<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：谈妥了？中美有新突破，拜登连退3步后，中方...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275144-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389827">　　时隔近10个月，中美之间又一“坚冰”打破有望，拜登迎来一个无比重要的机会。而这一个机会，拜登得来不易，就看美方能否把握了。<br><br>　　根据英媒12日引述知情人士的说法，中方已经邀请美国防长奥斯汀于29-31日参加香山论坛。<br><br>　　这对于中美当下的关系而言，不啻于一个十分重要的消息，相当于中美之间有了新的突破，又一“坚冰”有望打破。什么意思呢？我们知道，从6月美国国务卿布林肯访华开始，中美之间接连开启了多轮对话，继布林肯以后，财政部长耶伦、总统气候问题特使克里、商务部长雷蒙多接连访华。而且美方当下还积极邀请中国外交部长王毅访美，以及由总统拜登本人出马，在下个月的亚太经济合作组织领导人会议即APEC峰会上和中方进行一对一对话。<br><br>　　但是以上对话，除了11月可能展开的最高级别对话以外，其他对话有一个共同点，通通不包括两军对话。<br><br>　　两军对话，对于今天的国际关系而言，具有非同寻常的意义，虽然中美一个在东亚，一个在北美，看起来似乎八竿子打不着，但因为都存在太平洋沿岸地区，加上两国都是世界顶级军事强国，是能够在距离国土很远的地区发挥军事影响力的，并且美国也一直试图染指亚太，这就使得中美之间展开两军对话，具有相当的必要性，不仅要化解分歧，建立稳定的关系，更要加强联系，避免因为美国的持续骚扰，引发两军之间擦枪走火的事态。<br><br>　　但是这一原本很有必要性的事情，自今年以来，却几乎陷入僵局。早在今年年初，美媒就透露，五角大楼已经不止一次埋怨中国军方对于其通话请求，选择了“拒接”，为此美方已经多次喊话中方，展开两军对话。<br><br>　　但是我们也知道，今年几乎整个上半年，中美别说两军对话，外交上的交流都陷入了低潮。归根结底还是因为美方做的太过分了。去年11月中美刚刚在巴厘岛的二十国集团领导人峰会即G20峰会上谈出点成绩，转个身美方就又开始花式“作妖”，变本加厉地针对中方。尤其在2月，美方此前一厢情愿地敲定布林肯访华，又借意外事态决定取消访华。完全不把中方放在眼里，实在是可恶，所以今年上半年，中方实在是不想再搭理美方。<br><br>　　这下美方就急了，不断在国际上想方设法地重启中美外交对话。最后中方终于态度有所松动，于是就有了我们刚才提到的，从6月开始，美方高官接连访华一事。中美对话和合作，也正在缓慢重启。<br><br>　　但这一切都不包括两军对话。美方虽然挑衅中方，但也害怕真的打起来，所以美国军方此前也在不断喊话，但是为什么中方没有过多理会呢？说到最后还是美方不放手，两军对话，所谈的肯定就是有关战略、防务之类涉及国家安全的重要议题。在这方面，中方是没有主动对美方构成任何威胁的。但是美方可是时时刻刻在威胁中方。<br><br>　　最近上映的《志愿军·雄兵出击》各位不知有没有去看？其中有一幕，上世纪当朝鲜半岛爆发战事，美军决定介入时，又针对半岛以外的地区采取了一个非常离谱的行动，由第七舰队派出舰艇编队，强行闯入台海！<br><br>　　时至今日，美方仍然时刻想着干涉台海，阻止两岸统一。除此以外，美国在东海、南海也在时刻伺机给中国主权构成威胁，尤其是南海，自8月以来，在美方的支持下，菲律宾多次发起挑衅，如今的南海局势，已经非常不稳定。<br><br>　　今年以前，中美两军在各种场合展开过无数次对话，美方从未想过尊重中国的主权和国家安全。显而易见的是，美方不打算和中国建立稳定的两军关系。既然如此，对话又有什么意义呢？所以中方或许真的“拒接”过美方的通话，但始作俑者，终究是美国。今年以来，已经得到证实的中美两军对话，仅有8月下旬于太平洋岛国斐济进行过一次非正式接触。<br><br>　　那么这次为什么中方向美军方发出了邀请函呢？是谈妥了吗？目前来看，可能是最近美国总统拜登连退了三步。第一，就是我们刚才提到的，8月下旬那次非正式接触，释放出了一定积极信号；第二，对于近期中国驻旧金山总领馆遇袭一事，白宫方面公开对凶徒表示了谴责；第三，日前美国参议院多数党领袖，也是美国一个比较知名的对华鹰派人物舒默率团访华。<br><br>　　这三大信号表明，美国政坛对华态度或许正在软化。所以中美这次谈妥了，军事关系也或将回暖。不过需要说明的是，对于本次对话，并非中美两军展开直接的一对一对话，所以美方确定来华参加香山论坛，但或许并不派出奥斯汀，结合先例，派遣次级高官比较大。所以仅仅说这次对话，其实中美接触还是比较有限的，可能还停留在一个相互试探的阶段，但至少能够打开中美两军对话的窗口，就看美方能不能把握这次机会了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:16:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：战争是人类的自我毁灭：地狱有5道门，第2道正在...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275143-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389826">　　今天的话题比较沉重，开片前，先上个欢乐的，对冲一下阅读的情绪。<br><br>　　后沙的微博上看到的。<br><br>　　英语水平和老朱一样地板的，可以看下面的中文：<br><br>　　昨天以色列总理内塔尼亚胡在推特上感谢了一拖拉机的国家，三哥一看，没有自己的巴巴特（不是笔误），甚为不爽，于是跑来提醒，并极度用心的把以色列国旗和印度国旗叠加在了一起。<br><br>　　不料，一名以色列人不领情，直接打脸道：<br><br>　　“我们以色列人不需要你们这群在大粪里洗澡和喝牛尿的混蛋的支持。去崇拜你们的牛去吧，别来招惹我们（此处省略一句脏话）。并且不要把你们的国旗放在以色列国旗的旁边，这样只会毁了我们国家的形象。”<br><br>　　三哥的咖喱心啊，碎了一地啊！<br><br>　　展开今天的话题前，跟大家解释一下，由于官媒的反应迅速太慢，老朱又想努力第一时间展现给大家一个真实的巴以战况，于是，老朱选择这样操作：有视频的小事直接说，没视频的小事注明路边社，稍大点的事多方求证，大事以官媒为准——为谨防被人带了节奏，大事咱只能以官媒为准，如此可能会报的相对慢些，这一点还请大家理解。<br><br>　　这几天老朱涨粉的速度突飞猛进，微信公号和头条常常出现三位数甚至是四位数的增速，估计是平台在推荐，多谢老编的鼓励。<br><br>　　大家信任老朱，老朱也将努力给大家展示一份真实与厚重。<br><br>　　下面开始咱今天的正文：<br><br>　　战争，开打容易，结束难。一旦开战，何时终止就不是一个国家或几个国家能说了算的了。<br><br>　　这句话标红，加粗，未来的一段时间，你会越来越深的体会这句话。<br><br>　　参考消息网10月13日报道，北约秘书长斯托尔滕贝格12日宣布，北约将举行一场“大型核演习”，时间从10月16日到26日，地点在意大利、克罗地亚和地中海。<br><br>　　划重点：意大利，克罗地亚，地中海<br><br>　　这地是战争的第3个可能的层级，稍后展开说。<br><br>　　上张图，帮大家回忆一下中学地理：<br><br>　　在巴以冲突的敏感时刻，北约在地中海附近搞核演习，它想威慑谁？<br><br>　　土耳其，埃及，利比亚，其它小国是边角料。<br><br>　　为什么要威胁这仨？<br><br>　　这仨将会在“第三层级”，即地狱的第三道门后介入战争。<br><br>　　为什么没有伊朗？<br><br>　　不想威胁伊朗了，因为，要打伊朗了。<br><br>　　北约在这个时间，这种地点军演，老朱估计，或是美国得到了某种信息，或是美国做出了某种决定。<br><br>　　比如，伊朗要下场；再比如，美国决定打伊朗。<br><br>　　眼下的美国，需要找找在东亚和东欧丢失的场子。<br><br>　　同样是在昨天，有外国网友发现，大批伊朗的重型拖车拉着坦克，向伊拉克方向飞奔。<br><br>　　在老朱看来，视频是新的，但这类事件不是新的，最多是伊朗这次做的比较不怕人，规模比较大罢了。<br><br>　　伊朗向以色列周边运送武器大家都心知肚明，还不要说伊拉克和叙利亚，最简单的，你觉得哈马斯那射程可以达到120公里的5000枚火箭弹，可能是其在地道里用莱阳钢管和中式煤气罐打造的么？<br><br>　　以色列与美国各种此地无银的说没有证据表明伊朗是幕后指使，你觉得他们说的是真话么？还是因为哈马斯打了这俩货一个措手不及，它们不得不放个烟雾弹，以便为接下来更大烈度的战争腾出准备弹药的时间？！<br><br>　　接下来的战争会打到什么程度，烈度会有多大谁也不知道，今天的文章，老朱就蒙一下未来的几种可能性。<br><br>　　战争是人类的自我毁灭，2023年秋天的巴以冲突，为人类打开了地狱的大门。<br><br>　　老朱把未来的地狱分为五道门，这个划分大致也是根据烈度来的，老朱认为，现在地狱的第二道大门已经打开。<br><br>　　上五道门：<br><br>　　地狱的第一道门：门后是加沙<br><br>　　以色列的大规模轰炸后，加沙已经变成地狱，这一点大家都看到了，咱就不再罗素了。<br><br>　　昨天的文章中，咱谈到了加沙居民被以色列下最后通碟，向南转移的事，今天早晨，老朱看到无国界医生组织说，被以色列勒令离开和即将轰炸的Al Awda院长决定和35名医护留下来，因为“没有任何可以供危重中病人安全撤离的地方和方法。”<br><br>　　这条消息不免让人动容——这个乱糟糟的世界，总有人在缝缝补补，战乱下的加沙，人性之光一直在闪耀。<br><br>　　此刻，老朱想说，如果我是加沙的老百姓，我会选择留下，因为，去南部可能死亡的概率更大。<br><br>　　埃及不会向加沙人民敞开大门，一来是因为巴勒斯坦人臭，还有一点是，埃及政府无法预估战争会打到什么程度，万一停火了，以色列又不肯让这些人回去，那么，这些人就会留在埃及境内，然后，抵抗组织从埃及向以色列发起各种骚扰，以色列正好抓住借口侵入埃及，侵占埃及的土地。<br><br>　　不想惹火上身，这是眼下一众中东国家的选择。<br><br>　　自保是人性的第一要务，无可厚非。<br><br>　　以色列各种宣传自己不杀平民，只打击哈马斯，可是，吃瓜群众不傻，那种狂轰乱炸之下，加沙城的废墟里埋着的百姓成千上万，以色列根本不给救援的时间，如此，废墟下的人只能等死，等战事稍稍平缓些了你再看，加沙百姓的死亡人数绝对以万为单位。<br><br>　　昨天以色列的空军轰炸了向南部转移的巴勒斯坦车队，造成70人死亡，200多人受伤——以色列的大规模屠杀已经开启，一旦失去了人性，未来只会更加疯狂。<br><br>　　与之相反，已经成了一片废墟的北加沙已经配不上一枚导弹了。<br><br>　　老朱估计，以色列地面部队未必敢进北加沙，哈马斯在等它，一旦进去，就将成为第二个格罗兹尼（车臣首府，最残酷的巷战教科书），那是以色列军队不能承受之重。老朱估计，以色列地面部队要么不敢进，要么会躲在坦克里，那样的话，废墟里的平民活下来的概率远大于去南加沙置于以色列的导弹之下。<br><br>　　地狱的第二道门：门后是以色列<br><br>　　这两天，总是有人说，哈马斯在求和。<br><br>　　这样的说法，你信么？<br><br>　　哈马斯打破了摩萨德与以色列国防军的神话，打出了自己的威名，重创了以色列，这个时候求和，你觉得以色列会答应么？<br><br>　　你都想到了以色列不会答应，哈马斯会想不到？<br><br>　　求和，不过是做个姿态罢了，真正的目的是甩锅给以色列，让国际社会看看，是以色列不想和平的。<br><br>　　这次冲突，无论从战术的策划还是从舆论的导向上，哈马斯的所为严重超出了没啥文化天天撅屁股的教徒的智商，怎么看都是背后有导演，至于几层导演，自己猜。<br><br>　　昨天晚上，以色列国家安全部长伊塔马尔·本-格维尔亲自向以色列西岸的平民分发武器，这是打大战的前兆。<br><br>　　同样是在昨天，以色列在黎以边境炸死了一名西方记者。此前，以色列通讯部宣布，从周六开始，加沙地带的所有互联网服务将被切断。<br><br>　　一手给平民发枪，一手杀记者，一手断网，以色列想要隐瞒接下来自己要做的一切，这一切会是什么，就不用我说了吧？<br><br>　　昨天，黎巴嫩媒体称，黎巴嫩军队和以色列国防军目前正在边境地区交火。<br><br>　　划重点：他们说的是黎巴嫩军队，不是真主党。<br><br>　　此前以色列军空轰炸了叙利亚的大马士革机场和阿勒颇机场，昨天以色列政府军炮击了戈兰高地上的以军，昨天一晚上，以色列的防空警报就没有停止过。<br><br>　　各种虚虚实实，反以力量在玩心理战术，以便让以色列人时刻处在高度紧张中。<br><br>　　想过么，铁穹拦截哈马斯的火箭弹都有漏的，叙利亚可是有伊斯坦德尔的啊，继续打下去，昨天加沙人民所遭受的一切，必将在以色列人民身上上演。<br><br>　　“我已下令全面围困加沙地带。 没有电，没有食物，没有燃料，一切都关闭了。 我们正在与动物作斗争，我们会采取相应的行动。 ”<br><br>　　还记得冲突刚开始的时候，以色列国防部长约夫·加兰特说的这句话么？以色列把加沙人民看成了动物，当时老朱误以为是这货的嘴炮，后来才知道，在犹太的法典中，“耶和华创造了人形的非犹太人，主要是为了使它们方便服务犹太人。非犹太人因此是人形的动物，是有罪的，命中注定为犹太人日日夜夜服务”。<br><br>　　你不把别人当人，就别怪别人不把你当人，战争继续打下去，第二道地狱之门后面的，必是以色列。<br><br>　　地狱的第三道门：门后是整个中东<br><br>　　2023年3月23日晚，美军驻叙利亚的军事基地被炸了，在25日的文章《若以色列足够聪明，“复仇者联盟”形成前，赶紧换条大腿抱》中，老朱逐个分析了可能的凶手，最后锁定是以色列——以色列想在中东拉美国下水，打击伊朗。<br><br>　　昨天的文章中咱说过，“美国要的是以色列强大，中俄要的是以色列残喘，中东国家要的是以色列灭国”。<br><br>　　昨天的文章中咱还说过，阳光沙滩下长大的以色列年轻一代，对付哈马斯这种在仇恨中长大的放羊娃已属艰难，未来，去对付身经百战的黎巴嫩真主党、在战火中成长起来的叙利亚政府军与胡塞拖鞋部，甚至隔空叫嚣的阿富汗塔利班，以及可能出战的伊朗伊斯兰革命卫队和俄罗斯的瓦格纳，根本不是对手。<br><br>　　上面几点综合到一起，当以色列被轰炸，被打击，美国无法再保证一个强大的以色列时，美国有两种选择，要么，下场，要么溜，而以色列不可能让美国溜，如此，地中海上游弋的美国福特级航母便可能成为第二个珍珠港。<br><br>　　不想美国溜走的，不止以色列。<br><br>　　还记得冲突开始的第3天，也就是10月9号的时候，黎巴嫩真主党发言人说的那句话么，这货说，“我们拥有巡航导弹和鱼雷的海军舰队已准备好与以色列发生冲突” 。<br><br>　　巡航导弹和鱼雷根本不是为以色列准备的，而是为美国航母准备的，眼下，各中东国家都在努力不让自己被拖入战争，于是大家看到，胆小的眯着，胆大点的打嘴炮，胆再大点的往加沙运人道主义物资，胆再再再大点的，威胁给整个世界断气，胆再再再再大点的，威胁派兵，真正胆大的，已经开炮了。<br><br>　　美国航母来了，不想再让它走的，除了以色列，还有中东一众国家，这会儿这些国家还都努力端着，只要美国的航母一被打，不用打沉，只是被炸一下，无论是以色列炸的还是真主党还是伊朗炸的，整个中东都会被卷入战火中。<br><br>　　中东，在地狱第三道门后。<br><br>　　地狱的第四道门：门后是美俄<br><br>　　巴以冲突打响后，俄罗斯加班加点的打击乌克兰，要的，就是腾出手来针对北约可能的下场。<br><br>　　若美国在中东被拖进战争，俄必会向北约宣战，围魏救赵，到那时，无论是在东欧战场还在中东战场，俄与北约都可能短兵相接，至于是否会升级为核大战，我们不得而知。<br><br>　　地狱的第五道门：门后是东北亚甚至整个世界<br><br>　　两种情况可能引爆东北亚，一种是，美国深陷中东，债务危机被拉爆，玩鱼死网破；另一种是，美国在中东打得很顺，北约与俄罗斯在东欧陷入胶着，此时，中俄就祭出北面这张牌了。<br><br>　　三将军出手打南边，引驻日美军下水，然后，咱出手，把太平阳上的岛链一扫而尽。<br><br>　　至此，一定会有人担心，会不会打核大战啊。<br><br>　　谁知道呢。<br><br>　　回到开头那句话，战争，开打容易，结束难。<br><br>　　咱有东风，有各种末端反导，年初中段反导也成功了，你就好好过你的日子，其它的，放心交给中国人民解放军。<br><br>　　无论战争打到什么程度，生活还得继续。后天，第三届一带一路高峰会就要召开了，估计今天大帝可能就来了。<br><br>　　中俄联手，世界终将跨过黑暗，迎来黎明。<br><br>　　“巴勒斯坦问题是中东问题的核心，症结在于一直没有还巴勒斯坦人民一个公道。”——王毅<br><br>　　国家的立场就是咱普通中国人的立场，”在巴勒斯坦问题上，我们将继续站在和平一边，站在公道一边，站在国际法一边，站在大多数国家的共同愿望一边，站在人类良知一边……"<br><br>　　愿天佑苍生！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:16:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：详析巴以战争动因结局的不确定性以及对中国和...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275139-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389822">　　尽管这一次“巴以战争”事发突然甚至有些意外，实际上却是中东地缘政治转变的一种必然。战争的动因既有阴谋也有阳谋，具有相当的复杂性和不确定性，这决定了最后结局的不确定性，对中国和世界格局的影响相当巨大。<br><br>　　之所以说战争来得突然，是任谁也没有想到哈马斯武装会突然发动如此大规模的打击行动，更没有想到一向以严密著称的以色列防御系统会如此不堪一击，以至于吃了这么大的亏。<br><br>　　之所以说这是一种必然，主要的是因为这是中东地缘政治急速演变的一种必然。可以说，相关各方早就动了杀机。中东变局充满了“阴谋与阳谋”，只是还处于准备或试探诱发的阶段。<br><br>　　一是，以色列早就有心一战。<br><br>　　三个方面因素决定了以色列早就有心一战。一方面是伊朗的军事打击能力提升太快。另一方面是美国弱化中东战略，还有就是近来的中东和平进程。<br><br>　　尽管一直受到严厉的制裁和打压，但伊朗近年来军事打击能力的上升出乎意料的快。如果伊朗的国际环境改变，那还了得，这对以色列的安全影响实在是太大。以色列早就想对伊朗动手。<br><br>　　特别是奥巴马时期签署了伊核协议，这令以色列是非常的不满，好在特朗普给予了及时的废除。<br><br>　　也正是特朗普的对伊朗强硬政策，给以色列对伊朗动武提供了机遇。当初以色列方面暗杀伊朗高官，可以说就是有意要引爆战争，逼美国动手摧毁伊朗。而那时美军与伊朗之间的报复反报复行动，也差一点就引爆了对伊战。好在最后一刻特朗普叫停了对伊朗的军事打击行动。<br><br>　　在拜登政府对中东战略进行大调整之时，特别是强行从阿汗撤军和重返伊核协议谈判，引发了以色列的强烈不满。而以色列近3年来不断打击所谓的亲伊朗武装，目的就是为了引爆战争。<br><br>　　好在伊朗能够保持克制，好在美国进入了战略东移模式或者说中东胜利大逃亡模式。无心一战，以色列也就只能是不断寻找一战的机会。<br><br>　　而沙特与伊朗意外在中国协调下实现了关系正常化。以此为契机，一夜之间几乎伊斯兰世界的所有恩怨都在快速化解。这意味着伊斯兰世界的觉醒，也就是自己的命运自己作主，也意味着伊斯兰世界大团结时代的到来。这对以色列的威胁更大。<br><br>　　正因为如此，以色列这一年来加强了对叙利亚、伊拉克、黎巴嫩等国境内的武装派别进行挑衅性打击。当然也加强了以巴勒坦特别是哈马斯的打击行动。<br><br>　　名义上是打击反以势力，实际上就是想引爆战争。这样才能把美国的战略重心重新转移回中东。面对以色列的不断侵略与打击，巴勒斯坦法塔赫集团鲜有重大反应，而哈马斯则是一定要针锋相对。所以，以色列重点打击的是伊朗支持的哈马斯，可以说是有引诱哈马斯动手之嫌，目的就是制造战争借口。<br><br>　　在哈马斯发动袭击的前夜，埃及曾经向以色列发出过警告，可以色列方面不信。这与以色列宁可错杀绝不放过的战略不符。所以，很可能以色列方面是在上演苦肉计。只是没有想到袭击的规模会如此之大，会给以色列带来如此大的损失。<br><br>　　不管在哪个方向，只要有了战争借口，就通过发动战争的形式把美国牵制回中东。这既是以色列的阴谋也可以说是阳谋，是强硬派内塔尼亚胡精心设计的套路。<br><br>　　只是对以色列来说，选择与伊朗直接开战还是间接开战问题上有所顾虑。与伊朗直接开战，美国必然参战，直接摧毁伊朗，对以色列是一劳永逸。但付出也更大，还要冒引爆中东大战的风险，这一点以色列也无法确定。<br><br>　　二是哈马斯也认为战争时机已到。<br><br>　　对于哈马斯武装来说，美国的中东战略大调整，以及俄乌战争对美国的牵制，特别是中东和解与和平进程的到来，也是向以色列宣战的一个重要机遇。<br><br>　　重要的是，近来不少逊泥派国家与以色列建交实现关系正常化，这使得巴勒斯坦建国变得更渺茫，此时发动战争也是一个最佳的时机。<br><br>　　中东和平进程，势必涉及到巴勒斯坦建国问题。而一旦启动这一进程，而美国又不想过度干预中东，或想借此稳住中东局势。前一会面时间美国提出重返科教文组织，就表明在巴勒斯坦建国问题上立场有可能松动。<br><br>　　虽然对巴勒斯坦建国有利，但对哈马斯来说却未必有利，或者说哈马斯更希望借助自己积极的行动争取更多的民众支持和更有利的位置。<br><br>　　哈马斯只是一个民间武装。其政治主张与代表巴勒斯国的法塔赫集团有重大的分歧，甚至是矛盾。法塔赫才是代表巴勒斯坦的合法势力。<br><br>　　从哈巴斯与法塔赫的关系来看，即使巴建了国，这两股势力很可能形成政府武装与反政策武装的关系。<br><br>　　巴以战争一起，很可能引爆中东大战，或者说形成对以色列的群殴态势。这样哈马斯的影响力和地位就会更加突显。<br><br>　　从目前的信息来看，哈巴斯已经准备了近2年之久，而这么长时间的准备，可以瞒过以色列人，却绝对瞒不过法塔赫组织。<br><br>　　之所以默认，是因为法塔赫的一些想法与哈马斯一致。目前也确实是强力失去建国的好时期。既然哈马斯愿意动手，这何乐而不为呢？<br><br>　　对法塔赫来说，哈马斯注定是一大麻烦。即使建国了双方也可能会发生战争。在打击以色列之时又可以借以色列之手除掉或削弱哈马斯，这很值。至少哈马斯这一次袭击事件过于残忍，其合法性更受到了质疑。因此，目前法塔赫目前的表态明显偏软，就是不想引火上身。所谓的巴以战争了，实际上是哈以战争。<br><br>　　而一旦引爆中东战争，或引发对以色列的群殴，在目前的世界局势下，对巴建国可能更有利。因此，目前巴勒斯坦内部也存在巨大的分歧或不确定性。也是有阴谋或明显的阳谋的。<br><br>　　三是美国可能也早想开战而不敢下决心。<br><br>　　对美国来说，战也不战，一直处于犹豫不决之中，伊朗始终是个大麻烦。不仅伊朗的实力快速提高，伊朗的国际环境也在逐渐向好，特别是与中俄关系走近。现在不打，未来就更难打了，等于是养虎为患。<br><br>　　可目前伊朗与沙特在中国的协调下和解所推动的中东和平进程，也就是伊斯兰世界的空前觉醒与团结。这对美国的中东战略不利，想战只是下不了决心。<br><br>　　其实，特朗普没敢做的事，拜登也心有恐惧。战与不战的权利也只能是交给以色列人来做决定。<br><br>　　正因为如此，当以色列受到哈马斯打击之后，美国就第一时间做出了非常激进的表态，更是迅速采取了行动。目前美国的战争力量正在快速就位，给人的感觉显然是早就做好了准备。<br><br>　　尽管有威慑第三方势力介入战争的意思，可也不排除美国准备对伊朗叙利亚等国发动突然军事打击的可能。<br><br>　　对于美国来说，既然以色列要战，那就也只能是强力支持。如果战争外溢或扩大，美国是肯定参战，而且是一定会直接对伊朗开战，这等于是以色列在帮助美国做战争选择，也可以说是以色列要把美国拉下水。<br><br>　　以上三点就注定了这场战争爆发的必然性，而不是偶然的意外之事。<br><br>　　那么，此战对世界和中国将会产生什么样的影响呢？<br><br>　　战争的动因复杂且具有巨大的不确定性，其结局自然也就难以猜测。<br><br>　　正因为事态严重，有可能对世界局势产生重大的影响。以色列即使战胜，也将付出巨大的代价，特别是人道主义危机所带来的后果，美国以色列都不能不考虑。冷静之后，或许以色列会有所收敛。<br><br>　　想借机完全毁灭哈马斯是不可能的。在具有重大影响力的阿拉法德时期，哈马斯都能坚持自主的发展，这表明其有一定的政治和民意基础。而在以色列大开杀杀戒的情况之下，其支持者会更多，正所谓野火烧不尽春风吹又生，何况哈马斯的主要领导并没在加沙地带。<br><br>　　现在的问题是以色列有多大决心不顾一切，也是考验美国到底敢不敢重陷中东战争泥潭，而巴勒斯的其它政治势力以及伊朗和中东国家目前还处于严判局势的时期，战与不战也在研讨之中。<br><br>　　但是，无论如何，美国和以色列以及一些西方国家的表态，显然是不顾巴勒斯坦人的死活，这肯定会引发伊斯兰世界与以色列关系的敌对，也会导致与美国关系的进一步疏远，中东地缘政治演变会加速。这是对美国不利的地方。<br><br>　　目前欧洲北约的态度。<br><br>　　对于欧洲来说，首先是关政治正确，虽然支持以色列的报复行动，可人道主义灾难，以及巴勒斯坦建国，是欧洲的政治正确。冯德莱恩的表态受到了批评，而博雷利强硬批评以色列在加沙的行为，这意味着欧洲人至少是不会介入到战争之中的。<br><br>　　对于欧洲来说，这场战争或许是一个机遇。那就是理所当然可以推动乌克兰停战。弱化对乌克兰的支持，必须意识到与俄和平相处是无奈的选择。<br><br>　　美国是肯定会减弱对乌克兰的支持，自然希望欧洲专心帮助乌克兰。可恰恰是欧洲也早就染上了乌克兰厌倦征或疲劳征，这是一个不错的机会。<br><br>　　只是对于欧洲来说，战争扩大。一是影响能源，这是欧洲所依赖的。二是有可能形成新的难民潮，这是无法承受的。因此，也未必真的希望战争扩大。<br><br>　　对于俄罗斯来说这可是一个天赐的良机。<br><br>　　对于俄来说，自然就是机会，这可以弱化美欧对乌克兰的支持和关注度，这会缓解俄的战场压力，因此会强力拱火战争外溢，会提供武器支持，会鼓励亲俄势力参战。<br><br>　　对于中国来说，是挑战也是机遇。<br><br>　　中东战争，会影响能源，影响中国与中东的合作以及会影响一带一路建设。这是从经济层面看问题。从战略上来，总的来说对中国有利，因为美国又增加了一个大麻烦，自然就减轻了中国的压力。<br><br>　　布林肯在访问了以色列之后，立即与王毅通电话，自然是顾虑于中国的态度和行动。<br><br>　　美国要面临两场战争的消耗和牵制，美国会重新陷入中东战争陷阱。拜登设计的印太战略计划将彻底被打乱，美国的信誉价值观会严重受损。中东伊斯兰国家与美国的关系会更加疏远，这反过来必然会加强与中国的合作关系。<br><br>　　所以，中国要求立即停火，而停火与否的关键是伊斯兰世界的态度，团结是关键。因此，目前中国正在与阿拉伯联盟和伊斯兰合作组织加强沟通，目标自然就是帮助协调伊斯兰国家的立场一致，这样才能止战停火。这就是中国应当发挥的作用。<br><br>　　不管怎么说，这一战，非但不会阻止或破坏中东和平进程，反而会让伊斯兰国家更加认清美国的丑恶面孔，会更加疏远美国。而美俄欧都深陷战争危机的情况之下，与中国合作是最佳的也是唯一的选择，也必将推动世界加速变革，有利于中国与美国的大国竞争。因此，这又是中国的一次重大的战略机遇。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:09:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：以色列5方向均有危险，科德罗夫称车臣部队已...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275137-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389820">　　以色列的处境越来越“凶险”，不单单是周边几个国家蠢蠢欲动，就连俄罗斯国内都有人坐不住了，这究竟是怎么回事呢？<br><br>　　欢迎来到亚男视界！巴以冲突枪声响起后，以色列展开了凌厉的反攻态势，迅速夺回南部城镇控制权后，宣称发现1500名哈马斯组织成员的尸体。眼下又封锁了整个加沙地带，显然要大干一番的架势，可“中东小霸王”这次还撑得住吗？至少在巴勒斯坦方面，八大组织已经出动了三个，哈马斯是最先挑头的，也是势力最大的抵抗组织。紧接着伊斯兰圣战组织（杰哈德）与解放巴勒斯坦人民阵线也相继投入战斗，像法塔赫还相对克制，但随着冲突的不断升级，或许会出于民族情感对以色列宣战。在外部环境上，德国专家则认为以色列可能会面临来自五个方面“围困”。<br><br>　　德国贝克智库分析认为，以色列在面对西部哈马斯攻击和北部黎巴嫩真主党的攻击时，有可能会面临同伊朗、约旦河西岸的巴勒斯坦其他组织以及叙利亚方面作战。五面同时起火还不算完，就连远在俄罗斯的车臣部队都跃跃欲试，企图来中东搅滩浑水。据消息称，车臣领导人卡德罗夫表示部队已经做好了准备，正待命出兵打击以色列。这则消息冒出头有些不清不楚的，俄乌冲突还没打明白，卡德罗夫倒惦记上中东战事了。他之所以再次“口出狂言”，一是为了再次博眼球、赚流量；二也是为了车臣内部的穆斯林发声。要知道，当初俄乌冲突打响后，卡德罗夫曾高兴地在社交平台上宣称“作为一个穆斯林，我很高兴整个‘伊斯兰世界’都支持俄罗斯与全球邪恶作斗争！”可见他本人是把普京“铁杆小弟”和穆斯林的身份做了个结合，形成独一份的“标签”。所以卡德罗夫更像是造势，只不过普京要不要撇清关系，就很值得关注了。<br><br>　　如果说将以色列此次的反攻比作一场“豪赌”的话，以色列现在输面正在变大！以色列虽然在军事实力上可以碾压周边国家和武装组织，可战争时间越久就越是对以色列不利。一方面是多线开战，对方又都是小股游击部队，以色列未必能严防死守，而且地面部队的推进势必会造成高额的战斗减员。此举又会加剧以色列国内民族的对立，而巴以之间的矛盾只会愈演愈烈。另一方面是战斗要是推进到加沙人口密集地区，以色列很可能会摊上大麻烦，不下狠手会被“偷袭”，下狠手就要在国际社会上背人命官司，进退维谷时以色列只会越来越难做。<br><br>　　其实解决巴以冲突的“两国方案”早就摆在桌面上了，可各方利益诉求不一，难以形成共识。现在牵一发而动全身，以色列要打哈马斯，就不能只打哈马斯，而是与整个伊斯兰阵营开战。局势一旦不可控，甚至伊拉克、也门都会积极参战。美国将力量抽调出中东地区时，以色列各种挤兑伊斯兰，疯狂拱火升温局势以挽留美军，可明显中国的崛起更让拜登政府感到不安。现在“福特”号航母开到了东地中海，真有点拆了东墙补西墙的感觉。以色列必须要认识到想在中东长久地立足，就需要更加多元化的发展，其中包括与伊斯兰阵营和解。同时伊斯兰或许也该重新思考一下，认清新的局面并接受，才是最快能恢复和平的出路。短暂的报复看似痛快，可换来的是什么？人们很快就清楚了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:06:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[张志坤：美国已经陷入“中国悖论”中难以自拔]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275136-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389819">　　中美关系始终难以好转，原因有很多，其中不可忽视的一个，是美国已经陷入了“中国悖论”中难以自拔。<br><br>　　首先，美国制造出了“中国悖论”<br><br>　　所谓中国悖论，是指从霸权的根本目标出发，在资本主义的语境下，美国统治集团针对中国制造出这样的战略逻辑：<br><br>　　——社会主义制度毫无希望、没有出路…<br><br>　　——中国实行社会主义制度…<br><br>　　——接下来合理的逻辑结论，就应该是中国毫无希望、没有出路…<br><br>　　但现实的情形是，美国统治集团正在全球范围大声嚎叫说，中国蓄意要超越美国成为世界第一大国，要取代美国的全球领导地位，因此对美国构成了严重威胁，已经已经成为美国的头号战略对手。<br><br>　　一个毫无希望没有出路的中国，怎么会忽然爆发出这么大的能量，让美国都感到遭遇严重威胁，以致于地位不保、发生严重的霸权危机呢？这完全不符合基本的逻辑呀！美国资产阶级的统治集团对他们的主义、制度与发展模式是那么自信、那么信心百倍，为什么如此这般的长他人志气、灭自己威风呢？<br><br>　　美国这等有关中国的自相矛盾的逻辑，我们可以将其命名为“中国悖论”。<br><br>　　这等逻辑悖论是霸权统治集团所捏造出来的，现如今在西方世界广为流传，这是事实。其中有些是出于误解、误判与误读，此种情形主要发生在西方国家的广大民众中间；而有些则是刻意为之，是对中国的恶意中伤，是他们宣战舆论战争的一部分，这主要发生的西方国家的上层。西方世界那些资产阶级政客见不得中国持续发展壮大，他们既要极力贬低中国，把中国说得无能不堪，又要极力污蔑中国，把中国说成是十分危险的洪水猛兽。正是出于这样的目的，所以他们不惜违反常识、违反逻辑，抛开人类的基本理性与道德尺度而无所不用其极地要在思想意识上宣判中国的死刑。<br><br>　　其次，陷入中国悖论之中，霸权自我矛盾且失道失德<br><br>　　在“中国悖论”下，美国一方面极力贬低中国式现代化，贬低中国模式、中国道路的生机与活力，说什么中国经济是“定时炸弹”，极力鼓噪中国即将崩溃的唱衰之辞；另一方面又拼命叫嚷说，中国的影响力太大了，中国威胁太大了，来自中国的竞争太大了，等等。于是，什么经济胁迫、军事侵略、战略扩张、文化殖民等之类的污蔑之辞，也不管有无与生熟，都一股脑地扣到中国的头上，演绎着十分滑稽可笑的自我矛盾、自己打脸的丑陋模样。<br><br>　　霸权当局在对外宣传上是这样，对内政治上也是这样。通过他们的自我鼓噪，现如今美国社会对中国的敌意逐级上升，据说目前有民调显示，已经有高达40%的美国人认为中国是敌人。至于美国政坛上轮流坐桩的两党，在对华政策上更是高度一致，他们空前一致地将中国定位成美国的敌人。但在另一方面，他们还要对他们的民众说，美国需要同中国继续广泛接触，还要继续同中国进行广泛的战略合作，他们不想也不能同中国打新冷战，等等。如此一来，霸权当局在政治上又自相矛盾了。人们不仅要问，既然中国是可恶的敌人，那就不应该同敌人搞什么合作，就应该同敌人坚决地去打新冷战；公开承认对方是敌人，但实际上还要同敌人搞合作共赢，这等既当婊子又树牌坊的把戏，政治上对其民众如何交代得过去呢？这不是赤裸裸都把他们自己矮化成为政治小丑和变色龙了吗？<br><br>　　美国当局在面对中国、同中国打交道的时候也是这样。一方面他们对中国许下无数铮铮诺言，什么承认世界上只有一个中国，台湾是中国的一部分、什么“四不一无意”之类，说的比唱的都好听，但另一方面，他们又极力阻扰破坏两岸统一，变本加厉地向台湾出售武器，支持台独势力抗拒统一、抗拒一个中国，无耻地策动新疆、西藏等地的分裂活动，煽动中国的颜色革命与政治动乱，种种卑鄙伎俩数不胜数，可谓是好话说尽坏事做绝。这样干，看似狡诈得意，实质上是霸权的自我颠覆，一个突出的结果，就是相当尽职地充当了中国人民的反面教员，促进了中国人民的战略觉醒，提高了中国人民的政治觉悟，打破了中国人民对美西方的种种幻想。正如人们所看到的那样，中国那些曾一度十分活跃的亲美亲西方势力，现在已日薄西山、江河日下，简直都要沦为街头老鼠了。<br><br>　　陷入中国悖论之中，霸权自相矛盾，因此在世界人民面前失道失德，在美国人民面前失道失德，更为中国人民所唾弃，因此，今天的霸权同当年的帝国主义一样，已经失去了思想与精神感召力，不仅在经济上发生深刻危机，而且在政治上已经破产了。<br><br>　　最后，中美两国还可以缠斗多久<br><br>　　中美两国目前仍然处于缠斗状态，仍在维持斗而不破的总体态势，问题在于，这样的态势能够持续多久呢？<br><br>　　对于中国的缠斗，对于中国“斗而不破”的战略，美国政客及其战略家们完全洞悉，之所以还乐此不疲、愿意同中国如此这般地玩下去，就在于他们还寄托于如下几个方面的希望：<br><br>　　一是希望俄乌战争能有一个利于自己的良好的结局，这样他们就可以集中更多的资源、集合更大的力量扑向中国，如同滑铁卢战役中的拿破仑等待格鲁希的援兵一样；<br><br>　　二是寄希望美国制造业回流取得显著成绩，依托既有的科学技术优势，立足于北美大陆丰厚的自然资源，只要能做到制造业大规模回流，美国再度成为世界工厂就没有问题，美国经济霸主地位就将得到巩固；<br><br>　　三是寄希望于中国突破“卡脖子”的努力归于失败，这样就将迫使中国不得不屈服于西方。<br><br>　　正是因为有这三个方面希望，所以美国还乐于或者愿意同中国缠斗。但霸权也在做两手准备，一方面准备继续缠斗，一方面也在准备大规模对华战争，霸权统治者也深知有备无患的道理。<br><br>　　因此，中美之间的战略斗争不仅仅是台湾问题，更不仅仅是南海诸岛屿和朝鲜半岛，而主要着眼和用力于上述三个方面。未来如果上述三种情况发生颠覆性的变化，则美国是不是还要继续同中国缠斗，就将打上大打的问号。譬如，如果俄乌战争西方遭致严重的失败，那霸权就将十分被动，在战略上要么对华谋求妥协，要么诉诸预防性战争；如果美国制造业回流失败，则霸权可能就要发动更全面、更浩大的经济战争，要通过封锁市场、割裂世界经济来救急救难了；如果中国在 “卡脖子”攻坚中赢得胜利，则霸权可能就要铤而走险，在还拥有军事优势的时候同中国做战略决战，而不能坐视中国夺取优势地位，等等。<br><br>　　但这里必须说明的是，在战略问题上，谁也不是算命先生，这个领域从来没有能掐会算的神仙，而只能进行宏观预测，只能坚守底线思维，以此做到有备无患。<br><br>　　综合起来看，当今霸权仍然在用过去对苏冷战的策略与办法来狙击中国，只不过手法与花样更加复杂深刻而已。但与过去冷战所不同的是，如今霸权对中国所发动的“战略竞争”完全没有道德与道义根据，他们力图再次用冷战手段来遏制他人发展，其出发点就失败了。因此，他们不会赢得世界人民，世界已经不再是美国的了，在今天这个世界上，在百年未有之大变局的战略背景下，中国有足够的活动空间和回旋余地，只要在此过程中中国做好战略上“破”与“立”，敢于斗争并善于斗争，中国的发展壮大就不可遏制，这是历史的大趋势。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:05:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：形势恶化！伊朗终于要上场了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275131-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389814">　　加沙的形势越来越危急了！<br><br>　　今天是以色列和巴勒斯坦开战的第8天，在经过连续一周的狂轰乱炸之后，以色列对110万加沙北部民众下达了驱逐令，要求他们24小时之内必须离开加沙北部，200多万巴勒斯坦民众面临着生死存亡的时刻。<br><br>　　由于以色列占据绝对的军力优势，再加上美国英国等西方国家的支援，可以说以色列拿下哈马斯就是小菜一碟儿。而拿下哈马斯已经不是以色列的主要任务，彻底掌控整个加沙，并且将加沙的百万民众驱逐改出去，成了当前以色列的首要任务。<br><br>　　更加可怕的是，以色列总统竟然直接声称，加沙的每一个巴勒斯坦人都不是无辜的！听得让人不寒而栗。<br><br>　　就在加沙面临生死存亡之际，我们昨天跟大家说到黎巴嫩武装首先站出来，升级和以色列的战争，多次对以色列境内发起炮击行动，双方地面战争已经开始，以实际行动驰援加沙。<br><br>　　而沙特、土耳其、埃及等国家也纷纷表态，反对以色列对加沙的封锁和围堵，可以说以色列已经引发了中东的公愤。<br><br>　　就在加沙告急的紧张时刻，另一个重量级的中东大国伊朗终于站了出来。<br><br>　　今天伊朗对外发表声明称，以色列持续对加沙的地面进攻，并将加沙的民众驱赶的加沙南部，那么伊朗将不得不作出反应。<br><br>　　这是伊朗首次对以色列释放出参战的信号，要知道，巴以开战之初，哈马斯的发言人就称得到了伊朗等国家的支持。<br><br>　　虽然后来哈马斯改口称没有伊朗的支持，100%是哈马斯自己发起了这次行动。但是外界都明白，这是哈马斯不想暴露幕后的伊朗，由此可见，在这次哈马斯的突袭之战当中，伊朗为哈马斯提供了强大的军事援助，这让哈马斯突袭之战重创以色列，打破了以色列50年来的不败神话。<br><br>　　随着以色列大军的集结，以及对巴勒斯坦猛烈的狂轰滥炸，甚至是对加沙展开近乎灭绝式的打击行动，就像以色列总理内塔尼亚胡说的那样，每一个哈马斯必须死。由此可见，以色列这次下定决心要彻底铲除在加沙地带的哈马斯成员。<br><br>　　但奈何哈马斯战斗力顽强，即便是在以色列如此的狂轰乱炸之下，仍然对突入加沙的以色列特种部队展开猛烈反击，致使以色列特种部队狼狈撤出加沙。<br><br>　　但是，已经断水断电断粮八天的加沙地带犹如地狱一般，再加上经过连续一周的苦战，如今加沙地带的哈马斯已经严重军备不足，随时有可能被以色列全歼的危险。<br><br>　　而这个时候，如果中东大国再不做出实质性的动作，不但哈马斯会遭受重创，与此同时加沙也可能随时会落入以色列手中。<br><br>　　面对以色列的穷追猛打，如今，伊朗冒着和以色列开战的危险挺身而出，直接对以色列发出警告，现在如果持续对加沙发动 ，那么伊朗将被迫作出反应。<br><br>　　可以说伊朗的声明，简直就是一声炸雷，因为如果伊朗加入战局，那么这场巴以战争势必急剧升级，有可能蔓延成第6次中东战争。<br><br>　　我们看到，再伊朗宣布将会介入巴以之战之后，美国已经向以色列发出紧急呼吁，希望以色列推迟进攻，与此同时取消24小时撤出加沙的禁令。<br><br>　　看来，面对突然亮剑的伊朗，美国的心里也是没有点儿。因为如果美国在中东和伊朗乃至整个阿拉伯国家开战的话，对于本身就已经岌岌可危的美国来说更加的雪上加霜，有可能从此让美国跌下神坛，这是美国万万不想看到的一幕。<br><br>　　但是，对于已经杀红了眼却同时肆无忌惮的以色列来说，美国此时踩刹车可能以色列也不会停手了，因为以色列知道，美国的实力已经开始日落西山，如果不借这个机会彻底拿下加沙，可能以后就没有机会了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:00:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：巴勒斯坦的前途]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275129-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389812">　　以色列和哈马斯这场战争，最终还是老百姓买单。其中大部分的因果，最终都会由加沙地区的巴勒斯坦老百姓承受。他们可能失去家园，可能失去亲人和朋友。<br><br>　　现在以色列为了打击哈马斯，试图把加沙北部的巴勒斯坦人往南部驱赶，很多普通巴勒斯坦人会因此而流离失所。<br><br>　　这对巴勒斯坦人很不公。<br><br>　　当然哈马斯也不想加沙地带的巴勒斯坦人南去，因为平民是他们的盾牌，如果盾牌离开了，那么哈马斯的处境会更为凶险。<br><br>　　关于巴勒斯坦的遭遇，除了以色列的攻击之外，国际社会的反应也是暗波涌动。<br><br>　　美国一边支持以色列，一边又建议埃及开辟人道主义走廊。大意就是在以色列封锁期间，从埃及的西奈半岛到加沙地带之间开辟一条路，外界可以通过西奈半岛向加沙地带运送物资，加沙地区的难民也可以到西奈半岛。<br><br>　　乍一听，貌似不是坏事啊；起码在以色列进攻过程中，巴勒斯坦人道主义灾难可以减轻一点。地理上的加沙地区，陆地上除了以色列之外，只和埃及的西奈半岛连接。如果要建通往加沙地区的人道主义通道，必然要经过西奈半岛。<br><br>　　这里插播一句，所谓西奈半岛就是苏伊士运河、红海、地中海与以色列之间的那块地，属于埃及领土。由于1967年的第三次中东战争期间，阿拉伯国家战败，西奈半岛、加沙地区（第一次中东战争中被埃及占领）、约旦河西岸、叙利亚的戈兰高地都被以色列占领。<br><br>　　实际上第三次中东战争中，巴勒斯坦遭遇了亡国般的打击，埃及也损失惨重。<br><br>　　1979年，在美国总统吉米·卡特见证下，埃及和以色列在美国白宫签署《 埃及-以色列和平条约 》。根据该条约，以色列同意在三年内从西奈半岛撤出，并承认埃及的主权和领土完整。1982年，以色列完全撤离，把西奈半岛归还埃及。正是从那时候开始，埃及和以色列从对手变成了盟友，双方关系还算不错，经常进行一系列合作。<br><br>　　以色列和巴勒斯坦的很多矛盾，经常由埃及出面协调。以色列能封锁加沙地区，也必须由埃及配合。<br><br>　　考虑到埃及和巴勒斯坦关系也不错，似乎应该接受建立通往加沙地区的所谓人道主义通道的建议。<br><br>　　然而截止到此刻，埃及政府选择了拒绝。<br><br>　　埃及军队目前已经进入高度戒备状态，数千名士兵被部署到与加沙地带接壤的边境地区。<br><br>　　埃及政府的理由是保护“巴勒斯坦人坚持其事业和土地的权利”。<br><br>　　实际上美国的建议和埃及的拒绝，都有更深的理由。<br><br>　　美国提议建立的所谓的人道主义通道，实际上是包藏祸心的。<br><br>　　1、有了人道主义通道，就可以说难民逃走了，剩下的都是哈马斯及其支持者，从而减轻以色列在军事行动过程中的道义谴责。<br><br>　　2、有了人道主义通道，有利于以色列用暴力驱赶加沙地带的巴勒斯坦人离开。<br><br>　　3、有了人道主义通道，还可以把极端的哈马斯驱逐到埃及等其他阿拉伯国家去搞破坏。<br><br>　　埃及拒绝的理由也很简单：<br><br>　　1、难民问题难以承受。土耳其被叙利亚难民折腾得焦头烂额的例子并不远。毕竟埃及自己也有着巨大的人口包袱，自己吃饱饭都难。<br><br>　　2、埃及自己由于内部问题颇多，也有极端势力蠢蠢欲动，很怕哈马斯跑过来霍霍自己。当初约旦和黎巴嫩就被巴勒斯坦极端组织搞得很惨。<br><br>　　由于埃及顾虑颇大，就意味着接下来没有人会真正对巴勒斯坦施以援手。这会让加沙地区的巴勒斯坦人更加绝望。<br><br>　　说到这里，大家不禁要问，巴勒斯坦的出路在哪里？这个问题可以让很多人懵逼。因为双方已经打了几十年了，也没有找到和平的方式。<br><br>　　但是站在第三方的视角看，巴勒斯坦应该尽力恢复自己法理上的领土。这便不可避免地涉及到非常复杂的斗争。<br><br>　　为什么说复杂？因为这不仅牵扯到以色列，也牵扯到周边阿拉伯国家。在之前的中东战争中，埃及和约旦也占领过巴勒斯坦领土。比方说众所周知的“两国方案”，是指以1967年边界为基础，推动巴以和谈。<br><br>　　如果深度挖掘历史的脉络，1967年的两国方案所主张的边界，其实只是指让以色列退回到1967年的边界。因为在1967年那会儿，巴勒斯坦的很多领土被阿拉伯国家占据。比方说1967年时，加沙地区被埃及占领。退回1967年，加沙地区也不可能退给埃及。<br><br>　　所以巴勒斯坦要想恢复自己的领土，面临的局面极其复杂。但不论多么复杂的斗争，原则也无非就是“战”或“和”。<br><br>　　所谓的战斗模式也有很多种：<br><br>　　第一种战斗方式，哈马斯的模式。<br><br>　　哈马斯的方式能战胜以色列么？很明显不能。至少现阶段，以及可以预期的未来，哈马斯这种方式无法战胜以色列。因为哈马斯的这种方式，会让自己变得很孤立。具体表现就是，阿拉伯世界的国家，都表示支持巴勒斯坦，但不表态支持哈马斯。<br><br>　　阿拉伯国家之所以不表态支持哈马斯的原因：<br><br>　　1、不想和以色列继续打仗，五次中东战争已经打累了。部分阿拉伯国家（如埃及）已经与以色列和解，不想翻脸。<br><br>　　2、惧怕美国。尤其是波斯湾南岸以沙特为代表的那些石油王国，非常富裕，本身就不善于打仗。它们本身有美国驻军，且安全方面依赖美国。<br><br>　　3、部分阿拉伯国家，也怕哈马斯的极端主义在自己的国家传播；便默认法塔赫为巴勒斯坦代表。<br><br>　　很明显，现阶段哈马斯的战斗方式会让自己很孤立。<br><br>　　第二种战斗方式，法塔赫之前的模式。<br><br>　　哈马斯在和以色列战斗时，法塔赫在约旦河西岸隔岸观火。<br><br>　　法塔赫现在成了主和派。<br><br>　　但是之前的法塔赫，战斗欲望绝对不输现在的哈马斯。<br><br>　　在法塔赫战斗欲望很高的那些年，不仅经常点燃巴以之间的战争，还曾经把战火烧到黎巴嫩、埃及、约旦等国，造成了不小的破坏。埃及总统甚至因此而丢了命。<br><br>　　正因为法塔赫当初造成的破坏性很强，成了阿拉伯国家不想直接支持哈马斯的原因。法塔赫现在之所以变成主和派，也是因为明白了极端战斗方式解决不了问题之后的选择。<br><br>　　既然法塔赫在历史上、以及哈马斯在现实中都证明极端战斗方式无法解决问题，那肯定要改变战斗方式。<br><br>　　再说巴勒斯坦的和平斗争的方式：<br><br>　　巴勒斯坦有没有过和平建国的机会？当然有过。1947年联合国决议，以色列建国那会儿，巴勒斯坦也可以同时建国。然而那个机会错过了。<br><br>　　现在巴勒斯坦的主和派便是法塔赫。虽然法塔赫之前战斗意志很高，但现在的法塔赫名义上主和、实际上差不多成了躺平派，没有了战斗意愿。<br><br>　　历史上有通过躺平式主和的方式索取回领土的么？当然没有。按照法塔赫现在的主和模式，永远都不可能收回领土。<br><br>　　要想收回领土，不可能只有和平，而没有斗争，也就是以和平的方式进行斗争。<br><br>　　有些人可能很纳闷：斗争就是斗争，和平就是和平，什么叫以和平的方式斗争？其实以和平方式进行斗争的案例有很多。<br><br>　　比方说甘地带领印度搞非暴力不合作运动<br><br>　　比方说曼德拉带领南非黑人走上领导岗位<br><br>　　都是成功的典范。<br><br>　　所谓和平斗争的案例中，大部分并不成功，比方说缅甸昂山素季就很失败，比方说韩国政客绝食抗议，大部分也都失败了。<br><br>　　但所谓和平斗争，并没有一个固定模式，但一定要表现出斗争意识，不能躺平。<br><br>　　简单来说，从第三者角度来看，<br><br>　　巴勒斯坦想要恢复领土疆域，<br><br>　　既不能如哈马斯那般极端<br><br>　　也不能如法塔赫那般躺平<br><br>　　从理想状态下，两者可以相对综合一下，法塔赫恢复一点战斗意识，哈马斯少一点极端行为，是最为理想的情况。当然这种理想状态，并不是所谓的空谈理想，而是要构建旨在恢复领土的统一战线。<br><br>　　巴勒斯坦想要构建统一战线很难，但必须去做。<br><br>　　第一个难点，哈马斯和法塔赫完成真正意义上的融合。<br><br>　　现阶段哈马斯和法塔赫都认为自己才代表巴勒斯坦，但实际上谁都不可能单独代表巴勒斯坦。只有两者完成融合，才表示巴勒斯坦内部形成强有力的中央组织，否则一盘散沙，很难对以色列形成压力。<br><br>　　第二个难点，哈马斯和法塔赫融合之后的组织，团结旁边的阿拉伯国家。<br><br>　　虽然周边的阿拉伯国家有私心，但涉及到和以色列的矛盾时，至少在表面上都会支持巴勒斯坦。这种情况下，巴勒斯坦争取到阿拉伯国家的支持并不难。<br><br>　　第三个难点，争取伊朗的支持。<br><br>　　伊朗可能在私下支持哈马斯，但那是因为哈马斯会给以色列制造难题。伊朗和阿拉伯世界的矛盾，其实并不小。伊朗对哈马斯的支持，对整个巴勒斯坦来说，是一柄双刃剑。玩得好，可以给以色列施加额外的压力，玩不好，对巴勒斯坦自己的反噬也很大。<br><br>　　对巴勒斯坦来说，自身融合、并获得阿拉伯世界的支持之后，再寻求伊朗支持，最为稳妥。<br><br>　　第四个难点，中东之外。<br><br>　　巴勒斯坦在东方的潜在支持者，主要是中国。印度和日本都很难真正意义上支持巴勒斯坦。在西方，白左其实是巴勒斯坦潜在的盟友。因为白左至少在表面上，要遵循平等、自由与民主啥的。巴勒斯坦寻求自己的独立、自由和平等，完全符合白左的道德观。<br><br>　　所有这些难点中，第一步其实最难。哈马斯和法塔赫虽然之前也有过表面的和解，但本质上还是相互看不顺眼（参考哈马斯对法塔赫的和谈无动于衷，法塔赫对哈马斯和以色列的战争无动于衷）。最关键的是，他们双方都拿不出如何团结巴勒斯坦人的有效方案，而导致无法找到说服、接纳对方的方案。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:56:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：美国惨遭重挫！中东重新洗牌，巴以战争开始...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275127-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389810">　　该来的终于来了！<br><br>　　在伊朗对以色列发出严重警告，要求以以色列立即停止对加沙的地面进攻，否则伊朗将会作出反应之后，另一个国家沙特终于也出手了。<br><br>　　就在今天，中东油老虎沙特突然宣布，鉴于以色列在加沙残忍无度，沙特将会冻结和以色列的和平进程。<br><br>　　要知道，近几个月来美国一直致力于撮合沙特和以色列关系和好，并且双方也正在进展之中，即将到了双方恢复外交关系的最关键一步。<br><br>　　要知道，沙特在中东可是有名的带头大哥，如果沙特选择和以色列建交，那么沙特那些在中东还还没有和以色列建交的小兄弟，势必会纷纷选择和以色列建交，这样美国就完成了利用以色列打通中东的这一大战略布局。<br><br>　　从长远来看，美国促使沙特的以色列握手言和，对美国在中东的布局是极为有利，可以说老拜登这一手狠辣至极。<br><br>　　但偏偏就在这个节骨眼上，哈马斯对以色列发起了绝地一击，并且前所未有的重创以色列，终结了以色列的不败神话。<br><br>　　恼羞成怒的以色列随即展开对巴勒斯坦的报复行动，不但对200多万巴勒斯坦人的加沙地区断水断电断粮，与此同时，竟然对袈裟采取地毯式轰炸精行动。<br><br>　　尤其是以色列发起的地毯式轰炸，甚至连多名被哈马斯俘虏的以色列战俘都死在以色列的轰炸之下，发起狠来的以色列连自己人都炸，已经彻底到了癫狂地步。<br><br>　　以色列的残酷杀戮超出了整个世界的预料，也激起了整个阿拉伯世界的集体愤怒，哪怕是美国和以色列多次警告外加威胁中东国家不要支持巴勒斯坦，但是很多中东国家还是站出来为巴勒斯坦发声，怒斥以色列的残酷杀戮，并且一针见血的指出，就是因为以色列不执行联合国的决议，不允许巴勒斯坦独立建国，并且一步一步蚕食巴勒斯坦领土，以至于巴以冲突年年不断。<br><br>　　如今，以色列在对加沙的巴勒斯坦人大开杀戒的同时，美国不但把两艘航母开过来为以色列加油壮胆，更是连夜为以色列援助了大量的武器弹药，这不是为虎作伥是什么？<br><br>　　而随着沙特表态多次愤怒谴责以色列，声援巴勒斯坦，并且宣布冻结和以色列的和平计划。开始和以色列划清界限，这也标志着美国最近费尽心机在中东的一张牌，突然因为巴以战争被迫中断，随着这场巴以战争的失控，美国在中东的计划落空了。<br><br>　　不但沙特公开宣布冻结和以色列的和平计划，另一中东大国伊朗也对以色列发出警告，如果以色列在加沙持续推进，伊朗将被迫作出反应，这是伊朗首次对外释放参战信号。<br><br>　　而北约国家土耳其更是多次抨击以色列在加沙的暴行！<br><br>　　而美国在中东的另一盟友约旦更是爆发了大规模游行，要将亲美的约旦国王赶下台！<br><br>　　再加上以色列实际上和黎巴嫩和叙利亚已经交火，这场以色列和巴勒斯坦的战争在中东已经开始出现了彻底失控的苗头。<br><br>　　尽管已经感觉到事态严重的美国也开始紧急踩刹车，要求以色列推迟加沙地面进攻计划，与此同时推迟让加沙的110万民众南迁计划，但是已经箭在弦上的以色列怎么可能会就此停手？<br><br>　　随着中东战局的失控，美国卷入这场中东战火的可能性也越来越大了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:53:43 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卡夫卡：哈马斯献祭，美国陷落中东泥沼]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275124-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389807">　　9月份，一直很横的沙特对美帝表现出难得的友好，一边说要跟以色列建交，一边承诺对原油增产。<br><br>　　沙特跟美国和解，最不爽的肯定有一个大毛，OPEC+的减产协议出来了，俄罗斯原油出口创纪录，人家自己买了一堆二手运油船，直接搞起了物流配送，直接就无视了老美给的60美元出口限价令。<br><br>　　但如果沙特用跟以色列和解的方式来跟美国搞好关系，配合打压油价，压力就要重新给回俄罗斯。<br><br>　　于是10月7日，哈马斯很神奇的动作了起来，非常高调的袭击了以色列。<br><br>　　加沙就是个露天大牢笼，230万巴勒斯坦人被囚禁在其中，以色列修了高墙，控制了水电供应，还动不动就对平民发起屠杀。<br><br>　　所以为什么有哈马斯？换了你被人这么折腾，从小到大满眼看得都是杀戮，血腥和仇恨，明白那些人的目的就是为了把你和家人从祖辈居住的土地上逼走，你还能心平气和，跟这帮王八蛋谈大爱？<br><br>　　同情恐怖分子才是正常的好吗？至于到底加不加入，天知道，以色列在开创国家恐怖主义，做了许多杀孽以后，现在居然摇身一变，指责起别人是恐怖主义分子，虽然很不要脸，但犹太财团控制了全球的舆论，于是加害者的恶无人置喙，受害者的反抗成了天理难容。<br><br>　　可能在欧美，所谓正义人士还能装聋卖哑，一面倒的偏袒以色列。<br><br>　　但中东那些人又没有瞎，都是穆斯林兄弟们，巴勒斯坦的哈马斯到底是怎么回事，大家心里清楚呢。<br><br>　　这么多年来，阿拉伯国家捏着鼻子忍了以色列，那是看在美国的份上，犹太复国主义很牛逼，一番操作堂堂美帝从爸爸变成了儿子，这波巴以战争起来，两个航母编队飞速赶往现场，孝心感动天地，跟给了以色列作死的底气。<br><br>　　中东的忍耐也是有条件的，加沙地带以色列早就想清理干净吞入口中，但巴勒斯坦人坚决不撤，哪怕是被圈地为牢。<br><br>　　以色列很想解决这个问题，如果在古代，简单的很，直接搞大屠杀就行了，在历史上，犹太人没少干这种事，也被人反复干过。<br><br>　　但现代社会文明程度高，对几百万人进行屠杀，终究是太过于骇人听闻，谁也不敢承担这滔天的罪孽。<br><br>　　但彼此已经结成了生死大仇，和解是不可能的，无非就是以色列只要不搞得太过分，看在老美的面子上，中东国家假装看不见罢了，还能装着一脸真诚的样子，跟以色列谈和平。<br><br>　　但这波以色列假如对加沙地带实施地面攻击，这就等于是开展屠杀，最后平民死掉多少？230万能杀光吗？杀不光剩下的个个都是恐怖分子，以色列敢让他们活在世界上吗？<br><br>　　美国派了两艘老爷爷级别的航母来中东，说是打算压制一下伊朗，但为啥停在了地中海？<br><br>　　整个中东局势糜烂，靠着所谓战斗的以色列，即便全民皆兵，都不可能搞出多大浪花来。<br><br>　　别忘了，俄乌冲突起，美西方国家的弹药库都在战场上被消耗得差不多了，美国本土的军火工业非常依赖东方大国的供应链。<br><br>　　现在使用的第四代炸药，中国生产成本不到美国的十分之一，关键是老美家的炸药不但贵，还没办法大规模量产。<br><br>　　美联储可以开动印钞机印钞票，却没办法开动机器制造出大量的弹药。<br><br>　　所以GDP数据很好看就是真牛逼吗？什么叫硬核实力？老美他联合自己的盟友都不够瞧的。<br><br>　　美国的航母听起来好像很厉害，其实跟稀宗一个水准，早就过了退役的年纪，实在是国内无人可用，派个一身毛病的超龄服役。<br><br>　　老航母不去波斯湾反而来地中海，说不定还真是因为性能太差，吓唬人可以，不敢真打。<br><br>　　再说这波美国主动挑战伊朗，以现在孱弱的国力，真能扛住打很久吗？<br><br>　　陈兵地中海，其实是同时看顾中东和欧洲，欧洲现在已经穆斯林化了，美国玩难民政策很是给了欧洲一点教训，但民主国家里，选票决定一切，比生孩子，穆斯林兄弟们从没有输过。<br><br>　　欧洲的穆斯林团体们已经开始走上街头声援巴勒斯坦，民意或者道义，以色列都不占优势。<br><br>　　这跟俄乌冲突不一样，谴责俄罗斯是欧洲的政治正确，但谁告诉你穆斯林兄弟们的正义诉求政治就不正确了？<br><br>　　老美玩软的一套很难把以色列摘出来，只好来硬的，硬挺了。<br><br>　　哈马斯报复以色列天经地义，但选择现在这个时候发难，那就不是一时冲动了。<br><br>　　据说莱阳钢管搞了5000只，土导弹性价比把以色列干得想吐血，美制武器先进但价格贼贵，拼起经济来，以色列未必能扛住太久。<br><br>　　这波哈马斯跟中东的反犹激进势力，比如说黎巴嫩真主党都冒出来了，并且选了一种非常巧妙的游击战来对付以色列。<br><br>　　以色列本身就处在四战之地，周边邻居没有一个不恨它的，国境线上，一寸安全的地界都没有。<br><br>　　游击战的奥义在于不争一城一地的得失，以消灭敌人有生力量为首要目标。<br><br>　　以色列执着于扩大国土面积，不断的鲸吞蚕食阿拉伯人的地盘。<br><br>　　很好，那么现在国土就成为它最大的软肋，沿着边境线，各种钢管土导弹一起上，以色列总不能把周边的国家一起给屠了吧。<br><br>　　这波以色列针对加沙地带已经几乎公开的宣布要屠城了，不设军事法庭，一切随意，仇恨、血型加上故意放纵不约束，留在这里的人即将面对的是人间地狱。<br><br>　　事情都到这一步了，布林肯窜到以色列，一开口就先说自己犹太血统，对犹太复国主义者的讨好表露无遗，身为美国国务卿，不是第一时间站美国利益，而是想着如何利用现在的机会，去讨好金主爸爸，美国精英已经沦落到这个程度，美国真是玩犊子了。<br><br>　　我之前写过一篇文章《第六次中东战争》，说的是以色列只会想尽办法把这次事件往大里搞，好把美国拖下水，双方锁死在中东。<br><br>　　美国国策是重返亚太，集中资源对付东方大国。<br><br>　　但凡脑子没病，也不会想去搞三线作战，在欧洲怼上俄罗斯，在中东怼上全体伊斯兰国家，在亚洲再跟东方大国对峙。<br><br>　　这不就要了亲命？<br><br>　　之前拜登政府花了大力气想撮合沙特跟以色列和解，不管实际上如何，仅从表面上看，在这波大战之前，几乎快成功了。<br><br>　　想想看，我国这种主权独立的国家，内部都有那么多亲美势力，你让跟着老美屁股后面几十年的沙特突然就有胆子全面反抗美帝，可能吗？<br><br>　　别忘了，美帝的石油美元最大的帮手就是沙特，卖油的钱都换成美元资产了，跟人断交容易，跟钱决裂可能吗？<br><br>　　中东大和解本来就是想让中东伊斯兰力量联合起来，对抗以色列和美帝这对父子。<br><br>　　以色列跟巴勒斯坦这是根本性矛盾，完全不可调和。<br><br>　　即便230万巴勒斯坦人同意全部离开，以色列未必愿意，这些人不在眼皮底下监视着，说不定到哪个山洞去学几年技术，回来就跟以色列互相搞恐怖主义。<br><br>　　以色列未必没有孤注一掷，一劳永逸的通过武力解决巴勒斯坦问题，都杀了不就结了？<br><br>　　犯下这种战争罪怎么办？好办，有美帝这个乖儿子善后，没有谁敢公开跟美帝对打。<br><br>　　只不过以色列大约忘了，美帝上世纪在亚洲吃过两次大亏，再吃一次，未尝不可。<br><br>　　别的且好说，战争只要起来，以色列的经济第一个死翘翘，屁大的地方，没有战略纵深，土导弹随时飞过来，你还怎么搞经济生产？<br><br>　　那么这些人是不是老美负责养活？<br><br>　　别忘了，石油美元协议中，沙特卖石油的钱收了美元买美债，这份保护费接下来还能缴吗？<br><br>　　以色列公开犯下战争罪，得罪的是整个伊斯兰世界，无论是波斯人还是阿拉伯人，还是什么别的人，反对以色列成了绝对的政治正确。<br><br>　　就是老美再会选买办和傀儡，面对如此沸腾的民意，谁特么敢公开给以色列说话？<br><br>　　犹太人天天到处买热搜吹自己聪明，我从来没看到哪个大聪明一意孤行的跟全世界为敌，难怪混了几千年，连个像样的地盘都没弄到手，好容易建立了以色列，屁大的地方天天就指着各种吸引仇恨，世界已经不是以前的世界了，前五次中东战争中，苏联不顶用，才会让阿拉伯联军输得如此憋屈。<br><br>　　现在不一样了，起码东方大国已经在武力上无惧美国的航母战斗群。<br><br>　　被以色列的大聪明们锁死，得罪卖油的狗大户们，石油美元一旦彻底崩盘，美元靠什么锚定？真裸奔吗？<br><br>　　那么全球泛滥的美元流动性会进一步冲击美国实体经济，CPI随时有可能爆表，结果就是美元崩。<br><br>　　这些后果老美承受得起码？<br><br>　　大约美国国务卿没想那么多，也不愿意想那么多，抱紧金主爸爸的大腿再说。<br><br>　　挺好的，看到如今美国政客们这脑残的行为，我就长松了一口气。<br><br>　　911能把美国拖在中东十年，这波还能再耗美国多少年？还有精力重返亚太吗？此刻韩国瑟瑟发抖，湾湾哭晕在厕所。<br><br>　　就看美国第三中央银行美联储啥时候被愤怒的美国民众给扬了。<br><br>　　哈马斯这把四两拨千斤，干的挺漂亮的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:49:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，全球震撼，大风暴已经来临]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275123-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389806">　　今天还是先从以巴的事谈起。<br><br>　　总体是这么一个感觉：这个世界，正在变得越来越诡异！<br><br>　　怎么个诡异法呢？<br><br>　　美国人已经明显感觉到：一场超级风暴，即将来临。所以他们现在突然变得太讲道理，都到接近“温良恭谦让”的地步了。<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　我们先来看这几条消息。<br><br>　　第一条消息是：对以色列，伊朗发出了迄今为止，最严厉的警告！<br><br>　　消息是这么说的：10月14日，伊朗通过联合国向以色列发出信息，说伊朗不希望以色列与哈马斯之间的战斗进一步升级，如果以色列敢再继续“在加沙地带的行动”的话，伊朗将“不得不进行干预”，甚至可能演变成“一场地区战争”！<br><br>　　直接骑脸了。<br><br>　　消息出来后，以色列啥反应呢？<br><br>　　没吭声！<br><br>　　之前碰到这种事，美国人肯定是一跳八尺高的呀！<br><br>　　它就是怕找伊朗人的茬，都找不到的呀！<br><br>　　这次茬自己送上门来，还说得这么直截了当，美国是不是正好有把柄可抓呢？<br><br>　　结果诡异了：它居然也没吭声，装不知道！<br><br>　　这里要顺便说一下，这段时间美国对伊朗的态度，实在是太好了！<br><br>　　像前段时间，有个哈马斯成员出来说：我们得到了伊朗的支持！<br><br>　　伊朗人还没表态，美国人就急不可耐地，抢先跳出来：不不不，伊朗没有支持这次袭击！<br><br>　　之后伊朗人才出来说：对这件事，我们精神支持！<br><br>　　近段时间，这种事重复了好几次。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　自从1979年以来，伊朗人可从来没享受过这种待遇啊！<br><br>　　之前都是美国和以色列人堵着它的门，不断挥拳头的呀！<br><br>　　伊朗人这个举动，差不多等于什么呢？<br><br>　　他叉着腰，站在大街上，破口大骂以色列，还有它后面的美国，但美以统统都关了门，装作没听见，连还嘴都没一句！<br><br>　　这种情况，诡异吧？<br><br>　　但伊朗人越这么干，中东有一家就会越难受。<br><br>　　谁呢？<br><br>　　沙特。<br><br>　　之前我说过：不管从宗教派别，还是从民族来说，哈马斯和沙特之间，可是亲兄弟；和伊朗之间，却是双重堂兄弟！<br><br>　　堂兄弟都这么肯出头，作为亲兄弟，你咋办？<br><br>　　于是第二条消息又出来了：以色列《耶路撒冷邮报》10月14日说，沙特“暂停”了和以色列和解谈判，这家报纸说，沙特人此举，对以色列来说，是个“重大外交打击”。<br><br>　　这事不稀奇，我10月7日哈马斯发动突袭那天，就已经说了：随着这次突袭，沙特和以色列之间的谈判，肯定不可能再进行了（详见 今天，中东出大事，拜登又闯祸了）。<br><br>　　但稀奇的是：这消息为啥是以色列人放出来的？<br><br>　　背后的动机，一点都不纯。<br><br>　　我们都知道：人是很容易遗忘的，尤其在经过重大事件之后，更容易遗忘。<br><br>　　沙特和以色列人之间，有没有搞过和解谈判？<br><br>　　有啊！<br><br>　　但现在经过加沙这次的事后，沙特人愿不愿意别人再谈起？<br><br>　　肯定不愿意啊！<br><br>　　它甚至压根就不想别人再想起这件事！<br><br>　　所以它才不告诉外界这个消息。<br><br>　　结果以色列人不放手，还非得再尽可能地，让别人回忆起有这么一回事：沙特人之前，可是和我们有过勾兑的啊！<br><br>　　招数更黑的是：它还特意，用了“暂停”这个词。<br><br>　　这词用得对不对呢？<br><br>　　也不能说错，因为搞外交的，基本原则就是尽可能把朋友搞得多多的，把敌人搞得少少的嘛！凡事留三分，日后才好相见嘛！<br><br>　　所以就算你其实是结束了，也不会把话说死，否则的话，万一今后风云变幻，你又要和人家重启谈判呢？<br><br>　　但在这时，用这词，就不怎么对劲了。<br><br>　　因为这等于公开说：大家看啊，沙特人现在还在和我们勾勾搭搭啊！<br><br>　　沙特人是有苦说不出，辩无可辩。<br><br>　　所以这则新闻是什么意思呢？<br><br>　　两个字：逼宫！<br><br>　　差不多等于逼沙特人摊牌：站在哪一边，你要想清楚，不要后悔！<br><br>　　但凡是玩逼人摊牌这种事，必须有非常强大的实力，来作为后盾，如果你实力不够的话，反而容易把对方逼到另一边去，遭到反噬。<br><br>　　现在美国和以色列人，还有这实力吗？<br><br>　　显然以色列人以为有，但问题是：如果还有的话，哈马斯这帮人也是血海里杀出来的，也不傻，为啥它选在这时机，给你断然一击呢？<br><br>　　所以就没有。<br><br>　　于是沙特人就更尴尬了：堂兄弟都那么硬气了，结果以色列人说它还在暗中和他们勾搭，大家猜它会怎么做？<br><br>　　没办法喽，只能用实际行动，向众兄弟们公开表露心迹！<br><br>　　我之前说过：凡是大的失败，都是由一连串大大小小的错误构成的，正因为有了这一连串的错误，才让战略的天平，不断倒向胜利方！<br><br>　　接下来两条，比较短。<br><br>　　一条是：这几天，土耳其人持之以恒地，骂完美国骂以色列，所以它一边骂以色列要加沙北部老百姓向南撤离，要以色列撤销，还要它立即停止“对加沙地带平民的大规模行动”，然后又派了一架飞机，运送救援物资到埃及。<br><br>　　话虽狠，但这只是个表态。<br><br>　　我之前说过：对土耳其人来说，它真正感兴趣的，还是把叙利亚、伊拉克北部的库尔德人武装给干掉，当然要把这些武装干掉，还得把支持它们的美国人，比如说叙利亚那支以偷油偷麦子而闻名的美军，也给赶走。<br><br>　　所以对它来说，当然希望加沙这边能打大打久，它才好乘机下手。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　虽说它为的是自己，但也能在另一个方向，拖住美国人。<br><br>　　还有一条是埃及人的：也是反对要加沙北部老百姓撤离的，连美国人提出说，让在加沙的外国人从它的拉法口岸撤离，也一口拒绝了，说你美国和以色列如果不同意让水、食物、医疗用品和其他援助物资进入加沙的话，我也不同意让它撤。<br><br>　　然后呢？<br><br>　　它还在呼吁联合国和国际社会干预，制止以色列人的行动。<br><br>　　上面说的这些国家，是除以色列外，在中东最有影响力的国家，哪怕往前推个三五年，当时美国人在中东还挺有震慑力的，很多事它们是想都不敢想，更别提干了。<br><br>　　所以看到这里，对现在的中东，已经发展到什么一种局势，大家已经很明白了：箭已搭在弦上，所有人都在等着那最后信号的到来，大家还在暗中准备，为这次如果美国应对不当，退出中东，该如何群雄逐鹿，预先埋下伏笔！<br><br>　　怎么形容现在这局势呢？<br><br>　　龙战于野，其血玄黄。<br><br>　　但这副场景，让另一个人远在千里之外的人，急得像热锅上的蚂蚁，天天都在团团转！<br><br>　　谁呢？<br><br>　　乌克兰总统泽连斯基！<br><br>　　自从以色列那边出事后，他就像个祥林嫂一样，天天嚷着：别忘了乌克兰！<br><br>　　比如说，每当他发文，对以色列表示声援之后，基本会话锋一转，要大家别忘了“世界上还有另一个国家正在经历战争”“对乌克兰兰的军事援助不能有任何停顿”！<br><br>　　但有用吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　既然呼吁没用，他就主动出击！<br><br>　　所以10月11日，北约在总部布鲁塞尔开防长会议，他也眼巴巴地，硬是凑上去，挤进了会议，意思就是你们还是要给我援助的。<br><br>　　北约边没办法，给了他一个承诺，说会给他几亿美元的资金，还有少量装备，之后就啥都没有了。CNN报道这事时，说了一句话，挺好玩的：当斯基被北约秘书长斯托尔滕贝格带到媒体面前时，他脸上的笑容很快消失，表情变得相当阴沉……<br><br>　　这世界就是这么现实！<br><br>　　想想一年多前，斯基还是西方的宠儿，他稳坐基辅总统府钓鱼台，各方政要纷至沓来，跑到基辅打卡，然后随手一掏，就是几亿、几十亿美元，那副场景是多么的火爆。<br><br>　　他当时也有点飘飘然，说东道西的，有那么一点球长的感觉。<br><br>　　结果以色列的事一出，球长换人了。<br><br>　　大家有空注意一下，就会发现：现在的以色列人，不管是它的媒体，还是外交机构，所说的话，都带着一股浓浓的去年乌克兰那种球长风！<br><br>　　真是风水轮流转，年年换球长啊！<br><br>　　斯基现在麻烦到了什么程度呢？<br><br>　　美国《国会山报》说：他最近想出了一个怪招，说准备亲自访问以色列，以“展示对该国的声援”。<br><br>　　怎么“声援”呢？<br><br>　　说他在访问以色列时，准备告诉西方，尤其是美国：你们可不能光关注以色列啊，我这里还在打仗呢！援助得分我一点啊！<br><br>　　但这有用吗？<br><br>　　没用！<br><br>　　他突然闯到北约总部的第二天，美国白宫国家安全委员会战略沟通协调员柯比就说了：就对乌克兰的资助而言，美国已“接近穷途末路”，援助不会是无止境的，因为“时间不是我们的朋友”！<br><br>　　就差说一句“美国即将放弃乌克兰”了！<br><br>　　如果这么搞，事情就大了，要知道：经过一年多的战争，乌克兰现在别说生产重武器的能力，就连生产有些轻武器，不见得有那能力，它的国民经济也都吊在援助这个奶嘴上，一旦援助断绝，俄军攻来，它拿什么抵挡？<br><br>　　而且就在现在，俄军已经展开了反攻。<br><br>　　忍不住又想到基辛格的那句话：做美国的敌人是危险的，做美国的朋友则是致命的。<br><br>　　美国果然还是那个美国：当它决定抛弃你的时候，连声招呼都不会打！<br><br>　　说到这里，如果有感觉敏锐的人，就会要问了：不管是俄乌之间的战事，还是中东这边可能要发生的战事，如果从性质来论，都属于代理人战争啊！<br><br>　　早年的美国，像在肯尼迪时，美国不是号称能应付“两场半战争”吗？<br><br>　　一场在欧洲和苏联打；<br><br>　　一场在亚洲和我们打；<br><br>　　还有半场则应对不测事件。<br><br>　　苏联垮台后，美国收缩了，但还是号称自己能打两场“地区战争”。<br><br>　　之后也确实打了：一场在伊拉克，一场在阿富汗。<br><br>　　对一个帝国来说，搞代理人战争，可是最划算的呀！<br><br>　　现在的美国，到底是怎么了？<br><br>　　美国怎么沦落到连自己不下场，只是打两场代理人战争，都到了必须得放弃一边，才能应付另一边的程度了呢？在这背后，到底发生了什么事？<br><br>　　这里就得说起美国人这些年，所犯下的一个严重的战略错误。<br><br>　　这个错误我之前提到过几次，今天就重点聊一下。<br><br>　　大家不妨回想一下：<br><br>　　俄乌战事爆发，它的深层次原因，到底是什么？<br><br>　　这次的中东乱局，背后的深层次原因，又是为什么？<br><br>　　如果归结起来，就会发现我在2年多前，在俄乌战事发生前几个月，就聊到过的一个新动向：美国人不断地在全球收缩力量，然后堆到我们附近来。<br><br>　　前段时间，民主党籍的玛丽安娜·威廉森，她准备参加2024年美国总统大选，在接受采访时，就说到了一连串的数字。<br><br>　　美国在我们周边的军事基地，大家猜猜看，共有多少个？<br><br>　　313个！<br><br>　　光在我们周边，就堆了多少美军？<br><br>　　日本5.37万人，韩国2.64万人，关岛也在不断增加，据说现在已经超过10000人，这还不算菲律宾、澳大利亚、夏威夷啦什么的，再加上它国内一大堆军事后勤人员，来专门为这些人员服务的。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　美军部署在海外的兵力，至少超过一半的大部分，就放在我们周边。<br><br>　　它国内的部队，很多也得为在我们周边有事，得放在那里准备着。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　我们就像一个超级大磁铁，把大部分美军，牢牢地吸在我们身边，而且对我们，美国人现在越来越害怕，还不断地，从全世界各地抽兵，放到我们周边来。<br><br>　　美国人为啥这么干呢？<br><br>　　简单两个字：它怕。<br><br>　　它怕什么呢？<br><br>　　这事我之前也说过：一个国家的工业能力，基本等于它的战争能力，我们可是世界第一个制造业大国，我们很多产品的产量，可是超过全世界的一半啊！<br><br>　　我们觉得我们什么都没干，美国人看着，却是头皮发麻啊！<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　这里就说一个人好了：德国前海军总监克劳斯中将。<br><br>　　2019年4月，当时正好是人民海军建军70周年，搞了场海上阅兵活动，克劳斯呢，因为受了邀请，也随着随中国军舰出海，观看海上阅兵活动。<br><br>　　一艘艘受阅军舰在克劳斯面前驶过：辽宁号航母、核潜艇、055大驱、052D……<br><br>　　越看，克劳斯就觉得越心惊，于是他就问我们这边给他配的翻译：你们一年，究竟有多少艘军舰服役？<br><br>　　翻译愣住了。<br><br>　　那段时间中国海军在“下饺子”啊，他哪能说出个准数来？他迟疑着想了想，回答说：具体数字不太清楚，差不多有一打吧？<br><br>　　一打就是12艘。<br><br>　　其实可能不止。<br><br>　　因为2019年是海军军舰下水的“大年”。<br><br>　　翻译就这随口一说，克劳斯的心灵，顿时受到沉重打击：整个德国海军的总兵力，各种七七八八加起来，也就差不多20条军舰啊！<br><br>　　他忍不住在社交媒体上，把这段对话给发上了。<br><br>　　结果出口转内销，当时引发了国内网友热烈讨论，经过大家认真核对和比较之后，得出一个结论：那位翻译还是太保守，其实2019年我们下水了一整支德国海军。<br><br>　　那还是2019年，当时还是中日韩三国造船业还在猛烈PK中，但现在形势完全不同了：像前段时间公布的数据说，今年1至8月，我们造船业的完工量、新接订单量、手持订单量均保持两位数增长，分别占世界市场份额的49%、68.8%和53.9%。<br><br>　　前段时间，中国船舶工业行业协会与中国钢铁工业协会公布了2023年船舶用钢需求数据，预计将突破1300万吨，再创新高。<br><br>　　这副场景，前段时间就吓得美国人大叫：中国的造船能力，是美国的232倍！<br><br>　　其它呢？<br><br>　　美国人自己说：因为去工业化，现在通用动力的1年只能生产1个营的坦克了，而且在乌克兰战场，每年被击毁的坦克，就超过600辆！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　因为我们庞大的制造业，所以现在美国人越看我们，就越觉得自己像二战时的日本，而它则像当年的自己，曾经的世界第一制造业大国。<br><br>　　所以我们其实啥都没干，但美国人不得不把大量的部队，堆在我们边上。<br><br>　　这一堆，就出事了。<br><br>　　它把别处的部队给抽空了呀，别处都只搞得只剩个空架子了，比如说在中东的第五舰队的事，我就介绍过了，早年时它可是手头好几条航母，战舰、军机无数，想搞谁就搞谁，现在却沦落到连在红海常年部署一艘驱逐舰的能力，都没有了！<br><br>　　所以这几年，第五舰队的发言人变得越来越有耐心，如果在波斯湾出什么时，他们发言时，像之前动不动就挥拳头，而是改用耐心的口吻，来教育伊朗人：你们的军舰那么开，是不对的、不专业的，这么这么开，才是专业的、安全的。<br><br>　　再过几天，又出事了，他们又会用非常耐心的口吻，再来教育伊朗人：你们军队用激光照我们的直升机，是不对啊，知道吗？用激光照直升机，很容易导致驾驶员暂时失明，会出安全事故的……<br><br>　　看到这里，大家就明白美国人现在，是什么一副状况了。<br><br>　　堆在我们边上的人，它越来越不敢抽走。<br><br>　　结果就把别的地方给摊薄了。<br><br>　　美国之前在全世界，可是有很多仇家啊，大家可是都被它的武力压着，才不敢反抗的呀！<br><br>　　聪明一点的，马上就反应过来了：你都到这程度了，我还怕什么呢？<br><br>　　当然是赶紧来一票大的了！<br><br>　　所以我们就看到了在去年2月24日，俄乌之间爆发战事，当时普京说是因为乌东人民遭受到了乌政府的压迫，所以要发起特别军事行动。<br><br>　　但乌东人民受压迫，是2014年之后就有的事啊，都快8年了，中间打打停停，停停打打，经历好多回了，为啥去年突然大规模开打呢？<br><br>　　再说这次，我前面也说过了：巴勒斯坦老百姓被关在加沙这个“全世界最大的露天监狱”，也好多年了，为啥突然之间，哈马斯这个人数很少，装备其实很差的组织，突然决定不忍了呢？<br><br>　　背后的原因，其实就是对美国的实力，大家越来越看透了。<br><br>　　所以这才烽烟四起！<br><br>　　美国则是一个板块一个板块地，开始不断翻船：先是阿富汗，非常难看地撤出，丢了中亚板块；之后很快是俄乌战事，在现在美国焦头烂额的情况下，它能不能撑过这个冬天，很难说；现在则是中东和北非板块。<br><br>　　说句老实话，哈马斯这个组织，实在太小了，要是放早年，美国人只要伸出根小指头，就碾成碎末了，那用得着美国总统、国会什么的一大堆人，像这几天一样，天天挂在嘴边，拼命地骂个不停？<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　虽然看上去很平静，但大音希声，大象无形，我们周边才是真正的主战场。<br><br>　　我们现在，已经能越来越能感受到来自地壳深处，那种板块漂移，轰隆隆的巨响声。<br><br>　　在这场席卷全球的大风暴中，越来越多的力量，会不断地跳出来。<br><br>　　棋手在等待；<br><br>　　棋子在等待；<br><br>　　棋盘在等待；<br><br>　　甚至连旁观者，也在等待。<br><br>　　接下去的形势，越来越明显：美国将会越来越顾此失彼，越来越疲于奔命，到最后连他垒在我们周边的那些部队，都将无力维持。<br><br>　　美国的既得利益集团已经膨胀过了它的极限，已经开始对它社会的方方面面进行反噬，他们主导世界的经济模式、政治模式、意识形态，将受到前所未有的冲击与否定。<br><br>　　今年元旦假期时，我就说：2023年将是见证历史的一年，我们将会遇到种种之前想都不敢想的事。现在它正一个个在发生。<br><br>　　我们正在见证一个帝国的崩塌，还见证一个新世界的到来。<br><br>　　风高浪急，大家抓紧扶手！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:48:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[燕梳楼：我不支持哈马斯，但坚决反对以色列！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275122-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389805">　　写在前面：<br><br>　　本文比较长，系统分析了巴以新一轮冲突后的四个公众争议比较激烈的话题：<br><br>　　第一，哈马斯能不能代替巴勒斯坦；<br><br>　　第二，巴以双方谁更像恐怖主义；<br><br>　　第三，中东大乱局的背后真相；<br><br>　　第四，我们到底应该支持谁。<br><br>　　这几个问题，都是舆论非常撕裂的问题，无论我是什么观点都肯定会招骂，但还是希望各位能理性对待，讨论不争论。<br><br>　　一家之言，不成熟的地方，请各位指教包涵。<br><br>　　以下为正文：<br><br>　　巴以冲突已经进入第八天。<br><br>　　以色列以极其疯狂的方式进行了复仇。<br><br>　　截止目前新一轮冲突已经造成超4000人死亡，40多万人流离失所。<br><br>　　杀红了眼的以色列发出最后通牒，要求加沙北部的110万巴勒斯坦人24小时内撤到南部，否则格杀勿论。<br><br>　　事实上这不过是他们实施无差别屠杀的借口。就在昨天，70多名巴勒斯坦妇女和儿童在向加沙南部逃亡过程中，被以军袭击死亡。<br><br>　　哈马斯攻击不过1天，但以色列的报复却持续7天，而且愈发凶残。他们决心通过此战彻底剿灭哈巴斯，甚至把巴勒斯坦从地球上抹去。<br><br>　　可以说以色列的行为已经远远超过了自卫范畴，向着种族灭绝的深渊滑去。这在整个阿拉伯世界引发震动，他们隐隐意识到，再不连横合纵，秦灭六国指日可待矣。<br><br>　　伊朗第一个公开支持哈马斯的行动，叙利亚和黎巴嫩真主党已经加入战团，沙特正式宣布美国主导下的沙以和谈，连一向温和的埃及人都在边境通过人传人和加沙输送物资。<br><br>　　伊拉克数万人齐聚巴格达声援巴勒斯坦。而代表阿拉伯国家的阿盟主席艾哈迈德·阿布·盖特则强硬表示，如果以色列不改变立场，这场巴以战争将不会是最后一场战争。<br><br>　　可以说整个阿拉伯世界都动起来了，连向来和哈马斯不对付的巴勒斯坦总统阿巴斯都表示 ，拒绝以色列让巴勒斯坦人从加沙北部撤离的要求，他们没有权力这样做。<br><br>　　所以我回答今天第一个问题，哈马斯能不能代表巴勒斯坦。不知道大家有没有发现，新一轮冲突进入第八天，整个阿拉伯世界没有一个国家公开谴责哈马斯。<br><br>　　而当以色列疯狂反扑的时候，他们却表现的空前团结，纷纷站出来反对和抵制以色列的复仇行动，伊朗甚至公开警告，如果以色列继续，他们将进行干预。<br><br>　　事实上包括卡塔尔、阿尔及利亚、阿联酋等在内的22个阿拉伯国家联盟国，都在声讨以色列的非人道军事行为，连世卫组织都加入了谴责行列。<br><br>　　注意舆论的主体表述，是声援巴勒斯坦。但新一轮冲突是合法的巴勒斯坦政府挑起的吗？当然不是，但他们为什么不把哈马斯和巴解区分开来？<br><br>　　我在昨天的文章就解释过，巴勒斯坦分为名义上的巴勒斯坦和实际上的巴勒斯坦。名义上的巴勒斯坦代表是法塔赫，实际上的巴勒斯坦代表是哈马斯。<br><br>　　法塔赫由于向以色列妥协，承认了以色列的合法地位，所以也被西方国家所接纳。但哈马斯由于坚持斗争，反而被美欧贴上恐怖组织的标签。<br><br>　　但在2006年的巴勒斯坦议会选举中，哈马斯以压倒性优势击败法塔赫，所以在阿拉伯世界内心里，哈马斯才是最能代表巴勒斯坦民族的那个。<br><br>　　他们只是被以色列打怕了，然后认怂了，但内心里没有一个夜不在渴望干倒以色列，拨掉这个美国安插在中东的楔子，恢复昔日帝国荣光。<br><br>　　所以你说谁才能代表巴勒斯坦民族？看看整个中东国家的反应就知道了，看看他们咬牙切齿的样子就知道了。<br><br>　　然后再说说今天的第二个问题，谁才是真正的恐怖组织。哈马斯的标签不是一天两天的了，全球认证的恐怖组织，但这个认证是美国搞的。<br><br>　　而事实上哈马斯确实也不争气，就以此轮攻击来说，竟然向平民音乐会发起袭击，当场造成260人死亡，甚至传出斩首儿童的行径。<br><br>　　虽然哈马斯对此矢口否认，但确实也给国际社会落下了口实，舆论上陷入被动。但以色列在连续7天的报复中，杀害了多少巴勒斯坦平民？<br><br>　　对加沙城的无差别轰炸，对约旦河西岸的巴人无差别攻击，对逃亡人群中听妇女和儿童毫不手软，也不管是中国公民，还是联合国官员，见人就杀。<br><br>　　甚至他们还动用了国际社会禁用的白磷弹，投向人口密集的加沙居民区。受到谴责后改为限定24小时撤出加沙北部，血洗加沙城的种族灭绝一触即发。<br><br>　　就看以色列这几天的所作所为，不是打哈马斯，就是打黎巴嫩，不是炮烘叙利亚，就是要干埃及救援队，所以说谁才是那个让人头皮发麻的恐怖分子？<br><br>　　相对而言，如果说哈马斯是恐怖组织，那么以色列的种种行为就是一个恐怖国家！<br><br>　　可怜的巴勒斯坦人，整整200多万人啊，被以色列囚禁在一个狭长的海边地带，8米高的围墙有几十公里，每隔几米就有一个机枪瞭望口。<br><br>　　这里没有水没有电，没有粮食和资源，完全靠以色列投喂，并把愿意听话的巴人放出来同化，让不愿意归顺的人继续蹲在露天监狱，消磨他们的意志。<br><br>　　当年他们是纳粹集中营的受害者，如今却制造出全世界最大的集中营，把230万不愿意屈服的巴勒斯坦人关在里面，从肉体和精神上羞辱他们。<br><br>　　哈马斯武装差不多有40万人口，而加沙人口总共也不过230万，平均6个加沙人里就有一个是哈马斯，几乎一家一个，甚至两个三个。<br><br>　　他们除了加入哈马斯，还有什么出路？他们除了贫穷就是饥饿，怎么文明地抗争？他们除了用自已的身体当武器，还能怎么办？<br><br>　　能理解哈马斯的行为何以如此惨烈了吗？能理解谁才能代表巴勒斯坦的民族血泪了吗？能理解为什么国际认定不是哈以冲突而是巴以新一轮冲突了吗？<br><br>　　谁都知道，恐怖主义是全敌人。但谁又能告诉这个民族，他们应该如何取得民族的独立解放？他们应该如何有尊重地活着？<br><br>　　今天要说的第三个问题，揭示中东大乱局的真相。巴以新一轮冲突即起，各路大神便纷纷出马，从历史谈到现在，从圣经谈到联合国决议，确实让人大开眼界。<br><br>　　但一个事实是，如果是非这么容易厘清，对错这么容易辨别，那巴以冲突就不会延续百年，战火连天，山河破碎，他们也想停下来，但根本停不下来。<br><br>　　这背后复杂的并不是历史原因，也不是宗教原因，更不是领土原因。而是国际势力的各方角力，这本质是和俄乌战争一样，打的都是代理人战争。<br><br>　　新一轮冲突爆发后，美国第一个跳出来支持以色列，并先后派出两艘航母战斗群助阵以色列，出动25架F-35隐身战机和F-15战机，驰援以色列。<br><br>　　布林肯先是跑到以色列打气，然后又会见了阿巴斯，昨天又跑到沙特，呼吁各方保持克制，惟独不包括以色列，还不断向以色列运输武器。<br><br>　　事实上以色列能在巴勒斯坦的领土上复国成功，固然和犹太人的团结有关，更重要的是背后有美苏撑腰。他们说谁建国就谁建国，他们说领土怎么分就怎么分。<br><br>　　以前是英国，后来是美国和苏联，现在美国一家独大，迫切需要在中东扶持一个代理人执行自已在中东的利益，否则别说5次中东战争，一次都能把以色列打废了。<br><br>　　按美国政客自已的话，即使没有以色列，他们也会造一个以色列出来。只有在中东打入以色列这个楔子，才最符合美国利益，至于巴勒斯坦的死活他们不管。<br><br>　　而抱着美国大腿的以色列，当然美国政治也在很大程度上控制在犹太资本手里，所以愈发猖狂，甚至拿圣经当地契，说巴勒斯坦是他们的“应许之地”。<br><br>　　从根本来说，这还是一个弱肉强食的丛林世界。落后不仅要挨打，还要接受凌辱，甚至被泼脏水。没有实力，打仗打不过人家，嘴仗也打不过人家。<br><br>　　没办法，舆论掌握在西方强权国家手里。他们没有BBC，没有CNN，没有推特，没有脸书，甚至连网都没有，他们根本没有机会发出自已的声音。<br><br>　　但这一次，海外版抖音TikTok立了大功。巴以冲突以来，大批博主通过TikTok传播实时信息和评论，巴勒斯坦和以色列浏览量分别超过278亿次与230亿次。<br><br>　　网友们也通过这些大量的一手信息，穿透了BBC长期人为加工后筑起的信息茧房。了解真相的人们开始走向街头抗议示威，哈佛大学34个学生社团公开谴责以色列。<br><br>　　所以也就不难明白，为什么白皮们要禁TikTok，因为TikTok让全世界都看到了真相，这会让那些无耻政客们感觉难堪，甚至引发信任危机。<br><br>　　这样一个简单的道理，但很多国人还是不懂。<br><br>　　所以我接着说最后一个问题，我们应该站在什么样的立场上，或者说应该支持谁。其实这个问题我昨天已经回答过了，哈马斯固然可怕，但以色列更非善类。<br><br>　　如此睚眦必报的民族，在哪儿都不会受到欢迎。冲突刚曝发，就要求中国必须要强烈谴责哈马斯，否则就不是朋友。看到中国站在和平正义一方，就表示的很不高兴。<br><br>　　与美国的不断拱火不同，中国给出了建议是停止屠杀平民，落实“两国方案”，推动巴勒斯坦问题早日得到全面、公正、持久解决。以驻华大使竟然还说“深表失望”。<br><br>　　事实上王毅部长对以色列的态度已经很明确了，称以的行为已超越自卫范围，应立即停止对加沙民众的集体惩罚。这话其实很重了，以色列装听不懂而已。<br><br>　　有人一直想知道国家的态度，这就是。事实上以色列这些年来对中国也没当过朋友，不仅涉疆涉藏，也是除了美国外唯一准备向台军售的国家。<br><br>　　冲突发生后，很多人站在个人道德层面去评价国际局势，拿仁义道德去评价国际事务，以前是俄乌战争，现在是巴以冲突，非常的单纯。<br><br>　　我反复说，小孩子才争对错，国与国之间争的是利益。正所谓春秋无义战，只要战争就会死人，死人就不道德，但为国而战又必须要死人。<br><br>　　你们不去谴责以色列一围就是20多年的8米高墙，反而指责被压迫的奴隶不该反抗？这是什么逻辑？<br><br>　　如果没有90多年前那场抗争，没有无数先烈拿鸡蛋碰石头，哪有我们这一代人的岁月静好？<br><br>　　如果你真的同情巴勒斯坦人民，就让他们自已选择是做太平狗，还是乱世人！<br><br>　　如果说我之前的态度还不够明晰，那么我今天就把话撂在这儿了：<br><br>　　我不支持哈马斯，但坚决反对以色列！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:47:32 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：拒绝我们的和平，没有好下场]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275119-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389802">　　开战不到一个礼拜，加沙地带的死伤人数就过万了。是不是一场屠杀，我看不好界定。<br><br>　　但是以色列人要是单方面说这不是屠杀，档案资料总是在的。后世的人会证明这是不是屠杀。毕竟，调动战机，使用大炮，都需要层层审批，档案是互相索引的，一件事情存在许多不同的档案中记载。想要全部销毁作假，必然不可能。<br><br>　　就像是民意到底支持不支持以色列，大使馆的评论区下面就能看出来，现在以色列的支持者网名全都是二战中纳粹德国的将领了，哪还有正常人支持以色列。<br><br>　　以色列人可以开始先屠，但是打到最后，谁屠谁成了问题。以色列的大问题不出在战术问题，而是战略出了问题。战术的问题是小问题，战略的问题是大问题。<br><br>　　东边一个日本人，西边一个犹太人，自古以来的战略就没有正确过一次。<br><br>　　立华我只需要简单的索引一点毫无疑问的历史，我们就能知道以色列是如何一步一步走到如今的。<br><br>　　今年4月我们试图调解中东矛盾，你好我好给个面子，然后以色列委婉的拒绝了我们。<br><br>　　后面我们又在中东进行了种种斡旋，有人听了，有人没有。听了人，都获得了和平。但是拒绝我们的人中，又有以色列。<br><br>　　我们不是没有主动帮忙，我们也不是没有释放善意，我们更不是没有提醒相关方面要克制，要互相克制，按照联合国既定方案处理问题。但是以色列国内的博弈让他们没有这么做。<br><br>　　导致最后的结果，就是拒绝，拒绝了我们的帮助。<br><br>　　以前美国人，特别是美帝国主义者，面对沙特就是大嘴巴子，沙特会听。现在不一样了。<br><br>　　为了以色列，拜登见到了沙特人就提记者，就提土耳其，但是也要注意一个问题，那就是沙特不是以前的沙特了，沙特接受了我们的善意，接受了我们的帮助，接受了我们的和平。<br><br>　　以前以色列人，特别是一些霸权主义和法西斯主义者，面对伊朗就是重拳出击，伊朗会妥协。现在不一样了。<br><br>　　为了所谓的生存空间，以色列人一而再再而三否认巴勒斯坦人的生存空间。但是也要注意一个问题，那就是伊朗不是以前的伊朗了。伊朗接受了我们善意，接受了我们的帮助。也接受了我们的和平。<br><br>　　到了今年的9月下旬，小萨勒曼不装了，摊牌了，和伊朗为了伊斯兰世界的崛起打起了默契牌。说如果伊朗有核武器，沙特也应该有。然后说他们愿意基于联合国1967年的方案，和以色列和解。<br><br>　　于是，一个所有人接受和平，只有以色列人拒绝的场面出现了。<br><br>　　至于和平，至于发展，至于谁来做带头人，那也是要内卷的。<br><br>　　现在沙特要和伊朗打默契牌，一个做什叶派的带头人，一个做逊尼派的大哥，他们都要给巴勒斯坦张目，不然就失去了道德制高点。所以沙特和伊朗没了选择。<br><br>　　现在土耳其也被迫参与了进来，炸了库尔德的油田。库尔德人是美国人的盟友，土耳其人不动动外围，也不好参与主导中东的竞赛。<br><br>　　我们向来尊重别的国家和别的民族的选择。选择和，我们提供场地，提供接洽机会，选择战，我们也不拦着。<br><br>　　我们只会告诉世界一个真理，那就是和平共处五项原则是个好东西。<br><br>　　好就好在只要接受了我们的和平，就能有发展的空间。只要拒绝了我们的和平，就没有好下场。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:44:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：巴勒斯坦水和电是犹太人“恩赐”的？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275118-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389801">　　这段时间许多人都能感受到，在巴以冲突之外，还有一场遍及全球的舆论战。<br><br>　　10月8日开始，关于哈马斯在以色列南部地区卡法阿扎斩首婴儿的谣言满世界飞，12日，传谣的CNN记者萨拉·辛德出面道歉。<br><br>　　她在推特上说：“昨天，内塔尼亚胡办公室宣布，他们已经证实哈马斯（Hamas）的战士们砍下了婴儿和儿童的头颅。今天，以色列政府说，他们无法证实这一说法。我应该在说话时更加谨慎，我很抱歉。”<br><br>　　但谣言的宣传效果已经达到了，主持人用个人账号道歉又能代表什么呢？如果不是CNN这个平台，哪有这么广泛的传播力。<br><br>　　谣言的另一面就是对同情巴勒斯坦言论的封杀。<br><br>　　扎克伯格已下令删除运营了10年的巴勒斯坦新闻页面 Quds News Network。<br><br>　　脸书还对同情巴勒斯坦内容进行广泛打击，删除了数千条帖子，并关闭数十个账号，其中包括阿拉伯语和英语的“耶路撒冷新闻网”，而支持以色列的信息得到了推荐。<br><br>　　扎克伯格也不装了，明明白白告诉你什么是西方的“言论自由”。<br><br>　　国内的网络平台上却也有人在搬运、制造、倾泻关于巴以冲突的谣言。<br><br>　　当以色列宣布切断加沙地带的水、电、粮食等基本生存资源时，立刻有人出来传播“以色列对巴勒斯坦有恩”的文案。<br><br>　　这分明是在为战争罪行洗白，仿佛以色列是在加沙行善积德似的。<br><br>　　但凡有点人性都写不出这种文案，居然还有人拿着这种文案内容到处去复制粘贴。<br><br>　　既然它们要在舆论场步步配合以色列，颠倒是非，蛊惑人心。<br><br>　　那就好好说说巴勒斯坦水和电到底是怎么回事？<br><br>　　先说水吧。<br><br>　　以色列用混凝土堵死巴勒斯坦人的水井、泉眼，很多人都知道。这不是发生在哈马斯袭击之后，而是以色列人一直在这么干。<br><br>　　因为他们要控制所有水资源，水资源是除了耶路撒冷之外，以色列人最想占有的东西。<br><br>　　担任过以色列总统、总理的西蒙·佩雷斯（诺贝尔和平奖得主）曾说过：有了水，你就可以操纵政治；有了土地，你就可以发动战争！<br><br>　　佩雷斯算是温和派，态度尚且如此，更不要说强硬派的内塔尼亚胡。<br><br>　　1967年战争之后，以色列控制了巴勒斯坦地区70%的水资源，而所谓新建“定居点”里的犹太人只占这里人口的6%。<br><br>　　也就是说极少数犹太人可以支配70%的水资源，而绝大多数人只能用30%的水资源。<br><br>　　当地一些基督徒忍受不了缺水的痛苦，就去勾引犹太女人，跟她们发生关系，通过婚姻“转教”，成为“犹太人”。<br><br>　　“转教”之前，他们必须对十字架吐口水，这样以色列当局才同意他们进入以色列工作，得到充足的水源。<br><br>　　在犹太复国主义分子来到之前，在这里生活的人都可以自由地使用水资源，包括饮用水和浇灌农作物用水。<br><br>　　然而，当以色列建国后，犹太复国主义分子就开始不择手段垄断水资源。<br><br>　　1953年7月，以色列强行从约旦河引水，遭到了叙利亚反对，以色列军队用枪炮完成了“引水工程”。<br><br>　　1966年，处于上游的叙利亚在约旦河修建水利工程，以色列派战机轰炸了这些工程。<br><br>　　1967年中东战争爆发，以色列目标之一就是戈兰高地，侵占了戈兰高地之后，以色列30%的用水就是来自这里。<br><br>　　1968年，以色列又去轰炸约旦境内的东戈尔水渠，断绝了当地人的水源，以确保以色列的水源。<br><br>　　1982年，以色列以打击巴解组织为由，轰炸黎巴嫩南部，以此攫取了利塔尼河等河流的水源控制权。然后开挖秘渠，使之与以色列国家水渠相连，无偿使用别人的水资源。<br><br>　　目前，以色列人用水有57%是来自别人家（黎巴嫩南部10%、戈兰高地22%、约旦河西岸25%）<br><br>　　黎巴嫩、约旦、叙利亚都打不过以色列，只能忍气吞声。<br><br>　　但以色列的做事风格是不给别人留活路，加沙地带就是典型。<br><br>　　1968年，以色列颁布《水法》，将它侵占的水资源“合法化”。同时，《水法》规定，加沙和约旦河西岸地区所有水资源属于以色列管理。<br><br>　　水的汲取、生产、分配、使用等一切权利完全由以色列控制。<br><br>　　加沙地带原有的一些供水设备被以色列军队强行拆除，谁阻止就开枪。<br><br>　　等以色列国家自来水公司新管道铺建完成后，巴勒斯坦人就只能向以色列买水，接入管道还得审批。<br><br>　　这就是网上那些以色列鼓吹手所说的“依赖”。<br><br>　　以色列的“大仁大义”还不止这些，当巴勒斯坦接受买水规定后（比以色列贵两倍，用水量却被限制在以色列人的四分之一），以色列又禁止他们打水井。<br><br>　　1967年战争逃离的巴勒斯坦人留下的水井、池塘、水渠一律没收，新水井不得开凿。<br><br>　　这样，巴勒斯坦人可使用的水井非常有限，而且翻新的水井深度不得超过100米。<br><br>　　我们现在看到的巴勒斯坦新水井被混凝土堵死的画面，其实这是以色列军警在“执法”。<br><br>　　这种“执法”，连德国纳粹都没有干过，但犹太复国主义者却干得心安理得。<br><br>　　请问那些给以色列洗地的人，这跟哈马斯的袭击有什么关系？<br><br>　　电的问题<br><br>　　约旦河西岸电网与约旦和埃及相连，主要是向以色列购电，每年需支付约5000万美元给以色列。<br><br>　　约旦只能提供10%用电量，巴勒斯坦权力机构也一直想自己发电。<br><br>　　1993年《奥斯陆协议》签定后，约旦河西岸分为三区（A区由巴方控制，B区共管，Ｃ区由以色列控制）<br><br>　　每次阿拉伯国家想帮巴勒斯坦建设发电站和电网时，都被以色列以侵犯C区资源否决。<br><br>　　2009年9月，欧盟出面，由欧洲投资银行向约旦河西岸投资1亿欧元建设4个电站。<br><br>　　当欧洲投资银行向以色列政府提出申请后，以色列居然说这是国防军的事务，拒绝了欧盟。<br><br>　　以色列就是不想让巴勒斯坦人建立自己的供电系统。否则，它就无法用电力要挟对方，道理跟水资源一样。<br><br>　　加沙面积365平方公里，230多万人口，仅有一个发电厂，设计发电能力为120兆瓦，实际只有60兆瓦（以色列限制燃料输入）。<br><br>　　加沙的电力构成：以色列电网的高价电（120兆瓦）+埃及电网（30兆瓦）+自发60兆瓦，这还是联合国干预的结果。<br><br>　　但跟约旦河西岸一样，加沙电力也是远远不足，每天停电将近10个小时，这还是在正常情况下。<br><br>　　加沙电厂的运转资金一部分由欧盟援助（每月650万欧元），加沙电力公司向以色列能源公司购买燃料发电。<br><br>　　但以色列会用种种理由中断燃料供应，让加沙电力处于严重不足状况。<br><br>　　说白了，以色列对国际社会的协调结果非常反感，每次轰炸都要对电力线缆进行破坏。2014年，以军干脆轰炸发电厂。<br><br>　　巴勒斯坦人用电直到2016年才有了一定缓解，那就是中国的太阳能设备进入加沙。<br><br>　　原先，太阳能设备是奢侈品。但中国太阳能设备却能让普通人也消费得起，而且是清洁能源，普通家庭以及酒店、医院都可以享受。<br><br>　　虽然光伏单独发电建立不起稳定的电网，但这里的民众看到了希望。<br><br>　　贫困动荡的加沙地带目前是世界上使用清洁能源比例最高的地区。这听起来像个笑话，但这是以色列的“恩赐”。<br><br>　　以色列不让别人建设供水、供电系统，只能向它买水买电，到底想干什么？<br><br>　　犹太复国主义分子就想用这种反人类的手段逼迫巴勒斯坦人“让出”这片土地。<br><br>　　但就是这如此恶劣环境下，还有230多万巴勒斯坦人生活在加沙地带。<br><br>　　这次以色列终于找到理由可以切断这里水和电了，管你是医院还是学校。以色列对加沙的轰炸，连太阳能发电板都给炸烂了。<br><br>　　卡塔尔等中东土豪都愿意出钱帮加沙建设供电和供水系统，这在技术上并不是难事。<br><br>　　但以色列军队一定会过来拆除设备。<br><br>　　切断水电，是除了地面部队进攻之外的最有力武器。巴勒斯坦人要是有了自己的水和电，那以色列怎么卡脖子？<br><br>　　那些说巴勒斯坦“依赖”以色列的人，最好去问问犹太人，如果土豪们请亚洲某大国企业进入巴勒斯坦建设供水、供电和通讯系统，以色列军队会不会过来破坏？<br><br>　　它们颠倒黑白的理由是：<br><br>　　既然以色列可以切断加沙地带的水和电，就说明以色列一直在为这里提供水和电。<br><br>　　所以，来自加沙地带的哈马斯袭击以色列，就是恩将仇报；所以，以色列切断生活资源是合理的；所以，一切都是巴勒斯坦人咎由自取。<br><br>　　如果这都能洗，那关在奥斯威辛集中营里的130万犹太人，是不是也在“依赖”纳粹，是不是也习惯于“衣来伸手，饭来张口”？起来反抗是不是恩将仇报？<br><br>　　犹太复国主义分子这几十年犯下多少惨绝人寰的罪行，早晚是要大白于天下的，你不可能永远地欺骗所有人。<br><br>　　在中东如此复杂环境下，让自己活，也要让别人活，这才是大智慧。<br><br>　　否则，等美国势弱之后，犹太人又何去何从？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:43:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：刚刚，30万大军集结，外国人正在离开，“屠城”...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275117-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389800">　　面对手无寸铁的巴勒斯坦老百姓，在加沙外围，以色列目前已经集结了全副武装的30万大军。<br><br>　　除了大军，还有大批的梅卡瓦主战坦克和大型装甲推土机。<br><br>　　这种装甲推土机可以清除道路上几乎所有的障碍物，也可用于引爆地雷。<br><br>　　这意味着以色列军队在巷战中未必会处于劣势，加沙地区所有巴勒斯坦人的房屋都将即将被彻底推平。<br><br>　　巷战可能根本就不会发生，因为巷子都不会存在！<br><br>　　同时，以色列国防军表示将从海陆空全方位攻击加沙，将全面扩大攻击的力度。<br><br>　　在这一轮集结之前，美国要求埃及接受巴勒斯坦的难民。哈马斯呼吁加沙人民不要离开，就地与以色列展开全面抗战。<br><br>　　已经有大量的埃及老百姓自发的去援助加沙，想尽办法把物资给送进去。<br><br>　　但为何埃及不愿意接受巴勒斯坦难民？美国为何这时做起了大善人的样子？开始关注难民问题？<br><br>　　因为这就是美国和以色列的算盘。<br><br>　　以色列要求加沙北部的100多万人，在24小时内迁移到加沙南部，现在以色列又在加沙外围集结了大量的推土机。<br><br>　　很明显，这一次加沙即将不复存在。以色列目的是把加沙人全部赶走，美名其曰人道主义庇护，等人走了以后他们就可以把当地的土地全部占领。<br><br>　　现在国内很多疯狂的公知，就这一点开始攻击哈马斯。<br><br>　　我是中国人，我不是当地人，所以我谈不上支持哈马斯，但是我想说清楚一个道理。<br><br>　　在抗日战争中，中国就是我们的家园，我们要守护住自己的家园，当然要坚持到底、同生共死、共赴国难。<br><br>　　如果巴勒斯坦人现在离开的话，他们以后就会成为彻底失去故土的“孤魂野鬼”，只能在全世界乞活。<br><br>　　这一次退了的话，就真的没有家了。<br><br>　　在这一点上让我见证了中国公知的无耻，他们不去谴责以色列，为什么要占领人家的领土？而是谴责“巴勒斯坦抗战”为什么要留下来抵抗？<br><br>　　这是人家的领土，人家为什么要走？留下来抵抗何错之有？<br><br>　　而且真的走得了吗？觉得可以走的人把以色列想的太好了，因为这从头到尾就是以色列的计谋！<br><br>　　因为多年的抗战，面对以色列的长期轰炸，加沙人民选择了地道战，加沙真正的城市主体在地下，如果是住在地上的话，早就被以色列的多次导弹洗礼给消灭掉了。<br><br>　　以色列真正的目的并不是让巴勒斯坦人迁移，而是希望引人出洞，让躲在地底设施的巴勒斯坦人全部出来，然后在陆地上进行剿灭。<br><br>　　这不是我诋毁以色列，这是已经发生的事情，这个消息是美国媒体自己爆出来的！<br><br>　　10月13日，三只撤离的巴勒斯坦车队，遭遇了以色列的袭击，造成70人死亡。<br><br>　　有些“牲口”硬要假装看不见这些事，然后开始指责哈马斯，连起码的客观都做不到。<br><br>　　这是一个显而易见的事实，以色列并不准备让这些平民撤离！<br><br>　　牠们只说：哈马斯喊话，不要撤离。<br><br>　　牠们却不告诉大家，鬼子早已在外面准备好了子弹和炮火！出去立即射杀，要的就是老百姓出来……<br><br>　　以色列国防军发言人公开表示：<br><br>　　“为实现以色列的安全目标，以色列国防军将在中东任何地方开展行动。我们在各方面都已做好充分准备。”<br><br>　　突然想起来一句话：我们真的把你们想的太好，以为你们会遵守最基本的……<br><br>　　请注意以色列国防军发言人的这段话，他说的是可以在中东任何地方展开行动，就算这些加沙平民可以撤离到埃及。<br><br>　　但到了埃及真的就安全了吗？真的就不会被打击了吗？！<br><br>　　以色列早已认定，每一个巴勒斯坦人对哈马斯都负有责任，那么是不是包括已经撤离出当地的人？<br><br>　　100多万人没有任何现代化交通工具，在全市废墟的加沙，24小时之内需要徒步如此远的距离，哪怕当地人愿意接受以色列所谓的善意，这从肉体上也是做不到的。<br><br>　　中国最大的火车站，日客流量也只有50万！<br><br>　　以色列对于加沙的轰炸甚至没有放过医院，如果说这种规模的人口迁移，真的是以色列所谓的善意和人道主义，那么为什么不放过医院？<br><br>　　10月14日，巴勒斯坦卫生部长表示：<br><br>　　“拜特哈嫩医院——加沙地带东北唯一的一家医院——遭到了轰炸，杜拉儿童医院也遭到了国际禁用的白磷弹的袭击。印度尼西亚医院、阿茜法医院和加沙地带中心医院部分被毁，其他医疗机构也已停业。医疗资源处于枯竭边缘。”<br><br>　　加沙所有的主要医院已经全部被摧毁！其中死伤半数都是妇女和儿童。<br><br>　　阿拉伯世界送来了医疗援助，一架约旦飞机、三架阿联酋飞机、以及来自埃及和世界卫生组织的106名护送人员已抵达加沙地带边境附近，但以色列就是不让进去。<br><br>　　加沙的医务人员一边接到消息，自己的亲人死于轰炸，一边看着面前的伤者越来越多、不断的死去，人间炼狱不过如此……<br><br>　　以色列真的做的太过了，所以联合国根本不可能认同他的行为，我希望那些公知们不要再拿联合国说事了！<br><br>　　一说领土，这些公知们就喜欢说：咱大以色列的领土是联合国给的，法理非常充分！<br><br>　　你们还好意思提联合国？以色列炸死了多少联合国维和人员？其中就包括我国的杜照宇同志！手段之残忍令人发指。<br><br>　　联合国已经成为国内公知的“遮羞布”，当他们要论证以色列的诉求时，他们就说联合国怎么样……<br><br>　　当以色列开始疯狂的领土扩张时，他们马上又把联合国当做“厕纸”，改口说道：“强权就是公理，真理只在大炮的射程之内！”。<br><br>　　这也让我瞬间明白了一个道理，原来“乌贼”就是“犹鱼”，“犹鱼”就是“乌贼”！<br><br>　　10月13日，以色列的先头部队已经突入加沙地带，开始进行局部袭击。<br><br>　　突入的一个重要理由是：“寻找失踪人员”<br><br>　　我突然想起来，当年有一个国家也说过这句话。<br><br>　　牠们说：“我们走丢了一名日本士兵”<br><br>　　更恐怖的是在10月14日，以色列与美国已经达成一致，允许加沙地带的外国人离开。<br><br>　　熟悉中国近代史的朋友，看见这句话马上就会想到另一个画面：南京啊，南京。<br><br>　　当年日本人就是这样做的，在动手之前先把所有的外国人清走。<br><br>　　1937年中日爆发全面战争之后，南京作为当时中国的首都，很多外国记者都在这里工作。<br><br>　　12月9日，日军进抵南京城下，嚣张地要求所有外国人立即离开南京……<br><br>　　随后我们都知道发生了什么。<br><br>　　目前加沙已经全面断水、断电、断能源……<br><br>　　这是环球时报发布的两组对比组照片：<br><br>　　断电前。<br><br>　　断电后。<br><br>　　加沙已经很难发出声音了。<br><br>　　随着当地的外国人陆续离开，将没有任何力量可以阻止以色列军队为所欲为。<br><br>　　连经常和稀泥的老胡，最新都发微博表示：<br><br>　　他们的总统敢公开说“加沙没有无辜的平民”。这完全破了底线。<br><br>　　以色列在加沙大开杀戒，我认为有美国的一半责任，整个西方也跟着蒙羞。<br><br>　　作为环球时报前总编，老胡明确的提到，他也判断认为以色列即将大开杀戒……<br><br>　　目前，“屠城”随时可能爆发，但我希望不要爆发。<br><br>　　其实这样说也有一点自欺欺人，因为以色列军队动手的时候，从来都没有对平民手软过，不是屠杀有没有开始的问题，是屠杀从来都没有结束……<br><br>　　但是，会不会“屠城”？<br><br>　　这依旧是一个关键性的转折点，因为这已经到了全世界无法忍耐的极限。<br><br>　　可能大家会说，全世界无法忍耐有什么用？我告诉大家还是很有用的。<br><br>　　因为即使是欧盟，现在也已经开始严重不满以色列了，这方面我多次提到这一次中东的冲突和乌克兰是有着本质的区别。<br><br>　　乌克兰是得到了西方内部整个民意的支持。<br><br>　　但目前在西方各国都爆发了，大规模的支持巴勒斯坦游行，至少有一半的人不支持以色列。<br><br>　　这使得西方政府强行支持以色列是面临着极大的压力，如果说以色列做出“屠城”这种行为，那西方媒体真就是洗都洗不白了！<br><br>　　同时伊朗外长在联合国最新表态：<br><br>　　伊朗有自己的红线。如果以色列的军事行动继续下去，尤其是如果以色列按照其宣布的那样在加沙地带发动地面进攻，伊朗将不得不做出回应……<br><br>　　这话已经说的很直白了，以色列在外部集结的30万大军和坦克，如果准备强行大规模突入，伊朗是有可能直接下场的。<br><br>　　目前美国已经撤侨了，日本也撤侨了，俄罗斯正在准备撤侨……<br><br>　　而我国正在成为全球和平的定海神针。<br><br>　　10月14日，我国外交部长同沙特外交大臣通话。<br><br>　　10月15日，我国外交部长同伊朗外长通话。<br><br>　　这一次，我国对当地局势做出了严重的关切。<br><br>　　其中这两段话说的一针见血。<br><br>　　中方反对和谴责一切伤害平民的行为，因为这违反人类基本良知，违反国际关系基本准则。以色列的行为已超越自卫范围，应认真倾听国际社会和联合国秘书长的呼吁，停止对加沙民众的集体惩罚。<br><br>　　中方认为，对巴勒斯坦的历史不公已延续了大半个世纪，不能再继续下去了。所有爱好和平、主持公道的国家都应起而发声，明确要求尽快落实“两国方案”。<br><br>　　南京啊南京。<br><br>　　加沙啊加沙。<br><br>　　在现代社会的今天，全世界绝对不会对“屠城”这种事置之不理。<br><br>　　我再次强调，这一次是已经在多个西方的核心城市爆发了大规模的支持巴勒斯坦运动，拦都拦不住！<br><br>　　有兴趣可以去搜搜看，关键词就是西方大城市的名字，加上支持巴勒斯坦。<br><br>　　并不是乌克兰那种一边倒。<br><br>　　换句话说，我国现在就是在捍卫人类文明，并且得到了全球大多数人的认可。<br><br>　　最后再说一个最新情况，让大家看一下捍卫国际道义，究竟有没有用？<br><br>　　10月14日，布林肯主动向我们介绍了美国的立场。<br><br>　　其中重点在于布林肯说道：<br><br>　　布林肯表示，美方支持以“两国方案”解决巴以问题，支持联合国为缓解局势、提供人道救援发挥作用，愿同中方加强沟通协调。<br><br>　　很明显，布林肯从一开始就不支持以色列绑架美国的，但是犹太财团在美国的实力实在是太大了，搞得他也不敢说实话，做实事。<br><br>　　现在跑着跪着来求我们……<br><br>　　他的意思就是：<br><br>　　帮帮我们稳定中东吧，千万不要让以色列把我们拖下水，这样我们美国才能抽出所有精力来绞杀你们中国。<br><br>　　我跪着求你们中国了！你们就让我走出战争泥潭，方便我来围剿你们吧！<br><br>　　中国不会幸灾乐祸、火中取利，我们会以最大的诚意争取和平。<br><br>　　但这不可能建立在美国对我们诸多不公的基础上。<br><br>　　取消对中国的无理打压，才是中美合作的前提！取消一切的围堵封锁，我们不可能和一个封锁我们的人去合作！<br><br>　　既然要求人就要有求的样子，膝盖不要站得这么直！<br><br>　　现在伊朗还没有下场，就看以色列最终会做出如何反应？<br><br>　　一旦以色列做出反人类的行为，伊朗必将下场，美国将再也没有可能脱离这个战争泥潭。<br><br>　　我有一种悲观的预感，也许一场血腥的矛盾，即将以最惨烈的方式爆发！<br><br>　　巴勒斯坦人民，你们一定要挺住！其实我曾经一直做过一个梦，如果我们现在的国力可以穿越到当年的南京，我一定要阻止那一场大屠杀。<br><br>　　可惜历史没有如果。<br><br>　　但是，既然今天的中国已经崛起，我们就绝不会对世界人民的悲剧坐视不管！<br><br>　　加沙绝对不能出现大屠杀，这就是世界人民的底线！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:43:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：冒牌犹太以色列：鹊巢鸠占绝无历史正义！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275115-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389798">　　恩格斯说：犹太人和阿拉伯人同属闪族的贝杜因人。<br><br>　　据说贝杜因人是建造埃及金字塔的奴隶。<br><br>　　按照犹太人“经文”的记录，犹太人和阿拉伯人是同一个祖先。<br><br>　　鉴于西方经文充满了神话传说，很多信息不可考证，姑且当作一种精神依据引用。<br><br>　　简单描述一下神话中的历史：<br><br>　　西方的上帝造出了亚当，亚当的后代是诺亚。<br><br>　　从亚当传到诺亚，事实上不知道经过了多少代多少年，毕竟一切无从考证。<br><br>　　诺亚有三个儿子：闪（shem）、含（cham）、亚弗（jafeth）。<br><br>　　神话中诺亚方舟的故事，讲的是大洪水灭世，诺亚和他的三个儿子闪、含和亚弗及其妻子一家八口幸免于难。<br><br>　　闪的后代包括：希伯来人、迦勒底人、亚述人、波斯人，叙利亚人。闪的后裔称为闪族。亚伯拉罕、大卫、耶稣皆是闪的后裔。<br><br>　　含的后裔住在迦南、埃及和非洲其它的地方，包括：迦南人、埃及人、非利士人、赫人、亚摩利人。<br><br>　　亚弗的后裔住在欧洲各地和小亚细亚。包括：希腊人、色蕾斯人、西古提人。<br><br>　　又过了很多年，闪的一个后裔有了名字叫塔拉，塔拉的儿子是亚伯拉罕。<br><br>　　亚伯拉罕的妻子是萨拉，萨拉的奴婢是夏甲。<br><br>　　亚伯拉罕与上面的两个女人生了两个儿子，大儿子以实玛利和小儿子以撒。<br><br>　　亚伯拉罕与奴婢夏甲生的儿子是以实玛利，以实玛利是阿拉伯人的祖先。以实玛利是以撒的哥哥。<br><br>　　亚伯拉罕与萨拉的儿子是以撒，以撒的儿子是雅各，雅各的别名是以色列，他是以色列十二支派的先祖。<br><br>　　以色列人习惯称呼的亚伯拉罕与阿拉伯人习惯称呼的易卜拉欣，其实就是共同的祖先姓氏。<br><br>　　从族群的起源来看，以实玛利是雅各（以色列）的伯父，高一辈儿。但是，雅各（以色列）是正妻所生，以实玛利是奴婢所生，地位还是有差别的。<br><br>　　因为犹太先祖以撒和阿拉伯先祖以实玛利是同父异母，如果按照父亲的血统确定族属关系，那么犹太人和阿拉伯人应该是同一族群。<br><br>　　犹太人也许从族群起源就看不起阿拉伯人。<br><br>　　这是犹太人和阿拉伯人的血统起源。<br><br>　　按照传说，以实玛利生于前2000年左右，穆罕默德在公元 570 年生于麦加。<br><br>　　那一带的人也不流行写家谱，肯定是看不到传承，只能说穆罕默德身为阿拉伯人是以实玛利的后裔。<br><br>　　从神话到了真实的历史中，南北以色列分别亡国，又经历了巴比伦、波斯、罗马帝国的统治，犹太人的血统早已不再纯正。<br><br>　　今天的犹太人，几乎都是基于对西方经文的理解皈依犹太教，之后才认定的民族。<br><br>　　根据犹太教口传律法《哈拉卡》的定义，宗教意义上，一切皈依犹太教的人，以及血缘上由犹太母亲所生的人都属于犹太人。<br><br>　　严格说，犹太人根本不是一个血统概念，而是一个宗教概念。这种情况与我们历史中某族的出现非常相似，很多汉族人信了某教莫名其妙就成了某族。<br><br>　　犹太人复国以色列，接纳全世界犹太人的标准根本不是血统，而是宗教文化。只要能背诵犹太教的“塔木斯”，或者能说一些简单的希伯來语，就能带着家人加入以色列了。从这个角度说，纯正的雅各（以色列）传承血统的犹太人根本不存在！<br><br>　　到今天为止，犹太人确定族群归属的办法非常混乱，既可以根据父系，也可以根据母系。只要祖父祖母有一人有犹太人的血统，这一代就可以认定为是犹太人。<br><br>　　上面讲的是古代犹太人和阿拉伯人的起源。<br><br>　　下面讲以色列犹太人的真实面目。<br><br>　　以色列犹太人主要是由叫做“可萨犹太人”组成。<br><br>　　可萨犹太人在近代编纂了很多书籍自吹自擂，将犹太人贴上了许多标签：聪明，富有，主宰世界命脉，搞金融，多灾多难，上帝的选民等等。<br><br>　　但其实他们在血统上根本不是犹太人，在宗教方面也不是纯正的犹太教。<br><br>　　公元八世纪前后，中国唐朝时期，在黑海和里海之间的高加索地区出现了可萨汗国。可萨（Khazars），就是唐代史料中数次提及的突厥可萨部。<br><br>　　可萨汗国首都伊铁尔，位于俄罗斯里海阿斯特拉罕港口西南部的沼泽平原，距离莫斯科大约1300公里，据传当时人口超过六万人。伊铁尔位于丝绸之路的重要连接点，使得可萨人聚积了巨大的财富。<br><br>　　在公元八世纪，有两位拜占庭皇帝娶可萨公主为妻，依靠可萨汗国的支持，拜占庭在东北边境抵挡住了阿拉伯帝国的进攻。<br><br>　　直到965年，可萨汗国一直统治着南俄草原。<br><br>　　不过，可萨人兴起于高加索地区，但是，这里并非他们的原始居地。7世纪前半期东罗马帝国史家席摩克他记载：“可萨人从突厥人那里逃出，在抵达欧洲时与追随阿瓦尔可汗者联合起来了。”<br><br>　　按照中国的史料，可萨是西突厥瓦和库尼人中的一支。这里的库尼人，就是唐代史籍中的浑部。《新唐书·回鹘传》开篇指出，浑和回鹘等同列入铁勒十五种。<br><br>　　亚美尼亚史料记载，公元197-217年间，来自北方的可萨人入侵高加索东端，早在4世纪可萨人已出现在高加索地区。<br><br>　　可萨人飘荡流离，居无定所，游牧生活给予了他们在商业、贸易以及手工艺制作的天赋。同时他们生性凶残，无恶不作，极其狡猾，所到之处都是靠烧杀抢掠奸淫掳掠为生。<br><br>　　可萨人崇拜的摩洛神要求婴孩献祭，所以他们经常拐走当地居民的小孩，献给他们的神。<br><br>　　亚美尼亚史料《轲仑的摩西》记叙可萨人的信仰，“对那部落来说，他们狂热地向魔鬼一样错误地崇拜树木，这与北方人的头脑迟钝有关，他们沉溺于这种虚构出来的欺骗性宗教。如果闪电或天空中的火花撞辑某人或某一物体，他们就认为他或它是对神的某种贡物。他们也贡献于火，水，某些路神，月亮及所有在他们眼中是令人惊奇的事物。”这就是原始的萨满教。<br><br>　　公元740年，可萨汗国向西扩张到克里米亚和黑海北岸，向南在高加索与阿拉伯人对峙。当时的可萨布兰可汗正式信奉了犹太教。但可萨人的恶魔崇拜以及婴孩献祭并没有停止。<br><br>　　公元963-965年，基辅公国崛起，征服了可萨汗国。可萨贵族一路向西迁移，流落到欧洲各国，成为当地的犹太人。<br><br>　　在逃亡的过程中，有一部分可萨犹太人在土耳其地区定居，并对外宣称他们自己是属于阿什肯纳兹（Ashkenazi）的犹太人。Askenaz是诺亚第三个儿子亚弗的孙子，但并不是Khazar的父亲。按照谱系图，Togarma才是可萨的父亲。<br><br>　　可萨犹太人的意图是通过混淆视听，冒名回到诺亚的谱系图。<br><br>　　但无论可萨犹太怎么搅浑历史，他们与西方经文中的犹太人根本没有任何关系。<br><br>　　只不过，犹太人颠沛流离的命运，导致犹太人只能依靠犹太教来确立族群，血统根本无从考证，谁都可以通过皈依犹太教而充当所谓的上帝子民。<br><br>　　犹太人的先祖亚伯拉罕创立了犹太教，制定了圣经也就是上帝和以色列人的约定，现在被基督教称为旧约。<br><br>　　基督教和伊斯兰教都是从犹太教中产生。<br><br>　　三教同源，但却互相排斥。<br><br>　　犹太教大概在公元前600年左右完备，基督教产生于公元1世纪，伊斯兰教产生于公元7世纪。<br><br>　　犹太教、基督教、伊斯兰教都奉耶路撒冷为圣地，基督教的耶稣殉难教堂，犹太教神圣的哭墙，伊斯兰教的圆石清真寺都在耶路撒冷。<br><br>　　西方三大一神教的经文存在无解的死扣，互相质疑对方的合法性，决定了三教持久的纷争。<br><br>　　先看犹太教！<br><br>　　犹太教坚持自己是上帝唯一的选民，上帝是唯一神，不承认耶稣和穆罕默德、新约和古兰经。<br><br>　　犹太教只承认亚伯拉罕和摩西的先知地位，不仅不承认耶稣和穆罕穆德是救世主和先知，反而认为这俩都是骗子。<br><br>　　这是犹太教对另外两个宗教的否定态度。<br><br>　　再看基督教！<br><br>　　基督教信奉上帝是三位一体耶和华，耶稣是上帝的化身又是上帝的独生子。基督教认为犹太人背叛了旧约，所以上帝和以色列人以及全体人类订立新约。<br><br>　　基督教不承认伊斯兰教穆罕默德和古兰经。<br><br>　　这是基督教对其他两个宗教的否定！<br><br>　　伊斯兰教又如何定义？<br><br>　　伊斯兰教认为，犹太教，基督教，伊斯兰教都是真主分别启示给穆萨（摩西），尔撒（耶稣），穆罕默德的宗教。<br><br>　　穆罕默德是最后一位使者，纠正了已经偏离耶稣教导的基督教。《古兰经》是最后一部最完善的天经。<br><br>　　伊斯兰教认为三位一体是一种变相的多神教。伊斯兰教反对三位一体、上帝之子、耶稣神性、道成肉身、原罪、赎罪。<br><br>　　显然，伊斯兰教以后来者居上的姿态，力争与犹太教和基督教的平等地位，同时还对基督教教义进行了批判。<br><br>　　犹太教、基督教、伊斯兰教三教信仰对立，互相视为异端，构成了西方文明两千年以来的宗教战争的根源。<br><br>　　现代以色列的建立，是基督教世界与伊斯兰世界的斗争的 延续。同时，又是美苏两大强国瓦解英法殖民帝国的手段。<br><br>　　如今，现代以色列已经成为盎格鲁撒克逊人控制中东阿拉伯世界的重要棋子。<br><br>　　如今，可萨犹太人对阿拉伯人的大屠杀，毫无正常人性的怜悯之心，或许与历史上的邪神信仰有关。<br><br>　　那些以经文来论述以色列是上帝应许之地的论调，几乎都是依托神话故事进行论述，根本不具有历史真实感和正义性。<br><br>　　本文的论述，同样是基于西方经文的描述进行解读，但最重要的是指出可萨犹太人利用金融优势，实现了对真正犹太人鹊巢鸠占的历史事实。<br><br>　　参考阅读：杂交散装假犹太，强权拼凑以色列，举世皆敌近黄昏！<br><br>　　无论从血统还是历史的角度来看，现代以色列都不具有正义性。<br><br>　　一切，都是大国争霸的结果，仅此而已。<br><br>　　现代以色列，因为大国争霸而生，也将因为大国争霸而亡。<br><br>　　这是历史的规律。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:41:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：扛着4大软肋咬牙上场——以色列，在拼死一搏]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275091-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389774">　　"以色列女兵未来的出路就是给阿拉伯人酒吧跳草裙舞"。<br><br>　　微博大V@萌音如此预测以色列人的未来。<br><br>　　对此，老朱深表认同。<br><br>　　输不起的以色列，在拼死一搏，然而，结局已定，任何挣扎都是徒劳的，只会荼毒更多生灵罢了。<br><br>　　当地时间10月12日晚，也就是北京时间的昨天凌晨，联合国秘书长发言人迪雅里克发表声明表示，以色列军方已通知联合国，要求所有加沙地带北部的巴勒斯坦人以及联合国人员在未来24小时内转移至加沙南部。<br><br>　　历史上，下达类似命令的还是纳粹。<br><br>　　1940年，德国纳粹下令将十几万波兰人赶出华沙，同样是在那一年，纳粹将十几万波兰的犹太人用隔离墙圈了起来。<br><br>　　历史何其的相似？！<br><br>　　极具讽刺意味的是，今天的施暴者竟然是当年受害者的子孙。<br><br>　　把平民赶出加沙北部，路透社的消息称，这将涉及110万人口的转移。<br><br>　　屠城——驱离——要地不要人，这是以色列一直在做的事，区别仅仅在于是用子弹还是用导弹。<br><br>　　子弹屠几个，导弹屠一群。<br><br>　　上张图：<br><br>　　就这种打击法，能有几个人幸存？<br><br>　　相信不用我说你也能看出来，以色列这明显就是冲着屠城去的。<br><br>　　再上张图：<br><br>　　看到加沙了么？<br><br>　　加沙面积365平方公里，南北长约40公里，东西宽6-8公里，搜索出你老家的县城来一对比，你就知道这地有多小了。<br><br>　　本身加沙就只有那一小片，炸成废墟，然后还出动地面部队把平民往南驱赶，这分明是典型的要地不要人。<br><br>　　留下是个死，逃还没处逃，这就是眼下加沙210万巴勒斯坦人的悲哀。<br><br>　　“生存权的竞争没有温情脉脉，只有你死我活”，这句我说了无遍的话，此刻的你一定有了更深的体会。<br><br>　　从图上可以清晰的看出，加沙向南是埃及。<br><br>　　不懂历史的同学一定会以为以色列是想将巴勒斯坦人赶到埃及，然后独占加沙。<br><br>　　别做美梦了。<br><br>　　这两天你可能从各大平台都看到了埃及人给加沙的巴勒斯坦人各种人背肩扛的送物资，然后你就一厢情愿的认定埃及与巴勒斯坦交好，事实上，送点物资是出于人性的善良，真让埃及收留巴勒斯坦人，人家也不干。<br><br>　　问句为什么？<br><br>　　答案是，巴勒斯坦人臭。<br><br>　　歪个楼。<br><br>　　在2016年的《让贝鲁特大屠杀告诉天朝》一文中，老朱详细讲过这段历史，有兴趣的同学可以搜出来自己看看，在这里，老朱三两句给大家恶补一下：<br><br>　　历史上的约旦和巴勒斯坦是一个国家，后被全球最大的切割机英国切成了两半，以约旦河为界，分而治之。<br><br>　　第三次中东战争时，巴勒斯坦人被以色列驱赶，进入约旦，结果这群人在约旦搞国中国，不但劫持西方的飞机把约旦置于危险的境地，还刺杀彼时的约旦国王候塞因，企图夺权，结果被约旦赶了出来。<br><br>　　被赶出来的巴勒斯坦一部分人去了黎巴嫩，一部分人去了埃及。<br><br>　　去了埃及的那部分不老实，伙同埃及的穆兄会反对埃及政府，深受埃及人民爱戴的总统萨达特被穆兄会暗杀后，巴勒斯坦难民拍手叫好，埃及一看，滚粗，把巴勒斯坦人赶跑了，都跑去了黎巴嫩。<br><br>　　去了黎巴嫩就消停了吗？<br><br>　　想啥好事呢。<br><br>　　那啥改不了那啥。<br><br>　　YSL就这尿性，到哪儿都想夺权。<br><br>　　逃到黎巴嫩的巴勒斯坦难民，在伊朗和叙利亚的帮助下在黎巴嫩搞事，黎巴嫩彼时基督教与伊斯兰人口差不多，双方一直相处的还算比较和谐，结果，巴勒斯坦人去了之后帮着黎巴嫩穆斯林夺权，造成了长达15年的黎巴嫩内战，巴勒斯坦的极端分子还把人家黎巴嫩年仅34岁的总统炸死了，忍无可忍的黎巴嫩不得已求助于以色列，双方联手制造了著名的贝鲁特大屠杀。<br><br>　　今天的文章，老朱用几百字歪这个楼，就是想让大家明白，被以色列往南驱赶的巴勒斯坦人根本没地界儿去，只能都堵在加沙南部，这样的话，人口密度会更大，以色列再炸的话，死的人只会更多。<br><br>　　“自由是一代人的代价，奴隶是一代又一代人的代价”，猜猜这句非常有哲理的话是谁说的？<br><br>　　泽圣。<br><br>　　是的，你没看错，就是泽连斯基说的。<br><br>　　这货是矫情，但此次巴以冲突，哈马斯与以色列都是这么想的。<br><br>　　哈马斯想的是，借着大国博弈、中东各国都想打残以色列、把美国赶出中东的机会，用自己这一代人的命，为子孙博一份自由的天空。<br><br>　　很悲壮。<br><br>　　虽然老朱一直很厌恶那些一天五撅的，但不得不说，哈马斯确实很爷们儿，仅凭这点拼劲，也值得世人为其点个赞。<br><br>　　以色列敢冒天下之大韪，公然对加沙的巴勒斯坦人进行屠杀，就是想学元首，用一代人的骂名，为子孙彻底清除掉这群竟然敢抄枪反抗的巴勒斯坦人。<br><br>　　站在各自的角度，他们都没有错，都是在为子孙拼，都值得尊敬。<br><br>　　上组数据：<br><br>　　1946年，以色列面积不到500平方公里；<br><br>　　1947年，以色列面积1.52平方公里；<br><br>　　1948年，以色列面积2万平方公里；<br><br>　　1967年，以色列面积2.2万平方公里；<br><br>　　1986年，以色列面积2.65万平方公里；<br><br>　　2000年 ，以色列面积2.7万平方公里；<br><br>　　2023年，以色列面积2.8万平方公里；<br><br>　　然后你明白，巴勒斯坦人为何要抗争了吧？<br><br>　　此刻，一定会有跪西人士说，那是因为巴勒斯坦人不老实，老是联合周围的阿拉伯国家打中东战争，逼得以色列不得不出手打它，导致越打巴勒斯坦人的土地越少。<br><br>　　真是这样吗？<br><br>　　让中国人民解放军少将金一南同志来告诉你答案。<br><br>　　当年，金一南做为我军方对外交流的成员，去以色列访问，以军人士陪同他们到巴以边境线考察，以军方的人指着巴以边境线巴方一侧的一个小村庄说，那个村子在巴境内，但它是我们的。<br><br>　　知道为什么吗？<br><br>　　答案是，那个村子里有温泉，以色列人想洗温泉。<br><br>　　金一南将军还说到，以色列建国后，从欧洲返回一批犹太人，他们喜欢滑雪，于是，以色列便抢了叙利亚戈兰高地的一座雪山。<br><br>　　你以为你将脑袋扎裤裆里就天下太平了？<br><br>　　呵。<br><br>　　那句话怎么说来着？<br><br>　　世界并不太平，你只是生在了一个太平的国家。<br><br>　　像开封那5个跑去以色列认祖归宗的脑残般，天天觉得自己身上有外国人的基因，各种身在中国心外在外的，瞅瞅此时此刻的巴以，有何感觉？<br><br>　　摩西的子孙和真主的子孙互屠，血流成河。这俩可都是被自己的教徒认为“无所不能”的大神啊，它们保佑的了自己的子民么？<br><br>　　天天冲这个神撅屁股冲那个神撅屁股，你该拜的人是毛主席，是那些为了新中国抛头颅撒热血的先辈，是他们保护了你的安全，你心中那无比高大上的神屁都不是，它连自己的嫡系子孙都保佑不了，更何况你个马瓦里了！<br><br>　　又跑偏了。<br><br>　　回来，继续讲以色列。<br><br>　　有一个问题不知你注意到没有，以色列总理9号的时候便叫嚣要向加沙派出地面部队，今天都14号了，还没动静。<br><br>　　美国送物资来了嘛！<br><br>　　10号晚上美国飞机送了物资过来，以色列又有武器了，然后，这不又对加沙狂轰乱炸了几天。<br><br>　　可是，有专业人士从以色列空军发布的照片中察觉到，已军已经开始使用 M117通用炮弹了。要知道，这种炮弹是没有“精确制导”的，老朱猜测，以色列此举可能有两种原因，一是，就是想炸加沙，管它是不是炸到哈马斯呢，用过时的武器把加沙炸烂再说，也就是传说中的屠城；二是，以军的巡航导弹储备告急了。<br><br>　　如果是前者，以色列可能还能多撑一段时间，可如果是后者，那问题就大了。<br><br>　　以老朱粗浅的兵器知识，却也懂得，无论是铁穹还是巡航导弹，能准确命中目标，是因为其身上带有“相控阵雷达”，相控阵雷达生产所需要的一种贵鑫属材料叫镓，美国地质调查局的数据显示，去年，中国占全球镓产量的98%，今年7月，中国宣布对镓进行出口管制。<br><br>　　此刻的你，是不是突然明白了啥叫“下大棋”？<br><br>　　这里，就算冒着被人喷是拍马屁的风险，老朱也不得不感叹一下，我国这届中央智囊的战略头脑绝对的天下无敌。<br><br>　　别误会，老朱不是说咱以前的智囊就不行，而是那会咱可调动的战略资源太少，没实力再有头脑也没用，巧妇难为无米之炊嘛。<br><br>　　到这里，再歪个楼。<br><br>　　这几天老有读者问，哈马斯说自己进行的这次“阿克萨洪水”行动背后有个神秘大国支持，问是不是咱国。<br><br>　　拜托，你啥眼神儿啊，咱对标的是美国与美元，咱把基本盘稳定了，自有各路天兵天将去对付美国的狗腿子们，咱跟巴以双方关系都不错，咱一直的身份是主持公道、劝和促谈，未来，咱会继续扮演这一角色，等双方和他们背后的势力都打不动了，咱再出面斡旋。<br><br>　　老朱观察，目前的以色列，有4大软肋：<br><br>　　1：没有战略纵深<br><br>　　以色列的国土面积只有2.5万平方公里，算上近些年才抢的，也不过2.8万平方公里，不及我大临沂的两倍，在这种情况下，对付个哈马斯是没问题的，退一步讲，再对付个真主党、叙利亚、黎巴嫩的也不成问题，关键是，伊朗呢？<br><br>　　这边一开打，那边美国航母便急吼吼的开了过来，不就是怕伊朗下场么，问题是，战争再持续下去的话，不止伊朗可能下场，就连伊拉克、沙特的都可能出手。<br><br>　　美国要的是以色列强大，中俄要的是以色列残喘，中东国家要的是以色列灭国。<br><br>　　不抗揍，这是以色列最大的软肋。<br><br>　　2：武器的补给<br><br>　　上历史的数据：<br><br>　　2021年5月17日，巴勒斯坦武装组织在此前一周内向以色列发射超过3000枚火箭弹，以色列军方称“铁穹”防空系统已成功拦截了1210枚火箭弹。<br><br>　　上这个数据，是让你看看铁穹的拦截率。<br><br>　　以色列的一个防空连装备4套铁穹系统，每套拦截系统装备20枚拦截弹，也就是说以色列的一个防空连就只有80枚拦截弹可用。<br><br>　　过去几天，哈马斯说自己已经向以色列发射了5000枚导弹，这个数字老朱认为有点吹牛，但3000枚总是有的，如此意味着，400个防空连的铁穹装备耗掉了。<br><br>　　以色列有多少铁穹咱不知道，美国购买过多少铁穹咱也不知道，但咱能知道的一点是，照这个速度下去，以色列的铁穹储备很快会耗光。<br><br>　　12号，也就是前天，以色列国防军公布的数据显示，短短5天的时间里，以色列便向哈马斯投下了6000枚导弹。<br><br>　　400个防空连的铁穹加6000枚导弹耗完了，在以美国为首的北约国家几乎把所有家底都运去了乌克兰的情况下，以色列只能加大采购与生产。<br><br>　　根据以色列政府的预估，截至13号，以色列在这场冲突中的直接损失已经达到了68亿美元。<br><br>　　甲骨文的老板拉里·埃里森，彭博集团的老板迈克尔·布隆伯格，脸书的老板马克·艾略特·扎克伯格，拉斯维加斯著名的赌王谢尔登·阿德尔森，Google公司的创始人拉里·佩奇谢尔盖·布林，戴尔集团的创始人迈克尔·戴尔，臭名昭著的金融大锷索罗斯等等，有钱的犹太人太多了，别说只消耗68亿，就是后面再加俩零，犹太人也消耗得起，问题是，武器从哪儿来？<br><br>　　环视今天的地球，有能力大规模生产武器的，唯有中国，问题是，我天朝是个热爱和平的国家，中东国家打得再烂，最多我们也就是向友好国家出售一些防御性武器，各种进攻型武器，我们不会卖给巴以任何一方的。<br><br>　　明里暗里的，哈马斯有中东一众国家的支持，而以色列能得到的援助只有美英，美国那边背负着个乌克兰的巨大包袱，英国根本就是个嘴炮党，话说得无比漂亮，真到事上，菜的一批。此前巴以冲突一起，内塔尼亚胡给马克龙打电话，想得到马克龙的支持，马克龙各种好好好，说人话不干人事。<br><br>　　此前老朱就说过，巴不得美国“一鲸落”的欧洲，连同样是欧洲兄弟的乌克兰都帮的雷声大雨点小，更何况是以色列了。<br><br>　　欧洲跟中东国家没啥太大的历史恩怨，且既害怕中东国家不卖给自己油啊气啊的，又害怕中东战争打大了，难民会涌向欧洲，基于以上种种，以色列根本指望不上欧洲。<br><br>　　战斗打响7天了，除了美国派了一艘航母过来压阵，派了一架飞机送了点武器来，英国派了一架P8海神侦察机和两艘皇家海军舰艇，共它的国家，最多也就是打个嘴炮儿。<br><br>　　紧抱美国大腿的日韩加拿大澳大利亚，这些狗腿子对美国都揣个小九九，更何况是同样为狗的以色列了。<br><br>　　有钱买不到武器，这是以色列的第二大软肋。<br><br>　　3：战斗人员<br><br>　　以色列政府公布的数据，截至昨天，以色列的死亡人数在 1400 - 1500 人左右，比六日战争中的死亡人数还要多，基本与2005年来历次加沙地带冲突的总死亡人数持平。这对以色列来说绝对是一个灾难性的数字。<br><br>　　以色列总人口959万，虽然全民皆兵，但去掉老小弱病残，可抄枪上战场的人数不多。<br><br>　　以色列国防军昨天公布的死亡军人名单显示，一共259人，其中包括一名53岁的上校莱昂·巴尔，以及多名少校。<br><br>　　公开的数据，以色列的正规军17万5，前几天召了30万的预备役，问题是，这一代在阳光沙滩下长大的孩子，与他们那在血与火的战斗中萃炼出的父辈祖辈完全不同，战斗力差的让人大跌眼镜，这样的人对付哈马斯这种在仇恨中长大的放羊娃已属艰难，未来，去对付身经百战的黎巴嫩真主党、在战火中成长起来的叙利亚政府军与胡塞拖鞋部，甚至隔空叫嚣的阿富汗塔利班，以及可能出战的伊朗伊斯兰革命卫队和俄罗斯的瓦格纳，根本不是对手。<br><br>　　4：内患<br><br>　　12日晚上，耶陆撒冷著名的窄门附近发生了枪战，由于以色列警察出动及时，未造成人员伤亡。<br><br>　　老朱看了那个视频，持枪的那货拿的那把枪是自制的，估计杀伤力都不一定比得上我国街边打气球的气枪，可是，持枪人的身份却让人后背发凉——以色列的巴勒斯坦。<br><br>　　959万以色列人口中，有240万巴勒斯坦人，是以色列的第二大族群，他们说阿拉伯语，弄得以色列政府不得不将阿拉伯语提升到官方语言的地步。这些人大都是当年以色列建国时，就自愿留在以色列的。<br><br>　　坚持说阿拉伯语，坚持自己的伊斯兰信仰，这样的一群人，就算是以色列强大，都保不齐有人在境内搞爆爆， 一旦以色列势衰，揭杆而起的可能性太大了。<br><br>　　以色列政府对自己的4大软肋心知肚明，却不得不扛着这些软肋上战场，拼死一搏，是因为以色列知道，这是自己最后的机会，一旦美国彻底衰落下去，自己最好的结局也只有退回到1967年的边境，这还得是中俄主持公道的情况下，如果中俄撒手不管，周边国家能把以色列撕成碎片。<br><br>　　放手一搏，拉美国下水，自己把周围的小国打残，借美国的手把伊朗打残，如此，就算美国垮了，自己至少还可能有几十年的和平，这便是以色列的战略考量。<br><br>　　加沙是以色列的诱饵，以色列是美国的诱饵，这个道理，大家都懂，不得不咬饵，是因为，无论是美国还是以色列，都别无选择。<br><br>　　昨天，沙特王储和伊朗总统通电话来着，中东的统一战线正在形成，以色列未来面临的局势会更糟。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:59:28 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：美英都急着出兵，中国4通电话甩美一条街，普...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275084-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389767">　　美英都要出兵支援以色列，中国却连打了4通电话，中国出手能挡住巴以冲突升级吗？普京与中国态度的差别在哪？<br><br>　　巴以冲突不到一周，双方伤亡人数破万，其中死亡占2000多人，平民死伤惨重，而我们外交部已经确认有3名中国公民不幸遇难。目前，冲突还在继续扩大，针对叙利亚和黎巴嫩方向对以色列的炮击，以色列随即展开激烈报复，对叙利亚两座机场进行了空袭，没想到叙利亚总统最近访华刚回国，首都就遭到了以色列的空袭，可以看出，在如今动荡的局势之中，战争随时都可能发生。<br><br>　　目前，在巴以激烈的冲突中，全世界都在一个问题上对巴以双方进行了警告，那就是不要袭击平民，而且以色列显然在冲突中占优势，36万预备役箭在弦上，准备从地面发起对加沙地带的进攻。但就是在如此危急的形势下，美国和英国想到的不是赶紧灭火促谈保护平民，美国宣布将派两艘航母支援以色列，英国这个小跟班也想找存在感，也说要派两艘军舰支援以色列，在巴以双方本就力量悬殊的条件下，美英还毫不犹豫地向以色列附近派兵，火上浇油，只能让巴以冲突变得更加危险，让以色列对平民的轰炸更加有恃无恐。<br><br>　　但咱们中国却不能眼睁睁地看着美国这样拉偏架，3天之内，中国的4通电话，亮明了中国的态度，直接站在了美国的对立面，有哪些细节值得推敲呢？首先，中国政府中东问题特使翟隽近日分别与埃及、巴勒斯坦、以色列3国紧急通了电话，为什么第一个电话打给了埃及呢？因为巴以双方现在都杀红了眼，目前的当务之急是保障加沙地带平民的安全，而埃及则紧邻加沙地带，是为加沙提供人道主义救援的关键通道，所以中国的第一个电话，就表明了中国在巴以冲突中立场，那就是平民的安全必须得到保护，巴以双方对平民的袭击，都是中国绝对不会容忍的，在与巴以双方的通话中，中国也开门见山的摆明了这个立场；再一个，中国外长王毅也紧急和巴西通了电话，因为巴西作为联合国安理会本月的轮值主席，要负责召开安理会涉巴以冲突紧急会议，中国这个时候和巴西通气，就是想借助联合国的力量，为巴勒斯坦的老百姓在国际上争取更多的支持，而不是像美国那样，直接就派航母去拉偏架。中美两国，是谁在支撑着和平，又是谁在挑动着战争，一目了然。<br><br>　　而对于巴以冲突的态度，俄罗斯显然就更复杂了，和中国有差别。普京近日的一句表态，就很能看出俄罗斯与中国在巴以问题上态度的细微差别，普京说“如果男人决定互相战斗，就让他们战斗。不要将妇女和儿童卷入其中”，显然在保护平民安全的问题上，中俄是一致的，但是对于巴以武装人员的冲突，从安全的角度来讲，巴以之间的冲突，客观上减轻了俄罗斯在乌克兰战场上的压力，美国对以色列支援越多，对乌克兰就会越少，而现在马上就要到冬天，如果俄罗斯能发起一波冬季攻势，乌克兰的压力是很大的。<br><br>　　巴以冲突的再次爆发，让全世界看到了美英等国丑恶的嘴脸，巴以双方伤亡破万，加沙地带30多万人流离失所，但美英想到的不是止战，而是明目张胆地派兵去拉偏架，而咱们中国却不能看着美英这样欺人太甚，不管是和埃及协调，还是借助联合国的力量，还是对巴以双方袭击平民的行为各打一大板，中国的态度很明确，中东不能乱，巴勒斯坦人民的生存权必须得到维护，这绝不是以色列说了算，也不是美英的军舰说了算！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:52:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：外有强敌，内有家贼！巴勒斯坦的悲剧早已注定！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275082-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389765">　　队长万分地同情巴勒斯坦，同情加沙。<br><br>　　可真理只在大炮的射程之内，火力不足，钢气不足，是难成大事的。巴勒斯坦所遭遇的所有悲剧，阿拉伯人都要背一半的锅。<br><br>　　以色列固然可恨，可阿拉伯国家也没有一个真心对巴勒斯坦好的。<br><br>　　在第一次中东战争时期，埃及领头，率领阿拉伯联军打败以色列。以色列差一点就亡国了，可这时，阿拉伯联军起内讧了。为什么会起内讧呢？就四个字：“分赃不均。”当时的埃及还处于纳赛尔统治时期，纳赛尔不只是埃及国父，也有着一统阿拉伯世界的勃勃野心。<br><br>　　在埃及眼里，巴勒斯坦没有必要建国。打败以色列，巴勒斯坦直接与埃及合并，就完事了。阿拉伯人一家人，统统都可以发埃及护照，何必多此一举呢？所以，把以色列赶到地中海岸边时，埃及就吞并了加沙等巴勒斯坦大部分领土。这老大哥率领吞并巴勒斯坦领土，那小弟们岂能只流血，不抢地的？于是，叙利亚占领巴勒斯坦北部，约旦占领耶路撒冷和约旦河西岸，属于是三家瓜分巴勒斯坦了。<br><br>　　他们嘴上喊着驱逐以色列，一切土地属于阿拉伯。可这个阿拉伯里面没有巴勒斯坦，是属于埃及、叙利亚和约旦。等以色列反攻后，阿拉伯联军迅速溃败。都TM是来抢地盘的，没分到地盘的军队就不想打了，没意思，分到地盘的也不想打了，落袋为安。巴勒斯坦是谁？都被丢到十万公里以外了，谁在乎啊？这些个阿拉伯兄弟，没一个在乎！<br><br>　　第一次中东战争打完，埃及、叙利亚、约旦就把巴勒斯坦给瓜分了。巴勒斯坦人沦为难民，分别寄居在埃及、叙利亚、约旦和黎巴嫩。看到这一幕，是不是很熟悉？在中国的战国时期，什么五国攻秦，六国攻秦，最后都以失败告终，跟这个是不是特别相似？秦国还没有被打败，山东联军刚入函谷关，就开始瓜分地盘，然后，分赃不均，被反杀。这就是第一次中东战争。<br><br>　　第二次中东战争就跟巴勒斯坦无关了，是英法联军拉上以色列，主动攻击埃及，为的是争夺苏伊士运河的控制权。第三次中东战争也跟巴勒斯坦关系不大，是埃及从海上封锁以色列，约旦、叙利亚从陆地上准备联合进攻以色列。以色列不等阿拉伯联军出手，就主动进攻，以一敌三，全面出击，大获全胜。埃及丢掉了西奈半岛，叙利亚丢掉了戈兰高地，约旦吐出了耶路撒冷和约旦河西岸。<br><br>　　发现问题了没？耶路撒冷和约旦河西岸，不是从巴勒斯坦手里丢掉的，是约旦丢掉的。约旦一看，这仗不能打了。三个打一个，被反杀三个，丧权辱国不说，还丢了巴勒斯坦的领土。约旦就怂了，它怕接着打，自己都要被以色列灭国。<br><br>　　约旦丢掉的是巴勒斯坦的领土，倒也不心疼，丢了就丢了。可埃及、叙利亚就不同了，他们是本国领土沦丧，就决心复仇，收复失地。结果呢？埃及收复了西奈半岛，条件是西奈半岛非军事化，不得驻扎军队，还得跟以色列握手言和，承认以色列的主权国家地位。埃及为了收复西奈半岛，就接受了这些侮辱条件。<br><br>　　然后呢？埃及总统萨达特就被刺杀了。这是对阿拉伯世界的背叛啊！别看中国承认了以色列的主权国家地位，在中东，还有10多个国家都不承认以色列，也没有跟以色列建交，如沙特、伊拉克、巴基斯坦、卡塔尔等，全都没跟以色列建交。<br><br>　　可这些阿拉伯国家，除了阿富汗、叙利亚跟美国有着血海深仇以外，沙特、伊拉克、卡塔尔、科威特等，都跟美国关系非常好，沙特阿美集团还在美国上市。也就是说，这些支持巴勒斯坦独立建国的阿拉伯国家，也就是给巴勒斯坦援助一些钱，然后口头表达一下支持，仅此而已，军援那是一颗子弹都没有。<br><br>　　真正给哈马斯、杰哈德军援的是伊朗，一个波斯人建立的国家。当然，伊朗也不承认以色列。<br><br>　　从这些历程中就可以看到，巴勒斯坦的苦难至少有一半的锅要由阿拉伯国家来背，尤其是埃及、叙利亚和约旦三兄弟，另一半才是犹太人的锅。从头到尾，就没有哪个阿拉伯国家把巴勒斯坦的独立建国，真正地放在心上。<br><br>　　不是队长对哈马斯悲观，是巴勒斯坦人一路走来，真的太惨了。被外敌欺负也就算了，还被家里的阿拉伯兄弟欺负，你说谁来主持正义？手里没有枪杆子，怎么掌握真理？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:51:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：再不收手就晚了！关键时刻美国“作茧自缚”，拜...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275077-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389760">　　据“环球时报”10月11日报道，随着巴以冲突的日渐加剧，目前美国的社会舆论在“政治正确”下再一次开始了选边站队。<br><br>　　不出意外，对以色列的“绝对支持”已然成为了美国社会舆论的主流。<br><br>　　然而让人尴尬的事，总有那么一些“蠢货”想要在这种事关“美国大局”的紧要关头擦边整活儿<br><br>　　——曾因在华人女演员杨紫琼主演的影片《瞬息全宇宙》中的表演，获得美国2023年奥斯卡金像奖最佳女配角奖的美国知名女演员杰米·李·柯蒂斯，就是这样一个典型的“蠢货”。<br><br>　　在巴以新一轮冲突爆发之后，这位美国好莱坞女星似乎是为了彰显自己的“政治立场”，在精挑细选之后最终锁定了《纽约时报》自由摄影师萨马尔·阿布·埃洛夫的一张摄影照片，并配文“来自天空的恐怖”，然后贴心的挂上了以色列国旗…<br><br>　　看上去是否感到相当震撼？<br><br>　　一群自由玩耍的以色列儿童惊恐的望着头顶的湛蓝天空，然而天空除了白云朵朵以外，却暗藏着死亡的肃杀…<br><br>　　而这，很容易让人联想到此前巴勒斯坦哈马斯武装对以色列发动的火箭弹袭击！<br><br>　　然而戎评在上面也说了，这个美国女演员是一个“蠢货”。<br><br>　　就在其震撼PO图引发好莱坞全明星阵容谴责点赞，甚至就连一些美国报纸周刊都开始据此愤怒谴责巴勒斯坦的残酷无情时，有“好事者”发现女演员杰米·李·柯蒂斯PO图中这些即将遭到“空中袭击”的不幸儿童，并非是以色列人，而是巴勒斯坦人…<br><br>　　而更加糟糕的是，在舆论哗然下作为此个作品原摄影师的埃洛夫也终于不能再继续“装死”，这位在万般无奈下终究还是未能逃过一劫的《纽约时报》自由摄影师不得不承认，女演员杰米·李·柯蒂斯所引用的这张摄影图中，即将遭到“空中袭击”的儿童都是巴勒斯坦人，而发起这场袭击的人，是以色列人。<br><br>　　当然，随着美国乃至整个西方舆论在“政治正确”下开始了一边倒的站队，类似的乌龙还远不止如此。<br><br>　　例如，下面这则被广泛传播，同样一度引发了舆论愤怒的所谓“巴勒斯坦暴行证据”。<br><br>　　在此则推文中，这名博主宣称以色列儿童被巴勒斯坦军人抓捕之后关在了铁笼中…<br><br>　　然后不出意外的是，这样堪称法西斯的“暴行”自然遭到了西方舆论的一致谴责，在愤声怒骂下一场“舆论怒火”俨然又要再一次将巴勒斯坦吞没！<br><br>　　可是让人尴尬的是，如此低级的“谎言”甚至连他们自己人都看不下去了。<br><br>　　在法国24台的节目辟谣下，刚刚还在怒骂巴勒斯坦暴行的一众“欧美圣母”们猛然发现，原来关在笼子里的“让人心碎的宝贝儿”竟然是巴勒斯坦的种，而他们口中制造了这一惨绝人寰惨剧的纳粹、法西斯、刽子手，竟然是以色列军队…<br><br>　　什么叫啪啪打脸？这就叫啪啪打脸！<br><br>　　但是让人更加让人意外的是，每当诸如此类的啪啪打脸之后，此前还在火热谴责巴勒斯坦连儿童都不放过的一众好莱坞大牌以及各大社媒们，却极其虚伪的火速删除了自己的同情话语…<br><br>　　顺带着，那些被顶上了热搜的“暴行揭露”也被迅速下架，仿佛从来就没有出现过。<br><br>　　一个尤为关键的问题：<br><br>　　巴勒斯坦人，是不是人？<br><br>　　巴勒斯坦儿童<br><br>　　难道就该恐惧，就该被锁在铁笼子里<br><br>　　?????<br><br>　　很不幸的是，不论是美国乃至于是整个欧美西方，他们都不愿意也不可能去回答这些问题。<br><br>　　在犹如地毯式轰炸的“滚动意见输出”下，一切接受欧美西方媒体信息的人，只会一遍又一遍的被灌输和加强一个不容置疑的思想钢印：<br><br>　　以色列是正义的<br><br>　　巴勒斯坦是邪恶的<br><br>　　至于真相？<br><br>　　海湾战争前夕，一名自称“科威特幸存者”的15岁少女，在美国国会的“听证会”上悲泣诉说着自己“亲眼所见”的伊拉克军队暴行。<br><br>　　在她的口中，一副徐徐展开、惨绝人寰的暴力景象让在场所有人都感到不寒而栗<br><br>　　——我看到一群持枪的伊拉克士兵冲入了医院，在婴儿的啼哭和士兵的狞笑下，300多名婴儿被这些士兵从育婴箱中提出扔在地上，然后任由孩子们在冰冷的地上死去…<br><br>　　然后，科威特幸存女孩的“亲眼所见”，让整个美国舆论瞬间暴怒了！<br><br>　　此前还在是否参战中摇摆不定的美国国会，火速的通过了对伊拉克的宣战决议，在“捍卫人权”的光鲜正义口号下，纠集了多个盟国之后的69万欧美联军们，浩浩荡荡的向美索不达米亚平原开进，海湾战争由此爆发…<br><br>　　然后，凭借着现代精确制导和信息化战争的降维打击，号称“世界第三”的伊拉克军队遭到了美军的火速击溃，遭遇重创的萨达姆只能灰溜溜地宣布撤军科威特。<br><br>　　但是，当满怀愤怒的部分美军士兵终于赶到科威特少女所描述的“人间地狱”准备缅怀时，却惊奇的发现此前被大肆宣扬的“育婴箱事件”不过是个彻头彻尾的谎言。<br><br>　　而在此之后更有确凿证据爆出，那个在美国国会上悲泣控诉的“科威特幸存少女”，其真实身份是当时科威特驻美国大使的女儿。<br><br>　　她既没当过“志愿者”，也没在战时返回科威特，只是在美国情报部门的协助下，配合上演了一出哄骗民众的“苦情戏”…<br><br>　　事实如此，对于美国政府而言真相从来都不重要！<br><br>　　正如在2019年4月的一次演讲活动现场中，前中央情报局（CIA）局长蓬佩奥当着台下近千美国人而炫耀的那样：<br><br>　　我们撒谎、欺骗、偷盗<br><br>　　…<br><br>　　而在2022年5月美国国会的一场听证会上，美国联邦参议员兰德·保罗在有关“谁是世界历史上最大的虚假信息散播者”的谴责时，自问自答并举出一系列例证，其中就包括2003年美国政府以“大规模杀伤性武器”为借口入侵伊拉克。<br><br>　　时任美国国务卿科林·鲍威尔在联合国安理会会场上手拿一管白色粉末，指认伊拉克研制“大规模杀伤性武器”的一幕，已作为美国政府在国际场合公然撒谎的“名场面”载入史册…<br><br>　　事实如此，对于美国政府而言真相从来都不重要，是否能够借此达成最终的政治目的，才是最重要的！<br><br>　　于是我们看到，在伊拉克战争爆发前，美国大肆宣扬所谓的“大规模杀伤武器”！<br><br>　　于是我们看到，在叙利亚战争爆发前，美国大肆谴责所谓的“叙利亚人权危机”！<br><br>　　于是我们看到，在面对中国时，美国莫须有的捏造了一堆从头至尾就根本不存在的所谓的“奴隶制造”、“领海争议”、“边境纠纷”…<br><br>　　巴以冲突呢？<br><br>　　诚然，巴勒斯坦哈马斯武装在10月7日的无差别火箭弹袭击，确实有违了“国际人道主义原则”。<br><br>　　但是扪心自问，如果你是巴勒斯坦人你是否又有更好的办法呢？<br><br>　　1947年，当终于得以从集中营的噩梦中恢复生存希望的犹太难民们来到巴勒斯坦时，面对他们打出的“德国人摧毁了我们的梦想和家园，你们不要摧毁我们的希望”横幅，世居此地的巴勒斯坦人决定了对这群苦难人的收留…<br><br>　　然而就在巴勒斯坦的接纳不过几个月之后，当时被美国所把持的联合国就火速作出决议，决定在巴勒斯坦地区分别建立一个阿拉伯国和一个犹太国，而以色列能够获得建国的法理条件，仅仅是因为《圣经》中记载巴勒斯坦地区是上帝赐给以色列人的“应许之地”迦南…<br><br>　　然后呢？<br><br>　　当时人口仅60万的以色列，分到了占巴勒斯坦地区总面积55%的1.5万平方公里土地；<br><br>　　当时人口多达100万的巴勒斯坦，只分到了占巴勒斯坦总面积45%的1.2万平方公里土地；<br><br>　　巴勒斯坦人可以“告官”吗？<br><br>　　他们当然可以告，不过需要指出的是，在当年的联大会议上，真正能够为巴勒斯坦发声的阿拉伯国家代表，只有区区6票…<br><br>　　扪心自问，如果你是巴勒斯坦人，你会怎么办？你能怎么办？<br><br>　　唯“打”而已！<br><br>　　但是很不幸的是，正义并不总是“胜利”的。<br><br>　　五次中东战争，凭借着来自美国的全面支持，以色列不仅已经占据了巴勒斯坦多达91%的国家领土，实现了国土全部相连，拥有了多达25000平方公里实控面积和几乎完整的海岸线！<br><br>　　在接连不断的“极限压缩”和“政治孤立”下，如今国土面积仅剩最后2500平方公里的巴勒斯坦依旧没有被放过…<br><br>　　在美国近年以来强行推动‘亚布拉罕协议’，不断强促阿拉伯国家与以色列和解，不断通过这样的方式人为将“巴以问题”边缘化，企图将“阿以矛盾”转化为“巴以矛盾”之后，摆在巴勒斯坦人面前的又是怎样的一副无助惨淡？<br><br>　　阿联酋、巴林、苏丹、摩洛哥等阿拉布国家已经实现了和以色列关系正常化，在盟友退却和摩擦升级下，巴勒斯坦已经走到了亡国的倒计时…<br><br>　　因此站在巴勒斯坦人的角度来看，他们其实已经没有了任何选择！<br><br>　　于是我们看到，踩着曾在第四次中东战争里打破了以色列不可战胜神话的“赎罪日战争”50周年纪念的这个关键节点，巴勒斯坦用一种悲壮甚至是殉难的态度，发起了这场看似以卵击石、注定失败的战争！<br><br>　　谎言可以替代真相吗？无疑，以往的历史已经很多次表明，在某些特定的时机下“谎言确实可以替代真相”！<br><br>　　但是，当真相被掩埋，当历史被涂抹，无可阻挡的“时代车轮”，同样也将无情的碾过谎言者自身…<br><br>　　美国，当然应该为犹太人而无所不用其极，当然应该为犹太人而浴血奋战！<br><br>　　毕竟，美国国务卿布林肯是犹太人、副国务卿温迪·舍曼是犹太人、财政部长耶伦是犹太人、国土安全部长马约卡斯，白宫幕僚长克莱恩等等等等人数已经超越了拜登-哈里斯政府内阁成员一半以上的政府官员，统统都是犹太人！<br><br>　　这是一个“奇怪”的现象吗？<br><br>　　答案显然是否定的，我们甚至可以说这种“犹太人内阁”的现象简直就是预料之中！<br><br>　　无他，虽然从族裔结构上来看人数仅为600万人左右的美国犹太人仅占据了美国总人口的2%左右，但是从国会议员获选比例上来看，人数仅为美国总人口2%的犹太人，却长期占据了美国国会总席位的8%以上！<br><br>　　换一句话讲，参众议院拢共五百多人，犹太人就常年盘踞着40多人！<br><br>　　当然，更加值得注意的是，就是这种“犹太帮”伫立美国政坛的大形势，随着犹太人之妻、美国副总统哈里斯对拜登的实际架空走向了另一个新的高度<br><br>　　——随着美国“犹太内阁”的第一次诞生，一个曾凭借商业和财富优势逐渐完成对美国国家经济命脉侵袭，直接造成了自70年代美元霸权正式建立开始，六任美联储主席，有五任是犹太人，唯一一个非犹太人的主席威廉·米勒只干了短短一年时间“怪现象”的美国少数族裔，终于在不断的权力试探下，从幕后走到了台前！<br><br>　　而在此之下，作为这场权力变革的真正“策划者”，已经实现了对美国经济、舆论乃至于政府权力顶层进行盘踞的美国犹太人，最大的敌人又会是谁？<br><br>　　答案只有一个：<br><br>　　美国主体民族——盎格鲁-撒克逊人<br><br>　　因此，作为犹太喉舌的美国民主党及犹太裔垄断下的美国传媒所倡导的“当代主流价值观”，即鼓励混血，鼓励融合、反民族主义、抬高黑人地位的黑命贵、白人原罪，LGBT等等一系列致力于削弱昂撒主体民族地位，灭杀美国国家主义传统价值的种种行径，真的仅仅只是偶然吗？<br><br>　　事实如此，对于如今意欲进行最后权力冲锋的美国犹太集团而言，敌人只有一个，任务只有一个：<br><br>　　美国昂撒！<br><br>　　彻底的、完全的阉割美国昂撒，特别是八千万美国昂撒中对犹太族裔抱有极高警惕的六千万德裔昂撒！<br><br>　　美国，终将自食恶果！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:43:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：突发，多国紧急撤侨！以色列大动作开始了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275076-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389759">　　中东是越来越热闹了。<br><br>　　10月14日，在持续向中东增兵，第二艘航母开往中东的同时，美国突然宣布一个重磅决定，那就是紧急从以色列撤侨。<br><br>　　要知道，美国在以色列生活工作的美国人高达16万人，如今美国美军出动多架专机开启了撤侨行动。<br><br>　　日本紧随其后，也已经开始从以色列撤侨的相关工作。<br><br>　　在美日开始启动撤侨行动之后，巴西也开始从以色列撤侨了。<br><br>　　今天，到俄罗斯也已经表态，声称密切关注以色列局势，已经随时做好了从以色列撤侨的所有计划和准备。<br><br>　　美国之所以此次宣布从以色列紧急撤侨，有可能是已经事先获悉到了以色列接下来将会对巴勒斯坦加沙的民众采取大规模的行动，甚至不排除同时会对黎巴嫩真主党武装展开大规模行动，担心以色列安全局势会进一步恶化，所以才会先人一步，宣布从以色列撤侨。<br><br>　　以色列国防部已经对外宣布，未来几天内以色列将有重大行动，而这个重大行动有可能就是地面部队全面介入加沙。<br><br>　　所以，这也是以色列自开战一个多星期以来，每天持续不断的对加沙狂轰滥炸，甚至就连白磷弹这样明令禁止的大杀器都使用在人口密集的加沙地带，对加沙展开人口灭绝式的打击。<br><br>　　而如今，加沙已经断水断电一个多星期了，许多加沙民众手里的手机也已经没电可用了。再加上以色列禁止所有外国媒体及所有的外国援助团体进入加沙，并且已经有多名记者被炸身亡，以色列就是在给加沙一次断网行动，这个时候的加沙实际上都是和外界隔绝了。而以色列部队地面部队此时进入，可以放开手脚展开另一轮更加疯狂的杀戮清剿行动。<br><br>　　就在昨天，以色列向加沙民众下达最后通牒，要求在加沙北部的110万人24小时之内转移到加沙南部，看来这是以色列要彻底动手了。<br><br>　　100多万人24小时之内转移到南部地区，并且没有许可不得再回来，很明显，这是以色列直接要吞并加沙的第一步。<br><br>　　许多国家都已经捕捉到了这一次以色列想要在加沙来个一劳永逸，彻底解决加沙哈马斯以至于彻底吞并加沙的动向。<br><br>　　美国支持下的以色列，如今已经彻底陷入了癫狂状态。<br><br>　　当前土耳其、埃及、沙特等国家纷纷表态坚决反对，以色列要求加沙的百万人撤离计划，就连联合国也表态谴责以色列的这种野蛮做法。<br><br>　　但是在美国支持下的以色列哪里肯听不同意见啊！<br><br>　　而以色列空袭叙利亚两座机场以及和黎巴嫩相互展开炮击，就是在试探其他中东国家的反应。如果是中东国家伊朗以及埃及参战的话，那么两艘在中的航母以及大大量的以美军在中东的驻军将会卷入参战，以色列也没有后顾之忧。<br><br>　　但是，以色列低估了中东火药桶如果彻底被点燃之后，带给整个国际社会的影响，同时他也高估了美国如今的实力以及在中东的影响力，以色列的疯狂玩火，将会在中东落在一个四面楚歌的地步！而如果以色列的后台美国一旦衰落，无法保护以色列之后，以色列恐怕会陷入一个万劫不复的境地。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:42:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>