<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：溯源---《反犹太意识法案》的背后]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288188-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404657">　　美国大学生运动刚刚开始，美国参众两院就通过《反犹太主义意识法案》，速度之快令人咋舌，效率之高让人震惊，这哪里是“自由民主体制”一贯扯皮作风，简直是美西宣传口径中的“威权”体制的典型表现嘛！<br><br>　　就是这么一件明显的事，有香蕉人在美国仍然为犹太人洗白，说什么“美国学生运动”不是反“优优”，而是反战，国内几个公知公母看到此人的评论异常兴奋，像抓住了救命稻草反复论证。笔者认为，持这种观点的人不是蠢就是坏：如果不是反优优，怎么这么快就出台法案？如果不是怕反优优运动从美国向欧洲蔓延，向世界蔓延，怎么在学生运动刚刚开始就利用国家暴力机器采取果断行动把学生运动掐灭？大概优优们担心的是星星之火可以燎原吧！<br><br>　　这么清晰的逻辑明摆在那里还洗白，这不说明了大问题吗？<br><br>　　通过《反犹太意识法案》估计世界人民对美国民主党共和党的一致性又有了新的认识，简直是新时代美国版的“凡是”：凡是涉及到犹太财阀的事、触及犹太重大利益的事两党都保持高度一致，凡是涉及到犹太人地位的、威胁到犹太人形象的都必须保持高度的政治正确性。<br><br>　　还说明了什么？说明犹太财阀是美国真正的太上皇，它们一手抓住共和党，另外一手掌控民主党，通过“竞争上岗”让民主党共和党更好的“为犹太人服务”！更加说明这两个政党争不过是犹太财阀的工具而已！犹太财阀犹如中国古代的君王，扶持对立的两派让它们斗，犹太财阀居中指挥调节，而轮番执政的两党犹如提线木偶一般。相信原来不理解为什么美国要把Tiktok强行变为美国控制的朋友应该明白了：实际是犹太财阀要控制。<br><br>　　区别在于：共和党被控制的比民主党更加深而已。<br><br>　　通过《反犹太意识法案》还可以看出美国朝野两党保护犹太财阀利益发挥到极致：“反犹太意识”这个词是视觉刚刚接触到，还没有进行思维活动，意思是你大脑里不能有“反犹太”这个意识，更不允许你通过思维去评判，你大脑里绝对不允许有犹太人任何不好的“想法”，简直有白色恐怖的意思了！深层次说是思想控制、思想改造。<br><br>　　一、从事件发展看，美国警察出动之快是不同以往的，而且通过一些“特殊手段”让事件升级为“暴力”事件，第一时间内为镇压寻找理由，迅速采取武力干涉把学生反战运动扼杀在摇篮里。<br><br>　　虽然美国的学生运动口号还没有明确提出反犹太，而是通过反战慢慢过度到揭露以色列恶行上，比如以反对以色列无差别屠杀，揭示真相，美国警察之所以如此快速出动，是担心这场运动起示范作用在世界范围内蔓延，这样的话犹太在世界范围内形象会进一步恶化，对犹太控制的话语权造成致命打击，因此这次逮捕行动是通过“诱导”、刺激学生向暴力方向转化，甚至利用专业特种部队角色扮演制造暴力栽赃嫁祸给学生，然后采取果断行动。<br><br>　　有位比较专业的朋友给我打了个比方：美国这次镇压采取的是以毒攻毒策略，借鉴了“灭火原理的以火攻火”部分，如果把学生反战运动比喻为火苗，美国情报局与警察则是利用炸弹爆破办法把火苗炸灭的办法，而且刚刚开始还稍微给火苗助燃让事态扩大让学生反战运动具有“威胁性”，然后果断措施。<br><br>　　这么快速，这么专业化处理，只能说明美国以及美国背后的影子政府怕了，怕基本盘面出现问题。<br><br>　　朋友可以比较一下，对这次学生运动，美国下手之快、下手之狠比当年的占领华尔街运动还要重，还要狠，还要果断，这只能说明这次学生反战运动已经触及到美国影子政府最核心的地方了，如果持续发展下去就会动犹太财阀的根本了：美国中产阶级苏醒与居于高端的美国精英、犹太财阀对立，这就大麻烦了，因为美国正处于保护霸权的最关键时期，保护犹太财阀特殊地位的最关键时期，中产阶级是美国国家基础，一旦中产阶级被学生反战运动刺激刺醒美国内部矛盾向下蔓延，美国对外扩张的动能受到抑制，美国霸权、犹太财阀特殊地位就危险了，即犹太财阀赖以生存的寄生载体有垮塌危险，这是美最高端精英犹太财阀绝对不允许的，必须快刀斩乱麻，甚至不排除下一步会斩草除根。<br><br>　　二、最关键的是，犹太财阀认识到美国这个寄生载体现在不能丢。所以雷厉风行的背后关系重大。<br><br>　　通过《反犹太意识法案》过程以及速度，让笔者后背发凉，而通过的法案内容让笔者不寒而栗，民主共和两党这么出奇的一致让笔者瞠目结舌。<br><br>　　笔者查了一下内容大体概括（以下内容来源于网络，斜体字部分）：<br><br>　　1、以激进意识形态或极端宗教观的名义，呼吁、协助或为杀害或伤害犹太人辩护。<br><br>　　2、对犹太人本身或犹太人的集体力量进行虚假的、非人化的、妖魔化的或刻板的指控--例如，特别是但不限于关于世界犹太人阴谋或犹太人控制媒体、经济、政府或其他社会机构的神话。<br><br>　　3、指责犹太人作为一个民族要为单个犹太人或犹太团体所犯的真实或想象中的错误行为负责，甚至要为非犹太人所犯的行为负责。<br><br>　　4、否认第二次世界大战（大屠杀）期间国家社会主义德国及其支持者和帮凶对犹太人实施种族灭绝的事实、范围、机制（如毒气室）或意图。<br><br>　　5、指责犹太人作为一个民族或以色列作为一个国家编造或夸大了大屠杀。<br><br>　　6、指责犹太公民更忠于以色列或所谓的全世界犹太人的优先事项，而不是他们自己民族的利益。<br><br>　　7、剥夺犹太人的自决权，例如，声称以色列国的存在是一种种族主义行为。<br><br>　　8、采用双重标准，要求以色列采取其他任何民主国家都不曾期望或要求的行为。<br><br>　　9、使用与典型的反犹太主义相关的符号和形象（例如，声称犹太人杀害了耶稣或血腥诽谤）来描述以色列或以色列人。<br><br>　　10、将当代以色列政策与纳粹政策相比较。<br><br>　　11、认为犹太人应对以色列国的行为负集体责任。<br><br>　　以上都是反犹太主义意识行为。从内容看，按照这个《反犹太主义意识法案》：美国其他民族甚至盎撒人均不得批评犹太人控制美国的媒体、经济、政府或其他社会机构，犹太人是美国的“人上人”，篡改“圣经内容”中犹太人杀害了耶稣内容，圣经已经违法。<br><br>　　……<br><br>　　给笔者印象是不能对犹太人说“不”即犹太人在现实世界做过什么，你说出来，是反犹；犹太人在宗教神话做过什么，你想引述，是反犹。从本质上讲这个法案是借程序正确和法律的名义搞宗教立国，犹太人在美国乃至世界特权化，基本撬动美国的立国根基。<br><br>　　让笔者更加震惊的是，这个法案对说犹太人“不”的惩罚竟然超过了上世纪五十年代的美国盛行的“麦卡锡”主义对共产主义运动的迫害，可以比肩封建社会的“文字狱”，你在何时何地提到犹太人，特别是不利于犹太人内容就是违法，就要受到惩罚，学生开除，职员辞退，公务员解雇……<br><br>　　犹太人特权化，犹太人利益高于一切！<br><br>　　为什么这样？因为美国到了最关键时刻：耶伦警告拜登美元到了“最后关头”很能说明问题：特朗普上台、拜登上他后犹太财阀是对美国让利的：特朗普上台后发钱八万亿美元，拜登上台后发了六万亿美元，让美国人有了“盛世”感觉，只不过盛世和乱世本是同根生，所谓“盛世”大多是透支性发展，有的透支未来，有的透支人性，而美国既透支人性又透支未来。所以现在美国病了，而且是由于犹太财阀贪婪导致的，美国普罗大众当然不满。<br><br>　　笔者断言：从大的方向来看，这次美国统治集团执意绑定犹太，再一次在历史关口选择与历史潮流相悖。说明美国不择手段抢劫世界财富很快会实施，部分热点地区爆发热战在一步步逼近！<br><br>　　三、美国政治体制真相被揭了盖子。<br><br>　　有朋友问我还说明了什么问题？笔者强调，无论是民主党还是共和党，在美国大选政治操弄下，它们背后的金主几乎都是一家的！由于两党议员选举都需要大量资金，都需要美国主流媒体进行宣传，而提供这些选举资金的几乎都是清一色的犹太财阀。以笔者了解，原来对美国大选介入最深的是芝加哥财阀与费城财阀，现在看来笔者了解的还不够，而是整个犹太财阀系统的“统一行动”，它们两面下注，无论谁当选都是“自己人”，即犹太财阀通过两边支持，这些参众两院的议员们都会服从于金主。<br><br>　　也就是说，现在的美国所谓的国家安全已经泛犹太安全化了，央撒集团精英们已经从属于犹太财阀了，这才是最令世界各国、世界人民担心的地方：把美国安全边缘化，犹太财阀安全凌驾于美国安全之上，它们为了利益最大化必要时会抛弃美国的，既然美国都能抛弃，世界其它国家算什么？即犹太财阀控制美国政客、军队、情报系统、警察系统、宣传系统于一体，随时可能在世界各地采取最暴力手段。<br><br>　　还说明犹太财阀与以色列是互为表里，以色列不能丢，无论是大局还是小局都涉及到犹太财阀的能力。<br><br>　　坊间传闻犹太对冲基金大佬绍罗什个学生提供资金，这说明绍看到的是小局：由于以色列的无差别屠杀导致的世界范围内的反对，犹太人已经成为伊斯兰世界的公敌，绍罗什的对冲基金投机遇到了掣肘，它想的是个人集团小利益，而犹太财阀想的是整个犹太财阀的大利益！<br><br>　　再问为什么。马斯克的公司，背后的全是犹太资本，连美国家喻户晓的通用、福特背后也是犹太资本，甚至那些关乎美国国家安全的洛克希德·马丁公司、雷神公司背后也都能看到一些熟悉的犹太财团的名字：先锋领航、贝莱德、道富资本、富达、资本集团、惠灵顿、摩根大通、摩根士丹利等等等等！！<br><br>　　如果把美国比喻为一个人的肌体，那么犹太人从大脑到四肢乃至血液都给渗透了，不通过《反犹太意识法案》行吗？<br><br>　　笔者以前文章说，当西方资本主义国家从产业资本发展为金融资本后，托拉斯财阀就不可控了，只能暴力推翻，而这次学生运动恰恰触碰到这个底线，所以被镇压是必然的。<br><br>　　到了这个时候，我们保护海外利益也需要花费大代价的时候到了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 01:13:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：美国一错再错！搞不好，在“一夜之间”丢失霸...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288185-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404654">　　拱火乌克兰战争，这本身就犯了战略错误，拱火持久战则是错上加错。如今，在俄罗斯取得明显胜势的时候对中国出手，则是一错再错。搞不好，美国可能在“一夜之间”丢失霸权！<br><br>　　美国原本是把中国列为第一战略打压对象，拜登上台后的战略大调整，就是意在集中力量打压遏制中国，希望阻止或打断中国复兴强国进程。<br><br>　　一方面弱化了中东战略以摆脱牵制，另一方面提出要建立“可预测”稳定的美俄关系，同时积极建立“反华战队”，这个战略设计是没有错的。<br><br>　　可是，因此也必然就得罪了中东盟友。不仅沙特联盟不满，在中东有重大利益的欧盟也相当的不满。同时，也惹得以色列强烈的不满。在没有完全控制住中东局势的情况下草草从中东撤军，犯了一个重大的战略错误。<br><br>　　如果说为了急于向中国身上进行战略转移，也可以理解。可是“拱火”乌克战争，就犯了兵家大忌，让人难以理解了。<br><br>　　俄罗斯岂是好惹的？削弱俄的同时，也是对美国的重大消耗与战略牵制。集中力量打压中国可就是妄谈，印太战略自然是无法快速推进。<br><br>　　重要的是，乌克兰战争是二战后欧洲最大的安全危机。如果欧洲想通过战争削弱俄罗斯，法德这两个欧洲大国也用不着费力去促成“明斯克协议”了。<br><br>　　因此，欧洲人心里跟明镜似的，削弱俄的同时，也是为了增强对欧洲的控制，或者说是迫使欧洲对美国的依赖性更强，逼使欧洲放弃战略自主。<br><br>　　这就意味着，美欧撕裂的关系更难以修复，这反而更增强了欧盟战略自主的意识，增加了美国建立新“反华战队”的难度。<br><br>　　或许美国一开始就想得太简单了。以为俄罗斯经不起严厉的制裁和战争的重大消耗，很快就会被削弱，甚至于会爆发内乱让美国捡便宜。<br><br>　　击溃了俄罗斯之后，美欧战略上也统一了，再挥师中国，自然就会事半功倍了。<br><br>　　然而，美国的小心思中国岂能不知。原本中俄关系还没有那么强烈的战略互信。可大敌当前，中俄也只能抱团取暖，中国一下就成了俄“可靠的肩膀”。<br><br>　　如果战争就这么持久打下去，如果说美国利用乌克兰削弱俄罗斯，那么俄罗斯在被削弱的同时也在严重牵制、消耗美国。<br><br>　　目前对美国来说，一旦让俄实现了战略目标，等于是帮助普京打造了一个更强大的俄罗斯，俄罗斯就还是美国头号的“敌人”。<br><br>　　同时，也并无法遏制住中国的发展，这可不简单的“偷鸡蚀米”，而是赔上“棺材本”了。<br><br>　　不可否认，中俄紧密的合作关系，对俄来说是一个保证。重要的是中俄关系让俄没有后顾之忧，这对俄来说太重要了，等于让俄立于了不败之地。<br><br>　　在乌克兰持续了近一年大反功失败后，美国才意识到小瞧了俄罗斯，也太小瞧了中俄不是同盟胜似同盟的关系。<br><br>　　所以，近来美国又开始拿中俄正常贸易合作来说事，这等于是把在乌克兰战争上失利的责任全推到中国身上了。<br><br>　　当然，以此来说事，还有一层意思就是借此离间中欧关系，而欧洲对中俄的合作关系也确实是非常不满。<br><br>　　此时的美国可能又在耍小心眼了：一可以离间中国与欧洲的关系，二可以离间中俄关系，在俄最需要帮助的情况之下，如果中国迫于压力而主动停止或减少与俄的贸易往来，等于在俄背后“捅刀子”，这会严重影响到中国在国际上的形象和威信。<br><br>　　面对美方的强硬警告，面对欧洲的强烈不满与可能的报复行为，中国应当怎么办？<br><br>　　俄视中国为可靠的肩膀，而俄同时也等于是中国的“挡箭牌”。且不说对中俄关系有何影响，一旦俄支撑不下去，美国就会转而全力打压中国，对中国太不利了。<br><br>　　所以，中国是不会因为美国的施压就放弃对俄所谓“支持”。可是，因此而与美欧发生激烈的对抗，显然并不符合中国利益。<br><br>　　也就在这个难以做出选择的时候，美国的制裁措施出台了。<br><br>　　5月1日，美国财政部和国务院出台了制裁新政。“针对的是俄罗斯军事工业基地、化学和生物武器项目，以及帮助俄罗斯获取武器或国防相关生产关键投入的第三国公司和个人”。<br><br>　　美国新一批制裁目标分别来自20家位于内地和香港地区的中企。据说接下来有可能针对中国的银行进行更严厉的制裁。<br><br>　　尽管中国不会因为制裁而主动弱化与俄的经贸往来，可毕竟美国的制裁手段对中俄正常贸易还是会产生重大影响的。此前美国已经针对中国银行在与俄贸易结算问题上设置了障碍，也一定程度上影响了中俄贸易。<br><br>　　就算中国不在乎美国制裁，可毕竟中俄贸易会因此而受到影响，中国对俄的“支持”自然也就会受到影响。也就是说，中国不用做选择了，没得选了。<br><br>　　美国的制裁，对中企肯定会有一定的损失，等于是对中国经济的一个打压。可这非但不会影响到中俄关系，反而会使俄“过意不去”。毕竟是因俄而受制裁，中俄关系不会因此而受到影响。<br><br>　　相反，俄会更加依靠中国。因为受制裁的有300家各国企业，中企只占了1/15。中国可以不顾及美国的制裁，其它国家恐怕就不会那么强硬了。<br><br>　　或许这正是重要原因之一，俄总统普京在连任之后第一个出访国就选择了中国。显然是怕中国顶不住美国的压力。<br><br>　　以俄目前的攻击力度，如果经济上特别是军事后勤供应能够有保障，相信乌克兰挺不了多久就会认输，这也是美欧最怕的。<br><br>　　但没有充分的经济支撑和武器保障，如果不能保证连续不断的攻击力度，俄想速胜也难。因为美国的制裁，中国货物要像以前那样运抵俄罗斯，恐怕也没那么顺。<br><br>　　美国制裁中国的目的是迫使中国减少对俄的支持，就是要让这场战争可以持久打下去，而中国因为美国的制裁而适当减弱对俄的支持，影响中国在国际事务中的立场，但这又怎么可能呢？除了大棒，美国还拿得出什么呢？<br><br>　　制裁中国，本质上是维持全球权力平衡与霸权。当今的世界由美国一家来主导全球游戏规则已经不再被包括发达国家和新兴国家在内的广大人民所认同。法国总统马克龙曾说过，西方霸权的终结，不在于经济衰落，不在于军事衰落，而在于文化衰落，当你的价值观无法再对新兴国家输出时，那就是你衰落的开始。<br><br>　　而中国一直致力推动建设更加公正合理的国际体系，大多数新兴国家变革的愿望非常迫切，美国的制裁事实上只能是一剂加速世界变革的催化剂。我们以前分析过：搞不好，美国在“一夜之间”丢失霸权。中国何乐而不为呢？<br><br>　　一定程度上美国已经完全按中国的节奏走。目前的美国政治家战略家们真的太愚蠢。当然，也可能是太自信，更可能是没的选择，只能是打肿脸充胖子。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 01:10:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：中国不急于出重手反制，是因为在坐等美国有两...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288184-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404653">　　虽然近来中美双方展开了积极的外交互动，可美国对中国的打压却在加强。在南海军事施压，加速组建“反华战队”，对台军售，以及“抢夺”TIK TOK等等。而我方虽然强烈的谴责，并没有急于采取相应的反制措施。这并非是默认美国的无理，而是在等待美国即将有两件大事要发生。<br><br>　　耶伦和布林肯访华，表面上看美方是在积极推动与中国关系缓解。可美方同时也在加强对华战略打压。半导体的打压还在升级，TIK TOK抢夺案已经出台，还在酝酿对电动汽车相关产品的制裁措施，也就是在加速与中国的脱钩。<br><br>　　同时，美菲日澳在南海联合军演，在菲律宾部署中程导弹；拜登又签署了对台军售法案；AUKUS正在积极扩编，并威胁因为中俄经贸合作而进行严厉制裁等等。<br><br>　　可以说，美国目前对中国进行了全方位的打压，无理之极。<br><br>　　这并非是有太多顾虑，更不是怕了美国，有两件大事还要看看：一是等待美国总统大选；二是等待乌克兰战场态势的重大转变，这两件事对美国太重要。<br><br>　　目前距离美国总统大选还有半年的时间，这应当是拜登政府最关心的大事件，而拜登政府目前所做的一切也都是为了大选。<br><br>　　尽管特朗普“官司”缠身，可对选情的影响似乎并不大，选战正在进入白热化阶段，最终鹿死谁手目前还不得而知。<br><br>　　重要的不是谁将最后胜出，人们关心的是大选以后美国会不会爆发内乱。<br><br>　　上一次大选后，美国爆发了“攻克国会山”事件。尽管很快平息，可事件对美国的影响可是意义深远，以至于到目前为止还没有对暴乱事件做出最后的结论，当然也并没有完全清算相关责任人。<br><br>　　正因为如此，这一次大选更受到外界的普遍关注。如果特朗普胜选而东山再起，人们担心的有四大方面。<br><br>　　一是对拜登和民主党的清算。<br><br>　　这会进一步撕裂美国的民主政治，自特朗普上一任总统以来，美国的政治和民主撕裂明显，不仅是特朗普与拜登的个人恩怨难以调和，共和、民主两党极化对立也是相当明显。<br><br>　　特朗普在任时，民主党就开始对其进行政治和法律攻击。通俄门、封口费、泄密门以及经济税务等政治刑事调查不断。还有任期弹劾与煽动暴乱，至今没完没了。<br><br>　　如果特朗普这一次竞选获胜，他已经明言要对拜登和民主党进行“清算”，这会加剧美国政治内斗，也会引发社会撕裂甚至是暴乱。<br><br>　　二是威权政治。<br><br>　　按美国媒体的说法，特朗普已经勾勒出具有威权主义色彩的第二个任期，包括可能下令美军大规模驱逐非法移民、把非法移民关进拘留营以及监控孕妇防止她们违反堕胎禁令。<br><br>　　这些可是美国社会内部的非常敏感的问题，也关系到美国的国本，更是容易加剧社会与民主撕裂的大问题。<br><br>　　三是担心其对等乌克兰战争的态度、立场问题。<br><br>　　特朗普早就明言，他一旦当选48小时内就会结束战争，这不但会影响到美国，更严重危害到欧洲的利益。当然，也关乎到世界局势的走向。<br><br>　　四是对美国与盟友关系的影响。<br><br>　　其上一任期，就与欧洲的关系搞的非常之僵，以至于拜登上台后立即宣布要修补与盟友撕裂的关系。尽管修复不利，可关系也并没有恶化。如今，欧洲大多数国家都不看好或不愿意看到特朗普重新上台，更是对其公开的批评贬低。以特朗普快意恩仇的性格，肯定会报复，这会严重影响到西方世界的关系。<br><br>　　正因为如此，表明了特朗普上台后必然要对美国的国家总体战略进行改变，对华关系政策也必然会有所改变，也就决定了中国的反制措施也将要随着美国的改变而改变。或许会好，更或许会坏，所以我们此时并不急于出重手反制。<br><br>　　如果特朗普再一次败北，人们最担心的就是会否引爆美国社会政治大动乱的问题了。上一次败选后，特朗普挑起了攻克国会山事件。这一次如果再败北，特朗普恐怕更不会认输。<br><br>　　对此，特朗普在回答记者问题的时候明确说到：“我认为我们将取得巨大胜利，我不认为会出现暴力……如果我们没赢，你知道，那就要看情况了。”他也不排除胜选后将起诉拜登的可能性。“我确信拜登将为他所有犯罪行为遭到起诉，因为他犯了许多罪。”<br><br>　　从他的这番言论就可以看出，如果败选，他还会不认输。当然也就会更加变本加厉在美国内部制造更大的混乱。总之他就是不认输，输了就制造暴乱。<br><br>　　因此，半年后的美国大选存在着巨大的不确定性，对世界局势和对华关系的影响也就存在着巨大的不确定性。届时我方再出相应之策更有针对性，现在不急。<br><br>　　那么，美国身上可能发生的第二件大事就是乌克兰战场局势出现的变化。<br><br>　　尽管美国北约又开始向乌提供军援了，恐怕已经于事无补。美国近来疯狂地向中国施压中断与俄罗斯的合作关系，也表明其对乌克兰战场已经失去了信心。<br><br>　　目前俄正在加紧对乌的大规模轰炸。尽管乌方还在拚死抵抗，并且还能不断对俄进行袭扰性打击，可乌军还在不断败退。乌克兰的战争潜力已经消耗殆尽，仅剩的一点战争意志也已经消耗得差不多了。<br><br>　　北约秘书长延斯？斯托尔滕贝格最新的表态是：由于武器交付的延误，乌克兰对其盟友——北约成员国的信任已经“动摇”。<br><br>　　这里面说明了两个问题：一是尽管美国北约恢复了武器支持，可在交付问题上节奏上显然太慢，或者说根本是在做样子；二是乌克兰对北约已经失去了信任，这更表明了乌克兰对自己已经失去了信心。<br><br>　　据说，美国已经传出乌克兰可以与俄进行接触谈判的消息，而欧洲对于这场战争似乎也不那么上心了。前段时间马克龙的强硬“派兵论”受到抵制之后，就再也不发声了，这预示着欧洲国家在这场战争问题上正在默认俄罗斯取得胜利。<br><br>　　中国已经启动了第二轮停火穿梭外交，这预示着在相关贸易领域里会有所考虑。<br><br>　　既不会因为美国的施压而减少与俄的贸易往来，也不能让俄罗斯无所顾忌的大规模轰炸迫使乌克兰迅速投降，我们始终站在和平的一边。<br><br>　　尽管美欧都在制定未来3-5年的对乌支持计划，可乌克兰显然支撑不了这么长时间。在这个冬季之前，乌克兰战场应当会出现重大的变化。<br><br>　　因此，即使美方以俄为借口而制裁我们，也根本不必急。乌克兰战场态势的进一步变化，与美国大选的不确实性应当有紧密的联系。下一步的战略计划，应当在这两件大事之后才能真正明确。所以，目前也不应急于反制美国。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 01:10:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：中俄的“星辰大海”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288178-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404647">　　凌晨4点，当老朱一如既往的躺在床上伸懒腰，等着血压回升之际，无意间把最近发生的几件事情联系到一起时，忽然就有点明白了“中俄的星辰大海”：<br><br>　　昨天，发生了两件小事：<br><br>　　一件是，加沙的汉尼尤斯镇，当地居民开始修补被以军摧毁的房屋：<br><br>　　第二件小事是，舒贾伊亚居民区的加沙人正在打扫街道，准备迎接流落到加沙南部拉法的亲人们回家：<br><br>　　虽然本次巴以冲突尚未结束，但加沙人的苦难基本结束了，新生活正在开始。<br><br>　　接下来将发生的一切，交给伊朗为首的抵抗力量和中俄好了。<br><br>　　以色列同意以1967年的边界建立独立的巴勒斯坦国，和平马上降临；以色列不同意，伊朗带领一干众小弟继续打下去，中俄在联合国继续为巴勒斯坦人主持公道，直到，以色列同意。<br><br>　　把时间线拉长，再看几条消息：<br><br>　　2024年5月3日，美国国防部长奥斯汀在一场记者会上证实，俄军进驻尼日尔首都尼亚美的101空军基地，这座基地内目前仍有美军。双方部队驻扎在基地内不同区域，俄军“无法接近美军人员或装备”。<br><br>　　2022年8月15日，法国所有部队全部撤离了西非国家马里；<br><br>　　2023年9月25日，法国总统马克龙宣布，法国在尼日尔的1500名驻军将在数周内开始撤离，并于年底前全部撤走。<br><br>　　中俄的星辰大海之一是，帮贫弱的小国赶走殖民者与霸权者在本国的驻军；<br><br>　　尼日尔，马里、巴勒斯坦只是序曲，接下来便是整个中东、整个非洲、东亚、中亚……<br><br>　　再看个笑话：<br><br>　　2023年10月21日，内塔尼亚胡在电视讲话中称：“我们不会允许以食品和药品形式的人道主义援助从我们的领土进入加沙地带”：<br><br>　　2024年5月3日，以色列《新消息报》援引一名高级安全官员的话说，内塔尼亚胡在加沙战争开始时不断施压，要求轰炸所有通往加沙的过境点，以确保任何援助物资不会到达被围困的加沙地带。<br><br>　　然而，他最近一直要求尽快开放埃雷兹过境点，因为他担心可能国际刑事法院会对他发出逮捕令。<br><br>　　《以色列时报》、《耶路撒冷邮报》等多家以媒4月28日援引消息称，国际刑事法院（ICC）最近几天可能会对以色列总理内塔尼亚胡、国防部长加特兰和国防军参谋长哈勒维发出逮捕令。目前，内塔尼亚胡“正不断打电话”给美国总统拜登，希望拜登出面予以阻止。<br><br>　　上面的三条加起来，得出一个结论：内塔尼亚胡怕了。<br><br>　　2006年12月30日，一代枭雄萨达姆被以“反人类”的罪名，处以绞刑：<br><br>　　内塔尼亚胡怂了，是因为他怕得到和老萨一样的下场。<br><br>　　按理说，以色列是个主权国家，背后还有美国撑腰，国际法院又没有军队，内塔尼亚胡根本没有啥可怕的。<br><br>　　事实却是，以塔尼亚胡怕自己会成为美国和以色列的弃子。<br><br>　　任何两个国家之间的战争，任何一方大肆屠杀手无寸铁的平民，都是战争罪，是反人类罪，南非在联合国死揪着以色列不放，数十个国家或与以色列断交或是召回了本国驻以色列的大使，在这种情况下，让内塔尼亚胡背锅必将是美国的“一个选项”，当美国把内塔尼亚胡当成了弃子，以色列国内定会清算内塔尼亚胡家族的贪腐问题，而国际上，“反人类罪”的老萨能上绞刑架，凭啥他内塔尼亚胡就不能？<br><br>　　把内塔尼亚胡送上绞刑架就完了吗？<br><br>　　呵，这货不过是个开胃菜。<br><br>　　“秋后算账”模式正在开启。<br><br>　　接下来，中俄会继续支持巴勒斯坦以1967年的边界建国，支持巴勒斯坦过去的75年间被以色列人屠杀、侵占家园所造成的损失对以色列索赔。<br><br>　　以色列这盘开胃菜后，就轮到了美国。<br><br>　　昨天的文章中咱给出过数据，下图中的这3个人，在过去的二十多年时间里，先后发动了多场战争，入侵了9个国家，杀害了1100万无辜的平民。<br><br>　　接下来，中俄会主导联合国制定出一部相关法律，过去100年间，所有被殖民被侵略的国家，都可以向加害国提出索赔，都有权主张将任何一个“种族灭绝案”的主要负责人送上缴刑架。然后，中俄将支持南联盟、阿富汗、伊拉克、叙利亚向美国进行索赔，把上面三块货送上绞刑架。<br><br>　　还过去100年所有无辜的受难者一个公道——这是中俄的第二个“星辰大海”。<br><br>　　建立一个没有霸权、公正公平的世界，是中俄最终的“星辰大海”。<br><br>　　如果，老朱说的是如果，如果某位同志在当天去那个地方献花，就是向世界传递一个信号——要拉开为全球无辜死难者讨公道的序幕了。<br><br>　　老朱蒙的对不对，咱一起观察……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:59:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：美国4月份数据崩了——日本的脸笑成了菊花]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288177-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404646">　　过去的24小时，全球最开心的当属日本，脸都笑成了菊花。<br><br>　　菊花这词本身没有贬义，但和日本联系在一起，就有点重口味了。<br><br>　　日本笑，是因为美国4月份的数据崩盘了，日本政府动用了8万亿日元都没能做到的事，美国人的一个数据便做到了：<br><br>　　没听明白是么？<br><br>　　那就对了，因为我没说明白。<br><br>　　上大饼馒头：<br><br>　　还记得这张图吧？<br><br>　　美国收割日本，日本汇率狂跌，盘中碰触到160时，日本央行出手了，动用了超过8万亿日元（510亿美元）的外汇储备，拉升日元打压美元，从160打到154，当天收盘时是156。<br><br>　　这两天日本央行一直在与沽空日元的国际游资对战，拼命打压美元，努力不让美元的收盘再超过156，可就算日本央行这么卖力气，前天收盘的时候，还是收到了153.65.<br><br>　　昨天，戏剧性的一幕出现了，没等日本央行继续出手打压呢，美元兑日元直接跳空低开了，盘中一度连152都跌破了：<br><br>　　出啥事儿了？美元兑日元竟然自己突然就走弱了呢？<br><br>　　答案是，美国4月份的数据崩了。<br><br>　　来自财联社的消息，美国4月非农就业人数为17.5万， 预估为增加24万，前值为增加30.3万，工资增长放缓至环比 0.2%，而预期为 0.3%。<br><br>　　看到这一数据，老朱吓了一跳，这是美国政府拖欠了统计局同志们的工资了么，咋这回连假都懒的造了呢？！<br><br>　　当然，不排除是美国统计局本事大，用一个数据便把前面造的假都修正了。<br><br>　　大家都知道，美国统计局根本就是美联储的夜壶，想装啥装啥，想怎么装就怎么装，这一次，统计局放出的数据却难看到爆，老朱估计两种可能：<br><br>　　一种是，为降息做准备。<br><br>　　鲍威尔前几天的讲话中说，降息的条件之一是就业的恶化，如此，修正一下非农数据，为不久后的降息找个台阶是必然。<br><br>　　这两年老朱一直怀疑美国数据造假，此前的文章中咱说过的，美国非农数据那么漂亮，经济复苏就业前景一片光明之际，用电量却骤降，是美国的企业运转不用电？还是美国人突然就喜欢上数星星了？<br><br>　　还有一个老朱怀疑的数据，那就是，美国的失业率，不说远的，只说最近的，比如，3月份时，美国劳工部劳动统计局给出的数据是3.8 ，这明显与在美国的各网红拍下的美国大城市街道上越来越多的“丧尸”情况不符，老朱一度以为数据是编的，结果，老朱查了查才知道，感情美国就业率的统计数据竟然是按照“就业意愿”来的，失业超过6个月，没工作且没有就业意愿的人，直接剔除在统计数据之外。<br><br>　　任何数据都包括分子和分母，美国统计就业率时，分母只统计有就业意愿的人，分子统计时，一个人打份个工算两个人。<br><br>　　完美！<br><br>　　保持高利率银行要撑不住，割中俄割不动，割小国又没几口肉，割日本的话日本又会抛美债砸美元，而大选年，拜登政府必须保持一个欣欣向荣的股市，一个不会持续爆雷的银行体系，一个相对良好的就业环境 ，如此，就必须降低利率，然后，美国统计局的同志们动了动小手指，非农数据就回归真实了，为未来的降息打造了一个良好的环境。<br><br>　　美国大选的投票时间是11月，如此，有一种可能，美国会在未来的6个月降三次息，7月先降个50个基点，9月再降50个基点，开始投票的11月一次降100个基点，让11月份后的美国股市万里山河一片红，拜登政府好趁机捞一拨选票。<br><br>　　老朱猜的对不对，半年内答案便都有了。<br><br>　　除了为降息做准备，还有一种可能，那便是，“降低腰身，为以后11月大选开始前的数据造假腾挪出空间来。<br><br>　　拜登政府想要赢得本次大选，11月投票前几个月的数据就必须特别漂亮，虽然大家都知道美国数据造假，但造的太离谱自己面子上也不搁不是？比如，如果4月份的数据不是17.5，而是预估的24，以后的几个月还怎么月月涨？<br><br>　　只有月月涨，尤其是只有投票前的3个月数据漂亮，民主党才有机会。<br><br>　　大饼馒头一下就是，美国统计局公布的各种数据，与实际就业根本没啥关系，而是为接下来的大选拉票进行的“技术调整”！<br><br>　　就像苹果一样。<br><br>　　昨天，苹果公司宣布，将动用创纪录的1100亿美元（约合人民币近8000亿元）回购计划，然后你便看到，苹果股价应声大涨超6%，盘前一度涨超8%。<br><br>　　回购股票，是美国公司常用的提高“收益率”的手段。<br><br>　　苹果公司2日发布的财报显示，2024财年第二季度（截至2024年3月30日），公司营业收入907.5亿美元，同比下降约4.3%；净收入236.4亿美元，同比下降约2.2%。<br><br>　　苹果公司手机销售额从上一财年同期的513.3亿美元降至459.6亿美元，下滑约10.5%；可穿戴、家用及配件产品销售额从87.6亿美元下降至79.1亿美元。<br><br>　　眼下的苹果手机，遭受着来自华为小米的强势冲击，再加上今年全球的经济都不怎么景气，如此，公司的股票必然会下跌，而业绩的下降，苹果的管理层就拿不到高额的奖金与分红了，怎么办呢？<br><br>　　回购股票！<br><br>　　比如，公司股票1万股，公司当年赚了10000元，每股的收益便是1块钱；今年营收少了，只赚了8000元，如此，高管想要再拿奖金与分红就必须在数据上动脑子，比如，回购它个3000股注销掉，这样的话，公司便只剩下7000股的股份了，收益8000块钱，每股收益就变成1块1毛4了。<br><br>　　收益高了，股价上涨，股民乐了，公司高层能拿到资金和分红，皆大欢喜！<br><br>　　无法降低失业率，哥就变换统计方式；无法让经济增长，哥就数据造个假；无法让公司股票上涨，哥就回购，降低分母。<br><br>　　资本家和他的狗腿子们是真会玩儿啊！<br><br>　　比美国资本家们更会玩儿的，是以色列。<br><br>　　昨天，国际刑事法院ICC发表了一份郑重声明，要求各方“停止对ICC的恐吓和威胁”。<br><br>　　咦，谁这么大胆，竟然连国际刑事法院的都敢威胁？<br><br>　　还能是谁？！<br><br>　　4月28号以色列12频道刚报道了，以色列军事和安全机构预计国际刑 事 法 院可能将在本周对本雅明·内塔尼亚胡、约阿夫·加兰特和赫尔齐·哈莱维发出逮 捕 令，然后就有人对国际刑事法院进入“恐吓与威胁”了，这办事效率可真高。<br><br>　　相比于美国和以色列，俄罗斯简直太怂了，去年3月国际刑事法院对普京发出逮捕令时，俄罗斯“根本没敢”威胁国际刑事法院！<br><br>　　连“威胁”这种下三烂的手段都拿出来了，如此足见，美以现在已经无法掌控国际刑事法院了。<br><br>　　至此，给大家出道题：<br><br>　　上图中的这3个人，在过去的二十多年时间里，先后发动了多场战争，入侵了9个国家，杀害了1100万无辜的平民。<br><br>　　比尔·克林顿：1999年发动了科索沃战争，以美为首的北约轰炸南联盟78天，炸死了1800多名平民，炸伤6000多人，上百万人沦为难民；<br><br>　　乔治·沃克·布什，2001年发动了阿富汗战争，造成17.4万阿富汗平民死亡，1100万阿富汗人沦为难民；2003年发动了伊拉克战争，造成10万伊拉克人死亡，480万平民沦为难民；<br><br>　　奥巴马，2011年发动了叙利亚战争，导致4万叙利亚平民伤亡，1200多万人沦为难民。<br><br>　　昨天，美国威胁，若国际刑事法院对内塔尼亚胡等人发出逮捕令，美国政府将制裁国际法院。<br><br>　　老朱估计，美国拦不住，国际法院对以色列“战犯三人组”发出传票是必然。<br><br>　　如此，就轮到了老朱接下来要提的问题了：内塔尼亚胡之后，上面三块货是否也会收到国际刑事法院的逮捕传票呢？<br><br>　　老朱估计会，时间上可能拖一拖，但不会拖太久，三两年内，这三块货必会收到国际刑事法院的传票。<br><br>　　2016年6月17日，中国国家领导人在访问塞尔维亚的期间，专程赴被炸的大使馆献花；本周还要去，老朱估计，还会去献花，且极有可能是选在正日子的当天去献花。<br><br>　　忍了25年了，该出口恶气了。<br><br>　　这个账，是算在克林顿头上的……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:58:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：格鲁吉亚总理：美国再次尝试挑拨格鲁吉亚革命！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288175-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404644">　　格鲁吉亚总理伊拉克利·科巴希泽周六表示，华盛顿在过去几年中支持了格鲁吉亚的两次“革命尝试”。他警告说，如果政变成功将使这个前苏联国家成为另一个反俄桥头堡，用于开辟针对莫斯科的“第二战线”。<br><br>　　总理科巴希泽在与美国国务院顾问德里克·乔莱讨论美国目前对格鲁吉亚近期所发生的骚乱后，在X（前推特）发布了这些声明。<br><br>　　他补充说，华盛顿目前的言论和此前美国官员发表过的“虚假”言论一样，这些言论已经导致了“暴力”。<br><br>　　科巴希泽在帖子中表示：“2020 年至 2023 年的两次革命尝试都得到了前美国大使的支持，同时还通过外部资金资助的非政府组织进行了两次革命尝试。” “如果这些尝试成功，第二条前线就会在格鲁吉亚开辟。”<br><br>　　总理没有具体说明他指的是哪些具体事件。<br><br>　　最近，格鲁吉亚已发生多波大规模抗议活动，示威者要求政府辞职或提前选举，最终演变成暴力活动。<br><br>　　2020年11月，首轮全国议会选举“格鲁吉亚梦”党获得超过48%的选票后，首都第比利斯爆发大规模示威活动。反对派随后声称选举被操纵，并要求中央选举委员会主席辞职并重新举行议会选举。<br><br>　　2021 年 2 月，第比利斯再次爆发大规模冲突，格鲁吉亚警察冲进反对派统一民族运动 （UNM） 的主要办公室并拘留了该党领导人尼卡诺尔 （Nika） Melia。这位政客被指控在两年前（即 2019 年）煽动首都骚乱。<br><br>　　2023年3月，格鲁吉亚首都爆发了针对“外国代理人”法案的大规模抗议活动。当时，议会多数投票赞成该法案，该法案要求任何从国外获得超过 20% 资金的组织必须注册为外国代理人。<br><br>　　反对派政界人士谴责该提案抄袭俄罗斯法律，认为这在某种程度上危及格鲁吉亚民主和欧洲-大西洋一体化。<br><br>　　事态发展导致数千人加入抗议活动，抗议活动迅速演变成暴力活动，导致数十人被捕。<br><br>　　该法案随后被当时的议员撤回。<br><br>　　本周三（2024年5月1日）也发生了类似的事件，国会在二读时再一次批准了该法案。<br><br>　　随后，首都很快陷入混乱，示威者试图闯入议会并与警察发生冲突。<br><br>　　科巴希泽在评论这种情况时说道：“美国国务院官员关于透明度法案和街头集会的虚假言论让我们想起前美国大使在2020-2023年期间发表的类似虚假言论，这些言论助长了外国资助者的暴力行为并支持革命。”<br><br>　　前美国驻第比利斯特使凯利·德格南 （Kelly Degnan） 多次评论格鲁吉亚的内政，尤其直言不讳地谈论“外国代理人”法案，她将该法案与“俄罗斯的类似立法”进行比较，声称该法案将对权利产生“毁灭性影响” 组。<br><br>　　她还坚称，格鲁吉亚不需要该法案的“任何版本”。<br><br>　　华盛顿还批评了格鲁吉亚五月份对该法案的二读。<br><br>　　白宫国家安全发言人约翰·柯比本周表示：“我们对这项立法深感担忧——它可能会压制异见和言论自由。”<br><br>　　2023 年接替德格南的美国新任驻格鲁吉亚大使罗宾·邓尼根 （Robin Dunnigan） 也警告说，格鲁吉亚政府的选择“使该国远离了欧洲-大西洋的未来”。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:54:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：美国这次给自己埋下重磅炸药，现在只差一个...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288173-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404642">　　今天是“五四”青年节。<br><br>　　“五四”青年节源于1919年青年学生发起的反帝爱国“五四运动”。五四爱国运动成为中国新民主主义的开端，到1949年，新民主主义革命取得胜利，新中国成立。<br><br>　　今年因为美国高校的青年学生正在用他们的方式进行美国版的“五四运动”，而让很多中国人对这个节日有了更多的思考。<br><br>　　与中国百年前的五四运动不同的是，美国学生目前的诉求只是反战，反对美国支持以色列对加沙的屠杀行动，而拜登政府的暴力镇压、以及众院仓皇通过的“反犹太主义意识法案”，反而给重重危机之下的美国政府自己埋下了重磅炸药。<br><br>　　一<br><br>　　美国大学校园正在进行的反战运动，虽然没有统一的纲领，没有统一的组织，也没有触及到美国的问题本质，也没有一个图书管理员，但经过互联网的放大作用 ，这股唤醒的力量锐不可当，不仅快速席卷全美各大高校，也已经影响到包括英国、法国、澳大利亚等在内的高校。西方还很弱小的共产主义力量也纷纷在响应，“共产主义幽灵”距离觉醒的人们只有一步之遥。<br><br>　　这才刚刚开始，一切皆有可能。<br><br>　　现在的美国虽然还被很多人认为是世界最强大的国家，是世界新殖民秩序下的霸权国家，是最大的帝国主义代表，但这并不影响美国同时是一个被犹太资本成功“夺舍”的寄居地，一个被犹太人殖民的国家，也不影响美国现在的危机程度是严重，而且空前。这也是为什么美国人现在需要一场争取美国独立的运动，也就是美国版的“五四”。<br><br>　　美国这次的危机有多么严重，我们放到后面分析，我们先说说美国人现在为什么需要一场争取美国独立的运动。<br><br>　　美国是盎撒清教徒建立的国家，现在的政客却习惯于以犹太资本的利益、包括以色列的利益为最高利益。为了以色列的利益，美国的政客一次次牺牲和损害美国的国家利益和美国人的利益。这样的国家，在某种意义上，同样是一个殖民地，是一个被犹太资本深度控制的殖民地。<br><br>　　二战之后，原来的欧洲资本列强集体衰落，因为要跟社会主义阵营进行冷战，以国家为单位进行竞争的资本主义模式终结，资本主义世界的联合成为现实，在这个过程中，犹太资本通过控制美国，主导了资本主义体系。又挟冷战胜利之威，控制了世界的秩序。这就是这个世界的真相。<br><br>　　美国作为帝国主义和霸权国家，被犹太资本深度控制，作为犹太资本的殖民地，成为犹太资本控制世界和剥夺世界的工具。美国宪法规定的言论自由，在“禁止反犹”原则的任意扩大性解释面前，不过是一纸空文。<br><br>　　美国的多党政治和三权分立，实际是犹太资本对美国实行分而治之的手段。在犹太资本需要时，美国的两大政党和表面分立的三权，都要高度统一于犹太资本金权至上统治的需要。美国的选举即便搞得太热闹，也只是给犹太控制资本、然后资本集团共同控制国家进行粉刷的一层涂料。美国真正说算了算的不是那些在前台表演的政府、国会和法院，而是特朗普说的“深层政府”。这，就是美国的真相。<br><br>　　美国的这次反战学生运动，把犹太资本真正逼到了前台直接表演。曾经被用“阴谋论”标签掩盖的真相，现在统统遮不住了。这就是美国这次反战运动的第一个重大意义，能够让全世界的人，也包括美国人，冲破资本建造的“信息茧房”，看清这个世界的真相，并重新思考自己、国家和人类的未来。<br><br>　　为了犹太资本的利益，美国这一次抛弃了所有灌输给美国人和世界的那些信条，其颠覆程度足以让政治教科书都要进行重写。这些又再次反证了只有马克思主义的理论能够解释美国：政治是经济的集中表现，经济基础决定上层建筑，谁控制了美国的经济，最终谁就是美国政治和社会的主人。<br><br>　　私有制的美国，自然是从来都是少数人控制的美国。美国是由几百个跨国公司控制，这些公司的背后又是一些被犹太家族控制的资本财团。只要看看美国那些赫赫有名的大公司的前十甚至前三大股东里面，经常可以看到犹太人控制的三大财团，即先锋领航、贝莱德和道富财团的名字，就知道这些说法并不是阴谋论。<br><br>　　犹太人虽人数不多，但他们却最有钱 。<br><br>　　犹太人还控制了美国90%的主流媒体，以及主要的网络平台。好莱坞主要的电影公司也是犹太人控制，这些都不是秘密。欧洲的很多大媒体也是犹太人当老板。世界的话语权主要就在犹太人手里，他们也因此控制了世界的主要意识形态。<br><br>　　自由市场经济不过是经济和社会达尔文主义的另一种叫法，却被说成是最理想的经济体制，在全世界各个大学的讲台上被灌输给学生，让他们无视自由市场经济在几百年的时间里让极其富有的少数人与多数人之间的财富差距越来越大，无视无法解决的相对生产过剩危机和债务危机等事实，把自由市场经济能够实现自动均衡，能够以最高的效率实现资源配变成一种宗教信仰。自由市场乌托邦成为第二大乌托邦，仅次于宗教中的天国。自由自由的假设影响着世界的经济政策，并正在阿根廷以最激进的方式变成米莱的大型社会实验。<br><br>　　那些西方政治和经济的学说，曾经让很多人深信不疑的信条，包括国家契约来源说，在这一次美国镇压学生的事实面前，成为浅陋而可笑的说教。以这些作为观察和解释世界的起点，根本触及不到现象背后的本质。其要的就是看不清真相，这些信条，在美国、在整个西方，就是宗教之外的又一精神鸦片。<br><br>　　国家就是在经济上占统治地位的集团进行政治统治的工具，国家就是阶级矛盾不可调和的产物。这才是真相。用马克思主义的学说，才能看清楚这个世界，接近这个世界的本质。<br><br>　　美国的反战学生，现在还没有广泛地接触马克思主义，所以他们对美国的认知依然是朦胧的雾里看花，他们以为和平的抗议就能让美国政府改变现有政策。不过这没关系，黎明刚开始的微光，必将穿过黎明前的黑暗，照耀整个世界。<br><br>　　二<br><br>　　人类在探索自然方面已经取得了巨大的成就，一百年前，人类就发现了相对论和量子力学，开始向无限大的宏观和无限小的微观世界探察真相，但人类在观察和了解社会方面的进步却极为有限，宗教依然统治着世界过半的人口，人类对社会秩序的真正了解，仍旧限于皮毛，流于表面。不是没有人发现社会问题的本质，而是有人要故意遮蔽真相。<br><br>　　美国可以允许几乎所有的宗教进行传教，但唯独要想办法限制马克思的学说在美国的传播。<br><br>　　美国的统治者最清楚什么才具有现实性，什么理论才可能对美国的统治形成显示的威胁。我记得曾经在哪看过，基辛格光是《资本论》就读了五遍。最了解马克思主义厉害之处的不是马克思想要进行精神武装的打工人，而是马克思主义的对手。<br><br>　　1919年，美共刚成立不久，美国就开始如临大敌，国会通过了《普安迪克斯特乐决议案》，下面各州也相继出台了《反颠覆法》。<br><br>　　自从犹太资本在冷战之后控制了世界的舆论主导权，美国就幻化为一个“自由民主”的国家，人类的“山巅之国”，现实中的“理想国”。这是人类历史上最大的颠倒黑白，也是人类被洗脑最为严重的一段时光。<br><br>　　很多人早已不知道美国曾经资助过纳粹，也曾经在太平洋战争之前长期支持过日本侵华，最后打法西斯更像是出来收割胜利果实，也不知道美国曾经为了镇压共产主义和学生工人以及黑人，所采取的那些暴力手段。<br><br>　　前段时间美国为了一碟醋，拍了网飞版《三体》，要用妖魔化和夸张的方式，让世界只记住中国的红色运动，而极力要世人忘记美国从忠诚调查到麦卡锡主义的十年白色恐怖。<br><br>　　1946年到1947年，美国商会发布《共产党在美国的渗透：它的实质以及与之作斗争的方法》、《共产党人在政府中：有关事实和对付方案》、《共产党人在劳工运动中：有关事实与反击措施》。这些书的内容代表了美国资本的利益，也成为美国从杜鲁门到艾森豪威尔时期大搞“忠诚调查”和“麦卡锡运动”反共的理论依据。<br><br>　　1947年3月22日，杜鲁门总统发布行政命令，指定联邦调查局和联邦文官委员会对联邦政府机构300多万官员和工作人员进行忠诚考察，要求人人都要经过筛选，进行逐一政审。大量联邦政府官员被迫辞职，或者被视为“危险分子”开除。<br><br>　　1947年6月，美国联邦国会参众两院通过著名的《1947年劳资关系法》，又称《塔夫脱-哈特莱法》，废除了罗斯福新政时期制定的《瓦格纳法》若干有关工人权利的规定，杜鲁门总统曾9次援引这道法律压制工人群众的罢工斗争。<br><br>　　在此期间，美国发生了很多有针对性的政治迫害案件，包括“联合反法西斯难民委员会主席及其12名委员案”、“好莱坞10人案”、“洛杉矶16人案”、“丹佛7人案”等，这里面牵扯的很多人都被定罪入狱。<br><br>　　杜鲁门政府在1947年到1948年公布了一批黑名单，把160个社会团体定为“颠覆组织”而被列入国会众议院非美活动委员会“颠覆组织”名单的更是多达608个社会团体。这些社会团体绝大多数都是工人、黑人、青年、妇女、知识分子的社团组织。<br><br>　　1948年7月20日，杜鲁门政府将包括美共全国委员会主义威廉福斯特、美共总书记尤金丹尼斯在内的美共全国委员会的12名成员一网打尽。他们被起诉，在法庭上，美国的政府代表大段朗读马恩《共产党宣言》、列宁《国家与革命》、斯大林《列宁主义问题》和《联共（布）党史简明教程》等经典著作中的段落，作为美共领导人的“罪证”。1949年10月14日，法官宣判受审的美共领导人除纽约区主席罗伯特汤普森以外，被判处5年徒刑和10000美元罚金。<br><br>　　1950年2月9日，联邦国会参议员约瑟夫。麦卡锡发表演说，声称他有一份正在美国国务院任职的205名“共产党人”的名单，“这些人至今仍在草拟和制定国务院的政策”，更为恐怖的“麦卡锡时代”开启。<br><br>　　麦卡锡后来借口杜鲁门政府中有人暗中“私通苏联”、“ 帮了共产主义的忙”，将民主党执政的20年称为“叛国20年”。<br><br>　　1950年9月23日，美国国会参众两院通过《1950年国内安全法》，又称《麦卡锡――伍德法》，这是一部彻头彻尾的反共法案，不但把美共进一步置于非法地位，甚至规定在国家进入“宣战状态”、遭到“入侵”或者发生“叛乱”时，总统有权把共产主义组织的成员不经审讯，无限期地关进集中营。<br><br>　　杜鲁门政府还在1951年，在全国范围内，包括6月20日在纽约、7月26日在加利福尼亚、8月8日在马里兰、8月17日在宾夕法尼亚、8月28日在夏威夷、8月31日再次在加利福尼亚，对美共各地领导人进行大搜捕，大批美共骨干被抓捕，被审判。<br><br>　　这个时候的美国就已经是一个法西斯主义国家了。中国的伟人曾经说美国是法西斯国家，是有事实依据的，没有一点夸张。<br><br>　　在忠诚调查和麦卡锡运动期间，美国各种红帽子满天飞，白色恐怖气氛笼罩美国大地，大批美国知识分子和进步人士受到迫害。<br><br>　　在这期间，美国发生了很多看起来非常荒谬但不可笑的事件，包括：<br><br>　　在帕萨迪纳，有个3岁的小姑娘为商店当广告模特，她的母亲接到通知书，小姑娘必须签署忠诚宣誓书后才能领取报酬，辛辛那提红色棒球队因为红色字样被迫更改了名称，角逐美国小姐的候选人必须陈述她们对卡尔。马克思的看法。<br><br>　　进步记者斯诺、史沫特莱，喜剧明星卓别林等人被迫离开美国，爱因斯坦持有反战和社会主义立场而被美国联邦调查局（FBI）视为叛徒和危险人物遭到监视，“曼哈顿工程”首席科学家奥本海默被认定为“苏联代理人”，安全特许权被取消。科学家罗森堡夫妇则被冠以向苏联提供原子弹秘密的罪名被处死。海明威被认为同情共产主义而被监视……<br><br>　　艾森豪威尔上台之后，虽然于1953年签署第10450号行政命令中止杜鲁门的“忠诚调查令”，但对政府官员的严格逐一政审和清洗实际并没有停止。艾森豪威尔两届任期内因为政治倾向性被政府开除的人数甚至越过了杜鲁门时期。有的人虽然查不出任何政治问题，只因为为朋友或熟人中有过共产党人，也被清除。<br><br>　　从杜鲁门到麦卡锡运动，在接近十年的时间里美国通过白色恐怖，打压美国的共产主义运动进入全面低潮。<br><br>　　这就是虽然美国在1919年就成立了共产主义组织，而美国没有爆发社会主义革命的重要原因。<br><br>　　当然，美国自始至终也没有出现一个像“图书管理员”那样的人物，也是事实。美国毕竟是资本主义的中心国家，资本的统治更为坚固，所以20世纪的共产主义运动是在资本主义世界链条的薄弱环节实现的突破。<br><br>　　到了1960年代，美国共运进入低潮后，美国黑人平权运动开始高涨，美国的国家机器开始集中火力镇压黑人运动。<br><br>　　当时的黑人运动波澜壮阔，此起彼伏，无法一一叙及，就重点提一下两个事件：<br><br>　　一是1965年塞尔马事件。亚拉巴马州一个叫塞尔马的人口不到3万的小城600名黑人群众为抗议当局剥夺黑人的选举权，发起向州首府蒙哥马利和平进军以提交书面的抗议，引来政府的大动干戈。亚拉巴马州长命令州骑警部队介入，将40多名黑人被打伤，此事引发了更大规模的抗议活动后，美国联邦政府派遣联邦正规军和宪兵，开赴蒙哥马利和塞尔马“维持法律和秩序”。塞尔马黑人群众的这场斗争先后持续了两个多月，共有3000到4000人被逮捕。<br><br>　　1965年的洛杉矶市，因为当地警察逮捕一名黑人青年，打伤一名黑人旁观者，还当众侮辱一黑人妇女而发生黑人的抗议活动。加利福尼亚代理州长格伦安德逊下命令调动第40装甲师中的8000人乘飞机进入洛杉矶，还下令调动8000兵力的第49步兵师赶赴洛杉矶协助维持秩序。<br><br>　　然后时间又到了1970年代，因为越战，美国的反战运动进入高潮。1969年到1971年出现了三次以青年学生为主体的人民大众的反战高潮，反战运动成为美国镇压的重点。<br><br>　　图片<br><br>　　1970年5月，俄亥俄州国民警卫队进入肯特大学校园，开枪打死4名学生，打伤11名学生。<br><br>　　此后，密西西比州首府杰克逊市警察也向杰克逊州立大学的学生开枪，打死2人，打伤学生11人。<br><br>　　1971年5月，美国政府把联邦军队第82空降师，调进首都华盛顿镇压反战运动，抓了1.2万人。<br><br>　　美国在镇压工人运动方面，也是劣迹斑斑，甚至出动装甲车和直升机进行镇压，堪称历史悠久。二战之后的类似事件太多，不一一列举了，就看看美国二战之前的镇压“成绩”单：<br><br>　　1894年，总统克利夫兰出动联邦军队镇压“考克西失业请愿军”、芝加哥铁路工人斗争。<br><br>　　1899年，总统麦金莱出动联邦军队镇压犹他州矿工斗争。<br><br>　　1907年，总统罗斯福出动联邦军队，镇压“内华达矿工暴乱”。<br><br>　　1914年，1918年、1919年总统威尔逊分别出动联邦军队镇压科罗拉多“煤矿工人暴乱”、世界产业工人工会的斗争、钢铁工人大罢工。<br><br>　　1921年，总统哈定出动联邦军队镇压西弗吉尼亚煤矿工人罢工斗争。<br><br>　　1941年，总统罗斯福出动联邦军队镇压加利福尼亚航空工人斗争。<br><br>　　当这些运动被一一镇压下去之后，美国统治者松了一口气，会放松一下国家机器的暴力手段，制造一下“自由”气氛。即便还有一些刺头，想揭示真实的美国，也不太需要大动干戈，用车祸、自杀或他杀等手段就能解决掉大部分。有兴趣的可以去查查美国的“邮件门”的死亡名单、萝莉岛事件三个最大元凶中的两个被狱中自杀的情况。美国搞这套早就轻车熟路。<br><br>　　历史上，美国人并不是没有反抗精神，而是被一次次镇压了下去。五一“国际劳动节”就是第二国际为纪念1886年5月1日美国芝加哥等城市35万工人举行的罢工和游行示威，而设立的。<br><br>　　通过以上对历史简单的梳理，就可以知道：美国不是现在变得不自由不民主了，资本统治的美国从来就不是什么自由民主国家。<br><br>　　在美国主流媒体以及其他宣传机器的共同默契下，美国的这些罪恶都渐渐被从人们的记忆中抹去了，竟然还被舆论美化为一个民众享有足够自由的国家，很多美国人竟然也相信了美国是一个自由民主国家，还让他们引以为傲。<br><br>　　但装是装不了太久的。一旦美国的危机加重，矛盾重新尖锐，来自美国中下层的反抗加剧，让美国的统治者又感觉到了威胁，暴力镇压就会重新被安排上。<br><br>　　2012年的“占领华尔街”运动，危及了美国的统治秩序，让美国又一次选择了暴力镇压。还有一个参加运动的名为斯蒂夫·贝茨的20岁黑人女孩诡异失踪，2020年9月18日，她的尸骨在纽约市皇后区格伦代尔柏树大道80-97号的建筑工地才被发现。<br><br>　　这一次从哥伦比亚大学开始的反战学生运动，不过是同情巴勒斯坦加沙地带被以色列军队杀害的平民，抗议一下以色列的种族灭绝行动，但这样就被认为触犯了美国“禁止反犹”的天条。<br><br>　　美国的统治者从幕后走到了前台，从第一时间就对和平的学生反战行动采取零容忍措施，以反犹为罪名，进行了镇压。目前已经抓捕了2000多名学生，让那些以为美国自由民主的人目瞪口呆，让最虔诚的精神美国人也不得不保持沉默。因为这一次美国实在脏到根本没办法下嘴去洗了。<br><br>　　当然，正面硬洗不行，但精神美国人也不会闲着，在中国，我们熟知的那些精神美国人，包括媒体圈的、财经圈的，和其他的黑子们一起，把山西运城M7非智驾版车辆发生得一起普通交通事故，炒作成指向华为的舆论重大事件，其操作议题的力度之大，让人以为这是中国发生的第一次交通事故一样，而造成事故最重要的原因115KM/H高速行驶与洒水车追尾撞击会导致很难有人生还，以及被追尾得洒水车是否设置了足够明显的提示标志，都被有意忽略了。因为他们要制造奇迹：把一辆并没有安装华为智驾系统的车辆出事，捣鼓成一场华为的危机。<br><br>　　这场美国的五四运动中美国政府的表现，让美国洗无可洗，辩无可辩。精神美国人其实也从美国的这次学生运动中看到了美国的危机，所以今后他们会搞更多的“围中救美”。<br><br>　　三<br><br>　　这一次，美国的媒体避重就轻，美国的司法保持沉默，美国的政府在积极镇压，美国的国会大声谴责学生并采取行动。<br><br>　　5月1日，美国众议院以320票赞成、91票反对的投票结果通过了“反犹太主义意识法案”（Antisemitism Awareness Act），以打击大学校园的反犹太主义行为，进一步把反犹主义泛化，并要形成为法律。<br><br>　　美国为了犹太人的利益如此对待反战学生，与其说是出于疯狂，不如说是因为恐惧，<br><br>　　美国现在不只是老人政治，也不只是波音事故接二连三为标志的制造业继续衰退，美国这一次的危机更为严重。<br><br>　　为了资本的利润，美国搞了去工业化，更多依赖美元搞对外抢劫，政府和普通民众则背负上了沉重的债务包袱，美国已经被掏空。<br><br>　　但对外抢劫就跟内部债务一样，总有一个临界点。如果对外抢劫的机制失效，美国的这套资本游戏也就接近了终点。<br><br>　　因此，美国自身的生产能力无法满足需要，依靠美元对外抢劫又越来越难继续，距离崩溃已经不远。<br><br>　　一个庞大帝国的危机会首先表现在它的军队上。英国出动了几十万军队，用九牛二虎之力才打赢了布尔战争，不但严重消耗了国力，还成为全世界的笑柄。英国战无不胜的人设开始崩塌，大英帝国的衰落由此开始。<br><br>　　现在的美军连胡塞武装都没办法，比英国在布尔战争的状态更为严重。去工业化限定死了美军的战斗力天花板，深度的贪腐牢牢捆绑着美军，越缠越紧。<br><br>　　相比较当时英国衰落过程的那些鲜明标志，经济空心化、财政入不敷出、债台高筑、身为海洋霸权但造舰能力不足，军队战斗力松弛……美国看上去一个也不缺。<br><br>　　而且，美国的问题还更严重：靠武力，美军现在连胡塞武装都没办法。靠科技，因失去了强大的工业基础，科技优势也维持不了多久。靠金融，美元这次加息收获虽有一些，但距离目标甚远，确立的最大抢劫目标屹立不倒，内部代价沉重，银行都被拉爆了好几家。靠价值观洗脑，现在的美国自己吃相难看，软实力优势已经无法维持。美国光是吸毒人口就有三四千万，占人口的比例比清末还高。<br><br>　　这样的美国哪里还有希望？<br><br>　　被资本控制的美国，从经济到政治再到文化，都衰退了。<br><br>　　这也是现有世界体系的共同问题。那些被资本严密控制的国家已经实际长期发展停滞，这是一个资本主义体系的制度和体制问题。<br><br>　　只要搞私有制和市场经济，国家早晚会被资本控制，被资本控制就成为资本的私产，被掏空是注定的。任期制的政客斗不过世袭制的资本，最终世袭制的资本会把任期制的政客变成自己的狗，把国家的共和制变成形式，资本的世袭让国家变成了实际的贵族世袭国家。<br><br>　　而自由市场经济一再被证明是社会达尔文主义的试验场，人人都有的发财梦，到头来不过被证明和买彩票中大奖的概率差不太多。<br><br>　　在资本秩序下，生产力越发达，科技越进步，普通人之间的内卷状态就越来越严重。除了站在金字塔顶掌握了规则的少数资本财团，大多数人无不生活在焦虑当中。<br><br>　　社会的鄙视链不光是存在于资本和打工人之间，资本之间也有鄙视链，大鱼吃小鱼的游戏每天都在上演。<br><br>　　美国从10%对90%的统治，变成1%对99%的统治，如果资本的这套游戏继续下去，还可能变成1‰对999‰的统治……总之，越来越少的人积累越来越多的财富，越来越多的人越来越贫穷，这是资本游戏的铁律。只要身处其中，谁也无法改变，除非结束这个游戏。<br><br>　　历史上，资本统治的国家缓和了贫富差距，还是因为社会主义来过，给了资本主义很大的压力，让资本收敛了贪婪，给劳动者让渡了一些利益。但在社会主义出现重大挫折，美国赢得了冷战胜利成果之后，资本重新放飞自我，美国的贫富差距又达到甚至超过大萧条之前的水平。<br><br>　　在资本的游戏下，科技进步和经济增长跟大多数人无关。所以科技不断发展的美国，一半的人四十年没有增长实际工资，名义工资增长跟不上货币购买力的贬值速度。<br><br>　　世界大多数发展中国家的大多数人，还停留在原来的贫困状态。发达国家的福利制度也越来越无法持续，债务规模越来越大，从政府到社会总有被债务压垮的那一天，而且用不了太久。<br><br>　　美国已经有人承认美国的体制出了问题，自由市场经济导致美国衰落。美国的真正统治者，更清楚美国的真正问题出在哪里，但他们不肯放弃到手的利益，没有足够的外部压力，也绝不肯改良美国的体制。所以，他们就只能内病外治，通过对外抢到更多，给被掏空的美国续命。<br><br>　　现在的美国真正到了危机大爆发的前夜。<br><br>　　美国充满暮气沉沉的垂死气息，也就需要青春的力量站出来。<br><br>　　学生反战运动，虽然无法直接改变美国，但可能成为压倒美国的那根稻草。<br><br>　　美国只有感觉到危机严重了，才能抛弃精心打造的人设。露出真容。之前，美国不顾自由贸易和自由市场经济竞争的形象，针对中国发动贸易战和科技战，是因为中国的制造业实力让美国感觉到形势失控。<br><br>　　这一次美国对学生反战运动的打击也是一样，要不是因为感受到深刻的危机，美国真正的老板应该还不会这么不顾形象。哪怕这样做会让美国人设崩塌，会垮得更快，也在所不惜。<br><br>　　现在的美国，不改变现有制度，就无法解决危机。唯一的例外，也只有依靠精神美国人里应外合，通过祸害自己的国家给美国进行大量输血。但即便这样，也不过是再给美国续命一段时间而已。<br><br>　　美国的病就是资本主义病。被资本掏空，就是病根。<br><br>　　所以，美国需要的不是修修补补的改革，而是一场彻底的革命。先从犹太资本手里解决资本，再对资本统治秩序来一场颠覆。<br><br>　　美国青年重任在肩，任重道远。<br><br>　　美国现在有了一些革命的火种，已经有不少人意识到美国的根本问题，发出“只有共产主义才能救美国”的呐喊，只是音量还不够大，用马克思主义分析和观察美国的美国人，数量还不够多。<br><br>　　不过没必要因此悲观，美国人的觉醒会因为美国危机的严重而加快速度。<br><br>　　现在的美国不缺少干柴，就缺少火苗。<br><br>　　这次美国学生的反战运动，会不会成为那个可能烧毁美国熊熊烈焰的火苗呢？<br><br>　　虽不能确定，但还是有希望的。虽然美国人的觉醒程度远远不够，但架不住犹太资本跟以色列一样，在政治上有时候少根筋，做人不知道留一线，非要把猖狂进行到底，作个大死。<br><br>　　不但跟疯了一样抓捕学生，而且众议院通过的那个法案里面，还埋下了足够炸毁美国的炸药。<br><br>　　那个法案里面有一条可能会迅速激化美国的内部矛盾，要了美国犹太资本的命：<br><br>　　“使用与经典反犹太主义相关的符号和图像（例如，犹太人杀害耶稣的说法或血腥诽谤）来描述以色列或以色列人”。<br><br>　　圣经里面出卖耶稣的犹大就是犹太人。这个条款显然是为了进行针对性预防的，因为美国社会的矛盾日趋激烈，对犹太人的不满日益增加，不排除会有越来越多的人，用“耶稣受难图”来暗示犹太人的罪行。因为美国本来就是基督教国家，大多数人都信仰基督教，很熟悉犹大出卖耶稣的典故。<br><br>　　所以，在犹太资本动用国家机器镇压美国学生运动，暴露犹太深度控制美国的真相的情况下，这条法案很可能会火上浇油，让越来越多的美国人联想起“耶稣受难图”，来对照现在犹太复国主义的罪行。<br><br>　　四<br><br>　　中国曾经给美国人民反抗压迫提供过声援，甚至提供过思想支持。<br><br>　　美国的黑人解放就有中国的贡献。<br><br>　　我们的伟人在1963年发表了支持美国黑人运动的第一个声明，声明中称："万恶的殖民主义、帝国主义制度是随着奴役和贩卖黑人而兴盛起来的，它也必将随着黑色人种的彻底解放而告终。”著名黑人领袖罗伯特·威廉（Robert F. Williams）为此发表文章，该声明同林肯的《解放宣言》相提并论，称这是一个新的解放宣言。<br><br>　　原学生非暴力协调委员会（Student Nonviolent Coordinating Committee）主席、黑豹党领袖斯托克利·卡迈克尔（Stokely Carmichael）在1967年的底特律事件发生后称，许多参加斗争的美国黑人手上《毛主席语录》，毛主席的许多教导正在帮助美国黑人觉醒起来。<br><br>　　1968年4月4日，马丁·路德·金被一名刺客开枪杀死。4月16日，我们的伟人发表了支持美国黑人斗争的第二个声明，声明说：“马丁？路德？金是一个非暴力主义者，但美帝国主义者并没有因此对他宽容，而是使用反革命的暴力，对他进行血腥的镇压。”“美国的种族歧视，是殖民主义、帝国主义制度的产物。美国广大黑人同美国统治集团之间的矛盾，是阶级矛盾。只有推翻美国垄断资产阶级的反动统治，摧毁殖民主义、帝国主义制度，美国黑人才能够取得彻底解放。”<br><br>　　这个声明中那句“美国黑人斗争必将同美国工人运动相结合，最终结束美国垄断资产阶级的罪恶统治。”只要把“黑人”替换为现在的反战主体，就可以对现在美国学生的运动提供指导价值。<br><br>　　在美国的反战运动过程中，我们的伟人也给予过支持，在1970年5月20日发表的“520声明”中指出：“美帝国主义屠杀外国人，也屠杀本国的白人和黑人。”声明号召：“全世界人民团结起来，打败美国侵略者及其一切走狗！”<br><br>　　现在中国民众可以在舆论上给美国的学生多点声援，互联网让人人可以有话筒，还缩小了各国的距离。互联网本身就提供了打破“信息茧房”，实现民众自我觉醒的最有力条件。<br><br>　　美国学生的运动，对于我们正在进行的舆论反击战，打击中文互联网的精神美国人，也起到巨大的作用。<br><br>　　这就叫互相支援。<br><br>　　去掉自身的枷锁，解放自己，从来不只是美国人的，而是全人类的共同使命。<br><br>　　权利从来不是天赋的，而是通过斗争得到的。敢于斗争，还要善于斗争并取得胜利。<br><br>　　这其中最难的就是觉醒，就是去掉各种被植入的精神枷锁。<br><br>　　未来是青年人的，青年的觉醒就是社会的先导和未来的希望。这一点对于全世界所有的国家都成立。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:53:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：巴勒斯坦的“猪队友”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288160-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404629">　　当地时间4月27日，德国北部城市汉堡举行了一场大规模的反对伊斯兰恐惧症的集会，当局称，该活动是由一名与“既定极端主义团体”有联系的人组织的：<br><br>　　德新社援引警方以及市政府发布的数据，约有1100名示威者参加了集会，现场照片和视频显示，一大群人占据了市中心斯坦达姆街的重要区域。<br><br>　　参与者举着标语牌和海报，上面写着：“德国=价值观独裁”、“哈里发是解决方案”和“巴勒斯坦赢得了信息战”。<br><br>　　还有人在网上声称，演讲者呼吁在德国建立伊斯兰哈里发国。视频显示，其中一位发言者称哈里发国是“提供安全的系统”但在德国却遭到“仇恨”和“妖魔化”人群以“真主至大”的口号回应。<br><br>　　哈里发，指历史上伊斯兰国家的统治者，是阿拉伯语中khalīfah的音译，意为继承者、代理者。<br><br>　　“真主至大”，是阿拉伯语“安拉胡阿克巴”的汉语译意，对，就是极端伊斯兰教徒爆爆时喊的那句口号。<br><br>　　至此，你有没有感觉出哪儿不对劲儿来？<br><br>　　老朱给大家列列，大家想想老朱说的是不是在理：<br><br>　　1：人数不对劲<br><br>　　德国有470万伊斯兰教徒，可是，参加游行的却只有1100人，如此，说明一个问题，组织这场游行的人在德国伊斯兰教徒中没有号召力。<br><br>　　没有号召力却强行组织人上街游行，两种可能，一种是，组织者自不量力；另一种是，组织者拿钱了。拿了钱便不得不组织人员上街，哪怕参与者不多，也要强行为之，否则钱便拿不到了。<br><br>　　2：口号不对劲<br><br>　　新闻报道中，下面这句话是重点：参与者举着标语牌和海报，上面写着：“德国=价值观独裁”、“哈里发是解决方案”和“巴勒斯坦赢得了信息战”。<br><br>　　否认一个国家的主流价值观，肯定会引起这个国家人民的反感与警觉，在一个基督教国家扬言建立一个哈里发的政权，换你是这个国家的人，尤其是换你是德国人，你会不会觉得，这个时候自己的国家应该再出个“画家”，把这些人都“肥皂”了？！<br><br>　　老朱并不否认，任何一个伊斯兰教徒都想把自己生活的地方“全面绿化”了，如此，游行的人否认德国的价值观可以理解，想建哈里发政权的愿意估计也不是一天两天了，可是，为什么非要拉上巴勒斯坦呢？<br><br>　　两种可能，一种是，组织者是真心的支援巴勒斯坦，另一种是，组织者拿钱了。<br><br>　　拿谁的钱？<br><br>　　美国和以色列。<br><br>　　这群人在德国游行，想在德国建哈里发政权只是表象，让德国人反感伊斯兰继而不再支持巴勒斯坦才是目的！<br><br>　　此刻，你一定会说老朱阴谋论。<br><br>　　不辩，继续上证据。<br><br>　　当地时间4月24日，土耳其总统埃尔多安与来访的德国总统施泰因迈尔会晤并举行联合记者会，埃尔多安敦促德国承认以色列对加沙和巴勒斯坦的破坏。<br><br>　　24号德国总统访问土耳其，埃尔多安借机想让德国帮一把巴勒斯坦，27号德国国内便有伊斯兰教徒上街游行，否认德国社会的价值观，威胁要在德国建立哈里发政权，你还觉得是巧合么？<br><br>　　再说说另一件事，大家继续体会一下，是否也是巧合：<br><br>　　帖子后面，一条高赞的回复是这样说的：<br><br>　　有点常识的人都知道，“规范”“守则”类的条款，大都是法律的序曲，是没成形成成熟的法律条款之前的一种“过度”。<br><br>　　如果你曾留心过，就会发现，中国最大的奶制品企业伊利，其奶制品已经取消了“清真”二字。<br><br>　　做为全国最大的奶制品企业，伊利为何要取消清真呢？这与国家2018年开始的“去三化”有关、<br><br>　　去“三化”，是指“去沙化，去阿化，去清真泛化”。<br><br>　　2016年3月的两会，国家取消了“清真食品”立法的提案，后经过两年时间的调研，高层提出了去“三化”的方案，再然后，清真寺由阿拉伯式的风格改为了中式风格，各种清真泛化的像清真幼儿园，清真筷子等都去掉了清真，所有清真饭店上的阿拉伯字样一律取消，只保留中国字，同时，国家禁止宗教进校园，一批年轻的回维青年开始用直播吃猪肉的方式拒绝族教捆绑。<br><br>　　在这种情况下，一些人却开始倒行逆施，着手启动清真食品的“规范”，这些人在明知没有哪个人或是哪个国家愿意自己从祖先开始延续了几千年的饮食文化被它国的宗教把持，明知国家早就把清真立法提案取消的情况下，还和主流民意与国家政策对着干，其目的是啥？<br><br>　　依旧是两种可能，一种是一些企业想垄断某个或某些商品的流通渠道赚大钱，另一种是，主办方拿钱了。<br><br>　　看时间点：4月21日。<br><br>　　大家都知道，4月25日，巴勒斯坦两大政治派别哈马斯与法塔赫在北京举行和谈。<br><br>　　如此，你还觉得是偶然么？<br><br>　　无论是德国人对本国伊斯兰教徒想在自己的国家建立哈里发政权、还是中国人对本国的宗教团体欲垄断某种商品的生产流通，都会持反感态度，如此，必会导致以德国为代表的欧洲与中国网民对巴勒斯坦的反感。<br><br>　　再上几个“旧闻”，捊一下时间线：<br><br>　　3月22日参考消息网报道，西班牙首相佩德罗·桑切斯以及爱尔兰、马耳他和斯洛文尼亚的领导人22日承诺，将在时机成熟时承认巴勒斯坦国，以帮助实现和平，此前，保加利亚、塞浦路斯、捷克和瑞典等八个欧盟国家已经承认巴勒斯坦国。<br><br>　　4月11报道，西班牙首相佩德罗·桑切斯从波兰开启了访问欧洲多国的行程，旨在动员该地区国家支持承认巴勒斯坦作为一个国家。<br><br>　　新华社北京4月25日电　西班牙首相佩德罗·桑切斯24日否认妻子所受“腐败”指控，表示将暂停履职数日，在此期间考虑是否辞职。<br><br>　　西班牙首相正在努力游说欧洲各国承认巴勒斯坦之际，有人指控其妻子“腐败”，导致他不得不考虑辞职，你觉得，这一切只是巧合还是有人在“杀鸡儆猴”？<br><br>　　4月24号埃尔多安敦促德国承认以色列对加沙的破坏，27号德国的伊斯兰教徒便上街叫嚣建立哈里发政权；<br><br>　　4月25号哈马斯与法塔赫在北京和谈，4月21日号就有人推清真食品规范；<br><br>　　你觉得，太多的巧合凑一起，还是巧合么？<br><br>　　以法德两国为首的欧洲准备承认巴勒斯坦建国之际，德国的伊斯兰教徒上街游行了；中俄在联合国支持巴勒斯坦以1967年的边界建国之际，有人在中国国内开始给清真食品造势了，如此，定会将中欧普通百姓将对伊斯兰教的厌恶传导至对巴勒斯坦人的同情上。<br><br>　　老朱确信，无论是德国上街的伊斯兰教徒，还是参与清真食品规范的中国企业，它们只是“被人利用的巴勒斯坦的猪队友”，而这背后的组织者，却极有可能是伊斯兰内部的伊奸，拿了以色列的钱，利用犹太人掌控的全球宣传渠道与美国遍布全球的1450搞事，勾起世人对伊斯兰扩张的恐惧，从而影响巴勒斯坦建国。<br><br>　　写下本文，老朱是想给伊斯兰世界提个醒，你们的内部可能有人拿了犹太人的钱，企图利用世人对伊斯兰教的反感，影响巴勒斯坦建国。<br><br>　　是老朱推理小说看多了，还是伊斯兰世界确实有内奸，这个，只能伊斯兰社团自己去查……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 02:37:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[智先生：泰国政府有点后悔了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288156-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404625">　　要说泰国曾经差点成为发达国家，估计没多少人会信。<br><br>　　一直以来，在国人的印象中，泰国就是个旅游胜地或者佛教国度，偶尔夹杂一点猎奇元素，只是很少有人会把泰国和发达一词联系起来。<br><br>　　事实就是，泰国曾经拥有过极其辉煌的岁月。<br><br>　　在那个殖民浪潮肆虐的年代，弱国很难逃脱西方豪强的魔爪，东南亚国家自然不例外。<br><br>　　不过，在东南亚各国中，泰国是唯一没有被殖民过的国家。<br><br>　　为什么泰国能独善其身？因为它的外交策略十分灵活。<br><br>　　泰国地处中南半岛中部，属于英、法、美、日多国的利益重叠区，朝南还可以影响马六甲海峡。<br><br>　　因此欧洲列强都想据为己有，但就是因为地缘价值太高，以至于殖民者无法独自占有，无论哪方动了侵占的念头，都会被其余国家围攻。<br><br>　　泰国看准列强们的心思，所以在大国夹缝中左右逢源，以求生存。<br><br>　　如果骑墙得当，在关键时刻甚至能捞到好处。<br><br>　　在二战时期，泰国就曾以高超的拉扯手艺，在同盟国和轴心国之间反复横跳，最后不仅毫发无损，还顺势扩张了一波领土。<br><br>　　因此泰国在当时被称为「东南亚之狐」。<br><br>　　二战过后，西方国家陆续将产业向外转移，东南亚以廉价劳动力闻名，所以是首选区域。<br><br>　　在60年代初，泰国政府开始引进外资，实行自由经济政策。<br><br>　　这波泼天的富贵，泰国虽然接收得比较晚，但发展势头一点也不弱，整个60年代，泰国工业平均增长率在10%以上。<br><br>　　到了70年代，受国际大环境影响，泰国经济增速才逐渐放缓。<br><br>　　为了刺激出口，从1981年起，泰国政府三次将泰铢贬值，并听取国际货币基金组织（IMF）的建议，实行「一篮子货币」的钉住汇率制度，其中美元的权重占到八成以上。<br><br>　　效果立竿见影。<br><br>　　因为泰铢汇价被人为固定，屏蔽了汇率风险，加上泰国开放的资本市场，所以吸引了全球的热钱疯狂涌入，房地产市场和金融市场变得火热起来。<br><br>　　从1985到1995年，泰国的经济发展是世界上最快的，GDP增长率保持在8%左右，人均国民收入超过2500美元，被世界银行列入中等收入国家。<br><br>　　泰国还和当时的马来西亚、印尼、菲律宾一起，并称为「亚洲四小虎」。<br><br>　　当时泰国的发达程度，一度让来这调研的中国考察团羡慕不已。<br><br>　　在常年高增长刺激下，泰国从政府高层到平民百姓，大家对未来都十分乐观，从而忽视了在发展过程中暴露出来的许多问题。<br><br>　　首先是泰国的经济命脉大部分被外资掌控。<br><br>　　泰国本身没什么工业底子，不过是搭了一趟外资转移的便车，才一跃转为新兴工业国。<br><br>　　从上世纪八十年代起，泰国就开始生产汽车了，然而迄今为止，依然没有属于自己的汽车品牌。<br><br>　　因为无论泰国工业看起来有多繁华，内核依然是外资的低端供应链。<br><br>　　除了基础劳动力可以掌控，其余设备、技术、核心部件和工程师全属于外企。<br><br>　　利润大头在外国厂商手里，泰国能捞到的，只有外资指甲缝里流出来的微薄利润。<br><br>　　其实在当时，泰国还有得选择。<br><br>　　要么是勒紧裤头带，拼尽几代人的血汗，建立属于自己的全产业链，要么像亚洲四小龙那样，深挖自身优势，走出口导向型路线，成为亚洲货物集散中心或者金融中心。<br><br>　　但是泰国选择了躺平，因为自由经济带来的繁荣太上头了。<br><br>　　为了留住外资，泰国只能任由劳动力一直廉价下去，导致国民素质始终被压在底层。<br><br>　　底层百姓能留给孩子的，只有代代相传的牛马精神，下一代在可见的未来没有任何翻身能力。<br><br>　　其实泰国这么做也很正常，毕竟躺着就能赚钱，何苦要那么辛苦转型。<br><br>　　如果局势逆转，不再给泰国趟赚的机会呢？<br><br>　　90年代初，美元一改对主要货币的弱势走向，开始变得强硬起来。<br><br>　　在钉住汇率制度下，泰铢只好跟随美元大幅升值。这样一来，泰国的出口就遭受了严重打击，由过去将近20%的年增长率跌到负增长。<br><br>　　出口下降了，就会导致经常项目逆差迅速扩大，也就是贸易支出大于收入，出现赤字。<br><br>　　1995年，泰国经常项目赤字为162亿美元，占GDP8.3%。<br><br>　　要知道，泰国经济主要依赖出口带动，所以一下子陷入被动。为了弥补赤字，泰国只能开放更多的资本项目，借入外债。<br><br>　　但泰国的赤字何止这一项，从八十年代开始，泰国政府在公共支出方面就一直上不封顶。<br><br>　　前面说过，利润大头在外企手里，再加上税收优惠，落到政府手上的其实没多少。<br><br>　　为了满足无限挥霍的需求，泰国政府只能不断举债。<br><br>　　于是在泰国经济最火热的时候，出现了一个诡异现象，一边是全世界热钱大量涌入，一边是泰国的外债规模大幅上升。<br><br>　　截止1996年，泰国的外债规模已经达到930亿美元，狠狠助推了一把高通胀。<br><br>　　泰国经济毕竟高速发展了这么多年，对高通胀现象，老百姓倒是没过多担忧。<br><br>　　在经济「火热」景象的熏陶下，很多人还把钱拿出来投资理财和房产，等待着可观的利益回报。<br><br>　　政府债台高筑，金融过度火热，产生的泡沫是非常夸张的。<br><br>　　这时泰国政府有点骑虎难下了，想逆转经济颓势，就需要实施扩张性货币政策，这意味着要放弃钉住美元的汇率制度。<br><br>　　而贸然放弃钉住汇率，泰铢就很容易贬值，使债务负担变大，国内经济形势有可能变得更差。<br><br>　　最终泰国政府决定加大对外汇市场的干预力度，提高利率，尽力维持钉住制度。<br><br>　　只是高利率政策又抑制了投资和消费，同样使泰国经济进一步恶化，还给金融大鳄们趁虚而入的机会。<br><br>　　在索罗斯眼里，金融过度火热，体系却无比脆弱的泰国，就是一座潜力巨大的宝藏。<br><br>　　当泰国政府选择硬抗的那一刻，意味着做空泰国的时机来了。<br><br>　　1997年2月初，索罗斯等国际投资者对泰铢发动第一波试探攻击，向泰国银行借入150亿美元的远期泰铢合约，然后在现汇市场大量抛售。<br><br>　　在大规模抛售风潮下，泰铢汇率大幅下跌，引起了市场恐慌。<br><br>　　为了平息风波，泰国央行动用20亿美元的外汇储备进行干预，总算把泰铢对美元的汇率拉回了一点。<br><br>　　但这才刚开始。<br><br>　　从5月份开始，国际炒家们连续发动几轮猛烈攻势，大肆沽空泰铢。<br><br>　　尽管泰央行多次动用外汇储备，甚至还把新加坡也拉入了战局。<br><br>　　但一切徒劳无功，因为索罗斯已经摸清泰国的底牌了，以泰国的外汇储备量，根本兜不住。<br><br>　　果然，到6月底，当泰国消耗完最后300亿美元的外汇储备后，局势彻底无法挽回了。<br><br>　　7月2日，泰国宣布放弃维持十多年的钉住汇率制度，实行浮动汇率制。<br><br>　　仅在当天，泰铢的跌幅就超过30%。<br><br>　　泰铢崩盘只是第一步，金融大鳄们准备了那么多子弹，不会满足于只做空泰铢。<br><br>　　他们想横扫整个东南亚。<br><br>　　于是菲律宾比索、印尼盾、马来西亚林吉特陆续成为大鳄们的猎杀对象。<br><br>　　余波辐射整个亚洲，最终造成震惊世界的金融危机。<br><br>　　在这场危机中，泰国经济陷入空前大衰退，多家银行和金融机构倒闭、企业成批破产。<br><br>　　危机对社会造成的冲击也是毁灭性的——<br><br>　　失业人数高达三百万人，大批富人阶层和中产阶级一夜返贫，每天都有股民从高楼一跃而下；<br><br>　　由于泰铢几乎沦为废纸，本就高昂的物价直奔天际；<br><br>　　盗窃、抢劫、命案频频发生，全世界著名的旅游胜地陷入一片混乱。<br><br>　　可以说，此时的泰国离破产只有一步之遥。<br><br>　　这时候，IMF终于下场收拾残局了。<br><br>　　它对东南亚各国伸出援助之手，表示可以提供大额援助资金。<br><br>　　众所周知，IMF一向无宝不落，开出的每一笔援助都是有严苛条件的。<br><br>　　IMF给泰国开出的条件是大家很熟悉的老配方，放开金融市场和对国有资产的管制，方便外国资本进场收割。<br><br>　　泰国别无选件，只能喝下毒酒。<br><br>　　破产危机暂时解除了，但代价是，大量优质资产被跨国集团趁火打劫，国家几十年积蓄被掠夺一空。<br><br>　　同时人均GDP暴跌大半，老百姓的生活水平直线下降。<br><br>　　经过十年的休养生息，泰国勉强恢复到1996年的水平，但是被抽走的根基却不是那么容易再建起来。<br><br>　　泰国原本跃跃欲试，想迈过中等发达国家的门槛，现在却要想办法求存，别沦为发展中国家的下限。<br><br>　　这就是经济学家常说的中等收入陷阱，经济陷入停滞，怎么都上不去，掉下来却很容易。<br><br>　　97年以后，泰国的支柱产业，已经从实业变成服务业。<br><br>　　既然工业卷不起，那就把精力放在旅游业上，这也是一种策略。<br><br>　　只要泰国保持旅游配套设施的完善，再把旅游成本打下来，就能保持游客流量的稳定增长。<br><br>　　旅游业兴旺了，还能带动其他行业的发展，一举两得。<br><br>　　从21世纪开始，泰国历任政府都在往这方面努力，其中做的最出色的是他信政府。<br><br>　　他信上任以来，泰国的经济增长率一直不错，长期保持在5%以上，而且还实现了国家收支预算的平衡。<br><br>　　但最多也就这样了。<br><br>　　不是他信能力不行，而是它触碰到雷区了。<br><br>　　在顺利连任后，他信想来一场深度改革，结果触碰到泰王和军方的利益，最后在06年被泰国军方推下权力中心，被迫逃亡海外。<br><br>　　其后十来年，泰国陷入了频繁政变的怪圈。<br><br>　　根源是阶级矛盾越来越大，政府根本调和不来。<br><br>　　当两派势力吵得不可开交时，军队就会出马，发动政变接管政府，然后民众选举重新组阁，等新政府再次调节失败后，又发动新一轮政变，反反复复，达成诡异的循环。<br><br>　　泰国的经济也跟着跌宕起伏，保住稳定都够呛，就别谈改革发展了。<br><br>　　泰国唯一能做的，是保住旅游业大盘别崩掉。<br><br>　　经过两年特殊时期的煎熬，为了重振旅游业，吸引更多的游客，泰国竟然想了一些怪招，其中争议最大的就是推动大麻合法化。<br><br>　　2022年2月8日，泰国政府丢掉坚持几十年的禁毒传统，把大麻从毒品管制名单中移除，成为亚洲首个大麻合法化的国家。<br><br>　　泰国这么做的目的，一方面是想挖掘新的经济作物，从而提高农业附加值，另一方面也可以利用飞叶子来吸引游客。<br><br>　　实施两年后，效果如何？<br><br>　　对经济的拉动效果不好说，医院生意挺火爆的。<br><br>　　据泰国媒体报道，政策开放仅仅数天后，就出现多起滥用大麻而被送医院急救的案例。<br><br>　　如今这玩意在泰国有多泛滥？<br><br>　　2021年，泰国大麻吸食者有189万人，到了2022年，数字飙升十倍。<br><br>　　外来游客一不小心，就很有可能会误食含有飞叶子的食物或饮料，因为在政策放开后，这种东西就如佐料一样常见。<br><br>　　泰国政府有点后悔了。<br><br>　　新任总理赛塔在去年层公开表示，会努力纠正前任政府的错误政策，并重新制定法律进行限制。<br><br>　　禁毒决心是好的，只是有一点更关键。<br><br>　　国家要想稳步发展的话，首先政权就得稳定，更迭速度跟跑马灯一样可不行。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 02:30:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[肖仲华：当前的战争到底在消耗谁？数据真相：最想美国...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288153-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404622">　　尽管美国在指责中国“支持俄罗斯工业基础建设”，但显著的事实与逻辑正在打脸美国。<br><br>　　美国一直很自信持续的制裁能够摧毁俄罗斯经济，持续对乌援助也能打败俄罗斯。如今白宫却又公开承认，说俄罗斯的工业和武器制造速度与能力非常惊人，超过俄罗斯现代史上任何一个时期。<br><br>　　美国终于有了面对现实的态度，却没有反省自己的愚蠢和错误，反而想继续寻找替罪羊，用下一个谎言来遮羞上一个谎言的恶果。所谓中国“支持俄罗斯工业基础建设”自然就成了他们振振有词的遮羞布。<br><br>　　布林肯在结束访华后回到美国，接受记者专访。记者提问说：众所周知，在当前的两场战争中，中国对俄罗斯不过是出售了一些零部件而已，美国对乌克兰和以色列可是直接的大规模军费援助和武器援助。您难道不明白人们在怀疑什么，不相信谁么？<br><br>　　布林肯讲了一大堆言不达意的废话，终究也未能解释清楚这其中的合理逻辑到底是什么，说来说去就一个强盗逻辑，美国支持乌克兰和以色列才是正义的，别的都不正义。<br><br>　　美国在拿中国说事的时候，他们似乎没有思考过一个简单的逻辑问题。既然俄罗斯的工业和武器制造能力已经是史无前例地强大与高效，其后果就是美国即使全面投入战争也没有取胜可能，而这一切又都拜中国所赐，那么请问，你美国还有什么胆量与脸面在中国面前装X得像个八万啊？<br><br>　　美国似乎也没有考虑更进一步的简单逻辑：既把中国当头号对手或敌人，又把俄罗斯当二号对手或敌人，然后不允许头号对手或敌人支持二号对手或敌人，正常贸易也不允许。这到底是自己愚蠢到家，还是真认为别人都愚蠢到家？<br><br>　　持久的战争当然是打消耗战。谁的工业和武器制造能力强，效率高，自然意味着谁就会最终取得胜利。既然承认俄罗斯的制造能力和效率都史无前例地好，而中国无疑是更强更好，那么美国和北约到底能否消耗得起？这个问题不想明白就盲目瞎折腾，不失败可能不？<br><br>　　俄乌战争两年多，真正在替乌克兰消耗的，不是别人，是美国自己。美国议会自己的统计数据说，自2014年以来，美国已经为乌克兰提供了超过5000亿美元的援助。近两年的战争中，真正大规模援助乌克兰的也是美国自己。北约成员和欧盟虽然也跟着叫得很凶，但基本都是嘴上功夫，真正落实的经济和武器援助其实少得可怜，尽是空头支票。各国承诺的武器不仅多为二战时期老古董，而且兑现的数量也基本都是个位数。<br><br>　　另一方面，自俄乌战争爆发以来，对俄罗斯直接或间接贸易增长最多的，除了中国，更有欧盟国家。美国国际金融协会首席经济学家布鲁克斯一直在统计两年来各国对俄直接或间接贸易数据，结论是欧盟国家才是对俄出口最多的经济体，这一点我在前面多次引述过，今天不妨再引一次。<br><br>　　看看上面这个陡峭的曲线图，就一切都明白了。作为对俄战争的坚定支持者，可怜的布鲁克斯几乎天天都在发布和更新数据，天天在骂欧盟各国，天天在呼吁美国政府启动对欧制裁。布鲁克斯显然不知道的是，这世界上最希望美国轰然倒下的，绝不是俄罗斯，更不是中国，而是美国的盟友尤其是那些所谓的铁杆盟友。<br><br>　　道理应该也很简单，谁受美国殖民压迫最狠，谁就是最恨美国的人。太监与奴才从来都是嘴上对皇帝最忠心的人，但内心里最恨皇帝的也正是他们，因为阉割他们的正是皇帝。<br><br>　　无论是俄乌战争还是巴以战争，包括红海战争，都在消耗巨大的资源和产能，而几大战场最终出钱出武器的终归只有美国自己，这就是残酷的现实。美国固然可以印美元来买买买，但印钱的极限无疑早已被突破。美国自己的金融和经济已经危在旦夕，这种情况下美国政府还要不断地举债印钱，为乌克兰、以色列甚至包括台湾提供所谓的援助。这当然不是打肿脸充胖子那么简单，事实上已经是在给自己放血去给别人续命。<br><br>　　普京当然是当今世界最清醒的人之一，如此要不紧不慢地持久打下去，就是要打消耗战。普京想要的就是打到美国被彻底耗干，然后彻底认输投降才罢休。<br><br>　　以色列是否也是同样的套路？<br><br>　　以色列当然不希望美国死，但是，眼见美国时代已经到了尽头，不抓紧时间利用美国最后的余威为以色列再扩张一点领土，以后就再也没有机会了。所以，哪怕是逼迫美国流尽最后一滴血也在所不惜，这才是以色列当前的心思。<br><br>　　欧盟呢？<br><br>　　前面的数据已经说明，对俄乌战争，欧盟和北约成员国尽管都在拼命喊打，但真出钱出力的很少，就指着美国出钱出武器。至于中东的战争，无论是巴以还是红海，欧盟和北约成员国都不再愿意卷入其中。所有人都知道最终的结果不是俄罗斯或中东被耗干，一定是美国被耗干。美国被耗干耗死了，欧盟和北约成员国就可以真正获得彻底解放，不用再天天听命于美国这个已经徒有其表的恶霸王。<br><br>　　美国事实上已经被耗干了。自2014年俄美彻底交恶以来，乌克兰就陷入战乱。从那时到现在，美国国债已经从17.8万亿上升到如今的34万多亿，国债翻了一番就是明证。俄罗斯2014年国债规模6000多亿美元，2023年俄罗斯国债规模降为4300亿美元。战争到底在消耗谁，数据真相一目了然。<br><br>　　俄罗斯越打越有钱，美国越打债越多。欧盟和北约成员国一面跟着美国表忠心，坚决支持在美国领导下将“正义战争”进行到底，一面又都在加速扩大对俄贸易，包括对华贸易。这就是数据揭示的残酷真相。<br><br>　　这世界上没有谁是真傻缺，大家都心知肚明，只不过大家都希望打仗，都希望由美国出钱出力打仗。你美国是印钱剥削大家的经济模式，你不出钱出力还能指望谁呢？<br><br>　　目前还只有俄乌和巴以战争，后面还会有朝鲜战争，还可能有台海战争、南海战争。欧洲只是在北约的名义下对俄乌战争喊打喊杀而不出力，对巴以战争则是敬而远之。如果东海、台海、南海再有战争，欧洲会像美国所声称的那样坚定与美国站在一起么？<br><br>　　马克龙刚刚发表讲话说，台湾与欧洲没有任何关系，欧洲不应该跟着美国干涉台湾问题。这已经是马克龙第二次就台湾问题明确表态了。所以，不要相信还会有什么“北约联军”或“美欧盟军”或“联合国军”，真的再爆发战争，除了美国，不会再有谁跟着玩了。<br><br>　　美国其实也不是不明白，只不过要维持老大的地位与尊严，明知被架在火上烤也无可奈何，必需死要面子活受罪。等到美国终于撑不下去轰然倒下的时候，其昔日盟友们一定会一哄而上将其五马分尸，烹而食之。而彼时唯一能拯救美国的，一定是被他现在当做头号对手的敌人。<br><br>　　实际上，目前的现状已经是这个样子了。除了美国的头号对手，谁也帮不了当前的美国。所以，你能看到美国高官一定要不停地，死皮赖脸地持续访华。只不过这帮傻缺就是坚持死要面子活受罪，非要装出一副不可一世的大爷模样不可。尤其是那些不知死活的所谓国会议员们，成事不足，败事有余。讲大话固然吓不倒别人，却能给自己壮胆，此外一无是处。<br><br>　　注意我不是讲故事，是在用事实和数据讲话，多了一点推理而已。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 02:25:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[肖仲华：把俄乌战争与抗日战争相提并论：不是蠢就是坏]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288152-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404621">　　我的几乎每一篇评论俄乌战争的文章后面一律有许多骂我支持侵略者，不讲道义或正义的跟贴。他们只认一个死理，是俄罗斯侵略乌克兰而不是相反，正如当年日本侵略中国怎么说都是不正义的，所以俄罗斯侵略乌克兰不可能代表正义。他们把乌克兰等同于当年的中国，把俄罗斯等同于当年的日本，如此简单地对照，看似简单明了，实则到又蠢又坏。<br><br>　　离开战争发生的背景原因，只以形式上的侵略与否谈战争的正义性，就如同不论因果谈善恶是非，说好听点是机械主义错误，说不好听就是既蠢又坏。<br><br>　　两次世界大战，本质都是列强争夺和重新瓜分殖民地的战争。在欧洲战场，德国作为新兴工业化强国要抢夺已经被列强瓜分的传统殖民地范围。在亚洲战场，日本作为新兴的工业化强国也要抢夺属于自己的殖民地。无论是重新瓜分还是重新抢夺，总之他们发动的战争都是以领土占领和扩大势力范围为根本目的，是完全意义上的侵略战争。<br><br>　　两次世界大战均发生在欧亚大陆，这无疑给远在美洲的美帝国创造了扮演第三方角色的机会。残酷的战争在削弱交战国彼此实力的同时，无疑也给美国这个第三方创造了崛起的契机。这是常识，无需赘述。<br><br>　　美国借两次世界大战崛起之后，与苏联并列为世界两大强国，同时也将世界划分为两大阵营，开启了近半个世纪的冷战时代。在苏联解体之后，美国正式成为了这个世界唯一的超级大国，同时成为国际秩序唯一的制定者、裁判者和维持者，其嚣张跋扈的本性也随之逐渐显露出来。<br><br>　　今天的世界，美国事实上已经成为全球唯一的专制统治者，通过金融霸权、经济霸权、政治霸权和军事霸权号令全球，谁不听话就消灭谁。消灭不了就拉帮结派搞团团伙伙孤立、制裁和封锁人家。在国际政治、经济和外交舞台上，美国虽然贵为独尊，却没有丝毫老大的自由、平等、公平、正义的形象可言，反而变成了地地道道的黑老大，恶势力和一切混乱与动荡的乱源。<br><br>　　如果说两次大战时存在列强之恶，那么今天的美国则已经成了唯一的恶根和恶源。苏联解体了，北约却不解散，反而要继续扩张，将其势力范围扩张到俄罗斯周边的每一个角落。<br><br>　　如果说曾经的苏联的确存在领土扩张之恶，那么苏联解体为多个中亚和东欧国家之后，事实上已经用实际行动证明了自己弃恶从善的壮举。没有苏联和俄罗斯的作为，又何来今天乌克兰这个国家的出现和存在？<br><br>　　面对苏联解体后出现的世界新格局，美国作为全球老大不仅没有顺应时代潮流结束冷战思维，反而变本加厉扩大北约势力范围，加速对俄罗斯的包围与堵截。最终逼迫俄罗斯重新选择了捍卫领土安全的战争，为阻止乌克兰加入北约而战。<br><br>　　两次世界大战是列强之间瓜分殖民地的战争，同时也是殖民地人民反抗侵略的战争。今天的俄乌战争，同样是俄罗斯人民奋起反抗美国和北约扩张殖民地的战争。<br><br>　　要充分理解二者之间本无本质上的区别，就需要首先充分理解什么是殖民地，新殖民地与旧殖民地有什么相同与不同。<br><br>　　两次世界大战前的殖民地特点：尽管多数殖民地国家有自己的国家机器和自己民族的政府机构，但殖民者要在被占领土上驻军，要全面掌控被占领国家的政治、经济、军事和外交主权。<br><br>　　今天美国掌控的殖民地与这有本质区别么？<br><br>　　当然没有。今天号称美国盟友的那些国家，有几个不是美国名符其实的殖民地呢？以日本为例，二战后的日本历史有没有证明日本是一个拥有政治、经济、军事和外交主权的国家？<br><br>　　且不要说什么美国主导日本立宪以及所谓“广场协议”等历史事件，单说刚刚发生的事情：随着耶伦访华后在美国掀起的不降息甚至可能继续加息的声音高涨，日元兑美元已经贬值到了 160:1 ，突破了155:1的极限关口。可以说，此时如果日本不对汇率施加干预，日本经济可谓是危在旦夕。可就在这种关键时刻，耶伦对日本发出了异常强硬的喊话，警告日本不要轻举妄动干预“自由汇率”。<br><br>　　你听听，这就是美国对号称其铁杆盟友日本的态度。日本敢说半个不字么？耶伦敢这样对中国讲话不？<br><br>　　请注意，日本央行表态要适当干预汇率的时间节点是日元兑美元汇率突破155:1的时候。可是，当耶伦厉声呵斥日本不得轻举妄动之后，日元兑美元汇率就直接奔向160:1了。可怜的日本，面对耶伦的呵斥，一个屁也不敢放，只能任由日元继续贬值下去。<br><br>　　关于日元贬值意味着什么，最好的案例莫过于巴菲特如何在日本完成大肆收割：过去三年，巴菲特把美元现金存美国银行，利息达到5%以上。然后巴菲特用美元存单作为抵押，在日本银行借了6255亿日元，5年期利息只有0.17%，几乎就是零利率。再然后巴菲特买入了日本五大商社的股票。自20年至今，三菱商社股价上涨140%，三井物产上涨80%，伊藤忠商社上涨55%，如此等等。再然后就是，日元疯狂贬值，三年时间日元兑美元已经贬值了近60%。<br><br>　　现在，巴菲特只需要用抵押在日本银行的美元存款的40%（不含5%利息）就可以偿还全部借款，剩下的60%就等于是净赚的利润，而巴菲特所购卖的五大商社股票，无论涨跌多少，也全是纯赚的利润。<br><br>　　这就是人们通常所说的美元人为周期制造的收割游戏。当然，日本并不是不懂这个收割游戏的厉害，只是日本作为美国殖民地，没有办法去反抗而已。<br><br>　　美国在日本有全球最庞大的驻军，美国对日本的政治、经济、军事、外交具有全面的掌控权。未经美国同意，日本绝不敢自作主张做任何事情，包括发展半导体，包括干预汇率，包括发展军事力量。<br><br>　　所以，所谓的美国盟友，本质上就是美国的殖民地，与两次大战前的殖民地并没有本质上的不同。<br><br>　　所以，北约的本质就是作为“盟国”接受美国的殖民地统治，接受美国军事保护名义下的去军事化。这一点，你只要看看俄乌战争打响后，那些北约成员国能拿出的武器装备到底是些什么玩意儿就知道了。俄罗斯敢于同北约开战，也正是看清了美国对北约成员国去军事化的本质，知道除了美国，那些所谓的北约成员国军事力量近乎为零的真实现状。<br><br>　　所以，俄罗斯敢于对抗北约，对乌克兰开战，其本质就是反抗美国的殖民地扩张战略，这与两次大战时殖民地国家奋起反抗殖民者的侵略战争在性质上是相同的。<br><br>　　所以，当你把包括中国人民在内的亚洲人民抗日战争与乌克兰反抗俄罗斯的战争相提并论时，你不是蠢就是坏。如果非要拿俄乌战争与抗日战争对比，也应该是将俄罗斯看作当年殖民地人民英勇反抗殖民扩张的英雄，将乌克兰及其背后的美国和北约看作当年扩张殖民地的日本法西斯才对。<br><br>　　上述几个所以并不复杂，理解也并不困难。如果在我讲了这些简单道理之后，你仍然坚持说俄罗斯是万恶的侵略者，乌克兰是反抗侵略的英勇抗战，那就显然不是蠢，而是坏，是蓄意混淆是听，为真正的殖民扩张者摇旗呐喊的坏种。<br><br>　　如果有一天，中国在美国永无休止的逼迫之下，不得不武力统一台湾，你是不是也认为这是侵略战争啊？俄罗斯面对北约东扩与中国面对美国变本加厉打台湾牌，本质上并没有什么区别。尽管台湾从来都不是主权国家，而乌克兰已经是主权独立国家，但在事关国家战略安全的问题上，性质是完全相同的。更何况，美国已经把利用乌克兰对抗俄罗斯当成了利用台湾对抗中国大陆的演习。这一点，美国和西方从来都没有隐晦过，他们一直都在公开讲，乌克兰的成败决定未来台湾的命运对不对？<br><br>　　什么是“高级黑”？把俄乌战争与抗日战争相提并论就是典型代表。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 02:25:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：刚刚，改写历史进程！昂撒人将退出历史舞台]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288149-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404618">　　土豆说：<br><br>　　5月1号，美国国会众议院以320票赞成，91票反对的投票结果，通过了反犹太主义意识法案。<br><br>　　这部法案将深切的改写全球历史进程。<br><br>　　从事实上确认了以色列是美国的宗主国；<br><br>　　而昂撒人从此沦为二等公民；<br><br>　　剩下的昂撒精英阶层要么彻底融入犹太圈层，要么退出历史舞台。<br><br>　　正文：<br><br>　　今天美国通过的这个法案太过于离谱，以至于让所有人瞠目结舌。<br><br>　　在说这个法案前，为了深刻的理解，我们先说一个故事：<br><br>　　耶稣是怎么死的？<br><br>　　根据圣经的记载是这样的：<br><br>　　耶稣带着他的12门徒到耶路撒冷传教，因为对教义的解释不同，与犹太教徒产生了尖锐的冲突。<br><br>　　犹太教说敢到我们的地盘上来宣传基督教，这不就是明摆着抢生意吗？非弄死你不可！<br><br>　　其实这就相当于跑到奔驰的4S店里给消费者发特斯拉的广告单页，你说人家搞不搞你？<br><br>　　同时，耶稣的到来也让耶路撒冷的统治阶层感受到了巨大的威胁。<br><br>　　这里我额外说一句做个解释，对于耶稣，基督教与犹太教的说法是完全不同的，基督教认为耶稣是神的儿子，也是人类的救世主，耶稣是人神合一的，既是人也是神。<br><br>　　而犹太教则认为耶稣只是一个普通的凡人，他不是上帝的儿子，他只是自称先知的普通人。<br><br>　　这个分歧我两年前写过，详见-同根同源，3大宗教为啥却是千年血海深仇，大家有兴趣可以去翻翻，这里就不赘述了。<br><br>　　犹太教公会认为一定要除掉耶稣，以免他妖言惑众动摇人心抢自己的用户。<br><br>　　最终，耶路撒冷的祭祀长该亚法用30个银币收买了耶稣的门徒犹大，在他的帮助下逮捕了耶稣。<br><br>　　犹太教公会之后对耶稣进行了审判，公会的70名犹太教徒一致认为耶稣有罪，大声呼喊他该死。<br><br>　　判决耶稣犯下了渎神之罪，应该被石头砸死。<br><br>　　但是因为耶稣当时有极高的声望，犹太教并不想承担这样的罪名，于是他们将耶稣移交给了罗马总督比拉多，想借罗马人的手干掉他。<br><br>　　比拉多亲自审问了耶稣，发现犹太人对他的指控并不真实，于是对犹太民众宣布他认为耶稣无罪。<br><br>　　但是犹太人不服，都说耶稣有罪应该处死……<br><br>　　比拉多说卧槽，闹了半天，你们是想让我背锅帮你们干坏事啊，合着你们是想拿我当傻逼啊？<br><br>　　不过呢，比拉多好歹也是总督，虽然他并不想承担杀害耶稣的责任，但是也怕释放了耶稣会给自己留下麻烦。<br><br>　　于是，比拉多做了一个特别的方案，就是按照逾越节的习惯，要释放一名囚犯。<br><br>　　比拉多找了一个叫巴拉巴的杀人越货的盗贼，让犹太民众去选，说我要释放一个人，是释放耶稣呢，还是释放巴拉巴，你们自己来决定。<br><br>　　巴拉巴的罪行证据确凿，比耶稣要严重得多。<br><br>　　彼拉多以为百姓会选择释放耶稣，结果犹太人们一致喊着：不要释放耶稣，释放了巴拉巴……<br><br>　　比拉多傻眼了，但是他还是不想处死耶稣，又提出了另一个方案，就是鞭打耶稣后释放他。他希望通过这个刑罚来平息犹太人的愤怒。<br><br>　　然而，犹太人仍然不满意，他们更加激烈地喊着：钉他十字架！<br><br>　　比拉多说既然你们这样说我也没办法了，反正我也仁至义尽了，是你们非要赶尽杀绝，那不关我的事了。<br><br>　　于是比拉多判决了耶稣的死刑，并将他交给士兵来执行。<br><br>　　但是，在这之前他还做了一件事，就是洗干净了手，对众人说：这人的血与我无关，一切由你们承担！<br><br>　　接着，耶稣被钉死在十字架上。<br><br>　　这就是圣经中记录的耶稣之死的故事，流传了几千年，全世界广为人知。<br><br>　　那么请问，杀死耶稣的人，是犹太人，还是罗马人？<br><br>　　但凡有基本的判断力，全世界都知道是犹太人啊。<br><br>　　千百年来大家也都是这么说的……<br><br>　　但是！<br><br>　　2024年5月1日前，你如果说犹太人杀死了耶稣，这是没问题的。<br><br>　　2024年5月1日后，你如果说犹太人杀死了耶稣，那你就完了！<br><br>　　当然，你在中国可以随便说，因为言论自由。<br><br>　　但是你如果敢在美国这么说，就死定了！<br><br>　　因为根据美国国会众议院通过的反犹太主义意识法案，明确规定哪些言论是违规的，其中第9条写到：<br><br>　　使用与经典反犹太主义相关的符号和图像来描述犹太人，如犹太人杀死耶稣或血腥诽谤的说法。<br><br>　　所以根据这条法案，你就是反犹主义，就是犯罪，美国警察就要抓你去坐牢，就算美国警察放你一马，摩萨德也要弄死你！<br><br>　　它的逻辑是：杀死耶稣的犹太人并不能代表犹太人，犹太人不背这个锅。<br><br>　　这啥意思呢？<br><br>　　这就好比，你如果说日本发动了侵华战争，那就是歧视日本人，因为支持战争和发动战争的日本人并不能代表日本人。<br><br>　　而只有那不到万分之一的反战的日本人才能代表日本人……<br><br>　　再比如，全世界都知道，犹太财阀控制了美西方集团的传媒集团，但是这个话以后也不能说了，否则也死定了！<br><br>　　因为根据反犹太主义意识法案，里面第2条明确规定：<br><br>　　对犹太人本身或犹太人的集体力量提出虚假、非人化、妖魔化或刻板印象的指控如，特别是但不限于关于世界犹太人阴谋或犹太人控制媒体、经济、政府或其他社会机构的神话。<br><br>　　反犹太主义意识法案已经被众议院通过，接下来是参议院投票，但是一定会通过，美国议员们没人敢反对。<br><br>　　接着是拜登签字执行，拜登百分百签字！<br><br>　　接着就开始在美国全面执行，那以后就是美国版的文字狱要轰轰烈烈的开始了，首先把所有的圣经都烧了，或者干脆废除基督教，以后全美只允许犹太教生存……<br><br>　　美国通过的反犹太主义意识法案真是离了个大谱。<br><br>　　里面第3条写到：指责犹太人作为一个民族，对单个犹太人或团体犯下的真实或想象的不法行为负责，甚至对非犹太人犯下的行为负责。<br><br>　　这一条是什么意思呢？<br><br>　　其实我是可以理解的，意思就是，比如以色列在加沙屠城，这仅仅代表以色列政府的行为，并不能代表犹太人，你也不能用这个来指责犹太人。<br><br>　　其实吧，这个说法是正确的，我原来也写过，反对屠杀巴勒斯坦的犹太人也有不少。<br><br>　　但是执行起来根本不是这么一回事好不好！<br><br>　　以色列说了，南非去国际法庭告我，南非就是恐怖组织的帮凶；<br><br>　　联合国阻止我加沙屠城，联合国就是哈马斯；<br><br>　　反正，你们谁不支持我，你们谁就是反犹主义，就是想迫害犹太人，就是和小胡子是一伙的……<br><br>　　以色列的这个逻辑，被美国完美的执行下来了。<br><br>　　美国几十所高校的运动，仅仅是声援巴勒斯坦，要求以色列停止对加沙的屠杀，马上就被白宫定义为反犹主义！接着美国警察铁拳出击，疯狂抓人，宁可错抓不可错放。<br><br>　　现在美国的高校里，大学教授没有一个人敢说不支持以色列，否则马上被定义为反犹，接下来就会即刻被开除。<br><br>　　为什么这个法案会通过？<br><br>　　如果尖锐的批评完全消失，温和的批评将会变得刺耳；<br><br>　　如果温和的批评也不被允许，沉默将被认为居心叵测；<br><br>　　如果沉默也不再允许，赞扬不够卖力将是一种罪行；<br><br>　　如果只允许一种声音存在，那么，唯一存在的那个声音就是谎言。<br><br>　　当所有美国人都在跪舔以色列的时候，唯一不跪舔的那个人就是凡犹分子！<br><br>　　美国通过的这个法案，真正的意义是什么？<br><br>　　我原来说过，今天所谓的犹太人，早已经不是一个族群的概念，也不是古典意义上的犹太人，而是美国金融贵族和上层精英的身份象征，是美国顶流圈子的入场券，是美国构建资本利益共同体的纽带。<br><br>　　它代表了美国资本的核心利益。<br><br>　　为什么犹太人在美国势力越来越大，不是犹太人有多么强悍，是因为二战之后，犹太金融与美国一部分顶层资本深度融合，越来越多的美国人为了挤进这个所谓的顶流圈子，开始皈依犹太人。<br><br>　　所以拜登做了犹太人的女婿，所以特朗普找了犹太女婿……有了这个所谓血统的证明，他们才能拿到入场券。<br><br>　　这就是为什么拜登对以色列卑躬屈膝，死活都不敢得罪他的原因！<br><br>　　因为以色列是所有美国顶流资本心中的圣地！是他们的纽带！<br><br>　　拜登可以反内塔利亚胡，但他必须无脑支持以色列！<br><br>　　在2024年5月1日前，美国的所有精英阶层其实对这个是心照不宣的，大家其实都知道是怎么回事。<br><br>　　而5月1号，美国公开喊了出来！<br><br>　　这一轮巴以冲突爆发之后，犹太资本彰显了他们强大的战斗力，最典型的就是桀骜不驯的马斯克，数次反对以色列的屠杀之后，很快就被扣上了反犹主义的帽子，被结结实实的收拾了一顿。<br><br>　　在去年年底，马斯克不得不到以色列访问并承认错误，并反复表态说自己对犹太人没有偏见……<br><br>　　但是这还不够！到了今年，马斯克去参观了奥斯维辛集中营遗址，他卑躬屈膝的说：<br><br>　　我偶尔也会些蠢事，这是肯定的。<br><br>　　我是一个有抱负的犹太人，必须解决反犹太主义的问题。<br><br>　　马斯克是犹太人吗？<br><br>　　他原来可从来没这么说过，事实上他既不是犹太人，也不信奉犹太教，如果强行掰扯的话，他的母亲可能有那么一丢丢的犹太血统，是所谓的北欧犹太后裔……<br><br>　　对此马斯克解释说：<br><br>　　我三分之二的朋友是犹太人，我的犹太朋友非常多，我渴望成为犹太人！<br><br>　　访问结束后，马斯克接受媒体采访，记者说：你如果还在推特上不限制发布以色列屠戮加沙的信息，多家公司将停止对推特的广告投放。<br><br>　　听了这话马斯克再也受不了了，他眼神中充满愤怒的咆哮道：<br><br>　　如果有人想用广告敲诈我？用钱勒索我？滚你的蛋，干脆不要做广告。<br><br>　　马斯克的言语中充满了委屈与不甘，但是没有用啊，形势比人强啊，他最终只能屈膝跪下。<br><br>　　马斯克是反犹主义者吗？当然不是，他仅仅在推特上没有限制真实的声音和相关报道而已，他只是在维护言论自由而已。<br><br>　　但是这一点，已经让以色列难以承受了。<br><br>　　我们原来就都知道，以色列是美国的宗主国，昂撒人要皈依犹太人，要缴投名状，要显示自己对主人的忠诚，就必须要无脑支持以色列。<br><br>　　而这一次反犹太主义意识法案的通过，基本上就是用立法的形式确定了以色列的地位。<br><br>　　以后在美国，或者说在整个美西方集团，只有两类人。<br><br>　　犹太人是上等人；<br><br>　　昂撒人还有其它人都是二等公民……<br><br>　　聪明一点的昂撒精英，都已经千方百计的想要加入犹太人了，拜登或特朗普都在想办法和犹太人联姻，马斯克说希望自己成为犹太人……<br><br>　　而这个法案的公布，会让越来越多的昂撒人明白，要想要政治上有出路，要想混得开，赶紧无脑支持以色列，赶紧想办法加入犹太人的圈子，或者和犹太人联姻，改变自己的家族基因。<br><br>　　昂撒人，将自觉的退出了历史舞台！<br><br>　　今天的美国，优质政治资源70%以上掌控在犹太人圈子里。<br><br>　　20年后的美国，将100%掌控在犹太人圈子里，否则连顶流的门都跨不进去，连入场卷都拿不到。<br><br>　　以后是不是美西方的精英，首先的判断标准就是不是犹太人。<br><br>　　但是美国还能撑20年吗？<br><br>　　我万没想到美国能不要脸到如此地步。<br><br>　　即使是昏庸腐朽的清政府，也没有官方发文承认洋人是一等公民。<br><br>　　这个法案的真正意义是啥呢？<br><br>　　意义真的太多了，比如造成美国真正的彻底撕裂，原来所谓的黑命贵、LGBT等，对比这种事实上的种族优越地位，那简直是不堪一击……<br><br>　　这种撕裂必然会带来仇恨，挤不进犹太圈层的昂撒传统精英必然怨声载道，而这种风潮会快速从美国蔓延到整个西方，搞不好就逼出来一个小胡子。<br><br>　　但我觉得最关键的一点，就是全世界都看清了美国的死穴和致命弱点。<br><br>　　那就是以色列！<br><br>　　当你发现这点的时候就太有意思了。<br><br>　　美国，东西两大洋，南北无强敌，有937万平方公里的巨大战略纵深。<br><br>　　可是以色列呢，弹丸之地，内部矛盾一塌糊涂，身处阿拉伯世界的重重包围之中！<br><br>　　要弄美国可能很难，但是弄以色列呢？<br><br>　　而以色列一旦有事，美国是100%必须要豁出性命拿出所有力量去救。<br><br>　　美国的国会议员们为了显示自己的忠诚度，会一个叫得比一个欢。<br><br>　　所以现在知道中东有多么重要了吧！<br><br>　　以色列最怕的是什么？<br><br>　　最怕的就是中东的团结，只要中东一盘散沙，相互敌视，以色列就是最安全的。<br><br>　　结果在去年，在东方神秘大国的斡旋下，什叶派与逊尼派和解了。<br><br>　　最近，也是在东方神秘大国的斡旋下，法塔赫和哈马斯又开始坐到了一起。<br><br>　　……<br><br>　　美国要割裂整个世界。<br><br>　　而东方大国就是要融合整个世界！<br><br>　　最后，我们用一句话来总结反犹太主义意识法案，那就是美国庄严的告诉全世界：<br><br>　　你们骂我无所谓，你们要敢骂我爹，我弄死你们！<br><br>　　在美国的大街上，你用大喇叭去骂拜登，去骂特朗普，说美国就是混蛋，就是美国导致了加沙几十万平民的伤亡。<br><br>　　你嗓门再大，就算声嘶力竭都没人理你，因为言论自由嘛。<br><br>　　但是你但凡说屠杀加沙的是以色列，那美国警察分分钟就逮捕你！让你享受美国精英阶层的铁拳。<br><br>　　这，就是美国的死穴！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 02:22:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：美国向“周边”提供和部署武器，中国支持俄罗...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288145-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404614">　　近来，美方一直在中俄合作问题上施压，并威胁要对中国进行严厉制裁。同时美方还在加速向中国周边提供和部署攻击性武器，这是典型的强盗逻辑。美国的敌意非常明显，中国在向俄提供相关支持问题上就应当理直气壮。<br><br>　　虽然美国一直强调不是打压遏制中国，更无意与中国冲突。然而，美国的做法显然把中国视为敌对国。美国在加速向中国周边提供和部署武器，同时还在加速建立反华战队，却要求中国停止与俄的正常合作，里外里都是美国的便宜。<br><br>　　日前，美国在与菲联合军演时正式公开在菲律宾部署中程导弹，这恐怕是美国在印太地区部署中程导弹的开始，目标自然是中国。<br><br>　　同时，美国总统拜登签署台湾军事援助法案，这是严重侵犯中国主权内政的大事件，同时也是对中美外交关系的严重动摇，这已经是越过了中国的红线。<br><br>　　在把小日本纳入了AUKUS之后，新近又传正在酝酿把新西兰和韩国也纳入。对此，外界有评论称其“亚太版小北约”已经基本建立。<br><br>　　这还不算，美日军事一体化正在加速，正在把日本打造成一支针对中国的尖兵，而还想在韩国搞什么延伸核威慑。<br><br>　　从以上举动来看，美国显然是在积极针对中国进行战争部署和准备，这表明美国的一切承诺，中美之间的一切共识，都是在给中国制造和平的幻象。由此可见，美帝国主义亡我之心真的是不死。<br><br>　　对此，我方还有什么可说的？除了加强自身的军事建设就是必须有针对性给予军事上的反制。<br><br>　　目前对美国来说，乌克兰战争是最头痛的问题。尽管俄目前依然掌握着战场的主动权，可毕竟是势单力孤，长期消耗下去也是会吃不消的。<br><br>　　俄既是世界局势重要的稳定器，也是中国重要的合作伙伴。在应对美国的霸权战略问题上更有着高度一致的利益。<br><br>　　很显然，如果中俄不能抱团取暖，就会被美国各个击破分而治之。现在俄罗斯面临的处境，就是未来的中国。不管是从世界稳定的大局出发，还是从中国自身的现实利益出发，除了加强全方位的合作，中国没有其它选择。<br><br>　　就算是中国向俄方出口了相关的武器配件，这也是中俄之间的正常贸易，虽然这会对俄起到一定的战场支撑作用，可这对俄来说应当是还远远不够。<br><br>　　既然美国不仁在先，我方又何必有所顾虑？美国不顾我方强烈反对而向台湾提供军援和出售武器，并准备把台湾打造成美国在前线“武器库”，我方自然也就可以理直气壮向俄罗斯甚至是朝鲜、伊朗以及中东反美国武装提供军事支持。<br><br>　　台海、南海以及东海是中国的心病，乌克兰战争、中东乱局以及朝鲜半岛又何尝不是美国的心病。美国做得了初一，中国就能够做得了十五。一报还一报，这是天经地义。<br><br>　　不可否认，中国在与俄的合作中还是有所顾忌的，顾虑的不仅仅是美国的压力，还要顾及欧洲的感受和国际社会要求。<br><br>　　对于欧洲来说，乌克兰战争是二战后最大的安全危机。欧洲最怕的是俄一旦取胜自己的安全受到严重的威胁。欧洲在向乌提供武器装备支持，中国如果对俄进行军事支持，等于是中欧在打代理人战争，这会严重影响到中欧关系。<br><br>　　目前的欧洲明确拒绝美国的站队要求，更反对与中国进行阵营式对抗。如果中欧关系受到严重的影响，那么欧洲就有可能转变立场加入美国的反华战队，这是中国最大的顾虑。<br><br>　　然而，美国已经在中国周边甚至是在中国领土主权范围内部署和提供武器了。不仅是严重侵犯中国主权核心利益，更是对中国国家安全的严重侵犯和威胁。以目前的反制措施，显然功能效率上不对称。任由事态的发展，中国将处于严重的被动境地，这比起欧洲加入美国战队所带来的害处一点也不低。<br><br>　　软弱必然可欺，被动就会挨打。美欧形成联合战队恐怕是早晚的事。目前的中国，在积极争取欧洲认可的同时，也必须通过强力出手进行施压。<br><br>　　美欧形成联合战队，对中国当然是一个巨大的威胁。可欧洲人也应当清楚，如果中俄也形成军事同盟，这可与当年的华约不可同日而语。以中国的经济基础和制造业能力，与俄罗斯联手，与美欧对攻，肯定是不会落下风的，乌克兰战争的胜负立即就会分出高底。<br><br>　　欧洲一直强调战略自主，也轻易不会再受到美国的完全控制。欧洲也应当明白，中国支持俄罗斯是情非得已，甚至是应对美国霸权所必须采取的行动。<br><br>　　重要的是，尽管欧盟在推动去中国风险，可真要与中国脱钩，衰退肯定会加剧。而真要与中俄展开新的冷战甚至是打第三次世界大战，恐怕也就没有这个勇气。中国顾虑欧洲的立场转变，欧洲恐怕也会顾虑到中俄真的走到了一起。<br><br>　　尽管不希望俄罗斯在乌克兰战争中取胜，可在明知有中国强力支持俄不会倒下去的情况之下，欧洲人也只能理性面对俄罗斯和乌克兰战争，或者说放弃削弱拖垮俄罗斯的幻想，也就未必真的加入美国战队与中国彻底决裂。<br><br>　　目前正是世界大变革加速的时代，也正是推动建立多极世界的关键时期。而这恐怕也是欧洲摆脱美国控制而独立成极的唯一机会。与中俄做对，欧洲就永远无法独立成极。<br><br>　　因此，即使中国公开对俄进行支持，欧洲也未必完全与美国的战略一致，或者说也未必就真的与中国完全敌对。<br><br>　　而对于美国来说，目前就是利用中国的顾虑而达到自己的目的。总以为可借此拿捏中国。美国目前既没有能力也没有勇气与中国进行大决战，他也并不希望此时与中国正式摊牌，只是步步紧逼蚕食中国的核心利益和消磨中国的战争意志。<br><br>　　如果中国真摆出不惜一战的架势，美国反而会有所收敛，这就是以战止战的策略。如果严重点来说，就是必须破釜沉舟或置之死地而后生。可以说，美国目前也不愿意真把中俄逼成同盟关系。<br><br>　　因此，目前在与俄贸易往来问题上，没有必要顾虑重重。就是要向美国公开挑明，你做初一，我就做十五。你在我周边加强部署和提供军事支持，我就有权利向俄提供军事支持，提供武器部件相关产品那是客气。如果美国不收敛，就直接向俄提供所需要的一切支持。<br><br>　　脱钩也好，冷热战也罢，如果真要发生，该来的挡也挡不住，不该来的永远也来不了。尽管时机不是最佳，但此时与美国展开激烈的竞争也好，激烈的冷热战也罢，就任美国人做决定。总之，以战才有可能止战，妥协退让只能让美国得寸进尺。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 02:18:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：既然找到美国“软肋”，我们为何此时不全力“...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288144-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404613">　　乌克兰战争、中东战乱是对美国最大的消耗与牵制。而正在兴起的“去美元化”进程，则是对美国霸权的极大削弱。可以说这是美国的三大“命门”或“软肋”。既然中国已经找到了美国的“软肋”，我们为何此时不尽全力进行“拿捏”？<br><br>　　尽管强调的是“竞争”，可美国显然已把中国当作最大的“对手”打压。为了取得重构世界秩序的大国竞争优势，美国的首要任务是阻止中国复兴强国进程。<br><br>　　美国誓要永久性独霸世界，而中国誓要迅速复兴强国，或者说是实现建设现代化强国的目标，中美就成了一对天然的“死敌”，打压遏制中国就成了必然。<br><br>　　尽管美国的整体实力明显占优，可目前也充分暴露出了自己的软肋和命门。主要是乌克兰战争、中东战乱和正在兴起的“去美元化”浪潮。<br><br>　　拜登上台后就把中国定义为最大的挑战者或竞争对手，其霸权战略的重点自然也就开始加速向中国身上转移。<br><br>　　其上台伊始，就制定了三大战略。一是建立可预测的稳定的美俄关系，二是弱化中东战略，或者说对中东战略重新进行调整，三是加速推进印太战略。<br><br>　　前两点是为了摆脱束缚而集中力量进行战略东移，也就是专注于与中国进行所谓的“大国竞争”，后一点就是准备在印太地区建立一个针对中国的战略联盟，欲把中国围困在亚洲。<br><br>　　然而，尽管提出了要建立可预测稳定的美俄关系，却鬼使神差挑起了乌克兰战争。既然把中国定义为最大的对手，就不应当主动去招惹俄罗斯，而招惹上了俄罗斯就注定了要受到极大的消耗与牵制。<br><br>　　乌克兰战争一起就决定了难以集中力量进行战略东移。乌克兰战争是二战后欧洲最大的安全危机。不管最后的结局如何，都将彻底改变欧洲的安全秩序。在欧洲大国极力强调战略自主的情况之下，未来将建立一个怎样的新欧洲秩序，或者说美国还能否控制欧洲局势的演变，可就成了一个重大的课题了。<br><br>　　如果俄最终实现了特别军事行动的目标，等于是非但没有削弱而是打造了个更加强大的俄罗斯，欧洲的力量平衡将彻底被打破。而美国不能赢得这场代理人战争，也就意味着无法控制欧洲局势的走向，而欧洲是很可能加速走向独立自主。欧洲地缘政治的“去美国化”演变，可是对美国霸权战略的重大打打击。<br><br>　　尽管战争一起，欧洲对美国的依赖性有所增加，可不管是在提供军援还是在对俄制裁方面，欧盟都始终是在制定独立的政策措施，也就是始终与美国保持一定的距离，这也是美国最头痛的原因之一。<br><br>　　俄罗斯始终保持着战场上的主动权，而乌克兰的战争潜力和战争意志已经消耗得差不多了。不想乌克兰迅速投降，只能不断去填这个无底洞，就无法集中力量与中国进行大国竞争。<br><br>　　而要通过持久战来消弱拖垮俄罗斯，又谈何容易。一个最重要的原因就是中俄关系不断紧密，俄罗斯已经视中国为“可靠的肩膀”。中俄合作的强化，既解除了俄的后顾之忧，也可以增强俄的抗削弱能力。<br><br>　　如果说美国是利用乌克兰在削弱俄罗斯，那么俄罗斯实际上已经起到了消耗牵制美国的作用。<br><br>　　一场乌克兰战争的牵制与消耗就已经够美国喝一壶的了，不成想又爆发了以哈战争。尽管美国一直避免被拖入战火之中，可想摆脱牵制与消耗也不大可能。重要的是，美国对以色列的强力支持，严重损害了美国的霸权形象，更加剧了世界变革的迫切性。<br><br>　　尽管美国没有直接介入以哈战争，可其对胡塞武装和叙利亚、伊拉克境内的亲伊朗武装的打击行动，不但使以哈战争演变成中东战乱，也使得美国自身重新陷入了战乱之中。<br><br>　　原本想从中东撤兵集中力量应对中国，可如今又有重新陷入中东战争泥潭之虑。不管是哈马斯还是所谓的亲伊朗武装，显然都是在借这场反美、反以战争来壮大自己的势力，意在增强其合法性，这会严重影响到美国中东新平衡的战略。<br><br>　　对美国来说，以哈战争爆发，太“不是时候”了。<br><br>　　一是正值伊斯兰世界进入大和解或和平进程之际。以伊朗为代表的什叶派和以沙特为代表的逊尼派已经尽弃前嫌实现大和解。就是说，此时的伊斯兰世界正在走向空前的团结，这与以往的美以可以利用矛盾各个击破的局面有了本质的不同。<br><br>　　伊朗为轴心的什叶派是冲锋在前，而沙特为领袖的逊尼派在背后支持，至少不掣肘，增加了美以迅速赢得战争或结束战争的难度。<br><br>　　从目前的情形看，即使以色列停火，胡塞武装和叙伊境内的反美反以武装也不会轻易停止对美国的骚扰，借反美反以壮大自己的力量是太难得的机遇了。<br><br>　　二是以色列的暴行，基本上封死了美国好不容易推动的以色列与阿拉伯世界关系正常化的之路。美国真的很难掌控中东局势的走向，前期的努力彻底白费了。<br><br>　　三是美国对巴勒斯人生命、人权残酷的冷漠，使得阿拉伯联盟与之关系更加疏远。而美以之间的矛盾目前也在加深。这使得美国在中东的朋友圈在迅速缩小，很难找到一个代理人。<br><br>　　四是中国迅速介入，影响力是迅速增加。不但沙特与伊朗愿意接受中国的关系协调。巴勒斯坦的法塔赫与哈马斯也愿意接受中国的居中调解，连胡塞武装都愿意与中国走近。中国是一边推动中东和解，一边是加强与中东各方势力的合作关系，自然也就等于是在推动中东地缘政治的“去美国化”演变。<br><br>　　特朗普的贸易战，拜登政府的四处拱火，以及推动与中国的脱钩断裂，都是严重违反世贸规则的做法。所谓的“去风险”，实际上就是在破坏世界产业链、供应链，这种反全球化的行为，是对世界各国的最直接伤害。<br><br>　　中国是世界经济的最大动力，是化解衰退危机的重要依靠。而美国一边破坏世界供应链，一边还欲通过疯狂加息割世界韭菜，使国际社会越来越意识到美元霸权的危害，特别是第三世界或发展中国家，更加清醒意识到了美国霸权的不靠谱。反而彰显了中国的全球发展观和治理观的重要性，直接掀起了“去美元化浪潮”。<br><br>　　尽管美国高科技与核心制造是美国经济强国的重要一环，而实际上美元霸权才是美国经济的最大基础。一旦失去美元霸权，美国的经济结构、经济战略、金融体系等一切都得推倒重来，这对美国更致命。<br><br>　　所以说，以上三点是美国的软肋或命门。而中国恰恰拿捏美国的软肋命门。<br><br>　　既然找到或拿捏了美国的软肋命门，中国为何此时不发力？<br><br>　　一是防止美国狗急跳墙。<br><br>　　在穷于应付这两场战争之际，美国还在疯狂打压遏制中国，实际上也就是有借此威慑中国不得下死手。尽管美国狂妄自大，但也深知自己的软肋正在被中国拿捏。也正因为如此，美国才一再强调是竞争而非制造冲突。更反复强调要建立防冲突护栏和负责任的管控危机。<br><br>　　美国毕竟还很强大，一旦逼急了肯定会狗急跳墙。尽管不怕，可能避免全面冲突对抗还是要避免。中国早就承诺和平崛起和不争霸、不称霸，也就轻易不会向美国下死手。<br><br>　　重要的是，发展依然是中国的第一要务。在复兴强国最后的冲刺阶段，尽量避免与美国的全面冲突，或表现出一定的克制，应当是最佳的选择。一旦进入对抗模式，复兴强国进程肯定会受到迟滞。<br><br>　　二是避免一损俱损。<br><br>　　中美早就已经形成了一荣俱荣一损俱损的密切关系。正所谓杀敌一千自损八百。何况，中美也确实存在共同的利益领域。毕竟世界性公共安全危机难题还是非常之多，还需要中美合作才能应对和化解。损人不利已的事可以做，损人害已的事不到万不得已是不应当做的。<br><br>　　三是没有到决战的时候。<br><br>　　正所谓能忍则忍，小不忍则乱大谋，或者说不能因小失大。在复兴强国的最后冲突阶段，发展是压倒一切的任务。<br><br>　　目前中美战略角逐也是一个为未来进行战略布局的积极准备的过程。如果中美注定躲不开修昔底德陷阱而终须一战，此时就是积极备战的关键时刻。<br><br>　　重要的是，目前国际局势演变正朝向有利于中国的方向发展，也可以说中国目前正在不断取得或扩大战略布局优势。正因为美国受困于各种战略困境，也可以说美国正在不断犯下战略错误，美国在自己削弱自己，中国何必心急出手？<br><br>　　如果此时中国出手，美国必定疯狂反扑，好不容易取得的战略优势，则有可能逆转，至少目前有利于中国的局势演变进程会受到严重的不利影响。<br><br>　　目前，除了美国和少数国家之外，包括欧洲在内的绝大多数国家都主张建立多极世界，也就是反对美国的单边主义霸权路线。正因为如此，欧盟东盟等世界各国才果断坚定拒绝站队美国和搞阵营对抗。<br><br>　　如果此时中国出重手激化中美矛盾，一些国家就只能是不得已选边站队。在美强我弱的形势之下，站队美国的自然会增加。<br><br>　　重要的是，世界各国都反对或不希望中美此时爆发激烈的冲突，更希望中美能够缓和局势。如果此时我们贸然出手，有可能失信于世界。<br><br>　　目前中国正在积极推动构建人类命运共同体，即使这一过程注定困难，可建立国家利益共同体的进程却可以加速。因此，目前只能忍一时之气，不到万不得已就没必要与美国正式摊牌。当然，克制不等于是牺牲核心利益发展利益。<br><br>　　四是温水煮青蛙。<br><br>　　美国印太司令阿奎利说得一点也没有错，中国目前正是在对美国进行“温水煮青蛙”。美国目前的一切战略措施手段，可以说都在犯战略错误。<br><br>　　不管是强力拱火战争，还是针对中国脱钩去风险、去产能，又或是反全球化，首先都是在伤害美国自己，这对于处于衰退期的美国来说都非常不利。<br><br>　　或许，中国的忍让克制，会给美国还来一个霸道无比的心理安慰，可实际上对中国的伤害远低于美国自己。美国可以继续对自己的霸权洋洋得意，实际上自己却已经是像青蛙一样的落在了缓慢升温的蒸锅里。<br><br>　　总之，打压中国的过程也是美国严重自残的过程，等美国人感受到沸水煮身的时候，想跳出锅已经无能为力了，这也许成了中美规避修昔底德陷阱的唯一路径。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 02:17:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[畅明：韩国也要“赌国运”？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288143-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404612">　　一、继日本过后，韩国也要加入奥库斯，东亚小北约悄然成型<br><br>　　5月1日韩国和澳大利亚外长和国防部长在墨尔本举行“2+2会议”（即两国国防部长与外交部长会晤），韩国外长表示，希望各成员国接纳韩国为奥库斯第二支柱的合作伙伴。<br><br>　　现在奥库斯有几个人呢？美英澳日新西兰，现在加上一个韩国。<br><br>　　那还申请个毛线，和美国打个招呼不就行了。<br><br>　　只要你肯交会费，美国是不会不让你进的，又不是巴勒斯坦入联。<br><br>　　只不过，美国现在翻过来覆过去，就这几个盟友。<br><br>　　五眼联盟：美、英、澳、加、新。<br><br>　　G7组合：美、英、加、法、德、意、日。<br><br>　　现在又加上了奥库斯：美、英、澳、（日、韩）。<br><br>　　怎么？六个人宿舍七个微信群吗？<br><br>　　当年二战的时候，一个反法西斯同盟就包打天下了。<br><br>　　当年冷战的时候，一个北约就调动诸国进退有据了。<br><br>　　现在搞了这么多群？莫不是群主想换着花样收会费吧？<br><br>　　知道，不就是反华嘛，只不过好像美国的号召力出了点小问题，怎么翻来覆去就这几个货，实在不行就像去年的繁荣卫士一样，拉几个巴林、塞舌尔这样的小国充充数也行啊。<br><br>　　什么事都是这几颗烂蒜往这一杵，让外人看见，还以为美国连场party都开不起了。<br><br>　　二、美国人的阴招和日韩的算盘<br><br>　　现在在亚太，美国人就一直在使阴招了。<br><br>　　没办法，阳谋被挫败了，2016年的南海危机是中美双方最接近摊牌开打的时候，在最后关头美国怂了。（中国突破“海上马奇诺”防线的影响几何？）<br><br>　　狭路相逢勇者胜，而赢家是通吃的，从那以后美国还把亚太当张牌，但是吧，出牌的力度就越来越弱了。<br><br>　　帝国主义者是很傲慢的，奉行的是能动手不动口。看看以前美国的军事行动，虽然从来都是纠合同盟，看起来声势浩大，但最关键的骨头，还是要自己啃的。<br><br>　　不管是二战还是朝鲜，越南还是海湾，总要是美国人先冲上去，盟友们仗势欺人才敢一拥而上。<br><br>　　都是千年的狐狸，谁和谁说聊斋。<br><br>　　美国太君们不动，哪里有警备队和侦缉队上的道理。<br><br>　　无奈，现在问问美国太平洋舰队的指挥官们，真要他们真枪实弹的来中国海空军眼皮下走一圈，个顶个的都要腿软，只能暗求北美菩萨——自由女神的保佑，培养“战略定力”。<br><br>　　但好在，盎撒集团的标准手艺——远程畜牧业没有丢，就算是刀山火海、祸国殃民，美国远程豢养的这些附庸国的领袖们，也会毫不犹豫的将本国百姓拖入深渊。<br><br>　　日韩对华的“血海深仇”！？<br><br>　　我们一直都在和大家谈现在的贸易战形势是怎么样的。<br><br>　　表面上看起来是中国美国在比比划划，但最后倒下的，却很有可能是欧洲、日本、韩国。<br><br>　　老大和老大交手，结果越打越壮，行业洗牌，老三和其他长尾厂商出局的例子简直不要太多。<br><br>　　因为从根本上，中美贸易争端的实质是中国制造业和美国金融业在掰手腕，但说到最后，中美之间的经济基础都是全球化，美国“戒不掉”中国这个世界工厂的“货”，中国也不会嫌订单多。当美国给中国的贸易限制导致贸易成本高到一定程度，走私中国商品就会成为一个国际间的“大买卖”。人往高处走，货往低处流，没有人能拒绝一个产能现在占三成，将来可能占五成的产能超级大国。美国的“倒爷”们，可不会惯着华盛顿“老爷们”的政治幻想，毕竟利润在那里摆着呢。<br><br>　　就在今天，犹太财团还是拿着俄罗斯的油和中国的货高价卖给欧洲，哎？你们不是喊制裁俄罗斯、制裁中国喊的最凶的吗？那你们是怎么有的中俄的好货？<br><br>　　不会吧不会吧，不会是从中国这买的吧。<br><br>　　所以当风险释放了，中美之间的博弈到达一个新阶段，就会达到新的平衡。说穿了中美间就是生产商和渠道商的博弈，争得是主导权。<br><br>　　当年加拿大人把白宫烧成过“黒宫”，英国人试图分裂过美国，二战中美国把英国底裤都扒光了，现在大家不还都是五眼联盟的好兄弟。没有永远的朋友，只有永远的利益，国际关系的本质就是国家利益。<br><br>　　而日韩则不同，毕竟在过去的美国设立的新自由主义体系中，日韩的生态位就是产能国，拿着贸易顺差给美国大人们提供价廉质优的产品。<br><br>　　但是呢，今天，他们如螳臂当车般挡在了高端智造的中国制造业面前。<br><br>　　韩系车本来的特点就是便宜、皮实，然后被更便宜更皮实更好的国产车基本逐出了中国市场。<br><br>　　中企拿下最大单笔造船订单。<br><br>　　中国船舶集团29日发布消息称，该公司与卡塔尔能源公司当天在北京举行18艘全球首屈一指的27.1万立方米超大型液化天然气（LNG）运输船项目签约仪式，这标志着中国LNG船研发设计建造从大型一举跨入超大型领域，高端船舶研发设计能力向世界领先目标迈进。（环球时报）<br><br>　　船舶这块本来是韩国人的份额，但奈何，韩企被美联储5.5%的利率搞的欲仙欲死，这一来一回造船的利润全都扔出去了，没破产都算烧高香了，实在抢不起地盘了。<br><br>　　LG去美国建厂，哪寻思在密歇根州迎面碰到宁德时代，愣是在北美找到了华东的感觉。<br><br>　　长江存储努力在赶超三星，韩国石油化工企业面对中国的竞争也在萎缩。<br><br>　　就哪怕是韩国的综艺、娱乐节目，也被中国学到了九成九。<br><br>　　新中国无愧于日韩，但断人财路如杀人父母。他们国内对华的怨恨确是实打实的。<br><br>　　毕竟，同行是冤家，褒贬的却是买家。<br><br>　　中美争得是国家之“利”，而中日与中韩间争得就是产业之“命”。<br><br>　　所以中国发展了，对美国来说顶多是没法吃香喝辣白嫖世界的劳动成果，只是大哥变小弟，并不是活不下去；但是对于日韩来说，中国如果继续产业升级、发展新质生产力，那要的可是他们国内财阀的命啊。而恰巧，日本韩国，都是财阀支配的国家，所以四舍五入这就是要了他们现在这个“殖民经济体”的命。<br><br>　　日韩特色的“半殖民地半垄断资本”社会形态<br><br>　　日韩都是日据时代没有经过任何社会改造就直接扶持起来的政权。实际上能接触到都有直观感受，日韩社会的等级尊卑非常明确，毕竟三座大山，那是一座都没有从日韩人民头上移开。<br><br>　　帝国主义、封建主义、官僚资本主义死死地勾结在一起，剥削着广大的劳动人民。<br><br>　　这样的统治结构注定是高压的，而处于高压阀门之上的，就是日韩的头面政治人物。<br><br>　　这才叫实打实的坐在火山口上。<br><br>　　韩国青瓦台魔咒，历任总统都是身败名裂、死于非命的结局，被流放都算是善终了。<br><br>　　日本在安倍之前，除小泉纯一郎外，基本上一年一换，创下过“十年九相”，“五年五相”的政治奇迹，可如今，这个日本政坛的压舱石也没了。<br><br>　　在日本和韩国，国家元首最大的作用不是治理国家——这些活是美国派来的“经济钦差”们的干的，而是作为国内阶层矛盾的“泄压阀”而存在。也就是说，阶层压迫太狠，既没法对内革新（国内财阀资本主义与美帝国主义相勾结），也没法对外释放（军力太弱拿不出手），就只能定期嘎个国家领导人来释放一下国内的政治压力。<br><br>　　这样的乱象，本就是统治结构不稳定的标志。<br><br>　　而日韩的老百姓，普通人的生活水平，是很难称得上传统的“发达国家”的，甚至都比不上很多的发展中国家。<br><br>　　日子过得好的时候，还能靠着滴涓效应往中下层留点。可好日子实在是太短暂，定期的金融收割将日韩的国家命脉基本都收到了华尔街手里，拼死拼活创造的产值都被太君们收走了。<br><br>　　每一个日本人、每一个韩国人，都是美国自由社会繁荣所消耗的材料，个顶个都是干电池。<br><br>　　苦难诚为深重，但苦归苦矣，日韩并没有能力在近代史上凭借自身的努力完成自下而上的革命。<br><br>　　同时国内想改变国家路线的政治人物要受到国内买办和国外资本的联合绞杀。<br><br>　　任何看到了日韩甘当反华马前卒悲惨后果的政客要么主动闭嘴，要么永远闭嘴。<br><br>　　干不干，不干干你。<br><br>　　（1976年洛克希德丑闻曝光，田中角荣涉嫌受贿被捕）<br><br>　　历经几十年筛选而出的政客，都是极识时务、唯美国马首是瞻，不敢丝毫违背父上意志，毕竟，美日关系、美韩关系，那是日韩最大的政治正确。<br><br>　　激情献唱尹锡悦、搞笑艺人岸田桑。（左图为尹锡悦在美国为拜登献唱，右图为岸田文雄在美国国会演讲抖包袱）<br><br>　　所以呢，美国逼着日韩去赌国运，美国砍掉了日韩走另一条路的可能性。日韩早就身不由己，就像一百年前一样，只能自我催眠“武运长久”。<br><br>　　苦难只有对于有纠错能力的人才是有意义的，才可能创造辉煌的。苦难对于只能承受苦难的人来说，只有加重苦难这一条道。<br><br>　　所以日韩的统治阶层不断地向百姓催眠，我们只有跟着美国人打赢中国的一条道：<br><br>　　只要能打赢中国，生产制造业就会回流日韩。<br><br>　　只要能打赢中国，生活水平就会回归历史高位。<br><br>　　只要能打赢中国，子孙可享万世之福。<br><br>　　只要能打赢中国，一切都会好起来的。<br><br>　　弟兄们，给我上，板载冲锋。<br><br>　　还是去做梦吧，梦里啥都有。<br><br>　　可是美国强大的时候，跟着美国都做不到的事？跟着现在的美国，就做得到了？中高端制造业集中于中国，军工制造业集中于美国，届时能留给日韩的还有什么？天文数字的债务！还是满地的废墟！<br><br>　　日韩人民头上的“三座大山”，靠盎撒文明是摆脱不掉的，只有东亚板块重回华夏文明的体系，才有可能得到解放。对于日韩的一些政客来说，正所谓“别看现在反华闹的欢，小心将来拉清单”。华夏文明的圈子，最终要重塑东亚的格局。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 02:16:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：沙特不特傻]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288140-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404609">　　昨日，《环球日报》转载了一篇国外媒体上的新闻，标题为《外媒：布林肯称，美国与沙特“接近完成”关于以色列沙特正常化关系协议》。这样的标题其实没有什么问题，因为在前面已经指出是根据外媒的报道。问题只是在于我们的某些信息总是只能由外媒获得。<br><br>　　而这个外媒的名字叫做《以色列时报》。当然，环球网的工作人员倒也没有偷懒，同时也综合了来自法新社的一些新闻，做出了这样一篇预言美国和沙特即将达成重大合作意向的文章。至于对不对，反正都是外媒说的。<br><br>　　以色列和沙特差一点建交这件事其实大家都知道，如果去年十月七号没有哈马斯的那场阿克萨洪水行动，如今的沙特大使馆恐怕已经在以色列的特拉维夫建设完毕了。不过，此一时彼一时，如今的沙特如果还坚持与以色列建交，那对于它在中东的未来就是非常不美好的，人家胡塞武装都在为加沙人民奋起战斗，你沙特作为中东的名誉大哥却在此时向孱弱的加沙民众身上再捅一刀，这样的人设，沙特王储小萨勒曼即便是个傻子也知道不光彩。<br><br>　　所以，我们仔细看一下新闻就会发现，这件事的起源是布林肯在沙特参加世界经济论坛的小组讨论会时对媒体说的。也就是说，这件事的最大可能性就是布林肯的自说自话。沙特方面对此并没有予以承认，当然也不会否认。其实否认啥呢？去年十月份大家都已经谈好了。协议可以说都装在美以沙三方的手提袋里。只要时机合适，拿出来签字即可。但如今的时机合适吗？沙特方面最起码也得提出要求以色列停止占领加沙，停止进攻拉法以及给予巴勒斯坦人建国的承诺吧。<br><br>　　如今，就连非洲的南非和南美的哥伦比亚都在为加沙的巴勒斯坦人奔走呼号，就连美国的大学生们都在为加沙的惨状奋起抗议，而作为中东名誉老大的沙特却视巴勒斯坦人的困难于不顾，沙特最终丧失恐怕不仅仅是海湾阿拉伯人的尊重，还会让全世界的人们都看不起甚至鄙视的。这个道理不但沙特明白，就连以色列也知道最后签字这一步是何等的艰难，只有厚颜无耻的布林肯才会如此宣传，否则他这段时间的奔忙就再也没有什么值得聊以自慰的了。<br><br>　　当前的美国在中东其实没有什么牌好打，如果美国不能让以色列给它几个筹码的话，美国在中东的唯一作用就是压制阿拉伯人和波斯人，但如今的中东对于来自美国的压制抗压能力也在增强，特别是沙特和伊朗达成和解以后，沙特对于伊朗掌控的几个地方武装基本上都松了手，也和叙利亚达成了和解。胡塞武装更是如鱼得水，竟然敢于在红海单挑美英两国。在这种情况下，你要说让沙特冒天下之大不韪屈服美国，谄媚以色列，那是绝对不可能的。<br><br>　　更为重要的一点是，美国大选将会在六个月后举行，拜登连任成功还是特朗普卷土重来？这对于沙特来说，尤为重要。我们应该还记得，上一届特朗普执政时，第一个访问的海外国家就是沙特。而以色列近些年所有的重大外交成果基本上也都是在特朗普执政期间完成的。所以，沙特即便要和以色列达成某种交往，也一定会把这个机会作为一份大礼留给特朗普，而不是对沙特不冷不热的拜登，最少也得等大选有个结果才会送礼吧。<br><br>　　前些年拜登刚上台，就断了对沙特打击胡塞武装的支持，这导致沙特组织的国际联军在对阵胡塞武装时，吃了大亏。这也是为什么沙特最终选择和伊朗和解的原因之一。因为再不和解的话，胡塞武装的触角就要伸进沙特的腹地了。沙特想要的是斩草除根，可不是要引火烧身。如果美国不能给沙特最强有力的安全保证，沙特是绝不会跟着美国冒险的，最多也就是敷衍塞责罢了。而如今的美国，拜登自身难保，目前美国国内的反犹风云高潮迭起，拜登政府因为这件事正在流失大量的选票，在这种情况下，沙特就更加不会去做傻事了。<br><br>　　但是，我们也应该看到，在本次加沙战争爆发的半年多时间里，以沙特为首的逊尼派海湾国家的确没有什么作为，甚至就连表态也是含糊其辞的。当哥伦比亚等国宣布与以色列断交时，阿联酋等刚与以色列建交的海湾国家却就连降低外交等级也不肯做一下。而这些逊尼派海湾国家之所以在这件事上含糊其辞，大致有两个原因，一个就是来自美国的施压。出于对美国的惧怕，它们不敢有太过强硬的表态，而且，对于它们来说，以色列在中东的存在已经成为事实。未来大家还是要和以色列作为邻居共处的，至于巴勒斯坦人，能够建国更好，如果不能建国，那就这样僵持下去。这些海湾逊尼派国家并不想因为巴勒斯坦人的困难而影响到自己的幸福生活。<br><br>　　另一个则是因为哈马斯的行动并不是这些逊尼派国家的本意，而是有着什叶派的支持。虽然巴勒斯坦作为逊尼派国家的亲兄弟却无法得到沙特等国的全力支持，但自己家的亲兄弟和其它势力合作那也是不被待见的。简单来说，那就是我不帮你是有苦衷的，但你不能跑出去被别人当枪使。人类心理，大致如此。<br><br>　　这次是伊朗为首的什叶派武装在这次的加沙战争中颇为给力，无论是胡塞武装还是黎巴嫩真主党，甚至是伊朗本身，都在这件事上态度鲜明，手段直接。伊朗甚至还以远程打击的手段直接袭击了以色列的腹地。这样的袭击虽然最终都没有形成灾难性后果，但以一个国家的名义对以色列进行境内打击，这事实上已经对以色列构成了致命的威胁。最起码在最近几年，如果中东局势发生大的变化，那么无论是哪个国家对以色列实施境内打击，都因为有了伊朗这个模板而不至于存在心理上的障碍。和尚摸得，我自然也能摸。这其实是以色列最为担心的地方。<br><br>　　沙特等逊尼派国家一直以来的妥协态度显然给了布林肯撮合的希望或者说造谣的空间。但事实上，沙特等国在支持巴勒斯坦的态度上很是面团，但在和以色列媾和这件事上，也一定是面团以对。这无关乎中俄在中东的实力如何，而只在于沙特自身对利益得失的考量。除非在拜登的背后，在内塔尼亚胡的背后，还有着一股不为人所知的强大而神秘的力量在摁住小萨勒曼的头。但从当前的世界局势来看，这股力量即便存在，也已经不是那么强大了。沙特即便还是惧怕这股力量，但敷衍几个月，等到美国大选结果出来再做选择的能力还是有的。<br><br>　　这个世界，变天在即，苦苦支撑的布林肯估计马上就要回家陪自己的夫人了。否则，他的帽子将会成为他不可承受之重。在此之前，他其实已经无所顾忌自己作为一个国务卿的身份尊重而扯谎连篇。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 02:13:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：大国的智慧与实力]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288139-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404608">　　传说变成了现实。对于这件事，我一开始是有点不太相信的。<br><br>　　正当以色列和西方世界在是否进攻加沙最后的避风港拉法这件事上争吵不休时，中国方面宣布巴勒斯坦的法塔赫与哈马斯在北京完成了第一轮团结对话。这次对话的主要目标就是如何成立和管理一个全新的巴勒斯坦国。这对于内部纷争不断而失去凝聚力的巴勒斯坦来说，至关重要。虽然法塔赫与哈马斯即便精诚合作依然无法和以色列形成实力上的抗衡。但只要巴勒斯坦能够以一个声音来向全世界发出呼声，那么这种声音的影响力就不会是简单的1+1，而是会成几何倍数的增长。这就对以色列构成更大的压力。<br><br>　　当初法塔赫在阿拉法特的带领下，成为巴勒斯坦唯一的代表，导致了以色列不得不和阿拉法特进行两国方案的谈判，并差一点就达成协议。就是因为巴勒斯坦人的团结，使得他们在世界上更容易获得支持。也让世界上支持和同情巴勒斯坦的国家和民众有了一个准确的对象，而不是面对两个都自称代表巴勒斯坦的组织莫衷一是。这就像我们在生活中，如果你在有能力帮助一个人的情况下，一般都会很容易对需要帮助的人伸出援手，但如果就在你准备帮助这个人的时候，他身边突然跳出另外一个人说，他和他是一样的困境，甚至他们本来就是一个原因导致的困难，所以，这个援助最好交给他。处于这种境况，你是否还愿意把援助从口袋里掏出来呢？我想，掏出来的恐怕只是一方手帕，擦了擦自己的鼻子，然后绕道走开。<br><br>　　如果仔细探究哈马斯的成立过程，我们会发现，这个如今被以色列恨之入骨的武装组织，其实当初就是在以色列的帮助下慢慢壮大的，以色列当初的目的就是要利用哈马斯来削弱巴勒斯坦人的凝聚力，削弱法塔赫在巴勒斯坦的号召力以及其对国际上的影响力。<br><br>　　很显然，以色列的这个目的达到了。但这时候就显示出了犹太人有小聪明而无大智慧的短板。它们善于分化别人，但却不知道真正的大智慧其实是‘仁’。这是中国数千年文化的智慧结晶，相信这个理念犹太人是无法领会的，己所不欲勿施于人，也是犹太人做不到。如果犹太人能够以小聪明作为手段来处理巴勒斯坦人的建国要求，然后再以同理之心来理解巴勒斯坦人的要求，我相信，在以色列和巴勒斯坦之间是可以找到一个和谐点的。当年拉宾差一点就做到了。但还是被极端的犹太人给刺杀了。可见，一两个人的大智慧是不足以改变整个民族和国家前途的。唯有深厚而广博的历史文化才能够让具备大智慧的英雄人物率领整个民族创改变当下并造未来。今日之中国，既得益于先辈伟人的大智慧，也是基于数千年华夏文明的传承结晶。<br><br>　　所以，就在美国希望以世界之‘乱’来延续自己霸权的同时，中国则展开了以世界之‘治’，来开创人类命运共同体。于是，我们看到了老死不相往来的伊朗和沙特在北京握手言和；于是我们又看到了兄弟阋于墙的哈马斯与法塔赫在钓鱼台的微风中相拥而泣。能够做到这一切，不但需要大智慧，其实更需要大实力。没有实力的背书，纷乱千年的中东是不可能让中国拥有话语权的。<br><br>　　当前的中国在这个世界上所走的道路，既是我们自己的选择，也是这个世界大环境所导致的。这种大环境，既包括清朝末年的列强分割，也包括当前美国的极限施压和西方世界的集体猜忌。而中国能够从这种不利于我的大环境中逐步走到今天，如果没有博大的智慧和坚实的民族基础是不可能达到的。这也是为什么和我们情状差不多，但环境更优越的印度不能走到我们这个高度的主要原因，因为它缺少这种智慧和基础。印度的智慧无可指摘，但却没有那么博大，印度的民族基础看似雄浑，但却只是一盘散沙。<br><br>　　哈马斯和法塔赫的会谈，最初消息传出来的时候，恰恰是美国国务卿坐在前往中国飞机上的时候。这个和当初华为宣布售卖mate60时的时机选择差不多。美国强势的商务女部长雷蒙多于是成为了这部手机的代言人。从那个时候开始，我们就恍惚有种感觉：“我们对于美国人的尊敬已经变得有些玩世不恭了。”当然，我不会认为这是对美国政客们的戏谑或挑衅，但最起码这是一种不屑的态度和带有诫告的意味，却是一定的。最起码美国应该意识到，中国这是在向它表达，如今的中国已经不在乎美国的喜怒。想要谈，最起码要带着平等的态度来，而不是颐指气使的希望中国单方面让步。<br><br>　　这对于美国来说，很难接受，从二战以来，除了前苏联曾经给它造成过这样的尴尬，这个世界上它都是横着走路的，即便在上世纪七十年代尼克松的访华中，尼克松所需要达到的目的也只是希望利用中国的地缘作用来牵制强大的苏联。至于对毛爷爷的尊敬，那更多的出于对其本人雄才伟略的钦佩和敬服，而不是对于中国这个国家和中国这个民族，虽然它们对于失败的朝鲜战争心有余悸，但更多的是对于统帅的敬畏。毕竟在此之前，美国人和西方人所接触的中国人更多的是常凯申之流。但是如今的中国已经明确无误地向世界表面，中国不但有博大的智慧，更有坚实的基础，如今的中国，已经具备了对这个世界做出更多贡献的实力。这样的实力虽然并不彰显，但却已经令美国人处处难受，令西方世界如坐针毡。而有了这种实力的中国，自然也就具备了在这个世界舞台上谈笑自如的资格。<br><br>　　这次访问欧洲，其实也展现了这一点。到访的国家分别是法国，塞尔维亚和匈牙利。这三个国家中，除了法国作为主访国，代表了欧洲的态度。塞尔维亚和匈牙利都是对华特别友好的国家。而且这两个国家相连，匈塞铁路也是由中国承建，不知道这次是不是去主持这条铁路的全面通车？如果是的话，从塞尔维亚乘坐我们承建的火车前往匈牙利，那对于欧洲来说，将是一种历史性的震撼。曾几何时，西方列强们在中国到处争夺铁路修建权，而今天，我们却把铁路修到了他们的老家。对于匈塞两国的访问，既展示了我们的实力，有体现了我们的态度。当前因为俄乌战争而变得有些癫狂的欧洲各国，真的应该冷静下来，好好想一想，自己的未来在哪里？美国对于欧洲的影响到底是给予还是掠夺？而中国希望和欧洲的合作到底是共赢还是威胁？或者法国人可以告诉欧洲各国“大家都去乘坐一下匈塞铁路吧。如果你们实在不能去中国体验高铁的话。”<br><br>　　从中东，到欧洲，目前的中国已经对这个世界有了明确的态度，并开始以自己的实力和努力来展示和实现这种态度。这或者才是阻止这个世界走向纷争的最和平手段，也或者也是阻止以色列发动拉法之战的有效办法。截止目前，美国方面对以色列的进攻拉法计划看似竭尽全力的劝阻，但却丝毫没有实质性的举动，那么就让中国来告诉以色列，这个世界的正义公理是存在的，再这么猖獗下去的话，以色列将要面对的不仅仅是一个团结的巴勒斯坦，还会有一个不惧美国霸权的支持巴勒斯坦的世界性力量。以色列的未来，正处于一个十字路口，该怎么转向，方向盘如今握在犹太人手里。但前方的道路如何，却并不是内塔尼亚胡这位司机能够决定的。<br><br>　　这看上去似乎只是传说，但不经意间，或者就真的变成了现实。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 02:12:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：英国为什么仇视我国]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288138-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404607">　　个别朋友私信我，要我谈英国现在为什么敌视中国。<br><br>　　笔者认为要谈这个话题就必须从历史角度、中英香港博弈、英美特殊关系关系以及为什么“铁”、英国快速衰退影响力下降、英国内部问题、经济困难，等等。特别是英美关系，虽然英美矛盾这种铁有时候也非常深，但一旦涉及到央撒集团霸权则就不一样了，肯定会完全站在美国一头。<br><br>　　英国对中国态度变化是一个大背景---西方整体衰落、新兴国家集体崛起，特别是对英国影响比较大的G7整体下降导致英国心态崩了，央撒霸权受到冲击，而且不仅仅是英国，几乎整个西方对中国态度都在变化，这种矛盾主要是不适应中国崛起造成的，以前的优越感丧失、被中国等新兴国家追上的恐惧等综合因素导致目前的状况。当然由于英国在香港问题上全面陷入被动，这种变化就加快了。<br><br>　　一、从现代历史维度说，英国认为它的急剧衰退世界性影响力下降是从1997年。香港作为英国小金库失去后，英国财政开始出现困难。香港暴乱后中国快刀斩乱麻，《国安法23》条出台后斩断了英美插手香港、以香港为跳板干涉中国渗透中国的黑手后，这种敌视就越来越厉害了。<br><br>　　由于香港的金融地位作用，在英国失去香港管辖权后，英美利用香港金融破坏亚太、特别是中国、东盟的金融稳定的抓手就失去大半，从2016年起英国在亚太影响力就直线下降，英国在悔恨中充满了仇恨。<br><br>　　从中英博弈看，在香港暴乱前，RMB曾经把伦敦作为离岸人民币在欧洲的主要据点，但英国出于与美国战略利益关系，把中英核电站项目废除后，中国对英国投资就大幅度下降，也就是从这个时期起英国内部的经济发展就出现问题，伦敦金融地位下降导致财政赤字增加，英国政局大规模动荡，在三年内三换首相，英国的央撒精英就更加仇视中国了。<br><br>　　从另外的历史情结看，英国怀念曾经的辉煌，对新兴国家都会仇视，它作为曾经的全球最强大的海军和殖民地拥有者现在风光不再，而且被统治一百多年的印度超过，这就更加让英国内心不平。<br><br>　　在两次世界大战后，英国逐渐衰落，失去了很多领土和权力。而中国则从一个半殖民地半封建社会崛起为一个社会主义大国，成为世界第二大经济体和第一大贸易伙伴。这种巨大的反差让英国政府感到失落和嫉妒，也让他们难以接受中国作为一个平等和尊重的合作伙伴。<br><br>　　而关于香港地位问题的争夺又是完败，这也增加了英国的仇视。中国经过长达40多年的改革开放，的确已经成长为一个经济巨人---由1978年的GDP在全球GDP的1.8%，现在已经增长到了占全球的大约18%。中国在全球经济实力的比例当中迅速提升，迅速超越了除美国以外的绝大多数国家。这种情况让一些国家感到不爽，让一些国家感到你的实力强大了，就是威胁。在这个比烂的世界里，提高自己，是一个辛苦活，诋毁别人，却容易的多。<br><br>　　由于英国也存在绿化问题，内部矛盾一大堆，转移视线转移矛盾也是英国仇视中国的一个重要原因。<br><br>　　二、英美特殊关系---英国把战略安全托付给美国。<br><br>　　英国印度后裔首相宣布英国实行“战时经济”，实际是配合美国的欧洲战略，作为欧洲大陆搅屎棍，由于经济萎缩力不从心，只能全面配合美国的欧洲战略产能玩下去。因为英国冷战时期就把自己的安全战略交给了美国，特别是英国核武器与美国一体化，英国配备的核武器几乎是美国生产、提供材料组装，这就很能说明问题，特别是潜射战略导弹全面依靠美国，把自己的杀手锏给美国人了，就必须与美国共进退。<br><br>　　从英国长期思维战略看，英国对世界局势演变的灵敏度是超过美国的，比如北约入亚的先头兵“奥斯库”就是英国提出的，作为过来人英国更加知道霸权崩溃的临界点是什么。<br><br>　　总之英美特殊关系并不全是血缘相近导致，所谓价值观、血缘是一个方面，但不是全部，央撒集团的总体利益才是英国对中国态度恶化的真正原因。<br><br>　　英国政府受到美国的影响和压力。美国是英国最重要的盟友和伙伴，也是英国在世界上的靠山。美国在特朗普时期开始了对华贸易战和新冷战，试图遏制中国的崛起。英国政府为了维护与美国的特殊关系，不得不跟随美国的步调，在很多问题上与中国对立。<br><br>　　三、英国在欧洲玩离岸制衡必须借美国力量。<br><br>　　作为孤悬西欧大陆之外的海洋型帝国，英国虽然一度非常安全，并率先确立了资本主义制度最终成就了日不落帝国，但其本土在大航海时代后，却时刻处于西欧大陆的威胁之下。<br><br>　　英国脱欧本来是想趁机消弱欧盟打击德法在欧洲大陆的持续扩大影响力，但不能不说英国退出欧盟对英国的负面大于正面，而且英国闹分裂背后还有欧洲大陆的影子。<br><br>　　英国一贯的战略目标是：为了防止欧洲大陆太过强大，英国始终奉行“大陆均衡”政策，是名副其实的“离岸平衡手，欧洲搅屎棍”。在英国呕心沥血的努力下，欧洲从古至今始终四分五裂、分崩离析。<br><br>　　但英国脱欧后这种影响力下降了，英国为了未来也必须与美国保持一致。<br><br>　　美国虽然与英国隔着浅浅的大西洋，但大西洋并没有让美国和英国的心天各一方，相反，他们让欧洲永无宁日的心是心照不宣的。对于英国而言，一个分裂的欧洲有利于保护英国本土免于威胁；而对于美国而言，一个分裂的欧洲有利于美国保持对欧洲的控制。所以，美国和英国在外交政策，尤其是欧洲政策上做到了高度一致。<br><br>　　四、从文化与血缘看。<br><br>　　美国本就是英国异教徒、清教徒及其后裔建立的国家。从1602年“五月花”号帆船停靠在美国东海岸开始，一个崭新的民族就逐渐从英国的北美殖民地上悄然形成，并在1776年开花结果。因为美利坚民族的形成本就是基于英国异教徒，所以英语自然从一开始就注入了美国的基因。而英语作为维系一个民族和国家最强大的纽带，也自然让美国和英国从一开始便藕断丝连。<br><br>　　五、从整体央撒集团霸权看<br><br>　　英国失去霸权虽然内心不甘，但美国代替英国至少英国内心还好受点，都是以央撒文化为载体的强盗文化，虽然不能通过抢劫吃香喝辣，但至少从美国那里讨一杯羹，我们看到无论是伊拉克战争还是阿富汗战争，英国都是除美国外出力最多的，英国为此也获得了大量利益，特别是在中东利益英国基本保住了基本盘。但现在英国发现美国在中东步步被动，英国中东利益受到创伤，这些基本来自于中国、俄罗斯崛起导致的，央撒霸权受到冲击，某种程度来说是岌岌可危，英国感受到了前所未有的危机。<br><br>　　近年来中国经济发展不错，中美贸易战、科技战、地缘战、舆论宣传战、金融战没有落下风，是对央撒霸权冲击最大的国家。<br><br>　　这两年不少东南国家，看清了老美的面目后，再经过权衡利弊，都一个接一个的参与到咱们的供应链发展经济，即使有几个头铁的，仅凭一些破铜烂铁，也无法撼动大局！当下的老美，表面上看起来优势甚多，行动起来却也是阻力重重，最赚钱的高端产业，不是被我们攻克，就是即将被攻，最有优势的金融和科技，也是一言难尽，这三年，我国在金融上虽然处于防守，老美却也没占到什么便宜，科技创新看起来声势浩大，但距离形成完整的应用场景和产业链，还需要很长时间，对中国来说，最危险的时间，已经过去了！这又让英国如坐针毡，为了央撒海盗霸权，英国也必然与美国沆瀣一气狼狈为奸了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 02:11:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：中俄明暗两线并进，普京掏出核弹力挺，法国真的...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288136-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404605">　　随着俄军在乌克兰战场取得局部胜利，马克龙的发声也愈发频繁，特别是在巴黎索邦大学时的演讲，借力打力，试图把一手烂牌打成王炸，确实有点天降猛人的意思。<br><br>　　以下是演讲的几个重点：<br><br>　　第一、俄罗斯的侵略行为让欧洲面临生存威胁；<br><br>　　第二、欧洲现在已经奄奄一息了，并且存在消亡的可能性；<br><br>　　第三、美国不可靠，欧洲不能继续再做他们的附庸；<br><br>　　第四、因为俄罗斯的威胁迫在眉睫，欧盟必须建立由自己主导的防务体系而非依赖被美国掌控的北约；<br><br>　　第五、要用各种手段阻止俄罗斯人，包括核武器；<br><br>　　第六、这个是大招，马克龙说法国已经准备就绪，要开启把动用核武器列进欧洲欧洲共同防卫策略的辩论。<br><br>　　中国人常说福兮祸所伏，祸兮福所倚，俄乌战争既是恶化欧洲生存环境的外在威胁，但同样也是欧洲在外部压力下走向团结的机遇。马克龙现在所做的一切，就是冲着这个目标去的。<br><br>　　有时候不得不敢谈，时势造英雄，这句话说得还真没有错，你看国际局势没恶化前，法国的那几位总统有多歪瓜裂枣。<br><br>　　萨科齐，纯粹的美国间谍，当年戴高乐好不容易将法国的军权从北约中给独立出来，他一上台又重新加群了，不到四年时间就把法国五任总统近半世纪的努力毁于一旦。<br><br>　　奥朗德虽然没有萨科齐那么阴险狡诈，但也有两件错事，一是没有及时对萨科齐时代的亲美政策拨乱反正，放任亲美派在法国和欧盟坐大；二是在明斯克协议这件事上，没有配合默克尔争夺主动权，以至于这份所谓的和平协定最后沦落为替乌克兰争取备战时间的绥靖政策，并间接导致俄乌战争的爆发。<br><br>　　马克龙是2017年上台的，他做总统时，形势就出现了剧变的苗头，内部有英国脱欧的问题，以前英法德是欧洲传统的三驾马车，英国没了，就轮到法德说了算。而由于默克尔的魅力实在太大，在很长一段时间内，德国通过她的影响力间接坐在了欧盟头把交椅上。<br><br>　　讲道理，德国是战败国，法国既是联合国五常，又是核武器大国，怎么着也轮不到德国当欧盟的家做欧盟的主，尤其是马克龙以不满四十的年纪荣登大宝，谁还没点傲劲，换做其他人，早就跟默克尔争起来了。<br><br>　　这其实也是美国挖的一个坑，英国不在了，法德就有争权的风险，正常情况下德国肯定争不过法国，但有赖于默克尔在世界政坛的影响力，一旦法德争权闹出的动静肯定不小，到时候美国再玩一手推波助澜，搞不好整个欧盟的架子就得散了。<br><br>　　但马克龙稳得住，知道默克尔威望大，也知道她有重振欧洲的雄心，干脆就放下大国元首的架子，一个劲的给默大妈站台，成功让欧洲躲过一场藩王内乱。<br><br>　　外部的剧变更加动荡，特朗普上台，美国重返孤立主义，中美关系断崖式恶化迫使欧洲面临极限二选一的局面，就连法国的自留地非洲，也被俄罗斯的瓦格纳搞得不成样子，局势乱得不能再乱了。<br><br>　　眼见此状，马克龙左一句北约已经脑死亡，右一手亚琛条约搞起了独立于北约之外的欧洲联军，这就叫穿过穿过现象直击问题本质。正所谓枪杆子里出政权，没有军权何来政权，欧洲要想真正摆脱美国的控制，就必须拥有自己的武装力量，你甭管他有没有做成吧，但至少马克龙一能看到问题的本质，二能付诸于行动，这就比萨科齐那群货色好多了。<br><br>　　而在随后的俄乌战争中，马克龙灵活的战略思维体现得更加明显，前期俄罗斯打得不顺，一个劲的劝谈，见好就收，后期打顺了，美国利用俄乌消耗欧洲的目的打到了，那就掀桌子，派兵直冲最前线，美国愿意帮那就顺势把美国拖下水，不帮那就是共同防御机制破产，北约原地解散。<br><br>　　至于打不打得过，并不重要，因为不论结果如何，法国稳赚不赔，打赢了法国取代美国成为欧洲真正的话事人，整合欧盟更方便了；打不过就给其他欧洲国家说说唇亡齿寒的道理，俄罗斯都把我给揍了，收拾你们这群舔狗还不是手拿把掐，不想挨打只有跟我抱团，搞欧罗巴合众国，团结一切能团结的力量对抗俄罗斯。<br><br>　　所以，你别看马克龙成天炮轰俄罗斯，他真正的目的，是借炒作俄罗斯的外部威胁整合欧洲。最离谱的是，俄罗斯居然挺上道，普京和梅德韦杰夫时不时就掏出核大棒敲打欧洲，这不给马克龙递过去枕头了吗。<br><br>　　法国是欧盟唯一拥有核武器的成员国，在俄罗斯核威胁近在咫尺而巴黎又愿意为欧洲架起核保护伞的情况下，其他成员国即便再不愿意，也只能捏着鼻子跟他混，属实赢麻了。<br><br>　　当然，普京愿意帮马克龙这个大忙，同样出于利益使然，对俄罗斯来说眼下的局面越乱越好，如果欧洲同意这事儿真成了，欧盟最大的敌人不会是俄罗斯，而是美国，届时美国的精力都放在重塑对欧洲的控制去了，哪还有余粮管乌克兰。<br><br>　　为什么马克龙突然要核协防欧洲，答案就在这里，而且他还在这里面耍了两个小心机。首先是用唯一核武器大国的身份压制住德国，对于默克尔整合欧洲的决心马克龙是相信的，但朔尔茨他是一万个都不信，且不说他本身便是德国各大派系妥协的结果，能不能一以贯之默克尔统一欧洲的政策尚未可知，更关键的是，德国甚至也有脱欧的风险。<br><br>　　德国选择党主席魏德尔在接受采访时表示，英国脱欧为德国树立了一个可效仿的样板，暗示德国可能走上脱欧之路。由于民粹的复苏，右翼出身的德国选择党在年初时，就以22%的支持率超过了执政党，魏德尔也被普遍视为朔尔茨的接班人。<br><br>　　另外，就算德国不脱欧，法国也绝不可能让德国主导欧洲军事联盟，因为德国如果要主导这事儿，就必须建立一支强大的常备军，但普法战争和两次世界大战给法国留下的阴影实在太深了。<br><br>　　马克龙能容许德国成为欧洲经济甚至是政治的火车头，但绝不允许德国成为欧洲军事的火车头，欧罗巴大陆的军事扛把子有且只能有一个，那就是法国，耶稣来了也不管用，至少在欧洲成为真正意义上的国家之前，法国是不愿意过多给德国军事松绑的，马克龙和默克尔签署的亚琛条约，其对联军的控制权也是以法国为主。<br><br>　　怎么说呢，这两人不愧是本世纪欧洲最出色的政治家，什么该争，什么不该争，拿捏得恰如其分。<br><br>　　其次跟中国有关，今年是中法建交60周年，又逢巴黎奥运会，我们肯定是要去一趟的，马克龙去年访华后，就大谈特谈欧洲自主论，现在又拿核武协防欧洲说事，主要是为了让我们看到他整合欧洲的决心，从而争取我方的支持。<br><br>　　在美国极力压制欧洲的前提下，法国要想整合成功，得到另一个超级大国的支持至关重要。<br><br>　　中国和俄罗斯一样，同样支持欧洲一体化，只不过中国在明，俄罗斯在暗，毕竟敌人的敌人就是朋友嘛。支持马克龙起义，让欧洲再给美国烧把火，西欧、东欧、中东、西太四线并进，美国不被折腾死都得脱两层皮。<br><br>　　别人都是一手好牌打得稀烂，马克龙确实有点水平，要把一手烂牌朝着王炸的方向打，甭管他有没有成功吧，但至少这出剑走偏锋的狠劲儿，我们甚是喜欢。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 02:08:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风雨如歌：美国新法案，盎撒人面临生死时刻？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288132-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404601">　　5月1日，就在中国人忙着过节时，大洋彼岸的美国国会山大厦南侧翼楼的议事大厅内，一场有关重大法案的投票正在紧张地进行。<br><br>　　来自佛罗里达州的众议员马特·盖茨，心情沉重地看着手中的电子计票器，不知不觉间，豆大的汗珠从额头上流下，他很清楚，帝国的命运和自己的一票息息相关。<br><br>　　他不停地四处张望，然后低声询问别的议员：伙计，你赞成还是反对？<br><br>　　整个会场里这样做的不止他一个，面对这种问题，有少数人小心翼翼地压低声音说反对，但更多的人则是脸上略带愤怒地说，当然是赞成了，你不会是想反对吧？<br><br>　　在他们看来，如果这项法案不能通过，那简直是没有天理，是纳粹行为。马特·盖茨感到无能为力，事已至此，只能尽人事、听天命了。<br><br>　　他在电子计票器上按了“反对”，然后长叹了一口气，静静地等待着那个糟糕结果的出炉。<br><br>　　很快，结果出炉了：320票赞成，91票反对，马特·盖茨摊坐在位子上，面无表情，目光呆滞。<br><br>　　这项令他心情沉重的重大法案，叫《反犹太主义意识法》，名义上是打击“反犹”行为，实际上波及面很广。<br><br>　　按照法案的规定，什么是“反犹”行为，将由“国际大屠杀纪念联盟”（IHRA）2016年制定的标准来定义，后面我们把该标准简称为“IHRA 2016”标准。<br><br>　　那么问题来了，“IHRA 2016”标准说了什么呢？<br><br>　　这个标准里有一些无害的内容，比如“对以色列的批评与对任何其他国家的批评类似，不能被视为反犹太主义”；<br><br>　　还有“以激进意识形态或极端宗教观的名义呼吁、协助或为杀害或伤害犹太人辩护”。<br><br>　　看上去问题还不大，但后面有三个条款的问题，非常大。<br><br>　　首先，“对犹太人本身或犹太人作为集体的权力做出虚假、非人性、妖魔化或陈规定型的指控——例如，特别但不限于关于世界犹太人阴谋或犹太人控制媒体、经济、政府或其他社会的神话机构”。<br><br>　　过去我们常常说犹太人控制了政府、经济和媒体，这是基于犹太资本的经济地位，比如富豪里有多少犹太人，主流媒体有多少是犹太资本控股，高层有多少犹太管理者，这些都是有据可依的。<br><br>　　但即使这样，有关犹太人对社会的控制，通常还是被视为阴谋论，许多人并不相信。<br><br>　　然而，《反犹太主义意识法》的通过，明明白白地告诉全世界，“犹太人的控制力”不是阴谋论，“深层政府”是真实存在的。犹太人的确控制了美国的诸多领域，否则就不会通过这种法案，话都不让你说。<br><br>　　其次，“指责犹太公民更忠于以色列，或者更忠于全世界犹太人所谓的优先事项，而不是他们自己国家的利益”。<br><br>　　我们知道，犹太人由于长期流浪的原因，对于所在国的忠诚度一般不高，不管是俄罗斯犹太人、美国犹太人还是法国犹太人，他们的第一身份认同往往是“犹太人”，而不是“俄罗斯人”、“美国人”或者“法国人”。<br><br>　　在他们看来，自己所在的国家只是一个寄居地，一个财富的来源地，仅此而已，自己就算是所在国的国民，那也得先是犹太人，然后才是所在国的国民。<br><br>　　自己早晚有一天要搬走的，没必要忠诚，这引起了所在国主体民族的疑虑，进而加剧双方的冲突。<br><br>　　冲突越厉害，犹太人越觉得别人在搞“反犹”，所在国越觉得你是“非我族类、其心必异”，更不欢迎犹太人，这是一个黑暗森林般的恶性循环。<br><br>　　现在《反犹太主义意识法》明确规定，不能指责犹太人更忠于以色列或者全世界犹太人，那就等于为犹太人叛国提供了法理依据。<br><br>　　犹太人将可以明目张胆地不在乎所在国的利益，明目张胆地给以色列或者全世界犹太人输送利益，你还不能批评他，否则就是“反犹”。<br><br>　　当然，前两个条款只是饭前开胃菜，真正的主菜是这一条--“使用与经典反犹太主义相关的符号和图像（例如，犹太人杀害耶稣的说法或血腥诽谤）来描述以色列或以色列人”。<br><br>　　我们知道，在基督教历史中，犹太人对于耶稣的死发挥了“重要”作用。耶稣是被犹太人，也即犹大出卖的，这就是许多人熟悉的《最后的晚餐》里的故事。<br><br>　　但在犹太人看来，犹大的行为不能代表犹太人整体，所以一直不承认负有责任。<br><br>　　犹太资本的应对策略是，将耶稣之死归咎于大环境，都怪当时罗马社会的大环境不行，就算犹大不出卖耶稣，别人也会出卖，所以耶稣之死是必然，而犹大的出卖是偶然。<br><br>　　这个策略既分散了犹太人对于耶稣之死的责任，又不会过于得罪基督徒，是个不错的办法。但这个办法能不能维持，要看美国的社会矛盾。<br><br>　　要是美国社会的矛盾日趋激烈，对犹太人的不满日益增加，不排除会有越来越多的人，用“耶稣受难图”来暗示犹太人的罪行，反正西方人都熟悉基督教文化，只要摆出这个图，其他什么话都不用说，大家就会联想到犹太人。<br><br>　　说不定到那时，犹太资本就会痛下杀手，把“耶稣受难图”也列为反犹符号。现在还没到那个阶段，所以法案只是留了个口子，要不要填上，可以具体操作具体而定。<br><br>　　但即使是这样，法案的波及面也太广了，不确定性太多了，马特·盖茨等人才会如此忧心忡忡。<br><br>　　身为川普的小弟，他这几年一直为懂王冲锋陷阵，懂王说哪他就打哪，还是罢免议长麦卡锡的始作俑者，日常的政治观点都是极端都不能再极端的那种，俨然一个疯子。<br><br>　　但就是这样一个疯子，却在投票时成了难得清醒的人，当然，他的清醒未能阻止大势，众议院通过后轮到参议院，参议院能不能过，目前还不好说。<br><br>　　原因除了前面说的打击面太广外，还因为这项法案一旦成为正式立法，几乎等于宣告了犹太人就是美国的主人，盎撒精英将极为被动，唯一的选择将是主动接受同化，也就是和马斯克那样，宣称自己也是犹太人。<br><br>　　虽然盎撒和犹太的利益早已紧密相连，但由合作伙伴的关系，过渡到被对方同化，心理上还是难以接受的。只要没到万不得已，盎撒精英都不会同意，后面双方还有得拉扯。<br><br>　　接下来的关键变量，就是美国大学的抗议浪潮能否平息，为什么这样说呢？<br><br>　　看看法案的历史就知道了，《反犹太主义意识法》的草案由纽约州共和党众议员迈克·劳勒于2023年10月26日提出，背景就是“阿克萨洪水”行动后，以色列即将入侵加沙。<br><br>　　但后面半年都没有下文，直到今年4月29日，众议院规则委员会突然投票通过了草案，将其转入众议院正式立法通道，一天后，众议院投票通过。<br><br>　　草案提出后没有下文的原因，是大家没想到以色列会打成这个样子，原先都觉得凭借“中东小霸王”的实力，三下五除二就能解决哈马斯。<br><br>　　如此一来，美国大学即便有抗议行动，也不会太大，犹太资本没有必要推进这种过于扎眼的法案。<br><br>　　但后来的局势走向出乎所有人的意料，IDF不但无法解决哈马斯，还伤亡惨重，出于报复心理便开始狂轰滥炸，军方高层更是鼓励各种劫掠行为。<br><br>　　为了炫耀，许多IDF士兵把自己的抢劫视频上传到Tiktok，这才引发了世界舆论的反转。<br><br>　　在“阿克萨洪水”行动刚发生后，以色列通过大肆宣传袭击造成的惨状，确实博得了一波同情。但随着越来越多的劫掠视频出现在Tiktok，还有大量的加沙饥荒与死亡证据，世人对以色列的同情逐渐烟消云散。<br><br>　　于是各地的抗议浪潮不断升级，包括美国大学，美国大学的特殊之处在于，它们和犹太资本联系密切。<br><br>　　以哥大为例，它每年的总收入里，来自校友的捐赠才是大头，占比超过一半，其中犹太资本的捐赠又是大头中的大头，至于学生交的那点学费，只是零花钱罢了。<br><br>　　拿了钱就得办事，所以10月7日后，哥伦比亚大学顶着内部巨大的抗议声，在以色列特拉维夫成立了一个“全球中心”，这个“全球中心”最大的特点，就是搞物理意义上的种族隔离，只允许犹太人进入，阿拉伯人门都没有。<br><br>　　10月7日后还实行这种政策，可见哥大管理层对犹太资本的忠心。这就导致哥大许多有正义感的学生感到不满。<br><br>　　这也是4月17日，哥大爆发大规模抗议的直接原因，抗议者要求撤销种族隔离政策，并从与以色列有密切联系的公司撤资等等。<br><br>　　由于抗议对象直指以色列，立刻遭到了铁拳镇压，100多人被捕，被捕的学生全部背上了处分，但此举又激怒了更多的学校和学生，越来越多人加入了进来。<br><br>　　哪怕议长约翰逊亲自来到哥大，对学生发出威胁，抗议浪潮也没有平息的迹象。这才有了4月29日，《反犹太主义意识法》的紧急提交，一天后紧急投票通过。<br><br>　　显然，这项法案与美国国内局势息息相关，抗议浪潮越大，通过的几率就越大，而抗议浪潮又与加沙局势强相关。<br><br>　　从4月末开始，以色列高层已经多次放话，做好了进攻拉法的准备。要是IDF真的进攻拉法，必然造成大规模人道主义灾难，美国大学更不会停下来。<br><br>　　抗议停不下来，犹太资本就能打着“反犹”的旗号进行施压议员，最终通过的概率就大，从这个角度看，内塔尼亚胡还真是拿捏住了拜登。<br><br>　　然而塞翁得马，焉知非祸。<br><br>　　这种法案虽然能加强犹太人对美国的控制，但也明着告诉了全世界，“深层政府”是真实存在的，全世界都会更警惕犹太人和犹太资本。<br><br>　　要是引发又一次反犹浪潮的话，只能说求锤得锤了。何况大BOSS由幕后走到台前，本身就是控制力下滑的体现，但凡小弟给力，大BOSS都不需要亲自上阵。<br><br>　　以色列和犹太人应该祈祷，在许许多多被逮捕、处分和开除的大学生里，没有美术生。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 02:03:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>