<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：最后的电诈窝点：妙瓦底KK园区为什么铲不掉？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277203-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391903">　　在魏清涛、刘正琦、毕会军三人被捕后，一起录制了劝降视频。与此同时，中国温州公安局也发布了对明学昌、明国平、明菊兰、明珍珍的全球通缉令，这就拉开了铲除果敢电诈产业园的大幕。<br><br>　　这个魏清涛是魏超仁的独子，而臭名昭著的亨利集团董事长就是魏清涛的姐姐魏蓉。刘正琦则是福利来集团的核心负责人之一，也是刘阿宝的弟弟。毕会军就是明学昌的女婿，明学昌家族最著名的产业园就是日月集团旗下的卧虎山庄了。有了这三个人在手，果敢电诈家族也就到了穷途末路了。<br><br>　　大家会发现，还有一个漏网之鱼：白所成家族。在果敢地区一共有五大家族，但是只有四家在干电诈，还有一个刘国玺没有做电诈，只开了赌场，主营业务是挖矿。而且，这个刘国玺早年是贩毒起家的，背靠缅甸军政府，跟白所成、魏超仁、明学昌、刘阿宝四家不太一样。刘国玺一开始就是缅甸军政府的走狗，所以，被其他四大家族所排挤，还有些看不起。<br><br>　　刘国玺这个人，是个生意人。只要有钱赚，能安稳，跟谁都无所谓。目前，有消息传，刘国玺已经秘密与果敢同盟军去和谈了，大概率会选择投降。中国警方没有通缉白所成，其实这就是不给白所成机会了。魏超仁家族、刘阿宝家族、明学昌家族，都有核心人员被逮捕，除了明学昌家族有四个人被通缉外，魏超仁家族、刘阿宝家族并没有大张旗鼓。这就是给他们戴罪立功，保留余地。<br><br>　　果敢还有一条大鱼没抓，这条大鱼就是白所成。现在，三大家族里都有人质在手，老头被枪毙了，也就得了，但被抓捕的魏清涛、刘正琦、毕会军还很年轻。尤其是魏清涛，看起来也就二三十来岁的样子。如果魏超仁家族还想为他们家保留这根独苗，就可以把白所成献出来，说不定还有将功赎罪，摆脱死罪的机会。<br><br>　　从实力上来讲，魏超仁的弟弟魏怀仁是果敢边防营的营长，手里兵权不小，活捉白所成也不是没有机会。另外，还有正在通缉的明学昌、明国平、明菊兰、明珍珍等，也都是戴罪立功的好机会。<br><br>　　事情发展到这一步，果敢的电诈武装保护伞也都看清形势了，已经下了死命令，3天内，关闭所有电诈园区，遣返园区内的所有中国人。果敢这个地方总人口才20多万，巅峰时期却有30多万中国人在从事电诈。而这30多万中国人在果敢，是没有人身自由的，也谈不上人身安全。11月底，铲除果敢电诈产业，已经基本明朗。剩下的只是老街战役，究竟是白所成拼死守住老街，还是果敢同盟军攻破老街，活捉白所成了。不管哪个结果，果敢电诈都没了。<br><br>　　但在缅北，还有最后一个电诈园区尚未铲除。这也是缅北电诈产业中最后的一个钉子户：妙瓦底KK园区。<br><br>　　妙瓦底KK园区被誉为“缅北电诈产业的终点站”。简单地说就是，你被拐卖到了缅北，会被像牲口一样，在不同电诈园区倒卖。卖来卖去，最后就会被送到妙瓦底的KK园区。到了这里，你的生命也就到了终点站。要么，你就成为诈骗高手，苟且求生，沦为园区里的赚钱工具；要么，就被送入屠宰场，噶腰子，卖器官，等到所有剩余价值被榨干时，直接埋入乱葬岗。<br><br>　　在妙瓦底，基本上是活着被拉进去，死了被抬出来。它的周边是10公里的荒野农田，园区内每100米设置一个武装哨卡，完完全全就是一座露天监狱。<br><br>　　在过去3年里，整个妙瓦底KK园区就只有一个人逃了出来，他就是贵州某旅游公司的一个老总。他能逃出来，是因为他有上千万的资产，当地军阀都有从他身上获得好处，等于是自己把自己赎出来了。为什么果敢电诈产业一炮就给打掉了，而妙瓦底电诈园至今都无法铲除呢？<br><br>　　这里面的原因是极为复杂的。首先，妙瓦底位于克伦邦境内，是缅甸和泰国的边境地区，中国想要插手，不太容易。<br><br>　　其次，当地的克伦民族武装分裂成了两支，一支叫克伦民族解放军，也叫克伦基督军，他们是一支反政府独立武装。另一支是克伦边防军，也叫克伦佛教军，是从克伦民族解放军里面分裂出来的。别看他们信仰佛教，却是心狠手辣，早就投降缅甸军政府了。这个妙瓦底电诈产业就是这支投降的克伦佛教军所搭建的。<br><br>　　在利益面前，信仰真的是微不足道。<br><br>　　其三是，克伦佛教军根本不听缅甸军政府的指挥。他们虽然投诚了，被收编了，却依然保持强大的独立性。原本，中缅达成合作，准备一起铲除妙瓦底电诈产业园。结果，克伦佛教军当即来了一发下马威，把当地的缅甸警察局给炸了，局长当场被炸死。<br><br>　　这就让中缅联合反诈行动，在妙瓦底被强制暂停了。这克伦佛教军根本就不把缅军放在眼里，而他们在名义上还归属于缅甸政府军的一部分，属于听调不听宣的。而且，克伦武装非常强大，他们曾差一点就打到缅甸首都仰光了，军政府也忍不起。一个警察局长被炸死，缅甸军政府也不敢深入调查，问责究罪就更加没有下文了。<br><br>　　为什么很多电诈头目都喜欢拜佛？因为他们很可能就是妙瓦底的克伦佛教军。这支部队的指挥官叫苏奇督，至今逍遥法外。<br><br>　　在队长看来，铲除果敢电诈园只是中国反诈行动中的一部分，还没有到鸣金收兵的地步。在下一个阶段，必然要清楚妙瓦底电诈产业。最好的方式就是，参照果敢模式，扶持克伦基督军，一举打垮克伦佛教军！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:36:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[谭主：【何为中美相处之道】变乱交织中坚定和平发展的...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277202-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391902">　　应美国总统拜登邀请，中国国家主席习近平将赴美举行中美元首会晤，同时应邀出席亚太经合组织领导人第三十次非正式会议。<br><br>　　眼下，中美关系仍处于止跌企稳的关键十字路口，国际局势变乱交织。<br><br>　　习近平主席再次赴美，更传递出看待中美关系的历史定力。<br><br>　　正像习近平主席所说：<br><br>　　世界正处于一个重大历史转折点<br><br>　　各国既需要面对前所未有的挑战<br><br>　　也应该抓住前所未有的机遇<br><br>　　我们应该从这个高度看待和处理中美关系<br><br>　　面对破坏性力量，我们处理中美关系的确定性和底线是什么？习近平主席身体力行，给出了答案。<br><br>　　01<br><br>　　即将举行的中美元首会晤，两国元首将就事关中美关系的战略性、全局性、方向性问题，以及事关世界和平与发展的重大问题深入沟通。<br><br>　　｜｜谭主抵达美国旧金山<br><br>　　作为全世界最重要的双边关系，中美如何相处，习近平主席多次进行过阐释：<br><br>　　相互尊重<br><br>　　和平相处<br><br>　　合作共赢<br><br>　　这12个字，是中美关系不偏航、不失速，不相撞的根本坐标。<br><br>　　其中，“相互尊重”是首要原则，更需要美国慎终如始。<br><br>　　今天，中美关系出现的困难就是跟美国做不到相互尊重有关。今年2月，美国围绕无人飞艇事件的炒作和政治闹剧，导致中美关系螺旋式下滑。<br><br>　　下半年以来，美国频繁展现希望与中方交流的姿态。美国政界、商界频密来华，其中五拨客人得到了习近平主席的会见。就在这个月，还有22个州的地方官员到访中国。<br><br>　　美方的姿态，传递了一些“相互尊重”的信号。<br><br>　　但我们很清楚，美国对中国错误的经贸政策仍未改变，美国对中国在高技术领域的打压变本加厉，美国仍将中国定义为“最严重的地缘政治挑战”。美国对中国核心利益中的核心——台湾问题仍在干涉并“指手画脚”。<br><br>　　如何理解这种矛盾，美国问题学者王缉思分享了他的观察。这两年，他已经连续4次访问过美国，他提到：<br><br>　　“<br><br>　　美方人士几乎是众口一词，即希望美中关系保持‘稳定’，却对‘改善’不抱希望。也就是说，美国一方面要保持同中国的战略竞争姿态，为了‘竞而胜之’将不惜牺牲某些经济利益，付出一定的政治代价，另一方面又要保持对华关系的大体稳定，以免影响美国的全球战略大局或激化国内矛盾。<br><br>　　”<br><br>　　中美关系从来都是多面性的。美国知道中美关系稳定的益处，但又会给中美关系制造各种各样的障碍、说辞，又是“护栏”，又是“三分法”。<br><br>　　无论什么说辞，中国始终保持既有的节奏，中方会保持定力，捍卫自己的发展权益。<br><br>　　谭主早在前几天就谈到了中方的“六大关切”。<br><br>　　这”六大关切”一发布，包括美联社、彭博社在内的众多美国媒体都转引并分析了谭主的观点，引用最多的就是这句：<br><br>　　“<br><br>　　超过1300家中国企业正在受到美国的制裁，如果美国想与中国合作，就需要‘精简’这个名单，美国必须采取具体步骤，中美才能携手应对挑战。<br><br>　　”<br><br>　　实际上，在美国商务部长雷蒙多访华前，美商务部已经宣布将27个中国实体从“未经验证清单”剔除。美国既然希望保持“稳定”，就需要继续让所谓的制裁清单“瘦身”，就需要继续把“相互尊重”落到实处。<br><br>　　去年，中国市场对美国四大高科技公司高通、英特尔、特斯拉、苹果公司的收入分别贡献了62%、27%、22%和18%。<br><br>　　｜｜高通第六年参加中国国际进口博览会<br><br>　　今年，习近平会见的首位美国客人——微软公司创始人比尔·盖茨，其位于中国的微软亚洲研究院，是微软在美国本土以外规模最大的一个研究院。<br><br>　　美国很清楚，不以尊重的姿态面对中国，所谓的“从实力地位出发”遏制中国，是有代价的，并且代价很大。<br><br>　　就在这几天，英伟达就和华盛顿玩起了“猫鼠游戏”，为了避开白宫的对华限制，准备定制出口至中国的芯片。白宫如果没有政治魄力正视和尊重中国，那就只能眼睁睁看着美国企业遭罪买单。<br><br>　　要破解这样的窘境，习近平主席说过：<br><br>　　中美关系不应该是你输我赢<br><br>　　你兴我衰的零和博弈<br><br>　　中美各自取得成功对彼此是机遇而非挑战<br><br>　　宽广的地球完全容得下中美各自发展<br><br>　　共同繁荣<br><br>　　今年以来，习近平主席以复信方式与多位美国民间人士互动：<br><br>　　这些来信的美国人，既包括在中国经商的美国家族，还有开启中美文化交流“破冰之旅”的美国费城交响乐团。这些人证明，来自不同国家、不同家庭、不同文化背景的人，可以建立友谊，可以相互尊重。<br><br>　　｜｜1973 年，费城交响乐团首次在中国举办音乐会<br><br>　　从中美接触第一天开始，双方就知道在和一个诸多方面都不一样的国家打交道，但这没有影响两个国家交往。<br><br>　　中国从来没有想过改变美国，这是尊重美国。美国几十年来，却一直试图塑造或改变中国，那显然是走了歪路，也只能失败。<br><br>　　只有尊重，才能共处。<br><br>　　02<br><br>　　2013年，习近平主席首次对美国进行访问的地点，和今天一样，也是加州。<br><br>　　十年前，刚刚跃升为世界第二大经济体不久的中国，吸引了美国的“重点关注”。很快，一个意在扰乱中国周边、遏制中国发展的“亚太再平衡战略”就被炮制出来，中国周边的安宁一度被干扰。<br><br>　　与此同时，美国还意图通过跟其他亚太地区国家在谈的跨太平洋伙伴关系协定（TPP），将中国从亚太的经济圈排除出去。<br><br>　　然而，就在这样的情况下，习近平主席对美国进行了出任国家主席后的首次访问。会谈一开始，习近平主席就讲明了来意：<br><br>　　主要目的就是为中美关系发展规划蓝图<br><br>　　开展“跨越太平洋的合作”<br><br>　　从这时起，习近平主席就超越了美国的“小圈子”框架，给出了中美相处的原则。中美，可以以和平的方式相处，以发展的目标共存。<br><br>　　不止如此，同一年的APEC峰会上，习近平以国家主席身份首次出席，并提出牢固树立亚太命运共同体意识。当美国开始用“小圈子”的框架试图搞乱亚太，中国告诉所有亚太国家，我们是命运共同体。<br><br>　　后来的结果是，中国倡导的这一理念写入了APEC的共同宣言，成为了所有APEC成员的共同意志，包括美国。<br><br>　　中方对中美和平共处原则的坚守，成为了中美关系中最大的稳定性来源。<br><br>　　到了2015年，习近平主席再次访美，开始引领中美关系走向更宽广的空间。<br><br>　　中美和平共处，转化出了中美间多达49项的具体成果，涉及经贸、安全、金融、农业、技术、地方合作各个领域。<br><br>　　实际上，就在第二次访问美国的时候，逆风已经开始在美国掀起。<br><br>　　而那次访问何以卓有成效，一个细节，很能说明问题。<br><br>　　当时的访问，习近平主席在美国出席了10多场活动，与美国国会议员、地方省州官员、中美企业家、中美互联网领域代表、美国青少年、美国微软公司和波音公司等，进行了全方位的交流。<br><br>　　在一场中美省州长论坛上，习近平主席特别讲到其中的原因：<br><br>　　国与国关系归根结底需要人民支持<br><br>　　最终也服务于人民<br><br>　　地方是最贴近老百姓的<br><br>　　地方合作搞得好不好<br><br>　　关系国家层面的合作能否落地生根<br><br>　　为此，我一直高度重视中美地方合作<br><br>　　在习近平主席眼里，中美相处的原则，远远不止是概念和方向，而是在此基础上，具体到一个个构成了中美间交往的人，变成实打实能扎根的东西，真正厚植于美国。<br><br>　　美国飞虎队老兵麦克马伦讲过一段类似的话，谭主印象很深：<br><br>　　“<br><br>　　人都是一样的，他们的政府可能各有不同，但人民实际上始终心怀一个愿望，那就是按照先辈的习俗安居乐业。<br><br>　　”<br><br>　　“安居乐业”的共同愿望促成了中美之间新的相处方式。而这样的相处方式，在之后中美关系遭遇波折后，彰显出巨大的力量。<br><br>　　谭主分享过，甚至在美国政府对华加征关税的同一时间，还有美国地方官员来中国谈合作。<br><br>　　逆风之中，中国的历史定力，不仅在引领中美相处方式，更在引领世界的风向。<br><br>　　2017年，习近平主席进行了第三次访美行程。这次见到时任美国总统特朗普，习近平主席说的是：<br><br>　　中美两国关系好<br><br>　　不仅对两国和两国人民有利<br><br>　　对世界也有利<br><br>　　放在当时的语境中去看，这正是在提醒“逆全球化”风气正盛的美国，与中国的相处，益于美国，美国不要在自我封闭的路上越走越远。<br><br>　　就在这次访美前，习近平主席刚刚出席了达沃斯世界经济论坛，在面向全球的多边会场，习近平主席系统阐释了中国坚持推动经济全球化、坚持对外开放的决心。<br><br>　　现如今，美国对于中美相处方式的认识一直在反复，又是打压遏制，又是制裁限制，但到头来，还是要跟世界说，我们不是要“脱钩断链”。中美的相处，还是无法改变你中有我，我中有你的现实逻辑。<br><br>　　回望过去十年，中美关系从来不是一帆风顺，在美国给中美关系带来的不确定性中，中方始终都是带着为中美负责、为人民负责的历史定力，捍卫中国利益，确保两国和平共处，继而寻求合作共赢。<br><br>　　03<br><br>　　未来50年，国际关系中最重要的事情是中美必须找到正确的相处之道。<br><br>　　在当前全球性挑战日益严峻的背景下，中美合作无疑将为变乱交织的世界注入稳定性，也有利于增进世界人民的福祉。<br><br>　　中国一直都从全世界福祉的角度考虑中美关系。<br><br>　　但问题在于，总有破坏性力量在干扰中美关系，一直将中美关系推至危险的边缘，让两国关系出现冰点，让地区国家风声鹤唳，也让全世界的危险力量借机躁动。<br><br>　　正是因为太多不确定不稳定因素，导致了今天全球性冲突格外突出：乌克兰危机、巴以冲突……<br><br>　　如何面对全球性、复合性危机，习近平主席给出过几条值得思考的原则：<br><br>　　一是冲突战争没有赢家<br><br>　　二是复杂问题没有简单解决办法<br><br>　　三是大国对抗必须避免<br><br>　　读懂这三条原则，也就读懂了中方为什么始终站在和平的一边，始终劝和促谈，更始终反对“新冷战”。<br><br>　　美国眼下迫切希望与中方合作，应对地区冲突。美方甚至还喊话中方，希望与中方讨论如何防止巴以冲突蔓延，并与中方共同努力实现这一目标。<br><br>　　中国从不拒绝合作，但前提是，不能妄想一边合作，一边打压中国。更不能妄想一边伤害中国的核心利益，一边想着合作解决跨国挑战。<br><br>　　如果这样，只会加剧恶化两国关系，也会让世界的灾难更加深重。<br><br>　　现在，新一轮全球冲突已经产生一系列恶性连锁反应。按照联合国粮农组织最新发布的《2023年全球粮食危机报告》，全球粮食不安全严重程度已上升至22.7%。粮食危机将是全球未来两年最严峻的威胁。<br><br>　　在危机面前，中美之间沿着正确方向合作，才能给世界注入新的希望。<br><br>　　不久前结束的进博会上，美国派出了史上规格最高、规模最大的参展团，其中，美国农业行业的协会几乎全来了。<br><br>　　｜｜第六届进博会上美国食品与农业展区<br><br>　　作为全球前两大粮食生产国，中美农业合作关乎世界的“饭碗”。目前，中国的杂交水稻技术已覆盖美水稻总面积的一半，除了美国，中国杂交水稻远播近70国，使世界粮食总量增加1.5亿吨，可多养活4到5亿人。<br><br>　　美国与中国在农业技术上的合作，展现了大国该有的担当。这样的担当还不是终点。<br><br>　　历史已经证明，美国和中国一起，可以办成很多有利于世界的大事。无论是打击恐怖主义，还是应对金融危机，无论是推动《巴黎协定》还是推动中东问题解决。<br><br>　　中国从来给世界注入的都是解决问题的思维方式和路径。但美国如果延续恶性竞争的思维，还会导致外溢性危机加剧，继续使得国与国之间进入选边站队的恶性循环。当安全被完全置于发展之前，只能人人自危，世界的不稳定只会加剧。<br><br>　　如果美国持续搞不好中美关系，恐怕会给世界带来严重后果。<br><br>　　｜｜中美不久前刚刚开通了绿色航运走廊<br><br>　　中美应在创新探索中开辟有别于过去那种资源争夺、零和博弈式的大国关系。中美要一起让“修昔底德陷阱”成为过去时。<br><br>　　中美两国经济总量超过世界三分之一、人口总数占世界近四分之一、双边贸易额约占世界五分之一。中美两国关联既深且广，世界无法承受双方的误解误判。中美要一起让“丛林法则”成为过去时。<br><br>　　中华文明有5000多年的历史，文明延续至今。美国有200多年的历史，也创造了值得借鉴的现代文明。中美应该互相学习，证明每个国家都可以有自己的现代化道路。中美要一起让“历史的终结”成为过去时。<br><br>　　习近平主席说过：<br><br>　　中美能否处理好彼此关系<br><br>　　攸关世界前途命运<br><br>　　是两国必须回答好的世纪之问<br><br>　　而此刻， “世纪之问”，正在等待旧金山的回答。全世界，都在等待美国作出正确的抉择。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:34:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：中美开启新一轮经贸对话，何立峰与耶伦会谈...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277199-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391899">　　中美新一轮的经贸对话，双方高层谈了足足10个小时，这暗示着至少在短期内，中美关系的风向已经逆转，经贸领域的交锋可能变为合作，拜登政府求仁得仁。<br><br>　　经贸合作一直是中美两国关系中的核心议题，在中美关系有所缓和的背景下，中美在经贸领域的最新一轮对话不仅加深了双方的沟通，和以往不同的是，双方终于认为这一次取得了明显的成果。据美媒报道，当地时间11月10日，美国财政部长珍妮特·耶伦表示，在过去的两天时间里，她与中美经贸中方牵头人、中国国务院副总理何立峰进行了“坦率、直接和富有成效的”接触。据悉，这一次的中美经贸会晤进行了长达10个小时的会谈，这让双方对许多问题进行沟通。耶伦指出，双方就各自国内和全球经济和金融发展的情况交换了意见，同时强调美国寻求和中国建立互利互惠的健康经济关系，也不想和中国“脱钩”。无论这样的积极表述是否是真心话，美方能有这种正面的表态，中方显然还是欢迎的。<br><br>　　而从外媒透露的信息来看，中方在这一次会晤中也对美方提出了几个中方最关心的问题。据悉，中方提出的议题，包括美国对华双向投资限制、制裁打压中国企业、对华出口管制，以及对华加征关税等。关心中美关系的人都知道，这些问题都是中美关系中的核心症结，中方屡次要美国在这些问题上做出改变，而美国一直没有在这些问题上满足中方的呼吁。这一次在和耶伦的对话中，中方再提这些问题，就是不想让美国继续拖下去，中方在经贸领域关注的这些问题，美方必须给出一个说法。虽然中美谈判的具体情况尚不明确，但从美方会后的评价之中，我们能够感受到非常积极的信号。<br><br>　　在会后的记者会上，耶伦先是表示她与中方代表在会晤中进行了“坦诚、直接且富有成效的讨论”，并表态称相信通过这一次会谈，中美关系朝着更坚实的基础又向前迈出一步，并且有助于为中美最高领导人会晤奠定进一步基础。看起来，耶伦对于这一轮和中方的会谈情况是比较满意的，仅从耶伦的评价里罕见出现的“富有成效”四字，就能看出这次中美对话终于取得了不小的进展，而这种进展在过去的一年中非常少见。有理由认为，中美在这一次高层经贸对话中，或许是真的突破了一些难点问题，达成了一些新的共识，所以耶伦才会有“富有成效”这种罕见的描述。<br><br>　　其实，从前一段时间中美密集举行各层级会晤来看，两国之间的关系缓和就已经非常明显了，这表明这两个世界超级大国在经历长久的紧张对峙之后，都有重新改善关系的共识。而现在看来，随着中美两国的经贸对话也传来令人振奋的消息，似乎中美两国的关系的进一步缓和和回暖已是只差一步。至少在短期内，中美关系的风向已经发生了变化，至少在经贸领域，过去一年以“交锋”为主的基调，或许会被“合作”所取代，试图改善对华关系的拜登似乎能够求仁得仁，久违地实现这个目标。当然，美中两国之间仍有许多分歧，美国方面此次也没有否认这一点。<br><br>　　按照耶伦的话说，她承认中美存在分歧，并且理解中美在言语和行动之间存在着重要的差异。但耶伦补充道“美国将履行我们达成的理解，我们期望我们的同行也这样做”。按照耶伦的意思，美国方面现在的态度，终于有些类似中方过去提出的求同存异的原则，现在拜登政府好像终于是把合作摆到美方所谓的“激烈竞争”之前。接下来，如果美方真的能够保持这种态度，那么中美两国后续的对话将是非常令人期待的，或许这一次大结局要来，中美两国有机会历史性地调整两国关系，重回正确的发展轨道。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:28:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：破船已经进水，菲想救也来不及，沉寂48小时，...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277195-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391895">　　非法“坐沉”在中国仁爱礁附近的马德雷山号已经开始进水，菲律宾想要补救也已经来不及了。在沉寂了不到48小时后，中国外交部发言人一语激起千层浪，马科斯政府最终会选择迷途知返吗？<br><br>　　在消停了一段时间后，菲律宾海警部门又开始在南海问题上主动对华发动新一轮的挑衅行动，菲律宾船只再次非法侵闯仁爱礁，相关内容报道就不再赘述了，关于此次菲律宾海警船的挑衅，这里重点说三个方面：<br><br>　　第一个方面：菲律宾为何如此执着对华挑衅？或许很多人都还记得在今年年初，菲律宾总统马科斯那一次“友好”的访华之行。在此期间，他曾公开表态称，南海问题不会让第三方介入，也就是不会让美国参与进来，南海问题最终是需要通过菲律宾和中国的对话谈判来解决。这一番表态在当时也是引起了国际社会的高度重视，当时不少人都认为南海问题有望得到和平解决。但是在回国之后，马科斯政府就变脸了，多次就中菲船只南海博弈情况召见中国驻菲律宾大使，最终也就出现了8月份的中菲海警船仁爱礁对峙事件和10月份的中菲船只擦碰事件，菲律宾的这一系列举动加剧南海紧张局势的同时，也极大影响了中菲关系。而马科斯政府如此执着对华挑衅主要是受到以下两个因素的影响：<br><br>　　第一，南海地区拥有丰富的石油和天然气资源，前者蕴藏量超过了251亿吨，而后者蕴藏量则达到了36.5万亿立方米，这对于经济发展日益疲软的菲律宾而言，绝对是一个不容错过的“大机会”，毕竟菲律宾早已非常眼红越南每年非法从南海获得数百亿美元的油气利润。第二，在美国意图重返南海的情况下，马科斯政府也希望可以通过借助美国的影响力和存在感，与中国在南海问题上谈判对话的时候拥有更多的主动权，从而确保自己可以得到更多的利益和好处。因此，马科斯政府才会积极配合美日等外部势力在南海地区对华发动“攻势行动”。<br><br>　　第二个方面：菲律宾为什么挑衅频率如此频繁？这个问题其实也很好回答，应该是与非法“坐沉”在仁爱礁附近海域的马德雷山号坦克登陆舰的现状有很大关系。根据菲律宾海警部门发布的相关照片和视频资料显示，马德雷山号登陆舰距离全面解体似乎不太远了。目前，马德雷山号登陆舰船体两侧都出现了一个巨大的窟窿，在这艘船上驻扎的菲律宾海军官兵都已经开始在甲板上搭建帐篷和其他临时居住点，这一情况也说明马德雷山号登陆舰内部已经开始进水，其舰体的老化速度也超过了外界的预料。难怪此前菲律宾政府官员会坦言，物资补给速度已经跟不上船只老化的速度，如果在条件允许的情况下，需要对马德雷山号进行一次全面大修整。因此，现在也就不难理解为什么菲律宾海警船会在最近这段时间挑衅频率如此频繁，甚至不惜与中国海警船发生擦碰事故也要将物资补给和非法的建筑耗材给送进去。可能马科斯政府也早已知道马德雷山号的结局，现在也是能送物资就送物资，能拖延一天就尽量拖延一天。<br><br>　　在前面也提到，菲律宾一直都希望可以对马德雷山号登陆舰进行大修，但现实情况却给了菲律宾当头一棒。首先，马德雷山号登陆舰属于一艘二战时期的水面舰艇，其服役的时候二战都尚未结束，一直撑到现在濒临极限。其次，在南海高温、高盐和高湿等恶劣海洋环境的影响下，马德雷山号整体已经趋近于解体报废，菲律宾想要维修也没有那个技术和实力。最后，中方在仁爱礁已经部署了严密的“封锁线”，菲方运输生活必需品一定程度可以，但是非法建筑耗材可不行。所以现在菲律宾想要补救也已经来不及了。<br><br>　　第三个方面：南海仁爱礁问题的最终结局会是什么？根据法新社报道，菲律宾海警部门在11月9日宣布将会采购5艘新型海警执法船，用于加强海上巡逻能力。这一情况也表明菲律宾是打算在南海问题上与中国叫板到底了，是不愿意接受中方释放的善意信号，与中方相向而行。而在沉默了不到48小时后，中方的发言一语激起千层浪。在11月10日举行的外交部例行记者会上，中国外交部发言人汪文斌表示，仁爱礁是中国南沙群岛的一部分，菲方派军舰在仁爱礁非法“坐滩”，妄图对仁爱礁永久侵占，中方对此坚决反对。中方敦促菲方尽快拖走非法“坐滩”军舰，中方将继续依法采取必要措施，坚定维护中国领土主权和海洋权益。有媒体人士认为，中方其实就是在提醒菲律宾，最好尽快将马德雷山号给处理掉，否则最终后者只会面临解体沉底的下场，到时候菲律宾丢掉的可就不是面子那么简单了。勿谓言之不预也！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:22:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：马斯克说：大陆100%会统一台湾！这是预言还是劝...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277193-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391893">　　2023年11月1日，美国播客主持人莱克斯·弗里德曼采访社交媒体X和特斯拉的老板、全球首富马斯克。<br><br>　　在这次交流中，马斯克再次发表关于中国台湾问题的观点：<br><br>　　“中国聪明人比美国多，大陆100%会统一台湾。这是中美最高会谈之前，美国首富发出的一个重大信息。”<br><br>　　马斯克的观点，指出了一个确定无疑的趋势和结果，那就是中国必将实现统一！<br><br>　　这个观点充分表明马斯克作对中国的了解绝非浮于皮毛而是十分深刻。这位科技狂人超级资本家看问题之清醒确有过人之处。<br><br>　　2023年9月，马斯克也曾谈论过台湾问题。他指出：“台湾是中国不可分割的一部分，就像美国的夏威夷。在不远的将来，中国在台海地区的军事力量将会远超美国，届时如果解放军武力收台，美国将很难保护台岛。”<br><br>　　在这次讲话中，马斯克站在中国立场重述了中国对台湾的主权，并以夏威夷进行类比。<br><br>　　这种说法，实际上在美国非常罕见，非常新颖。<br><br>　　鲜为人知的是，绝大部分美国人实际上并不了解中国，更不了解中国和台湾的关系。美国人活在自己的世界中，最关心的就是自己身边的事情，最多关注美国国内问题比如明年的总统大选会不会选一条狗上台。<br><br>　　超过一半的美国人甚至讲不出四大洋五大洲的名字，称之为坐井观天并不为过。<br><br>　　因此，马斯克向美国人科普“台湾是中国的领土”，“台湾问题是中国的内政”，其中蕴含的价值非同寻常，应该赢得中国人的赞赏。<br><br>　　除了向美国人传达有关台湾的信息之外，2022年10月7日，马斯克还提出了“中国的台湾特别行政区”概念。这个概念完美契合中国“一国两制和平统一”的构想。<br><br>　　上述观点是马斯克接受接受英国金融时报专访时表达的一部分内容。除此之外，马斯克还指出如果台湾地区爆发冲突，将让世界付出沉重的代价，世界经济可能损失30%的GDP。<br><br>　　实际上，大陆台湾一家亲，两岸关系最大的破坏因素就是美国。<br><br>　　2021年，拜登上台后，美国在世界各地挑起冲突，引爆俄乌战争；连续对台军售，扩大与台湾的军事合作，使台海局势急剧恶化。<br><br>　　如果美国能够承认台湾问题是中国内政，不再介入台海局势，台海和平自然无忧。<br><br>　　2024年，台湾地区领导人换届，美国总统选举。俄乌冲突和巴以冲突连续爆发，下一个敏感地区随时有可能爆发。<br><br>　　全球热点战争连续爆发，美国霸权摇摇欲坠岌岌可危。<br><br>　　美失其鹿，群雄共逐之。<br><br>　　中国舆论对马斯克存在两极争论，吹捧者有之，敌视者有之。<br><br>　　实际上，马斯克总体对中国没有恶意。<br><br>　　2019年，特斯拉进入至暗时刻：产能受阻、财务危机严重！美国媒体，华尔街，联手做空特斯拉，鼓吹特斯拉将在一年内破产！<br><br>　　风雨飘摇，前路渺茫的特斯拉，遇到了来自东方世界的大救星！<br><br>　　关键时刻上海出手，提供土地，提供银行贷款，用中国速度迅速打造上海超级工厂，雪中送炭力挽狂澜使特斯拉度过了破产危机。<br><br>　　2022年福布斯全球富豪榜，埃隆·马斯克以2190亿美元财富身家贵为“全球首富”。<br><br>　　马斯克在中国实现咸鱼翻身，一跃成为世界首富。<br><br>　　中国市场拯救了特斯拉，中国是马斯克的隆兴之地。<br><br>　　马斯克应该感谢中国！<br><br>　　马斯克是风云际会中机缘巧合诞生的一个成功资本家。<br><br>　　他出生在南非，与美国盎格鲁撒克逊人和犹太人两大资本阵营并没有历史和血脉渊源。<br><br>　　马斯克对特朗普的支持，收购推特后对拜登政府毫不客气的揭露，以及狂怼犹太资本大鳄索罗斯，种种行为表明，马斯克和特朗普一样，都无法融入美国主流政治圈子。<br><br>　　进入二十一世纪之后，美国商界崛起了伊一大批极具魅力的商业领袖，其中包括扎克伯格、马斯克等人。<br><br>　　马斯克属于典型的表演型人格，几乎无时无刻不在国际社交媒体发表自己的言论，目的是扩大自己的影响力，同时利用自己的影响力影响到一些重大事件的发展。<br><br>　　全世界最庞大的卫星星链体系，不断向太空进取的星舰计划，全球最大的社交媒体推特，使马斯克的影响力如日中天，具备了影响美国政局的能力。<br><br>　　即便如此，马斯克在美国只是被利用的棋子，是美国军方用来推行各种疯狂军事计划的实施者！<br><br>　　毫不夸张的说，面对盎格鲁撒克逊人和犹太资本联盟，马斯克随时都有可能被暗杀。<br><br>　　因为他的对手无处不在，而他只是无根的浮萍，没有后盾！<br><br>　　美国影子政府的实际控制人，就是盎格鲁撒克逊和犹太资本联盟，而影子政府的站台人，就是美国政坛建制派代表人物克林顿、希拉里、佩洛西、拜登、布什等近年活跃的主要政治领袖。<br><br>　　马斯克在美国永远成不了主人！<br><br>　　马斯克确实存在被拉入亲华阵营的可能性。<br><br>　　对资本家的统战工作做到这个水平，全球独此一家。<br><br>　　马斯克能够明确表达大陆100%会统一台湾！<br><br>　　这既是对未来预言，也是对美国和台湾的劝告！<br><br>　　中美竞争，会是一场漫长的竞赛。<br><br>　　中国模式和美国模式的比较，核心就是制度优势。<br><br>　　中国和美国之间的对抗，核心是经济、军事、科技、文化四大要素。<br><br>　　在这场漫长的竞赛中，做精做细每一件事情，是赢得未来的关键！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:18:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大闲人老李：全球最大变量出现了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277191-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391891">　　20世纪90年代以来，主张小政府和推动私有化的“华盛顿共识”，成为维系全球经济治理的重要支撑。<br><br>　　在IMF和世界银行的拥趸下，这种发展模式成为西方发展经济学的经典。那些来自第二第三世界国家的栋梁之材们，前往西方的学术机构朝圣，将这种共识奉为圭臬，带回本国，并广为推行。<br><br>　　但这种内化，没有给后发国家带来期待中的进步，却成为西方的附庸。<br><br>　　美元漫灌阶段，发展中国家借到了廉价美元，本币资产升值，陷入泡沫狂欢；而到了美元紧缩阶段，资金成本加速上升，而本币资产却疯狂贬值，结果导致资不抵债。<br><br>　　发展中国家国家的优质资产，就在IMF规则的指引下，被堂而皇之的拍卖清算，“合法”的到了西方资本的囊中。<br><br>　　所以，从97年亚洲金融危机到08年全球次贷危机，再到如今斯里兰卡、阿根廷的困境看，“华盛顿共识”给发展中国家制造的混乱远大于取得的成就。<br><br>　　中国虽然全力融入全球化，却对“华盛顿共识”相当清醒。美元狂欢中，尽管也出现了恒大这种典型案例，但由于国资始终尽在掌握，没有对廉价资金饮鸩止渴，所以下行期尽管遇到了困难，但整个基本面仍然可控。<br><br>　　上不盲目，下有兜底。中国以“政府倡导+产业政策”为主导的发展模式，打破了西方倡导的“小政府+私营”的模版，取得了成绩，也赢得了新的追随者。<br><br>　　如今中国的模式正在走出去，中巴经济走廊作为“一带一路”的旗舰，在前期的筚路蓝缕后，逐步走向平衡。而印尼最近提出了“2045年黄金印尼愿景”，证明用政府战略推动经济发展的道路，取得了另一个重要发展中国家的认同。<br><br>　　加上“沙特2030愿景”，正在推进中的“肯尼亚2030愿景”、“泰国4.0”、墨西哥“第四次变革”，全球范围内向中国学习的发展模式蔚然成风。<br><br>　　西方管这种新的发展模式叫“华尔街共识”，即通过制度化设计，使私人资本和金融机构参与到发展中国家的基础设施投资，目的是风险与收益得到合理配置。<br><br>　　和“华盛顿共识”不同的是，除了传统的私人资本以外，国家在其中的重要性极大提升。国家一方面获得了追求发展目标的能动空间，一方面由于拥有庞大的主权基金，不再像之前那样缺位。<br><br>　　这标志着国家权力在全球范围内的回归。手握石油美元的中东主权基金，和手握货物美元的亚洲主权基金，在全球流动性紧缺的现下，睥睨天下。<br><br>　　美元在全球“去美元化”和遭遇持续降级的当下，需要让渡权力，维持共识，免于崩塌。<br><br>　　所以在国际权力转换的关键阶段，IMF作为全球经济治理的门户，终于实现了久违的新旧权力让渡，成为这次会面前的首个重要成果。<br><br>　　三、是同意一道努力应对共同挑战，包括经济增长、金融稳定和监管。同意就气候变化相关经济问题，低收入和新兴经济体债务问题开展合作。同意强化国际金融架构，推动国际货币基金组织开展有意义的份额增资并努力通过新份额公式增加代表性不足成员/区域的话语权，加速推动多边开发银行改革，使其更好、更大、更有效。<br><br>　　——财政部副部长廖岷在美国旧金山主持召开吹风会<br><br>　　作为这轮全球治理变革的最大变量，中国也进行了一定的调整，做出姿态，也获得了西方私人机构的认可和认购。<br><br>　　毕竟有舍有得，我们获得的是“有效市场+有为政府”模式的更广泛认同。<br><br>　　接下来，国有企业和主权基金将加速采取现代金融技术和混合所有制，在即将到来的狂风骤雨中，突破危险，抓住机遇。<br><br>　　国家不再只为保护国内产业而实行资本管制，而是努力创造有利的宏观金融环境，鼓励对基础设施的投资，并向全球资本开放。<br><br>　　不要在意一时的盈亏。模式一旦确立起来，将获得源源不断的活水，得到宝贵的增量，推动新一轮的变革。<br><br>　　不变的只有变化。<br><br>　　权力转换开始了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:16:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：一连串蝴蝶效应出现了，有些还影响到中国]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277188-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391888">　　一只亚马逊热带雨林中的蝴蝶，偶尔扇动了几下翅膀，两周后，在美国得克萨斯州掀起了一场龙卷风……<br><br>　　这就是蝴蝶效应的最经典表述。<br><br>　　巴以冲突，一连串的蝴蝶效应出现了。不仅仅在中东，而且在欧洲、在美国，西方人可能也只想到了开头，却没想到结尾。<br><br>　　有些效应，也不可避免地影响到中国和世界。<br><br>　　蝴蝶效应一，英国换了外相，卡梅伦回炉了。<br><br>　　卡梅伦是谁？<br><br>　　英国前首相，当年英国脱欧公投，卡梅伦赌错了，2016年他黯然下台。<br><br>　　哪知道，巴以冲突，又给了他东山再起的机会。<br><br>　　事情是这样的——对于英国国内一波又一波支持巴勒斯坦的游行，英国内政大臣布雷弗曼日前指责伦敦警方“偏袒”，亲巴勒斯坦团体则是“暴徒”……<br><br>　　这种火上浇油的做法，导致伦敦抗议活动愈演愈烈，11日的活动30万人参加；英国工党、苏格兰民族党等反对党也纷纷发难，要求布雷弗曼引咎辞职。<br><br>　　怎么办？<br><br>　　最后，英国首相苏纳克最后挥泪斩马谡：布雷弗曼离职，外交大臣克莱弗利转任内政大臣，英国前首相卡梅伦则出任外交大臣。<br><br>　　巴以冲突的蝴蝶效应，引发了英国内阁的重新洗牌。<br><br>　　对于卡梅伦的东山再起，我注意到，一些英国媒体还“颇为怀念地”提到，卡梅伦奉行对华友好，是当年开创中英“黄金时代”的重要推手……<br><br>　　当然，卡梅伦首先是英国人，捍卫的肯定是英国利益。但他当了首相又当英国外交大臣，有意思，我们应该审慎欢迎吧。<br><br>　　蝴蝶效应二，伊朗总统访沙特，沙伊迈出历史性一步。<br><br>　　说起来，这还是伊朗总统莱希和沙特王储萨勒曼的第一次见面，更是这两个中东大国关系的一个历史性举动。<br><br>　　我看到，路透社的新闻还特别提到，莱希日前的沙特之行，是10多年来伊朗总统第一次到访沙特。因为“今年3月，在中国斡旋之下”，沙特和伊朗结束了多年的敌对状态。<br><br>　　莱希为什么突然去沙特？<br><br>　　还是因为巴以冲突！作为沙特实际掌权者的萨勒曼王储，牵头召开阿拉伯-伊斯兰国家特别峰会，商量如何应对巴以冲突。<br><br>　　命运的齿轮开始转动，伊朗积极回应，莱希亲自去沙特拜会了萨勒曼。<br><br>　　也就是说，没有中国的斡旋，沙特和伊朗不会这么快握手言和；没有巴以冲突，伊朗总统也不会这么快到访沙特。<br><br>　　只是沙特与伊朗和解，却又是美国和以色列最不希望看到的。<br><br>　　蝴蝶效应三，美国大兵欲走还留，更付出生命代价。<br><br>　　巴勒斯坦人在流血，以色列人在流血，美国人同样在流血。<br><br>　　为应对巴以冲突，美国向中东派遣了两个航母战斗群。但悲剧也在发生，11月10日，一架美军MH-60直升机在地中海东部坠毁，机上5名美军特种部队士兵死亡。<br><br>　　按照美国军方的说法，当时这架直升机正在执行加油训练，与巴以局势无关。<br><br>　　但真的吗？<br><br>　　美国媒体则披露，阵亡士兵隶属于美国陆军第160特种作战团，有“黑夜潜行者”的称号，主要负责运送特战人员执行秘密任务。美国官员还披露，阵亡的特种部队士兵，曾接受过解救人质的训练……<br><br>　　真相我们不得而知。但很确定的一点，没有巴以冲突，他们可能就不会死在地中海。<br><br>　　更让美国人无奈的是：按照美国的既定战略，美国将逐步从中东撤离，所谓“重返亚洲”，将更多资源对付东方大国；但巴以冲突的爆发，却让美军欲走还留，不得不把大量军事资源，又继续派往中东。<br><br>　　这就是蝴蝶效应，不以美国人的意志为转移，美国人也在流血。<br><br>　　当然，随着巴以冲突的升级，不排除更多的蝴蝶效应，一环套一环，影响中东影响美国欧洲，影响中国影响俄罗斯，也影响全世界。<br><br>　　比如。<br><br>　　1，巴以冲突扩大，真主党、胡赛武装等全面加入战团，那中东真可能乱成一锅粥。<br><br>　　2，伊朗和沙特加快和解，沙特终止与以色列建交谈判，以色列即便赢了加沙，但却输了整个中东。<br><br>　　3，中东乱局，西方无暇他顾，俄军加强对乌克兰的进攻，这是乌克兰当下最大的担忧，从而改写俄乌冲突的走势。<br><br>　　4，西方一波又一波的抗议，不排除导致反犹主义升级，进而引发国家内乱，一些西方政府甚至倒台。<br><br>　　5，战争总会结束，但加沙血淋淋的事实，西方说一套做一套的双标，彻底暴露在世界面前。所谓道义形象轰然倒塌，这或许也是最深远的蝴蝶效应……<br><br>　　别忘了，就在沙特的峰会上，土耳其总统埃尔多安就愤怒地说：“总是在谈论人权和自由的西方国家，却对巴勒斯坦土地上正在发生的大屠杀保持沉默，真是一种耻辱。”<br><br>　　这更是世界的耻辱。<br><br>　　最后，再感慨一下吧。在这个动荡的世界，<br><br>　　卑鄙是卑鄙者的通行证，<br><br>　　高尚是高尚者的墓志铭，<br><br>　　看吧，<br><br>　　在那镀金的天空中，<br><br>　　飘满了死者弯曲的倒影……<br><br>　　但世界又是公正的，人在做天在看，出来混，总是要还的，迟早而已。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:04:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：与魔鬼打交道！以色列血洗加沙帮伊朗核计划...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277187-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391887">　　在1239期（扒皮“微型核巨兽”以色列1：制止新纳粹是一道无解的数学猜想）、1240期（扒皮“微型核巨兽”以色列2：它有青面獠牙，但你没有苏莱曼尼）和1241期（扒皮“微型核巨兽”以色列：内塔尼亚胡会是下一个“元首”吗？）里，连续3期，扒了“微型核巨兽”以色列的皮，其实，我从本轮巴以冲突开始，就一直盯着以色列的核武器问题，决定战场最终势态的是这个，决定以色列面对全世界的谴责越来越无所顾忌的也是这个，决定那么多阿拉伯和伊斯兰国家最终对待以色列的态度的，其实也是这个，核武器。<br><br>　　这种大玩具的拥有，在拥有它的那天起，就会让所有者，自动拥有了一种绝对不会被外来毁灭的天赋一样的特权，中国美国俄罗斯如此，朝鲜和以色列亦如此，而且，以色列手里的核弹数量，有可能是朝鲜的10倍以上。<br><br>　　所以，现在哈马斯、真主党和胡塞武装，其实是在跟一个核武器国家作战，绝对称得上是无比勇敢，但与此同时，它也让以色列的敌人，只能局限于非政府武装，11月11日，由于巴以局势一天天持续恶化，阿盟组织和伊合组织协商，召开了一次阿拉伯-伊斯兰联合特别峰会，取代了原计划于同一天举行的阿拉伯联盟紧急峰会和伊斯兰合作组织特别峰会，全世界的阿拉伯国家和伊斯兰国家都寻求团结起来，这种大团结，虽有未尽如人意之处，但也是史无前例的，虽然并没有做出对以色列进行共同军事行动的决策，但是这些国家确实把自己一起摆在了与以色列和美国敌对的位置。<br><br>　　有一个统计，说全世界95%的穆斯林居住在以中东穆斯林核心区为中心的亚非两大洲，57个伊斯兰合作组织成员国，国土面积超过3000万平方公里，其中22个阿拉伯国家的总面积超过了1440万平方公里，据2022年数据，57个伊斯兰合作组织成员国的总人口已经达到20亿，达到全世界的四分之一。<br><br>　　故而，如果今天真的发生了第六次中东战争，而全世界所有穆斯林都站在与以色列完全敌对的立场，这就等于让这3000多万平方公里的土地和20多亿人口要承受以色列90多枚核弹头的威胁，当然，巴基斯坦也是有核反击能力的，但也仅仅能反击而已。这就决定了，虽然以色列如此之胡作非为，但它公开的敌人还都是没有固定领土和人口的非政府武装，这也恰恰说明，核武器这东西，当以色列处于阿拉伯-伊斯兰国家汪洋大海里时，发挥了怎样重要的作用。<br><br>　　你只有在核武器问题上看透巴以，看透以色列与阿拉伯-伊斯兰国家的矛盾，才能看到问题的根本，才能看得狠。<br><br>　　11月11日的这次利雅得特别峰会，当天晚上，与会国家就做了一份声色俱厉的决议，郑重谴责以色列犯下了大规模战争罪，警告以色列对加沙地带发动的报复性军事行动，将造成灾难性后果，但是这到底是指会给加沙和巴勒斯坦带来灾难性后果，还是会给以色列自己带来灾难性后果呢？另外，决议呼吁联合国安理会做出果断和具有约束力的决定，呼吁所有国家，停止向以色列出口武器和弹药，这是非常有力有效的呼吁，还有，决议支持埃及采取立即、可持续和充分的方式，向加沙提供援助，还决定，启专门金融网络，向巴勒斯坦政府提供财政捐助，等等。<br><br>　　但令人遗憾的是，包括阿尔及利亚和黎巴嫩在内的一些国家提议的，中断对以色列及其盟友的石油供应，并切断一些阿拉伯联盟国家与以色列的经济和外交关系，最后，至少有3个国家——包括阿拉伯联合酋长国和巴林——还是拒绝了这一提议。<br><br>　　所以，今年重返阿拉伯世界的叙利亚总统阿萨德说，缺乏针对以色列的具体惩罚措施，将使这次峰会失去作用，他还说，在达成持久停火协议之前，任何中东国家都不应该与以色列进行任何“政治进程”，包括发展经济关系，这显然是有所指的。<br><br>　　但是，我个人觉得，这次峰会上，伊朗和土耳其总统提出的两个说法，还是格外有意义的，可以看得出，在阿拉伯-伊斯兰国家里，除了沙特和埃及，只有土耳其和伊朗配称为中东大国，甚至在全世界都有重要影响。<br><br>　　伊朗总统莱希在峰会上发出重要呼吁，伊斯兰国家应该将以色列军队列为恐怖组织，我相信这个提议全世界一大半的人都会同意，是得人心的。<br><br>　　而土耳其总统埃尔多安，这回更是露了大脸，因为他发言里说了这么一段话，他说：以色列部长们既然承认核武器的存在，所以应该对此进行调查。如果有走私的核弹脱离国际原子能机构的控制，那就必须予以揭露。这已经是近期埃尔多安第二次对以色列的可能拥核发表看法，在11月10日他就表示，以色列威胁使用核武器，这“是在考验我们的耐心”。<br><br>　　其实，关于以色列手里的核武器，一直是中东国家最为忌惮的，但是，即使本轮巴以冲突中，以色列几乎对加沙实施屠城，其核问题也鲜少被阿拉伯-伊斯兰国家直接提及，这是一种极为古怪的中东政治心态，所以，我们应该为埃尔多安的直接了当一针见血鼓掌，因为这个问题才是解决巴以冲突过程中最不能逾越的障碍之一。<br><br>　　埃尔多安不愧为是中东当今最重要政治家之一，在历史上土耳其曾经就追求过核武器，在现实中，伊朗现在的自主核计划也一直在推进中，之前，由于美国的长期挑拔，很多中东国家对伊朗拥核非常反感，但现在既然什叶派和逊尼派实现了大和解，以色列暗戳戳地拥核，明目张胆地威胁巴勒斯坦，这或者会让伊朗加速把手里的和平核技术进行武器化的转化，而且，今天夏天伊朗就已经公开跟沙特商讨商业化转移核技术，当然是和平核技术。<br><br>　　今天3月，美国防部副部长科林卡尔曾说，美国评估后认为，伊朗只需用12天就能制造出核武器原料，而上周早些时候，美国众议院通过了一项决议，指出，拥有核武器的伊朗是“不可接受的”，宣布美国的政策是“采取一切必要手段阻止伊朗获得核武器”。但伊朗自己回应称，其铀浓缩技术丰度只是接近60%，离武器化核技术尚有30%以上的距离，然而，事情在慢慢起变化，伊朗或在中东第二个拥有核武器，这本是一个曾被周边国家敌视的问题，但经过这一轮巴以冲突的大折腾，有可能变成中东国家群体性的最急迫的安全期望。<br><br>　　说实话，如果伊朗手里现在就有核武器，哪怕就一颗，今天以色列对加沙人民的大屠杀也根本不可能真的发生。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:02:43 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：菲律宾在南海的下一步是什么？兵棋推演暴露了...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277185-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391885">　　菲律宾方面又在仁爱礁做出严重挑衅。<br><br>　　经确认，菲律宾海岸警卫队这次出动了4艘船，其中97米长的“梅尔乔拉·阿基诺”号是菲律宾最大、最先进的海警船。<br><br>　　这艘海警船是日本为菲律宾建造的，最大航速为24节，尾部有停机坪，可以配置一架舰载直升机。相比于菲律宾其他二手货和其他国家赠送的海警船甚至军舰，“梅尔乔拉·阿基诺”号称得上是鹤立鸡群。<br><br>　　出动自己最先进的海警船，试图强闯仁爱礁，已经暴露菲律宾海警部门的意图。<br><br>　　菲海岸警卫队发言人杰伊？塔雷拉（Jay Tarriela）11日在新闻发布会上表示：“尽管我们的船只数量有限，尽管中方将部署越来越多的船只，但我们仍将执行这些危险任务。”<br><br>　　塔雷拉还说：“我们必须确保补给品仍能送达我们的部队。”他补充说，中方海警正在部署较小的船只，试图挫败菲律宾海岸警卫队。<br><br>　　从之前动向可以看出，中国和菲律宾的海上摩擦，已经发展到了双方派出军舰的地步。菲律宾甚至已经开始主动擦碰中方船只。然而菲方的每一次行动，都被中方挡了回去。<br><br>　　很显然，菲律宾当局并不会死心，有该国高级官员透露，菲律宾军方正在进行兵棋推演。这是否意味着，菲方下一步的行动，是动用武力？<br><br>　　菲律宾副国防部长伊格纳西奥·马德里加<br><br>　　上述消息来自菲律宾副国防部长伊格纳西奥·马德里加。<br><br>　　他声称菲方不会放弃对于坐滩破船“马德雷山”号的补给行动，不仅如此，菲律宾还将“有计划”地进一步保护菲律宾船只，防止在之后的补给任务中遭到中方的阻拦和制止。<br><br>　　马德里加还声称，菲律宾军方正在不断进行规划、会议和兵棋推演，以策划那些维护“菲律宾主权”的行动。<br><br>　　在马德里加透露的消息中，最值得我们关注的自然是那句“菲律宾军方正在进行兵棋推演”。<br><br>　　兵棋推演简单来说就是模拟作战，现在广泛被运用于军事领域。美国军方近期还放出了一组美军指挥官对南海进行兵棋推演的照片，虽然美方没有明说针对的是哪个国家，但是答案已经是呼之欲出。<br><br>　　不过，从美方放出的照片中可以发现，一些美国指挥官的脸色并不好看，不知道是不是“手下”的部队损失惨重。<br><br>　　美军近期就发布过有关南海兵棋推演的照片<br><br>　　话再说回来，菲律宾军方进行兵棋推演，档次上肯定和美国这类大国没得比，但是也的确反映出他们正在南海谋划些什么东西。<br><br>　　由于马德里加特别提到了坐滩在仁爱礁的破船“马德雷山”号和补给行动，因此基本上可以确认菲律宾军方兵棋推演的一部分，都会与这件事情有关。<br><br>　　事实上，从菲律宾方面近期强闯仁爱礁的几次行动中可以看到，菲方是在逐渐更换打法。<br><br>　　一开始，菲律宾方面还只是派出船只大白天强闯，到后面发展成派出船队凌晨偷偷摸摸出动。在被中方船只拦截后，菲律宾船只还主动擦碰了中方船只。<br><br>　　有意思的是，就连擦碰船只的对象，明显都是菲律宾方面策划过的，菲律宾刻意用自己的民用船只碰瓷中国海警船，同时用自己的海警船碰瓷中国民用船。<br><br>　　很明显，为了把违规建材运上“马德雷山”号以及炒作南海争端，菲律宾当局没少准备“方案”。<br><br>　　菲律宾船只主动碰瓷中国海警船<br><br>　　但即便菲方绞尽脑汁，还是没有达成自己的最重要目的，也就是修补“马德雷山”号。<br><br>　　菲律宾国内已经有声音指出，“马德雷山”号的状况已经是极度不好，不排除有崩塌的风险。目前还有消息称，菲律宾当局已经在考虑万一这艘破船彻底报废后该怎么办。<br><br>　　不过，补给“马德雷山”号很可能只是兵棋推演的一部分，考虑到中菲海上摩擦已经到了非常激烈的程度，因此不排除菲律宾军方在考虑动用武力的可能性。<br><br>　　要知道，在此前的海上摩擦中，菲律宾当局基本上都是派出海警船或者其他公务船，近期却出动了炮艇和护卫舰这样的军舰。<br><br>　　这也就说明，菲律宾已经不满足于仅靠海警部门处理南海问题，而是派出军方下场。<br><br>　　菲律宾海军舷号为39的护卫舰近期在南海挑衅中方<br><br>　　虽然仅从力量对比上来说，无论菲律宾当局选择派出海警部门还是军方，都无法撼动中方的优势地位。毕竟绝大多数菲律宾军舰，甚至都没有中国的海警船大。<br><br>　　菲律宾想来“硬的”，除了撞得头破血流没有第二种可能。<br><br>　　事实上，菲律宾当局也知道这些，因此菲方“开第一枪”的可能性并不算特别大。但是菲律宾选择出动军方相较于出动海警部门，还是有本质的不同，那就是军方会与美国产生直接的联系。<br><br>　　美国和菲律宾之间有一个《美菲共同防御条约》，简单来说，就是当菲律宾受到“武装攻击”时，美国需要下场与菲律宾共同作战。<br><br>　　按照国际上的通用惯例，渔民之间或者海警部门之间的摩擦甚至冲突，都没法触发这类防御条约，最接近的方式就是军方。因此菲律宾派出军舰干预南海局势，主要目的就是搬出《美菲共同防御条约》给自己撑腰。<br><br>　　菲律宾出动军方的主要目的还是想靠美国撑腰<br><br>　　独自挑战中国的事情，菲律宾当局不会去干，但如果美国愿意带头出马，那么菲律宾恐怕不介意跟在后面趁火打劫。<br><br>　　菲方的兵棋推演，或许就包含了这种可能性。只不过按照美方的行事风格来说，远没到亲自下场的时候。<br><br>　　美国现在最想看到的，反而是菲律宾能提前引爆矛盾。对于美国来说，菲律宾充其量只能算是炮灰。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:59:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：美炫耀武力是威慑中国？给自己壮胆吧！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277183-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391883">　　在旧金山峰会开始之前，美最先进的B-21战轰进行了首飞。意在炫耀武力。一边强调增强军事沟通以防冲突，一边炫耀武力。这种自相矛盾的威慑方式，恐怕应当是在给自己壮胆，美国越来越不自信。<br><br>　　在中美关系眼看就要形成“自由落体”之时，为了促成了旧金山会晤，美方可以说是费尽了心思，甚至是有点千辛万苦了。<br><br>　　可当我方同意参会会晤之后，第一反应竟然是进行了B-21战略轰炸机的首飞。这无论如何都会让人产生联想。<br><br>　　其实，在美方公开释放准备旧金山会晤消息的同时，美方一边通过密集的外交互动，另一边不断进行军事挑衅。<br><br>　　美国航母战斗群去了韩国之后又去了南海。还派出了战略轰炸机进入韩国搞延伸威慑。同时，美韩加军演，美加舰队联手过台海和在南海透肌肉。甚至于还进行了一次“地下核试验”并搞了一次发射失败的核打击试验。<br><br>　　就在双方最后敲定旧金山会晤的时候，美国国防部长奥斯汀访问韩国，并与韩日两国防长举行会议。三国商定将加强三边国防合作，实施更高效的联合军事演习。并对中国指手画脚。<br><br>　　如今再加上B-21战略轰炸机的首飞，白宫安全助理沙利文还公开声称会晤的主题是谈军事沟通。还真有点以武促谈的味道。<br><br>　　美国一边搞军事威慑，一边强调加强沟通避免冲突，一边还要求增强沟通谈判。这显然是一种自相矛盾的做法。<br><br>　　中美两军中断的军事沟通，主要与美军的挑衅有直接的关系。想要恢复沟通渠道，理应是弱化敌意。而要想避免意外的军事冲突，自然就是要减少军事摩擦的机会。美国反其道而行之，明目张胆对中国炫耀武力，这个用意是不言自明的。<br><br>　　很显然，所谓的增强沟通防止意外的冲突，实际上更像是逼中国屈服。逼中国对美军的挑衅威慑甚至是侵犯熟视无睹或睁一只眼闭一只眼。<br><br>　　或者说是想让中国接受美军在中国家门口的军事存在和行动的“无害化”，甚至是合法化。这样，以后美军就可以大摇大摆的畅通无阻的肆无忌惮的在中国周边自由部署和自由航行。<br><br>　　对中国来说，反正美军也不打我们，甚至是前来“维护”地区局势稳定的。这种挑衅也好侵犯也罢，反正是不痛不痒，随他去吧？这就是美国的想法或想要的结果。可这一点美国人自己也清楚太一厢情愿了，不现实。<br><br>　　其实，既然不想或不敢与中国开战，美国就没有必要在中国家门口如此大费周章秀肌肉炫武力。因为任谁都清楚美国的军事实力最强大。强大到足以与整个世界开战。在实力最强大的情况之下还经常的炫耀武力，这反而显得非常的不自信了。<br><br>　　中国绝不会质疑美军的强大，但中国也绝不会屈服于美国的军事威慑或讹诈。中国军队让世界刮目相看的最强一战就是与美军在朝鲜半岛打出来的。<br><br>　　在此时进行军事行动，与其说是挑衅和威慑，还不如说是为自己装胆。与其说是给中国人看的，还不如说是世界看的。要造成一种是美国军事施压的效果。制造美国依然处于强势的地位，或拥有把控大局能力的一种假象。这是严重的不自信。<br><br>　　其实，自2008年奥巴马推动亚太战略开始，中美两国就一直在进行着全方位的战略较量。自那时开始，美国的对华遏制战略就一直在不断升级。中美的军事较量也在不断升级。<br><br>　　15年过去了。中国是越遏制越强大，美国是越围堵漏洞越大。<br><br>　　15年前，美国定义中国为“潜在的”对手或挑战者。15年后，美国又定义中国为“最大的且长期的”威胁和挑战者。<br><br>　　15年前，奥巴马誓言美国要继续领袖世界百年，也绝不允许中国坐到制定世界秩序规则的谈判桌上来。15年后，拜登政府竟然提出目前是在与中国竞争重构世界秩序的战略优势。<br><br>　　实际上，美国对华最大的优势就是军事一项了。<br><br>　　外交战已经打过了。奥巴马时期就力推建立“亚太版小北约”，可最后也不了了之了。特朗普时期又把亚太战略升级为“印太战略”，也只是自己建立了一个印太司令部的空架子而已。到了拜登这，尽管主推印太战略，尽管也建起了几个小圈子，可孤立中国战略依然收效甚微。<br><br>　　重要的是，包括欧盟在内的绝大多数国家直接明确表态不站队美国，更不搞阵营对抗。去风险也没能孤立中国。反而是美国越来越孤立。<br><br>　　贸易战也已经打过了。没伤到中国多少，反而是美国自己先扛不住了。如今又是强调不与中国脱钩，又是强调要与中国加强经贸往来了。<br><br>　　科技封杀还在继续，可中国芯片的意外突破，打了美国一个措手不及。尽管面临的困难不小，可中国在重大基础和高科技领域的进步依然是动力十足。而美国的高科技却在承受着严重的伤害。<br><br>　　可以说，能尝试的对抗手段都试了一遍。不但证明了无法取胜，反而使美国受到了极大的伤害。因此，美国也就只剩下军事斗争这最后的一张王牌了。如果再无效，那就没招可用了。<br><br>　　可尽管美国军事实力强大，但目前也真的失去了与中国一战的勇气，也只能是通过搞摩擦这种手段来证明自己的霸权能力了。<br><br>　　因此，经常拿军武说事，显然是不自信和无奈的表现。也表明了美国的经济制裁科技封杀外交孤立等手段不好用的情况之下，也只能是与中国认真的坐下来谈了。<br><br>　　明知武力威慑不住中国，甚至是还要冒冲突的风险。这种明知不可为而为之，自然就是另用一番心思。这个小心思就是做给外界看的。<br><br>　　在会晤前炫耀武力，给人以强势的假象。如果不制造这个假象，那世界上就更少国家怕美国了。当然也就会有更多的国家不顾美国的反对而与中国加强合作了。因此，炫武一事实际上就是给世界看的。<br><br>　　美国一直强调有能力同时应付乌克兰和以哈两场战争，甚至还有人叫嚣要准备好打赢与中俄的两场战争。这实际上是一种悖论。<br><br>　　根本就不存在或出现同时与中俄打两场战争这种情况。一旦美国同时向中俄开战，那就不是两场战争了，而是与中俄打一场世纪大战了。把与中俄的世纪大战说成是两场战争，应当是怎样的一种内心，想想就清楚了。<br><br>　　这才是美国急于与中国增强军事沟通防止误判的真正内涵。美国就是怕中国利用这两场战争来消耗牵制自己。而显然目前实际上已经出现了这样的美国难以承受的局面。<br><br>　　美国在乌克兰与俄打代理人战争，企图借机削弱拖垮俄罗斯。可中俄关系却恰好在此时发展到了最高阶段。可以说，中俄合作的加强，既解除了俄的后顾之忧，也成为了俄最坚实可靠的肩膀。这就是俄打了近2年还不露明显疲态的重要原因。<br><br>　　如今美国又要分心以哈之战。原本就是想对中东进行战略调整集中力量针对中国，可不成想刚拔出一条腿，另一条腿却又不得不陷进去。<br><br>　　不要说中东大战再起，就是以色列不能短时间实现战争目标，对美国的全球战略就形成了重大的牵制与消耗。<br><br>　　放在过去，美元超强的时候支撑这两场战争也确实不在话下，可如今这一能力已经有限。重要的是，美债危机有可能随时引爆美国经济。牵制加消耗，使得美国已经没有能力与中国展开“非常非常激烈的竞争”了。<br><br>　　麻烦的还不是这两场战争能否支撑得起，而是战争之后美国会更麻烦。<br><br>　　乌克兰停战后，就要面临欧洲安秩序重建问题。战略自主的欧洲还会延续过去的结构模式吗？如果不能，那美国就有可能失去欧洲这个大本营。<br><br>　　以哈战争之后，就是巴勒斯坦建国问题。就连美国目前也不敢放弃两国方案。可要推动巴勒斯坦建国，首先就要说服以色列。如果说服不了以色列，就只能阻止巴勒斯坦建国。这就等于是与全世界做作对了。<br><br>　　届时恐怕美国与阿拉伯国家的关系就会更疏远。虽然伊斯兰世界的实力有限，可地理位置重要。得罪了整个伊斯兰世界，美国的麻烦可就更大了。<br><br>　　而目前，中国与俄的关系特殊，与伊斯兰世界的关系也非常之好。美国就想利用中国的影响力为自己办事了。可这好难啊。即使中国不能为美国所用，也不能让中国站在了美国的对立面，更不能与中国进入对抗模式。这就是美国急于与中国会晤沟通的重要原因。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:54:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：加沙已被一分为二，更可怕的事还在后面]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277181-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391881">　　分割包围、瓮中捉鳖是三大战役中平津战役解放军所使用的战术，一举歼灭和改编了国民党军52万余人，解放了华北全境。<br><br>　　如今，巴以冲突愈演愈烈，以色列无师自通，也效仿解放军来了个分割包围、瓮中捉鳖。但不同的是，解放军是为了解放全中国劳苦大众而进行的正义战争，以色列则是侵略它国巴勒斯坦进行的非正义战争。<br><br>　　▲如今所谓的巴以冲突，实际上是以色列单方面的无差别轰炸和屠杀<br><br>　　更让人不齿的是，以色列是将对待军队的战术应用在了230多万加沙地区民众身上，并且更进一步，演变为分割包围，瓮中屠杀。<br><br>　　但这并不是以色列的底线，更可怕的事情还在后面。<br><br>　　1，更可怕的事情指什么？<br><br>　　根据环球时报驻埃及特派记者的报道，以色列军方发言人丹尼尔·哈加里在当地时间11月5日表示，以军正在对巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）实施重大打击，以方已全面包围加沙城，并将加沙地带一分为二。<br><br>　　▲加沙地区目前已经被以军一分为二<br><br>　　以色列官方的口吻一直是打击被他们强行定义为恐怖组织的哈马斯，表面上将加沙地区一分为二似乎是准备对哈马斯进行清剿，但目前真正的难题是残酷的巷战。<br><br>　　哈马斯不同于其他武装组织，它实际上是加沙地区的巴勒斯坦民众自发组织的民间抵抗组织，以色列很难区分哪些是平民，哪些是哈马斯武装人员。谁都无法保证街边路过的巴勒斯坦人的手里会突然掏出一个手榴弹，或者在民房里发射出一枚火箭弹。面对亦兵亦民的哈马斯武装人员，以军势必畏手畏脚。<br><br>　　▲所谓的哈马斯，实际上就是加沙地区的巴勒斯坦民兵，根本无法与普通加沙民众相互区别<br><br>　　而且加沙地区被哈马斯经营多年，在底下构筑了大量的网道，地上由于加沙地区人员居住密集，建筑物密度很大，十分适合当作巷战的掩体。<br><br>　　这不同于以军开着飞机在高空肆无忌惮的轰炸，这是一个真正的万人坑，刺刀见红，需要一寸土地一寸土地的去争夺。比如在今年年初的俄乌战场上，双方在争夺巴赫穆特地区时展开了激烈的巷战，士兵平均存活时间不超过4小时，在数月的时间里，双方共阵亡超过15万人，可见巷战的残酷。<br><br>　　▲俄乌冲突中的巴赫穆特战役，告诉世人巷战是多么的残酷<br><br>　　以色列总理内塔尼亚胡甚至声称将“无限期地”对加沙地带承担“全面安全责任”，这已经是在考虑完全占领加沙之后的事情了，似乎丝毫不担心即将到来的巷战。<br><br>　　目前以色列已经包围分割了加沙城，准备进城清剿哈马斯，为何面对即将到来的残酷巷战，以色列政府还可以如此的淡定从容？<br><br>　　原因就在于以色列压根就打算去打巷战，也没打算去区分哪些是平民，哪些是哈马斯。<br><br>　　从之前以军的无差别轰炸中就能够看出，以色列的目的只有一个，那就是通过无差别轰炸和大规模屠杀造成整个加沙地区的巴勒斯坦人的恐慌，最终将加沙地区的230多万巴勒斯坦人彻底赶走。<br><br>　　▲以色列对巴勒斯坦土地的蚕食是由来已久的<br><br>　　根据联合国难民机构最新的调查数据显示，由于巴以冲突的影响，目前有超过100万名巴勒斯坦难民逃离了加沙地区。欧盟已经发出警告，预计将有42万人的加沙难民涌入欧洲，并且数量会持续上升。欧盟主席米歇尔要求欧盟各国必须立即采取措施，应对即将涌入的难民潮。<br><br>　　这是什么概念，目前已经有接近一半的人被迫离开了加沙，以军的目的已经初步达到。<br><br>　　为了能够更进一步的驱赶加沙城内的居民，以色列已经切断了加沙地区的供水、供电，并且禁止开放人道主义走廊，禁止外界向加沙地区提供医疗用品、水、电以及燃料。在当地时间10月13日，以军向加沙地带空投“传单”，警告居民立即逃往南部，而这个所谓的南部就是埃及，加沙地区目前实际情况是许出不许进。<br><br>　　▲加沙地区目前完全被包围分割，大量难民涌向埃及等地<br><br>　　从以军的手段就能够看出，以色列打算将加沙地区的民众赶走，而留下来不走的，在以军眼里自然是抵抗以色列的哈马斯。到时候以色列就可以来个瓮中屠杀，无差别打击。毕竟加沙地区早已经被以色列“经营”成了露天集中营，房子又老又破，犹太人根本看不上，而也没有任何有价值的企业和工厂。坦克、飞机无差别地毯轰炸一遍，等于拆迁，正好为以色列的犹太人“平整土地了”。<br><br>　　实际上以色列已经开始这么做了，根据最新的消息，目前进入加沙地区的以军先头部队不是坦克、不是装甲车，而是推土机。<br><br>　　▲以军应对加沙地区巷战的奇特组合，推土机+装甲车<br><br>　　与俄乌冲突中，坦克对轰、刺刀见红的局面不同，以色列在加沙地区并未采用传统意义上的战争手法。这场所谓的巴以战争更像是城中村的拆迁行动，而拆迁的主力便是美国卡特彼勒公司生产的D9R装甲推土机。<br><br>　　D9R装甲推土机由于外表像个大熊，绰号“泰迪熊”。这是世界上最重、防护能力最强的装甲推土机之一。长约8米，高达4米，宽4.5米，重达62吨，比一般主战坦克还重。D9R装甲推土机加装有15吨的附加装甲和网格防护围裙，能够有效防护火箭筒、地雷、炸弹的袭击，并且该推土机还配备了机枪和榴弹发射器，可谓攻防一体。<br><br>　　▲D9R装甲推土机<br><br>　　D9R装甲推土机搭载了卡特彼勒3408C发动机，该发动机的净功率为405马力，再配合履带底盘和防弹的前铲，可以推平一切阻挡在它前面的障碍物。类似加沙地区的那样民房，对其根本造不成什么阻碍。而稍微高大的住宅楼，已经在以色列前一轮的无差别空袭中大部分被轰塌，剩下的零星建筑有以色列的梅卡瓦坦主战坦装备的120mm滑膛炮进行清理。<br><br>　　犹太人不愧是其自我吹嘘的优等民族，能想到用推土机+大炮打巷战真是旷古罕见。这样一来什么门与门的争夺，什么哈马斯武装人员隐藏在废墟管道中，根本不足为虑。这样一套组合拳下来，加沙地区就是一望无际的平整土地，哈马斯藏都没地方藏。<br><br>　　▲加沙地区实际上已经被以色列炸成了废墟，在以军眼里，推土机就是“平整土地”去的，要彻底铲除加沙地区所有房屋建筑和巴勒斯坦人<br><br>　　而那些不愿意逃离家园的巴勒斯坦居民也被以色列用这套组合拳一并处理，连人带自己的房屋被推土机直接推走，然后掩埋。而以色列则在白骨累累的巴勒斯坦民众身上重建加沙地区，不过居民却换成了犹太人。<br><br>　　2，以色列的下一步计划<br><br>　　据美国有线电视新闻网（CNN）的报道，在以色列总理内塔尼亚胡称将“无限期地”对加沙地带承担“全面安全责任”后，当地时间11月7日，美国随即发出警告，称以色列军队重新占领加沙是不利的，对以色列不利，也对以色列人民不利。<br><br>　　作为回应，以色列常驻联合国代表吉拉德·埃尔丹称，以色列无意占领加沙，但将“采取一切必要手段”消灭哈马斯。甚至在10日的以色列国防部长加兰特还表达了以色列加沙军事行动的终极目标，即在加沙地区建立一个“全新的安全环境”，结束以色列对该地区的代管，并使人们恢复正常且安全的生活。<br><br>　　▲美国和以色列实际上是在唱双簧<br><br>　　从美以的政府表态就可以看出，美国与以色列的发言完全相互矛盾，诚意不足。美国警告以色列不要占领加沙，而以色列则直接快进到结束以色列对该地区的代管，意味着以色列最终将占领加沙，而后撤出。两者不但发言矛盾，以色列的逻辑也自我矛盾，暗含伏笔。<br><br>　　以色列的发言中并未提及未来加沙的居民是巴勒斯坦人还是以色列人，也没有提及何时结束代管的时间，而且这么大一块到嘴的肥肉吞进去，再想让以色列吐出来显然不现实。<br><br>　　要知道自1967年第三次中东战争后，以色列至今仍然占据着叙利亚西部的戈兰高地，半个多世纪过去了，没有任何归还的迹象。而且以色列在戈兰高地已经建立了多个犹太人定居点和犹太教堂，甚至在2020年6月14日，以色列总理内塔尼亚胡还宣布以色列将在被其占领的戈兰高地上建设一个以美国总统特朗普名字命名的犹太人定居点，可以说已经完全将戈兰高地划为自家的领土，并且与美国绑定。<br><br>　　▲戈兰高地被以色列侵占半个多世纪，如今已经成为以色列事实上的领土<br><br>　　就像我们之前提到的，以色列目前在加沙地区的地面军事行动已经不是单纯以消灭哈马斯为目的，而是将加沙地区彻底铲平。美国和以色列合演的这出双簧，完全就是迫于国际压力而使出的障眼法。当以色列成功占领加沙后，加沙也已经成为一片荒无人烟的废墟，而这正是达成了以色列所谓的即在加沙地区建立一个“全新的安全环境”的目的。<br><br>　　因为这个所谓的安全环境是只是特指将加沙地区划归犹太人居住，因为在以色列看来，只要加沙地区还居住着巴勒斯坦人，就有孕育海马斯的土壤和条件，所谓的安全环境自然是清除巴勒斯坦人，让犹太人占据整个加沙城。<br><br>　　▲加沙地区已经成为废墟，大量巴勒斯坦难民被迫逃离加沙<br><br>　　那些被以色列赶出加沙地区的巴勒斯坦原住民，却成为了有家难回难民，到那时谁又会关心他们的死活呢？或许他们如同越南战争、阿富汗战争中死去的无辜民众一样，最终被历史所遗忘。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:51:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：刚刚！美国终于向俄罗斯服软，乌克兰彻底被...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277176-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391876">　　不是我不明白，这世界变化快！<br><br>　　世界开始悄悄变天了！<br><br>　　11月15日，美国将在旧金山召开2023亚太经合组织（APEC）领导人非正式会议。<br><br>　　在全球金融危机开始蔓延的情况下，这次峰会的召开备受瞩目。我们看到，这次峰会老拜登使尽了浑身解数，除了邀请东方大国参会之外，在邀请名单上，竟然有俄罗斯的名字！<br><br>　　没错，那个咬牙切齿要全球封杀俄罗斯，彻底让俄罗斯在国际外交场合没有任何立足之地的美国，如今却自己打自己的脸，又悄然邀请俄罗斯参加美国举办的会议了。<br><br>　　这一下美国的那些小弟们集体惊呼了，老大让我们和俄罗斯断绝关系，如今我们和俄罗斯已经到了势不两立的地步，你美国却和俄罗斯总统普京眉来眼去，你想玩什么呀？<br><br>　　此前要全力封锁俄罗斯的美国，如今悄然再次向俄罗斯伸出橄榄枝，无非有以下几种考量。第一、当下的俄乌战争越来越朝着格罗斯有利的方向发展了，而如今已经精疲力尽的美国又要照顾巴以战争，并且把重心放到了对以色列的支持上，根本对乌克兰无暇他顾。<br><br>　　而此时的俄罗斯继续在乌克兰攻城拔寨，乌克兰兵败只是时间问题了。此时已经无力应付乌克兰战争的美国想用缓兵之计稳住俄罗斯，并且双方还极有可能背着乌克兰，就乌克兰局势进行秘密磋商和讨价还价。<br><br>　　这一次美国之所以破天荒地向俄罗斯抛出了橄榄枝，邀请俄罗斯前来参会，还有另一层原因，那就是想把俄罗斯重新拉回到美元支付系统。<br><br>　　因为自从俄乌开战之后，美国一脚将俄罗斯踢出美元支付系统，而俄罗斯顺势开展了去美元化进程，并高举去美元化大旗，引领全球发起了一场去美元化浪潮，在全球有100多个国家加入去美元化进程，让美元霸权遭受一次前所未有的重创，也引发了一场美国声势浩大的金融危机。<br><br>　　美国万万没有想到，本来想利用美元来制裁人家俄罗斯，不但俄罗斯没受影响，而如今自己反倒搭进去了半条命。<br><br>　　感觉到玩大了的美国有些后悔了，在此前美国财长耶伦多次放话，希望俄罗斯重回美元支付系统没能获得俄罗斯的响应之外，这一次美国高调邀请俄罗斯参会，并且给足了俄罗斯面子，向俄罗斯作出实质性让步。就是想重新邀请俄罗斯重回美元支付系统，不要再去美元化了，因为再去美元，美国受不了了。<br><br>　　我们看到，这一次俄罗斯也顺水推舟，派出了一名副总理赴美国参会，俄罗斯的意图很明白，你既然想和我谈条件，那就先把对我的石油封锁解除再说吧！<br><br>　　至于乌克兰战争是否停战，如果说美国踩刹车叫停乌克兰战争，现在的局势俄罗斯也是能够接受的，拿下乌东四州与此同时实际掌控了黑海出海口，这对俄罗斯来说实际上都已经是赢麻了！<br><br>　　从俄乌开战，气势汹汹要彻底封杀俄罗斯。再到如今黯然再向俄罗斯抛出和解橄榄枝。从到俄乌开战一脚将俄罗斯踢出美元支付系统，到如今一而再再而三的乞求俄罗斯重新加入美元支付系统，也再次表明，如今，随着美国实力日落西山，美国动不动对别的国家搞制裁的那一套早就已经行不通了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:42:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：刚刚，他们干的事，比以色列更可恨！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277174-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391874">　　土豆说：<br><br>　　对任何一个民族来说，二鬼子和叛徒永远都比侵略者更加可恨，他们也远比侵略者更坏。<br><br>　　这就是为什么精日们疯狂的诋毁哈马斯，和美西方集团一样叫他们恐怖组织的原因，因为他们毕生的梦想，就是做日本和美国的带路党。<br><br>　　他们做梦都想成为中国的“法塔赫”。<br><br>　　11月11日，内塔利亚胡说出了他的名言：<br><br>　　以色列将在有必要时对抗全世界。<br><br>　　作为以色列的总理，这可不是说说而已的。<br><br>　　昨天，以色列修改了法案，授权国防部长将非以色列公民宣布为恐怖分子。<br><br>　　这是什么意思呢？<br><br>　　在以往，对恐怖分子的定义，一向是国际社会共同定义的，好歹要拉上一些国家一起，比如对哈马斯的定义，一共有34个美西方集团的国家共同认可。<br><br>　　但现在以色列干的事情，已经突破了人类社会所能承受的底线，全世界心里都清楚：以色列才是全球最大的恐怖组织。<br><br>　　不说别的，光联合国工作人员以色列都屠杀了101人，创造了历史记录，让联合国降半旗默哀。<br><br>　　现在以色列还要拉拢其它国家，估计没人和他站一起。<br><br>　　于是以色列决定单干，他说谁是恐怖分子，谁就是恐怖分子……<br><br>　　看那个国家不顺眼，那个国家就是恐怖组织。<br><br>　　11月11日的时候，以色列驻联合国大使已经说了：<br><br>　　联合国就是恐怖组织，他们是恐怖组织的帮凶。<br><br>　　在认定联合国就是恐怖组织帮凶后，11月11日晚上，以色列炮轰了联合国开发计划署加沙办公室，以色列说我们这是在追剿恐怖组织……<br><br>　　鉴于11月9日时，以色列内部安全机构已经宣布，他们将消灭10月7日哈马斯突袭以色列事件中的所有参与者，同时，重点强调参与记录袭击事件的摄影记者将被添加到该名单中。<br><br>　　也就是说，以色列已经将新闻记者纳入了自己的暗杀名单，我们好不怀疑，以色列以后将在全球掀起一系列的暗杀等恐怖袭击，以打击他们所认定的恐怖分子。<br><br>　　只要你谴责屠杀平民的暴行；<br><br>　　只要你保持沉默；<br><br>　　你就有可能成为以色列认定的“恐怖分子”……<br><br>　　不过今天我们不聊以色列。<br><br>　　其实，在今天，有一个组织，比以色列更期待哈马斯的灭亡，更期待以色列早日占领加沙。<br><br>　　11月10日，法塔赫厚颜无耻的表示：在全面政治协议下，我们愿承担加沙的管理。<br><br>　　现在，法塔赫盼星星盼月亮，天天等着以色列剿灭哈马斯，攻占加沙，然后在美国的斡旋下，将加沙交给他们去管理。<br><br>　　法塔赫是一个很神奇的组织。<br><br>　　巴勒斯坦一共有1350万人口，除了出国的难民之外，哈马斯的加沙和法塔赫的约旦河西岸一共还有510万人。<br><br>　　而以色列只有955万人口，其中还包含大约200万阿拉伯人，一旦以色列完全吞并了巴勒斯坦，以色列将达到1465万人口，而其中阿拉伯人为710万人，几乎占据了一半人口，再加上以色列国内不支持建国的大约150万哈瑞迪，以色列的政权将即刻分崩离析。<br><br>　　所以，以色列非常需要一个傀儡政权，也就是法塔赫来管理巴勒斯坦人。<br><br>　　法塔赫是严格受到以色列监控的，是没有武装组织的，他们只有大约5万人的总统卫队和警察队伍。<br><br>　　他们的职能是什么呢？哈马斯为了巴勒斯坦的解放浴血奋战，他们会去帮助哈马斯吗？<br><br>　　要知道，这个兵力比哈马斯还要多。<br><br>　　但那是不可能的！<br><br>　　西岸的武装部队主要有几个职能。<br><br>　　第一，保护法塔赫高层的安全；<br><br>　　第二，配合以色列抓捕约旦河西岸的“恐怖分子”，也就是抵抗组织；<br><br>　　第三，协助以色列暴力拆迁，修建犹太人定居地，镇压巴勒斯坦人的反抗。<br><br>　　你可能会问，都是巴勒斯坦人，法塔赫的士兵为什么那么听以色列的话？<br><br>　　因为法塔赫的所有公职人员与部队的薪水都是以色列发的，以色列是法塔赫的老板！<br><br>　　法塔赫作为一个组织，说是管理约旦河西岸，但是这里有大量的以色列修建的犹太人定居点，把西岸切割成为了169个互不联通的孤岛。<br><br>　　如果说加沙是以色列控制的一个大监狱，那么法塔赫就是在以色列的授权下管理这169个被隔离的小监狱。<br><br>　　巴勒斯坦人想从169个小监狱里面走出去，一样要被以色列重重盘查，需要他们颁发的良民证，否则就只能窝在牢房里。<br><br>　　而且，这169个孤岛周边到处是犹太人定居点，犹太人动不动就到他们的土地上抢夺地盘，拿他们当活靶子射击取乐……<br><br>　　你想想看都知道，小监狱的生活还不如大监狱，至少大监狱里面都是巴勒斯坦的“狱友”，大部分的时间不会被以色列人骚扰欺辱。<br><br>　　法塔赫名义上是自治管理，而他们的收入主要来源于两部分。<br><br>　　一部分是税收和海关，但是这里超过70%都是以色列代管的，法塔赫根本就没有独立的财务权，也不能印刷自己的货币，只能用以色列的货币。<br><br>　　这些收入全部都在以色列那里，只有法塔赫足够听话，以色列才会把钱转交给他们。<br><br>　　第二部分是国际援助。<br><br>　　法塔赫和哈马斯国际援助的来源有很大的不同，援助哈马斯的很多都是阿拉伯国家，比如卡塔尔，而援助法塔赫的大部分都是美西方集团，比如欧盟。<br><br>　　在2020年的时候，欧盟就给法塔赫捐助了6亿美元，而这6亿美元也是给了以色列，再通过以色列给法塔赫的。<br><br>　　也就是说，如果以色列不同意，法塔赫一毛钱都拿不到，所有的公务员一分钱工资都发不出来。<br><br>　　不仅如此，法塔赫搞什么都需要以色列的同意，盖房子、修水坝、牵电话线、拿驾照……这些统统都需要以色列颁发的许可证。<br><br>　　也就是说，没有了以色列，不仅没钱，还屁都干不了。<br><br>　　也正是因为如此，对以色列最忠诚的并不是犹太人，而是法塔赫！<br><br>　　那么，你以为这样的状态下，法塔赫生活的很憋屈吗？<br><br>　　才不是，他们生活的非常舒坦，过得生活那叫醉生梦死，互联网上动不动就爆出法塔赫的高层贪腐和他们奢靡的生活。<br><br>　　国际社会上给巴勒斯坦的援助大部分是到不了底层人民的手中的，而是到了法塔赫官员的口袋，也正是因为如此，最近3年，国际上愿意给他们捐助的人越来越少了。<br><br>　　对于法塔赫来说，至于底层的巴勒斯坦人被以色列欺辱，他们才懒得管，只要自己每个月有钱拿，其它的关他们屁事！<br><br>　　这个道理就和阿富汗美国建立的傀儡政府是一样的，美国要撤军，阿富汗总统加尼首先就带着1.69亿美元的现金跑路，他才懒得管阿富汗会怎样呢。<br><br>　　所以一直以来，法塔赫都是以色列的好帮手。<br><br>　　但以色列对他们并不满意，上个月底，以色列财政部长斯莫特里奇表示，他已指示财政部停止向法塔赫移交资金，并敦促内阁重新评估相关资金的移交政策，因为他认为法塔赫没有谴责哈马斯。<br><br>　　法塔赫都快哭了，估计他们想说：<br><br>　　太君，我好歹都是名义上的巴勒斯坦权力机构，现在你们轰炸加沙搞屠城我也不拦着，但我好歹要装个样子表示愤怒吧，你居然还要我们支持你们的行为谴责哈马斯，臣妾实在做不到啊……<br><br>　　事实上，这次巴以冲突爆发之后，估计法塔赫都乐开了花，因为第一，哈马斯的突袭，更加彰显了法塔赫对以色列的忠诚，更加说明了他们的统战价值。<br><br>　　法塔赫说你看我多听话，你还不对我们好点？<br><br>　　还不多给我点钱？<br><br>　　第二点，是最重要的，就是如果以色列拿下了加沙地带，里面的220万人口以色列是没有办法吸收的，就只能交给法塔赫来管理。<br><br>　　这样一来，法塔赫管理的人口和地盘又增加了，每个月能领到的钱就更多了，想想做梦都要笑出声来。<br><br>　　但是他们没有想到的是，以色列的计划，是驱逐所有加沙的巴勒斯坦人到西奈半岛去，要地不要人，以色列要自己管理加沙。<br><br>　　以色列要这么干，美国都看不下去了，美国说你们不要占领加沙，不要把事情做绝了，还是留给法塔赫管理吧……<br><br>　　这就是为什么法塔赫厚颜无耻的说：我们已经做好了接收加沙的准备了！<br><br>　　他们压根就没想到要建什么国，搞什么民族解放，他们就想每个月多挣点钱罢了！<br><br>　　精日们说：以色列屠杀巴勒斯坦人，都怪哈马斯，如果哈马斯不反抗，不就什么事情都没有了吗？<br><br>　　是的，法塔赫不仅不反抗，而且对以色列很忠诚，但是约旦河西岸这10年的时间不短的被以色列吞并，修建了超过130个非法的犹太人定居点，超过100万巴勒斯坦人被抢走了土地，他们要么被推土机碾死，要么被当做恐怖分子枪杀。<br><br>　　苟活下来的人被关在168个监狱里面，出来遛一遛都要以色列的许可证和良民证，每天的盘查都需要4个小时以上，过得毫无尊严！<br><br>　　这一次巴以冲突以来，西岸没有人反抗，但是他们同样被屠杀，被轰炸，造成了2700人的伤亡！<br><br>　　尽管美西方集团认定哈马斯是恐怖组织，但是有两点是不容置疑的。<br><br>　　第一、哈马斯最早是慈善组织，是被逼上反抗这条路的，而且前期居然是被以色列资助用来分化法塔赫的。<br><br>　　第二、哈马斯是2006年被加沙民选上去的，是加沙人民的选择，是民选执政党，这同样是一个事实。<br><br>　　那么，为什么加沙会选择哈马斯而不是法塔赫？<br><br>　　因为一旦选择了法塔赫，就要子子孙孙永生永世的做奴才，永远都不会有出头之日，所谓的民族解放永远是一句空话，巴勒斯坦最终必然消亡。<br><br>　　而哈马斯虽然带给了他们鲜血和眼泪，但同样，还带给了他们希望！<br><br>　　对任何一个民族来说，二鬼子和叛徒永远都比侵略者更加可恨，他们也远比侵略者更坏。<br><br>　　这就是为什么精日们疯狂的诋毁哈马斯，和美西方集团一样叫他们恐怖组织的原因，因为他们毕生的梦想，就是做日本和美国的带路党。<br><br>　　他们做梦都想成为中国的“法塔赫”。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:38:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：埃苏丹又愤怒了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277173-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391873">　　全球伊斯兰国家在沙特开会（阿拉伯-伊斯兰国家领导人联合特别峰会），而且还达成了十多条言语上针对以色列的协议，呼吁国际社会给以色列施加压力，试图通过抱团的方式震慑一下以色列。<br><br>　　但以色列似乎不为所动。<br><br>　　强硬的内塔尼亚胡随后在“以色列牺牲士兵悼念会”上发表了强硬讲话：<br><br>　　1、内塔尼亚胡宣称，“我们将消灭哈马斯并夺回人质”，“从包括哈马斯领导人到全部武装人员，都注定要死。”<br><br>　　2、内塔尼亚胡敦促阿拉伯国家首脑必须选择反对哈马斯，“哈马斯只会给加沙地带带来灾难、流血和贫困”。他还敦促美国参与消灭哈马斯，声称哈马斯也给美国构成了威胁。<br><br>　　3、内塔尼亚胡还声称，为了消灭哈马斯，以色列将“在必要时坚定地与世界对抗”。<br><br>　　内塔尼亚胡这话，完全不给伊斯兰国家面子，让埃尔多安听了非常不爽。毕竟在此前的阿拉伯-伊斯兰国家领导人联合特别峰会上，埃尔多安也放了不少狠话。<br><br>　　埃尔多安在采访时对内塔尼亚胡隔空喊话，“嘿，内塔尼亚胡，你现在的日子不错，但接下来等着你的是完全不同的日子……内塔尼亚胡，你应该知道，你要离开了。”——这话很明显地突出了几个关键点：<br><br>　　——埃尔多安很愤怒。要知道这话听起来就像是黑社会大哥隔空喊话，根本不像现代国家领导人的对话。如今玩政治，讲求四平八稳、八面玲珑、两面三刀这些。只有出离愤怒的状态下，才会讲江湖黑话。<br><br>　　——埃尔多安认为内塔尼亚胡快完犊子了。<br><br>　　——暗示土耳其要采取行动。听到埃尔多安这么一说，哈马斯及其支持者很高兴。毕竟埃尔多安也是狠人硬汉的人设，经常出兵到别国作战，欺负亚美尼亚、叙利亚等国时毫不手软；心情不好时，也会经常挑衅一下五大善人发泄情绪。<br><br>　　埃尔多安在讲话中只说了几个不痛不痒的行动：<br><br>　　行动1，内塔尼亚胡“不再是我们可以对话的人”。大意就是，他不想理会内塔尼亚胡了。他这个称谓是“我们”，暗示不仅是土耳其，还有很多国家领导人都不再理会内塔尼亚胡了。然而一个很扎心的问题摆在那里：不理会难道能阻止以色列国防军的进攻？<br><br>　　行动2，呼吁向美国施压，迫使以色列停止对加沙进攻。这话让吃瓜群众愣了一下。大家都知道美国和以色列深度捆绑，呼吁美国向以色列施压，其实和呼吁以色列不要去进攻加沙地带是一个道理。问题是，如果呼吁有用，战争根本就不会发生。<br><br>　　同时埃尔多安又表示，他不会给拜登打电话，布林肯“刚刚到过这里（土耳其）。我想从现在开始，拜登会接待我们。我不适合给拜登打电话。”<br><br>　　行动3，联合欧洲向以色列施压。他表示将于本周五（17日）访问德国，并计划在未来几周访问埃及并接待伊朗总统，从而探讨各种可能性。他批评西方在巴以问题上“双标”，称以色列的行为“像被西方宠坏的孩子”。<br><br>　　简而言之，埃尔多安虽然表现得很愤怒，但却没有拿出任何实质性的行动，无法帮助哈马斯缓解压力。一般来说，国家领导级别的政客，也是一个人，也有喜怒哀乐。但他的一言一行，表述的任何情绪，都是有目的指向的，不会做无用功。当今地球村的政客群体中，埃尔多安的素质算是上层，他这么做的目的是什么呢？<br><br>　　第一个原因，埃尔多安真的很愤怒。<br><br>　　之前大多数国际关系中，都是埃尔多安处于强势地位。但碰到更强势的内塔尼亚胡，埃尔多安有点不适应，就很恼火。因为很少有人如内塔尼亚胡这般，一点面子也不给他。<br><br>　　第二个原因，向伊斯兰世界展示强硬。<br><br>　　当今世界的伊斯兰文明是一个庞大的体系，全世界有57个伊斯兰国家，全球穆斯林人口超过20亿。<br><br>　　然而庞大的穆斯林群体却是一盘散沙，甚至彼此之间还有错综复杂的矛盾，以及很多解不开的死结。<br><br>　　但同情巴勒斯坦，是伊斯兰世界为数不多共同话题之一。正因如此，伊斯兰国家的政客们，虽然不公开支持哈马斯（避免和以色列、美国直接对抗），却想方设法展示强硬。如果谁在口头上对以色列软弱那么一点，就会被口水淹没。<br><br>　　此前的阿拉伯-伊斯兰国家领导人联合特别峰会上，沙特因为考虑自身利益而没有对以色列展示最强硬的手段（比如不同意石油禁运），就被一个名叫萨米乌拉·汗的伊斯兰学者喷得体无完肤，说沙特是叛徒。<br><br>　　看这架势，伊斯兰世界还没有拿出针对以色列的有效手段，自己内部先吵了起来。看到了吧，伊斯兰世界的有些人，根本不是想要集中力量对付以色列，而是在口水战中比谁对以色列更狠，然后把不够狠的那个（沙特）拉出来批斗一番。<br><br>　　埃尔多安统治土耳其那么多年，当然明白伊斯兰世界的很多事儿。所以他真愤怒也好，假装愤怒也罢，但一定要表现得最为愤怒，才能在伊斯兰世界赢得更多的人气。再加上土耳其不同于世袭制的王国，需要在选举中拿到足够的选票，所以埃尔多安就要表现得比别的伊斯兰国家领导人更为激进愤怒。<br><br>　　有一说一，如果埃尔多安真心支持哈马斯，就应该拿出有诚意的筹码。那么埃尔多安手中有哪些有诚意的筹码呢？其实还有不少，其中最关键的一个筹码，就是和叙利亚和解。<br><br>　　叙利亚这些年之所以被搞得那么惨（和巴勒斯坦差不多），除了美国和以色列支持反对派之外，就是土耳其觊觎叙利亚的土地。土耳其支持的叙利亚反政府武装搞分裂，是叙利亚最顽固的毒瘤之一。<br><br>　　只有叙利亚腾出手来，从戈兰高地给以色列施加压力，才可能产生实质性影响。但是叙利亚的大部分力量被牵扯到叙土边境，以至于叙利亚即便想给以色列施压，也是有心无力。<br><br>　　然而土耳其为了自身利益，并不想和叙利亚和解。在阿拉伯-伊斯兰国家领导人联合特别峰会上，埃尔多安和叙利亚总统阿萨德一起对以色列高声打嘴炮，但两人却没有和解的意思，看起来真的很讽刺。<br><br>　　实际上在土耳其和叙利亚真正和解之前，都不太可能真正干预以色列。埃尔多安的愤怒，不论是真心还是假意，都不会有真正的结果。<br><br>　　其实埃尔多安很聪明，他只是想高声呼吁其他伊斯兰国家（尤其是阿拉伯国家或伊朗）去当出头鸟，和以色列死磕。但是很遗憾，阿拉伯国家或伊朗的领导人，也抱有和埃尔多安差不多的想法。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:34:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卡夫卡：护驾护驾，谁来救救睡王？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277167-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391867">　　十月份睡王还是民主党的群宠，几乎被内定了作为唯一参选人竞选总统连任，党内的资源固然是一股脑的向着我登子倾斜，民主党内一众刺儿头，左派小将们也捏着鼻子，忍住恶心，为了权势，装出一副团结的模样。<br><br>　　然而一场巴以战争把一切都搅黄了。<br><br>　　民主党的金主爸爸是华尔街的犹太财阀，佩洛西跟他们关系特别好，因此能当上国会山股神，有消息还得卖得出才能赚大钱不是吗？不找华尔街勾兑，立法权哪里有那么容易变现？<br><br>　　犹太人当然不等于犹太复国者，但以色列是玩国家恐怖主义起家的，恐怖主义之恐怖在于对外狠，对自己更狠，倘若你丫是犹太大佬，居然敢不支持犹太复国主义，那么你再怎么加强安保，谨慎小心，也免不了会遭了暗算。<br><br>　　讲真，如果你是个生活在美国，成功的犹太富豪，以色列死活关你屁事？<br><br>　　别跟我说什么宗教和血缘的羁绊，人类自私起来，父母子女都能轻易舍弃的，何况是别的。但是不要紧，想要别人支持，未必都要唱爱的奉献，只要对方无法承受惹毛了你的代价，那就会比孝子贤孙还听话。<br><br>　　所谓锡安长老会议纪要即便一开始是伪造的，但流传了那么久，即便没有了，后来也会有的，就像天天被人骂变态，时间久了，不变态也变态了。<br><br>　　没有个强有力的组织，请问如何打着民主的旗帜行国家恐怖主义超过半个多世纪？<br><br>　　我懂王当大酋长的时候，特别的坦荡，知道自己要靠这帮犹太人，于是各种纵容犹太女婿，并且非常旗帜鲜明的支持以色列到了无节操的地步，直接把有争议的耶路撒冷划给了以色列，还带上小白帽去哭墙祭拜了一番，仪式感做得十足。<br><br>　　沙特也听懂王的，小萨勒曼跟犹太复国主义好女婿好得能穿一条裤子，沙特的大单好女婿中介费收得手软，即便懂王下台了，王储还给他的基金豪掷十几个亿美子。<br><br>　　你还别瞧不起懂王，人家以色列舔着，沙特的好处拿着，回头还促成了以色列和沙特之间的和解。回头就各种按着伊朗胖揍，还谋杀了主持输出伊斯兰革命的苏莱曼尼将军。但人家该杀的时候杀，该让的时候让，伊朗真的摆出要打仗的架势袭击美国军营，我川坚决不反击，任凭一群美军士兵脑震荡也要守住和平。<br><br>　　以色列的军事力量吹得很厉害，实际上也只能当笑话看，内塔尼亚胡又不是个二傻子，自己国家军事力量如何，难道心里没有一点数？<br><br>　　所以在特朗普时代，有美国无脑纵容，以色列心里安了，也不敢出来惹是生非。<br><br>　　可惜我懂王被建制派联合起来背刺以致于痛失连任，换了个除了把事情搞砸，啥都干不好的睡王上台，于是中东就彻底完犊子了。<br><br>　　先是2021年，美军在阿富汗撤军。<br><br>　　本来嘛，撤军是正常的军事行为，从奥巴马时代，老美就想从阿富汗的泥沼里脱身，无奈军阀势力横行，看准了阿富汗是个能骗军费的好借口，好容易捞到口袋里，军方和CIA都不想走。<br><br>　　奥观海其人特点就是擅长察言观色，事先拍着胸脯保证撤军，一看军方搞不定，干脆就不聊这个话题了，只把本拉登杀了，当自己的业绩吹了一遭，一切照旧。<br><br>　　川总是行动派，上来直接干了五角大楼，派人查账去了，闹出了好多小丑闻以后，就开始动阿富汗了，这是一招将军，换了好几个国防部长谁都不敢惹那帮兵痞子，但最后还是被我川给办成了。<br><br>　　这一下就惹恼了军方，2020年玩了一出黑命贵运动，军方联手直接反了我懂王，闹得红脖子武装起来打算勤王。<br><br>　　但懂王已经办成了撤军阿富汗这件事，到睡王靠着各方拱火上台，既要又要有撤军这等好事，还不得逼着军方干下去，好给自己脸上贴金？<br><br>　　这一下可热恼了军方，支持登子上台肯定背后有PY交易，说撤军就撤军，这就有点出尔反尔了，于是这波阿富汗撤军撤得非常难看，只看美军的表现，还以为丫是被塔利班赶出去落荒而逃呢，这下子美国在中东脸丢大了。<br><br>　　睡王靠着价值观上台的，他跟川总比，除了价值观的口号喊的好听，几乎没有任何优势，于是价值观导向下，登子上来就撕沙特，称之为贱民国家，扬言要彻查王储活锯记者事件，把沙特给得罪了。<br><br>　　本来中东的王爷们集体战五渣，家里有钱胆子小，得罪了也没啥，怎奈登子撤军搞得太难看了，惹得中东大佬们开始质疑起美军的武力值了。<br><br>　　等到后来俄乌冲突开打，老美军火库都快被搬空了，战场上打得格外难看，OPEC+共同进退，等于是中东王爷们背后支持俄罗斯，当睡王被高油价搞出来的通胀逼得来中东求救，沙特居然当面打脸美国总统，然后也没有得到任何惩罚。<br><br>　　这就有意思了，人家蹬鼻子上脸，你居然装大度，要知道美帝人设是霸王啊，霸气不再了，就怨不得人家要进一步试探了。<br><br>　　结果在东方大国的斡旋之下，伊朗和沙特先和解恢复外交了。<br><br>　　这下子以色列急死了，内忧外患，差点搞出一场颜色革命，内塔尼亚胡的儿子直接把锅扣给了睡王，说这是睡王要输出颜色革命。<br><br>　　尊嘟假嘟很难说，毕竟登子在美国未必说了算，民主党内的左派小将们大有看以色列不顺眼，想刷下KPI的，没准就是他们干的，但谁让睡王是总统呢？这锅不背也得背了，谁让他是美国价值观的捍卫者呢？<br><br>　　于是内塔尼亚胡慌了，外面是穆斯林国家大和解，内部是美国左派小将们支持的内斗，再不搞点事情以色列即便不完犊子，自己的总理宝座也要完犊子了。<br><br>　　这才有了这次的巴以战争。<br><br>　　我之前在文章里说过，CIA和摩萨德在本地区介入得非常深，哈马斯发动那么大规模的袭击，哪怕就是前期准备物料，都能让这帮老特工们嗅到风声，这次居然事前一无所知，除非故意装作不知道。<br><br>　　当以色列卷入到战争中，派系斗争就没那么重要了，犹太复国主义联合起来给白宫施压，要求无底线的支持以色列。<br><br>　　拜登现在是口嫌体正直，价值观总要维护一下，就不好意思像川总那样说出要誓死捍卫以色列之类的话了，这一下子就被犹太复国主义者们给恨上了，这帮人直接用美元说话，直接把政治献金送给了懂王。<br><br>　　偏偏白宫干的屁事，却又是无脑支持以色列，这一下子引发了民主党内左派小将们的集体愤怒，人家还真有正义的诉求，毕竟以色列这波打加沙干的事灭绝人性，简直是专杀老弱妇孺，还专门袭击了基督教搞得医院，又得罪了宗教界了，联合国稍微说一下，丫直接否定了联合国，还精准的袭击了联合国雇员大楼，白宫啥都不敢说，也就弱弱的建议人道停火四小时，但以色列根本不听。<br><br>　　这一下搞得整个西方世界反对声都起来了，偏偏现在是自媒体时代，传统的媒体虽然被犹太资本控制了，但也有控不住的，于是各种真实的消息就开始流传出来了，普通人有普通人的正义，道义这件事，看上去虽然没啥杀伤力，但却能改变大势。<br><br>　　我之前说过，现在美国政治玩的就是极端，maga可以控制共和党，左派小将自然也有办法控制民主党，没办法，人家左手道义，右手价值观，既然你老登不顾道义，不维护价值观，自然有想攫取政治利益的人跳出来当卫道士。<br><br>　　上来就是道德绑架，老登年纪大了，一把老骨头经不起左派小将们的揉捏。<br><br>　　这事也透着邪气，屁股决定脑袋，老登再怎么想讨好犹太财阀，也犯不着如此不顾政治失分，不管美国利益去维护以色列啊。<br><br>　　除非其中另有内幕，难道是不省事的儿子，又惹出了什么破天大祸，被人捏住了把柄，不得不这么做？<br><br>　　最近加州州长非常活跃，大家都说这是想挑战下登子的党内候选人地位，这在美国也不是没有先例的。<br><br>　　想想睡王也是可怜，八旬老翁还要天天被这种破事搞得各种煎熬，干啥错啥，啥都不干也不行，竞争对手又咄咄逼人，连党内同志都离心离德。<br><br>　　2024大选年只剩一个多月了，内忧外患，不知道睡王能撑得住不，旁边的贺锦丽正等着上位呢。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:28:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[郭松民：“人肉盾牌”辨析]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277163-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391863">　　“巴勒斯坦人的死亡，已经十倍于以色列人，就算是‘血债血偿’吧，偿了十倍的血，还不够么？”<br><br>　　01<br><br>　　加沙地带最新的伤亡数字出来了。<br><br>　　根据加沙的巴勒斯坦卫生部门统计，截至当地时间13日晚，加沙地带死亡人数增至11240人，其中包括4630名儿童。另据半岛电视台10日报道，约旦河西岸有183名巴勒斯坦人死亡。<br><br>　　以色列政府方面数据显示，以方约有1200人死亡。<br><br>　　巴勒斯坦人的死亡，已经十倍于以色列人，就算是“血债血偿”吧，偿了十倍的血，还不够么？<br><br>　　《威尼斯商人》中那位放高利贷的奸商、犹太人夏洛克，也不过只想要仇人胸口上的一磅肉，以色列还要继续夺走多少巴勒斯坦人的性命呢？<br><br>　　一个多月以来，以色列已经把加沙变成了尸山血海，儿童墓地，可以肯定的是，加沙地带巴勒斯坦人死亡数字还将成倍增加。<br><br>　　面对国际舆论的谴责，以色列给出了一个理由：这是因为哈马斯以加沙平民为人肉盾牌。<br><br>　　荒谬绝伦！<br><br>　　这完全是以色列为了肆意屠杀、驱逐加沙的巴勒斯坦人（以便永久占有他们的土地）而编造的借口。<br><br>　　这里需要厘清两个问题：<br><br>　　第一，从国际法的角度看，在加沙，以色列是占领国，以色列国防军是占领军，因为它对加沙的陆海空边界行使着事实上的权力，控制着一切人员、货物 （包括药品）、水和能源的进出。<br><br>　　1907年的《海牙章程》第 42 条规定，当领土被置于敌军事实上的管辖之下时，该领土应被视为被占领。该条并未并没有把在领土上驻扎军队视为必要条件，因此，2005年，以色列从加沙的撤军，并未改变其占领国的地位。<br><br>　　事实上，联合国、国际刑事法院和红十字会都认为加沙是被占领土地。<br><br>　　根据1949 年《日内瓦第四公约》第 45 条和第 68 条的规定，处于被占领状态的人民没有义务服从占领国，他们有权采取行动，包括武装斗争，直到使其自决权得到承认（联合国大会 1970 年 11 月 30 日第 2649 （XXV）号决议和 1980 年 11 月 14 日第 3535 号决议）。<br><br>　　第二，因为处于被占领的状态，所以加沙地带巴勒斯坦人的反抗，包括哈马斯进行的武装斗争，都属于“平民反抗占领军”，都是在行使《日内瓦第四公约》所赋予的反抗占领的权利，根本不存在所谓“以平民为人肉盾牌”的问题。<br><br>　　需要强调指出的是，哈马斯根本就不是军队，因为巴勒斯坦人还没有自己的国家，包括哈马斯旗下的卡桑旅，也不过是持有武器的平民而已，说“哈马斯以平民为人肉盾牌”，相当于在说“平民以平民为人肉盾牌”，是完全不合逻辑的。<br><br>　　如果要打一个比方的话，卡桑旅相当于1943年华沙犹太人隔离区中的“反抗军”。反抗军对纳粹党卫军的袭击，也招致了党卫军对隔离区犹太人的大屠杀，但在任何意义上，都不应该说“反抗军以犹太平民为人肉盾牌”。<br><br>　　因为犹太人反抗军也是平民。<br><br>　　再退一万步说，就算哈马斯真的是“用平民做人肉盾牌”，难道这就是以色列国防军不分青红皂白地轰炸医院、学校、教堂、清真寺，乃至平民住宅区的理由吗？<br><br>　　这等于是在说，为了消灭哈马斯，就可以无限制地消灭平民。<br><br>　　试问，这样的逻辑与做法，与以色列指控的“恐怖组织”又有什么区别呢？<br><br>　　所以，当以色列开始宣称“哈马斯以平民为盾牌”，并以此为借口在全世界的注视下展开对巴勒斯坦人大屠杀时，它已经自证了自己才是货真价实的大规模的恐怖主义——国家恐怖主义。<br><br>　　02<br><br>　　最近看了两部电影，一部是《辛德勒的名单》，另一部是记者艾比·马丁 （Abby Martin） 制作的纪录片《加沙，为自由而战》，记录的是5年前的2018年，加沙巴勒斯坦人举行“回归大游行”中发生的事情。<br><br>　　重看《辛德勒的名单》，已经没有二十年前初看时那种震撼、以及心灵受到洗礼的感觉了。<br><br>　　但影片中有一个细节，令我印象深刻：集中营的党卫军司令官阿蒙·格特少校，每天早晨站在自己的阳台上，用狙击步枪毫无理由地随意射杀进入他视野的犹太人。<br><br>　　《加沙，为自由而战》中也有这样的细节：以色列国防军的狙击手也像阿蒙·格特少校那样，毫无理由地随意射杀进入他们视野的巴勒斯坦人——不管目标是妇女、儿童、医生，还是残疾人、老人。<br><br>　　区别仅在于，《辛德勒的名单》是商业剧情片，《加沙，为自由而战》纪录片，所有镜头均为记者现场拍摄。<br><br>　　“回归大游行”是一场和平的非暴力抗议活动，主要针对围困加沙的以色列隔离墙。<br><br>　　在抗议持续期间，以色列国防军（主要是狙击手）杀死了 200 多名抗议者，另有6000多人受伤。而以色列方面，没有一个人死亡。<br><br>　　加沙21岁的护理志愿者拉赞·纳贾尔，身穿标志性的白大褂，高举双手（向不远处的以军士兵示意没有武器）走向一名受伤倒地的抗议者，试图帮助他，但却被以军狙击手一枪打死。<br><br>　　再也没有什么比以色列国防军对“回归大游行”的镇压更能证明“人肉盾牌”说的荒谬与虚伪了——巴勒斯坦一方，都是完完全全的平民，他们唯一的“武器”，是对躲在坦克与装甲车中的以色列士兵毫无杀伤力的石块，但这丝毫不妨碍以色列国防军大开杀戒，甚至对他们使用毒气弹和国际禁用的爆炸子弹。<br><br>　　这一切都证明，所谓哈马斯“以平民为人肉盾牌”完全是一个以色列当局制造的伪问题，加沙地带的真问题，是以色列国防军以清剿哈马斯为借口对巴勒斯坦人正在进行的种族灭绝。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:15:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，触目惊心，百年大悲剧]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277162-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391862">　　今天写这篇文章前，忍不住想到一件往事。<br><br>　　之前说过：我小时候，是跟外公长大的。<br><br>　　他闲暇时，常会哼这么一段词：回想那如梦江山，一生戎马，怎奈何曲终人散，人走茶凉，只剩门外沧桑。<br><br>　　为啥又会想起这件事呢？<br><br>　　突然之间，有点感慨。<br><br>　　什么感慨呢？<br><br>　　从这件事说起：1945年4月24日，有批人风尘仆仆地，几乎沿着地球绕了很大一圈，终于及时赶到了美国旧金山。<br><br>　　中国代表团！<br><br>　　专门为参加制订《联合国宪章》而赶来！<br><br>　　这趟路程怎么形容呢？<br><br>　　简直是一言难尽：<br><br>　　4月12日，代表团先从重庆珊瑚坝机场，乘一架小型军用飞机，飞越喜马拉雅山脉，降落到印度加尔各答，之后再转机到中东，从中东再跨越非洲，从非洲横飞大西洋，到南美洲的巴西，之后再飞到纽约，从纽约再横穿整个美国，到旧金山。<br><br>　　虽说全程坐飞机，这趟旅程居然用了12天！<br><br>　　但大家兴致都挺高！<br><br>　　尤其是其中一个人！<br><br>　　顾维钧！<br><br>　　因为这次中国代表团，是作为五大战胜国与会，而且还将成为联合国常任理事国。<br><br>　　和26年前，也就是1919年6月28日时的情形，有天壤之别！<br><br>　　当天，在法国凡尔赛宫举行巴黎和会签字仪式，但中国代表拒绝出席，座位是空的。因为一战中国是战胜国，但列强居然决定：把德国战前在山东的特权，交给日本。<br><br>　　之后中国代表团不断抗议，却一点效果也没有。<br><br>　　后来顾维钧在回忆录里，是这么说的：汽车缓缓行驶在黎明的晨曦中，我觉得一切是那样的黯淡——那天色，那树影，那沉寂的街道，我想，这一天必将被视为一个悲惨的日子，留存于中国的历史上。<br><br>　　那这次，作为五大战胜国，顾维钧是不是意气风发，要在会上表演一番？<br><br>　　没有！<br><br>　　他在回忆录里，是这么写的：我们会上的总方针，而且也是我们的基本原则之一，就是同美国代表团密切合作并支持美国人的立场。<br><br>　　他还说：虽说跟着美国混，但中国毕竟和美国的情况不同，比如说对苏联代表团，当美国对着他们大声说“不行”时，我们虽然也得跟着说“不行”，但我们说话的方式不能跟美国人一样，因为“我们经不起不必要地惹怒俄国人”。<br><br>　　顾维钧为啥要采取这种态度呢？<br><br>　　因为当时的美国，简直是如日中天，拥有世界50%的工业生产能力、74.6%的黄金储备，出口的商品占了全世界的超过三分之一！<br><br>　　当时的美国，强大到什么程度呢？<br><br>　　就拿旧金山来说好了：它的金门大桥1933年1月动工，1937年5月竣工，这是全世界第一座跨距千米以上的悬索桥，还是跨海大桥！<br><br>　　当时没有轻质高强度的超级材料；<br><br>　　没有电子计算机辅助设计；<br><br>　　全靠桥梁工程师们，通过在纸上，进行海量的数据计算，才最后得出大桥的完美结构！<br><br>　　这座大桥建成已经80多年，至今屹立不倒。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　那段时间，是美国的高光时刻，同样也是旧金山的高光时刻，因为《联合国宪章》就诞生在这座城市！<br><br>　　然后我们再说第二件事：时隔77年后，旧金山这座城市又将迎来它第二个高光时刻：今年年的APEC会议！<br><br>　　所以网上这两天，流传着一个词：创卫！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因很多旧金山市民发现：就这段时间，整座城市突然大变样了！<br><br>　　变成什么样呢？<br><br>　　遍地的流浪汉消失了！<br><br>　　治安也瞬间提高了！<br><br>　　街道变干净了！<br><br>　　整个大街都弥漫着柠檬味消毒水的味道！<br><br>　　还装上了栅栏，还摆放了100多个长满鲜花的花坛！<br><br>　　甚至连常年臭烘烘，时不时能见大号、小号的地铁站，也清洗了一遍！<br><br>　　好多美国人都很开心：我们的城市终于变漂亮了，哪怕只能维持一天两天，也是好的！<br><br>　　但另一群人不高兴了！<br><br>　　甚至在怒骂！<br><br>　　谁呢？<br><br>　　高华！<br><br>　　美国政府这么突击搞创卫，简直等于在他们脸上，狠狠地猛扇了一个耳光！<br><br>　　就在1个月前，他们还攻击过歌手陈奕迅！<br><br>　　当时陈奕迅在旧金山开了一场演唱会，结果在现场互动环节，陈奕迅没忍住，在舞台上公开说：旧金山到处都是“丧尸”和“地雷”，还好他只在那里生活几天时间，他很同情长期生活在旧金山的华人。<br><br>　　什么是“丧尸”呢？<br><br>　　就是瘾君子！<br><br>　　“地雷”呢？<br><br>　　遍地的大号！<br><br>　　结果他这话传出去后，顿时让很多高华极其不爽！<br><br>　　有人就说了：为啥旧金山有这样？<br><br>　　因为我们有柿油，有皿煮！<br><br>　　因为美国政府不干涉个人自由！<br><br>　　你以为中国城市没流浪汉，没“丧尸”，没“地雷”，是好事？<br><br>　　不是！<br><br>　　说明你们没上面这些！<br><br>　　说明你们搞面子工程！<br><br>　　皿煮国家美国，才不会像你们那样，搞面子工程呢！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　搞笑了。<br><br>　　陈奕迅说这番话时，是在9月20日。<br><br>　　才过了1个多月，旧金山市政府开始动起来了。<br><br>　　不但流浪汉帐篷全都消失了，连门店招牌上的污渍都被专人清洗干净。<br><br>　　有些当初骂过陈奕迅的人，顿时崩溃了：这是美国在向中国低头，居然学了中国的创卫，这是美国的耻辱！<br><br>　　这还不算，当地时间11月9日，前段时间来过我们这里的那位加州州长纽森，面对媒体，公开说了这么一段话：我知道人们会说“哦，他们只是在清理这个地方，因为所有这些高级领导人都要进城”，但这是真的，因为这是事实！<br><br>　　等于公开承认这段时间在搞的，就是面子工程！<br><br>　　甚至《纽约时报》都这么说：现在的旧金山，就像青少年背着父母，在家举办派对，在父母回家之前，他们开始疯狂搞大扫除！<br><br>　　从这件事，能看出什么来呢？<br><br>　　简单来说，就是两点：<br><br>　　一是城市干净、整洁，并且安全，是所有人都喜欢的。<br><br>　　如果有人说他不喜欢，还摆出一大堆理由，那他一定被洗脑了。<br><br>　　二是有些事情美国政府可以做到，但只是它过去懒，不愿意。<br><br>　　看到这同一个城市、相隔77年的两件事，大家是不是能看出什么来了呢？<br><br>　　顾维钧1945年到的旧金山，是什么样的？<br><br>　　差不多相当于外公唱的那第一句：如梦江山！<br><br>　　充满梦幻，充满希望！<br><br>　　现在的旧金山，是什么样呢？<br><br>　　居然成了处处“丧尸”和“地雷”的地方，只能等着开次大会，才想着来搞一次创卫！<br><br>　　简直快到了“门外沧桑”的地步了。<br><br>　　从这些事，差不多能看出来：<br><br>　　第一件事是去年2月，俄乌战事爆发，美国和整个西方当时立即摆出一副泰山压顶之势，开始了疯狂制裁，几乎在一瞬之间，就要把俄罗斯碾成碎末！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　仗打到现在，不光乌克兰全境残破，美国和整个欧洲，也是哀声连连，说实在是吃不消了，自己的军火库存都打空了不少，现在连炮弹生产，都供应不上了！<br><br>　　这段时间，干脆不见不烦，把给乌克兰的援助给断了！<br><br>　　不管它的死活了！<br><br>　　第二件事是10月7日以来的以巴冲突，以色列人光知道对加沙地带搞狂轰滥炸，想干什么就干什么，而且干的任何事，都要美国人去背锅，但美国人却一点办法都没有！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　美国已经不断有媒体，甚至连前总统奥巴马都跳出来讲话了，说如果再控制不住以色列人，那在未来十几、二十年，美国将会失去整整一代的阿拉伯人，甚至整个伊斯兰世界！<br><br>　　他们可有将近20亿人口！<br><br>　　但美国人现在有招吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　它只能闷着头，跟着以色列，一起跳下万丈深渊！<br><br>　　第三件事则是迫在眉睫：上次美国众议院通过的临时支出法案，11月17日，也就是几天后，就要到期了，如果再达不成妥协，美国政府说不定要关门！<br><br>　　而且这次比上次，要凶险得多！<br><br>　　当时还有个共和党的众议长麦卡锡，肯和民主党搞勾兑，肯通过一个临时支出法案，结果哪知道民主党这帮人根本不领情，居然来了个“背刺”，用诡计全体投票，罢免了他。<br><br>　　这次共和党不会那么客气了，更不会上当了。<br><br>　　它基本的态度就是：如果白宫不肯，那美国政府就关门好了。<br><br>　　第四件事则是：拜登前段时间支持以色列，实在太猛，惹怒了民主党的基本支持群众，现在拜登在很多个关键州，都落后于特朗普，如果这种状况持续，他党内迟早会有人不服，公开跳出来挑战他，这种重大裂变也正在悄然酝酿中！<br><br>　　其它的问题，更是一大堆！<br><br>　　怎么形容美国这状况呢？<br><br>　　内忧外患！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　今天注意到旧金山这城市，真是十分的感慨！<br><br>　　1945年4月，坐着飞机去旧金山那群人，制订《联合国宪章》时，当时充满了一种什么样的心情？<br><br>　　对未来的憧憬！<br><br>　　但现在呢？<br><br>　　看这条新闻就明白了：美国当地时间13日，其实是我们这里时间今天，纽约联合国总部降半旗，为近段时间遇难的101名工作人员志哀。<br><br>　　默哀仪式很隆重：联合国秘书长古特雷斯主持，两边是联合国常务副秘书长阿明娜和第78届联大主席弗朗西斯，身后是世界各国驻联合国的协调员。<br><br>　　之后古特雷斯在发文说联合国为在加沙遇难的同事默哀之后，还专门讲了一句话：这是在如此短的时间内，联合国援助人员在冲突中丧生人数最多的一次。<br><br>　　这些人是谁杀的？<br><br>　　以色列！<br><br>　　他不敢提。<br><br>　　杀了这么多的联合国工作人员，是不是要缉凶？<br><br>　　联合国更不敢提！<br><br>　　这种事，如果不是出在今年，之前谁敢想？<br><br>　　这真是百年难得一见的大悲剧啊！<br><br>　　到这里，就得再提一下这个号的由来了：差不多两年前，当时只是因为有5个朋友经常来电话，要我说说世界上发生的事。某一天把同样的话讲了5遍后，我就说：算了，就不要打电话了，我每天写一篇你们自己来看吧。<br><br>　　所以刚开始，这号就只有5个人看，之后慢慢地，人开始躲起来了。<br><br>　　这两年多来，我一直在说：未来的世界会风云激荡， 充满种种诡谲，各种博弈层出不穷，我会顺着着这场大博弈的主要战线，一步步地向前推进，把这个世界展现给大家看。<br><br>　　发现没有？这个世界确实变得很快！<br><br>　　想想看吧！<br><br>　　2021年时，美国还在阿富汗，还在我们西边的家门口。<br><br>　　才2年多，整条线已经推进2000多公里，进到中东了！<br><br>　　甚至在中东，都爆发这么大的事了！<br><br>　　处理不好，可能动摇美国的根基！<br><br>　　东南亚方面，也是格局大变！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这个世界正在剧变，正在以飞快的速度，急剧演进！<br><br>　　到最后还是再把之前讲过的那句话唠叨一下：大家看我这公号，也不要光看热闹，还得看看有没有个人发展的空间，有没有值得注意的信息。<br><br>　　剧变的世界，将会带来无穷无尽的机会，有些地方、有些人，会因为这场剧变，在不经意间，触碰到某些资源，因此从平凡中崛起。<br><br>　　我这两年写的文章，有的是直接讲机会，有的是告诉大家方向，其中方向其实比机会更重要，因为如果连方向都看不清，怎么能发现机会呢？<br><br>　　但因为每个人的情况，都各自不同，所以这种机会，只能靠大家自己去发现。<br><br>　　我所能做到，就是把这世界的变化，一点点地，告诉大家。<br><br>　　但有一点是肯定的：你、甚至你N代子孙的成败得失，荣辱浮沉，就看在未来几十年内，你能不能紧紧抓住机会，你会怎么选择，会怎么做了。<br><br>　　还是那句话：这种时代很少见，这种机会也很少见，大家一定要好好把握，千万不要错过，我们一定要跟着时代的脉动，去同步走啊！<br><br>　　不管怎么留恋，一定要记得：昨天已经成为过去，再也回不去了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:14:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：因为攻击巴勒斯坦是暴徒，一场政治风暴席卷...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277159-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391859">　　BBC报道：11月13日，英国首相苏纳克要求，内政大臣苏拉·布雷弗曼辞职，由外交大臣詹姆斯·克莱弗利接任。<br><br>　　那么，外交大臣这个空缺谁来干呢？<br><br>　　戴维·卡梅伦。<br><br>　　英国前任首相，他被任命成为了英国外交大臣。<br><br>　　这实在是太有戏剧性了啊，时隔七年，卡梅伦重返政坛。<br><br>　　原本一个正国级的干部，如今复出，变成了一个部级官员，真不知道是该祝贺他高升呢，还是应该说他是被贬了。<br><br>　　当然了开个玩笑，关于卡梅伦，其他人也许需要回忆一下这哥们都干了些啥，好好想想。<br><br>　　但是考研党，考编党，你们可千万不能忘记。<br><br>　　因为就是在他任内英国公投脱欧，这一天千万要记住啊，是2016年6月24日，最终的计票结果是：支持脱欧选民票数17,176,006票，占总投票数52%，而支持留欧选民票数15,952,444票，占总数48%。<br><br>　　从这一天开始，英国开始启动脱欧进程。<br><br>　　而卡梅伦也在同一天，宣布辞去英国首相职务。<br><br>　　2016年7月13日，卡梅伦正式卸任英国首相。<br><br>　　2016年9月12日，卡梅伦宣布辞去英国议会下议院议员职务，彻底退出英国政坛。<br><br>　　一个七年时间没有涉足英国政坛的前任首相，如今突然出山，而且事先好像没有一点征兆，这条消息瞬间就在英国引起了巨大的轰动。<br><br>　　为什么苏纳克会突然让卡梅伦出山，掌管英国的外交事务呢？<br><br>　　这一切还得从他为什么非得让内政大臣布雷弗曼辞职说起。<br><br>　　光看照片，尤其是那眼睛和眉毛，您就应该猜到了。<br><br>　　是的，没错，这姐们是个印度裔。<br><br>　　他父母是非洲裔的移民，身上带着印度血统。<br><br>　　和现任首相苏纳克算是老乡。<br><br>　　从情感上来说，苏纳克是肯定会站在他这一边的。<br><br>　　从群众基础的角度上来说，因为她是非洲裔移民+印度血统，所以非洲移民和印度人都普遍支持她。<br><br>　　这就是政治基本盘，一般来说，不犯什么大的错误，她是不会有事的。<br><br>　　可错就错在，她得罪了一个不该得罪的群体：穆斯林。<br><br>　　就在前几天，布雷弗曼发表了一篇很有争议性的文章，她在文章里面不仅指责伦敦警方对亲巴勒斯坦游行的处理方式有偏袒性，同时还攻击英国国内的亲巴勒斯坦团体是暴徒。<br><br>　　众所周知，这段时间伦敦没事就“陷落”一次。<br><br>　　随着以色列在加沙那边狂轰滥炸，继续扩大对加沙地带的空中和地面攻势后，数十万英国的穆斯林在伦敦举行示威集会。<br><br>　　根据航拍画面显示大批人群在首都市中心游行，泰晤士大桥上密密麻麻全是游行的穆斯林，像蚂蚁一样。<br><br>　　示威者们要求英国首相里苏纳克领导的政府呼吁以色列立即永久停火，开放加沙的人道主义通道。<br><br>　　让英国呼吁以色列停火？<br><br>　　苏纳克听完都苦笑笑，你以为我还是一百年前的日不落吗？<br><br>　　忘记英国当年是怎么从巴勒斯坦撤退的了？<br><br>　　这根本就做不到啊。<br><br>　　苏纳克对此是无能为力，想着这事就算了，睁一只眼闭一只眼就过去了。<br><br>　　毕竟这段时间，西方主要国家都爆发了支持巴勒斯坦的大规模游行，咱英国毕竟有330万穆斯林呢。<br><br>　　他们爱闹就让他们闹去吧，警察就在旁边看着就行，只要他们不是太过分，就别管了。<br><br>　　可是呢，布雷弗曼却看不下去了。<br><br>　　她觉得警察太tm软弱了，就应该用辣椒水和高射水枪将这帮人给驱散啊，要是还不肯走，就全部抓了。<br><br>　　伦敦警方太软弱了，到底是什么人给了你们压力，让你们如此偏袒他们？<br><br>　　同时她还在文章里面攻击英国国内的那些亲巴勒斯坦团体都是暴徒，如果没有他们在暗中支持，事情是不会发展成这样的。<br><br>　　布雷弗曼可能是觉得她自己这层皮肤，这个血统，上面还有个首相老乡撑着，说什么话都无所谓。<br><br>　　可是她忘了，英国6700万不到的人口里面，可有这330万穆斯林呢。<br><br>　　可别觉得这人口比例少啊，首先，穆斯林家庭孩子特别多，生育率奇高，这是英国本地白人不能比的。<br><br>　　根据统计，本世纪末，英国将会成为一个穆斯林人口占多数的国家。<br><br>　　其次，作为英国国教的基督教的信仰者人数，只有46.2%，这一比例在英国人口普查历史上首次不足一半。<br><br>　　伊斯兰教都快成为英国的第二大宗教了。<br><br>　　在这种背景下，你居然还敢这么说？这不是在和几百万穆斯林群体过不去吗？<br><br>　　本来你就不是白人，那几千万英国白人本来就不是你的基本盘，现在，又有几百万人同仇敌忾的一起恨你。<br><br>　　所以，布雷弗曼的下场也就可以想象到了。<br><br>　　在她的文章发表后不久，就遭到了英国国内广泛批评，英国多个党派均呼吁苏纳克政府将布雷弗曼解职。<br><br>　　英国首相办公室这时候赶紧出来表示：布雷弗曼的这篇文章没有得到唐宁街10号的批准。<br><br>　　意思就是要和她做出切割了。<br><br>　　并且因为她的这些言论。<br><br>　　11月11日，英国伦敦再次爆发了大规模的声援巴勒斯坦的游行集会，大约有30万人参加此次活动。<br><br>　　而布雷弗曼在集会后再度抨击亲巴勒斯坦团体。<br><br>　　于是双方之间的矛盾变得更深了。<br><br>　　所以，苏纳克没办法啊，他只能让自己这位老乡先辞职，然后换个人接她的位置了。<br><br>　　毕竟经过这几十年的发展，西欧这些国家的穆斯林群体在数量上已经非常恐怖了，得罪他们，谁都没有好果子吃。<br><br>　　那么第二个问题，为什么要让卡梅伦上台呢？<br><br>　　2016年之后，他就基本上没有在英国政坛发挥任何作用了，选他，图什么呢？<br><br>　　虽然卡梅伦7年没碰过政治了，但是他人缘好啊，他是近20年来英国最具影响力的中间派自由保守主义政客。<br><br>　　而且，他在位的时候，曾经和中国创造出一段非常美妙的中英黄金时代。<br><br>　　现在英国内政外交，还有经济上面都出现了很多问题。<br><br>　　而卡梅伦的出现呢，恰好就可以带给英国最重要的两个字：稳定。<br><br>　　英国没办法，很多事情都要跟着美国一起走，一起反华，一起脱钩，一起支持以色列。<br><br>　　这就导致苏纳克承受了来自国内巨大的压力。<br><br>　　要是再任由这样下去的话，苏纳克很可能就会和他那些前任们一样，因为某个丑闻而下台了。<br><br>　　你看这一次，布雷弗曼的事情就是他处理迅速啊，赶紧让布雷弗曼辞职，要不然，如果拖得久了，对于布雷弗曼的攻击，就会转变成对他自己的政治风暴啊。<br><br>　　所以，苏纳克必须要寻求破局和改变。<br><br>　　这个局，怎么破呢？<br><br>　　美国人不是已经示范了吗，主动寻求改善和中国之间的关系。<br><br>　　苏纳克觉得自己也要改善和中国的关系。<br><br>　　一来呢，我是跟着你美国老大走，你干啥我就干啥，美国人不至于对我不满。<br><br>　　二来呢，英国想要在中美之间寻找到一个平衡点。<br><br>　　以前有欧盟在，中美一出点啥事，我们和美国关系不好了，我们就会去访问欧盟买飞机。<br><br>　　可现在英国退出欧盟了呀，人中国要拉拢，那拉的也是德国和法国。<br><br>　　苏纳克就觉得英国可不能置身事外啊，虽然经济上脱钩了，但是在政治上最好还是和欧洲保持一致，这样才能有破局的可能。<br><br>　　于是，他启动了曾经的老首相卡梅伦出山，一方面呢，改善和欧洲各国的关系，另一方面呢，稳定人心。<br><br>　　更重要的就是还可以改善和中国之间的关系。<br><br>　　毕竟中英黄金时代，一起和中国领导人吃鱼和薯条，喝啤酒，都是他主导的。<br><br>　　所以英国的外交大概率要开始转向了。<br><br>　　而现在美国也开始打中国牌。<br><br>　　这老大们原地掉头，苦的可是下面的小弟啊。<br><br>　　之前一直拼命跟在美国后面摇旗呐喊，嚷嚷着要遏制中国的韩国和日本，那可就麻烦了。<br><br>　　都说了，坐在自行车后座要小心。<br><br>　　谁让你爹掉头太快，你摔了个后脑勺呢。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:11:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[补壹刀：“尼泊尔追随印度，给中国带来震撼”？美印媒...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277157-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391857">　　执笔/九命刀<br><br>　　“尼泊尔追随印度，给中国带来震撼”？<br><br>　　11月13日，尼泊尔政府决定禁止广为流行的社交APP海外版抖音TikTok，称它破坏了该国的“社会和谐”、“鼓励仇恨言论”。<br><br>　　尼泊尔外交部长纳拉扬·普拉卡什·萨乌德表示，禁止是“因为有必要规范对这一社交媒体平台的使用，它破坏了社会和谐与善意，并且传播不雅内容”。<br><br>　　《印度斯坦时报》14日对此评论称，这是“尼泊尔追随印度，给中国带来震撼”。因为2020年6月，印度出于所谓“国家安全”的考虑也禁止了TikTok。<br><br>　　蹊跷之处在于，外界都不知道是什么触发了该禁令，也不清楚TikTok是否曾拒绝遵守尼泊尔的要求。<br><br>　　而结合最近几个有关中尼关系的消息，这或将成为西方媒体挑拨的新由头……<br><br>　　01<br><br>　　近段时间以来，忽然有一波炒作中尼关系的声音冒了出来，其中美媒是最起劲儿的。<br><br>　　11月3日，尼泊尔深夜发生了强震，中国政府主动提供了抗震救灾物资。自然灾害面前的守望相助，到了美媒的眼中却成了“拉踩”的工具。<br><br>　　美国之音声称，鉴于“中国犯罪及谍报活动威胁尼国国安”，此举难以提升中尼关系，反倒是美尼关系更有希望升级。<br><br>　　而《纽约时报》为此则下了更大的功夫。<br><br>　　10月16日，《纽约时报》发表了一篇标题为《中国获得了一份大合同。尼泊尔负债累累，机场价格昂贵》的文章。<br><br>　　文章声称，在“采访了六名参与机场建设的人士、查阅了数千页的文件”后，《纽约时报》认为承建的中企“中工国际屡次通过霸王条款实现利润最大化，保护自己的利益，并去除了尼泊尔对其工作的监督” 。<br><br>　　话里话外指责中国在尼泊尔的基建工程有“豆腐渣”嫌疑，施工和监管企业还存在“潜在的利益冲突”。<br><br>　　但细看下来，会发现相关报道的两处疑点。<br><br>　　第一，纵观整篇报道，文中接受采访者均是自称“参与机场项目”的“前员工”，同时文中也并没有给出任何检测结果或数据事实的支撑。<br><br>　　加上文章本身也引述尼泊尔当地航空管理局的工程师的话，称管理局与中工国际一直保持着“令人满意”的工作关系，管理局的工作人员和外部顾问都提供了监督。尽管偶尔有过语言上和设计标准上的误解，但中工国际“从未改变过它的态度”。<br><br>　　这不得不让人怀疑，其中挑拨渲染甚至编造的成分占了大头。<br><br>　　第二，则是文章发布的时机。<br><br>　　16日同一天，尼泊尔副总理兼内政部长纳拉扬·卡吉·施雷斯塔启程前往北京，出席第三届“一带一路”国际合作高峰论坛。<br><br>　　而不到一个月前的9月23日至30日，尼泊尔总理普拉昌达刚刚对中国进行了正式访问，还赴杭州出席第19届亚洲运动会开幕式。<br><br>　　中尼高层往来势头很好，两国关系正处在上升的势头上，“一带一路”倡议也正在发挥更积极的作用，这显然让一些人不高兴了。<br><br>　　而对于见不得这些的人来说，搬弄两国合作项目的“是非”，显然是成本最低、最顺手的选择。<br><br>　　本月12日，《纽约时报》再次发文称，尼泊尔宣布调查中国公司对于博克拉国际机场的建设，还说“要求中方改变贷款的条目条款”，将贷款改为赠款。<br><br>　　字里行间暗示，正是10月发布的文章推动了尼泊尔反腐机构调查这一项目。<br><br>　　对此，中国外交部14日进行了公开回应，称上述情况同事实不符。<br><br>　　毛宁指出，中国政府一贯要求中国企业在海外依法合规经营，博克拉国际机场是中国和尼泊尔在基础设施领域开展的重要合作项目之一，被尼泊尔誉为“国家荣誉工程”。<br><br>　　不仅如此，中方企业在项目方案设计及施工的过程中，充分考虑了当地的实际情况，严格执行质量标准，并且保存有完整的记录。机场投入使用以后，各项设施运行正常，为尼泊尔改善国内及同其他国家的航空交通发挥了积极作用。<br><br>　　当设计及施工“保存有完整的记录”，检验和调查就不是个难题，我们只需静待结果即可。<br><br>　　那么对尼泊尔来说，博克拉国际机场究竟是怎样的一项工程？<br><br>　　02<br><br>　　博克拉国际机场于今年1月1日正式投入运营，是尼泊尔的首个现代化机场，被尼政府列为“国家荣誉项目”，尼泊尔总理普拉昌达也亲自参加了投运仪式。<br><br>　　这对以旅游业和探险运动闻名的博克拉来说是个重大利好。<br><br>　　要知道，尼泊尔境内的大型机场比较少，主要机场是位于首都的特里布万国际机场，比较小，设施也相对陈旧。<br><br>　　而为了建设这个机场，当地百姓40年前捐助了一块耕地，尼泊尔政府也找了很多国际机构寻求资金支持，但一直没能启动这个项目。<br><br>　　2014年，中工国际以2.44亿美元中标并签约，2017年开工，2022年竣工，整个过程雷厉风行。<br><br>　　普拉昌达今年9月下旬访问北京时，中尼两国曾发表联合声明，博克拉国际机场是其中提及的一个重点项目，评价也很高。<br><br>　　当地主流媒体《共和报》也评价该项目为“博克拉的骄傲”。<br><br>　　对此，谁担忧了？<br><br>　　一个是印度。<br><br>　　《纽约时报》认为，这座机场作为中国“影响力的象征”，已经被卷入了“中国和印度之间的一场外交拉锯战”。<br><br>　　到目前为止，还没有印度航空公司有飞往博克拉的计划。<br><br>　　尽管尼泊尔最大的航空公司佛陀航空已提交申请，希望从博克拉到印度北部城市瓦拉纳西每周飞行两个航班，并增加飞往德拉敦和德里的航班，但印度政府尚未批准这些申请。<br><br>　　尼泊尔另一座由中国西北民航机场建设公司建造的佛陀国际机场也面临同样的情况，印度拒绝允许大型客机经过其领空西飞，加剧了机场的经营困难。<br><br>　　另一个则是美国。<br><br>　　10月30日，美国国务卿布林肯与访美的尼泊尔外交部长纳拉扬·普拉卡什·萨乌德举行会谈。<br><br>　　双方强调通过美国的“千年挑战计划”（MCC）项目提供5亿美元，协助尼泊尔建设基础设施、提高供电能力，并支持跨境电力贸易。<br><br>　　此外，布林肯和萨乌德也讨论美国国际开发金融公司（DFC）在尼泊尔扩大投资的计划，包括向尼泊尔银行提供1.25亿美元的新贷款，以支援中小企业。<br><br>　　有评论称，这场高层会谈凸显尼泊尔在中美或中印的地缘政治领域竞争中，均占有一席之地。<br><br>　　这么看，美媒大炒特炒也就不稀奇了。<br><br>　　03<br><br>　　这不禁令人担忧，尼泊尔未来对华合作是否会面临更多波折？<br><br>　　清华大学国家战略研究院研究员钱峰对“补壹刀”表示，中尼关系近年来非常融洽，两国领导人进行了互访，中国的“一带一路”倡议与尼泊尔国家发展战略对接得也相当不错，未来更加可期。<br><br>　　关于TikTok被禁，专家认为，虽然印度过去也封禁了不少中国APP，尼泊尔很多方面也受印度的影响比较大，但当前没有迹象表明在封禁TikTok上有相关的因素在起主要作用。<br><br>　　因此，这更有可能是受到尼泊尔自身文化风俗的影响，此前在2018年尼泊尔也禁止了所有的黄色网站。<br><br>　　但不可否认的一点是，印度这些年可谓是“心里充满敌意，满眼都是竞争”，虽然中印两国关系目前大局稳定，但还是在一个低水平徘徊。<br><br>　　这些年印度加紧向美国靠拢，在南亚地区有意排挤中国，把中国与南亚国家特别是中小国家发展正常关系的行为，都视为轻视印度的影响力、“侵犯”印度的地盘，骨子里还是因为印度把南亚这些国家看作自家的后院，乃至对各国正常发展关系都回以防范的态势。<br><br>　　在这种情况下，不仅是尼泊尔，斯里兰卡、孟加拉国、不丹等国都成为了印度的重点“观察对象”。<br><br>　　从华盛顿近年的动向看，未来也将进一步加紧对尼泊尔等国的拉拢，将其作为中美和美印关系的一个“砝码”。<br><br>　　可以预见的是，未来中尼关系面临的外界干扰不会少，尼泊尔能否作出真正有利于国家发展和民众幸福的选择，将会是个考验。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:08:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：某些国家这会儿知道着急了，早知今日何必当初？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277101-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391800">　　旧金山会晤还没开始，欧日韩等国就急着寻求与中国的接触互动了。特别是一度嚷着“去风险”的欧盟这会儿竟然提出要与中国“重新接触“了。早知今日何必当初呢？<br><br>　　尽管以哈战争最引人关注，可毕竟中美关系才是世界上最重要的双边关系，也最关乎世界局势的走向。因此，这会儿全世界的目光都开始向旧金山看去。<br><br>　　经过一轮密集的积极互动，终于促成了“旧金山会晤”。从目前的情形来看，气氛相当的不错。不管最终取得什么样的成果，实现会晤本身就是一种进步。<br><br>　　由于意识形态价值观的差异以及各自战略目标的不同，中美两个大国注定了是一对矛盾体。注定了要为各自的利益而争斗。<br><br>　　然而，在经济复苏乏力、局部冲突战争危机不断，以及应对气候危机等国际难题迫在眉睫的当下，合作是国际共识和主题。<br><br>　　中美是世界上最具实力和影响力的两个大国，中美关系的好坏直接影响到世界局势的走向。合力都难以解决世界危机难题，何况冲突对抗。因此，外界普遍希望中美关系能够改善。<br><br>　　尽管不能指望一两次会晤就能完全消除中美之间的分歧矛盾。但在关键的时刻实现会晤本身就意味着中美冲突不会加剧。哪怕是暂时的“休战”也意味着能够一定程度上的“止损”。这对世界来说就是一种期待。<br><br>　　目前旧金山会晤之事已定。从近来的一系列表态和全方位的互动来看，会晤应当对中美关系的稳定起到重要的作用。甚至于能够取得一些合作成果。<br><br>　　脱钩也好，去风险也罢，又或是军事威慑施压。其目的一是迟滞中国发展进步，二是想逼中国牺牲核心利益，三是破坏中国的对外合作大局。然而，这对中国根本不起作用。<br><br>　　就在中美“竞争”最关键的时刻，美方急于会晤，本身就是不想引发激烈的冲突。这至少表明了美方自知强硬的手段压制不住中国。打压不住就谈判，脱钩不成就再挂钩。不管是权益之计还是长期策略，都说明了目前的局势对美国并不利。<br><br>　　目前，美国并没能阻止发展中国家与中国的合作，反而发展中国家与中国通过建立新的合作模式推动全球治理机制的改革。这是竞争重构世界秩序的一部分。<br><br>　　实际上，世界变革在加速，地缘政治的演变越来越不受美国控制，而且在不断提高中国影响力。<br><br>　　在这种情况之下美国强烈要求与中国坐下来谈，这本身就说明不是美国战略上平衡了中国，而是中国在战略上平衡了美国。美国霸权还在快速流失。<br><br>　　在竞争最激烈的时刻中美坐下来谈，就表明了竞争进入了新阶段。世界局势正在进入拐点。美国一手遮天的日子已经过去。<br><br>　　美国很可能是想利用中美并轨，把中国挂在美国秩序的列车之上，任由美国牵引。这样中国就永远在美国身后与美国同速，也就永远也超不过美国。这就是美国的思维逻辑。<br><br>　　而对于世界来说，在局势严重不稳经济复苏严重乏力的情况之下，自然都希望中美不要在此时冲突加剧。否则肯定都难免被伤及。<br><br>　　尽管中美关系回暖或稳定是世界普遍的期待，可对于欧洲英国日韩来说却存在着矛盾的心理。既希望中美关系回暖或稳定，以避免冲突对抗影响世界或殃及池鱼。同时也存在不希望中美关系走回头路的心理。这主要的是因为一些国家高估了美国打压遏制中国的决心，跟美国走的太近，或与中国的关系太紧张。而一直犹豫不决的欧盟近来却准备踏上“去中国风险”之路。<br><br>　　如果不能及时修复与中国受损的关系，或者说被中国有意冷落。一方面政治上有被“边缘化”之虑，二是可能错失巨大开放的中国市场。即使是慢了半拍也要吃大亏。<br><br>　　英日韩已经放弃了战略自主，只能是跟紧美国的步伐。既然已经彻底得罪了中国，当然就希望美国能够全力打压中国。这些国家好落井下石或彰显自己的价值。<br><br>　　对于欧洲来说。在对华关系问题上一直是犹豫不决的。尽管拒绝了脱钩，尽管想战略自主，可也不敢忤逆美国。因此，当美国提出去风险之时，就立即跟进。何况欧洲也想赢得与中国的竞争优势。<br><br>　　目前看来，还是新西兰人最聪明。虽然与中国的合作步子不是那么的大，但得罪中国的事却坚决不做。澳大利亚人也算是聪明的。及时修复了对华关系，占得了中美关系回暖或稳定的先机。<br><br>　　尽管中美之间的分歧矛盾不可能一夜之间解决，更不可能放弃竞争关系，但中美关系一旦解冻，受美国阻挠的对华合作大潮会很快兴起。<br><br>　　中国经济恢复企稳，韧性和后劲十足，这连一向对华强硬的美国民主党参院领袖舒默访华后都印象深刻的由衷赞叹。<br><br>　　中国正在扩大开放，中国市场也在不断扩大，中国更是在推动建立世界合作大平台。这是一个巨大的市场，对美国都有相当大的吸引力，何况经济不景气的世界各国？<br><br>　　重要的是，东盟、非盟、拉共体欧亚联盟以及中亚五国，或者说加入一带一路建设的国家，都已经在对华合作中极大的受益。可以说已经占得了中国市场或对华合作的先机。<br><br>　　尽管欧盟还在犹豫不决，可近日也知道啥叫着急了。在博雷利访华之后，也就是在旧金山峰会之前，欧委会内部市场委员布雷顿也实现了访华。而日前欧盟委员会主席冯德莱恩也公开透露要与欧洲理事会主席米歇尔一道近期访华。<br><br>　　尽管欧盟还想充大个，可眼见着中美关系要稳定下来，一旦在某些领域加强合作，或率先进军扩大开放的中国市场，去风险化的欧洲可就又慢了半拍。等于是被美国给耍了。<br><br>　　尽管近来中欧关系有些紧张。一方面是人为的因素。因为欧盟主席是半个美国人。另一方面是欧盟内部的分裂因素。争来吵去的的难以达成统一意志，自然也就无法明确对华关系战略。重要的是，法德两个带头大哥分歧矛盾加剧。<br><br>　　尽管欧盟作为一个整体没有积极与中国合作，然而，中国与欧洲内部的一些国家的双多边合作也并没有受到太大的影响。<br><br>　　中国与法德去年就签署了巨大的合作清单。希腊意大利亚与中国的合作形势也不错。而中国与一些中东欧国家的合作更是深入。实际上，欧洲正在通过中欧铁路试探着与一带一路接轨。<br><br>　　美国一直想把欧洲统一到自己的麾下成为打压中国的重要工具。推动去风险化显然有离间中欧关系或阻止中欧加强合作之意。<br><br>　　欧盟是继中美之外的第三大经济体，只要没有完全沦为美国的战略工具，就是中国争取的对象。早就说过欧洲是中美争夺的焦点。<br><br>　　现在的问题是，欧盟一直不肯放下身价与中国平等合作，怕对中国经济的依赖度过大。也怕彻底得罪美国。因此才有了拒绝中国5G进入欧盟市场，以及一些对华投资限制。也才有了电动车反补贴调查。<br><br>　　但是，欧洲与美国同样有严重的贸易争端，更没有放弃战略自主和建立多极世界格局，更坚定拒绝搞阵营对抗。因此，也不大可能完全放弃对华合作关系。<br><br>　　只要中美关系回暖，或者说加强经贸合作关系，欧盟必然会加快对华合作步伐。<br><br>　　欧盟提出的是要对华重新接触，重新接触，一是说明对中欧关系的重视度，二是说明欧洲也想逼中国妥协，也可能是不想自贬身价。<br><br>　　不管怎么说，只要有心就有谈下去的可能，只要谈下去，就有解决争端的办法。中美都能“合作”，中欧合作自然也不是问题。<br><br>　　重要的是，加强对华合作。一可以缓解欧盟下滑的压力，二可以降低对美国的依赖。这有利于欧盟战略自主。<br><br>　　不仅欧盟此时在积极与中国互动，日韩目前更是着急的很了。日前日韩推动中日韩三方会谈，显然就是想借机与中国套近乎。<br><br>　　中美旧金山可能实现会晤的消息一出，小日本就立即坐不住了。岸田竟然大言不惭要求在旧金山与中国领导人会晤。<br><br>　　9日王毅在北京会见日本内阁特别顾问、国家安全保障局长秋叶刚男并举行中日高级别政治对话机制磋商。显然是非常的着急了。这会儿也不叫嚣台海有事即日本有事了。<br><br>　　能否举行高级别政治对会机制，这就要看小日本的表现了。<br><br>　　而此时的韩国着急也没有用，因为我方根本不给予理睬。中韩关系的关键还不完全在于其对华关系，而在于目前韩国的不断增长的反华情绪。竟然还想把美国的核威慑引进半岛。真的是活的不耐烦了。<br><br>　　中美之前的较量，总得有牺牲品或出气桶。这韩国恐怕是要成为牺牲品了。<br><br>　　朝鲜半岛局势涉及中国的国家安全和发展环境。以往经常局势不稳，大多与韩国的强势挑衅有直接的关系。主要的是因南北的力量不平衡有一定的关系。要维持半岛局势的长期稳定，首先要重构半岛力量平衡。削弱韩国提高朝鲜的平衡力，就是当务之急了。因此，韩国是很难进入中国的法眼的。<br><br>　　对于英国，中国目前同样是冷处理。中英问题的关键是，英国一直想军事介入亚太事务。甚至于还想干预台海问题。这触动了中国逆鳞。尽管英外相也实现了访华，可由于对美国的依赖度太大，所以也不敢在中美会晤之前采取什么行动，怕被美国人嫌弃。而英国内部政治的极度分裂，也迫使苏纳克不敢提前发声或采取行动。而中国争取的是欧盟，自然也就要冷却英国。<br><br>　　总之，旧金山峰会与其说中美关系进入了拐点，还不如说是世界局势进入了拐点。<br><br>　　中美之间的互动，令那些曾经一度对中国充满敌意的国家是非常的尴尬。一直犹豫不决的欧盟加快了与中国重新接触的步伐。而日韩也是相当的着急。本想借美国之手或仗美国之势压中国一头或表现一下自己，这会儿只能是求着与中国交流沟通了。最关键的是怕被中美推动的世界局势的转折给边缘化了。<br><br>　　澳大利亚树立了一个正面的典型，而大韩国恐怕就是要成为负面典型了。而发展中国家或那些积极与中国加强合作的国家，对与中国的合作就更有信心了。因为旧金山会晤彰显的不是中国威慑，而是中国负责任的大国形象和地位。中国正在以实力地位推动世界变革建立全新的合作与治理体系。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:03:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>