<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[纯科学：如何应对日本核污水排海？—— 拥有保障中国安...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271962-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386594">　　善战者，致人而不致于人<br><br>　　日本核污水排海所造成的伤害可能性从理论上说其实是有两个：一个是核污水本身的核伤害，另一个是人们对核污水安全性的恐慌心理 —— 社会大众感觉它不安全，实际上是否安全不重要。后一个伤害可能远远比第一个大得多，却未被充分重视。<br><br>　　在这个问题上，说它安全事实上是日本的帮凶，说它不安全事实上是美国的帮凶。我们必须从这个圈套中脱离出来。<br><br>　　我们需要认真学习美国人的做法：把权力全都争取给自己，把责任全都推卸给对手。说它安全，你这是把责任留给自己 —— 你怎么去可靠地证明它绝对是安全的。说它不安全，你这也是把责任留给了自己 —— 你怎么去可靠地证明它绝对是不安全的。我在本文中采用的用于证明本文观点的证据都是100%已经成为事实，没有质疑余地的。<br><br>　　另一个是学会美国逻辑：“不能绝对排除”——美国逻辑的真正奥秘不是说事实上如何去排除，而是就是要让你事实上无论怎么做都排除不了，从而无论事实是什么样，都可以为我自己争取到最大的我想要的权力。<br><br>　　一、核污水排海是美国强逼日本采用的方案，带有一箭双雕的战略目的<br><br>　　2023年8月24日，日本正式向海洋中排放福岛核污水，引发舆论轩然大波。很多网友希望我写相关文章。其实在2021年4月份日内阁正式决定两年后排污入海的信息放出来后，当时舆论哗然，我就写过一篇文章“不能允许日本福岛核废水排放的真正理由”。本文并不准备像一般大V那样只是哇哇叫地喊一通，而是要给出解决问题的实际方法至少是思路。因为如果没有给出解决问题的方法，对日本的指责和核污水排放的安全性指责事实上是完全在帮助美国打击中国。这种“愚蠢的爱国”只会让人摇头叹息的。<br><br>　　本文的观点是：<br><br>　　日本核污水排海完全是在美国压迫下故意为之的行为，并不是简单的日本“自私”做法。<br><br>　　与人们普遍的看法完全相反，本文将给出系统的严格证明：核污水排海不仅不是对日本成本最低的方案，反而是一个综合成本最高的处理方案。这更加证明采用这种方案纯粹是在美国逼迫下的故意并且有其明确的战略目的。<br><br>　　美国逼迫日本采用成本最高昂的排海方案，背后是其一箭双雕的战略目的。第一个战略目的是引发粮食战争。这一方案的真正杀伤力并不是它实际会造成多少核污染，而是因为人们对核污染存在无法消除的巨大恐惧心理。这种恐惧心理无疑会导致对海鲜甚至更多产业造成毁灭性的打击。如果认为含氚的水气随着大气形成降雨，那么人们的恐惧心理就会更进一步导向陆地上的养殖业甚至其他普通农作物。这才是美国真正的杀招所在，并且已经在目前清楚无疑地展示出了它的杀伤力——大量抢购食盐的行为就已经是这种杀伤力的体现。<br><br>　　另一个战略目的目前媒体还没有任何人谈到：就是要让日本永远背负核伤害的心理负担。二战最后美国对日本广岛和长崎的原子弹攻击，是人类历史上唯一的核武器用于实战的案例。绝大多数人都认为日本人是罪有应得，但这一史实是存在一定隐患的。事实上，二战后期李梅对东京和其他日本城市的火攻造成的杀伤远比广岛和长崎的原子弹攻击严重得多，但这些攻击受到的非议却极少，毕竟这是常规武器的攻击。甚至在战后，日本政府还授予李梅最高等级的英雄奖章——旭日大绶章。但对原子弹的攻击，不仅日本国内的广岛和长崎每年都在纪念受到原子弹攻击，国际上甚至美国内部也有一些争议。主要论点一是认为太不人道，二是认为没有必要，原子弹攻击对日本投降到底有多少作用存在争论。很多人认为直接导致日本投降的两大原因是苏联对日宣战出兵中国东北和美国原子弹攻击，这两个原因谁大谁小，谁主谁次存在争议。这些争论本文不去深入讨论，但至少有一点：美国人是很清楚日本人非常记恨美国对日本的原子弹攻击。过去他们并不太在意，因为无论日本人怎么恨都没用，美国在日本驻军把日本压得死死的。但未来美国如果衰落以后就不好说了。日本以美国对日本原子弹攻击为道义借口未来去对美国进行某种核威胁，那对美国就是天大的灾难了。现在美国借机故意压日本对全球排放核污水，未来可以很容易找一个瑕疵，甚至是美国暗中故意推动制造一些瑕疵，实际排放了超标的核污水，那么日本就是对全人类犯下了核污染的罪行，这就给日本在核问题领域压上一个永久性的心理上的道义的负担——美国原子弹攻击日本是战争中的行为，并且只是核污染了广岛长崎两座城市，但你日本是在和平时仅仅为了省点钱人为地核污染了全世界的海洋。这样，日本在核安全领域的罪过是要远大于美国的，那你日本在这个问题上就在美国面前永远也抬不起头来了。<br><br>　　正因为我们并没有深刻理解这一圈套的真正奥秘，目前的所有应对绝大多数都是严重错误的。无论官方还是民间，媒体上自然形成两大观点：一是坚决反对，谴责日本，从各种角度说这一方案安全性存在巨大问题。持这一观点的尤其在中国占主流。很多持这一观点的人甚至认为反对这一观点的另一派都是汉奸。另一个观点就是认为从技术角度说安全性上没有问题。<br><br>　　反对日本排海是正确的，但仅仅以安全性存在巨大威胁的方式来反对，却正好就是中了美国的奸计。这就导致一个其他场合极少出现的情况：越是爱国的言论，越是成为美国的帮凶。<br><br>　　这种媒体上的反应其实早就在美国的算计之中，也非常自然，一点都不难理解，绝大多数普通人都能想得到。但是，正是借助中国反对排海的爱国者们的舆论，成功制造出巨大的社会恐慌，从而对中国的海鲜产业甚至更多粮食产业形成毁灭性的打击。这就是美国想要的战略效果。<br><br>　　原因在于：核安全是一个技术上极为复杂的问题，连专业人员谈起来都费劲，那么多网络大V怎么可能谈得清楚呢？谈不清楚，却普遍地看起来很像专业人员一样地从各种角度说安全性上有什么危险，同时又给不出如何解决问题的具体方案，那普通人怎么来看这个问题——除了焦虑不安还能怎么样？例如：<br><br>　　只是去谈核污水多长时间会扩散到什么位置，多长时间飘到中国沿岸，多长时间扩散到全球海洋。有道理吗？从纯技术上说当然有一定道理。但怎么应对呢？如果认可以后这些核污水飘到全球，那全球的海鲜都不能吃了？有人认为240天会到中国，有人甚至认为3天就有可能，因为可以通过海洋货运船舶的压舱水在中国港口或近海排放，这样不仅3天就可以直接进入中国沿海，而且是高浓渡的。清华大学给出核污水扩散的计算机模拟动画在网上广泛传播。只是在网上大喊大叫这种核威胁，却又给不出解决问题的方法，那怎么办？后果是什么？唯一后果就是以后在中国不敢吃海鲜了对不对？<br><br>　　有人很聪明、很专业地认为应当从细节考虑问题，如果有人载着核污水到赤道附近高温排放，后果是什么？就是核污水飘在海洋表面，并且很快蒸发，那么含氚水在中国形成降雨，那整个中国大陆的粮食和养殖业全都不安全了。我们权且不讨论蒸发方法本身就是处理核污水实现安全的技术手段之一，这种说法在专业性上是否真的站得住脚。如果只是认为这个有问题，却又不能提出如何应对，那还得了，这后果是什么？中国种的粮食和养的牲畜全都不能吃了是不是？那14亿人吃什么？还没喝下含氚水遭受核辐射，先没粮食吃都饿死对不对？<br><br>　　……<br><br>　　韩国的海鲜产业已经受到极大影响<br><br>　　以上说的安全威胁从技术上说是否有道理呢？的确是有道理的。但只是说出一半道理，不说怎么应对，那除了制造巨大的社会恐慌就不可能是别的结果。抢盐还算是小事情，甚至正好小小地促进一下消费。可是如果人们从此害怕不敢吃海鲜，甚至不敢吃粮食了，那不就正好是美国想要的结果吗？<br><br>　　我很早就说过，美国想通过贸易战来对付中国是不可能有任何成功希望的，但未来会有几个真正的挑战，一是科技战，二是以房地产为中心的金融战，三是粮食战。<br><br>　　科技战可以说美国已经显示出明显的败象。<br><br>　　针对中国以房地产为核心的金融战目前激战正酣。但中国早就已经清楚地提出“房住不炒”，锁定房价一步步地除清泡沫，到现在虽然有很多问题，但目前看中国是可以渡过危机的。<br><br>　　因此，未来美国的杀招会越来越集中在粮食战争上。俄乌战争打掉了乌克兰的粮仓，已经开始引发全球对粮食的恐慌。印度已经限制大米出口，引发众多国家跟进。强逼日本采用核污水排海方案，如果成功得手的话，会在亚洲制造巨大的恐慌和粮食危机。<br><br>　　一、核污水排海是美国强逼日本采用的方案，带有一箭双雕的战略目的<br><br>　　在深入证明之前，我先要消除中国人对此事安全性上的担忧，我们中国是有充分技术手段保证中国人食物核安全的，因为这个道理实在是太简单了。我们先不说如何从源头上去解决，不去讨论福岛核放射性的物质能不能去除干净，会不会通过生物链的富集进入中国人的食物链 …… 总之，最终的真正影响是中国人会不会吃到有超标核放射性物质的食品？我们先从最为消极的最后一个环节来讨论，那就是我们能不能检查出中国市场上的食物是不是含有超标的放射性？答案是不仅能，而且技术和成本都非常低，操作也极为简单，简单到几乎任何人都有能力去做的程度。你可以到电商平台上去查一查“辐射检测仪”，淘宝上首页都有几十个品牌。基本都是便携式的，便宜的仅仅不到300元人民币一个，最贵的也就几千元人民币。<br><br>　　它们采用的技术基础一般都是盖革计数管。这种仪器最早发明出来就是用于核物理研究的，其灵敏度可以超高，高到几乎可以测量出单个的辐射粒子，所以它才叫“计数管”，就是能把辐射粒子一个一个数出来的程度。从我所建立的统一测量学角度来说，这种装置之所以有这么高的灵敏度是因为其有巨大的放大能力，其放大原理属于雪崩式放大。一般只要采用雪崩式放大的测量设备灵敏度都可能超高。我们前几年经常做的核酸检测的PCR采用的也是雪崩式放大的原理，理论上做得好的话只要有一个病毒的核酸输入到PCR设备都可以被测出来，也是可以一个一个数的。尤其现在新型的数字PCR，就是可以一个一个数核酸数量。另外还有光电倍增管等技术原理也是雪崩式放大，可以一个一个数光子。这也就是说，只要有一个氚原子衰变放射出β射线粒子，就可以被这种极为便宜的便携式辐射检测仪测出来。当然，不同厂家因为产品设计和技术水平的限制，有可能不一定都能做到一个辐射粒子就能测出来的程度。但只要是合格产品，测出辐射剂量是否超标都是可以的。<br><br>　　所以，不要去自作聪明、自以为专业地瞎分析。所有讨论这个问题的人都请记住我的第三代科学基本观点：测量是一切科学的基础。我不去说有它没有安全威胁，我也不去说它有安全威胁。到底有没有，你去用辐射检测仪测就完了嘛。那也就是几百块钱的成本，绝大多数想来讨论这个问题的中国人都买得起。但如果你认为自己不用多余去操心，反正有人（海关、检验检疫部门、市场监管部门、卫生部门等政府人员以及相关研究人员等）操这个心去测，那也可以。<br><br>　　事实上，人并不是一点放射性都不能承受的。大自然本身就存在大量的辐射源，包括这次人们谈得最多的半衰期为5730年的碳14。因为太阳的照射，大气中天天都在产生大量的碳14。所有的植物中都有碳14，所以才会有考古学中普遍使用的碳14测年法。通过测量5万年以内的植物碳样中碳14的含量，就可以测量出它死亡后的时间有多长。只是说，人体承受任何放射性物质都有一定的安全剂量。超过了就有害，低于这个限度就是安全的。所以，我们解决这个问题并不难，甚至可以说太简单了。<br><br>　　那这么说好像是在为日本辩护是不是？当然不是了。虽然我们可以极为简单地在最后一道防线绝对确保中国人不会吃上有危害的食品，但我凭什么要天天多余为你日本的行为操这个心呢？我凭什么要多余为你日本的行为去买这种辐射检测仪？虽然它可能比吃一顿海鲜还要便宜。我心里很不舒服、很恶心是不是？我凭什么要平白无故地天天增加这种不舒服和恶心？你让我不舒服、让我恶心，我当然更不能让你舒服，一定要恶心回去是不是？道理就是这么简单。尤其背后逼迫推动这个事情的美国，别的事情上我们可能还只是对等还击，甚至根据情况稍微弱化一点，但在这种涉及核安全的重大事情上，我们不仅不能让美国舒服，甚至要加倍地恶心回去。<br><br>　　更重要的是，如果真到了在输入中国的海鲜产品中存在超标核放射物质的程度，那就可能意味着全球或部分海洋已经被严重污染，事情就有些晚了。所以，我们还需要从更加源头上去解决问题。<br><br>　　三、为什么说核污水排海是美国强逼日本采用的、成本最高昂的方案？<br><br>　　1.美国自己早就已经公开表示这是它干的<br><br>　　我一再说过，美国人干坏事向来是不隐瞒的，这就是美国人的特性，在这个事情上同样如此。美国人的公开态度就已经等同于公开说明这个事情就是美国逼着日本干的。2021年日本内阁做出两年后排海时，美国官方立刻做出的公开表态是“支持”。福岛核电站核污水问题是因为2011年的大地震导致的后果。如果是正常情况下，即使是认可日本政府这么做，应当如何表达呢？肯定应当是“表示理解”。支持，那就是主动鼓励做这个事情。更明显的是日本决定在2023年8月24日正式排海，布林肯的表示是“满意”。如果是中国人认可类似的事情，肯定是“表示理解”。表示“满意”这就是你听了我的话，按我说的做，我才会表示满意。美国政府官员不知道这种表达的外交词令差异会导致其他人这样理解吗？肯定知道，他们之所以要这样表达就是要公开让世人知道这个事情就是美国人逼日本干的，但他又可以不承认，你抓不住任何把柄。就像拜登早在北溪二号天然气管道被炸之前就说过美国可以炸掉俄欧的天然气管道。但这个管道真的被炸了以后他又不会承认。俄罗斯是也是以其人之道还治其人之身，天然气管道刚一被炸，俄罗斯就公开说美欧的海底光缆有可能被炸，但真炸了以后俄罗斯也不会公开承认。这就是要让世人都知道是他干的，但你又抓不住把柄，由此达到恶心你，你却又不能直接以此为理由进行反击。美国人玩的这种套路实在是太多了。<br><br>　　但仅仅这么说并不能形成铁证，因为如果真要以此去指责美国的话，它肯定又不会承认的。我们只能说从美国逻辑的角度说，它如此明显地做出这种“支持”“满意”的表态，显然“不能绝对排除”这事就是它干的。<br><br>　　2. 成本对比<br><br>　　最有力的证据还是成本对比。因为几乎所有人在谈这个问题的时候，都是说这对日本东电是成本最低的方案。如果连指责日本的人都这么说，那就等于说日本这么做至少是具有单纯经济上的合理性是吗？如果真这样，那这个是日本自己做出的决策就是很自然的了。但是，如果我告诉你这种方案是所有处理方案中不仅成本最高，甚至远远超过其他处理方法，并且存在比这种方案成本更低的现成方案，那么采用这种排海方案就没法从日本角度理解了。你可以说日本人很坏，但它不能坏到采用一种对自己经济上最差的方案，那以这种方式做事情到底为什么？—— 不一定害得了人，却以最高昂的经济代价害已。这个没法给出合理的解释。<br><br>　　媒体上广泛报道日本政府对于核污水给出了5种处理方案，其中固化填埋成本最高，排入海里成本最低，只有17亿至34亿日元，约合人民币1.02到2.03亿元。<br><br>　　如果人们接受了这个认知框架，当然就会认为采纳排入海洋的方案是经济性的选择。但是如果只是这么来考虑问题显然是把人当傻瓜了。如果我们从两个伤害——实际核污染伤害和社会公众对核污染的恐惧角度来说，排入海里是造成公众恐惧，感觉它不安全危害最大化的。<br><br>　　更重要的是还有一个成本极低的方案，日本显然刻意地回避了——那就是现在的做法，先别急着去处理，采用ALPS方法将污水处理以后继续存起来啊。一个100%是事实的铁证就是：仅仅依靠东电现有的核电厂地皮，已经存了12年了。未来在作废炉处理之前还需要继续产生核污水30至50年，就算我们以最保守角度来说还要再存50年吧，也就是现在已经储存的核污水4倍。那么可以用两种方法来扩充储存空间。<br><br>　　一个是把储存罐子加高加大，使得相同地面储存的能力扩大一倍，那么仅仅还是依靠东电现有地盘就可以再存12年。<br><br>　　就算不能把储存罐子做得更大，在东电厂房边再找现有面积4倍的地皮真的有那么难吗？<br><br>　　更进一步，其实并不一定说要把废炉之前所有核污水全存下来，而是只要存够40年，ALPS不能处理的氚含量就可以自然降解减少近一个数量级。那个时候再排放入海人们心理上接受就非常容易了。<br><br>　　如果再退一步，你已经存了12年，就不能再多存12年吗？因为12年以后中国已经成功崛起了，什么事情都好办了。<br><br>　　这些处理方法的成本与现有的排入海里的方案直接成本差异极小，甚至更低，最重要的是它不会有任何人们感觉不安全的问题，毕竟核污水都存在那里。正如在日本公布要排入海洋的方案之前，人们并没有太多恐惧一样的道理。<br><br>　　有人可能会说，把这么多核污水存在罐子里也存在安全性问题，如果遇到地震等自然灾害、或者年久老化造成罐体破裂，会造成非可控的泄露。我要证明的是这个可能性的确存在，但完全不用担心。原因在于：储存的核污水已经通过ALPS进行了处理，主要剩下的是氚，即使是出现破损泄露，造成的问题也远远小于现在的排海方案。如果出现所有罐体同时破损的灾难，都可能彗星撞地球，那更不用担心了，这种灾难都可能把地球毁灭了，还担心什么含氚水泄露的问题？即使不至于毁灭整个地球，但凡能够让所有储存罐同时破损的灾难，所有储存罐破损的可能性就根本不值一提。所以，这个纯属脑子有毛病的可能性分析，就纯属是要为马上排海故意找借口。<br><br>　　即使再退一万步，理解认可现在就排海的方案，日本需要做的事情是如何消除全世界，尤其亚洲国家人民的恐慌心理。要做到这一点其实并不难，要取得别人的理解，那就组成一个主要由亚洲国家专家组成的专家组，作以利益相干方参与方案制定与执行。做到这一点非常简单，成本也极低，也用不着花费700亿日元那么多的巨额公关费去做工作。但是，日本不仅不这么做，而且他们的整个做法就是故意要引起全世界尤其亚洲国家公众的恐慌心理。仅仅是亚洲国家中止进口日本的海鲜和其他产品所造成的经济损失，远远超过5种方案中经济成本最高的固化填埋的方案。故意去采用经济成本最高昂的方案，进行心理战是唯一合理的解释。<br><br>　　四、我们的基本应对战略——迅速立法获得相关海洋执法权<br><br>　　这个世界不能没有管事的国家，原来美国承担世界警察的职能，但现在该到换个主儿的时候了。<br><br>　　1. 重新定义什么是有核国家和核武器 —— 低烈度核武器<br><br>　　中国在成功爆炸原子弹后就公开宣布：不首先使用核武器，不对无核国家使用和威胁使用核武器。但什么是“核武器”，什么是“核威胁”？技术是不断发展的，我们需要与时俱进。<br><br>　　所谓核武器，就是以核技术作为攻击性武器。但以核技术进行攻击的技术方式和途径是多种多样的。现在就有铀裂变，钚裂变，氢聚变等众多不同路径、不同当量的核武器。那么以有害的核物质散播而非爆炸对人造成伤害算不算核武器？从目前来看应当算了。因为这种方式不仅同样可以造成伤害，不仅是大规模、而且是比原子弹更大规模的伤害，尽管直接伤害的程度可能不如原子弹。<br><br>　　我们假设，或者以美国逻辑来说“不能绝对排除”有人故意把未经处理的最新高浓度福岛核污水成万吨地用船运载到中国近海直接排放，会对中国沿海造成超大规模的定向核伤害，并且会对中国的食物安全构成毁灭性的打击，其危害不仅是“并不亚于”而且事实上是远远超过一枚原子弹的直接攻击。这种武器可称为“低烈度核武器”。<br><br>　　这种低烈度核武器潜在的危害不仅伤害范围“特别广”，危害程度特别大，危害时间还特别长（未来还会持续至少30年以上）。低烈度核武器并不一定意味着伤害程度就更小。<br><br>　　在这种情况下，我们应当如何进行定义？日本算不算有核国家？以上述方式进行的攻击算不算核攻击？我个人认为当然应该算。积极支持甚至直接操作这种低烈度核武器攻击的国家是否算对中国进行了核攻击，我个人认为也应当算。<br><br>　　既然如此，那就已经启动了中国动用任何核武器进行反击的前提条件。至于是不是使用这种手段，那是另外一个问题。要特别强调的是，我们因此就已经拥有这个权力。这个权力才是最重要的。<br><br>　　2. 更加前置的权力<br><br>　　我们一定要等到有人真的开着装有高浓度核污水的船到中国近海排放了以后，再采取措施吗？当然不能。所以，建议人大尽快进行立法，授权中国渔政甚至中国人民解放军拥有这样的权力：<br><br>　　对于日本以及公开支持日本排海的国家所有船只，中国拥有在全球海洋上登船检查的权力。对于敢于违抗的，中国渔政和人民解放军海军有权采用必要的武力进行强制。<br><br>　　不要再去争论日本现在排海的核污水是否安全，这个一点都不重要。我们能通过这个事情获得什么权力，才是最最重要的。<br><br>　　请记住并高度关注如下事实：<br><br>　　1993年7月23日发生的银河号事件中，美国在公海上对中国货船银河号登船检查。<br><br>　　近期，美国高官多次声称要在南海永久性部署海岸警卫队力量，试图获得在中国南海进行执法的权力。<br><br>　　就在前不久的2023年7月26日，美国国防部长奥斯汀首访南太岛国巴新，签订一项“随船观察员协议”。美国已经与12个太平洋岛国签订了这种“随船观察员协议”。这项协议事实上允许美国海岸警卫队在该地区登上中国船只执行登船检查、逮捕的权力。美方在奥斯汀访问巴新期间又宣布将于8月派遣一艘巡逻艇到巴新“执法”，“打击非法捕鱼和贩运活动”。为什么在强逼日本核污水排海的同时，却大举增加美国海岸警卫队在中国近海执法行为？<br><br>　　中国人不要再傻乎乎跟着本能地照着美国设定和早就算计好的舆论套路说话了。<br><br>　　美国已经把海洋执法搞到我们家门口了，我们却连家门口抵抗低烈度核武器攻击的海洋执法权都明确不了，这算什么？<br><br>　　在这个问题上，一切不能让中国获得更多权力的舆论，都是卖国行为。排海的核污水是不是真的安全，我一点都不关心。<br><br>　　你不要和我说它安全，你凭什么能肯定它在未来30年里一直都安全。<br><br>　　你也不要和我说它不安全，它就算真的不安全你又准备怎么办？<br><br>　　能让我们安全的绝对不是指望日本排海行为本身就安全规范，而是只有我们自己拥有确保自己一定会安全的权力。美国已经给了中国获得这种权力的充分道义理由，是不是获得这个权力全在我们自己。拥有这个权力如何去利用，是否实际去执行那是另外一个问题。拥有这个权力本身就是一种强大的威慑，就是对我们自身安全的强有力保障。具体如何去运用这个权力，那是看我们自己的心情，而不是随着别人的心情被动地起伏不已。<br><br>　　善战者，致人而不致于人。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 17:45:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[王政清：突发！美国背后动手，狠狠捅了日本一刀！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271960-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386592">　　天作孽犹可恕，自作孽不可活！<br><br>　　就在日本执意排放核污水引发世界多国反对浪潮的同时，偏偏美国此时又在背后狠狠捅了日本一刀。<br><br>　　驻日美军基地又闹出事了！<br><br>　　这次还是老问题，基地周边污染浓度又超标了！<br><br>　　要知道，冲绳县每年都会对美军基地周边地区的水体开展两次调查，而最新的调查结果则是让人触目惊心，美军基地周边44个受检地点中，高达30个地点的水体中全氟和多氟烷基物质严重超标，最高超高36倍！<br><br>　　在得到这个结果后，冲绳县立刻在全县范围展开了水土调查，而且这可是冲绳首次在全县范围进行水土调查，目前调查人员已经开始采集样本，调查结果预计在今年年底公布。<br><br>　　让人触目惊心的是，查结果显示，美军冲绳基地周边约40%的居民血检结果出现异常！<br><br>　　感觉到了吗，日本现在的处境可真的很不妙，向外排放核污水，污染了海洋，给日本的渔业来了个灭顶之灾，现在一些国家已经开始减少了对日本水产品的进口，中国更是痛下狠手，全面暂停了对日本水产品的进口。这对日本无疑是当头一棒，逼的日本那是龇牙咧嘴，大喊中国必须要立刻解除进口限制！<br><br>　　说实话，这种待遇不正是日本自己作出来的吗！现在好了，不仅是外患要命，现在又被美军捅这一下，内忧也开始扩大了，日本再这么下去就要变成一个大型“污染源”了！<br><br>　　但说是这么说，日本冲绳这次调查估计也是草草了事，还记得之前美军横须贺基地干的事吗？排放废水，同样的全氟和多氟烷基物质超标，别忘了，这种物质可是很难降解，而且一旦进入人体，很容易会累积起来，如果长期饮用含有这种物质的水，不仅会危害儿童的生长发育，也会诱发人体各种疾病。<br><br>　　当时日本民众可是群情激奋，要求彻查，但结果呢？横须贺市政府就表达了一下不满，就连污染原因都是让美军自己查的，对美军极其敷衍的调查结果也就说了句“有特殊情况就告知”，根本就不深入调查，直接敷衍了事。<br><br>　　要明白，日本这么一个敢拿核污水作妖的国家，对于污染的害处肯定是一清二楚，但日本对于驻日美军的行为可都属于是放纵了！但没办法，人家美国的地位在那放着呢，虽然衰落了但现在依旧是日本的大哥，日本这小弟不能也不敢去管大哥的事，只能睁一只眼闭一只眼了事。<br><br>　　而且看如今美国的态度，对日本排放核污水这个拉着大家一起完蛋的行为，美国竟然表示了同意，再看日本对驻日美军基地污染水体的事的态度，恐怕美国和日本之间在这事上还有什么见不得人的交易，或许日本正是用对驻日美军的放纵来换取美国对日本排放核污水的支持。<br><br>　　这下美国是支持了，但日本民众可就倒霉了！<br><br>　　日本的海产品价格并没有因为美国的支持而躲过一劫，而是价格来了一个大崩盘，可是美国偏偏在这个时候也开始不声不响的限制，来自日本的海产品进口了。<br><br>　　没错，日本的美国爹在支持日本排放核污水的同时，却悄悄限制来自日本的海产品进口，让本来就已经风雨飘摇的日本海产品更加的雪上加霜。<br><br>　　但是，面对美国这个限制决定那这个，歇斯底里要求中国立即放开封锁的岸田文雄却连个屁都不敢放一个。<br><br>　　日本如今可是内忧外患，恐怕日本想要彻底污染别国的目的还没达到，自己就先一身污了！日本这种损人不利己的行为，也让日本滑向了深渊！<br><br>　　而身后的大哥美国偏偏在美国焦头烂额之际，不是伸手拉了日本一把，反而又狠狠的踹了一脚，把日本彻底踹下了深渊之中！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 17:43:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：日本狼子野心，策动三战]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271959-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386591">　　美帝国主义者的一些迹象最近不对劲。原来春晚的小品有一句台词，魔鬼隐藏在细节中。放在这里是很适用的。<br><br>　　最近美国人拆了很多的水坝，美其名曰升级老旧水坝。但是只见拆，不见盖。<br><br>　　稍有常识就能知道，要升级老旧水坝，第一步是把新的修起来，水坝发挥着蓄洪、发电、灌溉等重要的社会经济民生功能，如果拆除水坝的时候，没有新水坝发挥作用。那么原本的社会经济功能就会失去。<br><br>　　美国不是国力下降到需要砸锅卖铁拆水坝过日子了，更不是人才奇缺到干工程干的连非洲人都不如了，连翻新水坝的程序都不会了。<br><br>　　那么，他们这么做，一定是别有目的的。<br><br>　　历史上蒋介石炸过花园口。当时炸的目标是水坝。美国人炸叙利亚，炸的目标也是水坝，搞得IS、自由军和政府军团结起来一起保护水坝。<br><br>　　水坝在和平年代是功臣，战争年代极其容易成为敌国攻击的对象。一座水坝一旦被打，下游的生产生活秩序会立马崩坏，对敌方平民的杀伤和打击不容小觑，同时还可以对敌方的工业生产、农业灌溉带来灭顶之灾。<br><br>　　美国人炸叙利亚的水坝，影响的是敌人。蒋介石炸自己的水坝，影响的是自己。蒋介石不怕影响自己，就炸了，叙利亚的人虽然互相在打仗，但是互相打仗的目的是决出谁来管这片土地，当有人要彻底毁灭这片土地的时候，各方就立马团结了起来。<br><br>　　于是我们可以合理推测，只拆不建，目的是防止水坝被袭。<br><br>　　推动大拆水坝，离不开拜登的运作，就像是推动日本核污水排海，也是拜登点的头。拜登想干的事情只有一个，那就是大打。<br><br>　　拜登要大打，我们昨天讲过，是为了自己的个人利益。但是拜登的个人利益，和日本军国主义者的利益紧密结合了起来。<br><br>　　上世纪四十年代末，麦克阿瑟到了日本，戏弄了天皇，玩了当红女明星，制定了和平宪法，审判了一些人，如今那些人进了一所著名的公厕。<br><br>　　此举对于日本朝野上下的刺激，不亚于一战德国战败，跑到福煦元帅的火车上签投降协定。我们不能认为，世界上仅有德国人会记仇，日本人不会记仇。<br><br>　　日本人虽然大部分是畜生，但是畜生也记仇，有的狗子打一下他记你一辈子。<br><br>　　日本这么多年来靠着经济发展和历代美国总统、驻军和东京地检的弹压，才没能够军国主义浪潮翻起身来，平成废物也好，还是别的也罢，总归是经过大发展的，是经济发展让日本人暂时忘了仇恨。<br><br>　　虽然这帮人忘了仇恨，但是还是改写着历史，天天说这个屠杀没有，那个侵略不存在。<br><br>　　如今经济低迷，温和派的安倍被打死，军国主义者刚好就要趁机动起来。<br><br>　　动起来的办法，和上次的德国一样，就是试探。<br><br>　　德国进军莱茵河，世界没有反应，那下一步就扩军备战。德国合并苏台德地区，世界没有遏制，那下一步就二战。<br><br>　　希特勒曾经讲过一句名言，拼搏百天，我一定要上维也纳艺术学院，考不上就二战。就是这个意思。<br><br>　　日本向海里排放核污水，就是在试探，看看如今的国际秩序，是不是像1937年一样。希特勒再怎么试探都不会遇到反制。<br><br>　　刚好，拜登门户私计粉墨登场，一拍即合。<br><br>　　如果不加以强力遏制，日本下一步就要推翻和平宪法，重新武装起来了。这个充满赌狗和独走的国家能做出多么疯狂的事情来，我们不得而知，但这一定是对全人类的深重灾难。<br><br>　　现在来看，日本的舆论已经沸反盈天，股市大涨，因为很多人认为，只要策动中美开战，日本作为物资供应的基地，一定能像抗美援朝期间一样，迎来大发展。<br><br>　　日本民间有相当一部分人认为，策动三战，对日本收益极大。<br><br>　　早晚都得打，中日早晚还有一战。既然有这一战，我看晚打不如早打，小打不如大打。<br><br>　　直接把这个充满畜生的国度从地球抹掉，一劳永逸解决问题。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 17:42:32 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：这，是日本剩下的最后王牌！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271953-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386584">　　土豆说：<br><br>　　我们接着说回来，大丸别庄事件对日本旅游业造成了沉重的打击，但是日本慌吗？<br><br>　　日本说我们一点都不慌，因为在中国有我们苦心培养的知日派，他们赶都赶不走，别说军团菌超标3700倍，就算我们往浴池里面撒尿他们也还会过来喝。<br><br>　　以下正文：<br><br>　　我们先聊一个在日本广为人知的事件：<br><br>　　大丸别庄是日本知名的温泉酒店，位于日本福冈县，有着150多年历史，日本天皇也曾经光顾过，慕名而来的游客一直络绎不绝。<br><br>　　但在去年，有两名入住酒店的游客感染了皮肤病，身上瘙痒不止，怀疑是温泉卫生问题，可大丸别庄拿出检测报告，说泉水完全符合标准，温泉严格按要求每天换水一次。<br><br>　　游客不依不饶进行了投诉，福冈县卫生部门检测后显示并没有问题，可这次的游客非常难缠，自己找了第三方公司进行检测，结果！检测报告显示温泉中的水肮脏无比，仅仅军团菌最高超标3700倍！<br><br>　　面对确凿的证据，大丸别庄终于无话可说，最终承认温泉中的水一年只换了两次热水，一次是在盂兰盆节期间，一次是在新年假期期间；<br><br>　　而且几乎从来没搞过消毒……<br><br>　　这个事情在日本引起轩然大波，被日本各路媒体广泛报导，面对民众的痛斥，大丸别庄的老板山田真不甘心的说：<br><br>　　又不是我一家不换水，日本有几家温泉是换水的？大家都这么做的，否则成本多高啊，我们还怎么赚钱……<br><br>　　本想着山田真透露更多的行业内幕，没料到几天后在筑紫野市的山路上发现了他的尸体，警察报告是自杀……<br><br>　　这个事情在2022年的时候被广泛报导，其实把，看到这个消息的时候，我的内心是震惊的！<br><br>　　我心说居然还有如此有素质的日本老板，居然一年还换两次水！<br><br>　　简直就是日本的业界良心！<br><br>　　他被发现了不是因为他造假了，造假是日本的行规，只是他命不好而已！<br><br>　　日本企业造假成风，几乎没有不造假的老板，被发现了没办法了就道歉，就鞠躬，反正永远都不改，也正是因为如此，日本躬匠精神全球闻名。<br><br>　　神户制钢株式会社、川崎重工、小林制药、高田公司……都是屡教不改，反复造假，你要找不不造假的日本公司，真的是难于登天。<br><br>　　最离谱的是日本的日立安斯泰莫，坚持20年如一日的造假，违规产品影响波及汽车、摩托车等16家厂商，造假数量超过2亿件，造成了无数的安全事故。<br><br>　　被发现了12次，发现了就鞠躬，然后继续造假……<br><br>　　要不造假是不可能的，日立安斯泰莫说：<br><br>　　我都给你道歉了，你还要怎地？给你鞠躬还不够你嘚瑟的？还要逮着蛤蟆攥出团粉来？<br><br>　　日本为啥要造假？<br><br>　　就和东京电力公司一样，是日本核污水的罪魁祸首，原因就是他们连续造假几十年，隐瞒数据，最终酿成大祸。<br><br>　　他们为啥隐瞒数据？因为数据公开，他们就要关闭核反应炉，进行维修，就要多花几千万日元。<br><br>　　最终，为了省下几千万日元，他们坑害了全世界……<br><br>　　这和大丸别庄不换水是一个道理。<br><br>　　我们接着说回来，大丸别庄事件对日本旅游业造成了沉重的打击，但是日本慌吗？<br><br>　　日本说我们一点都不慌，因为有中国的知日派，他们赶都赶不走，别说军团菌超标3700倍，就算我们往浴池里面撒尿他们也还会过来喝。<br><br>　　众所周知，日本最大经济支柱的汽车产业，现在已经濒临崩溃，全球第一汽车出口大国的头衔已经被中国拿走了，现在的日本已经没啥产业了。<br><br>　　唯一剩下的就只有AV和旅游。<br><br>　　而旅游产业是日本的命根子！<br><br>　　2019年，旅游业贡献了日本7.3%的GDP，超过了日本的电子元器件和钢铁产业，同时，还吸纳了9.6%的就业，支持了580万个工作岗位。<br><br>　　而这其中，中国的游客就达到了1677万人次，占比高达52.6%。<br><br>　　这还不算，日本的外国游客中，中国游客的消费占比高达81%，绝对碾压其它外国游客，是日本绝对的财神。<br><br>　　可以说只要中国游客不去日本，日本经济将遭受致命重创！<br><br>　　尤其是从2011年日本福岛核事故发生后，全球到日本的游客锐减，日本一招就化解了危机，就是让中国的知日派疯狂的吹捧日本，快速拉升了赴日中国游客的数量，简直就是指数级上升！<br><br>　　知日派们对日本的皈依者狂热有多猛烈？<br><br>　　日本的智能马桶都是中国工厂代工的，可知日派们宁愿到日本去用几倍的价格购买，再千辛万苦跨国带回家，也要为日本的经济做贡献。<br><br>　　2021年时，日本外务省官宣了培养知日派的费用。<br><br>　　详见：随笔 | 当汉奸到底能挣多少钱？日本官宣了！<br><br>　　其中列出了仅仅在2020年的预算，日本政府一共向外务部投入了742亿日元用于培养知日派，而在这其中，90%以上的费用是用于投放在欧美各国，主要是美国；<br><br>　　中国的知日派们拿到的也就是5%左右，吃到日本的残羹冷炙。<br><br>　　但就是这么一点钱，发挥了极大的效用，让日本在旅游、水产、化妆品、动漫等产业几百倍的赚了回来。<br><br>　　也就是说，在中国培养知日派，是性价比最高的生意。<br><br>　　你可能说，那日本为啥不多花点钱在中国培养知日派呢？<br><br>　　日本人说那没必要，汉奸们都很贱，他们买国是出于情怀，不是为了钱，你把他们喂饱了也没啥用……<br><br>　　2020年的东京奥运会，日本爆出惊天丑闻，大量的费用被贪污，只有少得可怜的钱用于实际操办，最后开幕式给搞成了一坨屎。<br><br>　　日本民众都看不下去了，各种痛骂，日本也不得不承认开幕式非常失败，可是，在日本孤立无援的时候，中国的知日派们挺身而出，盛赞日本的开幕式搞得好。<br><br>　　对日本各种跪舔，说东京奥运会是黑暗中的一束光！<br><br>　　说展现了日本的大国担当！<br><br>　　……<br><br>　　这已经不是粪坑里找虾球，这是直接在粪坑趴着吃了！！<br><br>　　所以这几年，无论日本政府怎么反华，叫嚣蛙岛有事就是日本有事，去日本的中国游客赶都赶不走，即使日本各种民调显示，日本民众对中国的好感度下降到几乎没有了，可是知日派们依然乌央乌央的跑到日本去朝圣……<br><br>　　就在近期，尽管日本反华言论不断，文旅部发布通知，公布了第三批恢复出境跟团游的名单，其中日本是最为热门的旅游目的地之一。<br><br>　　从携程跟团搜索量来看，日本搜索量远超其它各国，遥居全球第一！<br><br>　　大量的数据显示，中国游客对日本的出行将在国庆前后迎来爆发期。<br><br>　　对此，日本脸都笑肿了，一边加紧对中国的围堵，一边磨刀霍霍，准备猛宰中国游客。<br><br>　　日本算准了，只要有知日派这张牌在，他们就将利于不败之地！<br><br>　　可惜，万万没想到，伴随日本排放核污水，日本的计划泡汤了！<br><br>　　大量的中国游客开始退团，取消赴日旅游，同时，去日本的机票开始锐减。<br><br>　　多家旅行社都反馈了相类似的情况，不少旅游企业表示，在接下来的营销中，尤其是国庆假期的旅游路线推广计划中会做出调整，暂时不再大力推广日本游，或者会将日本旅游的相关营销计划暂停。<br><br>　　看到这一幕，日本傻眼了……<br><br>　　我们都知道，由于日本排放核污水，对全球人类犯下重罪，现在很多国家已经开始抵制日货。<br><br>　　而带头抵制日货的就是日本人。<br><br>　　就在福岛核污染水排放一天后，日本鲍鱼降价 30% ，金枪鱼价一夜暴跌 24%，就这还卖不出去……<br><br>　　同时，大量的日本人不再购买日本水产品，在宫城县经营水产品加工公司的远藤仁志说，一直与其有合作的众多日本超市暂停采购有关地区的水产品，这让刚刚才被中国客户退货50箱扇贝的他心态彻底崩了。<br><br>　　日本人为啥不买日货了？<br><br>　　我们前天说了，赞成排放核污水的日本民众比例高达58%，但是，他们是希望日本核污水坑害全球，可他们自己惜命的很，日本的水产品他们可是一口都不想吃的……<br><br>　　要死死全球，自己可不能死……<br><br>　　但是，这对日本都不算啥，真正让日本心态崩的，是大量的知日派取消了赴日旅游！<br><br>　　看到这一幕，日本恼怒不已：<br><br>　　我原来以为知日派们爱日本胜于爱自己的生命，现在，居然一个区区的核污水就让他们害怕了，居然不敢来日本朝圣了？！<br><br>　　在日本原来的计划中，中国的知日派不仅不会害怕日本，甚至会跑到日本来喝核污水，表达自己对日本的热爱，没想到他们居然怂了！<br><br>　　难道他们对日本不是真爱？<br><br>　　日本人抵制日货倒也罢了，现在居然知日派也要抵制日货？<br><br>　　不仅如此，最近中国的日料店生意开始暴涨，可日本一点也不高兴，为啥呢？<br><br>　　因为现在的日本料理还是福岛开闸放水前的，他们疯狂的跑过去吃，因为过两个月后，再来的料理就是受过核污染的，知日派们都很惜命，那个时候他们就不敢吃了，所以要抓紧时机。<br><br>　　知日派们的这个行为，让日本多伤心啊，可他们就不管了……<br><br>　　的确，这一幕让日本入坠冰窟，现在才明白：<br><br>　　原来知日派对日本的爱，是有条件的……<br><br>　　那么，伴随着日本福岛倾倒核污水，将有大量的知日派流失，日本苦心经营几十年的工作，将遭受惨重打击。<br><br>　　这个损失，远远大于日本水产业的亏损……<br><br>　　现在唯一能救日本的，就只剩下蛙岛了！<br><br>　　中国赴日游客占据了全球的52%，而其中仅仅2300万人口的蛙岛就占据了16%。<br><br>　　蛙岛对日本才是真爱，是将日本作为自己真正的精神母国。<br><br>　　现在日本排放核污水，即使如美国，也是口头支持，但是即刻取消了对日本的水产品订单。<br><br>　　现在唯一还支持日本的，就是中国蛙岛。<br><br>　　蛙岛不仅公开支持日本排放核污水，而且柯文哲拜访日本期间，公然不要脸，表示相信日本是一个负责任的大国。<br><br>　　这还不算，虽然蔡逆是一口日本水产都不会吃，但蛙岛当局还鼓励民众食用福岛核食……<br><br>　　柯文哲在日本的原话是：核辐射食物日本人都能吃，没理由蛙岛人不可以吃。<br><br>　　真是贱到惊天动地！<br><br>　　可现在的问题是日本人自己都不吃了，蛙岛人会吃吗？<br><br>　　我认为可能性很大……<br><br>　　2021年时，国民党进行四大公投，其中一个问题是：<br><br>　　美国毒猪肉会对生命健康造成严重损失，我们蛙岛还要进口吗？还要吃吗？<br><br>　　最终，68%的蛙岛人表示：我们坚决要吃毒猪肉！<br><br>　　他们为啥要吃毒猪肉？<br><br>　　因为蛙岛人说：如果我们不吃，美国会不高兴的！<br><br>　　为了美国高兴，我们一定要吃！<br><br>　　身体健康不健康的那不叫事，美国爸爸不高兴后果很严重！<br><br>　　卧槽！<br><br>　　所以，蛙岛会吃日本核食吗？<br><br>　　美国毒猪肉美国人不吃，蛙岛人会吃。<br><br>　　日本核食日本人不吃，蛙岛人会吃吗？<br><br>　　我认为他们可能会吃，因为如果他们不吃，日本会不高兴的！<br><br>　　所以，拯救日本水产也旅游，蛙岛，成为了日本最后的希望了。<br><br>　　所以我一直说，复兴的关键，不在蛙岛，而在日本。<br><br>　　解决了蛙岛，日本还是要解决，这个地方几千年来就觊觎中国，残暴成性刻到了骨子里。<br><br>　　但解决了日本，蛙岛问题不攻自破！<br><br>　　而要解决日本，首先就要解决日本的最大王牌—知日派！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 17:31:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：上合、金砖扩员的下一步？布热津斯基怕什么...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271951-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386582">　　在第1170期节目（“金字塔国家体系”诞生，美国战栗吧）里，我们聊过，在上海合作组织与金砖合作机制2023年相继扩员，扩员之后，将出现一个以中国、俄罗斯、印度、伊朗、沙特阿拉伯为核心的“金字塔国家体系”，这期节目播出后，有朋友不同意我用“金字塔”形容这种体系，意思是中国不应该处于塔尖上，压迫其他弱小国家，其实我说的这个“金字塔”并没有压迫的意思，只是一种新的独立于、平行于“美西方国家体系”之外的另一套国际秩序，对此，我的说法也只是一种个人的形容罢了。<br><br>　　在1170期最后一段，我是这么说的：在这个全新崛起的“金字塔国家体系”中，另一种激烈的倾向也在酝酿，如果国际局势像现在这样，再继续恶化下去，在“金字塔国家体系”之上，中国、俄罗斯、伊朗、巴基斯坦、沙特阿拉伯等国家也很有可能结成一个新的准军事联盟，或类军事联盟的机制，将美国的军事霸权彻底挤出亚欧大陆。<br><br>　　本期我就接着之前的这个小结论，还要再聊聊，相信《司马平邦说》会再一次给你与众不同的新视角。<br><br>　　我们说的这个由上合组织与金砖国家在2023年一前一后扩员，而创造出来的，或者说孕育出来的，所谓“金字塔国家体系”，尤其是将可能孕育出来的另一个新的准军事联盟----当然，军事联盟只是一种说法，我们中国人有很多办法，可以达到不必被定义为军事联盟的军事联盟，比如，我们现在与俄罗斯的这种连战略导弹发射都可以拿来“背靠背”的战略伙伴关系。<br><br>　　2017年去世的美国著名地缘战略家，前总统卡特的国家安全顾问，兹比格涅夫·布热津斯基，他1997年就曾在《大棋局》一书中预言过，即对美国国而言，“最大的潜在危险，是中国与俄罗斯，或许还有伊朗，结成大联盟，而结成这种反霸联盟的原因并不是意识形态，而是相互补充的不满。<br><br>　　布热津斯基对美国的这番警示性预言，现在看来真是“一语成谶”，就是说，虽然布热津斯基早在1997年就对美国的政府和政治精英们提出过这样的警告，而且这个警告在这25年以来，几乎全世界闻名，美国人知道，俄罗斯人知道，中国人也知道，欧洲人和伊朗人也知道，但是，然并卵，冥冥中就是有一种上帝一样的巨大力量，一步一步推动着这样的局面在今天还是出现了。<br><br>　　我们再看2023年，在中国、俄罗斯的力主和推动下，上合组织和金砖国家，它们怎么就相续实现了扩员？而且这两轮扩员下来，中国、俄罗斯、伊朗，怎么又正好不可阻止地成为核心国家----其实，另一只推动它形成的大手，我们都知道正是美国。<br><br>　　你说，这是一种阴谋呢？还是一种阳谋？<br><br>　　我觉得，这件事，你说它是阴谋，它就是阴谋，因为它具有阴谋的特质，但你说它是阳谋，它就是阳谋，因为这里所有的计谋都是在阳光下进行的，在美国和西方眼睁睁的注视下实现的。<br><br>　　打个比方，我认为，发生在2022年的俄乌冲突，即俄罗斯对乌克兰发动的特别军事行动，以及后续美国带着欧洲国家，对乌克兰的军事援助，这可能算是这件事的一种最为强烈的催化剂。<br><br>　　而在2023年3月10号，伊朗和沙特阿拉伯在北京，经过4天的愉快而安全的谈判，最后达成的两国历史性的和解，以及带来的整个伊斯兰世界的大和解，我看这应该算是这件事的一条引燃导火索，伊朗和沙特之前的疙瘩都解开了，伊朗总统现在可以以伊斯兰兄弟的资格，坐着专机自由飞行在沙特的空域了，然后，就是伊朗和沙特，分别走进了上合组织和金砖国家，一切都变得这么丝滑无碍，而这背后的推动者，我看最重要的，反倒不是中国和俄罗斯，而又是美国。<br><br>　　美国原本是沙特的盟国，但在2023年，小萨勒曼王储怎么就脱离了美国的怀抱，进入了中国和俄罗斯的朋友圈，并将在相继加入上合和金砖后，使这个“金字塔国家体系”一下子控制了全世界至少80%的石油资源，正像前天，在中国领导人在南非宣布，金砖国家完成空前扩员之后，出现在美国媒体上的一句重磅评论是：石油美元已死！<br><br>　　但我觉得，接下来令美国更为恐惧的，将是以中、俄、伊为核心的，正如25年前由布热津斯基预言的，甚至只会比他的预言更为强大的另一个军事联盟的孕育和诞生过程，这个孕育和诞生过程并不一定是一朝完成的，也不可能是公开完成的，但越是这种看似有又看似无，可能有又可能无的状态，那才是令美国人最痛苦的。<br><br>　　我在第1170期里说了，这个新的军事联盟，或准军事联盟，很有可能是建立在中国、俄罗斯、伊朗、巴基斯坦、沙特阿拉伯这5个国家政治互信、经济互融的基础之上，当然还要比布热津斯基当年预言的要强大的多，因为在1997年，无论是中国，还是俄罗斯，在美国这个世界惟一超级大国实力面前，都是明显弱小的，但今天，这个世界已经是天翻地覆。<br><br>　　从中国视角看，2023年的中国领导人，使出了一双如来神掌，只是轰、轰、轰3掌，一掌打通了伊朗和沙特的所有恩怨纠结，二掌打通了上合组织的扩员，三掌打通了金砖国家的扩员，于是我们这个世界就如此之大不同了。<br><br>　　当然，作为普通老百姓，我们在这里轻率地讨论自己的国家将可能，或将应该跟哪个国家结成联盟，并且似乎也很不合乎一直奉行的不结盟的政治正确，所以，这种话只能点到为止，而且，以我等之视野，可能看不到和想不到的地方还有很多。<br><br>　　但是，我还是要说句但是，但是，我只是想通过对上述历史和现实进行复述，和对历史逻辑的整理，证明在历史和现实中，确实有那么一种强烈的趋势运行着，发展着，并且也不会以任何个人的意志和力量为转移。反正你信就信，你不信那就不信，事情就是这么个事情，情况就是这么个情况，布热津斯基这样的美国人最怕什么，未来应该就会来什么。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 17:28:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：日本人终于懂了：在中国今后须夹着尾巴]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271950-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386581">　　不负责任地把核污染水排入太平洋，将是日本这个国家永远的污点<br><br>　　8月24号这天，日本政府单方面强行启动将福岛核电站的核污染水排进太平洋，极不负责任地将核污染风险转嫁给全世界，尤其是转嫁给太平洋岛国和太平洋周边国家，在8月25号，日本的驻华大使馆在其日文版页面发布声明，称因不排除发生意外情况的可能性，请在中国的日本人注意两点：其一，外出时，尽量谨言慎行，如无必要时不要大声说日语。其二，需要访问日本驻华大使馆时，请密切注意大使馆周边情况。<br><br>　　本期就想聊聊这件事，相信《司马平邦说》又会给大家一个与众不同的新视角。<br><br>　　小孩没娘，说来话长呵，我相信绝大多数今天关心日本政府如此恶意向太平洋里排放核污染水的朋友们，也都把此事最初的由来忘了个差不多了，其实我也忘了个差不多了，因为那是12年半以前的事了，都这么久了。<br><br>　　具体说是2011年3月11日，日本东北部的太平洋上发生了里氏9.0级地震，并引发了大海啸，导致福岛第一、第二核电站都受到严重影响，第二天，日本经济产业省原子能安全和保安院就宣布，福岛第一核电站的放射性物质泄漏到外部，而且极为严重。<br><br>　　但是，大家知不知道，福岛核泄漏之后，世界上哪些国家的领导人是率先访问日本，并最早登陆福岛的？告诉大家，是中国领导人，时任中国总理于5月21-22日访问日本，出席第四届中日韩领导人会议，21日，中国总理到了日本宫城县名取市和福岛县福岛市的灾区，向灾区民众表示诚挚慰问，他跟日本首相菅直人和韩国总统李明博共同视察了福岛“吾妻综合运动体育馆”的灾民避难所，中国总理当场受邀为受灾民众画了一个笑脸，题写美好祝愿：微笑地生活下去！还向避难所里的小女孩赠送大熊猫毛绒玩具。<br><br>　　其实，我们中国人的厚道，可能是我们中国人自己都不可以想像的，虽然中日间历史积怨甚多，但至少在2011年福岛核泄漏发生后，中国无论是政府，还是民间，对日本人受灾还是一片赤诚，前面我们举了中国总理的例子，接下来还有民间的例子，说黄埔再生的老板，著名慈善家陈光标，在3月11日地震发生当晚，即乘飞机转道香港，于12日下午抵达日本，并于13日辗转来到福岛，展开救灾工作，13日下午，他与自己团队的另外12人在前往仙台的路上被困，虽然如此，仍给当地居民发放了口罩等救灾物资，还从废墟中救出了一名妇女，还在飞赴日本前，他还向日本灾区汇款100万人民币。<br><br>　　上面说的中国总理和中国企业家当年在福岛核泄漏发生后的行为，都是公开新闻，还能查到，当然，像当时央视记者王志安那种，信誓旦旦说相信日本政府一年后就能完成灾后重建，并以此贬损中国，相比之下那就是极为傻冒了，他确属中国人里的另类，日本政府灾后12年都没有完成重建，他却亲自跑到日本去喝核污染水了，精日之情无人可比，非比导常。<br><br>　　在福岛核泄漏当初发生时，普遍的中国人，还是将此事当成日本国家和人民遭遇到的一场巨大的灾祸，而且由衷表示同情，但我们看12年后的今天，8月24日，日本政府不但没有完成像王志安愿景那样的灾后重建，还一直在骚操作，直到执意要把巨量的核污染水排进入太平，危害全世界，也因此，而受到了以中国为首的全世界大多数国家的反对，这里头“以中国为首”这几个字极重要，就是日本是如何在这件事上，在12年时间里，渐渐失去了中国政府和中国人民的同情，一直到获得了中国政府和中国人民公开的、强烈的，而根本没有任何掩饰的反对、愤怒，而且还有卑视的？这才是最关键的。<br><br>　　我们再回到8月25号日本驻华大使馆用日文“偷偷摸摸地”向那些在华日本人发出的提示，我们看到这两条提示公开后，很多中国人还在纠结日本驻华大使馆为什么要向在华日本人发出这样的提示呢？它们是不是又有什么阴谋了？这样做是不是有损于中国的国际声誉了？等等。<br><br>　　我说，你们有什么可纠结的呢？我是经常惊奇于自己怎么总是跟大家的想法不同呢，不管日本大使馆发出这样的公开提示之初衷如何，不管他们真的是不是非常诡诈，我觉得，这都是好事，真是大好事！现在由日本大使馆来提醒在华日本人，你们在中国生活要夹着尾巴，要装孙子吧，这对我们中国人来说不是好事吗？这不正是中华民族积百年的历史怨怒，所要达到的目的吗？一场围绕着福岛核泄漏持续了12年的日本活剧，终于由日本人自己把自己的卑鄙、无耻、丑陋的灵魂扒了个精光。<br><br>　　因为有12年时间已经可以证明，中国人的厚道、善良和友爱是最不值钱的，甚至就是臭狗屎。<br><br>　　我们就是要让日本人，在再见到中国人时，时时谨言慎行，不敢大声说日语表露自己的国籍，就是要让他们觉得日本是可耻的、欠揍的国家和民族，是一个不但在历史上，而且在现实里，都有污点存在的国家，他们还要时刻提醒自己，我们日本人就是低中国人一等，我们欠他们中国人太多了，我们得看着中国人的脸色行事，我们不能再哇啦哇啦得瑟日语了，愤怒的中国人已经惹不得，搞不好他们有可能像当年的美国人一样，也扔几颗核弹把日本的“球籍”给注销了。<br><br>　　让日本人畏惧中国、卑服中国、忌惮中国----我相信，这对现在绝大多数中国人来说，一时间可能真的难以适应，我们中国人惯于以平等、和善礼待所有的国家和人民；但是，我要告诉你，这对世界其他国家民族也许适用，但对日本和日本人，中国若不能达到让他们畏惧、卑服和忌惮，直至让他们知道自己有灵魂有多么的卑鄙、无耻和丑陋，这个国家和这个国家的人，永远不会真正从心里往外地尊重你、信服你。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 17:26:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：“联合国环保组织”要整沙特，却对日本核污水排...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271946-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386577">　　沙特前脚刚刚跨入金砖大门，美国的报复后脚就来了。<br><br>　　对美国来说，沙特这样的国家，如果不是美国的“盟友”那就是美国的敌人。<br><br>　　萨勒曼王储的金砖喜悦还没有过去，沙特最大的油气公司，也是全球最大油气公司之一“沙特阿美”（SaudiAramco）就被列入了联合国黑名单。<br><br>　　昨天，联合国“人权和跨国企业工作组”宣布将“沙特阿美”公司列为调查目标，因为有国家指控它应当对全球气候变暖负有责任。<br><br>　　有人可能会问，这是联合国的事情，怎么说是美国在整沙特？<br><br>　　其实，这家挂着联合国牌子的“调查组”背后的水很深。<br><br>　　它的名字非常长，全称叫“人权与跨国企业和其它工商企业问题工作组”（ UN Working Group on human rights and transnational corporations and other business enterprises）<br><br>　　它于2011年6月由联合国人权理事会成立，主要负责全球的人权状况调查和环境问题监测。<br><br>　　它自称“独立机构”，不为任何国家和组织服务，只为人权和环保奋斗。<br><br>　　现任主席是奥贡比伊，还有三位副主席。<br><br>　　她说她的使命是“拯救生命和地球”，一听就格外高大上。<br><br>　　然而，工作组成员都不是联合国工作人员，联合国也不给他们开薪水。<br><br>　　但他们总不能不食人间烟火吧，薪水从哪里来呢？<br><br>　　就是美国和西方的各种基金会，比如克林顿基金会旗下的“自由基金”（Freedom Fund）<br><br>　　既然是美国人给钱，那就是给美国老板打工的。贞节牌坊立得再高，不也是出来卖的？<br><br>　　这个“人权和跨国企业工作组”比那些挂靠在哈佛大学、牛津大学、剑桥大学名下的野鸡智库要高贵得多，也卖得起价，毕竟有联合国这块金字招牌。<br><br>　　它卖的就是自己的道德和良知。<br><br>　　2021年3月，该“工作组”就打着联合国旗号发布所谓的涉疆调查报告，诬蔑中国在搞“强迫劳动”……<br><br>　　2021年3月30日，中国外交部发言人华春莹在例行记者会上严厉驳斥了“人权与跨国企业问题工作组”散布的谣言。<br><br>　　2019年，它还搞过“涉港报告”，密切配合西方反华势力对中国的攻击。<br><br>　　所以这个“工作组”是什么货色，还需要多说吗？<br><br>　　当我们说它不能代表联合国时，它就“嘻嘻，我本来就是独立机构哦”。<br><br>　　工作组页面却要挂在联合国官网上，又想让人们相信它是联合国机构。<br><br>　　但是，如果你将“工作组主席”英文名称放到搜索引擎搜索时，就会发现另一个组织的名称--“商业与人权资源中心”（Business Human Rights Resource Centre），一个与联合国毫无关系的NGO组织，这才是它的真实身份。<br><br>　　一个为“人权和环保事业奋斗”的组织为什么要躲躲闪闪，为什么生怕别人知道其真实身份呢？因为做好事不留名吗？<br><br>　　因为它是见不得光的脏东西，是美国的政治工具。<br><br>　　这次它急于为老板干活，直接咬向沙特，才引起了很多人的怀疑。<br><br>　　“沙特阿美”从事油气开采，也不是一天两天的事了，它已经营好了几十年。<br><br>　　“人权和跨国企业工作组”是刚刚睡醒吗？<br><br>　　当它们宣布将沙特阿美列入黑名单时，并没有几个人关注这条消息。<br><br>　　然而，美国彭博社昨天立刻在第一时间发布了这则“重大消息”，说联合国正在调查沙特阿美公司违反《巴黎气候协定》下的目标、义务、承诺。<br><br>　　这种套路已经屡见不鲜：一家野鸡智库发布一份针对中国“黑报告”，美国大媒体马上跟进，将其炒作为全球性的新闻。<br><br>　　这背后要是没有人在统一指挥，你信吗？<br><br>　　美国如此迫不及待地整沙特，说明美国被击中了要害，对沙特急眼了。<br><br>　　“人权和跨国企业工作组”以前怎么不指责沙特？因为美国不允许，所以它就瞎了十几年。<br><br>　　现在却突然能看见了。<br><br>　　它要起到的作用就是制造舆论话题--“联合国在调查沙特”。<br><br>　　然后美国政府、国会再出面向沙特施压--为了保护地球环境，美国要制裁沙特。<br><br>　　而日本人公然将核污水排海时，“人权和跨国企业工作组”却又失明了。<br><br>　　沙特加入金砖与日本人将核污水排放入海，几乎是同时发生的。<br><br>　　这帮打着联合国旗号的环保“圣母”对日本人破坏海洋环境的恶行却视而不见，在推特上一言不发。<br><br>　　这像不像那位环保少女？无论推特网友怎么圈她，小胖墩对日本人连吱都不吱一声，这就是西方的环保领袖。<br><br>　　它们都是拿钱办事的角色，但西方却可以通过它们将环保话语权控制在自己手中。<br><br>　　什么是环保？它们说了算。<br><br>　　突出什么，淡化什么？也是它们说了算。<br><br>　　昨天有人在西方街头随机采访“是否知道日本将核污水排海”，得到的答案几乎都是“不知道”。<br><br>　　什么叫“信息茧房”？什么叫“墙内人”？这就是。<br><br>　　美国利用其信息霸权，可以决定人们知道什么或者不知道什么，而很多人还相信美国是一个“言论自由”的国家。<br><br>　　在视频网站“油管”上，讨论日本核污水视频都会被限流，其它平台也是如此。<br><br>　　淡化，尽量淡化。千万不要让人们知道口口声声说要“保护环境”的美国及西方建制派在纵容日本人破坏海洋生态。<br><br>　　所以“人权和跨国企业工作组”跟小胖墩同时闭嘴，还有什么值得奇怪的。<br><br>　　当需要它们发声的时候，沙特“破坏环境”的事情随时可以天下皆知。<br><br>　　如果沙特还“执迷不悟”，要脱离美国“盟友”圈子。<br><br>　　接下来，美国全套的标准剧本会用在沙特身上：破坏环境、破坏气候行动、缺乏民主、限制自由、四处洗钱、强迫劳动、种族灭绝……<br><br>　　昨天还有一则很有意思的消息，《纽约时报》援引白宫人士的话报道称，沙特边防军于去年3月-6月在也门边境杀害了数百名埃塞俄比亚难民。<br><br>　　《纽约时报》还说，白宫在去年秋天就已知道此事，并要求沙特调查。但由于沙特是美国亲密伙伴，白宫没有公开此事。<br><br>　　实际上沙特在去年就已调查并回应过此事，这些指控毫无根据，完全是谎言。<br><br>　　美国这招毒吧？既能让沙特面临杀害难民的指控，又能让埃塞俄比亚与沙特的关系出现问题，而这两个国家又同时加入了金砖。<br><br>　　但8旬老人能拿沙特这位80后怎么样？俗话说“拳怕少壮”。<br><br>　　8旬老人可能真的糊涂了。<br><br>　　“人权和跨国企业工作组”指责沙特阿美公司增加了碳排放量，那沙特石油减产好了。<br><br>　　到时候拜登不要又屁颠屁颠跑到沙特找王储，因为美国可吃不消高油价。<br><br>　　美国必须保持对产油国的控制力，维系”美元-石油“体系。<br><br>　　这样整沙特，不是自相矛盾吗？其实美国就是想恐吓沙特。<br><br>　　但萨勒曼王储并不是那种美国喜欢的混吃等死的二世祖，他有胆识，有抱负、行事果断。<br><br>　　沙特军事装备也在摆脱对美国的依赖，等有了FC-31隐形战机、东风、轰六、鹰击、合成旅彩虹7无人机……沙特以后就是维护中东和平的重要力量。<br><br>　　在情报共享方面，当伊朗与沙特和平相处时，美国那些”伊朗准备袭击沙特“的情报对沙特来说又有多少意义呢？<br><br>　　美国想颠覆他非常困难，如果美国再捏造“洗衣粉”借口攻打沙特，风险非常大，它会失去整个中东。<br><br>　　对于沙特敢“造反”，美国办法不多，连“人权和跨国企业工作组”这种下三滥货色都用出来了，这只能证明这个”人权和环保“组织的老板就是个流氓。<br><br>　　这些西方环保组织找回点良知吧，睁开眼看看日本人对人类生存环境犯下的罪行。<br><br>　　不谴责将核污水排入大海的，却找个挖石油的问责。<br><br>　　这些西方“环保组织”、“人权组织”，不就是人类之敌的帮凶吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 17:19:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：普里戈任之死，对瓦格纳意味着什么？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271928-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386559">　　6月24日，普里戈任发动瓦格纳兵变，8月24日普里戈任连带着瓦格纳雇佣兵集团领导层被“一锅端”，兵变生命保质期刚好2个月。<br><br>　　就像有网友说的：“有的人两个月前就死了，只不过今天才埋。”事实上，普里戈任的死是完全可以预料的，因为有些事情一旦做了，就只能有两种结果：要么成功，要么毁灭！<br><br>　　8月25日，俄罗斯官方媒体以《普京向特维尔州飞机失事遇难者家属致以慰问》为题，报导了俄罗斯总统普京对8月23日晚间的坠机事件作出的回应，普京用三句话，给普里戈任的一生功与过盖棺定论。<br><br>　　“他是一个命运多舛的人，他这一辈子犯过严重的错误，但同时也取得了他自己想要的成就。”<br><br>　　“瓦格纳的勇士们在对乌特别军事行动中，为国家做出了重大贡献。”<br><br>　　“我们永远会记住他，我们明白，也不会忘记。”<br><br>　　这是俄罗斯官方，也是普京本人，首次公开确认和证实普里戈任的死讯。也就是说，现在已经可以确定大名鼎鼎的“雇佣兵之王”普里戈任死于非命，从圣彼得堡的小混混，到权倾克里姆林宫的枭雄，普里戈任精彩的一生画上了句点。<br><br>　　围绕着他的横死，势必会有很多种猜测，一时间，俄罗斯高层、美国、乌克兰、北约、法国，都成为了潜在的幕后黑手，细细看来，每个人都有动机。<br><br>　　而瓦格纳集团的表态更是耐人寻味，在总部大楼亮起了十字架，随后在电报频道“灰色地带”表示：“瓦格纳集团的领导人、俄罗斯英雄、祖国的真正爱国者叶夫根尼·维克托罗维奇。普里戈任死干俄罗斯叛徒的行径，但即使在地狱，他也将是最好的！荣耀属于俄罗斯！"<br><br>　　那么问题来了，为什么普里戈任会丧命于坠机？如果是人为，那会是谁干的？群龙无首的瓦格纳雇佣兵，又该何去何从？<br><br>　　公开数据显示，在空难之前飞机一直在8500米高空平稳飞行，最后一分钟迅速不稳定地爬升和下降，一度爬升到9000米高度，然后，以每分钟2500米的速度飞速坠落，现场疑似还传来了两声爆炸，机翼和稳定器均掉落，机身冒着黑烟以一种不受控的螺旋方式坠向地面，这种情况不太像是正常条件下的坠机，换句话说，这次空难并不是一场意外事故。<br><br>　　坠机如果真是人为，先不论幕后黑手是谁，事件的本身已经暴露出俄罗斯目前的问题很严峻！普里戈任用自己的死，将为俄罗斯的历史书添一笔注脚。<br><br>　　首先，普里戈任这架私人飞机从莫斯科飞往圣彼得堡，坠落发生在俄国领土，距离莫斯科约160公里，如果是乌克兰干的，说明俄罗斯的防御已经漏洞百出。如果是飞机被人动了手脚装了炸弹，那么可以认为，美国中情局已经渗透到了莫斯科高层。<br><br>　　第二，俄乌冲突仍在僵持，这样的战争局面已经充分说明了俄军存在很多问题，尤其在瓦格纳攻占巴赫穆特之后，更是证明了正规军的指挥系统甚至都不如私人武装团体瓦格纳。而恰恰是在这个时候普里戈任出事了，这可能意味着莫斯科有些人受不了瓦格纳对他们无能的指责，认为做掉普里戈任比俄罗斯的地缘利益更加迫切。<br><br>　　第三，这件事最大的输家就是普京，假若是普京指使，那么说明他已无力控制瓦格纳，需要采用特殊手段处理普里戈任。如果是国防部背着他干的，那么事态更加严重，说明莫斯科有利益集团已经不把普京放在眼里，无论那个方面讲，对普京的政治形象都将是一记重击。<br><br>　　有人在留言区问：“瓦格纳雇佣兵会不会再次起兵造反，为普里戈任报仇？”<br><br>　　队长觉得可能性不大，普里戈任的丧命，并不意味着俄对瓦格纳的失控，瓦格纳雇佣兵集团并不是完全靠国家意志组织起来的正规军队，他们有自己的私人利益。在普里戈任死后，他们也需要给自己再找一条出路，而不是去与普京作对，那样的结局只会让瓦格纳灰飞烟灭。<br><br>　　不排除少数普里戈任的亲兵会以恐怖袭击的方式为普里戈任报仇，但绝大部分瓦格纳雇佣兵将就地解散或者被俄罗斯正规军收编后发配到乌克兰战场，去填战线，直到消耗殆尽。<br><br>　　瓦格纳雇佣兵已名存实亡，将逐步退出俄罗斯历史舞台。<br><br>　　普里戈任坠机，也会像北溪二号被炸一样成为不解之谜。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:52:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：日本核灭全球，最危险的是……]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271926-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386557">　　2023年8月24日，日本政府单方面强行启动福岛核污染水排海。中国宣布从25日起全面暂停进口日本水产品。<br><br>　　公开数据显示，截至6月末，日本核污染水总量达到134万吨，含有60多种放射性核素，完全排放出福岛核电站所产生的核污染水将需要长达30年。<br><br>　　日本福岛沿岸拥有世界上最强的洋流，57天内，辐射就将扩散至太平洋大半区域；半年后高剂量辐射大规模扩散；三年后，美国和加拿大就将遭到污染。十年后，全球海域将会受到核污染的影响。海洋生态和人类健康都面临日本核污水的不良影响。<br><br>　　实际上，日本福岛核污水并非只能排入海洋，通过地下管道排入地底深处是最优选择。将污水变成水蒸气排入大气、电解处理，并可以“在陆地上继续建设大型贮罐”或“用灰浆凝固处理”。<br><br>　　日本强行选择排入海洋，目的是什么呢？<br><br>　　难道日本真的只是为了配合美国来打击中国沿海？<br><br>　　众所周知，日本是海洋国家，高度依赖海洋生存。<br><br>　　日本此举，这不是战略自杀吗？<br><br>　　日本为了打击中国，选择先杀死自己，这个逻辑很难成立。<br><br>　　恕在下无能，无法形成合理的推导。<br><br>　　熟悉的一幕再次出现：中韩两国民众大批抢购食用盐……<br><br>　　这几天朋友们一直问我要不要抢盐，还吃不吃海鲜……<br><br>　　……<br><br>　　每一个省略号都不是无辜的……<br><br>　　假如核污染真的形成，今天买的盐能吃几年？十年后污染难道就消失了吗？十年后还要不要买盐？<br><br>　　面对这场灾难，抢盐、不吃海鲜这些多余动作都是无用功，除了彰显内心的恐慌，真的毫无意义。<br><br>　　1994年，联合国大会通过了“禁止向海洋倾倒一切放射性废物”的决议。<br><br>　　日本排放核污水入海明显违反了国际法，但西方国家都视若无睹。<br><br>　　全世界都在分派别站位，阵营对抗的局面已经形成，中国一个国家又能奈何？<br><br>　　对于中国而言，谴责日本是必须要做的，但在谴责的同时，更要严防死守一件事：决不能让日本偷偷的把核污水排放到中国毗邻海域。要知道日本人行走的就是畜生道，什么事都有可能做出来。<br><br>　　日本的地理位置注定了永无宁日，处于欧亚大陆板块、北美洲板块、太平洋板块以及菲律宾板块四大板块的交界处，常年地震频发。<br><br>　　每年至少发生1500次地震，至少有2次五级以上地震。地震还会引发海啸，海啸还造成核电站爆炸，核泄漏还产生天量的核污水……台风在日本人的生活中简直就是开胃小菜。<br><br>　　地壳碰撞产生火山，日本位于“环太平洋火山带”，境内坐落着111座活火山，占全世界百分之七。<br><br>　　这样一个多灾多难的地理环境，使日本人的人生就是一场噩梦之旅，恐惧并克服恐惧深入到日本人的骨髓中。<br><br>　　几千年来，亚洲大陆一直雄踞着中华文明。日本在秦朝徐福东渡之后才有了文明的种子。<br><br>　　面对中华文明，日本无法战胜，只能臣服，但心有不甘，所以日本一有机会就要登陆朝鲜半岛，借机立足亚洲大陆，摆脱与生俱来的生存危机。<br><br>　　面对中华文明，日本经历了唐朝、明朝的两次重大失败，登陆朝鲜半岛的梦想破灭，导致日本对中华的仇恨之心无比强烈。<br><br>　　中国成为日本人谋求生存空间的第一假想敌。<br><br>　　在这种毒蛇一般的复仇心理的驱使下，后来有了中日甲午战争，又有了长达十四年的日本侵华战争。<br><br>　　1868年，日本开始明治维新。日本“启蒙之父”福泽谕吉访问美国，回国后大力宣传“脱亚入欧”，主张吸收西洋文明优胜劣汰的思想，加入西方行列而与东亚邻国绝交。福泽谕吉崇尚西洋弱肉强食的殖民观念，与日本传统的邪恶文化结合，产生出狂热邪教式的军国主义。<br><br>　　在长达数十年的侵华战争中，日本军国主义比任何国家的侵略者都残忍百倍！日本军国主义灭绝人性不是偶然的，而是日本文化造就的邪恶力量一次大释放大爆发！<br><br>　　对中国人来说，时刻警惕日本这条卧榻之侧的毒蛇，是我们安全生存的前提！<br><br>　　以史为鉴，不应该是一句空话！<br><br>　　日本军国主义在中国制造的大屠杀惨绝人寰！<br><br>　　在历次大屠杀中，日军毫无人性可言！<br><br>　　旅顺大屠杀，日军占领旅顺口，四天屠杀约两万平民，未满周岁的孩子都不放过！36人因为搬运尸体得以幸免于难。<br><br>　　南京大屠杀，日本侵略军占领中国南京，使用集体枪杀、活埋、刀劈、火烧等惨绝人寰的手段，进行了长达40多天的血腥屠杀。30多万中国平民和被俘军人被杀害。<br><br>　　不算战争牺牲，日本军国主义在侵华战争中制造了133场千人以上的大屠杀，遇害的中国同胞总计约148万人！<br><br>　　日本军国主义屠杀中国人的禽兽行为有：集体活埋；密集扫射；集体焚烧；砍人头比赛；奸淫孕妇后剖开孕妇体内的婴儿刺死；砍头、活焚、活埋、在粪池中溺淹、挖心、分尸；各种手段折磨至死！<br><br>　　如今，这些刽子手还在靖国神厕享受香火，接受膜拜！<br><br>　　日本的邪恶绝非偶然，也不是个例，而是群体性邪恶，是日本的文化存在根源性问题！<br><br>　　至今为止，日本对侵华罪行毫无忏悔之意，甚至在幼儿园阶段就培养日本儿童仇视中国！无耻修改历史教科书，将侵华战争描述为受到迫害进行的反击。将历史教科书中关于侵略、慰安妇和南京大屠杀等所有记述全部删除。公开叫嚣介入台海局势，反对中国实现国家统一！<br><br>　　今天，一部分中国人忘记了累累血债，以极其幼稚的思维要求中国人原谅日本，甚至一些低贱无下限的中国人也去参拜靖国神厕！<br><br>　　只要日本邪恶的根源依然存在，中华文明就会时刻面临这群极端禽兽的威胁。在日本军国主义的邪恶土壤彻底清除之前，奢望中日友好犹如东郭先生自取灭亡。<br><br>　　中国人一朝没有将日本军国主义挫骨扬灰，就不应该忘记几千万同胞被杀害的血债！<br><br>　　日本欠下的历史血债至今尚未清偿，一部分中国人早已忘记历史，甚至公开媚日跪舔。<br><br>　　如今，日本强行排污核灭全球。<br><br>　　面对日本的无耻恶行，议论纷纷怒骂几天的结果就是偃旗息鼓，白白生一肚子闷气。<br><br>　　惩戒日本，只能是国家行为。<br><br>　　韩国部署萨德，严重威胁中国战略安全，各位如何打醒韩国？<br><br>　　美国拜登政府十一次对台军售，我们如何制止美国？<br><br>　　台岛研发雄风导弹射程已经接近两千公里，台独为何如此猖狂？<br><br>　　美国在台湾建立病毒实验室，鼓动台独研发生物战剂，能否以反人类罪惩处？<br><br>　　和平太久了，值得思考的问题太多了。<br><br>　　要彻底摆脱越来越紧的枷锁，必须来一场大决战！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:50:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：厨子死了，非洲要打仗了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271925-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386556">　　厨子的死，意味着非洲要打仗了。<br><br>　　对咱，不是坏事。<br><br>　　过去的几十个小时，围绕厨子的死，各种消息满天飞，抖音的自媒体为了刷流量各种无下限的造谣，混淆视听，气的老朱举报好几回了。<br><br>　　之所以举报，是不想让这些人用谣言左右包括老朱在内的吃瓜群众的判断。<br><br>　　一个让人有点欣慰的消息是，虽然到目前为止，俄官方并没有给出确切的调查结果，但种种迹象表明，俄方认为“这不是个意外”，白宫也给出了类似的说法。<br><br>　　这，老朱就放心了。<br><br>　　老朱最担心的是，怕这事儿“被意外”，那样的话，就极有可能是俄军方干的，而只要确定不是“意外”，俄军方的嫌疑就小了许多。<br><br>　　之所以怕是俄军方干的，是因为，如果证实是俄军方干的，或是“被意外”，对普京的打击就太大了。<br><br>　　案发后不久老朱便收到了粉丝发过来的视频，明显不是“机械事故”，而是发生了爆炸。<br><br>　　一般发生爆炸，有两种原因，一是，地对空导弹打的，二是，有人在飞机上安置了爆炸。<br><br>　　在俄境内，如果是地对空导弹打下来的，那么，俄军方的嫌疑最大。<br><br>　　别误会，老朱并不怀疑绍伊古，普京深耕俄罗斯十几年才决定打这场仗，至少俄军中的高层领导都是普京信得过的，老朱担心的是俄中下层，中下层中难免有人“没有国家意识”，不但容易泄私愤，更容易被收买。而如果是地对空导弹打下来的，那就意味着，俄军方管理很混乱。<br><br>　　地对空导弹能打下厨子的飞机，就能打下普京的飞机，这便老朱替普京捏把冷汗的原因。<br><br>　　老朱为什么第一时间怀疑是地对空导弹，而不是有人在飞机上安置了炸弹呢？原因很简单，一般人接触不到飞机，尤其是，自打俄乌开战，厨子就是西方的眼中钉，在飞机上安插炸弹这事在所有“暗杀手段”中有点太“秃子脑袋上的虱子”，老朱觉得厨子的安保措施不可能那么拉胯，除非，是有内鬼。<br><br>　　可是，现在网上传的最多的，是真的出现了内鬼。<br><br>　　有传言说，飞机上确实被安装了炸弹，安装炸弹的人叫阿尔乔姆·斯捷潘诺夫，厨子私人飞机的飞行员：<br><br>　　网传这货没有“按原定计划上飞机”，并且，“已经消失3天了”。这一点和咱前天文章中所说的“厨子专机的空姐克里什蒂娜*拉斯波波娃在起飞前曾和家人说，厨子的飞机进行了“不同寻常的检修”从逻辑上是相通的。<br><br>　　如果，我是说如果，如果未来俄官方证实确实是这货所为，那么，厨子就死得不冤——飞机上放炸弹这种最低级的暗杀手段都能成功，足见厨子的安保有多拉胯。<br><br>　　别杠，普京掌握俄罗斯的这20年，其专机肯定也进行过无数次“检修”，而且，没有人怀疑，想做掉普京的人比想做掉厨子的人多得多，可是，普京还活着，厨子却挂了，不得不让人感叹，他终是个厨子。<br><br>　　要知道，好多大货车的司机都不让媳妇与自己一块跑车，就是怕万一出现意外媳妇和自己一起挂了，家里的老人孩子没人养。这么简单的道理，货车司机都懂，而瓦格纳的高层却还乘坐同一架飞机，几乎被团灭，如此，老朱感叹“他终是个厨子”，冤枉他了么？！。<br><br>　　不管最后调查出来厨子的飞机是地对空导弹打下来的，还是被人安置了炸弹，都足以说明，普京不去南非参加金砖峰会是对的，各种意外太多了，俄罗斯离南非的直线距离12577公里，中途要经过数个国家，南非当地的安保也无法让人完全放心，风险太大了，而今天的俄罗斯，经受不起普京的任何意外。<br><br>　　来自俄罗斯卫星社8月26日报道称，尼日尔电台发布消息，尼日尔政变军方任命的参谋长穆萨·萨拉乌·巴尔穆下令将尼日尔武装部队调至最高战备状态。<br><br>　　问句为什么？<br><br>　　7月26日尼日尔军事政变，为什么到了8月26号才宣布国家进入“最高战备状态”呢？<br><br>　　答案是，要打仗了。<br><br>　　尼日尔发动军事政变到现在一个多月了，法国一直没动手，想来，也是在等厨子归西吧。<br><br>　　巴赫穆特之战让西方对厨子闻风丧胆，仅一百余名瓦格纳士兵到达波白边境便吓得波兰调了一万五千人过去增援，尼日尔一政变，美国副国务卿纽兰立即飞赴尼日尔与叛军谈判，恩威并施要求叛军不要邀请瓦格纳进驻，如此足见西方有多忌惮瓦格纳。<br><br>　　如今的厨子，可以说是非洲的“精神沙皇”，各国泥腿子磨掌擦掌，都盼着在瓦格纳的帮助下“打土豪分田地”呢，这个时候，“精神沙皇”被暗杀了，这对整个非洲的“反后殖民时代的霸权事业”绝对是个巨大的打击。<br><br>　　战争，许多时候就是打个精气神儿，尤其是眼下的非洲。<br><br>　　现在非洲人的目光都聚集在“尼日尔”身上，如果尼日尔在瓦格纳和马里及布吉纳法索的帮助下，将法国军队赶跑了，那么，很快，其它被西方殖民的非洲国家便会揭杆而起，西方在整个非洲的后殖民体系便会土崩瓦解，而与之相反，若法军把尼日尔叛军打败、重新扶植起了亲西方的尼日尔政权，那么，那些想“揭杆而起”的会立马埋头，人畜无害了。<br><br>　　当下的瓦格纳，可以说是非洲反“后殖统治"的强心剂，而现在，这支“强心剂”却一下子失去了几乎所有的核心力量，军心焕散是必然，也正因此，尼日尔军政府立马进行“最高战备状态——不得不做好自力更生的准备了。<br><br>　　瓦格纳移师西非，在非洲开辟第二战场，减轻俄乌方向上的战略压力，这是普京的一步好棋，可是，现在，这步好棋却失去了最重要的“那颗棋子”，普京能不愤怒？<br><br>　　“我和普里戈任认识很久了，自20世纪90年代初。他是一个命运多舛的人，也在生活中犯过一些严重的错误，但他取得了自己应有的成就。<br><br>　　“他是一个有才华的人，一个有才华的商人，他不仅在我们的国家工作并取得了成果，而且还在国外，特别是在非洲。他在那里从事石油、天然气、贵金属和宝石业务。据我了解，就在昨天，他从非洲回国，并在这里会见了一些官员”。<br><br>　　“第一手的数据似乎表明，机上还有瓦格纳公司的员工。 我想指出的是，这些人为我们与乌克兰新纳粹政权作斗争的共同事业，做出了重大的贡献。”“我们会记住这一点，我们明白，也不会忘记。”<br><br>　　普京对厨子的“盖棺”，看似风平浪静，内心却早已是铁马冰河。<br><br>　　可以肯定的是，厨子的死，虽然尚不足以改变普京的非洲战略，但对瓦格纳绝对是个重创，没有因夺权发生内斗争已属万幸，再想像厨子在时那样有战斗力与号召力很难——普京安排人掌握瓦格纳不难，可想找个能代替厨子在非洲的影响力的人是不可能的，至少短期内做不到。<br><br>　　威望这东西，看不见，摸不着，却实实在在的存在，那是靠血与火萃炼出来的，高层下派的，下面的人很容易不服儿。<br><br>　　瓦格纳的“焕散”是西方最想要的。<br><br>　　法国每年从非洲攫取超过6000亿欧元的利益，失去了对非洲的掠夺，法国很快会变成三流国家。此前面对非洲的“泥腿子”法国已经是心存胆怯，再加上个瓦格纳，法国只能认怂，可是，现在，厨子死了，如此，美国再给法国添把柴，法国便可以挺起腰身，带上西共体那帮“非奸”，围剿“叛军”了。<br><br>　　美国巴不得法国在非洲与俄罗斯的代理人打一仗，那样的话，既能消耗俄罗斯，也能让法国没有更多的精力实现欧洲的“战略自主”，最终不得不继续留在“美国的怀抱”，同时还可以打乱中国在非洲多年的布局，还能在世界能源市场上掀起血雨腥风，让美国的能源企业与金融资本从中谋利。<br><br>　　一举多得。<br><br>　　如果，如果当初尼日尔一政变法国便立即出兵镇压，美国根本不想弄死厨子，可是，法国怂了，嘴炮满天飞却没胆真正下场，然后便轮到美国急了——面对中国军队在近海的强大优势，在东海与南海再无力与中国军队抗衡的美国把目光投向了非洲，于是，背后与法国苟且，弄死厨子，换法国挺起公鸡毛，出兵捍卫自己的殖民利益的同时，打掉中国在非洲的利益。<br><br>　　至此，一定有读者问了，老朱，既然美国搞乱非洲的另一个目的是打乱中国在非洲几十年的布局，那你为什么还要说“对咱，不是坏事”呢？<br><br>　　答案是，要看战争的走向了。<br><br>　　虽然咱深耕非洲几十年，可是，以法国为首的欧洲却在非洲深耕了几百年，咱在非洲拿的那些油矿铁矿的，都是欧洲不想要的边角料，换句话来说便是，欧洲在非洲是吃肉的，咱最多也就喝点汤。<br><br>　　可是，如果非洲的泥腿子把西方打败了呢？<br><br>　　厨子的死虽然对瓦格纳是个重创，也严重打击了普京在非洲的战略部署，但瓦格纳的战斗力仍在，非洲的“反殖民意识”还在，只要中俄联手，支持非洲的反殖民统治，咱就可能成为“吃肉”的那一个。<br><br>　　非洲乱套，可以继续消耗西方和俄罗斯的军事实力，咱得以有机会卖武器的同时，还多了个“吃肉”的机会，如此，用短期的损失换一个长期的利益，值了！<br><br>　　以上是老朱的个人猜测，是否正确，要看法国接下来会不会下场了。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:49:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[印闲生：俄国人眼中的普里戈任]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271920-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386551">　　8月23日普里戈任的私人飞机坠毁后，当晚俄罗斯官方便确认了普里戈任的身份。<br><br>　　证据除了手机之外，还有其左手缺少的手指——青年普里戈任在监狱服刑时留下的创伤。<br><br>　　一时间，不少俄罗斯民众通过各种方式对普里戈任进行悼念，位于圣彼得堡的瓦格纳总部大楼前被摆满了鲜花。<br><br>　　位于圣彼得堡的瓦格纳总部大楼亮起十字架。<br><br>　　瓦格纳总部大楼前的献花。<br><br>　　俄罗斯官方层面，普京总统向遇难者家属表示了诚挚的哀悼，他特别回忆了自己从上世纪九十年代开始与普里戈任的相识，称：<br><br>　　“他是一个命运坎坷的人，一生中犯过严重的错误，但他为自己取得了所需的成果，当我要求他为共同的事业这样做时，他也这样做了，就像在最后的几个月里。”<br><br>　　车臣首领卡德罗夫则在个人社交平台上写道：<br><br>　　“毫无疑问，普里戈任为特别军事行动做出了巨大贡献，功不可没，我向他的家人和朋友表示诚挚的哀悼。”<br><br>　　“我曾请求他放弃个人野心，将最重要的国家事务放在首位，其他一切问题都可以稍后解决。但普里戈任就是这样一个人，他有着钢铁般的性格，总是希望此时此地就实现自己的目标。”<br><br>　　要知道普里戈任刚刚发动完兵变，是戴罪之身，但即使这样，俄官方也不得不用非常柔软的身段来给他定性。<br><br>　　我们再回忆一下6月份瓦格纳兵变时的场景，当瓦格纳雇佣兵从顿河畔罗斯托夫撤退时，民众夹到高喊：“瓦格纳！瓦格纳！”<br><br>　　情绪十分热烈。<br><br>　　而在更早些时候公布的一份民调中，普里戈任在俄国内主要政治人物中的支持率仅次于普京，是毫无争议的第二名，远远高于排名第三的总理米舒斯京。<br><br>　　至于说长期被普里戈任批评的国防部长绍伊古，已经因战事不利沦为“仙股”，支持度仅剩0.1%。<br><br>　　6月25日兵变结束时普里戈任乘车离开罗斯托夫，期间与民众握手。<br><br>　　兵变期间，罗斯托夫市民争相与装备精良的瓦格纳士兵合影。<br><br>　　如果没有战争，大家不会知道谁是庸将，谁是硬汉。<br><br>　　与之前阅兵时挂满勋章、威风凛凛的气势不同，绍伊古元帅在特别军事行动开展初期留给人们的印象大概是这样的——<br><br>　　绍伊古部长摆出了一个经典的“官场汇报姿态”——屁股只坐椅子的前三分之一。<br><br>　　不仅如此，他还踮着脚，有点半蹲的感觉，战战兢兢。<br><br>　　整个汇报过程中绍伊古只有两种姿态，要么拿着文件干读（图1），要么放下文件听训示（图2），双手靠拢在一起，宛如一个犯了错的孩子。<br><br>　　与绍伊古相比，普里戈任留给人们的印象要“正面”得多。<br><br>　　除了经常录小视频抨击绍伊古和总参谋长格拉西莫夫外，普里戈任有大量战场一线的影像资料流传出来。<br><br>　　在巴赫穆特战役最激烈的那段时间里，身为大富豪的普里戈任长期蹲守前线，与士兵们同甘共苦。<br><br>　　哪怕说成是作秀，也比躲在后方办公室里强一百倍。<br><br>　　巴赫穆特战役期间的普里戈任。<br><br>　　当然，跟舆论宣传和形象塑造相比，瓦格纳和普里戈任赢得俄国民众支持最重要的原因还是凭借出色的战绩。<br><br>　　自2022年9月哈尔科夫州溃败和2022年11月赫尔松撤退以来，俄国社会弥漫着一股对特别军事行动的悲观情绪，从上到下士气十分低落。<br><br>　　在这种背景下，俄军试图通过攻取乌东城镇巴赫穆特的方式来提振士气，同时把乌军调动至一个相对有利于俄方的战场，为“扎波罗热防线”的修筑赢得时间。<br><br>　　巴赫穆特本身只是一座战前人口约7万人的小城市，但在俄乌双方不断加码的过程中，它被赋予了巨大的政治意义。<br><br>　　2022年12月20日，泽连斯基亲赴巴赫穆特视察。<br><br>　　次日，泽林斯基启程访美并在美国国会发表演说；演讲完毕后，他将一面由前线乌军战士签名的乌克兰国旗转交给时任众议院议长佩洛西。<br><br>　　巴赫穆特这座城市的名字一时间被世人熟知，成为俄乌战场争夺的焦点。<br><br>　　同一时期，瓦格纳以8000名退伍老兵为骨干，在2022年4月~12月期间突击招募了约5万名囚犯。<br><br>　　话说苏联时代的1979年，时年18岁的普里戈任因盗窃罪被判处两年缓刑，缓刑期间他又犯下了一系列的盗窃案，最终被判处13年有期徒刑，关押9年后于1990年获释。<br><br>　　或许是因为这段经历，使得普里戈任很容易同囚犯出身的瓦格纳士兵打成一片，并获得他们的信任。<br><br>　　他向参与瓦格纳的囚犯们许诺，参战六个月即可得到无罪赦免。<br><br>　　如果战死，死亡者的指定受益人可以得到100万卢布（约8万人民币）抚恤金，临阵脱逃者则将立即遭到射杀。<br><br>　　除远高于俄正规军的基本工资外，瓦格纳士兵还有从15万卢布至70万卢布不等的绩效，所有工资、绩效和补偿均以现金形式发放。<br><br>　　凭借着这样一支临时搭建起的部队，瓦格纳在历时数月的巴赫穆特战役中展现出极强的战斗力，先后同乌军27个旅交手。<br><br>　　在复出巨大牺牲后，最终虎口拔牙，于2023年5月21日攻占巴赫穆特——这是俄军自2022年7月北顿涅茨克战役以来取得的最大胜利。<br><br>　　目睹战场的惨烈后，普里戈任表现出一定的反战倾向，他在社交媒体贴文中写道：<br><br>　　“理想的选项是宣布终结特别军事行动，并宣布俄罗斯已经实现所有既定目标，——从某些意义上讲，我们也的确实现了。”<br><br>　　普里戈任同时对俄国社会的不公平发声：<br><br>　　“穷人的儿子躺在棺材里从前线被送回来，精英的孩子则在阳光下闲混。”<br><br>　　这些话在俄国中下层民众中引起巨大共鸣。<br><br>　　普里戈任到瓦格纳阵亡士兵墓园祭奠。<br><br>　　与在莫斯科做了一辈子官的克里姆林宫精英们相比，出身江湖草莽的普里戈任如同是一条鲶鱼。<br><br>　　他凭借俄乌战争的特殊历史背景突然崛起，其暴躁的性格、粗鲁的言论，给俄国政坛权力金字塔的稳定带来巨大冲击。<br><br>　　而现在，这条鲶鱼死了。<br><br>　　套用一位篇评论文章里的结尾：<br><br>　　“对于俄罗斯而言，普里戈任成为一个死于敌人阴谋的英雄，或许已经是最好的结局。”<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:41:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：其实美国如此疯狂打压遏制也值得同情和理解]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271917-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386548">　　目前，中美之间的大国竞争正在激烈进行之中。尽管美方一再强调要建立防冲突护栏，可对中国的战略打压也接近了疯狂的程度。其实，细想一下，对美国目前的疯狂也应当给予一定的理解，美国实在是被中国逼得没法了。<br><br>　　以往，在中美合作的“蜜月期”，也正是中国建立小康社会的时期。一个致力于建设小康社会的国家，自然对美国构不成威胁。重要的是，美国可以尽享中国建设小康社会的发展红利。<br><br>　　或许是美国错误理解了中国梦，以为建成了小康社会就实现了目标。也或许是因为美国严重低估了中国发展的能力和潜力，以为中国能跟上美国发展的步伐就不错了。更或许是美国一直自信于能够演变中国，这是从新中国成立以后就留下的猜想。吃着中国发展的红利，而同时又能够推动中国转变，何乐而不为呢？<br><br>　　然而，随着中国实力增强，美国感受到了担忧与恐惧。自奥巴马时期，就开始了对华战略打压。奥巴马曾经狂言不允许中国坐到制定国际规则的谈判桌上来，也就是中国必须遵守基于美国规则的秩序。<br><br>　　在美国的治下或秩序规则下发展，想超越美国这事还真的不靠谱，美国可以随时改变规则赛道，自然也就永远处于领先地位。<br><br>　　特朗普对华发起贸易战，企图以贸易战的方式击溃拖垮中国，或者逼中国知难而退，放弃强国建设。然而，非但没有效果，反而伤及了美国自己。<br><br>　　尽管美国也很受伤害，可到了拜登时期，中国的实力和影响力又提高了一大截。甚至于中国的实力有了质的飞跃，已经不是美国想打压就打压想遏制就遏制的了。因此就强推“脱钩”，并把中国提升到第一挑战对手的位置。<br><br>　　一场不期而遇的新冠疫情，可以说让世界是大吃一惊。中国政府的治理能力，中国人民的团结一致，中国经济的强劲韧性和后发潜力，可以说是让美国吃不消了。顿时也就起了“杀心”。<br><br>　　而近年来，中国在高科技领域的突飞猛进，更是让美国人心惊肉跳。<br><br>　　中国在打好了基建基础之后，正在向高科技领域发起冲刺，5G已经实现弯道超车，人工智能、大数据、生物科技、量子计算等领域也进入了追赶美国的冲刺阶段，<br><br>　　重要的是，中国的发展观和治理观，也正在得到越来越多国家的认可与接受。中国对世界经济的贡献力已经超越了美国，美国霸主的地位是岌岌可危，犯了美国的大忌。<br><br>　　如果从奥巴马时期算起，是15年的时间。如果从特朗普算起，也就是7年时间。如果从拜登算起就是3年时间。打压遏制并没有起到应有的效果，反而成为了中国历史上整体实力提高最快的时期，中国追赶美国的脚步反而在加速。美国人当然有理由恐惧了。<br><br>　　且不说实力增长让美国恐惧担心，重要的是中国迅速提升的世界影响力，正在改变美国“治下”的世界。<br><br>　　美国要永久性独霸世界，中国却偏要提出构建人类命运共同体。美国人怎么能与他国同呼吸共命运呢？连美国的盟友国家都不行，何况中国？<br><br>　　不管是建立多极世界，还是建设人类命运共同体，前提就是消除霸权。对美国来说，这不是直接冲着自己来的吗？不管中国是否称霸夺权，这本身就是在损害美国的利益，美国当然就要打压中国了。<br><br>　　美国是世界秩序的创造和维护者，而中国取得的快速发展成就，正是得益于融入了这一秩序体系，既然得益于这一秩序体系，美国提出中国要遵守基于规则的秩序也就顺理成章了。<br><br>　　要永久性独霸世界，就必须维护美国永久性的领先世界地位，也就是必须维护美国一超独大的单极世界的局面。中国要建立多极世界格局，显然就是在挑战美国。面对挑战采取打压遏制战略也就顺理成章了。<br><br>　　虽然中国承诺不称霸不争霸，可一山不容二虎。中国建设成为了世界强国，美国这个强国往哪儿摆？中国成为强国了，就会有一众国家愿意跟着中国混了，岂不等于挖美国的墙角拆美国的台？<br><br>　　美国之所以严厉打压中国的5G，自然就是中国的5G抢了美国的风头。<br><br>　　美国要称霸世界，要维护自身的绝对安全，就必须及时的做到全球干预，也必然要全球监视以及时发现不妥之处，各国都用中国5G了，而中国的5G又不给美国“留后门”，这必然“危害”到美国的国家安全了。<br><br>　　重要的是，人们都说5G的就像当年电的发明一样是一切经济发展的通用科技，有5G才有万物互联，是未来经济的基础。中国要领先进入未来经济，美国的优势可就没有了。没有了优势，如何管理世界？<br><br>　　所以，打压不住5G，6G研发方面又被中国领先，那就打压中国的半导体芯片。<br><br>　　没有了芯片，不但5G无法有效的应用，重要的是人工智能量子计算得不到快速的发展。人工智能量子计算才是决定世界未来的重要科技。<br><br>　　也就是说，人家美国意识超前，在制定打压中国半导体芯片计划的时候，就已经想到了要控制人工智能的制高点，也就是绝不能上中国在人工智能大数据和量子计算的发展与应用上领先。<br><br>　　现代科学技术，大多是由美国发明或创新而来，人家不让你用，也并非完全没有道理。对于美国来说，你用我发明科技来超越我，真的心中不是滋味。当然，美国不会把中国古人的四大发明全世界都在用混为一谈。<br><br>　　再说台湾问题。其实，台湾对于美国本身来说并没有太多的实际意义，就算美国可以在台驻军，也完全在中国火力的覆盖范围之内了。<br><br>　　但问题是台湾一旦与大陆统一，那就是西太平洋上的一支永不沉没的航空母舰。<br><br>　　既可以威慑西太平洋，又可以把日本和朝鲜半岛隔离开来，驻日韩美军就有被分隔之虑，美日韩就难以形成一体，其战略地位就太重要了，必须阻止两岸统一。<br><br>　　美国在南海、台海搅局，美国打压扼杀中国科技经济，这让国人心中不爽。可中国推动建立多极世界，推动构建人类命运共同体，严重威胁到美国的霸主地位和霸权战略，美国人心中同样也不爽。<br><br>　　都说美国在打压遏制中国，中国何尝不是在遏制美国，直接就要改变世界规则秩序。<br><br>　　阿富汗大撤军，弱化或调整中整战略，是为了集中力量搞大国竞争，中东和平进程的推动，中国与阿拉伯世界合作的加强，使得美国在经营了大半个世纪的中东战略有崩盘之嫌，美国人肯定心中有恨。<br><br>　　上合组织、金砖国家扩编，一带一路推进，这都是美国体系之外的事。美国当然会认为中国这是主动与美国切割隔离。<br><br>　　美国的战略是全球干预，可中国与东盟、中东、非洲、中亚，甚至于美国的后院美洲的合作也在加强，问题的关键是这些合作都没美国什么事。这不也等于是主动排挤美国吗？所以美国心中更有气。<br><br>　　因此，在美国人看来，是中国的发展战略危及了美国的霸权地位，也可以说是中国梦在打碎美国梦，所以打压中国是必须的，既然科技是第一生产力，科技是强国的关键之一，打压中国科技就是必须的。美国只是想改变一下中国而已，而中国却要改变世界，这让美国这个霸主如何受得了。<br><br>　　美国的一切政治经济和军事政策都是基于霸权而设定，这已经成为了习惯性思维。一旦霸权削弱或消失了，美国的一切内外战略都得推倒重来。关键是美国之前从未想过这个问题，被中国这么一闹，怎么能不气。所以打压中国也就在情理之中，我们也真应该理解一下美国脆弱的心。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:37:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：拜登引“火”烧身！美军关键时刻竟装聋作哑，更...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271916-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386547">　　你想过“人间炼狱”的模样吗？<br><br>　　如果未曾见过的话，那么今天的这一幕，告诉了你什么叫做“炼狱”！<br><br>　　朦胧血色的天际；<br><br>　　烈焰焚烧下很多建筑和车辆被喷上“X”字样，这意味着其中有尚未被识别身份的遇难者遗体；<br><br>　　在静谧与幽暗伴随噼里啪啦的烟灰腾起中，彻骨的死亡气息掩饰不住的在天地间弥漫沸腾‘’<br><br>　　这不是电影中的场景，亦不是小说中的描绘。<br><br>　　这一切就发生在曾被誉为“旅游天堂”，曾被国内无数作家诗人感性笔触下碧水蓝天的地球那一头！<br><br>　　从2023年8月8日开始，位于东太平洋地区的夏威夷毛伊岛便在熊熊的烈焰中，被快速吞蚀…<br><br>　　毫无疑问，面对这场突然发生的山火，作为“炼狱”所在地的夏威夷毛伊岛是悲痛且无助的<br><br>　　——在此次的美国舆论中，发生在毛伊岛的此次灾难被冠以“美国近一个世界最致命山火”的称号！<br><br>　　而根据夏威夷州传出的消息，此次山火受灾人数达到了至少10万人以上，毁坏了超过3800栋建筑物。<br><br>　　值得一提的是，就在去年美国人口普查局公布的数据中，毛伊岛的人口总数才不过16.5万人！<br><br>　　按理说，面对这样一个“受灾人口过半”的重大社会性灾难事件，任何一个有担当的地方政府和中央政府，都应当是有所行动的。<br><br>　　然而令人诧异的是，面对此次突然发生的山火，号称拥有“全世界最大户外全灾公共安全系统警报”的夏威夷诸岛，竟然没有一座岛屿响起过安全警铃！<br><br>　　而除此以外，作为火灾发生地的毛伊县当地政府，不仅没有对辖区内居民发布实时警报、不仅没有组织任何有效力量对火灾发生地进行灭灾，面对媒体镜头时，其县长反而公然诡辩“不对火灾发布警报，是为了让居民疏散”…<br><br>　　那么问题来了，毛伊县当地的防灾守备力量去哪里了？<br><br>　　毛伊岛山火自然熄灭后，一张“火灾分界线”让整个美国社会都陷入了沉默<br><br>　　——一侧是满目疮痍被山火荼毒的穷人区、一侧又是完好无损富丽堂皇的富人区…<br><br>　　面对这场“美国近一个世纪以来最致命山火”，富人在第一时间搭乘自己的游艇和直升机选择了撤离，他们的豪华别墅被交给了私人的社区消防队进行守护。<br><br>　　而为了更好的保护“公民的财产”，整个毛伊县的警备和消防力量，也统统的被集中到了富人区进行誓死守卫。<br><br>　　至于穷人区？<br><br>　　一直到此次山火已经“大部分自然熄灭”的8月18日止，夏威夷州地方政府的灾后搜寻面积，也不过仅仅占据了受灾人口聚居地的3%…<br><br>　　灾后尚且如此，灾难发生时的惨状就可想而知了！<br><br>　　据毛衣岛当地幸存者哭诉，当火灾发生时，完全不知道灾情发展的他们在烈焰逼迫下不得不跳入太平洋逃生。有人在海上漂浮了5个多小时，最终活了下来，但大部分人，在海上不幸遇难，尸体都不知道飘向了何处。<br><br>　　当然，夏威夷州政府、毛伊岛县政府可以将这些惨剧的发生解释为是“地方力量弱小”。<br><br>　　但是，美国联邦政府呢？<br><br>　　要知道夏威夷可是美军太平洋舰队的母港驻地，环球投送能力号称“世界第一”的美军要想紧急撤离区区不过十几万人毛伊岛当地居民，那简直就是举手之劳一般…<br><br>　　然而很不幸的是，对于毛伊岛当地发生的“人间惨剧”，美国联邦政府似乎并不感到兴趣<br><br>　　——夏威夷山火是8月8日发生的，而此时美国总统拜登正在特拉华州度假…<br><br>　　面对哀嚎哭泣的毛伊岛，在整整72个小时里美国联邦政府仿佛“聋哑瞎”了一般没有任何动作，一直到火灾发生后的第三天，正在享受假期的拜登才终于抽空签署了一份文件，同意了“联邦资产的部署”。<br><br>　　然后，与毛伊岛近在咫尺的美军太平洋舰队的救援船只，才姗姗驶向毛伊岛外海“打捞尸体”，并等待山火自然熄灭…<br><br>　　这就是面对此次“美国近一个世纪最致命山火”时，美国联邦政府的全部态度<br><br>　　——在当地时间8月13日，当彭博社记者问拜登“对夏威夷山火作何评价”时，拜登在略一沉吟后表示“不予置评”。<br><br>　　而在8月15日时，终于结束了“总统休假”的拜登才第一次在镜头前面容悲伤的表示，自己将尽快的前往夏威夷…<br><br>　　就是这么神奇。<br><br>　　同样是总统拜登，当其朝着“最大竞争对手”发起政治阻遏经济绞杀时，他豪言自己可以不眠不休的“盯死中国”，然后引起了国会诸位议员的轰然掌声！<br><br>　　还是这么神奇。<br><br>　　同样是美军太平洋舰队，当面对远在万里之外的中国南海诸岛、当面对远在万里之外的中国台湾及东海诸岛，他们同样豪言美军远程投送世界第一，拥有捍卫“自由航行”的绝对力量、甚至可以在台海地区进行一场规模可控的高强度战争！<br><br>　　但是就是这么神奇。<br><br>　　曾宣称可以不眠不休“盯死中国”的拜登，在面对本国烈焰中挣扎的国民时，却罕见的选择了闭眼瞌睡，连带着台下的国会议员们都聋哑瞎了…<br><br>　　而除此以外，曾宣称远程投送世界第一的美军太平洋舰队，曾宣称可以将数以十万吨、百万吨、曾宣称可以将十万人、百万人接连投送到万里之外的美军太平洋舰队，却罕见的对近在咫尺的毛伊岛不过十数万挣扎在火海中的国民视而不见，他们甚至连一两吨的紧急救援物资都无法及时送到…<br><br>　　美国人啊，是时候开始反思了！<br><br>　　在某种社会体制中，某类同质化事件，一次的发生可以被视为偶然、两次的叠加可以被看做巧合、但是，当三次、四次、无数次的发生不断重复的指向同一表像的时候，任何参与者与旁观者，应该做的，究竟是为单个事件表像下的不幸而默哀祈祷，还是应该抹干毫无意义的泪水，去深入的去反思一下体制的问题？<br><br>　　所以，夏威夷山火是天灾吗？<br><br>　　不！夏威夷山火的一幕幕惨剧，是人祸！<br><br>　　近日，就有网友在知乎上发问：<br><br>　　中国的消防力量能否扑灭夏威夷大火？<br><br>　　显然，对于此类尚未发生的假设，戎评并不能给出明确的答案，我能做到的，只是尽可能的陈述曾经发生在中国的一幕幕“事实<br><br>　　——1987年年5月6日，中国黑龙江省大兴安岭地区的西林吉、图强、阿木尔和塔河4个林业局所属的几处林场同时起火。<br><br>　　大兴安岭火灾的起因与如今的夏威夷山火几乎一样：两者都是气候影响+人为失火。<br><br>　　大兴安岭火灾的火场面积可谓天壤之别：大兴安岭火灾火场面积1.7万平方千米，夏威夷山火火场面积仅为14平方千米。<br><br>　　从数据上看，两者的起火原因虽然相似，但难度可谓云泥。<br><br>　　从结果上来看：<br><br>　　1987年的中国大兴安岭特大森林火灾在发生之后的28天便被彻底扑灭，而如今的夏威夷山火虽然不过十余天便停止了肆虐。但需要指出的是，夏威夷山火是自然熄灭，并无任何人为干扰熄灭的因素！<br><br>　　从救灾力度上看：<br><br>　　1987年的中国大兴安岭特大森林火灾发生后的短短数天之内，中国政府便火速动员了超过5.88万的军警力量直接参与扑火，而火灾发生后的短短数十日之内便造成了累计5万余人的受灾人数，救火之余还要救灾。但是反观如今的夏威夷山火并无任何官方数字记载有成建制的美国军警力量进入火场核心灭火，面对数千栋房屋焚毁、上万人失踪、近十万人受灾、美国各级政府选择了全程放任不管。<br><br>　　从其他因素上看：<br><br>　　1987年的中国大兴安岭特大森林火灾地理位置偏僻，交通不畅，而如今的夏威夷山火仅集中于毛伊岛一处，紧邻美军太平洋舰队驻地，火灾发生地交通畅达，便于美军舰队进行物资投送以及大型救灾设备深入火场！<br><br>　　此外，受限于地理气候影响，夏威夷州几乎每年都会发生规模不等的山林火灾，这种常态化、规律性的灾害防治难度，与1987年中国大兴安岭火灾前气候异常，犹如突袭的灾情防治、应对难度，完全不可相提并论！<br><br>　　当然，还有最重要的一点：<br><br>　　1987年发生于中国，与今日夏威夷山火相比，火情烈度规模完全天壤之别的大兴安岭大火，发生在36年前，并且从此以后，中国境内再也没有发生过灾情损失同等量级的森林大火！<br><br>　　是因为“幸运侥幸”吗？<br><br>　　仅仅就在去年，我国重庆同样发生过一起足以“焚毁整座城市”的森林火灾，然而面对烈焰呼啸的“火线”，中国人却在第一时间选择以“人线”去进行对抗！<br><br>　　但是就是这么神奇，当同样的“威胁”出现在美国，当同样的“威胁”出现在澳大利亚、出现在加拿大、出现在一个个自诩为人类文明典范的西方资本主义发达国家身上时，中国人能办到的事情，对于他们而言且变得难如登天！<br><br>　　为什么？其实就五个字：<br><br>　　体制与文明！<br><br>　　道理很简单：<br><br>　　回望中国，无论是灭火也好、抢险就在也罢，当任何一种灾害刚刚开始显露苗头/发生的第一时间，赶赴救援的中国人，从来就不仅仅只是本该负责的某一类人！<br><br>　　什么是中国的力量？<br><br>　　消防人员+基层公务员+党组织+人民军队+人民群众的汪洋大海！<br><br>　　动辄数千人、多则数万人乃至数十万人，如果需要的话，戎评完全相信这个数字，会在极短的时间内被膨胀为数千万人乃至数亿人…<br><br>　　这就是中国的力量。<br><br>　　这就好像2008年汶川地震发生时，面对地震灾难，中国人在第一时间发出的声音，是众口一致的“一方有难，八方支援”！<br><br>　　那一刻，没有哪个中国人会认为发生于四川的地震只是四川的事！<br><br>　　那一刻，没有哪个中国人会认为抗险赈灾的职责，只属于中国政府！<br><br>　　一切都是刻入中国人骨髓里的“不约而同”<br><br>　　——无数行驶在灾区附近的汽车自觉的调转车头、无数具有专业救灾能力的人开始默默的收拾行囊、至于其他的人，则纷纷走上街头，奔走相告，捐钱捐物、默默祈祷…<br><br>　　然后，数以百亿的救灾资金、数以万吨的救灾物资、无可计数的社会救灾力量，就这样在高度默契下，在中国共产党、在中国共产党人的领导指挥下，有条不紊的谱写着令世界咋舌的奇迹。<br><br>　　“共产党员跟我上！”<br><br>　　这是无数次危机灾情面前，中国体制所迸射出的强大力量之源！<br><br>　　“我们都是中国人！”<br><br>　　这同样也是中华文明一次次在亡国灭种的危机下却总能文明不熄的根本答案！<br><br>　　因此，如果有人要问我：<br><br>　　同样的山火假如发生在中国，中国的消防力量能否扑灭大火？<br><br>　　戎评会告诉你。<br><br>　　在中国当前的体制下，坐视城区被焚毁、坐视国民在烈焰中挣扎而不得不跳入太平洋的的山火，根本不可能存在！<br><br>　　在中华文明的向心下，即使真的存在如此惨烈的山火，那么参与扑灭的人，肯定不可能只有“中国消防”！<br><br>　　这不是“骄傲自满”，这只是“阐述事实”。<br><br>　　仅此而已。<br><br>　　文章最后，戎评有话说<br><br>　　种种迹象表明，夏威夷山火虽然已经“自然熄灭”了，但灾难却并不会就此终结！<br><br>　　戎评犹记得在3年前那场横跨数月、甚至已经引发了全世界对西方文明体制进行思考的澳洲山火的几乎同一时间，美国《纽约时报》却在当年1月7日的中英文双板同时刊文称：<br><br>　　中国人每吃一块肉，亚马逊雨林里就冒出了一股烟……<br><br>　　是的，你没看错，就在澳大利亚山火疯狂烧蚀地球植被，疯狂屠戮生物种群、疯狂污染全球生态的同时，一向自诩为公平、公开、公正的西方媒体，再一起的玩起了“含沙射影”的舆论转移<br><br>　　——绝口不提正猛烈扩大的澳大利亚山火，在模糊的暗示与新闻偷换下，竟意图将近期因山火而造成的全球性碳污染，归咎于中国人“吃肉”！<br><br>　　美国超市外的垃圾桶<br><br>　　什么叫无耻至极？这就叫无耻至极！<br><br>　　同样是山火，亚马逊丛林山火在西方媒体的刻意引领下被人为的置顶头条，所谓的意见领袖、环保少女在肮脏丑陋中乱扣帽子，虚构数字，剑指巴西政府邪恶无能不作为，栽赃一切都是因为中国买巴西大豆！<br><br>　　同样是山火，火情爆发几乎同一时间、但却烧的更久、规模更大、影响更为深远的澳大利亚山火，却在刻意的舆论压制下被世界所忽视，就算后来纸包不住火，那群无耻的“笔杆子”竟然玩起了丧事喜办，大篇幅渲染报道各类诸如“火中救考拉”、“开门迎袋鼠”的人性光辉…<br><br>　　至于澳洲山火？<br><br>　　民主国家的山火怎么能叫“山火”，这叫“全球气候变化导致的自然灾难”！<br><br>　　毫不讳言，在经过几百年的发展之后，如今的西方社会真的已经将媒体舆论，制造成为了一种精致的“商品”！<br><br>　　他们善于包装：在真假掺杂却饱含意识形态的舆论引导下，偏见被刻画成了客观的事实！<br><br>　　他们善于推销：在各类感天动地的真情故事中、在各种眼花缭乱的文创产品中，无数的“偏见”在润物细无声的灌输下，默默的改变着一切他们想要改变的人！<br><br>　　这些被改变的人里面，包含了不少的中国人。<br><br>　　这些此刻还在被不断投放的“舆论武器”，比原子弹更为毒辣恐怖！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:36:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：对这个重大问题，印度为何突然改口？莫迪政府...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271910-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386541">　　金砖国家峰会已经在南非成功举行，外界普遍关注的是金砖扩员的事情。<br><br>　　最后，沙特、阿联酋、伊朗、埃及、埃塞俄比亚以及阿根廷六个国家获得正式邀请，明年1月1日可能成为新的金砖成员。<br><br>　　而就在这一天，印度在这个关键问题上的态度软化了，不再阻碍中国和俄罗斯积极推动的金砖扩员事项。应该说，莫迪政府这次也算是看清了大势。<br><br>　　印度外交秘书维奈·克瓦特拉<br><br>　　实际上，这次印度没有像之前那样在反对金砖扩员的问题上态度那么强硬。<br><br>　　据路透社消息，印度外交秘书维奈·克瓦特拉在金砖国家峰会开幕的前一天表示，印度对于金砖扩员一事持有积极的意愿和开放的态度。不过他也表示，印度方面不想对扩员的结果先下定论。<br><br>　　这被认为印度在这次峰会前，就已经提前释放了立场软化的信号。<br><br>　　同时克瓦特拉还说，金砖国家正在讨论推动本币交易的问题，但这与巴西和俄罗斯提议建立一个共同的金砖货币并不是一回事。<br><br>　　同时这位印度外交秘书还表示，金砖国家依赖于达成共识，如果想要扩员，那么各方就要在多个涉及标准以及原则的问题上达成一致。<br><br>　　金砖国家峰会正在南非举行<br><br>　　要知道，在金砖扩员的问题上，印度此前堪称是内部的最大阻力。<br><br>　　中国、俄罗斯、巴西和南非都明确表达了希望金砖扩员的意思，但是印度的态度则截然不同。莫迪政府此前在这一问题上的态度表现得是模棱两可，既不说同意，也不说反对。<br><br>　　印度外长苏杰生就曾表示，对讨论相关问题持有开放态度，并且各方还在对标准等问题进行研究。<br><br>　　可以看到，苏杰生这番话明显在刻意规避着关键问题。他虽然明确提到了“开放态度”，但这个开放态度并不是针对“金砖扩员问题”本身的，而是针对“讨论金砖扩员问题”的。<br><br>　　换而言之，印度之前的意思很明确，那就是不介意参加讨论，但是至于是否能讨论出确定的结果，那可就不一定了。因此，外界不少人都认为，对于金砖扩员这个问题，印度的真实态度是反对的，但又不想表现得太露骨。<br><br>　　印度外长苏杰生<br><br>　　事实上，印度方面一直强调，自己有着反对金砖扩员的理由。<br><br>　　印度总体的发展还处在上升期，经济体量也跻身世界前列，因此其在金砖内部有着比较稳定的地位和不小的发言权。在目前的金砖内部，除了中国能稳压印度一头，俄罗斯、巴西和南非或多或少都有着自己的短板。<br><br>　　在乌克兰冲突爆发前，俄罗斯或许更优于印度，但在目前的局势下，反倒是俄罗斯有求于印度更多一些。<br><br>　　而如果金砖国家扩员，更多有潜力、有实力的国家加入进来，那么局面恐怕就不一样了。<br><br>　　举一个例子，此前沙特王储亲口表示，希望加入金砖国家，所以加入金砖的呼声很高。<br><br>　　沙特目前在国际舞台上风头正盛，也是多方都想交好的对象。沙特如果能加入金砖国家，无疑能让金砖国家的“含金量”变得更高。<br><br>　　加之当前金砖国家还在讨论本币结算问题，如果金砖国家有一天能用本币结算沙特的石油，这个意义自然是不同凡响。<br><br>　　沙特王储曾表示希望加入金砖国家<br><br>　　因此，未来沙特加入金砖国家，那么印度在该框架内的影响力，相对来说是要比之前削弱的。<br><br>　　而这倒不是说印度会面临什么实质性损失，恰恰相反，沙特这样国家的加入，无论对于金砖国家整体，还是对于印度来说都绝对是一件好事。印度在这方面反应消极，更多是来源于一种不平衡心理，这种情况我们见得也并不少。<br><br>　　但是，金砖国家扩员一事容不得这种心理。<br><br>　　在当今的国际局势下，中国、俄罗斯、巴西和南非都希望看到金砖扩员。中国是金砖国际的核心力量，愿意发挥积极的作用，把金砖机制做大做强。<br><br>　　俄罗斯当前遭遇西方的全面围堵，急需在金砖国家这样的平台加强与各国的关系与合作。而巴西和南非也明白人多力量大的道理，对于金砖国家扩员一事都表现出了明确的支持。<br><br>　　可以说，在扩员问题上，金砖国家内部最大的不稳定因素就是印度。<br><br>　　莫迪政府对于金砖扩员问题态度出现了软化<br><br>　　而现在，印度的态度终于出现改变，在某种意义上也意味着莫迪政府这次算是看清了大势，把金砖的整体利益摆在了更重要的位置上。这对于中国在这个方向的工作也能起到积极的作用。<br><br>　　莫迪政府或许也明白，如果再继续阻挠金砖扩员，对印度来说是没有什么好处的。<br><br>　　然而，我们还是要留一个心眼，毕竟印度出尔反尔不止一次两次了，也曾把“个人恩怨”带到多边合作平台上。<br><br>　　印度方面这次虽然同意金砖扩员一事，但同时并不代表印度完全放下一些小心思。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:25:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：菲律宾开始抓“内鬼”，找出谁对中国许下承诺...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271909-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386540">　　“坐滩”在仁爱礁的破旧登陆舰“马德雷山”号，近日成为了中国和菲律宾关注的焦点。<br><br>　　而这一次，中国外交部扔出了一颗“重磅炸弹”，即菲方曾明确向中方承诺，拖走这艘破船。这则消息一出，立即在菲律宾国内引起了轩然大波。<br><br>　　菲律宾当局先是矢口否认，之后又改口声称即使有这回事，也与这届政府无关，相关承诺“不合法”。<br><br>　　菲律宾国内有人怀疑是杜特尔特做出了“拖船”承诺<br><br>　　这件事在菲律宾国内持续发酵，一些人要求严查此事，抓出“内鬼”。截至目前，矛头已经指向了前总统杜特尔特。<br><br>　　据菲律宾媒体消息，一些菲律宾议员已经公然把矛头指向杜特尔特。他们宣称，杜特尔特对于这件事情始终保持沉默的态度，“充分说明”了这个争议情况。<br><br>　　菲众议院少数党副领袖弗兰斯·卡斯特罗则声称，目前只有杜特尔特没有出面，否认曾经做出过相关承诺。她声称，无论是杜特尔特还是他的女儿萨拉，都没有出面谴责中国海警船动用水炮的行为。<br><br>　　菲众议院少数党副领袖弗兰斯·卡斯特罗<br><br>　　弗兰斯·卡斯特罗还声称，杜特尔特和中方之间密切的关系也很值得怀疑，尤其是他还在不久之前访问中国，并与中方会面。<br><br>　　这名菲众议院少数党副领袖要求杜特尔特主动披露和中方会谈的内容。她还声称，或许不需要费太大的功夫就能抓到菲律宾海岸警卫队所说的“内鬼”。<br><br>　　事实上，在中国外交部明确表示菲律宾曾承诺把“马德雷山”号从仁爱礁拖走后，菲律宾国内几乎是在第一时间炸开了锅。<br><br>　　虽然有一些人怀疑这是中方的所谓“心理战”，但是更多的人其实很清楚，中方不会讲没有根据的话。<br><br>　　菲方曾经承诺拖船是确有其事，只是这个承诺是谁做出的？是什么时候做出的？在什么场合做出的？这些疑问还没有解决。因此，菲律宾国内最近开始了声势浩大的“抓内鬼”行动。<br><br>　　在仁爱礁“坐滩”的马德雷山号<br><br>　　最先出面表态的自然是这一届的马科斯政府。菲总统府声称，马科斯政府从没有确认过这样的事情。<br><br>　　菲律宾国家安全委员会的高层则声称，没有找到任何与菲律宾承诺拖船有关的证据。既然当局撇清了关系，菲律宾国内自然就把目光锁定在前任政府上。<br><br>　　要知道，“马德雷山”号是在1999年被恶意搁浅在仁爱礁上的。换而言之，从其搁浅的时候，到马科斯政府之前的所有政府，都是菲律宾某些人眼里的“嫌疑人”。<br><br>　　而在此期间，菲律宾分别经历了埃斯特拉达、阿罗约、阿基诺三世和杜特尔特这4个总统的执政。<br><br>　　其中阿基诺三世可以说是被最先被排除的，因为他在南海问题上的态度极为恶劣，就是他伙同美国搞出了“南海仲裁案”的闹剧。他把中菲关系弄得一团糟，不太可能承诺拖走“马德雷山”号。<br><br>　　阿罗约近日则表示，她本人没有做出相关承诺，也没有授权任何政府官员做这件事情，只是在中国外交部的声明中才获悉了相关情况。<br><br>　　搞出“南海仲裁案”闹剧的阿基诺三世<br><br>　　值得关注的是，菲律宾媒体《马尼拉时报》的一名专栏作家蒂格劳刊文称，埃斯特拉达是做出相关承诺的人。<br><br>　　而正是埃斯特拉达，下令把“马德雷山”号搁浅在仁爱礁。虽然蒂格劳没有提供明确的证据，但是这则消息一出，还是立即引发了菲律宾国内的广泛关注。埃斯特拉达的儿子出面反驳了这种说法。<br><br>　　不过有意思的是，埃斯特拉达的儿子表示，如果是口头做出的承诺，那将是站不住脚的。<br><br>　　他还声称，由于马科斯总统已经表示，即使有相关承诺，也不会承认。因此即使埃斯特拉达当时可能做出过有争议的承诺，那么在当前的局势下也是无关紧要的。<br><br>　　下令把“马德雷山”号搁浅在仁爱礁的埃斯特拉达<br><br>　　同时结合上文杜特尔特也成为了某些人的怀疑对象，可以说4名菲律宾前总统都被卷进了这件事情中。<br><br>　　这一方面说明，菲律宾国内已经有越来越多的人意识到，承诺拖船是确有其事的。另一方面也说明，菲律宾国内的政治斗争越发激烈，一些人并不关心事情本身，而是想借此机会达成其他的政治目的。<br><br>　　同时菲律宾国内的民族主义已经被煽动起来，之后可能会采取更加过激的行动，<br><br>　　事实上，菲武装部队发言人近日就声称将再次派遣船只到仁爱礁补给。不难预见，中菲关系以及南海局势在未来将继续紧张。<br><br>　　在菲律宾当局执迷不悟的背景下，中方可能也会采取更加有力的措施，来维护自身的主权和领土完整。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:24:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：金砖荣耀，G7开始瑟瑟发抖]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271905-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386536">　　8月24日，注定是改变整个世界历史的一天。<br><br>　　普里戈任坠机身亡，日本公然排放核污染水，这些都是坏消息。<br><br>　　可同时也有好消息，就在8月24日上午，中国领导人在南非约翰内斯堡出席金砖国家领导人第十五次会晤特别记者会。<br><br>　　会议上正式宣布：邀请沙特、埃及、阿联酋、阿根廷、伊朗、埃塞俄比亚正式成为金砖大家庭成员。<br><br>　　从2024年1月1日起，他们就可以完全拥有完全成员资格了。<br><br>　　于是，金砖扩员成十一国，荣耀无比，正在逐渐成为世界上最具影响力的合作机制，G7开始瑟瑟发抖。<br><br>　　当然了我这绝对不是在夸大其词，今天这篇文章咱们就围绕这两个主题来好好聊聊这个事。<br><br>　　首先，何为“金砖荣耀”？<br><br>　　那我们就先要搞清楚“金砖国家”这个称呼是怎么来的。<br><br>　　其实说起来啊，这还和一个美国人有关。<br><br>　　谁呢？吉姆·奥尼尔，这哥们肯定很多人都没听说过，他是高盛公司的首席经济分析师。<br><br>　　他也被称为金砖之父，因为金砖这个词儿就是从他这提出来的。<br><br>　　不过很多人只知其一，不知其二。<br><br>　　他当初为什么要提出金砖国家这个概念呢？<br><br>　　那是因为，在2001年的时候，因为公司的发展需要，所以这哥们就做了一份研究报告，是关于全球经济中最有经济发展潜力的经济体。<br><br>　　他在报告里面选了四个国家：巴西、俄罗斯、印度和中国。<br><br>　　他把这四个国家的英文首字母拼在一起，巴西（Brazil）、俄罗斯（Russia）、印度（India）、中国（China），和英语单词的砖头（Brick）类似。<br><br>　　但是砖头这个词儿太难听了，对了，前面不是说，这些国家是全球经济中最有经济发展潜力的吗？<br><br>　　那么经济发展潜力意味着什么？意味着滚滚的财富啊，用黄金来形容财富最为合适。<br><br>　　所以，就改称为金砖国家。<br><br>　　巴西、俄罗斯、印度和中国，这四个国家，也是最早的金砖四国。<br><br>　　当然了，这只是他在给高盛董事会的研究报告里面，提出来的一个概念，这时候还没有任何实质性的东西呢。<br><br>　　但是后来过了几年，随着世界经济的发展，大家惊讶的发现：哎，这四个国家好像还真是发展最快的，最具有经济潜力的，看来金砖这个提法很有前瞻性嘛。<br><br>　　于是，这个概念就开始不断的发酵。<br><br>　　2006年，巴西、俄罗斯、印度和中国四国外长在联合国大会期间举行首次会晤，这一幕也被后来大家公认为金砖国家合作的序幕。<br><br>　　到了2009年6月份的时候，没想到这四个金砖国家的领导人，真的就在俄罗斯的叶卡捷琳堡举行了首次会晤。<br><br>　　也正是这次会晤，正式的将四个金砖国家之间的合作升级到了峰会层次。<br><br>　　于是，金砖国家合作机制开始形成。<br><br>　　第二年，在中国的建议下，又将南非给拉了进来。<br><br>　　于是，2011年，南非正式加入金砖国家，金砖国家扩为五国，英文名称定为BRICS。<br><br>　　从这一刻开始，这也就有了后来十几年里面我们所看到的金砖五国。<br><br>　　金砖国家的标志也是由五国国旗的代表颜色做条状围成的圆形，象征着“金砖国家”的合作，团结。<br><br>　　金砖合作机制的这个含金量可是非常高的，可不是其他那些什么经济论坛，经济合作组织所能同日而语的。<br><br>　　世界上能和金砖相提并论的，有影响力，有含金量的国际组织。<br><br>　　比如欧佩克，石油输出国组织，他们追求的就是共同的经济利益。<br><br>　　北大西洋公约组织，简称北约，他们追求的是共同的安全诉求，是一个军事组织。<br><br>　　而我们所熟悉的G7，七国工业集团，他们能捏合在一起，一是因为共同的经济诉求，二是因为都是发达国家，目的就是为了收割其他那些发展中国家的利益。<br><br>　　那么，我们这些金砖国家捏合在一起，是为了什么呢？<br><br>　　1，发展中国家的合作和团结。<br><br>　　2，都是全球经济中最具有经济发展潜力的经济体。<br><br>　　这两条列举出来大家也能看明白了：这不就是和G7截然相反吗？<br><br>　　G7的共同经济诉求，是为了收割其他发展中国家的利益。<br><br>　　而我们金砖国家要的事合作和团结，共同抵御发达国家对我们的经济收割。<br><br>　　G7是七个老牌发达国家组成的。<br><br>　　而我们金砖国家，则是由一些最具有发展潜力的发展中国家组成的。<br><br>　　在没有新一轮科技革命爆发的前提下，蛋糕就这么大，那么金砖国家和G7之间就存在着天然的矛盾和竞争。<br><br>　　说白了，不是你死就是我活。<br><br>　　要么我们被你们给收割，吸血。<br><br>　　要么你们被我们给拉下神坛，共享发展成果，让我们也成为发达国家。<br><br>　　金砖这些年的发展是有目共睹的，于是呢，就有很多国家想要加入我们。<br><br>　　现在已经有40多个国家不同程度地表达了加入的愿望，20多个国家提交了正式申请。<br><br>　　而这一次通过的6个国家：沙特、埃及、阿联酋、阿根廷、伊朗、埃塞俄比亚。<br><br>　　大家可以注意到：他们全部都是亚非拉的国家。<br><br>　　为什么会选择让他们加入金砖呢？<br><br>　　还是前面那个宗旨：我们不考虑意识形态，不考虑你是不是发达国家，也不考虑你的宗教信仰。<br><br>　　能否加入金砖，唯一看的，只是你是不是未来一段时间里，全球经济中最具有经济发展潜力的经济体。<br><br>　　这六个国家正符合上面这个条件。<br><br>　　伊朗自然不用说了，中俄都在里面，他肯定也要加入。<br><br>　　而沙特和阿联酋就不用说了，这两个国家是传统的海湾产油国，以前深受美国的影响。<br><br>　　可随着美国中东战略的转移，对他们的重视程度不够了，而我们呢，趁机抓住了机会，和沙特，阿联酋之间进行了大量的经贸往来。<br><br>　　现在世界上，石油计价用的是什么？美元。<br><br>　　当年美元霸主地位的形成和，石油与美元的绑定有着很大的关系，如今把这哥俩给拉进来，就等于是在一步一步的瓦解美元的石油体系。<br><br>　　因为原先的金砖五国里面，每个国家都有自己的货币，我们不可能让他们以后全都用人民币结算石油，目前看来这还有点难度。<br><br>　　但是我们可以一步一步来，先在这新组成的金砖十一国里面，互相用对方的本币来结算石油，我们先形成一个小圈子，然后再慢慢推广人民币国际化。<br><br>　　伊朗，沙特和阿联酋这三个国家进来，毫不疑问，加快了美元石油体系的瓦解速度。<br><br>　　至于阿根廷大家也都知道了，就在今年的4月26日，阿根廷经济部长马萨召开新闻发布会，宣布阿根廷将停止使用美元、转而使用人民币来结算从中国进口的商品。<br><br>　　马萨还在会上强调，阿根廷与中国进行的货币互换协议不仅有助于增强外汇储备，还有助于增强双边贸易。<br><br>　　划重点：阿根廷宣布将用人民币结算自中国进口商品。<br><br>　　当时我们很兴奋啊，只不过现在很多人是很悲观的。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　因为阿根廷出来了一个极右翼的总统候选人米莱，大家就担心啊，这万一阿根廷被胡乱折腾知识后，经济崩盘了，货币比索废掉了，那我们人民币怎么办啊？<br><br>　　其实这完全不用担心。<br><br>　　因为我们签署的是货币互换协议，而不是货币挂钩协议。<br><br>　　什么意思呢？<br><br>　　比如我现在拿10亿人民币来换你100亿阿根廷比索。<br><br>　　打个比方啊，因为实际上是1人民币≈48.0144 阿根廷比索，那个有点麻烦，所以咱们就按这个来算。<br><br>　　而你呢，用100亿阿根廷比索来换取我10亿人民币，我们约定5年之后归还。<br><br>　　对于我们来说，5年之后，我们需要归还：100亿阿根廷比索。<br><br>　　而阿根廷那边5年之后，需要归还：10亿人民币。<br><br>　　如果在这五年里面，阿根廷经济崩掉了，比索成废纸了，不值钱了。<br><br>　　之前是1比10，现在变成1比1万了。<br><br>　　对于我们来说，那可是天大的利好啊。<br><br>　　因为你阿根廷这边，不管怎么样，按照协议，你照样需要归还我10亿人民币。<br><br>　　而我们呢，虽然还是需要归还你100亿比索，但是这时候，阿根廷比索的价值只相当于之前的1/1000。<br><br>　　我们可以五年前把你的钱拿来花完，购买等值的产品，等到五年之后呢，我们只需要拿出千分之一还给你就是了。<br><br>　　所以，谁最吃亏呢？<br><br>　　当然是谁的货币贬值，谁最吃亏了。<br><br>　　所以这一点，咱们是不用担心的。<br><br>　　而至于埃及和埃塞尔比亚，也是同样的道理。<br><br>　　新选这六个国家进来啊，咱们主要看重的就是资源，货币，我们要慢慢的剥离美元的霸权体系，建立一套属于我们新兴国家的市场体系。<br><br>　　8月24日，是糟糕的一天。<br><br>　　但也可以是充满希望的一天。<br><br>　　大道之行，天下为公，这是我们中国多年来奉行的宗旨，我们也会在这个宗旨的推动下，继续去努力构建人类命运共同体。<br><br>　　当金砖开始闪耀，那么就是G7逐渐暗淡的时刻。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:17:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：全面禁止日本核辐射产品，中国真正反制在此]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271904-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386535">　　有关日本核污水排放入海的议题，这两天的新闻和网络讨论非常热闹，也引起很大的争议。<br><br>　　今天我们来澄清几个论点，并且提出一些可能的反制对策，供大家参考。<br><br>　　首先，日本声称：“经过处理后的福岛第一核电站核污水，是安全的。并且，通过了国际原子能机构IAEA的检测、审核。”<br><br>　　IAEA是国际原子能机构，我们看一看IAEA的声明：<br><br>　　在IAEA的网站有一篇发表于2023年7月4日。这篇文章的标题是：“国际原子能机构认为，日本向福岛海域排放处理过的水的计划符合国际安全标准。”<br><br>　　日本就是紧紧咬住这一点。日本声称：“这是处理过后的核污水，而且是经过IAEA审查后的。既然IAEA的特别工作组认为没问题，中国不应该反对，其他国家也不应该反对。”<br><br>　　日本紧咬这一点，的确有些麻烦，日本因此而理直气壮。<br><br>　　问题是，按照国际惯例，或是国际法的规定，是不是只要是IAEA认定合乎标准的就没问题，其他国家不能够反对？不要忘了这是百万吨的核污水呀！<br><br>　　按照现有、已有的国际法，即便IAEA特别工作组审查后判定其合乎标准，但也不能说其他国家禁止日本水产品进口不合法。因为这是属于其他国家的认定问题。<br><br>　　事实上，这还不仅仅是科学问题，还是国际政治，以及信任的问题。<br><br>　　以信任问题来看，环太平洋国家和地区，都可以对把处理过的核污水排放到海中的安全性提出质疑，因为历史上没有如此巨量的核污水排入海中的例子。<br><br>　　既然没有这样的例子，也就无从证实最后的安全性，到底对海洋生态，或是对邻近国家会产生什么样的影响，这就是信任问题。<br><br>　　换个角度说，人们可以质疑，日本所谓的处理过的核污水，也不过是将其“稀释”罢了。所以最后是百万吨、巨量的核污水。最后再倾倒海中，也不过是借由大海”再次稀释“而已。<br><br>　　尤其是，一旦这百万吨核污水流入海中，还是出了问题，那可是不可逆转的。“谁能够保证，哪一个国家可以保证一定不出问题？”这是整个海洋生态啊！<br><br>　　我们来看看中国外交部怎么说？中国外交部发言人汪文斌于8月23日表示：“日方强推核污水排海，无疑是在拿全球海洋环境和人类安全做赌注，如果日方坚持强推排海计划，中方将采取必要措施，坚定维护海洋环境、食品安全和公众健康。”<br><br>　　没别的，就是这三项：海洋环境、食品安全和公众健康。<br><br>　　我想即便是IAEA的特别工作组也不敢保证没问题，只是说这些水合乎标准。不信可以去问这些特别工作组的成员，敢保证这些核污水排放入海后，对海洋环境、食品安全和公众健康都没有影响吗？<br><br>　　我们想这些人员大概只会说，我的工作职责就是确定是否合乎标准，至于其他三个问题应该请教这三方面的专家。没有前例可循的事，谁敢保证？<br><br>　　所以，其他国家对此提出质疑、反对，日本也是无话可说。<br><br>　　另外，虽然经过IAEA的特别工作组的审查，但如何排放又是一个问题。日本采取的方式是直接排放进入大海。<br><br>　　因为这是成本最低廉的方式，估计耗资约34亿日元。换算成美元大约是2300多万，这个数据是网络数据。有人估算，按照日本计划的方式，需要排放30年。<br><br>　　中国曾经建议日本，用蒸汽排放的方式。然而，这个方式的成本是对海排放的几十倍，日本不愿意干。日本为什么不愿意干？<br><br>　　除了成本比较高之外，用蒸汽排放日本会是主要的”受惠“国。然而排放到海洋，其代价却是太平洋周边国家和日本一起承担。<br><br>　　其实，还有其他的排放方式，例如电解排放、地下掩埋等。既然日本人为安全，为什么不采用这些方式呢？<br><br>　　日本这方面实在算得很精，日本还想要借由海洋稀释核污水，一方面这是成本最低的方式，同时也是借由环太平洋国家一起分担、稀释排放成本，与可能造成的后果。<br><br>　　为此，中国香港于8月22日宣布，自8月24日起，禁止日本10个都或县的水产品进口。<br><br>　　中国海关总署也宣布，为全面防范“放射性污染风险”，自24日起，全面暂停进口原产地为日本的水产品。其实，中国此前已经禁止从日本10个都县进口水产品。这一次的禁令将范围扩大到了全日本，也就是我们本次内容说的，全面禁止日本水产品。<br><br>　　这道理就是，既然你（日本）想节省成本，那我就替你增加你的成本，增加你的代价。<br><br>　　一些环太平洋国家还出现了其他反应，一些周遭国家的海鲜市场受到冲击，人们减少对海鲜食品的消费。韩国就是其中之一。<br><br>　　甚至于，韩国这几天对海盐的需求激增。大家都怕日后的核污染问题。这就是我们开头说的“信任”问题。<br><br>　　最后我们谈一谈在这方面话语权的问题。<br><br>　　其实，日本对福岛核灾的处理方式，一直受人诟病。期间，日本政府多次没有说实话。<br><br>　　坦白说，日本政府这样的方式，当然导致外界失去对日本的信任。<br><br>　　另外，日本政府这样的处理方式也同美国的纵容，西方社会的纵容有关。<br><br>　　2011年3月11日，日本东北海域发生地震，进而引发了海啸。海啸又冲击了日本福岛第一核电站。当时，美国里根号航空母舰就在接近事故的地方。<br><br>　　事故发生的时候，里根号航母往后撤退，撤到距离福岛第一核电站160公里的外海。<br><br>　　里根号航母为什么撤退？说穿了不就是因为美国知情吗？日本政府在当时肯定是知道事态严重。但是日本政府一直掩盖实情，没有对外宣布。<br><br>　　就在福岛核灾爆发的第三天。那一天，恰好是星期日。那时候我还没有做时事评论。由于心中觉得不对劲，那天晚上我拿起电话打给一位记者朋友。我劈头跟他说，明天美国股市开盘可能会大跌，因为日本福岛核灾应该是非常严重。日本政府没有说实话，隐瞒了真实情况。<br><br>　　这位记者朋友听了之后，立刻连夜撰稿，半夜写完发稿。<br><br>　　果然第二天，也就是3月14日，日本福岛核灾的严重性再也掩盖不住了，第一核电站的反应堆炉芯已经熔毁，或正在熔毁。<br><br>　　而美国也在同一天报道，里根号航空母舰派遣3架直升机，前往仙台附近执行救灾任务。但执行任务回来后，检测出17名人员受到核辐射污染。<br><br>　　特别说这一段，就是要把问题说清楚，那一次的事件日本政府掩盖事实。而华盛顿也清楚，但却因为日本是盟国的关系，美国也没有对外透露。<br><br>　　换个角度讲，如果今天发生核事故的是中国或俄罗斯。美国、日本和欧洲会怎么说呢？那肯定是毫不容情进行批判。<br><br>　　我们再看看西方社会对日本福岛核灾的看法。对日本政府处理核灾的说法。福岛核灾发生后一段时期，一直到这两三年日本政府决定将核污水倾倒海中，世人很少看到西方环保团体，或反核能团体，追究福岛核污染的真实情况，追究日本政府的责任。<br><br>　　日本福岛核灾12年来，我们看到西方媒体噤声，环保团体失能。这些西方媒体和环保团体，拿着放大镜盯着中俄两国看，盯着第三世界国家看。然后面对自己问题的时候，装聋作哑。<br><br>　　我们也看到俄乌战争爆发后，美西方媒体一直吹嘘乌克兰军队的战果。然而，过一阵之后，乌克兰战场上的情况却和美西方媒体的报道不同。<br><br>　　既然西方社会的环保团体失去作用，中国可以趁此机会拿起来，配合中国对节能减碳，对绿能、新能源的承诺，将环保的话语权拿过来。<br><br>　　有关日本排放核污水的议题，三年来我们谈论过至少两次。一次是2020年10月，《日本排放百万吨核污水入海？这次美国没有指责声音？》。另一次是2021年4月，《反击西方话语权，北京发难 日本核污水》。<br><br>　　可能是当时我们说得早了，前瞻性过早，因而没有受到大家的重视。<br><br>　　前天，微信公众号一些网友特别留言，希望我们能谈一谈这方面的议题。当然，如果要谈论，就要提不同的观点，从一些不同的角度切入。<br><br>　　还是希望大家多支持，不论是专题性内容、热点新闻，或是其他事件，都能够支持。也不要因为标题的缘故，有时候我们实在不知道该如何下标题。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:16:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：邪恶牌局：日本排核，是为美国称霸全球水资源...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271903-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386534">　　日本排核是一个局。<br><br>　　从当年引发福岛核事故的那场海啸，到安倍晋三之死，再到今天正式排核入海，一系列操作环环相扣，其最终目的实际上是在为美国称霸全球水资源战略铺路。<br><br>　　这个局，昂犹吸血鬼集团已经布置多年。<br><br>　　2011年4月6日，美国副总统哈里斯在芝加哥接受媒体采访时无意说漏了嘴，她说：过去的很多年，我们的外交政策大都围绕石油展开，但在不久后的将来，我们必为水资源而战。<br><br>　　当初，1971年布雷顿森林体系崩溃，美元跟黄金脱钩后，为了给美元续命，吸血鬼们找到了石油。<br><br>　　今天，在全世界掀起轰轰烈烈的“去美元化”浪潮背景之下，为了苟延残喘，吸血集团丧心病狂，先后抛出了惨绝人寰的病毒计划和污水计划。<br><br>　　福岛核灾难，从头到尾都是这场战略阴谋的产物。<br><br>　　这场精心策划的福岛牌局，共分四步：<br><br>　　一、埋雷<br><br>　　福岛核电站，全盘采用美国技术和通用公司的设置，天生自带设计缺陷（单冷却回路）。<br><br>　　可以说自出生那天起，福岛核电站就自带定时炸弹属性。<br><br>　　福岛核电站地处日本福岛工业区，是当时世界上最大的在役核电站，由福岛第一核电站、福岛第二核电站组成，共10台机组，均为沸水堆，在设计时就只有一个冷却回路。<br><br>　　单冷却回路的设计缺陷，注定了一旦发生极端状况，后果必然万劫不复。<br><br>　　福岛核电站全盘采用美国的方案和技术，在美国的引导下亲手埋下了这颗定时炸弹。<br><br>　　而这颗炸弹，天生就是用来在以后某个关键时刻进行引爆的。<br><br>　　二、暴雷<br><br>　　2011年，时机到了。<br><br>　　福岛核事故，有人说是“天灾+人祸”，意指地震和海啸是天灾，日本政府和东京电力的不作为是人祸。<br><br>　　这种说法其实还是远远低估了吸血鬼集团的邪恶，实际上这场灾难更像是“人祸+人祸”，最初引发灾难的地震和海啸，浑身上下都透着一股子气象武器的味道。<br><br>　　论对气象武器的操控能力，美国是当之无愧的鼻祖，洪灾、海啸、地震，一个比一个玩得溜，技术已臻化境。<br><br>　　关于气象武器，我以前写过多篇专题，后因各种原因，文章都已不复存在，此处不再赘述。<br><br>　　2011年3月11日，日本东北太平洋地区发生里氏9.0级地震，继而发生海啸，地震震塌了福岛第一核电站的输电塔，导致冷却回路断电。<br><br>　　核反应释放的热量得不到冷却，会把反应堆烧穿，乃至发生爆炸。<br><br>　　此时，如果想恢复冷却，必须先恢复电力。<br><br>　　但这波灾难在启动的时候，就自带“二刀流”。<br><br>　　第一刀是地震，第二刀是海啸。<br><br>　　地震用来破坏冷却回路，海啸则用以阻止电力恢复。<br><br>　　海啸导致大量海水涌入核电站，既加剧了对电力系统的破坏，也令电力抢修工作无法开展。<br><br>　　此时，正确的应急方案是立即注入大量含硼海水强行冷却核反应堆，以此来避免事故进一步扩大，事实上东京电力公司的工程师们也正是如此建议的。<br><br>　　但东电高层却迟迟不做反应，硬生生地拖过了最佳救援时间，导致数个机组接连发生爆炸。<br><br>　　4月12日，日本将福岛核泄漏事故等级定性为最严重的7级。<br><br>　　事后，外界评论都说东京电力利欲熏心，导致灾难被扩大。<br><br>　　这种看法，显然仅是浮于表象。<br><br>　　为何就不能是东电高层的内鬼（奴才）故意见死不救，人为地去故意扩大灾难？<br><br>　　回顾整个灾难过程，从表面看，貌似“设计缺陷+天灾人祸+犹豫不决”所导致。<br><br>　　但细看之下，却满满都是“设计缺陷（美国诱导）+天灾人祸（气象武器）+犹豫不决（拒绝避险）的味道”，可谓环环相扣，细思极恐。<br><br>　　三、拔钉子<br><br>　　日本排核入海，最大的钉子其实是安倍。<br><br>　　作为近年来日本本土最有影响力的政治门阀代表，只要有安倍在一天，排核入海就无法实现。<br><br>　　因为，日本最清楚，排核入海的最大受害者就是它自己。<br><br>　　所以，安培必须死。<br><br>　　四、排污水<br><br>　　对内清除本土阻力，对外进行重金公关，外加美国强行摁住了整个西方集团的反对，最终令排核入海计划得以顺利实现。<br><br>　　只要日本持续排放核污水，数年之内就可污染全球海洋，并进一步通过连锁反应和衍生影响，人为地制造出全球淡水资源短缺。<br><br>　　届时，淡水将成为全球紧缺商品。<br><br>　　而美国则早已为这场全球水资源争夺战做好了充分准备，美国和加拿大共同拥有的五大湖资源是世界上最大的淡水湖群，淡水储量占地球淡水总储量的20%，加上其多年来在世界各地的提前布局，足以支撑其淡水霸权战略的推进。<br><br>　　所以我们看到，当日本于8月24日正式开始将核污染水排进大海的时候，一向视环保如生命的西方集团罕见地保持了沉默和克制。<br><br>　　不但主流媒体保持缄默，那些所谓的环保人士更是集体失声。<br><br>　　此时此刻，面对美日如此罪大恶极的反人类行为，那个曾声称"中国人应该放弃使用筷子"的瑞士环保少女呢？<br><br>　　那个曾经为了捍卫西方制定的碳排放规则，而在镜头前百般苛责丁仲礼院士的柴大记者呢？<br><br>　　在真正的罪恶面前，她们连个屁都不敢放！<br><br>　　而美国，对于日本的反人类行为，更是非但不加谴责，反而还大肆表扬。<br><br>　　美国国务卿布林肯在华盛顿特区举行的国务院记者会上表示，美国对日本计划将经过处理的福岛核污染水排入大海的决定是：感到满意！<br><br>　　对于日本丧心病狂的无良操作，美国为何不加谴责，反而感到满意？<br><br>　　答案正是因为：这本就美国一手策划的结果！<br><br>　　日本之所以要坚持排核入海，既不是技术问题，更不是所谓的费用问题，而是“主子要狗死，狗不得不死”！<br><br>　　倭寇再糊涂，也知道排核入海最大的受害者首先就是它自己，但刀架在脖子上，有了安倍的前车之鉴，岸田咬碎了满口犬牙，也得老老实实吞进肚子里。<br><br>　　数百年来，昂犹吸血鬼集团，一向都没有底线。<br><br>　　明面上搞金融战和贸易战，暗地里搞基因战和生化战，是它们的常规操作。<br><br>　　对此，我们应高度警惕，见招拆招，以水治水。<br><br>　　毕竟，世界可以没有美国和日本，但人类不能没有大海和干净的水。<br><br>　　一方面加强保护国内水资源，同时加大力度进行全球水资源开发合作。<br><br>　　前段时间，中俄科学家联合开展的贝加尔湖科考，可谓意味深长。<br><br>　　魑魅魍魉，绝不会轻易放弃世界霸权。<br><br>　　牛鬼蛇神，也绝不甘心退出历史舞台。<br><br>　　王权更替，从来都伴随着残酷的斗争。<br><br>　　中华再次登顶，路远且艰。<br><br>　　但华夏复兴，是历史必然。<br><br>　　除了胜利，中国别无选择。<br><br>　　排除万难，直到王者归来！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:30:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点小编：尹锡悦，身份彻底暴露了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271896-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386527">　　韩国总统尹锡悦这次是真玩脱了！<br><br>　　自尹锡悦上台以后，直接就带着整个国家奔向美国的怀抱，为了抱大腿更是连国家尊严都扔了！<br><br>　　但是，尹锡悦这次在日本排放核污染水事件上再次选择公然支持日本，也让韩国政坛针对尹锡悦再起风浪！<br><br>　　8月25日，韩国最大在野党共同民主党党首李在明公开批评尹锡悦政府，称日本已经走上了成为环境战犯的道路，尹锡悦政府也将会因为作为共犯协助日本犯罪而留名史册！<br><br>　　而且在李在明之前，在日本核污水排海当天，韩国前总统文在寅也进行了发声，称日本这一行为会给韩国国民造成严重不安，而尹锡悦政府采取的行为更是错误的，要对采取强力措施应对！<br><br>　　这话说的一点没错，但奈何尹锡悦不听啊，该怎么干还怎么干。韩国政坛都正面开骂了，韩国国内民众是什么样也不难预料到，反应只会更加激烈。<br><br>　　在日本要排放核污水的消息传出来后，韩国多个民间团体就在光化门前进行了抗议，但并没有什么用。<br><br>　　在日本排放核污水当天，16名大学生在日本驻韩大使馆外进行集会，并大呼“大海不是日本的垃圾桶”“强烈谴责尹锡悦”并试图闯入大使馆，但直接被韩国警察逮捕。<br><br>　　就连在24日，25日两天韩国民众进行的大游行都动摇不了尹锡悦的“信念”，比起“无法动摇”，不如说是尹锡悦根本不管，他心里还想着该怎么继续支持日本呢！尹锡悦这种态度无疑是让民众陷入了恐慌之中，给本就受影响之深的水产品市场再补了一记重锤。<br><br>　　与此同时，韩国海盐市场也引发大动荡，民众疯抢海盐囤货，价格飙的那叫一个快，甚至市场上的海盐都不够民众抢的，逼的韩国政府投放了储备海盐。<br><br>　　海鲜市场更是惨，从原本的熙熙攘攘一下子变得空无一人，即使尹锡悦还作秀专门去海鲜市场买了条福岛进口的鱼，并表示晚上要和家人一起吃，但民众可根本不信尹锡悦这一套，这对韩国的水产业可以说是毁灭性打击了！干这一行的人肯定不会乐意！民众不闹起来才怪。<br><br>　　而且别忘了，尹锡悦这人可是坏到骨子里了，前总统文在寅辛辛苦苦为修复中韩关系，甚至想让韩国“独立”所做的努力，自尹锡悦一上台就被毁了个干干净净，尹锡悦想法很简单，就是抱上美日大腿，为此可以不惜一切！<br><br>　　为了抱上美国大腿，尹锡悦甚至直接邀请美国的战略轰炸机和核潜艇入驻韩国，并想让美国加大在韩国的军事部署，甚至还再度重启“萨德系统”，完全是把自己的国家安全卖给了美国当投名状，但换来了什么？拜登都不带正眼瞧尹锡悦的！<br><br>　　为了抱上日本大腿更是疯狂，公然为日本对韩国的侵略历史开脱，在“三一运动”这个韩国人民反抗日本的民族解放运动的纪念日上，尹锡悦公然表示日本不再是侵略者，而是韩国的好伙伴！<br><br>　　不仅如此，尹锡悦甚至还要替日本企业来支付二战劳工赔偿！这不妥妥的卖国贼吗！<br><br>　　更让韩国民众气愤的是，在中国等大国高举反对日本排泄核污染水的情况下，这个尹锡悦竟公然为日本排放核污染水高唱赞歌，还动物园韩国民众都去购买日本海产品。<br><br>　　尹锡悦这一系列倒行逆施的行动无疑是点燃了民众的怒火，据25日韩国民调显示尹锡悦的好评率再次降低，只有34%，而差评率直接达到57%！<br><br>　　失了民心的尹锡悦，这次是真的走到末路了，属于尹锡悦的“青瓦台魔咒”就要来了<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:23:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：核污水排放的元凶]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271894-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386525">　　现在韩国人也上街抗议了，韩国人甚至想派出几个独立机构，去日本往海里排放核污水的地方，自己做一下独立机构的第三方检测。<br><br>　　结果日本人就是不让进。<br><br>　　一个东西的好坏，如果经不起第三方检测，那么我们大概率可以说，这个东西有问题。甲方乙方有利益关系，第三方总没有，不让一个立场上就中立的人来讲几句话，那么谁不让讲，谁大概率就有问题。<br><br>　　日本人大可以讲韩国日本有仇恨，所以不让韩国人来讲。但是日美和韩国的行政首脑刚刚去戴维营搞了不知道什么友好活动，亲如一家，历史仇恨不能作为现在他们来判断立场的根据了。<br><br>　　怎么还是不让讲呢？<br><br>　　这就叫日本人正在确认核污水真的是核污水。当然，确认过这件事的不仅有日本人，还有美国人。<br><br>　　BBC也好，福克斯也罢，不过是政党的喉舌。讲什么信不得。美联社作为美国的国家喉舌，就能客观中立的讲几句话。<br><br>　　美联社对于这件事，讲的很明确，标题起手就是辐射，第一句话是辐射岛的污水，确实是经过处理的，确实是被稀释的，也确实是有辐射的。<br><br>　　这就叫客观中立，这就叫公正无私，美联社会介绍日本人怎么处理核污水的，也会介绍没有处理干净。铯、锶、碳14以及其他可能超标的放射性物质还在污水里面，美联社三令五申。<br><br>　　西方带着政党倾向的媒体讲起来，就是水无害。<br><br>　　美联社讲起来，就是水无害这句话确实有，但是是日本政府在讲水无害。然后美联社说，日本政府拨款5.5亿美金，用于认知作战。<br><br>　　美联社的态度很明确，说明美国的Deep State对于这件事的态度也很明确，那就是这件事是个糊涂账。美国的Deep State并不同意这件事，这件事能办成，是拜登政府和日本人的问题。<br><br>　　排放污水，主要因素在于拜登政府，甚至不在民主党，毕竟美国的加州也有民主党。加州的渔业搞得也不错，这些人是民主党的票仓。<br><br>　　辐射污水再有一段时间就要飘到美国去了，亏着民主党的票仓，一定要在戴维营和日本人交易，拜登必然是许诺了什么好处。<br><br>　　这个好处大到能让拜登堂而皇之和加州民主党决裂，卖给共和党大把柄，然后冒天下之大不韪，去支持日本排污。<br><br>　　这个好处就是日本的铁心投靠，铁心反华。拜登在进行一场豪赌。<br><br>　　下一次大选，不管是加州民主党还是共和党，这些把环保视为政治正确，把美国人的命看的比什么都重的人，一定会群起攻击。<br><br>　　拜登到时候不光不要想连任，就是卖了布林肯换来的儿子都保不住。<br><br>　　所以，除非拜登能赢。拜登度的就是赌下一次大选之前，像老布什对苏联一样，在大选前取得全面胜利。<br><br>　　刚好一年半，只要这一年半内赢了，日本就能狡兔死，走狗烹，到时候拜登带头制裁，一边是环保，一边是胜利，两路加持，拜登顺利拿下下一届总统，成为民主党内最强一派，保住儿子。<br><br>　　拜登也将名垂青史。这就是拜登的私心。<br><br>　　一人之私，搞弥天大错。<br><br>　　六朝何事？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:19:16 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>