<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：风向突变！美国，被以色列给坑惨了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276708-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391407">　　风向变了！以色列在加沙的大肆杀戮，尤其是以色列释放出要重新占领加沙的信号之后，已经引发了世界公愤，一场声讨以色列声讨美国的浪潮正在全球蔓延。<br><br>　　连日来，美国爆发数十万人的反战游行，大批抗议者甚至将美国白宫团团包围，谴责美国对以色列的纵容是在助纣为虐。许多网民直接喊话拜登，你支持以色列，我们明年必不投你！<br><br>　　不仅仅是美国爆发了支持巴勒斯坦的抗议游行浪潮，与此同时，就连许多亲以色列的国家如今反战浪潮也是日益高涨。英国、法国、德国等国家的民众也纷纷走上街头，冒着被抓捕的风险，抗议以色列在加沙的暴行。支持巴勒斯坦独立建国的声音也在西方国家日益响亮，这些是美国和以色列都想不到的！<br><br>　　民意风向标的突变也引发了西方政客的高度警惕和危机感，要知道，对这些西方政客们来说，民意就代表着选票。<br><br>　　这也是为什么许多一开始一边倒支持以色列的西方国家，如今都开始悄然改变口风，转而支持巴勒斯坦独立建国了。<br><br>　　其他国家可以见风使舵，但是美国可不行啊，已经被犹太资本深度掌控的美国只能和以色列绑在同一条船上共进退，也就是说，无论以色列捅了多大的窟窿，美国只能咬着牙去给以色列补上。<br><br>　　其实，面对日益疯狂的以色列，美国也是无奈和无助，我们已经看到了，巴以战争爆发之后，美国是倾尽全力想要平息巴以战火，美国国务卿布林肯两赴以色列。美国总统拜登也是亲自赶到以色列，三顾茅庐似的希望以色列能够达成暂时停火。<br><br>　　因为，现实的美国深陷美元危机以及美债危机不可自拔，如果此时中东爆发大规模战争，让美国深度卷入其中，那对美国来说无疑会加速帝国霸权崩塌的进程。<br><br>　　所以，对于以色列在加沙的疯狂玩火，美国能做的就是尽量劝解以色列能够见好就收，不要再继续引发众怒了。<br><br>　　但是以色列根本就无视美国的建议，而继续在加沙大肆杀戮。<br><br>　　因为以色列也明白，如果不趁着美国现在帝国霸权尚在的余威，抓紧时间在中东干一票大的，彻底铲除哈马斯对以色列的危害，恐怕以后随着美国日落西山，以色列即使想干也也没有机会了。<br><br>　　所以，这一次以色列是下定决心，一定要将美国给拖下水，并利用美国之手铲除以色列在中东的对手。<br><br>　　但是，以色列这样做也等于是将美国在中东的战略布局彻底的毁于一旦，从今往后，不但是以色列成为中东的公敌，就连美国在中东也落到了四面楚歌的地步。<br><br>　　我们看到，这次巴以开战之后，无论是伊拉克反美武装还是叙利亚反美武装，再或者伊朗反美武装，都对美国军事基地是火力全开，让美国在中东各大基地陷入风雨飘摇之中，可以说啊，如今的美国在中东已经落得过街老鼠，人人喊打的境地。<br><br>　　而美国精心策划的推进沙特和以色列建交的计划，也因为这场巴以战争的突然开战，而被沙特无限期搁置了。<br><br>　　不但是美国总统拜登因为这场战争日子不好过，以色列内塔尼亚胡的日子同样也不好过，对加沙大肆残酷杀戮，不但引发国际上的天怒人怨，就连以色列国内也也忍无可忍。<br><br>　　连日来，在以色列首都特拉维夫及多座城市都爆发了反战游行。其中上千人更是冲击以色列总理内坦尼亚胡的官邸，高呼内塔尼亚胡比哈马斯更危险的口号，要求以色列总理内塔尼亚胡下台。<br><br>　　可以预见，以色列总理内坦尼亚胡必将遭到政治清算，下台只是时间的问题了！<br><br>　　有句话叫做害人必害己，<br><br>　　以色列和美国都开始为自己的所作所为付出惨痛代价！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 13:00:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：缅甸内战闹大了，四境决战在即！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276707-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391406">　　缅甸果敢同盟军于10月27日发起军事行动，对外的宣称是“1027行动”。由于同盟军师出有名，在缅北地区的军事行动势如破竹，三天之内就以雷霆之势，攻下80多个军事据点。<br><br>　　震动缅甸军政府，也惊动国际。<br><br>　　然而，军事冲突不仅仅是存在于缅甸北部，事态已经扩大。两年前反对敏昂莱军事政变的全国民主联盟（简称民盟）也已经动员起来，要趁此机会推翻敏昂莱军事政权。<br><br>　　整个算起来，缅甸各地方势力，各民族，各政党势力几乎都动了起来，可以说是全国各地群雄并起，四境风云变幻。这对缅甸的未来会有什么影响？对中国南方边境会有什么冲击？<br><br>　　又，这是否会改变中南半岛的政治生态，冲击美国的印太战略，以及中国和东南亚国家的睦邻政策、发展政策，是否会受到影响？<br><br>　　1 同盟军檄文声讨军政府<br><br>　　所谓的果敢同盟军是自称为“三兄弟联盟”的若开军、缅甸果敢民族民主同盟军和德昂民族解放军。<br><br>　　而“1027行动”之所以是师出有名，有三个原因。<br><br>　　第一，2021年2月，敏昂莱发动军事政变，将民选总统温敏，和总理昂山素季赶下台。并且还大量逮捕民选政府内阁官员。<br><br>　　这次的政变引起缅甸民众的不满，美西方国家对军政府也是大肆挞伐。<br><br>　　然而，由于敏昂莱掌握军权，国内民众的反对难以起到作用。而国外也只是对军政府声讨，没有任何国家愿意出兵干预。<br><br>　　当时我们也推论说，尽管缅甸民众反对军政府，但一时之间也奈何不了敏昂莱，难以让敏昂莱军政府下台，还政于民。<br><br>　　虽然奈何不了敏昂莱，但缅甸民众积怨已深。果敢同盟军正是以此为理由，放在了军事行动的檄文中，这当然是师出有名，属于正义之师。<br><br>　　“不巧”的是，依照历史经验，搞军事政变的军事政权，几乎都欠缺治国能力，也不具备金融和经济发展的能力。<br><br>　　敏昂莱军事政变后，缅甸经济是一塌糊涂。这是政治和经济的双重民怨沸腾。<br><br>　　第二，缅甸是一个多民族的国家，但缅甸军政府却持续搞“大”缅族主义，采取强硬政策，压制其他少数民族。缅甸少数民族（非缅族）感受到歧视和压迫，对敏昂莱军政府更是不满。<br><br>　　因此，果敢同盟军的行动迎来其他民族的同情，甚至于是支持。<br><br>　　第三，缅甸政府之前为了扳倒果敢同盟军创始人彭家声，策动彭家声底下四个干部。这四个干部后来成了果敢“四大家族”，当地人却称之为“四大苍蝇”。<br><br>　　这四大家族在缅甸政府军的扶持下，建立起自己的武装力量（民团组织）。四大家族为了壮大势力，要把“生意”（钱）做大，竟然默许电信诈骗集团在果敢滋生、壮大。邻近的中国民众就深受电诈之害。<br><br>　　而缅甸军政府与果敢四大家族沆瀣一气。除了四大家族外，民众当然也怪到了缅甸军政府头上。<br><br>　　基于这三个原因，果敢同盟军的军事行动获得师出有名的“通行证”。反而四大家族的私自武力和缅甸军政府受到人民的唾弃。<br><br>　　果敢同盟军正是在天时、地利、人和都具备之下，其军事行动如秋风扫落叶一般，横扫缅北地区。<br><br>　　2 果敢同盟军的气候起来了<br><br>　　其实，就算果敢同盟军师出有名。如果没有成功的军事行动支持，那也是枉然。没有战果，就算师出有名也将沦为口号。<br><br>　　2023年9月3日，中国警方与缅甸相关执法部门，对诈骗集团展开联合打击行动，而重点就是打击缅北的电诈集团。<br><br>　　果敢同盟军新任领导人，前领导人彭家声之子彭德仁，很聪明地看准了这个时机，扛起清除电诈集团的大旗，“果敢”发起军事行动。<br><br>　　果敢地区同中国相邻，彭德仁“配合”中国政府和缅甸政府打击电诈集团的行动，中国就算不会明面地支持，但也不会反对吧？<br><br>　　由于同盟军的军事行动太快，太有成效，缅甸军政府一开始感到错愕，等到几天后发觉事态不对，会意过来后，同盟军的气候已经起来了。<br><br>　　这是天时、地利、人和，加上果敢同盟军自己“果敢”、成功的军事行动。<br><br>　　果敢同盟军的军事行动成功到什么程度呢？<br><br>　　截至11月6日，同盟军“1027行动”已经打了11天，拿下了一百多个据点。这样的速度，成功到连果敢同盟军自己都难以置信的地步。<br><br>　　若是在以前，果敢同盟军还未必打得过四大家族。否则，多年的恩怨，且四大家族当初是背叛彭德仁父亲，这是不共戴天之仇，彭德仁早就采取行动了。现在非但四大家族被同盟军压着打，就连拥有空军的缅甸军政府也奈何不了果敢同盟军。<br><br>　　果敢同盟军于11天内打下一百多个据点。11月5日拿下南坎，这是果敢同盟军成立数十年以来，都未曾有过的辉煌战果。如果用《说唐》的手法来说，那可是摧枯拉朽，势不可挡。如果说是如有神助，也不为过。<br><br>　　果敢同盟军这11天的行动，相当于是一路上吃利息，打下了据点后，缴获该据点的武器弹药，充实自己的弹药库。这是武器弹药方面。<br><br>　　在声势壮大后，又有其他“人”，其他势力或民兵武装来归附、投靠。也因此果敢同盟军越打力越大，部队人数越多，武器弹药也越多，地盘越大。<br><br>　　3 各地武装力量起义<br><br>　　就在这时候，其他民族的势力也看到这种情形。正所谓中央衰微，各地势力就风涌云起。<br><br>　　现今，缅甸军政府得要面对数百个武装力量的反击（反叛）。<br><br>　　在全国境内有数百个武装力量起事，请问敏昂莱军政府要怎么应对，怎么打？<br><br>　　因此，敏昂莱宣布，缅军进入紧急状态，连后勤部队都要上前线，就是因为情势恶化得太厉害，使得敏昂莱措手不及。<br><br>　　在各地的武装力量，其中最引人瞩目的“民盟”。<br><br>　　两年前，敏昂莱推翻执政的民盟，并且还大肆逮捕内阁官员。民盟可是合法的执政党，被推翻也就罢了，还被当成是反动者，遭受逮捕。<br><br>　　这件事在当时闹得很大，敏昂莱军政府遭受国内外的指责。却奈何敏昂莱手握军权。<br><br>　　那时候已经传出了风声，一些数量的海外军火流入缅甸，在还政无望、选举无望之下，民盟支持者唯一的出路就是武装斗争。<br><br>　　但是零星的武装斗争怎斗得过掌握军权的敏昂莱？<br><br>　　民盟只好另外成立“民族团结政府”，然后带着支持者上山，同军政府进行武装斗争。这是缅甸版的”逼上梁山“。<br><br>　　但现今不同了，眼见果敢同盟军成了气候，民盟也动了起来。<br><br>　　民盟一旦动起来。这可不是一般的私人武装部队，也不同于缅甸的民族武装力量，因为民盟是具有全国民意基础的政团，只要有”钱“，有”机会“，就可能有大规模起事的可能。<br><br>　　这个机会就是如今的果敢同盟军的军事行动。<br><br>　　过去，缅甸许多的冲突是源于最大的缅族和其他民族的争斗，尤其是缅北的民族武装力量。而民盟正好是站在缅甸军和缅北民族武装力量之间。<br><br>　　然而， 两年前的军事政变让缅族分裂了。这就让其他的民族武装力量有了机会。<br><br>　　但这也表示，缅甸将会进入一段动荡时期，是大规模、全国性的动乱时期。<br><br>　　既然是全国性的动乱时期，缅甸将会进入政治上的动乱，经济与生活的混乱。这是最为不幸的地方。<br><br>　　以目前的混乱局面来推断，或许有这样的可能。若是各方势力成功推翻敏昂莱军政府，缅甸未来局势的发展有可能如下。<br><br>　　一，缅甸北部主要由果敢同盟军掌控，再加上一些势力较大的民族武装力量。<br><br>　　二，中央地带由民盟的武装力量掌控。<br><br>　　但前提是，民盟武装力量和果敢同盟军，以及其他民族武装力量合作，一起推翻敏昂莱军政府。<br><br>　　将敏昂莱军政府赶下台后，民盟和果敢同盟军进行协商，制定双方都能够接受，同时也顾及其他民族武装力量的政治协议。然后依此治协同其他大大小小的民族武装力量协商。<br><br>　　最后在新的政治架构下组成联合政府，或进行选举。<br><br>　　需要注意的是，缅甸的变局发展至今，肯定会引来外部的注意，也会引来大国力量的“关注”。<br><br>　　引来外部的关注是正常的，因为周边国家会希望保持区域的安全，不希望引起动乱。<br><br>　　外部国家包括大国势力，会希望新政权倾向于自己。<br><br>　　而中国是缅甸的邻国，也是区域大国，自然需要格外注意。<br><br>　　4 结论<br><br>　　2021年2月敏昂莱发动军事政变，在美英等国的舆论下，一些昂山素季的支持者传出这样的谣言，指控敏昂莱军政府获得中国在背后的支持。<br><br>　　但两年多下来，这样的谣言指控应该是不攻自破了。<br><br>　　数十年来，缅甸政府军肆意打击境内少数民族，尤其是缅北的民族武装力量，这也在某种程度上造成中国的困扰。<br><br>　　换一个角度来看，中国是邻近缅甸的大国，云南和缅甸相邻，如果缅甸北部动荡，也会影响云南边境的安危。前几天就传出消息，缅甸战火波及中国云南，炮弹横飞下击中云南居民楼房。<br><br>　　缅甸也是中国的利益所在，中缅双方有经济和基础建设的合作。泛亚铁路其中的西线，就是通往缅甸。<br><br>　　因此，缅北动乱以及将来可能的缅甸动荡，中国无法置身事外。<br><br>　　如若需要，中国可以偕同一些东南亚国家，适度关注缅甸的局势，以区域安全的目的，关注缅甸局势的发展。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 12:56:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：最牛的一个“部”要横空出世了？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276703-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391402">　　要问哪个部最牛？<br><br>　　有人觉得是人事部，天大地大，管人最牛。<br><br>　　也有人觉得是财政部，财神爷谁都想巴结一番。<br><br>　　还有人认为是公安部、国防部、科技部等等。这些其实都争议颇大，并无一个定论。今天说的最牛的一个部，源自于俄罗斯。<br><br>　　根据俄罗斯塔斯社报道，11月6日，俄罗斯联邦委员会（即议会上院）议长、俄罗斯铁娘子瓦伦蒂娜·马特维延科、在 “知识第一”论坛上做了一个石破惊天的讲话：<br><br>　　“立即制定一部关于普遍幸福的法律！<br><br>　　“你知道，我梦想、甚至建议在俄罗斯建立一个幸福部。<br><br>　　“所有决定、所有法律都将通过该部门：这项新法律或新政府法令是否使人们更幸福？<br><br>　　“我认为，我们在俄罗斯建立幸福部的时机将会到来。”<br><br>　　简而言之，马特维延科建议俄罗斯建立一个“幸福部”，从而让俄罗斯人更幸福。看到这个消息之后，我觉得俄罗斯人在社会创新方面仍然拥有着别具一格的思维。<br><br>　　作为俄罗斯议会上院的议长，也算是俄罗斯政坛的核心人物，普京的重要臂膀，马特维延科肯定不会信口开河。她能这么说话，肯定是代表了上院一部分人的想法。<br><br>　　一个能让人幸福的部门，换句话说，一个能让人避免不幸的部门，有极大概率是地球村最牛的部。为什么这么说？<br><br>　　咱们通常意义上的部，都是解决切实的问题。比方说农业部，那就是解决农业相关问题。比方说外交部，那就是解决国际问题。但幸福，本质上来说，是一种主观感受。<br><br>　　何为幸福？有人喝两口二锅头、吃点猪头肉，那就美滋滋；但有人喝茅台、吃山珍海味也觉得很不幸。有人老婆孩子炕头热很幸福；有人花丛穿梭很不幸。所以幸福这东西，主要在精神层面，很难量化。<br><br>　　自古以来，只有宗教组织敢于允诺精神幸福。<br><br>　　很多宗教组织其实很霸道：只有相信它代表的神才幸福，不信它代表的神就不幸。注意这里有个前提，只有它代表的神才行，别的宗教组织代表的神都不行。虽然它说自己只是神的仆人，职责只是为信徒服务；但实际上是垄断了为信徒服务的权力，只有它才能为信徒服务。所以历史上的宗教战争都是这么来的。而你一旦信奉了它代表的神，你就必须幸福，失去了不幸的权力。<br><br>　　工业文明周期来临之后，出现了宗教改革。<br><br>　　所谓的宗教改革，其实就是你不仅可以不信任宗教组织代表的神，还可以不把幸或不幸托付给宗教组织，甚至拒绝宗教组织的服务。换句话说，你又有了不幸的权力。<br><br>　　那么回到幸福部的话题，从现实角度上，很难想象如何运作。因为这其中涉及到一个悖论：如果幸福部的宗旨是解决现实问题，那么它的那些措施，其他现实部委大概率都能做；如果幸福部的宗旨是从精神层面解决问题，那么最终必然把现实问题宗教化，最终变成一个宗教机构。俄罗斯并不缺宗教机构，东正教的触手已经延伸到俄罗斯的每一个领域。不过俄罗斯重拾东正教这些年，发展并不理想。<br><br>　　那么这种情况下，如果俄罗斯设立幸福部，大概率会继续提升普京本人的权威，宣传俄罗斯在普京的领导下极其幸福，从而为普京赢得2024年大选之后继续执政做好精神铺垫。<br><br>　　吃瓜界其实都知道，普京赢得明年大选，只是一个方式的问题。<br><br>　　赢，是必然结果，如何赢得顺其自然才考验其执政团队的智慧。马特维延科建议设立幸福部，应该是一个这方面的尝试。当然这也是一个创新，一旦幸福部创立，并且效果不错，估计后续会有不少国家效仿。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 12:51:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[云之野：百年大变局开启，祖国可以和平统一了……]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276697-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391396">　　不知不觉，这一轮巴以冲突已经持续一个月了，不由感慨，这么多年来，每到关键时刻，中华民族伟大复兴之路，总是有神助攻……<br><br>　　最直观的表现我们之前跟大家说了，各位可以看到美国佬重返亚太战略，制约中国发展战略，直接被美国佬自己一手制造的俄乌冲突、包括巴以冲突给打破了。<br><br>　　有人问，美国佬怎么会这么傻，自己搬石头砸自己的脚，那还是美国么？<br><br>　　美国佬当然不傻，举个例子大家就明白了，俄乌冲突，乌克兰加入北约让它加入就是了，俄罗斯为什么不惜一国之力对抗整个美西方集团，也要制止乌克兰加入北约？<br><br>　　很明显，都被逼到墙角了，再不出手家没了，有人要在你家门口架大炮，你能忍么。<br><br>　　美国也是同样的道理，巴以冲突持续到现在，美国佬后院起火真是亏大了，但是没有任何办法，冲突还在持续，这一轮美国已经输了。<br><br>　　最新消息，以军在加沙地带的地面行动仍在持续，截至目前，以军的地面部队继续在空军和海军掩护下，向加沙北部的加沙城推进，以军的最新表态，其基本已经结束了在加沙城周边郊区的主要战斗，对加沙城实现了南北合围。<br><br>　　如果巴以冲突就这么打下去，不升级，那美国佬是很乐意看到的，原因很简单，中东地区局部小规模冲突是有利于资本回流美国的，那相当于美国佬又有新韭菜收割了，中东大势也能勉强稳住，何乐不为呢。<br><br>　　所以这两天美国佬在地中海的两艘航母开始演习，为期三天，什么道理呢，也很简单，美国佬希望通过这种方式，威慑整个中东国家，避免冲突升级，巴以冲突，你们不要下场参与，否则我不会坐视不管……<br><br>　　你要问有没有用，那还是有点用处的，中东地区国家还是忌惮美国佬的军事实力的，但你要说没用吧，那也是一点用处没有，因为今天的中东地区已经不是中东国家自己说了算了。<br><br>　　就像巴以冲突表面上跟你美国佬毛关系没有，你凭啥开两艘航母过来？那巴勒斯坦背后当然也是有人在支持的，否则这些年早就被以色列干没了。<br><br>　　冲突不要升级，这是美国佬的想法，符合美国佬利益，但是以色列和巴勒斯坦包括背后其他大国，可不是这么想的。<br><br>　　别的不说，对以色列而言，就巴勒斯坦那点实力，为什么要打持久战，时间拉长让美国佬割韭菜么，自己干的那些龌龊勾当，本来就天天被骂的半死不活，持久战个锤子，万一后面有其他势力公开下场为巴勒斯坦撑腰，到时候更完蛋。<br><br>　　巴勒斯坦也一样，再持久战人都战没了，对于巴勒斯坦而言，目前最想要的结局就是两国方案，巴勒斯坦得独立建国，而这点正是中国一直支持和强调的，那你们觉的，我们的立场是什么？<br><br>　　要么停战，两国方案解决问题，如果冲突继续，那么没人能够保证巴以冲突不再升级，背后没有其他国家下场，伊朗我们劝不动，你把巴勒斯坦打成这样，甚至直接打没了，下一个以色列针锋相对的国家会是谁，你来找我们我们也劝不动啊，这是人家切身利益，必须抗以援巴……<br><br>　　所以前两天布林肯又去了以色列，就差给内塔尼亚胡下跪了，布林肯说你别打了，稍微停一下，就你这个打法一旦冲突扩大，我把剩下的航母全开过来也救不了你啊，到时候你完了我也完了。<br><br>　　但是内塔尼亚胡完全不搭理，布林肯前脚刚走，内塔尼亚胡后脚就在电视发表公开讲话，坚称不接受“任何不涉及释放被扣押以色列人”的临时停火。<br><br>　　什么意思呢，其实没意思，也不用过度解读，就是表面给了布林肯一个台阶，实际上完全不听你的，你说你的，我打我的……<br><br>　　能让以色列如此疯狂的另一点，是内塔尼亚胡的支持率，巴以冲突第四天，内塔尼亚胡支持率已经下滑到21％，这个数据还不到反对党领袖的一半。<br><br>　　所以才要疯狂打仗啊，打出点成绩，提升一下支持率，否则巴以冲突就这么结束了，那不就意味着内塔尼亚胡个人政治生涯也就基本结束了，那还停止个锤子。<br><br>　　别的我不管，哪怕天崩地裂，中东再次大战，美国就此毁灭，那跟我有什么关系，当然是我自己的位子最重要……<br><br>　　不得不说当前局势对咱们是非常有利的，美国本来就要在欧洲帮助乌克兰紧盯俄罗斯，现在中东局势又成了这样，自己完全把控不了以色列的走向，还不得不在背后给以色列撑腰，本来美债就难卖，美国政府破产刚刚续口气，这下面还哪来的力气打压中国。<br><br>　　可以预见的，按照这样的形式走下去，中国崛起已经是必然了，美国佬那一丝丝打压中国崛起的愿望，比如利用湾湾和小日本来一场局部的可能性，已经完全丧失，因为实力完全不允许啊。<br><br>　　就这么再耗个三年五载，美国佬直接就没了，因为中国崛起了，美国自然就没了，美国这种模式，当今世界所有资源加起来，可以勉强维持，说句难听话，全世界都默认让美国佬割韭菜，美国佬勉强维持现状，这可是个产业空心化，老百姓基本不干活，纯靠印钞票的国家，你让它怎么生存，只能去人家地里割韭菜。<br><br>　　问题是中国崛起后，人民币肯定国际化，我们不用美元，一带一路沿线国家纷纷使用人民币，就今天这个现状，中东国家再来个弃暗投明，美国佬的美元还能是世界货币么，美元地位没了，美国也就没了。<br><br>　　我们都知道黑势力老大往往是要么不死，要死通常都会死的特别惨，因为遍地都是仇敌……<br><br>　　这个角度看，我们是非常希望拜登能够连任美国总统的，大家知道美国新一任总统大选在即，而这个时候，中美关系出现了适度“缓和”，什么原因呢？<br><br>　　我们知道美国佬在中东的窘境需要求助中国，那它求助我们就要帮它么，那不成傻子了，其实巴以冲突后，拜登支持率也在稳步下滑，目前已经下滑到历史新低的37％了，这样的总统，我们舍不得它下台啊，再干一届，大事可期啊。<br><br>　　所以我们配合，中美关系出现适度缓和，相当于给拜登竞选提供了一些有利因素，否则越是美国佬临近大选，我们越是该给它找茬才是，拜登这样的人，我们还真怕它干到明年人没了……<br><br>　　拜登没了，自然是特朗普上台，而这两人套路完全相反，拜登还是在全球范围内维持美国大资本家的利益，这老头天真的以为，当今世界，美国实力还能罩得住，完全不顾捉襟见肘的美国财政，也完全看不见濒临关门的美国政府。<br><br>　　其实这恰恰是资本家的贪婪，资本没有国界，资本家眼里看到的只有钱，资本家不会关心美国这个国家怎么样，政府怎么样，美国老百姓能不能活下去，人家根本不管，唯一关心的就是自己口袋里能捞多少钱。<br><br>　　有人问美国没了那些资本家的财富不会大幅缩水么，当然会，但是美国政府还在，美国会不会没那是美国政府该管的事情，总之作为资本家，我要大把大把的捞钱，先捞了再说，美国怎么可能没，没了再说。<br><br>　　这恰恰是我们喜欢的状态，因为在拜登的带领下，美国佬肉眼可见的越来越被动，我们非常欣赏美国佬的这种自信，因为这种自信相当盲目，它建立在美帝霸权一步步毁灭的基础之上，如皇帝的新装般一路裸奔。<br><br>　　而特朗普就是另一个极端了，我们现在其实是不太希望这个人上台的，没有对比就没有伤害，懂王很离谱，拜登看似是个老谋深算的政治家，万万没想到上任四年造成的局面更离谱，中东这个美国地基都快被挖没了……<br><br>　　特朗普的政策，用一句话形容，就是收缩美帝海外势力范围，振兴本土工业，具体包括政府改革大幅减税，注重职业技能培训，促进制造业回流增加就业等等。<br><br>　　一句话评价，特朗普把在海外维持美国佬势力范围的投资用在了国内，大幅减税，吸引外资，增加就业，短期是牺牲了美国政府的税收收益，牺牲了美国全球大资本的利益，但是长期来看，却能够为美国产业振兴创造有利条件。<br><br>　　就是说特没谱不再搞金融短期获利这一套了，它想要的是全球制造业回流美国，为美国提供足够就业岗位，解决美国产业空心化这个问题，这样时间久了，美国产业发展起来了，政府税收自然也会增加，形成正向循环。<br><br>　　我们看到特没谱这个政策出发点是好的，为美国长期发展考虑，为美国老百姓考虑，但就是没有为美国资本家考虑，美国大资本说你这么干也不打仗了，也没冲突了，世界太平，我们还怎么贩卖军火，怎么全球割韭菜，特没谱说美国都要没了你还想着钱，滚吧你们……<br><br>　　那你说你是美国老百姓，你是愿意支持特朗普还是拜登，那当然多数人，脑子没毛病的，都会去支持特朗普，所以特朗普在美国地位其实非常高，就是因为它团结了美国社会的那些最底层，为他们代言。<br><br>　　站在中国的角度，我们是不希望特朗普上台的，拜登今天制造的局势，反而对咱们更加有利，俄乌冲突，巴以冲突，全球的产业资本都在大转移，那按照今天中国的产业配套，无疑是最合适进入的国家，时间久了我们伟大复兴，美国佬不战自败。<br><br>　　然而特没谱呢，这个人不知道表态多少次了，他上台后，第一件事情就是结束俄乌冲突，24小时内就能结束俄乌冲突，那自然巴以冲突更得结束。<br><br>　　然后呢，老老实实收缩美国全球势力，收缩到美国本土，发展工业，牺牲掉美国资本家利益，一心一意为美国老百姓提供就业，为将来创造税收，争取能自给自足，当个地区性强国，日积月累让美国再伟大……<br><br>　　那这样一来，中美之间就成了竞争关系了，和平竞争，看不到硝烟的竞争，其实就是新一轮冷战开启，用尽各种手段，但是避免了正面冲突。<br><br>　　大家知道，我们是最想要一个和平稳定的环境的，无论世界哪个地方发生冲突，哪怕中东，我们始终都是呼吁停火谈判，因为中国经济发展，需要一个和平稳定的环境。<br><br>　　中东战火对中国有利，这是真的，但是我们也完全有能力，在和平稳定的大环境下，把那些一直被美国压榨的国家，成功演变过来，重新选边站队，弃暗投明，沙伊和解就是最好的证明……<br><br>　　所以一旦特没谱上台，湾湾地区，我们就很有希望通过和平演变的方式，来实现祖国统一了，我们前段时间在福建省制定的一系列政策，其实也是在为这个方向上做了充分准备。<br><br>　　那我们为什么不希望特没谱上台，因为拜登是在是太拉垮了，按照今天的发展态势，中国崛起之路就在眼前，美帝灭亡甚至已经注定了，因为美国发展模式，按照拜登这套打法简直无解。<br><br>　　你收割不了中国，收割不了俄罗斯，你还深陷战争泥潭，你要怎么维持美国割韭菜那一套？<br><br>　　再怎么说，特没谱振兴本土工业，收缩势力范围，跟中国持续冷战，多少还真的能看到点希望，虽然动了资本家的利益，它本人容易随时被两枪毙命……<br><br>　　但是拜登目前这个整体状况吧，已经很难连任了，所以近期中美关系缓和，我们也在拉拜登，后续不排除有近一步动作，比如本月15日至16日的APEC峰会，要在美国旧金山举行，到时候我们可以看看咱们的领导人去不去参加。<br><br>　　总而言之，这个美国总统，我们还是希望拜登老头来继续当，因为这个人比特没谱还要没谱。<br><br>　　但是不管谁来当，百年未有之大变局的结局已经注定了，美国佬霸权覆灭是肯定的。<br><br>　　具体结果如何，那要看这两位“卧龙凤雏”后续表现了，总结一句话，善恶终有报，美帝未来，轻则龟缩自保，重则灰飞烟灭！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 12:39:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：清剿哈马斯，不过是以色列屠杀侵略的借口！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276690-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391389">　　根据《以色列时报》的报道，在当地时间11月2日晚，以色列国防军发言人丹尼尔·赫格里在新闻发布会上表示，以色列武装部队已经包围了加沙城，并且在加沙地带与哈马斯武装人员发生了激烈交火。<br><br>　　而当被问及何时停火时，丹尼尔·赫格里称，停火根本不在当前的考虑范围之内。以色列总理内塔尼亚胡也在早前表示：“任何呼吁停火，相当于以色列向哈马斯投降，向恐怖主义投降，向野蛮投降。”<br><br>　　▲以色列总理内塔尼亚胡对待巴勒斯坦问题异常强硬<br><br>　　明面上，以色列已经将哈马斯定义为恐怖组织，势必要将哈马斯赶尽杀绝。暗地里，哈马斯实际上已成为以色列侵略他国的借口和工具。<br><br>　　1，哈马斯，以色列实行种族灭绝的借口<br><br>　　巴以冲突以来，以色列对加沙地区的无差别轰炸已经造成8000多名巴勒斯坦人死亡，2万多人受伤。以色列除了在开战初期因被哈马斯突袭而略有损失和人员伤亡外，在地面和空袭部队开始包围和轰炸加沙城后，仅仅损失了十余人。<br><br>　　实际上这一切都是以色列策划好的，加沙城早就被以色列布局了几十年。<br><br>　　1967年以色列占领加沙城，随即将城内仅有的一些发电设施、小型工厂全部摧毁，断绝了加沙一切自给自足的能力。2005年，以军单方面撤出加沙城，此时的加沙城外围已经全部被高墙电网所隔离，仅有的几个出口全部由以军把控，武器装备禁止出入，即便是日常生活物质，也要经过严格的检查。<br><br>　　▲加沙地区早已被以色列隔离，实际上是一个大型的露天集中营<br><br>　　加沙城事实上已经是一个大型的露天集中营，以军此次无差别轰炸加沙城，事实上和屠城没什么两样，但却有一个冠冕堂皇的借口，那就是消灭哈马斯，这个以色列单方面认定的恐怖组织。<br><br>　　什么是哈马斯，实际上就是加沙地区长期被以色列压迫的巴勒斯坦人不甘受辱，自发组织起来的一支保卫自身领土不受以色列侵犯的武装力量。<br><br>　　哈马斯是恐怖组织，是美国和以色列单方面强加给哈马斯的黑锅，世界上绝大多数国家从来就没有承认过哈马斯是恐怖组织。在10月25日，土耳其总统埃尔多安甚至公开喊话以色列，声称“哈马斯不是恐怖组织，而是一个为保护其土地和公民而奋斗的解放组织”。联合国也从未将哈马斯定义为恐怖组织，而只是强调巴以冲突属于国家间的冲突，而非以色列打击恐怖主义。<br><br>　　也就是说，你很难分辨那些是哈马斯，那些是巴勒斯坦平民，而事实上，正是由于以色列长期压迫和屠杀加沙地区的巴勒斯坦民众，才迫使巴勒斯坦人民武装起来反抗，成立了如今的哈马斯，事实上是以色列一手早就了哈马斯。<br><br>　　▲巴勒斯坦人长期遭受以色列的压迫，图为头戴哈马斯标语、拿枪的巴勒斯坦小男孩<br><br>　　当然，以色列也不会平白无故的造就一个对手，他有着自己的目的，那就是通过消灭哈马斯，将加沙城的200多万巴勒斯坦人赶出自己的家园。<br><br>　　你们不走？那就无差别轰炸，要知道，加沙城早已被高墙电网所隔离，以色列的当前的轰炸和陆上包围，就是要给加沙城的民众造成恐慌，逼迫他们逃离加沙地区。<br><br>　　以色列这种自己一手制造的对手，又安上恐怖分子的帽子，进行围猎般的屠杀，手段不可谓不残忍、不高明，怕是希特勒复活都要直呼内行，犹太人真是青出于蓝而胜于蓝。<br><br>　　2，当前以色列轰炸加沙地区的目的<br><br>　　在当今的世界上，虽然本质依然是弱肉强食，但一味的屠杀吃相总是不太好看。以色列当前对加沙地区无差别的轰炸已经受到了来自除美国外全世界的谴责。<br><br>　　当地时间10月31日，玻利维亚、智利和哥伦比亚分别宣布对以色列采取外交手段，玻利维亚表示与以色列断绝外交关系，智利和哥伦比亚决定召回驻以大使。可以预见的是，会有越来越多的国家使用外交手段给予以色列停战的压力。<br><br>　　但以色列的目的没有达成是不会放弃的。目前看，以色列在加沙的军事行动将会有两种可能的选择。<br><br>　　第一种是彻底消灭加沙地区的哈马斯武装人员。<br><br>　　但这一点极难做到，因为哈马斯实际上就是加沙地区的巴勒斯坦民兵，要彻底消灭哈马斯，就要消灭所有在加沙地区的巴勒斯坦人，这显然是不现实的。<br><br>　　第二种是通过无差别轰炸，造成加沙地区民众的恐慌，迫使他们逃离加沙地区，最终以色列吞并加沙。<br><br>　　▲吞并巴勒斯坦所有领土是以色列的最终目的<br><br>　　将200多万加沙民众短时间内彻底赶出加沙并不现实，但只要以军的轰炸持续进行，加沙地区的巴勒斯坦人出逃是必然的，随着时间的推移，不出数年，加沙地区的巴勒斯坦人就会逐渐消亡。<br><br>　　实际上，以色列已经有将加沙地区的巴勒斯坦人彻底赶走的打算。<br><br>　　根据环球时报报道，当地时间10月28号，以色列媒体发布了以色列高层对巴勒斯坦人的最终解决方案，并且在10月30日，以色列总理内塔利亚胡也证明了这份文件的真实性。<br><br>　　▲被曝光的以军队巴勒斯坦人最终解决方案文件的封皮<br><br>　　文件说，要把加沙地带200多万巴勒斯坦民众驱赶到埃及的西奈半岛，搭建多个帐篷城，最终变成永久居住地。<br><br>　　这样，加沙地带就彻底失去了哈马斯生存的土壤，以色列也消除了这个心腹之患，离吞并整个巴勒斯坦更进了一步。<br><br>　　3，哈马斯，以色列攻守兼备的工具<br><br>　　以色列为什么要将加沙地区的200多万巴勒斯坦人赶到西奈半岛而非其他地方呢？<br><br>　　原因在于加沙北部东都全部都是以色列所占领的巴勒斯坦领土，将加沙地区的巴勒斯坦人驱赶到这些地方，非但不能达到消灭哈马斯和吞并巴勒斯坦的目的，还会为自己平添大量难民，更为重要的是，这等于变相帮助哈马斯扩大的生存的土壤，弄巧成拙。<br><br>　　而埃及的西奈半岛是唯一的选择，也是最好的选择。<br><br>　　埃及法理上属于国外，将200多万巴勒斯坦民众赶往西奈半岛，等于将加沙地区的巴勒斯坦人彻底的驱逐出巴勒斯坦地区，这完全符合以色列最终吞并整个巴勒斯坦地区的目标，况且一旦被赶走，就很难再回来了。<br><br>　　▲在以色列眼中，要么将加沙地区的难民赶往埃及，要么赶下海<br><br>　　埃及是阿拉伯世界的领头羊国家，也是五次中东战争中阿拉伯联军的主力。将200多万巴勒斯坦人赶往埃及西奈半岛，等于凭空为埃及增添了200多万难民，这对本就财政紧张、经济相对落后的埃及来说，额外增加了沉重的负担，变相削弱了埃及的实力，降低了阿拉伯国家再次联合反以的可能性。<br><br>　　最为重要的是，将200多万巴勒斯坦人赶到西奈半岛定居，等于用巴勒斯坦难民将埃及和以色列隔开，这等于是在埃及和以色列边界设立了一个天然的战略缓冲区，以色列的安全系数会大大提高，类似第四次中东战争那样埃及突袭以色列的情况将很难再次发生。<br><br>　　4，哈马斯，美以实现终极目的的跳板<br><br>　　当以色列将哈马斯这个巴勒斯坦的民族解放组织定义为恐怖组织时，那么它将意味着更为复杂的局势将会来临，战争的持续性和不确定性将会持续增加。<br><br>　　2001年，美国将塔利班定义为恐怖组织，发动了阿富汗战争。<br><br>　　2003年，美国将萨达姆政权定义为恐怖组织，发动了伊拉克战争。<br><br>　　2011年，以美国为首的西方国家将卡扎菲政府定义为恐怖组织，发动了利比亚战争。<br><br>　　▲美国在中东发动的数次战争为中东地区的人民带来了沉重的苦难<br><br>　　如今，这个从巴勒斯坦民众中孕育出的哈马斯解放组织被以色列和美国定义为“恐怖组织”，而且这个所谓的“恐怖组织”的源头、加沙地带的巴勒斯坦民众会被以色列人为的驱赶到西奈半岛甚至是任何地方，这意味着什么？<br><br>　　意味着以色列和美国可以以此为借口打击200多万巴勒斯坦难民所在的任何地方，当然也可以出兵占领任何地方。<br><br>　　当前所能够预见的地方自然是埃及西奈半岛。<br><br>　　西奈半岛对埃及乃至对世界都异常重要，这里是分割亚洲和非洲的分界线，也是连通地中海和印度洋的苏伊士运河所在的地方。控制了苏伊士运河，也就控制了全球最繁忙的海上贸易咽喉，将欧洲与亚洲的海上贸易牢牢掌握在手中，美国从根本上掐住了欧亚两大洲海上经济命脉，这种诱惑力是美国难以抵御的，哪怕这个代价是站在全世界的对立面。<br><br>　　▲苏伊士运河处于亚欧海上贸易的咽喉位置<br><br>　　从这里我们就能够看出，以色列在此次的巴以冲突中，不过是站在前台的一个小角色，吞并加沙地区也不过是开胃小菜，真正的大餐还没有上桌。<br><br>　　那些被美以胁迫的200多万加沙地区的巴勒斯坦民众，则成为了这场霸权主义野心家为实现自己不可告人目的的工具和炮灰。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 12:32:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：美国欲迅速与中国敲定细节以免“节外生枝”？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276688-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391387">　　继王毅外长“成功”访美之后，美国又急邀何立峰副总理访美，显然是为了最后敲定旧金山会晤细节。因为何立峰是中国的“经贸牵头人”，也意味着旧金山会晤期间很可能敲定中美经贸关系的最后细节，动作如此迅速，说明美方也怕再“节外生枝”？<br><br>　　一年前的巴厘岛会晤，原本谈的是不错。可就在准备落实“会晤共识”的时候，节外生枝发生了美国无理击落中国“流浪气球”的严重事件。<br><br>　　这使得中美关系进一步紧张升级，也才有了这新一轮的外交互动。<br><br>　　尽管这一年来美方的小动作不断，可毕竟还是先后派出五个高级官员访华进行接触沟通。连美国参院都派出了议员团访华，还不包括其它的高级别互动。<br><br>　　不久前王毅外长访美，也基本算得上是一次“破冰之旅”。如果这一次旧金山会晤能够实现，对于稳定或缓和双边关系将有极大的益处。<br><br>　　王毅外长访美之时明确提出：重回巴厘岛才能面向旧金山。<br><br>　　这几日里，双方新成立的各个“工作小组”在密集的接触，外交政策磋商也在进行。最新的消息就是，双方的司级军控磋商也将开始，同时就是何副总理访美。<br><br>　　何立峰将于11月8日至12日访问美国。他是以中美经贸中方牵头人的身份出访。这表明旧金山会晤的重要内容就是落实缓和双边经贸关系的共识。<br><br>　　他是应美国财政部部长耶伦的邀请而前往。一方面说明耶伦是中美经贸新一轮磋商的主角。另一方面也意味着将磋商美方最关心的金融财政债务问题。通胀高企、美债危机是美国目前最严重的困境，这意味着美国是有求于中国。<br><br>　　何立峰此访的时间跨度是5天，时间不短。重要的是正好结束于旧金山APEC峰会召开之时。<br><br>　　这表明了此访关系到旧金山会晤能否实现。如果能够实现，那就是敲定会晤细节和内容，也就是敲定“会晤成果”。而这个成果很有可能超出外界的预期。<br><br>　　当然，也就是在落实巴厘岛会晤共识的基础之上，建立新的旧金山关系模式。这样才有可能真正建立起北京与华盛顿的正常联系。中美关系才能作到真正的战略平衡。<br><br>　　因此，目前中美关系的关注点应当有二。一是能否实现会晤，二是会晤将会取得什么样的成果。实际上就不仅仅是落实巴厘岛共识那么简单，或者说应当是加速落实巴厘岛共识的问题了，也就是建立相对稳定的可预期的中美关系，很可能给世界一个惊喜。<br><br>　　其实，尽管近来互动密集气氛良好，可实际上美国对华敌意却并没有减轻多少。美加军舰高调过台海之后就去了南海挑衅。美国跨党派议员又提案制裁香港政府官员。美方还在坚持扩大对中国的高科技封杀。这表明美方还是不甘心被中国这么难受地硬顶着，或企图逼中国顺从。<br><br>　　可是敌意归敌意，目前在中美关系问题上拜登也确实怕“节外生枝”。<br><br>　　首先，为了消除流浪气球事件对双边关系的严重影响，可以说美方已经有些低三下四了。如果不能实现旧金山会晤，一方面拜登真的丢大了面子；另一方面这些努力都白废了。霸权受到如此大的“挑战”，这可是大涨中国志气灭美国威风之事。<br><br>　　其次，正因为有些低三下四，说明美国有求于中国。或者说关系恶化不符合美国利益。目前的态度还真有点礼下于人、心有所求的意思。<br><br>　　尽管美国的经济数据不错，可通胀危机还没有过去，美债危机有可能使美国经济爆雷。对抗只能加剧美国的困境。合作才对美国解决危机有助益。<br><br>　　还有就是，拜登急于通过气候合作实现美国以实力地位领导世界。急于通过应对气候危机提升美国的新能源经济竞争力。中国不“配合”，美国就不可能形成领导力。<br><br>　　其三，贸易战或高关税对美国的伤害继续，如果不能尽快恢复中美之间的所谓“正常贸易”，对美国的伤害会越来越大。<br><br>　　重要的是，近来我方在芯片领域里的突破性成果令世界震惊不已。而近来不论是AI大数据还是量子计算生物科技领域，我方都取得了不小的突破。这基本上打乱了拜登高科技封杀战的布局。打不过就坐下来谈，这就是美国的性格特征之一。<br><br>　　其四，南非金砖峰会引发的“金砖热”已经令美国觉得失算了。而同时引发的“全球南方热”，则直指国际合作与治理体系的改革。关键是美国无法有效的干预，这对美国霸权的冲击可是不小。<br><br>　　其五，乌克兰战场上的大反攻几无收获，而俄罗斯基本上控制了战场态势的发展。这对美国的牵制与消耗太大。关键是中俄关系因此战而变得越来越紧密。以哈战争又严重转移了世界对乌克兰的关注度。<br><br>　　其六，近一年来，中国成功引导助推了中东和平进程。这已经是严重打乱了拜登的中东战略重构计划。而目前正在激烈进行的以哈战争，对美国的战略影响则可能更大。<br><br>　　一方面是使美国陷入人权价值观的陷阱之中。另一方面就是有可能引爆与伊朗的战争或中东大战。那美国这10几年来的中东战略调整都彻底白废了不说，还进一步疏远了与整个伊斯兰世界的关系。<br><br>　　尽管拜登还在强硬的支持以色列的大屠杀，可他也非常明白这在战略上道义上对美国的打击有多大。<br><br>　　重要的是，中国目前在强力的推动停火止战。中国在努力协调整个伊斯兰世界以及世界的立场态度。<br><br>　　以哈战争事关中东好不容易才起的和平进程，推动停火也就是在推动和平进程。必须要让中东国家认识到这一点。也只有团结一致才能削弱美国霸权的伤害。<br><br>　　其实，以哈战争本身美国还不是最担心的。最担心的就是与乌克兰战争一样的战后秩序重建问题。<br><br>　　乌克兰战后需要重建欧洲秩序，以哈战争之后必须面对中东战略平衡的重构问题。更可能面临加速去美国化的地缘政治演变。这是美国想不出有效办法应对的难题。当然更怕中国在背后“下绊子”了。<br><br>　　其七，南海与朝鲜半岛问题。如果不能及时缓和对华关系，或者说还任由中美关系继续恶化，那南海和朝鲜半岛局势的演变就会成为美国的新战略负担。<br><br>　　以上这七点，都是美国必须与中国协调关系的重点内容。同时也都是对美国霸权战略的打击和牵制。此时如果不能及时的阻止中美关系恶性下滑，美国的困境将加剧。尽管不情愿，也必须缓和对华关系，也就是建立可预测的稳定的中美关系。这就是拜登所说的负责任的管理中美关系。<br><br>　　因此，拜登此时已经无法集中全力与中国展开大国竞争，也只能寻求稳住中国。一旦节外生枝，那后果真的不堪。<br><br>　　关键是，美国内部的反华势力依然嚣张，而拜登显然也无法控制美国的政治走向。拜登也怕自己内部节外生枝。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 12:28:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：关闭12个地区使领馆，朝鲜外务省给出理由，中...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276680-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391379">　　朝鲜方面突然宣布关闭包括香港在内的十二个驻外领事馆，关闭领事馆在外交领域是一件大事，而中朝相继对此做出表态，也是给世界吃下一颗“定心丸”。那朝鲜外交领事馆为什么突然关闭呢？中朝对此又是如何表态的呢？这件事背后的深层次原因又是什么呢？<br><br>　　朝鲜突然宣布关闭包括西班牙、非洲、中国香港等国家和地区的领事馆，此举让外界十分关注，鉴于朝鲜半岛的紧张局势和朝鲜素来的行事风格，这则消息不免让人看了心里一紧。朝外务省发言人承认了这一事实，并表示“朝方确实正在关闭驻一些国家外交使团，但同时也正在轮换新的外交使团履职，朝鲜将根据国际形势变化及外交政策进行调整，这属于正常外事活动。”中国外交部发言人汪文斌也表示“各国均有权根据自身的实际情况和需要，决定设立或撤销该国驻外领事机构，中方尊重朝鲜关闭其驻香港总领馆的决定。”朝、中两国相继做出表态，起码排除了众人心中最坏的那个结果。可在这则消息一石激起千层浪的背后，也有十分复杂的情况。<br><br>　　日本《读卖新闻》报道称，有消息人士表示朝鲜关闭驻外领事馆是因为外汇受挫，难以维持部分地区外交机构的运作。实际上，在美国加大对朝鲜的制裁措施后，朝鲜经济一直就处于不景气的状态。单是赚取外汇这一项，朝鲜就几乎处于绝路。首先海外贸易几乎全被制裁，原本还算初具规模的轻纺织工业只能出口转内需。其次是朝鲜侨胞海外务工的工资想邮回国内，也被美西方冻结。这两大路被砍，朝鲜几乎就没有获得美元的途径。另一方面，朝鲜在外交上的困境迟迟无法解决，这些使馆或许对现在的朝鲜而言，真是可有可无。<br><br>　　无论如何，这件在外交上反常的事情，朝鲜都给了中方一个解释。11月1日中国外交部对此回应后，沉寂24小时后，11月2日朝鲜领导人金正恩就与中国通话了，中方明确表示“中方愿与朝方一道推动中朝关系与时俱进、不断向前发展，中方也愿为守护地区和平与稳定、发展与繁荣做出更大贡献。”中朝双方近来的互动很密切，尤其是在美、日、韩在东北亚形成军事同盟后，半岛局势更为复杂。中国对此表示关切，不仅是情理之中的事情，也是美、韩迫切希望的事情。虽然美、韩不停地用军事行动来促进半岛局势升温，但仍希望这个东北亚的“火药桶”不被引爆，至少当前欧洲、中东乱成一锅粥的时候，东北亚不能再出问题了。因此朝鲜半岛问题，也是中美关系中的重要课题之一。<br><br>　　最后说一下朝鲜关闭领事馆的问题，一个国家被制裁成这般模样，确实令人感到有些唏嘘。从关闭领事馆的动向来看，朝鲜明显是做好了“长期斗争”的准备，结合先前的一系列动作，看来朝鲜是打算愈发激烈的同美西方“对抗到底”。在此百年未有之大变局中，朝鲜不再甘于被动，要积极“破局”了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 12:19:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[星社：六年时间，澳大利亚证明了一道美国难题]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276676-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391375">　　不可能三角，又称为无解三角难题，意思就是受限于规律，每个事物都有其无法同时达成的三个目标。<br><br>　　举个例子，在经济领域，【高利润-低投入-弱竞争】就是一个不可能三角形——<br><br>　　简单来讲就是：<br><br>　　凡是高利润-低投入的领域，竞争一定极为激烈，比如电商、微商等，这些领域往往还会因为竞争激烈导致利润下降，最后演变为低利润-高投入-强竞争的反面三角；<br><br>　　凡是高利润-弱竞争的领域，前期投入一定极为巨大，比如电信、电网、交通等行业，必须通过高额的基础设施投资才能提供有效服务，而这个投资就形成巨大的竞争壁垒；<br><br>　　凡是低投入-弱竞争的领域，则一定没有高利润，比如路边卖早点的摊子，或者修鞋的摊子，这条路可能就他一家，但赚的都是辛苦钱。<br><br>　　三角只能取其二，大致说的就是这个意思。<br><br>　　那么，为什么会出现这个概念呢？<br><br>　　这原本是1999年美国麻省理工学院教授克鲁格曼在前辈经济学家研究基础上发明的表达形式，原意是表达一个国家不可能同时实现资本流动自由、货币政策独立性和汇率稳定性三个目标，最多只能同时做到两样。<br><br>　　后来其他领域的学者发现这个工具很好用，可以用于直观表达一些复杂的博弈问题，于是就用开了。<br><br>　　今天我们就结合这个工具来讲讲澳大利亚对华政策调整这个问题。<br><br>　　美国的三角难题<br><br>　　自去年五月份上台执政后，澳大利亚新政府逐步调整原先违背本国利益的对华强硬政策，实际行动的等级层层提升，从全面调整涉华表述，到撤回在WTO提交的诉讼，再到确认达尔文港99年租约合法有效，不可谓诚意不足。<br><br>　　有些人说，这是“美国政府现在在全世界疲于奔命，于是指使它的盟友先来稳住中国”。<br><br>　　坦率地讲，这种说法还是老毛病，没有深入研究问题，而骨子里又把美国政府想象得无所不能。<br><br>　　这是在帮美国政府的忙，因为按照这个逻辑进行推论，结果必然是我们“不应该接受这种缓和，而应该不共戴天、对抗到底”。<br><br>　　这种说法完全违背了我们常说的斗争要讲究策略、做事要抓主要矛盾两个原则，也不符合马克思主义的矛盾观，对矛盾始终处于演化当中的规律一无所知。<br><br>　　这种思维模式所指向的结果，恰恰就是美国政府最想做而又做不到的事情——<br><br>　　一旦我们真的拒绝接受别人改正错误、把一切缓和都理解为居心不良，就能从根本上断绝其他长期跟随它搞对抗的国家尝试调整政策的念头，从而反过来帮它稳住阵脚。<br><br>　　试问，那样的话对谁有利、对谁不利？是亲者快，还是仇者快？<br><br>　　所以，我们要学会辨别哪些观点属于出发点是好的、但并非真正了解问题，哪些则纯粹是为了煽动情绪来收割流量，还要时刻警惕那些来路不明的破坏性言论。<br><br>　　任由上述言论泛滥的结果就只有一个，那就是我们的节奏和步伐会被带乱，因此我们必须坚决予以反制。<br><br>　　事实上，只要稍微专业、负责任一点，或者多关注官方新闻，就能知道美国政府并不乐见澳大利亚调整方向。<br><br>　　上个月底阿尔巴尼斯访美，美方干涉无效，最后干脆不顾外交惯例，在公开场合“警告”澳大利亚与中国打交道存在“巨大风险”，而澳国内一些反华势力也纷纷下场唱反调。<br><br>　　《拜登警告阿尔巴尼斯与中国打交道的风险》<br><br>　　《悉尼先驱晨报》10月26日报道<br><br>　　那么，美国政府为什么反对澳大利亚调整政策呢？<br><br>　　就因为这种对华缓和将对美国政府所谓“印太战略”产生一系列连锁反应。<br><br>　　影响真的有这么大吗？<br><br>　　当然，因为澳大利亚之所以要调整方向，就源于它通过自身实践，证明了美国所谓“印太战略”是一个不可能三角——<br><br>　　这个三角形无法同时实现【对华遏制-满足美国利益-保障盟友利益】三个目标。<br><br>　　简单来讲就是：<br><br>　　如果美国优先满足自身利益，同时坚持对华遏制政策，就必须推动盟友和中国对抗，让盟友承担全部损失，相当于只能牺牲盟友利益；<br><br>　　如果美国坚持对华遏制政策，同时优先保障盟友利益，就只能牺牲自身利益，不计成本地补偿盟友和中国对抗的全部损失。<br><br>　　如果美国既要满足自身利益，同时又要保障盟友利益，就只能放弃遏制中国的政策，走合作共赢路线。<br><br>　　澳大利亚前几年的经历，就证明了第一个结论：<br><br>　　美国政府不但无法保障盟友利益，而且还会优先牺牲盟友利益。<br><br>　　自从2017年之后，在美国政府转变对华战略的大背景下，澳大利亚国内右翼政治势力找到了反攻上台的机会，开始不遗余力推高反华政治氛围，制造中澳之间的摩擦。<br><br>　　从禁止华为参与澳大利亚5G网络建设，到铺天盖地宣扬“中国威胁论”、捏造“中国渗透”话题，再到实施《外国影响力透明度计划法案》等针对性明显的公共政策，最后演变为派遣军舰和飞机参与美国所谓“航行自由”行动、参与组建AUKUS联盟推动核扩散，行为越来越具有挑衅性，使得中澳关系从原本的良好水平急剧下滑。<br><br>　　这种一边倒的选择，从根本上讲就是因为澳大利亚的右翼集团相信了美国所描述的不可能三角，认为自己能从中实现利益最大化。<br><br>　　事实表明，澳大利亚为这种非理性选择付出了巨大的代价，不仅严重损害了其与中国的政治经贸往来，也影响了其在亚太地区、特别是东盟地区的声誉和地位。<br><br>　　然后关键的问题就来了：<br><br>　　这些损失丝毫没有得到预想中的美国的支持和补偿。<br><br>　　比如美国政府非但没有对澳大利亚的农产品和煤炭、矿产等重要出口产业提供市场便利或者关税优惠，反而还支持美国企业趁机抢夺澳大利亚原本的中国市场份额。<br><br>　　而在澳大利亚因为损失太大无法坚持下去、要求美国补偿损失之后，美国政府又是以“缺乏正式机制和国际贸易规则”为由直接拒绝。<br><br>　　又比如在澳大利亚与法国的核潜艇订单外交纠纷中，美国政府作为始作俑者非但没有提供有效的协调，反而把责任都推给澳大利亚，直接导致法澳关系跌入冰点。<br><br>　　几年下来，澳大利亚陷入了经济增长乏力、国际关系受损、国家形象下滑的尴尬处境，损失不可谓不惨重，这也是促成澳国内要求换一种思路挽救国家发展前景、最终推动政府换届的关键原因。<br><br>　　在这整个过程中，亚太地区国家全程围观澳大利亚的遭遇，除了少数追随美国政府的国家相互鼓气壮胆，绝大多数国家都冷眼旁观。<br><br>　　而即便是这少数几个相互壮胆的国家间，也常常出现为了自身利益而攻击澳大利亚的。<br><br>　　比如今年澳大利亚实施新的液化天然气设施碳排放规定，使得40%天然气依靠澳大利亚的日本利益受损，日本经济产业省自然资源和燃料司司长就出面威胁“如果问题不能解决可能会破坏长期互信关系”，把纸糊的“兄弟情”直接写在脸上。<br><br>　　而这个过程中，美国政府同样没有加以协调。<br><br>　　你说，掺和这样的“印太战略”有什么用？<br><br>　　几年下来，澳大利亚除了伤痕累累，唯一的收获，就是为亚太国家率先证明了美国政府“印太战略”的第一种图景，即该政府在三角难题中一定会优先选择牺牲盟友。<br><br>　　那第二种图景，即美国政府牺牲美国利益，来坚持对华遏制政策是否可能呢？<br><br>　　同样不可能。<br><br>　　可能的话，这几年作为“印太战略”的重要开局，又经历了轮流执政，两党中的任何一个能做早就这样做了，澳大利亚也就不会伤得如此重。<br><br>　　一个最简单的道理，美国当前政治极化的趋势已经无法调和，美国的两党政治已经演变成“为反对而反对”的“否决政治”，使得美国政府连国内诸多重大议题都难以达成共识，再加上社会面临的民粹主义和新孤立主义日渐高涨的分裂局面，整个就不能好好说话了。<br><br>　　这种情况下，谁敢提出让大家牺牲本已捉襟见肘的利益，到国际上为盟友的损失买单？<br><br>　　正是看到了这种前景，所以澳大利亚才决定调整政策，免得最后彻底陷入被动局面。<br><br>　　说到底，这种调整符合澳大利亚自身的经济和安全利益，是一种理性的平衡和折衷。<br><br>　　由于这是来自美国“印太战略”最典型受害者的声音，所以就成为美国政府最不希望其他追随者听到的真实声音。<br><br>　　这就是为什么我们说澳大利亚政策调整将对美国“印太战略”产生连锁反应的原因。<br><br>　　至此，关于“澳大利亚是否是美国安排来稳住我们”和“我们要不要接受这种缓和”两个问题，也就有了清晰的答案。<br><br>　　当然，这并不意味着从此中澳关系就不会再被右翼政治集团或者美国政府所影响，因此我们也必须做好应对情况反复的所有准备。<br><br>　　毕竟这是一场长期的博弈，我们要有足够的耐心。<br><br>　　三角难题的前景<br><br>　　我们来再展开一点，讲讲趋势问题。<br><br>　　为什么美国政府的“印太战略”会陷入这种无解状态？<br><br>　　根本原因就是它从问世之初就不符合世界的发展规律，违背了和平发展、合作共赢的历史潮流。<br><br>　　而从实务操作层面，这个所谓战略也面临两道难以逾越的天堑，这点我们在前年分析AUKUS来龙去脉的《重塑霸权：AUKUS背后美国的战略逻辑与目标》中做过详细梳理：<br><br>　　天堑一、美国政府借以横行世界的意识形态道义大旗，在政治多元化的亚太地区，并不具备吸引力和示范性。<br><br>　　天堑二、与中国相比，美国缺乏方向明确、与亚太地区需求高度契合的区域发展战略。<br><br>　　当时我们讲，这两道天堑决定了美国政府必然无法在亚太地区达成其战略目标。<br><br>　　在这种情况下，美国政府还选择硬上，就只有最后一种办法：上不封顶地追加投入，而这又必然与其目前真实的财政能力和利益分配机制产生不可调和的矛盾，因此问题无解。<br><br>　　如果以我们开头那个利润模型来解释：<br><br>　　“印太战略”相当于一次战略级的风险投资，一旦成功，其产生的高额利润将足够美国吃到下一轮国内危机爆发，但是，【高利润-低投入-弱竞争】是一个不可能三角，没有高额投入，就必然无法形成有效的竞争壁垒。<br><br>　　偏偏它选择的对手还是几千年来就以亚太为主场、有必要、有能力、有意愿把本地区搞好的中国。<br><br>　　你说，它怎么可能成功？<br><br>　　不满这种结果的人如果要抱怨，就只能去怪美国的精英集团和利益集团，正是它们在冷战之后数十年间把美国的国家财富和政治威信挥霍一空，使得美国再也不是当初一呼百应、睥睨天下的那个美国。<br><br>　　丝毫怨不得我们。<br><br>　　总结起来就是，目前的局面已经证明并将继续证明一点：<br><br>　　美国政府如果真的如它所信誓旦旦的那样，想同时实现【满足美国利益】和【保障盟友利益】，最终的选择就只能是放弃【对华遏制】，从而结束在这个不可能三角中的折腾。<br><br>　　如果还选择继续折腾，就只能说明它要么就不在意美国的利益，要么就不在意盟友的利益，要么干脆就是两者都不在意。<br><br>　　而一旦被更多的人看出这上述任何一点，它离被那一点上的人们彻底抛弃也就不远了。<br><br>　　我们希望那些整天想着零和博弈和阵营对抗的人能早日认清形势、悬崖勒马，也祝愿他们能以一种体面的方式走出这个无解的难题。<br><br>　　毕竟，如果他们不体面，到时有的是“盟友”抢着帮他们体面。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 11:53:24 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大闲人老李：留给乌克兰的时间不多了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276673-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391372">　　泽连斯基的首要任务，是发挥网红属性，保持西方国家对乌克兰的关注，持续不断地获得外部支援。<br><br>　　但随着巴以冲突的爆发，这项任务越来越艰巨。随着全球焦点转向加沙，泽连斯基提出访问以色列，但被以色列婉拒。<br><br>　　《时代》周刊应景的把泽连斯基的背影用到了最近一期的封面上，主打一个落寞和无奈。<br><br>　　最新一期的《时代》周刊封面<br><br>　　美国新的议长上来之后，决绝地推迟了对乌克兰的新一轮援助。毕竟地主家也没有余粮，共和党得把有限的外援，优先分给自己的中东精神图腾以色列。<br><br>　　而民主党也开始给未来的政策转向做铺垫。《外交事务》杂志刊文称，不能保证对乌克兰的长期承诺；politico网站发文谴责泽连斯基政府腐败，不是民主国家，因此不能加入北约。<br><br>　　《外交事务》和politico网站是正儿八经的民主党喉舌，长期被视为美国外交的风向标，类似于《环球时报》的国际评论。这显然是为了政策转向试水舆情反应。<br><br>　　人事变动也有迹象表明。前段时间，拜登以贪腐的名义，拿下了参议院大佬梅南德斯。<br><br>　　梅南德斯是新泽西州参议员，同时也是参议院外交政策委员会主席，是国会外交政策领域的最高职位。新泽西州是美国的军工重地，美军的许多战舰、驱逐舰及巡洋舰都是在新泽西的港口建造。<br><br>　　为了防卫金融中心纽约市，新泽西建设了很多军事基地，包括基莫尔营地 、迪克斯堡等，还有高达十四个防空导弹基地。<br><br>　　作为军工势力的代言人，梅南德斯是著名的对外鹰牌，挺台反华、挺乌反俄都是他的招牌。<br><br>　　在这个时间节点，拜登授权司法部，将梅南德斯的腐败线索串到一起，对他提起起诉，释放出来的信号，充满深意。<br><br>　　美国在逐步退出激进的对外政策，欧洲当然也亦步亦趋。反俄最激进的欧洲五国提出签署联合声明，延长乌克兰粮食禁令，其实就是给乌克兰的粮食出口釜底抽薪。<br><br>　　如今乌克兰经济全面瘫痪，只剩粮食出口一个经济来源。黑海方向的出海口被俄罗斯堵着，只能借道陆上邻国往外卖。<br><br>　　但波兰二季度增长负0.6%，匈牙利负2.4%，其他国家光景也不好，乌克兰粮食还抢了本国农民的销路，可不得安抚本国民众，拒绝乌克兰粮食。<br><br>　　东欧偃旗息鼓，西欧也就就坡下驴。德法本来就不愿意反俄，只是被东欧胁迫，不得不跟着嚷嚷。现在东欧没动力了，西欧自然悄悄放下。<br><br>　　说到底，乌克兰问题，还是自己拉胯。信誓旦旦的夏季大反攻，现在看来，只是占了几个村子，让欧美的主战派，看不到任何支援的价值。<br><br>　　军人在战场上拿不到的东西，外交官用嘴巴更拿不到。<br><br>　　所以捷克总统帕维尔在夏季反攻前，曾提醒乌克兰，你们只有一次机会。现在看来，这个机会它没有抓住。<br><br>　　热点是会凉的，网红是会过气的。<br><br>　　留给乌克兰的时间，真的不多了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 11:50:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：中东乱局下，尴尬的地区“强国”——土耳其]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276672-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391371">　　巴以冲突，有一个“地区强国”的领导人像个小丑般的存在着——埃苏丹。<br><br>　　跳得很高。<br><br>　　很清闲。<br><br>　　很寂寞。<br><br>　　这是昨天埃苏丹在土耳其艾德高原上的一幕。<br><br>　　这货在度假。<br><br>　　与其说是度假，不如说是他在躲布林肯。<br><br>　　头一天，布林肯从伊拉克出来便去了土耳其，土耳共外长菲丹接见了他：<br><br>　　看布林肯这身体姿势便知，这货有求于土耳其。<br><br>　　没啥卵用。<br><br>　　没人听土耳其的。<br><br>　　布林肯对此心知肚明，这货去土耳其不过是做做样子，显得他很忙，美国很努力，为了和平。<br><br>　　切，你就装吧，真正为了和平的话，就不该派航母去中东。<br><br>　　就在布林肯的专机降落土耳其的几个小时前，愤怒的土耳其民众冲进了美军驻扎的因吉尔利克空军基地，土耳其警方用催泪瓦斯和高压水枪驱散人群：<br><br>　　然后你知道埃苏丹为何会躲到渡假圣地去了吧？<br><br>　　巴以冲突，做为“地区强国”的土耳其上窜下跳，嘴炮打得震天响，屁用没有。<br><br>　　论政治影响力，“抵抗战线”没人听它的；论军事介入，它不敢。于是，埃尔多安不得不声称“要去偏远地区视察，不太可能会与布林肯见面”了。<br><br>　　聪明的选择。<br><br>　　在以色列的狂轰乱炸之下，巴勒斯坦人每天几百几百的死，埃苏丹介入的话，手里没牌，只是单纯的见下布林肯会刺激土耳其民族的情绪不说，最主要是的是，会被中东人民视为叛徒，同时，因为在这件事情上手里没牌，也没法从美国身上捞点什么好处。<br><br>　　有百害而无一利的情况下，埃苏丹果断选择了不见。这样至少在外人看来他还有点骨气，是要表达一种对以色列轰炸加沙的不满才给美国甩脸子的。<br><br>　　本事不大，火候拿捏的够准。<br><br>　　要知道，巴以冲突刚起时，土耳其跳得可是最高的，“以色列是战争罪犯，以色列是占领者，是侵略者”这些声音还在全球吃瓜群众的耳边回荡，小话儿说得可漂亮了，可是，土耳其又做了些什么呢？<br><br>　　拉满了架式各种高调威胁以色列不要派遣地面部队进入加沙，结果，以色列的地面部队已经进去好多天了，土耳其一点反制的手段都没拿出来。<br><br>　　黎巴嫩真主党、也门胡塞武装，甚至伊拉克的民间武装都向以色列和美国在中东的军事基地开炮了，土耳其呢？悄悄的允许了美国向中东运送战略物资的飞机降落在了土耳其的因吉利克空军基地加油；<br><br>　　骂以色列骂得震天响，结果与以色列断交的这个风头却让南美小国波利维亚抢了，土耳其喊了半天，埃苏丹最后也只是拉黑了内塔尼亚胡的联系方式；<br><br>　　直到11月4号才召回土耳其驻以色列的大使，这之前，智利、哥伦比亚、洪都拉斯已经这么做了；<br><br>　　高调宣布向加沙运送人道主义物资，那种慷慨激昂的劲儿，所有人都误以为是向加沙空投呢，不料竟然是像其它所有国家那样把物资运到了埃及的拉法口岸，向加沙空投物资的活儿被约旦干了。<br><br>　　虽然老朱确信，约旦此举得到了以色列的默许，甚至不排除以色列在保约旦这个”友好国家“，故意给它放水，让它有个面儿，可问题是，这么大的面子，以色列咋不给你土耳其呢？<br><br>　　没那真本事就眯着，像阿联酋那样，最多是被边缘化，可总不至于太丢人吧，土耳其偏不，偏要往高处跳。结果，埃苏丹一句“哈马斯不是恐怖分子”，导致土耳其股市汇市应声闪崩，后来这货学聪明了，变成了叫嚣“要将以色列袭击巴勒斯坦人的证据递交联合国”、“要向国际法院起诉以色列”了。<br><br>　　笑话！<br><br>　　这种没啥风险又能出风头的事，老乌龟阿巴斯就干了，你土耳其又不是当事方，连个提起诉讼的权利都没有，这戏演的也太蹩脚了吧？<br><br>　　至此，一定会有人纳闷儿了，土耳其不是中东强国么，咋没人听它的呢？<br><br>　　答案是，它抱北约大腿，中东国家讨厌它；它在伊拉克与叙利亚打击库尔德武装，根本不把人家两国放在眼里，两国政府都恨它；与沙特、伊朗抢夺伊斯兰世界老大的位置 ，这俩国家不愿意理它‘；虽然抱了北约的大腿，但努力了半个多世纪了还是无法融入西方，在北约，土耳其终究是个外人。<br><br>　　说来说去，就是个猪八戒照镜子，里外不是人。<br><br>　　2022年，土耳其的GDP只有9000亿美元，比韩国、印尼和墨西哥低了一大截子，与瑞士和我国的台湾一个档次，这样的国家，如果不是因为扼守着亚洲大陆交通枢纽的重要位置，地球人谁会理它？<br><br>　　土耳其不敢与以色列闹翻脸，甚至，老朱可以肯定，某天，就算第三次世界大战爆发了，就算埃及沙特等国都参战打以色列了，土耳其也没那个胆下场，除了打嘴炮，它最多也就是打打库尔德。<br><br>　　土耳其的领土上有美国部署的核武器，前几天沙特的防空导弹在沙特军方不知情的情况下，起飞拦截了也门胡塞射向以色列的导弹，这一消息把土耳其吓着了，以前大家还只是知道美国的武器有后门，现在亲眼看到了，那感觉肯定是不一样的。<br><br>　　沙特的导弹充其量是个常规武器，土耳其的领土上是有核弹的，这要哪天土耳其在中东下场打以色列了，万一本国国土上的核弹起飞，轰炸自己的城市怎么办？<br><br>　　根据2019年北约议会大会国防安全委员会成员、加拿大参议员约瑟夫*戴发布的报告，美国将约150入核武器存放于欧洲的6大军事基地，其中就包括位于土耳其的因吉尔利克空军基地。<br><br>　　150枚呢，6个军事基地，就算不是平分，哪个基地都得部署个十枚八枚的吧。<br><br>　　美国在欧洲部署核武器的话，应对的应该是三个大方向，欧洲本土，俄罗斯，中东，而以常理推之，朝向中东的核武器，必安排在土耳其。<br><br>　　自己国土上有几枚甚至几十枚核武器，埃苏丹能不怕吗？怕了怎么办？打嘴炮儿，搞小动作，只要做得不是太过火，料美国这会儿也不想得罪自己。<br><br>　　这如意算盘打的，确实够水平，关键是，没啥卵用。且嘴炮打多了，雷声大没雨点，时间久了，观众会烦的。<br><br>　　与土耳其形成鲜明对比的，是伊朗。<br><br>　　昨天，伊朗与沙特外长通电话了；前天，伊拉克总理在与布林肯见面后，马不停蹄地飞去了伊朗，要知道，阿富汗塔利班的领导人在德黑兰呢。<br><br>　　三国私下嘀咕些啥，咱不得而知，但巴勒斯坦问题肯定是重点。老朱估计，不排除伊朗与伊拉克悄悄的放水，向阿富汗人开放边境，允许塔利班的武装人员穿越这俩国家，到达加沙，帮着哈马斯抗击以色列。<br><br>　　塔利班擅于打游击战，塔利班缺钱，塔利班急于得到伊斯兰世界的认可与尊重，塔利班太需要加沙这个舞台了。<br><br>　　这几天，一件让老朱绞尽脑汁也没想出理由的事是，11月3号的时候，挪威外长给伊朗外长打电话来着，这让老朱非常诧异，挪威，一个欧洲国家，一个正在努力加入北约的国家，这个时候给伊朗打得哪家子的电话啊？<br><br>　　这个消息如果不是伊朗外交部放出来的，老朱甚至会认为是个假消息，可是，老朱想好几天了，也没想通挪威为何会主动给伊朗打电话，按理说不应该啊，难道是看出了伊朗将成为中东的老大，提前拜下山头儿？<br><br>　　不知道，老朱确实没想通。<br><br>　　昨天，内塔尼亚胡的口气明显在放软，以前以色列提的停火的条件是释放人质与消灭哈马斯，这会儿消灭哈马斯的事不谈了，只强调要求释放人质了。<br><br>　　“内塔尼亚胡不是解决方案，而是问题。他使犹太至上主义者和极右翼合法化。在他执政期间，以色列变得更加极端，那些曾经令人厌恶的贱民现在成了高级部长”。——《以色列国土报》。<br><br>　　想来，以色列内部出现的裂痕是内塔尼亚胡语气放软的其中一个原因。<br><br>　　在这段文字中，老朱注意到了“贱民”俩字。<br><br>　　创立于1919年的《以色列国土报》是全希伯莱语的以色列国家级报纸，当这个报纸毫不避讳的把一些从外国移民过来的犹太人称为“贱民”时，那个叫约尔的印度裔犹太移民在以色列被自己的同胞杀害也便不足为奇了。<br><br>　　昨天，欧盟外交负责人博雷尔称：我们在中东目睹的悲剧是集 体 政 治和道 德都失 败的结果，每个人都认为阿以关系正常化会带来和平，但这并没有发生，以色列极 端 势 力希望结束巴勒斯坦在西 岸的存在。欧洲人必须提供的不仅仅是人 道主 义支持，我们正面临着信 誉的考验”。<br><br>　　二十一世纪的今天，联合国、五常、全球大国、区域大国，这么多力量眼睁睁的看着巴勒斯坦的孩子们每天都在被以色列屠戳，这是人类之耻……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 11:49:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[九边：巴以冲突之后，印度也开始躁动]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276671-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391370">　　不知道大家注意到没，上次俄罗斯进攻乌克兰的时候，印度疯了似地支持俄罗斯。<br><br>　　他们的脑回路倒也不复杂，一方面印度和俄罗斯属于传统盟友，关系好了上百年，经历了沙俄、苏联还有现在的俄罗斯，铁杆盟友必须强力支持。<br><br>　　另一方面也是因为乌克兰跟巴基斯坦实在是太像了，乌克兰和俄罗斯以前在苏联下边混，印度和巴基斯坦在英属印度下混，分裂之后有了领土争端，进而刀兵相见。而且乌克兰、巴基都和美国走得很近，印度能同情乌克兰有了鬼了。<br><br>　　这次以色列进攻加沙，印度第一时间站出来支持了以色列。<br><br>　　仔细一想，也不奇怪，巴以矛盾，和印巴矛盾没啥明显差别，都是那种互相觉得对方占了自己地盘的矛盾。印度占着穆斯林的传统地盘克什米尔，那一带一直有恐怖主义“虔诚军”在暗中袭击印度，这个组织跟哈马斯一样，也信仰YSL，也把印度当成侵略，你说印度怎么可能支持哈马斯嘛。<br><br>　　可能印度是看着以色列揍哈马斯心痒痒，又偷摸去折腾克什米尔，然后和巴基斯坦就打起来了。<br><br>　　不过双方对起因的描述挺有意思。<br><br>　　巴基斯坦说印军无人机进入巴方控制区，并且靠近己方重要区域，于是把无人机打了下来。随后印军就炮击巴方哨所，并且表示谁让你们碰我无人机。巴基斯坦觉得，印军一向拖沓缓慢，这次反应如此迅速，应该是早有预谋的。<br><br>　　印军的说法完全不同，他们发现有巴方武装人员渗透到印控区，于是派出部队打击。双方发生了交火，而且是巴方先对印方哨所开火，印军才反击的。<br><br>　　而袭击印度的，就是上文提到的“虔诚军”。<br><br>　　这个虔诚军在名声很大，和哈马斯非常像。<br><br>　　当初印巴分治的时候，克什米尔地区绝大部分居民都是穆斯林，按理说是要被分到巴基斯坦的。可是克什米尔上层信仰印度教，果断跟了印度，签字画押走了程序，印度以此为根据果断派军打入克什米尔。<br><br>　　印度控制克什米尔之后，当地不满的人起来反抗，成立了这么一个以搞自杀式偷袭著称的组织，也是个世界公认的恐怖组织。<br><br>　　这群人干的最大一票，是2008年在印度孟买市中心，实施了一连串恐怖袭击，造成近200人死亡和数百人受伤。那个著名电影《孟买酒店》，说的就是这事，有兴趣的小伙伴可以看看，那个电影拍的非常好，载入影史的好，看完不抑郁算我输。<br><br>　　印度指责巴方包庇虔诚军，让这些人干些正规军不好做的脏活。小股队伍渗透到印控地区，破坏设施偷袭巡逻队，并鼓动当地民众闹事。巴基斯坦说跟虔诚军不熟，再乱说告你诽谤。<br><br>　　大家看清楚了吧，印度眼里，这个虔诚军和哈马斯一模一样，它怎么可能支持哈马斯嘛。<br><br>　　至于印巴冲突接下来的演化，估计也搞不大。毕竟双方都折腾了七八十年了，每次都这点剧情，而且双方核弹都对着对方的首都，能有啥事？<br><br>　　不过克什米尔迟早也是个大麻烦，而且跟加沙似的，属于一个解不开的结。相比较而言，传统的火药桶巴尔干半岛，随着英法俄德等传统势力的衰落已经彻底凉透了。<br><br>　　1<br><br>　　大家提起克什米尔，就会自然想到印巴。这地方其实是三国占领。并且三方都觉得自己占的少了，对面一方或者两方侵占了自己的固有领土。<br><br>　　那为啥是“三国杀”呢？<br><br>　　不错，第三国就是我们。只是相比起印巴的烈度，我们在当地的冲突没有那么严重。<br><br>　　大家这两年没少听说的班公湖、阿克赛钦，其实都在克什米尔这一代。<br><br>　　可能小伙伴会说：“那里闹得还不严重啊？”<br><br>　　那要看跟谁比，印巴之间可是几十万部队几十年在那里对峙，而且动不动就用重炮轰对方。<br><br>　　中印之间相对温和克制得多，前线士兵主要列装了冷兵器，明显都想避免事态升级，只要这个共识不变，那边就闹不大。<br><br>　　印度这两年另一个做法也有特色。<br><br>　　就跟广西精神小伙械斗前一定要先架手机开直播要求老铁双击刷火箭一样，印度那边稍微有啥事，第一时间就带着直播设备跑过来现场喊麦。客观上进一步降低了冲突烈度，另一个层面也说明印度确实不占优势。<br><br>　　克什米尔的中国部分，基本是人类非常不适合生存的环境。只有很少的人口，中巴边界甚至矗立着世界第二高峰——乔格里峰。中国设置的哨所基本都在5000米之上，环境艰苦程度可想而知。<br><br>　　但是无论如何都不会有一点松懈，主要也是我们确实没办法。<br><br>　　这地方是我们联系巴基斯坦，进而联络阿富汗、伊朗、中东和中亚的通道。属于“一带一路”的重要节点。<br><br>　　但问题是这地方离印度核心区太近了。从克什米尔山区南下，轻松就可到达印度河平原。这里一马平川，非常适合机械化部队运动。距离印度首都新德里不过二三天路程。<br><br>　　这也是为啥中印战争的时候，印度一下被打懵逼了。<br><br>　　所以说现在这个地方就堵在那里了，中国必须维持在这一带的战略优势，保护自己的陆上商道。但是中国一旦有了优势，又会影响印度的国防安全，客观上让印度睡不着觉。<br><br>　　中巴之间边界清晰划分完整，基本没啥冲突。两国之所以如此和谐，也不是从来如此，一开始也纠缠不清。<br><br>　　转机就在大家耳熟能详的1962中印边境自卫反击战，打了印度一顿。那次战争中，解放军打印度正是途经克什米尔。<br><br>　　巴基斯坦建国后跟印度实力太悬殊，一直在寻求支持，它最早的支持者是美国，不过美国隔着一个大洋，而中国就在边上。中印战争之前，巴基斯坦对中国实力没底，而且对中国的超远程战略投送能力更不清楚，中印打完之后，巴基才意识到旁边这哥们靠得住。<br><br>　　转年巴基斯坦和中国的边界就划定了下来，并一直保持稳定。后面这么多年，巴基斯坦军政府和民选政府走马灯一般变，和美国的关系也时起时落，中巴关系都没大变化，这跟客观环境强相关，换谁都得那么做。<br><br>　　在印度眼里，中巴就是两个勾结在一起的强盗。<br><br>　　中国仗着自己厉害，把自己打了。不但侵占印度领土，现在还越来越不讲武德。现在路越修越好，住得越来越好，吃得越来越好。然后仗着基建优势，把各种重武器拉到山上。不但站在高处俯视，而且实打实得威胁自己。<br><br>　　在印度眼里，比他弱得巴基斯坦比中国可恨得多：你不愿意让我随便打，已经很过分了，还勾结中国跟我作对。<br><br>　　当然，克什米尔这地方被如此重视，肯定不是图这里山高，图这里适合野外生存，主要是各方都没招。<br><br>　　2<br><br>　　印度提起克什米尔就闹心，各种不爽。<br><br>　　看地图，就可以发现印度首都新德里，位置怎么看都别扭，就挨着克什米尔。距离咱们中国控制区只有300多公里，距离巴基斯坦也不到500公里。<br><br>　　和咱们中国虽然隔着喀喇昆仑山脉，可因为东北高地被中国占领，新德里到中国控制区几乎没有地理屏障。<br><br>　　对于印度最恐惧的，就是哪天夜里中巴兵分两路突袭新德里，形成一个“钳形攻势”。现代战争的速度，导弹十几分钟就能到，飞机也不要一小时，机械化先头部队，天刚亮就能杀到新德里门口。<br><br>　　至于印度为何首都在这里，这就要往回说几句了。<br><br>　　其实德里地区是块风水宝地，处在印度河平原和恒河平原交汇地区。这里物产丰富交通便利。看地图就可以发现，这里是辐射整个南亚次大陆的绝佳地点。一直以来都是北印度的中心。<br><br>　　我之前也给大家讲过，印度现在有个大麻烦，就是南北经济差距太大，南方沿海经济发达，北方却一塌糊涂，南方半只脚迈进了现代社会，北方还在搞封建礼教那一套。最大的十个城市，南方占了八个半，北方最能拿得出手的就是新德里那一带。<br><br>　　如果首都也弄到南方去，那北方啥也没了，更离谱的是，北方经济不行，人口却很多，下边找了一张人口分布图。为了平衡南北，首都必须安排在北方。<br><br>　　问题是北方唯一有资格的就是德里地区，没招了，只好选在了德里。可能有小伙伴不理解“新德里”和“德里”的关系，其实这俩城市挨着，新德里是德里的新城，他俩所在的那块区域也叫“德里地区”。<br><br>　　新德里距离伊斯兰堡不到700公里，距离巴基斯坦北部真正中心拉合尔，只有400公里。相当于北京到济南的距离，开个GL8两个多小时就能到。两家完全是脸贴脸。几乎没有腾挪空间。<br><br>　　所以不管是为了自身安全，还是为了敌方不安全，印度都把重兵集团屯在克什米尔，同时防着中国和巴基斯坦，而且得不断骚扰巴基斯坦，让巴基也没法想别的坏主意，这些对于印度都是必选项。<br><br>　　具体到克什米尔，印度虽然看着占优，其实是纸面富贵。在基层上和巴基斯坦实力有差距。<br><br>　　克什米尔绝大多数人口都信奉伊斯兰教，和巴基斯坦天然亲近。印度根本无法在当地平稳治理。<br><br>　　现在印度占据了克什米尔中部南部环境比较好的地区，但是虔诚军这种穆斯林反抗组织层出不穷。印度只能不断地加力，一边在克什米尔镇压，一边加强对巴基斯坦的压力。<br><br>　　印军在克什米尔就接近十万，并且为了应对中巴可能的突发情况，常年有数十万部队严阵以待。<br><br>　　但是效果非常有限。<br><br>　　跟中国的实力差距以及地理上的劣势，使得即使中国没大动作，印度依然要摆开队伍，整体处于被动压力状态。在海拔1000米到6000米的整条路线上，层层布防。<br><br>　　至于巴基斯坦，印军要压制当地武装，还要应对巴军压力。真正是三面对敌，疲于应付。<br><br>　　3<br><br>　　那巴基斯坦呢，一样的，克什米尔是巴基斯坦的命门，如果失去这里，巴基斯坦基本就完了。<br><br>　　巴基斯坦首都伊斯兰堡，距离边境距离近得不可思议。这里距离克什米尔只有40公里，距离印度实控线只有80公里。<br><br>　　80公里，稍微专业点的自行车手骑两个小时都能跑完，火箭弹搓的大一点就能打到。跟这造型有一比的，就是乌克兰首都基辅，离俄罗斯布良斯克州只有200公里，这也是为啥当时有“1小时34分钟”速通乌克兰的说法。<br><br>　　实际情况稍微好一点，克什米尔的巴控地区大多是高山，交通不太方便。印军如果进攻，速度没有那么快。<br><br>　　不过80公里，就算是爬，慢又能慢到哪里去？<br><br>　　你肯定好奇，巴基斯坦是咋想的？和印度那么紧张，还把首都放在这种地方？<br><br>　　其实这已经基本上是最优解了。对于巴基斯坦，选择首都是件挺简单的事情。<br><br>　　因为没得选。<br><br>　　刚建国时巴基斯坦的首都在南部沿海的一个叫卡拉奇的城市。这里是交通要道天然港口，经济发达人烟稠密。一直是巴基斯坦第一大城市和经济中心，类似咱们的上海。<br><br>　　可是巴基斯坦的国土长得跟个如意似的，中间腰部特别细，经济中心在南方，首都也安放在南方，北方很容易被印度给蚕食干净。而且那么个地形，还很容易被印度拦腰截为两段。之前巴基斯坦的领土还包括现在的孟加拉，离得太远，已经被印度截过一次了。<br><br>　　更麻烦的是，巴基斯坦境内大部分河流的源头也在克什米尔，如果克什米尔彻底被印度控制了，自家的水源也得不到保障了。<br><br>　　可能有小伙伴纳闷，印度会给水里下毒？那倒不是，印度已经干了很多次，把自己境内的河流建起了河坝，强行改道，不让流往巴基斯坦，缺了大德。<br><br>　　所以巴基斯坦最合理的选择就是北上，把首都建在最关键的地方。一旦真打起来，依托北方资源和地形，大量动员并层层布防。双方只能正面决战，让印军巨大代价却无法获得足够收益。类似明朝选择北京作为首都，北京就是个传统要塞，游牧部落南下，直接就得跟明朝最大的要塞决战。<br><br>　　巴基斯坦把全国资源都堆在了北方，跟印度正面硬刚，也是一种“天子守国门”的玉碎策略。<br><br>　　可是北方能建都的地方并不多，于是就建到了伊斯兰堡，几乎贴着印度控制区。<br><br>　　本来巴基斯坦把力量集中到北方是想防御印度，以巴基的实力，想打印度还是有难度。<br><br>　　但是把这么多资源全集中到印度首都的脑门上，旁边还有个中国在那里杵着，印度想不慌都难。<br><br>　　为了解决这个困境，印度上世纪80、90年代顶着国际上的巨大压力强行上马核武器。<br><br>　　结果巴基斯坦依法炮制，最后1998两家前后脚进入核俱乐部，如今三个有核国家怼到了一起，成天相互盯着。<br><br>　　现在大家懂了为啥说克什米尔是世界上最无解的难题了吧，三方都不能放弃那地方，问题是三方都拿出来玩命架势要守住那地方，你说能怎么办？<br><br>　　4<br><br>　　如今那地方又有了新变化。<br><br>　　在很长时间里，印度和苏联是一起的，而巴基斯坦只好选择美国，并积极和中国处好关系，对抗印度。<br><br>　　俄罗斯和印度的关系之前的文章里介绍过，已经维持了上百年，早在还没有印度的时候，俄国人就和印度民族主义者关系不错，后来一直属于传统盟友，每次出了事，他俩都要坚定地相互声援。<br><br>　　大家知道吧，俄罗斯和苏联对其他兄弟的态度，一直不太好，类似老子跟儿子，你不听话我就打你。大家知道华约吧，本来是想对抗北约的，不过华约没打过任何一个北约国家，只揍联盟内部的兄弟，谁不服就揍谁，甚至还威胁过咱们。<br><br>　　但是苏联和后来的俄罗斯对印度一直很不错，从来都是有事说事，不会动不动剑拔弩张，更没搞过军事威胁。<br><br>　　美国一直想拉拢印度，可是又拉拢不动，于是和巴基斯坦走到了一起。长期以来，巴军的主要装备和训练都依靠美军。经常可以获得先进武器装备，经济上也与美国关系密切。<br><br>　　这也是为啥印度和巴基斯坦的实力差距非常非常大，印度却没能吃了巴基，一方面在国际上中美都罩着巴基，另一方面巴基的武器比印度先进一些，历次战争中，如果没有空军优势，巴基斯坦早完了。<br><br>　　很多人觉得印度跟中国关系不好，应该和西方不错，这就没谱了，它跟西方跟尿不到一个壶里，前段时间刚跟加拿大闹翻了。而印美关系在冷战中就起起伏伏，大多时候都不怎么样。<br><br>　　随着中国崛起，印度和美国的关系明显好转。<br><br>　　但是问题在于印美关系中，还有一大一小两个问题。<br><br>　　小问题是俄罗斯，印度不愿意也不可能切割，美国也不方便为此强迫印度。俄罗斯被制裁后，做中间商赚差价风生水起的就是印度，欧美整体不闻不问。<br><br>　　大问题是巴基斯坦，美国在这几十年里，一直想撮合印度和巴基斯坦，甚至卖给巴基的武器，也要求巴基只能用于自卫，不能进攻。<br><br>　　所以美国希望印巴能和好，一起对抗中国。这也是为啥特朗普在的时候，跑去印度喊话，公然说美国和巴基斯坦是兄弟，大概意思是“给我老特一个面子，我兄弟就是你兄弟，你们别打了”，现场人山人海却突然沉默，很快就发出呼声让他滚。<br><br>　　主要也是那个死结，领土问题一般在建国的时候好处理，越往后越麻烦，慢慢就成了一个死结。现代国家又都是民族国家，谁敢说某块领土我们不要了？<br><br>　　谁也不敢。<br><br>　　这个背景下，克什米尔那事几乎无解。<br><br>　　不过说了这么多，大家也看出来了最关键的那个问题。<br><br>　　印度和巴基斯坦他俩现在这个状态，对我们来说实在是太重要了。大家可以设想下，他俩哪天突然说，从此以后克什米尔解决了，双方按照现在实控线划定国界，今后再也不闹了。那可就真麻烦了，因为他俩现在都是美国的哥们，接下来会发生啥大家也就知道了吧，我们西部出口就被堵死了。<br><br>　　所以说现在这种一直闹，却不大打的状态，刚刚好。<br><br>　　5<br><br>　　尾声<br><br>　　很多人都在拿这张图说事，说世界陷入了动荡。<br><br>　　其实我没记错的话，这几个地方20多年前就这个烂样。20年前巴以就在打，那时候不仅加沙在打，约旦河西岸也在打，反倒是现在烈度下来了。那时候印度和巴基也在打，互相还在克什米尔各种核试验。缅甸和叙利亚更是两个烂地方，好像从没消停过。<br><br>　　唯一不一样的是俄乌这俩二十多年前还没开打，不过那时候俄罗斯在跟车臣打，惨烈程度丝毫不亚于现在的俄乌战争。<br><br>　　此外还有南美的毒枭，美国的枪击，东欧的地下人口市场，东南亚的黑工，从来没停过，那时候赵本山就有一句话，国外全部乱套，风景这边独好。<br><br>　　所以我一直说，并不是世界变乱了，而是新媒体崛起之后，大家被信息轰炸更多了，其实最近一百年整体趋势是冲突烈度在不断变低的过程，毕竟就在几十年前，超级大国都直接下场作战，如今更多的是代理人战争和局部冲突。<br><br>　　整体而言，每次被信息集中轰炸一波，就有一群人彻底再也不看这类新闻，因为今后会发现千篇一律，进而产生于谦他爹的那种感觉：眼窝浅，心善，看不得穷人，把他们给我全轰走。<br><br>　　至于克什米尔这种，悲观地讲，它确实是今后很多年的火药桶。乐观地讲，哪天它不是了，咱们反而有点麻烦了。<br><br>　　全文完<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 11:48:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：联合国真发急了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276670-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391369">　　战争在继续，加沙在哭泣，越来越多的妇女孩子在痛苦中死去。<br><br>　　联合国真发急了。<br><br>　　作为一个相当罕见的举动，18个联合国机构负责人最近发布联合声明，对加沙平民死亡人数表示愤慨，并要求以色列和哈马斯，“立即实现人道主义停火”。<br><br>　　哪18个机构？<br><br>　　联合国儿童基金会、<br><br>　　世界粮食计划署、<br><br>　　世界卫生组织、<br><br>　　联合国难民署……<br><br>　　但凡您知道的联合国机构，应该都参加了这一联署。<br><br>　　这些联合国机构的负责人说，“近一个月来，面对死亡和流离失所人数的不断上升，全世界都在震惊和恐惧中注视着以色列和巴勒斯坦被占领土局势的发展”。<br><br>　　声明接着说，以色列杀害大量加沙平民，以及继续切断加沙220万居民的食物、水、药品、电力和燃料的做法，是一种“暴行”。<br><br>　　声明中还说：“加沙全部人口遭到了围困和攻击，无法获得生存必需品，他们在家中、避难所、医院和礼拜场所遭到轰炸。这是不可接受的”。<br><br>　　联合国秘书长古特雷斯什么态度？<br><br>　　要知道，之前就因为在安理会说了一句，“重要的是，要认识到哈马斯的袭击，不是在真空中发生的，巴勒斯坦人民遭受了56年令人窒息的占领……”<br><br>　　古特雷斯被以色列批了个体无完肤。以色列指责他不配当秘书长，要他立刻辞职，或者赶紧向以色列道歉！<br><br>　　以色列甚至拒给联合国工作人员发入境签证。<br><br>　　我看到，北京时间11月7日凌晨，古特雷斯在X（即推特）上连发三条推文，第一条说：“我再次强烈谴责哈马斯10月7日犯下的令人发指的恐怖行为，并再次呼吁立刻、无条件和安全释放在加沙的所有人质，没有任何理由可以让折磨、杀害、伤害和绑架平民合法化”。<br><br>　　这应该也是回应以色列的指责，我是首先谴责哈马斯的。<br><br>　　第二条，古特雷斯说：“我对我们在中东目睹的明显违反国际人道主义的行为深表关切，保护平民必须是最重要的，他们不是目标，没有人可以凌驾于国际人道主义法之上。”<br><br>　　没有点以色列，但应该说给以色列听的，你也不能凌驾于国际法之上。<br><br>　　第三条呼吁尽快停火，制止这种不人道的集体苦难。<br><br>　　感觉来自葡萄牙的古特雷斯，也是苦口婆心到了极点。<br><br>　　这是他当秘书长以来，最艰难的时刻。因为现实是残酷的，数据是冷冰冰的。<br><br>　　四个让人手脚发凉的死亡数据。<br><br>　　第一个，加沙总死亡人数。<br><br>　　按照统计，冲突一个月以来，加沙死亡人数已超过1万。<br><br>　　200多万人的加沙，1万人多被炸死。平均下来，每200个加沙人中，就有一个被炸死。<br><br>　　这是怎样的人间惨剧！<br><br>　　第二个，孩子死亡人数。<br><br>　　更要看到，在这1万多死难者中，大部分都是平民，4000多个是孩子。<br><br>　　他们还没有长大，就永远消失在了人间，这是怎样的残忍，下得去这样的狠手？<br><br>　　古特雷斯就哀叹：“加沙正在变成一座儿童的坟墓”。<br><br>　　第三个，记者死亡人数。<br><br>　　据统计，自10月7日以来，至少有36名记者被以军炸死。<br><br>　　这还不包括他们的家人。一些记者控诉，以军是在故意报复，报复他们的报道，甚至迁怒于他们的家人。<br><br>　　古特雷斯就说：“在四周内遇害的记者人数，比过去三十年任何其他冲突中遇害的记者都要多。”<br><br>　　我看到，一些加沙的记者，在报道中忍不住哭泣，他们甚至脱下身上的防弹衣和头盔，因为他们知道，这些根本不能保护自己。<br><br>　　这是国际新闻史上的至暗时刻！<br><br>　　第四个，联合国人员死亡人数。<br><br>　　据统计，已经有89名联合国工作人员在加沙遇难。<br><br>　　加沙大部分人依靠援助生存，联合国救援人员比较多，但以色列不管不顾，联合国人员也无法逃避。<br><br>　　以至于悲伤的古特雷斯说：在这期间遇害的联合国人道主义工作者，比联合国历史上任何一个时期都要多。<br><br>　　这是联合国的痛苦，也是联合国的耻辱！<br><br>　　但联合国的罕见联合声明，能起作用吗？<br><br>　　答案也很简单：<br><br>　　不可能！<br><br>　　以色列杀红了眼，刚刚完成对加沙城的围困，一场大战正在进行中。毫无疑问，将有更多的人倒在血泊中。<br><br>　　什么是地狱？<br><br>　　这就是地狱！<br><br>　　我看到，18家联合国机构的声明，最后呼吁：“我们需要立即实现人道主义停火。30天了，够了，适可而止吧。这一切现在必须停止了。”<br><br>　　30天了，够了，适可而止吧！<br><br>　　但战争机器正在隆隆开动，根本不可能停止。以色列不会同意，美国在开绿灯。<br><br>　　我们眼睁睁看着一场大规模人道主义灾难在发生，眼睁睁看着一个又一个妇女孩子倒在血魄中，眼睁睁看着一个又一个记者、医生、联合国工作人员被杀死……<br><br>　　古特雷斯欲哭无泪，只能继续呼吁。<br><br>　　我们正在见证一段悲惨的历史。这是联合国的耻辱，也是整个世界的耻辱！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 11:47:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：亲美反华的阿根廷总统候选人，输掉了第一轮选举！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276668-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391367">　　阿根挺总统大选在10月22日举行了第一轮选举，正式的计票结果这两天才公布。<br><br>　　因为阿根廷在现总统费尔南德斯任内，积极推进一带一路，还提出加入金砖组织的意愿，中阿关系不断升温；但是这次大选最热门的候选人米莱却极端反华，高调宣布要和我国断绝政治往来，所以中美两国都很关注阿根廷这次总统大选的结果如何影响“中阿关系”，“阿美关系”。<br><br>　　在半年前的4月份，阿根廷现总统费尔南德斯宣布不参加今年的总统大选，所以他的任期会在今年12月结束，新总统将在他执政联盟的盟友马萨，“反对派联盟”的布里奇，以及“极右翼无政府主义者”米莱三者之间诞生。<br><br>　　不仅在阿根廷国内，放眼全世界，阿根廷“无政府主义候选人”米莱，都是颇为知名的政治人物。<br><br>　　一个原因是他的政见和演讲风格，被人称为“阿根廷特朗普”，另一个原因，是他极端疯狂的经济政策震惊全世界。<br><br>　　米莱“震惊世界”的经济政策主张几乎每个月都有新“言论”占据世界头条。<br><br>　　比如第一个政策：烧掉央行，取消货币，只用美元。<br><br>　　过去几年，因为新冠疫情的冲击，以及国内高福利轻实业的经济结构，导致通胀高企，物价飞涨，阿根廷比索不断贬值。<br><br>　　为了迎合对“经济现状”不满的选民，米莱认为“央行”应该替经济疲软背锅，一把火烧掉，没必要存在。<br><br>　　至于阿根廷主权货币“比索”，他认为不断贬值表明“大家都不喜欢持有”，那就干脆废除比索，阿根廷以“美元”为流通货币，成为美国后花园即可。<br><br>　　第二个政策：决不加税，哪怕公共服务停摆。<br><br>　　在我国网络，一直有“减税”甚至不交税就是正义，“加税”就一定是恶政的舆论倾向。<br><br>　　可是任何事情都有两面性，不能极端。国家税收的另一面是投资拉动经济以及社会公共服务投入和兜底。<br><br>　　米莱无视阿根廷政府的负债状况，他将“不加税”作为吸引资本的铁律，同时认为如果导致公共交通，道路基建等停摆，那就“活该停摆”。<br><br>　　第三个政策：极端推崇私有化，民生机构与个人身体都“私有化”。<br><br>　　米莱主张一切公共服务机构都可以私有化，这既可以解决“政府开支压力”的问题，他也认为“私有化”是这些部门“盈利”的唯一出路。<br><br>　　米莱提出“私有化”的部门，不仅包括水电燃气等生活必需领域，还包括“监狱”等执法机构。<br><br>　　米莱将“监狱”比喻成“停车场”，认为应该像停车场一样收费运作，不仅不会成为政府支出负担，还能变成盈利产业。<br><br>　　至于个人身体，米莱不仅支持“卖淫合法化”，甚至支持器官买卖合法化。他的观点是“个人对自己身体的自由处置权，是经济自由化私有化的基础”，卖淫已寄出卖器官，都是“个人对自己身体的自由掌控”，这一观点连号称开放自由的欧美各国都惊呆了。<br><br>　　第四个政策：断绝与中国，巴西的政治交往，全面拥抱美国。<br><br>　　米莱在选举中，多次对中国与巴西爆出“恶劣粗口”。<br><br>　　当前费尔南德斯政府努力融入一带一路，金砖等发展中国家联盟，对美国则是“独立自主”的交往。<br><br>　　米莱的经济和外交政策与县政府完全相反，他宣布当选后会退出与中国巴西的合作项目。<br><br>　　在米莱看来，阿根廷拜托经济危机的方式，就是“废掉自身货币，成为美国经济附属国”。<br><br>　　米莱要将当前阿根廷政府“亲华疏远美”的对外政策，扭转为“无脑舔美”，因此被西方媒体称为“阿根廷特朗普”。<br><br>　　米莱本人也表达过对特朗普的欣赏，不过他的“政治主张”比特朗普要极端得多，“无政府”得多。<br><br>　　全世界都通过米莱的“得票率”，来判断阿根廷民众，特别是年轻人是否也有“无脑舔美”，希望“无政府自由”的倾向。<br><br>　　根据阿根廷的总统选举制度，今年八月进行“候选人资格”的初选，10月22日进行正式总统选举。<br><br>　　如果10月22日无人得票超过45%，首轮得票最多的两名候选人将在11月19日进行第二轮对决。<br><br>　　在今年8月的总统候选人初选中，规定超过1.5%选票的候选人，才最终获得10月选举的资格。<br><br>　　也是在8月的候选人资格初选中，米莱以30.28%的选票，成为得票率第一的“选举大热门”。<br><br>　　那时候，米莱以“如此激进”，“如此反智”的政策纲领，都能得到大量年轻人欢迎，获得超过30%选票，这被视作阿根廷“民意极化”的信号。<br><br>　　在这场初选中，“反对党联盟”候选人布里奇得票28%，现总统费尔南德斯执政联盟的继承人马萨，以27%得票，仅仅排在候选人第三位。<br><br>　　当时米莱得票超过30%，执政联盟候选人排第三，都被视作“阿根廷即将变天”的信号。<br><br>　　不过10月22日举行的总统大选正式选举，公布的得票率表面上“意外爆冷”，却真实体现阿根廷民意的理智在回归，民意“撕裂对立”也更严重。<br><br>　　在阿根廷选举委员会前天公布的第一轮投票正式结果中，现执政联盟候选人马萨“意外翻盘”，从8月初选的“第三”，变成正式选举的第一，得票率高达36.78%，领先优势明显。<br><br>　　在8月初选“一鸣惊人”的米莱，得票率29.99%，与初选的支持率差不多，接近7%的得票率差距很明显，但是初选和正式选举都有30%左右选票，证明“支持无政府主义”的阿根廷民众形成“铁盘”。<br><br>　　反对党联盟的布里奇仅获得23.8%选票，无资格进入11月19日的第二轮投票，但是她号召选民的支持倾向可能成为第二轮大选的“胜负手”。<br><br>　　在初选中领先优势明显的马萨，是如今费尔南德斯政府的经济部长，因此一旦他获得连任，现政府融入一带一路，申请加入金砖国家的进程都会继续。<br><br>　　阿根廷进行的这场总统初选，号召“放弃本国货币，充当美国后花园”的候选人米莱明显落败，标志着“亲美反华”政策在阿根廷的挫败。<br><br>　　不过接下来阿根廷是搭上经济复苏的东方快车，还是堕落为美国后花园，一切将在半个月后的第二轮总统选举揭晓。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 11:43:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[梅新育：以色列-哈马斯秘密谈判与加沙战局判断]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276662-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391361">　　《参考消息》新媒体今日引用塔斯社报道，普利策奖得主、美国记者西摩·赫什在个人博客上爆料称，哈马斯政治领导人正与以色列秘密谈判，内容是哈马斯释放全部人质，并交出参与10月7日袭击以色列无差别屠杀的凶手，换取哈马斯政治领导人人身安全，以色列方面希望将哈马斯武装派别领导人处以死刑。<br><br>　　这条消息足够“劲爆”，可靠吗？<br><br>　　既然是塔斯社报道，考虑到俄罗斯前几天还接待了哈马斯政治领导人组成的代表团，再考虑到哈马斯的既往历史，这条消息真实的概率应该不低。毕竟，哈马斯历史上已经背叛过那么多支持过它的阿拉伯国家：约旦、埃及、……，特别是给巴沙尔的叙利亚背后捅刀。<br><br>　　看形势发展，等进一步消息。<br><br>　　如果是真，对这几天过度追捧粉饰哈马斯的人将是个很大打击。<br><br>　　是同情以色列还是哈马斯/巴勒斯坦，抑或中立，属于个人言论自由。但一要实事求是，二要维护中国利益中国尊严。好些捧哈马斯的言论说法实质上是侮辱中国主权与先烈。<br><br>　　冷静点吧。<br><br>　　不管双方是否谈判、能否达成交易，以色列肯定会把这场在加沙的战争进行到底，铲除在加沙的哈马斯势力。两周前我讲课时就给听众说了，如果不铲除加沙的哈马斯势力而就此停火，那就等于以色列战败了；它的威慑力将由此而动摇，打击会接连而来，它承受不起这个代价。我们应该呼吁人道主义停火，占据道义高地，但不能对此抱多少希望。动员36万预备役，几乎是俄罗斯在乌克兰参战兵力两倍；出动如此重兵，分明是准备防范周边邻国参战，威慑它们。<br><br>　　以色列陆军已经进入加沙展开地面战，这几天网上关于哈马斯士兵杀伤以色列官兵、装备的视频不少，但不宜轻易相信其真实无误，毕竟巴勒斯坦方面多年来已经在江湖上留下了“巴莱坞”的名号。加沙地带面积不过365平方公里，又被以色列和埃及两国的边境墙封锁，哈马斯无法机动跳出包围圈。在控制战争不蔓延、保持为以色列-哈马斯战争的条件下，以军这么多兵力进攻加沙地带，就军事而言，我不相信哈马斯能赢。<br><br>　　至于以色列公布的其官兵阵亡名单，有些人因阵亡军官比例甚高而质疑其造假瞒报列兵伤亡，我认为在以色列的社会条件下基本上无法大量瞒报；毕竟整个以色列-巴勒斯坦面积才2.7万多平方公里，以色列总人口才959万，外加其体制和社交媒体发达的环境，瞒报难度巨大，一旦被揭穿对其领导人在政治上就是毁灭性杀伤，我看不出以色列政治、军事领导人有什么动机瞒报。<br><br>　　以军阵亡者中军官占比甚高，可能有多种原因，其中一个很有可能的原因是以军还保持着军官身先士卒冲锋在前的传统。在解放军报社主办的《中国国防报》刊载的《大国军队总参谋部源起之八：以色列军队总参谋部》一文中就如此介绍：<br><br>　　“以军总参谋部通常要求指挥官身先士卒，到战斗最激烈的地方，直接掌握战场情况，实施指挥。”<br><br>　　正是秉承这一传统，在1982年黎巴嫩战争（又称“第五次中东战争”）中，以军总参谋长和副总参谋长均亲临第一线，在主要作战方向现场指挥，副总参谋长兼作战部长亚当少将阵亡，总参谋长也在前线负轻伤。如果现在以军还保持着这一传统，那些校官阵亡，实在不足为奇。<br><br>　　实事求是，分析判断形势走向时用战争逻辑判断，不要用舆论战逻辑。<br><br>　　2023.11.6<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 11:35:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：泽连斯基的统战价值]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276661-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391360">　　乌克兰总统泽连斯基正式给特朗普发出了邀请，主要是请特朗普到乌克兰访问，亲眼看看俄罗斯总统普京向乌克兰发动的战争。<br><br>　　这就叫把美国的外交思路玩明白了。毕竟，以色列一受打击，运往乌克兰的物资立马转运以色列，给乌克兰的钱立马给以色列的时候，泽连斯基还心存幻想。<br><br>　　于是，泽连斯基可能是看了《战国策》，跑到美国NBC广播的专访里面讲话，说希望美国提供更多军事援助。如果华盛顿不加大对基辅的支持力度，俄军将战无不胜，那就再也没有人给欧洲挡俄军了。<br><br>　　到那时候，欧洲人就要把自己的孩子送前线，美国人就要把自己孩子送前线，为了避免这样的恶果，希望美国快点给援助。<br><br>　　孩子的牌向来一打就灵。我国古代有个触龙，是战国时期的赵国人，当时秦国趁赵国政权交替，大举攻赵，赵国形势危急。<br><br>　　于是找过找齐国求救，齐国说要赵太后的喜欢的那个儿子当人质，齐国肯出兵。<br><br>　　赵太后溺爱儿子，不肯。于是触龙出马，说“爱子则为之计深远”，当人质有什么，总比当亡国奴好，搞不好还要没命。现在去齐国，不仅齐国能出兵救赵国，你儿子也可以立大功。<br><br>　　而且不会有生命危险。于是说动赵太后。<br><br>　　泽连斯基使用了一招泽连说美国人，爱孩子深，就要给孩子长久打算，现在不给钱，将来上战场的就是你们的孩子。但凡有点人性，这钱就下来了。<br><br>　　但是泽连斯基想不到的是，不只有他会读世界各国的优秀传统文化，人家美国人可能也读了。只不过优秀不优秀，不好说。<br><br>　　《二十四孝》也是世界各个民族的传统文化，我国古代的汉朝有个大孝子，叫做郭巨，家里穷。有个三岁的孩子，两口人吃饭不劳动，家里就供不起了。<br><br>　　于是郭巨和老婆商量，说不如埋了儿子，因为儿子可以再生，但是妈只有一个。郭巨的行为感动了天神，天神在他挖坑的地方显灵，送了他一些金子。<br><br>　　美国的一部分人颇有拿泽连斯基当郭巨儿子，拿以色列当郭巨亲爹的态势。毕竟代理人没了可以再找，但是以色列没了，那搞不好和亲爹没了一样。所以把乌克兰的援助给以色列，就像是把给孩子的粮食给老娘一样。<br><br>　　搞不好这么做了，能天降航母舰队。郭巨能感动天神，美国人怎么就步行？<br><br>　　这下泽连斯基是彻底明白了。郭巨能感动天神那是民间传说，可以是假的。但是美国人拿走援助，那一定是真的。既然自己沦为了弃子，干脆那就弃暗投明。<br><br>　　你不要我泽连斯基，我也不要你民主党了。毕竟，美国的民调结果说拜登在六个关键州中的五个支持率不如特朗普。美国保不住我泽连斯基，特朗普和普京关系好啊。<br><br>　　只要和特朗普搭上了线，就算美国彻底放弃乌克兰，我泽连斯基立马一百八十度大转弯，全乌加入俄罗斯联邦，普京又能把我怎样？<br><br>　　再说，真到那一步，泽连斯基就是斯拉夫的民族英雄，普京又敢把泽连斯基怎样？<br><br>　　于是，泽连斯基一边邀请特朗普，一边清洗乌军内部的各路人马。只要把乌军洗成自己的军队，到时候不管干什么，都没有人动的了。<br><br>　　一旦特朗普叫停俄乌冲突，放弃以色列，和中东各路人握手言和，美帝国的霸权就会顷刻瓦解。腾出海量战略真空。<br><br>　　到那时候，东南亚鹿死谁手，未可知也。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 11:34:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，一场超级大风暴]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276659-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391358">　　今天还是写以巴的事。<br><br>　　怎么形容呢？<br><br>　　一场超级风暴，摧毁一切的那种，已经越来越近！<br><br>　　来看这些事，大家一起来感受一下。<br><br>　　第一件事是：11月5日，美军中央在社交媒体平台“推特”，现在叫“X”上，突然发了一张极其罕见的照片！<br><br>　　图片的背景，是著名的苏伊士运河大桥！<br><br>　　当地地标建筑！<br><br>　　主角是一艘美国“俄亥俄”级核潜艇，它正浮出水面，通过苏伊士运河！<br><br>　　除了几句介绍外，啥信息都没有。<br><br>　　没提它叫啥名字；<br><br>　　没提它带的是核弹头，还是常规巡航导弹。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　光这张图，就足够了！<br><br>　　因为在这以前，核潜艇的行动，一般是高度保密的。<br><br>　　核潜艇通过苏伊士运河，还弄张打卡照出来什么的，在过去是绝对不允许的！<br><br>　　这次为啥会出现呢？<br><br>　　等于告诉中东所有国家：我一艘可能搭载了洲际核导弹的潜艇，已经到你们身边了，你们有些想对以色列人动手的，统统给我悠着点！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这是赤裸裸的武力恐吓！<br><br>　　但就在核潜艇带着强大的气场，公开出现时，美国人在中东，正处于前所未有的吃瘪状态！<br><br>　　怎么个吃瘪法呢？<br><br>　　这几天，布林肯在中东的一连串活动，简直是堪称处处碰壁，处处受气。<br><br>　　11月3日，才隔了没几天，布林肯又坐着专机，来到了特拉维夫。<br><br>　　他到的时间，是白天。<br><br>　　如果是晚上的话，他站在特拉维夫机场，就能看到远处天边，不时发出的闪光。<br><br>　　那是以色列空军，正在轰炸加沙的老弱妇孺。<br><br>　　然后刚下飞机不久，以色列人就迎面给他，来了一耳光。<br><br>　　他下榻的酒店，是当地的基里亚酒店。<br><br>　　就在那里，他和以色列总理内塔尼亚胡举行了简短的会谈。<br><br>　　谈完之后，他开新闻发布会了：我和内塔尼亚胡之间，讨论了一些问题，包括怎么实现“人道主义临时停火”，怎么让临时停火帮助人质获得释放……<br><br>　　正当他巴拉巴拉时，内塔尼亚胡那边，立即狠狠地，给他来了一记耳光！<br><br>　　内塔尼亚胡发表了电视讲话：我从来就没同意过什么“临时停火”，我们将全速推进战事，直至取得胜利，并实现“消灭哈马斯和人质获释的既定目标”！<br><br>　　啥意思呢？<br><br>　　以色列人差不多是这么一副态度：谁是爸爸，谁是儿子，你给我搞搞清楚！别忘了，我们以色列，才是你们美国的爸爸。布林肯你这没大没小的，居然敢来管爸爸的事！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这一巴掌，扇得正猛。<br><br>　　但这是爸爸扇的呀，怎么办呢？<br><br>　　布林肯咬咬牙，这事硬吞下去了。<br><br>　　以色列连“人道主义临时停火”这种事都不肯，坚决坚定地要把加沙那200多万人斩尽杀绝。爸爸肯定是得罪不起的，那接下来布林肯所能做的事，就是给内塔尼亚胡打配合，要中东地区各国，在内塔尼亚胡杀那200多万人时，可不能怒气勃发，冲着以色列杀去。<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　第二天，也就是10月4日，他跑去了约旦，在那里和一堆中东国家的外长，进行会谈。<br><br>　　哪些国家呢？<br><br>　　埃及；<br><br>　　约旦；<br><br>　　沙特；<br><br>　　卡塔尔；<br><br>　　阿联酋；<br><br>　　还有巴勒斯坦民族权力机构的代表。<br><br>　　面对他们，布林肯又讲了：你们大家，可不能太冲动啊，更不能一冲动之下，就对以色列下手啊，我们现在要做的事，是推动“人道主义暂时停火”，来向加沙提供援助，并且撤离外国公民……<br><br>　　他这话怎么说呢？<br><br>　　纯属忽悠！<br><br>　　因为前一天，内塔尼亚胡早就说这些事不可能了，人家毕竟也是外长啊，信息也很灵通的呀，你堂堂美利坚合众国的国务卿，怎么还拿着这些话，把这一众外长，当小孩来耍呢？<br><br>　　你说谎可以。<br><br>　　但你至少得尊重大家的智商，不能说这么拙劣的谎啊！<br><br>　　结果搞笑了：双方吵起来了。<br><br>　　这些阿拉伯国家的外长提出的要求是：在加沙，以色列必须实现全面停火！<br><br>　　布林肯说：不行，那会让哈马斯“重新集结”！<br><br>　　于是一众外长就说了：连这个条件都不答应，我们还跟你废什么话呀！<br><br>　　布林肯说：别别别，还有件事，大家可是很有合作空间的！<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　布林肯说：加沙被以色列人打下后，总不能让以色列人直接来管加沙吧？<br><br>　　这确实是个很大的问题。<br><br>　　因为经过这么多天空袭后，加沙人和以色列人之间，仇恨实在太大。<br><br>　　就算以军打下加沙，那地方也没根本没法治理！<br><br>　　轻则黑夜走路时，后脑勺被人闷上一砖；<br><br>　　中则不知道那栋破楼里，突然放一黑枪；<br><br>　　重则走路上，啥东西突然炸了，一堆人就此升天！<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　就得由以色列之外的人来治理，布林肯的意思是：大家要未雨绸缪，把这事先商量一下！<br><br>　　这些外长正气着呢！<br><br>　　听到布林肯这番话，更是气不打一处来，纷纷说：现在说这件事，还太早！<br><br>　　直接把布林肯给拒绝了！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　等于又朝布林肯的脸上，集体猛甩了一耳光！<br><br>　　阿拉伯国家的外长们，集体给他吃个闭门羹，布林肯这些该死心了吧？<br><br>　　没有！<br><br>　　他的眼睛，又瞄上了一个人：阿巴斯！<br><br>　　巴民族权力机构主席！<br><br>　　布林肯又跑去，和阿巴斯会面。<br><br>　　见面的气氛，就不怎么好：两人除寒暄外，两人在镜头前，连互相问候的话，都怎么说。<br><br>　　这段时间，阿巴斯的压力，也是大得不得了！<br><br>　　加沙的事出了后，他所在的西岸，现在也是闹翻天了！<br><br>　　而且大家都知道以色列背后，就是美国，当然对着公开镜头，阿巴斯肯定不能说什么话！<br><br>　　之后大家就关门谈话了。<br><br>　　从之后的新闻报道来看，布林肯大致是这么一个意思：以军打下加沙后，那块地盘的管理工作，你们是不是去接一下？<br><br>　　阿巴斯的回答，挺有意思的。<br><br>　　他先说：我们巴勒斯坦民族权力机构，是能真正代表巴勒斯坦人的唯一组织，管理加沙，那当然是我们的份内事啊！<br><br>　　看到这里，你是不是以为：阿巴斯答应了布林肯？<br><br>　　才不是呢！<br><br>　　阿巴斯接着说：但我们接管加沙，那是在建立一个以1967年线为国界，以东耶路散冷为首都，独立的巴勒斯坦国之后的事。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　布林肯一听，就知道这事黄了。<br><br>　　内塔尼亚胡一条都不会答应。<br><br>　　所以阿巴斯的态度也非常明确：要么你们让我们独立建国，否则那个烂摊子我们绝对不会去接，否则的话，我们派去的人说不定什么时候，就在被半夜里，被人打了黑枪，身边还得再放张纸条：这就是叛徒的下场！<br><br>　　简单来说，就是：无论你再怎么花言巧语，这浑水我是无论如何，都不会趟的！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　在阿巴斯这里，布林肯又碰了一鼻子灰！<br><br>　　看到这里，大家是不是觉得布林肯这人，怎么这么不受欢迎，到处被甩耳光，到处都给他冷脸看，但没事，只要布林肯不觉得尴尬，那尴尬的就是别人，他接下来要策划一趟神秘之旅！<br><br>　　去哪里呢？<br><br>　　伊拉克！<br><br>　　为啥说他的这次形成，是神秘之旅呢？<br><br>　　先是他事先，没说要去伊拉克！<br><br>　　之后是他换了飞机：原来他常坐的飞机，是一架蓝白色行政专机，这次去伊拉克，特意改了，换成了一架美军C-17军用运输机！<br><br>　　到的时间，也是算得恰恰好：巴格达当地时间下午5点32分，刚好天黑！<br><br>　　停机坪则是选在远离航站楼的地方，免得周围出现复杂和不明情况。<br><br>　　他下飞机之前，身上就穿了防弹衣！<br><br>　　还有个军官，递给他一个头盔，布林肯想了想，摆摆手说算了。<br><br>　　欢迎仪式什么的，统统都省了。<br><br>　　一群人就在黑咕隆咚里，走近一架正在等着的“黑鹰”直升机，把他直接从机场送到大使馆。<br><br>　　为啥不坐车呢？<br><br>　　因为从机场到大使馆，有差不多20公里的路程，自从2003年伊拉克战争以来，当地反美武装就摸出一条规律：这条公路上，有“大鱼”！<br><br>　　所以三天两天地，他们跑这条公路两边，去搞偷袭，弄得后来美军高官到伊拉克，都不敢坐汽车，只敢坐直升机，直奔大使馆了！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　伊拉克好好的一个国家，硬是被美国人搞皿煮，搞成了这样，也真是可叹了。<br><br>　　然后他就和伊拉克总理苏达尼见面，之后开了个记者会。<br><br>　　在记者会上，他讲了两句话，有点搞笑：<br><br>　　一句话是：伊拉克民兵对美国基地，还有美国人员的袭击，是“完全不可接受的”，他们“不能这么干”。<br><br>　　但问题是：自从10月7日，人家就一直在这么干了，美国人有什么办法吗？<br><br>　　没有啊！<br><br>　　另一句话是：伊拉克民兵武装的这些行为，是对伊拉克主权的“侵犯”！<br><br>　　在一旁的苏达尼听了后，估计头都会猛地一晕！<br><br>　　伊拉克自己的民兵武装，袭击在伊拉克的美军基地，究竟怎么侵犯伊拉克的主权了？<br><br>　　这句话非常不通啊！<br><br>　　不过没事，布林肯大概不喜欢老是身穿沉甸甸的防弹衣，讲完话，转身就走了。<br><br>　　但以为这样就算了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　才过了几小时，伊拉克总理苏达尼也坐飞机，出国访问去了！<br><br>　　哪里呢？<br><br>　　伊朗！<br><br>　　苏达尼到了伊朗后，马上就和伊朗总统莱希举行了会谈，然后举行联合新闻发布会。<br><br>　　在发布会上，两家大骂以色列！<br><br>　　莱希说：以色列的支持者，就是以色列的同谋。<br><br>　　苏达尼说：哈马斯之所以发动“阿克萨洪水行动”，是以色列“多年来对巴勒斯坦人民所实施政策的结果”，因为加沙人民一直被关在“一所大监狱内”！<br><br>　　之后两家又一起表示：以色列应立即停止对加沙地带的袭击，实现停火。<br><br>　　伊朗和伊拉克两家，和之前扇了布林肯一耳光的那些阿拉伯国家外长，说法完全一致！<br><br>　　到这里，大家看出什么来没有？<br><br>　　现在美国、以色列，和众多中东国家，现在是大家根本就谈不到一块儿去，大家仿佛活在两个平行世界里，根本就是在鸡同鸭讲。<br><br>　　现在大家根本就是在僵持。<br><br>　　到这程度，事情未来的走向，将会呈现出什么一副模样呢？<br><br>　　到这里，还是得强调我之前的观点。<br><br>　　现在最主要的，就是要看哈马斯在战场上的表现：只要他们能不断地以城镇为遮蔽，让进入加沙城区的以军，通过不停的袭扰，双方不断的绞肉，使以军能不断地遭受伤亡，熬得时间长一点，自然会迎来外面时局的变化。<br><br>　　从这两天流出来的视频来看，哈马斯的大部分袭击，都是从地道出来，贴近到几米甚至十几米，最后几十米，才突然开火的。<br><br>　　这既说明了哈马斯的大部分武器，都是手搓出来的，精度比较低，只能靠近射击，才能对以军造成有效杀伤。<br><br>　　同时也说明了哈马斯的武装人员，战斗意志相当顽强，不怕死，作风很强悍。<br><br>　　而以军呢？<br><br>　　则是要么是空军的各种炸：轰炸居民区，轰炸医院，轰炸学校，轰炸救护车。<br><br>　　要么是各种花式开枪：对远处建筑物开枪，对海滩开枪，对空气开枪，对草丛开枪……在他们的镜头里，永远见不到哈马斯武装人员。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　从10月7日开始，以军围加沙，围了差不多一个月，硬是不敢进去。<br><br>　　前两天进去了，结果又换了一个办法，继续围着，始终保持在外面蹭蹭，我无论如何，死活不肯进去的姿态。<br><br>　　说穿了，就是怕冲进去，打起巷战来，人死得太多，面子挂不住不说，“中东小霸王”的名号就此丢了，今后恐怕不管是哪方，碰到和以色列有矛盾的事，都不会忍着，而会能动手就不废话，如果到那种程度，以色列就惨了！<br><br>　　要不然，也不会有人说：要不我们就不打进去了，直接朝加沙扔颗核弹？<br><br>　　顿时把内塔尼亚胡吓了半死：现在国际舆论都这样了，全靠我那好儿子给顶着，这种时候你乱吵吵，说扔核弹，是嫌我们麻烦还不够大吗？<br><br>　　到这里，我们差不多能看出什么来了。<br><br>　　以军现在这副状态，其实就是知道：这场巷战自己打不赢，不敢打。<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　近段时间以军的表现，可以说简直让人大跌眼镜，极其地颠覆三观，因为在过去好几十年，向外界以色列营造的形象，一直是“中东小霸王”，结果这次一展开，大家才发现：它居然这么菜！<br><br>　　城市作战，步兵居然不下车；<br><br>　　道路两侧房屋，也不知道去控制，白白被人当作掩体，等凑近了去打；<br><br>　　坦克居然孤零零，被人冲上去去，塞了颗反坦克手雷，之后再用手搓火箭弹打爆……<br><br>　　现在这世界，可是大争之世啊！<br><br>　　欧洲国家现在的菜，大家已经差不多体会过了。<br><br>　　就凭日本自卫队那35岁的平均高龄，大家应该也不会觉得它有什么特别的战斗力；<br><br>　　现在“中东小霸王”又这副菜样。<br><br>　　如果某个之前大家认为是金光闪闪、战斗力疯狂爆表的某个班子，现在突然露出个超级大馅，被证明是草台班子，那事情就大了！<br><br>　　在这里，必须得把亨廷顿在《文明的冲突》里的那句话，再说一遍：西方赢得世界不是通过其思想，价值观或宗教的优越，而是通过它运用有组织的暴力方面的优势。<br><br>　　如果不断有事实证明：西方“有组织的暴力”这一优势，正在丧失的话，那一场席卷全球的超级大风暴迟早会到来。<br><br>　　现在加沙城内城外，所发生的一切，很多人在关注，同时很多人也在思考：这个过去几百年世界的底层逻辑，是否已经发生了改变？<br><br>　　很多人在等待答案，历史也在等待答案。<br><br>　　历史的大趋势，绝不是一艘，哪怕是十艘核潜艇，就能震住的。<br><br>　　这场超级大风暴，已经越来越近。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 11:32:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：伊朗又出一个大招]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276646-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391345">　　以色列还在进攻加沙地区，而哈马斯还在用他们自己的方式抵抗。伊斯兰国家仍然在舆论层面支持巴勒斯坦，但现实中又在有形无形中和哈马斯划清界限。<br><br>　　那么谁会站出来支持哈马斯？主要还是伊朗、土耳其和俄罗斯。<br><br>　　俄罗斯让哈马斯代表团访问莫斯科。但说实话，让俄罗斯站出来支持哈马斯，也不太现实。主要原因有3个：<br><br>　　其一、俄罗斯自己身陷乌克兰泥潭，难以自拔，没有精力开辟新战场。当然俄罗斯可以鼓动叙利亚和伊朗介入。<br><br>　　其二，俄罗斯不想和西方彻底撕破脸，还想和西方缓和关系。因为俄罗斯自始至终都认为自己是西方国家。<br><br>　　其三，犹太人在俄罗斯影响也很大。从沙俄到苏联，再到现在的俄罗斯，犹太人的影响无处不在。<br><br>　　土耳其总统埃尔多安承认了哈马斯是为领土而战的解放者。但土耳其也不会站出来，因为土耳其本质是墙头草，欺负一下亚美尼亚还差不多，没勇气和实力去对抗美国和以色列。<br><br>　　那么就剩下伊朗了。<br><br>　　舆论界普遍认为，伊朗是哈马斯的支持者。鉴于伊朗和以色列、美国的敌对关系，以及和中俄的合作关系，很多吃瓜群众认为伊朗应该挺身而出，支持哈马斯对抗以色列。<br><br>　　不过伊朗并没有明面上站出来。哈马斯最初袭击以色列之后，曾经表示获取过伊朗的支持。然而伊朗没接这茬，表示哈马斯的动作和自己没关系，同时发了一些谴责以色列的声明。但是舆论界仍然认为，伊朗在暗中支援哈马斯。<br><br>　　在中东那个地方，伊朗这些年虽然被美国制裁，经济不太行，但仍然有很大的能量。伊朗不仅是什叶派的旗帜，还有争夺中东霸主的雄心，这些年也培养了不少小弟。也门的胡塞武装、黎巴嫩真主党、叙利亚的亲伊朗民兵，以及哈马斯，背后都有伊朗的身影。<br><br>　　那么当以色列对哈马斯痛下杀手之际，伊朗肯定要站出来表态。<br><br>　　11月5日，据伊朗官方伊通社报道，伊朗最高领袖哈梅内伊会见了到访的哈马斯最高领导人哈尼亚。<br><br>　　哈尼亚于1963年出生于加沙的难民营，曾经在加沙伊斯兰大学的阿拉伯文学专业学习，于1987年毕业。同样是1987年，哈马斯成立；哈尼亚加入哈马斯，成为其元老人物之一。<br><br>　　随后的时间里，哈尼亚经历过：<br><br>　　被以色列驱逐（1992年去了黎巴嫩）；<br><br>　　再重返加沙（1993年），出任伊斯兰大学校长，并成为哈马斯学生运动首领；<br><br>　　和法塔赫斗争（法塔赫在经历过几轮中东战争之后，主张与以色列和解）；<br><br>　　成为哈马斯精神领袖兼创始人亚辛的心腹干将，并在致亚辛死亡的袭击中死里逃生（2004年，哈马斯核心领导层遭遇以色列袭击，哈尼亚幸免于难）；<br><br>　　出任哈马斯实际领导人，与法塔赫周旋，同时与以色列战斗。<br><br>　　由于加沙地区随时处于以色列的打击之下，哈尼亚长期活跃于海外，尤其是土耳其、卡塔尔，也经常去伊朗参加活动。<br><br>　　哈尼亚这次出访伊朗，是以色列向哈马斯宣战以来，第一次被大国领导人（伊朗在中东是大国）亲自接见。<br><br>　　虽然哈尼亚并非公认的巴勒斯坦领导人（大多数国家承认法塔赫领导人是巴勒斯坦总统），但伊朗仍然给予了他足够的尊重。<br><br>　　关注国际局势的吃瓜者应该能看出，哈梅内伊会见哈尼亚的房间、座椅、茶几、沙发、以及窗帘，其实就是哈梅内伊会见各国元首的地方。<br><br>　　很明显，伊朗把哈尼亚当成国家元首来接待，已经算是最高礼遇了。<br><br>　　那么两人谈了啥呢？<br><br>　　新闻流传出来的内容很简单：<br><br>　　哈尼亚：向哈梅内伊介绍了加沙地带事态最新发展，以及以色列在加沙地带和约旦河西岸的行动。<br><br>　　哈梅内伊：对加沙地带民众的毅力和耐心表示赞赏，并对以色列在加沙地带犯下的罪行表示强烈谴责。<br><br>　　哈梅内伊强调：地区国家和国际组织需要采取严肃行动，向加沙地带民众提供全面务实的支持。<br><br>　　这些内容听起来都是场面话，和之前的外交声明没什么不同。不过这种会谈肯定有很多私下协议，不对外公布而已。<br><br>　　有的朋友可能纳闷，既然协议不对外官宣，那么伊朗为啥还要宣扬这种软绵绵的会晤呢？其实伊朗的用意主要有以下几个：<br><br>　　第一层用意，表示自己对哈马斯的支持。<br><br>　　作为这次冲突中特殊的一方，伊朗必须表示自己比任何人都支持哈马斯。<br><br>　　即便伊朗不说，大家也都知道伊朗在支持哈马斯。哈马斯遭到以色列全力打击的时候，伊朗不有所表态，后面队伍就不好带了。<br><br>　　既然土耳其从言语上支持了哈马斯，既然俄罗斯接待了哈马斯代表团，那么伊朗选择通过最高领导人会见哈马斯最高领导人的方式，相当于表达了伊朗才是哈马斯最坚定的支持者。<br><br>　　第二层用意，仍然在和以色列、美国之间留有余地。<br><br>　　毫无疑问，伊朗不想与以、美正面冲突。一方面来说，伊朗现在处于弱势地位，冲突起来之后可能会面临被动挨打的局面。另一方面伊朗民间和精英阶层的亲美力量仍然强大，冲突起来可能造成不可预知的局面。<br><br>　　未来不排除伊朗和以、美撕破脸，但那至少要等伊朗彻底拥核之后。<br><br>　　现阶段既要表示自己最支持哈马斯，又不与以、美撕破脸，只好发布一些不痛不痒的会谈内容。这样不会太刺激以、美。<br><br>　　第三层用意，代理人战争，慢慢玩。<br><br>　　现在伊朗的处境就是这样，被美国制裁，日子不太好过；但和中俄关系又不错，没有生死存亡之危机。那么伊朗只能暗中支持哈马斯、胡塞武装、叙利亚民兵等小弟，发动代理人战争。直到美国解除制裁，甚至成为中东大哥。反正闲着也是闲着，以、美不让伊朗好过，那伊朗也不会让以、美好过。<br><br>　　既然如此，那就慢慢玩吧。<br><br>　　哈尼亚这次访问伊朗，肯定不会空手而归，但也不会有太大的收获。另外就是，哈尼亚也在给自己谋一个退路。毕竟现在卡塔尔未必能长期庇护他，万一卡塔尔顶不住压力，哈尼亚去伊朗继续遥控哈马斯、也是一个不错的选择。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 11:16:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：半个世界都在反对，为什么内塔尼亚胡非打不可？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276622-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391321">　　现在的加沙，有多绝望？<br><br>　　在这片被压迫的土地上，每天都在上演着单方面的屠杀、丧失人性的暴行，平凡的生活已然变得遥不可及，无论是哈马斯还是老弱妇孺，都已沦为战争残酷游戏的牺牲品。<br><br>　　随着加沙地带的人道主义危机加剧，巴以冲突引发的游行示威风暴席卷了西方世界，不仅在阿拉伯国家发生，而且迅速蔓延至美国、德国、英国、加拿大、荷兰、法国等资本主义国家的数十个城镇。<br><br>　　在美国华盛顿，爆发了超20万人的巨大游行，示威者猛烈抨击拜登政府对以色列的支持，白宫围栏被红色油漆破坏，墙上惊现红色血手印！<br><br>　　在法国巴黎街头，数千名示威者高呼“停止加沙大屠杀”，将矛头直接对准了法国总统马克龙，称其为“同谋”。在英国，约10万人走上伦敦市中心，他们呼吁停火，并在加沙建立人道主义走廊。<br><br>　　这已是欧洲多国连续四个周末爆发大规模抗议活动，呼吁结束战争。同时，以色列国内也并不平静，数千人在内塔尼亚胡的官邸外抗议，高喊“立即入狱”。<br><br>　　这么一看，好像全世界都在反对内塔尼亚胡，而他却仍执意而为，继续加大火力进攻加沙，是内塔尼亚胡傻吗？<br><br>　　内塔尼亚胡是以色列建国后任职时间最长的总理，三次下台，随后又是三次重新上台执政，他的政治手腕可见一斑。从某种程度上来看，内塔尼亚胡对巴勒斯坦进行远超"自卫权"的报复，正是为了延续甚至拯救自己的政治生命，甚至可以说，要不哈马斯突袭以色列，内塔尼亚胡早就下台了。<br><br>　　在阿克萨洪水行动之前，内塔尼亚胡的支持率本来就很低，只有百分之二十，曾因司法官司在国内陷入困境，想推进司法改革，结果引以色列历史上最大规模的反政府示威。<br><br>　　而在这次战争中，哈马斯武装轻松地进入以色列边界并实施袭击，抓走了高级军官死伤超过千人，这不仅是内塔尼亚胡个人的失职，更是整个政府在国家安全问题上的不负责。<br><br>　　加之冲突爆发已整整一个月，以军又取得了什么实质性的进展？哈马斯剿灭了多少？200多名人质救出来了？内塔尼亚胡在很多以色列人眼中，几乎和造成惨案的哈马斯是一个级别了，其领导的政党联盟支持率大幅下降，大量选民转而支持民族团结党。<br><br>　　对内塔尼亚胡来说，现在的他已是被逼上梁山的“狮子头”，只有给战争加码，只有让巴勒斯坦人“血债血偿"，只有充分调动国内汹涌的复仇民意，才能抹除自身的斑斑劣迹！<br><br>　　目前，空袭已经造成了巴勒斯坦人将近10000人死亡，远远超过了以色列的1400人，巴勒斯坦人付出了远超过以色列的伤亡代价。在某种程度上，内塔尼亚胡也算是对国内的复仇情绪"有了一个交代"。<br><br>　　所以，内塔尼亚胡只要战争延续下去，即使国人对他有再多不满，也无法撼动他的执政地位，但一旦停止攻击回归和平，迎接他的必然是大审判。立马结束战争，将成为以色列的历史罪人；若是打到底，还有1%的机会蜕变成为国家英雄，如果你是内塔尼亚胡，你会怎么选？内塔尼亚胡早已给出了答案，势必会将战争进行到底！<br><br>　　而想要巴以停火，基本只能取决于两个方面的因素：第一、阿拉伯国家坚决参战。目前没有，除了动动嘴皮之外没有任何行动。第二、美国完全放弃支持以色列？目前也没有，拜登政府虽然表面劝和，但是仅从军事援助来看，美国支持以色列的态度没有丝毫改变。<br><br>　　仅仅停留在口头谴责、断交、召回大使层面，对于内塔尼亚胡个人来说，已没有任何影响，因为真正能决定以色列国家行为的群体是不需要上街抗议的。<br><br>　　这些对于巴以局势来说，也并不能造成质的改变，因为当前中东世界聚集的六国战舰之中，美国仍然是最强的那一个。<br><br>　　和平，仍需要加沙用自己的血肉去争取。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 11:51:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：全球两大毒瘤！以色列和日本，联合国为什么阻止...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276616-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391315">　　要说现在这世界上最无耻的两个国家，一定是日本和以色列。<br><br>　　面对日本多次核污水排海，国际社会无法阻止；<br><br>　　面对以色列屠杀平民的暴行，国际社会还是无法阻止。<br><br>　　这就引发了一个十分尖锐的问题，为什么国际社会无法约束以色列和日本？即为什么集体对个体没有了约束力？<br><br>　　这是因为，人与人之间，国家与国家之间，所遵守的法则是不一样的。<br><br>　　人与人之间，有国家法律和道德规则来约束，借债还钱，杀人偿命，因此，恶人在做坏事的时候会忌惮法律的惩罚，因为搞不好就要蹲监狱失去人身自由，甚至连命也保不住。这背后是一个国家的政权和警法力量进行强制约束的。<br><br>　　而国家与国家之间，就不一样了，包括联合国和一些国际组织，本身就是国与国之间的协商组织，没有法律执行权，或者本质上没有武装力量作为执法的基础，即使有《国际法》，也是只约束君子不能约束小人。<br><br>　　而以色列和日本这样的国家，就是小人，钻国际规则空子的小人，毫无道德感和羞耻感。而主要制定二战后国际秩序的超级霸权美国，却充当了以色列和日本这样国家的后台和保护伞，使其更加猖狂。联合国，不过是美西方国家的傀儡，即使有中俄这样的大国制衡，但仍然不能完全改变国际社会的现状。<br><br>　　国与国之间，谁的拳头硬，谁就是爷，“弱肉强食”仍然是国际通用法则。<br><br>　　但日本和以色列，其实拳头并没有那么硬，为什么还敢公然违背《国际法》去干坏事呢？这是因为它们笃定了背后有美国的支持，别国不敢打它，也不能把它怎么样。<br><br>　　那么，如果没有美国，日本和以色列还敢不敢像现在这么做呢？<br><br>　　答案是，会收敛，但是改变不了根本。<br><br>　　也许有人说，戎评你的结论太悲观了！美国是这世上所有恶事的源头，如果治得了美国，日本和以色列绝对不敢干伤天害理的事情。<br><br>　　其实这背后主要不是有强国的支持，而是国际社会的“犯罪”成本太低了，联合国对这些国家没有强制约束力。<br><br>　　举个例子，如果邻居把一盆脏水泼到了你家门前，你会怎么做呢？是骂一顿，打一顿，还是告他一顿？还是说，是小事，忍忍算了。我想不同脾气性格的人会有不同的处理方式。脾气火爆的人，骂一顿，身材壮硕的人，打一顿，胆小怕事的人，忍一忍……<br><br>　　对于日本排污，当然比泼脏水的问题更严重，因为它已经威胁到全人类的生命健康了，特别是沿海国家，受到的影响更恶劣。但为什么还是没有国家能够阻止它呢？<br><br>　　其实，根据“弱肉强食”的国际通用法则，根本的解决之道，是通过战争把它彻底打服。<br><br>　　但目前很多国家，即使是中俄这样的大国，都无法说因为核污水排放之事痛揍日本一顿，因为开战的后果太严重了，不论如何都会有牺牲，都会破坏来之不易的和平发展环境。而日本人就是笃定了这一点，认为你不敢打它，不敢跟它真干起来。<br><br>　　以色列，和日本还不一样，如果说日本是无赖的话，以色列就是强盗。<br><br>　　还是举个例子，如果村里有人被强盗无辜杀害了，你会怎么做呢？是事不关己高高挂起，还是面对面跟强盗理论，还是以暴制暴，或者报警？很多人可能会说，报警。<br><br>　　如果是在一个律法森严的国度，报警是最有效的方式，罪犯一定会得到应有的惩罚。<br><br>　　但是，在国际社会，报警是没有用的，因为联合国不能把这个强盗国家怎么样，联合国的维和部队没有这样的武力值，去下场挽救一个濒临灭亡的国家。<br><br>　　这就是残酷的现实！这就是让人既气愤，而又无能为力的地方。<br><br>　　戎评认为，往深处讲，如今的联合国对日本和以色列这样的国家缺乏约束力，是二战后的国际秩序所特有的弊端，而新的国际秩序恐怕需要重新洗牌才能建立，如果和平环境下无法改变旧的国际秩序，那很可能需要“三战”来改变！<br><br>　　上世纪40年代，二战中主要有三个法西斯国家，德国、意大利和日本，它们通过烧杀抢掠侵略和殖民其它国家，如果站在战争早期去看世界秩序，很多人可能会悲观地认为是“邪恶轴心”霸占了全球。但是结果是，全球反法西斯力量团结了起来，最终打倒了法西斯主义，建立了新的国际秩序。<br><br>　　二战中后期，反法西斯同盟国的首脑在开罗、德黑兰、雅尔塔和波茨坦等地召开会议，缔结了一系列条约和协定，建立了战后国际秩序，史称“雅尔塔体系”。联合国就是在此后成立的，核心是实行形成实质性事项的决议需要五个常任理事国一致同意的“大国一致”原则。<br><br>　　由于二战后的国际秩序是战胜国对战果的瓜分，美国和苏联两个大国占据主导，联合国本质上是大国间相互妥协的产物，带有明显的强权政治色彩，严重损害了一些国家的利益。如果不是中国在第三世界国家的支持下获得了联合国安理会常任理事国的席位，恐怕如今的联合国更是西方国家的“一言堂”。<br><br>　　如今，像日本和以色列这样的无赖国家敢于挑战全人类的底线，本质上就是因为联合国仍然是由美西方主宰，且没有强制约束力的组织。美国对这些强盗国家的纵容是如今国际秩序混乱的根本原因，因为美国搞的就是霸权主义，就是弱肉强食。而中俄和第三世界国家即使有心改变国际秩序现状，都因为美西方的力量制衡甚至压制，而难以实现。<br><br>　　其实，就现有国际局势来看，新国际秩序的重建已经在萌芽和酝酿之中了。<br><br>　　自从核武器被研发出来，核武器之间的威慑已经成为大国之间不会直接爆发冲突的平衡力量，都主要是以代理人战争的形式，因此，反过来看，一旦世界范围内爆发三战，核武器被广泛应用于战争的话，那么，可能伴随的是人类社会的毁灭。这将是地球不可承受之重。<br><br>　　那么，新的国际秩序将如何建立？以色列和日本会受到应有的惩罚吗？<br><br>　　我们细数目前世界上主要几个风险引爆点：俄乌、巴以、朝鲜半岛、台海、南海，现在还出现了印巴、缅北等战争火星，全球都不太平，这些风险点的博弈都在呈现扩大化的趋势，如果任由发展，引爆第三次世界大战是有可能的。<br><br>　　俄乌战争，是俄罗斯与以美国为首的北约之间的军事力量博弈。如果俄罗斯最终取得胜利，那么，北约的势力将被大幅挤压，俄罗斯在国际社会有更强的发言权，如果美国和北约取胜，现有的国际秩序将更趋失衡，偏向美西方。<br><br>　　巴以冲突，是美以和巴勒斯坦背后的阿拉伯-伊斯兰国家（主要代表是伊朗）之间的博弈。如果伊朗支持的多个武装组织对以色列的战争能够取得胜利，那么，伊朗将成为中东地区的霸主，美以力量将更趋式微；如果美以最终侵占了巴勒斯坦，打败了阿拉伯国家，那么，美以在中东的力量将更为牢固，中东局势继续被美以掌控。<br><br>　　朝鲜半岛危机，是美日韩与朝鲜以及背后力量的博弈，也是全球最可能被引爆的火药桶之一。由于有核武器的制衡，半岛局势还处于较为平衡的状态。但是，如果美日韩挤压过重，在俄乌和巴以之外，极有可能在半岛爆发战争，这也是改变旧有国际秩序的关键战场，因为背后几乎囊括了所有大国。<br><br>　　台海局势的演变，是中美博弈的核心和根本，是中美的终极博弈，也是改变国际秩序最为关键变量。中国收回台湾地区是大势所趋，是必须要做的事情，任何力量都无法阻挡。中国的崛起和美国的衰落，就看台海局势之中二者的博弈，也是中国提出的多边主义世界新秩序建立的开始，与美国霸权主导的单极秩序有本质的不同。至于，台湾地区以什么样的形式回归中国，都是对旧有国际秩序根本性地改变。<br><br>　　印巴冲突和缅北战事，目前还只是局部小范围的影响，不会改变国际秩序的中长期格局。但是在现在战事频发的环境下，多点火星的爆发也是世界和平秩序正在面临挑战的体现。而且印巴冲突也是历史遗留的问题，关系到印度在区域乃至全球的地位，也是不可忽视的地缘风险。缅北因为紧挨中国，爆发军事冲突对中国周边也是风险要素，也需要引起重视。<br><br>　　南海问题，是美国及其代理人故意碰瓷中国，给中国周边添乱，影响的是中国和东盟国家的关系，虽然如此，我们还是应该在处理南海问题过程中采取相对强硬的手段，给菲律宾这个跳梁小丑一些教训，也是在亚太地区立威，震慑背后蠢蠢欲动的力量。<br><br>　　总之，现有的国际秩序对以色列和日本这样的强盗国家缺乏约束力，主要是联合国等国际机构是国家间的协商组织，缺乏强制力量对二者进行震慑和管束，而主导二战后国际秩序的美西方国家又对以色列和日本极尽纵容，培植其作为代理人欺压弱国，并作为制衡中俄伊等大国的棋子。<br><br>　　而这样不公平的国际旧秩序，可能需要极端的战争冲突才能得以根本改变，而将时间拉长了看，以色列和日本一定会受到应有的惩罚，新的国际秩序必然建立，中国将成为引领国际新秩序的重要力量，人类命运共同体，既是大势所趋，也是人心所向！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 11:34:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：保重吧，观海！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276612-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391311">　　奥巴马发声了。当地时间三号，奥巴马在自己的奥巴马基金会举办的‘民主论坛’上，对巴以问题给出了自己的定义“没有谁的手是干净的！”我不知道这一定义会不会给奥巴马带来杀身之祸。毕竟，美国在任总统有时候都难免会挨个暗枪儿，前总统的安全就更加没有那么周全了。<br><br>　　我们都知道，奥巴马其实一向不太待见以色列，或者说不太待见内塔尼亚胡。2011年，时任美国总统的奥巴马和时任法国总统的萨科齐就曾经在一场国际会议的间隙调侃内塔尼亚胡的不听话和以色列的任性。没想到，他们身边的话筒没有关闭，导致这次谈话被曝光。而事实上，奥巴马在任期间，一直都在努力让以色列政府接受1967年的联合国两国方案决议。甚至要求以色列退出1967年后占领的巴勒斯坦土地。这一要求，和当年被刺杀的以色列前总理拉宾【一位建议以土地换和平的以色列和平总理】是一致的。这样的要求对于以色列来说并不是什么过分的要求，同时也是国际社会和巴勒斯坦人民所能够接受的和平方案。但是，拉宾的被刺，导致以色列在此之后就再也没有人敢于接受或者愿意推进这一和平方案了。<br><br>　　当然奥巴马也不忘了吹嘘一下自己的先见之明，他说：“在我担任总统期间，我本可以做些什么来推动这一进程。我已经尽了最大的努力，我可以证明这一点。”是的，奥巴马或者真的尽了最大的努力，但个人的努力是无法改变大趋势走向的，拉宾用自己的生命证明了这一点。而奥巴马自然不会愿意为巴以和平付出拉宾所付出的代价，所以他的最大努力就是偷偷地和自己的好基友萨科齐吐槽一下内塔尼亚胡罢了。至于加沙民众的鲜血，只要看上去不像他杯中的红酒就ok了。<br><br>　　奥巴马为巴勒斯坦发声，自然不是因为他有一副悲天悯人的心肠，而是他的政治立场决定了美国自身需要对犹太人的所作所为做出反应。民主党是俄乌战争最大的推手。但就在前天，美国国会通过一项援助议案，决定给予以色列143亿美元的战争援助，而同时批给乌克兰的却之后区区的4亿美元。仅仅比以色列得到的零头多一点点。而乌克兰所面临的对手却是强大的俄罗斯，以色列面对的不过是敢于拼命却并没有多强军事实力的哈马斯。从这一点上来说，当前共和党所控制的众议院实质上已经在和白宫争抢所剩不多的战争资源了。而共和党的援助方向是以色列而不是乌克兰。<br><br>　　在巴以战争没有爆发前，美国的共和民主两党对于支持乌克兰是没有疑议的。送给乌克兰的援助比当下送给以色列的援助丝毫不逊色，也是数十亿，上百亿美元物资的大把供应。但是，等到巴以战争开打，美国觉得锅里的肉不够分了，立马就分出了远近亲疏。作为美国的最高战略利益所在，以色列自然也就获得更为丰沛的支持。而作为美国战略工具的乌克兰，则只能承受点露水之恩了。以至于乌克兰官员说，以目前乌克兰所储备的战争物资，根本无法发动对俄罗斯的进一步行动。言下之意，你们要是再这样下去，我们这边就得撂挑子了。<br><br>　　乌克兰真要撂挑子，拜登肯定得着急。因为他一家在乌克兰所存在的利益实在巨大，而民主党的高级成员们估计在乌克兰都存在着巨大的利益。乌克兰接受美国的援助并不是空手套白狼的，而是需要用其国内的各种资源来进行兑换。如今的乌克兰假如恢复和平，进入到重建阶段，我们就会发现，绝大部分的乌克兰资源都已经跟着美国人姓了。而这些美国人中，民主党成员及其身后的资本占了绝大多数。<br><br>　　但是拜登有苦不能说，因为以色列的生死存亡无论是不是美国的最高利益，美国被犹太资本绑架这件事却已经是不争的事实。就连拜登也不过是给犹太资本打工的仔儿。打工人的利益怎么能比得过老板的利益呢？这是一个矛盾，拜登却并不敢去解决这个矛盾。所以，作为已经成为民间人士但又具有政治份量的奥巴马就得出来说话了。这算是间接给犹太老板提个醒：要是再不给我们这些打工人一些活路，那打工人就可能会甩手不干了。只不过，这种小心翼翼，语音发抖的提醒，大概率是不会得到犹太主子响应的。<br><br>　　美国支持以色列的本意是让以色列做自己在中东的一根楔子，而不是一把锤子。这一点，我们可以通过美国对于台湾的政策上可以观察出来。美国一直要求台湾保持现状，也就是成为牵制中国的一根楔子，所以，对于民进党政府想要彻底锤碎两岸关系的做法并不支持。之所以有时候会出现某些激进的刺激中国大陆手段，比如军售，比如议员窜访等，那也是因为中国的发展对于美国的‘威胁’到了一定程度，到了已经足以让美国感到不安的地步。但凡是中国和美国中间出现了这样的不安，美国人就会加大对台海问题的操弄。但再操弄，美国政府还是在公开场合坚持一个中国的原则。这就是一种定位，一种把台湾当做钉子，当做炮灰的定位。<br><br>　　内塔尼亚胡对奥巴马的深深凝视<br><br>　　曾经的美国，也是把以色列当做这样一种定位来部署的。只是犹太人显然更为奸猾，更为狡诈，它利用其在资本操作上的擅长，逐渐把自己寄生的这个寄主给控制住了。这一点，比只知道使用膝盖的台湾政客们要高明很多，也有效很多。所以，以色列这根中东之楔，竟然慢慢的就变成了中东之锤。而已经被寄生物控制的美国，也就不得不随着这把中东之锤的节奏来律动了。<br><br>　　当然，奥巴马即便自己在乌克兰有自己的利益，但也不会是因为这个原因才敢于向以色列叫板的。奥巴马的发声主要原因还是在于民主党自身的全球路线图被以色列这次对加沙的暴行给破坏了。我之前一直在说，拜登政府发动俄乌战争固然有着自己的利益存在，但其整个政治集团的利益所在却绝不是乌克兰的那仨瓜俩枣。奥巴马时期提出的重返亚太一直以来都是在被民主党利益集团所践行的。发动俄乌战争的主要目的就是要削弱俄罗斯，消耗俄罗斯，绑架欧洲成为美国重返亚太政策的追随者。这是更高战略层面的美国全球路线图。虽然在俄乌战场上打得很是不顺，但毕竟只要乌克兰还没有战斗到最后一人，美国人就还有希望在某一天让俄罗斯崩盘。而且，如果俄罗斯就此在乌东取得了无可辩驳的胜利，对于美国的伤害恐怕也要比以色列让出一点巴勒斯坦的土地要严重得多吧。<br><br>　　所以，在是否放弃乌克兰而全力支持以色列这件事上，奥巴马及其身后的利益集团一定是有自己想法的。于是，奥巴马才会有上述的表态。<br><br>　　美国内部出现的意见不合，必然会导致其内部的政治分裂进一步加大。而在这种争争吵吵中，以色列暴行的视频在全球的传播，又开始了新一轮对美国霸权延续的伤害。谁都知道，如果没有美国人的支持，以色列绝对不敢这么狂暴和残忍。对以色列的愤怒同时也就转化为对美国的恐惧和排斥。这对于美国的全球话语权以及全球利益存在又是绝对不利的。但美国对此毫无办法，因为他们没有办法控制以色列这个已经几近疯狂的小兽。<br><br>　　奥巴马的这番言论或者有着对以色列予以警告的含义，但同时是不是也会让奥巴马处于危险的边缘呢？毕竟，以色列的犹太人对自己国家的在任总统都是敢于下手的，何况奥巴马这样一个他国的前任总统呢？更何况这位前任总统曾经也是它们的打工人呢？保重吧，观海同志。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 11:30:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>