<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：靠钱团结不了人]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278041-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392741">　　有独立军事的国家，才有独立的经济，这是国际政治讨论地缘问题之前，最基本的常识。<br><br>　　有一个国家扼守马六甲海峡要道，毫无战略要冲，甚至连纵深都没有一点，但是依旧富裕了起来。在这里，我们似乎发现定律不起作用了。<br><br>　　真理只存在于大炮的射程之内，到了新加坡这里，荡然无存。新加坡的军事力量与其是为了保卫自己，不如说是为了让新加坡国民相信自己被保卫了。<br><br>　　毕竟，马来西亚真的撕破脸，新加坡的东西能保住几分。我看是一分也保不住的，归根到底是军事强权的平衡，决定了新加坡的存在。就好像科威特能独立，全靠中东制衡。<br><br>　　稍微有一个萨达姆出来讲两句话，科威特就要不复存在。国家首先要有独立的军事，才能有独立的经济，看起来所有不符合这句话的国家，都不过是有不太显著的军事强权存在于左右。<br><br>　　上世纪初世界大战，沙俄解体，芬兰独立。后来和红色俄国打了一场仗，俄国没有打赢，于是割地赔款，把纬度低的地方赔给了芬兰。<br><br>　　后来随着两个五年计划的实施，苏联强大了起来，又找芬兰打了一仗，这次是芬兰打输了，于是改芬兰割地赔款，把原来从俄国割走的土地又割了回来。还顺带着要走了一些芬兰的好地。<br><br>　　谁打得赢，土地就是谁的。同样的，苏伊士运河到底是英法等老牌殖民主义国家的，还是归名义上的埃及，实际上美苏共管的新秩序，归根结底是个打得赢打不赢的问题。<br><br>　　英法扶持的殖民政权打不赢美苏扶持的民族解放运动，苏伊士运河就要归属于埃及。<br><br>　　谁打得赢，经济要道就是谁的。同样的，支持也好，反对也罢，主要取决于教官来了管用不管用，战场上打得赢打不赢。<br><br>　　坦桑尼亚横行非洲，于是非洲国家就愿意投票支持重回联合国。石家庄的校友和南京的校友打的赢，当地的人政府就愿意让我们去投资。朝鲜半岛上的联合国军屁滚尿流，于是欧洲国家面对我们也没有什么话说。<br><br>　　谈如果能谈成什么东西，那么哲学家应该是世界上最有权势的人，毕竟论讲话，没有几个能讲赢哲学家的。<br><br>　　但是历史也知道，哲学家常有，先知不常有。有武装的先知才能当先知，没有武装的先知只能当哲学家。讲的就是利益冲突常有，但是靠谈谈不下来。<br><br>　　毕竟，谁不想靠谈，就把对方兜里的钱拿出来呢？<br><br>　　所以，看起来有的地方，如果合起来，力量将无比巨大，但就是合不起来。每次要合作的时候，就要出现一点问题。<br><br>　　立华我没有任何说东方的意思，我的意思是中东有土耳其的劳动人口，有叙利亚的教育，有伊朗的技术，有沙特的石油，还有埃及的市场，中东从来整合不起来。<br><br>　　不仅有一个以色列当钉子，还有人挑拨纷争的教派矛盾，甚至还有人鼓励各个大国内部的独立势力。就好比俾路支人的独立，库尔德人的独立，伊拉克的教派矛盾，哪个没有人在背后暗中使坏？<br><br>　　人家在使坏，你在台前谈，以为靠谈就能解决问题，这就叫痴人说梦。<br><br>　　害怕冲突，就永远也解决不了问题。幻想靠谈能解决问题，更是不可能解决问题。问题只会越来越大。<br><br>　　如果埃尔多安想靠好处收买库尔德人，那不管给库尔德多少好处，最后还是只会转一手到美国人手里，埃尔多安给库尔德多少好处，美国就拿多少好处，最后土耳其的国力，就会一点一点流失到美国。<br><br>　　以惠惠人，就像是抱薪救火，自己国家不补贴完，事情就解决不了。<br><br>　　于是埃尔多安讲话了，西方经济学和我今天必须死一个。<br><br>　　结果问题解决了。靠谈，靠钱，靠利益，永远解决不了问题。想要解决问题，只能靠打。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 20:49:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，风云突起，世界再次生变！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278039-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392739">　　今天还是写条短的。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为出现了搞笑的一幕。<br><br>　　我们都知道，前段时间，以色列和哈马斯之间，达成了停火协议，两家停战兼交换俘虏，为期4天。<br><br>　　生效时间是11月24日，所以明天就到期了呀！<br><br>　　到期之后，双方继续打还是不打呢？<br><br>　　结果今天消息出来了：不管是以色列，还是哈马斯，都说希望能延长停火时间！<br><br>　　这背后的事，挺值得一说的，今天就来讲一下。<br><br>　　先说一下总的观点吧：这件事看上去不是什么大事，却非常能小中见大，从它中间我们看到世界未来的走向。<br><br>　　先看哈马斯方面是怎么说的。<br><br>　　他们是这么说的：希望延长与以色列的停火协议，以“确保以色列监狱释放更多的巴勒斯坦囚犯”。<br><br>　　以色列方面是怎么说的呢？<br><br>　　也愿意！<br><br>　　新闻是这么说的：当地时间26日晚，在和拜登会谈后，内塔尼亚胡说，愿意延长与哈马斯的停火协议，哈马斯每天多释放10名人质，就可以多一天停火时间。<br><br>　　还有一方，可能大家都想不到，它也愿意！<br><br>　　谁呢？<br><br>　　美国！<br><br>　　在这之前，拜登就专门开了新闻发布会，说他希望能延长停火，因为这将使更多的人质获释，并令更多人道主义援助被送抵加沙。<br><br>　　对这事，该怎么来形容呢？<br><br>　　挺搞笑的，哈马斯、以色列和美国人，大家应该是对手啊，对这事居然想到一块儿去了！<br><br>　　于是，一个问题就来了：对这件事，该怎么看呢？<br><br>　　为了把事情说得更清楚，让我们从2011年10月18日说起。<br><br>　　这一天阳光灿烂，一个名叫吉拉德·沙利特的以色列士兵，戴着黑色棒球帽，身穿灰色T恤，被蒙面的哈马斯武装人员送出。<br><br>　　很快，他换上了军装，一群以色列政坛大佬簇拥着他，四周挤满了欢迎他归来的民众。<br><br>　　而且离他最近的，就是现在的以色列总理内塔尼亚胡！<br><br>　　怎么形容当时那副场景呢？<br><br>　　英雄般的回归！<br><br>　　这个吉拉德·沙利特是怎么一回事，为啥会被俘呢？<br><br>　　这事又往前推5年。<br><br>　　到2006年。<br><br>　　当时以军大军进攻加沙地带，哈马斯一边防守，一边则是通过地道，绕过隔离墙，偷袭了它背后的以色列军营，打死了6个士兵，还有1名失踪！<br><br>　　吉拉德·沙利特！<br><br>　　事后赶到的以色列军队，在坦克甲板上发现了沙利特的血迹，他们断定：沙利特应该还活着，但可能身受重伤。<br><br>　　当时的以色列，“中东小霸王”的霸气还挺足的，只许它打别人，不许别人打它，结果自己的士兵被人偷袭，死了人还被抓了人，这口气怎么忍得下呢？<br><br>　　于是就发动了大规模的进攻，打了好几个月。<br><br>　　结果到后来，伤亡实在太大，就退回去了。<br><br>　　但以色列人自从1948年以来，打的可一直是顺风仗啊，所以早就养成了非常强大的巨婴思想，所以很多人都在说：怎么能仗停了，人却没救回来呢？<br><br>　　所以动不动就好几万人，由沙利特的家属打头，只要一有时间，就齐刷刷地，步行到以色列国会、总理府啦什么的地方，一会儿搞散步，一会儿搞露营，搞得以色列政府压力很大。<br><br>　　政客呢？<br><br>　　压力更大！<br><br>　　在他们眼里，这些都不是普通人，而是活生生的选票啊！<br><br>　　人要是能搞回来，就等于拿到好几万张选票！<br><br>　　以色列才多大一个国家？<br><br>　　但打早就打过了，人抢不回来，怎么办呢？<br><br>　　他们就暗中找哈马斯谈判。<br><br>　　哈马斯一看：这事在以色列内部，闹得挺大，有肉吃！<br><br>　　他们也不客气，就来个狮子大张口：谁谁谁，是我们巴勒斯坦的重要人物，被你们抓了，得给我们放回来；谁谁谁，也得放回来……<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　漫天要价！<br><br>　　以色列人，就来个坐地还钱：这些重要人物不能放！但普通的人嘛，倒是可以考虑考虑。<br><br>　　怎么个考虑法呢？<br><br>　　2011年，双方达成协议：用吉拉德·沙利特一个人，来换1000名被以色列囚禁的巴勒斯坦普通人！<br><br>　　1比1000！<br><br>　　看上去，以色列似乎吃亏了，但它的政客，尤其是内塔尼亚胡不这么认为：这个协议达成，可意味着好几万张选票到手啊！<br><br>　　果然交易达成，他支持率大涨，连任总理！<br><br>　　但以色列人做事，向来喜欢“一鱼两吃”，怎么能放过这么好的机会呢？<br><br>　　于是宣传机器开动，说以色列用1000名巴勒斯坦囚犯，只换回来一个普通小兵，这才是以色列强盛的真正原因：从不抛弃一个同胞！<br><br>　　消息传遍全世界，好多人都为以色列这国家惊叹，大大提升了国家形象！<br><br>　　当时对这件事，国内媒体纷纷报道，并为以色列人惊叹<br><br>　　政治、宣传两开花！<br><br>　　简直赚翻了！<br><br>　　但现在证明：当年以色列吹嘘了很长时间的那场1比1000的俘虏交换，绝对是亏大了！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为他们放走的这1000名巴勒斯坦人中，有个“老头”！<br><br>　　1962年出生，当时已经50岁！<br><br>　　1988年抓，坐牢23年！<br><br>　　2008年还脑部生瘤！<br><br>　　多年监狱生活的折磨，再加病痛，使他早就白头发白胡子，还总是副奄奄一息的模样！<br><br>　　这种只剩一口气的人，留着似乎也没什么用，还不如放掉他，充那1000人的数！<br><br>　　所以就把他给放了。<br><br>　　那这个人是谁呢？<br><br>　　叶海亚·辛瓦尔。<br><br>　　在哈马斯下属的武装组织中，比如说近段时间很出名的卡桑旅什么的，他的辈分其实挺高，很多国外媒体都称他是“联合创始人”。<br><br>　　只是他运气不好，刚开始搞“联合创始”，就被以色列人抓去坐牢了，而且一坐就是23年。<br><br>　　但让人想不到的是：在以色列蹲监狱的这20多年里，对叶海亚·辛瓦尔来说，简直是收获巨大，他利用坐牢的机会，居然系统地学习了希伯来语，还阅读了大量的以色列书籍。<br><br>　　另外他蹲的监狱，里面关的，几乎全是因为反抗以色列而被抓的人，既然大家一起蹲牢房，闲着也没啥事干，所以放风时，大家就相互交流，总结失败的经验教训。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　失败乃成功之母，经过这一番总结后，认识了新朋友，打开了新视野。<br><br>　　恰恰在这时，他居然被放了。<br><br>　　更绝的是，出牢后，辛瓦尔猛然间发现：他在哈马斯中的“辈分”，相当高！<br><br>　　因为在这时，之前的哈马斯精神领袖亚辛早就死了。<br><br>　　很多和他一样，接受过亚辛直接领导的人也死了。<br><br>　　他是幸存的极少数人！<br><br>　　他还有以色列蹲过多年监狱的历史，就成了哈马斯高层的热门人选！<br><br>　　结果我们就看到：在10月7日，哈马斯对以色列突然发难！<br><br>　　而且整个行动，有章有法！<br><br>　　先是在清晨7时许，在突然之间，对着以色列目标，发射大量的火箭弹，吸引注意力！<br><br>　　然后无人机出动，炸毁以色列布置在隔离墙的自动机枪！<br><br>　　之后早就准备好的人，迅速出动，炸开隔离墙！<br><br>　　紧接着：同样实现准备好的哈马斯武装人员，蜂拥而出，有个坐飞翔伞、有的坐皮卡、有的合骑摩托车，有的干脆光着脚，以各种战斗小组的形式，犹太人定居点、以色列国防军所和军事基地等发起猛烈突袭！<br><br>　　在一瞬间，以色列全国大乱！<br><br>　　哈马斯的敢死队，在以色列公路上畅通无阻，连个阻挡的都没有！<br><br>　　很多军事基地，瞬间被攻占，坦克、装甲车，瞬间被炸成废铁！<br><br>　　之前以色列人可是说它们不可摧毁的！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这一仗之后，以色列的绰号，从“中东小霸王”，变成了“菜蚁”！<br><br>　　这场行动，最高指挥者是谁？<br><br>　　就是叶海亚·辛瓦尔！<br><br>　　这事发生后，以色列人对他，当然恨得咬牙，简直到了癫狂的程度！<br><br>　　很多机构、很多人都说：一定不能放过他，一定要干掉他！<br><br>　　哪些人呢？<br><br>　　以色列最高层的，从总理内塔尼亚胡，到国防部长加兰特，再到一大堆部长，个个都咬牙切齿地说，要坚决干掉他！<br><br>　　机构呢？<br><br>　　从摩萨德到辛贝特，再到以色列国防军，统统都说：我们要找到他，干掉他！<br><br>　　差不多10天，以军还发布消息，说在加沙北部，已经发现叶海亚·辛瓦尔的踪迹了，他已经被团团围住，干掉他指日可待！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　到现在为止，还是没啥消息。<br><br>　　反倒传出一张照片：在因以军轰炸，而形成的一片废墟里，就在大阳光底下，叶海亚·辛瓦尔坐在一张满是灰尘的椅子里，脸上满是嘲弄的表情！<br><br>　　同时，各种有关以军是“菜蚁”的照片和视频，不断地传出：<br><br>　　像以军士兵还是不敢下坦克或装甲车，结果被哈马斯手搓的串联火箭弹击毁！<br><br>　　像一堆以军士兵，居然也不看身后就是个窗户，就脱掉反弹衣，去抖灰尘，结果他们刚脱掉衣服，躲在窗户后面的人，就是一通猛烈射击！<br><br>　　一堆绝对是匪夷所思的事！<br><br>　　英国《卫报》近段时间的报道，其实挺亲以色列的，都忍不住吐槽说：别看以色列人在加沙地带的军事行动，似乎搞得挺轰轰烈烈的，其实到现在为止，也就是只打死了1000到2000名海马斯成员。<br><br>　　它引用的数据，还是以色列方面的自称！<br><br>　　众所周知，这类自称肯定会注水！<br><br>　　哈马斯方面打死了多少以军呢？<br><br>　　以色列方面公布的数字，快要有400了，但谁都知道，这个数字不怎么准，他们打了埋伏！<br><br>　　看到这里，就得问大家一个问题了：如果时光倒转，回到2011年，以色列人还会答应1比1000，用吉拉德·沙利特一个士兵，去换1000个被他们关押的巴勒斯坦人，其中包括叶海亚·辛瓦尔吗？<br><br>　　答案肯定是：不会！<br><br>　　早知如此，当初就算哈马斯方面提出的条件一比一，他们都不会！<br><br>　　于是问题就来了：当年换俘，都换出这么大的事来，为啥现在不管是美国人，还是以色列人，都还是想要让停火协议继续，让换俘能继续下去呢？<br><br>　　谁能保证这换出来的巴勒斯坦人中，不会再有第二个叶海亚·辛瓦尔？<br><br>　　这个问题的答案，其实也很简单：<br><br>　　不管是以色列，还是美国人，都顾不得那么长远的事了！<br><br>　　为啥以色列人肯换？<br><br>　　是因为几万以军冲进加沙，都那么长时间了，到现在他们能不能自己救出一个被扣押的人来？<br><br>　　没有！<br><br>　　甚至有人明明快到他们眼前了，他们都没发现。<br><br>　　比如说这两天，就有媒体讲了一个以色列方面被扣押人员的遭遇：他先是被抓去，关在一座大楼里，结果以军空袭，把大楼炸塌了，看守都死了，他就逃了出来。<br><br>　　他拼命往边境隔离墙的地方跑，结果没多久就迷路了，躲了四天后，他饿了个半死，觉得还是和哈马斯呆在一起比较好，就又出来，找到哈马斯，重新让他们给扣了。<br><br>　　然后这次被换出来了。<br><br>　　仗又打不好，人也救不出，内部压力大得要命，那怎么办呢？<br><br>　　只能换俘了。<br><br>　　如果说原因，其实还是一个字：菜！<br><br>　　为啥美国人也希望继续换俘，继续停火？<br><br>　　美国人很大程度上，其实是被拖下水的。<br><br>　　假设一下，如果以色列人能征善战，冲进加沙后，能速战速决，在比如说一个星期，甚至长一点，比如说两个星期，就能把哈马斯搞定，控制住整个加沙，美国人会不会支持以色列？<br><br>　　肯定的嘛！<br><br>　　但现在的以色列，仗打成什么了？<br><br>　　简单来说，就是：顿兵于坚城之下，以攻必死之敌！<br><br>　　连以色列人自己都喊：这场仗，我们准备打几个月，甚至打一年！<br><br>　　这叫美国人怎么支持呢？<br><br>　　拜登明年要大选啊！<br><br>　　他的支持者中，有很大一批，可是巴勒斯坦裔的！<br><br>　　前段时间，这批巴勒斯坦裔的美国公民，就派代表，找到白宫去了，言下之意就是：你们既然这么支持以色列，那2024年的选票，民主党就不要指望我们会投你们了。<br><br>　　结果白宫那帮人只能硬着头皮，出来讲：我们这么干，是为了防止第三次世界大战爆发……<br><br>　　这帮代表听完后，出门就怒气冲冲地讲：行，民主党你们爱干嘛就干嘛去！<br><br>　　但以为这样就算了吗？<br><br>　　美国现在不管是国务院，还是白宫，都在造反！<br><br>　　大批的人在臭骂拜登和他那帮人：光顾着无脑支持以色列，却忘记了美国自己的利益，美国如果屁股还坐在以色列这一边，那会失去中东整整一代人的支持！<br><br>　　啥意思？<br><br>　　简单来说，就是：<br><br>　　美国想要维持霸权的话，根本就吃不消失去中东！<br><br>　　但美国现在无脑支持以色列，却让它正在失去中东！<br><br>　　这让拜登很愁苦！<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　白宫有官员说：本周四在阿联酋迪拜举行的联合国气候峰会，拜登不准备参加了。<br><br>　　这事挺重要的：因为英国国王查理三世、教皇方济各和近 200 个国家的领导人，都说要参加的，场面可是很大，这种重要国际活动，美国总统怎么能缺席呢？<br><br>　　白宫方面说：近段时间以色列发生的事，让拜登感到身心俱疲。<br><br>　　说到这里，看出美国人现在啥态度了？<br><br>　　简单来说，就是得过且过：虽说明知哈马斯扣押的以色列人很有限，据说只有200多，但10月7日的这件事，对美国人来说，简直是飞来横祸，他们现在已经不知道该怎么处理这事，只能躲一天是一天，今朝有酒今朝醉！<br><br>　　我之前说过：以色列虽说号称“中东小霸王”，但它不算什么了不得的一股势力，至于哈马斯，根本就是一群拿着挺简陋武器的拖鞋党！<br><br>　　所以它们之间，是不是停战，是不是继续换俘，相对于宏大的战争场景，还有各种国际大背景，强国之间的角力，根本就是茶壶里的风暴，实在不值得一提！<br><br>　　但如果仔细分析这件事，可以看到另一个不同的世界。<br><br>　　这里又得提起之前不断提到的那件事了：我们很多人对这个世界的认识，还停留在20世纪。<br><br>　　过去的那个20世纪，确实是个风云激荡，英才辈出的年代，各国都绷紧神经，全力发展。所以大家都是兢兢业业，丝毫不敢放松。<br><br>　　但我们一定要知道：这种时代，在整个人类历史上，其实是非常罕见的特殊年代。<br><br>　　人类历史的绝大部分时间，很多时候是得过且过，松松垮垮的。<br><br>　　怎么来形容呢？<br><br>　　这么说吧，很多小伙伴看《三国演义》，差不多看到诸葛亮死于五丈原后，就不怎么想往下看了，因为接下来的事，往往不怎么精彩，和之前那种大开大阖、精彩绝伦相比，简直就像一堆菜鸟，在无聊又无趣地你啄我、我啄你。<br><br>　　像我在去年时，就一再强调：现在的俄罗斯，仅仅只是俄罗斯而已，不再是之前那个钢铁洪流，有数万辆坦克的超级大国苏联。<br><br>　　而美国呢，也早就不是冷战时、甚至打伊拉克战争时的那个美国了。<br><br>　　美国打赢冷战后，早就迷失了方向。<br><br>　　克林顿还当总统时，有人问克林顿：美国准备把世界往哪里带？<br><br>　　克林顿此人，读法律出身的，能言善辩，他马上乱喊了几句口号，就把事情对付过去了。<br><br>　　大约十几年前，有人问拜登：我们已经赢得冷战快十年了，你觉得我们应该构建一个什么样的新世界？<br><br>　　拜登没那么好的口才，他摇了摇头，说：我不知道。<br><br>　　这种对方向感的迷失，从俄乌战争怎么起来，已经很能看得出来。<br><br>　　拜登刚上台时，是怎么说的？<br><br>　　中国是美国的主要竞争对手嘛！<br><br>　　在这种时候，你要是普京，会怎么想？<br><br>　　肯定是：既然你美国都说得很白了，你的主要对手是中国，我的力量又这么强，你美国总该在乌克兰和东欧方向，给我一点点好处，来松动松动吧。<br><br>　　结果拜登不肯。<br><br>　　普京就来硬拿。<br><br>　　结果哪知道，美国和欧洲竟然拼命援助乌克兰人，美国自己不少武器的库存，都险些要搞干了，北约很多国家更惨，也几乎库存见底。<br><br>　　俄罗斯人肯定郁闷死了：我不就是乘着你们说要对付中国，来乘机搞掉小好处吗？你们怎么放着中国不搞，花这么大的代价和资源，来和我作对呢？<br><br>　　这说明什么？<br><br>　　美国没啥战略，或者明明定下了战略，却因为定力不够，结果赶上一出，就不管之前制订过什么战略了，赶紧跑去唱临时碰上的那一出。<br><br>　　这种对方向感的迷失，从近期的中东，也能看得出来。<br><br>　　非常明显，从一开头，美国人就没搞清楚它在中东，应该扮演什么角色。<br><br>　　这事做起来，其实一点都不难：<br><br>　　以色列人要是还能打，那就让它速战速决，搞定哈马斯，保持那种足以威震中东的人设。<br><br>　　如果以色列人不能打呢？<br><br>　　那就得明确告诉它：你无论如何，不许进加沙，更不许搞无差别轰炸，我来想办法解决这件事，比如说威慑陈兵加沙城下，威逼他们交出相关人员什么的，然后找个台阶赶紧下。<br><br>　　以色列人能打还是不能打，美国人是知道的。<br><br>　　事情出了后，美国人是怎么反应的呢？<br><br>　　被以色列一路牵着鼻子走！<br><br>　　自己根本没主意！<br><br>　　以色列人自己呢？<br><br>　　其实也没方向，根本就是想到一处，就搞一处，搞完之后要美国人埋单！<br><br>　　两家都集体迷失方向！<br><br>　　以至于到了现在混日子，过一天算一天这种程度！<br><br>　　现在放在全世界来看，有战略、有定力的，只怕就只剩我们一家了。<br><br>　　所以对未来，我们不要去怀疑。只是不管是朋友，还是对手太拉胯，虽说省去了很多麻烦，但有时细想一下，总有那么一种胜之不武的感觉。<br><br>　　没办法，20世纪早就过去了。<br><br>　　如果在20世纪，哪轮得到叶海亚·辛瓦尔出名？怎么可能让他搞出的事，到连世界第一大国的总统，都觉得身心俱惫的地步！<br><br>　　新的世界已经开始了！<br><br>　　旧时代的恐龙在新时代，命运注定会很悲惨。<br><br>　　大家都不要做旧时代的恐龙。<br><br>　　但怎么才能不做，我们将慢慢地跟着时代的发展，和大家一起，一步步地摸索，一步步地观察，尽快看出新世界的全貌。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 20:46:28 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：米莱表演结束：巴西是兄弟，中国不能断！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278038-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392738">　　在阿根廷大选前曾经扬言要冻结对华合作，切断与巴西贸易关系的“疯子”米莱，他在11月20日当选总统后，不到48小时就“恢复正常”了。<br><br>　　虽然还是一头乱发，但再也不手舞足蹈地尖叫了。<br><br>　　11月21日，他在收到中国正式贺信后，立刻发推，又是感谢，又是向中国人民致以最诚挚的祝福。<br><br>　　中国外交部发言人毛宁23日回应：中方愿同阿根廷新政府共同努力，赓续传统友谊，拓展互利合作，推动中阿全面战略伙伴关系长期稳定发展，造福两国人民。<br><br>　　这是在提醒阿根廷新政府，中阿“全面战略伙伴关系”需要稳定发展。<br><br>　　中阿“全面战略伙伴关系”来之不易，它是在2014年7月18日建立，当时的克里斯蒂娜总统做出了很大的努力，也是一个富有远见的决策。<br><br>　　阿根廷的邻居乌拉圭，是在上周才与中国建立了“全面战略伙伴关系”，拉美国家都看到了与中国提升双边关系的重要性，它能为本国带来实实在在的利益和发展机遇。<br><br>　　问题是一些拉美国家忌于得罪美国，总是犹豫不决，耽误时机。<br><br>　　阿根廷只是比巴西晚两年（巴西是2012年，其它还有墨西哥、智利、委内瑞拉、秘鲁、厄瓜多尔、乌拉圭），但也算是走在了前头。<br><br>　　通过与中国合作，阿根廷缓解了很大的经济压力，这一点，阿根廷企业是最清楚的。<br><br>　　阿根廷对外政策会不会倒退，一个重要标志就是巴西。<br><br>　　米莱之前对巴西以及卢拉总统出言不逊，让巴西很不愉快。<br><br>　　11月20日，美国彭博社报道：巴西官员透露，卢拉总统决定暂停与阿根廷的合作关系，直到他能弄清楚阿根廷新政府与巴西打交道的计划。<br><br>　　对于巴西的动作，11月23日，即将上任的阿根廷外交部长戴安娜？蒙迪诺表示：“他们（媒体）说我们将与巴西和中国断绝贸易关系，这些都是毫无道理的无稽之谈……”<br><br>　　昨天，戴安娜·蒙迪诺前往巴西利亚与巴西外长毛罗·维埃拉会面，她代表米莱邀请卢拉总统参加12月10日举行的就职典礼，并转交了米莱的亲笔信。<br><br>　　米莱本人在推特上也晒出了这封邀请信，他是在向卢拉主动示好，也是补救措施。<br><br>　　巴西外长维埃拉没有要求戴安娜道歉，他表示收到了阿根廷的对话意愿，并强调两国关系的重要性。<br><br>　　戴安娜最后表示，“阿根廷与巴西是兄弟国家，未来将继续如此！”<br><br>　　卢拉还没有表态是否亲自参加米莱就职典礼，不过，怒气应当消了一大半。退一步说，卢拉也不想跟“疯子”一般见识。<br><br>　　对于中俄，TN电视台前两天向米莱提问，“您是否打算与中国和俄罗斯讲和”。米莱回答：“我什么时候和他们吵过架？”<br><br>　　他的意思就是，你们不要乱编消息，我又没与中俄吵过架，一切照旧。<br><br>　　这家伙真是令人哭笑不得，“只要我不尴尬，尴尬的就是别人。”<br><br>　　脸皮有够厚，他的那些疯话可都是有视频的，但也确实没有跟中俄吵过架，谁愿意跟他吵。<br><br>　　中国官方就回应过米莱一次，那是在8月17日，汪文斌针对米莱的涉华言论表示：如果米莱先生来中国走一走、看一看，相信他会对中国人民自由不自由、中国安全不安全这个问题，得出截然不同的答案。<br><br>　　这就是大国的气量，我就静静看你表演。<br><br>　　米莱急转弯，不仅是在外交政策方面，他的内政立场也在改变。<br><br>　　马岛归属，他曾在电视节目上称赞撒切尔夫人是“上世纪最大的政治人物之一”，绝口不提英军的侵略行为。<br><br>　　当选后，他说马岛主权属于阿根廷，还呼吁英国以香港回归中国的方式归还马岛。<br><br>　　这都哪跟哪的事，他应当去好好学学历史，为什么英国会一秒不拖地退出香港？<br><br>　　米莱提马岛，是因为他作为当选总统，如果对领土问题不进行明确表态，就会涉及违宪。<br><br>　　还有，他不是扬言要废除阿根廷央行，废除比索吗？<br><br>　　阿根廷最高法院院长奥拉西奥·罗萨蒂已经说了：如果我们完全放弃本国货币而完全采用另一种货币，这是违宪行为。<br><br>　　哪怕是为了避免被弹劾，米莱接下来也不敢废除比索。否则，这等于是抢劫阿根廷人民的存款。<br><br>　　废除央行的承诺也能吃回，因为他的“自由进步党”是个小党，在众议院只有37席（总共257席），参议院只有8席（总共72席）<br><br>　　他的套路很可能就是“自由进步党”提出废除央行法案，然后被否决。<br><br>　　再将他先前的主要承诺对照一下，看看他“吃回”了多少？<br><br>　　1、废央行，废比索，使用美元；<br><br>　　2、冻结与中国的合作项目；<br><br>　　3、切断与巴西贸易关系，退出南方共同市场；<br><br>　　4、停止与俄罗斯的合作关系；<br><br>　　5、支持人体器官自由交易；<br><br>　　6、反对女权、反对LGBT；<br><br>　　7、放松枪支管制；<br><br>　　8、暗示马岛可以是英国的。<br><br>　　9、把阿根廷驻以色列大使馆从特拉维夫迁往耶路撒冷。<br><br>　　10、将公共部门和国有企业私有化。<br><br>　　其中1、2、3、4、8都已不可能兑现了。<br><br>　　其它几项就看他怎么折腾吧。<br><br>　　米莱明天将抵达美国，带着他的“财政部长”卡普托拜访美国国家安全委员会官员冈萨雷斯。<br><br>　　接着与美国财政部以及国际货币基金组织（IMF）、世界银行展开对话。<br><br>　　他是想继续向美国财政部和IMF借钱，2018年，马克里政府曾向IMF借了440亿美元。<br><br>　　如果继续借，阿根廷又将回到新债还旧债的老路，但在面对国内140％通胀率，40％以上贫困率的情况下，这不是办法。<br><br>　　阿根廷民众本来就反对IMF，看米莱怎么跟支持者们交代吧。<br><br>　　金砖，本来说要中止加入程序的米莱团队，也改口了。<br><br>　　11月26日，TN新闻电视台报道称：“戴安娜·蒙迪诺领导的外交团队正在分析加入金砖国家的可能性，但并不是要积极参与。”<br><br>　　阿根廷其实没有能力跟金砖讨价还价，爱来不来。<br><br>　　过了这一村就没有这一店，2024年1月1日前，阿根廷如果不完成签字手续，后面排队的大有人在。<br><br>　　米莱言多伤身，这么疯疯癫癫的，别说金砖国家会对阿根廷有疑心，美国也会如此，你到底是哪头的？<br><br>　　阿根廷这些年就像是陷在泥潭里，如果没有外力相助，根本爬不上来。<br><br>　　而搞笑的是，网上一些人因为米莱扬言拒绝中国，拒绝巴西，就欢呼什么“阿根廷拥抱文明”，还说他废除央行、废除本币，会创造经济奇迹。<br><br>　　还有人夸阿根廷人均年消费牛肉55公斤，总肉类110公斤，幸福又富足。<br><br>　　但他们不说，阿根廷人均水产品不足9公斤，水果蔬菜消费量惨不忍睹，因为买不起新鲜水果。<br><br>　　阿根廷核心产业就是畜牧业，人家不多吃肉类吃什么？<br><br>　　现在米莱要当家了，当家才知柴米贵，这让那些吹他的人失望了。<br><br>　　米莱不断喊出疯言疯语时，阿根廷大企业们就警告过米莱，他会让阿根廷外贸体系陷入灾难。<br><br>　　如果阿根廷冻结与中国的合作关系，它的肉类和农作物、矿物要卖到哪里，美国吗？<br><br>　　任何一位头脑正常的企业家都知道，美国是阿根廷的贸易竞争对手，无论明年是拜登还是特朗普获胜，美国都不可能向阿根廷开放市场。<br><br>　　米莱在当选后第一时间向中国表明官方态度，一是要向中国表示继续合作的意愿；二是要向国内企业界表明，他不会阻止大家与中国的贸易。<br><br>　　选前一套，选后一套，中国对阿根廷新政府也会有两手准备。<br><br>　　米莱如何实践其内政，中国不会干涉。<br><br>　　但中国要在阿根廷维护自己的利益，实现自己的利益，只有这样，阿根廷才有机会通过与中国的合作慢慢走出泥潭，而这一切的基础是中阿关系稳定发展。<br><br>　　四年一度激情四射的吹牛大赛过后，阿根廷人该恢复理智了。<br><br>　　米莱不是天使，阿根廷不会有神话，也不会有奇迹，唯有踏踏实实才是人间正道。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 20:45:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：谢幕！终极一战，大局已定！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278036-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392736">　　缅甸军政府急眼了！<br><br>　　如今，四大家族已被击溃，接管果敢的政府军，也被同盟军打得节节败退。<br><br>　　大势已去之际，接连出了三个幺蛾子：<br><br>　　一、含沙射影<br><br>　　11月19日，缅甸军政府发言人佐敏吞公开发言，将缅北的战事称作“侵略战争”，并声称幕后黑手是外国势力，但未（敢）指明是哪个国家。<br><br>　　二、聚众闹事<br><br>　　就在同一天，上百人聚集到中国驻仰光大使馆门口高呼反华口号，要求中方停止干涉缅甸内政，停止向缅北武装提供援助等。<br><br>　　三、边境告急<br><br>　　11月23日，中缅边境的缅北金三角木姐口岸一处货运站突遭无人机袭击，造成约120辆货车被毁，其中包含大量中方出口货物。<br><br>　　是谁炸了木姐口岸？<br><br>　　明眼人心里都清楚。<br><br>　　此地对同盟军而言已是唾手可得，对于即将到手的现成物资，不可能自毁兵马钱粮，而缅军对于敌人的囊中之物，却有十分充足的动机去进行摧毁。<br><br>　　轰炸一时爽，事后两行泪。<br><br>　　因为如此一来，事情的性质就发生了改变。<br><br>　　需知，轰炸中缅边境口岸，毁坏中国出口物资，这已经不再是缅甸内战的问题，而是上升到了威胁中国边境安全的层面。<br><br>　　所以事发之后，中方迅速以雷霆之势，做出了强力应对。<br><br>　　南部战区新闻发言人田军里空军大校表示：根据年度训练计划，中国人民解放军南部战区组织陆军部队于11月25日起，位中缅边境我方一侧举行实战化演训活动，旨在检验战区部队快速机动、边境封控、火力打击能力。<br><br>　　战区部队时刻做好应对各类突发情况准备，坚决维护国家主权、边境稳定和人民生命财产安全。<br><br>　　字句铿锵，势若雷霆，声震天地。<br><br>　　信号非常清晰，一是震慑宵小，二是安抚民众。<br><br>　　对外：你们给老子悠着点，敢越雷池一步弄死你！<br><br>　　对内：在国家边境面临外来不确定性的时候，解放军有责任、有能力维护边境地区的和平稳定，让边境地区的居民安心、放心。<br><br>　　维护边境和平安宁是解放军职责所在，类似的演训其实并非首次。<br><br>　　2017年缅北战乱升级之际，曾有流弹落入我方一侧，当时解放军也在中缅边境举行了陆空联合实兵实弹演习，有力地捍卫了边境稳定和人民安全。<br><br>　　那么，既然知道维护边境安全是东方大国的底线，缅军为何还敢触动这片逆鳞？<br><br>　　答案是：急眼了。<br><br>　　从10月27日至今，缅军已丢失多个出入境口岸、城镇和军事基地，损失十分惨重。<br><br>　　缅甸军政府最大的先天不足就是：得位不正。<br><br>　　2021年，缅军通过政变上位，囚禁了昂山素季，虽然夺取了政权，但却留下了很大隐患。<br><br>　　军阀割据的问题，在缅甸由来已久。<br><br>　　实际上，缅甸自独立后从来都不是个统一国家，始终存在军阀割据，处于内战状态。<br><br>　　而军政府的上台，加剧了这一局面。<br><br>　　毕竟，大家都是军阀，这政权既然你能夺，难道我们就不能夺？<br><br>　　军阀执政一个很大的弊端，就是其自身属性决定了，他们在国家发展战略层面的目光极为短视，严重缺乏长期规划和政策的连贯性，一味追求短期利益最大化。<br><br>　　试想，背靠中国这样一条粗壮大腿，要投资有投资，要扶持有扶持，但凡是个正经政府，也该牢牢把握对华关系，尽可能打造一个稳定的招商环境，大力推进跟中国的深度合作。<br><br>　　退一万步讲，就算再不济，也绝不至于堕落到给四大家族当保护伞，专门对中国人的腰子下手的无耻地步。<br><br>　　这种做派，说好听点叫声军阀，实际上就是一群毫无底线的土匪。<br><br>　　境外土匪内斗，我们可以不管，但若是把目标对准了中国人民的人身和财产安全，那么就别怪我们正当防卫了。<br><br>　　如今，缅甸军政府面临三大压力：<br><br>　　1、同盟军的打击<br><br>　　2、解放军的威压<br><br>　　3、人民保卫军的反扑<br><br>　　同盟军的打击和解放军的威压，虽然已经足够让缅军头大，但相比于果敢、克钦等边境地区武装活动，真正让缅军政府感到芒刺在背的，是支持昂山素季的人民保卫军。<br><br>　　目前，人民保卫军与果敢同盟军遥相呼应，正在展开反攻并逐渐升级战斗，在缅甸各省邦均有战果。<br><br>　　这个局面，把敏昂莱惊出一身冷汗。<br><br>　　需知，果敢战事虽然告急，但毕竟地处缅北边陲，终究有拉扯的时间和空间。<br><br>　　而人民保卫军可是遍布全国，无所不在，一旦生变，军政府可是有直接被偷家、老巢失守的可能。<br><br>　　所以，如今敏昂莱的首要任务已经从争夺果敢，变成了保卫内比都大本营，这才是他要面临的终极之战。<br><br>　　从八方出击，到四面楚歌，形势的变化，只在旦夕之间。<br><br>　　造成这种局面的根本原因，一是人心向背，二是大国之力。<br><br>　　对于这一点，以色列深有体会。<br><br>　　近日，以色列后院失火，特拉维夫爆发大规模反战游行，数万民众走上街头，要求总理内塔尼亚胡下台。<br><br>　　游行群众主要有三部分组成：<br><br>　　1、被抓到加沙的以色列人质家属。<br><br>　　2、在前线参战的以色列士兵家属。<br><br>　　3、以国内坚决反战的哈瑞迪派系。<br><br>　　以色列总攻不到一千万人口，其中哈瑞迪派占了将近两成，这群人不参军、不工作、不纳税，每天除了吃饭睡觉之外，只干两件事，就是念经和生娃。<br><br>　　在以色列政府眼里，这就是一群寄生虫，完全要靠其他犹太人养活。<br><br>　　哈瑞迪派每天领着政府补贴，心无旁骛，疯狂造人，平均每家生七八个娃，人口飞速膨胀。<br><br>　　假以时日，不用外部打压，以色列自己就从内部撕裂了。<br><br>　　本次巴以冲突，则为以色列的内部撕裂，加了一把猛火。<br><br>　　当地时间11月26日，美国媒体《华盛顿邮报》刊发了一篇文章，主题很是耐人寻味：内塔尼亚胡和哈马斯是共生的，但如今走到了尽头。<br><br>　　文章表示：内塔尼亚胡和哈马斯相互依存，二者之间存在着一种“奇怪的共生关系”，历经了多年的升级与和解，平静和混乱。<br><br>　　但如今，他们可能都面临着结束对权力的控制。<br><br>　　某种程度上，美国媒体，正在抛弃内塔尼亚胡。<br><br>　　可以说，哈马斯的抗争绝不会结束，但内塔尼亚胡的仕途的确暗流汹涌。<br><br>　　加沙地带，以色列实在打不动了。<br><br>　　从信誓旦旦地叫嚣“停战就是投降”，到老老实实达成停战协议，以色列已经做出了妥协和选择，剩下的，只是找个适当的借口借坡下驴。<br><br>　　哪怕是，一个来自哈马斯给的借口。<br><br>　　此前我们曾说，本次停战协议到期之后，大概率还会继续延期。<br><br>　　然后我们看到，据路透社当地时间26日报道，哈马斯日前发表声明称：希望延长临时停火协议。<br><br>　　梯子递给你了，要不要借坡下驴，哈马斯把选择权交给了以色列。<br><br>　　本轮巴以冲突，已经进入尾声。<br><br>　　距离最终谢幕，只剩一锤定音。<br><br>　　日前，据外交部发言人汪文斌宣布：中国作为联合国安理会本月轮值主席国，将于11月29日举行安理会巴以问题高级别会议，中共中央政治局委员、外交部长王毅将赴纽约主持安理会会议。<br><br>　　自古两军交战，都是兵卒冲锋，大佬压轴出场。<br><br>　　无论巴以冲突<br><br>　　还是缅甸内战<br><br>　　最终的闭幕式<br><br>　　都由大佬定夺！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 20:42:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陈洋：中日韩要当好东亚合作的“领头羊”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278034-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392734">　　当地时间11月26日，第十次中日韩外长会在韩国釜山举行。时隔4年，中日韩外长再度聚首，将有助于推动中日韩合作重回正轨，进而为地区乃至世界的和平繁荣作出新贡献。中日韩要当好东亚合作的“领头羊”，以三国合作带动东亚合作，坚持开放的区域主义，反对以意识形态划线，抵制将区域合作阵营化。<br><br>　　中日韩合作机制始于1999年，发展至今已建立以领导人会议为核心、以部长级会议、高官会和70多个工作层机制为支撑的综合体系。其中，领导人会议是最高层级机制，对中日韩合作发展做出战略规划和指导，迄今已举行八次领导人会议。中日韩三国轮流担任主席国，现任主席国是韩国。上一次中日韩外长会于2019年8月在北京举行，同年12月第八次中日韩领导人会议在成都举行。此次外长会关于“三方同意为中日韩领导人会议创造条件”的表述引发路透社、《卫报》、彭博社、美联社等外媒广泛报道。路透社报道说，中日韩同意重启合作，为领导人会议创造条件，“这是缓解紧张局势的最新举措”。<br><br>　　中日韩深化合作符合三方的共同利益。回顾中日韩合作20多年的发展历程不难看出，三国合作具有深厚基础、强劲需求、巨大潜力和广阔前景。以经贸为例，中国是日本最大贸易伙伴、出口对象国和进口来源国，2022年中日贸易总额达3574.24亿美元；中国是韩国最大贸易伙伴、最大出口市场和最大进口来源国，2022年中韩贸易额为3622.9亿美元。中日韩进一步释放经贸合作潜力，促进区域内价值链深度融合，符合三方的共同利益。此次会议中，中方提出要尽快重启中日韩自贸协定谈判，备受各方关注。在《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）生效实施背景下，中日韩应抓住机遇，争取实现中日韩自贸协定谈判的突破。这有利于保持区域经济一体化势头，完善多渠道、多层次的地区自贸安排，为迈向亚太自贸区这一共同目标作出贡献。<br><br>　　中日韩深化合作有助于维护地区和平与繁荣。近年来，一些域外势力热衷于将地缘冲突和集团对抗引入东亚地区，挑拨地区国家间的关系。面对变乱交织的国际和地区形势，作为亚太地区重要国家的中日韩，更应立足亚太和平发展和地区人民利益，深化区域合作，共同应对风险挑战，维护地区和平与繁荣。中日韩三国的人口总和占全球1/5，国内生产总值之和超过全球总量的1/4，中日韩合作可以超越东北亚，为地区与世界的和平繁荣发挥积极作用。韩联社11月26日刊文称，在国际局势加剧动荡之际，三国外长共聚一堂本身就具有重要意义。希望此次会议能成为强化地区和平稳定、推动新合作的动力。<br><br>　　中日韩是搬不走的近邻，是地区主要国家，更是世界重要经济体。期待中日韩以三国合作带动东亚合作，一步一个脚印走下去，为地区乃至世界的繁荣发展贡献东亚智慧、东亚能量。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 20:40:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：乌克兰政局有变？令泽连斯基不安的，是他]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278030-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392730">　　刚刚过去的这个周末，乌克兰首都基辅遭遇了俄乌冲突爆发以来，最大规模的无人机袭击。<br><br>　　不过，乌克兰方面称，俄军绝大部分无人机被乌防空部队击落。<br><br>　　与此同时，俄罗斯官员前一天则表示，乌军也对克里米亚半岛实施了冲突爆发以来最大规模的无人机袭击。<br><br>　　乌克兰官员声称，俄军对基辅的无人机袭击从当地时间25日凌晨开始，而且在天亮以后袭击规模又进一步扩大。基辅市长在社媒电报上贴文称，俄军无人机袭击导致五人受伤，而且伤者包括一名年仅11岁的女孩。<br><br>　　乌总统泽连斯基表示，俄军向基辅发射了70多架自杀式无人机，其中绝大部分被乌军防空部队击落。乌克兰空军随后证实，乌军一共击落了71架俄军无人机和一枚导弹。<br><br>　　俄军在对基辅发动大规模无人机袭击的同时，也在持续加强对乌克兰东部前线战略地位十分重要的城市——阿夫迪夫卡的进攻，试图夺取这座已经被炮火夷为平地的重镇。<br><br>　　在战事即将进入2024年之际，俄乌双方都在全力对外展示，战争并未陷入僵局，战场的主动权仍然掌握在自己一方。乌克兰今年6月起向俄军展开大反攻，但是战局并没有因此而发生大的变化，双方都没有在战场上占到太多便宜。<br><br>　　随着冬季的来临，乌克兰的大雪和严寒将使双方部队更难在战场上有任何作为，因此双方都试图抢占有利地形，以便为明年开春的攻势预做准备。<br><br>　　另一边，乌克兰也加紧对克里米亚的袭击。<br><br>　　美联社引述俄罗斯国防部的话说，俄军防空部队25日在克里米亚上空击落了13架乌克兰无人机，同时在俄罗斯伏尔加格勒州的上空也击落3架乌克兰无人机。<br><br>　　乌克兰官员对俄罗斯方面的说法一直没有发表评论。<br><br>　　美联社报道说，俄军自10月10日起就一直试图从乌军手中夺取乌东城市阿夫迪夫卡，在对该城狂轰滥炸的同时，自己也遭受了严重的损失。<br><br>　　阿夫迪夫卡已经被炮火夷为平地，这里的战事也让人想起乌东另一座城市巴赫穆特当时发生的历时9个月的绞杀战，最终俄军在付出极高代价后夺得这座满地都是瓦砾的城市。<br><br>　　座落在乌东顿涅茨克州顿涅茨克市郊的阿夫迪夫卡，战略地位之所以重要，是因为乌克兰部队在这里部署的炮兵占有地理优势，而且还可以作为将来收复顿涅茨克州的跳板。<br><br>　　但是，相比于战场上的交火，乌克兰人可能这几天更关注国内的政局。近日，乌克兰总统泽连斯基已经嗅到了异常，比俄军进攻更令他不安的，是乌克兰军方的态度。<br><br>　　泽连斯基表示军人介入政治是一个巨大的错误<br><br>　　据确认，泽连斯基和乌克兰军方的矛盾正在激化。<br><br>　　他近日对媒体表示，军人介入政治是一个巨大的错误，这将损害整个国家的团结。他还强调，如果一个军人决定从事政治工作，那就好好从政，不要去应对战争。<br><br>　　泽连斯基将矛头直指乌军总司令扎卢日内，声称他以及其他指挥官应该对“等级制度”有着绝对的了解，一个国家不可能有多个领导人。<br><br>　　泽连斯基强调，在战争时期，这种话题是不能讨论的，因为这会有损整个国家的团结，也是一个巨大的错误。<br><br>　　泽连斯基和扎卢日内的矛盾在上个月爆发，后者当时对外界表示，冲突已经陷入僵局，由于俄罗斯的综合国力远胜乌克兰，因此俄方会获得最终的胜利。<br><br>　　这个“涨别人士气，灭自己威风”言论不仅引发了外界的关注，还引发了泽连斯基的强烈反应。乌克兰总统办公室公开斥责了扎卢日内，并且声称冲突并没有陷入僵局。<br><br>　　乌军总司令扎卢日内表示冲突已经陷入僵局<br><br>　　总统和最高将领公开起了冲突，放在任何时候都是一件大事，更别说乌克兰现在的这种局势。<br><br>　　事实上，泽连斯基和军方的关系在今年确实表现得非常微妙。前段时间，泽连斯基撤掉了原先的国防部长阿列克西·列兹尼科夫，换上了主管国有资产的鲁斯捷姆·乌梅罗夫。<br><br>　　随后乌克兰军方开启了“大换血”模式，乌克兰特种作战部队司令、医疗部队司令、乌克兰所有州级别的征兵部门负责人等，都被先后撤换。<br><br>　　不仅如此，还发生了另一件让人匪夷所思的事情，扎卢日内的一名助手在生日当天被炸身亡。<br><br>　　按照乌克兰的官方说法，这名助手当时正在向自己的儿子展示一个“装有手雷的生日礼物”，结果因操作不当引发了爆炸。一个最高将领的助手，在生日当天把手雷带到自己儿子面前，最后把自己意外炸死。<br><br>　　虽然我们没有确凿的证据质疑乌克兰官方的说法，但是这种事情无论从哪个角度出发都难以讲通，乌方甚至都没有把这件事情甩给俄罗斯。<br><br>　　扎卢日内的一名助手在生日当天被炸身亡<br><br>　　有一种解读是，泽连斯基正在架空扎卢日内，剪除其在军中的羽翼。<br><br>　　有俄罗斯媒体认为，西方已经厌倦了泽连斯基，因此打算寻找一个新的代理人，而这个人就是扎卢日内。因此泽连斯基正在尽可能削弱扎卢日内的力量，防止国内政局出现变故。<br><br>　　结合最近的情况来看，这种猜测并不是空穴来风。<br><br>　　泽连斯基现在点名扎卢日内，强调军人不应该介入政治就是一个不同寻常的信号。因为在此前，泽连斯基和扎卢日内虽然有不同意见，但基本都局限在战场内，两人还算是在就事论事。<br><br>　　而现在，泽连斯基干脆提到了一个国家不能有多个领导人的说法，就是在明着告诉乌克兰国内的人，自己依旧是总统。<br><br>　　泽连斯基提到一个国家不能有多个领导人<br><br>　　看得出来，泽连斯基很急，这和目前的局势直接相关。<br><br>　　一方面，乌克兰的反攻打了一年，都没有成果，相反俄方开始主动进攻了。就连泽连斯基自己都不得不承认，乌军在顿涅茨克东部城市阿夫迪夫卡的局势非常艰难。<br><br>　　西方之所以还没有放弃乌克兰，是因为乌克兰在战场上还能顶住。如果出现了乌克兰在战场上大败的情况，西方的大概率会果断甩掉这个包袱。<br><br>　　另一方面，乌克兰原本要在明年初举行大选，这将直接关系到泽连斯基的位置。<br><br>　　对此，泽连斯基坚决反对，表示现在不是讨论进行大选的时候。泽连斯基这个反应基本在外界的预料之中，在如今的局势下举行大选，泽连斯基恐怕不会得到什么好结果。<br><br>　　既然如此，不如以战时为借口延长自己的在位时间。<br><br>　　美国国防部长奥斯汀近日访问乌克兰<br><br>　　总的来说，以上两点的叠加已经对泽连斯基的总统位置产生了一定动摇。<br><br>　　对于泽连斯基来说，这个位置一定要坐稳，因为一旦下台，各种清算恐怕会随之而来。<br><br>　　然而他的一些话在乌克兰军方听起来，恐怕不会那么舒服，甚至可能会起到反效果。<br><br>　　如果双方的矛盾进一步激化，乌克兰的局势可能会朝着意想不到的方向发展。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 20:34:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：中日韩外长会结束，王毅外长为何提前返回国内？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278029-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392729">　　中日韩三国外长近日在韩国釜山举行了会面。<br><br>　　一般观点认为，先不说会议内容如何，就这场会议能召开本身，或许就意味着中日韩的关系呈现出积极的迹象。<br><br>　　不过，日本媒体却在报道中提到的一个细节，即在相关会谈结束后，王毅外长因“有事”迅速离开回国。<br><br>　　而由于王毅外长的缺席，原本安排的联合记者会以及晚宴被取消。<br><br>　　中日韩外长举行会谈<br><br>　　报道以上消息的包括日媒《日本经济新闻》《读卖新闻》等。按照《日本经济新闻》的说法，王毅外长是在会议结束后“立即离去”，理由是“行程繁忙”。<br><br>　　如果这个消息属实，绝对释放了意义重大的信号。<br><br>　　我们都知道，中国对待外交事务是非常严肃的，不可能出现“意气用事”“心血来潮”的情况。<br><br>　　一般情况下，既然东道主韩国安排了联合记者会和晚宴，只要不出现意外情况，中方是肯定会出席的。然而，这次中方却先行一步，使得原定安排发生变化，这种情况从目前来看有两种可能。<br><br>　　日媒称，王毅外长在会谈结束后先行离去<br><br>　　一是如日媒报道所言，王毅外长的确有要事，要紧急离开韩国。<br><br>　　二是所谓的“有事”只是一个表面说法，这次的会谈可能出现了一些波折，中方对此并不满意，所以提前离开。<br><br>　　这两种可能性都有，但后者恐怕会更大。<br><br>　　因为且不说晚宴，联合记者会是一个程序化并具有象征意义的事情。如果三方真的谈得很好，那么肯定是需要用一场联合记者会向外界释放清晰信号。<br><br>　　况且，王毅外长这次来韩国，就是为中日韩的交流而来，如果各方达成了不错的成果，即便王毅外长真的有要事，大概率也会把联合记者会开完再走。<br><br>　　联合记者会最后没能开成，从某种意义上说明了一个问题，那就是各方这次讨论的结果不太理想，很可能是日韩两国在某些问题上，作出了消极甚至错误的表态。<br><br>　　这种情况引发了中方的不满，因此联合记者会也没必要开了。<br><br>　　王毅外长与韩国外长朴振举行双边会谈<br><br>　　事实上，从中方在这次中日韩外长会上的一些表态，我们就能看出一些端倪。<br><br>　　王毅外长在会议上指出，有必要重温中日韩合作的历程和成果，坚守初心、锚定方向、坚持落实《中日韩合作未来十年展望》等共识。<br><br>　　这句话肯定是有针对性的，隐含的意思是，日韩内部的一些人已经出现了守不住初心、走歪方向的情况，因此才需要王毅外长重提这个问题。<br><br>　　王毅外长还强调，要反对以意识形态划线，抵制将区域合作阵营化。结合日韩这些年来与美国的行动，我们就不难理解王毅外长这番话的真实用意。<br><br>　　除此之外，无论是对于中日韩外长会、还是中国与日韩的双边外长会，中方的消息基本都是中方说一段、对方说一段、接下来就是交换意见，甚少有双方达成共识的表述出现。<br><br>　　这也说明，这次的中日韩交流，可能主要是各自展示立场，互通有无，并没有达成太多的共识。<br><br>　　中国和日本举行了双边会谈<br><br>　　这个结果其实并没有出乎太多人的预料，因为日本和韩国本身就拿不出多少诚意。日本一方面是受到美国控制，另一方面本身就在台海等问题上屡有出格的言论。<br><br>　　虽然日本有时候试图在做好表面工作上下功夫，但其真正目的完全是人尽皆知。不久前，美方正式同意向日本出售400枚战斧导弹，日本想用这些导弹来做什么，答案不言而喻。<br><br>　　韩国的问题则更加直接，那就是尹锡悦政府投美的步伐已经刹不住了，韩方近期甚至妄言南海问题。<br><br>　　中国外交部发言人指出，韩国不是南海问题当事方，没有必要凑热闹。韩国给中国制造问题的情况不少，但是提到南海则极为少见，原因是两者压根没关系，硬要聊最后只能是自取其辱。<br><br>　　韩方现在不惜往这个方向凑，已经是有些“不择手段”的意味。<br><br>　　日本和韩国现在依旧是跟着美国走<br><br>　　要知道，这次的中日韩外长会之所以能召开，不是日韩有多大功劳，而是中国给了机会。<br><br>　　上一次中日韩外长会还要追溯到4年前，如果日韩有诚意，也不至于拖到现在。说到底，日韩是看到了美国在旧金山向中国释放了缓和关系的信号，因此也打算跟上。<br><br>　　中方出于大局的考量愿意出席，是在给日韩机会。然而从结果来看，日本和韩国很可能是换汤不换药……<br><br>　　既然日韩拿不出诚意，那中方也是多说无益，联合记者会的必要性也就下降了。<br><br>　　而且这同时释放了一个很微妙的信号，如果连外长会都进展得不顺利，那么之后的高层会议也很难讲。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 20:33:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：今天，利刃出鞘，人狠话不多！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278023-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392723">　　现在这个局势，我只能说我们不干涉内政，但是也不是吃素的！<br><br>　　缅甸局势又有了最新进展，就在前几天发生一件大事，这可以说是已经突破底线了。<br><br>　　11月23日，中国和缅甸边境的一个重要贸易运输站起火，这个地方叫做缅甸木姐金三角口岸，注意不是贩毒的那个金三角。<br><br>　　事发当地共有258辆货车，其中约120辆被大火烧毁，这些货物绝大多数都是中方的货物。<br><br>　　事情发生在中缅边界，我们用排除法来分析，这个事情不可能是果敢同盟军干的，因为从电诈人员的遣返情况来看，他们是可以和中方友好交流的，而且经常还在神秘的大山之中得到大自然的馈赠。<br><br>　　缅北的其他少数民族武装，也不可能干这个事情。我不是说那些军阀就是好人，而是你要搞清楚一件事情，他们经常和缅甸政府军搞对抗，缅甸政府军也不可能让货物从自己的地盘上过去卖给他们，所以缅北的少数民族武装都是非常依赖中国进口的。<br><br>　　做生意嘛，也没什么，我们也不能看见当地人民挨饿呀，必要的人道主义商品，我们必须得卖给他们，这和干涉内政完全没关系。<br><br>　　所以你要知道，缅北的少数民族武装不管他和缅甸政府军是什么关系，他们都不敢得罪中国。<br><br>　　第一，如果他们连中国都得罪的话，那就等于被缅甸政府军和中国双方合围，分分钟命不久矣。<br><br>　　第二，他们严重依赖从中国进口的物资，有兴趣可以看一下缅北的一些新闻报道，当地用的很多东西上面都印着中文，就是直接从云南拖过去的，当地对大多数人也都会说汉语。<br><br>　　第三，我国放话要彻底横扫缅北的电信诈骗以后，缅北的少数民族武装都是配合的，最大的阻力是缅甸政府，你就看缅北那几个家族，他们跑路的方向都是往政府军控制的方向跑，谁和谁一条裤子很明显。<br><br>　　目前没有任何报道和消息说明，这个地方是怎么出事的。<br><br>　　从现场画面来分析，很明显远远超过了果敢同盟军的能力，虽然果敢同盟军得到了很多神秘大自然的馈赠，战斗力爆涨，但是他们手里总体来说只有轻武器。<br><br>　　能造成上面这么大规模的火灾，一定得是较大范围的爆炸物，比如说大口径的榴弹炮，这玩意恰好缅甸政府军就有（毛子经常卖军火给缅甸政府军和印度）。<br><br>　　所以现在这个事情我也不知道是谁干的。但是趋势也是很明显的，话都说到这个份上，就无需多言了。<br><br>　　然后再说一下现在缅甸什么情况？<br><br>　　之前本来缅甸社会正常化，搞得改革好好的，结果缅甸军方粗暴的推翻了昂山素季，直接把人抓起来给囚禁了。<br><br>　　从此断绝了缅甸与西方社会和解的可能性。也恶化了和东方大国的关系。<br><br>　　要知道，昂山素季虽然是一个西方捧起来的，但她在实际接触执政以后，在很多原则性的问题上敢于为了缅甸国家利益和西方针锋相对，并且积极参与中国的经济发展策略，对华整体友好。<br><br>　　结果2021年2月1日，缅甸军政府悍然抓人，不过国际舆论彻底推翻民选政府。<br><br>　　缅甸军方把国务资政昂山素季、总统温敏等官员全部拘押。<br><br>　　随后，缅甸军方宣布成立国家管理委员会，国家权力被移交给国防军总司令敏昂莱。<br><br>　　敏昂莱是谁？就是现在保护缅北诈骗集团的大靠山。<br><br>　　敏昂莱他以莫须有的罪名将昂山素季判刑至33年，这基本等于无期徒刑了。<br><br>　　?后来缅甸军政府宣布特赦昂山素季、总统温敏，但是依旧保持软禁。<br><br>　　那就比坐牢还狠了，判刑还有刑期，这样直接软禁，连刑期都没有！<br><br>　　做完这个事以后，基本缅甸军政府把东方和西方全部得罪，这就叫做自绝于国际社会。<br><br>　　那东盟这个区域性组织怎么看待缅甸？东南亚内部关起门来怎么看缅甸？<br><br>　　答案是周围所有国家都讨厌缅甸军政府。就在今年的7月13日，根据澎湃新闻报道：东盟多个国家的外长谴责缅甸。<br><br>　　7月13日，东盟多国外长发布联合公报，内容如下图，基本就是直接谴责缅甸军政府了！说就是他们这帮混蛋，害得缅甸一点发展都没有，拖累了东盟的地区经济。<br><br>　　大家注意看这句话：<br><br>　　“因军方迟迟不落实东盟推动的针对缅甸局势的“五点共识”，缅甸只能以派遣非政治代表的方式参与东盟活动。”<br><br>　　基本说的很清楚，就是我们整个东盟都讨厌你缅甸军政府，连会都不想让你来参加，你已经自绝于东南亚大家庭内部了。<br><br>　　西方得罪了，东方得罪了，东盟也得罪了。<br><br>　　那缅甸内部呢？也得罪了，因为昂山素季上台是缅甸民众支持高票当选的，可以说现在的xx军政府按照以色列代表的话来说，就是：“没有一盎司的合法性。”<br><br>　　敏昂莱也知道没有人支持自己，所以他选择了对内撒币，对外镇压的策略。<br><br>　　对于军政府外的人民抗议，他一律残酷镇压。<br><br>　　对军政府内部，他选择通过金钱赎买的方式，维持部下对自己的忠诚。<br><br>　　那么问题来了，钱怎么来？<br><br>　　那就让军政府控制的地方去搞电信诈骗，你比如说军政府过去不是打跑了果敢同盟军，控制了果敢地区吗？就在当地扶持几大家族，疯狂的对我国搞诈骗。<br><br>　　同时，为了吸引老百姓的支持，敏昂莱管理下的缅甸军政府开始进一步的搞大缅族主义，简单来说就是煽动民粹维持支持。<br><br>　　属于没有二战德国的实力，但是却想走人家的路，搞什么“缅意志”……这最后只能是一条不归路。<br><br>　　就缅甸的实力，他是喝了几斤几两？敢搞缅族至上？别说和神秘东方大国比划，就是小中华越南他都打不赢！<br><br>　　小敏子越来越嚣张了，东方的神秘大国也不是吃素的。<br><br>　　就在近期，我国霸气官宣：<br><br>　　根据年度训练计划，中国人民解放军南部战区组织陆军部队于11月25日起，位中缅边境我方一侧举行实战化演训活动，旨在检验战区部队快速机动、边境封控、火力打击能力。<br><br>　　战区部队时刻做好应对各类突发情况准备，坚决维护国家主权、边境稳定和人民生命财产安全。<br><br>　　之前，我国的态度已经说的很清楚了，这一次必须要彻底的清除电信诈骗，没有任何幻想的空间，血债必须血偿！<br><br>　　同时我们也要看清楚缅甸为什么会盛行电信诈骗？<br><br>　　因为有一些人的道行逆施，导致缅甸被地区和国际社会全部孤立了，正常的经贸都完全无法展开。<br><br>　　而牠为了维持自己的统治，就需要大量的快钱对内部进行赎买政策，所以几大家族才被军政府扶持起来，几大家族固然罪不可赦，但是说到底他们也只是军政府的白手套。<br><br>　　如果只是剪树枝，不除掉根子的话，可能以后还有其他几大家族。<br><br>　　可以说内部畸形的政治结构，才是电信诈骗产业生存的根源。<br><br>　　说个题外话。<br><br>　　你会发现现在缅甸发生的事情，西方国家虽然罗嗦过几句，但是整体是非常低调的。<br><br>　　为什么呢？这就让我想起来哈马斯和以色列前几天停火了。<br><br>　　而在停火之前，美国白宫曾经跪求神秘东方大国帮忙求个情。<br><br>　　所以现在全世界可以说是一个很有意思的状态，是一个西方国家难得闭嘴的时间，属于熄灯时刻～<br><br>　　中国是不会干涉其他国家内政的，但是如果说搞得整个地区都鸡飞狗跳，甚至最低可能从我国搞走几千亿，最高可能是2万亿，那这不就是我国的内政了吗？捞过界了啊。<br><br>　　最后我只想说，和平是非常重要的。中国绝对尊重周围国家的内政，但是切勿误判为这是可以蹬鼻子上脸。<br><br>　　对于有些人，我只想说：<br><br>　　不怒而威，不疾而速。百蛮偷息，百官重足。土无二主，惟辟作福。<br><br>　　我也有一种预感。<br><br>　　东盟的未来一定会越来越好的，因为一股全新的和平秩序，即将在当地确定。<br><br>　　而大不列“滇”，终将面向大海。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 19:57:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[温伯陵：琉球群岛的归属，中国和日本没有结束的战争]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278020-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392720">　　1<br><br>　　上周聊了福建，这篇再简单聊聊琉球群岛。<br><br>　　琉球群岛在福建东北的海洋上，位于台湾省和日本之间，这样的地理位置，决定了琉球群岛是中国和日本激烈争夺的地方。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　日本四面环海，属于典型的海洋国家，国土面积狭窄导致日本没有战略纵深，地下没有丰富的资源，导致日本严重依赖国外的输入，所以日本这种海洋国家，要想维持高标准的生存条件，就必须开拓海洋。<br><br>　　把广阔的公海做为内海，进而登上大陆开拓国土面积，日本才能有战略纵深，才能有外围防线，才能有经济资源。<br><br>　　（不是给日本侵华洗白，只是实事求是的分析问题）<br><br>　　日本开拓国土面积，无非是两个方向。<br><br>　　其一是在西北方向越过对马海峡，征服朝鲜半岛，然后征服中国东北，再以东北为基地，翻越长城进入华北平原。<br><br>　　其二是在西南方向以琉球群岛为跳板，征服台湾，再以台湾为基地，征服福建、广东、浙江等沿海省份，进而北渡长江，和华北平原的日军会师，彻底夺取中国的核心腹地。<br><br>　　或者自台湾继续向南，征服菲律宾、越南、泰国、印度尼西亚等东南亚国家，获取肥沃的粮食产地以及橡胶等天然资源。<br><br>　　20世纪的日本侵略战争，基本就是从这两个方向进行的。<br><br>　　而要在西南方向开拓疆土，日本要做的第一步，便是征服琉球群岛。<br><br>　　可以说，琉球群岛是中国和日本的交汇点，日本在西南方向开拓疆土的必经之路，中国遏制日本的前沿阵地。<br><br>　　但中国有广袤的国土面积，是典型的内陆国家，在大航海时代到来以前，中国的外部威胁几乎都来自草原，而不是风高浪急的海洋。<br><br>　　而且内陆型国家要求人口、土地都在国家的严格控制之下，绝不会在实力允许的情况下，出现不受控制的化外之民。<br><br>　　大陆以外的岛屿，因为有海洋的阻隔，恰恰是不容易直接控制的，岛屿上的人口，也是容易产生割据倾向的。<br><br>　　在这样的背景下，中国的历代王朝，对蒙古高原和河西走廊的兴趣，远远大于海洋，对嘉峪关和河套的兴趣，远远大于海洋上的琉球群岛。<br><br>　　不同的国家类型，决定了中国和日本的侧重点不同，进而为历史上的很多事情埋下伏笔。<br><br>　　2<br><br>　　关于琉球群岛，史书上的记载非常简略——“汉魏以来不通中华。”<br><br>　　汉魏时期，日本都臣服于中国了，但琉球群岛依然不和中国沟通，可见那时的琉球群岛是非常荒凉的，根本不受中国重视。<br><br>　　直到隋朝，雄心勃勃的隋炀帝杨广准备经略四方，才派出使者，探寻到琉球群岛的存在。<br><br>　　“大业三年三月，帝使羽骑尉朱宽入海，求访异俗，至琉球国而还。”<br><br>　　公元607年，杨广命羽骑尉朱宽驾船出海，准备把海洋上的化外之地都纳入朝贡体系，实现“四夷宾服、万国来朝”的伟业，结果朱宽到了琉球群岛以后，因为语言不通无法交流，只俘虏了一个人回去交差。<br><br>　　对于这样的结果，杨广非常不满意，公元608年又命朱宽出海，招抚琉球群岛。<br><br>　　琉球群岛的人们，自古以来都不和中国交流沟通，根本不知道朱宽的目的是什么，便不愿意臣服，朱宽带了一副琉球群岛的布甲回去了。<br><br>　　杨广望着朱宽上交的布甲，陷入沉思：“那些岛屿上到底住着什么人、说什么话、有什么来历？”<br><br>　　正好日本派出使者到洛阳朝贡，见到这副布甲以后，便向杨广说到：“此夷邪久国所用也”，这副布甲是邪久国兵士用的。<br><br>　　这件事在史书里很不起眼，但恰恰是这件不起眼的小事，说明了一个问题——<br><br>　　中国在隋朝时期才出海寻访到琉球群岛，而日本对琉球群岛已经有所了解，起码在琉球群岛的事上，日本做为海洋国家要远远超过内陆型的中国。<br><br>　　公元610年，杨广已经完全开拓河西走廊，便把目光转向东方的海洋，他命令虎贲郎将陈稜自义安郡（广东潮州）出海，经过五昼夜的航行，终于到达琉球群岛，击败琉球王，摧毁岛上土著的房屋营寨，俘虏数千人而还。<br><br>　　这场战争，不仅没有任何经济利益，也没有把琉球群岛纳入朝贡体系，更像是杨广怒而兴师，在琉球群岛上炫耀隋朝的武功。<br><br>　　所以在战争结束后，琉球大怒，下定决定远离中国，此后数百年再也没有和中国来往过。<br><br>　　“自是历唐至宋未尝朝贡。”<br><br>　　但是唐、宋、元时期，中国的海外贸易发展起来，尤其是福建泉州开辟了三条海上贸易线——<br><br>　　其一是自泉州出海抵达台湾，然后以台湾为中转站，驶向日本和菲律宾。<br><br>　　其二是自泉州出海，在浙江宁波短暂停留之后，继续向东北方向航行，到朝鲜半岛和日本做贸易。<br><br>　　其三是自泉州出海到广州，经越南、菲律宾抵达印尼的苏门答腊，然后过马六甲海峡进入印度洋，到印度、波斯湾、非洲东海岸做远洋贸易。<br><br>　　那条以台湾为中转站，到菲律宾和日本的贸易线，必然会对琉球群岛产生巨大的影响，他们在这个过程中，见识到中国的大船、精美的商品、海量的货币，于是对中国产生了仰慕之心。<br><br>　　最重要的是，琉球群岛夹在台湾和日本之间，极有可能在中日贸易中，扮演了比较关键的角色，获取了丰厚的利益。<br><br>　　在这样的背景下，琉球群岛便不再隔离于中国之外。<br><br>　　公元1372年，朱元璋创建明朝已经五年，便派出使者到琉球群岛招抚，建立在那里的琉球三国立即归附，中山王察度、山南王承宗、山北王帕尼芝都派出使者到南京朝贡。<br><br>　　朱元璋对他们的表现非常满意，便赏赐印信、华服以及驾船技术高超的三十六姓福建人——<br><br>　　“赐符印章服及闽人之善操舟者三十六姓”。<br><br>　　朱元璋赏赐印信华服，是朝贡体系下，宗主国对藩属国的正常举动，而向琉球群岛移民，目的便是向琉球群岛输送人口和文化，逐渐同化琉球群岛。<br><br>　　此后，中山王逐渐兼并了山南王和山北王，统一琉球群岛，但每任国王继位，都要请求明朝册封，尽到一个藩属国对宗主国的义务。<br><br>　　也就是说，直到明朝初年的时候，琉球群岛才和中国真正建立起宗藩关系。<br><br>　　3<br><br>　　琉球群岛对于中国来说，是不值得重视的海外藩属国，但对于日本来说，是关乎国家安全的生命线。<br><br>　　随着大航海时代开启，日本在全球海洋贸易中的参与度越来越深，明朝虽然放弃了官方的下西洋运动，但沿海地区的私人贸易却越来越繁荣，大量的海商自己造船到台湾、日本、菲律宾等地贩卖丝绸、瓷器、茶叶等商品。<br><br>　　在这样的背景下，日本便不甘心困在四岛，决定走出去，获取更大的战略纵深和生存空间。<br><br>　　于是，琉球刚和中国建立起宗藩关系，便迎来日本的侵略。<br><br>　　公元1556年（嘉靖35年），日本出兵侵犯琉球群岛，准备以琉球群岛为跳板夺取台湾，但日本登陆琉球群岛以后，便被琉球国世子尚元击败。<br><br>　　日本消停了四十年，开始更大规模的侵略行动。<br><br>　　公元1592年，丰臣秀吉已经统一日本结束战国时代，决定出兵三十万侵略朝鲜半岛，然后以朝鲜半岛为跳板，和明朝决战，成功之后日本便要迁都北京。<br><br>　　结果明朝的万历皇帝出兵朝鲜，命李如松等将领打了一场“抗日援朝战争”，以极大的代价击败日军，彻底挫败丰臣秀吉的北进野心。<br><br>　　这场战争打完，丰臣秀吉便心灰意冷，死了。<br><br>　　到了公元1610年，德川家康成为日本的征夷大将军，开创德川幕府时代，他吸取了丰臣秀吉侵略朝鲜的教训，决定不直接北上和明朝开战，而是向南发展，夺取海上要塞。<br><br>　　那年，德川家康和日本西南的萨摩藩合作，由萨摩藩出兵侵略琉球群岛，这次琉球战败了，国王尚宁被俘虏到日本，被迫签订了《掟十五条》，主要条款是这么几项——<br><br>　　没有萨摩藩的允许，琉球不能朝贡明朝，更不能和明朝贸易。<br><br>　　没有萨摩藩的允许，琉球不能和日本其他藩进行贸易。<br><br>　　琉球的贸易商品类目，必须服从萨摩藩的规定。<br><br>　　三司官是琉球的最高级别官员，任命之前必须得到萨摩藩的同意。<br><br>　　萨摩藩在琉球派驻武士，监视琉球君臣。<br><br>　　琉球使用日本的度量衡。<br><br>　　萨摩藩向琉球征税。<br><br>　　琉球割让奄美群岛给萨摩藩。<br><br>　　……<br><br>　　这份条约，事实上大航海时代开启以后，日本做为海洋国家，和弱小国家签订的第一份不平等条约。<br><br>　　虽然日本不敢明目张胆的吞并琉球群岛，但这份不平等条约签订以后，琉球事实上成为萨摩藩的属国、日本的殖民地。<br><br>　　从此以后，琉球同时臣服于中国和日本，向日本朝贡时使用日本年号，向中国朝贡时使用明清皇帝的年号，并保守臣服于日本的秘密。<br><br>　　时间进入近代，日本开启明治维新，逐渐成为东亚第一个工业国，而随着国力增强，日本野心更加膨胀，便开始按照既定路线发动侵略战争。<br><br>　　公元1872年，日本宣布琉球群岛是日本的领土，把琉球国改为琉球藩，封琉球国王尚泰为琉球藩王。<br><br>　　公元1879年，日本命令琉球藩王尚泰前往东京，随后在琉球群岛设立冲绳县，由东京委派知事进行管理。<br><br>　　至此，琉球灭国，日本夺取南下的前进阵地。<br><br>　　公元1894年，中国和日本爆发甲午战争，日本大胜，彻底夺取朝鲜半岛和辽东半岛，又通过《马关条约》夺取台湾，真正打开南北方向开拓疆土的通道。<br><br>　　而中国即将迎来历史上最黑暗的阶段。<br><br>　　4<br><br>　　即便到了现在，琉球群岛和中国、日本、美国的关系还没有结束。<br><br>　　如果说台湾是中国走向海洋的前进基地，那么琉球群岛就是台湾的门户要地，琉球群岛和台湾的关系，相当于北京和居庸关、长安和函谷关。<br><br>　　二战结束前的开罗会议上，美国总统罗斯福提议，琉球群岛可以由美国和中国共同管理，但蒋介石考虑再三，放弃了收回琉球群岛的想法。<br><br>　　二战结束后，美国一度获得琉球群岛的行政、司法、立法权，70年代初又还给日本，日本重新设立冲绳县，但美国保留了在琉球群岛驻军的权力，直到现在都有一个“冲绳美军基地”，驻扎着美国海、陆、空、海军陆战队的两万士兵。<br><br>　　美国为什么要在琉球群岛驻军？<br><br>　　归根到底就是因为，琉球群岛处于中国大陆、台湾省、日本之间，美国在琉球群岛驻军，一可以监视台湾，二可以监视日本，三可以封锁中国大陆，四可以震慑东南亚诸国，五可以配合美国舰队作战。<br><br>　　在这样的背景下，钓鱼岛就非常重要了。<br><br>　　钓鱼岛在琉球群岛的西南端，日本不断在钓鱼岛搞事情，事实上是重复数百年前的事，想拿下进取台湾的支点，最终进入台湾。美国在钓鱼岛搞事情，未必没有“联日保台”的军事目的，以及借钓鱼岛搅乱中国部属的外交目的。<br><br>　　中国在钓鱼岛问题上寸步不让，则是因为在地理上，放弃钓鱼岛便是进一步放弃了台湾的门户要地。在政治上，放弃钓鱼岛等同于战略退让，一退让，美日便要得寸进尺，提出更过分的要求。<br><br>　　“今日割五城，明日割十城，然后得一夕安寝。起视四境，而秦兵又至矣。然则诸侯之地有限，暴秦之欲无厌，奉之弥繁，侵之愈急。故不战而强弱胜负已判矣。”<br><br>　　钓鱼岛问题，归根到底是琉球群岛问题的延续。<br><br>　　中国要真正走向海洋，就必须收复台湾，要收复台湾就必须同时打击日本的野心。<br><br>　　而收复台湾之后，即便不能把琉球群岛纳入版图，也要驱逐驻扎在琉球群岛的美军，保证琉球群岛去军事化。<br><br>　　只有如此，才能保证台湾的安全。<br><br>　　琉球群岛的归属，其实是五百年来，中国和日本没有结束的战争。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 19:52:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：大帝的新套路]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278019-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392719">　　前面一篇说乌克兰有点焦虑，试图谋求突破和转变；其实俄罗斯也一样在谋求转变。<br><br>　　11月22日，普京罕见地向G20领导人视频峰会发表了罕见的讲话。<br><br>　　普京宣称乌克兰战争是一场悲剧，并表示在思考如何结束这场悲剧，“与任何军事冲突一样，这是特定人群、特定家庭和整个国家的悲剧，我们自然必须考虑如何结束这场悲剧。”<br><br>　　按照普京这话的意思，双方打得差不多了，牺牲都很大，应该歇歇了。那么该如何结束战争呢？普京给出的方式还是和谈。普京强调，俄罗斯从未拒绝与乌克兰进行和平谈判。他指出，公开宣布退出谈判进程的不是俄罗斯，而是乌克兰；而且乌克兰总统还签署了禁止与俄罗斯举行此类谈判的总统令。<br><br>　　按照乌克兰的说法，之所以不愿意与俄罗斯和谈，是因为俄罗斯言而无信，出尔反尔；而且在俄罗斯占领东乌四州和克里米亚的情况下，和谈没有任何意义。<br><br>　　尽管如此，媒体仍然把普京的讲话视为迄今为止最具安抚性的发言。<br><br>　　俄罗斯舆论喉舌之一的佩斯科夫也表示，俄罗斯并不是敌视西方文明，只是不认可西方的霸权主义，俄罗斯之所以去打乌克兰，不是因为想威胁西方，而是感受到了西方的威胁。<br><br>　　佩斯科夫的这个逻辑是，苏联和平解体，原本是想融入西方，从戈尔巴乔夫到叶利钦，甚至是普京前期，都尝试着与西方和解。结果真心不仅没有换来西方的善待，而且导致北约东扩，步步紧逼。<br><br>　　那么如何看待普京的讲话？大致可以从四个层面分析：<br><br>　　第1个层面，放烟雾弹。<br><br>　　普京是一个心理学高手，做事喜欢虚虚实实。<br><br>　　两年之前，普京表示俄罗斯不会无理收拾乌克兰，结果战争还是爆发了。<br><br>　　去年上合撒马尔罕峰会上，普京对莫迪放出信号弹，表示会尽快结束战争。莫老仙美滋滋地宣布双方会迎来和平，自己还想混一个调停人的角色。结果没过多久，俄罗斯在东乌搞公投，让莫老仙尴尬得仙气外溢。为缓解尴尬，老仙赶紧强硬地表态，一定要用卢比购买俄罗斯石油，狠狠地从大帝那里再一把薅羊毛压压惊。<br><br>　　那么这次普京会不会也是烟雾弹，让外界以为俄乌缓和之时，接下来发动大规模的进攻？不得不说，这种概率是存在的，但是不大。现在的局势其实已经进入了拉锯模式，任何一方想要破局，都要付出巨大的代价。去年东乌公投之后，双方把巴赫穆特打成了绞肉机，结果基本上都是平添伤亡，并没有改变局面。唯一的影响就是普里戈津在巴赫穆特大出风头，然后因为风头太盛走上不归路，堪称是机关算尽太聪明、反误了卿卿性命的典范。如今普里戈津已死，想改变战局也是不容易了。<br><br>　　第2个信号，消化吸收“新领土”。<br><br>　　英国军事专家、英国陆军退役上校格伦·格兰特在接受采访时说，“他将继续打击乌克兰，直到它崩溃。普京指望西方迟早会失败，然后会发生类似‘朝鲜战争’的事情。冲突将被冻结，建立一个边界，将‘乌克兰东部或新俄罗斯’和乌克兰分开——这就是他们想要的。”<br><br>　　大意是说，俄罗斯想要西方打疲惫了，仿效朝鲜战争那样停火。这里说一句，当年朝鲜战争停战，韩国是不同意的，但中美决定不想打的时候，韩国不想停也没辙。<br><br>　　普京释放和谈信号，其实就是想停火，把东乌几个州消化吸收了。这其实也是乌克兰不愿意停火的根源。乌克兰认为，停火有利于俄罗斯。<br><br>　　第3个层面，释放和解信号。<br><br>　　这个和解信号，其实是指俄罗斯和西方。<br><br>　　不管怎么说，俄罗斯人还认为自己是西方世界的一员。从沙俄到苏联，和西方也是打打停停，但东斯拉夫人始终认为自己是西方人。<br><br>　　现在的战争情况，对俄罗斯来说，除了美英领头对俄罗斯制裁之外，还有就是东欧世界的国家比较棘手。看两个例子：<br><br>　　例1，捷克、波兰、匈牙利和斯洛伐克，近期召开维谢格拉德集团峰会，捷克总统彼得·帕维尔说，俄罗斯是集团面临的最大威胁，自俄乌冲突爆发以来，欧洲军队一直在为和莫斯科发生“高强度冲突”做准备。<br><br>　　例2，芬兰、立陶宛等俄罗斯邻国，正在从陆地上隔断与俄罗斯的联系。根据环球时报的消息，为防止非法移民进入欧盟，芬兰政府决定，从11月24日零时起至12月23日，除保留拉普兰北部的一个过境点对游客开放外，其他与俄罗斯接壤的陆路过境点都将关闭。<br><br>　　东欧那些前华约国和前苏联加盟国，出于复杂的历史，以及恐俄反俄的需求，正通过各种方式切断与俄罗斯的联系。要知道那些国家在国际上存在感可能不是很强，但他们是俄罗斯通向西方的桥梁。当他们切断与俄罗斯的联系时，对俄罗斯人的影响还是挺大的。俄罗斯的统治阶层，不能长期忽视这方面的影响。<br><br>　　第4个层面，权谋博弈。<br><br>　　前面的文章说了，美国、俄罗斯和乌克兰都赶在明年大选。其中普京的连任已经没有悬念，但拜登能否成功连任，悬念颇多。<br><br>　　如果拜登连任，有利于乌克兰。泽连斯基为了配合拜登赢得大选，大概率会推迟乌克兰总统大选。为此，泽连斯基一直宣扬要战斗，宣扬俄罗斯在威胁乌克兰与西方文明。<br><br>　　如果特朗普获胜，有利于俄罗斯。特朗普宣称自己可以不用给乌克兰援助，也可以搞定俄乌双方。现在普京宣布想和谈，其实从另一方面看也是在给特朗普打助攻。<br><br>　　因为一旦和谈，对泽连斯基个人来说，他就没有理由推迟明年大选，乌克兰也就没法全力备战；拜登也就很难用乌克兰战争做噱头获取更多选票，从而增加了特朗普获胜的概率。一旦特朗普胜利，就会大幅削减对乌克兰的援助，俄罗斯的压力就会大幅下降。<br><br>　　战争打到现在这个局面，其实不论俄罗斯还是乌克兰都应该清楚地发现，他们已经无法决定战争的最终结局。影响战争走势的因素，除了他们自己之外，还要看美国、中国、甚至欧洲的脸色。<br><br>　　大帝心中也许已经发现了一个无奈的事实：就是随着俄罗斯综合影响力的衰退，俄罗斯已经不再是地球村的棋手。作为俄罗斯的掌舵人，大帝仍然有能力发动战争，但已经没有能力终结战争了。<br><br>　　寻求霸权的美帝，让很多人不喜欢，但有一点必须承认，那就是其终结战争的能力。不论朝鲜、越南，还是伊拉克、阿富汗，当美帝不想打了，就可以抽身而去。所以很多战争美帝败了，但并没有伤筋动骨。俄罗斯行事思维其实和美帝差不多，但其终结战争的能力远不如美帝，容易陷入战争泥潭。<br><br>　　如果要总结美俄的经验教训，那就是没有终结战争能力的时候，就尽可能不要发动战争。因为战争泥潭是一个无底洞，会吞噬无穷的生命、资源和财富。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 19:50:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[周小平：中缅口岸一带一路物流中心遇袭，南战区启动演...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278018-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392718">　　最近中缅一带一路项目遇袭，南战区启动演练。启动演练的直接起因是前天中缅边境一个双边贸易物流中心，几百多台货车被毁。其中一小部分是中国货车，一大部分是缅甸政府的货车。鉴于边境形势安全形势，决定举行演练防止战火外溢到我方境内，让我边境人民安心。<br><br>　　然而面对这个极端的恶劣袭击物流中心事件，彭家果敢同盟吹们分成了两种。一种是装哑巴装看不见；另外一种是极端反智，宣称是缅军炸毁了缅甸政府的货车物流中心，然后继续做彭家毒诈团伙的吹鼓手。<br><br>　　其实，早在10月27日我就反复说过多次：克钦武装和彭家军联手发动这场战争只有一个目标，那就是破坏中缅经济贸易走廊。这两伙人一直在袭击和强占中国的一带一路建设项目，但有些人就是不肯信，就算事实摆在眼前也不信。<br><br>　　他们居然荒唐到了，就连我们中国水电官方通告里明明白白详细披露彭家同盟军听命的克钦武装是如何袭击和哄抢了中国投资建设的密松水电站，他们依然不信不看也不听。结果现在，中缅一带一路物流中心又被这伙人炸毁焚烧，中国援建缅甸政府的一带一路项目“滚弄大桥”被彭家毒贩武装抢占。但他们这些彭家同盟吹，却还是要嘴硬力挺彭家毒炸团伙，或者假装看不见中缅口岸物流中心遇袭这件事。<br><br>　　不过，那些假装哑巴和看不见的那些彭家同盟吹们，平局觉得他们多少还是有底线的人，虽然估计他们最近几天总会感觉脸上火辣辣的，但至少也不会强行狡辩，只是丝滑后仰躲开真相而已。<br><br>　　而那些截止目前依然嘴硬，为了照顾自己脸面而不惜强行继续硬吹彭家同盟军的人，则已经不止是蠢，而是真正的坏了。在真相和国家利益以及他们自己的脸皮面前，他们选择了抛弃真相和国家利益去照顾自己的脸面。他们居然声称，中缅一带一路项目物流中心，是缅军炸的！<br><br>　　还有比这更反智的说法吗？<br><br>　　要知道，这个被无人机袭击地方是中国和缅甸政府一带一路倡议下发起建设的边贸口岸物流中心，目前是缅甸政府在运营，所以这次被毁的货车一小部分是中国物流公司的货车，一大部分都是缅甸政府物流公司的货车。缅军有什么理由或者有什么毛病要去炸自己政府运营的重要物流中心呢？<br><br>　　但有些人还是非要嘴硬到底。<br><br>　　那这些昧着良心继续吹捧彭家同盟军的吹鼓手们是如何继续嘴硬狡辩的呢？他们还真是硬编出了三条估计连猪都不会信的理由。<br><br>　　1：他们说缅军袭击缅甸政府自己的物流中心和货车，是为了抹黑彭家同盟军。——这种说法简直可笑到弱智。打仗靠的就是后勤，物流中心又是缅甸政府的边贸重要收入来源，谁会为了“抹黑对手”而炸毁自己的后勤和物流？如此下血本吗？并且这种抹黑有什么意义？且不说能不能成功抹黑，就算抹黑了，战火就能停下来？说这种话的人，怕是幼儿园没毕业吧。<br><br>　　2：还有一些彭家同盟吹居然说什么，因为这些货车向彭家同盟军运送补给、弹药和物资所以才被缅军炸了。——但我再说一遍：这是缅甸政府的货车，这是缅甸政府运营的物流中心！难道居然是缅甸政府在给彭家同盟军运送补给、弹药和物资？说这种话的人，我看得赶紧去拍个头部CT。<br><br>　　3：还有一些彭家同盟吹则说，这是由于缅军想要彻底破坏和中国的关系，所以才会轰炸自己的物流中心。——这更是无稽之谈，缅甸政府为什么要破坏和中国的关系？真当别人能治理几千万人口的国家这么多年，是因为足够笨是吧？能进行国家治理的，哪个不是人精里摸爬滚打卷出来的？在距离中国这么近的地方，傻子都知道至少不能和中国交恶，并且这些项目是中国援建缅甸政府的，带来的边贸收益和物流运输能力对缅甸政府的口岸治理极为重要，只有神经病才会干这种完全毫无道理，自己炸自己的事情。这又不是儿戏，又不是打王者荣耀！玩呢？<br><br>　　所以中缅一带一路项目物流中心遇袭，数百台货车被毁这件事，到底是谁干的，针对谁，一目了然。谎言再怎么买流量传播，也只能维持一阵子，真相始终是会露出水面的。其实，只要我们但凡有点常识都知道克钦武装和彭家毒贩武装是什么成色，但凡有点常识都知道克钦武装和彭家毒贩武装这俩货色和中国关系到底怎么样。<br><br>　　时间会继续给出答案，只希望有些人能够早点迷途知返，不必在嘴硬的道路上一路失败下去。——记住，你永远不要相信缅北的任何人，更不要相信缅北任何一支非法毒诈武装团伙，否则下一个被骗的就是你。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 19:47:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：北约内战打响？美国和土耳其都动手了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278014-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392714">　　以色列和哈马斯在加沙的战争好不容易停火了4天，然而，就在此时，美国和土耳其却在伊拉克都打起来了！<br><br>　　为了报复美国在中东偏袒以色列的行动，连日来，在伊拉克的反美武装集体出动，对美军多个驻伊拉克军事基地，展开了猛烈的袭击行动。<br><br>　　在反美武装的轮番打击之下，美军在伊拉克的阿萨德空军基地等数个军事基地被火箭弹乃至于无人机击中遭遇惨重损失。<br><br>　　美国军方终于承认，伊拉克反美武装对美军基地的袭击，已经造成数10名美军受伤，多个基础设施遭到损毁。<br><br>　　尽管如今的美国已经是日落西山，不敢在中东挑起战火，但是反复被反美武装打脸，大老美面子上也是过不去，美国在伊拉克的反击行动开始了！<br><br>　　11月25日，美国突然出动多架战机，同时对伊拉克多个反美武装基地发起猛烈的空袭行动，据美军声称打死了多名反美武装成员。<br><br>　　美军对外公布的战报很有意思，被反美武装袭击的美军总是受伤，没有出现死亡报告。但是一旦美军打击反美武装，美国就信誓旦旦的声称打死了多少多少名的反美武装成员，也不知道美国的统计数据究竟是怎么来的。<br><br>　　美国同时对在伊拉克的多个反美武装发动袭击，很明显，就是想起到杀鸡儆猴的作用。威慑在伊拉克的反美武装，停止对美军基地发动的袭击行动。<br><br>　　但是，如今的美国在中东早就日落西山，美国的每一次打击行动都招致来自反美武装，更加猛烈的报复行动。<br><br>　　在残酷的现实面前，美国不得不发布紧急撤军命令，从伊拉克大量撤离非战斗力量，以谨防造成更多的袭击死伤事件。与此同时，美国开始加大对在伊拉克北部以及叙利亚的亲美武装库尔德武装的扶持力度，希望这支美国在中东的唯一战友能够帮助美国抵挡来自反美武装的袭击行动。<br><br>　　但是让拜登万万没有想到的是，就在美国在伊拉克焦头烂额不得不开始紧急撤军之际，同为北约军事盟友的土耳其突然在此时出手了。又在美国的伤口上狠狠的捅了一刀。<br><br>　　就在昨天，土耳其宣布，同时对伊拉克北部17个亲美的库尔德武装发动空袭行动，致使大量的亲美武装基地也被夷为平地。<br><br>　　我们看到，对于土耳其突然火力全开，对多个盘踞在伊拉克北部的库尔德武装发动的袭击，伊拉克政府虽然表态表示抗议，但是，背地里说不定都在偷着乐呢，因为盘踞在伊拉克北部的库尔德武装，很显然一直想永久的赖在伊拉克北部，并且想通过美国的帮助最终完成在伊拉克、叙利亚建国的梦想。<br><br>　　所以，对于土耳其对库尔德武装的打击行动，伊拉克表面上抗议，背地里乐的鼻涕泡都要出来了。<br><br>　　有句话叫做打狗还要看主人，而如今土耳其总统埃尔多安明知道库尔德武装背后站着是美国，还突然出手对库尔德武装展开了猛烈的打击行动。很显然，土耳其是笃定了美国不敢帮库尔德武装出手。<br><br>　　果然，面对土耳其突然对库尔德武装发起的袭击行动，美国方面表示希望土耳其保持理性克制，最终没有敢出手帮助库尔德武装对抗土耳其。<br><br>　　很明显，在以色列挑起中东战争，美国也在中东落了一个老鼠过街人人喊打之际，美国也不希望在此时和中东独狼土耳其彻底闹翻，要知道，土耳其的实力在中东那可是屈指可数的。<br><br>　　所以，哪怕是土耳其对自己的盟友库尔德大打出手，深陷中东泥潭的美国也只能咬咬牙忍了。<br><br>　　一心抱美国大腿想独立建国的这个库尔德武装可就惨了，在叙利亚被叙利亚政府军和俄罗斯空军追着打，在叙利亚几乎已无立足之地。<br><br>　　如今，盘踞在伊拉克北部的库尔德武装，又遭到了来自土耳其的猛烈打击行动，看来，这个美国的小弟想通过美国之手独立建国恐怕是无望了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 19:39:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：恢复两军沟通机制后，擦枪走火的风险可能不降...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278008-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392708">　　“旧金山会晤”重大成果之一是恢复了两军高层沟通。意在降低因误判而发生意外冲突的风险。然而，这却有可能事与愿违。有迹象表明，恢复两军沟通之后，擦枪走火的机率可能不降反升？<br><br>　　拜登政府采取的策略是边打压边制造矛盾。反复的强调要建立护冲突护栏，以及负责任的管理中美关系。由于两军基本上中断了沟通渠道，所以恢复沟通渠道就成为了建立防冲突护栏的重要内容之一。<br><br>　　这一次旧金山会晤之前，美方透露的消息是，最关注恢复两军沟通一事。而会晤取得的重要成果中也确实包含了恢复沟通的内容。<br><br>　　对于“恢复两军高层沟通、中美国防部工作会晤、中美海上军事安全磋商机制，开展中美两军战区领导通话。”的共识，美海军上将作战部长在访韩时竟然用了“感到振奋”来形容。此君可以感到如此的“振奋”？显然是觉得对美国有利。说明两点问题。<br><br>　　一是可以降低中美两军意外的擦枪走火的风险。毕竟频繁的擦枪难免走火。这说明美军真的不想与中国军队一战。<br><br>　　小打美国不占优，大打美国没勇气。建立防冲突机制或增强军事沟通，以降低走火的风险自然就显得非常的重要了。<br><br>　　二是说明美军今后的自由航行也好，无害通过也罢，又或是军事威慑，肯定会进一步的增加。<br><br>　　所谓的增强沟通避免误判，或者说建立防冲突护栏，实际上就是为了束缚住我军反制美军挑衅的手脚。降低冲突的风险，美军就会更毫无顾及的“自由航行”或“无害通过”了。甚至会时不时的侵犯一下中国领域领空。正所谓贼不走空。<br><br>　　这样做的目的，一是让我军对美军的挑衅或侵犯行动熟视无睹或习以为常。可以此彰显一下美军的威风。自然也就是灭我军的威风了。二是使美国在中国周边的一切军事行动合理合法化。让中国习惯于接受美国至上或美国例外主义。<br><br>　　其实，如果真的要想避免两军发生意外的擦枪走火，最根本的也最简单的就是美国不在中国周边活动。也就是最大程度上的降低擦枪的机会。不频繁的擦枪自然就不存在走火的可能了。<br><br>　　可是，美国的霸权战略决定了美军的“自由行动”不会停止。不管是出于展示霸权的原因，还是出于威慑中国的理由，或者是阻止域内国家与中国走近的关系，都决定了美军不会减少在中国周边的军事部署和行动。这就是所谓的维护美国和盟友国家的安全。<br><br>　　关键的是，亚太合作大局越好，世界变革越是加速，美军的行动会越多。而美军又不想与中国一战，或担心与中国一战。所以，防冲突护栏也好，增强沟通也罢，自然就是美国最关心的问题了。<br><br>　　这边，美海军作战部长“感到振奋”的话音还没落地，那边美国军舰就直接侵闯了中国西沙领海之中。这就足以说明了一切。<br><br>　　中国从来就不是一个好战的国家，但中国也从来都不是一个怯战的国家。不否认美军在公海海域有自由航行的权利，但频繁的出现中国领海领空边界线，已经是对中国国家安全的威胁了，而侵闯我领海领空自然就更不允许了。<br><br>　　不管有没有护栏，也不管负责任管理与否，只要美军舰机在我国周边有所行动，我军必然会相应的出动维护主权安全。<br><br>　　驱离是客气的往外请，如果客气的不行，那就只能是动粗。<br><br>　　尽管一些国家在南海主权问题上有所谓的“声索”，但国际社会早就确认了南海是中国主权范围。目前只是域内国家间的争端而已。或者说是历史遗留问题。<br><br>　　美方想打争端的擦边球，我军是不会答应的。这一次美军“霍珀”号导弹驱逐舰未经中国政府批准，非法闯入中国西沙领海。我军自然是一定要坚决的“依法依规跟踪监视、警告驱离”。绝不会惯美军的臭毛病。<br><br>　　其实，美国自以为经常派舰机挑衅骚扰我边境能够展示霸权或美军的强大和任性，以为是占了大便宜。然而，美军的行动明显是在区域内制造紧张空气，严重的破坏了区域局势的稳定，这一点没有几个国家乐见。相反，大多数国家会进一步的认清美国霸权的无理和危害。一旦发生冲突，肯定会殃及池鱼。<br><br>　　重要的是，美军的每一次行动，都会被我军强硬警告驱离。美军也不得不在我军面前后退，这反而是在不断的彰显我军的实力和坚定的意志。美军的行动伤害不到我们，反而是屡屡被我军“专业非专业”的驱离行动而自取其辱。<br><br>　　还有就是，美军不断的前来挑衅骚扰，也给了我军近距离与美军亲密接触的机会。这可是最好的接近实战的演练。<br><br>　　最后就是，美国这是给中国制造加快南海军事化建设的理由。如果美军不频繁的出现，中国在南海的部署也好军事建设也罢，肯定会引起周边国家的猜忌与不安。有了美军这个最佳的借口也就顺理成章了。南海的一些所谓的声索国反而更不敢轻举妄动了。<br><br>　　原本，恢复沟通也好，加强交流也罢，是为了避免误判的风险。<br><br>　　可是，美方却错误的认为，有了这个防冲突护栏就更可以肆意妄动了。错误的认为任何行为都不会引发走火。这才是真正的误判。美军的挑衅也会变得更多。<br><br>　　对于我军来说，不主动求战是一回事，维护主权安全决心意志却不会变。护栏可以有，底线原则不能丢。<br><br>　　可以预料的是，随着沟通的深入美军的挑衅骚扰行动也会增多。也就是擦枪走火的风险反而会不降反升。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 14:53:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：缅甸北部的大局与小局]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278007-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392707">　　随缅甸北部局势恶化，我大使馆紧急提醒我国在老街公民尽快离开该地区以保证安全，这说明缅甸北部局势已经快超过我国底线了。<br><br>　　特别是从中国进入缅甸的一百多辆货车车队上星期被烧毁，我国边境安全、经济、贸易会深受其害，如果再继续下去局势离失控仅仅有一步之遥，为避免事态恶化到不可收拾地步，我南部战区11月25日宣布开始在中缅边境中方一侧举行实战化演训，并称军方时刻做好应对各类突发情况准备，这说明局势恶化非常厉害了。<br><br>　　从中国来说这种表态一是应变二是警告，提前做准备避免1979年某国因为反华大量驱赶华侨，给我国安全与地区经济造成巨大压力，被迫做出的反应，也是警告域外势力继续玩火会在该地区输掉所有底牌。<br><br>　　一、缅甸北部局势与菲驴南海闹事是硬币的两面，中国必须打起精神来全面应对，否则出事的地方就不会是这两处了，甚至藏南、克什米尔、东海钓鱼岛、台海同时出现问题都是有可能的。<br><br>　　必须看到缅甸北部局势恶化特别是我运往缅甸货车被轰炸、菲派军舰到仁爱礁、美国军舰闯西沙都是在APPEC高峰会谈之后，这些巧合的背后都不是偶然的，如果说没有“猫腻”我是绝对不相信的。<br><br>　　与朋友聊天时他对我缅甸北部局势、南海菲驴军舰出现仁爱礁有关联结论不太同意，认为牵强。我只能说他把美国看得太好了，应对美国必须从最坏处着想才能不处处被动，必须有提前量准备才能占有先机。APPEC高峰会谈实际中方没有满足美国要求，“地球这么大……”这明明是否定美国的单极世界、一超独大，这是美国绝对不愿意看到的，人家要给我们“颜色”看，搞我们是非常顺理成章的，我们周边多热点出现就非常“自然了”！<br><br>　　除以上新闻，笔者认为还有三条消息实际都是美国在操作：第一条是菲驴派军舰到仁爱礁，第二条是加拿大军舰军机闯入钓鱼岛领海、领空、美国军舰闯入我西沙领土，都是通过刺激海上局势紧张妄图让我国东西难顾，而缅甸方向则是印度洋的一带一路重要节点，特别是缅甸皎漂港与芒海的中缅经济走廊。<br><br>　　作为一个判断，如果巴基斯坦的克什米尔方向也出事则说明中巴经济走廊也面临变数，当然如果中压突然局势紧张那就更能证实笔者判断了。<br><br>　　与此相对的是乌克兰方向美西正在全力压制乌克兰妥协与俄罗斯签到“和平协议”，同时巴以战争出现“缓和窗口”，那么答案就只能有一个：集中精力在中国周边搞事。<br><br>　　二、缅甸北部局势为什么恶化，为什么缅甸军政府愿意配合美西方、印度，简单总结就只有一个字：“财”。<br><br>　　上世纪五十年代到七十年代中缅关系比较好，当时执政的主要是是奈温、苏貌等军方，由于被英国殖民刚刚独立不久受到，同时二战刚刚结束西方自己刚刚摆脱困境，就不可能去“关心”缅甸，1962能中印边境自卫反击战让缅甸军政府认为印度靠不住，所以当时缅甸军政府就选择了我国，对中国相对友好，特别是1960年，应缅甸政府请求，中国军队越境消灭了退据在缅北的国民党残部，中国帮助消灭了国民党残部后随即撤军，随后就被当地武装占领。<br><br>　　缅甸军政府多次围剿效果不好还损失惨重，所以就让当地“自治”，这就是当地民地武装来历。<br><br>　　早期由于当地民地武装多是国民党残部留下来的组织占领，西方特别是美国在缅甸北部渗透非常厉害，从缅甸北部派遣特务到我国是非常多的，由于缅甸北部局势复杂同时我国当时经济非常困难对缅甸北部只能“保持现状”。结果是这些民地武装由于没有收入来源就大量种植y   a片、生产d   u品充当军费，品尝到甜头后规模越来越大，民地武装群雄并起。由于美中央情报局一直在缅甸北部训练原国民党残部，结果看到种植y   a片可以发财，就联合英国殖民时期的势力介入并深入加入，另外缅甸军政府看到有利可图，也伸手要钱，当地民地武装花钱买平安也向缅甸军政府“纳贡”，于是金三角成为d   u品最大生产地之一就是这个背景，而我国则深受其害。<br><br>　　到了上世纪九十年代我国经过改革开放经济有了很大改善，由于d  u品泛滥导致我们损失巨大，我国加强了对d   u贩打击，与当时缅甸北部最大的民地武装头目彭家声联系，中国政府提供部分资金让缅甸北部清除y   a片种植转为农作物，中国收购，同时开放边境搞旅游，让缅甸北部农民生活水平提高。当时的彭家声经过考虑后答应了中国的建议，而缅甸北部生活水平确实提高非常大。所以从上世纪九十年代到本世纪初缅甸清除y  a片方面进展非常大，彭家声的民地武装由于最靠近中国所以基本摆脱了对d   u品依赖，但是其它派别的民地武装受到影响就非常大了。<br><br>　　由于清除y  a片，缅甸军政府、美国中央情报局、其它民地武装财源中断就对彭家声非常不满意了，财路被断如丧老母，所以缅甸军政府在中情局策划下就联合其它民地武把彭家声赶跑了（看新闻的朋友应该知道当时缅甸战斗机曾经“越境”到我方）。而当时的我国由于要举办奥运会、产业升级（就是以互联网经济为核心的通讯产业），不想因为缅甸北部局势受到影响就临时容忍了这种局面。<br><br>　　其它民地武装控制缅甸北部特别是原来彭家声的地盘后，发现想恢复大面积y  a种植非常困难了，一个重要原因是中国政府的坚决打击，第二个是当地农民由于生活水平提高了也不愿意种植了，所以民地武装就在本世纪初开始搞诈骗，2010年前主要是巴子4v的人搞，2010年后看到有利可图，所以缅甸民地武装与军政府也有了股份---缅甸军政府的态度是既然消灭不了民地武装那就“共存”大家都有股份，结果到了最近几年电信诈骗愈演愈烈，成为缅甸北部最重要的收入来源，所谓的四大家族都扩展规模。<br><br>　　前面笔者文章说过，由于电信诈骗影响了我国的一带一路建设与缅甸通道，影响我金融稳定，再不采取行动就尾大不掉了，所以开始严厉打击电信诈骗。<br><br>　　这动了一些势力奶酪开始恼羞成怒。<br><br>　　这次彭家声后代彭德仁打回缅甸北部也有复杂背景，笔者不愿意躲说，与大多数人想象的并不一样。<br><br>　　三、缅甸军政府彻底倒向美国、印度也不现实，受到各种制约掣肘。<br><br>　　看到缅甸军政府发布准备与美国、印度举行军事演习的新闻，笔者感觉好笑，首先缅甸的武器制式与美国就不融合，与印度的万国牌也差别太大，其次英美一直想拔除缅甸军政府，缅甸军政府这样做无异于羊入虎口，所以这则新闻的最大意义在于缅甸军政府“发脾气”，提高筹码，它们并不真正的想作死。<br><br>　　我们必须看到缅甸政府内外交困境，有见识的缅甸政客想借助外力消灭引起缅北战乱的电诈武装集团，稳定缅北局势的大局，也有利于赢得中国对缅甸政府的支持。因此从这个角度看缅甸军政府并不想把路堵死。<br><br>　　这次中国军演实际是警告缅甸各势力不得借打仗之际搞大的屠杀，造成大量难民，第二是电信诈骗不能改头换面，第三是缅甸政府军不能扩大战争范围影响中国政府油管线与贸易线，特别是芒海通道，而目前的芒海通道已经受到负面影响，这次轰炸货运卡车事件就是典型案例。<br><br>　　对中国来说芒海通道（见封面图片）是连接中国和东南亚的重要陆上贸易路线，果敢同盟军在该地区的扩张行动也引起了国际关注，一些不良势力极有可能利用这个拉拢同盟军。<br><br>　　由于芒海通道横跨中国云南省和缅甸北部边境，直接连接皎漂港口，对周边国家贸易产生了深远影响。特别是缅甸北部的口岸城市如木姐和畹町成为商贸往来和文化交流的热点，我国云南经济与其密切，经济活力非常大。随着地缘政治形势的发展，果敢同盟军对这些关键节点展开了扩张行动，如果域外势力卷入，我们必须采取果断行动！<br><br>　　我们必须看到缅甸北部民地武装有意图控制中缅边境更多战略要地企图，如果西方力量加入并寻求通过控制我国贸易路线来增强经济实力、以地缘影响我国边境安全，我们无动于衷的话，对整个东南亚、特别是中南半岛产生深远影响。<br><br>　　缅甸北部民地武装中克钦部一直亲西方，特别是美国对其支持非常大，我们不可能放任。<br><br>　　从笔者观点看，如果缅甸北部局势失控有造成大量难民的趋势我国必须下重手，警告它们必须在电信诈骗消除后迅速恢复正常秩序，不得影响我国的一带一路建设节奏。当然对域外势力要敢于下死手，瞄准最重要目标，重重打击！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 14:52:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：2024，普京主义？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278005-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392705">　　2023年11月26日，据今日俄罗斯通讯社俄乌网消息称：“俄罗斯联邦调查委员会主席巴斯特雷金提议将国家意识形态写入宪法。”<br><br>　　巴斯特雷金表示，“没有意识形态就不可能有社会，这是国家和法律的基本概念。目前我们国家正在进行特别军事行动，我们正在解决特别军事行动其中的一个目标是实现乌克兰去纳粹化，也就是消灭法西斯主义意识形态。因此我建议认真思考这个问题。”<br><br>　　巴斯特雷金提出的问题非常有意思，因为他是以俄乌冲突为例子或者借口来提起国家意识形态的话题。<br><br>　　2022年2月底，俄罗斯对乌克兰发动了“特别军事行动”。普京总统公布了两个目标，一是乌克兰的去军事化；二是“去纳粹化”。<br><br>　　所谓的去纳粹化，就是消灭乌克兰正在蔓延的法西斯主义意识形态。<br><br>　　既然乌克兰这个国家有了意识形态的特点，那么俄罗斯作为乌克兰的对手，自己的意识形态是什么呢？<br><br>　　这才是问题的关键。<br><br>　　按照通常的定义，所谓国家意识形态是一个国家或政权体系所倡导、传播和维护的一套思想体系和价值观，包括政治、经济、社会和文化等方面的信念和原则，用来定义国家利益，指导国家行为。<br><br>　　国家意识形态不仅在本国内部传播，还在国际舞台上对外碰撞与交流。<br><br>　　目前俄罗斯联邦宪法禁止国家意识形态。<br><br>　　俄罗斯作为安理会常任理事国，竟然是没有国家意识形态，又如何去与美国北约甚至乌克兰等对手进行意识形态战争呢？<br><br>　　一个没有意识形态的国家，面对西方媒体霸权和话语权优势，不可能打赢意识形态战争。<br><br>　　正如巴斯特雷金所言“没有意识形态就不可能有社会，这是国家和法律的基本概念。最高法规应反映俄罗斯的发展前景，阐明国家意识形态和俄罗斯社会的目标。只是一味地拒绝国家意识形态是行不通的。”<br><br>　　那么，那么，俄罗斯为何拒绝确立国家意识形态呢？<br><br>　　这个问题要问推动苏联解体的俄罗斯总统叶利钦。<br><br>　　1993年12月12日，苏联解体之后，独立的俄罗斯新宪法问世。<br><br>　　俄罗斯是一个采用共和政体、实行联邦制的民主、法制国家。俄联邦实行立法、执行、司法三权分立原则。国家承认意识形态多样性、政治多元化和多党制。任何意识形态不得被确立为国家的或强制性的意识形态。<br><br>　　根本原因是1991年苏联解体后，共产主义思想依然非常受俄罗斯民众推崇。在苏联长达七十多年的共产主义思想影响下，已经放弃了社会主义道路的俄罗斯，如果贸然采用美国西方的意识形态，必然给国家造成严重的撕裂和对立。<br><br>　　如果继续沿用共产主义思想作为国家意识形态，那么叶利钦主导苏联解体又有什么意义呢？独立之后的俄罗斯肯定要和苏联时期划清界限。<br><br>　　1991年后，苏联各加盟共和国的共产党要么被禁止活动，要么被迫自动解散。俄共在1993年2月14日才宣布重建，一直是俄罗斯第二大党及最主要的在野党。<br><br>　　实际上俄共领导人久加诺夫在苏联解体后，曾经面临重掌俄罗斯政权的机会，但他畏惧叶利钦，根本不敢接受权柄。<br><br>　　相比而言，白俄罗斯的卢卡申科总统就一直希望继续维持苏联，所以在苏联解体白俄罗斯独立后，依然沿袭了原来的经济模式，至今白俄罗斯依然是国有经济为主体。<br><br>　　拒绝国家意识形态的观点，至今在俄罗斯依然非常有影响力。<br><br>　　2020年，俄罗斯曾担任普京和叶利钦外交顾问的尔盖·卡拉加诺夫发布研究报告指出：“我们不建议俄罗斯打造出某种国家意识形态，不指定所谓‘唯一正确’的历史发展观，不追求价值观体系的真理性和普遍性，并将其强加于其他国家。在 20 世纪，这种意识形态让我们吃尽了苦头……<br><br>　　卡拉加诺指出，美国的自由主义和苏联的共产主义本质相同，都是被认为是‘唯一正确的’意识形态，都是迷信化、教条化的教条主义。美国的‘自由民主主义’作为另一种‘唯一正确的’意识形态注定崩溃。俄罗斯外交政策的突出优势是非意识形态化和实用主义特性。<br><br>　　显然，俄罗斯比较典型的思潮就是拒绝国家意识形态，而要遵循实用主义。<br><br>　　2000年，普京在《千年之交的俄罗斯》这一纲领性文件中明确表示反对在俄罗斯恢复任何形式的国家官方的意识形态。他认为“凡是在国家意识形态被当作一种官方赞同和有国家支持的一种思想的地方，严格的说，在那里就不可能有精神自由、思想多元化和出版自由。也就是说，不会有政治上的自由”。<br><br>　　如今，普京掌控俄罗斯政坛已经长达23年之久，新的俄罗斯国家意识形态正在形成，那就是所谓的“普京主义”。<br><br>　　俄罗斯人提出的“普京主义”（俄罗斯保守主义）主要包括：<br><br>　　俄罗斯选择民主的发展道路，认为自由、民主是全人类的共同价值；俄罗斯是主权国家，不接受外来干涉；<br><br>　　俄罗斯保守主义是俄罗斯传统价值观的体现，是国家主义、救世思想和以东正教为基础的传统主义。<br><br>　　上述三点就是普京主义比较典型的内涵。<br><br>　　本次提出宪法写入国家意识形态的巴斯特雷金非同寻常。<br><br>　　巴斯特雷金被公认为是俄罗斯总统普京的亲密盟友，在俄罗斯《独立报》2021年9月评出的百名政治人物排行榜中，巴斯特雷金位列第15名，是不折不扣的实权派人物。<br><br>　　巴斯特雷金今年70岁，是俄罗斯著名政治家，“圣彼得堡帮”的重要成员。2010年起至今担任俄罗斯联邦侦查委员会主席，该委员会由俄罗斯总统直接管辖，主要负责重特大案件侦查工作并监督各级政府；还担任俄罗斯总统反腐败委员会主席团成员；2016年被授予司法国务委员职衔，等同于大将军衔。<br><br>　　如此份量的人物出来讨论“国家意识形态”的问题，绝非信口闲谈。<br><br>　　汉唐智库认为，巴斯特雷金或许是在为2024年的俄罗斯总统大选做铺垫。<br><br>　　如果普京再次连任，或许会推动将“普京主义”写入俄罗斯宪法，如此将确立普京的历史地位，同时稳定俄罗斯在后普京时代的政局。<br><br>　　我们拭目以待。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 14:49:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：胡塞独角戏，红海主战场。]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278004-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392704">　　巴以局势都变化越来越琢磨不定，虽然从美国方面看似乎有一点点松动，向着和平的方向努力，但是和平的曙光还很模糊。<br><br>　　截至 2023 年 11 月 26 日还在第三天停火协议执行中，双方进行了不止一次交换总体平稳。<br><br>　　停火协议依然没有让以色列在约旦河西岸的行动有任何阻碍，尽管规模较小。昨天以色列安全部队袭击了杰宁、阿尔比拉、亚特马和其他几个城市。在突袭期间，他们逮捕了几个小时前被释放的巴勒斯坦人海瑟姆·西亚吉（Haitham Siaj）。<br><br>　　在加沙地带，停火得到遵守，不过巴勒斯坦人多次指责以色列违反停火协议，但红十字会只证实了马加齐附近发生的一起炮击事件。<br><br>　　此外，有消息称，以色列国防军在圣城医院和一家印尼医院附近向平民开枪，造成7人受伤，但这一消息尚未得到独立证实。<br><br>　　然而，以色列国防军在加沙的主要高速公路上设置了检查站，并且阻止当地居民返回加沙地带北部的家园，以免他们干扰未来的军事行动。<br><br>　　西方媒体认为，协议结束后可以延长，卡塔尔代表团将访问加沙地带，讨论继续停火的可能性。<br><br>　　以色列军事政治内阁也将讨论该协议的潜在延期和进展，该内阁计划于当地时间昨晚20 点 30 分举行会议，结果未知。<br><br>　　正当全世界都在讨论加沙地带停战的时候，以色列却再次对叙利亚大马士革国际机场发动导弹袭击。<br><br>　　胡塞独角戏<br><br>　　昨天，悬挂利比里亚国旗的“中央公园号”（Central Park）油轮上至少有22名船员被扣为人质，该船由船舶管理公司Zodiac Maritime公司管理，该船属于以色列百万富翁埃亚尔·奥弗。<br><br>　　美国官员在11月26日表示，一艘同日稍早时间在也门亚丁湾遭身份不明的武装人员挟持的货轮「中央公园号」（Central Park），已获美军成功解救，目前已经安全。<br><br>　　被挟持的货轮「中央公园号」船东为 Zodiac Maritime Ltd ，该公司总部位于伦敦，属以色列亿万富翁Eyal Ofer旗下Zodiac集团的一部份。<br><br>　　Zodiac则称，该船归Clumvez Shipping Inc.所有，航行时悬挂着利比里亚国旗。<br><br>　　阿拉伯联合酋长国迪拜当局称，袭击者周日在也门海岸扣押了一艘与以色列有关的油轮。<br><br>　　虽然没有组织立即声称对此事负责，但最近几天至少有另外两起海上袭击与以色列-哈马斯战争有关。<br><br>　　Zodiac 在一份声明中表示：“我们的首要任务是确保船上 22 名船员的安全。” “这艘土耳其船长的船只拥有多国船员，包括俄罗斯、越南、保加利亚、印度、格鲁吉亚和菲律宾国民。这艘船满载着磷酸。”<br><br>　　Zodiac 称该船归 Clumvez Shipping Inc. 所有，但其他记录直接将 Zodiac 视为船东。<br><br>　　总部位于伦敦的 Zodiac Maritime 是以色列亿万富翁 Eyal Ofer 旗下 Zodiac 集团的一部分。<br><br>　　英国公司记录列出了两名姓奥弗的男子担任 Clumvez Shipping 的现任和前任董事，其中包括丹尼尔·盖伊·奥弗 （Daniel Guy Ofer），他也是 Zodiac Maritime 的董事。<br><br>　　Zodiac Maritime 一直有被攻击的记录，是伊朗和以色列之间影子战争的一个缩影。<br><br>　　2021年，美国认为伊朗针对阿曼海岸附近的 Zodiac 油轮 Mercer Street发动了一次无人机袭击两名船员丧生。<br><br>　　英国军方无线电通讯UKMTO确定这艘船的位置位于也门海岸以南60多公里（35英里）处，吉布提以东约80公里（50英里）处，索马里东北部约110公里（70英里）处的亚丁湾，这是一条重要的航运路线。<br><br>　　周五在印度洋另一艘船锡米号遭遇遭到疑似伊朗无人机的袭击，伊朗尚未承认实施了这次袭击。<br><br>　　根据MarineTraffic.com 数据显示，这些和以色列相关的船只在通过亚丁湾，红海区域等地方时已经关闭了自动识别系统跟踪器。<br><br>　　出于安全原因，船舶一般应该保持 AIS 处于激活状态，但是会暴露身份，因此可能会被船员关闭。<br><br>　　在中央公园的案例中，该船最后一次发送信号是在四天前离开苏伊士运河，向南进入红海时，此后就关闭了AIS。<br><br>　　根据美国中央司令部的通告，11 月 26 日，美国海军梅森号 （DDG 87） 与联盟反海盗特遣部队 （TF 151） 的盟军舰艇以及相关飞机对商船 M/V CENTRAL PARK 发出的求救信号做出了响应， 他们受到了不明武装的攻击。<br><br>　　抵达后，联军成员要求武装袭击者立即释放该船。随后，五名武装人员下船并试图乘小船逃离，联军对袭击者进行追击，最终导致他们投降。<br><br>　　M/V CENTRAL PARK 号的船员目前安全。<br><br>　　此外，萨那时间 11 月 27 日凌晨 1点41 分左右，也门胡塞武装控制区向美国海军梅森号 （DDG 87） 和 M/V CENTRAL PARK 的大致位置发射了两枚弹道导弹，导弹降落在距舰艇约十海里的亚丁湾。<br><br>　　导弹的发射时间正在梅森号驱逐舰 （DDG87） 解救 M/V 中央公园的结束之时。<br><br>　　在这次事件中，两艘船都没有造成任何损坏或受伤。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 14:48:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：从中国入缅货车车队遇袭，南部战区在中缅边...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278001-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392701">　　从中国进入缅北的大规模车队遭到严重袭击，南部战区此时宣布军演有什么含义呢？缅甸局势会如何发展？<br><br>　　缅北从上个月底爆发冲突到现在，已经一个月了，期间，中缅展开联合行动，取缔缅北电信网络诈骗集团。经过多轮打击行动，缅甸当局累计向中国移交3万多名电诈疑犯。但是现在缅北又发生了一件极其恶劣的事，是什么呢？近日，一支从中国进入缅甸的货车车队遭受袭击，258辆载着消费品和建筑材料的货车中，约120辆被焚毁，性质极其恶劣。是谁干的呢？缅甸官方指事件是缅北少数民族地方武装组织展开的“恐怖主义活动”，但果敢同盟军对此立即予以否认，说同盟军不会进行破坏人民利益的袭击。所以现在对于从中国进入缅北车队被袭的事，缅甸政府和缅北武装力量，谁也不承认。但是很明显，这次大规模的袭击事件就是冲着中国来的，因为中国打击电诈的行动，触碰到了缅甸内部一些势力的利益，他们袭击货车车队，就是想警告中国不要插手缅甸事务。但是谁又想插手缅甸这种烂摊子呢？你缅甸的电诈集团无法无天，极大的损害了中国老百姓的利益，我们必须得出手。<br><br>　　就在货车车队遇袭后，11月25日，我们的南部战区就紧急发了一个通告，要在中缅边境我方一侧举行实战演练，而演练的科目就很有针对性，包括战区部队快速机动、边境封控、火力打击等，意思很明显，缅甸内部的那些破事，没人想掺和，但是如果有人打起中国的主意，想浑水摸鱼，损害中国人的利益，那解放军是绝对不会答应的。现在缅甸就有人敢烧从中国过去的货车，那么随着冲突的扩大，缅甸有些人是不是还要对我们边境的地区动手呢？这值得我们高度警惕。所以南部战区这几天在中缅边境进行实战演练，就是给缅甸一些想与中国作对的势力敲警钟，别把中国的克制当软弱，我们的目的很明确，就是想打击缅北电诈集团，如果有些人因此不乐意了，想和解放军较量一下，那是没啥好果子吃的。<br><br>　　有些人会问，接下来缅甸的局势会彻底失控吗？解放军会介入吗？从缅甸现在的局势来看，非常乱，处理不好就是大规模的内战。现在不仅是果敢同盟军想借着打击电诈的时机推翻缅北“四大家族”，报当年“四大家族”叛变的仇；另外，同盟军和缅甸政府军也不对付，已经在缅北攻下了缅军的很多军事据点；而且现在缅甸人民防卫军也和缅甸政府军也干起来了，因为他们反对现在的缅甸军政府，支持昂山素季。所以我们大致概括了一下，大家就知道缅甸内部的关系现在是有多么乱了，不是一下子能理得清的。中国这次出重拳打击缅北电诈集团，明学昌家族已经落网了，这肯定会触碰到缅甸一些势力的利益，所以我们应该为缅甸冲突的扩大做好准备，一旦有突发情况，能瞬间回击，捍卫咱们中国的利益。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 14:42:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：旧金山会晤刚结束，美军闯入西沙！背后隐藏着...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277999-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392699">　　11月份，对于中美关系来说十分重要，在这个月里，旧金山会晤打开了两国中断许久的高层沟通渠道，中美双向贸易也逐渐升温。<br><br>　　两个世界大国关系能够出现这样的回暖，无论对中美还是整个世界格局来说都是好事。但就在这样的前提之下，美军故伎重演，军舰竟然又一次直接闯入中国西沙领海！关系刚有所好转就来挑衅滋事，这难道就是美国的诚意？<br><br>　　11月25日，解放军南部战区表示：美“霍珀”号导弹驱逐舰未经中国政府批准，非法闯入中国西沙领海，严重侵犯中国主权和安全，是其大搞“航行霸权”、制造“南海军事化”的又一铁证，战区部队时刻保持高度戒备，依法依规跟踪监视、警告驱离。<br><br>　　“霍珀”号隶属于美军“卡尔·文森”号核动力航母战斗群的护航舰艇，过去一个多月一直在东海和菲律宾海活动，21日抵达韩国釜山港停靠，但这货只在韩国短暂休整后就马不停蹄直奔西沙而来，擅自进入中国黄岩岛12海里内海域。<br><br>　　可能部分朋友对于这一块已经麻木了，毕竟这些年来，美军打着“自由航行”的旗号肆无忌惮地进入中国南海海域，隔三差五地穿越台湾海峡，可以说早就成了“熟客”。<br><br>　　粗略统计一下今年的数据：1月5日美军勃克级导弹驱逐舰“钟云号”穿越台海；3月23日，美军“米利厄斯”号军舰直接进入中国西沙群岛领海；6月7日，美军钟云号驱逐舰联合加拿大蒙特利尔号护卫舰穿越台湾海峡…<br><br>　　这已经是近5年来频率最低，想来就来，说走就走，老美已然把这里当成自家的后花园，那么问题来了，被欺负到家门口了为什么没有采取强硬手段？中国存在哪些方面的顾虑？<br><br>　　1982年时，联合国通过一部法律叫做《联合国海洋法公约》，规定领土以外12海里的海域属于领海，在领海基线外的200海里区域叫做专属经济区，超出各国领海和专属经济区之外的海域为公海。<br><br>　　领海没经主权国家同意就不能进入，专属经济区是可以允许“无害通过”的，像邮轮、商船等可以随意通过，但军舰是否拥有“无害通过”一直是模糊地带，而台湾海峡的最宽处约为220海里。<br><br>　　可美国并不是《联合国海洋法公约》签约国，向来不承认“12海里的领海”，只认可“3海里的领海”。作为这个星球最霸道国家，12海里和3海里对自身领海区别意义不大，谁会吃了熊心豹子胆到美国门口撒野？而其他国家只拿“3海里的领海”，对于美军战舰“自由航行”而言，那就畅通无阻了，可以最大限度抵近他国海岸线。<br><br>　　由于《联合国海洋法公约》出台的时间很短，而且很多国家领海、经济专属区重叠，这就相当于国与国之间的一笔烂账，对自己有利的就认，对自己不利的就不认。既然存在争议，既然扯不清，那美军自然就有空子可钻。<br><br>　　正是因为情况如此复杂，中国在南海及台海问题上表现得不是那么“咄咄逼人”，没出现“为难”商船、渔船的情况，对闯进岛礁12海里或穿越台海的美舰最多也就拦截驱离。<br><br>　　当然，这并不意味着中国只能一味忍让，事实上中国也并没有坐视旁观。就在今年9月，美国一艘名声卓著的美军“康涅狄格”级核潜艇在南海国际水域发生了莫名其妙的撞击事故，最终不得不狼狈逃回美本土港口接受评估维修。<br><br>　　今年6月，美加军舰穿越台湾海峡，在对方挑衅的情况下中国海军052D驱逐舰苏州号横切美"钟云"号驱逐舰。去年9月美“约翰逊”舰、加“渥太华”舰穿越台海，解放军出动23架战机伴随监控，海上8艘战舰随时警戒，换种说法就是解放军一路“押送"美加军舰。<br><br>　　每"挑衅”一次，美国就得了面子，维护霸权的“不破金身”，那中国必须不能让它白白占便宜，咱得有里子，每“挑衅”一次就对海域多巩固一次，这本质上还是中美“猫鼠游戏”的体现。<br><br>　　我们必须认识到，中美之间的结构性矛盾一时半会难以解决，战略竞争关系是长期的，“打打和和”将是常态，所以斗争依托的并非蛮力，咱们既要有“敢于亮剑”的精神，但也要讲究“智慧和策略”。<br><br>　　香肠可以慢慢切，时间站在中国这边。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 14:39:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[朱砂：聊点颠覆了许多人认知的东西：以色列的“汉尼拔...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277996-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392696">　　许多中国人都听到过一种说法，大意是，以色列是犹太人的国家，只要你是犹太人，哪怕全世界都抛弃了你，你还有个以色列。<br><br>　　事实上，以色列确实有个《回归法》，这个法律规定，任何一个犹太人踏上以色列的土地，都自动成为国家公民，这意味着犹太人再也不用四处流浪，随时可以回到家园，以色列将永远保护他们。<br><br>　　所有人都听到过上面的话，可是，鲜有人告诉你，以色列还有个“汉尼拔程序”。<br><br>　　在展开这一话题之前，先上张图：<br><br>　　昨天，希伯莱语12频道播出了几段对几名以色列大兵的随机采访，其中提到了10月7日现场发的一切。<br><br>　　以色列国防军开着坦克进入了一个基布兹（社区），彼时哈马斯已经走了，然后，士兵问，“里面有平民吗？”，当官的回答，“我不知道。开枪吧！”<br><br>　　社区里有平民，就算哈马斯在的话，随意开枪都可能伤到自己的平民，若哈马斯已经走了，那伤到的就都是以色列人了。<br><br>　　可是，以色列国防军不管这些，他们要的是，“宁可错杀一千以色列人，不可放过一个哈马斯”。<br><br>　　有没有震碎你的三观？<br><br>　　要知道，以前全球吃瓜群众印象中的以色列可是《火狐一号出击》、《霹雳行动》、《恩德培七日》中那种为了拯救几个以色列人质、不惜千里奔袭的形象，咋现实与宣传中的差距这么大呢？<br><br>　　再上张图：<br><br>　　这段视频中，飞机上的以色列国防军锁定音乐会上逃窜的人群，冲着汽车开枪。<br><br>　　至此，问题来了，以色列国防军明知打死打伤的可能更多的会是自己的老百姓，为何还要开枪呢？<br><br>　　答案是，汉尼拔指令。<br><br>　　汉尼拔指令（希伯来语：？？？？ ???????，英语：Hannibal Directive），又称汉尼拔程序（Hannibal Procedure），以色列国防军的秘密指令，其目的在于避免以色列士兵在交战中，被敌对势力所捕获。这个措施在1986年由一群以色列军官拟定，其内容是，当士兵遭到俘虏或绑架时，当下的主要任务就是不计代价，使绑架者释放遭俘虏的士兵。它允许战斗指挥官可以执行任何必要的措施，去阻止士兵遭到诱捕或绑架，这其中也包括了可能危及被绑架士兵生命的行动。<br><br>　　说白了就是，这是以色列国防军的标准程序，杀死所有人，包括自己的平民和军人。<br><br>　　这一点从以色列对被哈马斯绑架的人质的态度上就可以看出来，天天对加沙狂轰乱炸，你见以色列政府考虑过那几百口子人质的生命安全了么？<br><br>　　够狠。<br><br>　　老朱估计，10月7日，以色列遭到哈马斯突袭后，国防军之所肆意开枪，还有一种可能，那便是，用更多以色列人的生命，去激起国民对巴勒斯坦的仇恨，为接下来的进攻加沙争取民意的支持。<br><br>　　一句话，将哈马斯的这次意外突袭，转化成以色列版的“珍珠港”，为日后的攻占加沙寻找借口。<br><br>　　太狠了。<br><br>　　以色列的算盘打得很如意，利用哈马斯的这次突袭，轰炸加沙，把230万加沙人赶往埃及的西奈半岛，然后一劳永逸的把加沙据为已有。<br><br>　　可是，让以色列万没想到的是，哈马斯这么能扛，昨天，在国际红十字会交接第三批人质的北加沙现场，一队哈马斯的汽车突然出现了，上面载满了哈马斯战士，人群顿时暴发出一阵惊呼，从侧面打脸了“以色列已经将北加沙的哈马斯全部消灭了”的谎言。<br><br>　　在中国吃瓜群众的认知中，一说巴勒斯坦的抵抗组织便会想到哈马斯，事实上，还有杰哈德，圣城旅，阿克萨烈士旅，人阵，共产主义战士等许多。<br><br>　　是的，你没看错，确实是共产主义战士，人阵的理念也是共产主义。<br><br>　　从左向右，阿克萨烈士旅，民阵，人阵，杰哈德，哈马斯，他们的装扮不一样，最主要的是头巾不一样，绿头巾的是哈马斯，红头巾的人阵就是巴勒斯坦的共产主义组织。<br><br>　　举着红旗的少年，便是巴勒斯坦共产主义武装组织人阵的战士。<br><br>　　下面是他们的宣传海报：<br><br>　　海报上写着“我们将我们的革命带向胜利。”<br><br>　　是不是有内味了？<br><br>　　在大多数国人的印象中，巴勒斯坦是伊斯兰的天下，那里只有伊斯兰，事实上，不止巴勒斯坦，就连叙利亚和伊拉克都有基督徒，也有共产党，老萨的姐夫就是基督徒，网传哈马斯政治局领导人哈尼亚的女儿就是嫁给了基督徒。<br><br>　　有没有颠覆你的认知？感情，伊斯兰并不是不外嫁，只是某个国家的某些伊斯兰教徒才坚持不让自己的女性外嫁。<br><br>　　老朱此前看过一个视频，视频中说，巴勒斯坦的基督徒在推特上给哈马斯的战士留言说，你们再用火箭弹炸以色列的坦克时，能不能不要总说“安拉阿克巴”，能不能说一句“哈里路亚”，让世界知道巴勒斯坦基督徒的存在，然后，哈马斯战士便照做了。<br><br>　　是不是很搞笑？<br><br>　　此刻，搬条板凳站上去看这次巴以冲突，逊尼派的哈马斯的背后站着的，无论是真主党、也门胡塞还是卡塔尔亦或是伊朗，都是什叶派，而身为逊尼派的沙特阿联酋约旦的却没人支持哈马斯。<br><br>　　问句为什么？<br><br>　　答案是，除了害怕美国和以色列的报复以及不想伊朗在中东坐大之外，还有一个胖王爷们难以启齿的原因，那便是，2006年的时候，哈马斯也是参加了巴勒斯坦大选的，而王爷们屁股下的宝座都是家族世袭的，他们怕哈马斯一旦赢得了胜利，会刺激自家国内的“泥腿子们”，自家的泥腿子们会站起来“打土豪分田地”，推翻王爷们的政权。<br><br>　　美国只是要钱要油，哈马斯要命，所以，换你是世袭的胖王爷们，你支持谁？<br><br>　　天下熙熙，皆为利来；天下攘攘，皆为利往。<br><br>　　随着互联网业的发达，不止欧美再也无法控制全球舆论，天天用宗教迷惑老百姓、让他们安于贫困只修来生的胖王爷们终有一天会发现，安拉的洗脑功能失灵了，共产主义的理念越来深入中东百姓的人心，而所有这一切，只需要有人在某一时刻，振臂高呼一句——打土豪，分田地！<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 14:32:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：真是很难得，中日韩又和谐地开会了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277994-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392694">　　还是很感慨的，真是很难得，中日韩又和谐地开会了。<br><br>　　算起来，这还是四年多来，中日韩外长第一次面对面坐在一起。过去几年，如梦一场；中日韩关系，更是一场大梦。<br><br>　　我最关心的两点。<br><br>　　第一点，气氛怎么样？<br><br>　　应该说，非常好，出乎意料的好。<br><br>　　看图片，东道主韩国外长朴振站中间，王毅和日本外相上川阳子分站两边，三人的手叠放在一起，朴振笑得格外欢。<br><br>　　这种亲密的叠放，也是久违了。<br><br>　　另一张图片，三人步入会场，女士上川阳子走中间，王毅左手插兜迈向前，戴着红领带的朴振笑嘻嘻作出“请”的动作。<br><br>　　场面也是格外和谐。三个老冤家，难得，难得！<br><br>　　第二点，成果怎么样？<br><br>　　应该说很丰硕，坐到一起就是重大成果，更别提很多积极的表态。<br><br>　　中方的态度，就不用说了。<br><br>　　关键是日韩，看中国外交部通稿，朴振、上川阳子的态度，这次也非常积极。<br><br>　　两人“积极评价中日韩合作取得的进展，认为三国是搬不走的邻居，三国合作具有重要意义和巨大潜力”。<br><br>　　而且，“面对新形势，三国应重温合作初衷，加强沟通交流，促进各领域合作，为三国人民带来更多可视成果。”<br><br>　　然后就是谈合作，三国要在经贸、科技和数字化转型、人文交流、环保、老龄化等领域，“不断扩大共同利益”。<br><br>　　另外，三国也表态：中日韩合作可以超越东北亚，为地区与世界的和平繁荣发挥积极作用。以开放的姿态积极推动“中日韩+X”合作，造福更多国家和地区。<br><br>　　作为最重大成果，“三方同意为中日韩领导人会议创造条件，加紧相关筹备工作。”<br><br>　　也就是说，最快今年，最慢明年初，时隔四年后，中日韩将再次举行领导人会议。<br><br>　　唉，上一次还是在2019年的成都。四年之后，韩国早换了总统，安倍倒在了日本街头，我们的克强总理也英年早逝。<br><br>　　真是一场梦，但看外长们的这些关键词：<br><br>　　重温合作初衷（不忘初心）、<br><br>　　更多可视成果（成果要看得见）、<br><br>　　扩大共同利益（大家都受益）、<br><br>　　中日韩+X（我们一起赚世界钱）……<br><br>　　一句话，合作，合作，多合作。<br><br>　　那棘手问题呢？<br><br>　　坐下来好好谈。<br><br>　　比如中日之间，在和王毅会谈时，上川阳子也表态：日方在台湾问题上的立场没有变化，愿本着建设性态度，通过对话寻找解决核废水排海问题的适当途径。<br><br>　　据说，两人原定谈1个钟头，但最后谈了1个钟头又40分钟。<br><br>　　而且，看成果，中日战略对话、中日安全对话等，也将要重启了。<br><br>　　中韩之间，最近有点新麻烦，韩国总统尹锡悦最近去英国，在一些涉华问题上大放厥词，中国外交部发言人毛宁一句话怼回去：韩国不是南海问题的当事方，没有必要凑热闹。<br><br>　　但不得不说，朴振还是一个不错的韩国外交官。<br><br>　　当着王毅的面，他明确表态：韩国政府重视韩中关系，认为韩中战略合作伙伴关系符合两国和两国人民的利益，愿持续向前推进，这是韩方的明确立场。<br><br>　　当然，王毅说得也很意味深长。他告诉朴振：中韩是搬不走的近邻，这个客观事实永远不会变。两国关系好双方受益，反之双方受损，这个道理也永远不会变。中韩关系发展应始终锚定友好合作的大方向，这对双方来说是必须做好的必答题，而非选答题。<br><br>　　那结果只有一个，中日韩关系和谐，整个亚洲和世界都受益；中日韩关系麻烦，全亚洲和世界都麻烦。<br><br>　　总算，时隔4年之后，经过风风雨雨，中日韩又和谐地开会了，接下来，还有更重要的中日韩领导人会议。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，这是一个不错的开端。<br><br>　　麻烦肯定还会有，摩擦肯定也少不了，但三个老冤家，能这样和谐地坐到一起，已经非常难得了。<br><br>　　坐到一起，就是一个积极信号；谈出成果，更是一个意外的惊喜。<br><br>　　冤家宜解不宜结。中日韩三国，文化背景相通，共同利益深厚，看看欧洲，再看看自己，中日韩真应该感到羞愧。<br><br>　　第二，还是要多合作少折腾。<br><br>　　看三位外长的讲话，我还是很感慨的，讲得都非常不错，但为什么过去几年，总是恩恩怨怨不断？<br><br>　　有些事，确实要深刻反省，比如日本要反省历史问题，不然，隔一段时间就会爆出一个雷。有些事，我们也要反思，中日韩都要反思，反思怎样才能解决问题，而不是激化矛盾。<br><br>　　大家还是要理性，真正做到以邻为伴，而不是以邻为壑，还是要折腾多合作。当然，还要抵制住域外大国的挑拨离间。<br><br>　　尤其是“更多可视成果”，这句话说得特别好，要让中日韩老百姓都看到，合作成果是看得见的，对彼此都是有利的。<br><br>　　当然，我们也要冷静，不排除平地又起波澜。既然是老冤家，有时不服不行。<br><br>　　第三，中日韩要有远见。<br><br>　　确实要有远见，哪怕日本拼命想融入西方，但它一个东方国家的本质，是永远无法变的；哪怕韩国再想和美日绑在一起，但很多问题，没有中国配合不可能得到解决。<br><br>　　所以，我还是那句话，未来的世界竞争，不仅仅是国与国之间的竞争，更是地区与地区之间的竞争。欧洲有欧盟，北美有美加墨，东亚呢？东盟太小了，中日韩，更应携起手来。<br><br>　　实现这一点，对东亚各国的整体国家利益，应该说超越100个诺贝尔和平奖。<br><br>　　这是一个艰难的任务，但高超的大国外交，就是要将强敌化为朋友。<br><br>　　渡尽劫波兄弟在，相逢一笑泯恩仇。即使不想做兄弟，但也没必要成为仇敌。<br><br>　　日本和韩国，何去何从，确实要三思啊！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 14:26:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>