<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卡夫卡：伊朗大使馆炸了就炸了，还能咋地？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286800-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403261">　　愚人节那天，以色列把伊朗驻叙利亚大使馆给炸了，袭击致多人伤亡，目前的消息死亡人数已有7人，不排除后面还有重伤不治的罹难者，毕竟这几天，每天死亡人数都在增长。<br><br>　　公众号和直播间都有人问我怎么看这事。<br><br>　　这事就跟当年美军军营被伊朗导弹直接命中一样，最后练了铁头功的美军也就脑震荡了，啥事都没有。<br><br>　　至于圣城旅穆罕默德·礼萨·扎赫迪准将死亡，一样不会引发太严重的后果，正如之前死掉的苏莱德曼一样，当年川总当着全世界得意洋洋的宣布是自己干的，结果呢，有后续吗？<br><br>　　以色列当然想让美帝直接下场干架，最好打穿伊朗，扶持个亲美的傀儡政权，就如同它过去无数次干的那样。<br><br>　　但中东不一样，美国不想自己陷入到宗教战争的泥潭里无法自拔，说白了，就跟当年越南一样，打赢战役很简单，但战争本身就是个泥坑，小小一个越南都能把美国拖进金本位货币信用违约的尴尬处境，假如真的在中东自己下场子开打，石油美元也给整违约了，那又能如何解决？<br><br>　　别忘了，70年代美国还是世界第一大工业国，家底子殷实的很，甚至还能维持一下贸易顺差，现在呢？<br><br>　　不靠着全球供应链，美国自己已经丧失了大部分的生产能力，即便靠上了全球供应链，美国能生产的东西也不多了。<br><br>　　现代战争打的还是生产力，这波从俄乌战争开始，北约的战争潜力早就暴露无遗，中东这边别看波斯很怂很拉胯，但背后还有两个大哥，大毛哥虽然在乌克兰的坑里还被扯住一条腿，但东方大国却还没有展示真正的实力。<br><br>　　世界本来靠的是拳头定地位，而不是靠嘴皮子。<br><br>　　所谓金融霸权、舆论霸权在硬核的拳头面前，啥都不是！<br><br>　　之前有精美在那里嚷嚷，说睡王前怕狼后怕虎，一点展示帝国力量的魄力都没有。<br><br>　　咱就是说，有没有一种可能，帝国现在也没啥好展示的，除非拉出一堆核武器，但帝国的真正统治者们又不傻，打常规战争是可以忽悠炮灰们到前线填坑，真打到核战争这个级别了，世界秩序都要重整了，钱有意义吗？丫们的所谓地下堡垒藏身地，真经得起导弹的考验吗？即便能挺到最后，重整后的世界秩序，以前能维持他们地位的财富都没意义了，重新肉搏，就那帮战五渣，真的敢肯定自己能有控盘的力量吗？<br><br>　　前几天大家都在那里说第三赛季要开整了。<br><br>　　呵呵，只可惜这个世界上决定到底开不开第三赛季的大佬们，都舍弃不了现实安荣，打破自己家里的坛坛罐罐，不知道便宜了谁，他凭什么？<br><br>　　既然最顶级的大佬们都觉得第三赛季最好别开，那么各方面都会非常有节制的下场。<br><br>　　比如说美帝会发导弹打一下伊朗的白手套，什么胡塞武装之类的，但绝对不会真的下场直接干伊朗，即便不小心擦枪走火，那也会第一时间走外交途径来请求谅解。<br><br>　　至于波斯，它为什么怂？那是实力真不允许，被国际社会制裁了这么多年，即便有点保命的家伙什，也经不起几轮打的，更何况国内又面临重重危机。<br><br>　　但波斯也有凶狠的一面，其实这跟内塔尼亚胡的玩法是一样的。<br><br>　　内部局势不稳，那就需要外面搞点事情，对内施压，对外挑起可控的战争从来都是转移内部矛盾的不二法门。<br><br>　　老美这个老牌世界霸主，这几年已经一再展示了自己会流血的脆弱一面。<br><br>　　其实这对某些幕后大哥来说，已经够了，丫真要是陡然死犊子了，就像当年的苏联一样分裂成一堆，那才叫麻烦大了呢。<br><br>　　一个慢慢衰退，慢慢流血，最后在一致的认可中腐朽成灰，才是最好的阿美莉卡。<br><br>　　有人以为，如果换个共和党大佬上台，美帝可能就会在中东直接下场干架。<br><br>　　笑死了，特朗普是共和党里最有可能当总统的，在他任上，天天就琢磨这怎么体面的把美军都撤回美国本土。<br><br>　　阿富汗为啥会撤军？是拜登上台的决策吗？<br><br>　　为了阿富汗能撤军，我懂王都换了好几任国防部长。<br><br>　　没有阿富汗撤军，现在中东也不会蹦跶得那么欢实了，毕竟阿富汗的地理位置摆在那里，高高在上，俯瞰中东。<br><br>　　当美国打算逃离这个帝国坟场，有心人就开始筹谋给美帝挖坑了。<br><br>　　这波以色列炸完大使馆以后，国际油价开始蹭蹭往上窜，美国没办法降息了，CPI肯定下不来，大宗商品跟美元走的是对冲，当全世界看到美国在以色列炸了伊朗以后，第一时间跳出来澄清跟自己无关，就知道，霸主真老了，连自己的亲爹都护不住了，这还等什么，绿纸的信任度又被拉低了，于是黄金价格也创了新高。<br><br>　　有传言，美国国内各路大佬都在忙着囤积现货黄金呢。<br><br>　　前几天还写了一篇《金价创新高，意味着什么？》，其实在2022年美联储激进加息没把黄金砸下去我就开始喊大家买黄金了。<br><br>　　美元是全球信用货币只锚，黄金挣脱了美元束缚，意味着全世界所有的信用货币跟黄金之间的关系都要被重估。<br><br>　　有记忆力好的朋友应该记得我去年就说过，没有什么通缩，马上就会有一波大宗商品引发的通胀，无非是时间早晚罢了。<br><br>　　美联储倒是一直想压住大宗，好再拿回定价权。<br><br>　　很可惜伦敦LME交易所自从青山镍事件以后就已经开始名誉扫地了，你说美国那边还好，呵呵，谁还记得2020年的负油价事件？<br><br>　　当双方力量过于悬殊的时候，他明明白白的当坏人，耍无赖，公开出老千，都没关系。<br><br>　　但回旋镖扔出去还会飞回来，到了已经可以有博弈的资格了，那段不光彩的历史，是不是都在警醒交易者们呢？<br><br>　　这波中东巴以战争让美国失去了对红海航线的控制权，海权霸王没了重要航线，这基本就是怼脸输出了。<br><br>　　此时此刻，大宗们都像脱缰的野马一般，往美联储不愿意看到的方向一路狂奔！<br><br>　　你以为现在金价算高？呵呵，这才哪到哪呢。<br><br>　　现在美国日子也是非常难熬，自己生产能力不足，要获得别人的生产力，就需要付钱，滥印美元支持战争这件事，小布什可以玩，到奥巴马都不敢大动了，到川总只有一个撒丫子跑，怎么，你觉得现在睡王就行了？<br><br>　　世界上的事都是一环套一环的。<br><br>　　睡王非常谦逊低调的跟伊朗方面放了软话，告诉他们，这波都是以色列自己瞎整，跟咱没有半毛钱关系。<br><br>　　那就是铁了心的不愿意被内塔尼亚胡给拖下水。<br><br>　　坚决不给开第三季的机会。<br><br>　　至于以色列，大概率最后会成为弃子，它现在已经是个过河的卒子，只有前进一条路，不管是搞种族屠杀，还是像疯狗一样各种四处扔导弹，惹麻烦。<br><br>　　溺爱孩子也好，纵容老爹也好，都是有个度的，当年大英还是美帝的亲爹呢，现在不也处成了儿子吗？<br><br>　　西方有自己的传统，从圣殿骑士团到水晶之夜，核心内容就是赖账，顺带一波打劫。<br><br>　　现在美西方谁最有钱？<br><br>　　钱都掌握在哪个族裔手中？<br><br>　　靠你整出信用美元，用金融全球吸血，做得很好，但过去的是过去的，现在已经开始有点拉胯了，以后说不定还会成为大负担，偏偏你这个负担还有那么多财富，这不是逼着人动歪心思吗？<br><br>　　有意思的是，2022年俄乌战争刚开动的时候，我就说过，这波可能最着急的是以色列，当年贝内特急的如热锅上的蚂蚁，两边跑着去调停，也不是什么和平主义者，为啥这么反战？<br><br>　　都不傻，都知道未来会怎样，俄乌开始，美元霸权开始松动，美联储激进加息，但没有达成目的，意味着金融吸血的能力大大削弱，人上人的犹太财阀们已经快丧失高贵的地位了，连带着以色列都会被遗弃，你说贝内特能不慌吗？<br><br>　　现在，那些关于大聪明们的最坏预测已经开始一一实现了，内塔尼亚胡才如此疯狂，再三玩这种孤注一掷的把戏。<br><br>　　怎奈各方都有默契，保持淡定，控制冲突规模，且让他疯去。<br><br>　　所以还能怎样？就这样呗！<br><br>　　但油价可能要飘一阵子了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 13:05:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：美国曝伊朗下周袭击以色列，验证纸老虎时刻到了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286797-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403258">　　以色列本月1号轰炸了伊朗驻叙利亚大使馆，造成包括7名伊朗革命卫队指挥官在内十几人丧生。<br><br>　　这几天许多人都在等伊朗的导弹、无人机或者巡飞弹起飞，结果发现伊朗还没展开报复，许多人就看不清中东的迷雾了。<br><br>　　我在几天前写下伊朗“三种方式”反击以色列的文章，部分铁粉已经看过了，但我注意到有营销号不是公开转载而是用“爬虫软件”copy我的观点，我就把文章删了。下周伊朗正式报复后，我会把文章放在当天尾条，大家共同见证预见性如何。<br><br>　　其实伊朗下周如何报复只是最后一哆嗦，这几天伊朗、以色列、美国的互动才更加精彩，下周全世界都将见证：三只“猛虎”，谁是纸糊的？<br><br>　　美国在这几天有三个举动：<br><br>　　玩“语气”游戏，挺以色列，摆伊朗上台！<br><br>　　包括咱们国内热搜在内，全世界主流媒体在报道“美国在以色列袭击伊朗后，紧急联系伊朗”的时候，都用了“我们没参与，请伊朗报复时不要袭击美国目标！”<br><br>　　这个“美国向伊朗求饶的梗”，在咱们郭家湾的最嗨。不过美国政府今天辟谣了。<br><br>　　美国是“否认”联系了伊朗，并且让伊朗不要炸美国目标么？<br><br>　　不，美国没有否认这一事实，而是强调美国的【语气】“不是请求伊朗”，而是“警告伊朗”。<br><br>　　其实美国和伊朗压根没有说上话，只是由中立国瑞士传递了“书面信息”。<br><br>　　同样的一句文字，美国居然要向世界辟谣"我不是求伊朗，而是命令伊朗！"，要说美国没从咱们旧社会学走阿Q精神，我是不信的。<br><br>　　过去一些恨国党经常阴阳怪气说咱们国家爱绷面子，美国主子都讲硬实力。结果硬实力美国居然要靠强调自己“书面信息”的语气，来维护自己的国威，真是好大的威风~<br><br>　　美国做的第二件事是拜登给以色列总理内塔尼亚胡打了半个多小时电话，根据白宫描述，国务卿布林肯、副总统哈里斯、国家安全助理沙利文等高官都旁听了这个电话。<br><br>　　这是彰显美国只有跪舔立场，没有是非公义的电话，明明是以色列空袭伊朗使馆，造成大量伤亡，美国却毫无指责，反而坚定表示对以色列的支持，强调共同应对伊朗的报复，力撑以色列到底！<br><br>　　当然美国作为老牌阴谋帝国，阴招也是很毒的。美国做的第三件事是在和以色列的通话中，美国声称得到情报，伊朗将在下周报复以色列。<br><br>　　最可能的方式是无人机或者导弹袭击，而目标极大可能是与伊朗大使馆对等的以色列驻外机构。<br><br>　　过去几年，包括俄乌冲突以及近期俄罗斯遭遇恐袭，美国多次证明了自身“袭击预警”情报的准确性，以色列当然宁可信其有。<br><br>　　美国表面上是给以色列预警，却也实现了将“伊朗摆上台”的阴谋，过去几天伊朗声称的“强力报复”一直停留在口头上，如今美国将“伊朗下周报复以色列”喊到全世界都听到。<br><br>　　那伊朗下周到底是炸？还是不炸？<br><br>　　最近几天，以色列的反应也很有意思。<br><br>　　以色列“外强内虚”，还是诱敌深入？<br><br>　　以色列这几天的反应体现出“两面性”。<br><br>　　一方面是以色列总理内塔尼亚胡霸气全开，比德国纳粹还纳粹。作为空袭伊朗的挑衅方，内塔尼亚胡警告伊朗不要报复，否则将遭受“毁灭性攻击”。<br><br>　　以色列就仿佛一个恶霸，先砍人一刀，然后挥刀威胁：“你别还手，还手就干死你！”<br><br>　　以色列口头上足够硬，可是行动却很怂。从4月5日开始，以色列已经宣布驻28个国家的外事机构“暂时关闭”。<br><br>　　以色列没有通知这些驻外机构重开的时间，很显然是想等“伊朗的报复落实”后，再让这些驻外机构恢复运行。<br><br>　　从以色列大量关闭驻外机构来看，对伊朗虽然口气硬，但对伊朗对等轰炸驻外机构，还是很怕的。<br><br>　　当然，从以色列特别是内塔尼亚胡挑衅伊朗的动机来看，他们是希望伊朗大报复，然后升级战争绑美国下场参战的。<br><br>　　所以内塔尼亚胡“怕伊朗报复”可能只是假象，借伊朗报复拖美国下水才是内心真实意图。<br><br>　　伊朗大使馆被轰炸后，也展现出两面性。<br><br>　　伊朗的“两面性”既体现在国内与国际，也体现在对美国与对以色列。<br><br>　　在伊朗国内，民众群情激愤，领袖哈梅内伊与总统塞西都强硬表态，声称必将让以色列遭受惩罚。<br><br>　　在国际上，伊朗则比较克制，第一时间申请联合国召开紧急会议，希望获得包括西方国家在内的“理解与声援”。<br><br>　　对美国，伊朗在书面告知中强调：希望美国不要中以色列陷阱，在伊朗报复中靠边站，不要被拖下战争泥潭。<br><br>　　这一表述显然将“美国从报复目标中摘除了”，只要求美国不要插手，让他和以色列单挑！<br><br>　　对以色列，则是没有任何转圜语气的强调“对等强度的报复”。<br><br>　　美国将伊朗下周对以色列报复喊得全世界都听到，以色列也喊出“敢报复就毁灭性还击”。<br><br>　　也就是说，下周伊朗、以色列、美国就要摊牌。<br><br>　　伊朗作为什叶派之弧的带头大哥，在巴勒斯坦被以色列入侵后，胡塞武装把以色列商船和美军舰艇一起打，黎巴嫩真主党和以色列正面作战，短兵相接。<br><br>　　伊朗作为带头大哥，领事馆被炸了也不还报复的话，用“战略定力”是很难向冲动小弟们交代的，到时候队伍就不好带了！<br><br>　　所以下周伊朗必须报复，悬念仅在于用什么方式报复。<br><br>　　目前其他大V或专家们，猜测“沙漠长出武器”，胡塞武装和黎巴嫩真主党获得更多武器援助袭击美军以色列这种方式的最多。<br><br>　　不过既然以色列关闭了几十个驻外机构，我判断伊朗炸一个以色列驻外机构，没啥上网，炸几个以色列摩萨德培训基地，造成两位数伤亡的“对等报复”可能性更大。<br><br>　　接下来就看以色列是继续小打小闹切香肠，还是直接“开大”拉美帝下水了。<br><br>　　下周，以色列，伊朗、美国，三只不断展现“强硬獠牙”的猛虎，将摊牌谁是“纸糊的”！<br><br>　　下周这个时间节点真的很微妙，因为下周日本和菲律宾领导人将访美，臭味相投的三国要开第一次“美日菲三国峰会”。<br><br>　　美国和日本，撺掇菲律宾野猴子闹腾几乎是阳谋，拖我们下水打仗。<br><br>　　同一时间，以色列在中东上窜下跳四处树敌，就为了拖美帝下水打仗。<br><br>　　这就是大国博弈最魔幻也最有意思的地方。<br><br>　　咱们和以色列以及犹太资本过去一段时间矛盾极大，几乎公开化。<br><br>　　结果从“利益”来看，以色列反而成了咱们最大的助力。<br><br>　　所以，只希望以色列继续坟头蹦迪，把美帝霸权拖入战场，拖下坟墓！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 13:02:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：耿爽在联合国一句话顶一场认知战，让“犊子...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286786-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403246">　　北京时间4月3日早上7点58分，福东地区，也就是台湾省的花莲县海域，北纬23.81度，东经121.74度，发生了7.3级大地震，震源深度12公里，7.3级地震，震级还是相当高的，连厦门、福州、杭州、广东等多地都震感强烈。前两期节目里，我们一直在聊所谓第一岛链，其实第一岛链在被美国确定为一个围堵中国的险恶战略之前，这个名称都不存在，而从地理意义上说，它其实是太平洋板块东边相撞切入北美板块之下，太平洋板块西边在应力拉动下发生抬升，拉开了与欧亚大陆的距离，地壳产生了一道长达7000公里的巨大缝隙，大量海水倾入形成新海，造成了地球海洋面积的大扩张，板块下积累的岩浆在地核压力的推动下，沿板块间撕开的大缝隙喷薄而出，形成了一系列海底火山，火山高度日增，最后冲出海面，形成了数万个岛屿，而福东岛，也就是台湾岛，就位于这个群岛带上，所以这一系列地带才如此地震频仍。<br><br>　　西太平洋上这一远离大陆的群岛地带本来就地理条件不稳定，地震、火山和海啸常有，但是，自从它们被美国人确定为其战略上的第一岛链后，又在地理的不稳定之上，加上了政治和军事的不稳定。<br><br>　　1970年以来，在此次地震震中300公里范围内发生过7级以上地震19次，震级最大的是1972年1月25日台东县海域的8.0级地震，时间最近的为2006年12月26日台湾屏东县海域的7.2级地震，而空间距离最近的是1990年12月14日台湾花莲县海域7.0级地震。<br><br>　　这次花莲地震也引起了全岛的震动，都感受到剧烈摇晃，台北震级为5-，台东震级为4，高雄、台南震级为4，多地都有房屋倒塌，媒体上所能见到的场面甚是惨烈。<br><br>　　地震中的花莲<br><br>　　但是，真的惨烈吗？只是因为现在正遭遇福东岛的天灾，所以咱也不好发出太过高调的质疑，不过，我还是想直截了当地告诉岛上民众，你们真觉得这种地震中的墙倒楼塌很可怕吗？你们知不知道，在大陆，对解放军发动对岛上独立分裂分子的清算战争有一个什么样的专有词汇？我觉得我们可以和声细语地告诉福东的朋友们，叫“地动山摇”。<br><br>　　一场7.3级地震，等于在深12000米的地壳里释放了32颗原子弹，其实这种能量核算已经过时，因为现在中美俄手里的核武器，早就非当初扔在广岛长崎的那两颗小家伙可比，现在一颗原子弹就能顶当初的上百颗。<br><br>　　福东地区突然发生了这么严重的地震，作为中国人，还是很焦虑的，无论在哪个国家哪个地区，遇到了如此之大天灾，那些低收入家庭都是首先受到天灾人祸打击的，我查了一下资料，还好，花莲县在岛上属于富裕地区，估计政府对普通老百姓的照顾应该能更好一些；当然，更让人牵心的是，花莲县是岛上最倾心于统一的县级行政区域之一，民进党在苗栗、花莲、台东、金门、马祖这五地从未执政过，花莲一直是国民党的铁票仓，可见当地老百姓一定是支持统一的大大多于支持独立的。<br><br>　　这才是我个人要对此次福东大地震有所表态的硬原则，鉴于现状，毫无客气地说，真正让人挂心的应该是岛上那些心向祖国、心向统一的民众，而如果在这场地震中，那些持有独立分裂立场的民众被震伤了，或被震死了，反正我是无感的，甚至是幸灾乐祸的，因为其实未来中国人民解放军发动统一祖国的“地动山摇”的军事行动，目的也就是要把岛上那些支持独立的人们、搞分裂的“犊子”们，或驱逐出岛，或直接干掉，或逼迫其举手投降，道理就是这么个道理。<br><br>　　在现行的，中国的这种强大军力的武装部队，如发动一场与美国针锋相对，并且还一定要打赢的统一战争，一旦开战，将投放在福东岛上，以驱逐、灭杀和屈服岛上独立分裂分子为目的的热兵器军火弹药，即使不动用核武器，只动用常规武器，我相信其总体的能量释放一定也要大为超过这场7.3级，相当于32颗原子弹爆炸的花莲大地震；而到现在为止，岛上因地震死亡的人口才及两位数，但一旦战争发生，岛上若只是有几百上千人的死亡，那都算是幸运的----其实我觉得越是在这个时刻，越应该将问题的真实的严重性告诉岛上的民众，让那些头脑糊涂的人能尽量清醒过来。<br><br>　　这叫什么？这就叫认知战，而我们把台湾改成福东，其实就是认知战，这也没什么可隐瞒的。<br><br>　　前几天，中国常驻联合国代表、特命全权大使张军结束了自己在联合国的中国首席代表任期，现在，前中国外交部发言人，中国常驻联合国副代表、特命全权大使耿爽就成了实际上的中国在联合国的首席代表。张军是1960年生人，现在已经64岁，耿爽是1973年生人，现在是51岁，两人相差13岁，相差13岁是相差半代人，他们作为中国驻联合国代表的风格也果然不一样。4月3日，在安理会有关儿童与武装冲突的会议上，在发言的最后阶段，耿爽说，刚才有代表在发言中提到中国台湾地区发生的强烈地震，他说，中国大陆方面对此次地震造成的伤害高度关切，已向受灾的台湾同胞表示诚挚慰问，并愿提供协助。然后耿爽又表示：“我们感谢国际社会表达的同情与关心。”<br><br>　　结果，就这句话让那些“犊子”们大破防。<br><br>　　我相信，耿爽这句“我们感谢国际社会表达的同情与关心”，代表了非常高的外交语言艺术，或说是极为高明的一句外交辞令，是在中华人民国共和国惯常的外交辞令中所罕见的，我把它直接解读为，耿爽作为这么一位重量级的中国外交官，在一个恰当地点，一个恰当时刻，说了一句既极为恰当，也极为锋利的外交辞令，表出了中国更年轻一代外交官的锐利风格。<br><br>　　我之所以说耿爽在联合国会议的这一句既代表中华人民共和国，也代表台湾人民的“我们感谢国际社会表达的同情与关心”，是认知战成功，首先是他的话马上就让福东岛的伪外交部发言人刘永健顿时受不了了，抓耳挠腮，急赤白脸，第一时间跳抗议，“严正谴责中国利用台湾震灾在国际上进行认知作战的无耻行径，正凸显中国对台湾只有政治算计、毫无善意的威权本质。”这位伪外交部的伪发言人还强调，“中华民国是主权独立国家，与中华人民共和国互不隶属；只有台湾的民选政府，才能在国际上代表台湾2350万人民。”<br><br>　　我呸！<br><br>　　但是，我们还是要说句但是，但是，事实是，耿爽是作为中国的代表在联合国会议上发出“我们感谢国际社会表达的同情与关心”这句话的，而早在1971年，53年之前，所谓的中华民国代表就已经被驱逐出联合国了，你刘永健现在把抗议喊得山响有屁用，都不如耿爽在联合国会议上的一声喘息。<br><br>　　不过，我倒也挺欣赏这个刘永健的疾速反应，他认为耿爽是在国际上进行认知作战，我不知道耿爽如此表达是不是主观上就有认知作战的意志，但现在被刘永健如此反弹回来，还就果然有了认知作战的意味；我觉得，作为中国驻联合国代表，尤其是在祖国统一的大问题上，他就应该进行认知作战，而且，世界上还有比联合国更好的、更高级别的认知作战战场吗？<br><br>　　我在第1376期（再谈把台湾更名为福东，福建之东，福如东海）里说，中国如果真的把台湾改称福东之后，要做的第二件小事情，就是要在国际体系、国际文件里更要把台湾改成福东，相信中国的这个决定，在全世界大多数国家和大多数国际组织里都是一条过；其实，耿爽大使在4月3号进行的这次所谓的认知战，也正是利用了我们在联合国平台上的居高临下的优越地位，对福东岛上的蔡英文当局形成了降九维的打击，降八维都算是高抬他们。<br><br>　　关于祖国统一，虽然现状看似惨淡而尴尬，但其实在中国的工具箱里，没有开封使用的工具还多的是，只是因为需要我们改换另一种思路，正如耿爽作为一名70后的外交官，风格肯定是与60后的张军明显不同，中国接下来就应该在联合国平台上，把所有有关福东，即所有有关台湾的事务全都承包、承接下来，然后就让刘永健这种伪外交官和“犊子”们多多抗议好了，他们抗议越多，越对我们要达到的目的有利。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 12:42:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：十亿分之一秒决定世界未来！中美“授时”决...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286784-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403243">　　给大家介绍一篇文章，是刚刚登在外媒上的，主题是“中美太空竞赛正延伸至卫星领域”，这文章一上来就说，美国和中国正在太空和地球上展开新的竞赛，以争夺一种根本资源：时间！时间是资源，而且是根本资源，这句话就非常有营养，而且这篇文章还很不客气，一上来就说美国正在这场竞争中落败。<br><br>　　提供全球定位服务的卫星，其实就是太空里的时钟，它们发出的信号现在是全球经济的基础，现在如果没有卫星信号的支持，世界就等于失明了，它对电信、紧急救援，尤其是对金融交易都必不可少，对于路上的行人更这样。但是，现在的太空正在迅速军事化，卫星信号正在受到各种各样的侵袭，卫星定位也越来越容易受到攻击。<br><br>　　这篇文章之所以说“美国正在落败”，因为现在美国有一个明显弱项，就是跟中国不同，如果美国现有的卫星信号在太空战中被摧毁的话，它并没有可供平民使用的卫星定位替代方案----而作为后发崛起、弯道超车的中国，现在还不只有一种替代方案。<br><br>　　所以，这时候我们就明白了另一件事，就是为什么之前美国政府对传说俄罗斯可能在太空布署核武器这么敏感，如果俄罗斯一旦对美国GPS卫重进行核打击，美国很有可能就变成睁眼瞎了。<br><br>　　现在，大国们都在进行打击卫星系统的研究，比如反卫星导弹，大国们还都在发展干扰太空信号的技术，中国前两年上天的的一颗卫星拥有一个可以移动其他卫星的长长的机械臂，最大承重25吨，可向7个方向灵活移动，在空间站和航天飞船对接时，它可以牢牢抓紧航天飞船完成对接，所以，美国太空司令部司令詹姆斯·迪金森就担忧，中国会不会使用它来截获或者破坏我们美国的卫星？能不能呢？我觉得只要美国卫星不惹事，就不能。<br><br>　　而俄罗斯的黑客几乎是天下无敌的，比如在俄乌开战早期，2022年9月底，他们先在太空瘫痪了乌克兰的“星链”系统，然后使用伊朗无人机对“星链”地面设施发动了自杀式攻击。<br><br>　　而据专家的说法，如果美国的GPS信号消失或被屏蔽，美国距离拥有下一个可靠民用时间源和导航系统的替代方案需要数年。在奥巴马时代，曾在2010年提出过一项计划，计划建立新的卫星备份系统，但没有实施，特朗普后来在一项行政命令中说，干扰或操纵卫星信号对国家安全构成威胁，但也没有提出替代方案，更没投资一美分。<br><br>　　然而，美国在这件事上正拖拖拉拉的时候，中国人突然发力了，美国人现在回头一看，猛然发现，中国正建立起一个世界上最大、最先进、最精确的授时系统，这是美媒文章的原话，美媒的3个“最”把中国人自己都吓了一跳，可以想像，写作这篇报道的时候，美国作者的眼睛当时都冒着绿光。<br><br>　　说中国正在陆地上建设起数百个授时站，在地下铺设着两万公里长的光缆，这个基础设施也能提供授时和导航，而不依赖于拥有36颗卫量的北斗系统，同时，中国现在还计划发射更多作为北斗备用信号源的新卫星。<br><br>　　上面的被美国人用3个“最”描述的这个新授时系统，就是中国的高精度地基授时系统。<br><br>　　上世纪60年代，中国才开始建设短波授时系统，1970年经周总理批准发播，授时精度毫秒量级。1970年代，中国又建设了长波授时系统，授时精度由毫秒量级提高到微秒量级。2002-2005年，以国家授时中心为主，基于商业通信卫星，研制建设了中国区域定位系统（CAPS），可以用卫星将纳秒级的时间送至全国各地。<br><br>　　高精度时间不仅在通信、证券、航空、国防等领域有重要意义，作为最基本物理量，它对提升国家科研水平也有着基础性作用，比如天上的飞船对接，一旦测控系统精度相差百万分之一秒，就会出现300米距离偏差。<br><br>　　现在，时间科学更是诸多科学研究的基础，比如在电力系统，大量发电机并网发电就需要保持高度的时间同步，要同步到微秒量级，而5G信号的时间同步度要达到十几纳秒。<br><br>　　中国科学院高精度地基授时系统项目建设现场<br><br>　　2019年，中国的高精度地基授时系统项目在西安启动建设，去年9月10日，高精度地基授时系统的敦煌授时台开工建设。这一系统利用国家现有的通信光纤资源，布设了约300个光纤时间频率传递节点，构建总长约两万公里、连接全国主要城市和重点用户的光纤时间频率传递骨干网，同时在西部地区还增补建设新疆库尔勒、甘肃敦煌、西藏那曲3个增强型罗兰授时台，可以实现长波授时信号的全国大覆盖。<br><br>　　中国保留并升级了二战期间研发的罗兰（Loran）授时系统，也就是增强型罗兰（eLORAN），现在美、韩、英、俄等国都在研发增强型罗兰系统，但中国的高精度地基授时系统很有可能是世界上第一套实现应用的。如此，依托此系统，再结合北斗卫星导航授时系统，还有空间站高精度时间频率实验系统，我们将很快建成世界上真正独一无二的，立体交叉、相互增强、相互融合的强大的国家授时体系。<br><br>　　美国在2010年，也就是奥巴马政府时期，正式停用了本国罗兰系统，奥巴马将其称为“过时的技术”，到现在还没有可以替代的新计划。今年1月，美国政府和几家私企曾用海岸警卫队的无线电发射塔测试了一个改进版的罗兰。但私企对在美国政府不提供资助的情况下运行该系统没兴趣，所以海岸警卫队现在打算把8个传输站全部处理掉。所以，位于弗吉尼亚州的韧性导航和授时基金会的主席达纳·戈沃德说：“中国人做了我们美国人要做的事情”，他还有一句是，“他们正在坚定地走上不依赖太空的道路。”<br><br>　　达纳·戈沃德说中国人做了美国人要做的事情，这话是错的，因为无论是从奥巴马政府，还是到特朗普政府，一直到现在的拜登政府，美国人都没有真正想做这件事。<br><br>　　现在，中国还规划了一个在2035年前再度升级本国授时系统的新计划，为增强北斗系统，将把近1.3万颗卫星发送到近地轨道，这就是高轨卫星通信网络。去年的11月23日，西昌卫星发射中心长征二号丁运载火箭成功将卫星互联网技术试验卫星发射升空，意味着中国已完成首个高轨卫星通信网络的初步建设。不过，我们建成的第一张高轨道卫星互联网还不能做到全球覆盖，只是支持中国国土全境，以及“一带一路”沿线重点区域。<br><br>　　那么，究竟是为什么中国会在时间这项基础资源上，即在授时系统上实现了对美国的弯道超车呢？说到底还是忧患，生于忧患，死于安乐，老祖宗的话太有道理了，因为我们进行这些投资研发的动机，重要的一部分来自于帝国主义有可能发动太空袭击的担忧，解放军曾经表示过，美军正在全力建设自己的太空网络战能力，尤其是俄乌冲突更让人们更加深刻地认识到太空网络安全的重要性，而且，相比美国，中国还更加注重民用授时网络的保障，这里面的中国逻辑的优越性，大家自己体会。<br><br>　　特朗普时代成立的美国太空军其实早就在研发跟民用系统分开的军用GPS备份，用于投送精确制导的导弹等武器，这套系统的大多数技术都保密，解决方案之一是使用所谓的M码信号，太空军表示这种信号能抵御干扰，在战争中的运作能力比民用GPS更好。但是，该系统已受到多次推迟的困扰。<br><br>　　其实，美国是世界上可以超越朝鲜的“先军国家”，虽然美国没有民用的增强型罗兰作为备份，但美军已经在研发一个分布在近地轨道卫星上的定位、授时和导航服务系统。然而，基于美国的对手国家，比如中国和俄罗斯，都拥有更强大的太空战能力，现在的美国海军学院不得不恢复教授水手们如何使用最原始的星星导航。<br><br>　　美国网络安全和基础设施安全局曾有一个说法是，一些至关重要的民用系统设计是基于一个有错误的假设，那就是卫星信号会总在那里，这种依赖可能会产生极为严重的恶果。<br><br>　　看过刘慈欣《三体》的朋友可能对我们这个世界的实际运行规则有着各种各样的想像和怀疑，但至少作为一个必须保护14亿人口和960万平方公里领土安全的大国，比你的对手能捕捉到更更更更更更更更更更更更更更更精准的时间，绝对是成为主导和强势的天条，现在，尤其是中美间的大国竞争，除了肉眼可见的那些内容，已经延伸向更为高远和更为精微，在这个轨道上，在最关键时刻，哪怕中国人比对手提前一纳秒，即一秒的十亿分之一，就能决定胜利的最后归属。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 12:39:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：美国对华最后施压，中方不可小看！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286779-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403237">　　美国财长耶伦到中国访问了，总计四天的访问行程。耶伦这次来是要谈什么呢？<br><br>　　先看时间点，耶伦这一趟可能是她在拜登政府任内最后一次访华。紧跟着耶伦之后访华的美国国务卿布林肯，也可能会是他最后一次的访华行程。<br><br>　　因此我要说，美方得要加紧了，要把握最后的时机，“过了这个村，就没那个店”。<br><br>　　拜登在这个时间点派遣他内阁中的两名大员访问中国，实在是因为年底就是美国总统大选投票的时间，留给拜登的时间不多了，再不好好把握，拜登在选民面前将毫无政绩可言。<br><br>　　1 拜登：努力办事，毫无成效<br><br>　　数算拜登三年来在国内外的作为，可以用八个字来形容：“努力办事，毫无成效”。<br><br>　　拜登对内抑制通货膨胀，然而通货膨胀迄今仍然没有解决。<br><br>　　拜登任内通过《削减通胀法案》，《芯片与科学法案》。拜登政府于三月下旬放宽“2030年减少尾气排放，以及提高电动汽车销量”的目标。这是拜登在环保措施，以及新能源车领域中撤退，从他之前的远大目标中撤退。<br><br>　　在对外方面，俄乌冲突超过两年，拜登领导的北约集团于冲突初期声势浩大，但至始至终却无法成功拖垮俄罗斯，还得要每年耗费巨资援助乌克兰。<br><br>　　虽说美国因此成功收割欧洲，然而欧洲国家对美国也开始心生怨怼，按照我们之前的说法，美国在俄乌冲突初期所拿到的好处，会慢慢吐出来。实质上，法国和德国也在计划着，如何从美国领导下的俄乌困局中脱困。详情请参考昨天的文章：《大战蓄势待发？德国打开北约出兵大门 》。<br><br>　　巴以冲突也是如此，拜登政府始终拿不出办法，对付一个之前美国认为“小小的”拖鞋军——胡塞武装组织。<br><br>　　一月的时候，美国将胡塞武装重新列入恐怖组织。过了一个月，就说要考虑将胡塞武装从恐怖组织名单中移除。这阵子又说，如果胡塞武装承诺停止对红海的封锁，美国将考虑将胡塞武装从恐怖分子名单中除名。<br><br>　　在对华政策上，拜登三年来没能压制中国发展的势头，也无法同中国经济脱钩，唯一还能看得到绩效的地方是，对中国的芯片出口限制。<br><br>　　然而，就算在对华芯片限制上，经过2023年8月华为推出Mate 60 Pro手机后，这方面也摇摇欲坠。有消息传出，华为今年将推出Mate 70系列，锁定更精密的芯片制程技术。<br><br>　　拜登手中拿不出可以对外宣扬的政绩，怎么选举，如何说服选民？<br><br>　　更要命的是，拜登政府又面临去年同样的命运。去年前5个月，拜登政府面临联邦债务上限问题。直到6月初的时候才将联邦债务上限递延到2025年1月。<br><br>　　从那时候起，拜登政府拼命花钱，借以支撑经济增长，支撑美国股市。拜登政府大掌柜——耶伦，一方面拿起“没有”债务上限的支票，拼命给拜登政府花钱。于是，我们看到去年从6月初到年底，拜登政府每隔100天就多背负1万亿美元的债务。<br><br>　　另一方面，耶伦又积极为拜登政府筹钱，想尽办法把美债卖出去。<br><br>　　然而，美债这半年多来不好卖啊！海外国家谁愿意多买呢？就算有意愿，也没那个能力，因为美国背负的债务太多，要出售的美债金额太高。<br><br>　　于是，耶伦就来到了中国。原来耶伦来中国是要卖美债的。<br><br>　　2 为什么耶伦和布林肯要访华？<br><br>　　不过，耶伦去年也来到中国，真要劝说中国买美债，也卖不动。<br><br>　　这方面耶伦已经尝试过了，去年中国没有配合美国多买美债，今年也不会。<br><br>　　所以，耶伦这一趟来是有“其他”的目的。<br><br>　　耶伦去年来中国，中美双方没有谈成。虽然没有谈成，但中美双方成立了两个工作小组——经济工作组和金融工作组。耶伦领导的财政部是这两个工作组的美方牵头机构。预计，这2个工作小组将每隔一两个月沟通一次。<br><br>　　要沟通什么呢？当然是要求中国更加开放金融。只要中国开放金融了，拜登就可以拿这一点做宣传，成为拜登政府的政绩。对耶伦来说就是她的业绩了。<br><br>　　我们要注意的是，耶伦结束访问，准备离开北京之前，是否会和中方代表有一个发布会？<br><br>　　3 美方惯用的谈判手法<br><br>　　不过，这可能还不是最要紧的。因为中方对于金融领域的开放有自己的进度。中方在金融行业的开放会按部就班，逐步实施。<br><br>　　因此，耶伦只能够在金融领域拿到一点小成绩，这断然无法满足美方的胃口。<br><br>　　因为，这点金融上按部就班地开放，解决不了美国自身的问题。<br><br>　　必须要了解美方谈判的手法，通常是两个方式。<br><br>　　第一，极限施压。<br><br>　　美国对外谈判的时候会先放出风声，把要价抬高。这种施压的方式不是特朗普独有。特朗普只是比较高调，要价更高，甚至是乱喊价吗。<br><br>　　第二，归咎对方。<br><br>　　美方在施加压力后，如果在其后的商谈中获得美方想要的结果（当然是利益）就罢了，如果要不到，美方会把责任归咎对方，然后寻求报复。<br><br>　　耶伦这一趟来也不例外。耶伦于事前放话，指责中国产能过剩，把产品价格压得太低，打乱全球价格，因而导致美国工人失去饭碗，损害美国企业和工人的利益。<br><br>　　总结耶伦的说法是，美方指责中国政府补贴，造成商品过剩，并且向全世界倾销。<br><br>　　因此，我们可以得到一个结论，耶伦所代表的美方，除了在金融领域要求中国开放，同时也希望借口中国多买美债，能够维持全球的金融秩序外，耶伦会在一些产业领域向中国施压。<br><br>　　4 美方先从汽车和新能源产业下手<br><br>　　在哪些产业领域呢？新能源车、电动汽车电池、太阳能电池等。<br><br>　　其实，美国早已经在这三个领域限制中国对美国的销售，美国还能够要求什么呢？<br><br>　　2023年5月，美国国会通过决议，恢复对中国太阳能电池板征收关税。美国这是征收关税，然后发觉这项措施导致美国推行太阳能发电延迟，成本也过高，不利于美国在新能源领域的推展。<br><br>　　于是美国取消了额外的关税，但不多久又恢复了，如此反反复复。<br><br>　　美国难道没有对本土太阳能业者或用户提供补贴吗？当然有。既然美国政府对内搞补贴，怎么又怪到中国的头上呢？<br><br>　　更别说《削减通胀法案》对美国境内，以及墨西哥和加拿大的汽车业者补贴。<br><br>　　美国这是一手给自己的业者补贴，另一手指责中国补贴。<br><br>　　美国为什么要选择这些领域，向中国发难呢？<br><br>　　这时候又得要回到之前的说法，有关美国对外谈判时惯用的手法：极限施压 + 归咎对方。<br><br>　　其实美方也知道对中国“极限施压”没用，早自特朗普时期就已经对华实施过多次的极限施压，但是都没用。<br><br>　　不过，这次美国发觉到一个机会，从去年起，欧洲感受到中国汽车产业的强烈竞争，欧盟因此于2023年10月宣布，正式开展对中国纯电动汽车进口的反补贴调查。<br><br>　　美国嗅到了机会，想要乘势而上，在这方面推波助澜，把问题扩大。<br><br>　　所以耶伦在之前放话，指责中国搞补贴，产能过剩，打乱全球价格，向全球倾销。<br><br>　　因为在这之前，虽然美国费尽心力，但始终无法成功说服欧洲国家，跟着美国一起对华加征关税，限制中国商品进口。<br><br>　　现在眼看中国汽车产业，竟然于2023年超越日本，成为全球最大的汽车出口国。中国这样的成绩震动了欧洲，使得欧洲开始惧怕中国汽车产业的竞争。<br><br>　　于是美方打蛇随棍上，趁势出手，要形成双剑利刃，削向中国产业。<br><br>　　其实，不论是补贴、产能过剩或倾销，美方有什么资格指责中国呢？<br><br>　　美方自己搞补贴，还对中国的产品设限，形成对中国产品的贸易壁垒，有什么资格指责中国？<br><br>　　说穿了，美国就是在之前对中国贸易战失败。无力和中国经济脱钩。因而想趁着欧盟对中国电动汽车强大竞争力的不满，从而形成美欧夹死中国产业的局面。<br><br>　　美方首先从电动汽车、纯电动汽车电池，以及太阳能电池产业出手，如果成功了，美方必然会接续而来，扩展到其他产业。<br><br>　　所以，不要小瞧了美方的图谋。美方从加征关税的贸易战不成、经济脱钩不成、友岸外包和近岸外包也不成，再加上芯片制裁也逐渐失效。而金融战也没有战胜中国的把握。<br><br>　　于是，美方总结一个原因，是因为几年下来，只有美方和中国单独斗，欧洲并没有积极参加。<br><br>　　趁着中国电动汽车打得欧洲汽车产业无还手之力的时候，美方开始出手。把美欧失去竞争力的责任都归咎到中方身上，<br><br>　　指责中国价格过低，破坏全球市场，导致美欧企业的损失和工人失业。<br><br>　　说来说去，美方玩的还是那个游戏，认为“美国 + 欧洲”的经济体量够大，要偕同欧洲，一起对中国封闭美国和欧洲的市场。<br><br>　　重点是，中国会答应美国的要求，自我限制在这些产业的发展吗？<br><br>　　当然不会。<br><br>　　其实，虽然美方派遣耶伦来华，跟中国谈金融开放，谈购买美债，购买美国农产品等议题，再加上跟中国谈产能过剩问题，美方也知道中国不会答应。<br><br>　　那么，接下来美方就会进行刚刚说的那些行动，转而向欧洲控诉中国，说中国不肯配合。<br><br>　　美方将据此说服欧洲，一起对中国出手，对中国关闭美欧市场。从而回到2019年特朗普时期，对华经济脱钩的路线。<br><br>　　只是这一次美方会觉得不同于上一次，因为美方认为有欧洲的协助，因而成功的机会将比前一次大许多。<br><br>　　5 加码金融，双剑出击<br><br>　　“万一”，我们说万一，美国成功了呢？<br><br>　　美方如果成功，还会进行下一招。<br><br>　　美联储不是要在今年某个时间点降息吗？现阶段美国利率这么高，再不降息的话，美国银行业、金融业、房地产业等都会受不了，美国人民的消费力也会受到影响，因为信用卡利率很高。<br><br>　　这时候就会是美方“双剑”出击，一个是联手欧洲打击中国产业，另一个是选择某一个时间点，增加对华金融战的力度。<br><br>　　例如，让日本再次加息，或是规划其他的金融出击。<br><br>　　有关这方面的后续发展，我们还会继续讨论，也可能会探讨一些对策，请大家继续关注。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 12:29:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：法德两国跟美国叫板！ 北约俄国大战在即？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286778-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403236">　　法国和德国是否在北约里跟美国叫板？就在美国总统大选年的时候，北约阵营内部出现了精彩的对弈！<br><br>　　一个多月前，法国总统马克龙扬言，要出兵乌克兰对抗俄罗斯军队，并且呼吁北约出兵，因为不能够让俄罗斯战胜。<br><br>　　虽然马克龙的说法立即遭受德国和美国公开反对，但北约出兵乌克兰的说法余波荡漾，而马克龙于其后也数次声称，法国派兵乌克兰说法是经过深思熟虑的。<br><br>　　当时，不仅仅德国和美国公开反对。北约秘书长也声称，北约没有向乌克兰派兵的计划，等于是公开“辟谣”。<br><br>　　然而，事情没有那么简单，近日，德国联邦议院（Bundestag）研究服务处出了一份报告，报告指出，北约国家在乌克兰部署地面部队，并不会自动地让其他所有成员国成为冲突的当事方。<br><br>　　这意思是说，只要是在北约国家的“境外”，而不是在北约成员国的领土遭受攻击，就不会触发北约第五条的“集体防御条款”。<br><br>　　这个说法无疑是为一些北约国家打开了出兵乌克兰的大门，乌克兰冲突的风险急剧升高。有人因此担心，这是否是第三次世界大战的前奏。<br><br>　　1 为北约国家出兵找理由<br><br>　　其实，北约在2023年6月的时候曾经暗示过，一些北约成员国可能会出兵乌克兰。<br><br>　　这种就是西方国家的试探手法，尤其是西方民主国家，把国内选战的手法搬到国际冲突上来。<br><br>　　那么，从马克龙开始，再到德国议会的表态，是不是意味了乌克兰冲突升高的可能性大增呢？<br><br>　　又，两天前北约秘书长提议，设立援助基金，于5年内为乌克兰提供1000亿欧元的援助。此举的目的一方面是支撑乌克兰，二方面也是为了防范今年底的美国总统大选，如果特朗普获胜，乌克兰很有可能成为美国新政府的弃子，未来特朗普执政的时候，可能不再援助乌克兰，或是降低对乌克兰的援助。<br><br>　　北约这是未雨绸缪，事先防范。当然，这也可能是拜登政府在背后的谋划。<br><br>　　北约和法德两国这一连串的筹谋，看似前后矛盾又连贯的说法该如何解读？俄罗斯又会如何应对呢？<br><br>　　2 北约集体防卫机制是利刃还是枷锁？<br><br>　　首先，德国议会这份报告显示了，在欧洲的北约国家也担心，当个别国家在其境外的军事行动，会牵动北约第五条集体防卫机制，让自己国家也被牵扯进去。因此，这些国家在对外军事行动的时候会多考虑一些，谨慎一些。<br><br>　　然而，这是一个矛盾现象，因为多年来美国在北约国家境外主动发起，或参与多次的战争，从来没有这样的窒碍，没有如是的顾虑。而英国、法国、德国等北约国家也曾经多次参与美国的军事行动，例如美国于2001年攻打阿富汗，不少欧洲的北约国家也参与了。<br><br>　　那么，为什么轮到乌克兰冲突时，北约第五条集体防卫机制就被拿出来讨论，这些欧洲的北约国家开始担心了呢？<br><br>　　说穿了，是因为俄罗斯军力强大，不好惹；是因为俄罗斯是全天下最大的核武大国。所以这些国家才会担心，集体防卫机制可能带来的后果是祸，不是福。<br><br>　　其次，有人担心，德国议会这番说法为北约国家出兵解套，<br><br>　　那么未来这些国家不也是可以随意出兵西太平洋？这对中国不利。<br><br>　　其实，这也没什么好担心的，真要打起来，不论是在乌克兰或是在西太平洋，都要凭真本事，要看手上的功夫。到时候只要情况对这些国家不利，会找理由退出。<br><br>　　历史上没有永远团结的（军事或政治）联盟，也没有永远不败的联盟，就如同没有永不落的帝国一样。<br><br>　　北约第五条款不是上帝条款，如若北约行事背离天道，北约这个全球最大的军事集团照样会崩塌。<br><br>　　第三，仅管德国议会这份报告提出了新的解释，为北约国家出兵打开大门，但这只是德国和北约国家单方面的解释，还要看俄罗斯怎么看待。<br><br>　　重点是，不论是法国还是德国于未来出兵乌克兰，俄罗斯会都照打不误。<br><br>　　且不说北约在第五条集体防卫机制下出兵，俄罗斯会打，现在经过德国议会的解释后，等于是北约国家以个别名义出兵，俄罗斯当然不会客气，照打。<br><br>　　第四，不管是北约国家中的美国、德国或法国出兵，或是多国一起出兵，最后都要靠实力，凭本事。这一点没有改变。<br><br>　　仅管在传统武力方面，俄罗斯打不过美国，但法国或德国想要单凭自己的力量，也斗不过俄罗斯。<br><br>　　如果北约国家集体上，俄罗斯虽然斗不过，但俄罗斯可以扔核弹，这一点也没有改变。<br><br>　　因此，不管是法国总统马克龙说要出兵，还是德国议会说要出兵，都没有改变俄罗斯和北约对峙的现实状况。<br><br>　　3 德国议会为何如此做？<br><br>　　那么，为什么马克龙和德国议会还是如此做呢？难道德国不怕跟俄罗斯爆发直接的军事冲突吗？<br><br>　　首先，一个有趣的现象是，法国是由总统马克龙先发难。<br><br>　　德国却是由议会出台一份报告。这当然是因为“风采”已经被马克龙先行夺得，德国总理朔尔茨如果再出面给出这份解释，那就是东施效颦，落人话柄。<br><br>　　所以，德国选择由议会出面。同时，这也显示了，这是德国各党派的共识，是各党派一致的意见。这很重要。<br><br>　　为什么德国先前是反对马克龙的说法，但一个多月后又由议会出面，等于是赞同北约国家可以出兵呢？这就是一个隐藏的大“猫腻”。<br><br>　　之前我们说，马克龙之所以会率先发难，呼吁北约出兵，并且还传出消息，法国可能会先行派遣两千名的部队进驻乌克兰。主要原因是：<br><br>　　一，马克龙是为法国争取在欧洲的主导权。<br><br>　　二，马克龙也同时是为欧洲（欧盟）争取独立自主，摆脱对美国过度依赖。<br><br>　　三，最重要的，马克龙想要先“挺”一下乌克兰，避免乌克兰过快倒下。然后，借由派兵乌克兰，争取和俄罗斯谈判的筹码。同时，也是迫使美国于未来某个时间点，接受乌克兰和俄罗斯的停战（和平）谈判。<br><br>　　详细说法请参考我们上星期的文章：“俄罗斯疯狂报复 法国俄罗斯大合谋！ ”。<br><br>　　那么，这两天德国议会如此做，等于是验证了我们上星期的说法，法德两国要跟美国争夺北约的主导权。当然，是在乌克兰停战协定谈判上，争取主导权。<br><br>　　因为，至少现在的拜登政府并不想要在这时候结束乌克兰冲突，因为美国输不起，拜登的面子也放不下。<br><br>　　4 德国跟上法国的节奏<br><br>　　然而，现实很残酷。乌克兰冲突如果继续下去，欧洲会跟着倒霉。<br><br>　　且不说一些欧洲国家于去年2023年的时候陷入经济衰退（下降）。<br><br>　　德国联邦统计局于一月的时候表示，德国去年出现了自2020年疫情以来的首次经济下降。并且也不看好今年的经济表现。<br><br>　　乌克兰冲突一天不结束，欧洲国家就要多背负一天乌克兰的负担。因此，法国和德国就想办法争取在乌克兰冲突上的主导权。<br><br>　　一方面是争取主导权，另一方面是想要争取在未来结束乌克兰冲突时候的谈判利益。<br><br>　　当然，德国在这方面慢了法国半拍，被马克龙占了先机。但不管是法国于事后和德国沟通，还是德国在其后终于了解这其中的玄机，总之，德国跟上了法国的节奏。<br><br>　　德国跟法国是欧洲的大国，是欧盟的领导国家。两个国家一旦联手起来，悟出了这个玄机，事情就好办一些。<br><br>　　因为，如果法国和德国这时候不跟拜登政府“抢”，等到明年一月特朗普上台后。那还抢什么？到时候根本抢不过特朗普。<br><br>　　特朗普和共和党都不想要在乌克兰问题上拖太久，反正共和党是一口咬定，乌克兰冲突是拜登的错误。共和党执政后只是来收拾拜登的烂摊子。<br><br>　　更别说特朗普和俄罗斯总统普京的“私人情谊”。<br><br>　　所以。法国和德国得要这时候先发难，抢得先机。因为如果到了明年，肯定又是特朗普说了算，如果特朗普赢得大选的话。<br><br>　　5 赤裸裸的餐桌会议<br><br>　　那么，法国和德国要怎么跟特朗普抢主导权呢？<br><br>　　最简单的方法就是沿用18、19世纪帝国主义时期的做法，先派兵进入乌克兰再说。<br><br>　　只要成功派兵乌克兰。那就抢得了先机。就争取到未来谈判时候的筹码。<br><br>　　也就是说，法国和德国抢到了在“餐桌”上的位置。<br><br>　　餐桌和菜单的说法，这是美国国务卿布林肯于今年二月接受记者提问的时候，所引发的流行语：“如果你不在餐桌上，你就会出现在菜单上”。<br><br>　　法国和德国都是过去的列强，当然理解这个中奥妙。<br><br>　　现在是人人都想要抢得先机，但还是得要凭本事，一些欧洲小国就不用太过“操心”，因为他们根本上不了餐桌。<br><br>　　然而，这里有一个技术问题，法国和德国的派兵论，需要俄罗斯的配合，对吧？<br><br>　　俄罗斯会不会因为法德两国的言论，产生误会呢？<br><br>　　这方面不用担心，马克龙跟俄罗斯总统普京有很好的沟通管道。对俄罗斯来说，普京并不担心法国和德国跟俄罗斯抢谈判的筹码。<br><br>　　现在的普京和2022年的时候不同，2022年的时候，由于乌克兰在4月初的时候放弃和俄罗斯谈判，普京早就有所觉悟，因而将围困基辅的大军调头往东，转向乌东四地，准备拿下乌东四地后，跟美国和北约耗。<br><br>　　既然德国和法国现在有意配合，普京会希望乌克兰冲突能够尽早结束。<br><br>　　普京心里很清楚，乌克兰冲突能不能结束，在北约阵营那边，美国是最重要的因素。德国和法国现在有意跟美国分权，为将来的谈判做准备，对普京来说无妨！<br><br>　　因为这反而能够迫使美国，坐到谈判桌上来，也就是坐上“餐桌”。普京何乐不为呢？<br><br>　　更何况，普京接受法国和德国坐上餐桌的位置是有好处的，可以为乌克兰停战后，和欧洲的关系正常化布局。<br><br>　　可以跟大家说，未来乌克兰的停战协议谈判，我们又会见到美国和北约国家同俄罗斯上演一场赤裸裸的利益交换。<br><br>　　我想我们当中绝大多数，没有看过百年前的列强谈判。也没有看过那种利益交换。未来应该很有机会能够“亲眼”目睹这种场面。<br><br>　　那么中国在未来谈判的时候，是不是也在餐桌上呢？我们留待以后讨论。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 12:28:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：以色列拖美国下水，伊朗毫不犹豫报复！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286777-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403235">　　4月1日，以色列出动最先进的F-35I战机，轰炸伊朗驻叙利亚大使馆，总计造成13人死亡，其中包括两名伊朗将领和一名黎巴嫩真主党成员。F-35I隐身战机是F-35的改进版。<br><br>　　以色列曾经多次针对叙利亚和黎巴嫩的伊朗军官进行袭击，然而，以色列官方并没有向外界证实这次的袭击事件。<br><br>　　说实在的，以色列这几年针对伊朗派驻在外的军官进行袭击，也不是一次两次，承不承认大概也没什么区别。重点是，伊朗会不会对以色列报复，会如何报复？<br><br>　　果然，以色列空袭伊朗使馆后不到12小时，伊拉克民兵武装“伊斯兰抵抗组织”声称，该组织于4月2日凌晨，向以色列泰勒诺夫空军基地发动无人机袭击。据说这一处的空军基地驻有一个F-15战机中队。<br><br>　　而黎巴嫩真主党也参与了报复行动，向以色列北部的几处军事基地发射火箭炮。<br><br>　　这里有两个重点：<br><br>　　一，以色列为什么选择这个时机轰炸伊朗驻叙利亚大使馆？其动机是什么？<br><br>　　二，伊朗对以色列的报复，会不会让事态升级，让伊朗和美以之间的紧张关系产生螺旋形升高的后果？<br><br>　　1 西方的“肇事者”心态<br><br>　　首先，在伊朗采取报复措施之前网络上有一些看法，认为伊朗未必会采取实质的报复措施，因为这会引发事态升级，会引起伊朗和以色列之间的全面性冲突，也会引发美国介入战争。因此，伊朗能够报复的有限。<br><br>　　抱持这种看法的，有美国智库外交关系协会（CFR），还有华府智库战略暨国际研究中心（CSIS）的一些中东专家。他们所持的理由是，伊朗不愿意引发和以色列的全面战争，因此会有所顾忌，不会扩大报复的范围。<br><br>　　这种说法不是没有道理，但是也太小看伊朗了。美西方对外行事常常有一个毛病，他们会先采取挑衅，会先欺负你，如果你不敢反击，往后他们就会认定你是好欺负的。<br><br>　　除此之外。他们还会有一种“肇事者”心态，先下手再说，就算是闯了祸，也不在意，至少在初期的时候不是那么在意。他们心里觉得，出事之后，对方得要考虑“后果”，计算得失，等于是把球丢给了对方。<br><br>　　这种肇事者心态是：<br><br>　　一，就是要欺负你，尤其是双方实力有一段差距，于是，这些人就会先行挑衅。<br><br>　　二，存着侥幸的心理，希望对方考虑后果，顾全大局。<br><br>　　这是一种奇怪的心理状态，也是一种奇怪的文化，在西方社会散布于个人行为，也存在于一个国家的对外措施。<br><br>　　对于这种“肇事者”心态该怎么对付呢？很简单，就是以牙还牙，以眼还眼。<br><br>　　举个例子，2021年6月，英国军舰刻意穿行克里米亚领海海域，这就是挑衅。<br><br>　　俄罗斯当时是怎么回应的？俄罗斯警告无效后，立即对之炮轰，施行真正的警告。果然，英国军舰就转身了。<br><br>　　这叫做“不点不亮”，非得要经过一番敲打，否则，这些人就会欺负你。<br><br>　　直接的警告，果断反击的好处是，把球丢回给对方，丢回给肇事者。<br><br>　　这几年，美国频繁到南海、东海挑衅中国，美军军舰搞自由航行，美军侦察机搞抵近侦察都是属于这种挑衅的行为，肇事者心态。<br><br>　　等到解放军派遣052D截断美军军舰，或是歼-17战机对美军侦察机进行驱离，老美那边就气急败坏，反指中国挑衅。<br><br>　　可是，美国反指中国挑衅又有什么用呢？当中国把球又会给美国，美国能够怎么样呢？跟中国开战吗？<br><br>　　所以，这是最好，最简洁的回应方式，把考虑后果的球丢还给对方。<br><br>　　这两家美国智库的看法，一方面还是老毛病，心存大国心态，认为美国和以色列的军事实力比伊朗强，伊朗需要考虑后果。也认定了伊朗不敢和以色列全面开打。<br><br>　　二方面不也是暗示伊朗，要伊朗息事宁人，吞下哑巴亏吗？<br><br>　　2 谁更担心爆发全面性战争？<br><br>　　说难听一点，这些美西方的想法把伊朗看得低了。<br><br>　　第一，伊朗肯定会报复，只是报复的轻重力度要拿捏一番而已。而且报复之后，如我们前面所述，把需要考虑后果的球，丢回给以色列，让以色列好好地掂量一下后果。<br><br>　　第二，伊朗可以有多种的报复方式，不需要去顾及冲突过大，或造成全面性冲突。<br><br>　　2023年10月7日，哈马斯袭击以色列，造成以色列巨大损失，巴以冲突随之爆发。当时我们说，如果事态升级，阿拉伯世界和以色列虽然有爆发另一次中东战争的可能性，但伊斯兰世界完全不需要和以色列爆发全面性的大战，大概率的也不会发生地面大会战，或是坦克大会战之类的冲突，因为不需要。<br><br>　　我们说，战争的形态改变了，伊斯兰阵营可以利用“导弹+无人机+火箭炮”的方式，不断袭击以色列，让以色列疲于奔命。完全不需要跟以色列打地面大会战的模式。<br><br>　　非但是战争形态改变了，冲突的模式也改变了。从2022年的乌克兰冲突，然后是巴以冲突，大家有没有发觉，和以前比起来，俄罗斯和伊朗阵营这边变得聪明了，变得多有谋略，谁要跟你美国和以色列打大会战？<br><br>　　伊朗阵营和伊斯兰世界如果真的和以色列发生冲突，可以用“消耗战”的方式，用袭击的方式。<br><br>　　以色列国土面积狭小，只有1.5万平方公里，然而在以色列周边的阿拉伯国家、伊斯兰国家的总面积是好几百万平方公里，几亿的人口。可以用轮番袭击、轰炸的方式，从四面八方袭击、轰炸以色列。谁要跟你打大会战？<br><br>　　况且，到底是谁更担心会爆发全面性战争？恐怕是美国和以色列更担心一些吧？<br><br>　　有趣的是，美国在第二天警告说：伊朗不要趁机攻击美军。<br><br>　　这就有意思了，美国这番说法不就等于是说：<br><br>　　一，不是我美国干的。美国这是在撇清干系啊！<br><br>　　二，伊朗不要来找我，跟我无关，你（伊朗）去找别人，找以色列报复。<br><br>　　三，美国也不希望冲突升级，甚至是战事扩大。因为美国不想被牵扯进来。所以这就解释了前面那两家美国智库的说法。<br><br>　　那么以色列为什么会空袭伊朗驻叙利亚大使馆呢？<br><br>　　第一个原因，报复伊朗，警告伊朗。<br><br>　　以色列认为伊朗在背后支持哈马斯，支持黎巴嫩真主党、也门胡塞武装组织，以及在叙利亚和伊拉克境内的民兵武装组织。因此要报复、打击伊朗，还以颜色。<br><br>　　第二个原因，以色列想要拖美国下水。只要冲突扩大，美国将“迫不得已”被卷入冲突。<br><br>　　以色列不希望美国从巴以冲突中脱身，尤其是眼看美国减少对乌克兰的援助，以色列并不希望看到未来某个时间点，美国开始减少对以色列的援助。<br><br>　　最好的方式是，在中东地区增加“一点”热度。也就是制造“一些”冲突或麻烦，把美国拉下来，让美国抽不了身。<br><br>　　有关以色列这点小心思，美国和伊朗也是明白的，所以美国才会警告伊朗，不要趁机攻击美军。而伊朗也交由伊拉克民兵武装，以无人机进行袭击，算是找了“代打”，还用不着伊朗亲自动手。<br><br>　　不要忘了，这几年以色列对伊朗进行袭击，背后都是有精密计算的。之前是因为美国想要和伊朗重新进行核谈判，以色列因而向伊朗进行几次的袭击，目的是要阻断美国和伊朗的核谈判。<br><br>　　3 冲突会不会扩大？<br><br>　　接下来的重点是，这次以色列和伊朗的冲突会不会蔓延，扩大？<br><br>　　所谓谋事在人，成事在天。以色列的谋划想要成功，也得要看对手会如何反应。<br><br>　　对以色列总理内塔尼亚胡来说，这半年来有点吃瘪，<br><br>　　因此内塔尼亚胡并不惧怕找一些麻烦，反而是美国会比较谨慎一些，深怕被卷入冲突，陷入另一场乌克兰式的冲突泥淖。<br><br>　　既然以色列这点小九九（小心思），美国看得清楚，伊朗也看得明白，冲突扩大的可能性就比较小了。你看看伊朗报复归报复，但并不亲自出手，保留日后扩大反击的可能性，也保留日后周旋的余地。<br><br>　　中东地区的冲突会不会扩大，美国的态度会是关键之一。由于美国在新世纪攻打阿富汗和伊拉克的经验，再加上美国在俄乌冲突中计算错误，吃了暗亏，美国已经学到了教训，不会轻易介入地区性的冲突。<br><br>　　只是，以色列这次似乎是刻意为之，因为以色列袭击的式伊朗大使馆，这等同于直接攻击伊朗本土。<br><br>　　换一个角度看，伊朗也可以更沉稳一些，除了黎巴嫩真主党和伊拉克民兵武装组织对以色列军事基地的打击外，伊朗可以把打击报复的战线拉长，把时间拉长，在未来计划更多对以色列的袭击。<br><br>　　所谓君子报仇，十年不晚。刚刚不是说了吗？伊朗阵营完全可以对以色列采取消耗战的模式。你以色列不是时常找我伊朗的麻烦吗？那我也给你长期制造一些麻烦，拖住以色列，给以色列长期放血。<br><br>　　也门胡塞武装不是封锁红海进出以色列的船只吗？这对以色列的影响不是更大一些？<br><br>　　美国玩代理人战争，伊朗也可以玩，而且伊朗的代理人更多，散布各处，隐于无形。<br><br>　　估计，以色列这种袭击伊朗驻外军事人员，然后伊朗阵营对以色列军事基地进行反击的模式，会持续下去。<br><br>　　不要以为伊朗的报复、反击手段有限，伊朗在各地才支持的民兵武装组织那么多，分布各处。这次袭击以色列的军事基地，下回可能会打击以色列的城市，手段多的是。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 12:27:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[智先生：这个国家，目前还看不到希望]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286774-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403232">　　印度飞机频繁坠毁，这些年在国际上已经不是什么罕见新闻了。<br><br>　　自建国开始的长达70年时间里，印度战机累计坠毁超过2500架，其中只有不到150架是战斗损失，其余都是「正常损耗」。<br><br>　　按照空军中队的正常建制，印度至少把130个飞行中队给摔没了，这个数据，连一向在世界各地搅风搅雨，兴风作浪的美国都自愧不如。<br><br>　　最后印度连自己人都看不下去了。<br><br>　　一位印度空军上校表示：「再这样摔下去，印度飞机不等和敌人作战，光摔就可以摔完了。」<br><br>　　印度战机损毁率之所以冠绝全球，和印度空军的整体素质不高有很大关系。<br><br>　　按实际战绩而言，印度空军在国际上就是战五渣水平。<br><br>　　就以印巴的多次大战为例。<br><br>　　从印巴分治开始，双方共爆发过三次大战。<br><br>　　比起海陆方面对巴基斯坦的巨大优势，印度空军几乎是炮灰级的存在，每一次与巴基斯坦的空军交战时都会被虐，败多胜少，战损率往往比对方多两倍以上。<br><br>　　其实严格来说，印度空军的起点并不低。<br><br>　　在西方大力支持下，印度从来都不缺作战飞机，英美国家也多次派教官来训练印度飞行员，一起演习，希望能提高他们的实战水平。<br><br>　　可印度空军一直扶不起来。<br><br>　　有人会问，印度好歹也是人口大国，怎么就挑不出几个空军好苗子？<br><br>　　因为在上世纪，只有高种姓子弟才有资格入选空军，哪怕到了现在，低种姓飞行员所占的比例也极低。<br><br>　　印度军方宁愿招收高种姓女飞行员，也不轻易招平民进来，可见所谓的印度空军，等同于贵族部队。<br><br>　　高种姓士兵在贪图享乐这块，简直是出了名。<br><br>　　这种情况下，印度空军基本没办法形成多少战斗力。<br><br>　　更离谱的是，在1965年，印度空军还发生过一次致命乌龙。<br><br>　　一名印度飞行员驾驶战机返航的时候，不慎把航空炸弹投向自家机场，导致40名地勤当场死亡。<br><br>　　事故因素非常离谱。<br><br>　　首先是飞行员在返航入库前，没有依照国际惯例把炸弹抛掉。<br><br>　　倒也不能全怪飞行员。<br><br>　　因为印度军方觉得，就这样把炸弹抛掉太浪费了，所以不让飞行员抛弹，要留到下次使用，这样还节省了装载流程，简直一举两得，只是也为灾难埋下了伏笔。<br><br>　　然后是设计人员为了方便省事，直接把投弹按钮放在起落架按键旁。<br><br>　　加上飞行员是个新手，多方面因素结合，就酿成了一桩惨案。<br><br>　　无独有偶，印度飞机炸机场这种事，在19年又发生了一起。<br><br>　　估计地勤们也没想到，在和平年代里，去当印度空军基地的后勤，依然是一份高危工作。<br><br>　　除了飞行员的能力问题，印度战机战损率高还有一个关键因素，那就是航空工业跟不上。<br><br>　　众所周知，印度有且仅有一家飞机制造公司，叫印度斯坦航空公司（HAL）。<br><br>　　HAL公司发迹于尼赫鲁时期，早期以维修和组装工艺赢得不少口碑。<br><br>　　到了上世纪60年代，HAL公司意气风发，大肆收购国内的几家航空公司，一跃成为印度航空产业的寡头。<br><br>　　从此，印度航空事业崛起的希望就落在它身上。<br><br>　　自从在德国帮助下，成功研发亚洲第一架量产型喷气式战斗机后，HAL公司的野心一发不可收拾。<br><br>　　他们得到印度政府的倾力扶持，开始对进口飞机进行仿制。<br><br>　　然而HAL公司用实际表现，击碎了全印度人民对它的深切期望。<br><br>　　出于对自身实力的迷之自信，HAL公司往往还未吃透该款战机技术，就对其随意魔改，美其名为「自主研发」。<br><br>　　一位俄罗斯专家是这么说的：<br><br>　　「印度人总是喜欢在没完全弄懂的情况下，对我们的设计指手画脚，要知道飞机是一个非常精密的东西，每一个设计每一个螺丝都有它的作用，而印度人从来不去想为什么这么做，他们总是觉得自己很聪明。」<br><br>　　于是从60年代开始，印度空军除了战场上的「彪悍」战绩，还创造了一个奇迹。<br><br>　　从英国「吸血鬼」到法国「阵风」，从美国F系列，到苏联米格战机，不论其在国际上有着怎样的口碑，来到印度一律不好使，在经过印度人的魔改后，全都得趴窝。<br><br>　　在短短20多年里，经由HAL公司改装和维修的战机就摔了1000多架。<br><br>　　可以说，当时印度战机只要能飘在天上，别掉下来，就已经算质量上乘了。<br><br>　　HAL公司因此被称为「飞机破坏者」、「寡妇制造机」。<br><br>　　到了80年代，HAL公司觉得这样下去可不行。<br><br>　　虽然印度政府依然人傻钱多，而且HAL公司作为航空领域的独苗，有着无限「试错」额度。<br><br>　　但它不甘充当国际的笑料，于是痛定思痛，决定支棱起来。<br><br>　　HAL公司与印度政府一合计，最终在1983年推出终极计划——LCA光辉战机。<br><br>　　光辉战机的研发之路并不顺利，这一路走来磕磕碰碰，曾多次面临中途夭折的风险。<br><br>　　终于在18年后，印度成功制造出一架实验机，并顺利拿到「亚洲研发时间最长战机」的头衔。<br><br>　　还不算完，自2001年有了成品以后，光辉战机的正式入役时间，居然又往后拖延了15年。<br><br>　　这么说的话，01年的那架充其量只能算概念机，是个半成品。<br><br>　　当时间来到2024年，肩负全印度人希望，被莫迪捧为「印度之光」的LCA光辉战机，摔得粉身碎骨。<br><br>　　坠机地点在拉贾斯坦邦。<br><br>　　当时的总理莫迪，就在附近观摩印度空军的军事演习，可以说光辉战机是在他眼皮底下硬生生坠毁了。<br><br>　　对于事故原因，印度官方宣布正在调查中。<br><br>　　有网友看了光辉失事视频后，发现一个疑点：<br><br>　　在飞行员弹射跳伞后，可以明显看出战机的起落架已经打开了，这是准备降落的姿势，而且飞行轨迹非常平稳，不像是要出事故的样子。<br><br>　　是操作失误了？<br><br>　　有这种可能。<br><br>　　要知道在2014年，印度飞行员就发生过误触弹射座椅按钮，导致坠机的神操作，因为这事，印度还专门去找俄罗斯厂家掰扯，说他们的弹射座椅设计有问题。<br><br>　　后来经过厂家实地检查，发现事故是人为因素，与他们的设计无关。<br><br>　　印度空军又被打脸。<br><br>　　当然，光辉坠机究竟是什么因素造成，还得以官方报告为准。<br><br>　　严格来说，光辉战机是在服役8年后，才首次发生坠毁事故，这数据看着貌似还不错。<br><br>　　但问题是，从2016年列装至今，印度一共也就攒了33架「光辉」，现在只剩32架了，损毁率达到3%。<br><br>　　其实对于一个国家来说，摔机并不可怕，每一次的失败都是为下一趟成功铺桥搭路。<br><br>　　可印度不想承认这次的失败，他们不想接受花了30多年，却磨出一把废剑的事实。<br><br>　　尤其在中国人面前。<br><br>　　可事实是，光辉对标、甚至完胜歼10的梦想，还未远航就摔成一地残渣。<br><br>　　当初莫迪对国产自研战机的信心有多足，被打脸时就有多疼。<br><br>　　如今的局面，对于印度官方来说有点尴尬。<br><br>　　老实承认光辉质量不行吧，那之前吹嘘的「安全运营23年」、「性能远超歼10」就真成为国际笑话了。<br><br>　　还是史无前例那种。<br><br>　　但要说是飞行员的操作失误，那也不好，这等于自认高种姓人没文化，连飞机都玩不转？<br><br>　　可以预料，最终调查大概率会不了了之。<br><br>　　貌似是唯一出路了。<br><br>　　先不说坠机事故，哪怕就说硬技术指标，光辉战机在国际上的口碑也好不了哪去——<br><br>　　说自主研发，实际是万国造，引擎、航电、火控、武器等通通靠引进，进口比例超过50%；<br><br>　　号称无限接近四代机，充其量不过是三代机，甚至还不如巴基斯坦的骁龙；<br><br>　　生产效率慢得感人，年产量不到5台；<br><br>　　直到现在，印度连一张国际订单都没有收到，甚至连部队士兵都开始嫌弃光辉战机，宁愿用纯进口，也不想碰国产飞机。<br><br>　　从里程碑到里程悲，印度航空工业的狼狈，照射出整个印度制造的不堪。<br><br>　　同时也突出印度工业存在的最大问题：急功近利、盲目自嗨，目光短浅。<br><br>　　与韩国的半场开香槟不同，印度更擅长开场放礼炮。<br><br>　　光辉战机计划才刚问世，连构图都还没有，举国上下就已经自嗨得不行，对梦想情机各种追捧，并借机贬低中国战机。<br><br>　　很理解印度输不起的心态，毕竟苦了这么久，确实需要爆发点小宇宙，来提振民族自信。<br><br>　　前不久印度通过「一番努力」，终于超越英国，成为世界第五大经济体就是最好例子。<br><br>　　尽管GDP数据中充斥着各种魔法：篡改算法、牛粪经济、窝棚房产税等等。<br><br>　　然后是莫迪的工业强国路线，大力引进外国资本，来推动印度的工业化。<br><br>　　路线是对的，刚开始的执行也没问题。<br><br>　　在优惠政策和丰厚条件下，全世界的热钱纷纷流入印度，让它成为全球最火热的其中一个投资地。<br><br>　　当工业发展稍有起色，印度便迫不及待地卸磨杀驴。<br><br>　　与某些国家搞差别对待不同，印度主打一视同仁：不管西方还是东方，有一个算一个，乖乖过来挨刀，在印度挣的钱，一分都别想流出去。<br><br>　　于是，外资们被迫化作印度工业晋级的耗材。<br><br>　　国家级「杀猪盘」，印度玩得炉火纯青。<br><br>　　只是反噬也是很明显的，外资坟场就是对印度营商环境最好的阐述。<br><br>　　看着外资加速逃离，当地人带着嗜血又疑惑的眼神，怎么肥羊越来越少了？<br><br>　　开黑店、割韭菜，可以迅速完成一波资本积累。<br><br>　　但民族工业的振兴，光靠资金是堆不起来的，就像万国造扶不起真正的「光辉战机」一样。<br><br>　　目前印度社会问题十分严重，高种姓贵族以绝对优势，压倒低种姓平民，绝大多数女性在挣扎中沉沦，印度国民整体素质良莠不齐。<br><br>　　在这种情况下，印度很难独立支撑起一条全产业链。<br><br>　　每个国家的发展都必然会面临摔机期。<br><br>　　在欧美不断放水拉拢下，只要印度重视本国问题，摆脱自嗨困境，那么在度过摔机期后，就会是真正意义上的第五大经济体。<br><br>　　问题在于，印度的摔机期究竟还有多长？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 12:23:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[智先生：这是美国最喜闻乐见的局面]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286772-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403230">　　踏入2024年，冯德莱恩又再次刷足了存在感。<br><br>　　先是在2月底，大力推行供应链法案，酝酿了两年的成果，未能得到成员国的一致同意而难产；<br><br>　　然后3月下旬，提议要冻结俄罗斯海外资产，以及对来自俄罗斯的谷物征收关税，一副决意要把对俄制裁进行到底的势头。<br><br>　　老实说，俄乌局势崩坏成这样，除了泽连斯基，欧洲各国无论是民众还是媒体，早都有「乌克兰疲劳症」了。<br><br>　　如今大家伙的心思都在如何提振本国经济上，对乌克兰的支援力度大不如前，差点就剩口号了。<br><br>　　这时候冯德莱恩居然还能这么激情澎湃，属实让欧洲老百姓难以理解。<br><br>　　结合其过往的「政绩」，不少网友质疑，冯德莱恩作为一名欧洲人，还是欧盟委员会的主席，为何在出卖欧洲利益这件事上如此卖力？<br><br>　　其实回顾冯德莱恩的政治生涯就可以知道，她的目的一直都很纯粹，自始至终都是为利益服务。<br><br>　　冯德莱恩出生在德国萨克森州的一个贵族世家，同时也带有美国大种植园主的血统。<br><br>　　父亲是基民盟元老，曾经担任萨克森州州长，还参与过「马歇尔计划」的实施工作，属于最早的一批亲美派。<br><br>　　冯德莱恩原本姓氏为阿尔布雷希特，在嫁给丈夫海考。冯德莱恩后，才改为夫姓。<br><br>　　海考。冯德莱恩也出身显赫，从姓氏可以看出，这是个带冯（von）字前缀的老牌贵族。<br><br>　　贵族联姻，美利坚血统，是冯德莱恩上位的最大政治资本。<br><br>　　2002年，在家族人脉资源帮助下，冯。德莱恩成功当选萨克森州议员，并担任该州的社会事务和卫生部部长。<br><br>　　这时基民盟的政党领袖是默克尔。<br><br>　　当时在德国政坛女议员并不多见，何况还出自基民盟这个「男人帮」政党，因此冯。德莱恩走进了默克尔的法眼。<br><br>　　冯。德莱恩虽然能力不突出，但眼力见不错，紧紧跟随默克尔，帮她搞公关宣传工作，为其拉来不少选票。<br><br>　　事实证明，冯。德莱恩押对了筹码。<br><br>　　在默克尔赢得2005年总理选举后，她也得以成为默克尔内阁的一员，并且在10多年里不断晋升，最后高升国防部长。<br><br>　　与火箭般的升迁速度相比，冯德莱恩的个人能力很不够看。<br><br>　　要放在闲职上当个吉祥物倒没什么，但把这样一个毫无军旅经验、且能力平庸的人放在国防部长一职，那很容易会出大问题。<br><br>　　可以说，在冯德莱恩任职国防部期间，整个德国军政系统都是乱糟糟的，效率拖沓、腐败猖獗，就连她下属都忍不住了，跑去国会投诉冯德莱恩的昏庸无能。<br><br>　　在冯德莱恩的英明领导下，这时期德国的军事实力可见一斑：<br><br>　　2014年9月举行的北约军事演习中，在国际考察团注视下，德军士兵居然堂而皇之将扫帚棍涂上黑漆，然后取代装甲车上的重机枪进行演习。<br><br>　　事件被曝光后，德国军队被国际媒体称为「过家家军团」，德国百姓们感到非常丢脸，认为这比二战惨败还要令人羞耻。<br><br>　　德国国防部的回应非常简单，这是他们无法解释的情况。<br><br>　　后来有人替他们解释了。<br><br>　　2018年，多家德媒曝光了德国军队大量弹药失窃、违规采购军火、战斗力严重衰弱的丑闻。<br><br>　　老百姓出离愤怒，每年军费预算这么高，可都花在什么地方了？<br><br>　　根据德国联邦审计署的调查显示，冯德莱恩在2015年和2016年，在「咨询顾问」项目上至少花了2亿欧元，涉及的顾问公司有麦肯锡、埃森哲等。<br><br>　　顺带提一句，冯德莱恩的儿子就在麦肯锡工作。<br><br>　　在滔天民意下，冯德莱恩总算栽了，必须接受内部调查。<br><br>　　然而其背后力量确实强悍，在铁证如山的情况下，最后冯德莱恩居然还能免于问责。<br><br>　　但最多也就这样了。<br><br>　　尽管冯德莱恩没有被撸下岗位，但明眼人都知道，如无意外，她的政治生涯怕是要到头了。<br><br>　　结果意外还真的出现了。<br><br>　　2019年，欧委会主席容克即将卸任。<br><br>　　关于新主席的人选，默克尔推荐的人选是德国议员韦伯。<br><br>　　马克龙死活不同意，他怕韦伯上任后，会在利益天平上向德国倾斜。<br><br>　　然而马克龙推选的法国代表默克尔也很不满意。<br><br>　　五十步笑一百步，谁也别说谁。<br><br>　　于是在候选人问题上，默克尔与马克龙僵持了很久。<br><br>　　直到截止日期临近，马克龙突发奇想，提名冯德莱恩。他知道冯德莱恩是有名的亲美派，绝对不会和默克尔站同一阵线。<br><br>　　这下默克尔很难受，冯德莱恩是什么成色她很清楚，但是马克龙的提议却无法反驳。<br><br>　　人家都「深明大义」，主动提名德国议员为候选人了，她还能怎么拒绝？<br><br>　　只好保持沉默。<br><br>　　随着默克尔的让步，终于在2019年7月16日，冯德莱恩正式当选欧盟委员会主席。<br><br>　　默克尔内阁的弃子，上演了一幕涅槃重生。<br><br>　　德国民间和媒体瞬间炸窝。<br><br>　　「什么，冯德莱恩在国内嚯嚯一番不够，居然还跑到欧盟作妖？」「欧洲大抵是要完了。」<br><br>　　与其身处同一党派也忍不住了，基民盟副主席公开说道，这是欧洲民主最绝望的一天。<br><br>　　与德国上下哀嚎连天不同，多个美国媒体发出衷心祝贺：「恭喜德国人获得了胜利。」<br><br>　　冯德莱恩刚一上任，欧洲就遭遇病毒的洗礼。<br><br>　　对于冯德莱恩在疫情期间的举措，很难评价，可能为数不多的亮点，是在疫情爆发后，她动用手中的权力，为欧盟购买了18亿剂美国辉瑞公司的疫苗，金额高达380亿欧元。<br><br>　　欧盟区人口5亿不到，18亿支确实多了点，但起码初衷是好的。<br><br>　　要是没有爆发丑闻的话。<br><br>　　去年年底，在中欧峰会举办前夕突然发生了一件怪事。<br><br>　　一位名叫里瓦西的欧洲议员突然去世，死因是突发性心脏病，生前负责的最后一项工作，是调查冯德莱恩的贪腐案。<br><br>　　这事《纽约时报》也曾报导过，他们怀疑冯德莱恩在落实欧盟疫苗采购合同前，曾和辉瑞的CEO布尔拉有过短信往来，存在不可告人的暗箱操作。<br><br>　　当然，这事目前还没有水落石出，不能随便定性。<br><br>　　只是冯德莱恩的招黑体质确实有点邪乎，人去到哪，丑闻就跟到哪。<br><br>　　2022年初，俄乌冲突爆发。<br><br>　　大部分欧盟成员国决定跟随美国步伐，支援乌克兰。<br><br>　　但反噬很快如约而至：粮食问题、难民危机、能源短缺，噩耗一浪接一浪，让欧洲百姓很是难受。<br><br>　　在欧洲各国自顾不暇、一片混乱的时候，冯德莱恩没有提出什么改善民生的议案，反而提议向乌克兰提供一笔金额为180亿欧元的援助，以供来年备用。<br><br>　　幸亏被匈牙利早早拦下，万一要是通过了，欧盟各国本就不富裕的国库，又得雪上加霜。<br><br>　　在欧洲陷入水深火热的时候，美国老大哥给他们来了个落井下石。<br><br>　　一边疯狂加息，一边出台《通胀削减法案》，使得欧洲出现大量资本外流，很多欧洲企业都把生产线移到美国吃红利去了。<br><br>　　美国这是在欧洲工业大动脉上动刀，完全不顾欧盟弟兄们的死活。<br><br>　　因此，欧盟成员国难得枪口一致对外，极力反对美国的排挤性法案。<br><br>　　此时冯德莱恩的操作非常地迷。<br><br>　　这头在欧洲媒体面前，明确表态反对《通胀削减法案》，那头就访问美国，和拜登一起发表联合声明，称欧盟和美国在法案上的分歧已得到了缓解。<br><br>　　冯德莱恩甚至还向拜登承诺，欧盟会继续减少对中国的依赖，并且还会出台各种规则，限制欧洲企业对华合作。<br><br>　　当消息传回欧盟，各成员国首脑不可置信。<br><br>　　他们根本没有授权给冯德莱恩，况且在这多事之秋，她还偏生事端，真的合适吗？<br><br>　　欧洲理事会主席米歇尔更是无语，他去年12月才刚访问中国，向中方做出很多承诺，冯德莱恩倒好，直接给他来个全面推翻。<br><br>　　这相当于自打嘴巴了，欧盟权威和公信力荡然无存。<br><br>　　有人会问，严格来讲，冯德莱恩作为欧盟执行机构的领导人，一言一行不是都要对欧洲理事会负责吗，为何会这样一意孤行，以下犯上？<br><br>　　一切都是利益驱动，往美国方向靠拢能让她和其家族获得最多的好处。<br><br>　　另外德莱恩很善于钻欧盟制度的漏洞。<br><br>　　尽管决策方向由成员国把关，冯德莱恩无权过问，但是在舆论方面，她却可以肆意妄为，甚至可以不时使用动议权，一点点推动欧洲战车，往泥潭方向使去。<br><br>　　面对冯德莱恩的胡搅蛮缠，欧洲理事会还不能随意把她撸下来，因为站在她背后的是白头海雕。<br><br>　　从2023年开始，冯德莱恩开始变本加厉。<br><br>　　先是在4月份不请自来，到中国搞突击访问，并对南海问题指手画脚。<br><br>　　不知道冯德莱恩会不会为行为艺术遭遇冷场而尴尬，反正同一时间来访中国的马克龙是挺尴尬的。<br><br>　　到了7月，欧盟发布了一项重要任命，聘请美国专家来出任欧盟反垄断岗位的职务，主要负责监管美国的大型科技公司。<br><br>　　这明摆着给美国监守自盗大开方便之门，于是马克龙连忙叫停这项任命。<br><br>　　相信这时候，他应该挺后悔当年的仓促决定，哪怕让韦伯上任，也总比胳膊肘只会往外拐的搅屎棍要强。<br><br>　　接着在巴以冲突爆发后，冯德莱恩立马表态追随美国，支持以色列。<br><br>　　她的擅自表态，让欧盟外事机构非常不满，同时还遭到爱尔兰籍议员克莱尔。戴利的正义怒锤。<br><br>　　最后就是24年初针对我国的供应链法案，和一系列对俄罗斯的制裁。<br><br>　　很多人都说冯德莱恩是在为自己铺后路，因为24年她即将卸任欧委会主席一职。<br><br>　　所以她把目标瞄向了北约秘书长一职，这段时期她所做的一切不过是造势罢了。<br><br>　　事实上，美国还挺支持她的，并试探性地询问朔尔茨和马克龙的意见。<br><br>　　可能冯德莱恩用力过猛了，美国这个想法遭到欧洲两大巨头的一致反对。<br><br>　　自她上任开始，欧洲就已经深陷泥潭不能自拔了，如果给她更大的舞台，那不是要把欧洲彻底踹进深渊才肯罢休？<br><br>　　眼见北约秘书长是没指望了，冯德莱恩只好悻悻然宣布，将寻求第二个五年任期。<br><br>　　结果如何，还真不好说。<br><br>　　对于欧盟而言，冯德莱恩能不能顺利连任，不重要。<br><br>　　因为撸掉一个美国的工具人，根本改变不了欧盟的困顿处境。<br><br>　　欧盟需要的不是强有力的欧委会主席，而是能摆脱美国，独立自主的权力。<br><br>　　但在意识形态和军事主权都被美国掌控的情况下，谈自主无疑天荒夜谭。<br><br>　　从冯德莱恩与欧洲理事会的宫斗剧可以看出，欧盟内部始终有两方势力在纠缠。<br><br>　　一方是维护欧盟利益的本土派，另一方是维护美国利益的白左派。<br><br>　　白左们不需要有什么建树，只需要阻挠欧盟的计划，干涉德俄能源合作，阻止中欧贸易等等，只要能把欧盟搞得一团糟就行。<br><br>　　这也是美国最喜闻乐见的。<br><br>　　可以说，作为欧洲当家人，冯德莱恩连入门都够不上，但作为一名卧底，她是十分称职的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 12:21:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：伊以恩仇录]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286770-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403228">　　伊朗和以色列，中东著名冤家，近来大有摊牌之势。<br><br>　　自从4月1日以色列斩首了伊朗的高级将领之后，双方从官方到民意的对立，都到了一个前所未有的新高度。<br><br>　　哈梅内伊表态：以色列政权将受到惩罚，伊朗将让以色列为其犯下的罪行感到后悔。<br><br>　　内塔尼亚胡放话：如果伊朗敢袭击以色列，将迎来地狱般的后果。<br><br>　　话，都说得很硬气，似乎都准备好了干对方。<br><br>　　大家看一下中东整体格局，主要体现出两大特色：<br><br>　　特色1，最大的基本盘是伊斯兰文明一统天下，中间基本上只有犹太文明的以色列和基督文明的亚美尼亚等少数几个非伊斯兰国家。过去几年，亚美尼亚也被伊斯兰文明的阿塞拜疆和土耳其打得摇摇欲坠，若非山地阻拦，早被灭了。以色列虽然比较强势，也被哈马斯、胡塞和真主党折腾得不轻。如果以色列和亚美尼亚消失了，整个欧亚大陆中部将全部变成伊斯兰文明系统的国家。接下来伊斯兰文明很可能会同化俄罗斯与英法（这几位是当初把奥斯曼帝国搞倒的主力，如今也是最可能被伊斯兰化的大国），进而压倒一切。<br><br>　　特色2，从中东伊斯兰文明国家内部来看，逊尼派和什叶派斗争激烈。逊尼派占据绝对优势，主要包括阿拉伯系的国家（波斯湾南岸的石油国与埃及）、前突厥系的国家（土耳其与中亚五国）、还有前印度系的巴勒斯坦、孟加拉，再加上阿富汗。什叶派相对势单力薄，主要是伊朗、加上也门南部的胡塞地区、伊拉克北部地区、叙利亚的小部分地区，就是所谓的什叶派之弧。在伊斯兰文明系内部，什叶派主导的伊朗算弱势。<br><br>　　所以在中东版图中，以色列和伊朗都是“弱势”群体。按照常理，弱势群体之间应该抱团取暖，不应该相互敌视，否则生存环境就会恶化。<br><br>　　实际上以色列和伊朗之间也曾好过。1947年那会儿，以色列刚建国，遭到阿拉伯国家的敌视。当时的伊朗不仅没有加入对以色列的围攻，而且比较同情以色列。主要原因有两个：<br><br>　　其一，当时伊朗是巴列维王朝时代，和美国关系比较好，以色列背后有美国支持；所以巴列维王朝时代的伊朗，同情以色列比较正常。<br><br>　　其二，巴列维王朝走世俗化路线，一方面搞工业化建设，另一方面要恢复古波斯文明。众所周知，波斯文明也曾灿烂辉煌，孕育过波斯帝国。然而后来波斯帝国衰落，伊斯兰文明崛起之后，征服了伊朗，吞噬了波斯文明。所以巴列维王朝内心深处不喜欢一心搞宗教化的阿拉伯国家。<br><br>　　以色列和伊朗关系恶化，源自于1979年伊朗伊斯兰革命。<br><br>　　众所周知，大教士霍梅尼领导的革命推翻了巴列维王朝，把世俗化的伊朗拉回了宗教时代。革命成功之后的伊朗，既不要东方也不要西方，只要伊斯兰。为了显示革命性，伊朗没收了一系列外国的资产，其中美国资产就有很多。由于犹太人在美国富人众多，也有人在伊朗投资，因此在伊斯兰革命过程中损失惨重。随后美国、以色列和伊朗翻脸。<br><br>　　简单来说，以色列和美国是利益共同体。伊朗在巴列维王朝时代，和美国也是利益共同体，于是和以色列关系也不错。如今的伊朗和美国分道扬镳，于是和以色列也开始敌对。<br><br>　　伊斯兰革命从爆发到现在，已经快半个世纪了。美国经历了卡特、里根、老布什、克林顿、小布什、奥巴马、特朗普、拜登等多位总统，但对伊朗的封锁政策从未改变。伊朗周围布满了美军基地。如果不是中国快速崛起，美国可能早就对伊朗动手了。<br><br>　　现在中东的情况是，伊朗和以色列陷入死磕的窘境。它们为了减少敌人，在短期战术层面都会选择与逊尼派的伊斯兰国家和解，但都没有把握。<br><br>　　对以色列来说，如今能这么嚣张，底气源自于美国的支持和赢得一系列中东战争。<br><br>　　对伊朗来说，如今能有如此勇气，底气源自于抗住两伊战争、熬过逊尼派国家的敌视，背后还有中俄印等友好国家。<br><br>　　但是从另一方面来说，不论伊朗还是以色列，与逊尼派国家和解的时候，都是战战兢兢、如履薄冰。<br><br>　　以色列虽然和埃及、约旦等几个逊尼派国家关系正常了，但和沙特并没有正常的关系。即便和沙特关系正常了，彼此也不可能信任。<br><br>　　伊朗就不用说了，和逊尼派国家斗了千把年了，即便恢复正常外交关系，也不可能真正地彼此信任。伊朗支持胡塞武装和叙利亚政府军，沙特都是非常不爽的。<br><br>　　正是基于对逊尼派国家的不信任，伊朗和以色列虽然彼此敌视，但也不敢真的放手开打。因为两国都知道，真打起来，两半俱伤之际，逊尼派国家很可能会联合起来把它们全灭了，从此一统中东。<br><br>　　这次以色列轰炸加沙那么久，为啥逊尼派国家都不出头？甚至连嘴炮打得都不够响亮（只有土耳其时不时吼两嗓子）？<br><br>　　舆论界通常的解释是，逊尼派一盘散沙，各自为战，惧怕以色列身后的美国。<br><br>　　但还有一种可能性却没人提，就是它们很可能在等伊朗出头和以色列干，等打得两半俱伤的时候，再把伊朗和以色列同时收拾了。这种情况一直没人提，但从博弈的角度来说，可能性完全是存在的。毕竟在逊尼派眼中，异教徒以色列和什叶派伊朗都是敌人。<br><br>　　所以怎么说呢？中东那块并没有真正意义上的世界级强国，但每一个国家基本上都是千年老狐狸，都有压箱底的生存斗争绝技。<br><br>　　话题回到现在，伊朗和以色列的斗争还是会继续，但接下来会出现两种情况：<br><br>　　第一种是常规进程。<br><br>　　伊朗继续用哈马斯、胡塞等廉价的代理人折腾以色列和美国，主打就是一个低成本的消耗战。以色列和美国时不时对伊朗的军方高层进行袭杀，以及时不时针对伊朗核设施搞破坏（包括刺杀核科学家）。<br><br>　　第二种是非常规进程，即核问题。<br><br>　　核武器的重要性已经无需多言。乌克兰曾经是第三核大国，弃核之后，遭遇了战争之苦。朝鲜一穷二白，拥核之后腰杆子都硬起来了。<br><br>　　以色列敢肆无忌惮地挑衅，还有一个很重要的原因在于，它有核底牌。以色列是中东唯一的拥核国，同时也在拼命阻挡其他国家拥核（比如当年空袭了伊拉克的核设施，阻断了萨达姆的拥核梦）。<br><br>　　伊朗现在处于拥核国的路上，很多时候百般忍耐，就是想实现拥核梦。伊朗担心撕破脸之后，引发以色列和美国空袭核设施。如果伊朗拥核，就不用再担心逊尼派国家的威胁，也可能就不会再对以色列忍让。<br><br>　　第三种进程，域外大国影响。<br><br>　　现在美国综合实力依然强劲，可以撑住以色列。但美国如果衰落或突然解体，那么以色列就会失去最大的靠山，伊朗就没有了外部压力。到时候双方关系就会出现逆转。<br><br>　　所以伊朗和以色列之间的恩怨情仇，还会继续书写下去，而且会一直保持着高强度与快节奏，也挺不容易的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 12:15:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：可怕的直接对抗]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286769-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403227">　　进来战争似乎有越演越烈之势。<br><br>　　4月3日，西班牙首相佩德罗·桑切斯怒批以色列野蛮。媒体报道中，西班牙和以色列正在“直接对抗”。之所以如此的原因在于，以色列于4月1日（就是袭击伊朗驻叙利亚大使馆领事处那天）恐袭加沙时，袭击了西班牙厨师何塞·安德烈斯创建的非政府组织“世界中央厨房”，造成7名工作人员（3名英国人、1名加拿大裔美国人、1名波兰人、1名澳大利亚人和1名巴勒斯坦人）死亡。<br><br>　　虽然内塔尼亚胡和以色列军方表示了道歉，但英国、加拿大、澳大利亚和西班牙仍然表示了严重抗议。尤其是西班牙，态度尤其激烈。如今的以色列，已经处于蛮干的模式，对联合国安理会决议视而不见。好在中东国家，尤其是伊朗（高级军官被斩首，反应比预期小很多）比较能忍，中东战火才没有继续扩大。<br><br>　　不过就世界大局而言，中东只是火堆多，烧成世界大战的概率很小。因为中东一盘散沙，很难形成合力。而且阿拉伯世界的王爷们和伊朗的大教士们，都掌握着大量的财富，没有打仗的冲动。不论以色列干啥事，美国搅合一阵子，中东国家糊弄一下，就过去了。<br><br>　　真正危险的地方还是乌克兰战场。<br><br>　　4月4日，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫表示，俄罗斯与北约的关系实际上已经进入到“直接对抗”的程度。<br><br>　　作为普京的新闻秘书，佩斯科夫的话某种程度上代表了俄罗斯官方态度。前不久佩斯科夫说俄乌之间已经从“特别行动”升级到“战争”状态，接下来俄罗斯就开启了对乌克兰狂轰滥炸的模式，把基辅和哈尔科夫炸得很惨。<br><br>　　当然搞舆论的都不会把话说死。佩斯科夫用了一个“实际上”做前提，没有官宣。佩斯科夫还表示，普京仍然对与西方沟通持开放态度。<br><br>　　俄罗斯强硬，北约当然也不示弱。<br><br>　　同样是4月4日，北约在布鲁塞尔举行75周年峰会，秘书长斯托尔滕贝格当天表示，北约国家对乌克兰的军事援助不应在自愿基础上进行，而应在强制性基础上进行。<br><br>　　——这话同样强硬。这相当于直接挑明，北约就是要针对俄罗斯，坚定地支持乌克兰硬刚到最后；同时也意味着俄乌战争不会停止。<br><br>　　俄外交部发言人扎哈罗娃表示，“这证实了北约的反俄性质，也证实了乌克兰被用作工具。他们是这些论点的见证和证明，我们已经谈论了很长一段时间，北约经常拒绝这些论点。这是一个针对我国（俄罗斯）的侵略集团，还针对其他国家，还有其他方向，但首先是针对我们的国家，这是他们选择的目标。”<br><br>　　扎哈罗娃口中的“其他国家”是谁？大家都心知肚明。<br><br>　　那么北约将如何支持乌克兰？<br><br>　　之前是给钱给装备。这次北约峰会讨论的内容中，包括审议一项对乌克兰追加1000亿欧元的军事援助计划。注意，1000亿欧元，不是其他货币，换成人民币就有7千多亿，换成卢布是9万多亿，换成津巴布韦币那是一个天地银行的数字。<br><br>　　但这次北约峰会中有一项内容非常值得警惕：波兰外交部长西科尔斯基4日表示，北约已经决定成立乌克兰联合特派团，以寻求进一步扩大北约对乌克兰的支持范围。这项决议现在尚未通过，但如果拜登赢得大选，后面通过的概率很大。——这意味着北约将更加深入地介入乌克兰战争。<br><br>　　当然北约也没有说要和俄罗斯开战，西科尔斯基还补充说，“这（成立特派团）并不意味着我们（与俄罗斯）开战，但这意味着我们将能够利用北约的协调、训练和规划能力，以便以更加协调的方式支持乌克兰。”<br><br>　　简单来说，北约和俄罗斯都在摩拳擦掌，跃跃欲试。为啥双方都如此热衷于好勇斗狠？<br><br>　　北约的扛把子是美国。在美国看来，只要俄罗斯还有那么大的地盘，在政治军事层面还有那么强的影响力，那斗争就不会停止。只有斗俄罗斯，北约才有存在的意义。只有斗俄罗斯，美国才能利用战争机会收割欧洲的财富。<br><br>　　如果北约斗败了俄罗斯，那么美国就可以得到诸多好处，包括但不限于——<br><br>　　1、获得俄罗斯能源和资源的主导权。<br><br>　　2、扩大新教和天主教的影响范围，打压东正教的势力范围。<br><br>　　3、主导北约东扩到亚洲，集中更多的资源和力量对付中国。<br><br>　　对俄罗斯来说，则是另一番形态。<br><br>　　俄罗斯是一个永远缺乏安全感的国家。这话有两层内涵：<br><br>　　其一，历史上曾经属于过沙俄帝国或苏联的地方，如果不拿回来，就会感觉到不安全。<br><br>　　其二，如果和主要大国之间没有地缘缓冲区，俄罗斯也会感到不安全。<br><br>　　两者加在一起，就表现在俄罗斯对领土特别地上心。按照这个逻辑再看乌克兰战争：对俄罗斯来说，乌克兰是东斯拉夫人的龙兴之地，属于祖传的核心资产。原本俄乌关系正常时，俄罗斯还能和乌克兰称兄道弟。当乌克兰想要倒向西方时（西方同时又不接纳俄罗斯），就让俄罗斯感受到致命的威胁。<br><br>　　俄罗斯要打乌克兰战争的目标非常简单：<br><br>　　1、低阶要求，拿下乌克兰沿海地区领土，把乌克兰变成内陆国。乌克兰的资源和黑土地，基本上都在沿海地区。<br><br>　　2、中等要求，拿下整个乌克兰，重新整合东斯拉夫人传统意义上的核心地缘。<br><br>　　3、终极要求，搞垮现在欧洲的秩序，恢复沙俄与苏联时代的影响力，最好能成为欧洲的带头大哥。<br><br>　　所以从双方的战略诉求看，几乎没有真正意义上的谈判空间。所以在俄乌战争刚开始那会儿，我就判断这是一场漫长的拉锯战。双方不会有真正意义上的输赢，只会有不间断的中场休息。哪怕特朗普上台，除非北约解体或乌克兰消失，否则也不会有真正意义上的和平。<br><br>　　现在乌克兰已经变成了战争机器，其运转极度依赖于西方的支持。虽然大家普遍认为乌克兰政客水平不咋地，基本上处于一根筋状态。但是乌克兰人的勇武绝对是名不虚传，那是久经考验的。<br><br>　　北约名义上是战争机器，实际上尚未进入战争状态，还想通过乌克兰拖垮俄罗斯。如果北约进入战争状态，杀伤力绝对也是不言而喻的。<br><br>　　现在的俄罗斯正在变成战争机器，一旦运转起来，杀伤力绝对比现在大得多。如果俄罗斯和北约打起来，常规战争估计会处于劣势，那么最终就可能演变成核大战。<br><br>　　实际上现在能阻止战争进一步升级的，只有中美携手。但如今中美这个情况，彼此很难真正信任对方。主要是美国，不想中国进一步壮大，甚至还想在中国周边挑起战争，然后把中国拖入泥潭。<br><br>　　所以现在的情况看起来不是那么乐观。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 12:13:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：中东需要一位天花板]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286768-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403226">　　接着昨天说。<br><br>　　中东为啥没有出现毛泽东呢？<br><br>　　这个问题其实很奢侈。<br><br>　　即便在中国历史上，也就出了一个毛泽东。之所以有这么一问，是因为现在的中东很乱，巴以战争让双方继续流血。很多人认为，中东只有出现一个类似毛泽东那样的历史巨人，才能让中东联合起来、终结战争、恢复和平。<br><br>　　毛泽东是历史巨人。而整个古今中外文明史上，历史巨人不常有；政治家成为历史巨人者，更是寥寥。<br><br>　　放眼中国，堪称历史巨人的政治家，除了毛泽东那首《沁园春》提到的秦皇、汉武、唐宗、宋祖之外，再加上西汉高祖、东汉世祖、隋文帝、元世祖、明太祖、总设计师这寥寥数人；如果要再加上一些，那就是如周武王、商鞅、曹操、明成祖、康熙（康熙时代是中国落伍世界的节点）这些。这还是建立在中国几千年绵绵不绝的历史上。<br><br>　　其他国家的政治家当得起历史巨人名号的，更少。俄罗斯，也就彼得大帝、斯大林两位够格。<br><br>　　美国虽然强悍，也就是华盛顿、林肯、小罗斯福（杰弗逊勉强）够格。<br><br>　　法国也就拿破仑（路易十四、红衣教主勉强）够格。<br><br>　　德国也就俾斯麦勉强候选吧。<br><br>　　印度的世界级政治家，几千年也就阿育王、甘地勉强够格。<br><br>　　每一个历史巨人，都是一段史诗，都需要天时地利与人和。所以要问那里为什么没有毛泽东出现，本身就非常奢侈。这种人一旦出世，就是历史焦点，会给历史和民族带来翻天覆地之剧变。即便是中国，出现一个毛泽东，其实也很奢侈。<br><br>　　如果把目光聚焦在中东，其实不难发现，那里也曾出现过一位历史巨人，让中东形成过短暂的大一统状态。他就是伊斯兰世界尊崇的先知，穆罕默德。但那已经是一千多年前的事情了。<br><br>　　在穆罕默德去世后，他的信徒捧着他留下的经典，开始了无尽的分裂与征伐。完整的和平，再也没有在中东大地上出现。沙特、伊朗、土耳其、埃及、约旦、叙利亚等各方，都认为自己才是先知的正确代表。他们的分裂带给中东无尽的灾难，如今体现在巴以战争上。<br><br>　　现在的中东，如果想要和平，就需要另外一个在政治军事层面达到天花板级别的历史巨人。<br><br>　　中东为啥这么乱？这个问题的关键点有3个：<br><br>　　第1个关键点在地缘<br><br>　　地缘层面来说，中东地跨亚非欧三大洲（主要领土在亚洲），堪称整个地球村的角斗场。<br><br>　　历史上除了中国之外的超级大国，基本上都和中东有关。<br><br>　　什么波斯帝国、亚历山大帝国、罗马帝国、阿拉伯帝国、奥斯曼帝国等等，都曾在中东一带厮杀。<br><br>　　近现代的大英帝国、法兰西帝国、沙俄帝国、第三帝国、美帝、苏联等等，也都不遗余力地在中东布局。<br><br>　　所以自古以来的绝大部分时间，中东都是撕裂状态。<br><br>　　现在的中东更为撕裂。<br><br>　　亚细亚半岛的土耳其，想恢复奥斯曼帝国的荣光，并画了个泛突厥的大饼。<br><br>　　波斯湾南岸的沙漠里，因石油而富足的沙特时常梦回阿拉伯帝国。<br><br>　　波斯湾北岸的山地里，伊朗既想要波斯帝国的领土，又想要为伊斯兰什叶派正名。<br><br>　　还有埃及、叙利亚，都曾想要一番作为。<br><br>　　这种撕裂的状态给了以色列横行霸道的机会，也造就了巴勒斯坦的悲剧。<br><br>　　第2个关键点在种族<br><br>　　由于中东历史久远且复杂，留下很多种族矛盾。比方说悲催的库尔德人。<br><br>　　如果说中东有谁能和巴勒斯坦人比惨，那就是库尔德人了。<br><br>　　库尔德人是中东最古老的民族之一。中东其他古老民族，都建立过自己的国家，但库尔德人没有。<br><br>　　库尔德人在中东有三千万人口，是第四大种族。比他们数量多或少的种族，都建国了，他们没有。<br><br>　　库尔德人所处的位置：<br><br>　　东临波斯湾、伊朗，和沙特隔海对峙；<br><br>　　南边是红海和亚丁湾；<br><br>　　西面是地中海，以色列、叙利亚、土耳其都在旁边；<br><br>　　北面是黑海和里海，是斯拉夫人南下的通道。<br><br>　　所以库尔德人就成了周边土耳其人、伊朗人以及阿拉伯国家联合压制的对象。巴勒斯坦遭遇以色列压迫时，还有阿拉伯国家为其说话。库尔德人被压迫时，很多时候连声音都传不出来。比方说土耳其，就不停地针对库尔德人，但很少受到谴责。<br><br>　　除库尔德人之外，还有亚美尼亚人、格鲁吉亚人、胡赛人，各有各的问题。<br><br>　　第3个关键点在宗教<br><br>　　世界上大部有影响力的宗教都源自于中东：<br><br>　　犹太教<br><br>　　拜火教<br><br>　　基督教<br><br>　　摩尼教<br><br>　　伊斯兰教<br><br>　　等等。皆由中东传向世界。尤其是基督教和伊斯兰教，非常剧烈地改变了人类文明史的走势。耶稣基督和穆罕默德都成了世界历史上响当当的人物。<br><br>　　但是这些宗教之间冲突不断。因为他们都是天启式一神教，排外倾向严重。<br><br>　　犹太教诞生时间较早，基督教从犹太教分裂出来。随后基督教和犹太教相互看不顺眼，这个现象造成了欧洲基督教国家在中世纪到近代的排犹现象。正因为犹太人遭遇了长时间的排斥，所以便有了强烈的复国愿望，最终在美苏等国的支持下在巴勒斯坦地区建国。<br><br>　　伊斯兰教诞生较晚，但展现出了强大的生命力。从阿拉伯帝国到奥斯曼帝国，伊斯兰教曾经让亚非欧颤抖。但是在近代，随着工业文明周期到来，伊斯兰世界逐渐落入下风。不仅奥斯曼帝国被基督教世界的列强折腾散架，连面对弹丸小国以色列都无能为力。<br><br>　　基督教和伊斯兰教又有无数分支，这些分支之间彼此也看不顺眼。伊斯兰教的逊尼派和什叶派矛盾重重，似乎看不到和解的希望。基督教之间的打得更凶，两次世界大战和冷战，差点让人类文明终结。<br><br>　　因为宗教的排外，中东很难出现世俗化的历史巨人。<br><br>　　华夏文明恰好是世俗化文明，毛泽东恰好是世俗的华夏文明孕育出来的世俗化历史巨人。<br><br>　　毛泽东领导的中国近代革命是一场世俗化革命。<br><br>　　所以仅仅从宗教层面来说，中东就不可能出现毛泽东。不过话说回来，伊斯兰世界也不是没有国家尝试过世俗化。<br><br>　　03 所谓世俗化<br><br>　　纵观近代史走向，整个伊斯兰世界，也不是没有国家尝试过搞世俗化。<br><br>　　奥斯曼帝国崩溃之后，凯末尔试图带领土耳其搞世俗化，并且以军队、大学和法院作为世俗化的保障。很长一段时间内，土耳其发展得也还不错。<br><br>　　伊朗的巴列维王朝，试图效仿土耳其，也搞了一段时间世俗化，也曾发展得不错。<br><br>　　还有就是阿富汗也尝试过世俗化模式。<br><br>　　后来都不乐观。<br><br>　　阿富汗世俗化毁于苏联的帝国主义侵略。<br><br>　　伊朗的世俗化最终被伊斯兰革命摧毁，接下来又被美国无情制裁几十年。<br><br>　　土耳其的世俗化，在欧美排挤之下，也在埃苏丹的带领下大踏步往宗教国家回归。<br><br>　　换句话说，伊斯兰国家的世俗化，终究没能突破帝国主义和传统势力的阻碍。毛泽东领导的中国革命，恰好解决了这些阻碍。<br><br>　　毛泽东领导的中国革命史有两大特色：反帝与反封建。<br><br>　　反帝，反对帝国主义的压迫和侵略。<br><br>　　在近代史上，中国没有侵略过任何国家，一直被帝国主义列强压迫和侵略。在这点上，中国和中东有某些相似之处。但毛泽东领导的中共在反帝过程中，主要战略是构建抗日联合战线，用阳谋大道的方式反帝，获取胜利后的基础才牢靠。相比之下，通过某些极端手段搞，根本就走不远。<br><br>　　这点中东没有任何一个政治家，能把中东联合起来。<br><br>　　波斯湾南岸的石油王国，反而把安全寄托在美国身上，让美军在那里驻军。因为它们的选择，造成美国在波斯湾的巨大影响力。<br><br>　　波斯湾北岸的伊朗，和美国对抗了几十年，但无法突破美国的封锁，经济一直停滞不前，老百姓的日子没有改善。好在如今中国的壮大，给了伊朗一个巨大的发展机遇。<br><br>　　再看反封建，毛泽东采取的政治、军事和文化手段均别具一格。<br><br>　　首先在军事层面，反封建一定要反军阀，形成一个名副其实的中央政府。因为军阀是封建遗留的主要标志，军阀分裂的局面不解决，基层大多数的权益就难以保障。毛泽东成功之前，中国也是军阀遍地。毛泽东排除万难，用阳谋大道铲除了军阀，奠定了如今中国的基础。<br><br>　　反观中东，遍地军阀。小小的一个巴勒斯坦就分为法塔赫、哈马斯等五六个势力，很多中东国家甚至还停留在酋长制阶段。这就是很多石油王国，明明很有钱，却无法成为发达国家（没有构建出有竞争力的产业链）的原因。<br><br>　　其次在政治层面，反封建一定要符合基层大多数的利益。<br><br>　　毛泽东在井冈山那么艰苦的环境下，借助八角楼微弱的灯光，仍然构建出了阳谋大道。具体举措就是农村包围城市，通过土地改革的方式，让最基层的人们受益。<br><br>　　大家对比一下中东各国，富裕的沙特也罢，贫穷的也门也罢，被制裁的伊朗也罢，人多的埃及也罢，有过实质意义上的土改政策么？<br><br>　　第三，要有引领新文化风俗的举动。<br><br>　　中国革命史上，最重要的引领新文化风俗的举动，便是妇女解放运动；毛泽东提倡妇女能顶半边天，讲“中华儿女多奇志，不爱红装爱武装”。这是真正意义上的阳谋大道。<br><br>　　毛泽东之前，中国女性地位低下。毛泽东之后，中国成为男女最为平权的国家之一，某些方面女权甚至压过了男权。<br><br>　　世界上很少有国家，如中国革命时代那般对女性的解放如此彻底。大家看看世界其他地方，尤其是中东地区那些国家，有如此针对女性解放的尝试么？<br><br>　　某种意义上来说，毛泽东领导的中国革命是世界文明史上一个独特的存在。中国现阶段能有如今和平发展的局面，基础在革命时代就已经打下了。<br><br>　　说到这里就涉及到一个问题：穆罕默德时代的中东，为什么伊斯兰文化能够形成联合统一的局面，如今却做不到了？我最初面对这个问题时，头也大；直到我想明白了立体史观大周期律的逻辑，才算解决了这个问题。<br><br>　　04 谈点规律<br><br>　　其实吧，寻找到历史规律之后，复杂的问题会简单化。<br><br>　　我在写《不被理解的毛泽东》时遇到一个极大的困惑，就是资料太多、太杂乱。比方说同一件事，不同的传记给出了不同的描述；再加上很多说辞来自非民间，可以说非常难以甄别。<br><br>　　毛泽东时代的事儿到现在并不算非常遥远，辨别尚且如此艰难。那么更遥远的中东，或历史上的某些事情，更是难以辨识。为此我苦恼了很久。<br><br>　　后来我在新安江畔留连往返之际，我完成了个人的顿悟：我突然想明白了一个问题，就是历史和现实的细节可能难以完全考证，但历史大趋势是清晰可见的。如果理解了历史和现实的趋势与规律，再反过来分析历史和现实细节，难度就会大幅降低。<br><br>　　我忽然明白，这就是把知识化繁为简的一种模式。按照这种模式，即便是历史小白，也很容易掌握历史和现实的规律与趋势，大幅降低获取知识的成本和门槛。<br><br>　　我把这种感悟理解为立体史观，即突破司马迁和希罗多德奠定的以时间、地点和事件为基本要素的平面史观，直接以规律为基本要素、把历史和现实通过立体化视角进行解读。<br><br>　　我把立体史观大周期律的逻辑分成四个层次<br><br>　　炮灰律逻辑<br><br>　　政权周期逻辑<br><br>　　体制更迭逻辑<br><br>　　文明维度变迁逻辑<br><br>　　鉴于时间和篇幅，这里不再展开细说。我按照这个思路写了《民国梦与民国》与《美国史》，算是按照东方视角，对人类文明史的一种透视。<br><br>　　按照立体史观大周期逻辑，毛泽东领导的中国革命之所以独特的原因在于：<br><br>　　不仅实现了政权周期更替，<br><br>　　同时推动了体制的创新，<br><br>　　最关键的是把中国从农耕文明国家推向工业文明国家。中国现在能成为工业生产第一大国、商业贸易第一大国、以及唯一的全产业链国家，都源自于毛泽东时代奠定的根基（注意，这里没有神化毛泽东的意思，并不是他一个人的功劳）。<br><br>　　工业文明出现的重要原因，源自于西方宗教世俗化释放出的巨大能量。<br><br>　　英国、法国和德国的宗教改革，是工业革命发展壮大的原因。<br><br>　　美国更是一个宗教色彩对世俗世界影响极小的国家。<br><br>　　苏联成为超级大国，源自于唯物主义对东正教世界的改造；当俄罗斯重拾东正教意识形态之后，反而出现了去工业化现象。<br><br>　　工业文明周期内，伊斯兰世界既然没有国家能完成世俗化，那么也就很难出现真正意义上的强国。具体表现就是在中东那里，伊斯兰国家没有能力和域外大国对抗，即便是面对域外大国支持的以色列也无能为力。<br><br>　　那么穆罕默德时代，伊斯兰教为何能整合中东？那是因为在工业文明周期之前，尤其是奴隶文明和农耕文明阶段，宗教可以发挥决定性的影响。宗教思想武装起来的国家，都可以在短时间内爆发出惊人的能量。穆罕默德创造的伊斯兰教表现出了比其他宗教更强的组织效率和战斗力，主要有2个具体表现：<br><br>　　第1个表现：穆罕默德带领阿拉伯人创建的阿拉伯帝国迅速崛起，整合了中东和北方地区，甚至占领了伊比利亚半岛。<br><br>　　第2个表现：伊斯兰思想武装起来的国家，摧毁并吞噬了大量的其他宗教（如拜火教、基督教、印度教、佛教等）辐射的地区。<br><br>　　但是在工业文明周期来临之后，奥斯曼帝国解体之后，伊斯兰世界再也没能出现真正意义上的大国与强国，再次陷入了撕裂与动乱之中。<br><br>　　所以如果中东再出一位历史巨人，要整合整个中东，从而影响整个世界格局。那么他的事业，我猜在工业文明阶段内，大概率是用世俗的方式改变世界。目前还看不见这种苗头。<br><br>　　那么中东就没法再现历史上的辉煌么？这也不一定。毕竟工业文明阶段并非人类文明的最终形态。下一个文明周期到来时，究竟是华夏文明圈，还是基督文明圈，或者说伊斯兰文明圈占优势，尚未尘埃落定。<br><br>　　我这里抛出来一个疑问供朋友们探讨：就是下一个文明周期，还会是世俗化文明体系（注意这个定语，世俗化文明，并不是特指世俗文明，英美法俄的宗教改革就是世俗化进程，并不是世俗文明）主导么？<br><br>　　在奴隶文明与农耕文明时代，宗教化文明体系发挥过决定性影响。<br><br>　　在工业文明时代，世俗化文明起到主导作用。<br><br>　　那么接下来的文明周期呢？<br><br>　　如果仍然是世俗化文明主导，那么中东前景依然堪忧；如果不是世俗化文明主导，那么中东会有意想不到的机会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 12:10:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：伊朗，再忍忍忍]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286767-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403225">　　伊朗又被以色列打了（为便于理解，大家可以参考是之前写的《一个凶狠的政客回归了》，当初内塔尼亚胡回归时，我就预测了他会不停的搞事）。<br><br>　　4月1日，以色列出动F-35战机，袭击了伊朗驻叙利亚大使馆领事处大楼。<br><br>　　F-35战机发射了6枚精确制导的导弹，造成7名伊朗军人死亡，举世震惊。<br><br>　　伊朗国内发起了盛大的抗议活动。<br><br>　　在首都德黑兰，抗议者们抬出遇难者的画像游行，并焚烧了以色列和美国的国旗，发泄心中的不满。<br><br>　　对于大使馆被轰炸，中国人是感同身受的。当初美国轰炸中国驻南联盟大使馆，惹起了中国人滔天的愤怒。事后美国辩称是“误炸”，并且赔礼道歉，蒙混过关。但绝大部分中国人，至今仍然意难平。<br><br>　　以色列这次可不是什么误炸，而是精确斩首行动。<br><br>　　死于轰炸的7名伊朗军人，包括伊朗伊斯兰革命卫队“圣城旅”指挥官穆罕默德·礼萨·扎赫迪和穆罕默德·哈迪·哈吉·拉希米。<br><br>　　伊朗现在的军官体系，将官的级别是二级准将、准将（一级准将）、少将、中将、上将。和平时代活跃于前沿的将军中，少将是天花板，比如几年前被美国袭杀的苏莱曼尼就是少将级别，在伊朗军方算是核心人物了。<br><br>　　这次遇难的扎赫迪和拉希米都是准将，级别略低于苏莱曼尼。<br><br>　　扎赫迪此前担任过伊朗革命卫队陆军司令之职。在伊朗的军事体系中，空军和海军都瘸腿，以陆军最为重要。所以扎赫迪算是绝对意义上的高级将领。<br><br>　　拉希米同样大有来头，他是圣城旅前副司令兼驻叙利亚伊斯兰革命卫队副司令。<br><br>　　以色列这次同时斩首了扎赫迪和拉希米，传递出几条关键信息：<br><br>　　信息1、以色列和美国的情报能力非常强悍。<br><br>　　有了苏莱曼尼被袭杀的先例，按道理伊朗高级将领在叙利亚行动应该非常保密。但是以色列竟然精确地找到了他们，并且实施了精准斩首行动。这再次提醒了伊朗，内部可能被渗透得比较严重。<br><br>　　信息2、以色列越来越蛮横。<br><br>　　之前以色列经常以打击伊朗在叙利亚的军事存在为由，对叙利亚发起空袭，并对伊朗的军事人员实施斩首行动。但打击目标多是非官方建筑物，或者打击属于叙利亚的建筑物内的伊朗目标。<br><br>　　这次直接打击伊朗大使馆的领事馆，严重违反了《维也纳外交关系公约》。<br><br>　　根据如今地球村的游戏规则，大使馆享有视同派遣国领土的权利。以色列打击伊朗驻叙利亚大使馆，如同打击伊朗本土。严格来说，甚至可以视为入侵伊朗。<br><br>　　以色列这么蛮横，明显就是在扇伊朗耳光。目标很简单，拉伊朗下水。你伊朗不是支持哈马斯和胡塞武装吗？那我就直接斩首你伊朗的高级军官，看你敢不敢亮剑开战。<br><br>　　哈马斯和胡塞武装，都是穷得叮当响的角色，说白了都是烂命一条。以色列打哈马斯或胡塞武装，就如同美国打塔利班，成本远大于收益（武器成本太高，轰炸目标价值太低），长期耗不起。伊朗不同，在中东也算是家大业大。如果以色列和伊朗打，不至于太亏本。<br><br>　　这种情况下，如果伊朗不反击，或处理不到位；那么以色列接下来可能会更激进。我之前的文章多次提过，就是在某些极端情况下，以色列很可能会直接空袭伊朗境内的核设施（就如同萨达姆时代空袭伊拉克核设施一样）。不要以为以色列不敢，它绝对干得出来。<br><br>　　那么伊朗该如何反击呢？<br><br>　　伊朗反击方式1、严厉谴责<br><br>　　伊朗驻叙利亚大使发文，谴责了以色列的暴行。<br><br>　　最高领袖哈梅内伊发表声明：<br><br>　　他谴责以色列对伊朗驻叙利亚大使馆领事部门建筑的袭击。<br><br>　　他对在袭击中死亡的伊朗军事人员表示哀悼。<br><br>　　他强调以色列政权将受到惩罚，伊朗将让以色列为其犯下的罪行感到后悔。<br><br>　　这种被欺负到颜面上的事儿，光谴责肯定是不行的，必须有进一步行动；否则日后在地球村没法混了。之前苏莱曼尼被袭杀，伊朗还往美国的军事基地发射了导弹作为回应。<br><br>　　伊朗反击方式2、以牙还牙<br><br>　　对等回应以色列，斩首以色列军方的重要人物。<br><br>　　不过如此一来，以色列大概也会加码回应，双方可能就真打起来了：<br><br>　　以色列的优势有两个：一、空军更强一些，可以对伊朗重要目标实施空袭；二、有美国明面支持。<br><br>　　伊朗的优势有两个：一、伊朗地缘更复杂，有利于持久消耗；二、有中俄暗中支持。<br><br>　　真打起来的话，短期内伊朗可能吃亏，长期耗的话有优势。<br><br>　　伊朗反击方式3、慎战，保持战略定力<br><br>　　伊朗现在不想和以色列开战的原因主要有几个：<br><br>　　一，以色列背后有美国，军事压力太大。毕竟这个世界上，没有谁愿意和美俄那样的国家发生冲突。<br><br>　　二，伊朗教士集团统治伊朗这么多年，早已聚集了客观的财富。他们和沙特那些富有的王爷们一样不愿意打仗。<br><br>　　三，哈梅内伊年事已高，处于寻找接班人的关键阶段。如果打仗，会有太多的未知因素出现。<br><br>　　四，伊朗尚未掌握核技术。如果发生战争，伊朗核设施大概率被彻底摧毁。从伊朗的角度来说，和以色列撕破脸皮，至少也得等掌握核武之后。<br><br>　　这几个原因决定了伊朗必须慎重。<br><br>　　苏莱曼尼被袭杀时，伊朗保持了战略定力。<br><br>　　首席核科学家被袭杀时，伊朗保持了战略定力。<br><br>　　这次伊朗大概率还是会保持战略定力。<br><br>　　简单来说，就是再忍忍忍。论战略定力，如今伊朗早已向东方取经，在地球村那也是名列前茅的存在。<br><br>　　伊朗反击方式4，加大对哈马斯和胡赛的支持<br><br>　　慎战，不代表不战。<br><br>　　虽然伊朗自己不愿意和以色列开战，但可以利用哈马斯、胡赛那几个贫穷的小兄弟消耗以色列和美国。大国博弈，看似复杂激烈，说到底也要遵循那个最古老的游戏法则，就是投入和收益问题。<br><br>　　哈马斯和胡赛武装，绝对意义上的战斗力其实并不强，不可能和以色列或美国硬碰硬；但他们的厉害之处在于活动成本极其低廉，而且很难被消灭，可以不停地打消耗战。当初塔利班就是利用这个模式耗走了美国。<br><br>　　出现这事之后，伊朗可以加大力度支持哈马斯和胡塞武装，慢慢耗。当然以色列也不是善茬，也可能继续加大筹码，甚至不排除袭击伊朗境内的目标（核设施）等。<br><br>　　简单来说，既然以色列和伊朗已经成了死敌，除非有一方倒下，否则按现在的趋势发展下去，谁都别想过好日子。<br><br>　　说到此处，大家可能会觉得，伊朗现在的处境也太憋屈了。<br><br>　　其实中东憋屈的国家又何尝伊朗一家？<br><br>　　沙特不憋屈吗？东边看胡塞武装在也门闹事毫无办法，西边看以色列欺负巴勒斯坦也只能干瞪眼。<br><br>　　巴勒斯坦不憋屈么？已经被以色列搞得快没法生存了。<br><br>　　叙利亚不憋屈么？以色列、伊朗、土耳其、俄罗斯、美国等等，都在那里丢炸弹。<br><br>　　整个伊斯兰世界，那么多人口、那么多国家，为啥拿以色列没有办法？一个原因是，美国支持以色列；而另一个更重要的原因是，中东伊斯兰国家自己就是一盘散沙。<br><br>　　中东伊斯兰世界，没有真正意义上的政治家，大家都以先知代表自居，都认为自己才是真正意义上的先知代表，如此就把伊斯兰世界搞得支离破碎。<br><br>　　其实在工业文明周期之前，伊斯兰世界一度很强大，从阿拉伯帝国到奥斯曼帝国，都是横在东西方之间的大山。奥斯曼帝国一度压得西方喘不过气，到海洋上寻找出路，结果阴差阳错拉开了大航海的序幕，从而推动工业文明的到来。<br><br>　　面对工业化之后的列强，奥斯曼帝国已经力不从心，被西班牙帝国、法兰西帝国、大英帝国、沙俄帝国联手折腾散架，伊斯兰世界也由此而衰落。<br><br>　　说来也巧，华夏文明圈在工业文明之前，也曾非常辉煌；近代面临工业化之后的列强，也跌入了低谷。但幸运的是，中国出了历史巨人毛泽东，他团结了一批精英，重塑了军魂，奠定了现代国家体制，让中国涅槃重生。<br><br>　　伊斯兰世界其实就缺乏一个毛泽东级别的历史巨人，把他们团结起来，重新走向辉煌。咱们说不被理解的毛泽东，其实并不仅仅是指国内维度，而在全球维度上看，毛泽东也是很多文明体系重获新生的关键。<br><br>　　大家可以结合下面这篇文章瞧瞧：<br><br>　　中东需要一位天花板<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 12:09:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：中美关系企稳的标志，以及能否建立新的战略平...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286765-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403223">　　眼下，随着中美密集的互动，外界普遍的认为中美关系正在走向缓和或企稳。那么，中美关系企稳的标志是什么？中美目前紧锣密鼓的磋商谈判，显然是意在建立一个新型的国家关系。那么，这个新的战略平衡能否建立？<br><br>　　中国关系不断紧张恶化，源自于奥巴马时期。当时奥巴马政府推出的就是亚太再平衡战略。为了控制亚太事务，也就是平衡掉中国在亚太地区的影响力，还自封为首位太平洋总统。<br><br>　　当时，是以鼓动菲律宾在南海搅动闹事，企图拉拢东盟孤立或排挤中国，更希望建立亚太版的小北约。<br><br>　　然而，这一亚太再平衡战略，却以菲律宾放弃所谓的南海仲裁结果，以及最终的东盟不选边站队而告失败。<br><br>　　到了特朗普时期，又发起了对华贸易战，同时也提出了印太战略的概念，把围堵孤立中国的战略扩大到了整个印度太平洋地区，中美关系是一路下滑。<br><br>　　再到拜登，不但强推印太战略，同时在贸易战的基础上对华展开了激烈的科技封杀战。同时也强化了对台独势力的支持，以及在南海挑衅的力度。<br><br>　　尽管拜登一再强调只是竞争而无意冲突对抗，尽管一再强调要建防冲突护栏和负责任的管理双边关系，可实际上对华种打压手段还是在不断升级。<br><br>　　都说经贸关系是中美关系的压舱石，可脱钩也好，去风险也罢，又或者说是科技封杀，对华打压是一路升级，显然这个压舱石的作用正在弱化。<br><br>　　即使到了现在，芯片封杀还在升级，拜登又扬言要对中国电动汽车采取一切手段。不仅如此，与台独势力的往来更加频繁，还叫嚣着要为台湾而战。日前又明确表态要用“共同防御条约”来保护与中国闹主权争端的日本和菲律宾。<br><br>　　如此说来，所谓的中美关系缓和，只不过是一种停留在口头上的意向，或者说是美方对中国的战略打压强度没有更升级到直接到冷热战的程度而已。<br><br>　　可见，目前摆在中美之间的矛盾就是，贸易战，科技封杀，脱钩去风险。美台互动，美菲互动，美日互动，以及在中国周边以自由航行的名义。<br><br>　　秀肌肉搞威慑，在日韩增强针对中国的军事部署等等，任何一项有缓和都可能成为中美关系缓和或企稳的标志。<br><br>　　可以上这些项目，哪一项美国能够放弃或搁置？恐怕一项都不能。因为这些打压政策被视为是与中国的大国竞争手段，更被美国方视为是维护美国的国家安全。对美国人来说，这是原则不能放弃。<br><br>　　人家美国人也从来没有与中国关系缓和关系或企稳这样的表态或表述，拜登在最新通话中说的是：“旧金山会晤以来美中关系取得的进展表明，双方可以积极推进合作，同时负责地管理分歧。”<br><br>　　中美关系只有“进展”没有稳定之说。这实际上就是美国在推动与中国建立一种新的动态平衡关系，那就是边打压遏制，边与中国合作，自然就是在符合美国人的利益领域里与中国合作了。<br><br>　　其实，我方的态度也非常有明确，领导人最新的表态就是：“中美关系回不到过去，但却有一个美好的未来。”<br><br>　　过去的中美关系是一个不对称不平衡的关系。这是因为中国融入的是基于美国霸权的世界体系，中国的整体实力落后美国太多，或者说没有反制美国的手段。<br><br>　　既然目前世界正处于大变革之中，既然美国要与中国竞争重构世界秩序体系的战略优势，那这个未来的新秩序体系的建立，如果不想通过冷热战来斗个你死我活，那就必须是建立一个新的中美利益的再平衡。<br><br>　　那么，接下来中美相处实际上就是在中美各自的再平衡战略之间搞平衡了。<br><br>　　这一次的耶伦访华，可以说是有些不同寻常。因为几乎同时进行的就是中美副部长级经贸磋商在华盛顿进行，以及中美军方在夏威夷的会谈。再加上拜登前一天的越洋电话。<br><br>　　这表明美方目前非常的着急，当然我方也愿意与之沟通交流，毕竟谈总比打强。<br><br>　　尽管耶伦早就表明要在产能过剩问题上对中国施压，可实际上从这两天的报道来看，最主要的议题是“双方同意讨论中美及全球经济平衡增长、可持续金融等议题。”<br><br>　　中美及全球经济平衡增长，这显然涉及到了中国的贸易顺着扩大和所谓中国产能过剩问题。美国这是要把打压中国“新三样”问题国际化，如果只是按着这条线与美国去磋商，那显然就落入了美国为中国挖的“产能陷阱”。<br><br>　　好在后面还有一个“可持续金融”问题。可持续金融，与中国提出的绿色发展理念有关。中国最早提出的是“绿色金融”的概念，之后在G20扩展为“可持续金融”。2021年G20财长和央行行长会议上决定成立“可持续金融工作组”，由中国人民银行和美国财政部任联合主席，联合国开发计划署（UNDP）任秘书处。<br><br>　　虽然没有明确的定义，但这其中包含了绿色金融、气候金融、碳金融以及社会环境金融等概念。<br><br>　　所谓的经济平衡增长，显然有要平衡掉中国“新三样”的产能之意。而中国的新三样，恰恰涉及到的是应对气候危机和绿色发展的重要领域，自然是绿色金融或可持续金融的重要课题。<br><br>　　近来中国电动汽车成为了世界第一，这与其说是中国汽车领域的成就，还不如说中国在清洁能源或绿色发展方面取得的巨大成功。<br><br>　　美国要打压的不是中国电动汽车，而是要打压中国在清洁能源领域的优势地位。<br><br>　　发展清洁能源是“减排”的关键。而目前气候问题似乎已经成为了威胁全人类的最大公共安全危机之一。<br><br>　　在推动减排不力的情况之下，中国在清洁能源领域的研发、制造和利用都走在了世界的前面，这是作为一个负责任大国的担当。<br><br>　　既然减排是迫在眉睫之事，那么中国光伏产品和中国电池，以及风能水能等技术产品，理应是世界最急需的。从应对气候危机来说，中国目前的产能不是过剩，而是远远不足。<br><br>　　如果世界要可持续发展，这个可持续金融就应当是与中国的新三样产能挂钩才是，而不是要求中国去产能。<br><br>　　在应对气候危机问题上，发达国家给发展中国家的金融支持承诺一直没有兑现。却要求发展中国家停止工业化或去工业化以减排，而美国提出的口号却是要振兴制造业，这是天理不容之事。<br><br>　　目前，中国已经成为了绿色和可持续发展的典范，甚至可以说是领军者，提到可持续金融，自然就要提可持续发展，应对气候变暖是人类头号任务。<br><br>　　另外，制约世界经济发展和促进经济平衡发展的不是中国，正是美国。美国利用自己的金融霸权任意的割世界韭菜，利用自己的科技优势任意打压中国科技。总想着的是美国优先或美国独大。<br><br>　　要说产能过剩，近来美国的先进半导体芯片的产能由于限制中国而真的过剩了。美国过剩的武器弹药可都拿去发动战争和代理人战争了。<br><br>　　耶伦来中国施压中国去产能，中国则对美国对中国的贸易限制和歧视政策表达严重的关切。要中国去产能，美国自己也应当去产能，更应当停止贸易战和科技战。<br><br>　　在这个问题上或许双方都有妥协的余地。只有这样，中美经贸关系才有可能实现缓和或企稳。<br><br>　　但是，美国希望的是在所谓的常规贸易也就是中低端制造领域保持正常贸易，而在高科技和核心科技领域则对华实行严格的封锁，这就是所谓的中美经济再平衡。<br><br>　　也就是保持美国控制高端制造，中国维持中低端制造优势。美国赚大钱，中国得小利。美国永远是强国，中国永远是大国。这就是美国的小九九。<br><br>　　或许耶伦提到的金融合作或稳定金融是有要中国帮助美国走出金融困境一说。美元是世界“通用货币”，美国是世界上最大的经济体，美国的金融危机必然要引爆世界危机，就像08年美国金融危机引发的世界危机一样。<br><br>　　美国正是想以此来要挟中国助其走出金融危机困境。美国迟迟不防息，恐怕是与中国的金融政策有一定的关系。而美债危机能否避免，似乎也应当与中国有关。<br><br>　　美国要求中国去产能，中国则要求美国停止贸易战和科技封杀。美国要求与中国共同稳定世界金融，中国要求美国放弃对华贸易投资限制或歧视政策。美国会要求中国在乌克兰战争和以哈战争中起到协调作用，中国自然会要求美国停止在南海、东海、台海的挑衅动作。美国要安全，中国也要安全。不能牺牲中国的安全来成就美国的安全。<br><br>　　总的来说，新的动态平衡短时间内是很难建立的，竞争的过程会时不时出现激烈的场面，但只要不引爆冷热战或发生意外的冲突，就已经算是战略再平衡了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 12:06:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：中国已“亮底牌”，是美国该做决定的时候了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286764-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403222">　　近日，中美双方又展开了新一轮的密切互动。美财长耶伦访华，中国贸易代表访美，中美军方在夏威夷安全机制磋商，几乎是同时进行，拜登也打来了越洋电话。中国已经完全亮出了“底牌”，美国也探明了中方“底线”，是美国该做出决定的时候了。<br><br>　　旧金山会晤后，尽管双方的各个工作小组进行了密集的磋商谈判，可美方似乎并没有收手的意思，我方自然也不会对美方示弱。虽然关系有缓和之意，但进展似乎也并是那么大。<br><br>　　尽管目前的磋商谈判仅限于“建设性”，可似乎美方目前更急于解决一些具体的问题，因为相对来说美方目前面对的局势更被动。<br><br>　　一是乌克兰和以哈战争令美国陷入了战争困境之中难以自拔。<br><br>　　乌克兰战场，俄罗斯已经完全掌握了主动，关键是莫斯科恐袭事件彻底激怒了俄罗斯人，以目前的火力打击程度，要不了多久乌克兰的战争意志和战争潜力将彻底被摧毁。<br><br>　　这是美欧无法接受的。目前美国北约的一切表态的重要核心，就是怕泽连斯基因失去希望而“投降”，欧盟承诺的500亿也好，北约新近做出的1000亿的承诺也罢，这都是远水不救近火。<br><br>　　现在既不提供武器弹药也不派兵进入，乌克兰军队能否支撑到年底都是回事。而美欧承诺的巨额军援却是要均摊到5年的时间。让乌克兰再坚持5年时间，现实吗？显然是在给泽连斯基在画大饼。<br><br>　　要不是泽连斯基领导下的乌克兰人还幻想着能够把俄乌战争演变成俄与北约的战争，恐怕早就投降了。<br><br>　　美国此时很清楚，乌克兰是却放不下也拿不起来，美国与北约各国都怀揣着自己的小九九。<br><br>　　现在是，一个不小心就会演变成俄与北约大战，一个不注意就是泽连斯基的投降妥协。所以，目前是左右为难。<br><br>　　问题的关键是，中俄关系更加密切，中国也及时的介入到停战调解之中，不接受中国的调解方案，中俄的合作就更紧密，接受中国方案又不甘心。<br><br>　　可以说，对华关系的好坏，也决定了中俄合作的程度，这是美国人最头痛的事情。<br><br>　　以哈战争，正在演变成伊朗与美国的代理人战争，美国轰炸胡塞武装和叙伊境内的武装，就已经是把以哈战争给复杂化了。<br><br>　　而以色列轰炸伊朗驻叙利亚大使馆，这是当年连希特勒都没干过的事，此举彻底激怒了伊朗。伊朗未必亲自报复，可亲伊朗的武装则肯定会得到更多的打击能力更强的武器，重要的是，这些组织可以更好的协调联动。<br><br>　　美国支持以色列，伊朗支持反美反以武装，这显然就是一场代理人战争。<br><br>　　而以色列对巴勒斯坦人的种族灭绝行动，本就引发了全世界的不满，猎杀联合国志愿者的行为，则使以色列的悲惨历史全部给抹平了，同情分可就快要没有了。西方再双标，也不能无视以色列已经堪比法西法纳粹了。<br><br>　　中国一早就积极与伊斯兰国家进行协调，也已经与哈马斯和胡塞武装有过接触。中国在这场战争中的作用也绝不可忽视，甚至可以说是令美国非常头痛。<br><br>　　受到这两场战争的严重牵制和消耗，美国想集中力量与中国竞争的计划彻底被打乱。<br><br>　　美国的对外战略陷入了混乱和无能为力之中，其对内政策也堪忧。<br><br>　　且不说拜登与特朗普的总统选战，美国的金融经济也一直没有摆脱严重危机爆发的危险。<br><br>　　打压中国的结果，必然是两败俱伤，甚至于是得不尝失，美国打压华为不利，芯片企业也严重的承压。<br><br>　　重要的是又突然冒出了个“新三样”，而要打压这新三样，又将严重影响到美国经济。<br><br>　　关键是，美国疯狂加息行动，并没能如愿的引爆金融海啸。加息对美国经济的抑制作用却正在逐渐显现，可减息也不敢。可以说，美联储何时降息目前更多的是要看中国眼色。<br><br>　　还有就是，一味的发难，中国必然要有针对性的反击。中国若发力，美债危机将很可能被引爆。<br><br>　　正在兴起的去美元化浪潮与人民币的国际化运动，表面看似乎不那么起眼，可这对美国来说却是“暗流涌动”。一旦形成大潮，对美国来说就是致使一击。<br><br>　　如果美国还要继续硬碰硬的对撞，那中国也就只能是破斧沉舟背水一战。不让中国好，美国也甭想好过。<br><br>　　这一次耶伦的访华，主要的恐怕就在于金融领域，美方也明确提出了稳定金融或者说金融合作。<br><br>　　而耶伦访华的同时，中国商务部国际贸易谈判代表兼副部长王受文于4月2日至5日访美，与美国商务部副部长拉戈共同主持召开中美商贸工作组第一次副部长级会议。<br><br>　　王受文重点就美对华加征301关税和相关301调查申请、泛化国家安全、制裁中国企业、修订贸易救济调查规则、双向投资限制、对中国企业不公平待遇等表达关切。<br><br>　　很显然，这也是在向美国施压。如果想让中国在金融领域“真诚”的合作，美国必须要满足中国的诉求。虽然做不到合作共赢，也必须要做到互利共赢，总之必须落实“共赢”二字，没有美国优先之说。<br><br>　　而与此同时，中美两军4月3日至4日在美国夏威夷举行，2024年度中美海上军事安全磋商机制工作小组会议。双方谈的什么都不重要，重要的是我军当面明确表态：中国军队将持续依法回应所有危险挑衅行动。<br><br>　　这是对美国近来在南海、台海和东海拱火挑事，特别是拿“共同防御条约”威胁中国的一种最直接和最坚定的回应，这是真正的“亮底牌”“划红线”。<br><br>　　而在拜登打来越洋电话的时候，我方也明确表态，对于美国方面的无理，“我方绝不会坐视不管”，这已经是最明确的信息了。<br><br>　　至此，我方的底牌已经完全亮明，也就再没有什么透明不透明的问题了，绝不牺牲核心利益做交换，绝不咽下牺牲核心利益的苦果，这不是虚张声势。<br><br>　　而从美方如此急于互动，以及在此时还特意打来越洋电话来看，拜登是真的心急如焚了。如果美方再不收手或还想强硬，那可就真的没有机会了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 12:05:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：美国增设战争引爆点，难道真要与中国一战定天...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286763-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403221">　　近一段时间以来，美国可以说很疯狂，不断强化对台湾省、菲律宾和日本宣示共同防御承诺，而这些防御承诺，等于是把美国自己绑上了战车，也就等于是增设了战争引爆点，中美大战的风险在急剧增加，难道美国真的要与中国一战而“定天下”？<br><br>　　台湾问题是中美建交的基础，也是中美关系最敏感的问题。近年来美国一直在强力支持台独势力或者说在向台独势力释放错误信息，致使台海战争的风险是急剧上升。<br><br>　　按着前国务卿基辛格的说法，台海有战美国必然参与，这是中国一直不承认的所谓“美台关系法”所决定的。<br><br>　　换个角度说，正因为有美台关系法存在，美国强力支持台独势力，就等于是有意欲挑起中美之战。因此，美台关系法和美国对台独势力的强力支持，实际上就是在台海埋下了一个战争引爆点。<br><br>　　然后就是在南海。美国一直强调对南海地区的“坚定承诺”，以及自由航行的权利。也一直在寻找一个反华急先锋或代理人。<br><br>　　尽管东盟作为整体已经明确表态绝不在中美大国之间选边站队，也反对在区域内激化局势的行为，可美国依然是不死心。<br><br>　　菲律宾总统小马科斯的反华立场正好给了美国一个极佳的机会，不但增加了驻菲的驻军基地，还鼓动支持菲律宾重新挑起南海主权争端。<br><br>　　在争端挑起后，美国防长立即表态美菲共同防御条约适用于南海争端，而国务卿布林肯则强调了这是铁一般的坚定承诺，美国印太司令官阿奎利则更是狂妄，居然声称只要在南海有菲律宾人死亡就可以启动共同防御条约，也就是美国就会直接向中国开战，这同样是一个中美战争的引爆点。<br><br>　　这还不算，日前日媒报道，在即将进行的日美峰会上将再一次明确强调钓鱼岛适用于美日共同防御条约，这显然是强化东海战争引爆点的作用。<br><br>　　接下来，就是美日菲三方领导人峰会，峰会还未开，内容却已经提前公开了。报道称美国有意打造一个类似于AUKUS一样的三国安全同盟，并声称接下来美日菲将在南海展开密集的联合军演，以协调行动针对中国。<br><br>　　除了这三个战争引爆点之外，就是美军舰机频繁在南海、台海以自由航行不断挑衅甚至是侵犯中国领海主权问题。<br><br>　　美国不承认中国对南海拥有绝对的主权，美舰就可以肆无忌惮在南海相关的争端海区活动，这显然就是严重侵犯了中国主权，我军也自然就会采取强硬的警告驱离手段。<br><br>　　当美国的自由航行越过了中国海空主权，这就等于是主动制造擦枪机会，而频繁擦枪，走火也就是一种必然。<br><br>　　不仅如此，日前美国副国务卿坎贝尔还声称，AUKUS有利于台海稳定，这也是在拱火台海，且是有意的欲把外部势力引进台海。<br><br>　　美国口口声声强调要建立防冲突护栏和负责任的管理双边关系，一边却又不断在中国周边增设战争引爆点。<br><br>　　难道美国真的有心要与中国一战？把中美重构世界秩序的“大国竞争”演变成大国战争？<br><br>　　从目前的情形来看，美国永久性独霸世界的梦想不会变，而中国复兴伟大强国的梦想也不会变，美国誓要扼杀中国复兴强国进程，中国就只能是下决心消除美国霸权。<br><br>　　实践已经初步证明，不论是贸易战还是科技战，美国都压制不住中国复兴强国进程。目前美国对中国优势最大的领域也就是军事实力一项了，战争或许就是美国无奈的选择了。<br><br>　　也说是说，当美国的霸权梦与中国的强国梦进行碰撞，这就是一对不可调和的矛盾，重构世界秩序单纯通过大国竞争美国是无法取胜的，剩下的也就是战争选项了。<br><br>　　然而，要做出与中国一战的决定，这个决心也不是那么好下的，不管是直接开战还是打代理人战争，美国都没有必胜的把握。就算是能够取胜，其所要付出的代价也是难以承受的。<br><br>　　以我军目前的打击能力，第一岛链之内是完全有效覆盖，第二岛链之内美军也占不到便宜，攻击美国本土或西海岸也并不是什么难事。<br><br>　　不管是南海台海还是日本海，自由航行的美国舰机是不敢与中国一战的，以我军目前在敏感区域的兵力部署，一旦因误判而走火，吃亏的肯定是美军。<br><br>　　而如果美军要大举前来挑衅，我军可就要严阵以待来犯之敌了。<br><br>　　如果美军不敢或无意与中国一战，目前频增的战争引爆点，就等于是给美军自己埋下的地雷。在中国周边埋的雷越多，以后美军就越不敢靠前，因为一个不小心就会炸伤了自己。南海撞机事件和大使馆误炸事件中国是绝不会让他再一次发生了。<br><br>　　而埋的雷越多，甚至于还会严重影响到美国舰机的自由航行了，最多只能是小心翼翼的“无害通过”了。<br><br>　　正因为美国不断军事挑衅和鼓动第三国闹事，以及支持台独，我军针对相关区域的打击部署也会随之增强。美国在中国周边的分布式作战单元完全在我军的炮火覆盖范围之内，美军就更不敢轻举妄动了。<br><br>　　关键是，随着不断的局势紧张，我军的维护国家主权安全的部署会增加，决心会增强。由于中美之间缺乏严重的互信，双方一见面就有可能分外眼红，美军的气势恐怕就会被我军压上一头了。<br><br>　　其实，美国目前之所以表现出如此狂妄的样子，并非真的是为了与中国一战决胜负，而是另有原因和苦衷。<br><br>　　一个重要的原因就是企图把南海、东海和台海问题国际化。一方面是企图拉上更多盟友国家上阵，另一方面是企图离间中国与域内国家的关系，也就是孤立中国。<br><br>　　二是总想着展示美国的狂妄与任性。如果没有了霸权形象，就更少有国家再惧怕美国了。冷战后，可以说美国就是靠霸权过日子了，一旦失去了霸权，这日子可就真的没法过了。<br><br>　　三是破坏区域内合作大局。尽管美国不敢与中国一战，可毕竟域内国家还是对其有所恐惧。而一旦区域合作再进一步深入下去，在印太可就真的没美国啥事了。<br><br>　　四是给中国制造麻烦，更希望中国在应对出错。这样就可以给美国以可乘之机。<br><br>　　奥巴马时期，东盟国家还有心拉美国来制衡中国。可10多年下来，东盟与中国的合作关系反而是变得越来越深，取得的成就也越来越大，这也才有了拒绝站队美国的决心。<br><br>　　而最新的民调显示，中国对东南亚的影响力已经形成了绝对的主导优势。用了10多年时间，不担打破了奥巴马的印太再平衡战略，也阻止了拜登的印太战略推进。<br><br>　　尽管美国针对中国建立不少的各种小团体，可似乎也都是个摆设，或者说是用来安慰美国人自己的。<br><br>　　美日印澳四方对话机制，目前已经基本上停止了活动，不仅印度不积极，连澳大利亚都在积极修复与中国的关系。<br><br>　　美英澳三方安全联盟，目前也同样的不起作用。英国已经是日落西山，曾经费了好大劲组织了一个全球示威行动，在南中国海被中国狠狠羞辱了一回，就再也不敢前来闹事了，何况英国目前根本组织不起一支像样的舰队前来受辱了。<br><br>　　澳大利亚经过几年的测试已经得出了不可与中国为敌对抗的结论，安全上虽然依靠美国，但经济还是离不开中国。<br><br>　　美日韩军事联盟一体化进程，也一直因为日韩之间的矛盾而难以成型。<br><br>　　且不说韩国经济因去中国化而严重衰退，只是朝鲜近一年多来试验的各型先进武器装备，就不是韩国可以相比的。<br><br>　　重要的是，近来俄朝互动频繁，朝鲜急需的东西肯定不会少从俄罗斯人手里拿到。未来的朝鲜军力提升可就更不得了，目前连美国都不敢招惹了。<br><br>　　至于即将组建的美日菲联盟，恐怕更是鸡肋了。如果中菲真的发生冲突，美国人恐怕就真的太难堪了。<br><br>　　小日本最积极，可也心里最有数。一旦开战，主战场肯定是日本，不管胜负如何，小日本都得成为废墟。说说可以，小日本可不那么敢与中国玩真的。<br><br>　　综上所述，美国近来一直在中国周边增设战争引爆点，使得中美开战的风险大增。如果不想开战，对美国来说就反而是麻烦了。美国的目的不外就是要把南海、台海问题国际化，不外就是不想离间中国与区域内国家的关系，同时也是为了破坏区域内国家的合作大局，借此体现一下美国的影响力。如果美国此时没有动静，美国可就真的是被边缘化了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 12:04:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：内塔与泽连神助攻，把美国完全拖入利于中国的...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286762-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403220">　　尽管拜登声言可以同时应付得了两场战争，可目前看来美国还是落入了战争的困局之中难以自拔，特别是近来发生的莫斯科恐袭事件和以色列轰炸伊朗驻叙利亚大使馆事件的发生，一下就彻底使美国更深陷了战争困境之中。内塔和泽连这两货真的是坑爹不浅，等于是神助攻把美国拖入对利于中国的“大棋局”之中。<br><br>　　从奥巴马时期开始，美国就盯上了中国，到了拜登时期，就彻底把中国从潜在的挑战者变成了最大的挑战者，对中国的战略打压遏制手段是层出不穷，就是要彻底打断中华民族的伟大复兴之路。<br><br>　　面对穷凶极恶而又实力占优的美国，完全硬刚显然不符合中国利益，也不切实际。在积极应对的同时，最重要的就是坐等美国犯错。<br><br>　　其实，尽管美国实力占优，也不敢贸然与中国展开直接的冲突对抗，所以拜登才极力表明无意冲突对抗，只是想与中国竞争。既希望能够通过打压迫使中国妥协，更希望中国忙中出错，发生内乱。既然都想等对手出错，那就看双方的定力和智慧了。<br><br>　　可是，不论是比定力还是比智慧，拜登显然是棋差一招。为了集中力量与中国展所谓的“非常非常激烈的竞争”，拜登展开了两个方面的行动。<br><br>　　一是积极推动建立一个以西方联盟为基础框架的新的自由民主联盟；二是对中东战略进行大调整，也就是弱化中东战略，目的自然是集中力量与中国展开重构世界秩序的“大国竞争”。<br><br>　　然而，修复与盟友的关系也好，拉新盟友入伙也罢，只想着美国第一，忽视了盟友和潜在盟友的利益。不仅欧盟拒绝选边站队，东盟阿盟非盟等发展中国家联盟都明确的拒绝，开了三次所谓的自由民主大会也就是无功而返，可以说建立针对中国的联盟基本上失败。<br><br>　　在中东局势未完全稳定的情况之下，强行从阿富汗大撤兵，不但引发了中东盟友的不满，也招致了西方盟友的批评。而阿富汗塔利班一夜之间重新抢班夺权，基本上宣告打了20年的反恐战争的失败。<br><br>　　拱火乌克兰战争，或许是一个意外。因为之前拜登明确提出要建立可预测的稳定的美俄关系。可一次欧洲之行，却意外成功拱火了乌克兰战争。<br><br>　　如果能够迅速通过战争和制裁削弱拖垮俄罗斯，也可以证明这一招棋不错。再挥师全力攻击，中国恐怕也真的难以抵挡。<br><br>　　不成想的是乌克兰战场也成为了美国的战争陷阱，硬逼着乌克兰与世界第二军事强国打对攻，这显然违背了战争基本常识，而乌克兰大反功的失败也预示着美国在这场代理人战争中已经是大势已去。<br><br>　　尽管整天喊着对乌克兰的坚定支持，尽管整天喊着绝不接受俄罗斯取胜，尽管整天叫嚣着要与俄直接开战，可在乌克兰最需要的时候停止提供军援，这本身就说明意识到了这场战争再打下去已经无意义了。连武器弹药都不提供了，连先进武器都不敢提供，还谈派兵不派兵，这就是糊弄乌克兰而已。<br><br>　　乌军大反攻失败后，俄军原本就进入了攻击模式，这一次莫斯科恐袭案，一下彻底激怒了普大帝，更给了俄狂轰滥炸的理由。目前看来普京显然是想尽快结束战争了。<br><br>　　此时的美国，正在思考两种选择。一种是继续向乌提供武器尽量消耗俄罗斯。一种是借机抛弃俄乌克兰抽身转向集中力量与中国搞“大国竞争”，但前提是欧洲要接手这个烂摊子。<br><br>　　可又担心乌克兰过快支撑不下去而投降，这不仅意味着战争的失败，更意味着欧洲安全秩序重建中俄占据了优势地位。俄可就真的因此一战而彻底崛起成为了超级世界强国。<br><br>　　然而，就在美国思量着抽手集中精力与中国竞争的时候，中东局势又发生了巨变。<br><br>　　原本因为支持以色列的种族灭绝行为就让世界特别是伊斯兰国家疏远美国。内塔尼亚胡不顾全世界的反对要强行进攻拉法地区，这会造成更加严重的人道主义灾难，美国在全世界面前就甩再讲什么人权道义价值观了。<br><br>　　想阻止内塔无效，想把内塔赶下台换人，可内塔也不是吃素的，内塔竟然狂称有能力操控美国人，不仅言词反击，更在行动上要把美国彻底拖下水。<br><br>　　以军对伊朗驻叙利亚大使馆的轰炸，目的就是要迫使伊朗直接参战，而美国就只能是对伊开战。这可让美国人心里真不是滋味了。难怪有美国人愤愤地说，以色列已经树起“中指”了，美国人还得向其提援，美国可就太丢份了。<br><br>　　伊朗未必选择直接对以色列和美国进行报复打击，却可以通过亲伊朗的武装组织打击。也就是说，伊朗目前正在选择与美国以色列打代理人战争。<br><br>　　叙利亚、伊拉克、黎巴嫩境内的亲伊朗武装或者说反美反以武装可是不少，再加上胡塞武装，时不时的对以色列和美国目标进行袭击，对以哈战争会产生重大的支持意义，同时也等于把美国的精力又牵制回了中东。<br><br>　　中东地区是美国全球战略的重要支点，也是石油战略的重要一环，而以色列则是重要的代理人，特别是在伊斯兰世界正在进入大和解和战略转型的关键时期，对美国来说就太不利了。问题的关键是，美国目前根本没有办法控制局势。<br><br>　　从以上来看，乌克兰战争和以哈战争，死死牵制住了美国，也将使美国消耗巨大。这彻底打乱了美国的中东战略平衡计划。<br><br>　　如此一来，可就是中国的机遇了。<br><br>　　中国已经介入到了乌克兰停战和平进程之中，中国的介入会让美国心中没底。美国未必担心中国支持俄罗斯，却一定担心欧洲接受中国的调解作用。<br><br>　　美国还是希望乌克兰人能够血战到底，能拖一天就是对俄消耗的一天，美国最担心的是俄欧最终会在中国的调解下达成安全共识或建立新的平衡关系，美国就更控制不了欧洲为己所用了。所以，目前还无法完全抽身而去。<br><br>　　马克龙的强硬，确实担心俄就这么轻易取胜对欧洲不利，更重要的是做给美国人看的，如果美国不能领导欧洲与俄进行战略较量，那就甩想再控制和利用欧洲了。如果北约真的分裂或解散，就意味着西方联盟彻底解散的开始，那可是美国战略上的一大失败，这个错美国承担不起。<br><br>　　乌克兰抽不了身，中东还得重新陷入战争泥潭，美国的印太战略可就彻底推动不下去了。<br><br>　　重要的是，从去年开始，中国与阿拉伯国家已经达成了密切合作的共识，而中国能够推动沙特伊朗复交，实际上已经是在改变中东的地缘政治了。<br><br>　　中国与伊斯兰国家的政治经济互动增强，有利于一带一路建设，中国在中东的影响力已经是不可同日而语了。<br><br>　　中俄伊朝已经是利益共同体，中国与东盟、非盟、拉共体、欧亚联盟的合作关系正在日益紧密。再争取到阿拉伯联盟的紧密合作，这非西方国家或者说发展中国家可就都与中国有了坚定的合作关系，也就都成了利益共同体了。距构建命运共同体可就是一步之遥了。<br><br>　　美国可以与中国脱钩，欧盟目前可是下不了这个决心，在中国全力推动全球南方一体化进程的时候，欧盟恐怕与中国已经失去了竞争力。<br><br>　　尽管目前接受构建人类命运共同体还需时日，可构建发展中国家或全球南方利益共同体以增加在世界治理体系中的发言权，这还是大多数国家所接受的。<br><br>　　中国这一棋局还真有点类似于“农村包围城市”，而美国正陷入这两场战争中不能自拔，正在被世界所孤立，未来恐怕退回美洲当土皇帝都不成了。<br><br>　　总之，内塔尼亚胡和泽连斯基俩货真的令美国头痛。支持不行，不支持也不行，关键是这俩货不完全听命于白宫，而且是给美国制造了太大的麻烦。把美国拖入了战争的困境之中不能自拔，这给中国创造了极佳的战略空间和时间。实际上美国已经是自觉不自觉陷入了对利于中国的世界变革的大棋局之中。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 12:04:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：在耶伦访华前打电话给中国提“四大要求”定基...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286761-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403219">　　在美财长访华前一天，美国总统拜登又打来了越洋电话。从美方的声明来看，似乎是还在想着为中国定基调，通话中除了重申“6不一无意”之外，就是给我方提出了“四点要求”。显然在紧张对峙的情况之下，美方是想坚持原地踏步，却要让中国主动倒退，拜登想得真是太美了。<br><br>　　在美方宣布财长耶伦将于本月4-9日访问中国之后，接着就曝出美国总统拜登又打来了越洋电话。<br><br>　　在耶伦访华启程的前一天，拜登给中国打电话，这表明对这次访问是非常的期待。而耶伦将在中国访问5天的时间，也表明了双方需要谈的东西真不少。当然，耶伦也很可能在中国走走看看，与美企、中企的人员见个面之类的，深入了解一下中国，做到知彼知己。<br><br>　　在通话中，双方都认可了旧金山会晤后双边关系有了企稳的态势。也都承诺管理好双边关系。<br><br>　　按美方的声明，在通话中拜登先是重申了“6不一无意”之后，就是给中国提出了四点要求。<br><br>　　第一点是，维持台湾海峡和平与稳定以及在南中国海维护法治和航行自由很重要。<br><br>　　拜登所说的台海和平与稳定，自然不是美国要减少对台海事务的干预，而是要求我方“不改变现状”，这表明美国在台海危机问题上丝毫不想做出改变，却想要求中国做出退让。<br><br>　　台湾是中国的台湾，改变现状也好，维护稳定也罢，这是中国自己的事，只要美国不操这份闲心就一定能够和平稳定。<br><br>　　而在中国主权范围内的南海谈维护法治，这手伸得太长了。美国要航行自由，中国不会反对制止，但要以自由航行的名义秀肌肉或乘机侵犯中国领海主权和破坏中国国家安全，那可就没有自由了。<br><br>　　第二点是，中国为俄罗斯国防工业提供支持，以及这种支持对欧洲和跨大西洋安全的影响表示担忧，也就是要求中国断绝与俄的紧密合作关系。<br><br>　　美国北约与俄罗斯在乌克兰打代理人战争，首先是严重危害了俄的国家安全，俄自然就有权利进行反制。至于在乌境内展开军事行动那也是迫不得已的事，是非曲直是非常明确的。<br><br>　　因此，这就绝不会影响到中俄关系，重要的是，美欧制裁俄是他们自己的事，与中国无关。而中国与俄加强正常的合作关系，更没有向俄直接提供武器装备，这是中国的权利，也是中国的自由选择，与他人无关。<br><br>　　把中俄正常的贸易合作，说成是支持俄的国防工业，这是无理的指责，就算中俄有军工贸易也是合理合法的事。<br><br>　　俄罗斯不仅是中国的紧密合作伙伴，也是世界局势稳定的重要力量。加强中俄合作，有利于维护稳定的国际大局。<br><br>　　第三点是，拜登还就中国不公平的贸易政策和非市场经济行为表示关切，指其损害了美国工人和美国家庭。<br><br>　　这指的就是日前财长耶伦所说的中国“新三样”的“产能过剩”问题。当然，还有TIK TOK对美国安全的威胁问题。<br><br>　　这完全是无稽之谈。中国一拥有世界领先的东西，就是对美国安全的威胁，嘴里说着与中国竞争，可当中国竞争力增强的时候，就成为了美国安全问题。难道这个世界就永远是美国第一？那还竞争个球？<br><br>　　新冠疫情最严重的时候，中国的防疫物资产能绝对自用过剩。因为中国供应了全世界。那时的美国怎么不说中国产能过剩和封杀中国防疫物资的生产呢？<br><br>　　清洁能源产品和技术，这是应对气候合作所必需的，这是中国为世界做出的巨大贡献。之前是为中国挖了减排陷阱，可当中国从减排陷阱成功的跳出来并领先世界的时候，就成了产能过剩，就成为伤害美国安全了。<br><br>　　第四点，防止美国先进技术被用于破坏美国国家安全，这里应当指的是美国在半导体芯片等高科技领域里对中国打压封杀问题的合理性。知道是无理，所以用词上更显隐晦一些。<br><br>　　其实，这也是在向中国提要求。言外之意美国的打压封杀具有正当性，我方就不能进行反制了。<br><br>　　如果我方完全满足了拜登的这四大要求，中美关系可就算是修复或缓和了。在紧张对峙的情况之下，美方一步不退原地踏步，却要求我方退出一箭之地，想法太天真了。<br><br>　　拜登的这四点要求，我方自然是一条都不会答应，用领导人的话说就是：“如果美方执意打压中国的高科技发展，剥夺中国的正当发展权利，我们也不会坐视不管。”<br><br>　　用领导人的话说就是，中美关系回不到过去，却有光明的未来，也就是美国强势的地位已经一去不复返了，中美要建立新的平等互利的新型关系。<br><br>　　核心利益发展利益不作交换不能牺牲，这是最后的底线。美国做初一，中国必然的就要做十五，来而不往非礼也。<br><br>　　其实，以上这些拜登也自知我方是不会答应的，而美方也是不会改变的，美国目前不过只是想稳住中国而已，也就是不让中国此时突然主动发力。<br><br>　　其实，作为财长，耶伦此行的任务肯定是与财政金融症状美债有直接的关系。美国这一轮疯狂加息没有引发金融海啸，降息时的割韭菜功能就大大降低了不算，问题是怕降息时资本涌入中国，为中国做了嫁衣，更怕中国割了美国的韭菜。<br><br>　　长期高息状态将严重打击美国经济，更不利于美国制造业的重振，必须与中国沟通好了之后才好快速降息，这应当是一大重点。<br><br>　　耶伦马上就要来华访问，有什么要说的只需要耶伦做信使就足矣。这一通电话表明拜登一是非常心急，二是确认耶伦能够有所收获。<br><br>　　目前乌克兰战场上出现了重大的转变，乌对俄的轰炸是一点脾气也没有，眼看着俄有胜利，可北约还在犹豫是否亲自上阵，美国可不干。拜登基本上铁了心要把乌克兰这个烂摊子交给欧盟处理，可欧盟目前也不敢接盘，也不想不理。目前是一个不小心就能引爆欧洲大战或核战，让拜登太头痛了。<br><br>　　这个棘手问题无法解决，那边内塔尼亚胡又给拜登捅了篓子。一是拒不执行联合国停火协议，二是坚持进攻拉法，三是袭击了伊朗驻叙利亚大使馆。<br><br>　　且不说全世界都对以色列的暴行极为不满，连美国人自己都看不下去了。重要的是，内塔尼亚胡竟然狂言可以操纵美国。虽然这是公开的秘密，可也只能可意会不可言传。<br><br>　　袭击伊朗驻叙利亚大使馆，这可是明确要把美国拖进战争陷阱之中，意思很明确，以色列不好，美国就别想好。<br><br>　　如此一来，就算伊朗不直接动手报复，其支持或控制的叙利亚、伊拉克、黎巴嫩境内的反美反以武装，以及胡塞武装，肯定会替伊朗出气。这一场战争可就演变成了伊朗俄罗斯与美国以色列的代理人战争了，中间还夹杂着中东各方面的势力。<br><br>　　我们早分析过，中东是美国霸权战略的坟墓，美国是难以从中东乱局抽身而去。<br><br>　　原本拜登是想把矛头转移到中国身上，可如今局势更加危险，这两场代理人战争对美国的消耗和牵制很可能是致命的打击。<br><br>　　中国此时什么也不做，也可以躺赢大国竞争，而要是在背后给美国人使点小绊子，美国就更受不了。<br><br>　　因此，耶伦肯定又增加一项说服中国不过度介入这两场战争之中，要中立就中立到底。<br><br>　　在通话中，双方透露出一个重要的信息。那就是中国欢迎耶伦和布林肯访华，也就是说，布林肯之后也将来华，中美关系的问题毕竟还得通过外交部门来定。这表明了美方第三轮外交攻势启动了。<br><br>　　第一轮是巴厘岛会晤，第二轮是旧金山会晤，第三轮自然是拜登想亲自登门了。<br><br>　　对于拜登来说，外战重要，可他还要有一场险恶的“内战”要打，那就是打赢总统连任保卫战。如果在大选之前还搞不定中美关系，他将更多在大选中失分。如果能够稳住中国，或许可以加分。<br><br>　　中国牌历来是美国大选的重头戏之一，这一次恐怕重要性更大，外交顶层设计才能迅速使中美紧张的关系降温。这恐怕是此次通话的另一个重要的内容。<br><br>　　总之，这一通电话表明拜登目前已经成为了热锅上的蚂蚁，真的需要与中国认真的谈谈了，他真的是不想与中国对抗，可他也真的改变不了美国的遏华政治，最主要的目的恐怕就是想亲自来访了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 12:03:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：深度]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286758-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403216">　　俄罗斯郊区的恐怖袭击、伊朗驻叙利亚使领馆被以色列袭击，本质上是一回事，都是在保证美国不全面卷入情况下激化地区局势、让地区局势复杂化的一部分，幕后的犹太财阀采取的“乱中取胜”的策略。<br><br>　　2003年左右，当时的英美两国首领梅杰、小布什提出全球化，到2008年经济危机前，央撒集团执行的是产业分工全球化，金融危机爆发后执行的金融全球化。这是犹太资本利用资本强大的特点实施的最有利于犹太财阀的金融政策。<br><br>　　长期实施这种政策的结果自然是美国的金融产业一枝独秀，制造业凋零。这种政策的结果逐步改变美元寄生在石油上的局面，美国打算美元锚多元化，由于中国制造业崛起，美国打算把中国实体制造业成为美元寄生的一部分，另外由于普京“觉醒”后世界第一资源大国俄罗斯的资源也成为隐形美元寄生的一部分。<br><br>　　美国犹太财阀目标是控制中国制造业成为美元标的物，控制俄罗斯资源成为美元寄生体。但由于犹太财阀过于贪婪，它们想做无本买卖，对中国意图通过“改造中国”，即通过强迫中国实施体制改革这种颜色革命完成，利用第五纵队操纵中国。在俄罗斯则通过扶持代理人，北约东扩逼迫俄罗斯就范，用最小的代价让中国俄罗斯成为美国经济循环的一部分。<br><br>　　中国及时识破了美国，开始产业升级、改变过度依赖房地产经济的局面，以供给侧替换掉需求侧，实际是让失序的市场经济变化为有序的、可控的市场经济，用举国体制共同攻坚克难。俄罗斯没有中国这种庞大的经济体量、完整、完善的产业链，采取供给侧改革是无法实现平稳度过西方攻击的，所以采取军事手段也是被逼的没办法的办法。<br><br>　　笔者这几个月都强调产能输出问题，从耶伦这次访华威胁我国“产能过剩破坏全球经济”看，笔者这半年来的研究与俄罗斯策略发展是符合匹配的。从目前来说遏制产能、破坏我贸易、打击我国的基础市场，从源头上攻击中国，是美国即将实行的策略。<br><br>　　随中国标签式特大企业巨兽成片崛起，中国经济影响力、RMB标的物持续上升，成为美国最大的心病。凑世界五百强企业看，中美两国平分秋色，这还差不多在西方标准下的数据，它们按西方标准统计中国五百强企业尚且如此，如果按合理标准，中国的五百强企业会更加庞大。<br><br>　　我国六七百十年代出生的人应该记得：八十年代初，西方品牌在我国大行其道，日倭、欧洲、美国品牌成为西方“先进、优越”的代表，西方品牌在我国已经深入人心，现在我国恰恰是要在全球建立这个的时候，华为、中兴、比亚迪这种品牌逐步向海外扩展，用不了十年中国品牌就可能在全世界畅销，像上世纪八十年代西方品牌对中国渗透影响一样，中国通过品牌影响力与价值去打开世界。<br><br>　　欧美提供品牌输出了价值观与文化，现在中国逐步参与进来了。<br><br>　　为什么欧美都对电动汽车如临大敌？因为电动汽车发展趋势是物美价廉，西方做不到这个低成本，中国能做到，一旦隔离墙拆除，电动汽车成为世界性的家用轿车并不是天方夜谭！<br><br>　　中国还可以通过品牌价值树立品牌文化，把中国文化同时打包输出，慢慢改变欧美强行灌输给世界的所谓价值观。<br><br>　　目前我们品牌走出去，有影响力的还很少，因此这个阶段也是最容易受到美国攻击的时候。<br><br>　　笔者一直强调南海局势是美国遏制中国产能输出的一部分，也是经过这几年思考来的：国家在世界的影响力是什么？说到底是产业产品，特别是强大的品牌企业影响力，中国品牌影响力扩展太快了，美国受不了了：中国品牌影响力增强后下一步必然的软实力影响大增，美国神话破灭的就更加快！<br><br>　　南海风高浪急，预示着冲突临近，耶伦老太太得不到满意答复，南海问题就可能急剧恶化。<br><br>　　美国印太司令阿奎利诺在发言时叫嚣：“如果有水手、士兵或任何人员死亡，菲律宾可以援引《美菲共同防御条约》第五条。菲律宾可以使用这些（选项）。”他同时提到，这也会让“我们的决策者面临真正困难的选择”。<br><br>　　这是中国南海军演以核选项为背景的原因：不怕玩真的不怕玩大的，不怕鬼不信邪。<br><br>　　这里说个小插曲：在阿卡利诺叫嚣厉害的时候，他的助手（一位中将）给他递了纸条内容是：Don't tangle small things”（不要把小事搞乱）<br><br>　　这个小插曲不是偶然的，也不是那位中将“政治觉悟高”，笔者认为是美国政府给阿奎利诺的提示：不要越权，在获得命令前不要找麻烦！<br><br>　　从中国军演就看出了中国决心，这事关中国发展权、领土完整权利，单凭一个高级将领威胁就能屈服中国不是天方夜谭吗？<br><br>　　以色列轰炸伊朗大使馆分析：<br><br>　　内塔尼亚胡现在是内忧外患，联合内阁反对他，欧洲不喜欢他，美国民主党政府不搭理他，以色列军方不支持他，普通民众游行示威反对他，因此内塔尼亚胡采取的是与乌克兰演员一样的套路：通过战争“延时”，延长执政时间。策略是以发动战争维持执政权，避免现在被赶下太后被清算。<br><br>　　由于打击伊朗驻叙利亚使馆后伊朗必定报复，以伊朗这个中东大国的历史作为以及对犹太人态度，一旦伊朗报复，结果一自然是导致战争长期化结果二是伊朗这个美国犹太共同敌人出手了，拜登政府就不会在对内塔尼亚胡威逼利诱了，内塔尼亚胡执政难题就迎难而解了。<br><br>　　从伊朗现在表现看，报复箭在弦上，伊朗国防部长表示："对以色列实施报复的决定已经做出。我们将对他们进行强有力的打击，我们将实施这一决定。"伊朗肯定要报复，但目前伊朗肯定会控制度，绝不会让伊朗成为欧美团结对付伊朗的抓手，不可能直接攻击以色列境内，但加大对真主党、胡塞武装支持，增加对红海控制力度，是可以的。<br><br>　　以色列方面估计是针对以色列驻外大使馆领事馆，所以从28个国家撤出大使馆人员，估计也是这种考虑。<br><br>　　伊朗这次报复的规模肯定是可控的，伊朗也是国际博弈老油条。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 12:00:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：要玩真的了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286757-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403215">　　一、信号的发出<br><br>　　中美元首通话，虽然谈了经贸、产业链，笔者认为但最关键的仍然是南海局势，这一次应该是交底牌的一次通话，即如果菲驴继续向前走不回头，中国肯定不会放任，而必然采取果断措施迎头痛击，这种情况下，我方目的自然通过这次通话让菲驴刹车否则就玩真的。一旦到了这种局面，作为幕后的美国都会到非常难堪的地步。<br><br>　　个人猜测：这次通话应该是中国好话说尽、耐心耗尽、红线即破的情况下发出的“即将动手”的信号，离“勿谓言之不预也”不远了。<br><br>　　作为两大喉舌的外交部、国防部发言人看，语调已经变化，情绪越来越愤怒，在两大喉舌发言后随后的军事动作的指向更加明确：如果再胡作非为就不要怪我不客气了，老子要玩真的了。<br><br>　　无论是外交部还是国防部发言都明确把美国作为幕后推手，而且明确指出是美国设计推动菲驴在南海胡作非为，通话的目的当然有“通告”意味了：老子给你面子留足，再不收手你等着吧。<br><br>　　国防部发言人明确指出“不会对菲驴胡作非为无动于衷”，而外交部层面对于菲总统马科斯日前指示菲政府加强海上安全协调，以应对“一系列对领土完整与和平的严峻挑战”说法，汪文斌1日回应称，希望菲方遵守自己的承诺，遵守中菲之间达成的有关谅解和共识，遵守中国和东盟国家共同签署的《南海各方共同宣言》的规定，停止侵权挑衅行径，停止拉拢域外势力介入南海事务，回到通过谈判协商妥善管控局势的正确轨道上来，为维护南海和平稳定承担应尽责任。<br><br>　　虽然仍然是“劝”而让菲驴悬崖勒马，但行动上已经开始，而与之配合的则是南海军事演习。<br><br>　　据央视军事公开报道：南海舰队近期举行的大规模军事演习，演习内容包括打击敌方“武装渔船”（明显具有针对性），甚至还包括了舰艇左舷中弹起火、测距兵负伤等特情。此外更加值得注意的是，此次南海舰队的演习内容，把面对“核武威胁”时的情况也进行了演练！从央视表态看，这场演习旨在向南海地区的搅局者们发出严正警告，特别是涵盖应对“核武威胁”的情景说明我方准备玩真的，美国想怎么玩中方就奉陪，而且规模视美国投入而定，哪怕是核战争中方也奉陪到底！<br><br>　　二、增加核冲突背景才说明问题的严重性<br><br>　　大国博弈中日子都不好过，俄罗斯是深陷乌克兰战争，美国则是陷入债务陷阱、金融困境、制造业萎靡、海外影响力急剧下降，美元收割不灵，中国则面临产业升级关键时期，芯片制造没有完全突破、一带一路建设遇到地缘恶化、产能输出遇到欧美联合打压、南海台海局势恶化。所以大国日子都不好过，但这种不好过是有区别的，中国是处于上升期，美国处于下降期，现在中美两国力量基本达到平衡，但以可见的速度发展，在可以预见的时间内，西方普遍认为五年后是分水岭，十年后美国就没有办法遏制中国了，二十年后基本上是一骑绝尘！<br><br>　　美国战略精英界认为，再不动手家晚了，没有机会了！所以美国战略界精英非常冲动，重点代表人物就是米尔斯海默。虽然美国战略精英界认为遏制中国与中国发生冲突代价很大，但越往后代价越大，及早不及晚，放任中国发展五年后武力干涉的机会就没有了。<br><br>　　但美国一线军人知道，现在干涉中国也晚了，从东海、黄海、台海、南海中美军事暗中的交手中美国知道，无论是战斗力还是战斗精神，军事装备，美国已经没有优势，只有劣势，各种模拟对抗中，特别是空中对抗，美国已经没有机会了。<br><br>　　美军前线指挥官知道的目前局势：尽管区域拒止反介入体系建立得很完善，西太平洋的美军凭借常规力量战胜解放军的概率明显低于解放军获胜的概率。而美国战略精英界则认为，西太平洋的美军想要在这种战略劣势的情况下扭转局势，或者说预防美国自己一无所有，可以会威胁使用战术核武器威慑中国。<br><br>　　中国通过近年来与美国的军事博弈与摸底对美国军事能力心知肚明了：常规层面，美国没有任何机会了，一旦美国冒险冒进，中国给予痛击，美国肯定吃亏，恼羞成怒之下，美国是否会选择核选项，中国并不能确定，但按中国对美国了解已经对央撒集团文化的认识，大概率美国会冒险。这可能意味着解放军已经在为中美冲突中最极端的情况，即美军首先使用核武器做相关应对预案。<br><br>　　所以中国提出核选项背景下的军事演习。<br><br>　　背后的逻辑是：（如果）美国冒险，中国不怕万大，中国奉陪到底。<br><br>　　能战方能止战。<br><br>　　中国还有一个目标：改变东盟国家经济上靠中国安全上靠美国的局面，就必须枪打出头鸟，用菲驴祭旗，否则一旦东盟认为中国是老好人，软柿子，以后麻烦会连绵不断。<br><br>　　三、美国更难熬<br><br>　　从耶伦讲话中发现，耶伦首提“中国产能过剩”，这也与笔者这一个多月强调的美国想遏制中国产能为目标的综合行动完全匹配了：快速上升期的中国，产能输出与产业调整是相互成就的，打断了中国的产能输出就等于打断了中国的产业升级，打断了中国发展之路，也就能让美国维持霸权，美元经济殖民、美元殖民世界！<br><br>　　但这次美国遇到了例外：收割中国失败，而且让美国危机加重，特别是加息导致的滞涨用假造的数据掩埋不下去了！都知道美国此轮收割周期，主要针对目标是中国。挑起俄乌冲突、包庇怂恿以色列引发巴以冲突和在中国周边挑起一系列地缘问题，都不过是制造亚欧不安全预期，驱赶资金资本流入美国金融市场，方便他们收割全球韭菜的重要一环。但中国通过挖掘内部潜力基本度过了危机，美国动用的晚达牌风波不兴，让美国急了。<br><br>　　由于在和中国打消耗战美国没有优势，反而在看谁熬的过谁游戏中落后，所以美国咬牙坚持不降息，因为美国知道，一旦降息就会给中国减轻压力，自己这头的努力也都白费了。<br><br>　　南海台海局势，实际是美西收割中国的地缘战的一部分。对中国崛起与民族复兴而言，必须玩真的了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 11:59:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>