<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[夏斐君：刚刚发生了一件事，犹太人要栽大跟头！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288461-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404934">　　最近，有一件事看似不起眼，但可能会载入史册，同时也可能引发对犹太人的严重反噬。因为这件事，犹太人可能要栽大跟头。什么事情呢？就是美国众议院通过《反犹太主义意识法案》。<br><br>　　美国多所高校持续反战、要求以色列停止在加沙地带屠杀平民之际，美国众议院5月1日通过了所谓《反犹太主义意识法案》。<br><br>　　这个法案，有这样几点主要内容：<br><br>　　1.不要把犹太人说得太坏，比如说他们掌控了美国各方面是不对的。<br><br>　　2.不要说犹太人在中东地区对其他人进行了种族屠杀。<br><br>　　3.不要说犹太人只对自己的族群和以色列忠诚，而不是对他们所在的国家忠诚。<br><br>　　4.不要引用圣经《新约》中的内容，特别是不要说犹太人杀了耶稣这样不好的话。<br><br>　　这个法案，一言以蔽之，就是在美国重新定义了“反犹主义”，将N多行为认定为反犹。美国国内一些评论讽刺道，根据该法案，沉默就是反犹、不向犹太人下跪即反犹。<br><br>　　不由得让人想起“腹诽”这个词。<br><br>　　表面上看，犹太人在美国一手遮天，实际上犹太人可能要栽大跟头。太阳底下没有新鲜事， 两千多年前中国也曾有过“国人莫敢言，道路以目”，形容人民对残暴统治的憎恨和恐惧。<br><br>　　民意这个东西，宜疏不宜堵。现在都二十一世纪了，在一个号称媒体自由、言论自由的国度，居然会出现“沉默就是反犹”这等奇事，只能说犹太人流浪两千多年不是没有道理的，它们的思想配得上它们的苦难。<br><br>　　他们看似操控一切，但历史可能会重现。因为他们的作和傲慢，小胡子希特勒在西方的评价正在发生反转，这在一向高度讲究政治正确的欧美，简直是破天荒的。<br><br>　　其实，今天的美国，和二战前的德国，非常相似。比如：<br><br>　　当年德国金融被犹太人掌控，今天美国一样；<br><br>　　当年德国的话语权、媒体被犹太人严重渗透，今天美国一样；<br><br>　　当年德国涉及国计民生的关键行业，被犹太人垄断，今天美国一样；<br><br>　　当年德国从政府到民间，严重负债、寅吃卯粮，随时可能爆发经济危机，今天美国一样；<br><br>　　当年德国财政亏空接近破产，纳粹向外转移矛盾，发动战争掠夺别国财富缓解自身危机，今天美国一样；<br><br>　　当年德国底层平民生活困苦，民粹主义泛滥，种族歧视频发，排外情绪上涨，今天美国一样；<br><br>　　当年德国军力强大，通过利益捆绑一些所谓盟友，一方面充当打手和炮灰，一方面给德国输血，今天美国一样；<br><br>　　当年德国出现一位反犹的魅力型领袖，利用反犹刺激民粹，精神上洗脑国民，物质上将抢夺来的巨额犹太人财富部分分给平民，赢得全民支持反犹和纳粹，犹太人于是悲惨下场，这一条美国目前不符合。<br><br>　　……<br><br>　　由此可见，历史重现，只差一个关键因素，那就是美国版小胡子。小胡子会出现吗？<br><br>　　从经济上看，巨额国债是美国不得不填的一个大窟窿，否则美元就会爆发信用危机，美元信用危机则美元霸权危机。<br><br>　　填上这个大窟窿，只有两个办法：<br><br>　　一是搞垮东方大国，收割天量财富；<br><br>　　二是拿犹太财阀开刀。<br><br>　　除此之外，别无他法，因为就算把一众盟国和小弟全收割一遍，也不够填帝国的窟窿。<br><br>　　东方大国战略定力足够，只要不犯错，美帝无从下手。美帝大概率只能对犹太人下手。<br><br>　　回到文章开头，保护犹太法案已经在美国国会高票通过，占美国1.9%的犹太人，彻底骑到98%普通美国人头上，变成合法的、法律认定的“优等公民”。照这个趋势，下一步很可能就是“见到犹太老爷不下跪就是犯罪法案”了。<br><br>　　这次法案的通过，貌似犹太人操控了美帝国，实际上很可能是一次严重反噬，向作死迈出了一大步。<br><br>　　还是那句话，犹太人的行为，配得上他们几千年受的苦难。<br><br>　　No Zuo No Die!<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:42:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：法国、塞尔维亚和匈牙利]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288460-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404933">　　前几天国家领导人出访欧洲，去了法国、塞尔维亚和匈牙利3个国家。<br><br>　　地缘版图上来说，3国都属于西方。<br><br>　　法国地处西欧，与旁边的荷兰、比利时连在一起，占据了欧洲大西洋沿岸、莱茵河流域最富饶的一块地区，类似于中国的华东地区。<br><br>　　塞尔维亚，扼守巴尔干半岛，地处多瑙河中游，是一个悲情而相对贫困的内陆国家。<br><br>　　匈牙利，雄踞多瑙河平原，也在多瑙河中游。<br><br>　　但是如果从英美（犹太）视角看，三国都算是西方的异类，是要打压的对象。<br><br>　　法国，欧盟门面之一，算是有情怀的国家，怀有一个老欧洲的梦想；但现实中北约内部经常被美英裹挟。<br><br>　　话说当初英法全球殖民地争霸，英国就是因为战胜了法国而登上巅峰。后来美国独立，法国出力最大，结果却导致自身爆发大革命。<br><br>　　第一次世界大战，法国出力最大，伤亡最多，最后被英美摘桃子。<br><br>　　第二次世界大战，法国算是半躺平，但是一直被嘲讽。<br><br>　　冷战时代，法国不想受英美摆布，戴高乐驱赶了驻法美军。法国的目标其实很简单，就是提升自己的影响力。尤其是欧盟壮大之后，法国似乎看到了这个希望。特朗普时代，马克龙和默克尔挑头，表示要成立“欧洲军”保护欧洲。但是每当关键时刻，法国总是被美英裹挟，身不由己地修改自身战略。<br><br>　　比方说法德两国原本和俄罗斯关系不错，欧洲也比较稳定。如果法、德、俄三国可以通力合作，后面很多事情完全可以避免。然而当美英推动北约东扩，并且挑动乌克兰站在俄罗斯对立面时，法国和德国没有阻止。最终乌克兰战争爆发，法国与德国被英美裹挟，也站在了俄罗斯对立面。如此一来，欧洲的和平稳定计划，就泡汤了。<br><br>　　现在对法国来说，世界范围内，可以对英美有所制衡的战略合作伙伴，只剩下中国一家。长期来看，如果法国不想沦为美英的跟班，就必须维持好中法关系。有中国在外部，美英在西方还有所顾忌，法国在西方内部发挥影响力的空间就大一些。<br><br>　　再说塞尔维亚这个国家，曾经是南斯拉夫的重要组成部分，主体民族便是南斯拉夫人。<br><br>　　二战之后的南斯拉夫，堪称巴尔干半岛的霸主，濒临地中海，背靠欧洲大陆，存在感极强。在体育界，尤其是篮球和足球，南斯拉夫堪称地球村一霸。<br><br>　　冷战那会儿，南斯拉夫在铁托的领导下奉行不结盟政策，在北约和华约之间，试图实现最大化利益。戴高乐退出北约，一个很重要的原因就是受南斯拉夫和中国不结盟政策的启发。但实际上对南斯拉夫来说，想要在北约和华约的夹缝中谋求利益，并不容易，也要承受两大军事集团的压力。而且在南斯拉夫内部，铁托弱化主体民族的民族政策也有很大的问题。<br><br>　　铁托死后，南斯拉夫的矛盾日益严重。再加上巴尔干半岛的民族与宗教矛盾太过复杂，东欧剧变时，南斯拉夫也解体了。克罗地亚、斯洛文尼亚、马其顿等国纷纷独立。塞尔维亚和黑山组成南联盟。<br><br>　　与南斯拉夫相比，南联盟已经弱小很多，但仍然被北约视为眼中钉。1999年，北约打着人权高于主权的旗号，对南联盟发动空袭（中国驻南联盟大使馆被美国轰炸，3名中国记者丢失了宝贵的生命），摧毁了南联盟。塞尔维亚变成了一个内陆国。<br><br>　　21世纪的这些年，塞尔维亚因遭遇北约和欧盟国家的孤立而导致日子很难过。<br><br>　　一方面来说，塞尔维亚希望加入欧盟，发展经济。南斯拉夫解体出来的其他国家，基本上都加入了欧盟与北约。如果塞尔维亚不加入欧盟，就会长时间处于孤立状态。<br><br>　　另一方面，如果塞尔维亚加入北约，又必须解决科索沃问题。北约与欧盟成员国，大部分都承认科索沃独立，塞尔维亚又不愿意承认科索沃独立。所以被逼得很难受。<br><br>　　在欧洲国家中，塞尔维亚与中俄的关系比较正常，很少受意识形态上的影响。很多欧洲国家，经常拿有色眼镜看中国；但塞尔维亚不会，对中国的看法比较客观理性，经常在欧洲传递中国的声音。比方说疫情那会儿，个别欧洲国家抹黑中国时，塞尔维亚传递出了理性的声音。<br><br>　　未来塞尔维亚可能加入欧盟，但这并不会影响和中国的关系。相反，如果塞尔维亚在欧盟内部经常客观理性地传递关于中国的信息，反而有利于欧盟和中国关系的健康发展。<br><br>　　再说匈牙利，在欧洲同样很特殊。<br><br>　　大家看下面这张图：<br><br>　　匈牙利在欧洲中部。<br><br>　　北面是斯洛伐克（再往北是捷克和波兰），属于西斯拉夫人。<br><br>　　西面是奥地利（再往西是德国），属于日耳曼人。<br><br>　　南面是塞尔维亚、克罗地亚，属于南斯拉夫人。<br><br>　　东南是罗马尼亚，属于拉丁人。<br><br>　　东边是乌克兰，东斯拉夫人。<br><br>　　匈牙利在中间，和周边人种并无直接关系。说明匈牙利人并非欧洲本土的土著，而是其他地方迁徙过来的，对周边国家认同感不强。大家看匈牙利总理欧尔班，面孔上有些东方的影子。实际上在欧洲，匈牙利人的面孔和身材上东方元素较多。<br><br>　　那么匈牙利人是怎么跑到那里去的？历史上有人猜测，其祖先可能是与汉帝国争霸失败的匈奴人。当然这些只是猜测。<br><br>　　但正因为匈牙利人与周边国家显而易见的差别，造成匈牙利在欧盟内部有点格格不入。尤其是对待中俄问题上，匈牙利和塞尔维亚一样，算是比较客观冷静，很少受意识形态影响。现在的欧盟内部，匈牙利算是比较特殊的存在。<br><br>　　最后说几点个人看法：<br><br>　　1、在西方，由于乌克兰战争的影响，东欧各国（如波兰、立陶宛）因为反俄需求而紧抱英美大腿，对路带战略的北线其实并不算利好。法国、匈牙利、塞尔维亚能坚持发出自己的声音，颇为难得，对路带战略的南部路线是利好支撑。<br><br>　　2、英美（还有犹太人）在西方的势力非常大。从他们的视角看，法国、塞尔维亚、匈牙利这种，都是异类，不时需要打压一番。如果对西方搞统战，它们是比较合适的切入点。<br><br>　　3、从统战角度看，这个世界并非黑白分明。一个很重要的评判标准就是，朋友越多越好，敌人越少越好。如此欧亚大陆上的路带战略，便可以发挥更强大的生机。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:41:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：驱逐中国外交官？“055”已坐镇美济礁]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288456-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404929">　　055大驱停到了仁爱礁16海里外，菲律宾瞎扯蛋有用？<br><br>　　5月8日，彭博社披露了一段获取的通话录音记录，该录音发生于今年1月3日，内容是中菲双方围绕“仁爱礁菲方坐滩船只运补”展开磋商的过程。通话录音信息中，包括菲武装部队西部军区司令卡洛斯、菲律宾防长特奥多罗、国家安全顾问阿诺，均同意了一个仁爱礁补给的“新模式”。<br><br>　　大体来看，这个“新模式”，中菲双方主要达成了三个共识。<br><br>　　第一，菲方向仁爱礁坐滩船只运送补给，需提前两天向中方通报相关行动。<br><br>　　第二，菲方只能向“坐滩”军舰运送食物和水。<br><br>　　第三，菲方的运补行动只能采取“1+1”模式，即菲律宾每次只能派出一艘菲海岸警卫队船只和一艘菲民用船。<br><br>　　需要注意的是，从目前公布的对话内容来看，这些条件是菲方主动提出的，而且在通话中再三保证，中方为了南海大局，选择了坦诚相待，那现在又是什么情况？<br><br>　　简单点说，菲律宾再次不认账了，说过的话就当放屁，当年杜特尔时期的“君子协定”不认，现在马科斯政府亲口承诺下的“新模式”，也是说翻脸就翻脸，甚至还对中国倒打一耙。<br><br>　　面对铁一般的证据，菲防长特奥多罗宣称：“他根本不知道这份通话记录是从哪里来的，也没有授权任何人与中方达成任何协议”。菲军方发言人甚至还暗示，电话录音可能是“虚假、伪造”，而录音中的主人公之一卡洛斯司令，则是直接玩起了“消失”，菲军方的回应是本人已休假，还特意强调休假与此事无关。<br><br>　　不仅如此，不少菲律宾政客还叫嚣，若是录音是真实的，那么中方这种录音行为，就违反了菲律宾《反窃听法》，“窃听者”和“录音者”都将为自己的行为、承担法律后果，并且作死地提出，“要把中国外交官驱逐出境”。<br><br>　　不得不说，这波操作确实是相当令人不适了，这是一个主权国家能做出来的操蛋事？国际交往中完全没有信誉可言，这就算了，还要肆意撒泼耍赖甚至反泼脏水。只能说，这只“上蹿下跳”的泼猴，刷新了国人忍耐的下限。<br><br>　　当然，对于菲律宾这种“死猪不怕开水烫”的作死行为，中方自然也有办法应对。在5月8日举行的中国外交部例行记者会上，发言人林剑表示，中菲管控仁爱礁沟通的相关内容事实经纬清楚，证据确凿，不容否认。菲方执意否认客观事实，有意误导国际社会，损害自身信誉，破坏南海和平稳定。<br><br>　　与此同时，有眼尖的国外友人，通过商业卫星惊奇地发现，在仁爱礁16海里外的美济礁海域，出现了一艘疑似055大驱的舰船。<br><br>　　此前，南部战区海军主力战舰，055型万吨大驱“大连舰”率领052D型驱逐舰“合肥舰”和“郴州舰”054A型护卫舰，以及大型补给船887号“微山湖”号，进入西太平洋海域，完成太平洋“远海战巡”后，直接横穿菲律宾水道，进入了南海。<br><br>　　如今，美济礁出现的模糊身影，很可能便是战巡归来的“大连”舰，当然，也有可能是东印度洋战巡归来的“咸阳”舰，亦或是其他。毕竟目前解放军装备有8艘055型大驱，而且，第二批055也正在紧锣密鼓地建造，年初便有消息传出，第九艘055大驱已经下水。<br><br>　　而无论是哪一艘055大驱，强悍的作力都足以单挑整个菲律宾海军，万吨级排水量，导弹性能先进，火力强大；搭载上百个垂直发射单元；能够混合装载防空导弹、反舰导弹、反潜导弹。<br><br>　　现在，055就停在了仁爱礁16海里外，不走了，这意味着什么？鹰击-21高超音速导弹、鹰击-18双速巡航导弹，直接顶到了菲律宾的家门口，只等一声令下。<br><br>　　菲律宾睁眼说瞎话管什么用？实力决定一切，不服都不行。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:36:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：罕见！中国主动摊牌了，一箭双穿美国和菲律宾]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288455-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404928">　　中菲之间的南海问题，越来越接近临界点了。尤其是随着中方主动公布双方就管控仁爱礁沟通的相关内容后，四个大字其实就已经贴在小马科斯政府的脑门上了，这四个字便是：仁至义尽！<br><br>　　来龙去脉<br><br>　　美国彭博社近日获取一段录音记录，展示中菲双方今年围绕中国仁爱礁菲方坐滩船只运补“新模式”展开磋商的过程。文字记录显示，菲律宾武装部队西部军区司令部司令阿尔贝托·卡洛斯同意以一种“新模式”处理菲方坐滩军舰的补给活动。<br><br>　　对此，环球时报已向相关人士证实，彭博社公布的录音内容属实，菲军方官员确实曾就运补“新模式”与中方达成一致，并一度遵守，但很快菲方又背信弃义，中方也不得不采取强制行动，规制菲方的侵权行为。<br><br>　　事情的来龙去脉要从之前中方多次提到的“君子协定”说起。<br><br>　　2021年底，中菲经密集沟通协商达成“君子协定”，根据协议，双方将维持现状，避免紧张局势和战争。<br><br>　　中国之所以同意这份协议，有两点原因：<br><br>　　第一、当时是杜特尔特总统任期的最后一年，老杜想在有限的时间内把中菲矛盾妥善处理了，好让他的政治盟友，也就是小马科斯，一心一意地跟中国搞经济。<br><br>　　第二、如果小马科斯上台后跟跟着美国激化南海问题，那么这份协议就足以使我们站在道德制高点上，这个很重要，我们稍后会提到。<br><br>　　小马科斯与杜特尔特<br><br>　　老杜跟小马科斯政治结盟，有一个重要条件，即在对外战略上小马科斯政府要继承老杜时期的遗产，特别是不能跟随美国炒作南海问题，激化中菲之间的矛盾。<br><br>　　小马科斯上台初期也确实遵循这条原则，双方继续执行“君子协定”，甚至他出访的首个非东盟国家就是中国，看上去是延续了杜特尔特近华疏美的外交政策。<br><br>　　但情况在2023年中期发生了翻天覆地的变化：一方面，在美联储猛烈加息的背景下，比索不断贬值，而菲律宾在日化产品领域又是一个深度依赖国际贸易的国家，美元升值就带来了输入性通胀。2023年4月，菲律宾通胀率达到7.6%，远高于发展中国家5.8%的平均通胀率。面对愈发不满的民众压力，小马科斯政府选择铤而走险，通过主动激化中菲领土矛盾来转移国内的视线。<br><br>　　另一方面，美国为了彻底把菲律宾绑在自己的战车上，暗中支持小马科斯修改宪法，谋求第二届任期。内有重压，外有诱惑，小马科斯几乎没怎么思量，就悍然撕毁中菲“君子协定”，并充当起了美国的马前卒。<br><br>　　美菲空军联合演习：雷霆对抗2024<br><br>　　2023年底，小马科斯提出修改方案，新方案主要集中在两点，延长总统任期以及将总统制改变为议会制。<br><br>　　小马科斯延长总统任期是司马昭之心路人皆知，总统制改议会制则是更高明且对第一种有补充意义的手段。总统制的亮点是国家行政决策在很大程度上取决于总统的意志，菲律宾是美国前殖民地，亲美势力庞大，在这一前提下老杜执政时还能拉动菲律宾向中国靠拢，很大程度上正是得益于总统制带来的强大个人权力。<br><br>　　议会制则把权力分散在了总理和议员手上，按照菲国内的政治生态，亲美议员必然把持议会两院，届时即便总统有心跟中国走近也缺乏余力。由此足以见得，小马科斯铁了心要跟美国一条道走到黑了。<br><br>　　是做东盟的君子，而不是菲律宾<br><br>　　电视剧大明风华里有这么一段戏，朱棣死后，朱高炽登基，朱高煦和朱高燧两兄弟起兵叛乱，朱瞻基非打不可，还想在灵前动刀，洪熙大胖就劝解他说：<br><br>　　你要以天下百姓为重，即使是能打赢，也要反复地说，反复的让步直到最后非打不可了再出兵。<br><br>　　朱瞻基刚开始不解，当皇帝后突然悟了，反复让步，反复劝说，既可以把自己置于道德的制高点上，又能让起兵叛乱的二王更加肆无忌惮，从而引起其他藩王和臣子的厌恶和恐惧，最后两人好不容易拉起来的几十万造反大军在阵前直接倒戈。<br><br>　　中国在南海的用意也是如此。我们跟菲律宾搞“君子协定”，不是给菲律宾做君子，而是给东盟做君子。<br><br>　　东盟对中国的重要性实在太大了，随着保守主义推动逆全球化，世界三大经济阵营已初现雏形：由美国主导，囊括加拿大、墨西哥以及部分中美洲国家的北美经济圈；由法德主导，囊括东欧和西欧以及部分北非作为原材料提供地的欧洲经济圈；由中国主导，囊括东南亚国家的东亚经济圈。<br><br>　　如果说欧洲是中国在三足鼎立的态势中，有必要争取到的对象，那么东南亚就是中国在极端不利的情况下，以一穿二的底气。东南亚一有横跨太平洋和印度洋的地理优势，二有丰富的劳动力和自然资源，三有近7亿人口的庞大消费市场，加上中国就20亿了。<br><br>　　单打独斗，你打我一拳，我回你一耳光，不是国际政治的底色，把敌人搞得少少的，把朋友搞得多多的才是。<br><br>　　基于以上三点得天独厚的有利因素，即便欧盟倒向美国，但只要东南亚坚定的站在中国一边，胜利无非是时间长短和代价多少的问题。<br><br>　　菲律宾是东盟成员国，中国反复在南海问题上讲道理，摆事实，反复劝说马科斯政府遵守“君子协定”，就是为了让东盟看清，谁是破坏南海和平稳定的罪魁祸首。到时候清算起来，既能占住大义，又能最大限度地维护我们跟东南亚国家的关系。<br><br>　　录音内容公布后，菲律宾越是跳得欢快，就越会引起东盟国家的厌恶。<br><br>　　时机越来越成熟了<br><br>　　最近的气氛想必大家感受到了，局势的发展越来越接近临界点，时机也越来越成熟了。<br><br>　　首先，巴以冲突的溢出效应愈发明显。现在已经21世纪了，以色列还敢在加沙搞种族灭绝那套把戏，无非是有美国这么一个好儿子，所以全球反以情绪高涨的同时，反美情绪同样愈演愈烈。<br><br>　　具体到东盟，综合实力第一的印尼和第三的马来都是伊斯兰国家，一直冲在反对以色列的最前沿。而美国对以色列的无底线在支持，更加导致这两国民众和政府在国际政治中的情绪，越来越偏向于坚定支持巴勒斯坦的中国一方。<br><br>　　4月初，新加坡东南亚研究中心做了一份民调，主题是如果被迫在中美间选边站队的话，受访者会站在哪边？调查显示，有50.5%的受访者选择站在中国边，49.5%选择美国，这是2020年启动该项民意调查以来，中国第一次超越美国成为首选。<br><br>　　图源：联合早报<br><br>　　其次，东南亚国家对美国试图将该地区乌克兰化高度警惕。近期，南华早报刊登了一篇马来西亚学者的文章，该学者指出，随着南海紧张局势的持续加剧，东南亚国家开始担忧该地区可能成为亚洲的乌克兰。<br><br>　　对于东南亚国家来说，RCEP已经全面落地了，中国制造2025马上也要完成了，新一轮产业转移就在眼前，能不能崛起为高收入国家，这十年至关重要。<br><br>　　此时此刻，东南亚是无论如何都经不起战争的，只要战事一起，国际资本必然跑路，到时候所有希望都将沦为泡影了。这也就意味着谁要是敢主动挑起事端，谁就是与整个东南亚为敌。<br><br>　　而菲律宾不顾中国反复让步和劝说，执意跟随美国激化南海矛盾，在东南亚国家看来，此举就是在出卖整个联盟的利益。<br><br>　　中国占据的道德制高点越高，东盟国家对菲律宾的恨意就越深。<br><br>　　正所谓断人财路犹如杀人父母。<br><br>　　一个出卖联盟利益的人，真要是挨打了，你觉得其他成员究竟是会拔刀相助还是落井下石呢？答案不言而喻。<br><br>　　传055现身美济礁<br><br>　　从这层角度来看，中国反复劝说，反复提及“君子协定”，并不是对菲律宾的示弱和让步，而是对东盟的统战，利用菲律宾罔顾地区整体利益的事实，推动东南亚从政府到民心进一步靠近中国。<br><br>　　只要打好了这张牌，问题解决了，更稳固的阵营也有了，这就叫绵里藏针，一箭双雕！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:34:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：以色列的心机（新瓶老酒）]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288453-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404926">　　以色列进攻拉法口岸，目的何在？<br><br>　　5月6日晚，以色列展开了对加沙的最后一块安全之地--拉法的进攻。截止目前，拉法口岸的巴勒斯坦一侧，已经插上了以色列的国旗。拉法口岸，是我们非常熟悉的一个地名。其土地面积64平方公里，约占整个加沙面积的六分之一。但是自以色列对加沙展开军事行动后，这里却聚集了超过加沙一半的人口。没有办法，在以色列军队自北向南的军事推进下，这些加沙居民只能不断向南转移，一直转移到加沙的最南边拉法口岸。<br><br>　　看这个名字我们就应该知道，拉法是一处边境口岸城市。也就是说，当一百多万的巴勒斯坦难民蜂蛹到拉法这边狭窄土地上的时候，他们其实已经无路可退了。再向南，就是高大的边境墙以及密密麻麻的铁丝网，再向南，就是埃及的西奈半岛。<br><br>　　拉法口岸的以色列坦克<br><br>　　美国国防部长奥斯汀在5月8号的参议院听证会上表示，美国已经按下了援助以色列武器的暂停键。以表明美国在以色列攻打加沙这件事上的态度。虽然这不过是美国政府的一种没有实质性意义的姿态，但也说明了在以色列攻打加沙这件事上，的确是天怒人怨，不得人心的，即便是它最坚决的盟友美国，也不得不做个反对的样子，好瞒过全世界人民谴责的目光。但是，美国所谓的暂停键也的确只是一种姿态。因为这次暂停的只是诸多援助以色列武器中的一个批次。至于是哪个批次，这个批次里有什么武器装备等等，解释权都在美国政府手里。可以说对以色列起不到任何约束的作用，仅仅只是为了在全世界人民面前讨个好看。<br><br>　　美国防长奥斯汀<br><br>　　这种姿态当然阻止不了以色列军队的行动，所以，短短两天时间，以军已经控制了拉法口岸的巴勒斯坦方一侧。这对于埃及以及其他中东国家来说，具有不一样的意义。因为以军一旦全面控制加沙和埃及的边境，那么随时都可能会导致加沙难民对埃及西奈半岛的奔赴。当前的拉法，包括整个加沙，都已经被以色列切断了外部援助的通道。只要以色列人愿意，他们可以一枪不发就能让目前留在加沙的二百多万难民全部饿死。而在饿死之前，如果拉法口岸的某处边境墙出现了崩塌或毁坏，那么这些已经饿得奄奄一息的难民就会不顾一切冲过这道边境墙，从而为自己赢得最后一线生机。虽然边境墙的另一侧是他国，是埃及。但在他国，在埃及，最起码人道主义援助不会被强行拦阻，最起码国际社会的目光不至被以色列遮蔽。而这一切，或者也正是以色列想要达到的目的，也是他们最终进攻拉法的原因之一。<br><br>　　一直以来，以色列的官方都盛行这样一种观点，那就是既然国际社会担心加沙的人道主义危机，那为什么不接纳这些加沙的难民去其他国家生活呢？毕竟，对于加沙来说，二百多万人或者是个大数字，但对于这个世界来说，二百多万人的安置并不困难。比如埃及的西奈半岛，面积是加沙的167倍，但人口却只有60万，只有加沙的四分之一。用如此广袤的土地接纳这点人口，然后再由国际社会提供相关的援助，那岂不是你好我好大家好？或者其他中东国家也可以如此炮制，把整个巴勒斯坦的人都接出去，然后把整个巴勒斯坦地区都让给以色列。这样的结局以色列一定是满意的，最起码在最近一段时间内是满意的，饕鬄也是需要消化的不是？<br><br>　　图中的那个三角地带就是西奈半岛<br><br>　　这样的建议当然不会被国际社会所接受，更加不会被巴勒斯坦人民所接受。以色列人的精于算计在这个建议上显得是那么荒唐和无耻。把一个民族从自己的土地上赶走，然后让其他国家来承受这个民族迁移所带来的负担，也只有犹太人才能想出这个办法了。所以，这样的想法在国际道义面前是绝对行不通的。国际道义要求的是以色列放下屠刀，让加沙人民回到过去的生活中，而不是把加沙人民赶出自己的家园，好让以色列人建造更多的居住点。国际道义支持的应该是那些无辜的难民，而不是支持持枪的悍匪。所以，以色列这次进攻拉法口岸，其中的一个主要目的恐怕就是要让拉法的一百多万难民泄洪到西奈半岛去。这里有个问题，那就是为什么此前的加沙难民不去西奈半岛呢？<br><br>　　原因有三。其一是故土难离，如果不是迫不得已，又有谁愿意背井离乡呢？其二则是埃及方面在这个边境墙的埃方一侧部署了严密的控制力量，以防加沙民众承受不住以军的压力涌入埃及这边。西奈半岛人口只有60万，如果涌入一百多万的难民，那对于埃及来说，在经济，食物和医疗卫生上都是很难承受的。即便国际社会会伸出援手，埃及也会是最大的责任承担方。这一点，境内有着数十万约旦河西岸难民的约旦政府是最有发言权的。其三则是作为加沙的执政者，哈马斯政权一直以来也并不愿意自己下辖的居民出走他国。这对于加沙的反侵略策略是不利的。有了以上这三个因素，加沙民众仅凭个体的力量是无法突破边境墙的。<br><br>　　约旦的难民营，这里约有60万巴勒斯坦的难民<br><br>　　但如果以色列人在全面控制拉法后，制造出某种借口得以让埃及一方的控制力量无法有效运转，然后再像驱赶羊群一样，把拉法的难民驱赶到埃方一侧，那埃及方面也就只能被动接受了。以军可以用暴力手段驱赶拉法难民，但埃及方面却绝对不敢这么做。因为以色列已经在国际道义上破罐子破摔了。而埃及则一定要顾及自己的国际形象，更何况，这些难民都还是他们的阿拉伯兄弟呢。<br><br>　　对于以色列方面来说，驱赶走这些加沙居民，虽然会承受一段时间的国际谴责，但却让加沙的人口密度大减，从而让以色列未来对加沙的控制和管理，甚至吞并提供了更好的基础。而对于哈马斯来说，一旦加沙的居民被大量驱赶到境外，那对于他们的反侵略事业就是一种沉重的打击。因为哈马斯和加沙居民是鱼水关系，没有了加沙的民众之水，哈马斯这条鱼必然也会成为涸辙之鲋，难以存活。<br><br>　　且让我们拭目以待，看看以色列方面下一步的行动吧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:32:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：虽然该“骂”，可以色列还是给了中国“神助攻”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288450-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404923">　　以色列在以哈战争中的暴行令人发指，引起了中国人民的强烈愤慨，可以说国人对以色列是骂声一片。然而，尽管该“骂”，可以色列却实际上给正在与美国激烈进行“大国竞争”中的中国以“神助攻”，对以色列真是恨也不是，爱又不可。<br><br>　　原本中国与以色列的关系非常友好，可近年来，由于美国的施压，使得中以关系变得不那么协调，这也是可以理解的事情。毕竟美以关系特殊，毕竟以色列需要美国的保护。<br><br>　　但是，近来以色列人在加沙地带的种族灭绝式暴行，却引发了国人的强烈愤慨。如果说对敌对的哈马斯武装进行残酷的报复还有情可愿，可杀死的巴勒斯人中“母亲和儿童”占据了2/3以上，这是典型的种族灭绝行动，是绝不能接受的。<br><br>　　一个曾经遭受过种族灭绝之痛的民族，竟然对另一个弱小的国家采取种族灭绝行动，真的让人难以理解。难怪2000多年来以色列一直在世界上流浪。<br><br>　　或许正是因为中国的立场态度，所以以色列对中国也开始产生了“敌意”，其实，这也可以理解。<br><br>　　然而本文想说的并非是中以关系，而是以色列对加沙发动的入侵战争对世界局势和中国的影响，特别是对美国发起的“大国竞争”的影响。<br><br>　　美国在把中国定为最大的对手之后，就开始了战略大调整。原本的设想是，从中东撤军弱化中东战略以摆脱束缚，从而集中力量打压遏制中国，这是从奥巴马当总统的时候就开始的战略构想。<br><br>　　要想实现这一战略设想，首先就得稳住中东新崛起的重要力量伊朗。因此，拜登政府启动了重返伊核协议计划。而此举不仅令沙特为首的阿拉伯国家的不满，同时也令以色列是非常不满。<br><br>　　阿富法伊拉克战争，已经严重打破了中东的力量平衡，而美国强力扶持的库尔德武装又实力不济。发展势头强劲的伊朗本就是以色列的心病，而美国在此时弱化对中东的干预，甚至于还要重返伊核协议，这就给了伊朗更好的发展空间。<br><br>　　而以色列早就想对伊朗动手，自然就会对美国产生极大的不满，甚至于近年来一直在想办法制造事端，欲把美国拱入与伊朗的战争。<br><br>　　哈马斯对以色列本土发起的大规模打击行动，给了以色列在中东发动战争从而美国拉回的最佳借口。<br><br>　　对哈马斯进行残酷的报复是必须的，而借此把美国的战略重点重新拉回中东，一方面可以更好的保护以色列，另一方面也可以寻找机会对伊朗发动战争，以消除这块心病，这对以色列可以说是天赐良机。<br><br>　　尽管美国一直努力避免被重新拖入中东战争泥潭，可毕竟以色列还是必须保护的。因此，以哈战争一起就决定了将牵制美国很大的精力，这就等于是打乱了美国最初设想的与中国进行激烈“大国竞争”的战略。<br><br>　　以哈战争对美国形成的牵制和消耗作用，等于是给中国又制造了良好的战略时间和空间。<br><br>　　而美国对以色列残忍大屠杀行为的强力支持，则在严重损害到美国的形象的同时，也彰显了中国全球治理观安全观的重要性合理性。<br><br>　　重要的是，目前绝大多数国家都对以色列的暴行非常愤慨，对美国的民主人权双标也是非常不满，这加速了世界变革的进程，而且是朝向不利于美国的方向发展。<br><br>　　以上这一切，都是中美大国竞争的重要内容之一，也是对中国更有利的变化。<br><br>　　前一段时间，以色列与伊朗的“互殴”，如果不是美国强烈的克制与反对，差一点就引爆美以与伊朗的战争。<br><br>　　也因此使美以关系或者说拜登内塔尼亚胡的关系非常的不睦。<br><br>　　这一次，尽管拜登政府是强烈反对，甚至是以断供武器装备相威胁，可内塔尼亚胡还是对拉法地区发起了打击行动。<br><br>　　以色列是在与全世界作对，这意味着在拉法的攻击行动有可能引发更大的“震动”。<br><br>　　尽管以色列可以对哈马斯武装造成最大程度上的毁伤，可哈马斯之外的反以武装却还可以对以色列不断发起打击行动，而且在以军进攻拉法后还可能增强打击行动，胡塞武装对红海航道的封锁也会继续并扩大，叙利亚、伊拉克境内的反美反以武装也不会坐视不理。<br><br>　　而以军继续制造大规模的杀伤，也会进一步激起伊斯兰世界的愤慨。各方势力即使不直接参战，也会对“前线武装”给予直接的或间接的支持，中东局势会更加混乱多变。<br><br>　　或许是预感到了无法阻止以色列对拉法地区展开攻击行动。5月3日美国又把“艾森豪威尔”航母打击群派往了中东，相信随着局势不断恶化，美军还得不断向中东增兵。<br><br>　　虽然美国宣布暂停向以色列提供部分“高有效载荷弹药”，可如此含糊的表态也只是装装样子而已。拜登根本不敢也不可能“断供”，可以说目前拜登真的是有苦难言，或者说左右为难，根本控制不了中东的局势走向。<br><br>　　从目前的情况来看，指望哈马斯妥协投降是现实的，而要短时间内彻底消灭也是不大可能的。重要的是，目前通过对以色列进行骚扰式打击行动以支持哈马斯或巴勒斯坦的势力会越来越多。以色列想以一己之力，或者说在没有美国的直接支持下短时间内打赢战争也是不可能的，战争不外溢或扩大化或引爆中东大战就不错了。<br><br>　　同时，在对以色列支持问题上，美国内部也存在着巨大的分歧。美国内正在爆发反以色列运动，问题的严重性还不完全在于“反犹太主义”，更可怕的是美国内部昂撒势力与犹太复国主义势力之间的斗争正在激化，这会严重影响到美国国家战略的制定与执行，在战略上对美国的影响可能更大。<br><br>　　而这也更直接影响到美国的总统大选，会进一步激化美国内部矛盾激化，也就难怪人们一直在议论美国什么时候暴发内部战争了。<br><br>　　因此，中东乱局注定了是一场持久的混战乱战局面，也注定了是对美国的重大牵制与消耗，而这一切，都源自于以色列的行为。<br><br>　　中美战略角逐也好，大国竞争也罢，目前都处于严峻的关键时期。从目前美国方面的表现来看，一心想集中力量打压中国。可悲的是，此时不但受到乌克兰战争的严重消耗和牵，中东局势对美国的消耗与牵制可能更大。<br><br>　　这等于是给中国制造了良好的战略空间和时间，而这一切都是拜以色列所赐。以色列人真的是在给中国神助攻。在道义上要强烈谴责以色列，在战略上还要强烈“感谢”以色列，这还真的挺矛盾的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:24:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：塞尔维亚网友的一句话，让老朱恍然大悟]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288439-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404912">　　早晨，在微博上看到了一段外国网友的留言：<br><br>　　这些塞尔维亚网友在聊的，是一家叫做“斯梅代雷沃”的钢铁厂。<br><br>　　这家钢厂位于塞尔维亚中部的斯梅代雷沃市，钢厂始建于1913年，是塞尔维亚最重要的钢铁企业，2003年美国人以3300万的价格收购了这家工厂，然后里里外外折腾了9年，年年亏损，工厂资不抵债，为了急于摆脱这个包袱，美国政府施压塞尔维亚政府，以1美元的价格回收了这家企业。<br><br>　　负债累累，产品没有竞争力，5000多名工人面临失业，这个时候，有人给塞尔维亚领导人出主意，让他们向中国求助，于是，刚刚上任的武契奇在访华期间，向我国政府提出了请求，没想到我国极为爽快的答应了。<br><br>　　彼时，一度我国收购斯梅代雷沃钢厂的这一举动让欧美人看了笑话，觉得中国就是人傻钱多，或是，嘲笑中国为了政治利益不惜牺牲经济利益。<br><br>　　不料，现实打脸的简直不要太快，中国河北钢铁集团2016年4月份以4600万欧元的价格收购了这家钢厂，然后利用自己的技术让产品升级，同时利用自己在欧洲的销售网络，当年就让这家钢厂盈利了。<br><br>　　再然后，从2018年到2021年，斯梅代雷沃钢厂更是一直名列塞尔维亚出口厂商的第一名。钢厂生产的钢铁制品一方面是满足塞尔维亚目前大量基础设施建设的需要，另一方面则是在国际市场上进行市场化竞争。出口商品能给塞尔维亚带来大量的外汇，加强了塞国的金融实力，如今，这家钢厂年销售收入超过了10亿美元，贡献了塞尔维亚1.8%的GDP，数以千计的当地人靠这家钢厂过上了富足的生活。<br><br>　　再然后，便有了昨天上面的塞尔维亚网友的那句话：世界需要更多像中国这样的国家。<br><br>　　再上张图：<br><br>　　过去的几年间，连接塞尔维亚和黑山的高速公路开通了，连接克罗地亚两大重要城市的高架桥通车了，著名的塞匈铁路峻工了，这些都是中国公司承建的。<br><br>　　此前，有人造谣，说克罗地亚的上面这座大桥建成后，只字未提中国，然后很快便被打脸，有人拿出了证据，证明这座大桥开通时，我国时任的总理通过视频连线予以了祝贺。<br><br>　　“中国只是不断地与其他国家一起建设，这太鼓舞人心了！我希望其他国家（包括我的）注意到这一点，这样我们就可以学会彼此和平相处！爱来自美国？”<br><br>　　世界需要一个包容、宽容、公正、正义的中国，而不是一个心胸狭小、牙吡必报的中国，更不是一个像美国那样霸道、霸权的中国。<br><br>　　然后老朱便恍然大悟了一件我这两天来一直百思不得其解的事——为何当天就到了，却没有去献花。<br><br>　　世界的一些国家对今天的中国抱有一种恐惧，怕中国成为第二个美国，发展起来之后，利用自身强大的军事力量欺负小国，尤其是那些过去与中国过节的国家，更怕中国崛起之后进行报复。<br><br>　　一个国家，越是国家强盛了，越要宽容、包容，可以利用自身的影响力为弱小国家主持公道，却不能扮演那种“耿耿于怀”的复仇者形象，那对自身以及世界的发展不利。<br><br>　　我们提人类命运共同体，允许他国搭上中国经济发展的高速列车，与世界爱好和平的国家一道，努力寻求建立一个以和平发展为主题的未来世界，而要做到这些，就必须放下历史的包袱，向前看……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:03:32 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[鉴茶院：从革命老区法兰西，打开美国包围的缺口]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288436-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404909">　　01<br><br>　　美国最主要的利益和焦点在哪里？<br><br>　　很多人认为都认为是亚太和东方某大国。<br><br>　　错了，美国的重心一直在欧洲。<br><br>　　从1500年到1900年，欧洲通过大航海和全球大殖民，在全世界拿走了天量的财富，创建了我们认知中的“现代社会”。<br><br>　　人才、土地、资本、科技、产业、市场，欧洲样样不缺，而且有阔气了400年的心理优势加持。<br><br>　　老欧洲的眼里，美国是谁？英国人的远房亲戚，乡下穷小子，暴发户。<br><br>　　即使1917年，美国出兵打赢了一战，欧洲也一样不把美利坚放在眼里，巴黎和会硬是不给上桌，气的美国总统威尔逊被迫走了今天川普一样的路线，出去各种演讲，结果得了肺炎，挂了。<br><br>　　而美国在二战以后控制欧洲的办法，就是人为制造对立，给西欧制造一个敌人，苏联的威胁论的钢铁洪流你怕不怕？<br><br>　　西欧各国想要安全，就得接受美国的驻军并交纳保护费。<br><br>　　苏联解体以后敌人没了，欧洲大一统势不可挡，法德利用俄国的廉价资源和东欧市场，做的风生水起，再继续下去老美也没啥事了。<br><br>　　苏联没了就把俄国给你整成敌人，俄乌战争你看打起来了吧，钢铁洪流没骗你吧？<br><br>　　欧洲一体化的架势被人为打断，廉价的资源和市场没了，3万亿美元的热钱流向美国，老欧洲心里明白着呢。<br><br>　　就等一个机会。<br><br>　　02<br><br>　　论到全球霸权，美国师从英国，把“离岸平衡手”的理论用的炉火纯青，通俗说，就是打压老二，反正没理由，左脚进门都是错。<br><br>　　2018年以后，美国把精力放到了亚太，各种毛衣战金融战间谍战玩的飞起。<br><br>　　帝国最擅长的是金融，首当其中的是香港股市，各种下挫的那叫一个惨不忍睹。<br><br>　　但2024年的五一前后，港股出现了罕见的10连阳，各种热钱资金又纷纷回来了。<br><br>　　原因很多，最本质的只有一条，<br><br>　　美国的国力，已经无法再坚持“举天下奉一人”，把全世界的资本技术人才全部吸在北美不放了。<br><br>　　你不可能一遍疯狂加息，一边要压制通胀和制造业回归，<br><br>　　不可能一边要小院高墙，一边还要物价便宜和供应链的顺畅，<br><br>　　更不可能一边要打赢俄乌，一边要摁着亚太和中东，同时防着老欧洲的崛起，<br><br>　　军事、政治、经济、技术、文化、产业，不可能既要又要也要，玩着虚拟，想要现实，玩着金融，想要实业。<br><br>　　对东大来说，扛住它三板斧后，破局的机会就来了。<br><br>　　你看到了老欧洲，对方也看到了你。<br><br>　　03<br><br>　　欧洲的着力点，必然是法兰西无疑。<br><br>　　坐拥西非，辐射中东，当了几百年欧陆霸主，还一手赞助了美国的建立，格局和心理上是有“天下观”的。<br><br>　　当年新中国成立时，西方集体封锁，但法国就第一个和东大建立了大使级外交关系，<br><br>　　当年北约成立后，美国要各地驻军，戴高乐就能退出北约让美军卷铺盖走人，<br><br>　　当年教员说，是第三世界国家的兄弟们抬我们进联合国，法国也给黑非洲专门打了招呼。<br><br>　　前两年美国出台《通胀消减法案》，马克龙带头说登子这不合规矩，一点没老大气魄。<br><br>　　这几天京子上任俄国总统，法国派去了特使出席。<br><br>　　所以我们去革命老区法兰西走一趟，是非常有必要的，<br><br>　　而这次中法签署的《四个联合声明》《十八个协议文件》，不仅是两国的进一步走近，<br><br>　　更代表着帝国，<br><br>　　利用战争策略，人为制造东西欧的冲突，防止欧洲崛起，<br><br>　　利用遏制策略，人为制造贸易和金融的冲突，防止东大崛起，<br><br>　　这两个核心战略被打开了一个巨大的突破口，<br><br>　　而一旦突破口变成包围网的破裂，那些过去各种骑墙观望的势力和资本们，必然如堰塞湖一般直冲而来，东大的资产必然水涨船高。<br><br>　　所以，大王早在4月下旬就讲，大国牛缓缓走来，在7日A股深度调整的那几天，我们坚定的讲，趋势在，不用怕。<br><br>　　价格围绕价值上下波动，作为拥有全世界最齐全工业门类和最高效体系的工业国，均值回归是必然的事情，很多时候，上涨是一种货币现象，你就说全世界这些年印了多少钞吧？<br><br>　　巴菲特股东大会上为何说他捏着1900亿美元的现金不动？美国该买的都买了，其他的难道去买印度，让93岁的巴老玩一出猛龙过江？<br><br>　　对东方大国来说，这一轮的反弹，将是政治周期+经济周期+产业周期的叠加，<br><br>　　如果要说关键词，那就新质生产+设备更新+以旧换新，要问什么能买，我们的星球里多篇文章包括《三中全荟前的深度解读》把投资标的、前世今生、产业逻辑、十大前排都讲的非常透彻了。<br><br>　　04<br><br>　　1940年，在中国人民的抗日战争如火如荼，欧洲人民的反法西斯战争日益激烈之际，<br><br>　　全球第一大工业国美利坚在干吗呢？卖武器。<br><br>　　管你英国德国，管你日本意大利，管你苏联英国，谁给真金白银我就卖谁。<br><br>　　现在帝国为什么气势汹汹，今天要制裁明天要报复东大呢？<br><br>　　他是要防止大国学他，走了他的路，他就无路可走，<br><br>　　那你说东大会学他吗？咱们是很敞亮的好吧。<br><br>　　怎么会看上那点卖东西的小钱钱呢？<br><br>　　大道之行，天下为公，选贤与能，讲信修睦。<br><br>　　刚建国那会我们就谈过愿景了好么？<br><br>　　人间正道是沧桑！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:58:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：红场阅兵，普京撂下一句狠话]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288433-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404906">　　一年一度，5月9日，红场胜利日大阅兵。<br><br>　　但今年很不同。<br><br>　　不仅仅因为这是几十年来最冷的一次阅兵，莫斯科还飘着雪花；更因为俄乌冲突还激战正酣，普京又一次宣誓就职两天之后。<br><br>　　这一次红场阅兵，普京还撂下一句狠话。<br><br>　　“我们知道如此的野心膨胀会导致什么。俄罗斯将尽一切努力，防止一场全球冲突。”普京在演讲中警告，然后接着说，“但是与此同时，我们绝不允许任何人威胁我们。我们的战略部队始终处于战备状态。”<br><br>　　什么意思？<br><br>　　我看美联社的分析就是：随着美俄紧张关系“飙升至冷战以来的最高水平”，“普京再次对莫斯科的核力量发出了鲜明的提醒”。<br><br>　　文章还特别提到，作为强调，“具有核能力的亚尔斯洲际弹道导弹被拉过红场”。<br><br>　　尽管这一天的莫斯科，依然春寒料峭，天空还飘着小雪，大约 9000名俄罗斯士兵，包括约1000名在乌克兰作战的士兵，参加了5月9日的阅兵式。<br><br>　　当年二战时的盟友，美国和英国甚至都没有派大使出席。但仍有9个国家领导人出席，他们分别来自白俄罗斯、中亚五国、古巴、老挝，还有几内亚比绍。<br><br>　　值得一提的在，在演讲中，普京还特意表示，我们尊敬所有反希特勒联盟的战士、抵抗运动参与者、地下组织战士、游击队员的勇气，“向英勇的中国人民致敬，他们为民族独立而战，抗击日本军国主义侵略”。<br><br>　　他同时猛烈批评，“有人企图篡改历史真相……复仇主义、嘲弄历史、竭力为今天纳粹分子开脱，这是西方精英不断引爆新的地区冲突、种族或宗教冲突的总政策的一部分。”<br><br>　　尤其让普京愤怒的一点，不少国家还拆毁了苏军烈士纪念碑。<br><br>　　整个二战期间，苏联付出了重大的民族牺牲，约2700万丧生，其中就包括普京的哥哥。5月9日胜利日，由此成为苏联以及现在俄罗斯最重要的节日。<br><br>　　普京描述胜利日“非常激动和凄美”。他说：“每个家庭都在向英雄致敬，看着可爱的面孔，记住他们的亲戚和他们是如何战斗的。”<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，要理解俄罗斯的悲愤。<br><br>　　对外敌侵略的悲愤，对西方背叛的悲愤，尤其是最近二十年，北约步步东扩，一些国家甚至拆毁苏军烈士纪念碑。<br><br>　　俄罗斯岂能没有反应？<br><br>　　问题累积的结果，就是乌克兰的悲剧。对这一点，俄罗斯要反思，乌克兰要反思，西方更要反思。<br><br>　　第二，普京也在凝聚整个俄罗斯。<br><br>　　所以，每年的胜利日阅兵，不管天气如何，都会隆重举行。普京就是借助这个伟大事件，凝聚所有俄罗斯人。<br><br>　　按照普京的说法，他们尊敬所有反法西斯者，“但我们要记住，决定人类命运的大决战，是在莫斯科和列宁格勒、勒热夫、斯大林格勒、库尔斯克和哈尔科夫周边地区以及邻近明斯克、斯摩棱斯克和基辅地区展开的，而且从摩尔曼斯克到高加索到克里米亚都爆发了激烈的血腥战斗……”<br><br>　　用美联社的话讲，斯大林格勒、库尔斯克和普京的家乡列宁格勒（现为圣彼得堡）等城市的巨大苦难和牺牲，“仍然是俄罗斯战胜看似压倒性挑战能力的有力象征”。<br><br>　　第三，西方更要重视普京的警告。<br><br>　　尤其是那句话：俄罗斯将尽一切努力，防止一场全球冲突。我们绝不允许任何人威胁我们。我们的战略部队始终处于战备状态。<br><br>　　我们反对核战争，因为核战争打不得也打不赢。但撇开任何原因，也撇开正义非正义，将一个大国尤其是核大国逼到绝境，其实是很危险的。<br><br>　　而且，越不把对方威胁当做威胁，埋下的是更大的风险。联合国秘书长古特雷斯就警告：核武器就是地球上的“达摩克利斯之剑”，“核毁灭只是一个误解或误判”……<br><br>　　这个世界，无知不是生存的障碍，傲慢和颟顸才是。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:53:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[肖仲华：世界各国为何都对美国学运保持沉默]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288432-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404905">　　虽然受到了异常严厉的暴力镇压，美国学生运动并没有因此而消停下来，反而是愈演愈烈。当前美国正值毕业季，不少高校的毕业典礼活动也都变成了学生们表达抗议的盛典。密歇根州立大学的毕业典礼上，毕业生们在领取毕业证书时都举起了巴勒斯坦国旗，俨然把毕业典礼搞成了抗议盛典。<br><br>　　尽管这些学生在举起巴勒斯坦国旗后都遭到了警察的现场逮捕，但每个学生都依然按这标准动作进行：上台领取毕业证书——举起巴勒斯坦国旗——被警察逮捕抓走，场面十分悲壮。这多少有点视死如归，慷慨赴死的味道，不能不令人眼眶湿润，为之动容。<br><br>　　奇怪的是，如此动人的场景，不仅未能打动美国的政客，同样没有打动这世界上任何其他国家的政客们。之所以这样说，是因为全世界居然看不到任何国家的政客站出来批评美国对学生运动的残酷镇压。全球除了自媒体的跟踪报道，也不见有多少官媒报道。全球除了美国政客在大骂学生犯罪，也不见哪个国家的政客站出来为学生们说半句公道话。<br><br>　　众所周知，美国可是一向要对其他国家的学生运动指手划脚的。事实上，这世界上绝大多数国家的学生运动甚至都是美国一手策划的颜色革命运动。美国一面策划学运，一面还要高举民主自由和人权的大旗指责各国政府不得干预学生的言论和集会自由，不得对学生运动有任何打压举措。<br><br>　　如今美国的学生运动如此惨烈，无数师生被捕入狱，无数学生遭到暴力殴打。美军装甲车也开进了校园，狙击手布控到了校园的各个角落，警察把各大校园都围得水泄不通，一些高校甚至还被警方建起了高高的围墙进行封堵。美国众议院还出台了打倒耶稣，打倒自由女神，独尊犹大的《反犹太主义意识法案》。面对美国政府如此疯狂的反民主反自由和反人权作为，全世界居然就没有一个政治人物站出来支持学生，哪怕是讲一句半句反对美国暴力镇压学生运动的良心话。这也算是一大独特奇观了，难道全世界都忘记了美国当初是如何策划学运搞乱各国政府的么？<br><br>　　港乱时，美国政府、议会和各路政客可都没闲着。他们不仅出钱资助学生，还夸赞学生暴乱是“美丽的风景线”。如今同样的事情发生在美国，怎么就没有人学一学美国也表演一下对学生们的“民主自由和人权”的支持？<br><br>　　如果说是害怕被美国甩锅，害怕被美国指责是美国学生运动的幕后支持者，这显然是鸵鸟心态。其一，美国要甩锅谁，向来是不需要证据的。真想甩锅你，你讲不讲话，表不表态都没有用。其二，事实上已经有美国议员公开指责某大国是美国学生运动的支持者了，尽管某大国至今对美国学生运动一言未发。其三，在美国学运蔓延至欧洲后，不少欧洲的抗议者高举着“马恩列斯毛”的巨幅肖像游行。连这种场景都出来了，你即使想否认与己无关恐怕也很难说个清楚明白。<br><br>　　我们当然知道美国的学生运动只与巴以战争有关，只与美国支持以色列的反人道战争和种族灭绝有关，与世界上其他国家都没有半毛关系。我们也都知道，美国输出革命，包括输出学生运动这么多年了，如今是扔出去的回旋镖终于砸中了自己。可是，即使大家都有幸灾乐祸的心态，也不至于全都沉默不语。<br><br>　　沉默，可怕的全球一致性沉默。这到底是什么意思呢？<br><br>　　欧洲不讲话可以理解，因为美国的学生运动已经蔓延到了欧洲，欧洲已经自顾不暇，他们不讲话是情理之中的。<br><br>　　尽管如此，在东方大国领导人到访法国之后，法国总统马克龙还是大胆讲了几句硬话，说坚决反对以色列对加沙的无差别屠杀，坚决反对以色列入侵拉法，坚决支持巴以两国方案，如此等等。这虽然不是对美国的学运表态，却是直接针对学运背后的动乱之源讲出了戳心窝子的大实话。马克龙自从2023年访华之后，胆子明显越来越大了，又是要欧盟独立自主，又是要建独立的欧洲盟军，又是骂北约脑死亡，总之是在欧洲开启了抛弃美国和北约的特立独行新范式。<br><br>　　同马克龙一样，世界各国尤其是那些曾经饱受美国输出革命，输出运动，甚至输出暴乱的国家也同样对美国学运保持沉默，但在反对加沙的种族灭绝，反对以色列入侵拉法，支持巴以两国方案等议题上并没有沉默，而是表现出了惊人一致的言行，甚至于在联合国一致推出了正式接受巴勒斯坦成为联合国成员的方案。美国孤立地使用了一票否决权，这就很能说明问题，除美以两国之外的全球正在形成共识与合力。而促使共识与合力形成的核心，其实是东方大国。<br><br>　　这一切固然是眼见的事实，但依然解释不了为什么世界各国都对美国学运保持沉默，包括东方大国。既然连美国和美国的亲爹以色列都敢反对，为什么就不敢或不愿对美国学运发表一点意见呢？<br><br>　　我在前面分析为什么是犹太资本大鳄索洛斯在资助支持美国学运，认为是犹太内部的左右互搏在驱动着美国两党政治的戏码，也驱动着美国学运。这场学生运动到底会是什么结果，目前还很不明朗。看起来像是犹太左翼和美国民主党想借学生运动打压以色列和犹太右翼集团，为民主党政府的无能和无力寻找台阶。说白了，只有以色列开始妥协，巴以战争才可能结束，拜登政府才能集中精力对付中俄。但犹太右翼和美国共和党显然是寸步不让，大有为了以色列强占加沙和拉法，即使牺牲和毁掉美国也在所不惜的架势。<br><br>　　这种犹太左右翼互搏推动下的美国两党撕裂与斗争，随着美国大选的临近正愈演愈烈，已经进入了“杀红眼”的状态。亲民主党的法官对川普下达禁言令，不许一个参选总统讲话，如果讲话就要将其收监下狱。这的确算是千古奇谈，至少是开创了西方“民主史”的先河。<br><br>　　Gad Saad 和马斯克都在说西方的内战即将来临，这到底是指美国还是整个西方要内战，大家都在猜测。从文字上看，他们讲的是西方内战而非单指美国内战。最近还有犹太学者指出，西方的大战即将爆发，建议以色列和犹太人多学习中文，随时准备逃往中国避难。这种说法显然与 Gad Saad 和马斯克的说法有惊人一致之处。请注意犹太学者对犹太人的建议居然是逃往中国避难，这么说他们判断的战争要么只存在于西方世界，东方大国会置身事外，要么就是东方大国一定会取得彻底的胜利，否则其建议就很难站得住脚。<br><br>　　既然美国学生运动背后代表着犹太左右翼的残酷斗争，也代表着西方社会的大撕裂与内战，那么全球各国都对美国学运保持沉默似乎就可以理解。犹太左右翼也好，美国两党政治也罢，其实都没有一个是好鸟。谁都不值得支持，自然也意味着表态声援哪一方都没有价值与意义。让美国乱并烂下去，这才是全人类的共同愿望。事实上，美国已经乱并烂透了，不需要任何外力就必然崩溃，这时候最好的选择自然是“眼看你起高楼，眼看你宴宾客，眼看你楼塌了”，任何外在的表示都是多余，也都是没有城府与修养的表现，正如哈哈大笑不如暗自发笑。<br><br>　　另一方面，策划学生运动是美国一向的拿手好戏，全球都见怪不怪了。把年轻的学生们当枪使的政治把戏其实也并不好玩，大家也都看腻味了。与在政治、军事、经济与科技等军国大事上真刀真枪的PK相比，学运的确是太小儿科。从这个角度看，大家对美国学运都不屑于一顾，似乎也能理解。比如马克龙肯定永远记得川普讲过的话：“马克龙啪啪的细节我都一清二楚”，与美国学运相比，马克龙哪还有心情去关心一群屁孩闹革命呢？<br><br>　　学运并不稀奇，稀奇的是美国居然如此疯狂地镇压。党争也不稀奇，稀奇的是居然可以对总统参选者进行禁言与逮捕。战争也不稀奇，稀奇的是居然可以无差别地大规模屠杀平民，进行无差别的种族灭绝。打嘴炮更不稀奇，稀奇的是居然敢威胁联合国解散倒计时，居然在联大表决时可以一国代表另一国表态（在联大会议上，以色列威胁联合国若吸收巴勒斯坦为联合国成员，美国就会马上停止对联合国的资助，就这么代表了美国，美国居然屁也没敢放一个）。<br><br>　　百年大变局，许多事情都是前所未有的新鲜事。或许这一切都是大变局进程中的必然现象。毕竟新鲜才是变化，前所未有才是开创历史新纪元对吧？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:51:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：我记得≠我承认，内塔否认中国二战救过犹太人]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288427-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404900">　　5月5日晚，以色列在耶路撒冷的亚德瓦希姆大屠杀纪念馆举行大屠杀纪念日活动，以悼念第二次世界大战中的犹太死难者。<br><br>　　以色列总统赫尔佐格发言的时候，还算正常，他只是提及了自去年10月份以来的本轮巴以冲突，并安慰以方被扣押人员家属。<br><br>　　但大家都知道，以色列是责任内阁制，政府总理才是整个国家真正话事人。<br><br>　　本来在这种场合，你表达一下对先人的哀悼，再说两句振奋后辈的话就行了，基本上都是有固定模板的。<br><br>　　可没想到，内塔尼亚胡居然语出惊人。<br><br>　　他说：“80年，犹太人遭遇灭顶之灾，在大屠杀中手无寸铁，当时没有国家向我们伸出援手……”<br><br>　　什么？<br><br>　　没有任何国家援助犹太人？<br><br>　　看到这我瞬间懵了，因为我在上海念书的时候还曾经去过长阳路62号的摩西会堂。<br><br>　　二战爆发后，大批从欧洲逃难出来的犹太难民他们先是逃到了日本，但因为日本政府拒绝接纳，一批人去了美国，加拿大，而另外一批人则来到了上海。<br><br>　　这些犹太人居住在长阳路、霍山路、高阳路等地方，于是摩西会堂就成了犹太难民们经常聚会的场所，上海人并没有像世界其他地方的人一样排斥犹太人，反而敞开心扉接纳他们。<br><br>　　让出房间给犹太难民住，帮助犹太难民寻找工作，照顾犹太难民，借给犹太难民一些生活用具，霍山路小学还接收犹太难民儿童进校，让犹太儿童同中国儿童一起学习……<br><br>　　在第二次世界大战中，有600万犹太人在欧洲惨遭杀害。<br><br>　　可是，来到上海的2.5万犹太人，除了生病和死亡之后，大部分都奇迹般的生存了下来，而且在这几年里还出生了408人。<br><br>　　二战之后，上海人还出钱出力帮助他们重返欧洲。<br><br>　　2005年的时候，寇世勋、牛萌萌还演过一部电视剧《上海风云》，讲的就是为了粉碎纳粹的“梅辛格计划，中国人保护犹太人那段不为人知的历史。<br><br>　　我小时候还看过好几集，现在央视网上面就有资源，免费无广告的，大家可以去搜索看一下。<br><br>　　结果这才过去多少年啊，你就岁月史书，不承认中国人在二战的时候曾经救过犹太人了，这像话吗？<br><br>　　不过内塔尼亚胡说了：我记得≠我承认。<br><br>　　我记得犹太人曾经被救助过，但我不承认你们中国曾经救过。<br><br>　　更不承认世界上有其他国家，有其他人曾经救助过犹太人啊。<br><br>　　我记得≠我承认，这完全是两码事好不好？<br><br>　　大家看到了吧，有了这唐妞不等式，做题就是快。<br><br>　　内塔尼亚胡估计平时没少刷抖音，这还给活学活用上了。<br><br>　　可能这里还有不懂的朋友们，我给大家先解释一下什么叫唐妞不等式啊。<br><br>　　起源是一个抖音的美妆博主“XXX的妞”，当男生追求者送我礼物的时候，我接受了，并不代表我接受了他的追求。<br><br>　　反正这礼物是我应得的，这只能证明他对我的好感，如果我不收，他还会送给别人的，既然如此，为啥我不收下呢？<br><br>　　所以。<br><br>　　接受礼物，不等于我同意。<br><br>　　大家都知道有一种病叫唐氏综合症对吧？原是智力低下与面容畸形的症状统称，后来逐渐成为了互联网新一代的骂人语言。<br><br>　　对于这种搞男女对立大吃流量钱的博主，因为她名字里有一个妞字，所以大家就叫她唐妞。<br><br>　　于是，唐妞不等式就形成了：我接受≠我同意。<br><br>　　后来这事还给一个打篮球的小伙子给发扬光大了。<br><br>　　他打球的时候，有女生给他送来了茉莉蜜茶，这小伙子本身是有女朋友的，于是他就把这事给发到了网上。<br><br>　　结果却遭到了一大帮小仙女们的口诛笔伐，意思就是骂他你有女朋友，你怎么还能接受别的女生送的礼物呢？<br><br>　　不过这哥们反过来直接用不等式给她们秒了。<br><br>　　我接受不等于我同意啊。<br><br>　　当时的评论区里面也上演一出非常精彩的魔法攻防大战。<br><br>　　甚至还有人反过来用不等式来反讽。<br><br>　　我是真的没想到，本来是国内打拳的不等式，现在居然给内塔尼亚胡给偷师学去了。<br><br>　　是啊，我记得犹太人曾经被救助过，但我不承认是你们中国人救的。<br><br>　　那如果不是中国人，那么那些犹太人又是怎么活下来的？<br><br>　　内塔尼亚胡说了：一切都是上帝的安排！<br><br>　　接着，内塔尼亚胡还说：<br><br>　　“我要告诉世界各国领导人，任何压力、国际机构的任何决定都不会阻止以色列进行自卫。如果以色列被迫孤立无援，那么以色列就会孤军奋战。”<br><br>　　“反犹太主义是一座可怕的火山，今天，我们再次面对一心想要毁灭我们的敌人。<br><br>　　“你们不会束缚我们的双手。以色列将继续与人类的邪恶作斗争……直到胜利。”<br><br>　　我记得去年巴以冲突刚刚爆发的时候，网上还有很多人号召我们要同情以色列，要支持以色列，千万不要去骂以色列，更不要骂犹太人。<br><br>　　因为中国和以色列的关系是最好的，二战的时候中国人救了很多犹太人，这一点犹太人是记得的。<br><br>　　他们还搬出了“中国版辛德勒”何凤山给2000多名犹太人发放签证的事迹，让我们要放大格局，千万不要人云亦云，也跟着去谴责以色列。<br><br>　　可实际上呢？<br><br>　　人家内塔尼亚胡一句话不等式就给你秒的死死的。<br><br>　　人家根本就不承认有任何国家救助过犹太人，他们觉得自己能够生存下来，完全就是靠自己和上帝。<br><br>　　你天天嚷嚷着要正视历史，可人家却说历史是什么？我们犹太人只相信自己。<br><br>　　辛德勒花了100多万美元救下了1200多犹太人，可是辛德勒晚年穷困潦倒，只收到3万美元的救助。<br><br>　　然后一个犹太导演斯皮尔伯格拍了部电影，叫做《辛德勒的名单》，全球总票房：3.22亿美元。<br><br>　　有一个犹太小女孩，二战的时候被南斯拉夫人收留，五十多年成为大名鼎鼎的美国国务卿奥尔布赖特。<br><br>　　可是她却用炸弹来回报，她主导轰炸的肢解了南斯拉夫。<br><br>　　这就是犹太人报恩的故事。<br><br>　　如今某些人还毋自做着人家会感恩我们，会永远记住我们的美梦。<br><br>　　却殊不知人家早就已经忘到九霄云外去了。<br><br>　　我记得≠我承认，这不等式用的还真是无耻至极啊。<br><br>　　不过这也并非是无解的。<br><br>　　我们保证不率先使用魔法，可如果你先动手了，那就休怪我们无情了。<br><br>　　我谴责≠我反犹。<br><br>　　我谴责以色列，我天天骂你，但不等于我反犹啊。<br><br>　　所以你还有什么理由指责我们？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 19:36:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[一棵青木：针对单极世界和霸权，中法发布联合声明]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288426-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404898">　　中美俄英法，五大常任理事国，也是世界上最强的五个国家。<br><br>　　虽然我们日常看不起英法，把五常分为了上三常和下两常，但那是因为我们是中国人才敢这么分的，除中美俄之外没有国家敢看不起英法，因为英法的实力足以轻易镇压大一片区域的所有国家，是标准的地区霸主。<br><br>　　再弱的五常那也是五常，不是五常之外的国家可以比拟的，更何况五常每一个都可以合法拥有氢弹，毕竟谁可以合法拥有氢弹的法律是五常自己定下来的。<br><br>　　长期以来世界都是三足鼎立，中美俄三家在斗法，英法虽然身为五常但看起来好像可有可无，那是因为中美俄三足鼎立的形势哪怕英法加入都无法打破，所以就显得英法好像无足轻重，因为英法支持还是不支持完全影响不到大局。<br><br>　　但如今在美国的逼迫下，中俄选择了背靠背，三足鼎立的形势被打破，那英法的站队就突然变得很重要。<br><br>　　美国是很厉害，但美国一家是不可能打得过中俄联手的，所以美国拉上了英国，英美都是昂撒人种，天生一家。<br><br>　　英美对中俄，局势勉强平衡，这时候法国的站队就很重要了，足以打破平衡。<br><br>　　法国并不是昂撒人种，也不是英语系国家，所以并没有天生和英美一家的说法，但法国不是亚洲人，历史上和苏联的关系也不怎么好，所以也不会倾向于站在中俄这边，反倒是和美国的历史关系比较好。<br><br>　　这时候，外交努力就很重要了。<br><br>　　2024年5月7日，中法两国发表了联合声明，对加沙地带的局势进行了表态。<br><br>　　声明全文很长，但核心意思只有一个那就是反对以色列，因为这份联合声明虽然没有点名任何一方，但哈马斯是肯定支持这份声明的，而以色列是肯定反对这份声明的。<br><br>　　联合声明的所有内容都是中国一贯以来的政治主张，但对于法国来说就很稀罕了，因为法国一贯以来是支持以色列的。<br><br>　　法国谴责针对平民的无差别袭击，反对以色列进攻拉法，反对强行迁移巴勒斯坦平民，支持按1967年方案让巴勒斯坦建国，还和中国联合发布声明。<br><br>　　这基本就是站队了，明确反对美国和以色列。<br><br>　　法国成了第一个公开支持两国方案的欧洲大国，还是五常之一。<br><br>　　这个1967年的两国方案就是个阳谋，以色列不可能同意，因为以色列花费了半个世纪的时间才把巴勒斯坦的土地给慢慢肢解吞并，约旦河西岸的大块巴勒斯坦土地如今已经被以色列的隔离墙分割成165块不相连的飞地，以色列用数百个犹太人定居点实现了对这些飞地的隔离和监视，并逐渐蚕食。<br><br>　　目前巴勒斯坦的土地明显离被以色列彻底消化吸收只差一步之遥，如果要倒退回1967年方案那不仅以色列要吐出大量土地，还要把数百个犹太人定居点给拆除搬家，这里面涉及到了数十万犹太人的房产。<br><br>　　以色列是不可能乖乖这么做的，也没有任何一个以色列政府敢在以色列民众没有被打疼之前让数十万犹太人搬家并拆除自己的房产。<br><br>　　虽然这些房产都坐落在侵吞蚕食巴勒斯坦土地而建立的犹太定居点上，但你敢让上面已经生活数十年的犹太人搬家吗？<br><br>　　至于说在没有拿到任何战果和哈马斯巨大让步的前提下停战，这个也是阳谋，以色列也不可能同意，虽然这个看起来非常政治正确。<br><br>　　如果以色列同意这个停火方案，那客观上就承认了自己过去半年发动的战争和屠杀是错误和毫无意义的。<br><br>　　打了半年等于白打，还不如一开始就不打，那以色列人过去半年在战场上的伤亡和经济上的巨大损失谁来负责，点头同意开启这半年战争的政客负责吗？他负的起这个责任吗？<br><br>　　但如果以色列不同意这个停火方案，那就是典型的与和平为敌与世界为敌，把战争贩子和杀人恶魔的标签牢牢的贴在了自己身上，最后只会沦为人类公敌。<br><br>　　所以无论以色列怎么选都会非常难受，这种方案只要提出来就是把以色列和美国架在火上烤，还句句都站在道德制高点上，所以说这个是阳谋。<br><br>　　中国提出这种方案很正常，我们本来就是政治古国，全世界政治底蕴最深的国家，美国连续找了我们好几年麻烦，我们小小的回敬一下很正常。<br><br>　　但法国也站在中国这边，对这个方案进行了联合发表，这就很不正常。<br><br>　　以色列和哈马斯谁代表正义，这个方案是不是阳谋，这都是次要的，但只要提出这样的方案就会给美国及以色列造成巨大的麻烦这是谁都能看出来的。<br><br>　　对这个方案法国也不是只有赞同和不赞同两个选项，还有第三个选项是不吭声，作壁上观。<br><br>　　但法国选择了发声，和中国一起联合发声，给美国带来了巨大的麻烦和困扰，那这就是公开的政治站队。<br><br>　　法国这么多年都是受美国指挥的，为什么要站队中国？<br><br>　　国与国之间没有永远的朋友，只有永远的利益，站队中国那肯定是因为站队中国能带来的好处更多，仅此而已。<br><br>　　现在五常是2对2，法国必须选择站队，否则在最终对决之前极有可能先4对1再2对2，大家一起联手先把那个看热闹的强者给清理出去，没人会傻到让这么强的一个五常做壁上观，而且法国的地理位置还夹在中俄和英法中间，根本没有袖手旁观的可能性。<br><br>　　在2024年5月7日中法发布联合声明的一年前，2023年4月7日，法国总统访华，也发表了一次中法联合声明。<br><br>　　那次的联合声明里说了很多话，但最重要的其实是一个短句，就是中法在声明里“寻求在多极世界里强化以联合国为核心的多边国际体系”。<br><br>　　这是中国对法国的最大拉拢，也是这次法国在联合声明里反对以色列的最大原因。<br><br>　　因为这个声明本身就和美国的总体战略产生了巨大分歧，美国早在1992年的《国防规划指南》就明确了自己的总体战略，那就是寻求一个以美国为首的单极世界，确保没有“未来潜在的全球竞争者”。<br><br>　　这个总体战略针对的是所有人，不仅包括苏联和日本，也包括中国和欧洲所有国家，全球所有国家都必须服从美国的领导，世界只有一个单极。<br><br>　　这是很霸权的一个战略，但苏联解体后美国有实力这么做。<br><br>　　所以1992年之前的美国和1992年之后的美国，做事风格是截然不同的，堪称一个是灯塔一个是流氓。<br><br>　　中法公开声明寻求多极世界，这事实上就是在公开挑衅美国的单极世界战略。<br><br>　　这么做有风险，但收益远大于风险。<br><br>　　如果按照美国的单极世界战略，那法国永远是美国的下属国或者说是仆从国。<br><br>　　但如果按照中国提出的多极世界战略，那法国就能获得成为世界一极的资格，就能从此站起来当个人，能和其他世界强国公平对等的交往。<br><br>　　法国一直有这样的愿望，当年的戴高乐主义就是强调法国要独立自主，保证法国在国家利益受到损害时可以翻脸掀桌子，不会受制于人。<br><br>　　但美国的力量太强，法国一直无法实现独立自主的梦想。<br><br>　　如今中国因为实力过强被美国视为眼中钉，中美对抗后美国的控制力大幅削弱，法国终于获得了梦寐以求的机遇，这一刻法国等了差不多半个世纪。<br><br>　　所以法国选择了站队中国，因为一起构建多极世界那法国肯定可以当个人，大概率能成欧洲话事人，甚至还有极小的概率能搏一把未来的世界霸主，但站队美国那就只能永远被控制。<br><br>　　而中国明显并不介意法国能否成为世界一极，中国只想安稳做生意，只要不影响到中国的自由贸易那中国什么都不想管。<br><br>　　在以色列深陷加沙难以自拔，一鼓作气未能成功，进入再而衰三而竭的境地后，法国终于选择了出手，放弃一贯以来对以色列的支持，不再跟随美国的指挥棒。<br><br>　　法国做出了选择，那欧洲就稳了，中欧关系在未来一段时间就会稳定，中美博弈的时候欧洲就不会站在美国那边。<br><br>　　没办法拉上欧洲，仅凭美国自己的力量是对抗不了中国的，和以色列一样会陷入一鼓作气再而衰三而竭的境地。<br><br>　　过去30年里美国依赖霸权主义获得了很多好处，但世上没有免费的午餐，霸权主义凭空获得的每一份好处都已经在暗地里标注了价格。<br><br>　　当上了世界霸主后美国就没法回头了，一旦衰落就会万劫不复。<br><br>　　法国站队后，局面就变成了中俄法VS英美。<br><br>　　俄法有冲突和矛盾，但英美也不是完全一条心，中国提出的多极世界口号对英国也有强大的吸引力，因为英国也想当个人，也想成为世界一极，只是因为和美国关系太好所以不敢公开这么喊而已。<br><br>　　但因为多极世界的吸引力，英国在美国的很多行动中都是出工不出力，只愿意当个啦啦队，上阵血拼的事情是完全不愿意干的。<br><br>　　对中俄这边，法国哪怕站队其实意愿上大概也是个啦啦队，不过抵消掉英国这个啦啦队的影响是没什么问题的。<br><br>　　局面一旦简化成中俄VS美国，那美国还是没有胜算，等局势明朗后，为抢夺胜利果实，啦啦队的战斗力也是很凶猛的。<br><br>　　更离谱的是中俄法三个是大陆国家，三家联手可以完整控制欧亚非大陆，而英美是岛国，在占优势的时候岛国可以通过海洋无所不能，但一旦力量陷入劣势，岛国很容易被大陆给各个击破。<br><br>　　美国宁可损失那么多根基和利益也要挑起俄乌战争，就是为了破坏俄欧关系，就是为了逼法国必须站队美国这边。<br><br>　　如果英美法一体化，那可以确保在未来很长一段时间内中俄都是劣势方。<br><br>　　但在中国的外交努力下，法国最后还是没有站队美国那边。<br><br>　　怎么说呢，能形成这一局面固然和中国促进沙伊和解，利用这个妙手让中东局面自然而然的向不利于美国的形势去演化有关，但更重要的是以色列自己的无能和残暴。<br><br>　　要不是以色列做出的种种决定，要不是美国在以色列问题上的处处被动，法国不至于这么快的明确站队。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 19:30:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：人间清醒匈牙利！前程远大]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288423-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404895">　　网上有句话叫：我常常因为不够变态而感到和你们格格不入！<br><br>　　匈牙利在欧盟就是这种处境，如果不是因为欧尔班政权非常稳固，匈牙利早就被人变天了。<br><br>　　因为匈牙利拒绝盲目追随西方那种“自残式”行为。于是，它就成了美国以及美国代理人眼里的“刺头”。<br><br>　　用欧盟委员会主席冯德莱恩的话来说就是“唱反调者”。<br><br>　　匈牙利让这些人很不安，因为这会反衬出欧奸们是何等的无耻。<br><br>　　在对华政策上，我们称匈牙利为“匈铁”也不为过。<br><br>　　自2018年以来，欧盟针对中国搞出的各种“黑声明”，全部遭到了匈牙利一票否决。<br><br>　　2021年，欧盟高层质问匈牙利还是不是“民主伙伴”，威胁要制裁匈牙利。<br><br>　　欧尔班回击道：“即便重投一百次，结果还是一样的！”<br><br>　　欧盟配合美国跟中国搞对抗，对欧盟成员国有什么好处？匈牙利总理对自己的国家利益负责，这难道不是再正常不过的事情吗？<br><br>　　但欧尔班作为一名清醒者，却处处遭到排挤。美国不喜欢他、欧奸不喜欢他、媒体不喜欢他、白左不喜欢他……<br><br>　　欧盟现在如同一座疯人院，一群人拿着刀叉坐在马桶上用餐，却指责一位坐在餐桌边用餐的人：行为怪异。<br><br>　　匈牙利拒绝无原则接收难民、反对LGBT宣传（针对未成年人）、坚持与中国密切合作、对俄乌冲突保持理性态度……这些都令欧盟觉得格格不入。<br><br>　　2022年4月3日，匈牙利举行议会大选，为了一举推倒欧尔班领导的“青民盟和基民党”联盟，美国和欧盟出手干预匈牙利选举。<br><br>　　3月12日，欧洲议会以478票赞成155票反对，通过一项动议，要求欧盟立即对匈牙利实施制裁，理由是它拒绝对俄罗斯实施有力制裁。<br><br>　　欧洲议会想以此来告诉匈牙利人：选择欧尔班，就等于选择经济制裁。<br><br>　　2022年3月15日，欧尔班在布达佩斯竞选集会上公开反击欧盟，他说：<br><br>　　对于一些大国来说，中欧地区只是一个棋盘；对于一些大国来说，匈牙利只是一枚棋子。<br><br>　　但这些大国总是想把我们推向前线，如果他们想这样做，而我们又不够强大的话，他们就会牺牲掉我们。<br><br>　　我们不能变成别人战争的受害者，这是我们利益所在。在这场战争中，我们得不到任何东西，却有可能失去所有东西，我们必须远离这场战争。<br><br>　　这不是人间清醒是什么？他清晰地将匈牙利定位为“棋子”，将中欧地区说成棋盘。<br><br>　　再看看有些领导人，连自己几斤几两都不知道，却装出一副棋手的派头。自不量力地挑衅庞然大物，结局只能是当牺牲品。<br><br>　　也正是因为欧尔班能够权衡利弊，才避免了匈牙利被人当成牺牲品。<br><br>　　2022年4月4日，匈牙利大选结果：<br><br>　　欧尔班领导的“青民盟和基民党”联盟拿下议会199个议席中的135席，超过了2/3绝对多数，获得了组阁权力，欧尔班成功连任。<br><br>　　而美国和欧盟出钱出力整合的反对党六大派（团结联盟）仅仅获得56席，其领导人马尔基。佐伊当天承认败选（佐伊有美国国籍，在加拿大工作，2009年回匈牙利当了一名市场营销课老师，接受美国“民主训练”）<br><br>　　气急败坏的冯德莱恩第二天就在欧洲议会宣布了一项针对匈牙利的“惩罚”措施，限制其从欧盟8000亿欧元“疫情恢复”资金池中获得拨款，借口是匈牙利“民主倒退”。<br><br>　　这就是冯德莱恩们的“民主公式”：顺我者“民主胜利”，逆我者“民主倒退”。<br><br>　　匈牙利让欧盟跳脚不仅仅是它的外交政策，还有“价值观”。<br><br>　　为了捍卫传统价值观，匈牙利政府向来不允许向中小学生传播LGBT观念。<br><br>　　欧尔班连任成功后，2023年7月，匈牙利议会通过了《儿童保护法》，禁止任何组织和个人在公共场合及校园内向未成年人宣传LGBT，否则将被起诉。<br><br>　　在这部法案酝酿阶段，冯德莱恩就用“令人恶心”来指责匈牙利。<br><br>　　欧盟政客们公然干涉匈牙利立法机构，要求匈牙利议员们必须做出“正确的决定”。<br><br>　　法案通过后，欧盟又威胁要制裁匈牙利，理由是其违背了欧盟的“价值观”。<br><br>　　在美国驻布达佩斯大使带领下，西方国家大使集体出动举彩虹旗，拍合影，向匈牙利外交部抗议这部法案。<br><br>　　匈牙利外交西雅尔托发表声明称：<br><br>　　即使我们受到压力和攻击，我们也要保护匈牙利的儿童，让他们免受LGBT宣传的影响！<br><br>　　他还表示：我想向各位大使指出，你们不是这里的总督，匈牙利也不是殖民地。令我钦佩的是，尽管各位的国家存在着严重的民主问题，但你们仍然在公然干涉别国内政。<br><br>　　匈牙利果然是个“刺头”，居然敢拒当殖民地，居然敢撕下它们的“民主”外衣。<br><br>　　哭死，欧洲议会一些议员动不动就哭匈牙利，从2018年开始哭到现在，匈牙利拒绝被分配难民，要哭；拒绝LGBT，要哭；拒绝黑中国，要哭……<br><br>　　日哭夜哭，能哭死欧尔班否？<br><br>　　欧尔班能如此硬气，除了他的政党联盟票仓稳固之外，更是因为他没有把柄落在CIA手中。<br><br>　　最重要的是，匈牙利因为坚持独立自主的内外政策，获得了实实在在的利益。<br><br>　　塞尔维亚总统武契奇成了欧尔班的盟友，而两国有一个共同的朋友就是中国。<br><br>　　很多人可能不知道，欧洲第一个与我国签订“一带一路”合作协议的国家是匈牙利，也是第一个与中国建立中欧人民币清算体系的国家。<br><br>　　匈牙利于2010年就提出“向东开放”战略，比塞尔维亚还早一些。<br><br>　　截止去年年底，中匈两国贸易总额为1022亿元人民币（已连续3年超过千亿，我国向匈出口689亿元，进口333亿元）<br><br>　　我国从匈牙利进口最多的是机械、电气、音像、电子设备及零部件，占比60%。<br><br>　　其次是运输设备及零部件，占比13.52%。<br><br>　　再次是光学、计量、医疗精密仪器及零部件，占比11.06%。<br><br>　　……<br><br>　　匈牙利有一个产品排在中国进口量的第一位，就是卫生巾（护垫）和卫生棉条，已超过日本。<br><br>　　同时，匈牙利也是中国在中欧和东欧地区最大的投资目的国。<br><br>　　中国的知名企业，如宁德时代、华为、蔚来、比亚迪、亿纬锂能、恩捷、万华、中兴等也纷纷将其中东欧地区总部设立在匈牙利。<br><br>　　匈牙利和塞尔维亚还想拥有更远大的前程，那就是出海口。<br><br>　　“匈牙利-塞尔维亚”跨国铁路已经开建，北起布达佩斯，南到贝尔格莱德，全长341.7公里，客货双线电气化准轨铁路，设计时速为200公里（预留250公里升级空间）<br><br>　　老铁路建于1882年，翻新后的时速也仅有40公里，根本无法满足两国发展的需要，美国和欧盟则根本无意帮两国升级这条生命线。<br><br>　　但中国人来了，匈塞铁路建成后，战略意义还不止于此，从贝尔格莱德一直往南，将可以延伸到希腊的比雷埃夫斯港，这就是两国梦寐以求的出海口。<br><br>　　2022年，与中国合作的“匈塞铁路”计划开建的消息传出后，前来围观的两国民众人山人海。<br><br>　　因为任何一个在乎本国利益和未来的人都知道，这将是一条未来之路，光明之路，在不远的将来，匈牙利也将改变货物出海困难的窘境。<br><br>　　欧尔班四度连任匈牙利总理不是没有原因的，他的政策其实并不复杂：<br><br>　　一、坚持基督教传统价值观；<br><br>　　二、捍卫匈牙利本国利益；<br><br>　　三、对本国定位精准；<br><br>　　四、不卷入地缘政治冲突；<br><br>　　五、充分发挥“十字路口”（与七国接壤）的地理优势；<br><br>　　六、坚持与中国深化全面合作。<br><br>　　当匈牙利这个内陆国家通过与中国的密切合作获得经济起飞机会时，欧洲其它国家的民众会怎么看？<br><br>　　中国给匈牙利带来的是贸易、投资、发展、建设……<br><br>　　而美国和欧盟想给匈牙利带的是什么？难民、LGBT、还有制裁。<br><br>　　前者代表着繁荣，后者意味着灾难。<br><br>　　路就在脚下，欧洲各国应当认清方向。<br><br>　　就像2023年7月22日欧尔班在罗马尼亚所说的：“让我们记住，中国的崛起与美国不同，中国是5000年文明的回归。”<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 19:25:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，百年轮回，帝国竟又出了这招]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288414-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404886">　　这两天，看到不少小伙伴后台留言，让我讲讲美国。<br><br>　　因为近段时间，美国简直是发疯了！<br><br>　　光在这两天，就连下两黑招！<br><br>　　第一个是：当地时间5月8日，差不多我们这边昨天夜里，或今天凌晨，大家熟悉的美国雷蒙多有出场了，放了一句话，前所未有的狠！<br><br>　　她说：美国可能会采取“极端措施”，禁止从我们这里进口汽车！<br><br>　　理由是：有“潜在的国家安全风险”！<br><br>　　第二个是：当地时间5月7号，拜登政府向英特尔和高通发出通知，吊销了它们的出口许可证，不许它们再向华为出口芯片，即刻生效！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　在人类历史上，身为世界老大，这么持之以恒地，以举国之力，对着一个公司下手，后无来者不敢说，但前无古人，那肯定称得上！<br><br>　　但美国打华为，打到现在，有效吗？<br><br>　　结果我们也看到了：美国猛搞它，搞了5年，华为不但活了下来，还建立了一整条的产业链。<br><br>　　弄得现在全地球人，不知道华为这家公司的，恐怕真不多了！<br><br>　　对这两件事，该怎么评价呢？<br><br>　　我们不妨回到正好100年前，看看当时英国人，是怎么对美国的，这两招似乎……有点眼熟啊！<br><br>　　因为最新的消息，和汽车有关，我们就说说汽车的事吧！<br><br>　　汽车这个产业，技术本来欧洲是领先的。<br><br>　　1886年，卡尔·奔驰制造出世界上第一辆汽车，至于外形嘛，实在不像汽车……<br><br>　　两年之后，奔驰他老婆贝尔塔，事先没跟老公打招呼，就带着她的两个儿子，一个15岁，一个13岁，驾着又被奔驰改进过的汽车，回娘家去了！<br><br>　　这趟回娘家的路，总长106公里，用了12个小时！<br><br>　　中间还发生了一件事：汽车开着开着，居然没汽油了，居然被奔驰他老婆找到了一家药店，在药店里买到了汽油，这些汽油本来是当药用的！<br><br>　　这趟旅行，诞生了人类史上的三个第一：<br><br>　　人类史上第一次汽车长途旅行；<br><br>　　第一个女汽车驾驶员；<br><br>　　还有第一个加油站，就是沿途他们买汽油的那家药店。<br><br>　　后来，出于猎奇心理，买汽车的人，渐渐地多起来了。<br><br>　　当时的世界老大是英国，但它刚一开始，没觉得汽车这玩意儿将来会怎么样！<br><br>　　基本这么个态度：这世上，总有达官贵人吃饱饭后，没事干的！<br><br>　　这就是个成年人的大玩具！<br><br>　　结果到1908年，美国人福特造出了T型车，之前的汽车，都是手工打造的，但福特却搞出了流水线，还弄出了福特制，实现了弯道超车！<br><br>　　欧洲人生产一辆汽车，需要12个小时，但福特流水搞出来后，缩短到了93分钟，这不仅仅是时间缩短，效率提高，顺带着连汽车的价格，也大大降低！<br><br>　　1908年，它的价格是825美元，第一年就卖出了1万多台；1912年，福特把价格降到575美元，之后还持续不断地降价！<br><br>　　在这段时间，因为福特产量毕竟有限，美国国内市场挺够，英国也没怎么在意。<br><br>　　之后它更顾不上了：在1914年，爆发了第一次世界大战，英国、法国、俄罗斯等国组成的协约国，和德国、奥匈帝国、奥斯曼土耳其组成的同盟国，展开了疯狂的厮杀！<br><br>　　之后1918年11月，同盟国战败，为解决战后问题，大家在法国巴黎，又抄了大半年的嘴，最后签了《凡尔赛和约》。<br><br>　　之后英国人才发现：大事不妙！<br><br>　　乘着它打仗这段时间，美国人已经把汽车，做成了一个超级大的产业：1919年，美国汽车年产量超过200万辆，占了当时全世界的96%！<br><br>　　当时的英国人，感到如芒在背，如鲠在喉，于是它就胸有成竹、有条不紊地，对美国的汽车产业，开始出黑招了。<br><br>　　第一招，就是找到它一战时的老朋友法国，说：你看，我们好像中东奥斯曼帝国那一块，大家都忘记怎么分！<br><br>　　法国人一听，两眼发光：有肉吃！<br><br>　　赶紧说：你让我干啥，我就干啥！<br><br>　　1920年4月，在意大利的圣雷莫，召开了协约国最高理事会部长会议。<br><br>　　但这会嘛，前面介绍过了，是英法暗中，早就商量好的。<br><br>　　大家很快就达成了《圣雷莫协议》，大致是这么三条：<br><br>　　英国把美索不达米亚，也就是现在的伊拉克，25%的石油开采权，让给法国；<br><br>　　法国则要同意，这块地盘归英国托管；<br><br>　　法国还得同意英国修条输油管道，直通地中海！<br><br>　　但还有一条，当时大家没怎么注意到，这条其实最重要：英国可以“排除任何外国公司”，在其领地内进行开采石油！<br><br>　　针对谁呢？<br><br>　　美国！<br><br>　　你搞汽车产业，总要烧油的吧？<br><br>　　我把产油的地，都给占了，看你怎么办！<br><br>　　当时的美国人，有点傻，因为看到英国人的新地盘上有石油，1921年时居然还组了个财团，想出点钱，就在美索不达米亚，来开采油！<br><br>　　英国人“呵呵”一笑：谁都行，就你不行！<br><br>　　Anywhere but USA！<br><br>　　去年美国人对我们，玩了同样的招：对一些搞投资的人说Anywhere but China！<br><br>　　哪儿都能去，就中国不能去！<br><br>　　先把石油这条路，给断了！<br><br>　　然后英国人再使出了第二站：当时人造橡胶还没研发出来，造汽车所必须用到天然橡胶，几乎都产在英国殖民地！<br><br>　　哪些地方呢？<br><br>　　英属马来西亚；<br><br>　　斯里兰卡；<br><br>　　沙捞越；<br><br>　　沙巴……<br><br>　　但还有一个国家的殖民地，也产橡胶：荷兰！<br><br>　　它当时占据了东印度群岛，也就是印尼！<br><br>　　这事简单，英国人找到荷兰，一阵耳语！<br><br>　　交易达成！<br><br>　　1922年，英国通过了《史蒂文森法案》，宣布在它的殖民地，将控制橡胶产量，对美国橡胶销售，则实行配额制！<br><br>　　向其它地方出口的橡胶，一般价格是每磅12美分，但对美国出口呢？<br><br>　　不好意思，得加价加关税！<br><br>　　每磅30美分！<br><br>　　2.5倍！<br><br>　　你美国油也搞不到，橡胶也搞不到，总该服服帖帖，不要搞这很有潜力的汽车制造业了吧？<br><br>　　结果英国人做梦都没想到：美国人居然突围了！<br><br>　　怎么突围的呢？<br><br>　　1933年，有群突发奇想的美国人，跑到了沙特，想在当地的茫茫沙漠里，找到石油！<br><br>　　英国人则是一边，偷偷捂嘴笑：这种地方要能找到石油，我会让你沾手？<br><br>　　在美国人搜了5年，钱快花光时，在一个叫达曼的地方，石油出现了！<br><br>　　而且是飞溅而出！<br><br>　　产量每天4000桶！<br><br>　　之后英国人才发现：美国在沙特找到的石油，储量居然是当时全世界最丰富的！<br><br>　　等到1939年，二战开战前，美国产的石油，已经占全世界的60%！<br><br>　　英国用石油卡美国脖子，卡了个空！<br><br>　　那橡胶卡脖子，是怎么解决的呢？<br><br>　　说来有点搞笑：我们都知道，美国在南北战争后，就在非洲抢了一块地盘，把解放后的黑奴，一部分愿意回非洲的，就安置在这块地盘上。<br><br>　　这地方名字叫利比里亚。<br><br>　　发现英国人在天然橡胶上，来卡汽车制造业脖子时，美国人就想了：利比里亚那地方，也是热带雨林气候，和马来西亚差不多啊，那地方能不能种橡胶呢？<br><br>　　1926年，美国费尔斯通橡胶公司以每年每英亩6美分的价格，租了100万英亩地。<br><br>　　租期为99年，2025年也就是明年到期。<br><br>　　结果没想到，这次美国人遇到了意外之喜！<br><br>　　这100万英亩地上，居然有30万英亩，之前被英国橡胶公司开垦过！<br><br>　　不少地方，居然早就种上了橡胶树，直接就可以割橡胶！<br><br>　　要知道，橡胶树从种下，到可以割胶，要隔好几年时间！<br><br>　　这下好了，当年就可以割橡胶！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　当年英国面对美国“产能过剩”的汽车产业，也从实力的地位出发，也曾为了维护基于规则的国际秩序，结果硬生生地，栽了个嘴啃泥！<br><br>　　说到这里，我们就得说说：每当一个世界老大，对世界老二用上这种下三滥的招数，往往很快就意味着什么了。<br><br>　　上面说到：美国人在利比里亚租橡胶地，是在1926年。<br><br>　　这一年的英国，其实还发生了另一件事：全国总罢工。<br><br>　　这场罢工，最初的导火索，是煤矿业的劳资冲突，之后演变成全国性行业对抗的大罢工，巅峰时期，有将近300万工人参加，英国史上前所未有！<br><br>　　大家不妨再想想现在的美国：因为以色列对加沙的残酷杀戮，现在美国的大学校园，可也是极其地不安生啊，各种火苗还持续不断地，开始往外冒啊！<br><br>　　但美国人已经产业突围了，英国该怎么办呢？<br><br>　　治重病，必须下猛药！<br><br>　　1932年7月，英国召集它的各个自治领和殖民地，在加拿大首都渥太华，召开了帝国会议！<br><br>　　会议的主要议题是：我们要搞小院高墙，堵住来自美国的冲击！<br><br>　　怎么搞？<br><br>　　英国对各自治领和殖民地的商品，80%可以免税输入，其余20%只收10%的低关税！<br><br>　　但如果有大英帝国之外的商品，要输入到你们那里时，你们接受英国的“建议”！<br><br>　　啥建议呢？<br><br>　　就是要征收高关税！<br><br>　　这手其实挺黑：因为当时大英帝国，可是占了地球的“双25%”啊！<br><br>　　25%的人口！<br><br>　　25%的地盘！<br><br>　　这是英国人想用自己的体量优势，直接一下子，把美国工业给闷死！<br><br>　　美国人是怎么应对的呢？<br><br>　　相当搞笑，那一幕也非常熟悉：当时的美国，对英国下的黑手，采用的办法是大规模地，高价买入黄金和白银，推动美元国际化，来搞对冲！<br><br>　　像1930年，美国黄金储备是6358吨，但到1935年，它的黄金储备就增加了2600多吨，达到8998吨，之后美国还不断地，从世界各地，购入黄金！<br><br>　　结果是：英国黄金储备枯竭，不得不宣布放弃金本位！<br><br>　　英国的“小院高墙”，搞了没到10年，1941年就被美国逼着给放弃了，大家注意一下大西洋会议上，罗斯福和丘吉尔两人的表情。<br><br>　　看到这里，大家是不是，看出一点什么来了：这太阳底下，从来就没什么新鲜事！<br><br>　　很多事情，类似的一幕，其实当年早就演过了！<br><br>　　而且还是当年英国用来对付你们的！<br><br>　　你们自己也证明了这些招无效！<br><br>　　你居然还拿出来用！<br><br>　　实在太可笑了！<br><br>　　上面说的，主要还是汽车的事，这里顺便再说一下和芯片有关的事，也挺搞笑的。<br><br>　　2017年1月，离奥巴马下台，已经没几天了。<br><br>　　他的总统科学技术咨询委员会，弄出了一份半导体，也就是芯片报告。<br><br>　　这篇报告里，有这么两句话，挺值得注意的：<br><br>　　一句话是：如果美国政府通过将其产业与国外竞争者隔离来保持其竞争领先优势，创新将会遭受打击，同时美国的产业的竞争力和经济会受到影响；<br><br>　　还有这么一句话：在半导体产业全球化的世界里，单边行动越来越无效。原则上，政策可以减缓技术的传播，但不能阻止技术的传播。<br><br>　　这两句话，听上去是不是挺有道理的？<br><br>　　当时的拜登，还是奥巴马的副总统！<br><br>　　结果他上台后，好像把这个报告说的话，统统都给忘掉了，干的都是这个报告警告的事！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　当一个世界老大，只能靠不买老二的东西，或者不把某些东西卖给老二，想要达到遏制挑战者时，本身就足以说明：这个历史趋势，已经根本无法逆转！<br><br>　　现在美国这帮人，不知道是不是压根就没学过历史，不知道他们现在用的这些招数，就是当年英国招呼在它身上，被事实证明啥用都没有的。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　只能说这么两句话了：<br><br>　　第一句话是：太阳底下，从来就没新鲜事，你辛辛苦苦想出来的妙招，人家早用过几十遍了！<br><br>　　第二句话是：拜登和他那帮手下，难怪老是胸有成竹、有条不紊地，把所有事都搞砸，原来他们是连美国自家怎么起来的历史，也从来都不看的！<br><br>　　这个大秘密，终于被我发现了！<br><br>　　难怪他们老是昏招百出！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 14:33:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[金桥智库：哈哈哈，美国留学生真的开始学习红宝书啦！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288413-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404885">　　随着以色列不顾全世界的反对，疯狂进攻加沙地带最后的避难所在南部城市拉法，集聚在那里的上百万巴勒斯坦难民面临被杀戮的风险。<br><br>　　整个世界的风向都在发生变化，拜登迫于压力也宣称要暂停向以色列运送武器，而法国总统马克龙则与到访的中国元首发表了共同声音，强调了联合国决议及两国方案是解决巴以冲突的基石，反对以色列对巴勒斯坦人的屠杀，这一下子以色列真的是举世皆敌了。<br><br>　　不过，以色列的胆子也不是一般的肥，以色列驻联合国代表埃丹居然诅咒联合国说不久后就会完蛋，并且还说联合国要是不支持以色列，那么美国就会断绝对联合国的支持，而众所周知美国是联合国的最大经费提供者。但是这话应该由美国驻联合国代表来说啊，埃丹这么说是几个意思？意思是说他是美国的太上皇？他的话就是拜登的话？<br><br>　　以色列和犹太财阀的嚣张狂妄，正在将他们拖入一场巨大的灾难。美国的学生运动顶住了军警的镇压，正在不断地发展壮大。越来越多的美国正义人士开始声援美国大学生的正义事业，不再局限于大学生们的家长了。<br><br>　　一些名牌大学的校友会就站了来表态说，如果这些大学继续镇压学生运动，那么他们就将停止对大学的资金捐助。这可是等于要了大学的老命了，要知道美国大学的经费相当大一部分来自于校友的赞助。<br><br>　　还有一个就是学生运动也是越来越猛了，越来越有斗争经验了，完全不像最初那样被军警吓倒，只能被动挨打。有些大学的学生和民众就武装起来了，开始将侵入大学校园的美国军警赶出了校园，这是美国学运的新进展，非常可喜可贺，美国的大学生们终于不再是案板上的菜鸟，而是开始成为了真正的战士。<br><br>　　还记得我们前面说的话吗？美国要乱起来了，还需要我们添一把火，也就是说向美国输出毛泽东思想，输入革命。这个确实非常简单，因为美国不控枪，所以无需我们向美国大学生们提供武器和枪枝弹药，我们只需要从思想上将他们武装起来就成了。只要我们用毛泽东思想将美国大学生武装起来，那就足够老美喝一壶的了。<br><br>　　而且非常有喜感的是，我们还没来得及这么做，美国的大学生们就开始集体学习毛主席的红宝书了（《毛主席语录》）。我们看美国大学生们在课堂上拿着红宝书，集体朗诵，学得还挺认真。确认过眼神，这是真的红宝书。只是不知道这英文版的红宝书是最新印出来的，还是几十年前就印好了的。<br><br>　　我个人倾向于是几十年前就印好的。因为在那个红色狂潮席卷全世界的时候，红宝书在全球的发行量高达五六十亿册，高居人类历史上出版物发行的首位，比《圣经》的发行量还要大。当年的发行量那么大，肯定不可能都销毁了，有些出版商或仓库里有一些存货，应该是理所当然的，毕竟美国也是有共产党的。<br><br>　　别说方便保存的红宝书了，乌克兰战争打了这么久，用的坦克枪枝还基本上都是原苏联生产的，这也是几十年前的武器了，武器都能保存那么久，更何况是书籍。如果美国青年真的能搞到大量的红宝书，以及类似于《民兵训练手册》、《军地之友》这样的实用书籍，那么美国的颜色革命还真的很有可能爆发起来。<br><br>　　永远不要低估了青年的力量。当年的北洋军阀何等强大，张作霖30万大军，吴佩孚30万大军，孙传芳也是25万大军。结果怎么样呢？黄埔军校的几万学生军北伐，一路势如破竹，打得各路军阀落花流水。<br><br>　　长期以来，中国的网民经常在网上开玩笑说，美国共产党人应该去落基山脉去打游击。有了红宝书的武装，再加上美国全社会泛滥的枪枝，美国的青年人要去落基山打游击，那还真的是要让美国军队伤脑筋了。<br><br>　　最关键的是，今天的美军也不像当年朝鲜战争和越南战争时期的美军了。今天的美军早就腐败不堪了，据统计从1998年到2020年，美军的坏账就高达21万亿美元，这些钱哪里去了？当然是被腐败分子给瓜分了。什么运6只羊到阿富汗花了300万美元，什么一个烟灰缸1250美元等等，如今的美军早就被腐败得不堪一击了，每年不知道要掉落多少架飞机。<br><br>　　而最关键的是，美国统治阶级倒行逆施，将犹太人推向了美国婆罗门的位置，毫无疑问会让美国各个种族都非常不满。就算派美军去围剿大学生们的游击队，估计也是出工不出力，甚至说不定还要集体哗变，直接就加入了游击队，最后星星之火，可以燎原，把白宫权贵和犹太财阀都给干掉。<br><br>　　我们期望美国的青年们站起来，反抗这生无可恋的世道，明明是白人的美国，如今却成了二等公民，任凭犹太人骑在脖子上拉屎拉尿的，美国的红脖子们，千万别忍了。<br><br>　　前途是光明的，道路是曲折的。有了毛泽东思想的指引，革命是一定会成功的。就看你们是否有那个决心和勇气了。要是美国的青年愿意战斗到最后一个人，愿意为革命流尽最后一滴血，那么胜利是一定属于你们的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 14:32:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[乌鸦校尉：一旦涉及以色列，美国的制裁大锤抡不动了？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288409-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404881">　　大家好，我是乌鸦。<br><br>　　以色列终究是“冒天下之大不韪”进攻拉法口岸了，该区域目前拥挤着超过120万名巴勒斯坦难民，此前，不论是国际社会还是“美帝儿子”，都纷纷劝阻以色列内塔尼亚胡当局进攻拉法，因为这注定会造成惨烈的平民伤亡，但以色列还是这么做了。<br><br>　　可以预见的是，以色列在拉法的野蛮入侵必将导致惨烈的人道主义危机。<br><br>　　果不其然，在以军攻入拉法口岸所在区域不久，外网的社交媒体上就传出了大量以军对巴勒斯坦平民的公开暴行，其中一支名为内扎·耶胡达营的部队更是引起外网网友的集体声讨。<br><br>　　当然，这支部队受到大家格外关注，最直接的原因是前些日子曝出来，美帝都不打算再袒护它，放出消息来称计划要对该营实施制裁。<br><br>　　当然了，最近美国演儿子演得愈来愈明目张胆，“制裁”消息放出来还没到一个礼拜，在内塔尼亚胡政府的“强烈反对”之下，曝出了拜登政府“不会制裁”，反而会“继续提供援助”的消息……<br><br>　　其实吧，就算所谓“制裁”落地，制裁的内容，也不过是“不准该部赴美训练”而已。<br><br>　　但让美国这个“最坚定盟友”都能放出制裁的风声，这个内扎·耶胡达营恐怕也确实是有点“绝活”在身上的。<br><br>　　这支部队到底干了什么人神共愤的事，让美国都有点装不下去了呢？<br><br>　　1<br><br>　　众所周知，以色列国内实行全民义务兵役制，无论男女只要年满十八岁都要被征召入伍，只有残障人士、已婚妇女和宗教人士可以免于服兵役。<br><br>　　很多犹太人在宗教机构就学就能延缓服兵役，因此以色列国内很多犹太正教人士会通过各种原因不停延缓服役，直到超出法定服役年龄便可躲避义务。<br><br>　　比如哈瑞迪（Haredi）派，也就是是犹太正统教派中最保守的一个派别。他们相信自己的宗教常规是摩西直接传授的，每个人都坚守着古老的宗教仪式。<br><br>　　关于这个教派本身，之前乌鸦曾经和大家详细聊过，在此不赘述。（点击此可查看哈瑞迪人相关内容）<br><br>　　简要来说，哈瑞迪人鉴于教义缘故，认为现代以色列在“弥撒亚尚未降临人间”就擅自建国，这是违背上帝旨意，所以大量哈瑞迪人拿着福利却拒绝服兵役，这让以色列当局很头疼。<br><br>　　不过，“哈瑞迪人”这个群体，其实内部也不是铁板一块。<br><br>　　之中本身也存在一些信仰不坚定者，以政府也大加拉拢这批人，为此，以色列国防军在1999年特地成立了一支由30名哈瑞迪男性组成的战斗营，这支作战单位被命名为“Nahal Haredi”，意为“犹大胜利”，中文翻译为——内扎·耶胡达营。<br><br>　　这些人选择愿意接受“弥撒亚降临，以色列建国合法”的解释，可以说，他们事实上已经脱离了哈瑞迪。<br><br>　　但是，虽然他们接受了以色列建国，思想上依然保守，仍然抵触和女性过于亲近，为此，以军方同意全营不接受女兵，确保他们在服兵役的同时，不会感到信仰受损。<br><br>　　内扎·耶胡达成员也被允许花更多时间进行宗教学习和祈祷。<br><br>　　许多内扎·耶胡达士兵在战斗时都拒绝脱下犹太教小帽子，日常休假时也穿着犹太传统服装，宗教书籍不离手。<br><br>　　两派人员日常穿着毫无区别<br><br>　　许多哈瑞迪人选择佩戴巴勒斯坦国旗以示区分<br><br>　　内扎·耶胡达营的成员和哈瑞迪族群分道扬镳，形成了另一套极端的逻辑：既然现代以色列建立是“弥撒亚降临”，那么，为了捍卫“上帝的旨意”，可以不择手段，因此，这支部队的士兵个个狂热，并喜好烧杀抢掠，“剿灭异教徒”。<br><br>　　在这种氛围下，内扎·耶胡达营后来自然成为以色列极端右翼犹太复国主义者势力聚集之地，以色列国防军将其编入经验丰富的老牌部队“幼狮旅”（Kfir），长期驻扎在约旦河西岸，他们在此为非作歹多年，一直为国际舆论所谴责。<br><br>　　但显然，以色列政府是撑他们的。<br><br>　　据其官网消息，内扎·耶胡达营曾赢得2012年的“卓越行动部署奖”和2014年的“参谋长奖”。<br><br>　　如今这支军队已有千余人，他们所获的多项荣誉无不是建立在巴勒斯坦平民的血泪之上。<br><br>　　2<br><br>　　内扎·耶胡达营在约旦河西岸服役期间，曾多次卷入右翼极端主义和各种暴力事件，该营士兵无数次因为对巴勒斯坦平民实施酷刑和虐待巴勒斯坦囚犯而被定罪。<br><br>　　以色列法律倡导组织Yesh Din援引报告称，自2010年以来，每5名因侵害巴勒斯坦人或其财产而被定罪士兵中，就有1名来自内扎·耶胡达营，这使其成为此类案件定罪率最高的部队。<br><br>　　但是，这些定罪仅针对以军士兵个人，国际社会从未因约旦河西岸侵犯人权行为而对以色列部队进行制裁。<br><br>　　而且，这支部队上下都以“屠杀异教徒”为荣，而且大多数罪行根本就没被察觉，部队长官会鼓励士兵们逮捕“异教徒”，然后再秘密虐杀和掩埋，只有为数不多的屠杀才被曝光出来。<br><br>　　在2015年10月7日，约旦河西岸城市杰宁附近，几名内扎·耶胡达营士兵纯粹出于无聊，于是随机拦住一名巴勒斯坦路人，以所谓“恐怖组织嫌疑人”名义将其抓捕，随后进行长时间的殴打折磨，并用恰好好处的电压进行长时间电击，将其活活电死。<br><br>　　几天后，几人意犹未尽，又抓了一个巴勒斯坦路人用同样手段杀害，因为这些罪行被多人目击，最后以军迫于压力对其进行逮捕，但很快取保候审，不了了之。<br><br>　　诸如此类的暴行层出不穷。<br><br>　　需要说明的是，美国此番闹出针对内扎·耶胡达营的制裁风波，也并非是为了帮巴勒斯坦平民主持正义，而是被认为与2022年涉及美国人的一起案件有关。<br><br>　　2022年1月，78岁高龄的巴勒斯坦裔美国人奥马尔·阿萨德 （Omar As'ad） 在途经约旦河西岸一个检查站时，被内扎·耶胡达营士兵拦住要进行检查。奥马尔严词拒绝检查后，该营士兵粗暴地给他戴上手铐，用破布堵住他的嘴，最后再蒙住了他的眼睛。<br><br>　　据以方士兵辩解称，他们把老人束缚住后，就随便扔在冰天雪地的户外，老人最后是心脏病发自己死了。但尸检报告显示，奥马尔·阿萨德虽然确实有潜在的健康问题，但心脏病是由于“遭受外部暴力”而导致发作的。<br><br>　　这位年近八旬的巴勒斯坦裔老人在美国生活了近四十年，估计他怎么也不会想到，自己一趟出门远行就会遭受如此非人折磨，竟然会被殴打致死。<br><br>　　此事发生之后，美国政府表示强烈抗议，并且要求对此进行刑事调查。<br><br>　　但以色列军方否认本国士兵对美国人进行暴力殴打行为，仅仅表示这是一起“严重且不幸的事件，是由于士兵们道德败坏和决策失误造成的”。<br><br>　　最终的处理结果也没有给这位老人带来正义的审判，以军方并未提起刑事调查，只有两名该营军官被调离岗位，一名军官受到训斥。<br><br>　　“调离”和“训斥”，这就是以色列军方对于一条人命的态度，而且这个人还是个美国人，他们都如此不放在眼里。<br><br>　　对于他们眼中根本不当人看的“敌人”，那就更是无所顾忌了，他们对于巴勒斯坦人的伤害，不分平民和士兵，就是无差别攻击。<br><br>　　内扎·耶胡达营在上述虐待致死美国人事件后，便被撤出其长期驻扎地约旦河西岸，派往以色列北部靠近叙利亚边境区服役。<br><br>　　2023年10月7日，本轮巴以冲突爆发后，该营又被派往加沙地带前线作战，参加了加沙北部拜特哈农的数次精确打击行动。<br><br>　　内扎·耶胡达营宣传官网<br><br>　　“平日”都是那般，可想而知，有了“战时”这个幌子，内扎·耶胡达营的士兵们更加不会顾及任何基本的人道。<br><br>　　他们在攻入加沙后不断实施残忍的屠杀，联合国人权机构在去年12月20日公布的相关资料证实：以色列国防军的内扎·耶胡达部队在进入加沙后对难民实施屠杀，其中包括将男性当着妻儿的面屠杀，然后将妇女、儿童锁进房间内，再投掷手榴弹屠杀！<br><br>　　许多士兵在实施屠杀后，不以为耻反以为荣，甚至专门发出照片来炫耀自己的“武德”。<br><br>　　比如在2月29日，内扎·耶胡达的士兵就在加沙中部杀害了多名正在玩耍中的孩童，并抢夺儿童的自行车进行炫耀拍照，还将其寄送回以色列家中给自家的孩子玩。<br><br>　　这支内扎·耶胡达营，说它是“恶中之恶”，一点不冤枉它。<br><br>　　3<br><br>　　大家应该还记得，2024年2月25日， 美国空军现役人员亚伦·布什内尔，在以色列驻美国大使馆楼前直播自焚，来抗议美国政府对以色列种族屠杀的支持。<br><br>　　在他自焚前的“遗言”中，他告诉观众巴勒斯坦人民正在遭受以色列惨无人道的屠杀，他不愿意参与这种堪称种族灭绝的行动了。<br><br>　　当时事情闹得很大，但在强大的美国舆论机器面前，声势很快遁于无形。人们想，是不是这一把火，烧完也就烧完了呢？<br><br>　　但前些时间美国哥伦比亚大学和耶鲁大学等校的部分学生举行反以示威，美国警方一度逮捕了108名哥大学生，显示星星之火似乎还有燃着的可能性。<br><br>　　现实来讲，对于拜登政府来讲，更关心的还是即将到来的美国大选，当年拜登当选时，美国国内有59%的阿拉伯裔选民支持了拜登；本轮巴以冲突爆发后，支持拜登的阿裔选民暴跌到了17%。<br><br>　　虽然阿裔选民在美国的总体占比不算高，但美国阿裔最多的地区正好在摇摆州，这些州恰恰是拜登四年前胜利赢得大选的关键因素。<br><br>　　这才使得拜登政府不得不对外放出风声，表示要对以色列国防军采用强硬手段。<br><br>　　于是在4月19日的意大利G7峰会上，美国国务卿布林肯表示，已经就以色列军队违反《莱希法》的指控做出了“决定”，“很快”就会公布。<br><br>　　这个《莱希法》是1997年，时任美国联邦参议员帕特里克·莱希（Patrick Leahy）起草的一项法律，其中规定禁止美国的对外援助和国防部培训项目流向有可靠证据表明“侵犯人权”的外国安全、军事和警察部队。<br><br>　　针对布林肯的这个发言，以色列总理内塔尼亚胡表示“感到震惊”“制裁以军不可接受”，将带领政府采取一切手段反对此举。<br><br>　　到了布林肯声称的22号这天，并没有正式制裁文件出台。对此，布林肯表示如果有国家“采取措施将责任人绳之以法”，那么该国将被豁免制裁。<br><br>　　可以说，这一结果简直就在意料之中。<br><br>　　要知道，2022年时联合国曾经就“拥有食物，应该被视作基本人权”这一主题进行投票，结果是186票通过，5票弃权，2票反对。<br><br>　　这两个反对的国家就是美国和以色列。<br><br>　　早在1982年，以色列军队悍然封锁了一个叫做“贝鲁特难民营”的巴勒斯坦人聚集地，士兵把这儿的女人侮辱后杀死，男人阉割后杀死，有些人竟然被模仿成耶稣的样子被钉死在十字架。<br><br>　　长达40个小时的恶性野蛮杀戮，将这片土地变为红色的海洋，这件事被联合国通过正式决议定性为“种族清洗”“大屠杀”。<br><br>　　但由于美国人的保驾护航，制造这起事故的元凶，时任以色列国防部长的沙龙不仅没有受到任何惩罚，反而成了以色列人民眼中的英雄，后来还当选为总理。<br><br>　　美国向来是以色列在中东地区为非作歹的后盾，难怪内塔尼亚胡政府会将美方的制裁称为“严重踩到红线”，“简直是疯了”。<br><br>　　这些，至今并没有什么变化。<br><br>　　就在美国放出“制裁”风声之时，内扎·耶胡达营仍在加沙地带异常活跃，据《耶路撒冷邮报》称，该部有“数千人”在加沙地带各个地区行动，还有超过两千名信徒递交了参军申请。<br><br>　　在最新民调显示以色列政府的不信任率高达85％的背景下，这支“忠诚的部队”是以军下一阶段进入拉法的关键力量。<br><br>　　以色列人对美国其实大可以放心，就在这个当口，美国不仅通过一项对以色列提供260亿美元军事援助的议案，还搁置了对内扎·耶胡达营的制裁。<br><br>　　美国最初放风将要制裁内扎·耶胡达营，不过是基于《莱希法》和国内大选形势作出的一种表态。然而，靴子尚未落地便遭到以色列强烈反对，仅仅过了5天，4月26日，这项计划中的制裁就被美国中止了。<br><br>　　无论是开始打算制裁还是后来变卦不制裁，美国做决定的初衷都是自己的利益而非中东地区的和平。<br><br>　　此前美国的“制裁”声音之所以引起内塔尼亚胡政府的强烈反应，正是因为这个内扎·耶胡达营的资金、运营，与来自美国的捐赠及军事培训支持密切相关。一旦美国停止对该营的援助，将会在事实上影响以军在加沙地带的行动。<br><br>　　内扎·耶胡达营的嗜血与好战，决定了它们是以色列国防军在加沙地带进行军事行动的中坚力量，内塔尼亚胡政府当然不会放任它们失去美国援助。<br><br>　　“点名”内扎·耶胡达营，让关心此事的人民能更多了解这个犯罪集团的恶行，可能也就是美国这次制裁风波给世界带来的，唯一一点积极要素了。指望美国真的惩罚以色列部队？那还是想太多了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 14:28:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：不宣而战，以色列正式向拉法动手，美国跟不跟？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288408-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404880">　　该来的终究还是躲不掉！伴随着冲天而来的轰炸声，加沙“最后的净土”也将成为炼狱。<br><br>　　5月6日，为给进一步的地面进攻行动准备，以军在拉法开始了所谓的疏散行动，通过阿拉伯语传单、短信和广播，要求难民离开拉法，前往加沙西南部沿海所谓“人道主义区域”。<br><br>　　6日晚间，以色列数百辆坦克，沿着埃及、加沙边境的“费城走廊”向拉法口岸推进。7日清晨，拉法口岸传出密集爆炸声。当天，以军宣布占领了拉法口岸的巴勒斯坦一侧，并在检查站升起了以色列国旗。<br><br>　　5月8日，以军声称引爆了3个哈马斯地下隧道，摧毁了超过150个哈马斯目标，杀伤超过20名哈马斯成员。同时，对拉法及其周边地区进行了大规模轰炸，击中了50多个目标，根据最新数据，目前已造成至少35人死亡。<br><br>　　无可厚非，这一轮大规模轰炸，足以证明以色列国防军，已正式向拉法发起了进攻，而且以色列人第一步就切入到了最关键的过境点，只等一声令下便能完全占领拉法口岸，届时，加沙地区将被以色列完全封锁，拉法也将彻底沦为一座露天监狱，而100多万难民，自然就成了砧板上的鱼肉，以色列随时可以宰割。<br><br>　　在此次行动中，以色列国防军装备最先进的第162装甲师第“401装甲旅”冲在最前线，该装甲旅配备有至少有100辆新式"梅卡瓦4M"主战坦克，同时还有第84“吉瓦蒂”步兵旅、第933“纳哈尔”步兵旅参与地面进攻，此外，以色列第25空军联队"阿帕奇"武装直升机提供掩护支持，频繁发射的照明弹形成一张密不透风的火力网。<br><br>　　看得出来，此次以色列精锐尽出、来势汹汹，不达目的誓不罢休，接下来的重头戏便是，在这人口稠密的拉法小县城，巷战或者说地道战该怎么打？这100多万难民又该如何处置？<br><br>　　尽管以色列在进攻前，警告拉法城中的巴勒斯坦人立即撤离，但上100万的难民，这是能在短短几天内说撤就撤的？拉法已是最后的庇护所，他们又能撤去哪里？而且，以色列国防军又是如何在众多难民中找到哈马斯成员？这些问题的答案目前都是无解。当然，按照以色列之前的逻辑，这里所有的巴勒斯坦人都可以是“哈马斯”，所以也就没必要去仔细研究，用最简单粗暴的方法。<br><br>　　于是，现在压力来到了美国这边，前两天还在向哈马斯保证，只要完成协议的第三阶段，以色列将从加沙撤出所有军队，同时首次停止了向以色列运送武器弹药，拜登电话里更是苦口婆心、百般警告，就差直接喊话了：“阿以啊，收手吧，我这学生全造反了，顶不住啊”。<br><br>　　结果，以色列二话不说直接开打，拜登脸都肿了，真是一点面子不给美国留。这段时间，感觉以色列领悟到了“无上大道”，谁搞我，我就献祭“好大儿”。阿拉伯世界想搞我？好大儿上航母；有学生抗议？好大儿上警察；联合国想搞我？好大儿会费该停了。美国玩了这么多年代理人战争，估计这次都分不清自己是代理人呢，还是被代理人了。<br><br>　　拜登政府呢，现在就像是个“戏子”，既不能拒绝以色列彻底摧毁哈马斯，又要避免自己“全球霸主”的形象被摧毁，于是，布林肯7访中东，为推动沙以建交，被冷落许久的沙特还又拿到了大项目，这面面俱到、左右逢源的角色，算是被他演到位了！<br><br>　　但，无论美国拿下了几座“奥斯卡”，这事不是他一个说了算，针对拉法可能面临的战火以及潜在的人道主义危机，5月7号，中法两国发表了一份关于中东局势的联合声明，声明中明确反对以色列进攻拉法，要求立即停战，实施人道主义援助，以“两国方案”解决巴以问题。<br><br>　　中、法是安理会常任理事国，也都是东西方阵营重量级国家，这份声明的影响力，无疑是极大的，同时这也意味着，在全球主要大国之中，除了美国，以色列几乎找不到其他支持者。<br><br>　　而美国，真的会为了以色列跟全世界对抗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 14:27:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[侠客岛：习近平此访法国，向世界传递了哪些积极信号？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288398-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404870">　　【侠客岛按】<br><br>　　近日，国家主席习近平对法国进行国事访问。此访正值中法建交60周年之际，也是习主席时隔5年再访法国。中法两国领导人的密集会谈、活动向世界传递了怎样的信号？<br><br>　　侠客岛就此采访了国际问题研究基金会副理事长兼欧洲中心主任孙海潮、北京外国语大学欧盟与区域发展研究中心主任崔洪建。<br><br>　　当地时间5月6日下午，正在法国进行国事访问的国家主席习近平在巴黎出席法国总统马克龙举行的隆重盛大欢迎仪式。图为两国元首检阅法兰西共和国卫队和陆海空三军仪仗队。图源：新华社<br><br>　　1、侠客岛：习近平主席在中法建交60周年之际对法国进行第三次国事访问，如何看待此访的重大意义？<br><br>　　孙海潮：习近平主席三次出访法国的时间点，分别是中法建交50周年、55周年和60周年，都很重要。当前国际局势变乱交织，国际大动荡、大变革、大分化。中法两国领导人跨越山海的握手，给充满不确定性的世界局势注入稳定性和确定性，也给世界经济注入新生动力。习近平主席和马克龙总统就世界面临的共同问题与重大挑战进行商谈并取得广泛共识，进一步体现了元首外交的重大意义。<br><br>　　崔洪建：中法关系具有珍贵历史、独特价值和重要使命。中法两国都有独立自主的外交传统，都是联合国安理会常任理事国，都在各自地区发挥着重要影响力，战略高度是中法关系的重要特征。<br><br>　　当今世界进入新的动荡变革期，中欧作为两支重要力量，在政治互信、经贸合作和人文交流等多领域合作中保持基本稳定发展格局。中法传好历史的接力棒，从更高的战略层面看待双方关系，有助于推动中欧关系良性互动，明确中欧关系未来发展方向，推动世界格局有序转型发展。<br><br>　　当地时间5月6日下午，正在法国进行国事访问的国家主席习近平在巴黎出席法国总统马克龙举行的隆重盛大欢迎仪式。图源：新华社<br><br>　　2、侠客岛：在与法国总统马克龙会谈时，习近平主席强调，中方愿同法方保持战略沟通，尊重彼此核心利益，巩固双边关系战略稳定。稳定的中法双边关系对两国和欧洲乃至世界意味着什么？<br><br>　　孙海潮：此访期间中法就中东局势、人工智能和全球治理等发布联合声明，充分体现了人类命运面临重大考验时，中法两国领导人的政治担当和战略眼光。在很多国际问题上，中法都有着相同或相近的立场，这对解决地区事务、密切国际合作大有裨益。<br><br>　　以经济为例，欧元区和欧盟一季度GDP环比增长0.3%，中国一季度GDP同比增长4.5%、环比增长2.2%。世界经济需要中国经济的拉动作用。正因为此，欧洲日益重视对华务实合作。习近平主席出访期间，中法签署了多项经贸协定，涵盖运输、能源、金融等领域。法国在欧洲建设中有火车头作用，中法经贸合作再上台阶，也有助于中欧关系深入发展。<br><br>　　崔洪建：法国是欧洲主要经济体，在欧盟有重要影响力。法国也是近年来倡导欧洲“战略自主”最积极的国家，中法独立自主的外交传统和欧洲建设“战略自主”的方向有内在联系。中法在建立战略互信上取得共识，很大程度上体现出中欧合作的战略高度，也将对中欧关系产生积极示范效应。<br><br>　　近年来，欧盟层面在对华合作方面出现一定阻力，但中法关系始终走在中国同西方国家关系的前列。因此，中法关系中的一些合作领域可进一步拓展到中欧关系层面，中法两个大国的合作也将对中欧关系起到正向促进作用。<br><br>　　当地时间5月6日下午，国家主席习近平在巴黎爱丽舍宫同法国总统马克龙举行会谈。图源：新华社<br><br>　　3、侠客岛：习近平主席访问期间，中法签署多项合作协议。中法经贸合作有哪些新亮点？中法经贸合作的发展潜力如何？<br><br>　　崔洪建：中法经贸合作有历史传统。法国是最早参与中国改革开放进程的国家之一，为中国现代化建设作出了贡献，也从中受益。此次双方签署的18项部门间合作协议，涵盖航空、农业、人文、绿色发展、中小企业合作等领域，强化航天航空、核能等传统优势领域合作，同时拓展绿色能源、智能制造、生物医药、人工智能等新兴领域合作，体现出双方推动传统优势合作项目进一步转型升级的合作意愿。<br><br>　　同时，中法经贸合作与双方经济发展不同阶段的内在需求密切相关。从早期大型工业项目合作到多领域合作，中法合作既与自身经济发展需求、民众消费需求相适应，也与未来产业发展政策、贸易提升布局相关。这种经贸合作符合市场规律，符合双方经济发展的共同需求，可以为中法紧密持久的全面战略伙伴关系发展提供强有力支撑。<br><br>　　当地时间5月6日下午，国家主席习近平在巴黎同法国总统马克龙共同出席中法企业家委员会第六次会议闭幕式，并发表题为《继往开来，携手开创中法合作新时代》的重要致辞。图源：新华社<br><br>　　4、侠客岛：中法两国就中东局势发表的联合声明受到全球高度关注。怎么看这份声明？<br><br>　　崔洪建：这份联合声明集中体现了近段时间以来，围绕巴以冲突和中东问题，中法沟通交流达成的共识。特别是一些重要表述，如“当务之急是立即实现可持续停火”“基于国际人道法保护加沙平民的绝对必要性”“确保在加沙地带提供大规模人道主义援助”等，体现了两国作为负责任大国的共同担当，体现出中法致力于帮助地区冲突尽快降温停火，推动地区局势重回和平轨道。<br><br>　　中法在中东局势相关问题上达成共识，也体现了中国对中东地区和全球安全治理的强烈责任感。作为域外国家，中方并不是从所谓自身利害得失出发，而是站在维护世界和平、国际秩序的立场，推动中东局势缓和。<br><br>　　中法在该问题上取得共识，有利于在联合国安理会层面推动相关问题外交解决，也有利于国际社会就巴以和中东问题达成可持续解决方案。<br><br>　　当地时间5月7日，应法国总统马克龙特别邀请，国家主席习近平乘专机来到法国西南部上比利牛斯省访问。在图尔马莱山口“牧羊人驿站”，习近平和夫人彭丽媛同马克龙和夫人布丽吉特凭窗而坐，在轻松愉快的氛围中就一些重要问题进行战略沟通。图源：新华社<br><br>　　5、侠客岛：“国之交在民相亲”。中法两国合作中，民间交往、人文交流发挥着什么作用？<br><br>　　崔洪建：人文交流一直是中法关系中的亮点。两国都是文化大国，是东西方文明的杰出代表，两国均有强烈的文化自觉，有比较完备的文化保护、教育、交流政策。加强人文交流，可给双边关系增添丰富的文化内涵，同时增强民意基础。<br><br>　　孙海潮：中法两国人文交流有很多可圈可点之处。比如两国领导人互赠书籍，举办中法文化旅游年和各类博物馆展览等。在法国，我曾听见当地小朋友说“西边的屋子”，仔细一听，原来是在说《西厢记》。看到小朋友对中国文化这么有兴趣，我就加入了他们的讨论，一起聊崔莺莺、红娘。可以说，文化的吸引力是穿越时空的。<br><br>　　中法两国在文化层面互相欣赏、互相尊重，在其他领域的交往合作同样会受益，两国人民的精神谱系也会有更多共同点。我想，这正是中法关系具有特殊性、引领性和示范性的重要原因。<br><br>　　文/云歌、南乔<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 13:58:16 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：法国得到最强支持，全球局势已经逆转！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288396-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404868">　　我看很多人都在聊这次的法国之行和联合声明，其实都没聊到点子上。<br><br>　　简单一句话就是：法国得到最强承诺，全球格局已经逆转。<br><br>　　我们只需要想清楚：<br><br>　　法国的终极目标是什么？他最想要的是什么？<br><br>　　一直以来，法国是绝对无法完成目标的！<br><br>　　而现在形势变了，东方大国告诉法国：<br><br>　　我是唯一能帮你达成目标的人。<br><br>　　你不敢做的事情，我支持你做。<br><br>　　你支棱不起来，我顶你起来。<br><br>　　我想要复兴，你也想要复兴，我们的目标是一致的！<br><br>　　这次会面之后，全球格局已经改写，接下来我们慢慢聊。<br><br>　　我申明下，看透不说透，今天我写的东方大国，并不是中国，你们别乱猜，留言板里别乱说，别给我找事。<br><br>　　以下正文：<br><br>　　巴以冲突爆发后，面对屠城暴行，整个欧洲噤若寒蝉谁都不敢多说。<br><br>　　毕竟，以色列是美国的爹，而欧洲到处都是美国的军事基地，是殖民地。<br><br>　　谁敢多说话，谁就是哈马斯的帮凶。<br><br>　　但就在刚刚，形势逆转，法国突然就支棱起来了。<br><br>　　在联合声明中，法国明确谴责对平民的无差别攻击，重申保护加沙平民的绝对必要性，反对以色列进攻拉法口岸。<br><br>　　谴责以色列违法修建定居点，明确支持两国方案，支持巴勒斯坦建国。<br><br>　　这段时间，美国颁布反犹太意识法案，疯狂跪舔以色列，法国却一改乳法的形象，一蹦三丈高，猛抽了以色列一耳光。<br><br>　　他哪里来的这么大的胆子？<br><br>　　很简单，东方大国给他吃了定心丸！<br><br>　　一直以来，法国的终极使命是什么？<br><br>　　简单来说，不仅是独立自主，更是要做欧洲的扛把子。<br><br>　　但这个目标对法国来说根本不可能完成，这是战五渣碰到了地狱级难度的副本，想都别想。<br><br>　　美国说你法国别做梦了，我永远都不可能给你机会！欧洲只能匍匐在我的脚下。<br><br>　　法国的这个目标，甚至要比东方大国复兴的使命难上一百倍。<br><br>　　别的不说，光一个冯德莱恩就够法国受的了。<br><br>　　冯德莱恩就是美国派到欧洲的监军太监，死死的看着法国和欧洲，作为欧盟主席，全力执行美国的命令，把欧盟生生变成了美国的韭菜。<br><br>　　马克龙说要独立自主，冯德莱恩就高呼共同的价值观，公开唱反调。<br><br>　　啥是共同的价值观？说白了就是美国的秩序！<br><br>　　其实远远不止一个冯德莱恩，整个欧洲到处是欧奸和美国的卧底，马克龙自己的电话24小时被美国的棱镜计划监听。<br><br>　　2020年时，特朗普曾经得意洋洋的对自己的幕僚说：我连马克龙怎么啪啪的细节都知道。<br><br>　　东方大国的东边就是日韩，就是美军的基地，美国想搞一岛链去围堵。<br><br>　　但是法国那才是真的惨，从东到西，从北到南，无死角的被美国的军事基地全面包围，放眼望去，周边都是美军的导弹基地。<br><br>　　美军的战略轰炸机，40分钟之内，可以直抵巴黎的爱丽舍宫。<br><br>　　媒体呢，几乎都被美国完全控制，美国的NGO更是渗透法国的每个角落；<br><br>　　法国只要不听话，那就是黄马甲运动就是全民大罢工，分分钟让他欲仙欲死……<br><br>　　法国备受美国凌辱，银行被制裁，企业被抢劫，订单被截胡……<br><br>　　搞了这么多年，法国都已经习惯了，开始逆来顺受了。<br><br>　　孟晚舟回到了中国，法国阿尔斯通的原高管皮耶鲁齐悲伤的说：<br><br>　　我没有孟女士那么幸运，因为我的祖国没有给我强大的支持。<br><br>　　所以马克龙说要建立欧洲军，欧洲没有一个国家搭理他。<br><br>　　大家都说你凭啥？<br><br>　　马克龙说欧洲要摆脱美国的控制，也没有一个国家支持他。<br><br>　　德国说我反正都是做小弟，我为啥不找个强的，不给美国割韭菜，难道给你薅羊毛？何况美国还能让我做欧洲一哥呢。<br><br>　　更别说波兰为首的东欧国家了，那更是对美国各种跪舔，甚至幻想自己在美国的扶植下成为欧洲的中心。<br><br>　　其它的欧洲国家尤其是欧猪五国，都在混吃等死，更是懒得搭理法国所谓独立自主的宏图伟业，就和看笑话一样……<br><br>　　马克龙一直高呼要建立欧洲军，说欧洲要决定自己的命运，你还别说，真的搞起来了。<br><br>　　从1992年到2023年，经过长达31年的建设，欧洲5个国家勉强拼凑了700多人。<br><br>　　在欧洲军团里面当兵极其幸福，反正就是想干嘛干嘛，随意躺平混日子，基本不搞训练，因为经过了30多年的协调，所谓欧洲军连语言都没有统一。<br><br>　　工作语言究竟是德语还是法语呢？这个问题都争辩了几十年。<br><br>　　而其它的问题更多，训练习惯各搞各的，军姿和操练步伐都不一样，武器也是多种多样，谁都不服谁……<br><br>　　法国人开的是他们的勒克莱尔坦克和标致越野车，德国人用的是豹2坦克和奔驰载重车，比利时人用的是豹1坦克和DAF运输车，西班牙人使的则是美制M60坦克。<br><br>　　就是妥妥的草台班子，想靠这样的队伍能保卫欧洲吗？<br><br>　　看到这一切，法国的内心是绝望的！<br><br>　　一直到2023年，马克龙去了东方大国，才让他重新看到了曙光。<br><br>　　马克龙在东方大国，应该是他最开心的几天，因为他终于不用面对满朝的欧奸与法奸，也不会被美国监听，很多时候连冯德莱恩都被支走了，他终于可以说他想说的话，马克龙说：<br><br>　　我们两国有着相同的脾气，因为咱们互相尊重，不教对方做事，不对别人家的事情指手画脚，咱们了解双方的差异，用尊重和友善解决问题……<br><br>　　在东大，马克龙胆子也壮了，开始对美国各种指责，他说：法国认为拥核国家不应在领土之外部署核武器！<br><br>　　这就差没点美国的名了！<br><br>　　谁给了马克龙勇气？<br><br>　　东方大国对法国说：你还想成为世界的一极吗？我是你唯一的希望！<br><br>　　4月份，彭博社等多家媒体报道，马克龙要换掉冯德莱恩，正在欧盟内部讨论新的欧盟主席人选。<br><br>　　所有人都知道，有冯德莱恩在，欧盟就是美国的欧盟。<br><br>　　而现在，马克龙要行动了！<br><br>　　美国在全球布满了军事基地，破局的关键在哪里？<br><br>　　东大曾经说过：俄罗斯和我在一起肩并肩，世界秩序就乱不了，霸权主义就赢不了。<br><br>　　美国的智库也曾经说过：如果东大再加上俄罗斯、伊朗形成铁三角，那对我们来说是致命的。<br><br>　　那再加上一个法国呢？<br><br>　　摊开世界地图看，全球只有两部分。<br><br>　　一部分是欧亚大陆，这叫做世界岛，是全球的核心，这里占据了世界80%的人口与市场。<br><br>　　另一部分是离岸岛，就是世界的边缘地带，你会发现昂撒人全在边缘地带，澳洲、美洲、英国……再加上唯恐天下不乱的日本。<br><br>　　所以一直以来，美国都认为谁控制了世界岛，就等同于控制了世界。<br><br>　　盎格鲁撒克逊人一直所努力的，就是制造各种矛盾与纷争，让世界岛割裂成相互对立的碎片，让战火永远燃烧。<br><br>　　二战后至今，美国就是这样做的布局。<br><br>　　在东南亚挑动南亚诸国与中国的对立，挑起南海争端。<br><br>　　在印度次大陆挑起印度与巴基斯坦和中国的对立。<br><br>　　在中东扶植以色列压制穆斯林，并全力挑动什叶派和逊尼派的矛盾。<br><br>　　在欧洲挑动俄罗斯与欧洲诸国的对立。<br><br>　　……<br><br>　　最典型的就是，2020年时，因为特朗普在欧洲无为而治，马克龙在快速推动欧洲与俄罗斯的和解，北溪2号管道在建设，双方经济快速融合，马克龙、默克尔和普京高密度会面。<br><br>　　马克龙说北约已经脑死亡了。<br><br>　　但是到了2022年，风云突变，拜登上台后挑动俄乌战争，炸了北溪管道，让欧洲与俄罗斯再次对立，再次陷入了分裂。<br><br>　　所以一直以来有一句话，世界破破烂烂，东大缝缝补补。<br><br>　　东大一直要做的事情，就是要将整个世界岛链接起来，不仅是通过一带一路这样的交通枢纽，更是各种劝和促谈，减少世界岛上各国的纷争。<br><br>　　典型案例就是促成了什叶派与逊尼派的和解。<br><br>　　一旦整个世界岛融合，美国就将彻底失去对全球的控制。<br><br>　　法国，好歹是拥核国家，五常之一，虽然被美国碾压，但是在欧洲是绝对的实力最强。<br><br>　　东大对法国说：<br><br>　　你一直以来就是希望欧洲团结，俄乌战争爆发后，你一再希望大家好好谈谈，但是没人听你的，以我和俄罗斯的关系，我能不能帮你？<br><br>　　你想反抗美国的霸权，但是你孤立无援，现在你加上我，再加上一个俄罗斯，能不能搞定？而且我在中东的影响力，你也看到了！<br><br>　　你想重拾法兰西的荣光，我也想回到历史上我本来的位置，我们的目标从来都是一致的。<br><br>　　你想做欧洲的扛把子，那是千难万难，没事，我来帮你，好歹我是全球工业唯一霸主，全球最大贸易国，我的军事实力怎么样，你心里有数。<br><br>　　你搞不定的事情，我来帮你搞定，你觉得行不行？<br><br>　　法国说那真的是太行了！<br><br>　　东大说那你别犹豫，就和我紧密的站在一起，我把大家的力量聚集起来，你看美国还能敢不敢欺负你。<br><br>　　法国心花怒放，于是大家也看到了，马克龙不仅用中文发社交平台，甚至发布的照片，东大的领导人都是站C位！<br><br>　　当然，东大这次和法国的会面，绝对不是空口承诺，而是经济、政治到军事上的全面合作。<br><br>　　如这一次两国军队宣布建立新的跨战区合作与对话机制，要全面加强海军与空军的合作，深化双方的相互信任，共同维护地区的安全与稳定。<br><br>　　东大说：这种合作将有助于两军之间的互信与协作达到新的高度。<br><br>　　以上只是表层上的，事实上，我认为东大将给与法国全面的安全保障，让法国踏踏实实的去追求自己的目标，只是细节不会对外透露而已。<br><br>　　所以看到这一幕美国是真的慌了，联合声明一发布，德国外长贝尔伯克马上发飙，说德国军舰要穿越蛙岛海峡。<br><br>　　要知道德国总理舒尔茨刚带队访问东方大国，为啥贝尔伯克就搞这么一出？<br><br>　　贝尔伯克和冯德莱恩一样，都是美国安排在欧洲的狗，他们最怕的就是法国和东方大国走到一起。<br><br>　　所以现在开始疯狂搅混水。<br><br>　　但是已经没用了，因为世界岛上最强的几股势力已经站到了一起。<br><br>　　普京说给我20年，还你一个强大的俄罗斯；<br><br>　　法国想独立自主，想重回法兰西的辉煌；<br><br>　　伊朗想全力发展，成就波斯帝国曾经的荣光；<br><br>　　但是他们无一例外的都失败了。<br><br>　　失败的原因是啥？美国说有我在就让你们搞不成。<br><br>　　东方大国说我从来不是仅仅想自己复兴，从来都是想世界和平，一直在劝和促谈，因为世界好了，东大才能更好。<br><br>　　世界岛成为一个团结的整体，美国就只能靠边站。<br><br>　　你们想复兴，我也想复兴，这就是强大的复兴者联盟。<br><br>　　你觉得我们站在一起，美国还敢动不敢动？<br><br>　　这就是法国吃下的最强定心丸，就是为啥他突然蹦起来，猛抽了以色列一记大耳光！<br><br>　　法国对美国说你还敢欺负我吗？<br><br>　　看我现在和谁站在一起，你敢动我俩吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 13:53:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：从幕后到前台，开始了最后的疯狂]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288394-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404866">　　最近有几件事，说明经过二战和冷战，按照最体现犹太资本利益而塑造的当代西方政治经济体系，正在迎来史上最严重危机。<br><br>　　一是以色列不顾全世界的反对，甚至美国拜登政府的苦谏，还是发动了对拉法的进攻，开始制造另一场人道主义灾难。<br><br>　　二是美国的犹太势力，让看似对立的众议院两党议员放弃纷争、以高票通过了《反犹太主义意识法》，正式确立了犹太人在美国的特殊地位。只要这个法案成为美国的法律，犹太人就正式被确认为美国的最高种姓，不仅仅凌驾于盎撒等其他种族群体，高于美国宪法修正案的言论自由原则，也推翻了基督教的部分教义。<br><br>　　三是以色列的驻联合国代表，发出叫嚣：“联合国剩下的日子不多了”。<br><br>　　百年来一直隐藏在幕后、主导资本主义体系、影响甚至主导世界近代史变迁的帝中之帝犹太势力，因为这一系列事件，猝不及防地露出真容、跳到世人面前。不断有人开始从犹太控制美国的手段，来重新思考二战以来世界秩序的秘密。<br><br>　　而西经体系的黑暗，正是属于世界底层人民的黎明到来的强烈信号。犹太人这样一个看似铁板一块的民族，在新的时代来临前，又会迎来什么样的命运呢？<br><br>　　一、犹太人、犹太资本与资本主义的本质<br><br>　　以色列一个九百万人的小国，因为背后有犹太资本的支持，竟然猖狂至此。<br><br>　　他们敢冒天下之大不韪，底气就来自犹太资本对世界资本主义体系的控制力。<br><br>　　我这里使用的是犹太势力而不是犹太人的概念，是因为犹太人也不是铁板一块。内部进行细分之后，才能看清楚什么是犹太势力。光用种族和民族的概念分析，还是有些雾里看花的感觉。<br><br>　　通常意义的犹太人，要么是因为母亲是犹太人，要么是皈依了犹太教。比如，米莱在当选阿根廷总统之后，就迅速皈依了犹太教，然后还去了以色列，在哭墙前搞了一次飙泪表演，这就算拿到了犹太人的入门资格。从此，米莱在阿根廷的自由市场经济社会实验，就可以更加有恃无恐。自由市场经济理论的种种假设，就是按照最有利于犹太势力而编造的。米莱要按照自由市场经济的“乌托邦”改造阿根廷，一面让阿根廷变成阿根廷人的人间地狱，一面却成为犹太势力改造世界的范本。作为一个刚皈依的犹太人，这是米莱送给犹太资本的见面礼。<br><br>　　犹太人和犹太资本势力之间并不能划等号，犹太资本势力并不等于犹太人的全部，因为犹太人内部也同样存在着贫富差别以及阶级之分。<br><br>　　光用民族血统或宗教信仰，把所有犹太人看作是一个整体，恰恰是犹太资本势力对外宣传要着力塑造的结果。因为犹太资本势力不但需要躲在政治舞台的幕后影响和控制权力的实际运行，还需要躲在“犹太人”这个民族概念的背后，把“犹太人”这个民族标签当成犹太资本势力的最后一道保护屏障。犹太人的上层惹了众怒，就需要中下层犹太人出来背锅。<br><br>　　历史上没有无缘无故的恨，一战前后的西欧反犹意识整体比较浓厚，但德国反而是不怎么歧视犹太人的国家，犹太资本在德国经济中占据了很高的地位：当时的德国，犹太人拥有许多大型工厂，包括40%的纺织业和服装业、40%的农产品批发业务和70%的百货公司，还有众多银行，甚至还染指德国的货币发行。后来德国变成反犹最严重的国家，中间一定发生了什么。<br><br>　　很多人都怀疑，是因为德国马克那场震古烁今的贬值背后有犹太资本的作用。<br><br>　　1921年德国马克和美元的比价为75: 1，1922年跌至400: 1，1923年初跌到7000: 1，很快暴跌至8月1日的1000000: 1，到11月达到40亿：1美元！1923年12月，马克兑美元变成24000亿：1。也就是说，以美元计价，德国马克在18个月内，贬值为多少亿之一！<br><br>　　一战之后的德国金融改革，让犹太资本获得了更多的货币权力，正是在这之后，这场震古烁今的货币贬值就在德国上演。很多人都知道50万德国马克才能买到一个面包、货币拿来当柴烧比用来买东西更划算的故事。德国马克的价值还不如废纸。<br><br>　　但在德国与犹太人的这场世纪恩仇里，给犹太人招来仇恨的犹太资本家，其实并未付出相应的代价。犹太人的下层就成为了主要代价，被屠杀的犹太人，可以说是为犹太资本的贪婪承担了仇恨。<br><br>　　不用阶级的观点分析犹太人这个整体，就很难理清历史的恩怨情仇。<br><br>　　迄今为止，拥有犹太血统、但从不承认犹太人身份的马克思发表在1840年代的《论犹太人问题》，对犹太人的分析最为深刻，也最接近本质。<br><br>　　马克思笔下的犹太人既不是纯粹的宗教概念，也不是单纯的民族概念，而是一个阶级现象。<br><br>　　马克思在犹太人的宗教信仰之外，发现了犹太人的世俗信仰：“犹太人的世俗基础是什么呢？实际需要，自私自利。犹太人的世俗偶像是什么呢？做生意。他们的世俗上帝是什么呢？金钱。”<br><br>　　犹太资本从高利贷等金融业务开始发家，主要靠剥削和食利而生存，这也成为资本主义的本质，犹太人因此成为资本主义的化身，犹太人的本质就是资本主义的本质。<br><br>　　所以要理解世界近代史变迁的本质，就要了解资本主义。要了解资本主义，就要了解犹太人。<br><br>　　二、犹太资本与近代资本主义变迁史<br><br>　　近代史上，犹太人主要从事金融中介事务，逐渐控制了货币和金融，成为欧洲国家政府幕后的关键力量，甚至变成“政府的政府”。他们通过金融和货币影响欧洲和世界的重大事件，在很大程度上决定着国家、欧洲和世界的命运。因此马克思说“每个暴君背后都有个犹太人”“在维也纳，只不过是被人宽容的犹太人，凭着自己的金钱势力决定着整个帝国的命运。”“在德国一个最小的邦中可能是毫无权利的犹太人，决定着欧洲的命运。”这里的犹太人是指赫赫有名的金融家族。<br><br>　　莫泽斯·赫斯在《论货币的本质》中说：“犹太人在社会动物的自然史中，曾经负有一种具有世界历史意义的使命，要从人类中培养猛兽，现在他们终于把他们的这个使命完成了。犹太教和基督教的秘密，在现代犹太教式的基督教的小商人世界中，已经变成公开的秘密了。”<br><br>　　宋鸿兵的《货币战争》对犹太银行家如何影响世界的历史进程，有很多的描述，这本书的内容也因此被一些掌握话语权的人说成是“阴谋论”而饱受质疑。<br><br>　　总之，近代史在表面上唱主角的是在世界秩序浮沉中的列强，并通过他们之间的博弈打破了旧的世界秩序，又形成新的世界秩序。但背后的犹太资本特别是银行家也扮演了相当重要的角色，只是他们对历史进程发挥作用的痕迹被人为抹去了。<br><br>　　随着犹太资本在资本主义秩序中的地位越来越高，资本主义从国家垄断阶段走向国际垄断阶段，并推动着犹太资本深度控制的国家去工业化，在经济虚拟化的同时，演化为更加纯粹的金融资本主义，金融资本在社会政治经济中取得主导地位，控制着国家的经济、政治、社会、文化与法律。犹太人的本质影响着资本主义发展到极致状态，一切都是交易，一起都是为了金钱，社会达尔文主义盛行，没有温情。<br><br>　　这就是当下美国的现实写照。<br><br>　　二战打断了犹太资本控制欧洲、继而控制世界的计划，但在二战之后，犹太资本又通过控制美国，实现了对世界资本主义体系的控制。以华盛顿共识的出台为标志，犹太资本对世界的控制达到了有史以来的顶峰。<br><br>　　要不是因为有社会主义阵营，让犹太资本控制世界受到了阻力，这个过程还会更快。冷战之后，最大的阻力消失。<br><br>　　当代资本主义体系越来越符合犹太人的需要，犹太资本控制了货币、交易所、贸易结算体系、市场销售网络……整个资本主义世界越来越充斥着犹太人的精神。马克思说“金钱就是犹太人的上帝，在它面前不可能有别的神”，犹太人通过资本主义体系的扩张，把一个个国家改造为以金钱为上帝的社会，金钱成为衡量人的实际社会地位最主要的标准。<br><br>　　犹太资本主导着资本主义经济体系经济财富的分配，还控制着社会的意识形态。自由主义几乎和资本主义同义，西方经济学成为主流经济学，最符合犹太资本利益的新自由主义成为经济学中的显学。<br><br>　　三、从幕后到前台，最后的疯狂<br><br>　　这一次美国众议院通过《反犹太意识法案》，更是要在法律层面确立犹太人是美国的“最高种姓”。<br><br>　　但是不是所有犹太人都能享受“最高种姓”的待遇？当然不是。<br><br>　　在犹太人主导的秩序中，世俗信仰高于宗教信仰，金钱的地位高于上帝。即便都是犹太人，都信仰犹太教，都信仰同一个上帝，都自以为是上帝的唯一选民，但根据财富的多寡，还是要分为穷人和富人，地位千差万别。同样是犹太人，只要没有足够的财富，就没资格站在社会金字塔顶。<br><br>　　决定社会地位的，首先看财富，其次才看民族和宗教信仰。在这个秩序中，盎撒资本家的地位肯定要远远高于那些不掌握资本的犹太人。<br><br>　　一些资本家不但可以为了现实的利益背叛自己的国家，还会背叛自己的宗教信仰。比如，这次投票支持《反犹太主义意识法》的共和党，以前被认为更倾向于美国利益和盎撒资本，但实际上他们对这一法案的投票支持率比民主党更高，民主党的反对票有70，共和党投反对票的只有21人。共和党和民主党内的基督徒比例很高，但他们大多数都无视这个法案的条款有可能会让《圣经》新约的部分内容成为非法，但他们依然要投票支持。<br><br>　　经济关系，即生产关系，构成一切社会关系的基础，马克思特别重视经济关系和人的经济地位是有道理的。<br><br>　　大部分犹太人同样会受到犹太资本的剥削，犹太资本为了金钱，连以色列和普通的犹太人都不会放过，必要时普通的犹太人还要再次成为帮犹太资本承接仇恨的的代价。如果他们站出来反对以色列，也会被以反犹而受到打压。知名哲学家南茜·弗雷泽原定于今年五月被聘为德国科隆大学的阿尔贝特斯·马格努斯讲席教授，但她突然被科隆大学校长乔伊布拉特·穆克吉取消了聘任，原因是她去年11月份参与签署了“哲学家支持巴勒斯坦”声明。<br><br>　　这一次，犹太人又被犹太资本裹挟着走到了政治斗争的前台，还因此可能成为宗教战争的牺牲品。<br><br>　　所以，这次美国大学校园里的反战运动，也有犹太人出来反对以色列。这里面不仅仅是出于犹太教义理解的不同，也不排除一些人感受到了自己被犹太复国主义势力裹挟的危机。毕竟，历史的教训并不遥远。<br><br>　　甚至犹太资本内部当然也不是铁板一块，内部也确实存在着反对犹太复国主义的犹太资本。他们也会反对以色列，主要是担心被以色列把整个犹太人，包括自己，拉下深不见底的深渊。当然也不排除有两面下注的可能，而且犹太资本本来也要分层的，能够真正控制美国的犹太资本家族，不会太多，也就七八个或十几个、最多几十个资本家族。<br><br>　　被犹太资本势力控制的美国，是可以被顶端的犹太资本家族用来牺牲的，被犹太资本势力裹挟的犹太人，包括非顶端的犹太资本家族，也是可以被牺牲的。<br><br>　　以色列在中东的所作所为，已经把美国一只脚拉到泥潭里。以色列制造的人道主义悲剧，让人想起爱因斯坦的那句忠告：“我最大的悲伤是，看到犹太复国主义者（犹太人）对巴勒斯坦的阿拉伯人所做的事，和纳粹对犹太人所做的事一样。”<br><br>　　爱因斯坦担心的事情正在发生，有因就有果，自然会出现爱因斯坦警告的结果：“如果我们无法找到与阿拉伯人正当合作、真诚对话的途径，那么我们就没有从过去两千年的痛苦中学到任何东西，而我们所经历的一切痛苦也是咎由自取。”<br><br>　　现在的以色列和犹太复国主义，猖狂得越逆天，距离灭亡的时间就越近。这是被历史一再证明的规律，谁也阻挡不了。<br><br>　　犹太势力似乎不知道“得道多助，失道寡助”的道理，也没有悟透“欲先令其灭亡，必先令其疯狂”的古训。人口只有那么一点，野心却足够大，不仅要控制美国，还要统治整个世界，还要按照有利于犹太势力攫取更大财富的原则改造人类社会，变成弱肉强食、“一切人反对一切人（犹太人除外）”的现代丛林。<br><br>　　就统治的规则而言，现在的犹太势力和满清特别像。都是极少数的人口统治极为庞大的人口。其统治策略也有很多相似之处。<br><br>　　除了对平民子弟进行快乐教育等愚民政策，还要售卖和控制其他民族的精英，把他们变成犹太势力的“包衣奴才”。对人口的大多数进行分化，在不同宗教信仰之外，还通过族裔细分，把阶级矛盾转化为民族和种族之间的矛盾。还人为搞出100多个性别，把每一个民族或种族进一步分解细化，LGBT政治正确、性别对立等议题大显神威。<br><br>　　犹太势力比满清做得更为成功的地方，是他们用资本控制政治和文化，可以长期居于幕后，把自己的统治隐藏于选举政治、多党竞争和三权分立的后面。深度控制美国，又不会直接背锅当靶子，这样就可以让犹太势力的“岁月静好”更长久。<br><br>　　但现在，因为以色列的倒行逆施，激起了美国正义人士的愤慨。控制美国的犹太复国主义势力非要纵容以色列继续把事做绝，然后看到局势有失控的危险，无法再继续从容地在幕后进行控制，不得不跳到前台，掀开一切遮挡和包装。这样，犹太资本即使控制再多的媒体和政客，也无法阻止自己成为众矢之的。<br><br>　　犹太资本这番操作，也给自己敲响了丧钟。以色列会更加成为世界的公敌，美国会因为继续支持以色列而在世界上更加孤立，然后我们可以更多地看到美国人反对美国，盎撒人反对犹太人，犹太人反对犹太人……<br><br>　　无论如何，百年大变局的进程已经越来越快地呈现在我们眼前，2024年一定是最浓墨重彩、见证历史地一年。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 13:49:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>