<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[金桥智库：恐袭或将导致东欧剧变，中国也要防患未然！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286272-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402723">　　莫斯科郊区的恐袭暴徒已经落网，俄罗斯逮捕了11名犯罪分子，包括四名直接参与袭击的暴恐分子。很显然，这一次恐怖袭击虽然比不上美国的911事件，但是也必将会对东欧格局产生巨大的影响，很可能会引发第二次东欧剧变，大帝将会在最后一届任期内，尽可能地向东欧扩张势力范围，为继任者铺平道路。<br><br>　　这一次恐怖袭击暴露了俄罗斯在安保方面的漏洞和缺陷，但是这也是没有办法的事情，俄罗斯的问题就是没钱。乌克兰战争打了这么久，僵持不下，根本的原因也是因为没钱，俄罗斯的国防企业研发了很多先进的武器，但是俄罗斯国防部根本没钱大量采购，像苏-35，苏-50等先进战机，T90等先进坦克，匕首等先进导弹，都只是少量装备部队，俄罗斯的军工企业要靠大量出口才能生存下来。<br><br>　　如果俄罗斯跟美国一样有钱，有大把的军费，研发的先进武器能够大量装备部队，乌克兰战争不会打得这么拉垮。同样的，如果俄罗斯的警察部队有大把的经费，他们也能把俄罗斯的安检做到滴水不漏，这种事情其实就是一个成本的问题。像我们从前频发的矿难，为啥现在少了？就是因为强制采矿企业配置了安全设施，当然代价也是极高的。所有的安全都是有代价的，为啥欧洲和日本要给美国交保护费，原因就在这里。<br><br>　　毫无疑问，美国和北约选择在普京刚刚胜选连任的当口策划这起恐怖袭击，是想打击普京的政治威望，激励乌克兰的士气，同时也是在为拜登竞选连任造势。但是美国此举很可能播下的是龙种，收获的是跳蚤，将要面临严重的后果。<br><br>　　前几天刚结束的俄罗斯2024年总统大选，对于心心念念想要扳倒普京政权的拜登政府来说，无疑是一场惨败，普京当选并不令人意外，但他获得了87.26%的支持，超过了以往任何一次，却是很令美西方惶恐。美国策划的乌克兰战争不但没有削弱普京的统治基础，反而让普京权力更加稳固。<br><br>　　恐袭发生后，西方媒体主要报道的基调就是两点，第一是莫斯科恐袭暴露了普京当局的无能，保护不了俄罗斯人民；第二是恐袭与乌克兰无关，当然更与美西方无关。真的是此地无银三百两，隔壁小二不曾偷。<br><br>　　如果说总统大选只是让普京收获了强大的国内民意的支持，那么这一次恐袭则是让普京收获了庞大的国际支持。不但各国领导人都在谴责恐怖分子，哪怕是西方主导的国际组织也纷纷谴责恐怖分子并表达了对普京和俄罗斯的支持，毕竟反恐是全人类的共同责任。<br><br>　　这一方面是有了美国911事件给打了样了，一个大国遭到恐袭，哪怕做出过度的反击，也是被国际社会所接受的。另一方面则是全世界的民众都天然地警惕恐袭，因为它会让所有人失去安全感。<br><br>　　所以，接下来普京铁定要抓住这个事件大做文章，不管乌克兰有没有参与，都必须让他参与。就跟美国要打阿富汗和伊拉克一样，不管本拉登有没有参与911袭击，都必须让他参与。<br><br>　　普京现在有了国内强大的民意支持，又有了强大的外部支持，那么铁定要在乌克兰战场上升级战争，提高战争的目标，很可能要一口吞下整个乌克兰，甚至包括部分原东欧社会主义国家在内，作为新的势力范围，也就是说将可能诱发第二次东欧剧变。<br><br>　　事实上，苏联的垮台就是从东欧剧变开始，当原东欧社会主义国家大批倒向美国和西方的时候，苏联的统治基础就岌岌可危了，最终轰然倒塌，解体为15个国家。这一次东欧剧变，将是俄罗斯借乌克兰战争扩张势力范围，极力恢复往日的荣耀和势力范围。<br><br>　　恐袭发生的第二天，普京就对俄罗斯人民发表了全国电视讲话，双手紧紧握在胸前，黑色西装，系着一条黑色领带，普京出现在屏幕前，愤怒地发誓：“等待恐怖分子的是报复，他们没有未来！”。<br><br>　　普京还在电视讲话中宣布3月24日为全国哀悼日。与此同时，当地时间2024年3月23日，俄罗斯国家杜马大楼降半旗为莫斯科州“克罗库斯城”音乐厅恐袭遇难者致哀。<br><br>　　作为政治经验丰富的顶级政治家，普京显然没有被恐袭吓倒，惊慌失措，更没有被愤怒冲昏了头脑，而是在非常理性地处理这件事，以达到国家利益的最大化。<br><br>　　在抓捕暴恐分子的过程中，俄罗斯方面透露出来了三个细节，暗示了俄罗斯的下一步报复的方面，将会主要是乌克兰和美西方。<br><br>　　第一个细节就是参与大屠杀的四名暴徒都是在俄罗斯与乌克兰边境地区被抓捕的。整个恐袭持续了18分钟，然后恐怖分子就驾驶着雷诺汽车逃往乌克兰，一路畅通无阻，直到临近乌克兰边境地区才被截获，汽车在被拦截的过程中翻车了，有一人被抓捕，剩下的三人逃往俄乌边境的森林，也没有跑掉，都被抓了回来。<br><br>　　我们看看地图，罪犯沿着公路跑了近四百公里，一直到距离乌克兰边境才一百多公里的地方才被抓捕。我们不管这是犯罪分子有预谋地向乌克兰边境跑，还是俄罗斯有意将他们驱赶到俄乌边境，下一步乌克兰将会面临大帝的怒火，且很难再得到国际社会的同情和支持。<br><br>　　事实上，在恐袭发生前后，马克龙已经改了口风，不再支持向乌克兰出兵，被欧洲网民戏称，二战中法国至少还坚持了43天才投降，现在的法国只坚持了10天就投降了。然后，就是美国参议院大佬格雷厄姆和沙利文前后脚跑到乌克兰，给泽连斯基打气，但是在美国已经断了军援的情况下，这种打气有什么意义呢？<br><br>　　第二个细节抓捕的四名凶犯都是拿钱办事的雇佣杀手。其中第一名抓捕的凶犯在审讯视频中说，他们是在社交媒体上收到了消息，有人提供100万卢布，条件是他要按照对方提供的地址对人群发动袭击。在行动前他们往他的银行卡打了50万卢布，并约好事成之后再给50万卢布。<br><br>　　但是很搞笑的是，凶犯在逃跑过程中把银行卡也弄丢了，人也被抓捕了，结果就是有命赚没命花了。这说明了给美西当狗是真的没有好下场的。还有就是现在的世界也真的是太离谱了点，143条人命，只需要区区100万卢布（约合人民币8万）就能买到。感觉这个世界真的好疯狂！恐怖袭击，都能像工程一样外包了，当然大BOSS开出来的价格肯定不止100万卢布，这个应该是层层转包后的价格了。<br><br>　　第三个就是这四名凶犯都是塔吉克斯坦人，这个才是最值得我们警惕的。网上有人列出了四位塔吉克凶犯的姓名和年龄：纳斯里季诺夫·马赫马德拉苏尔，37岁；斯莫诺夫·里沃季丁，51岁；萨福尔佐达·朔辛终，21岁；纳扎罗夫·鲁斯塔姆，29岁。<br><br>　　有人拼命要把凶犯的身份往ISIS身上引，给他们打上伊斯兰极端分子的标签，这完全牛唇不对马嘴。我们要知道，伊斯兰极端分子都不会为了钱去发动恐袭，而且他们发动的恐袭一般都是自杀式的恐袭，不存在跑路的问题。<br><br>　　我们都知道塔吉克斯坦是中亚五国之一，与我国还是邻国。但是由于历史的原因，塔吉克青壮年大量在俄罗斯莫斯科打工，就好像四川人都跑到广东打工一样。这就是为啥四名塔吉克凶犯凭借着身份很容易出入莫斯科一样。<br><br>　　我曾经看到一本书上介绍，塔吉克人几乎家家户户都有人在莫斯科打工，所以俄罗斯人显然不会对塔吉克人过于防范，所以他们很容易进出莫斯科，他们的身份就给他们带来了极大的作案便利。<br><br>　　很显然，美国和西方（包括以色列）情报机构就是看准了他们的身份，才把恐袭的任务外包给了他们。这一点也是最值得我们警惕的，我们也要未雨绸缪，加强防范工作。<br><br>　　这一次莫斯科恐袭发生后，网上挨骂最多的人是胡锡进。这是为啥呢？因为去年春节前夕，包括胡锡进等在内的网络大V，就在网络上大声疾呼，要取消地铁安检，而且一付为命请命的架势，非常多的老百姓都被他们带沟里去了。<br><br>　　新疆暴恐袭击和昆明暴恐案才过去多久啊，有些人就不长记性，希望这一次莫斯科的143条人命能让他们长点记性。其实像胡锡进这样的人压根儿不可能坐什么地铁，他们这么喊的目的是啥，真的是司马昭之心，路人皆知了。<br><br>　　但是胡锡进不愧是胡锡进，今天胡锡进，明天胡锡退，后天胡骑墙，反正永远是对的，这一次莫斯科发生恐怖袭击以后，他马上跳出来指责莫斯科安保十分脆弱，存在严重空白。<br><br>　　终于让历史的回旋镖插到了自己的身上，网友们纷纷找出来胡锡进去年11月的微博，直接开启了嘲讽加谩骂的模式。像美国和西方这种网络招标的暴恐袭击模式，搁哪个国家都非常容易中招，根本与莫斯科的安保状态没多大关系。<br><br>　　胡锡进不去谴责恐怖分子及其幕后黑手，却来指责莫斯科的安保问题，其实与前面说的西方媒体的主流报道基调是一致的。这恰好是值得我们警惕的，我们要特别警惕内部的汉奸和坏分子，要时刻提防他们打着红旗反红旗的嘴脸。<br><br>　　我们不是天然就生活在一个安全的国度，我们的安全那是因为有无数人的牺牲和奉献，正是因为有人在舍命保护着我们，我们才能生活在全球最安全的环境里面，正是因为国家舍得在安保方面重金投入，我们才能失败敌对势力的暴恐阴谋。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 14:28:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：风向不太对，菲律宾又想在中美之间两边通吃]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286269-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402720">　　不久前，美国国务卿布林肯访问菲律宾。<br><br>　　而就在布林肯抵达菲律宾当天，马科斯提前就菲律宾涉及到的地缘政治问题，向美国作出两个不同的表态。<br><br>　　这也是马科斯政府站队美国之后释放的罕见信号，或许表明了菲律宾接下来恐怕是打算在中美之间两边通吃了。<br><br>　　布林肯访问菲律宾期间，再次表示美国对菲律宾的防务安全承诺坚如磐石，而且也提起了《美菲共同防御条约》。布林肯这次到访菲律宾，明显是去给菲律宾撑腰打气的，也是在向菲律宾表达，只要你有事，美国会鼎力相助的意思。<br><br>　　（美国国务卿布林肯访问菲律宾）<br><br>　　而在这之前，马科斯表示，在处理地缘政治问题时，菲律宾必须把政治和经济分开，这算是马科斯政府上台，并倒向美国之后极为不一样表态，似乎表明了菲律宾如今在中美之间的风向可能发生了微妙变化。<br><br>　　首先，菲律宾可能已经意识到，它目前正在陷入一场自身实力不足以应对的大国竞争漩涡。<br><br>　　菲律宾可能是想告诉美国，不要真把菲律宾当“炮灰”，就算绑在美国遏华战车上，菲律宾也要有自己的利益。<br><br>　　目前，南海复杂变化的局势，也是中美两国之间博弈的体现。<br><br>　　而菲律宾在这当中并不是第一主角，尽管菲律宾连续在南海相关地区实施挑衅行动，但对中国来说，菲律宾的一切行动中国都尽在掌握，处于完全可控范围。<br><br>　　马科斯的说法也大致符合这样的观点。马科斯认为，大国之间的博弈对于菲律宾这样的小国来说，只能是被动情形，菲律宾根本无法掌控局势，菲律宾对一些世界大国而言，几乎没有什么影响力。<br><br>　　若将马科斯的表态放在南海问题上，他就像是在喊话美国，如果美国给不了，或者帮助不了菲律宾获得足够的利益，那么菲律宾就要在对华的外交政策上“收一收”了。<br><br>　　（布林肯这次给马科斯带来“保证”）<br><br>　　目前在南海问题上，除了菲律宾之外，几乎所有同中国存在海上分歧的国家，都没有选边站，唯独菲律宾是个例外。<br><br>　　并不是菲律宾真的甘愿当美国的“棋子”，而是马科斯政府认为跟着美国能够得到更多好处，更何况菲律宾本身就是美国的盟友之一。<br><br>　　马科斯的“施压”还是有效的，随后在马尼拉会见来访的布林肯时，马科斯确实得到了他想要的保证，布林肯称美菲关系“非常牢固”，而且美菲关系现在已经是美国总统的绝对优先选项。<br><br>　　虽然菲律宾这次依旧得到了美国的保证，但是美国的保证最终是会继续停留在口头上，还是会拿出实际行动帮助菲律宾？<br><br>　　马科斯现在也是心里没底。<br><br>　　前面我们也提到了，马科斯表示“菲律宾在处理地缘政治问题时，必须把政治和经济分开”。<br><br>　　这也可能表明，菲律宾现在虽和中国在南海有很大的分歧，但绝不想就此同中国完全撕破脸。因为中国目前仍是菲律宾最大的贸易伙伴，和最大的进口来源国，与中国保持正常的贸易关系，对菲律宾国内的经济稳定相当重要。<br><br>　　虽说菲律宾站队美国，也有其国内政治斗争的因素，但经历过这么多事之后，菲律宾如今不得不衡量在中美之间所能得到的利益。<br><br>　　也可能是菲律宾想两边通吃，既想中菲正常的贸易关系不会因为南海问题出现变故，并继续吃中菲贸易的红利。<br><br>　　同时菲律宾也想利用美国实力，在南海谋取更多的非法利益。<br><br>　　在布林肯访问菲律宾当天，马科斯还说道，菲律宾目前正在“努力让事情保持稳定”，菲律宾现在所面临的挑战是“南海威胁加剧”，所以必须采用更多的措施来保卫“领土”。<br><br>　　显然，菲律宾这是既想要吃中国饭，又要砸中国的锅，令人难以接受。<br><br>　　针对菲律宾方面涉华不当言论，中国也在第一时间召见了菲律宾驻华大使表示了不满。<br><br>　　中方先是和菲律宾方面就中菲关系基本原则，以及两国战略方向问题交换了意见，并就菲律宾近期涉华负面表态，以及涉及南海和台海的不当言论，向菲律宾表达中方的强烈的不满和坚定的立场。<br><br>　　（菲律宾真以为一旦有事，美国会前来帮它吗？）<br><br>　　事实上，从这些也可以看出，中方本着保证地区局势稳定的大局考虑，一直对菲律宾都较为包容。<br><br>　　在多个问题上，中方不断给菲律宾台阶下，且不愿意造成地区局势升级，但菲律宾似乎不愿意看到中方的诚意，仍在南海问题上无事生非。<br><br>　　如果菲律宾还不思悔改，认为有美国势力的撑腰，就可以在南海谋取非法利益，那就是大错特错了。<br><br>　　一旦中方依法采取更有力的措施，届时菲律宾真以为能等来美国的帮助，还是认为美国真会兑现他们所谓的“保证”吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 14:24:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：暴恐战+信息战：美帝开启新型复合战争欲打垮...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286266-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402717">　　【上】<br><br>　　当地时间的2024年3月22日晚上，俄罗斯首都莫斯科的近郊克罗库斯城的音乐厅发生了一场震惊全世界的大规模恐怖袭击事件，至少有4名持枪者进入即将举行演唱会的音乐厅进行疯狂扫射。截至北京时间3月24日下午，据俄罗斯紧急情况部发布的更新数据，死亡人数为133人，受伤人数为152人；俄罗斯官方的调查人员称，袭击者使用的是自动武器，并使用易燃液体，造成了音乐厅大楼发生大火，几乎烧毁整座建筑。<br><br>　　这是2004年9月1日到3日的别斯兰人质事件以来，在俄罗斯本土发生的伤亡人数最多的一次恐怖袭击。克罗库斯城音乐厅恐袭发生后，俄罗斯安全部门及其全部国家机器马上运转起来，全国进入战争状态，开始对恐怖分子大抓捕，到现在，俄罗斯总统普京引用俄安全部门提供的结论，确认此次袭击事件的“所有4名肇事者”均已被捕，其中一人还在追捕中被斩下了一只耳朵，而当时这些人正在驾车前往乌克兰；根据调查人员的初步信息，乌克兰方面早已为他们越境准备了一个“接应口”。普京的这个“接应口”用得实在太莫测，因为此次恐袭发生后，“伊斯兰国”（ISIS）的呼罗珊省分支很快通过该组织的媒体平台发布声明，声称对此事件负全责，而且之后还多次声明“认账”，但是事实是，俄罗斯安全人员却是在俄乌边境，与乌克兰和白俄罗斯接壤的布良斯克地区抓获了犯罪嫌疑人，俄联邦安全局声称，嫌疑人“与乌克兰方面有相关的联系”，并计划逃往乌克兰。<br><br>　　如果这次恐袭真的是ISIS所为，那就是该组织在欧洲实施的最大规模的恐怖活动----但是，我们还是要说句但是，但是，就我个人观察，从现在能够在网络上看到的恐袭现场情形看，与往常所看到的由ISIS实施的行动特征明显差别很大。<br><br>　　另一件令匪夷所思的事是，美国驻俄罗斯大使馆曾在两周前警告美国在俄公民，称美国方面“正在密切关注有关极端分子即将针对莫斯科大型集会（包括音乐会）进行袭击的报道”。<br><br>　　在克罗库斯城音乐厅恐袭发生后，尤其是在俄罗斯总统和官方都把袭击的幕后主使者基本指向乌克兰之后，乌克兰总统泽连斯基和总统顾问米哈伊洛·波多利亚克同时坚称，乌克兰与这起事件没有任何关系，否认了俄罗斯的所谓“荒谬”的指控。<br><br>　　这样，就在这次俄罗斯克罗库斯城音乐厅恐袭事件本身之外，又延伸出另一条令人狐疑重重的线索，就是，到底是乌克兰人，还是“伊斯兰国”发动了这次行动？3月24日，俄罗斯公众院保护主权、爱国项目和支持退伍军人委员会的主席弗拉基米尔？罗戈夫的话说的很有道理，他说，“美国大使馆关于莫斯科包括音乐会在内的地方有可能发生恐袭的警告是无意义的信息嗓音，是美国的诡计，目的是展现自己的重要性、消息灵通和优越性。”他说，“如果美国知道恐袭在策划中，为什么不透露关于袭击意图和潜在肇事者的具体情报呢？”<br><br>　　图片莫斯科工程师帕维尔在袭击期间解除其中一名恐怖分子的武装，使得一大群人得以撤离<br><br>　　而另一位自从俄乌冲突爆发以来，就常常露面公开发表评论的美国五角大楼前顾问道格拉斯？麦格雷戈上校，在X平台上更是评论说：针对俄罗斯的恐怖袭击，毫无疑问（英国）军情六处和（美国）中央情报局参与其中。<br><br>　　在2022年10月，俄德“北溪”天然气管道发生大爆炸后，当外界关于是谁制造了“北溪”管道泄漏事件还存在诸多猜测时，当时就是这位道格拉斯·麦格雷戈曾直接声称，对俄罗斯（是爆炸者）的怀疑是荒谬的，因为俄罗斯通过“北溪”管道出口天然气获得高收入。“北溪”管道遭到破坏也对有意进口廉价俄罗斯天然气的德国不利，所以德国也极不可能制造这起事件。他认为，美国或英国可能是此次袭击的真凶。他直截了当地说：（真凶是）英国皇家海军，美国海军，我认为这是相当明显的。我们知道，因为天然气管道异常坚固，管道由各种合金制成并由混凝土包裹。因此需要使用数百公斤的炸药，并非用鱼线吊个手雷下去就能炸毁那么简单。<br><br>　　上一次“北溪”管道被炸事件，道格拉斯·麦格雷戈基本上给说中了，不知道这一次克罗库斯城音乐厅恐袭事件是不是也会被他说中？<br><br>　　从目前俄罗斯官方所公布的一些证据，比如恐怖分子们所为完全是拿钱杀人，为了100万卢布的悬赏大开杀戒，100万卢布也就是大约是8万人民币，就能让这些人拿着重武器进入俄罗斯人的集会中滥杀无辜；以及从俄罗斯在这次恐袭发生之后，很快对乌克兰首都基辅进行的大规模军事报复看，俄罗斯肯定已经将这次无差别屠戮平民的恐怖袭击的幕后黑手锁定在乌克兰政府和乌克兰军方；而这一时刻，恰恰又是普京第五次当次选俄罗斯总统的头几天，这更能解释这个国家在遭遇到这种打击之后需要倾泄的怒火之盛，真是恨不得抓到恐袭凶手后饮其血，啖其肉，所以才发生一个恐怖分子在边境被抓到后，被俄罗斯特种部队在问话中直接剁掉了耳朵的血腥之事。<br><br>　　但是，在另一方面，作为世界上最恶名昭著的恐怖极端组织ISIS，又屡次站出来主动“认领”音乐厅恐怖屠杀事件，甚至还在互联网帐号里公布第一主人公视角的屠杀现场视频，这就让这次发生在俄罗斯的大规模恐怖袭击事件如此之不同以往，我相信，这背后一定还有更大黑手，还有更多的不可示人的内幕。<br><br>　　我觉得，这可能正可以证明，现在的俄罗斯面临着一场被更新迭代过的复合型或叫混合型战争，因为，其实从来也没有任何证据证明过，乌克兰政府、军方或者情报部门绝对不会跟“伊斯兰国”合作，而对它们的共同敌人发动如此这般的复合打击。<br><br>　　所以，基于我们对俄罗斯当局----对于其总统、情报部门和军方的一贯认同，我个人认为，此次莫斯科音乐厅的恐怖袭击事件，应该是一场大规模、国际化的最顶级的复合型战争，而且这只是刚刚开始而已：一边，是由乌克兰政府和军队为前去莫斯科的袭击行动准备了非常充分的资源，敢死队员、钱财、车辆、武器弹药和有效组织，可能还会有俄罗斯境内的内线接应，而且还给他们准备好了逃跑的退路；而另一边，“伊斯兰国”则负责在恐怖行动实施后，利用互联网散布错误的“认领信息”，给真正的恐怖行动打掩护----所以，也许这些掩护性的发声本身就是由美国情报机构控制着的。<br><br>　　如此一来，则乌克兰方面与ISIS方面就构成了一种新型的实体战争与信息战争的全面大混合，乌克兰方面负责的行动战的目标，是为了在俄罗斯境内制造大规模的战争威慑，而以ISIS名义进行的恐怖信息战的目的，是为了打击普京政权在俄罗斯人民中的威信，至少是在试图证明普京已经无法掌控局势。<br><br>　　面对两年以来俄罗斯军队的战斗精神，现在的美国和北约好像已经没有真正的胆量派出更多正规军队进入乌克兰与俄军作战，但是美国人手里还有ISIS这张国际恐怖主义最大的一张牌，而且，这张牌又是美国人独有的，除此之外再无分店；所以，全世界只有美国人有本事把正规战争与恐怖战争合而为一，进行新型的混合型作战，这是今天的俄罗斯必须要正视的，美国政府在此次恐袭之前曾经发布过严重警告，预警了俄罗斯境内恐怖事件的发生，其实，这可能是在给两条线上的行动实施者发布动员令，当然这也是一种对俄罗斯的威慑；这些就更能证明，这就是一种由盎撒人幕后领导的新式的混合型战争，也充分表现了美国全球军事霸权正在极端升级的深度与广度，证明现在的美帝不但在动员北约、要挟欧洲和保护以色列、驾驭乌克兰上拥有实力，同时在摆布ISIS这种顶级恐怖极端主义组织上，也同样拥有实力。<br><br>　　【下】<br><br>　　我个人认为，当下，作为以打击“三股势力”为任的上海合作组织成员国都应该及时对俄罗斯提供必要的各种支援合作，不能再冷眼旁观了，如果让美国把这种新型的混合型战争一直打下去，搞不好会逼得核大国俄罗斯在某时某地投入使用其战术核武器，或者会把俄罗斯逼到混乱不堪的失败边缘，任何这样的后果对我们中国来说都是不堪设想的，对中国来说，现在越来越清晰的、越发积极的前景，就是要努力帮助俄罗斯在乌克兰获得优势和胜利，一胜则百胜，一败则百败。<br><br>　　现在，因为在俄罗斯发生了如此大规模的恐怖袭击事件，网上有些人还想以此吹捧美国，说你看美国自从911事件以来已经多少年没有发生恐怖袭击了，以此证明美国现在在国际上很受欢迎，国家安全也搞得很好，狗屁！你们这帮坏人、蠢蛋！美国从十几年前起，每天发生的枪击案数量就数以十计，平均每天死在枪击中的美国居民都在三位数以上，妥妥的是一天一个莫斯科恐袭规模，其实很多应该就是恐怖袭击，只是美国政府和美国媒体现在都学精了，一律称之为枪击案，而不再区分哪些是恐怖袭击、哪些是刑事犯罪；也可能还有一个规律，小恐袭常发之后，大的恐袭自然被分化和化解，总之美国要比俄罗斯危险得多。<br><br>　　图片俄罗斯克罗库斯城音乐厅恐袭事件现场<br><br>　　关于这次发生在俄罗斯的大规模恐怖袭击事件，也很容易让人联想到之前曾发生在中国的那些类似事件，比如2014年3月1日21时20分左右，在昆明火车站发生的一起以阿不都热依木·库尔班为首的新疆分裂分子一手策划组织的严重暴力恐怖事件，该团伙共有8人，六男两女，现场挥舞冷兵器见人就砍就杀，此暴恐案共造成31人死亡和141人受伤。而再往前推，发生在中国的更大规模的恐怖袭击，就是2009年7月5日的乌鲁木齐“7·5”打砸抢烧严重暴力犯罪事件，可以说造成了极其惨痛的损失，共造成197人死亡，数百人受伤。<br><br>　　其实，从2014年3月1日的昆明火车站暴恐事件之后，发生在除新疆自治区之外中国其他地方的恐怖袭击就断崖一样直线下降，如果我没有记错的话，几乎完全绝迹了；而在2014年之后，在中国新疆，恐怖袭击事件的发生一直“苟延残喘”延续到2016年，主要有几下几桩事件：<br><br>　　其一，2014年7月28日，一伙暴徒手持刀斧袭击了艾力西湖镇政府、派出所，部分暴徒窜至荒地镇，打砸焚烧过往车辆，砍杀无辜群众。共造成37名无辜人员死亡，其中汉族35人，维吾尔族2人。警方击毙暴徒59人，抓捕215人。<br><br>　　其二，2014年9月21日，新疆巴州轮台县发生一起严重暴力恐怖袭击案件，造成6名群众死亡，两名民警和两名协警牺牲，54名群众受伤。公安机关果断处置，当场击毙和自爆身亡暴徒共40名，抓获两名。<br><br>　　其三，2015年9月18日，一伙暴徒袭击了新疆一山区的偏远煤矿，并设伏袭击了前往处置的民警，造成了多人伤亡。经过56天的追捕，新疆警方打掉了一境外极端组织直接指挥的暴恐团伙，除一人投降自首外，其余28名暴徒被歼灭。<br><br>　　其四，2016年12月28日，4名暴徒驾车冲入墨玉县县委大院，引爆自制爆燃装置，被当场全部击毙。此案件造成3人轻伤一人死亡。<br><br>　　从2014年昆明暴恐事件到现在，正好10年整了，从2016年墨玉县县委的暴恐事件到现在，也已经7年有余，中国境内再没有发生过成规模的恐怖袭击事件，如此之下，中国才会被称为全世界最安全的国家。所以，我看接下来，中国的国家安全，应该坚定地坚持从2014年以来的所有国家安全和社会治理路线、方针和政策，中国政府和中国的国家机器在这10年里为全世界都做出了表率，关于这一点我觉得尤其是作为被保护完好的中国人，我们自己首先要明白和理解。<br><br>　　但是，刚刚我看到在互联网上非常有影响的前环球时报总编辑胡锡进于去年11月27日猛烈抨击中国城市安检制度的一大段自媒体内容，惊的我是差点掉了下巴，他的原文我在此复述一遍：<br><br>　　我们城市里的安检过度普及了，除了机场安检肯定是全球最严的之一，中国火车站、地铁站都设安检。另外保安也很多，很多城市公交车上有安全员。还有，中国城市里的隔离栅栏特别多，有些广场进出要刷身份证，进入一些大学要登记，甚至要预约。<br><br>　　这是十分巨大的资源浪费，尤其是最近十年中国社会治理取得了很大进展，重大安全风险，比如新疆暴恐得到根本控制，社会福利等公平建设，比如扶贫也取得很大成就，社会治安呈总体向好改善之势。<br><br>　　真是想不到，这种人早就把话都讲到这个份儿上了，已经在公开抨击安检制度“过度了”“十分巨大的资源浪费”了，再加上此人在网上的巨大影响，这是惟恐中国不出事吗？国家现在还给这种人开着高额的退休工资真是巨大的资源浪费。看看莫斯科那边鲜血的教训，成百人的死亡，说实话，我更相信另一件事，如果让中国再弄出3个胡锡进来，一天这么来一篇小质疑，五天这么来一篇大反思，半个月来这么来一篇诛心论，就像3只大老鼠一样，开始从内部、从高层对中国的社会治理和安全体系进行撕咬冲撞，我相信用不了两年这一切和平和安全都将会不复存在。<br><br>　　中国的国家安全，并不是别人的事，人人都不能当成热闹看，分分钟都事关每个个人的切身利益，某些人你们平时叽叽歪歪骗骗流量也就罢了，但这件事上绝对不行。<br><br>　　其实，回头看十多年前的中国，虽然发生恐怖袭击的频次并不高，但是有2009年的“7·5”打砸抢烧事件和2014年的昆明火车站暴恐事件，这些后果可以说极为恶性严重的社会治安事件的存在，中国能从当年的那种状态，变成今天已根本上将恐怖袭击绝迹，这不是奇迹是什么呢？<br><br>　　但这种奇迹是怎么来的？是天下掉下来的吗？是靠胡某人这种人吹牛逼吹出来的吗？这是在淌血的教训中建设出来的，说得更严重一点，这也是从无数同胞的尸体中摸索出来的，而且，更重要的，大家一定要记得，这绝对不是一种可以逆行回去，然后再顺行回来，反复失去再获得，获得再失去的，失去再获得的社会发展实践，能建立起现在这样一个安全的中国社会，需要全中国的国家安全体系几十年的积累，甚是在微小的成功机会中获得的；就像我前面说的，在中国只要有N个胡锡进的这种腔调的反复碰瓷，反复从体制内进行撕咬，而我们自己也视若无物，再不珍惜，极有可能这些和平安全会在一两年内就得而复失，并且极有可能是永不复得。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 14:22:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：这地方，彻底危险了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286264-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402715">　　西方世界，终究还是被恨国党给吹爆了！<br><br>　　欧洲的营商环境大概率是要长期性恶化了，整个过程是不可逆的。<br><br>　　俄罗斯那边还在调查这个恐怖袭击究竟是谁搞的？但是无论是谁搞的，大方向是可以确定的，就是和西方势力有关系。<br><br>　　毕竟乌克兰有动力，美国还在事前知晓了这个事情。于是俄罗斯雷霆般的反击就展开了。<br><br>　　就在今天乌克兰全境拉响警报，同时这个导弹还经过了波兰，这毫无疑问是在猛烈示威。<br><br>　　一切都预示着欧洲可能即将迎来一场大战。<br><br>　　我只能说，对于那些亲西方人士来说，这是何等绝望的局面？<br><br>　　我对欧盟这些国家是完全没有恶意的。<br><br>　　我只是想说一下国内的一个现象，就是国内这些润人群体们长期恶意拉踩，动不动就说你看人家欧盟，特别是北欧教育条件多好，社会福利多好？你们这完全就是把人当人肉电池。<br><br>　　我想问这些人，现在你们还觉得欧盟的环境很好吗？任何国家都有一个发展过程的，你拿着那些积累几百年的发达国家来比有意思吗？<br><br>　　我发现很多人都没有意识到，欧洲现在的环境有多么的危险。<br><br>　　为什么俄罗斯的导弹要经过波兰？要知道波兰可是北约国家，这其实也是一种国家意志的宣告，如果你北约真的准备亲自下场，那我俄罗斯是完全不怂的，血债必须血偿！<br><br>　　最开始大家都以为乌克兰冲突不会打起来。后来大家以为乌克兰战争会维持一个低烈度的水平，再到后来大家以为这场战争快结束了，毕竟之前俄军打的很顺。<br><br>　　但是现在这场战争很明显已经有扩大化的趋势。<br><br>　　有句话说的好，发起一场战争很容易，但是想停止一场战争却很难。<br><br>　　因为混沌是上升的阶梯，如果没有混乱的局面，很多人就没有往上爬的机会。<br><br>　　所以混乱往往会勾起一个地区很多国家的野心和欲望。<br><br>　　一旦这些野心和欲望全部都被勾起来以后，整个地区的安全形势就会不可逆的恶化。<br><br>　　二战以后全世界为什么维持了这么多年的和平？就是因为核武器的发明。<br><br>　　很多白痴的白左分子还说什么要废除核武器，我支持阻止核扩散，但是绝对不能废弃五常的核武器，至少不能废除东方大国的核武器，美国的那个也许可以废了试试。<br><br>　　我必须告诉大家，人类的和平之所以可以维持到今天这个相对体面的水平。不是因为美帝良心发现，是因为核武器的威力实在是太大，极大的让人类的战争成本上升。<br><br>　　所以恨国党也不要说什么，这些年是美国在维持全球和平，要是没有核武器的战略平衡，那美国也护不住。<br><br>　　所以说任何秩序都是基于暴力的。<br><br>　　那欧洲的问题是什么呢？就是他没有属于自己的暴力，所以这个地方的秩序天然就是脆弱的。<br><br>　　现在讲国际时政，动不动都讲中俄美博弈，但是你会发现三方越博弈，好像最惨的都不是这三方，而是欧洲那边已经快冒烟了。<br><br>　　为什么呢？因为中俄美这三方他们都有属于自己的暴力，你不管俄罗斯这个暴力够不够强，反正大家都有，相当于所有人都是有护甲的。<br><br>　　唯独欧洲是在裸奔。<br><br>　　他在裸奔，他还这么有钱，然后全世界经济现在还不好，这就好像一个小孩儿捧着一个大大的财宝在大街上跑，你说这会是什么下场？<br><br>　　所以这真的就是我长期想不懂的一个地方，为什么会有这么多人想润欧洲？润了以后还反手就嘲笑国内的人。<br><br>　　我说你这些人有什么可豪横的？！<br><br>　　我们国内的人，每个月赚的都是人民币，从这个收入的价值上面来说，可能不如你欧元赚的多。<br><br>　　但是我们人民币的安全性，是你们欧元能比的吗？！<br><br>　　不要和我说什么欧洲经济有多发达，没有强大军事保证的经济发达就是一个数字而已。<br><br>　　一旦遇见一个波折，搞不好今天还是欧元，明天就变成金元券了。<br><br>　　但是人民币不一样，人民币背后是强大的全产业链工业大国，这就是真正的价值守护。<br><br>　　这几天看见普京因为俄罗斯恐袭，这个事情很明显忙的是一夜未眠。<br><br>　　看完以后我也是百感交集，管好一个国家真的不容易啊。相比欧洲那些可笑的小丑政客们，普京真的负责任多了，他身上的压力也很大。<br><br>　　相比之下我们国内是多么的幸福啊！这里我没有不尊重俄罗斯的意思，我只是感慨我们国内今天幸福生活的不容易。<br><br>　　大家就想想看吧，我们今天国内还可以烦恼生育率低，还可以烦恼经济不好。有时候我都感觉这是一种幸福的烦恼。<br><br>　　至少我们不用烦恼首都周围战火纷飞。<br><br>　　至少我们烦恼的还是经济问题，不是安全问题！<br><br>　　你就看看今天的全球还有几个国家，只烦恼经济、生育率问题？<br><br>　　现在中东在打仗，欧洲在打仗……<br><br>　　非洲也是经常部落、军阀冲突，只是全世界热搜不关心他们，所以根本上不了热搜。<br><br>　　美国方面虽然没有打仗，但胜似打仗。因为美国有些大城市的枪击率比阿富汗战场都高，你去阿富汗战场都比美国这些大城市安全，这是特朗普原来自己说的，毕竟整个阿富汗可没有3、4亿把枪。<br><br>　　我就问你，现在全世界还有几个真正比较平静的地区？<br><br>　　说真的，小日子和小西八真的是沾到我们的福。<br><br>　　要不是东方大国实力担当坐镇东亚，小日子和小西八们能享受到这个太平岁月吗？那小美子早就把东亚变成一片战火纷飞了！<br><br>　　还不是因为我们实力强大，美国不敢动东亚？<br><br>　　每个国家都有不同的烦恼。<br><br>　　东亚这个地方以后生育率是个大问题，不过你也要意识到这个问题背后的幸福，我知道我这样说肯定有人要喷我。<br><br>　　就是你在一个安全的环境里面，面临的烦恼只是经济和社会上的一些发展问题，在当今的地球上真的是一种莫大的安逸。<br><br>　　也是非常的感谢中国共产党，我现在是越来越深刻体会那句话了。<br><br>　　没有共产党，就没有新中国！<br><br>　　当时我还想在后面加上一句话。<br><br>　　没有新中国，就没有新地球！<br><br>　　天不生我党，则全球如万古长夜。<br><br>　　美国你就可劲造吧，特朗普最近还说什么要给中国新能源汽车产业链加关税，然后拜登那边还在拼命的打仗，我只能说你们二位真的是“卧龙凤雏”。<br><br>　　一个拼命的挥霍帝国财富，一个拼命的猛击帝国最后的工业排面。<br><br>　　特朗普你知不知道？现在很多所谓美国牌子的车，其实也都是中国生产的，你要是这样加关税的话，你别最后把特斯拉给坑死了！<br><br>　　中国确实对美国出口了很多汽车……<br><br>　　中国对美国出口的汽车名字叫做： 特斯拉、通用、福特……<br><br>　　我就想问特朗普，你想给哪一个加天价关税？特朗普你是嫌中国新能源突破的太慢了？准备再添一把火？彻底搞死美国所有车企？<br><br>　　美国的营商环境再这样折腾下去，美国最后一个认真搞实体经济的民营企业家马斯克，就要被坑得半死不活了，也不见某些人出来说句话，呼吁一下美国改善自己的营商环境，善待美国国内外民营企业家。<br><br>　　对于那些恨国党，我就想说你们润就润吧，我对你们的唯一要求就是，在国内互联网上能不能给我们闭嘴？<br><br>　　建议这些人没事多去推特上面发一点小视频或者自拍，记录一下自己的生活，让我们随时可以看见最新的润人故事，那追更比小说还刺激，每天都可以解锁新地图。<br><br>　　至于国内互联网，求求你们就不要用了，免得苍蝇到处飞……<br><br>　　现在的西方世界确实越来越烂了，美国彻底去工业化，欧洲彻底去和平化，两个地方都奔着全面养蛊大逃杀的模式开始。<br><br>　　这样的话对润人们也是够刺激的，一到当地就可以马上体验到真人cs的快感，和3亿美国人一起实现自己的枪战梦想……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 14:20:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：活捉凶手之后，大戏才开始]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286263-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402714">　　恐怖袭击发生之后，俄罗斯展示了高效率，短时间内把几位恐怖分子缉拿归案。<br><br>　　从传出来的图片看，恐怖分子被捕时也很恐惧，有的在哭泣求饶，和射杀平头百姓时那种冷酷无情完全不同。<br><br>　　其中一个恐怖分子被捕后不顺从，当场被割掉了一个耳朵，据说还被塞到自己嘴里，立刻就老实了。这个事充分说明，对待邪恶之人就不能客气。<br><br>　　对于那种“过激”的行为，俄罗斯调查委员会表示：“很遗憾我们无法确认在逮捕一名恐怖分子时将他的耳朵割掉的特种部队军官的身份，因为事发时他们都戴着巴拉克拉法帽，而事后调查时在场的每个人都抢着说是自己干的。”<br><br>　　只要抓住活口，就不愁没有口供。<br><br>　　毕竟从生物学角度看，碳基生命不太可能扛得住不讲道德底线的审讯技术。而对恐怖分子，是不需要讲究道德底线的。<br><br>　　毕竟格鲁乌继承了克格勃的传统，没有人能在面对克格勃审讯时不开口。当年苏联大清洗那会儿，那么多身经百战的将军与政客，没有人能扛得住内务部（克格勃前身）的审讯，哪怕他们是被冤枉的。也就是说，落到克格勃手里，生不如死。<br><br>　　当时苏联流传着一个梗：斯大林的烟斗丢了，让贝利亚查一查。贝利亚很快锁定了几个嫌疑人。随后斯大林又找到了烟斗，打电话告诉贝利亚烟斗找到了。贝利亚却告诉斯大林，嫌疑人全部招供了。<br><br>　　苏联时代，普京本人就是克格勃精英。舆论界有一个褒扬普京的说法就是，普京是克格勃最后一名特工，最后一个任务是保护俄罗斯；没有上级，没有队友，没有支援，没有时限，只剩他一个人。<br><br>　　恐怖袭击之后，普京发表面对全俄罗斯的电视广播讲话，“我们将查明并严惩恐怖分子背后的每一个人。所有执行者、策划者与下命令的人，不论他们是谁。”<br><br>　　所以恐怖分子活着落到格鲁乌之手，只剩下两个选择：<br><br>　　其一，开口招供。<br><br>　　其二，说出俄罗斯想要的供词。<br><br>　　注意，招供和俄罗斯想要的供词之间，有一个巨大的鸿沟。<br><br>　　网上流传着一份恐怖分子的供词，大意有几点：<br><br>　　1、如何进入俄罗斯的？答曰：3月4日从土耳其进入俄罗斯境内。<br><br>　　——大家可能很纳闷，伊斯兰国的恐怖分子怎么能顺利从土耳其到俄罗斯呢？其实土耳其对伊斯兰国并不是那么排斥。因为土耳其仇视的是叙利亚阿萨德政府和库尔德人武装，伊斯兰国也仇视阿萨德政府与库尔德人武装。即便在伊斯兰国转入地下之后，仍然可以把从叙利亚盗猎的石油转道土耳其售卖，赚取经费。<br><br>　　那么俄罗斯会因此而迁怒土耳其么？大概率不会。土耳其本身就大力支持乌克兰，俄罗斯有求于土耳其（能源、资源和粮食需要转道土耳其出口），便对土耳其很客气。<br><br>　　2、武器哪里来的？答曰：一个月前，招募者通过社交媒体“电报”与他取得联系并提供了武器。招募者还给他发了实施恐袭的具体坐标，命令他无差别射杀。<br><br>　　——那么那些武器是如何运输到俄罗斯境内的？这事可就大了。要知道恐怖分子这次使用的武器和弹药可不少；在俄罗斯境内运输，并且放到合适的地点，再让枪手去取，整个过程都必须准确无误，不能出任何差错。能在俄罗斯核心地区干这种事，大概率有俄罗斯内鬼提供帮助。如果没有俄罗斯内鬼提供帮助，那就意味着俄罗斯被渗透得比想象中严重。<br><br>　　——这个口供其实也有问题。恐怖分子说一个月前才获得招募。但是根据他们的现场配合和使用枪械的技巧看，根本就不像一个月等达到的程度。所以从时间上来看，漏洞很大。<br><br>　　3、行凶目的是啥？答曰：“我在音乐厅开枪杀了人，为了钱。”他说，招募者承诺的报酬大约是100万卢布（约8万元人民币）。一半的钱已经转到他的银行卡上，另一半对方承诺事成之后再转。但他在逃避追捕途中把所有的东西都扔了，包括银行卡。<br><br>　　——为了这点钱，从中亚万里迢迢跑到俄罗斯，杀了那么多人，听起来好像天方夜谭。就那开枪的娴熟程度，去当雇佣兵也赚得比这多。实在不行，年轻力壮去搬砖，也能赚得比这多。<br><br>　　简单来说，恐怖分子给出的供词，绝对不是俄罗斯想要的，因为有价值的线索不高。<br><br>　　由于这次恐袭实在太过恶劣，俄罗斯必须狠狠回击，否则在国际上被人看不起不说，类似的事件可能还会出现。但是从证词看，恐怖分子似乎是单线联系。如果要报复，把那些抢手挫骨扬灰也不解恨。<br><br>　　按照现在的情况，伊斯兰国宣称为这次恐怖袭击负责。但伊斯兰国主要在中东和中亚活动，而且大部分隐匿于地下。俄罗斯现在主要精力和资源都投入到乌克兰战场，不太可能抽出足够的力量去中东与中亚对付伊斯兰国。相反，如果俄罗斯从乌克兰战场抽调资源去对付伊斯兰国，那么恰好给乌克兰和北约减轻了压力。<br><br>　　普京转念一想，现在还是不能分散精力和注意力啊。不论对普京还是俄罗斯，乌克兰战争还是当务之急。如果打赢乌克兰战争，主要战略目标就达到了。如果不能打赢乌克兰战争，把中东和中亚炸翻天，也没意义啊。<br><br>　　所以一定要死咬住乌克兰，不放过任何与乌克兰有关的线索。<br><br>　　俄罗斯有关部门表示，4名涉嫌直接参与袭击的人员是在靠近乌克兰边境的布良斯克地区被逮捕的，这些人与“乌克兰方面有联系”。<br><br>　　普京发表电视讲话时也提及“根据初步数据，乌克兰一侧（为他们）准备了越境窗口”。<br><br>　　乌克兰很明白其中的凶险，接连否认乌方参与此次恐怖袭击。就连美国都帮着乌克兰否认，说乌克兰与此事无关。泽连斯基直接发视频反驳称，俄方指控是将责任推给乌克兰，并将自己的人民视为“牺牲品”。<br><br>　　俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃随后回应称，泽连斯基是唯一一个“聪明到”将恐袭归咎于俄罗斯的国家领导人。<br><br>　　由于现在俄罗斯已经宣布进入战争状态；那么对俄罗斯来说，现阶段需要从凶手那里得到的口供，就是这次恐袭和乌克兰有关系。这样便可以激发俄罗斯同仇敌忾之心，提升战争动员的效率。<br><br>　　接下来北约很可能提升支持乌克兰的力度。如果在某个时间点，俄罗斯需要对某个北约成员国（如波兰）动手，那么俄罗斯需要从凶手那里得到的口供，就是这次恐袭与其（如波兰）有关。<br><br>　　总而言之，既然恐怖分子落到俄罗斯之手，那么俄罗斯就能得到任何需要的供词。<br><br>　　这种针对平民的恐怖袭击，可谓天怒人怨。就连塔利班、哈马斯和胡塞武装都看不下去了：<br><br>　　胡塞武装最高政治委员会成员库胡姆发文表示：“我们谴责针对音乐大厅的恐怖主义袭击……我们向俄罗斯领导层、国家和俄罗斯人民，以及这一罪恶恐怖袭击受害者家属致以哀思和同情。”<br><br>　　哈马斯发声明称，强烈谴责在莫斯科发生的针对平民的恐怖袭击，向俄罗斯政府、人民以及遇难者家属致以深切慰问并与他们坚定站在一起。<br><br>　　塔利班外交部发言人阿卜杜勒·卡哈尔·巴尔希谴责了恐怖分子的同时，号召大家共同对付恐怖主义“对付恐怖主义需要各国采取‘协调、明确和坚决的立场’”。<br><br>　　如此这般的剧情，嗯，只能说现实世界如此精彩，可以演绎出天才的编剧都不敢写的剧情。由此可见，恐怖主义是多么的不得人心，大家都想与其划清界限。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 14:09:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：莫斯科恐袭嫌犯落网，屠戮143人只是为了钱？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286260-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402711">　　“我在音乐厅开枪杀了人，为了钱”！<br><br>　　23日，莫斯科音乐厅恐袭事件死亡人数升至143人，不排除数字还会继续上升，这已然成为俄罗斯近10年来，最惨烈的恐怖袭击事件。<br><br>　　据目前消息，俄联邦安全局局长博尔特尼科夫，已向普京作了汇报， 一共抓获11名嫌疑人，其中包括4名恐袭事件的直接参与者。而网上已经公布了部分嫌犯的身份，纳斯里季诺夫·马赫马德拉苏尔，37岁；伊斯莫诺夫·里沃季丁，51岁；萨福尔佐达·绍兴忠，21岁；纳扎罗夫·鲁斯塔姆，29岁，初步确定，这4人护照均显示为塔吉克斯坦公民。<br><br>　　俄罗斯媒体还播放了一段视频，是一名嫌疑人双手反拷，跪在地上，交代执法人员的讯问，内容有以下几点。<br><br>　　1、一个月前，招募者通过社交媒体“电报”与他取得联系并提供了武器，3月4日他从土耳其进入俄罗斯境内。<br><br>　　2、招募者给他实施恐袭的具体坐标，命令他无差别射杀，“没差别，谁来杀谁”。<br><br>　　3、恐袭的目的只是为了钱，招募者承诺的报酬是50万卢布，一半的钱已到账，另一半事成之后支付。<br><br>　　总结下来似乎很简单，接了“买凶杀人”的单子，按指令办事。但有点匪夷所思的，是这个单子的价格，电影里头黑社会老大干这种勾搭，怎么着也得画个大饼，承诺一票就能飞黄腾达什么的。这个倒好，直接一口价：50万卢布。<br><br>　　50万卢布合人民币多少钱？按照今天卢布对人民币汇率，50万卢布换39250元人民币，现场4人也就不到16万，这么一算，为了16万块终结143条人命，平均每条人命价值1000元出头，看来这4个恐怖分子之前日子过得是真苦。<br><br>　　而且估计日子过得太苦了，脑子也跟着不灵光，看看他们那一身行头，标配ak12自动步枪弹药、燃烧弹、手榴弹，把这些放到黑市就远超50万卢布了，反正横竖都是一死，这么做至少不那么丧尽天良吧！俄乌战场、巴以战场都在拼了命往前线堆人，去当个兵平常工资加抚恤金保底都是这50万卢布几倍，还是国家给你发，再不济跑去当雇佣兵，都不是这个价钱吧？<br><br>　　为了这花不掉的50万卢布，就这么铤而走险、滥杀无辜，现实吗？说是为了钱，可能性无非有两种，其一，视频中这个小伙只是恐袭活动的外围，穷困潦倒、为了钱被逼无奈；其二，这是预先设计好的口供，为的是掩盖组织身份。<br><br>　　队长再次仔细看了一遍恐袭现场视频，有几个点拎出来聊一聊。<br><br>　　其一、视频里匪徒动作极为专业，从他们的射击角度，换弹速度以及冷静程度来看，不会是第一次手沾鲜血，职业的无疑，普通人别说持枪杀人了，就是拿刀杀个鸡都费劲。<br><br>　　其二、匪徒装备相当精良，标配ak12自动步枪，子弹是穿甲的钢子弹，使用的燃烧炸弹和手榴弹，显然也不是用能手搓出来的。<br><br>　　想不透的一点是，既然人员、装备都这么专业精良，为何逃跑方法又表现得极为业余？虽然有雷诺接应，但驾车逃逸后就大摇大摆地往国境线开，途中车都不换一个，这是欺负俄罗斯道路监控做得不到位？最终，恐怖分子驾驶的雷诺汽车被成功拦截，车上人员尽数被抓。<br><br>　　而这个被抓获的地点，距离乌克兰边境仅有几十公里，普京也立马发了话：“恐怖分子驾驶汽车向乌克兰边界行驶，是因为乌克兰一侧有人接应，如果俄罗斯最后证明乌克兰参与了这次事件，那么他们将受到应有的报复”。现在的情况，无论是确有其事，还是恐怖分子刻意栽赃，乌克兰均无法自证。<br><br>　　尽管此前已有ISIS认领，但无论怎么看，ISIS在这起恐袭中更像是个“黑中介”的身份。退一步说，即便这件事真是他们动的手，也不排除其被指使的可能性，毕竟ISIS这一身份确实很适合当枪使。另外，从俄罗斯的角度分析，事件已经发生、影响已经造成，接下来要考虑的是什么？该是政治利益最大化了。<br><br>　　那么，普京希望这件事的主导者是一个极端武装组织，还是与自己开战3年的乌克兰？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 14:06:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[NE0：莫斯科恐怖袭击，会将中东逼至下一个临爆点。]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286259-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402710">　　莫斯科恐怖袭击，会将中东逼至下一个临爆点。<br><br>　　在俄罗斯的恐怖袭击发生之后，ISIS第一时间就认领了。<br><br>　　我在很多年前的那篇文章《关于美军心理战部队战术与ISIS宣传技巧的一些小感》里面就已经说过了，当我们看到ISIS的时候，第一反应就应该是美国和以涩勒的情报机构，毕竟ISIS的全称在情报界大家公认的就是Israel Secret Intelligence Services。<br><br>　　当年ISIS在中东横空出世的时候，我看到他们第一眼就觉得这味道太冲了，这站姿，这持枪手势，一看就是美国的特种部队和以色勒的情报部门训练出来的，那伙人往那一站，你都不用掀开他们黑色的盖头就能闻到那股浓浓的鱿味。<br><br>　　很多朋友会困惑，正在与俄罗斯进行交战的是乌克兰，那怎么会是以涩勒训练的恐怖分子千里迢迢跑去袭击了俄罗斯呢？<br><br>　　我们把视角拉回到中东。<br><br>　　皮包佬的军队在去年10月份进入加沙地带之后，到现在已经接近小半年了，当初绝大部分人觉得以涩勒军队大规模进入加沙地带之后，哈马斯能够抵挡的时间不会超过2个星期，结果打了半年了，皮包佬至今连个像样的战果都还没能拿得出手。<br><br>　　在这半年里面，以涩勒不仅在军事层面遭到重创，经济更是出现了大规模的下滑，皮包佬2023年第四季度的经济直接暴跌20.7%。<br><br>　　更让皮包佬觉得非常肉痛的是整个红海现在已经成为了美国和以色列船只的封锁区，运输成本的大幅上升，进一步加剧了一系列经济状况的恶劣。<br><br>　　所以对于皮包佬来说，肯定是憋了一口很大的恶气在里面的。<br><br>　　胡塞和哈马斯背后是谁？伊朗。<br><br>　　而跟伊朗站到一起的是谁？俄罗斯。<br><br>　　我在之前那篇文章《巴以冲突，撕开了美国最致命的战略漏洞》里面说过：<br><br>　　“巴以冲突发生之后，美国的反应是什么？是立马将原先准备用于援助乌克兰的武器装备转手转交给以色列。<br><br>　　这说明什么？说明美国现在已经根本没有办法同时支撑起两条战线，也就是说美国可用的战略资源已经极度捉襟见肘。<br><br>　　美国现在所有的战略资源和军事资源只能勉强维持一条线中短期不输，连赢都没有任何希望。<br><br>　　如果还有另外的地方发生了高强度的军事冲突，对于美国而言，他已经没有足够的实力再去调配足够多的军事资源去支持第二条战线。<br><br>　　这意味着什么？<br><br>　　意味着所有跟美国有战略冲突的国家，只要想减轻自己的正面战略压力，除了跟美国在正面刚之余，完全可以分出一小部分军事资源去支持开辟第二条战线，来逼迫美国不得不陷入两线作战的境地。<br><br>　　举例来说，比如像俄罗斯这样的国家，为了想减轻自己在俄乌战场上的正面压力，减少美国对乌克兰的援助，其实完全可以将其中一小部分资源军事资源投入到中东，借助伊朗，或叙利亚，去支持哈马斯之类的组织，来跟美国打新的代理人战争。<br><br>　　我们已经可以非常明显地看到，只要巴以冲突一爆发，美国立马就降低了对乌克兰的军事援助的强度和力度，大量原本准备投放到乌克兰战场的物资立马被转运到了以色列。<br><br>　　这不比在乌克兰正面战场上消耗美国的军事实力要划算的多？”<br><br>　　我无法确认去年的阿克萨洪水行动里面，俄罗斯有没有提供过直接的帮助，我觉得大概率没有，至少是不会有直接的证据，但客观上，俄国不需要直接下手，只需要间接给点东西给伊朗，效果是一样的。<br><br>　　如果以色列认为胡塞和哈马斯背后有俄罗斯的影子，那么摩萨德去策划一场针对俄国民众的大规模屠杀，用恐怖袭击去报复俄国，我觉得从动机上一点都不难理解，而且极有可能。<br><br>　　到现在为止，据说俄国人已经抓到了其中发起恐怖袭击的其中4个人，但是从现在流传出来的抓捕现场的审问视频和昨天晚上在音乐会流出的袭击视频上对比，我觉得疑点还是有很多。<br><br>　　从昨天晚上拍摄出来的视频来看，发起袭击的几个人战术素养非常高，从他们射击的精准度和间隔来讲，一听就是非常专业，非常训练有素的老兵，几乎全部用的单点或者是短点射。<br><br>　　哪怕不看视频，光听射击节奏，我觉得都已经能非常明显地感觉到这伙人非常专业，而这种专业的士兵，是要拿高强度的训练和海量的子弹去“喂”出来的，这绝对不是那些普普通通的恐怖分子所能拥有的射击水平，已经非常接近专业的特种部队。<br><br>　　这几个人在非常短的时间内就造成了100多个人的死亡，算下来人均杀伤接近20人以上。<br><br>　　我们去回顾那些传统意义上的原生态的中东或者是高加索地区的恐怖分子，他们哪一次有表现出这种超强的能力？<br><br>　　这水平甚至这都已经不是乌克兰的正规军所能提供的精锐。<br><br>　　虽然发起袭击的几个人号称是被抓住了，但这里面的疑点还非常多。<br><br>　　人只是一个方面，是谁负责接应这些人？是谁负责为他们准备武器？又是谁帮助这些人制定进攻和撤离计划？<br><br>　　这里面都有非常多的可以去深究的地方。<br><br>　　讲真，要在一个不熟悉的地方发起一场这样的大规模恐怖袭击，并不是一件容易的事。<br><br>　　我们切换一下视角就知道了，假如一个外国人他来到中国，不花上一定的时间待去适应整个城市，去熟悉路线，去解决微信或者支付宝的支付问题，很可能他连出门买一包白砂糖都未必能买得到，甚至有可能连公交车都不一定上得去。<br><br>　　而这几个所谓的塔吉克人在俄罗斯的首都如入无人之境，本来就是一件非常值得玩味的事情。<br><br>　　一定是有一股非常强大的力量去协助和支持他们完成了这次恐怖袭击。<br><br>　　所以，在这次事件里面，乌克兰想背这个锅都不一定背得起，因为有这种能力的只能是美国和以色勒。<br><br>　　不用多说，以俄国人的性格，发生了这种事件之后，一定是会大规模的报复的。<br><br>　　报复的方式，当然可以选择在乌克兰境内继续轰炸那些美国和以色列雇佣军所驻扎的地方，但是我觉得重头戏，不在乌克兰，而是中东。<br><br>　　丢几个炸弹给哈马斯，甚至是加快跟伊朗的军火贸易，提前交付一批像苏35之类的重型战机给伊朗，都无法构成对等的报复。<br><br>　　在我看来，俄国人只有做两件事，能报今天这个仇。<br><br>　　第一，直接提升伊朗的核技术，武装伊朗的核能力。<br><br>　　第二，大规模军援叙利亚，拉上黎巴嫩真主党一起在以色列北部开战，剑指整个戈兰高地。<br><br>　　一旦拿下戈兰高地，意味着什么？<br><br>　　第一，直接掐断了以色勒北部的水源。<br><br>　　第二，直接扼杀了皮包佬的核反击能力。<br><br>　　皮包佬是有核弹，大家都知道，但是只要拿下戈兰高地，那么只要皮包佬的导弹一发射，就能在上升段直接被监测甚至是拦截，这，才是最重要的。<br><br>　　只要废了皮包佬的核威慑能力，光打常规战，别说伊朗，真主党都能把皮包佬给扬了。<br><br>　　大家等着看好戏吧，我觉得以色勒是绝对不可能那么轻易的逃脱得了的。<br><br>　　对于中国人来讲，虽然莫斯科的恐怖袭击看似离我们很远，但是，如果我们细想很多事情，你会发现，真的很远吗？<br><br>　　对于以色列来讲，被他们视为眼中钉肉中刺，可不止是俄罗斯。<br><br>　　犹太人内心深处最仇恨的国家，你们猜会是哪一个？<br><br>　　讲真，我真是挺感谢俄罗斯，在每一个重要的历史关头都提前替我们做了大体老师，给我们去趟雷看接下来会发生什么。<br><br>　　在莫斯科的这一次恐怖袭击发生之后，大家再去回想前一阵，是不是一直有一股力量，在有意识，有组织，有配合地去引导，去煽动，去抨击中国的公交地铁安检过于严苛，去鼓动中国放松在公共场合的安检？<br><div align="center"></div>　　大家现在想起来，是不是有一股毛骨悚然的感觉？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 09:54:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：莫斯科恐袭之际，西方第二战线直指东方！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286258-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402709">　　莫斯科恐袭将美西方再次推向台前，现在更大层面上是将特朗普拉入俄乌战争的阴谋，而一直以来欧美的政治正确运动也将矛头直指中俄伊朝。但唯一不变的是资本从毛细血孔里逐利的本性。<br><br>　　大家还记得2021年3月闹得沸沸扬扬的新疆棉事件吗？直至今日西方还是会拿莫须有的新疆棉为借口制裁中国。<br><br>　　讽刺的是，根据香港南华早报3月21日的报道，欧盟在今年1月和2月从新疆进口棉花同比增长200%。<br><br>　　2023年的1月和2月欧盟27个成员国从中国新疆进口了9800万美元的棉花，而2024年的数据是3.12亿美元。<br><br>　　进口最多的欧盟国家分别是波兰、比利时和荷兰。不光是棉花，在中欧贸易中争议最大的锂离子电池的进口规模也有显著扩大。<br><br>　　这一现象和欧盟从2023年开始到现在的多次贸易制裁确实形成了讽刺至极的反差。<br><br>　　但是搞笑归搞笑，有2个事实我们必须承认，一个是西方一直在强迫世界按照他们的游戏规则玩；二是现阶段各种形式的贸易制裁是欧盟拉平和中国贸易竞争差距的唯一方式。<br><br>　　明眼人都可以看出来，对新疆棉的指控有着不小的漏洞。所有的结论来自于间接推测而不是直接证据，那些所谓的新疆受害者的采访也是漏洞百出。<br><br>　　但是绝大多数西方公司都在新疆棉事件后选择制裁新疆棉，而不是像西方故事说得一样站出来让理智的光驱散黑暗。<br><br>　　嘴上都是主义，心里都是生意，为了钱能理解不磕碜。<br><br>　　现在西方政治正确大行其道，企业如果政治不正确就会被舆论喷到地心，这点即使是能源巨头们都不得不低头，又何况时尚业。<br><br>　　但是现在政治正确运动已经偏离了其原本的道路，屠龙的少年成了巨龙本身，导致反感政治正确的不单只是激进的保守派，还包括了平和的中间派。<br><br>　　政治正确确实正确，但是正确就一定要矫枉过正吗？正确就一定代表着普罗大众的想法？对政治正确的激进追求是多数的声音还是一小搓的噪音？那些正确的人是真的正确还是在用正确谋利？<br><br>　　戎评倾向于政治正确已经被腐化，屠龙的勇士成了自己曾经反抗的不公，信息时代放大了所有声音，让看似无害的正确获得了不该获得的声量。<br><br>　　可惜的是，这些只是个人的猜想，没有学者敢顶着政治正确的压力中立的研究这些，因为即使是研究这些也会被打成不正确。<br><br>　　不幸的是，欧洲本身确实是棉花消费大户，但是欧洲消费的是棉花制成品，而不是棉花本身。<br><br>　　欧洲本土的棉花种植业和纺织业都已经完成了产业升级，留在欧洲本土的要么规模不大，要么是走高端路线的。所以欧洲时尚公司要么不在乎棉花成本，要么把市场完全外包到欧洲以外的地方。<br><br>　　中国本身既是世界排名前三的棉花出口国，也是世界排名前三的棉花进口国。所以禁了中国新疆的棉花对于全球化生产的欧洲企业来说不算什么，因为他们可以轻易在世界市场上找到替代品，即使这对于他们口口声声关心的新疆人来说至关重要。<br><br>　　这些欧盟都明白，但是正如政治正确绑架了西方社会一样，政治正确也寄希望把这些规则强加给中国。而制裁中国也是西方的政治正确，所以没人在意这其中的荒谬。<br><br>　　沙特和日本就是两个西方双标的完美例子，沙特现在还是封建君主制国家，日本一直对穆斯林执行连严苛都说轻了的管控。西方以此做文章，但是从来没敢到制裁的地步，因为沙特和日本对于西方经济至关重要。<br><br>　　这是一场荒诞不经的现代闹剧，新疆到底发生了什么不重要，重要的是强加于中国的西方规则，重要的是强加于社会的政治正确。<br><br>　　所以我们看到波兰的进口规模最大，波兰社会的政治正确思潮并不强烈，同时波兰本身和欧盟中的西欧国家有不小的经济贸易矛盾。波兰不在乎也可以不在乎什么正确不正确。<br><br>　　棉花在中欧贸易中的比例并不大，所以欧盟可以毫无压力的以莫须有的罪名制裁新疆棉花。棉花只是中欧繁多交易商品中的一项，可悲的是，发生在棉花上的事现在大概率也会发生在其他商品上。<br><br>　　无论是棉花及其制成品，还是锂电池、光伏、电动汽车，在这些领域西方公司在事实上和中国公司相比没有任何优势，而这些领域本身的政治影响力又不容小觑，所以贸易制裁是现阶段欧盟几乎唯一的解。<br><br>　　理论上，发达国家通过产业升级完成经济升级和社会蜕变，把劳动密集型和资源密集型产业转移到成本更低的国家，只留下技术门槛更高的高精尖产业，再通过优质的教育让本国劳动力转移到高精尖产业。<br><br>　　产业升级后，相关产业的利润上升了，资本市场又有更多的现金可以交易了，大家都开心，但是这只是一个看似光明的未来。<br><br>　　然而西方的现实是低端产业确实出去了，高端产业也确实留下了，但是劳动力中只有很小一部分从低端走向高端。于是从西方普通人的视角看，是外国人抢走了自己的工作和生意。<br><br>　　同时，西方的企业在产业升级后的竞争力并没有高到可以在和中国企业的竞争中占到绝对优势。就比如光伏产业，欧洲研发设计中国生产的公司不在少数，但是欧洲公司还是竞争不赢中国公司。<br><br>　　这就导致西方产业看着确实高级，但是这些高端产业无法消化那么多就业岗位，而升级后的老产业又竞争不赢中国同行，这时中国公司抢了本国生意和工作的印象就根深蒂固了。<br><br>　　同时，西方高端产业创造的价值也没有高到可以弥补低端产业的损失。就比如农业，欧盟在每个农业领域都有补贴，但是单是2023年欧盟就内部农业争端没少吵架。这还只是欧盟内的差距，放大到欧盟企业和中国企业的差距更加吓人。<br><br>　　所以即使新疆棉漏洞百出，西方依旧选择以此为由头制裁来自中国新疆的棉花，因为愤怒的选票明显比虚无缥缈的理智要真实。<br><br>　　欧盟经济发展停滞是老毛病了，很多代欧洲政治家尝试过振兴欧洲经济都以失败告终，现在欧洲企业只在某些高度细分领域占有优势，但是在更普遍的大领域都处于落后地位。<br><br>　　欧洲在二战前的经济优势集中在其先完成工业革命同时拥有大片殖民地可以作为市场，二战结束后欧洲经济因为产能的现实差距和市场的缺失导致欧洲再也回不到二战前的巅峰。<br><br>　　当中国经济开始崛起时，中国低廉的成本和不输欧洲的研发能力使得欧洲再也无法利用其积累的技术优势和壁垒来应对竞争，甚至于一些欧洲占有绝对优势的产业也开始被中国反超。<br><br>　　但是这不代表着欧盟的创新能力不行，相反现代绝大多数的高精尖领域的顶尖学者有不少在欧洲大学，就比如现在最火的AI。欧洲的问题在于创新成本相比中国和美国都高太多。<br><br>　　这就导致欧洲企业几乎在所有领域都要面临来自中国的竞争，而且大部分情况下是中国企业占优，还不光是价格。<br><br>　　就拿新能源举例，欧盟是最先提出有具体时间表和执行计划的绿色能源转型计划的，但是现状是欧盟在2023年宣布推迟该计划，同时该计划涉及的大公司也都推迟了转型计划。<br><br>　　欧盟的新能源计划分为两大部分，一是新的可再生绿色能源，二是新的绿色交通运输工具。欧洲公司在能源和交通领域的技术优势和经验无疑是有能力完成这个计划的。<br><br>　　但是欧盟马上就发现，在风电和太阳能领域，中国公司无论是研发还是生产都更有优势。不仅便宜皮实，还是可以大规模供应。相比之下欧洲公司的产品不仅贵采购规模还被限制。<br><br>　　在电车领域，欧洲公司远比中国公司更早的推出概念车型和量产车，但是经年累月构建的壁垒让欧洲车企懈怠了，现在中国的新能源汽车在中国市场盖过了西方车企，而西方车企的新能源研发却困难重重。<br><br>　　绿色能源的可行性在中国已经得到了充分的验证，无论是依赖风电水电太阳能，还是用电车和电驱高铁替代油车和燃油机车作为主力交通工具。<br><br>　　而且中国的经度和纬度跨度极大，导致中国国内可以覆盖全球绝大多数的气候条件，这让中国的可行性验证结果更有说服力。<br><br>　　那么对于欧盟来说，要想达成自己的绿色能源转型最省时省力的方法是直接找中国买。但是欧洲涉足能源和交通的企业大多有很强的政治影响力，这些公司不可能任由中国公司抢走自己的生意。<br><br>　　于是我们就能看到一直高举绿色大旗的欧盟对着能解决自己转型困境的中国企业发起高强度贸易战，而未来我们肯定也可以同时看到有欧盟国家会对来自中国的产品大开绿灯。<br><br>　　我估计有不少朋友不理解为什么欧盟既要继续和中国做生意，又要在吃亏的行业大打贸易战。这其实是西方的惯常战术，目的是通过贸易战施压来换取其他地方的退让。<br><br>　　但是贸易保护只能护住一时，护不住一世，想要在贸易中占优只有不断创新。请记住，傲慢才是最大的敌人。否则在未来的莫一天，上演在欧洲的闹剧也会重演。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 09:32:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[夏斐君：莫斯科恐袭事件，有几个诡异之处]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286256-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402707">　　（一）<br><br>　　这次莫斯科恐怖袭击事件，个人认为“毫无意义”，而且与以往类似事件相比，非常怪异，有这么几个诡异之处：<br><br>　　从目前来看，是一次纯粹以滥杀平民为目的的恐怖事件。此次事件无明确目的，没有以人质为筹码达到什么政治目的。已经被捕的嫌疑人，声称自己仅仅是为了钱（几十万卢布，约几万元人民币），从新闻画面来看，此人被抓后非常恐慌，丝毫没有通常印象中恐怖分子的“决绝”和死不悔改，我相信他真的是为了钱，而不是什么“神圣的目的”。<br><br>　　你说这次事件制造了恐慌，可能有吧，但又能改变什么呢？改变不了目前俄罗斯人对普京的支持，改变不了俄乌战场态势，改变不了俄罗斯的国策和外交。<br><br>　　只能说“恐怖分子”越来越没有底线，鬼知道下次类似事件会以什么形式、发生在哪个地方？这是个比烂的世界，看谁的下限更低。<br><br>　　（二）<br><br>　　这是一个打乱战、滥战、烂战的时代，很多东西都无法预测，突发性事件和黑天鹅事件会越来越多。我们必须增强忧患意识，坚持底线思维，居安思危、未雨绸缪。<br><br>　　因此，我举双手赞成我们目前的安检标准和密度。哪有什么绝对安全，无非是把危险和敌人消灭在萌芽状态。就像消防队主要不是用来灭火的，而是用来防火的。我们多年没有发生重大恐怖事件，不是因为我们生来就安全。善战者无赫赫之功，善医者无煌煌之名。<br><br>　　安全与和平从来不是与生俱来的，哪有什么岁月静好？有无数人在守护着我们！我们中的大部分人，都过着平凡的生活。但亿万人民能够过上平凡的日常生活，没有战乱、安享和平，这背后的付出、牺牲和无名英雄，是我们普通人难以想象的。<br><br>　　（三）<br><br>　　这次莫斯科事件，不少网友挖出了去年末网络上一波质疑所谓过度安检的舆情。还贴了不少截图，我就不贴了。其中一些知名大V和向来歪屁股的媒体都在列。<br><br>　　我向来不赞成阴谋论，但那么多大V同时发声，质疑所谓过度安检，认为大部分安检没有必要，是巨大的资源浪费，呼吁取消地铁、车站等人员密集场所的安检，很难说没有目的。再联想到这次莫斯科事件，不由得让人后怕。<br><br>　　我还发现，质疑“过度安检”的人，与公知、慕洋犬等等，高度重叠，基本是同一拨人。<br><br>　　（四）<br><br>　　让我们放心和欣慰的是，决策层非常清醒，这几年一直非常注重安全，“统筹安全与发展”，“牢固树立底线思维”，“切实加强重大风险预测预警能力”，这类政策表述，都是我们这几年耳熟能详的。<br><br>　　之前的文章中，我多次说过——安全，是理解未来、把握未来的关键词！今后相当长一段时间，商业逻辑、利润逻辑都要让步于安全逻辑。<br><br>　　其实，全世界早已处于“战争状态”，或者说“准战争状态”，生死激战，不见硝烟，除了不射导弹，各个领域的“全面战争”已经开始。<br><br>　　身处这样的世界，“安全”将越来越重要。其实这几年以来，各个领域的安全导向越来越明显，在国家治理和地方治理中，安全的比重也越来越重。在战略投资领域，安全将是重中之重；在学术研究界，安全也将成为一门显学。<br><br>　　（五）<br><br>　　类似种种，让我再次想起了刘慈欣一段精彩至极的话，请允许我再次引用：<br><br>　　在过去的三十年，人类社会处于前所未有的太平盛世，一直在平稳的发展中，虽然地球上不断有局部的意外和波折，但并没有一个全球性的事件打断这种进程。这就给我们造成了一个幻觉：社会的发展将一直是这样直线型的、平滑的、可预测的，但全球疫情的到来打破了这个幻觉。<br><br>　　纵观人类历史，世界性的重大意外事件其实是一个常态，它们在历史上不断出现，从黑死病到两次世界大战，历史的走向不断被这些意外所改变，有些意外事件也标志着一个新时代的开端。与此相比，我们所经历的平稳发展而没有重大意外的这三十年，反而是一个例外。也正是在这三十年中，我们渐渐养成了对未来的一种直线思维方式，这是很危险的。<br><br>　　刘慈欣所说的直线思维方式，我相信很多人都有，包括一些智库和研究机构。他们针对目前新形势，开出的依然是老方子。他们没有意识到世界的逻辑已经发生了根本转变。<br><br>　　不确定是唯一的永恒。<br><br>　　似乎越来越多人，慢慢接受了在不确定中生存下去才是王道。毕竟，这几年来，我们深刻体会到，世界永远是随机的，你只能控制自己能控制的变量，即使是大概率事件也不能下重注。<br><br>　　不确定是唯一的永恒。人不应该对自己的判断过于自信，否则会后悔。我们唯一能把握的，是自己能控制的变量。<br><br>　　一句话，在不确定的年代，不要太自信，苟着要紧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 09:28:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[言他君：重磅！越南重大变化]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286255-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402706">　　身为国家主席，而且上位才没多久，所以武文赏的辞职，是令外界始料未及的。<br><br>　　武文赏的背景是南方派，他出身和南方派密切相关，但是，他又和北方派走得很近，外界一度盛传，阮富仲想让他接替自己的位子，当然只是盛传。<br><br>　　要了解他辞职的原因，就得了解这两年，越南政坛的巨变。这几年，越南政坛的重大变化接二连三，先是两个副总理--范平明和武德儋辞职，接着是总理阮春福辞职，改任国家主席，总理职位由范明政接替。<br><br>　　然后阮春福在2023年突然辞职，国家主席的位子交给了武文赏，再到这次武文赏辞职。<br><br>　　事情的起因，还是那两个副总理，当时越南出了新皇明诈骗案，就是利用房地产玩儿资本运作，搞合法诈骗，结果出事了，控制人进去了，供出了女首富张美兰。<br><br>　　张美兰进一步牵涉到了两个副总理，而且根据越南官方的通告，两个副总理多次违法违纪，却没有被惩罚，只是辞职（原因后面会说到），两个副总理下马，顺带着阮春福也被牵连，那两个是他的人，是南方派。<br><br>　　上位的武文赏，属于南北双方都能接受的人，要是立刻放个北方派上来，估计南方派接受不了，需要一个过渡。<br><br>　　现在一年多了，过渡期到了，武文赏的任务完成了，可以走了。这条逻辑线的依据，就是辞职的人员，尤其是两个副总理和阮春福，都是妥妥的南方派，越南这些年，有重新向我们靠拢的趋势，所以去年年末，两国商定了铁路对接项目。<br><br>　　这也不是北方派硬来，而是切实的国家利益，因为中老铁路已经证明了，和中国对接铁路的巨大好处，至于美国，可以这么说，现在除了菲律宾，美国已经在外交层面实质放弃东南亚了，越南官方不是不知道。<br><br>　　所以不管愿意还是不愿意，越南都要转向了。但是这个转向，北方派的操作不能太激烈，因此需要过渡，当然，最重要的是，北方派的实力不够，要是下狠手，掀桌子，风险太大，所以知道他们有问题，官方公告里也说了，也只能让他们辞职，送进监狱是不可能的。<br><br>　　何况单论腐败，北方派不可能完全清廉，比如北方派的大将苏林，现在的越南公安部长，就曾被曝光过生活奢侈，有一次他去英国参加一个会议，期间去了个网红餐厅，那餐厅死贵，一块牛排上万元的那种，苏林都不带眨眼的。<br><br>　　因此，这一系列事件背后，还是越南的派系斗争所致，而派系斗争的逻辑则是中美斗争的大势，越南由曾经的倒向美国，变成了现在的两头吃，局面已经很明显。<br><br>　　不过从两头吃，到让越南倒向中国，则还需要一段路，起码在中越高铁通车之前，是比较困难的，因此越南会长期保持两头吃的政策，我们无所谓，只怕美国受不了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 09:25:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卢克文：武文赏辞职，越南政坛巨变的前菜？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286254-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402705">　　这篇是我们知识星球会员文章，由工作室嘉宾撰写。<br><br>　　2024年3月20日，越共第十三届中央委员会召开会议，同意武文赏辞去越共中央政治局委员和越南国家主席职务。<br><br>　　越通社报道说，根据越共中央检查委员会和其他有关部门递交的报告，武文赏违反了越南共产党党员行为禁令，身为越共中央委员、中央政治局委员和中央书记处书记，未能发挥模范表率作用。<br><br>　　武文赏的缺点过失对社会舆论造成不良影响，损害了党、国家及其个人的威望。武文赏认识到自身对越共、国家和人民的责任，向越共中央递交了辞去各项职务的申请书，请求退休。<br><br>　　越南国会常务委员会21日发布通知，由国家副主席武氏映春出任国家代主席。<br><br>　　老读者都知道我在引用官方新闻的时候一贯都是只摘重点，这次全文摘录，实在事出有因，大家看到后面就会明白。由于本文牵涉人物众多，我尽量使用代号。<br><br>　　一 南北和解路线<br><br>　　简要回顾一下之前几篇越南主题文章写到的关键背景。<br><br>　　1.越共的派系分为南北中三派。分别起源于长征、胡志明和黎笋。北派亲中，南派先亲苏后亲美。中间派负责和稀泥当粘合剂。<br><br>　　2.北方派的代表人物是现任一把手阮富仲，代号白头翁。南方派代表人物是前总理阮晋勇，代号大买办。<br><br>　　3.越共只是分派系，还没有到撕裂成南北两党的地步。派系受籍贯、履历、伯乐等因素影响，可以横跳，也可以暧昧。南北之分，只是我们观察越南政治时的一根拐棍。<br><br>　　4.北方派的优势，一是白头翁三连一把手，二是打铁确实自身硬——不怕查。南方派的优势，一是在经济战线绩效好，二是人多势众。<br><br>　　5.北派掌门人白头翁最发愁的，是接班人难产。第一个接班人病重，第二个接班人被票死。<br><br>　　去年三月，武文赏接替南方派大佬笑面虎成为越南二把手，似乎标志着南北两派合流。武文赏从履历上看，长期从事党团工作，符合北方派的特点。但他的外祖父又是南方派前总理。南北两派合流的另一个标志是阮富仲亲手恢复了他在上一个任期打破的“刑不上大夫”传统——越南高官出事只需要退休。<br><br>　　简而言之，这是北方派迫于无奈向南方派做的妥协让步。两派也进入了一段蜜月期，2023年越南在国际政治舞台上大放异彩：<br><br>　　6月，韩国总统尹锡悦访越，签署17项协议和谅解备忘录；印度国防部长访越，免费赠送越南护卫舰一艘。越南总理范明政应邀访华。<br><br>　　9月，美国总统拜登访越，越美两国升格为全面战略伙伴关系。为纪念日越建交五十周年，日本皇位第一顺位继承人秋筱宫文仁亲王访问越南。<br><br>　　10月，在北京一带一路高峰论坛时，越南主席武文赏与俄罗斯总统普京会谈并互相接受对方的访问邀请。<br><br>　　11月，越南主席武文赏至美国旧金山出席APEC峰会，之后武文赏访问日本，越日两国升格为全面战略伙伴关系。<br><br>　　12月，中国国家主席对越南进行国事访问，双方宣布两党两国关系新定位，在深化中越全面战略合作伙伴关系基础上，携手构建具有战略意义的中越命运共同体。日共总书记志位和夫访越，与白头翁会谈。<br><br>　　谁曾想，到了2024年年初，南北和解的形势突然急转而下。<br><br>　　二 打破不战之约<br><br>　　从2023年12月26日会见日共总书记到2024年1月15日参加国会临时会议，白头翁有20天的时间没有露面。<br><br>　　在这20天里，访问越南的印尼总统和老挝总理都没有见到白头翁——总书记阮富仲。这期间，白头翁病重垂危甚至已经去世的消息满天飞。从白头翁参加国会会议的新闻资料来看，他已经需要国会主席（他的心腹）搀扶才能缓步行走。<br><br>　　之后，访问越南的德国总统和菲律宾总统还是没有见到白头翁。<br><br>　　紧接着，1月31日，一个当时在中国国内没有掀起任何水花，现在看来大有文章的事件发生了：<br><br>　　越共第十三届政治局里第二年轻，前主席陈德良之子，越共中央经济部部长，被视为准总理的陈俊英突然辞职。<br><br>　　考虑到大伙儿可能已经忘了这位陈大少爷是何许人也。我给各位提个醒，他用一段话，同时内涵了越南两届总理——<br><br>　　2022年12月6日，越共中央经济部部长陈俊英表示，越南到2020年成为现代化工业国家的目标没有实现，有陷入中等收入陷阱的风险。（这是指责前任总理没干好）<br><br>　　他指出，越南应加快建设独立自主的经济，将实现工业化和现代化进程与建设基于国家内力的独立国家经济相结合，将内力发展视作先决条件，而不是仰仗别人。（这是内涵现任总理不会干）<br><br>　　按说这么张狂的二世祖，要收拾他早就该收拾了。可实际上陈大少爷在2023年简直爽翻天啊。分管外交的局委范平明辞职以后，有过驻扎旧金山总领事履历的陈大少爷，就接管了政治局里的外交事务，标志性动作是会见了来访的耶伦。<br><br>　　陈大少爷被迫辞职的罪名，是他担任工贸部长期间的老部下的腐败，他承担领导责任。可早不查晚不查，偏偏白头翁刚刚病重时把他给查了。以陈大少爷胆大妄为的一贯作风，可能是干了什么是可忍孰不可忍的事，逼得白头翁打破了不战之约。<br><br>　　那么问题来了，如果收拾陈大少爷是白头翁动的手，那么把武文赏拉下马上又是谁呢？<br><br>　　三 大买办卷土重来<br><br>　　我们知道，越南人也和我们一样过春节。不一样的是，越共慰问老干部的传统，是各管一摊儿。比如一把手慰问退休的一把手，二把手慰问退休的二把手。<br><br>　　今年春节期间，武文赏倒是去慰问了两位前任，可问题在于，另一位大佬，抢在他前面，把这活儿干了一遍。<br><br>　　他就是越共第六号人物，两次和二把手宝座擦肩而过的强力部门部长——苏林大将军。<br><br>　　2021年的越共十三大，大将军的票数比笑面虎（阮春福）还高，却眼睁睁看着笑面虎坐上第二把交椅。2023年笑面虎辞职，大将军积极踊跃地想补缺，居然又输给了比他小十几岁的武文赏。<br><br>　　是谁在压制苏林大将军的野望呢？大概率是白头翁，别人想压恐怕也压不住。<br><br>　　大将军受到压制的理由，第一是他在2022年传出的丑闻，他在伦敦开会期间去国际网红餐厅吃了顿奢侈的大餐，一块牛排就过万人民币，被传到了网上。之后越南有个小吃摊主拍了个擦边视频内涵他，被抓起来判了五年。<br><br>　　第二，也是更重要的，是大将军与南方派掌门人大买办（前总理阮晋勇）的关系<br><br>　　今年春节，大买办居然和苏林大将军一起，去慰问了强力部门的老干部，着实不简单。<br><br>　　据知情人士透露，近期越共南方派系不断地游说，要求政治局改写党总书记席位竞选规则。在阮富仲（白头翁）身怀重病期间，越南南方派系的旧领导人如阮明哲、张晋创、阮晋勇（大买办）、阮春福是党内德高望重之人，有足够的条件和威望竞选越共党总书记一职。<br><br>　　虽然前几年被迫辞职，但现在大买办有卷土重来的意图，而苏林大将军，疑似把武文赏拉下了马。<br><br>　　之所以怀疑到苏林大将军头上，有三个原因。<br><br>　　第一，他两次与二把手位置失之交臂，但对这个职位很感兴趣。<br><br>　　第二，根据2018年陈大光去世后越共制定的原则，成为越南国家主席，需要两届局委的资历。而现在符合这个条件的只有五个人。白头翁年事已高，不可能再当一届。对于现任总理和国会主席而言，这半届二把手的位置也没多大吸引力。五号人物张氏梅身兼书记处常务书记和组织部长两个职位，如果让她接替武文赏，那还得再找两个人接手她原来的两摊工作。<br><br>　　苏林大将军这次真的很有戏。<br><br>　　第三，越通社对武文赏辞职的通稿里，有一个很奇怪的地方——根据越共中央检查委员会和其他有关部门递交的报告。<br><br>　　这个其他有关部门是什么意思？<br><br>　　苏林大将军主管的强力部门，相当于公安和国安的结合。如果是公安，那么向中央检查委员会报告是惯例，不需要单独拎出来提一嘴，如果要提，也可以大大方方地提。<br><br>　　可现在是一反常态，提了其他有关部门又不明说，对武文赏的罪名也是语焉不详。<br><br>　　武文赏很可能，是在苏林大将军授意下，被强力部门的情报系统举报了。<br><br>　　四 结语<br><br>　　武文赏辞职只是前菜，他到底算不算亲中派，已经无足轻重。<br><br>　　重点在于白头翁尚未病危，只是精力大不如前，大少爷、大买办和大将军等人就已经等不及要动手了！<br><br>　　考虑到1986年南方派开山祖师黎笋死后，沉寂多年的北方派掌门人长征出山，并指定年轻一代开启了革新开放。白头翁作为黎笋以来越共执政时间最久的领导人，他的健康状况，确实有可能引发变天。<br><br>　　现在由副主席武氏映春代理武文赏留下的位置。而武氏映春不是局委，等于四驾马车变成三驾马车。以现任越南总理和国会主席的资历和不太和谐的关系，一旦白头翁倒下，他俩很可能不是大买办、大将军的对手。<br><br>　　2024年，原本就因为几十年不遇的超多选举而格外热闹，这下可倒好，本来要等到2026年才选举的越南，也来抢镜了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 09:19:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[瀚海狼山：袭击也能层层转包？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286252-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402703">　　很多人可能感到奇怪，一场造成近150人逝去另有数百人受伤的重大袭击，抢手在被抓获的第一时间的现场招供，居然说是仅仅为了50万卢BU，换算过来才3万多！在全球也只能购买一辆最低档的轿车的价格。很多人对此的第一反应，会说这肯定是提前准备好的托词，根本不足信。大多数人可能觉得这种灭天理的行动，雇佣一名抢手，怎么也得几百万刀起步。但是狼山却认为，被抓后的抢手，很可能说的就是实话。国际上的事情，其复杂曲折明显超过了和平繁荣惯了的国人的基本认知。<br><br>　　注意抢手还当场供认：他们已经很久没工作了，潜台词就是已经穷疯了。只要有人给QIAN，50万卢BU ，对他们来说已经不算是小数目，因此就按照遥控方的指示去实施行动了！而被抓的4名抢手，当前显示都，来自一个中亚山地国家。虽然本身是前苏联的15个成员之一。其实从苏联时代一直到今天，那里都是最贫困的地区。长期人均极地批只有不到500刀，到今天也在800刀以下，几乎连非洲的平均水平都不如；因此50万卢BU，已经足够在当地买一所不错的房子。因此不能用平常的眼光来看待这50万卢BU的价值。而且这50万其实是行动预付KUAN，事成之后还有另外一半。<br><br>　　当然这4名抢手，并非是直接从中亚山国的山沟里跑出来，再立即到莫市的郊外潜伏下来，准备行动的。他们4人其实是从火鸡国出发的。问题是火鸡国也未必是原始出发地。而极有可能是从火鸡方控制的徐丽压的某处出发。说白了，这4人其实就是中东战场长期参战的雇佣兵。而最近2年，徐丽压的战事趋缓，已经不是全球绝对热点，外来的各种不明金主的ZI金当然就大部分断供了。而这批雇佣兵本身就来自世界有名的穷地方，到徐丽压也是受雇混口饭吃。结果却因为战事寥落，饭辙都出了问题。现在有人突然遥控性的雇佣他们，50万到100万卢BU也属于打鸡血！这4人仅仅从战术动作来看，也显示是久经沙场了。因此一旦行动，在弹药充足的情况下，自然杀伤力巨大。而且遥控雇佣方也并没有提前设定什么杀伤指标，无差别射击，反倒后果更为严重。而这批人在犯事后还快速逃逸，也再次证实了其被遥控雇佣的模式，而非早就准备好有来无回的一次性袭击。<br><br>　　这场袭击，总结下来明显是经过了层层转包。最原始的雇佣方也许确实是出价百万刀级别；但是经过了多次转手分包之后，到最后实际执行的几人手里。<br><br>　　加起来的总价都不到5万刀，还很难反推到底谁是幕后元凶，毕竟都是单线联系加遥控操作。这几个抢手早在3月4日就已经潜伏在了莫市市郊的小旅馆中，由此可知原先3月8日的袭击警告确实没错。只不过临时改了计划。而且武器与人员是分开运抵，这套网络才更值得深挖！对中亚前苏联居民进出国境一向管理不严，最终为人所乘，出了大篓子。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 09:17:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：中国开始“下场”，乌克兰危机进入中美较劲期？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286251-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402702">　　3月22日，中国政府欧亚事务特别代表李辉，在北京就乌克兰危机开展第二轮穿梭外交举行吹风会，吹风会上曝出一重要信息，那就是中国同瑞士计划在该国举办乌克兰和平问题高级别国际会议，这表明中国将作为“调解方”正式下场介入乌克兰危机。美国在推动持久战，中国推动停火止战，这可能预示着乌克兰危机进入了中美较劲期？<br><br>　　中国欧亚事务特别代表李辉开启的第二轮穿梭外交，过程显得很低调，除了乌克兰之外，其它访问也都只是与一些副部长级的人物会谈，有关访问的报道也都比较“清淡”。<br><br>　　然而，这一次穿梭外交是3月2日至12日，先后访问了俄罗斯、欧盟总部、波兰、乌克兰、德国和法国，访问结束10天后的22日却突然举行了“吹风会”。<br><br>　　这说明什么？说明这期间在等待相关国家的信息反馈，这个主要的信息可能就是有关在瑞士“举办乌克兰和平问题高级别国际会议”的相关事宜。<br><br>　　李代表与瑞士官员的会谈是在布鲁塞尔进行的。3月5日，中国政府欧亚事务特别代表李辉同瑞士外交部国际安全司司长吕兴格在布鲁塞尔举行会谈，就乌克兰和平谈判问题及瑞士筹办和平会议事项进行了建设性的沟通，中国驻欧盟使团团长傅聪大使出席。<br><br>　　因为这种会谈太“不正式”，所以当时有关中国参加瑞士乌克兰和平会议的话题并没有引起各方的重视。这一次吹风会主要宣布的可能就是这一消息，结束访问10天后再提这一消息，应当是综合了各方的反馈信息。<br><br>　　在吹风会上，李代表强调了：会谈中，乌克兰方面驳斥了“中国刻意疏远乌克兰”的谬论，强调中乌关系没有受到影响。“乌方赞赏中方在乌克兰危机问题上采取的平衡立场。”李辉称，乌方赞赏中方发布《关于政治解决乌克兰危机的立场文件》，希望中方继续为促进和平发挥建设性的作用。<br><br>　　这表明乌方乐于接受中国的调解作用，而此前乌方一直强调的是绝不与普京谈判，绝不在俄军不撤出乌克兰的情况之下谈判，这说明乌方在谈判停战问题上的立场是有所松动的。<br><br>　　一个有意思细节是，在李辉离开乌克兰之后，外交部部长叶尔马克和中国乌克兰大使范先荣又进行了会晤，双方就中乌未来的合作问题取得了一致意见。中乌两国概括了中国欧亚问题特使李辉对乌克兰的考察结果，提出了两国今后可能开展的交流活动，并就乌克兰“和平方案”、瑞士首脑会议等问题展开了深入探讨。<br><br>　　这也表明了乌方对于在瑞士召开和平会议的重新表态或追加表态，这就使中国推动在瑞士召开和平会议有了可能。<br><br>　　另一个细节也很重要，那就是据传乌克兰国家预防腐败局考虑在未来几天内从其网站上撤下所谓的“国际战争赞助商”名单，这其中当然有些是中国企业，这也表明了乌克兰又开始重视与中国的关系了。<br><br>　　对于能否促成谈判李代表也明确指出：各方均坚持自己的立场，对和谈问题的认识差距较大，不过，各方都认同最终要通过谈判，而不是枪炮来结束这场战争，都认识到当前局势存在进一步升级恶化的危险，都认可中方提出的为局势降温的呼吁。<br><br>　　促成俄乌重新谈判显然是非常困难的，然而，首先促成俄乌都参加的瑞士和会却存在着可能。<br><br>　　此前西方主持的所谓乌克兰国际和会，都是在把俄排除在外的情况下召开的，中国当然是不会参加的，这一次与瑞士接触计划参会，前提条件之一肯定是必须有俄的参加，当然，没有乌克兰参加的和会也没有实际上的意义。<br><br>　　最终能否促成一次真正的和平会议的召开目前还不能确定，但俄乌双方，甚至于法德以及北约也都不反对中国作为调解人介入，这就是重大的成果。<br><br>　　这场战争，是拜登亲自拱火引发的，拜登也明确表示就是要通过持久战和严厉制裁削弱俄罗斯。<br><br>　　而就在中国积极进行“劝和促谈”的时候，有消息称美国禁止泽连斯基谈判。美国记者、普利策奖得主西摩？赫什表示，俄乌和谈本可以在几个月前就开始，但美国当局威胁乌克兰总统泽连斯基，如果这么做，美国将剥夺该国的非军事需求资金。<br><br>　　这也就是说，美国还在极力要求乌克兰打持久战，要让乌克兰人为美国流尽最后一滴血。而中国却在这个时候强势介入劝和促谈，推动乌克兰和平进程。很显然，目前乌克兰战争进入了中美开始较劲的时刻了。<br><br>　　那么我方为何选择这个时候“下场”？<br><br>　　乌克兰战争打了2周年，已经进行第三个年头，美欧停止军援的同时推出了新的制裁措施。乌克兰大反攻失败后轮到俄罗斯开启攻击模式，加大轰炸和攻击力度令乌克兰难以招架。也就是说，战争进入了重大的转折点。<br><br>　　而此时法国方面却突然摆起了强硬的态度，重要的不是法国军队是否真会进入乌克兰作战，而是此举把北约各国军事人员早已进入乌克兰的事实摆在了明面，这就太危险了。<br><br>　　另外就是表明，大家都清楚意识到了乌克兰已经是大势已去，北约不派兵进入，又不给予武器支援，乌克兰“投降”也就在眼前了。<br><br>　　美国北约停止了军援，就表明已经意识到了大势已去，提供再多的军援已经是于事无补了。<br><br>　　现在不知道的是泽连斯基到底在想什么？真的要把乌克兰人和土地都打光？真的还认为北约会派兵与俄作战？乌克兰内部的斗争激烈到什么程度？<br><br>　　其实，中国此时积极进行劝和促谈。<br><br>　　一是表明作为一个世界性大国的担当。中国有这个义务。重要的是各方也都欢迎中国的介入。而在美欧俄乌都是当事方的情况之下，也只有中国才更适合当这个调解人。<br><br>　　二是战争外溢的风险在快速上升。欧洲国家接受不了俄罗斯的胜利，各国已经派兵进入乌克兰的事已经摆上桌面，这可是与俄实际上交战的大事。而目前俄方已经把特别军事行动升级为了战争状态。也就是与北约的战争状态，一个不小心就会引爆欧洲大战或核战。<br><br>　　三是战争已经接近尾声了，或者说也到了谈判的时候了。乌克兰大反攻已经失败，美国北约又停止了军援，这对乌军的士气来说打击太大。如果北约不参战，乌克兰很快就要“投降”了。<br><br>　　四是美欧处于进退两难或者说犹豫不决的阶段。此时中国下场，显然是在给美国北约施加压力，促使美国北约认清现实尽快进入谈判停战模式。<br><br>　　五是，俄军近来又对乌的后方设施进行大轰炸。且战场上使用武器的杀伤性也在升级。相信乌军的牺牲会是相当大，这会制造更大的人道主义灾难。<br><br>　　中国既不是拱火者，也不是当事方，当然也不旁观者。用乌克兰外长的话说就是“乌方赞赏中方在乌克兰危机问题上采取的平衡立场。”<br><br>　　用“平衡立场”来形容中国的立场是最确切的，中国不是真正意义上的中立，而是平衡了俄乌双方的利益和主张。<br><br>　　既然是平衡立场，中国就要发挥重要的平衡作用，自然也就是最佳的第三方“调解人”了。<br><br>　　没有俄乌参加的乌克兰危机国际和会，就完全没有意义，中国必然是不会参加的。而没有中国参加的和会，同样也是没太大的意义，这主要的就是因为中国拥有的“平衡力”。<br><br>　　目前，可以说也只有中国有能力把俄乌撮合到一个谈判桌上来。<br><br>　　中国与俄的紧密合作关系，是俄的信心基础之一。而对于乌克兰来说，目前的美欧显然都滋生了抛弃自己之意。此时如果还要疏远中国，那可就真的是一点希望都没有了。<br><br>　　现在问题的关键只取决于两个人。<br><br>　　一是拜登。战争是他亲自拱火的结果，持久战也是他的主意。如果此时谈判等于认输或承认自己的错误，停战后的谈判就处于下风。不管是乌克兰的地位与重建，还是欧洲新安全秩序的建立，又或是美俄、欧俄新平衡关系的建立，美国都将处于不利地位。因此，美国绝不允许此时进行停战谈判，能拖一天是一天。<br><br>　　二是泽连斯基。是他错信了拜登和北约的承诺，他错误地引发了俄罗斯的强烈战争报复。<br><br>　　顿巴斯地区分裂出去是一定的，去军事化后保持中立国地位也是一定的，关键就要看普京到底想割裂乌克兰多少土地，或者说会有多少地区闹分裂和独立。<br><br>　　泽连斯基承担不起这一次战争的责任，他只有被清算的份。<br><br>　　重要的是，泽连斯基还在幻想着把俄乌战争演变成俄与北约的战争。<br><br>　　这二人的态度决定了俄乌和谈的难度。但是，中国的介入并非是一定要尽快推动停战谈判。<br><br>　　这一次瑞士和会，如果能够把俄乌凑到一起，就算是成功。毕竟是万事开头难，只有开了头才会有下文。<br><br>　　如果凑不到一起，中国就只能是重新搞平衡了。<br><br>　　俄是世界上重要的稳定力量，大到不能倒。中国既然下场搞平衡，就不会坐视俄被美国持久战给拖垮，中俄合作就会进一步加强。<br><br>　　问题的关键不在于能否尽快实现和平进程，而在于停火和谈判本身，劝和促谈。目前是促进双方接触阶段，就是要打破美国坚持的持久战。<br><br>　　重要的是通过国际和会让世界认清美国的邪恶，促进美国北约内部的分裂，彻底打乱美国的战略计划和节奏。<br><br>　　如果美国同意谈判，那就是进入了中国节奏，美国就别想再左右乌克兰战争的走向了。<br><br>　　中国的平衡立场不仅要平衡俄乌双方的利益，还要平衡美欧俄之间的利益主张。<br><br>　　我们早就说过，乌克兰战争停战后的事情可能更麻烦。乌克兰的地位与重建，俄占领的乌土地的归属，欧洲安全秩序的重建，美欧俄三方关系的平衡等等。<br><br>　　中国的下场介入就是要体现大国的担当，就是要以欧洲新安全秩序的建立来推动多极世界的建立，这符合欧洲与俄的利益，却不符合美国的利益。料想中美在欧洲会有一争，这足以转移美国的战略重点。<br><br>　　其实，目前美国不但担忧中国“下场”，也担心乌克兰内乱，拜登与泽连都拒绝谈判，那么把泽连斯基被赶下台或除掉，谈判自然有更大的可能了。而一旦泽连斯基下台或被清算，或者说未来被乌克兰人清算或被定罪，连西方的债务都可以一笔勾销，也是有可能的。就看乌克兰人民最终如何选择了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 09:10:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[燕梳楼：莫斯科大屠杀的背后主谋]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286249-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402700">　　莫斯科爆发史上最惨烈恐怖袭击。<br><br>　　22日晚8时左右，莫斯科音乐厅正在举行一场音乐会，突然遭到武装分子持枪扫射。<br><br>　　凶手至少有五六个人，他们身着迷彩服手持AKM突击步枪，甚至还带有燃烧弹。他们先是干掉了门口的守卫和安保，然后封锁出口。<br><br>　　面对毫无防备的人群，他们像削瓜切菜一样进行无差别射杀。那种单手换弹匣的功夫显然受过专业训练。在疯狂屠杀之后，他们纵火焚烧了音乐厅。<br><br>　　从地点和时间选择，以及杀手的专业程度来看。这确实是一次有预谋、有组织且准备充分、精准实施的恐怖袭击。截至目前，遇难人数已经上升到143人。成为俄罗斯历史上伤亡最大的一次恐袭事件。<br><br>　　此前，莫斯科刚宣布进入战争状态，没想到话音刚落。晚间就发生了音乐厅大屠杀，这无疑是在打克格勃（现俄联邦安全局）的脸。更重要的时间点是，普京刚刚赢得俄罗斯大选。在这种敏感时间敢得罪普京的，放眼天下能有几人？<br><br>　　这次大规模无差别的恐怖袭击，把普京在俄乌战争两年多苦心经营的国内安全击的粉碎。这不仅是对普京新任期“下马威”式的政治嘲讽，还试图传递给俄罗斯人民一个强烈印象：莫斯科并不安全，每一个俄罗斯人民都不无辜，包括普通民众。<br><br>　　这对俄罗斯的震动显而易见。全世界似乎都感受到了克宫的震怒。据俄媒报道，俄方已经抓获4名嫌疑人，其中1人交代细节称他渴望工作，于是通过网络接了这个活，总价100万卢布，预付50万，要求是按约定地址对人群发动袭击，杀的人越多越好。<br><br>　　100万卢布换算成人民币不足8万元，还只是给了一半。也就是说为了4万元杀了143人，平均1条人命只有279元。放在我们的社会认知里，真的太疯狂了。当然更多人都认为这只是一套应付克格勃的一套说辞而已，在接受任务之前，他们显然做好了被捕后的应对准备。<br><br>　　那么，这100万卢布背后的幕后黑手竟然是谁？谁一手策划了这样一起震惊世界的恐怖袭击？像所有此前发生的恐怖事件一样，关于谁是主谋的争议再次成为舆论焦点。<br><br>　　第一，乌克兰。恐怖事件发生后，俄外交部便指责欧盟与乌克兰应对此起袭击事件负责。而华盛顿则替乌克兰开脱，称乌克兰没有参与此次事件。<br><br>　　第二，极端组织ISIS。在俄罗斯还没反应过来时，伊斯兰国极端组织ISIS就跳出来主动认领，声称对此起恐怖袭击负责，并宣称在成功袭击了一处“基督徒集会”后，安全撤回基地。<br><br>　　第三，中亚“乌伊运”恐怖组织。由于俄罗斯的强硬外交姿态和战斗民族留下的历史伤疤，让俄罗斯狠到没朋友。而苏联解体后应运而生的“乌伊运”等恐怖组织，对俄罗斯政府恨之入骨，此次被捕的凶手正好又是塔吉克人。<br><br>　　第四，美国。美驻俄使馆曾于3月7日发布警告称，监测到“极端分子”正密谋未来几天内针对莫斯科大型集会（包括音乐会）发动袭击的消息。都精准到括号了，这就等于直接告诉俄罗斯他们要对音乐会动手。没想到半个月后一语成谶。<br><br>　　在这四个选项中你认为哪个更可能是幕后主谋？乌克兰第一个跳出来否认，说俄乌之间都将在战场上决定。大体意思是我们明人不做暗事。泽连斯基还抱怨说，俄总是责怪别人，“他们来到乌克兰，烧毁了我们的城市，然后试图指责乌克兰”。<br><br>　　虽然有消息称这帮人有周密的撤退计划，那就是往乌克兰跑。但我并不认为这就是乌克兰所为。乌克兰没有这个实力渗透到莫斯科，如果有也会干更大的破坏。何况他们也不至于傻到通过屠杀平民来让俄罗斯民众更加团结支持普京打击乌克兰，这对乌克兰来说没什么好处。<br><br>　　至于老美，此前精准预测了俄罗斯要对乌克兰动手，预测了北溪管道被炸，预测了蒙古国发生的政变，甚至还预测了新冠疫情。这确实让人怀疑，你没参与没策划那你们是怎么知道的？<br><br>　　所以很多分析都认为这肯定是老美干的，即使没组织肯定也参与了。反正甩锅给老美就对了。我倒是认为，老美也不至于这么蠢，先通知你然后再干你，然后留下明显的证据让全世界当靶子，成为世界公敌。<br><br>　　当然我也不认为老美就完全无辜。哪有所谓的预测，无非是中情局提前掌握了相关情报。无论老美是不是为了炫耀自己强大的情报能力，但有一点可能确定，那就是肯定扮演了非常不光彩的角色。<br><br>　　所以这就很有意思了。伊斯兰ISIS主动跳出来认领，但俄罗斯却又想嫁祸乌克兰。美国提前通知俄罗斯，但俄罗斯又好像什么也没做。至于乌伊运组织，这也不像他们的一贯风格。<br><br>　　那么谁才是真正的幕后黑手？从电视讲话里我们都能感受到普大帝的出离愤怒。他声称“任何与事件相关者的责任将被追究并得到应有的惩罚”。<br><br>　　很多国家包括联合国在内，都强烈谴责这起恐怖袭击事件。恐怖袭击尤其是针对平民的恐怖袭击，是全世界的共同敌人。这是基于文明的共识，无论发生在俄罗斯，还是美国，我们都应该表示谴责。<br><br>　　但有一点我们必须要正视，现阶段俄罗斯是中国的盟友，也是战略伙伴关系，所以我们必须坚决支持俄展开对恐怖组织的打击，无论是IS还是CIA，希望克宫都能干到底，千万别不了了之。<br><br>　　另外我们也不能不感叹，在国际博弈中，国与国之间除了利益哪有道义，民族和血统就是最大的原罪。就像布林肯说的那样，“在国际体系中，如果你不坐在餐桌上，就会出现在菜单里”。<br><br>　　最后我们也应该感到幸运，生在一个和平年代和治安最好的国家。不像某些国家那样听到鞭炮声都以为是有人开枪了。<br><br>　　可能这就是祖国强大的意义吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 09:09:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[如松：普京，午夜梦游，张开大口！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286247-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402698">　　在当前乌克兰的陆地战场上，由于乌军装备和弹药供给不足，让俄军掌握了陆地战场上的主动权。<br><br>　　从2022年2月24日之后的俄乌战争进程来看，只要俄军在战场上出现被动局势，普京、梅德韦杰夫或绍伊古就会立即拿起核大棒，意思是说，你们别得寸进尺，我手里还有大杀器，目的是给自己壮胆，也用于威慑对手。如果俄军处于战场主动，他们一般都不会惹是生非，终归核武器也不是随便可以动用的。<br><br>　　现在俄军掌握了陆地战场上的主动权，按说应该是普京春风得意的时候，也就不应该节外生枝，但他却一反常态地再次拿起了核大棒。先是在夜间梦游转移核武器，而且这些转移活动的照片居然被公开传到了网络上，然后就是在大选日之前公开声称俄罗斯已经做好了核战的技术准备，这当然是赤裸裸的核讹诈。<br><br>　　到底是什么原因让普京再次走夜路、吹口哨？为什么又拿起核大棒给自己壮胆？<br><br>　　第一，黑海已经悄悄换了主人。<br><br>　　Magura V5无人攻击艇是乌克兰国产的一款明星武器，艇长5.5米，总重量1000公斤，有效载荷高达320公斤。该艇采用油电混合动力，冲刺航速高达42节，约等于80公里/小时，续航时间60小时，续航里程可高达400公里。<br><br>　　Magura V5无人攻击艇自去年问世以来已经取得击沉俄罗斯海军“伊万诺维茨”号导弹快艇和“凯撒·库尼科夫”号大型登陆舰的战果。3月4日，乌军特种部队第13组使用这款海上无人艇在刻赤海峡附近水域对俄罗斯黑海舰队排水量为1300吨的“谢尔盖·科托夫”号护卫舰实施了打击，并成功将其击沉。<br><br>　　“谢尔盖·科托夫”号护卫舰是2021年才服役的俄罗斯海军最新型的护卫舰，如果连最新型的护卫舰都无法逃脱乌克兰无人艇的攻击，而且被迅速击沉，说明目前黑海舰队的所有舰船随时都可能遭到毁灭性的攻击。<br><br>　　乌克兰还有一款“海洋宝贝”无人艇也已经服役，媒体报道的航程达到1000公里、有效载荷达1000公斤。黑海最大的长度只有1175公里，见下图，如果乌军在自己的海岸线发动攻击，这款无人艇就已经具备了封锁俄罗斯黑海沿岸港口的能力。<br><br>　　目前，乌克兰已经使用导弹和无人艇消灭了三分之一吨位的黑海舰队舰船，而且基本都是主力舰，剩余的黑海舰队舰船基本都是小型舰艇，已经很难在黑海上执行巡航任务。<br><br>　　俄乌战争开战之初，黑海的主人是黑海舰队，现在黑海舰队的剩余舰船只能龟缩在港口内，而乌克兰的无人艇可以在黑海之上纵横驰骋，说明黑海已经换了主人。<br><br>　　第二，黑海更换了主人之后，乌克兰已经有能力进行总体战。<br><br>　　目前俄乌战场上的乌军之所以处于劣势，根源就在于俄罗斯无论在资源、兵员和财政等方面都具备更强的实力和战争潜力，如果一味将战场局限在乌东地区进行阵地战，乌克兰就很难摆脱被动态势，终归资源、兵员、财政、弹药供给等方面的劣势是客观存在。虽然随着欧洲军工产能的逐渐恢复，乌军的军火供给会逐渐得到改善，但要在陆地战中夺回主动权，也是低效率的消耗战，对于兵员处于劣势的乌克兰来说，这也不是好的战略战术。<br><br>　　乌克兰只有将战争升级为总体战才有可能摆脱被动。<br><br>　　俄罗斯财政主要来源于石油的生产与销售，这既是优势也是劣势，优势是收入稳定，一旦油价上涨普京还会财源滚滚；劣势是财政来源十分单一，严重依赖于石油冶炼和出口港口等基础设施，一旦这些工厂和基础设施遭到攻击，俄罗斯的战争潜力就会遭到严重的破坏。<br><br>　　这个网址在今年2月21日的文章《如松：普京，加油！把大牛吹上天！》中就已经说到，既然乌克兰的无人武器已经成军，今年就很可能会重点攻击俄罗斯的石油生产和销售设施，这将成为推动国际油价的主要动力之一。<br><br>　　3月13日，乌克兰使用无人机和火箭袭击了位于俄罗斯下诺夫哥罗德州的Norsi炼油厂，这是俄罗斯的第二大炼油厂，本次袭击持续了一整天。<br><br>　　该炼油厂每年可加工约1700万吨石油，相当于33万桶/天，全年可产出490万吨汽油，占到俄罗斯汽油产能的近11%，柴油燃料占到俄罗斯总量的6.4%，燃料油占到5.6%，航空燃料占到7.4%。<br><br>　　现在该厂一半的产能已经瘫痪，而且由于基础设施遭到了毁坏，短期数月内无法复产。紧随随后，乌军又袭击了俄罗斯另外两座大型炼油厂。<br><br>　　化工行业出身的朋友肯定知道，无人机和炼油厂是绝配，只需一架无人机击中目标，就可以让炼油厂燃起熊熊大火，几个月都无法修复。考虑到俄罗斯正在遭受欧美的联合制裁，如果零配件短缺，修复的时间会更长。也就是说无人机的攻击效率非常高，炸的效率可比维修的效率高多了。<br><br>　　乌克兰下一步很可能会通过无人艇封锁俄罗斯黑海沿岸的油品出口港口，这些港口的石油出口量占俄罗斯石油出口总量的19%、成品油出口量占俄罗斯成品油出口总量的29%，合计每天的油品出口量大约160万桶左右。如果损失这么多的销售收入，对俄罗斯财政就是严重的打击，会严重削弱俄罗斯的战争潜力。<br><br>　　当然，一旦乌克兰宣布封锁俄罗斯的黑海港口，国际石油市场会发生地震。<br><br>　　第三，美国的F16大约在今年年中进入战场，虽然未必能够立即夺取战场的制空权，但俄罗斯的战场制空权将会被打破；德国在援助乌克兰金牛座导弹的问题上犹豫不决，之所以金牛座导弹如此惹人注目，就在于它有能力摧毁克里米亚大桥；当黑海变更了主人之后，普京发动的俄乌战争就变的毫无意义。<br><br>　　2014年普京夺取了克里米亚半岛，但半岛是一块军事上的孤地，就因为这个原因，普京才修建了克里米亚大桥，将半岛和俄罗斯塔曼半岛链接起来，目的就是解决克里米亚半岛的防御问题。但克里米亚大桥的联系是十分脆弱的，一旦遭到导弹袭击就会被截断，所以普京才在2022年2月24日发动了俄乌战争，希望打通乌东大陆桥以巩固克里米亚半岛的防御体系，见下图。<br><br>　　可乌克兰无人艇成了黑海的主人之后，克里米亚大桥最终很可能会遭到金牛座导弹的打击，而F16进入战场之后俄军又会丧失制空权，克里米亚半岛俄军就会失去补给。仅仅依靠乌东大陆桥是无法建立稳定补给线的，源于这条运输线上的桥梁、车站等随时都会受到乌军导弹、火箭的攻击。<br><br>　　一旦克里米亚半岛的俄军成为孤军之后，半岛的防御体系就会崩溃，普京发动的2014年克里米亚战争、2022年发动的俄乌战争还有意义吗？面对这种“鸡飞蛋打”的前景，普京显然无法面对，只能午夜提着核大棒到处梦游，目的就是要威吓欧美不要在军援乌克兰的问题上走得太远。<br><br>　　上述推论是凭空猜测吗？普京自己已经给予证实。当地时间18日，俄罗斯总统普京宣布将建成通往克里米亚的陆路走廊。普京表示，别尔江斯克至马里乌波尔之间的道路已经修复，最终将通往克里米亚，成为克里米亚大桥的替代方案。<br><br>　　普京的想法显然是幻想，这条陆路走廊不仅随时受到乌军导弹和火箭弹的袭击，当F15进入战场之后还随时会受到来自空中的打击，这条陆路走廊充其量只是一粒“安慰剂”。<br><br>　　俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫已经将“特别军事行动”改称战争，既然是战争，就可以正式在国内进行总动员，普京的真实想法很可能是通过总动员投入新生力量扩大自己在陆地战场上的优势以早日制服乌克兰。而乌克兰的想法也很明确，通过无人机持续打击俄罗斯的战争潜力，通过无人艇和即将抵达战场的F16争夺黑海、亚速海的制海权和制空权，以夺回战场的主动权。双方都希望将战争模式向对自己有利的方向推动，向对方的弱点施压，这场战争还看不见尽头。<br><br>　　俄罗斯已经明确开出了和谈条件，那就是以实控线为和谈基础。一旦乌克兰和西方接受和谈，就意味着乌东和克里米亚在事实上正式并入了俄罗斯，这将是这个时代最重大的事件。原苏联不过是俄罗斯的道具，俄罗斯通过苏联控制了华约和苏联各加盟共和国，也在全球建立起自己的势力版图，让俄罗斯成为一个真正的大帝国。<br><br>　　原苏联的解体让俄罗斯帝国解体，几乎瞬间丢掉了所有的“势力范围”，一旦乌东和克里米亚正式并入俄罗斯，意味着俄罗斯再次开启了扩张周期，那只张开血盆大口、不断开疆扩土的北极熊开始正式回归。<br><br>　　北极熊不断开疆扩土，当然会导致欧亚大陆烽烟四起，美国应该不会拒绝俄罗斯的“崛起”，它既可以发战争财，也可以持续接收从欧亚大陆外逃出去的产业和资本，今天美元指数最大的上涨动力就是俄罗斯的扩张行动，这极大地增加了欧亚各国的军费负担，也让各国经济十分的脆弱，这是瑞士央行率先降息的原因，也是英国央行急匆匆软化货币立场的根源，还是欧亚主要大国的货币汇率日益疲弱的深层次问题，难道这就是欧亚各国所期盼的结果吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 09:06:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：莫斯科恐袭，为什么屡禁不止？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286245-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402696">　　莫斯科发生恐怖袭击，死亡人数已经上升到了140多人。据俄罗斯官方公布，共有11人被逮捕，包括4个直接参与恐袭的恐怖分子，已经查明身份的有4个，都是塔吉克斯坦人。<br><br>　　为什么这些塔吉克斯坦人会参与莫斯科恐袭？这很令人意外。因为塔吉克斯坦是一个没啥存在感的国家，身居内陆地区，支柱产业就三个，分别是农业、采矿业和纺织业。塔吉克斯坦人的祖先是波斯人，他们是中亚地区唯一波斯后代成立的国家，其他都是突厥后裔。<br><br>　　从地缘冲突来看，塔吉克斯坦与俄罗斯几乎没有矛盾。在俄乌战争期间，塔吉克斯坦因为帮助俄罗斯进口西方芯片，还被美国制裁了。其实，自苏联解体以后，莫斯科恐袭案是经常发生的。这一次，还不算是最严重的。只是社交媒体的发展，让这起恐袭案迅速传遍全球，登上头版头条。加上俄乌战争的背景，莫斯科就成了世界舆论的中心。<br><br>　　2002年10月23日，莫斯科的冬日特别地冷，外面还下着雨，天气就更加地冷了。但是呢，杜布罗夫卡剧院内却是温暖如春，很多俄罗斯人都在看一出古老的音乐剧，剧名叫《东北风》。<br><br>　　等到话剧出演到第二幕的时候，突然，一群陌生人搭乘公共汽车，来到了剧院门口，径直冲上了舞台中央。观众以为，这可能一次特殊的安排。但很快，枪声就响了起来。40多名车臣恐怖分子劫持了剧院里900多人。<br><br>　　这些人全部都是车臣战争中阵亡人员的家属。他们的亲人被俄军杀死了，他们是来复仇的。说白了，他们就是“车臣分裂武装的遗孤”。其中一个名叫“巴拉耶夫”的恐怖武装头目，先介绍了自己的来历，然后告诉所有人质：“你们可以打电话跟家人告别了，因为你们再也见不到他们了。”趁着这个机会，有些人质就报警了。可是，俄罗斯出警速度很慢，直到一个小时后，大批军警才抵达现场，把整座剧院包围了起来。<br><br>　　这些人都是亡命之徒，早就做好了死亡的准备。他们发起的，本就是“自杀式”袭击，来了就没打算回去。一开始，双方进行了谈判。车臣恐怖武装提出了自己的要求：“俄军必须全部撤出车臣。”要知道，俄军打过两次车臣战争，付出了惨重的代价。俄罗斯还专门拍了一个电影，名叫《炼狱》。这比瓦格纳拍的《地狱尖兵》要炸裂多了。这部电影没有太多的特效，主打的就是两个字：真实。<br><br>　　队长印象最深的是，一名俄军坦克为了避免战友的尸体被车臣武装侮辱，亲自驾驶坦克，把尸体碾碎成泥，血肉全部融入了泥浆之中。还有一名俄军士兵，被车臣武装俘虏后，挑断了全部的手筋脚筋，钉在了十字架上。这种恐怖行径，早就超出了常规战争的范畴，而增加了浓厚的宗教色彩。<br><br>　　《炼狱》不是瞎编的，而是根据真实事件改编的，电影中的大量场景，都是真实场景。这些残忍的行为，也为车臣恐怖武装的诞生，埋下了伏笔。这些人都是亡命之徒，打着“圣战”的旗号，搞分裂恐怖主义。<br><br>　　在战场上打输了后，一群残余势力就逃去了英国。他们以英国为大本营，继续策划对俄罗斯的恐怖袭击。2002年的普京还非常年轻，甚至有些稚嫩。这是他第一次当选俄罗斯总统。面对近在咫尺的恐袭，他该如何应对？普京的选择是，强攻。<br><br>　　俄军不可能满足车臣恐怖武装的要求。如果俄罗斯从车臣撤军，就对不起那些战死在格罗兹尼的军人，对不起那些维护俄罗斯国家统一的英烈。最终，俄“阿尔法”特种部队选择了一种最为极端的人质解救方案。他们率先向剧院里，发射生化麻醉气体，无差别迷晕恐怖分子与人质。可是，因为麻醉气体释放过多，129名人质被俄军毒死了，还有39名恐怖分子被击毙。<br><br>　　从人质解救来说，这是一次失败的救援行动，但是，他们也挽救了更多人，剩余700多名人质都被解救出来了。也是在这场反恐作战后，普京放出了一句狠话：“原谅他们，是上帝的事。我们的任务是，送他们去见上帝。”<br><br>　　这是一次典型的俄式反恐。打击恐怖分子，优先于解救人质。如果能消灭恐怖分子，俄罗斯可以承受一部分人质的牺牲。<br><br>　　可这只是莫斯科恐袭事件的开始。此后，车臣恐怖武装一次又一次地袭击了莫斯科。他们培训了一批特殊的恐怖分子：“高加索的黑寡妇”。这些看起来人畜无害的妇女，身披黑色袍子，她们大多数都是车臣恐怖武装的妻子或者女儿，她们中不少人的亲人死于车臣战争。为了报复俄罗斯，她们自愿充当“人肉炸弹”。<br><br>　　在莫斯科剧院恐袭案中，就被击毙的39名恐怖分子，就有19个女人。<br><br>　　2003年，“黑寡妇”袭击格罗兹尼，炸死炸伤150多人。2004年，“黑寡妇”袭击莫斯科地铁，炸死炸伤290多人。2010年，“黑寡妇”再次袭击莫斯科两个地铁站，炸死40个人，还有70多人受伤。48小时后，“黑寡妇”袭击达吉斯坦共和国，炸死12人，37人受伤，还有9名警察死亡。<br><br>　　今天，我们看莫斯科郊外的音乐厅恐袭案，大感震惊。其实，这么多年来，恐怖袭击在俄罗斯境内，一直都是断断续续，没有停过。只是现在社交媒体太发达了，传播力远超以前了。<br><br>　　不过，这一次，幕后凶手究竟是谁？还不知道。如果不是车臣，那未来，俄罗斯反恐部队要面临的对手，就有两个了，局势也会更加地复杂。按照车臣恐袭的频率来看，这不会是最后一次。<br><br>　　在这种无差别恐怖袭击面前，最苦的就是普通老百姓了。<br><br>　　生活在一个安全的国度，没有那么容易就能得到的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 09:03:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：普京就台湾问题表态后，马上给了北京一个信...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286244-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402695">　　普京胜选后，立马就台湾问题做出表态，这背后有什么深意？紧接着，他又给了北京一个什么信号？中方又是怎么回应的呢？<br><br>　　2024年俄罗斯总统选举已落下帷幕，和大家预想的一样，现任总统普京成功胜选，将开启他的第五个总统任期。在普京赢得大选之后，他在胜选演讲中主动谈到了中俄关系，并且就台湾问题作出了重要表态。普京表示，台湾是中国不可分割的一部分。怎么看待普京这番表态呢？路路来讲两点：<br><br>　　第一，台湾问题是中国核心利益中的核心，普京就这一重要问题作出表态，这表明至少在普京任期内，俄罗斯在台湾问题上的态度不会发生改变，俄方将坚定不移地支持中国维护自己的核心利益，支持中国为了领土完整、促进国家统一的行动。在当下美西方不断挑动台海局势的背景下，普京能够站出来替中国仗义执言，这是非常不容易的，就仿佛是在告诉美西方，俄罗斯看不惯美西方在台海挑衅中方，干涉中国内政。中俄作为新时代全面战略协作伙伴，若美西方胆敢在台海挑事，中俄将共同应对外部因素的考验，维护亚太地区的和平稳定。<br><br>　　第二，有分析人士认为，普京针对台湾问题作出表态，这其中不乏有向中国示好的意思。在普京任期内，不论是俄乌冲突爆发后，还是美西方对俄罗斯打压制裁，中俄关系可以说一直很稳定，并且还在经济、军事等领域加强了合作，这其实也让俄罗斯摆脱了在国际上被美西方所孤立的困境。而普京向中方示好，很可能就是希望中俄能够共同应对西方霸权，说得简单点，就是一起并肩作战，深化中俄各领域的合作。当然了，对于这一请求，是可以预料到的，毕竟中俄都受到了美西方的打压，某种程度来说也算是“同病相怜”。<br><br>　　此外，普京就台湾问题表态后，还马上给了中方一个信号，什么信号呢？即普京新任期首访的第一站可能将是中国。近日，俄罗斯一高官请求普京选择中国为首访目的地。普京则是笑着回应，表示他会认真考虑，这绝不是开玩笑。从普京的表态来看，显然是一切皆有可能，将中国作为他首访的国家也在计划安排里。按道理来说，普京新任期的首访，一般都是俄罗斯最重视的外交伙伴，既然普京考虑优先访问中国，那么说明他是非常看重中国的。<br><br>　　对于普京向中方释放出的善意和积极的信号，近日我外交部发言人林剑也给出了重要回应。他表示，中方高度赞赏普京总统的有关表态。其实，不论是台湾问题还是共同应对霸权主义，中俄的立场几乎都是一致的，俄罗斯看重中俄关系的同时，中方实际上也非常重视与俄罗斯的合作。中方对中俄关系、合作的走向，一直呈现出的都是积极乐观的态度，相信只要中俄多做有利于两国人民的交流合作，一定会使中俄关系更上一层楼，推动世界多极化发展。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 09:02:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：莫斯科恐袭链条曝光：乌克兰-CIA-ISIS-土耳其和其...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286243-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402694">　　23日夜间，11名恐怖分子全部被生擒落网，押送莫斯科接受审讯，口供细节逐步曝光，幕后黑手逐渐浮出水面。<br><br>　　这时候，与 ISIS 有联系的媒体 Al-Amaq 发布了数分钟的视频，这些视频是由 4 名塔吉克恐怖分子在昨晚俄罗斯首都莫斯科克洛库斯音乐厅恐怖袭击中拍摄的第一人称视频。<br><br>　　很明显这些视频是用来继续混淆视线，把恐怖分子指向ISIS。<br><br>　　由于视频的非常血腥，这里也就不发了，在视频中，可以看到几个人被恐怖分子近距离射击，并且至少有 1 名受害者的身体受到了伤害。<br><br>　　然而，枪手的口供和作案细节暴露出不像是ISIS的风格，那么案发的录像大概率也是作案策划的一部分，以转移视线。<br><br>　　已知信息<br><br>　　根须现在已知信息，整理如下：<br><br>　　1、枪手来自塔吉克斯坦，在网上受到与伊斯兰国呼罗珊分支有关的宗教洗脑，并招募。<br><br>　　2、洗脑小组由一位名叫萨蒙·库罗索尼（Salmon Khurosoni）的塔吉克斯坦公民领导，他是最初招募人员的人；<br><br>　　3、据说萨蒙·库罗索尼是伊斯兰国呼罗珊分支和中央情报局之间的中间联系人；<br><br>　　伊斯兰国呼罗珊分支（简称：IS-K），是位于中东地区的基地恐怖组织。自称是IS在中亚和南亚的分支，在阿富汗东部和巴基斯坦北部活动。<br><br>　　4、伊斯兰国组织者不承诺经济奖励，但出于某种原因，在呼罗珊的帮助下批准了一项奖励；<br><br>　　5、任务和指示由土耳其的一名中间人（可能是外国情报机构的职业雇员）准备并发送给萨蒙·库罗索尼；<br><br>　　6、枪手前往的乌克兰并不是撤军计划的最后一环。另一名身份不明的外国情报人员位于乌克兰，本应将他们直接运送到土耳其，然后运送到阿富汗；<br><br>　　7、“洗脑”组织者萨蒙·库罗索尼（Salmon Khurosoni）现在阿富汗。<br><br>　　恐袭者身份<br><br>　　从这些信息可以看出，由于伊斯兰国的恐袭没有奖金，也没有撤退路线，所以，这是一次雇佣兵恐袭，而不是ISIS。<br><br>　　最终目的地指向阿富汗，很明显是不真实的，逃到乌克兰再到阿富汗万里迢迢根本没有活路，不像是拿钱干活的杀手特征。<br><br>　　前日所谓ISIS发布的第一个视频中，所有袭击者都蒙了脸，这也不是ISIS的特征，因为这些宗教狂热分子认为自己是骄傲的烈士，不会这样做！<br><br>　　穆斯林从不用左手做手势，在第一个视频中也没有说过“伊斯兰国”，也没有说过“上帝”，也没有说过任何人们所说的“伊斯兰国”伊斯兰原教旨主义者的话。<br><br>　　所以，当时的第一个视频被很多媒体指责为假的，冒充伊斯兰国作案。<br><br>　　而后来以袭击者第一人称发布的视频中才有高喊伊斯兰国的口号，用来确认自己伊斯兰身份！<br><br>　　关于乌克兰的嫌疑一直没洗清，虽然美国和乌克兰一再强调和乌克兰无关。<br><br>　　然而直到今天，乌克兰驻塔吉克斯坦大使馆所在地还在为乌克兰外籍军团招募塔吉克人，以对抗俄罗斯。<br><br>　　根据最新消息，网络传闻，一名枪手身份暴露，鲁斯塔姆·阿吉耶夫 （Rustam Azhiyev） 已被确认为乌克兰公民和“前”士兵！<br><br>　　不过，这些信息尚未得到官方确认，而另一些媒体认为照片中为乌克兰而战是车臣人，而恐袭者说塔吉克语。<br><br>　　现在信息非常混乱，各路福尔摩斯都在探案，柯南们也在抽丝剥茧，小编把这些信息都传递给大家，请读者自己甄别。<br><br>　　另一名枪手，19 岁的穆罕默德索比尔·费佐夫在医院病房接受审讯。<br><br>　　由于他不会说俄语，因此需要一名翻译协助。 费佐夫声称，抵达机场后，身份不明的人向他提供了允许他留在俄罗斯联邦的文件。<br><br>　　也就是说，枪手们受到了俄罗斯国内潜伏的间谍协助！<br><br>　　更重要的是，光乌克兰境内接应者这一条，就已经无法洗清乌克兰的嫌疑了。<br><br>　　根据这些线索，俄罗斯已经有13架图-95战略轰炸机起飞，这又将是一个血腥之夜！<br><br>　　欲擒故纵<br><br>　　为了拿到证据，俄罗斯方面对四名枪手的抓捕行动采取了一些特别措施！<br><br>　　当枪手们离开市政厅时并没有在闹市区直接抓捕，而是放走了并被跟踪，直到当他们接近乌克兰边境时，才被被拦截并逮捕。<br><br>　　特勤局在恐怖分子仍在莫斯科或莫斯科地区时就已经发现了他们的行踪，并跟踪了这辆车以查明他们要去哪里以及他们是否会与任何人会面。<br><br>　　与此同时，他们的电话被窃听，导致此案中又有七名被拘留者。<br><br>　　然后，在凌晨时分，当恐怖分子已经疲惫不堪、信息也已基本收集完毕时，逮捕行动就开始了，以免“伤了他们的皮，活捉他们进行审讯”。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 08:55:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：这次恐袭会成为新世纪的“珍珠港”么？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286242-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402693">　　针对莫斯科郊区音乐厅被袭击，目前导致143人死亡，后续死亡数字还会攀升。<br><br>　　我认为首先这次恐袭的时间节点是精心策划的，就选在大选之后俄罗斯安全部门高强度防范了几个月后的松弛阶段。<br><br>　　其次美国和乌克兰虽然极力撇清，ISIS第一时间出面认领，可是这种‘特种作战’模式的专业杀戮，不是搞自杀式炸弹的ISIS所擅长的。<br><br>　　这次袭击必然有美国的情报支持和军事化策划，也有乌克兰的后勤支援与“后路保障”。<br><br>　　第三，这次袭击，ISIS与乌克兰的互动，有可能逼迫俄罗斯在俄乌战场之外，开辟中东或者中亚的双线作战；也有可能倒逼俄罗斯对乌克兰从“有限军事行动”升格为全面战争。<br><br>　　无论是两种情形的哪一种，都是美国和以色列极力希望和努力促成的。<br><br>　　第四，是俄罗斯如何选择“血债血偿”，虽然美国，ISIS，乌克兰三方都在这次袭击中扮演重要角色，但俄罗斯现阶段只会选择乌克兰作为承担怒火的对象。<br><br>　　至于ISIS这颗毒瘤，它在中东与中亚不止威胁俄罗斯一家利益，接下来需要借力盟友，在联合反恐领域深化合作。<br><br>　　以上四点，就是昨晚文章的主要观点，在恐袭发生超过30小时后，各种进展和分析传来，我与几个观点想反驳，也有一些新思考。<br><br>　　第一个观点，就是这次恐怖袭击，绝不是普京希望或者默认的“珍珠港事件” 。<br><br>　　在咱们国内网络上，对普京的评价有些两极分化。一种黑子认为他是“普信男”，目标宏远，可二十多年真实政绩很有限。<br><br>　　另一方面则无限拔高普京的阴谋算计与克格勃出身的无所不能。<br><br>　　后一种观点喜欢刻画一些“普京全知全能”的阴谋论。<br><br>　　比如这次莫斯科郊区恐怖袭击，就有观点认为这是俄罗斯内部存在“反对俄乌冲突继续”的利益集团，普京明知空袭情报，特意用“珍珠港式的被袭击自残”，来获取升级俄乌战争的全民同仇敌忾。<br><br>　　这种观点本身就是矛盾的，一方面在“恐袭情报”上将普京形容的全知全能，可是另一方面在国内“反对俄乌冲突”的利益集团面前，却需要用一百多民众死亡，刚胜选就被抽耳光的屈辱方式来凝聚民众共识。<br><br>　　类似这样的“多智似妖”的阴谋论，在去年俄罗斯瓦格纳军事集团“造反逼宫”事件中就很明显。<br><br>　　大家回看我去年的文章，会发现我的分析一直是瓦格纳集团与国防部，普里戈任与国防部长绍伊古之间的矛盾，导致了普里戈任强行找普京“二选一”的结局。<br><br>　　可是当时全网流量最高的观点，则是“瓦格纳造反”是普京与普里戈任唱双簧。<br><br>　　说是普京故意将瓦格纳部署到白俄罗斯，便于进攻基辅，甚至闪击波兰。<br><br>　　结果却很明显，在事件平息后，普里戈任与瓦格纳集团“造反”的核心高层，全部坠机死亡。<br><br>　　瓦格纳这支部队在接下来的俄乌冲突中，也没有任何“神兵天降”的高光时刻。<br><br>　　普京确实是止住世纪之交俄罗斯走向崩溃趋势的政治强人。可是政治强人也不可能杜绝“私军”与国防部之间的矛盾。<br><br>　　政治强人也无法杜绝安全部队在高强度守护许久后的“打盹”，以及被专业军事团队找到袭击漏洞。<br><br>　　所以普京的强大，恰恰是他87%的民意支持率所带来的控场能力，而不是克格勃全知全能的情报能力。<br><br>　　俄罗斯国内还没有利益集团，强大到让普京用自损威信，刚连任就背上二十年最大恐袭死伤的污点，来争取对方的支持。<br><br>　　“普京的珍珠港”这类观点传播，不仅不会塑造普京全能，还会削弱后续俄罗斯的战争动员。<br><br>　　接下来俄罗斯的主攻方向必然是全国动员，对乌克兰发动全面战争，用乌克兰政权的血，来偿还国内恐怖袭击的血债。<br><br>　　乌克兰政府则很可能与西方媒体联手大力宣传“类似珍珠港的普京知情论”或者“普京纵容论”。<br><br>　　西方后续加大“珍珠港”宣传，就是要俄国民众觉得普京纵容恐怖袭击来升级俄乌战争，所以应该抵制对乌克兰的战争动员。<br><br>　　第二个观点，是“恐怖分子为少量金钱的不专业形象”应该是骗局。<br><br>　　在昨天夜里，俄罗斯安全部队就追上了逃亡俄乌边境的恐怖袭击主犯，并且在交火后将包括4名枪手在内的11名恐怖分子活捉。<br><br>　　俄罗斯官媒今日俄罗斯的主编随后在网上公布了对几名枪手的现场审讯。<br><br>　　从视频得到的信息，与全世界事先判断的“专业军事行动”、“大国精心策划”却大相径庭。<br><br>　　根据对几名枪手的审讯，他们都是从国外社交平台接单，然后按照50万~100万卢布的价码，接受到莫斯科‘开枪无差别杀人’的工作。<br><br>　　也就是说，这些人无差别大屠杀的价码，仅仅是3、9~7、8万人民币，而且仅仅是社交平台匿名招聘，他们就从国外眼巴巴的跑来了。<br><br>　　从审讯视频来看，被抓获的袭击分子浑身颤抖，似乎与想象中的“专业军人、冷血杀手”差距甚远。<br><br>　　他们承认的“杀人动机”，也和预判的大国争霸或者信仰争端等高大上原因不搭边，仅仅是穷疯的“无业游民”跨国接单而已。<br><br>　　我可以理解俄罗斯官媒第一时间将袭击枪手审讯视频放上网的做法，因为俄罗斯民众民意汹汹，急切知道枪击案的进展。<br><br>　　俄罗斯媒体采取的是“随时公布第一手资料”，但是后期随着调查深入可以随时修正调查结果。<br><br>　　所以我认为目前枪手在抓捕现场呈现的状态和供词，都是过去接受专业训练的一部分。被捕后的惧怕状态，以及“收钱办事，啥也不知道”的说辞，也是行动之前就准备好的。<br><br>　　所以不能被“被捕枪手”无业游民的卑微形象骗了，从而动摇大国策划，专业军事袭击的最初判断。<br><br>　　在音乐厅利用枪击将民众驱赶到角落，然后投放燃烧瓶和手榴弹扩大杀伤的专业手法，踩着这群枪手的真实面貌。<br><br>　　相信随着安全机构后续上手段，隐藏在这些枪手背后的恐怖袭击策划者的身份才会一一暴露。<br><br>　　当然，后续调查的披露方向，将直接指向俄罗斯的复仇方向。<br><br>　　尽管乌克兰和西方会用“普京知情论”和“普京纵容论”在俄罗斯搅动风雨，可是最后的结果历史早已写明。<br><br>　　尽管珍珠港事件后就爆出罗斯福知情并纵容的消息，美国依旧全民同仇敌忾，对日本宣战。<br><br>　　尽管911之后，多个情报源证明美国情报部门对拉登的袭击图谋早有知晓和跟进，但是依然没有改变布什政府发动阿富汗战争和伊拉克战争的步伐。<br><br>　　所以“普京的珍珠港”“普京知情纵容袭击”等杂音会在俄罗斯舆论场不时冒泡，可是俄罗斯全民动员，同仇敌忾，升级对乌克兰战争的步伐，不会改变！<br><br>　　这次恐袭绝不是“刻意受害”的珍珠港，但确实是战争升级的导火索！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 08:54:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：俄暴恐事件的必然性——多国站队、战场东移]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286240-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402691">　　过去的24小时，俄境内的暴恐事件全网刷屏了。<br><br>　　截至此刻，遇难人数已经上升至143人了。<br><br>　　暴恐是必然。<br><br>　　前线打得太顺了，对方总得给俄添点堵吧。<br><br>　　谁干的？<br><br>　　别瞅伊斯兰国，虽然这群垃圾在网站了宣布了对此事负责，但老朱确信，ISIS不过是担了虚名罢了。<br><br>　　如果我说是美欧干的，一定会有媚外人士说我欲加之罪，我别说，让美国人民自己说：<br><br>　　美国人民的眼睛是雪亮的。<br><br>　　止就上面这哥们在美国国务卿布林肯的帖子下面的留言便知道，tiktok不封杀不行了，俄乌战场与巴以冲突的现状，美国政府已经捂不住了。<br><br>　　打不过你家的军人还打不过老百姓么，以色列如此，欧美亦如此于是，俄境内的暴恐事件出现了。<br><br>　　23号，暴恐事件发生的时间节点绝对是精心策划的，要知道，事发前一天，也就是22号的时候，俄新闻总统秘书佩斯科夫刚说了“在西方介入乌克兰冲突后，特别军事行动已在事实上变成了战争，俄罗斯现已处于战争状态”。<br><br>　　摊牌了。<br><br>　　以前俄与西方默契的把战场圈在乌克兰，西方假装自己没下场，俄假装不知道西方已经下场，前天，当佩斯科夫把这事挑明，意味着，更大的战争风暴要来临了。<br><br>　　这一点从近期俄军在乌克兰的秋风扫落叶之势、以及各国的纷纷站队和美欧的欲战场东移可见一斑。<br><br>　　3月20号的时候，白宫那个自己有几根脚指头都数不清的大黑妞公开承认乌克兰去年反攻俄罗斯失败。<br><br>　　别瞎想，拜登政府说这话可不是因为突然变得实事求是了，而是，拜登政府要把乌克兰的失败归咎到共和党的不配合、援助太少了，说白了还是内斗。<br><br>　　本周四，也就是北京时间的21号，马克龙在总统官邸接见法国政界人士时表示，乌军估计撑不了太久，很快就要战败。<br><br>　　这货怀着啥鬼胎搁一边，乌克兰的失败已经是事实。<br><br>　　美国想让欧盟下场打俄罗斯，法德想让美国带领北约打俄罗斯，谁都知道跟俄罗斯打不会有好果子吃，可又不能眼瞅着失败，于是互相打嘴炮儿。<br><br>　　可是，打嘴炮解决不了乌克兰失败的问题啊，怎么办呢？<br><br>　　上暴恐，让俄境内乱乱，出口恶气。<br><br>　　事实上，这样的一招美国恨不得天天在咱家上演才好，只是咱国施行枪支管制，加之咱的人种与欧美人种不一样，恐怖分子想潜伏在咱国太难，尤其是，咱国民间到处都是“朝阳大妈”，街上三步一个监控，五步一个摄像头，西方在咱家玩暴恐的难度太大了。<br><br>　　玩暴恐难度大、没法给中国添堵怎么办呢？<br><br>　　那就弄几根搅屎棍搅搅中国周边。就算军事上对中国起不了啥作用，制造点紧张气氛，让外资别往中国逃也行啊！于是也便有了，从3月4号开始的，为期10天的美韩主导、澳大利亚和加拿大以及英法等14个国家一起参与的代号为“自由之盾”联合军事演习。<br><br>　　乌克兰战场上节节败退，一条腿陷在中东又无法自拔，眼瞅着中国风景这边独好，美国肯定想在咱周边闹个事儿，以便祸水东引，可是，日韩菲佣小湾湾都猴精的狠，不敢与拿鸡蛋碰石头，不得已，美国只得纠结上包括人间凑数的法国在内的14个国家，在咱家门口展开了一场自朝鲜停战71年来参与国最大的联合军演。<br><br>　　也就这两下子的。<br><br>　　此刻的老朱确信，美国也就支个花架子，真打的话，它没那个胆。<br><br>　　美国没那个胆， 有人有那个胆，还是在中国周边，有人就想打一炮，只是打的对象不同罢了。<br><br>　　3月18日，菜单男孩布林肯要到韩国参加“民主峰会”之际，朝鲜向东部海域发射了数枚弹道导弹，与此同时，朝鲜国际部部长金成男率领的代表团，开启了对中国、越南、老挝三国的访问之旅。<br><br>　　眼下，两大阵营对抗的意味已经明朗化，全球各国尤其是相关地缘的国家想不站队都不可能了，于是也便有了日本援助乌克兰爱国者导弹、21号在捷克首都布拉格举报行的维谢格拉德集团外长会议上，捷克与波兰坚持向乌克兰提供武器、匈牙利与斯洛伐克予以拒绝的现象，4个国家吵得不可开交的一幕出现。<br><br>　　一共就4个国家参会，却还分成了挺乌与拒绝挺乌的两派，这便是今天欧洲国家对俄乌战争态度的一个缩影。<br><br>　　与欧洲国家的进退两难相比，中东国家的内心的想法大同小异，表现出来的状态不同罢了，哪怕是约旦这种极度亲美的国家，也是想把美国赶出中东的，不敢明说而已。<br><br>　　老朱以前的文章中说，沙特是"扮猪吃老虎“，这两天发生的事越来越坐实了这一点儿。<br><br>　　前天，沙特与也门胡塞达成了和解，沙特将就长达8年的与也门胡塞的战争向胡塞进行赔偿。<br><br>　　此刻的你，是不是笑了？<br><br>　　这个时间点上沙特向也门进行战争赔偿，这理由找得太拽了，与其说是赔偿，不如说是给胡塞打点“抗美揍以的军费”更贴切。<br><br>　　这招一出，地球人都能看明白，沙特的站队已经掩饰不住了。<br><br>　　现在，唯一的变量是印度。<br><br>　　此前的文章中咱说过，印度在此次巴以冲突中站错了队，可是，很显然印度并不想纠正自己的错误，在支持美以的道路上越走越远。<br><br>　　3月21日，印度总理莫迪访问了不丹。<br><br>　　一个鸟不拉屎的小国，莫迪干嘛要跑那儿去呢？<br><br>　　答案是，印度怕不丹倒向咱——如果不是心怀鬼胎，怕咱打它，印度干嘛要在意不丹这种小国呢，要知道，三哥可一直是狂妄自大的啊。<br><br>　　看图：<br><br>　　咱已经把斯里兰卡与马尔马代夫拿下了，巴基斯坦是咱的传统伙伴，此举相当于咱在印度洋海陆上给印度安了条拉链，3月28日，王毅又将访问尼泊尔，看不丹的位置便知，如果不丹倒向了咱，那么，咱可以轻松的把印度东西部的走廊截断。<br><br>　　印度东部有啥？<br><br>　　咱的藏南啊。<br><br>　　我天朝一直是一个热爱和平的国家，这便是为何3月28日，咱外长王毅赴巴基斯坦伊斯兰堡出席伊斯兰合作组织外长理事会会议之后，要访问印度的原因。<br><br>　　一手软：哥不想揍你，你老实眯着，小命无忧；<br><br>　　一手硬：继续跟美国混，敢在战争起时掐断哥在印度洋上的能源生命线，哥就海上路上齐动手，一举把你复制成加沙。<br><br>　　“你这条命要不要，全在你自己”——《甄嬛传》中甄嬛对瓜尔嘉氏如是说。<br><br>　　进入3月，中国政府欧亚事务特别代表李辉访问乌克兰，调解俄乌冲突；中国外交部西亚北非司司长王克俭访问中东，调解巴以冲突；中国外长王毅访问印度……<br><br>　　但凡长着眼睛的地球人都能看出，中国在努力避免第三次世界大战的爆发，避免生灵涂炭，但就目前的局势来看，老朱也只能说一句——树欲静而风不止……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 08:52:45 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>