<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[肖仲华：摩萨德悍然站到美国前台：威胁学生揭开了怎样...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287856-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404323">　　美国大学生运动已持续了多天，正在蔓延至全美几乎所有高校，同时也蔓延到了英国等美国的盟友国家。<br><br>　　美英等国警方和军方对大学生的残酷镇压，网上有太多消息与视频，这里不引述，只简单评论一句：可怜无辜的学生们不过是在校园内集会与抗议，他们并没有像当年港乱时港乱分子那样打砸抢烧，为什么当年的港乱分子被美英等国视为民主自由的斗士和英雄，而如今手无寸铁的美国大学生却被他们视为洪水猛兽要给予残酷的镇压与抓捕呢？<br><br>　　今天的美国政治固然已经完全不讲逻辑，不讲规则，臭不要脸，你完全不必大惊小怪，但看到下面的信息估计你就不可能淡定了。<br><br>　　这是以色列情报机构摩萨德在推特上公开发布的公告，内容是针对美国大学生发出的公然威胁：面部识别将锁定那些参加抗议活动的学生，这些学生的学位将变得一文不值，就业也将受到限制。<br><br>　　如果说这个公告是美国政府发布的，你或许不会太惊讶。对自己的学生不仅要大打出手，还要抓捕和开除学籍，甚至要禁止其就业，这无非表明所谓的“民主政府”已经变成了流氓政府，如此而已。可令人吃惊的是，发出这种公告的并非美国政府，而是以色列的情报机构摩萨德的官推！<br><br>　　我写文章极少使用感叹号，这里不得不使用一次。以色列的情报机构可以代替美国政府对美国民众发号施令么？<br><br>　　这太令人惊讶了。<br><br>　　美国政府只是提线木偶，背后有深层政府或影子政府，而这个深层政府或影子政府就是犹太资本。这种传说虽然一直有，但终归只是传说，没有多少人真能看到多少犹太资本公然干预美国政治的案例。尽管我也经常讲以色列是美国亲爹之类的话，但多数时候也只是依据事实逻辑推理而言，并无多少真凭实据。如今，当摩萨德在美国公然和悍然发布如此公告时，显然代表着深层政府或影子政府已经从后台站到了前台，要公然代替美国政府发号施令了。<br><br>　　深层政府或影子政府从后台站到前台，至少说明两点：<br><br>　　其一，深层政府或影子政府是真实存在的，美国政府受犹太资本制约，甚至受以色列政府制约是千真万确的。<br><br>　　其二，深层政府或影子政府对美国现政府彻底失望，不相信现政府有能力处理好正如火如荼的学生运动。<br><br>　　毕竟，美国的学生运动还是有辉煌历史的。比如60年代反对越南战争的学生运动就曾经逼迫美国政府从越南撤军，并因此改变了美国的政治生态。<br><br>　　60年一甲子，如今的美国再次掀起学生运动，而且，同样是反对战争的学生运动。不能不感叹世事有轮回，苍天饶过谁。<br><br>　　更有意思的是，60年前的美国学生运动一开始也是受到了美国政府的强硬对待。当时的美国政府同样是拒绝倾听，选择了残酷镇压，与今天的情况惊人地相似。<br><br>　　不过，60年前并没有出现深层政府或影子政府公然站到前台的情况。这也从一个侧面反映出当前的情形或许远比60年前要严重得多。毕竟60年前的学生运动只是针对越南战争，喊出的口号是“向贫穷而非人民开战，在越南投票而非投弹”。如今学生们针对的可是美国的亲爹以色列，喊出的口号是“Free Gaza”，以及所谓“五大诉求”，包括制止种族灭绝，终止援以，承认巴勒斯坦国，永久停火，以及停止武器研制。<br><br>　　今天学生们的诉求显然动摇了美国的国本和根基。打倒以色列这个亲爹，美国或许就不再是美国了；停止研制武器，美国就更不是美国了。<br><br>　　此次美国学生运动所提出的口号，的确能反映出新一代大学生的觉醒，他们已经彻底认清了美国社会的深层结构及其本质。反对美国社会的两大毒瘤——金融资本主义和军事霸权主义，在学生的诉求中已经得到了充分的展现。<br><br>　　当然，能看清美国社会本质的，绝不只是美国的大学生，全世界如今都已经看得透彻明白了。而且，现在已经不是能否看懂看透的问题，而是如何挣扎与反抗的问题。<br><br>　　俄乌战争也好，巴以战争也罢，其实本质上的诉求与美国大学生们的诉求是一致的。反对美国金融霸权和军事霸权，争取各民族国家的安全、自由和独立，这难道不是今天各种事件所折射出的全人类共同诉求么？<br><br>　　从看懂看透到用行动抗争，中间还有距离。国际上，俄罗斯、哈马斯和伊朗等国家和组织开始行动了。美国国内，美国大学生们也开始行动了。这个时候，犹太资本和以色列开始从后台站到前台，无疑代表着斗争已开始白热化。同时表明美国国内和国际上的抗争行动正在招唤全世界更多的人、更多的国家加入到抗争的行列中来，为争取全人类从金融资本主义和军事霸权主义的压迫中解放出来而展开更大规模的斗争或者战争。<br><br>　　当曾经的灯塔神话一个又一个破灭，而曾经传说的犹太神话正一个又一个被证实，倍受美国霸凌的世界人民不起来抗争与战斗，还等什么呢？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 01:11:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[肖仲华：最后的援乌与最终的结局]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287855-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404322">　　美国参众两院相继通过了950亿美元援助法案，其中乌克兰占绝对大头，608亿。608亿虽然数字不小，但真正能到乌克兰手里的估计20%都不到。毕竟那是美国军火商的最后晚餐，不是乌克兰的。<br><br>　　说这是最后的援助或最后的晚餐，是因为拜登已经没有时间搞下一次援助了。<br><br>　　所有人都知道这是最后的援助或最后的晚餐。既如此，即使是608亿全都能到达乌克兰政府手中，又能改变什么呢？<br><br>　　唯一可能的结果是，乌克兰要再死伤约6万人。要再死伤约6万人不是信口雌黄，而是根据前期数据推算出来的。前期美国和北约总共援助乌克兰约5000亿美元，乌克兰死伤人数约50万，差不多每100万美元对应一个乌克兰士兵的生命。所以，608亿差不多就是要再死伤6万人。<br><br>　　最近的形势其实已经发生了根本性的转变，全球包括乌克兰国内的声音都是在讲和谈而非继续战斗下去。这种背景下，美国会两院突然又来一个援助，这种强心针显然不可能对扭转战场局面有任何作用。唯一的意义是争取在美国大选前能再制造一些零星的局域“战果”，以证明乌克兰还没有彻底认输，能为拜登的竞选讲好故事。<br><br>　　乌克兰人其实已经没有了斗志，从普通百姓到社会精英都没有了斗志，最典型的体现莫过于乌克兰前美女总统季末申科最近的讲话。季莫申科在俄乌战争爆发后，曾经也是乌克兰抗战到底的坚定支持者，可如今她已经完全转变了态度，<br><br>　　季莫申科最新讲话说，泽连斯基当前唯一正确的选择就是“乌克兰加入俄罗斯，尽快结束俄乌冲突”，这样可以让尚存的2000多万乌克兰人过上较体面的生活，不需要世世代代辛苦劳动来归还欧美数千亿美元的“援乌高利贷”。<br><br>　　不必为季莫申科的讲话感到震惊，这并非她个人的一家之言。网传泽连斯基的助理有一个拍摄于2019的视频节目，大致是向政府和军队高层传达泽连斯基的“高瞻远瞩”和“运筹帷幄”：乌克兰执政团队非常清楚即将爆发的战争会是什么样子，总统也做好了战略布局。<br><br>　　开战第1天就会有来自俄罗斯的大规模导弹攻击，俄军肯定会空降基辅机场。此时美国会建议泽连斯基离开基辅。<br><br>　　泽连斯基当然不会离开，他将充分利用西方与俄罗斯的对抗来逐步实现其战略目标：<br><br>　　首先是利用俄罗斯军队的力量彻底消灭盘踞在乌东地区的乌克兰新纳粹。俄军能消灭纳粹，占领乌东，就意味着帮泽连斯基扫清了最大的内部障碍。<br><br>　　然后是通过抗战继续将俄罗斯军队拖入更广泛的战场，让俄罗斯军队消灭乌军主力，使乌克兰变成事实上的去军事化。这样泽连斯基在乌克兰国内就不再有挑战其地位的力量存在。<br><br>　　同时将美国和北约拖入战争，即使他们不亲自参战，也要让他们付出巨大的军事开支。这样做的目的是，要让俄罗斯意识到他真正的敌人不是乌克兰，而是美国和北约。<br><br>　　最后是在关键时刻出卖美国和北约，以换取俄罗斯的绥靖，保持乌克兰领土的相对完整，同时换取中国对乌克兰重建的支援。<br><br>　　这一连环套玩下来，泽连斯基就完全可以成为“美帝国的终结者”，同时也必然是“新乌克兰的国父”，无疑要名垂青史了。<br><br>　　泽连斯基助理的视频内容是否属实，目前无法证实或证伪。但从季莫申科的讲话看，这些内容并非空穴来风。只不过，季莫申科显然不想让泽连斯基成为什么”新乌克兰的国父“，而是希望乌克兰重回俄罗斯怀抱，以逃避美欧投注战争造成的巨额债务陷阱。<br><br>　　泽连斯基的”战略布局“与季莫申科的最终构想，哪个更切合实际？<br><br>　　俄罗斯未必想要整个乌克兰回归，更可能是希望乌克兰成为俄罗斯与西方之间的中立缓冲区，这或许决定了季莫申科很可能是一厢情愿。泽连斯基想要做”新乌克兰的国父“，俄罗斯也未必会成全他，相反更可能让其成为战争的最后祭品，并以之与美国交换某种利益。<br><br>　　无论是泽连斯基的“战略布局”，还是季莫申科无奈的构想，有一个共同点就是对美欧的最终出卖。这或许是这场战争唯一可确定的最终结局之一。毕竟乌克兰如今只有2000多万人口，1600亿美元的GDP，每年财政收入只有100多亿美元，而5600多亿美元的战争债务光每年利息就高达300亿美元。未来的乌克兰人就是不吃不喝天天卖血也不可能偿还这些债务。从这个角度看，出卖美欧重获俄罗斯的保护当然是唯一的生路。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 01:10:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：好神奇！哈马斯和法塔赫正在北京会谈]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287852-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404319">　　中国外交战线去年曾创造了帮助沙特与伊朗实现和解的“外交奇迹”，今年可能又会有“奇迹”上演。<br><br>　　昨天下午，阿拉伯新闻社发布了一条令人感到意外的消息：<br><br>　　哈马斯和法塔赫将在明天于北京会谈，讨论结束分裂局面。<br><br>　　巴勒斯坦地区这两大冤家居然不远万里飞到北京谈判了，难道这十几年的恩恩怨怨要在中国做个了结，携手共抗强敌？<br><br>　　正当大家纷纷猜测时，今天下午，中国外交部发言人汪文斌在记者会上回应了此事。<br><br>　　汪文斌虽然没有正面回应双方会谈一事，但他的语气是肯定的。<br><br>　　“中方支持巴勒斯坦各派别通过对话协商实现内部和解，加强内部团结”<br><br>　　这段话意思是，只要巴勒斯坦方面做出有利于上述目标的行动，都将得到中国的支持。<br><br>　　因此，中国帮助哈马斯和法塔赫在北京举行会谈是顺理成章之事。<br><br>　　这种帮助当然不只是为双方提供宾馆、会议室、餐饮、茶水……<br><br>　　毕竟，哈马斯重要人物出一趟远门并不是容易的事情，他们在路上的安全必须得到保障。<br><br>　　以色列特工对哈马斯重要领导人的追杀手段已经到了株连九族的地步。<br><br>　　4月10日，据新华社耶路撒冷消息：当天，哈马斯领导人哈尼亚的三个儿子和孙子孙女共五人在加沙地带中部被以军战机炸死。<br><br>　　之前，以色列还到处造谣说哈尼亚的子孙正在卡塔尔享福。实际上，以军知道他的家人就在加沙，一直找不到罢了。找到后，就灭门了。<br><br>　　所以说，哈马斯重要成员此行需要得到强有力的保护。<br><br>　　当然，法塔赫领导人出远门也有安全风险。<br><br>　　既然双方甘冒风险飞越数千公里到中国会谈，说明他们是带着决心来北京的，会谈取得实质性成果的希望很大。<br><br>　　布林肯正巧也在北京。<br><br>　　有人说布林肯可能会参与其中，想多了。耶伦来的时候，拉夫罗夫不也到中国了，难道老太太和老大爷有见面？<br><br>　　山是山，水是水。<br><br>　　美国有本事自己去协调中东关系，蹭中国是蹭不到的。<br><br>　　时间巧，是因为局势已经发展到了一步。哈马斯和法塔赫再这么互耗下去，只会令以色列更加肆无忌惮。<br><br>　　法塔赫一直忍着，苟着，但有什么用？<br><br>　　虽然以色列对待约旦河西岸的手段比较“温和”，但实质上同样歹毒。<br><br>　　以军这些年是没将战机和装甲车开进约旦河西岸，但它们是用推土车直接铲平巴勒斯坦平民的房子，那些拒绝离开的巴勒斯坦人则被关进集中营。<br><br>　　以军在约旦河西岸照样杀人，连“消灭哈马斯”这样的借口都不用找。<br><br>　　BBC，CNN就当看不见，一个劲地说约旦河西岸保持“和平”。<br><br>　　去年巴以冲突爆发后，以色列下手如此之狠毒，法塔赫也感到情况不妙。<br><br>　　2023年11月23日，在阿拉伯国家劝说下，法塔赫中央委员会代表库德瓦、马什哈拉维与哈马斯负责人哈尼亚等人在埃及开罗举行了会谈。<br><br>　　但会谈并没有取得成果，主要原因是：<br><br>　　一、历史恩怨难以化解，在权力分配方面缺乏互信；<br><br>　　二、没有一个具有威望的“共主”，阿巴斯虽然是巴勒斯坦总统，但哈马斯等派别实际上并不承认；<br><br>　　三、双方背后各有支持者，而支持者之间的利益关系又是错综复杂。<br><br>　　四、斗争手段大相径庭，哈马斯要武斗，法塔赫想文斗。<br><br>　　这些矛盾，不是阿拉伯世界及伊朗什叶派力量能解决的，它需要一个更高层面的平台。<br><br>　　哈马斯与法塔赫恩恩怨怨是如何形成的？<br><br>　　上世纪50年代，巴勒斯坦难民营问题被以色列永久化。<br><br>　　巴勒斯坦反抗武装就是从难民营里出来的--法塔赫（巴勒斯坦民族解放运动）、人阵（马列主义）、民阵（马列主义）等等，它们组成了“巴勒斯坦解放组织”。<br><br>　　阿拉法特领导的法塔赫（1959年成立）是巴解组织当中力量最强大的一支，阿拉法特成了“共主”，并在国际上代表了巴勒斯坦解放运动。<br><br>　　70年代，“人阵”、“民阵”因与法塔赫在政治理念上不合，巴解内部出现了分歧。<br><br>　　“人阵”（PFLP，解放巴勒斯坦人民阵线，1968年成立，前身是“复仇团”，由哈巴什领导），他们认为纸醉金迷的约旦王室是反以斗争的障碍，所以必须推翻迎合美国的约旦王室，才能赢得胜利。<br><br>　　因此，同样想要推翻日本天皇的“日军赤军”就成了“人阵”的盟友。“日本赤军”于70年代与“人阵”配合在以色列境内外制造了一系列流血事件，包括特拉维夫卢德机场爆炸案。<br><br>　　（赤军剧照）<br><br>　　但“日本赤军”与“人阵”、“民阵”的行为，被西方称为“恐怖活动”，这令想争取国际支持的阿拉法特很难办。<br><br>　　苏联解体后，在暗中庇护“人阵”、“民阵”、“日本赤军”的一些阿拉伯国家在西方压力下，只好与其划清界限。<br><br>　　然而，巴勒斯坦有很多人支持这种斗争方式，他们家家户户与以色列有血仇，这为“哈马斯”的出现培育了土壤（拒绝与以色列进行任何谈判）<br><br>　　哈马斯的雏形是由宗教领袖亚辛打造的。1987年，一辆以色列卡车撞死了四名巴勒斯坦平民，扬长而去。一些悲愤的巴勒斯坦人在亚辛领导下建立了一个抵抗组织，同样是拒绝与以色列进行任何谈判。<br><br>　　1993年在美国的调停下，阿拉法特与以色列总理拉宾签属了《奥斯陆协议》，要点：<br><br>　　一、巴解组织承认以色列的合法地位。<br><br>　　二、以色列不再侵占约旦河西岸的土地，同巴解组织共同划分这里的管制区域。<br><br>　　实际上，约旦河西岸有六成地区被以色列侵吞（C区），B区共管，只有A区才是法塔赫的地盘。<br><br>　　以色列还有意放松对尚未成形的“哈马斯”的打击，以便给法塔赫制造出一个内部敌人。同时，以色列可以通过“哈马斯”袭击找到攻击巴勒斯坦的借口。<br><br>　　阿拉法特因《奥斯陆协议》获得1994年诺贝尔和平奖，但这也成为法塔赫的转折点。<br><br>　　《奥斯陆协议》正式名称叫什么？《临时自治安排原则宣言》<br><br>　　“临时”（以色列可以随时否认）、“自治”（巴勒斯坦无主权地位）、“安排”（根据美国的策略而定）、“原则”（原则上我不打你，但你要是不听话的话……）<br><br>　　整个协议全是套路，诺贝尔和平奖怎么可能白给阿拉法特呢？<br><br>　　巴勒斯坦人的A区和B区，被以色列分割成了227个“飞地”，人员往来需要经过以军关卡。<br><br>　　一个碎片化地区谈何发展？巴勒斯坦政府甚至连货币都不能发行， 只能使用以色列的货币新谢克尔。<br><br>　　苟且吧，但问题是犹太复国主义者暗杀拉宾之后，以军又重新侵占约旦河西岸土地，它们将蚕食的土地称为“犹太人定居点”。<br><br>　　90年代中后期，坚持武装斗争的哈马斯吸引了大批巴勒斯坦年轻人。<br><br>　　在加沙地带，哈马斯不断袭击“定居点”，以色列投入了巨大的人力物力来维护加沙的殖民扩张，但在2005年，以军被迫炸毁所有定居点（21个），把8500犹太人全部迁走。<br><br>　　在2006年的巴勒斯坦议会选举中，哈马斯获得了大多数议席（132个席位中的74个），拥有了组阁权力。<br><br>　　以色列对此大为不满，停止向巴勒斯坦政府转移税款（巴勒斯坦财政收入需要经过以色列之手），导致巴勒斯坦经济面临崩溃。<br><br>　　法塔赫以经济问题为由要求哈马斯承认之前与以色列签定的《奥斯陆协议》、《巴黎经济议定书》等协议。<br><br>　　实际上，这些协议已经被拉宾之后的以色列政权撕毁。<br><br>　　哈马斯拒绝继续承认，与法塔赫产生了政治冲突。<br><br>　　2007年，法塔赫与哈马斯爆发内战，哈马斯完全控制了加沙地带，法塔赫则控制了约旦河西岸。<br><br>　　国际社会一般只承认法塔赫所代表的“巴勒斯坦民族权力机构”。<br><br>　　就这样，巴勒斯坦内部出现了两个对立的政权。<br><br>　　2011年、2014年、2018年、2020年，有许多阿拉伯国家都在劝合双方，但都没有作用。<br><br>　　最大矛盾点在于，哈马斯认为2006年选举结果依然有效，和解的前提是由他们组阁，但法塔赫认为把政权交给哈马斯必将导致经济崩溃。<br><br>　　拼死反抗还是苟且偷生？<br><br>　　这些年，以色列之所以敢如此嚣张，一是利用了阿拉伯人内部以及他们与伊朗的矛盾；二是利用了巴解组织内部的矛盾。<br><br>　　现在法塔赫也已经看到加沙地带被杀得尸山血海惨状。<br><br>　　那么明天以军的屠刀难道不会杀向约旦河西岸？命都没了，还谈什么经济。<br><br>　　巴勒斯坦人必须团结起来共同斗争。<br><br>　　否则，无论这个世界如何谴责以色列，以色列都不会在乎，一切良知、人性、文明都与它们无关。<br><br>　　美国各大学“声援巴勒斯坦，反对以色列暴行”运动正在如火如荼进行，以色列和美国犹太人集团有在乎过吗？<br><br>　　有的只是辱骂和恐吓这些学生，还拉“黑名单”威胁要剥夺学生们将来的工作机会。<br><br>　　当以色列因其暴行成为过街老鼠时，这就是巴勒斯坦人实现团结的最好时机。<br><br>　　不要再对以色列或美国的中东政策抱有什么“和平”幻想。<br><br>　　以色列企图以武力占领巴勒斯坦全境，并不是本轮巴以冲突才暴露的。<br><br>　　2019年，以色列驻联合国大使埃尔丹就在安理会上手举《圣经。旧约》扬言，犹太人理应得到“应许之地”，因为这具有最高合法性--上帝的赐予。<br><br>　　但这里是联合国，不是犹太教堂，以色列人却拿出《圣经。旧约》当法理依据。<br><br>　　那中国要是拿出《山海经》，请问他们要如何应对？<br><br>　　所以说，以色列是没有理性和智慧的，但什么都干得出来。<br><br>　　事实已经证明，忍让和苟且并不能让以色列停止其侵略和屠杀行为。<br><br>　　有了东方大国的道义相助，巴勒斯坦建国的机会已经摆在巴勒斯坦各派别的面前。<br><br>　　机不可失，时不再来！好好把握<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 01:05:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：美国的《觉醒年代》？哈佛关门，哥大停课……]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287851-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404318">　　自去年新一轮巴以冲突爆发以来，“战火”就烧进了美国各大高校。<br><br>　　美国犹太人集团虽然一度利用政治资源和媒体资源压下了美国大学里的声音。<br><br>　　但是，纸永远包不住火，以色列军队在加沙地带的长时间暴行激起了更多人的反感和憎恶。<br><br>　　从4月17日凌晨开始，美国哥伦比亚大学学生举行了声援巴勒斯集会。<br><br>　　哥大校长叫来警察清场，当天就逮捕了100多名学生。<br><br>　　这一次，犹太人集团失败了，美国大学里的熊熊烈火迅速蔓延到哈佛、耶鲁、麻省理工大学……<br><br>　　拜登还不想出面。在前台大呼小叫的是美国众议院议长迈克·约翰逊（Michael Johnson），他要求国民警卫队动手“接管校园”。<br><br>　　这次美国大学连续举行声援巴勒斯坦的抗议活动，起因是本轮巴以冲突。<br><br>　　而更深层的原因是，各大学受够了美国犹太人集团的长期控制。<br><br>　　今年1月3日，刚刚上任不到七个月的哈佛大学校长克劳丁？盖伊（Claudine Gay）被迫宣布辞职，原因是她压制反犹言论不力。<br><br>　　盖伊是哈佛第一位女校长，她在巴以问题上持公平态度，但即便如此，美国犹太人集团仍然没有放过她。<br><br>　　这表明，在美国有比“黑人+女性”更正确的“政治正确”。<br><br>　　然后是宾州大学校长以同样的原因被迫辞职，再是麻省理工学院校长莎莉·科恩布鲁斯。<br><br>　　美国媒体一再淡化大学里的声援巴勒斯坦运动，但在2月25日，年仅25岁的美国空军现役军人亚伦。布什内尔在以色列驻美国大使馆门前自焚事件，震撼了许多人的心灵。<br><br>　　他生前高喊的口号就是：解放巴勒斯坦、自由巴勒斯坦！<br><br>　　亚伦。布什内尔用生命在黑暗点亮了一束光，一束“觉醒之光”。<br><br>　　有许多大学生和市民自发到纽约时报广场去冒雨悼念亚伦。布什内尔。<br><br>　　3月，位于美国纽约曼哈顿区的哥伦比亚大学变成了“暴风眼”，学生们在准备横幅和帐篷。<br><br>　　4月17日清晨，数百名学生在哥大中央校园草坪搭起50多顶帐篷，他们手握巴勒斯坦国旗，诉求是：<br><br>　　一、校方立刻停止与以色列的合作项目。<br><br>　　二、切断与以色列的经济联系。<br><br>　　三、从那些与以色列有业务往来的公司里撤资。<br><br>　　4月18日，哥大校方宣布校园进入封锁状态，纽约市市长亚当斯声称收到校长沙菲克的书面请求（警方介入）<br><br>　　随后警察进入学校捕了100 多位学生（目前已获得保释）。<br><br>　　但哥大表示，这100多名学生都将受到停学处分。<br><br>　　以色列方面立刻将学生的“警局照”制作成黑名单，并打上红X，以此威胁其他学生，如果继续“反犹”，将会跟这些学生一样，毕业后在美国找不到工作。<br><br>　　然而，此举非但没有吓倒美国学生，哥伦比亚大学更是响起了“你们准备好为同志们挺身而出了吗？”（Will you be ready to turn up for comrades?）的呐喊声！<br><br>　　值得注意的是，他们的用词是comrades（同志们），而不是classmates（同学们），这就是一种觉醒。<br><br>　　4月19日，纽约警方派人24小时进驻校园，并动手拆除帐篷。<br><br>　　双方陷入了拉锯战，西方媒体以最低的音量报道此事。<br><br>　　但在各种网络平台和社交媒体上，声援巴勒斯坦的声音却是排山倒海。<br><br>　　4月23日，哥大校长宣布所有课程转为线上教学，其实就是停课。<br><br>　　哈佛宣布关门，并警告在校园集会的学生将受到永久开除处分。<br><br>　　然而，美国各大学里已经没人能安心生活和读书。<br><br>　　耶鲁大学也拉起了“立刻结束对加沙的围困”和“欢迎来到巴勒斯坦人民大学”的标语。随后警方封锁大学入口，至少有47人被铐走。<br><br>　　前天上午，哈佛大学学生重新在操场扎营，抗议校方用“永久开除”威胁学生，并要求校方立刻与以色列切断关系。<br><br>　　哈佛本科生组织发表声明称：“你们可以中断我们的活动，威胁我们的学生，但你们永远无法压制我们要求撤资、停止种族隔离、非法占领和种族灭绝的呼声。”<br><br>　　纽约大学门口被警方用运来的胶合板筑起了围墙，连“库朗数学研究所”都被封了。<br><br>　　纽约大学数学系与以色列有合作项目，但从事研究的学生停止了工作，并拒绝接受犹太财团“带血的钞票”。<br><br>　　麻省理工学院（MIT）、波士顿的图弗斯和艾默森大学、纽约新学院、田纳西州纳什维尔的范德堡大学、康涅狄格州的耶鲁大学、加利福尼亚大学伯克利分校、密歇根大学、密苏里州圣路易斯市的华盛顿大学以及北卡罗来纳大学教堂山分校…学生们都在用行动支持哥伦比亚大学。<br><br>　　这次美国大学声援巴勒斯坦运动，虽然看起来声势浩大，但学生们的行动是温和且和平的。<br><br>　　有趣的是，整天唯恐天下不乱的美国对自己国内的正义诉求却是反应激烈。<br><br>　　得克萨斯大学奥斯汀分校的教师说：城市警察和州警骑着马、摩托车和自行车，身着防暴装备，手持警棍、胡椒喷雾、催泪瓦斯、佩戴枪支，将校园变成了军事区……<br><br>　　为了在舆论场扭转不利局面，美国犹太人集团和以色列使出了浑身解数。<br><br>　　内塔尼亚胡昨天在视频讲话中称，“反犹暴徒已经占领了美国顶尖大学，他们呼吁消灭以色列，他们攻击犹太学生，攻击犹太教师。”<br><br>　　他还说：“这不禁让人想起上世纪30年代德国大学里发生的事情…你听听他们说的话，他们不仅说以色列去死、犹太人去死，还说美国去死。”<br><br>　　内塔尼亚胡真是“坏事做尽，黑白颠倒！”<br><br>　　加沙地带成千上万死于以军屠刀之下的无辜平民，难道他看不见吗？<br><br>　　本周，联合国人员在以军部分撤离后的加沙地带挖出了多个乱葬坑，里面的尸骸大多是妇女与儿童，但美国政府在阻止国际调查。<br><br>　　正是美国政府和国会无底线的袒护行为，才会引发美国大学里的抗议运动。<br><br>　　如果美国政府是站在道德一边，站在良知一边，站在文明一边，负起大国责任去制止以军暴行，又何须美国大学学生站出来为巴勒斯坦人民发声？<br><br>　　然而，美国在联合国安理会连谴责以色列都做不到，还要阻挠其它国家提出的停火草案，不引起天怒人怨才怪。<br><br>　　在谷歌公司静坐声援巴勒斯坦的工程师、技术员，与美国顶尖高校学生一样，都是美国社会未来的精英。<br><br>　　他们已经在美国极度扭曲的双标“价值观”当中挣扎了很久。<br><br>　　美国政客们永远是说一套，做一套，但年轻人们还没有学会这种丑恶的嘴脸。<br><br>　　当他们发现美国政客们丑恶双标嘴脸暴露无遗时。<br><br>　　他们觉醒了，但却被强行扣上了一顶“反犹”的帽子，而这顶帽子在美国存在了几十年。<br><br>　　犹太人集团主要控制了美国社会的四个领域：国会山、媒体界、文艺界、教育学术界。<br><br>　　校园是重灾区<br><br>　　美国的顶尖高校无论私立和公立都接受私人捐款。<br><br>　　以前，一般是由美国本土财团或富豪提供捐款，比如卡内基家族、洛克菲勒家族、福特家族……<br><br>　　但到了上世纪70年代，犹太人家族取代了这些传统的捐款人。<br><br>　　犹太人子弟不仅因此获得了优质教育资源，并逐步控制了顶尖高校。<br><br>　　犹太集团首次在美国展现其强大力量，发生在1986年5月。<br><br>　　当时里根政府与沙特签定了一份价值3.54亿美元的军火交易订单（总合同为45亿美元）<br><br>　　但在提交给国会审议时（例行公事的程序）却遭到了否决。参议院73票反对，22票支持（其余未投票）；众议院356票反对，62票支持。<br><br>　　这是美国历史上首次发生国会否决总统向外国出售军火的建议。<br><br>　　原因是犹太人集团认为该交易包括了新式战机（先进性接近以色列战机）<br><br>　　这一天，犹太人集团已经准备了数十年，他们成功地让美国议员倒戈到自己一边，弃美国利益于不顾。<br><br>　　教育学术方面<br><br>　　1979年，犹太人组织开始在美国50个州，350所大学内发展“亲以色列”学生，人数达到了5000人，还有一些教职员工。<br><br>　　学生们需要参加为犹太人服务的“宣传反应培训”，学生的待遇：<br><br>　　一、可享受额外津贴（以稿费等形式）<br><br>　　二、可提前“预定”工作岗位。<br><br>　　三、可在将来参加政治选举时获得资金扶持。<br><br>　　该计划负责人是“美国-以色列委员会”的乔纳森。凯斯勒。<br><br>　　接受培训学生的任务：<br><br>　　一、向“美以委员会”提供本校“反犹太主义者”名单，包括老师和同学。<br><br>　　二、抗议到本校演讲的“特定”的教授、学者、专家。<br><br>　　1983年，哥伦比亚大学“比较文学”教授爱德华，就是由于表达了对巴勒斯坦的同情，连续遭到学生闹场，导致他失去了所有学校邀请。<br><br>　　三、对发表同情巴勒斯坦文章的教授进行攻击。<br><br>　　1984年，哈佛大学法学院一位教授因为从约旦河西岸回来，写了关于那里的文章，惹怒了犹太集团。于是，这些学生闯进了他的办公室，要求他“公正”地写出“全部事实”。<br><br>　　犹太集团还在校外干涉大学事务。<br><br>　　1983年2月，亚利桑那大学校刊《野猫日报》学生编辑，22岁的约翰。达纳发表了《贝鲁特屠夫也是战犯》的文章，指出以军将领沙龙在黎巴嫩的行动与纳粹的“里昂屠夫”克劳斯。巴比并没有什么区别，都应当受到审判。<br><br>　　文章发表后，他的父母、祖父母经常在半夜接到各种辱骂和恐吓电话。<br><br>　　同时，亚利桑那州有20多个犹太人团体不停地写信给该校校长，要求他在下星期一中午将这名“反犹学生”从编辑部撤职。否则，《野猫日报》将失去所有广告客户。<br><br>　　由于校长和编辑部都支持约翰。达纳，犹太团体施压未能奏效，但广告商却真的撤退了。<br><br>　　再说捐款问题。<br><br>　　1979年，美国三所学院（斯沃思莫尔学院、哈弗福德学院、布林。莫尔学院）在费城共同成立“阿拉伯研究中心”。<br><br>　　它们需要59万美元的资金（三年），学院校友阿姆斯特朗（前副国务卿）为母校找到了捐款人--沙特富豪哈肖基。<br><br>　　犹太集团知道后，通过“美国犹太人社区委员会”、“犹太人联合会”、“旧约信徒会”全力施压，要求所有与犹太资本有生意来往的捐款人中止捐款，并将三位校长说成是“反犹主义者”。<br><br>　　哈弗福德学院顶不住，第一个宣布退回沙特捐款，其它两家顶了一阵，也只能放弃，犹太人大获全胜。而这只是一家纯学术的研究机构。<br><br>　　更离谱的事情发生在乔治城大学（Georgetown University）<br><br>　　该校“阿拉伯研究中心”是美国第一个专门研究现代中东问题的学术机构。<br><br>　　1977年-1978年，它们曾两度向联邦申请学术经费，但全部遭到拒绝（犹太人作梗）<br><br>　　校长亨利牧师，不得不寻求非官方捐款。他拜访了在华盛顿的所有阿拉全国家大使馆，并到纽约拜访未与美国建交国家的驻联合国大使。<br><br>　　1980年，阿曼第一个同意，捐款10万美元（5年付清），然后，约旦、阿联酋、卡塔尔、埃及捐了10万美元，伊拉克捐了5万美元。<br><br>　　沙特和科威科各捐100万美元，利比亚的卡扎菲也捐了75万美元。<br><br>　　美国各大犹太人组织向乔治城大学发起了围剿，无端指责这是一个“反犹学术中心”。<br><br>　　犹太人还一边收买副校长凯利牧师，让他从内部反对接收阿拉伯国家捐款；一边动用华尔街资金取代阿拉伯资金。条件是“阿拉伯研究中心”要“公正”地发表关于以色列的学术论文。<br><br>　　亨利牧师被迫辞职，新上任的校长蒂莫西牧师，退回了伊拉克的捐款。<br><br>　　但犹太人买通美国大媒体，全力炒作卡扎菲“带血的75万美元”。<br><br>　　1981年，蒂莫西牧师又被迫退回了75万美元。<br><br>　　但阿拉伯人觉得受到了侮辱，于是沙特撤回了一半捐款，各国在5年之后也不再向乔治城大学捐款。<br><br>　　这样的例子还有很多，就不一一细写了。<br><br>　　就这样，犹太集团渐渐控制了美国顶尖大学的资金源和管理层，还有那些二五仔学生。<br><br>　　因此，这次美国能有如此多的大学起来声援巴勒斯坦，反对以色列暴行，可以说是美国的《觉醒时代》<br><br>　　因为网络，犹太集团已经无法在舆论场上一手遮天。<br><br>　　任何一个文明人都能得知加沙地带那些惨绝人寰的信息。以色列所谓的“为了消灭哈马斯”的虚假宣传还能骗到多少人？<br><br>　　星星之火，可以燎原！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 01:04:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：哈马斯和法塔赫，今天在北京]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287849-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404316">　　《阿拉伯新闻报》报道：巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）和巴勒斯坦民族解放运动（法塔赫）4月26日将在北京会面，讨论结束内部分裂。<br><br>　　于是，在今天的外交部例行记者会上，有记者就上述消息提问称：<br><br>　　中方能否证实这一消息？在这一会晤中中方发挥了什么样的推动性角色？这一会晤的目标是什么？结果又是什么？<br><br>　　对此，外交部发言人汪文斌表示：中方支持巴勒斯坦各派别通过对话协商实现内部和解，加强内部团结。<br><br>　　哈马斯和法塔赫来了，他们能谈出点什么，这不重要。<br><br>　　重要的是他们在北京。<br><br>　　而且，更关键的是，布林肯还在北京。<br><br>　　最近，美国在加沙问题上可以说是一个头两个大。<br><br>　　放在以前，无脑支持以色列就行了。<br><br>　　可是现在，群众中有坏人了呀，美国那帮政客们在前面高喊着支持以色列的口号。<br><br>　　可回过头一看，发现美国群众们居然没和他们站在一起。<br><br>　　大兵阿伦自焚，原以为是个极端个例。<br><br>　　可现在，学生们怎么也闹腾起来了？<br><br>　　不只是哥伦比亚大学，美国上百所大学都在闹。<br><br>　　一开始，拜登还能说他们是反犹分子，要给学生们都抓起来。<br><br>　　可现在，上百所大学，上万名学生，你抓的完吗？<br><br>　　今天，美国众议长约翰逊来到了哥伦比亚大学。<br><br>　　他是过来平息事态的吗？<br><br>　　当然不是，他是来给这帮学生们下最后通牒的。<br><br>　　这意思已经很明确了。<br><br>　　我这么大的领导都为了你们的事情跑过来了，够给面子了吧？<br><br>　　你们现在乖乖撤退，还则罢了，如若不然，休怪我翻脸不认人。<br><br>　　所以，他一上来就给抗议学生贴上了“反犹”标签，认为他们是“暴民”“激进分子”“煽动者”。<br><br>　　并且，他还给出了三点威胁。<br><br>　　1，哥大校长办事不力，如果再不能维持秩序，就该下台。<br><br>　　2，全美其他高校，如果再不能控制局面，阻止抗议，那么将对你们停止提供联邦资助。<br><br>　　3，必须要将出动国民警卫队。<br><br>　　可想而知。<br><br>　　约翰逊的这种态度，根本起不到缓和事态的作用，这完全就是火上浇油。<br><br>　　现场学生们发出了阵阵嘘声，并且冲他高喊：你糟糕透顶。<br><br>　　还有大量支持巴勒斯坦，解放巴勒斯坦的口号。<br><br>　　这就是约翰逊在哥大的遭遇。<br><br>　　这也是美国政客们这几天所碰到的麻烦事儿，他们在焦头烂额的时候，不禁开始思考：为什么以前我们支持以色列的时候，就没出现过这种情况呢？<br><br>　　几次中东战争的时候，我们不同样是无条件的支持以色列，怎么就没见学生们闹事？<br><br>　　以色列在加沙修边境墙，往加沙的农田里灌水泥的时候，怎么也没见学生们出来抗议呢？<br><br>　　怎么这一次，学生的反应这么大呢？<br><br>　　他们稍稍一琢磨，就想出了原因：因为现在有互联网了，而且已经是互联网2.0时代了。<br><br>　　以前广大用户们，只是新闻的接收者，我们说什么就是什么。<br><br>　　可现在不一样了，互联网2.0讲究的就是一个去中心化，每个人都是新闻的报道者，只要你有手机，你就可以成为新闻记者，去记录你所看到的真相。<br><br>　　于是，发生在加沙的一幕幕惨状，几万公里外的美国人民，看得那是一清二楚啊。<br><br>　　政客们出于屁股考虑，并且要站在犹太人这边，而我们，作为普通老百姓，我们是有感情的，我们只相信我们所听到，看到的，所以我们当然要同情巴勒斯坦人了。<br><br>　　于是，美国的上层和底层社会出现了割裂。<br><br>　　而TikTok在这里面所起到的作用，更是非常巨大。<br><br>　　更关键的是，TikTok还不是一家美国公司，美国没有办法去控制他。<br><br>　　美国政客们当然着急了。<br><br>　　要么你就跪下，卖给我们，成为犹太媒体集团的一份子，要么，你就退出美国市场，彻底封死底层人民们看世界的窗口。<br><br>　　所以，为什么美国人急于那么快的搞死TikTok，这也是非常重要的原因。<br><br>　　不论TikTok最后的结果如何，现在这谎言一旦戳破，那可就真的回不去了。<br><br>　　可以预想到的是，接下来美国国内对于支持巴勒斯坦，支持加沙人民的抗争会越来越多，越来越激烈。<br><br>　　本来，大家只是出于同情，要求停止杀戮。<br><br>　　可你拜登一上来就给大家扣帽子，说人家这是反犹主义，好端端的学生们，全都成了反犹暴徒。<br><br>　　可能人家一开始就没往那方面去想，支持单纯的善良，单纯的同情。<br><br>　　但被你这么一搞，他们反而还真就反犹了，真就开始讨厌犹太人了，一场声势浩大的反犹浪潮，可能真的就要在美国开始了。<br><br>　　而在这股浪潮面前，内塔尼亚胡却依然我行我素。<br><br>　　据新华社援引以色列公共广播公司25日报道，以总理内塔尼亚胡已经批准以军在加沙地带南部城市拉法开展地面行动的计划。<br><br>　　坦克，装甲车已经在边境集结，以色列军方还另外增派了两个后备旅，准备参加加沙地带的地面军事行动。<br><br>　　以色列重返加沙，进攻拉法，真的就只是时间问题了。<br><br>　　你说美国国内都已经闹成这样了。<br><br>　　你居然还要再冲进拉法，这不就是在火上浇油吗？<br><br>　　你这边浇的越狠，美国那边的火就烧的越旺，从最初的同情加沙人民，很快就会演变为庞大的反犹浪潮。<br><br>　　拜登政府又该如何应对呢？<br><br>　　他怎么应对，我不知道。<br><br>　　但我知道的是，他派布林肯过来这一招，现在看来，显得无比的尴尬。<br><br>　　连国内那些事都整不明白，居然还想着跟我们示威，还打算拉着日本，菲律宾，一起来围堵遏制中国，这岂不是显得很可笑吗？<br><br>　　现在犹太人对拜登不满，觉得他太软弱了，处理力度不够，任由这些人去攻击犹太人。<br><br>　　而广大的人民群众更加不满，觉得拜登是在包庇犹太人，助纣为虐，是大屠杀的帮凶。<br><br>　　两边都不满意，拜登这是弄了个里外不是人啊。<br><br>　　而在这种情况下，哈马斯和法塔赫为了结束内部分裂，齐聚北京，就显得尤为珍贵了。<br><br>　　美国的那些年青人们，终究会看明白的。<br><br>　　什么哈马斯是恐怖分子，什么以色列正当防卫，还有反华，反俄之类的言论。<br><br>　　全都是虚的。<br><br>　　那什么是真的呢？<br><br>　　单纯简单的抗议，被冠以反犹暴徒，这是真的。<br><br>　　一百名学生被警察清场，粗暴抓走，这是真的。<br><br>　　身为阿拉伯裔的哥大校长，主动给警方打电话，屁股投靠了犹太人，这也是真的。<br><br>　　还有以色列在加沙地带的所作所为，还有美国人在这一过程中，又到底是个什么态度？<br><br>　　中国又是个什么态度？<br><br>　　究竟谁才是真正正义的一方，谁又一直在欺骗你们。<br><br>　　美国的年青人很快就会明白。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 01:03:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：今天，终极恶魔解封，大战一触即发！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287838-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404305">　　最近，美国连续祭出了两大阴招！<br><br>　　首先是针对中俄，打开潘多拉魔盒，放出了一个封印多年的恶魔。<br><br>　　这个恶魔就是核扩散危机，如今它正在东欧和亚太两地加速散播，具体表现有二：<br><br>　　一、波兰躁动<br><br>　　波兰，如今正打算成为一个有核国家。<br><br>　　4月22日，波兰总统杜达宣称，如果被纳入北约核共享计划，波兰已准备好在境内部署核武器。<br><br>　　此言一出，立刻引起轩然大波。<br><br>　　须知，北约拥核国家只有美英法，其中英法核武数量寥寥，只有美国核武库庞大，所谓的北约分享，其实就是美国在北约成员国部署核武器，这是典型的核扩散。<br><br>　　此举一旦落实，则已不单再是把刀抵在俄罗斯的咽喉上，而简直就是把火箭炮顶在了俄的面门之上。<br><br>　　对此，俄罗斯自然暴怒无比。<br><br>　　俄外长拉夫罗夫直言这是西方在核对抗的边缘玩火，称一旦美国核武出现在波兰，那这些核武器将立刻进入俄的打击名单。<br><br>　　然而，美国的疯狂还远不止于此。<br><br>　　除了在东欧战场利用核扩散对俄施压之外，美国也在亚太紧锣密鼓地推进同样的把戏。<br><br>　　二、日本玩火<br><br>　　最近，日本正式宣布加入AUKUS（澳哭死）联盟。<br><br>　　至此，外界热议多天的日本入伙事宜，终于靴子落地。<br><br>　　此外，加拿大总理也表示为了应对中俄等国在北极地区的活动考虑增加潜艇部署，并就加入AUKUS联盟展开谈判。<br><br>　　至此，魔鬼的封印，彻底被打开。<br><br>　　须知，澳哭死组织，从最开始就是美国打造的一个抗华联盟，为了遏制中国，美英悍然冒天下之大不韪，执意要让澳大利亚获得核潜艇。<br><br>　　核潜艇，作为海基潜射弹道导弹的发射载体，其最凶狠的特点，就是能形成二次核打击能力。<br><br>　　核潜艇长期游弋于海底，隐蔽性和机动性都很好，可以随时发射，一旦提前部署，很难被对手发现。<br><br>　　日本加入澳哭死，醉翁之意，世人皆知。<br><br>　　目前，虽然澳方对外宣称，是与日本在“AUKUS”的第二支柱，即高超音速武器和人工智能等方面进行合作和共同开发。<br><br>　　但日本的拥核野心，所有人都很清楚，实际上在AUKUS成立之初，日本便第一时间向美国表达了拥核愿望，不过当时遭到了拒绝。<br><br>　　而今，随着中美俄三方博弈逐渐进入深水区，美国为了给自己的霸权续命，开始铤而走险，正在逐步放开套在日本脖子上的狗链子。<br><br>　　只是，恶狼一旦出笼，美国必遭反噬。<br><br>　　日本当年敢偷袭珍珠港，未来一旦拥核，就敢毁天灭地。<br><br>　　据统计，目前日本拥有的钚保有量已经足够造出6000枚核弹。<br><br>　　美国但凡脑子不进水，也绝不该解放这只恶魔。<br><br>　　倘若不悬崖勒马，那么在未来的某天，当美国对长崎和广岛的投喂行为，反噬到它自己头上的时候，现在它脑子里所有的水，届时都会变成纽约和华盛顿的眼泪。<br><br>　　只可惜现在的问题是，它脑子确实进了很多水。<br><br>　　美国的第二个阴招，是在菲律宾部署中程导弹，导演了一场“亚太版古巴危机”。<br><br>　　近日，美国太平洋陆军宣布，已在菲吕宋岛部署中程导弹发射系统，该系统装有“战斧”式巡航导弹，最大射程1700公里。<br><br>　　这波操作，意味着什么？<br><br>　　从地理位置上一看便知。<br><br>　　吕宋岛距离台岛仅有360公里，距广东最近处仅660公里，完全在其导弹射程范围之内，此举不但对我国东南沿海经济大省均会造成严重威胁，而且其射程还覆盖整个南海，可以说是用刀顶住了我们的腰间命门。<br><br>　　也就难怪美军会对此得意地宣称：这一部署具备重大的“里程碑意义”。<br><br>　　对此，咱们当然不会坐以待毙。<br><br>　　所以我们看到，最近中国与古巴开启了密切的军事合作。<br><br>　　近日，古巴军方高层、古巴革命武装力量总政治部主任罗霍访华，中央军委副主席与其进行了会晤，双方就全球热点和双方合作问题进行了深入坦诚的沟通。<br><br>　　期间中方的表态十分耐人寻味，重点有三：<br><br>　　1、今后中国将会继续支持古巴采取必要的手段捍卫本民族的尊严，坚定反对外部势力干涉古巴的国内事务。<br><br>　　2、中国愿意积极与古巴分享中国式现代化的经验，推动中国和古巴之间的关系更上一层楼。<br><br>　　3、中方还特意提到要用实际行动来帮助古巴开展军队建设。<br><br>　　尤其是第三条，可谓点睛之笔，重中之重。<br><br>　　说白了就是对美国：以彼之道，还至彼身。<br><br>　　既然你要来我周边搞事情，那我就去你家后院点火，正所谓：寇可往，我亦可往。<br><br>　　礼尚往来，来而不往非礼也！<br><br>　　百年未有之大变局，时代已变，未来已来。<br><br>　　如今美国内忧外患，身陷俄乌战场和巴以冲突两大沼泽，已是泥菩萨过江，自身难保。<br><br>　　但纵然时局艰难，拜登为了能连任，依旧打肿脸充胖子，愣是在自家都已揭不开锅的情况下，还硬从牙缝里抠出了一揽子对乌克兰和以色列的援助计划，可谓饮鸩止渴，杀鸡取卵。<br><br>　　不但如此，为了遏制中国崛起，美国还逆天而动，继东欧和中东之外，又强行在亚太开辟出第三战线。<br><br>　　然而，此举只会加速其自身的陨落！<br><br>　　这不，最近美国后院开始频繁起火，就连其自己人都开始揭竿而起，举义造反了。<br><br>　　这段时间，随着拜登政府偏袒以色列的政策引发广泛不满，亲巴勒斯坦抗议狂潮，如飓风般席卷了全美多地校园。<br><br>　　其中，哥伦比亚大学的学生们打响了游行抗议的第一枪！<br><br>　　哥大的学生运动遭到了警察的残酷驱散和逮捕，但这轮抗议风暴，不过才刚刚开始。<br><br>　　紧接着，包括哈佛、耶鲁在内的40多所知名大学也均爆发了大规模的抗议活动。<br><br>　　对此，美国政府依旧选择采用暴力手段应对。<br><br>　　过去几天，美国执法部门对亚特兰大埃默里大学的抗议者使用了泰瑟枪和胡椒球弹；防暴骑警扫荡了得克萨斯大学奥斯汀分校的抗议活动；南加州大学因安全考虑取消毕业典礼；而本轮抗议运动的中心哥伦比亚大学，最后的清场期限即将到来，学生与校方仍在对峙当中。<br><br>　　当地时间周三，在哥大校园里，一名抗议领袖高声大喊：你们准备好为同志们挺身而出了吗？（Will you be ready to turn up for comrades?）<br><br>　　星星之火，可以燎原。<br><br>　　美国高校支持巴勒斯坦的抗议活动，如今已成狂风暴雨之势。<br><br>　　而此时此刻，导致这场抗议风暴的始作俑者以色列，也同样面临着后院起火、老家被偷的被动局面。<br><br>　　就在昨天，也门胡塞武装突然袭击以色列本土！<br><br>　　当地时间4月25日，也门胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚宣布，胡塞武装在亚丁湾使用多枚火箭弹和无人机对以色列船只“达尔文”号进行了袭击。<br><br>　　此外，胡塞武装称当天还向以色列南部的埃拉特发射了多枚火箭弹。<br><br>　　直捣黄龙，这一招相当给力！<br><br>　　此举的意义，极为震撼和深远。<br><br>　　正所谓：得道多助，失道寡助。<br><br>　　美以多行不义，已成人类公敌。<br><br>　　必将遭受最凶猛的反噬和清算！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:52:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：中国贴脸开大，布林肯刚到北京，“哈马斯”也...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287836-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404303">　　布林肯刚抵达北京，中东就传来消息：“今天，哈马斯和法塔赫在北京会面”！三方在同一时间齐聚北京，若是条件允许，说不定他们能“碰个头”。<br><br>　　当然了，布林肯此行是带着任务来的，估计这3天过得不会很顺意，打卡完成赶紧开溜。而关键的是，在这档口，巴勒斯坦“哈马斯”、“法塔赫”这两冤家，为什么会一起找上中国？<br><br>　　先捋捋时间线，差不多一周前，“哈马斯”首次表示：“愿接受与以色列的休战协议，甚至可以解散武装，转化为现代政党融入到由竞争对手法塔赫领导的巴勒斯坦解放组织，但前提是能在1967年边界基础上建立一个独立的巴勒斯坦国”。做出这个表态的，是“哈马斯”政治局主席伊斯梅尔·哈尼亚，完全可以看作是“哈马斯”官方正式态度。<br><br>　　当时，有不少人觉得“哈马斯”要怂？说好的国仇家恨，不死不休？说好的全歼以色列军队，收复耶路撒冷？这才过去多久，就做出重大让步，竟然都谈到要“解除武装”了。<br><br>　　咱们这里，先要看到哈马斯提出“解除武装”的前提条件：“在1967年边界基础上，建立一个独立的巴勒斯坦国”，看起来似乎并不过分，毕竟这其实就是国际社会普遍支持的“两国方案”，就连“好大儿”也表示了部分支持。<br><br>　　但这对以色列来讲，就是赤裸裸的“威胁”，因为如果按照1967年来划分国界的话，这等于要了他们的命。<br><br>　　1967年，巴勒斯坦和以色列的土地基本是五五开，而现在是什么情况？巴勒斯坦只剩下残破的三分之一不到，回到1967年方案，以色列就要吐出这些年蚕食的土地，这是要让“小霸王”用土地换和平？<br><br>　　最关键在于，一旦这么操作，巴勒斯坦就成了一个被承认的国家，这就意味着，以色列目前的行径就是国际公认的侵略，而“哈马斯”对以色列的打击是正义的反侵略战争，这是以色列绝不能接受的。而至于所谓的“解除武装”，转个圈又回到了巴勒斯坦人手里，这能叫重大让步？<br><br>　　所以哈马斯提出的这条件，就好比小泽同意对俄和谈，条件是俄退回到2014年边界状态，俄罗斯不能答应，以色列亦是如此，那“哈马斯”，为何突然要来这么一出？<br><br>　　看看这段时间新闻，从安理会投票问题，到美国高校反战抗议，“巴勒斯坦国应该什么时候成立？”已经逐渐成了新一轮巴以冲突的焦点问题，这对巴勒斯坦人是非常有利的。所以，“哈马斯”顺利潮流，在明知以色列不可能答应的前提下做出“重大让步”，这完全是合格的政治表现。<br><br>　　接下来，就是东方大国背书，“哈马斯”和“法塔赫”来了北京，在中方主持下讨论“结束内部分裂”。<br><br>　　大家也都知道，“哈马斯”和“法塔赫”的矛盾由来已久，在2006年的巴勒斯坦议会选举中，“哈马斯”战胜了执政的法塔赫党，赢得了议会的大部分席位。然而，选举之后“法塔赫”主席阿巴斯拒绝承认，在美国的支持下，试图解散“哈马斯”并再次选举。<br><br>　　于是“哈马斯”和“法塔赫”之间爆发了血腥冲突，最终结果“哈马斯”赢得加沙政权，“法塔赫”退守约旦河西岸。直至目前，巴勒斯坦内部依然存在着严重的政治撕裂，“哈马斯”在加沙坚持武装抗争，而“法塔赫”快沦为了傀儡政府。<br><br>　　在不久前，其实“哈马斯”和“法塔赫”也去过俄罗斯举行会谈，但会谈的结果不太尽如人意，并未取得预期的效果，时隔两月，两冤家再次携手共赴北京，也就是说，之前俄罗斯没干成的事，这次换中国上了！<br><br>　　毕竟巴勒斯坦的建国问题，中方是真心实意推动的，此前沙特和伊朗能达成和解，中国也扮演了不可或缺的角色，若是中国再次成功斡旋“哈马斯”与“法塔赫”和解，那估计某些人有得愁了！<br><br>　　“世界破破烂烂，中国缝缝补补”，美国在中东留下的烂摊子，还得靠中国来收拾。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:46:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：阿根廷米莱，超级风暴要来了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287834-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404301">　　有段时间没聊阿根廷了！<br><br>　　在开聊之前，还是先感叹一下吧：这段时间的阿根廷，果然证明了那句话！<br><br>　　舔狗舔狗，舔到最后，一无所有！<br><br>　　为啥突然说这句话呢？<br><br>　　先从一件事说起：当地时间周一晚上21点，米莱身穿西装，站在中间，身边四条壮汉，摆出活脱脱一副古惑仔的架势后，开始对全国发表电视讲话！<br><br>　　啥内容呢？<br><br>　　现在阿根廷的形势，不是小好，也不是大好，而是巨好！<br><br>　　今年一季度，我们时隔很多年后，终于实现财政盈余了！<br><br>　　占GDP的0.2%！<br><br>　　这数字，极其了不得，因为过去123年，113年是赤字！<br><br>　　在讲完这些事后，米莱给自己过去几个月的执政，来个同样超级巨大的总结：这简直是一项世界级的历史壮举！<br><br>　　之后，他还宣布：我们还完成了另一件壮举，和国际货币基金组织达成了协议，借到了850亿美元！之前的阿根廷政府，可从来没借到这么多钱！<br><br>　　怎么形容他这番讲话呢？<br><br>　　讲完之后，他该再来个战术后仰：什么才叫世界级的经济学家啊！<br><br>　　既然形势这么好，那阿根廷人是不是应该举国欢庆，热烈庆祝自己的国家，终于得到一位明君，一举把大家带出了这么多年来的泥沼？<br><br>　　答案是：不！<br><br>　　就在米莱发表完电视讲话后，第二天，阿根廷就出事了，而且是大大事：全国到处都是密密麻麻的人群，光在首都布宜诺斯艾利斯，就有将近80万人冲上街头！<br><br>　　主要是哪些人呢？<br><br>　　大学教授！<br><br>　　大学生！<br><br>　　而且啥组织都参加了：<br><br>　　联邦大学委员会；<br><br>　　联邦大学联合会；<br><br>　　联邦大学工会……<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　像蚂蚁一样的人群，差不多人人都高举着一本书，直接冲向米莱所在的总统府！<br><br>　　很多人高叫着：教育是我们的宪法权利！<br><br>　　他们在抗议些什么呢？<br><br>　　抗议米莱的“休克疗法”，大家还记得吧？他上台之前，说将来会怎么做？<br><br>　　医疗的钱，我不准备付了！<br><br>　　教育的钱，我不准备付了！<br><br>　　像能源设施、铁路、公路、机场什么的维护费用，我也不准备付了！<br><br>　　然后他就真的干了！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　阿根廷全国，总共有131所大学，其中80%是公立大学，全国80%的大学生也就是210万人，就在这些大学念书。<br><br>　　这里得介绍一下阿根廷的大学：它们还真算得上是这个国家的一张金名片，别看经济不怎么样，但光布宜诺斯艾利斯大学，就出过5个炸药奖得主。<br><br>　　虽说大家现在也知道，炸药奖就是那么一回事，但没一定的水准，还是挺难得的。<br><br>　　既然阿根廷得大学还算不错，那米莱是不是应该珍惜一下，至少来个再苦不能苦孩子，再穷不能穷教育？<br><br>　　结果是没有！<br><br>　　他超级电锯一挥，直接就把这些公立大学的经费，给砍掉了71%！<br><br>　　那像布宜诺斯艾利斯大学这种，毕竟出过这么多炸药奖的，是不是该重点保护一下？<br><br>　　再说了，获得炸药奖，等于获得西方的集体认证，和你政策不矛盾啊！<br><br>　　答案是：不但没有，反而砍得更厉害！<br><br>　　只拨给它总预算的8.9%！<br><br>　　结果就是：这所阿根廷最知名的学府，被搞得，简直惨到了极点！<br><br>　　很多场所被迫停水！<br><br>　　学校不得不停电！<br><br>　　全校老师，包括那几个炸药奖得主的工资，停发！<br><br>　　搞到整个阿根廷，已经摆不下一张安静课桌的地步！<br><br>　　大学生们举着米莱的像，注意牙齿和头顶帽子部分<br><br>　　这是为啥呢？<br><br>　　米莱虽然号称经济学家，但他非常恨阿根廷的大学，尤其是布宜诺斯艾利斯大学！<br><br>　　之前他就公开说过：它们都是社会主义的堡垒，老师天天向学生灌输社会主义！<br><br>　　简直恨不得，要把它们给关掉！<br><br>　　到这里，大家是不是觉得很怪：米莱你不是说现在形势一片大好吗？怎么搞得大学的经费，你都付不出来，连老师工资都发不出来呢？<br><br>　　原因非常简单，他在吹大牛！<br><br>　　他已经到了山穷水尽的地步！<br><br>　　先说他搞出的那财政盈余，“世界级的历史壮举”，究竟是怎么一回事？<br><br>　　其实办法非常简单！<br><br>　　选举时讲的话，他真的做到了：不管教育、医疗还是公共设施，他基本不肯付钱！<br><br>　　这种状况，怎么来形容呢？<br><br>　　就像一个人，为了省钱，他公开宣布说：我今后不吃饭了，连饭钱也都省了！<br><br>　　他如果坚持下去，超过一段时间，会发生什么事？<br><br>　　会活活饿死！<br><br>　　但就算把国家给饿死，米莱能实现财政盈余吗？<br><br>　　答案是：不能！<br><br>　　因为他上台后，干了这么一件事：给大老板们减税！<br><br>　　结果光一季度，阿根廷的增值税，就下降28.4%！<br><br>　　不光不吃饭，还要从胃里，把之前吃进的掏出来！<br><br>　　这么干的结果，大家也知道：人会死得更快！<br><br>　　结果阿根廷最近，就出现了这么一件事：它的整个社会，在急剧变穷！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　有个当地著名机构，对全世界78个国家作了调查后，吓了一大跳！<br><br>　　因为阿根廷的最低工资，所能买到的大米，居然和非洲肯尼亚一样！<br><br>　　肯尼亚是什么一个经济水平？<br><br>　　人均GDP差不多2000美元！<br><br>　　阿根廷是啥经济水平呢？<br><br>　　它人均有1.3万美元！<br><br>　　要是从数字上看，和我们差不多，但实际上它已经和肯尼亚一个水准！<br><br>　　连印度都不如！<br><br>　　这是为啥呢？<br><br>　　因为这段时间，阿根廷的老百姓，像当年俄罗斯一样，正遭到掠夺！<br><br>　　我们都知道：阿根廷这国家，沃野数千里，平原总面积和我们差不多！<br><br>　　它的农产品价格，应该不高吧？<br><br>　　结果错了！<br><br>　　这段时间，它一边货币疯狂贬值，一边物价飞涨！<br><br>　　很多的价格，已经超过美国，甚至直逼瑞典！<br><br>　　食糖；<br><br>　　香蕉；<br><br>　　土豆；<br><br>　　洋葱；<br><br>　　鸡肉；<br><br>　　甚至还有阿根廷的两大特产：牛奶和牛肉！<br><br>　　问了一个在当地的朋友，他说近段时间，阿根廷的物价上涨，简直没法说，反正啥东西都贵，之前还有点钱，但在一夜之间，突然变成赤贫！<br><br>　　有个统计：现在99%的阿根廷人，生活水平在下降！<br><br>　　想想看：瑞典的物价，非洲的生活水平，啥概念？<br><br>　　接着再说另一个老问题了：米莱电视讲话里，说已经借到850亿美元，究竟借到没有？<br><br>　　答案是没有！<br><br>　　他在吹牛！<br><br>　　前段时间，他派出经济部长、央行行长，专门跑国际货币基金组织，拼命活动，想要他们给出承诺，想从它手中，能借到一大笔钱！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　最近的消息是，国际货币基金组织对米莱经济计划“快速取得成果”，表示赞赏，然后说：至于借钱么，那就算了！<br><br>　　一分钱都不肯借！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　我之前讲过，米莱这个人，如果你粗粗一看，会觉得他很疯，像他在选举时，搞出了极度疯狂人设，像他蓬松的头发，当众挥动电锯，手势极度夸张，像在在舞台上当众像疯子一样，拼命地抖着自己的手。<br><br>　　但实际上呢？<br><br>　　他心机深沉。<br><br>　　我们都知道，米莱现在在阿根廷推行的，是“休克疗法”。<br><br>　　这种疗法大致来讲，差不多是这样：国家就像一个病人，先让它休克，休克后推进病房，然后很多医生围绕他进行抢救，用各种仪器，精细地观察它的实际状况，然后看情况需要，给它输相应剂量的血！<br><br>　　这血是什么呢？<br><br>　　就是资金！<br><br>　　如果休克了，却没血来输，会出什么事？<br><br>　　我之前讲过俄罗斯的例子：美国和欧洲事先，都答应它，说等它搞休克疗法时，会给它大笔的资金援助，让它顺利度过难关！<br><br>　　因为西方这么信誓旦旦，俄罗斯人就相信了，结果等它休克之后，西方不但没提供资金，还冲进病房，从它身体里，往外抽血！<br><br>　　要不是毛熊体格壮，真差点要挂掉！<br><br>　　1990年代的俄罗斯<br><br>　　但俄罗斯的老百姓，那真是苦到了极点：我曾经认识一个人，当时做俄罗斯外贸的，说他到俄罗斯一个还算大的城市，名字叫喀山，去出差。<br><br>　　在一个苍蝇馆里吃饭，见到一个妈妈带着个五六岁的孩子，两人只点了一份饭，孩子让妈妈先吃，妈妈说不饿，让孩子先吃，结果孩子说妈妈不吃，他也不吃。<br><br>　　我这朋友看这情况，就又点了一份饭，端给这对母子，结果俄罗斯人自尊心挺强，不肯要，他硬说有个朋友要来，但现在突然不来了，这饭就多出来了，人家这才肯接受。<br><br>　　他后来跟我讲：那副场景，让他想到高中时学过的语文课文《一碗阳春面》，看着就叫人觉得唏嘘和心酸。<br><br>　　搞休克疗法，如果事先没得到可靠的资金来源，就会这么惨！<br><br>　　米莱这次在阿根廷搞休克疗法，他是则怎么搞的呢？<br><br>　　还不如俄罗斯！他没得到任何资金承诺！<br><br>　　国际货币基金组织没有；<br><br>　　世界银行没有；<br><br>　　其它国家没有！<br><br>　　其中包括美国！<br><br>　　看到这里，你是不是该为阿根廷老百姓，倒吸一口凉气？<br><br>　　米莱搞的这事，可比俄罗斯当年，还更凶险啊！<br><br>　　但这正好是米莱的心机深沉之处：他认为，美国很快就会降息放水，到时候汹涌而出的美元，肯定会在全世界找投资标的！<br><br>　　这些美元，不就是他要的血吗？<br><br>　　我就是这么牛叉，我不需要像其他国家，搞休克疗法前，还要预定一个血袋，我就乘着美国降息放水这股大势，让这些血，自动流进阿根廷的血管里！<br><br>　　如果这事让米莱搞成，会怎么样？<br><br>　　肯定被人当上帝般，来崇拜啊！<br><br>　　但怎么才能，让这些美元顺畅地来呢？<br><br>　　米莱就开始了一些列的表演：<br><br>　　第一场表演是：他公开向西方纳投名状，说金砖国家，我不加入了！<br><br>　　卢拉肯定气得要死，这加入金砖的机会，是他争取来的！<br><br>　　米莱不光纳投名状，还说了一大堆狠话！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　他的外长蒙迪诺，访问完越南之后，就飞去了日本，脚刚沾地，就对记者们讲：我们认为，与一些非皿煮国家合作，不会有太大收获。<br><br>　　这中间，才隔了几小时啊，叫越南人怎么想？<br><br>　　第二场表演是：他一当选，先跑去美国，说他皈依犹太教了！<br><br>　　为啥不在阿根廷，偏要跑到美国去呢？<br><br>　　犹太资本在美国啊，这样才有效果啊！<br><br>　　在阿根廷演，没人知道啊！<br><br>　　第三场更绝：他去了以色列，跑到哭墙，顿时眼泪哗哗地下！<br><br>　　在旁边的以色列人，估计都看呆了！<br><br>　　他从哪里，冒出来的感情啊！<br><br>　　实在是太深厚了！<br><br>　　自愧不如！<br><br>　　接着是第四场：英国和阿根廷有马岛争议啊，你既然这么向西方靠拢，那我英国自然要抓住机会，来欺负你一下！<br><br>　　于是，英国外相卡梅伦就冲到马岛，搞了一场示威式的访问！<br><br>　　过去几十年，英国人从来不敢这样干！<br><br>　　结果米莱一句话都不敢讲！<br><br>　　然后英国人赶紧搞了一场：和阿根廷抢生意，我要在马岛修码头，做去南极观光的生意！<br><br>　　之前人们去南极观光，都是从阿根廷的乌斯怀亚，每年好几亿美元收入啊！<br><br>　　米莱也不敢吭声。<br><br>　　但他光对世界，展现出温顺的一面吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　接着他又来了第五场表演：前段时间，他和邻国智利、玻利维亚吵架了！<br><br>　　怎么吵呢？<br><br>　　当时伊朗和以色列，关系不是挺紧张的吗？<br><br>　　米莱的国安部长突然说：我们知道两件事！<br><br>　　哪两件事呢？<br><br>　　一件事是：黎巴嫩真主党在智利有活动！、<br><br>　　另一件是：伊朗在玻利维亚有活动！<br><br>　　然后两国大怒，说没有的事！<br><br>　　之后就相互吵架！<br><br>　　看到这里，是不是觉得米莱这人，绝对是两面人？<br><br>　　对西方挺舔，对其他国家，一副凶狠的表情？<br><br>　　但这一切，正是他的计划：只有向西方全面投靠，全面效忠，人家的钱才会流来嘛！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　他原以为美国会很快降息放水，但看样子，这个可能性越来越小！<br><br>　　他想从国际货币基金组织借钱，但美国人根本不帮忙，借不到！<br><br>　　到这里，事情就朝恐惧剧方向演进了！<br><br>　　米莱用尽全力，想投靠西方，但西方把他的一切投靠，统统都拿了，但没给回报！<br><br>　　我之前可是说过：一个重大的变革，老百姓对痛苦的忍受度，不会超过6个月！<br><br>　　但如果超过6个月呢？<br><br>　　老百姓就不愿承担了！<br><br>　　社会将会动荡！<br><br>　　啥事都会发生！<br><br>　　所以米莱为啥前两天，当众撒谎，说国际货币基金组织已经答应给他850亿美元了？<br><br>　　就是他发现形势不对，到处都是暗潮汹涌！<br><br>　　今天传出消息：他的那位女外长蒙迪诺，就是刚访问完越南，几小时后跑到日本，就说越南坏话的那个，说将于4月月底来我们这里！<br><br>　　这说明他现在，已经感觉到风雨飘摇了！<br><br>　　他选的那位副总统，可是阿根廷退伍军队协会出身的，军方背景很浓厚，除了前段时间传出和米莱严重不和的消息外，最近可是啥消息都没有啊！<br><br>　　这么一位带枪的副总统，加上现在的形势，他应该挺慌的。<br><br>　　到现在这程度，他已经山穷水尽了！<br><br>　　将来，等着看吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:44:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：别赌错国运]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287832-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404299">　　美国援助以色列和乌克兰，甚至给台湾卖军火，都是小问题，不是大是大非的问题。<br><br>　　大是大非的问题，是私有财产还保护不保护的问题，是是不是只要是外国，甚至和外国相关联，美国就能随意没收的问题。<br><br>　　毕竟，援助一万个国家或者地区，都不影响美国的国本，但是私有财产是神圣不可侵犯，还是只有白皮美国人的财产神圣不可侵犯，其他民族的财产随便侵犯，这是事关国本的问题。<br><br>　　现在美国万事俱备，只差拜登签字，美国就可以随便没收不处于敌对国家的人或者公司的财产了。看起来有五个月宽限期，就像离婚冷静期，但是真离婚的冷静一个月，就更想离了。<br><br>　　这不过是温水煮青蛙，让美国的这些外国人，不要卷钱跑路太快的套路，就像是纳粹德国要杀人，不至于一次性全杀了，要杀犹太人，得分批杀，才能让剩下的人认识不到刀子会到自己头上。<br><br>　　分化打击，这是政治的常用手法，玩的就是阳谋。<br><br>　　温水煮青蛙，煮的就是青蛙，不要以为谁可以置身事外，下一步一旦俄罗斯开始没收美国财产，那就是互相没收的开始。<br><br>　　下一步就是五眼联盟的国家先跟进，毕竟是同文同种，跟进一下谁也不好说什么。<br><br>　　跟的时候是先冻结，要求财产主人提供证明，证明财产和所谓敌对势力无关。然后放一小撮人走。走到北约或者别的国家。<br><br>　　这样，全世界大部分人还是会以为，这些人被没收财产，就是这些人的问题。不是美国的坏。<br><br>　　等到五眼联盟跟完，就是其他国家。毕竟五眼联盟跟了，北约跟不跟？不跟不像话，又是熟练的温水，又是熟悉的青蛙。<br><br>　　北约跟了，日韩跟不跟？<br><br>　　这就是逼人选边站队，这就是逼全世界下注。<br><br>　　这就叫百年未有的大变局，变就变在彻底改变了私有财产神圣不可侵犯的核心价值观。<br><br>　　现在还在搞对美出口的企业，还是要上上心，留个心眼。毕竟美国人说没收就没收。不是没有前车之鉴，美国随便找点理由就能没收外国资产，就是以TikTok开始。<br><br>　　抢外国人在美资产，总得有个流程，毕竟美国是法治国家，抢也是依法抢。TikTok就是用来提供判例的。所以民主党和共和党的议员，虽然平时打成一片，关键时刻还是协调一致，一致对外。<br><br>　　这些人混迹政坛三十年，哪个不清楚自己能有今天的待遇，靠的是美帝国屹立不倒。美帝国真倒了，这些人就要吃瘪。<br><br>　　吴国人和越国人彼此不对付，一起坐船的时候遇到风浪，合作操船搞得比赵国人和魏国人斗合作的好。<br><br>　　这是因为只有活下去，只有有命，才能继续互相地域黑。这就叫同舟共济。民主党和共和党也是如此，吵得不可开交，面对帝国霸业的时候就站在一起了。因为没有了美国的霸权，他们什么也不是。<br><br>　　美国媒体公然讨论新冷战，不是秘密，上映的新电影《内战》，击毙黄种人甚至不用考虑政治正确，说明他们的政治正确就是表演，他们还是清楚什么是大是大非的问题的。<br><br>　　还坚持认为西方很讲信用，保护私有财产，只能说，良言难劝该死的鬼。<br><br>　　只有和国家站在一起，人才能踏实。国家才是唯一的依靠，这是每个人的宿命。民主党和共和党尚且知道要保美国霸权，为了这个国本都可以动摇。有些人却不明白这个道理，一个劲的做空祖国。<br><br>　　下错了注，他们的苦难，将配得上他们的认知。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:42:24 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：布林肯不是来讨饭的]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287831-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404298">　　伴随着美国众议院通过援助乌克兰的一揽子法案，布林肯终于来到了中国。<br><br>　　耶伦来访华，是来讨饭的，是讨饭硬吃，是要站着把饭要了。布林肯来，不过是来放点烟雾弹。<br><br>　　援助乌克兰的法案到底要干啥，里面写的内容不重要。重要的是法案提供了直接没收俄罗斯冻结资产的法理依据。<br><br>　　没收的钱用于乌克兰和以色列，还有我国台湾省，这不重要，重要的是正式把没收他国资产的事情搞出来了。<br><br>　　就是二战时候也没有搞过，一战时候也没有搞过的事情，美国现在能堂而皇之做出来了，就算是二战时期的没收，也是先打起来，先宣战，然后再没收。毕竟，没收敌国资产，理直气壮。<br><br>　　现在的问题是，整个北约都没有对俄罗斯宣战，没收就搞出来了。<br><br>　　都说美国保护私有财产，重视程序正义，现在好了，看来看去，法治的本质还是人治，人想怎么治，他就要怎么治，实在不行补手续，总之事情是能办了的。实在要是办不了，那就直接抢。<br><br>　　什么私有财产，什么程序正义，统统不重要了。这就叫明抢也能合法。既然明抢也能合法，那么就宣布对和伊朗和俄罗斯有贸易关系的企业是违法的。<br><br>　　至于违反的什么法，美国人没有说，毕竟也没有真违反什么法。但是违反什么法已经不重要了，重要的是说你违法。<br><br>　　最后拿出长臂管辖，只要一家公司的贸易对象中，有公司在和伊朗或者俄罗斯贸易，不管这家公司有没有直接出面贸易，美国就是能直接制裁。<br><br>　　现在问题已经很明确了，美国离全面没收世界各国和俄罗斯与伊朗有间接贸易的公司的资产，就差一步了。<br><br>　　于是，就得派布林肯来放放烟雾弹，灌灌迷魂汤，骗骗我们说不会脱钩之流的话。<br><br>　　美国电影《内战》上映了，一个香港人说自己是香港人，美国兵抬手一枪就打死了。<br><br>　　美国人都要打死你了，打死之前先来放点烟雾弹，迷惑一下，才好在打死之后抢更多的钱。还要是以为美国人是什么好人，就叫心存幻想。<br><br>　　心存幻想，是没有好结果的。<br><br>　　于是，我们接待布林肯的规格，也就完全匹配了他的烟雾弹。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:41:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：俄国防部副部长突然被抓]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287830-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404297">　　2024年以来，俄罗斯在乌克兰战场加大了攻势。过去一段时间的舆论中，经常会有俄罗斯取得优势的消息。<br><br>　　01 劲爆的消息<br><br>　　然而在4月23日那天，俄罗斯军方出现一个爆炸性消息：<br><br>　　国防部副部长铁木尔·伊万诺夫出席部务委员会会议（1点左右），参与讨论列宁格勒和莫斯科军区的发展；在俄国防部官网公布的会议合影中，国防部长绍伊古和伊万诺夫都位列其中。<br><br>　　但几个小时后（5点左右）风云突变，俄罗斯第一新闻频道《时间》节目插播了一条突发新闻：俄罗斯侦查委员会通报称，因涉嫌触犯俄罗斯联邦刑法第290条关于受贿的有关规定，俄国防部副部长伊万诺夫遭到拘留，必要的调查行动正在进行中。<br><br>　　为什么说这个消息冲击很大？<br><br>　　1、国防部的副部长，在国防军中算是高级将领了，骨干成员。<br><br>　　2、下午还在开会，几个小时后就被抓了，非常突然。要知道军方高级将领突然性被抓，按照常规思维理解，肯定是出现了不寻常的问题。<br><br>　　3、随后俄罗斯给出的官方解释也是疑点重重。普京的新闻秘书佩斯科夫随后表示，俄总统普京已获悉国防部副部长被拘留的消息。他还补充说，国防部长绍伊古“提前获知了消息”。说普京提前知道，大家都理解。说绍伊古提前知道，然后若无其事地和伊万诺夫开会，完了看着他被抓，就有点不可思议了。<br><br>　　《俄罗斯商业咨询》援引知情人士的消息，伊万诺夫是在其办公室被拘留。俄罗斯当局正在不同地区发起对伊万诺夫案件的数十项调查。当天深夜（4月23日），伊万诺夫家族的房产开始接受搜查。他的主要问题是受贿。<br><br>　　俄罗斯侦查委员会称，伊万诺夫可能涉嫌收受贿赂至少100万卢布（约合人民币7.85万人民币元），触犯了俄罗斯联邦刑法第290条第6款关于受贿的有关规定，面临15年监禁。<br><br>　　这个消息更让人摸不着头脑：这点钱也叫贪腐？<br><br>　　俄罗斯和印度好歹也是贪腐大国，拿几万块出来作为高级军官贪腐的证据，感觉像是开玩笑。毕竟很多权贵，随随便便的消耗都不止这个数。<br><br>　　当然俄罗斯权威媒体塔斯社又援引内部人士的话称，100万卢布只是最低门槛，伊万诺夫以各种形式收受的贿赂金额，可能超过10亿卢布（7850万）。即便是这么多钱，值得在战争时期对国防部副部长采取如此激烈的举动么？这个问题的答案，需要进一步挖掘。<br><br>　　02首先是经济问题<br><br>　　根据莫斯科巴斯曼区法院称：这次以收受特别大规模贿赂罪拘留伊万诺夫。对他的指控罪名是：有组织团伙成员，与第三方共谋，在落实俄国防部军需合同和分包工作期间收受巨额贿赂。<br><br>　　当天除了伊万诺夫外，还有一个名叫谢尔盖·鲍罗丁的人被带走。他和伊万诺夫关系密切，被认为是伊万诺夫的事务经理。鲍罗丁拥有18家公司。其中一家发行消费贷款的公司，由鲍罗丁与伊万诺夫的前妻共同创建。<br><br>　　根据俄罗斯官方给出的信息：伊万诺夫在国防部负责监督财产管理、军事抵押、军队住房和医疗支持、国防部设施的建设、重建和检修。——都是容易捞钱的肥差。<br><br>　　说到这里，大家应该明白了，伊万诺夫经济问题很大。<br><br>　　有捞钱的动机，有捞钱的机会，有捞钱的手段，很少有人能经得起这种诱惑。再加上俄罗斯的贪腐环境，伊万诺夫落入贪腐泥潭是自然而然的事儿，成为乌克兰战争爆发之后级别最高的落网军官。<br><br>　　伊万诺夫在担任国防部副部长的日子里，曾经获得过很多荣誉，包括但不限于三级和四级“祖国功绩”勋章、一级“祖国功勋”勋章，并获得过俄罗斯联邦政府科学技术奖、卢甘斯克人民共和国英雄等多种荣誉。<br><br>　　同时另一方面也有消息披露，在伊万诺夫为俄罗斯人服务的日子里，他家在俄罗斯多地拥有别墅、住宅和土地，以及宾利、阿斯顿·马丁、悍马、奔驰等昂贵汽车。2019年，《福布斯》还把伊万诺夫列入“俄罗斯最富有的安全官员”名单中。<br><br>　　那么俄罗斯当局为啥要用最激烈的方式（突然逮捕）惩罚伊万诺夫呢？<br><br>　　03 还有军事问题<br><br>　　大家回顾一下美军在阿富汗的行动。<br><br>　　当初美国大举进攻阿富汗，可谓势如破竹。但是很快，美国就跌入了泥潭。随后20多年，美国投入了上万亿的军费。<br><br>　　按照一般认知，如果那些钱都变成炸弹扔到阿富汗，估计可以把阿富汗炸得底朝天。但实际上阿富汗还是阿富汗，塔利班在阿富汗农村活得好好的。那么美国那些钱用到哪里去了？其实答案很简单，美国军工集团把战争变成了巨大的生意。<br><br>　　阿富汗战争最终变成了一个利益产业链，每一个与之相关的单位都受益。当初奥巴马要撤军，撤不了。后来特朗普要撤军，也撤不了。最后实在坚持不下去了，拜登坚决撤军。<br><br>　　俄罗斯人的思维和美国类似，乌克兰战争中，俄军肯定也有利益共同体。伊万诺夫不过是利益共同体中的一员。<br><br>　　堡垒从来都是内部最容易被攻破，军队从来都是内部最容易腐朽。乌克兰战争从闪电战打成持久战，军方内部的贪腐绝对是重要原因之一。<br><br>　　战争演变成持久战，对俄罗斯来说，意味着不停地流血；但是对于军方的利益共同体来说，相当于不停地盈利。这种情况，不论对财政并不宽裕的俄罗斯，还是对志在干一番大事业的普京来说，都是不可容忍的。<br><br>　　对伊万诺夫采用突然袭击的方式逮捕，其中的一个目的就是敲山震虎，要斩断军方内部的贪腐链条；从而达到激励士气的目标。<br><br>　　04 另一种可能<br><br>　　公开资料显示，伊万诺夫1975年出生于莫斯科，是典型的少壮派；但他并不是军事科班出身。1997年至2012年，他在燃料和能源领域工作，曾担任俄罗斯原子能出口公司副总裁、俄罗斯能源署署长等。同样非军事科班出身的绍伊古担任国防部长之后，伊万诺夫走上了国防部副部长的位置上。如果说绍伊古是普京的左膀右臂，那么伊万诺夫就是绍伊古的左膀右臂。<br><br>　　伊万诺夫突然被抓，绍伊古扮演了什么角色？<br><br>　　如果绍伊古是和普京一起做决策，抓捕了伊万诺夫，那么问题可能局限于经济层面。如果绍伊古也是毫不知情，那就意味着事情还有一种可能，就是普京可能想要对俄罗斯国防军进行重组。<br><br>　　大家回顾一下乌克兰战争初期，俄军除了国防军之外，还有两个重要的成员，分别是以卡德罗夫为代表的地方军阀和普里戈金为代表的雇佣军。<br><br>　　普京之所以重用卡德罗夫和普里戈金，本质上是想起到对国防军制衡的作用。但是随着普里戈金死去，卡德罗夫也销声匿迹了，乌克兰战争变成了国防军的游戏。但国防军的表现，很明显也没有达到普京的预期。他很可能对绍伊古和伊万诺夫为代表的非科班出身的国防部官员感到很失望，借反腐败的由头，拿掉伊万诺夫，同时清洗一批非军事科班官员，提拔一批军事专业素质过硬的军官。<br><br>　　战争不是儿戏，对于一个喜欢打仗的国家来说，国防部充斥着非军事专业出身的官员，本身就是一个很大的问题。这种架构在和平时期，有利于抑制战争冲动。然而当战争到来的时候，这种架构往往是一种致命伤。<br><br>　　如果普京的目标是改组国防军结构，那意味着俄罗斯要扩大战争规模，甚至可能准备与北约直接对抗。这对整个世界来说，似乎并不是个好兆头。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:40:24 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[薄荷蛙：拜登最害怕的来了！美国闯下弥天大祸，内院失...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287829-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404296">　　最终，美国的回旋镖最终还是戳到了自己。<br><br>　　近几日，美国大学“支持巴勒斯坦”的声浪席卷了全美。从耶鲁到哈佛，从麻省理工到普林斯顿，再到波士顿等大学，多所大学纷纷加入支持巴勒斯坦声援哥伦比亚大学被捕学生的抗议集会。<br><br>　　据公开报道显示，这场声援巴勒斯坦游行活动，最早是从哥伦比亚大学发起的。从4月17日开始，哥大的学生就建立了“加沙团结营地”，甚至已经在校内支帐篷做好了打持久战的准备。截止目前，这股声浪已经蔓延至全美20多所高校。<br><br>　　遗憾的是，美国高校学生的此举，引来了美政府的疯狂“压制”。在行动第二天，美国警察们就进入了校园。这些美警骑着马和摩托车，带着各种警备用具例如警棍、胡椒喷雾，甚至是枪支，逮捕了100多名哥大学生。<br><br>　　这些学生做错了什么，被这样对待？<br><br>　　纽约警察局召开了一场新闻发布会，称：没有人有反对以色列的自由！<br><br>　　很明显， 这场由哥大学生发起的声援行动，被美政府草草定义为“反犹活动”。<br><br>　　仅仅是声援巴勒斯坦就是“反犹”吗？<br><br>　　从普林斯顿大学的学生团体在社交媒体发布消息来看，这些学生的诉求包括呼吁加沙立即停火、支持巴勒斯坦独立，以及揭露以色列的种族灭绝行为等等。<br><br>　　老实讲，这些只不过是最基本的诉求罢了，“呼吁加沙立即停火、支持巴勒斯坦独立”——这些是联合国以及国际社会正在努力实现的，而“以色列的种族灭绝行为”也是联合国特别报告员曾公开谴责的。这些诉求看不到什么“反犹”迹象。就是一份这样尊重客观事实的申明，美以政府却并不认同。<br><br>　　美国政府<br><br>　　据环球时报消息，24日下午，美国众议院议长约翰逊和众多共和党议员到了哥伦比亚大学，在讲话中称“我们不能允许这种仇恨和反犹太主义在我们的校园里盛行，必须加以制止。那些人应该被逮捕。”除了让人唏嘘的言论，他甚至还暗含威胁的意思，称将会把哥大这些学生的情况告诉美国总统拜登，要求在关键时候派出国民警卫队。<br><br>　　以色列政府<br><br>　　据《以色列时报》消息，4月24日，以色列总理内塔尼亚在社交媒体X上发表英文视频讲话，指责美国“反犹主义浪潮”，并将抗议活动场面比作是纳粹德国大屠杀前的景象。<br><br>　　除此之外，内塔尼亚胡还上纲上线的指责了两点：一是向美部分高校管理层对这些抗议活动的“令人失望”的反应表示不满。二是认为这些抗议的学生普遍存在谋杀犹太人的意图，甚至在集会中高呼极端口号，比如“犹太人该死”。<br><br>　　若不是以色列在加沙地带做的太过分，怎么会招致如此“不待见”。就在上周末时候，加沙中部汗尼尤斯的Nasser医院和北部加沙市的Al-Shifa医院挖掘出了数百名“埋在地下深处并被废物覆盖”的尸体。据联合国人权事务高级专员发言人透露，在这些死者中有老年人、妇女和受伤者，甚至还有其他人被绑起来，脱光了衣服。<br><br>　　而在以色列这种恶行之下，美国居然还再一次通过了对以援助法案。<br><br>　　如今，美国各所高校爆发的“抗议”，意味着，这些美国大学生早已看穿了政客的腐败和虚伪。“民主”和“自由”被美国的政客们频繁地用着来抹黑中国，现在怎么不再重提了？<br><br>　　公道自在人心。正值美国大选之下，拜登政府对这些学生越是昧着良心的恶劣，船只会翻的越快。谎言或许可以掩盖一时，但真相却永远不会被改变。<br><br>　　美国上世纪六十年代那场轰轰烈烈的学生运动，在当下还会重演吗？只要美政府一天不在无底线支持以色列问题上停手，可能性就一直存在。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:38:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[NE0：虚空造牌，不妨考虑将购买美国国债的议题绑定美国...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287828-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404295">　　首先声明，本文并没有任何可操作性，提出这个构想，单纯只是我的一个思维实验来假设如果是我来操作会是一种什么样的方式，纯粹是一种思维体操。<br><br>　　不过，在这个过程里面，我觉得大家仍旧可以得到很多启发。<br><br>　　最近美国的多位政治人物相继前往中国，先是上个月的耶伦，然后是这几天的布林肯，不过我感觉他们来中国的时候说出的各种理由都非常的无厘头，又是产能过剩，又是芬太尼等。<br><br>　　美国现在给人的感觉就好像是一个失去理智的神经质的无法讲道理的更年期妇女。<br><br>　　她会找各种各样的理由朝你发怒，比如说为什么袜子没有塞到鞋子里，为什么刷牙的杯子没有摆到相应的地方去，你要是跟她杠，大概率就是鸡同鸭讲，越吵越来气。<br><br>　　其实吧，我个人觉得，如果真的就他们提出的那些问题正儿八经地去讨论，那从一开始就错了。因为大概率根本就不是因为明面的这些话题，就像我上面举例说的，根本不是什么袜子，牙刷的问题，说不定很可能是因为看上了某样大金链子，名贵钻石你没给她买，所以拼命地在找茬而已。<br><br>　　说白了他们虚空造牌，设置出这一大堆乱七八糟的匪夷所思的理由，无非都是掩盖住他们真正想要谈的一个东西。<br><br>　　这个东西是什么呢？很简单，就是美国国债。<br><br>　　当下美国整个社会有着各种各样的不可调和的矛盾和问题，但是其中最迫在眉睫的一个问题就是美国的债务问题。<br><br>　　我在上一节课的付费文章《从中东主导权到美国债务，再论黄金价格，真的高吗？》里面已经讲过了，美国快速膨胀的债务规模和长期处于高利率这两个条件是不可能长期持续的。<br><br>　　从长期来讲，要么缩减债务规模，要么降低利率，要么在短期之内能够干掉一个像前苏联那样体量的经济体给美国续命，这三条路必选一条，没有别的路。<br><br>　　但是目前看来，这三条路，没有一条是美国能走得通的。<br><br>　　可以说，在我眼里，美国这个国家，早就是一个期货死人了。<br><br>　　解决不了美国巨额的债务问题，那美国欠下的巨额债务，一定会成为拖垮美帝国的导火索。<br><br>　　所以，从我个人的角度，美国最近这些虚空造牌和打出来的各种各样的牌，其实最终无非都是想要中国去购买更多的美债。<br><br>　　但是，有这样的想法本来就是很荒诞的。<br><br>　　中美之间的对决已经到了至关重要的一个时间段，现在去买美债，就是花钱去给美国人造子弹好让他们回过头来打我们，用屁股想想都知道是不可能。<br><br>　　既然最终一定是谈不拢的，那么如果是我的话，我觉得可以在买美债这个问题上，用一些热点事件来恶心美国人。<br><br>　　我的脑洞是怎么样的？<br><br>　　我觉得我们可以大张旗鼓地放出风声，说买美债这个问题可以谈，一点问题都没有。<br><br>　　但是，增加购买美债要跟一个前置条件绑定起来，那就是要确保美国大学生在校园内有自由言论的权利。<br><br>　　都说美国人擅长于虚空造牌，不过这件事对于我们来讲甚至都不需要虚空造牌，美国国内已经摆好了这么一手好牌，就看我们敢不敢去把它打出来。<br><br>　　最近美国大学对于以色列惨无人道的大屠杀的抗议已经越演越烈。<br><br>　　我觉得吧，既然我们都已经发布了美国的人权报告，那么为了给这些报告增加一些约束力，不妨将这些报告跟具体的事情给连接起来，这样报告的存在就有了现实意义。<br><br>　　那怎么连接呢？按照美国人以前的做法，就是把人权跟经济议题进行挂钩。<br><br>　　我们完全可以放出风声说购买美国国债的问题可以谈，但是必须把三个前置条件做了，我们才愿意跟美国人谈。<br><br>　　第一，美国境内抗议的这一批被捕的大学生必须全部无条件释放；<br><br>　　第二，美国政府必须确保美国大学生在大学内有言论自由的权力；<br><br>　　第三，不得秋后算账，在就业和劳动力市场上歧视对待这一批参加过抗议活动的学生。<br><br>　　这三条，不管是任意一条，都不可能在今天犹太资本控制下的美国去实现的。<br><br>　　所以，反正购买美国国债这个问题本来就是不可能谈得拢的，不如干脆就跟一些美国人根本无法做到的东西挂钩来恶心他们一番好了。<br><br>　　把这两件本来无关的事情透过公开的渠道绑定之后，不管结果怎么样，都是对美国行政机构的一种极大的羞辱。<br><br>　　把这两样东西绑定之后，或许会增加犹太人操控下的美国媒体对这批大学生的批判，或许会让美国整个社会进入一种更加癫狂的反华状态，但是无所谓，只要他们针对这个议题去进行讨论，他们就输了。<br><br>　　因为不管是美国大学现在的抗议，还是美国接下来的债务问题，都是病入膏肓的美国社会所无法解决的。<br><br>　　拿这两样东西绑定起来，就是要把这些东西拿到公开的渠道摆上台面，逼着美国社会不得不去讨论这两件事。<br><br>　　这就是主动干预和给美国社会设置议题，逼得他们不得不去面对这些问题。<br><br>　　讲真，如果真的是这样去操作的话，大概率现在抗议的这一批学生是要被犹太佬控制的金融资本财团所恨之入骨的。<br><br>　　这次参加抗议的学校可以说基本上都是美国最顶尖的学府，这一批人之中的很多人如果没有参与这一次抗议的话，大概率会有很多人将来会成为美国社会的中坚力量，甚至是统治阶级中的一员。<br><br>　　而这一次，在犹太人控制下的金融资本和国家暴力机器如此赤裸裸地打压这一批学生，我觉得这个梁子算是结下了。<br><br>　　鱿汰资本操纵下的暴力机器打压学生最大的副作用不是让这一批学生失去学位或者失去工作。<br><br>　　在我看来，最大的副作用是将一大批聪明且有道德，有正义感的年钱人直接推到了自己的对立面。<br><br>　　我觉得对于任何一个国家和社会来讲，一批聪明、正直且有道德的人都是这个社会的脊梁，是这个社会的中坚。<br><br>　　要培养这么一批“良家子”，对任何一个国家和社会来讲，都要花费大量的时间和精力，在某种程度上，可以说他们是维系社会稳定最重要的一批“资产”。<br><br>　　犹太金融资本的短视和锱铢必较、赶尽杀绝在于这一点上体现得真是淋漓尽致。<br><br>　　而皮包佬在这一件事情上对这些学生做得越绝，追杀得越彻底，只会加速将这一批最聪明的人直接推他们的对立面。<br><br>　　今天被捕的这批人里面会不会有某个人因为这一次的遭遇在十几二十年后就成了美国最后的掘墓人，谁也说不准的。（没有任何钦点，内定的意思）<br><br>　　很可惜的是，改革开放之后，我们已经放弃了对外输出革命，不然的话我真的愿意不惜肉身犯险亲自飞一趟美国，去会一会这些挺身而出英勇抗议的学生。<br><br>　　皮包佬现在做得这么绝，又不给学位，又是用坐牢来威胁，甚至还要用人脸识别识别出每一个人，彻底断绝他们的经济和收入来源，非得把一个人逼到绝路，那特么不是主动地帮那些跟美国不对付的国家来策反这一批美国社会的精英人才吗？<br><br>　　我甚至都觉得不需要用策反之类的词语。<br><br>　　很多站出来的人他们最开始的目的并不是要反对美国这个国家，很大程度上是为了追求一种更广义的人类人性层面上的公义。<br><br>　　对于这样的人来讲，甚至我觉得都没必要像当年前苏联策反剑桥五杰一样。<br><br>　　不需要他们为某个国家或者是组织做特定的事情。<br><br>　　只需要给予他们足够的支持，让他们继续按照他们的本心出发，用他们自己觉得正确的方式去爱他们的国，去坚守那些美国曾经灌输给他们的价值观、道德观，就足以埋葬今天这个丑恶无比的丑国。<br><br>　　这，就叫做美国反对美国。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:36:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗天昊：美国仍在遥远的山巅]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287822-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404289">　　中美会商，全球关注。<br><br>　　近日，美国国务卿布林肯访华，并与中国最高层会面。<br><br>　　随着中国的逐步崛起，全球各国心态复杂，有的担心中国未来是否会取代美国，有的则期待中国担负更多责任。<br><br>　　但在了望未来的时候，我们却发现，美国，仍然站立在高山之颠。<br><br>　　新年初，国家领袖在接见美国工商界人士的时候，也曾说，中国是一个没见顶的国家。<br><br>　　自世界步入近代以来，曾经诞生的世界性霸主有西班牙、英国、美国。而此前两大霸主，都已经日落西山，其衰亡历史，很容易使人联系到目前的美国。<br><br>　　未来的美国，是逐步衰落，还是走出困境，仍然占据世界舞台的中心？<br><br>　　美国会象西班牙和英国一样衰落吗？<br><br>　　无不死之人，无不衰之国。<br><br>　　曾经的世界霸主荷兰和英国的相继崛起和衰落，令人嗟叹，而当今美国遭遇挫折，是否也意味着其衰落的开始？<br><br>　　荷兰、西班牙与英国曾经的衰落，很大原因，是因为其母体与海外殖民地之间存在严重的结构性矛盾。以西班牙为例，其16世纪鼎盛时期，殖民势力范围遍及欧、美、非、亚四大洲。<br><br>　　但是在西班牙本土，各种奢侈品消费兴盛，制造业等实体经济日益萎缩，英国、法国、荷兰的加工业占领了西班牙国内和殖民地的市场。1588年，西班牙无敌舰队被英国击败。由于母体经济的残缺，西班牙国内经济缺少自我调整能力，其海外殖民地或独立建国，或被新起帝国侵吞，西班牙从此一蹶不振，最终被英国取代了霸主地位。<br><br>　　英国的衰落过程与此类似，持续两个多世纪成为世界霸主之后，英国本土的工业，也日益空心化，金融等高利润行业，才是本土商人热衷的事情。随着法国、德国、美国，乃至后来的日本和俄罗斯均逐步进入现代国家行列之后，英国惟我独尊的“世界工厂”地位逐步被打破。在两次世界大战之后，英国对于海外殖民地的控制日益削弱，此前依靠海外资源掠夺的优势几乎荡然无存，英国也由此衰落。<br><br>　　但是，当今的美国，与西班牙、英国却大为不同。<br><br>　　西班牙与英国在衰落时候日益成为虚体经济，而美国仍然拥有强大的实体经济，美国不仅制造业和服务业发达，在很多后发国家牺牲农业，造成普遍的结构性矛盾时，美国竟然超越中国、印度、埃及等传统农业大国，成为世界第一农业大国。无论是传统产业，还是服务业和新能源、新技术等产业，美国仍然走在世界前面，而且产业结构非常合理。<br><br>　　西班牙与英国过于依赖海外，其经济是外生性增长的，而美国一直是一个内生性的经济体，拥有丰富的资源和广阔的国内市场，具有巨大的自我调整能力和抗击风险的能力。<br><br>　　美国与当年的衰落时期的霸主西班牙、英国有巨大的不同，这就是美国能够仍然自我调整更新，维持世界霸主的根源。<br><br>　　日、德为什么不能后来居上？<br><br>　　作为美国之后最强大的日、德两国，能取代美国成为世界性巨头吗？不能。<br><br>　　从历史上说，日、德两国是一种缺乏先天禀赋的国家，从来都不具备成为世界一流强国的基础，只能成为次强国。<br><br>　　德国与法国、英国的战争，除了争霸欧洲之外，更主要是争夺对于殖民地的控制权，而其本源，仍然在于无法解决国内危机。其国内战略调整能力差，一旦发生经济危机，只能依靠掠夺外部资源来解决。所以，德国只能依靠闪电战打垮欧洲一些小国，一旦碰到前苏联这样的真正巨头，则不可避免失败。<br><br>　　日本同样如此，作为一个岛国，其先天禀赋有限。上世纪上半叶日本侵华，在某种意义上说，正说明日本经济强盛的脆弱性，只有依靠中国的资源，方可立足未来，很多当年侵华的日本高级军官和政府官员，在对华战争之时，既骄傲自大，更有隐藏于内心的恐惧。既然历史没有给予日本这个机会，在未来，日本将是一个会被日益边缘化的国家。日本的崛起，只不过是得益于中日之间现代化的时间差，在中国尚处于中世纪乃至半封建社会时，已经脱亚入欧的日本，对于中国有一个体制上的比较优势。日本失去了征服中国的机会，即等于失去成为世界一流强国的永久机会。<br><br>　　而其实，早在100多年前，就有日本人洞察到其未来宿命。而民国时期富有远见的中国人，如国民党的蒋百里，共产党的毛泽东等人，正在此基础上，预见到中日之间经过持久战后，日本必然失败。<br><br>　　同时，日本和德国的崛起，某种意义上具有依附性。二战后两国均由美国占领和完成现代化改造，其残余的封建制度，被逐步扫清。美国逐步将其培养成卫星国，他们共同的特性是：高素质的国民及由此造就的丰富人力资源、贫乏的国内资源和国内市场，可以纳入美国的体系，而不太可能成为独立的不可控的经济体。与美国经济的巨大互补性，是日本、德国迅速崛的重要原因。<br><br>　　先天的缺陷，使日德缺少成为世界强国的基础。纵使美国衰落，日德也无能力取代，新的霸主诞生之后，日德仍然只能成为未来主流经济体的互补性力量，这是日德等类国家的宿命。<br><br>　　均势竞争使新兴国家无法成为中心<br><br>　　关于新兴国家兴起，并逐步取代传统强国的假设，已经普遍流行。<br><br>　　《全球通史》的作者，著名历史学家斯塔夫理阿诺斯曾提出了一个广为流传的 “遏止领先”法则：在转变时期起先最发达和最成功的社会要改变和保持其领先地位将是最困难的。相反，落后和较不成功的社会则可能更能适应变化，并在转变中逐渐处于领先地位。<br><br>　　虽然遏止领先假说被普遍接受，但是，这个假说，存在着一个前提，即起先最发达的社会已经彻底腐朽，失去其调整能力，而相对落后地区能够产生新的，完全不同的文明。<br><br>　　几大新兴国家保持目前的增长势头，要追上美国，尚且需要数十年时间。更何况“月亮走，我也走”，在新兴市场逐步发展的同时，美国也在同步发展，仍然具有强大的自我调整能力，远未到日落西山的时候。<br><br>　　同时，众多新兴国家，都存在着自身的重大缺陷，这些缺陷，将在未来几十年内，阻滞其追赶既有强国的步伐。在“金砖四国”之中，俄罗斯资源丰富，“休克疗法”之后，已经完成了社会转轨，但是，俄罗斯人口总量继续下降，劳动力储备严重不足将会制约其经济的发展；巴西的能源不足，长期依赖进口，并且国内贫富悬殊巨大，社会结构极不合理；印度未来人口资源丰富，但是其种姓制度根深蒂固，同时，基础设施与工业落后，需要长时间的弥补；墨西哥与南非，越南等，目前均只是地区性强国，尚且不具备成为全球未来一极的实力。中国贫富分化严重，资源缺乏，且人口倒置，未来成为老人之国，活力不再。<br><br>　　更值得注意的是，未来的新兴国家的崛起，不仅面临着与美国等传统强国的竞争，也面临着新兴国家之间的竞争。俄罗斯希望能够重振大国雄风，恢复全苏联类似的地位，巴西则要从一个“未来永远在未来”的国家，成为一个“今日之国”，而，印度，则一直宣称要成为未来的亚洲世纪的主角。<br><br>　　新兴国家的群体崛起，反容易出现均势竞争的格局。难以有某一家远远超越众人，一枝独秀，直追美国。<br><br>　　在未来时代，无论是新兴市场经济国家，还是传统工业强国，都难以产生如当今美国这样的超级强国。在资源与市场等领域竞争的日益激烈，将使各种崛起力量分化。新兴国家作为一个整体，将成为未来经济中重要的一极，但是无法产生一个独立的、成为全球经济中心的大国。<br><br>　　知雄守雌，为天下溪<br><br>　　美国的强大，不仅在于站立山颠，执天下之大象。更在于沉潜于山谷，虚心汇聚天下资源。<br><br>　　在某种意义上说，美国的强盛，得宜于全球化与“后暴力时代”，它有两大特征。<br><br>　　其一是，与古罗马与近现代的西班牙、英国动用军队地他国的征服不同。美国更多是借助全球化的进程，通过跨国公司进行网状的资源整合，这样的整合不需要政府和军队，而是以个体的企业为具体的资源整合的主体。而这种跨国企业，其业务分散在全球，其对于全球的资源利用，对于全球经济的影响，也是分散的。从1967年，麦当劳在加拿大开第一家国外分店开始，其在全球一百个国家共拥有分店超过三万家。<br><br>　　这种资源利用和经济扩张的方式，使美国的影响既随全球化扩展，又不会遭遇到具体的挑战。这与传统的帝国遭遇到殖民地的抵抗即土崩瓦解有天壤之别。这种渗透是无形的，而且是分散的。其主体是跨国企业，而非国家。美国的航空母舰暂时开不到的地方，麦当劳和可口可乐早就到了，这是以前的世界性霸主无法比拟的。<br><br>　　其二是，与传统的通过武力掠夺占领资源不同的是，美国更多地体现了现代性。主要通过自由交易和互惠互利的原则，来获得外部资源。<br><br>　　与历史上最强盛的任何帝国都不同的是，美国的强盛，并没有建立在外部的扩张之上。无论是古代的罗马帝国，还是近现代的西班牙与英国，其资源依靠武力掠夺，所以一旦武力失败，也失去其资源控制能力。<br><br>　　而美国是一个富有雄才大略的国家，其从100多年前开始，即提出极度富有远见的“门户开放”政策，以贸易和交换为主要的资源获取渠道，其海外虽有驻军，却基本没有殖民地。<br><br>　　这种以为交易和互惠而非控制与武力掠夺的新的交往方式，使美国获得了更为久远的利益。<br><br>　　“知其雄，守其雌，为天下溪。”在某种意义上说，美国即为“天下溪”。它对于全球资源的控制，并非建立在暴力掠夺上，而建立在成为全球资源自由交流的中枢之上。通过为天下之溪，会聚全球性的资源。美国作为一个新兴国家，其吸收全球资源的能力非常强大，电影《功夫熊猫》创造了票房纪录。事实上，熊猫文化的发祥地中国，却由于种种思想管制，导致国人想象力的缺乏和人文精神的枯竭，为什么是美国人而非中国人拍出《功夫熊猫》？此中深意，令人反思。<br><br>　　美国的对于全球的资源控制能力，更多通过跨国公司体现。在金融领域，美国的十大银行，其投资遍及世界各地，在中国，很多知名的新兴公司，背后都有美国大银行的背影：在基础资源领域，美国大石油公司控制了全球石油的流动。在大众产业领域，微软、可口可乐、麦当劳、福特汽车、通用汽车等，风靡全球。甚至在下游产业链，沃尔玛成为全球数十万家供应商的销售商，以及全球上亿消费者的提供商。<br><br>　　在全球500强中，美国最强大时企业约占一半，而在全球化浪潮中，市场自由度的加强，使这些世界性巨头全球性资源整合能力日益增强。<br><br>　　上帝，国家，可乐<br><br>　　美国的强盛，不仅仅在与器物文明，更在于制度文明。<br><br>　　有一本书，叫做《上帝，国家，可乐》，在国家与企业的背后，还有上帝的影子。而上帝，则更多的是一种价值观与文化的象征。正如哈佛大学教授约瑟夫·奈（Joseph Nye）所言，美国的强盛，不仅在于硬实力，也在于软实力。<br><br>　　在商业领域，美国亦仍为全球之王者，在商业文化，商业环境与具体的企业治理领域，均领先于全球。<br><br>　　知名商业杂志《财富》有两个知名的排行榜，一个是《财富》全球500强排名，一个是全球最受尊敬的企业。耐人寻味的是，最受尊敬的企业名单，与全球500强的名单，竟然有非常大的重叠。全球最受尊敬的苹果， 通用电气、谷歌联邦快递等，全部都在全球500强之列。<br><br>　　以“义”为主的最受尊敬的企业，与以“利”为主的全球500强的惊人重叠，似乎为我们提供了另外一种视角。<br><br>　　一个企业要赢得全球性的尊敬，在企业责任、道德伦理、社会公益、造福公众等方面，都需要作出表率。美国商业巨头能够突破国家限制，被广泛地接受和推崇，就在于它们身上，体现了一种通用的、普世的、主流的道德与价值观。正如伟大企业家，福特企业的创始人老福特所言，伟大的企业不仅提供好的产品和服务，还应该让身边的社会更加美好。商业必须“流着道德的血液。”<br><br>　　同时，美国不仅是世界上最为庞大的经济体，也是世界上最为自由的经济体。美国显示了强大的包容能力和无与伦比的自由精神。美国建成了自由开放的帝国主义（Liberal Imperialism），这正是英法称霸世界时，因自囿于欧洲传统的傲慢优越、无法转型而没落的原因。这亦是东亚等富有威权主义传统的国家无法达到的彼岸。美国将现代商业精神发扬光大。<br><br>　　在具体的企业层面，很多崛起于美国的商业巨头，能够成为全球性企业的楷模，亦体现了在微观运营层面，这些企业处于领先地位。<br><br>　　美国公司股东利益至上的价值取向，体现出美国文化的某些特点。追求民主与自由成为美国的一个重要社会根基。全民投资几乎成为美国社会追求平等与民主的文化缩影。<br><br>　　在美国，绝大多数上市公司最大单一股东持股比例一般低于5%。充分的股权流动性、全民投资与严格的监管等特点，让美国投资者得以在市场原则下自由选择投资机会，充裕的资本优势让美国公司得以不断扩大投资规模，并积极拓展全球经营，提高全球竞争力。在全球范围内，美国式公司强调公司治理、股东利益至上等理念备受推崇。<br><br>　　自我革命的国家才有希望<br><br>　　改革是最大的红利。<br><br>　　19世纪后期，日本搞明治维新，击败了“老大帝国”的大清。二战后，日本更进行了全面改革，彻底扫清了封建残余，打击财阀实力，推行现代文明，由此实现了二次腾飞。<br><br>　　美国能够强盛200年，并且至今不衰，就与其强大的自我内部革新能力有关。19世纪中期，随着资本主义与奴隶制的矛盾，美国通过南北战争，涤荡了污秽，扫清了发展道路，遂一跃为世界第一强国；在二战之后，美国通过马丁·路德·金发起的民权运动，完成了对自我的又一次清算与革新。<br><br>　　一个国家，三造共和。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:28:28 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗天昊：美国仍在遥远的山巅]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287821-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404288">　　中美会商，全球关注。<br><br>　　近日，美国国务卿布林肯访华，并与中国最高层会面。<br><br>　　随着中国的逐步崛起，全球各国心态复杂，有的担心中国未来是否会取代美国，有的则期待中国担负更多责任。<br><br>　　但在了望未来的时候，我们却发现，美国，仍然站立在高山之颠。<br><br>　　新年初，国家领袖在接见美国工商界人士的时候，也曾说，中国是一个没见顶的国家。<br><br>　　自世界步入近代以来，曾经诞生的世界性霸主有西班牙、英国、美国。而此前两大霸主，都已经日落西山，其衰亡历史，很容易使人联系到目前的美国。<br><br>　　未来的美国，是逐步衰落，还是走出困境，仍然占据世界舞台的中心？<br><br>　　美国会象西班牙和英国一样衰落吗？<br><br>　　无不死之人，无不衰之国。<br><br>　　曾经的世界霸主荷兰和英国的相继崛起和衰落，令人嗟叹，而当今美国遭遇挫折，是否也意味着其衰落的开始？<br><br>　　荷兰、西班牙与英国曾经的衰落，很大原因，是因为其母体与海外殖民地之间存在严重的结构性矛盾。以西班牙为例，其16世纪鼎盛时期，殖民势力范围遍及欧、美、非、亚四大洲。<br><br>　　但是在西班牙本土，各种奢侈品消费兴盛，制造业等实体经济日益萎缩，英国、法国、荷兰的加工业占领了西班牙国内和殖民地的市场。1588年，西班牙无敌舰队被英国击败。由于母体经济的残缺，西班牙国内经济缺少自我调整能力，其海外殖民地或独立建国，或被新起帝国侵吞，西班牙从此一蹶不振，最终被英国取代了霸主地位。<br><br>　　英国的衰落过程与此类似，持续两个多世纪成为世界霸主之后，英国本土的工业，也日益空心化，金融等高利润行业，才是本土商人热衷的事情。随着法国、德国、美国，乃至后来的日本和俄罗斯均逐步进入现代国家行列之后，英国惟我独尊的“世界工厂”地位逐步被打破。在两次世界大战之后，英国对于海外殖民地的控制日益削弱，此前依靠海外资源掠夺的优势几乎荡然无存，英国也由此衰落。<br><br>　　但是，当今的美国，与西班牙、英国却大为不同。<br><br>　　西班牙与英国在衰落时候日益成为虚体经济，而美国仍然拥有强大的实体经济，美国不仅制造业和服务业发达，在很多后发国家牺牲农业，造成普遍的结构性矛盾时，美国竟然超越中国、印度、埃及等传统农业大国，成为世界第一农业大国。无论是传统产业，还是服务业和新能源、新技术等产业，美国仍然走在世界前面，而且产业结构非常合理。<br><br>　　西班牙与英国过于依赖海外，其经济是外生性增长的，而美国一直是一个内生性的经济体，拥有丰富的资源和广阔的国内市场，具有巨大的自我调整能力和抗击风险的能力。<br><br>　　美国与当年的衰落时期的霸主西班牙、英国有巨大的不同，这就是美国能够仍然自我调整更新，维持世界霸主的根源。<br><br>　　日、德为什么不能后来居上？<br><br>　　作为美国之后最强大的日、德两国，能取代美国成为世界性巨头吗？不能。<br><br>　　从历史上说，日、德两国是一种缺乏先天禀赋的国家，从来都不具备成为世界一流强国的基础，只能成为次强国。<br><br>　　德国与法国、英国的战争，除了争霸欧洲之外，更主要是争夺对于殖民地的控制权，而其本源，仍然在于无法解决国内危机。其国内战略调整能力差，一旦发生经济危机，只能依靠掠夺外部资源来解决。所以，德国只能依靠闪电战打垮欧洲一些小国，一旦碰到前苏联这样的真正巨头，则不可避免失败。<br><br>　　日本同样如此，作为一个岛国，其先天禀赋有限。上世纪上半叶日本侵华，在某种意义上说，正说明日本经济强盛的脆弱性，只有依靠中国的资源，方可立足未来，很多当年侵华的日本高级军官和政府官员，在对华战争之时，既骄傲自大，更有隐藏于内心的恐惧。既然历史没有给予日本这个机会，在未来，日本将是一个会被日益边缘化的国家。日本的崛起，只不过是得益于中日之间现代化的时间差，在中国尚处于中世纪乃至半封建社会时，已经脱亚入欧的日本，对于中国有一个体制上的比较优势。日本失去了征服中国的机会，即等于失去成为世界一流强国的永久机会。<br><br>　　而其实，早在100多年前，就有日本人洞察到其未来宿命。而民国时期富有远见的中国人，如国民党的蒋百里，共产党的毛泽东等人，正在此基础上，预见到中日之间经过持久战后，日本必然失败。<br><br>　　同时，日本和德国的崛起，某种意义上具有依附性。二战后两国均由美国占领和完成现代化改造，其残余的封建制度，被逐步扫清。美国逐步将其培养成卫星国，他们共同的特性是：高素质的国民及由此造就的丰富人力资源、贫乏的国内资源和国内市场，可以纳入美国的体系，而不太可能成为独立的不可控的经济体。与美国经济的巨大互补性，是日本、德国迅速崛的重要原因。<br><br>　　先天的缺陷，使日德缺少成为世界强国的基础。纵使美国衰落，日德也无能力取代，新的霸主诞生之后，日德仍然只能成为未来主流经济体的互补性力量，这是日德等类国家的宿命。<br><br>　　均势竞争使新兴国家无法成为中心<br><br>　　关于新兴国家兴起，并逐步取代传统强国的假设，已经普遍流行。<br><br>　　《全球通史》的作者，著名历史学家斯塔夫理阿诺斯曾提出了一个广为流传的 “遏止领先”法则：在转变时期起先最发达和最成功的社会要改变和保持其领先地位将是最困难的。相反，落后和较不成功的社会则可能更能适应变化，并在转变中逐渐处于领先地位。<br><br>　　虽然遏止领先假说被普遍接受，但是，这个假说，存在着一个前提，即起先最发达的社会已经彻底腐朽，失去其调整能力，而相对落后地区能够产生新的，完全不同的文明。<br><br>　　几大新兴国家保持目前的增长势头，要追上美国，尚且需要数十年时间。更何况“月亮走，我也走”，在新兴市场逐步发展的同时，美国也在同步发展，仍然具有强大的自我调整能力，远未到日落西山的时候。<br><br>　　同时，众多新兴国家，都存在着自身的重大缺陷，这些缺陷，将在未来几十年内，阻滞其追赶既有强国的步伐。在“金砖四国”之中，俄罗斯资源丰富，“休克疗法”之后，已经完成了社会转轨，但是，俄罗斯人口总量继续下降，劳动力储备严重不足将会制约其经济的发展；巴西的能源不足，长期依赖进口，并且国内贫富悬殊巨大，社会结构极不合理；印度未来人口资源丰富，但是其种姓制度根深蒂固，同时，基础设施与工业落后，需要长时间的弥补；墨西哥与南非，越南等，目前均只是地区性强国，尚且不具备成为全球未来一极的实力。中国贫富分化严重，资源缺乏，且人口倒置，未来成为老人之国，活力不再。<br><br>　　更值得注意的是，未来的新兴国家的崛起，不仅面临着与美国等传统强国的竞争，也面临着新兴国家之间的竞争。俄罗斯希望能够重振大国雄风，恢复全苏联类似的地位，巴西则要从一个“未来永远在未来”的国家，成为一个“今日之国”，而，印度，则一直宣称要成为未来的亚洲世纪的主角。<br><br>　　新兴国家的群体崛起，反容易出现均势竞争的格局。难以有某一家远远超越众人，一枝独秀，直追美国。<br><br>　　在未来时代，无论是新兴市场经济国家，还是传统工业强国，都难以产生如当今美国这样的超级强国。在资源与市场等领域竞争的日益激烈，将使各种崛起力量分化。新兴国家作为一个整体，将成为未来经济中重要的一极，但是无法产生一个独立的、成为全球经济中心的大国。<br><br>　　知雄守雌，为天下溪<br><br>　　美国的强大，不仅在于站立山颠，执天下之大象。更在于沉潜于山谷，虚心汇聚天下资源。<br><br>　　在某种意义上说，美国的强盛，得宜于全球化与“后暴力时代”，它有两大特征。<br><br>　　其一是，与古罗马与近现代的西班牙、英国动用军队地他国的征服不同。美国更多是借助全球化的进程，通过跨国公司进行网状的资源整合，这样的整合不需要政府和军队，而是以个体的企业为具体的资源整合的主体。而这种跨国企业，其业务分散在全球，其对于全球的资源利用，对于全球经济的影响，也是分散的。从1967年，麦当劳在加拿大开第一家国外分店开始，其在全球一百个国家共拥有分店超过三万家。<br><br>　　这种资源利用和经济扩张的方式，使美国的影响既随全球化扩展，又不会遭遇到具体的挑战。这与传统的帝国遭遇到殖民地的抵抗即土崩瓦解有天壤之别。这种渗透是无形的，而且是分散的。其主体是跨国企业，而非国家。美国的航空母舰暂时开不到的地方，麦当劳和可口可乐早就到了，这是以前的世界性霸主无法比拟的。<br><br>　　其二是，与传统的通过武力掠夺占领资源不同的是，美国更多地体现了现代性。主要通过自由交易和互惠互利的原则，来获得外部资源。<br><br>　　与历史上最强盛的任何帝国都不同的是，美国的强盛，并没有建立在外部的扩张之上。无论是古代的罗马帝国，还是近现代的西班牙与英国，其资源依靠武力掠夺，所以一旦武力失败，也失去其资源控制能力。<br><br>　　而美国是一个富有雄才大略的国家，其从100多年前开始，即提出极度富有远见的“门户开放”政策，以贸易和交换为主要的资源获取渠道，其海外虽有驻军，却基本没有殖民地。<br><br>　　这种以为交易和互惠而非控制与武力掠夺的新的交往方式，使美国获得了更为久远的利益。<br><br>　　“知其雄，守其雌，为天下溪。”在某种意义上说，美国即为“天下溪”。它对于全球资源的控制，并非建立在暴力掠夺上，而建立在成为全球资源自由交流的中枢之上。通过为天下之溪，会聚全球性的资源。美国作为一个新兴国家，其吸收全球资源的能力非常强大，电影《功夫熊猫》创造了票房纪录。事实上，熊猫文化的发祥地中国，却由于种种思想管制，导致国人想象力的缺乏和人文精神的枯竭，为什么是美国人而非中国人拍出《功夫熊猫》？此中深意，令人反思。<br><br>　　美国的对于全球的资源控制能力，更多通过跨国公司体现。在金融领域，美国的十大银行，其投资遍及世界各地，在中国，很多知名的新兴公司，背后都有美国大银行的背影：在基础资源领域，美国大石油公司控制了全球石油的流动。在大众产业领域，微软、可口可乐、麦当劳、福特汽车、通用汽车等，风靡全球。甚至在下游产业链，沃尔玛成为全球数十万家供应商的销售商，以及全球上亿消费者的提供商。<br><br>　　在全球500强中，美国最强大时企业约占一半，而在全球化浪潮中，市场自由度的加强，使这些世界性巨头全球性资源整合能力日益增强。<br><br>　　上帝，国家，可乐<br><br>　　美国的强盛，不仅仅在与器物文明，更在于制度文明。<br><br>　　有一本书，叫做《上帝，国家，可乐》，在国家与企业的背后，还有上帝的影子。而上帝，则更多的是一种价值观与文化的象征。正如哈佛大学教授约瑟夫·奈（Joseph Nye）所言，美国的强盛，不仅在于硬实力，也在于软实力。<br><br>　　在商业领域，美国亦仍为全球之王者，在商业文化，商业环境与具体的企业治理领域，均领先于全球。<br><br>　　知名商业杂志《财富》有两个知名的排行榜，一个是《财富》全球500强排名，一个是全球最受尊敬的企业。耐人寻味的是，最受尊敬的企业名单，与全球500强的名单，竟然有非常大的重叠。全球最受尊敬的苹果， 通用电气、谷歌联邦快递等，全部都在全球500强之列。<br><br>　　以“义”为主的最受尊敬的企业，与以“利”为主的全球500强的惊人重叠，似乎为我们提供了另外一种视角。<br><br>　　一个企业要赢得全球性的尊敬，在企业责任、道德伦理、社会公益、造福公众等方面，都需要作出表率。美国商业巨头能够突破国家限制，被广泛地接受和推崇，就在于它们身上，体现了一种通用的、普世的、主流的道德与价值观。正如伟大企业家，福特企业的创始人老福特所言，伟大的企业不仅提供好的产品和服务，还应该让身边的社会更加美好。商业必须“流着道德的血液。”<br><br>　　同时，美国不仅是世界上最为庞大的经济体，也是世界上最为自由的经济体。美国显示了强大的包容能力和无与伦比的自由精神。美国建成了自由开放的帝国主义（Liberal Imperialism），这正是英法称霸世界时，因自囿于欧洲传统的傲慢优越、无法转型而没落的原因。这亦是东亚等富有威权主义传统的国家无法达到的彼岸。美国将现代商业精神发扬光大。<br><br>　　在具体的企业层面，很多崛起于美国的商业巨头，能够成为全球性企业的楷模，亦体现了在微观运营层面，这些企业处于领先地位。<br><br>　　美国公司股东利益至上的价值取向，体现出美国文化的某些特点。追求民主与自由成为美国的一个重要社会根基。全民投资几乎成为美国社会追求平等与民主的文化缩影。<br><br>　　在美国，绝大多数上市公司最大单一股东持股比例一般低于5%。充分的股权流动性、全民投资与严格的监管等特点，让美国投资者得以在市场原则下自由选择投资机会，充裕的资本优势让美国公司得以不断扩大投资规模，并积极拓展全球经营，提高全球竞争力。在全球范围内，美国式公司强调公司治理、股东利益至上等理念备受推崇。<br><br>　　自我革命的国家才有希望<br><br>　　改革是最大的红利。<br><br>　　19世纪后期，日本搞明治维新，击败了“老大帝国”的大清。二战后，日本更进行了全面改革，彻底扫清了封建残余，打击财阀实力，推行现代文明，由此实现了二次腾飞。<br><br>　　美国能够强盛200年，并且至今不衰，就与其强大的自我内部革新能力有关。19世纪中期，随着资本主义与奴隶制的矛盾，美国通过南北战争，涤荡了污秽，扫清了发展道路，遂一跃为世界第一强国；在二战之后，美国通过马丁·路德·金发起的民权运动，完成了对自我的又一次清算与革新。<br><br>　　一个国家，三造共和。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:28:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：中国捏住美方两大命门，布林肯赴华救场，大棒打...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287819-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404286">　　今天是布林肯访华的最后一天，俄乌问题已经说过了，来聊聊他此行另外两个目的，巴以冲突和台湾问题。<br><br>　　巴以冲突的核心在伊朗。<br><br>　　中东最令美国头疼的两件事，都跟伊朗有关。<br><br>　　胡赛武装封锁红海，表面上打断的是以色列三分之一的贸易进出口，但同时也打击了美国地缘霸权的根基海权。<br><br>　　毕竟红海作为亚欧非三块大陆的海洋枢纽，其在美国海权中的重要性位列最高等级，跟马六甲齐名。<br><br>　　胡赛武装这半年在红海狂轰滥炸，全球航运出现大规模堵塞，美国愣是拿他一点办法都没有，盟友对美国掌控海洋的能力早颇有微词了。<br><br>　　伊朗和以色列的回合制游戏同样令美国人头大，以色列摆明是冲着把美国拖下水去的。<br><br>　　拜登政府进退两难，支不支持都弊大于利，不支持的话，以色列分分钟在伊斯兰世界的群殴中躺尸。<br><br>　　支持的话，内塔尼亚胡就敢带着美军在中东一顿乱砍，到时候不仅中俄脸都笑麻了，国内也会出现分裂。最近大学生挺巴浪潮席卷全美，这说明民主党引以为傲的多元价值观，正从内部经历空前的崩坏。<br><br>　　美国劝不动以爹，只能从伊朗这边下手了，但苏莱曼尼被刺杀和克尔曼省的恐袭事件，让反美情绪急剧膨胀的民间和军方，堵死了美伊再次媾和的可能性，就算民主党愿意让步给软的吃，德黑兰也必然不可能回应。<br><br>　　软的不行，自然就剩下硬的咯。布林肯飞抵中国的次日，美国宣布对与伊朗有关的十多个实体实施制裁。<br><br>　　考虑到伊朗经济工业内销，进出口以大宗商品为主的特性，所有制裁最终都会体现在石油上面，而中国进口伊朗石油最多的国家。<br><br>　　2018年，特朗普撕毁协议重启对伊制裁后，中国不但领着一帮发展中国家不认美国厕所的臭纸，甚至还在2022年跟德黑兰签署了旨在帮助伊朗崛起为发达国家的中伊25年协议。<br><br>　　然后就出现了这样一幕，即便美国的制裁非常严厉，但伊朗经济在经历过两年的阵痛期后，就迅速恢复了正常发展。2020年，伊朗GDP增速从此前一年的-3.07%逆转3.33%，2021年继续维持增长态势达到4.72%，2022年为3.78%，2023年为4.1%。<br><br>　　说白了，只要中国仍然跟伊朗保持深度的经济合作，那美国的制裁真就是一大笑话。<br><br>　　所以，布林肯此行将要求中国减少对伊石油进口，并配合昨天的制裁。<br><br>　　但中俄伊反霸联盟已经成型，美国多说无益。<br><br>　　说起中俄伊铁三角，很多人都在嘲笑美国的愚蠢，让布热津斯基最不可能成功的预测实现了。<br><br>　　有一说一，民主党这个锅背得确实冤枉。其实，作为坚定支持美国全球扩张的政党，民主党向来把布氏的地缘战略奉为圭臬，在2008年总统大选时期，他本人还曾担任过奥巴马的首席外交政策顾问，后者在第二届任期时所提出的重返亚太，就脱胎于布氏的欧亚大棋局。<br><br>　　布热津斯基有过四年的国安助理经验，属于现实主义学派，基于反俄在美国政治生态中根深蒂固的现实，他为民主党量身定制了一套战略：打压俄罗斯，拉拢伊朗，平衡中国。<br><br>　　民主党的确也是这么做的，2014年克里米亚事件后，白宫就有意识地推动俄乌局势朝全面战争爆发，比如北约东扩和向乌东地区派遣军事顾问团打代理人战争。<br><br>　　紧接着在第二年，也就是2015年，美国又干了一件大事，签署旨在跟伊朗政治和解的伊核协议，并旋即解除长达三十年的制裁。<br><br>　　这是民主党遵循拉拢伊朗政策，防止中俄伊结成反霸联盟的关键一步，因为伊朗当时还有大量亲欧美的民意在，精英层在美俄中也更偏向美方，放弃制裁，至少不会把德黑兰推到美国的对立面。<br><br>　　民主党算得很准，但唯一没算到特朗普会赢得大选，更没算到他转手就把伊核协议给撕了，而这还不是最离谱的。<br><br>　　2020年，由于疫情的缘故，特朗普判断自己可能输掉大选，竟然想通过军事打击伊朗的方式，实现战时总统连任。<br><br>　　根据纽约时报在当年11月16日的披露，11月8日，拜登胜利当选的结果出炉后，特朗普曾在圆桌会议上询问高级顾问，未来几周，美国对伊朗的主要核基地是否有采取行动的选择权。但被一群内阁成员群起反对，军方眼看懂王大势已去，也不愿意陪疯，直接给回绝了。<br><br>　　伊朗没炸成，可苏莱曼尼跟伊核协议这两件事，算是彻底得罪死伊朗了。<br><br>　　加上以色列在旁边扇阴风点鬼火，美伊修好断无可能。<br><br>　　这也间接推动在布氏看来难度最大的中俄伊反霸联盟，反而最先落地。<br><br>　　有外媒的消息称，哈马斯和法塔赫官员将于今天在北京会面，讨论两派之间的和解努力。<br><br>　　两派和解之后，接下来就要建国了，一旦建国，以色列再打就是侵略，伊朗也好，中国也罢，很多以前不方便打的牌，就可以统统打出来了。<br><br>　　两拨人被我们安排在同一时间同一地点，意味深且长。<br><br>　　中国已将主导中东事务的态度摆在明面上来了，不管布林肯说什么，也不管美国做什么，都没用。<br><br>　　再来说说台湾问题。<br><br>　　下个月20日，民进党的赖清德就要举行就职仪式了，布林肯来肯定也跟这事有关系，大陆最近的动作太多了，三大棒抽得台当局喘不过来气，美方要想办法扶一把。<br><br>　　4月19日，商务部宣布对台湾地区生产的聚碳酸酯征收最高为22.4%的反倾销税。聚碳酸酯可用于电子电器、板材/薄膜、汽车、光学、包装、医疗器械、安全防护等诸多领域。<br><br>　　本次反倾销涉及到的台湾公司，如台湾化学纤维股份、出光石油、奇美实业股份等，大多跟民进党有关。<br><br>　　同一天，中国民航局宣布取消M503航线自北向南飞行偏置，并启用M503航线W122、W123衔接航线由西向东运行。<br><br>　　按照台湾方面的说法，这两条衔接航线紧邻金门和马祖空域。<br><br>　　5月16日，即赖清德宣誓就职前四天，福州长乐机场进离场空域将进一步优化调整。<br><br>　　调整航线这件事吧，在台湾闹出的动静还挺大，普遍认为大陆此举意在通过推进治权来彰显对台湾的主权，从而达到否定台湾作为一个政治实体存在的目的。<br><br>　　由于民航客机在接入M503航线时，一定会转向北飞或者南飞，而M503距离台海中线只有7.8km，在这样的情况下，大陆客机的回转半径就可能会越过所谓的海峡中线。<br><br>　　更为重要的是，ICAO即国际民航组织出于各方面的考虑，比如客机转弯半径较大、空域调控、突发险情等，故而将航线两侧各10公里的范围也视为客机合理的航行区间。<br><br>　　这也就意味着大陆航司在执飞M503航线，即使在转弯半径并不会超过7.8km的情况下，同样能根据国际法的规定越过台海中线飞行。所以，台湾方面认为大陆调整航线，会产生以下三个结果。<br><br>　　第一、创立新现状，限制台湾政策选择，削弱台湾抵抗意志；<br><br>　　第二、在国际上彰显对台海享有主权和管辖权，约束阻滞第三方干预；<br><br>　　第三、福州、厦门起飞经由新衔接航线汇入M503的航班，起飞后不再先向北飞，而是直接冲着台湾方向飞过去，然后挨着海峡中线再转向合并到M503航线。<br><br>　　在此之前，台湾防空部门很难判断朝台飞去的是军机还是客机，只有当飞机越过中线进一步飞行后，才能判断出准确的情报。换言之，M503的新常态以后，台湾防空预警的时间将被大幅度压缩。<br><br>　　基于以上三个结果，岛内一片如丧考妣，怒斥大陆对台发动法律战，并以推进治权的方式否定台湾的管辖空间和作为政治实体的身份。<br><br>　　在军事上，台当局感受到的寒意更深了。4月18日至22日，台当局所谓的防务部门共侦获大陆军机45架次，其中33架次越过台海中线，另有27艘次军舰在台海活动。<br><br>　　拜登政府的对台政策在大选前以稳为主自然没错，但他也不希望赖清德这条新狗刚上台就对主人失去信心，否则以后还怎么使唤它咬人呢？<br><br>　　于是乎，围绕台湾问题，美国近期也有两套动作，第一套动作自然是派布林肯来中国救场给癞皮狗撑腰，第二套则是4月20日出台的法案，专门拨款数十亿美元为台湾提供武器。<br><br>　　我还是那句话，美国到现在还没意识，自己才是着急上火的一方。<br><br>　　布林肯来中国谈的这些事，一个是涉及到美国同盟体系稳定的中俄伊反霸联盟，另一个涉及到美国霸权体系稳定的台湾，这两大事关美国命门问题的主动权，不在美国手上，在中国手上。<br><br>　　前两次世界大战，美国已经用超乎寻常的战略腚力，向我们诠释了越晚下场摘桃子，摘得就越多的真理。<br><br>　　我们会的东西不多，但摸着石头过河的技术，炉火纯青，手拿把掐。<br><br>　　所以，中国人真不急，谁着急，谁小狗。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:25:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：刚刚，美国闯下弥天大祸，将迎来最大危机！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287818-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404285">　　土豆说：<br><br>　　这一次，美国真的得罪了它不该得罪的人，那可是全球最强势力……<br><br>　　它根本就惹不起的。<br><br>　　正文：<br><br>　　哥伦比亚大学的学生声援巴勒斯坦的活动，快速被美国和以色列定义为“反犹活动”。<br><br>　　4月17日开始，哥大的学生建立起了加沙团结营地，在校园内支起帐篷反对校方与以色列方面的商业往来行为。<br><br>　　美国一改拖沓的作风，雷厉风行的进行了打击，第二天警察们就进入校园，逮捕了100多名哥伦比亚大学的学生。<br><br>　　他们骑着马和摩托车，身着防暴装备，手持警棍、胡椒喷雾、催泪瓦斯和枪支，将校园变成了军事区……<br><br>　　随后，哥伦比亚大学也快速响应，勒令数十名参与抗议活动的学生停学。<br><br>　　即便如此，哥大的行为已经让美国政府震怒，国会立马让哥大校长沙菲克参加了听证会，对她进行了4个小时的拷问。<br><br>　　沙菲克可不是个简单的人，她是哥大的第一任女校长，在此之前，曾是世界银行最年轻副总裁、英格兰银行副行长、伦敦政治经济学院的第一位女性领导人。<br><br>　　可是在听证会上，她遭受了暴风骤雨的批评。<br><br>　　国会议员们抨击她未能对其校园内的反犹太主义做出反应，并批评哥大的纪律管理过于软弱。<br><br>　　4月22号，沙菲克给哥大发了一封全体公开信，说学校取消了线下课程，改为线上教学，同时劝阻学生们缓和仇恨，让我们所有人都有机会考虑下一步的行动。<br><br>　　沙菲克的邮件非常委婉，其它她想表达的意思是：<br><br>　　小祖宗们啊，你们别闹了，你们再闹下去，国会老爷们会弄死我的，你们就放我一马吧……<br><br>　　况且胳膊拧不过大腿，你们这样闹有什么意义呢？<br><br>　　沙菲克现在心里慌的一批，因为前不久，哈佛大学、宾夕法尼亚大学、麻省理工学院都有学生同情巴勒斯坦人，反对以色列的种族灭绝。<br><br>　　结果，这三所学校的领导都被拉到国会去过堂，接着哈大和宾大的校长被迫辞职。<br><br>　　显然，国会老爷们问沙菲克：<br><br>　　你能不能搞定学生？你要搞不定，我们就换个能搞定的人过去。<br><br>　　随后，国会继续施压，共和党众议员斯特凡尼克批评哥大没有立即解雇相关老师，因为这些老师公开表达了对巴勒斯坦的同情。<br><br>　　议员说：书面警告远远不够！<br><br>　　不过说良心话，美国的议员还是比较温和的，如果是以色列的人，那就不是解雇和开除的问题了，这样的老师早就被他们认定是哈马斯了……<br><br>　　而沙菲克吓破了胆，不仅让学生们别闹，而且很快解雇了一名教职人员，并表示该教授永远不会被重新聘用。<br><br>　　而且，在这一次警察逮捕学生的过程中，尤其让人瞠目结舌的是啥呢？<br><br>　　美国警察确实找不到借口，于是他们对外发布的信息是，因为学生们非法入侵哥大，所以逮捕了他们。<br><br>　　哥大的学生非法入侵哥大，有意思吧？<br><br>　　随后，纽约警察局召开新闻发布会，在发布会上明确说：<br><br>　　没有人有反对以色列的自由！<br><br>　　这啥意思呢？<br><br>　　你有言论自由，你谁都可以骂，但是你不能骂以色列！<br><br>　　沙菲克说你们别闹了，犹太人咱们真的惹不起。<br><br>　　沙菲克觉得委屈，其实拜登更委屈。<br><br>　　拜登说你们要心里有气，你们骂美国啊，你们骂我或者骂特朗普啊，你们怎么能骂以色列呢？<br><br>　　学生们说我们没骂以色列啊，我们也没反犹啊，我们只是同情巴勒斯坦人。<br><br>　　拜登说天啊，你们居然敢同情巴勒斯坦人，你知道这是多大的罪吗？幸好你们是在美国，如果是在以色列，你们都要被枪毙100回了。<br><br>　　这就是典型的：你可以骂我，随便骂，但是你要敢骂我爹，我弄死你。<br><br>　　但是这种荒谬的逻辑哥大的学生们显然不服，学生们拒绝拆除帐篷，并开始与警察对峙。<br><br>　　而星星之火快速点燃了美国几乎所有的高校，耶鲁、哈佛、斯坦福、麻省理工等知名大学的学生都开始站出来声援哥大学生。<br><br>　　学生们聚集在一起现场唱歌，歌名是：团结的学生永远不会被击败。<br><br>　　甚至于在哥大口号声响起。<br><br>　　你们准备好为同志们挺身而出了吗？<br><br>　　准备好了！<br><br>　　学校领导无计可施，最后发出警告：如果还继续扎堆，学校将召集国民警卫队和纽约警察进入校园进行暴力打击！<br><br>　　而学生们说，他们计划一直待在那里，直到学校满足他们的要求：哥伦比亚大学完全撤出与以色列有关的一切投资，大学投资财务透明，免除对参加抗议学生的任何纪律处分。<br><br>　　哥大的行为让美国政府如临大敌，众议院议长约翰逊带头跑到学校威胁学生，他给学生们扣了一堆帽子，指责他们是反犹分子、暴民、激进分子、煽动者……<br><br>　　约翰逊说，如果混乱不能迅速得到遏制，将很快出动国民警卫队<br><br>　　但是抗议学生不断起哄和发出嘘声，约翰逊的讲话被不停的打断，很多学生呼喊解放巴勒斯坦……<br><br>　　美国国会惶恐不安，仅仅在22号前，至少三个国会代表团访问了哥伦比亚大学，要赶紧中止这样的暴乱行为。<br><br>　　但是对于美国的措施，以色列非常不满意，认为处理得太过于软弱了。<br><br>　　内塔尼亚胡很快发表了视频讲话，他说：<br><br>　　反犹暴徒已经占领了顶尖大学，他们呼吁消灭以色列，他们攻击犹太学生，攻击犹太教师！<br><br>　　接着内塔疯狂的上纲上线，他说，这就是纳粹屠杀犹太人的前夜……<br><br>　　他的原话是：<br><br>　　这不禁让人想起上世纪30年代德国大学里发生的事情，这种行为必须被制止，必须受到毫不含糊的谴责。<br><br>　　你听他们说的话，他们不仅说以色列去死、犹太人去死，还说美国去死。<br><br>　　内塔慷慨尿下的说：历史让我们看到，反犹攻击之前总是先有诽谤和诋毁……我们必须制止反犹主义，反犹主义就像矿井中的金丝雀，预示着更大的冲突即将到来，这种冲突最终会吞噬整个世界！<br><br>　　内塔讲话之后，以色列情报组织摩萨德马上开始了行动，对相关参加活动的学生进行了录制，威胁说：<br><br>　　面部识别可以确定你是否参加了大学里亲哈马斯的抗议活动。你的工作和学位将变得一文不值。你的就业机会将受到限制。<br><br>　　其实我估计内塔想对拜登说：<br><br>　　你究竟能不能管好美国？你要管不好，我换个人来管！<br><br>　　但是显然，哥大的学生们不吃这一套，要知道，他们可是有“革命传统”的。<br><br>　　1961年，美国入侵越南，对越南人民进行残酷虐待。<br><br>　　1963年，美国哥伦比亚广播公司播放了美军士兵虐待俘虏的镜头，震惊全国。<br><br>　　从此美国的反战运动开始酝酿。<br><br>　　到了1968年，爆发了震惊全球的美莱村惨案，美军在美莱村屠杀手无寸铁的妇女和儿童，事件曝光，铁证如山！<br><br>　　美国说有的大学都愤怒了，反战运动以美国各大高校为中心，快速席卷全国，在这其中，哥大的学生就是反战运动的先锋！<br><br>　　但是在这里我们额外说一句。<br><br>　　如果说以色列是杀人犯和暴徒，那一比烂的话，美国绝对是君子和圣人！<br><br>　　美国在美莱村屠杀了500个村民，它自己也知道做得不对，百般抵赖，死活不承认，最后证据确凿才不得不认罪，还装个样子把犯罪的士兵判刑了，虽然没几年就放了……<br><br>　　但是以色列呢？<br><br>　　以色列每天在全球媒体面前公开屠戮加沙，一点都不藏着掖着，到现在杀死了2.26万人，大部分都是妇女儿童。<br><br>　　受伤的人不计其数，数都数不清楚。<br><br>　　但是差别就在于：<br><br>　　美国杀了人，美国面红耳赤的抵赖说：这不是我干的！<br><br>　　以色列杀了人，以色列骄傲的向全世界宣布：就是老子干的，你们谁敢不服？<br><br>　　以色列一脸鄙夷的看着美国说：<br><br>　　神马东西！胆小如鼠的怂货！<br><br>　　接着更重要的差别来了！<br><br>　　当年美军虐待战俘，屠戮平民，被哥伦比亚广播电视台给直接播放出来了。<br><br>　　哥伦比亚电视台愤怒的谴责和批评美军的行为，每天都在怒骂美国的行为，接着美国报刊杂志连续发文揭露政美国越政策上的侵略性动机，到了1964年，美国全体新闻界爆发了支持反越战的五二不威运动……<br><br>　　最后这些反战人士是什么下场呢？<br><br>　　还真没啥下场，最后基本都安然无恙，只有几个实在闹得太凶被抓起来了，过两天就放出来了。<br><br>　　但是今天呢？<br><br>　　以色列的罪行是美国的100倍，有美国媒体敢骂以色列吗？<br><br>　　他们想都不敢想，大小王是分得清的……<br><br>　　拜登说你们别逼我，骂我随便，骂以色列我就弄死你们，我要不弄死你，以色列就要弄死我的。<br><br>　　同样的，自从1964年开始，反战运动就已经在美国大学的校园中展开了。<br><br>　　接着由于大批左翼媒体的加入，美国国内反战的声音在社会舆论中渐渐占据了上风，以大学生、高中生为主的反战生力军在各大城市掀起一系列的游行示威。<br><br>　　最高峰时，1969年5月9日，17万学生直捣首都华盛顿，占领了白宫广场，日夜据守在那里。市区公共汽车一辆挨一辆并排起来，组成屏障，将这片地方变得像个武装兵营。<br><br>　　当时的规模可以说比现在大100倍以上，但总体来说，学生还是安全的，总统肯尼迪根本不当一回事，对抗议者不屑一顾，并且私下里称他们为游民。<br><br>　　总统尼克松的态度是：让他们闹，他们还能咋地？<br><br>　　学生们闹了几天后，尼克松摆出和解姿态，亲自来到林肯纪念堂，同睡在那里的学生谈话，向学生们展现自己非常亲民……<br><br>　　为了能谈到一块儿，他大谈美国的足球活动，还问一个学生：<br><br>　　你喜欢冲浪吗？<br><br>　　啊，你喜欢啊，哈哈，我也喜欢啊……<br><br>　　所以你看看这段历史，你会发现这一次的活动根本不算啥，规模真的太小了，也没干什么出格的事情。<br><br>　　哥大的学生们根本不当一回事，说我们要继续支持巴勒斯坦。<br><br>　　但是！<br><br>　　整个美国都已经吓尿了！<br><br>　　国会议员们扎堆往哥大跑，哥大校长沙菲克吓得直哆嗦，对学生们说：<br><br>　　你们要有怨气，你们哪怕把白宫烧了都没事，可你们胆子太大了，居然敢招惹犹太人！<br><br>　　得罪了洋人，官府都保不了你们！太君说了，要……<br><br>　　你们知道犹太人是谁吗？你们真的是胆大包天，创下了这种弥天大祸，谁能救你们啊……<br><br>　　这下子，美国真的麻烦大了！<br><br>　　所以，美国究竟是个啥玩意啊……<br><br>　　最后我们总结下吧，如果美国学生们都闹腾起来，这个事情最终会怎样，对巴以冲突有影响吗？<br><br>　　很遗憾的告诉你，没啥影响……<br><br>　　美国有个最大的优点，就是脸皮贼厚，特别自信。<br><br>　　当年美国反战运动搞了20年，规模席卷全国，美国压根不当一回事。<br><br>　　就是尼克松说的，你让他们闹，他们随便骂，还能骂死我不成？<br><br>　　1969年5月，17万学生占领华盛顿广场，尼克松随便找他们聊了两次就懒得理了，接着就宣布派遣地面部队进入柬埔寨。<br><br>　　尼克松笑呵呵的对学生说：你们继续，接着骂……呵呵，只要你们不累。<br><br>　　有人说这次美国言论自由的衣服会被彻底剥下来了，人家美国根本不当一回事，说我要那玩意干嘛？<br><br>　　这就好比皇帝的新衣，小孩大喊一声，说皇帝什么都没穿，结果皇帝灰溜溜的跑了。<br><br>　　这是童话好不好。<br><br>　　真实的故事是小孩喊了一嗓子以后，一切照旧，皇帝依然光着身子信心百倍昂首阔步，什么都没有发生……<br><br>　　你喊着一嗓子有啥用？<br><br>　　皇帝精兵百万，兵强马壮，还能被你喊死了？<br><br>　　再说了，皇帝本来就在裸奔，谁不知道？但那又怎样？<br><br>　　所以，当年美国反战运动20年，意义在哪里呢？<br><br>　　1973年，美国不得不从越南撤军，为啥？<br><br>　　不就是因为打不赢了吗！<br><br>　　中国警告美国了，你要敢越过北纬17度线，老子弄死你。<br><br>　　美国至始至终不敢越过红线，只守不攻，损失惨重，到最后实在没办法了……<br><br>　　这才是唯一的原因。<br><br>　　难道你以为能把美国骂死！<br><br>　　要真能骂死谁还发展军事啊……<br><br>　　当时的美国，是自信的，尼克松也是自信的。<br><br>　　今天的美国呢？<br><br>　　拜登脸色苍白的说：<br><br>　　你们别闹了，你们知道得罪的是谁吗？<br><br>　　我们都摊上大事了！<br><br>　　那可是美国的爹，是我们的主人！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:25:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：战略安全兑换---特朗普为什么同意对乌克兰608亿美...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287817-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404284">　　一、福建号即将海试的时间节点---战略安全兑换<br><br>　　福建号一直进行的是系泊实验，最近有出海迹象，说明从国家安全战略角度需要提前海试，特别是海军节又是重大节点，这个时候出海实验目的就非常明确了：国家安全战略需要。<br><br>　　从国际气候方面说，美国给我国设定的解决台毒时间是2027年，但由于美国问题集中爆雷时间提前，决战性质的博弈肯定也提前，爱国朋友们需要心中有数。无论是布林肯还是耶伦来华，都侧面证实这点，<br><br>　　从美国媒体放风看，布林肯对中国的目标要求是：第一接受美国领导，第二中国不得进行技术创新追赶美国“威胁”美国霸权地位，第三中国必须作为西方世界的“低端商品”供应者角色。<br><br>　　为此布林肯来华前放风（如果中国不答应）对中国金融制裁并踢出SWFIT体系。<br><br>　　笔者预计中国自然不会答应，不答应美国它就会对中国玩阴的，硬的，中国必然要有手段，特别是军事手段应对美国可能的粗暴！<br><br>　　所以福建舰需要提前海试入役，而且我个人感觉，轰20快露面于大众了，这也是安全战略需要。<br><br>　　以笔者理解，目前阶段三艘航母，辽宁、山东、福建舰应对南海台海危机同时爆发足够了，而且能完成战略安全级别的兑换，096试射巨浪二来看，中国目前面临的安全战略环境有突变可能。<br><br>　　即中国准备了两手：常规军事斗争准备与核战略安全军事准备。<br><br>　　从美国来说，由于保证我国战略安全的福建舰、轰20目前还没有入役，中美战略安全的兑换、战略威慑还没有达到对等威慑，所以美国蠢蠢欲动迹象明显了。<br><br>　　今年2月美国快速的让B21露面，也是提高战略兑换层级与筹码的一部分，所以今年两会由空军副部长宣布我国轰20即将露面，也是对美拿出B21增加筹码不够战略需要。<br><br>　　什么是战略安全兑换？即保证国家战略安全的硬件，我有你没有，则不是平等的战略安全兑换，对方就会提高要价筹码，你有我也有，则是国家战略安全基本达到平衡，战略兑换方面胆气更加壮！<br><br>　　从战略意义以及对国内信心提升角度，目前在战略安全上要破除对美国的迷信，这是一件大事，要短时间内把反动公知、带路党、润人所建立的美国“人设”给颠覆掉。而且不仅仅局限于国内，在亚洲、非洲、拉丁美洲都要进行，在国际也要继续破除这种迷信。无论是国际国内，亲美、崇美、恐美的人很多，要做艰苦细致的工作，帮助他们逐渐消除这种恐惧心理。<br><br>　　军事外交，是展现威慑力的有效组成部分，特别是南海不平静的情况下，必要时让有关相信美西安全承诺的冒险之徒受到惩罚也是国家安全战略需要。<br><br>　　二、特朗普（共和党）为什么突然同意放行对乌克兰608亿美元援助<br><br>　　有评论说是民主党共和党进行了利益交换，共和党同意了援助乌克兰608亿美元。笔者认为这种评论太简单化了，而背后则是瞄准中国，只要以中国为目标，特朗普肯定答应，而且这是沙利文代表的犹太财阀制定的新战略。<br><br>　　逻辑原理是：援助乌克兰后乌克兰短期内必然打鸡血进行所谓的反攻，而且会对俄罗斯境内目标进行攻击，俄罗斯打击力度会增加甚至会出现大量平民伤亡，人为的为俄罗斯制造道德陷阱，然后逼迫中国中断与俄罗斯的经贸联系，让俄罗斯经济出现灾难，这是一。第二西方加大对乌克兰的军事卷入，北约军队由暗到明与俄罗斯决战，俄罗斯常规层面必然支撑不了，如果中国再中断与俄罗斯经济联系，那么俄罗斯必败无疑！<br><br>　　这是美国的心战略计划。这里面胜负的关键在中国！看看美国设计的多么美妙：打败俄罗斯后然后在集中精力对付中国，因为俄罗斯的薄弱环节恰恰在经济，而中国则是经济强恰恰能为俄罗斯提供有力支持！<br><br>　　因此围绕援助乌克兰的大四角博弈是拜登政府新的战略：中国、俄罗斯、欧洲、美国。美国的算盘是：如果中国不答应中断与俄罗斯经济联系，那么美国就一此为依据、抓手逼迫欧洲在SWFIT体系内对中国制裁！<br><br>　　可谓毒辣、狠毒。但笔者认为，国家最高层级的安全是战略安全，没有战略安全就没有经济安全，从中国国家安全战略高度，中国不可能答应美国。当然，如果美国制裁我们短期内非常难受，但长期看，就可能陷入安全困境。而继续与俄罗斯保持战略安全合作，则是长期方面国家战略安全得以保证，前提是，俄罗斯必须坚持住！<br><br>　　三、我们必须考量万一美国在SWFIT上做文章成镇怎么办，美国会出现什么困境，我们如何针对。<br><br>　　关于美元加息到8%以及美想对中国金融机构限制。从美国来说，现在是金融战的关键时期，原来以中国为目标的金融收割失败后，美国转而瞄准了日本、东盟。<br><br>　　如果美国突然中断与中国的经贸联系，美国通胀必然继续增加，美国如果没有生产国---中国的配合，美国作为消费国降息钱将会充斥大宗商品等基础生产资料之中，中国由于没有同步增加产能，大宗商品上涨，产品也同步上涨，带来的恶心通胀，对欧美主要经济体是毁灭性打击。<br><br>　　所以利息双刃剑，像堤坝里的睡，要把堤坝降低，池子里面的水就要有地方流动，而美国的核心矛盾也是既要又要，既要中国接水之后同步发债，中低端产业链扩工扩产，又要遏制中国发展高端产业链，所以欧美等国想通过行政命令来遏制自身对于中国高端产业的需求，这是美国的核心诉求，就是他降息的时候，中国要配合同步扩大产能，和08年一样，接美国的滔天洪水，将美元换成廉价商品。购买美国国债都是其次，美国国债的最大持有人是美国自己，中国这点外汇储备对美国国债体量来说只是杯水车薪。<br><br>　　笔者看了布林肯访华腔调大体像上面分析。笔者认为，我国必须淡定，绝对不能受到布林肯的压力改变既定政策！美国如果想解决问题，就不要幻想制造虚伪筹码让中国让步。不管你是内斗还是大选需要，乃至想恢复影响力，必须拿来能交换的筹码。<br><br>　　美国加息遏制资本流动性，美国无法薅羊毛，必须通过降息制造大的流动性才可能薅羊毛成功，这是关键时刻，与其没有两全其美的办法，还不如咬咬牙，让美国金融危机爆发，哪怕军事冲突也在所不惜，不然美国会得寸进尺，一旦再翻过身来，对我们的攻击会更加残酷。<br><br>　　最后用北宋苏洵所写的经典文献《六国论》来说明为什么必须与美国寸土必争：“以土地来事奉秦国，犹如以木柴去救火，木柴未尽，火焰不会熄灭。”<br><br>　　对美国屈服实际是抱薪救火。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:21:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：美国的多轨趋势]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287811-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404278">　　虽然我一直坚持美国操弄台海紧张是出于双轨世界的考虑，但这两天沉淀下来想想，或者事情比我们想象的还要更进一步。<br><br>　　有读者问，凭什么双轨制后美国就能解决自身的危机？这其实很好解释。参照一下冷战时美国在西方世界的领导权以及当时的东西方阵营对抗下的各种对外对内政策就可以知道，一旦美国为西方世界树立了一个强大的敌人，那么很多政策都可以变得有利于阵营的领导者和各国政府。这种现象目前我们都还是可以经常看到的，比如前段时间斯里兰卡发生骚乱，政府就下达了戒严令，在这种戒严令的环境下，民生就得让位于安全。而在双轨制下，整个阵营内的所有国家，在产业，经济以及对外政策和军事发展上，也都得服从于双轨大环境的形势需要。<br><br>　　这种事在冷战期间就是一种常态。当时的美国在欧洲，在东亚等地区的盟友国家里，基本上就是横着走的。作为盟主，美国不但可以打着安全的名义部署自己的军事力量，更可以对于一些至关重要的产业进行任意配置和阉割。如果有人胆敢出来提出异议，那就直接用阵营安全的名义打回去，甚至可以对这种国家和人进行制裁和惩罚。这就是双轨制的好处。一旦双轨，美国就可以打着安全的旗号在阵营内实现对自己最为有利的政策，并且让阵营内各国【也包括美国本身】的民众降低对于生活质量的要求。而事实上，这一点，欧洲目前已经在做了。比利时首相德克罗前几天就对媒体说，欧洲在未来五到十年内的冬天都将是艰难的。你瞧，在安全的威胁下，欧洲人已经非常自觉地准备捱过五到十个没有燃料的严寒冬天了。这就是以安全的名义控制盟友的最大好处。<br><br>　　欧洲人也愿意相信，只要跟着美国，胜利必定会再一次降临，因为他们已经成功过一次。再说，历史上俄罗斯和欧洲的战争的确令人印象深刻，所以，在针对不同宗教属性的斯拉夫人，欧洲还是愿意看到俄罗斯被进一步打倒的，虽然欧美已经把俄罗斯人打倒过一次。但只要俄罗斯没死，他们就始终觉得不放心。<br><br>　　以上是双轨制的解读，那么我说的比我想象中更进一步的又是什么呢？是美国自身的内部分裂危机。而从目前来看，这种分裂危机要比美国失去世界领导权危机来得更加激烈，更加激进。<br><br>　　很多年前，我曾经寄希望于《纽约游击队》，希望美国内部可以爆发一场革命性的运动。但后来发现，美国人，甚至包括美国黑人，其实早已经失去了革命性，或者说他们的革命性已经被资本用厚厚的泥巴给抹得严严实实，想要爆发，实在很难。由此我变得有些失望。再后来我通过观察，发现即便没有革命性，但依然不妨碍美国最终会出现分裂危机。<br><br>　　内斗是人类的天性，古今一同，中外皆然。所以我非常反感某些人动不动就把某些人类共有的性格归类到东方或中国人身上，动不动就要我们反思。难道美国人就不内斗？中国历史上分分合合，美国难道就不会出现这种情况？而且根据欧洲经过千年发展而得到的格局，美国未来分而不合的可能性要远远高于分分合合，更不要说联邦万年了。毕竟，它的历史还没有到中国分合的一个大周期时间段<br><br>　　虽然说还没有到中国历史上分合大周期的时间段，但却也已经迫近，这就是值得玩味之处了。美国人自然不会理解中国分合大周期的内在因素，【其实即便是中国的历史学专家们，对这种周期的出现原因也是有诸多说法和争议的】，但这并不妨碍他们对这种危机出现产生嗅觉。毕竟加州独立，德州独立等等都已经喊了好多年了。而去年一月份美国民众对议会的冲击，特朗普一呼百应与民主党的对抗，种种现象都表明，美国内斗在升级，民意分裂的程度已经大到了可以让美国四分五裂的边缘。<br><br>　　我现在有些相信特朗普所说的，针对他的调查其实就是一场政治猎巫行动。海湖庄园的搜查绝不仅仅是因为什么违禁文件，而是想要借此搜集特朗普的商业违规证据，包括偷逃税和商业犯罪等等……所以我们看到，在八月八日搜查的之后，特朗普最忠心的下属之一，也是特朗普集团的前首席财务官艾伦·魏赛尔贝格被捕，坦白了自己的违法行为。并在十八日，同意做特朗普税务欺诈案的污点证人。可以想见，联邦调查局在海湖庄园的搜查还是拿到了一点东西，虽然目前还没有对特朗普实行司法处置，恐怕也是在进一步坐实证据，并最终可以达到认定特朗普犯罪的程度。而这个进程或者并不会受到中期选举的影响。因为民主党针对特朗普的目的不是中期选举，而是总统选举。在中期选举之前，民主党应该并不想把针对特朗普的事情闹大，免得引发民众的逆反情绪。<br><br>　　但这种内斗的残酷性，特朗普自身已经感受到了，所以，他必须要利用中期选举来把这件事闹大。只有激发民众对于民主党的逆反情绪，中期选举共和党获得的成果也就越大。只要共和党最终掌控了参众两院，那么最终针对特朗普的有罪调查就可能不了了之。<br><br>　　而当前民主党面对这种危机，面对即将到来的因为特朗普，因为共和党，因为右翼势力因素可能会招致的美国内部分裂，他们能做的事情就只能是制造外部危机，让美国民众的注意力从内斗转移到外斗上，并最终为美国的内部危机寻找到一个外部的替罪羊。<br><br>　　本来俄乌危机是可以做到这一点的。但以目前俄罗斯的打法，让全世界人民都觉得俄罗斯已经后劲不足，自保或者有余，但是要想带给欧洲威胁却已经是难以做到了，更不要说威胁美国的安全。这种思路让我觉得普京现在采取的这种打法，或者真的不是因为俄罗斯无法向前再走一步，而是为了避免把整个西方的火力都吸引到自己身上，从而成为美国内部矛盾的替罪羊。如果俄罗斯真有这种想法，而美国又急需一个外部敌人来转移内部矛盾。那么台海目前的情况也就很好解释了。<br><br>　　不仅佩洛西窜访，立陶宛，以及一些不知名的但却被美国掌控的小国，以及日本政客都开始接二连三的窜访，以此来刺激大陆采取行动。按照这种思路，我们引而不发，围而不打也就有了一个合理的解释。以这种思路再往下想，中期选举之前的美国局势就有些扑朔迷离了。民主党要想遏制特朗普参选，就必须要对他采取行动，但行动力度过大又会导致中期选举民众的情绪反弹。共和党面对如此好的夺权机会一定不会错过，在中期选举前造势，扩大民众情绪化也是必然。最终维持平衡的那根弦能不能绷得住，从而真的让美国出现分裂危机呢？<br><br>　　前面说过，美国人的革命性基本已经丧失，但美国人的爱闹性质却始终未变，情绪激动地闹上几回，再加上别有用心的利益集团从中穿线，引领，说不定就能给美国制造一场不大不小，甚至难以收拾的内部危机。面对这种趋势，美国寄希望于中国成为它的敌人，以此来达到缓和内部矛盾的目的，这是很有可能的。<br><br>　　对于美国来说，比世界双轨更迫切需要解决的，还有美国的多轨趋势，这种多轨趋势的演绎者，或者并不仅仅只是驴象两党，如今的美国利益集团的存在也应该多元化了吧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:12:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：出手就是五记“杀威棒”，美国真怕中国掐“命...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287809-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404276">　　在美国务卿布林肯来华磋商的同时，美国对华“大打出手”，而且一出手就是五记“杀威棒”，显然是想以此逼中国退让，是真的怕中国已经掐住美国“命门”的手收紧。这表明美国真的急了，也真的是无招可用了。<br><br>　　尽管布林肯访前表态强硬，可毕竟还是表明是要前来谈落实“会晤共识”，以负责任地管控中美关系。按理说，就算不客气点也应当有所收敛自己的“暴脾气”。<br><br>　　既然强调要负责任的管控和防止误判的发生，那就应当是心平气和的谈，可美国却反其道而行之，一边强调要稳定双边关系，一边同时却对中国下狠手。<br><br>　　就在布林肯前来访华的同时，美方推出了对中国进行战略打压的“五大”措施，等于是对中国打出了五记杀威棒。<br><br>　　一是针对中国的美菲联合军演。且在菲律宾部署了中程导弹，以此来对中国进行军事施压。<br><br>　　二是通过且立即签署了“TIK TOK剥离法案”，公开“抢劫”中国。<br><br>　　三是通过了对台军援法案。公开支持台独侵犯中国核心利益，企图迫使中国拿台湾问题做利益交换。<br><br>　　四是把小日本扩编进AUKUS，增强反华小舰队的实力。对中国进行战略围攻。为未来的“大决战”部局。<br><br>　　五是威胁升级核打击能力欲造新核弹，对中国玩起了核讹诈。<br><br>　　从五大措施来看，美方显然无意与中国缓和关系，而是希望通过更强烈的打压和威慑逼中国让步，或者说让中国“自残”。<br><br>　　之所以这么说是因为，在挥舞杀威大棒的同时布林肯也公开要求中国“去产能”，要求中国停止与俄的贸易，要求中国金融支持美国，要求中国停止去美元化，要求中国配合美国应对国际危机难题。<br><br>　　美国要求中国做到的事情，自然就是美国的“命门”，而且中国不但找到了美国的命门，而且已经是伸手掐住了美国的命门。<br><br>　　尽管清楚中国不会轻易发力，可毕竟不能让自己的要害总任由中国拿捏，劝说无用，自然就要玩狠的。<br><br>　　之所以说美国真的急了，是因为以往美国惯用的手段是胡萝卜加大棒，而这一次连胡萝卜都省了，只用大棒了，说明美国急于把复杂的问题简单化，说明美国已经等不及了。<br><br>　　既然强调要与中国负责任的管控分歧矛盾，那就就好好谈。在访问之时对华战略打压，就不单纯是增加谈判筹码的问题了，更无法体现平等相待和相到尊重了。这是中国绝不接受的，注定不会谈出什么结果。<br><br>　　对美国来说，目前最要命的是乌克兰战争以哈战争和世界去美元化问题。<br><br>　　美国在停滞了数月之后终于又开始向乌提供军援，说明这场战争的结果对美国太重要了。<br><br>　　一旦俄取胜或乌克兰“投降”。一方面是欧洲的安全秩序将彻底改变，美国就难以主导欧洲局势，另一方面就是非但没能削弱，反而会使俄罗斯变得更加强大。俄恐怕又要成为美国最大的劲敌，还有就是欧洲很有可能就此独立自主或去美国化独立成极了。<br><br>　　能否削弱俄罗斯，最关键的因素之一就是中国。中俄合作关系不断增强，对俄来说起到了重要的支撑作用，至少会减少俄的后顾之忧。<br><br>　　俄罗斯方面已经公开释放出信息，普京将于5月份访华。在这个关键的时刻，中俄合作如果进一步增强，美国恐怕是要面临乌克兰代理人战争的失败了，至少对美国的消耗和牵制会增强。美国目前的一系列举动也有阻止中俄合作加强之意。<br><br>　　因此，不管是布林肯急于访华，还是美国新近对中国使出的杀威棒，都是意在阻止中俄关系进一步走近。目前中俄的合作仅限于正常的经贸、科技等相关领域的合作，如果中国真的向俄提供“致命性支持”，这仗可就真的没法打了。<br><br>　　目前的中东乱局对美国来说更加麻烦。美国的形象已经是严重不可逆的受损，被重新拖入战争泥潭的可能性也在增加，可美国此时真的是不想被卷进去。<br><br>　　重要的是，中国在中东地区的影响力是日增，中国与伊朗的关系非常友好，中国与哈马斯胡塞武装也能“说上话”。<br><br>　　重要的还不是中国是否借此消耗和牵制美国，而是中国正在借机加强与沙特等阿拉伯之间的合作，而这不仅是保证能源安全，重要的是在推动中东地缘政治的去美国化。<br><br>　　过去，美国一直控制着中东的能源。正所谓控制了中东的能源就控制了世界。如今虽然没有那么邪乎了，毕竟世界能源供应和能源价格的变化对美国金融经济会产生重大影响。<br><br>　　关键是，以往美国与阿拉伯国家关系好的时候美元与石油可以紧密的挂钩。而中东的巨额资本也成为了美债的重要支撑。中国的介入，削弱了石油美元，同时也威胁到美债，也就是美国难以肆无忌惮地狂印美钞，等于是在推动去美元化浪潮。<br><br>　　而中国与阿拉伯世界也正在推动或增加人民币结算和加强金融合作，对美国来说，去美元化才是最致命的打击。<br><br>　　耶伦访华，最主要谈的就是金融“合作”问题。美债、人民币结算、地区或联盟内本币结算等，这是美国最忌惮的。<br><br>　　目前支撑美国经济的不仅仅是美国强大的高科技制造，更重要的是美元的霸权。失去了美元霸权，美国经济就失去了大半壁江山。<br><br>　　从另一个角度来说，已经拥有了强大制造业的中国，一旦科技升级，再加上人民币的国际化推进，就是美国无论如何无法匹敌的，让美国太恐惧。<br><br>　　现在的美国，不是不想与中国缓和关系，也不是没有办法缓和关系，而是不能与中国缓和关系，主要就是因为中国发展的太快。<br><br>　　在重压之下中国的科技都在不断取得突破，在重压之下中国经济依然表现出强劲的发展势头，在重压之下中国的影响力都在不断增强。重要的是，中国的全球发展观和治理观正在得到普遍的认可与接受。<br><br>　　尽管命运共同体的推进速度不会那么的快，可“利益共同体”的建设却在快速推进。眼看着大国竞争优势在向中国倾斜，美国不能不急。<br><br>　　美国担心中国会逐渐收紧掐住美国命门之手，更怕中国快速推动世界政治去美国化和金融去美元化。美国脱钩去风险，反被中国利用去美国霸权依赖。<br><br>　　因此，就希望通过强化战略打压来逼中国妥协退让，可美国也怕把中国逼急了破釜沉舟，心理上也是非常矛盾。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:10:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>