<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：美日韩戴维营酝酿坏水，全面对决还有多远？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271637-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386267">　　近年，中文互联网流行假托美国国际关系专家基辛格说过的话：“做美国的敌人是危险的，而做美国的盟友则是致命的。”<br><br>　　恕我无知，不了解基辛格是在哪个场合什么背景对何方神圣讲出了这样一句挥刀自宫的经典语录。<br><br>　　这句话明显是打美国的脸挖美国的坟，基辛格没有得失心疯的话，不可能讲这句话。<br><br>　　这句话在贬低美国国家形象的时候很有作用，简单明了通俗易懂。<br><br>　　不过，做美国的盟友或者敌人，到底哪个角色更危险，恐怕还得美国的敌人更有发言权。<br><br>　　随着中国崛起，中美围绕全球战略的博弈异常激烈，但很多人缺乏对美斗争的深刻认知和长期韧性，往往就会被一时的起伏冲击内心，动摇必胜的信念。<br><br>　　很多人或许没有意识到，美国为代表的盎格鲁撒克逊人一直以来有个特点：<br><br>　　只要它把你当作敌人，你就是敌人，不管你是不是真的想做美国的敌人！<br><br>　　很多人或许没有意识到，美国为代表的盎格鲁撒克逊人一直以来还有一个特点：<br><br>　　一旦认准了敌人，就会死战到底，纠缠不休，哪怕一时绥靖，最终依然要分出胜负。<br><br>　　如果感知到盎格鲁撒克逊人毫不掩饰的敌意，还幻想与之做朋友，那就是与虎谋皮飞蛾扑火。<br><br>　　中华文明实现伟大复兴，最大的阻力来自于盎格鲁撒克逊人的世界霸权。<br><br>　　1588年英国打败了西班牙的无敌舰队，开始殖民扩张道路。<br><br>　　17世纪英国打败了海上马车夫荷兰。<br><br>　　18世纪，英国打败了法国，最终确立了世界殖民霸权。<br><br>　　1900年之后，美国综合国力超越英国。<br><br>　　第二次世界大战，英国认可了美国的霸权地位，盎格鲁撒克逊人实现了霸权转移。<br><br>　　盎格鲁撒克逊世界霸权三百年，不可能心甘情愿退位让贤。<br><br>　　盎格鲁撒克逊对权力的渴望，维持霸权的意志，可怕而坚定。<br><br>　　英国为了干涉法国大革命，拉拢欧洲各国共组建八次反法同盟。<br><br>　　英法百年战争、英法七年战争，所有的战争都显示了盎格鲁撒克逊人的韧性和意志，不打赢不停战，哪怕签了停战协议，有机会还会继续打。<br><br>　　西班牙强大，英国就依靠皇家海盗打西班牙。<br><br>　　为了削弱西班牙，英国促成西班牙领土尼德兰独立。<br><br>　　荷兰独立后，英国就开始对付荷兰，打不过荷兰就拉着法国一起打。<br><br>　　法国强大了，英国就组建反法联盟打法国。<br><br>　　任何国家威胁到他们的霸权地位，都会遭到针对和暗算。<br><br>　　为了遏制中国，美国目前主要借助几张牌进行战争准备：<br><br>　　美日韩东北亚战争同盟；<br><br>　　扶持台独引爆台海冲突；<br><br>　　武装菲律宾激化南海争端；<br><br>　　诱惑印度掣肘中国西南。<br><br>　　一、美日韩对抗谁？<br><br>　　8月18日，美日韩首脑峰会签署了《戴维营原则》、《戴维营精神》和《协商约定》三份文件，并宣布建立三方协商机制以应对共同（中俄朝）威胁。<br><br>　　峰会形成的例行程序包括：<br><br>　　每年举行至少一次首脑峰会；<br><br>　　定期开展三方联合军事演习；<br><br>　　2023年内启动针对朝鲜导弹发射的预警信息实时共享系统；<br><br>　　共同应对全球供应链潜在风险，扩大关键产业和供应链领域合作。<br><br>　　美日韩针对朝鲜导弹发射建立预警信息共享系统，实际上朝鲜只是拿出来说事的借口，中俄发射导弹一定会被监测并且共享，只不过做而不说罢了。<br><br>　　拜登公开说戴维营峰会不是针对中国，但实际上已经在军事安全、经济技术等诸多领域都限制中国。<br><br>　　美国不遗余力推进亚太地区国家对立，坐收渔利的狼子野心昭然若揭。<br><br>　　拜登表面上喊着推动中美友好，但是口号喊完就做出更凶狠的事情来破坏中美关系。<br><br>　　美国总统拜登一贯的作风就是伪善阴狠。<br><br>　　拜登政府的目的就是通过这种表演，在美国国内形成反华民意，使美国人认为中美关系恶化的责任不在美国，而是中国。简单说，美国试图将中国抹黑成一个极其负面的形象，以期在未来的战争中美国国内反战力量不会太强大。<br><br>　　如今，东北亚地区美日韩对抗中俄朝尤其是中国的局面，已经逐渐形成。<br><br>　　单方谋求和平的努力，或将变成温水煮青蛙的悲剧。<br><br>　　二、大战在即<br><br>　　2023年8月21日，美韩两国在朝鲜半岛举行“乙支自由之盾”联合军事演习中。<br><br>　　这次演习非同寻常，不仅模拟演练全面战争爆发的场景，还将朝鲜“动用所有可以用的手段，甚至包括使用核武器”也列为演习内容。<br><br>　　为了达到演习效果，除了美军之外，韩国有超过58万人和4000个国家单位参加演习。<br><br>　　这就是准备全面大战的态势。<br><br>　　韩国尹锡悦政权的存在目的，似乎就是要效仿乌克兰，为美国赴汤蹈火，战斗到最后一名“韩国人”。<br><br>　　继斯拉夫人的内战厮杀之后，朝鲜人的内战或许即将到来。<br><br>　　东北亚上空笼罩着大战的阴霾。<br><br>　　谁敢大意？<br><br>　　朝鲜一直强烈反对每年举行的“乙支自由之盾”演习，称其为“北侵演习”。近日，朝鲜海军试射战略巡航导弹，显示了捍卫本国主权的决心。这还不够，在美韩演习期间，朝鲜或许还会发射洲际导弹等。<br><br>　　值得一提的是，8月21日，就在美韩战争威胁下，朝鲜领导人视察最近发生的海水冲溃堤坝灾区。在视察中，他“半身踩进稻田”点名批评内阁总理行政经济纪律越来越紊乱，导致无数懒汉工作马虎。<br><br>　　如此亲历躬行，值得称赞。<br><br>　　这种品质，在世界各国并不多见！<br><br>　　三、台海阴影<br><br>　　美国拜登政府已经将台湾牌打到了极致。<br><br>　　不到两年时间，拜登政府已经对台军售高达十一次之多。<br><br>　　2023年6月29日，美国国务院批准对台出售一批弹药及后勤备用零件，总价值达到4.4亿美元。<br><br>　　2023年8月，拜登政府首次动用“总统提用权”，将向台湾当局提供价值3.45亿美元的军事援助。这是拜登政府首次以从美国现有库存提取武器直接对台独提供军援。<br><br>　　疯狂支持武力谋独，将两岸拖入战火的同时，美国还在台湾岛建立生物病毒实验室，研制生物战剂。一旦生物病毒战争爆发，受害的都是中国人……<br><br>　　随着台海军事的高度紧张，美国开始大量研究台海战争。美国智库已经将20%以上的精力用在关于台海问题的研究方面。<br><br>　　数据显示，最近5年美国关于台海的研究报告增加了52%，关于台海的兵棋推演数据增加了67%，关于台海的军事决策建议增加了73%，关于提升台当局军事防御能力的策略建议增加了59%。<br><br>　　开战之前，研究先行。<br><br>　　战争已经逐渐逼近，这是不争的事实。<br><br>　　四、南海争端<br><br>　　据美国华盛顿智库美国战略与国际问题研究中心估计，可能有6900到1万名美国军人在一场大型冲突中（亚太地区）阵亡、受伤或失踪。阵亡者可能占伤亡人数的一半左右。<br><br>　　8月12日，美国《空军时报》网站报道，美国空军准备一个重大课题：如果美军在太平洋地区冲突中遭受大量伤亡，它如何在几周时间内对数以千计受伤的美国军人进行医疗疏散。<br><br>　　美国连战争伤亡情况都已经评估完毕，甚至开始演习伤亡救助方案。<br><br>　　这难道不是战争信号吗？<br><br>　　战争，容不得一丝一毫的幻想。<br><br>　　8月22日，菲律宾再次派船进入中国仁爱礁海域。在中国海警的跟监下，向坐滩破船提供了一部分人道主义生活物资。<br><br>　　这一事件可以看作暂时给菲律宾一个回头是岸的机会。<br><br>　　不过，以人道主义为名“补充生活物资”，这种临时性特殊安排，会不会成为惯例？<br><br>　　如果成为惯例，中国如何捍卫领土主权？<br><br>　　如果任由菲律宾进行各种表演，中国的大国尊严何在？<br><br>　　这都是我们捍卫国家主权面临的问题。<br><br>　　五、战略思考<br><br>　　美日韩戴维营峰会，至少为美国夯实了在东北亚的同盟基础。<br><br>　　东北亚向战争阴影更进一步。<br><br>　　从各方信息来看，美国一直在积极准备与中国的新太平洋战争，而引爆点极有可能就是菲律宾与中国的领土争端。<br><br>　　当然，不排除美国会同时引爆台海和南海两个热点！<br><br>　　那么，朝鲜半岛、台海、南海三个地区同时被引爆的可能性是否存在呢？<br><br>　　美国政府到底是利用战争威胁进行恫吓，还是正在做大战的准备？<br><br>　　这都是必须看清楚的战略问题。<br><br>　　某些战略专家，时常隔空论道蔑视美国，认为美国是纸老虎，不敢与中国爆发冲突。<br><br>　　然而，中国从1840年以来的近代史已经证明，能战方能止战，唯有敢于发起战争，才能奢谈和平！<br><br>　　敌人磨刀霍霍，岂能引颈受戮？<br><br>　　面对战争，不容回避，不可轻忽，更不可空谈！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 22:16:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：大帝新增了几个烦恼]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271636-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386266">　　乌克兰战争之前，我写过一篇文章，叫《美英可能在引诱俄罗斯动手》，挨了不少骂。当时不少人认为西方是虚张声势。<br><br>　　乌克兰战争爆发之初，我写过一篇文章，叫《俄罗斯在吞鸡肋》，又挨了不少骂。当时很多人认为乌克兰无论如何都挡不住俄罗斯。<br><br>　　其实道理很容易判断，就是涉及到历史大周期的战争，先入局者，基本都不会得到想要的结果。<br><br>　　我之前文章里也说过，乌克兰战争是一个漫长的过程，不会有一个最终的和平结果。可以参考当初朝鲜战争，打了若干年之后，冷却下来。也可以参考印巴争夺克什米尔，有时冷却下来，有时又起来干一架，小摩擦不断。<br><br>　　今年是乌克兰战争的第二个年头，按照规律推算，远没到停战之时，更不会有和平协议。但是今年的战争烈度，总体上比去年降低了。<br><br>　　今年以来，也就上半年巴赫穆特打了一阵子。整个夏天，也就是乌克兰对俄罗斯搞了几次偷袭，俄罗斯对乌克兰港口搞了几次轰炸。过不了多久温度下降，今年一年也就过去了。至于明年，在其他大国没有爆发新战争的情况下，总体战争烈度大概率比今年低。<br><br>　　但是对普京来说，还是新增了几个烦恼：<br><br>　　新增烦恼1、军事压力，乌克兰即将获得F-16。<br><br>　　前几天泽连斯基访问荷兰和丹麦，得到了乌克兰梦寐以求的礼物。<br><br>　　与荷兰首相吕特举行会谈之后，泽连斯基在社交平台上称，荷兰将向乌克兰提供42架F-16战机，并对吕特表示感谢。<br><br>　　当然荷兰并不是立刻马上就给乌克兰F-16战机，而是要待乌克兰飞行员和工程师结束相关培训后。<br><br>　　随后泽连斯基与丹麦首相、王室成员会面。据路透社报道，双方在联合新闻发布会上表示，丹麦将向乌克兰提供19架F-16战机。<br><br>　　丹麦首相弗雷泽里克森表示，首批6架F-16战机预计将于今年年底前交付，之后再分批提供8架和5架。<br><br>　　弗雷泽里克森还称，目前有70名乌克兰飞行员在丹麦接受驾驶F-16战机的培训。<br><br>　　按照荷兰和丹麦的公开承诺，如果未来地球村局势没有发生大变化的情况下，乌克兰大概率会在今年的年底开始获得F-16战机，并且在明年形成更大的空中战斗力。<br><br>　　如果乌克兰的F-16战机形成规模化战斗力，会造成几个影响：<br><br>　　1、会削弱俄罗斯的制空权。俄罗斯想要占据更多乌克兰领土，难度更大了。俄罗斯虽然通过“公投”吞并了东乌四州，但还没有完全控制东乌四州的领土。<br><br>　　2、对黑海形成更大的威胁。像今年黑海运粮协议被废除后，俄罗斯可以单方面封锁乌克兰的船只出黑海。如果乌克兰有了F-16战机，也可以反过来威胁俄罗斯的船只出黑海。<br><br>　　新增烦恼2，政治层面，西方又出新招。<br><br>　　西方对俄罗斯的制裁其实已经到了极限，连国际法庭给普京发“逮捕令”这种手段都用上了。但极限并不代表全部，西方时不时又能搞出一些新的手段。<br><br>　　最近在盛传一个消息，大意是从9月开始，俄罗斯的航班将被踢出国际民航信息交换系统SITA。<br><br>　　SITA负责处理全球范围内航班信息的交流与共享；在民航领域的作用，堪比银行业的SWIFT。现在的传言和俄罗斯之前被踢出SWIFT类似。<br><br>　　如果这个消息最终变成真的，那就意味着，全球范围内将无法再获取到俄罗斯航班的关键信息，订票平台将无法提供实时延误等数据。<br><br>　　有一说一，过去一年多，俄罗斯民航领域已经被西方制裁得差不多了。这次如果被踢出SITA，更像是西方政治层面孤立俄罗斯的手段，至少是把俄罗斯和西方割裂的手段。而俄罗斯一直自诩为西方国家，西方这种把俄罗斯割裂孤立起来的做法，对俄罗斯的民族心理是一个打击，我将其理解政治心理战。<br><br>　　其实这牵扯到政治心理学。<br><br>　　很多人都知道政治是不流血的军事，知道政治军事学的重要性。<br><br>　　还有很多人经常把政治经济学挂在嘴上，表示懂得政治经济学的重要。<br><br>　　这里我可以肯定地说一句，政治心理学同样重要，但它之前不被重视。随着社会的发展，政治心理学的博弈，会越来越激烈，不重视会吃亏的。<br><br>　　新增烦恼3，经济层面，货币贬值。<br><br>　　今年夏天，俄罗斯卢布表现较为疲软。8月14日，卢布兑美元汇率一度跌破1:100。<br><br>　　这对俄罗斯这种原本依靠出口粮食和能源换取工业品的国家来说，并不是好事。当初苏联解体，其实就是一种去工业化的过程，卢布飞速下跌，导致俄罗斯元气大伤。<br><br>　　乌克兰战争爆发之初，因为遭遇西方金融制裁，俄罗斯卢布曾经大幅下跌。后来俄罗斯颁布卢布结算令，让卢布锚定石油天然气，美元与卢布的汇率从暴跌1:150飙升到1:56。那段时间，俄罗斯财政甚至都盈余不少，俄罗斯股市反弹；以至于出现了一种“西方越制裁，俄罗斯越有钱”的论调。<br><br>　　但过去一年多时间，欧盟逐渐摆脱了对俄罗斯的能源依赖，导致俄罗斯创汇能力下降。卢布再次出现了贬值。<br><br>　　为了稳固汇率，8月4日，普京签署了一项针对企业赚取超级利润的法律，规定在2021~2022年收入超过10亿卢布的俄罗斯企业，要将其利润超过上年的10%作为税款。这个法律被舆论界戏称为“战争税”。<br><br>　　当然俄罗斯的工具箱里，还有几种维持汇率的工具，比方说重新强制结汇。2022年2月28日，俄罗斯要求所有出口商强制结汇其外汇收入的80%，这一比例在5月24日减少到50%。普京今年2月6日签署命令，不再要求俄罗斯出口商和商品供应商强制结汇其外汇收入。如果俄罗斯汇率进一步下跌，俄罗斯还可以重新强制结汇。<br><br>　　那么普京的这几项新烦恼会造成啥影响？答曰，大概率会加速战争冻结。这里说的冻结，并不是指战争结束，而是双方都明白再打下去只会徒增伤亡。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 22:14:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：关键时刻中国挑起去美元大旗？40国争抢入局，拜登...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271628-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386258">　　金砖经济影响力远超G7，足以另起炉灶。探索独立于美元之外的新金融体系，孕育多极世界，是时代赋予金砖的使命。<br><br>　　最高礼遇<br><br>　　这几天，世界目光聚焦金砖峰会。<br><br>　　当地时间8月21日晚，中国最高领导人抵达约翰内斯堡，出席第15次金砖峰会，并对南非进行国事访问。<br><br>　　晚11时许，中国领导人乘坐的专机抵达坦博国际机场。南非总统拉马福萨亲率外长潘多尔及多名部长级高官，在舷梯旁热情迎接。礼兵持枪致敬，当地妇女敬献鲜花，民众身着传统服装，跳起奔放的舞蹈。<br><br>　　总统亲赴机场迎接，率一众大小官员在舷梯旁静候，礼兵仪仗和群众表演直接搬到了机场。这绝对是最高规格的礼遇了，近年实属罕见。<br><br>　　本届金砖峰会历时3天，除中国、印度、巴西、南非外，还有超过40个国家和组织的领导人出席。因众所周知的特殊原因，俄罗斯总统普京将以视频形式参会，由外长拉夫罗夫代为出席。<br><br>　　金砖内循环<br><br>　　中国领导人到达南非当天，海关总署发布了今年前7个月，我国对金砖国家的贸易数据。<br><br>　　数据显示，我国对金砖国家进出口同比增长了19.1%，远超同期外贸0.4%的整体增速。其中出口增长23.9%，进口增长14.3%，均保持高水平。与金砖国家间的贸易，占我国外贸进出口比重为10.1%，提升了1.6个百分点。<br><br>　　其中，锂电池、电动汽车出口成倍增长，增速分别为129.5%和601.3%。民营企业同比增长29.4%，占比57.1%，成为“金砖贸易”的主力。<br><br>　　在美国拉着“盟友”跟中国搞“脱钩”的同时，中国与金砖国家之间的贸易正高速成长。在世界经济萧条的大背景下，金砖国家之间的贸易往来反而越发繁荣，原因就是对全球供应链保持开放的态度。西边不亮东边亮，少了美国及其狗腿子搅屎，金砖内循环玩得更好。<br><br>　　2018年至今，中国对美欧等出口放缓，对包括金砖国家俄罗斯、印度、巴西、南非在内的新兴市场，出口却呈现爆发式增长。世界不是只有美欧，跟谁玩不是玩？<br><br>　　美国不乐意看到中国影响力持续扩大，寻求跟中国“脱钩”，试图“孤立”中国。然而这么多年折腾下来，美国才发现，被孤立的竟是他自己。<br><br>　　中国只想拉着地球村小伙伴一起发财，互通有无，其乐融融。美欧非要“冷战”思维上脑，大搞军事同盟、阵营对抗，把世界搅得一团糟，走到今天引起公愤，也是自作自受。<br><br>　　影响力远超G7<br><br>　　按照IMF发布的数据，金砖五国2022年贡献了全球GDP的31.5%，远超七国集团。<br><br>　　然而，GDP还不能完全说明问题。刨掉虚拟经济三产之类，单看制造业，金砖国家占比更高。以制成品、能源、原材料和食品生产为例，金砖国家分别占世界产出的36.6%、28.3%和53.1%，而G7占比分别为35.5%、28.1%和14.1%。<br><br>　　在不考虑购买力差异的情况下，金砖国家对人类生产生活所需的贡献率，远超GDP占比。如果考虑物价及购买力差异，G7的实际贡献率只会更低。<br><br>　　单金砖五国之间的贸易，就占到了全球贸易总量的20%以上，对世界经济极其重要。如果金砖国家内部相互协调，共同处理经济问题，将会对世界产生积极影响，足以抵抗美欧逆全球化思潮。<br><br>　　“金砖+”启航<br><br>　　金砖释出扩员消息后，目前已有超过40个国家明确表达希望“入群”，其中23个国家正式提交了申请。<br><br>　　正式申请的这23国，加上此前公开表态想加入，却因种种原因一直被阻挠的巴基斯坦和土耳其。目前，正式成员+预备役，金砖朋友圈有名有姓的已扩大到30个。挨个盘点一圈不难发现，美国及其盟友之外，各区域有影响力的新兴国家悉数聚齐，金砖简直成了地区强国认证。<br><br>　　东欧：俄罗斯、白俄罗斯<br><br>　　东亚：中国<br><br>　　东南亚：印尼、泰国、越南<br><br>　　南亚：印度、巴基斯坦、孟加拉<br><br>　　中亚：哈萨克斯坦<br><br>　　西亚：沙特、伊朗、土耳其、阿联酋、科威特、巴林、巴勒斯坦<br><br>　　南美：巴西、阿根廷、委内瑞拉、玻利维亚<br><br>　　中美洲及加勒比：古巴、洪都拉斯<br><br>　　北非：埃及、阿尔及利亚、埃塞俄比亚、摩洛哥<br><br>　　西非：尼日利亚、塞内加尔<br><br>　　撒哈拉以南非洲：南非<br><br>　　本届峰会将重点讨论金砖扩容，沙特和印尼入选首批新成员的呼声很高。<br><br>　　峰会前夕，王毅主任应邀同阿卜杜拉希扬外长通话。伊朗来电的主要诉求正是金砖扩员，毕竟23国优中选优，竞争着实激烈。眼看沙特就要入选了，伊朗也不甘人后，想探探口风。<br><br>　　金砖扩容并无名额限制，只要符合条件，得到金砖五国一致认可，就能顺利入群。之前唯一持保留态度的印度，21日也改口称对金砖扩容“抱有积极意愿和开放态度”。而中国、俄罗斯、巴西及南非都高度赞成金砖纳新，伊朗加入的希望不小。<br><br>　　若沙特、印尼、伊朗等加入，金砖的经济和人口比重将显著提升，推进贸易和投资重新定位。“金砖+”加速运转，将深刻改变全球价值链。<br><br>　　这还仅仅只是开始，若40余国陆续加入金砖，“金砖+”足以另起炉灶，抛弃西方主导的国际经济体系，对不公平的全球价值分配说“不”。届时，美元霸权将不复存在，单级世界将走向终结，美国也该回到它应有的位置。<br><br>　　美元替代<br><br>　　美元霸权的末日，从美国将其“武器化”那刻就开始了。<br><br>　　美国动辄以美元为武器，打击被扣上“不友好”帽子的国家。对俄制裁只是导火索，各国唇亡齿寒，已失去了对美元的信任。<br><br>　　但这并非大家不约而同选择“去美元化”的根本原因，美国凭借美元在货币市场的主导地位，长期收割世界，吸血全球，连“盟友”都不放过。<br><br>　　美元和美债在美国国内已然处于空转状态，美债正逐渐演变成一个巨大的杀猪盘。国际买家在不停抛售，但最终总得有人接盘。目前是美联储和美国银行在买单，美联储逆回购，银行资金池买美债，但撑不了多久。最终无论砸谁手里，美元都将成为废纸一张。<br><br>　　悉数现行美元体系，至少有“三宗罪”：<br><br>　　1.剥削全球的铸币税，以及无限制印刷的过高特权；<br><br>　　2.不可持续的债务堆积，随时面临“堰塞湖”决口风险；<br><br>　　3.单方面利用国际金融体系，打击制裁他国。<br><br>　　对以美元为中心的国际金融体系，摆脱依赖，避免成为接盘侠，是每个国家必须要做的事。虽然美元交易正稳步减少，但大多数交易仍以美元计价，且必须通过美国银行和国际资金清算系统（SWIFT）进行。<br><br>　　金砖鼓励各国与其贸易伙伴使用本币进行金融交易至关重要，一套统一的支付系统，虽然不能取代现有的国家支付系统，但可以作为补充。<br><br>　　中国与俄罗斯、印度、巴西、南非之间已签订本币互换协议，五国金融信息系统可建立联系，与西方控制的SWIFT系统并驾齐驱。未来沙特、伊朗等能源大国，以及印尼背后的东南亚市场加入，这套货币体系足以与SWIFT分庭抗礼。<br><br>　　金砖国家与欧亚经济联盟实际步子迈得很大，已开始探讨在大宗商品和金砖国家本币的基础上，建立平行的区域储备货币，甚至世界储备货币的可能性。这种储备货币一旦建立，就可以发行债券，为项目融资。<br><br>　　正如普京今日所说，去美元化进程已不可逆转。现在讨论的重点，是如何建立新的货币和金融体系，跟当前以美元为中心的国际体系并行。那样美元一旦崩塌，新的体系可以立马顶上。<br><br>　　美元霸权进入倒计时，美国主宰世界的时代即将结束，一个新的多极世界正在崛起。而金砖，就是孕育这个多极世界的摇篮。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 22:04:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：仁爱礁之战，有结果了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271626-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386256">　　南海仁爱礁事件终于有了最新进展，<br><br>　　可能这个结果许多人不愿意看到，但是，对当下的中菲来说，应该都是一个彼此能接受的结果！<br><br>　　美国来势汹汹，拉拢日本，澳大利亚以及菲律宾，在南海举行四国军事演习，但是万万没有想到，出现戏剧性的一幕， 唱主角的菲律宾却临阵退缩，退出了四国演习。<br><br>　　在喊话希望和东方大国谈判解决的同时，菲律宾退出和美日澳四国军演，也是在释放一个示弱的信号。<br><br>　　大家想想，美国舔着脸拉日本和澳大利亚本来是为菲律宾打气加油，但是关键时刻菲律宾不参与，把这三个国家晾在了南海搞演习，就问美国尴尬不尴尬？<br><br>　　菲律宾也是用这种态度在告诉东方大国，我和美国保持距离，你也要给我点面子，允许我给搁浅船只运送补给。<br><br>　　看来，在遭到了东方大国的当头棒喝之后，尤其是美国航母掉头逃离南海的那一刻起，菲律宾总统小马斯科狂热的脑子开始清醒了。<br><br>　　昨天，中国海警发布了一则关于仁爱礁事件的最新动态，发现四艘菲律宾运送补给的船只，经跟踪查证之后发现没携带大量水泥钢材等物资，允许其放行。<br><br>　　试想一下，如果中国此前不允许菲律宾给搁浅军舰运送生活补给，菲律宾搁浅军舰上的船员为何能生存24年？<br><br>　　所以，东方大国也来了一个顺水推舟，主动发表声明称菲律宾四艘船只经检查没有携带大规模建材补给，出于人道主义放行。<br><br>　　许多人都想不到，由美国挑起的人类交争端就这样突然熄火了，如果菲律宾不持续挑事的话，那么仁爱礁的这一段时间的紧张局势就可能到此为止了。<br><br>　　这一次菲律宾跟随美国上蹿下跳在南海挑起事端，妄图重新夺回仁爱礁，而中国随即用行动打脸，不但加强了对菲律宾补给船的检查拦截，与此同时释放出更加强烈的信号，那就是你如果继续一意孤行，那不好意思，没我的允许你一滴水也不用想给搁浅船只送上去，并且我还要继续在仁爱礁种岛。<br><br>　　可能许多人对没有拖走仁爱礁这支搁浅军舰感到意难平，但是大家想想，在最近台海博弈乃至南海博弈都升级的情况之下，冷处理南海仁爱礁搁浅军舰不失为一个理智的结果，同时应该是一个对于当下中菲来说都能够接受的结果。<br><br>　　对于菲律宾来说，拉拢美国给它撑腰夺取仁爱礁那是彻底破产了。<br><br>　　因为菲律宾也看得很清楚，当东方大国大批军舰云集仁爱礁的时候，美国航母却突然在南海调头而去。<br><br>　　没错，此前美国曾经声称，只要是拦截菲律宾军舰，就等于触发了美菲军事合作条约，美国将会介入仁爱礁事件，甚至美军还放出了要护航菲律宾运送补给的船只的消息，但是关键时刻美国却再次脚底抹油溜了，留下菲律宾在空中凌乱。<br><br>　　残酷的现实让菲律宾也清醒了过来，美国只是让菲律宾充当对抗东方大国的炮灰，美国自己却是在后面坐山观虎斗。<br><br>　　菲律宾总统小马斯克虽然极度亲美，但是他还是知道菲律宾是几斤几两的，如果在南海仁爱礁彻底和东方大国闹翻，双方刀兵相见，就像菲律宾前总统杜特尔特警告小马斯克所说的那样，恐怕菲律宾两个小时也撑不过去。<br><br>　　权衡再三之下，菲律宾总统小马还是打退堂鼓了，希望继续从东方大国进行协商，然后退出美日澳四国军演显示诚意。<br><br>　　而东方大国也投桃报李，允许菲律宾补给船前往搁浅军舰运输食品水等人道主义物资，但是有一条，那就是运送钢材加水泥、钢材等基础建设物资今后是不被允许了。<br><br>　　事实上，等于中菲双方又回到菲律宾前总统杜特尔特时期的默契，那就是你不在南海添乱，我对你运送补给睁一只眼闭一只眼，反正仁爱礁在我的掌控之下，你一艘破船搁浅在那里，也改变不了仁爱礁被我牢牢掌控的现实。<br><br>　　经过这场惊心动魄的较量之后，中菲双方主动降温，这让美国在背后煽风点火妄图把东方大国拉入战争之中的阴谋是彻底破产。<br><br>　　虽然菲律宾暂时认怂换取运送补给，但我们也要谨防变色龙菲律宾在美国的怂恿之下，随时变脸的可能。<br><br>　　时光流转，遥想2016年，美国策动了南海仲裁闹剧，大批军舰出动在南海对峙，并且派出二艘航母在南海镇场子，在东方大国不惜一战的态度之下，美国最终没有敢打响第1枪，最后碰了一鼻子灰灰溜溜的撤离南海。<br><br>　　而如今，时隔6年之后，美国再次在南海挑起事端，但这次原本到南海帮助菲律宾成交打气的伏特奥航空母舰在抵达南海之时，就突然再次掉头逃离，这个是非之地，美国航母连在南海和东方大国对峙的底气都没有了。<br><br>　　我们再想到1996年，东方大国在台海举行军演，美国两艘航母横在台湾海峡之间，摆出一副立即开战的架势。<br><br>　　2022年至2023年，面对美国在台海掀起的滔天巨浪，东方大国三次在台海举行大规模封锁演习，美国的军舰却紧急撤离台海。<br><br>　　面对严阵以待的东风快递，<br><br>　　如今的美国早就没有了在台湾海峡撒野的勇气。<br><br>　　时隔多年，美国还是那个霸道的美国，<br><br>　　但是如今的美国，早就不是那个只手遮天的美国了。<br><br>　　不知不觉，<br><br>　　这个时代已经悄然变天了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 22:02:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：从“熬鹰”谈仁爱礁]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271623-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386253">　　从美国方面说，达成战略目标就是重新打造针对中国的包围圈，发动新冷战，这个阶段需要长期造势 ，而且造势过程必须小心翼翼，否则一旦美国虚像一旦暴露就会打骡子惊马。从战争形态与对华战略上说美国更是想赢怕输，美国想用最小的代价达到目的。<br><br>　　长期的博弈洗礼下，世界众多国家基本已经修炼进化成老狐狸，久病成医了，不见兔子不撒鹰。它们首先想美国给的好处是多少？而不是先为美国卖命。至于倭寇与棒子因为没有国家主权，再说一旦开打倭寇与棒子都会被动参与，而且政客都被美国拿着小辫子，想反抗也不能。<br><br>　　从内心去分析倭寇棒子肯定都心事重重，一是经济，虽然中国经济发展受到影响，由于产业链与地缘政治特点，一旦完全进入美国贼船那种身不由己可能随时被炮灰，而且一旦朝鲜半岛卷入战争，基本上中俄美都会卷入，而大国直接直接攻击对方领土的危险性稍微有点军事常识的人都知道意味着什么，因此那时中俄美直接达成某种默契，把日倭再做一次核武器试验场也未可知！而棒子与北方关系中，HE冲突一直都是高危的。<br><br>　　笔者前天文章特别强调：对中国来说，台海、南海、东海、朝鲜半岛，如果是事件的发展损失大于目前的利益取得时中国的顾忌就会减弱那么中国动手的可能就会随时产生，而不是取决于美国是否介入 。这点常识日倭棒子都清楚。<br><br>　　笔者记得在抗日电影《地道战》中有句名言：不要看你现在跳得欢，小心秋后拉清单。实际就是倭寇与棒子写照。<br><br>　　一、美国精英的策略，就是以最小代价取得最大的遏制中国效果，即在中国周边扶持代理人。而美国华尔街背后的犹太财阀，即唱衰中国的美国犹太财阀，特别是对中国股市指手画脚的那个天价午餐提供者，还有绍落斯之类。<br><br>　　目前，美国犹太人财阀想在东亚复制他们在西欧支持代理人、奴役西欧的“成功经验”，中国觉察到美国这一意图，所以现在中国表现的耐心非常足，从中国来说就是打时间差，而且中国对美国的经济、金融形势的判断做依据，中美都要去熬时间，看谁先支持不住。基于这一判断与现实，我们看到的是美国高级军官们一再的求战，硬化越说越厉害，调门越来越高。<br><br>　　现实是：美国急需中国硬出手配合美国的东亚战略，把东亚局势欧洲化，弄个亚洲北约出来，然后搞军事冲突，再制造出一个亚洲版本的乌克兰出来，那样美国就逼迫亚洲的“盟友”出工出力，比如日子可以担当德国、英国角色，美国在幕后开工马力提供军火，由盟友出钱买军备，美国发洋财。<br><br>　　所以中国任了。中国古人智慧“小不忍则乱大谋”，虽然百年大变局，但不是一蹴而就的。<br><br>　　就像古人“熬鹰”，需要耐心花费功夫。熬鹰人连续十几个晚上不能休息，就是先把鹰熬得精疲力尽，然后老鹰吃不消自己掉下来。<br><br>　　这就是大道至简！<br><br>　　如果硬玩采取掏老鹰老窝的办法危险性非常大，第一老鹰的利爪不是闹着玩的，被成年老鹰抓一下可以是皮开肉绽，也可能被琢瞎眼。第二老鹰会飞，直接玩它飞跑了再熬它就不可能了。第三，工程太大。捉老鹰需要上树，那么高的树如果不小心掉下来非死即残疾。<br><br>　　因此从古人熬鹰的智慧学习学习有好处。<br><br>　　二、世界格局的翻转与改朝换代基本都是腥风血雨，西方所谓的休斯的爹陷阱就是写照。<br><br>　　日倭与棒子怕换爹，换爹意味着财富的重新分配，而日倭与棒子的政治家族与财阀与美国联系密切。因此一般的威慑对它们没有用，采取什么办法？只有一条：威慑让它们的财富归零！就就一旦有想做代理人念头那就连根拔起斩草除根。<br><br>　　所以中国提出了琉球地位问题实际就是暗示琉球不保---琉球不保，日倭本土不受到影响？可能吗？所以日倭拱火台海局势实际是逼迫美国出兵日倭躲在后面“正常化”，麻绳去台湾就是为了这个！实际日本对台海问题态度应该是消极的，不愿直接出兵，美国作为央撒集团继承人也明白日本希望中美发生直接冲突，以便自己能置身事外，并借机恢复正常国家状态。<br><br>　　韩国的调门最高，是怕美国拿朝鲜半岛做筹码交换，对美国来说只要能交换而且利益最大化没有不能交换的，大家可以看两年后乌克兰结局就可以了。<br><br>　　正因为如此，棒子的油滑性格就开始了，最大限度的取悦它们美国，再说，以棒子的体量，目前虚张声势的成分更大。如果美国真不行了，棒子换爹比谁都快！<br><br>　　菲律宾目前实际是南海问题让给了美国，让美国出面，即美国想南海问题国际化，菲驴投其所好，它那么点实力知道给大国塞牙缝都不够，因此只能投靠目前表面拳头最硬的，但它怕挨揍，所以美日澳联合军演它都不参加。<br><br>　　南海问题也是熬鹰方式。<br><br>　　三、真正转变东亚格局的关键是台海问题。也是目前中国最敢于直接出手而且不计代价的地方，所以美国让赖皮德“路过美国”恶心中国，但不敢再向前走，担心弄巧成拙。中国连续出售美债是态度，连续的几十架战斗机绕台湾飞是示范。<br><br>　　大陆方面对台湾政策在变化，从目前看到的迹象，从“惠台”政策转向“穷台困台收台”，已经开始实施。个人认为一旦这个问题得到解决，日本、韩国和菲律宾转变立场将会变得水到渠成。<br><br>　　从中长期看我们千万不能忽视戴维营峰会具有的破坏性。我们不能低估美国在远程操作方面的能力。我们需要坚持底线思维，做好充分准备。这些东亚国家的朝向直接取决于我们的力量、决心以及国力对比。<br><br>　　换句话说，如熬鹰失败，最后只能用猎枪了：朋友来了有好酒豺狼来了有猎枪。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 21:59:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：亲西方者]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271614-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386244">　　‘亲西方’，这三个字在我们看来，似乎是一个不太友好的贬义词，但在很多人，很多国家看来，这却是一个非常高大上的褒义词。<br><br>　　附和强大者，追随强大者甚至谄媚强大者，是人性的本质特点之一。这个特点中西古今，概莫能外。如果你经常看动物世界，会发现动物之间也是如此，一个强大的狮王或猴王总是能够获得最多的群体跟随。当西方以坚船利炮开始自己的殖民之旅后，强大基本上成为了西方列强的同义词。以当时西方人手里的枪炮去侵略还处于冷兵器时代的其他国家，基本上就等于歌者向太阳系扔了一块二向箔，反抗是无济于事，虽然反抗依然时时刻刻的无处不在，但最终，绝大部分被侵略的国家，被殖民的地区都成为了‘亲西方者’。<br><br>　　如果西方国家真的能够以佛心济世，在经过最初的杀戮后放下屠刀开始致力于全球的建设和平等，那么这样的亲西方倒也是不坏的。但我们看到，西方对这个世界的大部分地区掌控已经高达数百年，可是我们只看到欧美的富裕，却看不到全球的共同进步。在东南亚，在非洲，在拉美，一些国家的命运甚至还不如此前，因为它们的财富被掠夺，被搜刮，被用来供养欧美人的幸福生活了。<br><br>　　把自己处于金字塔尖端的位置，广泛而自由地吸吮着这来自金字塔基座的营养，从而让自己的成为被摩拜的偶像，进而可以更加如愿地吸吮，这是近代史上西方对世界的固有操作模式。<br><br>　　关于这个真相，那些被吸吮的民族，被吸吮的国家以及被吸吮的人们，难道他们不知道吗？自然是知道的。虽然心里很排斥，很抵触，但如果能够因为亲西方而向金字塔尖端靠近一步，那不也是很好吗？比如日韩，尽管它们也是被美国吸吮的一部分，但他们也可以利用和美国的亲密关系而吸吮更下一层的塔基国家甚至可以受到美国作为主子的反哺。而作为个人来说，如果不能让自己的国家上升到金字塔的更高部位，那就让自己这个人成为金字塔尖端的一部分。所以我们看到了那些冒着生命危险偷渡也要前往欧美国家的各国润人们。无一例外，他们都是确切无疑的亲西方者。<br><br>　　在这种已经根深蒂固的认知环境下，一个新的全球生态系统想要破土而出，几乎是不可能的。本身就带着强霸因素的西方对于一个想要取代自己的新全球生态系统自然会毫不犹豫的消灭，哪怕这个新生态系统表现得极为温和，哪怕这个新生态系统并没有取代西方金字塔尖端位置的图谋，哪怕这个新的生态系统甚至也愿意成为金字塔中稍微向上的一部分，那都是必须要予以剿灭的，因为这不是西方控制系统中的一部分，是有别于西方控制系统操作内核的。所以，一个新生态系统的出现和成长，首先要有维护自己萌芽的初生环境，还要具备躲过或抵抗来自西方打击的成长环境，更要具备脱离西方控制系统也能存活下去的能力。想要诞生这样一个新系统，不但很难，还需要时机。<br><br>　　苏联曾经打造了这样一个系统，最初的十月革命，也是饱受来自欧洲围剿的。但他抗住了。后来因为在二战中一战成名，具备了和西方体系抗衡的实力和威望。但最终，还是没有逃过自身内部亲西方的力量滋长，而一夜崩塌。或者我们可以从苏联自身找到一万个崩塌的原因，但西方势力的强大以及其对人性的吸引力，却无疑都是主要因素之一。试想，如果没有诸多苏联内部的亲西方言论和观点，帝国的崩塌就不会如此果决惨烈。甚至就连苏联的领导人戈尔巴乔夫本人，都在那个时间段里成为彻彻底底的亲西方人士。<br><br>　　今天，南非金砖国家峰会开始了。金砖组织被很多人定义为对标西方体系的一个平台。虽然定义并不准确，但从性质上来说，的确具备这样一种功能。因为这是一个以第三世界国家中的积极力量为主导的新型国际组织，代表了这个世界上近一半的人口以及近一半的生产总值。和西方体系中那种依靠吸吮基座国家来让自己成为富庶之国的做法不一样，金砖国家组织的理念是共同发展，合理布局，让富庶成为一个较为平面的走向。不存在塔基和塔尖，大家都有差不多的发展权来发展自己，并带动他国。<br><br>　　这种模式自然很是吸引人，不然的话，就无法从已经形成主流行形成模式的西方体系里异军突起。但这种模式也很难获得成功，最起码是无法在短期内获得成功的。因为西方体系固有的强大以及遍及全球，甚至包括金砖组织内部亲西方力量的存在与强大。<br><br>　　事实上，即便在我们称之为巴铁的巴基斯坦，其国内的亲西方力量就从来没有弱小过。一直以来，在中美之间寻找一个平衡点以让巴基斯坦的利益最大化或者让其自身利益最大化都是这些亲西方力量所致力在做的。虽然迫于印巴关系的存在而不会和中国离开太远，但这些人对于西方的亲近之心，向往之心却丝毫不会因为我们称他们为巴铁而变得对我们更加亲近。中巴关系的紧密，自然是中巴人民之间的友善认可。但放到政治层面，更多的一定相互之间的利益制衡。再友善的民间关系，也挡不了政客们一时的利欲熏心所做出的选择。只有当他在利欲熏心时依然明白自己的选择很危险的时候，他才会放弃那种选择。<br><br>　　我们不能奇怪和责怪这种现象的出现，事实上，这样的例子不胜枚举。比如菲律宾，比如缅甸，比如越南等等，甚至就连俄罗斯，也曾经因为加入G8而沾沾自喜，即便俄乌战争也是因为欧美让他实在没有退路了才不得已出手。对于固有强权的妥协和亲近，是一个很难改变的大环境，而想要改变这种大环境，从萌芽到成长再到与之抗衡再到取而代之，无疑是一个漫长而艰难的历程，任何一蹴而就的想法都是不现实的。<br><br>　　再比如柬埔寨的本轮换届，新的首相是前首相洪森的儿子洪玛奈。我们暂且不去管他什么父职子替，家族揽权啥的。洪玛奈毕业于美国西点军校这一点，其实就很够我们寻味的了。洪森是一个在对华关系上非常友善的领导者，但却也是一个在中美关系上非常善于平衡的领导者，其内心对于西方亲近，使得他的继任者是从西点军校毕业的。这些虽然并不意味着下一届的柬埔寨政府会更加亲近西方，但无疑却表明在如何与亲西方力量抗衡时，我们未来的路还很漫长，历程也会很艰难。<br><br>　　而即便是我们自身内部，这样的力量也是非常强大和广泛的。如果自己的身子都正不了，何谈带着世界一起走呢？<br><br>　　正是因为这种亲西方因素的普遍存在，如果西方想要在短时间内集中爆发一些对新世界模式的不利消息或制造一些不利事件，其实是非常容易的。有那么多亲西方的力量可以利用，既可以做出一些事情，更可以通过话语权而放大传播，让我们在短时间内产生一种末日将至的感觉，从而出现不稳定的因素，从而失去必胜的信心。这一点，美国和英国玩得就很溜，因为它们精于此道已经上百年了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 21:49:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：东北亚之局美国将先赢后输，捡了芝麻掉了西瓜]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271613-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386243">　　戴维营三方会晤，意味着美日韩军事一体化正式开始推进。也意味着推动了多年的中日韩东北亚一体化进程的严重受阻。可以说，美国胜了东北亚“竞争”这一局。然而，美国却将是先赢后输，也可以说是捡了芝麻掉了西瓜。<br><br>　　日前，美日韩三国领导人在戴维营实现了“历史性”的会晤，并发表了共同声明。这标志着一直以来美国推动的美日韩军事一体化进程向前迈出了关键的一步。<br><br>　　也就意味着中日韩谈了十几二十年的“东北亚一体”化进程将停止或缓推。甚至于“东亚一体化”都将受到严重的破坏性影响。<br><br>　　虽然还不能说这就意味着东北亚或东亚地缘政治的改变，但显然增加了东北亚甚至是东亚局势的不稳定性。特别是有可能恶化中国的周边环境。显然，在美国定义的“大国竞争”时代，东北亚的布局美国取得了一定的优势，或者说先赢一局。<br><br>　　在军事上，美日韩一体化进程的推进，意味着“亚洲版小北约”的雏形已经建立。美国对华的军事压力自然也就会增强。<br><br>　　在经济上，中日韩互为重要的贸易伙伴，经济互补性又极强，这对于中国经济来说，承压可能更大。<br><br>　　尽管说美国赢得了东北亚战略搏弈的开局，然而并不意味着全胜。甚至可以说美国将先赢后输，也可以说是捡了芝麻掉了西瓜。<br><br>　　不否认日韩不论在经济还是军事上实力都不俗，军事上的整合一体，使美国的对华军事优势明显提升，也将严重的影响中国的经济。但是，这个“东北亚版小北约”最终能否真正的建立还很难说。<br><br>　　美国之所以赢得这一局，关键的因素就在于韩国的突然“反水”。原本对东北亚一体化推进最积极的韩国，却突然来了一个一百八十度的大转弯。然而，弯转急了就容易翻车。<br><br>　　首先就是韩国内部在这个问题上存在严重的分歧矛盾。韩国是对中国经济依赖性第二大的国家，恶化经贸关系，连美国都吃不消，何况韩国？以出口导向型经济为主的韩国，今年本就出现了贸易逆差。恶化中韩贸易关系，韩国经济将受到重创。<br><br>　　正因为如此，韩国内部反对声才高涨。随着韩国经济的受创加剧，美日韩军事一体化能否继续推进下去还很难说。而一旦韩国回头，那对美国的打击可就更大了。<br><br>　　就算韩国一条道跑到黑，可结果就是韩国经济的严重衰退。韩国对华经济的优势是科技与核心制造，可近年来韩国在造船、汽车、电子产品领域的科技与核心制造优势已经不在。这是对华出现贸易逆差的关键因素。<br><br>　　目前唯一的优势可能就是半导体芯片领域。可一旦失去中国这个最大市场，韩国将受到重创。重要的是，中国在半导体领域正在发力，要赶超的可不是韩国，而直奔美国这个主题。随着韩国经济的继续走低，韩国的实力会大减，在亚洲的作用和影响力也会急剧下降。这一点尹锡悦也应当非常清楚。<br><br>　　正因为如此，在戴维营会晤后，韩国就急于表白不是针对中国。显然是不想恶化与中国的经贸关系。然而，耍嘴皮子没用，中国要看实际行动。中国不会坐视韩国的反水，肯定会有针对性对韩国进行严厉的打击报复。<br><br>　　一方面会在经贸方面对韩进行报复；另一方面就是在半岛问题上进行报复。很简单，只需要加强一下对朝鲜的支持就足矣。而尹锡悦更是得罪了俄罗斯，俄罗斯目前在支持朝鲜方面可不会有什么顾虑。更想借朝鲜半岛危机转移自己的战略压力。而来自北朝鲜的压力，也是韩国必须顾虑的重要因素。一旦半岛局势生变，对中国不利，韩国就要冒的是灭顶之灾。尽管北朝鲜的经济不如韩国，可军事上却占有一定的优势。至少是韩国无法直接面对的。<br><br>　　这一年多朝鲜进行了各型先进导弹试射，不但韩国没有，连美国都看着眼热的很。而最新的阅兵式上展现的导弹以及无人机等先进武器装备，更是令世界大吃一惊。<br><br>　　韩国引进美国核威慑延伸，等于是把自己置于灭国的境地。这同样会加剧韩国内部的分裂。一旦尹锡悦下台，或者说一旦在野党执政，韩国的外交方向还得改变。<br><br>　　还有就是，日韩关系始终是难以调和的。一是历史的恩怨难以化解，二是存在主权之争无法平息。三是韩国明显是想抢日本的风头位置。四是日本核废水排海计划，影响最大的就是韩国。<br><br>　　因此，尽管戴维营会晤中达成了一些重要的共识，但距离军事一体化还有较大的距离。而且未来能否成形也是一个未知。<br><br>　　重要的是，美日韩军事一体化威胁的可不只是中国，还有一个强大的俄罗斯。<br><br>　　对于俄来说，陷入乌克兰危机中消耗太大，俄最希望的是能够在世界上挑起新的战争热点，以转移自身的压力。所以，俄会针对美日韩军事一体化的威胁，加强在东北亚的干预。<br><br>　　一是军事威胁日本，二是坚定的支持朝鲜。如果近来所传的朝鲜在向俄提供某些武器装备支持是真的，那就意味着俄一定会给朝鲜需要的先进的军事装备和技术作为回报。只要把朝鲜半岛局势引爆，俄才有可能从乌克兰抽身。这对日韩来说威胁性太大。也不敢太快加速推进一体化进程。<br><br>　　所以，表面上看美国是赢了这一局，到最后会如何目前还是未知。或许就是空欢喜一场。<br><br>　　戴维营声明中尽管大部分针对的是中国，可声明中也明确重申尊重支持“东盟的核心地位”。显然是怕东盟有想法。怕东盟有想法，那东盟就一定会有想法。美日韩军事一体化，显然是在严重破坏东亚地区的稳定发展大局。东盟的不满是显而易见的。<br><br>　　美国把东亚国家当成棋子炮灰来打压中国，这是显而易见的。也就是说，美日韩军事一体化也严重的危害到东盟国家的安全和发展利益。嘴上不说，心理的不满也会增加。如此一来，东盟国家就更不敢或不愿意加强与美国的合作。因为那等于是引狼入室。至少会惧怕殃及池鱼。<br><br>　　所以，美国想拉拢东盟加入印太战略之中或反华战队的计划就更难以推进。而东盟很清楚，越是加强对华合作关系，越是能够抵抗美国的威逼压力。中国与东盟的合作关系不会减弱，只会加强。<br><br>　　而东盟与日韩的关系也将会受到一定的影响。也就是说，日韩在东亚局势演变中被“边缘化”的可能性非常之大。通过东北亚版小北约推动亚太北约建设的希望真的会越来越小。<br><br>　　美国越急于插手或主导亚洲事务，就越是会受到抑制。赢得了日韩，却将失去东盟这个印太战略的重要支点。这是典型的丢了西瓜捡芝麻。<br><br>　　美日韩军事一体化增加了战争的风险，这对中国不利。可是，要是真的爆发了战争，对中国来说就可能是百年未有之机遇。中国正在向复兴中华民族伟大强国梦发起最后的冲刺。可现代化强国的一个重要标志之一就是国家统一和领土完整。不管是统一台湾，还是收回被周边国家非常占领控制的领海主权，和平谈判是难以解决的。而中国承诺的是和平崛起，也就轻易不能言战。这就需要美国或周边国家以及台当局给我们创造机遇了。<br><br>　　不管是台海、东海、南海还是朝鲜半岛暴发战争，也不管是中美直接或间接开战，中国都会抓住这一难得的机会，即使付出较大的代价，也要彻底解决国家统一、领土完整这一最棘手的难题。<br><br>　　在世界经济复苏乏力的大背景之下，合作共同走出危机才是普遍的共识。可美国却在强化推进军事联盟，在不断的制造对抗和战争风险。这美国霸主地位的合理性必要性会受到强烈的质疑。<br><br>　　而美日韩军事同盟一体化，既是对东亚局势的严重破坏，也是对亚洲一体化进程的严重破坏。这恐怕会更坚定维护多边主义建立多极世界的迫切性。<br><br>　　美国会孤立，日韩会被边缘化。而这却从另一方面突显了中国的全球发展观治理观的重要性。如果说美国是赢得了东北亚这一局，也只是赢了面子，却输了里子。真的是捡了芝麻丢了西瓜。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 21:49:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：我们这两个邻国，政局同一天发生重大变动]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271606-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386236">　　别担心，不是什么坏事。<br><br>　　我们这两个邻国，政局都发生了重大变动。<br><br>　　一个是柬埔寨。8月22日，柬埔寨第七届国会第一次会议，如外界所预期的，表决通过洪玛奈为新一届政府首相。<br><br>　　以前的柬埔寨首相，是我们很熟悉的洪森，以后将是洪森的儿子洪玛奈了。<br><br>　　这是柬埔寨的内政，国王当天批准，中方也迅速表态。<br><br>　　在8月22日的外交部记者会上，发言人汪文斌表态，就四个字：热烈祝贺！<br><br>　　他并且表示，中柬是铁杆朋友，两国友谊历经国际风云变幻，始终坚如磐石。中方将一如既往支持柬埔寨国家建设发展，让中柬铁杆友谊焕发出更大的生机活力，更好造福两国人民。<br><br>　　以前，我们都知道巴铁，现在，我们还有柬铁。<br><br>　　在一些关键时刻，柬埔寨很仗义，坚定与中国站在一起。<br><br>　　要知道，过去几年，中国最严峻的外交挑战之一，就是南海问题。<br><br>　　西方国家各种挑拨离间，一些邻国态度摇摆，中国有没有压力？肯定也是有的，但很多外交场合，中国最终都化险为夷，这里有领导人的谋略、有外交官的努力，也有机缘的巧合，但谁是最大的功臣？<br><br>　　我总觉得，答案就是柬埔寨！<br><br>　　关键时刻，洪森总是站出来，公开力挺中国。他说：所谓南海仲裁不是法律，是政治事件，我不支持。<br><br>　　他还透露，某个国家的驻柬大使，曾向柬埔寨施压支持所谓南海仲裁，否则取消对柬埔寨的援助。但洪森拍案而起，“我告诉过你，洪森不会轻易屈服于外部压力”。<br><br>　　某国是哪个，你猜得出吗？<br><br>　　柬埔寨说到做到，在东盟一些会议上，就南海问题，一票否决。<br><br>　　这样的国家，自然是好兄弟。<br><br>　　现在，洪玛奈接过了洪森的班。<br><br>　　这是柬埔寨，更戏剧性的政局变动，是在与柬埔寨接壤的泰国。<br><br>　　8月22日，也就是柬埔寨选出新首相的同一天，泰国国会上下院举行联席会议，同意房地产大亨瑟塔为泰国新总理。<br><br>　　这意味着泰国在大选三个月后的僵局后，最终有了新政府。<br><br>　　尤其值得注意的是，瑟塔来自为泰党。流亡海外的他信，则是为泰党的创始人。<br><br>　　这是很戏剧性的变动，要知道，在此前的泰国大选中，远进党是第一大党，为泰党列第二。此后，远进党与为泰党等7个政党组成联盟，共同推举远进党党魁皮塔为总理候选人。<br><br>　　但在两次投票中，皮塔的反对票均超过半数，无缘总理之位。此外，皮塔因“持有媒体股份”，被暂停国会下议员职务。<br><br>　　为泰党顺势组阁，很有意思的一点是，以为泰党为基础的他信政府，以及他信妹妹英拉政府，先后被军方政变推翻。但这一次，双方相逢一笑，军方背景的政党加入了为泰党，最终促成了瑟塔当选。<br><br>　　更戏剧性的一点，就在投票表决前夕，已在海外流亡15年的他信，乘坐自己的私人飞机，抵达泰国机场。<br><br>　　这也是2008年后，他信首次回到泰国。<br><br>　　抵达后，他信向泰国国王的画像鞠躬致敬，并向数百名支持者挥手致意，但随后他就被警方拘留并送往泰国法庭。泰国最高法院当天宣判，他信三项罪名成立，被判处8年监禁。<br><br>　　他信为什么要自投罗网？<br><br>　　作为一个老资格的政治家，他信显然感觉到了自己该回国的时候，毕竟，现在的泰国政局已经不是15年的时候。<br><br>　　1，他的为泰党，已经再次执政。<br><br>　　2，当初推翻他的军方，也成了为泰党的联盟。<br><br>　　3，不出意外的话，他将委屈几天后，寻求特赦。<br><br>　　很多朋友，对他信应该很熟悉。算起来，他信还是泰国华裔第四代，祖籍广东省潮州府丰顺县（今属广东省梅州市），他信还有中文名字叫丘达新，他的妹妹英拉，中文名字是丘仁乐。<br><br>　　当然，他们的命运，是泰国的内政。我们讲中泰一家亲，不管谁执政，中泰关系其实都不错。<br><br>　　被迫流亡海外后，他信兄妹去过英国，去过美国，去过新加坡，以及中东很多国家。印象中，有一年春节，兄妹俩还是来中国过的，还去过梅州老家焚香祭祖。<br><br>　　现在，在流亡15年后，他信又回到了泰国。<br><br>　　这个戏剧性的变化，更说明了泰国政坛的分化组合，一个全新的局面出现了。<br><br>　　一天之内，我们这两个重要邻国，都换了新领导人。这或许只是巧合，但巧合背后，肯定有很多精彩或不为人所知的故事。当然，新的领导层，肯定也面临新的挑战。<br><br>　　祝我们这两个邻国，明天都更加美好。在这个动荡的世界，国泰民安，总是老百姓最大的福！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 21:41:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：马尼拉大傻冒]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271604-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386234">　　南海为期3个月的休渔期，在8月16日正式结束了，上万艘渔船争“鲜”出海，能快走一步那就是多少真金白银啊，不过，这也给动荡的南海局势带来新的变量。据日本共同社消息，美国、日本和澳大利亚，将同菲律宾，于8月23日在南海举行代号为“海浪”的联合军演，地点是巴拉望岛，或是吕宋岛北部的三描礼省和搭拉省，这是来给小马科斯政府非法抢占仁爱礁站台助威的。鹰酱会派出两栖攻击舰“美利坚”号、脚盆鸡会派遣“出云号”护卫舰、袋鼠国则会出动“堪培拉”号两栖攻击舰。但是，原本准备参演的菲律宾却临时退出了。理由居然是，上述3家的舰载机太大了，菲律宾军舰因甲板过于单薄，无法承受，不得不退出。<br><br>　　这理由实在是滑稽可笑，一看就是日本媒体捏造的。要知道这次演习是菲律宾发起，美日澳都参加演习，为什么当事方菲律宾反而退出了呢？想来小马科斯还是投鼠忌器，不想太多触怒中国，搞不好，就不只是菲律宾军舰的甲板够不够厚的问题，而是菲律宾军队抗不抗揍的问题了。<br><br>　　本月上旬，菲律宾船只非法向仁爱礁运输水泥等建筑材料，中方对此进行了合法且克制的执法，用水炮将其驱离。然后菲律宾叫嚷着要报复，小马科斯不但否认中菲之间原的有要拖走那条坐滩破船的协议，还说，即使有，他也会马上撕毁，那段视频让人怀疑小马科斯跟泽连斯基一样，也嗨了，这立马挑起全方位风波，已从现场对峙，蔓延到中菲两国外交舆论的较量。<br><br>　　鉴于把“坐滩”军舰搞成“永久据点”的小伎俩没得逞，菲律宾狗急跳墙，不但在8月12日，切断了与中国之间的海警热线，还将目标对准了中国企业。8月10日，菲律宾环境部宣布，将暂停中国企业承包的马尼拉湾价值数十亿比索的22个填海项目，给出的说法是，这些项目的实施可能造成与海湾相连的河流堵塞。<br><br>　　8月15日，中国防长李尚福出席莫斯科国家安全会议，在会上警告西方国家及其盟友，不要在台湾问题上“玩火”，菲律宾偏不信邪，在同一天发布了新版的“国家安全政策”，将台海冲突风险视为“重大关切问题”，并寻求提高应对所谓“威胁”的能力，真真是自不量力。<br><br>　　近来菲律宾跳得这么欢，哪来这么大的胆子跟中国对着干？不用说也都知道，背后有美国在怂恿，小马科斯也许不亲美，但肯定是惧美，马科斯家族因贪腐问题，在美国有两起诉讼，金额居然高达23.29亿美元。自己家有小辫子让老美攥着，他怎敢不听话，硬着头皮当起华盛顿对付中国的“菲佣”。<br><br>　　长久以来，马尼拉被老美渗透得彻彻底底。从远期看，仁爱礁可能成为美国印太战略在南海挑衅和围堵中国的一个支点，而从近期看，这又是破坏中国“一带一路”倡议的动因。中国和东盟国家准备在今年通《南海各方行为准则》，鹰酱晓得，一旦这个准则通过，他就很难有插手南海地区的余地了，他现在最好的办法就是鼓动菲律宾、越南这两个国家，跟中国对着干，越南鬼精鬼精的没上当，菲律宾这个前美国殖民地，却傻呵呵上钩了。<br><br>　　近期，中国和东盟国家合力推动的《南海行为准则》已经完成“二读”，之后要开始推动准则的落实，菲律宾企图在此期间提出更多要求、更高要价，所以这才在仁爱礁问题上发难，以此加强和中方博弈的“筹码”。于是，我们就看到了，马尼拉方面是掐着裤裆念咒——要玩邪的。<br><br>　　相较于动武，中方现在更偏向于用和平手段解决争端。这一点，从王毅外长为期3天的东盟之行也看得出来。王毅外长先后访问了新加坡、马来西亚和柬埔寨，这是中国和东盟加强合作的信号，这种信号可不是老美愿意看到的，它们当然不会偃旗息鼓，只能继续挑动菲律宾。据悉，老美进行完“海浪”联合演习后，“美利坚”号等舰船将于8月25日抵达马尼拉，还设想让美日澳三国司令，加上菲律宾海军司令，四国司令汇聚一堂，意图营造出亚太“反中F4”的氛围，存心把菲律宾套在反华的绞索上。<br><br>　　当下的菲律宾，之于中国，就像癞蛤蟆落在脚面上——不咬人恶心人。美方煽风点火，看热闹不嫌事大。小马科斯深知听老美的话，就是与虎谋皮，他的小胳膊可不敢对中国挥拳头。现在，他命前外长洛钦为总统中国事务特使，试图协调与北京的关系。此前还有爆料称，小马科斯原本是准备任命杜特尔特担任这一职务的，但刚访问中国不久的老杜好像根本就没有接这个茬。<br><br>　　问题在于，小马科斯继任菲律宾总统后，已经偏离了杜特尔特的外交路线。在中方要求菲律宾拖走于仁爱礁“坐滩”的破船之后，似乎杜特尔特也不想蹚浑水了。虽然还在菲律宾驻英国大使任上的洛钦，很乐意接受小马科斯的任命，但问题在于，他长期待在伦敦，是否有足够的时间和精力照应到对华关系？<br><br>　　未来的菲律宾，如果聪明识相的话，就不要再被老美牵着反华了，而应在东盟范围内，以《南海行为准则》为基础，与中国以及东盟各方好好谈，至于当下，“海浪”联合军演既有澳大利亚军人，也有美国特种兵，还有日本自卫队，美日澳想用这种威慑手段给菲律宾护航，但第一个软球的，是肯定是菲律宾自己，拉抻在中美两个大国之间已经明显乱了阵脚的小马科斯，最后搞不好直接栽在自己挖的这个大坑里，到时候宰他宰得最狠的一定也是美国人，勿谓言之不预也。<br><br>　　这个马尼拉大傻冒！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 21:39:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：造谣中国军援俄罗斯，西方人已经给脸不要]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271603-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386233">　　美西方媒体现在用一种极为古怪，或者说用一种极为变态的心思看中国，尤其是在俄乌冲突这事上，它们的心态就更扭曲，比如一方面，现在美西方国家投入在支援乌克兰上的资金和军事装备，加起来应该超过2000亿美元了吧，这些媒体不但把这种军援当成天经地义，还会当成无尚光荣，动不动就拿出来炫耀，但在另一面，这些媒体又对中国会不会军事援助，哪怕是军事提供俄罗斯都一直绷着神经，好像中国哪怕有一分钱的军事援助到达俄罗斯，都是犯了他们的天条。<br><br>　　它们把俄乌冲突的发生，一刀斩在2022年2月24日那天，之前啥原因不说，然后俄罗斯就突然对乌克兰发动了“特别军事行动”，所以，是俄罗斯侵略了乌克兰，这些媒体不但自己如此想，还要逼着全世界人，尤其是要逼着中国人也做如此想。<br><br>　　其实，它们的这种强迫症，如果放在1949年之前，还真说得过去，那时候西方列强就是这个地球的天嘛，但这帮屯不错们现在也不看看都是什么世道、什么年代了，整个欧洲加一起的GDP才跟中国一个水平，中国在购买力平价标准上，已经超过美国，你们这时候还在给中国强加自己的公理、正义标准，这不就是自说自话吗？<br><br>　　我发现，这些西媒现在特别执着，他们不在乎客观上自己对中国和中国人民还能有多大的影响，就是要一条道走到黑，就是美西方国家可以无限制援助乌克兰，但与此同时，中国绝对不可以跟俄罗斯有任何的军事瓜葛。<br><br>　　但更可笑的是，美国国防部长奥斯汀，这大半年来一直申请要跟中国国防部长李尚福会晤，但中国始终是理都不理，但另一面，中俄国防部长这半年来已经见了两次，我就觉得，这些属于帝国主义爪牙的媒体们，现在可怜就可怜在，天天画圈，天天下套，总琢磨着要把中国拐进它们的圈套里，但最终钻进圈套的还是它们自己。<br><br>　　比如，英国每日电讯上发了一篇报道，说要揭开中国的中立外衣，因为中国向俄军提供的军援种类和数量远超外界所知，它们就像发现了胡夫金字塔一样，大张旗鼓做报道，每日电讯说，经过它们调查发现，俄乌冲突以来，中国一直在向俄罗斯提供直升机、无人机、光学瞄准具，和国防工业所用的关键金属，俄罗斯企业，包括那些遭到制裁的导弹发射器、装甲车，甚至战略轰炸机的生产厂商，收到来自中国的成千上万批次的物资----西媒最爱扣帽子，在还没有给出论据之前，先给你定个调子，这就是所谓的诛心之术。<br><br>　　每日电讯这次是从中俄双方一直高调宣传的的双边贸易额在2023年可望超过2000亿美元下手的，该报引用了一个什么“全球摩尔法”的数据报道，我现在就把这个鸟组织的统计拿出来摆一摆，其实我们知道，这些统计数据很多也是捕风捉影的，我们只是摆一摆，来解析一下这些西方机构和媒体的心思。<br><br>　　它们说，中国的一家无人机生产厂商，在俄乌冲突爆发之前一星期，向俄罗斯出口了1000套军民两用类别下的无人机系统。这些无人机是运送给名为“萨姆森”（Samson）的俄罗斯公司的，而萨姆森公司很有可能就是一个空壳公司，因为登记在公司名下的资产只有区区1万卢布。<br><br>　　俄乌冲突发生前一星期的一笔交易，而且还是“很有可能”，这笔账就这么给算在了中国人头上了。<br><br>　　又说了，说中国汕头鸿鹄塑料有限公司，在去年一二月间，也就是俄乌冲突之前，向俄罗斯提供了至少1000架无人机。在俄乌冲突爆发4天后，中国烟台的九九九空中救护有限公司向俄罗斯运送了两架直升机，而另一家天津的飞行公司，则在俄乌冲突爆发后，向俄罗斯转移了两架空客生产的直升机。每日电讯报道说，俄罗斯的接收方是乌拉尔直升机公司，该公司的主要客户则是俄罗斯国民警卫队。<br><br>　　西媒耍无赖的本事是一个顶俩，这1000架无人机又是在冲突爆发前交易的，它们又给算到俄乌冲突里，而中国的两家公司向俄罗斯乌拉尔直升机公司交易的4架直升机，则根本就是民用的，两架是空中救护，两架是空客卖给中国的，也不可能是军用直升机，乌拉尔直升机公司的客户里里可能会有俄罗斯国民警卫队，但那是人家俄罗斯人的自由，跟中国人有关吗？<br><br>　　接下来还有呢，说自2022年年初，至今年第一季度，中国企业还向50多家俄罗斯公司出售了光学瞄准具，义乌沃杰光学仪器公司出口的光学瞄准具最多，高达2500套，接收方则是俄罗斯CEK公司，而货品单上的备注说，这一产品供“打猎”用，就因为CEK公司向俄罗斯内政部供应过瞄准具和夜视仪，所以英国媒体认为，这是中国在向俄罗斯军队供应光学瞄准具。<br><br>　　其实呢，英国人这反倒是告诉全世界，中俄之间的此类交易现在都明确写着“打猎”用，而不是“打乌克兰人”用。<br><br>　　除此之外，这家西媒还睁眼说瞎话，说中国向印度和哥斯达黎加等国出口涡轮喷气发动机，以及雷达导弹导航系统，但是，这些东西却被这些国家转手卖给了俄罗斯，英国媒体把这些交易也算成是中国对俄罗斯提供军事援助。<br><br>　　另外，就是公开贸易数据，俄罗斯从中国进口的，对生产武器装备至关重要的原材料和零部件在增加，中国在2022年向俄罗斯出口了价值约1800万美元的钛合金产品，中国公司还向俄罗斯图波列夫公司出口了特殊镁合金。<br><br>　　英国人真是病的不轻，中国向俄罗斯卖原材料也不行了？我们没有直接向俄罗斯卖导弹，就已经很给西方面子了，西方人怎么这么给脸不要脸！<br><br>　　看英国媒体的报道下来，可以得出一个结论，中国跟俄罗斯进行年度总额超过2000亿美元贸易，完全还都是按着民间贸易的路径和名义进行的，看了它的报道，我就感慨，中国作为民用制造业和军工装备制造业的头号强国，其实现在还根本没有对俄罗斯公开的以军事支援的名义提供任何一件武器，但是，即使如此，俄罗斯军队仍然在乌克兰战场占据着优势，假如哪天中国说，我要正式向俄罗斯出售武器了，是武器，不是原材料和零配件，是战斗机、坦克、舰艇之类的大家伙，那不得把美西方国家给吓死。<br><br>　　所以，我以前说过，中国与其在贸易上有节制地与俄罗斯合作，我看不如先给美国和欧洲开列一大张清单，告诉它们，我们就是要向俄罗斯卖武器了，你们如果不想让中国这么干，那能给中国什么好处？<br><br>　　中国人对西方人根本不能再惯着，要在能让他们跪下时，一定让他们跪下。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 21:39:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[乌鸦校尉：车臣现状：“大忠臣”还是“卡禄山”？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271602-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386232">　　之前“瓦格纳叛乱事件”时，由于剧情过于抽象难以理解，大家对事件的评价不一。其中一种观点是看作俄版“安史之乱”，当时在“卡德罗夫出兵平叛”的新闻底下，乌鸦看到一个有趣的评论，问“普里戈津是安禄山的话，这家伙（小卡德罗夫）就是史思明吧？”有个回复一语道破：<br><br>　　“这位（小卡）才是安禄山！”<br><br>　　当时车臣领导人拉姆赞·卡德罗夫痛骂普里戈津“你个浓眉大眼的也叛变”，并率领车臣部队出发“勤王平叛”。但极其抽象的是，与瓦格纳的“神速”形成鲜明对比，小卡的军队以“龟速”行进，到事件结束他们也没赶到现场……<br><br>　　这也不是小卡和车臣第一次出风头了，自打俄乌冲突以来，他们就是最出圈的“俄军部队”。<br><br>　　但每每他们都是战前狠话拉满，传说中“狗都要扇两巴掌”，战场上却往往只有“友军”的吐槽，称他们出工不出力、只会摆拍，由此车臣军队也被戏称为了“抖音军团”。<br><br>　　很多人对车臣的认识，来源于两次车臣战争，以及近年来车臣领导人小卡德罗夫对普京的“俯首帖耳”，直观上认为俄罗斯恩威并施终于“收服”了这不听话的车臣人。<br><br>　　但现实要复杂得多。“卡禄山”是否属实？这事还得从头说起。<br><br>　　1<br><br>　　车臣人的祖先阿瓦尔人起源于亚洲西部，早在12世纪他们就建立过自己的王朝。当时的格鲁吉亚称车臣人为“杜尔祖克人”或者“祖尔祖克人”。而到了15世纪，这个地区持续遭受外来威胁，车臣人就在高加索山区建立防线抵御以奥斯曼帝国为主的入侵者。<br><br>　　车臣及高加索地区夜景图<br><br>　　不过他们不是奥斯曼帝国的对手，车臣人思来想去，既然打不过那就加入吧，于是集体皈依了奥斯曼国教——伊斯兰教。此后，车臣人与奥斯曼的关系确实逐渐趋于缓和。<br><br>　　但按下葫芦浮起瓢，车臣人与奥斯曼和解的同时，与信奉基督教的格鲁吉亚人、哥萨克人及信奉佛教的卡尔梅克人的冲突，却不断升级。<br><br>　　17、18世纪之交，车臣地区开始成为波斯、奥斯曼、俄罗斯三大帝国争夺的对象。18世纪末，沙皇叶卡捷琳娜二世击败奥斯曼帝国，并控制克里米亚汗国，俄国的势力扩张至北高加索地区，而这里也就变成了沙俄与车臣的角斗场。之后车臣与沙俄打了半个多世纪的仗，双方都付出了巨大代价，最终车臣还是耗不过体量庞大的俄罗斯，于1859年被并入俄版图。<br><br>　　但沙俄当时大概想不到，这是给自己“吃”进来一个长期的隐患。<br><br>　　此后每当俄罗斯国力处于低潮期，车臣的独立主义势力就会抬头，甚至在这不到2万平方公里的土地内还会出现军阀割据的局面，最后折腾得俄国疲于奔命，即所谓“俄有难车必乱”。<br><br>　　在兼并车臣之后，沙俄直到次年（1860年）才平定车臣叛乱，并实现稳定的统治。然而好日子没多久，“七年之痒”到来，1867年，车臣复乱。之后在沙俄的镇压之下，车臣分裂成了亲俄和抗俄两大派别，不过抗俄一派在1877年的车臣及达吉斯坦起义后就基本上消失了。再往后，随着1881年到来的工业化，车臣才基本实现了稳定，未再出现大规的模叛乱。<br><br>　　苏联建立后，车臣成为了一个自治州，隶属于俄罗斯苏维埃联邦社会主义共和国。<br><br>　　1936年12月5日，斯大林把同为穆斯林的印古什地区分离出来与车臣合并，成立了“车臣-印古什苏维埃社会主义自治共和国”。<br><br>　　这个共和国由车臣主导，毕竟车臣的领土和人口都大于印古什。当时的印古什如果能预知后来发生的事情，打死也不会同意斯大林的这番骚操作的，因为自己跟着车臣没吃到肉，却跟着车臣挨了打。<br><br>　　二战开始后，部分车臣人试图与德军合作谋求独立。1944年，苏联政府以车臣人同侵略者合作为由，撤销了车臣的自治 地位，并将全体车臣人和部分印古什人“流放”到了哈萨克和西伯利亚“种土豆”。<br><br>　　在这一共约38.7万人浩浩荡荡的流放队伍中，有一个只有8天大的婴儿也随着父母一路颠沛流离到达了最终的流放地——哈萨克。<br><br>　　婴儿名为焦哈尔·穆萨耶维奇·杜达耶夫。半个世纪后，他领导的车臣将会搅得俄罗斯七荤八素。<br><br>　　车臣人被“流放”的区域<br><br>　　直到赫鲁晓夫执政的1957年，车臣人才被允许回归，时年13岁的杜达耶夫也是在这一年回到了故乡，并逐渐成长为一名军人。与此同时，“车臣-印古什苏维埃社会主义自治共和国”也得以恢复。<br><br>　　时光荏苒，岁月深重，此后车臣与苏联相对稳定的关系一直维持到了苏联轰然倒塌之前。<br><br>　　焦哈尔·杜达耶夫<br><br>　　2<br><br>　　1991年八一九事件之后，47岁的杜达耶夫在格罗兹尼发动政变；9月6日，夺取当地最高苏维埃的权力。而由于杜达耶夫此前在八一九事件中支持过叶利钦，所以不久之后，他在车臣的领导地位被俄罗斯认可了。<br><br>　　同年10月27日，蹬鼻子上脸的杜达耶夫在自己搞的“选举”中成为了“车臣总统”并宣布车臣独立。苏联（及俄联邦）对此的态度是一概否决，既不承认总统选举，也不承认车臣独立，但问题是苏（俄）方也没有对此加以干涉，只是放了几句嘴炮居然就完事了。<br><br>　　更令人匪夷所思的是，第二年5月25日，俄联邦居然与杜达耶夫签订了财产分割协议，双方“分家”，俄罗斯军队根据该条约全部撤出车臣。<br><br>　　此时的车臣已经形成了事实独立。<br><br>　　印古什与车臣的分歧此时也显露了出来。这些年印古什跟着车臣没落着好，揍倒是挨了不少，此时车臣搞独立，继续跟着它恐怕又要挨揍，所以印古什说啥也不想脱离俄罗斯，于是到1992年6月，印古什与车臣只能一分为二了。<br><br>　　下一个问题接着又来了，国家名称改起来容易，但是双方从沙俄到苏联时期在一起居住了上百年，边界的划分十分困难。而杜达耶夫此时想趁机夺取更多领土，这引起印古什人的不满。<br><br>　　后来杜达耶夫干脆单方面宣布建立“伊奇克里亚车臣共和国”，拒绝给俄联邦政府纳税，禁止俄联邦军警入境，还对美国“暗送秋波”，并开始驱逐和排斥境内的俄罗斯人。<br><br>　　独立后的杜达耶夫为壮大实力，释放了大量罪犯组成了他的武装，并开始袭击苏军，抢夺武器装备。杜达耶夫的野心随着权力的增长不断膨胀，他不仅想要车臣独立，还想吞并整个高加索地区。<br><br>　　野心的膨胀反过来又促使他必须攫取更多的权力，之后他驱逐议会，实现了个人独裁，而一部分车臣人员由于反对杜达耶夫的独裁导致车臣内部逐渐出现了分裂。<br><br>　　1994年，杜达耶夫将车臣带到了内乱的地步，反杜的民兵开始多次攻击首府格罗兹尼。整个高加索地区也被混乱的车臣搞得乌烟瘴气，一片狼藉。偏偏这个时候杜达耶夫还没有自知之明，居然搞起了“种族清洗”，根据事后统计，这场种族屠杀总共杀害了21,000名俄罗斯人（不包括战斗中死亡的军民），还有46,000人沦为了车臣人的奴隶。<br><br>　　现实问题摆在了台面上，此时的叶利钦已经不能再跟两三年前一样用鸵鸟战术来逃避问题了，只能在战与不战之间做出选择。<br><br>　　1994年底，俄罗斯开始支持车臣内部的反对派，并提供军事指导和武器支援。11月26日反对派开始进攻格罗兹尼，不过由于反对派各部之间协调混乱，内部矛盾重重，最终被杜达耶夫击败。几天之后的12月5日，俄罗斯与杜达耶夫之间的谈判也宣告破裂。<br><br>　　反杜达耶夫武装<br><br>　　至此，被逼到角落的俄方只剩下了最后一个选择。<br><br>　　1994年12月11日，经过“深思熟虑”的俄罗斯决定亲自下场与杜达耶夫干仗，并计划在9天之内，也就是20号之前彻底解决车臣问题。<br><br>　　但是俄方显然高估了自己的实力。“独立”后的俄罗斯将西方的“休克疗法”当作提振经济的灵丹妙药，反而令经济形势雪上加霜。<br><br>　　除了经济问题之外，苏联解体及武器弹药的短缺导致俄军士气十分低落，官兵普遍对国家和未来感到迷茫，也不知道自己应当为什么而战，更不知道即将到来的车臣战争意义到底在哪里。再加上俄军当时的士兵和低级军官，基本都是服役只有两年，毫无城市作战和反游击作战经验的新兵，面对杜达耶夫军队中很多受到西方训练或参与过阿富汗战争的“兵油子”，俄军就吃了大亏。<br><br>　　在开战后的数小时内，俄罗斯摧毁了车臣境内的三个军用机场，并将跑道上和机库内的所有飞机都炸成了一堆破铜烂铁。紧接着，地面部队兵分西、北、东三路向格罗兹尼进攻。<br><br>　　然而此时俄军组织混乱，相互之间缺乏协调指挥，车臣使用的半游击打法居然让俄军损失惨重。甚至开战的第一天北路的两支俄军空降部队就在格罗兹尼25公里外遭到了BM-21“冰雹”火箭炮的覆盖射击，至少21人阵亡。<br><br>　　到了12月20日俄罗斯原计划“打完收工”的日子，俄军居然还在格罗兹尼外围战斗，直到10天之后的30日，俄军才开始进攻格罗兹尼。<br><br>　　而第一次车臣战争中最惨烈的巷战也就此开始，车臣武装分成灵活的战斗小组，用RPG火箭筒和机枪从半地下室和顶楼向排成长串的俄军车队发动攻击。俄军部队间缺乏协同，指挥混乱，关键时刻空军和火炮支援也叫不来，各部被车臣武装分割包围后完全陷入了各自为战的境地。<br><br>　　这其中损失最为惨重的，是隶属于第八军的第131摩步旅。<br><br>　　按照俄军的包围计划，第八军的任务是要首先占领火车站并继续推进至格罗兹尼市中心后占领“总统府”。<br><br>　　但第八军在预定时间内到达了预定位置时，其他俄军部队还在格罗兹尼郊区与车臣军死磕。等到了预定的攻击时间，第八军没有等待友军进入预定位置，直接命令第一进攻梯队的131摩步旅和81摩步团的车队大摇大摆地开进城区，犯了“孤军深入”的兵家大忌，等待131旅的将是灭顶之灾。<br><br>　　很快，车臣军队就对这一支深入市区的孤军展开了攻击，131摩步旅的装甲优势和火力优势在巷战中无从发挥，步坦协同都难以展开，大量的装甲车辆在前后左右甚至是楼顶和地下室方向的攻击中被火箭筒一一点名，而坦克对于死角中的目标又没有还击能力，只能依靠步兵冒着生命危险扔手榴弹。得知战况的第八军组织第503摩步师前来增援，但其不仅姗姗来迟，还被车臣武装堵在了外围，没能踏进战区半步。<br><br>　　在这种情况下，81摩步团当天便被击溃，超过一半官兵阵亡或被俘。131旅坚持到了1月3日也彻底崩溃。孤军挺进到市中心中央火车站的第一营被全歼，全旅共789人阵亡，75人被俘，并几乎丧失了所有的军官；26辆坦克损失20辆，120辆装甲战斗车辆损失了102辆。<br><br>　　俄军在长达两周的巷战后最终攻克格罗兹尼，但是之后又被车臣组织的第三次格罗兹尼战役夺回，此时已经是1996年8月20日了。<br><br>　　这场战争已经从俄军最初计划的不到10天整整拉长到了接近两年。8月31日，在国内压力和大选逼近的情况下，叶利钦和车臣签署停火协定，第一次车臣战争以俄罗斯失败而告终。<br><br>　　与同期的海湾战争中美军的表现相比，俄罗斯就像是拿着现代化的武器打了一场二战模式的战争。<br><br>　　在整个过程中唯一能拿得出手的战果，是在1996年4月21日深夜，杜达耶夫在使用移动电话通话时，其位置被俄A-50空中预警机定位，随后杜达耶夫被俄军发射的导弹炸死。<br><br>　　3<br><br>　　杜达耶夫被打死后，阿斯兰·马斯哈多夫击败沙米尔·巴萨耶夫当选了车臣新一届“总统”。但是由于马斯哈多夫的软弱，根本无力控制车臣内部的各个派系。现任车臣领导人小卡德罗夫的父亲艾哈迈德·卡德罗夫，也是在这个时期与马斯哈多夫决裂，转而支持俄罗斯联邦。而在选举中败给了马斯哈多夫的伊斯兰极端分子巴萨耶夫更是多次刺杀马斯哈多夫，后者也逐渐变成了一个没有实权的“吉祥物”。<br><br>　　1999年8至9月，巴萨耶夫率领包括车臣人、达吉斯坦人及外国人的共计2000名武装分子，入侵邻近的达吉斯坦共和国。10月1日，俄总理普京宣布车臣总统及议会为非法，同日俄军向车臣发动地面攻势，第二次车臣战争爆发。<br><br>　　俄装甲部队开进车臣<br><br>　　俄罗斯吸取了上一次的教训，多采用火炮和空中打击的方式削弱车臣武装力量。到了12月初，此时距离叶利钦辞职仅剩20多天，普京已经事实上成为了俄新一任领导人。在普京雷厉风行的作风领导下，俄罗斯拒绝了车臣所有的和谈要求，一口气打到格罗兹尼。<br><br>　　在格罗兹尼的巷战中，俄罗斯采取围三阙一做法，叛军从缺口逃出则会掉进俄军的陷阱。对于那些仍然留在城内的武装分子，俄军则将整个格罗兹尼分割成了类似网格的数个区域。然后所有部队配备重火力，装甲车都换上了榴弹发射器并配备喷火坦克和自行高炮，对这些分割出来的区域逐一清剿，最后整个格罗兹尼的城市建筑都被摧毁，联合国则称格罗兹尼已是地球上损毁最严重的城市。<br><br>　　俄军通过这种方式不断压缩叛军的活动空间，最后全部被驱逐到了木努卡广场附近的狭小区域里，到了2000年1月中旬，俄军开始对这个区域进行密集轰炸，月底，3000多武装分子基本上被歼灭了。3月，普京亲自开着飞机到前线慰问并宣布战争胜利。<br><br>　　2000年3月，俄总统普京驾驶苏-27飞往车臣<br><br>　　2000年5月俄罗斯重新对车臣实施直接管治，之后普京任命艾哈迈德·卡德罗夫为车臣政府的过渡性首长，并于随后的2003年当选为车臣总统。次年5月9日，（老）卡德罗夫在格罗兹尼的狄纳莫体育场内被车臣反政府武装分子刺杀身亡。<br><br>　　老卡死后，接任他的是阿卢·阿尔哈诺夫，此人虽然也是车臣穆斯林，但比起卡德罗夫家族来说世俗化很多，在苏联时期就是车臣-印古什苏维埃社会主义自治共和国的内务部长。<br><br>　　阿尔哈诺夫在第一次车臣战争中就挺身而出反对杜达耶夫，因此，他在2004年成为车臣总统，可谓实至名归，俄罗斯舆论也对这个坚定反分裂的爱国车臣人十分认可。<br><br>　　当时担任车臣总理的小卡在一开始就将阿尔汉诺夫视为眼中钉，不断向后者发难，甚至动用自己的私人武装去围攻车臣总统府，不顾外国记者在场，双方卫队互相拔枪对峙，怒目圆瞪。<br><br>　　更出格的行为是在2005年4月25日上午11时，当时阿尔汉诺夫正在格罗兹尼与前来检查工作的俄联邦审计署署长斯捷帕申举行会谈，小卡的私人卫兵突然持枪闯入政府大楼，遭到总统卫队拦阻后，双方爆发激烈交火。<br><br>　　更让人大跌眼镜的是：小卡还亲自带着一伙卫兵企图冲击阿尔哈诺夫和斯捷帕申会谈所在的大楼，并公开喊话让阿尔哈诺夫缴械投降，气焰相当嚣张！<br><br>　　事情闹到这样的地步，全俄震惊，普京只能亲自出来调停，最后的结果却令吃瓜群众们惊掉下巴：公开武装挑衅的小卡不但没受任何处罚，反而被推举为新一任的车臣总统，而阿尔汉诺夫却被调往莫斯科担当俄司法部副部长。<br><br>　　4<br><br>　　小卡德罗夫上台，后与普京的关系好得无法形容，甚至用“腻歪”这个词都不为过。小卡说过的最多的一句话就是：“我是普京的一个步兵，任何时间、任何地点都听从他的命令，并随时准备为他而死。”此外“普京很伟大，应该永远当总统”之类的话更是数不胜数。<br><br>　　而两个人见面，小卡永远是一副迷弟的模样依偎在普京的怀里，而普京则是一脸的懵。局外人看来都得怀疑这两个人是不是真的有些什么事。<br><br>　　当然，人腻不腻乎都是表面，卡德罗夫家族确实得到了实惠，逐渐坐大，小卡也大肆扩充自己的势力。<br><br>　　他首先将自己麾下这支恶行累累的私人武装“卡家军”洗白成了拿俄联邦工资的车臣共和国内务部队。<br><br>　　小卡还将整个车臣内务部完全变成自己家族的统治工具，解散了其他车臣地方豪强控制的内务部队，甚至连特警部队都变成了“卡家军”自己人。<br><br>　　“卡家军”装备有榴弹炮、装甲车等重武器，在车臣拥有特殊地位，垄断了境内很多黄赌毒产业，还涉嫌强抢民女、贩卖人口。不过因为车臣官员很多都是“卡家军”的前军官，所以这些案件大多得不到处理。<br><br>　　“卡家军”成员的一些恶行甚至是完全公开化的。比如2015年5月18日，时任车臣警察总长的古奇戈夫（时年47岁），在已有妻儿的情况下，竟然逼迫一名17岁的少女哥拉比耶娃给他当二房，为达到目的，古奇戈夫甚至威胁女儿的父母，后者为保命，不得不委曲求全。<br><br>　　婚礼现场，被迫身着婚纱的哥拉比耶娃泪洒现场，神情恍惚，被连问三次“是否愿意嫁给他”时，才勉强开口说“我愿意”。<br><br>　　要知道，这可是国家高级公职人员公然违反俄罗斯“一夫一妻”法律，强抢民女，其性质特别恶劣。<br><br>　　这时，小卡竟公开对手下的无耻行为表达了支持和“祝福”，还说：“报道都是谎言，爱情不分年龄。”而报道此事的车臣女记者也因为受到死亡威胁，不得不逃离车臣。<br><br>　　古奇戈夫的元配和妻子及大儿子合影<br><br>　　“卡家军”不仅在车臣民间嚣张跋扈，甚至胆大到了去和驻车臣俄军部队发生冲突，仅在2004到2008年间，卡家军多次袭击驻车臣俄军官兵，以捍卫自己的政治经济利益，但出于当地政局稳定的考虑，这些被俄联邦方面强压了下来。<br><br>　　毕竟，在高加索一带如果没有“卡家军”的支持与配合，俄罗斯也很难管。<br><br>　　但这种变相的纵容，也使得小卡胆子越来越大。<br><br>　　小卡从2007年3月上台后，就大力推进卡德罗夫家族在车臣的影响力。首先是将各种功绩和头衔都拿来给自己和父亲老卡脸上贴金，将父子的画像遍布车臣每个角落，以达到个人崇拜的宣传。<br><br>　　值得玩味的是：这些宣传同时都打着“热爱普京”的旗号。<br><br>　　此外，小卡还将传统伊斯兰思想植入车臣民众心中，他不断强调自己的虔诚穆斯林身份，将伊斯兰文化和车臣本民族文化牢牢捆绑，积极鼓励车臣女性佩戴头巾，不断打压苏联时期遗留下来的无神论世俗化影响。<br><br>　　小卡德罗夫夫妇及其10个子女合影<br><br>　　莫斯科提供的巨额重建款项中的大部分，被小卡用于建造欧洲地区最大且最豪华的清真寺——“车臣之心”上！<br><br>　　更有趣的是，这个声称“爱普京”的小卡专门在普京发表“维护传统东正教价值观”号召后发表了截然相反的观点：他公开力挺自己的儿子娶四个老婆，并声称不介意自己女儿做小，还鼓吹将伊斯兰教法规范纳入车臣法律体系。<br><br>　　在小卡的推动下，车臣的宗教氛围愈发浓重，加上自从90年代初期大量俄罗斯族逃离车臣（如今比例只有1%多一点），车臣共和国已经完全是车臣族一家独大。<br><br>　　目前，车臣基层的宗教影响力和“权威”甚至超过了地方当局，乃至联邦政令。<br><br>　　而小卡一直给普京“唱赞歌”看起来很“忠诚”，但实质将“爱普京”与“爱俄罗斯”分开，使得很多车臣民众虽然热爱普京，却没有对俄罗斯国家的认同感。<br><br>　　车臣民风极端彪悍，每个人都将“拳头硬，说话才算数”奉为真理，崇拜普京个人完全是出自车臣族的传统思想，这也是为什么在车臣地区流行的“普京热”瓦解不了车臣族实质上的“叛心”隐患。<br><br>　　越来越多的车臣民众心中的服从对象只有卡德罗夫家族和普京个人。<br><br>　　目前，车臣在思想教育一块已经和国家渐行渐远，车臣的伊斯兰氛围从未有今日这般浓厚，即便是在纳入沙俄版图之前独立的车臣汗国相比之下也成了“小巫”。<br><br>　　当然，车臣经过了血腥战乱后，也开始变得务实起来，独立的事情可以往后拖；而俄联邦也一直在努力“惠车”，从2001年重新控制车臣政务后，俄政府每年对车臣的财政转移资金高达几十亿美元。<br><br>　　这对于一个人口只有140万，人均GDP曾经只有几百美元的地区来说是一个天文数字，平均到每个车臣人的头上接近3000美元。<br><br>　　但车臣当局却将这笔补贴大量投在了宗教宣发和私家军扩充上，这等于是俄罗斯在花钱买和平，但却在不断养肥一个分裂隐患。<br><br>　　俄罗斯财政支持下重建的车臣首府格罗兹尼<br><br>　　更棘手的是，受制于经济形势，俄联邦的“惠车”也越来越力不从心，所谓吃下去易吐出来难，车臣人吃了这么久的好处，要是哪天俄方不得不减少乃至取消，他们又会有什么样的反应呢？<br><br>　　而且，就算不考虑小卡德罗夫是否“表里不一”，就在明面上反对俄联邦和普京的车臣势力，现在也还是有的，比如说当年杜达耶夫一派的分裂势力残余，在境外逐渐恢复元气，投靠乌克兰与俄作战。<br><br>　　亲乌车臣武装<br><br>　　而为了报复俄罗斯的“乌东四州公投”，乌克兰最高拉达（议会）也于2022年10月18日以287:0的票数通过法案，承认当年杜达耶夫建立的那个“伊奇克里亚车臣共和国”是一个被俄暂时占领的主权国家。<br><br>　　这也是车臣分离势力第一次得到外国政府的公开承认。<br><br>　　像普里戈津和他的瓦格纳，战力再强，毕竟没有“根据地”（如果不是说非洲的话），纵有叛心，也很难长期维持威胁；但是小卡和车臣，是真正具有“地方割据”基础的，而且这种基础还在表面的“央地和谐”之下不断坐大，同时，维系和谐现状的唯一一根细线，就是小卡对普京个人的“效忠”，可以说，这种和谐是十分脆弱的。<br><br>　　威胁现实存在，小卡仍笑脸相迎，这种局面能不能继续维持下去，只能有待时间的检验了。<br><br>　　所谓人心隔肚皮，更何况是安禄山这么厚的肚子呢……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 21:38:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：美商务部长为何访华？中美最后一波商谈]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271599-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386229">　　据商务部官网发布的消息：“应中国商务部部长王文涛的邀请，美国商务部长吉娜·雷蒙多将于8月27日至30日访华。”<br><br>　　算算日子，也就是四天之后。这是继美国国务卿布林肯于6月访华，然后是美国气候特使克里和财政部部长耶伦于7月访华之后，第四名美国高层官员访华。而且，是这一轮中美高层官员对话、商谈的最后一个。<br><br>　　布林肯访华，外界对此并没有抱持多大的期望，因为两国的矛盾太深、太广泛了。只是外界普遍认为中美两国商谈，总比没有好。<br><br>　　然而克里、耶伦和雷蒙多访华、协商，外界是有一些期待的。毕竟这是气候议题、金融和经济，以及两国的商务贸易。<br><br>　　也因此，在这一波的高层官员会晤中，耶伦访华的时间长达四天。<br><br>　　虽然，中美双方对外透露的信息多数是两国需要合作，而不是对抗等正面消息，但实质的进展不多。<br><br>　　而雷蒙多对华访问也是四天。<br><br>　　这一次雷蒙多访华又能够给紧绷的中美关系带来什么不一样的结果？尤其是，中美两国的经济在现阶段，都各自陷入某种程度上的“麻烦”，如果两国能够好好谈谈，对全球经济和贸易的复苏，都会有助益。<br><br>　　然而，中美两国达成某些共识或合作的机会有多大？<br><br>　　1 中美贸易有合作的基础<br><br>　　其实，除了气候议题外，在经济、金融和贸易方面，雷蒙多是最有可能同中国在经贸方面达成某些共识的。<br><br>　　举个简单的例子，美国可以取消过去对中国企业或实体的制裁，而中国也可以相对地取消一些对美国企业的制裁。这些都是可以轻易办到的，就看双方谈判的进展和诚意。<br><br>　　另外，雷蒙多访华同前面几位美国官员不同，耶伦和布林肯访华，中国官方对外宣布的时候，都是以同样的说词：“经中美双方商定”，而不是中方邀请。<br><br>　　而中国宣告雷蒙多访华，是以“应中国商务部部长王文涛邀请”的名义发布。这应该是之前王文涛到美国参加APCE贸易部长会议期间，同雷蒙多会晤时谈及的。<br><br>　　这表示，至少在贸易方面，中美双方有得谈，有合作的基础和可能性。<br><br>　　因此，我们看到美方对此释出一些善意。就在雷蒙多访华前几天的21日，美国商务部下属的工业和安全局（BIS）宣布，将27家中国实体从“未经核实清单”中剔除。<br><br>　　按照美方BIS的声明，这些公司在完成最终用途检查后，能够确定其合法性和可靠性。因此，才从“未经核实清单”清除。<br><br>　　不过，也不要因此而觉得，中美此轮谈判的前景大好。因为这只是“未经核实清单”（UVL）。在此清单上只是等待最终审核的观察名单，而不是从其他三个清单移除：实体清单、被拒绝清单、军事最终用户清单。<br><br>　　数年下来，美国已经对1000多家中国企业和实体机构制裁。所以，这只不过是美方一次“便宜”的示好。不需要有过多期待。<br><br>　　2 美方买空卖空<br><br>　　另外，美方对外谈判的时候，总是善于“制造”筹码。也就是“买空卖空”，凭空制造出筹码，做没本钱的买卖。<br><br>　　例如，在商谈之前，提高“要价”。这一招是坐地喊价，不要白不要，要了不吃亏。<br><br>　　或是， 派遣航空母舰在对手国周遭海域“晃荡”，借以展示军威。<br><br>　　再或者，在谈判之前，透过国会议员喊话、施压。<br><br>　　要不然，就是由别的部门释放制裁的消息，给予对手一些压力，达成不战而屈人之兵的目的。<br><br>　　美方这些手法都是过去常用的手法，对那些中小型国家或地区而言，还颇有效用，尤其是在经贸谈判上，几乎是无往不利。<br><br>　　最经典的案例有，上个世纪美国施压日本，让日元汇率大幅升值。美国也同样用此手法，迫使台币和韩元升值。每一回，只要美国国会议员释放出一些信息，第二天韩元或台币就得要升值几天。<br><br>　　对中国的谈判，美国往往在商谈之前打“台湾牌”。2021年美国副国务卿谢尔曼访华前夕，美国就搞了几回的国会议员访华，对台军售，以及美方军机三度降落台湾等。<br><br>　　美方解除对27家中国实体的制裁，中方自然也对美方释放一些善意。<br><br>　　一个星期前，中国文化和旅游部办公厅发布消息，《关于恢复旅行社经营中国公民赴有关国家和地区（第三批）出境团队旅游业务的通知》。通知上的许可名单包括英国、美国、日本、韩国等地。<br><br>　　这是近期中美双方互相释放的善意。<br><br>　　可能有人会反对这个说法，因为台湾民进党赖清德于上星期，还是跑到了美国，美国仍然在打“台湾牌”。<br><br>　　这说法没错，不过，有两方面值得注意。<br><br>　　一，赖清德在美国的行程低调。据消息，他此次并未会见任何美国国会议员，所有会议也都是闭门举行。<br><br>　　二，赖清德跑到美国，向美国交心，中国解放军举行大规模军事演习回应。<br><br>　　据东部战区的说法，这一次的演习是：“全向围岛”，同以前的“绕岛”，“锁岛”不同。<br><br>　　然而，美方对中方解放军演习，也没有过多的回应。也因此，中方并没在演习天数，和力度上予以强化。<br><br>　　另一方面，中国和菲律宾在仁爱礁的对峙风波仍然进行着。8月7日，美国里根号航母正在菲律宾苏禄群岛和棉兰老岛以南的西里伯斯海活动，距离南海已经不远了。<br><br>　　只要再一日，里根号航母便可进入南海，为菲律宾撑腰。但是到了第二天。里根号却转头向东航行。并没有直接进入南海。尽管，里根号航母仍然在琉球群岛以南徘徊。<br><br>　　从这两桩事件来看，虽然不能够解释为，美方对中国释放善意，或是怕了中国。但的确可以解读为，美方并不想在这时候把事态扩大。<br><br>　　因为，美方同中方在南海或是台海进行频繁的军事对峙，已经几年了，双方的底都摸得很清楚，美方也没有占到上风。<br><br>　　在这时候继续对峙下去，或是扩大对峙的规模，并不具备多少意义，因为达不到效果。<br><br>　　从这里可以得知，如果哪一天美方把台湾民进党，或是菲律宾卖了，不要觉得奇怪。上个世纪，美国对越南阮文绍政府不就是这样吗？<br><br>　　雷蒙多为什么访华？同之前美方布林肯和耶伦访华的目的类似。<br><br>　　一，探中方的底。<br><br>　　雷蒙多是来摸底的。对美国商务部而言，雷蒙多想要知道，几年下来美方对中方实施的实体清单。中方的承受力是多少？美方想要知道实体清单的成效，以及中方的态度。<br><br>　　二，雷蒙多想要探寻中方，中美两国在某些方面合作的可能性。这方面是一个备案。不要看美国这半年来，美国的就业率仍然良好，股市还上涨，但其实美国经济面临压力，经济衰退的压力。<br><br>　　雷蒙多想要知道，一旦美国走入经济衰退。中美两国是否有停止贸易战，在某些经济领域合作的可能？<br><br>　　我不认为，雷蒙多此行就能够同中方谈出一些成绩，谈出具体的成绩。但是为下一次的商谈铺路，或是为将来的合作打下基础，这是有可能的。<br><br>　　对于经济合作，或是中美彼此取消一些制裁，中方也是乐见其成。毕竟，取消制裁，取消加征的关税，对中方也是有利的。<br><br>　　至于两国的深度合作，在目前不具备基础。这一点，中美双方应该是知之甚详。<br><br>　　3 中美各自有困难<br><br>　　前两天的内容我们谈到，中美双方在目前都各自面临一些经济困难。美国现阶段的通货膨胀，同去年相比虽然降低许多，但还是超出美联储的容许范围。<br><br>　　前天的内容《别想了！美联储降不了通胀！》。我们仔细论述了，美联储难以降低美国通货膨胀的原因，请大家参考。<br><br>　　最近又有消息，美国可能会修正之前的就业率数据。美国的就业率可能不如之前数据所显示的，处于“良好”状态。<br><br>　　更别说，美国失控的债务和赤字预算，更是大难题。<br><br>　　当然，拜登还要面临明年总统选举连任的问题。既然现阶段同中国的斗争没有结果，短期之内也不会出现任何成果，倒不如暂且将激烈斗争按下，先专注于国内事务，喘一口气。<br><br>　　而中方也同样面临一些国内的经济难题。恒大、碧桂园等房地产业爆出问题，以及失业率的问题。<br><br>　　此外在国际上，现今正在召开金砖峰会，还有10月举行的一带一路领导人峰会。9月的G20国峰会，对中美两国同样重要。<br><br>　　对中方而言，阿根廷大选出现变化，在首轮投票中，极右翼候选人米莱领先。米莱被称为阿根廷的特朗普，他主张废除阿根廷央行，全盘推进美元化，中断对华贸易等激进政策。<br><br>　　如果米莱确定当选，对全球去美元化是一个打击，对中国在南美洲的贸易和经济合作的推进，会是一个阻碍。<br><br>　　今年初我们提到一个概念，从去年底到今年初，对中美两国来说是一个等待期。美方在等待通货膨胀的经济数据，而中方那时候放开对疫情的防制措施，中方也在等待放开疫情管制对经济的影响。<br><br>　　目前，中美两国都各自面临经济难题，需要解决。中美两国也同样有着国际上的议题需要推进。<br><br>　　全球两大强权竞争归竞争，在竞争无果，斗争又不能够轻易斗破之下，双方按下暂停键，暂时休兵进行商谈，也是可以预见的。<br><br>　　4 中场休息时间<br><br>　　2019年春季的时候，中美两国正在谈判第一阶段的贸易协议，当时是谈判时期，但是到了五月的时候，双方谈判出了问题，贸易战的烽火再起。这时候又进入“打”的时期。<br><br>　　像中美这样的大国，双方进行全方位的较量，不是一时半会儿就可以分出胜负的。<br><br>　　不要认为美国是超级大国，就有无限的资源同中方争斗。百年来美国所遭遇的对手，中国是前所未见的。因为中国也具备同样的大国规模和能力。<br><br>　　美国打不下中国，斗中国不下，自然也只有暂时休兵，稍微喘息一下。这不意外，现在正是中美两国长期鏖战下的“中场休息时间”。<br><br>　　5 结论<br><br>　　至于中美两国暂时休兵会停多久？那就要看雷蒙多这一次同中国的会谈结果。如果谈得好，今年接下来的时期会是小斗、小闹的局面。<br><br>　　甚至于，美国贸易代表戴琪也有机会访华。<br><br>　　如果谈不好呢？中国也“没在怕”。<br><br>　　因为中国向来是秉持两手斗争的哲学和准备，文斗和武斗兼备，没在怕。<br><br>　　我们且密切观察。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 21:32:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：中美博弈进入半场休息，但未来并不可期！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271597-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386227">　　近日，美军的一个动作，很是耐人寻味。<br><br>　　据美国《海军时报》21日报道，美国海军于19日解除了阿利伯克级驱逐舰“霍华德”号舰长——日裔美国人伊川健治中校的职务。<br><br>　　至于原因，美军称是因为海军第七舰队司令卡尔·托马斯中将“对伊川健治的指挥能力失去信心”。<br><br>　　但匪夷所思的是，就在短短一个半月前的7月5日，美海军第七舰队官网还刚刊登过一篇表扬伊川健治的报道，文章称伊川不仅指挥有方，还能发挥其对日本文化的了解，帮助官兵融入在日本的生活。<br><br>　　而随着伊川被撤职，这篇报道也在他被解除职务的当天被火速撤下。<br><br>　　美国这波操作，有何深意？<br><br>　　这要从上一次类似的事件说起。<br><br>　　上一次美国海军里的日裔高层被免职，是在2016年。<br><br>　　2016年夏天，中美在南海进行了冷战之后最大规模的大国对峙，彼时美国出动了两个航母打击群对中国施压，而中方更是三大舰队主力齐聚，以军演之名调集辽宁舰和052D大驱等100多艘主力战舰，并史无前例派出4位上将坐镇指挥。<br><br>　　大洋深处，我们的战略核潜艇094A悄然潜行，枕戈待旦。<br><br>　　蓝天之上，轰六、歼轰7、歼11B等战机划破长空，随时待命。<br><br>　　深山林间，成群结队的牵引车拖着号称航母杀手的东风26导弹，在千里之外的山间公路迅疾。<br><br>　　发射井中，能在万里之外取敌首级的灭世杀器，也怒目圆睁，把目光投向了遥远的海对面。<br><br>　　场面极其凶险，大战一触即发。<br><br>　　彼时，美军太平洋舰队司令，强硬的鹰派四星上将日裔美国人哈里斯更是在派威廉·劳伦斯号导弹驱逐舰闯入中国12海里领海时发出疯狂叫嚣称：做好今夜就和中国开战准备！<br><br>　　关于当时的紧张局面，用后来央视在新闻节目中披露的话说，就是：2016年7月，南海方向战云密布，火箭军与海军展开联合行动。我海军舰艇编队不畏强敌、迎难而上。千里之外，火箭军某基地接到联合作战指令，数十枚新型导弹引弓待发。<br><br>　　然而，就在双方剑拔弩张之时，美军航母却突然遁走，局势遂得以缓解。<br><br>　　美军之所以仓惶回撤，是因为解放军已经发现了美军的航母坐标，并故意向美方做了暗示，令美军航母惊慌遁走。<br><br>　　虽然危机最终惊险化解，但那位叫嚣要对中国开战的日裔美国将领、美军太平洋舰队司令哈里斯，却差点凭一己之力，将中美拖入战争深渊。<br><br>　　当时，在中美海军激烈对峙之际，哈里斯在没有得到白宫授权的情况下，居然擅自下令向中国海军开火。<br><br>　　幸好，接到命令的舰长感觉事发蹊跷，于是特意向白宫进行确认，发现总统并没有授权攻击，而是哈里斯自作主张，因此拒绝了他的命令。<br><br>　　哈里斯的疯狂，将时任美国总统奥巴马惊出一身冷汗，并且令整个美军都感到后怕。<br><br>　　毕竟，一旦当时哈里斯“假传圣旨”的阴谋得逞，陪葬的可是美国海军的两个航母编队，甚至造成更加难以想象的巨大牺牲。<br><br>　　事后，回过神的美国高层，果断找机会将哈里斯的司令职务拿下，把他派去韩国，给了个驻韩大使的虚职将其打发了。<br><br>　　我一直说，最希望中美开战的国家，毫无疑问就是日本。<br><br>　　无论中美哪方获胜，它都能从中渔利：如果美国获胜，它就跟着侵占中国利益；如果中国获胜，它就趁机摆脱美国套在它脖子上的狗链子。<br><br>　　日本的这一野心，在美军日裔高级将领哈里斯的身上，体现得淋漓尽致。<br><br>　　而通过美国对哈里斯的处罚可以看出，日本人骨子里的疯狂和不可控性，令白宫也是心有余悸。<br><br>　　回顾完这桩往事，再来看美军这次免去日裔军舰舰长的操作，答案也就不再难以理解。<br><br>　　这次，美军将阿利伯克级驱逐舰“霍华德”号舰长、日裔美国人伊川健治中校的职务解除，本质上是在未雨绸缪，通过收拾军队内部的鹰派“刺头”，防止中美之间擦枪走火，出现不可控的意外。<br><br>　　而之所以如此动作，显然跟下步中美关系的走向有关。<br><br>　　如今的中美关系，下步将何去何从？<br><br>　　我将其总结成八个字，即：两强争锋，半场休息。<br><br>　　为何这么说呢？<br><br>　　我们看最近中美之间发生了什么，主要有三：<br><br>　　一、美商务部对中国示好<br><br>　　日前，美国商务部宣布将27个中国实体从“未经验证清单”剔除。<br><br>　　当地时间21日，美国商务部下属工业和安全局（BIS）发布声明，称将33个实体从“未经验证清单”剔除，其中27个实体位于中国。<br><br>　　二、美商务部长雷蒙多将访华<br><br>　　据最新消息确认，应中国商务部部长王文涛邀请，美国商务部长吉娜·雷蒙多将于8月27日至30日访华。<br><br>　　三、文旅部恢复团游美国名单<br><br>　　近日，文旅部公布恢复出境团队游第三批名单，新增名单中包括美国、英国等国家。<br><br>　　以上种种，体现出中美两强在下个月G20即将到来的重要时间节点上，于无形之中达成了某种默契，即暂时搁置争议，各扫自家门前雪，各自集中力量对内刮骨疗伤、清除内患，对外扩大影响，广交朋友。<br><br>　　在此基础上，拜登可以安心筹备明年的大选，防止特朗普东山再起；中国也可以全力反腐，肃清内鬼，消除潜藏在人民内部的魑魅魍魉。<br><br>　　与此同时，在外交层面，中美按照各自节奏，暗中蓄力，各自发功。<br><br>　　8月18日，拜登拉上岸田和尹头陀在戴维营搞了美日韩三方会晤。<br><br>　　当地时间8月21日，中国领导人抵达约翰内斯堡，出席金砖国家领导人第十五次会晤并对南非进行国事访问。<br><br>　　虽然中美博弈，暂时进入半场休息。<br><br>　　但正所谓：帝国主义亡我之心不死。<br><br>　　中途鸣锣收兵，不代表就从此和平。<br><br>　　而是各自回血，为未来的决战蓄力。<br><br>　　利用好时间窗口，时刻准备着。<br><br>　　待重头，收拾旧山河，朝天阙！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 21:31:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：特朗普将计就计，前往监狱投案自首]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271595-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386225">　　今天有一条国际新闻引起了很多人的注意。<br><br>　　“特朗普突然宣布：本周四，我去监狱自首”。<br><br>　　这太劲爆了。<br><br>　　尤其是这两个关键词：“监狱”，“自首”。<br><br>　　乍一看新闻，不知道的还真就以为特朗普要坐牢了。<br><br>　　而就在这时候，国内很多新闻网站都在转发美国媒体的一条消息：“特朗普或将被关在这个监狱，狱中已发生多起囚犯死亡事件”。<br><br>　　这是什么意思呢？<br><br>　　这就是典型的看热闹不嫌事大，就是想要告诉我们：这回特朗普事大了，不光要坐牢，而且还有可能会死在监狱里呢！<br><br>　　怎么样，是不是个大新闻，劲爆吧？<br><br>　　可实际上，稍微动动脑子就知道：特朗普绝对不可能在2024年选举之前进监狱。<br><br>　　别看现在吵吵得这么凶，但是一切全都要等到选举结束之后。<br><br>　　如果最终选举获胜了，特朗普成为执政的美国总统了，那么，他肯定不可能坐牢的。<br><br>　　只有在选举败了的情况下，特朗普才有可能被投进监狱。<br><br>　　但是考虑到懂王这前所未有的，山呼海啸一样的声望，他就算坐牢，那也是全民关注，全美直播的那种级别。<br><br>　　他的一举一动，都会变成新闻登上第二天的头条热搜。<br><br>　　别看他人虽然在监狱里，但是各方面待遇，生活条件，肯定是和外面一样的，他会有专门的活动区域，专门的监区，那些低等级的囚犯们，就是想见都不可能会见到他。<br><br>　　所以，又怎么会出现“囚犯死亡”这样的大新闻呢？<br><br>　　这完全就是那些新闻小编们为了抓人眼球，故意蹭出来的热度。<br><br>　　实际上，不光是这一条，就连上一条：特朗普前往监狱自首，都说的不是很准确。<br><br>　　特朗普的本意是：“自首但不认罪”。<br><br>　　但是在中文媒体转述的时候，这六个字念起来太麻烦了，而且还会影响到新闻的传播性和震撼力。<br><br>　　所以，不如就改成：特朗普前往监狱自首。<br><br>　　这样更有冲击力一点。<br><br>　　可实际上，特朗普又怎么可能会认罪呢？<br><br>　　特朗普在他自创的社交平台上就说了：“周四我将去佐治亚州亚特兰大，被激进左翼检察官法尼·威利斯逮捕。”<br><br>　　他还再次重申：“佐州的起诉是政治迫害，旨在破坏我参加2024年总统竞选。”<br><br>　　不过去了之后，特朗普啥事都没有，走完流程之后，缴纳20万美元的保释金，这事就算是结束了。<br><br>　　本来正常应诉，走个流程就行了，可为什么这一次特朗普会提前预告，主动宣布自己要去自首呢？<br><br>　　很简单，这一招就叫做借力打力。<br><br>　　民主党不是一步一步的想要把我给投进监狱吗？<br><br>　　面对你们的步步紧逼，行，那我现在就将计就计，我主动去自首，顺着你们的套路，反将你们一军。<br><br>　　这下，看你们还能怎么办？<br><br>　　这已经是特朗普涉嫌到的第四起案件了。<br><br>　　向色情明星违规支付封口费，机密文件案，国会山骚乱案，还有这一次涉嫌推翻美国2020年总统选举佐治亚州结果。<br><br>　　大家发现了没有啊。<br><br>　　在第一次特朗普被起诉的时候，我们还很惊讶，觉得这是一个天大的新闻。<br><br>　　拿过来各种报道，分析。<br><br>　　可是到现在呢？<br><br>　　大家早就已经见怪不怪了。<br><br>　　都知道这是政治迫害，还是呢，风声大雨点小，别看民主党折腾的那么热闹，可他们也不敢玩真的。<br><br>　　就跟两帮小混混在派出所门口对峙一下，双方叫喊的再凶，却谁也不敢先动这个手。<br><br>　　民主党当然不可能在选举之前就把特朗普给送进去的。<br><br>　　特朗普第一天见监狱，第二天说不定美国就爆发内战了。<br><br>　　不光是懂王的那些粉丝们不愿意，就连全体共和党的党员们，他们也不答应啊。<br><br>　　虽然共和党内有很多人都不喜欢特朗普，但是没办法，现在懂王可是全村人的希望了。<br><br>　　共和党马上就要举行初选了，在初选之前，按照惯例，各个候选人都要举行辩论的。<br><br>　　可是特朗普却要打破这个规矩，说自己将要跳过这场辩论，不会参加。<br><br>　　为什么？<br><br>　　因为特朗普领先优势太大了啊，根据之前的统计，他在共和党内的支持率是63%-66%，而第二名的德桑蒂斯，之前一直炒作的那么火，说他有希望挑战特朗普。<br><br>　　可实际上呢？<br><br>　　他的支持率只有19%。<br><br>　　而剩下的那些候选人，支持率只有个位数。<br><br>　　你说在这种情况下，特朗普还有什么必要去参加辩论的？<br><br>　　而且辩论是在23号，特朗普说了，我24号还要去自首呢。<br><br>　　这一下，选民们看到，非但不会去责怪特朗普，反而会更加的同情他。<br><br>　　在这种背景下，之前就算那些讨厌特朗普的共和党的党内人士，现在也不得不站在特朗普这一边，全力支持他竞选总统。<br><br>　　所以，在这种局面下，拜登和民主党那边就很尴尬了。<br><br>　　你说这政治迫害，本来是打算吓唬一下特朗普的，可现在，有点骑虎难下的意思啊，还要不要继续下去？<br><br>　　不继续吧，起诉都已经开始了，覆水难收啊，而且搞得好像我们屈服了一样。<br><br>　　可如果继续下去，总不能真把特朗普给关进监狱吧，那就有点玩过火了。<br><br>　　眼看他们这么纠结，特朗普自然就将计就计，跑出来帮他们一把了。<br><br>　　“我现在不抵触，我无比的配合你们，而且，我还想着让这起诉流程能快一点，因为我就是想看看，你们到底有没有这个胆子真让我进监狱！”<br><br>　　不得不说啊，这一招真是高明啊。<br><br>　　因为最后不管法院宣判，特朗普是有罪还是没罪，民主党最后都是输。<br><br>　　我有种预感啊，不知道准不准。<br><br>　　2024年大选，很可能就是美国国运的一个分水岭。<br><br>　　你看现在民意这么撕裂，支持特朗普和讨厌特朗普的人，一半对一半。<br><br>　　我就是担心啊，2024年之后，中国所面临的可能就不是美国是否对中国更加强硬的问题了。<br><br>　　而是，到了那个时候，会不会出现2个美国要对付中国了？<br><br>　　只是在你们对付中国之前，我有个问题：<br><br>　　击败中国之后，这功劳是归你美国（特），还是归你美国（拜）呢？<br><br>　　要不，你们先争一下？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 21:28:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，帝国最后的机会]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271589-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386219">　　今天还是写条短的。<br><br>　　因为一直在关注南非那边的事，但大家都懂的，要到最后一刻，很多答案才会揭晓。<br><br>　　近段时间，发现大家对汇率还是挺关心，不少人让我聊聊这事。<br><br>　　这事，得从古代人最恨的一种鬼讲起。<br><br>　　它的名字叫伥鬼。<br><br>　　这种鬼很特别：他们其实是被老虎吃掉或者咬死的人，但在死后，他们会摇身一变，成为变成老虎帮凶。<br><br>　　像明朝人就传说：有些被老虎吃掉的人，老虎还没扑上去，他们的衣服就自己突然被什么东西给脱落了，这事是谁干的呢？伥鬼。<br><br>　　清朝时纪晓岚还写过这么一个故事：有个穷樵夫在山里休息，突然看到前面有个人，手里拿着几件很漂亮的衣服，一边跑，一边丢在路边。<br><br>　　樵夫知道这事不简单，就悄悄跟着，果然在一处山坳，发现一只猛虎在躺着，樵夫这才明白，丢衣服的那个就是伥。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　非常可恨。<br><br>　　但伥最可恨的地方，还不在这里，古人传说：要是人把老虎给杀了，伥还会在老虎被捕杀的地方，不断地在晚上哀号，一副要为老虎报仇的架势。<br><br>　　为啥说这事呢？<br><br>　　因为近段时间，有个国家越来越表现出伥的特征！<br><br>　　谁呢？<br><br>　　日本！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　先来看近期的这两条新闻：<br><br>　　一条是今天刚刚传出不久的消息：标普全球评级公司下调了5家美国银行的信用评级！<br><br>　　是这些公司：<br><br>　　键盘银行公司；<br><br>　　联信银行；<br><br>　　瓦利国民银行公司；<br><br>　　UMB金融公司；<br><br>　　联合银行公司。<br><br>　　这说明什么呢？<br><br>　　两件事：<br><br>　　一件事是现在的美国银行，尤其是中小银行的日子，非常得不好过！<br><br>　　比如说前段时间，太平洋西部银行实在受不了了，为了防止像前段时间有些银行那样破产，它宣布“卖身”：把自己卖给了加利福尼亚银行。<br><br>　　搞笑的是：加利福尼亚银行之前还是太平洋西部银行的竞争对手，在过去好几年，这两家银行为了抢地盘，还杀得非常火爆。<br><br>　　谁也没想到：它们居然合并了！<br><br>　　什么叫“相杀相爱”啊？<br><br>　　这就是！<br><br>　　这种情况，还说明了另一件事：美联储现在的这种高利率，如果维持时间比较长的话，美国银行的日子会非常难过，到时候爆什么雷，是常规火药装的，还是核的，就没人知道了！<br><br>　　当然，调低美国银行信用评级的事，还不止标普一家这么干，因为在两个星期前，穆迪也调过，美国金融股挨了当头一棒，很快就跌了。<br><br>　　再来说今天的第二个消息，也是可能让美国人浑身血液会凝结的那种：刚刚，在晚上7点时时，我专门去看了一下，发现短期美债的收益率在飙升！<br><br>　　1月期的是5.43%；<br><br>　　3月期的是5.48%；<br><br>　　6月期的是5.54%；<br><br>　　1年期的是5.39%；<br><br>　　2年期的是5.00%！<br><br>　　美国短期国债收益率数字，仍在不断地升。<br><br>　　为啥说这种现象，会让美国人看了之后，感到血液凝结呢？<br><br>　　因为和华尔街之前的预估，不但严重不符，甚至还倒过来！<br><br>　　之前他们是怎么说的呢？<br><br>　　美联储加息周期，很快就要接近尾声了，短期美债赚的是快钱嘛，所以它们会对货币政策的变化比较敏感，它们的收益率会出现回落！<br><br>　　结果没有！<br><br>　　它们反而在快速飙升，2年期的美债收益率甚至非常接近5.12%！<br><br>　　那可是自7月初以来的最高值！<br><br>　　这种现象意味着什么，会产生什么后果，现在华尔街内部都在吵架，都给不出一个明确的答案来，我们这里就先不掺和了。<br><br>　　但美国现在所面临的状况，却非常明显！<br><br>　　差不多是这么一回事：有个病人，他觉得自己生重病了，医生也知道他生重病了，但他究竟得的究竟是什么病，医生们却一脸茫然，更别提怎么对症治病了！<br><br>　　这种状况怎么来形容呢？<br><br>　　如果把美国比作一只老虎的话，那它现在的状况，已经是相当虚弱！<br><br>　　但就在这时，日本这个伥却跳了出来！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　看这第三件事：8月15日，日本内阁公布了今年第二季度的经济情况，日本人说今年我们的年增长率，将达到6%！<br><br>　　消息一出，我们这边网上，马上出现一堆人，而且是一片欢呼，各种说法都冒出来了：<br><br>　　像有人说，这充分说明了日本的“经济韧性”！<br><br>　　还有人说，日本终于走出了“失落的三十年”！<br><br>　　还有人绕来绕去，只差直说这句话了：中国啊，你看看人家日本，看看自己！<br><br>　　但正如这些人所讲的那样吗？<br><br>　　我们得认真来看一下日本人是怎么发布的：比一季度增加了1.5%，换算成年增长率计算的话，是增长了6%。<br><br>　　啥意思呢？<br><br>　　是这么一回事：日本二季度的经济，和它今年一季度相比，增长了1.5%，但1年不是有4个季度吗？所以这个1.5%就得乘以4，这样就得出6%的增长来了吗？<br><br>　　和我们的办法不一样：我们是用今年的二季度，去和去年的同期去比！<br><br>　　这种统计办法，叫作“环比折年率”。<br><br>　　日本的环比数字，如果把它放在一起，就会发现：它的经济数字，其实非常不好看。<br><br>　　这个统计数字来怎么形容呢？<br><br>　　只能这么说：它不但不意味着日本经济增长强劲，反而证明了日本就是那只伥！<br><br>　　为啥怎么说呢？<br><br>　　大家不妨想一下：一个地方的经济强劲增长，会出现什么事？<br><br>　　肯定是消费增加啊！<br><br>　　企业会加大投资啊！<br><br>　　工人工资也会增加！<br><br>　　但日本二季度是怎么样？<br><br>　　个人消费下跌0.5%，首次出现负增长！<br><br>　　设备投资下跌0.3%！<br><br>　　实际工资15个月持续下降，近期的跌幅还特别大，像8月8日厚生劳动省公布的数字说是下跌了1.6%！<br><br>　　内需都跌成这样了，那它二季度和一季度相比，这环比1.5%的增长，是怎么来的呢？<br><br>　　答案是出口！<br><br>　　在日本所有的出口产品中，汽车占比一直差不多是20%，前段时间日本汽车工业协会发布数据称：今年上半年日本出口了202万辆汽车，同比增长17%。<br><br>　　其它的产品出口，也增加了不少！<br><br>　　日本是怎么做到的呢？<br><br>　　上张图，美元对日元的近期汇率，大家就明白了。<br><br>　　靠日元不断地大幅贬值！<br><br>　　搞出口的都知道，像日本这种制造业国家，如果它的货币相对于美元大幅贬值的话，它的东西就会变便宜呀，国外市场对它产品的需求，就会旺盛起来啊！<br><br>　　说到这里，大家就明白了：这种出口增加，主要体现在数字好看上，对它国内不管是老百姓，还是企业，其实好处都不大。<br><br>　　要不然它老百姓的消费，也不会是负的，还创了新低！<br><br>　　企业投资，也不会负的！<br><br>　　实际工资也不会持续下跌！<br><br>　　看到这里，有人可能要问了：既然对它好处不大，日本人这是在干什么呢？<br><br>　　再上张图，美元对人民币的汇率。<br><br>　　有没有发现？<br><br>　　日元兑美元汇率的走势，居然和人民币的走势，几乎差不多，而且还总比我们早那么一点点？<br><br>　　有人可能说：现在美元挺强势的呀，这两种图相似，好像不奇怪吧！<br><br>　　那就来看看美元对韩元的近期汇率。<br><br>　　美元对泰铢的近期汇率。<br><br>　　就和美元兑日元、美元兑人民币的近期汇率图，差很大吧？<br><br>　　为啥会出现这种情况呢？<br><br>　　其实原因很简单：日本的经济体量，虽说只有我们的几分之一，但也够大了，而且它的经济结构也是以制造业为主的，很多产业和我们有竞争关系。<br><br>　　所以如果日元老是比我们早一点点贬值的话，在某种程度上就拖住了我们：我们如果不贬，市场份额被它抢走，它的经济会真起死回生；如果我们跟着贬值的话，会对美国通货膨胀率，甚至美国现在所要面对的经济问题，会起到某种程度的缓解作用！<br><br>　　看到这里，是不是觉得：日本现在的作为，和伥鬼非常像？<br><br>　　日本人干到了什么程度呢？<br><br>　　除害到自己的老百姓、企业外，还对它国家未来的发展，也将会有很严重的后果：比如说， 1968年，日本经济总量就超过了德国，之后一直到现在，这55年间日本保持领先。<br><br>　　但在今年，这种形势逆转了！<br><br>　　今年上半年，日本的GDP差不多是2.14万亿美元。<br><br>　　德国呢？<br><br>　　却到了2.18万亿美元！<br><br>　　我之前讲过：德国今年的经济形势，也非常差，它的制造经理人指数，也就是PMI甚至跌到了极其罕见的38.8！<br><br>　　但德国就算这么落魄，在今年上半年，它还是比日本强！<br><br>　　说到这里，就可以对未来来个预测，两句话：<br><br>　　第一句话是：虽说汇率这事，影响因素挺多，但日元汇率肯定也是重要的一面，既然日本人跳出来，甘愿当伥鬼，我们就干脆跟它一起贬，反正用不了多长时间，美国那边就要降息放水的嘛，顺便也把日本的制造业打死一批，省得将来遇到同样的事，它还跳出来当美国的伥鬼，就算它想当，这次被打了后，也会力气更小。<br><br>　　第二句话是：大家都这么干的话，虽说美国现在的数字都不能看，也不能信，但至少他们那边肯定有更多的理由，弄出个更好看的通胀数字，美联储宣布停止加息，然后开启降息放水。情况上面也说过了：就凭美国现在这情况，美联储如果继续搞加息，也实在挺不住，它也急着要降息放水的嘛！<br><br>　　于是这就有勾兑空间了，但因为美国现在内部情况，大家也不用太乐观，预计未来只会涉及到经济层面，而且以做为主，大张旗鼓的宣布，比如说美国正式宣布取消特朗普时加征的关税，这种可能性就不是很大，所以就需要大家根据自己的实际情况，进行更认真、更细致的观察。<br><br>　　第三句话是：随着在南非的这个峰会举行，发展中国家越发团结，国际金融新秩序的慢慢形成，只要在今后虎没吃人的能力，伥就算再作怪，也不会起什么作用。<br><br>　　所以别看现在美元似乎很强势，但综合全球各种因素来看，它已经是强弩之末，今后很难说。<br><br>　　至于汇率扭转的时刻，还是我之前的判断：激进点的，你就等美国人把美债卖光；保守点的，你就等美国宣布停止加息。<br><br>　　怎么形容呢？<br><br>　　这次，应该是帝国最后的一次机会了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 21:21:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，这件最伤天害理的事决定了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271588-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386218">　　今天这篇比较短，但还是写给有思辨能力的人看的。<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　看今天的这条新闻：8月22日上午，日本举行内阁成员会议，决定最早于8月24日启动东京电力福岛第一核电站核污染水排海。<br><br>　　这件天人共愤的事，日本人终于要开干了！<br><br>　　这段时间，经常有人后台留言，让我聊聊日本核污水排海的事，但我一直没聊。原因很简单：按照我对日本人脾性的了解，这件事很难挡。<br><br>　　日本人是什么一种脾性呢？<br><br>　　让我们从一件往事说起。<br><br>　　公元1172年，当时还是南宋，随着一艘中国船的到来，整个日本最高层的权贵们，陷入了一场大争吵，时间超过了6个月。<br><br>　　为啥吵呢？<br><br>　　因为这艘商船不同寻常，它是南宋沿海制置使派的。沿海制置使是南宋很重要封疆大吏，南宋大半个沿海地区都归他管。<br><br>　　这艘船还装着很珍贵的礼物。<br><br>　　看到这里，有人可能要说了：有人来送礼物，这是好事啊，为啥日本朝廷要吵架呢？<br><br>　　问题出在随礼物来的两封书信上。<br><br>　　一封是这么写的：“赐日本国王”；<br><br>　　另一封写的是：“送太政大臣”。<br><br>　　日本的“太政大臣”，差不多相当于我们这边宰相的意思，当时是平清盛，是日本武家政权，相当于我们后来说的日本幕府的开创者。<br><br>　　日本就琢磨了：这封信不对劲啊，“赐”这词用于上对下，“送”用于平等者之间。如果接受了，不等于承认“太政大臣”的地位，要比“日本国王”高吗？<br><br>　　就为了这事，日本人内部，疯狂地吵起来了。<br><br>　　但日本人挺搞笑的：他们对这两句话的看法，还不敢让宋朝人知道，只能一边稳住他们，好吃好喝招待，一边自己暗中搞内讧。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　因为南宋这位沿海制置使，名叫赵伯圭，还有另一个身份：南宋第二个皇帝，也就是宋孝宗的亲哥哥！<br><br>　　日本朝廷，为这事，为啥吵架大半年，却又不敢让南宋人知道呢？<br><br>　　这就得说起日本人这个民族的国民性了：对等级这玩意儿，他们极其注重，直到现在，他们还是这样，极其注重论资排辈，比如说进公司晚上一年，差不多就会从此一直被压着。<br><br>　　对国家和国家之间的关系呢？<br><br>　　他们也是这么来看的。<br><br>　　当时日本人所认识的“世界秩序”，就是中国为核心的呀！<br><br>　　中国的最高统治者，就是皇帝啊！<br><br>　　如果这个沿海制置使，只是普通人，不是赵伯圭的话，日本人说不定还敢用非常含蓄的话，把他们在吵的事，向宋朝来人说出来，但这可是赵伯圭，南宋皇帝的亲哥哥啊，差不多代表当时的“世界秩序”啊！<br><br>　　虽然就算说出来，大家隔了一重大海，按照当时的技术条件，南宋也不会那他们怎么样，但日本人如果这么做的话，岂不是在这个“世界秩序”里找不到自己的位置？<br><br>　　所以就出现了这么一种怪事：他们只敢在内部吵架，却不敢在南宋来人面前，露出半点风声！<br><br>　　其实日本人只要问上一句，就明白这是怎么一回事了：<br><br>　　“赐日本国王”的那批礼物，是当时已经成太上皇的赵构出的，所以用了“赐”字；<br><br>　　“送太政大臣”，是赵伯圭出的，就用了“送”字。<br><br>　　于是，极其可笑的一幕出现了：就这么件问上一句，就完全可以解决的事，日本人居然一直蒙在肚皮里，上到“日本国王”，中到日本的大臣，下到朝廷之外的人士，都瞒着南宋人，暗中疯狂大吵了大半年！<br><br>　　但南宋的船员也不能这么干等着，老在日本吃吃喝喝呀！到了来年二月，他们就跟日本人说了：乘着二月东风起，我们就准备要回国了。<br><br>　　日本人顿时慌了手脚：表面来看，赵伯圭这是送礼物来，但在实际上，却是给日本人在这“世界秩序”中一个位置啊！如果拒绝了，这就等于日本自绝于“世界秩序”啊！<br><br>　　“赐日本国王”和“送太政大臣”这种语句上的问题，搞错了日本国内的等级，极其重要，但和在南宋搞的这个“世界秩序”里有个位置相比，还是不算什么！<br><br>　　日本人一咬牙，就豁出去了！<br><br>　　当时的日本天皇是后白河，他也不顾南宋来送礼的，论官衔只是沿海制置使，把心横了横，给赵伯圭回了礼。<br><br>　　啥感觉呢？<br><br>　　只要你在“世界秩序”里给我个位置，我也不要什么脸了，我就承认和你对等，就这种味道！<br><br>　　但这么一搞，平清盛就尴尬了，他只是太政大臣啊，地位比后白河低啊，后白河肯和赵伯圭对等，他怎么办呢？<br><br>　　他脑子一转，也想出了办法：他曾经出过家，法号“静海”。<br><br>　　所以他就以“日本国沙门静海”的名义，给赵伯圭回了封信，但在这封信中，就暴露了日本人的无知：南宋人都到了日本大半年，但他们对赵伯圭的身份，还是没搞清楚！<br><br>　　他们觉得：这个赵伯圭，可是宋孝宗的哥哥啊，肯定是个王没错！<br><br>　　所以在回信里，平清盛写的是“致大宋国沿海制置使王”！<br><br>　　这就搞出大错来了！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为赵伯圭是宋孝宗的亲哥哥没错，18年后，也就是1190年，他也确实封了王，但在当时，他的身份其实只是沿海制置使，还不是“王”！<br><br>　　为啥说日本排放核污水，要说到南宋时发生的这件事呢？<br><br>　　因为这件事，挺反映日本人的民族性的：<br><br>　　它总是热衷于在某个“世界秩序”里，找到它的位置，对它觉得位置在它上面的，它是巴结、跪舔什么的，统统都来！<br><br>　　反过来呢？<br><br>　　对它觉得位置在它之下的，日本人往往会表现出凶狠、暴虐、残忍，哪怕在现在，比如说日本时不时爆出新闻，说它的校园里，存在非常严重的霸凌现象：高年级生对低年级，如果谁敢反抗，往往会遭到最残酷的对抗。<br><br>　　说完了这些，就可以说，为啥当初看到新闻之后，我就觉得按照对日本人脾性的了解，这件事现在很难挡的原因了。<br><br>　　上面我们介绍过当中国处于“世界秩序”核心时，日本人对我们是什么一种态度。<br><br>　　但如果日本人觉得我们不处于“世界秩序”的核心时，它又会怎么做呢？<br><br>　　它会立即转风向，加入新的“世界秩序”，并想尽办法，找到自己的位置。<br><br>　　日本是什么时候转向的呢？<br><br>　　他们编了个神话：1853年，美国海军准将马休·佩里率领舰队，驶入东京附近的浦贺海面，逼迫日本幕府承诺与美国通商，佩里的军舰涂着黑漆，所以被称为“黑船事件”。<br><br>　　因为佩里来了这么一下下，日本人有了“睁眼看世界”的机会，然后日本人认识到幕府“闭关锁国”是多么不对，统治是多么腐朽，然后他们发动武装斗争，这场战争叫作倒幕战争。<br><br>　　然后日本就向西方学习，就搞明治维新了，然后就甲午战争，成世界强国了。<br><br>　　为了让这神话坐实，日本人还干了挺多的事。<br><br>　　当初黑船登陆的地方，叫久里滨。1901年，日本政府专门在那里，筑了一座纪念碑，由黑色花岗岩雕刻而成，上面还有伊藤博文的碑文：北米合众国水师提督伯理上陆纪念碑。<br><br>　　其实呢？<br><br>　　我们都知道：这是扯淡。<br><br>　　因为日本真正地转向，加入一种新的“世界秩序”，是在明知维新：当时他们发现新的“世界秩序”是英国主导，就赶紧和英国人一起，搞了场战争，然后就心安理得地，做起了英国人的小弟。<br><br>　　但这还不算，日本人还得造出一番话，来证明自己的转向是合理，所以又出了一个人，名字叫福泽谕吉，他疯狂地造中国的各种谣，像说我们懒啦，我们懦弱啦，我们做事不认真啦什么的。<br><br>　　我之前说过：现在关于我们的谣言，绝大部分是日本人造的，而日本造的谣中，很大一部分又是福泽谕吉造的。<br><br>　　福泽谕吉为啥要造我们的谣呢？<br><br>　　其实非常简单：就是为了证明在新的“世界秩序”里，日本在我们上面，而我们在日本下面。<br><br>　　然后呢，就像在日本的校园里，尽管不断被抨击，但仍有不少高年级学生认为，自己就天生有权霸凌低年级学生一样。<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　简单举个例子就明白了：连当时日本盟友、纳粹德国在南京的外交官，在他们发往国内的报告中，都痛斥整个日本军队是个“兽类集团”。<br><br>　　说到这里，我们就明白二战时，日本宣布投降前后，为啥变化那么大：昨天还咬牙切齿，说要和美国人干到底，“一亿玉碎”；今天就集体九十度鞠躬，然后个个奴颜婢膝，一大票人开始学英语会话了。<br><br>　　顺便说一下：当时日本人的态度转变之快，刚开始时，在日本登陆的美军士兵还极其地提心吊胆，觉得这是日本人的阴谋，这帮家伙肯定是伪装的，说不定什么时候，乘他们不注意，就会对他们下毒手。<br><br>　　也明白为啥不管论经济总量，还是论人口，日本都是美国盟国中的老二，它不管是接待美国来的参议员、国防部长，还是在G7峰会中，都是那么地奴颜婢膝，甘当小媳妇了。<br><br>　　日本前首相菅义伟在访问美国期间，特意拜访了美国阿灵顿公墓，并向二战期间轰炸东京而战死的美军飞行员献上花圈。<br><br>　　就是在这个美国主导的“世界秩序”，日本人对自己的定位和认知！<br><br>　　甚至在这过程中，还发生过让人啼笑皆非的事：日本偷袭珍珠港后，觉得形势不是小好，也不是中好，而是大好，很快自己就要登上世界秩序的顶巅了。<br><br>　　于是它赶紧干了一件事：跑去把上面的那个佩里纪念碑给拆了，接着就学习福泽谕吉好榜样，猛烈地开动宣传机器，像当年造我们的谣一样，开始造起它早年前一个主人英国，当然还有英国的表兄弟美国的谣来了。<br><br>　　大家有空去看一下，和福泽谕吉当年造我们的谣，基本的调子差不多。<br><br>　　结果谣造了没几年，日本战败了！当时日本的经济情况糟糕得一塌糊涂，他们居然啥正事都不干，像飞毛腿一样，赶紧又瞬间把这个纪念碑给恢复了，还把附近扩建成一座公园，叫作佩里公园，甚至每年还自发地举行“黑船祭”，以显示自己在这个“世界秩序”里的位置。<br><br>　　注意哦，这“黑船祭”还是日本民间自发的哦！<br><br>　　日本“黑船祭”<br><br>　　说到这里，大家想必就明白了：以日本人的这种脾性，在现在这阶段，全世界各国中，谁能叫它住手，它才不敢排放核污水？<br><br>　　没错！<br><br>　　就是美国！<br><br>　　但美国人是怎么干的呢？<br><br>　　美国现在忙着要对付我们，想要日本人出力啊，所以日本人提出排放核污水的方案后，它就表示同意！<br><br>　　日本人拿到了鸡毛之后，就赶紧拿来当令箭。<br><br>　　它居然异想天开，扯着虎皮当大旗，在今年4月，日本人乘着G7气候、能源和环境部长开会时，居然想在联合声明中，想要让G7的这些部长们，对它的核污水排放“表示欢迎”！<br><br>　　结果被德国人一顿怼：不能支持将核污染物质以任何方式或形式排放到世界任何地方的水中！<br><br>　　啥意思呢？<br><br>　　就是：日本人你不要太过分！大家没要你停止排放，已经够给你面子了，你还想要大家支持，太不像话了！<br><br>　　全世界很多国家，也纷纷反对，比如说很多太平洋岛国，就日本人多次对话，说这事万万干不得，对地球伤害实在太大，不要贻害世界，我们和俄罗斯也都表示出了强烈的反对。<br><br>　　但日本人啥反应呢？<br><br>　　他们根本就不理，反而摆出一副“我已经拿到圣旨了”的态度，不但不肯停止排放核污水，还强势要各国接受它的福岛水产品！<br><br>　　也正是出于这种态度，全世界大多数国家的反对，它可以装着没看见。<br><br>　　甚至其实还有不少专家提出更安全的办法，像可以对核污水进行过滤，再加热，形成水蒸气，然后排放到大气中，到时候将只留下核残渣，虽说也会形成一定的污染，费用也稍微高一点，但比日本搞的这种，要安全很多，他们根本就不理！<br><br>　　为啥会出现这种荒谬的事呢？<br><br>　　说穿了，还是日本人这种古怪的民族性：觉得自己在美国这个“世界秩序”里，它的地位虽说比美国低，比欧洲低，但比像我们，还有俄罗斯这种没进入“世界秩序”的，肯定要高上一头嘛！<br><br>　　既然你“地位”比我低，我只会根据我最佳的利益来做，至于你的利益，我根本就不会考虑！<br><br>　　甚至将来如果有国家因此禁止它的产品入境时，日本人甚至可能摆出那副要别国接受它水产品的架势，它的大部分国民甚至会“发自内心”地觉得：美国人都说行了，你们为什么胆子这么大呢？<br><br>　　日本人的这种民族性，怎么来形容呢？<br><br>　　从历史的角度来看，日本这个民族为了获取在某个“世界秩序”里的位置，可以不要任何尊严，也不讲任何价值，当他们获取了这个所谓的位置后，他们又会根据这个“世界秩序”，同时表现出狂热的“舔上”，还有极其残忍地“欺下”。<br><br>　　所以我们也可以预见：如果在某个不远的将来，现在美国这个“世界秩序”崩塌的话，对美国人最凶残的，不会是别人，肯定会是日本人！<br><br>　　说到那怎么样，才能阻止日本人将核污水排海呢？<br><br>　　这里得讲一个时间：对核污水他们计划排放30年！<br><br>　　为啥是30年呢？<br><br>　　因为日本人是这么算的：福岛核电站被淹没的1号和2号机组，要继续烧30年才能彻底成为乏燃料棒，到时候才能将它们取出。<br><br>　　既然我们明白了这件事的症结之所在，也明白了这事是美国人在放任，甚至是他们在怂恿，虽然已经注定没法100%保全我们的海洋、我们的地球，但保住一分是一分，要阻止这种烂事继续进行，就得看未来一段时间我们努力不努力了！<br><br>　　善有善报，恶有恶报。<br><br>　　不是不报，时候未到。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 21:20:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：核污水排海！日本作孽，西方纵容，全人类遭殃！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271583-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386213">　　日本人又要祸害这个世界了。<br><br>　　8月22日上午10点，日本首相岸田文雄在官邸召开阁僚会议。<br><br>　　会后，岸田文雄宣布，24日起将开始排放福岛第一核电厂核污水，岸田文雄管这叫含氚“废水”。<br><br>　　中国外交部发言人汪文斌今天直接戳穿日本人的文字游戏：<br><br>　　日本福岛核污染水是经过核电站熔化堆芯的水，这种污染水同正常的核电站废水的排放完全不是一码事，两者的性质不同、来源不同、处理难度不同。日方有意把这两者混为一谈，恰恰表明了日方在这个问题上不科学，有意蒙蔽国际社会。<br><br>　　日本将核污水公然排海，是人类海洋环境的一场灾难。<br><br>　　不知道以前在微博、微信以及短视频平台吹捧日本人“环保意识很强”的那些人现在作何感想？<br><br>　　“捡垃圾、捡垃圾、捡垃圾”，日本人满世界捡垃圾，但那只是外务省希望让你看到的文宣产品。<br><br>　　而它们真正在做的却是反人类行为。<br><br>　　福岛第一核电站目前有130万吨核污水（相当于500个标准游泳池水量），再加上新增核污水，排海时间将长达30年。<br><br>　　而日本政客没有丝毫的不安，前首相麻生太郎无耻地说：那些水喝了也没有什么事，早就应当这么做了。<br><br>　　既然没事， 为什么要排海？<br><br>　　日本人不在福岛建个“核能量饮料厂”真是可惜了。核污水做成瓶装“核能量饮料”，卖到东京、大阪、名古屋……以及精日们家中，这得赚多少钱？<br><br>　　日本人就算不喝，拿去浇灌农田也可以考虑吧，浇浇公路也行。<br><br>　　但为什么一定要排海？因为日本人对其危害性心知肚明。<br><br>　　日本当局宣布这个决定后，BBC、CNN、《纽约时报》都哑巴了，似乎这事根本不存在。<br><br>　　瑞典环保少女通贝里，本来我还要以为她要带人到福岛堵公路，堵码头，阻止核污水排海。<br><br>　　结果现在不管网友怎么@她，她都在那装死，吱都不吱一声。<br><br>　　中国人用筷子吃饭，都能让她“担忧”，日本核污水排海这么大的事件，她反而不当回事了。<br><br>　　她是闹环保闹傻掉了吗？当然不是。<br><br>　　逻辑很简单：谁将她包装出来，她就是为谁服务。而包装她的势力与日本是政治盟友，它们在纵容日本人的罪行。所以小胖墩就闭嘴了，她可不傻。<br><br>　　还有，IUCN、WWF、GEF、UNEP、greenpeace……不管你听过或没有听过的全球知名环保组织，都在保持着可怕的沉默。<br><br>　　实际上，日本政府决定将核污水排海这件事，是历史上第一起由政府组织的严重破坏人类生存环境的恶劣行为，说日本政府反人类并不为过。<br><br>　　这种行为完全没有任何道德、素质、责任可言，唯有日本人干得出来。<br><br>　　美国政府的纵容是主要外部因素，布林肯在2021年甚至在推特上说：感谢日本处理核废水的“公开透明努力”，这等于是在给日本人开绿灯。<br><br>　　2022年，俄乌军事爆发，由于美国政府急需日本配合支持乌克兰，对抗俄罗斯，日本排放核污水在美国眼中已经不再是问题。<br><br>　　本来菅义伟内阁想在2021年就启动排海计划，但因为中韩的反对，就不得不继续用桶子装水。<br><br>　　韩国总统换届后，尹锡悦的亲日媚日嘴脸有目共睹，于是，韩国这边的压力一下子就没有了。<br><br>　　现在坚决反对日本核污水排海的大国就只有中国和俄罗斯，日本唯一顾忌的是中国，因为俄罗斯在经济上对日本手段非常有限，大毛总不能真的用氢弹炸掉福岛。<br><br>　　在国际权威机构方面，今年7月4日，国际原子能机构（IAEA）总干事格罗西在东京正式发布了关于福岛核污染水排海问题的综合评估报告，而这份报告等于是给日本发了“通行证”。<br><br>　　7月7日，格罗西在韩国机场遭到众人围堵，韩国记者当面质问他是否接受了日本政府100万欧元的贿赂？格罗西在80名安保的护送下，直接从金浦国际机场开溜。<br><br>　　格罗西不敢忤逆美国的意志。当年“国际禁止化学武器组织”总干事何塞·布斯塔尼因为不愿证明伊拉克拥有化学武器，就被美国拿他在纽约的家人的人身安全相威胁。<br><br>　　顺从美国，格罗西不仅安全，而且还有意外收获，这就是一些国际机构负责人的悲哀。<br><br>　　西方国家对日本核污水排海问题在今年5月的广岛G7峰会上就达成了一致，但又不在《联合声明》中体现，因为这事见不得光。<br><br>　　G7有个环保圣母，就是加拿大。<br><br>　　“海龟与塑料吸管”系列宣传画（还有海鸥、鱼类）是加拿大做的，然后，加拿大发起了全球限制塑料吸管，以保护海洋环境的倡议。<br><br>　　从2018年开始，一些咖啡店、快餐店、奶茶店纷纷取消了塑料吸管供应，折腾什么不知道，反正充满着正义和自我感动。<br><br>　　还有没完没了的“科普”，比如说塑料吸管降解需要500年时间，对海洋生物存在很大危害……<br><br>　　日本人把核污水排入大海，这得杀死多少海龟和鱼类？这种伤害是塑料吸管比得了的吗？<br><br>　　然而，你有听到加拿大政府出来说什么吗？<br><br>　　还有那个德国绿党，“环保”、“反核”是德国绿党的“政治神主牌”，是其要誓死捍卫的至高无上价值观。<br><br>　　但德国外长贝尔伯克在日本破坏海洋环境的行为面前失明了。<br><br>　　她昨天与澳大利亚智库洛伊研究所（Lowy Institute）举行了视频连线会议。<br><br>　　澳大利亚对日本核污水排海问题是挺反感的，但贝尔伯克只字不提日本，却大谈中国，她说“中国这个正在崛起的超级大国是一个系统性对手，神秘莫测，令其他国家无法信任……”<br><br>　　所以说，德国绿党这帮人不是政治骗子是什么？<br><br>　　那些还在相信西方政客、媒体和环保NGO“环保神话”的人，智商恐怕不会超过五岁。<br><br>　　西方只是想掌握环保话语权，将“环保”当成打压发展中国家的政治棍棒，甚至是策动对方社会动荡的工具。<br><br>　　否则的话，它们是如何能够做到在日本核污水排海问题上保持集体沉默的？这只能证明它们背后有同一个老板。<br><br>　　日本真的没有解决核污水的能力吗？一般来说有五种办法：<br><br>　　一、废水蒸发<br><br>　　但日本人说会影响空气质量，这时它们不说干净无害了；<br><br>　　二、电解回收<br><br>　　耗电量极大，日本需要上千亿日元的财政开支；<br><br>　　三、地下填埋<br><br>　　会影响日本土地质量和当地民众健康，这时它们又不说干净无害了；<br><br>　　四、将核废水储存起来<br><br>　　但要不断扩大储存区面积，东京电力公司年年要投入大量资金；<br><br>　　五、排入大海<br><br>　　这是最缺德的办法，但费用只需35亿日元左右。<br><br>　　缺德的日本人选择了缺德的办法。<br><br>　　他们算来算去的就是钱，而不是作为人类的责任。<br><br>　　一场天灾，硬是被日本人弄成了危及全球的人祸，他们哪怕有苏联人处理核事故的一半责任心，也不会烂到这种程度。<br><br>　　日本人把精力和金钱花在了外务省的文宣上，一年20亿日元、30亿日元经费，小意思了，只要能将核污水忽悠成“纯净水”，那都是划得来的。<br><br>　　日本作恶，美国背书，狼狈为奸，私下里有多少丑恶交易？<br><br>　　当美国给日本亮“绿灯”时，日本必定会在地缘政治上回报美国。<br><br>　　日本人甩掉这个“包袱”会怎么样？<br><br>　　德国基尔的“赫姆霍兹海洋研究中心”（GEOMAR）指出，一旦日本核污水开始排放，受害最深的是日本东部和北部，放射性物质将在57天内扩散至太平洋大部分区域。<br><br>　　清华大学的研究表明，日本核污水将在240天后到达中国大陆沿海，1200天后到达北美沿岸并覆盖整个北太平洋。<br><br>　　所以，美国不用高兴得太早，它也会深受其害。<br><br>　　但美国政府习惯了赌徒式的冒险，拜登追求的是眼前利益。<br><br>　　网上一些精日还在洗地，用“科学数据”故弄玄虚，说核污水对大海生物的影响微乎其微，收外务省的钱不怕自己断子绝孙吗？<br><br>　　日本老百姓也是受害人，但日本政府与大资本家（东电）站在一起，日本国内昨天只有日本共产党发表了抗议声明，但没有什么作用，因为日本左翼早就疲弱不堪了。<br><br>　　日本政府和财阀不是在算计钱吗？<br><br>　　那就让他们赔偿，赔光它们省下来的黑心钱，任何国家和个人都可以一直起诉，让日本人付出无法承受的代价。<br><br>　　还有制裁手段，日本能丧尽天良，我们就不能以牙还牙？<br><br>　　香港特区政府已宣布禁止进口日本水产品。<br><br>　　澳门特区政府是直接把日本食品类给禁了。<br><br>　　接下来，国家的制裁应当就是这两种手段之一。<br><br>　　但台湾省是不用指望了，绿营说“尊重日本的选择”。<br><br>　　日本人无论如何狡猾，但受害最深就是日本人，成年日本人或许能扛一阵，但日本的孕妇们得吃鱼吧？<br><br>　　岸田文雄这些人就不为日本下一代人的畸形问题想一想？白天三头六臂，晚上闪闪发光，这是作孽！<br><br>　　天作孽犹可恕，自作孽不可活！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 20:28:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：金砖时刻：四海翻腾云水怒，五洲震荡风雷激！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271582-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386212">　　2023年金砖峰会于8月22日至24日在南非约翰内斯堡举行，这是一次全球瞩目的发展中国家盛会。<br><br>　　南非各大城市公共场合都在展现峰会的宣传画，为了这次会议，南非政府筹备了至少半年。<br><br>　　总体上来说，南非这次举办金砖峰会还是相当成功的。<br><br>　　会议规模在非洲史无前例，有67个国家的领导人接受邀请参加会议，另外还有联合国秘书长、非盟委员会主席等20位国际及地区组织领导人参会。<br><br>　　在三天时间内，“金砖-非洲”会议和“金砖+”对话会将分别举行。前者注重于金砖国家与非洲各国的合作，后者则是注重于金砖未来的发展。<br><br>　　会议看点非常多，我也不可能一一分析。不过，最主要的有三大看点：金砖扩员、去美元化、与发达国家的关系。<br><br>　　一个个分开说吧：<br><br>　　一、金砖扩员<br><br>　　自2010年12月南非加入金砖后，金砖就再也没有接纳过新成员。但目前在金砖门口排队的国家有40多个，有23个已递交申请或正在递交。<br><br>　　为什么会有这么多国家想要加入金砖？<br><br>　　先说为什么会有金砖？金砖国家（BRICS）于2009年6月在俄罗斯叶卡捷琳堡举行了首次峰会（中俄印南）<br><br>　　在此前一年，也就是2008年，美国爆发次贷危机，严重威胁着全球经济发展和金融安全。<br><br>　　那些主动追随或被动追随美国的国家因此苦不堪言，而拒绝接受美国霸权的中国和俄罗斯，还有巴西和印度就决定建立一个“多边合作机制”，以规避西方经济危机带来的风险，确保自身经济发展健康有序。<br><br>　　维护经济发展安全和健康是金砖建立的主要原因之一。因此，今天那些国家希望加入的原因同样如此。<br><br>　　金砖国家不是一个集团，只能勉强说是一个组织，其实是一个合作机制。<br><br>　　中国是推动金砖发展的最主要力量，也是金砖扩员的积极倡导者。<br><br>　　但金砖之前都保持着低调，在“内力”没有得到提升之前，扩员反而会使金砖成为美国打压的对象。<br><br>　　2013年中国发出了“一带一路”倡议，建立了亚投银和金砖国家银行等机构。<br><br>　　中国连续多年对世界经济贡献率位居第一，若以购买力平价计算，金砖国家在全球GDP所占的份额已超过G7集团。<br><br>　　毫不夸张地说，中国是金砖国家和全球经济的集中增长焦点，各发展中国家都感受了“金砖合作机制”的吸引力。<br><br>　　美国和欧洲不再是全球经济引擎，说白了，美欧只剩下了一张嘴。<br><br>　　未来金砖将会在国际格局中成为重要一极。因此，许多看到这一前景的国家就决定加入金砖。<br><br>　　像沙特就希望早日转正，插个队，毕竟人家到哪都是VIP。<br><br>　　沙特这样的积极分子，当然可以优先考虑。但如果要一下子接纳如此多的国家，也不现实，毕竟还有困难。<br><br>　　1、什么样的国家能成为金砖新成员，还没有一个标准。<br><br>　　2、印度担心扩员之后，它的地位和威望会被“稀释”。虽然嘴里不承认，但它对扩员态度是消极的。<br><br>　　因此，本次峰会未必能就上面两个问题上达成一致。<br><br>　　扩员将个别解决，几个有代表性的国家有望在年底加入。<br><br>　　我们不搞排斥，但也不急于求成。宁缺勿滥，择优录取。<br><br>　　二、去美元化<br><br>　　以前，金砖国家对这个话题总是尽量回避，但这次要公开讨论了，因为“天下苦美元久矣”。<br><br>　　南非副总统保罗·马沙蒂莱昨天对媒体表示，金砖峰会将集中讨论如何减少对美元依赖的问题。<br><br>　　这说明，“去美元化”已经到非解决不可的时侯了。<br><br>　　由于美国政府的贪婪和不负责任，令美元的威胁愈发严重，全世界都在面临着这种威胁，尤其是发展中国家。<br><br>　　金砖国家此时就要敢于站出来，在减少对美元的依赖方面处于全球话语的最前沿。<br><br>　　这是“增强发展中国家在全球事务中的代表性和发言权”的一部分。<br><br>　　众所周知，美元是美国收割世界的工具，但既便如此，大家还能忍。<br><br>　　但现在美国竟然将美元当成了武器，这令其它国家非常恐惧。<br><br>　　以SWIFT国际结算系统来说，这本是全球贸易的一个工具，美国去年却为了打击俄罗斯，直接将俄罗斯的银行踢出了SWIFT。<br><br>　　当人们希望欧洲能阻止美国的行为时，欧盟委员会主席冯德莱恩居然还在叫好，她说为了“捍卫价值观”要给予俄罗斯毁灭性打击。<br><br>　　既然是工具，怎么会有“价值观”呢？而且美国每天都在躺赚结算手续费。就这样，美国却还要将其“武器”化。<br><br>　　这样一来，凡是加入SWIFT的国家，特别是G7之外的国家有哪一个不会感到害怕？<br><br>　　用“价值观”为理由就可以摧毁一个成员的结算渠道。那么，沙特符合西方的“价值观”吗？印尼呢？埃及呢？阿尔及利亚呢？连印度都会害怕。<br><br>　　SWIFT有1.1万家银行，而金砖国家初步扩员后，银行将有4000多家，完全有能力建立一套新的国际结算系统，避开美元。<br><br>　　在贸易方面，大家可以用非美元货币交易，而且金砖银行还可以促进本币融资和贷款。<br><br>　　美国一直用两把刀（IMF和世界银行）对发展中国家实施没完没了的“套路贷”。同时，美国为了解决其国内经济问题，美联储又没完没了地升息，这令那些背负美国贷款的国家极为痛苦（遇到了吸星大法）<br><br>　　它们不得不想办法“去美元化”，要做到这一点，就必须团结起来。<br><br>　　“去美元化”不等于某种货币想要“取代美元”。<br><br>　　是美国胡作非为才导致“去美元化”现象的产生，因为世界需要一个“安全屋”，以避免在美元出现灾难性危机时伤及自身。<br><br>　　三、金砖与发达国家的关系<br><br>　　金砖国家扩员后，将来与发达国家组成的G7集团是合作关系还是敌对关系？这是无法绕开的问题。<br><br>　　G7会跟金砖合作吗？从它们的掠夺本性来说，是不大可能的。<br><br>　　美国的CNN、彭博社、《外交政策》，欧洲的《金融时报》、《现代外交》等大媒体从来没有像今天这般关注过金砖峰会。<br><br>　　但它们大多是在诅咒和攻击，一边装出看不上金砖的姿态；一边指责中国想让金砖国家成为G7的竞争对手（《金融时报》）<br><br>　　直截了当地说，西方已经开始在舆论场上试图分化瓦解金砖国家。<br><br>　　它们在怕什么？且不说金砖国家的经济体量和人口数量，现在申请加入的国家有沙特、阿联酋、伊朗、阿尔及利亚、委内瑞拉。<br><br>　　这些国家加上俄罗斯，会呈现什么局面？全球石油和天然气的主要生产者都将是金砖成员。<br><br>　　当它们在金砖合作机制内进行能源交易时，西方怎么办，完全依赖于美国和加拿大吗？<br><br>　　对美国来说则更加恐怖，它的“美元-石油-华尔街”体系根基被动摇了，因为这些国家在金砖合作机制内完全可以拒绝使用美元，又不影响货币收入和流通。<br><br>　　除此之外，全球矿产也主要分布在发展中国家，尤其是非洲。<br><br>　　以前，西方发达国家是怎么对待其它国家的？<br><br>　　稍有冒犯，便是制裁。<br><br>　　制裁、制裁、制裁，美国不是在制裁，就是在制裁的路上。<br><br>　　制裁虽然表面上是两败俱伤，但富国损失一亿美元跟穷国损失一亿美元受到的伤害完全不是一个等级。<br><br>　　再加上美国的长臂管辖，其它国家也不敢跟受制裁的国家进行贸易，这令那些被制裁的国家陷入绝境。<br><br>　　当金砖国家在未来形成一个庞大的贸易合作机制时，美国的制裁就失去了威力。另外，没有了SWIFT对美元资金流向的全程监控，它的长臂管辖也将无法发挥作用。<br><br>　　当G7无法用制裁胁迫其它国家时，它们只能选择合作。否则，它们自身的能源和资源获得都将出现问题。<br><br>　　如果不想合作，那它们就会用当年列强最喜欢用的手段--战争。但G7很能打吗？能打几个国家？美国的霸权该落幕了。<br><br>　　金砖国家的方向是明确的：实现多边主义，建立多边关系，也就是中国多次强调的国际新秩序。<br><br>　　美国所谓的“基于规则的国际秩序”，其实就是西方的家法帮规，以前那些发展中国家敢怒不敢言罢了。<br><br>　　当中国与金砖一步步成为世界中心力量之一时，第三世界国家岂能错失良机，岂能再任由西方宰割？<br><br>　　正所谓：四海翻腾云水怒，五洲震荡风雷激！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 20:27:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[赊刀大爷：WTF！刚飞出莫斯科 普里戈任飞机就坠落！当时...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271581-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386211">　　事情太魔幻了！<br><br>　　刚飞出莫斯科，普里戈任的私人飞机就坠机了，机上人员全部遇难。<br><br>　　事发当晚，普京在哪里？<br><br>　　据@CCTV国际时讯最新消息：塔斯社援引俄罗斯紧急情况部消息报道称，当地时间23日，一架私人飞机在特维尔州坠毁，10人死亡。<br><br>　　特维尔州近邻莫斯科州，距离200公里左右。<br><br>　　塔斯社援引俄罗斯航空署的消息报道称，瓦格纳集团创始人叶夫根尼·普里戈任“在事发飞机的乘客名单上”。<br><br>　　该失事飞机执飞航线为莫斯科至圣彼得堡，飞机刚飞出莫斯科就坠落。有媒体报道称，飞机所属人即为普里戈任。<br><br>　　根据Flight Radar24显示的画面，所属于普里戈任的另一架飞机原本在失事飞机后起飞，但后来在莫斯科上空调头返往机场。<br><br>　　有消息称，普里戈任擅长迷惑他人，他可能使用个人信息在失事飞机上值机，但乘坐的是另一架飞机。<br><br>　　目前，并没有权威媒体报道，普里戈任在坠落的飞机上，但是国外一线的社交媒体群里确认此事。<br><br>　　“我们和俄罗斯在一起”运动领导人罗格夫称，普里戈任和瓦格纳乌特在特维尔州飞机坠毁事故中丧生。<br><br>　　罗格夫称他与瓦戈纳的成员进行了交流，对方向他确认了普里戈任死亡的消息。<br><br>　　据称瓦格纳军官委员会正在召开会议。<br><br>　　维基百科上也显示，普里戈任已去世。<br><br>　　事发当晚，普京正在库尔斯克参加战役胜利80周年庆祝活动。<br><br>　　据央视新闻报道，俄罗斯总统普京抵达库尔斯克州，参加库尔斯克战役胜利80周年庆祝活动并发表了讲话。<br><br>　　还记得6月23日的“闹剧”吗，普里戈任也是主角，把普京，以及全世界都干懵圈了。<br><br>　　6月23日，时任俄罗斯瓦格纳雇佣兵公司负责人普里戈任当天在社交媒体上突然称，俄罗斯国防部军队袭击了瓦格纳雇佣军的营地，瓦格纳军人遭到“巨大损失”。<br><br>　　他承诺会对此做出回应后，普里戈任称，“击落了一架俄军直升机”、“控制罗斯托夫地区包括机场在内的军用设施”。<br><br>　　然后，瓦格纳军团全力挺近莫斯科！<br><br>　　俄罗斯首都莫斯科宣布进入“反恐行动状态”，俄罗斯国民警卫队中央区所有军官已抵达岗位进入紧急状态。<br><br>　　现在，俄各部门俄国防部、联邦安全局、内务部和国民卫队等全天候向普京汇报情况。<br><br>　　俄罗斯对瓦格纳倒戈的定性：武装叛乱、刑事立案。<br><br>　　对此，普京也发表紧急讲话，有几个要点：<br><br>　　1、俄罗斯正为其未来开展“最复杂的战斗”。<br><br>　　2、俄罗斯武装力量已收到必要的命令，以消灭那些组织武装暴动的人。<br><br>　　3、将在罗斯托夫采取坚决的手段恢复秩序。<br><br>　　6月24日晚，普里戈任接受白俄罗斯总统卢卡申科调停，同意停止瓦格纳集团在俄境内行动，并采取进一步举措缓和紧张局势。<br><br>　　6月27日，白俄罗斯总统卢卡申科公开证实，普里戈任已于当日抵达白俄罗斯。白俄罗斯方面将提供一个废弃的、有围墙和其他设施的军营，为瓦格纳集团提供必要的帮助。<br><br>　　自6月底的进军莫斯科事件后，瓦格纳和普里戈任的未来一直不明朗。<br><br>　　克里姆林宫称，依照双方协议瓦格纳战士将前往白俄罗斯。他们参加了俄罗斯入侵乌克兰战争中最激烈的一些战。<br><br>　　普里戈任在7月底发表的评论中还说，瓦格纳准备进一步加强在非洲的存在。<br><br>　　普里戈任最新露脸的视频是8月21日也是在非洲，他在视频中承诺“让俄罗斯在各大洲更强大”<br><br>　　画面中，普里戈任身着迷彩服，手持步枪，站在一片沙漠中。远处有更多武装人员和一辆皮卡车。大家无法确定视频的地理位置或核实日期，但普里戈任的讲话和支持瓦格纳频道的一些帖子表明，视频是在非洲拍摄的。<br><br>　　普里戈任在视频中说道，“气温高达50多度，一切如我们所愿。瓦格纳PMC让俄罗斯在各大洲更加强大，让非洲更加自由。正义与幸福——为了非洲人民，我们让 ISIS、基地组织和其他强盗的生活成为噩梦”。<br><br>　　然后，他说瓦格纳正在招募人员，该组织“将完成既定任务”。视频还附有一个电话号码，希望加入该组织的人可以拨打。<br><br>　　最后，再评论一下6月23日那场“反叛”。<br><br>　　当时，普里戈任领导的瓦格纳军团确实击落了俄罗斯军队的武装直升机，也控制了不少军事设施。<br><br>　　很多人认为，这样搞性质就变了，普里戈任已经无路可退，只能破釜沉舟。<br><br>　　当时，俄罗斯也对瓦格纳这次反叛定性了，武装叛乱、刑事立案。<br><br>　　而且普京也喊过狠话了，要消灭叛乱。<br><br>　　很多人认为，俄罗斯亮明这种态度，其实也无路可退了。<br><br>　　现在终于大结局了：瓦格纳还在，但是普里戈任不在了，就连遥远的非洲也不是容身之地。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 20:26:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：叛徒与锄奸]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271576-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386206">　　1983年10月，美帝国主义者悍然决定入侵格林纳达。参联会研究决定，第六舰队执行此任务。<br><br>　　第六舰队事先毫无准备，原定计划是去地中海。根本不知道格林纳达在什么地方，至于登陆作战更是无从谈起。<br><br>　　司令找遍资料库，只能找到二战之前的旧地图。这些地图和经历了三十年建设的格林纳达天渊之别，陆战队找不到路，舰炮判定不了目标方位，飞机也不知道往哪里投弹，哪里才是目标。<br><br>　　于是任务给到了美国海军情报处。情报处分析，格林纳达是旅游业相当发达的国家，当地居民向旅客出售的导游图，清晰又详细，足以充当作战地图。于是，一批在格林纳达的间谍大肆通过不同方式购买导游图，情报处把图收集起来，复制下发第六舰队。<br><br>　　第六舰队于是就顺利的完成了作战任务。<br><br>　　如果没有这些间谍通过多种方式购买导游图，而是成批量直接买图，格林纳达的情报部门就会立马分析出来，有人要入侵。间谍工作的重要性就在这里，美军不是不能直接排出侦察机绘制地图，但是侦察机拍的地图会拉长。<br><br>　　还原工作是一部分，确认地点又需要很多的工作。间谍的工作可以方便美军将大量工作变成多余工作，直接不用再干。<br><br>　　技术间谍同样如此，技术间谍可以让复杂的研发过程直接变成简单的正向工程。谍报工作的意义不仅于此，不仅仅能让复杂的工作变简单。<br><br>　　情报工作的主要环节是统计分析，根据公开的内容加以推理，再进行一点研判对比，就能得出大约八成的情报。<br><br>　　剩下的两成情报，只能通过秘密渠道获得。大部分情报工作者的内容就是坐在办公室分析，大约95%的情报工作者都坐办公室，进行着枯燥乏味的整理。<br><br>　　某部营区与商铺相邻，官兵常到商铺买东西，有的商贩甚至能通过售出物品的种类和数量，判断出部队执行任务的性质和时间。<br><br>　　敌方的公开情报人员，也能通过这些信息判断出来任务性质和时间。但是，敌方的公开情报人员不开商店。只是坐在办公室里。<br><br>　　要获得第一手情报，就要依赖间谍。<br><br>　　还有5%的情报工作者，干的内容是窃取公开信息不会给出的秘密情报。秘密情报的数量，大约占情报总数的20%。<br><br>　　换句话说，5%的人搞了20%的情报，95%的人，搞了80%的情报。谍报工作者对敌国而言，人均造成的破坏，五倍于公开信息。<br><br>　　稍微干过一点谍报工作的人都知道，世界上最没有操守的工作就是这行。要获取秘密信息，首先会有一个人泄密。<br><br>　　连单位的秘密都保守不了的人，甚至是愿意出卖国家民族利益的人，操守能高到哪里去呢？<br><br>　　于是，就要出叛徒。<br><br>　　情报站和情报网，则是叛徒里通外国的重要渠道。情报站一般建设在大使馆和领事馆内部。主要是对外情报机关的人员，伪装成外交官，入驻大使馆，利用豁免权活动。<br><br>　　有了豁免权，东道国的反间谍机构就不能随便冲进大使馆，重拳出击。<br><br>　　但是，要在目标国建立情报网，就难上加难，首先的难题，外交豁免权。虽然豁免，但是外交。借着外交官的伪装进了目标国，就要真的当外交官。一个外交官的活动，必然会引起当地反间谍机关的高度重视。<br><br>　　第二步工作便是利用本国公民身份成立公司或者非盈利组织，本国公民来外国做生意，必然和大使馆过从甚密。愿意报效祖国的不在少数。自然有的是人愿意当情报工作的马前卒。<br><br>　　间谍确实不会开小卖铺，但是普通外国人会开公司，利用咨询公司或者别的手段，和目标国各大企业合作。大企业必然知道不少政府部门的信息。以此获得的情报安全又干净。<br><br>　　第三步的工作就是利用学生。学生涉世未深，而且好策反。最重要的是，学生的社会背景往往比较干净。稍加洗脑，就可以作为暗线埋伏下来。<br><br>　　只要这个学生的出路好，进了关键部门，这条线要用的时候，就能快速提起来。这样做投资大，风险小。虽然回报率不高，但是回报很大。<br><br>　　最后的工作就是发展线人。面对严密的反间谍网络，发展线人的难度必然极高。于是，策反目标国公民当线人的主要办法就是在反间谍网络不发达的地方选旅居公民策反。<br><br>　　这种情报不一定有用，但是有总比没有好。<br><br>　　美国的中情局局长讲话了，说在我国的情报网络重建已经取得了进展。讲话不要紧，情报工作几乎的办法几乎是明牌，明着打。<br><br>　　你讲重建了，我们就放几个案例出来给你看看。但是主要的，是给一些不知道什么人看看。这些人没有操守，随时可以成为双面间谍。<br><br>　　这一行没有操守，也没有信任。<br><br>　　信号只要到位了，那么美国人收到情报后就要花大力气去判断这个人是不是双面间谍。只要放几个案例，立马就能搞得对面风声鹤唳。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 20:18:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>