<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[酸苹果：作死狂奔，新仇旧恨必将清算？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280118-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394821">　　世之将乱，必出妖孽，在美国深陷巴以冲突，纠集10国打压胡塞武装之际，英国这个“搅屎棍”坐不住了，妄图取代美国，寻衅东方。<br><br>　　据环球时报消息，英国国防大臣沙普斯在访日期间声称，英国皇家海军的航母打击群将在2025年赴日，目的是为了“牵制中国”，理由是中国加强了在南海等水域的活动，另外，他还在讲话中提及了“紧张升温的台湾海峡”，并再度抛出所谓的“航行自由”等话题。<br><br>　　对此，中国国际问题专家从军事角度分析认为，英国“有枪没弹”，来东亚只是添乱，发挥不了应有的作用，但我们从地缘政治层面来看，这并不是英国第一次发表涉华错误言论。<br><br>　　今年12月17日，英国外交发展大臣卡梅伦发表声明，诋毁香港国安法，呼吁特区政府停止起诉并释放黎智英，公开干涉中国内政；12月11日，英国外交部发声，指责中国在南海对菲律宾采取“不安全和导致局势升级的行为”，要求中方遵守“2016年南海仲裁的裁决”。<br><br>　　12月初，英国在《联合国气候变化框架公约》第28次缔约方大会上，称中国是排放大国，自1990年以来排放量“大幅增加”；11月7日，英国同日本举行“2+2”防长会议并发表联合声明，对台湾、新疆、西藏、香港和南海等问题“表达关切”，还要求中方敦促俄罗斯撤军；同样在11月，英国发表“国际发展白皮书”，称中国的对外援助“削弱了英国的国际影响力”。<br><br>　　此外，苏纳克也多次在涉藏、台海和涉港等问题上挑衅中国，在上任之初，苏纳克曾公开表示，中国是英国“价值观和利益的制度性挑战”；放眼到英国政界也是一样，近期有保守党议员和反对派指责苏纳克，称其对华不够强硬，理由是苏纳克没有一上台就关闭孔子学院，今年8月底，英国前外长克莱弗利的访华，更令这些议员怒火冲天。<br><br>　　不难看出，英国对中方的敌意是全领域的，对中国的内政、气候、经贸、外交等多个领域都横加指责，同时也是系统性的，上到首相苏纳克，下到议员都对中国敌意满满，但中国从未干涉英国内政，也并未损害过英国的发展权益，反而中国企业积极对英投资，提供了6万多个就业岗位。<br><br>　　英国之所以恩将仇报，背后有三大因素。<br><br>　　一是对美国的战略跟随<br><br>　　美国将中国视为“最大的地缘政治挑战”，并从科技、政治、经贸等多个领域围堵、遏制中国发展，英国要维护美英关系，推动“美英自由贸易协定”的谈判，就要紧跟美国步伐，在对华议题上献上“投名状”。<br><br>　　二是破落帝国的虚荣心<br><br>　　作为曾经的“日不落帝国”，英国虽然不复往日荣光，但仍有一个“帝国梦”，比如2016年提出的“全球英国”战略，妄想建立新联盟，重回全球“领导地位”，而要做到这一点，就要狂刷存在感，挑战有影响力的大国，充当一个“搅屎棍”角色，在中美俄三国中，英国瞄向了中国。<br><br>　　三是在亚太分一杯羹<br><br>　　当前南海和台海已经成为国际冲突的热点话题，在地缘风险的转移中，俄乌是第一张倒下的“多米诺骨牌”，中东则是第二张，亚洲是最终张，最后将迎来大变局时代，英国派航母入局南海和台海，是一种提前布局，妄想重返亚太，利用中美博弈，获取非法的地缘政治利益。<br><br>　　但是英国需要铭记的是，中国同美国并没有太大的历史恩怨，但跟英国是真的有，原因无他，英国是中国近代史上，侵略中国次数最多的国家。<br><br>　　1840年，英国用“炮舰外交”打开了中国的大门，第一次鸦片战争爆发，中国开始沦为半殖民地半封建社会；<br><br>　　1842年，英国先后攻占吴淞、上海、镇江，并把军舰开到长江江面，炮口对准南京城，中英签订《南京条约》，香港被割让给英国，随后，各帝国主义纷纷效仿，陆续与中国签订了一系列不平等条约。<br><br>　　1856年，第二次鸦片战争爆发，英国强占中国九龙半岛及附近235个大小岛屿，截止1898年，英国已侵占了包括香港、九龙、新界在内的1092平方公里的中国领土；<br><br>　　1900年，八国联军侵华战争爆发，英国伙同日、法、意等七国由天津租界进犯北京，威逼清政府签下了丧权辱国的《辛丑条约》，中国彻底进入半殖民地半封建社会的深渊。<br><br>　　这只是地缘上的，英国在清政府时期向中国倾销的鸦片，更是毒害了数以千万计的中国人。<br><br>　　对于英国，中国的恨意仅次于日本，这直接体现在中国的军事动作上，在新中国成立前后，中方曾至少三次对英亮剑。<br><br>　　1949年4月，渡江战役爆发前夕，解放军二野、三野总计120万兵力摩拳擦掌，准备渡江，在此之前，解放军已发出通告，渡江战役期间，要求任何外国船只在4月20日之前撤出长江，否则视为挑衅，但就在4月20日清晨，英国一艘“紫石英”号军舰大摇大摆地游走在长江江面，我军立即发出警告，要求撤离，但后者却不闻不问，继续向西航行。<br><br>　　当时渡江战役即将打响，解放军决定开炮，一颗颗炮弹射向“紫石英”号，后者立即还击，最终，“紫石英”号身中40多发炮弹，全舰伤亡30多人，指挥室被炸成废墟，舰长当场炸死，最后搁浅在长江边上，船上的英军用床单做了一面白旗，向解放军投降。<br><br>　　随后，英军出动“伴侣”号、“伦敦”号、“黑天鹅”号前来复仇，解放军炮兵团千炮齐发，英军仓皇而逃，其中“伴侣”号还跑出了54公里的时速，创下了在长江航行的最高航速纪录。<br><br>　　1953年，抗美援朝战争接近尾声，海南岛解放，蒋败逃台湾，珠江区域只剩下英国，由于新中国的海军刚刚起步，远不及英军军舰的吨位和火力，被英方时常挑衅。<br><br>　　1953年9月9日，英军炮艇在珠江口越境巡逻，并肆无忌惮地高速行驶，同中南海军3-141舰遭遇，我军升起国际信号旗，要求英舰停船、接受检查，但英舰置之不理，反而高速靠近我军战舰，我军舰开炮警告，后者根本没反应，还加大马力冲向我军舰。<br><br>　　解放军见此不再废话，直接开炮，8发炮弹射向敌舰，英舰随即反击，最终英军舰长在内的7人被当场炸死，剩下士兵全部受伤，英方的嚣张气焰被狠狠打压，自此再也不敢越境巡逻，这就是1953年的中英珠江口海战。<br><br>　　1997年6月，英国派出一支混合编队闯入中国南海，该编队由航母和34艘登陆舰、驱逐舰和护卫舰组成，还出动了核潜艇，战力十分惊人，可以说是当时英军的全部家底，至于目的也很简单，那就是在香港回归前夕，以武力震慑中国，试图谋取不正当利益。<br><br>　　面对英军舰队的来势汹汹，我军将原本驻扎在海南的“宜宾”舰等部队全部调到南海，所有舰艇炮弹上膛，进入一级战备状态，并同英方军舰隔空对峙，大战似乎一触即发，在整整两天后，英军耐不住性子，出动2艘舰艇，驶向中国南海专属经济区，我军立即出动水面舰艇跟踪监视，不料，英军舰艇突然掉头，撞向我军，二者距离不到100米。<br><br>　　两艘舰艇一旦相撞，势必会造成舰体重伤甚至沉没，并成为中英开战的导火索，在这种风险下，解放军没有退缩，迎头撞去，结果在最后一刻，英军舰艇突然转向，同我军舰擦肩而过，经过这一次的试探，英军看出了中方绝不退让的决心，灰溜溜地退出南海，香港得以顺利回归。<br><br>　　这正应了那句话，哪有什么岁月静好，是有人替你负重前行，不论过了多少年，解放军不畏牺牲、保家卫国的军魂都没有变。<br><br>　　时间来到现在，解放军的炮声犹在耳边，而英国却记吃不记打，还声称用航母威慑中国，维护其所谓的“航行自由”，图谋插手台海和南海局势，在这种情况下，中方似乎有必要第四次对英国亮剑，那么中英目前的军事实力谁更高一筹呢？<br><br>　　从中国加入WTO到现在的20多年时间里，中国海军已不是1997年的样子，更不是1953年的实力，“山东”舰、“辽宁”舰航母入列，万吨大驱至少有20艘，6000吨以上驱逐舰在48艘左右，3000吨以上的中大型护卫舰40艘左右，加上其他舰艇，中国军舰的总吨位高达230万吨，仅次于美国，不要忘了，中国的“福建”舰航母刚刚结束电子弹射试验，即将海试，届时中国海军将进入“三航母时代”。<br><br>　　除了海军方面，中国还被称为导弹强国，东风、鹰击系列的反舰导弹、巡航导弹种类丰富，东风21D、东风26被称为“航母杀手”，这是连美军都忌惮的存在。<br><br>　　再看看英国，目前英国海军的水面舰艇只有90艘，总吨位在49万吨左右，英国尽管有伊丽莎白女王级航母，并计划搭载40架左右的F-35B战机，但由于美国交货缓慢和军费问题，目前只能搭载8架，这也是中国专家称英军“有枪无弹”的原因。<br><br>　　尽管是“有枪无弹”，却不妨碍英国暗戳戳地在台湾问题上使坏，在英国防长叫嚣航母赴日之前，英台刚刚签署了“加强贸易伙伴关系”安排，计划就数字贸易、投资和新能源等领域展开谈判，这是典型的以贸易合作为借口，与台湾进行官方往来，遭到了大陆的强烈反对。<br><br>　　对民进党而言，前有进口美莱猪，后有台积电迁美，如今又以台岛的技术、资源和物力，满足英国的贪婪胃口，迎合西方遏制民族崛起的图谋，这种反动卖国的罪恶行径，已经罄竹难书，必将遭到人民的清算！<br><br>　　回望悠悠岁月，在一代又一代人的砥砺前进中，中华民族正一步步地走向巅峰，在这半个多世纪的时光中，英国如同一只苦胆，时刻提醒着我们落后就要挨打的教训，在过去艰苦的条件下，我们只能以大无畏的勇气洗刷国耻，用战士们鲜活的生命捍卫尊严，但现在不同了，我们有了航母，有了导弹，有了战机，有了让帝国主义坐在谈判桌前，老老实实讲道理的本钱！<br><br>　　东方雄狮已经觉醒，浩荡国威不容侵犯，如果英国继续执迷不悟，在新仇旧恨之下，解放军不介意再次亮剑。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 07:29:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：突发，澳大利亚倒戈，猛抽美国一耳光！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280116-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394819">　　澳大利亚说：<br><br>　　我给你派5个军舰…呃，错了，5个海军士兵参加你的行动。<br><br>　　我们去指导你们红海的战斗，去帮你们参谋，你们打炮的时候，我还要帮你加油助威。<br><br>　　但是，你要管饭啊！<br><br>　　正文：<br><br>　　也门胡塞武装宣布打击红海上的以色列船只，并频繁袭击美国军舰，美国在备受凌辱后，终于还是忍不住还手了，拦截了14架自杀无人机。<br><br>　　拦截空中目标，美国巡洋舰现在都是使用最低配置的Block IV导弹，这种导弹单价为260万美元，价格非常感人。<br><br>　　当然，美国还有性能更优越的标准-6舰空导弹，成本是410万美元。<br><br>　　也有更好的Block IIA导弹，那就上千万了。<br><br>　　而胡赛武装的自杀无人机都是从伊朗拿过来的便宜货，一般造价在1000美元左右。<br><br>　　1000美元的无人机换至少260万美元的导弹，2600倍的成本差，胡赛武装简直赚麻了。<br><br>　　这样打上几个月，拖都把美国拖死了。<br><br>　　当然，美国还有一种做法，就是出兵也门，剿灭胡塞武装，打上20年的治安战，这对美国来说想都不敢想。<br><br>　　于是美国要拉壮丁凑人头，把小弟们都拉上，摊薄对抗胡塞武装的成本。<br><br>　　美国向自己组建的联合海上力量的全部39个成员国发出邀请，准备组建一支庞大的海军部队。<br><br>　　结果邀请发出去以后，没有任何一个国家响应。<br><br>　　这就尴尬了……<br><br>　　因为所有的成员国都知道，胡赛武装是真敢和你玩命，他们可不会再三警告，人家向来懒得哔哔，直接就对你动手发导弹。<br><br>　　胡赛武装发出威胁，中东地区的国家如果敢参加美国的这个联盟，自己马上会袭击他们的油田设施。<br><br>　　沙特等国家战战兢兢，知道胡赛武装不是开玩笑的，对美国的邀请头摇的和拔浪鼓一样，说我们绝对不参与，不干我们的事。<br><br>　　美国没办法，开始抽签点名，点到谁就是谁，必须得来。<br><br>　　一共凑了10个国家，英国、巴林、加拿大、法国、意大利、荷兰、挪威、塞舌尔和西班牙。<br><br>　　巴林赶紧给胡赛武装解释：<br><br>　　我是联合海上力量的总部所在国，美国要我必须参加，我实在推不掉，你放心我就凑个人数，啥都不会干，你千万别打我。<br><br>　　塞舌尔一脸懵逼，这个国家就10万人口，总兵力800人，所有的海军力量只有2艘帆船，估计红海的浪都能把它打翻。<br><br>　　塞舌尔说我真的啥都没有，我带弹弓去行不行？帮你把胡塞武装的无人机弹下来？你看好不好？<br><br>　　西班牙公开抗命不参加，说你要我参加除非整个北约一起上，我可不会单独行动。<br><br>　　荷兰说我现在没有船，我给你派2个军事顾问，帮你们搞规划，你们打炮的时候我们还能帮你们加油。<br><br>　　挪威说臣附议，我比荷兰大方，我派7个……<br><br>　　加拿大说我派5个营……呃，说错了，5个海军战士，争取一个月内就报道。<br><br>　　意大利说我再考虑考虑，国会开个会，确定下到底派不派，不过我们一的流程最快要半年。<br><br>　　就剩下法国响应了，法国说，我们会派出一艘护卫舰，但是！<br><br>　　但是这艘护卫舰会根据法国国防部的命令单独行动……<br><br>　　听了这话，美国一脸懵逼，美国说那你到底是派了还是没派？<br><br>　　你说他派了，他好像又没派；<br><br>　　你说他没派，他好像又派了……<br><br>　　美国要号令天下，为啥大家都不动弹呢？<br><br>　　胡塞武装说，我只袭击驶向以色列港口和以色列的船只，还有美国的军舰，就这三种，其它所有国家的船只我都不会动。<br><br>　　你们别找不自在，谁要没事找事，别怪我不客气。<br><br>　　美国的这些盟友们不傻，胡赛武装的控制范围，就在曼德海峡附件，扼守红海的门户，而这些国家的海上贸易没有不通过红海的。<br><br>　　真要把胡赛武装给得罪了，以后就别想过苏伊士运河了，永无宁日。<br><br>　　虽然所有人都在阳奉阴违，但美国还是对一个国家有信心，那就是澳大利亚！<br><br>　　二战之后，忠诚的澳大利亚一直是美国的冲锋犬，美国的任何一场军事行动，澳大利亚必然无脑跟随，无论是朝鲜战争、越南战争、海湾战争还是阿富汗战争，从来就没有缺席过。<br><br>　　但是这一次澳大利亚国防部长马尔斯明确的给出了答案：我们不会派一艘军舰或一架飞机！<br><br>　　但是为了怕美国伤心，马尔斯话锋一转，斩钉截铁的说到：<br><br>　　我们会把对联合海上力量的投入增加两倍，坚定的支持我们的盟友！<br><br>　　马尔斯是啥意思呢？<br><br>　　联合海上力量是总部在巴林，美国牵头的军事组织，一开始澳大利亚就积极参与了，并派出了重兵，一共派遣了……5个士兵！<br><br>　　对，你没看错，5个士兵！<br><br>　　美国说：呃，你派的有点多吧……<br><br>　　马尔斯说要把投入增加两倍是什么意思？<br><br>　　澳大利亚拿出了明确的计划，2023年一过去，2024年1月份澳大利亚就把这5个士兵派去巴林，参加美国的联合行动。<br><br>　　到了3月份，澳大利亚还要派5个人过去，那么原来是5个人，现在是5+5+5=15个人，是不是增加了2倍！<br><br>　　惊喜不惊喜，意外不意外？是不是给足了美国面子？<br><br>　　我只能说我和小伙伴们都雅蠛惊呆了！<br><br>　　你是不是觉得这是在说相声？<br><br>　　这是美国彭博社、美联社、澳大利亚广播公司12月21日的官方报道好不好？<br><br>　　这个事情的魔幻程度，就譬如原来澳大利亚总说：<br><br>　　我们要增强在亚太地区的军事力量，因为中澳之间贸易来往频繁，中国是澳大利亚的最大贸易伙伴，中国的商船太多了，我们要避免他们免遭中国海军的袭击……<br><br>　　澳大利亚说中国太有威胁了，他们会威胁中国的远洋运输……<br><br>　　美国说啥呢？<br><br>　　看到澳大利亚的5个大头兵，美国估计感动得一塌糊涂，说我他妈的真的谢谢你啊。<br><br>　　这让我想起了在1988年，因为伊朗和伊拉克封锁了霍尔木兹海峡，并出现了袭击游轮的情况，美国当机立断进行了大规模的护航行动，12个国家纷纷响应，派出了军舰和战机，你要反应迟了，都没你的份了……<br><br>　　美国海军当然是主力，出动以核动力航母企业号为核心的6艘水面作战舰艇，对伊朗海军进行了果断打击，说动手就动手，当即重创了伊朗海军，其中2艘主力军舰都被美国海军编队击沉，3艘被重伤，几乎全军覆没。<br><br>　　那个时候的美国，风头正盛，说一不二，说干谁就干谁，所有的小弟们都跃跃欲试，想跟着大哥威风一把。<br><br>　　结果现在呢，面对实力远不如伊朗的胡塞也门武装，都还不是一个国家，就是中东的一个地方割据势力，美国要搞联合行动，总共来了多少人：<br><br>　　荷兰2个军事顾问；<br><br>　　挪威7个海军士兵；<br><br>　　加拿大5个海军士兵；<br><br>　　澳大利亚5个海军士兵；<br><br>　　总共19个人……<br><br>　　法国说你太惨了，我不薄你面子，我派军舰，不过我听调不听宣……<br><br>　　号称39个国家的军事联盟，美国作为扛把子，疯狂摇人，摇了19个人，嗯…勉强一个加强班。<br><br>　　高启强说卧槽，想当年我牛逼的时候，随便一个电话，摇的人都是你的10倍。<br><br>　　美国的时代，终究是过去了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 07:25:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：刚刚，最搞笑的外交羞辱，澳大利亚打了美国一...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280115-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394818">　　这次，美国彻底颜面扫地。<br><br>　　12月18日，美国以保护红海航道为名，宣布组建多国海军部队，原以为能像往常一样，登高一呼，应者云集。<br><br>　　结果，却惨遭多国轮番羞辱。<br><br>　　据悉，美国对“联合海上力量”39个成员国发出了请求，但最终参与者却寥寥无几。<br><br>　　其中，表现最令人大跌眼镜的，是多年来一向唯美国马首是瞻的澳大利亚，这次公开唱起了反调，表示绝对不会派遣军舰。<br><br>　　澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马尔斯说的很干脆：我们不会派一艘军舰或一架飞机。<br><br>　　马尔斯表示：我们需要明确我们的战略重点，而我们的战略重点是我们所在的地区——印度洋东北部、南海、东海和太平洋。<br><br>　　一句话：我很忙，别烦我。<br><br>　　人心散了，队伍不好带啊。<br><br>　　眼见曾经的走狗，丝毫不给自己面子，美国一时之间很是意难平。<br><br>　　一名美国官员发声谴责称，澳大利亚不能“假装全球问题不需要全球解决方案”。<br><br>　　说的冠冕堂皇，实则潜台词是：你小子翅膀硬了是不是？我不要面子的么？<br><br>　　面对指责，澳大虽然清楚对方已然是冢中枯骨，明日黄花，但慑于昔日老大多年累积的余威，还是不得不设法给对方一个台阶。<br><br>　　于是，21日，马尔斯又对媒体表示，澳方确实将不会派遣舰机参与美国的行动，但会额外增派澳军官兵参与。<br><br>　　这话乍一听，感觉还挺客气，算给了老大面子。<br><br>　　但细看之下，不禁笑掉大牙，简直就是在搞笑。<br><br>　　澳方要增派多少兵力呢？<br><br>　　答案是：6个人。<br><br>　　据媒体报道，澳大利亚国防军在新的一年将再派6人前往巴林，那里是美国领导的“联合海上力量”总部所在地。<br><br>　　目前，澳大利亚已在那里驻扎了5人，原本计划明年再派5人，由于这次受到了美国的点名批评，所以澳大一咬牙，一跺脚，决定在原有计划的基础上，再额外增派6人。<br><br>　　也就是说到2024年，加入“联合海上力量”的澳大利亚国防军将多达16人。<br><br>　　嗯，大哥有难，我不能不管。<br><br>　　出动16人大军，大哥尽管用。<br><br>　　这哪里是响应大哥号召？<br><br>　　这特么分明是在砸场子。<br><br>　　不但是砸场子，还把大哥一啤酒瓶闷倒在地，然后上去狠狠踩了两脚。<br><br>　　简直就是公开打脸，赤裸裸的羞辱！<br><br>　　然而，对于澳大的侮辱式表态，美国非但没有恼羞成怒，反而借题发挥，大肆渲染。<br><br>　　比如彭博社，在报道澳方增派官兵的数字时，就刻意回避了总共才16个鸟人的尴尬局面，反而强行对此点赞叫好，兴高采烈地宣称：澳大利亚将派遣部队的总人数扩大了3倍。<br><br>　　好家伙，连这都能强行高潮？<br><br>　　这文案背后的小编，绝对有销冠潜质：场面够大，就提人数；场面尴尬，就提倍数。<br><br>　　遥远的东方地府，先生惊坐而起：我艹，连阿Q精神，都出现了人传人？<br><br>　　除了澳大之外，美国的其他盟友对所谓“护航联盟”也兴致阑珊。<br><br>　　法国表示：已在该地区开展行动，但是法国军舰将继续由法国指挥。<br><br>　　潜台词：老东西，少对哥指手画脚！<br><br>　　这态度很法国，骨子里不甩美国，颇有戴高乐遗风。<br><br>　　意大利国防部表示：意大利在红海展开的护航行动是原定计划的一部分，与美国主导的联盟无关。<br><br>　　正所谓：春江水暖鸭先知。<br><br>　　美国够不够硬，意大利很清楚。<br><br>　　西班牙表示：只参加北约领导或欧盟协调的护航行动，不会单方面参与美国主导的行动。<br><br>　　玩斗牛的人，果然是有脾气的。<br><br>　　此外，荷兰、挪威等多国，更是表示将“派人不派船”。<br><br>　　这态度，就好比一群即将准备跳槽的人，在领导讲完话的时候，强忍着恶心，最后一次鼓掌。<br><br>　　如果说上面这几位，是在美国讲话之后，好歹还勉强贡献了一点稀稀拉拉的掌声。<br><br>　　那么剩下的人，则是连装都懒得再装了。<br><br>　　截至目前，没有任何红海沿岸的国家宣布参与美国的这项计划。<br><br>　　终于走到了这一步，树倒猢狲散。<br><br>　　那么距离墙倒众人推，还会远吗？<br><br>　　显然，美国的话语权正急剧衰退。<br><br>　　而东方大国的影响力，却在与日俱增。<br><br>　　近日，中国从三大维度出手，打了一套漂亮的组合拳。<br><br>　　一、外交层面<br><br>　　重拳出击，对菲律宾发出明确警告。<br><br>　　20日，王毅应约同菲律宾外交部长马纳罗通电话。<br><br>　　据中国外交部网站消息，中方在电话中奉劝菲方不要沿着错误的方向走下去，而应尽快回到正确的道路上来。<br><br>　　当务之急是妥善处理和管控好当前海上局势。<br><br>　　如果菲方误判形势，一意孤行，甚至与不怀好意的外部势力相互勾联，继续生事生乱，中方必将依法维权，坚决回应。<br><br>　　一句话：好自为之，勿谓言之不预也。<br><br>　　二、经济层面<br><br>　　未雨绸缪，连续减持美债。<br><br>　　据美国财政部国际资本流动报告显示，10月大陆持有美债规模降至7696亿美元，较9月减少85亿美元。<br><br>　　至此，中国已经连续7个月减持美债，持仓规模也创下2009年5月以来的新低。<br><br>　　与此同时，中俄之间的贸易结算也已经完全摆脱了第三国货币。<br><br>　　19日，俄罗斯总理米舒斯京在访华期间表示，中俄关系已处于历史最高水平，并继续蓬勃发展，两国继续扩大本币在相互结算中的比例，今年实际上完全摆脱了使用第三国货币。<br><br>　　山雨欲来，未雨绸缪。<br><br>　　三、贸易层面<br><br>　　反守为攻，限制稀土技术出口。<br><br>　　12月21日，商务部发布了关于公布《中国禁止出口限制出口技术目录》的公告。<br><br>　　在禁止出口部分，“稀土的提炼、加工、利用技术”列入其中。<br><br>　　此举一出，西媒震惊。<br><br>　　美媒报道称，作为全球主要稀土供应商的中国将稀土金属和稀土磁体制造技术列入禁止或限制出口清单，这可能将加大美国和其他西方国家加强战略原材料供应的难度，让西方在这场“供应竞争”中受到阻碍，虽然这一新规本身并不影响稀土产品的出口，但仍可能会对其他地区的稀土行业发展产生影响。<br><br>　　如今，中美之间的科技竞赛已是明牌。<br><br>　　美国在半导体上对华卡脖子，中国则先后推出了无人机管制与镓、锗出口管制，以及这次的稀土出口限制。<br><br>　　此前，美国还想狡兔三窟，与稀土资源丰富的蒙古国眉来眼去，想要对中国釜底抽薪。<br><br>　　为此，蒙古国总理8月份还专程去了趟美国，就开通直航航线和稀土出口问题，与美国副总统哈里斯举行会谈。<br><br>　　理想很丰满，但论玩计谋，中国才是鼻祖。<br><br>　　美国想从一个地处中俄之间的纯内陆国里火中取栗，当真是痴心妄想。<br><br>　　昏睡百年，睡狮已醒。<br><br>　　东方龙啸，响彻寰宇。<br><br>　　随着中国影响力的扩大和全球话语权的增强，越来越多的国家开始认清现实，调整对华战略。<br><br>　　当地时间21日，阿根廷新任总统哈维尔·米莱，任命了新一任驻华大使。<br><br>　　这一举措，距离米莱就任总统还不到15天时间。<br><br>　　对此，阿根廷媒体报道称，米莱此举标志着他想要寻求与中国的直接和解。<br><br>　　此前，米莱在竞选期间就阿根廷与中国关系的未来发表了引发争议的言论。<br><br>　　但在上任后仅三天，米莱的对华态度就发生了180度大转变，他强调阿根廷新政府高度重视阿根廷与中国的关系，将继续奉行一个中国原则，阿方愿进一步促进两国在经贸、人文等各领域的交流合作深入发展。<br><br>　　米莱是狂人，但不是傻子。<br><br>　　换个角度看，如今就连政治小白，也知道跟谁合作才有未来。<br><br>　　关于这一点，在另一位政治小白身上，也有所体现。<br><br>　　日前，有一则新闻很是耐人寻味。<br><br>　　21日，韩国最高法院对二战时期被强征劳工对日企索赔的两起诉讼案作出判决，驳回被告日本制铁和三菱重工上诉，认定两家日本企业向原告支付赔偿金。<br><br>　　这是韩国大法院时隔五年再次就日企赔偿强征劳工案作出裁决。<br><br>　　裁决一出，立即引发了日本方面的抗议。<br><br>　　日内阁官房长官表示：韩高院的裁决“令人遗憾，不能接受”。<br><br>　　不仅遗憾，简直就是愤怒。<br><br>　　毕竟，早在今年3月份，尹头陀可是一度要求韩财团代替日企向韩国“二战”劳工进行赔偿的。<br><br>　　当时的尹头陀可是无视巨大民愤，宁可顶着“屈辱外交”的帽子，也要毫无底线地疯狂跪舔日本。<br><br>　　如今连一年都还不到，日韩貌似就要结束蜜月期，重新对簿公堂。<br><br>　　究其背后原因，说到底是因为本次巴以冲突，彻底暴露了美国的纸老虎本质。<br><br>　　毕竟，连胡塞武装都搞不定，还当什么所谓的世界警察？<br><br>　　2016年，中美在南海激烈对峙，最终美航母仓惶遁走。<br><br>　　从此，整个东南亚都知道了谁是这片领域的真正强者。<br><br>　　同样道理，随着2023年巴以冲突令纸老虎原形毕露。<br><br>　　世界将再次做出选择：抛弃绣花枕头，拥抱真的大哥！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 07:23:24 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[如松：南海危机，缅甸内战，中国谋略]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280113-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394816">　　众所周知的是，印度、越南、缅甸都是苏联的传统盟友，以前曾经专门写文章介绍过这些内容，今天就不再赘述。<br><br>　　苏联解体之后，越南开始接近西方，但依旧与俄罗斯维持类似盟友的关系，比如在南海石油开采过程中，越南一直在寻求与俄罗斯合作，而印度和缅甸将对苏联的传统盟友关系直接嫁接到了俄罗斯身上，转身成为俄罗斯的传统盟友，今天，印度军事装备的60%多来自俄罗斯，缅甸军队的俄制装备更高达68%，说明这种传统盟友关系是十分紧密的，否则一旦出现战事俄罗斯拒绝提供武器装备的维修服务，就会给印度和缅甸带来灾难。印度、缅甸大规模采用俄制装备反过来也直接说明双方的盟友关系十分牢固，尤其是缅军与俄军之间的联系最为紧密，是盟友关系的基石。<br><br>　　2010年缅甸结束了军政府统治，开始进行民主改革。<br><br>　　对于民选政府来说，其内政外交政策主要受民众诉求的影响，民生需求就上升到最重要的地位，英国、中国、美国等对缅甸的影响力上升，源于这些国家对缅甸经济发展的影响力更大，相对来说俄罗斯的影响力就开始下降。<br><br>　　2021年2月1日缅甸发生军事政变，缅甸国防军推翻了在2020年缅甸议会选举中赢得选举的全国民主同盟政府，缅军总司令敏昂莱在缅甸重建了军政府统治。<br><br>　　由于军政府是依靠枪杆子来统治缅甸，对于为自己提供“枪杆子”的俄罗斯的依赖性就空前上升，再加上与俄罗斯的传统盟友关系以及欧美对缅甸军政府的制裁，让俄罗斯对缅甸的影响力急剧加强，或者说缅甸军政府已经接近成为俄罗斯的附庸。<br><br>　　缅甸一直都不是一个统一的国家，民族地方武装（简称民地武）有十几支，见上图，它们主要分布在东部、西部和北部，少的有数千人，多的有数万人，除了总兵力约4万人的佤邦联合军有少量的榴弹炮等重装备之外，其它民地武的基本装备只有机枪、火箭筒、小口径火炮等轻武器，属于游击队的性质。另外还要特别介绍一下，佤邦联合军的组织机构很有特色，它们沿袭了缅共人民军的建军方法，在部队设有政委、指导员一职，有党委和党支部，政委、指导员、党委书记、支部书记均由佤邦联合党党员担任，佤邦联合军是缅甸十几只民地武中军事实力最强的一支，其次应该是克钦独立军。下图是佤邦的实控地区。<br><br>　　我们再看看缅甸政府军的账面实力，陆军超过30万，装备有400多辆坦克和1000多辆装甲车，还有大量的重炮，此外还有一百多架飞机，当然主要是俄制飞机。<br><br>　　由此可见，民地武与缅甸政府军之间的军力完全不成比例，民地武可以依靠缅甸的山区与政府军周旋，但民地武尤其是只有数千人规模的民地武之所以可以长期生存下来，背后显然有一股力量为他们提供便利。所以有人说，如果缅甸周边的国家断绝与民地武之间的贸易往来，民地武就会迅速失血，它们就没法活下去，这是很显然的逻辑关系。<br><br>　　所以，当2021年缅甸军政府建立之后，军政府与民地武之间的对抗，就隐隐演变成了大国对抗，军政府与民地武本质上都是代理人。<br><br>　　缅甸形成对抗局势之后，就产生了一个无法调和的矛盾，其它国家在缅甸的利益就无法得到保证，举例来说，下图是缅甸皎漂港到云南的石油管线图，这是一条石油大动脉，缅甸形成对抗局势之后，这条石油管道怎么办？缅甸内部互相对抗的双方都掌握着石油管道的阀门，对于大国来说这肯定不舒服。<br><br>　　现在南海的局势异常紧张，有些外国政要甚至威胁说南海更可能成为第三次世界大战的起点。<br><br>　　南海是欧洲、非洲、中东、南亚与东南亚、东亚之间的交通运输大动脉，中国石油对外依存度达到70%、日韩石油的对外依存度更高达90%以上，三国的进口石油主要来自中东、非洲等地，一旦南海真的点燃战火，这条航线就会危机四伏，估计到那时没有哪国的油轮敢闯南海这龙潭虎穴，难道三国的工厂和汽车都趴窝不成？<br><br>　　看到南海的危局，再看到缅甸石油管道的阀门攥在缅甸互相对立的双方手中，大国就更不舒服，非常非常的不舒服。<br><br>　　然后我们再说缅北的一个联盟——三兄弟联盟。<br><br>　　2019年6月，缅甸组建起一个重要的联盟组织，称为三兄弟联盟，又称为兄弟会联盟，包括若开军、缅甸民族民主同盟军和德昂民族解放军。<br><br>　　若开军是缅甸一支以若开人为主的少数民族地方武装部队，成立于2009年4月10日，若开军与若开民族军、若开解放军合称为“若开三军”。缅北有一支强大的地方武装叫克钦独立军，它们长期与缅甸政府军处于对抗状态，若开军一直参与克钦独立军对抗政府军的军事行动，大多数若开军的士兵都是在克钦独立军的军营内接受训练的。<br><br>　　一句话就可以概括缅甸民族民主同盟军，这是一支汉人武装。<br><br>　　德昂民族解放军也称德昂军，是缅甸民族地方武装之一。德昂族旧名崩龙族，缅甸称巴朗族，故缅甸常使用巴朗族作为称呼。1963年1月德昂族为维护民族独立自决建立了第一支武装崩龙民族军，1976年改名为崩龙邦解放军，2009年10月改为德昂民族解放军。<br><br>　　若开军、德昂民族解放军与作为汉人武装的缅甸民族民主同盟军结为三兄弟，大致也就知道他们亲近的是哪个国家。或许正是这莫名其妙的原因，让“1027行动”打响之后三兄弟联盟的战斗力令外界刮目相看。<br><br>　　2021年缅甸军事政变建立起军政府之后，三兄弟联盟在最初对政变保持缄默，但于2021年3月发表声明重申联盟的存在，或许这是对军政府的无声抗议。此后的缅甸内战期间，三兄弟联盟主要在若开邦和掸邦北部作战。<br><br>　　对各只民地武来说，军政府成立之后，为自己提供了有利的战机。<br><br>　　昂山素季领导的民选政府是缅甸各民族民选出来的政府，代表了缅甸大多数民族、大多数人的利益，缅军总司令敏昂莱发动军事政变推翻昂山素季领导的民选政府，首先就不得人心；其次，军政府成立之后屠杀了大量的抗议民众，这就让军政府更加不得人心。<br><br>　　军政府成立两个多月之后，一群逃出的民选议员宣布成立了“民族团结政府”并建立起自己的武装部队“人民防卫军”。起初，很少有人相信这一平行政府和抵抗军会对军政府构成多少威胁，毕竟相对它们来说，缅军无论从人数还是从装备来说都太强大了。<br><br>　　事实则不然，军政府推翻民选政府、肆意屠杀民众，失去人心支持之后，就必然推动民族团结政府和民地武逐渐走向联合，失去民众支持的军政府实际上已经是外强中干。<br><br>　　三兄弟联盟就在这个节点上适时出手了，在2023年10月27日发起了1027军事行动。<br><br>　　2023年10月27日，以缅甸民族民主同盟军为首的三兄弟联盟发布声明，宣布对缅甸掸邦东北的腊戍、贵概等多地的缅甸政府军武装部队发动协同攻击。三兄弟联盟表示1027行动旨在维护和保卫领土免受缅甸军事入侵，消除压迫性军事独裁，并打击边境的电信诈骗。<br><br>　　三兄弟联盟的军事行动进展迅速，迅速收复军政府占据的众多据点、要地和边境口岸，军政府军队在这些地区开始溃不成军，这还只是一方面，更重要的是，其它武装组织不断响应三兄弟联盟，让不得人心的缅甸军政府开始四面楚歌。<br><br>　　1027军事行动打响之后，“民族团结政府”和所属的“人民防卫军”立即宣布支持三兄弟联盟的军事行动，在掸邦附近发起了攻击。人民防卫军11月9日从军政府军队手中夺取了掸邦首府东枝市的控制权。掸邦人口800多万，面积超过15万平方公里，是缅甸人口最多、面积最大的一个邦，这场战役对军政府的打击十分沉重。<br><br>　　10月27日当天，缅族人民解放军宣布支持三兄弟联盟的“10·27行动”。<br><br>　　11月7日，克伦尼民族保卫军、克伦尼军、克伦尼民族解放阵线向克伦邦军政府军队发动攻击，策应三兄弟联盟的1027行动。<br><br>　　11月13日，民地武钦民族阵线表示，已成功占领军政府位于钦邦的两座军营，并寻求控制缅甸-印度的边境地区。<br><br>　　目前缅甸全国包括位于实皆省、马圭省、伊洛瓦底省、钦邦、仰光省和若开邦等地的14个革命组织已经宣布支持1027行动，军政府已经众叛亲离，参见下面的缅甸局势图。深绿色是军政府稳定控制的地区，浅绿色也由军政府控制但不再稳定，军政府可以控制的地区已经被严重压缩而且比较分散。<br><br>　　三兄弟联盟选择了合适的时机对军政府发动攻击，立即让反抗军政府的军事行动呈现出星火燎原之势，让军政府的统治摇摇欲坠。<br><br>　　缅甸的时局未来或许有两种演变方式：第一种是军政府认栽，解除与俄罗斯的附庸关系，与民地武和平相处，实现缅甸和平；第二种是军政府解体，缅甸的民主化进程得以重建。无论是哪一种，缅甸内部对立的局势不在之后，大国就可以掌控缅甸的时局，就能建成一个稳定的贸易和石油大动脉。<br><br>　　当皎漂港至云南的石油动脉可以正常运营之后，见下图，看看印度洋上大国所经营的港口就知道，一旦南海爆发冲突导致海运航线遇阻，中东石油就可以经印度洋进入皎漂港然后进入大国的西南腹地，就可以缓解自己的石油供给危机。<br><br>　　印度洋上的争夺、缅甸内战、南海危机甚至台海东海危机本身就是一体，也是大国的谋略。<br><br>　　（这场战争的变数是，一旦内战不断持续，印度、英美等就有可能扶持自己的代理人，让缅甸战争长期化、扩大化，缅甸就不再是一个战略通道而是一个拖累）<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 07:21:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：世界格局为什么如此混乱]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280105-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394808">　　看私信有热心朋友留言问了两个问题：第一世界格局为什么混乱到如此地步；第二印度相当于我国属于弱势一方为什么如此咄咄逼人不怕我们反击。<br><br>　　这两个问题都非常大，只能简单说说，用四个字形容：比较优势，时间关系只能从比较优势方面叙述一点。<br><br>　　主要是原来处于优势地位比较优势减少或者丧失导致这个局面，当然世界格局混乱与世界各国特别是美国判断有关，印度挑衅中国也与印度判断后认为中国相当于印度的比较优势丧失有关。<br><br>　　一、世界格局为什么混乱到此等地步<br><br>　　美国著名经济学家、凯恩斯主义代表、诺贝尔经济学奖得主萨缪尔森曾经研究了中美两国的体制、经济制度、发展方式认为中国一定会后来居上超过美国。<br><br>　　他认为西方发达国家之所以发达主要是比发展中国家有比较优势，特别是高精尖技术、相匹配的工业利润非常高，因此具有相对优势。中国工业化开展以来改变了这种局面，他发现中国搞工业化不是搞哪个也不是“重点突破”，而是全部搞，即搞“全产业链”，最终会弄的西方国家比较优势丧失。他说中国2000年后在工业方面全面提速，搞完袜子搞汽车，搞完汽车搞飞机，搞完机床搞半导体，最后中国相当于西方在技术方面趋同了，结果西方利润被分摊，就没有优势了。<br><br>　　他认为中国通过这样，赚了巨额的高额顺差并将取得的资金大量投入到工业升级、技术提升方面，美国比较优势没了，就会通过非经济规律手段搞你，制造贸易摩擦，制造各种壁垒，制造地缘危机甚至国际紧张，一起上，结果世界经济秩序混乱了，世界性经济危机、西方金融危机也就来了。<br><br>　　说实话，萨缪尔森说得有一定道理，但不是全部，有些话他不方便说。西方比较优势丧失的原因是利用比较优势掠夺的失灵！比较优势失灵的后果是美西控制世界能力衰退，力量把匹配美西偏偏仍然强制性的去打压遏制对手制造地缘战争，这是世界混乱的原因之一。<br><br>　　从17世纪开始西方开始崛起，主要得益于哥伦布发现新大陆后西方开始了殖民掠夺，早期崛起的帝国荷兰、葡萄牙、西班牙利用比较优势对南美、非洲、亚洲进行了最原始的资源掠夺，特别是黄金白银的掠夺，后来英国崛起也是这个套路：对殖民地进行血腥掠夺挣得第一桶金，然后利用取得的资金发现技术继续扩大比较优势。<br><br>　　现在我国学生学习的西方历史把西方崛起描述为“技术突破”，主要是编写历史的人态度有问题。它们没有把西方取得技术突破的资金来源继续描述，淡化了西方取得比较优势的背景与原因，这是不对的。<br><br>　　二战后两强争霸体制还是相对稳定的，它们进行的方式用“冷战”来描述，实际是西方的定义，苏联集团上当了。二战后由于殖民地分割完毕，西方开始用技术、金融两大手段掠夺，然后利用掠夺的资金进行技术创新投入军事工业让比较优势更加突出，然后利用军事手段去“保护已经取得的殖民地资源、市场”，而苏联集团主要是市场开拓不力技术创新不足，金融手段落后，唯一的军事力量则用来保护自己的小地盘，资源控制能力缺失失去了定价权，最终败下阵来。<br><br>　　冷战结束后西方技术创新能力开始衰退，但金融手段仍然强大，所以美国仍然有非常大的霸权能力，比较优势仍然突出。但中国参与游戏后改变了这个局面：中国利用中国人民的勤奋与不屈不挠的精神，利用稀薄的微弱的血汗工厂挣得的利润逐步投入工业化技术改造与产业升级，逐步改变了这个局面，导致的后果是美西比较优势一点点的丧失，美国开始破坏经济规律，大搞什么“基于规则的国际秩序”破坏了原来的稳定结构，这是世界混乱的根源。<br><br>　　从军事方面说，中国在与美国在亚太特别是台海、南海、东海地缘博弈中慢慢提升军事力量与军事技术，几十年过去，从空军方面说，美军的空中作战平台已经失去了对中国的威慑力，他们的行动全都暴露在我们的眼皮底下。<br><br>　　所以美国现在以中国为第一目标是为了恢复比较优势把中国的崛起打断。<br><br>　　而中国则认为中国的发展权不容侵犯，也发现美国在亚太地区的比较优势丧失，所以在亚太我国的“核心利益”不容侵犯也就多了。<br><br>　　美西比较优势的丧失后内部压力就来了：屁民认为做客无能让美国比较优势丧失，大家日子不如以前好过了，结果自然是政客迎合屁民需要而采取更加激进的政策，特别是对华政策。<br><br>　　二、印度为什么一直挑衅中国。<br><br>　　说实话仍然是比较优势问题。印度认为印度的自然条件比中国好，国际环境也比中国强，中国能取得的成就印度照样能取得，如果能通过一定手段把中国的崛起之路打断，美西会“光顾”印度给予印度优惠让印度完成工业化。它们认为印度没有完成工业化主要是中国先于印度完成工业化了印度失去了机会，所以印度处处把中国当对手。<br><br>　　2014年莫迪曾经来华访问，当时在武汉会谈中莫迪提出中国帮助印度完成初步工业化问题，即中国部分产业不要优先向东南亚转移，而是向印度转移，结果估计是中国不同意，所以莫迪回国后中印关系就变差了以至于2016年发生洞朗对峙事件、2019年发生肢体冲突事件。<br><br>　　印度知道军事力量比中国差，但是印度认为在中印边境印度具有相对优势，印度为什么这么自大呢？主要是印度认为中国的挑战来源于东部，台海南海都是有冲突的风险，而这些地方中国的对手是美国，印度认为中国与美国相比中国在比较优势上处于劣势，而一旦中国在西部用兵那么东部美国发难则中国面临着两线作战，印度配合美国或者是美国配合印度的局面一定出现，那时中国就力不从心了。<br><br>　　印度赌的是这个！<br><br>　　当然无论是印度还是美国乃至于菲驴这样的小国主要还是内部问题突出。“国际红眼病”犯了，它们日子不好过也不能让中国日子好过，这种心理也非常大。<br><br>　　印度的莫迪知道它们的问题，宗教冲突、种姓问题、既得利益集团问题相互制约，所以印度废除了以法治国，改为以印度教作为中心学习了土耳其，实际是想统一思想减少矛盾一致对外。印度想改变国名也是出于这个，利用民族主义服务于自己，利用民粹主义逼迫对手让步。<br><br>　　现在美国、西方的民族主义兴起与民粹主义崛起，极端右翼化，都是源于内部问题，特别是比较优势丧失后对霸气丧失的担心 。<br><br>　　某种程度说普京打击乌克兰也不全是安全原因，主要也是内部的民族主义兴起导致内部稳定出现问题，所以才动手。<br><br>　　最后强调，笔者仅仅从比较优势方面论述，而不是综合论述，请谅解。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 07:10:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：这是美国唯一逆势翻盘的机会]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280104-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394807">　　美国在中东正在面对红海危机而一筹莫展，帝国习惯高傲的头颅这一次被中东的伊朗和伊朗支持的胡塞武装一次次按在红海水面上摩擦，中东的主动权已经不在美国手里。<br><br>　　美国挑起的俄乌冲突正在向着美国最不希望的方向发展，面对俄罗斯的冬季攻势，乌克兰全线告急，俄乌冲突的主动权已不在美国手里。美国的媒体也一片悲观声音，美国的华盛顿邮报甚至悄悄删除了有关俄乌冲突的专栏。<br><br>　　亚太的地缘政治主动权慢慢也不在美国手里。无论是东北亚、黄海、东海（包括台海）还是南海，攻防之势也在悄然转换。<br><br>　　美国在全球地缘政治三大重点区域的博弈，全都失去了主动权。<br><br>　　美国与中国的三大经济战，从贸易战开始，经科技战，再到金融战，主动权也在一个接一个失去。<br><br>　　美国的全球霸权迎来了历史空前的考验。美国的真实实力越来越无法支撑起美国的霸权地位，美国的实力与美国维持霸权之间的冲突越来越严重。如果这种趋势继续下去，并达到一个临界值，美国的衰落就走向不可逆转和加速溃败的阶段。现在已经初步有了这样的迹象。<br><br>　　美国还有没有被动中翻盘的机会？<br><br>　　美国事实上把翻盘的机会对准了中国。因为美国把中国定位成最大的战略对手，特别是美国的商务部长雷蒙多，近期更是公开表示“中国是美国有史以来面临的最大威胁”。美国是不肯反思自身问题的，他们把现在面临的全面被动，归因于中国的发展。<br><br>　　美国以及在中国的同盟军，近期都加大了对中国的理论和政策诱导，这并不是巧合，说明他们把美国翻盘的希望主要寄托在诱导中国人犯错，出现颠覆性错误和系统性危机。<br><br>　　特别是，最近有很多旨在挑战和颠覆中国基本经济制度的声音不绝于耳，更加说明他们已经脱去了伪装，来不及慢慢拱卒，而是要图穷匕见。<br><br>　　这些打着为民营企业解困名义提出的主张，无论是稍微含蓄的“不再区分所有制”，还是更为直白的“国有企业是民营的补充”，已经不仅会严重威胁到我们的经济安全，而且还要从根本上颠覆我国宪法规定的基本经济制度和公有制的主体地位，从而动摇中国经济实现快速增长和跨越式发展的体制优势。<br><br>　　他们的成功就是美国翻盘的唯一希望。<br><br>　　国家安全部前几天发布了那篇题目为《国家安全机关坚决筑牢经济安全屏障》，就非常必要和及时。这篇文章对那些美国的同盟军，产生了一定的威慑，让他们气急败坏，正在组织舆论力量对这篇文章进行妖魔化。<br><br>　　耐人寻味的是，耶伦最近在呼吁中国转变经济政策，称国有企业作用过大会限制增长的同时，也在抱怨中国的安全机构作用过大会阻碍投资，说明国内这些专家、学者和众多财经账号的理论、主张和舆论表现与美国之间的默契度不是减弱了，而是更强了：他们不但跟着美国唱衰中国经济的步调而跟着唱衰，而且简直到了美国希望中国做什么，他们就主张什么的程度。特别是美国重点主张的金融完全自由化和国企彻底私有化，正是这些国内专家和机构近期的重点主张。<br><br>　　这种默契如果出现一个，还可以勉强解释为巧合。这么多默契的出现，显然已经无法用巧合加以解释。这种战略层面的配合，真的需要国家安全机关重点关注和重视，希望能够找出这种默契背后的原因，坚决不能让美国找到翻盘的机会。<br><br>　　先看这篇正在被国内财经账号重点抹黑的文章点出的主要问题：<br><br>　　“各类意图唱衰中国经济的‘陈词滥调’不断出现”，“本质是妄图以种种虚假叙事构建‘中国衰败’的‘话语陷阱’‘认知陷阱’”，“以‘贼喊捉贼’的方式，恶意编造我‘安全替代发展’‘排挤外资’“打压民企’等虚假叙事”。<br><br>　　这不都是舆论上几乎每天都客观存在的事实吗？尤其是从今年春节开始，就有人一边制造民营企业家信心不足的经济议题，一边不断唱衰中国经济，人为加大企业家和社会公众的焦虑，以进行特定目的的操作，而且手段和力度越来越升级，目标所指，图谋甚大，而且在客观上，产生了非常恶劣的影响，已经严重影响到经济的安全，甚至政治的安全。<br><br>　　一、他们的真实目的<br><br>　　目的之一：与美国唱衰中国经济，做空人民币形成配合。<br><br>　　从2022年3月份开始，美元开始加息，唱衰中国经济和人民币的声音就特别高亢。<br><br>　　特别是今年以来，人民币汇率承受了特别大的压力，美国媒体、美国政府，甚至美国总统都出来唱衰中国经济，而中国有些人在中文互联网也在更加积极卖力地唱衰中国经济。<br><br>　　他们这么做，至少客观上影响了国人对中国经济的判断和信心，影响投资者对中国未来发展的预期，从而用舆论影响资本的流向，配合对人民币的做空。人民币汇率会贬低到8到9甚至10的舆论，就是这帮人搞出来的。<br><br>　　当然，他们对人民币的唱空最近又被现实打了脸，人民币汇率已经从7.35快速反攻到近期最高7.098了。<br><br>　　这其中，财经账号承担了重要的角色。财经账号正是网民公认恨国党含量特别高的群体之一。我们经常说有一些人希望通过做空中国而获利，并为了证明自己正确而时刻盼望中国失败， 部分财经博主（不是指全部）就是这方面的代表。他们当中有不少人就是典型的爱美国胜过爱中国，甚至因爱美国而恨中国。<br><br>　　他们唱衰中国经济能到什么程度呢？我就看到过一个财经账号，竟然独辟蹊径，把中国经济增长5%，解读为经济衰退，并自己发明标准，认为中国经济增速不低于6%，才能算增长。<br><br>　　如果中国经济真的增长6%，他们是不是就不唱衰了呢？当然不可能。到时候他们就会有新的说法出来，要么改为说中国经济只有增长不低于7%以上才能叫不衰退，要么说统计局数据有问题。<br><br>　　但对于今年美国用电量下降还能实现经济快速增长的数据，他们可是从来不怀疑的。<br><br>　　对中美经济评价都用上了明显的双重标准，说明他们对中国经济的唱衰，目的并不单纯。<br><br>　　目的之二：通过经济唱衰，攻击国家对经济的监管、调控措施乃至国家产业政策，推动经济自由化，特别是金融自由化。<br><br>　　他们是先从攻击国家平台经济专项整改，以及针对房地产企业高杠杆高周转模式进行金融调控的政策等入手，其具体的逻辑操作是这样的：<br><br>　　把国家对个别企业或个别行业存在的突出问题进行必要的整顿，说成是对民营企业和民营经济的整体打压。然后就强行构建逻辑：说这是政策的摇摆，对民营企业的打压影响了民营企业家的信心，后者又导致了经济的困难，所以，他们一直用力唱衰中国经济，也是为了配合建立起他们逻辑闭环。<br><br>　　你看他们的这个逻辑构建过程，既有以偏概全这种逻辑陷阱，又有严重唱衰中国经济这种“事实夸大或虚构”。<br><br>　　极端如张维迎这样的奥地利学派，连我国行之有效的产业政策都反对。<br><br>　　他们做梦都想在中国推行自由市场经济，实行经济自由化。<br><br>　　当然，他们现阶段经济自由化的核心是金融自由化，要求国家放松金融监管，特别是实行人民币自由兑换，资本项下完全放开，资本自由进出。<br><br>　　实行经济自由化的国家，经济都出现了很大的问题。美国的国家安全顾问沙利文今年都在反思自由市场经济对美国造成的损害，而中国的这些经济学者、财经博主，却还在不遗余力在中国灌输自由市场的那套现代经济神学教条，要中国人相信市场机制真正存在着“看不见的手”，能够自动实行均衡。<br><br>　　所谓“看不见的手”，其实就是把西方人信仰的上帝引入经济学。他们说自由市场能够实现自动均衡，这是人为制造“市场乌托邦”，现实中从来没有存在过。新自由主义政策搞得很多国家经济一片狼藉，并不是偶然现象。最近阿根廷的那个新上来的总统米莱，正在阿根廷进行自由市场“乌托邦”的社会实验。米莱宣誓就职半个月，新官上任三把火，已经把阿根廷比索的汇率贬值了54%，各地物价迅速上涨，部分地区商品涨幅在100%。<br><br>　　当前，特别要警惕经济自由化措施中的金融自由化。因为实行金融自由化的大经济体，几乎都发生过金融危机。因为金融一旦自由化，华尔街的金融资本，就可以联合各路投机资本，从容布局金融战，有组织地先拉高目标国的资产价格，然后再做空。带着收益退出目标国，耗光目标国的外汇储备，冲击主权货币的汇率，最后再由世界银行等国际机构出面，以提供资金援助为名，配合华尔街资本低价收购目标国的核心资产，控制经济命脉。<br><br>　　拉美国家就是这么失去经济主权，进入经济失败循环的。阿根廷，巴西都曾经接近发达国家的门槛，因实行自由放任的市场经济，特别是金融自由化政策，给了华尔街资本用金融战手段洗劫财富积累、控制经济命脉的机会，代价就是巴西和阿根廷同为农业和粮食出口大国，以及矿产资源丰富的国家，竟然有大量的人口连吃饭都成问题。<br><br>　　即便是进入发达国家门槛的韩国，包括国家重要的银行、重要的大企业如三星，大量股权都被美国的资本持有。这与韩国1998年那场金融危机有直接的关系，金融危机就是美国资本的定向收割，狠起来连盟友都不放过。现在的韩国不仅是政治主权不完整，经济主权都是很大的问题。<br><br>　　任何国家放开金融自由化，只要被美国华尔街资本看上，认为有羊毛可以薅，都要做好准备迎接一场计划出来的金融危机。<br><br>　　目的之三：通过唱空中国经济，打着为民营企业解困的名义，倒逼中国改变基本经济制度。<br><br>　　今年，先是有人提出“如何为民营经济的发展创造一个良好的环境？首先，我们以后不要按照所有制性质对企业分类，把企业所有制的帽子摘下来，这个标签不要再贴了。”“在市场经济发展的过程中，把所有制和企业挂在一起是市场经济发展水平低的表现”。<br><br>　　最近更是有人直接提出“国营企业是民营的补充”这样狂妄而又惊悚的主张。<br><br>　　这些主张无一例外都在瞄准中国的公有制主体地位，目的就是要改变中国的基本经济制度。<br><br>　　大家都知道，我国在社会主义初级阶段实行“以公有制为主体，多种所有制共同发展”的基本经济制度，这是明确规定在宪法第六条第二款的。但平时把法治原则挂在嘴边的他们，对宪法这第六条规定选择无视。<br><br>　　他们还用割裂中央“两个毫不动摇”的方式，否定宪法第六条规定的基本经济制度。<br><br>　　“两个毫不动摇”是指“毫不动摇巩固和发展公有制经济，毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展。”但是那些敌视公有制的人，几乎毫无例外，只强调后一个“毫不动摇”，把“两个毫不动摇”歪曲为只有后一个“毫不动摇”，用后一个“毫不动摇”否定前一个”毫不动摇”。<br><br>　　一直在不断试探，日拱一卒，现在更是手段升级，公开主张取消中国的基本经济制度，而且，他们毫无例外，都是打着为民营企业解困的名义。比如“不再区分所有制”的主张出现在今年3月8日新京报举办两会经济策沙龙之“问道民营经济”上。“国营企业是民营的补充”的主张则出现杭州召开的“经济50人”会议上一个题为《如何防止经营企业政策掉入”塔西佗陷阱——抓住当前有利时机，为民营企业彻底正名》的发言里。<br><br>　　二、警惕有人一再借用为民营企业解困的名义，另有图谋。<br><br>　　当华为这些冲刺尖端科技和高端制造业的中国优秀民营企业被美国用行政手段打击时，我没见过他们中的谁对美国的做法提出过批判，或者因此质疑美国违反市场经济规则和自由贸易法则。<br><br>　　我们知道他们在装着为民营企业说话，他们也知道他们在装，他们知道我们知道他们在装，我们也知道他们知道我们知道他们在装，但是他们依然在装。<br><br>　　他们的这两个主张显然都指向同一个目标，即我国的基本经济制度；为了同一个目的，即取消公有制的主体地位。<br><br>　　这就是“借题发挥”的经典操作，而且他们借的“题”都是通过舆论操作制造出来的。<br><br>　　同样，他们要求否定公有制主体地位的那些理由和逻辑，也是经不起推敲的：<br><br>　　他们先假设公有制经济和国有企业的效率一定不如非公经济和民营企业，再把这个假设当成不证自明的公理。<br><br>　　我是没见到有一个人能以严密的逻辑和详实的数据证明这个命题成立。比如，中国的国家电网，在世界同行中效率是最高的之一（甚至没有之一）。中国的铁路管理更是完全吊打美国的那些私营铁路，美国的铁路每年光是发生的脱轨事件就有接近2000起，这个中国的铁路哪比得了？<br><br>　　所以，并不是国企就一定效率低，也不是非国企就一定效率高。国企的代理人问题，在那些跨国大型企业里面也同样存在，其实就是个管理问题。民营企业管理不好，一样会人浮于事，效率低下。只强调国企的管理问题，而忽视非公企业的管理问题，并不是实事求是。<br><br>　　他们否定公有制主体地位的理由，根本就不充分，也没法做到充分，因为这个理由根本就不成立。<br><br>　　他们还假设公有制经济比重越低，民营企业日子就越好过。<br><br>　　其实并不是这样。很多民营企业家集体怀念的上世纪80到90年代，那是他们很多人认为的创业黄金时代，当时的公有制比重可是比现在高很多的。这至少可以说明，并不是公有制比重越低，民营企业日子就越好过，甚至还应该相反，公有制比重过低，民营经济日子就更不好过。<br><br>　　因为一些民营企业现在感觉生意不好做的真正原因，是很多行业处于严重的内卷状态，因为行业产能过剩，供过于求，竞争加剧，这是市场经济的必然规律。<br><br>　　在政府没有比较强调控能力的国家，出现这种情况，是通过爆发周期性经济危机这种剧烈的方式，用消灭生产力的手段，恢复经济的脆弱平衡。美国是通过去工业化，才消除了这种因生产相对过剩而出现的周期性经济危机，但因为去工业化，美国经济高度虚拟化、空心化，又出现了长期的财政和贸易双赤字，演变成债务危机和金融危机。<br><br>　　实行自由市场经济，就离不开经济或金融危机的折磨与拷打。没有引导、调控和管理的市场经济，总有一种危机会周期性的出现，因为这就是解决市场失衡的被动手段。那些自由派从不肯承认市场机制自身也存在的问题，更不肯承认市场会失灵。完全的私有制加彻底的自由市场经济，会把经济失衡演绎到极致状态。而且最后还一定是垄断资本和财阀的乐园，比如韩国；同时也大概率被外国资本深度控制，比如韩国。<br><br>　　所以，我特别赞成前几年国家提出的反对资本无序扩张，以及去年提到的给市场经济设置红绿灯的政策或主张，这其实对防止民营经济过度内卷非常有利。经济的过度无序性，会让民营资本的投资更加盲目性，从竞争变成严重的内卷。<br><br>　　而且，市场的无组织性，本来就不是经济体有竞争力的表现。经济体之间的竞争，不光是比创新比活力，还比谁更有组织性。这个道理，就如同一支有组织的军队战斗力是人数一百倍无组织的群体都无法比较的。<br><br>　　中国的经济为什么能够持续这么多年的高速增长，这里既有政府的调控和管理，也有国有经济的领导作用，这些都加强了中国经济的有组织性（虽然还很不够）。所以，在那些更符合自由派标准的市场经济国家里，反而很难看到这么大的经济体能够实现持续时间这么长的高增长。<br><br>　　中国的一些经济学者一直在回避一个事实：中国创造了世界上有史以来最大的经济奇迹，是因为我们既保持了一定的经济活力，还避免了过度的无序和无组织性，这就是让美国资本和政府特别忌惮的地方。<br><br>　　当然，美国的金融资本和产业资本，也并不是很多人想象的无组织性，特别是金融资本，他们面对一个目标国家搞金融战的时候，不但有相当的组织性，而且还有计划，有配合。<br><br>　　只不过，他们的这种计划性和有组织性，面对我国的公有制为主体多种所有制共同发展，还有政府宏观调控的经济体制，还是要差个档次，所以美国能够打败其他经济体，却对中国办法不多，因此千方百计要遏制中国的美国，正在想方设法地诱导中国继续降低公有制比重。大家还记得2012年世行的佐利克报告吧？世界银行是美国控制，佐利克是美国人。他们给中国出的经济建议，关键主张就那么几条，其中之一就是降低国有经济的比重。<br><br>　　但我们说的这些，在那些自由派经济学者那里是不可能听到的。他们不会给大家讲这些，哪怕这些才是事实，但不符合他们要实现的目的。<br><br>　　这些自由派一直在刻意夸大国有企业与民营企业之间的矛盾，同时又刻意掩盖中国民营企业与西方跨国资本之间的矛盾。中国优秀的民营企业，比如华为、大疆等，都上了美国的黑名单，这背后就有美国资本的推动，但这种矛盾被这些要求彻底私有化的人给刻意淡化了。与此同时，中国的国有企业和中国的民营企业，在产业链上形成的协作关系，也被他们有意忽略了。强调什么，淡化什么，一切取决于他们的目的。<br><br>　　而且，他们还在概念上大作文章。把国企说成是官企，把私有制企业说成是民企，通过概念运作，把被他们严重夸大的国有企业与民营企业之间的矛盾，偷换为“官”与“民”的矛盾。<br><br>　　强大的国有经济的存在，反而是中国企业共同面对国际竞争的关键有利条件之一。其实面对西方针对中国企业的贸易战、科技战和金融战，面对着针对中国企业的脱钩断链、小院高墙、重构全球产业链供应链的现实威胁，无论是中国的国有企业，还是民营企业，协同性都远大于利益冲突，因此，都应该站在国家和民族的整体利益高度，协同参与国际竞争。<br><br>　　我们在这些问题上需要保持清醒的头脑，不要被人引向对我们自己不利的方向。而且，还需要提高警惕，搞清楚这些人的真实目的极其现实危害。比如“国营企业是民营的补充”的主张，就是我们需要特别警惕的。<br><br>　　三、他们的主张的已经危害到我们的经济安全和政治安全。<br><br>　　我们之前多次说过，金融彻底自由化和国企完全私有化，他们只要实现其中一个，目的就达到了。美国注定的经济战败局，就寻觅到了翻盘的机会。<br><br>　　本文开头说到他们图谋甚大，并不仅仅是让中国输给美国，以证明他们的正确或者保障他们的利益，而且，他们的经济主张从来都是和政治主张绑定在一起的。<br><br>　　还是以提出“国营企业是民营的补充”主张的那位学者为例。<br><br>　　你看他的整篇发言，大篇幅用来谈政治，然后通过制造政治压力甚至政治恐吓，推广他的经济主张。<br><br>　　如果不是有人提供我这个学者的身份，我还以为是哪个骨灰老公知复出了。因为他使用的就是被网络上公知一再使用，并且用滥了的那套逻辑。<br><br>　　他不但用历史映射加现实恐吓的方式推销他的经济主张，说“社会巨变往往都是发生在改革停滞或者倒退的时候。”而且，他在主张取消公有制主体地位的同时，也在推销“政治民主化”，比如他提到了“政治转型”“民主化过程”“民主转型是大势所趋”，这都是骨灰老公知使用的话术。<br><br>　　问题不在于要不要民主，而在于他们想要的是什么样的民主？他们想要的是真民主还是跟美国那样，以“民主”名义实现资本控制政治的伪民主？<br><br>　　哪些经济上支持私有化的人，他们在政治上的“民主”百分之百是指资本控制政治的模式，也就是被特朗普用一句“政客都是资本家的狗”怯魅的西方政治体制。<br><br>　　综合其主张的全部，不过是以“自由”之名推动丛林法则的自由市场经济，以“民主”之名推行资本控制政治，控制国家。<br><br>　　美国就是这样的现实版，所以美国无论问题暴露了多少，这些人也会继续把美国的模式当成模板，把美国视为自己的“理想国”，对美国的模式失去批判能力而心向往之，因为他们代表的是某一个特定集团的利益。<br><br>　　而且，这些人普遍有“贼喊捉贼”的毛病。说现在“只许左边放火，不许右边点灯”。其实是，正是他们的同类从今年春节开始，就制造议题不允许对他们要保护的民营企业进行批评，否则就要给人扣上反对民营经济、反对改革的政治帽子。<br><br>　　而且，他们还和网络的那些财经账号一样，也在抹黑国家打压民营经济，说“打压的时候说的少，做的多”；对国家出台的鼓励民营企业发展的政策，也是总不满意，说“鼓励的时候，说得多，做得少。”<br><br>　　总之，无论国家出台多少支持民营企业的政策，他们一概表示不满意。因为他们想借民营企业的名义取消公有制的主体地位，还要实现政治转轨。目的没有达到，可不就是不满意吗？<br><br>　　判断他们的主观是否故意已经不那么重要，因为他们做的实际就是美国想诱导中国做的事情。<br><br>　　对这些人的目的和发挥的作用，只要上升到国家经济安全的高度就很容易识别清楚。总之，我们一定要警惕和抵制这些人假借民营企业的名义，做着危害国家经济安全和政治安全、颠覆基本经济制度和根本政治制度的事情。<br><br>　　这是美国最后的机会，也是美国翻盘的唯一机会。<br><br>　　这就是典型的思想战，想通过思想战诱导我们出错，把苏联演绎过的历史悲剧再重演一遍，然后美国就可以逆势翻盘，不战而胜。我们对此不得不提防，一定不能让他们目的得逞。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 07:08:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：大笑三声——日本向美国“返销”爱国者导弹了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280102-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394805">　　昨天，老朱听到了自巴以冲突以来，最让人开心的一条新闻——日本向美国“返销”爱国者导弹了。<br><br>　　白宫证实了华尔街日报的报道：“日本批准向美国返销爱国者导弹，突破防卫三原则，以便美国可以将数十枚导弹送到乌克兰去。”<br><br>　　大笑三声。<br><br>　　这一消息，太让老朱兴奋了。<br><br>　　所谓百足之虫，死而不僵，可是，如果死得慢呢，那当然就死得透了。<br><br>　　“死得慢，才能死得透”，这是老朱的非名人名言。<br><br>　　像美国这种国家，只有慢慢消耗，才能让它在烂透后，彻底没有了“乍尸”的可能性，就是，传说中的，死得透。<br><br>　　“日本批准向美国返销爱国者导弹，突破防卫三原则，以便美国可以将数十枚导弹送到乌克兰去。”<br><br>　　这句话的重点是三个：日本，返销，乌克兰。<br><br>　　据老朱所知，爱国者系统的成本极高，一套全新生产的爱国者系统成本为11亿美元，包括4亿美元的雷达、指挥车、发射车，以及240枚各型拦截弹，价格为6.9亿美元左右。<br><br>　　这是个大概的价格，因导弹的型号不同，价格有浮动。<br><br>　　日本，返销，乌克兰，三个词里面藏了太多的东西。<br><br>　　2023年6月，国际战略研究所（IISS）在其报告中称，美国现有产能一年只能生产450枚“爱国者”导弹，其中250枚为美军方直接采购。同时，美军工企业提高产量的潜力被限制在每年15%-20%。<br><br>　　以前美国生产的爱国者导弹，不仅可以自己用，还可以向外出口，而现在，美国自己生产的导弹不够用了，不得不向日本“返购”，如此，意味着三点：<br><br>　　一：日本方向上短期没有战事，退一步讲，就算是有战事，美国也顾不过来了，美国跟日本商量，先济乌克兰甚至未来还得加个以色列；<br><br>　　这一点很容易理解。<br><br>　　看美国在中东的遭遇就知道了，一个小小的也门美国都在被打了，死人了之后，各种秘不发丧，更何况是中国。<br><br>　　此前，美国国防专家弗雷斯特勒的说，现在中国的高超音速导弹，已经对美国部署在亚太地区的军事基地，全面构成了毁灭性威胁。<br><br>　　这货说的是句实话，但不是全部的实话。<br><br>　　说它是实话，是因为早在2019年的国庆阅兵式上，咱火箭军的“东风17”高超音速导弹就已经正式亮相，要知道，“东风17”的打击半径可以完美覆盖美国的第一岛链，更让美国头疼的是，这款导弹用的是“钱学森弹道”。<br><br>　　百度百科：钱学森弹道<br><br>　　钱学森弹道，即“助推—滑翔”弹道，是中国著名科学家钱学森于20世纪40年代提出的一种新型导弹弹道的设想。这种弹道的特点是将弹道导弹和飞航导弹的轨迹融合在一起，使之既有弹道导弹的设突防性能力，又有飞航式导弹的灵活性。<br><br>　　大饼馒头一下就是：不止可以突防，还能拐弯。<br><br>　　2019年的国庆阅兵，我国展示了自己的第一款国产高超音速导弹，后来又相继研发出了东风27，鹰击21，东风26D，东风100等等。<br><br>　　在这里，老朱可以毫不客气的说，今天的中国，还不要说家门口作战，就是真跟美国干，咱也不悚它，咱的洲际导弹不但可以打到美国本土，最重要的是，长年受欺辱的中国人民心中憋了一口气，把中国打烂了，中国人民咬断后槽牙也会支持国家继续打下去，美国不一样，美国这种金融立国、以金钱为目标聚起的黑白黄棕，稍有风吹草动，就树倒猕猴散了。<br><br>　　2023年6月，在新加坡举办的第20届香格里拉对话会上，美国防长澳斯汀追着和我防长握手，然后抛了一句，“若台海爆发冲突，将对全球带来毁灭性灾难。因此美国仍将维护‘一个中国’的原则”，威胁的意味很明显。<br><br>　　如果说那个时候，一旦台海有事，美国还有心插一杠子的话，现在，随着中东局势越来越乱套，美国已经无暇顾及亚太了，匆匆扔下一句“小日子，这疙瘩就交给你了，然后便撒丫子去救它爹以色列了”。<br><br>　　至此，老朱基本可以断定，除非咱主动出手，否则西太无战事了。<br><br>　　咱会出手吗？<br><br>　　当然有这种可能，但出手的前提是，要看东欧中东两个战场打到何种地步了。<br><br>　　消耗，消耗，再消耗，把美国的战略资源拖死在中东和东欧的两大战场上，让它慢慢死，死透了。<br><br>　　哪种情况下咱会出手呢？<br><br>　　当然是中东和东欧挺不住的情况下，有且只有在那种情况下，才需要咱出手，围魏救赵。<br><br>　　此前，总是有读者问我，如果中东打起来，咱要不要趁机收复湾湾？<br><br>　　傻啊！<br><br>　　湾湾是咱的，打烂了咱还得自己掏钱建，且湾湾的老百姓中，还有许多支持祖国统一的，能不打当然和统才是上策。<br><br>　　台湾从来就不是问题，问题全在美国，把美国耗死，湾湾会哭着喊着要回家的。<br><br>　　矛盾有主次，打架有亲疏。<br><br>　　前天，日本《日经新闻》报道：东京政府宣布将2024年的军事预算增加到560亿美元以上。到2027年，日本政府将再投资3000亿美元用于军事。军方将购买更多的F-35战斗机和先进的日本坦克。以及巡航导弹和先进的自制战列舰。<br><br>　　所谓鬼精鬼精，日本也看到了，美国要指望不上了，如此，安全只能靠自己了。<br><br>　　二：做为二战战败国的日本，竟然开始向外出口致命性武器了，可以说，美日的这一次协作具有“里程碑”的意义。<br><br>　　二战后，随着美国的一家独大，无论是防务需要也好，还是间接交保护费也罢，全球许多国家都向美国购买了爱国者，比如，埃及，德国，希腊，以色列，科威特，荷兰，沙特等，湾湾也买了，日本买的最多，这货止在2015年便一次性购进了多达24套的爱国者防空系统，部署到了日本的15个军事基地上。<br><br>　　此前日本只是向美国购买爱者国，这一次，美国允许日本生产爱国者了，还向日本订购，如此足见，美国这是做了打大仗、打长仗的准备。<br><br>　　至此，问题来了，若北约公开在乌克兰下场，俄罗斯会不会轰炸日本生产爱国者导弹的基地，即，同时向日本宣战？<br><br>　　这种可能性不小。<br><br>　　轰炸日本本土，日本生产爱国者卖给美国与乌克兰只是个幌子，不排除一旦美国在中东动手、俄与北约在东欧开战，俄罗斯会学了以色列，借轰炸日本，拉咱下水。<br><br>　　三：俄乌战争打了两年了，美国任由俄罗斯炸乌克兰，根本没在意外乌克兰人的死活，这会儿咋突然发起善心来了呢？<br><br>　　答案只有一种可能：防空导弹确实是部署到了乌克兰，但保护的却不是乌克兰，而且，从数量上看，保护的可能只有美军，连北约的其它部队美国都不管。<br><br>　　以前美国曾向乌克兰出售爱国者，但那是美国还对乌克兰有信心的时候，这会儿乌克兰已经没有招架之力了，美国再向乌克兰出售武器，肯定不是为了保护已经被打烂了的乌军，而是保护下场的美军——北约要与俄罗斯正面硬杠了。<br><br>　　昨天，以色列与黎巴嫩已经开始地面上的短兵相接了，以色列挑的事儿。<br><br>　　一点不意外。<br><br>　　以色列打也门，鞭长莫及不说，且赢了也没多大意义。可是，黎巴嫩就在眼前，以色列是铁了心的要拉美国下水了，美国想不下水已经由不得它了。<br><br>　　以色列想拉美国在中东下水玩儿誓死一搏，俄罗斯想要肢解北约，中国想瓦解美元霸权，三方夹击之下，美国没得选，只能努力安抚下中国，然后，让北约与俄罗斯打，自己去中东与伊朗打。<br><br>　　现在，一个变量出现了：欧洲，欧洲怎么办，欧洲会同意在北约的框架下，跟俄硬杠么？<br><br>　　老朱估计，欧洲会，因为，它也没得选。<br><br>　　以法德为首的欧洲，不一定会在中东下场，但大概率会在东欧下场，事实上，北约国家早就在乌克兰下场了，只是“北约假装没下场，俄罗斯假装没看见北约下场”罢了。<br><br>　　全球十大金融集团之一的日本三菱UFJ金融集团近日的一份报告显示，受欧洲对俄罗斯实施的相关制裁的影响，2023年欧洲至少有 50 个化肥生产设施被关闭。<br><br>　　想来也很容易理解，北溪管道炸了，加之欧洲又各种制裁俄罗斯，不买俄的便宜天然气了，如此导致欧洲天然气价格持续上涨，要知道，氮肥成本的75%是天然气成本，欧盟的化肥生产已经完全无利可图了，资本家是要赚钱的，赔钱的事它们不干，生产化肥不赚了，老子不生产了关门大吉还不成吗？<br><br>　　没有化肥，意味着未来的欧洲将有两种选择，要么，高价从亚洲进口，要么，勒紧裤腰带挨饿。<br><br>　　化肥问题只是所有俄乌战争“现遗症”的冰山一角，去年战争一开打，欧洲的资本便纷纷外逃，去了美国中国及一些东南亚国家，眼下的欧洲基本被掏空了，再这样下去，别说站着长酒了，长衫都不得不当掉换面包了。<br><br>　　日子过不下去了怎么办？<br><br>　　打仗，用战争去解决政治手段解决不了的问题。<br><br>　　一边是美国施压欧洲打俄罗斯，一边欧洲的内部矛盾需要向外转移，如此，两个巴掌一起拍，嘎嘎响。<br><br>　　如果战争不得不打，那就打吧，美国与中东的抵抗力量打打打，俄与欧洲打打打。鹬蚌相争，渔翁得利，虽然我天朝一向热爱和平，根本不屑于靠战争得利，但别人硬塞的订单与资金，咱也没必要太过谦虚的推让不是？！<br><br>　　哥有钱，哥有市场，哥有武器，谁有想法，坐下来，谈！<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 07:02:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：一个颠覆了你认知的事实——阿富汗塔利班做事...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280100-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394803">　　看到这个题目，一定会有人说，“老朱你不是当初反极端宗教么，咋现在一边写哈马斯的保家卫国，一边又夸起塔利班来了？”<br><br>　　答案只有两个字：事实。<br><br>　　反极端宗教，是基于“拉面帮”、“工地碰瓷团”、“HH要账专业户”、各种向政府伸手要钱要地搞“人上人”的同时还欺压其它不信教的国民的事实；<br><br>　　哈马斯浴血奋战、保家卫国也是事实。<br><br>　　今天老朱要讲的阿富汗塔利班的“敞亮”，也是基于事实。<br><br>　　管好自己国家的事，其它国家的事由其它国家的人民自己去解决，一直以来，我国的外交都在倡导“和平共处五项原则”，这才是大智慧。<br><br>　　今天讲讲阿富汗，你也看到了，老朱文章的题目中用了“竟然”两个字，很显然，阿富汗的另一面也是老朱此前所未知的。<br><br>　　在许多国人的印象中，阿富汗给人的感觉是这样的：<br><br>　　到处都是荒山戈壁，不适合人类居住，穷的掉渣却拿出仅有的钱建豪华的清真寺，老百姓除了念经屁事不干，光想着靠伺候真主死后上天堂享受72处女。<br><br>　　事实真的是这样吗？<br><br>　　真的。<br><br>　　照片上的荒芜是真的，国家的贫穷也是真的，穷的一逼的人民和豪华的清真寺形成了鲜明的对比也是真的，但这一切并不是阿富汗的全部，你看到的这些，是有人只想让你看到这些。<br><br>　　今天的文章，老朱来让大家看看阿富汗的另一面：<br><br>　　你只看看漫山的植备好了，漂亮的白花，那是罂粟。<br><br>　　请留意这些人的穿戴，他们只是普通的阿富汗老百姓，他们并没有穿着袍与裙子，他们穿的，是西装。<br><br>　　再看看下面这个阿富汗小伙子：<br><br>　　这是去年中国上海进口博览会上阿富汗向中国卖松子的一幕，这个小伙子，你能看出他是阿富汗人么？<br><br>　　要知道，这个时候已经是塔利班执政了，小伙子并没有穿传统的阿富汗裙袍，而是完全世俗化了。<br><br>　　有数据显示，截至2023年12月，今年阿富汗出口了3000吨松子，其中的2700吨都卖给了中国，止这一项，就解决了几十万人的就业问题。<br><br>　　再上两张图：<br><br>　　一方面，大幅减少鸦片的种植，另一方面，大搞基础设施建，上面的图便是阿富汗国内最重要的交通基础设施之一的萨朗高速的峻工与通车仪式。<br><br>　　塔利班在努力让阿富汗人过上正常的生活，这一点我们必须看到。<br><br>　　此前，有中国的骑行博主曾感叹，自己在伊朗骑行时，还要提防当地的飞车党，可是，在阿富汗骑行，完全不用担心安全问题。<br><br>　　如果你有兴趣，可以去b站看一个叫朱志文环球骑行的up主的视频，他就在今年9月份横穿了整个阿富汗，一路上经常看见放学回家的女学生。<br><br>　　塔利班不让女性读书，过去你是不是经常听到这样的言论？<br><br>　　再上张图：<br><br>　　戴头巾的女人叫弗洛兹，来自阿富汗，她在阿富汗读的本科，在中国进修医学硕士。<br><br>　　老朱从不否认，阿富汗女性读书就业的机会少的可怜，而且，塔利班不允许女性读大学，上面的妞能读到本科，应该是她上学时塔利班还没执政，可是，想过一个问题么，阿富汗男人读书就业的机会就多么？<br><br>　　有消息称，两个月前，在一次内阁会议上，就女性读书与就业问题，阿富汗内阁进行了激烈的辩论。<br><br>　　塔利班是伊斯兰经学院学生的代名词，他们以前只是天天研究经书，撅屁股拜神，现在让他们去管理整个国家，总得给他们一些时间不是？<br><br>　　任何一个国家，稳定和发展是第一位的，至少塔利班做到了，而且一直在努力做得更好。<br><br>　　眼下的阿富汗虽然还是贫穷，但至少不再有杀戮，人民能安居乐业了。<br><br>　　前几天看到一则新闻，是老朱本文题目用“敞亮”俩字的由来：<br><br>　　“阿克萨洪水”爆发后，世界不仅看到了对“生存空间”争夺导致的屠杀，也开始反思移民难民对本国资源的蚕食与挤压，尤其是巴西，近20年来太多的日本人移民巴西，在那边买地买矿产买森林，巴西深怕日本会成为下一个以色列，于是收紧了移民政策。<br><br>　　2001年10月7日，美国入侵阿富汗，咦，是巧合么？哈马斯的“阿克萨洪水”也是10月7日。<br><br>　　不歪楼，咱继续。<br><br>　　美国入侵阿富汗的20年间，有数百万阿富汗人为逃避战乱，逃到了邻近的巴基斯坦和伊朗，巴以战争的开打，让巴基斯坦和伊朗认识到了收留他国移民难民的“危险性”，于是开始暴力驱逐逃到本国的阿富汗难民。<br><br>　　然后，塔利班政府站出来发表了一份声明：<br><br>　　大意是，首先强调阿富汗人的外逃是战争强加在阿富汗人民头上的，并非阿富汗人民的本意；然后感谢过去的40年所有接纳过阿富汗难民的国家；再然后肯请驱逐阿富汗难民的国家善待这些难民，在驱逐阿富汗难民时要给予其充足的准备时间，并应该保护其个人财产不受侵犯；最后喊话难民，“回家吧，祖国欢迎你们”，并承诺政府和民间企业将全力为返乡难民提供安置。<br><br>　　事实表明，对待难民回归这件事情上，塔利班政府并不是只打个漂亮的嘴炮完事，他们是真的在做——塔利班出动军队护送难民们返乡，政府出资为这些难民规划土地，建造房屋。<br><br>　　这样的事实，西方媒体是不会报的，他们更不想让你知道，美国占领阿富汗的20年间，种植了大量的罂粟。<br><br>　　一个问题，为何塔利班执政后，说不让农民种罂粟农民就不种了，说让农民种小麦农民便都开始种小麦了呢？<br><br>　　答案离不开两个字：利益。<br><br>　　罂粟比小麦值钱，这是肯定的，但绝大部分收入并不会落到阿富汗农民的手里，美国占领阿富汗期间，阿富汗长期霸榜全球罂粟产量第一的位置，军阀、买办、美军、美军的服务商、美军扶持的傀儡政府层层盘剥，将鸦片制品获得的暴利揣入囊中，尤其是，驻阿美军和北约部队是当地嗑药的主力军和最大的运输群体，如此导致，不但阿富汗老百姓因为缺少足够的粮食被迫忍饥挨饿，连种罂粟的阿富汗农民也得不到足够的生活保障，现在塔利班不让种罂粟了，阿富汗农民都开始种小麦，真正断了财源的是美军、阿富汗财阀和买办阶层，而老百姓却得到了实惠，至少越来越多的阿富汗人能填饱肚子，不再流离失所了。<br><br>　　下面是阿富汗的地理位置图，请注意划圈的位置。<br><br>　　画圈的位置叫瓦罕走廊，与我国陆路接壤，过去的几十年，极端宗教恐怖分子通过这里向我国新疆渗透，在美国占领阿富汗的20年间，这种渗透从来没有停止过。<br><br>　　塔利班将美国赶走后，不止积极打击危害我国的极端恐怖分子，最关键的是，塔利班把美军赶走了，去掉了我国西部安全的一大威胁。<br><br>　　2023年11月17日，塔利班关闭了阿富汗驻印度的大使馆，半个月后的12月6日，塔利班临时政府的驻华大使正式就职。<br><br>　　塔利班不傻，知道只有中国才能为自己带来和平与发展，努力向中国靠拢，很明智。<br><br>　　阿富汗有天然气、煤、盐、铬、铁、铜、云母及绿宝石等。位于首都喀布尔南部的艾纳克铜矿已探明矿石总储量约7亿吨，铜金属总量达1133万吨，阿富汗拥有全球第五大铁矿脉，煤储量约7300万吨，中国拥有可以满足阿富汗走向现代化国家的一切需求，双方互利共赢，有利于两国与两国人民，至于阿富汗是不是塔利班执政，那是阿富汗人民的选择，中国从来不干涉它国内政。<br><br>　　愚昧是因为穷。<br><br>　　这是1972年阿富汗首都喀布尔街头的女大学生，眼下的塔利班政府制定了工业农业国防的现代化之路，我们期待阿富汗能够在中国的帮助下浴火重生，重新回到那个女生可以穿短裙露大长腿的时刻……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 06:50:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：美军撂下一句话跑了，菲总统小马这会儿该傻眼了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280090-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394793">　　就在中菲南海严重对峙之际，中美两军高层却突然通话以加强沟通协调。不管是有意还是无意，都是在释放一个重要的信息。那就是无意冲突。这美方对菲的坚定支持承诺恐怕是不作数了。这会儿菲总统小马该傻眼了。<br><br>　　菲律宾这一轮南海挑衅活动，虽然与小马科斯的反华立场有关，也离不开美国的教唆鼓动。也正是因为有了美方“坚定的承诺”，小马也才敢发起挑衅。<br><br>　　南海是美国印太战略的重要支点，可不管白宫如何努力，东盟拒绝站队美国的立场非常的坚定。正因为南海的重要性，所以美方也一直是不死心。<br><br>　　小马科斯当选菲总统后的反华立场则又给了美国一个希望。甚至共同的反华立场使双方是一拍即合。迅速强化了军事同盟关系。<br><br>　　美方如愿增加了在菲的军事基地，作为交换条件，自然会承诺给予菲方以坚定的支持。这小马科斯也就了挑战中国的底气了。这也才有了中菲在南海严重的对峙情况出现。<br><br>　　然而，小马科斯低估了中国维护主权和稳定南海局势的决心。以为有美国的强力支持，中国会默许其在仁爱礁的挑衅。只要借机加固了那艘非法坐滩的破船，就可以在争端问题上取得突破。<br><br>　　同时也错估了东盟的坚定立场。以为只要挑起事端，东盟就有可能出于自身的利益和南海局势稳定的需要站出来替菲发声或向中国施压。特别是所谓的南海主权“声索国”也会站出来闹事。<br><br>　　当然，更是错判了美国。错误的认为，菲主动在南海挑衅，等于是给了美国介入南海事务的一个难得的机遇。为了加速推动印太战略，美国很可能会全力以赴。<br><br>　　而美国也确实表现了坚定支持的一面。又是派航母打击群助威，又是搞联合军演秀肌肉。更是反复强调南海争端符合“美菲共同防御条约”。小马也真把美国当成了自己的看家护院的了。<br><br>　　然而，菲方可能没有想到。偷鸡也好，碰瓷也罢，都占不到便宜，反而被我方狠狠羞辱了一番。如果不是我方保持克制，守在坐滩破船上的那一小队人恐怕得饿死。<br><br>　　而随着菲方在南海两瓷碰瓷的发生，美方撂下一句“美菲共同防御”之后就迅速的离开了南海。<br><br>　　原因很明确，那就是美军舰机以支持菲为名而在南海的挑衅行动受到了中国严厉的反制。再呆下去可就无法全身而退了。<br><br>　　或许是预感到了美方要出卖自己，也或许是还想以硬强硬的姿态向美国展示自己有用，当然更或许是想着能够把美军拖下水。小马科斯威胁南海对峙正在向“坏的方向发展”。言外之意就是战争即将来临。而菲军方也配合着扬言正在制定应急计划和兵棋推演。给人的感觉是大战就要来临了。<br><br>　　殊不知，也正是因为大战就要来临了，美军才撂下一句“共同防御”后快速的溜之大吉。显然这会儿美国已经顾不得菲律宾了。<br><br>　　重要的是，此时王毅外长在电话中的表态等于是发出了最后警告，这也让美方预感到了大事不妙。如果此时不撤或还想军事介入恐怕就撤不出去了。<br><br>　　眼看着美军打了退堂鼓，小马就借着东盟与小日本开会之际提出了一个“范式转型”的理论。这显然是强烈呼吁东盟特别是南海国家介入争端之中。<br><br>　　很可惜，就在美国强烈支持菲闹事之际，新加坡未来接班人率团访华加强合作。而中越领导人的共识，也显然是堵死了美国人的嘴。马来与印尼也纷纷表达了与中国加强合作的愿望。<br><br>　　这一系列的表现综合在一起，就不难做出一个重要的判断。那就是东盟不会站队，而美国这一番在南海的战略行动已注定是失败之举了。<br><br>　　如果中国真的忍不住开战。一方面是菲律宾不堪一击，另一方面美国不敢参战，东盟和南海国家更充耳不闻。那中国的这个“便宜”可就捡大发了。美国恐怕在南海也就没有了下一次。<br><br>　　在目前这个大背景之下，中美两军的高层沟通就尤其显得重要了。<br><br>　　尽管没有透露更多的细节，但从军方发言人的简介中也可以体会出一二。<br><br>　　国防部发言人吴谦说：“根据两国元首达成的共识，双方将在平等和尊重基础上恢复两军高层沟通、中美国防部工作会晤、中美海上军事安全磋商机制会议，开展中美两军战区领导通话。”这是大前提。<br><br>　　除此之外，吴大校突出谈到了三个方面的问题。<br><br>　　一是就人工智能军事应用的发展规范寻求共识。“反对利用人工智能技术优势危害他国主权和领土安全”。<br><br>　　人工智能还不成熟以及伦理方面还不完善或明确的情况之下，一旦军事化，最担心的是会出现天下大乱的问题。虽然美方领先，但也没有绝对优势。涉及到共同的利益加强沟通协调也是当务之急。<br><br>　　二是突出谈到了台湾问题。对美方继续支持台独武装台独的行为表达强烈不满。美方肯定要做出解释。同时这也是管理台独的需要。<br><br>　　近一段时间美方还在继续支持和武装台独，而台独势力也还非常的嚣张。如果不管控好，那就意味着中美大战。这一次通话的意义台独势力应当会认真理会。<br><br>　　近来，我方明确强调台湾是一定要统一的，这实际上是在对美国的挺台立场发出战争警告。美方必须明确给中国一个交代。<br><br>　　三是突出谈到了美方插手搅局南海问题，怂恿支持菲方侵权滋事，中方对此坚决反对。警告说：“历史已多次证明，美国的介入只会让情况变得更糟。”<br><br>　　不管这一次通话是否主要是冲着中菲南海对峙而来，都将对南海局势紧张产生重大的影响。<br><br>　　在严重对峙甚至可以说战争一触即发的情况之下，中美两军高层突然通话，显然是必须沟通好，是为了避免节外生枝或引发误判而一发不可收拾。<br><br>　　早就说过，战争的选择权已经交到了菲方手里。就看菲方是还活在美国介入战争的虚幻里？还是能够返回现实世界？<br><br>　　不管怎么说，美国支持菲律宾，只是想在南海挑起风流浪。希望的是东盟能够站出来发声或向中国施压。目前看来这个希望肯定是破灭了。美国不可能为菲律宾而战。一旦预感到大事不妙，自然是先溜之大吉。<br><br>　　其实，美国这一轮也不是一无所得。一下子就在菲律宾增加了4个军事基地。重要的是，菲律宾与中国的关系再一次恶化了。<br><br>　　美国的“分布式作战”概念也好，“火力环战略”也罢，都已是把菲律宾纳入了进来。这也算是难得的成就了。同时也是在南海终于又钉进了一个楔子。<br><br>　　这菲律宾可就惨了。打是打不起，不打这仁爱礁黄岩岛之争恐怕是要画上句号了。<br><br>　　菲律宾已经成为了过河的小卒。一拱到底就会成车而改变命运。而拱不到底，也就难逃被吃的命运了。就看小马怎么选了。相信他这会儿应当明白是被抛弃了，也应当是傻眼了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 06:33:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：美国及其盟友考虑打击也门胡塞武装，40万也门...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280087-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394790">　　美国在和也门胡塞武装发生冲突，并吃亏后，决定纠集9国盟友涌入红海，胡塞武装会怎么应对呢？<br><br>　　这段时间，也门胡塞武装在红海之上，频频对以色列有关商船发起袭击。大概总结一下，针对商船的袭击事件至少发生了17起。而这也就导致了多家欧洲航运巨头，紧急暂停经过红海的运输、航行。这些航运巨头的决定，将会导致以色列的港口没有生意，时间一长，就将重创以色列经济。这个后果，以色列是肯定承担不起的，美国作为以色列的金主，也就自然的想帮助以色列。所以美军舰就开向了红海，试图为以色列撑腰。<br><br>　　但没想到的是，胡塞武装是真的敢打，对着处于红海之上的美军舰，就派出了18架自杀式无人机和4枚巡航导弹，逼得美军连射数十枚拦截导弹将其拦截击落。这是胡塞武装和美国之间的一次小交锋，从战况上看，美国是吃了点亏的。因为胡塞武装的自杀式无人机造价，是一定比美军舰的导弹便宜的。<br><br>　　所以，不甘心的美国就想着要报复胡塞武装，并为此做出了系列部署。首先就是美军自己的行动。美军“艾森豪威尔”号航母战斗群，已经从波斯湾南下向也门前进。在红海北部，美军“巴丹”号两栖战斗群正在南下。再加上在沙特、科威特、卡塔尔和吉布提美军主力，在红海-波斯湾一线，美军已经集结起3万军队。第二，美国还拉拢了8大强国涌入红海。美防长奥斯汀说，已组建一支多国海上联军，部署大量海军资产威慑胡塞武装。而这支联军包括，英国、巴林、加拿大、法国、意大利、荷兰、挪威、塞舌尔以及美国自己，一共9国。<br><br>　　在美军纠集了这么多力量之后，就凶相毕露了，有消息人士开始放风，称美国及其盟友正在考虑对也门胡塞武装基地进行军事打击，他们要从源头打击、削弱胡塞武装。不过，胡塞武装也没有虚，其领导人就放话回应称，如果美国发动袭击，胡塞武装将展开报复，美国和其盟友的军舰也将成为他们的袭击目标。<br><br>　　说起来，也门胡塞武装之所以这么硬气，也不是没理由的。首先，这个组织的成员，穿上军装就是军人，脱下军装就是平民。这一点和哈马斯很相似，看以军现在在加沙的状态就知道了，这种特性就注定了是很难针对打击的。另外，这个组织战力也不弱，它有40万成员，并且其中绝大部分都是身经百战的老兵，和全副美制武器的沙特联军打了很久也没被打垮，足以证明其战力强悍。<br><br>　　更重要的是，也门和加沙地区不一样，也门是个正常的国家，有主权。一旦美国地面进攻也门胡塞武装，那就意味着，美国在对一个中东地区的主权国家发动战争。这就是侵略，阿盟不会坐视不管。<br><br>　　再将思绪打开，从经济的角度来看，也门这个国家，人均国内生产总值是600多美元，这个数字很低，也可以理解为，也门是“光脚”的。在这样的前提下，美国和美国盟友，这群“穿鞋”的人，还真不一定狠得下心和胡塞武装爆发冲突。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 06:24:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：拜登与特朗普内斗加剧，乌总统泽连斯基心里...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280086-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394789">　　美国给俄罗斯挖坑，现在自己却陷进坑里了，为什么这么说呢？为什么普京或在偷着乐？<br><br>　　美国现在可以说是把自己玩得一团糟，去年在俄罗斯和乌克兰之间拱火一时爽，现在对于支援乌克兰这事，美国两党之间可以说是吵翻了天。但在美国大选的问题上，乌克兰这个小弟的命运如何，那都不是事。近日，美国总统拜登和前总统特朗普，就公开的撕了起来，到底啥情况呢？起因就是美国科罗拉多州最高法院近日作出裁决，因牵涉2021年国会山骚乱，裁决美国前总统特朗普在科罗拉多州不具备2024年美国总统选举党内初选资格。这对特朗普想要明年再次当选美国总统的美梦来说，可以说是关键的一击，为什么呢？一旦美国国内都承认了这个裁决，那么特朗普在其他州也会失去2024年大选的资格，但是现在特朗普再次担任美国总统的梦还没判死刑，因为最终还得看美国最高法院的意见，如果他们不同意，拜登和他所在的民主党也是空欢喜一场。<br><br>　　对于特朗普在大选过程中遭遇的这一险境，对于拜登来说，显然是有利的，而且近日拜登还往特朗普身上多“踩了一脚”，公开指责特朗普确实曾支持叛乱，说那是千真万确的事。拜登用自己总统的身份，对特朗普发表评论，多少是有点公器私用了。而以特朗普的个性，显然也不会就这样被拜登欺负。所以特朗普也立即发起了反击，说他不是叛乱分子，拜登才是。现在美国的情况就是，为了拼明年的大选，特朗普和拜登打起了嘴仗，这也说明美国现在两党之间的斗争非常的激烈，哪还顾的上乌克兰的死活呢？<br><br>　　所以现在乌克兰总统泽连斯基就很慌啊，为什么呢？一是美国现在忙着明年的总统大选，还有处理巴以冲突的事，在这种情况下，美国哪还有多的心思管乌克兰的死活呢？现在拜登政府虽然想支援乌克兰，但是共和党卡着600亿美元不放，乌克兰拿不到钱只能干着急；再一个，如果明年特朗普把拜登给挤下来了，再次当选美国的总统，美国还会不会继续向乌克兰撒钱，这也要打上一个天大的问号，因为特朗普此前就说过，如果他当选，一天之内就能结束俄乌冲突。你别说，特朗普还真能干出一些意想不到的事来。所以泽连斯基现在心里就很慌。<br><br>　　但是对于美国现在国内党争加剧以及支援乌克兰疲软的情况，俄罗斯总统普京可能在偷着乐啊，为什么这么说？大家想一下俄乌冲突打了两年，美西方疯狂制裁，俄罗斯一个人硬扛了这么长时间，现在美国自己内部出问题了，还掺和上了巴以冲突，这显然将极大的减轻俄罗斯在乌克兰战场上的压力，给普京喘息的机会。所以人算不如天算，美国以为自己给俄罗斯挖了一个大大的坑，结果自己现在也摊上麻烦事了，不仅自己内部不稳定，还要往乌克兰和以色列这俩小弟身上撒钱，美国怕是要被自己给俄罗斯设下的阴谋，给坑惨了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 06:23:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[畅明：懂王“中道崩殂”？——老人政治意味着什么]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280081-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394784">　　美利坚又开始给懂王整活了。<br><br>　　继FBI突袭海湖庄园、纽约联邦法庭起诉性侵案、财务欺诈案、佐治亚州监狱传唤打卡以后，科罗拉多州最高法院判决：“特朗普不具备2024年总统初选资格”。<br><br>　　三回啊三回。<br><br>　　说了多少遍了，MAGA冲击国会大厦不是懂王我策划的，是粉丝自发行为，真要我出手，你佩洛西还跑得了？<br><br>　　得益于拜登统治时期的“风调雨顺，国泰民安”，现在懂王的民调遥遥领先，然后蓝州的这帮人就开始“整烂活”了。<br><br>　　据华盛顿邮报报道：科罗拉多州最高法院做出了一项历史性的裁决，认定唐纳德·川普（Donald Trump）在2021年1月6日参与叛乱，禁止他参加该州的总统初选。<br><br>　　法院首次根据1868年宪法中（源自于南北战争后，防止谋反官员再任职公职的宪法第十四条修正案）禁止叛乱分子担任公职的条款，裁定一名总统候选人不能参加投票。<br><br>　　真是拿着南北战争时期的剑，来斩我“懂王新政”时期的官。竟敢拿美庄宗（林肯“庙号”）来压我，列祖列宗，若是在天有灵，何不降下天雷劈杀此鼠辈？！<br><br>　　这个事本身就是一个烂事，因为论民调，在通胀和民意的压力下，拜登政府赢面越来越小；论法律，懂王在任时期往美国联邦最高法院安排了三名大法官，现在九名大法官中有六名是保守派。民主党也许掌握着政治机器，但只要行事还需要顶着“法律”的名头，那美国法律的最终解释权就握在联邦最高法院大法官手里，而这对于特朗普来说也许会有一些优势。<br><br>　　但这件事对懂王恶心就恶心在，司法是要讲求流程的，是需要时间的，打不打得赢官司不要紧，拖死你才是目的。可2024年竞选已经是迫在眉睫、时不我待了，现在懂王最缺的，恰恰就是时间资源。<br><br>　　只要蓝州们都搞了这么一出事实认定，到时候总统选举那可就变成了蓝州选蓝州的总统，红州选红州的总统，届时美利坚摆在哪里？<br><br>　　双话事人？<br><br>　　民主国家，一般遇到债务量蓄积过高无法偿还的时候，或者社会矛盾积累到危险水平的时候，往往是走向极端化的时候。这种极端化，要么就是分裂、解体、内战，这是对内做功的模式；要么就是像希特勒这样，搞出极端民意支持的纳粹性质政党，对内消灭金融垄断的犹太人势力，对外开启侵略进程，因为当还不上债了的时候，把债主消灭也是一种解决办法。而对外侵略，则还需要一个强大的军工体系的作为基础，美国在很长一段时间内还不具备这个条件。所以特朗普现在的路线，其实就是当半个希特勒，对内猛攻民主党和其背后的金融垄断势力——耗子拿枪窝里横。<br><br>　　骰子已经掷下，众MAGA随我，跨过密西西比河，终结“元老院”那腐朽无能的统治！<br><br>　　经历了2023年的风霜雪雨后，懂王做出了一个重要的决定，多年以后唐纳德一世陛下在他的回忆录中写到“当我意识到虚伪的民主制度无法保障美利坚合众国自由信念的时候，我毅然踏出了那危险而又令人激动的一步……”<br><br>　　老人政治——西方文明的“绝症”<br><br>　　美国政坛现在就是老人政治，2020年时候美国驴象两党就只能派出两个老将参选，那时候还是两个七十多岁的老头互喷。可转眼之间2024年大选，变成了两个平均年龄八十的老头互喷。<br><br>　　岂不是贻笑大方，欺美利坚无人嘛。<br><br>　　但其实老人政治并非是美国独创，这是一个全球性帝国政治老化的外显，算是一种“政治病症”，而且是西方文明体系独有的“遗传病”。<br><br>　　无独有偶，当年的苏联也是老人政治。<br><br>　　自勃列日涅夫之后，继任的安德罗波夫（68岁上台）和契尔年科（73岁上台）均年事已高，最后终于筛选出一个年轻人，结果就把苏联给玩没了。<br><br>　　时人多为安德罗波夫惋惜，如果能在给他十年光阴，苏联必将如何如何。但其实这更是一种主观的美好想象，首先历史不能重演；其次，苏联走到当时的状态已然是积重难返，恐非某位擎天架海大梁所能支持，不然以今观之，就算是再给拜登、特朗普二十年阳寿，就能让美国再次伟大起来吗？<br><br>　　六七十年代时候的苏联可谓是风光无两，彼时二战后的黄金时代结束，西方国家难以找到社会新的增长点，从而进入到“滞涨”阶段——经济停滞、通货膨胀；美国深陷到越战泥潭无法自拔，国内反战情绪风起云涌，反体制、反现实的嬉皮士大行其道；西方国家因为在中东战争中站队以色列被阿拉伯国家通过“断油”针对，石油危机导致西方国家经济运行成本直线上升。<br><br>　　再这样一片愁云惨淡下，当时的苏联对比着美欧简直就是闪亮的冒着金光，国内计划体制下基本可以磨平资本主义经济危机波动；在军事斗争中研发的技术不断投入民用改善居民生活；油价大涨导致苏联政府手中资源收入直线提高。<br><br>　　一边深陷泥潭，一遍冉冉升起，在这样的鲜明对比下，苏联开启了扩张“大跃进”的模式，并且将矛头直指美国——当时资本主义最大的壁垒。当时的苏联决策层对美国的态度很明确：<br><br>　　美国是世界上最后也是最主要的反动堡垒，是人类历史走向自由和平和民主胜利的主要障碍。不同社会制度之间的斗争是阶级斗争的一种形式。<br><br>　　但是因为核平衡的存在，冷战是不可能升级到热战的，苏联也无法将红旗插上华盛顿，所以阶段性的缓和总是存在。<br><br>　　但肌肉还是要秀一秀的，除了美国以外的国家还是可以且必要敲打敲打的。<br><br>　　1977年苏联的战略大空运，遮天蔽日的苏联战略轰炸机将天量装备和人员从苏联空运到万里之外的非洲埃塞俄比亚。为了能够方便调度，苏联甚至专门发射了一颗卫星。苏联用实际行动表示，苏联有能力在人类生存的任何一个地方投放力量，扶持或吞并一个地方政权。<br><br>　　1981年八一军演震撼全球，演习中动用上万辆坦克装甲车，邀请北约观察员来看看在核武洗地的情况下苏联坦克是怎么撕碎整个欧洲的。<br><br>　　什么叫钢铁洪流，什么叫瑟瑟发抖，那个时代的北约很清楚。<br><br>　　但是，历史证明，苏联的钢铁洪流没能保卫苏维埃，足以毁灭世界的核武库没能保卫苏维埃，五百万苏联军队也没有能够保卫苏维埃。<br><br>　　过强的进攻意识和能力令全世界胆战心惊，出兵阿富汗，将伊斯兰世界推向北约；与中国交恶，令中国不得不把对美缓和搬上日程。等到安德罗波夫上台后赫然发现，苏联已经得罪完了世界上的主要国家，一张反苏联的大网，从欧洲-中东-远东-美洲无形的笼罩在苏联头上；而内政上，随着阿拉伯世界和西方的缓和，国际油价开始向下走，苏联外汇收入明显下降，整体财政陷入到入不敷出的境地。<br><br>　　在军事扩张难以为继，意识形态逐渐破产，国家财政入不敷出的绝境下，苏联陷入到保守派——改革派的深度拉锯，因为对于苏联来说，当时已然是缺乏任何增量空间了，没有任何有弹性发展的地方，更遑论改革？改革是要砸掉一部分人的饭碗，但以此为代价是要获取更大的生存空间、更多人的饭碗、更长久的利益。可当年苏联已然缺乏辗转腾挪的空间，而盲目的改革其风险和收益完全不成正比。<br><br>　　于是老人政治出现了，简单来说就是走老路。老路走到死胡同，就开始走了改旗易帜的邪路，于是发生了苏联解体和休克疗法。<br><br>　　老人政治，并不是单一的指施政者年龄大，而是在既有路线已然僵化，走下坡路的时候，由于缺乏资源、缺乏增量，只能硬着头皮继续抱残守缺，因缘旧法，而导致现有的政治行为越来越走形、投入产出比特别不合理的一种现象。事实上老同志本身是一种财富，只有在干部队伍中梯次形成老中青的局面，既能够借用老人的智慧和稳定局面的威望，也能充分发挥年轻人破土而出的冲劲，将二者缺一不可的集合起来才是干事业的良法。<br><br>　　比如同样是在80年代，我国的总设计师——邓小平，其实也是老人。但是为什么同样是搞改革，中国与苏联的命运截然不同呢？这是因为，中国在前三十年的艰苦奋斗下，打破了二战后雅尔塔框架下给中国设定的“人物角色”——美或苏的配角，成为了世界美、苏之外的第三极。这就让中国在全球化和信息技术革命中，成为了重要的“股东”之一。中国用实际行动告诉了美国和苏联，在东亚这个区域内，只要中国反对的事情，谁也干不成，朝鲜战争、越南战争就是前车之鉴。而在广大的第三世界，苏联那套军事霸权主义，美国那套贸易霸权主义，都不如中国毛泽东开辟的道路更有生命力。所以，打出来的交情，拼出来的友谊，这才是中国的外交特色。<br><br>　　是不是老人执政不重要，关键在于有没有增量空间，有没有跟上世界变化的节奏，有没有老中青的梯度体系，这才是关键。刘邦将近五十岁才开始“干革命”，七年之后就建立了汉朝。邓小平将近七十岁才开始当“设计师”，仍然让中国跟上了全球化的这班车。这二者的共同特点，那就是都是走了一条“利人利己”的增量之路，所以可以顺势而为，合众人之力而成功。<br><br>　　但是现在的美国，当年的苏联，则都是老人走老路的典型。拜登是走得是金融霸权的美国老路，特朗普走得是纳粹化的西方老路，都是一条没有增量的“下坡路”。都是“损人利己”的阴损之术，没有任何建设性。一个是要掠之于外，一个是要掠之于内，实际上干的都是替美债“平账”的差事，都是裱糊匠。<br><br>　　天下云卷云舒，无不始于损己利人，终于损人不利己<br><br>　　美国的诉求，一直都是资本自由化。事实上作为一个移民国家，美国和欧亚大陆上的原生民族截然不同，美国与其说是一个公民组成的国家，不如说是一个公司法人组成的国家，在那里每一个人都是来求财的，每一个人都是一个独立的结算体。而一旦赚不到钱了，那就走，反正这也不算是咱们的家乡。而一个公司对其他的公司，当然也不具备什么赡养的义务。<br><br>　　而美式的全球化，就是资本的全球化，让资本的能量更大，占据的社会资源更多。<br><br>　　但目前美式的全球化，也可以说是金融资本全球化，已经不可避免的走向了末路：<br><br>　　第一：美式的全球化，要求各地方主权、国防废掉，把大国分解为小国。这样确实更便于现在的美国财团进出，可万事万物都有一个前提，那就是美国能出什么价位？<br><br>　　你想堕三都，你凭什么？凭你是大成至圣先师那可没用，凭当时孔子辅佐鲁国王室，凭王室当时实力最强，而且三家有内部的问题，所以堕三都可以勉强的推行下去。<br><br>　　可是后面碰上硬茬子了，人家不跟进你怎么办？你最后还是灰溜溜的把城墙给人家再建起来。<br><br>　　今天我们看互联网上有大量的所谓“精英”对美国进行吹捧，但是也会有大众去戳破这些“神话”。但大家想一下，在三四十年前基本没有互联网，只能靠书籍和口耳相传，尤其是在苏联后期社会主义阵营普遍迷茫的时候，在东欧-俄罗斯地区对美国的崇拜能到什么地步？那个时候，大众的力量没法通过互联网组织起来，也就没法与文化“寡头”——念西方经文的“大儒”们形成有效的斗争，自然就让国家意识形态领域被资本势力所占领。<br><br>　　有“乌云”遮蔽的地方，大众的力量就弱，一小撮“寡头”的力量就强，那么西方这一套扶持“寡头”以压制大众的“政治技术”——远程畜牧养殖技术，就有用武之地。而一旦遮蔽视线的“乌云”消散，阳光照射进来，那么各种霉菌晦暗，自然消灭。当一个事物的参与权开放给全社会，那么随着大众力量的涌入，自然毛泽东思想这种服务于大众的哲学体系就会强大起来成为社会的主流，那么自然就会国泰民安，百病消散，诸邪不生。所以生产力的发展，尤其是信息科技的进步，让大众的力量也能参与进了意识形态领域的建设，这自然消解了西方的“洗脑”优势。由此“戈尔巴乔夫”们失去了生存的土壤，西方势力的“巧取”型扩张遇到了瓶颈，自然开始转向内卷，这才是如今美国两条“老路”，两个“老人”轰轰烈烈地展开“内部斗争”的根本原因。<br><br>　　俄罗斯有一部电影叫“兄弟”，里面正好有一段这个剧情，主角的哥哥和主角一起去美国办事，结果哥哥被警察包围了，经过激烈的枪战打扮的像许文强一样的哥哥被美国警方抓获了，结果被抓获的时候仰天大笑，兴奋之情溢于言表：“我终于能够留在美国了，哈哈哈哈。”<br><br>　　当年苏联解体的重要诱因之一，就是全社会层面对美国的憧憬，都做梦我们能加入到国际贸易大家庭了，美国总要给我们开一个好价吧。<br><br>　　结果发生了什么事我们也都知道，美国之所以持续的打压俄罗斯，经济原因是从俄罗斯持续的榨取资源却没法提供足够的价码，如果能够赎买当然皆大欢喜，可如果开不了价格就只能依靠打压了。<br><br>　　苏联解体后的悲惨给全世界尤其是给中国一个教训，苏联都投降成那样了都得不到一个合适的价格，更不要提体量数倍于俄罗斯的我们了。<br><br>　　短期内看似是美欧政客忽悠了俄罗斯，占据了大量的资源，扶持了俄罗斯的寡头，挑动俄罗斯内部斗争，可实际上却是在全世界面前露了个大怯，美利坚哪里有钱去支持你的光荣和梦想？美利坚没有能力收买一整个国家，最多就是培养些寡头买办，然后摧毁当地的支柱产业，使当地变成被国际霸权一茬一茬收割的“韭菜田”。<br><br>　　第二：要求能够持续的扩展生产力。美国在冷战胜利后已经事实上的没法再推动全球生产力的发展了。已经没有能力继续深入的整合资源了，自2008年以后美国还干过一件正事？无外乎就是搞负债，玩金融，天量的资源在金融系统里面空转，就是把房子炒出花来，也没有一个马歇尔计划扶持欧洲重要；就是把次贷卖到南极，也根本比不上当年登月、星球大战的雄心。<br><br>　　看败家子玩的花，说是风流倜傥风花雪月，实际上是坐吃山空败坏祖业。<br><br>　　以前大家赚到了钱愿意换成美元投放在美国的金融市场，所以美股涨了大家都能吃上“浮财”，可是“浮财”毕竟当不了真。沙特的王爷们，要的是军舰导弹，要的是质优价廉的工业品，毕竟美国的金融资产在胡赛武装面前，在国内嗷嗷待哺的民众面前，顶不上什么用。<br><br>　　而且美国自从被犹太金融集团“夺舍”之后，也学会了犹太人的看家本事——消灭债主还债大法，手里的镰刀磨刀霍霍就准备向着“自己人”开刀了，当然大家就不肯跟你继续玩了。<br><br>　　所以我们顺一下美国的国运，可以清晰的看到一个周期路径。<br><br>　　美国立国之始是在于拓荒北美洲，那年代殖民说是九死一生都毫不为过，一代代殖民先驱打造了现代的北美洲；美国介入一战，即使是战后被英法排挤也并没有翻桌子；二战中美国通过租借法案给整个同盟国提供廉价产能（当然英国除外）成为战胜纳粹的主心骨，那时候美国多处于损己而利人的阶段。<br><br>　　这个所谓的“损己”就类似于饥荒年间富人长老施舍粮食一般，虽然表面上账面亏损，但所有人都买你的人情，所有人都知道你有实力，底子够厚，无形炫耀最为致命。<br><br>　　二战以后美国开始全面打造基于自身发展的国际体系，不管是马歇尔计划还是布林顿森林体系乃至于后续的牙买加体系，虽然是出于自身利益出发，但也确实客观上促进了世界生产力的进步，花花轿子众人抬，美国的领导地位无可撼动，正是利人利己的阶段。<br><br>　　可冷战胜利前后，美国人开始进入损人利己阶段了，因为美国收割苏联解体的红利后，已经没法继续推进全球化生产力的发展了，从原来联合全球各地豪强共治到收割各地豪强的阶段，通过持续的危机收割发展中国家（有些发达国家也并未避免），这一阶段比较虚弱的社会就崩掉了，多年的积蓄转化为美利坚战车的燃油。<br><br>　　2010年前后奥巴马大搞阿拉伯之春，整体就开始进入到损人不利己的阶段，美国拔掉了所谓的“地方强人”，本想以民主政治替代，结果换上来的都是强宗教的政党，今天的中东乱局就是起于奥氏的“高略”。<br><br>　　而这正是特朗普兴起的大前提，美式全球化已经走到了尽头，已经缺乏全新的能量资源注入了，而在面对此等变局之时，美国国内只能选出两位老顽固：拜登者，顽固的支持国际资本自由化，煽风点火挑动战乱，高声喧哗金融无国界，想要重复美国冷战后的荣光；特朗普者，顽固的支持国内产业资本纳粹化，想要走上靠军工再工业化来完成所谓的“制造业回流”。<br><br>　　此二者及二者的支持者们，都属于上一个时代的怀旧服，除了记忆中的辉煌岁月外，胸中已然全无一策可应对崭新的时代。<br><br>　　旧时代的残党们，新时代已经没有能够承载他们的船了，也没有了可供掠夺的“新大陆”。因为在世界上，有一种信仰，有一种思想，有一种国家，有一种文明已经伸展开来，已经掌握了人类的先进生产力，已经成为了亚非拉第三世界国家的“保护神”，已经破除了意识形态领域的“西方迷信”，已经让大众的力量驱散了“垄断寡头”的乌云。这，就是唯物辩证的哲学信仰，毛泽东思想开辟的大众政治道路，新中国这个社会主义国家，华夏文明进化到工业时代后的最新形态。这股阳性的、大众的力量，已经攻陷了西方文明先进生产力的“堡垒”，已经在军事斗争和意识形态斗争领域上都能对西方世界“战而胜之”，已经能够用劳动成果惠及全世界的独立人民。<br><br>　　所以，失去了商业文明扩展空间的西方“魁首”，丧失了世界产能控制权的贸易霸权的继业者，被国际金融垄断集团“夺舍”的新大陆政权，自然成为了世界的“旧事物”，而其陷入“老人政治”的陷阱来走“老路”、“下坡路”，也就是客观的人类兴衰规律所使然了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 04:33:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：中东的新乱源]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280069-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394772">　　巴以冲突尚未结束，中东的另一个火药桶也门，因胡塞武装支棱起来而可能成为新的乱源。纵观地球村，各大火药桶虽然所在地点不同、民族不同、国家不同；但从本质上看，都拥有绝佳的地缘、复杂的信仰和民族关系、以及域外大国的干预。<br><br>　　也门为啥这么乱？我之前写过一篇文字，大致讲，也门的命运就是阿拉伯、甚至中东世界的命门。<br><br>　　首先，也门有着世界级地缘。<br><br>　　01世界级地缘<br><br>　　表面看，也门的胡塞武装可能成为中东新乱局的导火索。<br><br>　　实际上来说，胡塞武装只是一朵浪花，后面还有一个大海。这是一个深沉而严肃的话题。<br><br>　　也许对这个话题感兴趣的人不多，但如果对世界格局和历史感兴趣，一定绕不开也门。我研究历史，喜欢追根溯源，喜欢把历史和现实结合起来。<br><br>　　如果把历史和国际格局看成一盘棋，那么棋眼往往在不起眼的地方。也门就是整个阿拉伯半岛、乃至整个伊斯兰世界的棋眼之所在。<br><br>　　也门——<br><br>　　扼守亚丁湾与红海；<br><br>　　背靠阿拉伯半岛腹地，面临印度洋；<br><br>　　东方经过苏伊士运河的船只，都需要路过亚丁湾；<br><br>　　波斯湾的船只去西方，也要绕道亚丁湾过苏伊士运河<br><br>　　地球上还能找到多少地缘优势比也门更好的？说真的，不多。<br><br>　　正因也门如此重要，所以海上霸主们都对其垂涎三尺。<br><br>　　16世纪初大航海时代到来，葡萄牙人就渗入也门地区，以亚丁作为扼守红海通向印度洋的门户，逐渐控制印度洋上的商路。当时如日中天的奥斯曼帝国不甘坐视他人收割巨额利益，派兵赶走葡萄牙在也门的势力。<br><br>　　双方在亚丁湾反复拉锯。<br><br>　　时间来到17世纪，英国成为海上新霸主，势力逐步扩展到印度洋地区。奥斯曼帝国对英国已经无能为力。1839年（第一次鸦片战争期间），英国占领亚丁，随后在亚丁周边划出“亚丁保护地”。<br><br>　　第一次世界大战，奥斯曼帝国崩溃。英法于1916年签署《赛克斯—皮科协定》，划分了两国（今波斯湾地区、阿拉伯半岛和叙利亚、巴勒斯坦地区）势力范围。也门也在第一次世界大战结束的1918独立，史称也门穆塔瓦基利亚王国。<br><br>　　但独立后也门王国的控制区不包括英国直接控制的区域，且在1934年与沙特的战争中落败，被迫承认英国对南部也门的占领。从此以后，也门有了南北也门之称。<br><br>　　1962年，也门王国爆发革命，成立阿拉伯也门共和国，即北也门。同时英国将自己控制的区域整合成南阿拉伯联邦，随后不久爆发大规模反英起义，英国被迫退走（1967年）。南也门人民共和国成立，3年后改名为也门民主人民共和国，全面倒向苏联。后来两边虽然又合并了，但也埋下了内战的种子。<br><br>　　其实二战之后大英帝国的殖民系统就崩溃了，英国为何一直赖在也门不走？只因为亚丁湾太重要了，是整个东西方海上运输命脉。<br><br>　　但是殖民者离去之后，也门仍然如同乞丐一样贫穷。<br><br>　　02守着宝地当乞丐<br><br>　　单纯看地缘，也门应该富裕得流油。其地缘资源至少不比印尼+新加坡差，马来西亚和新加坡对面也只有一个马六甲海峡。也门不仅面临亚丁湾，凡过苏伊士运河的船只都要经过也门；它还是阿拉伯半岛面临印度洋的门窗。<br><br>　　这种地缘优势下，也门应该有一个和新加坡或香港类似的国际性城市。然而也门只有战争，只有死亡，只有内忧和外患。<br><br>　　如果阿拉伯半岛高速发展，也门凭借这种地缘环境完全有机会形成类似长三角或珠三角的城市群。然而也门没有。按道理，也门最差也应该和越南类似。然而也门既没有城市群，也没有越南那般的发展速度；只有贫穷、落后、封闭、不思进取。<br><br>　　为什么？<br><br>　　03从中东看也门<br><br>　　整个中东，包括波斯湾南岸的阿拉伯半岛、北岸的伊朗高原，自古就有宗教；近代除了宗教，还有石油。天量的优质石油是阿拉伯国家的立身之本和创业的第一桶金。<br><br>　　沙特、卡塔尔、阿联酋等王室天量的财富，皆因石油，皆为土豪。<br><br>　　伊朗和伊拉克壕气之时，也因石油；被制裁之后就衰落。<br><br>　　有了石油就有了财政，就有了福利。<br><br>　　有了石油，就可以换美金全世界逍遥。<br><br>　　也门也在阿拉伯世界，也有石油；但是——<br><br>　　储量远远谈不上丰富，全世界大约排三十名左右，开采难度较大；<br><br>　　也门一直在打仗，石油工业落后，面对惨烈的竞争没有丝毫的优势，连欧佩克都没混进去；<br><br>　　最关键的一点，也门人多，大约3300万人口，跟沙特差不多；但国土面积（约53万平方公里）只有沙特（225万平方公里）的四分之一，且能利用的部分很少（过度放牧造成沙漠化严重，耕地资源占国土面积不足3%，也门粮食大部分都需要从国外进口）。<br><br>　　简而言之，也门人多且穷且乱且落后，有能源难以开发利用，只能守着世界最佳地缘优势过着最差的生活。<br><br>　　04从也门看也门<br><br>　　也门有很多谜团——<br><br>　　既然战略优势如此明显，为何这么穷？<br><br>　　在阿拉伯世界既然这么穷，为啥还有那么多的人？<br><br>　　这些谜团并不难理解，如果换一个角度看，也门不是穷，是原生态。<br><br>　　在石油横空出世之前，整个阿拉伯世界都和也门一个样，派系之间纷争动乱不断。那时候，也门靠近沿海的优势（有贸易优势）反而能汇聚养活更多人。只不过石油出来之后，沙特、卡塔尔等国靠石油发财了，显得也门又穷又乱而已。<br><br>　　所以说，如今的也门，堪称阿拉伯世界留下的活化石，原滋原味的古老形态。<br><br>　　如果你对历史感兴趣，如果你对伊斯兰文明感兴趣，如果你对中东感兴趣，就应该重点关注研究也门。因为沙特那些土豪，已经被石油扭曲了，只有也门是原滋原味的。<br><br>　　在历史学家眼中，也门的穷，也门的乱，也门的喧响和活力，都是难得的历史标本。如果你眼中只盯着石油与黄金，那只能证明你不了解或者不钟爱这部分历史文化。<br><br>　　也门拥有三千年的文明史。公元7世纪，阿拉伯帝国兴起，征服也门。直到现在，也门差不多还保留着先知时代的很多元素。<br><br>　　05原生态之一：生活原生态<br><br>　　也门，有原始的索科特拉岛，上面有血龙树、沙漠玫瑰这样的原始植物。<br><br>　　也门有种原始而传奇的运动：跳骆驼（自古流传下来的）！<br><br>　　具体就是传统部落的男人，快速助跑、跳跃，落地前尽量飞跃尽可能多的骆驼，就像现代人的飞车表演，传递出最原始的力与美的震撼。<br><br>　　最能体现也门原始生活的是阿拉伯茶，就是卡特树叶。<br><br>　　这种茶，是也门贫困落后的原因之一。<br><br>　　这玩意名义上叫茶，听起来是树叶，实际上富含类麻黄碱类物质，能够刺激脑神经中枢、致幻，令人产生欣快感，是一种毒品。1981年，阿拉伯麻醉品事物管理局将卡特叶与鸦片、可卡因等归为一类“低毒兴奋剂”。沙特、阿联酋等国食用或者贩卖卡特叶会被判刑。<br><br>　　但是在也门，咀嚼卡特树叶是生活，也是娱乐。50%以上的成年女子和80%以上的成年男子经常咀嚼卡特树叶。大家饭后聚在一起，短则两三小时，长则四五小时。富裕人家还要专门装饰一间房作卡特室，招待亲朋好友。<br><br>　　卡特树叶成了也门人联络感情、商务洽谈、政员商讨的桥梁纽带。<br><br>　　换言之，全民吸毒。<br><br>　　每天用大量的时间去咀嚼树叶，哪还有时间去工作学习？谈什么发展？<br><br>　　长期咀嚼卡特树叶会造成睡眠障碍，性情暴躁或抑郁，食欲降低，身体虚弱，抵抗力下降，而且容易上瘾。也门有一半人在温饱线挣扎，但在卡特树叶支出上却不遗余力。<br><br>　　这就是毒品的魅力。外人看来非常不可思议，他们自己则认为很有趣，连打仗时都不忘往嘴里塞。<br><br>　　鉴于卡特树叶需求大，也门不断扩大卡特树的种植面积，消耗了原本就匮乏的耕地和农业资源。把咀嚼毒品当做全民娱乐，不贫穷落后才是怪事。想想抽大烟风靡一时的清末是什么样子，就能了解如今的也门为何贫穷，为何会陷入马尔萨斯陷阱。<br><br>　　卡特树是一千多年前从非洲的埃塞俄比亚传入阿拉伯半岛的。<br><br>　　要理解阿拉伯的生活习俗和精神世界，绕不开卡特树。<br><br>　　06原生态之二：制度原生态<br><br>　　也门现在还保留着酋长世袭制，地方酋长在政治、经济、军事甚至宗教上都有很大的话语权。<br><br>　　酋长制度导致局部奴隶制存在。那种情况下，一个半百老头只需几十美金就可以买一个女孩做新娘。<br><br>　　不同的酋长信奉不同的教派，隔阂更深，干起来更容易。<br><br>　　南北也门时代，从1962年到1978年间，北也门有2位国家元首被杀、3位国家元首被赶下台；南也门同期也有2位元首被杀，两位被赶下台。<br><br>　　也门除了还差一个国王，几乎保留了中东自古以的全部社会形态。<br><br>　　胡塞武装其实也就是酋长世袭制延伸出来的。侯赛因·胡塞家族属于什叶派中的栽德派，其家族势力分布于也门西北地区，是也门地方实力派之一。<br><br>　　侯赛因·胡塞认为，也门应当仿效伊朗的国家体制，引发了他与总统萨利赫之间的矛盾。萨利赫只想平衡各派而自己独掌大权。随后双方又因为是否支持美国反恐而引发冲突。实际上以也门的实力，能管好自家一亩三分地就不错了。<br><br>　　随后双方停火一段时间，到2014年战火再起！<br><br>　　此时政府军实力依然占优势，还是拿胡塞武装没辙。沙特牵头阿联酋、巴林、埃及、约旦、苏丹以及摩洛哥等国组成联军帮助也门政府军。沙特每年花好几百亿美元购买装备，看起来还是很唬人的。<br><br>　　但也就是唬人而已。联军虽然有从美国购买的高科技武器，却拿看似简陋的也门武装没辙。<br><br>　　原因分析起来很简单：<br><br>　　1、也门一直在内战，胡塞武装在战争中壮大，战争经验丰富，战斗力很强；沙特多年未战，士兵纪律松散，战斗力极低。<br><br>　　2、沙特虽然武器装备非常牛，但全是进口，很多装备维修与保养都依赖美欧，打起来后勤保障就会跟不上；胡塞的武器很多由伊朗提供，虽然不是那么先进，但全是自产，用起来顺手，基础火箭与导弹源源不断。<br><br>　　3、沙特军队很多是雇佣的大爷兵，来自多个国家，语言都协调不好，战斗更难协调；胡塞都是自己的部落，非常熟悉。<br><br>　　4、沙特的军队和装备学美国，模拟大规模军事对抗；胡塞武装主要以游击战加运动战为主。这么搞，沙特根本没辙。<br><br>　　今年3月份，沙特和伊朗在中国的调停下重建外交关系，也门乱局也随之缓和。毕竟沙特和伊朗才是也门政府军和胡塞武装的幕后大老板。<br><br>　　但就像哈马斯一样，胡塞武装不可能停下来。那样的极端组织，不搞事就没什么存在的意义。既然不好跟沙特搞事了，胡塞武装就把矛头指向以色列和美国。<br><br>　　那么如何评价胡塞武装呢？<br><br>　　从也门接近古老的原生态制度看，胡塞武装的出现是必然。也门的族群、文化、习性与制度决定它一不留神就陷入军阀混战的境地。<br><br>　　从国际博弈角度看，胡塞武装看似很热闹，实际也就在也门闹闹，在整个中东就是水面上的浪花。真相隐藏在暗处，是涌动的暗流。<br><br>　　现在胡塞武装打着针对以色列、反对美国的旗号封锁红海，但实际上心中的算盘很清晰。如果胡塞武装能让美国和以色列让步，就能让任何国家让步。其真实目的，是想对往来红海的商船收过路费。一旦其目标得逞，那么所有穿过苏伊士运河的船只（苏伊士运河连接红海与地中海）都要向其交钱，那真的是太爽了。当然这个目标，现在看起来更像做梦。<br><br>　　但美国也不会真的对付胡塞武装。因为胡塞武装捣乱的地方，恰好是东西方贸易的必经之地，对欧亚两大洲都是一个威胁。美国很可能利用那种乱局，作为与欧盟和中日韩谈判的筹码。<br><br>　　07也门的命运<br><br>　　通过这次巴以冲突，舆论界很多人再次发出那个天问—为啥阿拉伯国家不团结？如果没有石油，整个中东都是也门那种形态，怎么团结？<br><br>　　如果阿拉伯半岛发展得好，那么也门作为沿海地带，自然会发展好。然而从也门的局面看，阿拉伯半岛大发展的概率不大。那些土豪王室躺在石油上炫富是可以的，但是要摆脱对石油的依赖、流血流汗搞建设是不可以的。<br><br>　　如果也门一直贫穷战乱，那么就看不到阿拉伯世界摆脱石油依赖的可能性。<br><br>　　因此说也门的命运，实际上就是阿拉伯的命门。胡塞武装，也是这种格局下的必然。<br><br>　　那么还剩下最后一个问题，如果阿拉伯摆脱不了对石油的依赖，那么也门该如何实现独自发展？<br><br>　　步骤一，需要一个强人灭了所有军阀。——但目前看不到这样的人出现。<br><br>　　步骤二，需要全国范围内禁毒，并铲除所有卡特树。——但目前看不到执行的可能性。<br><br>　　步骤三，需要一场土改，完成资源重新分配。——听起来更像是异想天开。<br><br>　　步骤四，利用好亚丁湾，参考新加坡利用马六甲海峡，胡塞武装这种直接开炮的模式肯定不行。<br><br>　　我个人认为，伊斯兰世界的真正希望，并不在也门，或中东其他国家，而是在南亚和东南亚。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 04:13:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[金桥智库：历史性的惨败！以色列撤军了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280066-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394769">　　真的没有想到啊，胡赛武装对红海的封锁，马来西亚对以色列的禁运，才刚刚发生作用，红海大战还没有开打，以色列自己先撑不住了，宣布从加沙北部撤军了！这是以色列历史性的惨败，在撤军前的12月20日，以色列阵亡士兵超过20人，在撤军前的12月21日，以色列阵亡士兵超过了40人！<br><br>　　也就是说，这一次以色列真的打不下去了。我们都知道，以色列军队是在10月29日开始对加沙地区展开地面进攻的，自开战以来，以色列国防部公布的数据是阵亡军人超过500人，其中包括了两名少将旅长，多名上校、中校营长和少校连长等中高级军官。<br><br>　　如果以色列国防部公布的阵亡人数是准确的，那么最近以色列军队的伤亡也太惨重了。要知道两个月阵亡500人，以色列民众都还能接受，毕竟按照以色列军队的说法，在过去两个月里，以色列军队打死了4000多名哈马斯武装成员（当然以色列压根没啥证据）。<br><br>　　但是最近这两天就阵亡了超过60人，这对以色列军队来说是难以承受之重，照这样打下去，一个月就得死一千，一年得死一万多。事实上，考虑到以色列国防部披露的阵亡名单里面，军官阵亡的比例高得吓人，以色列的实际阵亡人数有多少还真不好说。<br><br>　　以色列早在12月5日，见攻占加沙北部无望，就从加沙北部撤走了70%的军队，但是还留下了包括戈兰旅在内的精锐部队继续进攻加沙北部地带。结果却是12月12日这天，戈兰旅的高层军官被哈马斯给一窝端了（超级劲爆！以色列军队最黑暗的一天！）。<br><br>　　所以呢，这一次以色列军队的撤军也是意料之中的事情，就连美国国防部长早就预言了以色列必定失败。12月3日，美国国防部长劳埃德？奥斯汀在加利福尼亚举行的里根国防论坛上发表讲话时称，以色列国防军只有把防止在加沙地带平民的死亡和保护他们作为主要目标，才能赢得与哈马斯的战斗。他警告称，“在这样的战斗中，重心是平民。如果你把他们赶入敌人的怀抱，等待你的将是战略失败，而不是战术胜利。”<br><br>　　这说明黑人澳斯汀要比高智商的一众犹太政客和军官有见识。以色列的狂轰烂炸，没炸死几个躲在地道里的哈马斯武装成员，加沙的平民倒是炸死了两万多，且主要都是妇女和儿童。以色列的轰炸让越来越多的巴勒斯坦人选择加入哈马斯，至少可以躲在地道里面活命。<br><br>　　结果就是哈马斯武装越打越多，而以色列军队的精锐越打越少。以色列12月5日从加沙北部撤走了70%的军队，也不是完全撤出了战场，而是重点进攻了加沙南部的汗尤尼斯和与埃及交界的拉法地区，结果输得更惨。<br><br>　　为啥呢？以色列军队这一次为了在国际社会面前表现进军神速，一进攻就集中坦克部队，拼命往市中心冲锋，但是他们不是学习纳粹的钢铁洪流的闪电战，而是为了拍摄打卡，往网上传一些以军到此一游的照片和视频。<br><br>　　结果就是以色列军队的坦克和装甲车武装严密，可以往市中心冲锋，但是防护薄弱的后勤部队的车辆不敢跟啊，他们的大卡车又没啥装甲，在哈马斯的狙击手、无人机和火箭筒面前就是靶子。<br><br>　　这样一来，事情就非常有喜感了。一方面是往市中心冲锋的以色列精锐部队龟缩在坦克和装甲车里面，没有吃没有喝，而在另一方面却是大量的以色列后勤车辆装满好吃的喝的运不上去，沦为哈马斯偷袭的靶子。<br><br>　　最后没有办法，以色列只能派出空军去空投吃的喝的给以色列的坦克部队。但是这样一来，其实风险就更大了，以色列的空军必须低空飞行才好空投，不然就会像当年的常凯申运输大队长一样，空投的武器罐头都给了解放军。<br><br>　　而且以色列军队为了拿到空投的物资，他们也必然下了坦克和装甲车才行，这样一来，就给地道中的哈马斯武装偷袭提供了机会，这才是以色列军队阵亡人数暴增的原因。<br><br>　　战争打到这个地步，可以说以色列的军心已经彻底动摇了，军魂已经崩溃了。再加上胡赛武装对红海的封锁，马来西亚对以色列的禁运，效果开始显现，以色列军队的给养开始不足了，这仗就没法打下去了，打不下去了当然只能撤军了，难不成留着一帮以色列士兵在那里整夜做恶梦，生怕一觉醒来就见上帝去了。<br><br>　　但是呢，即使以色列从加沙撤军了，也并不意味着战争就结束了。因为显而易见的：第一以色列军队战无不胜的神话被打破了，中东王小霸王的形象再也没法恢复了，区区哈马斯几万游击队式的武装打得以色列精锐部队摸不着北，往后以色列必定被中东各种武装的好汉围攻了，毕竟以色列这些年树敌太多了。<br><br>　　第二、枪杆子里面出政权，哈马斯的武装斗争的胜利，意味着巴勒斯坦人民有了自己的强大武装，终于具备了建国的条件。巴以冲突的结果就是要回到中国和联合国主张的1967年两国方案。而美国和西方也会迫于全球舆论的压力，退回到两国方案。<br><br>　　第三、以色列这一次对加沙的空袭和疯狂轰炸，导致约两万平民死亡，这血海深仇，叠加以色列建国以来屠杀的上百万的巴勒斯坦人，近乎无解，无论从哪种角度来讲，巴勒斯坦人都会有所报复。<br><br>　　第四、一旦巴勒斯坦建国了，那必定还是要拿以色列人来祭旗的。巴勒斯坦一旦建国了，就可以名正言顺加强武装力量了，中东土豪那么多，出钱的出钱，出力的出力，巴勒斯坦一定会联合中东的伊斯兰盟友，跟以色列干一仗大的，出一出五次中东战争惨败的鸟气。<br><br>　　所以，以色列撤军绝对不会是战争的结束，而是新的巴以冲突的开始。只能说是以色列在中东作威作福的好日子结束了，出来混总是要还的，以色列的苦难才刚刚开始！或许不久的将来，我们就会看到以色列的犹太人被屠杀的新闻，这才是天道好轮回，苍天饶过谁！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 04:09:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[金桥智库：马来西亚制裁以色列，红海大战能打起来吗？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280065-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394768">　　马来西亚总理安瓦尔在12月20日作出了一项惊天的决定，对以色列实施禁运。据《南华早报》报道，马来西亚宣布禁止以色列航运公司Zim旗下的船只以及悬挂以色列国旗的船只在其港口停靠和卸货。这一决定也意味着前往以色列的船只将被禁止在马来西亚装载货物。<br><br>　　由于马来西亚的重要地理位置，扼守着全球最为繁忙的海上通道——马六甲海峡，这也意味着马来西亚对以色列的禁运，其杀伤力远超也门胡赛武装对红海的封锁，因为东亚的中国、日本和韩国等国家是全球最重要的制造业大国之一，失去了马六甲海峡的通行权，以色列将难以获得来自东亚各国的国计民生所必需的各种工业品。<br><br>　　亚洲各国早就对以色列的残暴行径极为不满了，为什么是马来西亚打响了第一枪呢？我们中国人可能真的觉得很奇怪，这其实也没啥意外的，主要原因就在于马来西亚是一个伊斯兰国家，而且马来西亚也确实是一直敢想敢干，从马哈蒂尔到安瓦尔，都是政治强人。<br><br>　　还有一个原因就是马来西亚的伊斯兰立场非常坚决，马来西亚至今未承认以色列国，马来西亚的护照上写着：“除以色列外的所有国家有效”。<br><br>　　马来西亚总理安瓦尔在发表的禁运声明中说：“这项制裁是对以色列无视人道主义基本原则、违反国际法、持续屠杀和残酷对待巴勒斯坦人民的回应。”而且声明还异常霸气地宣称，这项禁令自发布之日起立即生效。<br><br>　　尽管马来西亚知道美国是坚定支持以色列的，尽管美国是马来西亚的主要贸易伙伴，尽管马来西亚在2005年以来，一直允许以色列注册的船只停靠马来西亚港口。但是马来西亚还是毅然做出了禁运的决定。<br><br>　　而且不只是以色列注册的船只，悬挂以色列旗帜的船只，还禁止任何前往以色列的船只在马来西亚停靠和装载货物。这项禁令的杀伤力远远大于也门胡赛武装对红海的封锁。<br><br>　　原因就在于全球仅只有12%的货物经过曼德海峡，也就是苏伊士运河和红海。但是却有三分之一的货物要经过马六甲海峡，是曼德海峡的三倍多。这对美国和以色列来说简直就是晴天霹雳！<br><br>　　因为美国刚拉起了九个小伙伴开始在红海搞护航，准备要对也门胡赛武装下手了，突然被马来西亚敲了一记闷棍，估计都被打蒙圈了。更重要的是，马来西亚打响了亚洲国家制裁以色列的第一枪，后面还有多少国家跟进还真不好说。<br><br>　　现在美国的航母编队和盟国的十国海军云集红海附近，敲锣打鼓要对也门胡赛武装动开战。因为胡赛武装袭击了所有悬挂以色列国旗以及前往以色列港口的商船，逼得全球四大航运公司不得不绕道非洲好望角，要多走至少6000公里路程，大幅增加了航运成本，延长了航运周期。<br><br>　　也就是说，欧美国家也都受到了以色列的牵连，长此以往，欧美各国的通货膨胀必定要起来，因为航运成本的大幅攀升。由于也门胡赛武装的袭击，通往欧洲的海运成本急剧增加，导致欧线的集运指数连续大幅上涨。12月21日，集运指数（欧线）期货主力合约触及涨停，涨幅9.57%，报1232.0点，连续四个交易日累计涨近40%，不是小涨，而是暴涨。<br><br>　　美国已经集合了大军，准备带着一帮小弟们一起围殴也门胡赛武装。据媒体报道，光是美国自己就在红海集结了13艘军舰，包括航母，导弹巡洋舰、导弹驱逐舰、濒海战斗舰。甚至还有一艘，能够发射对地巡航导弹的攻击核潜艇。甚至美国海军陆战队也也派了一支2000人的部队过来，以及数艘先进舰艇，<br><br>　　除了美国海军以外，还有法国、英国等欧美国家的军舰也参与了美国的所谓联合护航行动，其中仅有一个中东国家那就是巴林。巴林是一个小国，本身就有美国的军事基地，被美国拉过来凑数，其它原先被美国列入红海联合护航行动的中东国家，一个也没参加。<br><br>　　由此可见，中东国家对于欧美国家偏袒以色列，无视以色列对巴勒斯坦的行动是极为不满的。而对也门胡塞武装的封锁红海的行动，它们采取了睁一眼闭一眼的态度，因为本质上中东大部分国家是不认同以色列对于巴勒斯坦加沙地带的打击行动。<br><br>　　也门胡赛武装对于美国的战争威胁也是严阵以待的。刚刚经历过连年内战的胡赛武装军队战斗经验非常丰富，战斗斗志极为坚决。我们从他们的阅兵仪式上可以看到，伤残军人也拄着拐杖参加了阅兵仪式，完全不怕死。<br><br>　　碰到不怕死的军队，美国就不好办了。更何况也门胡赛武装经过多年的内战，也早已不是当年的吴下阿蒙了，他们也颇有一些家底，虽然跟欧美比差距很大，但是胜在数量多啊！<br><br>　　根据胡塞武装自己发布的信息，他们的正式编制武装部队人数高达88万人，其中陆军人数达到77万人。另外，他们还拥有各类主战坦克近2,800辆、自行火炮1,844门、装甲车辆4,856辆和大量的无人机和弹道导弹。<br><br>　　曼德海峡最窄处仅有30公里，胡赛武装的坦克、自行火炮和无人机、弹道导弹都能对军舰产生威胁。尤其是弹道导弹，威力巨大，技术含量高，一般国家是没有的。但是胡赛武装得到了伊朗的大力帮助，拥有大量的弹道导弹，很多射程都超过了2000公里。<br><br>　　一旦美国发动红海大战，那么对美军来说就是一个巨大的考验，派的军队少了，打不过也门，那就丢人丢大发了。如果派的军队太多了，那么世界其它地区的场子就镇不住了。<br><br>　　这也是为啥马来西亚敢在这个节骨眼上宣布制裁以色列的原因。因为美国现在根本没有余力来对付马来西亚，乌克兰战场和巴以冲突牵扯了太多的美国军力，再跑到东南亚动手，早就力不从心了。更何况中国和俄罗斯肯定不会允许美国对马来西亚开战，甚至就连日本和韩国也不会支持，毕竟马六甲海峡那可是东亚的生命线。<br><br>　　所以，打还是不打，这对美国来说是一道难题。打了，欧美物价必然暴涨，而且没个一年半载，胜不了也门武装，而如果真要打一年半载的话，那欧美的物价就会上天，而拜登也别想在明年的大选中连任了。<br><br>　　而如果不打，任由也门胡赛武装闹下去，欧美物价也必然同样的暴涨，结果也一样，欧美物价上天，拜登下台。所以呢，美国现在是犯难了，犹豫不决。<br><br>　　我判断可能还是不敢打，打仗毕竟风险更大。因为一旦打开了，肯定会有更多的国家站出来支持巴勒斯坦和哈马斯，马来西亚只是开了一个头而已。到时候美国就没法收场了。不打虽然也会物价上涨，但是风险相对小一点，两害相权取其轻。<br><br>　　当然，有人是巴不得美国开打的，事实上美国开打的可能性也不小。毕竟不是任何事情都能那么理智，在许多人看来，美国如此疯狂地支持以色列，显然非常不理智，严重违背了美国的国家利益，但是美国还是那么做了！<br><br>　　我们等着看好戏！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 04:08:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：美国海洋帝国，要栽在这里！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280064-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394767">　　《隋唐演义》程咬金：“此山是我开，此树是我栽，要想过此路，留下买路财。”<br><br>　　美国是全球海洋强权，可以说是个海洋帝国。<br><br>　　1922年2月，由第一次世界大战中的五个主要战胜国美、英、法、意、日，在美国华盛顿签订了《华盛顿海军条约》，或是《五国海军条约》。这是一战后，对全球强权的一次军备限制条约。<br><br>　　《五国海军条约》限制美、英、日、法、意五国主力舰的总吨位比例为5.25：5.25：3.15：1.75：1.75。所谓的主力舰是指各国的战列舰、战列巡洋舰和航空母舰的总吨位。<br><br>　　从条约的比例可以得知，美国和英国海军获得最高的总吨位数，两国拥有当时最强大的海军力量。排在第二位的日本海军总吨位，只有美、英两国的60%，这就是当时全球海军战力所容许的比例。从这比例也可以得知，苏联的海军力量在当时都排不上全球前五名。<br><br>　　第二次世界大战后，英国的国力和军力都无法同美国相比，英国海军强国退位，美国海军在全球独占鳌头。从此，全球各个海洋通道、水道，都有美国海军军舰巡弋。<br><br>　　而美国的海军力量又和之前的海洋强国不同，美国借由为数众多的航空母舰所形成的海上航空力量，彻底统治全球海洋。美国海军强权的地位不是侥幸得来，是靠着国力和科技打造出来的。<br><br>　　之前曾经用一个比喻来形容：美国就如同一只从海上来的巨兽，它的力量可以吞噬列国。美国海军宰制全球海洋，就连上个世纪和美国并列为全球超级强权的苏联，其海军力量也无法同美国相比。<br><br>　　然而近年来，美国海军强权的地位首先遭受中国军事力量崛起的冲击。十余年来，中国海军技术进步，使得中国海上武力直追美国。尤其是中国的造舰能力全球第一，有所谓的中国海军下饺子的说法。<br><br>　　中国海军武器装备不断进步，加上造舰能力世界第一，使得美国惊心，深怕在不久的将来，美国海军力量将被中国超越。一旦被中国超越，美国海洋帝国的威名将坠落，而美国也将失去全球军事超强的地位。<br><br>　　美国统治世界的两大基础力量，一是美元，二是美军。在失去军事超强之后，就只剩下美元的世界货币地位。那么，美国全球霸权还能够维持多久？<br><br>　　所幸，中国人向来给人留余地，只要美国不太过分，中国不会主动挑战美国的世界霸权地位。所以，只要美国“懂得分寸”，稍微“知进退”，中国不会主动拆美国的台，美国海洋霸权还可以维持一阵子。<br><br>　　然而讽刺的是，虽然中国不会主动去拆美国的台，盘踞在也门西边的胡塞武装组织，不靠海军，也不靠空军，竟然有能力捅破美国海军强权的窗户纸？<br><br>　　胡塞武装借由封锁曼德海峡，从而扼住红海通道的咽喉。而号称是全球海洋帝国的美国，竟然一时之间找不到对策，拿胡塞没有办法，还必须借由组建多国海军舰队，来保护红海航道的畅通。真是此一时也，彼一时也。<br><br>　　今天这一篇文章，承接上一期的内容《红海 红！胡塞一肩 独挑美国联军！》，请参考这一期内容，因为一些内容我们不会重复。<br><br>　　前两日，胡塞武装发出豪语说：如果美国人对也门进行攻击，对胡塞武装进行打击，美国将会输得很惨，而且会比越战和阿富汗战争输得更多、更惨。<br><br>　　胡塞武装好大的口气啊！胡塞武装凭借什么，敢如此夸下海口？<br><br>　　上一期内容，我们谈论美国如果发兵攻打胡塞，会面临何种战略风险和地缘政治上的损失。今天这一期的重点放在军事和战术上，如果美国袭击胡塞武装，或是美国为了护航行经红海的船只，和胡塞武装发生冲突是否有胜算，又，是否划算？<br><br>　　1 飞、潜、快不对称作战<br><br>　　我们先参考一下上个世纪80年代，曾经出现过的一种不对称作战方式：飞、潜、快，也就是导弹潜艇和导弹快艇。<br><br>　　飞、潜、快是小国或是区域势力，对付大国的不对称作战方式，主要是其成本较为低廉，技术上的要求也比大型舰只、战机或轰炸机等作战平台来得简单。<br><br>　　19080年代，海峡两岸也在不同程度上采用了飞、潜、快的模式。因此，台湾地区在20世纪80年代发展雄风导弹，并且积极对外采购潜水艇，研发可以携带导弹的快艇。<br><br>　　只不过，飞、潜、快虽然是不对称作战的典型模式，却有其局限。导弹快艇由于排水量小，无法携带距离较远的反舰导弹。另一方面，也无非携带足够数量的防空导弹。<br><br>　　因此，导弹快艇难以突破敌方具有规模的舰队防区，除非是出其不意、趁其不备，或是数量足够，例如同时有数十艘，或上百艘以上的飞弹快艇。<br><br>　　另一方面，导弹快艇的航程不够远，只能用作近海防卫。<br><br>　　在潜水艇方面，小国或区域武装没有能力发展核潜艇，只能向外采购传统动力潜艇。例如，越南于2009年向俄罗斯购买6艘基洛级潜水艇。以传统动力潜艇而言，基洛级潜水艇在当时还算先进。<br><br>　　只不过数量有限，在面对像中国这样的大国，基洛级潜水艇很容易被反潜巡逻机或地方舰艇声纳发觉，从而被围剿、猎杀。这就是为什么虽然越南采购了6艘基洛级潜水艇，但中国不是十分在意的原因。<br><br>　　此外，传统动力潜水艇在水下的潜伏时间有限，航程也有限。<br><br>　　至于导弹，在面对大国军事力量的时候，大国有能力发射导弹先行摧毁小国或区域武装的导弹基地，因为大国的导弹更多，射程更远。<br><br>　　这时候，小国只能够将导弹地下化，或是移动化，以增加导弹的生存概率。<br><br>　　2 小国的新作战模式<br><br>　　然而，时代变了，30多年后的今日，小国或区域武装有了新的作战模式：无人机 + 火箭炮 + 导弹。<br><br>　　另外，在现今地缘政治的对抗中，又多了一个因素，小国或区域武装背后的大国势力的支持。<br><br>　　1991年12月，苏联宣布解体。自此之后，全球只有美国有资格进行代理的战争。其实，以美国那时候的超强军力，美国也不需要什么代理人战争，只要美国不满意，直接出兵打。看看科索沃战争，美国把南联盟轰炸得体无完肤就是最好的例证，美国那时候连中国大使馆也敢炸，还需要什么代理人战争？<br><br>　　2014年，俄罗斯总统普京下令，出兵叙利亚，协助阿萨德政权剿灭叛军，普京声威大震，这才打破了美国打代理人战争的专利。自此，中东局势有了转变。<br><br>　　2023年10月7日，哈马斯袭击以色列，造成以色列重大损失。我们在头一天的评论中说，巴以冲突揭示了新的战争模式，这是无人机 + 火箭炮 + 导弹。有了新的战争模式，让小国或区域武装有了对抗较大国家军力的可能。<br><br>　　哈马斯凭借的是火箭弹，数量众多的火箭弹。这符合我们前面形容飞、潜、快作战模式的时候，所提及的“数量”因素。<br><br>　　哈马斯的火箭弹是：数量多、携带方便（移动）、制作简单、容易储备。<br><br>　　这四个因素量化来说，就是成本低、生产速度快、数量够多。<br><br>　　而胡塞武装更是拥有无人机 + 导弹的威力。同样地，也具备了上述四个因素。并且，胡塞武装的控制区域远比哈马斯大。上期内容我们从地图上的比例作一番粗略估计，胡塞武装的控制区域约9万平方公里，接近韩国10万平方公里的面积，足够让胡塞武装将武器分散化、地下化。<br><br>　　以这样的区域面积，加上轻便、快速、有效的作战武器，和对手国进行游击战，可以发挥小虾米对抗大鲸鱼的功效。<br><br>　　3 胡塞武装设伏有地理优势<br><br>　　巧的是，胡塞武装还多了一个本钱，胡塞武装封锁红海有地理上的优势——红海。<br><br>　　曼德海峡长18公里，宽25～32公里，如此狭窄的通道，却是太平洋、印度洋和大西洋三大洋的海上交通要道。然而，行经的船只很容易遭受袭击，胡塞武装若是对此航道设伏，却是理想的地点。<br><br>　　如果美军或美军所组成的联合舰队编队在此处巡弋，更会成为被打击的靶子。<br><br>　　就算胡塞武装不打击通过曼德海峡的商船，整个红海长约2000多公里，胡塞的无人机和导弹的航程或射程都够得着。10月下旬，胡塞武装发射巡航导弹和无人机，越过沙特和约旦攻击2200公里以外的以色列，正式干预巴以冲突。<br><br>　　因此，胡塞武装可以对着红海，好整以暇地寻找过往的商船和军舰。胡塞武装的攻击无人机和导弹打击的距离够远，这就突破了上个世纪80年代飞、潜、快的小国作战模式。<br><br>　　4 美国护航成本过高<br><br>　　换一个角度来看，美国用标准-2导弹去拦截胡塞的无人机或火箭弹很不划算。标准-2导弹一枚200万美元，胡塞无人机或火箭弹2000美元，这是1000倍价格的差距。即使胡塞使用伊朗“见证者-136”攻击无人机（巡飞弹），价值2万美元，也只有标准-2导弹的十分之一，这是100倍的价格差距。<br><br>　　美国之前曾经自傲地扬言，拦截胡塞武装38架无人机，而且拦截率是百分百，然而效费比却是100倍到1000倍，非常不划算。<br><br>　　美国经济体量大，国防预算多，有必要的话还可以印钞，硬要采取高效费比的方式拦截胡赛的无人机、导弹，还能够办得到，但其他国家呢？跟着你美国一起把大把国防经费浪掷红海？有多少国家愿意如此？<br><br>　　5 胡塞可以耗掉美军导弹<br><br>　　一个简单计算，美国一艘伯克级驱逐舰携带96枚垂发导弹，就算所有96枚导弹都是防空导弹，10艘伯克级总计960枚垂发导弹，价值将近20亿美元。<br><br>　　但胡塞武只有发射价格低廉的960架无人机或导弹，可以轻松消耗掉美军舰队所携带的防空导弹。<br><br>　　如果美军驱逐舰的导弹打光了，那会是什么光景？那就像是一名裸身的武士，手中却没有刀和剑，没有任何武器。又或是像一头没有牙齿的狮子。美军军舰等着挨打吧！<br><br>　　因此，美国真要派遣大批军舰巡航红海，保卫所有过往商船，怎么看都不划算。<br><br>　　此外，胡塞武装还有时间优势，可以选择任何时间，加上任何红海的地点，对过往商船实施打击，美军要如何巡弋2000多公里的红海？<br><br>　　巴以冲突第一天的时候，我们提出了无人机 + 火箭炮 + 导弹的新作战模式，小国或武装力量可以利用此种模式对抗大国军事力量。<br><br>　　尤其是，当背后有大国的支持，为其提供这类的武器，或所需的零部件。而胡塞就是能够自行生产无人机、火箭炮和导弹。<br><br>　　小国的新战争模式会是大国的头疼时间。<br><br>　　6 结论<br><br>　　胡塞武装要封锁曼德海峡，封锁红海具有多项优势。只要能够击沉一两艘船只，全球商船就不敢通过此区域。<br><br>　　而且，还会航商“配合”。航商遇到此种情形，可以宣布涨价以及采取绕道的方式。航商和保险商当然会趁此机会拉抬价格，大赚一笔，岂会放过这个机会？<br><br>　　最后，有人认为当胡塞封锁红海的时候，中国也同样受到影响。<br><br>　　没错，中国是全球第一贸易大国，行经红海的商船也多，当然会受影响。但我们看事情要用比较的方式。<br><br>　　如果此通道被封锁，全球商船都要绕道而行，中国的商船受影响，难道日本、韩国、越南、印度的商船不受影响吗？<br><br>　　当大家的商船都受到影响，那就没有差别了，全球航运运输费用上涨，倒霉的是那些需要大量从国外买入商品的美欧国家。美欧的物价会上涨，通货膨胀会再次抬头。<br><br>　　就算美欧国家因为物价高了，通货膨胀被推高了，因而减少商品货物的进口，那也是对所有出口国的影响。<br><br>　　这一次，美国海洋帝国要栽在这里，成了打（胡塞）不是，不打也不是，进退两难。时间久了，海洋霸权的名头真的要栽一个跟斗。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 04:07:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：红海 红！胡塞一肩 独挑美国联军!]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280063-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394766">　　美国要组织多国联军，在红海巡弋。也门胡塞武装组织一肩扛起，在红海对付美国组成的多国联合舰队。<br><br>　　前两日的文章《<a href="http://www.dacankao.com/thread-279603-1-1.html" target="_blank">胡塞导弹击中船只！美国陷入进退两难！</a>》。<br><br>　　在这一期内容我们提到了一则消息，并且留下一个伏笔。据传闻，美国五角大楼考虑对胡塞武装组织进行打击，有可能是外科手术似的打击。<br><br>　　我们留下的伏笔是：“胡塞武装已经向世人证明不好惹，美国将因此陷入两难。”<br><br>　　虽然美国把话说得很狠，美国一发狠话，各国许多评论家认为，美国这是真的要打了。但是，美国敢真的对胡塞武装组织发动打击吗？如果真的打了，会造成什么后果？<br><br>　　1 胡塞武装组织不好惹<br><br>　　首先，胡塞武装为什么不好惹？<br><br>　　也门人口约3000万，胡塞人口大约是也门人口的40%。不过，胡塞的战斗力强，同也门政府军对抗是绰绰有余。<br><br>　　地图上粉红色的部分是由也门政府军控制。西边绿色的部分是由胡塞武装组织控制。南边白色的小块区域，是基地盖达组织的控制区域。<br><br>　　2014年9月，胡塞武装组织发动反叛军事行动，占领也门首都萨那，声威大震。这时候，伊斯兰世界中的逊尼派领袖国家沙特紧张了，如果沙特边境南方的也门被胡塞武装占据，由于胡塞是什叶派，背后的支持者是伊朗，那么沙特将腹背受敌，东边是强大的伊朗，南边则是战斗力强的胡塞武装。<br><br>　　如果再算进伊朗在伊拉克和叙利亚境内支持的武装组织，也就是所谓的什叶派之弧，沙特面临什叶派力量的包围。<br><br>　　于是，沙特号召逊尼派国家组成联军介入也门内战，总计有阿联酋、卡塔尔、巴林、科威特、约旦、摩洛哥和苏丹等12个阿拉伯国家。<br><br>　　沙特逊尼派联军都是比也门有钱的国家，也门的个人所得还不到1000美元，胡塞武装组织的武器装备也不如逊尼派联军。然而，逊尼派联军带着先进武器的声势，但是打了八年，却没法将胡塞拿下。虽说胡塞背后有伊朗的支持，但逊尼派联军的战斗力的确不如胡塞。<br><br>　　换一个方式来比喻，上个世纪五次以阿战争，阿拉伯联军都被以色列打败。进入新世纪之后，沙特所组成的逊尼派联军打了几年，也无法将胡塞打败。<br><br>　　虽然，以色列在五次以阿战争中都取得了较大规模的胜利，胡塞的战斗力或许不如当时的以军，但考虑到胡塞的武器装备不如逊尼派联军，因此，胡塞武装的战斗力不可小觑。<br><br>　　2023年9月21日，胡塞武装组织举行盛大的阅兵仪式。在这一次的阅兵仪式中，胡塞展示了几十个型号的导弹和无人机。可见这几年胡塞还在不断地更新武器装备，其战斗力已经不是之前外界认为的游击队模式。<br><br>　　随着作战经验增加，胡塞武装已经从最初的游击队，进化到一个国家的准正规军，并且作战经验丰富。<br><br>　　更令外界惊艳的是，有一支队伍因为之前在战场上受伤，因而导致伤残的士兵出现在阅兵仪式中。这些身上带着伤残的士兵，斗志高昂地参加阅兵式。如果您看到此一视频画面，您一定会为此感动。<br><br>　　也门总面积约53万平方公里，从地图上的比例来看，胡赛控制区的总面积大约9万平方公里，接近韩国的10万平方公里。<br><br>　　总结起来，如果以民兵武装组织而论，胡塞武装是中东地区实力最为强大，战斗力最强大，控制区域最大，而且武器装备最为丰富、齐全的武装组织。<br><br>　　因此，可以将胡塞武装组织视为一个完整国家所具备的军事力量。<br><br>　　为了反制胡塞武装组织封锁经过红海进出以色列的船只，美国宣布组织多国联合海军，巡航红海，以保护经由红海水道的国际贸易。<br><br>　　有意思的是，原本美国扬言，将直接打击胡塞武装，并且可能是外科手术式的打击。美国现在首先做的却是纠集多国海军，组成联合舰队，以保护红海通道。至于什么时候会动用军力直接打击胡塞？到本篇发文为止还没有下文。<br><br>　　若是按照往常，当美国军舰受到攻击，美国一定立即反击。设若美国不反击，哪里对得起号称是天下第一军事强国呢？<br><br>　　但美国敢真地对胡塞动武吗？<br><br>　　这个可能性并不如外界说的那么高。说什么美国已经决心打击胡塞，胡塞捅了马蜂窝之类。<br><br>　　美国的确还是有可能会军事打击胡塞，但考虑到下列几个因素，美国发兵打击胡赛的可能性降低了。<br><br>　　一，胡塞和哈马斯不一样，哈马斯只有365平方公里的腹地范围，哈马斯隐藏在狭长的加沙地带，敌人可以轻易将其围困。刚刚前面的评估，胡塞控制区域大约9万平方公里，这样的战略纵深虽然还不是很大，但如果能够将其武器好好隐藏，或是将军事基地、弹药库地下化，美国难以对胡塞武装的军事资源进行有效打击。<br><br>　　胡赛本来就是游击队出身，加上多年作战经验，胡塞就是在战争中成长的，之前被沙特逊尼派联军围剿、轰炸，胡塞懂得如何保护自己的战争资源，如何避免来自敌方空中或导弹的袭击。<br><br>　　二，胡塞背后的“大BOSS”——伊朗，常年遭受美国和以色列的轰炸威胁，对于地下核设施或军事基地，早已经熟稔于胸。胡塞是伊朗的盟友，对自身可能遭受以色列或美国的攻击心里早有觉悟，不会没有准备。<br><br>　　三，基于前面两点，美国无法在短时期内调动大规模舰队和空中武力，对胡塞武装进行有效打击，歼灭其导弹基地、兵工厂和无人机基地。<br><br>　　更何况，一旦胡塞遭受美军攻击，胡塞可是会“立即”反击，攻击进出红海的商船、军舰。到了这地步，红海几乎等于是被完全封锁。<br><br>　　另外，“既然”美军出手打击胡塞武装，伊朗也不会坐视，伊朗可以袭击美军在中东地区的军事基地，进行围魏救赵。<br><br>　　2 美国的灾难<br><br>　　前两天说过，若是美国打击胡塞武装，伊朗可以在阿拉伯半岛的东侧封锁霍尔木兹海峡，让美国（和欧洲）吃不了兜着走。美国不是要维护红海的畅通，要帮助以色列不至于被胡塞武装封锁吗？那好了，伊朗再加码，封锁霍尔木兹海峡，让海湾六国的石油出不来。<br><br>　　这下子，事情就真的“大条了”，这时候到底是谁捅了马蜂窝？<br><br>　　美国不会没有想到这些，不可能没有算计到这一步。11月9日的文章《美国居然怂了？这次竟然不敢反击》。当时的背景是，美国国务卿布林肯于前数日高声放言：“不接受美国在中东地区的军事基地被袭击。”<br><br>　　布林肯话音甫落，伊拉克民兵武装组织的导弹就打来了。这叫做谁怕谁呀？<br><br>　　从这个事例可以得知，只要美军敢于攻击伊朗阵营，也就是什叶派之弧的伊朗，和散于各地伊朗所支持的武装组织，战事肯定扩大，这是毫无疑问的。<br><br>　　如此，会造成什么结果？<br><br>　　美国反而因此变成“公亲变事主”（闽南语俗语）。只不过，在巴以冲突中，美国向来就不是公亲（调解人、和事佬），美国是完全占到了以色列那边，冲突爆发之初，美国还派遣两艘航母打击群进入东地中海，这哪里是公亲？<br><br>　　不过，一旦美国卷入战争，这可是“中计”，入了“圈套”。美国将在中东地区陷入代理人战争，对美方而言，是自己和对手的代理人战争，在战略上就处于被动了。<br><br>　　这就是为什么在11月初，美国在中东的军事基地遭受打击后，美国却隐忍的原因。<br><br>　　巴以冲突两个多月以来，美国是“主动”威吓，但是在真正的军事行动上，美军却是被动的。美军落得如此下场也是令人唏嘘呀！<br><br>　　3 美国虎头蛇尾<br><br>　　到了这里我们看到一些有趣的现象。<br><br>　　一，从2018年美国发动对华贸易战以来，美国在许多方面往往是主动出击，甚至是挑衅，但过一阵后，却是虎头蛇尾。我们列举一些明显案例。<br><br>　　第一个例子，美国和中国于2020年1月15日签订第一阶段的贸易协议，因为美国在贸易战上打不下去了。<br><br>　　虽然两年过后，美国指责中国没有守住承诺，达成目标，在两年期间增加购买2000亿美元的美国商品。但中国会说，谁叫你自己的供应链出了问题，又对我（中国）贸易限制，我很想买，却买不到足够的商品。<br><br>　　第二个例子，2022年8月美国前众议院议长佩洛西窜台。当时，美国把这件事情搞得可大了，惊动天下。拜登政府在当时趾高气扬，说这是美国国会的事情，不归他管，他也管不到。<br><br>　　美国那一次的“虎头”可大了。然而，解放军在佩罗西窜台后举行环岛军事演习，美国在解放军演习期间严厉警告，里根号航母会进入台海区域。但最终，里根号航母只是在菲律宾海东北部晃荡，“参观”，始终没有进入台海，连靠近都没有。<br><br>　　并且，中国取消了中美军事交流机制。为此，美国花了超过一年的时间，期间多次要求中国恢复两军交流机制，但一直到2023年11月中美领导人会晤后，两军交流机制才恢复了！<br><br>　　第三个例子，2023年初的中美高空流浪气球事件也是如此，美方将其放大到似乎是美国本土遭受袭击的层次，最后却不得不承认，中方气球并没有在行经美国空域期间搜集任何军事安全情报。<br><br>　　以上三个案例只是比较直接、明显的例子，如果美方持续这个趋势，几年之后美国根本无力再挑衅中国，因为美国将“节节败退”。<br><br>　　美国老是如此“求败”，那就不好玩了。<br><br>　　现在来谈可能的冲突模式和影响。<br><br>　　美国现在不敢随便乱打，打击胡塞武装，一旦美国主动打了第一枪，胡塞武装的无人机、导弹立刻会跟着来。胡塞武装早已经强势回应美国：如果美军发动军事袭击，将以导弹回应。<br><br>　　这里有一个重点，胡塞武装不需要打得过美国，完全不需要。但只要胡塞武装能够击沉一两艘商船，就可以造成效果，全球商船就不敢行经红海通道。由于之前有集装箱船被胡塞的导弹击中，全球四大航运公司已经停止了行经红海的航线。<br><br>　　所以，美国这是牵一发而动全身，一旦美国妄动，胡塞武装有足够的无人机和导弹，可以封锁红海，美国组成联合舰队巡航也没用，无法完全拦截胡塞武装对过往商船的攻击。<br><br>　　那么影响呢？全球有12％的贸易行经红海和苏伊士运河，其中包含全球30％的集装箱运输。这条水道也是重要的原油运输航线。由于货轮绕行非洲好望角将增加10到14天航程，运输成本将上扬，而潜在的风险也会推升保险费用。<br><br>　　这就影响了从亚洲经过红海，到欧洲和北美的航线运输。既然运输成本增加，航程延时，这又会推升美国和欧洲的通货膨胀压力。美联储好不容易于日前改变政策，不再加息，反而暗示会在明年进行三次降息。而欧洲央行也跟进。剧本都已经写好了，美军怎么可能不按照剧本走呢？<br><br>　　所以，这是美国的难题，要不要打击胡塞武装，敢不敢打？<br><br>　　我们就轻松泡一杯茶，拿起羽扇，看看美国的决定吧！<br><br>　　4 历史上的强盛中国<br><br>　　基本上，中东局势差不多是按照我们4年前所描述的状况走。如果把中东地区的局势看成是一个剧本，2019年伊朗击落美国RQ-4无人机就是近年来中东局势转变的开始。伊朗打下美国先进无人机，预示了伊朗的势力在中东地区“复活”。<br><br>　　而美国犯了一个战略错误，这个错误还不小。美国为了对付中国，把大量精力和资源投入西太平洋和南海。<br><br>　　说实在的，拜登政府就不应该于2012年8月从阿富汗撤军，以至于造成美国在中东地区势力下滑。但是，美国又不得不从阿富汗撤军，因为美国需要进行战略收缩，否则无力对付中国。<br><br>　　美国忘却了中东地区是历史上大国必争之地，历史上凡是掌控了中东地区的大国势力，必然会成为一个大帝国。对东方的中国也是如此，当中国强盛的时候，必然会经营西域，如汉朝和唐朝时期。唐朝时期的安西都护府管控周围三百万平方公里的土地。<br><br>　　这不是历史的偶然，而是几乎是必然。那么大家想想看，2013年为什么中国向世界提出一带一路计划？<br><br>　　有各种的原因，但是今天向大家提另一个观念。一带一路计划的范围更大，是不是？远超过古时候的西域，对不对？<br><br>　　说到这里大家应该很清楚了。就在美国从阿富汗撤军的前半年的2021年3月，中国却在几天后同伊朗签订为期25年的战略协议，中国势力自此正式向中东地区迈进。<br><br>　　之后的沙伊和解我们就不多说了。如果有人要问，哪一桩事件是中美在中东势力的消长，这几次事件都可以说是转捩点，因为时间都很接近，也很重要。<br><br>　　结果是，美国在中东地区势力消退的速度还比预期还要快。到了今天，美国原本在中东地区一家势力独大的情形，演变成中美俄三分天下。<br><br>　　而事实上是俄罗斯在中东地区的影响力没有多大改变，中国在此区域的影响力却大幅增长，因为美国的影响力大幅消退。我们以后肯定会再补充这一点。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 04:06:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：拜登“破四旧”，居然破到阿灵顿国家公墓]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280058-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394761">　　美国消停了一段时间的“破四旧”运动，又开始闹腾起来了。<br><br>　　12月17日，据CNN报道，美国弗吉尼亚州阿灵顿国家公墓发言人克里·米克 （Kerry Meeker） 通过一封电子邮件中告诉媒体，他们预计公墓中与南方邦联有关的纪念碑将于12月22日之前被完全拆除。<br><br>　　其中最具代表性的就这尊青铜纪念雕像，该雕像是由美国雕塑家以西结（Moses Jacob Ezekiel）设计，于1914年揭幕落成。<br><br>　　雕像上有一个女人站在一个32英尺高的大理石基座上，她头戴橄榄叶冠，手持月桂花环、犁柄和修剪钩。<br><br>　　脚下是圣经旧约《以赛亚书》铭文：“他们已经把他们的剑打成了犁头，把他们的矛打成了修剪钩”。用中文就四个字：铸剑为犁。<br><br>　　雕像其他人物包括一位黑人女性，抱着一个白人军官的婴儿，还有一位跟随主人前往作战的黑人男子。<br><br>　　雕像前面草地上的一个个白色墓碑是安葬在阿灵顿国家公墓的南方邦联军人。<br><br>　　由于美国历史很短，这尊青铜雕像绝对算得上是历史文物，像征着南北和解与国家团结。<br><br>　　以前，公知们看到美国这些纪念物，说到南北战争，总会一把眼泪，一把鼻涕：看！多么伟大的国家，美国内战，没有战犯！美国人懂得宽容、和解！这样的国家不可战胜……<br><br>　　鸡汤一碗接着一碗，然后又要大家反思了。<br><br>　　现在鸡汤一碗接着一碗被打翻，因为是美国人亲手打翻的，公知就不敢吭声了。<br><br>　　12月22日已经过去，但这尊青铜雕像还在，并没有被拆除。<br><br>　　被叫停的原因是联邦法官阿尔斯顿（Rossie Alston）18日下达了限制令，理由是：“保卫阿灵顿”组织提出了诉讼，称这种行为涉嫌骚扰墓地。<br><br>　　拆卸车都进去了，就只好停在那里。<br><br>　　表面看这只是一座雕像的去留问题，但背后全是政治斗争。<br><br>　　法官阿尔斯顿是特朗普当年任命的，“保卫阿灵顿”成员都是红脖子，是特朗普铁杆粉丝。<br><br>　　而之前提议拆除雕像的是“左派”组织，在9月8日，阿灵顿国家公墓甚至遭到过炸弹威胁，不得不关闭一天。<br><br>　　几乎就在同一时间，特朗普本人被科罗拉多州最高法院裁定：他在该州不具备2024年总统选举党内初选资格。<br><br>　　也就是说，特朗普将名字不会出现在该州选票上。<br><br>　　懂王向最高法院提起上诉，他还悲痛地拿起手机写道：这是美国悲伤的一天。<br><br>　　没有人比特朗普更懂得什么叫“化悲痛为捐款”了，他的粉丝们都收到了一份邮件，名为“被移出投票”，称懂王面临竞选危机，呼吁大家积极捐款。<br><br>　　懂王就这么喜欢虐粉，粉丝也喜欢被他虐，这种事我们不大好说。<br><br>　　不过，懂王被暗算与阿灵顿公墓“破四旧”事件是有内在联系的。<br><br>　　科罗拉多州最高法院裁决依据是宪法中的“叛乱条款”：凡曾参加叛乱者，不得担任公职（自动失去参选资格）<br><br>　　而“叛乱条款”跟雕像一样，都是“文物”。它也是源于南北战争，当时纯粹是为了限制南方邦联成员进入新政府而设立的。<br><br>　　随着历史的发展，“叛乱条款”早就被扔到了犄角旮旯。但问题是，美国并没有正式将该条款从宪法中废除。<br><br>　　可以说它是死的，也可以说它是活的。<br><br>　　美国联邦最高法院目前九名大法官，保守派占了六名，其中三名还是特朗普任命的，所以，他们大概率会推翻科罗拉多的判决。<br><br>　　科罗拉多本来就是民主党州，在选举人票赢者通吃的情况下，拜登搞这些把戏在该州意义不大。但关键是各州法院都可以有样学样，恶心一下共和党，并用司法程序消耗特朗普的选举精力。<br><br>　　这与“破四旧”运动目标是一致的。<br><br>　　拜登及民主党人搞“破四旧”运动，每一次都是踩在特定时间点上--为大选做准备。<br><br>　　至于社会是否因此而对立，国家是否因此而撕裂，这并不重要，重要的是如何激发出民主党的支持票。<br><br>　　2020年6日，“弗洛伊德事件”闹得全球皆知，沸沸扬扬，就是民主党的选举杰作，亲自登场表演的佩洛西立了大功。<br><br>　　“弗洛伊德事件”消退后，“破四旧运动”却一直持续到拜登上台之后。<br><br>　　所有与南方邦联有关系的雕像、街名、文艺作品都要被清除，因为其代表了对黑人的压迫和奴役。<br><br>　　这对民主党来说是一个天然票仓，连电影《乱世佳人》都成了为奴隶制翻案的大毒草。<br><br>　　当时《洛杉矶时报》上发文称，“这部电影要么就是在忽视奴隶制度的恐怖性，要么就是在塑造有色人种最痛苦的刻板印象。”<br><br>　　《乱世佳人》的遭遇只是美国政治斗争发展的一个缩影，“破四旧”还有更厉害的。<br><br>　　2020年6月，弗吉尼亚州州长宣布，该州首府将拆除南方名将罗伯特。李雕像，呼吁其它各州跟进，誓将这些种族主义化身清除出美国社会。<br><br>　　拜登上台后，2021年7月10日，民主党人终于成功地将弗吉尼亚州夏洛茨维尔市的罗伯特。李雕像拆除。<br><br>　　围绕着罗伯特。李雕像，左派被红脖子打死一人，双方乱战又打死了两名警察。<br><br>　　为了避免在雕像被移除之后发生骚乱，弗吉尼亚州将这尊有毒的雕像藏了起来，准备秘密销毁。<br><br>　　销毁工作是在州外的铸造厂完成的，不仅地点保密，而且连工人都不能公开身份，因为红脖子会报复他们。<br><br>　　在见证历史时刻，只有NPR（美国国家公共电台）记者被允许进入现场拍照。<br><br>　　为了斩草除根，罗伯特。李的军刀也被放入坩埚中熔化。美国文物就这样永远消失了。<br><br>　　而民主党及其支持者认为这样做完全是正确的，在政治面前，美国的文物保护法又算得了什么？<br><br>　　在国会山的雕像群里，来自佛罗里达的南方邦联将军埃德蒙·史密斯雕像已被移除，去年7月换上了黑人女教育家玛莉·贝休恩的雕像。<br><br>　　民主党人是尝到了“破四旧”的政治甜头，然而拜登执政三年，最新民调滑落到了35%，跟特朗普差着一大截。在内华达、佐治亚、亚利桑那、密歇根和宾夕法尼亚5个州的支持率，均落后于特朗普4至9个百分点之间。<br><br>　　所以，拜登想要故伎重施，把手伸向阿灵顿国家公墓。<br><br>　　这件事，肯定会激起全国性的对抗，但对民主党来说，只要将“破四旧”运动延续到投票时刻，就是一种胜利。<br><br>　　上周，连林肯纪念堂的广场和台阶上都被人喷上了红漆，美国警方只好封锁了这一区域。<br><br>　　讽刺的是，红漆喷上的字样是：“解放加沙”、“解放巴勒斯坦”和“归还土地！！”等。<br><br>　　特朗普粉丝及右翼组织是支持以色列的，那么这是谁干的？就是“左派”人士，而他们是拜登要极力争取的支持者。<br><br>　　“破四旧”变成了一支回旋镖，拜登如果接不好，反而会被刺中要害。<br><br>　　他如果不改变支持以色列的政策，那么，又如何挽救他的35%支持率。<br><br>　　但如果取消对以色列的支持，拜登又惹不起美国的犹太人集团。<br><br>　　接下来拜登很可能会加大赌注，避开现实中的巴勒斯坦问题，进一步在美国历史问题上做文章。<br><br>　　这样闹下去，恐怕华盛顿、杰斐逊、亚当斯、麦迪逊……的雕像都得拆掉，因为他们都是蓄奴者。<br><br>　　再不行把林肯雕像、林肯纪念堂和林肯在伊利诺斯州的陵园也给拆了。毕竟，林肯对黑人也不怎么样，他要黑人跪着感恩，而黑人是要站起来的。<br><br>　　民主党打“历史牌”之所以能够奏效，问题在于美国统一后，对战争中的大是大非问题，采取了模糊方式，搞所谓的“和解”。<br><br>　　对分裂分子和奴隶制拥护者进行了无原则的谅解，这就给历史埋下了定时炸弹。<br><br>　　当美国政府连高铁等基础设施建设都无力修建时，白宫就把精力放在了“黑人至上、LGBT至上、同婚至上、动保至上、气候保护……”议题上面。<br><br>　　本质上就是在用各种虚头八脑的“政治正确”去逃避美国的阶级矛盾。<br><br>　　最可悲的是，凡是想参选2024的政治人物，嘴里都离不开中国话题。<br><br>　　换句话说，美国今天的精英阶层，对内只会搞“政治正确”，对外只会甩锅中国，这样能解决美国自身问题？<br><br>　　红脖子和左派无论怎么斗，都是群众斗群众，而且还变成了粉圈互撕。<br><br>　　美国已积重难返，如果明年两派冲突升级成武斗，美军打算将枪口对准谁？<br><br>　　美国的社会撕裂是肉眼可见的，或许将来也要用内战来解决。<br><br>　　那些喜欢美国的人有福了，因为将会有两个、四个、十个美国……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 03:17:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，帝国出了最狠的一招]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280057-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394760">　　今天写这篇文章前，忍不住想到了两句歌词。<br><br>　　大街上走路，随耳飘过的。<br><br>　　女声：你爱我，就要比我爱你更多；<br><br>　　男声：我爱你，天长地久都还不够……<br><br>　　为啥会想到这事呢？<br><br>　　就是突然想到：如果把歌词里的“爱”字，换成“坑”字，非常符合美国和欧洲现在的关系！<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　看刚传出来的这条消息：这段时间，美国人正在打这么一个主意，把去年俄乌战事起来后，美国和欧洲当时冻结的俄罗斯央行资产，交给乌克兰，让它继续打下去！<br><br>　　这笔钱数字很大！<br><br>　　3000多亿美元！<br><br>　　但两家态度非常不同：<br><br>　　美国人态度非常<br><br>　　积极，拜登政府一马当先，派出财政部长、外交官和律师什么的，说要搞紧急谈判！<br><br>　　欧洲呢？<br><br>　　一大堆国家说：此事万万不可！<br><br>　　英国、德国、法国、意大利……<br><br>　　俄罗斯央行的资产，去年2月搞冻结时，西方国家基本都参加了呀。<br><br>　　除欧洲外，还有美国、加拿大、日本什么的，为啥这事专坑欧洲呢？<br><br>　　先卖个关系，从这件事讲起。<br><br>　　从这件事说起：当时时间12月10号，其实是欧洲这边的11号，在首都布宜诺斯艾利斯，阿根廷新总统米莱宣誓就职，正式开启4年的总统任期。<br><br>　　在他的就职现场，来了位不速之客！<br><br>　　乌克兰总统泽连斯基！<br><br>　　两人间，没啥交情啊！<br><br>　　阿根廷一屁股债，也没钱啊！<br><br>　　泽连斯基眼巴巴地，不远12000公里，跑到阿根廷去，这是为啥呢？<br><br>　　很快，答案揭晓：参加完就职典礼，他“顺道”去了美国！<br><br>　　这道有多顺呢？<br><br>　　8000多公里，从南半球到北半球！<br><br>　　当地时间12号，也就是欧洲那边的13号，他到了美国！<br><br>　　然后，欧洲人玩的花活来了：泽连斯基前脚刚到，后脚100多名欧洲各国议会的“资深议员”，就给美国国会，发去了一封联名信！<br><br>　　至少来自17个欧洲国家！<br><br>　　这份联名信啥内容呢？<br><br>　　简单来说，就是对美国人，直接来个道德绑架！<br><br>　　信里是这么说的：很多年来，不管是美国领导人，还是民主、共和两党，都要求欧洲“对自己的安全承担更多责任”，我们同意这个要求，所以现在整个欧洲的军费都增加了！<br><br>　　然后信件话锋一转：但对乌克兰来说，美国的军事援助，同样是“至关重要且紧迫”的，否则的话，就可能导致“普京的胜利”！<br><br>　　发这份信的，是哪些人呢？<br><br>　　举三个，大家就明白了：<br><br>　　本杰明·哈达德，法国国会议员，马克龙的老朋友；<br><br>　　迈克尔·罗斯，德国联邦议院外交事务委员会主席；<br><br>　　朱利奥·特雷蒙蒂，意大利国会外交事务委员会主席。<br><br>　　所以这封信，名义上是“资深议员”们发的，在实际上，是法国的马克龙、德国的朔尔茨、意大利的梅兰妮……这一大波欧洲政府领导人发的！<br><br>　　只是借议员之口罢了！<br><br>　　为啥选这时候呢？<br><br>　　简单来说，就是对美国搞突然袭击！<br><br>　　大致意思是：泽连斯基人都到了，难道你美国就好意思，脸皮真这么厚，真能当着大家面，吃葡萄不吐葡萄皮？<br><br>　　但事实证明：欧洲把美国人的脸，想得实在是太重要了！<br><br>　　也不想想感恩节怎么来的？<br><br>　　人家可是对印第安人的帮助表示感恩，之后把他们杀光啊……<br><br>　　要是说得更具体一些，那就是对帮助他们的印第安人酋长马萨索伊特，美国人表示感恩，之后用非常残酷的手段，杀了他儿子瓦姆苏塔，灭了他的部落……<br><br>　　美国人给印第安人酋长马萨索伊特立的塑像<br><br>　　但这妨碍美国人过感恩节吗？<br><br>　　没有啊！<br><br>　　这妨碍他们给马萨索伊特立塑像了吗？<br><br>　　也没有啊！<br><br>　　所以对这封信，美国人是啥反应？<br><br>　　根本没理它！<br><br>　　拜登当着泽连斯基，当着媒体的面，公开说：只要我们有能力，我们就会援助乌克兰！<br><br>　　啥意思呢？<br><br>　　差不多就是：我们现在没能力了，所以乌克兰就不援助了。<br><br>　　所以美国人从整体来看，是什么一个态度呢？<br><br>　　切！<br><br>　　你以为老子是谁呀！<br><br>　　我就光天化日下，吃葡萄不吐葡萄皮，你能把我们怎么着？<br><br>　　我还是从前的那个我，没有一丝丝改变！<br><br>　　毕竟胆小的怕胆大的，胆大的怕不要命的，不要命的怕不要脸的嘛！<br><br>　　但是呢？<br><br>　　这毕竟是欧洲人和小泽一起搞串联，对美国玩突然袭击啊！<br><br>　　毕竟这事让美国丢了脸呀！露出了原形了呀！<br><br>　　此仇不报非君子！<br><br>　　怎么报呢？<br><br>　　到现在为止，美国人来了个“三部走”：<br><br>　　第一步是：你们欧洲人对我们美国搞道德绑架，难道我们就不会？<br><br>　　他们立刻反绑了回去！<br><br>　　泽连斯基人还在美国时，美国参议院多数党领袖舒默就出来，说了一段话。<br><br>　　这里得插一句：因为美国副总统身兼参议院议长，所以舒默是参议院事实上的议长。<br><br>　　舒默是怎么说呢？<br><br>　　有点阴阳怪气：美国这次没能提供更多援助，可能会让“乌克兰的欧洲盟友”感到不安！<br><br>　　注意！<br><br>　　他说的是“乌克兰的欧洲盟友”！<br><br>　　乌克兰是美国的盟友吗？<br><br>　　好像不是啊！<br><br>　　但欧洲人，像德国、法国、意大利什么的，尤其是这些对我们搞突然袭击，写联名信的这17个国家，你们听着！你们是“乌克兰的欧洲盟友”！和美国比，你们有更大的责任！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　美国人“嘭”的一脚，又把球踢回了欧洲！<br><br>　　但以为这样就算了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　美国人又走了第二步棋：给欧洲人找个道德标杆，让你们看看啥叫道德高地！<br><br>　　他们找了谁呢？<br><br>　　挪威！<br><br>　　为啥选挪威呢？<br><br>　　这事我们之前讲过：挪威盛产天然气，俄乌开战前，欧洲的能源格局是西挪威、东俄罗斯，挪威的供气量，只比俄罗斯少一点点！<br><br>　　战事爆发后，因为美国人盯着，欧洲没法进俄罗斯天然气了嘛，供应不足，天然气价格飙升，挪威就发大财了！<br><br>　　但挪威这财，发得可能有点不地道：美国记者赫什后来爆料说，美国在炸“北溪二号”天然气管道时，挪威人可是极其地出力，踩点的是它，地点选择是它，甚至具体怎么搞，连出主意的也是它！<br><br>　　这事德国收到的伤害最大，但搞笑的是：挪威和德国，还同为北约盟友！<br><br>　　不过这也正常：在西方这圈子，在关键时刻，都不想着背后捅上一刀的，大家能成盟友吗？<br><br>　　今年前段时间，在非洲小国尼日尔出事时，美国不也乘机，捅了法国一刀，弄得法国有个资深外交官当众哭诉：有美国这样的盟友，还需要敌人吗？<br><br>　　但挪威这么搞了后，它的压力也一直挺大。<br><br>　　一堆欧洲国家不断大吵大闹：我们一边勒紧裤腰带，援助乌克兰，一边还要买高价能源，挪威你这小子却吃得满嘴流油，这像话吗？<br><br>　　啥意思？<br><br>　　你必须也出钱！<br><br>　　所以刚从美国出来，泽连斯基来不就回乌克兰，就眼巴巴地，飞去了挪威。<br><br>　　这主意基本可以确定，就是美国人给他出的。<br><br>　　所以去了之后，挪威果然出手大方：它的首相斯特勒立即说，这个标杆我们要当，既给乌克兰你武器，也给钱！<br><br>　　武器是什么呢？<br><br>　　防空设备！<br><br>　　钱多少呢？<br><br>　　30亿克朗，3亿美元不到的样子！<br><br>　　挪威人还挺豪气：承诺在未来5年，给乌克兰750亿克朗！<br><br>　　为啥挪威人这么豪气呢？<br><br>　　因为俄乌这场战事，它钱赚得，实在是太多了：光保守的统计，就说它赚了310亿美元！<br><br>　　有3400多亿克朗！<br><br>　　如果不是乌克兰一直挨俄罗斯人的打，一直拼着老命，狂爆金币，挪威人能这么发财吗？<br><br>　　显然不可能啊！<br><br>　　另外呢？<br><br>　　挪威人这豪气背后，还打了个埋伏：那750亿克朗，我说的可是未来5年哦……<br><br>　　但瞧你这副架势，能撑到明年年底，我都得喊你一声“大佬”！<br><br>　　你要是撑不下去，那我这钱就不用给了呀！<br><br>　　我出的，其实也就这2亿多美元呀！<br><br>　　到这里，美国的这两招一出，顿时就是把欧洲人逼到死角里去了：你小子不是对我搞道德绑架吗？我已经公开说了，我就是个流氓，你既然装过道德模范，再说自己是流氓，不像样吧？<br><br>　　前面说过：对美国人的道德水准，欧洲那批写联名信的人，是严重低估了。<br><br>　　但是呢？<br><br>　　对欧洲人的道德水准，美国人其实也是严重低估了！<br><br>　　你是连感恩节，都能过得心安理得的人。<br><br>　　但人家欧洲人，早年可也都海盗出身啊！<br><br>　　那几天事情正好安排得比较紧凑：12月12号，在欧洲人的示意下，泽连斯基去了美国，结果到处撞墙；13号，他听了美国人的话，去了挪威，挪威立马树了个标杆。<br><br>　　这标杆树给谁看的呢？<br><br>　　欧洲人！<br><br>　　因为12月14号，欧洲要开峰会，要讨论援助乌克兰的事！<br><br>　　就前一天、后一天的事！<br><br>　　你就说挪威这标杆，树的时间，到底是巧不巧吧！<br><br>　　然后美国人就等着看欧洲的笑话。<br><br>　　结果呢？<br><br>　　这世上，果然是骗中更有骗中手！<br><br>　　欧洲人到底不亏是欧洲人，毕竟人家有1000多年的悠久历史，怎么可能像美国人那样，被他们100多名议员一逼，就公开说我吃葡萄不吐葡萄皮，你能拿我们怎么着，这么不要脸呢？<br><br>　　欧盟峰会第一天，也就是14号，欧洲的“总统”、欧洲理事会主席米歇尔就先放了颗卫星，说：我们准备和乌克兰，展开入盟谈判！<br><br>　　泽连斯基非常高兴，忙回了句：这是乌克兰的胜利，也是欧洲的胜利！<br><br>　　但这份开心，大家都是装出来的。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为这事反对的国家，挺多的。<br><br>　　比如说有个国家，之前就明确表示过：不希望乌克兰加入欧盟。<br><br>　　谁呢？<br><br>　　法国。<br><br>　　峰会之前，马克龙就被人问：你支不支持乌克兰加入欧盟？<br><br>　　马克龙当时是这么回答的：我们当然支持乌克兰入盟啦！但是……乌克兰离加入欧盟，似乎还有很长一段距离……<br><br>　　其实还是不支持。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　光这件事，法国就不可能支持：它是欧盟著名的农业国啊，乌克兰的黑土地也是全世界有名的呀，乌克兰要是入盟了，那法国的农民咋办？<br><br>　　不还得天天围爱丽舍宫啊！<br><br>　　法国这种，还是暗的，更重要的是：欧洲内部还有个“超级钉子户”！<br><br>　　匈牙利！<br><br>　　它的总理欧尔班一说起乌克兰，就骂骂咧咧的！<br><br>　　对乌克兰加入欧盟，他更是打死也不同意！<br><br>　　但欧盟决定大事的规则，却是：理事会通过任何政策，都必须所有成员国都同意，也就是说，只要是欧盟成员国，不管大小，都有一票否决权。<br><br>　　光明的，就有欧尔班这么一只拦路虎，暗地里还不知道埋伏着多少只呢！<br><br>　　你说这投票，乌克兰人会指望吗？<br><br>　　结果呢？<br><br>　　投票结果超级出乎乌克兰人的预料！<br><br>　　居然通过了！<br><br>　　全票通过！<br><br>　　这是为啥呢？<br><br>　　因为就快要投票时，德国总理朔尔茨，走到欧尔班身边，建议他出去，喝一杯咖啡。<br><br>　　然后欧尔班就去了……<br><br>　　然后匈牙利就缺席了……<br><br>　　然后就全票通过了。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为过去几年，匈牙利常和欧盟委员会吵架，被扣了很多疫情纾困款，就在峰会前一天，也就是12月13日，挪威给欧盟树标杆的那一天，欧盟委员会决定：那拖欠的100亿欧元纾困款，还是要给匈牙利的……<br><br>　　所以欧尔班关键时刻出去，喝下的这杯咖啡，值100亿欧元。<br><br>　　不可能完成的任务，居然就这么轻易完成了！<br><br>　　知道这消息后，泽连斯基极其激动！<br><br>　　他立即表示：这“创造了历史”！<br><br>　　美国人也挺激动，美国总统国家安全事务助理沙利文立即说：这是“历史性举措”，美国表示欢迎，这是“实现欧洲——大西洋愿景的关键一步”。<br><br>　　但他们高兴得，都早了点。<br><br>　　因为……等表决对乌克兰的500亿欧元援助时，欧尔班这次不再喝咖啡了，居然又奇迹般地，坐在了他的座位上！<br><br>　　而在这次，朔尔茨居然没建议他再去喝一杯咖啡！<br><br>　　于是他就投下了反对票！<br><br>　　一票否决！<br><br>　　没通过！<br><br>　　消息传出，乌克兰人顿时觉得很傻眼，甚至美国人也傻眼了！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为同意乌克兰入盟谈判这事，它可是虚的呀！<br><br>　　时间长得一批：一般来说，谈个七八年，能入欧盟，就相当不错了！<br><br>　　塞尔维亚2014年就在谈了，到现在还在谈。<br><br>　　土耳其更惨：1987年就向欧盟的前身，也就是欧共体提交了申请，2005年才开始入盟谈判，它现在也还在谈！<br><br>　　按现在这种战场形势，这种国际形势，七八年后，乌克兰会怎么样，非常不好说！<br><br>　　所以真正的重点，其实就这三个字：钱、钱、钱！<br><br>　　为通过入盟谈判这种虚头巴脑的事，你欧盟肯给匈牙利100亿欧元，为我俄乌战场这种实打实的事，你欧盟居然能一分钱不给？<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　如果要怪，只能怪两个人、一件事！<br><br>　　哪两个人呢？<br><br>　　一个是德国总理朔尔茨，你怎么那么主次不分，虚的事情你能想到跑去劝欧尔班喝咖啡，实的事情你怎么就没想到呢？<br><br>　　二是怪欧尔班，这人怎么那么执拗，老盯着乌克兰呢？<br><br>　　还得怪哪件事呢？<br><br>　　那当然是欧盟开峰会时，咖啡供应量明显不足啊！<br><br>　　如果欧尔班再去喝上一杯咖啡，那事情不就成了？<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　上面这些话，大家信不信不要紧，甚至乌克兰人信不信，全世界的人信不信，也不要紧，反正能当作个理由说出口，那就行了！<br><br>　　然后呢？<br><br>　　这段时间，法国已经在开开心心地，放出信息了：明年的诺曼底登陆纪念日，我们考虑邀请普京到场参加！<br><br>　　他们还说：明年的金砖峰会，可是在俄罗斯开哦，我们法国虽说不是成员国，但马克龙也想亲自去参加！<br><br>　　啥意思呢？<br><br>　　成不成咱们先不说，但把态度表达到就行！<br><br>　　什么？<br><br>　　乌克兰那边，还在打仗？<br><br>　　哦……我们法国……好像离乌克兰，还是挺远的吧？<br><br>　　总之这事怎么说呢？<br><br>　　全怪欧尔班乱搞，本来那500亿欧元，我们都是同意给乌克兰的呀，但欧盟的现状大家也不是不知道，只要有一家不同意，这事就不能过……<br><br>　　但至少，我们比美国人强吧？<br><br>　　我们至少同意乌克兰立即和我们进行入盟谈判了呀！<br><br>　　你要是美国人，看到欧盟这么玩，你会是什么一种感觉？<br><br>　　肯定是恼火嘛！<br><br>　　先是搞突然袭击，害得我当众吃葡萄时还吃了葡萄皮！<br><br>　　然后你还装仁义，给了乌克兰人一个虚的，却把实的拿走了！<br><br>　　现在这事全世界都知道了：俄乌战事，就是我们美国挑起的，比如说美国去年和东盟搞峰会时，越南总理私不小心，被人录下的私下谈话里，就说谁都知道它是美国挑起的！<br><br>　　所以如果乌克兰失败，就是美国失败。<br><br>　　对援助乌克兰，我们美国不出钱也就罢了，你欧洲居然也学我们，也敢不出钱？<br><br>　　怎么办？<br><br>　　所以这两天，我们就看到，美国使出了第三步杀招：大家都把去年俄乌战事起来时，冻结的俄罗斯央行资产拿出来，交给乌克兰，让它继续打！<br><br>　　为啥说这是杀招呢？<br><br>　　我们先来看，扣押俄罗斯央行资产的，主要有哪些：<br><br>　　美国；<br><br>　　欧洲；<br><br>　　英国；<br><br>　　日本；<br><br>　　加拿大……<br><br>　　大家统统都拿出来，谁也不许藏，看上去挺公平的吧？<br><br>　　但如果看数字，就会看出问题来了：总额3000多亿美元，美国扣押的，只有50多亿美元，日本、加拿大也很少；主要在欧洲，还主要在比利时的一个叫作“Euroclear”清算系统内！<br><br>　　实际上还是让欧洲拿钱出来的意思！<br><br>　　简单来说，美国人的态度就是：之前是敬酒，让你欧盟自己拿钱出来，援助乌克兰，结果你们不肯，那现在就给你们吃罚酒！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　简单一句话就能说清楚：金融的本质是信用。<br><br>　　有了信用，国家可以空手套白狼式，一夜间富庶无比；失去了信用，在很短的时间之内，这个国家将会走向万劫不复，失去所有的一切。<br><br>　　之前我说过：美国这个国家，从本质上讲，就是个金融帝国。<br><br>　　但现在这个金融帝国，因为怒火上冲，同时还有急火上心，居然准备至信用于不顾！<br><br>　　这种事，不是在挖帝国的墙角，简直是在直接锤烂帝国的地基！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　还是上这张图吧！<br><br>　　如果这脚油门真的踩下去了，那如果不是最后一次踩油门，至少在倒数几次内！<br><br>　　这招狠不狠？急起来美国人连自己的心口，都敢插刀！<br><br>　　到这里，还是把那句话再说一遍吧：拜登和他那批人，总是胸有成竹、有条不紊地，把所有事情都搞砸！<br><br>　　这次我们就睁大眼睛，看他准备怎么锤烂帝国的地基！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 03:15:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：最惊心动魄的历史转折，已经开启]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280056-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394759">　　今天这篇，有点短，但是写给有思辨能力强的朋友看的。<br><br>　　结论就是标题：最惊心动魄的历史转折，已经来了！<br><br>　　什么样的转折呢？<br><br>　　已经有很长一算段时间，我们这号里的文章，没用剥洋葱的办法，来进行一层层剖析了，但对今天这话题，这办法必须得用上。<br><br>　　我们先来看第一层，也就是最表层：两个战场都出现了重大转折！<br><br>　　一个是俄乌；<br><br>　　一个是中东。<br><br>　　先说俄乌战场，当地现在的场景，充满了严冬那种森森然的感觉！<br><br>　　大雪纷飞！<br><br>　　大地一片苍茫！<br><br>　　甚至连天空的颜色，都是惨淡的灰暗色！<br><br>　　当时在当地，战斗却越发激烈，很多城市和要地都在激战中：<br><br>　　第聂伯河中；<br><br>　　阿夫迪夫卡；<br><br>　　巴赫穆特；<br><br>　　扎波罗热……<br><br>　　怎么形容这副场景呢？<br><br>　　两个词：冰冻和死亡。<br><br>　　近期进攻前接受战场动员的俄军士兵<br><br>　　这种场景，因为之前的俄罗斯历史中，还有个专门的名词：冬季攻势。<br><br>　　因为这块土地实在太怪：春天因为积雪融化、地面解冻，秋天因为阴雨连绵，所以当地的春秋两季，往往道路泥泞，不适合大规模军事行动。<br><br>　　所以就只有夏天和冬天了。<br><br>　　对俄罗斯人来说，天气越冷，对他们往往越有利，很多在其他季节难打的仗，往往都是在寒冷的冬天打赢的。<br><br>　　当年拿破仑横扫整个欧洲，所向无敌，直到他率领20万法军，攻入莫斯科，然后在俄罗斯的严冬之下，这支大军灰飞烟灭。<br><br>　　之后小胡子重蹈覆辙，一败莫斯科城下，二败斯大林格勒，也都是在冬天，之后就不得不面对一路溃败，最后地下室自尽身亡。<br><br>　　现在俄罗斯，就在进行着冬季攻势！<br><br>　　乌克兰全线告急！<br><br>　　美国人急得跳脚！<br><br>　　像这两天，美国美国国家安全委员会发言人柯比谈到乌克兰战局时，说话都有点打结巴了：我们相信，我们完全有理由相信，随着地面在1月底和2月结冰，这将使俄罗斯军队更容易继续行动。<br><br>　　他甚至有点痛心疾首地说：所以，时间不在我们这边！<br><br>　　柯比为啥要讲这么多呢？<br><br>　　因为乌克兰弹药将尽，但美国对乌克兰的新援助，至今还着落！<br><br>　　管美国钱袋子的众议院呢？<br><br>　　不好意思，因为圣诞节将到，议员们已经放年假了……<br><br>　　美国媒体呢？<br><br>　　一片悲观！<br><br>　　像《华尔街日报》早早就说了：莫斯科在军事、政治和经济方面占据优势。<br><br>　　《华盛顿邮报》则说：乌军在各条战线普遍存在不确定性，士气正在减弱。<br><br>　　在今天，《华盛顿邮报》还悄悄地，撤下了它的“乌克兰战争”专栏。<br><br>　　再来说中东。<br><br>　　现在当地的形势，简直可以用一片大乱、处处烟尘，来进行形容。<br><br>　　我们从南到北，一处处说起。<br><br>　　在北面，有两家正在搞军事行动：土耳其和叙利亚。<br><br>　　针对的，最终都是美国。<br><br>　　叙利亚政府军，正不断地，对集中在伊德利卜省的叛军，发动进攻！<br><br>　　土耳其人呢？<br><br>　　则是不断地，对在叙利亚、伊拉克北部的库尔德人武装，发起攻击！<br><br>　　美国人再次跳脚，因为整个北部一条线，已经出现了崩解的迹象！<br><br>　　急到什么程度呢？<br><br>　　它和库尔德人武装，在叙利亚北部，联合搞了场军演。<br><br>　　本想吓住土耳其人，结果反而惹火了它！<br><br>　　土耳其《国民报》甚至公开说：舆论认为，美国早已成为我们的主要敌人。<br><br>　　再说中间：主要是加沙附近的战局。<br><br>　　以军现在的状态，极其地不好！<br><br>　　12月1日，他们拿到美国给的新弹药后，就撕毁了停火协议，重新发起进攻。<br><br>　　学了当年常大队长，从全面进攻改成了重点进攻。<br><br>　　集中精锐部队，猛攻加沙北部的贾巴利亚难民营！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　哈马斯上传的小视频，简直是一个接着一个，各种反坦克体操，再加个专属的红色小箭头：“梅卡瓦”坦克、“雌虎”装甲车，再加装甲推土机和挖掘机，一发过去，统统都在燃烧！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　以军王牌中的王牌，“戈拉尼”旅代理旅长，加上营长、连长一堆人，在那里折损！<br><br>　　为啥是代理旅长呢？<br><br>　　因为之前的旅长，已经被打死了，这次刚调来一位，“代理”还没去掉，又阵亡了！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　不断看到那种满脸胡茬的以军士兵，像个孩子一样，哭哭啼啼地，说在加沙那地方，简直太TMD可怕了：晚上睡觉时，都老觉得有火箭弹会飞来，好不容易睡着一会儿，却因为做了个恶梦，吓尿裤子了！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　在加沙北部，这仗打得，实在太丢脸了！<br><br>　　实在搞不下去了！<br><br>　　怎么办？<br><br>　　转道向南，打加沙南部的汗尤尼斯市！<br><br>　　以军的打法，也极其的别致：不管三七二十一，大家集中坦克部队，拼命地往市中心冲！<br><br>　　为啥冲？<br><br>　　除拍照打卡外，别的统统不知道！<br><br>　　接下来的事，就搞笑了：你是坦克，装甲厚啊，但搞后勤的车辆，没啥装甲啊，它们不敢冲啊，所以明明只隔了6公里，开车最多十几分钟的事，却连吃的、喝的都送不进去了！<br><br>　　以军只能出动运输机，给冲进去的部队，空投食物和饮用水！<br><br>　　为啥会出现这种怪事呢？<br><br>　　因为它硬的不敢碰，又急着要出战果，只能玩这种拍照打卡了！<br><br>　　仗打到这程度，其实已经毫无意义了。<br><br>　　再说南线，也就是也门，当时美军战舰不少，“艾森豪威尔”航母战斗群也到了，但究竟起到了什么作用？<br><br>　　丝毫没有！<br><br>　　商船照样改道！<br><br>　　胡塞武装照样放狠话！<br><br>　　当年牛叉哄哄的帝国海军，只能在红海和亚丁湾干瞪眼！<br><br>　　说到这里，我们就应该能看出来了：现在的美国，从天寒地冻的俄乌前线，一直往南到中东，最后到已经是热带的红海，整块地方都是一团乱，处处都是败退的迹象！<br><br>　　为啥会这样呢？到这里，就可以剥开第二层洋葱了。<br><br>　　先从一个人最近讲的一段话说起。<br><br>　　谁呢？<br><br>　　英国之前的首相、现在的外交大臣卡梅伦。<br><br>　　我之前讲过：其实他自从当年搞“脱欧”，搞砸后，基本已经退出了政坛，之后因为神差鬼使，加上英国内部需要这么一个人来平衡，所以他又上场了！<br><br>　　但毕竟离开政坛，有段时间了，他可能有点手生，所以前段时间，他非常纳闷地，对媒体说：我们欧美这么多国家，GDP加起来是俄罗斯的30倍，怎么在乌克兰，大家联合起来，都搞不过俄罗斯？<br><br>　　其他人听了之后，是啥反应呢？<br><br>　　都是一脸苦笑！<br><br>　　其实卡梅伦问的这问题，用我们公号之前常讲的那句话，非常好回答：因为拜登和他那批人，老是能胸有成竹、有条不紊地，把所有事都搞砸！<br><br>　　我们不妨再回顾一下，自从拜登上台后，他和他那批人，设计了一个什么局？<br><br>　　简单来说，就是三线围困。<br><br>　　第一线围困是：在欧洲，通过拱火，挑起俄乌之间的战事，让俄罗斯陷入战事中，让它不断地出血，最后再次陷入崩溃和混乱中！<br><br>　　现在可以看得非常明白：对这场战事，美国人最初是有必胜信心的！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　理由就是卡梅伦问的那个问题：欧洲和美国加起来，GDP快有俄罗斯的30倍，肯定能对它来个泰山压顶，把它搞崩啊！<br><br>　　就算搞不崩它，欧洲GDP加起来，也是俄罗斯的10倍多啊，光凭着欧洲，就搞定它啊！<br><br>　　第二线围困放在中东：沙特为首的逊尼派和伊朗为首的什叶派，不是有千年仇恨吗？那我就推动沙特和以色列和解，让它们合伙，一起对付伊朗！<br><br>　　对这事，美国人也是有必胜信心的！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　当时美国人心目中的以色列，还是那个狂能打的“中东小霸王”啊！<br><br>　　再加上沙特和一大堆逊尼派国家，里面还有埃及这种大个子，怎么可能不赢呢？<br><br>　　这两线搞起来，俄罗斯和伊朗肯定就被缠住了呀！<br><br>　　那美国干什么呢？<br><br>　　搞第三线围困：等俄罗斯和伊朗被缠住，它就能把力量抽出来，都调到我们这边来！<br><br>　　军事上搞围困！<br><br>　　再加上贸易战、科技战、金融战……什么的一大堆！<br><br>　　大家觉得：美国这帮人规划的这盘棋，水平怎么样？<br><br>　　至少有个人，是觉得自己非常厉害的！<br><br>　　谁呢？<br><br>　　拜登自己！<br><br>　　今年6月时，他在加利福尼亚，风险投资家史蒂夫·韦斯特利的家里，搞了一场募款活动，当众演讲时，拜登吹了句大牛！<br><br>　　啥大牛呢？<br><br>　　当时他绝对是充满自信地，跟所有人讲：他对外交政策的了解，和基辛格不相上下！<br><br>　　拜登为啥这么自信呢？<br><br>　　因为他觉得自己搞的这三线围困，已经硕果累累，马上可以收获！<br><br>　　到时候，人们会为他鼓掌、欢呼、惊叹！<br><br>　　为啥拜登当时这么自信呢？<br><br>　　因为至少他觉得：当时的形势，不是小好，也不是中好，更不是大好，至少是巨好！<br><br>　　好到啥程度呢？<br><br>　　俄乌战场，在他不断地催促和筹划下，乌克兰军队终于开始了反攻！<br><br>　　当时不管是乌克兰，还是军方，都跟他非常肯定，作了保证：不要用多久，我们就能打穿俄罗斯防线，推进到亚速海，然后南北进击，南边拿下克里米亚，北面击退俄军！<br><br>　　还有人给了他一个时间：打到亚速海，只要两个星期！<br><br>　　夺回克里米亚，再两个星期！<br><br>　　到7月份，俄乌战场，乌克兰就能获得超级大胜！<br><br>　　既然战场形势这么好，那必须事先胸有成竹，有条不紊地，把这战场胜利的成果，来个最大化呀，否则怎么对得起自己这么好的计划呢？<br><br>　　所以在那段时间，不管是美国国家安全顾问沙利文，还是国务卿布林肯，都往沙特跑，要沙特领头，来办一场乌克兰问题的国际峰会！<br><br>　　一堆国家被邀请，包括我们，却没俄罗斯！<br><br>　　这种会，叫什么会？<br><br>　　对战败者的公审会！<br><br>　　历史上至少开过两次：一次是拿破仑战争之后的维也纳会议，最初没让当时战败国的法国参加；另一次是一战之后的巴黎和会，战败国也没让它们参加！<br><br>　　这种会议，战败国只有乖乖服从、跪接圣旨的份！<br><br>　　想想看，在乌克兰大胜之余，美国威风凛凛，到时候在这场峰会上一露面，岂不是光芒四射？<br><br>　　犹如天生驾到？<br><br>　　但不得不说，拜登和他那批人，做事确实是太胸有成竹、有条不紊了：因为就在算计俄罗斯的这场会上，他们都没忘记算计我们！<br><br>　　这场会在8月5日开幕，开会的吉达和我们这边的时差是5个小时。<br><br>　　当天菲律宾就突然在仁爱礁搞事：上午9点多，他们的船就到了仁爱礁，然后就开始硬闯。<br><br>　　而且欧盟委员会主席冯德莱恩极其“凑巧”，刚去菲律宾访问，还鼓励了一番！<br><br>　　这一切，到底是啥意思？<br><br>　　假如说俄罗斯确如美国人所想的那样，遭到了大败；菲律宾搞这动作时，是吉达当地时间4点多，等搞完，会也正好开了。<br><br>　　这个世界“墙头草”又很多。<br><br>　　到时会是什么一副场景，大家不妨自己想象。<br><br>　　再说中东，当时在拜登的不断催促下，沙特确实已经和以色列在接触，还向美国提出了条件！<br><br>　　提条件就是好事！<br><br>　　搞定伊朗，也指日可待！<br><br>　　最后说我们这边，当时的形势也是一片大好！<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　7月31日，《纽约时报》忍不住，得意洋洋地，发了一篇揭露深度内幕的文章，说：其实啊，我们在去年10月，就对中国的半导体行业，进行了最疯狂的偷袭式打击，程度相当于“战争行为”！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　《纽约时报》当时说：如果这事能搞成，中国肯定会遭受重大打击；如果搞不成，那美国就惨了，因为这事的成败，也“关乎美国的存亡”。<br><br>　　这篇文章里采访的一堆美国官员，是怎么说的呢？<br><br>　　有人说：我们说过，中国不应该在一些关键技术领域取得进展。<br><br>　　还有人说，这一仗肯定会赢，因为美国的打击，让我们几乎得“复制整个人类文明”！<br><br>　　到这里，就明白拜登为啥那么自信，说他对外交政策的理解，和基辛格“不相上下”了！<br><br>　　和基辛格齐名的人，是谁？<br><br>　　已经去世了，名叫布热津斯基。<br><br>　　布热津斯基在世时，一再嘀咕的，是句什么话？<br><br>　　对美国霸权来说，“最大的潜在危险是中国与俄罗斯或许还有伊朗结成大联盟”。<br><br>　　但在拜登和他那批人看来，这有什么危险的？<br><br>　　我外用欧洲，内用乌克兰，把俄罗斯给缠住。<br><br>　　俄罗斯还能发挥力量吗？<br><br>　　我让以色列和沙特和解，沙以一起对付伊朗。<br><br>　　伊朗能顶得住吗？<br><br>　　我再用尽全力，拉着日韩、蛙岛再加菲律宾，在经济方面又放出一大堆的冷箭。<br><br>　　难道就搞定不了中国？<br><br>　　我这叫什么？<br><br>　　天纵英明啊！<br><br>　　但是实在太可惜了，这个世界的人们不了解我啊，所以我只能暂时谦虚一下，说自己和基辛格“不相上下”。<br><br>　　但是用不了多久，人们就会明白：像基辛格、布热津斯基之流，只不过是萤火之光，岂能与我这日月争辉？<br><br>　　这份算计，应该很到位吧？<br><br>　　结果呢？<br><br>　　在乌克兰战场，不但拜登心心念念的反攻，基本没啥成就，最多也就打下几个村庄，而且因为消耗兵力和装备过度，男人不够用，到后来都开始征女兵了！<br><br>　　现在俄军更是乘着冬季，展开全线进攻了！<br><br>　　美国和欧洲束手无策！<br><br>　　那场精心策划的吉达峰会，根本就是场笑话！<br><br>　　在中东呢？<br><br>　　拜登和他那帮人也是精心策划的沙以和解，共同对付伊朗，事情没搞成，却惹出一个哈马斯来，10月7日对以色列展开突袭，结果一直打到现在，以军还越打越不对劲，到了不得不再次向哈马斯求停火，却被对方直接打脸，来个拒绝的程度！<br><br>　　还有更搞笑的事：<br><br>　　这次出来求停火的以色列总统赫尔佐格，在今年10月份，刚亲口说过加沙没有任何人是无辜的，包括平民。<br><br>　　为了求停火，12月19日，他居然当着80多国的大使说：他要重申，以色列不是在与加沙人民作战，“他们不是我们的敌人”……<br><br>　　之后他居然开始抨击联合国，说在对加沙人民提供人道主义援助方面，联合国非常“失败”，本来它是可以一天就让“数万吨油料”进加沙的，现在居然每天只有100多辆车！<br><br>　　真是时空错乱！<br><br>　　这段时间封锁、轰炸加沙的，究竟是联合国，还是以色列？<br><br>　　能看出什么？<br><br>　　对中东，美国已经彻底失控了：一夜退回海湾战争前，甚至还不如！<br><br>　　过去那么多战事，那好几百万人的死亡，那几万亿美元投入，可能全都没了！<br><br>　　我们这边呢？<br><br>　　华为新手机出来后，就意味着美国那场精心策划的仗，也输了！<br><br>　　至于美国准备拉的周围那一堆，至少8月之前，还跳得极其厉害，啥话都敢讲，一副争先恐后，要抢着站在胜利者一边的架势，现在见势不妙，都纷纷地，要么悄悄闭嘴，要么开始示好，让菲律宾好不尴尬！<br><br>　　暗地里，这一堆现在恐怕都在不断擦冷汗！<br><br>　　到这里，就得剥开第三层洋葱了：从设计的角度，看上去挺精妙的构想，为啥一到操作层面，就瞬间成了二百五了呢？<br><br>　　这里就得说起海洋国家过去建立霸权，该怎么做了。<br><br>　　简单来说，就四个字：离岸平衡。<br><br>　　离岸平衡该怎么玩呢？<br><br>　　首先得“离岸”，得和你的对手拉开一段距离，至少得有个海峡、大海什么的，有个阻隔。<br><br>　　英国人当年就算再强，它有没有跑去欧洲，搞个军事基地，常年派驻英军什么的？<br><br>　　没有！<br><br>　　但美国人呢？<br><br>　　现在它把军事基地，都在中俄伊等一些国家附近，到处堆满了，还离岸个头啊！<br><br>　　结果就是：它自己不断地，介入到亚欧大陆的冲突中去！<br><br>　　再来说“平衡”。<br><br>　　英国人当年是怎么玩的呢？<br><br>　　要搞重大利益让步，比如说要在大陆上扶植一个强国，之前我说过：像德国，它为啥能从普鲁士这么一个小国，变成欧洲强国，其实它就是当了英国快200年的小弟，被它一手带出来，用来对付东扛俄罗斯、西怼法国、南搞奥匈帝国的。<br><br>　　现在亚欧大陆上，有哪个陆上强国和你站一起？<br><br>　　印度那南亚次大陆，是亚欧大陆隔开的，要不然也不叫“次大陆”。<br><br>　　到这里，就可以说拜登和他那批人，在谋划的，究竟错在那里了。<br><br>　　首先他们不但没“离岸”，甚至还倒过来，在乌克兰、中东和我们这里，凑得越来越近了！<br><br>　　甚至还主动挑起冲突！<br><br>　　这犯了超级大忌！<br><br>　　你既然敢挑起冲突，就得有敢下场的决心。<br><br>　　像拿破仑战争时，英国见欧洲压不住法国，它就亲自下场了呀！<br><br>　　一战、二战，它也都亲自下场了。<br><br>　　但美国现在呢？<br><br>　　挑起冲突它这心很大，但下场的心它是一点都没有：像俄乌战事爆发，它马上说，我们可不会下场的呀，甚至面对次要对手，比如说伊朗什么的，它也是一点办法都没有。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　一是爱挑事，二是事情出了后，又特别怂。<br><br>　　为啥会出现这种现象呢？<br><br>　　这里又得说起2016年那桩美国往事了：当时奥巴马的亲信加核心笔杆子，公然骂了一批人，说他们这批人，非常地自以为是，其实是“一团赘肉”，屁用都没有！<br><br>　　本·罗兹骂的人，包括哪些呢？<br><br>　　希拉里，克林顿他老婆，奥巴马的国务卿；<br><br>　　罗伯特·盖茨，之前当过美国国防部长。<br><br>　　还有四位，是我们的老熟人：<br><br>　　拜登；<br><br>　　布林肯；<br><br>　　沙利文；<br><br>　　奥斯汀。<br><br>　　这些人都是民主党的呀，都和本·罗兹是同党啊， 本·罗兹为啥骂他们呢？<br><br>　　因为他觉得：这帮人脑子有问题，根本就不明白现在的世界，究竟是种什么情况，还觉得现在是冷战刚刚结束，美国声威远播，老是情不自禁地觉得：哪怕对方再强大，美国也啥事都不用干，只要发出一道诏书，对方就慌忙下跪，磕头求饶。<br><br>　　但等到他们被算计的对手一硬，他们又都怕了！<br><br>　　大家想想看，像本·罗兹说的这种人，我们通常称他们什么？<br><br>　　惹事鬼！<br><br>　　到这里，就该来个总结了，三句话。<br><br>　　第一句话是：美国现在处处困境，乌克兰战场眼看要败，中东以军又极其拉胯，胡塞它又不敢打，只敢在海边摆艘航母和一堆军舰，我们这边它根本就顾不上！<br><br>　　乌克兰和中东，它连搞出个像样的收场，恐怕都做不到！<br><br>　　第二句话之前写过多次，是亨廷顿说的：西方赢得世界不是通过其思想，价值观或宗教的优越，而是通过它运用有组织的暴力方面的优势。<br><br>　　这话也可以倒过来理解：当西方失去有组织的暴力优势，它将失去世界。<br><br>　　第三句话是对很多留言，问我将来会怎样的小伙伴的答复：纵观人类历史，造成一个国家或民族由贫变富，或倒过来的这种最大规模的财富转移，都以暴力为基础。<br><br>　　我们过去的经历，就能把这道理说得非常清楚：在历史的绝大部分时间内，我们占世界GDP的份额，超过了30%，但因为100年的积弱不振，到1949年，就只剩不到5%了，当时的人均GDP，因为遭受外国剥削，甚至比1820年，还要低上20%！<br><br>　　说到这里，再看看周围的形势，我们每个人就应该都会明白：最惊心动魄的历史转折，确实已经来了！<br><br>　　2024，值得我们期待。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 03:13:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>