<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：这位跪美媚日的政治怪物，一步踏入生死局！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298490-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_415031">　　2024年12月14日，韩国国会针对总统尹锡悦的第二次弹劾获得通过。很多韩国民众一直拿着黄色气球和要求尹锡悦下台的标语在国会大厦外等待投票结果。当国会宣布计票结果后，国会场内及国会大厦外均爆发出热烈的欢呼声。<br><br>　　这次弹劾案，韩国国会300名议员悉数到场，在野党192人全部投了赞同票。执政的国民力量党依然顽固的奉行反对弹劾的立场，但是有12名党员倒戈一击，支持在野党提出的弹劾案。<br><br>　　如果不是尹锡悦试图利用军事戒严抓捕对他构成威胁的十几名韩国高层政治人物，执政党党首韩在勋也不至于公开呼吁终止他的总统权力。令人惊讶且愤怒的是，尹锡悦拟定的抓捕名单竟然包括韩在勋！这才叫失德失智，总统急了连本党都要抓。<br><br>　　既然连本党党首都要抓捕，显而易见，尹锡悦在电视讲话中为军事戒严自我辩护自我美化的言辞都站不住脚。<br><br>　　简单一句话，军事戒严的目的就是消除所有的反对者！<br><br>　　如果军事政变成功，尹锡悦就是一个新的全斗焕！一个典型的韩国政治怪物！<br><br>　　弹劾案通过后，弹劾案通过后，尹锡悦即刻停职，国务总理韩德洙暂时代理国政。当天，尹锡悦发表电视讲话，并未对戒严再次表示歉意，也未表态接受弹劾结果，宣称会把大家的批评、鼓励和支持铭记在心。自己永远不会放弃，想到所有的努力可能都白费了，感到很沮丧。<br><br>　　从这番讲话来看，这位即将入狱的总统依然端着自己可怜的架子和尊严，试图在韩国民众面前维持一个勤于国事一心为公的形象。<br><br>　　作为一国总统，在韩国民众的支持率已经跌到了10%以下，做到了神憎鬼厌的地步，竟然还信誓旦旦赖在台上不走，这心理素质一般人比不了。<br><br>　　只能说韩国人选的好啊，尹锡悦身上的拧劲洋溢着浓浓的高丽气息。<br><br>　　尹锡悦是韩国第三位被弹劾的总统，前面两位是卢武铉和朴槿惠。卢武铉卸任后遭遇调查被迫自杀，朴槿惠入狱。所以，被弹劾的总统几乎不可能有好下场。<br><br>　　12月12日，韩国国会表决通过调查总统尹锡悦等人内乱罪嫌疑的“内乱特检法”和调查总统夫人金建希的“金建希特检法”。<br><br>　　随着内乱罪，以及金建希问题的调查，尹锡悦夫妇吃牢饭的日子越来越近了！<br><br>　　弹劾动议案通过后，接下来的司法流程主要包括：立即暂停总统职权、宪法法院审理与裁决、总统罢免与选举。<br><br>　　宪法法院审理过程不超过180天。如果宪法法院裁决通过，尹锡悦将被立刻罢免总统职权，韩国需在60天内举行新一届总统选举；如果裁决不通过，尹锡悦将恢复总统职权。<br><br>　　韩国宪法法院表态将在最短时间内作出宣判，尽量将国政瘫痪的影响降至最低。宪法法院审理卢武铉和朴槿惠弹劾案时，分别耗时63天和91天。<br><br>　　如果在宪法法院做出判决前，尹锡悦夫妇的罪名已经坐实，6名法官谁敢否决对尹锡悦的弹劾案？<br><br>　　按照韩国民众的一贯作风，有可能直接把否决弹劾的法官给咔擦了。<br><br>　　12月14日，弹劾案通过后，韩国外交部方面随即同美国、日本以及中国驻韩大使或临时代办举行会面，介绍国内政治局势，并强调韩国政府外交政策基调不变。<br><br>　　这番外交动作也表明韩国外交的优先顺序就是美中日。这三个国家都有能力对韩国构成较大的影响。<br><br>　　从半岛局势来看，韩国政坛此番动荡，对美国来说是一个意外挫折。<br><br>　　值得一提的是，有人把韩国政坛动荡冠以美国的战略失败，这种解读有些过于拔高了。<br><br>　　尹锡悦顽固执行跪美媚日的政策，美国虽然愿意支持他。但尹锡悦搞的天怒人怨根本站不住脚，美国继续保他的话，需要付出的政治代价太大。<br><br>　　既然如此，美国完全袖手旁观就行了。毕竟换了谁，都是美国的傀儡。<br><br>　　韩国政坛保守派主张以巩固韩美同盟作为韩国外交安保政策的基石，进步派主张尽量降低美国对韩国过多过深的影响，提出“自主外交”和“自主国防”政策。保守派将朝鲜看作是韩国的“主敌”，强调对朝经济援助要与朝鲜弃核挂钩。进步派对朝主张实行民族和解的“阳光政策”，不赞成将对朝经济援助与朝鲜弃核挂钩。<br><br>　　尹锡悦就是保守派的代表，在野的共同民主党李在明就是进步派的代表。<br><br>　　如果韩国宪法法院裁定弹劾案成立，则将重新选举总统，李在明声望最高，当选机会最大。<br><br>　　李在明一直批判尹锡悦跪美媚日反华的政策。<br><br>　　从这个角度讲，如果李在明当选新一任韩国总统，朝鲜半岛局势乃至东亚局势会有所缓和。<br><br>　　但韩国受美国控制太深，李在明的政治空间也极为有限。<br><br>　　只要驻韩美军还在半岛，韩国就不会有完全的独立自主。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:53:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：特朗普大喜，又一个重大胜利]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298489-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_415030">　　特朗普大喜，自己的又一个重大胜利。<br><br>　　很强势的美国ABC（美国广播公司），最终向他低头，和他达成和解协议，赔偿1500万美元，向特朗普赔礼道歉，同时，还需支付特朗普的律师费100万美元。<br><br>　　特朗普自己转发的一篇推文，里面就感叹：特朗普赢得了一场令人震惊的胜利。<br><br>　　我看到，ABC也似乎舒了一口气，在一份声明中说：我们很高兴达成了协议……<br><br>　　为什么要和特朗普闹上公堂？<br><br>　　说起来，多少和特朗普一桩风流韵事有关。<br><br>　　美国女作家卡罗尔指控，上世纪90年代中期，特朗普在一家百货公司强奸了她，后来还对她的指控进行了诽谤。当然，特朗普100个不承认，痛骂她一派胡言，完全是在碰瓷。<br><br>　　两人闹上法庭。2023 年，陪审团认定，尽管没有证据显示，特朗普强奸了卡罗尔，但特朗普对卡罗尔进行了性虐待，这足以追究他的殴打责任。<br><br>　　最终，特朗普被判赔偿卡罗尔500万美元。<br><br>　　特朗普很不满，提起上诉，对卡罗尔继续各种谩骂。卡罗尔又愤怒指控特朗普诽谤，法庭又判决，特朗普罚金8330万美元……<br><br>　　但这还只是开始。<br><br>　　美国一些所谓的主流媒体，反正也看不惯特朗普，自然在报道中各种冷嘲热讽，甚至添油加醋。<br><br>　　今年3月，ABC在《本周》栏目的一次直播采访中，主播斯特凡诺普洛斯放飞自我，大概在节目中说了不下10次，认为陪审团认定，特朗普强奸了卡罗尔。<br><br>　　特朗普大怒，当即将ABC和主播告上法庭，认为这名主播的言论，“虚假、故意、恶意，就是要造成对他的伤害”。<br><br>　　结果呢？<br><br>　　官司打来打去，双方律师费花了不少。最终，ABC认怂，和特朗普达成和解协议，掏钱道歉。<br><br>　　不战而胜，特朗普自然难以掩饰地高兴。<br><br>　　他转发的一篇推文，最后还点评说：这次和解标志着特朗普取得了重大的法律胜利，强调了新闻报道准确性的重要性，尤其是在讨论公众人物时。<br><br>　　对特朗普来说，最近可谓春风得意马蹄疾。<br><br>　　告他的官司，偃旗息鼓；他告的官司，一路凯歌。<br><br>　　在他当选美国总统后不久，美国特别检察官史密斯宣布，放弃针对特朗普的两起刑事案件调查。<br><br>　　一起是特朗普颠覆选举案，另一起是特朗普机密文件处理不当案。这也是特朗普1.0下台后，他遭遇的一系列诉讼中，可能最严重的两个。<br><br>　　为什么放弃？<br><br>　　因为特朗普的身份不同了，以前他是前总统，现在他又是总统了。<br><br>　　特别检察官史密斯就说，即便他自信特朗普肯定有罪，但美国法律规定，在任总统不能面临刑事起诉……<br><br>　　他在一份文件中写道，特朗普重返白宫，“使两个基本且令人信服的国家利益产生了分歧：一方面，宪法要求总统在履行其重大责任时不得受到不当阻碍……另一方面，国家对法治的承诺。”<br><br>　　最后，他别无选择，只能在特朗普就职前，撤销对他的起诉。<br><br>　　此外，在纽约州，与特朗普风流韵事有关的“封口费”官司，也被法官宣布无限期推迟宣布结果。估计，一推迟就必须推到特朗普干完这届总统后了。<br><br>　　尽管这个官司，陪审团已经裁定：特朗普34项罪名成立，由此，他成为美国第一位重刑犯前总统……<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，美国媒体算触到霉头了。<br><br>　　以前，都是他们骂人，点评全世界，有些有点道理，但很多也完全没证据，但全世界无可奈何。<br><br>　　直到碰上了特朗普。<br><br>　　打官司，这可是特朗普的最爱。<br><br>　　被冤枉，那可是特朗普的最恨。<br><br>　　特朗普现在又是总统了，被总统告上法庭，美国媒体也必须掂量掂量后果。<br><br>　　最终，ABC主动认怂。<br><br>　　新闻媒体报道，还是要严谨。真实是新闻的生命。ABC也算被特朗普上了一课。<br><br>　　哦，最近特朗普又当选美国《时代》杂志年度风云人物，他发的一张照片，就是左边是他上法庭，右边是他上封面。<br><br>　　得意之情，溢于言表。<br><br>　　第二，特朗普确实不简单。<br><br>　　知道他为什么这么拼吗？<br><br>　　已经78岁，但为了再次当上总统，不惜白天黑夜地干，甚至差一点被一枪爆头。<br><br>　　至少一个重要原因，他不得不努力。<br><br>　　因为现实很残酷，他没当上总统的4年里，一大堆官司在等着特朗普。<br><br>　　如果他当不上总统，大概率吧，真有牢狱之灾。<br><br>　　为了自己，78岁的特朗普也必须得拼一把。<br><br>　　果然，现在，否极泰来，逢凶化吉。<br><br>　　第三，美国法律原来也是弹性的。<br><br>　　这是最让人感慨的一点。<br><br>　　中国人有句俗话，王子犯法，与庶民同罪。<br><br>　　但美国，有时还真不一样。<br><br>　　比如，美国检察官法官明明都认为，特朗普有罪，但他们却迟迟不能定罪。<br><br>　　事情很简单：如果特朗普没当上总统，他就是一个有罪的人；但只要他当上总统了，一切罪罚就统统没有了。<br><br>　　普通人也有这种待遇？<br><br>　　当然，特朗普也宣称，这些罪名，统统都是虚假的，都是对他的政治追杀。<br><br>　　这就牵涉一系列深层次的问题。<br><br>　　美国的公平在哪里？美国的正义在哪里？<br><br>　　还有，美国法律，原来真是有弹性的。<br><br>　　现在，毫无疑问，是特朗普的重大胜利。<br><br>　　但特朗普估计心里也犯嘀咕：既然美国法律是弹性的，那4年后，这帮人会不会继续搞我，把颠倒过去的又颠倒回来呢？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:52:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：针锋相对！欧洲掀了桌子，特朗普傻眼了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298487-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_415028">　　土豆说：<br><br>　　刚刚，欧洲各国就柏林宣言达成一致，表示将全力支持乌克兰继续打下去，甚至多国外长表示乌克兰加入北约已是大势所趋！<br><br>　　这就是和特朗普针锋相对，彻底掀了他的桌子！<br><br>　　正文：<br><br>　　特朗普刚赢得大选的时候，很多人就说完了，特朗普要结束俄乌战争，要联俄抗中了。<br><br>　　我说哪有你想的那么容易，他以为他是谁，他想结束战争就结束战争？<br><br>　　最后的结果只能是俄乌战争停不下来，中东战火越烧越旺。<br><br>　　而且未来4年，美国盟友体系必将遭遇严重分裂，是我们的最好机遇。<br><br>　　现在看来果真如此。<br><br>　　根据参考消息引用德国媒体的最新重磅消息，欧洲各国承诺并达成柏林宣言，说如果特朗普一意孤行，要停止对乌克兰的援助，那么欧洲各国将会坚定提供援助，支持乌克兰继续打下去。<br><br>　　这就是欧洲各国与乌克兰最新签署的柏林宣言，里面明确写道：<br><br>　　我们承诺给予乌克兰钢铁般的安全担保，包括长期且可靠地提供军事援助和财政援助。<br><br>　　欧洲白左的扛把子，德国外长贝尔伯克说：这场会议是团结的强烈信号，我们要担负起欧洲的安全和未来。<br><br>　　你千万别以为欧洲各国这次是说说而已，他们是玩真的，已经开始行动了，这也是为啥最近泽连斯基对特朗普异常强硬的原因。<br><br>　　这里我们要再次强调几个背景。<br><br>　　第一、特朗普12月7号到法国会见泽连斯基，要求12月25号停火，结果泽连斯基异常强硬，说除非你同意我加入北约，否则门都没有，我绝不停火；<br><br>　　第二、欧洲各国纷纷反对停止援助乌克兰，特朗普怒火中烧，再次威胁退出北约，结果欧洲各国不为所动，说你有本事就退给我们看看。<br><br>　　第三、拜登在12月14号宣布第72次援助乌克兰，运送远程武器，特朗普愤怒到砸锅，在个人平台上直接写了俄乌战争的真相，也就是拜登经济学闭环，说所谓的援助乌克兰，就是美国政客捞钱的借口。<br><br>　　很明显，特朗普所谓的24小时终止俄乌战争的承诺将成为笑话，更别说现在欧洲各国联合起来，干脆掀了他的桌子，与特朗普针锋相对。<br><br>　　这次欧洲各国是吃了秤砣铁了心，要和俄罗斯硬钢到底，德国、法国、波兰、意大利、西班牙、英国等各国已经表态，全面支持柏林宣言。<br><br>　　不仅如此，各国外长还纷纷表示，他们将支持乌克兰加入北约，这更是彻底打脸特朗普！<br><br>　　其实看到这则新闻，我首先想说的是，我们的外交政策真的是太正确了！太有前瞻性了！<br><br>　　俄乌战争刚爆发的时候，很多人不理解，说我们和北约有历史过节，那为什么不全面支持俄罗斯，而要保持中立？<br><br>　　如果真这样做的话，我们将左支右绌，走向孤立。<br><br>　　很多人根本不理解美俄欧的关系。<br><br>　　美国在欧洲疯狂的割韭菜薅羊毛，欧洲恨美国吗？<br><br>　　还真的不恨，因为中国之外的美国秩序本来就是丛林世界，弱肉强食是世界的规则，几千年来西方从来如此，中国说国强必霸是不对的，欧洲各国根本就不相信。<br><br>　　这就和澳大利亚说的，你要比我强，你不来掠夺我，你不是傻逼吗？<br><br>　　所以欧洲各国觉得美国做得没错，他们如果是美国，一样这么做。<br><br>　　但他们不恨美国，却恨俄罗斯。<br><br>　　因为美国只是要钱，在他们的土地上驻军收税而已，但俄罗斯就不得了了，不仅要钱还要土地要命……<br><br>　　尤其是东欧各国，对俄罗斯怀有刻骨的仇恨和深刻的恐惧。<br><br>　　有人说半死不活的毛熊才是好毛熊。<br><br>　　可欧洲不这么认为，欧洲说只有死了的毛熊才是好毛熊，只有四分五裂的俄罗斯才是好俄罗斯……<br><br>　　更别说在东欧各国看来，这一次的俄乌战争，百年难遇，是肢解和削弱俄罗斯的天赐良机，再说又不用自己打仗，只是出点钱而已，让乌克兰人顶在前面送死做炮灰就行了，这难道不是大好事吗？<br><br>　　所以决不能放弃这个机会，反之如果乌克兰战败或投降，想到历史上他们被俄罗斯所支配的恐惧，就会瑟瑟发抖。<br><br>　　所以我们话说回来，支持俄罗斯的经济没问题，可但凡和俄罗斯结盟，甚至如果军事结盟，那朋友圈立马崩塌一半，就要落到和普京一样的状态，只能和埃尔多安这样的货勾肩搭背称兄道弟……<br><br>　　这就是为啥现在欧洲各国明确表态要和俄罗斯硬钢到底。<br><br>　　这只是原因之一，但还有一个重要原因，现在欧洲动荡不安，如果接受特朗普的搞法，就更加乱套了。<br><br>　　特朗普，是想搞孤立主义的那一套，是全球右翼的领军人物，而现在的欧洲各国政府，都是左翼政客，和拜登是一个套路的，和特朗普是相反的。<br><br>　　在今年7月份的时候，欧洲受到了严重冲击，极右翼的政党在欧洲议会选举中拿到了相当多的选票和席位，这让欧洲各国的左翼政府如临大敌。<br><br>　　什么是左翼和右翼，我这里再解释一下，免得大家已经忘记了。<br><br>　　左翼，代表就是环保小公主，是白左，就是吃饱了撑的。<br><br>　　右翼，代表就是德国小胡子，还有美国红脖子，就是吃不起饭了饿的。<br><br>　　左翼吃饱饭了，就想做圣母婊和道德婊，就站在道德的制高点上去指责别人，就要环保，要动保，就要支持移民，要全球化自由贸易，要谁弱谁有理，要搞LGBT，高呼共同价值观和普世价值观。<br><br>　　一旦全球化他们搞不赢了，经济衰退了，吃不饱饭了，就要右转，那也顾不上做圣母了。<br><br>　　这个时候就要民粹，要驱赶移民，要极端民族主义要弱肉强食，要关闭国门加关税抵制自由贸易，要退群，也就是退出各个国际组织，要政府不干预经济；<br><br>　　而特朗普，就是典型的右翼，要闭关锁国甚至退出北约，要逆全球化退群，还要拼命的加关税。<br><br>　　而在欧洲，现在右翼和左翼的核心区分，就是要不要支持乌克兰。<br><br>　　欧盟主席冯德莱恩和德国外长贝尔伯克，就是典型的左翼，天天高呼共同的价值观，把乌克兰的利益放在欧洲和自己国家的利益之上，即使欧洲经济滑坡，也要勒紧裤腰带支持乌克兰。<br><br>　　还喊着说冻死事小，饿死事大，宁死也不用俄罗斯不圣洁的能源。<br><br>　　而欧洲的右翼们，几乎都是在野党，他们都是无一例外的坚决反对乌克兰，要求关起门来过自己的小日子。<br><br>　　现在特朗普要停止援助乌克兰，这就是让欧洲各国政府接受右翼的那一套，相当于让欧洲对右翼投降。<br><br>　　这欧洲是绝对不能接受的！<br><br>　　否则欧洲极右翼的实力会急剧提升，欧洲各国政府必然会全面削弱，在选举中失败……<br><br>　　特朗普威胁他们说退出北约，欧洲各国真不怕，料定了特朗普只是虚张声势来恫吓他们，这根本不可能发生，他要真敢这么干，美国军方绝对饶不了他。<br><br>　　况且特朗普任期只有4年，只要欧洲各国拼命拆台，熬过4年，特朗普不就滚蛋了吗？<br><br>　　在这一次的柏林宣言中，欧洲各国有几个中坚力量，各怀鬼胎，但坚定的站到了一起。<br><br>　　首先就是波兰代表的东欧国家，和俄罗斯几百年血海深仇，反俄是绝对的政治正确，自然是要求无脑支持乌克兰。<br><br>　　其次是英国这样看热闹不嫌事大的，俄乌战争后英国一蹦三丈高，武器援助给得最多，因为让欧洲本土发生战争，削弱欧洲大陆的实力，是英国的基本国策；<br><br>　　再次还有法国这样有自己野心的，法国一直想成为欧洲的领导者，马克龙再三喊话说要成立欧洲军，不能说美国的附庸，结果拜登回来后，北约的控制力全面加强，马克龙只好偃旗息鼓，现在特朗普回来了，总算是看到了新的希望。<br><br>　　所以从今年7月开始，法国就一反常态的对乌克兰有了极高的热情，甚至还说我法国愿意亲自出兵。<br><br>　　现在特朗普说要退出北约，马克龙笑得合不拢嘴，说你赶紧退，谁不退谁孙子，你要退出了北约，我法国就是舵主了！<br><br>　　再还有就是德国这样处于特殊历史时刻的，德国现在动荡不安，政府受到了严重冲击，舒尔茨的支持率跌到了历史低估，执政联盟处于散伙的边缘。<br><br>　　德国的右翼已经开始了迅猛的攻击，旗帜鲜明的反对支持乌克兰，要打败舒尔茨上台。<br><br>　　所以舒尔茨和他所在的社民党要保住自己的位置，就绝对不能妥协，更要以支持乌克兰为纽带，重新联合绿党……<br><br>　　所以就在这个月，舒尔茨紧急访问乌克兰，还带过去了6.5亿欧元的援助。<br><br>　　舒尔茨说：我在这里明确表态，德国将成为乌克兰在欧洲最坚定的支持者！<br><br>　　所以你瞧，这就是为啥欧洲各国这次异常坚定的原因。<br><br>　　现在是什么局面呢？<br><br>　　就是特朗普说不支持乌克兰了，结果反而欧洲各国更团结了，争先恐后的跑上去给钱给装备了！<br><br>　　甚至在这次会议上，欧洲各国外长说乌克兰加入北约是大势所趋，要知道这一点大大的越过了红线，他们原来可从来都不敢说的。<br><br>　　这样一来，特朗普真的是还没正式上班，就遭遇了迎头暴击，这将对美国是一个致命的挑战。<br><br>　　如果继续援助乌克兰，那么自己的政治承诺就完全落空了，搞来搞去居然还要沿着拜登的路线走下去，特朗普实在忍不了。<br><br>　　可如果不支持乌克兰，结果欧洲各国团结了起来，以后和美国渐行渐远，法国乘机坐大，这样一搞，美国的盟友体系就彻底崩了。<br><br>　　欧洲一丢，那就真的要了美国的命了……<br><br>　　怎么办，特朗普都急眼了，方寸大乱，12月8号在自己的社交平台上写了段长文，里面说：<br><br>　　应该立即停火，开始谈判。太多的生命被无谓地浪费，太多的家庭被摧毁，如果这种情况继续下去，可能会变成同样的事情，甚至更糟。我很了解普京，现在是他采取行动的时候了。<br><br>　　而最关键的一句话是特朗普的结尾，他写道：<br><br>　　中国可以提供帮助，世界正在等待！<br><br>　　特朗普估计想说：他们都在和我唱对台戏，都不配合我，中国啊中国，你赶紧帮我去调停俄乌战争，让他们别打了。<br><br>　　特朗普说：救美国就是救中国，中国你帮我停了俄乌战争，我才能集中精力和你打贸易战啊，否则我怎么给你加关税呢？<br><br>　　中国说我早就想让他们别打了，但都不听我的啊，再说俄乌战争为啥打起来，你美国不就是总导演吗？<br><br>　　看到特朗普左支右绌，泽连斯基心花怒放，加上有了欧洲各国的坚定支持，就更豪横了，隔三差五的用远程导弹袭击俄罗斯本土，一心要把事情搞大。<br><br>　　你想想看就知道了，这样做对泽连斯基才是最优解！<br><br>　　他的总统任期到今年5月就已经结束了，现在就是靠打仗在做临时总统，只要停战，乌克兰就回大选，他必然下课。<br><br>　　这货仗着有拜登的支持，干的缺德事太多了，把自己的政敌都给收拾了，最明显的就是总司令扎卢日内的支持率远高于他，泽连斯基就乾纲独断，把扎卢日内赶跑了，打发他去英国了……<br><br>　　加上大量的账目混乱，捞钱捞了个饱，贪腐的事实全世界都知道，所以一旦停战，泽连斯基不是简单下课的问题，是要被清算坐牢的问题。<br><br>　　那么现在泽连斯基就和内塔尼亚胡一样，要一条道走到黑，硬钢到底，宁死不停战，还要越搞越大。<br><br>　　泽连斯基说这战争最好接着打20年，不，打30年才好！<br><br>　　所以就你说吧，这还能停下来吗？<br><br>　　其实写到这里，我突然想说一点，就是最近阿萨德政府倒台了，一堆人胡说八道说中国输了。<br><br>　　我就搞不懂这和我们有啥关系。<br><br>　　我就问一句，就算抵抗之弧真的崩了，对我们有什么影响？<br><br>　　答案就是没有影响！就别杞人忧天了！<br><br>　　想想20多年前，那个时候叶利钦到美国国会演讲，说要全面拥抱美国，接着普京出任总统，和布什关系好到穿一条裤子，远比今天的特朗普还好，就是在那个时候俄罗斯3次提出要加入北约。<br><br>　　当时美俄关系好到什么程度？<br><br>　　美国要出兵阿富汗，普京说我中亚的军事基地你们随便用。<br><br>　　再看看中东，那个时候哪里有抵抗之弧，伊朗完全被美国堵在家里，根本没有任何存在感。<br><br>　　美国发动伊拉克战争，风卷残云一样的打败了萨达姆，军事实力之强，全球震惊！<br><br>　　整个中东战战兢兢，沙特衷心诚服，全力维护石油美元。<br><br>　　但是那又怎么样，就是在哪个时候，中国开始一路狂飙，短短的20多年成为全球工业霸主，占据全球工业总值的1/3，比所谓的工业七强G7加起来还多，到2016年南海对峙，到2021年正告美国：你们没有资格说基于实力的地位出发！<br><br>　　那个时候哪里有所谓的大三角？<br><br>　　其实现在也没有大三角，但那又如何？<br><br>　　奥巴马时代的时候就说要重返亚太，要全力围堵中国，结果我们开启了一带一路。<br><br>　　特朗普时代开始了贸易战和科技战，结果我们的外贸出口开始猛增……<br><br>　　所以如果抵抗之弧如果崩溃，对我们有什么影响？<br><br>　　就是没有影响！<br><br>　　总有人说我们为啥不出手？<br><br>　　74年前中国要抗美援朝，斯大林说我不会提供援助，也不会有空中支援。<br><br>　　结果第一次战役下来斯大林被彻底征服，开始了疯狂的援助计划，因为中国的战绩远超他的想象空间。<br><br>　　所以现在我们为啥不出手？<br><br>　　不出手他们也会乱成一锅粥！<br><br>　　再说有的人自己都不想打，都想投降，你出个屁的手，瞎凑什么热闹，嫌自己钱多还是人多？<br><br>　　况且他崩了就崩了，对我们能有啥影响？<br><br>　　就和特朗普刚大选获胜的时候，一群人就吓破了胆，说我们要面临严峻的压力。<br><br>　　我倒是满心期待，看他究竟有啥本事。<br><br>　　这未来的4年，他还没上班就已经乱成这样了，马斯克还要搞大裁员，一堆人等着要拆他的台，他能把自己的事情理顺都不错了。<br><br>　　所以特朗普要中国帮忙，我们应该说：<br><br>　　我真的是希望全世界和平，但是真没办法，作死的人太多了啊……<br><br>　　他们也不听我的，我还是搬个板凳吃瓜吧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:50:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：特朗普和安倍的未亡人]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298486-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_415027">　　石破茂又当了首相，现在该怎么和特朗普搞关系，比较头疼。<br><br>　　女人在政治上有什么用，触龙倒是不了解，这位仁兄比较了解女人在政治上的副作用。<br><br>　　石破茂比较了解女人的作用，睹物思人这种事情，人能有，人自然会有，人没有，也就没有了。<br><br>　　就看心硬不硬。老朋友的遗孀来带个话，总得接吧。安倍晋三和石破茂的关系不好，那是政治路线的问题，也是权力的问题。<br><br>　　但是特朗普和安倍晋三的未亡人关系不错，那是两家私交的问题。韩国那边已经不好弄了，日本要是再不好弄，石破茂就不是出车祸的问题。<br><br>　　这个时候，不为了国家，也得为了自己的项上人头，去求着安倍的遗孀，给自己一个面子，替自己出访一下美国。<br><br>　　事情难办，难办也得办，大丈夫能屈能伸，该低头，就要低头啊。<br><br>　　要不然，让自己出车祸的人，还能是哪些人？清和会最好还是有，不能因为没有，就搞得日本国内一团糟。<br><br>　　毕竟，要是日本也不好办了，那美国的影响力就会马上退到第二岛链，这个话，他特朗普接也得接，不接也得接。<br><br>　　女人为了家国大义，该放下的，也就顺道放下了。<br><br>　　我来这里，是帮他带个话。他还想做您的狗呐。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:49:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风雨如歌：尹锡悦被正式弹劾]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298485-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_415026">　　12月14日，针对总统尹锡悦的弹劾案投票，在韩国国会正式通过，赞成票为204，意味着有12位国民力量党的议员，出现了倒戈情况。<br><br>　　我们知道，7日晚间的弹劾投票，是没有通过的，当时国民力量党顶着巨大的舆论压力，强行保住了尹锡悦，没有让第一次弹劾案通过。<br><br>　　然而一周后举行的第二次弹劾投票，却得到了通过，这是为什么呢？<br><br>　　一切，还得从第一次弹劾投票说起。<br><br>　　在尹锡悦搞出戒严这样天怒人怨的事情后，外界一度认为，第一次弹劾投票就会通过。但事实证明，国民力量党作为执政党，选择了保住尹锡悦。<br><br>　　在党首韩东勋等人的操作下，正式投票前，他们以开会为由，把国民力量党和盟友政党的议员（也就是右派议员），集体带离了国会的议事厅。<br><br>　　大部分人被带到了一处小会议厅内，随后把门关上，手机没收，还派人在门外守着，不让出去，等过了投票规定时间，才放他们出去。<br><br>　　由于弹劾尹锡悦需要最低200票，而在野党（左派）这边最多能凑到192票，那么就需要执政党和盟友（右派），出现至少8位“叛徒”。<br><br>　　但国民力量党高层的一波操作，等于把右派的人给临时软禁了，连投票的人数都不够，弹劾自然未能通过。<br><br>　　韩东勋敢这么干，不是一拍脑袋的决定，是摸清了大部分右派议员和基本盘的想法，他们确实不太想弹劾尹锡悦，想尽可能地保住。<br><br>　　当年懂王的粉丝冲击国会山，引发了很大争议，民主党随即提起了第二次弹劾，但在共和党（包括部分建制派）的力保下，弹劾案没有通过。<br><br>　　共和党很清楚，他们的基本盘是赞同冲击国会山的。<br><br>　　韩国的情况和美国相似，右派是国民力量党的基本盘，他们看左派是严重不顺眼的，戒严这种事，他们非但不反对，还很赞成。<br><br>　　对于军政府这个议题，韩国社会的看法其实高度对立，左派和中间派反对军政府，而在右派的基本盘里，朴正熙是很有人气的。<br><br>　　当初朴槿惠能当总统，这群人居功至伟。<br><br>　　在他们看来，朴正熙独裁是真的，但有能力让经济腾飞、创造“汉江奇迹”也是真的，比现在这群只会吵架的民主政客强多了。<br><br>　　所以，对于戒严乃至军政府，他们并不那么反感，甚至可能有好感，在看到“戒严令”的那一刻，说不定有一种朴大统领归来的感觉。<br><br>　　根据盖洛普的调查，尹锡悦在戒严后依旧有13%的支持率，可以断定这13%就是死忠。可别觉得少，在两党制下，一般两个大党的基本盘，通常各占选民比例的30%-40%，剩下则为中间派。<br><br>　　少了13%的铁盘，选举大概率要输。<br><br>　　所以，韩东勋等高层在第一次弹劾投票中，选择保尹锡悦是意料之中。只不过，尹锡悦干的事情实在太抽象，总得给舆论一个交代，不能强行保，那样太难看了，得迂回。<br><br>　　韩东勋的策略是让尹锡悦停职，交出权力，逐步下台。<br><br>　　12月8日，也就是弹劾案过后的第一天，韩东勋和总理韩德洙，发表了联合声明，表示尹锡悦在下台前，不会再干涉外交等国政。<br><br>　　尹锡悦呢？也同意了这个方案。<br><br>　　这个方案的好处很明显，总统在停职状态下，权力由总理代行，这样一来，执政党不仅能给国民一个交代，还不用丢失权力。<br><br>　　而且，由于尹锡悦的任期到2027年，理论上韩德洙可以一直代行到2027年。要是尹锡悦马上下台，60天内选举，李在明的风头太盛了，国民力量党无论谁上，都要输。<br><br>　　为政敌作嫁衣，谁也不乐意对吧？<br><br>　　拖上个一年半载，变数大了才有机会。最重要的是，这个方案对尹锡悦和韩东勋两人，都有利。<br><br>　　对尹锡悦来说，不用立刻辞职，能作为“政治死人”苟延残喘；对韩东勋来说，韩德洙代行总统职能后，很多事务势必要和自己这个党首商量，不就有机会垂帘听政了？<br><br>　　客观地说，这个方案虽然很无耻，不过属于对规则的极致利用，并没有突破规则，共同民主党除了问候韩东勋祖宗十八代，没有别的办法。<br><br>　　如果方案得到严格执行，那么共同民主党在14日推行的第二次弹劾投票，大概率也要失败。<br><br>　　但12月12日，风向再次变了。<br><br>　　当天上午10点多，韩东勋召开记者会表示，为避免政治乱局恶化，弹劾尹锡悦是目前唯一的途径。<br><br>　　明明就在几天前，韩东勋才力保了尹锡悦，怎么突然转变了呢？还用了“唯一”这种毫不客气的词汇。到底发生了什么呢？<br><br>　　事情的导火索是12月12日早上，尹锡悦在没有任何征兆的情况下，突然发表电视讲话，内容大意是：<br><br>　　一、当下的一切，都是中国和北边的阴谋，自己是在拯救国家，没有错，一点错都没有；<br><br>　　二、在野党不断削减预算，令政府无法施政，社会上黑帮和毒品横行，还疯狂地弹劾政府人员，是在野党有错在先，戒严是迫不得已；<br><br>　　三、紧急戒严不是内乱罪，这是在野党的诬蔑，虽然实施了戒严，但不等于内乱，因为戒严经过了国务会议的审议，完全合乎程序；<br><br>　　四、我实施的戒严，不是真正的戒严，我要是想真的抓捕你们，还能让你们翻墙进去？所以我一直是在放水啊，压根就不算戒严。<br><br>　　最后，尹大统领强调，自己不会辞职，将奉陪到底。<br><br>　　讲话一出，韩东勋都懵了。<br><br>　　我帮你擦屁股擦得多辛苦，挨了多少骂，你知道不？好不容易事情有了一点降温，现在你跳出来说自己完全没错，不是火上浇油？<br><br>　　再说了，你这态度，等于原定的逐步下台方案无法实施，自己将无法“垂帘听政”，合着我付出了那么多，却一点好处捞不着，那我干嘛还要帮你？<br><br>　　因此，韩东勋在记者会上讲得很明白，“确认总统尹锡悦无意提前下台”。<br><br>　　既然你自己不体面，那我只好帮你体面了。<br><br>　　尹锡悦为啥突然发神经呢？内情我们不得而知，但有一点是可以确定的：原定的方案会让他感到不爽，具体不爽的地方有两点。<br><br>　　一是两人的矛盾。<br><br>　　要知道，韩东勋曾经是尹锡悦多年的下属兼得力干将，是尹锡悦一手带出来的，后来翅膀硬了，自成一派，不再听从尹锡悦的指挥。<br><br>　　两人在2024年4月后，因为金建希的事情而公开翻脸，韩东勋认为，嫂子应该收敛一点，别给我们惹麻烦了。而尹锡悦对此很不满。<br><br>　　带了你那么多年，一点感恩也不懂？<br><br>　　7月，韩东勋参选党首，尹锡悦不想支持他，结果韩东勋当选了，这下翅膀更硬了，隔三差五就拿金建希出来说事，尹锡悦早就火大了。<br><br>　　所以在戒严时，韩东勋也上了逮捕名单。<br><br>　　两人矛盾这么大，按照韩东勋的方案，等于尹锡悦单方面向韩东勋投降，确实有点难以接受，尹大统领觉得气不过，也是正常的。<br><br>　　二是下台的时间。<br><br>　　尹锡悦知道自己是“政治死人”，需要逐步下台，因此才在8号那天答应了韩东勋的方案。但怎么个“逐步”法，双方的分歧显然很大。<br><br>　　在韩东勋的主导下，国民力量党的政局稳定特别工作组，于12月10日提交了“2025年上半年举行大选的政局处理路线图草案”（后面简称草案）。<br><br>　　草案提出了两种方案：“3月卸任、5月大选”和“4月卸任、6月大选”。也就是说，尹锡悦最迟要在明年4月完成卸任，然后举行大选。<br><br>　　为啥是这个时间呢？<br><br>　　因为拖到2026年后就太难看了，全世界都知道你是故意拖时间，作为中间派的韩东勋，多少还是要点脸的。但是又不能太早，太早了，李在明的人气正旺，斗不过。<br><br>　　然而对尹锡悦来说，这个时间未免太急，等于自己在台上只剩下几个月的时间，连一个完整任期都没干完，就要被赶下台，多丢人。<br><br>　　双方的分歧，在草案出炉后不断扩大，韩东勋派系的人马，逐渐对尹锡悦失去了耐心。<br><br>　　先是金相旭在10日当天表示“赞成弹劾”。<br><br>　　金相旭这个人很有意思，7日当晚的第一次弹劾投票，国民力量党高层带着全体右派议员离开议事厅，而金相旭是走了一半又回去了。<br><br>　　理论上，你这个时候回来，应该是要投赞成票的对吧，但人家说了，要投反对票。投票结束后金相旭又说，虽然我投了反对，但我是赞成的。<br><br>　　话都让他说完了。<br><br>　　如此反复横跳，盖因他的选区在蔚山，蔚山所在的韩国东南部是整体偏红的，但蔚山和市区周边，却相对偏蓝，红的优势没那么大。（共同民主党是蓝，国民力量党是红）<br><br>　　选举的规律之一，就是发达的城市偏向所谓的进步派，而乡村和郊区偏向保守派，蔚山刚好是势均力敌的，意味着他必须反复横跳，扮演中间派，以求两边都不得罪。<br><br>　　除了金相旭，还有金艺智、安哲秀、赵兴泰、金宰燮四名国民力量党议员，在11-12日相继表态，赞成弹劾，13日又有多人赞成。<br><br>　　这些人的赞成，也和选区有很大关系。<br><br>　　以金宰燮为例，他的选区是汉城道峰区，周边全是蓝色，属于一片蓝色里夹杂着一点红，完全被蓝色的汪洋所包围。<br><br>　　红色箭头所指的一点红色，就是道峰区<br><br>　　金宰燮之所以能在这里获胜，无非是这里有比例较高的本地人。<br><br>　　值得一提的是，他击败的对手叫安贵玲，就是戒严当天，伸手去抢韩军士兵枪支的那个人。<br><br>　　由于处在蓝色的汪洋包围中，随时可能被对手击败，因此不能太得罪蓝色，不能太保守，必须尽量像个中间派，而蓝色占优的区域，是很反感尹锡悦的。<br><br>　　金宰燮要是强硬不赞同，下次选举就可能要输。<br><br>　　剩下那些赞同弹劾的国民力量党议员，情况也都差不多，这些人，可以被称为“建制派”，人数有15-20人。<br><br>　　让多名建制派陆续表态，无疑是韩东勋在敲打尹锡悦——给我乖乖按原定的方案走。然而，尹锡悦明显不打算妥协，于是就有了12日的电视演讲。<br><br>　　这下，韩东勋是真的被惹毛了，既然你不同意我的方案，那我也不再帮你，所以在14日的弹劾投票中，多达12名建制派跳反，弹劾案正式通过，尹锡悦被立刻停职。<br><br>　　那么尹锡悦完蛋了吗？<br><br>　　理论上是完蛋了，只不过还有最后一点希望，因为法院需要审核弹劾案。虽然法院不通过的可能性微乎其微，但不能说完全没有。<br><br>　　别忘了，这是一个有着各种可能性的时代。既然连戒严这么抽象的事情都能搞出来，那么发生更抽象的事情，也没什么不可能。<br><br>　　我一再强调，尹锡悦是20多年来最亲美亲日的韩国总统，可遇而不可求，是“美日韩同盟”能够达成的关键人物，是美国布局的关键一环。<br><br>　　轻易放弃这颗棋子的话，就亏大了，在这个大争之世，没有谁会如此草率。<br><br>　　即使只剩下一丁点可能性，也要利用到极致，尽管那样做会显得很不要脸，但不要脸的事情，早就不是一次两次了，比如“北溪-2”，哪个要脸的人，会去炸掉“北溪-2”呢？<br><br>　　法院理论上有180天的审核期，这么长的时间，能做手脚的地方，太多了。<br><br>　　且看这场闹剧，将如何收场吧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:49:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：妄图甩锅我们两天后，尹锡悦被赶下台！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298484-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_415025">　　今天下午，牵动韩国民众持续关注的，对韩国总统尹锡悦的弹劾案，终于获得通过。<br><br>　　韩国国会议员共有300人，最终的结果是204票赞成，85票反对。<br><br>　　在今天下午投票之前，最大的变数就在于，所有的在野党议员加起来只有192人。而要通过弹劾议案，必须至少三分之二t赞成票，所以至少需要8名尹锡悦所在政党的人反对他。<br><br>　　从最终结果来看。至少有13名尹锡悦所在政党的议员跳出来反对他，而以当前韩国政治局势以及民意来看，执政党一旦同意弹劾，则意味着几乎失去政权。<br><br>　　在这样的情况下，依旧有十几名议员跳出来反对他，可见尹锡悦干的有多么天怒人怨。<br><br>　　有许多朋友说，尹锡悦的这一次被弹劾仅仅只是因为，他在国内发动了失败的戒严，与我今天的标题似乎没有关系。<br><br>　　但实际上两者之间确实有联系，因为在上一周尹锡悦发动了失败戒严之后，韩国在野党组织了一次对尹锡悦的弹劾，但最终的结果是因为现场投票人数不满2/3，导致弹劾案失败。<br><br>　　这表明当时韩国执政党的议员，为了保住执政权是愿意继续保尹锡悦的总统宝座的。<br><br>　　在上一次的失败，和今天的弹劾成功之间，过去的这一周主要发生了什么呢？<br><br>　　最核心的变化，就是韩国总统尹锡悦两天前发表的公开讲话。在尹锡悦这次公开讲话之前，韩国执政党以党首韩东勋为首，曾经公开表态过会反对弹劾的通过。<br><br>　　并且韩国执政党也开大会。以大会决议的形式要求执政党议员统一立场，阻止弹劾案的通过。<br><br>　　韩国执政党之所以选择这条路，是因为他们起初是想避免丢掉执政权。但是韩国执政党的这一立场的前提，是韩东勋和尹锡悦有一次见面会晤。<br><br>　　在见面会晤之后，韩东勋公开的表达：尹锡悦会停止总统职权，而实现政权的有序过渡。<br><br>　　尹锡悦也曾经公开表达过，他后续的总统任期将由执政党来决定。<br><br>　　也就是说截至那个时候，尹锡悦还有可能继续做一个有名无实的总统，而韩国执政党因为不想丢掉执政权，会在国会一次次的驳回弹劾议案。<br><br>　　那么尹锡悦他接下来干了一件什么蠢事呢？就是在两天前他的公开讲话。<br><br>　　咱们国内民众比较关注的是尹锡悦在这次公开讲话中，居然将他戒严的部分责任甩锅给我们国家。<br><br>　　尹锡悦公开在电视讲话中谈到他戒严的一个原因，是因为我国的商业间谍。同时还称我国的太阳能将摧毁韩国的森林。<br><br>　　这种做法第一时间就受到了我国外交部发言人的严厉驳斥。这是典型的因自身干的太垃圾，就企图甩锅给其他人的小丑行径。<br><br>　　韩国政府也第一时间出面表态，对韩国的外交政策与尹锡悦的讲话进行了切割。等于打脸尹锡悦。<br><br>　　韩国政府不同的对华立场，表明尹锡悦的讲话不代表韩国政府。这让尹锡悦这个“总统”失去了对外代表韩国的权威。<br><br>　　尹锡悦的这次讲话除了甩锅我国之外，透露出的另外一个形象就是不思悔改、推卸责任。表现了他对戒严毫无悔意。这么一个死猪不怕开水烫的态度，进一步激发了民众的反感。<br><br>　　民众的进一步反对与反感，也是推动执政党尹锡悦快速切割的原因之一。<br><br>　　第2个原因则是韩国在野党，上一次提出的弹劾议案中也确实将尹锡悦跪舔日本，得罪中俄，故意恶化南北关系，恶化中韩关系的错误外交路线作为他们弹劾案的理由之一。<br><br>　　尹锡悦两天前的谈话，进一步甩锅中国得罪中国，使得韩国执政党意识到，如果让他继续待在这个位置上，将是不断破坏韩国与其他国家对外关系的定时炸弹。<br><br>　　这就迫使原先想要让他待在总统位置上，来保证执政党能够继续执政的这一批议员，做出了必须及早拆除定时炸弹的决定。<br><br>　　尹锡悦这次公开讲话挑衅我国，挑衅中韩关系得错的有多离谱？居然让韩国执政党大量议员，宁愿丢掉执政权。宁愿丢掉本党的政治前途，都要与他进行切割。<br><br>　　今天尹锡悦被踢下台，还有很多人用猜测它可能进入监狱来描述，而我的判断是：他必将入狱。<br><br>　　尹锡悦的入狱也是在告诉全世界，任何妄图挑衅我国，破坏与我国外交关系来为自己谋利的人，救不了自己的政治前途，反而会提前把自己送进牢狱，牢底坐穿！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:48:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：弹劾案通过，尹锡悦为何硬是不辞职？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298483-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_415024">　　年底的韩剧真是精彩，一波三折，悬念多多。<br><br>　　第一集《霸道总统为我戒严》<br><br>　　第二集《弹劾霸道总统失败》<br><br>　　现在第三集来了，《霸道总统终于扑街》<br><br>　　第四集怎么演？韩国方面还没有剧透，先说说第三集吧。<br><br>　　今天上午开始，韩国国会大楼外有好多民众聚集，他们都在等待尹锡悦弹劾案投票结果。<br><br>　　下午4时，韩国国会第二次就弹劾案进行表决，成功地以204票赞成、85票反对、3票弃权、8票无效的结果，通过弹劾案（赞成超过三分之二议席）<br><br>　　从表决到议长禹元植宣布计票结果，仅用了一个小时。<br><br>　　当禹元植报出“204票赞成”时，国会响起欢呼声。<br><br>　　消息传到国会大楼外，欢呼声更是响彻四周。<br><br>　　根据韩国民调机构“真实计量器”12月5日公布的民调结果显示，有高达 73.6%韩国民众赞成弹劾尹锡悦，一周之后，赞成者只多不少。<br><br>　　尹锡悦已是到了天怒人怨，众叛亲离的地步，连“国民力量党”议员都不得不在投票时“反水”。<br><br>　　弹劾案通过后，尹锡悦即刻停职，由国务总理韩德洙暂时代理国政，看守政府将维持到重新举行大选为止。<br><br>　　不过，尹锡悦坚持不主动辞职，连最后的体面也不想要，还要赖在那里。<br><br>　　尹锡悦辞职，对韩国来说损失最小。<br><br>　　否则，韩国政治、经济、外交、社会运转都会受到影响，因为韩德洙并不能行使总统的一些关键权力，比如签署重要法令和条约。<br><br>　　对“国民力量党”来说，他如果辞职，也是该党挽回政治形象的机会，对即将来的总统大选会有帮助。<br><br>　　实际上，“国民力量党”党魁韩东勋和总理韩德洙多次力劝尹锡悦主动放弃权力、“有序提前卸任”，但都被拒绝。<br><br>　　弹劾案通过后，尹锡悦发表讲话，他回应称“绝不放弃”（绝不辞职）<br><br>　　他还说自己“将为国家尽最大努力，直到最后一刻”，哔哔了一大堆。<br><br>　　韩国媒体分析认为，这段讲话在弹劾之前就已经录好，因为他知道会是什么结果，但要做最后一搏。<br><br>　　尹锡悦为什么要弃国家与党派利益于不顾，硬挺着不辞职？<br><br>　　主要原因有三个：<br><br>　　一、他想学卢武铉<br><br>　　2004年3月，韩国国会以超过三分之二多数票通过弹劾案，卢武铉因此被中止行使总统权力。<br><br>　　2004年5月，韩国宪法法院作出裁决，驳回弹劾案，卢武铉立即恢复行使总统权力。<br><br>　　所以，尹锡悦觉得自己也有机会翻盘。<br><br>　　但他的情况跟卢武铉完全不同。卢武铉上任后，他的“新千年民主党”地方派系矛盾激化，导致分裂，有40名议员跟其它党派重组新党。<br><br>　　卢武铉因此在2003年也退出“新千年民主党”，成为无党籍总统。<br><br>　　而发起弹劾案的政党就包括了“新千年民主党”，说白了，卢武铉是被曾经的队友捅了一刀。<br><br>　　弹劾他的理由都非常牵强，因为他在电视说过一句：我期望民众大力支持“开放国民党”，就被扣上了“违反选举罢免法”的罪名，甚至连“国家经济不振”也成了理由。<br><br>　　最关键的是，卢武铉民望一直非常高，大多数韩国民众反对弹劾案。<br><br>　　否则，后来的文在寅也不可能以卢武铉的衣钵传人身份当选总统。<br><br>　　尹锡悦有什么？犹如小丑。单单无端戒严一事，就足以让他身败名裂。<br><br>　　再者说，卢武铉有以死自证清白的勇气，尹锡悦就知道整天腆着个大脸自欺欺人。<br><br>　　指望宪法法院出现一票否决弹劾案的情况，尹锡悦应当是想多了。<br><br>　　二、他认为自己不是朴槿惠<br><br>　　2016年12月，朴槿惠遭到国会弹劾。<br><br>　　2017年3月，韩国宪法法院裁决弹劾案成立，朴槿惠被正式罢免，失去豁免权，被移交司法。<br><br>　　尹锡悦认为自己不是朴槿惠，因为一开始查的是他老婆金建希。<br><br>　　在野党想从金建希案子中找到调查尹锡悦的突破口，因此国会通过了“金建希特检法”。<br><br>　　但尹锡悦动用总统权力否决了该法案，以避免老婆被调查，自己也就安然无恙。<br><br>　　尹锡悦到底是怎么想的？得等到将来才能为外界所知。<br><br>　　但他的行为等于是跟国会爆发了政治对抗，于是，国会再投票通过“金建希特检法”。<br><br>　　为了保住老婆，尹锡悦铤而走险，想搞戒严。<br><br>　　为了找到戒严理由，他让手下策划“空飘气球事件”，极力挑衅和刺激平壤方面。如果北边做出军事反应，他就立刻以战争爆发为由下令戒严。<br><br>　　戒严之后，才是真正的灾难来临。<br><br>　　据韩国知名媒体人金宇俊13日在国会听证会作证时说：<br><br>　　1、戒严后，戒严部队抓捕韩东勋等国会要人。<br><br>　　2、在押送过程中，派人拦截车辆，趁交火之时直接射杀韩东勋等人，然后韩国情报人员“找到”朝鲜军服，以此证实韩军内部有朝鲜军人渗透。<br><br>　　3、用假冒的朝鲜无人机攻击韩国，扩大战争。<br><br>　　4.、假冒朝鲜间谍射杀美军，将美军拖入战争。<br><br>　　5、战争全面爆发，解散国会，继续执政，冻结宪法，不再大选。<br><br>　　该证词还未得到韩国官方证实，但在野党领袖李在明表示，尹锡悦“确实能做得出来”。<br><br>　　但他第一步计划就没有成功，因为在10月15日，朝鲜把连接朝朝韩的路给炸断了。<br><br>　　接着韩国继续挑衅朝鲜，制造战争即将爆发气氛。<br><br>　　11月13日，中国表态：中方不会允许朝鲜半岛生战生乱，不会坐视中国的战略安全和核心利益受到威胁。<br><br>　　不要打架，不要打架！<br><br>　　也就是说，当外界还在对半岛局势突然紧张感到莫名其妙时，我方已是洞若观火。<br><br>　　尹锡悦无论是刻意挑衅朝鲜引战，还是这5条里面的任意1条，都足以让他牢底坐穿。<br><br>　　他确实不是朴槿惠，因为他的罪过比朴槿惠大多了。<br><br>　　三、想让美国来拉他一把<br><br>　　12月12日，尹锡悦发表讲话时，还居然还有工夫刻意夹带上了对中国进行无端攻击的内容。<br><br>　　他公然声称中国生产的太阳能设备将会破坏韩国的森林，还说中国公民涉嫌拍摄韩国主要军事设施和国家情报院大楼……<br><br>　　中国发展太阳能，跟韩国那点小森林面积增减有什么逻辑关系？<br><br>　　他这是要借着制造“中国威胁”来转移内部矛盾，但这弯转的也太无厘头了，直接暴露了他自己的智商。<br><br>　　中国外交部警告他不要乱讲话，瞎联系。<br><br>　　结果还得韩国外交部出来“灭火”，“不管国内局势如何变化，韩方都愿意与中方进行必要的沟通，持续推动韩中关系发展”。<br><br>　　意思就是，我们总统发疯了，请不要当真。<br><br>　　尹锡悦这么做，更想是引起美国关注，看，我够忠诚吧。在快要扑街的时候，我还不忘帮美国咬中国一口。<br><br>　　他以为美国是傻的吗？<br><br>　　他在美国地盘上搞戒严阴谋，想拖美国下水，想逼美国出来为他背书，美国会允许被狗子牵着鼻子走？<br><br>　　退一步说，就算是美国指使他制造半岛紧张局势，他的表现也证明了他是个废物，把一切都搞砸了。美国会去保一个废物？<br><br>　　戒严之后，美国国防部长奥斯丁立刻取消访韩计划，原定于12月4日举行的韩美核咨商小组会议以及常规军事兵棋推演也被推迟。<br><br>　　原定在12日进行的韩美日三边民事会晤也被推迟。韩联社指出，韩美政府间的安全协商机制实际上已经停摆。<br><br>　　这嘴脸，如果有尾巴，他能摇出花来。<br><br>　　知道美国大选结果后，他又拿起棒球棒练起了高尔夫球。<br><br>　　真为韩国人感到可悲，宇宙大国出了个宇宙级的小丑。<br><br>　　网上有人说，以尹锡悦在司法界的人脉，再加上他的死硬派活动，完全有可能在6名大法官（足额为9名）找到一张否决票，那么，他就马上可以死而复生。<br><br>　　且不说法官有没有胆量因为人脉关系在他涉嫌犯下“内乱罪”之时，还敢为他动用否决权。就算有法官敢这么干，那么，韩国必将全国大乱。<br><br>　　上面说过，他跟卢武铉完全不同。卢武铉那是政治斗争，民间支持率是有优势的。法院否决弹劾案，大家也就接受了。<br><br>　　而尹锡悦是遭到了全国的反对，他不下台，整个国家和社会都会瘫痪。<br><br>　　还有他老婆那些烂事，怎么压得下来？<br><br>　　不要以为金建希只是收了一个名牌包包，这就跟那个笑话一样：<br><br>　　天哪，她就偷了一根绳子，怎么被判了罪？<br><br>　　嗯，绳子后面还有一头牛就不说了？<br><br>　　尹锡悦夫妇下一场戏将是《监狱风云》，毕竟，青瓦台魔咒的覆盖范围，不在于总统住在哪里？因为韩国实在太小了。<br><br>　　垂死挣扎的尹锡悦还不忘反华。<br><br>　　反过来，这也证明，搞反华的韩国总统都不会有好下场。<br><br>　　越反越惨，这比青瓦台魔咒还灵。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:47:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：6次大反转之后，他和尹锡悦一起下台了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298482-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_415023">　　今天下午韩国国会举行第二次尹锡悦弹劾案的投票。<br><br>　　和上一次不同的是，这一次执政党并没有中途离场，所以投票顺利进行。<br><br>　　最终投票结果是：204票赞成，85票反对，3票弃权，8票无效。<br><br>　　弹劾案最终获得通过，尹锡悦的总统职务立即停止。<br><br>　　韩国国会有300个席位，执政党及其卫星党108席，在野党192席。<br><br>　　这也就意味着有12名执政党的议员反水，投了赞成票。<br><br>　　于是，在尹锡悦宣布紧急戒严令之后的第12天，他被12个本党派的议员背刺，停止了总统职务。<br><br>　　12，在今年国际政坛上，绝对是个不吉利的数字。<br><br>　　阿萨德也是12天就猝然下台。<br><br>　　只不过区别在于：在尹锡悦政变失败之后，他的下台早就已经注定了，只是谁也没想到这中间居然会有这么多的波折。<br><br>　　甚至前两天尹锡悦还跑出来电视讲话，说他自己要战斗到底，决不放弃，<br><br>　　他还再次指责在野党是“反国家势力”，甚至还碰瓷我们的太阳能板影响到了韩国的森林。<br><br>　　随后，尹锡悦宣布将继续行驶总统权力，一口气批准了42项法案，并且还向国会提交了大法官任命的同意案。<br><br>　　他想要通过这一系列的做法向大家证明：我，还活着，我的政治生命还在继续。<br><br>　　这里面当然有美国方面的支持，他肯定是得到了拜登那边的默许，所以才敢继续这么搞。<br><br>　　不过这个之前也讲过，美国人是不会在乎你韩国总统是谁的，只要在台上的这个，可以保证驻韩美军的利益，可以保证韩国的政治站队是在美国这一边的就行。<br><br>　　即便我再不喜欢你，但只要双方利益一致，也都能接受。<br><br>　　所以美国人是不会下场直接干涉韩国内政的，即便是当年全斗焕军事政变，成立军政府，他们也只是“高度关注”“密切注意事态发展”。<br><br>　　本来在政变失败后，尹锡悦都绝望了。<br><br>　　真正能让他觉得“哎，这事好像还有反转啊，我好像，还可以抢救一下”的是谁呢？<br><br>　　执政党国民力量党的党首韩东勋。<br><br>　　他的态度反复摇摆，反转来反转去，我数了一下，韩东勋的立场一共经历了6次反转。<br><br>　　也正是因为韩东勋这边的态度飘忽不定，这才让尹锡悦看到了机会，要不然他估计早就放弃，洗干净脖子，引颈受戮了。<br><br>　　第一次反转是尹锡悦宣布紧急戒严令的当天晚上，韩东勋立刻就跑出来宣布总统是错误的，我们将同国民一同阻止。<br><br>　　然后他就跑去国会和李在明等在野党人一起投票了。<br><br>　　这时候的韩东勋给大家的观感还不错，很多人对他的影响很好，觉得他是非分明。<br><br>　　尹锡悦肯定是要倒台了，在尹锡悦之后，党内最有希望出来竞争的，肯定就是韩东勋了。<br><br>　　韩东勋为什么当时要出来反对尹锡悦戒严呢？<br><br>　　有两个可能。<br><br>　　第一个是他可能觉得尹锡悦没有掌握军权，光靠手头这个几个人根本成不了大事，所以即使选择了站队，给自己留下一个好名声。<br><br>　　第二种可能呢，就是他心中存在着正义感，装着家国天下，不希望看到国家陷入混乱。<br><br>　　不管是哪一种可能，现在再来讨论已经没有意义了。<br><br>　　因为后面，韩东勋的立场反转了。<br><br>　　12月5日，韩东勋的态度是：要求尹锡悦退党，但同时表示韩国执政党国民力量党反对总统弹劾案。<br><br>　　这话啥意思呢？<br><br>　　很好理解。<br><br>　　如果把尹锡悦给弹劾掉了，那么是不是就要重新举行大选。<br><br>　　以现在国民力量党的这个名望，自己就算之前刷了一波好感，但也不足以和李在明抗衡啊。<br><br>　　他俩的差距，就是哈里斯和懂王。<br><br>　　尹锡悦毕竟是国民力量党出来的，人家不自觉的就会将你们两个归于一类人啊。<br><br>　　于是，韩东勋就琢磨着让尹锡悦退党辞职，然后我们在党内搞一个小规模的选举，重新推举一个新总统上去。<br><br>　　不管新总统是谁，是不是我当，这都不重要。<br><br>　　重要的是，总统之位还在我们手中，肥水不会流了外人田。<br><br>　　这是他的第二次反转。<br><br>　　可是没想到，就在韩东勋的立场确定了之后，还不到24小时呢，他又跑出来召开记者会，说是：“如果尹锡悦继续担任总统职务，那么类似于宣布戒严令的极端行为，可能会再次发生，这将导致韩国及其国民处于极大危险之中。”<br><br>　　所以，还是要搞掉尹锡悦。<br><br>　　为什么他会再一次转变呢？<br><br>　　韩东勋给出的理由是：根据他得到最新的消息，尹锡悦在宣布戒严当天，曾经指示他的亲信国防部防谍司令，以反国家势力为由抓捕个别的政治人士，如果继续让尹锡悦履职的话，可能他会再次采取紧急戒严等极端的行动，导致国家陷入更大的混乱。<br><br>　　说白了，就是当天早些时候，韩国媒体搞到了尹锡悦政变那天的逮捕名单那，韩东勋的名字赫然在列。<br><br>　　这怎么能忍呢？<br><br>　　你居然还要逮捕我？<br><br>　　那么，我就不能让你这样平稳下台了，我就必须要搞掉你，让你去坐牢。<br><br>　　原本以为三次反转就已经够了，真到了12月7日投票的那天，应该没啥意外了吧？<br><br>　　可是让人万万没想到的是：当天下午的国会全体会议上，绝大多数执政党议员先是对涉总统夫人的“金建希特检法”投下反对票将其否决。<br><br>　　随后纷纷退场，拒绝参加接下来的总统弹劾动议案表决，导致第一次弹劾案因投票人数不足未获通过。<br><br>　　估计啊，是韩东勋想明白了，一时的头脑发热要不得，冷静下来仔细想想：现在让尹锡悦下台对他们不利，停职和弹劾是两码事，我们可要掌控处理这场风波的主导权啊。<br><br>　　于是，第四次反转来了。<br><br>　　可是呢，他们这么搞，社会舆论不干了。<br><br>　　在他们集体缺席，抵制弹劾案之后，国民力量党遭到了韩国政坛以及韩国社会集体谴责，支持率暴跌。<br><br>　　在这种情况下，连续几天，都有执政党议员跑出来，公开表态自己赞成弹劾案。<br><br>　　而且，正因为他们的立场摇摆，也让尹锡悦看到了希望啊。<br><br>　　难道，自己还能再抢救一下？<br><br>　　于是，正如我们前面所说的，尹锡悦发表电视讲话，为实行紧急戒严辩解，不光指责在野党诬陷自己“内乱罪”、大搞弹劾，还说无论是弹劾还是调查，都会奉陪到底。<br><br>　　瞧着凌厉的眼神。<br><br>　　尹锡悦又活过来了。<br><br>　　这时候，八成是韩东勋又想到了那份逮捕名单，虽然他很想主导这场风波的处置权，不想在政治上陷入被动。<br><br>　　但是现在尹锡悦反击了，要是真让翻了身，那大家可都没有好果子吃。<br><br>　　于是就在尹锡悦电视讲话的当天，韩东勋召开紧急记者会表明了自己赞成弹劾总统的立场，并强调执政党内应决定赞成弹劾，还紧急指示召开党内伦理委员会会议，讨论开除尹锡悦党籍事宜。<br><br>　　这便是第五次反转。<br><br>　　只不过韩东勋这边刚表完态没多久，不知道这里面又发生了什么。<br><br>　　八成是他又回过味来了，心想：尹锡悦不过是嘴硬而已，他现在有啥政治资本啊，手底下那什么国防部长，警察警长，军警宪特这些强力部门的老大都被撸掉了，他还有啥好斗争到底的？又能对我们造成什么威胁呢？<br><br>　　自己可能是真的昏头了，居然会害怕他？<br><br>　　所以，想了想，还是决定统一立场：反对“内乱特检法”“金建希特检法”。<br><br>　　于是，无比神奇又无比搞笑的事情发生了。<br><br>　　短短十天时间里，韩东勋的态度就发生了六次大反转。<br><br>　　你要是在他旁边当个秘书，要拍他马屁啊，都不知道该怎么办了。<br><br>　　前一天还在说：“东哥，这事你做得对啊，我们就应该弹劾尹锡悦！”<br><br>　　但是第二天，看到老板态度变了，就又要说：“不过话说回来，尹锡悦现在能对我们有什么威胁呢？”<br><br>　　然后第三天：“必须要搞掉尹锡悦，这事没商量！”<br><br>　　第四天：“东哥，还是您有先见之明啊，我们咋这么糊涂呢？还是应该留下尹锡悦的好……”<br><br>　　……<br><br>　　这几天的韩国谁最难啊？<br><br>　　尹锡悦还是韩东勋？<br><br>　　都不是。<br><br>　　应该就是韩东勋身边的那些马屁精了，想要溜须拍马，迎合上意，结果发现这“上意”是一天一变。<br><br>　　他嘴一撇，说啥是啥了，而我们呢，还得想辙给他找台阶下了。<br><br>　　这玩意太累了，干脆咱不伺候了。<br><br>　　于是啊，就在韩东勋变来变去这段时间里，执政党有12名议员反水，同意了弹劾案。<br><br>　　一方面呢，他们是看到韩东勋作为党首变来变去的，实在不像话，太影响自己党派的利益，一荣俱荣一损俱损，自己以后还怎么当这个议员，获取选民的支持呢？<br><br>　　而另一方面呢，应该是在野党想办法挖了墙角，游说了他们，给予了某些好处和承诺。<br><br>　　总之，今天下午，这个本就应该通过的弹劾案，终于是通过了。<br><br>　　尹锡悦也终于开始了下台进行时。<br><br>　　而原本刷了一波好感的韩东勋呢？<br><br>　　却是因为这几天自己的立场反复变换，被搞得里外不是人。<br><br>　　毕竟你是一党之首，你是我们的老大啊，你的立场总是变来变去的，你让我们下面人还怎么干活？<br><br>　　所以就在刚刚，张东赫、金玟甸、金在原、印曜翰、秦钟午等五名国民力量党最高委员宣布辞职。<br><br>　　根据国民力量党章程规定，如果四名或四名以上当选的最高委员辞职，最高委员会将被解散。<br><br>　　这意味着，党首韩东勋将下台。<br><br>　　原本呢，他还想着在这一次的政治危机中，可以给自己捞取一些好处。<br><br>　　就算好处捞不到，起码也别损失掉基本盘嘛。<br><br>　　可是没想到，因为他的政治立场反反复复，反倒是让他和尹锡悦一起下台了。<br><br>　　正所谓：机关算尽太聪明，反误了卿卿性命啊。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:47:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：这两国先下手，赶在川普上任前]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298479-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_415020">　　特朗普一个月后将再度担任美国总统，凭借他在第一个任期时的强势作风，以及美国优先的对外政策，加上在美国总统大选之前的放话，他虽然还未上任就已经惊动了世界，<br><br>　　可是，却偏偏有两个国家在他上任前先行动手，一个是中国，另一个是以色列。<br><br>　　中以两国都在等待特朗普“上阵”，预期中美两国将会出现多个会回合的冲撞 + 协商；而以色列却可能把美国拽入进去，将中东地区引入不可知的险境。<br><br>　　1 以色列强势轰炸<br><br>　　说中国先动手，其实是先进行布局，牛刀小试地动手，透过军事与经济上一系列的措施，摆开阵势，这是警告特朗普，给他一个提醒，如今的中美形势已然不同，切莫误判了局势，任何不利于中国的尝试都是要付上代价的。<br><br>　　以色列却不同，以色列倚仗特朗普的强力支持，因而先行对中东地区一些敌对势力（国家）下手，借此造成既成事实。特朗普上任后，只能够对这段期间以色列的作为”认账，“埋单”。这一招叫作“霸王硬上弓”。<br><br>　　不过，以色列最近一些行动，应该是事前与特朗普沟通过，获得特朗普的默许。<br><br>　　我们就先谈以色列。前几天，叙利亚阿萨德政府垮台，由反对派接手叙利亚政权，组成联合政府。<br><br>　　就在这权力交替之际，以色列“果断”出手，对叙利亚境内进行多次猛烈，又密集的空袭。<br><br>　　可怜的叙利亚，一些人原本以为走了阿萨德政权，这位西方口中的独裁者，会因此为西方世界接受，国家社会得以发展，但迎来的却是西方社会的强势欺凌，遭受以色列两方且无情的轰炸。<br><br>　　2 霸王硬上弓<br><br>　　这就讽刺了，为什么以色列会在这时候，趁着叙利亚新政府脚步不稳，甚至新政府都还没有宣布，组成最终的联合政府之前，就对其打击，而且是上世纪70年代第四次中东战争以来，规模最庞大，最惨烈的袭击？<br><br>　　其目的就是开头提的，先行出手，消灭未来可以威胁以色列的力量。<br><br>　　以色列这一轮的连番轰炸，对100多个叙利亚军事基地和战略要地，进行大规模的轰炸。<br><br>　　就在叙利亚新旧政府交替的空窗期，叙利亚这几十年辛辛苦苦累积起来的导弹、远程火箭弹、防空系统、战机、武装直升机、弹药库、雷达等通讯设施，毁于一旦。<br><br>　　在以色列规模庞大的轰炸下，叙利亚不管是之前的阿萨德政府军，还是反对派武装力量，大致上只有一些地面部队的武器存留下来，情况只能够用一个字“惨”，来形容。<br><br>　　如此，叙利亚对以色列就没有什么威胁，因为一些重型武器、远射程的武器、战机等都被摧毁。<br><br>　　3 以色列战略空间变大<br><br>　　以色列打完叙利亚后，下一个目标应该是针对黎巴嫩真主党。而打击叙利亚的军事设施，可以在某种程度上切断叙利亚与黎巴嫩真主党以及伊朗的联系，并且威吓叙利亚新政府，不得再与伊朗和真主党串联。<br><br>　　以色列就是要让叙利亚成为一个军事上的真空地带，一方面对以色列不构成威胁，另一方面切断伊朗领导的抵抗之弧阵线。这时候，以色列可以向叙利亚西边打击真主党，往东威慑伊朗。<br><br>　　如此，将会让以色列的战略空间骤然变大。至于将来要不要对付伊朗，打击伊朗，就等特朗普上任后商量了。<br><br>　　以色列对叙利亚连番轰炸，让正在组织新政府的朱拉尼（ Mohammad al-Dschulani）尴尬不已。<br><br>　　朱拉尼何许人也？他是原本盘踞于叙利亚北边，沙姆解放组织HTS的领导人。自从11月下旬，沙姆解放组织率先对阿萨德政府军发动攻击，袭击北方的阿勒颇。由于攻击行动颇为成功，引起叙利亚境内各地反对派组织风起云涌，纷纷再度参与反政府军的战斗。<br><br>　　虽说叙利亚有多股反对派武装力量，但在这一次的反政府军事行动中，沙姆解放组织无疑的是主导力量，因此也是由他来组织新政府。<br><br>　　朱拉尼其实很有手腕，首先，他壮大了沙姆解放组织的力量。朱拉尼于2017年，收编叙利亚西北部的一些伊斯兰武装团体，纳入其麾下，使得沙姆解放组织控制了伊德利卜省大部分地区。<br><br>　　之后，他又在其控制区建立民事管理机构，等于是开始在其控制区施政，从而形成叙利亚的国中之国。<br><br>　　对外，他与基地组织宣布断交。此举的目的是与西方世界痛恨的基地组织切割，避免西方将其列为恐怖组织，因而对其实施打击。<br><br>　　接着，他又与土耳其合作，允许土耳其势力进入其控制的伊德利卜省，避免北方强邻土耳其与之为敌，获得更大的伸展空间。<br><br>　　不过，他与土耳其的合作，严格来说恐有出卖国家之嫌，因为他让出了叙利亚部分权益，允许土耳其扶植的“叙利亚国民军”力量在北方盘踞。<br><br>　　然而，纵然朱拉尼再有手腕，但终究敌不过国际现实。叙利亚毕竟是砧板上的鱼肉，被世界大国切割，分食。<br><br>　　这个国际现实是，叙利亚是中东地区一块还未被世界大国清楚划分势力范围的国家，甚至只是一个“区域”，勉强维持一个国家的称号而已。因为叙利亚境内有多个的国外势力，国土被各大境外势力掌控。这与百年前的被殖民国家几乎没有什么不同。<br><br>　　4 西方信誉破产<br><br>　　只不过，以色列这么一番操作，可把一些国家给吓坏了，同时也把美西方国家的信誉给打坏了。<br><br>　　当叙利亚前总统阿萨德出走，倒台后，美西方媒体不是说，叙利亚独裁政权垮台吗？1450网军不是也在网络上卖力活动，到处在评论下面留言，说独裁政权倒下。<br><br>　　大家看看我们前两期的文章，1450如同打了兴奋剂，在我们的文章底下四处活动，大量留言。他们留言骂我也就算了，一些人还骚扰我们的观众。<br><br>　　回过头来，西方宣传的“独裁政权”倒下，接下来的政府会比较民主了，对吧？但是为什么会允许以色列肆无忌惮地打击叙利亚呢？以色列凭什么打击叙利亚呢？<br><br>　　另外，叙利亚新政府要发展经济，很简单，美国将军队撤出叙利亚，把控制的石油区还给叙利亚新政府，不就好了吗？有什么难的呢？<br><br>　　正如在乌克兰冲突上，美国与欧洲不是指责俄罗斯侵略，要求俄罗斯无条件撤军吗？那么，美国有什么理由不从叙利亚撤出军队？<br><br>　　叙利亚的现况与困境都指向一个事实，上世纪的帝国主义时代并没有褪去，只是换了一个方式。然而很不幸的，我们看到列强在叙利亚同时掠夺土地、资源与经济。<br><br>　　因此，不要被西方媒体表面上的开明、开放宣传给迷惑，这些事情西方媒体都没有提，只提阿萨德是独裁者。我们今天特别在舆论上把这一点指明出来。<br><br>　　至于阿萨德为什么不得不放下统治24年的政权，我们在前几天第一时间清楚说明，这是因为俄罗斯与伊朗都不愿意，也没法再强力支持阿萨德。因此，阿萨德也只好放弃。阿萨德、俄罗斯与伊朗三方都撒手不管了。这应该是在三方协商下的决定。<br><br>　　还有一方也是输家——阿拉伯国家联盟。在这一次的事件中，阿拉伯国家看到了美国与土耳其在其中的运作，看到以色列在阿萨德倒台后的霸道作风，看到某个与北约国家对以色列毫无约束，也不愿意约束，这些阿拉伯国家会作何感想？<br><br>　　很简单，四个字“自求多福”。不然怎样？<br><br>　　从乌克兰冲突到巴以冲突，再到阿萨德倒台，无一不是西方国家在其中运作，没有一次例外。阿拉伯国家怎能不心寒，没有觉悟呢？<br><br>　　虽然阿拉伯国家没有明显地对此表态，但是都看在眼里，只是默不作声而已。<br><br>　　因为这些阿拉伯国家看到了现实，什么现实状况呢？这是“人为刀俎，我为鱼肉”。<br><br>　　这些阿拉伯国家之前还以为，只要跟美国搞好关系，就可以得到安全保障，就可以把石油卖给这些西方国家，从而发展自己的经济。<br><br>　　但是搞了老半天，却发觉自己查。国家永远都是次要的，只是被人家利用的，真到了紧要关头，就会被舍弃，或是被颜色革命掉。<br><br>　　叙利亚是赤裸裸的现实，之前西方国家说阿萨德独裁，现在阿萨德撒手不管，走了，但叙利亚还是没有变，还是那个国土残破不堪的叙利亚，还是多个外国军队进驻的叙利亚，一切都没变。唯一变的，却是迎来以色列无情的轰炸，经济又更加困难了。<br><br>　　另外，有关叙利亚局势的改变，俄罗斯那边的情报可能出了问题，伊朗这边的判断也是个问题。<br><br>　　昨天，伊朗最高领袖哈梅内伊终于发话了，他指责土耳其与以色列，还有美国，是导致阿萨德下台，叙利亚变天的幕后黑手。<br><br>　　但是，已经迟了，从沙姆解放组织起兵，才不过12天的时间阿萨德政权就倒了，这是一夕变天啊！<br><br>　　对此，哈梅内伊发出警告，抵抗之弧会坚持下去，不会挫败。但，终归只是亡羊补牢。伊朗失了先手，只能在这段期间看着以色列洋洋得意，看以色列表演。<br><br>　　叙利亚政府军在这次反对派的攻击行动中，并没有出力支持阿萨德，阿萨德、俄罗斯、伊朗都有判断认知的问题。<br><br>　　5 让特朗普看个明白<br><br>　　再来谈中方的反应。中方没有参与叙利亚的变局，这是有道理的，因为支持阿萨德的主力是俄罗斯与伊朗，这两方判断错误，错失先机，<br><br>　　不过，中方在西太平洋面对美国，以及即将上任的特朗普是进退有据。从9月试射东风-31 AG洲际弹道导弹，再到《两用物项出口管制条例》，限制/管制镓、锗、锑等元素的对外出口，这已经造成美国与一些西方国家的困难。<br><br>　　前2天，中国对英伟达发起反垄断调查，更是一项重击。<br><br>　　一样的道理，中方敢于向全球AI芯片龙头发起反垄断调查，必然是有一些条件，一些本钱才敢如此做，中方从来不做没把握的事。<br><br>　　中方敢于和美方撕破脸，这表示中方在AI芯片的设计与制造， 有了一定的能力。这意味着，中方不再担心，美国会于往后对中方做出更多的芯片限制。<br><br>　　这两点很重要，唯有自己有能力，才不会害怕，担心。<br><br>　　也就是说，中方这是在正告美国，正告特朗普，还想要对我芯片制裁吗？我现在连你们的芯片，包括AI芯片都不用了，根本不怕。<br><br>　　中方这一系列的强势动作，就是要让特朗普看个明白，看个够。<br><br>　　两年来杨风数次强调，中方不会再客气，也不会轻言让步，对于美方步步进逼，中方一定会反击，而且不会只有一次，往后大家还会看到。<br><br>　　前几天，解放军在西太平洋集结大批海空军力量，并且首次对第一岛链展示“封锁”能力，总计出动了90多艘战舰。这是从9月试射洲际弹道导弹以来的第二次军事行动。<br><br>　　这是做给谁看呢？那可多了。这包括美国、日本、韩国，还有台湾地区。当然，主要是做给美国看，做给特朗普看。<br><br>　　怎么样？就做给你美国还有特朗普看。我方陈兵近百艘战舰，而且是针对整个第一岛链。<br><br>　　不服吗？有谁不服？那就来啊！<br><br>　　中方不再客气了。多年来，美国一直嫌中国，说中国在军事方面不够透明。<br><br>　　好啊！就在这3个月让你看洲际导弹试射，然后摆出近百艘的战舰，也让美方瞧一瞧中方将如何在第一岛链陈兵布阵。<br><br>　　就给你美方看，一次看个够。<br><br>　　就在叙利亚局势退散之际，中方这次对第一岛链的军事演练，把中俄的气势拉了回来。这是给美国与北约提示，还有中方坐镇呢！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:45:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[燕梳楼：刚刚，尹锡悦下台了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298476-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_415017">　　真是天道轮回，报应不爽。<br><br>　　刚刚，韩国国会通过总统弹劾案，尹锡悦职务立即停止。<br><br>　　这意味着，尹锡悦正式成为韩国宪政史上继卢武铉、朴槿惠之后，第三位被成功弹劾的总统。<br><br>　　恭喜尹锡悦，祝贺尹锡悦，他终于再次创造历史，成为美国第一岛链又一个被完全抛弃的“看门犬”，另两只小马科斯、赖皮狗正在瑟瑟发抖中。<br><br>　　CNN评论说，“这一戏剧性决定标志着一场令人震惊的政治摊牌的高潮”。显然，曾极力扮演老美遏制中国马前卒的尹锡悦，已经被一脚踢开，成为亲美政治的牺牲品。<br><br>　　就在此前一天，垂死挣扎的尹锡悦狗急跳墙，利用总统身份发表国民讲话，否认紧急戒严的行为是内乱，同时还指责在野党裹挟国会，滥用弹劾公职人员权力，试图逆风翻盘。<br><br>　　无论他怎么表演，这也都是韩国自己的内政，我们看戏就行。但万万想不到的是，他竟然往中国身上泼脏水，声称宣布紧急戒严令是因为“中国间谍”和“中国威胁”，还说中国太阳能设备会破坏韩国森林。<br><br>　　自己执政无能面临清算，却试图拉踩中国挽救政治生命。不能不说，这种表演太拙劣了，不仅彻底得罪了中国，还受到整个国际社会的鄙视，最终成为白宫弃子也就在所难免。如今灰溜溜下台，骂他一句“活该”都算轻的。<br><br>　　事实上尹锡悦已经众叛亲离，犹如丧家之犬。在以204票压倒性通过弹劾动议案后，国会现场爆发出一阵欢呼声。此后韩国民众纷纷走上街头，欢呼他们的总统下台。此前1天，最新民调显示，尹锡悦支持率仅为11%，创下历史最低值。<br><br>　　所以在今天下午针对总统尹锡悦的第二次弹劾动议案通过后，韩国最大在野党共同民主党声称这是“国民的胜利”。而此前尹锡悦所属的执政党国民力量党强行反对弹劾总统，仅要求尹锡悦离党。<br><br>　　要知道辞职和弹劾对尹锡悦个人来说可能没有区别，但对执政党跟在野党的区别可就大了。如果是主动辞职，执政党就可以在党内自行推选新任总统，执政党党首韩东勋成为临时总统的可能性最大。<br><br>　　但如果被弹劾，尹锡悦下台后就会重新开始大选。目前李在明的支持率很高，一时之间执政党找不到人选与其对抗，李在明大概率当选总统。这就是执政党国民力量党最初强行否决弹劾尹锡悦和调查金建希的原因。<br><br>　　可能国民力量党党首韩东勋做梦也想不到，自己竟然也在尹锡悦发动“政变”时抓捕的名单上。这让其与尹锡悦彻底决裂，宁愿把总统的机会让给在野党也不惜把尹锡悦拉下马，被自己人暗算远比让对手上台痛苦多了。<br><br>　　所以今天针对尹锡悦的总统弹劾动议案通过的异常顺利。弹劾主要基于其涉嫌滥用职权、引发紧急戒严风波以及在经济民生领域工作不力等多项指控，而这些执政党照单全收，同意尹锡悦立即停职，并由韩国总理韩德洙代行总统职责。<br><br>　　当然，按照韩国宪法，总统弹劾案通过后，并不意味着现任韩国总统将立即下台。宪法法院将在180天内完成弹劾案审判程序，如果作出弹劾案不成立的裁决，尹锡悦将立即恢复总统职务；如果认可弹劾案成立，则罢免生效，启动新总统选举。<br><br>　　虽然尹锡悦仍是死鸭子嘴硬，公开回应称“绝不放弃”、“将努力直到最后一刻”。但执政党已经抛弃了尹锡悦，韩国民众也投下了反对票，他已经无力回天。这一个春节，可能是他在家吃的最后一顿团圆饭了。<br><br>　　戒严风波过后，自杀未遂的前国防部长金龙显，首都防卫司令官李镇雨、特战司令官郭种根、反间谍司令官吕寅兄，韩国警察厅长赵志浩、首尔警察厅长金峰植，均以“涉嫌内乱罪”被紧急逮捕。<br><br>　　相关核心成员已遭不同程度清算。63岁的尹锡悦此前曾将两位韩国前总统送进监狱，如今自己也是“戴罪下台”。纵然其上台后立马搬出青瓦台，但青瓦台的魔咒似乎并没有由此终结。<br><br>　　不仅没有逃离这个魔咒，还有可能“夫妻双双吃牢饭”。针对金建希的“特检法”已获得通过，相关部门将彻查其在经济和政治领域的多项指控。冲冠一怒为红颜，金建希也算没嫁错人。<br><br>　　对此韩国民众心情复杂：“这些年总统换了一个又一个，但问题还是那几个”；“尹锡悦和金建希的事情，已经让我们彻底失望了”；“如果总统都不遵守规则，那我们还能相信谁”？<br><br>　　19时24分，尹锡悦已被停止总统权限。国会此前也通过了“尹锡悦内乱普通特检法”，这标志着其政治生涯正式进入倒计时，并和妻子金建希面临着同样的牢狱之灾。<br><br>　　从他舔美亲日的那一刻开始，似乎命运就已经注定了，韩国历史上又多了一位不得善终的总统。<br><br>　　他最后的愿望大概率就是，和52岁的小胶妻同住一间牢房吧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:41:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：大历史周期中的鱼肉（叙利亚篇）]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298474-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_415015">　　很多朋友知道，我写的美国史叫《寰宇春秋之美国卷·帝国齿轮》。为啥前面加上“寰宇春秋”呢？因为我试图通过立体史观大周期律的逻辑，把整个地球村的轮廓重新勾勒一下。<br><br>　　迄今为止的历史非常的繁琐。注意，我说的是繁琐，不是复杂。我认为历史文化哲学啥的其实很简单，很多人之所以觉得复杂，是因为繁琐，并不是真的复杂。我认为历史不应该分为东方史与西方史、中国史与外国史、古代史与现代史，而是都遵循共同的规律。<br><br>　　今天我就尝试着用立体史观的逻辑解读一下叙利亚。<br><br>　　论历史，叙利亚非常古老。按照现有的人类文明史，两河流域是人类起源的摇篮之一。所谓的两河流域，主要指伊拉克和叙利亚。所以叙利亚那地方，很早就有人类活动，奴隶制城邦出现的时间非常早。<br><br>　　按照立体史观的逻辑，国家大致有两种：主干型和枝叶型。所谓主干型，是指能够担负起一个主体文明的国家，比方说担负华夏文明的中国，是真正的主干型国家。叙利亚是典型的枝叶型国家，即跟随着主干型国家摇摆。<br><br>　　叙利亚的历史主要有两条线：<br><br>　　第一条线，现实中的历史变迁，叙利亚不停地被欧亚大陆上的大国征服。<br><br>　　工业文明周期之前，所有地跨亚非欧的帝国，如：<br><br>　　波斯帝国<br><br>　　亚历山大帝国<br><br>　　罗马帝国<br><br>　　拜占庭帝国<br><br>　　阿拉伯帝国<br><br>　　奥斯曼帝国<br><br>　　都征服过叙利亚。原因很简单，两河流域那块地（新月沃地）太好了，在没有发现石油的时代，堪称中东的聚宝盆。正因为如此沧海桑田的变幻，导致叙利亚有很多种族，包括但不限于喜克索人、胡里安人、埃及人、赫梯人、亚述人、迦勒底人、波斯人、希腊人、罗马人、阿拉伯人、库尔德人、亚美尼亚人、土耳其人等等。这些种族在叙利亚经过千百年的演变，却始终没有真正融合。所以叙利亚现在四分五裂的局面，其实都是民族没能融合留下的祸患。<br><br>　　之所以出现这个情况，就是因为叙利亚的地缘太好了，地处西亚，濒临地中海，与非洲和欧洲都不是很远。大马士革离非洲的埃及只有六百公里左右，相当于北京到青岛；离欧洲的塞浦路斯更近，所以近代列强也在争夺叙利亚。反映到现实中，就是美国、俄罗斯、土耳其、以色列甚至欧洲，都在叙利亚布局。<br><br>　　以俄罗斯为例，叙利亚被认为是俄罗斯通往非洲大陆的“南向国际运输走廊”。打着雇佣军旗号的俄军赴非洲执行各种任务，大多需要从叙利亚赫梅米姆、塔尔图斯两个基地中转。这次巴沙尔政权垮台，俄罗斯损失非常大。<br><br>　　以土耳其为例，不论<br><br>　　要重现奥斯曼黄粱美梦还是要搞泛突厥主义，都必须摆平叙利亚。所以土耳其背刺叙利亚，激发伊斯兰世界的矛盾。<br><br>　　有道是，匹夫无罪，怀璧其罪。叙利亚这么好的地缘，却又不能成为主干型国家，就容易成为大历史周期中的鱼肉。<br><br>　　第二条线，叙利亚人的精神世界，也是非常地凌乱。<br><br>　　中东和中国有很大的不同。<br><br>　　中国是百家争鸣，最后独尊儒术，完成统一。中东是百教争鸣，世界上大部分宗教都诞生于中东（如拜火教、摩尼教、犹太教、基督教、伊斯兰教等）。公元7世纪，先知创建的伊斯兰教基本上统一了中东。<br><br>　　但这个统一，和中国人认知的统一不一样。一方面，中东局部地区仍然有其他宗教信仰。比方说犹太人仍然信奉犹太教，亚美尼亚人仍然信奉基督教。还有就是伊斯兰教自己内部也分裂成诸多派别。<br><br>　　这些种族和宗教的分离，导致了现在诸多国家内乱，叙利亚就是其中的典型：<br><br>　　叙利亚80%属于阿拉伯民族，其他少数民族是库尔德人、亚美尼亚人、土耳其人、切尔克斯人和犹太人等等。<br><br>　　阿拉伯人中，85%信奉伊斯兰教，14%信奉基督教，信奉基督教的阿拉伯人亲西方。<br><br>　　其中80%的阿拉伯穆斯林为逊尼派；20%为什叶派。统治叙利亚半个世纪的巴沙尔家族又属于什叶派里的一个小众派系，即阿拉维派。<br><br>　　叙利亚本来就小，现实和思想层面还这么混乱，即便有好机遇，也会失去。叙利亚的今生前世，被首都大马士革完整地诠释了出来。<br><br>　　大马士革是叙利亚首都，中东历史文化名城。城区以拜拉达河为界，旧城区为河的东岸，新城区为河的右岸。<br><br>　　如今大马士革老城区还保留着罗马和阿拉伯帝国的建筑，讲述着叙利亚辉煌而又无奈的历史。罗马人将其视为希腊与罗马文化名城。<br><br>　　新城区是法国人规划的。20世纪60年代，大马士革当时大规模搞现代化，修建政府大厦、超级市场、银行、医院、影剧院、大学城等。<br><br>　　如今不论旧城和新城，都遭遇了炮火的洗礼，正变得满目疮痍。大家可能纳闷，新城区为啥是法国人规划的呢？这就涉及到叙利亚在工业文明周期的命运。<br><br>　　17世纪之后，工业文明爆发，资本主义冲垮了欧亚大陆上几乎所有的帝国。<br><br>　　庞大的奥斯曼帝国被欧洲列强（主要是英、法、俄）折腾得摇摇欲坠，一战后被肢解。于是中东出现了伊朗、土耳其、伊拉克、叙利亚等国家，形成现代意义上的地理格局。<br><br>　　与之对应的是，伊斯兰世界也分化出两种思潮：<br><br>　　一种是世俗化的思潮，凯莫尔的土耳其，巴列维的伊朗，都是世俗化思潮的实践者。这种思潮在二次世界大战之后，推动了复兴党人的世俗化泛伊斯兰主义，伊拉克的历史被深刻改写，萨达姆也因此而走上强人之路（参考我写的《萨达姆评传，一强人，半中东》）。叙利亚也因此被撕裂，导致IS崛起。<br><br>　　另一种是传统的宗教化思潮，沙特王室就是标志。他们希望把伊斯兰逊尼派思想向全世界传播，于是就资助了巴格达迪等人。<br><br>　　世俗化和宗教化在中东进行了激烈的博弈。两者原本势均力敌的拉锯，在1979年前后出现了失衡。具体有两个标志：<br><br>　　其一，伊朗爆发伊斯兰革命，霍梅尼带领逊尼派教士取代了世俗化的巴列维王朝（美国在其中扮演了不光彩的角色，并搬起石头砸了自己的脚），由此而引发两伊战争与萨达姆倒台。<br><br>　　其二，苏联入侵世俗化的阿富汗，导致奥马尔领导的塔利班与本拉登的基地组织崛起。<br><br>　　当然本拉登、奥马尔、巴格达迪都是逊尼派，看什叶派的伊朗不顺眼。具体表现就是，伊朗与阿富汗、巴基斯坦的关系磕磕绊绊。<br><br>　　巴格达迪出生时，复兴党人在伊拉克掌权，萨达姆羽翼渐丰。但巴格达迪和年轻时代的萨达姆不一样，他一直是虔诚的教徒。萨达姆上台，两伊战争残酷拉锯，战乱笼罩了巴格达迪的青少年时代，但并没有影响其信仰。<br><br>　　好不容易熬到两伊战争结束，萨达姆脑子抽筋去攻打科威特，惹来海湾战争。在巴格达迪20岁那年，伊拉克在海湾战争中耻辱性惨败。巴格达迪当过义务兵，没有留下参战纪录。1999年，28岁的巴格达迪获得伊斯兰法学博士。此时他还没有恐怖主义倾向。<br><br>　　但随后不久，巴格达迪就陷入了疯狂模式。<br><br>　　在两伊战争大致相同的年代，苏联入侵阿富汗，再次改变中东格局。<br><br>　　当年苏联野心很大，入侵阿富汗的目的是要打通印度洋出海口。这个战略威胁到了美国（包括西方）、中国、巴基斯坦和阿拉伯国家的利益。大家抱团联手支持阿富汗，阻挡苏联的野心。<br><br>　　那个过程中，阿富汗从原本的世俗化国家变成了极端宗教国家（大量的宗教极端分子云集阿富汗，填补了世俗化政权倒台之后形成的真空），本拉登的基地组织与奥马尔的塔利班获得了大量来自美国与阿拉伯国家的支持而迅速崛起。<br><br>　　本拉登和奥马尔是好友，他们后来都变成了激进主义代言人。相比之下，更为激进的人叫扎卡维，他是本拉登的副手，也是巴格达迪的精神导师。<br><br>　　扎卡维本是一个出生在约旦小村庄里的混混，早年曾在监狱中待过好几年。但此人天生具有大佬气场，热爱锻炼，在监狱中通过打磨石头为哑铃，体格非常强壮。<br><br>　　正是在监狱中，扎卡维遇到了自己的精神导师麦格迪西（此君也是监狱中的囚犯老大，同时也是满腹经纶），走向极端主义之路。可以说是监狱锻造了扎卡维。<br><br>　　扎卡维非常激进。比如2002年，卡扎维在约旦刺杀了美国外交人员；又在伊拉克的什叶派圣城纳杰夫制造爆炸，50名什叶派穆斯林被炸死。这种针对什叶派平民的恐怖行为，在中东引发了巨大的争议。<br><br>　　由于扎卡维太过激进，连本拉登都看不下去了，要求基地旗下的组织和人员与其划清界限，把扎卡维列入黑名单（2003年）。因为本拉登的极端组织旨在对付异教徒和世俗化国度，他认为扎卡维针对平民的搞法，会让大家讨厌。<br><br>　　但扎卡维毫不在意，自己另立山头，搞了一个“统一圣战会”，继续搞各种激进行动。直到2006年，扎卡维被美军清除。<br><br>　　扎卡维虽死，但恐怖主义没断。“统一圣战会”发展为IS，黑色旗帜代表的恐怖主义继续危害人间。他的继承人就是巴格达迪。<br><br>　　巴尔达迪是一个学者型人物，最后为啥蜕变为激进组织大佬？<br><br>　　答案很简单，也是监狱。巴格达迪曾说，监狱才是宗教思想最浓的地方。因为最极端的人，都被关在监狱里。巴格达迪出狱后，因为他是著名的教法专家，出身又根正苗红，很快在IS内得到连续晋升。到2010年，整个IS的“教法事务”都由他一人定夺；他很快在IS内坐上第三把交椅，地位仅次于领袖与“作战部长”。随后，美军的导弹又干掉了伊斯兰国头号和二号人物，巴格达迪成了组织新任领袖。<br><br>　　巴格达迪横空出世，IS也随之兴起，恐怖主义的黑色旗帜一度在中东飘扬。他们想要建立一个哈里发帝国。叙利亚的灾难，很大一部是拜IS所赐。<br><br>　　实际上当年IS的影响力和战斗力，远胜现在朱拉尼领导的HTS。为什么巴沙尔政府当初面对IS时能够顽强挺过来，如今却轰然倒塌？这其中当然有外部原因，俄罗斯深陷乌克兰战争泥潭，伊朗被巴勒斯坦和黎巴嫩战场拖住了，没法全力救助巴沙尔政权。但最关键一个因素，很少有文章分析。<br><br>　　在第一次叙利亚战争爆发之前，其实叙利亚的经济水平并不算差。<br><br>　　进入21世纪之后，尤其是巴沙尔·阿萨德上台之后，世俗化经济一度得到快速发展（当然叙利亚的发展肯定不均衡，贫富分化不可避免）。那是叙利亚吃到的全球化红利，也是工业文明周期的红利。如果那种情况持续下去，叙利亚会继续发展。然而很遗憾，内战爆发了，IS迅速崛起。然后叙利亚社会秩序崩盘，经济跌入低谷。<br><br>　　面对气势汹汹的IS，巴沙尔政权能够坚持下去，除了外部支援之外，还有相当一部分人怀念此前经济还可以的时光，因此而支持政府。后面由于IS野心太大，他们激进的主张不仅影响了美俄土等外部国家的利益，也无法得到叙利亚世俗派的支持，最终被各方联合绞杀，巴尔达迪也被美军斩首。<br><br>　　简单来说，第一轮叙利亚内战，叙利亚人对巴沙尔政权还有很多怀念（之前十来年经济增长还不错）。但是为啥在内战停止之后这几年，巴沙尔政权却搞不好经济了呢？叙利亚经济改革与军事改革全部失败，这其中的原因有很多，比方说叙利亚遭遇西方的制裁与封锁。但关键的一点就是，全球化经济到了拐点，冷战结束之后的经济红利结束，大国博弈加剧。实际上不只是叙利亚，过去十几年大部分国家，不论是发达国家还是发展中国家，经济基本上都停滞不前（只是如叙利亚这般爆发内战的国家不多而已，其他还有缅甸、阿富汗、黎巴嫩、委内瑞拉等）；只有中、美、印、越等少数国家在发展。这就是历史大周期的残酷。<br><br>　　当历史拐点到来，大国尚且举步维艰，小国更是刀俎上的鱼肉。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:38:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：民主之后，先杀自由派全家]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298472-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_415013">　　沙姆阵线和别的派系搞出来的新政权已经控制不住以色列了。短短几天挨了一百多次炸。<br><br>　　本来以色列不敢这么大张旗鼓去炸叙利亚，因为巴沙尔手里有防空导弹，还有一班人马会操作防空导弹。<br><br>　　但是沙姆阵线自由军等一堆人控制住叙利亚政局后，开始对着这些人大肆打击。原来的朱拉尼可能想的比较好，最好能建立一个技术型新政府，做好基于伊斯兰教的世俗化，但是他根本管不住各个派系下面的人。<br><br>　　叙利亚的小市民有一种不切实际的幻想，特别是跑到欧洲去的小市民，幻想更是强烈，认为一切问题都是巴沙尔政府独裁专制导致的。<br><br>　　只要巴沙尔政权没有了，一切就好起来了，叙利亚的发展立马就和美国一样了。<br><br>　　但是这帮人既要美国一样的社会，又不肯自己出力去打巴沙尔，那么肯站出来打巴沙尔的人就只能是别的民族和别的教派极端分子，断然不可能是他们一样信奉什么民主自由的人，信的只能是伊斯兰教法。<br><br>　　这些人不是巴沙尔，封建程度远超巴沙尔，巴沙尔政权只是一个苦苦维持的世俗政权，但是沙姆阵线这些人要搞的是神权政治。<br><br>　　所以当小市民小资等所谓民主爱好者把这些人迎进来后，还没有等到他们去杀人家巴沙尔全家，或者所谓巴沙尔走狗全家，伊斯兰教法就首先加在了他们头上。<br><br>　　叙利亚政府痛恨自由派，甚过痛恨前任巴沙尔政权。毕竟他们起家就是因为认为叙利亚太世俗了，应该保守一点，他们立马开除了所有的女法官，只留下了男法官，并且开始搞伊斯兰教法。<br><br>　　现在的欧洲国家已经动起来了，准备把所有的叙利亚难民遣返回国。<br><br>　　理由也很正当，当时申请来当难民，是因为说自己受到独裁政府的迫害，现在独裁政府没了，你们赶紧回去建设祖国。<br><br>　　这些自由派的努力，根本没有任何正向作用，自由派越是努力，社会就离自由派期待的方向越远。这就是因为干事情没有担当，只敢躲在安全的地方指挥，真出什么事情立马跑的远远的，最后还想摘桃子。<br><br>　　出头的时候没有，等到收工的时候来分劳动成果了，在和平年代，在讲规则的时候或者是讲博弈的时候，这种事情是能发生一下。<br><br>　　真到了有事的时候，人家斗争不讲规则了，这些人就要立马傻眼。摘桃子是不可能的，谁付出了流血牺牲，最后就由谁说了算，摘桃子的人只能被摘桃子，这才是运行的本源。<br><br>　　巴沙尔还是对老百姓太好了，两千三百万人的国家，GDP达不到我们一个好点的县城，财政收入不如我们很多地级市，每年还要进口粮食给自己治下的人发大饼子吃，独裁者到了这个份上，早就干出来抑郁症了。<br><br>　　那些一直反对我的自由派，就留给沙姆阵线去解决吧。沙姆阵线解决不了的，以色列会解决。<br><br>　　巴沙尔走了，不带走一片云彩，反对巴沙尔的市民，好日子就要来了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:32:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：谁会成为第二个阿萨德？刚刚，中国铁杆盟友被盯...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298471-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_415012">　　叙利亚政府光速倒台后，谁会成为第二个阿萨德。刚刚，中国铁杆盟友，塞尔维亚总统武契奇重出面表态了，说反对派们已经把他和阿萨德相提并论，希望他也离开这个国家。<br><br>　　8月以来，塞尔维亚的局势一直很不稳定，各种暴力事件和游行示威频发，目标直指推翻武契奇政府。而这场风波的源头，即矿产资源开采所引发的环保抗议并不简单，中美欧三个大国都被卷进去了。<br><br>　　2006年，国际矿产巨头力拓，获得塞尔维亚西部的亚达尔河谷锂矿开采权，该矿区的锂资源占全球已探明锂矿储量的10%，排名世界第五，欧洲第一。但因为当时锂矿下游用途最广的消费级电子产业，已经从欧洲转移到东亚了，失去物流成本的力拓，决定暂时搁置亚达尔锂矿的开采。这一等，就等了15年。2021年，在欧洲汽车向电动化转型，当局大力扶持本土锂电池产业的大背景下，塞尔维亚政府和力拓宣布重启亚达尔河矿区项目，属狗NGO闻着味就来了，他们以锂矿开采破坏生态环境为由，在首都贝尔格莱德和亚达尔矿区所属的洛滋尼察市煽动大规模环保抗议游行。<br><br>　　NGO是什么货色，早被咱们摸透了，根据外交部发布的调查报告，全球多个NGO组织由美国国家民主基金会所领导，宣称为他国民主提供支持，但却是美国政府在他国制造动乱以满足自身阴谋的白手套，塞尔维亚一系列抗议示威游行也不例外。武契奇没辙，只好妥协，撤销力拓的开采许可证，反对派一看没靶子打了，赶紧把矛头对准中国企业，首当其冲的正是河北钢铁集团收购的斯钢项目。<br><br>　　斯钢全称斯梅戴雷沃钢厂，曾经是东欧地区最大的钢铁生产厂，冷战时期拥有5000名工人，是苏联东部工业最大的钢材供应商。苏联解体后，失去客源的斯钢持续亏损，最终于2002年7月宣布破产。次年，美国钢铁公司仅以3300万美元的价格，就从塞尔维亚政府手中卖走了这座估值至少10亿美元的钢厂。<br><br>　　美钢估摸着，老子既有技术，又有一大把下游客户，分分钟妙手回春，结果却被隔壁的马里乌波尔钢厂狠狠上了一课，后者的产能比他高，质量比他好，成本比他低，美钢自打接手斯钢那天起只有出账，没有进账，亏到姥姥家了，2012年，再也亏不起的美钢提桶跑路，以1美元的象征性价格把斯钢卖给塞尔维亚政府。四年后，塞维尔亚找上中国，希望咱们能收购斯钢拯救他们的骄傲。中国这边一合计，果断掏出5160万美元的价格盘下斯钢。<br><br>　　当时美国人都乐疯了，中国居然为了中塞铁杆般的友谊，多花5000万倍的价格去接盘，这不是打肿脸充胖子，当冤大头吗，但很快美国就笑不出来了。接盘的河北钢铁，凭借着东南亚的粗钢市场，仅用了两年就让斯梅戴雷沃钢厂扭亏为盈，2018年，斯钢实现销售收入10.5亿美元，成为塞尔维亚最大的出口企业。<br><br>　　紧接着俄乌战争爆发，斯钢的最大竞争对手马里乌波尔钢铁厂沦为战争绞肉机，斯钢在河北钢铁的操盘下迅速购进中国设备，扩大产能，以最短的时间承接了马钢的订单，一跃成为欧洲主要的钢铁供应商。而此前还嘲笑中国是冤大头的美钢，却因为常年亏损，不得不把卖身给日本的新日铁，以求苟活。<br><br>　　2021年以来，塞尔维亚的反对派频繁对斯钢项目发难，他们说斯梅戴雷沃市居高不下的癌症发病率，都是中国企业接手后产生的大量污染所致。但事实上，当地远高于塞尔维亚其他地区的癌症发病率，是当年北约空军投下的贫铀弹造成的。<br><br>　　说到这里，肯定有人要问了啊，这个斯钢项目又跟亚达尔河谷锂矿，以及中美欧大博弈有什么关系呢？汽车产业，是一切的问题的交汇点。<br><br>　　中美战略竞争，双方都在争取作为第三大力量的欧洲，说一个坏消息和一个还消息，坏消息是从去年开始，中欧汽车争端愈演愈烈，这个问题解决不好，必然影响中欧关系的发展上限，从而给欧洲亲美派推动欧洲倒向美国创造机会。好消息是，中国手里握有两个足以让欧洲妥协的筹码。一个是锂电池，北伏破产后，欧洲锂电本土化的愿景彻底落空了，BBA也好，雪铁龙标志也罢，要想实现汽车电动化转型，就必须依赖中国的锂电产业，中国人是讲究自由贸易的，你想要，我愿意给，但前提是你得解决锂矿供应稳定的问题。所以在今年的7月18日，德国总理舒尔茨领着大众、奔驰、宝马等一众汽车巨头到访贝尔格莱德，希望塞尔维亚能重启锂矿开采项目。六天后，武契奇顶着各方压力，宣布恢复力拓的开采权。29日，力拓宣布斥资24亿美元重启亚达尔河谷开采项目，预期锂矿年产量约为5.8万吨，可覆盖约110万辆电动车生产需求，占欧洲市场份额17%。紧接着8月份，塞尔维亚国内便出现了大规模骚乱，尤其是8月10日晚上，约两万人在塞尔维亚首都贝尔格莱德聚集，密谋策划政变，推翻武契奇政府。<br><br>　　另一个筹码则是河北钢铁集团控股的斯梅戴雷沃钢厂。汽车是钢铁消费大户，不管是电动车还是燃油车，不管是整车制造还是轴承等零配件制造，都需要大量的钢材，欧洲经过前二十年的绿色运动，境内优质钢铁厂并不多，算得上优质的钢厂成本又太高，而具备中国优良基因，产量大、质量高、供应稳定、价格便宜的斯梅戴雷沃钢厂，在未来一定会成为西欧汽车产业最大的钢铁供应商。<br><br>　　换句话说，亚达尔河谷锂矿和斯梅戴雷沃钢厂，将成为中国赴欧投资并推动中欧汽车矛盾和解的两个绝佳窗口。而美国在这两个项目上发难，又是造谣中企污染高，又是煽动环保抗议，甚至还不惜策划政变把武契奇搞下台，本质上是想通过破坏中欧汽车和解进程，防止双方关系得到进一步提升。尤其是在特朗普即将就职的背景下，不论是欧洲还是中国，都在有意加速和解的进程，这不，前几天欧洲贸易问题一把手兰格就说了，针对中国电动车加征的关税有望在近期取消。更重要的是，塞尔维亚所处的巴尔干地区，素有欧洲火药桶之称，同时也是欧元区包围的内陆，其对美国掌控欧洲的战略价值非常重要。如果塞尔维亚生乱，将对欧元造成极大的冲击，当初科索沃战争便是美国对刚成立的欧元一个下马威，差点把后者打得出师未捷身先死长使英雄泪满襟。所以，老美是真的有意让塞尔维亚成为第二个叙利亚，让武契奇成为第二个阿萨德。<br><br>　　但塞尔维亚是谁？中国的铁杆盟友，当初在贝尔格莱德跟我们一起流过血。两年前，武契奇连任，老美在其边境搞事生乱，中国四天22架次，饱和式超远距离战略投送，运20红外干扰器里面压满了干扰弹，以战斗姿态穿越两个北约国家运送防空导弹，在“China空军首次大规模进驻欧洲”带来的震撼中，武契奇直面风暴，所有魑魅魍魉全部退散。<br><br>　　两年过去了，有人又想在塞尔维亚玩叙利亚那一套，不管欧洲答不答应，中国，绝不答应。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:31:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[金桥智库：刚刚，韩国政坛地震，尹锡悦被弹劾下台！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298470-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_415011">　　刚刚，据联社报道，韩国国会今天（12月14日）下午举行全体会议，就在野党阵营第二次提出的总统尹锡悦弹劾案进行表决。弹劾案获得通过，尹锡悦的总统职务立即停止。<br><br>　　尹锡悦还没从上一次弹劾案的阴影里走出来，第二次弹劾案又来了。有意思的是，这两天关于尹锡悦老婆金建希的纪录片《第一夫人》正在热播，揭秘了不少内幕和黑料。<br><br>　　众所周知，12月7日，韩国国会就“金建希特检法”和尹锡悦弹劾案投票，最终均未通过，媒体称尹锡悦暂时“逃过一劫”。但是很显然，这个暂时也太短了！<br><br>　　果然不愧是曾经为了政治理念绝食24天的狠人，李在明还没等尹锡悦缓过劲来，又再次发动了第二次弹劾。韩国国会今天（12月14日）下午举行全体会议，就在野党阵营第二次提出的总统尹锡悦弹劾案进行表决。结果是弹劾案获得通过，尹锡悦的总统职务立即停止。<br><br>　　韩国国会总共有300位议员，其中在在野党共同民主党拥有192席，而执政党国家力量党仅有108席。今天的表决结果为204票赞成，85票反对，3票弃权，8票无效。尹锡悦的总统职务立即停止。<br><br>　　距离直接罢免仅差三票，如果弃权的三票投了赞成票，尹锡悦就再无翻身之地。在韩国历史上曾经有两次通过总统弹劾案，第一次是卢武炫，造成票数是191，但是民众支持热情高涨，到处是游行示威支持卢武炫的，最后韩国宪法院维持住了卢武炫的总统宝座。<br><br>　　同样的，尹锡悦由于差三票没有直接罢免，理论上来讲还有翻盘的机会。韩国宪法院将在180天内完成对弹劾程序的裁决，如果法院做出了弹劾案不成立的裁决，尹锡悦将立即恢复总统职务；如果法院认可弹劾案成立，尹锡悦将立即被罢免，预计韩国将在明年4月至6月间举行大选。<br><br>　　尹锡悦可能没有卢武炫那么好命，因为他的支持率本来就只有17%，再经过戒严令这么一搞，估计现在10%都不到了。当然如果美国要强力支持他，也不是没有机会。毕竟操纵法律和选举，老美是真内行的。<br><br>　　韩国宪法院类似于美国的最高法院，编制共有9名大法官，但其中3名法官今年10月任期结束已卸任，目前有3人空缺。根据规定，案件审理需要7名以上法官出席，6人也可以进行审理。不过弹劾案要想获得通过，必须按照法定人数规定，即得到全部6名法官的同意。如果有1人反对，弹劾案即被驳回。所以，尹锡悦也不是没有翻盘的机会。<br><br>　　至少他没有像朴瑾惠那样，被一锤子锤死了，直接以234票的绝对多数给罢免了总统。不但失去了翻盘的机会，更是陷入了牢狱之灾。尹锡悦要想翻盘就必须得取得一名宪法院大法官的支持，这相对来说稍微简单一些。<br><br>　　但是现在的问题在于，他的亲信韩国执政党国民力量党党首韩东勋已经背叛了他，他在12月8日与国务总理韩德洙共同会见记者时表示，将有秩序地推进提早结束总统任期，总统尹锡悦下台前将不再参与包括外交在内的国政事务。<br><br>　　由此可见，韩东勋对下届总统也是心心念念，不惜在关键时刻背刺尹在锡。此次背叛执政党的安哲秀、金艺智、金在燮、赵庆泰、金相旭等五名议员公开支持弹劾尹锡悦，而他们都是韩东勋的亲信。<br><br>　　自戒严令被挫败以来，戒严事件参与者，包括韩国前国防部长金龙显、前警察厅厅长赵志浩和前首尔警察厅厅长金峰植等先后被捕。就连总理韩德洙也被牵连，作为嫌疑人被警察局传唤了。<br><br>　　而按照韩国法律规定，在总统不能担任职务时，由总理来暂时代理总统职权，除此之外再也没有规定其它的顺位继承人了。在这种情况下，韩东勋就可以利用法律的模糊空间，以执政党党首的身份代理总统职权。<br><br>　　这样一来，韩东勋就会有下一届总统大选中占据了有利的地位。同时也堵住了尹锡悦不被罢免的机会。但是李大明肯定不会让他如愿，毕竟现在的共同民主党势头正旺呢。<br><br>　　所以，接下来的韩国政坛还是会一直动荡下去。这对东亚来说当然不是什么好事儿。但是谁叫韩国人受作死呢，在朝鲜的强大武力面前，一盘散沙的韩国可没有丝毫胜算，不得不进一步依赖美国的驻军和保护，但是如今的美国也是自身难保了。<br><br>　　百年变局惊天地，半岛风云几时休？最近朝鲜特种兵在俄罗斯大战乌克兰新纳粹，展现了超强的战斗力，两个小时全歼乌军300多人，而且是在趟过雷区之后达成的，这种战力让俄罗斯大为震惊，称金正恩应为他们感到骄傲。大家有兴趣，我可以写一下这个主题。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:29:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：清空叙利亚]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298466-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_415007">　　这次叙利亚的危局，恐怕不会那么容易善了。虽然沙姆解放组织似乎已经和其国内的其他反对派达成了一定程度的妥协，叙利亚也还是无法维持其社会的基本运转。无他，内需不足，外敌环伺。无论谁执政，都无法轻易破解这种种难题。<br><br>　　首先从叙利亚内部说起，沙姆解放组织并不比叙利亚政府更加强大，它如果能够和叙利亚境内的各派武装达成妥协，必然要付出巨大的代价，比如地盘的划分，政治权力的让渡等等。就像南方武装手里的油田和粮食资源等，巴沙尔无法拿到，朱拉尼也未必就能拿到手。朱拉尼想当叙利亚的王，就必须搞定土耳其支持的叙利亚国民军以及美国人支持的库尔德武装，还有和以色列不清不楚的ISIS。而朱拉尼的沙姆解放组织，也曾经是仰仗埃尔多安鼻息过日子的武装组织。当然，还有零零星星的小股武装派别，不过，那些问题都不大，只要把几个大佬支持的武装给整合了，朱拉尼就能做成叙利亚的王。<br><br>　　但我们知道，土耳其和库尔德是不共戴天的。埃尔多安绝对不允许自己的身边出现一个库尔德联邦。朱拉尼想要和库尔德媾和，首先就得过土耳其这一关。而以色列支持的武装组织或者声势不大，但用处很多。原来可以给巴沙尔政府找不痛快。现在也可以在各个大派别之间做拱火之具。总之一句话，先天不足的朱拉尼，想要成就大业，难如上青天。<br><br>　　而从外因来看，事实上，以色列已经在清空叙利亚的一切自有实力了。在以色列看来，叙利亚土地广阔，纵深宽裕，如果真要出现一个强权政府来和以色列做对抗，虽然未必能够伤害得了以色列，但却一定可以牵制以色列。当年巴沙尔他爹老阿萨德就是这么干的。由此也成就了阿萨德家族的数十年风光。现在的以色列绝对不允许自己身边再出现这样一个政权。<br><br>　　这也是以色列本次行动的两大目的之一。所谓两大目的，一个是全面占领戈兰高地，另外一个则是清空叙利亚的国家实力。两个目的都是战略性的，占领戈兰高地是为了保证以色列的水源安全已经拓展以色列的领土，而第二个目的则是为实现更多第一目的服务的。也就是让叙利亚在中远期内都保持一个弱国属性，从而方便以色列在中远期阶段慢慢蚕食叙利亚的更多领土。甚至直接把戈兰高地以西的几百万【包括加沙】巴勒斯坦人移居到戈兰高地以东，从而实现戈兰高地以西土地全部归属以色列。【包括约旦河西岸的巴勒斯坦土地】。<br><br>　　我之所以这么想，是因为以色列人口不多，并不能吃下更多的土地。即便把大马士革周边的叙利亚土地都占领，它们也未必就能守得住，反而会消耗大量的军事力量来进行防卫和治安管理。更会让这些军事力量时时陷入到游击战争的汪洋大海中去。所以，我认为，吃下戈兰高地以及周边的一些军事缓冲带就已经是以色列的最大领土目标。接下来，把巴勒斯坦人赶到戈兰高地之东这块‘无主之地’，或者就是以色列的最终目标。<br><br>　　我们都知道，加沙和埃及接壤，巴解政府管理下的约旦河西岸是和约旦接壤的。埃及对边境线管理很严格，加沙的普通老百姓想要越境逃往西奈半岛是非常困难的，更重要的是，西奈半岛本身就是沙漠化土地，不适合密集人口居住。加沙老百姓如果不能通过埃及中转到其他地方，西奈半岛对他们的吸引力也并不算强。而约旦那边其实已经收容了很多巴勒斯坦难民，也坚决不愿意再接收更多的难民。<br><br>　　而且，作为一国政府，如果不能得到国际社会的承诺，谁也不愿意收容他国的难民，除非像德国那样，需要一部分难民来作为人工不足的补充。这就使得巴勒斯坦人即便想要躲开以色列人，其实也是无路可走的。<br><br>　　事实上，巴勒斯坦的民众，特别是加沙的民众，是被所有第三方国家当做筹码在利用的。我们自己设身处地的想一下就会明白，如果有机会，你也不愿意住在加沙那个人间炼狱里，虽然在去年十月份之前我们不能这样形容，但其实在那之前，加沙的民众日子也并不好过。有机会的人，都会尽量走出去的。<br><br>　　而以色列人也一直存着这个心思。就像之前以色列的某位官员说：你们国际社会如果真的心疼加沙老百姓，就应该把他们都接出去。”这话虽然极度无耻，但却很能打动巴勒斯坦老百姓的心。试想，如果欧美各国把巴勒斯坦人都包圆移民，那么以色列岂非就少了很多烦恼和杀戮？<br><br>　　即便在目前加沙战斗状况已经不怎么激烈的情况下，每天仍然有数十人死于以色列的枪炮之下。这种朝不保夕的日子，没有一个正常人或普通人愿意持续下去。而且还是毫无尽头地持续下去。<br><br>　　至于约旦河西岸的那部分巴勒斯坦民众，其实也已经被以色列的居民点分割得不成形状。只要搞定了加沙，以色列慢慢侵蚀这些不成形状的土地，也不过是多费一些手脚而已。在这种情况下，如果以色列人拿到了叙利亚的一部分土地，然后就像驱赶羊群一样把一部分巴勒斯坦人驱赶到这块土地上，说不定，一部分巴勒斯坦人还会为之庆幸呢。<br><br>　　对于以色列来说，巴勒斯坦已经成为它立国的一个不安定因素，而基于目前的国际形势又不能把这种不安定因素给物理消灭，那么不如把这个不安定因素给转移到‘境外’。这样说不定经过岁月磨合，最终还能一笑泯恩仇。而扎在身体里的刺，则是一定需要拔除的。<br><br>　　这样的推测虽然过于大胆，甚至看上去也不现实。但只要让叙利亚保持十数年的‘无政府状态’或‘弱政府状态’。这个计划也不是不可行。到时候，只要巴勒斯坦人住进了那些土地，以后再有什么外交麻烦，那也是这些巴勒斯坦人和叙利亚人之间的矛盾了。以色列说不定还能充当和事佬，成为双方的恩人。就像当年吕布的辕门射戟。吕布虽然占了刘备的老窝，可刘备还得感谢这个三姓家奴。<br><br>　　而从目前以色列对叙利亚的动作来看，它的确在把叙利亚打造成一个无政府或弱政府国家。注意，这个弱一定是比巴沙尔政府更弱的。怎么才能做到更弱呢？其实也很简单，首先摧毁叙利亚的既有武器，这个以色列已经做过了，它这些天已经摧毁了百分之九十的叙利亚防空力量，摧毁了百分之八十的叙利亚重要军事资产，包括飞机，军舰和其他重武器装备。然后再诛杀叙利亚目前还在国内的科技人员，从而实现叙利亚无法自己研发军事产品的目的。这个现在也在做。【亡国之人，真的可怜】<br><br>　　这样一来，无论谁当家，手里既没有武器，也没有研发武器的人才，那这个家都是不好当的。总不能拿着烧火棍子和以色列去战斗吧。更为重要的是，群雄逐鹿之下，如果这些武装后面没有大国的支持，那么叙利亚的实力就更加堪忧了。而如今俄罗斯不可能大规模出手，伊朗也已经力有不逮，叙利亚的各个武装想要得到更好的武器，恐怕就不好找到好的靠山了。总不能从以色列和美国人手里去索要吧【想买也是没钱的】<br><br>　　在这种情况下，叙利亚极有可能会内战连连，逐鹿不止。这就是无政府状态。而勉强出现一个稍稍统一的政府，也基于以上条件而无法和以色列对抗，别说收复戈兰高地，就是想要维持大马士革的城区安全也是一个难题。<br><br>　　于是，在清空叙利亚之后，以色列就可以实施我以上的猜想了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:24:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：梅德韦杰夫来了谈什么]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298465-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_415006">　　看到网友热议所谓政委金预测叙利亚局势失败，也有朋友质疑笔者为什么不敢预测结果，笔者认为在这件事上不必上纲上线，像金政委这种级别的都预测错误，主要是国际局势发展方向是非常难以预测的，尤其是不能带有情绪化、太主观的观点，金政委预测错误原因之一是把叙利亚局势发展与俄罗斯、中国、伊朗互动，关乎到我国利益角度看，结果就预测错误了。因此笔者就不敢下结论，主要是南朝鲜局势、南海局势突然变化，变量增多了，复杂性提高了，再说我这种网络中的小卡拉米就别逞强好胜了。<br><br>　　笔者研究国际政治也二三十年了，对俄、伊特点知道一点，所以当时没有敢下结论主要是对伊朗、俄罗斯历史作为都不放心，只说了“叙利亚是俄罗斯地中海战略的立足点，与欧美角力的重要据点与桥头堡，而另外叙利亚则是伊朗什叶派之弧的关键节点，失去叙利亚支点，可以明确的说，伊拉克态度马上会变化。如果伊朗但凡有血性绝对不会忍让丢失在叙利亚利益”。伊朗与俄罗斯都敢放弃叙利亚、小阿萨德，那说明它们有自己的打算，也说明不放弃不行了。<br><br>　　话虽然如此，叙利亚局势发展到今天这个地步，俄伊未来都需要准备好付出应有的代价：犹太人通过占领部分叙利亚土地打破了环包围以色列的伊斯兰弧线，俄、伊甚至海湾那帮石油大佬都将面临犹太势力慢慢向东扩张的痛苦局面。<br><br>　　对俄伊来说，现在最佳补救措施要学习美国扶持ISIS那一套，组织抵抗组织向以色列渗透，向欧洲渗透，甚至向突厥渗透制造动荡，把难题甩给西方。<br><br>　　梅德韦杰夫来华，主要是解释，解释叙利亚局势突变与小阿萨德安排。<br><br>　　明确的说，从阿勒颇失陷就决定了小阿萨德命运。在霍姆斯失陷后大马士革沦陷前，俄罗斯提前安排了小阿萨德一家安全到达俄罗斯，这就说明问题了：俄罗斯压根就没有准备解救小阿萨德政权的打算，而是提前运作把小阿萨德一家弄出叙利亚“保留火种”。<br><br>　　为什么？最浅层的原因：因为在反对派武装占领大马士革后莫斯科就宣布小阿萨德一家已经到达莫斯科，这恰恰说明是俄罗斯劝小阿萨德离开叙利亚的，认为小阿萨德抵抗意义不大，并不能抵挡住反对派武装的进攻，如果抵抗不住很可能被杀戮，这样莫斯科就被动了。<br><br>　　事实上，在反对派武装占领阿勒颇后，俄罗斯就劝说阿萨德放弃阿政权，以便俄罗斯与美、以、土讨价还价。因为要把小阿萨德弄出叙利亚必须提前规划，比如运输工具、线路、安保、人员批次等，没有个三天以上的准备是不可能这么从容的。在大马士革沦陷后俄罗斯马上宣布小阿萨德在莫斯科，可以证明这点。<br><br>　　正是小阿萨德提前离开叙利亚才导致叙利亚政府军投降：小阿萨德跑了，群龙无首了，拼命没有任何意义了。<br><br>　　中层次原因。这次叙利亚局势突变，是拜登背后的势力精心策划、犹太人借力、土耳其冲锋的一次行动。这次是突厥土鸡为犹太人打工的军事行动，你只要看以色列在阿萨德倒台后的表现就可以了：全面战略戈兰高地，封锁叙利亚黎巴嫩边境，准备对真主党关门打击就看出来了。<br><br>　　俄罗斯作为情报强国肯定知道了这些，而土鸡为了自己利益，特别埃尔多安在经济发展停滞后，靠玩奥斯曼概念才能取得国内支持情况下，这次如果能取得叙利亚部分领土，肯定又能延缓一阵子，为了执政私利，埃尔多安搞普京已经不是第一次了，埃尔多安吃准了普京这个时候不敢翻脸。<br><br>　　普京得知真相后，知道无法扭转乾坤，只能劝小阿萨德放弃政权。<br><br>　　但土鸡可能对以色列预判上出现错误：以色列竟然堂而皇之的全面占领戈兰高地同时战领叙利亚黎巴嫩边境，这对埃尔多安围剿库尔德武装是严重打击：以色列变相保护了库尔德人武装。<br><br>　　就看土鸡敢不敢去以色列占领区清剿库尔德武装了。<br><br>　　阿勒颇失陷后，伊朗、土耳其、俄罗斯三国外长会面，证明了俄罗斯放弃阿萨德政权的原因了。<br><br>　　深层次的，估计就是俄罗斯交易了。这次交易不是与拜登，而是与懂王。<br><br>　　懂王比拜登更加亲以色列是明面的事，因此懂王一旦上台在支持以色列问题上会更加直接，而俄罗斯需要懂王减少乌克兰支持，同时让懂王对付欧洲。而懂王作为回报一直强调乌克兰用美国武器打击俄罗斯是不对的，这是对普京喊话了。<br><br>　　网传懂王都给我国打电话了，懂王与普京打电话还不是顺理成章？至于电话谈什么，估计最大的利益交换就是拿乌东与叙利亚交换，这个交换普京肯定双手赞成！<br><br>　　结果虽然苦了阿萨德一家，但最苦的就是叙利亚人民了，它们欢呼之后就是灾难开始了。<br><br>　　那么看世界格局演变，梅德韦杰夫这次来，主要是谈这个：解释叙利亚是怎么丢掉的 以及让我国帮助善后。<br><br>　　俄媒用的是“工作访问”而不是正式访问，说明不是“例行安排”，而是临时安排，我国呢，态度模糊，外交部发言人说是中俄间的一次重要高层交往，没有提到“邀请”，也没有说双方“共同商议”梅德韦杰夫访问，这恰恰说明是俄方临时起意。<br><br>　　梅德韦杰夫任务不仅仅是解释这么简单 。丢掉叙利亚对俄罗斯中东战略影响太大了，失去叙利亚这个跳板，俄罗斯对中东国家的影响力将因此急剧衰弱。特别是俄罗斯与中东海湾国家在能源上的竞争关系，这次俄罗斯的虚弱让沙特为首的海湾六国对俄罗斯兴趣索然，对俄罗斯非常不利。<br><br>　　俄罗斯更加担心中国态度发生变化：在俄罗斯的历史词典里，你有能力才能具有讨价还价的筹码，结果俄罗斯失去了地中海这个筹码，中国还会与俄罗斯合作吗？特别是最近几个月来中俄贸易额下降，让俄罗斯非常担心。<br><br>　　可能还有一点，让中国出面安抚中东，解释俄罗斯放弃叙利亚原因。因为中国在中东推动了沙伊之间的大和解，不管是对什叶派还是逊尼派都有相当大的影响力，而叙利亚反对派武装是分为多支力量的，其中有土耳其扶持、美以扶持还有阿拉伯扶持等并不统一，所以也就有了更大的操作空间。这个工作中国恰恰可以做。<br><br>　　最后，是如何去安抚伊朗。俄罗斯放弃叙利亚是主动放弃，而伊朗则是被动放弃，伊朗毕竟实力不逮。但伊朗被伤透了心是肯定的。一旦亲西方国家势力上台，伊朗的什叶派之弧将出现一个巨大的豁口，伊朗的中东战略同样会被打破，而在叙利亚问题上，现在伊朗也暂时是说不上话，损失惨重，俄伊关系肯定受到伤害甚至重创。<br><br>　　下次谈谈我们对黄岩岛态度突变，以及朝鲜半岛南边闹剧关联。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:22:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：特朗普主动套近乎，或许是怕执政后被中国扯后...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298464-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_415005">　　尽管特朗普一再威胁对中国商品加征关税，可从他胜选后第一时间就主动“套近乎”来看，还是对中国有所忌惮。不仅忌惮于贸易战的两败俱伤，更忌惮于中国有可能在他推动乌克兰停战以及中东战略问题上扯他的后腿？<br><br>　　在特朗普“胜选”之前，曾一度扬言要对所有中国商品加征60-100%以上的关税。可是胜选后口风似乎有了改变。那就是之前他公开强调以禁毒问题上“合作不到位”的名义而对中国商品惩罚性加征10%的关税。<br><br>　　这至少表明了一个问题，那就是他上任后不会立即对中国发起严厉的关税打击。这表明他的打法还是以关税为工具手段与中国在经贸问题上讨价还价“做交易”。磋商谈判依然是处理中美关系的重要手段。<br><br>　　另外，在外界普遍炒作要取消中国“贸易最惠国待遇”的时候，特朗普对此是绝口不提，也就是从未以此来对中国进行威胁。这也表明了他无意强力推动与中国的“脱钩”战略，也就是他并不想把涉及中美关系未来的问题上把事“做绝”。<br><br>　　在最新的媒体采访时，特朗普对未来美国可能出现通胀的加剧也表示出了担心，也强调了一旦通胀加剧很难应对。这多少都表明了他在关税问题上不会过于冒进，至少目前已经是犹豫不决了。<br><br>　　而从近来连续主动曝光的一系列涉华信息来看，似乎特朗普是有意在向中国“示好”。<br><br>　　先是主动曝光了私下已经与中国通了电话，并强调“相处很好”，还强调了在他上一任期的时候有过“协议”。接着就在媒体上有意无意曝光了他胜选后就立即向我方发出了参加其“加冕典礼”的邀请。<br><br>　　尽管对此我方并没有表态，但特朗普却通过媒体又对外披露了一些相关信息。除了按照惯例我大使会出席特朗普的就职典礼之外，预计一个代表团将赴美“观礼”。这也说明双方就一些相关问题做好了沟通。<br><br>　　胜选后即向中国发出邀请，这表明举办打破美国150年惯例的“加冕典礼”，不是临时起意而是早就设计好了的，这就表明此事对他有特殊的意义。<br><br>　　而第一时间就首先向中国发出邀请，也足见他对中美关系的重视，这也绝对不能用一句要营造一个“万国来贺”的局面来解释，肯定是有其它重要的意义。<br><br>　　从目前透露出的一些相关信息来看，特朗普再一次就职后，对内的优先事项是遣返非法移民以及对美国政府体制的重大改革。<br><br>　　对外就是推动乌克兰停战问题。对于拜登强力拱火的乌克兰战争，他是真的很反感。可是，对于推动乌克兰停战。说说容易，做起来可就难了。这可不是特朗普终止对乌克兰军援就能解决得了的问题。<br><br>　　尽管在停战问题上存在分歧，可欧洲的主要大国却极力反对在目前这个时候停火。一向比较听美国话的德国总理蒴尔茨就突访了基辅，而法国总统马克龙还在与英国首相探讨直接向乌克兰派兵的可能性。<br><br>　　而日前，英法德西意波六国竟然发表了欢迎乌克兰加入北约的联合声明，这显然不是冲着俄罗斯，而是冲着特朗普的停战呼吁。<br><br>　　这基本上表明了，在停战问题上，特朗普很难说服欧洲大国。<br><br>　　日前欧盟部分成员国提出要将军费提高到GDP的3%一事，表面上看是在积极回应特朗普的要求，实际上很可能表明欧洲主要大国是在积极面对未来可能独立向乌克兰提供军援的局面。<br><br>　　特朗普要强行推动乌克兰停战，很可能进一步的撕裂美欧关系，尽管特朗普又扬言要退出北约，可欧盟也早就提出了要建立独立的欧洲军的设想。欧盟是绝不接受美国优先，也绝不放弃战略自主，这是美欧矛盾的根本。<br><br>　　如果此时中美关系严重恶化，欧盟就有可能以加强对华合作的方式来反制美国。<br><br>　　我曾经分析过，乌克兰停战容易，停战后如何面对俄罗斯？如何处理乌克兰的地位？如何重构欧洲新安全秩序？这些都是棘手问题。<br><br>　　中国在与巴西联合提出了一个停火止战的倡议之后，美欧不积极回应，泽连斯基直接否定，中国的表态是，“目前推动乌克兰停火谈判时机还不成熟”。<br><br>　　同时，中国更积极与俄罗斯展开了互动，而就在特朗普表态与中国“相处很好”的时候，普京的重要助手梅德韦杰夫突访中国，显然这是在特朗普就职之前来协调双方的战略。<br><br>　　尽管中国不是乌克兰战争的当事方或参与者，但并不等于中国在推动停火止战问题上没有影响力。<br><br>　　这一点特朗普是非常清楚的，所以才有了特朗普日前所说的“中国应当起到关键性作用”一说。<br><br>　　其实，特朗普也并非是真的指望中国在停战问题上发挥多大的作用，而是怕中国借机在背后推动自己的战略或实现自己的战略意图，也就是拖特朗普推动停战的后腿。<br><br>　　虽然不能说中国是俄罗斯的靠山，但中俄关系走近至少也是解决了俄的后顾之忧，这对俄的帮助是显而易见的。<br><br>　　乌克兰加入北约一事，只能是妄想。欧洲人提出在停战后要派兵进入乌克兰维和一事，也是绝不可能的。乌克兰去军事化后国家中立，这是俄的最基本底线，也是俄发动这场特别军事行动的主要目的或原因。<br><br>　　要想实现真正的停战，美欧就必须彻底抛弃乌克兰，而要想抛弃之后的乌克兰不被俄罗斯控制或吞并，也只有中国才能发挥关键性作用。<br><br>　　虽然中俄交好，但中乌也是友好国家，中国在乌克兰危机问题上的一个重要的主张或原则，就是必须遵守联合宪章规定的国家主权不受侵犯原则。这肯定是与俄有区别的地方。<br><br>　　在这个问题上要想使俄罗斯让步，也只有中国才能从中发挥重要的斡旋作用。<br><br>　　尽管美欧以及泽连斯基不愿意接受，可乌克兰问题的最终解决还得是由中国出面才行，否则即使勉强停战，欧洲的安全危机也会始终在，俄的威胁始终无法解除。<br><br>　　中国自然会秉持公平公正的原则来处理乌克兰危机。然而，倘若中国与美欧之间的关系紧张到对立，乌克兰危机只能是持续地牵制并消耗美国。<br><br>　　推动乌克兰停战，无疑是特朗普必须面对并着手解决的重要任务。若处理不当，后果将十分严重：一是美欧关系可能因此产生难以弥合的裂痕；二是美俄关系将进一步恶化，陷入更为紧张的境地；三是美国可能因此失去在欧洲秩序重建过程中的主导权；四是欧盟可能因此加强与中国在各个领域的合作；五是美国在国际舞台上的地位将受到严重挑战，甚至在联合国陷入孤立无援的境地。即便特朗普再如何固执己见，恐怕也不敢轻易冒这样的风险。因此，目前他还不能对中国采取过于激进的措施，以免中国在某些关键问题上成为他的阻碍。<br><br>　　同样，在中东战乱问题上，也存在类似的复杂局势和利益纠葛。所以，目前特朗普在与中国打交道时，还会保持一定的克制和谨慎，不会轻易与中国撕破脸。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:22:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：巴勒斯坦、黎巴嫩、叙利亚！美以下一个目标：...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298462-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_415003">　　2024年12月11日，三天前占领叙利亚首都大马士革的“叙利亚沙姆解放武装”，宣布解除首都大马士革宵禁，呼吁叙利亚人民重返工作岗位。<br><br>　　穆罕默德·巴希尔为看守总理的叙利亚过渡政府正式接管权力。<br><br>　　然而，叙利亚反政府武装期待的和平建国美好一幕并没有发生。<br><br>　　前总统阿萨德虽然自愿放弃权力离开叙利亚，但叙利亚的敌人绝不允许诞生一个统一强大的叙利亚！<br><br>　　一、以色列的凶残！<br><br>　　2024年12月8日，阿萨德政权倒台后，以色列海陆空三军出动，打击叙利亚全境目标。<br><br>　　以色列装甲部队跨越戈兰高地的军事缓冲区，控制了整个戈兰高地。<br><br>　　戈兰高地是叙利亚西南部一块狭长地带，水源丰富，号称“中东水塔”。以色列在1967年第三次中东战争中占领戈兰高地大部分地区，并于1981年单方面宣布吞并戈兰高地以控区。但是，国际社会不承认以色列对戈兰高地拥有主权。<br><br>　　12月9日，以色列外交部长声称，以色列军队占领戈兰高地缓冲区，是“临时”措施。但是，以色列总理内塔尼亚胡宣称：“戈兰高地将永远是以色列不可分割的一部分。”<br><br>　　内塔尼亚胡对美国当选总统唐纳德·特朗普在首个任期内承认以色列对戈兰高地的“主权”表达感谢。特朗普2019年3月签署公告，承认以色列对戈兰高地的“主权”。<br><br>　　以色列将占领戈兰高地缓冲区最深处的赫尔蒙山最高峰。赫尔蒙山位于叙利亚与黎巴嫩边界，最高峰海拔2814米。以色列在赫尔蒙山部署雷达和电子战设备，可以居高临下监视监听黎巴嫩和叙利亚大片地区，防范低空无人机袭击。<br><br>　　12月11日，以色列军方表示，过去两天其对叙利亚全国范围内进行了约480次袭击，摧毁了叙利亚大部分战略武器库存。以色列海军在一夜之间摧毁了叙利亚舰队，击沉15艘舰船。<br><br>　　从2023年10月7日巴以冲突爆发，以色列连续发动战争围攻加沙、团灭黎巴嫩真主党、入侵黎巴嫩。<br><br>　　至此，一直反以立场的叙利亚阿萨德政权瓦解，中东局势一夜翻盘。<br><br>　　二、魔焰滔天！<br><br>　　叙利亚变天，美国以色列获得了空前的胜利！<br><br>　　这是美国2010年前后阿拉伯之春系列颜色革命的后续，也是斩获最大的一次行动。<br><br>　　相比盛产石油的北非国家利比亚，叙利亚的地理位置更加重要，地处欧亚非中东四通之地，一直是西方列强争相控制的区域！<br><br>　　2011年，美国连续策动叙利亚和利比亚内乱，叙利亚极端主义武装向政府军开战。<br><br>　　基地组织的分支“努斯拉阵线（沙姆解放组织前身）”，以及更极端的伊斯兰国ISIS，再加上长期谋求独立的库尔德武装，就是叙利亚反政府武装的主要力量。<br><br>　　2011 年在叙利亚发生的战争并不只是一场内战，而是世界各地汇集的10万极端分子在叙利亚发动的圣战，也就是美国以色列沙特土耳其共同支持的一场代理人战争。<br><br>　　极端分子从世界各地偷渡到叙利亚，武器通过叙利亚-土耳其边境以及叙利亚-伊拉克边境偷运到叙利亚。<br><br>　　美国和以色列为叙利亚反政府武装提供武器、资金和宣传。<br><br>　　沙特阿拉伯和卡塔尔提供资金。<br><br>　　土耳其和约旦提供通道物流支持。<br><br>　　英国建立的“白头盔组织”，在叙利亚拍摄假视频抹黑阿萨德政权。<br><br>　　2012 年 2 月 12 日，基地组织头目扎瓦希里呼吁世界各地的圣战分子前往叙利亚对抗阿萨德“癌症政权”。<br><br>　　同一天，美国国务卿希拉里·克林顿的顾问沙利文发出的一封电子邮件声称“基地组织 （AQ） 在叙利亚与我们站在同一边”。<br><br>　　2013年，美国总统奥巴马秘密地批准中情局向叙利亚叛军提供武器。中情局直接拉着沙特一起行动，沙特负责为叛军提供武器和大量资金，中情局负责训练叛军如何使用各种武器。这个行动计划被称为“梧桐木。<br><br>　　这就是美国、沙特、以色列在叙利亚内战中的勾当。<br><br>　　除了上述三个主要国家，还有卡塔尔、约旦、土耳其参与。<br><br>　　因此，沙姆解放组织推翻阿萨德政权，就是美国以色列最大的胜利。<br><br>　　只不过，以色列卧榻之畔不容极端分子安眠。<br><br>　　以色列总理内塔尼亚胡表示：“我们无意干涉叙利亚内政，但我们显然打算采取必要措施确保我们的安全。”<br><br>　　于是，在过去48小时内，以军对叙利亚的各处战略目标发动了约480次袭击。以色列军方估计，本次空袭已摧毁了叙利亚政府军遗留的70%至80%的战略军事资产，以防止其“落入对以色列敌对的武装分子手中”。<br><br>　　不仅以色列如此，美国也一样！<br><br>　　12月8日，美国中央司令部宣布，美军当天对极端组织“伊斯兰国”在叙利亚境内的70多个目标发动了空袭，旨在防止其利用叙局势动荡死灰复燃。<br><br>　　简单说，美国和以色列，都把叙利亚当成了自己的猎场，为所欲为，任意轰炸，什么国际法，什么合理不合理，都不重要！<br><br>　　重要的是叙利亚现在任人宰割，或许本来就不该存在！<br><br>　　三、伊朗空话连篇！<br><br>　　12月11日，伊朗最高领袖哈梅内伊发表讲话称“毫无疑问，叙利亚事态发展是美国和‘犹太复国主义者’共同策划的结果。”<br><br>　　虽然叙利亚的“某个邻国”（暗指土耳其）发挥了明显的作用，“并且会继续这么做”，但主要策划者是美国和以色列。这一结论是毋庸置疑的。<br><br>　　哈梅内伊向在场数千名与会者强调了伊朗领导的“抵抗阵线”只会更加强大，因为“美国以色列施加的压力越大，抵抗就越强烈。美国以色列犯下的罪行越多，抵抗就越坚定。美国以色列越是与之战斗，抵抗就越强大。”<br><br>　　哈梅内伊认为，美国以色列无法在叙利亚建立立足点，并将被“抵抗阵线”驱逐。<br><br>　　此前，本人（徐吉军，汉唐智库）了解到的信息是，叙利亚阿萨德政府欠伊朗300多亿美元的债务。<br><br>　　如今，这笔钱大概率是要打水漂了。<br><br>　　2024年4月，以色列轰炸了伊朗驻大马士革领事馆。<br><br>　　2024年7月31日凌晨，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）一号人物伊斯梅尔·哈尼亚在伊朗首都德黑兰的下榻的退伍军人招待所遭到暗杀身亡。伊朗伊斯兰革命卫队的初步调查认为敌方使用短程导弹实施暗杀。<br><br>　　2024年9月27日傍晚，以色列空军向黎巴嫩首都贝鲁特南郊黎巴嫩真主党总部发动空袭！<br><br>　　以色列第一波袭击击中了真主党总部所在地，紧接着第二波袭击摧毁了三座被认为藏着真主党储备弹药的居民住宅楼。<br><br>　　以色列空军投下了80枚钻地炸弹，还包括至少10枚导弹，摧毁了周边多所公寓，甚至引发了四级地震，贝鲁特上空升起了蘑菇云！<br><br>　　正在地下掩体开会的真主党高层被以色列一锅端！<br><br>　　这半年以来，伊朗损失了一名总统、几名伊斯兰革命卫队的将军，以及重要盟友哈马斯的一号人物，更损失了黎巴嫩真主党的全部高层领导！<br><br>　　这对于伊朗来说是何等的战略损失？<br><br>　　面对连续受损的现实，伊朗最高领袖哈梅内伊转移到安全居所，还提升了安保级别。<br><br>　　如果伊朗内部潜伏的内奸不清除，哈梅内伊随时有被以色列刺杀的风险。<br><br>　　四、下一个目标：伊朗！<br><br>　　外界普遍认为，阿萨德的倒台对于伊朗领导“抵抗阵线”政治和军事联盟是一个“重大打击”。<br><br>　　随着叙利亚的垮台，美国和以色列下一个狙杀的目标毫无疑问就是伊朗精神领袖哈梅内伊。<br><br>　　一旦哈梅内伊出事，伊朗也有可能变天。<br><br>　　反美阵营不主动出击，就是坐以待毙，必败无疑。<br><br>　　这就是全球大变局的惨烈！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 04:18:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：拨云见日：一文看清中东局势的脉络和趋势！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298461-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_415002">　　2024年12月8日，叙利亚阿萨德政权结束，反政府武装上台。<br><br>　　有记者向反政府武装发言人提问：“被以色列空袭数百次也没关系吗？”<br><br>　　面对镜头，反政府武装发言人回答说：“这（谴责或抵抗以色列）不是我们的首要任务。现在叙利亚的首要任务是恢复民众生活、安全和服务。”<br><br>　　这个回答印证了叙利亚反政府武装受控于美国以色列土耳其阵营的基本逻辑。<br><br>　　从2023年10月阿克萨洪水行动以来，美国支持下的以色列陆续围攻加沙地区，彻底控制约旦河西岸，摧毁黎巴嫩真主党高层并攻入黎巴嫩南部，空袭伊朗，推翻阿萨德政权。以色列在中东几乎一统江湖无人能敌，中东局势急转直下。<br><br>　　一直屹立在反以色列最前线的叙利亚阿萨德政权垮了，有人还在幻想反阿萨德的这些极端恐怖主义武装扛起反以色列的大旗。殊不知中东这些极端分子本来就是美国以色列利用沙特、土耳其等中东盟友扶持起来的工具走狗。如果走狗变得强大不听话，毁掉就是了。<br><br>　　在中文互联网某些“大棋论”高人的笔下，中东反以势力不断赢得反抗以色列的胜利，以色列损失惨重，内塔尼亚胡政权摇摇欲坠，美国在中东的霸权岌岌可危。某些高人还时不时释放大招，动辄断言以色列战败了，认输了，撤退了，逃跑了……<br><br>　　无数人沉浸在麻醉神经的爽文中享受着高人一着的错觉，然而这是快感。清醒的论断并不能让人愉悦，所以不爽，既然看了不爽，当然不如看爽文。<br><br>　　一、中东局势的脉络！<br><br>　　探讨中东局势，当然要从宏观层面看清中东局势的脉络。<br><br>　　按照历史传统中东一直是伊斯兰教的天下，但从11世纪罗马教廷的十字军东征开始，基督教和伊斯兰教就展开了激烈的厮杀。奥斯曼帝国六百年抗衡欧洲基督教世界，巩固了伊斯兰教的统治区域。但是，1922年，奥斯曼帝国在欧洲列强围攻以及阿拉伯人的策应下瓦解，伊斯兰教被基督教彻底击败并牢牢压制。<br><br>　　英国和法国曾经承诺帮助阿拉伯人建立一个统一的阿拉伯国家，但是英法不可能那么仁慈，于是阿拉伯人分裂成22个大大小小的国家，总面积1300万平方公里，总人口超过4亿。<br><br>　　英法这么做的目的当然是为了分而治之。一个统一的奥斯曼帝国压制了欧洲几百年，如果再出现一个统一的阿拉伯国家，欧洲还有什么优势？阿拉伯人一直对欧洲心存幻想，然后就是反复被利用被出卖被玩弄。<br><br>　　第二次世界大战之后，美国和苏联为了削弱英国和法国的殖民体系，同时解决欧洲犹太人尾大不掉的难题，就推动犹太复国主义回到以色列建国。以色列建国，在中东伊斯兰世界的扎下一根丧门钉，让中东永远处于冲突和战乱之中，不断流血，仇恨越来越深。<br><br>　　如此，中东一盘散沙永无宁日，各个国家只能依靠超级大国维持政权。<br><br>　　二、中东的势力格局！<br><br>　　简单划分中东的势力格局：<br><br>　　以色列作为美国的亲爹，是最强大的一方；<br><br>　　沙特为首的逊尼派国家，普遍是阿拉伯国家联盟成员国，算是第二强；<br><br>　　伊朗为首的什叶派国家，包括伊拉克、也门以及曾经的叙利亚阿萨德政权。算是第三强；<br><br>　　土耳其作为逊尼派国家，又是突厥人，拉拢泛突厥主义国家，借助奥斯曼帝国的余威，时常扮演伊斯兰世界的话事人，实际上心怀鬼胎。算是第四强。<br><br>　　美国一方面全力以赴支持以色列，一方面借助石油美元协议牢牢绑定沙特和阿盟其他产油国；同时对同为北约成员国的土耳其软硬兼施，也有一定的影响力。<br><br>　　以色列与沙特为首的逊尼派早已形成了事实上的和解，唯一的难题就是巴勒斯坦的逊尼派阿拉伯人还在抗争，导致沙特无法公开抛弃巴勒斯坦与以色列建交。从2023年10月以色列围攻加沙地区以来，沙特阵营对巴勒斯坦只有口头支持，没有任何实质性援助，已经表明阿拉伯人已经放弃了巴勒斯坦。这些国家选择袖手旁观，只等以色列灭绝巴勒斯坦，然后接受现实，与以色列建交。<br><br>　　显然，在美国的主导下，沙特的阿盟阵营与以色列已经不是敌人，未来成为盟友也不是遥不可及。2024年4月14日，伊朗发射导弹和无人机打击以色列，当无人机穿越约旦前往以色列时，约旦空军击落了部分无人机。这就是沙特阵营与以色列关系的一个铁证。<br><br>　　沙特为首的阿拉伯阵营作为奥斯曼帝国的掘墓人，永远不可能和土耳其成为朋友。因为一旦给土耳其机会，或许就会卷土重来。阿拉伯人肯定不愿意再次成为突厥人的子民。<br><br>　　伊朗作为什叶派国家，又是波斯人，与逊尼派阿拉伯人明争暗斗一千多年，如今两大派别依然无法和平共处。<br><br>　　伊拉克是什叶派人口为主的国家，但是1979年萨达姆作为逊尼派上台后，主张泛阿拉伯主义，发动了两伊战争及海湾战争。伊朗和伊拉克这两个什叶派国家进行了长达八年的战争，不分胜负，伤亡惨重。2003年，美国发动伊拉克战争推翻了萨达姆政权，伊拉克什叶派掌权，伊拉克成为一个纯粹的由什叶派统治的什叶派国家。<br><br>　　叙利亚阿萨德政权是什叶派的小分支阿拉维派，但叙利亚人口主要是逊尼派。在以色列建国之后，叙利亚曾经与沙特、埃及、伊拉克等国家共同攻击以色列，大家算是盟友。<br><br>　　什叶派的阿萨德父子从1970年上台，掌控叙利亚长达54年，一直与以色列为敌从未妥协。沙特阵营作为逊尼派国家已经软化了反以色列的立场，因此与什叶派统治的叙利亚渐行渐远。叙利亚阿萨德政权只能依靠伊朗什叶派的支持。<br><br>　　如今，叙利亚重归逊尼派极端分子的统治，实际上得到了沙特阵营和土耳其的支持，还有美国和以色列的暗中扶持。<br><br>　　逊尼派极端分子将伊朗和伊拉克的什叶派教徒视为判教者，不断袭击什叶派。这里面有多少是真的逊尼派，有多少是犹太人在浑水摸鱼，值得思考。<br><br>　　三、一个被忽视的转折点！<br><br>　　事实上，2023年10月巴以冲突爆发后，伊朗什叶派阵营在中东的表现非常不错。伊朗、伊拉克民兵武装、叙利亚、也门胡塞武装都对巴勒斯坦人的反抗提供了巨大支持。<br><br>　　美国海军航空母舰艾森豪威尔号、罗斯福号、林肯号编队先后在红海海域遭到胡塞武装的打击，被迫远离红海，大涨了反美阵营的士气。<br><br>　　就在激烈的对抗中，一个令人震惊但并没有引起太大波澜的事件发生了，那就是伊朗总统莱希坠机事件。<br><br>　　2024年5月19日，莱希乘坐的直升飞机在伊朗西北部东阿塞拜疆省失事坠毁，无人生还。伊朗军方公布的坠机原因是正常事故。<br><br>　　易卜拉欣·莱希在2021年第二次参加总统选举，以超过62%得票率胜选，接替任期届满的鲁哈尼。在莱希担任伊朗总统期间，强硬派控制着这个伊斯兰共和国的所有权力杠杆。<br><br>　　伊朗最高领袖哈梅内伊一直希望能够与美国欧洲和谈，通过让步达成妥协。这是强硬派总统莱希坠机的一个内在因素。<br><br>　　莱希死后，伊朗选举新总统。<br><br>　　2024年6月2日，伊朗前总统内贾德再次在伊朗内政部完成登记，这是他继2017年和2021年大选被宪监会取消资格后第三次参选。6月9日，伊朗公布了第14届总统选举最终候选人名单，前总统内贾德再次被宪法监护委员会拒之门外。<br><br>　　宪法监护委员会在伊朗政制中充当监督者的角色。<br><br>　　内贾德被排除总统候选人名单，意味着伊朗要选择务实派改善与美欧的关系，而不是继续强硬到底。<br><br>　　内贾德向来以强硬著称，他担任总统时，曾发表诸如“以色列应当从地图上被抹掉”的言论。但伊朗谋求中东实现伊斯兰大和解，因此不愿内贾德再次上台。<br><br>　　两个月后，伊朗进行总统选举，对美协调派佩泽希齐扬不出所料顺利当选。<br><br>　　四、伊朗成了堵不住的筛子！<br><br>　　2024年7月30日，佩泽希齐扬举行总统任职典礼当天，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）头号人物哈尼亚来德黑兰出席庆典。<br><br>　　当天晚上，7月31日凌晨，哈尼亚在下榻的退伍军人招待所遭到以色列导弹袭击当场身亡。<br><br>　　此后，随着佩泽希齐扬与美国以色列包括欧洲反复释放善意，哈马斯和黎巴嫩真主党的高层陆续被以色列消灭殆尽。<br><br>　　在出席联合国大会期间，伊朗总统佩泽希齐扬在讲话中说，希望在该国的国际关系中开启建设性的篇章，并强调伊朗准备就其核计划与西方进行接触。<br><br>　　2024年9月17日黎巴嫩真主党的通讯设备爆炸事件发生后，伊朗最高领袖派遣一名特使敦促纳斯鲁拉前往伊朗避难。因为情报显示以色列在真主党内安插了间谍，正计划暗杀纳斯鲁拉。这名特使是伊朗伊斯兰革命卫队副总指挥阿巴斯·尼尔福鲁尚。他与纳斯鲁拉都被以色列空袭身亡。<br><br>　　2024年9月27日傍晚，以色列空军向黎巴嫩首都贝鲁特南郊黎巴嫩真主党总部发动空袭！以色列空军投下了80枚钻地炸弹，还包括至少10枚导弹！<br><br>　　正在地下掩体开会的真主党高层被以色列一锅端！<br><br>　　一贯以坚决反以反犹著称的黎巴嫩真主党一号人物纳斯鲁拉在这次空袭中身亡。当时纳斯鲁拉已经接受黎巴嫩政府的协调，答应与以色列停火。<br><br>　　伊朗如梦方醒，指责美国西方一边喊停战停火，一边扩大战争。这是联合起来对伊朗进行战略欺骗！<br><br>　　纳斯鲁拉的遇袭事件，已经使真主党完全不敢相信伊朗，维系一切的信任已经消失。<br><br>　　根据西方媒体的说法，是伊朗间谍透露了纳斯鲁拉的行踪。<br><br>　　哈尼亚和纳斯鲁拉之死，使哈梅内伊陷入恐慌，立即转移到安全地点，几乎不敢相信任何人！<br><br>　　哈梅内伊，在被美国以色列以及西方世界联手戏耍之后，直接放弃了幻想，果断启用内贾德！<br><br>　　10月 3 日，哈梅内伊任命前总统内贾德为伊朗情报总局局长。<br><br>　　9月30日，内贾德在土耳其接受美国媒体《CNN》专访时爆料，为了对抗以色列情报机构“摩萨德”的渗透，伊朗政府成立了一个反卧底组织来防备摩萨德，没想到这个反卧底组织的负责人本身就是组织摩萨德特工。这个反卧底组织的20名成员，都是以色列间谍。这个组织所有人都是以色列间谍，偷走了伊朗核机密，暗杀了伊朗核科学家，最后全体逃到以色列。<br><br>　　内贾德上任后，雷厉风行，抓了80多个间谍！<br><br>　　哈马斯哈尼亚遇害的招待所，所有的管理人员和服务员全部被捕进行审查。<br><br>　　那些有海外背景的高官，经常跨国旅行的人士，已经移民的裸官成为重点审查对象。<br><br>　　然而，表面的叛国者好查，内部潜藏的灵魂跪美高层怎么抓？<br><br>　　面对美国和以色列的持续渗透，伊朗已经不可能彻底化解内部隐患。<br><br>　　五、叙利亚阿萨德垮台后的趋势！<br><br>　　叙利亚阿萨德政权瓦解，俄罗斯和伊朗蒙受的战略损失最大。俄罗斯措手不及是一方面，更主要的原因是绝大部分军力投放在乌克兰战场，没有余力支持叙利亚。<br><br>　　这时候，阿萨德政权更需要伊朗的支持！<br><br>　　但是，伊朗此时已经是火烧眉毛，主要精力被牵制在黎巴嫩。伊朗一手扶持的黎巴嫩真主党被以色列灭了高层，以色列军队攻入黎巴嫩南部，真主党被打散只能零星抵抗。<br><br>　　估计此时的伊朗也没有多大心思去帮助阿萨德政权。<br><br>　　也许谁也没想到叙利亚反政府武装会突然发难，在背后捅了正在抵抗以色列的阿萨德政权一刀。<br><br>　　无论怎么看，伊朗在叙利亚这件事上反应都太慢，完全没有反击之力。<br><br>　　既然如此，蒙受损失也是理所当然。<br><br>　　未来，叙利亚在极端分子的通知下，绝不可能像亲美小白预测的那样进入繁荣稳定，而是迅速阿富汗化、利比亚化。极端势力会在叙利亚源源不断的成长壮大，向周边国家输出恐怖分子。未来的伊朗、中亚国家、阿富汗、巴基斯坦都将永无宁日。<br><br>　　伊朗在连续丢掉黎巴嫩真主党和叙利亚阿萨德两大盟友之后，必将面临美国以色列的继续攻击。如果83岁的哈梅内伊归西，伊朗或许也将改变立场，选择跪美亲以。<br><br>　　东方大国苦心孤诣要带着伊斯兰世界共同发展，一起实现经济腾飞。被美以控制洗脑的极端分子，只会疯狂撕咬吕洞宾。<br><br>　　在百年大变局时代，哪一方想掌握战略主动权，就得主动出击不断给对手制造麻烦。<br><br>　　如果一直是对手不断挑起事端制造麻烦，本方就不可能掌握战略主动权。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 04:17:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：伊朗：入绝境方知兄弟们的好]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298459-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_415000">　　眼下的伊朗，比任何时候都慌——怕小弟们“猕猴散”，怕叙利亚三分天下，更怕中俄短时间内撒手中东。<br><br>　　据黎巴嫩《阿赫巴报》报道：叙利亚新政权已通知该国境内的巴勒斯坦抵抗派别代表，要求他们必须立即解散其军事部队。<br><br>　　朱拉尼这招是对的，一来，向以色列示个好，以免短期内被“定点清除”，二来，在所有境内势力中，巴勒斯坦最弱，先从最弱处着手，清理境外的武装势力。<br><br>　　可是，想过么，今天是巴勒斯坦在叙利亚的武装势力被清除，明天就是黎巴嫩的，后天就是伊拉克的，大后天就轮到了伊朗的，如此，伊朗与黎巴嫩和加沙之间的陆路通道就彻底断了，没有了后援的小弟必会呈猕猴状散去，或是眯了或是重新找大腿抱。<br><br>　　没有了小弟们的伊朗，孤掌难鸣；<br><br>　　这是伊朗的慌之一。<br><br>　　再看伊朗的慌之二：<br><br>　　以色列军队已经推到了大马士革近郊，土耳其军队也已经越境进入叙利亚，如此，若短时间内以色列，土耳其，朱拉尼三分叙利亚的天下，吃瓜群众一点都不奇怪。如此导致伊朗与小弟们失联事小，输向欧洲的“石油代购”陆路通道断了伊朗就傻了，毕竟，养军队养老百姓都是需要钱的，在美国制裁各国都不敢与伊朗做生意的情况下，叙利亚这条“石油代购”通道于伊朗而言太重要了；<br><br>　　伊朗的慌之三：<br><br>　　几个小时前，卫星图片显示，俄军叙利亚赫梅米姆空军基地S-400 的所有 TEL 均处于机动状态。<br><br>　　很显然，俄罗斯在做着随时撤走的准备。<br><br>　　俄罗斯在叙利亚有6个军事基地，此前俄与叙利亚现政府达成协议，只保留赫梅米姆空军基地和塔尔图斯海军基地，在霍姆斯附近的季亚斯空军基地、在土叙边境附近的哈塞克省米什利基、恐怖组织控制的代尔祖尔军事基地、以及西北的阿勒颇省空军基地已相继撤出了。<br><br>　　6个撤了4个，就连剩下的俩也做好了随时撤走的准备，换你是伊朗，你也慌，毕竟，一旦俄撤了，伊朗就要独自面对美以了，连个帮手都没了。<br><br>　　此刻的你，是不是有点奇怪？叙利亚新政府已经宣布保护俄罗斯的军事基地了，以色列再疯也不敢炸俄罗斯的军事基地的，俄罗斯干嘛要在这个时候作出要撤离的准备呢？<br><br>　　答案是，以退为进，也是一招棋。<br><br>　　眼下的俄罗斯在做两手准备：<br><br>　　特朗普上台，俄与西方讲和，那么，哪怕俄驻叙的基地上防空的都撤走了，以色列也不敢炸；与之相对应的，特朗普上台，若北约在中东下场，哪怕俄驻叙的基地上都是战机，24小时戒备，以色列也敢直接往上扔导弹。换句话来说便是，东欧的战场上能打赢，俄驻叙的军事基地就是老虎的屁股摸不得；东欧的战场上打不赢，俄驻叙的军事基地就是得谁都想打两下的豆豆。<br><br>　　正是基于以上种种，俄在叙的军事基地部署多少武器，于俄的区别不是很大，可是，于伊朗而言，区别就太大了，一旦俄把装备运走，美以打击起伊朗来便毫无顾忌了。<br><br>　　在这里，老朱要提一个自己此前的战略误判：<br><br>　　还记得这张图吧？彼时，老朱误以为伊朗驻华大使馆发这张图是向中俄表决心，现在来看，伊朗这是在给自己壮胆，借以提醒以色列，提醒中东，提醒美国，俺伊朗是有背景的。<br><br>　　“知道我大哥是谁吗？”，这种语式，大都用在要挨揍前的狐假虎威上。<br><br>　　12月13日，美国媒体IRNA报道称，伊朗领导人哈梅内伊指责美国和以色列推翻了邻国叙利亚的阿萨德，"叙利亚发生的事件无疑是由美国和以色列的指挥总部组织的。在叙利亚最近发生的事件中，邻国（土耳其）发挥了并将继续发挥重要作用，但美国和以色列才是计划的主要制定者。我们有证据证明这一点，"<br><br>　　明知土鸡在自己背后捅刀，却连土鸡的名字都不敢提，还邀请了土鸡外长到自己家访问，伊朗这姿势简直低到了尘埃里。<br><br>　　我能说活该么？<br><br>　　此时的伊朗，想起兄弟们的好来了。<br><br>　　当初哈尼亚、纳斯鲁拉还活着的时候，伊朗在中东有多风光？那会儿的伊朗，兄弟们给力，大哥一个给武器一个给钱，简直不要太爽。可是，彼时的伊朗生在福中不知福，伊朗新上任的总统佩泽希齐扬竟然在多个场合公开报怨大哥的钱给的不够痛快。<br><br>　　太拿自己当回事了！<br><br>　　江湖规矩，干多少活拿多少钱，想着先拿钱然后视战场情况再决定干不干活，拿你大哥当傻子呢？！尤其是，苏莱曼尼死后的伊朗开始拉胯，莱希死后的伊朗高层更是舔着个脸跑联合国去向西方求和，如此，大哥凭啥信你？！<br><br>　　曾经，俩大哥是给过你机会的，哈尼亚被炸死后，绍伊古第一时间飞赴了德黑兰；叙利亚危机之初，某大国的副总理也飞了过去，可是，你伊朗干了点啥呢？看着，啥都没干！<br><br>　　如果，老朱说的是如果，如果那个时候的伊朗果断践行“真实承诺3”，大规模轰炸以色列，会有今天这一连土鸡这种背后捅刀的货色都要跪舔的局面么？<br><br>　　路是自己走的，怨不得谁。<br><br>　　眼下的伊朗各种讨好土鸡，想拉拢它，问题是，整个中东遍地教徒，教徒的特点便是“畏威不畏德”，伊朗给土鸡再多好用有个毛用？中东各国都不鸟你了，土鸡干啥要鸟你，更何况，土鸡这边还有个美国呢。<br><br>　　昨天，美国国务卿布林肯紧急飞赴土耳其，会见了埃苏丹和土鸡的外长。<br><br>　　要知道，此前一天，土鸡外长刚刚在大马士革会见了叙利亚现政府的领导人朱拉尼，眼下，土鸡的军队、土鸡养的狗与朱拉尼的手下正在联合围剿叙利亚的库尔德人。<br><br>　　布林肯此时飞到土鸡家，老朱估计两种可能，一种是，给土鸡俩甜枣，让它同意不再打击美国的狗；同时，请求土鸡在美国和朱拉尼之间给牵个线。<br><br>　　眼下的土鸡很抖，伊朗拉拢，美国也拉拢，相比之下，伊朗根本就是个屁了，最多是土鸡用来向美以要价的一枚棋子罢了。<br><br>　　从俩大哥的棋子堕落成了土鸡这种货色的棋子，曾经的中东一哥，混到这份上，泉下有知的苏莱曼尼棺材板都拍成牙签了。<br><br>　　昨天，内塔尼亚胡称，“以色列与伊朗之间的和平将比任何人的预期都要快的到来”。<br><br>　　此刻的你，是不是有点怀疑自己耳朵了？<br><br>　　没错，就是内塔尼亚胡说的。<br><br>　　可是，明明的，伊朗才是以色列在中东的最大威胁，咋内塔尼亚胡在这个时候突然向伊朗抛开橄榄枝了呢？<br><br>　　答案是，怕伊朗狗急跳墙。<br><br>　　此前一天的《华尔街日报》报道称，特朗普总统的团队正在考虑对伊朗实施军事打击，以阻止其核计划，目前，针对核设施实施军事打击的选项正受到过渡团队部分成员的更严肃审查。<br><br>　　丝毫不用怀疑特朗普政府想打击伊朗的那颗心。<br><br>　　如果此前美国政府还在犹豫怕陷进去的话，那么，随着抵抗之弧的土崩瓦解与俩大哥对伊朗的心寒，伊朗已经事实上成了孤家寡人了。<br><br>　　叙利亚危机一起，某大国立即在太平洋举行了大规模的军演，那是一种无形中的围魏救赵，怕沙特顶不住压力与美国签下安全协议，继而美国拿下欧佩克，继续操纵油价，某大国明察秋毫，以一场突然而来的大规模军演警告美国，敢动沙特哥就拿小岛开刀，让你纸老虎的一面彻底暴露在世人面前！<br><br>　　眼下的美国在西太已经不是某大国的对手了，可美国又得死保石油美元，保石油美元便要控制中东，伊朗与沙特是中东的两大关键国家，不敢打沙特的美国完全可以再拿瓶洗衣粉晃晃，然后打伊朗，于是也便有了华尔街日报关于“阻止伊朗核计划”的这一瓶。<br><br>　　三天前，特朗普向某国领导人发出邀请，邀请其参加1月20号的自己的就职典礼，这一消息足以把伊朗吓个半死，原因很简单，伊朗超怕美国拿小岛与某大国做交易，让某大国和统，以换取其在美国打击伊朗时的不插手。<br><br>　　小岛是某国的核心利益，伊朗超怕某国真的就答应了。<br><br>　　于伊朗而言，眼下唯一自救的机会便是忌出“真实承诺3”，打击以色列，挽回俩大哥的信任。<br><br>　　然后你明白内塔尼亚胡为何突然向伊朗摇橄榄枝了吧？<br><br>　　以色列刚从黎巴嫩边境撤军回来，眼下又打了叙利亚，如此，补充武器库是当务之急，而补充武器库是需要时间的，于是内塔尼亚胡选择了向伊朗抛个不花钱的媚眼，换伊朗个侥幸，然后一边马不停蹄的补充武器库，一边拖到特朗普上台。<br><br>　　内塔尼亚胡的恐惧之处，便是伊朗最该走向的战略方向，只是，一怂再怂的伊朗，有破釜沉舟拼死一搏的胆识吗？<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 04:16:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>