<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：杜特尔特呼吁“独立”公投后，棉兰老岛爆发...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284749-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401193">　　马科斯笑不出来了，菲律宾内部突然爆发“内战”。其政府军和反政府武装“穆特组织”在棉兰老岛发生激烈交火，双方进行了两个多小时的枪战，最终菲律宾政府军以6人中弹身亡，另有4人受伤的代价，击毙了2名“穆特组织”武装分子，对方其余人员成功逃脱。马科斯是无论如何都没想到，在南海挑衅中国处处碰壁后，这回菲国内发生的一摊子烂事，让菲律宾军方颜面尽失。和武装分子相比，菲军方伤亡更大，而且还让对方给逃走了，不管菲军方承不承认，这都是他们的一次耻辱。既然事情发生了，那就得有人站出来说话，菲军总参谋长布劳纳对这样的结果很不满意，但他却宣称菲军对“穆特组织”的军事行动取得成功，将竭尽全力追捕该组织的武装分子！布劳纳这么说其实也好理解，人家毕竟是正规军，俗话说从哪里跌倒就从哪里爬起来，菲律宾军方和反政府武装之间的这场冲突才刚刚拉开，颜面扫地的菲律宾军方势必要给自己找回场子，不然很难对马科斯当局交代。有意思的是，菲律宾前总统杜特尔特上个月才在演讲中公开呼吁要让棉兰老岛“独立”，这还没过一个月，棉兰老岛就爆发武装冲突，你说巧不巧？有人可能会问，这个“穆特组织”会不会和杜特尔特有什么关系呢？<br><br>　　其实，杜特尔特和这次的交战还真没什么关系，原因很简单，在杜特尔特时期，他曾努力打击“穆特组织”，但这个武装组织实在太顽强，以至于这么多年都没法根除。杜特尔特虽然喊话要让棉兰老岛“独立”，但因此就说他和“穆特组织”有关系，那就有点牵强了。问题来了，棉兰老岛既然爆发了战事，作为菲律宾现任总统的马科斯就要处理好这个问题，但谈何容易。要知道杜特尔特这么多年都没有铲除的目标，马科斯想要马上解决掉，很显然不会太顺利。而且马科斯现在面对的麻烦还很多，重点说2个：<br><br>　　第一个、马科斯在外部最头疼的自然是南海问题。这方面很容易理解，马科斯在南海挑衅中国的行为，激化了南海局势，破坏了中菲关系，菲律宾不得不因此承受潜在的经济和安全代价。<br><br>　　第二件、马科斯在菲律宾内部最大的麻烦，可能就是他的“老朋友”杜特尔特。近几个月来，杜特尔特家族和马科斯家族关系破裂的迹象越来越明显，除去杜特尔特用“棉兰老岛独立”来挑战马科斯外，杜特尔特家族也不乏对马科斯的批评声。而在菲律宾政界，家族政治的影响是很浓厚的，马科斯家族就是曾经靠着和杜特尔特家族的联合，才能走到今天这一步。接下来，要是马科斯处理不好和杜特尔特家族的关系，那么他的麻烦可就大了。即使是现在，马科斯的处境也很难称得上乐观，他本人如果懂中文，恐怕也会想到四面楚歌这个词。<br><br>　　马科斯该如何走出目前的困境呢？其实，最好的办法就是改正自己的外交政策，中国是菲律宾搬不走的邻居，马科斯要和中方搞好关系，停止在南海问题上的愚蠢挑衅！这样一来，菲律宾的外部形势就会有所改观，他们将重新享受到杜特尔特时期中菲关系友好带来的便利。这么简单的道理，马科斯是真的不明白，还是有所顾虑？毕竟菲律宾和中国搞好关系，第一个不高兴的就是某大国了。<br><br>　　在南海局势不稳的背景下，菲律宾内部突然爆发“内战”。菲律宾军方日前发布声明，指出在2月下旬，菲律宾政府军和反政府武装“穆特组织”在棉兰老岛发生激烈交火，双方进行了两个多小时的枪战，最终菲律宾政府军以6人中弹身亡，另有4人受伤的代价，击毙了2名“穆特组织”武装分子，对方其余人员成功逃脱。很显然，这样的结果对菲律宾军方来说是很没面子的，他们不仅付出了比对面多的伤亡，而且让对方成功逃走了，这怎么看都是菲律宾军方的耻辱。<br><br>　　对这样的结果，菲军总参谋长布劳纳也很不满意，他一边宣称菲军对“穆特组织”的军事行动取得成功，另一边表示还会竭尽全力的追捕该组织的武装分子！看清了，菲律宾军方和地方武装之间的这场冲突才刚刚拉开，被惹怒了的菲律宾军方势必要给自己找回场子，不然怕是很难对马科斯当局交代。值得一提的是，菲律宾前总统杜特尔特上个月才在演讲中公开呼吁要让棉兰老岛“独立”，还没过一个月，棉兰老岛就爆发武装冲突，这看上去未免太巧了。可能有人会问，这个“穆特组织”会不会和杜特尔特有什么关系呢？会不会是帮着杜特尔特搞“独立”的呢？<br><br>　　其实，杜特尔特还真和这一回的交战没什么关系，原因很简单，在杜特尔特时期，他也曾努力打击“穆特组织”，但这个武装组织实在是太顽强，以至于这么多年都没法根除。杜特尔特虽然喊话要让棉兰老岛独立，但要说他和“穆特组织”合作，那就是确实冤枉他了。尽管如此，马科斯要处理这个问题，想必也不会太容易，杜特尔特这么多年都没有铲除的目标，马科斯要马上解决掉，当然也不会太轻松。更何况，马科斯现在面对的麻烦还有很多，他头疼的对象远远不止地方武装。<br><br>　　事实上，马科斯目前算是内外交困，他在外部最头疼的自然是南海问题。这方面很容易理解，马科斯在南海挑衅中国的行为，激化了南海局势，破坏了中菲关系，菲律宾不得不因此承受潜在的经济和安全代价，我们这里主要说内部问题。<br><br>　　当前，马科斯在菲律宾内部最大的麻烦，可能就是他的“老朋友”杜特尔特。近几个月来，杜特尔特家族和马科斯家族关系破裂的迹象越来越明显，除去杜特尔特用“棉兰老岛独立”来挑战马科斯外，杜特尔特家族也不乏对马科斯的批评声。而在菲律宾政界，家族政治的影响是很浓厚的，马科斯家族就是曾经靠着和杜特尔特家族的联合，才能走到今天这一步。接下来，要是马科斯处理不好和杜特尔特家族的关系，那么他的麻烦可就大了。即使是现在，马科斯的处境也很难称得上乐观，他本人如果懂中文，恐怕也会想到四面楚歌这个词。不过，马科斯倒也不是没有走出困境的办法。<br><br>　　简单说，马科斯要走出当前的困局，最好的办法就是改正自己的外交政策，和中方搞好关系，停止在南海问题上的愚蠢挑衅！但凡他能这么做，菲律宾的外部形势马上就会好起来，他们将重新享受到杜特尔特时期中菲关系友好带来的便利。况且，杜特尔特对马科斯不满，很大程度上也是看不惯马科斯过度“亲美”的外交作风，如果马科斯能改正过来，想必杜特尔特和马科斯的关系也能缓和过来。现在，马科斯有走出困局，就只有这条路了，接下来就他看愿不愿意走这条正确的路了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 02:45:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[星社：关于大国统一，世界近现代史揭示了三个规律]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284746-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401190">　　历史不会简单重复，但往往押着相同韵脚，因此，看懂历史的内在规律，对于我们预判大的趋势十分有帮助。<br><br>　　我们的海警部门在厦金海域开展常态化执法巡查行动，这是我们行使主权的正当举措和必要过程，用我们权威报道的说法，这次行动“具有历史性意义”。<br><br>　　什么叫做历史性意义呢？<br><br>　　就是说这个事情符合历史规律，是按照历史规律的走向来推动的。<br><br>　　01<br><br>　　三大规律<br><br>　　在主权统一的问题上，五百年来的世界近现代史向我们揭示了三个规律：<br><br>　　第一个规律是关于大国崛起和统一，即任何世界大国的崛起，都是以完成统一作为真正起点。<br><br>　　历数五百多年来崛起的全球大国，没有一个能避开这个规律：<br><br>　　- 1492年，西班牙完成收复失地运动统一伊比利亚半岛，拉开了人类历史上第一个日不落帝国的崛起序幕；<br><br>　　- 1579年，西北欧尼德兰的统一，成就了日后的全球商业和航运帝国荷兰；<br><br>　　- 1707年，不列颠群岛的统一使得英国正式登上欧洲的大国舞台；<br><br>　　- 1865年，美国在惨烈的南北战争后再度统一，扫清了国家发展道路上最大的障碍；<br><br>　　- 1871年，德意志的统一让德国结束任人宰割的历史，一跃跻身列强的行列；<br><br>　　- 1922年，布尔什维克在五年多的残酷内战中荡平全境反动势力，空前强悍的苏联由此建立。<br><br>　　无统一，则无全球大国的崛起。<br><br>　　那么，为什么统一是大国全面崛起的必经之路呢？<br><br>　　就因为大国竞争的烈度和广度远高于普通国家，只有完成全疆域、全民族的统一，才能真正建立起抵御外部冲击的坚强屏障，才能真正消除威胁发展的肘腋之患和后顾之忧，才能真正实现国家、集体和个人发展空间的最大化，而这三者正是成为全球大国必须具备的必要条件。<br><br>　　也正因为如此，上述国家的执政者和人民在完成统一的历程中凝聚起坚强意志，哪怕是外部环境再不利、反动势力再顽固，也要不惜付出一切代价奋战到底。<br><br>　　有这种战略远见和历史决心的民族，日后建立起强盛一时的全球大国，自然也是无法阻挡的事情。<br><br>　　这是第一个历史规律。<br><br>　　第二个规律是关于外部遏制，即霸权国家必然阻止崛起国家的统一。<br><br>　　上述所有国家在统一过程中，无一例外经历了来自当时霸权国的阻挠、破坏甚至直接干涉等外部遏制过程——<br><br>　　16世纪时西班牙的统一遭遇了来自欧洲大陆霸主法国的背刺，17世纪时荷兰的统一又被已经崛起为霸主的西班牙帝国严厉镇压；18世纪时英国的统一遭到欧洲强权的多重干涉，崛起之后又在19世纪美国南北战争中以实际行动支持南方邦联的分裂；至于德国和苏俄，更是经历了残酷血腥的对外抗争才完成了国家的统一。<br><br>　　在不同时代，霸权国发动遏制统一时会包装出各种高尚动人的理由，有的是打着宗教旗号——比如1618-1648年新教国家和天主教国家高举护教旗帜开打席卷全欧洲的三十年战争，而真正的原因是欧洲大陆的霸主法国要刻意保持德意志的分裂，有的是打着君权旗号——比如1568-1648年的荷兰独立战争，西班牙帝国的腓力二世就是以王位继承权为由出兵尼德兰，以此阻止低地省份的联合，有的则是打着意识形态旗号——比如1918-1922年70万欧洲协约国军队武装干涉苏俄内战，公开支持白俄反布尔什维克政权。<br><br>　　这些旗号林林总总，但归根结底本质就是两个字：<br><br>　　利益。<br><br>　　霸权国家对崛起国家进行遏制的动机，综合了多方面的国家利益考量，这些利益包括地缘政治、经济、军事、资源控制以及文化等，彼此之间又相互交织，合力构成了霸权国家对崛起国家进行遏制的强烈动机。<br><br>　　首先是地缘政治利益，为维持霸权红利，霸权国家强烈渴望维持自己在全球和关键地区的领导地位，而崛起大国的统一必然从根本上改变地缘政治格局，对其领导地位造成潜在挑战，因此，它们会极力破坏或延缓其他大国的统一，或者利用其内部分裂来拉拢势力，以达到维持固有地缘格局、削弱竞争对手的目的。<br><br>　　其次是经济利益，霸权国家通过霸权体系攫取全球经济红利，经济生命线高度依赖于全球市场、资源和贸易，而崛起国家实现统一后，由于领土、人口、产业、国内市场等基础条件大幅提升，发展潜力得到更充分释放，经济实力和全球竞争力迅速增强，因此霸权国家有强烈的动机遏制这种竞争，以维持其超额利润。<br><br>　　再次是军事利益，军事优势是霸权赖以生存的根基之一，而军事优势又建立在地缘政治和经济发展之上，一旦上面两种利益被削弱，要维持长期的军事优势就倍加困难，届时对于霸权国家而言将是灭顶之灾，而崛起国家一旦完成统一，受益于上面两种利益的加强，加上统一过程中的战备乃至实战，军事实力将迅速增强，这种此消彼长显然是霸权国家最不愿看到的情况。<br><br>　　第四是意识形态和文化利益，霸权国家为塑造有利于自身长期统治的世界体系，会有意识地输出自己的意识形态、价值观乃至生活方式，以此改造其他地区的国家，而这种传播需要依托地缘政治、经济、军事优势来推动，一旦崛起大国在这三个领域获得足够地位，霸权国家的改造优势将受到有效对冲，改造成功的可能性将急剧减小，同时，大国往往具有自己的民族思想、文化、传统，一旦实现全面崛起，还可能对霸权国形成反向改造，因此霸权国必然千方百计阻止这种可能。<br><br>　　由此可以看出，霸权国遏制崛起大国统一是出于环环相扣、层层递进的战略需求，这就决定了它必然会采取遏制政策，由此就出现了我们上面提到的这二个规律。<br><br>　　第一个规律和第二个规律相碰撞，必然产生结果，这个结果就是世界近现代史向我们揭示的第三个规律：<br><br>　　上述所有霸权国对崛起国统一事业的遏制，无一例外都失败了。<br><br>　　这才是历史具有震撼力的地方——<br><br>　　要知道，历史上所有霸权国在实施遏制政策时综合国力均超过了崛起国，理论上是完全能够达成其目标的，而实践的结果却恰好相反，五百年来霸权国所有遏制行动，竟然没有一次遏制能达成目标。<br><br>　　甚至在极端情况下，霸权国还会因为遏制行动而导致国势由盛转衰，差点把老本都赔进去，比如当年强盛无比的西班牙帝国，就是在干预荷兰统一的八十年战争之后急剧崩盘的。<br><br>　　为什么会有如此“反常”的现象呢？<br><br>　　这就要讲到规律背后的底层逻辑。<br><br>　　02<br><br>　　底层逻辑<br><br>　　我们上面讲了，霸权国之所以遏制崛起国的统一是出于战略利益，那么，什么叫做利益呢？<br><br>　　收益减去成本，剩下的部分才叫利益。<br><br>　　这条简单到不能再简单的定理，就是利益的本质。<br><br>　　恰恰正是因为这条定理的存在，决定了所有霸权国的遏制行动都走向失败。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　就因为遏制大国统一，成本远超过收益。<br><br>　　霸权国对大国统一进行遏制，需要承担哪些成本呢？<br><br>　　首先有遏制手段的直接成本，历史上的遏制行动包括军事介入、外交压力、经济封锁等，这些都需要投入大量资源，并且是无法预计投入规模的。<br><br>　　比如为阻止荷兰的统一，西班牙帝国在财政困难的情况下坚持维持在尼德兰的65000人常驻军，每年光维持这支军队的费用就占政府总开支四分之一，严重超出原先的预算。整个荷兰独立战争期间，西班牙总计花费2.18亿金币，国债随之连续翻倍，直接导致帝国财政走向破产，让人类历史上第一个日不落帝国跌入万劫不复的深渊。<br><br>　　其次是遏制手段的间接成本，即不在行动时产生，而在后续产生的成本，这个间接成本同样巨大，而且同样无法预计后果。<br><br>　　比如1870年普法战争爆发，法国为维持欧陆霸权，在干涉德意志统一即将失败之际撕下伪装直接对普鲁士宣战，而在统一过程中已经饱受法国遏制之苦的德国人并没有被吓倒，反而决心新仇旧账一起算，爆发出强大的动员力和战斗力，最终以弱胜强一路打到巴黎，迫使法国割地赔款。<br><br>　　这就是法国为当初遏制德国统一所支付的全部间接成本吗？不，更大的间接成本是法国由于割让了阿尔萨斯和洛林、赔偿50亿法郎，损失了对工业发展极为关键的能源、矿产和资本三大要素，这导致法国在第二次工业革命中发展乏力，被德美等新兴国家相继超越，从此永久性丢掉了第二强国的位置，这才是真正无法估量的间接损失。<br><br>　　除此之外，霸权国遏制大国统一还有一个常常被忽略的隐性成本，就是一旦遏制行动失败，对霸权国统治秩序的打击将是极其深远的。<br><br>　　比如在美国南北战争中，英国虽然没有直接出兵干涉，但坚持视南北双方为对等的“交战国”，并以实际行动支持南方，企图制造“两个美国”，其结果就是导致美国政府和民众反英情绪高涨，为美国崛起之后采取强硬姿态将英国势力驱逐出拉丁美洲乃至西半球、二战后迫使英国自我解散殖民地体系埋下重要伏笔。<br><br>　　由此可见，霸权国如果要开展彻底的遏制行动，其综合成本极为巨大，并且完全无法控制。<br><br>　　那么，霸权国对大国统一进行遏制的收益是什么呢？<br><br>　　简单来说就只有一个，那就是削弱了战略竞争对手，维持了自己的利益。<br><br>　　但是，对于霸权国来说，这个收益存一个致命的问题：<br><br>　　它是有上限的，这个上限就是遏制行动开始前的利益规模。<br><br>　　很多人之所以误认为霸权国遏制崛起国一旦成功将获得无限收益，原因就在于没有想清楚这个道理。<br><br>　　其实道理很简单，遏制行动的目标在于维持崛起国的分裂，使局面维持在统一行动发起前的原有格局。<br><br>　　因此，即便遏制行动成功了，局面回到原来，那么霸权国家在此前拥有什么样的霸权收益，它最多仍将获得同样的收益，并没有新的收益。<br><br>　　换句话说，崛起国统一即使失败，霸权国也只是减少了未来的损失，并不会增加现有的收益，因此即便是遏制成功，这个收益也是有限且固定的。<br><br>　　然后核心问题就来了：<br><br>　　在成本过高且不可控而收益却有限且固定的情况下，霸权国采取什么样的遏制行动才是对其最有利的决策？<br><br>　　根据利益＝收益-成本的基本原理，要在收益固定的情况下扩大利益，答案能且只能是一个：<br><br>　　有限投入、控制成本<br><br>　　是的，霸权国的遏制行动只能采取这样的模式，通过事先设定一个资源投入上限，并在过程中有意识地控制投入规模，然后这些资源能对崛起大国的统一事业破坏到什么程度就算什么程度。<br><br>　　在西班牙帝国因为无限投入而折戟荷兰独立战争之后，所有霸权国在遏制大国统一时都记住了这个教训，不敢再逾越雷池半步。<br><br>　　这种控制成本的决策红线就决定了一个根本性的问题：<br><br>　　霸权国的投入不可能高于推动统一的大国的总体投入。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　因为对于崛起大国而言，统一事关主权尊严、民族历史、国家安全和发展空间，因此分裂的危害无法估量，统一的价值同样无限。<br><br>　　这正反两面，使得崛起大国在统一事业中必须并且愿意投入无限资源。<br><br>　　我们常常听到“不惜一切代价”的说法，无限资源就是它的真正含义。<br><br>　　历史上，上面提到的所有大国在统一过程中也确实是这样投入的，做到了上下一致、同仇敌忾、前仆后继，不达目的誓不罢休。<br><br>　　至此，霸权国和崛起国战略对决的局面就十分清晰了：<br><br>　　一方是有限投入，一方是无限投入，使得霸权国尽管综合国力仍在优势，但具体到统一战场上，它的力量却是处于劣势的，因此无法从战略上、根本上扭转局面，最终的胜利一定属于崛起国。<br><br>　　这就是历史上所有遏制行动最终都以失败告终的根本原因。<br><br>　　综上所述，不管是历史实践还是逻辑推导，霸权国遏制统一的行动都注定逃脱不了必然失败的命运。<br><br>　　看懂了这一点，我们就能知道为什么我们对完成祖国的统一事业有必胜的信心。<br><br>　　历史规律，站在我们这边。<br><br>　　现在关键的问题，是如何让台湾同胞也看懂霸权真正的逻辑，明白霸权国承诺的所谓“坚如磐石”在世界历史上从未经受住考验、其真正目的只不过是把台湾当成炸弹、能炸到哪就算哪的道理。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 02:42:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大树镇长：以斗争谈生意，则生意兴]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284745-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401189">　　目前在西太对美台，打赢已经不成问题。决策者顾虑的是如何让军事胜利的果实惠及民生，尤其要避免出现战场得胜却显著影响民生的情况。<br><br>　　特别是担心如果动武，会在很长时间内失去这块巨大的外需市场。<br><br>　　由此产生两种错误观点，一种鼓吹“没听说得罪甲方还能好的”，“天天骂顾客哪能做好生意”。<br><br>　　按他们的说法，要继续生意，就千万不能得罪美国，既然连骂都不行，更不用说动武了。<br><br>　　这种观点是把入世二十余年甚至改开四十余年中国的发展都当成搭美国的便车的结果。抹煞了中国承接产业转移时已有的扎实工业基础和巨大发展潜力，还忽略了西方对外包高性价比劳动力的需求。<br><br>　　另一种观点认为，一动武就会与美国结下深仇，无法继续做生意。那就干脆把西方市场扔掉，大家勒紧裤带熬一段日子吧。<br><br>　　看似有理，但其实是以农耕文明之心度海商文明之腹的文化隔阂。<br><br>　　中国作为农耕文明，平时埋头劳作不轻启战端，而一旦开战则务求把对方打疼甚至打死。战和界限分明，所以敌友分明。一旦结怨，就难再言商。<br><br>　　而对于昂撒海商文明，战争和日常贸易一样普遍，结果是“如果在每一天都打仗，就基本等于都没打仗”，战和差异不大，所以能“昨日白刃不相饶，今朝金樽共汝饮”。<br><br>　　举个例子，在解放军炮击驱逐“紫石英”号，痛打了英国的脸面后，英国在1950年1月6日就早早承认新中国，成为第一个承认新中国的西方大国，还试图将”紫石英”号卖给初创的新中国海军，看起来好像自打脸。<br><br>　　道理很简单，大家喜欢说“昂撒海盗”，但历史上绝大时候海盗海商是一回事：打得过你能直接抢时是海盗，被你打疼后愿意出价时就是海商。<br><br>　　你们觉得他被打疼后上门推销很奇怪，但他们看来，你有能力打疼他们，也有能力运行巨大的生意。<br><br>　　开着小艇和军舰对抗的索马里海盗没钱没货，除了抢劫别无出路，打不过你也只能抢。但美国总没沦落到没钱没货的地步，发现打不过你后反而可能是谈生意的开始。<br><br>　　近代的伤痛史让我们只看到昂撒文明作为海盗的一面，但现在力量对比变了，心态和策略也要跟着改变。过去不把昂撒当海盗防不能保证国家安全，现在只把昂撒当海盗看会错失商机。<br><br>　　“朋友来了有好酒，若是那豺狼来了，迎接它的有猎枪”，但倘若来的是带着礼物的豺狼呢？要不要一手用猎枪指着它，一手用好酒交换它的礼物？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 02:40:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[局势君：两年前的今天，普京为什么发动俄乌战争？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284741-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401185">　　今天是农历正月十五，两年前的今天是正月二十四，公历2022年2月24日，当天最炸裂的新闻是俄罗斯对乌克兰发动战争。在战争爆发前1个月，美国开始从乌克兰撤侨，理由是俄罗斯即将入侵乌克兰，而俄罗斯官媒用冷嘲热讽的语气反驳了美国，众多轻信俄罗斯媒体的人在那天忘记了尴尬，转而为俄罗斯摇旗呐喊，并在之后的两年一再站边俄罗斯媒体，为战争开始的尴尬翻盘。<br><br>　　这场战争已经不间断地打了两年，就持续时间而言，自打苏联解体以来，欧洲就没爆发过打这么久的战争。目前双方的伤亡加起来上百万，算上背后支持双方的国家，足以定性为一场地区性大战，但是依然有“专家”和媒体称其为“俄乌冲突”或“俄罗斯特别军事行动”，这个错误显然不是军事问题，大概是小学语文没学好，对“冲突”和“行动”的误解太深，深过亚速海和黑海。<br><br>　　两年前很多人认为，俄罗斯会迅速取胜，如果非要让他们给个期限的话，也不可能是两年。但这也不能怪他们，因为两年前俄罗斯给这个世界的印象，是一个“超级大国”的假象，况且俄乌之间的冲突已经持续了10年，10年里欧美从未从战争角度支持过乌克兰，那么当俄罗斯动真格的这一天，他们估计欧美更不敢支持。因此在预测者面前，这场战争被简化为乌克兰和俄罗斯之间的对决，那么预估几个月绰绰有余。<br><br>　　美国“战略与国际研究中心”主任塞斯·琼斯在他2021年发表的一本著作里写过一段话，大意是说：俄罗斯从来都不是什么超级大国，它的经济停滞、GDP增长缓慢，腐败横行、官僚主义让人窒息，但是在普京和格拉西莫夫等人的巧妙操作下，俄罗斯给了外界一种强大的假象。这本书没有中译本，也没有广泛流传，我们的网红“专家”们只拿新闻报道下结论，自然认为俄罗斯是强大的，是欧美不敢惹的，因而是不可战胜的。<br><br>　　很多事只有事后才能看明白，值此俄乌战争两周年之际，局势君带大家回顾一下俄乌战争到底是怎么发生的？这个比预测俄乌战争哪天结束更有意义，相信大家都喜欢恍然大悟的感觉。俄乌战争是俄乌对抗关系的高潮，而两国对抗的前戏早在2014年就开始了，前戏的前戏则始于2013年。<br><br>　　2013年的乌克兰总统是亚努科维奇，他来自已经被俄罗斯吞并的顿涅茨克州，该州是乌克兰最亲俄的州之一。亚努科维奇的母亲是俄罗斯人、父亲是白俄罗斯人，他本人从小耳濡目染极度亲俄。2013年底他取消了与欧盟的自由贸易协定，提出进一步加强与俄罗斯双边关系的提议。引发了乌克兰人的不满，他们围着政府大楼大喊大叫，亚努科维奇多次下令让军警驱散人群，形势不断恶化并走向失控。2014年2月22日亚努科维奇被议会罢免，当天他丢下豪宅紧急跑路去了俄罗斯。<br><br>　　乌克兰临时政府随后稳住形势，其言行举止表明将倒向欧洲。对此早有预料的普京在2月22日通宵开会，天亮后他告诉疲惫的官员们一定要夺回克里米亚，今天就动手。亲欧的乌克兰政府一旦形成，俄罗斯黑海舰队在塞瓦斯托波尔就再也租不到港口了，克里米亚将成为北约的航空母舰，趁乌克兰内乱把它抢过来是比肩沙皇的壮举，这个任务落在了俄军总参谋长格拉西莫夫同志的肩头。<br><br>　　俄罗斯军事理论家格奥尔基·伊瑟森在他的著作《新作战形式》里有个观点：战争常常在正式宣战之前就爆发了，而且先动手的一方往往取得胜利。军事理论管理大师格拉西莫夫对此非常认同，他多次在内部会议上痛心疾首地指出俄国人过去为此付出的代价。之后在针对乌克兰或在其他国家的战斗中，俄罗斯果然不再宣战，即使被欧美当众揭穿，俄罗斯也会一再否认，比如俄乌战争打了两年，俄罗斯至今没宣战，只要不宣战那就没有战争，有的只是“特殊军事行动”。<br><br>　　格拉西莫夫勤奋好学，早在冷战时期他就开始研究美国，研究美国人如何动用情报机构、特种部队和媒体的力量，鼓动东欧国家反对苏联并脱离苏联独立。后来他又研究美军在阿富汗、伊拉克和利比亚的行动，补充了美国运用互联网社交平台和军事承包商的相关方法。经过长年累月的研究和总结，格拉西莫夫提出了自己的“非常规军事行动”理论。<br><br>　　“非常规军事行动”理论的核心原理，是坚决不动用大规模的常规部队，首先使用情报机构和网络媒体，煽动当地人反抗政府，当局势恶化到不可收拾以后，再派出特种部队渗透过去，协助当地武装势力一起对付政府军，假如还需要更多军事力量，那就动用私人军事承包商，总之以最小且隐蔽的代价实现政治目的，让外界难以从法律层面抓住把柄。<br><br>　　俄罗斯军事情报总局简称“格鲁乌”，该组织的一把手便是格拉西莫夫本人，他为了让自己的“非常规军事行动”理论落地，在格鲁乌内部成立了特种部队，还成立了专门实施网络攻击的74455部队和26465部队，并培养了以“瓦格纳”为代表的私营军事公司。有了成熟的理论支撑，又有配套的基础设施，那么行动就可以开展了，第一次成功的实践便是抢回克里米亚。<br><br>　　普京那个通宵会议从2014年2月22日开到23号早上7点，天亮后格拉西莫夫下令向克里米亚运送特种部队，行动正式开始。2014年3月18日普京在最后的文件上签下大名，彻底完成了克里米亚并入俄罗斯的全套流程，前后不到1个月时间。1个月实在太短，欧美低效的议会还没能统一意见，普京就完成了他的壮举，格拉西莫夫也向军事学科领域新增了一起教科书级的案例。<br><br>　　克里米亚的成功鼓舞了格拉西莫夫，也鼓舞了普京及其身边的官员，这伙人胆子变得更大了，他们做出了新的决定，让格拉西莫夫把这套方法运用到乌东地区，理由是亲欧的乌克兰政府出现，乌东俄族人的处境将变得更惨，必须搭救他们。格拉西莫夫故伎重演，暗中支持顿巴斯地区的分裂势力拥兵自重，并派出特种兵过去支持和指导，后来顿巴斯地区也组织了克里米亚那样的独立公投，但是因为欧美已经介入制裁从四面八方飞来，俄罗斯未能下决心复制克里米亚的成功，但是乌东地区已经事实上走向独立。<br><br>　　2015年类似的需求又在叙利亚出现了。彼时叙利亚内战已到了关键时刻，大马士革郊外的反对派们都能从望远镜里看到倭玛亚清真寺的尖顶，阿萨德即将提桶跑路。如果叙利亚出现一个亲美政权，那么俄罗斯从苏联继承来的军港和机场将不复存在，所以阿萨德必须要搭救。格拉西莫夫继续实践其“非常规军事行动”理论，再次派出特种兵、情报机构和瓦格纳雇佣兵，还让空天军保驾护航，花了3年时间帮阿萨德收复大部分失地，之后俄罗斯还主导了叙利亚的多轮和谈，美国人一度连观察员的位置都没有。<br><br>　　在那10年间，大小军事行动连续取得胜利，自带流量的普京又把这些胜利传播到全世界；尤其是在叙利亚和美国较量时体现出的优势，让普京在某个瞬间觉得欧美好像不再是俄罗斯的对手。因而到了2019年，俄罗斯在国际政治舞台上的形象已经非常强大，至少从表面来看，它配得上“全球军事第二强”的称号，那么到了2020年，普京的自信心上升到了爆棚的极大值点附近，此时求一阶导数依然是个夸张的正值，因为极大值点在2022年的春节。<br><br>　　恰好那年疫情爆发，美国既要操心国内还要照顾国外，欧洲在争抢口罩和疫苗，普京认为搞定乌东地区的机会来了。2021年他开始为战争做准备，并以军事演习的名义在俄乌边境调兵遣将，同时让官媒一再驳斥西方情报机构揭示他将入侵乌克兰的指控，一切准备工作就绪后，2022年2月24日一早他对格拉西莫夫传达了开战的指令，然后手捧伏特加躺在沙发上等好消息。<br><br>　　格拉西莫夫对于俄乌战争的最初设计，完全不是现在我们看到的打法，现在的打法是彻彻底底的常规战，是不限量使用火炮狂轰滥炸，是不计伤亡让士兵冲锋陷阵，是挖战壕拉铁丝网埋地雷，这是一战沙皇和二战斯大林的落后打法。格拉西莫夫一开始的设计是先进的，还是他那套低成本高收益的“非常规军事行动”打法。<br><br>　　最开始他激活了在乌克兰培养的间谍和情报小组，对乌克兰政府机构和指挥系统发动网络攻击，同时派特种部队空降基辅实施斩首行动，而从白俄罗斯和乌东地区大举开进的钢铁洪流更像是一种人多势众的恐吓，期待以这种方式直接把乌克兰人吓到缴械投降。2月24日当天，普京还居高临下地发表讲话说：希望乌克兰士兵放下武器，俄罗斯不打算占领乌克兰。不占领乌克兰或许是真心话，但他一定会占领乌东地区。<br><br>　　然而格拉西莫夫屡试不爽的策略这次没奏效，一方面欧美作为指导老师教乌克兰做了提前应对，化解了那套暗中渗透破坏的特种战术，更重要的是乌克兰人的抵抗意志很强，喜剧演员出身的泽连斯基没有像从政18年的亚努科维奇那样仓皇逃走，他稳住了核心。当格拉西莫夫的“非常规军事行动”失败后，原本用来恐吓的大部队只能假戏真做发起全面进攻，冲在最前面第一波部队无奈做了炮灰，他们没带够弹药，没带够干粮，没穿棉衣，接到的命令语焉不详，得知这个消息时，普京手上的酒杯都掉了。<br><br>　　格拉西莫夫读过四所军校，精通各种军事理论，参与过俄罗斯每一场军事行动，还是研究美国特种作战的专家，并亲手建立了俄罗斯自己的特种作战体系，但最后栽倒在大家都不看好的乌克兰身上，原因是什么呢？这个问题留作课后思考题在评论区讨论。俄乌战争这两年，证实了俄罗斯并非超级大国，在战争中它的经济、武器、战略、外交、盟友等各项指标都暴露了这一点。<br><br>　　如今没有人敢再轻易或草率预测欧战争的结束时间，谁胜谁负的争论也将持续到战争的最后一刻。但不论俄乌战争以什么样的方式结束，俄罗斯都将跟强大不再沾边，因为普京和格拉西莫夫过去运作的资本，会在这场战争中消耗殆尽。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 02:36:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：当“愚蠢的混蛋”遇上“疯狂的混蛋”，中国自...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284731-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401175">　　日前普京公开表态拜登当总统会比特朗普对俄更好的回应，美国总统拜登竟然粗鲁的称普京是一个“疯狂的混蛋”。如果说普京“疯狂”，那拜登就是“愚蠢”。当一个“愚蠢的混蛋”遇上一个“疯狂的混蛋”，对中国来说自然是幸事一件，自然会乐翻天了。<br><br>　　当今世界上的最强三国自然就是中美俄，美国定位俄是直接的现实的安全威胁。而中国是最大的且长期的挑战。可见，冷战时期的中美苏三国演义变成了现在的中美俄三国演义。<br><br>　　在过去，曾经一度是中美联手对抗苏联，而现在似乎变成了中俄联手对抗美国。虽然中俄一再强调不是结盟关系，但也强调了不是同盟胜过同盟。因为中俄合作不封顶无极限，最主要的是美国的霸权战略把中俄逼到了一起。<br><br>　　冷战后美国是一家独大，已经习惯于独霸世界，也就是不习惯于有国家能够与之平起平坐。而中俄恰恰是冷战结束后发展速度最快的“新兴经济体”的代表，特别是中国整体实力的提高太快。<br><br>　　15年前的奥巴马政府还把中国定位为潜在的竞争或挑战者，现在则已经成为了美国最大的挑战者。因此，美国第一打压对象实际上是中国。<br><br>　　拜登上台之初也就是这么设计的。他首先就提出了修复与欧盟撕裂的关系，建立一个新的自由世界联盟，以及建立可预测的稳定的美俄关系。目标就是集中力量与中国展开“非常非常激烈的竞争”。<br><br>　　这个思路是完全正确的，也表明了拜登的睿智。可实际情况却是，既没有完全修复好与欧盟撕裂的关系，或者说没能说服欧洲放弃自主意识服从美国战略，更没能建立起自由联盟，重要的是，非但没有建立可预测的稳定的美俄关系，反而是在乌克兰与俄打起了代理人战争。<br><br>　　尽管与中国的大国竞争进行的非常的激烈，可由于受到乌克兰战争的牵制，原本的集中力量与中国在印太竞争却做不到了。<br><br>　　尽管以哈战争不是拜登亲自拱火的结果，但也与他的中东战略大调整有很大的关系。<br><br>　　不顾中东盟国和欧洲的反对从阿富汗大撤军行动，突然停止对沙特联军与也门胡塞武装战争的支持，不顾反对与伊朗进行重返伊核协议的谈判，等等。这不仅引发了阿拉伯国家的不满，也迫使阿拉伯国家加速进行战略转变。<br><br>　　拜登强力支持伊斯兰国家与以色列建交或建立友好关系的行动，显然是在牺牲巴勒斯坦的利益。也就难怪哈马斯武装借机酝酿重大行动了。因此说，以哈战争是拜登中东战略大调整的一种必然。<br><br>　　如果只是如此，还没有什么？关键是在哈马斯突袭了以色列之后，拜登不加评估的就第一时间表态对以色列是无条件的且尽一切可能的支持，这也坚定了以色列人在加沙地带展开杀戮行动的决心。<br><br>　　以军在加沙地带杀死的绝大多数是“儿童与母亲”，这与当年的法西斯对犹太人的屠杀也就没有多大的区别。安理会数次敦促停火的决议均遭到美国否决，使美国的形象严重受损。中东国家与美国的疏远度必然加深。<br><br>　　美军对胡塞武装以及伊叙境内的所谓亲伊朗武装的打击行动，又引发了战争外溢的担忧。更受到了相关国家的强烈反对。<br><br>　　目前看来，以色列要想完全消灭哈马斯武装已经是基本不可能，而美国要想唬住胡塞等反美反以武装也是不可能。<br><br>　　尽管以色列也同意与哈马斯进行停火谈判，可这场战争恐怕是没那么容易停火的。这对美国又是一大消耗和牵制。<br><br>　　美军在对胡塞武装和叙伊境内亲伊朗目标发动打击之时，却又把本来派去的两个航母打击群的一个撤回了美国本土，这是在向外界表明无意战争扩大化，也就是不敢展开更大规模的行动。这个威慑性可就大打折扣了。<br><br>　　如今的以哈战争，似乎也进入了一种欲罢不能的境地，甚至可以说，停战后美国可能更被动。<br><br>　　不仅哈马斯武装坚持，就是巴勒斯坦其它组织，以及中东国家，甚至是联合国的大多数成员国，都一直要求停战与启动巴建国相联动。即使美国也不得不承认巴勒斯坦建国的合法和迫切性。<br><br>　　问题的关键是以色列坚决不允许巴勒斯坦建国。而美国也只能是给予以色列强烈支持，美国在中东国家面前在世界面前都变得非常孤立了。<br><br>　　虽然美国政府或政客们从来不太要脸面，可关键是中东国家与美国疏远的加深，严重影响到中东地缘政治的“去美国化”演变。<br><br>　　既然把中国定位为最大的对手，就理应是尽快集中力量打压或竞争。可拜登却偏要弄出这么多节外之枝，偏要选应付这么多的与中国“无关”麻烦。<br><br>　　不仅为中国创造了良好的战略时间与空间，同时也给伊朗、朝鲜这两大美国的死敌国家创造了良好的战略空间和时间。<br><br>　　单从以上例举的事实来看，你说拜登是不是非常愚蠢？<br><br>　　那么，再说那个拜登嘴里“疯狂的”家伙普京。普京执政俄罗斯之初的时候曾经发出一句“狂言”：给我二十年还你一个强大的俄罗斯。<br><br>　　尽管20年过去了，目前的俄罗斯未必是普京心中要实现的目标，或者说与目标相差甚远。可毕竟普京还是领导俄走出了低谷走向了强大，至少与中国一样被称之为新兴经济体和金砖四国。<br><br>　　普京的狂妄，在于他在认清了西方的嘴脸之后毅然踏上了自我独立发展之路，也就是彻底放弃了对西方国家的幻想，实际上就是没有让俄罗斯被美西方给“颜色革命”了。<br><br>　　也正是因为如此，俄才又重新成为了美西方重点打压的对象，好在美国被伊拉克阿富汗战争以及反恐战争所困，放松了对俄的打压，甚至是不得在与俄在国际事务中合作。<br><br>　　这些不谈，只谈这俄乌冲突。普京毅然对乌克兰采取如此大规模的特别军事行动，可以说是超出了绝大多数人的想象，至少拜登不是这么想的。<br><br>　　拜登当初可能设想的是，让乌克兰不断的骚扰牵制俄的精力。即使普京对乌动武，也不会大规模越境地面作战，拜登再以此为条件与普京进行利益交换，也就是建立所谓的可预测的稳定的美俄关系。在稳住或牵制住俄之后，再挥师集中力量主攻中国。<br><br>　　然而，拜登绝没想到普京从一开始就直接攻击基辅。尽管一度“受挫”而后撤，可这实际上已经展示出了普京的“狂妄野心”。那就是不仅要顿巴斯，而是要整个乌东地区。<br><br>　　一开始强调特别军事行动目标是解放顿巴斯，同时使乌克兰去纳粹化、去军事化并保持中立国地位，在拜登极力支持持久战之后，日前普京又说了。继续下去，乌克兰将国之不国，并称俄乌本是同宗同祖。还声称，俄不会放弃特别军事行动所取得的成果。显然是打到哪里，哪里就是俄罗斯了。<br><br>　　以一国之力与美国北约以及欧洲50多个国家打代理人战争，战场态势始终掌控，国内政治稳定，经济也保持稳步发展，这绝对称得是一个“狂妄之徒”了，也就是拜登嘴里的“疯狂的混蛋”。<br><br>　　原本俄对中国快速实力的提高也心存顾虑，对与中国的经济关系也时刻保持警惕，可与美欧50余国对抗可不是闹着玩的。虽然不能说是坚强的后盾，用俄罗斯联邦委员会主席马特维延科的话说中国也是“俄罗斯坚定可靠的肩膀”。<br><br>　　中俄经济互补性极强，中俄贸易上升的之空间也极大，在战略上更有共同利益。对中国来说，能源是最重要的一环。可以说，中俄合作，很大程度上的化解了中国的能源难题。如果没有中俄目前的合作关系，能源肯定是美国打压中国的重点。<br><br>　　而中俄背靠背的成为相互拱卫之势，也可以解除中国的后顾之忧。<br><br>　　重要的是，目前一定程度上成为了中国的“挡箭牌”，也可以说是在替中国消耗牵制美国，拜登犯的错是真的太大了。<br><br>　　如果当初特朗普时期美俄真的建立了“友谊”的关系，现在的中国恐怕会非常被动。“疯狂的混蛋”普京与“愚蠢的混蛋”拜登硬碰硬，你说中国人是不是应当乐翻天？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 02:27:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：局部战争爆发根源以及会爆发全面战争吗？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284729-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401173">　　有个朋友问了我一个非常大的问题：你认为目前世界格局的根源是什么？会不会发生世界大战？<br><br>　　笔者认为造成目前世界格局的原因非常多，财富的东移南进，世界力量东移，西方扩张过度导致软实力力竭，美元信用危机……笔者认为最重要的原因是犹太金融资本全球化出现碰撞导致犹太资本集团失去绝对控制力，其中有我国的一带一路的阻击原因，也有欧洲在大地中海计划破产后欧盟东扩想整合欧洲资本俄罗斯资源与美国、中国竞争的原因。<br><br>　　乌克兰战争之所以爆发表面看是由于北约东扩致使俄罗斯安全危机，实际则是欧盟东扩，欧洲资本想与俄罗斯境内势力联合搞垮普京集团，利用欧洲资本技术优势、资本优势整合欧洲资本市场，形成与美国中国并驾齐驱的一极，结果最终导致美国反弹、普京反击。<br><br>　　另外美国的南进与东进战略是美国资本特别是犹太资本想加快整合美加墨后持续整合南美市场，控制东盟以及东北亚市场，达到犹太资本绝对优势的全球化目标。<br><br>　　一、2008年美国爆发的金融危机原因非常多，最大的原因是犹太资本全球化利润空间压缩，特别是在欧洲的资本市场受到欧洲资本狙击，而东方大国则以互联网e+为抓手开始金融布局，以地产为资金来源的经济政策出台后，在高科技方面开始加速，而美国的互联网经济开始空心化，导致房地产需求下降，同时由于互联网经济的庞氏骗局开始集中爆发导致美国金融危机爆发，由于美国的金融霸权属性把目光瞄准了欧洲收割，欧美矛盾升级，美元信用开始断崖式下降。<br><br>　　法国希拉克时期欧洲为与其他对手竞争特别是美国竞争提出了“大地中海计划”，马克龙上台后接手开始大动作，中叙利亚搞事，结果首先导致美国点燃希腊金融危机导火索导致欧洲资本市场混乱。另外一方面策动利比亚反对派造反、叙利亚isis发力，导致了利比亚战争爆发，叙利亚陷入长期内战，大地中海计划失败，另外一方面俄罗斯与美国趁机军事进驻叙利亚，占据地中海核心地带，完成了对欧洲资本的定点定向打击。<br><br>　　欧洲资本受到打击后看到大地中海计划根本不现实，美俄都不允许大地中海计划实现，于是欧洲开始采取与东方大国合作，同时欧盟东扩，想把俄罗斯资源整合进来。<br><br>　　当时的俄对欧洲资本整合俄罗斯资源是支持的，无论是普京还是梅姐夫都没有放弃向西看的政策，所以俄罗斯对欧盟东扩采取睁一只眼闭一只眼的“暧昧怀柔”政策。<br><br>　　二、欧盟东扩动了美犹太资本的奶酪，于是美国利用控制的北约对欧洲施加压力，把欧盟东扩与北约东扩打包处理的战略，于是欧洲调入圈套，而俄罗斯开始采取两面手段：面对欧洲资本与俄罗斯资源整合是支持的，对北约东扩则是全面警惕，当时的俄罗斯对欧洲资本整合俄罗斯资源仍然心存幻想，所以一方面反对北约东扩，一方面加快北溪二号建设速度。<br><br>　　乌克兰战争的爆发根源就是北溪二号的建设，如果美国放任不管那么一旦欧洲资本与俄罗斯资源、俄罗斯军事力量结合完成，欧盟不但会成为世界一极，而且会成为美国最大的竞争对手：欧洲的技术、市场、军事资源发展到一定程度完全可以摆脱美国控制，那时不但北约会解体，美国也会逐步失去对欧洲控制。<br><br>　　所以美国采取了两个恶毒手段：第一在乌克兰大选中逼迫菠萝商总统下台，扶持没有任何从政经验的演员上台，利用明斯克协议打掩护开始武装亚速营纳粹势力，同时加快乌克兰进入北约步伐。第二是炸掉北溪二号，把欧洲资本与俄罗斯资源整合的第一步给打掉，断了欧洲资本念想。<br><br>　　这时候普京才全面觉醒，看到了犹太资本利益集团与俄罗斯资源的不可调和性矛盾，实际上美国目标特别是拜登政府目标是彻底摧毁普京集团，扶持纳瓦尔尼（Aleksey Navalny）之类代理人上台。<br><br>　　事实上，一旦美国成功扶持纳瓦尔尼上台，犹太资本一定会对普京集团赶尽杀绝，所以普京开始全面反击。<br><br>　　我们表面看到的是乌克兰战争是俄罗斯与北约战争，核心因素是俄罗斯与美国战争，这逼迫最近俄罗斯领导人开始把使用核武器原则开始细化作为兜底。<br><br>　　犹太资本集团遇到的另外阻力是中东石油资本开始向东看。原因第一是美国能源与中东能源形成了竞争关系，第二是美元信用快速下降中东资本担心被清算没收，第三个是中东国家地缘矛盾开始缝合，波斯沙特改变敌对态度实际是中东石油资本需要团结对抗犹太资本。<br><br>　　目前的红海局势就是这种力量碰撞的结果。这种力量碰撞，第一是中东资本反抗犹太资本的结果，第二是欧洲资本反击犹太资本的结果，第三个是东方资本开始反击美国犹太资本在台海、南海的冒险。<br><br>　　所以我们看到，巴以战争爆发后，欧洲基本是对以色列反对、俄罗斯全面支持巴勒斯坦哈马斯、波斯，中东国家对以色列则是全面反对。<br><br>　　这就是目前东欧、中东动荡的根源，随金融资本全球化受到阻击，犹太资本未来在亚太制造战争的可能性越来越大。<br><br>　　从历史上看，每当一种犹太财阀策动的全球化面临失败时，总会爆发世界性的战争，目前世界格局已经到了类似于欧洲1910年的时候，离全面战争爆发只有一步之遥，只差一个萨拉热窝事件爆发。总之离战争爆发不会久远了，除非犹太资本集团感觉到胜利无望而放弃冒险。<br><br>　　朋友们认为让犹太资本集团放弃冒险可能性大吗？<br><br>　　三、中美矛盾的实质是美国犹太资本集团认为中国是犹太资本全球化、控制世界金融资本的破坏者。<br><br>　　无论是高科技还是舆论宣传战，抑或是贸易战甚至金融战，最终归结到地缘战争，都是美国犹太资本集团全面控制世界金融市场的一部分。<br><br>　　欧美，特别是英美，五眼联盟，策划的全球化就是服务业犹太资本全球化战略，英美之所以产业转移，贸易外包都是让英美、五眼联盟、犹太资本集团占据食物链最高端，谁阻碍了这个计划它们就会针对谁。<br><br>　　所以尽管我们一再强调不谋求替代美国霸权美国都不会放手，因为我们阻碍了犹太资本集团全球收割！<br><br>　　至于俄罗斯方面，随纳瓦尔尼（Aleksey Navalny）在西伯利亚“北极狼”监狱里死亡，美国在三个月后俄罗斯大选中一旦会兴风作浪，如果美国不能利用纳瓦尔尼死亡事件给俄罗斯普京制造足够麻烦，那么俄罗斯媾和是板上钉钉！所以一年后才是对我国考研最大的时候！<br><br>　　目前欧洲搞所谓的脱钩也是受到美犹太资本集团压力，而欧洲资本采取两面手段，一是表面配合，二是加快在华布局，因为欧洲不确定中美博弈最后的胜利者！比如多家欧洲企业批评欧盟对中欧关系实施所谓“去风险”政策就是布鲁塞尔的美国代理人策划的，而供应链出现了前所未有的转变，受到了公共干预则是表现。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 02:25:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：东邪西毒消停后，巴西准备称南帝]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284724-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401168">　　大家先看一篇文章：<br><br>　　《<a href="http://www.dacankao.com/thread-264704-1-1.html" target="_blank">聊聊巴西</a>》<br><br>　　如你所知，当今地球村格局，印度和土耳其以不按常理出牌的套路荣获东邪西毒之尊号。然而最近一段时间，尤其是巴以战争爆发之后，东邪西毒消停了很多，搞得吃瓜群众一时间很不适应。<br><br>　　那么南帝北丐呢？说实话，这两个角色如今颇具争议。有人说北丐是俄罗斯，守着偌大的家业穷得叮当响，却不忘打打杀杀。也有人不认同这个说法。南帝的争议更大了，对吃瓜群众来说，好消息是巴西准备称南帝。<br><br>　　在很多人的印象中，巴西除了地大物博之外，只有足球和美女。然而在卢拉总统回归之后，巴西在国际社会中的折腾力度已经逼近印度和土耳其。<br><br>　　大家看看巴西最近干的事儿：<br><br>　　第一，敢于叫板强权<br><br>　　地球村就是一个江湖，既有打打杀杀（如俄乌，如巴以，如胡塞武装闹事），也有人情世故（如拉帮结派，放狠话或抛媚眼，办狠事儿或给诱惑等等）。政客要在地球村扬名立万；同时想要扬名立万，也要有大嗓门叫板强权的勇气。<br><br>　　印度和土耳其之所以能称东邪西毒，一个很重要的原因就是他们经常和村里的五大善人叫板。当今地球村的舆论界，第一强权就是犹太人。于是卢拉就调高了声调，对以色列开火。<br><br>　　2月18日，卢拉参加非洲联盟峰会期间，在接受媒体采访时对以色列在加沙地带的暴力军事行动提出严厉批评，称以军行动是对巴勒斯坦人的“种族灭绝”，类似于“犹太人遭受的大屠杀”。<br><br>　　自从2023年10月7日哈马斯偷袭以色列之后，以色列对加沙地带的军事打击一直持续到现在，而且还没有停下来的迹象。最初中东其他伊斯兰国家一边和哈马斯划清界限，同时也大声谴责以色列。如今他们对以色列谴责的声音也是越来越弱。<br><br>　　就在国际社会对巴以冲突越来越漠视之时，卢拉站出来大声谴责以色列，确实表现得非常醒目，成了舆论界的一股清流。<br><br>　　卢拉的谴责声惹恼了以色列。内塔尼亚胡批评卢拉的言论“越过红线”，以色列外交部则召见巴西驻以大使予以抗议，把卢拉列为“不受以色列欢迎的人”。<br><br>　　卢拉也硬气，直接召回了驻以色列大使，并驱赶了以色列驻巴西大使。<br><br>　　舆论界开始对卢拉另眼相看，觉得他有硬汉风采。要知道当今世界上的舆论话语权，大部分掌握在犹太人之手；他这么做，相当于挑战犹太人，也相当于挑战美国。当然政客都是现实主义群体，卢拉这么做也有自己的考量，这里暂且不表。<br><br>　　其二，内部纷争<br><br>　　不论东邪印度还是西毒土耳其，经常把内部纷争呈现给吃瓜群众。巴西的体制本质上和印度土耳其差不多，也是多党角逐下的选票制度，且受西方影响很深。所以当巴西从舆论界出圈之后，它的内部矛盾也成了吃瓜界的新看点。<br><br>　　2024年的G20峰会将在巴西里约热内卢召开。按照游戏规则，年初会先搞G20外长会议，做预热。2月22日，G20外长会议结束之后，俄罗斯外长拉夫罗夫打算去巴西首都巴西利亚会见卢拉，推动巴西和俄罗斯的关系。<br><br>　　然而尴尬的一幕出现了。因为拉夫罗夫的飞机燃油不够，必须先加油。按照常理，加个油嘛，当然是小事一桩。但是在巴西，这个小事变成了大事情。<br><br>　　当地的巴西加油站竟然拒绝给拉夫罗夫的飞机加油！理由是，拉夫罗夫被美国制裁，巴西的石油运营商担心给拉夫罗夫加油会受牵连。<br><br>　　不得已的情况下，拉夫罗夫只好把自己的飞机先放在一边，搭乘巴西外长的飞机前往巴西利亚会见卢拉。这个事闹得非常搞笑。<br><br>　　首先，这事让俄罗斯在国际社会上丢了颜面，给了西方嘲笑俄罗斯的话柄。俄罗斯人不开心了，国内的民族主义者嚷嚷着要抵制巴西货。<br><br>　　其次，说明巴西内部矛盾重重，美国对巴西的渗透非常强，亲美派系力量非常强大。<br><br>　　第三，这么一闹，也为后面普京是否参加巴西G20峰会蒙上阴影。因为这意味着，普京在巴西的安全可能没法保障。<br><br>　　其三，坚定争取自身利益<br><br>　　政治不是请客吃饭，而是实实在在的算计与反算计，所以政客群体都奉行赤裸裸的现实主义。如果政客不能给国家谋福利，道理说得再好，慈善做得再好，那就是不合格。<br><br>　　卢拉能赢过博索纳罗的主要原因：卢拉之前执政时（2003年-2010年），巴西经济发展得不错；博索纳罗时代碰到疫情，经济不咋地。现在巴西人希望卢拉继续发展巴西的经济。<br><br>　　卢拉当然也知道巴西人的想法，就开始了搞事之旅。为啥要搞事呢？主要是因为前任博索纳罗（号称巴西特朗普）跟着美国混，但效果不佳。卢拉不可能继续跟着美国混，那样经济肯定搞不好。但与此同时，卢拉也不可能和美国决裂，那样的后果他也承担不起。<br><br>　　那么对卢拉来说，最佳的选择就是在美国和中俄之间最大限度地捞好处。<br><br>　　为此卢拉刚上台不久，就带领庞大的代表团来中国访问，增强中国和巴西的关系。因为对巴西来说，中国是一个优质大客户。巴西的粮食和资源，在中国市场上都是抢手货。<br><br>　　与此同时，卢拉也没有跟随西方制裁俄罗斯，而是趁机低价购买俄罗斯的能源。以柴油为例，俄乌战争之前，俄罗斯柴油主要卖给西方。战争爆发之后，俄罗斯被西方制裁，巴西趁机从俄罗斯进口大量的廉价柴油。<br><br>　　数据显示：<br><br>　　2022年，巴西从俄罗斯进口柴油10.1万吨，采购金额9500万美元。<br><br>　　2023年，巴西从俄罗斯进口柴油增至610万吨，采购金额45亿美元。这一增长使巴西成为俄罗斯柴油的最大进口国，但成本也大幅下降。<br><br>　　巴西燃料进口商协会主席塞尔吉奥·阿劳霍表示，（从俄罗斯进口廉价柴油）其结果已体现在巴西人的钱包上。<br><br>　　乌克兰战争导致俄罗斯遭遇西方制裁，其庞大的资源和能源只能从第三世界选择买家。说白了主要就是中国、印度、巴西几个金砖国家。相比较来说，中国买家最为厚道，没有趁机大幅杀价。印度和巴西则趁机薅羊毛，大幅杀价。<br><br>　　印度不仅用低价购买俄罗斯的石油，甚至还试图强行用对俄罗斯没什么用处的卢布付款，搞得俄罗斯非常恼火。<br><br>　　巴西由于从俄罗斯那里捞到不少好处，所以和俄罗斯关系也不错。看得出来，卢拉想在今年的巴西G20峰会上邀请普京出席，也算是在国际层面给俄罗斯解围。自从国际法庭对普京发出逮捕令之后，普京去欧洲、美洲和非洲的国家就变得比较困难。如果普京能安全出访巴西（也是国际法庭成员），那表示国际法庭的逮捕令会成为一张废纸。<br><br>　　然而经这么一闹，普京去巴西的前景又蒙上了阴影。因为拉夫罗夫的飞机没法加油这事，意味着卢拉政府在巴西并没有绝对的掌控权。但不论怎么说，巴西和俄罗斯的关系短期内不会发生变化，因为巴西还可以从俄罗斯那里捞到不少好处。<br><br>　　简而言之，再次复出的卢拉已经深刻理解了地球村格局，是一位深通大国博弈的政客，并且一心想着为巴西谋利益。虽然他的风格不像莫迪或埃尔多安那样诡异，但功力和段位已经不在二人之下。如果莫迪代表东邪印度的风格，埃尔多安代表西毒土耳其的风格，那么卢拉正带着巴西往南帝的角色上靠。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 02:17:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：刚刚，赤裸裸的威胁，美国摊牌了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284723-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401167">　　2月17日，美国国务卿布林肯在参加慕尼黑安全会议时，谈到了中美关系，说了一句话：<br><br>　　在国际体系中，如果你不坐在餐桌上，你就会出现在菜单上。<br><br>　　If you're not at the table, you're on the menu。<br><br>　　这是什么意思呢？<br><br>　　这仿佛让我想到了科幻小说中，三体人将地球人都赶到了澳大利亚，建立了真正的丛林世界，智子对人类说：<br><br>　　食物？你看看你们身边，不都是食物吗？<br><br>　　二战之后到苏联崩溃，美国建立了弱肉强食的国际秩序，布林肯的这句话赤裸裸的告诉所有人：<br><br>　　你没有的选择，要么你就去吃掉别人，要么你就只能去做别人的食物。<br><br>　　或者说，你要不弄死我，我就要弄死你。<br><br>　　布林肯讲这段话时，是在参加慕尼黑会议期间的访谈，当时和他在一起的，还有德国外长贝尔伯克以及印度外长苏杰生<br><br>　　德国，是美国的传统“盟友”；<br><br>　　印度，是美国急于拉拢去围堵中国的“新盟友”；<br><br>　　布林肯的话，可以理解为美国对传统盟友的警告，同时也是对新盟友的威胁：<br><br>　　不要心存幻想，你必须选边站队，想清楚你怎么选？<br><br>　　你是想当吃享受食物的人，还是想当别人的食物？<br><br>　　针对布林肯的提问，印度外长苏杰生的回答意味深长。<br><br>　　苏杰生说：这是一个问题吗？为什么这会是一个问题？<br><br>　　如果我足够聪明，以至于有多重选择，你应该佩服我，而不应批评我。<br><br>　　其实你可以理解为印度直接告诉美国：我就不选！我凭什么要选！<br><br>　　不得不说印度是一个奇葩，尽管印度非常积极的围堵与遏制中国，但印度一直拒绝成为美国的盟友。<br><br>　　这里有几个原因，首先印度有极强的自尊心，它的目标是全宇宙，根本看不上美国，拒绝成为美国的附庸，这几乎是历届印度总理到所有印度人的共识；<br><br>　　在某些方面，印度非常的干脆，去年美国邀请印度加入北约+，被印度当场拒绝。<br><br>　　苏杰生在记者招待会上公开说：<br><br>　　印度无意加入北约+机制，因为北约模式不适合印度。<br><br>　　而印度媒体说的更为直接说：融入北约不仅将破坏印俄关系，危及印度战略自主，还将使印度被迫卷入美国的冲突，成为美国的走狗。<br><br>　　其次，印度非常清楚：做美国的敌人是威胁的，但做美国的盟友是致命的。<br><br>　　一直以来，印度左右横跳，骑墙战略玩得飞起，可谓左右逢源，是印度立国以来的一贯国策。<br><br>　　所以，印度自然不愿意进入美国的体系，而是坚持独立自主。<br><br>　　最近，美国事实上对印度是不满的，一方面，美国制裁俄罗斯，印度却和俄罗斯大做能源生意，吃差价吃得心花怒放，美国实在受不了了，对印度石化贸易公司实施制裁。<br><br>　　另一方面，就是在围堵中国的事务上，印度一直独来独往，不听美国招呼，这让美国大为火光。<br><br>　　现在苏杰生直接回应布林肯，说我就不选，我的做法才是真正聪明的。<br><br>　　布林肯怎么办？<br><br>　　布林肯也没办法，现在中国加俄罗斯加伊朗，美国已经应付不来了，还有土耳其蠢蠢欲动，动辄和美国唱对台戏，如果加上一个印度，那美国就干脆别玩了。<br><br>　　布林肯只好尴尬的笑了笑，转移话题去聊别的去的。<br><br>　　在美国的秩序中，谁是餐桌上的人？<br><br>　　美国和以色列坐餐桌的主位，制定了整个餐厅的秩序；<br><br>　　而美国的“盟友们”分排落座，有五眼联盟、有日本、有欧盟……<br><br>　　韩国也想挤进去，勉强抢到了餐桌的一角，但是没有它的座位，只能站着吃；<br><br>　　乌克兰也想坐上餐桌，美国说等你把俄罗斯干趴下了，我会考虑的；<br><br>　　菲律宾看着餐桌口水都流下来了，美国说没你的位置，你只能给我当狗看家护院，你去咬中国，如果咬得好，我会把吃不完的残羹冷炙给你；<br><br>　　那么，谁会出现在菜单上？<br><br>　　美国希望所有剩下的第三世界国家，都是菜单上的食物。<br><br>　　这就是美国的秩序。<br><br>　　中国可以上美国的餐桌吗？<br><br>　　这是不可能的，奥巴马早就说过了：如果中国也成为发达国家，想过我们的日子，那美国只能去吃草。<br><br>　　在美国的秩序下，奥巴马的这个话说得太有道理了。<br><br>　　什么是发达国家，是因为有发展中国家的衬托，全球才有发达国家。<br><br>　　这就和一个班级一样，注定了只能有10%的学生成为尖子生，你不可能说一个班70%的学生都是尖子生，那就是搞笑了。<br><br>　　现在全球80亿人，美国和他的盟友们组成了发达国家，全球一共35个发达国家，加起来人口只有8.6亿。<br><br>　　里面一堆袖珍型的国家，如卢森堡人口60万，一个深圳市可以顶20到30个卢森堡的国家级人口；<br><br>　　如冰岛人口34万，一个上海市可以顶80个冰岛国家级人口；<br><br>　　还有更小的，如圣马力诺3万人口，中国国家电网90万员工，相当于30个圣马力诺；<br><br>　　发达国家的人口加起来都没中国多！<br><br>　　我原来说过，以中国的体量和人口基数，就算把美国“吃”下去，中国也成不了发达国家。<br><br>　　所以美国认为，中国如果想复兴，想成为发达国家，那美国的国际秩序就全都崩了。<br><br>　　其实奥巴马是在什么状态说这句话的？<br><br>　　当时美国想拉拢中国做盟友，被中国拒绝了！<br><br>　　2008年，次贷危机爆发，美国在烂泥中打滚，看到日益衰落的工业，看到勤奋和蓬勃发展的中国，看到14亿的庞大市场，美国非常清楚，失去实业支撑的金融业必将衰败，如果和中国联手，共治世界，画面简直太美。<br><br>　　于是，G2的理论被美国提了出来。<br><br>　　天下英雄，唯使君与匪耳「北美匪帮」，你我联手，共治天下，如何！？<br><br>　　美国一脸期待的吼了一嗓子。<br><br>　　G2最先由美国经济学家弗雷德博格斯腾提出，认为美国要鼓励中国在全球经济中承担更多的责任，美国必须和中国分享全球经济的领导地位。<br><br>　　他建议，美中战略经济对话机制应进一步升级为「领导世界经济秩序的两国集团格局」。<br><br>　　随后，美国经济史学家弗格森也提出一个新概念，即两国集团或中美国「Chimerica」，弗格森认为，现在中美已走入「共生时代」：<br><br>　　奥巴马上任后，对G2概念进行强化，从经济领域合作扩展为国际关系，简而言之即为「中美合管世界」。<br><br>　　中美结盟，成为美国众多精英阶层的目标，基辛格认为，中美关系需要被提到一个新高度，只有双方发展出一套共同目标。当前危机才能被克服；大规模杀伤性武器扩散、能源、环境等问题都要求加强中美政治关系；<br><br>　　不仅仅如此，美国国家经济委员会主任萨默斯称「美国已不再是世界的火车头」，有意让出主角的位置。<br><br>　　不过，新加坡联合早报称这是美国捧杀中国的权宜之计。<br><br>　　那怎么一个G2呢，怎么一个中美结盟呢？<br><br>　　美国说了自己的计划：<br><br>　　你负责背锅，我负责甩锅；<br><br>　　你负责挣美元，我负责花美元；<br><br>　　你负责中国制造，做产品，我负责美元霸权，印钞票；<br><br>　　你负责购买美元国债，我负责发行美元国债；<br><br>　　你负责勤俭持家，攒钱给我做导弹航母，我负责欺负小朋友保世界平安；<br><br>　　你负责好好干活，我保证日本不来打你，护你周全；<br><br>　　以后中美合力，称霸全球，你看好不好啊？<br><br>　　我们说不好！因为小平同志很早就说过了：<br><br>　　第三世界有一些国家希望中国当头。但是我们千万不要当头，这是一个根本国策。这个头我们当不起，自己力量也不够。当了绝无好处，许多主动都失掉了。<br><br>　　中国永远站在第三世界一边，中国永远不称霸，中国也永远不当头。<br><br>　　中国说：<br><br>　　哪里哪里，我们能力不够，怎么能和你共治天下，中国现在还有几千万人未脱贫，我们还是发展中国家…<br><br>　　中国拒绝了美国拉拢的请求，奥巴马恼羞成怒，随即提出TPP,把拉上整个环太平洋的国家一起围堵中国。<br><br>　　不能为我所用，就弄死你。<br><br>　　也就是在这样的状态下，美国告诉所有的盟友：<br><br>　　如果中国想过上我们一样的日子，我们只能去吃草！<br><br>　　尤其搞笑的是，恨国党们认为中国就是不行，但是2023年3月，美国众议院以415:0的压倒性投票，通过了一项涉华法案，即强行认定中国为发达国家。<br><br>　　美国说从此之后，你中国就是发达国家，我说你是你就是，你不能不认！<br><br>　　对于美国所谓的国际秩序，中国是不可能参与的，但是中国对美国说：<br><br>　　世界足够大，容得下中美两国。<br><br>　　中国无意挑战美国的地位，中国无意争夺美国的霸权。<br><br>　　中国尊重美国的发展道路和民主制度，中国从不干涉他国内政。<br><br>　　……<br><br>　　中国说就算我的经济体量是你的10倍，我也不会挑战美元霸权，我也还是挣美元花美元。<br><br>　　中国说就算我有30个航母编队，我也不会干涉你的霸主地位，你想打谁就去打谁，只要别打我，我最多抗议。<br><br>　　……<br><br>　　那美国信不信呢？<br><br>　　美国对他的盟友们大吼一声：你们看，你们看，这就是装糊涂的高手！<br><br>　　他还说我又高又硬！<br><br>　　美国说：你要么在餐桌上，要么就在菜单上！<br><br>　　你别想装糊涂了！只能二选一！<br><br>　　否则你不弄死我，我就要弄死你！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 02:16:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：阿根廷这是要干死美国！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284722-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401166">　　这个世界上有一种事情叫做回旋镖。<br><br>　　美国往天上扔出去一个回旋镖，结果没想到这个回旋镖飞过来把自己的菊花给爆了，喷的满屏都是。<br><br>　　最近爆出来一个大消息：阿根廷财政好转，政府开始盈余，时隔12年重新实现财政盈余，达5184亿阿根廷比索。<br><br>　　在一瞬间，国内的各种奇葩经济学家开始高潮迭起，为米莱摇旗呐喊。他们纷纷表示，这充分说明西方的自由经济学说就是正确的，米莱万岁！再造资本主义！同时开始阴阳怪气我们，说你们小粉红就是不行，还是人家米莱牛！<br><br>　　我看见这个事情，我只能说我快笑疯了。<br><br>　　大家有没有想过一个问题？米莱对我国究竟是好事还是坏事？我告诉你这是天大的好事！<br><br>　　有一句话叫做：弱则闭关锁国，强则贸易自由！<br><br>　　这句话是什么意思？就是说你国内的各种企业都没有竞争力，各种产品也比较落后，经不起外部优秀产品的冲击，这种时候你的国家就需要闭关锁国来保护本土企业。<br><br>　　而对于那些全产业链的工业强国来说，这些国家往往是喜欢提倡贸易自由的，我们就把国门敞开了贸易，好不好？<br><br>　　问题是这个世界上不是所有的国家都是一个公斤级的呀，你要某些东方神秘力量和很多国家同台竞技的话，那只能是一拳就把对方给打死了。<br><br>　　然后再回来说米莱这个事情，过去一直喜欢吹嘘资本应该完全自由的，就是美国还有他们培养的那些亲西方经济学家。<br><br>　　但是说实话，现在时代已经变了。<br><br>　　2023年4月27日，美国国家安全顾问杰克·沙利文在布鲁金斯学会发表了主旨为“重振美国经济领导地位”的演讲。<br><br>　　小沙在这个重要的地方演讲，几乎是把新自由主义那一套经济学批的一钱不值！就差没说直接要搞政府领导的计划经济了。<br><br>　　小沙认为我们不能完全相信资本自由这一套，不是所有的增长都是好的增长，比如说有些金融行业疯狂增长，但是美国的实体产业却在不断的崩溃。<br><br>　　反正小沙话里话外的意思就是说：咱应该师华长技以制华！<br><br>　　小沙用一种很隐晦的方式正式承认了：<br><br>　　中国以政府制定产业政策为主导的方式，是一种非常有效的经济增长模式，他认为美国要想战胜中国，必须向我们中国学习。<br><br>　　我不得不说小沙这个人他多多少少有点太正常了，应该拖下去猛灌恒河水，这种脑子清醒的人如果在美国政界太多，对我们来说不是好事。<br><br>　　不过为什么小沙要说的这么隐晦呢？<br><br>　　因为在美国那样一个崇尚绝对资本自由，认为一定要减少政府干预的社会里面，他说的这个话，就容易被人家扣帽子是搞社会主义的危险。<br><br>　　换句话说小沙想学我们，但是他也知道在美国这个气氛里面，学中国的这种事情是不能公开搞的，一旦被发现，那马上就是打倒批臭。<br><br>　　因为你这相当于变相承认，中国行，美国不行，那美国那些u型锁还不得砸死他？<br><br>　　所以小沙就一直很委婉的在把美国往这个方向带，他想偷偷的把这个事情给办成了。<br><br>　　结果没想到2024年米莱一剑封喉沙利文。<br><br>　　在2024年1月份的时候，米莱在著名经济论坛达沃斯上面，搞了一个演讲。<br><br>　　大致内容就是说：<br><br>　　他认为，为什么现在西方衰落了？就是因为整个西方现在越来越开始走“社”了！他说整个西方现在都在搞社会主义，就是这个原因把西方给搞垮了！我米莱为了拯救资本主义于万民水火之中，我决定带头让阿根廷搞绝对自由的休克疗法！<br><br>　　下面是米莱的原话：<br><br>　　“西方世界的主要领导人，已经放弃了自由模式，转而采用了我们所称的集体主义的不同版本。”<br><br>　　“集体主义实验，永远不是困扰全世界人民的各种问题的解决之道；相反，它才是问题的根源。”<br><br>　　当年俄罗斯不是搞了个休克疗法吗？然后美西方就开始对全世界忽悠，说休克疗法好啊，你不要问我俄罗斯为什么失败，问就是俄罗斯他放的还不够开！<br><br>　　那这个忽悠说法有没有人信了呢？很明显米莱信了！<br><br>　　关键就在于他自己不但信了西方这一套忽悠，他还把这一套忽悠当做了圣经，反向向西方本土传教！<br><br>　　他说你西方现在不是闹经济危机吗？咱一起搞休克疗法不就行了吗？小美，你怎么犹犹豫豫的？你该不会偷偷的私下信了社会主义吧？你小子该不会叛变了吧？！<br><br>　　大家能不能理解上面的内容？<br><br>　　米莱在整个达沃斯论坛上面的演讲，简直就是像现在美国民主党的意识形态猛烈开火。<br><br>　　这就把沙利文搞得很尴尬，人家沙利文2023年刚刚在布鲁金斯学会上面表示，我们要偷偷的模仿中国，也要搞计划经济模式的产业政策，通过大政府的模式，积极的去干预市场经济，人为的把产业全部引流回来……<br><br>　　结果沙利文这个话还没说热乎，现在米莱那边就针对性的发表一个演讲，在达沃斯论坛上面。<br><br>　　他虽然没有点名沙利文，但是话里话外就是这个意思。<br><br>　　“你美国为什么不行呢？难道你没有点逼数吗？就是因为你没有信仰经济绝对自由这一套，我米莱认为市场就是万能的，之所以你美国经济不够复兴，那就是因为你还不够开放！大家都和我一起休克，一起来摇摆，摇摆～”<br><br>　　所以我说你看到这里你还会觉得米莱是坏人吗？<br><br>　　美国现在为什么要搞脱钩？为什么想闭关锁国？就是因为他发现哪怕整个国际贸易的秩序是他美国自己制定的，他做生意都做不赢中国，我们硬是可以从逆风局打成顺风局。<br><br>　　所以美国精神崩溃了，他说我要闭关锁国，让自己控制的市场全部和中国脱钩。<br><br>　　结果米莱现在跳出来了，说西方国家必须全部自由化，自己带头搞休克疗法！<br><br>　　我只能说小米子你这的格局大呀！<br><br>　　大家不要觉得一听见什么：绝对自由化，市场经济是万能的，不要对资本有任何限制，就觉得这些是坏话。<br><br>　　关键就要看你自己的屁股坐在哪里，休克疗法落实在谁身上？<br><br>　　如果说你是落后产能的话，你肯定听这些话不舒服，因为你是要被干死的那一方。<br><br>　　但是如果说你是船坚炮利的全产业链大国，我就只能说米莱你说的这个话怎么听起来这么顺耳？！<br><br>　　我早就觉得整个的西方市场都应该彻底打开，我们就应该全部都按照市场经济来确定，让中国那些洪荒的产能全部进去竞争一下。<br><br>　　还有米莱不是说要什么都可以卖吗？阿根廷那些优质国有资产，其实我也想……<br><br>　　至于说阿根廷为什么最近开始财政盈余了？这个问题很简单。<br><br>　　就算一个人只有月薪3000，只要牠每天不吃饭、不喝水、不租房子、还把父母的管子给拔了、把子女的生活费给停了。<br><br>　　这个不就财政盈余了吗？<br><br>　　只要一个人把所有的花钱负担都给抛掉，那无论你月收入多少，你都可以财政盈余。<br><br>　　然后现在米莱说我这一套就是牛！我要当西方自由主义的新扛把子，现在美国已经不行了，他们已经走社了！<br><br>　　所以我说米莱真的就是一剑封喉沙利文，本来人家小沙就是打算偷偷摸摸干这个事情，要是真让他把这个改革给搞成了的话，那对我们来说确实是个大麻烦。<br><br>　　结果没想到米莱这个二愣子u型锁跑出来，劈头盖脸对着小沙就是一顿输出，就差没说你要是敢改的话，你就是美奸了！<br><br>　　所以说我们凭什么批评米莱？<br><br>　　阿根廷真的不愧是阿铁，真的是思我们之所想，急我们之所急！<br><br>　　看在他们这么铁的份上，我只想说：<br><br>　　你们阿根廷说的卖零件那个事情，还落不落实？你要是真准备这样弄的话！为了感谢阿根廷，如果政策允许，我们也可以大无畏的“牺牲”一下，多进口一些零件，保证这个需求市场足够大！<br><br>　　毕竟我们这边很多人都想拥有一个健康的身体！<br><br>　　我爱你阿根廷，我爱你米莱！休克疗法，干！奥力给，加油！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 02:15:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，拜登传统曲目，再次上演]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284719-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401163">　　今天写条短的。<br><br>　　最近这两天，拜登又再一次，开始了他的保留曲目了！<br><br>　　什么样的保留节目呢？<br><br>　　通常要走两个流程。<br><br>　　第一个流程是：在大庭广众之下，公开骂普京，当然时间他是选好的，骂完之后，不管真假，下面的听众会给他一阵猛烈的掌声！<br><br>　　拜登是怎么骂的呢？<br><br>　　时间在美国的2月21号，我们这边算2月22号，也就是前天。<br><br>　　地点在加州旧金山。<br><br>　　我之前介绍过：加州是民主党的老巢之一，现在美国党争，搞得很厉害，像拜登竞选，根本就不会去主要支持共和党的州，因为去了也没用；特朗普也不会去加州、纽约这种地方，一秒钟都不会浪费！<br><br>　　大家都往自己的老巢里跑，一是巩固地盘，二是去筹钱！<br><br>　　在搞活动时，拜登就放飞自我，说：因为有普京这样疯狂的**养的（crazy SOB），还有其他人，所以弄得大家总要担心核战争！<br><br>　　然后他话锋一转，说：其实人类面临的生存威胁，是气候问题……<br><br>　　怎么突然一下子，拜登就嘴瓢了？<br><br>　　因为时间到了：2022年2月24日，正好是俄乌开战的日子啊，这场战事马上就2周年了，拜登当然得表示一下下嘛！<br><br>　　当然光骂人不行，还有得行动，所以这两天先由美国带头，然后欧洲国家加入，对俄罗斯发起了新一轮的大规模制裁！<br><br>　　美国是这么制裁的：<br><br>　　俄罗斯的金融部门<br><br>　　国防工业基地；<br><br>　　采购网络；<br><br>　　一些个人；<br><br>　　同时还声称要对将近100个向俄罗斯提供支持的实体实施新的出口限制！<br><br>　　对这场制裁，美国人是这么说的：这是两年来“规模最大的制裁行动”！<br><br>　　美国动手后，欧洲紧紧跟上。<br><br>　　先跳出的，当然是英国：它宣布对俄罗斯进行50多项新制裁，其中包括军火制造商、电子公司、钻石和石油贸易商等。<br><br>　　之后是欧盟，它宣布了针对俄罗斯的第13轮制裁措施，还声称这次制裁的目的，是要“限制俄罗斯获得无人机组件”。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　看上去气势很大，欧美团结一致，但这种制裁有用吗？<br><br>　　答案是：没用！虚张声势！<br><br>　　因为过去2年，欧美能用的东西，统统都用上了，手头早就没啥实货了，但现在不是俄乌开战两周年吗？必须得拿出点什么东西来啊，所以就硬凑了一些制裁！<br><br>　　二是一堆西方国家的头头，乘着这两周年，纷纷又跑去基辅，打了一次卡！<br><br>　　哪些人呢？<br><br>　　意大利总理梅洛尼；<br><br>　　加拿大总理特鲁多；<br><br>　　比利时首相德克罗；<br><br>　　欧盟委员会主席冯德莱恩……<br><br>　　他们赶着时间，连夜从波兰边境，坐上火车，跑到基辅，反正就是讲几句狠话，弄几张照片，表示在2月24号这天，我们到过基辅这意思。<br><br>　　这种动作有啥用吗？<br><br>　　其实没啥用。<br><br>　　这里举个例子，大家就明白了：前段时间，意大利和德国、法国一样，跟乌克兰签了个安全保障协议，签完后，意大利就有人担心，这会不会把我们卷入进去，和俄罗斯人打仗？<br><br>　　梅洛尼笑了笑，当众说：大家不用担心，因为签署这个协议，不意味着意大利会在政治上、军事上，支持乌克兰！<br><br>　　大致就是：因为美国人要我们签，我们就和乌克兰签了一个，但它啥都不是！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　拜登骂人，那绝对不是乱骂，而是有时间选择的！<br><br>　　俄罗斯方面呢？<br><br>　　他们也懒洋洋地，回了拜登几句，像普京说：拜登作为堂堂美国的总统，能说出这种话来，这正是我支持他当选的理由啊！<br><br>　　俄罗斯总统府发言人佩斯科夫则说：拜登骂人，不但没起到效果，还贬低了他自己和他的国家！<br><br>　　这么一搞，气氛就上来了，否则的话，如果光一个人骂，没人回嘴，多寂寞啊！<br><br>　　但问题是：拜登骂人，万一骂过头，骂到人家要害里去了，对方怒了，怎么办？<br><br>　　没事，拜登自有妙招。<br><br>　　这里就得介绍一下他在骂人前后的这段时间，肯定会有的一个保留剧目了：上飞机舷梯时，会莫名其妙地，突然来个摔跤！<br><br>　　虽说时间有先有后，算第二流程吧！<br><br>　　这次拜登把上飞机舷梯前的摔跤时间，提前了一点点：2月20号，也就是他用脏话骂普京的前一天，在众目睽睽下，在登上“空军一号”时，他突然接连2次，在登机梯上踉跄，又差点摔跤！<br><br>　　然后美国的媒体，除了福克斯和一些小的之外，主要民主党，也就是拜登这一派的，赶紧纷纷出来说：哎呀呀，不得了啊，拜登是不是年纪太大，身体机能老化，脑子不行了，怎么又摔呢？<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　所有这些媒体，其实都是在揣着明白装糊涂！<br><br>　　拜登骂普京前，会来怎么一个保留剧目，他们跟了拜登这么长时间，会不知道？<br><br>　　到这里，为啥说拜登骂普京，还有在这前后，他上飞机基本要摔跤，是他的保留曲目呢？<br><br>　　我们只要来看看之前的例子，就明白了。<br><br>　　先来看第一个例子：事情发生在2021年3月16日，当时拜登刚就职美国总统没多久，他在接受ABC，也就是美国广播公司专访时，突然说出这么一句话：他同意普京是个“杀手”的说法，还说普京会为干涉美国大选“付出代价”。<br><br>　　这话拜登其实说得不怎么好。<br><br>　　因为你如果还在搞选举，还没当上总统，你爱怎么说，就怎么说，现在你都是美国总统了，得检点，得注意自己的言行，怎么能随便骂一个国家的元首是“杀手”呢？<br><br>　　当时普京的反应，还算平静，他就说了一句“我祝他身体健康”。<br><br>　　但这是表象，俄罗斯人显然很生气。<br><br>　　第二天，也就是3月17日，俄罗斯外交部就宣布：召回俄驻美大使阿纳托利·安东诺夫，“以讨论俄美关系前景”。<br><br>　　要知道，在之前，哪怕和对方关系再差，俄罗斯也很少召回大使，2021年这次之前，俄罗斯召回驻美大使，还是在1998年，当时西方对伊拉克发动了空袭。<br><br>　　哪怕在2014年，因为克里米亚事件，西方制裁俄罗斯，俄罗斯被逐出八国集团，普京也没召回驻美大使，当时他只说：召回大使将是“最后手段”。<br><br>　　结果没召回。<br><br>　　怎么形容当时的状况呢？<br><br>　　普京其实强压怒火，俄美冲突已经到了一触即发的程度！<br><br>　　然后奇迹产生了：当地时间3月19号早晨，拜登在登飞机时，突然在众目睽睽之下，他摔跤了！<br><br>　　地点在安德鲁斯空军基地，这地方我之前介绍过：从表面上，它在马里兰州，其实它离白宫挺近的，美国历史上很多次的秘密外交活动，相关人员乘的飞机，都从这机场起飞。<br><br>　　拜登是怎么摔的呢？<br><br>　　接连摔了三跤：在登上“空军一号”舷梯的几节台阶后，他就不小心摔倒。然后他站起来走了几步后，接着又连摔了2次跤。<br><br>　　然后他起来，擦去膝盖上的灰尘，然后来到舱门口，向大家示意，然后进入机舱。<br><br>　　因为第一次见到，当时美国舆论哗然，觉得他是不是年纪太大，身体不行什么的，还有人建议，为了防止总统再次摔跤，应该在舷梯上，安装个电动扶梯之类的！<br><br>　　然后，白宫发布声明，说：拜登身体没问题！<br><br>　　但相信的人，并不是很多！<br><br>　　这件事之后，普京那句“祝他身体健康”的话，开始变得非常火热，很多网民都说：大帝看人就是准，拜登的身体健康，果然有问题，大帝的话就像魔咒一样！<br><br>　　但拜登这话，实在太狠了呀，俄罗斯人难接受啊！<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　他继续摔！<br><br>　　到了当年的5月，拜登要去伊利诺伊州访问，当他离开陪同人员，走上“空军一号”的舷梯后，没几步，就突然身体不平衡，左手也下意识试图扶上台阶，不过没真摔倒。<br><br>　　他之后小快步登机，并在舱门前转身，向地面人员示意，然后走进飞机。<br><br>　　为了一句话，摔了一场半，这诚意够满的了吧？<br><br>　　于是这事就可以收场了：1个月后，俄罗斯驻美大使，又回到了华盛顿！<br><br>　　毕竟谁会和一个走路都摔跤的老头，来计较呢？<br><br>　　接着神奇的事发生了：之后很长一段时间，拜登上空军一号，马上就不摔了！<br><br>　　但在几个月后，拜登又开始摔了：之前还只是在国内出洋相，这次是把洋相出到国外去了！<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　你一看时间点，就非常地凑巧：去年2月22号，俄乌战事已经发生了一周年。<br><br>　　当时的情况是：虽说西方对俄罗斯采取了超级制裁，但俄罗斯不但在战场上挺住了，还在经济上挺住了，西方想要迅速压垮俄罗斯的图谋，其实当时已经失败了。<br><br>　　乌克兰在打仗啊，拜登总得讲点什么吧？<br><br>　　所以在2月21日，注意哦，拜登这次骂人，也是在2月21号哦，他就在波兰首都华沙，发表了长篇演讲，满篇当然都是对普京破口大骂，“毒菜者”的用语接连不断！<br><br>　　然后他要欧洲国家啦什么的，反正一大堆，都要全力支持乌克兰，一起击败普京！<br><br>　　访问完波兰，又把普京骂了一顿后，他在波兰首都华沙的肖邦机场，准备搭乘“空军一号”，返回美国。<br><br>　　结果搞笑了：他又在舷梯上，摔了！<br><br>　　怎么摔的呢？<br><br>　　走上之后，突然向前摔倒，之后他迅速爬起来，并继续往上走，然后还是老样子：在进入舱门之前，他回过头来，向机场的人们挥手致意。<br><br>　　不管其它地方摔跤，但拜登在飞机舷梯上摔跤，其实就这么几次，但古怪的是：他每次摔跤，总是在骂了普京之后。<br><br>　　传统曲目！还专供普京！<br><br>　　而且拜登每次摔了后，总是啥事都没有，都能自己爬起来，然后走进舱门，最多也就是在公众面前，丢一次脸而已。<br><br>　　大家说这事怪不怪？<br><br>　　所以看到拜登骂普京，我又赶紧去搜拜登最近，有没有在空军一号舷梯上摔跤，果然不出所料，又找到了！<br><br>　　实在是太神奇了！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　如果不是巧合的话，那会让人忍不住想到在1700多年前，我们历史上也曾有个老头，他以69岁的当时高龄，硬在床上装了12月的病，让他的对手彻底放心，最后他看准机会，来个突然一击！<br><br>　　毕竟拜登和他那批人，虽说会把所有事情都搞砸，但人家从政多年，干起事情来，从来都是胸有成竹，有条不紊的呀！<br><br>　　他每次在空军一号舷梯上摔跤，总是在骂普京前后，这实在太奇怪了！<br><br>　　这个世界，充满着诡异，同样也充满着奸诈！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 01:54:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风雨如歌：俄乌战争两周年回顾]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284715-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401159">　　2022年2月24日北京时间11点，莫斯科时间6点，身处克里姆林宫的俄罗斯总统普京，通过电视发表了公开演说，宣布将在乌克兰实施“特别军事行动”。<br><br>　　就在普京发表讲话的同时，俄军从北、东、南三个方向，兵分五路进入乌克兰，俄乌战争正式打响，从这一天起，世界永远改变了。<br><br>　　而今天是2024年2月24日，整整两年了，在这整整两年中，俄乌战场有着太多的出乎意料，导致太多的旧有观念被改变。<br><br>　　（普京宣布展开“特别军事行动” 图源：RT）<br><br>　　起初俄军的进展相当顺利，轻松推进到基辅外围，迫使卢甘斯克方向的乌军大幅后退，南线更是占领了几乎整个赫尔松州和大半个扎波罗热州。<br><br>　　彼时彼刻，所有人都以为乌克兰局势进入了垃圾时间，但接下来的进展，却出乎所有人的意料。<br><br>　　乌克兰高层在经过最初几天的惊慌失措后，发现进入乌克兰的俄军并不多，撑死也就十万人，撒到长长的战线上兵力密度极低，不是没有守住的可能。<br><br>　　而且俄军似乎没有准备充足，竟然还带着大批的“国民近卫军”，也就是类似于武警，开着虎式装甲车进来，不像要打硬仗的样子。<br><br>　　根据后来的资料，俄军这个举动是被误导了。普京在过去八年里，给联邦安全局负责对外行动的第五局提供了大笔经费，用于收买乌克兰的头面人物。<br><br>　　只要俄军天兵一到，他们立刻充当带路党，拿下乌克兰毫无压力，第五局是这么给普京汇报的，普京也信以为真，以为在俄军的兵锋面前，乌克兰军队和政府会直接崩溃，俄军负责接收即可，才会带着“国民近卫军”。<br><br>　　除了第五局的情报，普京的第二个判断依据是2014年乌军的表现。当时在克里米亚事件后，乌东战事全面爆发，但由于腐败、内部存在众多亲俄人士等原因，乌军短时间内跑了近一半人，陆军由13万锐减到7万。<br><br>　　加上第五局的情报，理所当然地，普京以为这次乌军也会跑，然而事实证明，他失算了。<br><br>　　首先，第五局的情报是假的。那些钱根本没有拿去收买乌克兰头面人物，而是被第五局上下瓜分了，他们赌的就是，在和平时期普京没法验证真假。<br><br>　　只是他们没想到，这次普京玩真的。<br><br>　　其次，2014年乌军崩溃后，在北约的帮助下进行了重建，吸收了大批思想极端的死硬分子，这些极端分子战斗意志很强，不会轻易后退。<br><br>　　又经过长达八年的轮战，以极端派为核心的乌军锻炼出了不少老兵，战斗力有了质的飞跃。<br><br>　　更关键的是，2014年后的乌克兰，社会思潮发生了根本性的转变，在此之前的思潮格局，是东部亲俄西部反俄，俄军进入乌东会有充足的民意基础，然而2014年后，亲俄派遭到当局的严厉打击。<br><br>　　如原哈尔科夫市长、亲俄派大佬科尔涅斯，就在2014年4月29日，也就是克里米亚事件发生一个半月后，被神秘枪手打死。<br><br>　　原有的亲俄骨干或死或逃，到了2022年，乌东的亲俄民意基础已大为削弱。<br><br>　　但俄国高层没看到这些，还以为能像八年前一样秋风扫落叶，于是在“特别军事行动”开始后，除了南线进展顺利，其他方向的俄军都碰到了硬钉子，尤其是对基辅的围攻，长达一个月却效果甚微。<br><br>　　最终在4月初，北线俄军被迫从基辅和苏梅撤退，途中还扔了不少装备，俄军的“近卫第4坦克师”甚至出现了排级的建制投降。<br><br>　　这时候，普京反应过来了，原来第五局那帮人一直在欺上瞒下，随后对第五局展开了大清洗，逮捕了局长谢尔盖·贝塞达和他的副手。<br><br>　　在战争刚开始那几天，西方对于援助乌克兰积极性不高，觉得反正乌克兰都要输，没必要浪费资源，德国政府就直接对乌克兰大使说，“援助你们是浪费时间”。<br><br>　　但随着俄军被迫从北线撤退，西方惊喜地发现乌克兰战斗力不差，俄罗斯则远没传说中那么强，至少给它来个大放血是完全可能的。<br><br>　　如果俄罗斯陷入乌克兰泥潭，那么在西太方向，美国就可以专心对付中国了。<br><br>　　4月中旬，美国国会重启《租借法案》，标志着西方全力援助乌克兰的开始，援助项目由此前的头盔、枪支等小件，逐渐变成了榴弹炮、坦克、装甲车、火炮、无人机等大件，以及一系列的物资和财政援助。<br><br>　　在全面进攻受阻后，俄军转而将目光瞄向乌东，兵分两路进行重点进攻，北路以中部军区为主力，从哈尔科夫州东部南下，用一个多月的时间占领了北顿河的北岸，大致是下图中的红圈这一块；<br><br>　　南路俄军则以南部军区为主力，围攻“亚速营”据守的重镇——战前人口50万，且是坚固堡垒区的马里乌波尔，并在5月中旬将其攻克，基本歼灭乌军的第36海军步兵旅和“亚速营”，完成对亚速海沿岸的控制。<br><br>　　在良好态势下，俄军紧接着开启了北顿战役，拿下了北顿涅茨克和利西昌斯克两座城市，及周边大片地区。<br><br>　　2022年7月3日，俄国防部长绍伊古宣布，“俄军已解放整个卢甘斯克州”，这是整个2022年态势对俄军最有利的时候，大家都觉得俄军会再接再厉，但谁也没有想到，自此之后，俄军就陷入了挂机状态。<br><br>　　（图源：网络 北顿战役态势图）<br><br>　　7月初，也就是绍伊古宣布“完全解放卢甘斯克州”的同时，前线大批俄军放假回国，标志着战争第一阶段的结束，第二阶段到来。<br><br>　　虽然乌军在第一阶段不断失地，但人员折损不算大，被成建制歼灭的部队只有“亚速营”和第36海步旅，而且战争发生后许多乌克兰人踊跃参军，使得兵源十分充足。<br><br>　　加上西方援助不断到来，以及国内加班加点生产，武器装备也不缺，因此基辅的底气很足。<br><br>　　反观俄罗斯这边，由于误判乌军会崩溃，军工企业没有进入战时状态，战争动员没有实行，还有义务兵不能出国作战，所以能进入乌克兰的只有合同兵和车臣等志愿部队。<br><br>　　以区区十万出头的兵力连续鏖战四个多月，前线显然已经疲惫，放假也是不得已，不少地区因此兵力空虚。<br><br>　　比起兵力不足和前线疲惫，全国性的迷茫是更大的问题。<br><br>　　“特别军事行动”的发起是很突然的，大多数俄国人心里没准备，对于长期战争和西方的顶格制裁更没准备。<br><br>　　俄乌战争开始后，美国带着欧盟，对俄罗斯实施了一万多项制裁，上至冻结俄罗斯海外资产，把俄罗斯踢出Swift系统，下至柴可夫斯基的音乐剧禁止演出，甚至连俄罗斯的猫都列入制裁名单，反正一切能制裁的不能制裁的，全都制裁了。<br><br>　　别说俄罗斯，如此高强度的制裁全世界都是头一次看到，损失惨重还是次要的，可能要永远被西方文明拒之门外，心理冲击那才是真的大。<br><br>　　我们遭遇的制裁力度远不如俄罗斯，内部都有着无数的杂音。所以真实的俄罗斯社会，对“特别军事行动”的杂音是极多的，连绍伊古的女婿阿列克谢都公开抱怨，后来在普京的要求下，绍伊古的女儿才和阿列克谢分开。<br><br>　　这种社会思潮无疑会影响前线部队，士兵们也陷入了迷茫，加之乌军抵抗又坚决，进攻的代价不小，所以俄军许多部队都不愿进攻了，最多就是防守。<br><br>　　俄军不进攻，那乌军可要进攻了。8月末，乌军在赫尔松右岸发起反攻，由于驻守赫尔松右岸的俄军有不少是战斗力较强的空降兵，乌军起初进展并不顺利。<br><br>　　（赫尔松右岸 图中红圈处）<br><br>　　但随后乌军不断用导弹和“海马斯”火箭弹攻击第聂伯河上的桥梁，并很快将一座桥炸断，迫使俄军只能用轮渡补给。<br><br>　　右岸不仅有数万俄军，还有30万平民（亲俄的比例不小），仅靠轮渡是杯水车薪。<br><br>　　要命的是，乌军对赫尔松右岸的行动，极大地吸引了俄军的注意，进而忽视了其他方向，让乌军打出了开战以来最大的胜利，哈尔科夫劈入作战。<br><br>　　9月初，乌军在哈尔科夫派出了三个旅的部队进行试探，沿着公路进攻哈尔科夫州东部的巴拉克列亚。<br><br>　　巴拉克列亚是两条公路的交汇处，小型交通枢纽，还是前沿阵地，按理说俄军应该有足够的兵力驻防。<br><br>　　但乌军捅了一下后发现，此处俄军兵力极度空虚，只有少量特种部队，外加不足千人的预备役民兵，如此看来，后方可能更没几个俄军。<br><br>　　乌军指挥部大胆地调来更多援军，除了留一部分围攻巴拉克列亚外，其余直接绕过城区，兵分两路，一路直趋北部的库普扬斯克，另一路进攻南边的伊久姆。<br><br>　　乌军的判断是对的，沿途根本没几个俄军，仅有的少量俄军战意也不强，往往象征性抵抗就撤退，甚至乌军还没来就撤了，不到十天的时间，乌军就收复了8000平方公里的国土，大概是下图蓝色部分。<br><br>　　拿下重镇伊久姆和库普扬斯克后，乌军继续向卢甘斯克州进攻，北路进攻卢甘斯克州的北部城市斯瓦托，南路进攻红利曼和克里米纳。<br><br>　　这两座城市如果被拿下，卢甘斯克州就危险了。对于耻辱性的丧师失地，俄国内舆论哗然，在舆论压力下，俄军在斯瓦托附近集结重兵，挡住了北路乌军。<br><br>　　而南部的红利曼附近，由志愿者组成的“哥萨克库班支队”表现出色，在空天军和LPR（卢甘斯克人民军）的炮火支援下，成功迟滞乌军20多天。<br><br>　　等到10月初乌军勉强攻下红利曼，也没有新的进攻动能了。<br><br>　　不过事情还没完，10月8日，标志性的克里米亚大桥遭到乌克兰情报部门的爆破，满载炸弹的汽车在大桥上爆炸，导致交通中断。<br><br>　　一系列丢人现眼的操作，让俄国内达成了两件共识：俄军兵力不足必须动员，以及必须下狠手。<br><br>　　开战以来俄罗斯为了国际观瞻，很少对乌克兰后方进行打击的，乌克兰许多城市的生活节奏都正常，现在面子保不住了，只能保里子。<br><br>　　2022年9月21日早晨，普京发表全国讲话，宣布动员30万退伍军人。<br><br>　　10月8日，也就是克里米亚大桥被炸的同一天，空天军司令苏洛维金大将被任命为“特别军事行动”总指挥，这哥们看长相就知道是个狠人。<br><br>　　他刚上任就放话：“俄罗斯的敌人，不应该以一杯咖啡开始一天”。<br><br>　　前一个月，俄军已经在打击乌克兰的电力设施，他上任后力度明显加大，在俄军导弹的轮番打击下，乌克兰电力设施损毁严重，从此进入全国轮流停电的节奏。<br><br>　　但苏洛维金真正办得出色的是两件事，第一件是成功撤出了赫尔松右岸的数万俄军精锐。<br><br>　　第聂伯河上的大桥被炸断后，赫尔松右岸的俄军后勤压力山大，已经无法支撑太久，特别是后勤压力最大的伯斯莱夫方向，战线在乌军压力下连连后退。<br><br>　　苏洛维金一上任就组织撤退，经过一个月的努力，不仅成建制撤出了大部分部队，还带走了11.5万亲俄民众。<br><br>　　第二件事，是在乌克兰南部组织修建“苏洛维金”防线。防线由四个部分组成，分别是前沿警戒阵地、第一道防线、第二道防线和以关键城市为依托的第三道防线，防线结合了地雷、火炮、无人机、龙牙等各种防御措施，最终在2023年发挥了重大作用。<br><br>　　在俄军忙着修防线的时候，乌军在干嘛呢？<br><br>　　答：和瓦格纳顶牛。<br><br>　　原先瓦格纳雇佣兵对巴赫穆特的进攻只是牵制骚扰，没想到，乌军竟先后调来二十多个主力旅，和瓦格纳顶牛，这令许多人感到不解。<br><br>　　干嘛非要和瓦格纳硬刚，白白错失了其他战线的良机。<br><br>　　乌克兰在开战后，宣传口径都是乌军非常强大，对俄军打出了数倍的交换比，这种策略在开战之初能够稳定人心，也不能说不对。<br><br>　　但随着战事的进行，这种横竖都是“赢”的宣传策略成为了镣铐，既然你只能“赢”不能输，那么哪怕一条村子，一个小据点也不能轻易失去，否则就容易被认为不“赢”。<br><br>　　何况巴赫穆特不是小地方，是个有三条公路交汇的交通枢纽，相当重要，所以瓦格纳打下的村子必须夺回来，一个旅不行就两个，三个，五个、十个、二十个，这事也不能全怪泽连斯基，开战后宣传上用力过猛是谁也没想到的。<br><br>　　俄罗斯在发现乌军这个规律后，不断地给瓦格纳增加投资，比如增加弹药和武器的供给，甚至给了瓦格纳不少重武器，允许重刑犯加入瓦格纳，以立功换取减刑，瓦格纳的实控人普里戈津由此成为名人。<br><br>　　整个巴赫穆特战役持续了八个月之久，2022年10月开始，2023年5月才结束，乌军二十多个旅被打残，瓦格纳也阵亡了1.5万人左右，首次创造了雇佣兵击败正规军的历史。<br><br>　　但这种创造对俄罗斯来说是有代价的，瓦格纳得到太多的资源，发育成了怪胎，普里戈津本就是皇俄派的，对国防部的无能十分不满，日常一言不合就喷绍伊古和格拉西莫夫。<br><br>　　巴赫穆特的胜利更让普里戈津确信自己很牛逼，国防部是无能的。<br><br>　　绍伊古知道普里戈津的想法，于是先下手为强，2023年5月末，巴赫穆特战役打完还没几天，国防部就颁布了政策，要求参加“特别军事行动”的人员，必须直接与国防部签订合同，不允许有中间商。<br><br>　　这样一来，普里戈津就被夺了兵权，脾气火爆的他先是去莫斯科上访，但是没用，上面已经铁了心要削藩，这为普里戈津兵变埋下了伏笔。<br><br>　　就在普里戈津和绍伊古争吵的时候，一件大事发生了——乌军扎波罗热反攻。<br><br>　　乌军要在扎波罗热反攻不是秘密，本来是计划在春季进行的，但因各种因素拖到了6月。<br><br>　　反攻分为四路，分别是卡缅西克方向、库班方向、大诺沃西尔卡方向和巴赫穆特方向，合计动用40-50个旅，其中库班方向是真正的主力，其他三个方向都是牵制。<br><br>　　为了在库班方向快速突破，乌军投入了第33旅和装备最好的第47旅，47旅装备有20辆豹2A6坦克和99辆“布莱德利”战车。<br><br>　　按照后来泄露的北约作战计划，北约认为俄军看到强大的豹2坦克和布莱德利战车就会望风而逃（真这么认为的），只需60天时间，乌军即可饮马亚速海，把俄军拦腰斩断，锁定胜局。<br><br>　　但很快，乌军就见识到了“苏洛维金”防线的威力，47旅将在这里遇到他们的噩梦——罗博季涅。<br><br>　　作为前沿警戒阵地的罗博季涅村，战前人口约500人，由南部军区42摩步师的第71团和第70团轮流驻防。<br><br>　　乌军对罗博季涅不能说不重视，按照乌军的计划，要花四天拿下，不过还是那个问题，北约整体轻视俄军，过度迷信手上的武器，还要求乌军按照自己的设想执行，结结实实坑了乌军一把。<br><br>　　结果就是，47旅在“苏洛维金”防线前损失惨重，开打几天就损失了6辆豹2和20辆布雷德利，还贡献了名场面，也就是下图。<br><br>　　在71团和70团的阻击下，乌军被迫在库班方向投入116旅、117旅和118旅三个战役预备队，以及82旅和46旅两个战略预备队，直到第八十天才攻克，且代价很大，光是损失的装备就达上百辆。<br><br>　　打个警戒阵地都如此费劲，主防线还能有多少指望？原本被寄予厚望的库班方向就这样没戏了，71和70两个团因此番出色表现，被授予“近卫”荣誉称号。<br><br>　　其他方向的进展也不大，到9月中旬，乌军的第3“亚速”突击旅在巴赫穆特方向勉强拿下了克里希夫卡，随后就因为伤亡太大后撤整补，正式宣告了大反攻的终结。<br><br>　　在乌军大反攻的过程中，发生了一件对其非常有利的事——普里戈津兵变。<br><br>　　6月24日，普里戈津突然带着瓦格纳进入罗斯托夫市，控制了南部军区大楼等关键设施，并向莫斯科开进，此事立刻震惊了世界。<br><br>　　瓦格纳不是一个简单的雇佣兵组织，而是有相当社会认可度的皇俄，要是瓦格纳和俄军开战，将导致内战的全面开启，乌克兰战场必败无疑。<br><br>　　这是俄罗斯最危险的时刻，也是中国最危险的时刻，俄罗斯一旦战败，中国将被北约包围。<br><br>　　关键时刻，俄罗斯社会展现出了足够的团结，各界人物纷纷站队普京，普里戈津成了孤家寡人，最终不得不接受了卢卡申科的调停，兵变戏剧性结束。<br><br>　　外界觉得事情过于抽象，普里戈津怎么就接受调停了，其实是在各界站队普京后，“清君侧”已经注定失败，有人给他递梯子就赶紧爬上来了。<br><br>　　当然，最后他的结局并不好。瓦格纳兵变还牵扯到苏洛维金和58集团军司令波波夫，两人有知情不报的嫌疑，事后都被踢去当了闲职。<br><br>　　由于西方事先不知道普里戈津要兵变，所以事件发生后，乌克兰上下都是懵逼的，还以为君臣演二人转呢，等意识到俄国内部真出事的时候，事情已经摆平了。<br><br>　　大反攻无疾而终后，不出意外的话，俄乌战场的走向是再次进入平静，但在乱纪元里，不出意外是不可能的。<br><br>　　10月7日，哈马斯对以色列发起“阿克萨洪水”行动，一举打穿以色列封锁墙防线，虽然IDF表现拉垮，但毕竟是被偷袭的，情有可原。<br><br>　　关键是接下来，IDF在侵入加沙后表现相当拉垮，被哈马斯打出了一个又一个“反坦克体操”，非但没有军事强国的样子，反而有了几分“八旗化”的意思，周边势力的心思都活络了起来，看来击败IDF并非不可能嘛。<br><br>　　IDF越拉垮，需要的美国资源就越多，乌克兰那边能分到的就越少，战局重新变得对俄罗斯有利。<br><br>　　10月初，原DPR（顿涅茨克人民军）的部队在阿瓦迪夫卡偷袭攻下了关键据点“矿渣山”，逼近阿瓦迪夫卡的外围，此时阿瓦迪夫卡的俄军主力还是原DPR的部队，其他俄军并未加入。<br><br>　　到了11月，俄罗斯看到IDF的拉垮，确信美国资源不足后，才决心发起阿瓦迪夫卡战役，调来了整编后的瓦格纳和大量中部军区的部队。<br><br>　　战役进行到2月中旬，其实俄军的进展不算特别大，占领的城区面积只有20%出头，乌军完全可以做到有序撤退，远没有到崩溃的地步。<br><br>　　然而事实就是，2月16日城内的乌军突然崩溃，大批向外逃离。<br><br>　　一天后，已经对守军失去控制的乌军新任总司令西尔斯基，被迫发布了撤退命令。<br><br>　　这里额外提一嘴，西尔斯基作为一个俄族人，父母兄弟都在俄罗斯，却选择效忠乌克兰，是怎么回事呢？<br><br>　　许多自媒体分析了一大堆所谓的深层次原因，其实没那么玄乎，苏联解体后，西尔斯基正在乌克兰服役，他在那儿有个小三，选择留在乌克兰就是为了小三。<br><br>　　他和原配离婚后便和小三再婚，但没几年又和秘书搞到了一起，全家人都鄙视他，回去也是找骂，所以没特别的事通常不回俄罗斯。<br><br>　　这就是西尔斯基效力乌克兰的原因，有时候真相就是这么朴实无华。<br><br>　　（乌军新总司令：西尔斯基）<br><br>　　回到阿瓦迪夫卡，乌军此战失败有两大原因，一是物质差距拉大。<br><br>　　以炮弹为例，乌军以前每天能发射2-3万枚，现在只有2-3千了，只有俄军消耗量的5%，于是在前段时间发生了一件让人哭笑不得的事情。<br><br>　　一名乌军被俄军包围后，绝望地呼叫后方“向我开炮”，按照正常剧情走向的话，会是个感动人的故事。然而，这名乌军士兵得到的答复是，“没有炮弹了”。<br><br>　　乌克兰的炮弹存量越来越少，西方支援的炮弹数量远远不够，炮弹还只是一个方面，其他方面的物质差距也在拉大。<br><br>　　二是老兵消耗过多，尽管乌军不公布真实伤亡数字，但可以肯定，开战初期的那批老兵基本没了，许多部队人员换了不止一轮。<br><br>　　以第3“亚速旅”为例，这支部队原先的主要成分是“亚速营”的退伍人员，但是去年在巴赫穆特折损过大，不得不补充了一大批新兵，其中有些甚至是18岁左右的。<br><br>　　新兵的战斗素养和意志远不如老兵，结果就是这支原本应该很顽强的部队，却在阿瓦迪夫卡屡屡放弃重要据点，连焦化厂都不守了，直接把这么重要的大型据点让给俄军。<br><br>　　最顽强的部队尚且战斗意志下降严重，其他乌军部队情况更严峻，出现崩溃不足为奇。<br><br>　　阿瓦迪夫卡战役后，俄军重新转入进攻，这段时间的收获颇大，未来对乌克兰极为不利，尤其是今年美国大选，万一川普上台，乌克兰真不知如何是好。<br><br>　　看完俄乌战争两年回顾，所有人都有一个疑问，为什么俄罗斯能扛住西方的顶格制裁？<br><br>　　一个国家的生产或者说不崩溃需要两个基本条件，基础资料和发展资料。<br><br>　　基础资料就是资源，矿产、能源、森林，这些俄罗斯要多少有多少，俄罗斯缺的是发展资料，也就是工业技术，关键零部件和设备，这些正好中国都有。<br><br>　　有这两个基本条件，俄罗斯就不可能崩溃，特别是后者，东方大国丰富的工业品保证了卢布的购买力，不依靠欧美生存也不成问题。<br><br>　　此外，俄罗斯去年的经济还可以，增长了3.6%，西方媒体咬定这是军事行动带来的繁荣，水分很大，不可持续。<br><br>　　这种说法不无道理，但只看到了一面，另一面是，俄罗斯各个行业正在进行国产替代，有人说，俄罗斯有技术替代吗？<br><br>　　这样想格局就小了，西方企业的整体撤出腾出了很大的空间，汽车、手机这些技术含量比较高的，俄罗斯的确搞不定，但是别忘了，还有许多轻工业和服务行业。<br><br>　　比如麦当劳走了，俄罗斯莫非连汉堡都生产不出？事实上，麦当劳前脚刚走，后脚俄罗斯国产品牌就顶上了。<br><br>　　类似这样的案例不是一个两个，这波国产化红利，俄罗斯吃个好几年不成问题，当然，行业前景再好也得有人来投资，这一点其实也不用担心。<br><br>　　反正俄罗斯寡头都被顶格制裁了，想投资西方也不可能，只能投资国内。<br><br>　　客观地说，制裁寡头是拜登最差的一步棋，如果不抢寡头的钱，或者只是象征性制裁，他们完全有发起颜色革命的可能，公开抢劫寡头的钱，是逼着他们和普京“统一战线”。<br><br>　　俄罗斯中下层本就大多支持普京，现在寡头也不反普京了，就那几个不成气候的自由派（前几天去世的纳瓦利内不是自由派，是极端皇俄），啥事也成不了。<br><br>　　阿瓦迪夫卡战役后，俄乌战争的走向已经清晰，不管美国采取何种政策，俄罗斯赢是肯定赢了，无非是赢多少的问题。<br><br>　　出于国家利益考量，我们肯定不希望俄罗斯赢太多，这个大家很清楚，就不再展开。<br><br>　　俄乌战争的走向清晰，也意味着世界的走向逐渐清晰。<br><br>　　在抗美援朝后，彭大将军说“帝国主义在东方海岸架起几尊大炮就可以霸占一个国家的时代一去不复返了”。<br><br>　　俄乌战争和抗美援朝有很大的不同，但也有一些共同点，那就是在俄乌战争后，我们也可以说，帝国主义发起几项制裁，就可以让一个国家崩溃的时代同样一去不复返。<br><br>　　多极化世界，已经到来。在多极化的世界中，发展中国家将能够自由地呼吸世界的空气，自主地选择发展道路。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 01:42:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[金桥智库：拜登怒骂普京，是因为乌克兰战争打输了吗？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284708-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401152">　　就在乌克兰战争爆发近两周年之际，拜登被美国媒体爆出，在一次集会上突然对普京破口大骂：“疯狂的SB（Crazy SOB）”。作为大国领袖如此斯文扫地，真的惊呆了国人，跟前几天在慕尼黑安全会议上，布林肯说的：“在国际体系里，不是你吃掉别人，就是别人吃掉你”一样，美国正在迅速褪去其文明外衣。<br><br>　　布林肯在有着120多个国家的领导人参会的慕安会上放出狠话，显然是有自己的目的，其实就是对自己的小弟们恩威并施，要是不听话，就会被吃掉，不是被美国吃掉，就是被中国吃掉：<br><br>　　“本届美国政府从一开始就对其盟友、伙伴关系和多边体系进行了投资和再投资，这样做的原因很简单，因为这符合我们的利益。总的来说，我们认为，我们的比较优势在于拥有强大的自愿联盟和自愿伙伴关系网络。在国际体系中，如果你不坐在餐桌上，你就会出现在菜单上。因此，重新进行多边接触对我们来说非常重要，我们已经这样做了。”<br><br>　　拜登政府与特朗普政府的区别就在于，特朗普是美国第一，为了美国利益，特朗普不管是中国，还是欧盟、日本等盟国，都是一顿王八拳乱打下去。而对于拜登政府来说，则是要拉着一帮狐朋狗友一起来对付中国的。<br><br>　　布林肯的讲话，其实就是在利用慕安会这个平台拉帮结派，对付中国。他那些话，对于西方盟友来说，既是威慑，也是拉拢：“好好跟着大哥我混，不然就会被中国吃掉。”当然跟着大哥混，享受了大哥的好处，就要交保护费。<br><br>　　我好多年前的文章《落日的黄昏——走向碎片化的欧洲》就说了，欧盟几十个国家就是一群肥羊，这群肥羊呢，美国可以吃，俄罗斯可以吃，中国也可以吃。因为他们没有自己的牙齿，军事实力加起来打不过朝鲜，最近英国发射潜射洲际导弹，居然差点把自己的潜艇给炸了，可见欧洲列强早就成了昨日黄花了。<br><br>　　本来我们以为布林肯的话已经令人震惊了，因为美国人一直都在宣扬普世价值，没想到这一回却是如此赤裸裸地吐露心声，前面几千亿美元的文宣费用都白花了。<br><br>　　但是拜登公开在集会上大骂普京“疯狂的SB（Crazy SOB）”还是刷新了我们的三观。很显然，拜登对于普京的仇恨已经令他失去了理智，早在2020年竞选的时候，拜登就曾说过普京是一个“克格勃暴徒”，然后刚上台不久又说普京是一个“杀手”，气得俄罗斯直接召回了驻美国大使。<br><br>　　这一次普京也回应了，但是非常的温和，他说拜登的话说明我们做的都是对的，正是因为我们做对了，他们才会如此反应激烈。而克宫发言人的措施则比较激烈“粗鄙言论无法对他国领导人造成任何伤害，更不用说对普京了。这对美国来说是一个巨大的耻辱，一国总统使用国骂是斯文扫地了”。<br><br>　　拜登硬生生地将大国角力变成了泼妇骂街，这是因为在他执政的这几年里，无法是在与中国还是与俄罗斯的斗法中，都是输得比较惨的。人只有无法的时候才会暴怒，我们看看上世纪90年代，美国取得了冷战的胜利，克林顿是如何消遣和调侃叶利钦的就知道了。<br><br>　　乌克兰战争打了有两年了，美国和整个北约加起来都没能耗死俄罗斯，反而让俄罗斯越打越强，拜登的老脸简直没地方放了。今天，拜登又签署了一项命令，对俄罗斯实施500项制裁。而是如何制裁管用，俄罗斯早就不知道死了多少遍了，美国已经对俄罗斯实施了一万多项制裁了啊。<br><br>　　普京脾气之所以这么好，也是因为他是胜利者。就好像两个赌徒上了牌桌，有人输了个精光，有人赢得盆满钵满，那个输得精光的气急败坏，骂几句娘发泄一下，赢钱的人只会当他是一个笑话，会觉得自己受到了伤害吗？我想是不会的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 01:31:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：德国历史性时刻！喜迎大麻合法]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284707-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401151">　　德国前总理默克尔守了十六年的红线，最终还是没能守住。<br><br>　　据德国《图片报》、《法兰克福汇报》等媒体报道，2月23日，德国联邦议院以407票赞成、226票反对和4票弃权的投票结果通过了大麻合法化法案。<br><br>　　该法案已是定案，因为无须德国联邦参议院批准。<br><br>　　德国的大麻吸食者在街头举行了庆祝。<br><br>　　根据该法案，从4月1日起，德国成年人可在公共场合持有25克以下大麻，家庭可种植3株大麻供私人消费。<br><br>　　7月1日起，非营利性质的大麻可公开种植，并允许会员从政府批准的“大麻俱乐部”里限量购买。<br><br>　　德国媒体将其称为“历史性时刻”，是“遏制毒品“政策的转折点。<br><br>　　德国卫生部长卡尔·劳特巴赫（Karl Lauterbach，社民党）表示，大麻将从官方禁毒清单中删除。<br><br>　　他还称政府从毒贩手中夺回了市场，德国将近700万经常吸食大麻的人将不必再从毒贩手中购买大麻。<br><br>　　德国，长期以来是以工业著称，德国人给人的印象也是“严谨、节制、守规矩”，虽然在20多年前，德国就有“大麻合法化”呼声，但无论是科尔、施罗德还是默克尔政府都不让“大麻合法化”这件事摆上台面。<br><br>　　随着美国大麻“去罪化”的浪潮扑向欧洲，但默克尔打击毒品的态度在欧盟国家之中是最为坚决的。<br><br>　　欧盟成员国对毒品并没有统一政策，比如荷兰早就放开大麻了，但那只是欧洲的一个“景观”，德国仍坚持禁毒政策。<br><br>　　用默克尔的话来说就是：德国最重要的是发展经济和提高工业制造能力，而不是花时间去争论毒品问题。<br><br>　　那么德国为何会在短短三年时间内就走到了“这一步？<br><br>　　最主要推手是绿党这帮人，它们屡屡在内部推动大麻合法议题，称大麻合法化“好处多多”，在默克尔执政后期，大麻合法已变成政治议题。<br><br>　　绿党两位主席（现任外交部长贝尔伯克和副总理兼经济部长哈贝克）将取消大麻禁令视为其收获选票的捷径（德国至少有5%的人有吸食大麻行为，这意味着有400多万张选票）<br><br>　　绿党尝到了选票的甜头，又变本加厉地为大麻合法化造势，想吸大麻的人越多，对它们取得权力就越有利。<br><br>　　而同样急于获得选票的社民党、自由民主党、左翼党也摆出了一副“急选民之所急”的样子，去迎合绿党的口号。<br><br>　　社民党领袖朔尔茨，在2021年议会大选前抛弃了反毒原则。<br><br>　　朔尔茨是半推半就，他主张吸食大麻去罪化，但不允许生产和销售。<br><br>　　2021年底，三党联合政府成立后，朔尔茨就不再遮遮掩掩，主动配合绿党和自民党推动“大麻合法化”政策。既然阻止不了，不如躺平配合。<br><br>　　2022年8月26日，朔尔茨透露，大麻在德国合法化的脚步正在加快。<br><br>　　他表示，虽然毒品会使人堕落，但他的政府还是勇敢地做出了这个艰难的决定。<br><br>　　同时他称自己从未吸食过大麻等毒品。<br><br>　　默克尔所在的基民盟/基社盟以及右翼党派仍然反对大麻合法化，使得“大麻合法化”议案在议会受到阻击。<br><br>　　去年下半年，社民党、绿党、自民党的民调雪崩式下滑，更加刺眼的是，极右翼党派民调却一路升到了第二。<br><br>　　魏德尔领导的“选择党”在对待毒品问题上的态度比默克尔更坚定，“选择党”认为，使用大麻只是在医疗监督下一种无奈的选择，应当“对大麻成瘾者用精神病治疗方法帮助其永久戒毒”。<br><br>　　对绿党来说，在野党反对放开大麻，这可是个“好消息”，于是，它们又祭出了“大麻合法化”这个政治法宝，以挽回颓势。<br><br>　　蹦床妹还把吸大麻与价值观捆绑，跟支持LGBT、气候保护列为一起。<br><br>　　直截了当地说，蹦床妹就是德国大麻合法化运动的主力战将。<br><br>　　2015年、2020年，她带领绿党议员两次在议会提出与开放大麻有关的提案，但都被基民盟挡住。<br><br>　　2020年，她和绿党再度冲击德国传统红线，它们的理由是：<br><br>　　一、取代毒品黑市，保护未成年人的健康（注意是取代，而不是取缔）；<br><br>　　二、减轻警察负担，节约警务经费开支（德国警察工会向来主张打击毒品泛滥，但绿党就要为警察减负）；<br><br>　　三、对大麻种植、销售等环节收税，可提高政府收入；<br><br>　　四、大麻质量得到保障，吸食者不用再被伪劣大麻伤害 。<br><br>　　绿党认为开放大麻的好处说不完，但还是被默克尔以及联邦议会否决。<br><br>　　不过，绿党终于赢了，因为默克尔滚蛋了，而天才的贝尔伯克进入了政府。<br><br>　　她一上来，就在联合政府颁布的施政方案中塞入了“大麻合法条款”（第87条），而绿党其它人物则更进一步，提出不仅要让大麻合法，其它毒品也要去罪化。<br><br>　　德国政客难道不知道大麻的危害性吗？不知道毒品泛滥会引发严重的社会问题吗？不知道全民吸毒将会毁灭德国未来吗？<br><br>　　执政者当然知道，所以朔尔茨会说，“德国政府勇敢地做出了这个艰难的决定”。<br><br>　　但这个说法非常荒唐，就好比是“我知道便便不能吃，但我还是勇敢地做出了吃便便的决定，大家一起吃！”。<br><br>　　当政客们为了保住权力而发疯的时候，德国一些学者忧心忡忡地指出：<br><br>　　一旦德国实行大麻合法化，将意味着大麻的种植、生产、加工、流通、批发、零售等环节都将成为合法行为，结果就是毒品产业合法化，令社会上的毒品失去控制。<br><br>　　在争议四起的情况下，德国卫生部长劳特巴赫的立场就非常关键，他是医学博士、学术专家，疫情期间还成为了“网红”。<br><br>　　劳特巴赫原先坚决反对大麻合法化，德国“全面禁止烟草广告”法案，就是他在担任社民党议会小组副主席时（2013-2019年）推动的。<br><br>　　然而，在2021年12月6日，当他成为卫生部长后，立场却出现了180度大转弯，他从大麻反对者变成了支持者。<br><br>　　他可不是蹦床妹这种不学无术的政客，劳特巴赫转弯的背后还有更深层的问题。<br><br>　　换句话说，德国毒品政策出现历史性的改变，背后水很深。<br><br>　　2021年底绿党上台，11月24日将“大麻合法条款”（第87条）塞入施政方案，最大的受益者是德国Synbiotic公司。<br><br>　　这是一家与大麻生产有关的上市企业。11月26日它的股价收涨69.81%，报36.00欧元，创1月6日IPO（首次公开募股）以来单日最大涨幅和最高位。<br><br>　　如今议会法案通过，Synbiotic公司恐怕要笑翻了。公司的主要投资人安杰梅耶称，Synbiotic已在德国建立了强大的市场地位（垄断型），接下来有信心成为欧洲大麻市场的领导者。<br><br>　　而Synbiotic公司正是绿党政治资金的提供者，安杰梅耶本人还支持“摇头丸”等毒品在德国合法化，他还投资了一些生物技术公司和制药公司。<br><br>　　安杰梅耶现年45岁，是来自巴伐利亚的犹太人，也是一名基督教锡安主义者（Christian Zionism），他的主要合伙人在美国华尔街。<br><br>　　这里面的水有多深，利益链有多长？恐怕不是德国老百姓能够想象的。<br><br>　　Synbiotic这样的公司要的不仅仅是德国毒品市场，更是全欧洲毒品市场，而绿党政客无非是为他们利益服务的工具，拿钱办事。‘<br><br>　　打击毒品交易，遏制毒品泛滥，本来就是德国政府的责任，作为欧洲经济领头羊，全球性的工业大国，德国的财政需要用毒品来支撑？<br><br>　　德国工业需要的是廉价的能源、广阔的市场、有创造力的人才梯队，不是什么大麻税收。<br><br>　　但跳蹦床这伙人却偏偏要反着来，为了个人利益不惜毁掉国家。<br><br>　　基民盟已经表示，如果它们重新执政，将会寻求推翻大麻合法化法案。<br><br>　　不过，这口子一开，再想收回就难了。<br><br>　　绿党还鬼扯什么价值观，如果说吸毒是“文明和自由”价值观的体现，那么大清帝国岂不是今天西方价值观的标杆？<br><br>　　1840年鸦片战争之后，一个国家，一个社会就被摧毁了。<br><br>　　现在，西方却以开设大烟馆为荣，它们子孙的好日子能坚持多久？<br><br>　　在某些势力的推动下，“毒文化”正在西方遍地开花，这种”毒“比大麻本身更可怕，我们必须警惕。<br><br>　　德国爱怎么折腾是它们家的事，但我们决不能让“毒文化”在中国有任何舆论空间。<br><br>　　列强无不怀念我大清，列强正在成为大清！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 01:27:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：喜悦的未亡人！一颗正在西方升起的政治明星]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284706-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401150">　　2月16日，被西方称为“俄罗斯最大反对派”领袖的阿列克谢·纳瓦尔尼（Aleksey Navalny）在西伯利亚“北极狼”监狱里死了，终年47岁。<br><br>　　CNN、BBC、路透社、法新社、《德国之声》、《纽约时报》、《华尔街日报》等西方主流媒体对他的报道可谓是连篇累牍，而且很多文章当天就发表了，撰文速度快得就像“预制菜”加热一样。<br><br>　　纳瓦尔尼的妻子尤利娅。纳瓦尔尼娅则迅速成为了一颗西方政治明星。<br><br>　　她在丈夫死讯公布三小时后就出现在了德国慕尼黑安全论坛上，并发表了一场“反俄演讲”。<br><br>　　《纽约时报》称，主办方本来并没有安排尤利娅演讲的环节，但在她上台讲话时，与会者起立鼓掌，台下坐着包括美国副总统哈里斯（Kamala Harris）、国务卿布林肯（Antony Blinken）等人。<br><br>　　佩洛西与她两手相牵，慰问并鼓励尤利娅要抗争到底，未亡人露出了喜悦的笑容。<br><br>　　接下来，冯德莱恩会见了她，冯德莱恩说：你和你的家人一直勇敢地支持着纳瓦尔尼的事业。今天，我们向你全家人鞠躬致敬。<br><br>　　与她会面的还有欧洲理事会主席米歇尔、欧盟外长博雷利、德国外长贝尔伯格……<br><br>　　2月19日，她又被请到了比利时布鲁塞尔的欧盟总部，与欧盟成员国讨论如何制裁俄罗斯。<br><br>　　最有趣的，她被安排与白俄罗斯“街头总统”季哈诺夫斯卡娅在布鲁塞尔举行会谈。会后，两人一致决定俄罗斯核力量必须撤离白俄罗斯。<br><br>　　她们俩居然没有笑场。那明天我也与我们村里的王富贵发表要求美军撤离欧洲的共同声明。<br><br>　　在欧洲结束未亡人系列行程之后，大的终于来了。<br><br>　　周四，她飞往美国，在旧金山受到了拜登总统的接见。<br><br>　　拜登是周二到达旧金山视察的，他在费尔蒙酒店的总统套房内会见尤利娅及她的女儿达莎（在加州念书，她还有一个弟弟）<br><br>　　拜登给了她一个大大的拥抱，表示安慰。<br><br>　　拜登表示：“阿列克谢勇气的遗产将在尤利娅和达莎以及俄罗斯无数为民主和人权而奋斗的人们身上继续传承。”<br><br>　　不过，拜登又把她的名字叫错了，称她为“尤达莎”。<br><br>　　就不要在意这些细节了。关键是美国需要传递尤利娅得到了美国最强有力支持的信号。<br><br>　　这意味着她获得了“认证”，而她那死鬼老公折腾了十几年都没有得到过美国总统接见。<br><br>　　从旧金山总统套房开始，尤利娅就不再是政治人物的妻子，而是政治人物了。<br><br>　　她的起点远高于纳瓦尔尼，各种资源当然也要远比纳瓦尔尼多。<br><br>　　从目前一些信息来看，尤利娅很可能在之前就被安排取代丈夫，亲自出马，成为俄罗斯的最大“反对派”领袖。<br><br>　　在2020年，尤利娅就曾与索布恰克（左边这边蓝衣女子）商量过由谁来领导反对派的问题。<br><br>　　索布恰克是普京政治领路人索布恰克的女儿，她后来成为了“反普京”运动领袖，2018年参加总统大选。<br><br>　　尤利娅希望由自己参加2024年总统大选，但遭到索布恰克反对，她认为“选票不可以转移”。<br><br>　　2010年，普京与索布恰克遗孀到索布恰克墓地献花的照片。<br><br>　　后面这位女子就是索布恰克的女儿，她从小管普京叫叔叔。<br><br>　　索布恰克自2022年俄乌冲突爆发后就消停了，去年甚至被乌克兰军事情报局列入了暗杀名单，现在受到了“普京叔叔”的保护。<br><br>　　下个月，俄罗斯总统大选就将开始，美国又急于插手。虽然无法阻挡普京当选，但至少要让俄罗斯街头乱一乱，让普京灰头土脸。<br><br>　　尤利娅上也得上，不上也得上，因为具有号召力的人物只有她了。<br><br>　　西方动用最大的舆论力量去捧起尤利娅，目的就在于此。<br><br>　　尤利娅也很配合，她呼吁欧盟和美国拒绝承认三月俄罗斯大选结果。<br><br>　　纳瓦尔尼则已被西方定义为“英雄”，成了俄罗斯反对派的神主牌。网上对他的吹捧也很多，但无论怎么包装，都改不了他“带路党”的本质。<br><br>　　这是俄罗斯公布的一段画面，时间不详，当时纳瓦尔尼正在与英国军情6处的特工威廉斯接头，俄情报部门偷拍和偷录到了两人的对话。<br><br>　　纳瓦尔尼称需要多给他数百万美元，才能在莫斯科组织起街头运动。<br><br>　　俄罗斯手里肯定还有更多的资料，甚至是尤利娅本人。<br><br>　　其实，水面下的斗争才是最激烈的，普京毕竟是克格勃出身的，精彩的还在后头。<br><br>　　如果俄情报力量不强大，在美国这种长期的颠覆行动下，俄罗斯早就垮了。<br><br>　　纳瓦尔尼也好，尤利娅也罢，都只是美国在台面上的工具。包装他们，让一些俄罗斯人去追随他们。<br><br>　　像2018年、2021年，纳瓦尔尼的追随者，往往是一些稚嫩的脸庞，很多是初中生、高中生，这就是纳瓦利内的价值所在。<br><br>　　尤利娅“一飞冲天了”，但美国89岁的著名心理学家保罗·埃克曼（《情绪的解析》、《如果你能骗我》、电视剧《别对我撒谎》的原形）前天对她的微表情进行了分析。<br><br>　　保罗·埃克曼认为，尤利娅的反应并不是一个刚刚得知自己深爱的丈夫去世的女人的反应。在我们面前的是一个渴望权势的女人，在丈夫去世后，她终于得到了全世界的关注，“她希望全世界都只谈论她”。<br><br>　　尤利娅的表现并不正常，她是位喜悦的未亡人，而真正的伤心人是纳瓦尔尼母亲。<br><br>　　纳瓦尔尼的母亲柳德米拉去了西伯利亚的监狱，她在视频中要求普京允许她见到儿子的遗体。<br><br>　　遗体已被送到萨列哈尔德市，19日，70岁的柳德米拉见到了儿子遗体。现在她的诉求是：<br><br>　　一、将纳瓦尔尼运送到莫斯科的特罗耶库罗夫斯科耶公墓安葬（调查小组希望安葬于稍远一些的霍万斯科耶公墓）<br><br>　　二、葬礼由亲属公开举行（调查小组希望低调进行）<br><br>　　三、遗体立刻归还给家属（调查小组认为还要需要两个星期，确认死因）<br><br>　　柳德米拉已向当地法院提交诉状，要求归还遗体。<br><br>　　俄罗斯方面则担心在莫斯科公开安葬可能会引发一场骚乱，接下来，遗体归还和葬礼安排问题将会非常棘手。<br><br>　　西方媒体都在转柳德米拉的讲话，但“切除”了她指责儿媳妇的内容。<br><br>　　她说：<br><br>　　-尤利娅将近两年没有来看望过纳瓦尔尼。<br><br>　　- 2021年是她儿媳妇强迫纳瓦尔尼从德国回到俄罗斯，哪怕普京已经暗示他可以留在德国。<br><br>　　- 尤利娅让老公名下的所有财产都登记在自己名下<br><br>　　- 尤利娅有其他男人，并出现在公共场合。<br><br>　　- 尤利娅无耻地从她儿子的死中获利。<br><br>　　这些指责是可以让西方民众听到的吗？因此，她的话被选择了。<br><br>　　2020年8月，纳瓦尔尼“中毒”事件发生后，在默克尔呼吁下，普京“特批”纳瓦尔尼到德国治疗（他是缓刑犯人，一般不允许离境）<br><br>　　这意味着俄罗斯同意让他出去，只要不回国折腾，随便他在欧洲怎么搞。<br><br>　　但在2021年1月，有人强迫纳瓦尔尼回到俄罗斯，哪怕俄方说“他一下飞机就要逮捕他”。<br><br>　　最终，尤利娅陪着老公飞回俄罗斯，纳瓦尔尼一到莫斯科谢列梅捷沃国际机场就被逮捕，然后，一直在法庭或监狱里出现。<br><br>　　而尤利娅在莫斯科成为了“明星”，2022年她因闹事被捕（第二天释放），又去了德国。<br><br>　　因此，她婆婆说她强迫纳瓦尔尼回来，并不是没有道理的。<br><br>　　还有，婆婆说她在外面有男人，也不是什么秘密。<br><br>　　她与新男友从2021年就在一起，男方是一名保加利亚“记者”，叫格罗兹德夫，也是东欧的“民主”运动活跃人物。<br><br>　　2023年7月，两人还一起到了法国尼斯度假。<br><br>　　圣诞节时又去了夏蒙尼勃朗峰（Chamonix-Mont-Blanc）度假。<br><br>　　她对男方评价不错：他与孩子们相处得很好，是儿女们急需的父亲形象“。<br><br>　　她与男友度假时，她老公却在西伯利亚服刑。<br><br>　　纳瓦尔尼生前是否知道这一切？<br><br>　　不过现在这些不重要了。<br><br>　　另外，纳瓦尔尼通过那个”反腐基金会“（FKB）接收的西方数百万美元秘密资金，在他死后也归她支配了，他的老板也不会反对。<br><br>　　纳瓦尔尼母亲才是真正伤心的人，她或许并没有跟儿子说过这些。<br><br>　　感觉还是瓜伊多的老婆法比安娜聪明，自从瓜伊多从委内瑞拉逃到美国佛罗里达后，她就跟瓜伊多的律师私奔了。<br><br>　　带着孩子和钱，重建一个小家庭，平平淡淡生活，这样不好吗？<br><br>　　法比安娜也是美国总统接见过的人，而且是在白宫，不是在酒店套房。<br><br>　　她也被网上某些人吹捧过，现在看来，她的选择是对的。<br><br>　　为美国出卖自己国家利益这碗饭，真的不能吃。<br><br>　　尤利娅如今是一位喜悦的未亡人，又得到了拜登的“民主”开光，接下来她会风光一阵。<br><br>　　但她能取代普京？她自己信吗？这条路的前方就是毁灭。<br><br>　　“带路党”们看了纳瓦尔尼的结局，不反思一下吗？<br><br>　　自己不明不白地死在了西伯利亚，而老婆、孩子和钱都白白便宜别的男人。<br><br>　　西方决不会白白投资一个“偶像”，你得用你的命去给老板带来回报，否则，你的价值怎么体现？<br><br>　　古今中外，干卖国、叛国、分裂国家勾当的人，哪一个有好下场！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 01:23:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：韩国掀起惊涛骇浪，这是它的悲剧宿命]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284705-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401149">　　自从尹锡悦当上韩国总统后，除了好事什么都干，除了脸什么都要，疯狂的跪日舔美，要把整个韩国当成美国的炮灰。<br><br>　　一直到最近，尹锡悦才居然干了一件好事，却引发了整个韩国的惊涛骇浪。<br><br>　　尹锡悦是想解决韩国看病难的问题。<br><br>　　韩国的医生非常短缺，每千人医生数仅仅为2.6人。<br><br>　　这与韩国“发达国家”的身份完全不符合，在经合组织中名次垫底，远远低于美国的6.5，德国的6.4，也就是勉强比墨西哥强一点。<br><br>　　因为医生数量严重不足，导致了患者看病等待的时间极长，最近这4年，有超过38000人被医院拒诊，因为没人给他们看病。<br><br>　　医生不够的原因在于韩国医学院的招生名额非常少，这十几年一直保持在每年3058名，多一个都不行，从来就没变过。<br><br>　　在韩国想当医生，那是妥妥的地狱级难度，韩国电视剧天空之城中就有描述，高中三年全校前5、或者SAT成绩前1%的学生才有勇气去考医学院。<br><br>　　尹锡悦这一次终于想为韩国干一件实事了，韩国政府宣布从2025学年开始，将医学院的招生规模从3058人增加到5058人。<br><br>　　诸位，其实这就是个很寻常的大学扩招，这个事情尤其对我们中国人来说，简直是太寻常不过了。<br><br>　　1980年，中国大学生毕业数14.7万人；<br><br>　　2000年，这个数字到了94.8万人；<br><br>　　2020年，这个数字到了847万人；<br><br>　　而最新的数据，是1158万人；<br><br>　　也就是说43年的时间，中国大学扩招了整整78倍！<br><br>　　大家觉得没啥问题啊，就应该这么搞，太正常不过了，国家发展，不就是需要高素质的人才吗。<br><br>　　不仅没人反对，所有人都欢迎。<br><br>　　可是韩国呢，仅仅是医学院，扩招了65%，连我们零头的零头的零头都不到。<br><br>　　在我们看来，就是屁大点事情。<br><br>　　结果就这么点事，在韩国掀起了惊涛骇浪！<br><br>　　韩国的医生和大学生们暴怒了，他们把桌子掀了！<br><br>　　医学院扩招的信息发布不到一个星期的时间，韩国已有约1.15万名医学生申请休学，占医学生总数的61.1%！<br><br>　　而与之对应的，是韩国的78.5%的实习医生们提交辞职报告，都不想干了！<br><br>　　紧接着，首尔等核心城市的6000多名住院医生也开始申请辞职或宣布罢工！<br><br>　　韩国的医疗体系瞬间处于停摆的状态！<br><br>　　其实，这些医生们不是真的不想干了，他们只是警告尹锡悦：<br><br>　　你如果敢让大学扩招，我们就会让韩国的医疗体系彻底崩溃！<br><br>　　这帮人抽的是什么疯啊？<br><br>　　韩国的医学生说，我们好不容易废了九牛二虎之力挤入医学院的门槛，现在你居然要降低要求，让后来的人捡便宜，凭什么啊。<br><br>　　而对韩国的医生们来说呢？<br><br>　　更是怒不可遏！<br><br>　　因为物以稀为贵，正是因为医生少，他们的平均年薪折合人民币140万元，这甚至都超过了大企业的高管，是韩国人平均工资的6到12倍以上！<br><br>　　不仅如此，韩国医生的工作环境极好，是严格的40小时工作制，下班就走人，至于你说医生不够要给患者治病？<br><br>　　不是不可以，那就要加倍给加班费！<br><br>　　韩国医生说我们好不容易过五关斩六将，闯过独木桥拿到医生的执照，过上了衣食无忧的日子，你居然敢大学扩招？<br><br>　　那不是要降低我文凭和职业的含金量吗？凭什么！<br><br>　　这就是他们闹事的原因！<br><br>　　当然，他们也给出了一个冠冕堂皇的理由，说医学院扩招，会降低医生的素质与水平，这一听不就是胡扯吗？<br><br>　　而至于说韩国人看病难？至于说救死扶伤是医生的天职？<br><br>　　韩国医生说关我屁事！谁要敢阻挡我发财，那就是不行！<br><br>　　这不禁让我想起来，2020年的时候，全球疫情爆发，中国数百万的医生积极向疫区逆行，不顾自己的安危，整天穿着厚重的防护服累得水都顾不上喝。<br><br>　　而韩国呢？<br><br>　　韩国的医生们纷纷罢工，说工作量太大，而且太危险，2年时间引发了17次全国性的罢工，韩国的医疗体系动不动就停摆。<br><br>　　所以，很多人说韩国也属于儒家文化圈，我说这纯粹扯蛋，韩国就真别丢这个人了。<br><br>　　儒家文化的核心为“仁”，你在韩国身上哪里能找到仁的影子？<br><br>　　而医生罢工这个事情，才彰显了韩国真正的文化内核，就是焊死车门。<br><br>　　韩国人是只要自己过上了好日子，要连踢带打的把想上车的人全都轰下去，这还不算，最后还要把车门给焊死。<br><br>　　这不仅仅是在医学圈子里。<br><br>　　韩国各行各业都是普遍在焊死车门。<br><br>　　我们刚说了43年来中国大学扩招，同样这43年来，中国几乎每隔10年就涌现一大批新兴企业，新旧在不断的更替。<br><br>　　中国500强的名字在不断的改变，比如80年代的很多名震一时的老品牌现在已经销声匿迹泯然众人，而不断的有新的品牌涌出来。<br><br>　　尤其是2010年开始，中国出现了一大批全新的科技独角兽企业，出现了无数的年轻CEO。<br><br>　　整个看下来，是真的江山代有人才处，一直保持着旺盛的活力。<br><br>　　而韩国呢？<br><br>　　2023年的韩国大企业名单，和1980年的韩国大企业名单，完全没有变化。<br><br>　　原来怎样，现在还是怎样。<br><br>　　依然是财阀通吃，垄断了所有市场，后起之秀永远没有机会！<br><br>　　韩国的车门，已经被韩国的财阀们焊死了，他们不会留下任何机会。<br><br>　　10大财阀，创造的财富占据了整个韩国GDP的44.2%；<br><br>　　以三星为例，所有的韩国人，逃不脱三星的影响力，因为三星什么都做，无死角通吃，电子、半导体、建筑工程、造船、金融业、保险、生物制药、化工产业、医疗、航空零件、服装、酒店、汽车…<br><br>　　病了，三星有医院和制药；<br><br>　　看新闻，三星有传媒集团；<br><br>　　出差，三星有酒店，交通设施；<br><br>　　生活，更不用说，三星手机和电器在生活的每个角落；<br><br>　　……<br><br>　　财阀和大企业几乎垄断了韩国，带来的结果就是年轻人几乎没有创业的机会，只能去做社畜。<br><br>　　在朴槿惠时期，在政府鼓励下，韩国掀起了创业潮，但在产业高度垄断的韩国，随后就是倒闭潮，只有60%的新企业能撑过创业后的第一年，只有不到12%的企业能撑过创业后第五年。<br><br>　　韩国青年的创业，也将内卷发挥到了极致。<br><br>　　因为所有的高新技术都被财阀垄断与把持，新的创业者只能集中在低技术含量的行业，面临同质化严重问题，要么做餐饮，要么开小店，至于人工智能这些科技产业根本没人敢碰。<br><br>　　当年韩国的创业潮，首尔每0.62英里就有8家炸鸡店。<br><br>　　在更极端的情况下，同一特许经营品牌的商店相互竞争。一个小小的商业区，同一零售品牌的三家甚至更多化妆品店。<br><br>　　普通人创业只能干低端，高端的产业全部由财阀把持。<br><br>　　朴槿惠时代开启的创业潮，几乎没有让韩国产生一家有影响力的新企业，最后大批倒闭，而到了文在寅和尹锡悦时代，更是没人提这个事了。<br><br>　　韩国的机会非常少，创业无门，要想过的好点，就要进10大财阀。<br><br>　　要进入10大财阀的捷径，通道非常窄，就是进入韩国的天空之城。<br><br>　　所以韩国人疯狂内卷的学习，补习班成为了韩国创造GDP的核心产业之一。<br><br>　　在韩国，位于首尔江南区的大峙洞以韩国最高端补习班一条街著称，街区内各种补习班多达1057家，每年创造约20万亿韩元的补习班市场经济。<br><br>　　而年轻人一旦进入财阀的体系，就会和医学生一样，更加积极踊跃的和财阀们一起焊死韩国的车门，形成牢固的利益共同体，让后起之秀永远没有发展的机会。<br><br>　　所以我们今天来看韩国，尤其是2000年之后，韩国再也没有产生一家新兴独角兽企业，不仅丢掉了自己的传统市场，而且所有的人工智能和互联网市场，韩国没有拿到丝毫的机会。<br><br>　　其实，从这一次韩国医生的罢工，你就能发现韩国的真正病根。<br><br>　　那就是小国寡民，高度垄断，导致机会匮乏，视野极度的狭窄，没有任何的格局可言，为了自己的蝇头小利，完全不顾国家和社会的发展。<br><br>　　就如同尹锡悦，为了自己的一己私利，根本不在乎让整个国家去做炮灰。<br><br>　　偏偏这个国家，极度自卑的同时，有形成了病态的民族自尊心。<br><br>　　不仅是疯狂的剽窃他国文化，更是不停地闹笑话。<br><br>　　尤其是在全球体育盛会上，韩国人无所不用其极，1988年奥运会，最臭名昭著的莫过于拳击裁判被群殴的事件了，仅仅因为没有判韩国运动员胜利。先是韩国教练上场群殴裁判，接着赛场官员上，最后连观众也上台群殴，裁判被解救出来时已经面目全非。<br><br>　　韩日世界杯时，韩国队可以说是将自己的脸丢到了全世界，尤其是在对阵葡萄牙、意大利和西班牙这三只欧洲传统强队时，韩国队使用了各种踹腹、踢脸、肘击、扇后脑勺等下三滥的伎俩，简直令人发指。<br><br>　　这样的事情在韩国数不胜数，更是动不动吹黑哨，脚踹对方运动员，让世界哗然，但是韩国人津津乐道，反正我们赢了……<br><br>　　这就是韩国，说起爱国来，口号喊得比谁都要响，剽窃起来一个比一个凶。<br><br>　　可但凡为了社会的发展，让他们的利益有一丁点的损失，他们就要把桌子给掀了！就要和你拼命！<br><br>　　所以，以后真的别说韩国也属于中华文化圈了，咱真心丢不起这个人。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 01:21:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：欢乐颂——胡塞炸的英国货船，还没沉呢]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284702-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401146">　　昨天刷到一条消息，老朱不觉莞尔。<br><br>　　大家都知道，也门胡塞用导弹打了一艘英国的货船，结果，英国广播公司（BBC）发布了一篇“事实核查”报道，称这艘货轮“并未沉没”。<br><br>　　老朱笑，是因为，怎么看都感觉，这艘货船像极了眼下的美国——本身摇摇欲坠，却坚持硬挺着：<br><br>　　老读者都知道，老朱一直唱衰美国，可是，美国衰的这么快，还是有点让老朱觉得不过瘾。<br><br>　　不是说瘦死的骆驼比马大吗？咋现在连拉出来溜溜的勇气都没了？<br><br>　　许多时候，新闻要链起来看，才能品出这背后的东西来，三条风马牛不相及的消息，映出了美国当下的现状：<br><br>　　新闻1：布林肯的“餐桌菜单论”。<br><br>　　“如果你不在国际体系的餐桌上，你就会在菜单上”，慕尼黑安全会议上，布林肯的这句话，是说给欧洲盟友人头听的，也是说给日韩等诸小弟听的，说白了，就是逼一些“摇摆”的国家站队。<br><br>　　上张图，大家重点关注德国外长贝尔伯克这表情：<br><br>　　你是不是开始有点心疼这大妞儿了？<br><br>　　估计大妞这几天一直在琢磨，德国是在“菜单”上呢，还是在“餐盯”前呢？<br><br>　　眼下的德国，想从“菜单”爬到“餐桌”前，想利用俄乌冲突与中东局势，摆脱美国的束缚，带领欧洲成为独立的 一极，这显然动了美国的奶酪，于是，说好的一起愉快的玩耍没有了，大家面对面的坐着，彼此却再也没有了笑容。<br><br>　　“共同的价值观”就是句屁话，说到底，不过是“共同的利益”，当共同的利益不复存在，友谊的小船说翻就翻终将成为现实。<br><br>　　与眼下的德国处境相仿的是日韩，日韩早就有心与中国一起成立东北亚自贸区，耐何美国从中间拦着，日韩不敢造次：<br><br>　　猜一猜，这个“拼盘”将来会是什么下场？<br><br>　　一个大哥，当他不能给小弟带来好处，要靠着挥舞拳头才能笼络住对方时，老大的地位还能维护多久？<br><br>　　新闻2：拜登骂普京<br><br>　　据路透社、美国有线电视新闻网（CNN）等多家媒体报道，美国总统拜登当地时间周三在旧金山的一场筹款活动上对俄总统普京爆粗口，骂普京是“疯狂的混蛋”。<br><br>　　想来也能理解，拜登现在的各种困境都是拜普京所赐，普京发动的俄乌战争，让中东看到了北约的拉胯，各种抵抗力量如风起云涌，穷的一批的也门胡塞先是用他们那不值钱的垃圾玩意消耗美国的导弹，这会儿又叫嚣自己拥有的武器升级了，开始上“潜航器”了，这分明是冲着爆美国的军舰去了。<br><br>　　没有伊朗的支持一群穿拖鞋的敢和天下第一军事大国叫这板儿？<br><br>　　地球人都知道，伊朗背后站着俄罗斯，俄罗斯背后站着那谁，拜登不敢骂那谁还不敢骂普京吗？<br><br>　　一个全球最强大的国家总统，被逼到爆粗口的地步了，足见美国当下的情况有多糟糕。<br><br>　　与之形成鲜明对比的，是普京对此的反应。<br><br>　　路透社的消息称，当被俄罗斯国家电视台问及拜登的粗鲁言论时，普京先是讽刺地笑了笑，咬了咬嘴唇，然后看了看地面。随后，普京面带微笑地说：“我们准备好与任何美国总统合作。但我相信，对我们来说，拜登是对俄罗斯而言最合适的（美国）总统，从他刚刚说的话来看，我认为这一点绝对是正确的。”<br><br>　　骂人不带脏字是说话的最高境地——啥样的总统对敌对国家最有利？当然是头蠢驴了。<br><br>　　“无能狂怒”，因为无计可施才会发脾气，用骂娘来发泄，曾经强大的美国混到这份上，世人的大牙都要笑掉了。<br><br>　　3：来自韩国的愤怒<br><br>　　韩联社的消息，韩国国防部长近日在出席国会听证会时说，如果美国因为朝鲜的恐吓，而产生动摇，违背与韩国之间同盟条约义务，就应该放弃其全球领导地位。<br><br>　　小西巴感觉出危机来了。<br><br>　　物伤其类。<br><br>　　眼瞅着美国将乌克兰推给了欧盟，甚至，美国内部连放弃以色列的声音都出来了，同样是狗，韩国在美国眼里的份量既不如乌克兰，更不如以色列，在这种情况下，稍有风吹草动，美国就可能放弃韩国。<br><br>　　与之形成鲜明对比的是朝鲜，朝鲜又是不承认与韩国是一个民族，又是不停的发射巡航导弹的，这满满的威胁，换谁也会紧张的。<br><br>　　如果单纯是紧张也就罢了，让韩国愤怒的，是美国可能的背叛。<br><br>　　特朗普在美国国内的呼声日益高涨，这货还没上台呢，美国媒体便爆出，一旦这货上台，为了缓和朝鲜半岛局势，极有可能在对朝态度上有所缓和，把美国政府现在所坚持的必须要求朝鲜无核化的政策，变成要求朝鲜“核冻结”。<br><br>　　这一举动，对美国来说没啥区别，对韩国来说区别就大了——身边有个拥核的家伙一直对自己虎视眈眈，换谁也寝食难安的。<br><br>　　不仅如此，路边社的消息称，眼下美国正偷偷的与朝鲜方面接触，想给朝鲜点好处换朝鲜安静点，不要搅动东北亚的局势，而这，绝对是对韩的背叛，于是也便有了，朝鲜高级官员朴正铉主动向中方打来视频电话的一幕。<br><br>　　尹锡悦自上台以来，旗帜鲜明的反中亲美，这会儿却不得不求助于中国，还不要说一向心高气傲的韩国，就是换个没啥脾气的小国这口气也咽不下去的！<br><br>　　可是，没办法，当狗就得听主人的，美国一向有为了利益牺牲小弟的传统爱好，韩国还是忍了吧。<br><br>　　威胁盟友，大骂敌人，背叛小弟，愣大个流氓混到了这种份上，确实挺让人无语的。<br><br>　　到头儿了，也就这两下子了。<br><br>　　这两天胡塞又是炸英国商船又是炸美国军舰的，昨天还把潜行器搬了出来，就算大家心知肚明，知道胡塞造不出这东西来那又怎样？丝毫不影响从水下炸沉美国军舰就得了。<br><br>　　这场反球反霸权的大戏，慢慢进入高潮了。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:38:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：这两人见面，太有戏剧性了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284697-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401141">　　这两人见面，太有戏剧性了！<br><br>　　“总统……”<br><br>　　前脚刚迈进大门，米莱就大呼一声，然后远远张开了自己的双臂。<br><br>　　特朗普也立刻张开双臂，然后两人紧紧拥抱。<br><br>　　一边拥抱，一边各自的右手，还把对方的后背拍得啪啪作响。<br><br>　　米莱还在喃喃自语，第一句话就是：可想死我了（我太想你了）……<br><br>　　热烈拥抱了一会，两人终于分开，但四臂还紧紧握着，米莱继续向特朗普表达着强烈的思念之情，感觉吐沫都在特朗普脸上横飞。<br><br>　　接下来的肢体语言，更有意思。<br><br>　　应该不止我一个人发现，米莱的热情，让见惯了大场面的特朗普，都被惊得连连后退。<br><br>　　缓过神来后，特朗普也开始不断表扬米莱：要祝贺你啊，你干了一件伟大的事情……<br><br>　　然后，两人合影，米莱很自然地竖起大拇指，特朗普拍着米莱的肩膀展示亲密。<br><br>　　看视频，有记者还特意示意特朗普：你再说一句“让阿根廷再次伟大”！<br><br>　　兴奋的特朗普，马上大声说道：让阿根廷再次伟大。<br><br>　　更兴奋的米莱，立刻吼出了自己的经典口号：他妈的自由万岁！<br><br>　　有意思吧？<br><br>　　要知道，这两个人，一个是现在阿根廷的总统，另一个是美国的前总统、很可能的下任总统。<br><br>　　如果不说身份，感觉这根本不像是总统会面，而是狂热粉丝见面会，感觉特朗普都惊得一愣一愣的，感觉米莱的眼泪都快掉下来了。<br><br>　　这是2月24日美国保守派会议期间的一幕。<br><br>　　看媒体报道，在大会演讲中，特朗普也对米莱也是大加赞扬，他夸赞米莱是“一位伟大的绅士”、“非常受欢迎”，“他是一个了不起的人，也是为数不多的能‘让阿根廷再次伟大'的人之一。”<br><br>　　当然，特朗普更不忘，他现在的最大任务，就是击败拜登。<br><br>　　他告诉下面摇旗呐喊的支持者：“投票给特朗普，是你回归自由的门票，是你摆脱暴政的护照，也是你逃离拜登团伙走向地狱的唯一捷径。我们现在就生活在地狱中，11月15日（大选日）就是审判日，美国的空前成功将是我最终和绝对的报复。”<br><br>　　为特朗普站台的米莱，也是口炮横飞，他告诉台下的美国人：不要支持监管，不要让杀戮议程向前，不要被那些社会主义的警笛之歌所左右……<br><br>　　他接着说：“我来自一个购买了所有这些愚蠢想法的国家，从世界上最富有的国家之一，现在我们已经140岁了。不要放弃你的自由，为你的自由而战，因为如果你不为自由而战，他们就会把你引向痛苦……”<br><br>　　嗯，特朗普找到了最好的朋友。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，拜登现在肯定最郁闷。<br><br>　　前脚刚派国务卿布林肯，去阿根廷和米莱见面，表达美国的支持。几个小时后，米莱就跑到美国来，不是和自己见面，而是特意为特朗普站台。<br><br>　　而且，当着米莱的面，特朗普还号召美国人，要摆脱“拜登暴政”！<br><br>　　米莱，你怎么能这么打脸呢？<br><br>　　第二，果然很同气连枝。<br><br>　　很有意思的，这次保守派会议，特朗普是当然主角，还邀请了几个重量级嘉宾，一个就是有“阿根廷特朗普”绰号的米莱，另一个是有“巴西特朗普”绰号的巴西前总统博索纳罗的儿子，还有英国前首相特拉斯等。<br><br>　　大家同气连枝，相互唱和，好不热闹。<br><br>　　一个米莱，就已经够整个拉美受的了；再来个特朗普，整个西方现在都在焦虑中。<br><br>　　第三，好戏肯定还在后头。<br><br>　　得到特朗普的充分肯定，米莱激动之余，肯定信心更大增。不排除回国后，更下定决心，将自由进行到底。<br><br>　　什么通胀？什么就业？什么监管？什么货币？<br><br>　　我们统统不要，我们就要自由，他妈的自由！<br><br>　　看到米莱、博索纳罗这样的拥趸，特朗普更是信心百倍，拜登啊拜登，你就等着下台吧，下台后看我怎么收拾你……<br><br>　　这都是他们的内政，与我们无关，但好戏肯定还在后头。我们就骑驴看唱本——走着瞧吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:31:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：果然，普京还是反击了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284696-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401140">　　果然，普京还是反击了。<br><br>　　应该也是事先安排好的，在一次公开活动中，俄罗斯国家电视台记者拦住了普京，问他：美国总统拜登，最近又对你进行了粗俗的评论……<br><br>　　普京：粗俗地……<br><br>　　记者：是的，很粗俗，我都不想引用，但他是美国总统，他骂你是“疯狂王八蛋（crazy SOB）”，你就从来没这样类似评价过任何领导人，而且你也从来也不允许自己说这样不礼貌的话，所以，你怎样看拜登的话？<br><br>　　普京不停地抿嘴，微笑，然后说：听着，我最近就和你说过，你问我：你希望谁成为美国新总统？我说，我们准备好与任何美国总统合作，但我相信，对我们来说，拜登是对俄罗斯最合适的（美国）总统，从他刚刚说的话来看，我认为这一点绝对是正确的。<br><br>　　顿了一顿，普京接着说：我的判断，看来是完全正确的，因为这就是拜登的合乎情理的反应，他不可能对我说：谢谢你（普京），做得好，你帮了我很多……如果你再问我，谁最对我们最有利，现在我想我可以重复一遍：拜登！<br><br>　　我估计，拜登听得一愣一愣的，普京，你什么意思？<br><br>　　普京的弦外之音，我试着解读一下。<br><br>　　1，记者就是个捧哏，铺垫好了场景，还特别帮普京说，你从来就不会这样不礼貌，拜登粗俗得我都不想引用了……<br><br>　　2，普京也肯定早就有准备，所以，当记者说出“粗俗”一词时，他还特意重复了一遍，坏笑坏笑地。<br><br>　　3，然后就是普京的反击了，四两拨千斤，你越是这样骂我，我越是说你当总统，才对俄罗斯最有利。<br><br>　　4，为什么？很简单，拜登太粗俗，没有理智，没有涵养，缺乏判断，这不对俄罗斯更有利嘛！<br><br>　　5，生怕大家听不懂，普京还一再强调，你看，我原来这样说，现在证明我说对了吧，拜登这样骂人，更充分证明了这一点。<br><br>　　没一句带脏字，自己边说还边笑，普京确实有一套。<br><br>　　当然，普京无所谓，俄罗斯政府很生气。俄驻美大使馆“强烈抗议”，抗议拜登的言论，“令人发指和不可接受”。<br><br>　　克里姆林宫发言人佩斯科夫也痛批，拜登“可能是为了让他自己看起来像好莱坞牛仔。但老实说，我认为这不能得逞。这其实是在贬低美国自己。”<br><br>　　这让我想起3年前的一桩公案，也是拜登在一个公开场合，破口大骂普京：你就是一个“杀手”（killer）。<br><br>　　这确实真出格了，以前，不管美俄、美苏关系多么糟糕，但两国领导人都保持一种客气。毕竟，都是总统层级的人物了，而且，双方还是要打交道的，所谓“人情留一线，日后好相见”。<br><br>　　拜登公开骂普京是“杀手”，这就打破外交规矩了。所以，气得当时的俄罗斯立刻召回了驻美大使。上一次召回，还是在1998年，当时西方对伊拉克发动了空袭。<br><br>　　普京怎么反应？<br><br>　　普京当时也是坏笑着说：“我该怎么回答他？我会告诉他：祝好！我祝愿他身体健康。”<br><br>　　顿了一顿，普京又笑着说：我不是在讽刺，也不是在开玩笑。<br><br>　　他还话里有话说：“我记得我们小时候，当我们在操场吵架的时候，我们常常会说，你说的别人其实就是你自己。这不是巧合，或者孩子话、笑话，这有很深的心理学寓意。”<br><br>　　好一招“乾坤大挪移”，拜登你骂我，其实你就是在骂自己。<br><br>　　图片<br><br>　　而且，很多人发现，普京“祝福”后不久，拜登上飞机，突然连摔了几个跟头……<br><br>　　这一次，普京又公开“期盼”，拜登你再次当选，对俄罗斯更有利。这样的“祝福”，拜登会接受得了吗？<br><br>　　但有几点我们也可以确定的。<br><br>　　第一，拜登越来越从心所欲。<br><br>　　81岁的拜登，虽然经常说错话、认错人。但在骂人方面，骂功直线提升，而且是百无禁忌，什么总统身份、格局、教养，等等，全都抛一边去，怎么粗俗怎么来，想骂谁就骂谁，越骂越顺口，越骂越畅快。<br><br>　　这到底是怎么了？<br><br>　　他是向特朗普学习吗？<br><br>　　第二，普京还是那个普京。<br><br>　　其实普京也说脏话，但至少在外交场合，尤其和美国总统交往时，却总是彬彬有礼，哪怕斗嘴，也总是坏坏一笑，然后正话反说。<br><br>　　鲁迅先生说过，辱骂与恐吓，决不是战斗。<br><br>　　在斗嘴上面，不得不说，拜登，你是斗不过普京的。<br><br>　　第三，更戏剧性的斗争还在继续。<br><br>　　到2月24日，俄乌冲突就进入了第三年。战场上一片血腥，战争还漫漫看不到尽头。<br><br>　　俄军攻势正盛，心情大好的普京，最近更驾驶可携带核武器的图-160M超音速战略轰炸机，上天巡航了半个小时。<br><br>　　什么意思？<br><br>　　普京展现他强悍的一面，展现战斗民族勇武的一面，也是向乌克兰和美国发出强硬信号。<br><br>　　当然，拜登也没闲着，除了痛骂普京是“疯狂王八蛋”，他还会见了俄反对派纳瓦利内的妻女，并宣布对俄实施500多项新制裁，誓言“让普京付出更惨重代价”！<br><br>　　对于普京和俄罗斯，拜登不会手软。<br><br>　　美俄的斗争，还在继续，不乏戏剧性。<br><br>　　这个世界，卤水点豆腐，一物降一物。我们就骑驴看唱本——走着瞧吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:30:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：普京不搞任人唯亲]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284688-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401132">　　两天前，普京访问了喀山飞机制造厂，国防部长绍伊古陪同。当时厂里有四架图-160M战略轰炸机正在接受验收。普京登上全新改进升级后轰炸机，在驾驶座上坐了约10分钟，饶有兴味。<br><br>　　第二天，也就是昨天，普京就坐上了该款飞机的副驾驶，从喀山飞机厂的跑道起飞，飞了半个小时，着陆后普京表示飞机许多地方都是新的，操控性更好了，可靠性也很高，装备齐全，甚至还有舒适度的改善，有机组人员休息区。<br><br>　　普京对着记者介绍，俄军新型的高超音速导弹已经开始了批量生产，还有一些新武器也在测试，去年12月新战略潜艇列装，现在4架图-160M战略轰炸机也列装了，俄罗斯还得继续争取，用最高水平的现代化武器和装备武装普通部队。<br><br>　　普京的意思是两个：<br><br>　　第一，俄军前线战士要打仗，不是一味强调艰苦奋斗，而是强调舒舒服服打赢。<br><br>　　第二，俄罗斯有经费，进行武器的升级改造，也有经费研发新型武器，不要管钱是怎么来的，怎么花的，总之能花在刀刃上。<br><br>　　俄罗斯的国内生产总值和广东省差不多，广东省发展快一点，就比俄罗斯强，俄罗斯发展好一些，就比广东省强，靠着一个省的经济，支持一支百万大军，既要搞空天电，又要搞核常规，俄罗斯的国防部其实没有多少预算。<br><br>　　但是，仅仅靠着这么点为数不多的预算，就让广东省单挑了整个北约，言外之意，是俄罗斯有高人。普京的话，是讲给美国人听的。说的是你们那么多的预算，怎么现在连炮弹都生产不出来了？<br><br>　　无非是两个可能，第一是俄罗斯国防部的绍伊古非常的腐败，2022年10月8日，克里米亚大桥的桥梁部分被毁，俄罗斯迅速修复了这座桥，2023年7月17日凌晨，克里米亚大桥又发生爆炸。8天后，恢复通车。<br><br>　　马里乌波尔重建，重建的建筑甚至能抗乌军炮弹，只损伤墙体的外立面。<br><br>　　俄罗斯的工程是这样的质量，如果绍伊古非常的腐败，他在十年中，用差不多8000亿美元的军费，生产了400架左右的战机，规模超过大半个欧洲的空军。<br><br>　　还新搞出来一个相当于法国海军总吨位的新下水舰船排水量。<br><br>　　甚至在维护和美国一样大的核武库的时候，还能有钱抢救苏联的技术资料和技术设施。<br><br>　　如果绍伊古非常的腐败，那么只能说明这些东西根本花不了几个钱，8000亿美元的一半拿去各级打点，最后还能有这么多成果，说明美军一年8000亿美元的军费，应该是贪污了百分之九十以上，北约国家的军费，大部分都被贪污掉了。<br><br>　　第二个可能就是绍伊古没有腐败，美军也不可能贪那么多，绍伊古只是千古一见的难得的人才，能靠着这么点资金把俄军运营成和硬抗北约的强大武装。<br><br>　　不管是哪个可能，脸上难看的都是拜登，毕竟给到乌克兰的援助到23年7月的时候就超过了2500亿欧元，足够俄军整体花好几年了。乌克兰又是拜登家族的后院，那么这些钱到底是没有给乌克兰，还是给了拜登？<br><br>　　毕竟，打不赢总是要个说法的。<br><br>　　拜登出席活动都要穿纸尿裤，上飞机都能摔倒，现在想的事情只有一件，就是给儿子捞钱。<br><br>　　普京越是秀装备，拜登自然就越是生气，毕竟家丑外扬，堂堂总统整天搞门户私计，历史评价一定会非常难看。<br><br>　　于是昨天普京刚刚下飞机，拜登就在演讲里面开骂，恼羞成怒，说普京是个疯狂的“SOB”。<br><br>　　普京呵呵一笑，说这是拜登几年总统当的太失败了，沮丧了，崩溃了，这才搞出了全世界唯一超级大国领导人骂娘这种礼乐崩坏的事情。<br><br>　　事情干不成，主要是拜登作为一国统帅，没有一点担当。用人上面任人唯亲，还给自己的儿子牟利。<br><br>　　绍伊古这样的人才，本来是叶利钦的人，和普京不是一个派系，普京照样能用，放心使用，而且用的很好。<br><br>　　要是只知道任人唯亲，也就只能当个拜登了。<br><br>　　五湖四海，任人唯贤，这才是一个最高统帅该有的担当。最高统帅有担当，国家才能向前进。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:29:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：中国须及时“伤口洒盐”警告美西方：不要把...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284686-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401130">　　昨天晚上有一个局，见到徐勇凌，我们也是半年没见了，老徐最近是不理尘杂，一心练字，天天跟赵之谦、伊秉绶这些大师们神游，人也越来越佛相；然而谈到时事之变，虽然我们对俄罗斯的现状认知并不完全一样，他相对悲观，我相对乐观，但还是不约而同地有一个共识，比如，他说现在中国就应该支援俄罗斯，狠狠打击美国和西方，嘿，巧了，我就把《司马平邦说》第1351期节目（阿瓦迪夫卡大崩溃：乌军如临末日，乌国行尸走肉，乌贼考妣皆丧）里的几句话给他找出来了，是这么说的：我倒觉得，在俄军取得阿瓦迪夫卡大捷的这个时刻，中国应该拿出一种强烈的姿态，比如换个角度、语气或者方法，要对俄罗斯表达祝贺，要勇于、善于在美西方的伤口上洒盐，让它们疼到心尖上；还有就是：我们为什么不能在美欧和乌克兰正在流血的两肋上再插上两把刀呢？中国是俄乌冲突的旁观者，但绝不是隔岸观火者，关键时刻，该出手时就出手，要抓住机会将这场战争导向更有利于中国，而不是更有利于敌人，不给中国的敌人以任何喘息之机。<br><br>　　真是英雄所见略同也！<br><br>　　《少林寺》里有一句话非常给力，叫“我佛慈辈亦惩恶”。<br><br>　　前些天，那位澳大利亚籍华人，杨恒均（原名杨军，曾长期在中国国安系统工作），这人过去曾打着“民主小贩”的招牌，在中国互联网上当了许多年的民主自由大V，却因为给西方和台湾当间谍，被判了无期，就因为他是澳大利亚人嘛，他被中国判刑之后，澳大利亚的总理、外长都公开站出来抗议，整出一副很不高兴的样子，意思是我们洋人的狗你们也敢打，但是，最新消息是，杨恒均自己已经放弃上诉了，服判了，等于反手就给了澳大利亚总理和外长一人一个大耳光。<br><br>　　你看澳大利亚人这两天马上就消停了，好像这事儿根本就没发生过一样。<br><br>　　而在2月20号，俄罗斯联邦安全局，FSB，公告说：“FSB制止了一名拥有俄罗斯和美国双重国籍的33岁洛杉矶居民在叶卡捷琳堡的非法活动。”法新社说，这个俄美双重国籍的间谍还是个女的，姓名不详，已因“叛国罪”指控被捕，俄罗斯官方称，此人自2022年2月24日俄乌冲突发生后，收集“为乌克兰组织谋取利益的资金”，然后用来为乌克兰军队购买战术医疗手段、设备、武器和弹药。FSB还指控她“在美国多次参与支持基辅政权的公开行动”。俄罗斯媒体视频显示，这位“俄罗斯版女杨恒均”身穿白色羽绒服、头戴白色帽子，戴着手铐。因为此人是在战时，拿着美国国籍，给乌克兰当间谍，我估计她面临的俄罗斯的法律的决判可能会比杨恒均更严厉。<br><br>　　还有，在去年10月，另一位俄裔美国记者，叫阿尔苏·库尔马舍娃，也因在自由欧洲电台上传播“关于俄罗斯军队在乌克兰的虚假信息”而被捕，这个电台是由美国资助的，别看她有美国国籍，可能正因为她有美国国籍，有可能面临更为严厉的刑罚。<br><br>　　一个中国男人，两个俄罗斯女人，他们曾经都以为自己换了国籍，换成了澳大利亚籍、美国籍，然后回到祖国当间谍，就可以免罪----我相信这种情况以前在中国和俄罗斯很有可能真的都发生过，但是现在，这就是在找死，发现没有，这些人事发后，澳大利亚和美国根本拿不出实质性的解救行动，原因嘛大家都懂的。<br><br>　　在2月22号，马新民，他是中国外交部条约法律司司长，在海牙联合国国际法院发言，说了一大段令西方媒体可以说大惊失色的话，下面我引用的都是西媒对他的发言的报道，它们对中国外交官当然不会是客观公正报道，但却可以说明中国的某些微妙的外交姿态的调整对西方的震动有多大，西媒报道，马新民说：“以色列侵占被占领土已经57年。这一占领的单方面性质和被占领土的主权仍没有变化，”而让西媒大感意外的是，这位中国外交官在发言中直截了当地说了，巴勒斯坦人有权对以色列展开“武装斗争”，巴勒斯坦人“为追求自决权”，有权“使用武力抵御外国的压迫，并完成建立巴勒斯坦国”。<br><br>　　联合国大会2022年曾要求隶属于联合国的国际法院，就以色列对巴勒斯坦领土实施占领的法律后果发表一项不具约束力的法律意见，国际法院在本周起开始举行听证会，听取了50多个国家代表的辩论，马新民谈及了许多国家通过武装抵抗，摆脱殖民统治的历史，强调巴勒斯坦人暴力反抗以色列不是恐怖主义，而是“合法的武装斗争”，他说，“其他很多决议都承认在殖民统治和外国占领下的人民使用包括武装斗争在内的各种手段进行斗争，以便行使自决权的合法性。”<br><br>　　我觉得，马新民的强烈表态，很有可能正是呼应了我在第1351期节目里的那个观点，中国或将要开启“在西方人伤口上洒盐”的行动了，只是对伤口的选择会有不同，或者在乌克兰，或者在以色列，前提是在此之前，在乌克兰问题上，和在以色列问题上，这些以美国为核心西方国家已经先期做到了高度抱团一致，它们把俄罗斯对乌克兰发动的特别军事行动称为“侵略”，把以色列侵略加沙地区却称为“反恐”，在这两项国际大争端上，中国原本都是第三者，也一直在试图做着促谈谋和的努力，但是美国和西欧国家却想借助这两项国际大争端，捎带角把作为第三者的中国也一并打翻，现在是正在把中国逼到墙角。<br><br>　　说实话，我真觉得，有美国和西方这些搅屎棍子存在，这个世界好不了了，真的好不了了。<br><br>　　我在之前节目中多次就聊过，说搞破坏也是一种本事，也需要高智商，可能需要更高的智商，在这方面中国离西方国家的差距真的是差得远了，为什么中国人这么聪明，但搞破坏却比美西方差距那么大呢？我看真正的原因就是我们中国人一直寄希望于这个世界上的纷争都是暂时的，这个世界总会好起来，但眼前的现实离中国的意愿越来越远，而且，西方国家们显然已经达成了一种共识，即把打断中国崛起作为一种代价，比如2月22日这天，英国政府就以“支持俄罗斯对乌克兰的战争”为由宣布了制裁一批来自不同国家的多个实体和个人，其中就包括3家中国企业。<br><br>　　中国外长王毅（右）与乌克兰外长库列巴（左）<br><br>　　2月24号，也就是明天，是中国外交部正式发表《关于政治解决乌克兰危机的中国立场》的文件发表一周年的日子，在那份文件中，中国曾进行了12项阐述，如尊重各国主权、摒弃冷战思维、停火止战、启动和谈、解决人道危机、保护平民和战俘、维护核电站安全、减少战略风险、保障粮食外运、停止单边制裁、确保产业链供应链稳定、推动战后重建，等等，可谓用心良苦之至，但是有什么用呢？中国试图想拯救的乌克兰在现实里更感激谁呢？<br><br>　　一年过去了，现在俄乌冲突中最显见的进展并不是正在走向和平，而是俄罗斯获得了巴赫穆特和阿瓦迪夫卡这样重大的大战役的胜利，美国国务卿布林肯说，在世界局势中，你不是在餐桌上，就是在菜单上，即使沿着美国人的思路，乌克兰现在也是正在登上菜单，而且还有一个可能，就是如果俄罗斯能把乌克兰送上菜单，其实也正是在把欧洲也送上了菜单。<br><br>　　我希望，在俄乌冲突两周年的时刻，2024年2月24号，假如中国还会出台一份相关文件的话，希望也是像马新民对在巴以问题的评价的基调，怎么把美西方的伤口能撕得更大就怎么干，搞不好真就是如此，因为现在中国需要用强有力的行动严重警告美西方，千万不要把我逼到墙角。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:28:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>