<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[畅明：从乌克兰缺饷到普京“空降”中东]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278710-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393412">　　大家还记得一年内光速去职的美国众议院议长麦卡锡嘛。<br><br>　　10月的时候为啥他被弹劾？就是因为共和党议员觉得他太配合民主党了，政府预算法案让他过了，继续援乌的法案也过了，你这就是共和党MAGA的叛徒啊。<br><br>　　这哥们被弹劾走人，虽然说灰头土脸，可好歹也算是无官一生轻，大洋彼岸的泽连斯基可就真的挠头了。<br><br>　　因为现在不管是美国党派斗争还是美国国内舆论已经完全向巴以倾斜了，泽连斯基五月份参加G7的时候还是万众瞩目西方救星。这半年不到成夜壶了，哪哪都不管，哪哪都不提。<br><br>　　你要说泽连斯基也是“场面人”，一点虚名可以不当回事，可美国人的援助要断了可是要了命了。而且就新上台的共和党议长也不像是能批下来预算的样子。<br><br>　　白宫预算主任在12月4号致国会两院一封公开信，简而言之六个字：赶紧、援乌、打钱。<br><br>　　“美国用来支持乌克兰的资金已经用完了。如果乌克兰经济崩溃，他们将无法继续战斗。”“这不仅将使乌克兰取得的战果面临巨大风险，而且增加俄罗斯胜利的可能性。”报道称，自去年2月俄乌冲突爆发以来，美国已向基辅提供了超过760亿美元军事装备和其他援助。近一段时间以来，拜登政府一直试图推动国会通过新的援乌法案，但屡屡碰壁。“到11月中旬，除了约3%军事资金外，所有资金都已耗尽。我们没有钱支持乌克兰打这场仗了。”“我们没有魔法钱罐可以满足目前的需要。我们没钱了，也快没时间了。”<br><br>　　按说呢760亿美元是一笔大钱，做个对比，2022年俄罗斯的军费支出是897亿美元，你再考虑欧盟各国包括韩国日本对乌克兰的援助，就往小了算也基本是俄罗斯军费的一半（按年算）。而且俄罗斯目前还有大量没有动员上战场的部队，咱就算大账的话四舍五入乌克兰和俄罗斯在战场上投入的资金不说是五五开，应该也算是四六分。<br><br>　　可怎么实际上的“体感”截然不同？俄罗斯每天能消耗6万发炮弹，而乌克兰只能回敬6千发，这是十倍的差距。如果再看其他坦克、装甲车、无人机、航空炸弹的消耗差距也很大。<br><br>　　这就有意思了，美国人做的军火，是炮弹壳是金子做的还是炸药引信是金子做的？怎么能这么贵？<br><br>　　这一方面肯定，美国军工复合体赚了不少，以次充好以少充多那都是常规操作，不过更可能得是，全面市场化，唯市值导向、服务业GDP统治社会的情况，对一国的军事工业是一种堪称“核武器打击”般的毁灭。<br><br>　　服务业GDP的迷惑性<br><br>　　乌克兰这么耗钱主要的原因要往美国身上找。<br><br>　　因为俄罗斯也买炮弹，买北朝鲜的；乌克兰也买炮弹，买南朝鲜的，哪里知道朝鲜半岛的军工生产能力竟然可以影响俄乌冲突的局势。<br><br>　　可既然同样是外购，为什么乌克兰花的钱就多？<br><br>　　今天的俄乌战场已经打成了消耗战，双方结硬寨打呆仗血拼到底，这种情况下比拼的就是生产能力和资源情况，直到一方彻底耗不起为止战争的天平才会倾斜。<br><br>　　西方国家生产军火需要多少成本？而同时东方国家生产军火成本又是多少？<br><br>　　举个例子：钢材。<br><br>　　全世界钢材的产量：<br><br>　　第一中国，<br><br>　　第二河北，<br><br>　　第三唐山，唐山粗钢的产量（1.3亿吨）比第二名的印度全国都多。<br><br>　　那就好说了。<br><br>　　朝鲜人造炮弹，没钢就找国际市场买，国际市场在中国的产能情况下，属于是钢材过剩的情况，只要中国不制裁你，那么钢材就是个白菜价。韩国人造炮弹找中国，中国人说“为区域实现和平，减少人民流血，冲突双方能尽早回归谈判桌上，我们需要贵方明确这批钢材不是应用于军事目的……”。而中国，曾经在俄乌战争期间，对美国的钢材出口进行严格管理，这导致一度中国的钢材价格与美国的钢材价格差距达到一倍以上。<br><br>　　西方为了把GDP做高，什么都敢市场化，可你说你一个军火公司你看市值有什么用？中国如今不需要站队，只要大宗商品不抬价，正常加量供应就是支援俄罗斯了。而西方彻底发现，服务业的GDP关键时刻会掉链子，钱本身不值钱，钱能换来的东西才值钱。西方搞了多年自由化，通过市场从全世界富人手里搂钱是一回事，钱能买到的子弹、炮弹、无人机发射出去形成的战斗力是另一回事。<br><br>　　美国朝俄罗斯甩出金融核弹后，硬是砸出一个GDP持续增长，国内矛盾转移，对现政府支持率飙升的新俄罗斯，美方确实应该研究研究，为啥自己的核弹炸出来反效果。<br><br>　　（国际货币基金组织判断，2023年俄罗斯GDP增速将转正 数据来源 wind 单位 %）<br><br>　　（上图为历年俄罗斯GDP增速）<br><br>　　以色列何以拉胯至此<br><br>　　10月巴以冲突再起之前，国际社会对以色列的战斗力还停留在五次中东战争中的惊艳表现。<br><br>　　结果战场上出现的情况确实让人大跌眼镜。<br><br>　　但事实上也很正常，第五次中东战争是1982年，已经是41年前的事情了。<br><br>　　四十一年，是清帝退位到抗美援朝的时间跨度，要是有谁拿清军的战斗力来对比解放军，中国人一定会笑他出门没看黄历。<br><br>　　这么看，没了基布兹农庄（以色列的集体农庄，学习苏联而建立，内部以集体主义的模式运转）后拉胯的以色列实属正常发挥，当年手无寸铁无法保卫家园的巴勒斯坦人民也筛选出能战的哈马斯。<br><br>　　曾经的以色列，是一个有着大量的集体主义兵源，有着从苏联回流的战士，可是在全球化的资本浪潮中，这些都化作了一缕青烟，消逝在了特拉维夫莺歌燕舞的物质文明之中。于是，那个狠人辈出，战斗凶狠的以色列再也回不来了。<br><br>　　士三日不见，亦当刮目相看，何况四十年乎。<br><br>　　而以色列的拉胯表现也彻底让中东地区的三足鼎立垮掉一方。<br><br>　　中东的“三国演义”<br><br>　　本来中东一直是三股势力。<br><br>　　侵略方：以色列，优势是经济，技术，强大的战斗力（曾经）和美国的偏向支持。<br><br>　　建制派：沙特、阿联酋为代表，优势是有钱有油，劣势是贵族掌权，战斗力差。<br><br>　　革命派：伊朗、以及伊朗支持的什叶派反抗之弧（伊拉克、叙利亚、真主党、胡塞武装和哈马斯），既然是在伊斯兰世界，所谓的革命也是有伊斯兰特色的革命，伊朗是民众普选的宗教政权，其政权的坚定支持者，正是广大农村地区的贫困群众。<br><br>　　原来这三方其实一直是三足鼎立，互相拆台。以色列和伊朗是死仇，解不开的，伊朗要是有核武器肯定是炸以色列，以色列发现伊朗有核武器也会炸他的设施。这些年以色列杀的伊朗核物理学家，让伊朗人专门开了一个博物馆，来展示其暗杀的卑劣。<br><br>　　但是沙特这帮人其实就有些尴尬了，从民族大义和宗教情节角度来讲，以色列当然是敌人。<br><br>　　可是从自身统治的角度来讲，伊朗却绝不是沙特王室的朋友，如果沙特效仿伊朗把“泥腿子”拔上来，沙特王室不一定有什么好下场。而在美国的斡旋之下沙特其实一直和以色列保持着良好的关系，10月7日之前也在商讨沙以之间邦交正常化的谈判。<br><br>　　简而言之：沙特们由于贵族执政，统治基础不牢需要再中东抱个大腿才能生存下去。沙特的情况，对于约旦、阿联酋、埃及等国来说也是适用的，因为这些国家的执政者或者是军政府，或者是王室，都不是大众化的治理结构，所以面对类似伊朗这样的宗教革命政权，自然难以亲近。<br><br>　　可如今对于沙特们来说，以色列是彻底靠不住了，背后的美国也摇摇欲坠。以色列在战争的失利正在逐渐传导影响三足鼎立的中东政治现状，中东已经没人相信以色列能够按倒哈马斯了。<br><br>　　毕竟这套地道战术，曾经在朝鲜大展身手，曾经在黎巴嫩挫败以军，今天他又将面对优势装备的敌人。可以说，真主党的地道技术，是朝鲜教的，而朝鲜的地道技术，是抗美援朝中学会的，这套技术，是有实践有发展，专门用来扯平武器差距的，只要战士们有足够的勇气与战斗意识，那么在地道战面前，什么“高科技神兵”，也发挥不出效果，这样战斗，就变成了比拼意志的博弈。这对于在加沙这座“大型集中营”中的巴勒斯坦人来说，恰好是其所长。<br><br>　　只要地道挖的足够深，足够坚固，那么只有钻地核弹才能解决问题，可是五大常任理事国尚且不敢动用核武器，谁又能给以色列这个勇气呢？梁静茹吗？<br><br>　　而当年的美军和今天的以色列对此基本毫无办法。至于以军表现的灌水、泥封等手段，只要稍微计算一下土方量，都知道那就是痴人说梦，在找项目混工资而已。<br><br>　　普京“空降”中东背后的“去美化”<br><br>　　当以色列瘸腿后，美国也看起来没那么灵了，中东的王爷们一次又一次的向我们展示他们有多么敏感的政治嗅觉。以色列都拉胯成这样，反人类还能搞成这样，还要和他媾和，这还不得被国内扣上一顶叛国叛教的帽子？<br><br>　　亲美也好，跟以色列媾和也罢，都是为了维护自己的统治，而如果以色列在武力上被“袪魅”，让大家发现看似凶恶的以色列国防力量，其实不过是“皇帝的新衣”，那么任何一个伊斯兰国家内部，与西方势力妥协，对以色列媾和的政治势力，都会迅速地衰弱下去。因为没有武力的震慑，当大家不再恐惧以色列的时候，压抑了几十年的民族仇恨必然喷涌而出，此时谁去跟以色列媾和，谁就是伊斯兰世界的“汪精卫”，那是刺杀的重点目标，也是历史耻辱柱上的标志性人物。<br><br>　　所以，以色列的表现，并不会让抵抗之弧的宗教革命势力对其态度有什么变化，因为本来就已经是势不两立了。但是却会让中东的这些建制派国家，内部的亲美和以势力迅速衰落。对于这些国家的统治者来说，就算是为了自己的“禄位”，也必须站在伊斯兰民族战线一边。<br><br>　　所以，沙特。阿联酋等国家迫切寻找一位新的保护伞，一个拥有实力，成熟稳重的大国。于是他们找到了中国，向中国购买了大量的先进武器，这种输诚的行为，其实就是中东国家在寻找代替美国的“保护伞”。<br><br>　　保护伞是不嫌多的。而且，一旦走上了“去美化”的道路，不在拿美国当回事，那么许多原来碍于美国的关系而不敢接近的“禁忌人物”，似乎也是适宜的联系人选。<br><br>　　普京和俄罗斯，也出现在了这些建制派阿拉伯国家的视野当中。<br><br>　　美国彭博社5日报道称，顶住美国和欧洲的孤立压力，俄罗斯总统普京计划6日访问阿联酋和沙特，寻求加强与重要伙伴的关系。据俄新社报道，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫5日对记者称，普京此行将在一天内完成。俄议员称，此次访问对发展俄罗斯与两国关系非常重要。<br><br>　　普京上次来访沙特和阿联酋，还是2019年，四年之间形势突变，这一次普京的到访，实际上其含义十分复杂：<br><br>　　1、俄罗斯是伊朗背后的“靠山”，而伊朗又是真主党、哈马斯背后的“靠山”。这次哈马斯的主动出击，背后少不了伊朗领导下“抵抗之弧”的努力，所以找俄罗斯，就相当于是跟这次巴以冲突中的主战派，建立一个有权威的沟通渠道。那就相当于对伊朗阵营来说，有俄罗斯这个跟你们处得好的大佬来给咱们作证，“去美化”这个事情咱们不反对，大家都是自己人~。<br><br>　　2、俄罗斯的军事实力，仍然是五常之一，虽然俄乌战争初期有些手忙脚乱，可是在中东版块，俄罗斯的军事力量可是足以改变战局的“关键力量”。在叙利亚战场上，曾经是俄罗斯出武器，伊朗出人员，两家联合愣是把美国和沙特扶持的叛军势力给反推了。所以军事装备的供货方，那是不嫌多的，既然不拿美国当回事了，俄罗斯也就可以考虑了。<br><br>　　3、巴以冲突开始后，抵抗之弧的这些历经战阵的国家其实得到了巨大的发展机会，其内部的矛盾迅速弥合，但是对于沙特、阿联酋、埃及、约旦等这些建制派来说，那可是要命的，因为越打，民族情绪越高涨，宗教民族主义越膨胀，这对于习惯了当“富贵闲人”的中东土豪来说，那就相当于一下子把执政难度从小学调到大学，这使得社会内部的不稳定因素大大增强。而中东火起，最公道的是中国，可是最开心、最看热闹不嫌事大、最盼着事态激化的却是俄罗斯。所以跟普京谈，其实也是包含“求求大圣收了神通”的意思，想从源头处给冲突降降温。当然，既然中东的建制派国家要“拜佛”，那必然也要“烧香”，至于这些同为产油国的中东土豪们，是怎样向俄罗斯来输送利益，那我们就需要继续观察了。<br><br>　　普京访问中东，这就是中东国家对美国的尊重程度降低的一个体现，如果以色列杀得异常凶勇，还能有当年那个气势，是不会让美国的脸面在中东掉到地下的。<br><br>　　夫唯不争，天下莫能与之争<br><br>　　随着俄罗斯力量的注入，美国、以色列在中东区域的影响将被进一步“排出”。但是俄罗斯、伊朗阵营是并不是中东的建设性力量，论干仗他们是一把好手，可是要论建设，要给地区带来稳定的秩序，要让中东的产油国家安定下来，他们却撑不起这个责任，这个中东“稳定源”的角色，当今的世界上只有中国有这个资格来担当。所以现在的战斗，其实正是中东形成新稳态的必要过程，而我们早已预定好了这场大戏终点时的角色。夫唯不争，天下莫能与之争。<br><br>　　天道好还，报应不爽。二战后在中东地区插入以色列这个“搅屎棍”的美国也终于要迎来反噬——君以此兴必以此亡。曾经靠以色列震慑住整个阿拉伯世界以此肆意收取“保护费”的美国，终于因为以色列这个“打手”的拉胯而丧失了这个板块的“统治权”，种因得果，理固宜然。<br><br>　　中东的动荡尚未看到能够有平息的那天，但有一点是可以确定的，当尘埃落定的时候，曾经的美国和以色列在这片土地肆虐的痕迹将会被极大的抹除，而世界最主要的建设性力量——中国，将在世界岛的中心成为重要的“稳定之源”。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 19:32:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：内讧！刚刚，美国突然给了以色列一耳光！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278700-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393402">　　简评几句最新热点。<br><br>　　一、美以撕逼<br><br>　　敏感时刻，美国突然宣布对部分以色列人进行制裁！<br><br>　　据美联社12月5日报道，美国国务院当天宣布将对以色列采取一项罕见的惩罚措施。<br><br>　　美国国务卿布林肯表示，美国将对在约旦河西岸制造暴力事件的以色列公民实施签证禁令，以阻止他们进入美国。<br><br>　　布林肯补充说：这些人的直系亲属也可能受到限制。<br><br>　　良评：美以撕逼，利益所致。<br><br>　　如今水淹加沙在即，美以两国在战后如何管理加沙的问题上，意见分歧极为严重。<br><br>　　美国此刻敲山震虎，甚至不惜使用“连坐”，可谓给以色列提前打上一只强力预防针。<br><br>　　二、水淹加沙<br><br>　　据美媒报道，以色列正考虑用海水淹没加沙地道，目前已组装好大型水泵系统。<br><br>　　报道称，该系统有至少5台水泵从地中海抽水，每小时能将数千立方米的水抽入地道，可在几周内将地道淹没。<br><br>　　良评：这招能不能摧毁哈马斯不好说，但肯定会摧垮加沙的生态。<br><br>　　据以色列调查，加沙有至少800条地道，这需要注入天量的海水。<br><br>　　其结果就是淡水被污染、土地盐碱化、建筑及地下管线被腐蚀，造成几乎不可逆的灾难性后果。<br><br>　　可以说，此举丧尽天良，但收效尚未可知。<br><br>　　因为哈马斯又不是木头，面对这种大规模操作，肯定会用火箭弹袭击水泵系统。<br><br>　　地道对于加沙而言，远不止是军事用途，更是极为重要的民生工具，以色列这是要斩断加沙的命脉，彻底断绝加沙人民的后路。<br><br>　　鸠占鹊巢，图穷匕见！<br><br>　　三、美以出现重大分歧<br><br>　　据美媒报道，美国起草了一份战后计划，评判未来让哪方来维护战后加沙的秩序，但以色列并不同意。<br><br>　　报道称，拜登政府花了数周时间起草了一份多阶段的战后计划，计划让改组后的巴勒斯坦权力机构最终接管加沙地带。<br><br>　　美国官员认为“这是对饱经战乱和平民伤亡的加沙最好的选择”，但这一想法遭到了以色列总理内塔尼亚胡的抵制。<br><br>　　内塔尼亚胡早在11月就一再表示，巴勒斯坦权力机构不能管加沙地带。<br><br>　　然而，尽管内塔尼亚胡坚决反对，美国还是认为巴勒斯坦权力机构是最可行的选择。<br><br>　　拜登政府内部会谈提出的愿景是，一旦战斗结束，加沙将进行多阶段重建，先由一支国际部队来维稳，随后由改组后的巴勒斯坦权力机构长期接管。<br><br>　　良评：美以意见分歧的底层原因，还是利益背驰。<br><br>　　以色列方面，迫不及待想要一劳永逸地吞掉加沙。<br><br>　　而美国方面，随着2024年总统大选越来越近，拜登一来需要照顾白左的情绪，毕竟这是民主党的基本盘；此外还担心如果共和党获胜，可能会无脑遵从以色列的意愿，从而激怒美国在中东的阿拉伯盟友。<br><br>　　美以撕裂，渐行渐远。<br><br>　　四、日本对美国不满<br><br>　　近日，美国在”鱼鹰”失事后，无视日方要求继续执飞的举动，引发日方不满。<br><br>　　11月29日，驻日美军一架CV-22“鱼鹰”倾转旋翼机在日本鹿儿岛县屋久岛附近海域失事，日方要求美方彻查事故原因，在此之前停飞部署在日境内的同型运输机，但美军无视日方要求继续执飞。<br><br>　　良评：奴才的宿命，当狗的代价。<br><br>　　五、美国创造可怕纪录<br><br>　　12月5日，英国《卫报》网站报道，美国创造了一个可怕的新纪录：2023年已成为有记录以来大规模枪击案最多的一年。<br><br>　　按照追踪美国枪支暴力事件的非营利组织“枪支暴力档案”的数据，今年到目前为止，美国已发生38起4人及以上死亡（不包括枪手）的大规模枪击事件，而至少4人被击中（死亡或受伤，不包括枪手）的大规模枪击案更是高达630起。<br><br>　　良评：枪炮与毒品齐飞，白左共LGBT一色。<br><br>　　这种异域风情，是一道何其靓丽的风景线！<br><br>　　六、印度股市达到4万亿美元<br><br>　　财联社12月6日报道，印度股市市值周二首次突破4万亿美元大关。<br><br>　　不到三年时间，印度交易所上市公司市值增加了1万亿美元。已创历史新高的印度主要基准股指，今年以来涨幅超过13%，并有望史无前例地连续第八年上涨。<br><br>　　良评：了不起？我们有大A和男足。<br><br>　　七、东部战区发声！<br><br>　　东部战区新闻发言人施毅陆军大校表示，12月6日，美1架P-8A反潜巡逻机过航台湾海峡并公开炒作。<br><br>　　中国人民解放军东部战区组织战机对美机过航行动跟监警戒，依法依规处置。战区部队时刻保持高度戒备，坚决捍卫国家主权安全和地区和平稳定。<br><br>　　良评：12月4日，美“吉福兹”号濒海战斗舰未经中国政府批准，非法闯入中国南沙仁爱礁邻近海域，中国人民解放军南部战区组织海上兵力全程跟监警戒。<br><br>　　从搅局南海，到台海挑衅，正如我在上篇文章中所说：越是冢中枯骨，越怕被人看穿纸老虎本质，哪怕强撑着最后一口气，也要虚张声势，强行碰瓷。<br><br>　　八、中国宣布！全球最大核动力船<br><br>　　日前，在2023年中国国际海事技术学术会和展览会上，江南造船发布了全球最大“核动力船”方案。<br><br>　　这是世界上第一款，也是目前最大的24000TEU级核动力集装箱船设计方案。<br><br>　　该船型长度近400米，令美军“福特”号航空母舰都望尘莫及。<br><br>　　良评：重点在于，该方案是使用核反应堆驱动。<br><br>　　能驱动几十万吨载荷的大船，也就能够驱动大型航母。<br><br>　　华夏海权，未来可期。<br><br>　　历史上的今天：1917年12月6日，芬兰宣布脱离俄国独立。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 13:27:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：大帝去中东搞事情]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278697-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393399">　　中美元首会面之后，地球村最重要的双边关系出现阶段性缓和，其他国家之间也逐渐出现缓和局面，包括但不限于日韩澳等美国盟友和中国实现阶段性缓和。其中最重要的一点，俄罗斯也开始释放一系列缓和信号。<br><br>　　根据中新社12月4日报道，普京在莫斯科克里姆林宫接受21国新任驻俄大使递交国书仪式上表示，俄罗斯愿与所有国家建立建设性伙伴关系，不接受集团对抗。<br><br>　　普京在讲话中指出，世界正处于动荡之中，正在经历一场根本性变革，但其主要发展趋势是：新的、更加公正的多极世界秩序正在取代旧的单极世界体系。作为联合国安理会常任理事国，俄罗斯一贯奉行独立、始终如一和基于原则的外交政策，对与所有国家建立建设性伙伴关系持开放态度，不接受集团对抗和任何违反《联合国宪章》的做法。<br><br>　　——不搞集团对抗意味着，至少乌克兰战争不会扩大化，并且在寻求与西方和解的机遇。当然舆论界也有声音认为，这是普京释放的烟雾弹。过去几年，普京经常释放类似的烟雾弹迷惑对手。然而很快大家便发现，普京这次大概率不是放烟雾弹。<br><br>　　美国彭博社5日报道，普京于6日访问阿联酋和沙特，寻求加强与重要伙伴的关系。<br><br>　　对于舆论界的吃瓜群众来说，普京此举还是比较突然的，主要有两个原因：<br><br>　　其一，这两年普京很少外出访问，尤其是国际法庭签发逮捕令之后。中东那块，俄罗斯根基并不深，只有一个叙利亚堪称是铁杆，但还处于乱世中。美国在中东则是树大根深，有很多军事基地。从对抗的角度来说，普京去中东有一定的风险。既然普京去了，那就意味着风险在降低。<br><br>　　其二，过去的乌克兰战争中，沙特对俄罗斯并不友好。虽然沙特名义上是中立，但实际上偏向于乌克兰。8月上旬，小萨勒曼在沙特的吉达召开了一场名为“乌克兰问题”的国际会议，努力围绕持久、公正、和平解决乌克兰战争达成国际共识。<br><br>　　此次大会上，沙特邀请了包括美国、欧洲、中国、印度、巴西等各大势力参加，也邀请了乌克兰，却没邀请俄罗斯；把俄罗斯各界气得鼻孔冒烟。俄罗斯外交部愤怒地表示，该会议是由西方国家及乌克兰发起、在沙特举行“意在建立反俄联盟”的和平会议，试图拉拢俄罗斯的合作伙伴。<br><br>　　面对不太友好的沙特，普京仍然只身前往，表示俄罗斯确实想改善国际关系处境。那么普京此举的目的是什么呢？俄总统助理尤里·乌沙科夫表示，“这将是一次工作访问，普京首先与沙特王储会谈，然后将前往阿联酋进行工作访问。我们认为这些会谈都极其重要。”<br><br>　　按照俄总统新闻秘书佩斯科夫的话，普京总统对两国的访问将讨论几个重要议题：<br><br>　　1、俄罗斯和沙特的双边关系。<br><br>　　俄沙两国关系原本就稀松平常，有啥好聊的呢？其实还真有一个共同话题，就是他们都不喜欢拜登。<br><br>　　普京不必说，俄乌战争很大一部分是因为拜登。要不是拜登，当初乌克兰颜色革命大概率不会发生，俄罗斯就不用和乌克兰翻脸。要不是拜登强力支持乌克兰，也许俄罗斯在乌克兰的战略规划就实现了。<br><br>　　当初小萨勒曼为了巩固地位，肢解卡舒吉，拜登带着一帮白左，可没少给小萨勒曼上眼药。这让小萨勒曼很不爽。所以小萨勒曼改善了沙特与中国、伊朗等国的关系。<br><br>　　在拜登和特朗普之间，普京也好，小萨勒曼也好，都更喜欢特朗普。其实舆论界很多吃瓜群众也喜欢特朗普。虽然很多时候，特朗普干的很多事看起来就像是真小人，但拜登永远是伪君子，喜欢站在道德制高点对别人指指点点。<br><br>　　2、绕不开的巴以冲突。<br><br>　　以色列和哈马斯的战争，让沙特很没面子。实事求是地讲，沙特并不喜欢哈马斯。因为按照哈马斯的那套逻辑，沙特王室最终也会受到反噬。<br><br>　　但沙特自诩是阿拉伯世界的大哥，以色列去打巴勒斯坦人，沙特又不可能视而不见。小萨勒曼虽然长袖善舞，拉别人开会是一把好手，但对强势的以色列没啥办法。因为沙特真的没啥战斗力，前几年连伊朗小弟胡塞武装都搞不定。所以小萨勒曼很不爽。<br><br>　　对普京来说，巴以冲突是俄罗斯从俄乌战争泥潭脱身的绝佳时机。俄罗斯为表达对巴勒斯坦的支持，又是在莫斯科接见哈马斯代表，又是让车臣接纳了少部分巴勒斯坦难民，也算是赚足了眼球。但由于犹太人在俄罗斯影响也很大，俄罗斯能给巴勒斯坦人的支持有限。<br><br>　　虽然俄罗斯和沙特对巴勒斯坦都没有实质性帮助，但普京和小萨勒曼在一起探讨巴以问题时，可以让地球村觉得两国很重视巴勒斯坦，对巴勒斯坦的帮助很大，可以赚一波人气、刷一波存在感。<br><br>　　3、“欧佩克+”框架内的能源协作。<br><br>　　相比上面两个话题，这个话题更具有实际意义。本质上来说，沙特和俄罗斯都是能源输出大国，算是潜在的竞争关系。每当关键时间点，两国总会打能源大战。比方说苏联解体前夕，沙特配合美国打压能源价格，导致苏联财政进一步恶化。<br><br>　　现在俄罗斯和西方的关系，比冷战时苏联和西方还恶劣。对普京来说，一定要避免和沙特打能源战，因为那样会让俄罗斯经济雪上加霜。好在现在因小萨勒曼和拜登的关系不怎么样，大大降低了沙特配合美国与俄罗斯打能源战的概率。<br><br>　　现在俄罗斯和沙特主导的欧佩克谈合作，有助于改善俄罗斯和沙特的关系，从而改善俄罗斯和阿拉伯国家的关系。俄罗斯的心思其实很明白，能源方面只要不搞恶意竞争就行，通过能源搞好关系之后，就可以打开军火市场。<br><br>　　因为乌克兰战争表现不及预期，俄罗斯武器在国际市场上的份额颇有损失。前几天的迪拜航展上，俄罗斯的军火零成交。这对俄罗斯打击颇大。毕竟长期以来，军火也是俄罗斯主要创汇手段之一。但是如果和阿拉伯国家搞好关系，即便出于平衡考虑，他们也会适当买点俄罗斯军火。<br><br>　　简而言之，普京此次访问中东的关键词：能源，军火与恶心拜登。现在是美国大选的关键时刻，普京和小萨勒曼都希望拜登走人，他们这次见面，其实相当于给特朗普间接打掩护。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 13:24:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[耕战：《平果敢策》：上兵伐谋，攻心为上]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278696-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393398">　　兵之道：上兵伐谋，其次伐交，其次伐兵，其下攻城。<br><br>　　什么叫上兵伐谋？<br><br>　　上兵伐谋就是在瞬息万变的战局和错综复杂的关系之中准确地拿捏住对手的心理弱点和不利态势，分化其各部分之间的利益，迅速瓦解其战斗意志，从而达到兵不血刃，不战而屈人之兵的结果。<br><br>　　从“1027行动”推进到现在，果敢同盟军在战场上面临的主要的作战对象只剩下两股：<br><br>　　第一，是所谓的果敢四大家族他们的私人武装力量；<br><br>　　第二，是驻扎在老街附近的三个营的敏昂莱非法政变武装的作战力量。<br><br>　　接下来我们就一个一个地剖析这些人，他们的利益和弱点都在哪里？应该怎么样去分化和逐个击破他们。<br><br>　　首先，对于果敢所谓的四大家族的武装力量来讲，这四股人他们的目的和抵抗意志并不一致。<br><br>　　先挑最弱的来讲。<br><br>　　抵抗意志最弱的是哪一股？<br><br>　　我觉得是刘阿宝。<br><br>　　刘阿宝从身份和立场而言，更接近一个商人，而不是一个掌握兵权的实权人物。<br><br>　　对于这样的人来讲，他的抵抗意志一定是最弱的。<br><br>　　商人，就像《让子弹飞》里面师爷的那句话：“不能拼命啊，命都没了，还怎么挣钱？”<br><br>　　因此我判断在整个老街的战局里面，刘阿宝势力所在的地方的抵抗意志一定是最弱的，也是最容易打开的缺口。<br><br>　　对于一个商人来讲，给他一条活路，他绝对不会拼命。<br><br>　　这么一条简单的算式，我觉得任何一个商人都能很快计算出其中的利弊从而作出正确的选择。<br><br>　　同时，刘阿宝的弟弟，刘正琦，也已经被我国警方拘押并向刘阿宝喊话，一个商人，应该听得明白喊话里面什么含义。<br><br>　　而另外一个刘家，刘国玺家族的抵抗意志，我觉得不会比刘阿宝强到哪里去，对于他们来讲，最大的弱点就是2022年刘国玺挂掉之后，已经没有了自己的主心骨，我看不出他们有什么非得拼死去保卫的对象。<br><br>　　第二股可以分化的势力是谁？我觉得是魏家。<br><br>　　对于魏家来讲，他现在面临的是一个非常不利的局面。<br><br>　　我们假设说如果今天留在老街的是魏清涛，而被我国警方拘捕的是魏榕，那么很有可能魏家怎么取舍会有一定的变数。<br><br>　　但是现在的情况是什么呢？<br><br>　　是留在老街的是魏榕，而被我国警方拘押的是魏清涛。<br><br>　　这里面最大的不一样是什么呢？<br><br>　　是魏榕不管现在主管了魏家多大的业务，她终归是个女儿身，而魏家花了最多心血培养的下一代接班人，是魏清涛。<br><br>　　魏清涛已经在中国警方的控制之中，究竟以后是直接拉去枪毙还是无期徒刑，还是带罪立功，取决于魏家在接下来的时间里能有什么样的表现。<br><br>　　我觉得对于魏家来讲，只要能保魏清涛不死，这道选择题会怎么选？不需要用脑子，用屁股也能想得出来。<br><br>　　我想，哪怕是让魏榕去死，来换魏新涛的活，他们也是会毫不犹豫地做出这个选择。<br><br>　　所以，以上两股人，是分化起来难度最低的。<br><br>　　魏家的1006边防营人数在400，加上魏家的家丁1000左右，刘阿宝刘国玺大概3，400人，加起来差不多接近2000人。<br><br>　　如果让他们清晰明白地知道上面的利害关系，这2000人，我觉得不会在老街拼死抵抗。<br><br>　　把这两股人分化了至少能减掉老街三分之一的有效守卫力量。<br><br>　　而剩下的几股力量，一股是明国平掌握的果敢警察营，人数1000人，第二股是白家掌握的果敢民兵大队，1700人，第三股是留在老街的敏昂来政变武装的128营、322营、356营，人数约为2000左右。<br><br>　　在剩下的人里面抵抗意志最强是白家，因为他们已经很清楚，不管怎么样，自己都不会有一个好下场，因此他们是负隅顽抗的主力。<br><br>　　但是不知道白家的人有没有想过，死，其实也可以有很多种方式的。<br><br>　　在白家勾结缅人，把缅人引入果敢之后，果敢沦为了一个巨大的诈骗窝点，危害了无数的中国人，这已经是严重地侵害了中国的利益。<br><br>　　那一张张的人民币，不是钱，是催命符。<br><br>　　那一笔一笔诈骗得来的钱，是无数普通中国人的养老钱，救命钱，血汗钱，这种钱，积攒的不是财富，是天大的罪孽，是要用所谓的四大家族的人头和子孙后辈的命来抵的。<br><br>　　在已经触动大国利益的情况下，曾经主导果敢的白家无论如何都不可能善终。<br><br>　　对于大国来讲，捏死果敢的几个土包子，不会比捏死一只蚂蚁更加困难。<br><br>　　在绝对的实力对比面前，抵抗是没有任何意义的。<br><br>　　几千公里外的一个会议，一张通告，就可以决定他们的生，或者死，根本不由他们有任何选择。<br><br>　　他们早晚会明白，能像明国昌那样自尽，已经是最体面的一种死法。<br><br>　　白家剩下的只有两条路，一是自己死，这样好歹还能体面一点，如果他选择了不体面，那么有一万种方法可以让他整个家族以一种最不体面的方式被连根拔起，渣都不会剩一点。<br><br>　　果敢的历史已经翻开了新的一页，接下来的内容，跟所谓的四大家族，已经不会再有任何关系。<br><br>　　很多人担心果敢同盟军一旦攻击老街会面临残酷的巷战，我觉得这一点我是不认可的。<br><br>　　是的，巷战很残酷，但是我们去看这些残酷的巷战，交战双方无一不都是有着明确的意识形态或者是国家、信仰之间的不可调和的矛盾，因此才会寸土不让，战至最后一人。<br><br>　　而这一点我觉得对于果敢地区来讲是不成立的，说白了，这里面没有什么意识形态和民族宗教信仰之类的不可调和的矛盾，对于那些一个月领几百一千块钱的大头兵来讲，白家怎么死，什么时候死，本质上跟他们关系不大。<br><br>　　白家想给老缅当烈士，随意，但在汉人的史书上，汉奸这个名头，绝对是逃不掉的了。<br><br>　　中国人讲究首恶必办，胁从不问。<br><br>　　白家是首恶，只要白家不存在了，这事也就消停了，他们不需要为那些期货死人而搭上自己的命，不值得。<br><br>　　因此，我觉得像斯大林格勒或者是车臣首府格罗兹尼之类的巷战大概率不会发生在老街。<br><br>　　但是，前提是得让白家手底下的人彻底清楚明白上面的道理。<br><br>　　这就得看果敢同盟军用什么样的方式将上面内容投放给他们，让他们能够看得见，听得见。<br><br>　　拔据点固然重要，攻心之战，同样重要。<br><br>　　此外，白家的负隅顽抗还有一个核心的原因就在于他们觉得敏昂来的政变武装还会帮他们一把，但是当我们仔细地去分析缅甸的整个态势的时候，我们会发现这只不过是白家的痴心妄想，缅人会来支援这个大前提本身就是虚妄的，不存在的。<br><br>　　要知道果敢地区已经是处于缅甸的边陲地带，它离缅人统治的核心区下缅甸已经接近1000多公里的距离，中间是无数的崇山峻岭。<br><br>　　我觉得对于任何一股力量来讲，想要跨越这么远的距离控制这种边陲的地方所需要投入的资源和人力物力，都是巨大的。<br><br>　　对于任何一股力量来讲，投入这么巨大的力量去维系在这个地方的存在，收益在哪里？<br><br>　　此前在敏昂来武装和四大家族控制下的缅北之所以让军头垂涎，是因为他们能通过毒品、电诈和各种非法的活动源源不断地为军头们提供大量的金钱利益。<br><br>　　但是，在电信诈骗已经对周边大国造成如此严重的影响和极其恶劣的1020事件之后，中国已经不可能允许果敢继续以这么一种经济形态来存在于中国的边境。<br><br>　　也就是说，中国绝对不会允许缅北再像之前那样以展开对中国境内的电信诈骗和各种非法勾当作为自己主要的经济收入来源，而且中国也一定会用尽全力来剿灭缅北地区的这些针对中国人的诈骗窝点，这就是中国的底线和态度。<br><br>　　被抓捕拘押在中国的刘家和魏家的两个人出来喊话的内容已经非常清晰，不达到以上的目的，中国绝不收兵。<br><br>　　对于敏昂来这些军头来讲，除非他想当卡扎菲，不然给他1万个胆子，我料他们也不敢再去触碰中国的这条底线。<br><br>　　而果敢地区一旦失去了这些非法收入，不能再像以前那样成为军头们的摇钱树之后，它对于缅甸的那些军头来讲，就是一块鸡肋。<br><br>　　没错，之前我确实在《我，就旗帜鲜明地支持同盟军，怎么了》那篇文章里面提到过敏昂莱政变武装很有可能会跟昂山素季重新进行媾和，从而抽调出2到3个机动师的力量来反扑。<br><br>　　但是，这里面是有两个变数。<br><br>　　其一，昂山素季未必就会如同缅甸的军头想的那样跟他们再次合作。<br><br>　　其二，中国已经明确划定了底线之后，这块地方哪怕缅甸的军头反扑，哪怕能打下来，以后也得按照中国划定的各种规范去运作，缅北不可能再像以前那样用各种非法的生意来提供巨大的经济利益，那他们耗费大量的人力物力兵员资源打下这么一块地方，收益在哪里？<br><br>　　只要明确地让缅甸那些军头知道打下来也没有收益，那么我很怀疑他们还有多大的动力来进行所谓的反扑。<br><br>　　对于敏昂来的政变武装而言，他们去做一件事也是要衡量收益与风险比的。<br><br>　　按照这一次果敢同盟军在“1027行动”之后展现出来的战斗力而言，我不觉得缅甸人能够轻易地再一次啃下果敢地区。<br><br>　　而对于缅甸的那些军头而言，如果没有办法在短时间内解决，甚至是长期把自己的主要兵力全部都拖在缅北和果敢地区，那么，下缅甸一定会有很大的不确定变数，缅甸境内一定会因为下缅甸的兵力空虚而烽烟四起。<br><br>　　核心和边陲，孰轻孰重，这道算术题还是不难算的，如果丢了下缅甸的核心地区，那么这些军头往哪跑？总不会想着自己来果敢地区玩重生之我在老街当军头吧。<br><br>　　对于缅甸的那些军头而言，甚至都不需要文攻武吓，只要清清楚楚、明明白白地将其中的利害关系讲给他们听，我相信再傻的人都应该知道，该不该抽调自己的主要机动兵力来进行所谓的反扑。<br><br>　　何况，果敢同盟军已经控制了滚弄大桥，这是敏昂来的武装力量能够进入果敢的唯一一条陆上通道。<br><br>　　只要敏昂来的政变武装无法重新夺回滚弄大桥，他就根本没有办法去进行所谓的支援。<br><br>　　在陆路断绝的条件下，要把2到3个所谓的机动师的全部作战人员和装备运到果敢地区所需要的空中力量，根本就不是缅甸人现在所拥有的。<br><br>　　在最坏的情况下，同盟军完全可以把滚弄大桥给暂时性地失去功能，一点问题都没有，大不了以后再重新修。<br><br>　　因此，我觉得虽然存在敏昂来这伙人反扑的可能性，但是概率不大。<br><br>　　他们要是能抽得出力量来支援，早就支援了，也不至于说拖到现在连个屁都没有。<br><br>　　而一旦断了敏昂来非法武装支援的念想之后，老街剩下的那三个营的老缅和白家的那一伙人，其战斗力和战斗意志还剩多少是非常让人存疑的。<br><br>　　从老缅用直升机把白家的人重新送回老街之后，白家就应该知道，所谓的支援，不可能再有了。<br><br>　　如果缅人还觉得自己能控制果敢，就不会把他们丢回老街送死，而是一定会至少留着个别白家的人以后再组织一批伪军当傀儡打回来。<br><br>　　白家的人，想明白了吗？<br><br>　　对于现在还留在老街的老缅三个营来讲，我觉得一样可以去分化他们。<br><br>　　从1027行动到现在，我们已经可以充分地看到所谓的这些缅军他们的战斗力和抵抗意志究竟是怎么样的。<br><br>　　果敢同盟军今天已经成功拿下了老街东面的制高点四面佛，距离敏昂莱政变武装在米线沟驻地的直线距离已经不到2公里。<br><br>　　也就是说敏昂来政变武装还留在老街的那2000人，已经处于大量的直射火力的覆盖之下。<br><br>　　在1027行动发起之后，果敢同盟军已经缴获了大量的迫击炮，甚至是重型的多管火箭炮，也缴获了一大批炮弹。<br><br>　　但是我们还没有在战场上看到果敢同盟军对这些炮火来进行集中使用，大家大可以猜一猜果敢同盟军准备把这些炮弹用在哪呢？<br><br>　　我觉得对于被围困的敏昂来政变武装的那三个营来讲，可以实行围三缺一的策略，故意放一条生路，给他们划定一条投降的路线和投降点，只要愿意缴械投降，可以把他们集中起来进行再教育之后放他们走。<br><br>　　而什么是最好的教育呢？就是把他们集中起来拉到制高点去，看那些不愿意投降的敏昂来政变武装的人是怎么被消灭的。<br><br>　　对于那些不愿意投降的人，一定要用最残酷最血腥的办法将他们彻底歼灭。<br><br>　　不管是用重炮轰，还是用无人机搭载大量的汽油、重油喷洒在其阵地之上将其烧成一片火海，都一定要让剩下的人看到抵抗会面临什么样的下场。<br><br>　　要让他们一整晚听着那些从炮声火海之中传来的鬼哭狼嚎来摧毁他们的抵抗意志。<br><br>　　这样，哪怕放回去的那些溃兵以后也不会再有足够的抵抗意志，放回去也是一群废人。<br><br>　　我觉得没必要因为放过这几千缅兵而感到可惜。<br><br>　　只要果敢同盟军重新夺回果敢，坐稳了，以后扩大了地盘，有的是歼灭敏昂来武装的机会。<br><br>　　至于那些放走的溃兵，他们对敏昂来政变武装而言，会是一个巨大的负资产。<br><br>　　因为这些投降过的溃兵，一旦回到腊戍、曼德勒这些地方，把真实的战况带过去，只会引起敏昂来政变武装里面其他士兵更大的恐慌，从而为夺取果敢之后下一步的进军，提供更多的有利条件。<br><br>　　我觉得对于现阶段的果敢同盟军而言，如何在最大限度地保存自己的有生力量的前提下，完整地夺取果敢地区的控制权，才是最重要的作战目的。<br><br>　　而不是说要像网上那些看热闹的人希望的那样打得多么轰轰烈烈，拼得你死我活。<br><br>　　我始终都觉得，对于果敢同盟军而言，拿下老街，光复果敢地区，只是万里长征的第一步，甚至可以说是在未来发展过程中微不足道的一步。<br><br>　　果敢同盟军，完全可以在未来有更大的政治理想和政治追求。<br><br>　　而要实现这样的政治抱负，就得在当下尽可能地用谋略而不是蛮力来解决问题。<br><br>　　只要稳扎稳打，一步一步地夺回果敢，以后有的是鹰击长空，鱼翔浅底，万类霜天竞自由的空间。<br><br>　　最后还是那句话：<br><br>　　我相信，胜利一定会属于果敢同盟军，属于我们每一个炎黄子孙。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 13:23:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：突发！ 美国多州高举独立大旗，美国大分裂开...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278694-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393396">　　天道轮回，报应不爽。<br><br>　　就在当下的美国美元危机蔓延，同时应对巴以及俄乌两场战争焦头烂额的危局之下，美国的得克萨斯州和加利福尼亚州又在此时狠狠地捅了美国总统拜登一刀。<br><br>　　12月6日，美国得克萨斯州民族独立运动组织对外公开宣布，已经获得了足够多的民众签名，将在2024年3月份共和党人初选时，将得克萨斯州独立列为选票选项，至此，得克萨斯州正式打响了脱离美国独立的第1枪。<br><br>　　终日煽风点火唯恐世界不乱的美国，万万没有想到，如今独立的烽火也已经烧到美国自己的屁股。<br><br>　　在这里先给大家科普一下，美国这个得克萨斯州原来是属于墨西哥，后来在美国的威逼利诱之下，得克萨斯州宣布独立加入美国，成为美国的一个州。<br><br>　　近年来，得克萨斯州都是美国共和党的大本营，并且极度反对美国总统拜登的移民政策，而该州的政策一直是得州优先，也就是美国前总统特朗普美国优先的翻版政策。<br><br>　　在拜登赢得2020年美国总统大选之后，得克萨斯州就群情激愤，独立的声音开始在得克萨斯州开始高涨。<br><br>　　要知道，得州既是美国白人聚集最富裕的州，同时也是排名世界第二仅次于加州的经济体，美国一半以上的石油能源公司都在得克萨斯州，与此同时，得州还号称第二硅谷，那可是美国的脸面。<br><br>　　而一旦得州真的执意独立，并且迈出独立的步伐，那么对美国的损失是不言而喻的。<br><br>　　一波未平，一波又起！<br><br>　　就在得州迈出实质性独立第1步的同时，美国第一大洲加州独立运动也开始风起云涌起来。<br><br>　　和得州狂热支持特朗普恰恰相反，美国最大的州加利福尼亚州多次放话，如果特朗普当选美国总统，那么加州将会举行独立公投，绝不接受特朗普的领导。<br><br>　　而在此前，加州已经开始多次进行独立相关的尝试。<br><br>　　要知道，加州可是美国最大的州，不但有着4,000万人口，更是美国GDP最多的州，一州的GDP就超过了英国，也是全世界最大的城市（省级）经济体，在美国更是有着举足轻重的地位。<br><br>　　此前，加州都已经多次进行独立公投的努力，但是因为加州对美国太过重要，所以美国千方百计打压加州的独立运动，但是加州一直没有放弃。<br><br>　　而如今，眼看拜登支持率岌岌可危，特朗普有可能再次卷土重来重回白宫，这让加州从美国独立出去的愿望更加强烈。<br><br>　　美国两大州水火不容，如今都相继迈出独立步伐，其实也和美国民主共和两党的激烈内斗已经到了刺刀见红不无关系。<br><br>　　我们看到，为了扳倒特朗普，美国总统拜登已经无所不用其极，对特朗普展开了美国历史上少有的政治追杀，也彻底撕破了美国民主共和两党最后一层祸不及退休总统的遮羞布。<br><br>　　而特朗普所在的共和党也对拜登展开一轮又一轮的政治攻势，并且也对拜登如法炮制，开启弹劾拜登的进程。<br><br>　　如果这两人在2024美国总统大选决赛当中相遇的话，可谓是冤家路窄，那么带给美国的撕裂程度将是不可想象的。<br><br>　　我们看到，美国总统拜登今天突发声明，声称他竞选连任就是因为特朗普参选的原因，言下之意，如果特朗普不参加美国总统大选，他也就可能不寻求连任了。<br><br>　　这被外界理解为拜登开始喊话特朗普，要和特朗普双双退出大选以避免美国更大规模的撕裂。<br><br>　　但是，美国政客们的嘴，骗人的鬼，这些政客们的话又有多少靠得住呢？再说了，势头正猛的特朗普怎么可能会放弃这个复仇拜登重回白宫的机会呢？<br><br>　　所以，接下来美国民主共和两党的内斗大戏，也注定将会变得更加惨烈。<br><br>　　而如今，这些在美国举足轻重的州都要开始迈出独立步伐了，由此可见，美国民主共和党的内斗已经激烈到水火不容的程度了。<br><br>　　但是，尽管得州这一次迈出了独立的第1步，而加州也再次高举独立大旗，但由于美国法院有禁止各州独立的法律规定，再加上没有可以通过公投的方式进行独立的操作选项，所以得克萨斯州和加州想要独立，可能还需要相当长的路要走。<br><br>　　但是，这也给美国敲响警钟，证明如今的美国早就是一盘散沙，一旦美元霸权崩盘引爆美国霸权的崩塌，不能再享受美元福利这个羊毛，美国这50个组合在一起的州也将面临一夜之间分崩离析的可能！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 13:19:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：现在，除了玛利亚，谁也救不了小泽！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278692-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393394">　　万万没想到，最致命的一幕还是发生了！一场“内战”正在乌克兰内部爆发！<br><br>　　甚至有可能发生乌克兰版瓦格纳事件！不得不说，有卧龙的地方必有凤雏，两个斯拉夫兄弟简直是太相似了！<br><br>　　事情的来龙去脉是这样的。<br><br>　　在今年11月初，乌克兰武装部队总司令扎卢日内接受采访的时候，说了这样一段话：<br><br>　　“就像第一次世界大战一样，我们达到的技术水平已使我们陷入僵局。”<br><br>　　小扎是乌克兰总司令，没有人比他更清楚乌军的实际情况。<br><br>　　他说了这一句话以后，估计小泽内心异常愤怒，你把我老底都给揭了，这戏我以后还怎么演下去？！<br><br>　　随后小泽的人开始立即发难小扎。<br><br>　　在11月末，乌克兰最高拉达人民公仆党党团议员、国家安全和国防问题委员会副主席玛丽亚娜·别祖格拉娅呼吁乌武装部队总司令瓦列里·扎卢日内辞职。<br><br>　　这个小玛所在的那个党，就是小泽的党。<br><br>　　这个事情基本可以看作是小泽在敲打小扎，小泽的意思就是你要是再给我乱说，就给我滚犊子。<br><br>　　然后小扎就很生气，tmd就你有嘴替是吧？你以为劳资在朝中就没有人吗？！<br><br>　　于是就在我写本文的三天前，根据观察者网消息，乌克兰首都基辅市的市长公开批评责任小泽，说他越来越像一个独裁者。<br><br>　　基辅市长表示，要是小泽这样搞下去的话，我们乌克兰以后和大毛也就没有区别了，都是独裁者的社会。<br><br>　　这个基辅市长后面的话更致命，他说战争初期之所以乌克兰顶住了俄罗斯的进攻，这个功劳和小泽一点关系都没有啊，那是地方政府的功劳。<br><br>　　他还指责到说，战争初期小泽根本就是领导无方，他管理的中央政府根本是一片混乱，说自从冲突开小泽没有一次和基辅的文官沟通过。<br><br>　　因为现在战争开始以后，小泽就在搞中央集权，然后乌克兰内部的地方诸侯和西方盟友就极度不爽。<br><br>　　他们认为，我们保卫乌克兰是为了保卫民主，对抗大毛这个邪恶的轴心，怎么你乌克兰自己也走了斜路？<br><br>　　但是小泽心里也苦啊。<br><br>　　tmd，你们这些西方国家都是站着说话不腰疼。都战争爆发了，那当然是要有一个人出来统一调配管理，要是战争时期都还七嘴八舌吵个不停，那怎么组织反抗？<br><br>　　但是人家基辅市长不管这些。<br><br>　　现在基辅市长克利钦科反而倒打一耙，说小泽中央集权是“为了保护腐败的地方势力”……他认为只有成功打击腐败才能获得西方持久的支持。<br><br>　　总之现在两派人马彻底干上了，双方之间的火药味特别浓。<br><br>　　让他们两个方根本的矛盾在哪里？<br><br>　　本质上就是演员和务实主义的矛盾。<br><br>　　众所周知，小泽的主业是演员，副业是总统。开战初期，乌克兰抵抗住了俄罗斯的进攻，然后小泽就开始贪天功，说这一切都是因为自己领导有方，开始在国内大搞个人崇拜。<br><br>　　乌克兰军方就很不爽，tmd，打仗的是我们，怎么功劳就成你一个人的了？<br><br>　　这就好比说一个老实人，他在辛辛苦苦的干工作，整整熬了一个通宵，终于把成果做出来了。<br><br>　　这个时候小泽来了，小泽说你辛苦了，去好好休息吧，这个成果我替你看着，放心休息吧。<br><br>　　然后老实人就去休息了，结果这个时候领导来了，小泽就说领导好！领导说你这个成果做的不错呀。<br><br>　　小泽愣了一下，然后马上就机灵地说，是的，这都是属下刚刚通宵熬夜完成的！<br><br>　　等老实人回来以后，发现自己的成果成为了小泽的成果，小泽正在升职加薪……<br><br>　　就可以用上面这个画面来理解一下小泽和乌克兰军方现在的关系。<br><br>　　关键是小泽这个人完全不懂军事，战争不是说你一定要向前推，有时候要学会取舍，比如说让敌人陷于疲于奔命，消耗对方的有生力量，比夺得一城一地更重要。<br><br>　　反正就是说军事上的问题绝对不是说只有前进这么简单，只有不懂军事的人，才会完全只看战线的前进。<br><br>　　小泽他就是一个不懂军事的人，然后他的表演对象是西方舆论，而且接受快乐教育的西方老百姓也不懂军事。<br><br>　　所以在今年10月，小泽对军队的要求就是：我不管现在前进对于我方有没有利益？你军方都必须给我盲目的进攻！哪怕是去送死……<br><br>　　小泽的原话是这样说的：<br><br>　　“乌克兰每天都需要战果。”<br><br>　　“我们需要抵抗俄罗斯人的进攻，消灭占领者，继续前进。不论是1公里还是500米，每天都必须前进，以改善乌克兰的处境，向占领者施压。”<br><br>　　这完全就是乱指挥，你想想看，如果说真的是打仗的话，有谁会去下达这么扯淡的命令？<br><br>　　是否前进？当然是看是否有利于消耗敌方来决定！如果说人家前面埋的是地雷阵，难道你也要我方前进吗？这不是白白浪费士兵吗？<br><br>　　说白了，就是现在西方对乌克兰的热度正在下去，国际上越来越多的目光在转向巴以冲突。<br><br>　　这个时候小泽就非常害怕西方给他断粮。<br><br>　　那要怎么才能维持自己的热度呢？就是不断制造乌克兰士兵大反攻的神话。<br><br>　　所以小泽才会跟乌克兰士兵说，不管什么情况，奥利给，给我冲就完了！<br><br>　　但军方这方面就就恨死小泽了，我在前线给你当炮灰，然后你在后面办公室喝着咖啡，然后我们打出战绩，成果都是你小泽集权领导有方？我靠你大爷的！这就是军方的心理想法。<br><br>　　然后现在又涉及到一个问题。<br><br>　　也是双方斗争的焦点。<br><br>　　小泽他的任期已经快到了，乌克兰内部就在讨论竞选问题。<br><br>　　结果小泽不按套路出牌，小泽表示选个啥？选个屁？我要直接定自己连任！连流选举程都不用走！<br><br>　　这下子所有的乌克兰政客都看傻眼了，那要是战争一直打，那岂不是？<br><br>　　根据报道，11月7日，乌中央选举委员会副主席杜博维克在接受外媒采访时表示，乌总统泽连斯基在任期届满后将继续履行总统职务，因为相关法律禁止在战时状态下举行总统选举。<br><br>　　注意这句话：“禁止选举”<br><br>　　而就在小泽方面这个表态以后，乌克兰真理报放出来一个猛料。<br><br>　　据《乌克兰真理报》11月24日报道，乌克兰执政党“人民公仆”议会党团主席阿拉哈米亚当天表示，俄罗斯去年3月曾承诺，若乌克兰保持中立且不加入北约，俄罗斯便停火。<br><br>　　要是乌克兰首次承认，其实战争早就可以结束了！根本没必要打下去了。<br><br>　　你要注意看这是谁爆出来的这个消息。<br><br>　　爆料人是：乌克兰执政党“人民公仆”议会党团主席阿拉哈米亚。<br><br>　　这个小阿肯定就在想，小泽你是真的狗，你自己上去了，难道你还打算永远在上面？你知不知道兄弟们也想选上去？当一把总统的瘾！<br><br>　　小阿看着小泽的奢靡生活，心中默默的说道：“大丈夫应当如此，吾当取而代之！”<br><br>　　小阿的这个表态可以说是釜底抽薪，彻底引爆了乌克兰的内讧。<br><br>　　因为小泽的连任理由就是说还在打仗，没办法，我只能继续当大哥～<br><br>　　虽然我也不想连任，但是为了人民和国家的安全，我再三拒绝以后决定答应……大概就是这种态度。<br><br>　　现在小阿背刺一刀、釜底抽薪。<br><br>　　什么战争必须打下去？早就可以结束了！你丫的，快从位置上滚下来！<br><br>　　而关键就在于双方的斗争，似乎正在由文斗上升到武斗。<br><br>　　也是在双方11月份炒得最厉害的时候。<br><br>　　小扎的助手生日当天收到了一个礼品，打开一看，结果当场被炸死！<br><br>　　我们都说宋朝是杯酒释兵权，没想到斯拉夫人是如此的粗暴，来了个炸弹释兵权！<br><br>　　也是，人没了的话，兵权不就彻底没了吗？<br><br>　　而且就在最近有一件最劲爆的事情发生了，小泽开始直接物理夺兵权了，绕开总司令小扎，自己直接进行军队指挥！<br><br>　　据《乌克兰真理报》12月4日报道，有消息人士透露，泽连斯基正绕过扎卢日内，直接与乌军前线军官进行沟通，这使得扎卢日内难以指挥军队。<br><br>　　我有一种预感分析，一场残暴的大清洗，即将在乌军内部发生。<br><br>　　对比来看，曾经俄罗斯的瓦格纳并没有选择坐以待毙，死之前还是反抗了一下的。<br><br>　　那么现在有趣的问题来了，你说同为斯拉夫人的乌克兰军方，他们在被清洗之前会不会也挣扎一下呢？<br><br>　　而一旦乌军选择揭竿而起，那么除了圣母玛利亚，将没有任何人救得了小泽！<br><br>　　呼呼～小泽玛利亚！<br><br>　　事情正朝着越来越有“有趣”的方向发展，最后我不得不感叹一下，真的是戏子网红误国呀！无论是国外还是国内，这些什么狗p网红从来都不是好东西！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 13:16:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：被反复骑脸输出，美国到底怕什么？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278691-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393393">　　这一次巴以冲突爆发后，也门胡赛武装出尽了风头，频繁对以色列和美军发动袭击，成为了什叶派之弧中最锐利的锋刃。<br><br>　　从地图上看，也门和以色列根本就不挨着，中间隔着一个老大的沙特，直线距离达到了2200公里。<br><br>　　但最近胡赛武装拿出了绝招，声称任何进入红海的以色列船只，无论是商船还是军舰，都将受到他们的打击。<br><br>　　这就要了以色列的命了，红海非常狭长，是印度洋上的所有商船进入以色列的必经之路，一旦被胡赛武装封锁，以色列的艾拉特港就被废掉了，几乎一半的远洋贸易都要停摆，除非用4倍以上的运输成本绕道好望角。<br><br>　　现在以色列因为对加沙的战争，经济已经遭受了重创，胡赛武装这样干，就是要让以色列雪上加霜，逼迫它退出对加沙的包围。<br><br>　　不仅如此，红海是进入苏伊士运河的必经之路，这是世界上最繁忙的航线，占了全球贸易总量的14%。<br><br>　　在昨天，也就是12月5日，胡赛武装再次发出警告，如果以色列执迷不悟，他们将封锁红海的曼德海峡，这意味着他们可以对国际航运和全球贸易造成严重威胁，尤其是对以色列来说，曼德海峡的封锁将导致以色列的能源和供应链断裂，经济全面瘫痪。<br><br>　　胡塞武装说到做到，这半个月以来，已经多次展开行动，劫持红海上的以色列船只，并屡次对美国军舰进行导弹袭击。<br><br>　　然而，对于胡赛武装的骑脸输出，美国和以色列都装聋作哑，不做出任何回应，军舰被导弹袭击后，美国也一声不吭，死神无人机被胡赛武装打下来了，美国还是不说话。<br><br>　　这是为什呢？<br><br>　　以色列不敢吭声，是因为真的打不赢胡赛武装。<br><br>　　哈马斯只有手搓的钢管火箭筒，但胡赛武装早就不是原来的那支拖鞋军了，而是具有强大打击能力的现代化部队。<br><br>　　今年的9月21日，胡赛武装举行了盛大的革命9周年阅兵仪式，展示了他的军事装备，最让以色列胆寒的，是其中至少有16个型号的各类导弹，从曼布达反舰巡航导弹到卡兹地空导弹，可谓应有尽有。<br><br>　　胡赛还专门整了几个方阵，展示了作战范围2400公里的沙希德136无人机到作战范围1700公里沙希德无人机，还有大量的无人电子侦查攻击快艇。<br><br>　　你想想看，如果说哈马斯的战斗力是10，那胡赛武装的战斗力至少是100，而且随时可以封锁以色列的出海口。<br><br>　　问题是以色列劳师动众，到现在才消灭了不到200个哈马斯，你说他能不能打得赢胡赛武装？<br><br>　　那美国呢，美国又为什么对胡赛武装忍气吞声？<br><br>　　这里我们就聊聊胡赛武装。<br><br>　　阿拉伯半岛上一共有7个国家，几乎都是土豪国，个个富的流油。<br><br>　　最有钱的卡塔尔，人均GDP达到了近8万美元，是妥妥的全球高收入国家，排名倒数第二的阿曼，人均GDP也有2.5万美元。<br><br>　　但是我们为啥说几乎都是土豪国呢，因为倒数第一的也门，人均GDP只有676美元，不到卡塔尔的百分之一，穷的掉渣。<br><br>　　也门的穷，有几个方面的原因。<br><br>　　首先就是国家长期处于分裂与内战状态，也门在历史上就是一堆酋长和部落形成的散居地，但因为地理位置非常重要，扼守亚丁湾的门户，是红海的入口，所以很早就被英国惦记上了，以亚丁港口为中心建立了南也门的殖民地，官方名称是大英帝国亚丁保护地。<br><br>　　而北也门是原始的王国部落状态，后来被木司令的什叶派完成了统一，官方名称是也门王国。<br><br>　　南北也门长期处于对峙状态，直到英国退出中东，苏联又进来插了一杠子，扶植南也门建立了共和国，一直到1990年，也门才实现南北统一，成为一个完整的国家。<br><br>　　但好日子才过了4年，1994年再度爆发内战，之后长期处于分裂割据状态。<br><br>　　到了2010年，美国煽动阿拉伯之春，胡塞武装异军突起，在2014年夺取了也门的首都萨那，到现在控制了也门1/3的领土，成为了也门最能打的一支武装部队。<br><br>　　到现在也门一塌糊涂，大致上被也门政府、胡塞武装、南方联合过渡委员会、极端组织四股势力所控制，这还不算一堆分散的部落和小军阀。<br><br>　　你看了这状态就知道这国家好不了，经济不可能发展得起来。<br><br>　　也门发展不起来，还有一个重要的也门特色，就是人人嗑药。<br><br>　　美国超过30%的人吸毒或者嗑药，但是那没办法和也门比，也门的吸毒率是超过80%。<br><br>　　也门人嗑的这个药叫做恰特草，一天不嚼日子就没法过了。<br><br>　　恰特草，是一种分布于非洲和阿拉伯半岛的植物，含有丰富的卡西酮、去甲麻黄碱和去甲伪麻黄碱等生物碱，进入人体后，通过刺激中枢神经系统，大量分泌多巴胺。<br><br>　　在吃了之后，能够刺激大脑神经产生快感并快速上瘾。食用后，人会感觉飘飘欲仙，认为自己无所不能，但是在「爽」完几个小时之后，随之而来的就是精神涣散空虚、乏力、思维停顿、啥也不想干，脑子里想的就是再来一口吧……<br><br>　　这种草也叫阿拉伯茶，在多个国家被明确列入毒品，在中东多数国家，如沙特，谁要敢贩卖恰特草会被判处死刑，在我国也属于毒品犯罪行为。<br><br>　　但是在也门，有超过80%的人每天的日常就是咀嚼恰特草，并形成了一种风俗习惯。<br><br>　　每天到了下午，人们就呼朋唤友的聚集在一起嚼，从下午一直嚼到深夜，这个时候去烧他家房子他都懒得理你。<br><br>　　而很多条件好点的，无论是在办公室还是在家里面，都专门有一间「恰特草室」，比我们的茶室和茶桌还要普遍，任何社交场合都少不了这玩意。<br><br>　　刚说了也门人均GDP仅仅为690美元，而数据显示也门人每天要花大约1美元买恰特草，也就是说一多半的收入买了毒品……<br><br>　　本来经济就差，还全民吸毒，这下子更好不了了。<br><br>　　本来也门自然资源非常充沛，作为中东国家盛产石油，还有大量的矿产，但是人们的每天工作时间最多半天……剩下的时间都在「爽」。<br><br>　　这地方本来就耕地少，但是人们纷纷把农田用来种恰特草，没粮食吃了就从外面买……反正人们要求也低，只要有口饭吃，剩下的需求就是吃恰特草，其他的别无所求。<br><br>　　现在也门有50万人从事恰特草的种植，用了40%以上的耕地，还消耗了全国50%的水资源。<br><br>　　所以就这么个国家，穷得掉渣，还人人吸毒。<br><br>　　那里可能就要问了，就这状态，也门胡赛武装还那么能打？美国还不敢还手？<br><br>　　是因为胡塞武装不允许嗑药吗？<br><br>　　那不能够，是必须要嗑药的。<br><br>　　胡塞武装和政府军交战的时候，双方秉承高度的默契达成一致，恰特草商人将按时到战场出手新鲜的叶子，而双方军队都必须保证商人的安全，而且有固定的时间停火让士兵去嗑药，爽完了才接着打。<br><br>　　可是2015年3月26日，沙特为首，联合了10个阿拉伯国家，出动了100架战斗机，15万大军对也门胡赛武装展开了代号决心风暴的军事打击行动。<br><br>　　沙特的军费开支排名全球第5，采购了全球各国最尖端的武器，因为太有钱了，从来只买贵的，不买对的，坦克不是M1就是A2，单兵作战武器甚至碾压美国！<br><br>　　因为美国的很多步枪配件还需要自费，沙特的全部公费下发。<br><br>　　全球最贵的凯撒自行榴弹炮，700万美元一门，沙特眼睛都不眨，出手就买200门，阿帕奇也一样，也是200，这是沙特采购的最低量。<br><br>　　F15、F16这样的战斗机，沙特买的都放不下了……<br><br>　　你以为沙特买我们的合成旅装备是为啥？<br><br>　　沙特说甭管有用没用，有啥新装备我买了再说！<br><br>　　全球最精锐豪华军队，对战全民吸毒的拖鞋军，是啥结果？<br><br>　　沙特被打得丢盔弃甲，胡赛武装地盘越打越大，这还不是最关键的！<br><br>　　最关键的是，胡赛武装的装备越来越好，把沙特的装备全抢走了，因为沙特的坦克部队一旦遇袭，就开始全军丢下装备跑路……<br><br>　　打着打着，胡赛武装也有了全球最顶级的装备，真主党看的口水都下来了。<br><br>　　最后沙特说不打了，胡赛急了，说再打打吧，你在打我一年，我就能成为全球军事强国了……<br><br>　　那么为啥就也门胡赛武装敢和美国叫板呢？<br><br>　　也就是一因为穷，二因为嗑药。<br><br>　　中东其它的土豪国家，都过着醉生梦死的奢靡生活，王爷们个个挥金如土根本不想打仗，他们的命多金贵啊，觉得在美国的保护下混吃等死着日子过得挺爽，他们的军队要么就是雇佣兵，要么就是少爷兵，哪里有什么战斗力。<br><br>　　也就是也门这样的国家，反正没啥好日子过，也无心发展经济，还不如和美国死磕。<br><br>　　伊朗还要顾及自己的经济发展，可胡赛武装就是个地方割据势力，根本无所畏惧，现在要的就是搏出位，求影响力，而美国最怕的就是这种。<br><br>　　再说嗑药这个事情，你可别认为嗑药一定影响战斗力，从朝鲜战争开始，美国军方就一直向士兵提供神经类的兴奋剂，以抵消士兵对战争与死亡的恐惧，这是公开的秘密。<br><br>　　而恰特草就是高效的兴奋剂，胡赛武装的士兵吃了以后高度亢奋，悍不畏死，也不疲劳了，也不焦虑了，浑身用不完的劲，加上平时宗教的洗脑，嗷嗷的往前冲。<br><br>　　所以沙特的士兵那见过这阵势，赶紧撒丫子跑路。<br><br>　　美国为什么不敢和胡赛武装正式开打？<br><br>　　要摧毁几个据点容易，但是要剿灭胡塞武装，对美国来说是不可能完成的任务。<br><br>　　在阿富汗的时候，塔利班也就是AK和毒刺导弹，装备还远远不如今天的胡赛武装，就已经把美国打的找不到北了，所以美国更不敢去招惹胡赛武装了。<br><br>　　而且胡赛明确对美国发出过威胁，如果轻举妄动，就将袭击美国的盟友以及美国在中东的基地。<br><br>　　沙特听了这话吓得直哆嗦，你别看沙特面积大，但是只有3200万人口，全是沙漠地形，而也门面积小，但也有3200万人口，要把胡赛武装惹急了，全跑到沙特去打游击，沙特就散架了。<br><br>　　美国是对中东的盟友承诺过安全保障，所以沙特再三对美国说：要克制，千万别乱来……<br><br>　　胡赛武装为啥有那么多导弹呢？<br><br>　　一部分是缴获的战利品，但更多的背后大哥伊朗的支持，伊朗拥有的无人机和导弹，胡赛武装马上也会有。<br><br>　　其实到目前为止，伊朗总共大约也就是支援了胡赛20亿美元左右的装备，但是就已经把亚丁湾那一块搅和得天翻地覆了。<br><br>　　连胡赛武装美国都不敢轻举妄动，更何况伊朗呢？<br><br>　　美国不敢动手，还有一个重要原因就是真的怕自己的军舰被胡赛的导弹给干掉了，那美国霸主的人设就会彻底崩塌。<br><br>　　如果是这样的话，美国将颜面尽失，盟友们纷纷失去对他的信任，他还拿什么去亚太围堵他认为最重要的竞争对手呢？<br><br>　　一旦中东战争全面爆发，美国就只能再次陷入战争的泥潭，在也门吃上十年的土，恐怕等它再抬起头来，中国早就已经复兴了。<br><br>　　所以，美国要忍气吞声，无论怎样都要苟住，打死都不能还手！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 13:11:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：细思极恐！以色列惊天阴谋被戳穿！整个中东...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278687-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393389">　　中国有句老话叫做纸里包不住火！<br><br>　　以色列对加沙的狂轰乱炸还在持续，但在网络之上，对于以色事先知道哈马斯袭击计划并故意放任袭击，并以此为借口吞并加沙的质疑之声也开始强烈起来。<br><br>　　昨天，现任纽约大学教授的小罗伯特·杰克逊和哥伦比亚大学法学教授约书亚·米茨联合发文，曝光了就在10月7日哈马斯发起袭击之前的几天，以色列股票机构突然发起做空以色列股票的操作，频繁程度甚至远远超过了以色列疫情以及此前以色列多次爆发袭击时的卖空水平。<br><br>　　这被外界怀疑有些机构事先已经知道了以色列接下来将要发生的被袭击事件，所以才会紧急做空以策略股票从中大赚一笔。<br><br>　　而以色列官方也对外宣布，已经对这一事件发起调查，以色列股市负责机构对外声称交易不存在异常，但随即就被作者打脸为何回避关键问题。<br><br>　　这一事件的曝光，不仅让人感到细思极恐，如果是真的，那证明是犹太财团为了赚钱已经不择手段了，甚至不惜与自己的同胞为代价，利用袭击事件大发横财。<br><br>　　也再一次坐实了外界对以色列此前就已经知晓哈马斯对以色列的袭击，并且故意放任哈马斯的袭击。从而找到了掀起加沙之战的借口，以达到彻底吞并加沙，并且从此发起中东之战的险恶目的。<br><br>　　要知道，以色列的情报部门摩萨德可是在世界上有着鼎鼎的大名，而哈马斯发起规模如此之巨大的突袭行动，如果说这个以色列情报部门没有收到任何相关消息，简直就是匪夷所思。<br><br>　　老铁们还记不记得，此前埃及情报部门曾经披露，在哈马斯发动袭击之前，就已经告知以色列哈尔马斯有可能会对以色列有所行动。但是以色列情报部门很显然忽视了这条消息，或者是以色列总理内塔尼亚胡故意忽略了这条消息。<br><br>　　再加上美国教授爆出的在哈马斯发动袭击之前，以色列有机构做空以色列股票的行为，也再次坐实了以色列有关部门极有可能在事前都已经得知哈马斯要袭击以色列的消息，并且是故意视而不见，从而达到利用这场战争发动中东战争，甚至将美国直接拖下水，利用美国之手除去中东对手的险恶目的。<br><br>　　只不过以色列如意算盘打得虽好，但是奈何低估了哈马斯的战斗力，本来以色列总理内塔尼亚胡想着三天之内就可以占领整个加沙，彻底铲除哈马斯，但是万万没有想到这场闪电战最后在哈马斯的顽强抵抗之下，最终打成了一场持久战，并且是以色列损失惨重的持久战，最终迫使以色列不得不中途停战，交换战俘来缓解国内的压力。<br><br>　　另一个让以色列措手不及的是，以色列本来这一次挑起战火，想拉美国下水对付劲敌伊朗。因为那以色列也看到如今的美国已是末日余晖，如果再不利用美国之手彻底铲除在中东最大对手伊朗，美国崩盘之后以色列就要独自面对在中东的暴风雨了，<br><br>　　但是让以色列失望的是，这一次伊朗和美国都没有亲自下场，美国对以色列只是提供武器方面的援助，派出两艘航母在中东为以色列站台。<br><br>　　而伊朗也是没有亲自下手，只让自己在中东扶持的各个武装力量比如也门胡塞武装以及黎巴嫩真主党武装、叙利亚的亲伊朗武装等一众小弟对美国和以色列同时发起了猛烈的袭击。<br><br>　　我们看到，无论是在红海或者是在叙利亚以及伊拉克美军基地被多次遭袭，造成美国重大人员损失以及基础建设损伤之后，美国都罕见的忍气吞声，只是象征性的发起报复行动，而不敢大规模的在中东大开杀戒，由此可见，美国也怕卷入这场中东战国之中。<br><br>　　美国和伊朗双双克制，也让以色列彻底把美国拉下水发起第6次中东战的计划开始破灭，也不得不开始面对在中东的这场烂局。<br><br>　　而当大雨停火结束再次开战之后，哈马斯仍然还能有组织向以色列发起火箭战的能力，而哈马斯的盟友胡塞武装和黎巴嫩真主党武装也是火力全开，黎巴内真主党武装多次对以色列阵地发起精准袭击，致使以色列损失惨重。<br><br>　　而背后有伊朗支持的胡赛武装另辟蹊径，在地中海对以色列发起了另一场海上战争，多艘以色列商船遭袭，就连为以色列保驾护航的美国军舰也多次遭到了胡赛武装的导弹和无人机的袭击，一时间整个红海风声鹤唳。<br><br>　　眼看美国无所作为，以色列只得有紧急求助英国和日本，希望英国和日本能够加入进来，为以色列商船保驾护航。而胡塞武装更是直接发出警告，对外宣布有可能要封锁红海必经之路曼德海峡。<br><br>　　要知道，巴以战争爆发之后，倾举国之力打响这场巴以战争的以色列经济遭到了灭顶之灾。<br><br>　　而如今胡塞武装突然开辟海上战线，也让以色列的海上经济命脉再遭重创，这也是以色列总理内塔尼亚胡焦头烂额的原因之一，因为如今的以色列根本就打不起一场全民参与的持久战，如果这战争再持续蔓延下去，等待以色列的恐怕是哈马斯未被铲除，自己国家经济先崩盘的下场！<br><br>　　而如果最终坐实以色列总理内塔尼亚胡事先知道哈马斯袭击情报故意视而不见，等待内塔尼亚胡的就不仅仅是下台那么简单了，还极有可能面临一场牢狱之灾！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 12:50:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：停火结束后，以色列为何疯狂反扑？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278683-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393385">　　巴以冲突再次爆发！<br><br>　　根据12月1日以色列国防部发表的声明表示，哈马斯单方面违反停火协议并向以色列境内开火，以色列已经恢复了对加沙地区的打击，并且在12月3日宣布，将地面行动扩大到整个加沙地区。这是自11月22日，以色列政府与哈马斯宣布停火以来，巴以冲突再次爆发。<br><br>　　▲停火协定后，巴以再次爆发冲突，图为以军空袭加沙地区<br><br>　　此次的停火协定并未缓解巴以冲突，反而加剧了冲突的等级，那么为何会出现此种情况呢？<br><br>　　停火协定并非停战协定，不具约束力<br><br>　　巴以停火协定是11月22日生效的，最初协议规定停火4天，协议规定在停火期间，以色列与哈马斯停止一切交战行动，并且以色列部分开放加沙地区对外口岸，容许国际人道主义物资进入加沙地区，对大批巴勒斯坦难民进行补给。随后在11月27日，巴以双方又再次宣布延长停火协议，并且互相释放人质。<br><br>　　▲巴以双方在停战后交换人质<br><br>　　到此时，一切似乎都在朝着好的方向发展。但停火协议一直只是双方的口头协定，不具备任何约束力，一旦双方有一方不乐意了，那便会直接翻脸不认人。而且，此次的停火协议是埃及和卡塔尔等阿拉伯国家促成的，并非是双方自愿的，故而这种停火并不稳固。<br><br>　　以色列诚意不足，停火只是缓兵之计<br><br>　　事实上，以色列压根就不想停火，此次巴以冲突爆发以来，除了前期因为哈马斯的突袭，以色列被打了个措手不及，吃了点亏以外，以色列一直是连战连捷，甚至可以说压根就不叫战斗，而是单方面的屠杀。<br><br>　　哈马斯武装不过区区两三万人，战前，虽然得到了伊朗、黎巴嫩和部分阿拉伯国家的暗中支援，但总体实力基本处于民兵级别。面对兵强马壮的以色列，哈马斯完全就是小米加步枪的组合，甚至还不如。面对这样弱小的对手，以色列对哈马斯的打击完全是手拿把掐。唯一让以色列头疼的问题，就是难以区分哪些是哈马斯武装人员，哪些是加沙平民。<br><br>　　▲所谓的哈马斯实际上就是加沙地区巴勒斯坦民众自发组织的民兵<br><br>　　以色列也给出了解决问题的方法，那就是无差别轰炸，宁可错杀一千，也绝不放过一个。短短一个多月的冲突，便造成了超过1.5万名巴勒斯坦人死亡。而哈马斯全部武装人员不过两三万人，如今抵抗依然激烈，可以说这1.5万名死亡的巴勒斯坦人几乎都是平民。<br><br>　　▲本次巴以冲突，受苦受难的依然是广大巴勒斯坦平民<br><br>　　以色列难道不知道这些人中大部分是平民吗？当然知道，但以色列要的就是这种无差别的轰炸和屠杀，造成加沙地区民众的恐慌，目的是将加沙地区的巴勒斯坦人全部驱离加沙城，以便占领加沙。比如10月17日以色列空袭阿赫利阿拉伯医院，造成800多人死亡，便是以色列这种血腥做法的具体体现。要知道，医院目标巨大，标志显著，在现代高科技战争中，以色列空军不可能分不清哪些是医院，哪些是军事目标，这么做就是武力驱离。<br><br>　　▲被以军空袭的阿赫利阿拉伯医院，现场火光冲天<br><br>　　因为以色列明白，所谓的哈马斯，就是加沙地区巴勒斯坦平民，哈马斯之所以会抵抗，就是因为以色列这么多年长期压迫巴勒斯坦人，将加沙地区打造成露天集中营，巴勒斯坦民众挣扎于死亡线边缘，不甘压迫，迫于无奈才进行自卫反击的。<br><br>　　加沙地区巴勒斯坦人一天不除，他们对以色列的反抗就一天不会终止，故而在以色列眼里，如何区分巴勒斯坦民众和哈马斯根本不重要，因为二者本就是一体。只有无差别轰炸，将巴勒斯坦民众彻底赶出加沙地区，才能根本解决哈马斯问题，你不走，我就赶你走，赶不走的，就无差别轰炸来个物理清除。<br><br>　　▲以军空袭前后的加沙地区巴勒斯坦居民区照片对比<br><br>　　这也是为什么国际社会一直在谴责以色列的原因，以色列为了达到占领加沙地区的目的，已经不择手段，毫无正义和人性可言。<br><br>　　以色列此次答应停火，也是迫于各方的压力，惺惺作态罢了。因为当前国际社会除了美国，甚至连西方发达国家也不再公开支持以色列。中东国家更在当地时间11月11日的沙特首都利雅得，召开了阿拉伯-伊斯兰国家领导人联合特别峰会，专门谴责以色列，要求停火。虽然此次峰会流于形式，但政治意味浓厚，多少会引得以色列的忌惮。<br><br>　　▲阿拉伯-伊斯兰国家领导人联合特别峰会现场各国领导人合照<br><br>　　面对反以的浪潮一浪高过一浪，以色列不得不停火。<br><br>　　打打停停将是未来巴以冲突的常态，以色列有着更大的野心<br><br>　　正如我们之前所分析的，以色列的最终目的并不是消灭哈马斯，而是彻底占领加沙地区，哈马斯不过是以色列占领加沙地区的借口。对于以色列来说，想要实现这一目标，不是一蹴而就的。<br><br>　　加沙地区生活着数百万巴勒斯坦人，短时间内依靠无差别轰炸和战争恐吓等手段，想要将该地区的巴勒斯坦人全部清空并不现实。更为重要的是，中东不是以色列的天下，这里是阿拉伯人为主导。以色列如此肆无忌惮的屠杀和强迫巴勒斯坦人搬迁，势必会受到全体阿拉伯国家的抗议，甚至是联合出兵干预，故而一口吃成胖子是不现实的。<br><br>　　▲中东地区是阿拉伯人的天下，但总体实力无法抗衡美以<br><br>　　外部国际环境也不容许以色列这样做。<br><br>　　加沙地区的巴勒斯坦难民，最主要的逃难地便是南部的埃及和地中海对岸的欧洲。如此海量的难民，对于任何一个国家都是一个不小的负担，更别说难民还会带来严重的社会治安问题和反恐问题，没有国家愿意接受巴勒斯坦难民，更没有国家喜欢为以色列造成的过错买单。<br><br>　　故而周边国家会强烈反对以色列占领加沙地区，而且以色列也深知，这样大规模的武力驱逐，势必会造成严重的人道主义危机，这在国际社会上受到的外交政治压力是空前的。<br><br>　　以色列只能在占领加沙的战略中，一步一步的推进。<br><br>　　▲想要占领整个加沙地区并不是一蹴而就的，以色列对巴勒斯坦的领土也是以逐步蚕食为主<br><br>　　可以预计，未来的巴以冲突将是打打停停，而且每次停战过后以色列的攻势会更加猛烈，进攻范围也会更广。这样以色列既释放了希望和平、停火的假象，也能够逐步推进自己的目标，就比如此次停火后再次爆发冲突，以色列就借口说是哈马斯违反了停战协定，向以色列进攻，而以色列已经宣布将进攻范围扩大到加沙地带全境。<br><br>　　▲12月3日，以军自行火炮对加沙地区进行炮击<br><br>　　随着以色列逐步将绝大部分的加沙地区的巴勒斯坦人赶走后，自然也就是全面停火的时刻，而剩下的小部分巴勒斯坦人，在未来面对大批涌入定居的犹太人的大环境下，也会逐渐的搬迁和消亡，以色列的目的也最终会达到。<br><br>　　如何才能实现加沙地区全面停火，不再爆发冲突？<br><br>　　实现巴以不再爆发冲突，这种情况事实上是不存在的。<br><br>　　因为以色列对于中东阿拉伯国家来说，本来就是异类，它的存在就是美国给阿拉伯世界找麻烦的角色，根本上是作为美国在中东的战略支点，插手中东事务，控制中东石油资源和战略要地，并且防范阿拉伯世界的统一，形成一个足以挑战美国全球霸权的战略对手。<br><br>　　▲美以互为依托，想要让以色列停火，就要先“说服”美国<br><br>　　当前来说，巴以在加沙地区实现短时间停火的最切实办法是阿拉伯国家力度空前的联合，以及域外大国强力的干涉，二者缺一不可，尤其是域外大国的干预尤为重要。这样便可以对以色列及其背后的美国造成地缘安全压迫，迫使以色列权衡利弊，达成对哈马斯的停火协议，短期内放弃占领加沙地区的战略构想。<br><br>　　▲美国的实力对于阿拉伯国家实在是太强大了，没有域外大国的干预，阿拉伯世界很难对美以产生实质威胁和制衡。图为美国部署在以色列外海的两艘核动力超级航空母舰<br><br>　　但目前看这种可能还很小，阿拉伯国家依然是一盘散沙，且相对于美以来说，实力不足，而域外大国没有充足的理由和利益值得对巴以冲突进行深度介入，巴以的未来依然战云密布，巴勒斯坦民众仍将在战争中挣扎。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 12:44:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：旧金山“效应”正在开始显现？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278678-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393380">　　旧金山会晤被视为是一个“里程碑”，意味着进入一个新的阶段。中美进行战略调整，世界各国也会随之改变。旧金山会晤必然会引起连锁反应。而目前这个效应似乎正在显现。<br><br>　　中美关系是世界上最重要的双边关系，决定着世界局势的走向。因此，在局势紧张复杂的关键时刻，能够实现旧金山会晤本身，对世界就具有重大的意义。<br><br>　　尽管绝大多数国家拒绝在中美之间选边站队，可一旦中美冲突加剧，就不得不面临重大选择问题。阵营对抗就在所难免。冷/热战必然再起。<br><br>　　如果中美脱钩继续加速，世界供应链必然的要进行重组。这也是一个重大的选择问题。<br><br>　　也就是说，在旧金山会晤之前，世界各国都面临选择的重大压力。尽管一次会晤解决不了中美争端，竞争对抗领域也不会减少，但合作领域却一定会增多。<br><br>　　重要的是，中美沟通加强，可以最大程度上的避免误判。一方面是选择的压力会减少，另一方面可以加强符合共同利益领域或争端较弱领域的合作会得到加强。最大程度上的避免对抗加剧对世界的伤害。<br><br>　　沟通未必能够找到更多的共同语言，但合作中则一定会找到更多的互利合作的共同利益。<br><br>　　对于世界来说，推动复苏进程，避免战争外溢，积极应对气候危机等公共安全危机难题，这是最重要的。<br><br>　　而中国既是经济复苏的主动力或最大希望，也是世界局势稳定和解决重大国际危机难题不可或缺的一环，与中国合作自然就是当务之急。<br><br>　　尽管美欧在意识形态价值观上更趋一致，可美国优先不可接受，拱火战争持久化也不可接受，与中国脱钩断链甚至是阵营对抗更不可接受。<br><br>　　美国都开始主动的寻求与中国合作的领域或机会了，其它国家自然也会主动出击。<br><br>　　尽管欧盟拒绝脱钩和与中国阵营对抗，尽管欧洲在维护全球化和建立多极世界方面与中国一致。可一是需要美国的保护和维护西方世界的整体利益，二是美国也得罪不起。<br><br>　　因此，不与美国一道与中国对抗是一回事，不顾美国反对加强对华合作则是另外一回事。<br><br>　　如今中美关系回暖，或有意缓解敌对之势，甚至是开始要加强“正常贸易”和在公共安全危机领域里合作，欧盟和美国的盟友国家自然就不能落后。也就有了与中国合作的借口和机会。或者说美国就没有理由完全反对与中国的所有合作。而这就是中国所期待出现的旧金山会晤效应之一。<br><br>　　当美国积极的通过密集外交活动推动旧金山会晤之时，美国的盟友国家也借机采取了积极的行动。显然就是要抓住这难得的与中国合作的机遇。<br><br>　　澳大利亚人最聪明。首先就积极的修复了与中国受损的关系。自然也就早早的获利。<br><br>　　尽管欧盟一度要强化去风险，可由于美国对华战略的调整，也怕自己被拱在中美对抗的前沿阵地。所以，当旧金山会晤得到中方确定之后，欧盟两大主席就立即宣布要出访中国。而法德两国也立即派人访华中国进行沟通交流。<br><br>　　尽管欧盟主席冯德莱恩是去风险的积极推动者，更是半个美国人，可她还是积极要求访华。至少她是不想在中美关系回暖之时欧盟反而与中国关系恶化。<br><br>　　即使是紧追美国的日韩两国，此时在对华态度方面也不得不弱化立场，更是积极的寻找与中国对话的机会。<br><br>　　这就是中国希望出现的旧金山效应。只要形成互利合作的局面，只要都不想一损俱损，做不到命运与共，也可以暂时的强化利益与共。<br><br>　　如今，欧洲两大主席访华之事已定，我方也开始为中欧峰会进行造势。<br><br>　　王毅外长日前集体会见欧盟及各成员国驻华使节，呼吁双方共同努力确保峰会圆满成功。尽管上一次冯德莱恩访华之时受到了冷遇，这一次可能会受到较高的礼遇。<br><br>　　欧盟是发达地区，更是第三大经济体。欧盟与中国有分歧矛盾，同样的与美国也有很深的裂痕难以修复。中美大国竞争的重要一环就是欧洲“争夺战”。<br><br>　　中国不期望争取欧洲完全站在中国一边，争取的是不让欧洲完全统一到美国的对华战略之中。也就是必须坚定欧洲拒绝站队美国和不搞阵营对抗的立场。实际上最好能够保持“中立”。<br><br>　　对欧洲或欧盟来说，中国有三大利害因素使其犹豫不决或左右为难。<br><br>　　一，中国是经济复苏的主动力和希望。也是欧洲摆脱经济困境的希望。<br><br>　　中国巨大的市场体量，中国打造的世界合作平台，是化解欧洲经济困境的最佳选择。<br><br>　　中国可以做到互利合作，但美国却不会放弃美国优先。至今不能与欧洲谈妥跨北大西洋经贸与投资协定，美国优先原则没有得到体现是原因之一。<br><br>　　论互利合作，中国才是最佳的伙伴。但也确实的难以顶住美国压力。<br><br>　　二，中国才是欧洲战略独立和独立成极的关键因素之一。<br><br>　　在维护多边主义推动全球化进程，以及建立多极世界格局方面，中欧的理念更趋一致。也只有中国才能强硬的抵制美国优先和维护多边主义。也只有与中国合作，欧洲才能摆脱美国的控制战略独立或独立成极。<br><br>　　中国强调“视欧洲为多极化进程中的重要一极”，这不仅是承诺，也是忠告。欧洲必须明白，与中国合作才是摆脱美国优先和美国控制的重要一环。<br><br>　　而反之，如果顺从美国战略，或与中国关系恶化，欧洲就只能是永远的受到美国的控制。<br><br>　　拱火乌克兰战争，是为了增强欧洲对美国的依赖，或加强对欧洲的控制。拱火中欧关系恶化也是同理。<br><br>　　欧洲目前面临的是去中国风险，也存在去美国依赖严重问题。如何平衡与中美的关系才是对欧洲最大的考验。<br><br>　　三，中国是解决乌克兰战争危机不可或缺的重要一环。<br><br>　　乌克兰战争，是二战以来欧洲面临的最大的安全危机。虽然风险在降低，可战争外溢的风险却始终存在。<br><br>　　而持续的战争，对欧洲的消耗太大，欧洲已经消耗不起了。目前的战场态势显然已经是无法支持到乌克兰取得战争的胜利。<br><br>　　一旦乌克兰因支撑不下去而主动投降，或者是因为内乱而把泽连斯基逼下台，欧洲巨大的付出可就要打水漂了。<br><br>　　重要的是，俄目前的经济形势在不断的向好，战争结束就要面临欧洲秩序的重建以及与俄关系的重新定位问题。<br><br>　　虽然保持“中立”立场，但中国与俄乌的关系也决定了不管是战时还是战后都将发挥重要的作用。如果欧洲与美国联手与中国对抗，那中国也就只能是通过强化对俄的支持来坑杀欧洲了。让欧洲永无宁日。<br><br>　　尽管并不期待因为一次峰会中欧关系会取得重大的突破，或消除重大的分歧，但也不会如西方媒体所说的那样会让欧洲两大主席“空手而归”那么悲观。<br><br>　　分歧矛盾难以消除，但这却并不妨碍在其它领域里的合作。至少要起到阻止中欧关系因去风险和电动车反补帖调查而恶化的作用。<br><br>　　在中美关系开始有意回暖或防止恶化之时，相信就算冯德莱恩有反华情绪，这一次也不可能是来对华施压或兴师问罪的。毕竟除了中欧直接的分歧矛盾之外，还有俄乌战争、中东局势以及应对气候和粮食危机等国际议题可谈。<br><br>　　中国既然在峰会前进行造势，自然就有信心使这一次峰会取得一定的成果。有信心稳定住中欧关系。<br><br>　　前面谈到的主要是美国盟友的反应，其实旧金山会晤也引起了美国的不良心理反应。<br><br>　　美国之所以习惯性的出尔反尔或反复无常。一是美国优先原则在作怪；二是美国已经是深度的不自信。<br><br>　　目前美国的反应是很矛盾。一方面在积极主动的与中国沟通交流谈合作，或以期稳住中国。另一方面却加强了军事施压。甚至是又扬言要武装台湾了。<br><br>　　当中国视旧金山会晤为里程碑和新起点的时候，美国人心里就会觉得又让中国占了便宜。或者说被中国有效的利用了会晤。因此，还没提上裤子就开始后悔了。<br><br>　　重要的是，当看到自己的盟友国家积极主动的与中国外交互动的时候，这建立反华战队的距离又拉远了。这美国显然是又吃大亏了。<br><br>　　重要的是，一旦世界各国与中国展开良好的互动。一是可以缓解中国的经济压力，甚至是会推动中国经济更好发展。二是会严重的影响美国制造业的重振。三是会使发展中国家更看好中国而深化合作。这对美国重构世界秩序的竞争非常不利。<br><br>　　因此，近来拜登似乎又后悔旧金山会晤之举了。不仅强化了对中国半导体芯片等高科技领域的封杀，还又开始对中国电动汽车或清洁能源领域进行打压了。显然是加强了科技脱钩。<br><br>　　而美军的行动，显然想利用军事来压中国一头。同时也是在向世界传递一个信号，那就是美国还有能力主导中美竞争走向，实际上是吓阻世界各国与中国走近。<br><br>　　如果中欧这一次峰会能够取得重要的成果，相信美国恐怕又会加强对华施压。还会同时向欧洲施压。总之是不能让欧洲与中国走的太近。<br><br>　　现在的问题是，旧金山会晤已经对外传递出不对抗怕对抗的信息，这个合作的口子一开，还能否堵上就未知了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 12:36:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：安全的需求]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278675-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393377">　　日前，我国公安部向前来访问的俄罗斯内务部部长弗拉基米尔？科洛科利采夫颁授了金质长城纪念章。以表彰俄罗斯内务部在保护中国公民和与中国的反恐合作上做出的杰出贡献。<br><br>　　长城纪念章是我国公安部专门颁授给保护中国公民安全作出突出贡献的外国执法人员。比如第一枚长城金质纪念章就是颁授给一名为了援救中国公民而牺牲的澳大利亚高级警司凯莉·福斯特。编号0001，具有非常特殊的纪念意义。长城纪念章分为金质和银质两种，视外国执法人员所做贡献大小而给予不同级别的颁授。<br><br>　　金质长城纪念章颁授仪式<br><br>　　而这次俄罗斯内务部获得的是金质纪念章，也就是最高级别的肯定。内务部这一单位，在欧洲国家的政府架构中我们会经常看到。属于该国国家安全部门中的一个强力机构。在具体任务的执行中，俄罗斯内务部和俄罗斯联邦安全局有着相同的任务性质，也有着不同的任务对象。联邦安全局任务性质更为广泛和高级，其主要任务是针对外国势力以及恐怖组织针对俄罗斯的安全威胁，更是负责俄罗斯政府高级人员以及高等级单位的安保事务。而内务部，顾名思义就知道，是处理俄罗斯内部安全事宜的部门。二者一个偏向于国外，一个偏向于国内，但在如今这个时代，国内和国外的反恐以及情报搜集分析已经很难分辨界线，所以内务部虽然主要方向是国内，但涉及到的国外情报搜集和国外反恐任务也并不比联邦安全局要少。比如目前乌克兰针对俄罗斯境内一些政治人物的刺杀，是属于联邦安全局的处理目标还是属于内务部的处理目标呢？这其实是说不清楚的，最好的形式其实就是双方都处于同一领导部门的领导，既有明确的分工，也有细致的合作，只有这样才会让一国的安全事务得到最大的保障。<br><br>　　俄罗斯内务部可以行使警察的权利，但却不能随意使用。内务部有自己的内务部队，且人数高达二十多万人。我们可以把这支部队看作是俄罗斯的总统近卫军，其权力之大，涉及范围之广，都堪称是俄罗斯的精锐。由此我们也可见内务部长这一职位在俄罗斯的权力部门中占据了怎样一个重要的位置。只不过，从行政等级上来说，内务部比起联邦安全局还是要差一个档次，我们可以看到，联邦安全委员会副主席由梅德韦杰夫亲自担任，而梅德韦杰夫在俄罗斯权力结构中的重要性，自然也是不言而喻的。<br><br>　　这次我们颁授的金质长城勋章是给俄罗斯内务部部长的，这实际上说明了这是一次针对俄罗斯内务部全体工作人员的高度肯定。因为内务部长并不负责具体事务，而中国的长城勋章一般情况下又是颁授给具体的执法人员或具体的执法机构，以表彰他们在某次行动或某一事件中对于中国以及中国人民的帮助。而这一次，颁授的金质纪念章的颁授对象却是整个俄罗斯内务部所有人员和部门，其实是有些耐人寻味的。<br><br>　　这样做的意思大致是因为我们并不会具体指向某一事件中俄罗斯的某个内务部工作人员或内务部部门对中国做出了贡献。而是泛指的颁授。之所以这样做，有两个原因，一个是不方便透露出俄罗斯内务部对中国实施帮忙的具体事情和具体细节。另外一个则是积少成多，是因为俄罗斯内务部和中国相关部门长期合作而获得的成果众多。具体属于哪一个，我不得而知，但我们既不能也不想妄加揣测。大家如果实在想知道为什么会颁授这枚长城纪念章，大致也可以从近一年来中俄各自发生的内部安全事件中寻找答案。总体来说，在针对西方国家的情报侵略事务中，俄罗斯方面的经验和资源都是非常丰富的。毕竟，它们和欧美在情报领域的斗智斗勇已经持续了数十年，且都是高烈度的。这也是为什么英美等国总是在情报领域把前苏联和俄罗斯视为最强对手的原因之一。<br><br>　　不过，我们可以不去追求细节的呈现，但却可以从宏观上观察一下中俄之间安全合作的重要性和必要性。自从俄乌战争爆发后，俄罗斯方面对于自身的安全防范措施就提高到了最高级别，前不久甚至宣布俄罗斯前总理卡西亚诺夫为‘外国代理人’。所谓外国代理人，说得不好听一点就是外国间谍。卡西亚诺夫是前普京时代的俄罗斯联邦总理。从2000年到2004年担任俄罗斯联邦的代总理兼任财政部长，属于真正的位高权重。即便是普京也是在上台后花了三年时间才把他从这一重要岗位上给驱逐出去。而2022年俄乌战争爆发后，这位俄罗斯前总理就跑去了拉脱维亚，成为俄罗斯反战组织的主要领导者。<br><br>　　拉脱维亚属于波罗的海三国之一，或者这个名字大家不熟悉，但同为波罗的海三国之一的立陶宛，大家就一定非常熟悉了。这三个国家都属于欧盟国家以及北约国家，都是前苏联的加盟共和国，都是最为坚定的反俄国家，也都是乌克兰的坚定支持者。卡西亚诺夫跑到拉脱维亚搞反战，其意义何在，不言而喻。<br><br>　　一个国家的前政要成为该国安全的威胁者之一，这对于俄罗斯来说已经是公开的现实，而对于中国来说，是不是也存在这样的隐患呢？而基于国家安全的需求，针对这些方面的隐患，中俄就就具备了相当大的合作基础。这或者也是俄罗斯内务部获得本次金质长城纪念章的原因之一吧。<br><br>　　眼下的俄乌局势，已经进入到了谈判的前夜。但是谈判归谈判，该有的行动都还是没有停下来。几个月之前，我写过一篇《国家级别的游击战》，事实上就是在为这种局面做出分析的铺垫。乌克兰即便因为美欧的支持不力而被迫走上谈判桌，也绝对不会放弃展示自己存在的骚扰和袭击活动。而俄罗斯方面自然也不会放弃针对乌克兰方面的情报以及其它行动。这一局面将会是长期存在，由此也就说明俄罗斯内政部的任务必然也是长期而繁重的。<br><br>　　在这方面，其实中方是可以借鉴俄罗斯经验的。就像我们从俄乌战争的进展中汲取战争经验一样，在国内安全和国外情报工作上，我们也面临着俄罗斯如今正在面临的问题，所以，合作与学习都是必不可少的。这也就是中俄两国安全部门长期合作，友好合作的意义所在了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 12:10:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：乌克兰进入战时戒严状态，2024年总统选举或取...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278666-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393368">　　北约成功了，乌克兰110万人被当作了牺牲品。巨大伤亡数字面前，乌克兰市长发出“亡国”警告。<br><br>　　关于俄乌冲突，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫近日就表示，北约是对抗和遏制俄罗斯的工具，而这个工具正在利用乌克兰人民，将他们当做对抗俄罗斯的牺牲品。这句话好理解，就拿狼吃羊羊吃草的食物链打比方，狼是哪国不用说，羊是北约，草就是乌克兰民众。而现在看来，羊几乎快把草地给啃光了。<br><br>　　乌克兰电视台在全国电视马拉松节目期间，滚动播出了一条消息，“国防部称：在全面战争期间，乌克兰武装部队共有超110万名军人阵亡和消失。”但是，马上乌克兰总统泽连斯基办公室的电话就打到了电视台，为此，电视台领导层就“打字错误”致歉。那么这110多万的数字，到底是真的“打字错误”，还是事实如此呢？<br><br>　　我们来分析分析，第一，乌克兰电视台是国家媒体，这么大的新闻、这么关键的数字、这么大的低级错误，同时出现的概率很小。第二，在2022年11月的时候，也就是去年年底，欧盟就曾说漏过嘴，称当时乌军光是阵亡人数已超过10万人。而在今年3月份，美媒曾透露，乌军开战以来伤亡人数已达62万之巨。按这个增长速度，再加上之后爆发了有“绞肉机”之称的巴赫穆特激战，真实伤亡人数达到112万，也不是没可能。<br><br>　　面对如此巨大的伤亡数字，乌克兰高层也有反应。首先是泽连斯基的动作。按计划，乌克兰大选应该是在2024年，但乌克兰现在正处战时戒严状态，所以这一选举很可能将被取消。泽连斯基就曾表示，“现在还不是进行选举的时候”，并称现在要搞选举是“极度不负责任”的。<br><br>　　泽连斯基发声后，12月3日，基辅市长克利钦科也发声了。他向泽连斯基发出最尖锐的批评，并担心乌克兰可能亡国。他表示，乌克兰正“朝着专制的方向发展”。“泽连斯基现在正在为他的错误付出代价，他低估了俄罗斯武装部队的力量，没有为最初的作战行动做好准备。我们当然可以兴高采烈地欺骗我们的人民和伙伴，但这不会永远奏效。”<br><br>　　不过考虑到他和泽连斯基关系不好的情况，有记者就向他提问，是否有成为乌克兰总统的政治野心呢？潜台词就是问他是不是危言耸听，以此攻击泽连斯基。克利钦科却回应道，在这样的情况下，还在考虑这样的事情“太愚蠢了”，“应该谈论的是乌克兰是否会继续存在下去的问题。”他的回应，侧面证实了“110万士兵消失”消息的真实性。纵使往小了说，也至少说明乌克兰前线战况确实不太妙。<br><br>　　而就在这时，中方打破沉默，在联合国上就俄乌冲突发声了。当然，中方这个时候发声，不是偏袒任何一方，而是出于人道主义角度考虑。中国常驻联合国副代表耿爽是这么说的，“中方始终站在公平正义一边，致力于劝和促谈，实现停火止战。”而“乌克兰危机导致许多基设遭受不同程度损毁，物资供应匮乏，水电难以保障，人道局势令人担忧。”所以，耿爽就呼吁国际社会付出更大努力，尤其是有重要影响的国家发挥积极作用，早日推动局势回到政治解决的正轨。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 11:50:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：中国的这个邻国，最近麻烦有点大]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278661-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393363">　　这个与中国关系有点微妙的邻国，最近麻烦有点大。<br><br>　　哪个邻国！<br><br>　　菲律宾！<br><br>　　一大早，又听到一个坏消息。就在12月5日，一辆菲律宾大巴坠入20多米深的山谷，车上共有53人，至少28人死亡。<br><br>　　惨烈，很惨烈！他们踏上归家路，却永远回不了家。<br><br>　　但对菲律宾来说，麻烦更大的，可能还不是山区的车祸，而是南部高校的恐袭。看最新的消息，受恐袭的影响，菲律宾全国港口红色警戒，首都马尼拉现在也是高度警备。<br><br>　　因此这次恐袭，很不寻常。<br><br>　　袭击发生在12月3日上午，在南部重镇马拉维市的一所高校，当时师生正在参加宗教弥撒活动，爆炸突然在身边发生，造成4人死亡，数十人受伤。<br><br>　　最初的报道，说有11人死亡。<br><br>　　爆炸确实很突然，21岁的学生胡拉多告诉法新社：“当时每个人都在逃跑。当我回头看时，人们都躺在了地板上。我们不知道发生了什么。”<br><br>　　菲律宾全国震动，总统马科斯立刻发表声明，称“以最强烈言辞”谴责这一“令人发指的行径”，誓言将极端分子绳之以法。<br><br>　　谁干的？<br><br>　　菲律宾方面暗示，有外国势力介入。<br><br>　　随后，极端组织“伊斯兰国”（IS）宣称，对此袭击事件负责，称其成员引爆了炸弹。<br><br>　　这确实让人对菲律宾的安全形势感到担忧。<br><br>　　虽然是亚洲国家，但菲律宾85％民众信奉天主教，4.9％信奉伊斯兰教。发生袭击的马拉维市，则是菲律宾人口最密集的穆斯林城市。2017年，宣誓效忠IS的菲律宾阿布沙耶夫武装和“穆特组织”，一度占领了马拉维。<br><br>　　政府军随后武力镇压，在五个月的激烈交火中，至少造成1200人死亡，数十万人流离失所，马拉维几乎被夷为平地。<br><br>　　在马拉维高校爆炸前一天，菲律宾军方宣布，对南部一个极端组织据点发动了空袭，11名亲IS武装分子死亡。按照菲军方的说法，当时这些人正试图发动恐怖袭击。<br><br>　　但军方的出击，并没有阻止所有恐袭，马拉维高校的惨案，会不会是新的灾难开始？<br><br>　　谁都不清楚，但确实为菲律宾捏了一把汗。<br><br>　　战争带来的破坏，我们从加沙、从马拉维过去，就看得一清二楚。对菲律宾来说，当下最大的问题，一是安全问题，二是发展问题。<br><br>　　安全问题，我们已经看到了，最近事故、恐袭接二连三，局势一度风雨飘摇；发展问题，大家更清楚，作为一个东南亚国家，菲律宾贫困人口众多，营商环境恶劣，真有掉队的风险。<br><br>　　但让人无奈的是，一些菲律宾政客，却不断炒作与中国的关系。之前是各种小动作，给搁浅在我仁爱礁的菲律宾破军舰送补给；最新的一个动向，则是菲律宾政府，不断炒作牛轭礁外的中国渔船数量。<br><br>　　菲律宾政府宣称，目前已有超过130艘中国船只，聚集在牛轭礁周边，情况让菲律宾很担忧。<br><br>　　对于这个问题，中国外交部发言人汪文斌4日明确表示，牛轭礁是中国南沙群岛的一部分，包括牛轭礁及其附近海域在内的南海相关海域，向来是中方渔船的重要作业区和避风点，中方渔船在该海域作业、避风合理合法，菲方不应该说三道四。<br><br>　　中国是菲律宾的朋友，也是菲律宾不可搬走的邻居，但中菲关系，最近几年，确实是风风雨雨，跌宕起伏。<br><br>　　阿基诺三世时期，搞出个所谓南海仲裁案，中菲一度剑拔弩张；杜特尔特时期，中菲关系向好，可以说又亲如兄弟；现在小马科斯上台，菲向美日靠拢，中菲关系又是阴云密布。<br><br>　　菲律宾啊菲律宾，真不知道说什么好。与中国关系恶化，对菲律宾难道有好处？<br><br>　　但未来几年的菲律宾，形势真不是很妙。<br><br>　　哦，最新的几个情况。小马科斯总统，12月5日宣布第三次感染新冠，按照医嘱他须隔离5天，只能通过视频出席会议。<br><br>　　小马科斯与副总统莎拉的关系，似乎越来越糟糕。莎拉是前总统杜特尔特的女儿，她与小马科斯，在很多政见上不一致。<br><br>　　看一些外国媒体，甚至有警告称，菲律宾有再次发生政变的危险。<br><br>　　一个国家，如果失去了稳定的局面，那不仅是国家发展的灾难，更是千千万万老百姓的噩梦。<br><br>　　就像菲律宾大巴坠崖的惨剧，看菲律宾媒体报道，一位受轻伤的乘客回忆：车辆在驶入“山区高速公路”之前，司机曾经下车检查，感觉好像有什么问题；但驶入山间高速路之后，司机反复按喇叭，警告车辆已经失控……<br><br>　　但一切，已经为时已晚！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 11:41:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：乌妾还想要要要，老美心说滚滚滚]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278660-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393362">　　11月20日，大老黑，美国国防部长奥斯汀，突然飞到基辅，在此期间美国宣布，本轮援乌计划只有1亿美元，但是，奥斯汀却命令泽连斯基，要求制定“冬季攻势”，奥斯汀认为“必须继续进攻”，对此泽连斯基不得不表示赞同。就在奥斯汀离开乌克兰半个月后，媒体爆料说，乌军总司令扎卢日内曾经当面对奥斯汀提出了具体的援助要求，他说：“为了完成泽连斯基总统的解除俄罗斯对乌克兰全境占领的任务，经过总参谋部计算，乌克兰现在需要3500-4000亿美元的资源，还需要1700万发炮弹。”<br><br>　　一位乌克兰国防部官员说，当奥斯汀听说，乌克兰还需要1700万发炮弹时，口气温和地说，他感到很震惊，因为全世界都无法收集到这么多炮弹。大老黑其实也是战场经验丰富的将领，曾长期在中东指挥美军入侵伊拉克和阿富汗，他对扎卢日内的话里有话听得太明白了，他的回答，等于是口气温和地说了句：FUCK！你给我滚！<br><br>　　乌军总司令扎卢日内或者才是终结俄乌冲突的最关键人物<br><br>　　说今年9月份，金正恩与普京在海参崴举行了一次重要会晤，金正恩在俄罗斯滞留了差不多一周，金正恩回到朝鲜没多久，他的第一颗军事侦察卫星就在第三次发射中成功了，相传金普会后，朝鲜将支援乌克兰战场上的俄罗斯军队1000万发炮弹，朝鲜为了跟美韩打仗真是备足了军火，这1000万发相当于扎卢日内向美国索取的60%还多，小小朝鲜能承担1000万发炮弹，堂堂美国怎么就满世界都找不到1700万发炮弹呢？<br><br>　　根据美国政客网公布的一份由美国国防部负责采购和维护的副部长勒普兰特在11月27日提交的美国首份《国防工业战略》报告，报告里说，美国制造了最好的武器，但却不能足够快地生产出来。因为美国既是要支持现役作战行动，又要威慑印太地区迫在眉睫的规模更大、技术更先进的步步紧逼的威胁。勒普兰特报告说的“印太迫在眉睫的规模更大、技术更先进的步步紧逼的威胁”，当然指的是中国的威胁。<br><br>　　报告里说，冷战后，美国国防工业随着企业合并而萎缩，中国却崛起成为造船、关键矿产和微电子领域的全球老大，中国工业不仅大幅超过了美国，而且还超过了美国主要的欧洲和亚洲盟国的总和。<br><br>　　报告还说，新冠大流行暴露了供应链的脆弱，俄罗斯全面入侵乌克兰，和哈马斯袭击以色列，“揭示了一系列不同的工业需求和相应的风险”，美国竞相生产武器以支持乌克兰和以色列，但是，“现在已经很清楚，生产和供应能力不足，是生产供应链各环节根深蒂固的问题”。<br><br>　　所以呀，我觉得这个时刻奥斯汀对扎卢日内温和地说了句“滚”，也是有情可原的，他一开口就向美国要求4000亿美元的援助，这相当于俄乌开战以来美国对乌援助总额的7倍，而且还想要1700万发炮弹。<br><br>　　当然，其实俄罗斯也有点儿打不动了，所以，才有了向朝鲜寻求1000万发炮弹的事，但是，在俄乌战场上，至少在去年，俄乌两军的消耗量的比值差不多是10比1，俄军最多时候一天能向乌军发射6万发炮弹，而乌军最多只能回敬十分之一，所以呀，乌克兰被俄罗斯切掉了十几万平方公里的土地。<br><br>　　其实，扎卢日内向奥斯汀要求3500-4000亿美元的资源，和1700万发炮弹的援助，不是信口胡扯的，是有明确信息的，就是以现在乌克兰军队的班底，北约又不参战，想恢复2022年2月24日之前的边境线，最起码还得打7年，理论上这是可以计算出来的。这就像勒普兰特在报告里说的，俄乌冲突和巴以冲突，都是可以计算成“不同的工业需求和相应的风险”的，扎卢日内现在也给你计算出来了，但美国和西方国家现在根本就承担不了这样的需求和风险。<br><br>　　英国著名经济学家罗思义先生刚刚发了一篇短文，颇值一读，他说“俄罗斯正在赢得乌克兰战争”正成为西方媒体的共识，《华盛顿邮报》在一篇题为《俄罗斯舆论的转向不可否认》的文章里分析：俄罗斯经济已经稳定下来，普京政权看起来比过去两年里的任何时候都更稳定。俄乌开战前，俄罗斯大亨们通常把钱存在西方，现在，西方制裁让俄罗斯大亨别无选择，只能留在国内，反而那些留在西方，并希望帮助乌克兰的人受到了惩罚，大亨们惟一的选择是将资金投入国内，从西伯利亚东部的阿尔泰山脉到与芬兰接壤的卡累利阿，大型建筑项目正在进行中。<br><br>　　9月，彭博社报道称，自从开战以以来，俄罗斯寡头至少携带500亿美元回到俄罗斯，而且这一估计还非常保守。俄罗斯最大的私人银行阿尔法集团的联合创始人米哈伊尔·弗里德曼，曾经小心翼翼地批评了战争，结果他却被英国当局短暂逮捕，还受到美国制裁，英国人当然是冲着他的钱去的。弗里德曼之前长期生活在英国，曾为美、英、法、德公民建立了奖学金计划，他一直认为自己与西方有着良好的关系，说自己真诚地相信“我们是西方世界的好朋友”。去年3月，当弗里德曼在俄乌开战后选择站在西方立场时，普京曾经痛批这些人是“民族叛徒”，说：“他们在我们这里赚钱，却在其他地方生活。他们想要的是自己成为高种姓的人，可是他们已经忘记或不明白，他们自身甚至都会被当作耗材……”<br><br>　　普京还说：“我并不是要谴责那些在迈阿密或者法国里维埃拉有别墅的人，并不是要谴责那些离了鹅肝酱、蜗牛或者所谓的“性别自由”就活不下去的人……问题的根源在于，这些人中的相当一部分精神上都在西方那里，而不是和我们的人民在一起、和俄罗斯在一起。在他们看来，与西方在一起，这是属于更高种姓、更高种族的标志。”“像这样的俄罗斯人只要被允许坐在那个西方最高种姓的门厅里，他们甚至可以出卖自己的母亲，但是西方并不会接纳他们，只会利用他们，就像利用工具一样，仅此而已……”<br><br>　　就在几周前，被普京骂为“西方耗材”的弗里德曼不得不离开了他在伦敦的家，前往特拉维夫，然后辗转回到莫斯科。弗里德曼用脚投票，其实是把一切都证明了，所以我们某些中国人也不应该再执迷不悟了。<br><br>　　国际货币基金组织（IMF）曾预测，俄罗斯2023年GDP将会下降2.3%，2023年1月，IMF修改了预测，下调至0.3%，10月份最终确定俄罗斯2023年GDP将上涨2.2%。<br><br>　　其实，扎卢日内向美国开出4000亿美元的援助大单，并不是狮子大开口，因为之前有媒体统计，俄乌开战后，美国和欧洲冻结了大约4000亿美元的俄罗斯人资产，就包括弗里德曼和切尔西俱乐部前老板阿布拉莫维奇的，乌克兰一直要求把这笔钱转移给乌克兰，我乌克兰为你们打仗，地打丢了，人打没了，把俄罗斯人的钱转给我们，这要求不过份吧？<br><br>　　其实我觉得也不过份。但是，俄罗斯早就回应过，如果美国和欧洲这么做了，俄罗斯也会把美西方企业在俄罗斯境内的将近6000亿美元的资产全部没收----当然，美国和欧洲的企业在俄罗斯到底有没有这么多资产呢？这并不在我们研究范围之内。<br><br>　　我们要再往前捯捯，去年6月19日，我在第671期节目（俄乌战争再认识：普京打造的俄罗斯式崛起）里说过，中国人常把“中国崛起”4个字挂在嘴边，但俄乌冲突表明，俄罗斯也是一个对“崛起”有着极强渴望的国家，俄乌冲突发生，普京敢于同时在所有层面与整个西方对抗，动力是什么呢？最重要的，我认为就是俄罗斯也渴望崛起。你别看这个国家在和平年代也是乱糟糟的，但是一到战争来临，马上紧紧抱团。俄罗斯与西方全面敌对，不惜一战，攻城掠地，为版图增加了几十万平方公里，当我们中国人为生二胎生三胎内卷的时候，人家直接从乌克兰抢来了上千万的人口，我们是内卷，俄罗斯是外张。<br><br>　　俄乌开战以来，关于这场冲突，我的观点从没变过，俄罗斯到底会不会赢得这场战争，这个结论即使现在不下，俄罗斯也一样要赢的；扎卢日内对奥斯汀的话已经表明，乌克兰根本不可能收复已经被俄罗斯占领的将近三分之一的国土，而奥斯汀对扎卢日内的话也表明，美国也不可能如此长期支持乌克兰下去。<br><br>　　美国记者赫什还发布消息说，其实扎卢日内现在的另一手，是正在跟俄军总参谋长格拉西莫夫私下接触，在寻求俄乌谈判之道，我估计，这其实也是大老黑奥斯汀11月20日访问乌克兰的另一个目的，所以他带来的那一亿美元援助，很有可能就是扎卢日内的谈判差旅费。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 11:37:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，最狠的报复]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278633-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393335">　　还是得先声明一下：这篇文章是写给思辨能力强的人看的。<br><br>　　今天开聊之前，先问大家一个问题。<br><br>　　有一个人，因为冲动，掉入了仇家刻意设好的陷阱，之后在差不多两年时间里，被一堆人各种群殴、各种算计。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　好多次，他几乎是生死悬于一线，在那之后，好不容易苦苦挣扎出来了。<br><br>　　这时，怪事来了：他突然发现，自己的仇家也稀里糊涂地，掉入陷阱了！<br><br>　　接下来，他会怎么干？<br><br>　　答案肯定是：报复。<br><br>　　说完这些，不少小伙伴应该知道我今天要聊什么了。<br><br>　　看这两条消息：<br><br>　　第一条消息是：刚刚，我们这里今天下午时间吧，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫突然说，12月6日，也就是明天，普京将会访问阿联酋和沙特阿拉伯！<br><br>　　第二条消息也是今天发布的：伊朗塔斯尼姆通讯社说，12月7日，伊朗总统莱希将会前往莫斯科访问，并计划和普京举行会晤！<br><br>　　看到这里，大家的第一感觉是什么？<br><br>　　肯定是：太罕见了！<br><br>　　因为今年3月17日，国际刑事法院给普京按了个罪名，说他“非法驱逐和转移乌克兰儿童”，然后就向全球发出了逮捕令！<br><br>　　这事极其扯淡！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　看看以色列就明白了。<br><br>　　加沙地带的妇女、儿童，那是断粮缺水、还是日日夜夜被轰炸，死伤无数啊！<br><br>　　并且证据确凿！<br><br>　　国际刑事法院现在在哪里？它在干什么？<br><br>　　坐视！<br><br>　　结果就是：屠杀妇女儿童的，没发逮捕令；只不过转移儿童出战区的，倒被发了。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　至少国际刑事法院在搞双标，那肯定是逃不掉了。<br><br>　　虽说这事挺扯淡的，但它对普京出国，还是造成一定的影响：有时可能是顾忌个人安全，有时是为了不给主人添麻烦，反正是种种理由，这事之后，普京对出国访问就非常谨慎了。<br><br>　　像南非开的金砖峰会，他没去。<br><br>　　印度开的G20峰会，他也没去。<br><br>　　当然，新德里那一场，印度人搞得太不像样子，莫迪搞得好像他已经站在世界之巅，早就遥遥领先于当时的泽连斯基，现在的以色列人，全场他都是一副地球球长的派头。<br><br>　　连拜登都像他小跟班一样了。<br><br>　　也就来来像我们，还有白俄罗斯这些地方。<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　普京难得出门一次，肯定是和沙特、阿联酋这两国，有重要的事情要谈。<br><br>　　但除这之外，邀请普京到访，也说明：沙特和阿联酋，越来越不理美国了。<br><br>　　因为国际刑事法院那道逮捕令，任何人看了，都知道：背后是美国！<br><br>　　这里面的事，沙特和阿联酋，当然不会不知道！<br><br>　　但它们还是邀了，就说明不把美国当回事！<br><br>　　到这里，大家应该能看出：不轻易出门的普京，这次同意出门；向来八面玲珑，谁也不肯得罪的沙特和阿联酋，这次居然冒着得罪美国的危险，去接待普京，在这背后，必有大事！<br><br>　　到这里，一个猜谜活动就开始了：会是什么事呢？<br><br>　　先看俄罗斯人怎么说的。<br><br>　　普京的新闻秘书佩斯科夫宣布消息时，透露了一些事。<br><br>　　先是普京的大致行程：这次访问的性质，是场工作访问，普京先会和沙特阿拉伯王储“进行谈判”，然后他们将飞往阿联酋，性质也是工作访问，主要内容是再“进行谈判”。<br><br>　　那谈些什么呢？<br><br>　　俄罗斯人说，大致有这么三项内容：<br><br>　　一是石油市场问题，包括在“欧佩克+”框架内的协作；<br><br>　　二是谈双边关系，“就国际、地区议程交换意见”；<br><br>　　三是巴以冲突。<br><br>　　有人可能要说了：到这里，也没看出些什么来呀！<br><br>　　这里就先下个结论吧！<br><br>　　这三件事，肯定都是美国人不愿看到的！<br><br>　　我们一件一件来讲。<br><br>　　先从石油的事讲起。<br><br>　　有些人可能不知道：自从去年2月，整个国际石油市场，如果要用个词来形容，恐怕不能“风起云涌”，而应该用“翻江倒海”！<br><br>　　大家进行了一场激烈的攻防战！<br><br>　　一点都不亚于俄乌战场！<br><br>　　谁攻谁防呢？<br><br>　　美国在攻！<br><br>　　简单来说，它在干三件事：<br><br>　　一是推它国内石油生产商，多产油产好油；<br><br>　　二是鼓励非欧佩克，也就是非石油输出国组织的国家，像加拿大、挪威啦什么的，多产油产好油！<br><br>　　三是到处搞煽动，在欧佩克内部，制造混乱。<br><br>　　尤其是一些非洲国家，美国人拼命找他们说：你们看，沙特和俄罗斯两家拉着你们，不断搞减产，你们傻乎乎地，真的减产了，但它们其实在增产，把你们的钱都给赚走了！<br><br>　　美国人想干什么呢？<br><br>　　简单来说，就是把国际油价给打下来！<br><br>　　为啥美国要打油价呢？<br><br>　　一石三鸟！<br><br>　　一是它可以借此，控制它国内的通货膨胀水平，毕竟美国是“建在汽车轮子上的国家”，它公共交通不发达，还狂爱浪费，汽油价格对它老百姓生活水平，影响很大！<br><br>　　反映到政客头上，就是选票多少！<br><br>　　美国明年要大选啊！<br><br>　　二是搞俄罗斯。<br><br>　　俄罗斯这国家，它主要收入来源基本靠两个：一个是出口原材料，主要是石油、天然气；一个是军火。<br><br>　　结果俄乌一开打，军火拿来打仗，恐怕都不够，甚至急的时候，连印度送俄罗斯去维修的坦克，都被俄军拿去，直接上战场了，气得印度人直跳脚！<br><br>　　所以俄罗斯要继续战争，就得靠石油、天然气来撑！<br><br>　　对它来说，当然是石油和天然气价格越高越好！<br><br>　　三就复杂了。<br><br>　　我们都知道：美元霸权是建立在石油基础上的，只有石油、天然气什么的，绝大多数用美元交易，美元霸权才能维持住。<br><br>　　美国如果连石油生产，都没法控制，会产生什么一个结果？<br><br>　　美元霸权衰落！<br><br>　　那伤害就大了！<br><br>　　石油这件事，听起来有点像商战，你阴我一下，我阴你一下，其实根本不是这么回事：在它背后，简直可以说是暗藏杀机，甚至有时非常血腥！<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　这里举个例子：<br><br>　　去年7月，拜登去沙特，去之前他就把话说得非常清楚：我这次来，就是要沙特增产石油的！<br><br>　　结果他人还没到，就有一个人莫名其妙地，突然暴亡。<br><br>　　谁呢？<br><br>　　欧佩克秘书长巴尔金多。<br><br>　　当时我就说，他的死，充满了神秘气息。<br><br>　　巴尔金多是尼日利亚人。<br><br>　　在他担任欧佩克秘书长期间，干了两件大事：<br><br>　　第一件事是不顾欧美的反对，把俄罗斯人拉了进来，形成了“OPEC+”，和俄罗斯人一起协调全球石油产量；<br><br>　　第二件事是自从俄罗斯和乌克兰爆发战争以来，美国和欧洲每天都在乱叫，要欧佩克成员国抓紧增加石油产量，但巴尔金多顶住压力，甚至还让成员国减产了，严重得罪了美国！<br><br>　　就因为他这份强硬，俄罗斯乘着油价上涨，拿到了更多的收入，支撑了战争；美国和欧洲，反而吃尽了通货膨胀的苦头。<br><br>　　这种人，美国人会放过他吗？<br><br>　　显然不会。<br><br>　　7月5日晚上11点，巴尔金多神秘地去世了。<br><br>　　在他去世前几个小时，在尼日利亚首都阿布贾，巴尔金多刚与总统布哈里进行了会面，之后在第21届尼日利亚国际石油、天然气展览会上发表了演说。<br><br>　　见到他的人都说，巴尔金多没任何生病的迹象，非常健康，对其去世非常意外。<br><br>　　之后的事，更让人意外！<br><br>　　这么重要的人死了，总该有个说法，告诉大家他是怎么死的吧？<br><br>　　结果是：到现在为止，没有！<br><br>　　国家新闻媒体呢？<br><br>　　也都在装傻、装不知道。<br><br>　　说到这里，不少人就应该明白“石油”这两字背后，究竟藏着多少血淋淋的故事了。<br><br>　　有人可能要问了：这场争斗搞下来，谁家赢谁家输呢？<br><br>　　两个字：僵局！<br><br>　　美国方面，它想像之前一样，把石油生产给控制住，没成！<br><br>　　沙特什么的，都不听它的话！<br><br>　　俄罗斯呢？<br><br>　　也很苦恼：它和沙特什么的，一再二、再而三地联手，不断减产，想把国际油价抬上去，但始终不怎么成功！<br><br>　　甚至在11月30日，大家又开了一次，再次宣布大幅减产后，国际油价居然连之前那样，连拉个几天，然后再跌都没做到，反正直接就开跌！<br><br>　　俄罗斯要打仗，“大炮一响，黄金万两”，压力很大。<br><br>　　沙特、阿联酋全国基本是沙漠，什么都靠外面来，人口还在不断膨胀，但给老百姓的福利不能少，虽说买石油、天然气，确实财源滚滚，但它们的压力也很大啊！<br><br>　　怎么办？<br><br>　　那大家就得讨论一下，有啥办法没有。<br><br>　　对这件事，美国人肯定不喜欢！<br><br>　　光明年美国要举行大选这事，拜登就会非常恼火！<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　这个议题，是捅向美国人的第一把刀子！<br><br>　　再说第二件事：双方将会就双边关系，尤其是“就国际、地区议程交换意见”！<br><br>　　这也是美国人非常不想看到的事。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　我之前讲过：中东这地方，非常重要！<br><br>　　一是它的地理位置重要！<br><br>　　它介于欧洲、俄罗斯、东亚、南亚、非洲、地中海、印度洋之间，号称“三洲五海之地”。<br><br>　　谁能控制中东，谁差不多就能坐上霸主宝座！<br><br>　　历史上，垂涎它这地理位置的人，相当多！<br><br>　　当年拿破仑为啥带领大军，攻下埃及？<br><br>　　就是因为想从埃及出发，一路东进，攻下中东，最后到印度，为法国摘取这个霸主的皇冠！<br><br>　　结果法国舰队不争气，在尼罗河口被英国舰队歼灭，他才不得不放弃这个计划！<br><br>　　小胡子为啥要发动苏德战争？<br><br>　　也是想打垮苏联后，通过高加索山脉，进入中东，然后一路向印度进发！<br><br>　　同样是想摘取这个世界霸主的皇冠！<br><br>　　结果他败在苏德战场！<br><br>　　二是它能源实在太丰富了，尤其是波斯湾一圈，全是石油富国！<br><br>　　人称“Gold 大户”，之后被网上传成“狗大户”！<br><br>　　因为这些国家，才造成了现在的美元霸权！<br><br>　　这事我之前也讲过：1974年，当时美国经济其实是一塌糊涂，通货膨胀率飙升，美元贬值，股市崩盘。<br><br>　　当年7月的一天，新上任的美国财政部部长威廉·西蒙非常隐秘地，跑到华盛顿郊外的安德鲁斯空军基地，坐上飞机，直飞中东，和这些未来的“狗大户”，谈石油用美元结算的事！<br><br>　　西蒙身上，还带着尼克松的密令：此行只许成功，不许失败！<br><br>　　结果是：西蒙大获成功，“石油美元”就此诞生，美元霸权重新确立！<br><br>　　当时西蒙为啥能成功呢？<br><br>　　因为美国人答应沙特：你只要同意用美元结算石油，我们美国就会保护你！<br><br>　　当时谁对沙特构成威胁呢？<br><br>　　伊朗！<br><br>　　之前我说过：沙特是逊尼派老大，伊朗是什叶派老大，这两家有千年仇怨！<br><br>　　当时伊朗还是巴列维王朝，和美国关系不错，沙特人当然怕了！<br><br>　　所以美国这保证，对它挺有用的！<br><br>　　毕竟就算沙特再有钱，它也得有命花呀！<br><br>　　再往后呢？<br><br>　　更依赖了！<br><br>　　1979年，伊朗人推翻了巴列维王朝，建立了共和国！<br><br>　　这些波斯湾石油富国，可都还是王爷国啊！<br><br>　　之前还只是怕教派矛盾，现在怕人家偷偷摸摸派人进来，鼓动它国内搞共和了！<br><br>　　沙特和伊朗，在革命之前，多少还能在面子上维持一下。<br><br>　　革命之后，两家就势同水火了！<br><br>　　所以虽说伊朗1979年之后，和美国一直强硬对立，但它的存在，对美国人来说，简直是太有用了：波斯湾各个王爷国会因为害怕伊朗，对美国更依赖！<br><br>　　1974年7月这件事，影响之后好几十年：<br><br>　　如果没有美元霸权，苏联也不那么快就倒台！<br><br>　　萨达姆什么的，也不会那么快就败亡！<br><br>　　伊拉克战争<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这事简直让美国赚饱了！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　今年3月，晴天一声霹雳，在我们斡旋下，沙特和伊朗居然和解了！<br><br>　　大家既然都和解了，那为啥一定要用美元来交易石油呢？<br><br>　　那这“石油美元”的基础，就被挖掉了呀！<br><br>　　所以中东这些王爷国，就还只剩一个担心：你伊朗可是共和国啊，你带着的那些小弟，比如说胡塞武装、黎巴嫩真主党，还有伊拉克的一堆民兵组织，可都是挺能打的呀！<br><br>　　美国人现在又不可信，那怎么办？<br><br>　　就得靠别的力量在中间嘛！<br><br>　　在这世界上，除美国外，还有什么别的力量？<br><br>　　一当然是我们；二就是俄罗斯了。<br><br>　　说到这里，大家明天对俄罗斯和沙特、阿联酋要交换意见的“国际、地区议程”，是不是有那么点了解了？<br><br>　　然后再说巴以冲突的事。<br><br>　　之前网上有很多人说：阿拉伯国家怎么这么没用，自家兄弟在被以色列人轰炸，它们却都在缩头，不怎么敢吭声？<br><br>　　这事我之前也讲过了：毕竟过去好几十年，这些阿拉伯国家和美国走得很近，人家很多的钱、家产什么的，都在西方，让它们作大规模的调整，确实很困难。<br><br>　　另外呢？<br><br>　　虽说它们和伊朗和解了，但大家之前是千年死敌啊，大家刚一和解，就马上变朋友，就马上放下相互提防的心，这极其不现实。<br><br>　　肯定会留一手，免得被人家偷了鱼去嘛！<br><br>　　为啥明明今年3月，沙特和伊朗已经和解，中东掀起大和解浪潮，但美国还在推动沙特和以色列和解，最后激怒了哈马斯，导致它在10月7日发起突袭？<br><br>　　就是因为中东国家间的这种心结。<br><br>　　为啥大家不能团结起来，一起抗以？<br><br>　　也是因为这种心结！<br><br>　　说到这里，就的说最上面提到两件事的时间安排了：为啥普京访问沙特、阿联酋之后，会立即回国，第二天伊朗总统会接踵而至，到莫斯科访问，而且谈的话题还主要是巴以冲突？<br><br>　　说穿了，就是通过俄罗斯，大家再确认一下立场嘛！<br><br>　　这事其实也是美国人非常不想看到的。<br><br>　　近段时间，它一直拼命想挡着其它各国，拼命想告诉其它国家，尤其是中东国家：我还是中东的话事人，中东的什么事情都得我说了算，就算以色列在轰炸加沙，你们也不许乱动！<br><br>　　但你对以色列，太偏袒啊！<br><br>　　这种垄断，怎么可能搞成？<br><br>　　结果我们就看到：<br><br>　　在安理会，我们在当轮值主席国时，通过和加沙有关的决议。<br><br>　　之后阿拉伯、伊斯兰国家外长代表团联合访华，要我们在加沙问题上主持公道。<br><br>　　还有金砖国家领导人，还就巴以问题，召开特别视频峰会，提出自己的看法。<br><br>　　这些事，其实都是告诉美国：中东不是你美国的“禁脔”，你也不可能垄断得了。<br><br>　　到这里，就可以来个总结了。<br><br>　　简单两句话：<br><br>　　第一句话是：“两年河东，两年河西”，去年俄罗斯上美国人的当，掉进坑里，呛了至少超级一大口水，好不容易挣扎出来，现在你美国掉坑里了，这次俄罗斯人估计也不会客气。<br><br>　　第二句话是：我们更要看到，随着中东出事，美元霸权的根基，本来就在不断地动摇，现在俄罗斯人也不客气，正准备跑过来，猛摇一把！<br><br>　　这是最狠的反击，最狠的报复！<br><br>　　这里再多说一句：世界有事，沙特、新加坡是风向标。<br><br>　　到最后，还得再啰嗦几句：过去几十年，我们在其中所生长、所熟悉的世界，已经结束了，这几年我几乎天天在讲的新世界已经开启：这个新世界将会有不同的思维方式，不同的社会运作模式，甚至完全不同的概念。<br><br>　　这里必须还是得把那句提醒说一下：个人逆袭的时代，已经开启了！<br><br>　　很多代人才会碰到一次的财富剧增机会，将会在大家身边出现。<br><br>　　但怎么发现机会，怎么抓住机会，任何人都帮不了你，全得靠你自己细心观察那微妙的变化，绞尽脑汁，苦苦思考，最后付诸于行动。<br><br>　　这机会你万万不能错过，一旦错过，你以后好几代的子孙都将痛心无比。<br><br>　　还是继续祝大家好运吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 19:21:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：美国为何不相信中国“绝不首先使用核武器”？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278629-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393331">　　自从11月1日普京签署了有关撤销对《全面禁止核试验条约》（CTBT）批准的法律后，美国在核试验问题上跃跃欲试，花样百出。<br><br>　　俄罗斯现在态度是，俄方仍然会遵守《全面禁止核试验条约》，前提是美国要继续履行条约义务。<br><br>　　这样，全世界三个核大国都签署了《全面禁止核试验条约》，但都没有得到本国立法机构的批准。<br><br>　　也就是说，美国、俄罗斯、中国在理论上都可以进行新的核试验，这在国内并不违法，但大家都不想打破这个条约。<br><br>　　这份条约已经变成一份君子协定。<br><br>　　如果三大国都开始新一轮的核试验，那么，条约将立即死亡。那些叽叽喳喳说坚决反对核试验的国家说了也是白说，比如加拿大、瑞士、芬兰、卢森堡、几内亚、肯尼亚、新加坡等等……<br><br>　　但美国是君子吗？其实共和党或民主党执政都一样，无非一个是真小人，一个是伪君子。<br><br>　　美国在近几年来，屡屡编造针对中国的核谎言，这次，借着俄罗斯撤销对《全面禁止核试验条约》批准的问题，美国更来劲了。<br><br>　　上周六，美国能源部副部长、核安全局局长吉尔·赫鲁比主动对媒体表示：美国并未准备在内华达州进行地下核试验。<br><br>　　美国军控协会（Arms Control Association）在官网发布了对她的采访稿，她说：<br><br>　　“如果其他曾进行过核试验的国家愿意增加透明度，美方也愿意接受一些核查措施，比如提供核实验视频、安装核辐射监测装置（供外国核查）等”<br><br>　　她是话中有话，“其它曾进行过核试验的国家”指的是谁？这话意思就是其它国家违反了条约，而美国不仅清白，并且还愿意增加透明度。<br><br>　　这不就是又立牌坊，又踩别人吗？<br><br>　　根据美国一惯德性，当它主动说不会在“内华达州进行地下核试验”时，就表示它准备开工了。<br><br>　　当它说增加透明度时，就是要拉上盟友一起施压中国增加核政策“透明度”，为了此事，美国和北约没少对中国发出呼吁。<br><br>　　美国已连续退出了《反导条约》、《中导条约》、《开放天空条约》，正在迈出更危险的一步--暗中恢复核试验，实质性退出联合国《全面禁止核试验条约》。<br><br>　　美国每一个毁约动作都不是孤立的，它要以抛弃人类文明底线为代价，将自己的核优势最大化。<br><br>　　中国核政策是积极防御，也就是“三不”原则：<br><br>　　一、绝不首先使用核武器；<br><br>　　二、绝不对无核国家进行核威胁。<br><br>　　三、绝不对无核国家进行核打击。<br><br>　　如果核大国都能承诺这三项原则，那么，核未日将远离人类。<br><br>　　然而，美国非但坚持“先发制人”核政策，而且不相信中国的核原则。<br><br>　　美国战略司令部司令查尔斯·理查德（Charles A. Richard）去年8月曾在“太空与导弹防御研讨会”上表示，美国正准备疯狂地（Furiously）制定一套新的核威慑理论，以同时应对中国和俄罗斯。<br><br>　　他还跑到国会作证说：中国称“始终奉行在任何时候、任何情况下都不首先使用核武器的政策”，但美国无法相信这一点。美国之前的方案忽略了对中国可携带核弹头的高超音速导弹技术发展的问题。<br><br>　　理查德认为中国的承诺完全站不住脚，用词含糊，定义不清，与美国定义的“首先”概念不一样。<br><br>　　不相信中国的“绝不首先使用核武器”原则，是美国制造中国威胁论主要手段之一。<br><br>　　美国军方一直与美国媒体打配合，他们以中文版不易理解为由，多次强烈呼吁中国政府发布一份英文版的“绝不首先使用核武器”承诺，这样他们才能准确理解字意，哪怕是法文版也行。<br><br>　　中国人说“绝不首先使用核武器”，这很难理解吗？<br><br>　　但美国战略司令部和一些媒体却认为，中文也可以解释为“首先绝不使用核武器”，这就跟“绝不首先使用核武器”意思差很多。<br><br>　　如果是“首先绝不使用核武器”，那么，中国会先使用一下常规武器，然后随时动用核武器。<br><br>　　美国搞这种文字游戏累不累？<br><br>　　再则说，中国有必要发布英文版承诺吗？<br><br>　　汉语是联合国工作语言之一，美国爱懂不懂，谁见过美国政府为本国文件再发表个中文版给中国过目？<br><br>　　双国谈判协议用双语定稿，是情理之事，而中国的核武器政策是单方面声明，愿意信就信，不愿意信就滚。<br><br>　　六十年代原子弹爆炸成功后，中国在各个时期都重复过这一声明，全世界为什么偏偏只有美国不相信？<br><br>　　美国军方这样折腾，倒是令人怀疑，你是不是想先给中国来一下？不然，你纠结这些事情干什么？<br><br>　　“绝不首先使用核武器”承诺怎么理解？<br><br>　　一、你先把核武器扔在我领土上，我再用核武器扔到你家。<br><br>　　二、世界大战爆发，各结盟友，不管你是不是打到我，如果盟友被核爆，我也用核武器回敬。<br><br>　　三、常规武器先打一轮，再大杀器上场。<br><br>　　一般理解都是第一条，但美国不是，美国连中国声明中的“使用”一词的定义也认为不够清晰。<br><br>　　它认为如果美国核武器进入对中国的发射状态，那么中国就可以判定美国“使用”了核武器，中国核武器就会先包邮到美国本土。<br><br>　　打个比方说，鹰酱与兔子腰里各带着一把枪。<br><br>　　鹰酱问：我不使用我的枪，你是不是绝不使用你的枪。<br><br>　　兔子说：是的。<br><br>　　鹰酱心想：嘿嘿嘿，我先一枪崩了你。<br><br>　　等鹰酱刚掏出枪，“叭”！的一声，鹰酱中弹倒地。<br><br>　　鹰酱流泪：为什么会这样？你这个骗子……<br><br>　　兔子：你拨枪了，那就是先使用了。<br><br>　　鹰酱喷出一口鲜血，含笑归土……<br><br>　　美国怕的就是这种场面，它心里有鬼，总想得到万无一失的保证，还惦记着什么英文版。<br><br>　　按理说，美国核武器存量远超中国，根本不用担心失去核报复能力，反而是中国才应当提心吊胆，但双方表现出来的态度却截然不同。<br><br>　　原因就在于中美两国的核政策有着非常大的差异。<br><br>　　中国的军事理论是积极防御战略，不称霸，不寻求核扩张，中方多次重申过“毫不动摇坚持积极防御战略思想”，“绝不首先使用核武器”是与这个思想是相符合的。<br><br>　　美国奉行的是“先发制人”战略思想，所以从中国拥有核武器的那一天开始，美国就落下了心病。<br><br>　　美国官方公开对中国提出质疑是在2006年，当时美中经济安全观察委员会主席沃泽尔写了一份《中国核力量》报告，专门分析当时中国二炮部队的发展，结论是中国“绝不首先使用核武器”不可信。<br><br>　　2007年8月27日，美国众议院军事委员会主席斯凯尔顿来北京访问，得到的回应仍然是“绝不首先使用核武器”。<br><br>　　斯凯尔顿回去，美国就判断中国的“积极防御”就是“先发制人”，中国人民解放军已经形成了海陆空联合打击体系，能让美国遭到无法承受的损失。<br><br>　　美国在战略误判的道路上越走越远，甚至将中国太空发展计划，也视为不遵守“不首先使用核武器”的证据，如导弹反卫星试验。<br><br>　　随着中国核库存的增加和打击能力的提高，美国就反复要求中国给它一份英文版的承诺，或者中国成为一个小透明。<br><br>　　其实就是想要中国单独给美国写一份保证书。<br><br>　　美国为什么对中国“绝不首先使用核武器”这一条承诺如何忧心忡忡？<br><br>　　因为另外两条--“绝不对无核国家进行核威胁”和“绝不对无核国家进行核打击”跟美国没有关系。<br><br>　　它就盯着你“不首先使用核武器”这一条，因为这事关它的身家性命。<br><br>　　但这句话中国说了快六十年了，美国现在才着急，那以前干嘛去了？<br><br>　　因为以前它不相信中国出手速度比它快，而且拦不住。<br><br>　　做贼心虚的人才会越想越怕，中国的承诺就摆在这里，美国却硬是不信。<br><br>　　要中国怎么清晰，美国自己的宪法清晰吗？这里含混一下，那里模糊一下，让释宪权留在最高法院手里。<br><br>　　中国不可能给你什么英文版核承诺，中文水平不好的人，可以补习。<br><br>　　天下武功唯快不破！东风快递会越来越快。<br><br>　　中国不玩文字游戏，大家也不用怕。只有玩惯了文字游戏，把国际契约当成废纸的国家才会害怕。<br><br>　　说到底，这条约，那条约，都靠不住。中国的核威慑力是否足够，必须依靠自身核力量的发展。<br><br>　　中华文化博大精深，一切声明的最终解释权归中方所有！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 19:15:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：中东双强军事合作，中国战略又下一城！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278627-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393329">　　中东地区三大势力中的沙特和伊朗要在国防军事上合作。<br><br>　　中东地区的局势变化，正在深化发展。而此变化背后的大国博弈，也出现了在该地区各自实力的消长。中美大国博弈的演变，世人将首先从中东地区看出其中的变化。<br><br>　　前几天的消息，伊朗武装部队总参谋长穆罕默德·巴盖里和沙特国防大臣哈立德·本·萨勒曼通了电话，双方同意加强防务领域合作。<br><br>　　这一则消息比我们预期的时间提前许多。在国际外交上当两国进行军事合作，意味着两国关系紧密，这是比经济贸易更为紧密的两国关系。<br><br>　　1 美国极力拉拢沙特<br><br>　　我们看一下时间线。记得今年三月，沙特和伊朗高层外交人员抵达北京，在中国斡旋下的沙伊对话，双方宣布恢复外交关系。<br><br>　　沙伊宣布恢复外交关系后，美国紧张了。<br><br>　　没过多久，美国接连派遣高层官员前往沙特首都利雅得，其中包括美国白宫国家安全顾问沙利文、中情局局长伯恩斯和国务卿布林肯。<br><br>　　这期间，美国向沙特提出两个方案，一个是经济上的，另一个是战略安全上的。美国提议建设一条印度—中东—欧洲的三方经济走廊。三方经济走廊从印度起始，经过中东地区到欧洲，沙特将是其中的枢纽。美国此举其实是东施效颦。<br><br>　　美国认为，三方经济走廊的倡议，将能够满足沙特近年来对其经济建设和国家发展的期望。当然，美国的三方经济走廊倡议是以印度来替代中国，刻意将中国排除。<br><br>　　另外，对应中国斡旋成功的沙特和伊朗外交和解，美国因此极力促成沙特和以色列关系正常化，促使两国建立外交关系。作为交换，沙特将外交承认以色列，但前提是以色列需要在巴勒斯坦问题上让步。美国则是向沙特提供安全保障，并且帮助沙特发展民用核能。<br><br>　　面对美国在经济+安全上的两大攻势，沙特将如何选择？<br><br>　　以印度—中东—欧洲三方经济走廊来看，自古以来的丝路商贸通道是从东方的中国到西边的欧洲。两国或两个地区的商贸是要通什么？当然是商品货物。<br><br>　　那么提供商品货物的谁，是哪一个国家？这个答案是不言而喻。中国是全球第一大贸易国，全球第一大工业国。中国工业总产值是美国+日本+德国的总和。中国为全球提供最大、最多的商品货物。美国想要撇开中国，以印度来取代中国，这是不切实际。<br><br>　　但是，当10月初沙特对外宣称，沙以商谈有进展，会考虑沙以关系正常化的时候，许多国际观察家不淡定了，认为美国促成的沙以和解有望。如此，将对中国在中东地区的战略计划造成大的冲击。美国因此有望扭转之前在中东地区的颓势。<br><br>　　此外，由于以色列和伊朗是世仇，如果沙以和解，两国顺利建立外交关系，也将冲击沙特和伊朗之间好不容易建立起来的关系。有鉴于此，许多人又认为，美国在中东地区将“活”起来，而中国近年来在中东地区的努力将化为泡影。<br><br>　　2 巴以冲突的战略验证<br><br>　　就在这当儿，哈马斯于10月7日向以色列发动空前的袭击，以色列遭受前所未有的损失，百多名以色列人被哈马斯掳走。<br><br>　　然而，在巴以冲突初期，仍然有一些人认为，这是美国重返中东地区的布局，美国将利用巴以冲突，再度派遣大军进驻中东，重新补上2021年8月从阿富汗撤军后，在中东地区造成的战略真空。并且，美军还将扫荡伊朗。此论点所用的证明就是，美国派遣两艘航母打击群，进入东地中海，威慑整个中东地区。<br><br>　　这是两个月前一些网络上的论点，认为美国利用乌克兰冲突，整垮俄罗斯，然后再利用巴以冲突，整垮伊朗。当美国把俄罗斯和伊朗整垮后，下一个目标就是剑指中国。<br><br>　　当然，我们在那时候反对这种说法，我们反而认为，美国在战略布局上是“节节败退”。我们认为，如果美国无法劝阻、节制以色列对哈马斯的“灭绝”行动，美国在中东地区会败得很惨，阿拉伯国家将不再信任美国。<br><br>　　再加上中东地区的什叶派国家如伊朗、叙利亚、阿富汗、黎巴嫩和也门等国家，本就和美国不睦，视美国为仇敌，美国在中东地区将会大势已去。至少，这会是继阿富汗撤军后的又一次败退。<br><br>　　事实证明，巴以冲突后，美国越来越紧张，对以色列施加的压力也越来越大。<br><br>　　3 中国在中东的战略布局<br><br>　　如今沙特和伊朗军事合作，就更加验证了中国近年来在中东地区的战略布局和路线。<br><br>　　我们再看一下另一条时间线。<br><br>　　2019年6月，伊朗击落一架美国RQ-4无人侦察机。美国在当时立即派遣战机意欲轰炸伊朗，但是在最后一刻被美国前总统特朗普喊停。<br><br>　　对此一事件我们当时的说法是，美国当然有能力轰炸伊朗，但美国却不敢对伊朗发动大规模的军事打击，更不敢骤然出动地面部队攻打伊朗，因为伊朗有一定的军事实力，同时伊朗的反舰导弹、无人机等打击能力，可以有效控制中东石油的出口——霍尔木兹海峡。<br><br>　　那一次的事件，展示了伊朗在中东地区的实力，以及伊朗作为中国在中东地区突破口的潜能。<br><br>　　第二个时间点，2020年7月的消息，中国和伊朗将签订为期25年，总价值4000亿美元的战略协议。<br><br>　　这在当时是一条震撼消息。对中国而言，伊朗将成为中国前进中东地区的突破口。中伊战略协议涵盖的内容不只是石油出口，也不仅仅是基础建设，还附带了军事交流、训练与合作。<br><br>　　虽然当时一些人认为，中国不宜涉入过多的中东事务，中东地区的恩怨纠葛太过复杂，一旦被牵扯进去，反而对中国不好。<br><br>　　但是，欲干大事者，岂能让一些困难牵绊住？困难是要努力克服的，却不是不做事的借口。<br><br>　　中伊战略协议的消息，显示了中国在中东地区已经从过去的潜伏布局，改为明面上敢于战略前进。虽然，这还是布局。<br><br>　　第三个时间点，就在中伊战略协议被揭露后的一个多月，以色列媒体报道：“伊朗将成为中国的保护国”。<br><br>　　当时一些人认为，这只是以色列媒体的说法，并不真实，这是以色列媒体刻意释放消息，意欲混淆视听。说实在的，以色列媒体其实看得透彻，虽然中国向来的外交做法是不干涉他国内政，但方法多的是，运用之妙，存乎一心。<br><br>　　我用一个比喻。就像是金庸小说《天龙八部》中的一段情节：阿紫的大师兄摘星子想要出手教训阿紫，因此掌击阿紫，但阿紫的功力与大师兄相差甚远。就在危急时刻，萧峰在阿紫背后，手掌贴住阿紫后背，将内力源源不断送入阿紫体内，有了萧峰的内力，阿紫一掌将大师兄震飞。<br><br>　　这个比喻是，中国对伊朗的支持，如何支持，是许多人看不到的。<br><br>　　最终，伊朗和中国于2021年3月下旬，正式签订了战略协议。自此，中国影响力正式进入中东。<br><br>　　回到沙伊军事合作上来。沙伊军事合作确定了几件事。<br><br>　　一，美国今年在中东地区和沙特的布局算是失败了。同时，之前所谓的美国重返中东的说法，证明是一个错解。这方面仍然是我们从两年前，美军从阿富汗撤军以来的一贯说法，美国在中东地区进行战略收缩，而且，美国在中东地区的影响力逐渐消退。<br><br>　　二，中国在中东地区的战略布局逐渐浮现，世人对中国的布局也将逐渐看到比较清晰的面貌。<br><br>　　这几年，中国在中东地区的战略布局是：一个主轴，两条线。一个主轴是“和平的环境与经济发展”。<br><br>　　两条线是伊斯兰世界的两大宗派，逊尼派的沙特和什叶派的伊朗。<br><br>　　沙特是逊尼派的领袖国家，伊朗是什叶派的领袖国家。因此，中国极力斡旋沙特和伊朗，让两国关系走向和解。<br><br>　　相对于中国在中东地区的战略路线，美国仍然是采取对抗、分化的模式，拉一派打一派的策略。美国拉拢逊尼派的沙特对抗什叶派的伊朗，然后利用以色列牵制沙特。这是美国惯用的手法，也是海洋强权的平衡术。<br><br>　　美国采行分化、对抗的手法，可以行一时之效，但时间久了之后，大家都会知道美国的手法，其效用会逐渐降低。然而，苦于美国实力强大，就算知道美国的手法，多数国家对美国是莫可奈何。<br><br>　　不过，这种情形只是因为美国势力一家独大，当中东地区出现另一股势力，出现第二种选择的时候，情况就不一样了。<br><br>　　而中国的出现正是第二种势力的存在，中国参与中东事务为当地国家提供第二种选择。<br><br>　　当有了另一股势力，另一种选择的时候，中东地区的地缘政治格局势必会被打破，一个新的格局、新的风貌将诞生。而我们有机会亲眼看到，并且见证中东局势的变化。<br><br>　　4 结论<br><br>　　沙特和伊朗进行军事合作，两国关系进一步深化，将会更进一步促进中东地区的和解进程。伊斯兰两大宗派的关系将更紧密。这两大宗派会渐渐形成一个共识：合作、和平与发展。<br><br>　　中东地区一些国家之间的恩怨，或许无法完全解决，一些国家对过去的恩怨可能也无法全然释怀，但唯有放下仇怨，搁置仇怨，地区国家才会有良好的发展。这方面可能会逐渐形成共识。<br><br>　　这样的结果，显然对以色列和美国不利，对中国却是有利。<br><br>　　2023年的世界，变化实在太大了。中东地区前有中国在其中斡旋，后有巴以冲突的催化剂，美国几十年来在此一地区的布局， 开始逐渐松动。<br><br>　　从石油输出国组织对石油价格自主性的觉醒，再到区域走向独立自主的经济合作，选择美元以外的结算货币，外交和解，以及沙特和伊朗的军事合作，这是从经济、外交、金融和军事各领域的合作。<br><br>　　如此，还会有人说，中东地区不成气候，仍然是在美方主导的霸权格局下吗？<br><br>　　有关昨天的内容，未来大国科技较量，到底是中系还是美系会占优势？方式又是如何？我会尽量在这两天推出新的文章，完成这最后的部分。请大家保持关注！<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 19:13:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：印度刚打加拿大一耳光，美国反手抽回来！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278624-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393326">　　最近一周，印度，加拿大，美国之间上演了一局三国杀。<br><br>　　三国争斗的核心是“刺杀北美锡克教领袖”的问题。<br><br>　　锡克教是印度的第五大宗教，全球有三千多万信徒，在印度国内有2800多万人，大多聚居在旁遮普地区。<br><br>　　锡克教成为旁遮普地区的主流宗教，他们其中的坚定信仰分子提出在旁遮普地区建立“哈利斯坦国”，因此被印度国内定义为“分裂国家的恐怖分子”。<br><br>　　当年英国殖民主义者在印度殖民统治时对印度采取分化政策，因此特别爱用“锡克教徒”来压制印度教主体信仰地位。<br><br>　　因为得到“英国主人”的信任，大量锡克教徒被英国殖民者征用，带到马来西亚、新加坡、文莱等殖民地“协助管理”。<br><br>　　我们在旧中国的租借以及香港影视剧中见到的“绝大多数阿三形象”其实是服务于英国殖民者的锡克教徒。<br><br>　　因为跟随英国殖民者迁徙全球，所以几百年发展下来，锡克教在世界各地设有分支机构，有几百万信徒。<br><br>　　除印度本土之外，加拿大的锡克教徒多达77万，美国也有锡克教徒60多万，因此加拿大和美国是印度本土外，锡克教徒第二和第三多的地方。<br><br>　　加拿大本就地广人稀，锡克教徒又有群居习惯，因此几十万锡克教徒聚居在一起，成为可以左右加拿大地方选举甚至国会选举的庞大力量。<br><br>　　所以加拿大总理特鲁多为了选票，一次次为锡克教徒得罪印度政府。<br><br>　　相反，在印度国内，莫迪为了“长期执政”，不断强化“印度教”的主体信仰地位，因此只有对“锡克教”极尽打压，对“分离主义”全球追杀，摸底才有足够的“国内选票和声望”。<br><br>　　所以印度和加拿大的“选举政治”决定了，围绕“追杀和保护”锡克教领袖，莫迪和特鲁多注定是死敌。<br><br>　　在今年6月，莫迪实现对美国的“历史性访问”，可就在莫迪与拜登“言谈甚欢”前后，加拿大和美国分别发生了两起针对“当地锡克教领袖”的刺杀。<br><br>　　其中，印度对加拿大锡克教领袖“尼贾尔”的刺杀成功了，对美国“锡克教正义”组织创始人潘农的刺杀不仅“失败”，而且被美国情报部门“钓鱼执法”，掌握了印度官员安排刺杀的证据。<br><br>　　因为今年六月，美国政府正在求着印度组建“反华包围网”，所以这两个案件美国都“压了下来”。<br><br>　　印度因为是今年的G20轮值主办国，加拿大总理特鲁多需要出席，因此加拿大国内锡克教徒就逼迫特鲁多出国参会前表态。<br><br>　　于是在9月印度G20领导人峰会举办之前，加拿大官方和媒体率先大肆曝光印度政府“刺杀加拿大锡克教领袖”。<br><br>　　今年六月先后遭遇刺杀威胁的尼贾尔和潘农，都是印度旁遮普人，他们在印度长大，读完大学，然后来到加拿大和美国“留学”，获得加拿大和美国的国籍。<br><br>　　印度政府指责“尼贾尔”参与策划了家乡旁遮普的分裂主义恐怖活动，被认定为恐怖分子。<br><br>　　可是加拿大政府却说：尼贾尔在加拿大境内没有“分裂国家”的行动，而且加拿大认为尼贾尔提出“在印度旁遮普推动全民公投，和平建立哈利斯坦国”的诉求并不违法。<br><br>　　美国和加拿大等西方霸权老爷，对他们的仆从国印度也是一点“人权”都不给，但凡是英国的苏格兰或者西班牙的巴塞罗那有“独立倾向”，立马指控抓人。<br><br>　　可是想在“印度推动全民公投分裂国家”，在加拿大却可以被认定为“守法良民”。<br><br>　　因此对于印度来说，“处决恐怖分子”杀了也就杀了，加拿大还胆敢抗议，印度莫迪政府直接驱赶了加拿大外交官，并且在今年G20领导人峰会上，让特鲁多坐孤立冷板凳。<br><br>　　9月印度狂扇加拿大耳光的时候，曾经找美国“主持公道”，不过拜登希望在’G 20峰会’上营造“欧美联手，用印度替代中国”的氛围，因此当时美国“压制了加拿大”，等于让加拿大“忍了这一耳光”。<br><br>　　当全世界以为美国为了“让印度制衡中国”，而对印度的“海外刺杀”行为默默忍受的时候，美国政府突然又在上周抛出了“潘农案”。<br><br>　　上周，美国媒体公布，美国家察机构将正式起诉一名印度官员“提供了资金以及美国锡克教领袖潘农的行踪”，安排杀手进行刺杀。<br><br>　　不过美国情报机构在今年6月利用“调查执法”，破坏了印度的“刺杀图谋”，并且保留了“安排刺杀”的证据。<br><br>　　美国潘农案与加拿大尼贾尔案没有本质区别，都是印度“特工”安排杀手刺杀海外“要求分裂建国”的锡克教领袖。<br><br>　　其中加拿大的刺杀成功了，美国的刺杀失败了，结果印度面对两个国家时却是“截然不同双面孔”。<br><br>　　面对美国司法系统的指控，印度不仅不敢像“加拿大案件”那样对加拿大炸毛，而且第一时间成立了“调查委员会”，表示会给美国政府“一个交代”。<br><br>　　昨天，美国白宫派遣首席副国安顾问费恩率团访问印度，在于印度外长苏杰生，印度国安顾问多瓦尔等官员会谈时，当面要求严肃调查“在美国刺杀宗教领袖”事件，一丝情面都没留。<br><br>　　这次美国高官率团访问印度，公开施压调查“刺杀宗教领袖”案件，同时审查了“美印关键和新兴技术倡议”，表示要加深两国高科技领域战略合作。<br><br>　　通过这次美国司法部门的“严厉起诉”与白宫高官的“胡萝卜加大棒”，我们也能发现美国对如何驯服狗仔依旧“手段高明”。<br><br>　　透过这次加拿大，美国与印度之间围绕“海外锡克教分裂建国领袖被刺杀”的激烈交锋，能够看到印度和西方主流价值观的深层矛盾。<br><br>　　也能看到美国对自家狗腿“或萝卜加大棒”的驯化能力，未来如果想看到“狗咬主人”，还需要这仇恨更刻骨一些！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 19:05:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：今天，一声爆炸中，帝国大溃败！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278621-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393323">　　今天连续发生连锁反应，菲律宾发生大爆炸，法国发生持刀伤人事件……<br><br>　　而这一切背后竟然是巴以冲突的连锁反应！<br><br>　　说来龙去脉之前：出于人道主义，我先为这些受害者默哀一下，我谴责一切恐怖袭击。<br><br>　　现在情况是这样的，巴以冲突的停火已经结束了，小以子又开始继续轰炸了，属于人菜瘾大……<br><br>　　根据央视新闻的消息，当地时间12月3日早上，以色列军方对整个加沙地带进行大规模空袭和炮击，袭击目标地区包括加沙地带南部城市汗尤尼斯。<br><br>　　这一波估计又要炸死很多平民。<br><br>　　现在巴以双方的情况是：<br><br>　　一个有战斗力没装备，一个有装备没战斗力，所以未来可预见的就是双方长期菜鸡互啄，估计会持续拉扯很久。<br><br>　　但这不是今天我要说的重点。<br><br>　　我不知道大家有没有看过周星驰的电影？<br><br>　　其中有一部叫做《大内密探00发》，里面的反派有一招叫做无相神功，效果就相当于隔山打牛，打中的没有事，周围的人反而全部承担伤害。<br><br>　　现在西方阵营的处境就有点类似这种情况。<br><br>　　大家也看见了以色列国防军的战斗力，他们说是要彻底消灭哈马斯。实际上轰炸了半天基本都是在杀害平民，根本就没打到几个哈马斯……<br><br>　　而且他伤害了这么多平民，只会刺激更多老百姓参加哈马斯，只要以色列不能消灭所有的巴勒斯坦人，这场战争的结果就是哈马斯组织越打越强。<br><br>　　从无相神功和政治博弈的角度来说，这就叫打中的没事。<br><br>　　那这股能量被转移到了谁的身上呢？<br><br>　　目前来看答案是菲律宾和法国。<br><br>　　有人可能疑惑，这关菲律宾屁事？怎么无限神功把伤害转移到他的身上了？<br><br>　　你这就得了解相关群体的特征了，你要他们组织阿拉伯联军去打以色列，他们是没有这个胆子的。<br><br>　　但搞爆炸或者捅人去袭击平民，人家这方面是非常擅长的。简单来说就是没有打仗的胆子，但是袭击搞得很熟练。<br><br>　　11月3号，菲律宾南的棉兰老国立大学发生爆炸案，4个人被炸死，50人受伤，可见爆炸规模之大。<br><br>　　同时最新情况，在12月5日7时30分左右，菲律宾内湖省庞吉尔镇一名学生收到一张印刷的纸条，上面写有炸弹威胁信息，称在几小时之内将有学校发生爆炸。该镇镇长因此宣布当地所有学校停课……<br><br>　　然后就在同一时间附近的法国首都巴黎市中心埃菲尔铁塔附近，12月2日晚发生持刀袭击事件，一名德国籍游客死亡，两人受伤。<br><br>　　如果说只是简单的持刀杀人案件，也不会引起国际关注，关键在于法国警方发现行凶之前，这个嫌疑人是有预谋的录制了一段视频，明确了自己的极端主义身份，这样的话问题的性质就不一样了。<br><br>　　大家还记得911是怎么发生的吗？<br><br>　　当时本拉登的态度基本就是，既然你美西方侵略殖民中东，那我就去你的本土上放“大烟花”，我们相互伤害，看谁受得了？<br><br>　　这就是无相神功的伤害转移，我谴责恐怖袭击，可这些恐怖袭击为什么会发生呢？<br><br>　　那可能有人疑惑，我们都知道法国境内收留了大量的中东难民和移民，怎么菲律宾也炸了？<br><br>　　因为现在菲律宾当局为了跪舔美国，疯狂的在南海搞事情，甘愿做美国的马前卒。<br><br>　　虽然这些极端分子对南海的事情不感兴趣，但是他们看见一切美狗都是非常烦的，更别提菲律宾政府和本地的中东宗教信徒有矛盾，所以就顺手把菲律宾也炸了。<br><br>　　不过说到这里，大家也别产生一个错误的认识，认为这些宗教极端分子是善类，这纯粹就是狗咬狗。<br><br>　　真要是有种的话，你炸平民干嘛呢？这和以色列国防军的行为有什么区别？真有种的话就组织阿拉伯联军去解放巴勒斯坦啊。<br><br>　　但是人家在正面战场上就是没这个胆，所以就疯狂的在背后打野。<br><br>　　现在这就是一个不好的开端，毕竟中东宗教信徒在欧美国家内部是广泛分布的，这都是他们自己的白左圣母放进来的，至于求锤得锤了……<br><br>　　之后以色列估计还要轰炸很多轮，他再这么轰炸下去的话，最先顶不住的不是哈马斯……<br><br>　　所以马克龙最近坐不住了，总是提醒以色列，话里话外的意思就是你不要炸的这么厉害，下手温柔一点啊！<br><br>　　美国现在罩着你以色列，这些宗教群体确实不敢搞你，但你积累的仇恨这么多，全部转移了，导致他们天天搞我们啊！<br><br>　　所以说这个问题现在在西方引起了特别大的关注。最大的问题就在于会不会炸到美国本土？<br><br>　　欧盟毕竟毕竟是战斗力很软的一个地方，他们把钱都花在了发福利上面，军事一般，都交给美国控制的北约了。<br><br>　　如果说后面这些极端分子把事情搞到了美国本土，那美国是不是又要去打反恐战争？<br><br>　　特朗普之前竞选的时候，可是喊出来一个口号，你只要敢让美国人留一滴血，他就要让敌人流一加仑的血，加仑是美国的一个计量单位。<br><br>　　而且大家知道特朗普的态度是非常亲以色列的。现在美国社会选举又越来越极化，要是拜登执执政期间，哪怕只有一个美国人被炸了，这势必都会成为整个美国竞选炒作的热点事件。<br><br>　　但拜登的态度大家也知道，他是希望中东熄火，然后调兵到东亚。<br><br>　　万一后面出了点什么不测风云，到时候全美国都会谴责拜登，说你就是个软蛋，你这废物啥也干不成！<br><br>　　所以说现在巴以冲突这个事情，对于美国来说算是彻底搞失控了。<br><br>　　虽然说中东王爷国们都比较怂，各个阿拉伯国家也不敢提巴勒斯坦出头，但是社会上那些各种宗教极端组织，中东国家他们也控制不住啊。<br><br>　　按照这个趋势发展下去，美国很可能成为极端主义袭击的重灾区，现在的局势就好比美国是个大稻草，只要有一个火星子在上面点燃的话，那整个熊熊大火就烧起来了。<br><br>　　到时候整个舆论会推着拜登，让他又去中东打10年反恐战争，但是按照美国现在的这个经济状况，别说打10年反恐战争，打三年都可以把他打到肾亏！<br><br>　　现在拜登就不断的通过自己人去旁敲侧击以色列，说我的乖乖呀，我的小祖宗啊，我的个亲娘啊，您下手轻一点啊！<br><br>　　12月2日，美国副总统哈里斯在迪拜出席COP28的时候，当着所有媒体的面公开说道：<br><br>　　“以色列有权自卫，但如何做很重要。美国的立场是明确的：必须尊重国际人道主义法，太多无辜的巴勒斯坦人被杀害了。”<br><br>　　现在的画面就好像是：<br><br>　　以色列不断的在挥舞拳头，以色列说呀哈！我打！<br><br>　　然后拳头打在了哈马斯的身上。<br><br>　　旁边的人问哈马斯，你被打的痛不痛啊？<br><br>　　哈马斯说不痛啊，甚至还有一点“舒服”呢……<br><br>　　结果突然一个猛烈的力道转移。<br><br>　　战争初期还在力挺以色列的西方国家，开始集体吐血……<br><br>　　“兄弟你不是说很舒服吗？……”<br><br>　　以至于现在出现了一个神奇的画面。<br><br>　　众所周知，在这次巴以冲突中，胡塞武装表现的很积极。<br><br>　　最近胡赛武装就开始对美国和以色列进行袭击。<br><br>　　根据环球时报报道：11月26日晚间，也门政府指责胡塞武装劫持了“中央公园”号。<br><br>　　随后裤裆藏雷的一幕发生了。<br><br>　　美国说，我认为胡塞武装应该没有干干这个事情的，我认为应该是索马里海盗。<br><br>　　估计胡塞武装心里在想，什么我明明打了你一巴掌？你居然说我没有打？<br><br>　　美国说你懂个锤子，我心里苦啊，要是我承认一些事情是你搞的话，那不就要扩大价码吗？<br><br>　　究竟是有还是没有？难道是如有？<br><br>　　那么美国这堆大稻草上面的火星子，究竟会不会点燃？<br><br>　　我是不知道的，我只知道最近乌克兰反攻卓有成效，把俄罗斯打的有点吐血，俄罗斯感觉压力有点大。<br><br>　　而俄罗斯只想和美国说，咱最近认识了一个朋友，他姓哈，字斯马……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 19:02:16 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：乌克兰内讧]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278618-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393320">　　近期乌克兰内部很不太平。首先是媒体传言泽连斯基和乌军总司令不和。12月5日，美国著名记者西摩·赫什就俄乌局势发布了另类观点：<br><br>　　1、俄罗斯与乌克兰正在私下进行一场“军方对军方”的和谈。<br><br>　　2、俄总参谋长格拉西莫夫和乌总司令扎卢日内在谈判，绕开了泽连斯基。<br><br>　　3、双方有可能达成一项协议或者是达成初步共识。俄罗斯开出的核心和谈条件是：俄罗斯保留克里米亚，和特别军事行动期间占领的顿涅茨克、卢甘斯克、扎波罗热和赫尔松等地部分领土。而作为交换条件，俄罗斯可能会同意乌克兰加入北约，但前提是北约必须承诺不在乌克兰境内部署军队和进攻性武器。<br><br>　　4、泽连斯基和拜登不同意这样的谈判。<br><br>　　当然这个新闻有待商榷。因为西摩·赫什是共和党右翼喉舌，特朗普的忠实粉丝，长期以来扮演反拜登的角色。比方说北溪管道被炸，他报道说拜登是幕后主使。比方说克里米亚大桥被炸，他也说拜登是幕后主使。总而言之，即便俄罗斯没有定性那些事情是拜登干的，赫什也认定是拜登干的。<br><br>　　在赫什的文章中，拜登和泽连斯基被描述为失去乌克兰军方支持的小丑。因为美国大选越来越近了，拜登和特朗普都到了冲刺阶段，什么招式都要往外甩。特朗普的竞选大纲是，不支持乌克兰。拜登的主要政绩，就是利用乌克兰战争拖住了俄罗斯。<br><br>　　对特朗普和右派来说，只要乌克兰和扎卢日内搞内讧，就意味着拜登在乌克兰的赌局完全失败。但要说西摩·赫什的话完全是胡编乱造，乌克兰仍然团结一致，那也是不客观。至少现在泽连斯基和基辅市长克里琴科的关系，就非常紧张。<br><br>　　12月3号，克里琴科在接受瑞士媒体《20分钟报》的采访时，炮轰泽连斯基（对民众撒谎，提供了许多与事实不符的信息，并表示他的支持率下降是咎由自取），表示支持并理解扎卢日内。<br><br>　　克里琴科批评泽连斯基越来越“一意孤行”，称乌克兰正“朝着专制的方向发展”。为了表示和泽连斯基关系不咋地，他还表示自己和泽连斯基在冲突期间从未见面，尽管他们的办公室相距只有几分钟的路程。<br><br>　　作为体坛名将、乌克兰著名的拳击手（生涯获得六次自由搏击世界冠军（两次业余、四次职业），职业战绩为45胜2负，其中41次击倒对手），克里琴科在体育界的地位是毋庸置疑的。而他退役之后担任基辅市长，也算是运动员从政的典范。他的说话风格，并不像一个政客，给人感觉是在打比赛。那么他为什么选择这个时候炮轰泽连斯基呢？<br><br>　　原因1，个人恩怨<br><br>　　客观来说，克里琴科和泽连斯基关系本来就不好。他们都是跨行从政（克里琴科从体育界跨入政界，泽连斯基从演艺界跨入政界），但彼此看对方不顺眼。<br><br>　　克里琴科在2014年进入政界之后，一直支持时任总统波罗申科。<br><br>　　泽连斯基在2019年的大选中，击败了波罗申科，和克里琴科堪称政敌。双方不属于一个阵营，相互暗中使绊子，明面上也是互不买账。<br><br>　　乌克兰战争爆发之前，泽连斯基的支持率也是逐渐下滑。如果没有乌克兰战争，泽连斯基现大概率扛不到现在，早就下台了。但战争拯救了泽连斯基的政治生命。尤其是战争最困难的初期，不被外界看好的泽连斯基硬是挺了过来，成了乌克兰反抗俄罗斯的旗帜和领袖。<br><br>　　这种情况下，再也没有人能动摇泽连斯基在乌克兰的地位。克里琴科也和泽连斯基一起对抗俄罗斯。<br><br>　　原因2，现实矛盾。<br><br>　　战争并没有化解双方的矛盾。<br><br>　　2023年6月份，泽连斯基指责基辅防空洞不给力。克里琴科回怼：“基辅10个区长有9个是来自于泽连斯基的政党‘人民公仆’，负责基辅防空等军事工作的军事管理局局长也是总统任命。市长不仅没有权力解职区长，甚至没有权力批抨他们。”<br><br>　　双方矛盾在11月25日到了高峰。泽连斯基发表对乌克兰人民的夜间讲话中，泽连斯基详细描述了乌克兰大部分地区如何遭受停电困扰，但指出“最大的问题”在基辅。“不幸的是，并非所有城市的市政当局都做得很好。特别是在基辅有很多民间的抱怨。请注意，基辅居民需要更多的保护。”<br><br>　　泽连斯基表示基辅许多居民已经连续停电“20甚至30个小时”，并呼吁市长办公室为市民提供“更多支持”，拿出“更高质量的工作”。<br><br>　　——这话其实就是指责克里琴科领导的基辅市领导团队不给力。<br><br>　　克里琴科很生气，表示基辅的防空系统击落了来犯的大部分无人机，但基辅今年也更加拥挤，导致基础设施和资源紧张。“去年基辅几乎是一座空城，现在却挤满了人。许多人已经返回家乡，我们还接受了来自全国各地的近50万难民，这是发电和取暖紧张的原因。”<br><br>　　其实就是彼此甩锅。乌克兰现在日子不好过，内部有怨气，这很正常。但作为总统的泽连斯基和作为基辅市长的克里琴科，都想让对方承担责任。<br><br>　　为了反击泽连斯基，克里琴科进行了这次公开的炮轰。他为了显示泽连斯基的一意孤行，拉上了乌军总司令扎卢日内。其实也就是暗示了泽连斯基和扎卢日内有矛盾。<br><br>　　原因3，权力之争。<br><br>　　双方权力之争的原因也很简单，就是克里琴科也想竞选乌克兰总统。<br><br>　　克里琴科背后有波罗申科派系的支持，现在他还是“乌克兰城市联盟”的领导者。<br><br>　　所谓“乌克兰城市联盟”，是一个由乌克兰1000多位州长、市长、镇长等地方领导官员组成的机构。<br><br>　　但泽连斯基以战争为由，宣布推迟乌克兰大选。这让克里琴科竞选总统的梦想破灭。泽连斯基认为，乌克兰现在不适合搞大选，应该集中力量对抗俄罗斯。<br><br>　　这让克里琴科很不满。过去几年，他没少被泽连斯基埋汰。这次推迟总统大选，意味着他还要继续被泽连斯基埋汰。恼怒的克里琴科认为，泽连斯基的总统办公室把市长们视作集权道路上的障碍，并且过高地估计了中央政府在抵抗中发挥的领导作用。<br><br>　　按照克里琴科的说法，泽连斯基这是想搞专制独裁。其实就是在向泽连斯基施压，所以才有了这场内讧。当然换一个角度看，这也是乌克兰政坛的特色。<br><br>　　就现阶段看，除非拜登下台，美国将不再支持乌克兰；否则还没有人能够在乌克兰撼动泽连斯基。可以说在乌克兰独立之后，现阶段的泽连斯基是威望最高的政客。克里琴科也知道这一点，爆料完毕之后又表示，现在各地的地方官员们必须团结起来。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 18:53:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>