<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：朝鲜加强战备后，金正恩：朝韩关系是完全敌...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280995-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395698">　　朝鲜已经放弃幻想，不仅修改了对韩国的称呼，并且还命军队加快完成备战任务。朝鲜的动作，美国看明白了吗？<br><br>　　新的一年到来了，可半岛局势并没有迎来新气象。为什么这么说？因为美方阵营依旧对朝鲜抱有敌意，并且还透露出了一股蔑视朝鲜的意思。美国务院发言人在这两天就表示，美国对朝鲜“没有敌对意图”。瞧瞧这话说的，恐怕美国人自己都不信吧。并且美国务院发言人还表示，“我们愿意在没有先决条件的情况下同平壤对话”。这句话就反应了美国目中无人的姿态，好像不附加条件的对话就是给朝鲜多大的恩惠一样，这就是美国瞧不起朝鲜。<br><br>　　当然，美方此番姿态，也必定会引起朝鲜的反击。朝鲜发射导弹，用以反制美方阵营武力威慑的事情就不说了，我们来说点新鲜的。近日，朝鲜劳动党第八届中央委员会第九次全体会议已经闭幕了。朝鲜最高领导人金正恩在会上就这方面，做出了两大指示。首先第一件事，金正恩强调，要朝军加紧备战。具体来说，是因为金正恩认为，美国及其追随势力的反朝对抗阴谋活动，达到了“史无前例”的程度，正使半岛局势濒临更难以预测的危险状态。所以金正恩就提出了“要求人民军、军工部门、核武器部门、民间防卫部门要进一步加快完成战争准备的战斗任务”。并且金正恩还向朝鲜军工部门，提出了2024年的具体要求。要求着重发展导弹开发及生产领域，要求在2024年至少追加发射3颗侦察卫星。并且还对朝鲜造舰能力、开发无人武器装备以及电子战手段都提出了要求。这说明什么呢？说明朝鲜认为，2024年，美国依旧不会放弃对自己的极限施压，所以朝鲜需要进一步强化自己的军事力量。<br><br>　　另外，金正恩还将矛头对准了韩国。说起来，这并不奇怪，因为在美国对朝鲜进行核威慑的时候，韩国扮演的就是一个“帮凶”的角色。例如美国将核潜艇开到半岛，停靠在韩国釜山港，这本质上就是在威慑朝鲜，加剧半岛核问题。可韩国方面却说，美国此举是正常的，只是美韩之间的一次军事交流而已。另外，在美国派出战略轰炸机来半岛时，韩方依旧在拿美韩军事交流帮美国掩饰。再加上连北约秘书长斯托尔滕贝格都访问了韩国。所以面对这样的韩国，金正恩就改变了韩国称呼，称朝韩关系不再是同一民族关系，而是完全敌对关系，交战国关系早已固定了下来。随后，金正恩还表示“永远都无法与韩国实现统一”。<br><br>　　有声音就对朝鲜此举进行了分析称，这或许反映了，在朝鲜看来，韩国是美国的追随势力。现在朝鲜将韩国列为“敌对国家”，就是在和美方阵营摊牌，或许意味着接下来可能要发生一场恶战，一场大事件。可以预见的是，如果美国一再拱火挑衅，那么拥有超远距离打击武器的朝鲜或将被迫发动战争，届时，美国本土也就危险了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 20:52:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：阿根廷政府拒绝加入金砖，阿根廷国内怒批：...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280991-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395694">　　阿根廷突然变卦拒绝加入金砖组织，转身彻底倒向以美国为首的西方阵营，中方已经紧急叫停465亿元人民币的货币互换协议，未来米莱政府还能解冻该协议吗？<br><br>　　根据俄罗斯媒体消息，日前新上任的阿根廷总统米莱已经致信中俄等金砖国家领导人，明确表示当前并不是阿根廷加入金砖国家的“最佳时机”，所以阿根廷将不会按照之前签署的协议那样加入金砖国家集团。但阿根廷接下来将会与金砖国家加强双边与经贸合作关系，希望能够与金砖国家展开最高层之间的会晤交流。这番表态是什么意思呢？第一，阿根廷只是认为时机不对，暂停加入，并非是以后都不会加入。第二，阿根廷不加入金砖国家，也并不妨碍它与金砖国家之间的合作交流。第三，米莱还是希望可以与金砖国家最高层展开会晤对话，以此深化双方的合作关系。而这一决定在某种意义上来说有些让人感到意外。因为在竞选期间，米莱就已经明确表态称，阿根廷将会与美西方国家保持一致，不会加入金砖国家集团。<br><br>　　但是现在，米莱主动给金砖国家领导人写信，也说明他并没有打算将阿根廷与金砖国家的合作关系给堵死，依然试图维持双方的最基础关系，以确保阿根廷在未来可以借助金砖国家的机遇来推动自身的经济社会发展。不得不说，米莱这次算盘打得挺响的，但想要彻底实现并不是一件容易的事情。首先，我们都应该清楚，阿根廷这次的变卦行动也算是让其与金砖国家之间出现了一道明显的裂痕。虽然金砖国家不像其他西方组织机构那样高度集中，但也并不意味着其他国家想来就来，想走就走。这次金砖国家进行扩员，一共吸引了全球数十个国家报名参与，而最后只有阿根廷和其他5个国家获得邀请，成为新的金砖国家。这原本是一个让其他国家羡慕的好机会，但是阿根廷现在主动拒绝加入，这无疑会给金砖国家的扩员计划造成不小的影响。<br><br>　　其次，阿根廷现如今的经济问题已经开始严重恶化，加入金砖国家虽然不能彻底让其走出眼前的困境，但起码可以延缓阿根廷国内经济危机爆发的进程，给阿根廷制造一个缓冲的时间，最大限度降低损失。可是米莱在临门一脚的时候，主动变卦，除了向美国递交投名状和表忠心以外，外界属实想不出他还有什么其他的目的。尽管这次米莱主动致信寻求“谅解”，但是这种变卦的行为也让其在国际社会上“大出风头”，未来想要加入金砖国家恐怕会是难上加难，因为谁也不清楚阿根廷会不会“故技重施”。最后，阿根廷现在拒绝加入金砖国家，对于金砖国家来说可能还会是一件好事情。因为在米莱上台之后，阿根廷国内的经济问题持续恶化，其所提出的“休克疗法”对于经济的重振并不能起到任何效果。<br><br>　　除此以外，米莱其他的一系列迷之操作也是直接让阿根廷GDP暴跌幅度超过50%，通货膨胀率增加了100%，所以在这种情况下，阿根廷自己单独冷静一下，思考一下前因后果也是一个不错的选择。而对于阿根廷的中途变卦，以及阿根廷国内经济问题持续恶化，中方也采取了必要的措施。据了解，目前中国已经暂停了与阿根廷之间价值65亿美元（约合人民币465亿元）的货币互换协议，后期这一协议是否会解冻，主要还得看米莱的后续行动和态度。有分析人士指出，中方这次主动“冻结”货币互换协议，除了是不看好阿根廷的经济发展前景以外，还有对阿根廷政策“急转弯”的一种提醒。米莱希望通过倒向美西方国家来获得更大的好处和利益，这一点中方并不会去干涉过问，但是其所谓的要与中国“断绝合作关系”，属实非常不理智。<br><br>　　现如今，中国是阿根廷的第二大贸易伙伴、第一大农产品出口市场。换言之，中国在阿根廷经济发展的过程中起到了一个至关重要的作用，因此也可以毫不夸张地说，一旦中阿合作关系中断，那么阿根廷的经济能否撑到2024年中期都还是一个值得外界深思的问题。针对米莱拒绝加入金砖国家的这一做法，阿根廷中央银行前行长卡雷拉坦言称，将国际意识形态放在首位，将阿根廷国家利益放在次要位置，这种幼稚的做法是大错特错的。显然，卡雷拉也非常清楚，加入金砖国家对于阿根廷的好处和机遇，这原本是一个让阿根廷“脱离困境”的绝佳机会，但是却被米莱直接放弃，不知道阿根廷民众在看到这一幕的时候，是否也会后悔将选票投给了这位自信过头的新总统。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 20:47:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：莽撞的乱拳]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280987-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395690">　　截止目前的数据统计，本次日本的能登地震已经造成了64人死亡。接下来，随着对地震废墟的清理，相信这个数字还会有所增加。这对于常年生活在地震阴影下而准备充足的日本人来说，已经算是一个较大的数字了。2011年的福岛311大地震，虽然因灾致死的人数高达近两万，但绝大部分都是因为海啸的原因而死亡，真正因为地震直接死亡的人数没有超过一千人。要知道，那次可是9.1级的超级大地震。而这次的7.6级，应该算是大地震级别。这对于日本来说，虽然也是很严重，但不至于慌了手脚。<br><br>　　但是，日本人还是慌了手脚。就在地震发生的第二天，日本东京的羽田机场发生了一起撞机事故。一架正在降落的日航空客飞机在跑道上被另外一架日本海上自卫队的庞巴迪飞机给撞上了。日航的空客本来就大，而且还是从天上刚刚进入跑道的。虽然是自卫队的飞机撞上了空客，但还是避免不了以卵击石的命运。空客上的乘客除了十几个人受伤外，其他乘客基本无恙。而自卫队上的六名乘员，除了机长在第一时间爬出飞机外，其他五人都宣告遇难，死于飞机的爆炸和烈火中。<br><br>　　这次的飞机撞击事故中，日本海上自卫队的飞机就是要运送救灾物资前往地震灾区的。估计也是任务急，时间紧，导致自卫队的飞机慌不择路，开上了民航客机降落的跑道，从而导致两机相撞。这个事故说明了什么呢？首先当然是机场方面的调度不力，在大地震的震撼之下，羽田机场方面出现了管理上的疏漏；其次则是日本的自卫队飞行人员缺少应急能力，没有按照规范的飞行规则进行启航准备。日航方面第一时间发布消息，表示自己家的客机是按照机场航站楼发出的指令进行降落的。言下之意，这件事的责任原因，要么在机场方面，要么在自卫队方面。自己家的这家价值3.17亿美元的空中客车，是需要这两个责任方赔偿的，客机中的人员伤害，日航自然也就无需赔偿了。<br><br>　　今年日本的开局可谓不顺至极，新年第一天，就弄出这么大的一个地震，然后又因为地震救援而导致飞机相撞。我们且不说这是不是报应【我这样的人说说其实是没有问题的】，日本方面对于本次地震的应对，已经可以让我们大跌眼镜了。十三年前的311大地震引发的后果，到现在都还没有处理好。不说核污水的排放已经成为日本的一个巨大而丑陋的疤痕，就是福岛自身的重建到现在都还没有完成。而如今在应对能登地震这件事上，又出现如此严重的管理不力事件。足见当前的日本在应对突发事件上的无序与无能。在这种情况下，我真的不知道日本政府年年提高自己的军费开始到底能够起到怎样的作用。一场天灾已经让日本政府慌了手脚，那么它们真要去应对一场烈度更高的战争，又能有什么作为呢？<br><br>　　这是我能够看到的日本虚弱之处，或者它曾经在历史上，特别是近现代，有过很强大的军事力量，但现在，却无疑正在走向衰落。或者日本的政客们，日本的左翼分子们依然觉得它们可以重创军国主义曾经的辉煌，但属于日本的军国主义辉煌，却已经一去不复返了。<br><br>　　《孙子·谋攻篇》中说：“知己知彼，百战不殆；不知彼而知己，一胜一负；不知彼，不知己，每战必殆。”当下的日本，正处于不知彼也不知己的阶段。为什么这样说？日本在二战前的军事强盛，固然有明治维新的结果，但也是因为当时的中国正处于极度疲弱的时期。在整个东亚，没有克制日本的中国，这才导致日本可以在东亚一飞冲天。狮子生病到垂死状态，猴子自然也就能够称大王了。而如今的中日，无论是从国力对比上，还是从军事对比上，亦或是从国际影响力的对比上，都不在一个档次。这不仅仅是中国强大了，更是整个东亚回到了原有的状态。此时的日本，如果还想要谋求对中国行险的成功，那无疑就是以卵击石。这是不知彼方面。<br><br>　　在不知己方面，则是如今的日本看上去算是工业强国，经济大国。但实际上它工业链条的关键部分依然被美国控制，经济上的兴盛也要依赖整个西方经济体的强大才能实现。如今的日本产业链不全面，贸易上又难以和中国以及东南亚国家竞争。其经济总量的下滑速度肉眼可见。在这种情况下，它想要冒险行凶，无疑也是自寻死路。<br><br>　　但日本人自身并不这么想，它们认为在东西方的全球主导权角逐中，西方依然握有先发优势，美国的全球霸权依然是唯一的强大。依赖美国的帮助，日本还有翻身的机会。日本虽然不知彼，不知己，但却知道美国是绝对容不下中国崛起以及世界新势力崛起的。铁了心跟着美国走，日本应该还有翻身的希望。这是日本在自身经济下滑，国力趋弱，军事实力外强中干的现实下，依然抱有领袖亚洲的希望所在。但一个既不知彼也不知己的国家，却把希望寄托在第三方的角力上，无疑会给自身带去极大危险的。因为它这样做，要么就会成为美国的炮灰，要么就会成为中国的怒火倾泻之地。中美两国如果最终两败俱伤的话，也肯定会以日本齑粉为前提的。这一结果，日本不必抱有任何侥幸之心。只有中美两国以和平的方式进行权力的再配置，日本或者才可以逃过这一劫。<br><br>　　但目前的日本却并不如此想，它还是寄希望于西风能够压倒东风，这样它才可以重温帝国之梦。对于这一点，我们一定要有着清醒的认知，否则，即便日本最终不能让我们元气大伤，也必然会让我们伤筋动骨，虽然这个代价日本自己也承受不了。这次羽田机场的撞机事件，大致也就可以看成日本不知己的表现之一。一个国家的军事单位竟然能够出现如此严重的失误，造成如此严重的后果，足见当前日本的军事协调能力已经涣散到何种程度。<br><br>　　只不过，也正是因为如此，日本还在加大自己的军事投入，做着军事冒险的准备，也就足以说明日本人的冒险将会造成怎样的一个严重后果。莽撞的乱拳有时候真的会让人措手不及的。日本这种害人害己的军事冒险政策，确实能够让我们看到一个可怕的未来。如果我们一直以理智之心来应对世界，而世界以混乱之为来回应我们，我们的应对之策也就未必是有效和可行的了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 20:38:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：中国预警成真！一场地震，刺穿了日本隐藏80年的大...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280983-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395686">　　新年第一天，日本本州能登半岛地区发生7.6级地震，除了人员伤亡引人关切外，更让外界感到不安的是，多座核电站遭到破坏，核泄漏风险急剧攀升。<br><br>　　日本是一个地震多发的国家，光在此次震源附近500公里范围内，百年间就曾发生过33次7.0级以上地震，其中最大的是2011年3月11日发生的9.1级地震，也就是福岛大地震。<br><br>　　按常理说，如此高频发生地震的国家，不应该大力发展核电，因为大地震对核电站的破坏是毁灭性的，长期性的，一旦发生核泄漏，将对人们身体健康产生极大威胁。至今，全球仍然还在为日本福岛核电站的严重核泄漏事故买单。<br><br>　　可能会有人说，日本资源贫乏，能源储量不丰富，大力发展核电也在情理之中。但实际上日本核电的发电量并没有与其核电装机规模相匹配，而是远低于真实的发电潜能的，这其实就隐藏着一个比较蹊跷的现象，为什么日本要这么积极提高核电占比？<br><br>　　特别是本轮巴以冲突爆发以来，发展核电又成为日本政界的主流呼声，这打破了2011年福岛核泄漏事故以来，核电在日本国内受阻的现状，能源安全的诉求开始凌驾于核泄漏风险和事故处理的迫切性之上。<br><br>　　日本政府甚至因为处理核泄漏的成本过于高昂而直接摆烂，强推核污水排海。尽管面临如此高昂的“善后”成本，日本政府仍然要不遗余力发展核电，这背后其实不仅仅是提高发电量和降低电费成本这么简单，而是隐藏着不可告人的目的。<br><br>　　早在2015年，中国就发现了日本储备核原料规模的异常。中国军控与裁军协会、中国核科技信息与经济研究院在2015年发布《日本核材料问题研究报告》指出——<br><br>　　以国际原子能机构定义的“可直接用于制造核武器的核材料”为标准，日本拥有47.8吨敏感度极高的分离钚，其中有10.8吨存于日本国内。此外，日本还拥有约1.2吨高浓铀。中国的报告指出，日本钚材料供需长期严重失衡，存在核扩散、核安全及核恐怖主义等风险。<br><br>　　戎评认为，日本很可能在利用发展核电的机会，偷偷达到制造原子弹等核武器的目的，突破二战后的核限制，这绝对不是无端的猜测，而是有着严密的逻辑和证据作为支撑的。<br><br>　　事出反常必有妖，日本以能源安全为幌子提高核电占比，实际上隐藏着发展核武器的企图，主要有三点可疑：<br><br>　　疑点一，日本已经在处理核事故上躺平，却刻意追求发电成本的下降，加快发展核电有种霸王硬上弓的味道，如果不是另有目的，不太可能违背客观经济规律行事。<br><br>　　核事故处理需要高昂的成本，而日本政府躺平和摆烂的态度，为发展核电抹去了巨额的沉默成本。说白了，就是面对核泄漏，日本已经不打算好好去处理了，而是直接采用核污水排海等手段，这样，日本发展核电就完全没有了“后顾之忧”，想怎么发展都行了。<br><br>　　日本政府是怎么说服民众的呢？中东局势不稳，油价上涨动能强烈，给了日本政客们再次鼓吹能源安全和发展核电必要性的理由。巴以冲突爆发后不久，日本就开始迫不及待地为发展核电摇旗呐喊了。<br><br>　　在此次巴以冲突爆发半个月后，10月24日，日本经产省资源能源厅需给政策室长广田大辅提出，“到2030年日本的核电在发电中的占比应该从2021年的7%提升到2030年的20-22%。”<br><br>　　日本政府一直企图利用国家能源安全为由，加快发展核电，作为说服国内民众和迷惑国际社会的幌子。如今中东局势不稳，油价上涨动力强劲，为降低对石油的依赖，日本政府又开始鼓吹核电效率论，企图提高核电占比。<br><br>　　其实，并非广田突然提升核电占比，而是这近二十年日本政府一直将核电计划占比放在了20%上下，只是2011年的福岛重大核泄漏事故，一度让核电在日本失去发展势头，而最近的中东动荡，又为日本发展核电提供了口实。<br><br>　　但问题是，日本处理核泄漏所需的成本，已经高达70万亿日元（约3.43万亿人民币）之巨，而它们打算放弃这些费用，去争取将核电发电成本在2030年降至11.7日元，这11.7日元每度的发电成本里显然不包括处理核事故所需的费用。这本身就是一件很滑稽和无耻的事情。<br><br>　　在福岛核泄漏事故发生后，日本经产省计算的2015年的核电成本为10.3日元，在明知核事故处理是国家财政、企业巨大负担的情况下，2030年的核电成本依旧只有11.7日元，可见是将核电事故处理费用完全放在了成本计算之外。也就是说，日本政府已经基本放弃了对核电事故的处理，而转向通过新建核电站来降低发电成本。<br><br>　　疑点二，日本建造核反应堆的规模，与实际发电量不匹配，即以目前日本核反应堆的数量，完全可以发出比现有发电量多得多的电量。<br><br>　　据统计日本现在拥有57个核电站，数量甚至超过了作为核大国的中国与俄罗斯。<br><br>　　日本这个只有37万平方公里的岛国，却变态地拥有近60个核电站，每个核电站平均拥有4-6个反应堆，发出的电能不到全国需求的30%，日本作为岛国拥有丰富的风能、潮汐能，太阳能技术也十分先进，它为什么执意要建这么多个核电站？<br><br>　　2023年8月1日版日本核电地图，标注了日本核电情况。日本从1974年开始建造核电站，到2011年发生东电核事故前，共有54座核电站，发电能力能占到总电力的30%，但实际发电量为总电量的20%左右。尽管东电核事故后，日本关停了不少东部核电站。但以目前日本核电站的装机规模，发电量完全可以超过总发电能力的30%。<br><br>　　而且奇怪的是，作为岛国的日本拥有取之不尽的了风能，也拥有先进的风力发电技术，但风力发电仅占发电量的5%，日本对风力发电关注甚少，反而逐年扩大核能，至今建成了50余座核电站，但发电量显然与其产能并不匹配。<br><br>　　表面上看，日本兴建如此之多的核电站主要是为了减少对化石燃料的依赖、降低碳排放，并通过核电出口来促进经济发展。然而，深挖历史，我们发现事情并不那么简单。<br><br>　　1945年，日本在二战中战败，随后被联合国禁止从事与原子能相关的研究。然而，1952年旧金山条约的生效废除了这一禁令。从1954年开始，出于所谓的“维护国家安全”的目标，一些政客开始在国会申请经费用于发展原子能，为日本的核电之路开启了大门。<br><br>　　此外，2012年，日本对《原子能基本法》进行修订，其中一条表述颇为模糊：“核能要为国家安全服务”。虽然国家安全比较笼统，但从日本军国主义抬头和军费预算快速提高来看，这一措辞可能含有日本拟发展核武器的潜在意图。<br><br>　　疑点三，日本拥有超额的用于制造核武器的铀和钚的储备量，以发展核电为由，囤积了大量的可制造核武器的稀有放射性元素，足够日本使用上百年，这是非常可怕的。<br><br>　　日本是世界上唯一一个拥有大量可用于制造核武器的钚的非核国家。钚是一种人工合成的放射性元素，可以用于制造核弹头或增加其威力。如中国2015年的报告所指出的，日本目前拥有约47吨的钚，其中约10吨存放在国内，其余存放在英国和法国。这些钚足以制造一千枚以上的核弹。<br><br>　　事实上，日本政府对钚的需求和供应之间存在着巨大的差距。根据日本经济产业省2018年发布的《能源基本计划》，日本计划到2030年将使用MOX燃料的反应堆数量增加到18个，但即使如此，每年也只能消耗约2.6吨的钚。<br><br>　　而按照目前的进口速度，日本每年从英法进口约8吨的钚。这意味着日本每年会多出约5.4吨的钚，而这些钚都可以用于制造核武器。<br><br>　　早在2010年，美国就提出要求让日本归还331公斤的钚。但由于某些方面有求于日本，最后不了了之。除了这331公斤的钚，日本至少还囤积有12000公斤的高浓缩铀，再加上40余吨的分离钚，这么庞大的储备，作为能源足够日本使用上百年。如果造核弹的话，数量也是极其可怕的，可以达到千枚以上。<br><br>　　日本政府声称这些钚是用于民用核能发电的，但事实上，日本很多核电站使用的是低浓度的铀燃料，并不需要很多钚。日本所有核电站每年需要8195吨铀矿石，虽然日本本土没有铀矿石，但国际上对民用核能很宽松，日本可在国际市场上买到充足的铀矿石。<br><br>　　日本的核材料不是一般的铀氧化合物，而是成本要贵两到三倍的铀钚混合氧化物，这种材料不仅控制难度大，而且过少过多都会出问题。12千克至16千克高纯度铀235/238就可以制造出原子弹，理论上日本只要在铀浓缩厂增加离心机级联，并稍加技术改进就可以生产岀武器级铀。<br><br>　　由此可见，日本大力发展核电的目的绝对没有那么简单，而且日本在处理核泄漏事故上已经表现出消极态度，多次核污水排海就是最明显的例证，而降低所谓发电成本也不过是打着能源安全的幌子迷惑其国内民众和国际社会的说辞而已。<br><br>　　日本政府的真实目的就是想逐步摆脱二战后的核限制，为秘密研发核武器提供条件，本质上还是军国主义和其侵略本性在作怪。对于这样充满心机、诡辩和野心的日本，我们要时刻保持警惕，绝不能让历史的悲剧重演！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 20:33:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：突发！土耳其对以色列下狠手了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280978-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395681">　　中东战局是越来越热闹了。<br><br>　　就在以色列昨晚对黎巴嫩首都贝鲁特突然动手，暗杀了哈马斯二号人物萨利赫等多名高级指挥官，并且扬言要继续全球追杀哈马斯指挥官之后，中东独狼土耳其终于开始出手了！<br><br>　　面对以色列在中东肆无忌惮地斩首行动，土耳其突然连夜展开突击行动，全国展开抓捕行动，直接抓捕33名在土耳其的以色列特工，并且正在全力追捕13名落网的以色列间谍。<br><br>　　此前以色列已经发出威胁，要暗杀在土耳其的哈马斯高官，而如今土耳其直接展开行动，将33名以色列特工连夜抓捕，并且全国追捕13名漏网之鱼，就是在告诉以色列， 土耳其不是叙利亚，更不是黎巴嫩，在土耳其的地盘由不得你以色列猖狂，敢在土耳其猖狂让你有去无回。<br><br>　　在巴以战争进行到白热化的关键时刻，在以色列开辟第二战场，对哈马斯以及伊朗高官展开暗杀行动的时刻。土耳其此时手起刀落，直接将30多名以色列特工一网打尽，这等于直接就是向以色列宣战的节奏。<br><br>　　自巴以开战以来，土耳其国内一直反响强烈，要求参战的呼声络绎不绝，并且直接驱逐了以色列驻土耳其的外交人员，以色列驻土耳其的多个使领馆都遭到了土耳其民众的抗议和打砸，甚至就连美军驻土耳其的军事基地都遭到了冲击，由此可见，土耳其国内反以情绪到了什么程度。<br><br>　　而就在前几天，土耳其总统埃尔多安更是怒批如今的以色列是纳粹，以色列总理内塔尼亚胡就是希特勒，并且怒骂美国是助纣为虐的帮凶。<br><br>　　如今土耳其率先动手，对多名以色列特工直接开启抓捕行动，那就是正告以色列，土耳其已经忍你很久了。等于是直接和以色列公开撕破脸了。<br><br>　　在突然出手抓捕以色列特工的同时，今天，土耳其还正式宣布拒绝英国扫雷船通过土耳其海峡的请求，尽管英国军方以及外交部门多次向土耳其发出请求，希望土耳其能够允许英国扫雷船通过土耳其海峡，但是土耳其丝毫不给面子。<br><br>　　要知道，此时正是俄罗斯和乌克兰战争进行的白热化之际，双方都竭尽全力展开最后一搏的时刻。而如今土耳其突然出手，直接斩断了英国对乌克兰的武器援助，这让美国和乌克兰以及英国都对土耳其的决定怀恨在心，土耳其和美国的裂痕也开始进一步增大。<br><br>　　更让美国抓狂的是，美国在巴以战场以及俄乌战场煽风点火的同时，土耳其没有闲着，开始火力全开，对美国在中东唯一的盟友库尔德武装展开猛烈的打击行动。<br><br>　　美国军方多次警告土耳其立即收手，停止打击库尔德武装，但是土耳其根本就置之不理，依然我行我素。甚至有一次在伊拉克和美军直接展开正面冲突。<br><br>　　面对美国的插手，土耳其毫不手软，展开更大规模的打击行动，最终让美国也无可奈何，不敢强硬出头去护着库尔德武装了。<br><br>　　无论是在巴以战场或者是在俄乌战场，土耳其都展现其强大的外交存在感，中东独狼的野心也是日益扩大，埃尔多安心中熊熊燃烧的重振奥斯曼帝国梦想也已经世人皆知。<br><br>　　如今在中东局势已经进入到白热化的时刻，土耳其突然加入战局，直接出手抓捕以色列大批特工，在敲打美国和以色列支援哈马斯的同时，也在向整个世界展示土耳其在中东的实力，为土耳其在未来的中东大变局当中争取更多的国家利益！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 20:04:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：迹象表明：美急于结束“两场战争”，寻求与中...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280976-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395679">　　尽管美国声称能够同时应对“两场战争”，尽管一再表态对乌克兰和以色列的坚定支持，可迹象表明美国近来已经急于摆脱这两场战争的拖累，以集中力量打压遏制中国。只有结束了这两场战争，才有能力与中国展开最后的决战。<br><br>　　如果说乌克兰战争是美国“拱火”的结果，那么以哈战争则应当是一场意外。当然，也可能是以色列为了把美国留在中东的一场苦肉计。不管怎么说，以哈战争彻底打乱了美国的战略计划和节奏。<br><br>　　原本拜登上台之后，就已经把中国定位为最大的挑战和打压对象。为了集中力量打压中国，不但弱化了中东战略，同时也提出要建立可预测的、稳定的美俄关系。同时也准备通过修复关系拉欧洲一道建立新的反华联盟。<br><br>　　然而，欧洲坚定拒绝加入美国战队与中国搞对抗。而俄罗斯也并不想对美国让步。或许这触怒了美国，才直接拱火泽连斯基挑衅俄罗斯，也才有了乌克兰战争。<br><br>　　尽管拜登直言战争的目的就是通过消耗和制裁削弱俄罗斯。这样可以削弱一个强劲的对手，同样可以集中力量打压中国。<br><br>　　同时，通过战争把欧洲绑上美国的战车，也可以增加对欧洲的控制。<br><br>　　美国不仅恼怒于欧洲不配合或不加入反华战略之中，也怕在中美对抗时欧俄乘机走近。欧洲稳定了，美国就更难控制了。<br><br>　　然而，美国似乎怎么也没有想到，集中了50多国家支持乌克兰打这场代理人战争。一是没能如预期的改变战场态势；二是没能如预期的拖垮俄的经济；三是普京的支持率依然强劲；想在俄搞颜色革命也不可能了。<br><br>　　关键是，没拖垮俄，美欧自己先被拖疲了。乌克兰的战争潜力、战争意志已经消耗得差不多了，美国的信心也快要崩溃，而战场态势对俄更有利。<br><br>　　可以说，目前已经不是美国要不要持久的打下去的问题，而是俄罗斯要不要持久打下去的问题。<br><br>　　打到目前这个份上，只有在美欧乌三方主动认栽的情况之下，俄才能彻底永绝后患。<br><br>　　因为，战争结束后，面临的是与欧洲北约关系的再平衡问题。只有让美欧北约认栽，俄才能掌握主动权。否则，即使战争结束，俄还要面对美欧的重大压力。<br><br>　　尽管俄消耗巨大，可如果能够把乌东地区全部划归自己，这个巨大的消耗就值。而打得越久，或控制的时间越久，乌克兰受创越严重，乌东地区的民众对俄的认知度就越高。所以，持久战或许更符合俄的利益。<br><br>　　然而，就在美方不知如何是好的时候，却意外爆发了以色列与哈马斯的战争。<br><br>　　以色列是必保的。不但关系特殊，更关系到美国的中东的战略。所以，一开始，美国的表态就非常坚定。并派出两个航母打击群提供战场支持。<br><br>　　然而，以色列的暴行，堪比当年的希特勒法西斯，受到了国际社会的一致谴责。美国也因此而形象受损。<br><br>　　重要的是，原本阿拉伯国家就已经开始疏远美国，这一仗则加剧了疏远之势。<br><br>　　重要的是，目前反以武装都不同程度对以色列和美国进行袭扰。伊朗更是态度强硬。沙特埃及等重要中东国家虽然极力避免卷入战争之中，可反以武装的武器弹药来源想一下就知道是怎么回事了。实际上，以哈战争正在演变成美国与伊斯兰世界的代理人战争。<br><br>　　也门胡塞武装能够如此强势的介入战争之中，与沙特联军打了10几年还能有如此多的重武器，肯定是有持无恐和有强大的后援。<br><br>　　也正因为如此，面对胡塞武装对红海的封锁式袭击，美国始终也没敢对其宣战。怕的就是引爆更大规模的战争。<br><br>　　美国目前，既要对以色列提供强力的支持，同时也不能放弃乌克兰。如果战争这么持久打下去，牵制和消耗太大。不要说战争外溢，就是持久打下去，美国也消耗不起。<br><br>　　日前，在内塔尼亚湖访美之后，美国宣布福特号航母直接回本土母港。而以色列方面也宣布战争进入到第三阶段，并同时撤出了部分军队。很显然，美国在施压以色列尽快结束战争。<br><br>　　尽管拜登还在强烈表示坚定地支持乌克兰取得胜利。可美国国会却直接否定了对乌军援案。别看拜登表现的是的击破的愤怒和着急，实际上恐怕是想把对乌支持不力的责任推给国会，毕竟战争是他亲自拱火引起的。<br><br>　　泽连斯基去了一趟美国，什么也没得到。跑了趟欧洲，得到的还是空头支票。<br><br>　　乌克兰的武器弹药已经消耗得差不多了，大反攻也失败了。目前也只能是进行恐袭式打击，而这又受到了俄军更严重的报复性打击。<br><br>　　美国在乌克兰战场上可以说是回天无力了。目前也只能是希望欧洲能够勉强的支持一下乌克兰，只要保证泽连不投降就行。<br><br>　　尽管这两场战争的影响是世界性，可毕竟对中国构不成直接的影响。关键是牵制和消耗美国，这给中国赢得了极佳的战略空间和时间。<br><br>　　目前处于中美重构世界秩序的大国竞争的关键阶段，也是中国复兴强国的最后冲刺阶段。如果美国不想中国赢得大国竞争，如果美国不接受中国复兴强国。目前这种“竞争”方式显然不行。<br><br>　　贸易战没能重创中国经济，反而促进了中国经济加快转型调整升级。科技封杀也封杀了寂寞。<br><br>　　贸易战也好，科技战也罢，在脱钩、去风险之前，都注定是一损俱损。重要的是，中国在高科技与核心制造领域都进入了井喷式发展阶段。以目前的这种“竞争”方式，10年后的中国，即使不能完成超越，也将令美国彻底无可奈何。<br><br>　　而贸易战、科技战无果，美国也就只能通过军事手段来解决问题了。战争虽然残酷，毕竟还是解决争端的最有效的也是最快的终极手段。<br><br>　　因为中国发展速度太快，实力提升也太快。可以说，目前已经是中美实力差距最大的时期了。也就是美国与中国进行大决战的最后机会。<br><br>　　因此，尽快结束这两场战争，才能尽快无顾虑加强对中国的决战部署。<br><br>　　如果能够摆脱这两场战争的消耗和牵制，未来美国会在西太平洋一线摆开战场。南海、日本、朝鲜半岛、台海，都可能成为中美军事对抗的爆发点。目前中美都在积极进行着最后大决战的准备。<br><br>　　总之，要想扼杀中国复兴强国进程，或者说要想赢得大国竞争，现在已经是美国的最后机会了。而要与中国展开大决战就必须尽快结束这两场战争牵制和束缚。所以，美国目前是非常着急。<br><br>　　虽然难以摆脱修昔底德陷阱，但这也只是一种理论上的可能性而已。<br><br>　　首先，想摆脱这两场战争的牵制与消耗也并没有那么容易。<br><br>　　尽管中国的综合国力较强，但俄才是第二大军事强国。特别是俄的核打击能力才是天下第一。美欧都应当清楚，俄才更有帝国野心。一旦让俄就这样实现了在乌克兰的目标，一旦俄的经济形势好转，就又将成为美欧最大的“对手”。而这个对手才更可怕。<br><br>　　因此，尽管美国想摆脱乌克兰的牵制和消耗，可也不能就这样结束战争。美国希望自己撤出，由欧洲来承担削弱俄的责任。可欧洲没那么傻，祸是美国惹的，想拍拍屁股走人，没那么容易。<br><br>　　而一旦欧洲顶不住压力而主动改变对俄关系，或者说俄欧走近。那可就意味着将彻底失去欧洲控制权了，还谈何世界霸主？<br><br>　　尽管以色列方面近来弱化了狂轰滥炸模式，可彻底消灭哈马斯武装的初衷不会变。减少进入加沙的军队，也就意味着战争持续的时间延长。<br><br>　　以色列的大屠杀，令巴勒斯坦人民新仇旧恨一起涌上心头，反以情绪会更强烈。法塔赫的不作为，反可能突显哈马斯的地位。正所谓野火烧不尽，春风吹又生。杀死一个哈马斯还会有更多的人加入。<br><br>　　要命的是，以色列的暴行，正在激怒伊斯兰世界。即使战争停止了，以色列与伊斯兰世界的关系也已经是严重的恶化，未来的以色列的安全可不容乐观了。所以以色列轻易也会罢手。<br><br>　　还有就是，以也门塞武装为代表的参战势力，也并非完全是为了支援哈马斯，而是借机壮大自己，甚至是借机使自己的势力合法化。这些武装的领导人恐怕不会希望战争尽快停止。就算美以想结束战争，这些反以武装恐怕也不会轻易罢手。是否停战也未必完全取决于美以两国。<br><br>　　而对于以色列来说，尽管受到了来自美国的压力，不得不对狂轰滥炸模式进行调整。可消灭哈马斯的目标不会改变。在没有消除威胁或没有得到应有的安全感之前，也不会轻易结束战争，这就是犹太人的“天命信条”。<br><br>　　只要以色列继续战争，美国就只能是继续被动牵制和消耗下去。<br><br>　　正因为上面的原因，以色列会死拖住美国。美国必须重新增强在中东的军事存在，不只是为了以色列，更有伊朗和沙特两个重大国的关系。<br><br>　　伊朗会借机扩大自己的势力范围。而沙特会更加疏远美国。疏远美国自然就意味着要加强与中国的合作关系。目前中国与海湾国家的合作可是在快速加强。<br><br>　　中东既是能源重地，也是连接亚欧非的要地。在中东局势复杂多变的情况之下，美国也不可能完全摆脱中东的战略牵制，特别是在中东地缘政治加速去美国化的情况之下。<br><br>　　如果美国还要摆脱中东的束缚和牵制，弱化军事存在，中俄两国会乘机加强渗透，这是攻美国之必救。美国还是得加强其军事存在，而重新调整中东战略可是既需要时间也需要精力的。<br><br>　　其次，想尽快结束乌克兰战争也没那么容易。尽管战争是拜登拱火的结果，可泽连斯基的错误选择也是重要的因素。尽管已经打不下去了，可对泽连来说，战争的结束很可能意味着对他清算或审判的开始。丢失这么大片土地的责任他可承担不起。<br><br>　　我们早就分析过，乌克兰战争的结果还不完全在于最后的输赢，而在于战争结束后欧洲安全秩序如何重建。在没有削弱拖垮俄的情况之下结束战争，麻烦可能更多更复杂。战争的结束，不意味着俄与美欧敌对的结束，或许还是新的开始。<br><br>　　此前拜登强调，打败乌克兰之后，俄会打击其它北约国家。这也并非不可能。敌对不解除，北约继续扩张，战争就会随时发生。<br><br>　　其三，这两场代理人战争对美国的影响远非消耗和牵制本身，而在于战争结束后对战争反思的后遗效应。<br><br>　　如果乌克兰战争在没有分出个高低输赢的情况之下结束，那就等于是接受了这场代理人战争的失败。<br><br>　　在付出如此巨大的情况之下，在联合了50多个北约和盟友国家共同的支持之下最终还是输掉了战争，或让俄实现了行动目标，这对美国的心理打击太大。或者说是难以接受的，以后还敢打这样的战争吗？<br><br>　　另外，如果就这样结束战争，以后还会有国家愿意成为美国的战争代理人吗？如此的阵仗还是无法取胜或认输，这让世界会怎么看？<br><br>　　在以哈战争中，美国从一开始无条件支持甚至是派出了两个航母打击群提供支援，到后来要求以色列克制和维护人道，再到福特号航母灰溜溜撤回本土。连一个小小的胡塞武装都不敢打，显然是一个怕字当头。那个曾经动不动就先发制人打击的美国哪儿去了？<br><br>　　这两场战争表明，尽管美军依然强大无比，可美国的霸权威风却已不在。这表明美国已经无法再发动一场较大规模的战争，也不敢过多战争投入。这两场战争过后，美国恐怕就更没有胆量轻言战争了。一句话，美国的不自信会日益严重。就更难以拉上盟友上战场做“垫背”的了。<br><br>　　其四，就是中国因素。<br><br>　　俄的综合国力比中国差了许多。联合50多个国家支援乌克兰打一个俄罗斯，都消耗不起了。如果与中国开战，不管是直接还是打代理人战争，就更打不起了。<br><br>　　尽管美军强大，可在先进武器装备方面，美国有的中国也基本上都有了，甚至于中国有的美国还未必有。中国反介入区域拒止能力已经非常强大。<br><br>　　现代战争，打的不仅是先进的武器，更重要的打的是工业基础和制造能力。这是中国的强项。<br><br>　　这一次乌克兰战争，最突出的亮点之一就是无人作战。在无人机方面，美国已经没有了先进性优势，更没有量的优势。在无人机作战方面，尽管中国还没有实战经验，可无人机联合作战甚至是智能作战，中国已经走到了美国前面。无人作战，恐怕应当是中国才有优势。<br><br>　　面对加速复兴强国的中国，美国是想战而不敢战。在目前有优势的情况之下不敢战，在未来没占优势的时候就更不敢战。<br><br>　　因此，尽管美国急于结束战争摆脱消耗和牵制，以集中力量与中国对决，可限制战争冲动的因素远比战争冲动的因素要多。结束了战争，可能就更不敢言战了。这两场战争，把美国的信心、形象都打没了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 20:01:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗天昊：日本政坛千年地震，为什么天皇一直不倒？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280972-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395675">　　中日一衣带水，既同文同种，亦各有区别。<br><br>　　日本、韩国和越南等中华文化圈的国家，均出现过长期执政的幕府，幕府与朝廷共存，权臣与君主共存，而在幕府发源地的中国，却从无长期幕府，权臣专权一段时间后，要不被皇帝反手剿灭，要不废掉皇帝自立，奥秘何在？<br><br>　　日本的镰仓幕府，室町幕府，德川幕府，举世皆知。千年以来，幕府将军均在首都之外另建府，形成了天皇和将军两大政治中心。同时，历代幕府执政都超过百年，长的超过两百年，执政将军超过十代以上。<br><br>　　千年以来，日本多次更换幕府，每次更迭，犹如一次政坛地震。<br><br>　　幕府常换，日本的天皇家族，却从没中断，被称为“万世一系”。<br><br>　　其它如越南的幕府，后黎朝的郑主，也经历了两百余年，历十三代。<br><br>　　但是，唯独中国的幕府，出现的早，也衰亡的早。起于汉末，终于大宋。<br><br>　　最奇特的是，中国历史上出现的少数几个幕府，最长不过30年，最多不过两代。<br><br>　　罗天昊认为，纵览中国大一统王朝，以及分裂时期的小王朝，比较著名的幕府，出现过三次。<br><br>　　中国历史上第一个幕府出现东汉末年，曹操受封魏公之后，在邺城建幕，成为与国都许昌分庭抗礼的政治中心，遥控朝政，至公元221年，曹操长子曹丕代汉自立，幕府不超过十年，代际传承不超过2代。<br><br>　　中国历史上的第二大幕府，是东魏时期权臣高欢所建。高欢在晋阳建幕，遥控东魏政权，至550年次子高洋废魏帝创立北齐，晋阳幕府历史不过十几年，传2代。<br><br>　　中国历史上的第三大幕府，是五代十国时期的吴国权臣徐温所建。徐温发动政变，控制吴国朝政之后，出镇润州，后移镇金陵，至937年，徐温养子徐知诰取代南吴，建立南唐。徐氏幕府经二十余年，传两代。<br><br>　　此外，东晋时期权臣桓温长期在姑孰等地经营势力，控制朝政，甚至废立皇帝，但相比曹操、高欢等一手操持大权，略有逊色，罗天昊暂不视其为独立的幕府。<br><br>　　为什么日本、越南等国的幕府，能够执政过百年，传承超十余代，而中国的幕府不超过两代，时不过30年？<br><br>　　罗天昊认为，最大的原因，在于中国集权制度的日益完备，国家走向内向化。<br><br>　　秦始皇草创集权制度，至汉武帝独尊儒术，打压诸侯王，加强集权。但是，君主集权的登峰造极，还在宋之后。<br><br>　　幕府的出现，正反映了君权的旁落。<br><br>　　自宋朝起，宋太祖在杯酒释兵权之后，大力收缩相权，并且实行文武分治，以文制武，自此之后，中国的大一统王朝，再无权臣出现。<br><br>　　天无二日，民无二主。君主专制加强之后，权臣幕府与君主朝廷，不可能长期并存。<br><br>　　中国的权臣只有一条路走，或者政变建立新朝，或者被君主反扑，全家死光，绝无二路。所以，中国历史上的幕府，无一例外地选择了篡权自立。而失败的权臣，则身死家灭。唯一逃过生前败亡的，只有西汉的霍光。而霍光也在死后两年，全家族灭，秋后算账。<br><br>　　中国的幕府不仅时间短，而且出现的机会也少，为什么？<br><br>　　罗天昊认为，根源仍在于权力的集中。权臣为了控制朝政，更多选择坐镇京城，黑虎掏心，直接架空皇帝。轻易不愿在异地建幕府，怕君主失控，乃至反扑。那些敢于在京城之外建立幕府的，一般都是经过多年经营，根基已稳，且建立了不世之功，自认可以控制朝政，天下归心。<br><br>　　古代日本和越南因为君主集权程度没有中国高，反可以容忍君主与权臣长期存在，尤其是日本，天皇与大将军，往往共存数百年，十几代，直到新的势力崛起，新幕府取代旧幕府。<br><br>　　君主集权在宋朝之后日益完善，君主安稳了，天下却不一定稳定。<br><br>　　中国的中原王朝自秦汉至宋，一千多年来，虽多次遭受北方游牧民族南下攻击，但是却从未整体沦陷。至宋之后，却分别被蒙古帝国和满清帝国灭亡。其中一个很大原因，也归罪于集权体制。此前，游牧民族纵使攻陷中原王朝的首都，也不一定能灭亡一个王朝，残余力量往往南渡建立割据政权。但是，中央集权走向极端之后，因为所有最好的资源都集中到首都，地方空虚，一旦首都被攻灭，地方就再也无力组织有效力量。王朝就此全部覆灭。<br><br>　　汤因比有明见，旧的文明中心，很难出现新的文明，变革往往出现在边缘。日本明治维新比中国的戊戌变法更彻底，越南近年的改革后来居上，均应证了汤因比的挑战应战理论。<br><br>　　成也萧何，败也萧何。<br><br>　　中国千年来的兴旺，成于较早建立集权体制，中国百年来的衰败，也因拘泥于过度集权。<br><br>　　幸运的是，中国现在是共和国，没有皇帝。<br><br>　　再也没有皇帝整天担心：总有奸臣想害朕？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 19:56:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：半岛发生3件大事情]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280971-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395674">　　过去几个月，由于中东的火药桶爆发，吸引了舆论界大部分注意力。然而世界的其他地方，暗流也在涌动。尤其是朝鲜半岛，近期至少发生了3件大事情，让吃瓜界忧心忡忡。<br><br>　　半岛事件一，李在明遇袭。<br><br>　　1月2日上午，韩国最大在野党（共同民主党，在国会300个议席中拥有168席，而尹锡悦所在的执政党国民力量党只有111席）党首李在明在韩国釜山出席活动时遇袭，颈部受伤流血、情况危急，已紧急送往医院接受救治。<br><br>　　事情发生后，韩国舆论界立刻就炸了锅。按韩国的政治生态，在野党的党魁可能就是未来的韩国总统，在韩国政坛也是举足轻重的政客。<br><br>　　李在明的政治对头、总统尹锡悦表态，此事件“绝对不应该发生”，并表示要查明真相。<br><br>　　李在明的政治盟友，前总统文在寅表态，他非常担心李在明的安危。<br><br>　　整个地球村的舆论界也在关注这个事。毕竟此事不仅非常突兀，也非常诡异。联系到几年前安倍遇刺身亡，资深吃瓜者都明白，东亚的政治生态在恶化。<br><br>　　根据报道，“行凶者为一名5、60岁的男子，头戴写有李在明支持者团体相关字样的纸王冠，靠近李在明‘求签名’时突然拿出一把约20厘米长的刀刺向李在明的颈部，李在明颈部出血”。随后该名男子已在现场被控制。<br><br>　　那么凶手为啥要对李在明下手？表面看有三个原因。<br><br>　　原因1，凶手本人看李在明不爽，对李在明提出的政策不满。如果是这个理由，随机性很大。因为无论任何人的任何政策，都不可能让所有人满意。尤其是还有一些二五仔，专门喜欢为了反对而反对。<br><br>　　原因2，受李在明的政治对手蛊惑、利用、甚至是威胁，是政治刺杀。大致理由：2023年8月31日起，李在明在国会大厦前开始“无限期”绝食示威，对尹锡悦提出三大诉求（尹锡悦政府为破坏民主道歉、反对日本核污染水排海和改组内阁），相当于完全和尹锡悦撕破脸。尹锡悦代表的右翼，早就看李在明不爽了。<br><br>　　原因3，为了下次大选而导演的苦肉计（类似于阿扁的三一九事件）。大致理由：文在寅下台之后，李在明和尹锡悦的对决（从总统选举到绝食抗议），总是功亏一篑。而现在韩国整体右转，让李在明代表的左派很着急，导致他们采取一些非常规手段警示韩国人。<br><br>　　但不管是以上哪个原因，都要结合半岛近期另外两件事来看。<br><br>　　半岛事件二，朝鲜领导重新定调朝韩关系。<br><br>　　2023年12月30日，朝鲜劳动党第八届中央委员会第九次全体会议闭幕，朝鲜最高领导出席会议并作报告。其内容主要是讲朝鲜内政取得的成绩（经济数据增长、民众住宅建设以及科技等领域取得的成果等），比方说2023年朝鲜国内生产总值较2020年增长1.4倍，并超额完成粮食生产目标。<br><br>　　对吃瓜界来说，报告内容有一项非常地惹人注目，就是讲朝韩关系的部分，强调“要重新确定对北南关系和统一政策的立场”。<br><br>　　金正恩表示，朝韩关系“再也不是同族关系”，而是完全敌对关系。<br><br>　　这个说法意味着半岛风险加剧。<br><br>　　按照过去的说法，朝鲜一直将其与韩国的关系定性为“同一民族的矛盾”，希望未来某日能完成统一。在这种前提下，双方就会有所顾忌，至少北方不会向南方投掷核武器，因为那就等于屠杀骨肉同胞。<br><br>　　现在朝鲜把韩国定义成了敌对关系国，那么理论上就没了顾忌。当然这并不意味着朝鲜要对韩国开战。毕竟从俄罗斯与乌克兰到以色列与哈马斯，都充分证明，现代战争不仅成本很高，而且制约因素很多，打起来根本就没有赢家。<br><br>　　朝鲜重新定义朝韩两国关系的原因，金正恩解释：“南韩已经宣布我们为主要敌人，并且与外国势力共谋，寻求让我们的政权崩溃。我们不该犯错，将他们视为和解统一的对象”。<br><br>　　所谓外国势力，自然就是美国。金正恩在报告中指出，美国及其追随势力的反朝对抗活动达到“史无前例”的程度，正使半岛局势濒临更难以预测的危险状态。他要求朝鲜加快打造压倒性战争应对能力，做好万全军事准备。<br><br>　　总而言之一句话，朝鲜不怕事儿，已经准备好了防守反击。<br><br>　　半岛事件三，尹锡悦对韩军放权。<br><br>　　再看韩国那边，金正恩讲话的2天之前，也就是12月28号，尹锡悦视察位于京畿道涟川郡的一个军事哨所。<br><br>　　那不是简单的哨所，而是由韩国陆军精锐的第五步兵师把守的中部战线前沿。尹锡悦现场对韩军官兵宣称：“如果受到挑衅，你们应该在（向上级）汇报前，立即做出反应和回击，我希望你们当场坚决和迅速地摧毁敌人挑衅的企图。”<br><br>　　——这就是金正恩所说的“韩国‘先’把朝鲜当成敌人”的导火索。<br><br>　　按照通俗的话来说，就是身为韩国总统的尹锡悦，给了韩军便宜行事、先斩后奏的权力。这是非常异常的一个行为，极具攻击性，很容易引发误判。<br><br>　　要知道过去几十年，朝鲜和韩国的关系虽然经历过各种波峰和低谷，但并没有直接冲突，尹锡悦完全没必要下这种可能激化问题的命令。<br><br>　　当然从尹锡悦的角度看，这种命令本身很无所谓。因为韩国的战时指挥权并不在韩国军队手里，而是在驻韩美军手中。韩国军队是否有先斩后奏之权，其实都一个样，因为打或不打，并不是尹锡悦或韩军说了算，而是美军说了算。尹锡悦如此口嗨，并不会影响韩国的军事决策，但可以维护其精心打造的政治强人的人设、提升支持率。<br><br>　　尽管尹锡悦的言行，可能只是政治口水战。但在朝鲜看来就是赤裸裸的挑衅，必须回应。<br><br>　　韩朝双方局势恶化，并不是现在才开始的，而是从尹锡悦上台那一刻就暴发了。<br><br>　　尹锡悦虽然上台时间不长，但坚定地倒向美国，把过去20多年南北和解的成果破坏殆尽。双方开始走向对抗。朝鲜不停地试验武器，韩国不停地和美日抱团。<br><br>　　最后说几句个人看法：<br><br>　　1、南北博弈剧烈，民粹主义必然崛起。因为在外部对抗激烈的情况下，不论是韩国还是朝鲜，社会都会趋向于保守，甚至可能导致民粹主义崛起。如此一来，李在明所代表的韩国左派，政治生态会不可避免地恶化。李在明遇刺事件，在这种情况下看来就非常地刺眼。<br><br>　　2、半岛矛盾，不仅是南北矛盾，更是中美矛盾。为了应对北方的核压力，尹锡悦甚至把美国的战略核潜艇再次迎回朝鲜半岛。此举不仅让朝鲜很恼火，同时也让中俄难以接受。要知道美国战略核潜艇重返东亚，对中俄都是巨大的战略威胁。<br><br>　　3、从一个普通东亚人的视角看，只能希望各方能有效管理分歧吧，不要真的打起来了。万一打起来，损失可能会远超上一次，而且最终都是由普通人买单。当然形势还没有悲观到那个地步。毕竟东亚政客的水平远高于地球村绝大部分地方。毕竟东亚还有中国这个定海神针在。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 19:55:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：2024，东北亚会爆发战争吗？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280969-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395672">　　2024，东北亚会爆发战争吗？<br><br>　　土豆说：不会！<br><br>　　东北亚会爆发战争吗？尤其最近金将军宣称朝韩关系「再也不是同族关系，而是完全敌对关系」，东北亚局势陡然紧张，而韩国最大政党的党首李在明又遭遇刺杀，局面更是波谲云诡。<br><br>　　我的判断是：不会，至少2024年不会！<br><br>　　如果爆发战争，谁受益？谁遭殃？<br><br>　　首先明确，美国没有任何赢的可能。<br><br>　　如果关起门来，让朝韩两国打，也就一个月的时间朝鲜就能结束战争，事实上当天韩国的经济就全面崩溃，陷入极度混乱中，就目前尹锡悦可怜的支持率，根本就撑不住，要知道首尔离朝鲜仅仅38公里，普通的炮弹都能打过去。<br><br>　　当然，不可能关起门来打。<br><br>　　如果美国给韩国军援呢？<br><br>　　那我们必然不可能袖手旁观，我们不给俄罗斯军援，但朝鲜是不一样的。<br><br>　　如果我们也给军援，那画面真的太美了！<br><br>　　全球终于知道了什么是工业霸主的真正实力，韩国欧巴终于知道了啥是超级加强版的范佛里特弹药量……<br><br>　　美国加上所有的盟友的弹药，估计只能支撑一个星期，我们库存都清理不完。<br><br>　　那如果美国亲自下场呢？<br><br>　　问题是美国敢下场吗？连胡塞武装都不敢打，航母都溜走了，敢到朝鲜打？<br><br>　　如果美国真的有1%的可能性下场，那么就把73年前的故事重演一遍。<br><br>　　可是……<br><br>　　73年前，我们的钢产量是美国的1/144，今天我们的钢产量超过全球总和的一半以上！<br><br>　　所以，无论你怎么算，你往死里算，你都算不出美国有一丝丝赢的可能。<br><br>　　美国将直接失去对东北亚的控制，让这里成为美元霸权坍塌的开始。<br><br>　　韩国自然就不用说了，他终于知道了什么叫做炮灰。<br><br>　　那么谁是最大的赢家呢？<br><br>　　自然是金将军……<br><br>　　可是有一个问题，无论是美国或者其它势力，是否希望看到朝韩统一呢？是否希望真的爆发战争？<br><br>　　呵呵，这个我就不知道，需要你自己琢磨琢磨……<br><br>　　一定要想清楚，美国的企图是加剧东北亚的紧张局势，让资本感受到东北亚的不确定性和不安全感，最好全部撤离，而不是直接爆发战争。<br><br>　　如果美国真的想要在东北亚爆发战争，以他对日韩的控制，加上遍布全球的NGO组织和谍报能力，他早就干了。<br><br>　　至少战争的钥匙，不掌握在他的手中。<br><br>　　所以，你会感觉到持续紧张，但东北亚爆发战争的可能性很低。<br><br>　　那么，这次行刺李在明背后的主谋是谁呢？<br><br>　　首先我认为这应该不是自导自演，否则不会拿这样的剧本。<br><br>　　因为凶手攻击的是颈动脉，稍有差池，偏离1厘米就神仙难救，李在明是侥幸逃过一劫。<br><br>　　而凶手显然不是受过训练的职业杀手，他控制不了的……<br><br>　　那么是谁干的呢？从目前看来，想让李在明死的人太多了。<br><br>　　尹锡悦现在对美国来说具有不可替代性，被寄予厚望，因为他是唯一一个既舔美又媚日的韩国总统，只有他在，美国才能将日韩连为一线，构建亚太版的小北约。<br><br>　　美国还不想让东北亚爆发战争，但是他需要紧密的美日韩联盟对中国持续造成压力。<br><br>　　而李在明活动的一天，对尹锡悦来说就是如鲠在喉，尤其是李在明前段时间的绝食，搞得尹锡悦狼狈不堪……<br><br>　　但是在目前这个节点，美国要搞死李在明，似乎又不太对，而且美国如果真铁了心要搞，李在明是逃不掉的。<br><br>　　这里，就要聊聊目前韩国的状态了。<br><br>　　韩国，一直是池浅王八多，庙小妖风大，搞政治清算是一直以来的传统，从来没有总统能善终，自杀、坐牢、暗杀……是他们的宿命。<br><br>　　但是为啥这一次尹锡悦上台这么久，文在寅还安然无恙呢？<br><br>　　要知道，文在寅可以说是最反日的韩国总统，而且，尹锡悦检察官出生，整人，他是最专业的！<br><br>　　答案是不是尹锡悦不想搞，而是尹锡悦搞不动。<br><br>　　尹锡悦可以说是目前最弱势的韩国总统之一，2021年的韩国大选，他本就是以极为微弱的优势，赢了李在明。<br><br>　　韩国国会总共有300个席位，尹锡悦的国民力量党，只控制了111个席位，而文在寅还有李在明所在的共同民主党，控制了168个席位，对尹锡悦呈现压倒性的优势。<br><br>　　所以尹锡悦要干啥，国会都不支持他。尹锡悦想清算文在寅，国会还想弹劾尹锡悦呢。<br><br>　　而新一轮的韩国国会选举，在4月份召开，这次选举对尹锡悦至关重要。<br><br>　　如果尹锡悦输了，他就是个摆设，很多事情干不了……<br><br>　　如果这一次赢了，他就可以全面掌权，毫无顾虑的扑向日本的怀抱，并开始疯狂的大清洗。<br><br>　　但是在关键时刻，起了变化。<br><br>　　现在尹锡悦的支持率仅仅为30%，差评率高达60%，简直就是一塌糊涂。<br><br>　　尤其是最近尹锡悦动用全国力量，高调申报世博会，结果所有的国家都不鸟他，脸都丢光了。<br><br>　　共同民主党一看，哦豁，这尹锡悦在作死的道路上狂奔，越来越不行了，这多么好的机会大，赶紧痛打落水狗。<br><br>　　于是，谁都想上，谁都觉得自己牛逼，结果……就互相看不上，开始产生分裂了。<br><br>　　当然，也不是现在就要分裂，分裂的苗头，一直都有。<br><br>　　韩国各党派内部的斗争，不逊色于各党派之间的斗争。<br><br>　　共同民主党内两大派系，一派是李在明，一派是李洛渊，这李洛渊原来是文在寅的爱将，韩国的前总理，对于李在明做了党首一直耿耿于怀。<br><br>　　两派之间一直有着激烈的斗争，甚至在国会投票的时候动不动就倒戈，这也是为啥尹锡悦的力量明显不如共同民主党，但还能咬牙扛到现在的主要原因。<br><br>　　真正炸裂的消息是去年12月份，韩国媒体爆出：<br><br>　　韩国最大在野党共同民主党为明年4月国会选举备战之际，该党前党首李洛渊提出欲离党并组建新政党。<br><br>　　这消息一出来，尹锡悦乐得鼻滴泡都出来了……<br><br>　　国外的政党可没有啥共同的理想和愿景，都是跟着人的，所谓说你行，你就行的那种。<br><br>　　李洛渊如果一走，至少带走40%的人。<br><br>　　韩国民调机构发布的数据，现在共同民主党支持率为44.7%，而国民力量党支持率为36.7%。<br><br>　　本来国民力量党干不过共同力量党，但是一旦共同力量党分裂，那简直就是天上掉馅饼……<br><br>　　好了，我们接下来分析，如果李在明被刺身亡，会怎样？<br><br>　　李在明是反日的，但李洛渊也是反日的……<br><br>　　如果李在明死了，他的派系群龙无首，李洛渊反而不用走了，结果共同民主党反而比原来至少团结了一些。<br><br>　　所有的变化，仅仅是党首由李在明换成了李洛渊，接着反日。<br><br>　　显然，这个结果对尹锡悦并不利，他和幕后的美国即使想干掉李在明，恐怕也不会选择在这个时候。<br><br>　　那么，是谁干的呢？<br><br>　　不知道！<br><br>　　只能瞎猜，韩国由媒体认为凶手是共同民主党的老党员，不想见到党派分裂，所以就去刺杀李在明。<br><br>　　你还真不能排除这种可能性。<br><br>　　凶手说：老李啊，咱俩无冤无仇，但是为了韩国的未来，只能委屈你了思密达……<br><br>　　当然，我们也不排除可能是美国主导，尹锡悦干的，但是我认为以美国的一贯作风，最大的可能是煽动李洛渊的分裂……<br><br>　　这才是美国拿手的伎俩。<br><br>　　问题是现在李在明没有死，那么会怎样呢？<br><br>　　李在明会收到较多的同情票，而李洛渊一时半会也不好意思走了，至少国会大选前不会……那么形势，对尹锡悦就不利了……<br><br>　　其实吧，现在也只能瞎猜，因为政治刺杀这种事情，在韩国，简直就是家常便饭。<br><br>　　朴正熙、全斗焕遭遇了多少次暗杀都数不清了，2006年时，朴槿惠在首尔进行助选活动时，也被人用美工刀刺伤了，送到医院缝了60多针。<br><br>　　文在寅为人宽厚，还真没遭遇刺杀，但是三天两头就收到威胁信说要干掉他…<br><br>　　韩国，是个魔幻的国度，你还真不能说每件事情背后都有一个大阴谋。<br><br>　　刺杀朴槿惠的凶手被抓起来审讯了一年，屁都没审出来，凶手说我就当时看她不顺眼，而且她说的话太可气了……<br><br>　　韩国稀烂的安保，各种袭击都非常常见，2022年3月，共同民主党当时的党首宋永吉在助选时，一言不合，得罪了选民，一名老汉怒从心起，从旁边找了把锤子猛锤宋永吉……<br><br>　　你想理解韩国吗，那真的很难，因为他们的国会动不动就斗殴，拳脚相加，这是日常。<br><br>　　其中最大规模的一次，2019年4月，韩国国会上演了300人的混乱大群殴，场面激烈宛如动作电影，300个议员武力爆表，饱以老拳，国会成为战场，最后为了占领会议室，动用铁锤、铁棍等工具强行撬门……救护车就停在旁边，随时有人被抬走……<br><br>　　这就是为啥我说如果朝韩之间关起门来打，韩国一天经济崩溃，最多能扛一个月的原因。<br><br>　　这也是为啥尹锡悦疯狂跪舔日本，还能有30%的支持率的原因，因为都在比烂！<br><br>　　哎，总结一句话：<br><br>　　庙小妖风大，池浅王八多……<br><br>　　如果这一次尹锡悦输掉了国会选举，对韩国绝对是个好事情。<br><br>　　否则，他只会带领韩国，在作死的道路上狂奔！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 19:53:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：美国声东击西，但中方不上当！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280968-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395671">　　美国困于中东局势，拜登是哑巴吃黄连，有苦难言。美国在中东地区的困局和以色列的包袱理不清，丢不开，于是拜登政府想到了声东击西之策，想要来一招移花接木。但是，中方却不上当。<br><br>　　美国选择声东击西的地点会在哪里呢？放眼全球，欧洲大陆上的乌克兰冲突还在进行着，而拜登政府对其是一筹莫展。欧亚大陆中心位置的中东地区，又陷入巴以冲突，美国还没有脱离乌克兰冲突的困境，却又被巴以冲突缠上。是以，能够让美国借力使力的地方就只有西太平洋和南海。<br><br>　　前两天的内容《2024 预测： 美国以色列逃不了，沙伊掌中东新局势！ 》。<br><br>　　一个多星期前，我们谈到《美国海洋帝国，要栽在这里！》。<br><br>　　这两期的内容详述了美国目前在中东地区的困境，尤其是也门胡塞武装以一个地区性的“拖鞋军”，将美国这个海洋强权困在红海。<br><br>　　拜登政府对这种情况也十分明了，很想从中东地区脱身。美国如果继续栽在乌克兰和巴以这两场冲突，美国想要对付中国的“大业”就不可能完成，中国将毫无阻拦地在某一天超越美国。<br><br>　　1 美国寻找替代目标<br><br>　　于是，美国心生一计，要在中国周边搞事。因为中国的名头太大了，拜登政府想要借由同中国对抗，来劝服国内的反对力量，拜登就可以从中东地区抽身。至少，美国可以在政治上摆脱巴以冲突对美国的束缚。否则，美国将被绑架在此，美国不能放弃以色列，因为国内的压力太大了，却又不能得罪沙特等阿拉伯国家。<br><br>　　美国摆脱中东困境最好的方式是，激起中国周边国家和中国闹事，因为中国是美国更大的目标，是最大的对手，<br><br>　　只要挑起和中国的纷争，美国国内各方势力会一鼻孔出气，拜登在巴以冲突上，就不用面临国内政治势力的不同意见，不需要领受那么大的压力。唯有同中国对抗，才能够让拜登从中东地区脱身。<br><br>　　放眼亚太地区，朝鲜半岛如果出现乱局，结局不好收拾，可能会弄假成真，而朝鲜也不好惹。而日本又滑头得很，很难在短时期内就让日本和中国同时入局。因此最好的办法就是从菲律宾下手。而菲律宾从去年初以来，就不时地挑衅中国，菲律宾是摆在眼前最好的选择，是现成的选择。<br><br>　　这就是为什么巴以冲突爆发后，菲律宾在南海岛礁问题上非但没有收手，反而变本加厉，频频放话、挑衅中国。<br><br>　　2 拜登团队能屈能伸<br><br>　　或许有人认为，美国在现阶段同中国发生军事对抗不划算，也未必有胜算，而且风险很高，拜登政府不会选择这么做。<br><br>　　其实，不用为美国担心，美国在这方面是有经验的，而且能屈能伸。<br><br>　　2016年7月的南海仲裁事件，当时也是菲律宾，所以菲律宾是有前科的，记录在案。美国那时候派遣了两艘航母打击群进入南海，想要威迫中国接受南海仲裁的结果。<br><br>　　结果却是，当中国在南海摆开上百艘军舰的时候，美国退缩了，两艘航母退到菲律宾海去了。<br><br>　　另外一次的经验是，2022年8月，美国前众议院议长佩洛西窜台，解放军因而举行环台军事演习。当时美国军方也说，里根号航母将会进入东海。<br><br>　　结果大家也知道，里根号在菲律宾海东北部晃荡了几天，最终还是没有敢于进入东海。<br><br>　　这方面美国的经验很丰富，不用替拜登团队操心。看看过去三年，美国如果武吓不行，会改为文攻。如果文攻也收不到效用，会来跟你协商，要不然就是指责你不接受“沟通”，拒绝沟通。<br><br>　　3 美国的手段<br><br>　　去年12月10日，美国为了给菲律宾壮胆、撑腰，由美国国务院发表一个声明，指责中国在黄岩岛和仁爱礁附近海域的执法措施。并且威胁说，《美菲共同防御条约》适用于南海。美国想要用共同防御条约来威慑中国。<br><br>　　美国这一招不就是十余年前在东海钓鱼岛海域的翻版吗？当时的日本屡次要求美国宣称，钓鱼岛海域适用于《美日共同防御条约》的范围。<br><br>　　这种都是老把戏了，不能说没用，就以北约而言，许多欧洲国家都想要加入北约。但不能够老是用。<br><br>　　芬兰于2023年4月正式成为北约的成员。但是，俄罗斯会因此害怕，退缩吗？固然芬兰加入北约对俄罗斯是一大麻烦，但俄罗斯不会因为芬兰已经成为北约的成员，在面对芬兰挑衅的时候而退缩。<br><br>　　当两个强大的军事集团或国家势力紧邻的时候，本应该互相节制，避免可能的冲突。但北约却选择不断地扩张，老想要占这个便宜。<br><br>　　如果俄罗斯不想让北约占这个便宜呢？那么爆发冲突的可能性将大为增加。北约此举最终可能把自己逼上冲突的火线。<br><br>　　按照《美菲共同防御条约》，如果菲律宾领土遭受攻击，美国将予以军事支持。<br><br>　　问题是，怎样算是军事支持？美国直接派兵参战，还是向菲律宾提供军事武器或后勤支援？<br><br>　　要清楚，美国常常搞冲突 、对抗，但不是每一次都是搞冲突 、“打仗”。这其中是有弹性，可以协商的。<br><br>　　参考美国过去的做法，美国一定会先玩威吓的游戏，从去年10月起始的巴以冲突不也是这样吗？美国国务卿布林肯在中东访问的时候说，美国不接受在中东地区的军事基地遭受袭击，难道伊朗阵营散于各地的民兵武装组织，就因此不敢攻击美军的军事基地吗？<br><br>　　美国有策略，有其盘算，中方也有。中方是两手策略，一手是海警船在前，你菲律宾想要玩猫捉老鼠的游戏，那就跟你玩。<br><br>　　另一手是052D驱逐舰在其后，就算是美军军舰亲自来也没用。这是一手游戏，另一手打仗。<br><br>　　菲律宾想要玩猫捉老鼠的游戏，怎么玩得过中国呢？中国的海警船的吨位比菲律宾船只大得多，重得多。此外，要比渔船的数量，菲律宾也远远不是对手。<br><br>　　4 中方不会助拜登脱困<br><br>　　有人说，不敢对菲律船只动手，不敢向菲律宾开炮。其实，得要换个角度想，<br><br>　　中方明知拜登政府想要转移注意力，想要借中方的手脱困，中国何必帮忙呢？<br><br>　　固然，如果中国果断对菲律宾出手，一些国内群众的确解气了，但拜登也因此脱困了。<br><br>　　中方明知美国下半身陷在乌克兰战场上，然后又一头栽入巴以冲突，正是好整以暇看着美国挣扎的时候，哪里会在这关头向美国伸出援手，拉拜登一把，助拜登脱困呢？<br><br>　　如果是在平时也就罢了，但中方明知美国陷入两场冲突的困境，不在这时候推你一把就要偷笑了，中方不可能会配合美方的表演。<br><br>　　5 中方凭借实力说话<br><br>　　在策略上说是这么说，但实际的操作没有那么简单，一切都要依靠实力。<br><br>　　据网络上的消息，12月的时候，中美两国在南海进行过电子战，中国一架运-8电子战机和美军一架EP-3E电子战机，在南海进行电子战大斗法。<br><br>　　其实自拜登上任以来，每一年都会传出中美两国在西太平洋或南海进行电子战，或电磁战的较量。拜登于2021年1月上任，立马派出里根号航母进入南海，同中方于南海对峙。没几天就传出了消息，中美双方在进行一场电磁战较量。详情请参考《中美南海电磁大战， 中国输了还是赢了？》。这期内容获得将近70万的点击量。<br><br>　　2022年8月，美国前众议院议长佩洛西访台的时候，也传出中美两国在东海进行电子战。<br><br>　　当然，中美双方进行电子战的时候，有关胜负只有当事方心里清楚。<br><br>　　不过12月20日，根据驻扎在日本横须贺的美国第七舰队发布的一份声明，美军卡尔·文森号航母上的VAQ-136 电子攻击中队指挥官威廉·库尔特中校，被解除职务，理由是“对他的指挥能力失去信心”。<br><br>　　三年三次较量，很可能每一次较量，中方电子战实力就增强一次。美军什么时候不解除此人的职务，却偏偏选在这时候？这就启人疑窦了！库尔特中校肯定是在执行某个任务的时候，其所领导的中队表现不佳，因而被上级检讨，解除职务。<br><br>　　可以因此断定，上个月的中美电子战，的确是美军处于下风，吃了亏，才导致这位中校被解除职务。<br><br>　　三年来。每当传出中美电子战的时候，各种说法满天飞，海外反中华人肯定是说中方败了，中方电子作战还不是美军的对手。<br><br>　　但我们看数据说话， 上个月是美军卡尔·文森号航母的电子攻击中队指挥官被解除职务。<br><br>　　2021年10月，美国一艘海浪级核潜艇在南海发生事故，艇身被撞，被迫浮出水面。<br><br>　　这些都是蛛丝马迹。可能有人会说，如果是中方出了事故，出了问题，中方未必会向外界披露消息。<br><br>　　放心，如果出现这种情形，中方如果不报，美方也会爆出来。<br><br>　　结论就是，中方是凭借实力说话，再加上谋略。<br><br>　　中方如果在电子战争取胜，无疑对美军企图军事干涉南海的想法是当头棒喝。<br><br>　　12月4日，西方商用卫星在途经南海的时候拍下一张卫星图，发现中国一艘052D驱逐舰，出现在距离仁爱礁约40公里的美济礁。<br><br>　　除了这艘052D驱逐舰外，码头上还有1艘056A型护卫舰，以及大量渔船。<br><br>　　这是外界首次发现解放军052D驱逐舰出现在美济礁码头上。<br><br>　　这意味了什么？<br><br>　　这表示无论是文斗还是武斗，中国都已经准备好了，都会奉陪。这就是我们之前说的，海警船和渔船在前，052D驱逐舰在后的两手策略。而美方在电子战落败，又怎敢轻举妄动呢？<br><br>　　6 结论<br><br>　　美军卡尔文森号航母舰队，现已经调往中东地区，只留下菲律宾总统小马科斯在南海“独撑大局”。小马科斯现在是孤立无援，大BOSS的航母走了，菲律宾还能够撑什么场面？<br><br>　　为此，小马科斯立即宣称，“菲中关系走错了方向”。早知如此，何必当初呢？<br><br>　　中方外交部也回应说，中方愿同菲方通过对话协商妥善管控分歧，不会关上同菲方对话接触的大门。这算是给小马克斯一个面子。<br><br>　　2022年1月，我们首次提出中方在国际局势上“羽扇纶巾”的说法。虽然拜登政府对华频频出招，但由于其招式颇有破绽，中方不见得要和美方起舞，不需要每一次都奉陪。<br><br>　　中方有自己的策略和战略定力，中方玩自己的，不需要在美国焦头烂额的时候伸出援手。<br><br>　　不过，中方同美方对话接触的大门也不会关闭。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 19:52:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：2024年了，美国的第一岛链还能锁我们多久？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280966-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395669">　　读史，可以知兴替！<br><br>　　我们中华文明有5000年国运史，所以每当我们处于变局核心，看不清国际大势时，答案与出路都写在历史里。<br><br>　　上世纪五十年代，刚刚二战获胜的美国，就开始布局“封锁亚洲的军事战略”。<br><br>　　当时的美国国务卿杜勒斯将之命名为“岛链战略”，其中围堵中国的第一岛链指的是：北起日本群岛、琉球群岛，中接台湾岛，南至菲律宾、大巽他群岛的链形岛屿带。<br><br>　　当时日本的“太上皇”，美国五星上将麦克阿瑟，将第一岛链称为“不沉的航空母舰”。<br><br>　　杜勒斯和麦克阿瑟，自认为自己是赢得世界大战的最强外交官与最强武将，他们认为自己发明了人类历史上海洋文明锁死“大陆文明”的最强战略。<br><br>　　可惜建国史不足两百年的美国佬，根本不知道两千多年前，关外六国锁死秦国的“函谷关”有多强！<br><br>　　历史终将走向宿命中的轨迹，被封锁在西部蛮夷之地的秦国，东出函谷关之后，奠定了逐灭六国，统一天下的基础。<br><br>　　两千年后，中国要迎来中华民族的伟大复兴，就必须“东出第一岛链”，将美国势力赶回北美。<br><br>　　壹、曾经的秦国与关外六国！<br><br>　　我们所熟知的历史，多半是大秦帝国兵强马壮，将其他“战国六雄”逐一吞并。<br><br>　　可实际上，从春秋到战国七雄并举之时，秦国，一直是战国世界的“边缘人”。<br><br>　　秦国与其他六国以崤山为界限，战国七雄里，只有秦国在崤山以西的贫瘠之地，因此战国七雄有西秦蛮夷和“山东六国”之称，这里的“山东”，不是今天的山东省，是崤山以东的所有诸侯国。<br><br>　　秦国的疆土，从开始就是西北蛮荒之地，而且远离山东六国的“礼乐华章”。<br><br>　　山东六国，挟制名义上的天下共主“周天子”，推行相同的“王道教化”与“共同价值观”。<br><br>　　与此同时，崤山以西的秦国，国力贫弱，缺乏粮草，远离中原，也就没有先进的冶铁技术，军备奇差。<br><br>　　在战国前期，西秦蛮夷，一直是山东六国的“贵公子们”，组织联军，夺取军功的狩猎场。<br><br>　　当时的天下第一雄关，函谷关，就在崤山附近，本是秦国疆土的东部屏障，却被东山六国里的魏国轻易夺取。<br><br>　　在魏国占据函谷关的日子，山东六国制定依靠“函谷关”锁死秦国的战略。<br><br>　　只要山东六国占据函谷关，秦国就无法夺取河西之地，富庶的巴蜀粮仓。<br><br>　　没有赋税，没有耕地与钱粮，没有办法吸引天下人才以及掌握先进工艺的冶铁工匠，秦国就无法形成自给自足的“军工保障体系”。<br><br>　　函谷关被魏国掌控的几十年，是秦国“韬光养晦”的几十年，几代秦王励精图治，虽然没法突破函谷关，争霸天下，却迎来“国内变法图强”的契机。<br><br>　　贰、商鞅变法的核心是什么？<br><br>　　在我国历史中，春秋与战国都是挟制周天子的诸侯割据时代，可是为什么会分为春秋和战国两个时期呢？<br><br>　　因为春秋五霸，轮流执掌天下霸权的春秋时代，是重礼乐，重规矩的时代，用今天的话说，春秋诸侯国争霸，尊重“规则与秩序”。<br><br>　　战国时代的标志，就是礼乐崩坏，动荡不安，诸侯国竞争空前剧烈。<br><br>　　战国七雄之间，不再像春秋时期那样在战场奉行“君子与礼乐”，各国为了扩大自身的国土与国民，奉行“本国优先”的国家思想，曾经在春秋时代被奉为经典的“普世价值”“王道思想”，都被“弱肉强食”的丛林法则所取代。<br><br>　　在这样的背景下，战国七雄，都开始寻找“实务派”大臣开始推动变法。<br><br>　　战国七雄里，魏国，楚国，齐国都最先通过变法，国力强盛，向外扩张。<br><br>　　秦国的“商鞅变法”，不是最早的一个，却是战国七雄里，变革最彻底的一个。<br><br>　　商鞅变法的“历史经典故事”有许多，变法条文中学历史课本里也有，可我们过去很少站在“今天改革”的视角，去审视两千年前的变法。<br><br>　　我们用今天的视角去解读，并不是说在今天可以照搬“商鞅变法”两千年前的政策，就能让国家重新强大。<br><br>　　而是需要看到商鞅变法“每一条的目的，以及最终每一条的效果”。<br><br>　　商鞅变法的目的是“富国强兵”，最终的结果是奠定了秦国东出函谷关的“国力基础”与“民族性格”。<br><br>　　商鞅变法的第一个故事，是变法前期的“立木为信”。<br><br>　　这个广为流传的故事，说的是：商鞅担心百姓不相信自己，就在国都集市的南门外竖起一根三丈高的木头。随即便出示布告：<br><br>　　“有谁能把这根木条搬到集市北门，就给他十两黄金。”<br><br>　　百姓们感到奇怪，没有人敢来搬动。<br><br>　　商鞅又出示布告说：<br><br>　　“有能搬动的给他五十两金（古时的“金”实际为黄铜）。”<br><br>　　重赏之下，终于有贫民壮汉抱着“试试看不吃亏”的态度，搬动了木头，商鞅信守承诺，给足了五十两金。<br><br>　　经历了“立木为信”，秦国贫民与普通百姓，开始相信商鞅变法是“动真格的”，承诺的利益是“保证兑现”的。<br><br>　　这个故事放在今天，对应的就是‘深化改革必须让百姓有切实的获得感’。<br><br>　　执政者兑现了“改革的利益承诺”，就会凝聚“改革进一步深入”的广泛民意。<br><br>　　商鞅变法的具体政策，是：重农抑商，奖励军功，废分封设县制，废除井田制，承认私人开发土地以及土地买卖。<br><br>　　这些政策，直接放在今天，是不合时宜的，比如我们不可能在今天，专注发展农业，将占比超过经济50%的商业给废弃掉。<br><br>　　可是重农抑商的本质，是因为两千年的农业，是税基，税源，也是国家稳定之本，如果一定要用今天的视角去类比，起码相当于农业+所有实体制造业。<br><br>　　所以放在今天，“重农抑商”代表的是，鼓励实体小微企业，打击资本无序扩张与过度投机。<br><br>　　商鞅变法中的“奖励军功”是文字很小的一段，可实际上，这是秦国不同于“山东六国”，最终一统天下的“强军灵魂”。<br><br>　　商鞅变法的“奖励军功”，本质上是鼓励平民英勇作战，以战功实现“阶层跃升”，打破传统军功勋贵集团的垄断。<br><br>　　山东六国在战国前期与中期，能够碾压秦国，总打胜仗，战国后期，却在秦军铁骑面前不堪一击。<br><br>　　过去历史经常用“秦国粗野蛮夷战胜东山六国的诗书文明”的角度，看待秦国统一天下的过程。<br><br>　　叁、东出函谷关的秦国“先进”在哪？<br><br>　　秦国灭掉“山东六国”，真的是野蛮战胜文明？落后战胜先进么？<br><br>　　经历了“商鞅变法”的秦国，或许在贵族“夸夸其谈”“雄辩滔滔”的能力，远逊于山东六国。<br><br>　　可是“商鞅变法”后的秦国，在国家凝聚力，贫民动员力等方面，已经远比“军队贵族，世代传承”的东山六国“先进许多”。<br><br>　　过去的人分析“商鞅变法”，往往分析具体政策，如何影响经济，军事，土地，地方治理等等。<br><br>　　实际上，商鞅变法彻底执行后，最先进的是变法的底层逻辑，就是“公平！公平！还是公平！”<br><br>　　商鞅变法的“鼓励军功”，其实就是打破“国家核心战力的阶级固化”。<br><br>　　放在今天，这一条对我们的启示不应该局限在“军队将领升迁”这一领域。<br><br>　　两千多年前的秦国与山东六国，争霸天下的唯一方式，就是“军队与战争”。<br><br>　　七国较量，最终比拼的就是谁的军队，能够将其他六国彻底灭掉。<br><br>　　所以商鞅变法的“打破阶层流动”，仅仅体现在军队改革里，就激发了平民阶层的无限战役。<br><br>　　可是两千多年后的今天，全球大国博弈的“综合国力比拼”，已经不是仅仅“军事力量”的单一斗争。<br><br>　　新时代的大国博弈，只有在社会的更多“竞争领域”，实现“平民与人才”的无障碍跃升通道，才能最终激发更强的整体国力。<br><br>　　商鞅变法后大秦帝国与权贵固化的东山六国的国力差距，证明当今世界，哪个国家最先解决好“公平与阶层固化”问题，哪个国家就能获得最终综合国力的碾压。<br><br>　　肆、中国崛起，必将东出！<br><br>　　函谷关曾经是秦国不可分割的一部分，可是国力贫弱时，被魏国领导六国联军夺走。<br><br>　　从此之后的几十年，函谷关成为东山六国限制秦国发展空间，国力增强的最强锁链。<br><br>　　在东山六国的联手压力，抹黑敌视下，秦国人忍辱负重，吃苦耐劳，韬光养晦，在“被封锁”的情况下，深化“商鞅变法”。<br><br>　　当秦国解决了“国内实体经济与投机”的问题，解决了“公平与分配”的问题，解决了权贵与资本对生产资料的垄断问题，解决了平民阶层的功勋跃升通道问题，西秦蛮夷就已经蜕变为“大秦帝国”。<br><br>　　最终，大秦铁骑，收复失土，实现统一，东出函谷关，夺取河西之地的一天，就是大秦帝国与山东六国“攻守之势完全转换”的一天。<br><br>　　秦国收复函谷关之后，函谷关从扼杀秦国战略发展的锁链，转为秦国抵御六国联军“疯狂反扑”的最佳壁垒。<br><br>　　从此，封锁咽喉的锁链，成为守护发展利益的“最强屏障”。<br><br>　　从此，东山六国从“联军到西秦刷军功”，变成“瑟瑟发抖中，时刻恐惧大秦帝国随时东出”！<br><br>　　了解了两千年前，函谷关在大秦帝国与山东六国间的“标志性地位”，我们对今天的“第一岛链”，也会有更清晰的认知。<br><br>　　当我们没有突破第一岛链时，第一岛链是凝聚全民意志，推动深化改革的“西方枷锁”。<br><br>　　一旦我们完成了“深化改革”，全球第一个解决“公平与分配”，“阶层固化与流动”的关系，我们就具备随时“东出第一岛链”的能力。<br><br>　　当然，我们会发现今天的中国，在：“公平与分配”，“阶层固化与流动”“垄断与反垄断”的改革中，同样存在巨大阻力。<br><br>　　但我们会看到，曾经的“商鞅变法”，也不是一帆风顺的，比较全国各国政体代表的利益阶层与执政能力，中外各国战略政治家与嘴瓢政客的对比，只有中国，是最接近最先完成“公平与分配”改革的国家。<br><br>　　东出函谷关的大秦帝国，从占据河西巴蜀富庶之地，到萌生“统一天下”的梦想。<br><br>　　今天，崛起中的中国，距离“东出第一岛链”，让美国转为“龟缩防御”的时间已经不再遥远！<br><br>　　赳赳老秦，复我河山。血不流干，死不休战！<br><br>　　西有大秦，如日方升，百年国恨，沧桑难平！<br><br>　　天下纷扰，何得康宁！秦有锐士，谁与争锋！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 19:49:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[谭吉坷德：大震之后，警惕日本狗急跳墙]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280964-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395667">　　日本大地震之后，一名主持人在自媒体上一句“报应来了”，引起了舆论场上的一场风波。人们似乎忘记了汶川大地震之后日本的主持人，日本的舆论场，日本的民众都说了些什么。<br><br>　　胡锡进不失时机地又跳了出来，把他1个多月前“民间也有必要树立大局观，开拓对日思维的宽度”的老调又重弹了一遍，把安倍遇刺时他的深表悲痛又叨咕上一遍。很有一点太君不急，太监急了的滑稽。<br><br>　　是否应当同情是一个伪命题，任何一个国家遇到这样的自然灾害都应当给予同情。没有人反对中日友好，前提是人家也想和你友好。为什么偏偏对日本中国老百姓友好不起来，这才是问题的根本。<br><br>　　“己所不欲，勿施于人”。近代日本对中国的侵略杀戮蹂躏，制造了近代历史上最大的罪恶。一直到今天，他们仍然推卸责任，死不认错。对于这样的国家，“深表悲痛”实在是太过于沉重。<br><br>　　中日之间不是积怨，而是血仇。永远无法原谅的人就无需原谅，我们可以代表自己原谅，但是我们没有资格代替千千万万的亡灵和抗日英烈去原谅。<br><br>　　只有走出历史，才能正视历史。中日之间走出历史了吗，日本从来就没有为过去的罪行认错谢罪，从来没有停止过对中国的经济文化侵略和间谍渗透，近来更是犯下了反人类罪的核废水排海。<br><br>　　面对这样的一个战争罪人，这样一个变态的民族，这样一个把吞并侵略他国作为民族目标的国家，不切实际的好感和没有质量的同情大大的没有意义。不但廉价，还会让别人更加看不起。<br><br>　　一定会有人说要把日本政府和日本人民区分开来，2020年的调查显示，对中国看法负面、仇视中国的日本人达到惊人的91%。这个比例比日本当年全面侵华时的民调还高，而中国媚日舔日的却大有人在。<br><br>　　在物资匮乏，岛国最终会覆灭于海底的前景下，在日本军国主义已经复活，同中国进行战略对抗的物资和精神准备已经基本完成的前提下，他们会不会狗急跳墙，像中日甲午战争和抗日战争一样，给予中国致命一击。这才是我们今天首先要考虑的问题。<br><br>　　在日本的血液中，中国的灭亡和日本帝国的复兴是紧紧捆绑在一起的。只有征服中国，才能征服亚洲，才能征服世界。这是日本从“脱亚入欧”一直到今天从来都没有变化过的基本国策。<br><br>　　安倍讲台湾有事就是日本有事，他临死前的演讲正是鼓动日本人为此战斗。岸田文雄暗示日本将成为东亚乌克兰，“维护印太秩序”，要在国际安保方面扮演更重要的角色。日本已经走入了战时动员，对手和敌人都是中国。<br><br>　　作为一个二战的战败国，日本的军力已经排进了全球前十，日本军费在中国和美国之后名列第三。他们在台湾问题上比美国走得更远，日本所有的高新军力建设，新型战力生成，军事部署调整等等，针对的也只有一个国家，那就是中国。<br><br>　　今日的中日关系，已经被日本再次弄成了势不两立。日本躺在美国的怀里，已经完全失去了“不诉诸武力和武力威胁”的约束。他们安全外交政策中的打击目标，不但包括中国沿海地区，而且还包括“中国中央军委以及五大战区等机构”。<br><br>　　一部日本近代史，就是一部日本狂赌国运的历史。由于环境和资源的威胁，今天日本对华敌意和野心甚至超过上个世纪20年代。日本大地震，火山爆发，海啸这种紧迫的生存现实都会刺激日本的野心，他们狗急跳墙，选择引爆中美冲突以便火中取栗会更加急迫和激进。<br><br>　　基辛格说过，日本五年之内会有核武器。今天日本已经囤了几百吨放射性钚，结合其卫星发射技术来看，日本在一年之内，甚至在数月之间就可以发展出核武器。在这种现实威胁面前，任何不切实际的好感都和愚蠢没有区别。<br><br>　　我们必须要面对这样的一种事实，那就是中日友好既没有历史的根据，也没有现实的基础。今天的中日关系处于非常不正常的状态，双方的信任机制一片空白。如果误判了日本族群及其政治精英的认知和逻辑，将会付出巨大的代价。<br><br>　　中国近代以来的三次改革开放，前两次都是被日本打断的。今天日本积极备战，呼吁美国“应承诺协访台湾”，并称台湾有事就是日本有事。对于这个从不正视罪恶滔天的历史，还要走回那段历史的日本，首先不是同情，而是最高级别的警惕。<br><br>　　宽容善良是中华民族的一大美德，但是所有过度的善良，所有一厢情愿的宽容都会成为缺陷，都会被敌方和对手利用。朋友来了有好酒，面对豺狼唯有棍棒，这是万万不能颠倒混淆的事情。<br><br>　　1923年日本关东大地震，中国北洋政府和中国民间积极参与救灾，日本灾后反倒杀害了716名华人。最可笑的是东北的张大帅，亲力亲为地慰问灾情，筹款筹物，组织义卖，催促进度，五年后被日本人炸死在了皇姑屯。<br><br>　　2011年日本福岛大地震，中国政府第一时间出手相助，捐助了2亿多的善款和汽柴油，中国民间也给予了极大的同情和帮助。他们回报我们的又是什么，还要一样样地说出来吗。<br><br>　　日本就是一条毒蛇，恢复了体力之后就会反咬一口，这个亏我们已经吃过很多次了。面子上的事情要有，但是想通过善意感化对方就想多了。普罗大众的反日情绪常常是一种积极的因素，让日本知道，今天早已经不是“918”和卢沟桥事变前夜的中国。<br><br>　　事实证明，日本这个民族，如果没有痛彻骨髓的教训，绝对不可能自动反省，他们的反省必须是外力作用的结果。中国老百姓对日本的反感，比那些花言巧语的文化人要真实的多，可敬的多，对促进日本反省也有用得多。<br><br>　　在互联网时代，伴随着大众思想意识的崛起，外交公开化，大众化的时代已经到来。老百姓也在以直接或间接的方式参与外交过程，他们的情绪也需要得到尊重。把拿着刀子的屠夫说成已经立地成佛，这是一件很离谱的事情。<br><br>　　今天的中国有一大批“亲日派”，但是日本却没有“友华派”。80年前毛主席在为延安“日本工农学校”题词写道，“中国人民与日本人民是一致的，只有一个敌人，就是日本军国主义与中国的民族败类”。<br><br>　　这种败类今天仍然存在。抗日战争河北民众曾经说过，“地雷一响，炸死了3个鬼子，18个伪军”。今天中日争端一开，会有多少伪军，会不会出现新的汪精卫，这是我们面临的一个大问题。<br><br>　　本世纪初的那场“中日关系新思维”的论战，炸出了马立诚，时殷弘等一大批人，他们要求中国以单方面的妥协让步换取中日友好。这种人，这种货色在中国还有多少，他们占据着什么样的位置，他们会不会在关键时刻背刺中国，这是一个无法回避的问题。<br><br>　　中国的对日新思维，首先应该是挺直腰杆的思维。日本正在成为今日亚洲的新纳粹，做好对日本去纳粹化和去军事化的充分准备，料敌在先掌握先机，才是中国正确的对日新思维。<br><br>　　中日之间没有善缘，也很难善了。“佛陀一怒，只杀不渡”，日本也许只有重生才能投生到善道。作为日本最大的受害者，作为日本文化的母国，中国有这方面的责任和义务。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 19:35:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：美国新年传喜讯，大烟馆生意兴隆！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280963-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395666">　　2024，是美国大选年。目前民调并不乐观的拜登，为了挽救支持率，开始在搞各种妖蛾子了。<br><br>　　上个月有两个州（科罗拉多和缅因州）宣布根据“宪法叛乱者条款”禁止特朗普参加本州2024年初选，这意味着特朗普的名字将不会出现在该州选票上。<br><br>　　悲愤的懂王要到最高法院讨个说法，粉碎拜登的阴招，顺便虐粉，收点捐款。<br><br>　　两位8旬老人的胜败关键在于美国的年轻票，拜登为了讨好年轻人，充分利用执政的资源优势。<br><br>　　上月23日，拜登突然宣布，他将向所有过去使用过大麻的美国人，包括那些未被起诉的人，发布联邦赦免令。<br><br>　　这是拜登给美国年轻人的“圣诞大礼”，鼓励大家放开手脚吸大麻，哪怕你是在禁止吸食大麻的州内犯事，也不用担心，因为总统会来赦免你。<br><br>　　别看拜登时常犯糊涂，但这个信号却是非常清晰：想要吸毒不被惩罚，请继续选我！<br><br>　　圣诞节这一天，据美联社报道，有数千名因吸食、藏有大麻的罪犯被赦免，还有11名因涉毒服刑的囚徒获得了宽大处理。<br><br>　　拜登表示，这样做使得平等正义的承诺成为现实：“吸食和持有大麻的犯罪记录给就业、住房和教育机会带来了不必要的障碍……现在是我们纠正这些错误的时候了。”<br><br>　　为了表示对拜登的支持，美国大麻爱好者们还打出了“大麻星条旗”。<br><br>　　新年第一天，美国再传喜讯。<br><br>　　据纽约州大麻管理办公室（OCM）发布的一份最新报告显示，纽约州合法大麻市场开张的第一年，总销售额已突破1.5亿美元。<br><br>　　OCM负责人亚历山大（Chris Alexander）在新闻稿中表示，“2024年，纽约大麻销售将保持强劲势头，我们将继续努力推动市场增长。”<br><br>　　这可是毒品啊，纽约州居然将销售额当成政绩。<br><br>　　实际上，在联邦层面，大麻仍是一级管制物品，与海洛因等毒品同列，无论使用和持有，都会触犯联邦法律。<br><br>　　虽然有的州想寻找“毒品灰色地带”，但毕竟法律空间有限。<br><br>　　拜登上来后，联邦层面上的法律限制也就形同虚设了，懂王打击毒品泛滥的誓言早已随风而逝。<br><br>　　美国上下一条心，大麻岂有不火之理？纽约有的店铺新年甚至卖断货。<br><br>　　不过与新泽西州相比，纽约州还是小巫见大巫。据新泽西大麻监管委员会数据，从去年4月至12月，它的合法大麻销售额就达到了3.28亿美元，为政府增加了2000万美元税收。<br><br>　　如果再加上其它民主党州，美国去年的大麻销售额等统计完毕，预计将十分喜人（惊人）<br><br>　　然而，这就完了吗？这才哪到哪，美国毒品产业的真正大头在于非法交易，合法大麻和非法大麻的交易比例大约为2比8。<br><br>　　在这种情况下，州政府真的能得到利税吗？<br><br>　　并非如此，合法大烟馆成本高，售价也高。当美国放开大麻管制后，真实火爆起来的是价格便宜的非法市场。<br><br>　　合法大烟馆生意就受到了冲击，它们只能降价销售。那么拿到政府牌照大烟馆的损失怎么办？就由政府补贴。比如，加州在2022年就提供了1亿美元的专项补贴。<br><br>　　因此，美国现在一边要鼓励民众吸大麻，一边要打击非法种植和出售大麻行为。这可是美国GDP的未来增加点，可不能让它给跑咯。<br><br>　　但是，毒品不仅会摧毁个人和家庭，而且会搞垮一个国家，美国学界的批评声音也非常大。<br><br>　　但是拜登政府的对策就是甩锅。<br><br>　　美国政府和媒体为什么要疯狂炒作“芬太尼”问题，并将矛头对准中国？就是这个原因。<br><br>　　这不就是碧池要当，牌坊要立吗。<br><br>　　中国是一个对毒品零容忍的国家，美国有什么资格指责中国？<br><br>　　中国相关企业和个人向北美地区销售的压片机、模具等设备，都是普通商品，具有合法用途。<br><br>　　至于如何禁止这些设备被用于非法生产“芬太尼”，完全是进口国政府的法定义务和企业的责任。<br><br>　　厨刀是用来切菜的，但也可以用来砍人。当厨刀在美国主要是用来砍人时，那就不是厨刀有问题，而是美国社会出了大问题。<br><br>　　但美国政府却是本末倒置，为了逃避责任，把锅甩到中国头上，何其荒谬？<br><br>　　开放毒品，对于美国民主党政府来说，不仅具有政治意义，还有社会意义。<br><br>　　毒品已成了平息美国社会情绪的“灵丹妙药”，它能彻底消磨人的意志，当美国中下层群体沉沦于毒品时，白宫和华尔街精英只要能提供足够的毒品，就不必担心美国人民觉醒。<br><br>　　大麻，只是美国年轻人吸毒的第一个台阶，上面还有可卡因、海洛因。<br><br>　　而这些毒品也迟早会被“轻罪化”、“去罪化”，因为美国政客们已经尝到了选票的甜头，与其尽心尽责禁毒，不如躺平迎合堕落。<br><br>　　据美国国立卫生研究院（NIH）2022年底公布的一项研究报告显示，美国年轻人（18至30岁人群）的毒品吸食率已达到43%，为历史最高值。<br><br>　　这些人吸食过不同类型的毒品，大麻只不过是最普遍的一种。<br><br>　　美国已有23个州和华盛顿特区将娱乐大麻（非医用）完全合法化（种植、销售、持有），有的州在等州议会通过法案，只有个别州还在坚守。<br><br>　　不过，美国在全国范围内将大麻合法化只是时间问题，因为吸食者可以跨州购买，全民吸毒的趋势已很难阻挡。<br><br>　　去年8月1日，美国《华盛顿考官》（Washington Examiner）刊文，呼吁美国必须停止大麻合法化进程，因为这将不可避免地导致美国社会道德结构崩塌和社会秩序瓦解。<br><br>　　但这些非主流声音遭到了好莱坞明星和体育明星的嘲笑。<br><br>　　今年拜登还要拼大选，要给毒品政策进一步松梆，是民主党的政治王牌之一。亲民主党的《纽约时报》等大媒体会倾尽全力鼓励人们拥抱毒品，敦促共和党州跟上步伐，理由：ABCDEFG……还有N多的感人小故事。<br><br>　　不仅如此，美国还要将整个西方世界，甚至是全世界拖下水，这样便使得全球禁毒协作变得十分困难。<br><br>　　所以，我们一定要警惕毒文化的侵袭，美国的舆论辐射力和影响力可不是开玩笑的。<br><br>　　有一些人对西方的崇拜已是五体投地，他们会自觉地迎合西方对毒品的放纵态度，以为自己在跟“国际接轨”。<br><br>　　说什么大麻危害性极小，说什么吸毒只影响个人，不影响社会。动不动用缓解压力、解放个性、寻找灵感，来为吸毒开脱，很多人就是这样被带进毒品世界的。<br><br>　　西方民众或许并不知道毒品泛滥带来的恶果，但我们是非常清楚的。<br><br>　　举国上下抽大烟是什么下场？历史课本里早就告诉过我们。<br><br>　　辛亥革命虽然结束了大清王朝，但北洋政府、民国政府仍将鸦片当成财源，生产技术提高后，又有了红丸、吗啡、海洛英（白粉）……<br><br>　　毒品侵蚀了中国将近一百多年，直到1949年之后才结束。<br><br>　　中国对毒品严防死守力度是全世界最强的，而美国居然还脸说中国不与美国进行禁毒合作，把自己说得跟白莲花一样。<br><br>　　那么，以后什么美国毒贩、英国毒贩、加拿大毒贩在中国被判死刑时，西方政客们不要出来叫唤，不要想借着“人权”旗号捞人。<br><br>　　在美国的推动下，德国很快就要跟上大麻合法化的节奏了，意大利、法国也在蠢蠢欲动。<br><br>　　那些把孩子送到欧美留学的家长们真的要小心。千叮咛，万嘱咐，也很难挡住身临其境的欧美“校园大麻文化”。<br><br>　　美国想怎么折腾是它家的事情，我们也不想去教“民主灯塔”做事，但我们决不能让“毒文化”在中国有任何舆论空间。<br><br>　　从1840年鸦片战争到1895年甲午战争，也不过55年，一个帝国就被摧毁了。当美国以大烟馆生意兴隆为荣时，它的子孙能坚持55年吗？<br><br>　　当列强无不怀念大清时，列强也正在成为大清！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 19:34:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：经常杀人的朋友都知道，几十厘米的长刀是杀...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280954-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395657">　　没想到就空了一天，李在明就遇刺了，看来这老李还是离不开咱啊。<br><br>　　首先，李在明遇刺这件事不管是不是尹锡悦干的，这笔账都将算在尹锡悦的头上，他将承担这起事件所造成的所有政治影响。<br><br>　　其次，咱们从作案凶器上来分析，这件事透着蹊跷。<br><br>　　经常杀人的朋友都知道，在李在明的这种安保条件下，几十厘米的长刀是杀不死人的。<br><br>　　这里解释一下啊，“经常杀人的朋友都知道”是一个网络梗，当年有一档法制节目里就出现过这样的台词，后来就被网友们拿来调侃……<br><br>　　为什么说在李在明的这种安保条件下，几十厘米的长刀杀不死人呢？<br><br>　　因为李在明遇袭的时候，身边有50多名警察，虽说这帮人安保意识稀烂，还是让凶手混进去，并且成功的接近了李在明行凶。<br><br>　　但在这种情况下，如果你是凶手，你想要取李在明的性命，你就必须得保证一击毙命，要在最短的时间内，杀死李在明。<br><br>　　除非你不想让他死。<br><br>　　而如果想要尽可能的一击毙命，那么在携带的凶器上就很有讲究了，如果能搞到枪最好了，如果没有，那么一把短小锋利的匕首将是最好的选择。<br><br>　　你冲过去，对着李在明的胸口，或者他的脖子就猛扎下去。<br><br>　　那么李在明现在估计早就已经见阎王去了。<br><br>　　可是在这起案子中，凶手使用的凶器，一开始说是30厘米的长刀。<br><br>　　不过后来韩国警方经过调查发现，并没有那么长，实际长度是18厘米。<br><br>　　而且，这把刀还是凶手网购的。<br><br>　　这就很有意思了。<br><br>　　咱们并不是说几十厘米的长刀就杀不死人，而是长刀是干什么用的？<br><br>　　长刀是用来砍的，而短小精悍的匕首才是用来刺的。<br><br>　　古惑仔打架，刘华强砍西瓜摊老板，这才是它的真正用途。<br><br>　　而如果想要杀人行刺，一击毙命，还得是匕首。<br><br>　　咱们都听说过：“图穷匕见”。<br><br>　　你没听说过“图穷刀见”吧？<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　就是因为刀太长了，不方便携带，而且还会极大的增加被发现的风险。<br><br>　　你身上带这么一把刀，你想要赶到现场，坐汽车坐地铁，都有概率会被别人给发现，一旦发现，有警察上来盘问，你今天的刺杀就宣告失败了。<br><br>　　而且更重要的是，李在明身边还围了50多个警察，只要你这边一动手，周围立刻就会有七八个大汉上来死死的将你压在身下。<br><br>　　所以对于行凶者来说，他只有一到两秒的时间去做动作。<br><br>　　也就是说，这点时间只够他完成一个简单的捅刺。<br><br>　　根本来不及拔出刀再来第二下。<br><br>　　所以，还是前面那个问题，如果你是一个想要杀死李在明的人，你对于作案凶器上会如何选择呢？<br><br>　　要么是枪，要么就是短小锋利的匕首，保证我一个动作就能让你毙命。<br><br>　　只有这两种选择。<br><br>　　除非啊，你不想让他死。<br><br>　　在李在明遇刺之后，他被送到了韩国釜山大学医院接受治疗。<br><br>　　医生就说了：<br><br>　　李在明颈部伤口为1.5厘米，颈静脉受损。<br><br>　　值得庆幸的是，李在明的颈动脉未被刺中。<br><br>　　考虑到他受伤20分钟后救护车才抵达，若颈动脉受损，他可能当场殒命。<br><br>　　这就更加印证了咱们的分析。<br><br>　　试想一下，如果凶手选择的是一把锋利的军用匕首，他冲进去猛地就扎进李在明的脖子里。<br><br>　　那么现在李在明早就已经失血过多，凉凉下线了。<br><br>　　可是他却没有。<br><br>　　他有了一个最好的机会可以终结掉李在明的生命，但他却选择了最愚蠢的方式。<br><br>　　这说明了什么？<br><br>　　说明了这起刺杀行动只有两个可能性。<br><br>　　1，凶手真的是个门外汉，没有任何人指使，他就是单纯的想要杀死李在明，没想那么多。<br><br>　　2，如果凶手背后有人指使的话，那个幕后老大并不想真的杀死李在明，而是想通过这起刺杀事件来制造政治影响，并且加以利用。<br><br>　　李在明死不死的，这不重要，重要的是他遇刺这件事本身所造成的政治冲击。<br><br>　　有，且只有这两种可能。<br><br>　　首先第一种可能性，凶手就是单纯的讨厌李在明，想要杀死他，但因为自己太蠢了，第一次杀人，平时又不看每日怡见，学习知识，所以才会想着用几十厘米的长刀去行刺。<br><br>　　现在凶手的身份已经曝光出来了，67岁，之前是一名公务员，退休后经营着一家房产中介。<br><br>　　他在朴槿惠任总统期间的曾经多次加入、退出并重新加入保守党。<br><br>　　不过在去年的时候，他加入了相反的阵营，也就是李在明所在的共同民主党。<br><br>　　之前咱们就介绍过，韩国国内有两大党派。<br><br>　　一个是现任总统尹锡悦所在的国民力量党，他们这帮人呢，被称为保守派。<br><br>　　因为他们对内重视“竞争、效率和增长”。<br><br>　　扶持财阀，多给那些大财阀们出一点利好的政策，让他们多捞一点油水，从而可以提升GDP，创造出更多的价值。<br><br>　　于是，保守派就逐渐成了财阀集团的代言人。<br><br>　　而对外呢，保守派的主张是强化美韩同盟，抱紧美国这条大腿。<br><br>　　而另外一个党派呢，就是李在明所在的共同民主党。<br><br>　　他们这帮人呢，也被称为进步派。<br><br>　　对内，他们强调“公平”与“分配”，主张改善社会福利，增加工人收入之类的，有点左的意思啊。<br><br>　　而对外呢，他们奉行民族主义，积极谋求外交和国防的自主，摆脱是美国人傀儡的帽子，希望唤醒韩国人民的民族自尊心。<br><br>　　目前，共同民主党是韩国最大的在野党。<br><br>　　而这凶手老哥呢，自己供述了，说他之所以加入共同民主党就是因为不喜欢李在明，为了了解其日程安排才会特地加入的。<br><br>　　警方还说了：凶手曾亲口承认他想要杀死李在明。<br><br>　　由于凶器（一把登山刀）是经过改装的，表明凶手事先为犯罪做了精心准备。<br><br>　　而且，他事先还对李在明的日程进行了长达数月的跟踪，三周前就曾经出现在李在明的其它活动上。<br><br>　　所以，韩国警方认为这是一场预谋已久的谋杀犯罪。<br><br>　　这一次，为了实施犯罪，他特地戴上了写着“我是李在明”的粉丝皇冠，并且满脸笑容的出现在了现场。<br><br>　　所以，这才没有引起安保人员的重视，从而让他趁虚而入。<br><br>　　这是他被捕之后的样子。<br><br>　　看起来，韩国警方是想把这起案子变成是一个持不同政见者的偏执型孤狼，对李在明所发动的一场精心策划的谋杀犯罪。<br><br>　　和其他人没有任何关系。<br><br>　　但这里面疑点太多了。<br><br>　　我就一个问题：你都能想到要带着粉丝皇冠去麻痹安保人员的注意，你都想到加入李在明的政党刺探日程，你都能想到提前几个月就去踩点跟踪。<br><br>　　那你怎么就想不到要把作案凶器给换一换呢？<br><br>　　还说什么是经过改装的登山刀，经过改装你还杀不死人，你这改装了个寂寞啊。<br><br>　　最后。<br><br>　　颈动脉未被刺中，只是颈静脉受损，伤口只有短短的1.5厘米啊。<br><br>　　你这叫什么计划呀？<br><br>　　前面是100分，后面直接0分交卷了。<br><br>　　这不是在开玩笑吗？<br><br>　　所以孤狼的作案可能性很小很小，韩国警方现在所公布出来的东西，那完全就是自相矛盾的。<br><br>　　但是。<br><br>　　这起案子最终的走向肯定是以孤狼行动来结案的。<br><br>　　因为这样对韩国警方来说是最好的结果，首先凶手是肯定咬紧牙关不会说的，其次，不管查出来幕后主使是谁，你一个小小的韩国警方都是不敢碰的。<br><br>　　你们还没这个能量去办这么大的案子。<br><br>　　与其惹得一身骚，不如现在就此结案，这样对大家都好。<br><br>　　当然了韩国警方可以和稀泥，我们不能。<br><br>　　咱们还是要把所有可能性都给列举出来的。<br><br>　　1，尹锡悦。<br><br>　　2，金正恩。<br><br>　　3，美国人。<br><br>　　4，李在明自导自演。<br><br>　　5，党内其他派系。<br><br>　　咱们前面也说过，如果是背后有人策划的话，他肯定不是奔着取李在明性命去的。<br><br>　　因为，这么近的距离，你别说派什么特种兵了，你就是找一个稍微接受过军事训练的普通人，携带一把军用匕首，往脖子上一扎。<br><br>　　20分钟后，才送到医院的李在明估计早就完蛋了。<br><br>　　所以啊，这个幕后之人并不想真的杀死李在明，而是想通过这起刺杀事件来制造政治影响，并且加以利用。<br><br>　　所以，尹锡悦就可以直接排除掉了。<br><br>　　并不是说他不想杀死李在明，他比谁都讨厌李在明，都想要弄死这个可以给他造成最大威胁的家伙。<br><br>　　但是，对他来说，一个死掉的李在明才是他最希望看到的。<br><br>　　而现在这种情况，李在明没死，现在都已经转入普通病房接受治疗了。<br><br>　　公众普通同情受害者，所以李在明将会大大的加分。<br><br>　　而尹锡悦自己呢？<br><br>　　首先当初李在明绝食的时候，他连问都不问，甚至李在明晕倒之后，他都没有去医院看望一下，就是装，也不愿意装一下了。<br><br>　　这在外界看来。<br><br>　　什么意思啊？<br><br>　　你巴不得李在明饿死是吧？你咋这么心狠呢？<br><br>　　好了，现在李在明遇刺了，在韩国民众的心目中不就更加坐实了是你想要弄死李在明的这个嫌疑吗？<br><br>　　再加上那个现在韩国整体的经济社会环境不好，一些人的不满情绪和极端思想蔓延。<br><br>　　这就是更是尹锡悦的责任了。<br><br>　　所以，正如我开头所说的那样：这件事不管是不是尹锡悦干的，这笔账都将算在尹锡悦的头上，他将承担这起事件所造成的所有政治影响。<br><br>　　4月份的国会选举马上就要到了，尹锡悦和他所在的保守派政党又将被扣掉多少分呢？<br><br>　　很快就会给出答案，咱们拭目以待。<br><br>　　而至于后面那几位呢，也都是有可能的。<br><br>　　我们只能做出推测，却永远不会知道幕后真凶到底是谁。<br><br>　　这会成为一桩悬案。<br><br>　　因为，韩国警方大概率就认定这是一起孤立事件，属于行凶者的个人行为，是因为此人思想比较极端，政治理念等等原因才去行凶的。<br><br>　　就此打住，再无可查。<br><br>　　而目前对于李在明来说，凶手是谁派来的并不重要。<br><br>　　如何利用这波舆论同情，给自己加分。<br><br>　　这才是最关键的。<br><br>　　我分析他有可能会很大度的出来对凶手表示谅解，说我原谅你了，这也不是你的错，毕竟这是社会问题之类的。<br><br>　　从而将这件事情的负面影响，最大化的向尹锡悦身上去引。<br><br>　　如果真的这样做，那李在明的政治智慧可就真的是太高了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 19:09:32 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，突然生变，航母跑路]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280952-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395655">　　今天写条短的。<br><br>　　先说结论吧：这两天，美军脸都不要了。<br><br>　　第一条消息是：当地时间1月1日，其实我们这边今天，美国海军终于说了，“福特号”航母打击群要撤离以色列附近，将回到美国母港。<br><br>　　跟着“福特”号航母的，还有一堆船：<br><br>　　“提康德罗加”级巡洋舰一艘；<br><br>　　“阿利·伯克”级驱逐舰四艘；<br><br>　　按照常规，美国航母附近的水底下，还会藏着一到两条大黑鱼。<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　我们都知道：“福特”号航母是10月7日哈马斯突袭以色列后，美国人怕以色列被“抵抗之弧”围殴，紧急派到中东，来给以色列镇场子，让大家不要轻举妄动的。<br><br>　　所扮演的角色，有点类似替以色列看家护院的保镖。<br><br>　　结果这下好了：前两天，美国直升机刚打掉3艘胡塞武装的小艇，现在以色列附近的海面上，正值用船之际啊，你“福特”号航母打击群，这么大一坨船，就说要回老家，这也太不像样了吧！<br><br>　　更何况，“福特”号走了后，整个中东，就只剩一个“艾森豪威尔”号航母战斗群，“福特”号走了后，它还能起啥用？<br><br>　　攻击？<br><br>　　两艘都在的话，都不见得够用，只剩一艘，那力量就实在太太太……小了！<br><br>　　警戒？<br><br>　　那弄一两条驱逐舰就行了，没必要搞航母。<br><br>　　威慑？<br><br>　　之前两条在，也没见威慑住。<br><br>　　如果光这样，就说美军脸都不要了，肯定有人会觉得在冤枉它，甚至是故意没话找话说。<br><br>　　再看第二条消息：伊朗塔斯尼姆通讯社1月1日报道，伊朗海军“厄尔布尔士山脉”号驱逐舰已经通过曼德海峡，驶入红海。<br><br>　　这时间点，大家得注意哦！<br><br>　　虽说看上去，都是1月1日，但因为有时差，所以伊朗人是先宣布它的船进入红海，然后美国人才宣布它的“福特”号航母打击群要回国的。<br><br>　　因为时间点卡得太巧，所以给人这么一种感觉：伊朗人的船进红海了，美军怕起冲突，所以“福特”号航母赶紧撤了。<br><br>　　这种说法对不对呢？<br><br>　　看这两个数据就明白了：它标准排水量约1500吨，雷达能同时探测100多个目标。<br><br>　　放在全世界，这种船该排在什么位置呢？<br><br>　　它既然也是驱逐舰，就都拿驱逐舰来说吧！<br><br>　　先看最奇葩的日本驱逐舰，它的“出云”“加贺”，满载排水量超过2万吨，还有舰岛，明明就是个直升机航母，日本人却偏要称它们是“直升机驱逐舰”！<br><br>　　因为二战时，日本航母对美国爸爸造成过伤害，所以“航母”两个字，是万万说不得的，万一引起爸爸不妙的联想怎么办？<br><br>　　所以必须是驱逐舰！<br><br>　　伊朗的这艘船，和日本这种假驱逐舰比起来，就实在太迷你了。<br><br>　　美军的驱逐舰，像“阿利·伯克”级，标准排水量有6、7000吨的样子，它的巡洋舰更是直接就超过万吨！<br><br>　　伊朗的这艘军舰，放在我们这里，大致是什么水平呢？<br><br>　　这种吨位的船，和056差不多，通常会归为“轻型护卫舰”，像054的那种，才会没“轻型”两字，在主力舰艇中都排不上号。<br><br>　　但上面讲的这些，是从大国竞争的角度来看。<br><br>　　对全世界绝大部分国家来说，我们这边不怎么看上眼的“轻型护卫舰”，放到它们那边，就成了妥妥的主力舰，给它们上个“驱逐舰”的头衔，大家没觉得有啥不妥。<br><br>　　所以很容易，就给人这么一种感觉：美国航母被伊朗海军给吓跑了。<br><br>　　所以这两件事，如果单个看起来，好像也没觉得有什么了不起，但合起来，对美国人尤其是它的海军来说，整个味道就显得极其地不对劲！<br><br>　　因为这段时间，美国人玩的花活，可是挺大啊：<br><br>　　先是两条航母，来中东压阵；<br><br>　　之后又找东拉西，说弄了38国，要在红海上搞“繁荣卫士行动”；<br><br>　　前两天，刚牛皮哄哄，放话说要对胡塞武装搞武装打击……<br><br>　　大家正等着看美军大战胡塞武装，红海之上火光冲天的好戏呢！<br><br>　　结果没想到，才一转眼，你就宣布打道回府，搞了大半天，原来你就是来玩个行为艺术，搞场武装游行呀！<br><br>　　连你家爸爸以色列，正陷于苦战、嗷嗷待援，都不顾了！<br><br>　　这多丢脸啊！<br><br>　　干嘛硬要这么撞日子呢？<br><br>　　哪怕为了帝国海军的面子，“福特”号也得再撑它个十天半个月的，再从以色列附近走啊！<br><br>　　这次“福特”号的撤离，比较突然<br><br>　　这种对外造成的不良观感，美国人知道不知道呢？<br><br>　　它当然知道！<br><br>　　于是问题就来了：中东这边，烽火未了；伊朗海军又刚进了红海；胡塞武装还在耀武扬威，说要打去以色列的船，在这还挺关键的时刻，为啥“福特”号突然要撤走呢？<br><br>　　这里得稍微介绍一下“福特”号：它是美国海军现役航母中，最年轻的一条，但同时也被所有人都嫌弃，只要是个水兵，听说要被派到它上面值勤，都会倒吸一口凉气！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　如果从技术来看，它实在太先进了：<br><br>　　综合电力推进；<br><br>　　电磁弹射技术；<br><br>　　高隐身性能……<br><br>　　当然，造价也最高：超过130亿美元！<br><br>　　是美国海军有史以来造价最高的一艘船。<br><br>　　当它2005年开造时，美国人自己，也狠狠地吹了一通大牛：它必将成为21世纪美军海上打击力量的中坚。<br><br>　　牛吹过之后呢，就草鸡了。<br><br>　　看看2021年美国国会关于它报告的一堆数据：<br><br>　　它电磁弹射平均故障周期，设计要求4166，实际只有272；<br><br>　　它电磁拦阻平均故障周期，设计要求16500，实际只有41；<br><br>　　升降机平均故障周期，设计要求339小时，实际102小时，3个升降机甚至没能通过验收……<br><br>　　啥意思呢？<br><br>　　简单来说，那就是：“福特”号上的舰载机，就算能成功弹射起飞，之后顺利降落的可能性，可能只有15%。<br><br>　　这也就意味着：“福特”号上的舰载机，必须具备水下航行的功能……<br><br>　　说到这里，你就明白“福特”号上的那5000名美军官兵，天天伺候着这么一条残疾船，还动不动出故障，究竟是什么一个心情了。<br><br>　　也就明白它身边的一堆驱逐舰、巡洋舰，还有水底下的大黑鱼，那些船上的人究竟是个啥心情了：这位大爷的脾气，可不那么稳定啊，就算再小心翼翼，如果出个什么意外，可说不定会连累到我们哦！<br><br>　　更别说舰载机飞行员了！<br><br>　　每次飞行，都搞得跟生离死别一样！<br><br>　　就这么一条航母，还“身残志坚”，3次超期，在海外值勤了7个多月！<br><br>　　2023年5月，被派到靠近大西洋和北冰洋交界处，去“威慑”俄罗斯；<br><br>　　之后又兜兜转转，在欧洲一带，比较安全的水域，搞各种“威慑”；<br><br>　　本来都准备回去了，哪知道中东风云突变，美国人一时抽不出船来，只能派它到东地中海，对着黎巴嫩真主党什么的，来搞个“威慑”……<br><br>　　这7个月，整个“福特”号航母打击群全体官兵啥心情，根本不用去猜！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　今年10月，“福特”号航母刚到以色列附近不久，就爆出消息说：因为航母上面的官兵士气低落，为了鼓舞士气，“福特”号决定给所有舰上士兵加餐，上了圣诞节才会吃到的牛排和奶酪龙虾大餐！<br><br>　　结果消息传来后，一堆老兵纷纷在网上说：“福特”号航母都上牛排和龙虾啦？大事不妙，坏事来了！<br><br>　　还有很老的老兵说：当年我们被派去索马里前，吃的就是牛排加龙虾，然后我们在索马里被揍成狗……<br><br>　　起了反效果，反而把士气给拉低了！<br><br>　　于是问题就来了：再继续部署下去，万一船出大故障，怎么办？要是船上水兵实在受不了，闹点大情绪，怎么办？<br><br>　　所以必须乘着还没大丢脸前，把它撤走！<br><br>　　但它撤走后，中东该怎么办呢？<br><br>　　没办法！<br><br>　　现在美军也没别的什么航母好派，一大堆正在排队，等着维修呢！<br><br>　　甚至连“艾森豪威尔”号，也是本来在等维修，中东出事，美军实在没船，这才临时被叫出来，先到波斯湾和红海附近，硬来扛上一阵的。<br><br>　　它是1975年下水的，已经“高龄”47岁！<br><br>　　服役期即将届满！<br><br>　　但“福特”号这种年轻的顶不上去，“艾森豪威尔”只能老当益壮，硬着头皮继续上！<br><br>　　到这里，是不是有种“人不寐，将军白发征夫泪”的感觉？<br><br>　　甚至明知在伊朗军舰进入红海之际，从外界感观来看，不怎么适合撤船，但它还是一咬牙，把“福特”号给撤了！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　航母是帝国海军的象征，现在居然后继无人了！<br><br>　　到这里，有人可能要说了：美国1970年代造的航母，还能老当益壮，在红海附近执行任务；现在新造的航母，却只能到处打酱油，还弄得官兵超级士气低落，在这中间，到底出了什么事？<br><br>　　这里得从一件往事讲起：100多年前，亨利·福特，也就是造汽车的那位，去一个屠宰场，越看他越觉得兴奋：一头牛被赶进去后，到终点时，已经被分解一块块牛肉，里面的每个屠宰工人，只负责其中一个步骤。<br><br>　　他为啥越看越兴奋呢？<br><br>　　因为当时的汽车制造厂挺像个手工作坊的：工匠和技术人员，会从头开始，制造和组装每个零部件，从发动机、车身到内饰，耗时很长，对工作人员的素质要求极高，生产效率还非常低，所以当地汽车非常贵，只有大富大贵的人，才能买得起。<br><br>　　亨利·福特就想了：这牛进去，肉出来，如果把整个程序倒一倒，变成肉进去，牛出来，这不就和生产汽车一个道理吗？<br><br>　　零部件进去，汽车组装好后出来！<br><br>　　1913年，他搞出了世界上第一条生产流水线，也学那个屠宰场，每个工人只负责一道工序，结果效果非常好，汽车的价格从2000美元，降到了260美元！<br><br>　　汽车这东西，也从富贵人家，飞入寻常百姓家！<br><br>　　这个创新彻底改变了汽车制造业，甚至让整个工业生产的模式，都发生了改变。<br><br>　　当然在工业方面，美国人的创新其实挺多的。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　如果谈起现代工程学，其中起码一大半，得谈到美国的某某人。<br><br>　　它的演进史，也至少一大半，会谈到美国的工业史，中间还有很多传奇：像前面说的福特流水线，还有美国集成电路产业，甚至还有它当年各种让人眼花缭乱的宇宙计划……<br><br>　　福特流水线，则是第一个传奇。<br><br>　　当时美国人是怎么搞的呢？<br><br>　　基本按照这个次序来：先让各个子系统得到至少初步的验证，之后再搞系统的总体设计。<br><br>　　当然，这也是凡造东西时，一般所必经的历程。<br><br>　　但美国人最近这几十年，是怎么造东西的呢？<br><br>　　这里就举两个例子好了：<br><br>　　一是美国曾经牛皮吹得震天响的朱姆沃尔特级，所谓的“武库舰”。<br><br>　　构想很好：隐形，谁也看不到它，里面堆满导弹，搞成一个“武库”，有事时，就凭着隐形性能、厚重装甲什么的，朝对手狂飙导弹，把它打个稀巴烂。<br><br>　　但在实际操作中，就乱得一塌糊涂。<br><br>　　比如说原先说好的电磁炮、相控阵雷达，根本八字还没一撇，船居然就开造了！<br><br>　　但这还是高级错误，涉及到的理念问题。<br><br>　　其中还有低级错误：它居然设计了32个换热器，互不为备份，还直接联通海水，相互之间还不通！<br><br>　　这造出来的东西，能用吗？<br><br>　　二就是美国这艘“福特”号航母了。<br><br>　　它设计时，居然也存在和朱姆沃尔特级一样的根本性问题：在电磁弹射、电磁阻拦、战机升降机系统没搞定时，先设计出了一条10多万吨的航母。<br><br>　　然后就问题百出。<br><br>　　这种事情出在印度人身上，那倒是常见的，但你美国之前搞工业，造东西，可是严谨得很，也确实造出了很多好东西，现在突然间，退化到了印度人的工业系统设计水准，肯定会让人觉得非常怪嘛！<br><br>　　因为它实在太低级，实在不应该犯，搞得好像这个国家一点系统设计能力都没有。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　100多年前的福特流水线，让世人看到美国的系统整合能力；而这次撤出中东的“福特”号航母，则让人们更能注意到美国制造业在系统设计方面，早就出了天大的问题！<br><br>　　甚至美国人都没法再退回去！<br><br>　　因为早年搞蒸汽弹射技术的公司，听说美军今后要搞电磁弹射这种先进玩意儿后，在10多年前，早把公司给解散了。<br><br>　　当年特朗普对“福特”号电磁弹射老出问题，老形不成战斗力，非常恼火，曾想把它重新改回蒸汽弹射，结果人们告诉他：公司早没了……没法改了……<br><br>　　不过没事，就算美国现在因为搞了“福特”号，之前的蒸汽弹射公司没了，没法再造蒸汽弹射的航母，电磁弹射又不靠谱，但在这世上，还有种东西叫古老的东方智慧，因此这里，我们给美国献上两计，以破窘境。<br><br>　　第一计叫“天残配地缺”！<br><br>　　什么是“天残”呢？<br><br>　　你美国搞蒸汽弹射的公司，不是早就倒闭了吗？<br><br>　　就算之前的尼米兹级，因为没蒸汽弹射，你也造不出来了吗？<br><br>　　这就成“天残”。<br><br>　　至于“地缺”呢？<br><br>　　你“福特”号不是问题一大堆，电磁弹射出问题，没啥大事，反正飞机还在；但电磁拦阻出问题，就是大事了，飞机就得掉海里了。<br><br>　　所以怎么办呢？<br><br>　　美国应该赶紧再造一条“尼米兹级”航母，没蒸汽弹射不要紧，只要带拦阻索就行，“福特”号出动，它也跟着一起行动，福特号负责把飞机弹射起飞出去，“尼米兹级”负责让它降落，之后再把飞机吊到“福特”号去就行。<br><br>　　至于战斗机出动频次，作战效率，两条航母会不会目标过大什么的，就先不考虑了，你既然能造出这么个东西来，考虑那些，就显得太高级了，还是先解决飞行员和飞机的安全问题再说吧！<br><br>　　第二计则更古朴，而且容易操作：连环计！<br><br>　　你美国现在不是有11条航母吗？<br><br>　　把它们焊死在一起，11条航母啊！那甲板面积肯定够大，长度也够长，蒸汽弹射、电磁弹射、拦阻索什么的，可以统统不用了，你上面的飞机，爱怎么飞，就怎么飞！<br><br>　　而且一出动，就是11条，多么威武雄壮啊，简直快赶上那骑马的汉子了！<br><br>　　唉，怎么说呢？<br><br>　　历史就是这么诡异：成也福特，败也福特！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 19:01:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：金正恩刚明确朝韩完全敌对，李在明就遭遇刺杀！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280902-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395605">　　2024年开年之后，全球时事的焦点就从俄乌、中东，转移到东亚的朝鲜半岛。<br><br>　　首先是根据朝中社报道，朝鲜领导人金正恩在12月30日的重要讲话中，明确了2024年的“新朝韩关系”。<br><br>　　金正恩明确：朝韩关系不再是“同一民族的关系”，而是彻底的“敌对关系”。<br><br>　　同时，在部署2024年国家工作时，金正恩也将军事备战，导弹与卫星开发，核威慑建设作为重中之重，朝鲜半岛战云密布。<br><br>　　金正恩亮明朝鲜的备战态度后，全世界都开始关注韩国将如何回应，结果就在这个时间节点，在众目睽睽，安保警察密集的公开场合，韩国最大在野党党首李在明遭遇近距离刺杀——凶狠的长刀刺喉！<br><br>　　这场刺杀发生之后，韩国总统尹锡悦立刻成为幕后指使的第一嫌疑人，也仿佛给沸腾的朝韩关系泼了一瓢热油。<br><br>　　虽然目前韩国对刺杀事件的公开信息接近“个人狂怒”举动，可是这个时间节点刺杀李在明，任何人都会往“政治老手”的角度去想。<br><br>　　因为朝韩局势正在“内外压力”交织的十字路口上。<br><br>　　从外部环境来说，朝鲜半岛已经是过去一个世纪“和平最久”的全球火药桶了。<br><br>　　全世界经历了两场世界大战后，遗留了中东，巴尔干半岛，朝鲜半岛三大火药桶。<br><br>　　美国和苏联又进行了四十多年冷战之后，虽然以苏联解体结束，可是俄罗斯作为集成苏联遗产最多的国家，无论是2008年的格鲁吉亚战争，还是2022年的乌克兰战争，都是冷战遗留的东欧火药桶。<br><br>　　过去十年，美国通过操纵乌克兰颜色革命，以色列通过一轮轮的加沙空袭，成功将中东火药桶和东欧火药桶先后引爆。<br><br>　　美国作为只剩破坏能力丧失建设能力的霸权大国，只能在引爆全球火药桶的混乱局面中，为帝国霸权续命。<br><br>　　可是从2022年的乌克兰战争，到2023年的巴以冲突，美国越来越无能为力，这两场战争也即将以“美国不愿见到的结果”不体面的结束。<br><br>　　在这样的世界局势下，2024年，美国有引爆朝鲜半岛和巴尔干半岛两个火药桶之一的动机。<br><br>　　从12月中旬开始，俄罗斯在欧洲的最后堡垒，塞尔维亚的武契奇政府在选举中获得压倒性胜利后，首都立刻遭遇颜色革命的乱民冲击。<br><br>　　一旦颜色革命最终发展到冲击政府，俄罗斯派军干预，那么巴尔干半岛火药桶必然引爆。<br><br>　　相对于这些动乱之源，朝鲜半岛这个七十多年前进行过同样惨烈战争的地区，能够保持七十多年的和平，堪称大国平衡的“奇迹”。<br><br>　　可是随着中美军事摊牌风险的不断升高，也随着美国对朝鲜极限施压与朝鲜追求经济民生突破的矛盾临界点不断逼近，朝鲜火药桶在2024年点燃的风险不断升高。<br><br>　　韩国上一任文在寅政府时期，韩国政府主张南北讲和，推动半岛和平，至少愿意在美国白眼下担当朝鲜半岛的润滑剂。<br><br>　　可是在尹锡悦政府上台之后，韩国政府彻底成为美国政府的应声虫。<br><br>　　甚至尹锡悦政府为了进一步推动美日韩联盟，调整过去与中国亲近，与朝鲜和平的既有国策，尹锡悦政府多次在朝韩矛盾中，主动扮演“挑衅者”角色。<br><br>　　美国的经济封锁已经让朝鲜处于“打一仗国家被封锁局面也不会更差”的环境中，尹锡悦政府还不断挑衅，这就让朝鲜“光脚不怕穿鞋”的军事行动随时可能开始。<br><br>　　那么朝鲜半岛战云密布的局面有没有可能缓和呢？<br><br>　　还是有可能的，今年4月，韩国将进行国会选举，曾经文在寅领导，如今李在明领导的共同民主党依旧是国会第一大党。<br><br>　　李在明所在的共同民主党一直奉行“南北对话”，“南北和解”的立场，公开抨击尹锡悦政府的挑衅，将韩国带入国破家亡的深渊。<br><br>　　实际上，朝鲜通过援助俄罗斯武器，韩国通过援助乌克兰武器，双方军事装备已经在乌克兰战场进行了“代理人战争”，结果显而易见，朝鲜的常规武器依旧占优。<br><br>　　另一层面，韩国三分之一的人口，三分之二的经济金融核心区，都在首都首尔周边。<br><br>　　而韩国首都首尔根本无需朝鲜的核武器或者远程导弹攻击，完全在朝鲜的火炮射程之内。<br><br>　　朝鲜只需进行长时间火炮齐射，就能让韩国几十年积累的经济成就全部清零。<br><br>　　因此韩国尹锡悦政府即便“深信美军干预韩国最终能赢下朝韩战争”，最终付出的代价也是首尔周边千百万人丧命和经济财富清零的“卖国胜利”。<br><br>　　更何况朝鲜半岛距离中国更近，距离美国遥远，美国如今在世界各地都只敢供货而不敢下场的背景下，韩国根本就不可能有军事战争胜利的侥幸。<br><br>　　所以如今的韩国，就像是个不断挑衅光脚大汉的华服富二代，最终被打哭，被剥光衣服也叫不来“干爹”的插手。<br><br>　　2024是朝鲜半岛火药桶引爆或者缓和的关键抉择年，偏偏在这个时间点，主张南北和解对话的李在明“遇刺”，都让半岛局势向“引爆”的方向滑出一大步。<br><br>　　虽然现阶段李在明没有“生命危险”，但是他还能否领导共同民主党在4月国会选举中胜出成为最大疑问。<br><br>　　在文在寅结束总统任期后，共同民主党内部山头林立，在多次重大事件的投票中展现的不团结，也让尹锡悦加速“美日韩媾和”增加了底气。<br><br>　　这次李在明遇刺，成为韩国“回归理性”的试金石，共同民主党是更团结还是更分裂，半岛是战是和，值得我们每个人拭目以待！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 13:39:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：李在明遇刺，这“锅”尹锡悦背定了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280899-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395602">　　2024年日、韩梦幻开局，开年第一天日本7.6级地震并引发海啸，第二天韩国这又来个人造“地震”，曾“绝食”为民请命的韩国在野党党首李在明遭遇袭击，被刺破颈部。<br><br>　　日本大地震，那是天灾！韩国“地震”，这就是人祸了！<br><br>　　1月2日上午10时27分许，韩国最大在野党党首李在明遇袭，目前韩联社只有一句话：他在釜山出席活动，被不明人士用刀刺破颈部后紧急送往医院，目前嫌疑人已被控制。<br><br>　　而就在昨天，李在明刚刚参拜金大中与卢武铉墓地，原定于今天上午访问新机场用地现场后，拜访韩国前总统文在寅，为100天后韩国的国会大选做准备。<br><br>　　李在明的人生故事是韩国典型的底层逆袭传奇，步入政界前他出身贫农家庭，曾经是童工，做过人权律师，2007年左右开始从政，在2017年朴槿惠弹劾案中带头高喊“弹劾朴槿惠”“拘捕朴槿惠”，也因此在韩国政界提高了知名度，并成为总统之位的有力竞争者。<br><br>　　他是一个性格非常鲜明的人，是韩国“中间反日路线”的坚定执行者，有两个明确观点：<br><br>　　一、坚决反对韩国在中美之间去做“选边站”的愚蠢动作，比如在极其敏感的、导致中韩关系破裂的萨德问题上，他就明确表示反对，同时支持与中国建立战略合作伙伴关系，加强中韩经贸、文化等领域的交流。<br><br>　　二、日本必须为战争罪行道歉，曾公开批评尹锡悦对日本核污水排海的软弱态度，称尹锡悦“日本的奴仆”并公开绝食抗议日本核污水排海。<br><br>　　但2022年韩国总统选举中，尹锡悦以48.56%的得票率击败李在明当选新一任总统，当时李在明得票率为47.83%，仅以相差不到1%的微弱差距落败。而尹锡悦一上台就坚持亲美亲日路线，高唱《美国派》献给拜登，同时公然置历史于不顾开启“日韩大和解”，主动向日本俯首躬身，作为日本排放核污水最大受害者更是毫无怨言。<br><br>　　为此李在明开始了“无限期”绝食示威，抗议尹锡悦的错误政策，可这么做效果并不明显，韩国总统任期为五年，下一次总统选举要到遥远的2027年了。<br><br>　　所以今年4月韩国第22届韩国国会议员选举就至关重要了，如果2024国会大选李在明派系能赢，那就可以牵制尹锡悦政府完全亲美亲日的政策，甚至可以通过以至少三分之二多数的投票结果，提出弹劾总统的议案。<br><br>　　也就是在这个大背景下，李在明被刺杀。<br><br>　　当然，可能不少人的第一反应会不是是李在明为争取民意支持，又在“苦肉计”？或是觉得左派的李在明跑到右派的地盘，去搞亲民演讲，被当地右派支持者打了有什么奇怪的？<br><br>　　但综合各方信息来看，基本可以排除这两者的可能性，也就是说这次袭击不可能是在“表演”苦肉计，或者单纯只是敌对派选民的攻击行为，这是一场有谋划的刺杀行动。<br><br>　　如果候选人要铤而走险，选择割喉这种“苦肉计”来获取选票，至少是处于选举不利的局面吧，而且这个手段要达到“绝杀”效果，一定是放在最后关头。<br><br>　　但李在明被刺杀时，距离国会大选还有将近100天，根据2023年12月份的民调，尹锡悦支持度跌到32%，差评率达新高的60%，而李在明派系的支持率却一路上升，势头大好，完全没有必要在这个时刻使用这么危险的竞选手段。<br><br>　　再来仔细看刺杀回放，凶手首先以支持者的身份手持签名簿，靠近后突然暴起伤人，整个刺杀动作用时不到1秒，动作非常熟练。凶手从侧面直刺颈动脉，而不是普通人习惯的抹脖子，这点很关键，因为在特种兵训练中有一个动作就是刺劲动脉窦。<br><br>　　画面中也能看出，李在明根本没有反应过来，只是身体本能的偏了偏头，没能完全躲开，但就是这一偏，救了他的命，随后安保人员一拥而上，没有刺第二刀的机会了。<br><br>　　从安倍晋三被刺杀身亡以来，日韩两国就掀起来了刺杀政治人物的热潮，可能内部矛盾已经到了难以调和的地步，只能物理消灭。不过值得一提的是，李在明被袭击时，安保的处理比之前安倍遇袭时好了不少。<br><br>　　李在明目前并没有死，但后续会不会突然死掉，这不好说。<br><br>　　现在能确定的只有一点：只要他活着，尹锡悦估计就不能好过。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 13:36:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：2024预测: 美国霸权逆转，一切从这开始！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280893-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395596">　　2024年的国际局势仍然会是精彩的一年，开年的国际地缘政治局势，承袭之前的俄乌冲突和巴以冲突，红海和黑海两地的纷乱，是全球已知的地缘政治风险，全球大国格局是否会因为此两地的冲突出现改变，或是势力的消长？<br><br>　　昨天是2024年世界局势推测的第二篇，今天是第三篇。我们将探讨俄乌局势在2024年的演变，以及对美国世界霸权的冲击。<br><br>　　俄乌冲突从爆发至今将近两年，由于乌克兰在去年的夏季大反击毫无成效，似乎让人觉得冲突已经接近尾声，乌克兰无力反击，俄罗斯全然掌控了战场上的节奏。对于此种局势，拜登政府一方面受制于国内共和党的掣肘，二方面也是因为乌军反击无力，至今为止是毫无办法。<br><br>　　更惨的是，去年10月爆发的巴以冲突让美国一下子转向，几乎将所有的资源从乌克兰转向以色列。由于美国态度的改变，许多欧洲国家也因此减少对乌克兰的援助，乌克兰看来大势已去。<br><br>　　不过，拜登政府肯定不会甘心于此，因为乌克兰的局势涉及拜登的政绩，影响他年底的选情。另外，共和党在众议院发起对拜登的弹劾调查于去年12月通过，弹劾的内容涉及拜登的儿子在外国商业交易中的不当获益。而所谓的外国商业交易，矛头直指在乌克兰等地的商业活动。<br><br>　　因此，无论从什么角度来看，拜登都不能放弃乌克兰，一定要想尽办法挽救乌克兰的颓势，至少得要维持乌克兰的局势不至于走得太难看，不至于全盘崩溃。因为一旦乌克兰败战，不论是民主党、拜登个人的施政成绩和选情，以及拜登家族都会遭受重大影响。<br><br>　　有鉴于此，虽然美国没有实质地参战，却等同于参战一般。2024年的乌克兰局势牵动拜登的连任之路，也牵动美国的世界霸权地位。<br><br>　　1 俄乌局势的变数<br><br>　　据美国媒体于几天前的报道，西方国家承诺提供给乌克兰的首批F-16战机可能已经抵达乌克兰。而英国国防部也于12月26日宣布，首批乌军飞行员已经完成由英国空军制定的F-16战机飞行培训课程。<br><br>　　美国F-16战机的确是性能优异的战机，尤其经过多次改良和升级后，在信息化和电子雷达方面都有显著的性能提升，接近或达到四代半战机的性能。<br><br>　　目前并不清楚北约国家援助乌克兰的F-16战机是属于哪一个型号，也不清楚美国和北约是否会为乌克兰，提供更进一步的预警机、电子战机和卫星侦察体系的支持。总之，这为今后的俄乌局势投下一个变数。也因此，今年的俄乌局势未必会如一些人设想的，可能于今年，甚至于前半年就结束。<br><br>　　有人认为，俄罗斯接下来将会因此吃大亏。也有人认为，乌克兰获得少量的F-16战机，不至于改变目前的局势。到底今年乌克兰局势的发展会如何？<br><br>　　2 美俄欧三方的公约数<br><br>　　虽然考虑到可能的变数，我们认为俄乌局势的发展仍然有一些轨迹可循，可以从中找出可能的发展脉络。<br><br>　　不论是美俄还是欧洲，都不会希望乌克兰的局势再度升级，再度紧绷。因为如果局势再度紧张起来，美俄欧三方都需要为此投入更大的资源，大家都得要消耗在这里。<br><br>　　其实，美俄欧三方都已经耗在这里，而且耗了将近两年。然而，没有必要再度投入大量的资源，耗死在这里。<br><br>　　目前只有泽连斯基想要积极地打，因为他需要显现出一些战功，好持续向美国和欧洲国家讨要援助经费。<br><br>　　对俄罗斯来说，如果今年底的美国总统大选由特朗普胜出，由于特朗普和共和党人的对外战略和拜登的路线不同，美国新政府有可能减缓支援乌克兰的力度，这种情形对俄罗斯有利。<br><br>　　如果特朗普当选，也有利于普京同特朗普打交道。除非普京想要趁这时机打下更多的领土，控制更多的区域，但这难度相当大，因为只有不到一年的时间。<br><br>　　因此，美俄欧不在乌克兰投入更大的资源，不引起更大规模的冲突，可能是三方面都可以接受，也愿意接受的局面。<br><br>　　3 等待美国新总统收拾残局<br><br>　　然而，要控制一个稳定的局面也不容易，除了可能的变数外，也需要彼此有个默契。只不过战场局势的默契，除了表面上的沟通外，还需要实际的试验才能得知，<br><br>　　因为一个突如其来的变数都可能会打破彼此既有的默契。<br><br>　　以目前的局势推断，美俄欧乌四方都不能有太大的动作，俄罗斯不能大举进攻，进一步抢占乌克兰大片土地。俄罗斯在乌克兰战场上的扩张，只能局限在乌东地区。<br><br>　　而乌克兰对俄罗斯本土的袭击也不能够太频繁。每一回乌克兰袭击俄罗斯本土，不论是临近莫斯科地区还是克里米亚，都会遭受俄罗斯的空袭和报复，这也是必然的。但是，乌克兰发动袭击的次数不能够太过频繁，只能停留在宣示作用，也就是停留在泽连斯基想要以此证明，乌克兰还是可以打，乌军还是有存在的价值，美国和北约必须继续援助乌克兰。<br><br>　　基于此，拜登政府的颜面可以暂时保留，不至于整个颜面扫地。而欧洲国家也乐得省钱，不必再花大把经费援助，乌克兰。只要大家不太过分，那就是各取所需。然后等待美国大选结束，等待新的美国领导人来“收拾残局”。<br><br>　　为什么这样说呢？拜登不太可能在其任内结束前，和俄罗斯谈判。因为以现今乌克兰的局势，在谈判上肯定吃亏，这等于是让拜登“承认”败局。<br><br>　　拜登会愿意承认败局吗？拜登一旦承认败局，那就不用选了。而选败的结果，也等于是为乌克兰战败定了性，拜登此后肯定是留个骂名。<br><br>　　只要拜登不在其任内承认，美国在乌克兰失败了，拜登就有借口推托，把责任推出去。好比说，如果拜登败选，新总统由共和党籍的参选人接任，新总统肯定把责任推到前任拜登的身上。拜登在这时候可以反驳，在我任内没事啊，乌克兰打得好好的，是接任的总统要和俄罗斯谈判，这不关我事。<br><br>　　反正，民主政治总是把责任推出去。因此，除非是乌克兰打赢了，拜登不太可能在其任内进行谈判，结束战争。可以把这样的局势称之为“僵局”，也可以称为“局势均衡”。<br><br>　　因此，那些于2022年10月之后，预测俄乌冲突会于2023年结束的，失望了。对于那些预测冲突将会在今年前半年结束的，恐怕也会失望。<br><br>　　还记得我们在俄乌冲突后一个月的说法？《普京要打多久？谁在拖延俄乌战争 》。虽然美西方那时候极力宣传，俄罗斯国力耗损，撑不下去了。但我们认为，俄罗斯要打个一年半载的没问题，战争至少会持续到第二年。<br><br>　　目前的局势是，俄乌冲突很有可能会继续拖延下去，然后等待明年美国新总统上任后，双方阵营尝试谈判，尝试如何结束冲突。到了那时候，我们再来做一番新的推演。<br><br>　　当然，如果俄乌双方出现一面倒的情形，结果可能会改观。<br><br>　　4 美国霸权由盛而衰的转捩点<br><br>　　然而，重点不只是今年可能的走势，而是此一冲突对美国的影响太大了。后世史家有可能会说。这场冲突影响了美国的霸权地位，是美国霸权由盛而衰的转捩点。<br><br>　　2022年2月，我们有一期的内容《一周对策 | 乌克兰将会是美国的滑铁卢》。这期文章是在俄冲突爆发的11天前推出。当时，双方已经处于紧张状态2个多月了。<br><br>　　该期内容的重点是，乌克兰的紧张局势长期下去，只要乌克兰打不赢，美国就是输。而且，有可能成为美国在大国博弈中的滑铁卢。<br><br>　　以今天的局势观之，美国虽然没有直接参战，却等于是参战了，而且陷入了战争的泥淖。美国将会得不偿失，这场冲突将成为美国霸权之路的滑铁卢。<br><br>　　原因？我们先看看美国这几年在大国博弈的情形。<br><br>　　特朗普于2018年发动对中国的贸易战。紧接着，特朗普又对中国进行各种的打压和制裁，除了直接的军事冲突外，全方位地掀起了对中国的争斗。<br><br>　　然而，一直到特朗普于2021年下台的时候，美国对中国的争斗虽然没有取胜，但还是占据了上风，至少是在芯片封锁上。<br><br>　　拜登于2021年1月上任，立马派出里根号航母进驻南海，而且在南海待了一段较长时期。期间中美两国于南海发生电磁战对抗。美国后来又加派航母，向即将举行冬季奥运的中国示威。<br><br>　　拜登这是刻意向中国显示，他的政府不一样，比特朗普时期要强，更有办法，中国必须要屈服。<br><br>　　拜登之所以如此，正是因为他采取了联合盟国，一起对付中国的战略模式。拜登自以为胸有成竹。<br><br>　　拜登接下来的动作果然非常强势，我们就不一一举例了。<br><br>　　只不过，拜登太急于表现，太急于显示他与众不同，结果反而欲速则不达。<br><br>　　整个2021年期间，拜登政府的动作不断，每隔一两个月就会有大动作。<br><br>　　2021年3月18日，中美两国高层于阿拉斯加州举行战略会谈，掀开了两国对峙的高潮。<br><br>　　结果是，中国根本不吃美国那一套。但不要以为美国方面只是说一说，吓人的。2021年12月，俄乌局势出现紧张，拜登指控普京将出兵乌克兰。这就是美国在当时的布局，要以实力和谋略战胜中国，迫使中国屈服。<br><br>　　只是，人算不如天算啊！美国有谋略，难道中国没有吗？普京没有吗？中美俄三大国斗智斗力的结果，从乌克兰冲突一役正式开展。<br><br>　　拜登本以为乌克兰冲突的计划是完美、天衣无缝，是一石多鸟的谋划。<br><br>　　一，收割欧洲。这方面我们在2021年12月末谈过。请参考《美国布局乌克兰陷阱 套上中俄， 正要收割欧洲》。<br><br>　　二，破坏俄罗斯和欧洲整合的可能性。<br><br>　　三，先收拾俄罗斯，再来对付中国。由此，就可以避开中俄联合，导致对美国不利的结果。<br><br>　　也因此，拜登政府根本不把美国前国务卿基辛格的中美俄大三边理论放在眼里。拜登政府的思维是，如果俄罗斯先倒下了，哪来的中俄联合？<br><br>　　四，配合美联储加息、缩表的政策，一方面对抗美国国内的通货膨胀，二方面又可以进行收割。<br><br>　　如此，美国就可以把从2009年以来，为了应对金融危机而进行的多次量化宽松政策，完美地收官。<br><br>　　美国一切的计划看起来是那么“完美”！<br><br>　　然而，拜登政府错算了，低估了俄罗斯的实力，更是低估了中国在背后的谋略。<br><br>　　拜登政府的“超强布局”，对俄罗斯空前严厉的制裁，达不到效果。<br><br>　　于是，我们看到了：<br><br>　　一，美国得罪了中东地区阿拉伯国家，得罪这些产油国。沙特等OPEC+国家，不再听从美国的号令，增产石油，帮助美国降低通货膨胀。<br><br>　　二，俄罗斯积极游说美西方外的国家，进行去美元化。<br><br>　　三，上合组织扩员，金砖扩员。<br><br>　　提一下，埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特和阿联酋五国于昨日1月1日正式加入金砖组织。<br><br>　　四，我们也看到巴以冲突后，美国陷入孤立的局面。美国要组织多国联合海军舰队，为行经红海的船只护航，美国的盟国却兴趣缺缺。<br><br>　　这些还只是目前的现象。一旦乌克兰承认战败，或是俄乌冲突就这么长久持续下去，美国在全球的领导威信损失更大，会有更多的国家选择不跟从美国。<br><br>　　而美国的盟国，其意志也会动摇，会失去对美国的信心。当美国之前信誓旦旦地表示，会支持乌克兰打败侵略者，然而最终还是放弃了，或是无能为力，美国的盟国、盟友还敢相信美国吗？<br><br>　　看看这一次美国组织的“繁荣卫士”行动，五眼联盟中的加拿大、澳大利亚和新西兰都不愿意派遣军舰参加，可想而知，如果美国放弃乌克兰，或承认在乌克兰的行动中落败，盟国会怎么想？还会如之前跟随美国吗？<br><br>　　《孙子兵法》开篇：“兵者，国之大事，死生之地，存亡之道，不可不察也。”俄乌冲突的规模在二次大战后少有，然而，美方却认为能够在此战役中斗垮俄罗斯，收割欧洲，再来对付中国？然后一石四鸟地解决自己的通胀危机？<br><br>　　美方在2021年3月18日所认为的以实力地位出发，再加上超高的谋略，定然可以达成目标。看来，这可能会成为笑话。<br><br>　　美方算得太完美了，以至于，这有可能成为美国霸权之路的“滑铁卢”。<br><br>　　5 结论<br><br>　　拜登当初自信满满地上台，原以为可以有一番作为。<br><br>　　拜登政府原本轻看特朗普的美国优先政策，认为特朗普不讲谋略，得罪了盟国。因此，拜登团队认为，只要联合盟国必然可以战胜中国。<br><br>　　拜登团队太急躁了，也太过自信于谋略，以至于美国现今的处境是越走越窄。<br><br>　　而这一切的转捩点，就是从美方对俄乌冲突的大动作开始。<br><br>　　现在，拜登只能够把俄乌的问题留给下一任总统。然而，既然走入了转折点，就算是新总统上任，也难以扭转局势。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 13:28:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：高级军官遇袭身亡，伊朗愤怒了，发誓报复以色列]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280886-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395589">　　中东火药桶在燃烧，但并不是所有人都想着灭火，还有玩家无所顾忌。这不，以色列和伊朗杠上了。<br><br>　　12月25日，以色列空袭大马士革，把以色列和伊朗的矛盾推向一个新的高度。大家可能很纳闷，为什么以色列空袭叙利亚，会让两国矛盾升级呢？这其中的联系颇为复杂。<br><br>　　大马士革，叙利亚首都。<br><br>　　过去很长时间，尤其是叙利亚内战爆发之后，以色列和叙利亚之间一直处于敌对状态。以色列之所以空袭叙利亚首都，是因为以色列认为叙利亚的某些势力威胁到自身安全。而且以色列和叙利亚之间宿怨颇深，之前历次中东战争，叙利亚都是重要参与者。以色列至今还占据叙利亚的戈兰高地。<br><br>　　伊朗是叙利亚的支持者。叙利亚之所以能挺过漫长的内战，一个重要的原因就是俄罗斯与伊朗的大力支持。在叙利亚也有很多伊朗的代理人，代表伊朗的利益和以色列角力。<br><br>　　由于以色列和伊朗关系也非常差，以色列袭击叙利亚时，也经常袭击亲伊朗的势力。两国因此打了不少口水官司。但是2023年12月25日的这次空袭，让伊朗暴怒。因为以色列炸死了一位名叫穆萨维的伊朗军事顾问。<br><br>　　穆萨维不是普通的军事人员，<br><br>　　而是来自伊朗的精锐部队伊斯兰革命卫队，<br><br>　　并且在伊斯兰革命卫队中担任重要职务，<br><br>　　是已故苏莱曼尼（被特朗普下令袭杀）的战友，<br><br>　　负责协调叙利亚和伊朗之间的军事合作。<br><br>　　要知道在任何时代，袭杀他国高级军官都是非常严重的挑衅，经常引发战争。虽然以色列和伊朗关系不咋地，但终究没有正面对抗。因此以色列的行为让伊朗极其愤怒。12月28日穆萨维的葬礼上，伊朗伊斯兰革命卫队总司令侯赛因·萨拉米称，“面对我们人民的牺牲，我们决不忍气吞声。对穆萨维的复仇将只能是消灭犹太复国主义政权”（类似于“把以色列从地球上抹去”的另一种表述）。<br><br>　　伊朗之所以如此愤怒，根源在于穆萨维与苏莱曼尼一样，对伊朗非常重要。穆萨维作为苏莱曼尼的同伴，继承了其遗志，致力于支持叙利亚抵抗阵线。苏莱曼尼四年前在伊拉克被美国袭杀事件令国际震惊，伊朗更是往伊拉克美军基地发射了几枚导弹；如今穆萨维死于以色列的袭击，伊朗当然也不可能善罢甘休。<br><br>　　相比苏莱曼尼被袭杀，穆萨维之死或许隐藏着更为错综复杂的政治和军事博弈。巴以火药桶引爆之后，以色列的主要精力用来对付哈马斯。正常情况下，在解决哈马斯之前，不应该招惹伊朗。虽然伊朗也是哈马斯的支持者之一，但毕竟没有撕破脸。虽然双方放过狠话，但没有直接动手。<br><br>　　这次以色列对穆萨维动手的原因，不是因为哈马斯，而是胡塞武装。<br><br>　　现在的胡塞武装宣布自己要代表也门为巴勒斯坦出头。<br><br>　　12月18日下午，胡塞武装发表声明称，胡塞武装在红海对两艘同以色列相关的货轮采取了军事袭击（一艘是名为“大西洋天鹅”号的油轮，另一艘是名为“MSC Clara”号的集装箱货轮）。<br><br>　　胡塞武装在声明中还表示，将继续禁止红海上任何国籍的船只前往以色列港口，直到以色列允许将食品、药品等物资运入加沙地带，但不会针对任何与以色列无关的、在红海正常航行的他国船只。<br><br>　　这不是胡塞武装第一次针对以色列。根据媒体统计，这是第六次了，绝不是最后一次。<br><br>　　胡塞武装的做法，让以色列很愤怒。大家都知道，胡塞武装是伊朗的小弟。<br><br>　　哈马斯背后有好几个支持者，伊朗只是其中之一。<br><br>　　胡塞武装的背后，伊朗是主要支持者。<br><br>　　所以当哈马斯袭击以色列时，以色列还能和伊朗维持表面的平静。当胡塞武装也出来袭击以色列时，以色列就不再维护平静，而是直接对伊朗出手，袭杀穆萨维就在这种背景下发生了。<br><br>　　既然以色列袭杀了穆萨维，伊朗当然也要有所回应，大概会有几个选择。<br><br>　　伊朗选择之一，直接对以色列出手，为穆萨维报仇<br><br>　　按现在的情况，伊朗直接对以色列动手的概率不大。毕竟以色列后面还有美国，如果伊朗直接对以色列动手，可能会遭到美国和以色列的大规模报复。对伊朗来说，在核问题没有彻底解决（成为拥核国或弃核）之前，与以色列正面对抗的概率不大。<br><br>　　伊朗选择之二，加强自身在红海的影响力<br><br>　　英国广播公司（BBC）报道称，2023年12月31日早上，在新加坡注册、由丹麦航运巨头马士基拥有和运营的集装箱船“马士基杭州”号发出求救信号，称在红海南部遭到胡塞武装人员乘坐的4艘小船的袭击。<br><br>　　红海巡逻的美国驱逐舰派遣直升机摧毁了也门胡塞武装的3艘小型船只。CNN称，这是自去年地区局势紧张以来，美国首次杀死也门胡塞武装分子。据英国天空新闻网1月1日报道，在美国海军击沉3艘胡塞武装小艇后，英国正在考虑对胡塞武装目标发动空袭。<br><br>　　美英与胡塞武装的矛盾在升级。这种情况下，伊朗做了一个让舆论界吃瓜群众出乎意料的选择。据伊朗塔斯尼姆通讯社消息，2024年1月1日，伊朗的“厄尔布尔士”号军舰已经穿过曼德海峡，进入红海。<br><br>　　伊朗此举，一方面是给胡塞武装撑腰壮胆，鼓励胡塞武装继续与美国、以色列周旋，把代理人战争继续进行下去。另一方面，是扩大自己在红海的影响力。伊朗现在的影响力，主要在波斯湾。如果能扩展到红海，就可以间接影响到苏伊士运河。<br><br>　　伊朗选择之三，通过避免直接对抗的方式，逼迫美国和以色列让步<br><br>　　既然伊朗现阶段不太可能和以色列、美国发动直接冲突，但也需要美国解除制裁。因为美国制裁，伊朗的日子不太好过。如果美国解除制裁，伊朗凭借自身的资源与位置，很快就能过上类似于沙特那样的富裕生活。<br><br>　　伊朗如何才能迫使美国解除制裁？那只能先收集足够多的筹码。如果胡塞武装能够控制整个也门，并建立亲伊朗政权，那么伊朗手中的筹码就会大增。<br><br>　　实际上不论对伊朗还是胡赛武装来说，替巴勒斯坦人伸冤只是一个旗号，真正目标是取得整个也门的控制权。当然不论伊朗还是胡塞武装，想要夺取也门控制权，真正的阻力不仅来自美国，还有沙特。<br><br>　　胡塞武装和伊朗一样信奉什叶派。也门政府和沙特一样信奉逊尼派，并且亲沙特。几年前也门内战，基本格局就是沙特支持也门政府，伊朗支持胡塞武装。虽然现在伊朗和沙特关系正常化了，但要让胡塞武装控制整个也门，沙特绝对不同意。伊朗为了避免被孤立，肯定不能忽视沙特的战略利益。所以现在对伊朗和胡塞武装来说，形势也不乐观。<br><br>　　现在中东的情况，除了巴以火药桶陷入无解状态之外，也门火药桶也可能再次引爆，这两个火药桶都连接着以色列和伊朗，各种关系极其复杂。虽然现在伊朗和以色列、美国之间维持着一个微妙的平衡，但也许未来有一天平衡会被打破。<br><br>　　伊朗现在的局势，比较依赖于最高领袖哈梅内伊的威望和掌控力。但说实话，哈梅内伊年岁已高，但接班人并不明朗，未来还有很多不确定。不远的将来，一旦最高领袖交接出现波动，那么谁也不能保证中东不会出现新的火药桶。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 13:12:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：是谁要杀李在明？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280879-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395582">　　2024年1月2日，就是今天上午，韩国最大在野党党首李在明，在韩国釜山出席支持继续开发加德岛新机场的活动，表完态，回答完记者的提问，正要离开，一个戴着“李在明”字样头冠的人冲进人群，跑向李在明。<br><br>　　在韩国私生饭闯活动习以为常，记者们什么场面没见过，以为这是狂热的粉丝，于是让开了一条路。<br><br>　　该人冲到李在明面前，抽出一把尖刀，一刀扎在李在明左边脖子，李在明当场往后匍倒。血流了一地。在场人员控制住刺客，把李在明送到釜山大学医院，把脖子伤口缝合。<br><br>　　谁要杀李在明？明面上，答案永远有且只有一个，那就是凶手自己要杀。<br><br>　　李在明个人和他有恩怨，可以。就李在明过去任职的某个职务上损害了他的利益，可以。理由可以随便找，甚至凶手因爱生恨，不能允许别人看到他，也可以。如果凶手想要讲点什么，那么马上会有人让他永远开不了口。<br><br>　　稍有常识我们就能知道，政治要员安保充分，没有人去透一个口子，没有人讲具体的行程安排，不可能发生刺杀。所以，特朗普讲要解密肯尼迪之死，就犯了众怒。<br><br>　　尹锡悦最像凶手，因为动机很足。二人曾经联手扳倒了朴槿惠，协作很好，但尹锡悦从检察系统出身，韩国检察系统，本来就是给美帝国主义者脏活干全，动不动就是反腐败搞人。<br><br>　　势尹锡悦必自己也两手血。就像是前苏联内务部的头头脑脑，要得善终，很难。所以尹锡悦不得不找了美国保自己。可是自保归自保，就算是韩国当过日本的殖民地，起码也有金九这套班子是抗日的。<br><br>　　现在尹锡悦为了舔美国，连日本也舔上了，舔的自己的选民都恶心。尹锡悦支持率大跌。要是李在明当了权，美帝国主义者的利益就要受到损害。毕竟，他要撤了萨德。<br><br>　　李在明多次讲，萨德不能防御朝鲜的导弹，萨德几十发导弹，朝鲜几千发导弹，萨德怎么防朝鲜？归根到底是美国用来封锁中国出海口，窥视中国内陆的。<br><br>　　甚至还表示要是当了总统，就撤了萨德。杀了李在明，很明显是向美国主子求庇护。是最大的受益者。投名状纳的好，希望美帝国主义者保他。<br><br>　　尹锡悦得知事件后，立马发话了，说这种行为不好，不能容忍。这种时候，作为最大嫌疑人，如果他是凶手，那么尹锡悦的话理应讲的和没事人一样。<br><br>　　但是，尹锡悦讲的诚恳无比，讲出了一种和他有关的感觉。那只有一个可能，就是他不是凶手。但凡是个犯罪嫌疑人，是一定要把嫌疑和自己撇清的。只有确实和案子关系不大，才能做出正常关心的反应。<br><br>　　那毕竟是曾经一次联手扳倒朴槿惠的战友。尹锡悦的嫌疑洗白后，就得看看下一个是谁。<br><br>　　现在北边刚刚发话，说韩国不是同胞，是敌人，终于决定不再惠了，发现惠没有希望，打算彻底开战统一全国。南边就发生了刺杀事件。<br><br>　　韩军到底能不能打过北方的统一力量，有没有以武拒统的实力，一开始没有，有一段时间有过，现在又不好说了，毕竟两方的武器装备在乌克兰大战一场，韩国的装备还是下风，想要避免北边的人借着尹锡悦的操作为借口打过来，就要让李在明扳倒他。<br><br>　　立华我看了一下现场的视频，刺客以签字板子为掩护，在大约八十公分的距离上掏刀，尖刀刃长大约15公分。<br><br>　　这个距离，加上刺客的臂展，加上尖刀的刃部，刺客只要一个上步跃出就是50公分，加上臂展60，刃长15，已经到了125公分，李在明往后倒没来得及，满满的接住了一刀。<br><br>　　刺客能这么精确的把握距离，绝非常人，如果对面是文在寅这样的老特种兵，尚且有可能通过后撤步躲过一刀，一般人是绝对没有可能躲过。李在明就吃满了一刀。<br><br>　　这样专业的手法，结合到韩国军方畏战如虎的特性，我们不得不得出一个大胆的猜想。<br><br>　　那就是刺客是军队派出的专业人士，这一刀不是要扎死李在明，而是要李在明吃满这一刀。但是不伤及要害。<br><br>　　那么，我们可以求证，是不是李在明自导自演？不会，李在明绝食很久，但是没有实质性伤害，李在明不倾向于极端手段解决。就算极端手段，也要尽可能温和。<br><br>　　于是，我们就得出了结论，这一刀不是要杀李在明，而是要让他不死，让他变成韩国政坛传奇。<br><br>　　绝食为民请命、遇刺安然无恙，议会大选年，干翻尹锡悦，最大限度避免朝韩关系恶化到开战，然后继续稳坐钓鱼台混到退休，这就是韩军高层的目的。<br><br>　　毕竟，日本地震，自顾不暇的时候，北边开了一个会。讲的是要军事部门加快军事准备，以应对美国前所未有的“对抗阴谋活动”。<br><br>　　“人民军、军工部门、核武器部门、民间防卫部门要进一步加快完成战争准备的战斗任务。”<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 13:01:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>