<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：德州冲突给美国按下快进键，影响会大到美国...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283504-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398209">　　2024一开年，世界局势就大开大合、大事件不断出现，比2023年更加具有百年大变局的恢弘气象。<br><br>　　美国在百年变局中承担的角色就是负责衰落，用自身霸权的衰落，配合推动二三百年来西方主导的旧秩序终结，完成东升西降。<br><br>　　从2022年俄乌冲突按下百年变局的第一个快进键开始算起，美国的衰落在用超预期的速度实现着。一些从前很多人想都未曾想到的事情，就这样用令人目不暇接的方式，呈现在世界面前。<br><br>　　2024年1月份，美国就作为主角，贡献了两大事件。<br><br>　　一是元旦刚过，美国曾经不可一世的海洋霸权就被胡塞武装困在红海。<br><br>　　二是民主党和共和党围绕边境管控问题分歧严重到德克萨斯州与联邦政府发生政治对抗，并进一步演变成武装对峙。<br><br>　　美国的红海危机继续演化的终点是美元的石油结算基石地动山摇。没有了美元的地位，去工业化严重的美国各种内外部矛盾会集中爆发，能量都足以把美国炸毁。<br><br>　　现在美元还没倒下，美国就开始上演起联邦与州武装对峙的戏码。要是美国联邦与德州之间再快进到内战开打，那又如何？<br><br>　　包括中国在内的全世界网民，此时此刻都在发挥自己的想象力。<br><br>　　不管美国能不能爆发内战，但它现在的境遇总结一下，就是八个字：内忧外患，内外交困。<br><br>　　全世界的吃瓜群众都准备好了花生瓜子矿泉水，坐下来看这两场大戏继续演化下去，能不能把美国的霸权送走。<br><br>　　尤其是美国联邦与德州的武装对峙，能不能快进到内战开打，是目前最受关注的问题。<br><br>　　期待的人还是挺多的，毕竟美国霸权搞了这么多年，全世界很多国家都苦美久矣。美国的内战真打起来，结局就是分裂。一个怎样的美国，对世界利大于弊需要想吗？<br><br>　　这种期待也不全是想象。毕竟这次拜登选德州为对手，真是个人才。因为德州即便不是美国最有钱的那个州，也是最有钱的之一，而且，德州是美国最能打的那个州，武力充沛。面积70万平方公里，人口2800多万人，GDP高达2.4万亿美元，而且实体经济发达。石油、科技、军工都很牛。<br><br>　　这样的州一旦心头长草，起到的示范作用会很强的。<br><br>　　我对这件事的基本看法是这样的：<br><br>　　美国这次内战应该是打不起来。因为美国的矛盾还没有发展到不分家就不行的程度。美国的霸权还只是衰弱，暂时还没有失去。所以，维持美利坚联邦的完整性，还是更有利于美国的资本实控人的利益最大化。<br><br>　　这次内战打不起来也没关系，充满期待的人也没必要失望。因为经过这么一折腾，独立建国的种子就在德州人的心里种下了，一有机会，就会发芽、生长、结果。<br><br>　　其实不光是德州人，其他有分离倾向的州，比如美国最大的加利福尼亚州，也在看着呢。只是加利福尼亚州属于民主党的地盘，所以这一次无法和共和党人控制的德州联手。<br><br>　　但这次的冲突产生的影响，会长久存在、继续发酵。这次德州第一个举起了武力反抗美国联邦的枪，虽然枪不一定真响，但毕竟有人敢举枪了。榜样的力量是无穷的，有人做过了，那么就意味着以前大家遵守的底线就被打破了，后面，就会有人尝试去试探更大的底线。<br><br>　　总之，即便这一次美国躲过了内战的危机，美国未来走向分裂的可能性也会因此大大增加。<br><br>　　曾经的两个超级大国，苏联已经解体三十多年了。随着美国在全球博弈中的被动加剧，美国的霸权越来越不能维持，美国自身也会越来越表现出分崩离析的气象。<br><br>　　美国在这场百年变局中博弈失败的终点，绝不是霸权地位的终结，而是会消解掉美利坚联邦继续存在的必要性。<br><br>　　美国建国才不过两百多年，又乘着西方整体向上走的西风，国运一度也不错，一战和二战，他都是获益者。尤其是二战，其他老牌的列强都在互相伤害中国力严重损耗，战争远离美国本土，美国乘机大发战争财。到冷战结束，美国还没有经过真正的考验。参照中国的历史，一个帝国王朝，经过两百多年，内部的矛盾和外部的挑战重叠就要演变为严重的危机，迎来生死大考。<br><br>　　美国也差不多到这个时候了。但美国不同于有着悠久的大一统历史的中国，抵抗失败打击的能力没那么强。中国的统一王朝衰落之后，经过几十年到几百年的分裂状态，还能重新合在一起。但西方的帝国一旦衰落之后，就再也难重新走到一起了。所以，中国存在“历史周期律”，只是因为中国的历史够长，又能够做到合久必分，分久必合，西方一个回合下来，散了就散了。<br><br>　　即便是美国人给别人同时也给自己洗脑，自封上帝的选民，自称山巅之国，还把美国的体制吹上了天，还通过好莱坞电影工厂把美国的形象包装为人类的拯救者，塑造成为全世界精神美国人的理想国，但一旦美国走上衰落之路，这些精神PUA营造的假象，都将变得脆弱不堪，一一被粉碎。<br><br>　　现在，为了一场总统选举，民主党和共和党在移民问题上斗法，都能斗到国家内部武力对峙、擦枪走火的程度，这个体制还有个毛的先进性。<br><br>　　对照明末，美国的亡国之象已经具有好几个了：<br><br>　　不顾国家利益的党争越来越失控；<br><br>　　越来越严重的财政危机；<br><br>　　军备松弛，军队战斗力下降；<br><br>　　不断犯下战略错误。<br><br>　　至少这四个现在在美国身上都能看到，而且趋势是越来越严重。<br><br>　　美国的两党执政，越来越不择手段。本来，因为2020年的总统选举在2021年初上演的“占领国会山”，作为美国历史上都少见的政治危机，已经离大谱了。美国这次的联邦与地方之间都出现了武装对峙，严重性与破坏性显然更厉害。<br><br>　　现在的美军拿胡塞武装都没办法，美军成为一支不敢打仗、打又打不赢的军事力量，美国的军事霸权已经动摇了。<br><br>　　美国政府现在年年都是巨额财政赤字，靠不断增发国债才能维持运转，国债规模已经超过34万亿。2024年，美国政府必须完成10万亿的发债，才能保证美国国债不发生流动性危机。<br><br>　　美国的战略失误，那可太多了。二十年前达到鼎盛之时，从发动伊拉克战争开始，就一个错误接一个错误，而且都是战略级别的那种。<br><br>　　发动伊拉克战争，给美国带来的利益有限，美国几万亿美元的投入成本能否回收还是相对次要的问题，要命的是美国把伊拉克从逊尼派执政变成了什叶派执政，帮伊朗解决了一个死敌，还送给伊朗一个盟友。正是因为伊拉克从对手变成自己人，伊朗以前都只能限于想一想的“什叶派抵抗之弧”才有了成为现实的可能。<br><br>　　发动伊拉克战争，美国用了十年时间。站在美国的角度看，等2011年美国开始撤出伊拉克，搞亚太再平衡，美国已经错过了遏制东方大国的最好时机。<br><br>　　挑起俄乌冲突，对俄罗斯发动全面制裁，把俄罗斯彻底逼向了东方，让中俄更高层次的联合具备了条件。俄罗斯丰富的能源和矿产，跟中国制造业的互补性极强，美国把俄罗斯通向欧洲的窗给关上了，却给俄罗斯和东方大国都打开了一扇门。东方大国因此具备了联通中亚和中东一直到东南欧的机会，也让中俄伊联合的条件快速成熟。<br><br>　　以上美国的地缘战略错误，让美国在全球战略一步步失去主动，转为被动；但这还不是美国的重大错误的全部，甚至不是最重要的错误。<br><br>　　2018年，美国采用添油战术对中国发起的贸易战和科技战，帮中国一举解决了“造不如买，买不如租”的思想束缚，重新让自主研发国产替代成为全民共识，摆脱掉思想钢印的中国，将加速弥补产业链短板，加速产业升级，还将借助世界制造业中心的优势，成为世界科技中心，美国的科技霸权进入倒计时。<br><br>　　……<br><br>　　回顾冷战之后的美国四十年，对美国国力衰退影响最大的，就是去工业化。但本文没有把这个因素列为美国最大的战略失误，是因为这个严格来讲不能算是美国的失误。<br><br>　　美国是一个资本主义国家，走上去工业化是资本运动规律的必然，也是资本追求的结果。<br><br>　　因为资本追求的始终是利润，而不是去满足社会需求，后者只是牟利的手段之一。如果，资本能够找到可以不从事生产就能获利的办法，资本一定会毫不犹豫地放弃生产领域，脱实向虚。<br><br>　　自从来自社会主义国家的外部约束下降，美国就开始放松对资本的内部约束，进而国家无法约束资本，反倒被资本彻底控制，国家自上而下都按照资本如何实现利润最大化的要求进行运转，先是不怎么赚钱的中低端制造业对外转移，美国开始了不可逆的去工业化，国家脱实向虚，产业资本萎缩，工业能力下降，金融资本大扩张、衍生交易品的泡沫财富在增长，越来越像一个吃垃圾食品体重不断增长的超级大胖子。体重虽不断增加，体质却在不断下降。<br><br>　　一个国家一旦失去对资本的制约能力，就早晚会被资本控制，《资本论》揭示的资本运行总公式G-W-G′就日益简化为G-G′，马克思早就发现，资本家并不情愿组织生产这种苦差事，实力最强的资本避开生产，越过资本转化公式中间的W，热衷于钱生钱的G-G′，金融资本全面压倒产业资本。这个世界上最擅长搞钱生钱的是谁？当然是犹太人。<br><br>　　所以，美国的去工业化转变过程，控制金融的犹太资本是最大赢家，压倒盎萨资本，成为美国的最大实控人。<br><br>　　新自由主义最符合犹太金融资本的利益，美国从里根开始，新自由主义上台，实际是按照犹太资本的需要改造美国，变成今天的这个模样。<br><br>　　等美国的衰退完成之后，如果有人写美国史，很可能会来一句：美利坚始亡于里根。<br><br>　　美国现在不过是在走英国走过的路。现在的美国把英国的剧本差不多抄到二战中英军战斗力战五渣的程度了。现在在中东被一个胡塞武装搞得一筹莫展，美国的军事霸权实际已经动摇了。<br><br>　　自从来自社会主义国家的外部约束下降，美国就开始放松对资本的内部约束，放任资本放飞自我，到被资本彻底控制，美国这些年一直走在由盛转衰、不断作死、加速衰退的路上。<br><br>　　从1982年开始，美国工人的实际工资四十年没有增长了。美国的阶级也已经产生严重的固化，阶级之间的流动越来越难。所以，底层的民众生活压力也越来越大，40%的人美国拿不出400美元应急款。看不到未来的希望，很多人就选择了依靠吸毒麻醉自己，美国成为吸毒大国，大麻都给合法化了。<br><br>　　这样的美国，是没有希望的，衰落就是美国的唯一发展轨迹。<br><br>　　那些对美国还充满希望的人，注定要接受更多的失望。<br><br>　　2021年的那场“占领国会山”行动，已经在发出警告，说明资本控制的选举游戏开始无法容纳美国内部的矛盾烈度了。但很多热爱美国的人，把那场事件解读为一次偶然，随着特朗普的下台，美国会回到正常的轨道。但美国这次更为激烈的武装冲突近在眼前，说明导致美国政治越来越失控的原因非但没有解决，反而更加严重了。<br><br>　　接下来，我们会看到美国的更多亡国之象。<br><br>　　美国的政治问题还是要到经济层面寻找原因，如果用一句话概括，就是：因为美国制造蛋糕和抢蛋糕的能力都在下降，导致美国的蛋糕越来越不够分了。<br><br>　　作为一个现代国家，制造蛋糕主要靠制造业，都去工业化了，自然做蛋糕能力就不行了，就要依赖抢蛋糕弥补做蛋糕能力的不足，主要靠建立在美元地位上的金融霸权，配合以舆论霸权和军事霸权的软硬两手，通过美元降息和加息的周期性潮汐，对全世界进行财富收割。<br><br>　　但很显然，美国枪蛋糕的能力也不大行了。这一次美元加息周期，把自己家的银行都快拉爆了，也没放倒几个国家，显然这个加息收割季，收成很不好。<br><br>　　这样自然而然，美国的内部矛盾就更加严重了。<br><br>　　原来在吃得太饱的情况下演出来的表面优雅，现在也演不下去了。对外抢劫能力不行，那内部自己人为了抢夺有限的资源，就要还原为传统的强盗本色，手段不断升级了。<br><br>　　所以，我们看到，拜登为了遏制特朗普，把抄家、刑事打击等手段都用上了，为了争取更多移民的选票，就放纵更多的非法移民到美国，然后拜登利用执政的特权进行特赦，胜选的机会就多了几分。于是，美国联邦和德州的矛盾就爆发成武装对峙了。<br><br>　　那些美国曾经极力对外宣传鼓吹的“文明”信条，包括自由贸易、契约精神、科技无国界、私有财产神圣不可侵犯，早就在美国针对中国和俄罗斯的遏制和制裁行动中，被美国自己一条条撕了下来。自由、民主、法治、人权，也已经被“邮件门”、“萝莉岛”等事件击得粉碎。现在，美国联邦和州之间的武装对抗又来了。<br><br>　　纵使这一次打不起来，随着美国可分配资源越来越少，今后手段升级的机会多的是。我们这次见证百年变局的吃瓜群众，不会缺少好戏看的。<br><br>　　总之，美国衰落的终点就是联邦解体，网友开玩笑说的USA变成USA、USB、USC……就可能成真的了。<br><br>　　完成衰落的美国更有利于世界和平，只是中国男足的世界排名是真的要更加靠后了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 20:35:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卢克文：朝鲜的军事实力到底是什么水平？打得过韩国吗？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283502-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398207">　　2023年8月我去韩国调研时，刚下飞机习惯性看了眼地图，发现汉城城郊离三八线仅仅40公里，市中心到三八线也仅60公里，而汉城汇集了全韩国25%的人口、21%的GDP、和90%的大企业，这么近的距离，朝鲜一旦派兵南下，或者用火炮对汉城洗地，看起来汉城分分钟就要被荡平的感觉。<br><br>　　当时我就忍不住好奇，朝鲜现在军力到底是什么水平？能不能一波推平汉城？为什么这么多年又一直按兵不动？<br><br>　　根据2024年全球最权威的GFP排名，年度GFP审查的145个国家里，朝鲜战力现在排第36名。<br><br>　　全朝鲜目前共有2600万人口，可动用军事人口938万，适合服役人口526万，每年有41.7万人达到入伍年龄。<br><br>　　朝鲜陆军现在90多万人、海军6万人、空军11万人，后备56万人，准军事部队10万人。<br><br>　　韩国陆军现在约56万人、海军6.7万人、空军5万人，预备役450万人。<br><br>　　朝鲜陆军现在库存坦克5845辆，处于战备状态的坦克3215辆，包括处于库存的数据，主战坦克有约800辆天马号125毫米主炮型（天马-216就是T-62加强版）、约1000多辆天马号115毫米主炮型、约1000多辆T-54/55、175辆59式、550辆PT-76、50多辆PT-85等。（数据不是很准确）<br><br>　　朝鲜陆军另有装甲战车、自行火炮、牵引火炮、MLRS多管火箭炮等各几千上万辆。<br><br>　　朝鲜空军看起来人多，其实手头都是些破铜烂铁，总共拥有100多架歼5和米格17、100多架歼6和米格19、160多架歼7和米格21、35架米格23、30多架苏25、40架米格29。（数据不是很准确）<br><br>　　1977年首飞的米格29，年龄比我都大，已经是朝鲜目前最先进的飞机了，不过米格29还可以，打不过F16但也勉强能用，所以朝鲜空军也算凑和。<br><br>　　中国现在的歼八已基本全部换装成了歼10C和歼16，只有小部分单位把歼侦8F型当侦察机用（当然，在无人机大行其道的今天也越来越少了），而朝鲜居然还在把歼5歼6歼7当主力在使，可见他们空军日子过得多么紧巴巴的。<br><br>　　朝鲜海军实力比空军还弱小，弱小也正常，海军太烧钱了，世界上也没几个国家烧得起海军，朝鲜现在的财政情况不可能支撑得起，朝鲜主力舰艇是两艘1500吨级的罗津级护卫舰，要知道中国连海警船都有万吨级别了，所以我连朝鲜海军的舰艇名单都懒得列出来，实在是没什么好说的。<br><br>　　那有人忍不住反对了，说2023年朝鲜9月，朝鲜曾下水“金君玉英雄号”核潜艇，水平应该不错的。<br><br>　　哥哥啊，朝鲜官方自己都不好意思，管“金君玉英雄号”叫核潜艇，而是取名叫“战术核攻击潜艇”，核潜艇只分战术、战略两种，这个“战术核攻击”是朝鲜自创的名字，朝鲜有核潜艇是中国部分自媒体的乌龙。<br><br>　　“金君玉英雄号”排水量仅3000来吨（核潜艇通常6-7千吨起步），很难装核反应堆，就算装好了也放不下武器，最多就是一能携带核武器的常规潜艇，离核动力潜艇还差得非常远。<br><br>　　把朝鲜海陆军大致过了一遍，我们再看一下，目前他们的世仇韩国是什么水平。<br><br>　　韩国陆军现在2600辆坦克，包括1700多辆K1和K2，以及M48、T-72、T-80，另有3700辆装甲车和运兵车、5800门火炮、600多架直升机。<br><br>　　朝鲜和韩国的陆军规模，都高于美俄英法，这俩国家在东亚不起眼，扔欧洲或中东，都是地区小霸王的角色。<br><br>　　韩国这批坦克研发比朝鲜要晚，1995年量产K1，2007年量产K2，具有后发优势，而且韩国工业能力强太多，又有北约技术后援，因此K1和K2强过朝鲜的天马，K2骨子里就是辆德国坦克，引擎、滑膛炮、机枪都是德国研发生产的，所以韩国号称K2是亚洲第一坦克。<br><br>　　别激动，号称而已，韩国人爱咋号称就咋号称，人家就图个自娱自乐。<br><br>　　不过也因为太依赖德国技术，德国人收专利费收得嘎嘎响，K2一辆的造价是850万美元，纯德制的豹-2A7是600万美元。<br><br>　　得益于中国工业化的低成本，目前中国99A式坦克只要200万美元一台。<br><br>　　总体上来说，韩国的坦克部队是强过朝鲜的。<br><br>　　不过现在讨论坦克数量和质量可能没太大意义了，俄乌战争那种血淋淋活生生的真实战争，无人机已经把坦克打成筛子了，无人机正在平替很多造价昂贵的上代武器系统。<br><br>　　恰好无人机这块，全世界都知道中国最强……<br><br>　　我也没亲眼见过其他国家的无人机，但我在全国到处跑时，去过好几家无人机工厂，感觉确实挺强。<br><br>　　对了我是在聊朝韩，回来回来。<br><br>　　韩国的海军从1990年代以后发力，现在也明显强过朝鲜。<br><br>　　韩国海军总实力现在排名世界第八，总吨位达到32万吨，仅次于美中俄日英印法，整体实力远胜于排名全球第14的朝鲜海军。<br><br>　　韩国海军有170多艘舰艇，70多架飞机，有6艘5500吨李舜臣级、3艘3900吨广开土大王级、3艘万吨世宗大王级、2艘1.9万吨独岛级两栖攻击舰。<br><br>　　韩国也有落后的舰艇，19艘护卫舰里头，7艘浦项级和4艘蔚山级都过时了，几艘仁川级和大邱级还行。<br><br>　　韩国潜艇也不太行，20艘209型和214级潜艇，都是老旧德国技术，跟不上军事大国的拳头产品。<br><br>　　韩国空军也不错，目前约有850架飞机，其中F4有64架、F15有69架、FA-50有60架、F16有169架、F-35有30架（还有25架没交货），另有130架直升机、34架运输机等等。<br><br>　　韩国飞行员的训练水平也比朝鲜高，飞机每起飞一次都是要成本的，朝鲜没钱没油，经常训练烧不起。<br><br>　　韩国空军比朝鲜空军明显高两档，米格29本来就打不过F16，人还有几十架F-35，训练也不如人家，韩国还在自己研发KFX战机，差距是越拉越大。<br><br>　　总体上来说，朝鲜的武器主要承接于苏联时期，苏联挂了朝鲜进步就不大，而韩国武器主要尾随美国，很多技术支持来源于北约，不断更替进步，常规部队朝鲜各方面都不如韩国。<br><br>　　GFP2024年把韩国军力排在全球第5名，仅落后于美俄中印，强于英日土巴意法，是有一定道理的。<br><br>　　因为中国这边的网络环境，大家通常以为朝鲜打韩国不费吹灰之力，其实现实恰恰相反，实际情况，是全球第36名天天嚷嚷着要打全球第5名，他们也不是不知道差距，是多少带点情绪。<br><br>　　朝鲜还有个死穴，他们人口太少，2600万人干韩国5100万人，在生产范围、生产效率上就跟不上人家，无法满足正常的军工需求。<br><br>　　前面说过，朝鲜大部分武器还是古旧的苏联造，像T54/55、PT-76、T-62分别是苏联1947年、1952年、1961年列装，59式是中国1959年列装，PT-85是朝鲜1985年列装，都是些超级老古董了，真上战场其战斗力很让人怀疑。<br><br>　　别说朝鲜了，就是现在俄罗斯自己，这些年来在传统武器上干了些啥？不就是几架手工版苏57加几辆T-14坦克吗？<br><br>　　俄罗斯1.44亿人口，1709万平方公里国土，在夺取克里米亚前国际环境比朝鲜好多了，那时还能从欧美国家进口设备，结果苏联解体后三十多年，要资源有资源、要人口有人口的俄罗斯弄出个啥？<br><br>　　俄罗斯都弄不出来，凭什么朝鲜弄得出来？<br><br>　　朝鲜只有2600万人口，这么点人口是完成不了军工需求的。<br><br>　　工业是越做越复杂的，三十多年前的苏联有2.87亿人，撑起来的工业体系都是不完整的，苏联重军工轻轻工，生活工业品造出来的都是傻大粗，被日韩生活工业品摁在地上打。<br><br>　　现在一个国家没5亿人口，根本消化不了这么复杂的工业体系，所以为什么说大国里头，中国现在最有希望，印度将来最有希望，没别的秘密，就是人多，把教育水平提上来，就能分解掉这么复杂的工业体系。<br><br>　　整个中国军工体系上上下下需要的人手，以千万计，要知道军工前期是不产生收益的，有些军工是一辈子没收益，光花钱，还要做好维护，要养活这么多人，需要多少亿做外贸的、做电商的、跑运输的、做工厂的、盖房子、修桥铺路的好好工作交税？需要多少教育工作者源源不断地培养人才？才撑得起这么庞大的军工？<br><br>　　我们就以中国十大军工集团举例。<br><br>　　中国航天科技有15万人、中国航天科工有16万人、中国航空工业有45万人、中国航空发动机有10万人、中国船舶有35万人、中国核工业有18万人、中国兵器工业有25万人、中国兵器装备有14万人、中国电子科技有23万人、中国电子信息有11万人。<br><br>　　光这十大军工集团加起来就有212万人，加上中国现役205万人的军队，要多么多么庞大的教育、医疗、后勤、财政才养得起这么多人。<br><br>　　就算只是做一个无人机，从沙子、矿石，到处理器、传感器、发动机、石油、橡胶、复合材料，搞定这些也要几百万人。<br><br>　　中国台湾省的工业，也是搞着搞着人力就完全不够用了，得跑到大陆来，配合这边的人力资源和土地资源才搞得下去，这才有了富士康、华硕、达丰、英业达、仁宝等。<br><br>　　朝鲜目前这2600万人里头，52%的居住在农村，差不多一半是农民，就算1300万人在城里搞工业吧，扣掉各种公务员、军人、事业单位、医护，朝鲜能剩多少人去搞军工？<br><br>　　搞工业没有捷径的，电子设备、液晶屏、传感器、芯片等等等等，都是先让民用工业搞起来，能赚钱了，形成良性循环了，军工再跟上应用到武器设备当中。<br><br>　　也就是说朝鲜如果没法像中国这样，搞出一个珠三角和长三角工业集中带出来，他们凭什么造先进武器？<br><br>　　无非就是把苏联50年代的老玩意，拿出来修修改改，电子设备上不去，产品再怎么改，也落后时代好几个档次。<br><br>　　朝鲜说他们做出来“新星-4”“新星-9”这种大型察打一体无人机，对标美国死神无人机，我个人表示深度怀疑，背后没有产业链，又买不到零部件，怎么做得出来？无非就是拿着伊朗曾经打下来的MQ-9C无人机，照着模子做个样品，你说要能量产，几乎不可能。<br><br>　　朝鲜又极穷，每年军费约40亿美元（韩国媒体说可能达到100亿美元），总开支约占GDP24%，这样的国家哪有钱搞军工嘛？要么靠东方大国印度施舍一点过剩的产品或技术，要么就押注在核武、导弹，希望在战略级武器上能制衡韩国，并影响美国。<br><br>　　对了，韩国2023年军费开支是425亿美元，是朝鲜的十倍。<br><br>　　朝鲜越是在核武和导弹上叫得越凶，越说明其常规武器落后，跟不上时代发展。<br><br>　　但朝鲜的核武和导弹能力，一直是被夸大了的。<br><br>　　朝鲜的核武加导弹主要起一个威慑力，实际上是空军太菜，被逼出来的军工发展路线，飞机可以重复使用，其性价比远高于扔出去就没了的导弹。<br><br>　　而且导弹杀伤力没那么夸张，俄乌战争打到现在，俄罗斯已经扔了8000枚导弹了，也没见起到毁灭性作用，打来打去还是步兵坑道对杀。<br><br>　　朝鲜每次阅兵都喜欢秀导弹，实质上这不是因为朝鲜太强，而是因为朝鲜太弱。<br><br>　　我这么说朝鲜，大家以为我是在嫌弃朝鲜吧？<br><br>　　然而并不是，朝鲜能做到今天这种地步，其实有他们很不容易的一面，你换世界上其他国家，在这么困难的情况下，还能凭着一口气搞出核武和火星-17出来？朝鲜的军工人员在这方面，其实算相当地坚韧不拔，十分争气了。<br><br>　　我们不要一昧地否定任何事物，有优点就承认，有缺点就面对。<br><br>　　朝鲜现在还有两个问题，一是核武器小型化到底发展到什么地步了？到底能不能扔出去？这个没有十分准确的信息。二是他们要发射洲际导弹，1.5万公里外要打到指定目标，得有导航才行，朝鲜现在没导航系统，除非印度愿意给他们导航。<br><br>　　以现在这种情况，核武和导弹主要还是恶心韩国跟日本的，威胁美国还远远做不到。<br><br>　　所以朝鲜的真实军事实力，可以总结为：<br><br>　　常规打不过韩国，核武和导弹主要起个威慑作用。<br><br>　　中文网络这边常常有个论调，韩国全靠美军保护，如果不是因为有美军驻扎，朝鲜早一波流把韩国推平了。<br><br>　　其实美军的作用不是为了对抗朝鲜，而是怕朝鲜找大哥，美军是对抗背后大哥的。<br><br>　　朝鲜战争时，朝鲜实力确实远强过韩国，但现在情况不一样，现在韩国常规实力是远强过朝鲜的，所以朝鲜才着急得不行，把技能点都点在了核武和导弹上。<br><br>　　回到这篇文章的开头，朝鲜目前在三八线附近布置了1100门远程火炮，其中340门专门用来对汉城进行火力打击，如果火炮齐射，一小时内能够向汉城倾泻1.6万发火箭弹和炮弹，会不会荡平汉城？<br><br>　　韩国这边做过推测，这340门火炮里，有200门240毫米火箭弹和140门170毫米大口径火炮，几分钟内，汉城会遭到1000枚240毫米火箭弹袭击，将造成1.5万人死亡，3.5万人受伤，几百栋建筑物被摧毁。<br><br>　　当然韩国这边也不会一直任朝鲜开炮，韩国的K9与空军部队会迅速展开反击。<br><br>　　能不能把汉城荡平，暂时还不好说，就算真的荡平汉城，朝鲜与韩国展开长久战斗，韩国总体上还是胜算较大。<br><br>　　不过话说回来，这两国弄成今天这个样子，本身就不是他们两国博弈的结果。<br><br>　　朝鲜半岛的局面，从来不是朝鲜人自己决定的，是世界大国的兵锋在这里交汇，才形成的特殊结果。<br><br>　　在世界地缘格局里，棋盘是棋盘，棋子是棋子，下棋的人，暂时还轮不到朝韩任何一方。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 20:33:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：美军的敌人]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283500-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398205">　　美军的被袭<br><br>　　本月28日，美国在约旦的军事基地遭到无人机袭击，造成了三人死亡，四十多人受伤的重大损失。这是本轮巴以冲突以来，美军在中东遭受到的首次人员伤亡事件，而且还是重大伤亡。这对于当前的中东局势来说，算是雪上加霜了。<br><br>　　美国军营里的废墟<br><br>　　前几天我在《再忍忍》一文中说过，埃及、卡塔尔和美国、以色列四国将在巴黎举行高级别会谈。除了卡塔尔是派出了自己的首相，其他三国派出的都是自己的国家情报总监。比如美国中情局局长伯恩斯，以色列摩萨德局长巴尔内亚以及埃及的情报总局局长卡迈勒等。本次四方会谈讨论的主要议题就是释放以色列的人质以及如何达成长时间的加沙停火。从参会人员的性质来看，这次会谈显然是属于技术性的。也就是说，在政治层面，不管是美国还是以色列以及哈马斯的三方高层，都已经有了停战意愿，所以才会进入到技术层面的谈判。<br><br>　　我们且来分析一下这四方的停战意愿到底有多少诚意。美国的拜登是肯定不想在大选的节骨眼上陷入到中东泥潭的，一旦爆发美国深入介入的中东战争，他的选票怎么着也得少一点，本来对阵特朗普就信心不足的拜登此时一定是希望在巴以战争上有所建树。这也就是我们看到的美国在针对胡塞武装封锁红海这件事上总是保持克制的主要原因。其次是埃及，这个其实不用说，埃及是最不想加沙爆发战争的，无论是难民危机，还是边境压力，埃及都希望自己的日子过得安稳一点，这也是我写《再忍忍》的分析基础。而卡塔尔作为当前巴以调解的新主力，自然更是恨不得在这方面崭露头角，卡塔尔的促和之心天下皆知，这将关系到卡塔尔在海湾的地位排序。<br><br>　　那么以色列呢？以色列国内目前有两种意见相持不下，一个是以内塔尼亚胡为首的清剿派，发誓要借助本次哈马斯发起的‘阿克萨洪水行动’来彻底清除哈马斯这个埋在以色列身边的炸弹。且内塔尼亚胡也有更深层次的原因想要持续战争，这个我们会在后面说。另一个意见则是主张先把人质救回来。这股力量目前在以色列的民间占据了较大的优势，它们的主张也和国际社会停战的呼声相呼应。也就是先停战以避免更多的人道主义危机发生。加沙的妇孺死亡固然算是人道主义灾难，以色列的人质如果都死了，也是属于人道主义灾难，虽然内塔尼亚胡并不在意这些人质的死活，但以色列的一部分国民以及西方国家的一些民众和政客却觉得救人高于一切。虽然骨子里它们或者并不这么认为，但西方世界所宣传的价值观理念却是一直以这种理念为基础的，从理论上来说，这些人必须要救。不救的话，西方的价值观就失去了理论基础。<br><br>　　主站的内塔尼亚胡政府为了弥合国内的分歧，就一定要做出以人质生命安全为上的动作，也就是加入到停战谈判中。于是我们也就知道，以色列对于停战谈判实际上是不情不愿的，最起码，在政府层面，是不情不愿的。<br><br>　　但是停战呼声在国际上巨大的推动力，在以色列国内也有巨大的民意压力，即便内塔尼亚胡不愿意，也得做出一个样子来。至于能不能停战，那就要看会不会发生什么无法停战的突发事件来了。<br><br>　　1月29号，巴黎传来好消息，四方会谈有了很大的进展，加沙长时间的停战要求被得到了极大的推进。事实上，从卡塔尔方面传出来的消息表明，美国，以色列以及埃及和卡塔尔四方基本上已经达成了停战和释放人质的终极版本，就等卡塔尔把这份文本交给哈马斯签字了。哈马斯会不会签字？我觉得卡塔尔和埃及所表述的意见应该是和哈马斯高层有过协商的。既然四方都没有意见，那么哈马斯签署停战协议的可能性也就很大了。而从哈马斯本身来说，本次加沙战争哈马斯已经取得了巨大的战略成果，虽然代价巨大，但却成功地让以色列露出了纸老虎的真面目，也让美国在中东和俄乌两个方向上顾此失彼。长时间的消耗战对于本身就资源不足的哈马斯来说，也是需要时间来补充体力的，如果真的能够达成为时一个半月的停战，也能让哈马斯喘口气。但是就在1月三十号，数名以色列武装人员伪装成医护人员混进约旦河西岸的一家医院里，杀死了几名巴勒斯坦人。以色列方面声称这是‘恐怖组织’的人员。无论是不是吧，这种冲进医院进行屠杀的行动对于巴勒斯坦人来说，对于国际法来说，都是一种赤裸裸的挑战。很显然，以色列方面并没有因为巴黎的停战愿景即将实现而对自己的屠杀行径有所收敛。也根本不在乎停战能不能真的实施下去。<br><br>　　从监控画面来看，这其中还有一个女性杀手<br><br>　　但这些都不是最重要的。最重要的是，发生在1月28日的约旦美军基地被袭击一事到底对于中东的和平事宜影响有多大。这件事的发生几乎和巴黎会谈是同一时间纬度的，所以，谁不想停战，谁就是杀害美军士兵的凶手。<br><br>　　从美国人在红海的表现就可以看出，它是被迫上班的。面对胡塞武装的屡次挑衅，始终不敢下杀手对付胡塞武装，仅仅只是以武装护航和导弹回应等方式在维护着自己这个世界霸主的面子。以色列对这种出工不出力的方式自然不是很满意。但也无话可说，毕竟该做的美国人都做了。只是做得很是不努力罢了。<br><br>　　事实上，以色列自己也知道，它在中东最大的生存威胁并不是哈马斯，而是以伊朗为首的什叶派武装，这些武装存在于也门，叙利亚和黎巴嫩以及伊拉克等国。如果不能让这些武装彻底闭嘴，以色列的安全就很难得到保障。而什叶派武装找准以色列，除了大家都信奉一个宗教外，还有一个具有现实利益的原因则是以色列其实是什叶派最好的统战工具。首先作为伊斯兰国家，大家先别管什么什叶派和逊尼派的矛盾，先看看大家是不是具有共同的敌人。当然有，那就是以色列。这次以色列连打个哈马斯都这么费劲，想一想战斗力更强，战争资源更丰富且都是久经战场的什叶派大佬们，以色列心里一定是冷汗直冒的。所以，这次想要解决哈马斯，并在中东留下震慑之气，让一干什叶派武装在一定时间内不敢妄动的话，以色列就必须要依仗美国来为自己压阵，甚至直接介入，取得一个几局威慑力的胜利。而这个胜利目前还是遥遥无期。<br><br>　　但是，胡塞武装和美国在红海上的卿卿我我已经让以色列看到，目前的拜登政府心思不在中东。拜登只想和稀泥，好让他在乌克兰的利益不至受损，好让他在美国的大选中不至落败。所以，必须要出狠招。狠招就是直接把美国人打疼，让拜登陷入到不打不行的境地。于是约旦的美国大兵们就倒霉了。<br><br>　　摩萨德既然可以乔装成医护人员进入到医院杀人，那么以色列的无人机自然也就可以伪装成美国的无人机轰炸美军。这两次事件，看上去形式不同，但其本质却有着惊人的相似。都是混进去，然后杀人。<br><br>　　据美国军方自己说，这次美军基地之所以被无人机袭击成功，是因为在恐袭无人机靠近时，恰好有一架美国自己的无人机回巢，这才使得美军基地的防空系统出现了疏漏，导致恐袭成功。关于这些专业上的事情我个人不是太懂。不知道美军的说辞到底能不能站住脚。但从一个常识来看，如果美军的防空系统不能有效识别敌我的无人机信号，那其实它的防空系统也就实在是太弱了。这必然会给以后美军基地带来巨大的安全威胁，因为只要跟着美军的无人机混进去就能实施空袭，那以后只怕会有大批的无人机跟着美军无人机回巢的。只不过，美国的无人机带回去的是情报，而跟着一起回去的那些敌方无人机带过去的则一定是炸弹。所以，我是不太相信这种说法的。估计美国人自己也觉得这样说会让自己的防空系统变得太LOW。但不这样说的话，就会出现一个巨大的问题，那就是谁才是这次袭击无人机的主人。<br><br>　　如果美国人的防空系统能够有效识别敌我无人机信号，那么这架满载炸药的无人机是怎么混进去的？难道这架无人机具备了和美军无人机相似的信号？伊朗不知道有没有这个本事我不知道，但以色列肯定有这样的本事。如果是以色列安排了一支掩藏在叙利亚的武装组织做了这件事，【当然，想要达成这样的目的，以色列有很多手段，不一定非要自己做，否则以后和美国人也不好说话了。比如泄露信号编码给某个想要对美国动手的武装组织等。】只有给美国人造成了巨大的损失，美国人才不得不动手，而且动手的目标绝对不能是随便找一个，必须要找伊朗。因为只有伊朗才是以色列的最大威胁。而也只有伊朗才能具备这种鱼目混珠的无人机水平。毕竟，伊朗曾经俘获过美国的无人机啊。<br><br>　　拜登说了，这次一定要报复，而且目标直指伊朗，虽然伊朗说这事儿和我没啥关系。但除了伊朗，美国还能找谁撒气呢？它也不想想，即便是伊朗，人家也是事出有因的，你美国当初炸死苏莱曼尼时，就应该想到一旦伊朗具备报复能力时，恩怨自然是要算个分明的。但是本着谁获利谁就是凶手的原则。这次如果美国真的因为美军基地被炸事件而不得不扩大自己在中东的军事行动，那么以色列无疑就是最大的受益者。<br><br>　　而且这种受益还不仅仅只是体现在中东方面。更是体现在美国大选上。拜登一直对以色列的支持不紧不慢的。这让以色列人，特别是内塔尼亚胡非常恼火。那么如果换上特朗普呢？那肯定不一样。以色列在中东的境遇，自1973年的第四次中东战争结束后五十年间，在领土和外交上就没有取得过什么进展。但特朗普执政的短短四年，就帮助以色列奠定了约旦河西岸和戈兰高地上的数个居民点的建设，还让以色列对耶路撒冷有了更为牢靠的掌控权。特朗普还帮助以色列搞定了以色列和四个阿拉伯国家的建交。更是让沙特和以色列眉来眼去的暗中传情，如果不是这次加沙战争，沙特也已经和以色列建交了。这样的成果，是以色列人努力了五十年都没有达到的。而特朗普用四年时间就帮助以色列做到了。那么你说内塔尼亚胡会不会怀念特朗普？要是我，肯定会怀念的。<br><br>　　所以，让拜登政府不得不把更多的资源投入到中东，让美国在大选之年发动新的战争，对于新的竞选者特朗普肯定是有利的，而对于本已经有些焦头烂额的拜登则一定是个麻烦。所以，针对约旦美军基地的袭击已经过去了四天，拜登依然规划如何报复。报复是一定的。但究竟用怎样的规模，则是拜登一定需要斟酌的。<br><br>　　拜登想了很久，还是觉得要和中国商议一下。所以单方面宣布，将在这几天和中国方面进行通话。以探讨这个世界的未来走向。至于中国怎么说，拜登心中估计也没有底。打人的时候很痛快，挨打的时候却想着让别人手下留情，这实在是太过侥幸了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 20:32:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：奇闻：美国正在和伊朗协商，如何报复伊朗！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283496-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398201">　　美国高级官员表示，美国对上周末伊朗支持的部队对约旦东北部发动的单向“自杀式”无人机袭击的回应将“很快开始”，并将在整个过程中分多个阶段进行。<br><br>　　针对伊拉克和叙利亚境内目标的已经侦察几天时间，这些目标被认为用来对该地区美军的袭击。<br><br>　　他们进一步指出，某些攻击最初可能并不明显，包括网络攻击和秘密行动。当一名官员被问及这些目标是在伊朗境内还是境外时，他们没有回答。<br><br>　　也就是暂时打不起来啊？<br><br>　　据报道，美国通过瑞士驻伊朗大使馆提出袭击其一处地点，但伊朗不应进行报复。这将为美国挽回面子。<br><br>　　看起来它被拒绝了：<br><br>　　“过去两天，美国通过第三方向德黑兰发出了不止一条信息。<br><br>　　华盛顿的信息称，它不希望爆发公开战争，并警告说，扩大战争将招致美国的行动。<br><br>　　德黑兰拒绝了华盛顿的威胁，并表示针对其领土是一条红线，越过这条线将得到适当的回应。<br><br>　　德黑兰的信息称，它也不希望与华盛顿发生战争，但它将强力对抗美国的任何冒险行为。”<br><br>　　不过，很明显私底下还是达成了一些协议。<br><br>　　伊拉克真主党旅宣布将停止对中东美军的袭击，五角大楼新闻秘书帕特里克·赖德少将对此回应表示：<br><br>　　“行动胜于雄辩。上周末在约旦发生的三名美国士兵的死亡仍然会产生后果。”<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 20:27:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：王毅对美方表态，台海和平稳定最大风险是“...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283494-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398199">　　台湾地区选举结束已经过去了半个月的时间，台海局势并没有掀起惊涛骇浪，解放军进行“由训转战”的突袭式军演。美军航母改变战术风格，却暴露自身弱点，拜登政府会放弃对华打“台湾牌”吗？<br><br>　　在1月28日，新加坡联合早报发布了一篇文章，表示目前台湾地区2024年领导人选举已经尘埃落定，民进党主席赖清德及其副手萧美琴在选战中胜出，这一结果却并没有给台海局势造成太大的影响，实属全球的“幸运”。毕竟这两人一位自称是“务实‘台独’工作者”，一位则是多次被大陆官方点名的“台独”顽固分子。而导致解放军迟迟没有展开行动的主要原因，还是在于中美两国高层密集会晤和交流，达成了对“激进‘台独’言行严格管控”的一致共识。换句话说，台海局势之所以在岛内选战结束半个月之后还没有彻底进入兵危战凶的险境，最大的“功劳”还是中美双方的“有效管控”。不过，对于新加坡媒体提出的这一观点，有很多人都不太表示认同，认为当前台海局势保持稳定的最大因素还是在于中方而并非是美方。<br><br>　　首先，在岛内选战结束之后，外交部、国防部和国台办先后对此做出回应表态，给赖清德和民进党当局套上了一个紧箍咒，让其不敢有任何轻举妄动的想法。其次，在泰国曼谷举行的中美高层新一轮会晤上，中央外办主任王毅当着美国国家安全事务助理沙利文的面，提出了三个要求：美方必须恪守一个中国原则和中美三个联合公报，将不支持“台独”承诺落实到行动上，支持中国和平统一。同时，王毅外长也特意强调，台海和平稳定的最大风险是“台独”，中美关系的最大挑战也是“台独”，切莫误判形式。这番表态其实相当于是再次亮明了中方的态度和立场，提醒美方别做出任何错误的选择。最后，解放军在岛内选战结束之后也开始了新的战巡模式，据台湾防务部门发布的信息显示，解放军军机夜航架次明显增加，似乎是演练新的科目，这一变化也让岛内台军高度紧张。<br><br>　　事实上，在1月17日的时候，解放军就在台海展开了一次“由训转战”的突袭式军演。当时赴台战巡的解放军军机和战舰突然调转航向，逼近台湾岛。军机距离基隆方向只有42海里，而战舰距离台湾本岛只有24海里，这个距离意味着如果解放军想要执行收台行动的话，那么岛内台军根本来不及反应。此前，岛内知名政论家赖岳谦曾针对解放军军机越过所谓的“海峡中线”巡航一事进行点评，认为这个距离对于台军非常危险，因为台军从发现目标到战机完成准备工作，最后升空起飞，至少需要10-15分钟的时间，而这个时间足以让解放军军机飞抵台军机场上空。换句话说，台军战机根本来不及起飞就会被摧毁在机场跑道上。有分析认为，“由训转战”在某种意义上来说也是为“武力收台”做前期准备，只有将平时的演练以实战标准来对待，才能够极大提升部队战斗力，确保收台行动的顺利展开。<br><br>　　最重要的是，解放军现在已经开始采取“温水煮青蛙”的模式了，在2022年环台军演之后，解放军用行动证明了不存在所谓的“海峡中线”，而现在解放军舰机抵近台岛24海里处，下一阶段有可能就是12海里处，突破台军所谓的“最后防线”，直接抵近台湾本岛。至于解放军如何来实施突破防线的计划，这个过程也很简单，那就是只要赖清德和岛内“台独”分子敢采取激进的“台独”路线或者其他措施手段，那么每次的挑衅示威行径都将会是解放军行动的依据和助推剂。至于美国这个可能干扰两岸统一的最大外部因素，其实应对方法也非常简单。我们都知道前几日，美国海军三艘核动力航母“罗斯福”号、“里根”号以及“卡尔·文森”号在亚太地区集结，它们的出现也说明在美国眼中，当前亚太局势非常紧张，需要提前做好应对准备。但这种战术风格的调整也恰好暴露出了美国的虚张声势以及左支右绌，目前解放军所组建的区域反介入作战系统已经可以实现对第二岛链的全方位覆盖，未来亚太地区不再是美国想来就来，想走就走的“后花园”。倘若美国还一意孤行，始终不肯改变对华战略，在错误的道路上越走越远，那么早晚会付出惨痛的代价。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 20:25:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：风中的普京，心在挣扎]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283491-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398196">　　当地时间1月29日，俄罗斯中央选举委员会宣布，正式登记现任总统普京为下一届总统候选人。<br><br>　　全球吃瓜群众意料中的，俄罗斯需要普京，全球反霸权团体亦离不开普京。<br><br>　　搞笑的是，眼下的普京不止俄罗斯人民爱戴，连英国人民都喜欢，近日，英国遗产党党首大卫·库尔滕在社交媒体X上发起了一项“你更希望谁来担任英国首相”的投票。目前已有将近4万名网友参与了此次投票，结果显示，有87%的参与者选择普京为英国的下一任首相。<br><br>　　人民的眼睛是雪亮的，都希望自己的国家有一个睿智、理性的领导人，带领国家走向繁荣富强，英国人民已经厌倦了嘴炮，咖喱味的也不行。<br><br>　　有句话老朱搁在这儿，别看现在现在三哥三姐的在欧美很吃得开，又是当英国首相，又是当美国副总统的，总有一天世界人民会发现，三哥家的基因决定了，除了嘴炮，它们根本没有治国安邦的本事，否则也不会用60年的时间，从原本GDP比中国高，变成只有中国的不到六分之一了。<br><br>　　论国家的治理，没有人比得上我汉家，俄罗斯人也不行。虽然我们尊称普京为大帝，但俄罗斯也就仗着有能源，有军工，撑个大国的架子，没有天朝在后面撑着，俄罗斯根本撑不到今天。<br><br>　　但大帝就是大帝，战略头脑和家国情怀是一流的。<br><br>　　在宣布参加2024的总统大选的前两天，普京做了一件事。<br><br>　　当地时间1月27日，在国际大屠杀纪念日当天，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京来到位于圣彼得堡市的皮斯卡列夫斯科耶公墓，向万人坑敬献花圈。<br><br>　　这个公墓，埋葬了因纳粹德军围困列宁格勒市而死难的苏联同胞，其中就包括普京素未谋面的二哥维克多·普京。<br><br>　　1942年，普京的父亲参加了列宁革勒保卫战，普京的母亲在后方医院帮忙，在被德军围困的872天中，超过60万人被活活饿死，其中就有年仅3岁的维克多。<br><br>　　由于西方掌握着世界话语权，全球人都知道犹太人是二战的受害者，却不知，中国人民和苏联人民才是那场世界大战的最大受害者。<br><br>　　为了纪念卫国战争中死于纳粹的种族灭绝政策的受害者，普京参加了“苏联平民纪念碑”的揭幕仪式，白俄罗斯总统卢卡申科陪同。<br><br>　　充满悲怆色彩的是，纪念碑的设计者是一名乌克兰人。<br><br>　　中国网友称俄为大毛，称乌克兰为二毛，称白俄为三毛，眼下，大毛正在打二毛。<br><br>　　同宗同祖的亲兄弟，当二毛的孩子在大毛的导弹下丧生时，普京的心里该有多痛。<br><br>　　可是，普京深知，如果不能趁美国身陷中东的战略机遇，大举西进，彻底肢解北约，未来丧生在导弹下的不止是二毛家的孩子，大毛三毛家的孩子都无法幸免。<br><br>　　战争不是解决问题的最好手段，却是最后的手段。<br><br>　　没有人愿意打仗，可是，眼下，一场世界级别的战争几乎已无可避免。<br><br>　　睿智如普京，一眼看出，美国也在挣扎，所谓的美墨边境的移民问题，不过是“萝莉岛事件”的2.0版，是盎撒与犹太的又一个角力场。<br><br>　　几乎所有人分析美墨边境的移民问题时，切入的角度都是选票与就业两个方向，比如，老墨价格便宜还吃得下苦去，给美国普通家庭的院子除个草红脖子得收你个百八十的，可是，给老墨个三十二十的它都乐颠了抢着给你干；再比如，老登靠着黑白黄棕的选票上位，不敢管移民难民的，怕丢了票仓，等等，可是，许多人却往往忽略另一个更重要的问题，那便是，兵源。<br><br>　　2019年10月6日，我国海军的万吨级海警船2901号在我国黄海海域检测到一艘越界的美军舰艇。可当我方正在伴随监视的时候，美军舰艇上传来一声播报：“这里是斯特拉顿号，请中国军舰速速离开。<br><br>　　讲话的是个女声，用的不是英国，而是字正腔圆的汉语。<br><br>　　后来才知道，喊话的是名中国女生，名叫郑浩儿，1993年出生在上海的一个小资家庭，2002年，10岁的郑浩儿跟着父母去了美国。<br><br>　　因为10岁才去美国，所以这妞的普通话说得很溜，彼时，26岁的她参军，并不是多爱美国，而是想通过这种渠道获得美国的国籍。<br><br>　　2009年，美国出台了名为“重要国家利益军事行动”（Military Accessions Vital to the National Interest ，MAVNI）的政策项目。<br><br>　　这项新政策规定：外籍人士只要在美国服兵役3到6个月，便可以直接成为美国公民。<br><br>　　最初这一政策对报名参军的外国人审核的很严，近几年，随着美国全球反恐以及疫情之后，许多现役军人因为新冠后遗症不适合继续留在军队，以及越来越多的美国年轻人嗑药、宁肯当街头流浪汉也不愿意服兵役，于是，美国对外籍青壮年的需求更切。<br><br>　　犹太资本搞全球化，犹太人的侧重点是，需要太多美军以保证自己在全球各关键节点的利益；与犹太人不同，盎撒人的侧重点，特能生的黑人、老墨与伊斯兰教徒的增多会让美国白人成为少数族裔，导致未来国家的内乱。<br><br>　　如果是前些年，美国大兵扛着枪到处打仗可以抢点好处回来，盎撒人看在钱的份上对非法移民的入侵也就忍了，毕竟需要他们扛枪嘛，可是，这两年美军在全球各地越来越抢不来了，尤其是，眼下美国国内的犹太势力想着死保以色列，这让盎撒如芒在背，所以，美国国内的盎撒势力才先是祭出了“萝莉岛”，后又在美墨边境拦截非常移民，说到底，就是不想整个美国被犹太势力绑架，陷入到为保以色列而不得不开战的中东泥潭中。<br><br>　　老朱确信盎撒人不想在中东下场，可是，老朱隐隐感觉，盎撒这次可能不得不认怂，最简单的，如果拜登真想与德州杠，就不会将德州起诉至法院而是直接派军队了，如果德州真像其各名大将打的嘴炮那样强硬，州长就该“高筑墙，广积粮”、与德州人民共生死，而不是跑到印度去和三哥三妹的畅聊了。<br><br>　　老朱估计，这场美墨边境的闹剧，大概率会像萝莉岛事件那样虎头蛇尾，现实在这摆着呢，两党无论怎么争，到最后都不得不达成一个共识，那便是，停止内耗，一致对外。<br><br>　　犹太既想搞扩张，又想死保以色列，而盎撒，显然也不甘心就这样退回美洲，老朱估计，大概率的，两党会在边境问题上互相认怂，然后，集中精力在中东打一仗。<br><br>　　俄罗斯与伊朗刚刚签了协议，而无论有没有这个协议，普京都必须在有生之年肢解北约，为子孙打出100年的和平来，而只要打仗，乌克兰便是不可逾越的一道坎。<br><br>　　战争是会死人的，眼下俄罗斯打击乌克兰时还可以尽量不去伤害乌克兰的平民，可是，当俄与北约摊牌，当俄军大举西进时，乌克兰人的大面积死伤终是必然，而且，战争这东西，开打容易结束难，一旦美国和北约歇斯底里，定会打击俄本土，到那时，大毛二毛三毛都将陷入战争的火海。<br><br>　　可是，这场仗，普京又不得不打，眼下千载难逢的肢解北约的战略机遇，普京怎肯错过？！<br><br>　　杀生为护生，这样的道理不是所有人都能懂。<br><br>　　不想生灵涂炭，却不得不举起屠刀，风中的普京，理智与感情，激烈的碰撞……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 20:16:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[鉴茶院：德州起兵，特朗普这次还是没法赢]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283489-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398194">　　01<br><br>　　还没把其他人制裁明白了，拜登先把自己的得克萨斯州给制裁了。<br><br>　　冻结其液化天然气的出口，打击其经济命脉。<br><br>　　原来，是近期德州因为移民问题骤然发难。<br><br>　　指责身为中央的美帝联邦政府在移民问题上不作为，乱作为。<br><br>　　自从拜登上任以来，全美总共有800多万非法移民涌入，仅仅在2023年就有320万人，其中通过德州涌入的高达250万。<br><br>　　过来讨生活的，当然素质不高了，德州副州长帕特里克说，大量的杀人犯，性骚扰者，毒贩，劫车犯，各种各样的垃圾人。<br><br>　　非法移民影响治安、增加内卷、破坏生态，但凡是黑人和移民多的地区，房价就再也上不去了。<br><br>　　既然人家都来了，你地方上不能坐视不管总得救济的，哪怕发个帐篷，也吃的是地方财政。<br><br>　　眼看着拜登他们办事不力，德州悍然派出国民警卫队前去边境自己驱逐移民，拉上铁丝网。<br><br>　　这打脸联邦还能了得，拜登一遍派中央军前去“武力镇压”，一边让申诉到最高法院，判决德州非法。<br><br>　　但人家手里是有枪的，谁鸟你这个啊。德州不但不退，反而引来了25个红州的声援支持，还有全美卡车工会等红脖子的力挺。<br><br>　　各种坦克卡车洪流不要钱一样的涌往德州边境。<br><br>　　可别小看“国民警卫队”，它是归各州自己指挥的，坦克大炮装甲车、F22战机之类的高端装备绝对不缺。<br><br>　　而且还打过一战二战伊拉克战争，拉出去可以吊打五常之外的任何一个国家。<br><br>　　联邦的中央军对上这帮地方子弟兵，谁赢谁输还真不好说。<br><br>　　02<br><br>　　既然双方剑拔弩张都对上阵了，美国真会内战并打起来吗？<br><br>　　大王认为，并不会。<br><br>　　第一，德州“起兵”是有合法权益的。<br><br>　　美国的全称是“美利坚合众国”，合众的意思，是各家各州合伙起来凑了这么一个国家，总部是总部，加盟商是加盟商。<br><br>　　中央有中央的法律，地方有地方的宪法，有时候猛龙也过不了江。<br><br>　　德州州长并非美国总统任命，也不是他的下属，谈不上什么上下级老领导之类的，<br><br>　　大多数时候，总统在地方上没州长好使。<br><br>　　1957年，为了让各州落实“联邦教育平等”的政策，艾森豪威尔总统挟二战之威，拿着最高法院判决，<br><br>　　还得派出了中央军王牌101空降师，才护送9名黑人在阿肯色州成功就学。<br><br>　　当年美国成立，打包上市的时候，就给了各州脱离联邦独立和保卫自己权益的权利，所以人家连“造反”都谈不上。<br><br>　　在边境围堵移民，德州是革命无罪，起兵有理。<br><br>　　第二，移民问题的根源在朝廷。<br><br>　　拜登代表的深蓝和川普代表的深红，三观完全迥异，利益根本不同。<br><br>　　拜登的票仓是高科技精英、金融巨头、海外移民、有色人种。<br><br>　　川普的票仓是传统制造、化工能源、本土红脖子、清教徒。<br><br>　　在移民问题上，<br><br>　　拜登为首的民主党，要打着众生平等的旗号大量接受移民，将来再给与他们选举权，这样将来靠子宫就能永远霸占白宫。<br><br>　　谁有那些拉美中东和黑人裔能生啊。<br><br>　　而川普为首的共和党，则高喊美国优先和红脖子利益至上，要代表本土那帮英美德爱尔兰裔的中基层白人，尤其是制造和服务业从业者，他们受到移民竞争和冲击更大。<br><br>　　移民问题早不爆发、晚不爆发、德州早不起兵、晚不起兵，非要这会去捅这个篓子，用意是明摆着的，就是给这届美国政府和拜登添堵，<br><br>　　看你干的啥好事。<br><br>　　移民是党争的延续罢了，既然是党争，动武起来那就越界了，前线动枪动炮的，增加注意力和吸引流量的手段而已。<br><br>　　《美国正一步步变成明朝末年》。<br><br>　　03<br><br>　　最后提一下美国这届大选，大王的观点，<br><br>　　川普咋唬的再凶，他依然没戏。<br><br>　　当年大王预测拜登能赢，这次依然判断川普赢不了。<br><br>　　《左手90后，右手华尔街，拜登赢的根本没悬念》<br><br>　　原因很简单，川普不管在“民间”有多少声望和流量，他在美帝的各种大金主和大利益集团面前，依然不是“自己人”。<br><br>　　这小子太不按常理出牌了，很可能真掀了桌子。<br><br>　　当年的国会山那一出，真真是把一票老爷们吓的要崩。<br><br>　　不明真相的群众们有啥理性的，真上了头，一不留神就会把那些元老们拉出去砍了脑袋，就像法国大革命那样，管你是路易还是玛丽王后，直接拉上断头台。<br><br>　　红脖子们可是真有枪的啊。<br><br>　　与其让川普出去真变成了一个“革命党”，还不如当他在现有框架里折腾，安上个“辔头”好控制呢。<br><br>　　上次你不是嫌弃不公平输了吗？这次一定敞亮的给你作弊，让你输的明明白白。<br><br>　　所以，这个事到最后就是个默契的双簧，<br><br>　　共和党除了川普，没啥拿得出的人手，明知要输，但通过25个州亮了下肌肉，<br><br>　　民主党把川普拉上来对峙，也显得对手有点分量，免得说自己胜的没有含金量。<br><br>　　而川普呢？他本人只能奋力一搏，拜登给他身上加了一堆debuff，背了90多个案子，随随便便一个名誉损失就要赔8000万美元，不向死而生，真的只有歇菜。<br><br>　　没错，你出身不行，当了总统依然报国无门。<br><br>　　所以各位，美国这出戏剧本早就写好了，真是对不起观众啊，打是打不起来的。<br><br>　　一个帝国，最后在大选这种国之大事上，公器私用，搞的乌烟瘴气，简直是江河日下。<br><br>　　当然，我们不能由此就讲，美帝要不行了，充其量刚到拐点，<br><br>　　安史之乱后，唐朝还挺了一百多年，太平天国以后，满清回光返照了六七十年，1917年的一战死光一代人后，大英帝国还耗到了1950。<br><br>　　让美利坚再次NB again之类的，从来就不是一句空洞的口号，<br><br>　　你得让你自己人有获得感啊。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 20:14:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：战机压境! 美国要动手打伊朗]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283482-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398187">　　前两天，美军在约旦东北部靠近叙利亚边境的一个军事基地遭到无人机袭击，造成3名美军士兵死亡，至少34人受伤。<br><br>　　一些新闻报道认为，这是巴以冲突爆发以来，首次有美军士兵在中东地区的袭击中丧生，因而被称为是地区冲突的“严重升级”。<br><br>　　美国是世界强权，也是在中东地区的强权力量，因此有人担忧，美军基地遭受如此打击，美国肯定会立即对伊朗报复，中东地区危机会升高，巴以冲突将严重外溢。<br><br>　　2019年6月，美国一架RQ-4侦察无人机在霍尔木兹海峡上空，被伊朗击落。美国立即派遣战机、轰炸机，想要对伊朗进行报复打击。然而，在最后一刻被当时的美国总统特朗普喊停，因而避免了一场地区性冲突。<br><br>　　然而，这一次不同。因为有3名美军士兵死亡，至少34人受伤，这是美国所不能容忍的。因此，前面所提的担忧并没错。<br><br>　　只不过，我们的看法稍微保守一些，美军未必会对伊朗进行“大肆”报复。<br><br>　　也就是说，若是美军采取报复措施，动作未必会很大。然而，如果美军不报复，美国又丢不起这个脸面，美国陷入了两难。<br><br>　　理由是：<br><br>　　一，这几年，美国尽可能地不直接卷入地面战争，以免再度陷入战争的泥淖。<br><br>　　2021年8月，美国好不容易从阿富汗撤军，美国不会轻易再卷入一场可能的长期地面冲突。当然，代理人战争除外。<br><br>　　二，美国从阿富汗撤军就是在进行战略收缩，好集中资源和兵力对付中国。如果再一次卷入地面战争，不符合美国的长期战略，也不符合美国对付中国的战略。<br><br>　　三，2022年的俄乌冲突，2023年的巴以冲突，已经让美国焦头烂额，难以对付。这两场冲突美国都没有亲身下场，这时候对伊朗进行严厉的报复措施，如果伊朗反击呢？<br><br>　　美国岂不是又陷入一场冲突？而且这会是直接的冲突，并非是代理人战争。<br><br>　　基于这三个理由，我认为，如果美国要对伊朗进行报复，可能会以下列几种方式。<br><br>　　一，报复的规模小一点，不至于大规模报复，意思、意思一下，主要是顾及美国的脸面，好向美国国内民众交代。<br><br>　　君不见，共和党在美国国内摩拳擦掌，给拜登政府施加压力。拜登政府又不可能不顾及美国的脸面。不顾共和党在国内的压力。否则，拜登在今年底也不用选了，特朗普将躺着赢得选举的胜利。<br><br>　　二，美军可以打击在叙利亚和伊拉克境内的民兵武装组织。反正美国一直宣称，这些民兵武装组织都是伊朗在背后支持。美国打击这两地的民兵武装组织，就等于是报复伊朗，这是最好的下台阶了。<br><br>　　所以，这就是拜登的两难。美军基地遭遇袭击是在28日，许多观察家认为，美国可能会在30日对伊朗进行报复，时间不能拖太久。<br><br>　　然而，基于上面这些理由，拜登迟迟没有下决定，没有在30日对伊朗进行报复。<br><br>　　因此，拜登在面对媒体询问的时候说，他已经作出了决定，同时他表示，不希望该地区发生“更广泛冲突”。<br><br>　　最后一句话就是拜登政府在多方考虑下，不得不做的缓和措施。<br><br>　　三，因此，美国有可能会采取渐进式的措施，例如，刚刚才说的，打击在叙利亚和伊拉克境内的民兵武装组织。<br><br>　　或是，对伊朗进行某种程度的制裁。只不过，美国早已经对伊朗进行制裁，而且是多年的制裁，美国还有什么可以制裁伊朗的呢？<br><br>　　结论是，拜登可能会采取小规模的报复措施，或是打击伊朗境外的武装组织力量，或是对伊朗制裁。<br><br>　　这就是美国自己找的麻烦，自陷困局。如果不是美国长年制裁伊朗，今日又怎会苦无对付伊朗的方法？<br><br>　　如果不是美国长年制裁伊朗，伊朗又怎会没有什么顾忌，几乎豁出去？<br><br>　　这就是美国政策的失误。长年坚持制裁伊朗的结果。<br><br>　　另一方面，伊朗又很灵巧的，尽量不和美国正面冲突。这方面的体现有三。<br><br>　　一，这几年虽然伊朗会因为己方人员被美国和以色列袭击、暗杀等，也会对美军在中东地区的军事基地发射导弹袭击，但是会尽可能的采取不伤及人员的方式。<br><br>　　二，伊朗尽量不给美国借口。例如，2022年俄罗斯从伊朗获得自杀式攻击无人机。但伊朗对此一概不承认。<br><br>　　对美国来说，既然伊朗不承认，美国也省了些事，未必真要报复伊朗。这方面几乎成了双方的默契。<br><br>　　三，28日美军基地遭受袭击，导致人员的伤亡，不是伊朗亲手干的，而是代理人。这就留了一个余地。<br><br>　　有关这方面我们之前也说过，这几年俄罗斯和伊朗都不像以前那么爆冲，动不动就打，或是进行反击报复。有时候会采取较为柔软的方式，间接的方式，而不是一番两瞪眼的模式。<br><br>　　换一个角度来看，俄乌冲突还没有结束，巴以冲突仍然在进行，虽然美国没有直接参战，但已然分别陷入其中。<br><br>　　这时候，美国再打击伊朗，无异于自找麻烦。一旦伊朗也对美国进行反击，那会没完没了。<br><br>　　可以说，伊朗现在的筹码比美国多。反正伊朗一口咬定，不是伊朗干的。而事实也是如此，那是武装组织干的。至少，拜登只是坚持，是伊朗为这些武装组织“提供武器”。<br><br>　　拜登也在为自己留个余地，留下一些缓冲的空间。<br><br>　　接下来就是看美国和伊朗如何折冲了。<br><br>　　只是对拜登来说，不论打不打，报复激烈与否，拜登都是输家。在年底大选投票的时候，拜登都讨不了好。对他的选情都是负面影响。<br><br>　　拜登为什么会走到今天这个地步？<br><br>　　2021年6月，我们有一期文章，“美国打边缘战略 面临爆裂危机 ”。拜登政府几乎什么事都往边缘上推，也就是把事情几乎“做绝”，推到边缘的地步。而且是在多个方面都是如此。<br><br>　　例如，拜登说了多少次，美国会出兵保护台湾？等到发觉事态严重，又改口说美国的一中原则不变，又来个四不一没有的承诺。<br><br>　　这是其一，拜登在台海议题的战争边缘上游走。<br><br>　　其二，2022年的俄乌冲突，乌克兰在战场不利的情况下，美国仍然推动盟国，向乌克兰援助更先进、更具攻击性的武器，例如重型主战坦克、F-16战机的。<br><br>　　美国难道不担心，向乌克兰援助这些更具攻击性、更先进的武器，会造成俄罗斯反弹。因而导致俄罗斯和北约的直接冲突吗？<br><br>　　也因此。俄罗斯数次扬言，一个核大国不能够输掉常规战争。俄罗斯在暗示，如果迫不得已可能会动用核武器。<br><br>　　只不过，当美国看到冲突已经在边缘上了。美国会改一个方式。不是延缓武器交付乌克兰的时间，就是把数量减少，借此暗示俄罗斯，美国只是不希望乌克兰就此战败，希望乌克兰能够支撑久一点，以换取俄罗斯的谅解。<br><br>　　在主战坦克方面是如此，F-16战机的援助方面美国也是如此做。不要以为拜登真的敢于和罗斯打核战争。其实，拜登政府一直在边缘游走，目的是不希望真的陷入了直接的冲突。<br><br>　　其三，2022年8月，美国前众议院议长佩洛西窜台。当时中方对美方表达严正抗议。拜登回应说，这是美国国会议长的决定，不归他管。<br><br>　　到后来，中方举行环台军事演习，甚至于切断中美两国的军事交流机制。美方开始感到紧张了。虽然美方曾经扬言，里根号航母会进入台海，<br><br>　　但最终里根号航母还是停留在菲律宾海东北部晃荡，始终不敢进入台海。<br><br>　　在这个问题上，拜登政府同样是把事件推到极致边缘，等到中方切断军事交流机制，美方才感到事态的严重，中方真的生气了，再闹腾下去，那就会真打。<br><br>　　这就是拜登政府打边缘战略的真实写照。这就好像是在玩“转盘”杂技一样。拜登政府同时在几个方面打边缘战略，把事情推到极致，每一方面几乎都差了那么一点就会爆发冲突。或是掉下悬崖。这就是玩边缘游戏的风险。<br><br>　　有一点必须要说明。大家不要以为拜登政府真的那么大胆，敢于爆冲。<br><br>　　在这方面拜登政府紧紧抓住一个要点。边缘游戏对大国有效，越大的国家越有效。例如，中俄两国都有核武器，懂得核大国之间不能轻易打仗。拜登这是在占中俄两国的便宜。<br><br>　　这中间还造成一些人的误解，认为，有时候中俄两国太软弱了，不够强硬。<br><br>　　事实上，是因为拜登政府抓住这一点，玩边缘游戏。<br><br>　　遇到越小的国家，这一套越没用。例如胡塞武装组织，真主党武装组织等，美国一旦动手，这些武装组织会立即反击，不会有什么顾忌。<br><br>　　美英两国于本月12日对胡塞武装发动袭击，胡塞武装不就回击了吗？<br><br>　　伊朗是一个中型国家，正好处于中间，但伊朗毕竟不是中俄两国，不会像中俄两国有那么多的顾忌。如果美国真的敢打伊朗，伊朗大概率的会还击，不会轻易松手。<br><br>　　我们做一个结论。<br><br>　　去年巴以冲突爆发后，我们向诸位提了几个重要概念，尤其是“螳螂捕蝉，黄雀在后”的代理人战争观点。<br><br>　　并且，我向大家慎重提出，美国虽然立即派遣2艘航空母舰打击群，企图威慑中东地区国家，但没有用。如果大家还记得的话。<br><br>　　很不幸的，美国正一步一步地陷入了当初我们讲的状况，陷入自己设的局。<br><br>　　美国想要在巴以冲突中，避免陷入另一次的泥淖，没那么容易！<br><br>　　2019年6月，伊朗打下美国无人机后，我们说，美国不敢发兵打伊朗，最多是空袭伊朗，对伊朗轰炸。<br><br>　　如今也是一样。美国只要敢打伊朗，事情就会“大条”了。这会是俄乌冲突 + 巴以冲突 + 美伊冲突。<br><br>　　然后会出现更多袭击美军基地的事件，红海海域照样被胡塞武装拦截，油价上涨、物价上涨，美国通货膨胀将卷土重来，美联储为难于加息还是降息之间。<br><br>　　这些困难都会滚雪球般地袭向拜登政府，袭向美国。<br><br>　　我们就等着看，拜登政府是否会对伊朗发动较大规模的报复。拜登如果真敢这么做，肯定会有人在背后乐着。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 20:07:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：刚刚，又被炸了！霸权已亡，秘不发丧！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283477-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398182">　　毛豆说：<br><br>　　太刺激了，最新情况，美军又被炸了。<br><br>　　有神秘一股力量，正在想把美军拖进中东的这个战争泥潭之中。<br><br>　　正文：<br><br>　　经过这几天的反复思考，我已经识破了小拜的诡计，下面开始给大家结合新闻进行严密的逻辑推演。<br><br>　　得州这个事情不得不说爆发的很巧合，甚至可以说彻底给小拜解围了。<br><br>　　我们首先看最近中东的情况，那美军简直是被炸的七荤八素。<br><br>　　首先是1月28号，美国政府表示美军在约旦的基地，遭遇无人机袭击，当场炸死三只美军，还有40头美军受伤。<br><br>　　结果29号又被炸了！这个新闻今天刚刚出来，1月29号多枚导弹如同雨点一般，倾泻在了美军的舍达迪基地。<br><br>　　更劲爆的是：<br><br>　　根据法新社爆料，自10月中旬以来，美军和联军总计遭到了至少165次袭击，其中66次发生在伊拉克，99次在叙利亚，还有一次是在约旦。<br><br>　　这些消息都是美军官员自己给法新社说的，美国官员表示这些袭击“混合”了无人机、自杀式袭击者、短程弹道导弹等方式，简直就是跟炒菜爆炒一样，爆炒美军……<br><br>　　这些事情究竟是谁干的？现在还真的说不好，虽然说有些袭击的武装是亲伊朗的。<br><br>　　但中东那个地方太复杂，各种反串黑。就比如说天天嘴上喊着说反对哈马斯的以色列。<br><br>　　实际上以色列曾经长期资助哈马斯，原因是以色列觉得哈马斯比较鲁莽，这样方便以色列在全球抹黑巴勒斯坦。<br><br>　　但是毫无疑问，这几天的导弹事件让我们有一件事情是可以确定的。<br><br>　　有一股力量，正在想把美军拖进中东的这个战争泥潭之中。<br><br>　　至于你说动机的话，那太多人都有这个动机了。<br><br>　　首先以色列有这个动机，毕竟他需要美国保护自己。<br><br>　　1月29日，以色列国防军最新说了一组数据令全球傻眼，牠们说自以色列发动地面军事行动以来，有220名士兵在加沙地带死亡！<br><br>　　加沙面积总共才多大？只有360平方公里！相当于香港的3/10<br><br>　　特么的就是骑自行车，都可以把这个地方快速绕一圈。<br><br>　　这么多年，在这个地方花了这么多钱，养了这么多人，然后向全世界宣传以色列国防军天兵天将多么厉害，结果现在打出这个水平……<br><br>　　所以说以色列现在有着强烈的动力要美国不要离开中东，跟他一起在这个烂泥里面打滚。<br><br>　　然后俄罗斯和伊朗，其实这方面也有动力。<br><br>　　毕竟美国在中东搅和的话，就可以分散乌克兰的精力，所以俄罗斯很乐意美国在中东放血。<br><br>　　至于说伊朗的话，他小弟胡塞武装的动作大家也看见了，伊朗不愿意亲自上场，但是他很乐意用小弟撩拨的美国欲罢不能。<br><br>　　至于说神秘东方大国那就不说了，因为我不知道。<br><br>　　反正就是几乎人人都有动机，拉美国中东进坑。<br><br>　　但是这里面，你要分成两种情况。<br><br>　　你比如说像俄罗斯、伊朗、胡塞武装这些外部情况，拜登只需要通过装孙子，展现自己的战略定律就可以解决，随便你怎么揍我，反正我就是不还手，把事情捂下去。<br><br>　　真正不好搞的是内部自己人。<br><br>　　以色列可以通过美国的犹太财团像拜登施压，让拜登不得不去花更多的精力救以色列。<br><br>　　大家就想想看，美军基地接连被袭击了这个新闻，关键点真的是美军基地被袭击吗？<br><br>　　你看看这个美军军官和法新社说的，他说袭击从十月中旬就开始了，至少遭遇了165次袭击。<br><br>　　换句话说，美军他在中东的基地其实天天挨打，只是说这个新闻一直就曝光不出来，只要事情报不出来的话，那谁知道美军在中东挨打呢？<br><br>　　所以拜登自然也不存在什么压力。<br><br>　　也许现在的西方硬实力没有那么牛了，但是有些方面我们还是要承认的，就是他们在舆论控制和水军养殖方面，那真的是全球一绝，那是咱完全摘不下来的西方明珠。<br><br>　　所以说这些事情过去一直就在发生，只是全部被压下去了。<br><br>　　但是现在为什么全部爆出来了？<br><br>　　因为美国正在进行2024总统大选。<br><br>　　美军在中东不断流血吃瘪的新闻曝光，这就会成为特朗普攻击拜登的把柄。<br><br>　　这不，这些事情发生以后，特朗普马上就发帖表示：<br><br>　　“这对美国来说是可怕的一天。我们失去了勇敢的军人，我对家属表示最深切的同情。”<br><br>　　“我请求所有美国人和我一起为那些伤者祈祷。这次对美国的无耻袭击，是拜登软弱和投降造成的又一个可怕、悲惨后果……”<br><br>　　如果拜登要提升自己的支持率，来挽回民意的话，他就得被迫做出强硬的中东政策。<br><br>　　而如果说拜登不做出任何举动的话，支持以色列的特朗普，他的人气就可以趁机大涨，因为这确实是一个抨击拜登的好话题。<br><br>　　但是不得不说咱拜爷就是牛！手段就是硬！<br><br>　　你以色列不是来这一招吗？把我架在火上烤。<br><br>　　他居然也来了个东方智慧，表示你打你的，我打我的，拜登迅速就引爆了得州问题。<br><br>　　你看得州这个事情一曝光，是不是全球舆论哗然？瞬间把以冲突再次失去热度，得州变成了最靓的仔。<br><br>　　所以说这就叫物是人非呀。<br><br>　　最开始冲在热搜榜一的是泽连斯基。<br><br>　　然后巴以冲突爆发，小泽的热度没了。<br><br>　　然后现在是以色列在热搜榜一上面。<br><br>　　结果美得冲突爆发，瞬间以色列小胡子的热度没了。<br><br>　　所以说拜登这一招真的是很厉害。<br><br>　　你看这个事情矛盾是怎么发生的？本来得州那边用铁丝网拦非法移民，这个事情拜登一直是知道的。<br><br>　　结果最近他突然把这个事情往最高法院上面捅，然后就说要禁止得州建立铁丝网。<br><br>　　得州肯定觉得冤枉啊，你拜登搞这么宽松的移民政策，导致一堆非法移民往我得州这边跑。<br><br>　　动不动一年几百万人次，tm的，我用铁丝网拦一下很过分吗？<br><br>　　所以你会发现这个剧本，简直就跟俄乌冲突是一模一样的。<br><br>　　得州铁丝网，就跟俄罗斯和乌克兰的矛盾一样，早就被美国的统治阶级埋下了伏笔。<br><br>　　只是说过去他们一直没有引爆这个点，当他们现在有政治需要的时候，他们就随时引爆这个点。<br><br>　　只是现在所有人都没有想到，你这个拜登也太狠了，你往自己人身上也埋雷呀！俄乌冲突那个雷爆炸，好歹是在家外面炸的。<br><br>　　现在就在他家门口，他居然眼睛都不眨一下，就把这个按钮给按了，然后轰的一下，把他自己的后门给爆了，那简直就是喷的稀里哗啦，满屏都是爆浆……<br><br>　　只能说还是你美国够狠！<br><br>　　而且这个事情还对特朗普起到了将军的效果。<br><br>　　为什么这么说呢？<br><br>　　其实特朗普他是没有动力去挑起这个事情的，马上就美国大选了，今年是拜登当政，所有人都感觉拜登做的很差，搞不好特朗普可能有不小的优势。<br><br>　　所以这个时候特朗普要做的事情就是开开心心的等选举就可以了。<br><br>　　但是如果说得州边境这个问题现在被引爆的话，特朗普作为白人红脖子的代表，他是不是就要表态支持得州？<br><br>　　现在得州那边的舆论是什么？<br><br>　　就是和联邦政府对着干，甚至有很多人说要得州独立。当然我们都知道现在的得州不可能真独立。<br><br>　　但是舆论的这个气氛是往这个方向烘托的。<br><br>　　所以特朗普作为共和党和红脖子的天下共主，他就不得不表态支持。<br><br>　　但这样一支持的话，反而对于特朗普就很危险了。<br><br>　　因为你想想看，要是这个事情真的闹大的话，就是得州和联邦政府完全搞得下不来台的话，那特朗普是不是又可以多一堆刑事指控？<br><br>　　你这是妥妥的煽动美国领土分裂啊。<br><br>　　所以说拜登这一招是真狠，他就是故意刺激得州的激进派去闹事，然后特朗普就不得不表态支持激进派，否则他这个美国白人天下共主的位置就坐不稳。<br><br>　　但是一旦特朗普和激进派相互靠拢的话，拜登就可以想办法给特朗普套刑事指控，然后阻止他参与下一任美国大选！<br><br>　　当我悟透了这一切以后我会有一个感慨：<br><br>　　“霸权以亡，秘不发丧！”<br><br>　　你就看现在拜登怎么解决问题的？以色列要拉他在中东下场，他就把自己国内给爆了，然后以色列那边的热度就淡下去了。<br><br>　　而且面对以色列他也可以名正言顺的说，我忙啊，我忙不过来呀，我现在国内都乱成一锅粥了！真的是没空帮，不是儿子不想帮您！<br><br>　　这就不叫一个解决问题的思维。<br><br>　　这叫做用一个更大的问题，去掩盖当下的困境。<br><br>　　为了解决上一条战线的困境，拜登的选择就是新开一条战线，捅一个更大的窟窿去掩盖前面的小窟窿！<br><br>　　刚开始只是小拇指骨折，但是如果说整条手臂都骨折的话，你也就不会在意小拇指怎么样了。<br><br>　　不得不说拜登的这个思维真是一个天才的思维。<br><br>　　但是你以为只有拜登会玩狠的吗？<br><br>　　特朗普也不是傻子，特朗普一眼就看出来拜登这是给他下套，所以特朗普刚刚也玩了一个狠活。<br><br>　　他直接说出了全美最《不能说的秘密》。<br><br>　　他暗示911袭击事件就是假的，只是军工复合体为了骗美国人的钱而已！这种大实话也是公开可以说的？建国几年不见，革命性越来越强了。不过随后很快就辟谣了，特朗普表示自己的话被曲解了。<br><br>　　这个操作就很耐人寻味，先说一段大实话，但是说这个大实话的时候把话说的比较模糊。<br><br>　　但是粉丝一听就知道你在指什么。<br><br>　　说完以后马上辟谣，说我的这个话被大家误解了，其实我不是那个意思，是你们自己想多了。<br><br>　　这其实就是在威胁拜登和民主党的这些美国权贵们。<br><br>　　你要是不让我选总统的话，继续搞一堆刑事和民事指控的话，你们到时候等着看吧，你要是把我特朗普逼上梁山的话，到时候我把你们美国的秘密全部说出来，大家一起死！<br><br>　　这是什么狗屁优秀的西式民主制度？<br><br>　　有没有一种感觉？虽然美国没有那么强的分裂动力，但是拜登和特朗普两个人正在不遗余力的推动美国分裂。<br><br>　　唉，说完这些我都感觉我瞎了。<br><br>　　这tm是世界霸主干的事情？tm的，这些事情比婆媳电视剧还狗血！<br><br>　　就这样一坨屎，居然还有很多殖人崇拜？恶心！音频制作不易，希望大家听完以后，给我点个再看鼓励一下，真的非常感谢！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 19:54:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：世上居然有如此无耻的“女装大佬”！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283476-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398181">　　过去一两年，我们对国内的“娘炮文化”和男扮女装的低俗审美进行过批判，认为这样的网红大肆收割流量，影响咱们国家未成年人审美观的形成。<br><br>　　不过今天看了以色列的操作之后，才发现咱们国家的“女装危害”算轻的。<br><br>　　据路透社等西方媒体报道，以色列突击队员昨天在约旦河西岸的一家医院里展开一场军事行动，击毙三名“巴勒斯坦武装分子”。<br><br>　　以色列每天在加沙地带展开大量军事行动和屠杀，因此普通的“击毙三人”的行动根本不可能登上热搜。<br><br>　　这次行动之所以引发全球关注，是因为以色列突击队攻击方式非常的新颖和无底线。<br><br>　　十几名以色列突击队员中，有3人女装打扮，装扮为巴勒斯坦妇女，另有两人装扮成医院的医护人员。<br><br>　　以这五人打掩护，后续武装分子全部冲锋枪跟上，在医院里射杀了三名“巴勒斯坦武装分子”。<br><br>　　即便以西方媒体亲以色列的立场，都没有判定以色列射杀的是“哈马斯武装成员”。<br><br>　　以色列军方发布通报时，只说被射杀的青年有“协助哈马斯运输武器”的罪行。<br><br>　　可他们不是在运输途中的卡车上将对方击毙，在医院里将人乱枪打死然后安一个运输武器的罪行，显然难以服众。<br><br>　　随后以色列军方更是向媒体发布了被击毙人员一张“生前持枪照”，更是欲盖弥彰。<br><br>　　随便看看最近一周汇聚在得州反抗拜登的武装平民，哪一个不比“持枪照”的少年武器更加精良？在加沙长大的平民，一张持枪照不更是正常不过？<br><br>　　以色列军方的暴行，连路透社这样亲近犹太资本的媒体都看不下去，在结尾背刺了以色列一句。<br><br>　　路透社说：“击毙三人后，以色列军方现场查获一支手枪，一把9毫米口径的格洛克19式手枪，这款武器大量装备于以色列特种部队。”<br><br>　　十几人装扮成“女装大佬”和医生，冲入医院“乱突突”，结果向公众交代，三名武装分子一把枪，还是以色列军人配备的武器，很显然道具都没准备好！<br><br>　　以色列军人的这次“女装医院屠杀”的罪行传入国内后，依旧有人为“以色列暴行”辩护。<br><br>　　居然有人在往上用“抗日战争时期，谍战人员女装伪装很常见吧？”来为女装军事行动辩护。<br><br>　　以色列这次军事行动的无耻，不在于“女装伪装”这样化妆作战的技巧。<br><br>　　而是伪装成“女性病人”在医院冲锋枪扫射的袭击方式。<br><br>　　过去无论是以色列还是西方媒体，对“女性平民炸弹”都极端的批判和鄙夷，认为这样的袭击会增加“普通女性”被警惕和误杀的风险。<br><br>　　如今以色列军人伪装成妇女到医院用冲锋枪扫射，未来有没有增加平民女性到医院就医的风险？<br><br>　　以色列军人作为入侵屠杀的一方，作为“伪装平民在医院屠杀”的一方，有什么资格和抗日战争中的“化妆潜伏”正义行为进行类比？<br><br>　　到底是“女装大佬”医院屠杀无耻，还是远隔重洋给他们唱“正义赞歌”的人更无耻？<br><br>　　最近几天，与以色列的无耻交相辉映的，是二战中与犹太人相爱相杀的德国人。<br><br>　　1月27日是联合国设立的“国际大屠杀纪念日”，因为这一天是“二战时期德国占领波兰时设立的奥斯维辛集中营被苏联红军解放的纪念日”。<br><br>　　这段描述虽然略微有点“绕”，可是一个字也不能含糊，欧盟领导人冯德莱恩就因为在这个问题上“耍小聪明”，被敌人和盟友一起骂成了狗。<br><br>　　在纪念日这一天，冯德莱恩在欧盟委员会的网站中称“1945年1月27日，盟军解放了奥斯威辛集中营。”<br><br>　　乍一看，冯德莱恩的表态似乎“没毛病”，因为二战后期，美英法中俄都是全球反法西斯联盟的“盟军”。<br><br>　　所以，1945年解放奥斯维辛集中营的“苏联红军”，也是二战盟军的一部分。<br><br>　　可是冯德莱恩的表态要和欧盟领导人过去十几年一直推动的“歪曲二战史”系列言行放在一起分析。<br><br>　　过去十几年欧盟的各种“二战胜利纪念活动”，都排斥俄罗斯的参与，在各种场合提及“盟军”，都已经逐渐被美英法联军取代。<br><br>　　无论是解放集中营，还是攻占柏林，欧盟官员和西方媒体都希望将苏联红军的正义抗战抹去。<br><br>　　按照美欧官员和西方媒体的尿性，在二战亲历者依旧在世的当下，就要塑造“美英法共同抵抗苏联与德国联合挑起的邪恶二战”这样的历史观。<br><br>　　冯德莱恩有意用“盟军”对苏联红军进行抹除替换的恶劣行为，第一时间被俄罗斯驻欧洲使团以及俄罗斯外长狠批。<br><br>　　以欧洲与俄罗斯目前的敌对状态，被俄罗斯狠批，冯德莱恩不太在乎，可是这两天，同为欧盟成员国的波兰，也从政府到议会，将冯德莱恩一顿臭骂。<br><br>　　因为冯德莱恩在纪念文稿里，不断强调“屠杀犹太难民营”位于波兰华沙，给世界的印象是“波兰人在二战屠杀犹太人”。<br><br>　　冯德莱恩的“无耻模糊”大法，不仅隐藏了苏联红军在二战的正义之师，也隐藏了“屠杀集中营”是德国占领波兰时期德国人建造的。<br><br>　　刻意隐去苏联人历史的正义，同时隐去德国人历史上的罪恶，冯德莱恩遭遇俄罗斯和波兰的共同怒骂，就一点都不冤。<br><br>　　冯德莱恩的“模糊表态”是不懂历史的“蠢”么？当然不是，只是故意扭曲历史的“坏”！<br><br>　　从“医院扫射”的女装大佬，到篡改二战历史的欧洲政客，都说明这个世界的“道德底线”和是非观念在不断地“下探”。<br><br>　　在这样的背景下，依旧有人给他们“找合理化借口”，那就真分不清谁更贱了？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 19:53:28 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[如松：普京引爆东方战争，金正恩成为急先锋]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283473-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398178">　　今天的文章属于八卦或演义。<br><br>　　最近几个月朝鲜的风头很盛，发射卫星，引爆水下核武系统，频繁发射导弹，金正恩这是要干啥？很多国内外媒体都怀疑金正恩很可能已经下定了发动一场战争的准备。<br><br>　　可是，金正恩发动战争的理由哪？<br><br>　　有朋友会说，是普京在鼓动金正恩发动亚洲战争，目的是对俄乌战场形成助攻，让普京掌握战争的主动权，让自己可以比较自由地选择打下去或议和。如果以现在俄乌双方的实占领土结束战争，普京无疑获得了战争的胜利。<br><br>　　这种说法不怎么令人信服。<br><br>　　普京自然渴望金正恩在东方发动战争，让自己掌握俄乌战场的主动权，但金正恩发动战争，普京支付的对价是什么？普京充其量援助一些军工技术、航空航天技术、美元、石油甚至粮食，可一旦战争打响，考虑到对手是美韩，总会威胁到金家王朝在朝鲜的统治地位，让这一交易显得不怎么对等，金正恩肯定不希望成为普京手中的“枪”。<br><br>　　所以，如果金正恩要发动战争，就应该有自己最关心的诉求，如果普京再支付足够的对价，双方才可能一拍即合。<br><br>　　金正恩最关心的诉求是什么哪？这要从金正恩的视角来观察问题。<br><br>　　从去年四季度开始，金正恩将自己的女儿金主爱推到了聚光灯下，让金主爱在朝鲜的地位不断上升，目前已经被吹捧为朝鲜的新星女将军，连朝鲜劳动党军政指导部部长、朝鲜人民军元帅朴正天在庆祝建政75周年阅兵式上，都被拍到单膝跪在金主爱面前跟她低语的画面。<br><br>　　金正恩的这种做法应该是立储的行动。<br><br>　　传说金正恩有两子一女，金主爱排第二，如果未来金正恩立自己的儿子为储君，现在却不断提高女儿在朝鲜的社会地位，就是制造内部纷争甚至会导致自相残杀，这是很难想象的。至于金正恩为什么看中的是女儿而不是自己的儿子，只能说政治是十分残酷的，不是随便哪颗葱都干的了，否则金正日也不会越过老大、老二，让老三金正恩成为自己的继承人。<br><br>　　据说，金主爱只有10来岁，这么小的年纪就被推到聚光灯下，可见金正恩立储的需求十分迫切，至于是自己身体的原因还是其它原因，您应该给金正恩打个电话。<br><br>　　东方文化中男尊女卑的现象都非常严重，朝鲜一样如此，金主爱只有10来岁，如果金正恩在几年内身体出现不测，金主爱有能力掌握权力吗？当然不能，金正恩的老婆、妹妹、儿子甚至金家的那些老臣都不会服气，到那时金主爱的性命都可能不保，参考中国历朝历代的宫廷斗争，这绝不是危言耸听。<br><br>　　金正恩应该很清楚这一点，无论自己活着的时候将金主爱推到多高的社会地位，无论给她多大的权力，一旦自己不在，一个小女孩都无法顺利掌握权力。<br><br>　　如果有人认为金正恩活着的时候立个遗属就可以顺利移交权力，这种想法就太天真了。<br><br>　　基于朝鲜男尊女卑的传统，基于金主爱只有十来岁，决定金正恩如果要确立金主爱为自己的继承人，只有通过最特殊的方式——战争。<br><br>　　当金主爱协助自己的父亲指挥一场保家卫国的战争并获得了“伟大胜利”、建立了军功之后，才能让那些金家的老臣心甘情愿地跪下磕头，金家的家族成员才不会再有非分之想，才能实现金家权力的顺利传承。<br><br>　　现在就是金正恩发动一场战争的良机：<br><br>　　第一，媒体报道朝鲜已经拥有至少三四十枚核弹头，如果朝鲜发动局部战争，美韩不会主动将战争扩大化，也不会使用斩首战术，源于这面临着核战的风险，看看韩国首都的位置就知道，韩国无法承受核战争，美国当然也很难承受核战的代价。<br><br>　　到这一定有朋友说，韩国有严密的防空系统，朝鲜的核打击很难成功。其实，现在的防空系统已经徒有虚表，由于现在的防空导弹十分昂贵，单价最低也要100万美元以上，贵的达到数百万美元，任何一个国家都难以储藏大量的防空导弹，如果几百架甚至上千架无人机首先进行饱和攻击，消耗掉防空导弹之后，韩国就会处于裸奔的地位，随后再发射核弹，韩国就会面临灾难。<br><br>　　既然美韩不会将战争扩大化，也不会实施斩首行动，金正恩立储战争的成本就是可控的。<br><br>　　第二，乌克兰正在遭遇军火短缺之苦，说明欧美军工产能处于耗尽的状态；朝鲜战争打响，朝鲜背后的两大国无法袖手旁观，只能竭尽全力支援朝鲜；美国刚刚在阿富汗遭遇严重挫折，加上美国政府的财政问题，决定美国无法在朝鲜再发动一场山地消耗战。最终，美国最可能采取息事宁人的态度，让金正恩可以结束战争。<br><br>　　这一点是十分重要的，任何时期发动战争都很容易，结束战争却很难，如果战争长期化，就可能让金正恩失去对战争进程的控制，最终可能导致金家政权的倒台。<br><br>　　第三，既然美国在俄乌战争和中东战争的拖累下不愿意在朝鲜半岛将战争扩大化，韩国有能力独自不依不饶地打击朝鲜吗？<br><br>　　韩国的人口重心和经济重心都在首都首尔，首尔距离三八线只有40公里，只要朝鲜不主动发动全面战争，不主动攻击首尔地区，韩国缺少发动全面战争的底气，否则首尔地区会被战火摧毁。<br><br>　　第四，朝中社12月31日报道称，金正恩在26日至30日举行的劳动党第八届中央委员会第九次全体会议上表示，韩朝关系不再是同族关系、同质关系，而是敌对的两国关系、交战中的两国关系。<br><br>　　既然不再是同族关系，而是敌对关系，是交战中的两国关系，战争就随时可能爆发。战争的性质是“卫国战争”，在战争中获得军功就是民族英雄，这有助于树立金正恩父女的神圣地位，金主爱就可以顺利接班。相反，如果还定义为同一民族，所进行的战争就是内战，内战本质上就没有英雄，要拔高金正恩父女的地位就比较难。<br><br>　　金正恩的这段讲话，实际是为战争打开了大门。<br><br>　　这场战争一旦打响，很可能就成为朝鲜、韩国、美国以及其它大国都心知肚明的战争，各方都知道彼此要达到的目的，如果有情报交换，就更容易明了彼此的目的和底线。<br><br>　　今天，俄乌战争和中东战争还在如火如荼，这牵扯了美国大部分的精力，一旦这两场战争出现缓和或结束，金正恩就失去了发动立储战争的最佳时机。<br><br>　　战争的地点最可能在半岛西部，该地区属于朝韩双方一直存在争议的地区。<br><br>　　如果普京和金正恩可以一拍即合，从普京来说就是打响东方战争，从金正恩来说就是打响立储之战。<br><br>　　战火点燃，考虑到韩国在全球产业链中的地位，不仅东亚资本市场会遭遇地震，全球资本市场都会受到剧烈的冲击，考虑到战争的前途大致是确定的，以韩元、韩国债券市场、韩国股市为核心的资本市场就会成为投机者的乐观，出现明显的逐利机会。<br><br>　　最后还是要提醒，最大的风险点在哪里？<br><br>　　普京发动俄乌战争之前确信自己1小时22分就可以结束战斗，俄军就可以到基辅街头欢庆胜利，普京以此为基础下达了攻击命令，但最终却对战争进程完全失控，一直持续到今天。目前，朝鲜半岛危机四伏，现在看来更像是是一场可控的战争，可一旦战争打响，各大国势力都会努力介入，而且目前的世界秩序正在失控，到那时，战争的进程还真的可控吗？这是摆在所有人面前的问题。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 19:46:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，帝国犯了个大错]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283469-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398174">　　今天还是写条短的。<br><br>　　先说结论吧：就在这两天，美国犯下了一个大错！<br><br>　　什么错误呢？<br><br>　　从100多年前的这件往事说起吧：1899年11月，在不断地求饶、讨好后，英国终于答应了德国皇帝威廉二世，说你可以来看望一下你的外婆了！<br><br>　　他的外婆是谁呢？<br><br>　　英国维多利亚女王，威廉二世的妈妈是维多利亚的女儿。<br><br>　　亲外孙见亲外婆，怎么还要不断地求饶、讨好呢？<br><br>　　因为在1896年，威廉二世干了件混事：当时南非有很小的国家，荷兰人后裔，人口只有十几万，名叫德兰士瓦共和国，英国正在非洲开疆拓土，两家发生了边境武装冲突，英国人吃了亏。<br><br>　　威廉二世大喜，赶紧给德兰士瓦共和国的总统克鲁格，发了封贺电。维多利亚知道这事后，勃然大怒，公开大骂这个外孙！<br><br>　　当时英国是世界霸主啊，国力可是如日中天啊，维多利亚这一怒，简直等于赫赫天威。德国虽然是强国，但维多利亚女王这一怒，把还是威廉二世吓出了一身冷汗！<br><br>　　然后他对外婆，就开始花式讨好：<br><br>　　先是花重金，找说客，说我这外孙，实在太想念外婆了，想去看望她老人家！<br><br>　　英国人一口回绝！<br><br>　　这事没完！<br><br>　　没门！<br><br>　　威廉二世就更慌了，又想了一招：再找说客，求维多利亚女王，赏他个职位！<br><br>　　英国人的反应，也是冷冰冰的。<br><br>　　努力了将近3年后，英国那边，终于传来天大喜讯：你要的两件事，都准了！<br><br>　　职位给了：英军第一龙骑兵团荣誉团长！<br><br>　　维多利亚女王也答应见他！<br><br>　　知道这消息后，威廉二世如蒙大赦，他不但自己去，还带上了皇后、他的两个儿子，急急忙忙地，赶往英国，去看亲外婆！<br><br>　　为啥这么急呢？<br><br>　　因为这次，威廉二世必须抓住机会，可绝对不能再犯错误了！<br><br>　　在20多天前，也就是1899年10月14日，在南安普顿港，像他们过去几百年的先辈一样，又一支英国远征军启航了！<br><br>　　5天前，又是这个德兰士瓦共和国，居然不知死活地，向英国发出了最后通牒，还提出了几个条件，要英国在48小时内答应，否则他们将不得不向英国宣战。<br><br>　　看到这个最后通牒后，当时的英国首相索尔兹伯里和殖民大臣张伯伦，都快笑破肚皮了：这小国也太夜郎自大了，也不看看你有几口人！<br><br>　　在狂笑一通后，这两人作出决定：战就战吧！<br><br>　　本来按照常规，英国在南非的部队，就能完全对付这个不知死活的小国，但索尔兹伯里和张伯伦两人，都在政坛混过多年，属于老臣谋国那种类型，谨慎得很，所以还是决定从本土派出2万英军，启航前往南非！<br><br>　　到这里，就可以说为啥突然一下子，维多利亚女王决定原谅外孙了：我现在又要打德瓦士兰了，就给你个从哪里跌倒，从哪里爬起的机会吧！亲外婆怎么能老和亲外孙闹别扭呢？<br><br>　　甚至给外孙有面子，维多利亚女王还专门提出：让第一龙骑兵团也放入远征军！<br><br>　　维多利亚在位64年，大英帝国战争无数，但女王亲自过问战事，不怎么多见！<br><br>　　这是外婆给外孙台阶下！<br><br>　　威廉二世也挺乖，见了外婆后，先让老婆、孩子上阵，一顿亲情攻势，先把维多利亚女王弄得开心起来，然后顺势提出：第一龙骑兵团去南非打仗，我作为荣誉团长，也得表示表示！<br><br>　　我出300英镑，作为对作战有功将士的奖励！<br><br>　　这300英镑啥概念呢？<br><br>　　当时的英镑，都是用黄金铸的，一英镑约合7.2克纯金，300英镑差不多人民币100万块吧！<br><br>　　堂堂德国皇帝，只给自己挂荣誉军职的部队，出100万块的赏钱，这说明什么？<br><br>　　威廉二世当时肯定觉得：远征军都出动了，这个德瓦士兰共和国英国肯定会瞬间拿下啊！<br><br>　　结果谁都没想到：这场对付几十万布尔人的战争，英国居然被迫从全世界调兵，投入了40多万部队，伤亡5万多人，还靠着建集中营、沿途烧杀抢掠，甚至不得不建战壕，来抵御敌军进攻，最后才勉强赢了！<br><br>　　10月14日派出的那2万英国远征军，包括那个第一龙骑兵团，更是上场之后才一个多月，就伤亡超过四分之一！<br><br>　　帝国战无不胜、攻无不克的神话，居然终结了！<br><br>　　威廉二世可能很快之后，就觉得他之前3年的赔礼、道歉、各种花式求饶，甚至连那300英镑，都白白浪费了，甚至还太委屈自己了！<br><br>　　还亲身感受到帝国花团锦簇的背后，其实是外强中干！<br><br>　　怎么办？<br><br>　　他从英国回来几个月后，宣布说：我们德国，从今往后，要大建海军！<br><br>　　德国的战列舰，将从19艘增加到34艘！<br><br>　　等于公开向英国叫板，要和它争夺制海权！<br><br>　　其它一群排得上号的国家，也全部都起来了：<br><br>　　美国抢南美洲和加勒比海！<br><br>　　俄罗斯抢中亚！<br><br>　　法国抢苏伊士……<br><br>　　放眼全球，当时还站在英国一边的强国，居然只剩日本一家！<br><br>　　这种局面，可以用什么来形容呢？<br><br>　　群雄逐鹿！<br><br>　　结果我们也看到了：其实对怎么玩权力平衡，挑动大家内讧，和美国人相比，英国人其实是不知道高到那里去了，但它还是在接下来的一战、二战，最后在1956年的苏伊士运河危机中，最终丢掉世界霸主的宝座！<br><br>　　从这件往事，能看出什么来呢？<br><br>　　凡是世界霸主，都是要威风凛凛，才刚一出场，就有那种震慑四方的气势，凡是敢有出来挑战的，都不但要雷霆万钧，还要犂庭扫穴，将对手彻底铲除！<br><br>　　如果做不到，那将是秦失其鹿，各种挑战者会纷纷跳出，群雄逐鹿的局面一旦形成，就不可挽回了！<br><br>　　这件百年前的往事，为啥要在今天提起呢？<br><br>　　因为最近这两天，美国在中东所面对的局面，和当年布尔战争开始之后，接连吃败仗的英国，极其相像！<br><br>　　我们还是从1月28日凌晨说起：美国驻扎在约旦的“22号塔”基地，突然遭到无人机袭击，还正好击中了美军的宿营，造成大量美军死伤！<br><br>　　现在的数字是：死3个，伤亡总数超过40人，还有几人是重伤！<br><br>　　这件事，至少打破了三个纪录：这次巴以冲突以来，第一次有美军死亡；第一次在约旦的基地受攻击；1953年抗美援朝结束以来，第一次有美军死于空袭。<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　这件事顿时让美国陷入两难！<br><br>　　第一难是：如果这口气美国也能咽下去，那它今后的麻烦，将会无穷无尽，所要面对的，恐怕不是群狼噬虎，只怕连其他比狼次一级的，也都冒出来了！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　必须报复！<br><br>　　所以这两天，从美国那边，传出来的报复声不断。<br><br>　　像事情发生当天，拜登就公开说：美国将在适当的时间，以美国选择的方式，追究所有应该对袭击负责的人的责任！<br><br>　　之后“噼里啪啦”地，一堆人都跳出来说：我们要报复！<br><br>　　甚至当地时间1月29号，北约秘书长斯托尔滕贝格跑华盛顿去，美国国防部长奥斯汀和他会面后见记者，他都忍不住加了这么一段：拜登和他都“不会容忍对美军的袭击”，我们将“采取一切必要行动保卫美国和我们的军人”。<br><br>　　基本是见人就讲，还报复声喊得震天响！<br><br>　　但是呢？<br><br>　　直到现在为止，美国人说要报复，都只是停在嘴头上，啥行动都没采用！<br><br>　　这不符合美国人的风格啊，它之前向来是报仇不过夜的。段时间胡塞武装在红海，袭击了美国军舰，它第二天就和英国人一起，搞起了袭击，怎么现在光叫，却不动手？<br><br>　　这就是它的第二难了：这些伊拉克民兵背后，可就是伊朗啊，该怎么报复，这个分寸非常不好拿捏，一不小心就会惹出一场大战来！<br><br>　　而且这两天，伊朗人的表现非常光棍！<br><br>　　对美国人来了软硬兼施！<br><br>　　软的方面是：一堆伊朗官员出来说，这次袭击是各个抵抗组织自行搞的事，和我伊朗无关！<br><br>　　硬的方面，则是：你美国要是像用这当口，来搞我们，那就试试看！<br><br>　　像朗革命卫队总司令就说：会对任何美国威胁置之不理。<br><br>　　意思就是：你只要敢打到我伊朗领土上，你给我小心点！<br><br>　　伊朗领土内不能搞，那什么地方能搞呢？<br><br>　　伊朗驻联合国大使又放狠话了：美国对伊朗、利益攸关方或境外国民的任何攻击，都将得到“明确的回应”。<br><br>　　还有人说：我在红海和波斯王的船，你美国人也不许搞！<br><br>　　这段时间，伊朗人一边嘴上说，还一边不断地，放出各种小视频，总之就是一堆秀：秀部队、秀导弹、秀武器，给美国展现实力！<br><br>　　这事我之前说过：过去这些年，美国是不断地，从全世界各地抽兵，堆到我们附近，导致它不管是在欧洲、在中东的兵力，可都是极其空虚啊！<br><br>　　如果不是10月7号哈马斯突袭以色列，美国在中东常年部署的，从波斯湾到红海，其实也就一艘驱逐舰而已，偶尔游荡过条其它驱逐舰，或者核潜艇的什么，呆上几天，大家再合伙，搞个军演，在这地方压一压，然后赶紧走人。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　它之前一直在玩的，是两个茶壶盖，去盖四五个茶壶的事！<br><br>　　看上去让人眼花缭乱，但不能真刀真枪地上，一上就露馅！<br><br>　　不能不报复，否则马上会遭到群狼噬虎的命运！<br><br>　　但也不能乱报复，否则皇帝的新装马上就露出！<br><br>　　怎么办呢？<br><br>　　这段时间，可愁坏了拜登和他那批人：从当地1月28号到29号，拜登和他那批人，为这件事，接连开了两天的会！<br><br>　　直到当地时间1月30号，也就是今天我们这边凌晨，拜登才走出白宫，面对媒体镜头，说对这件事他会怎么办。<br><br>　　这句话很关键：他不寻求在中东地区引爆一场更广泛的冲突，“我认为我们不需要在中东打一场更大范围的战争，这不是我想要的。”<br><br>　　这句话有两层意思。<br><br>　　第一层是美国离衰落，只差一场亲自下场的局部战争了，这事外人都看得很清楚，我们自己也很清楚，所以这个大坑，我们是无论如何，不会跳进去的！<br><br>　　第二层就有点搞笑，差不多都等于求人了：你这地方不能打，那地方不许打，我现在可是骑虎难下啊，你总要弄出个地方，让我打一下，我才能下台嘛！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　现在的美国人，是连当年的英国人都不如：当年维多利亚女王一发火，可是吓得外孙威廉二世花了3年多时间，想尽办法，拼命来讨好外婆的呀！<br><br>　　现在美国人火气很大，伊朗人却直接摆实力给你看！<br><br>　　差太大啊！<br><br>　　英国人当年只是布尔战争打得丢脸一点，但最后还是胜了。但美国人呢，则是2021年兵败阿富汗；2022年拱火乌克兰，现在已经顶不住了；2023年中东又出事……<br><br>　　现在它可是四面起火，四面压不住啊！<br><br>　　随着它陷入的这种窘境，很多极其怪诞、之前难以想象的事，就在这两天，也纷纷地出现了！<br><br>　　简直就像在演双簧！<br><br>　　一边已经介绍过了：就是美国那边，不断有高管跳出来，说美国肯定会报复！<br><br>　　但同时又不动手！<br><br>　　那种觉得自己可能是目标的人，听到这种话后，会怎么反应？<br><br>　　肯定是我们来个跑路先！<br><br>　　所以另一边，乘着美国人喊打喊杀，却不动手的时间窗口，大家都在撤！<br><br>　　叙利亚媒体“北方新闻社”昨天报道说，在1月28号美军基地遭袭事件后，很多觉得自己可能是目标的人，统统都在往安全的地方疏散！<br><br>　　像在叙利亚的伊朗人，有些设了办公室的地方，像哈伊达利亚地区、西伯利地区、亚丁沙漠的农场、阿尔巴因街什么的，统统都跑没影了！<br><br>　　人去楼空，你还有什么可打？<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　美国人的这种喊打喊杀，反倒有点像在通风报信！<br><br>　　英国《金融时报》最近登出的一篇报道，非常有意思。<br><br>　　这篇文章先说：对美军驻约旦基地遇袭，美国人这次非常强硬，肯定会采取“强有力的报复行动”，而且预计行动几天后，就会开始！<br><br>　　但人都跑了，还怎么打呢？<br><br>　　英国人说：这次报复行动可牛叉了，将会是“多层次、分阶段、持续一段时间的”，除了目标范围更广，还可能使用网络攻击和秘密行动等报复手段。<br><br>　　估计所有看完的人，统统都会懵！<br><br>　　难道美国人准备黑伊朗政府网站，给它换个网页什么的，然后就自豪地宣布已完成报复？<br><br>　　前面说过：凡是世界霸主，都是要威风凛凛，才刚一出场，就有那种震慑四方的气势，凡是敢有出来挑战的，都不但要雷霆万钧，还要犂庭扫穴，将对手彻底铲除！<br><br>　　1月28日到今天，已经4天了！<br><br>　　这段时间，你啥都没干！<br><br>　　然后你再站出来说：我的报复，将是很厉害的哦，但有多厉害，我不说！<br><br>　　还有任何震慑力吗？<br><br>　　不会有了！<br><br>　　然后我们就看到这么一件事：在1月28日的事出了后，胡塞武装可能也有点吃惊，将近接连3天，也就是28到29号，都没出啥事。<br><br>　　但到1月30号晚上，出事了：它向美国海军“格雷夫利”号驱逐舰，射了数枚导弹。<br><br>　　之前碰到这种事，美国人通常会来场空袭，作为报复，但这次没有！<br><br>　　这是试探！<br><br>　　美国人的底牌，还被它试探出来了！<br><br>　　好了，说到这里，就可以来个总结了，还是老规矩，三句话。<br><br>　　第一句话是：从种种迹象来看，约旦基地遇袭这件事，从美国人现在的表现来看，他们似乎越来越倾向于大事化小，小事化了！<br><br>　　到时候找个伊拉克的小组织，说是它干的，然后搞一下，之后再搞点其它的活，只要能对付过去，就可以打完收工！<br><br>　　这个坑，看样子美国是不管怎么样，都不肯跳！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　现在的美国人，也学乖了，学会搞一点“战略定力”了！<br><br>　　它学习有进步，这是好事还是坏事呢？<br><br>　　接下来就是第二句话了：从不管是隔了4天时间，美国人啥事都没干；还是他们讨论了2天，才讨论出个“不准备扩大战争”，都显示出了它的无奈，甚至是无能。<br><br>　　我之前说过：现在美国在中东所面对的局势，有点像《动物世界》里的一幕：在东非草原，一只老病的狮子被一群鬣狗围上，刚开始这些鬣狗会不断地，来作个试探，而狮子呢，则会强打精神，咆哮、用爪子扑，然后鬣狗会跑开。<br><br>　　如果狮子的表现，显得越来越没力气时，鬣狗们就会一拥而上，将狮子撕成碎片！<br><br>　　顺便说一下：这里狮子和鬣狗只是比喻，只用于描述客观情况，并不包括任何情绪。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　普通国家，可是搞定力，但已经登上霸主宝座的，万万不能！<br><br>　　约旦出事后，美国立即出动飞机，哪怕在沙漠里胡乱炸顶帐篷，什么战果都没有，都比现在的情况要好！<br><br>　　太迟疑了，太犹豫了！<br><br>　　第三句话则是：如果用下围棋来打比方的话，1月28号的事，看上去小，其实是这场大劫，但美国接下去不管它怎么下这盘棋，都已经错过了最佳时间，它输了！<br><br>　　因为通过这时间点，不管是它的盟友，还是它的对手，或者是旁观者，都看到了它的真实实力。<br><br>　　就像英国在打布尔战争前，威风凛凛，连德皇这种强国的君主，都因为发过一份电报，就吓个半死，跪舔了3年英国。<br><br>　　等它布尔战争才打几个月，露出菜鸟本色后，德国就决定大规模制造战列舰，对英国海上霸权发起挑战了！<br><br>　　一个很大的错误，它已经犯下了！<br><br>　　还是把那句之前常说的话，再来说一遍：拜登和他那批人哪，总是胸有成竹、有条不紊地，把所有事情都搞砸。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 19:41:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：美军在中东3死30多伤，暴露了一个重大问题]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283467-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398172">　　拜登现在是一个头两个大，国内危机还不知怎么收场，中东又出了件大事。<br><br>　　据美联社、路透社等媒体报道：美国中央司令部证实，在约旦境内的一处美军基地于28日遇袭，导致3人死亡、至少34人受伤，其中8名伤员已撤离约旦前往德国接受治疗。<br><br>　　1月30日，五角大楼披露，三名阵亡的陆军士兵包括46岁的中士里弗斯（来自新泽西），24岁的技术军士桑德斯和23岁的技术军士莫菲特（都来自佐治亚）<br><br>　　三人属于佐治亚州摩尔堡的第926工兵旅，46岁的里弗斯是现役军官，两名女兵是预备役。<br><br>　　自从美军撤离阿富汗，已经很久没有听说驻外美军士兵被炸死的消息了，有的只是他们在韩国打韩国人耳光，在日本撞死日本人的“战绩”。<br><br>　　约旦基地遭袭消息，对美国国内刺激非常大。《纽约时报》、《华尔街日报》等大媒体都立刻发表了评论文章。<br><br>　　《纽约时报》的标题是《在有美国人死亡后，拜登的选项要么令人不满意，要么有风险》<br><br>　　《华尔街日报》的标题是《在致命无人机袭击后，美国可能惩罚伊朗的三种方式》<br><br>　　这两篇文章不约而同地将矛头指向了德黑兰，并对拜登政府及美国军方的反击手段进行了分析。<br><br>　　文章内容都是在努力配合白宫的基调：缩在龟壳里对伊朗放狠话。<br><br>　　伊朗方面已经在第一时间澄清自己与袭击事件无关。<br><br>　　伊朗常驻联合国代表团于29日发表声明称，约旦东北部的美军基地遇袭与伊朗没有关系。“美军和这一地区的抵抗组织有冲突，后者还以报复性攻击。”<br><br>　　伊朗外交部发言人卡纳尼同日表示，此事与伊朗有关的说法“没有依据”。<br><br>　　出来认领袭击事件的是“伊拉克伊斯兰抵抗运动”，他们声称当天在多地发动针对美军的袭击，包括在约旦与叙利亚边境。<br><br>　　再看看美国的反应。<br><br>　　五角大楼发言人辛格表示：美国当然不寻求战争，也不认为伊朗想要与美国开战。<br><br>　　白宫国家安全委员会发言人柯比表示：美国不希望与伊朗开战，不寻求以军事方式与伊朗发生冲突。<br><br>　　布林肯表示：美方将作出回应，这种回应可能是多层次、分阶段的，并会随着时间的推移持续下去。<br><br>　　拜登总结：美国不希望中东爆发大规模战争，这不是美国寻求的。<br><br>　　也就是说，美国国防部、国家安全委员会、国务院、白宫都不想动手。<br><br>　　拜登的正式声明是：我们仍在搜集相关信息，但认为这次袭击是由叙利亚和伊拉克境内受伊朗支持的武装组织发动的，美将“择机以自己的方式”追究发动袭击者的责任，继续打击恐怖主义。<br><br>　　都有人出来认领了，美国却“仍在搜集相关信息”。<br><br>　　这不就是把头缩在龟壳里吗？我们何时见过美国打人还需要证据？<br><br>　　2003年，国务卿鲍威尔在联合国会场晃了晃“洗衣粉”，说这就是证据！然而，就出兵摧毁了一个国家。<br><br>　　这才过了20年，美军军营被人端了，士兵3死30多伤，美国总统居然还在“收集信息”，美国怎么就变成这个样子了？<br><br>　　这让美粉情何以堪？也门胡塞武装搞不定，伊拉克什叶派那些散兵游勇也不敢打？<br><br>　　一个劲地拿伊朗说事，符合美国民众的心理，但问题是美国根本不敢攻击伊朗本土。当年特朗普下令用无人机暗杀伊朗的苏莱曼尼将军，是CIA抓住了他离境访问巴格达的机会。<br><br>　　伊朗的切割声明，其实是给了拜登一个台阶下。<br><br>　　反过来想，如果伊朗声称自己对此事负责，拜登要怎么办？他连回旋余地都没有了。<br><br>　　拜登现在最主要的应对方式就是装腔作势，以平息懂王这边骂他软弱无能的舆论压力。<br><br>　　1月29日，拜登在白宫听取了国家情报总监海恩斯、国防部长奥斯丁关于美军驻约旦基地遭袭事件的简报。<br><br>　　这种机密会议，他竟然还特意允许路透社记者进来拍张照。<br><br>　　很明显，拜登考虑的不是如何为美军士兵报仇，而是要证明自己在亲自过问此事--2024，我身体和脑子还行。<br><br>　　美国表现为何如此磨磨唧唧？<br><br>　　因为，除了这些年中东力量格局出现重大变化之外，也暴露了美国一个大问题--情报工作失职。<br><br>　　情报问题<br><br>　　28日遭到袭击的是美军位于约旦境内的Tower 22军事基地，驻有约350名美国陆军和空军官兵。<br><br>　　这是一个秘密基地，任务不是作战，而是收集、分析各种情报，所以女兵比例比较高。她们再将筛选的有价值情报递交给位于巴林贾法勒的美军国海军中央司令部和第五舰队总部。<br><br>　　巴林及波斯湾沿岸基地皆有美军重兵把守，而约旦、叙利亚这边的防守力量相对薄弱。<br><br>　　Tower 22军事基地非常隐密，约旦甚至不承认它的存在。<br><br>　　约旦政府当天还否认了美方所称的“驻约旦美军遭袭”一事。约旦称，遭袭的是位于叙利亚东南部坦夫地区的美军基地。<br><br>　　坦夫基地，是美军公开存在的基地，它在叙利亚属于非法占领，主要功能有两个：封锁从伊拉克到大马士革的主要公路；帮助“自由战士”（恐怖分子）撤退、渗透、休整。<br><br>　　28日-29日有一段时间内信息相当混乱，现在清楚了，坦夫基地确实也遭到了袭击，但造成美军惨重伤亡的是Tower 22基地。<br><br>　　自10月17日巴以冲突以来，美军在中东基地共受到165次袭击。<br><br>　　其中伊拉克66次、叙利亚98次、约旦1次。<br><br>　　而正是约旦这一次，把美军给炸死了。<br><br>　　另据美国“哥伦比亚广播公司”称，该基地从未遭遇过袭击，因此防空系统在实力上不及其它基地。<br><br>　　说是这么说，但Tower 22基地是有防空系统的。关键它是一个“隐形”基地，外界不要说接触，甚至不确定其是否存在。<br><br>　　拜登把情报总监海恩斯叫去汇报工作，也是在暗示美国情报系统负有责任。<br><br>　　当天凌晨，恰逢一架美军无人机返回基地，基地防空系统就为它“开了大门”，而这架装满炸药的“敌人”无人机便尾随而入，并成功引爆。<br><br>　　这显然是一次精心策划的行动，决不是碰巧尾随。<br><br>　　袭击方已掌握了美军侦察无人机的行踪规律，知道它返回时间。大概率是事先让无人机在附近低空盘旋。然后，等美军无人机回营，就不远不近地跟着，顺利蹭入基地。<br><br>　　更严重的是，Tower 22基地内部情况也被对方所了解。否则，它也不会准确地炸到美军住宿区，而此时大多数美军都在睡觉。<br><br>　　美军住宿区并不是钢筋水泥建筑，很多士兵就睡在拖车里。说白了，就是一个由多辆拖车组成的宿营地，拖车挨得很近。<br><br>　　美军授权披露的信息里并没有说这一男二女是否睡在一辆车里。<br><br>　　这次袭击跟之前164次袭击性质完全不同，那些是发泄式的攻击，表明反抗美军的武装的存在。但Tower 22基地袭击的目的就是要取美军性命。<br><br>　　ICA接下来要调查是什么人摸进了该基地收集情报？而这人很可能是通过严格审查的约旦本地人。<br><br>　　此事表明，美国在中东地区的情报优势地位已经被动摇了。<br><br>　　CIA、美军情报机构和以色列摩萨德在中东建立了一张高效密集的情报网，“成绩亮眼”，包括对伊朗核科学家的暗杀、对苏莱曼尼的暗杀、制造市区恐怖事件等等。<br><br>　　不仅如此，美国还动不动以停止“分享情报”来要挟沙特等国。<br><br>　　沙特等土豪为了买情报保平安，一年不知要付出多少钱。<br><br>　　美国和以色列甚至在沙特和伊朗两边搞袭击，然后告诉沙特是伊朗干的。<br><br>　　伊朗情报人员也被大量投入到了对逊尼派国家的防范工作中。<br><br>　　在这种局面下，CIA、摩萨德就找到了最好的安全外衣，可以从容地四处渗透。<br><br>　　但在今年3月，沙特和伊朗在北京奇迹般地和解了。<br><br>　　接着，沙伊两国举行了安全方面负责人的谈判，当双方对完账后，这是说：原来那次在小巷里打我闷棍的不是你啊！那个说：原来那次半夜砸我家玻璃的也不是你啊……<br><br>　　当沙伊建立安全方面基本互信时，美国的“情报分享”这张牌还能威胁到沙特吗？还有多少价值？<br><br>　　同样，伊朗也能将情报力量从逊尼派国家抽身，投入到真正的战场。<br><br>　　这段时间，伊朗在不断地处决摩萨德线人、内鬼，不断地抓捕间谍，28日，伊朗国家电视台还公布了抓捕画面。<br><br>　　此前，伊朗导弹还精准轰炸了位于伊拉克库尔德地区的以色列间谍总部。<br><br>　　其它中东国家也将会抓出一批以色列线人，这就是沙伊和解之后，必然会出现的红利。<br><br>　　但对美国来说，这意味着它出大问题了。当CIA无法提前得知一些重大袭击情报时（不是发泄式轰炸那种），美军在中东的不安全感就更加严重了。<br><br>　　拜登选择龟缩战术，也有这方面的原因。因为美国既不找到对方藏身之地，又不知道会面临哪些报复。<br><br>　　当年打伊拉克，美军情报那叫一个准，甚至提前策反了许多萨达姆的将军。<br><br>　　当中东国家将情报力量用在美国和以色列间谍网身上时，不仅会令以色列特工被迫撤退，也会令美军基地处于不安全状态。<br><br>　　其结果之一就是，美国对中东盟友越发不信任，但美军的基地服务、后勤、杂役等工作又离不开阿拉伯人。<br><br>　　而拜登在巴以冲突中的立场，已令美国成为中东人民的眼中钉。<br><br>　　对于中东人民来说，死了3个美国士兵算什么？巴勒斯坦平民死了25000多人，美国震惊过吗？<br><br>　　沙特与伊朗这对老冤家和解之后，前面的路还很长，只能靠自己走下去，但和解的红利双方都已经体会到，美国想挑拨也没那么容易。<br><br>　　袭击美军基地，初级目标是迫使美国政府施压以色列停止杀戮。<br><br>　　更大的目标是如何让美军滚出中东？<br><br>　　要除祸根，必须标本兼治！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 19:39:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：得罪戴胜鸟后，190名联合国员工成了恐怖分子]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283466-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398171">　　当年以色列在选举国鸟的时候，其中有一位候选者是秃鹰，左翼人士认为很合适，可是很多以色列人却强烈反对，因为他们认为这种鹰性情强暴不能象征以色列。<br><br>　　我们善良温柔的以色列人，怎么能用秃鹰这种残暴的鸟类来形容呢？<br><br>　　最后，他们选了戴胜鸟，因为它美丽、尽职尽责，能照顾好自己的后代。<br><br>　　以色列人觉得，这才符合他们真正的形象。<br><br>　　可实际上咱们都知道，越是缺什么，就越是要强调什么。<br><br>　　我们常说在公共场所禁止吸烟，为什么？<br><br>　　那是因为时至今日，还是有不少人在公众场所吸烟，非常的不自觉。<br><br>　　你看以色列人选了这么美丽的一只鸟，不正是为了掩盖他们的丑恶吗？<br><br>　　就在这两天，国际上闹得最凶的一件事就是以色列指控190 名联合国员工是顽固的武装分子、杀手。<br><br>　　这件事的起因是源自路透社和纽约时报的一篇报道，他们披露了以色列对于联合国员工提出的指控。<br><br>　　以色列人洋洋洒洒，写了6页的档案。<br><br>　　在档案里，他们指责联合国近东救济工程处的190名雇员，全都是哈马斯或是杰哈德的武装分子。<br><br>　　记得前两天的时候我还在调侃呢，润人们现在想去美国得州怕是要挖地道了。<br><br>　　可在你们挖地道的时候可一定要小心啊，别碰上几个狂暴的以色列人，认为你们是哈马斯，给你们天降正义了。<br><br>　　这是个段子，但也能从一定程度上反映出一个事实：在某些人看来，顺我者昌，逆我者，你就是哈马斯，我就要消灭你。<br><br>　　联合国近东救济工程处成立于第一次中东战争期间。<br><br>　　当时大量的巴勒斯坦人沦为难民，为援助难民，联合国大会于1949年12月8日通过第302（1V）号决议，决定建立联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处，于1950年5月1日正式开始运作。<br><br>　　目前，联合国近东救济工程处管理着125所诊所、652个学校等设施，救助了巴勒斯坦难民达520万人。<br><br>　　并且他们每年还要向49万巴勒斯坦青少年难民提供中小学教育。<br><br>　　在我们的传统文化看来，这简直就是大善人啊，救苦救难的活菩萨。<br><br>　　可没想到有一天，联合国工作人员居然也可以变成哈马斯。<br><br>　　要知道，联合国的工作人员不只在巴勒斯坦，不只在中东，更是在全世界一百多个国家都是普遍存在的。<br><br>　　联合国的工作人员居然被说成了是哈马斯，是顽固武装分子、杀手，这可是绝无仅有的。<br><br>　　很显然，这肯定不是联合国工作人员的问题。<br><br>　　因为如果连联合国工作人员都成了杀手，连联合国是啥？<br><br>　　全世界最大的杀手组织？<br><br>　　那么联合国五常又是什么？这个杀手组织的幕后大佬吗？<br><br>　　好家伙，兔子人在家中坐，锅从天上来。<br><br>　　我这就成杀手背后的大佬了？<br><br>　　其实细细分析，以色列为什么要这样做呢，很简单。<br><br>　　有一群绵羊自由自在的生活在草原上，可是有一天犹太人来了，我可不管这些绵羊是不是世代生活在这里，反正呢，我拿出了我爷爷的爷爷给我写的一本书，它叫圣经。<br><br>　　它上面说了这片草原是我们家的固有领土，所以我就要得把这个地方给占了。<br><br>　　可是这这群绵羊在上面，他们不肯搬走啊。<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　只有将他们全部消灭。<br><br>　　但那么多绵羊杀也杀不过来啊，所以我就把它们给赶到了一处农场，用栅栏把它们给四周都给围上，不给吃不给喝，就像是一座大监狱，用这种方式我要慢慢的耗死它们。<br><br>　　可就在这时候，我发现居然有人偷偷的在给这群绵羊送吃的，阻碍我消灭绵羊的大计，你说我恨不恨你？<br><br>　　2022年，联合国近东救济工程处的前25个捐助方，分别有以下这些国家：<br><br>　　而深蓝色的则是他们在以色列指责联合国工作人员参与袭击以色列后，宣布暂停提供资金。<br><br>　　这里面率先行动起来的当然是美国人了。<br><br>　　1月26日，美国带头宣布暂停向联合国近东救济工程处提供资金。<br><br>　　随后，德国、瑞士、加拿大、荷兰、英国、意大利、澳大利亚、法国和日本相继跟进。<br><br>　　欧盟目前表示正在进行调查，虽然还没说也要暂停，但是在今年2月底之前不会向近东救济工程处提供额外资金。<br><br>　　不过还有有一些国家和组织宣布要继续提供的。<br><br>　　比如，世卫组织就宣布将继续提供资金，挪威、沙特阿拉伯、土耳其和西班牙4国也宣布将继续付款。<br><br>　　……<br><br>　　于是这件事情就很清晰了。<br><br>　　以色列人看不惯联合国近东救济工程处一直资助巴勒斯坦人，所以想尽一切办法要搞臭他们，要赶走他们。<br><br>　　这样就没有人敢再去帮助巴勒斯坦人了。<br><br>　　要知道，加沙地带的巴勒斯坦人在以色列长期的封锁下，他们根本就没啥产业，也没有任何可以赚钱的工作。<br><br>　　就连种地，都会被以色列军队给灌上水泥。<br><br>　　所以他们还能靠什么生存呢？<br><br>　　只能依靠联合国的国际救助啊。<br><br>　　一旦将这条线给断了，巴勒斯坦人还拿什么继续抵抗呢？<br><br>　　加沙地带将会彻底沦陷，以色列将会大获全胜啊。<br><br>　　而那些西方国家呢，支持以色列是一方面，更重要的是借此由头可以省下一笔钱，何乐而不为呢？<br><br>　　只是那些宣布暂停拨款的国家们，你们暂停拨款，那肯定就代表你们认同以色列的观点，认为联合国的工作人员全都是恐怖分子。<br><br>　　全部都是支持恐怖袭击的顽固的武装分子、杀手。<br><br>　　可你们看新闻了吗？<br><br>　　同样发生在这两天的事情。<br><br>　　当地时间1月30日凌晨，在巴勒斯坦约旦河西岸的一座城市叫杰宁，伊本西纳医院内，多名以色列军人乔装打扮成医护人员和穿着裙子的阿拉伯平民，他们手举自动步枪，打死了3名巴勒斯坦人。<br><br>　　当然我知道，以色列人肯定会极力否认这件事情，认为这是在抹黑。<br><br>　　这就像当初他们轰炸加沙医院的时候，还有一帮人出来洗地，说那事和以色列无关。<br><br>　　幸好，这家医院的监控摄像头拍的很清晰。<br><br>　　于是，全世界人民都看到了以色列特种部队的暴行。<br><br>　　根据伊本西奈医院监控画面和目击者口述，这组以军士兵大约有10人，他们身着白大褂或平民服装，其中三人还戴女性头巾。<br><br>　　5时30分左右，他们走进这家医院，来到三层病区，开枪打死3名正在睡觉的男子。<br><br>　　医院发言人对此事感到非常震惊，他说：医院内没有发生交火，看起来是一次目标明确的暗杀行动，这种事前所未有。我们在医院里见过逮捕和袭击，但从未经历过暗杀事件。<br><br>　　还有医院的管理人员说：3名死者头部中弹，其中一人收治于去年10月25日，脊柱损伤，瘫痪在床，根本没有任何行动能力，更别说是战斗力了。<br><br>　　这些人根本就构不成任何的威胁，他们全都是病人。<br><br>　　也就是说这些人是构不成威胁的，他们都是病人。<br><br>　　根据《日内瓦公约》，医生和患者在武装冲突中享有“受保护地位”。<br><br>　　可是以色列特种部队却通过装扮成医生或病人来假装受保护的身份，以获得对手的信任，而后对其进行杀戮或伤害。<br><br>　　这不光是违反了国际法，而且还犯下了严重的战争罪。<br><br>　　你说这种行为，你们不去谴责。<br><br>　　反而去暂停，去制裁帮助巴勒斯坦人的联合国工作人员，这又是个什么逻辑呢？<br><br>　　虚假的恐怖分子：赈济灾民，蓝盔联合国工作人员。<br><br>　　真正的恐怖分子：假扮医护人员，冲进医院，枪杀病人的以色列人。<br><br>　　所以，记住这些国家的名字吧。<br><br>　　美国，德国、瑞士、加拿大、荷兰、英国、意大利、澳大利亚、法国和日本。<br><br>　　哎，这里面出现了一个熟悉的名字，怎么好事轮不上，每次扫黄都有你呢。<br><br>　　日本。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 19:38:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，狗急跳墙，最疯狂的反扑]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283415-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398120">　　今天还是要从地球上最荒凉、最偏僻的地方说起！<br><br>　　俾路支斯坦！<br><br>　　我之前曾经介绍这个地方：<br><br>　　干旱！<br><br>　　寂静！<br><br>　　孤独！<br><br>　　无助！<br><br>　　到处都是光秃秃的山，简直就像火星表面一样，四周一片寂静，仿佛时间已经停滞，甚至连风声和随着风而起的沙尘，都会让人感到绝望。<br><br>　　但这种遗世独立的感觉，只是假象。<br><br>　　因为一场地缘博弈，早就已经展开，昨天又出大事了：在巴基斯坦的俾路支省，有个群山环绕的小镇，名叫马赫，突然之间，很多枚火箭弹呼啸而过，巨大的爆炸声响起，好几栋民房被炸毁，山谷中回声激荡！<br><br>　　之后，更不寻常的一幕出现了：一批人从大山里，从三个方向，同时窜出，和当地部队，展开了激烈的交火，在一瞬间，枪声四起！<br><br>　　攻击的方向，还非常明确！<br><br>　　监狱！<br><br>　　军营！<br><br>　　火车站！<br><br>　　边境检查站！<br><br>　　甚至还有人已经摸到当地边防部队指挥官办公室！<br><br>　　虽说袭击被打退，但一切都显示：这绝对不是一次寻常的袭击，人家事先早就做好计划，甚至早就踩过点！<br><br>　　没过多久，消息传来：“俾路支解放军”说这事是它干的。<br><br>　　它可是当地老牌的KB组织啊！<br><br>　　但是一个疑点就来了：之前它可从来都是冷不防地，弄它三四个人，甚至一两个人，来场行动，而不是像昨天那样，居然集结了一批力量，摆出一副攻打城镇的架势来！<br><br>　　这是怎么回事呢？<br><br>　　忍不住让人想到前段时间的那场大戏！<br><br>　　1月16日，巴基斯坦上空，突然导弹飞过，地面火焰四起！<br><br>　　伊朗居然未经同意，挤掉了小巴的脓疮！<br><br>　　1月18日，小巴因极度愤怒，反手报复，干掉了伊朗大患！<br><br>　　当时两国还相互跳脚大骂！<br><br>　　一堆国家喜上眉梢！<br><br>　　像印度，听说老对手巴基斯坦被伊朗导弹袭击后，立即喜气洋洋地，公开宣布说：对伊朗的“自卫行动”，我们表示支持！<br><br>　　一副高兴得鼻涕冒泡泡，恨不得之后再当场来段宝莱坞歌舞的架势！<br><br>　　美国、英国甚至以色列呢？<br><br>　　挤出一副忧愁的模样：啊呀，这两国怎么相互打起来了呢？这区域局势，又紧张了呀！<br><br>　　其实内心深处，也高兴得要死，也恨不得至少唱个小曲，跳段小舞！<br><br>　　这姿态刚摆出，不管是印度，还是美以，转念一想，都在突然间，浑身一抖：不对劲！<br><br>　　他们两家炸的，为啥都是俾路支人的组织呢？<br><br>　　还为啥都是我们养的呢？<br><br>　　伊朗炸的，是美以养着的，搞完事后，就往巴基斯坦躲！<br><br>　　巴基斯坦人炸的，是印度养的，搞完事后，就往伊朗躲！<br><br>　　这边浑身才一激灵，那边让他们既难受又恶心的事，马上就来了：1月19日，距巴基斯坦炸伊朗才1天啊，巴基斯坦那边就说，我们已经和伊朗说好了，两家的关系恢复到1月16日之前！<br><br>　　背后暗藏的好几家，肯定顿时会产生一种极其痛苦的感觉！<br><br>　　本来想看人家打架，没想到看上去这两家似乎大耳光子“哗哗哗”地，在猛烈互扇，结果都打在了他们的脸上！<br><br>　　如果光这种痛苦，也许还能打落牙齿和血吞，但你们居然演得这么不专业，在4天之内就完成互射、谴责、和解，害得我们白高兴一场，还公开表示出来了，这岂不是用一种非常怪异的方式，把我们的智商水准给暴露了？<br><br>　　一记耳光，你们居然还能弄出两记响声来！<br><br>　　既有肉体伤害，还有精神伤害！<br><br>　　就算叔可忍，婶也不可忍啊！<br><br>　　于是就出事了。<br><br>　　先是在1月27日，伊朗东南部的萨拉万县，突然一批人窜出，袭击一家当地汽车修理厂，造成9名巴基斯坦人死亡，3人受伤。<br><br>　　都是在当地的打工者！<br><br>　　之后就是昨天这件事！<br><br>　　光从时间点选择上，就能看出明显的报复痕迹！<br><br>　　1月16日，伊朗打了巴基斯坦；隔了一天后，1月18日，巴基斯坦打了伊朗。<br><br>　　这次是1月27日，有人袭击了伊朗；也是隔了一天后，1月29日，有人袭击了巴基斯坦。<br><br>　　都是伊朗在前，巴基斯坦在后！<br><br>　　都是中间隔了一天！<br><br>　　光从这里，就能看出背后藏着那几家，已经气得咬牙切齿！<br><br>　　所以才会刻意地，搞出这些时间点的巧合来！<br><br>　　狗急跳墙！<br><br>　　但搞这种袭击，有用吗？<br><br>　　没用！<br><br>　　因为就在昨天，巴基斯坦和伊朗双方公开宣布：我们两家已经达成一致，将互派联络军官，还部署在对方领土上，以联合打击KB主义！<br><br>　　直接亮明牌了！<br><br>　　双方搞联合打击，这件事为啥重要呢？<br><br>　　之前这地方，为啥那么乱，主要原因就在两家没联合！<br><br>　　搞出点事后，风声不怎么紧，把枪往床底下一塞，摇身就变平民；<br><br>　　如果风声有点紧，那就是赶紧化整为零，当地反正空旷嘛，大家水银泄地一般，跑进茫茫荒野中，来个消失得无影无踪！<br><br>　　要是风声特别紧呢？<br><br>　　就往对方领土上跑！<br><br>　　过段时间，等风声过了，然后再回来！<br><br>　　两边一起打，事情就麻烦了：本来比如说有些在小巴这边搞事的组织，它可能会把一些钱、物资甚至跑路时的落脚点，放在伊朗那边，它在伊朗不搞事啊，伊朗人也不会关注它啊，小巴这边，反过来也是这样！<br><br>　　之前的一切，都容易泡汤！<br><br>　　到这里，最外面一层洋葱皮就剥完了，我们再来剥第二层洋葱：既然上面说到背后暗中藏着人，那这次的袭击，究竟可能是谁干的呢？<br><br>　　这事得从去年9月联合国大会说起，当时以色列总理内塔尼亚胡兴致勃勃地，当众拿出一张中东地图，然后拿出一支粗红笔，在地图上画了一条长长的粗线！<br><br>　　当时他还得意洋洋地说：这是一条“富有远见的走廊计划”，从印度出发，过阿拉伯海，再横跨阿拉伯半岛，进入以色列，“通过海运、铁路、能源管道和光纤电缆”，将印度与欧洲连接起来！<br><br>　　印度人也早就在吹了：这条通道，叫作“香料之路”！<br><br>　　我之前也说过：这事情背后的主使者，就是美国，它至少从去年5月起，就在弄这事了！<br><br>　　这张图一秀，顿时惹怒了一堆人！<br><br>　　之前我就说过：内塔尼亚胡秀出这张图后，隔了差不多半个月时间，哈马斯就对以色列，发动了突袭！<br><br>　　因为这条线路如果成型，前提肯定是沙特和以色列达成和解！<br><br>　　那巴勒斯坦人就被出卖了！<br><br>　　除哈马斯外，还把好几个国家，惹得挺不高兴的！<br><br>　　第一个是巴基斯坦。<br><br>　　过去几十年，它和海湾国家关系挺好的，还时不时悄咪咪地，在海湾某个国家，派出点士兵，给它们的王爷当个保镖什么的；几百万巴基斯坦人，还在中东打工，赚外汇。<br><br>　　印巴是死敌。<br><br>　　现在美国居然要在印度和海湾国家之间，穿上线了，它肯定极其不爽。<br><br>　　第二个是伊朗。<br><br>　　伊朗是美国的老对头，但过去几十年，伊朗和印度的关系还算不错，印度甚至曾经计划和伊朗、俄罗斯合作，在它那里搞个港口，大家一起搞“南北走廊”。<br><br>　　就是从俄罗斯出发，经过阿塞拜疆、伊朗，再从海上，到印度！这件事，大家都提了20来年了！<br><br>　　结果美国人才吼一嗓子，印度人就急急忙忙地，说“南北走廊”我不搞了，我要和美国、以色列人在一起，搞“香料之路”。<br><br>　　美国和以色列，可都是伊朗的对头啊，你就说伊朗爽不爽吧！<br><br>　　其它不爽的国家，还有土耳其、俄罗斯。<br><br>　　但这里就不说了。<br><br>　　内塔尼亚胡这么大张旗鼓地，在联合国大会大讲这事，肯定会让这些国家，觉得时不我待，我得赶紧想办法，否则就晚了嘛！<br><br>　　于是一件事就提上日程了。<br><br>　　这里又得说小巴了，小巴其实挺机灵的：去年5月，传出美国要拉着印度、海湾国家和以色列搞“香料之路”的消息时，它就觉得形势大变。<br><br>　　当时它就跑去跟伊朗和土耳其商量：咱们三个国家为啥不搞个合作，从中国拉条铁路过来，穿过我、伊朗，再到土耳其，直接从陆路和欧洲连上，也省得受大家担心被美国佬在海上堵住那口鸟气！<br><br>　　顺便说一句，这事还不是小巴临时起意：2021年12月，在时隔10年后，巴基斯坦-伊朗-土耳其铁路专线，就已经复通了。<br><br>　　上张图，这中间的联系，大家就能看得很清楚了。<br><br>　　看到没？<br><br>　　昨天遭到袭击的那个马赫，在什么地方？<br><br>　　就在上面提到的这条铁路专线上啊！<br><br>　　所以对方想干什么？<br><br>　　目标非常明确，就是想破坏这条铁路线！<br><br>　　到这里，最近这些事背后藏着谁，差不多就呼之欲出了！<br><br>　　1月27日那次袭击，虽说发生在伊朗境内，但吃亏的其实是谁？<br><br>　　巴基斯坦。<br><br>　　昨天的那次袭击，想要针对的，又是谁？<br><br>　　还是巴基斯坦，如果往更深层去看，甚至还有我们。<br><br>　　到这里，这些事件背后可能是谁，大家就应该非常清楚了吧！<br><br>　　极有可能，就是某东方神秘大国！<br><br>　　外号带数字的那个！<br><br>　　到这里，就可以来个总结了，还是老规矩，三句话。<br><br>　　第一句话是：从昨天这次袭击，居然一反常态，不惜投入较大力量，公然打重要铁路沿线站点这事，可以看出这神秘大国现在是真的急了！<br><br>　　因为这种事，可以看作狗急跳墙，却也可以变成引蛇出洞啊！<br><br>　　干这种事，最重要的就是力量不能暴露，让人防不胜防，你搞这么的动静，那差不多就是摸出底牌了，犯了干这种事的大忌！<br><br>　　所以这是它最疯狂的反扑！<br><br>　　第二句话是：为啥该神秘大国之所以这么着急，是因为它看到伊朗和巴基斯坦之间，已经开始消除心结，大家要搞合作了！<br><br>　　之前它干的，主要是什么事？<br><br>　　拉拢伊朗，制造矛盾，从后背威胁小巴！<br><br>　　这两家近段时间的表现，足以证明它的失败！<br><br>　　第三句话，则还是那句老话：新世界正在加速走来。<br><br>　　从东南亚的碧海银沙到北冰洋的皑皑雪原，从东海的微波细涛到地中海的点点帆影，从烟雨江南到黄沙遍地的中东沙漠，即将连为一体。<br><br>　　昨天这场袭击的背后，从本质上讲，就是想要连接和想要干扰者之间的斗争。<br><br>　　继续啰嗦一句吧：如果这些地方，今后真的连通起来，将会产生什么的结果，那些地方将会因此受益，这几年，我已经在号里讲过很多遍，也讲得很详细了，这里就不重复了。<br><br>　　大家做好准备吧！<br><br>　　历史的车轮，正在滚滚向前！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 23:02:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：德克萨斯是如何被美国吞并的？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283414-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398119">　　德州与联邦政府的武装对峙正在加剧。<br><br>　　目前德州州长阿博特已调动400辆悍马、72辆M2布拉德利步兵战车、48门榴弹炮和大量M1艾布拉姆斯坦克前往边界。<br><br>　　德州卡车司机工会也派出2500辆重卡，协助州政府封锁边境，并与联邦政府的边境警卫队对峙。<br><br>　　昨天懂王赶到德州看望了守卫边境的国民警卫队，还在军营食堂里亲自给士兵们打饭，对合影请求来者不拒。<br><br>　　食堂里的德克萨斯孤星旗还特意挂在了星条旗上面。<br><br>　　十处响锣，九处有他，老宝贝不去拱火才怪，他一定会抓住这好牌。<br><br>　　接下来就要看拜登如何应对了。<br><br>　　CNN、ABC、彭博社等都在分析《德州宪法》与《联邦宪法》的法律问题，认为德州如果想要退出联邦，至少联邦宪法是不允许的。<br><br>　　不过，法律只是政治的工具。苏联和南斯拉夫分时，立陶宛擅自宣布独立是合法的吗？斯洛文尼亚单方面宣布独立是合法的？但美国不是都给予全力支持了吗？<br><br>　　这次美国祸起萧墙，不过是报应罢了。<br><br>　　德州是全美50州里面最特殊的一个州，当年它是以一个独立国家完整地并入了美利坚合众国。<br><br>　　南北战争时期，它又再次独立，林肯赢得战争后，它又成为一个州。<br><br>　　德州有自己的武装，州长阿博特是总司令，在得到其它25个红州的支持下，德军还真不惧美军。<br><br>　　德州这次对抗行动叫“孤星行动”，因为德克萨斯也曾叫“孤星共和国”。<br><br>　　美国是如何吞并德克萨斯共和国的？<br><br>　　吞并德克萨斯（这片土地原属墨西哥），可以说是最典型的美式阴谋。<br><br>　　1821年，墨西哥在反对西班牙殖民者的革命运动中赢得了独立，它的国土面积包括今天的德州、加州、新墨西哥州、犹他州、内华达州、以及科罗拉多州一部分。<br><br>　　当时德克萨斯还是一片人烟稀少的大草原，墨西哥新政府只派出了少量军队像征性地驻守在这里，而友好的邻居-美国，称要帮助发展德克萨斯。<br><br>　　眼看德克萨斯发展顺利，缺乏远见的墨西哥人犯下了一个历史性的错误，它出台了《移民法》和《使用土地法》，允许（甚至是鼓励）美国公民到这里定居。<br><br>　　没过几年，德克萨斯的人口结构就变成了美国人占据优势。<br><br>　　试想一想，如果中国人不断定居美国加州会如何？事实上，美国是推出了《排华法案》，一下子就限制住了中国移民的人数。<br><br>　　而美国政府为了侵占墨西哥领土，不断地鼓励民众前往德克萨斯。没有边境检查，也不需要关税机构。<br><br>　　1830年，墨西哥议员指出，那些带着不同的语言、不同的文化、不同的宗教的美国人蜂拥而入，德克萨斯的前途将充满麻烦，必须马上立法禁止外国人随意进入墨西哥领土。<br><br>　　墨西哥这才制定了一项法律，严格限制外国人在墨西哥定居，停止执行一切拓殖合同，只有墨西哥公民才能得到土地使用权。<br><br>　　边境大门虽已关上，但却关得太迟了。<br><br>　　美国吞并德克萨斯是蓄谋已久之事，它的计划分成两步：<br><br>　　先策动德克萨斯独立建国，脱离墨西哥。<br><br>　　再寻找时机吞并德克萨斯共和国。<br><br>　　美国的阴谋必须拿捏十分到位才能实现，否则，它就真的独立了。<br><br>　　1832年，美国实施了第一步。<br><br>　　那些得到美国支持的非法定居者开始闹事--“不服从运动”，闹了三年，1835年，“不服从运动”变成了分裂运动，军事叛乱爆发，墨西哥出兵平乱。<br><br>　　当时，努埃西斯河以东的盎格鲁-撒克逊人已达到3万人以上，但叛乱分子并不是正规军的对手，他们需要美国的帮助。<br><br>　　1836年春天，美军以军需官克罗斯上校在格兰德河（今天的德墨界河，就是建铁丝网这条河）失踪为由，于4月21日对墨西哥发动战争（当然，美国历史书上说是对方先动的手）。<br><br>　　在美军支持下，叛乱团伙头目萨姆。豪斯顿率领“德克萨斯军队”在圣哈辛托打败了墨西哥军队，确定了德克萨斯“独立”地位。<br><br>　　美国总统杰克逊宣称德克萨斯爆发了“独立革命”，不承认美国与“革命者”豪斯顿有任何勾结。<br><br>　　1837年3月1日，美国参议院通过议案，承认德克萨斯独立。<br><br>　　3月2日，美国众议院拨款支持美国国务院向德克萨斯派遣公使。<br><br>　　为了德克萨斯，美国玩尽了一切外交花招，因为它既担心欧洲出兵干涉，又怕墨西哥再次进攻德克萨斯。<br><br>　　所以，美国在援助叛乱武装的同时，又宣布不会与德克萨斯合并。<br><br>　　1837年8月25日，时任美国总统范布伦向国际社会表示不考虑德克萨斯提出的合并申请。<br><br>　　1839年，法国承认德克萨斯独立，接着英国、荷兰、比利时于1840年承认其独立地位，美国还与德克萨斯共和国签定了《友好条约》。<br><br>　　这样，德克萨斯成为了一个得到国际承认的主权国家。<br><br>　　在随后几年时间里，德克萨斯问题似乎从美国政治议题中消失了。<br><br>　　然而，美国人正在悄悄准备实施第二步计划。<br><br>　　1844年，美国总统泰勒又主动挑起德克萨斯问题，因为美国认为如果再拖延下去，德克萨斯将成为欧洲棉花的主要来源，英国和法国也将成为其利益攸关方，这可能会阻碍美国的吞并计划。<br><br>　　德克萨斯独立如果弄假成真，必成为美国向西扩张的重大障碍，也会是黑奴逃亡的避难所。<br><br>　　由美国扶持上台的德克萨斯总统豪斯顿劝告美国：德克萨斯就如同是一位待嫁新娘，如果美国不想要她，那么，她将寻找新的爱人。<br><br>　　这就是美国所说的“没有勾结”，但要吞并德克萨斯，美国必然要与墨西哥爆发战争。<br><br>　　因为墨西哥承认德克萨斯独立的条件是它不得与美国合并。<br><br>　　1844年底，民主党人波尔克赢得大选，1845年3月1日，他签署总统令，允许德克萨斯共和国加入联邦，美墨边界以德州边境为准。<br><br>　　墨西哥要求德克萨斯永远不得与第三国合并，英国和法国支持墨西哥的立场。<br><br>　　墨西哥驻美国公使阿尔蒙特告诉美国政府，如果美国坚持吞并德克萨斯，墨西哥只能对美国宣战。<br><br>　　但美国认为墨西哥军事力量不足以与美军抗衡，于是美国国会通过了合并法案。<br><br>　　接着，墨西哥宣布与美国断交，而欧洲还在为是否出兵干涉犹豫。<br><br>　　英国询问了德克萨斯共和国新总统安森。琼斯的意见，他称自己不想采取军事行动，希望英国与法国进行调解，这让英法更加犹豫。<br><br>　　美国则在积极准备战争。<br><br>　　美国这时最害怕的是，英国或法国会趁机瓜分加利福尼亚，以作为它们不干涉德克萨斯被美国吞并的回报，但美国下一个吞并目标就是加利福尼亚。<br><br>　　波尔克总统在1845年12月2日发表《国情咨文》，重申“门罗主义”，警告“殖民者”（欧洲）不得干涉一切美洲事务。暗示就算墨西哥主动同意将加利福尼亚让渡给欧洲列强，美国也不会同意，要开战。<br><br>　　英国和法国并没有作出强硬回应，因为英法矛盾要大于德克萨斯问题。<br><br>　　1846年，美国国会通过《战争法案》，进行全国总动员，美国媒体将墨西哥说成是一个侵略者，而美国成了自由德克萨斯的保卫者。<br><br>　　1846年4月25日，美墨军队在格兰德河附近交火，5月8日又爆发了帕罗奥多之战（在今天的加州旧金山湾区）<br><br>　　5月9日，美军主力出动。<br><br>　　5月13日，美国国会对墨西哥宣战。<br><br>　　在美军的攻势下，墨西哥军队连战连败，1847年3月9日，美军斯科特将军率部12000人在维拉克鲁斯登陆，直逼墨西哥首都。<br><br>　　9月14日，斯科特军队攻入墨西哥城（杀人、强奸、放火），墨西哥总统桑塔。安纳被投降派要求下台，由投降派与美国举行“和谈”。<br><br>　　1848年2月墨西哥与美国签定《瓜达卢佩-伊达尔戈条约》，墨西哥割让了差不多一半左右的领土给美国，美国付给墨西哥1500万美元。<br><br>　　至此，德克萨斯共和国成为了美国第28个州。但由于其特殊性，它成为了美国唯一一个拥有脱离联邦权力的州。<br><br>　　今天的边境难民问题，德州已经到了忍无可忍的地步。它们其实并没有要求民主党政府拨款修建边境墙，而是自己出钱。<br><br>　　但拜登却要强行拆除这些铁丝网，放非法移民进来，为了移民及其家属的选票，拜登-哈里斯政府已到了不择手段的地步。<br><br>　　共和党这边已经提出“国家离婚”口号，红州与蓝州各过各的。<br><br>　　德州更有本钱单过，它是仅次于加州的第二大富州，GDP规模有1.73万亿美元，是全球三大炼油中心之一，石油产业规模占全美三分之一，天然气占全美四分之一，也是美国最重要的化工、军工、航天、轻工业基地，有墨西哥湾出海口……<br><br>　　德州独立，完全能成为全球前十位的经济体，前途无量。<br><br>　　现在德克萨斯跟联邦进行军事对抗，虽然更多的是为了泄愤，但美国社会撕裂已不可逆转。<br><br>　　当年，谁也没有想到苏联会崩溃。所以，美国去陪苏联并非不可能。<br><br>　　美国祸害别人的手段，早晚都会落到自己头上，更何况德州等土地本来就来路不明。<br><br>　　老妖婆们热衷于“帮助”别国分裂，动不动就“靓丽的风景线”。<br><br>　　现在开心不？不用出门出风景了。<br><br>　　祝美国5A级景区遍地开花！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 23:01:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：大乱才能大治，美国大乱，形势大好]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283412-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398117">　　一段特朗普亲自来到德州，给在前线战斗的战士们送饭的视频现在全世界各地广泛传播。<br><br>　　内战的时候劳军是什么意思，有丰富内战经验的我国群众都知道，这是在激发士气，打算决一死战。<br><br>　　两千年前的西汉王朝，吴楚等几个封国密谋要起兵内战。在战前，双方的头面人物分别进行了劳军。留下了细柳营下马的典故。<br><br>　　现在这个视频传播开来了，表明全世界人民，主要是美国签署联名通电的二十五个州的选民，希望美国乱起来的愿望不小。他们希望在这个关键时刻，特朗普不仅不退缩，反而更加坚定和二十五州站在一起，用行动到军营中去鼓舞士气。<br><br>　　唯一的问题是，视频的时间不对。视频是2023年11月的时候，特朗普跑到德州国民警卫队军营里面，和州长阿尔伯特一起劳军。<br><br>　　魔鬼就藏在细节里面，视频如果是人工智能合成，我们尚且可以说这事情没有预谋。视频如果是目前发生的事件，我们也可以说特朗普被形势左右，身不由己，内战在即，必须劳军。<br><br>　　但是，视频发生在两个月前。彼时彼刻的布林肯，尚且在和欧洲与巴基斯坦谈一揽子协议，试图分化巴基斯坦和我国的关系，以阻碍我在南亚双面打印。就在公忠体国的布林肯为了美国利益奔走的时候，特朗普偷偷跑去军营，劳军去了。<br><br>　　而特朗普慰问的对象，就是如今在风口浪尖，和美国联邦武装力量进行对峙，就等着擦枪走火一声令下的德克萨斯国民警卫队。<br><br>　　他们这段时间以来，一定是受到了特朗普的鼓舞，才会这么卖力的搞拜登的票仓。毕竟一个非法移民来了，他就能借助民主党的政策把全家带来。阻挡了几十万难民，就是阻挡了几百万选票。<br><br>　　11月份，特朗普来到德克萨斯州的军营。<br><br>　　12月份，德克萨斯州国民警卫队出死力拦截非法移民。<br><br>　　1月份，拜登告到最高法院，要求判德州违法，请求下令拆除边境墙。<br><br>　　我们把时间线串起来，就会发现特朗普如果是在今天打的饭，今天去劳军，反而是一件好事。坏就坏在，这件事起头是特朗普自己搞的。特朗普的选民认为拜登是通过哈里斯的操作当上了总统，特朗普自己也说是别人偷了他的总统，那么，他们信不信他们的话呢？<br><br>　　起码，特朗普是信的。他确实认为别人是偷了他的总统大位，他确实在搞复仇，他就是要推波助澜就是要火上浇油，甚至无风不起浪也要凭空点火，将拜登逼上绝路。<br><br>　　毕竟，这四年除了开除选举资格，拜登对特朗普的诉讼调查一件接一件，甚至要把特朗普关进监狱。<br><br>　　爱泼斯坦可以在监狱死，特朗普知道。因此他必然知道，他进了监狱也是一个死。他又怎么能不对拜登恨之入骨，怎么能不恨不得将其置于死地而后快。<br><br>　　政治作秀可以，但是夫妻之间有的话不能说。就像是离婚，说一次就伤一次感情。可以认为床头打架床尾和，但是纸团揉过，就难以展平了。<br><br>　　要是考虑这是两党的政治作秀，那得先看看德州的坦克答不答应。教员曾经讲过，有些人是十分傲慢的，能过来谈一定是逼不得已了。<br><br>　　美国两党选举一百年，都能坐下来谈，那主要是南北战争打的迫不得已了。血的教训太痛了。但凡没有血的教训，美国在国际上，一贯就是先武力解决问题。如今内部关系恶化，加上南北战争的血已经太久，干涸到伤疤都痊愈，自然也倾向于武力解决了。<br><br>　　美国军队严格意义上讲是不打对美国民众的，可是架不住各个联邦都有自己的国民警卫队，也就是自己的军事力量。美国国家层面可是习惯了用武力解决问题，上行下效，国内的州怎么就不能对别的州动武？<br><br>　　我们应该认识到，任何一场战争，都是一场悲剧，除非他发生在外国。无论是胜利者还是失败者都会受到极大的伤害。除非这两方和我们没有关系。<br><br>　　现在，就是在外国，两方就是和我们没有关系。因此，我们希望美国全社会共同努力，争取早日打上内战，把帝国主义消灭殆尽，才能够让这个世界变得更加美好。<br><br>　　大乱才能大治，这是历史的铁律，我们希望特朗普同志能看到这一点，看到美国社会的矛盾和分裂，看到政治体制的腐朽和无能。<br><br>　　我们更希望，特朗普同志能够明白，只有通过战争才能解决问题，才能重建一个强大的美国。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 23:00:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[梅新育：联合国驻加沙机构员工参战与“援助霸王餐”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283408-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398113">　　驻加沙的联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（近东救济工程处，UNRWA）员工参与哈马斯袭击以色列（联合国官方称之为“恐怖袭击”）终于从此前的媒体报道、网络传言发展成了摆上联合国台面的正式指控，而且迅速越闹越大。联合国方面已经收到的指控涉及员工人数为12人，而路透社、《纽约时报》等媒体新的报道，以色列新的档案指控近东救济工程处员工中有190人是“顽固武装分子和杀手”，一边领取近东救济工程处的工资，一边违反联合国机构的中立立场充当了“巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动”（哈马斯）或“巴勒斯坦伊斯兰圣战组织”（杰哈德）的武装分子；且该机构1.3万员工中大约10%被认为与哈马斯和杰哈德有更广泛的联系。<br><br>　　上述指控如果真实，对联合国机构赖以立身的中立原则将构成毁灭性打击，联合国需要根据中立客观调查结果认真全面整顿这个机构。毕竟，联合国面向全世界70多亿人口，全球员工总数也就那么多；近东救济工程处这个为加沙200万人服务的机构就搞了1.3万员工；仅此一端，足见该机构臃肿、低效、寄生，且不提其员工可能有不少人参与了对40多个国家平民的无差别屠杀、绑架行为。<br><br>　　由于这一指控的严重性，近东救济工程处的主要捐助国相继“暂停”了捐助。粗略算过，近东救济工程处每年7亿多美元资金，阿拉伯国家中只有卡塔尔一国捐了800万美元，占1%多一点，其余都是美欧日捐助，美国一国捐助额占比近1/3。<br><br>　　这一事件向中国敲响了警钟，对我们的警示是多方面的，我们必须正视并总结、汲取其中教训。其中，需要明确，以色列-哈马斯战争不是中国的战争，近东救济工程处运营资金不是我国承担也不应由我国承担，我们需要警惕、抵制把中国当作冤大头主张由中国接盘出资维持该机构的企图；而从该机构主要捐助国“断供”引发的争论中，我们需要汲取的重大警示是防范受援方吃“援助霸王餐”的作风。<br><br>　　毕竟，近东救济工程处迄今每年的7亿多美元资金几乎全部由美欧日国家捐助，其它国家中只有卡塔尔出了800万美元；有很多哈马斯/巴勒斯坦支持者严厉抨击西方主要捐助国为此停止向近东救济工程处捐款，但按人类社会正常价值观，援助是情分而非义务，受援方强迫别人捐助，这种吃“援助霸王餐”的作风颠倒了人类社会正常价值观，如果受援方还一边辱骂、乃至攻击杀害援助方一边理直气壮强迫索要援助，那就更不可容忍了。<br><br>　　中国承担的国际责任越来越多，如果不警惕防范反对“援助霸王餐”作风，不树立正常的价值观，我们自己迟早必然沦为冤大头，让外人吮吸中国民脂民膏却不给中国带来相应回报，甚至肆意损害中国。<br><br>　　哈马斯/巴勒斯坦支持者的抨击并无说服力，他们该做的是以身作则自掏腰包捐助自己支持的人，而不是自己收获人情，却要他人“埋单”。世界各国那么多人网上发声、游行示威、抵制以色列企业和给以色列“劳军”的品牌、甚至暴力行动支持哈马斯/巴勒斯坦，还有国家制裁以色列，且有的制裁以色列的国家经济发展水平还不错，人均GDP一万多美元了；他们自掏腰包，不难承受近东救济工程处如今每年消耗的7亿多美元资金，而且可以由此树立自己言行一致的正面形象。<br><br>　　干吧，用自己的真金白银兑现自己支持哈马斯/巴勒斯坦的言论主张，不要慷他人之慨。<br><br>　　至于巴勒斯坦人，他们有独立建国的权利，但他们更需要以实际行动证实自己有包括自律的这份能力。<br><br>　　最后，再次强调，我们对以色列-哈马斯战争和以色列-巴勒斯坦冲突应该坚守中立，实事求是，客观看待，不要代入感太强，不要给巴勒斯坦人站队而侮辱中国领土主权和先烈尊严荣誉。至于那些动辄大喊大叫声援“巴勒斯坦同胞”、“罗兴亚同胞”的侨华阿拉伯人/波斯人/土耳其人，他们期望的不过是“量中华之物力结巴勒之欢心”，或者“量中华之物力结绿国之欢心”，呵呵。<br><br>　　2024.1.30<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 22:55:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：美国迎来命运审判：俄伊日偷笑，印韩苦恼；中国...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283403-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398108">　　中国的舆论圈一直有这样一个观点：帝国三百年的定律或诅咒。大意就是，一个帝国的寿命大约只有三百年左右。中国历史上那些王朝，大致都是如此；还有很多其他帝国，如波斯帝国或奥斯曼帝国等等，都符合这个定律或诅咒。<br><br>　　因此很多老铁认为，美国建国到现在也快到三百年了，差不多也快完犊子了。因此很多吃瓜群众都盯着美国，寻找符合这个定律的历史事件。比如说占领华尔街运动时，比如说白人警察跪杀黑人引发暴乱时，比方说特朗普粉丝冲击国会时，都被认为是美国即将完犊子的征兆。不过相比之前那些事件，都没有这次“德州内战”更让吃瓜群众期待。<br><br>　　吃瓜界始终坚定地认为，很多历史重大进程，都源自于一些猝不及防的事件。<br><br>　　1898年谭嗣同被斩，意味着清王朝灭亡成定局。<br><br>　　1913年宋教仁遇刺，导致民国长达十多年的南北战争。<br><br>　　1914年斐迪南大公遇刺，引爆了第一次世界大战。<br><br>　　1988年纳卡冲突，拉开苏联解体大幕。<br><br>　　如此等等，太多了。所以吃瓜界很多人，都已经准备好啤酒、凤爪、小板凳，等着看霸道美帝的笑话。吃瓜界始终相信，如果美国最终解体，导火索大概率是德州。<br><br>　　美国这次所谓内战，是指德州（不是山东那个哈）地方政府与美联邦当局在如何解决移民危机问题上爆发了激烈冲突，并且正愈演愈烈。德州国民警卫队和联邦边境巡逻队已经陷入武装对峙，如果无法妥善解决，美国或将爆发“一场新的内战”。<br><br>　　现在舆论界都在畅想，彪悍的德州和联邦政府会不会开干？如果打起来，大家就能知晓国民警卫队和联邦军队战斗力的强弱。甚至更进一步，德州再次独立，看看虚伪的拜登该如何应对。<br><br>　　历史上的德州，最初是印第安人的领土。大航海时代，西班牙王室利用在葡萄牙不得志的意大利人哥伦布发现了新大陆，最后开始殖民美洲大陆，征服了包括德州在内的大片土地。<br><br>　　后来欧洲各国征战不休。英国崛起导致了西班牙帝国的衰落、以及法国霸权之路遇阻。英法争霸过程中，法国被削弱，美国趁机独立。<br><br>　　美国独立的过程中，法国、西班牙、荷兰都出了不少力气。并不是因为它们同情美国，而是因为憎恨英国。西班牙衰落之后，对海外殖民地控制力下降。于是受美国独立的影响，墨西哥也开始闹独立，并且于1821年成功，成立墨西哥合众国（连合众国这个名字都受到美国影响）。那时的墨西哥领土非常大（400多万平方千米，比现在大一倍不止）。<br><br>　　然而墨西哥低估了美国的残忍和无耻。看着墨西哥大片肥沃的领土，美国吞了吞口水，找了一个蹩脚的理由发动了美墨战争，割占了包括德州、加州、新墨西哥州在内的大片领土。如果没有加州和德州，美国的国运肯定不是现在这个样子。<br><br>　　尤其是搞走德州的过程，美国把无耻发挥到极致。1835年，美国通过间谍开始在墨西哥内部进行造谣，声称墨西哥西北方的德克萨斯州要独立。随后美国政府很快表示支持德州的诉求，开始分裂墨西哥。<br><br>　　由于墨西哥当年比较弱且比较怂，选择忍气吞声。于是在1836年，德州独立。十年之后的1846年，墨西哥不再忍耐，试图拿回自己的土地，美墨战争爆发。墨西哥战败，失去了更多的领土。德州也从一个独立的国家变成了美国的一部分（美国搞德州的模式，就和俄罗斯搞克里米亚和东乌一模一样）。<br><br>　　随后美国南北战争爆发，德州和美国南方的各州一样宣布独立（1861年），但最后被林肯指挥的北方军镇压。可怜的德州，第二次独立又失败了。<br><br>　　现实中的德州有几个特点：<br><br>　　特点1、民风彪悍。德州的人认为，枪支是他们的自由和安全的象征，他们在家里、车里、公共场所随意携带枪支，一言不合就放两枪。因此德州民间潜藏着数量庞大的枪支，仅机枪许可证持有者就超过3万多（注意，是机枪，不是普通的手枪或步枪）。如果打起来，德州人可以和乌克兰一样，全民动员。<br><br>　　特点2、经济基础强大。德州幅员辽阔，面积大约70万平方公里。放在欧洲仅次于俄罗斯，比欧洲第二大国乌克兰还大一点；拥有大量的资源（石油储量丰富）和强悍的工业基础（德州的税低，吸引了很多企业，如特斯拉）；GDP总量超过两万亿美元，超越了意大利、韩国等国家。<br><br>　　特点3、军事实力强劲。德州虽然加入了美国，但保留了自己的国旗，且拥有强悍的军队（国民警卫队、空军、陆军，应有尽有）。由于德州人作风强悍，所以在美军系统内影响颇大。如果德州和联邦政府开战、外部支援给力且及时，那情况就和俄乌战争差不多。<br><br>　　特点4、有一个强硬的领导。俄乌战争能打到现在，泽连斯基的强硬功不可没。德州的州长格雷格·阿博特，不仅是硬汉，还是一个刺头。他建立了专门打击性犯罪的部门整肃德州的社会治安；揭露选举欺诈、保险欺诈以及贪污腐败问题。同时他把联邦政府、环境保护部、卫生部、教育部、移民局等机构挨个控告一遍。有人曾问他，你每天都在忙什么？他回答：“我早上一进办公室就告奥巴马，一直到我回到家。”<br><br>　　轮到拜登时代，阿博特仍然战斗力不减，又因为移民问题要和拜登分家。大家可能很纳闷，一个小小的州长，竟敢挑战总统，是不是不想混了？当然不是。阿博特并不是一个人在战斗。1月25日，25名共和党州长联合发布声明：“我们与阿博特州长和得克萨斯州团结一致，利用包括铁丝网在内的各种工具和策略来确保边境安全。由于拜登政府放弃了其对各州宪法的契约职责，得克萨斯州完全有法律依据保护我们各州和我们国家的主权。”<br><br>　　特朗普也表示称，如果自己是总统，将利用美国总统的一切权力来保护美国当前正在发生的“可怕入侵”，德州将得到“全面支持”。<br><br>　　——看到了么？共和党一致支持阿博特的行动。拜登绝对不敢对德州轻举妄动，最终只能妥协。换句话说，也正因为共和党的一致支持，德州和联邦政府的内战暂时打不起来。原因很简单，这起所谓的冲突，更像是特朗普和拜登较量的一部分，大概率还是为了接下来的大选、而非德州和联邦政府爆发实质性矛盾。<br><br>　　尽管这次德州事件大概率不会导致美国矛盾总爆发，但为了一次大选闹成这个样子，不仅意味着特朗普和拜登个人战斗激烈，也意味着共和党与民主党之间矛盾重重，更意味着美国内部面临巨大的阶层撕裂、即中下层和精英阶层正在脱节。这种矛盾积累到一定程度，终究会有总爆发的时刻，这就是历史长河中说流传的那个“没有不灭的帝国”之传说。打个比方说，盛唐时代的唐人很难想象会有安史之乱颠覆一切，盛唐时代的军人很难想象会有香积寺之战那样残酷的内战。<br><br>　　现在不妨做一个假设：如果美国矛盾总爆发，德州与联邦政府来一场内战，世界各方会有什么反应？<br><br>　　首先，俄罗斯、伊朗和日本会偷笑。<br><br>　　俄罗斯偷笑很好理解，它在致力于恢复沙俄和苏联时代的霸权，美国是其最大的阻碍。一旦美国内战无暇他顾，俄罗斯的压力顿时就没有了。这种情况下，俄罗斯就可以在欧洲施展连横合纵之策，大展拳脚。与此同时，还会以彼之道还施彼身，就像美国援助乌克兰一样大力援助德州。<br><br>　　伊朗也容易理解。如果没有了美国的压制，伊朗将会被解除封印，凭借石油就能发大财；而且很快就会拥核，战斗力远胜阿拉伯国家；再加上哈马斯、真主党、胡塞武装几个小弟，在中东的影响力会大幅提升。<br><br>　　日本为啥会偷笑呢？在很多人的意识中，日本是美国的小弟。其实不然，如果美国因内战而失去霸权，那么日本也会解除封印。如果中俄不能替代美国压制日本，那么按照日本的工业实力和长时间的准备，拥核也不在话下。其实日本一直都在寻找再一次赌国运的机会，美国内战正是天赐良机。<br><br>　　其次，印度和韩国会很苦恼。<br><br>　　印度一心想要取代中国成为世界工厂，主要依仗就是美国。当今的中国在摸着石头过河，如今的印度正摸着中国过河。当初中国在美苏冷战的大格局下搞改革开放，取得了举世瞩目的成绩。如今的印度正想利用中美博弈来吸引世界投资。如果美国内战了，任凭老仙法力无边，也不可能达到目的。所以面对美国乱局，印度很恼火。<br><br>　　另一个苦恼的是韩国。日韩都是美国的小弟，但心理上完全不同。日本一直想要重返世界之巅，幻想重新成为亚洲霸主。韩国虽然口水战没输过，但心理上从来都需要一个大哥当靠山。如果没有美国当大哥，就只能选中国当大哥。而韩国对中国很傲娇，再加上不想和朝鲜在一个锅里吃饭，所以很苦恼。<br><br>　　最后说说中国，要做好准备。<br><br>　　按照舆论界的声音，如果美国内战，美国的霸权必然衰落，最大的受益者应该是中国；中国应该赶紧大力支持德州。实际上如果美国霸权没落，中国确实是潜在的最大受益者，正如英国霸权衰落利好美国一样。<br><br>　　但是这需要假设两个前提：<br><br>　　第一个前提，如果美国霸权衰落而没有引发世界大战，那么中国需要用和平的方式去把自己变成全球货币和军事秩序的话事人。<br><br>　　第二个前提，如果美国霸权衰落而引发世界大战，那么中国要确保自己在最有利的时机入场收拾局面，并且保障不发生核大战而毁灭人类文明。<br><br>　　能应对这两种局面，中国才能成为真正意义上的受益者。<br><br>　　最后在说一句，三百年定律或诅咒，主要根据工业文明周期之前的历史总结而来；至于是否适合工业文明周期，尚且有待验证。按照立体史观大周期律逻辑，所谓王朝循环，不过是科技天花板确定之后小周期事件。工业文明周期内的科技天花板尚未最终确定，所以在工业文明周期的帝国周期，目前尚不清楚，也可能是三百年左右，也可能不是。这些都需要世间验证。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 22:44:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[观雨者：美国内战迎新年？得州“造反事件”暴露了美国...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283399-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398104">　　好莱坞在今年春季准备上映一部电影，叫《内战》。<br><br>　　剧情讲的是美国爆发内战，19个州宣布脱离联邦，得州（也作“德州”）和加州组成的反叛力量还直接叩关攻打华盛顿…<br><br>　　这部脑洞大开的电影被归类为“科幻片”，不过目前看来，它搞不好要成为“纪录片”。<br><br>　　因为现在的得克萨斯州真的干起来了。<br><br>　　新年伊始，人们突然从新闻中发现，得州的地方武装居然跟联邦政府搞起了公开对抗，而且这个行为还获得了另外25个州的支持。<br><br>　　电影还是保守了。<br><br>　　目前已经有10个州的武装力量赶到了得克萨斯，还有一些州正在征兵准备驰援。<br><br>　　看到这里我们的脑海里很容易蹦出来两个字：造反。<br><br>　　当然，现实中的得州大佬们并不认为自己是在造反。在他们的理念里，他们现在的所作所为不仅合法，而且是捍卫美国利益的正义之举。<br><br>　　这到底是怎么回事呢？<br><br>　　地方武装都跟中央干上了还合法？如果得州没有造反，难道造反的是拜登？<br><br>　　这个事情确实很热闹，但同时也很复杂。它背后所暴露出来的，其实是美国的一个巨大的隐忧。<br><br>　　我们先来介绍一下整个事件的原委。<br><br>　　冲冠一怒为移民<br><br>　　出事的得克萨斯州是一个共和党州，里面的主要居民是红脖子（乡下的白人）。州长阿博特是前总统特朗普的拥趸，属于懂王遗老。<br><br>　　所以毫不意外的，这个州一直执行着特朗普在位时的政策。<br><br>　　这里面就包括了在边境修墙（以铁丝网为主），严控非法移民。<br><br>　　得州和墨西哥接壤，其边境线的长度占到了美墨边境线的一半。对于非法移民来说这是一个绝佳的“灯塔突破口”。<br><br>　　所以这里的非法移民问题一直很严重。<br><br>　　虽然美国的各个州都有很大的自主权，但移民管理这个工作是归中央政府（即联邦政府）统一管理的。<br><br>　　这里面的逻辑不难理解，从某个州进入美国的移民不会只影响这一个州，而是可能会影响到整个美国。<br><br>　　所以懂王在任上就动用国家资源去各个州修墙。<br><br>　　但美国的政策是典型的“一朝天子一朝臣”，总统一换，全部重来。<br><br>　　拜登上台后，美国的移民政策马上急转弯，从严控变成了宽松。这几年的移民管理部门对非法移民入境基本上是睁一只眼闭一只眼。<br><br>　　任何事情都有利弊，政客们对自己的做法总是能找到冠冕堂皇的理由，但其实都是为了自身团体的实际利益。<br><br>　　特朗普严控移民，除了因为非法移民会破坏治安外，还有一个重要的原因就是这些低价劳动力拉低了劳动市场的工资水平，损害了蓝领白人的利益。<br><br>　　而蓝领白人是共和党的票仓。<br><br>　　拜登放宽移民政策，除了能为美国带来更多的廉价劳动力外，更重要的是民主党可以就此成为这些少数族裔的依靠，未来获得他们的选票。<br><br>　　而且从长远来看，如果不停地往那些共和党州输入非法移民，那么早晚这些移民的数量会压过本地人，红州就会变成蓝州。<br><br>　　这简直就是一盘大旗。<br><br>　　按照得州方面的说法，仅过去三年，该州就有高达600万的非法移民试图越境。<br><br>　　长此以往，不仅得州社会难以承受，得州的政治生态也会变天。<br><br>　　看到这里我们也就不难理解，为什么得州州长阿博特会继承特朗普的意志，在他下台后继续修墙了。<br><br>　　除了修墙以外，得州还多次把已经闯入的非法移民用大巴车打包送往其他州。<br><br>　　本来对于得州的这种行为，拜登不需要太在意。毕竟这里天高皇帝远，不是自己的势力范围，斗争也不急于一时。<br><br>　　但在具体的边境地区，一直存在着一个具体的矛盾，就如同一个定时炸弹，随时会爆炸。<br><br>　　什么矛盾呢？<br><br>　　得州政府虽然一直在孜孜不倦的修建隔离墙和铁丝网，但他们并没有管理移民的权利。<br><br>　　正如上文所说，这是属于联邦政府的职责。<br><br>　　所以在边境具体管事的，是联邦边境巡逻队。<br><br>　　到2023年12月的时候，非法移民冲卡数量开始激增，仅得州的一个边境小镇伊格尔帕斯，一天就要处理4000多的非法移民，创下了该地的历史记录。<br><br>　　那么边境巡逻队是怎么处理的呢？<br><br>　　他们在这个问题上坚定的跟大领导拜登保持一致，对移民工作采取了睁一只眼闭一只眼的原则。每天既会拦下一批，也会放进去一批。<br><br>　　而得州政府虽然派出了自己的武装力量天天在边上看着，但什么都做不了。<br><br>　　面对愈演愈烈的移民入侵，得州的牛仔们很快就意识到了这么一个现实：<br><br>　　有边境巡逻队这个大漏勺在，拉再多的铁丝网也没用。<br><br>　　于是在2024年1月10日，牛仔们一不做二不休，直接出兵封锁了伊格尔帕斯地区，把边境巡逻队挡在了边境地区外。<br><br>　　他们随后还用刀片刺网、栅栏和大门等设施封锁了通往谢尔比公园（移民等候区）的道路，彻底断了联邦工作人员打卡上班的念想。<br><br>　　这个谢尔比公园跟墨西哥就隔着一条格兰德河，平日渡河而来的非法移民都是在这里登陆上岸。<br><br>　　而1月10日后，这些“登陆部队”发现河岸上居然出现了“滩头阵地”…于是不少非法移民被迫折返，期间甚至还发生了多起溺水事故。<br><br>　　坚守河畔的得州地方武装：<br><br>　　至此，得州牛仔彻底走上了“内抗中央，外拒移民”的道路，这颗边境地区的定时炸弹终于是炸了。<br><br>　　站在华盛顿的角度上看，这几乎就是一场兵变。<br><br>　　于是京师震动，拜登政府不得不有所作为。<br><br>　　美国国土安全部马上出招，他们把1月17日定为“得州当局结束封锁”的最后期限，表示如果得州政府到期不知悔改，那么“就会将此事提交司法部采取适当行动”。<br><br>　　结果得州总检察长当时就表示“得克萨斯不会投降”。<br><br>　　然后联邦政府就真的把该事件提交到了最高法院。<br><br>　　最终最高法院以5比4的投票结果裁决联邦政府有权拆除得克萨斯州设置的铁丝网。<br><br>　　该判决的逻辑还是上文说的那个道理：移民管理是联邦政府的职责，地方当局是不能越俎代庖的。<br><br>　　按常理，事情到这一步就应该结束了。毕竟最高法都判了，得州再顶下去，那就是违法了。<br><br>　　1月23日，美国国土安全部致信得克萨斯州总检察长，重申了联邦政府要求得州当局向边境巡逻人员全面开放谢尔比公园的命令。<br><br>　　对此得州也做出了果断的回应：他们安装了更多的防攀爬围栏和刀片刺网，甚至有的还加上了电线。<br><br>　　反啦！<br><br>　　当然，得州牛仔们也不是莽夫，他们的理由也是很充分的：<br><br>　　法院裁决只是允许联邦政府拆铁丝网，没说不让我们建铁丝网。<br><br>　　得州建的铁丝网就是得州的财产，得州当局有权保护自己的财产。<br><br>　　千错万错，错在拜登。是他的移民政策危害美国安全在先，我们修铁丝网是为了保护美国安全。所以我们不违法，拜登才违法。<br><br>　　气急败坏的美国国土安全部只好给出了第二个最后期限：1月26日。<br><br>　　“…到2024年1月26日，请确认州政府将为美国边境巡逻队提供上述访问权限。”<br><br>　　再后来就是我们这几天看到的热闹场面了：<br><br>　　前总统特朗普搞拜登不嫌事大，瞅准机会登高一呼，美利坚25州“反王”驰援得州。<br><br>　　至少从表面上看，美国已经走到了内战的边缘。<br><br>　　然而讽刺的是，这一切居然是为了一群外国人（非法移民）。我从未想过润人能有这么大的影响力，现在也算是活久见了。<br><br>　　不过“造反”这个事从根本上来说也不能完全怪这些非法移民。<br><br>　　得州本来就有很强的独立倾向，平时无理尚且都要闹三分，现在觉得自己占着理，自然更是不饶人。<br><br>　　那么得州为什么会有很强的独立倾向呢？<br><br>　　因为他们在加入美国前本来就是一个独立的国家。现在还想回到当年那个“得克萨斯共和国”的牛仔不在少数。<br><br>　　得州能够合法独立吗？<br><br>　　得州的历史非常曲折，这里最开始是墨西哥的地盘。<br><br>　　自19世纪20年代开始，得克萨斯就陆续涌入了大量的美国人，这里的人口结构也随之被改变。<br><br>　　墨西哥发现情况不对后，就在1830年禁止了美国继续向得克萨斯地区移民的行为。<br><br>　　但这个禁令并没有什么用，因为墨西哥在那个时候还不会修墙。<br><br>　　这样的结果就是得克萨斯的美国移民数量大幅超过了当地的墨西哥人，该地在事实上成为了美国移民的地盘。<br><br>　　那么美国人为什么那么喜欢去得克萨斯呢？<br><br>　　因为这里农业发达，特别适合种棉花。<br><br>　　没错，美国移民在得克萨斯干的事跟当时的美国南方人差不多，都是养黑奴种棉花。<br><br>　　但美国是美国，墨西哥是墨西哥。墨西哥政府觉得蓄奴这个事太邪恶，他们早在1824年就立法废除了奴隶制。<br><br>　　为此墨西哥政府在1830年的时候还专门要求得克萨斯的美国移民遵守墨西哥法律，不得继续在这里实行奴隶制。<br><br>　　但当时的墨西哥还是一个联邦制国家，地方上的自主权较大，所以得克萨斯的美国移民也没有把墨西哥政府的禁令当回事。<br><br>　　而到了1835年，情况就变了。<br><br>　　这一年的墨西哥政府开始改革，废除了联邦制度，取消了州政府，打算加强中央集权。<br><br>　　这下得克萨斯的美裔奴隶主们就彻底慌了，因为这意味着他们很可能会失去“自由蓄奴”的权利。<br><br>　　怎么办呢？闹独立呗。<br><br>　　于是1835年得克萨斯就爆发了独立战争。<br><br>　　最终武德充沛的得克萨斯人打赢了这场战争并在1836年实现独立，建立了得克萨斯共和国。<br><br>　　不过考虑到自己比较势单力薄，而且墨西哥也没有承认得克萨斯的独立地位，所以对于得克萨斯人来说，还是抱个大腿比较安全。<br><br>　　于是在1845年，他们就接受了美国的邀请，加入美国并成为了美国的第28个州，随后美墨战争爆发。<br><br>　　1848年美国打赢美墨战争后，得克萨斯州的地位就正式稳固了下来。<br><br>　　这路数是不是看着跟俄罗斯操作乌东4州“独立后再加入”的手法有点像？<br><br>　　没错，这其实都是美国玩剩下的招数。<br><br>　　从这段历史我们可以看到，得州和美国其他的州有着明显的不同：<br><br>　　他在投奔美国之前就曾作为一个完整的国家独立运转过9年，有着相当的独立性。<br><br>　　现实中的得州人除了认可美国宪法外，还有着自己的一套宪法，甚至连国旗都保留了下来。<br><br>　　因为该旗帜上只有一颗星，所以得州人也将自己的地盘称之为“孤星共和国”。<br><br>　　该州资源丰富，拥有巨大的石油天然气储量，如果就此独立的话，它能成为全球第八大经济体。<br><br>　　从理论上来说，这个州确实是美国版图里最有可能闹独立的一个地方。<br><br>　　而且他们的宪法里还写着这么一句话：<br><br>　　Texas is a free and independent State, subject only to the Constitution of the United States, and the maintenance of our free institutions and the perpetuity of the Union depend upon the preservation of the right of local self-government, unimpaired to all the States<br><br>　　翻译过来就是：<br><br>　　德克萨斯是一个自由而独立的州，仅受美国宪法的约束。我们自由制度的维护和联邦的永久性取决于所有州的地方自治权得到保持和不受损害。<br><br>　　解释一下就是：<br><br>　　得州保持和联邦的统一关系是有前提的，这个前提就是“地方自治权不受伤害”。<br><br>　　这条法律就非常引人遐想了。<br><br>　　是不是哪天我认为自己的自治权受伤害了，我就可以合法独立了呢？<br><br>　　看起来似乎可以，但事实上这条“合法独立”的路子现在已经走不通了。<br><br>　　因为美国很早就在法律层面上对这个问题打了个补丁。<br><br>　　这个补丁跟南北战争有很大的关系。<br><br>　　在战争期间，作为南方一分子的得州退出了美国联邦，加入了南方邦联。<br><br>　　后来南方打输了，得州又跟其他的南方州一起老老实实回归了美国联邦。<br><br>　　但是在这段战争期间里发生了一件事：<br><br>　　南方邦联把得州政府在战前购买的美国国债卖掉了。<br><br>　　战后的得州政府就起诉到最高法院，说这个战争时期的出售行为是无效的，要求赔偿。史称“得克萨斯州诉怀特案”。<br><br>　　他们的逻辑是这样的：<br><br>　　这个国债是战前买的，当时的得州还是美国的得州，所以这个国债的所有者是美国得州。<br><br>　　开战后，美国得州就变成了南方邦联的得州，成了美国的敌人。<br><br>　　美国得州是美国得州，南方得州是南方得州，这是两个互相敌对的不同国家。<br><br>　　所以南方得州没有权利出卖美国得州的财产。<br><br>　　这个诉讼很像是一个无理取闹的文字游戏，基本上就是为了要钱在那撒泼打滚。<br><br>　　但这里面却涉及到了一个很核心的问题：<br><br>　　内战期间的得州在加入南方邦联后，还属不属于美国？<br><br>　　如果判得州政府胜诉，就意味着法院认可“南方得州不属于美国”的说法，而这就等于法院承认了美国的各个州拥有随时退出美国的权利。<br><br>　　不过联邦法院没有上套，他判了得州败诉，理由就是内战期间的南方邦联依然是美国的一部分。<br><br>　　所以南方得州就是美国得州，卖自己手上的国债没有问题。<br><br>　　法院的裁决中有这么一句话：联邦是永久的。<br><br>　　这个案例意味着包括得州在内的所有美国州都失去了独自退群的法理依据，他们中间如果谁想退群，都必须征得所有州的同意。<br><br>　　所以尽管得州的独立基因鹤立鸡群，但合法独立这个事其实是不存在的。<br><br>　　既然不存在合法独立的可能，那么得州如果要造反，唯一能依靠的就是自己手中的力量了。<br><br>　　而他们面对的是这个世界上最强大的国家政权。<br><br>　　他们哪来的底气这么硬顶呢？<br><br>　　从前文关于事件原委的描述中我们不能发现，有一个力量频频出现在关键时候，那就是“得州地方武装”。<br><br>　　这就是牛仔们的底气。<br><br>　　那么问题来了，得州的这个“地方武装”是什么来头？它到底打不打得过华盛顿的中央军呢？<br><br>　　手中有枪，心中不慌？<br><br>　　美国的武装力量里有一个重要的分支，叫国民警卫队。<br><br>　　这支部队拥有陆军和空军，被视为美军的预备役部队之一。里面的士兵既有全职的也有兼职的，但要保证每年足够的训练时间。<br><br>　　这支部队看起来只是一个普通的正规军备胎，但它却有着一个非常特殊的地方：平时不受联邦政府管束，只听命于其所在州的州政府。<br><br>　　国民警卫队平时的工作包括保护当地政府安全，维持社会稳定，抢险救灾等等。<br><br>　　除非美国进入战争状态，否则国防部对国民警卫队只有指导权而没有指挥权。<br><br>　　另外虽然他们只是“备胎”，但装备十分精良，各种美军主战装备一应俱全。目前该部队的陆军共有34万人，空军超过10万人。<br><br>　　其中属于得州的陆军国民警卫队有1.9万人。<br><br>　　那么为什么美国的联邦政府会允许这么一支强大而不服管的部队存在呢？<br><br>　　这其实是一个历史遗留问题。<br><br>　　国民警卫队的定位虽然只是美国正规军的备胎，但它的历史却比美国本身还要悠久。<br><br>　　该部队的前身是北美各殖民地的民兵组织，最开始创建于1636年。<br><br>　　后来在1824年，这些民兵组织被正式命名为“国民警卫队”。<br><br>　　既然是来源于各个州的民兵，那么自然就归各个州自己管理了。这属于是美国特色的历史传承。<br><br>　　国民警卫队的存在也导致美国州长基本上可以算是一个行政、军事一把抓的“土皇帝”，更别提还拥有自己的宪法的得州了。<br><br>　　所以得州的这个州长，很像我国东汉末年的州牧。<br><br>　　比如说刘表是荆州牧，袁绍是冀州牧，刘备后来拿下汉中后还自称是三州州牧（豫州、益州、荆州）。<br><br>　　这种州牧的崛起跟军阀割据也就一步之遥。<br><br>　　而美国现在之所以还不能算是军阀割据，主要有两个原因：<br><br>　　一是隶属于联邦政府的美国正规军十分强大，如果放开手来全力出击的话，还不是国民警卫队这样的民兵组织可以碰瓷的。<br><br>　　二是国民警卫队虽然听州长调遣，但是和美国正规军的融合程度非常高，基本都由退役美军组成。而且国民警卫队的经费同时来自于州政府和联邦政府，大家说到底还是一家人。<br><br>　　这两点可以看作是保证美国国家统一的安全阀。<br><br>　　不过我们在这里可以假设一个极端情况：<br><br>　　假设这次事件真的擦枪走火，形成了得州的武装叛乱，那么华盛顿能不能轻易地把这场叛乱镇压下去呢？<br><br>　　还真不好说。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　刚才不是还说正规军的实力远超警卫队吗？这会怎么又不好说了呢？<br><br>　　这是因为我们在推演战争的时候需要考虑到一个实际情况：这里是美国本土。<br><br>　　如果是在美国本土爆发武装叛乱，正规军能不能像对待海外敌人那样毫无顾忌的使用大规模杀伤性武器，就要打个巨大的问号。<br><br>　　事实上他们大概率是要投鼠忌器的，毕竟“华盛顿大规模轰炸休斯顿”的画面实在太过惊悚。<br><br>　　真用这种方式镇压叛乱，那这个国家离散架也就不远了。<br><br>　　但如果大家集体“消费降级”，全部用坦克以下的轻武器来PK，那得州就不虚了。<br><br>　　首先得州国民警卫队的装备就不再处于劣势，而且得州这个地方本来就是人人玩抢，真打起来恨不得全民皆兵。<br><br>　　而且就算是主战坦克，得州也是有的，正规军来了未必能占到多少便宜。<br><br>　　所以这个对抗局面就很微妙。<br><br>　　理论上来说，以得州一州之地的武力根本无法对抗联邦，所以联邦不需要担心他们会一反到底。<br><br>　　但另一方面，大家又知道如果真的动起真格，华盛顿肯定会投鼠忌器，所以得州也有恃无恐。<br><br>　　于是华盛顿和得州现在就是一个在那里不停的威胁：你再闹一个试试？<br><br>　　一个在那里不停的挑衅：有本事你来打我呀~<br><br>　　拜登目前拿出来的最强硬措施就是冻结了美国的液化气出口。这显然是针对以石油天然气出口为支柱产业的得州。<br><br>　　这种疯起来连自己都砍的对内制裁令人叹为观止，不知道欧亚大陆上的某石油天然气出口大国会不会因此感谢得州人民。<br><br>　　不过说到底，这场“造反事件”到目前为止都还只是一场大选前的政治争端，而非真正意义上的军事冲突。<br><br>　　26州“反王”齐聚一堂的大戏大概率也只是一场大规模的行为艺术。<br><br>　　以后可能会有很多人把这个事件当做是证明美国社会稳定的典型案例。<br><br>　　“你看，都乱成这个样子了也没打起来，说明美国很稳很强大。”<br><br>　　然而这个看似行为艺术的“造反事件”其实并不能证明美国的稳定，反而暴露出了一个美国从娘胎里就带着的隐患。<br><br>　　结语。真正的隐患<br><br>　　人们在谈到美国的社会结构时，通常会提到一个例子：物业公司。<br><br>　　这个观点认为美国政府和美国国民的关系就像是物业公司和业主的关系。<br><br>　　“物业公司的工作是服务业主，美国政府的工作是服务国民。”<br><br>　　这种看法不能说完全没有道理，但却非常肤浅。因为它刻意忽略了美国国家机器的暴力属性。<br><br>　　你见过这个世界上有哪家物业公司坐拥全球最强武力的？<br><br>　　美国政府确实有服务机构的一面，但也有暴力集团的一面，只强调其中的一面显然是片面的。<br><br>　　不过物业公司的比喻确实在某些方面非常贴切。<br><br>　　比如说正如业主不会对物业公司有什么归属感一样，美国人对整个联邦的归属感也很有限。<br><br>　　在这一点确实很像是业主和物业公司的关系。<br><br>　　美国虽然拥有广袤的国土和强大的陆权，但它建国的逻辑本质上还是一个海权逻辑，或者说是海盗逻辑：<br><br>　　我来了，我征服，我分赃。<br><br>　　这个国家在根子上只是一群殖民地的联合体。而他们之所以能生活在一起，主要是为了瓜分和保护殖民地的利益。<br><br>　　也就是美国社会在统一方面的共识不多。<br><br>　　当然不是说没有。<br><br>　　美国第一次建立明确的统一共识是在南北战争时期。<br><br>　　联邦政府在这场战争中从一个小政府蜕变成了一个大政府，实现了国家的实质统一。<br><br>　　站在普通老百姓的角度看，南北战争向大家展示了一个现实：<br><br>　　分裂导致战争，统一则带来强大。战后的美国仅用30年就从一个世界边缘的大农村升级成了全球首富。<br><br>　　这就是历史经验，而共识的本质就是集体历史经验的积累。<br><br>　　所以说统一共识美国是有的，但不多，毕竟建国的时间太短，折腾得还不够。<br><br>　　相比之下，中国的统一共识就非常强。<br><br>　　这是因为我们拥有几千年的经验积累。<br><br>　　中华文明在几千年的历史里反反复复经历了很多次从“分裂乱世”到“统一盛世”的循环，这种深厚的历史经验积累自然就孕育出了无比坚实的统一共识。<br><br>　　不过建立国家一定需要有强大的共识作为基础吗？<br><br>　　那倒不一定。<br><br>　　只要有足够的收益预期，大家也可以签个合同捆绑在一起。<br><br>　　但共识确实有一个巨大的作用，那就是降低系统运行的成本。<br><br>　　一个团队在共识强大的时候，很多事情就不需要讨论，也不会去计较，团队的运行会非常顺畅。<br><br>　　但如果共识薄弱，那么屁大点事也会上纲上线，团队里的每个人都会竭尽可能的为自己争取利益和寻找甩锅的理由。<br><br>　　这种团队在运转的时候必然要付出巨大的摩擦成本。如果放到国家层面，那就是整个社会的摩擦成本。<br><br>　　那么为什么大家共识强的时候大家计较得少，共识弱的时候计较得多呢？<br><br>　　你之所以会和对方在所有小问题上争个你死我活，其实本质上是因为你不相信自己和对方的关系能够给你自己带来长期的回报。<br><br>　　正是因为看不到这段关系的未来，所以才一定要争清楚眼前的每一分每一厘。<br><br>　　这个逻辑放到此次美国得州的“造反事件”中就可以这么来理解了：<br><br>　　执政的民主党不期待共和党把持的得州能给自己带来什么远期回报，所以完全不考虑非法移民给得州造成的压力，只顾自己的利益，一个劲地鼓励移民，争取少数族裔的支持。<br><br>　　得州不期待美国联邦能给自己带来什么远期回报，所以碰到问题也不打算“服从大局”。只要国家政策损害了我的眼前利益，我就要抗争到底。<br><br>　　一个国家的各个地方和组织都不相信团结起来能创造出更美好的未来，这其实就是缺乏统一共识的体现。<br><br>　　而美国人之所以“共识欠费”，根本原因就在于他们目前遭遇的历史毒打还不够多。<br><br>　　他们还没经历过战国纷争、东汉末年、五胡乱华…等等这些剧本，无法深刻体会到顾全大局，维护社会安定团结的重要意义。<br><br>　　理解了这层逻辑后我们就不难发现，得州这种看起来过家家式的造反其实隐患很大。<br><br>　　因为手里有枪又斤斤计较，所以任何小矛盾都可能被激化。<br><br>　　今天可以为了几道铁丝网掀桌，明天就可以为了其他鸡毛蒜皮的事情开火。<br><br>　　地方视不照顾自己的华盛顿为强盗，华盛顿则视反对自己的地方为仇寇。<br><br>　　这畸形的关系早晚会暴雷。<br><br>　　虽然美国拥有“美军足够强大”和“地方部队也要靠中央财政养活”这两个安全阀。但这些因素并不是理所当然就存在的，它们存在的前提是美国足够富有。<br><br>　　而国家和民族的命运总会有起伏。现在富得流油，不等于永远不会有变穷的时候。<br><br>　　一个文明能够屹立数千年，靠的不是盛世时的你好我好大家好，而是逆境时能有足够多的人主动站出来，挽救国家民族于危难之中。<br><br>　　美国现在煌煌盛世尚且人心思变，未来若是稍微一个踉跄，怕是直接就分崩离析了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 22:09:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>