<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[]]> </description>
        <link></link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：王毅又见布林肯，这三句话让人印象深刻]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270090-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384702">　　在印尼雅加达，王毅又见布林肯。算起来，这也是一个月内，两人的第二次见面了。<br><br>　　看我们外交部的新闻稿，用了“应约”两个词。如果我没猜错的话，这应该是美方主动提议。美方最近确实很主动，国务卿布林肯上个月访问了北京，美国财长耶伦日前又来到中国。<br><br>　　这次东盟会议期间的雅加达会晤，看外交部的新闻稿，不长，也就500字出头，但王毅的至少三句话，其实很有看头，很不寻常，让人印象深刻。<br><br>　　第一句话。<br><br>　　王毅告诉布林肯：下步的关键就是拿出实际行动，争取两国关系重回正确轨道。<br><br>　　既然是“下步”，那就有上下文背景。<br><br>　　上文就是布林肯上个月访华，中国领导人就两国关系提出了重要战略性、指导性意见，双方达成一些共识，用王毅的话说，最重要的一条就是重回巴厘岛议程。<br><br>　　那接下来，确实就看美国的实际行动了。<br><br>　　王毅说得很有艺术性：美方需要反思导致中美关系陷入严重困难的症结所在，需要把两国元首巴厘岛会晤共识真正转化为具体行动，更需要把拜登总统多次作出的一系列承诺切实落到实处。<br><br>　　三个需要。<br><br>　　美国，你需要认真反思。<br><br>　　美国，你需要具体行动。<br><br>　　美国，你需要落到实处，更不能让拜登总统也显得说一套做一套吧。<br><br>　　一个“更”字，还是很抢眼的。<br><br>　　第二句话。<br><br>　　王毅对布林肯说：双方要从具体事情做起，坚决阻止“灰犀牛”，妥善处理“黑天鹅”，彻底搬掉“拦路虎”，为中美关系的稳定积累条件、排除干扰。<br><br>　　三种动物，三个专有名词：<br><br>　　灰犀牛、<br><br>　　黑天鹅、<br><br>　　拦路虎。<br><br>　　什么是灰犀牛？<br><br>　　一般是指概率很大、影响也巨大的潜在危机，这种危机有发生变化或改变的可能，是可预测的。<br><br>　　什么是黑天鹅？<br><br>　　一般是指概率很小、影响巨大的潜在危机，这种危机一旦发生就会颠覆以往任何经验，具有不可预测性。<br><br>　　什么是拦路虎？<br><br>　　很简单，前进道路上的困难和阻碍，就像老虎横在你的前面。<br><br>　　三种动物做比喻，王毅说得很形象。可以预测的灰犀牛危机，我们肯定要坚决阻止；不可预测的黑天鹅事件，我们当然要妥善处理；至于那些拦路虎，我们必然要彻底搬掉。<br><br>　　王毅随后还提了一下：美方应采取理性务实态度，同中方相向而行……<br><br>　　美国啊美国，要理性，要务实，别无中生有，别无理取闹，否则，中美关系真好不了，那真会成为一场世界性的危机。<br><br>　　第三句话。<br><br>　　王毅对布林肯说：美方不得肆意干涉中国内政，不得损害中国主权和领土完整，停止对华经贸和科技打压，取消对华非法无理制裁。<br><br>　　前面“两个不得”很好理解，不多说了。<br><br>　　关键是后面两个，很有针对性。<br><br>　　最近一段时间，美国总是将“四不一无意”挂在嘴边，即美国：<br><br>　　不寻求同中国打“新冷战”，<br><br>　　不寻求改变中国体制，<br><br>　　不寻求通过强化同盟关系反对中国，<br><br>　　不支持“台独”，<br><br>　　无意同中国发生冲突。<br><br>　　而且，上次在巴厘岛，拜登当着中国领导人的面，又承诺美国：<br><br>　　不支持“两个中国”“一中一台”，<br><br>　　无意寻求同中国“脱钩”，<br><br>　　无意阻挠中国经济发展，<br><br>　　无意围堵中国。<br><br>　　那就是“五不四无意”了。<br><br>　　但话说得很动听，但美国最近对中国的各种打压，芯片封锁、关税制裁，等等，全世界都看在眼里。<br><br>　　美国，不能这样言而不信啊。<br><br>　　布林肯怎么反应？<br><br>　　中方的新闻稿中没有说，只是提了一句：双方还就开展亚太、海上事务磋商等进行了积极探讨。认为此次会晤是坦诚、务实、建设性的，同意继续保持沟通。<br><br>　　三个形容词：<br><br>　　坦诚、<br><br>　　务实、<br><br>　　建设性。<br><br>　　多少有点外交辞令，我个人的理解，<br><br>　　坦诚，大家都不藏着掖着；<br><br>　　务实，大家都谈得很实际；<br><br>　　建设性，应该还是取得了某些进展。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，一回生、两回熟，交流不是坏事。<br><br>　　最近，王毅和布林肯就已经见了两次。当然，把时间尺度放长一点，两人其实早就是老相识了。<br><br>　　多见面，多沟通，总不是坏事，也才能建设性。怕就怕一些人动辄借口所谓“流浪气球”，玩一些外交手腕，那就既不高明，更不理性务实了。<br><br>　　中美现在的症结，就是美方抱持错误的对华认知，导致错误的对华政策。一两次见面能解决问题吗？<br><br>　　美国不改变认知的话，很难。<br><br>　　对这一点，我们要有足够的清醒。<br><br>　　第二，听其言、观其行，关键还是看实际行动。<br><br>　　记得中国领导人此前和拜登对话时，曾说过这样的话：<br><br>　　历史是公正的，一个政治家的所作所为，无论是非功过，历史都要记上一笔。<br><br>　　中国讲究言必信、行必果，说了就要做到，做不到就不要说。<br><br>　　比口号，更要比行动……<br><br>　　不管是“四不一无意”，还是“五不四无意”，那都是美国的郑重承诺，既然是承诺，那就要遵守。<br><br>　　总是说一套做一套，那还有什么国际信用？<br><br>　　不要真应了一些朋友的调侃：如果美国靠得住，那母猪都能上了树。美国，你应该不至于吧？<br><br>　　下面就是检验美国信誉的时候了。<br><br>　　第三，要淡定，要自信，做好自己的事情最重要。<br><br>　　这就不需要再多说了。<br><br>　　世界百年未有之大变局，我总觉得，我们还是要淡定和自信，淡定看待风云变幻，自信时与势在我们这一边。领导人之前就说过，依靠顽强斗争打开事业发展新天地，最根本的是要把我们自己的事情做好。<br><br>　　中国发展到这个地步，只要做好自己的事情，上下同心，何惧之有？<br><br>　　该谈就好好谈，该斗就好好斗。朋友来了有好酒，豺狼来了有猎枪。<br><br>　　但辱骂与恐吓，决不是战斗。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>[<DOM Element: pubDate at 0x7f4923997040>]</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：拜登又闹了一个国际大笑话]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270089-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384701">　　拜登又闹了一个国际大笑话。<br><br>　　在北约峰会上，拜登慷慨陈词：俄罗斯明天就能结束战争，撤出在乌克兰的军队，承认国际边境线，结束它对俄罗斯的不人道攻击……<br><br>　　结束对俄罗斯的攻击？<br><br>　　俄罗斯难道在攻打俄罗斯？<br><br>　　但你没有听错，拜登就是这么说的。<br><br>　　估计普京都听得一愣一愣的，拜登，你这句话说到我心坎上了。<br><br>　　以至于在西方社交媒体上，一些人很是疑惑，拜登想说的，到底是俄罗斯对乌克兰的攻击，还是美国对俄罗斯的攻击？<br><br>　　必须要说一句，总统也是人，有时说错一两句话，总也是难免的。<br><br>　　但这样重要的场合，这样大是大非的问题上，拜登都能说错话（一般还都有提词器的），但美国人应该也是见惯不惯了。<br><br>　　记得前不久俄罗斯瓦格纳集团叛乱，美国政府高度关注。在一次公开场合，有记者就问拜登：你是否认为，俄罗斯最近这事件，削弱了普京的影响力？<br><br>　　拜登回答：当然……他（普京）显然正在输掉伊拉克战争？<br><br>　　普京输掉了伊拉克战争？<br><br>　　参加伊拉克战争的，是美国，不是俄罗斯。<br><br>　　估计乌克兰听得都一愣一愣的，我们辛辛苦苦打了一年多的仗，原来拜登都忘了我们在哪？<br><br>　　另外，拜登到底想说的是普京，还是美国呢？<br><br>　　还有，前不久，印度总理莫迪前脚刚离开美国，拜登似乎又有点犯糊涂了。在随后一次公开场合，提到莫迪时，他脱口而出：我新的最好的朋友， 中国的莫迪。<br><br>　　旁边的人听得目瞪口呆。莫迪好歹是印度的总理，前两天拜登还在白宫国宴招待，两人拥抱了一次又一次；后脚拜登就忘了他的身份，还给他换了国籍。<br><br>　　换哪个国家的国籍不行，偏偏换到中国。<br><br>　　这是因为自己心心念念都是中国吗？<br><br>　　估计莫迪也无可奈何，拜登啊拜登，你到底在搞哪一出？你还记得我是谁吗？<br><br>　　当然，拜登最近也不仅仅说错话，有时多少还有一点搞笑。<br><br>　　这次去立陶宛开北约峰会前，拜登先去了英国，在英国国王查尔斯三世陪同检查仪仗队时，很有意思的一幕发生了，光天化日之下，拜登似乎突然不知道朝哪儿走了。<br><br>　　尽管英国国王在前面很耐心地示意引导，但拜登一边看看英国国王，一边又看着仪仗队的士兵，感觉很是迷茫，最终犹豫了一会，他还是跟着英国国王走了……<br><br>　　这样的场合，这样离奇的一幕，不少西方人怀疑：拜登是不是当时糊涂了，他不知道要做什么？或者，他是不是就认错了谁是国王谁是士兵？<br><br>　　还有一个新闻，最近拜登的脸，被发现有一道很明显的压痕。堂堂美国总统，虽然小儿子很不省心，但老夫妻关系很好，肯定不可能是家暴。<br><br>　　怎么会这样呢？<br><br>　　在外界盘问下，白宫发言人终于吐露了实情：最近这几周，拜登晚上都会使用CPAP呼吸机，以缓解睡眠呼吸暂停综合征。<br><br>　　拜登毕竟是美国总统，这样的一桩桩一件件，美国人怎么不焦虑？<br><br>　　更别忘了，明年美国大选，两大重量级总统竞选人，一个是特朗普，届时78岁，素来以大嘴著称；另一个就是拜登，届时82岁，史上最年长总统竞选人，经常说错话。<br><br>　　不久前过完100岁生日的基辛格，他的一大担忧，就是拜登和特朗普这两位的身体，可能届时会“吃不消”。<br><br>　　这确实也是很多美国人的担心，在现在的国际大背景下，一个健康的强有力的总统很关键。<br><br>　　记得拜登不久前在空军学院摔倒后，有美国朋友就很感慨，拜登摔倒事小，美国摔倒事大。<br><br>　　但不管对拜登有什么看法，我们还是祝他身体无恙。80多岁了还这么拼，拜登也真不容易啊。<br><br>　　而且这次在北约峰会上，按照美国媒体的说法，拜登至少做成了三件事。<br><br>　　第一件事，让土耳其松口，让瑞典加入了北约。土耳其，确实也够可以。<br><br>　　第二件事，美国给乌克兰集束炸弹，集束炸弹是违禁武器，但其他北约国家轻描淡写说几句，不敢真正反对。<br><br>　　第三件事，拉日本、韩国、澳大利亚等国与会，让北约触角伸向东方。<br><br>　　有时似乎很清醒，但有时又似乎很迷糊。但最可怕的，作为执掌世界最强大国家的领导人，清醒地做出一些迷糊的事情，那真会是世界的一场灾难。<br><br>　　最后，不由想起拜登和普京的一段轶事。<br><br>　　应该还是俄乌冲突前，拜登公开痛骂普京：你是一个“杀手”。<br><br>　　一国总统这样骂另一国总统，很没有外交礼仪。毕竟，当时美俄虽然关系很僵，但俄乌冲突还没有爆发。<br><br>　　普京是怎么回答的呢？<br><br>　　普京笑一笑说：我该怎么回答他？我会告诉他：祝好！我祝愿他身体健康。<br><br>　　更有意思的是，普京还笑着加了一句：我不是在讽刺，也不是在开玩笑……<br><br>　　换句话说，普京这个祝福，他是真心的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>[<DOM Element: pubDate at 0x7f4923997430>]</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：普京最近的这条新闻，信息量很大]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270087-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384699">　　普京最近的这条新闻，信息量很大。<br><br>　　大家都清楚，普京这段时间最大的挑战，就是瓦格纳的兵变。以前忠心耿耿的普里戈任，突然发兵直指莫斯科，宣称要“清君侧”。<br><br>　　普京很愤怒，怒斥这是叛国，要坚决镇压。但搞不好，这就是一场血腥内战，事实上，瓦格纳已经开始击落俄罗斯战机。<br><br>　　千钧一发之际，在卢卡申科斡旋下，普里戈任同意收手，答应“流亡白俄罗斯”。这场24小时的闪电兵变，也在6月24日落下帷幕。<br><br>　　普京就此和普里戈任分道扬镳了？<br><br>　　如果你这么认为，那就是太天真了。<br><br>　　按照克里姆林宫发言人佩斯科夫的披露，兵变5天后，也就是6月29日，普京在克里姆林宫会见了普里戈任一行。<br><br>　　大致是这样的。<br><br>　　1，普京邀请了35人参加会面，除普里戈任外，还包括所有瓦格纳集团领导层及前线指挥官，基本上，瓦格纳的所有重要成员都到场了。<br><br>　　2，会见持续了3个小时，应该说谈得比较深入了。<br><br>　　3，普京很耐心，在会面中“对瓦格纳集团在特别军事行动前线中的行动给予了评价，还对瓦格纳事件给出了自己的评价，听取了指挥官们的解释并且向他们提出今后就业的方案。”<br><br>　　4，瓦格纳指挥官则宣誓：他们是国家领导人和最高统帅的坚定支持者和战士，准备好继续为国而战。也就是说，他们仍旧对普京忠心耿耿，而且，愿意继续赴前线打仗。<br><br>　　怎么样？<br><br>　　有点出乎意料吧。<br><br>　　都闹成那样了，西方和乌克兰都认为，瓦格纳要彻底黄了，普京要清除普里戈任了。哪知道，两人在克里姆林宫会见了，瓦格纳宣誓效忠，还保证要继续上前线。<br><br>　　完全我个人看法，至少传递了两个信号。<br><br>　　第一个信号，普京牢牢掌控着局势。<br><br>　　哪怕是普里戈任，跳得那么高，在普京面前，该当大厨还得当大厨，该服软还是得服软。瓦格纳所有指挥官都去莫斯科，他们也很清楚，他们无法反抗普京的命令。<br><br>　　24小时兵变，对普京确实是挑战。但事实证明，至少在现在的俄罗斯，还没有谁能替代普京，替代普京的权威。<br><br>　　隔了这么多天，现在才披露出来。克里姆林宫应该也是向外界展示：放心，普京仍旧大权在握，包括对瓦格纳。<br><br>　　第二个信号，原来的方案可能有变。<br><br>　　原来的方案是，俄罗斯赦免这场兵变，普里戈任流亡白俄罗斯，瓦格纳战士要么并入俄军，要么回家，要么也去白俄罗斯。<br><br>　　但从目前看，可能会有些变化。毕竟，瓦格纳是乌克兰战场的一支生力军，既然他们都宣誓效忠，而且也愿意上前线，普京会真舍得拱手让给白俄罗斯？<br><br>　　不排除经过一番教育整顿后，瓦格纳重上前线。为了向普京证明自己，他们在战场更加凶悍，更希望赢得胜利。<br><br>　　当然，接下来，也不排除一些新的变化。<br><br>　　瓦格纳领导层，肯定会有变化，该清洗的还是会清洗；俄军的指挥层，不排除也会有所调整。<br><br>　　反正，最近各种消息满天飞，比如与瓦格纳关系密切的空天军司令苏洛维金上将被查，俄国防部长绍伊古可能调任副总理，俄军总参谋长格拉西莫夫行踪成谜……<br><br>　　有些，应该都是猜测甚至谣言。但瓦格纳兵变，最重要原因，就是瓦格纳和俄军的尖锐矛盾，普里戈任宣称“清君侧”，就是想清除掉绍伊古和格拉西莫夫。<br><br>　　在普京的掌控之下，基于乌克兰战场的形势，对一些关键人物进行适当调整，还不是不可能。只是，普京的心思和谋划，外界未必就能猜透。<br><br>　　最后，怎么说呢？<br><br>　　我只能说，这个世界，唯一不变的就是变化，真没有什么不可能。悍将突然变成了叛将，大家正担心一场血雨腥风时，哪知道峰回路转，叛将服软，克宫求见，甚至又要变成爱将了。<br><br>　　战争与和平，忠诚与背叛，尊严与屈辱，错综复杂交织在一起，绝对比好莱坞更加好莱坞。相信若干年后，这一幕肯定会搬上荧屏，让人叹为观止。<br><br>　　只是突然间就来这么一场急转弯，不知你有没有因此闪了腰？<br><br>　　对普京来说，瓦格纳的事情搞掂了，但还有一个急转弯，那就是土耳其这个变量。<br><br>　　土耳其是与俄罗斯最友好的北约国家，埃尔多安也是和普京煲电话粥最多的外国领导人（卢卡申科除外）。<br><br>　　但国中土耳其，绝对不简单。前几天泽连斯基到访，土耳其居然违背换俘协议，让泽连斯基直接带走了5名乌军将领；而且，土耳其突然又松口，同意瑞典加入北约了。<br><br>　　这个世界，就是这样充满变数。我们猜得到开头，往往猜不到结尾。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>[<DOM Element: pubDate at 0x7f4923997820>]</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：转身抱中俄大腿，是乌克兰人民唯一的活路]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270086-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384698">　　一个演员的最高境界是，入戏了。<br><br>　　比如，当下的泽连斯基。<br><br>　　只是很不幸，他演的是悲剧。<br><br>　　北约峰会上，当泽连斯基像个受了委屈的孩子、悲愤的把头扭向一边，不理美国总统拜登和北约秘书长斯图尔藤贝格时，世人便知道，他又被骗了：<br><br>　　仔细看，演员哥似在强忍眼泪！<br><br>　　过去的一年多，演员哥骂过普京，骂过德国总统，骂过特朗普，就在上个星期，他还破口大骂保加利亚总统来着，可是，这一次，面对北约的拒绝，他却说不出话来。<br><br>　　无言才是最大的悲愤。<br><br>　　与之形成鲜明对比的，是这张图：<br><br>　　彼时，做为总统的演员哥代表乌克兰人民、同意签署协议向美国抵押国有资产。<br><br>　　想来，那个时候，他还在坚信西方只要拿到好处便会允许他的国家加入北约和欧盟，就像当西方把他推上乌克兰总统的宝座时所描绘的那样，集北约38国之力，把俄罗斯打败，然后，乌克兰人民过上和西方人一样的富裕生活……<br><br>　　可是，他的梦想破灭了。<br><br>　　“乌克兰全面加入欧洲-大西洋一体化的道路已经超出了‘成员国行动计划’的需要”，“当盟友同意且条件得到满足时，将能够向乌克兰发出加入联盟的邀请”。<br><br>　　这是北约峰会给乌克兰的答案。<br><br>　　不过是又一个热罐子。<br><br>　　去你妈的！<br><br>　　他醒了，再不相信西方这群骗子。<br><br>　　他早该醒了。<br><br>　　太阳底下没有新鲜事。<br><br>　　他但凡读过点书，也会知道，当年前苏联的领导人是怎么被骗的，可是，他是个演员，对国际政治一窃不通，想来，这正是西方找他当代理人的原因吧。<br><br>　　没脑子。<br><br>　　好糊弄。<br><br>　　一如，当年的叶利钦。<br><br>　　第一次看到这个视频时，老朱清楚的感觉到，俄罗斯人民的心在滴血。<br><br>　　苏联解体后，叶利钦第一次访美，面对镜头与台下坐着的人群，克林顿憋不住地狂笑，笑了足有一分多钟。<br><br>　　叶利钦知道这货在笑什么，可是，他无能为力，只能陪着傻笑。<br><br>　　那个让美国胆寒的红色帝国轰然倒塌了，再也没有敌手、再也不用害怕的美国当然可以肆无忌惮的嘲笑了。<br><br>　　叶利钦不傻，他知道克林顿在笑什么，可是，除了尴尬的陪笑，他又能做什么呢？这样的场合，愤怒无济于事、只会让他的国家和人民更加受辱。<br><br>　　叶利钦不敢发脾气，泽连斯基敢。<br><br>　　当泽连斯基明白，穿着一身野战服的自己终是无法融入那个衣着光鲜的上流社会、明白自己从一开始就只是个演员、演的只是个小丑时，他的悲愤达到了极点，他拒绝与北约秘书长握手，并破口大骂西方“考虑战争结束后乌克兰加入北约”是“史无前例的荒谬”。<br><br>　　他虽然只是个演员，他虽然是名犹太人，可是，他出生在这里，在这里成长，对这片土地怀了深深的感情。那是他的国家，太过相信西方的他亲手毁了自己的祖国。<br><br>　　他的心变成了饺子馅儿。<br><br>　　眼下的乌克兰，工业被摧毁了，城市被炸成了废墟，农村变成了一片焦土，西方提供的集束炸弹让这个国家大片大片的土地雷区化，主要的男性劳动力在战争中牺牲了，孩子和妇女逃到了欧洲，优质的国有资产都被美国抢走了，欠下的一屁股债需要几代乌克兰人节衣缩食去偿还，这样的国家，还有未来么？<br><br>　　有！<br><br>　　转身，抱中俄大腿，是乌克兰人民唯一的活路。<br><br>　　以中俄目前的实力，完全可以施压它国免除乌克兰的债务，收回被美国资本据为已有的乌克兰国有资产，同时，信托俄的能源与中国的资金和技术进行战后重建，如此，国家只需要几年时间便能恢复到战前。<br><br>　　乌克兰与俄罗斯同宗同祖，都是基辅罗斯的后代，都是东斯拉夫人，乌克兰亲俄的话不但不丢人，反而可能成为俄与欧洲链接的纽带，利用自己的地理优势与特殊身份，发展壮大。<br><br>　　西方在衰落，中俄在崛起，泽连斯基现在最应该做的是——访华。<br><br>　　演员哥只要踏上中国的土地，乌克兰未来的所有问题中俄就都帮着解决了。<br><br>　　转身抱中俄大腿之举，不是老朱脑洞，而是最客观、最有利于乌克兰人民的选择。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>[<DOM Element: pubDate at 0x7f4923997c10>]</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：北约峰会，那些“皮袍”之下藏不住的“小”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270085-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384697">　　昨天的文章发出后，有读者问我，老朱你看好郭台铭？<br><br>　　快拉倒吧！<br><br>　　那货当初以为只要紧抱美国的大腿就有奶吃，叫嚣是自己给大陆赏饭，这会儿看清楚了美国自己都没有奶吃、都在向大陆讨奶，于是，老实了，开始回头认爹了。<br><br>　　回头是岸。<br><br>　　毕竟是自己的亲儿子，只要他做得是对国家人民有利的事，当爹的也不能揪着孩子的过去不放不是？<br><br>　　不提那货，今天的文章，咱来谈谈11号、也就是前天在立陶宛首都维尔纽斯召开的北约峰会上，那些皮袍之下藏不住的“小”。<br><br>　　昨天一天，好几个读者给我发了这张图：<br><br>　　想来也正常。<br><br>　　一群“有一定身份地位”的兄弟们聚会，一个“要饭的”就算受邀参会又如何？ 谁跟你聊你丫张嘴管人家要这要那的，人家不是为难自己么？<br><br>　　这种小心机，连美国总统拜登都在玩儿，别人又如何会给自己找这不自在？<br><br>　　于是，演员哥被空气了。<br><br>　　就在北约峰会召开的当天，万里之外的加拿大老百姓不干了，他们上街散步，要求加拿大退出北约。<br><br>　　这就是北约的现状，一边成员国各打各的小九九，一边几乎所有国家的老百姓都反对本国援乌。<br><br>　　想来也正常。<br><br>　　以昨天上街散步的加拿大为例：世界经济的下滑导致各国老百姓的日子都不好过，那边又眼瞅着乌克兰要输，在这种情况下北约开会，定会讨论是否下场的问题。<br><br>　　问题并不只在于北约是否在乌克兰下场，而是美国一心想把北约的势力扩大到亚太。<br><br>　　加拿大远在地球的最北端，无论是俄罗斯还是中国，都对其造不成任何威胁，在这种情况下留在北约，一旦战场扩大必会被要求出钱出力，沾不上啥光只剩吃亏，换你你也不爽不是？<br><br>　　全球大部分人都一个德性，有光可沾时，公理和正义屁都不是，眼见没光可沾只剩吃亏时，逃的远远的，顺便装个人畜无害的X。<br><br>　　加拿大如此，澳大利亚亦如此。<br><br>　　澳大利亚反对北约把触角伸向亚太，这可不是袋鼠爱好和平，而是它指着中国吃饭，怕引狼入室的话，中国会报复，正是因此，虽然澳大利亚不是北约的成员国，可是，它不但不想加入北约，甚至不愿意让北约扩大到亚太来。<br><br>　　熙熙攘攘，皆为利往。<br><br>　　北约峰会上，有俩人比较抢眼，一个是法国总统马克龙，另一个是土耳其总统埃尔多安。<br><br>　　上张图：<br><br>　　这照片，看出啥来了？<br><br>　　找小马哥的位置。<br><br>　　法国，联合国五常之一，GDP全球排第七，北约国家中，论综合的军事实力，除了美国就是英法，小马哥应该是与苏纳克站在“实力相同”的位置，可是，照片中，苏纳克站在了拜登的右侧，马克龙却站到了第二排。<br><br>　　法国，还不要说是在北约的成员国中，就是在全世界，都不该是站第二排的国家，立陶宛却把小马哥安排在了第二排。<br><br>　　故意的。<br><br>　　答案来自这张图：<br><br>　　俄乌战争中，立陶宛跳得最高，相比之下，法国却一直“拖北约后腿”，给乌克兰的援助少的可怜不说，法国还想扮演欧洲领头羊的角色，让欧盟做为独立的一极来与中国携手推动俄乌和谈，这严重 戳疼了立陶宛的肺管子，没把马克龙弄第三排去已经是“极大克制”了。<br><br>　　这种“小”，马克龙当然一眼看穿。<br><br>　　小马哥不在乎。<br><br>　　会上，小马哥再次否决了北约在日本建立联络处的提议，理由是，北约是北大西洋组织。北约相关文件明确了“北大西洋”这一地理范围，而日本不在北大西洋。<br><br>　　此举于于小马哥而言，可谓一箭四雕——彰显了欧盟尤其是法国的战略独立性；借机向中国示个好和；杜绝了万一台海出现问题，美日拉北约下场的企图；还顺便树立起了自己“爱好和平”的大国领袖形象。<br><br>　　此举无疑会让日本和美国恨得牙根痒痒。<br><br>　　小马哥依旧不在乎。<br><br>　　小马哥带领欧盟奔向战略自主，法国甚至是整个欧盟可以没有北约，美国不行，没有了北约美国的霸权便土崩瓦解了，正是基于此，现在是美国有求于法德及整个欧盟国家，所以小马哥才敢如此豪横。<br><br>　　小马哥连美国的面子都不给，日本又算个屁？！<br><br>　　所以你会看到，在本届北约峰会上，虽然日韩的领导都参加了，可是，没几个国家把这俩亚洲的孙子当回事，用不着嘛，人心趋利，哥用不着你，干嘛要在你身上浪费这时间还惹得北京不高兴？<br><br>　　泛不着。<br><br>　　与小马哥形成鲜明对比的，是土耳其总统埃尔多安。<br><br>　　整个会议期间，这货上窜下跳，先是声明自己不再反对瑞典加入北约，前提是，自己要加入欧盟，以及美国必须向自己交付当初购买的价值200亿美元的F16，再然后，土耳其又声称自己也不反对乌克兰加入北约。<br><br>　　第一条大家意料中的，土鸡一直在瑞典加入北约一事上不松口，就是在叫价，为自己谋私利。<br><br>　　太能算计了。<br><br>　　拿瑞典当筹码，一手向欧盟叫价，一手向美国要价。<br><br>　　明码标价，老子要的是实实在在的好处，至于脸是何物，老子不在乎。<br><br>　　土鸡借瑞典加入北约的事向欧盟和美国要价，大家能理解，可是，不反对乌克兰加入北约几个意思？<br><br>　　表面看是放个嘴炮儿，揭一下北约的底裤。<br><br>　　眼下，无论是美国还是欧盟，都不想让乌克兰加入北约，那样的话，美国和欧盟就不得不直接下场跟俄罗斯明着干了，美欧不敢。<br><br>　　正是看到了美欧的怂逼样，土耳其才故意使坏，高调宣传自己不反对乌克兰加入北约，给欧美难堪。<br><br>　　至此，一定会有读者问，土耳其这样做不就相当于在俄罗斯背后捅刀吗？<br><br>　　表面看确实是，但埃苏丹号准了美欧的脉，知道这群怂逼根本不敢明着和俄罗斯干，所以才打个嘴炮儿，至于俄罗斯会不会感觉自己遭受了背叛，土鸡才不在乎呢，君不见，当初土耳其的军队在叙利亚都敢直接把俄罗斯的战斗机打下来。<br><br>　　伊斯兰世界对卡菲勒，哪来的什么忠诚与友谊？！<br><br>　　扬言不反对乌克兰加入北约，埃苏凡除了使坏，还有更深层次的原因，那就是，尽可能的把美俄欧拖在战争的泥潭中。<br><br>　　别人家越乱越衰，自己就越容易捞取好处、发展壮大起来。<br><br>　　这招虽损，却很实用。<br><br>　　此刻，你可以骂埃苏丹阴险狡诈没人味儿，可是，国际政治历来如此，永远的利益才是第一位的。<br><br>　　昨天发生了一件让西方后脑勺发凉的事，普京接见了俄共中央总书记久加诺夫，俩人谈了三个半小时。<br><br>　　曾记否，上次王毅去俄罗斯，普京在请王毅转达自己对中国最高领导人的问候时，用了一个词——同志。<br><br>　　再早之前，有媒体采访普京为什么要退出“苏共”时，普京说，我没有退党，是党没有了。<br><br>　　中国在共产党的领导下，走出了一条适合自己的社会主义道路，短短几十年时间，拥有了强大的实力。<br><br>　　想来，普京是有想法了。<br><br>　　想过么，某天，当俄罗斯开始摸着中国过河，重新探索回归社会主义的道路时，世界将怎样？<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>[<DOM Element: pubDate at 0x7f4923981040>]</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：上合中的印度，一根“搅错了地方”的屎棍]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270083-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384695">　　近日的一则消息，老朱笑喷了。<br><br>　　天朝真不愧是老中医，早就号准了三哥的尿性。<br><br>　　今年的上合峰会，印度是东道主，玩儿的各种小心机咱以前的文章中已经说过了，可是，千不该万不该，印度竟然在峰会结束后，拒绝在《上合组织2030年经济发展战略文件》上签字。<br><br>　　对此，印方的解释是，“印度对该战略文件不感兴趣，尤其是考虑到该文件中很多内容与中国有关”。<br><br>　　老朱要说这样的决定一方面是出自印度的自大与对中国的妒嫉，另一方面极有可能是前期莫迪访美时与美国进行的某种“利益交换”，一定会有人认为老朱是阴谋论。<br><br>　　前期瓦格纳“叛乱”，老朱“脑洞”，怀疑是普京做的局，彼时许多人跑到后台留言说我“脑洞太大”，结果昨天俄总统秘书佩斯科夫证实，6月29日普京接见了厨子，阴谋论坐实了吧？！<br><br>　　不说厨子，咱继续说印度。<br><br>　　印度拒绝签字，可是，三哥忽略了，上合不是北约，不是欧盟，不是那种一个成员国没通过便啥事儿干不成的组织，上合更不是联合国，搞什么五常的一票否决，上合不玩儿那个，大多数国家同意就可以，于是，《上合组织2030年经济发展战略文件》直接绕过印度，如期向外界宣布了。<br><br>　　搅屎棍，搅错了地方。<br><br>　　在6月8日的文章，《印度制裁俄罗斯——痔疮，早割早好》一文中，老朱写道：<br><br>　　玩背叛与当狗永远不会有好下场的，建议中俄干脆将印度踢出上合，踢出金砖，让印席彻底去当美国的走狗，让它明白明白，当自己失去了可以骑墙的资格、成为美国的一条狗时，将受到美国的何种礼遇——被要求“对华半岛体制裁的日韩”就是榜样！<br><br>　　印度对俄罗斯的突然制裁再次表明，这就是一条喂不熟的白眼狼，天朝对印度的任何帮扶，都有可能成为未来这个垃圾射向我国的子弹。<br><br>　　今天的印度，留在金砖与上合的话必是一根美国操纵的搅屎棍。<br><br>　　割了吧，这个让地球人恶心的痔疮！<br><br>　　彼时老朱觉得，让这货留在上合与金砖只会给中俄带来麻烦，此刻来看，老朱这智商真干不了大事，看到印度搅屎，第一时间想的是把这货踢出去，可是，你看上合这操作多好，哥不踢你，哥把你当坨屎扔一边，你的任何臭味都影响不了大家开饭。<br><br>　　上合作出的决定，同意的签名，不同意的可以不签，尊重任何国家的选择，保留不同意者的权利，因为俺们不需要非得全体一致才能办成事，只要大多数国家同意了，咱就干。<br><br>　　高，实在是高！<br><br>　　老朱估计，这一招把印度和美欧都看傻了——坭M掌柜的，感情还可以这么玩儿！<br><br>　　是的，老子就是这么玩儿的， 不服是吧？忍着！<br><br>　　不知是谁说过，印度是那种“大脑还处在胎盘阶段”的国家，这货凡事只想自己，别人说啥都是个屁，这次上合峰会，印度利用东道主的身份，强推“小米作物的推广”——它是粮食生产大国，于是就想让上合出点钱，推广他自己的东西。<br><br>　　但凡脑袋灵光点的人也会想到，小米这种东西，上合几国都不感兴趣，而且，也没哪个国家愿意惯着印度这种以权谋私的小心思，大家有的，只是鄙夷，只是厌恶。<br><br>　　好吧，既然你们不同意俺的小米，俺就不同意你们做出的一切决定。<br><br>　　不签，不签，就是不签。<br><br>　　这思维，这格局，这尿性，全球哪个国家会待见？<br><br>　　真不是老朱埋汰它。<br><br>　　上张图：<br><br>　　你看到了什么？<br><br>　　中国的一带一路，绕开了印度，因为印度“不支持中国的一带一路”。<br><br>　　天朝早就想到了，印度这种垃圾国家，中国干点什么事它都会在里面搅屎，故，咱国无论做什么事，只要涉及到印度，都提前做好预案，以防这货明里暗里的各种搅。<br><br>　　讲个笑话：<br><br>　　2004年12月26日，印度洋海啸，中国政府第一时间做出反应，筹备了大量援助物资。第二天，中方致电印度驻华使馆，表示援助印度与斯里兰卡的物资已集结到位，结果对方却说，“印度政府尚未明确同意接受外国政府提供的援助”，然后，第三天，所有救灾物资都运到了斯里兰卡。<br><br>　　这事可不是我编的，不信的同学可以去查2005第6期的《紫光阁》杂志。<br><br>　　三哥这脑回路跟人类真不一样，遇到大灾大难，连中美这种大国都不会拒绝外援，印度却拒绝了，对此，印度人民是这样解释的：<br><br>　　印度洋海啸发生后，法国的一家电视台去当地采访，一名印度女向导带着法国主持人去海边，看到了成片倒塌的房屋和无家可归的人，对此，这妞表示，“我们印度是个大国，所以我们不需要外界的援助，我们自己完全有能力搞定”。<br><br>　　这冲天的豪气，这病态的民族自尊，这宁肯看着人民挨饭受冻也不接受外援的执著，估计你“想三天三夜都想不明白”。（这是个梗，语出毛主席，毛主席想了三天三夜也没想明白印度为何要发动中印战争。）<br><br>　　无它，长年生活在牛粪中的民族你们不懂！<br><br>　　可是，今天不懂，明天不懂，总有懂的时候：<br><br>　　就在昨天，富士康宣布退出印度半导体合资公司。<br><br>　　此前印度向比亚迪订制了1000辆电动大巴，称愿意先付10%的订金，货到之后结尾款，比亚迪霸气回应，必须付全款才发货。<br><br>　　对外国的投资玩“来的都是客，进来宰一刀”，对贸易伙伴玩“拿到货就各种翻脸赖账”，对自己所在的各个国际组织“各种拿捏谋小利”，这样的印度，猥琐、龌龊，8辈子吃不上4个菜！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>[<DOM Element: pubDate at 0x7f4923981430>]</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：下场，还是认怂？北约便秘了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270082-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384694">　　一个人，什么情况下容易情绪失控、甚至是歇斯底里？<br><br>　　答案是，心里压力大，面临崩溃的时候。<br><br>　　这，就是眼下演员哥所处的状态。<br><br>　　演员哥前天访问保加利亚了。<br><br>　　上张图：<br><br>　　看演员哥的表情，没有一丝笑意。<br><br>　　他笑不出来了。<br><br>　　这会儿的泽连斯基需要武器，需要钱，需要军队，而现在，北约各国都在往后抽，以至他不得不各处求援。<br><br>　　别人都还装个X，或多或少的给点儿，至少不会当面硬怼，可是，保加利亚总统却一点面子不留，以前拒绝给武器也就罢了，演员哥这都找上门来了，这货还是不吐口，换你是演员哥，你能不生气？<br><br>　　事实表明，最初的演员哥还在忍，不停的纠正着保加利亚总统的“口误”：是战争，是俄罗斯对乌克兰的入侵，不是冲突。<br><br>　　保加利亚总统也忍了，毕竟只是个词嘛，不想更正的话，不提好了！<br><br>　　可是，就象耶伦访华一定会提“要中国购买美债”一样，演员哥访问保加利亚，恁谁都能看出，这货就是冲着要钱要武器去的。<br><br>　　可是，再一次的，演员哥碰了个钉子。<br><br>　　“再多的武器也无法解决俄乌冲突的本质问题”，当保加利亚总统的这句话脱口而出时，演员哥忍了太久的火气终于爆发了。<br><br>　　坭M，不给武器你邀请老子到你家来干嘛？听你指手划脚的瞎BB吗，你丫的那个所谓的和平方案算个球？自己几斤几两不知道吗？装你娘的哪家子的大瓣儿蒜？！<br><br>　　别误会，这话不是演员哥说的，是我替演员哥说的。<br><br>　　演员哥好赖也是一国总统，镜头对着他呢，他怎么可能说得如此直白露骨？<br><br>　　演员哥是这么说的：<br><br>　　“上帝保佑你，没有让什么悲剧发生在你身上，你应该站在我的立场上看待此事”、“如果具有共同价值观的人都不提供帮助，你怎么办？”、“你会说：普京，请你来占领保加利亚的领土吗？”<br><br>　　咄咄逼人、轻蔑、又尖酸刻薄，美国政治新闻网如此评价演员哥彼时的表现。<br><br>　　演员哥是真急了。<br><br>　　想来真不怪演员哥急，保加利亚这个高大上的X装的不是时候。<br><br>　　一个面积相当于我国的福建，人口不及我大临沂的撮尔小国，大国博弈时你丫学欧洲那些老牌的帝国主义小国眯着也就罢了，退一步讲，就算你想装个X，怎么着也得给点钱给点武器的吧？<br><br>　　显然，保加利亚不懂这人情世故。<br><br>　　事实上，全球那么多有实力的大国，保加利亚算个屁啊？一个人口不及我大临沂、GDP比我大临沂只多10%的撮尔小国，给钱给武器的话装个X演员哥也就忍了，啥都不给还指指点点，换你是演员哥，你能忍？<br><br>　　不服就干！<br><br>　　真刀真枪的不行，打个嘴炮痛快痛快总可以吧！<br><br>　　于是，演员哥的小宇宙爆发了。<br><br>　　嘴炮打完是痛快了，可是，回到乌克兰，还得继续面对越来越糟糕的局面不是？<br><br>　　“乌克兰的失败将是一场全球性的灾难，北约必须最终进行干预以阻止俄罗斯”。<br><br>　　从英国《卫报》这急得跳脚的样子，也能看出乌前线的形式之严峻。<br><br>　　另一则新闻证实了这种猜测：<br><br>　　字面翻译是：西方大国兑现对乌克兰的安全承诺，美国、英国、法国和德国希望在本周的北约峰会上公布一个其它国家可以加入的框架。<br><br>　　啥意思？<br><br>　　潜台词是：北约38个国家呢，谁都不能装孙子，都给老子出点血！<br><br>　　这一举动是不是和演员哥在保加利亚的咆哮有一拼、也充斥着一股要跳墙的味道？<br><br>　　一个团体，当几个带头大哥不再是用自己的身先示卒来带动大家勇往直前、而是靠着强行施压和摊派来维持共同的东西时，说明这个团体已经没有凝聚力了。<br><br>　　再上张图：<br><br>　　上面那行字的字面意思是：工兵冒着生命危险，一寸寸的把乌克兰赢回来。<br><br>　　听上去很悲壮很高大上是吗？<br><br>　　再看下面那行小字：工兵们试图用手挖掘来突破俄罗斯的防线。<br><br>　　老朱不懂军事，但老朱懂世理，换位思考，如果你是乌克兰的工兵，要用手排雷一寸寸的向前时，你咋想？<br><br>　　出工不出力，或是，已经没有可用于排雷的现代装置了。<br><br>　　这就是当下乌克兰前线的现状。<br><br>　　如此，从另一个角度可以看出战场的惨烈。<br><br>　　昨天的《华尔街日报》报告了一则新闻，说美国军方向乌克兰援助ATACMS弹道导弹的事相关部门已经通过了，只差拜登签字批准了。<br><br>　　百度百科：美国ATACMS号弹<br><br>　　“陆军战术导弹系统”是根据“军地一体作战”理论发展的一种单级固体陆基机动发射的多用途地对地战术导弹，作为军一级支援武器系统，用于攻击敌方100~150千米纵深目标，即攻击敌第二梯队装甲集群、地对地导弹发射基地、指挥中心、桥梁、前沿机场和跑道、防空导弹基地、前沿战区的武器装备供应站和加油站、部队集结地等目标。<br><br>　　这个导弹，5月份的时候美国就扬言要给乌克兰，到现在一直没给，说明美国在犹豫，原因很简单，以这个导弹的射程，显然是可以用来打击俄本土的。<br><br>　　俄乌战争爆发一年多，俄与北约都很是默契的把战场陷定在了乌克兰，想过么，当ATACMS运到乌克兰，哪怕是其中一枚打到了俄的土地上，都意味着第三次世界的爆发。<br><br>　　明天就要在立陶宛召开北约峰会了，便秘是必然，但是下场还是认怂，这次峰会总要给出个结果。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>[<DOM Element: pubDate at 0x7f4923981820>]</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：中俄：甩开美国，重建世界秩序]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270081-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384693">　　耶伦在中国呆3天了，天朝给予了老太太极高的礼遇，连总理都接见了她。<br><br>　　事实上，耶伦一下飞机，中方官员那20秒的握手与“彩虹说”，便可以看出中方对老太太的尊重。<br><br>　　应该的。<br><br>　　虽然前段时间耶伦也聒噪过，但不可否认，老太太是拜登政府中鲜有的务实派，整体对这个世界、对华都有个清醒的认识，这样的清醒，是避免矛盾升级、摧残脆弱的世界经济的稳定剂。<br><br>　　7日，耶伦在与美国商界代表见面时表示，美方不寻求同中国“脱钩”，世界上最大的两个经济体如果“脱钩”，将给全球经济带来重大的不稳定因素。中美“脱钩”也是不可能做到的。<br><br>　　这话说对了一半儿。<br><br>　　美国的那一半儿。<br><br>　　今天的中美经济，脱不脱钩已经不是美国说了算的了，现在不是美国想脱钩，而是中俄要甩开美国，重建世界秩序了。<br><br>　　眼下的美国，最大的问题还是出在“脑子”上，不客气的说，拜登政府的许多高官脑袋都“瓦特”了，看不出世界的多极化已经初具雏形，还在那抱残守缺的坚持认定“美国依旧强大”，企图将美国霸权维持下去。<br><br>　　做梦。<br><br>　　举一个眼下正在发生的、最简单的例子：金砖峰会<br><br>　　昨天，南非外交部副总司长、南非金砖国家事务协调人阿尼尔·苏克拉尔表示，南非已邀请所有非洲国家元首出席即将于8月在约翰内斯堡举行的金砖国家领导人第十五次会晤。<br><br>　　几个意思？<br><br>　　哥有赚钱的机会时，会拉上众小弟一起，这正是美国最缺的“大哥精神”。<br><br>　　金砖峰会，全球最主要的几个发展中国家的经济体聚到一起，马克龙也想来，非洲一下子几十个国家的领导人都来了，颇具了小联合国的味道。<br><br>　　如果搁以前，一群穷兄弟们聚在一起也成不了大气候，但现在不一样了，拥有了雄厚资金、先进技术、与选择和所有国家平起平坐的中国让世界看到了“共同富裕”的光明前景，也给了这些国家敢于向美国说不的底气。<br><br>　　这是政治方面的。<br><br>　　再举个经济方面的例子：<br><br>　　上月，阿根廷经济部长与商业部长一起来访华了，双方谈了诸多合作项止，签下了30.52亿美元的包括铁路、电网、锂业、可再生能源和卫生设施等工程项目。<br><br>　　一定有人纳闷了，阿根廷那么穷，它哪来的钱搞这么大的工程呢？<br><br>　　一张图片给了你答案：<br><br>　　融资，说白了就是贷款。<br><br>　　阿根廷你不是没钱吗？没事儿，你可以管中国的银行借人民币，然后用借来的人民币支付上述项目的工程款。<br><br>　　潜台词：这些工程项目的施工方都是中国企业。<br><br>　　不是霸王条款，而是全球找不出比基建狂魔更有性价比的工程方。<br><br>　　中方带着钱、技术、设备、管理人员过去，阿根廷当地的就业一下子就带动起来了，就业有了，基础设施有了，贸易再一起，想不富都难。<br><br>　　贷的是人民币，花的是人民币，再用人民币还账就行，阿根廷有锂矿、有石油、有天然气，有牛肉、有大豆，有梅西，中方不怕赖账，阿根廷更是乐得了白捡个大市场，不信你瞅着，有了前期的中国行，梅西再去哪儿踢球都觉得爽的不够透。<br><br>　　双赢！<br><br>　　这样的“模式”，中国可以在全世界复制。<br><br>　　把钱借给阿根廷，不但能收回来，还可以为中企找到项目，解决眼下的年轻人就业问题；<br><br>　　把钱借给美国，收不回来，还可能让美国缓过这口气来之后，更有力量遏制中国。如此，换你是国家领导人，你咋办？<br><br>　　绕了一圈，绕回来了。<br><br>　　耶伦此次来，中国能给的，也只有礼貌，中国不会停下抛售美元美债的步伐，美国与中国脱不脱钩是美国的事，中国已经决定了与美国脱钩，拥抱全世界。<br><br>　　不急，一点点的脱，死得慢才能死得透。<br><br>　　显然，美国高层也注意到了这一点，开始“回头”。<br><br>　　一个迹象：<br><br>　　上周，美国投资巨头贝莱德在乌克兰进行了全球最大的“零元购”，免费接手了乌克兰的能源、基建、电网、农业投资甚至全部国企。<br><br>　　美俄在暗通款曲。<br><br>　　原因很简单，没有俄罗斯的默许，美国公司就算是拿下了整个乌克兰也不过是镜花水月，有且只有有了俄的点头，贝莱德的所为才有实际意义。<br><br>　　扯皮，扯淡，利益交换，世界政治不过如此。<br><br>　　别看俄现在各种强硬，梅德韦杰夫张嘴核弹闭嘴集束炸弹的，俄媒体也上窜下跳的高调宣传瓦格纳在白俄的重整旗鼓、大有挥师南下荡平乌克兰之势，事实上那都是作秀，为要价所做的秀，信不，只要美国给俄的利益足够大，明天美俄就能"手挽手的在乌克兰共建和平”。<br><br>　　打不败的对手才能成为朋友，中美如此，俄美亦如此。<br><br>　　就在耶伦访华的前一天，一支来自日本的代表团抢先一步抵达了北京。据日本共同社报道，该代表团由日本前众议院议长、国际贸易促进协会会长河野洋平率领。<br><br>　　鬼精鬼精，小日子大智慧没有，小聪明一堆，这货从布林肯访华就嗅出了美国要怂的气息，果断向中俄摇起了橄榄枝。<br><br>　　群魔乱舞，这是当下最真实的国际局势。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>[<DOM Element: pubDate at 0x7f4923981c10>]</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[君莫愁：中美必有一场决战，跟耶伦关系不大]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270065-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384677">　　美国财政部长耶伦过来访华了，人昨天下午到的北京，背后有很多信息，今天咱们来聊聊这个事情。<br><br>　　首先，耶伦过来访华的目的是什么，那肯定是推销美国国债了，我们都知道，美国政府开支巨大，光靠财政收入已经远远不够了，只能发债。<br><br>　　根据美国财政部网站的最新数据，美国政府现在的债务规模已经超过32万亿美元了，它要维持自己国内的高福利，美国军队的巨额开支，包括32万亿美债每年产生的利息，那就只能依靠继续发债来维持。<br><br>　　这对美国来说，已经形成了一个死循环，不发债，美国政府一天都活不下去，而一旦美债违约，美元霸权也就结束了，所以美债是不可能违约的，不管平时怎么内斗，最后关头，美国两党总能达成一致，继续提高美国政府债务上限，继续发债。<br><br>　　这个角度来看，咱们买美国国债是没有问题的，因为美债背后的本质，是整个美国来担保，咱们有大量的贸易盈余，外汇储备，不买美债放着也是贬值，所以一直以来，中国购买美债数额不是世界第一，就是世界第二，目前为止，咱们还持有了8000多亿美元的美债。<br><br>　　既然如此，那为什么中国不继续购买美债？还要耶伦老太太天天暗示，终于找到个机会过来求我们么，我们自己购买不就好了？<br><br>　　原因其实很简单，这几年中美关系太差了，美国天天打压中国，打台湾牌，挑战中国底线，既然如此，我为什么还要买你的美债，把自己辛辛苦苦挣的钱“借给你”花，然后你舒服了，继续过来给我找事情，那我不有病么。<br><br>　　其实过去的中国是没有选择的，我们是世界工厂，依靠出口挣了很多美元，这些美元我们真不知道该怎么去花，搞了半天，最后发现真不如直接买美债来的划算，因为美债很稳定，收益也不错。<br><br>　　但是现在不一样了，大家知道在2015年12月，中国主导成立了亚投行，全名叫亚洲基础设施投资银行，干啥的呢，就是大家不是有很多美元花不完么，可以加入亚投行，然后把钱存到亚投行，然后亚投行可以给世界各国贷款，用来搞本国基础设施建设。<br><br>　　这样一来这个美元不就花出去了么，就不用去买美国国债被美国佬割韭菜了呀。<br><br>　　当然一个亚投行还是不够的，除此之外，咱们还搞了个一带一路，亚投行负责基础设施建设，比如铁路、电力、通信，那么一带一路就可以帮你们建政府大楼、建学校、建工厂，帮助你发展经济，这不就把手里的美元花出去了么。<br><br>　　更重要的是，通过这种模式，中国产能过剩的问题同样得到了解决，中国整个制造业又活过来了，有需求，企业才可以大量生产，才不用裁员，各位才可以不用失业，等这些国家经济起来了，再慢慢给我们还债。<br><br>　　由于这些国家使用中国产品作为基础建设的标准，后续的配套自然也要使用我们的产品，这样中国在和其他制造业国家竞争时，就占据了优势地位。<br><br>　　这就是整个国家的战略和智慧，无论是亚投行还是一带一路战略，都太漂亮了，完全是基于实际情况，解决整个国家的关键问题，仔细了解后，实在是让人拍案叫绝。<br><br>　　当然我们这么做，美国佬是很难受的，这些美元本来是可以买美国国债，被美国继续收割，然后让美国佬在全世界继续搞事情，继续割韭菜的，这对美国佬来说，是个正向循环，结果现在中国出面给打断了。<br><br>　　现在是我们拿着钱，用我们的资本和技术，在全世界到处投资，以此来解决产能问题，同时让闲置的资本有了去处，拿到了收益。<br><br>　　所以美国佬恨中国么，跟中国不共戴天，拼了命的想要弄死中国？不是的，因为大家把多余的美元存到亚投行，那还是美元呀。<br><br>　　只要你还在用美元，美元还是世界货币，美国佬就平衡多了，因为在美国的胁迫下，不是所有国家都加入亚投行，你不买美债，总还有别的国家买美债，实在不行美国自己内部也可以消化，反正只要大家还在用美元，最后美国还是可以向世界转嫁代价。<br><br>　　其实这才是美国跟全世界，也是中美之间最大矛盾的起源，你让我用你美元，可以的，世界这么大，总归要有个结算货币吧，但是你能不能维持好你美元的币值呢。<br><br>　　你美国一出问题，你就开始疯狂印美元，石油粮食价格拼命上涨，最后全世界进口国家一起买单，凭什么？这点，全世界没一个国家服气的。<br><br>　　为此，中国的策略是签订双边贸易协定，设立人民币离岸清算中心，在上海、香港交易所陆续推出人民币黄金、人民币原油、人民币铁矿石等，推进人民币国际化。<br><br>　　一句话，签订双边贸易协定的国家不再用美元作为结算货币，这样一来，就要了美国老命了。<br><br>　　咱们搞亚投行包括一带一路，美国佬都能勉强接受，因为用的还是美元，美元依旧是世界货币呀，无非是国际市场美国推销国债难度大了点而已。<br><br>　　但是如果在中国的主导下，大家都开始去美元化，势头越来越严重，那么美元霸权的根基就会彻底动摇，美国佬再也不能愉快的在全球割韭菜了，美国人不干活却可以天天海边阳光沙滩这种“不正常”的生活，也就维持不下去了。<br><br>　　所以美国佬现在很着急，不断拉帮结派在中国周边搞事情，就是因为它美元霸权的根基，已经开始动摇了，而且这个趋势已经形成，未来只会越来越严重，时间完全有利于中国，不利于美国。<br><br>　　所以耶伦此次过来访华，无论是推销美债，还是让中国不要继续抛售美债，其实都问题不大，不用过度关注，因为无关大局，你要跟中国谈判那肯定是有条件的，给出对等的条件，中国可以适度买你美国国债。<br><br>　　我们也提前做了很多准备，手上筹码也很多，比如前几天刚宣布的，为维护国家安全和利益，经国务院批准，决定对镓、锗相关物项实施出口管制，真脱钩，谁都没好日子过，不要以为只有你美国会玩制裁这一套。<br><br>　　可以肯定的说，中美关系已经不可调和，有些人不用再对美国佬抱有幻想，具体来说，是美国接受不了中国的崛起，正义终将战胜邪恶，但是这样，邪恶势力就没法继续占山为王，依靠抢劫活下去了，强盗不能抢劫，它只能饿死了，由奢入俭难，你也别指望它还能回家种地。<br><br>　　所以即便此次中美谈判双方达成交易，也仅仅只是中美关系暂时的缓和而已，因为中国越是发展，美元霸权受到的冲击就越大，这才是问题的关键。<br><br>　　中美这么耗下去，总归得有个结果吧，结果是什么？<br><br>　　首先我们不是挑战美元霸权，中国只是在维护自身利益而已，你用美元过来割我的韭菜，那我不用你美元以求自保，这个有错么？强盗是美国不是中国，这点大家首先要认识到。<br><br>　　美国呢，作为强盗，它只能靠抢劫为生，有人站出来带头反抗，而且召集的人数越来越多，势头越来越大，这就是要他老命了，一时半会他心里也没底，不敢动。<br><br>　　各位想一下这个强盗什么时候会不顾一切的下死手，拿出全部家底跟这股反对他的新势力进行决战？<br><br>　　那当然是有一天，它发现自己再怎么努力，都抢不到金银财宝了，山寨这么多人养活不了了，底下小弟们纷纷开始不干了，这就到了不得不战的时候了。<br><br>　　今天的美国佬不择手段制裁打压中国，它依然是希望通过这些还算常规的手段，就能遏制住中国发展，但事实证明，中国发展势头不可阻挡，美国也没办法，否则也不会在台海地区拱火，挑战中国底线了。<br><br>　　有一天，美国佬发的美债再也没人买了，美国国内通胀再也控制不住了，那就是真的是中美大决战的时候了，这么说你们应该能听懂。<br><br>　　当然了，目前还远没到那个你死我活的地步，美元依然是世界货币，美债依然卖的出去，美国依然能够维持，但是这个势能整体在增加，双方都在提前蓄势，为将来做准备。<br><br>　　其实最好的情况就是美国佬能够坦然接受中国崛起，这就是我们领导人常说的：“太平洋足够大，容得下中美两国。”<br><br>　　可惜美国佬是不可能接受这个事实的，不反抗一下，它浑身难受，所以中美之间未来的某个节点，一定会有一场终极之战，形式可能是多样的。<br><br>　　你说这场决战会不会提前，那当然完全有可能，这就是今天美国佬三番五次背信弃义，我们还愿意搭理它的原因所在。<br><br>　　各位应该也发现了，我们不希望战争，我们要的是和平发展的环境，这点对我们非常重要。<br><br>　　但是美国佬要搞事情，我们一定奉陪到底，我们是有这个准备的，真打起来，就不是美国佬能决定的了。<br><br>　　你想搞代理人战争，你想躲在背后渔翁得利，想的太简单了，你这么恶心，死也要拉你下水呀，更何况在中国周边搞事情，你的胜算有几成呢。<br><br>　　其实可以躺平的，但是我们没有，我们选择崛起，我们要的是中华民族的伟大复兴！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>[<DOM Element: pubDate at 0x7f492398b040>]</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：埃苏丹变脸]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270061-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384673">　　当今地球村，印度和土耳其堪称东邪西毒。皆因两国喜欢上蹿下跳能蹦跶，时不时和联合国五常唱对台戏，尤其是经常能对美俄两个大流氓揩油。<br><br>　　前不久莫迪老仙到美国蹦跶了一阵子，表演了一场针对中国的狼与狈的游戏。做为西毒掌舵人，埃尔多安自然也不甘寂寞。<br><br>　　5月底的土耳其，那场堪称21世纪最激烈的选举中，埃尔多安勉强胜利。当时埃尔多安政府重要成员、内政部长索伊卢公开指责美国“经常干涉土耳其内政，他们采用各种手段，包括伪造视频，为的就是企图帮助土耳其亲美势力在大选中击败埃尔多安，而美国总统拜登则在幕后支持所有针对土耳其的此类行动”。<br><br>　　在庆祝埃尔多安胜选的集会上，索伊卢公开向土耳其民众做出承诺，“如果在5年内没有赶走全部美军，那就叫我们懦夫吧”。<br><br>　　听这语气，埃尔多安仿佛苏丹附体，要甩开膀子反美了。<br><br>　　其实如果土耳其反美，会很有看头。因为土耳其也是一个被美国严重渗透的国家。<br><br>　　美军在土耳其设有10多座军事基地，比如从1951年开始使用的因吉利克空军基地就是典型代表。此外美军还在土耳其与当地军队共同拥有不少军事基地，土地所有权属于安卡拉政府，但终究是美国名下的军事基地。<br><br>　　如果土耳其把美军全部赶出去，那么无疑会掀起一波强力反美大潮，同时给于美国在中东和东欧的布局沉重一击。<br><br>　　索伊卢的解释也很有渲染力，“现在正处于美国和西方最弱势的时候，所以，土耳其‘将迎来拯救世界、免受西方列强压迫和邪恶行径的转折点’”。<br><br>　　就在吃瓜群众准备好瓜子饮料矿泉水，准备看埃尔多安的反美大戏时，埃尔多安并没有立刻行动，而是低调了一个多月，仿佛在闭关修炼。<br><br>　　时间进入7月份，埃尔多安迎来到访的泽连斯基。这是乌克兰战争爆发之后，泽连斯基首次访问土耳其。<br><br>　　双方经过一系列会谈之后，埃尔多安出手阔绰，直接送给泽连斯基3个大礼包。<br><br>　　大礼包1，支持乌克兰加入北约。<br><br>　　埃尔多安在接受采访时表示，乌克兰应该成为北约成员国，俄乌应该重新和谈。他甚至还在与拜登的通话中传递了同样的信息，并称将继续支持乌克兰。<br><br>　　这其实是在挑战俄罗斯底线（不准乌克兰加入北约）。<br><br>　　按照俄罗斯的说法，普京之所以要发起“特别军事行动”，就是因为乌克兰想要加入北约。现在埃尔多安支持乌克兰加入北约，相当于给俄罗斯难堪。<br><br>　　当然土耳其也没有坐在乌克兰那边，埃尔多安表示：<br><br>　　希望俄乌双方以和平的方式解决危机；<br><br>　　希望普京8月份访问土耳其；<br><br>　　土耳其过去一贯奉行平衡政策，“与乌克兰夯实关系的同时，不给（任何人）破坏我们与俄罗斯关系的机会。”<br><br>　　大礼包2，让亚速营指挥官返回乌克兰。<br><br>　　这事把俄罗斯气得不轻。俄罗斯要打乌克兰战争，除了“不准乌克兰加入北约”之外，就是要对乌克兰“去纳粹化”。俄罗斯口中的“乌克兰纳粹”，主要就是指亚速营。去年马里乌波尔拉锯战，亚速营就是乌军主力。<br><br>　　克里姆林宫发言人佩斯科夫指责土耳其违背了承诺。<br><br>　　当时俄罗斯之所以允许这些亚速营指挥官离开马里乌波尔，是因为和乌克兰与土耳其达成了协议：在俄乌冲突结束之前，这些转移至土耳其的亚速营指挥官，不得返回乌克兰。<br><br>　　然而泽连斯基去了土耳其之后，大张旗鼓地把他们接回乌克兰，拍照合影，采访留念，隆重的欢迎仪式等流程，一个都没落下；被宣传为乌克兰的一个胜利，还表示“我们将重返战场，这就是我们返回祖国的目的”。<br><br>　　简单一句话，就是把俄罗斯气得够呛。<br><br>　　大礼包3，准备帮助乌克兰生产无人机。<br><br>　　无人机在现代战争中扮演的角色越来越重要。乌克兰战场上，无人机的分量也是越来越重。而俄乌双方，无人机产能都不足。<br><br>　　这种情况下，乌克兰和土耳其签署了关于在乌克兰发展无人机生产的备忘录，相当于给予乌克兰巨大的军事支持。<br><br>　　从世界和平的角度看，土耳其这种行为相当于拱火递刀子。<br><br>　　从经济的角度看，其实相当于土耳其占领乌克兰军用无人机市场，火中取栗，赚大钱。<br><br>　　埃尔多安却假惺惺地表示，“我们签署协议并没有针对任何一个国家。此次与乌克兰的合作与当前的俄乌问题无直接联系。”<br><br>　　但俄罗斯显然不这么认为，俄罗斯国家主权保护委员会主席安德烈·克里莫夫表示，“对乌克兰的武器支持本身就是一种挑衅，是一种煽动性行为。土耳其不可能不明白这一点，但是还是这么做了，这令人遗憾。”<br><br>　　说好的反美大戏没有上演，现在却来了一把援乌反俄。这让很多吃瓜群众一头雾水，再一次领教了西毒的处事风格。其实埃尔多安是看准了俄罗斯现在拿他没辙。<br><br>　　战争之前，普京其实没少拿捏埃尔多安。两人会面时，普京经常迟到，让埃尔多安原地等自己。但战争开始之后，情况就变了。因为西方对俄罗斯搞极限制裁，俄罗斯变得比较依赖土耳其。埃尔多安再见普京时，就可以让普京先到场等着，自己玩迟到。<br><br>　　乌克兰战争爆发之后，俄罗斯发布了一份不友好国家名单，其中绝大部分北约成员国都放进去了，却没有放土耳其。其实土耳其对乌克兰的支持力度比北约大部分国家都大。俄罗斯为啥还觉得土耳其“友好”呢？原因很简单，俄罗斯的能源、资源、粮食要转口（部分去西方赚外汇）向外输出，需要从土耳其中转，让土耳其做中间商赚差价。<br><br>　　即便土耳其在很多事情上和俄罗斯对着干，俄罗斯也不认为土耳其“不友好”，依然让土耳其做中间商赚钱。究其原因只能说土耳其的地缘位置太好了，祖宗留下的土耳其海峡成了牵制俄罗斯通向地中海的命脉。<br><br>　　土耳其也知道自己的重要性，便经常狮子大开口<br><br>　　既要从乌克兰捞好处，卖军火赚钱；<br><br>　　又要从俄罗斯捞好处，做中间商赚钱；<br><br>　　还要从美国捞好处，让美国重新出售军火给自己；<br><br>　　也要从欧盟捞好处，作为允许瑞典加盟北约的条件；<br><br>　　同时眼睛还盯着东方大国，看看能不能获取额外的经济效益啥的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>[<DOM Element: pubDate at 0x7f492398b430>]</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：断网平乱]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270059-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384671">　　法国这场骚乱，伊朗的表态最有趣。<br><br>　　伊朗要求法国政府停止对待法国民众的暴力，并呼吁倾听民众的呼声。<br><br>　　伊朗敦促法国政府保持克制和尊重人的尊严、言论自由和公民和平抗议的权利，这是一种基于人权和公正原则的立场。<br><br>　　伊朗这次表态，算是对法国的一次反击。去年伊朗也因为一位青年意外去世而遭遇到大规模的抗议，前后持续好几个月。那段时间，西方媒体连篇累牍地报道伊朗负面新闻，把伊朗黑得体无完肤。法国那段时间也没少给伊朗施加压力。<br><br>　　很多吃瓜者纳闷，既然伊朗都出来表态了，为啥塔利班没有出来刷一波存在感。要知道去年乌克兰战争，塔利班的外交台词写得还是挺有水平的。<br><br>　　不过刷存在感这种事，也需要讲究时机，一般错过这村就没有这店了。因为法国已经平息了暴乱。<br><br>　　然而之所以能平乱，<br><br>　　不是因为投入了几万名军警；<br><br>　　也不是因为马克龙的强硬态度；<br><br>　　更不是因为逮捕了很多打砸抢的青少年；<br><br>　　而是因为法国政府果断实施了断网措施，禁止使用推特、脸书、INS等社交软件。<br><br>　　没有了社交媒介作为联系渠道，就失去了组织。原本战斗力强大的骚乱团体，瞬间成为乌合之众；骚乱的青少年便偃旗息鼓，回到空调房间里或公园长椅上或桥墩下享受零元购的战利品去了；他们再次隐藏在群体中扮演卑微的角色，然后静静地等待下一个骚乱的机会。<br><br>　　法国这番断网行为产生了几个影响：<br><br>　　第一个影响，舆论强权的双标论。<br><br>　　法国这种断网行为如果发生在第三世界国家，肯定会被西方媒体大肆报道，什么没有自由啦，不讲人权啦，独裁专制啦，黑暗无光啦。<br><br>　　但是因为这事发生在法国，在西方有一定的话语权，西方媒体也就不了了之。<br><br>　　这事充分说明当今社会舆论话语权非常重要。但是由于舆论话语权需要科技和经济支持，所以对第三世界大部分国家来说，想掌控舆论话语权其实很难。<br><br>　　第二个影响，阴谋是否存在？<br><br>　　法国这番骚乱，其实和之前很多地方的颜色革命有颇多类似之处。所以这就难免让人想起，背后是不是有境外黑手。<br><br>　　如果有境外黑手：<br><br>　　第一个怀疑对象肯定是美英，因为它们不仅在全球掌握舆论霸权，而且这种事干得很多，可谓轻车熟路。关键是干这种事对美英有利。欧洲因为乌克兰战争，已经搞得很乱，很多资金和人才开始外流。再加一把火，资金和人才外流更快。<br><br>　　第二个怀疑对象是俄罗斯。因为欧盟乱了，就可以减少对乌克兰的支持力度。而且俄罗斯行事思维和美国类似，美国喜欢干的事，俄罗斯也喜欢。<br><br>　　第三个影响，以后断网会成为常态。<br><br>　　有了法国作为例子，以后世界各地，断网将会成为常态。<br><br>　　断网是一柄双刃剑，既可以阻断骚乱分子之间的串联，也可以阻断正常表达诉求。<br><br>　　对官僚们来说，维持稳定，保住自己的位置，是压倒一切的大事情。以后但凡有风吹草动，出现不利于自己的局面，先把网断了再说。这是不利的一面。<br><br>　　第四个影响，是我个人的一些思考，即街头运动到底还有何作用？<br><br>　　如果把时间拉回到一百年前，民众大游行常常能留下很多经典内涵，比方说法国大革命已经成为历史上的一座丰碑，比方说印度非暴力不合作运动成为印度历史上的经典。<br><br>　　通过仔细对比时间轴和空间轴就会发现，大游行是否能成就经典，有一个明显的历史趋势。什么意思呢？<br><br>　　分析这些街头游行，要寻找其在历史中的坐标。<br><br>　　一百年前的中国或印度或沙俄，都处于从农耕文明向工业文明转向的关键时刻，民众大游行有助于摆脱农耕文明陈旧陋习的束缚，助力历史演变，所以能留下诸多经典。<br><br>　　两百年前的英法德等西欧列强，也处于向工业文明转变的初期，民众大游行同样有助于摆脱农耕文明陈旧陋习之束缚，同样有助于历史演变，同样留下诸多经典。<br><br>　　换句话说，就是在历史大周期演变的关头，民众游行有助于推动历史趋势的发展，比较容易成为历史的闪光点。<br><br>　　回到现在发达城市地区的街头游行，纽约、伦敦、巴黎、加泰罗尼亚、首尔、香港，基本上都处于工业文明成熟时期，这些地方不缺民主、也不缺自由，连政府基本上都演变成服务性质的。<br><br>　　这个时候的街头游行旗号，还是和一百年甚至两百年前一样，要的那些东西，其实政府已经给了。自由没有么？民主没有么？都有啊。要改善民生是吧，任何城市的政府都有N种方案在研究、实施、验证（效果如何是另一回事啊）。<br><br>　　但实际上来说，街头游行虽然旗号是要民主自由、要改善民生，但本质上贫富差距依然很大，底层生存不容易。反映出来，就是诸如《小丑》这种演绎边缘人反抗的黑暗系影片会在全球大火。当他们看不见改变的希望，就容易演变成骚乱。<br><br>　　但是这些发达而成熟的城市都有着自己的底蕴命脉：自身的运行机制、深厚的法制氛围，决定了他们在资源和福利方面的分配机制。这些命脉机制促进了这些城市的繁荣，同时也导致了贫富分化。这些城市不可能通过否定自身命脉而讨好一部分人。原因很简单，那样会让城市陷入更大的混乱和衰退。如果按照既有的规则调控，那些传统的货币政策、经济政策和街头运动一样，疗效也在减弱，甚至是没效果。仔细对照一下发达世界的利率，除美元以及和美元挂钩的货币，基本上都已经陷入负利率泥潭。这些意味着什么？不言而喻。<br><br>　　简而言之，大家都不容易。经济承压时，底层感觉生存不易；精英也不好过，资金链出现问题，创业失败，成为失信人，例子比比皆是。<br><br>　　通过这个分析就很容易得出结论，街头游行有利与否，要看其和历史运行趋势是否契合。很明显当今这个时代，工业文明已经成熟，在发达世界再打出一百年甚至两百年前游行示威的旗号，显然不会对社会发展产生本质影响。<br><br>　　然而现阶段街头游行就没有任何效果了么？其实也不是。在那些没有进入工业化的国家，或者没有工业化意向的国家，这种运动依然很有效。具体表现就是颜色革命。实际上被颜色革命的那些地方，要么就是工业化失败，要么就是没有工业化意向，眷恋旧时代那些条条框框。仔细观察一下世界，是不是就是这样？<br><br>　　这种问题如果一锅粥端出来，看起来会有些复杂；但在立体史观中，就变得无比清晰。<br><br>　　简而言之，判断一个地方的街头运动是否会产生效果，就要看这个地方和主流世界是否存在文明代差：有代差的地方，运动才可能有效；没代差的地方，很可能会出现破坏效果。<br><br>　　如果美国足够聪明，明白这层规律，就不要再拿香港与台湾搞事情，没用。从中国的角度看，不用太担心美国在香港与台湾搞事情，因为它没用。正如街头运动在纽约不起作用一样，在香港和台湾同样不起作用。<br><br>　　我不知道这么解释是否足够清晰；但这些观点只代表我个人，一个历史过客的想法。<br><br>　　过往历史螺旋上升的进程中，每一次大周期的演变，都伴随着中下层生活水平的提升。从奴隶文明的农奴，到农耕文明的农民，到工业文明的工人，总体上而言，大家都是在改善。我认为，信息文明到来时，不论哪个阶层的生活水平都会有本质的提升。<br><br>　　社会在螺旋前进，但个体的痛楚不会减少。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>[<DOM Element: pubDate at 0x7f492398b820>]</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卡夫卡：散装美国的小情绪]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270058-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384670">　　耶伦来了，在公开场合表现得非常的客气，简直客气得有点过分了，见面鞠躬之幅度，连本国媒体都集体大喊丢脸。<br><br>　　美国媒体《纽约时报》援引了一名小布什政府的前官员的话，称耶伦不应该鞠躬，美国官员不应该鞠躬，因为这将被看作“美国软弱”的表现。<br><br>　　这种言论，虽然听上去太过于自大，但代入到美国视角，其实颇能引发广泛民意支持，想想2024年大选马上就要来了，换了你是白宫话事人，还想再干它一届，你会怎么做？<br><br>　　当然是想方设法表现出更鹰，好安抚一下本国老百姓的情绪。<br><br>　　毕竟现在，无论是民主党还是共和党，全美上下唯一能统一意见的只有个遏制东方大国了。<br><br>　　制定策略在华盛顿，执行具体遏制措施被美国各大私营经济体所承包，对这些经济体来说，只要给个合适的价格，啥都可以卖。我大明末年，小冰河气候对女真的打击可要比关内来的要命，冰天雪地，动辄颗粒无收，照道理把边关守好，饿也要饿死入关人，但在大明各资深走私商人的帮助下，入关人一次次挺过来了，并且最终还攻入了山海关。<br><br>　　但凡你看朝堂上的嘴脸，必然是要上下一致对付关外入侵，有胆敢议和的，都要被千刀万剐，如此同仇敌忾的氛围之下，请问那么多粮草辎重又是怎么可能运到关外呢？<br><br>　　最近因为美国发布了更严厉的芯片禁令，导致华强北的人工智能算力芯片又涨价了，大涨特涨。<br><br>　　所以如果你是个手握重权，能够关照某些芯片销售的大佬，你是希望华盛顿出严厉禁令还是不愿意？<br><br>　　虽然我们都知道，从短期看，芯片禁令可能削弱中国芯片制造业，但从中长期看，一旦中国盯住了某个行业，大概率老外们的产业会一锅端。<br><br>　　但美国政治四年一换届，最多扛八年，各大企业的CEO们都是华尔街聘请的操盘手，但凡你在任期间没能让自己几年内股价涨起来，你的位置都要没了，所以你跟我谈长远？开什么玩笑呢，我在这里苦苦支撑，等几年让别人摘果子？可能吗？<br><br>　　你们还别瞧不起我们的国企央企，好歹现在监管严格了以后，总能给你来个秋后算账，真干的太出格了，怕是退休了以后还会被喊回来吃牢饭。<br><br>　　但在老美那里就没这个顾虑了，你看看硅谷银行的CEO又受到了什么惩罚？高薪拿着，提前减持股票的收益也揣自己口袋里，这就意味着冒险赌一把，大不了赌输了，亏了是企业的，公众的，股民的，赢了那就是自己揣兜里的，更妙的是，只要现在赢了，未来再大亏那就是别人操心的事，眼前自己的利益反正都能保住。<br><br>　　只要这位操盘手不傻，他当然知道该怎么选，短视可以被美化为抓住当下！<br><br>　　所以你以为贸易战能停止吗？不可能，根本不可能！<br><br>　　以前美国贸易代表是个空头衔，哪里有那么大的权力？现在可不一样了，贸易战有加关税，但人家也没把口子卡死，一样也有关税豁免，你企业要申请豁免是不是得跟某些权力勾兑一下？<br><br>　　这一下子创造了多少人的好日子，现在谁敢说停了贸易战，人家就要用爱国这顶大帽子给你压死，往死里压，即便现在停了贸易战，美国真的能缓解一下自己内部的高通胀，即便华尔街派来的操盘手耶伦私底下说过很多次，但依旧没门！<br><br>　　我记得看过金灿荣的一个演讲，他说以前美国人很宽容大度，有幽默感，现在则变得非常的小肚鸡肠，这太容易理解了，以前他们能从全世界弄来大把钞票，现在还能弄到，但比例肯定是变少了，世界财富的大饼里，老美能切的少了许多，虽然自己份额最大，虽然饼变大了，要知道，美国的婆罗门阶层繁衍能力可是要比所谓中产要强多了，要让子孙后代还能过自己的好日子，还得留点渣渣，给普通人一点逆袭空间，这样一看，全球财富的大饼，可不就自己分的不够了？<br><br>　　狮子吃饱喝足了，打着饱嗝的时候也会看起来很和蔼的，但你养的宠物猫饿坏了都免不了要撩爪子。<br><br>　　川总制造了一个权力部门，拜登根本无力取消，最终买单的还不是美国普通老百姓？<br><br>　　你以为通胀背后到底是什么？其实就是利益集团对美国在全球掠夺所得的加速侵占，因为底层并没有多少资产来抵御通胀，相反，他们的收入基本都花在日常消费上了，所谓工资上涨带来的好处，早就被高通胀吃干抹净。<br><br>　　但富豪们可以通过股市、房产的增值来吃到通胀带来的好处。<br><br>　　但你没办法向老百姓解释这里到底发生了什么，他们脑子虽然不够聪明，但对于涉及到自己切身利益的事却计算得很清楚，想要让他们不至于瞎想，那么最好找点憎恨对象，对内则是搞出种族和裤裆的一堆事，看他们互相伤害，对外就搞出个中国威胁论，但凡本国有一点事，立刻就能把责任推到我们头上。<br><br>　　被推出去做具体执行人的私营经济团体们当然知道，要想赚钱，还得跟东方大国好好合作，但他们又是社会矛盾尖锐化的直接责任人，但凡出来务实的帮东方大国说点好话，立刻就要被各种质疑的声音给砸得张不开嘴。<br><br>　　所以你看，比尔盖茨来华之前，先做的第一件事就是跟微软划清界限，为的是害怕自己的言论影响到微软在美国的社会评价。<br><br>　　苹果的CEO库克虽然心里知道到目前为止，还没办法跟中国供应链脱钩，但还是各种场合不遗余力的作秀，搞得好像要瞬间把苹果的生产线都弄到印度去。<br><br>　　这波美联储加息缩表为啥看起来毫无效果呢？根本原因在于美国玩供应链去中国化的同时，我们这边也在搞世界贸易去美元化。<br><br>　　很多地方的美元债被置换成了人民币债，多出来的美元自然就回流到美国享受高利率带来的好处。<br><br>　　于是结果就成了美国的实体经济进一步萎缩，看看美国的制造业PMI都跌成啥样了，很简单，制造业本来利润就低，美国合适的劳工成本飙升不说，为制造业提供金融支撑的金融服务成本也飙升，美联储的基准利率都已经5.25%了，你贷款利率加上各种乱七八糟的税费，是不是也得干到7%以上？<br><br>　　本国成本太高，生产非常不划算，自己生产不如进口，结果就是川总搞贸易保护好容易攒出来的一点制造业，又被睡王给加倍的耗尽了。<br><br>　　数字可以局部搞鬼，PS大法全盘修改其实难度太大。<br><br>　　美国有美国特色的整体，其中一个是美国的联邦制，各州跟华盛顿之间其实没有上下级必然的关系。<br><br>　　我之前琢磨过，美国为什么如此热衷于扶持互联网巨头发展，说白了巨头们可是全部都属于中央集权的，而且都靠着美国政府的力量才能制霸全球，所以他们比地方上各州那些能自主的企业更依赖联邦政府的力量。<br><br>　　这种有条件的中央集权必然带来行政上的低效，你会惊奇的发现，很多在中国很容易达成的互联互通，在老美那里总行不通，真的是没那么多钱吗？又或者是没那个必要。<br><br>　　实际上并非如此，问题的关键在于大家都有自己的一亩三分地，想要维护封建割据，就要打着很多冠冕堂皇的幌子来反对信息化数字化。<br><br>　　中美博弈，美国看起来有很多优势，但内部分裂，让他们只能眼看着一大把好牌，没办法按照自己的心意出，我们看似很多方面都出于弱势，但在数字化改进了许多管理手段年以后，管理层对于整体经济资源层面的调动能力不知道比老美强多少倍。<br><br>　　大一统的好处欧美根本没办法效仿。<br><br>　　所以你看，哪怕是我们可以给耶伦再多的让步，耶伦觉得互相之间合作能带来再多的好处，但只要损害了某个小团体的利益，自然就有人蹦跶出来，各种骚操作，要让耶伦白忙活一场。<br><br>　　最近没事特别喜欢听听湾湾省那些财经名嘴的言论，当然，结论肯定是中必输，但他们分析问题的角度非常有趣，刻意避免散装美国的问题，用似是而非的整装美国来解许多题，这可能吗？<br><br>　　金融战如果只是两个大佬PK，那么结果只用算算谁赚的钱多就OK了，但在国家层面，一时间的金钱其实意义不大，钱只不过是个数字，美联储有印钞机，大家都不缺印钞机。<br><br>　　所以大国博弈的重心在于捏到手上的掌控力，博弈这么久，到底我们能控制的东西多了还是少了？<br><br>　　美国人赚了那么多美元，真是好事吗？他们少了可以用来当武器的对外债权，手里多了一堆自己印钞机都可以随便印的美元，这真是好事吗？<br><br>　　当美元加息已经无力维持，美国国内的资产价格就很难扛住，到那时候美元指数跌，美国资产价格跌，这才叫无可逆转的资产负债表的塌方。<br><br>　　大家不妨想想，为啥无论啥样的国家，都能借来美元债，无非是数量的问题，就该明白现在到底谁更心慌了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>[<DOM Element: pubDate at 0x7f492398bc10>]</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[申鹏：美国：一边翻白眼，一边吹牛逼]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270013-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384625">　　在我们开始对镓和锗进行出口管制后，美国的反应相当强烈。<br><br>　　7月5日，美国商务部发言人表示，美国“坚决反对”中国宣布对生产半导体和其他电子产品所需的关键金属镓和锗实施出口管制，并补充称，美国将与盟友和合作伙伴协商解决这一问题……这情绪，明显是破防了。<br><br>　　美帝屁话真多，什么叫“坚决反对”？有本事说“我大美利坚物产丰盛，科技发达，无所不有，无需与外国互通有无”……<br><br>　　那样国内的殖人们才会高潮，才会怒夸“又高又硬”！<br><br>　　真的，现在的美国我不太习惯，我还是怀念你们2019年刚刚开打贸易战时候桀骜不驯的样子，杀气腾腾的，恨不得一次把中国半导体产业摧毁、直接打断中国产业升级之路……怎么制裁了3年多，结果还反不如初也？美国真的是天天都在伤精美和殖人的心。<br><br>　　这两种资源都属于军民两用的战略资源，当然要管制，锗主要应用于红外光学、光纤通信、太阳能电池、催化剂等行业，是军工、国防、高新科技等领域的重要原材料。镓下游产品包括半导体材料、半导体发光元件、集成电路、晶体管、5G以及国防通信射频器件、CIGS薄膜太阳能电池等，甚至还可以用在雷达、导弹和战机上，砷化镓和氮化镓是雷达T/R元件的基础材料，氮化镓更是可以开发最先进的有源相控阵雷达。<br><br>　　你看美国在我国周围有300多个军事基地，飞机军舰经常在我国沿海挑衅，严重威胁我国的“国家安全”，那么用于生产雷达、战机、导弹的战略资源，难道不应该严格进行出口管制吗？<br><br>　　国际贸易的原理其实很简单，不需要什么高深的西方经济学知识，也不需要遵守什么“文明世界”的“游戏规则”，有实力，你就干他——当中国掌握了金属镓和锗的精加工生产线之后，我们就有了产业话语权，你要干，那就干，主导权在我手上。<br><br>　　美国讲屁话没有用，什么“和盟友协商解决”，什么“供应链多元化”，说白了不就是要把欧洲日韩仅有的那点资源给抢过来嘛。<br><br>　　有本事你美国自力更生，自己开矿，重建生产线，自己去炼取镓和锗……看看花个十年八年，能不能把整套生产体系建出来？<br><br>　　想要拥有镓和锗的精加工能力，首先你要拥有一整套的冶炼工业体系，镓资源来源于加工铝土矿和锌矿的副产品，而锗作为一种典型的稀散元素，很少有独立矿床，一般是以分散状态分布于其他元素组成的矿物中……没有氧化铝工业，镓的提取就无从说起，这背后是一整套的化工、冶炼生产线，你还需要许多配套的上下游的产业、广阔的供应链、充足而廉价的电力供应……<br><br>　　这些条件，只有中国有，我们一步一步把这些产业链做大做全，从低端到高端，全部吃下了，所谓“全球化”，就是全球工业的“中国化”，西方那些大大小小的壁垒，都在这场漫长的曲折的进军中被一个个攻破，最后成为了我们的战略高地，这是一场长达几十年的“阳谋”。<br><br>　　如今，美国根本做不到，美国没有如此大规模高科技低成本的冶炼工业，美国更不可能为了生产镓重新开一条电解铝生产线，无论是从成本还是市场需求上来说，这都是死路一条。<br><br>　　中国总发电量是美国2倍，是世界的三分之一，中国的工业发电量是美国的5倍，是G7所有国家加起来的两倍，是世界总工业用电的一半还多。<br><br>　　2022年，全世界一共生产金属镓约500吨，其中中国占98%。中国铝业生产了其中的146吨，这100多吨镓是从2000多万吨氧化铝中作为副产品提取出来的。根据中国铝业的2022年年报显示，公司资产将近2000亿。<br><br>　　想象一下，要提取100多吨的镓，就要投资2000亿，建造一座能冶炼2000万吨氧化铝的铝工厂。每生产1吨氧化铝，需要2吨的铝土矿、0.25吨石灰、0.15吨烧碱和0.5吨标准煤。提取100吨镓，就要配4000万吨铝士矿，500万吨石灰，300万吨碱，1000万吨标准煤。并且需要为这些物资的进口或生产投资相应的港口、运输、电力等配套设施。给美国30年时间，它都没办法完成这一切。<br><br>　　除了全产业链的“世界工厂”，还有谁能做到这些？<br><br>　　讲道理，中国制造业首先是要满足内需的，如今进出口贸易只占全国GDP的30%，中国的工业产品的最大市场，就是中国自己，镓和锗要大规模应用于中国正在崛起的汽车、新能源、半导体、航天航空产业……如此稀缺的战略资源，当然优先服务本国市场。<br><br>　　所以，美国翻白眼没用，吹牛逼也没用，一边翻白眼一边吹牛逼更没用。<br><br>　　美国的高科技，只在精美和殖人的嘴里。<br><br>　　美国不如把这些精美、殖人都抓起来，他们比美国人更懂美国，可以找他们要“美利坚失落的科技和文明”。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>[<DOM Element: pubDate at 0x7f4923987040>]</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：耶伦向中国副总理3次鞠躬，多少美国官员想鞠...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270012-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384624">　　有些事是需要好好研究研究，越研究越有意思。美国财政部长跑中国来，见到她一直想会见的中国官员后，啥事也没谈呢，先是上来一连串3个鞠躬，真是鞠躬，一连3个，虽说不是90度，但起码平均也有30度，啪、啪、啪，七十多的老太太连着鞠躬，这恐怕是极少有中国官员之前享受到的待遇，这可不是我演绎的，是真实发生的，就发生在北京时间7月8号，中国国务院副总理、中美经贸中方牵头人何立峰，在北京会见美财政部长耶伦的时候，双方开始正式会谈之前，耶老太太先给何副总理来了3个鞠躬，整得何副总理都有点儿不自在了，连说两句欢迎欢迎。<br><br>　　我们中国的媒体都缺这根弦，在中国官方的新闻里，你看不到耶伦向何副总理鞠躬的那一段，大概三四秒吧，但这段视频传回美国，炸了锅了，《纽约时报》干脆搬出了礼仪和心理专家来解读耶老太太的鞠躬，自然是负面多于正面，你好赖也是我大美利坚合众国的财政部长，怎么见了中国领导人就直接鞠躬呢？<br><br>　　在中国官方新闻里，耶伦和何立峰的这次会见，被用很简短的新闻语言概括，差不多都是这样的内容：即，双方围绕落实中美元首巴厘岛会晤重要共识，就两国和世界经济金融形势、合作应对全球共同挑战等进行了深入、坦诚、务实的交流，会谈具有建设性。中方认为，泛化国家安全不利于正常经贸往来。中方表达了对美方对华制裁限制措施的关切。中美双方同意就应对全球性挑战加强沟通与合作。双方同意继续保持交流互动。<br><br>　　随何立峰会见耶伦的中国官员还有财政部长刘昆、中央财办常务副主任韩文秀、央行党委书记潘功胜、财政部副部长中央财办副主任廖岷、国务院副秘书长郭玮、商务部副部长国际贸易谈判副代表凌激，和外交部美大司司长杨涛。<br><br>　　其实，我们都知道，耶伦这次来中国访问，最重要诉求，肯定就在与何立峰的这次会见里的，大家最关心的科技制裁问题、关税限制问题，还有美国国债问题，等等，都要通过这个级别的会谈来落地，表面上看何是中国副总理，而耶是美国财长，但其实，美国财长权力远大于中国的同级别官员，美国财长要管理和干预美国在全世界的经济利益，耶伦与美国国务卿布林肯，或有主次之分，但并没有高低之别。<br><br>　　不过，既然中国官方对何、耶会见的报道如此短促，差不多也可以说明，他们的会谈仅限于开始接触，并开诚布公地交流，但真正想交流出结果，可能还在以后，当然，中国本来就对耶伦访华没有抱太大希望，之前来都不想让她来的。<br><br>　　不过，这都不是我要说的重点，我要说的重点，还是耶伦的这3次鞠躬，首先，这个3次鞠躬是不是真的存在？因为我们之前对耶伦不熟悉，搞不清这个老太太平时一见面，客气起来是不是都会冲着对方鞠躬，这样的人是有的，凭我的经验，那些玩假客套的人其实是最可怕的，别看他们见面一脸笑容，点头哈腰的，但这种人哪一天真坏起来，会坏到令你不可想像，耶伦最起码就是这种人，比如她去年给拜登献的那条“反欧佩克”之计，把俄罗斯的石油出口搞得的好不痛苦。<br><br>　　其次，耶伦的这3次鞠躬，到底是什么意思？我们都不在现场，搞不清状况，只是听到何立峰副总理说，欢迎欢迎，表情也比较松驰，所以说，耶伦的鞠躬可能就是搞气氛的，我胡乱地给她的动作配上两套内容：<br><br>　　一套是，耶伦表示，自己是代表美国总统拜登，和美国国防部长奥斯汀，还有美国商务部长雷蒙多，一人一个，给中国鞠躬，说中国还是快让后面这老三位赶快访华吧，他们等的急啊！是啊，已经有美国媒体说，拜登的生命能量即将在今年底耗尽了，可能真快来不及了。<br><br>　　第二套是，耶伦连着鞠躬，是在表达那个意思：求求你了，多买美国国债吧，买了你可千万别卖啊，快救救我的国家吧？<br><br>　　其实，我要说的是，咱真别太把美国人当回事，你看北京这40度的高温，快热爆炸了，老美还是派了这么一个颤颤巍巍的老太太来了，来干嘛？就为来了说几句新闻通稿里半真半假的套话吗？这么一老太太，在中国遇到点儿刺激都有可能一时哏过去，哪有时间和精力瞎客套，怎么能够不直奔主题呢？中美经济问题的主题是什么？以前是制裁中国，现在就是拯救美国，其他的都是其次，你别把她太当回事了。<br><br>　　所以，我就说，耶老太太7月8号一见到何副总理，就是3个鞠躬，这是多好的素材，都被我们主流媒体给浪费了，骨子里还是不自信，我一直以来就主张，其一，美国真不行了，要完蛋了，而且谁都扛不住，其二，我们不要太把美国人当回事了，不要觉得洋人不会鞠躬，不会点头哈腰，美国国债已经超过32万亿美元，每分钟增加几十万到100万，而全世界惟一有本事给美国解套的，就是中国，没第二个，搁你你能不鞠躬吗？<br><br>　　但是，这边美国财长给中国副总理鞠躬，那边，她却又能够给某些中国人当教母，也是在这次访华期间，耶伦还搞了一个午餐局，邀请了一群中国女经济学者共进午餐，据说其中有厉以宁的学生刘姝威、经济学人中国区总裁刘倩，还有科幻作家郝景芳，等等。<br><br>　　洋人在中国，你甭管在哪个鸡角旮旯，只要想找，都能找到崇洋迷外的洋奴，我在之前的第1098期（对内战胜了马云，对外战胜了特朗普）里说了，在2017到2023这6年里，中国其实是打赢两场硬仗，对内，打败了马云对金融体制的挑战，对外，打败了特朗普施加的关税战----当然，这也约等于打败了美国。我请大家再努力思考一个问题，即，在打败马云和打败特朗普、拜登政府之间，到底有没有关联呢？到底是一种什么关系呢？<br><br>　　今天可以给大家答案，这两件事是有直接关联的，如果对内打不败马云，就没办法对外打败特朗普、拜登政府，这就是一种内外矛盾的辩证关系。现在，我们国家已经面对美国站起来了，美国人还在给你鞠躬，但在这个国家内部，见到美国就跪下的人一样有很多，而且还都有相当高的身份，国家不想跪，洋奴照样跪，防火防盗防洋奴，我看这应该成为一个新口号。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>[<DOM Element: pubDate at 0x7f49239874c0>]</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：越南推动多重结盟，在中美间大耍两面派]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270010-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384622">　　越南的十二生肖，有11个跟中国的生肖一样，不同处是用猫取代了兔子。今年恰恰就是越南的猫年，河内方面就像馋嘴的喵星人一样，什么好处它们都想吃上一口，一系列事件表明，越南正在加快推进多重结盟战略，不仅寻求与中、美同时拉近关系，也试图同印度、澳大利亚、日本、印尼和菲律宾建立更密切的联系，来应对南海局势，并从中最大获利。<br><br>　　进入7月以来，越南文化体育旅游部发布的两条娱乐新闻，都引起了国际政论圈的关注。一条是，禁止小丑女和高司令主演的好莱坞电影《芭比》在越南院线上映，另一条是，推迟韩国顶级女团BLACKPINK在河内举办的两场演唱会，理由是电影剧照和演唱会的宣传图都出现中国主张的南海九段线地图的画面。这显然触动了越南的敏感神经。<br><br>　　南海九段线早就被国际上认可。对于它的前世今生我就不赘述了。总之，我们设计九段线，就是为了将从古至今都属于中国的南海主权再一次无比坚定、无比霸气地向全世界宣布：南海诸岛都是属于中国的！不允许任何国家和势力觊觎。可是，这些年来，一些东南亚国家，每隔一段时间总会跳出来胡搅蛮缠，说某某海域是它的，越南无疑是其中最嚣张的一个。它们不仅非法强占属于中国的岛屿、岛礁，明目张胆地大肆开采油气资源，还试图引入南海的域外势力来对付中国，妄图长久地在南海攫取经济利益。真是其心可诛、其行可恶，想想1979中国发动对越自卫战争，下手还是轻了。<br><br>　　今年，美国高层频繁访问越南。贸易代表戴琪，国际开发署负责人萨曼莎·鲍尔、国务卿布林肯，等等，都先后踏足河内，目的就是要把越南拉入华盛顿建立的“反华圈”。尤其引人注意的是，6月25日“里根”号航母战斗群借着庆祝美越两国“全面伙伴关系”建立10周年的幌子，访问了越南岘（现）港，《外交》杂志称，这是“美越两个曾经战争敌对国之间关系发展的又一里程碑”。<br><br>　　美国航母“里根”号访问越南岘港<br><br>　　在南海局势不平静之际，“里根”号航母停靠岘港，发出的信号很是明显的：越南正通过改善与美国的安全关系，寻求继续制衡中国。岘港是越南罕见的深水港，是扼守中南半岛和南海的战略要地，是历史上域外强国干预中南半岛、南海乃至东亚的必争之地。值得警惕是，越南正打算将岘港改造成“现代化的大型军港”，以在未来可以容纳数十艘大型战舰。一旦岘港军事条件再升级，那么南海紧张局势也必然升温。美国也多次表示，美军愿意为越南的这一努力“提供重要的帮助”，以此为美越军事合作提供“更广阔的空间”。<br><br>　　这种拉拢越南，对抗中国的心思，可谓昭然若揭。<br><br>　　越南是一个很狡猾的国家。虽然与华盛顿在安全和防务上勾勾搭搭，但始终拒绝与美国完全结盟，尤其是在近年来，就其人权记录与白宫和美国国会存在分歧的情况下，河内方面基于自身实力和多种考量，不但同时拉拢中、美、俄这3个相互竞争的大国，还与诸多地区大国和东盟邻国建立了更密切的关系，努力给自己打造了一个最佳战略位置。于是我们就看到，印度送来了破旧的军舰和不怎们样的武器系统，日本提供了国防援助和海上安全援助，澳大利亚来了与之发展防务关系，印尼来与之划定海洋专属经济区，菲律宾同其重启战略关系，一时之间，越南成了香饽饽，谁都愿意跟它套交情。<br><br>　　俄乌冲突相当于地缘政治的一台X光机，反映出了当前国际体系的一系列动态特征。这场战争的发生，使越南看清了与大国相邻的危险性。认定一股脑地投入老美怀抱，也绝没有好果子吃，必须要跟中国搞好关系。<br><br>　　就在“里根”号到访岘港的当天，越南总理范明政、外长裴青山、防长潘文江等高官居然集体出访中国了。这两件事的时间安排，类似于前门迎虎，后门送狼，更绝的是，越南总理在北京时明确说了，不会让任何势力离间中越关系；中越防长见面后，两国海军就在北部湾海域进行了联合巡航。<br><br>　　要知道，这时候“里根”号航母还停留在岘（现）港呢。<br><br>　　越南的对华态度是非常纠结的，一直心存芥蒂。可是，形势又比人强。河内当局若想发展好经济，必须要得到中国助力。2023开年以来，越南外贸出口遭遇了断崖式下降，房地产泡沫处于破裂的边缘，炎炎夏日又出现了严重的电力短缺。所有这些，都使得国际企业对越南的投资裹步不前，纷纷观望。河内把这事看得很明白，此刻若得罪中国，越南经济将变得更为脆弱。<br><br>　　眼着中老铁路顺畅运行，印尼雅万高铁也正式通车在即，这着实打翻了越南的醋坛子。越南的铁路还是法国殖民时留下来的那条破玩艺，几乎是中南半岛最差劲的。落后的铁、公路网不仅严重制约了越南经济，也让越南跟不上“一带一路”的大潮。越南现在很是后悔，觉得当初选择日本承建就是一个错误，导致南北铁路短时内仍难以开始建设。现在越南又厚着脸来找中国，表达了请中国人来按照中国标准建设高铁的意愿，愿意跟中国“车同轨”。<br><br>　　中国和越南有政治上最大的认同，也有战略上的最大分歧，这是一种奇怪的组合，不过，在中南半岛建成与中国标准一致的高铁网，打通中南半岛和中国大陆的经济，这也是中国的初衷，只是对越南这种国家还是要多留一手，它们向来在中国最关键的时刻会向中国捅刀，因中越在南海的利益上的分野太大了，最后如果不是依靠战争解决，则要做好再耗上十年二十年的准备，所以，让越南暂时离高速铁路的建成稍远一点，而帮越南周边的国家首先实现高铁梦，倒也是个务实的主意。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>[<DOM Element: pubDate at 0x7f49239878b0>]</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：对内战胜了马云，对外战胜了特朗普]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270009-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384621">　　有些事真需要好好研究研究，越研究越有意思。2023年7月6日，下午，美国财政部长珍妮特·耶伦，抵达北京，耶伦此次访华，时间从北京时间的7月6日至9日，3天。她在中国这几天，自然是媒体的焦点，已经看到有媒体在关注她在北京的吃喝了，但我更担心的，是她的健康，7月6号下午，北京是什么天气？快40度了，快热爆炸了，耶伦下飞机时居然还穿了一件明显看上去并不单薄的外衣，说实话，我是担心已经77岁的这个老太太，又带着一肚子坏主意来的，而且她的那些坏主意，又都是全被人看出来的，指不定哪位老兄谈判时一高兴，直接上头，把美国老太太大骂一顿，老太太连羞带臊，一时哏过去，那咱得沾多大的包啊？赔一个美国财政部长的命，得浪费多少钱？<br><br>　　不过，我看，在中国，很明显现在是没人在乎老太太的脸面和死活的，在她到中国之前，7月3号，中国商务部、海关总署发布公告，决定对镓、锗相关物项实施出口管制，8月1日起正式实施，先给她来个下马威，我估计她本人到达中国之前，都来不及跟财政部和白宫商量如何应对中国的这次出口管制。<br><br>　　这算不算，在耶伦到中国的第二天，也就是7月7号，中国政府相继公布了几条巨额处罚公告，央行和国家金融监管总局，罚、没蚂蚁集团总计71.23亿元，包括没收违法所得和罚款，从处罚原因来看，包括从事支付结算业务、履行反洗钱义务等方面存在违法违规行为，以支付宝为例，违反防范电信网络新型违法犯罪有关事项规定，与不明身份的客户交易，而再看蚂蚁科技集团，违法、违规事项也很多，存在引人误解的金融营销宣传行为，侵害消费者知情权，比如在支付宝首页推荐的很多基金产品，就有很多夸张的宣传，容易踩坑。此外，蚂蚁科技集团还存在违规参与代销保险，个人养老，银行理财产品等行为。<br><br>　　最终，支付宝公司被没收8.31亿元，罚款22.31亿元；蚂蚁科技集团被央行罚款1.75亿元，被国家金融监管总局没收违法所得11.30亿元，罚款26.33亿元，上述罚没款项最终是合计是71.23亿元。<br><br>　　而在同一天，浙江证监局也向蚂蚁（杭州）基金销售有限公司和总经理分别开出了7368万元和15万元的罚单，理由是违反代销基金产品准入、宣传、档案管理有关规定，和违反基金销售机构人员管理、内部控制有关规定。当然，蚂蚁基金公司公司接到的罚单，与之前央行和国家金融监管总局向蚂蚁集团开出的罚没款项相比，就是太小巫见大巫，完全不足挂齿。<br><br>　　其实，在7月7日公布的蚂蚁集团被处以巨额罚没的消息出来的同时，央行也对腾讯公司下属的财付通支付科技有限公司开出了5.66亿元+24.27亿元的巨额没收及罚款决定，而财付通的相关负责人吴某等4人也被罚款合计超过了150万元。此外，针对以往执法检查中发现的问题，国家金融管理部门也对邮储银行、平安银行、人保财险等金融实体实施了行政处罚。<br><br>　　早在两年多前的2021年4月10日，国家市场监管总局曾以阿里巴巴集团违反《反垄断法》中关于“没有正当理由，限定交易相对人只能与其进行交易”的规定，构成滥用市场支配地位行为，作出处罚决定，处以其在2019年中国境内销售额4557.12亿元中的4%作为罚款，共计182.28亿元。<br><br>　　所以，也可以笼统地说，自从2020年10月发表外滩演讲后，马云的旗下实体已经被处罚达到250亿人民币以上规模，这在中国企业史上应该是前无古人的吧，当然，其实现在马云在蚂蚁集团里仅保留了大约6%的股份，已经失去控制权了。<br><br>　　我提示大家再想想一件事，2017年1月9号，在纽约的特朗普大厦，离正式接任美国总统还有11天的特朗普，跟打着蓝领带的马云，有过一场世界瞩目的会晤，在会见记者环节，两人开始商业互吹，特朗普夸马云是“一位非常非常出色的企业家，全世界最好的企业家之一”，马云回赞特朗普则是“他非常聪明，乐于倾听”。<br><br>　　2017年1月9日，特朗普与马云<br><br>　　然后，美国和日本的媒体就曝出了“马云将帮助（特朗普执政的）美国创造100万就业岗位”的大新闻，100万就业岗位！震惊世界！2016年，特朗普以疯狂攻击中国抢走了美国的制造业、抢走了美国人民的就业，作为竞选炒作策略，吸引美国的民粹势力，才得以在大选中战胜希拉里，特朗普竞选胜利后，还没等当上美国总统，中国首富即跑到美国“纳贡”，承诺要帮他创造100万就业岗位，现在我们再去品味6年前的这件事，滋味是五味杂陈的。<br><br>　　但其实，之后事实证明，马云根本没有，或者说根本没有能力为美国创造100万就业岗位，反倒一年多以后，特朗普政府对中国发起了全面贸易战争，而且规模越打越大，即使共和党下台，民主党上台，拜登政府也一直沿续着对中国的贸易战争，到现在都没有停止。<br><br>　　而在另一条线索上，在蚂蚁金服即将实现香港证券史上史无前例规模的上市之前，马云在2020年10月发表了炮轰中国国家金融体制的外滩演讲，之后，就是他和阿里巴巴、蚂蚁金服一连串的走麦城，至今，马云旗下公司已经被处罚了250亿人民币以上，史无前例。<br><br>　　从2018年春到现在，连续两届美国政府，时间长达5年多，对中国发起贸易战、科技战、金融战，甚至打到了中美正在政治、经济、军事领域的全面“脱钩断链”，但问题的另一面是，曾经处于全面被动的中国，是越战越勇，而曾经处于全面主动的美国，反倒越战越弱。<br><br>　　美国现任财政部长耶伦7月6号之所以能够到达中国访问，其实是她几个月以来向中国数次“申请”之后得到的结果，当然这个申请我们还是要加上括号，但是，现在已经被32万亿多美国国债和严重的通胀压得透不过气的美国政府，不得不向中国低头，这次低头的幅度也可能是史无前例的。<br><br>　　大家不要总看耶伦访华后，两国，尤其是美国会在新闻通稿中使用什么样的语气和语句，而应更关心实质性内容，比如，已经有传言，美国为了跟中国缓解经贸关系，也为了抑制国内通胀，很有可能这次就向中国承诺，完全解除特朗普时期发起的关税战，即直接取消特朗普时期对中国产品实施的所有额外关税。<br><br>　　对上述从2017到现在长达6年时间的中美间经贸关系的梳理，我不想做主观评论，只想提取其中的表相做出结论，即，倘若这次耶伦来访，美国取消了特朗普实施的关税限制，那么，在这6年过程里，中国其实是打赢两场硬仗，对内，打败了马云对金融体制的挑战，对外，打败了特朗普施加的关税战----当然，这也约等于打败了美国。<br><br>　　那么，我请大家再努力思考一个问题，不妨你绞尽脑汁地思考，即，在打败马云和打败特朗普、拜登政府之间，到底有没有关联呢？到底是一种什么关系呢？<br><br>　　有些网络瘪三，有些公知余孽，现在一察觉到国外媒体有什么风吹草动，就兴奋莫名，看到耶伦来中国，就像看到王母娘娘投胎成他妈一样，激动得不得了，这些人生在中国，不爱中国也就罢了，更要命的是不知中国，所以，我希望他们能看看这期节目，因为你们活着都不知自己怎么活着呢。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>[<DOM Element: pubDate at 0x7f4923987ca0>]</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：俄罗斯很愤怒，泽连斯基高调干成了这件事]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270008-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384620">　　俄罗斯现在很愤怒，可以说怒不可遏，因为泽连斯基刚干成了一件大事，一件被认为不可能完成的事情。<br><br>　　在周末离开土耳其前，他带走了在那里的5名乌军军官，其中3名是亚速营高级指挥官。<br><br>　　而且，还非常的高调。<br><br>　　看泽连斯基发的视频，一辆汽车开到土耳其的机场，下来五名乌克兰指挥官，泽连斯基和他们每个人都热情拥抱；然后，大家一起登上飞机，在机舱里，这五人和泽连斯基合影，聆听泽连斯基的讲话。<br><br>　　泽连斯基还现场发推说：“我们将从土耳其回国，带我们的英雄回家……他们终于可以和亲人团聚了。荣耀属于乌克兰。”<br><br>　　抵达乌克兰西部城市利沃夫时，泽连斯基还承诺：他会把所有剩余的战俘都带回家。<br><br>　　在利沃夫，这五人也受到了英雄般的热烈欢迎。当着泽连斯基和其他乌克兰人，亚速营指挥官们则发誓：他们肯定还要重返前线，“我们是军人，我们宣誓过，我们将继续战斗”。<br><br>　　泽连斯基很高兴，俄罗斯很愤怒。<br><br>　　为什么？<br><br>　　因为这五个人之前的身份是战俘，他们不能再出现在乌克兰战场。<br><br>　　俄乌冲突爆发后，他们负责防守马里乌波尔的亚速钢铁厂，激烈的战斗持续了3个月，2022年5月，孤立无援的乌军向俄军投降。<br><br>　　在土耳其的斡旋下，2022年9月，俄罗斯与乌克兰达成交换战俘协议。俄罗斯释放了215名乌克兰战俘，其中包括100多名亚速营战俘，换回55名俄罗斯战俘，此外还包括普京的一位好朋友、乌克兰反对派政治家维克多-梅德韦杰克。<br><br>　　从数量看，这是一次很不对等的换俘行为。但俄罗斯也是有条件的，这些乌克兰战俘不能回到乌克兰。土耳其承诺，他们将“绝对安全地”留在土耳其，“在舒适的条件下生活到战争结束”，并被置于土耳其总统的 “个人保护之下”。<br><br>　　一年不到，协议被撕毁了。泽连斯基访问土耳其后，就带走了最重要的这5个人。<br><br>　　俄罗斯能不生气？<br><br>　　克里姆林宫发言人佩斯科夫，痛骂这是对“信任”的背叛。<br><br>　　他说，俄方事先根本没有收到任何相关通知，“在这种情况下，乌克兰和土耳其方面都违反了（协议）规定”。<br><br>　　他进而分析说，北约峰会马上就要召开，乌方前线“反攻失败”，土耳其显然被施压作出这一决定，以展示北约的“团结”，俄方也“很清楚”这一点。但他警告，“违反协议的行为对任何人都没有好处”。<br><br>　　当然，愤怒归愤怒，对于土耳其，俄罗斯还是留有余地，甚至佩斯科夫还帮土耳其找理由说：乌克兰反攻失败，急需指挥官；土耳其受到压力，不得不放行。<br><br>　　有意思吧？<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，泽连斯基这个人，不简单。<br><br>　　不管对泽连斯基怎么看，我总觉得，有一点还是必须承认，这个人很不简单，没有他的毅力和努力，乌克兰应该早就垮了。<br><br>　　他甚至还超乎寻常的强势。前几天，他访问保加利亚，当保加利亚总统拉德夫说，再多武器也解决不了俄乌冲突时；泽连斯基当场翻脸，对拉德夫猛烈抨击。<br><br>　　被吓坏的拉德夫赶紧要求，所有记者，你们立刻退出会谈现场。<br><br>　　这次去土耳其，土耳其总统埃尔多安也要卖他人情，不仅公开支持乌克兰加入北约；甚至，不惜违反协议，给他送了一份大礼，让他带走了包括亚速营指挥官在内的5名军官。<br><br>　　俄罗斯很生气，但也没办法。<br><br>　　第二，埃尔多安这个人，不简单。<br><br>　　西方很不喜欢他，美国中情局甚至还密谋政变推翻他，但他依然连选连任，牢牢掌控着土耳其。<br><br>　　而且，在俄乌冲突中，土耳其是北约盟国不假，但明确拒绝制裁俄罗斯。埃尔多安甚至隔三差五就和普京打电话，是和普京联系最多的外国领导人（卢卡申科除外）；瓦格纳叛变后，他也是第一个明确支持普京的北约国家领导人。<br><br>　　甚至，按照土耳其透露的信息，泽连斯基7月份访问了土耳其，普京8月份也要来。<br><br>　　就是这样左右逢源，就是这样美国很头疼，乌克兰很满意，俄罗斯也不敢得罪。<br><br>　　国中土耳其，果然不一般。<br><br>　　第三，俄罗斯估计也只能生闷气。<br><br>　　白纸黑字的协议，就这样一把被撕毁了。<br><br>　　乌克兰肯定不能相信，浓眉大眼的土耳其，现在也很靠不住。而且，这两国私相授受，让亚速营指挥官又上了前线，俄罗斯还不能对土耳其发大火。<br><br>　　相信普京肯定也很憋屈，这算哪门子事呢？<br><br>　　埃尔多安应该也是吃定了普京，不敢对他怎么样。<br><br>　　这就是残酷的现实，什么契约精神？什么国家信誉？什么私人友情？在利益面前，统统见鬼去吧。<br><br>　　但这又带来另一个问题，关于信任的问题。<br><br>　　我之前曾说过，俄乌战场至少有一件事值得肯定，那就是不管战斗多激烈，双方隔一段时间就会交换战俘，这至少也说明，俄乌双方虽然杀红了眼，但还遵守起码的战争规则。<br><br>　　但现在，协议就是拿来撕毁的，如果起码的信任都没有了，谈判还怎么谈？换俘还怎么换？<br><br>　　至少，肯定不敢让土耳其保管了吧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>[<DOM Element: pubDate at 0x7f49238830d0>]</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：我看到了一个很不祥的信号！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270007-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384619">　　（一）<br><br>　　我看到了一个很不祥的信号。<br><br>　　这不是我第一次说这个话题，但这种感觉却越来越强烈。<br><br>　　世界最近很反常，这是对全人类的一个严重警告——天太热了，热死人的热，而且是全球性的热。<br><br>　　按照美国国家环境预报中心的数据，7月3日，全球平均气温达到17.01℃，这是人类有统计以来全球最高平均气温。<br><br>　　请注意，全球。而南半球，现在还在冬天。<br><br>　　但一天之后，这个纪录就被打破了，全球平均气温达到了17.18 ℃……<br><br>　　我们不知道有幸还是不幸，见证了一个又一个世界最热的一天。<br><br>　　我们肯定还会见证新的历史。<br><br>　　但这却是一场无声的劫难。<br><br>　　记得前年，因为类似的高温，仅加拿大不列颠哥伦比亚一个省，短短一周内，至少报告700人意外死亡。高温引发野火，莱顿镇被付之一炬。<br><br>　　动物也倒了大霉。在温哥华附近的基茨拉诺海滩，很多贝类直接在海滩被“烤熟”……密密麻麻。<br><br>　　我还没看到最新的死亡数据。但我们应该清楚，在今天的加拿大、北欧、英国等地，很多地方夏天是没有降温空调的。<br><br>　　因为那里天气一直很凉爽，根本不需要；但现在，老天爷突然变脸了，热浪袭来，有能力的去避暑，没能力的呆烤箱，所以，热死人不稀奇。<br><br>　　我们也无法幸免。<br><br>　　6月22日，端午节假期第一天，北京南郊观象台气温，冲至41.1℃，是有观测记录以来历史第二高（并列）。<br><br>　　随后这一段时间，北京等很多地方，一直在高温炙烤中，有正值壮年的导游，倒在了热射病上。<br><br>　　这个世界，热的也不仅仅是北京。<br><br>　　美联社6月19日的一篇报道就说，因为持续的高温天气，在印度北方邦，已有119人死亡，在比哈尔邦有47人死亡，另有数百人因发烧、呼吸困难和其他健康并发症住院。<br><br>　　这还是前一段时间的数据，只提到了印度两个邦。<br><br>　　看到有一篇外媒报道就感叹：印度有望成为世界上人口最多的国家，但它正面临着接近人类生存极限的风险，因为它正遭受更强烈和更频繁的热浪。<br><br>　　图片（二）<br><br>　　按照世界气象组织最近警告，在离开七年之后，厄尔尼诺现象再次在热带太平洋出现，有90%的可能性，将在今年下半年持续存在。<br><br>　　按照科学家的推断，今后全球大部分地区气温，将进一步升高；在5年内，地球将不断出现创纪录高温。<br><br>　　那意味着什么？<br><br>　　那意味着今年将出现一系列极端的天气：更暴烈的山火，更酷热的天气，更多的飓风、台风、洪水、泥石流……<br><br>　　接下来，就是我们无法回避的，更多的灾祸、死亡、惨剧……<br><br>　　我们已经见证了太多触目惊心的事实。<br><br>　　就在上个月，一度阳光明媚得让人很羡慕的纽约，仿佛经历了世界末日。遮天蔽日的烟霾，将整个城市染成了橙橘色甚至红色。不少人想起，这一幕似乎就是《银翼杀手2049》的描绘场景。<br><br>　　但这不是沙尘暴，而是更糟糕的烟霾——加拿大遮天蔽日的山火，导致有毒烟霾向南扩散。<br><br>　　加拿大是故意的？<br><br>　　加拿大也没有办法，山火在熊熊燃烧，消防员束手无策。数据显示，今年加拿大的山火，已经烧毁了1.3亿多亩的面积，是过去10年平均水平的11倍。<br><br>　　1.3亿多亩，折算下来，大概是9万平方公里，相当于烧掉了我们一个台湾省、一个海南省，再加一个北京市、上海市、天津市的面积。<br><br>　　按照加拿大的说法，虽然来自全球的3000多名国际消防员也在帮忙灭火，但这样的大火，估计还要烧上3个月。<br><br>　　按照《纽约时报》一篇文章的分析，今年很可能就是极端天气的“惊人之年”。<br><br>　　这不仅仅是一场热浪危机，接连而来的可能是能源危机、粮食危机、经济危机，甚至可能是政治危机、社会危机，人类的生存危机。<br><br>　　能源价格的暴涨，粮食作物的歉收，经济危机的风险，又让更多国家不敢轻易放弃煤炭。煤炭排放更多二氧化碳，进一步加剧气候变化。<br><br>　　（三）<br><br>　　我不是气象专家，但我想，最近这二三十年，我们每个人都看到了太多反常的气象。<br><br>　　天气越来越热。我曾在以前文章中说过，我们小时候，江南地区冬天也是滴水成冰，河流冰厚得大家都可以行走，屋檐下还会垂下长长的冰凌，现在还有吗？（这句话，不接受反驳，因为我亲身经历过）<br><br>　　去年就有一个特别反常的夏天。在中国，本应是防范洪水的季节，但长江流域很多地方，却是大旱。<br><br>　　今年的夏天，似乎更酷热。北京最近蓝天白云，但却是火得热烈；在南方的重庆，突如其来的山洪，已夺走了我们10多位同胞的生命。<br><br>　　极端天气的后果，不好的消息是，更多的灾难，山洪、内涝，重大人员财产损失；好的消息是，黄土高坡也在披绿，敦煌附近的戈壁，据说都开始长草了。<br><br>　　请注意，我没有丝毫否认我国植树造林努力的意图，作为全世界最喜欢耕种的民族，我们的努力确实是惊天地泣鬼神，但我们更不能忽视，气候变化带来的重大变化，人力无法想象的变化。<br><br>　　完全是个人观点，不知道是不是跟地理有一定关系，但气候变化确实在迅速改变着地球，改变着我们的生活，以及我们的生存方式。<br><br>　　7月份创纪录的高温后，联合国秘书长古特雷斯发出警告：气候变化“已经失控”，"如果我们继续拖延所需采取的关键措施，我认为我们将步入一种灾难性局面”。<br><br>　　最近的一项研究还推断，随着气候变化导致的海洋温度升高，在最糟糕的情况下，到2100年，全球76.8%的珊瑚将发生病变。<br><br>　　一个没有珊瑚的世界，将是怎样的可怕？<br><br>　　我们这个世界，正面临一系列的危机，俄乌冲突，苏丹内乱、巴以恶斗，大国博弈，等等等等，但我们必须看到，气候变化，极端天气，才是我们人类面临的更长久更可怕的危机。<br><br>　　毕竟，我们人类只有一个地球。如果地球不适宜生存了，人类怎么办？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>[<DOM Element: pubDate at 0x7f49238834c0>]</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：这一次金砖峰会，真要搞大了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270006-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384618">　　这一次金砖峰会，真要搞大了。<br><br>　　很大，前所未有的大。<br><br>　　这一次东道国是南非，峰会8月22日到24日在约翰内斯堡召开。按照南非的说法，所有非洲国家元首，这次都已经获邀来开峰会了。<br><br>　　你没看错，所有非洲国家的领导人。<br><br>　　算起来，今年举办的是第15次金砖峰会，主题就是“金砖国家与非洲：促进加速增长、可持续发展和包容性多边主义的伙伴关系”，南非总统拉马福萨一拍板，邀请所有非洲领导人都来。<br><br>　　非洲共有55个国家，毫无疑问，这将是金砖历史上前所未有的一次盛会。<br><br>　　这么多非洲国家领导人济济一堂，西方七国办不到的事情，联合国大会办不到的事情，金砖国家可能真就办到了。<br><br>　　更让人欣喜的，不是参加这次峰会的非洲领导人数量，而是热切期盼加入金砖的国家数量。<br><br>　　记得几个月前，南非透露：至少19个国家正排队申请加入金砖。<br><br>　　当时南非官员的原话是：“有13个国家正式要求加入，另外有6个国家非正式要求加入。我们每天都会收到加入的申请。”<br><br>　　请注意：每天！<br><br>　　感觉是有点夸张。但那还是几个月前，现在呢？<br><br>　　南非金砖特使苏克拉尔最新的说法是：“有25到30个国家，已非正式地表达了成为金砖国家大家庭一员的强烈愿望。”<br><br>　　不是19个了，而是二三十个。<br><br>　　为什么这么积极？<br><br>　　因为越来越多国家，从金砖国家身上看到了希望，感觉终于找到了组织。<br><br>　　苏克拉尔就坦言：不断的被边缘化，让发展中国家普遍感到很沮丧，这促使它们转向金砖国家集团，因为后者正在努力创建一个多极化和更具包容性的世界。<br><br>　　他强调：“我们不再软弱无力，发展中国家正在行使自己的权利，要在决定当前这个新兴多极世界的未来走向上拥有同等发言权。”<br><br>　　这个世界是折叠的。<br><br>　　虽然西方国家的峰会，有时也会邀请一些非洲国家领导人，但那更多是姿态，是一种点缀，不解决发展中国家的实际问题，有时更让发展中国家感到屈辱。<br><br>　　金砖就不一样，5个国家都是新兴国家，一直就站在发展中世界的一边，也积极为发展中国家争取权益。<br><br>　　即便是印度，印度外长苏杰生不久前也感慨说：“金砖国家不再是‘替代品’，而是全球舞台上一个已确立的特征。金砖国家所代表的改革意义，必定传遍多边主义的世界。”<br><br>　　他还表示：“金砖国家不仅仅意味着多极化，还意味着应对国际挑战的多种和多样化方法。”<br><br>　　很多发展中国家，更是从中国等国身上，看到了国家发展的希望。<br><br>　　中国以前也很穷，也被西方欺负，但现在中国站起来了，也富起来了，中国能做到，其他国家为什么就做不到？<br><br>　　当然，具体到这次约翰内斯堡峰会，我总觉得，还有三个悬念。<br><br>　　第一个悬念，哪个或哪几个国家会成为新的金砖。<br><br>　　金砖迄今只扩容了一次，那就是2010年吸收南非加入，金砖四国变成金砖五国。13年来，一直没有增加新成员；而外面，那么多国家热切希望加入。<br><br>　　谁会是幸运者？<br><br>　　第二个悬念，马克龙会不会被邀请加入？<br><br>　　马克龙已经明确表示，希望能邀请参加。如果成行，马克龙将是第一个获邀参加金砖峰会的西方领导人。<br><br>　　俄罗斯表达了反对，认为：对俄不友好国家的领导人出席金砖峰会，这“不合适”。<br><br>　　但最终决定，将由东道主拉马福萨作出。<br><br>　　我个人认为，邀请马克龙不是坏事。至少说明了金砖国家的影响力，马克龙展现出的独立性，对当下世界格局的演变，也不是坏事。<br><br>　　第三个悬念，印度这一次又会怎么搞？<br><br>　　印度也是金砖的重要成员，但印度有时的小情绪，心里的小九九，确实也让人头疼。<br><br>　　疫情早已经过去，但印度不久前主持的上合组织峰会，却开了个视频会议，让世界啧啧称奇。<br><br>　　这一次在南非，当着那么多国家的面，印度不会再折腾吧。<br><br>　　但显然，南非不是印度，非洲也不是南亚。<br><br>　　这次南非当东道主，所有金砖国家领导人都束装出席，而且所有非洲领导人都获邀参加，这既充分展现了金砖在非洲的独特魅力，也充分体现了南非在非洲的号召力，以及拉马福萨总统非凡的组织力。<br><br>　　没有西方国家，我们金砖和非洲国家开得其乐融融。<br><br>　　看到一些网友已经开始规划：南非你这样卷，你以后让其他金砖国家怎么办？<br><br>　　如果巴西当东道主，那卢拉总统，你是不是得邀请所有拉美国家领导人？<br><br>　　中国当东道主，所有亚洲国家就算了，但我们是不是要邀请所有亚洲的好朋友、好兄弟？<br><br>　　更别忘了，金砖还会扩大，新加入的金砖国家，肯定是新兴国家的大块头。他的朋友圈，也就是金砖的朋友圈。<br><br>　　将朋友搞得多多的，将敌人搞得少少的，这是中国的智慧，也是金砖的智慧。<br><br>　　金砖影响力肯定会越来越大。只要发展中国家团结一心，那真可以撼动世界的格局，改变世界的面貌。<br><br>　　但关键，还是内部要团结，要拼经济啊。别以为这都是幻想，金砖国家卷起来，应该超乎我们的想象。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>[<DOM Element: pubDate at 0x7f49238838b0>]</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：低调的耶伦来华挖坑设陷，可惜无功而返]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270002-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384614">　　比起布林肯，前来访华的美国财长似乎显得更加低调一些。不论在什么场合，不论如何表态，嘴里似乎总是挂着一句反对或不寻求与中国脱钩断链。然而从白宫近来的做法和耶伦的系列表态来看，低调的她显然是来为中国挖坑设陷阱的。<br><br>　　外界都说耶伦访华很低调，可是耶伦在来华前和来华后都曾“低调”的表示，“美国会采取有针对性的措施来维护国家安全。”在行前甚至公开叫嚣过，“不惜牺牲经济代价对华采取行动。”<br><br>　　美国的国家安全是什么？支持台独是美国的国家安全，打压封杀中国高科技是美国的国家安全，阻止中国复兴强国进程是美国的国家安全。只有当中国真的按美国划定的范围发展，不威胁美国的霸权地位，也就是所谓的“无害繁荣”。那样美国就安全了。美国真的以为中国的发展目标就只是满足于“小康生活”。<br><br>　　耶伦一句“美国会采取有针对性的措施来维护国家安全”，就足以表明了美国的对华政策不会做出本质的改变。目前所做的一切，都是另有目的性的。<br><br>　　美国当然不是寻求与中国的全面脱钩了。因为需要中国维持好美国控制下的世界供应链体系。目前采取的是有选择性的脱钩断链。是要让中国永远站在供应链的底端，永远由美国控制摆布。<br><br>　　特朗普时期就提出要中国放弃《中国制造2025计划》。目前白宫恐怕是想要中国放弃实现第二个百年梦想。也就是强国强军道路。<br><br>　　脱钩也好，去风险化也罢，这里面有两层意思。<br><br>　　一是打压或封杀中国的高科技与核心制造。<br><br>　　中国要复兴强国，目前最关键的就是在高科技领域取得重大突破。强国科技是中国经济提质增速的关键，是中国经济不受外界干扰控制的关键。重要的是，有了强国科技才能打造真正的强国军队。而有了强国军队，就不怕任何的威胁恐吓了。<br><br>　　因此，要阻止打断中国复兴强国进程，封杀住中国的高科技与核心制造是关键。脱钩就是封杀中国高科技。这是直观的。<br><br>　　二是通过脱钩或去风险化，建立反华新联盟，或把中国排除在重构国际秩序规则的谈判桌之外。不允许中国坐到制定国际规则的谈判桌上来，这是奥巴马时期就口吐的狂言。<br><br>　　脱钩去风险，首先是要让美国的盟友和全世界都相信中国复兴强国的危害。其实，是另一版本的中国威胁论。把中国孤立起来，或者说建立起新的反华联盟，美国才有胜算。<br><br>　　美国一边对中国进行疯狂的战略打压遏制，一边又摆出一副积极与中国沟通的架势。显然这就是一个对话陷阱。<br><br>　　如果中国不对话只是针锋相对的进行反制，美国就可以把中美关系恶化的责任甩锅给中国。如果中国完全按照美国的节奏进行对话，那美国严重侵犯中国核心利益的政策就会正常化或固化。也就是合理化了。<br><br>　　耶伦说：尽管双边关系紧张，但去年美中贸易创历史新高，这显示出双方在贸易和投资方面有“充足的空间”。<br><br>　　这段话翻译过来就是尽管美国封杀中国高科技与核心制造，可中美之间还是有合作的空间。除了高科技，中美可以进行“正常”的贸易。这就与美国一贸易代表的表态一个意思了。<br><br>　　美国要永久性控制高科技核心制造领域的绝对优势，中国只能是维持制造大国而非制造强国的地位。这样的贸易，这样的供应链体系，才最符合美国至上原则。<br><br>　　耶伦在会谈中敦促中国加入帮助较贫穷国家应对气候变化的全球倡议。这显然也是一个陷阱。而且是这次访华的主要目标之一。<br><br>　　“帮助较贫穷国家应对气候变化”，这可是美国西方世界早就有的承诺，也是从未兑现过的承诺。如今要求中国加入美国行列，显然是想让中国出钱为美国办事。<br><br>　　应对气候变化的全球倡议早就有之。中国也早就加入。反倒是美国出尔反尔退也了巴黎协定。尽管拜登强调重返巴黎协定，可似乎还没有真正的重返，而是准备推翻巴黎协定另搞一个美国版本。不要说中国就是其它西方国家也不会同意。<br><br>　　美国不履行承诺，不遵守巴黎协定，甚至还想不经过协商谈判就搞出一个美国版本，中国就不会与之合作。而美国也一定借机大肆甩锅中国不负责任。<br><br>　　美国一直抹黑中国与发展中国家的合作与投资为“债务陷阱”。这一次又提让中国加入帮助贫穷国家的计划，显然是想空口为贫穷国家“买好”，显然是欲借鼓动“债务陷阱”离间中国与发展中国家的密切合作关系。实际上就是破坏日益红火的“南南合作”。<br><br>　　美国要求与中国气候合作，肯定会再一次提到中国的减排问题。不否认中国是碳排大户，可中国在历史上的总碳排放量远低于美欧发达国家。尽管中国的减排承诺已经受到了国际社会的广泛认可，可美国却想逼中国增加减排阻碍中国经济发展，打压中国第一制造大国的地位，这有利于美国制造业的重振。<br><br>　　或许美国还希望中国一道反击施压欧盟的“碳关税”政策。这一政策明显不利于美国。<br><br>　　耶伦重申，华盛顿希望通过“一套公平的规则”确保健康的竞争，这将使两国长期受益。<br><br>　　耶伦才走，美国方面就透露气候特使克里将访华。显然这两人是轮番对中国轰炸，或者说轮番来挖坑设套。当然，这也是拜登重塑美国领导力努力的重要组成。<br><br>　　什么叫公平的规则？封杀中国高科技与核心制造就是公平规则？美国自己在搞恶性竞争，却偏要说成是要确保健康竞争。<br><br>　　耶伦表示：尽管中美会对此产生分歧，但不应该让这种分歧变成误解，尤其不该因双方缺乏沟通而产生这种误解，因为这会让双方的经济和金融关系产生不必要的恶化。<br><br>　　中美有就误解吗？不可能。各自的战略目标和手段清楚得很。耶伦说：误解“会让双方的经济和金融关系产生不必要的恶化”。这话才是真的说到了点子上了。<br><br>　　耶伦是财长，财长自然关心的是金融的事。目前中美最直接的最大的矛盾之一是对中国高科技实体的封杀问题。但对于美国来说，最重要的不是中国直接反制，而是世界上正在兴起的去美元化浪潮。<br><br>　　削弱美元地位或美元霸权，这可是要了美国小命的大事件。不要说美元霸权终结，就是明显的减弱，也必将重创美国经济。即使是现在美元割韭菜的功能已经严重的削弱，对美国经济已经产生了不小的影响。<br><br>　　美元霸权，可以说是美国的经济支持之一。失去了霸权，美国的经济结构和运行机制都得推倒重建。甚至于美国的内政外交政策都得推倒重来。<br><br>　　尽管目前的去美元化波浪才兴起，还对美国构不成太明显的伤害。可这一趋势是不可能逆的。会随着世界变革的加速而加速。<br><br>　　而人民币的国际会同样是如此。人民币国际化实际是去美元化浪潮的一部分。两者是相辅相承的。<br><br>　　因此，耶伦最重要的一个任务必然是说服中国放缓动去美元化的步伐。<br><br>　　去美元化还意味着各地区地缘政治的去美国化。人们不单纯是对美元失去了信任，而是对美国领导力和领导方向失去了信任。也就是不在接受美国霸权的统治与干预。这对美国来说更是致命的。<br><br>　　耶伦还有一个重要的任务很可能是说服中国支持美债的问题。<br><br>　　美国的产出跟不上白宫消耗的步伐，只能是无限制举债狂印美元。此时，不仅需要的是中国购买，重要的是中国要表态或默认支持。否则美债会与美元一样的发生信任危机。那样的话，跨国资本就不可能回流美国。其实回流美国也没有多大的用处。在供应链出现断链的情况之下，或者说在中美经贸战的情况之下，大量的美元资本回流美国会形成金融“堰塞湖”。美国的通胀会更甚。<br><br>　　目前不仅只有中国有消耗美债的能力，也有消耗美国通胀的能力。<br><br>　　只要中国不强硬反制美国，甚至于表现出与美国积极合作的姿态，外界就会对美元增强信任和信心。对美国也会有信心。<br><br>　　然而，美国又要强硬打压遏制中国，又想要中国帮忙，简直是把中国当傻子了。<br><br>　　从耶伦的表态来看，把求中国帮助美国解决通胀和美债危机问题说成是应对全球性挑战。这显然是偷换概念。<br><br>　　在事关美国核心利益的领域谈合作，却依然继续侵犯中国核心利益。继续对台军售，继续封杀中国半导体芯片。推动高科技脱钩。就是逼中国服从美国。<br><br>　　建立所谓的防冲突护栏，显然是想让中国骂不还口打不还手。没有这样的道理。<br><br>　　美国打压中国核心利益新常态，让中国忍气吞声。这就是实现中美关系的再平衡战略。<br><br>　　处于强势地位的美国，要打压中国，中国自然无力阻止。可是要让中国接受美国霸权的无害论，或中国发展的无害繁荣论，这是办不到的。<br><br>　　中美合则两利，斗则肯定是两败俱伤。关键是目前中国还伤的起，可美国却伤为起。最多中国迟几年复兴强国。而美国一伤霸权战略就是彻底失败了。<br><br>　　美国想要什么和想要干什么中国早就一眼看穿。而美国霸权体系如何毁掉，美国却未必看得懂。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>[<DOM Element: pubDate at 0x7f4923883ca0>]</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>