<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[补壹刀：布林肯今天到韩国，几个细节值得注意！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276867-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391566">　　执笔/秋阳刀<br><br>　　自今年八月备受关注的美日韩“戴维营峰会”以来，三国之间最高级别的一次官员访问上演了。<br><br>　　美国国务卿布林肯11月9日在首尔会见了韩国总统尹锡悦以及外长朴振等高官，双方对朝鲜和俄罗斯的军事合作进行了谴责，并表达了进一步强化关系的愿望。<br><br>　　此前的两天里，布林肯先去了日本，在出席G7外长会议之余，同日本首相与外务大臣分别进行了会面。<br><br>　　新一轮巴以冲突爆发一个多月以来，全世界的目光似乎都投向了中东。连俄乌冲突得到的关注好像都不及以往，更不用说世界上的其他地区。<br><br>　　但是，布林肯这次对日韩的访问无疑告诉了世界，美国还在投入亚太，而美日韩在亚太地区的合作，也仍是不容忽视的动向。<br><br>　　01<br><br>　　在8日结束了东京G7外长会的行程后，布林肯于当晚抵达韩国。9日，布林肯先是同韩国总统尹锡悦共进了午餐，之后又与韩外长朴振举行了会谈。<br><br>　　布林肯同尹锡悦讨论的，主要是涉及到两国关系性质的宏大问题。<br><br>　　两人在午餐时进行了一番互表忠心的常规动作。据韩联社报道，尹锡悦向自己的客人表示，韩美已经构建了“全球全面战略同盟关系”，韩国愿同美国保持紧密合作，维护核心价值以及基于规则的国际秩序。<br><br>　　布林肯在回应里确认了美国同韩国加深关系的愿望，同时还做出了一项值得注意的承诺：美国对外政策的重点在于印太地区，韩国是美国在该地区的核心伙伴。<br><br>　　对于美国仍然重视印太的保证无疑是布林肯想要传达的一项重要信息，它回荡在布林肯此次亚洲行的整个过程中。<br><br>　　布林肯启程前，将与他一同出席G7会议的美国国务院东亚与太平洋事务助理国务卿康达（Daniel Kritenbrink）在11月2日告诉路透社，“国务卿的该地区之行表明了我们对印度太平洋地区的持久承诺和关注，即使在面临其他全球挑战时也是如此”。<br><br>　　6日，布林肯在结束土耳其访问的记者会上强调，除了加沙之外，“我们还非常积极地参与并专注于我们在印太地区和世界其他地区所做的重要工作，以促进美国的利益。”<br><br>　　8日，同样的论调又被布林肯在东京的记者会上搬了出来：“我们不仅有能力，而且正在充分地参与到我们在印太地区的所有利益中。”<br><br>　　如此三番五次的重申，足以显示出美国有多么害怕给世界留下自己已无力顾及亚太的印象。这轮巴以冲突爆发以来，拜登、耶伦等美国政客先后强调美国能够负担起俄乌和巴以两场冲突，就已经显示出外界对于美国力量是否遭到分散、削弱存在着强烈的怀疑。<br><br>　　尹锡悦懂得投其所好，仍然表达了对于美国的信任。他说，美国领导力的重要性在朝鲜、乌克兰以及中东等不稳定因素的背景下，得到了“进一步凸显”。<br><br>　　02<br><br>　　根据布林肯与朴振在记者会上透露的信息来看，朝鲜问题毫无疑问是两位外长会谈的重中之重。在二人此次关于朝鲜的表态中，一个元素尤为凸显：俄罗斯被捆绑进了有关朝鲜威胁的叙事中，朝鲜半岛与乌克兰两地的局势建立起了联系。<br><br>　　在记者会上，布林肯将朝鲜和俄罗斯之间的关系比作一条“双向街道”：“我们看到朝鲜向俄罗斯提供军事装备，以实施其对乌克兰的侵略。但我们也看到俄罗斯为朝鲜的军事计划提供技术和支持。”对此，两国外长均深表关切，并承诺将同盟友一道向俄罗斯施压，阻止其向朝鲜转移军事科技。<br><br>　　美韩两国如此强调朝俄关联的意图究竟是什么？<br><br>　　黑龙江省社会科学院东北亚研究所研究员、东北亚战略研究院首席专家笪志刚告诉“补壹刀”，由于俄罗斯目前在国际上处于较为孤立的地位，将朝鲜与其绑在一起，无疑是对朝鲜的立场与姿态的抹杀，使其更加不受国际认可。<br><br>　　另外，考虑到近来西方媒体对所谓“中俄朝”对抗“美日韩”的格局有不少炒作，美韩的这种叙事大概还包含一种“敲山震虎”的意图，也就是警告中国，不要与这两个已经被打为“另类”的国家合作过多。<br><br>　　对于这第二层意思，美韩两国外长这次虽然没有直说，但表述得也足够明显了。布林肯在记者会上强调，中国对朝鲜“具有真正的影响力”，因此，美国“确实期待中国利用这种影响力，发挥建设性作用，让朝鲜摆脱这种不负责任的危险行为”。<br><br>　　朴振也说，“朝俄军事合作和武器贸易将更加剧东北亚地区的紧张局势，中方对此可能并不乐见，因为这对中国的国家利益没有任何帮助”。<br><br>　　好像只有在这个时候美韩才明白，加剧东北亚地区紧张局势的行为是不可取的。<br><br>　　当然，将朝俄捆绑的叙事还有第三重考虑。在俄乌冲突受到世界关注的背景下，把俄罗斯因素引入对于朝鲜问题的探讨，有助于突出半岛局势的紧张性，从而为美日韩加强合作应对半岛问题提供辩护。<br><br>　　美日韩刚刚在不到三个月前的戴维营峰会上强化了安全合作，布林肯此次前来访问两国，无疑也想进一步巩固这种关系。<br><br>　　03<br><br>　　布林肯在早先与日本领导人的会晤中把这个信息传达得更为明确。<br><br>　　据美国国务院公布的消息，布林肯在7日会见日本首相岸田文雄时，“对岸田首相为推动与韩国加强关系所做的工作表示赞赏”，并且“强调了美日韩三边合作对于推进自由开放的印度太平洋地区的重要性”。<br><br>　　应当看到，在戴维营峰会以来的几个月中，美日韩三边合作的确一直在发展。<br><br>　　8月29日，美日韩三国在朝鲜半岛附近举行了联合海军导弹防御演习；10月17日，韩联社援引韩国高级官员的话透露，三国完成了三方通讯热线的建设；10月22日，三国举行了首次三边空中演习。在这几个月里，美国“里根”号航母停靠釜山港，B52轰炸机降落在韩国空军基地，也都被视作安全合作升级的象征。<br><br>　　而在未来一周内，三国之间将也不乏合作的新动向。三国部长预计将于本周晚些时候在首尔举行三边会议，以加强针对朝鲜导弹和核威胁的安全合作。会谈的一个议题将是朝鲜弹道导弹发射实时信息共享系统，据韩国《东亚日报》报道，三国将于本月底前完成这一系统。<br><br>　　此外，据《日本时报》报道，日本首相岸田与韩国总统尹锡悦预计将于旧金山APEC会议期间会晤，两人还将于11月17日一同访问斯坦福大学并发表演讲。<br><br>　　由此看来，正如笪志刚研究员认为的那样，美日韩关系近来一直保持着加强的态势。尽管在其他地区爆发冲突的背景下，美日韩合作似乎没有产生足够吸引眼球的事件，但这种总体趋势是确定的。<br><br>　　近来中美各层级交流呈现出恢复势头，也有消息称两国领导人有望在APEC峰会上实现会晤。布林肯在这种情况下访问日韩，除了向世界彰显美国对于亚太的重视，大概也是要在非公开的会谈中让两个盟友相信，近来三国合作的势头不会改变。<br><br>　　不仅如此，这种趋势还随时存在着放大的可能。今年里，美国已经撺掇菲律宾在南海搞了不少“小动作”，而近来日菲也在安全合作方面走得很近。一旦菲律宾乃至澳大利亚与美日韩形成联动，那么所谓“印太小北约”将成为现实。<br><br>　　这仍是我们必须去关注的事情。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 18:24:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：美西方闭嘴吧！中俄伙伴关系磐石无转移]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276866-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391565">　　俄罗斯卫星通讯社：当地时间11月8日，俄罗斯总统普京在莫斯科会见到访的中央军委副主席张又侠。普京表示，俄中友好关系有利于维护世界和地区和平稳定，这与冷战时期那种同盟关系完全不同。近年来，两国经贸关系快速发展，在联合国、上海合作组织、金砖国家等国际多边平台中保持密切协作。两军各领域合作发展势头良好，取得丰硕成果，为维护两国战略安全发挥了重要作用。俄方愿与中方加强战略沟通，提升务实合作水平，不断推动两国两军关系深入发展。张又侠说，中俄友好不断发展、历久弥坚。今年以来，两国元首两次成功会晤，达成一系列重要共识，为中俄关系擘画了新蓝图。两军关系是两国关系高水平和特殊性的重要标志。近年来，中俄两军关系发展保持强劲势头，各领域合作亮点纷呈。中方愿与俄方一道，落实好两国元首达成的重要共识，进一步深化两军务实合作，共同维护两国利益，维护世界和地区繁荣稳定。当日上午，俄国防部长绍伊古为张又侠举行欢迎仪式，并进行正式会谈。请问：对于此次中国军方代表访问俄罗斯，您个人有怎么的评论看法？<br><br>　　司马平邦：中俄两军的相互信任和友好合作关系，作为当今世界上最重要的国这军事间关系之一，两国希望能以此向世界一直能传达稳定安全的信号，张又侠军委副主席在一个月里两次与俄罗斯国防部长会见，这次又亲赴莫斯科，受到普京接见，这本身就是中俄两国在共同向全世界传达这样的信号，更是表明，前一阶段因为李尚福事件或引起的不确定性已经完全结束了，说中俄的战略伙伴关系坚如磐石，我看亦不为过。<br><br>　　与此同时，我也觉得，张又侠与绍伊古和普京的见面，其实又颇有一种仪式感，其实李尚福就任国防部长履新后的首次出访，目的地也是莫斯科，在今年4月，现在张又侠上将再度出访俄罗斯，这更像一个既定的履行程序，以此表达了中俄两国、两军之间空前未有的互相信任和互相支持，同时这是否也寓示着中国新一任关系重大的国防部长已经呼之欲出了呢？<br><br>　　中俄稳定的战略伙伴关系，虽然从来都不针对任何的第三方，但从来都是美国人最在乎和最忌惮的，其实也是最畏惧的，美国人一直在想方设法在中俄两国、两军之间制造分裂，尤其是关于俄乌冲突问题，中国没有直接军事援助艰苦奋战的俄罗斯，这反倒成了美西方媒体“见缝下蛆”的机会，用种种阴谋论歪曲中俄关系，所以我觉得这次普京说的“俄中友好关系有利于维护世界和地区和平稳定，这与冷战时期那种同盟关系完全不同”这句话，是表达了对中国的最大善意，是在让美西方的恶意直接闭嘴。<br><br>　　同时，中俄两军的紧密合作，对当下已经极不安全的世界局势是一种强烈的威慑，巴以冲突再起，美国的军事力量不得不重回中东，接下来，美国有可能借机在加沙地带实现大规模的军事存在，破坏业已大为好转的中东国家大和解，这时候，我觉得尤其需要中俄这样的强国积极作为，2023年已经不是2013年了，当年中东和北非国家由“茉莉花革命”造成的多个国家崩溃危机不应该在今后重演，尤其是“一带一路”倡议更需要一个安全稳定的欧亚大陆，所以，我相信张又侠与绍伊下和普京的见面，一定会酝酿出更大更广泛的军事合作，比如现在的伊朗、埃及、巴基斯坦都是上合组织成员国，叙利亚是中俄共同的战略伴伙国，沙特跟中俄两国都有巨大的共同利益，可以说，中俄两国在中东的利益已经远比美国更大。<br><br>　　所以我建议中俄两军可以尝试组织起一支人道主义的联合援助机队，在安全得到保障的前提下，不针对任何第三方，为加沙和所有巴勒斯坦人民提供可能的物资援助，并带动起全世界爱好和平的力量一起制止以色列和美国的兽性冲动，保卫世界的和平稳定。<br><br>　　现在的世界局势如此复杂多变，这都需要中国和俄罗斯采取更为进取的姿态，而其中最重要的基础项就是一个成功的中俄军事战略合作。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 18:24:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：刚刚，最惨烈的短兵相接，美国打了以色列一耳...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276862-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391561">　　这次，美国给了以色列一耳光。<br><br>　　当地时间8日，以色列军方发布重磅消息称：哈马斯已失去对加沙地带北部的控制。<br><br>　　据路透社报道，以军士兵已经“逼近了哈马斯指挥中心”，并宣称将哈马斯领导人“困在地堡内”。<br><br>　　以色列的战略方针，分三步走：<br><br>　　1、清空加沙北<br><br>　　先利用狂轰滥炸把加沙北部的居民全部赶走，让失去群众掩护的哈马斯指挥中心，彻底暴露在一座空城当中。<br><br>　　8日，以军发言人哈加里说：我们看到5万名加沙人从北部迁移到南部，他们这么做是因为他们明白，哈马斯已经失去了对北部地区的控制。<br><br>　　2、摧毁地道系统<br><br>　　清空地表之后，接下来便是摧毁加沙庞大的地道系统。<br><br>　　以军方在7日的通报中称，已将哈马斯加沙地带领导人叶海亚·辛瓦尔所在的地堡包围。<br><br>　　61岁的辛瓦尔是以色列的头号通缉犯，被以方认定为对10月7日突袭行动负有最主要责任。<br><br>　　英国《金融时报》表示，“消灭辛瓦尔是以色列不断升级的摧毁哈马斯行动的首要目标”。<br><br>　　3、长期占有加沙<br><br>　　以色列总理内塔尼亚胡6日在接受美国媒体采访时表示，以方将“无限期地”对加沙地带承担“全面安全责任”。<br><br>　　说白了：这块地盘，我要了。<br><br>　　果然是图穷匕见，连装都懒得装了。<br><br>　　胃口很大，但问题显然没有他想象的那么简单。<br><br>　　以色列的野心，受到了三大阻力：<br><br>　　一、美国不同意<br><br>　　第一个反对以色列吞并加沙的，居然是美国。<br><br>　　在内塔尼亚胡挑明了对加沙的野心之后，美国第一时间做出了反应。<br><br>　　1、白宫7日表态称：美国总统拜登不支持以色列在巴以冲突结束后占领加沙地带。<br><br>　　2、布林肯强烈呼吁以色列不要重新占领加沙。<br><br>　　11月8日，美国国务卿布林肯在日本东京出席七国集团外长会议后举行新闻发布会，呼吁以色列在与哈马斯的战争结束后不要重新占领加沙地带。<br><br>　　布林肯主要提了四点：<br><br>　　a、不得强迫巴勒斯坦人离开加沙，无论是现在还是战后。<br><br>　　b、不利用加沙作为恐怖主义或其他暴力袭击的平台。<br><br>　　c、冲突结束后不重新占领加沙。<br><br>　　d、不要“试图封锁或围困加沙”或“减少加沙的领土”。<br><br>　　布林肯称，加沙应该由巴勒斯坦治理，加沙与约旦河西岸应该在巴勒斯坦民族权力机构的领导下统一，“这应是加沙重建的持续机制，以及通往两国解决方案的途径”。<br><br>　　3、至于拜登，更是在接受哥伦比亚广播公司采访时直言：此举将是一个“重大错误”。<br><br>　　美国这波操作，简直就是当众给了以色列一耳光。<br><br>　　同时，也进一步暴露了美以两国之间的深层矛盾。<br><br>　　需知，以色列作为美国在中东钉下的一颗铆钉，其作用对美国而言，最理想的状态是“掺沙子”。<br><br>　　即通过制造地缘冲突，避免中东诸国形成铁板一块，从而维护美国在中东的话语权，以及美元霸权的影响力。<br><br>　　说白了，需要你时不时搞点破坏，但并不是要让你毁天灭地，拉着美国一起往火坑里跳。<br><br>　　尤其在当前时代背景之下，美国自己都是强弩之末，国力早已今非昔比，更没有心思、也没有能力陪以色列在中东玩命。<br><br>　　自奥巴马时代，美国就有意逐步撤出中东，如今俄乌战争接近尾声之际，更是欲将下一步的战略中心放在东亚，所以非常不希望本轮巴以冲突继续升级，令其被拖入三线博弈的困局。<br><br>　　但以色列并不满足于此，它的诉求是借助美国的力量，不断对外扩张，侵占更多的周边领土。<br><br>　　而且，正因看到美国在中东影响力不断衰减，以色列意识到这次或许是它吞并加沙的最后机会，所以内塔尼亚胡不惜铤而走险，也要强行将美国绑上以色列的战车，想借此榨干灯塔最后一丝余热。<br><br>　　除了国家层面的利益背驰之外，还有拜登和内塔尼亚胡之间的个人矛盾。<br><br>　　内塔尼亚胡的一意孤行，不断将美国拉进火坑，也令拜登骑虎难下。<br><br>　　如今拜登进退维谷，两头不是人。<br><br>　　一方面，臭鼬集团是拜登的金主。<br><br>　　另一方面，白左和移民是民主党的基本盘。<br><br>　　如今，随着全世界对以军暴行的激烈排斥，已经影响到了白左和移民群体对拜登的选票支持。<br><br>　　如此一来，美国和以色列无论是在国家层面，还是在拜登和内塔尼亚胡个人之间，都难以达成一致诉求。<br><br>　　二、哈马斯不同意<br><br>　　眼下，虽然以军宣称哈马斯失去了对加沙北的控制，但那毕竟只是一面之词。<br><br>　　而且，即便是以军进了加沙，后续能否彻底征服这座城市，尚且还是个未知数。<br><br>　　所谓冰冻三尺非一日之寒，加沙地区历时几十年构建起来的庞大地下网络组织，可不是纸糊的。<br><br>　　目前，哈马斯已经放出狠话，称以色列坦克遭到哈马斯武装人员利用地道网络发起的猛烈抵抗。<br><br>　　据悉，为了破解加沙地下网络，以色列早在2004年便建立了它的第一支地道战突击队——黄鼠狼部队。<br><br>　　该部队成员均来自工程部队，并且接受过突击队的秘密攻击技术训练，他们将是第一批进入哈马斯地道的以色列士兵。<br><br>　　接下来，双方将展开无比血腥的攻防大战。<br><br>　　无论巷战还是地道战，以军都将失去强大炮火的压制优势，陷入与哈马斯“短兵相接”的惨烈局面。<br><br>　　以色列突击队虽然训练有素，但在真实巷战中将会面临爆炸陷阱等一系列特别挑战。<br><br>　　论地道战经验，哈马斯吊打以军。<br><br>　　论不怕死的精神，更是光脚不怕穿鞋的。<br><br>　　巷战和地道战，将是以色列噩梦的开始。<br><br>　　关于这点，就连美国人都看得十分清楚。<br><br>　　11月8日，智库“美国/中东项目”总裁丹尼尔·列维在《纽约时报》发表评论文章，呼吁巴以停火，从“通往地狱之路”掉头回来。<br><br>　　列维给了以色列两个忠告：<br><br>　　1、短期而言，应立即实现停火。<br><br>　　2、长期而言，以色列应当不再去追求“彻底消灭哈马斯”这个无法实现的目标。<br><br>　　说白了，哈马斯不仅仅是一个民兵组织，而是全体巴勒斯坦人民意志凝聚而成的一个庞大反抗集团。<br><br>　　哪里有压迫，哪里就有反抗。<br><br>　　只要以色列不停止对巴勒斯坦的压迫和侵占，哈马斯就永远不会灭亡。<br><br>　　哈马斯，是巴勒斯坦人民意志的代表，是斗争精神的化身。<br><br>　　所以，想要彻底消灭哈马斯，纯粹是痴人说梦，痴心妄想。<br><br>　　正如伊朗驻华使馆前天在其主页上所发布的那句图文所言：你永远无法铲除巴勒斯坦。<br><br>　　三、世界人民不同意<br><br>　　以色列悍然冒天下之大不韪，暴行惨绝人寰，激起千夫所指，人神共愤。<br><br>　　这次它所面对的不仅仅是哈马斯，而是整个巴勒斯坦，整个阿拉伯国家，整个穆斯林群体，乃至全世界绝大部分国家和人民的怒火和批判。<br><br>　　在本轮巴以冲突中，以色列将其民族性格中的贪婪、残忍、狭隘、自私、极端、冷血等丑陋特质，彻底暴露在了全世界人民的面前。<br><br>　　历史上，以色列民族在欧洲被打压和排挤两千多年，当真是事出有因，咎由自取。<br><br>　　而今，它非但不吸取历史教训，反而变本加厉，丧心病狂地铤而走险，倘若再不悬崖勒马，终将玩火自焚。<br><br>　　得道多助，失道寡助。<br><br>　　多行不义者，必自毙！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 18:16:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：美国居然怂了？这次竟然不敢反击]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276858-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391557">　　美国才放出话来，不接受美国在中东地区的军事基地被袭击，话音甫落，导弹就来了。<br><br>　　据报道，美国国务卿布林肯于11月5日，突然访问伊拉克首都巴格达，目的是要争取中东国家的支持，防止巴以冲突扩大。<br><br>　　第二天，布林肯又转往土耳其，他在土耳其的时候说：“对加沙的人道援助很快就能显著扩大。”<br><br>　　布林肯这句话的目的是要劝服阿拉伯国家，美国一定会偕同其他国家，致力于对加沙的人道援助。<br><br>　　上个世纪1973年，在中东地区爆发“十月战争”，又称之为第四次中东战争，或“赎罪日战争”。这是因为埃及和叙利亚分别攻击六年前，被以色列占领的西奈半岛和戈兰高地，想要夺回失去的领土。<br><br>　　只可惜事与愿违，埃及和叙利亚军队被以色列打败，战争持续约略三个星期，以色列军队反而打入更多埃及和叙利亚的领土。<br><br>　　为了避免事态扩大，当时的美国国务卿基辛格花了数月的时间，往返于当时几个国家的首都，希望能够寻找一个大家都能够接受的方案，好促使以色列军队从埃及和叙利亚领土撤军。<br><br>　　基辛格外交努力最终成功了。美国媒体于1974年1月用“穿梭”一词，来形容基辛格7个月来的外交折冲。<br><br>　　巴以冲突爆发后，这已经是布林肯第二趟往返于中东各国。但显然的，他并没有让紧绷的事态缓和，以色列继续强攻加沙地区，而巴以周边的伊斯兰国家仍然持续警告以色列，一些民兵武装组织也持续发射火箭弹和导弹攻击以色列。<br><br>　　如果，美国仍然一面倒地支持以色列，由于失去了调停的立场，不管布林肯来回中东地区多少趟，恐怕都难以达成缓和巴以冲突的目的。<br><br>　　1 布林肯不是基辛格<br><br>　　布林肯毕竟不是基辛格，想要跟着搞穿梭调停，就不能够先有立场。由于拜登已经说了：“美国将无条件支持以色列”，“美国将永远站以色列这一边”。<br><br>　　拜登一旦摆出了明显立场，这就注定布林肯在中东地区的“往返”外交不会成功。“穿梭外交”这个词只能归给基辛格。<br><br>　　不仅仅是如此，美国在布林肯访问巴格达的时候，还特别准备了一个剧本。布林肯听取美国大使馆有关美国设施遭受威胁的安全简报，在事后的记者会上说：“来自与伊朗结盟的民兵组织的攻击或威胁，是完全不可接受的”。<br><br>　　布林肯还强调“美国不寻求与伊朗发生冲突，但美国将采取一切必要措施来保护美国驻中东地区人员的安全”<br><br>　　布林肯如此坚定的警告语气，话音甫落，导弹袭击而来，一点都不留情面给布林肯！<br><br>　　这是为何呢？<br><br>　　2 反以（反美）阵营不吃这一套<br><br>　　有趣的是，之前袭击美军基地或设施的是火箭弹，但经过布林肯这么一说。火箭弹换成威力更大，更精确的弹道导弹。<br><br>　　首先，政治意味浓厚。你布林肯不是警告说袭击完全不可接受吗？那就告诉你，我们（民兵武装组织和其背后势力）不吃这一套。<br><br>　　其次，虽然美国极力撇清，美国只是支持以色列，并没有针对任何中东地区的伊斯兰国家。但美国完全支持以色列的立场，还不断迅速输送武器弹药给以色列，美以自然是一家，美国等于是参与打击巴勒斯坦。<br><br>　　而中东地区的伊斯兰国家，以导弹和火箭弹袭击美国在中东地区的基地和设施，在伊斯兰世界是支持巴勒斯坦人的正义之举，也是表达立场，反过来警告美国不可插手。<br><br>　　第三，这是给美军的强烈信息，展示力量。<br><br>　　据伊拉克伊斯兰抵抗组织于7日发表的声明，于本日（7日）凌晨，对四个美军基地发动了六次袭击。袭击的导弹是阿克萨-1型弹道导弹。<br><br>　　这款导弹的外形同伊朗早期的征服者-110弹道导弹很像。征服者-110导弹射程是300公里。据消息，也门胡塞武装组织和黎巴嫩真主党都获得了此型导弹。<br><br>　　这表示，围绕在以色列周围的民兵武装组织，不仅仅有为数众多的火箭炮和无人机，还有更为精准的弹道导弹。<br><br>　　黎巴嫩真主党和叙利亚在北边，伊拉克在东北，这已经足以打击美军在叙利亚和伊拉克的基地。<br><br>　　如果再加上南边的也门胡塞武装组织，和东边的伊朗，美军散布在中东地区各地的基地都在打击范围内。<br><br>　　这就是为什么我们之前强调的一个观点《四艘航母也没用！美以一开始就错了》。<br><br>　　澄清一下，这里说美国和以色列一开始就错了，这无关以色列和巴勒斯坦人的宗教对立，而是指美国和以色列在最初的战略设定和目标，弄错了。<br><br>　　3 和美以打一场持久消耗战<br><br>　　再特别注意一下，中东地区现在的武装组织不是只有火箭炮和无人机而已，还具备精准打击能力的弹道导弹。<br><br>　　这就是为什么说，即便美国有2艘航母大军压境，伊朗、各地的武装组织和阿拉伯国家也不会畏惧的原因。<br><br>　　因为战争形态改变了，上个世纪以阿冲突中的坦克大战，以及第三次以阿战争中，埃及多个空军基地，近200架战机被袭击、毁损，这样的情况将不复见。<br><br>　　到目前为止，这些武装组织背后的大BOSS伊朗，都还没有正式出手，而伊朗背后还有俄罗斯和中国。<br><br>　　因此，这些武装组织将会有源源不断的火箭炮、无人机、甚至于导弹，可以同以色列甚至于美国打一场持久消耗战。<br><br>　　因为这三种武器的机动性高，可以一打就跑，美军基地在遭受打击后想要报复，也是莫可奈何。<br><br>　　4 伊朗几乎是有恃无恐<br><br>　　其实伊朗（阵营）这样做还有特殊的战略目的。<br><br>　　首先是伊朗并不担心美国对伊朗发动打击。到目前为止都只是伊朗所支持的武装组织出手，火箭炮袭击或是导弹袭击以色列和美军基地。美国找不到借口攻击伊朗。<br><br>　　第二，美国一旦对伊朗发动打击，事态只会更加恶化。且不说美国是否有能力打击伊朗，而不会遭受伊朗对美国和以色列的报复，到目前为止反应较为温和的逊尼派阿拉伯国家，也会跳出来支持巴勒斯坦和伊朗阵营。<br><br>　　如此，巴以冲突将进入第三阶段，从而形成再一次的中东战争。如果中东战争再一次爆发，那可不是美国和以色列能够轻易承受、化解的。果如此，再一次的石油禁运和更高的通货膨胀都可能会发生。<br><br>　　所以，伊朗几乎是有恃无恐。<br><br>　　不要以为伊朗还是那么“爆冲”。这些年伊朗曾经数次面临和美国的冲突，或是濒临冲突，伊朗都很有技巧地避免了同美国的直接战争。<br><br>　　2019年6月，伊朗击落美国一架价格昂贵的RQ-4全球鹰无人机。事发后，美国立即派遣空军前往伊朗，准备对伊朗空袭、轰炸。那是最接近战争的一次。<br><br>　　不过，伊朗再怎么“叫嚣”，再怎么无惧于美军，伊朗打击的是美国的无人机，而不是有人战机，这就留下了余地。<br><br>　　而美国也忌惮伊朗的军事武力，担心落入一场长久的战争，考虑之下，当时的美国总统特朗普还是下令，停止对伊朗的打击。<br><br>　　2022年，伊朗援助俄罗斯自杀式攻击无人机。伊朗始终咬定没有这回事。<br><br>　　伊朗被美国制裁，前前后后将近四十年，与美斗争经验可说是非常丰富。<br><br>　　5 伊朗的战略目的<br><br>　　第三，伊朗甚至于有拖住美国的战略企图，把美国拖在中东地区，在中东地区虚耗。同时，伊朗也借此机会壮大在中东地区的势力。<br><br>　　前几期的内容我们说，散布在中东地区各地的民兵武装组织，包括黎巴嫩真主党、叙利亚、伊拉克和也门，都可视为伊朗势力的延伸，也是什叶派力量的扩张，伊朗就如同明教教主一般，在各地都有会众。<br><br>　　对伊朗来说，以巴冲突等于是练兵的机会。如果以巴冲突的时间越长，伊朗阵营的势力越有壮大的机会。<br><br>　　另一方面，这也是伊朗在伊斯兰世界领导威望抬头的机会。伊朗挺身而出，捍卫巴勒斯坦和哈马斯，已经为伊朗在伊斯兰世界获得更多的发言权。<br><br>　　6 美国陷入圈套？<br><br>　　相对地，美国在一开始就犯了战略错误。美国误以为在第一时间派遣两艘航母打击群进入东地中海，在强大海空威慑力量之下，伊朗和阿拉伯国家不敢轻举妄动。<br><br>　　如此，就可以为以色列争取时间，搞定哈马斯。<br><br>　　只是美国没想到，以色列一开始的算盘就是剿灭哈马斯，甚至于整个拿下加沙地区，而且是非常坚定的盘算。<br><br>　　由于以色列坚持此一目的，又不顾及人道主义，这反而落入了反以和反美阵营的口实，情势转变为有利于伊朗阵营，这就完全落入了伊朗阵营希望看到的模式。<br><br>　　美国是否不明白落入了困境，以至于进退不得？<br><br>　　其实，美国是清楚的，要不然布林肯也不会再跑一趟中东，企图进行一番斡旋。<br><br>　　但是美国陷入了死结，美国如果不能够劝说以色列放弃剿灭哈马斯，劝说以色列必须顾及人道主义，美国就无法跳出这个死结。<br><br>　　也因此，虽然美国在中东地区的基地和设施接连被轰炸、袭击，但是到目前为止，美国始终是忍气吞声，隐忍下来。<br><br>　　美国怎么可能会如此隐忍呢？完全不像是一个超级军事大国，而且还“自认为”是全球唯一的超级军事大国。<br><br>　　其实，美国如果坚持自己是全球唯一的超级军事大国，恐怕也不会有很多人反对。即便是中国和俄罗斯，也没有看低美国的军事力量。<br><br>　　只不过，一来这个全球唯一的超级军事大国，其军事武力似乎不再那么超级。例如，中俄两国都有的高超音速导弹，美国到现在还搞不出来。<br><br>　　二来， 超级大国的战略谋略也必须要超级才对，是吧？但是。美国在巴以冲突的第一时间就盘算错了、规划错了。现在是骑虎难下。<br><br>　　伊朗就是抓准了这一点，抓住了美国不愿意再次陷入长期战争，抓住了美国只愿意打代理人战争。<br><br>　　一旦超级大国的谋略被人死死抓住，那就难以保持超级大国，遑论全球唯一的超级大国。<br><br>　　换个角度想，过去都是美国打代理人战争，别的国家苦苦应对，现在角色换过来了，竟然连伊朗都可以打代理人战争，更别说伊朗后面还有俄罗斯和中国。<br><br>　　当彼此的角色易位的时候，就表示美国的谋略输了。<br><br>　　7 海洋霸权的尴尬<br><br>　　据美国广播公司于11月8日的报道，美国国防部官员表示，一架美军MQ-9“死神”无人机，在也门附近的国际空域被胡塞武装组织击落。<br><br>　　美国无人机可说是到处被击落，2019年6月在霍尔木兹海峡被伊朗击落。2023年3月在黑海被俄罗斯击落。今次又在红海被胡塞武装击落。<br><br>　　这个海洋霸权似乎不怎么霸呀！尴尬极了。<br><br>　　又，据美国中央司令部宣称，美国一艘俄亥俄级战略核潜艇，抵达伊朗附近水域。美国这是要威慑谁？<br><br>　　美国俄亥俄核潜艇有四艘被改造为巡航导弹核潜艇，携带多枚巡航导弹。<br><br>　　如果是携带核导弹的俄亥俄级潜艇，不要忘了俄罗斯也有相当出色、威力强大的战略核潜艇。<br><br>　　其实，在东地中海的那两艘航母打击群水下，也有核潜艇跟随。美国只是刻意释放俄亥俄核潜艇在中东地区的消息。<br><br>　　自从去年的俄乌冲突后，美国是时候改变一下，改善一下其战略策划的能力。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 18:07:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：和解的最佳时机]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276856-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391555">　　美国广播公司报道了，说美国国防部官员讲，一架美军MQ-9死神无人机在也门附近的国际空域被胡塞组织击落。<br><br>　　胡塞武装也不含糊，开上他的黑色捷达来到了海湾，下车大大方方向着无人机发射小导弹。<br><br>　　在拜登的民主党阻止了国会通过只援助以色列不援助乌克兰的法案后，泽连斯基的态度一百八十度转弯，说要是实在提供不了援助，提供点贷款也可以，等到乌克兰经济好转，难民都回国后，乌克兰慢慢还钱。<br><br>　　胡塞武装打掉了美国的无人机，乌克兰有选边特朗普的趋势，拜登政府又放弃不了乌克兰。毕竟马里乌波尔和拜登儿子之间有一些说不清道不明的关系。<br><br>　　于是拜登政府做出了自己的选择。当然，主要是拜登的选择。人是人，政府是政府，就像内塔尼亚胡是内塔尼亚胡，锡安主义政府是锡安主义政府一样。<br><br>　　美国白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比讲，美方正在与以色列积极讨论冲突后加沙的情况，因为拜登认为，以色列军队重新占领加沙是不利的，对以色列不利，也对以色列人民不利。<br><br>　　到底是不是对以色列不利，我们都不知道。拜登讲对以色列不利，意思是对内塔尼亚胡不利，是在赤裸裸的威胁以色列。<br><br>　　布林肯的态度不太一样，布林肯在该地区进行的对话之一，就是讨论冲突后的加沙是什么样子。<br><br>　　但是，布林肯讲，因为无论是什么样的，都不可能回到10月6日的样子，不可能是哈马斯负责。<br><br>　　在这一点上，内塔尼亚胡和布林肯一致，内塔尼亚胡说，加沙应该由那些不想继续走哈马斯老路的人统治。<br><br>　　美国人讲，内塔尼亚胡和美国不一致。当惯了全球第一，称王称霸，现在看不得别人和自己不一样了。但是讲这些话的人得注意，原来的泽连斯基也和美国不一致，美国人干什么了？<br><br>　　美国人干的唯一的事情就是继续给钱嘛。<br><br>　　前些日子拜登为了儿子的未来，抛弃了布林肯。一个连跟了自己这么多年的人都能抛弃的人，谁还会重视他呢？<br><br>　　于是希拉里的加州人家玩了一手独立，真独立假独立不要紧，只要拜登感到难堪就可以。于是泽连斯基找了特朗普，真投共和党假投共和党不要紧，只要拜登继续打钱就可以。<br><br>　　现在布林肯和以色列的内塔尼亚胡高度一致了，毕竟都是犹太人。那拜登怎么办？再这么下去，日本人都要撇开拜登自己搞东亚东南亚了。<br><br>　　于是，拜登发现自己有一点众叛亲离。以前的拜登，还不懂橄榄枝的可贵。<br><br>　　正好，美军不想打仗。拜登如果想要给三个热锅熄火，就再也不能失去美军的支持了。否则，之前所有人都反对的总统，虽然会被建立美式祠堂供起来，但是好歹也是要进一下威灵顿公墓的。<br><br>　　过去的小球能带动大球，现在高高举行查找美军战俘与失踪人员遗骸工作的合作，也能过去带动未来。<br><br>　　和解不是不可以，但是总要等到对面走投无路，如此，才能利益最大化。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 18:04:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：刚刚！以色列大变天！内塔尼亚胡彻底“糊”...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276853-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391552">　　巴以局势开始出现微妙变化了！<br><br>　　巴以战争打了一月有余，以色列在集结的45万大军合围加沙，海陆空出动对加沙的哈马斯狂轰滥炸了一个多月。但是，几乎将袈裟夷为平地之后，不但仍然没能等到哈马斯的投降，而以色列总理内塔尼亚胡却先挺不住了！<br><br>　　尽管以色列军方不断发布最新消息，声称在加沙取得了重大进展，并且已经打到了加沙的市中心，同时声称哈马斯已经失去了对加沙北部的控制。<br><br>　　但是在以色列国内，一场将以色列总理内塔尼亚胡赶下台的战斗也已经打响了。<br><br>　　因为以色列在此次进攻加沙当中，尤其是突入加沙的地面战当中，被哈马斯压着打的一幕幕传到互联网上，让内塔尼亚胡和以色列军方都饱受指责，45万装备精良的以色列大军，愣是在加沙围攻哈马斯一个多月，还没有彻底拿下哈马斯，并且还损失惨重。<br><br>　　与此同时，黎巴嫩真主党武装也在以色列北部对以色列多个军事目标同时开炮，整个世界都见证了，以色列被哈马斯以及黎巴嫩真主党武装这两支业余部队屡屡重创的一幕，而以色列最主要的打法就是狂轰滥炸，这也让长期以来保持的以色列军事神话彻底破灭，也让内塔尼亚胡饱受指责。<br><br>　　以色列这次对加沙的疯狂进攻，直接炸死60名以色列人质的消息，更是在以色列内部掀起了一场轩然大波。<br><br>　　尤其是在哈马斯对外声明，以色列停火就释放以色列的其他人质之后，以色列总理内塔尼亚胡仍然没有停火，而是加大了对抗加沙的打击力度，以至于引发更多以色列人质的死亡。<br><br>　　内塔尼亚胡的冒险行动引发了以色列国内尤其是人质家属的集体愤怒，要求内塔尼亚胡下台的呼声在以色列此起彼伏。包括首都特拉维夫在内的多座城市，同时举行了声势浩大的反战抗议游行，内塔尼亚胡的总理官邸也被抗议人群所包围，要求他下台的呼声响彻整个特拉维夫。<br><br>　　更有以色列民众痛批如内塔尼亚胡比哈马斯还要危险！巴以战争还未结束，内塔尼亚胡就已经处在风口浪尖之上了。<br><br>　　更加雪上加霜的是，由于以色列总理内塔尼亚胡对加沙狂轰滥炸的政策，甚至连联合国的难民营以及多国的记者都遭到了以色列的毒手，这也引发了国际社会的强烈愤怒，对以色列批评的声音如山崩海啸一般席卷了整个互联网络。<br><br>　　尤其是以色列总理内塔尼亚胡声称要重新占领并控制加沙的消息之后，引发国际社会更大的反对浪潮，不但联合国痛批以色列，更是有多国宣布和以色列断交以及召回驻以色列大使来表达对以色列滥杀无辜的愤怒。<br><br>　　而一些原本和以色列的友好国家也开始和以色列划清界限，并且同时加入到批评以色列的阵营之中，甚至就连在美国等西方国家的犹太团体也纷纷站出来痛批以色列对加沙的轰炸和占领行动，这是内塔尼亚胡始料未及的，这让以色列既面临着几十年来未有的一场外交危机！<br><br>　　即便以色列能够赢下这场和哈马斯的加沙之战，但是以色列也付出了极为惨痛的代价，不但遭遇了重大伤亡，同时在中东成为公敌，在国际上也是众叛亲离，也引发了国际社会对犹太复国主义的警惕。<br><br>　　据以色列前总理奥尔默特最新透露，如今的内塔尼亚胡在国内外舆论的压力之下，已经精神崩溃。<br><br>　　与此同时，他更是痛批内塔尼亚胡在军事当中出现的战略误判，更是一针见血的指出全面占领加沙不符合以色列的利益，值得一提的是，奥尔默特也谈到了以色列重回两国方案的重要性。<br><br>　　据以色列的最新民调显示，反对内塔尼亚胡的民调已经达到了76%。这是一个从未有过的数据！无论这场巴以战争如何结束，内塔尼亚胡这一次都无法避免被下台被清算的下场！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 18:01:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[哲空空：缅甸内乱的根源]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276849-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391548">　　缅甸这个“翡翠大国”又闹内乱了。<br><br>　　近日，缅北的掸邦和克钦邦的民族武装与缅甸军政府交火，由总司令彭德仁领导的缅甸民族民主同盟军对缅北当地政府军发动攻势，同盟军以原自治政权“掸邦第一特区政府”名义发表《告全国人民书》，称此举是为了清剿盘踞缅北的电信诈骗集团。<br><br>　　彭德仁是“果敢王”彭家声的长子，彭家声2022年逝世后，彭德仁接任同盟军首领。<br><br>　　缅甸给国人的印象，就是那疙瘩挺绿，绿是翡翠的绿，但极不太平，隔三差五各路军阀就要叮叮咣咣干上一仗。<br><br>　　如果我们要追寻缅甸内乱的源头，绕不过一个人，这个人是现在被软禁中的昂山素季的父亲——昂山将军。<br><br>　　昂山将军生于缅北，为国家民族事业出生入死，被尊称为“缅甸国父”。<br><br>　　缅甸独立前夕，昂山将军与缅甸少数民族代表签署了《彬龙协议》，该协议赋予缅甸少数民族极大的自治区，甚至做出承诺，如果缅甸少数民族对联邦不满，可于10年后在少数民族邦区內举行公投，选择脱离联邦。<br><br>　　《彬龙协议》是缅甸得以建国的前提条件，同时也是一个极不稳定的“定时炸弹”，因协议內提到的放权条款没有得到贯彻实施，1948年缅甸独立后，很快就陷入了内战。<br><br>　　也就是说，自独立之初，缅甸就面临着少数民族武装叛乱和分裂的困境，这种困境一直持续至今。<br><br>　　缅甸掸邦第二大城市腊戍，一枚火箭从政府军营地发射<br><br>　　这里有必要交代一下缅甸的民族构成，缅甸三面环山，北部是高山地区，西部是若开山脉，东部是掸邦高原，缅甸主要少数民族聚居于山区，缅族人则多居住于缅甸中部的平原与河谷地区。缅甸少数民族人口约占总人口的三分之一，但其居住的区域则占缅甸总面积的60%。<br><br>　　自公元11世纪起，缅族人先后建立过蒲甘、东吁、贡榜三个封建朝代，但从未彻底征服过边疆地区的少数民族，比如若开族和掸族，以及近现代以来像彭家声那样的华人力量。<br><br>　　因此，昂山将军的《彬龙协议》，就等于将缅甸历史深处的“分离主义”释放了出来。<br><br>　　缅甸独立后的吴努政府，通过一系列措施，试图削弱缅甸少数民族的自治权，力图重塑少数民族的身份认知，但活儿没整好，反倒引发后者怨怼。<br><br>　　1962年，奈温军政府面对武装叛乱，开始推行所谓“四断政策”，强迫缅甸少数民族从山区迁居，以此切断缅甸少数民族武装“食物、资金、情报、兵力”的来源。<br><br>　　1974年，缅甸颁布新宪法，不再承认缅甸少数民族的自决权，导致缅甸少数民族武装的反叛越演越烈，到了20世纪80年代，缅甸边境地区呈现出“军阀林立”的局面。<br><br>　　因戡乱无能，缅甸军政府走马车一样地换，到了1988年，军人苏貌登场，宣布接管国家政权。<br><br>　　不同于奈温军政府，苏貌军政府推行了一系列怀柔政策，为少数民族武装提供更多经济红利，比如，默许少数民族武装开发矿产，甚至是走私毒品。此外，还赋予少数民族武装领袖“特区主席”的身份，可以享受政府薪金。<br><br>　　自1989年开始，一批少数民族武装与缅甸军政府签署了停火协议。<br><br>　　除了怀柔，军政府还搞了一个大动作——变更国家译名。<br><br>　　殖民时期，英国殖民者将缅甸称为“Burma”，缅甸军政府认为这是一个耻辱性的称呼，遂决定将缅甸的英文名变更为“Myanmar”。<br><br>　　更改译名，除了为消除缅甸的殖民印迹，还有着更深层次的目的——促进缅甸的民族和解。<br><br>　　缅甸的旧译名“Burma”与“缅族人”的英语表述“the Burmans”过于相似，而缅甸这个国家，除了缅族人，还有其他134个少数民族，缅族人仅占缅甸总人口的68%。由此，以“Burma”作为国家称呼，有强化族群不平等的嫌疑。<br><br>　　缅甸变更国家译名后，新译名很快被联合国、东盟以及包括中国、日本、印度在內的国家所接受，而美国、加拿大、英国等西方国家则坚持使用旧名“Burma”，以此否定缅甸军政府的合法性。<br><br>　　2011年，美国意图重返亚太，想搞好跟缅甸的关系，时任国务卿希拉里访问缅甸，在整个行程中，对缅甸如何称呼成了这个泼辣娘们的大难题，若用旧称“Burma”，显然会激怒缅甸军政府，无法完成勾兑示好的目的，若用“Myanmar”，又违反了民主党白左们最在意的所谓“政治正确”。<br><br>　　于是，在整个行程中，希拉里自作聪明，提到缅甸时，新旧两个称呼都不用，只是称缅甸为“这个国家”，搞得失礼而荒诞。<br><br>　　一年后，奥马巴亲访缅甸，亲了昂山素季一口，最后终于改口，称呼缅甸为“Myanmar”。<br><br>　　言归正传。<br><br>　　虽然军政府使用了怀柔政策，起到了一定效果，但少数民族武装仍然存在，一旦感到军政府威胁到自身利益，便再次揭竿而起。<br><br>　　“果敢王”彭家声在1989年与缅甸军政府签了停火协议，开始担任“掸邦第一特区”领导人，到了2008年，缅甸军政府试图将彭家声的部队收编，导致彭家声再次被“逼上梁山”，今日彭家声之子彭德仁的武装与军政府爆发冲突，就是这个大背景的延续。<br><br>　　类似这种“停停打打”的戏码已成为缅甸的常态。<br><br>　　经过多年的内乱，缅甸军政府回过味来，缅甸的“病根儿”就在于昂山将军的那一纸协议——《彬龙协议》，这个协议给予了缅甸少数民族过多的自治权利，受到少数民族武装组织的推崇，直接威胁到缅甸的民族统一和军政府的权力。<br><br>　　昂山将军在民间享有崇高地位，军政府对其只能“腹诽”，这样一来，就让自己处于被动地位，更关键的是，昂山将军的女儿昂山素季在西方媒体和舆论的加持下，逐渐成为缅甸的“民主偶像”，也成为缅甸民族统一的不安定因素，这令缅甸政府与其关系紧张，乃至三番五次将其软禁。<br><br>　　在刀枪剑戟的镇压之外，缅甸军政府重新挖掘缅甸的历史文化，力求让悠久的“缅甸文明”成为缅甸民族团结的基础。<br><br>　　正是在这个动机之下，缅甸在变更国家译名后，又搞出了一个大动作——迁都。<br><br>　　2005年11月4日，缅甸当时的首都仰光数百名公务员接到上级通知，用三天时间收拾细软，搬迁到位于仰光以北、曼德勒省的最南端的新首都。军政府严禁公务员辞职，将那些不愿“搬家”的人处以三年监禁。<br><br>　　缅甸新首都被命名为内比都，意为“皇城”。<br><br>　　内比都位于缅甸中部，临近掸邦、克耶邦等少数民族聚居区，方便军政府对它们的控制。<br><br>　　军政府迁都的另一个目的，是为了隔绝反对派。<br><br>　　昂山素季位于仰光大学路54号的居所成了缅甸民众竞相参拜的所谓民主圣地，军政府认为，仰光活跃着大量外国情报人员，而内比都则是一座完全由军政府在短短几年内新建的城市，到仰光需要好几个小时的车程，更有利于军政府政权的安全。<br><br>　　缅甸军政府为了安全，不惜迁都，也要远离大量外国情报人员驻扎的仰光，这就不得不提到在“缅甸内乱”中起到火上浇油作用的一个重要的角色——美国。<br><br>　　在很长一段时间内，美国驻缅甸大使都拒绝与军政府领导人会面，目的是给外界留下缅甸军政府不合法的印象，在长达30年的岁月中，美国不顾缅甸更改国家译名的事实，坚持以“Burma”称呼缅甸，并发起一轮轮针对缅甸的制裁。<br><br>　　由支持昂山素季的民盟成员组成的“缅甸流亡政府”，其总部就设在美国，这些人长期游说美国政要，影响美国的对缅政策，一位美国的缅甸问题专家称，美国政府的“对缅政策”实际是由昂山素季制定的。<br><br>　　美国志在将缅甸打造成“民主样板间”，2010年，缅甸举行大选，迈出军政府向文官政府的重要一步，可惜，“舶来”的所谓“民主”终究水土不服，2021年2月，在民盟执政5年并再次赢得大选后，缅甸军方又一次接管了权力。<br><br>　　今日缅甸内乱，其根源在于因缅甸特殊的地理环境和种族现状，以及相关历史遗留问题，导致民族矛盾没有妥善解决，加之美国等西方势力煽风点火，造成缅甸军阀林立、战火不断的局面，可谓三分天灾，七分人祸。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 17:54:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[侠客岛：7年来首次，澳大利亚总理访华有看点]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276845-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391544">　　在外滩晨跑、参加进博会、游览天坛、与中国领导人会面……在华短短4天，澳大利亚总理阿尔巴尼斯的行程很满。<br><br>　　上次澳总理访华，还是7年前。对于此次访问，路透社的报道用了一个标题——“中澳同意两国关系开启新篇章”。澳大利亚商界举杯庆祝，称“澳中关系迎来分水岭”。还有多家外媒注意到中国国家主席习近平对澳总理说了8个字：“承前启后、继往开来”。<br><br>　　11月6日下午，国家主席习近平在北京人民大会堂会见来华进行正式访问的澳大利亚总理阿尔巴尼斯。图源：新华社<br><br>　　一<br><br>　　阿尔巴尼斯的中国行始于11月4日。50年前的这一天，时任澳总理高夫·惠特拉姆结束了中澳建交后的首次访问，当时，惠特拉姆将耳朵贴在天坛回音壁上，留下了一张标志性照片。分析人士认为，阿尔巴尼斯访华时间的选择不仅展现出仪式感，更带着推动两国关系“重整行装再出发”的诚意。<br><br>　　1973年，惠特拉姆参观北京天坛的回音壁。图源：环球网<br><br>　　近段时间，中澳两国陆续恢复各领域交流，走上了改善发展关系的正确道路：从快速复航到归还文物，从重启中澳高级别对话到结束对中企达尔文港项目安全审查，再到友好协商解决多项贸易争端，中澳推动务实合作，实现两国关系止跌回稳。<br><br>　　阿尔巴尼斯访华，正是在此基础上再添暖风：和他一起去进博会的，有必和必拓、力拓、科克利尔、格雷恩、麦格理等知名澳企的高管，还有覆盖食品饮料、农产品、消费品、医疗器械、科技生活等领域的250多家澳企，创下澳方历年参会规模之最。<br><br>　　值得注意的是，这些澳企有不少是此前受到贸易争端影响的葡萄酒、海鲜、牛羊肉供应商，在中澳关系“承前启后、继往开来”的时刻，他们已做好准备，重返中国市场。<br><br>　　阿尔巴尼斯在进博会为澳龙“带货”。图源：央视新闻<br><br>　　二<br><br>　　经贸关系是中澳关系的压舱石。<br><br>　　作为进博会开幕式上首位致辞的外国领导人，阿尔巴尼斯在讲话里提到两个“1/4”：一是澳大利亚超1/4的出口收入来自中国，二是澳大利亚有1/4的工作岗位同贸易相关。<br><br>　　岛妹不妨说得再直接点：中国是澳大利亚最大贸易伙伴，澳大利亚是中国第三大进口供应国，澳对华贸易量比对美、韩、日的贸易总量还要大，澳大利亚每13个工作岗位中就有1个与中国有关。<br><br>　　中澳经贸关系的重要性，澳大利亚人心里也有杆秤。悉尼科技大学澳中关系研究院民调显示，六成澳大利亚人认为，如果没有与中国的密切经济关联，澳大利亚不会像现在这么繁荣。<br><br>　　即使在两国关系出现曲折的背景下，2020年，中澳双边贸易额占澳贸易总额的28.8%，远高于美澳双边贸易额占比（9.2%），澳对华出口额占该国总出口额的35.5%，比排在其后的5个出口市场的总和还多。2021年，澳大利亚对华出口虽缩减到1157亿美元，也远超澳对其他国家和地区的出口额。<br><br>　　随着中澳两国关系实现方向性转变，今年上半年，中澳货物进出口总额达1161亿美元，同比增长8.6%，已超过2021年双边贸易总额。这其中，澳大利亚对华出口额更是创纪录地达到660亿美元。<br><br>　　中澳经贸急速升温，澳大利亚商界体会最深。中国澳大利亚商会有关调查显示，七成受访者对其在华业务的长期前景感到乐观。<br><br>　　本届进博会上的澳大利亚食品农业展台（图源：澳大利亚贸易投资委员会）<br><br>　　三<br><br>　　访华行程中，阿尔巴尼斯特意在社交媒体上贴出自己参观天坛的照片，并配文：“惠特拉姆来到天坛以后，已经发生许多变化，但不变的是，我们两国之间的接触依然重要。”<br><br>　　的确，中澳两国没有历史恩怨纠葛，没有根本利益冲突，经济结构互补，经贸往来繁荣，在这样的基础上，推动两国关系“携手合作向未来”其实并不难。<br><br>　　对澳大利亚来说，要持续改善中澳关系，关键就要在发展两国关系时坚持独立自主，从澳大利亚人民实际利益出发，这也符合澳大利亚实现“中等国家”地区及国际影响力的发展愿景。过去一段时间，从顶住美国“军事安全关切”压力到提前公布访华行程，尽管外界阻力不小，但阿尔巴尼斯政府确实做到了这点。<br><br>　　华东师范大学澳大利亚研究中心主任陈弘认为，阿尔巴尼斯政府上台后带来一股新风，充满务实和建设性，助推两国关系变化。<br><br>　　放眼未来，中澳合作前景十分广阔。比如两国领导人提到的绿色经济、清洁能源等新兴领域；又如今年上半年，澳大利亚锂矿石对华出口额高达117亿澳元，是两年前的25倍；再如两国都出台了明确的减碳政策和时间表……只要把对方向，中澳完全可以在互利合作中实现共同发展。<br><br>　　正如习近平主席所说：“从本国优先的角度看，世界是狭小拥挤的，时时都是风险和竞争。从命运与共的角度看，世界是宽广博大的，处处都有机遇和合作。”<br><br>　　文/百里明颐<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 17:28:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风雨如歌：弱小和无知不是生存的障碍]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276844-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391543">　　11月2日正午，加沙地带东北部小镇拜特哈农，天空正晴朗，一支由多辆“梅卡瓦”坦克组成的以色列装甲部队正行驶在路面上，士兵们的心情如同这晴朗的天气般，你说战后要开纹身店，我说战后要开餐馆，丝毫没有意识到周边的危险。<br><br>　　不远处的灌木丛中，一名哈马斯武装人员从地道里钻出，以最快速度移动到一辆“梅卡瓦”身旁，并在其侧后方摆上了一个炸药瓶，然后迅速回撤，几秒后炸药瓶爆炸，这名武装人员再用火箭筒补上一发，彻底终结了这辆“梅卡瓦”。<br><br>　　这段视频被放出来后，迅速在Tiktok上引爆，徒手摧毁坦克，让这名武装人员获得了“哈马斯超人”的绰号。<br><br>　　哈马斯获得的战果远不止于此，根据大量流出来的战地视频，可以确认，在持续十多天的加沙地面战中，以军至少损失了60辆坦克装甲车辆。<br><br>　　根据以军自己的统计，地面部队进入加沙以来，截止11月8日，已经有38人阵亡，超过260人受伤较为严重，再考虑存在轻伤的人员，合计损失已经接近一个营了。<br><br>　　如果从10月7日开始计算，则阵亡数字超过340人，受伤人数翻倍，损失接近两个营。<br><br>　　其实，即使是这个数字，很多人都看出了是有问题的，因为以军的阵亡人员中，军官比例高得不像样，有多达30名校官、60多名尉官，剩下绝大部分都是士官，列兵只有区区12个。<br><br>　　合计死亡就340人，校尉级军官加起来竟然有上百人，莫非以色列的军官是批发的？<br><br>　　上一次出现这种离奇战报的，是侵华日军，日军当时为了降低伤亡，会瞒报普通士兵的数据，或者干脆不报，然而军官没法瞒报，尤其是中高层军官，最后就出现军官伤亡占比极大、普通士兵几乎没有的现象。<br><br>　　今天以色列国防军的伤亡数据，不排除也存在这种可能，比如，一名跟随哈马斯的福克斯新闻记者就说，他亲眼看到哈马斯击杀了两名以军普通士兵，但这两名士兵没有出现在以色列官方批准发布的伤亡通报中。<br><br>　　难怪有人调侃，“普通士兵未经批准，绝不擅自阵亡”。<br><br>　　但不管有没有造假，以军进入加沙的一个星期里，损失至少一个营的人员和装备，都是板上钉钉的了。<br><br>　　要知道，这会还没开始巷战呢，以军只是占领了一部分比较空旷的地带，从地面上截断了加沙南北交通，大部分以军还在隔离墙附近，根本没有深入。<br><br>　　哈马斯也只是进行了一些骚扰，谈不上全力出击，以军的损失就已经这么大了，要是到了巷战阶段，以军的损失会大到无法承受。<br><br>　　11月5日的加沙地带北部态势图，紫色为以军占领区<br><br>　　特别是以军坦克附近鲜有步兵，几乎不进行“步坦协同作战”，而是龟缩在车内，绝对是令各方大跌眼镜的事，于是继“菜俄”后，“菜犹”成为了又一个网络热词。<br><br>　　昔日的中东军事强国，如今为何这般拉垮？<br><br>　　有的说因为工资太低，动员部队一个月工资两千新谢克尔，只够买两三百罐可乐，拼什么命呀，放两枪对得起军饷得了；有的说因为以军编制太落后，至今还在使用步兵旅、坦克旅这种传统编制，没有任何合成化，平时也不练步坦协同，战时自然也不会；还有的说，是“梅卡瓦”坦克的主动防御系统容易误伤步兵，所以步兵不敢靠近，导致坦克和步兵只能分开，容易被偷袭。<br><br>　　这些理由都是存在的，不过我以为，终究只是次要因素罢了，以军打得难看的主要原因，是它的对手在进步。<br><br>　　过去，提起中东武装，浮现在我们脑海中的第一印象，就是肩上扛着RPG、头上包裹着头巾、嘴里喊着激进口号，只会人肉炸弹，没有任何战术可言。<br><br>　　过去的确是这样的，但时代在变化，人是会学习的，我们以哈马斯的战术为例。<br><br>　　10月7日的“阿克萨洪水”行动中，哈马斯就出动了大量的四轴旋翼无人机配合地面部队，这些经过改装的无人机可以携带四枚炸弹，在攻击以军坦克炮塔、打击以军基地哨塔等场景中，都发挥了重要作用。<br><br>　　按理说，此时以色列就应该重视无人机，采取一系列措施了，比如最基础的，人员禁止扎堆，然而事实是并没有。<br><br>　　以色列从上到下，都傲娇得很，认为10月7日防线被打穿不过是一场意外，偷袭罢了，丝毫没有改进。<br><br>　　于是出现了这样的一幕，以军进入加沙后，将坦克停在周围，和四周的沙堤一起，形成环形防护，人员则在中心地带聚集。<br><br>　　放在过去，哈马斯缺乏曲射火力，手上的迫击炮准头也不高，光靠威力不太够的火箭筒，是奈何不了这个乌龟壳的。<br><br>　　现在有了无人机，炸弹直接从天而降，5名以军士兵当场倒下，在无人机面前，传统乌龟壳彻底失效了。<br><br>　　利用无人机投弹是俄乌战场的普遍做法，难度低成本更廉，很适合哈马斯这种经济上不宽裕的民兵组织。<br><br>　　目前，卡桑旅（哈马斯的军事部队）的许多部队，都配备了无人机进行辅助，还建立了一支专门的无人机打击部队。<br><br>　　鉴于哈马斯自身无法研制无人机，所以这些无人机要么是整体进口，要么是进口零部件再组装，就以色列在加沙的情报网，不可能得不到一点情报，事实上它是清楚的。<br><br>　　2021年时，以色列军方就估计哈马斯拥有约400架无人机，两年过去，这个数字横竖也翻倍了，是一个不小的威胁。<br><br>　　再考虑到俄乌战争的热度，和“阿克萨洪水”的教训，以色列军方只要上心一点，就会采取措施应对哈马斯的无人机，但真实情况是，以色列什么也没做，继续任由士兵在战场扎堆，成为哈马斯无人机的理想猎物。<br><br>　　说到底，还是潜意识里小瞧哈马斯，认为它充其量也就打几发火箭弹而已，甚至只有石头，没什么大不了的。<br><br>　　不只是无人机的应用，哈马斯还摸索出了一套适合对付以色列的战法，在其发布的视频中可以看到，哈马斯通常以3-5人为一个作战小组，小组里有步枪手、爆破手，有人负责掩护，有人负责突破，空中还有无人机侦察，以地道、房屋为依托，打了就跑。<br><br>　　该战法起先是真主党发明的，现在被哈马斯广泛采用，这种战法的好处在于，非常适合在城镇环境中，应对以军的装甲部队，这次加沙围城战的战果，就充分证明了这一点。<br><br>　　除了军事上的进步，哈马斯的组织治理能力更让人印象深刻。<br><br>　　10月25日，美国总统拜登公开表示“对巴勒斯坦方面在哈马斯控制的加沙地带公布的死亡人数没有信心”，言外之意，就是质疑死亡数字的真实性，到底有没有死这么多人？<br><br>　　作为回应，加沙卫生部随后出示了一份7000人的死亡名单，我随手截图给大家看看。<br><br>　　不仅列出了死亡人员的姓名性别，还有年龄和ID（相当于身份证号），能在如此短的时间内，在一片混乱的局面下，准确地统计出数千名死者的身份信息，这个能力绝对不是一般的武装组织能做到的。<br><br>　　大部分武装组织也就会拦路收点税，对于统计死者信息、为居民办身份证这种细致的工作，既做不到，也不想做。<br><br>　　现在哈马斯做到了，说明其基层治理的触角已经深入到加沙的社区和居民，能够提供普遍意义的公共服务，到了这一步，哈马斯就不再是一个占山为王的普通武装组织了，而是有了几分现代政党的痕迹，这一点和黎巴嫩真主党也很类似。<br><br>　　相比之下，反倒是以色列那边对死亡人员的统计稍显混乱，时不时还在发布10月7日的死亡人员信息。<br><br>　　不断进步的战法、现代化痕迹的治理架构，让外界不得不承认这样一个事实，哈马斯和真主党这两个“抵抗之弧”的前沿成员，已经不再是曾经那个只会人肉炸弹的愣头青了，而是日益向成熟的现代政党发展。<br><br>　　士别三日，当刮目相看。<br><br>　　世界上没有谁是傻子，大家都是会学习、会进步的。<br><br>　　也许随着时间的推移，在看到真主党和哈马斯的成功经验后，会有更多的中东武装组织走上这条路，这对以色列来说，无异于噩梦。<br><br>　　当然，哈马斯和真主党能够走上这条路，归根结底还是伊朗。<br><br>　　以色列是个小型工业国，在生产力和组织度上明显领先于周边一众阿拉伯资源国，再加上美国的物质援助，这是以色列能够打赢大杀四方的根源。<br><br>　　缺乏工业，武器装备就落后，组织度也上不去，各种先进理念也无法得到应用，光靠人肉炸弹对以色列伤害也有限，所以一众阿拉伯国家，愣是奈何不了以色列。<br><br>　　但伊朗是个工业国，多种工业品产量都位居世界前列，这一点，我在《以色列怎么还没有攻进加沙？》中有过详细阐述，这里不再细说。<br><br>　　作为工业国，伊朗不仅能自己生产许多武器装备，连带着国家和军队的组织度都有了空前的提升，一个典型的证据就是，在阿拉伯国家，部落和部落联盟依然广泛存在，基层民众往往只知有部落，不知有国家。只知有长老，不知有总统。<br><br>　　沙特就是这样，空有国家之名，并无国家之实，沙特的开国国王伊本·沙特一生明媒正娶的老婆就多达38个，还有些没有明媒正娶的。<br><br>　　之所以要这么做，概因沙特国内部落过多，为了维护统治，必须雨露均沾，和尽可能多的部落进行联姻。<br><br>　　在这样部落性质的国家中，国民脑海中根本没有国家这个概念，自然对于为国而战这件事就缺乏积极性，这是沙特军队弱鸡的根源，再先进的武器都弥补不了。<br><br>　　作为对比，伊朗国内尽管还有部落势力，但已经不构成社会主体，在工业体系和教育体系的帮助下，大多数国民都有了国家意识。<br><br>　　在此基础上组建的伊朗军队，不是阿拉伯国家那样的部落武装，而是现代意义上的国防军，组织度和战斗力都明显超过传统部落武装。<br><br>　　伊朗陆军<br><br>　　伊朗再向外输出武器和现代化理念，让其他武装的战斗力得以提升，不仅仅是哈马斯和真主党，胡塞武装的组织架构，也被广泛认为是得到了伊朗的协助和指导。<br><br>　　没有任何一款武器能够包打天下，对任何武装力量来说，比武器更重要的是组织架构，这可比武器管用多了，只要组织还在，战斗力就会源源不断。<br><br>　　今天以色列消灭了哈马斯，明天还会有新的、更强的哈马斯出现，你永远打不完，在伊朗的帮助下，“抵抗之弧”在装备上实现了鸟枪换炮，思想上进行了更新换代，已经有了和以色列打消耗战的底气。<br><br>　　此举正好打在了以色列的根本弱点上。<br><br>　　以色列的根本弱点，在于其国家的本质，是西方在中东的一个前沿军事据点，这个据点地域狭小（实控面积仅2.5万平方千米），区域内除了一点天然气，没有多少资源，各种资源极其匮乏，比如人均水资源只有270立方米，是世界平均水平的3%，也生产不出多少粮食和工业品。<br><br>　　这就注定了，以色列的生存是建立在西方的输血之上的，以美国为例，1946年到2022年，美国共向以色列提供了多达3170亿美元的财政援助，平均每年41.7亿美元。<br><br>　　注意，这只是财政援助，还不包括军事援助，美国每年给以色列的军事援助按金额计算，也差不多是这个数，军事援助名义上由美国贷款购买，再交给以色列，实际上不需要偿还。<br><br>　　1946-2022美国对外援助数量统计 图源：兔主席<br><br>　　但美国对以色列的援助并不止于此，还有商业和技术上的，比如美国企业非常热衷于收购以色列企业，并且有一个不成文的规矩，对以色列企业的收购价总是比市场价要高不少。<br><br>　　除了美国，欧洲对以色列的援助也不少。<br><br>　　比如西德，当年借着二战赔款的名义，到1967年，也就是第三次中东战争前，合计赔了20亿美元，再叠加至少30亿美元的援助。<br><br>　　两德统一后，依然延续了援助以色列的做法，各方统计，德国自二战后，对以色列的财政援助总金额在250-300亿美元左右，是仅次于美国的第二大援助国。<br><br>　　自二战以来这么多年，西方对以色列的直接援助，按金额计算起码在一万亿美元以上，算上技术、商业等各种间接援助，会更多。<br><br>　　可以说，如果没有西方持续数十年的输血，以色列这个国家连基本的生存都成问题，更别说对周边拳打脚踢了。<br><br>　　然而，输血不可能永远持续，随着时间的推移，对以色列的输血必然逐渐减少，特别是美国战略东移，不希望在中东投入太多的背景下。<br><br>　　得到输血越来越少的以色列，是打不起消耗战的，所以才一下子动员36万预备役，为的就是速战速决。<br><br>　　但前面说了，经过伊朗这个工业国的改造和指导，无论哈马斯还是真主党，都已经形成了新的打法，依托基层组织、民意和伊朗提供的军事援助，坚定打消耗战，不停地零敲碎打，积少成多，根本不和你玩儿决战。<br><br>　　而以色列对此并没有充分的认识，仍在用旧眼光看待对手。<br><br>　　尤其是那些个极右翼政客，总认为以色列国防军是无敌的，似乎只要IDF（以色列国防军）发起进攻，一切都会好起来的，那就难免吃大亏、出洋相了。<br><br>　　接下来的战局，如果以军不做出重大调整的话，尽管还是能够拿下加沙，但代价会很大，要知道，以色列陆军的核心力量只有区区2.5万合同兵，要是这批人折损太多，周边国家就会有进一步的想法，以色列的麻烦就大了。<br><br>　　所以以色列不仅得赢，还得赢得漂亮，将伤亡降到最低，这个任务太难了，就当前的打法而言是不可能的。<br><br>　　拜登不断催促内塔尼亚胡停火的原因之一，就是想用时间来做调整打法，无奈以色列国内压力太大，内塔尼亚胡不敢，他没法向国内解释对手变强这个事实，因为数十年来，以色列官方的宣传都是“赢”，过去也的确是一直“赢”，民众无法接受任何“输”的可能性。<br><br>　　当民众无法接受对手进步后，政客只能专挑选民爱听的话，不断地贬低对手，最终把自己装进了信息茧房里。<br><br>　　不过，客观事实就是客观事实，不会因为主观上的偏见而改变，反而会让持有偏见者付出巨大代价。<br><br>　　对以色列如此，对全世界也是如此，于中国亦然。<br><br>　　两岸统一是我们未来必须面对的难题，虽然对岸的台军闹出过不少笑话，看起来战斗力十分低下，以致于网上流传着“解放军上午登陆，下午台湾人排队领身份证”此类的说法，但我向来不赞成低估对手，哪怕是台军。<br><br>　　以色列和俄罗斯已经充分展现了低估对手的后果，速胜论和速败论是硬币的一体两面，当无法速胜时，舆论就会倒向速败，进而对己方造成严重干扰。<br><br>　　与其这样，不如提前留足舆论空间，高估对手一点，既是为了预防舆论反噬，也是为了降低伤亡。<br><br>　　在接下来的局势，我们每一步都要谨慎，不能小瞧任何对手。<br><br>　　弱小和无知不是生存的障碍，傲慢才是。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 17:27:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：美国总是当面一套背后一套，中国应该如何应对？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276843-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391542">　　《增广贤文》中曾说到：“入山不怕伤人虎，就怕人情两面刀”。<br><br>　　大意为，上山不怕老虎伤害人，因为我们都知道老虎是吃人的，动机很单纯，没有复杂性可言，只要提前做好心里准备和防范措施就能够避免，但是就怕遇到两面三刀的小人，因为人心难测，知人知面不知心，虚情假意、背后捅刀子让人防不胜防。<br><br>　　中美关系就是典型“入山不怕伤人虎，就怕人情两面刀”。<br><br>　　▲美国对华关系总是口是心非，行为举止自相矛盾<br><br>　　早在2022年11月，中美两国元首在印度尼西亚巴厘岛举行会晤，美国总统拜登就表示，不寻求改变中国体制，不寻求新冷战，不寻求通过强化盟友关系反对中国，不支持“台湾独立”，也不支持“两个中国”“一中一台”，无意同中国发生冲突。<br><br>　　转头到2023年年初，美国又开始热炒所谓“中国间谍气球事件”，罔顾事实，公然违背数月前中美两国元首巴厘岛共识，致使两国关系一度陷入“冰点”。<br><br>　　2023年9月，中国外交部副部长孙卫东在华盛顿与美国亚太事务助理国务卿康达举行中美亚太事务磋商，强调中美在亚太开展良性互动符合双方的共同利益，也是地区国家的共同愿望。<br><br>　　然后短短一月时间，美方又派遣军舰联合加拿大公然航渡台湾海峡，挑战中国底线，又在中国周边伙同菲律宾、日本、韩国举行多场军事演习，煽风点火。<br><br>　　2023年10月26日至28日，中共中央政治局委员、外交部长王毅访问美国。其间，还与美国总统拜登会晤，并于美国国务卿布林肯进行了多轮会谈，此次中美会晤，意在加强沟通，扩大双边关系，排除干扰，减少误判，为实现两国元首旧金山会晤而共同努力。<br><br>　　▲王毅外长在2023年10月26日至28日前往美国进行访问<br><br>　　但没过几天，在10月16日召开的联合国安理会上，便无理指责中国否决美国提出的决议草案，妄图让中国对当前在加沙地带出现的局面负责。<br><br>　　可以说，美国将“人情两面刀”演绎到了极致，似乎每一次的中美和谈后，美国总要出尔反尔，来点小动作。<br><br>　　那么美国为何会有如此的操作呢？<br><br>　　1，与中国合作是迫于无奈，美方言不由衷<br><br>　　和谈要有诚意，但美国与中国和谈实际上是缺乏诚意的。<br><br>　　根本原因在于美国一直视中国为最大的竞争对手，而且美国固有着霸权主义思维，一直试图削弱围堵中国。但由于中美经济、政治、科技等多方面都有着深度合作，美国迫于现实需求，不得不与中国进行交流谈判，作出部分妥协。<br><br>　　比如在中美经贸合作上，2022年中美贸易额达7594亿美元，同比增长0.6%。在如此巨大的贸易额面前，美国看在“钱”的面子上也不得不低头与中国合作。而美国媒体也嘲讽到，美国对中国发动贸易战，妄图打压中国，甚至威胁盟友与中国“脱钩”，结果打了6年打了个寂寞，贸易额不降反增。<br><br>　　实际上，美国想要与中国脱钩，就必须在产业供应链上与中国脱钩。根据美国商务部发布的信息，2022年中国对美国出口的商品以机电、音响、家具家电、玩具为主，另外诸如纺织品、车辆、航空器、医疗仪器等诸多其他商品。<br><br>　　▲2022年中国对美出口商品金额排行榜<br><br>　　可以说中国制造甚至是中国创造早已深入美国民众生活，美国单方面与中国经济脱钩根本不现实。特朗普乃至继任者拜登政府所谓的喊出中美经济脱钩的口号不过更多的是政治作秀，哄骗其盟友的手段而已，私下里与中国的经济交流非但没有中止，反而愈发火热。<br><br>　　比如2017年特朗普政府提出了印太战略，妄图联合印度、日本、菲律宾、越南等国建立一个试图替代中国产业链的经济体联盟，在2022年2月11日，拜登政府也发布其首份区域战略报告《美国印太战略》。<br><br>　　拜登更是在2022年9月初，借着印度G20峰会召开之机，在亚洲到处游说所谓的印太战略，试图围堵中国。但转头在9月22日便与中国商定，成立经济领域工作组，包括“经济工作组”和“金融工作组”。从而定期举行会议，在经济、金融领域相关问题加强沟通和交流。<br><br>　　▲美国积极与中国成立中美经济工作组，是美国外交以利益为主导的重要举措<br><br>　　可以说美国的经济脱钩中国纯粹是忽悠盟友的把戏，嘴里全是冠冕堂皇的政治言论，心里才是真心实意的生意往来，可谓言不由衷。<br><br>　　在政治上，美国也难以绕开中国。<br><br>　　美国一直视中国为最大的竞争对手，是21世界最大的潜在威胁，一直拉拢亚太各方势力孤立和围堵中国。故而美国一方面给予这些小国部分好处不断拉拢，比如在涉及中菲仁爱礁冲突的问题上，美国在军事和政治上支持菲律宾，出口小型护卫舰、拉拢多国在菲律宾附近海域举行联合巡航，为菲律宾站台。在中越稀土资源出口竞争上，美国则主动提出帮助越南开发河内稀土资源。<br><br>　　但涉及到朝鲜问题、台湾问题、南海问题、俄乌冲突等一系列热点问题时，又不得不与中国展开合作。<br><br>　　▲朝鲜拥有核武器和实力不俗的弹道导弹，让美国很是头疼<br><br>　　这也是为何美国国务卿布林肯提到中美关系时说：“中美关系是应该合作的时候合作，应该竞争的时候竞争，并且强调中美关系是本世纪世界最大政治考验”。<br><br>　　2，中国的应对之法<br><br>　　面对美国的当面一套背后一套的做法，中国的应对措施也很简单。<br><br>　　首先，放平心态，见怪不怪，其怪自败。<br><br>　　国家间的交往从根本上将就是利益的交易，没有永远的朋友，也没有永远的敌人，只有永远的利益。在面对美国言不由衷的这种行为时，只要抓住它时刻在谋取最大利益这一点，便能够预判美国的外交行为，从而做出及时的反应和有效的应对。<br><br>　　▲中美经济、政治、科技等各方面的互补性是美国与中国合作的重要原因<br><br>　　比如在中菲仁爱礁冲突中，美国必然会纠集盟友为菲律宾站台，这不会因为中美举行多次双边外交会谈会有所改变，也不会因为几句简单的外交声明就可以左右。<br><br>　　美国支持菲律宾，为菲律宾站台，更多的是为了围堵中国，并且防止中国对南海、这个重要的国际航运的必经之路的控制所作出的必然反应。但也要明白，美国虽然明面上支持菲律宾，但绝不会为了菲律宾与中国发生正面冲突，一旦事情升级到海上冲突时，美国只会冷眼旁观，必要时还会抛弃菲律宾。<br><br>　　明白了美国支援菲律宾的逻辑，我们便对整个中菲仁爱礁事件的发展有了全局的掌握，可以提前做好应对各种危机和冲突的准备，并且知道底线在哪，如何去做可以使我们的利益最大化，从而更好的维护领土主权。<br><br>　　▲在中菲仁爱礁事件上，我国一直秉公执法<br><br>　　诸如此类的典型事件还有俄乌冲突。<br><br>　　俄罗斯之所以敢对乌克兰采取特别军事行动，原因之一就在于俄罗斯深知以美国为首的西方国家根本不会亲自下场帮助乌克兰，只会冷眼旁观，见风使舵，必要时还会毫不犹豫的将乌克兰抛弃。<br><br>　　这也是为何俄乌冲突爆发伊始，以美国为首的北约没有给予乌克兰一点帮助。当时全世界都认为泽连斯基政府会在短时间内被俄罗斯的钢铁洪流所赶下台。但因为诸多原因，俄罗斯没能短时间内赢得战争的胜利，使得西方国家看到了俄罗斯常规军事力量有些外强中干，这才开始大规模支援乌克兰，进行代理人战争削弱俄罗斯，使得俄乌冲突演变为如今的持久战、消耗战。<br><br>　　▲以美国为首的北约，在对待俄乌冲突时，也是作壁上观，看到俄罗斯进攻疲软的情况下，才决定支援乌克兰<br><br>　　其次，发展自己，壮大自己。<br><br>　　当今世界秩序虽然各国都在口头上喊着追求自由、正义、公理、良知，但从阿拉伯之春、俄乌冲突，巴以冲突等诸多国际热点事件中能够看出，以美国为首的西方国家它们信奉的依然是丛林法则，弱肉强食。<br><br>　　面对西方国家的领头羊美国，能够让它对你友好相处的原因只有两点，那就是实力和利益。<br><br>　　单有利益没有实力，不过是待在的羔羊，中国屈辱的近代史便是证明，落后就要挨打。当然，美国面对其他国家也不会客气，越南战争、阿富汗战争、伊拉克战争、巴以冲突等都有美国直接或者间接的参与。<br><br>　　单有实力没有利益，那将会陷入类似美苏冷战的环境，只有竞争，使得整个国家乃至整个世界都处于战争的危险边缘，两大阵营对抗对哪方都不利。<br><br>　　只有实力和利益并重，才能够在与美国博弈时游刃有余。因为只有这样，美国忌惮中国的实力，不敢触碰中国底线，在许多问题上只是拱火而非直接下场与中国发生证明冲突。<br><br>　　美国顾忌中美利益深度捆绑和交流，不会一味的寻求对抗，更多的是在竞争中谋求发展和合作。<br><br>　　▲中美合则两利，斗则俱伤<br><br>　　而中美成立经济领域工作组，中美外长频繁互访便是这个道理。<br><br>　　在美国人眼中，合作是主旋律，对抗是伴奏。<br><br>　　但不同的是，中国是抱着平等相待，友好交流，互利互惠的原则与美国进行交往，而美国则是迫于中国的实力与现实利益与中国进行交往。二者谁能够走的长远，谁最被世界认可，谁才是正义的一方也就不言而喻了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 17:26:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：美国急于稳定关系是急需中国的“帮助”?]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276839-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391538">　　即将召开的旧金山峰会，将促进中美关系的稳定。这也是外界普遍的期待。然而，这并不意味着中美大国“竞争”关系会出现质的转变。急于稳定关系，应当是美国的权益之计。因为美国目前急需中国的“帮助”。<br><br>　　尽管还没有确定的消息，但从何副总理受邀访美来看，实现旧金山会晤应当是问题不大。而且会晤时很可能实现阶段性或建设性成果。弄个皆大喜欢。<br><br>　　这一段时间以来，在外交上美国是非常的积极主动。一再的强调避免冲突对抗，并强调负责任的管理中美关系，表明了美方真的不想任由中美关系成为“自由落体”。<br><br>　　中美关系的一大特点是顶层设计，所以顶层会晤就成为了关键。这也是拜登早早就透露出旧金山会晤消息的重要原因之一。<br><br>　　中国已经被美国从潜在的对手升级为最大的长期的“挑战者”，且誓要赢得“竞争”。这决定了打压遏制中国政策是不会变的。这早已是美国鲜有的内部政治“共识”。<br><br>　　然而，美国目前的打法，已经严重的损害了中国的核心利益。频繁的擦枪就难以避免走火。这一点美方应当是非常清楚的。<br><br>　　美方边打压遏制边强调避免冲突，实际上是想束缚中国的手脚，并不断的蚕食中国的核心利益。当然最期望的是中国“知难而退”对美国做出妥协让步。接受美国优先。<br><br>　　可经过一系列的打压动作之后，美国终于发现，如果再继续目前的强硬政策，随着中美关系的不断恶化，很难避免爆发冲突对抗。<br><br>　　重要的是，中国并没有完全跟着美国的节奏走，而是采取你打你的我打我的策略。也在不断寻找美国的薄弱点主动出击。<br><br>　　美国坚持要永久性的独霸世界，中国就朝多极化世界积极努力。拆美国霸权的台。这是美国最在意的。<br><br>　　美国要建立把中国排除在外的所谓的自由世界联盟，中国就推动发展中国家新合作体系的建立，摆脱现行的旧世界秩序的束缚。因而也就有了各地区联盟的战略自主意识的不断增强。东盟成功的主导了世界最大的自由贸易区RCEP的建立。沙特与伊朗也成功的推动了伊斯兰世界的和解与和平进程。这都是去美国化地缘政治表现。<br><br>　　非洲国家联盟、阿拉伯联盟、拉共同体、中东五国合作联盟、欧亚联盟等等，也都在形成强大的合力。重要的是都在积极寻求战略上的独立自主，强调更多的维护自身的利益和参与全球治理。而这一切都是与中国的合作中得到的启示。通过合作中国已经是直接的或间接的参与其中。这就是建立“命运共同体”或“利益共同体”。<br><br>　　金砖扩编，新的全球南方合作正在兴起，这都是独立于美国之外的新的合作体系。一带一路建设，是独立于美国之外的最大的经济合作体系或“利益共同体”。可以说这是推动世界发展和治理体系改革的主线或重要抓手。这里没有霸权，没有优先。有的只是“共商共建共享”，体现的就是“相互尊重、平等互利、合作共赢”。就是要与美国的价值观体系有区别不一致。就是要突显美国霸权的危害性。<br><br>　　这既是独立于美国之外的新合作体系，也是一个全新的明显区别于美西方合作机制和理念的模式。并以此来倒逼全球发展和治理体系的改革。<br><br>　　以沙特伊朗复交为突破口，一夜之间几乎所有中东伊斯兰国家之间的矛盾或冲突难题都得到了初步的解决。这意味着伊斯兰世界的觉醒，意味着中东战略上的独立自主。稳定是发展的前提，而发展是中东最迫切的主题，也是稳定的保障。这一点已经在中东形成了初步的共识。<br><br>　　中东和平进程，彻底打乱了美国惯用的离岸制衡战略，也打乱了拜登重构中东战略平衡的努力。可以说，美国正在失去中东的战略控制权。或者说中东在战略上正在实现去美国化地缘政治演变。这对美国的全球战略来说是一个重大的打击。<br><br>　　同时，阿拉伯联盟对美国的不信任加深，与美国的疏远，必将推动石油美元彻底脱钩。这会推高“去美元化”大潮，也会严重打击到美国的金融霸权。因为削弱了美国可以无限扩大美债的能力。<br><br>　　最现实的就是此举严重的影响到了美国通涨危机的化解，也削弱了美国控制世界能源价格的能力，自然的就是削弱了美元收割世界韭菜的能力。<br><br>　　总之，美国在推动与中国脱钩或去风险。而实际上目前在世界上正在掀起一场去美国风险运动。而欧洲一直强调战略上独立自主，一直坚持反对选边站队搞阵营对抗，这也是典型的去美国依赖风险或去美国化。<br><br>　　美国已经定义当今世界为大国竞争重构世界秩序的新时代，而这正暗合了中国推动世界发展和治理体系改革战略。<br><br>　　中国对外合作的一大特点就是“中国+区域”合作模式。而这个中国+并不包括美国。一个最大的好处就是，没有美国参与更容易协调一致。<br><br>　　尽管美国可以利用自己的霸权淫威阻止破坏这些区域的或双多边的合作，但美国不参与其中，就无法体现美国的领导力。相反，目前体现最突出的反而是中国以实力地位推动新合作模式机制的建立。<br><br>　　美国的脱钩战略，是欲把中国踢出美国秩序体系，实际上也就是要建立一个新的排除中国在外的联盟体系，这样才有利于美国赢得重构世界新秩序的“竞争”。<br><br>　　而中国面对美国强推脱钩和去风险，也只能是努力建立一个独立于美国之外的新的发展和治理体系。同样也是借此与美国竞争领导力。<br><br>　　如果继续下去，在世界上就必然会形成“双轨制”。一是容易走向体系对抗，二是无法真正体现美国领导力。这就不符合美国的独霸世界战略了。因此，美国不会允许形成双轨制。在无力干预的情况之下，也只能是与中国建立新的平衡稳定的关系。避免形成中美两大阵营的对抗，也就是新的冷战。<br><br>　　因此，已经不是美国要不要与中国脱钩的问题了，而是中国有可能主动的与美国脱钩。此时就应当是美国反过来求中国“合作”了。<br><br>　　不仅如此，实际上目前美国已经陷入了战略和发展困境。美国自身已经无法化解国内国外的危机难题。这就需要中国来帮忙或合作了。具体来如下：<br><br>　　一是乌克兰战争问题，希望中国合作或“帮忙”。<br><br>　　尽管拜登还在硬撑，可谁都明白这是一场美俄都赢不了也都输不起的战争。一个失败的俄罗斯将更可怕。问题的关键就是泽连斯基还能支撑多久？<br><br>　　对中国来说，绝不希望俄输，自然也就要阻止美国赢。加强与俄的合作关系是一种必然。因为中俄不是命运共同体也是利益共同体。<br><br>　　而这就增加了美国取胜的难度，更是增加对美国的巨大消耗和牵制。显然中国正在坐收渔人之利。<br><br>　　那么美国需要中国在乌克兰战争问题上帮什么忙呢？<br><br>　　不向俄提供“致命性支持”就是帮了最大的忙。而中国是否向俄直接提供战场相关支持，取决于中美关系的劣度。<br><br>　　另外，美国也不希望中国与俄的贸易增速过快，这将严重的抵消西方的制裁和战争的消耗。更有助于俄调整自身的经济结构。<br><br>　　重要的是，美国需要中国出面“说服”俄罗斯不要在战场上攻击过猛。更不能使战争外溢。利用的就是中国推动的停战。<br><br>　　在美国大选之前拜登不可能让乌克兰战争停止。最关键的是，美国目前不知道应当如何面对停战后欧洲新安全秩序的建立，也就是不知道战争后俄欧将会建立一个什么样的战略平衡关系。自己也不知道未来与俄会是一个什么样的有关系。<br><br>　　所以，战争还得在低劣度的情况之下持续，给拜登赢得思维的时间。也就是中国推动和平进程也不能太急。<br><br>　　二是新冒出来的以哈战争问题。<br><br>　　尽管拜登一再的强调有能力同时应对两场战争。可一个乌克兰战争已经被严重的消耗和牵制了。如果以哈战争外溢或形成中东大战，这远比乌克兰战争更复杂。这直接牵涉到美国的中东和全球战略。<br><br>　　而从目前的情形来看，拜登明显的控制不了内塔尼亚湖这个疯子。尽管强调目前不是停战的时候，可持续“大屠杀”对美国在世界上特别是中东的影响力形成严重的负面影响。美国的价值观体系正在为世界所不耻。这对美国太不利了。<br><br>　　目前美国最怕的是战争外溢或引爆中东大战。美军目前所做的一切都是在震慑阻止中东国家或武装派别直接参战。而中国却想通过协调中东国家的立场一致来共同施压以色列停止大屠杀。<br><br>　　一旦伊斯兰世界在立场上达成一致，共同向美以施压，那可就麻烦了。一是容易形成群欧之势，这美国可就应付不来了。二是不管战争结局如何，伊斯兰国家都将更加的疏远美国。中东地缘政治的演变对美国就更不利了。<br><br>　　因此，美国希望中国利用自身的影响力，努力说服中东国家不要单纯的支持巴勒斯坦哈巴斯，不要对以色列敌意太浓。一句话就是不要形成群殴的局面。<br><br>　　只要其它国家或武装派别不参战，以色列就可以消灭哈马斯。战争才会尽快的停止。实现的当然也就是美以式中东和平。<br><br>　　当然，更不希望中国在指责美以问题上态度过于强烈。不要在联合国范围内总是针对美以。总之希望中国只做一个和事佬，不要体现或争取自身的战略利益。<br><br>　　三是在气候合作问题上与美国合作。帮助做发展中国家的工作，甚至会要求中国带头减排。更不希望中国总是提发达国家向发展中国家提供资金和技术支持一事。<br><br>　　拜登急于通过重返气候协定来体现自己的领导力。即将召开的气候峰会，一定要体现美国方案或美国意志。这就需要中国配合或帮忙了。只要中美摆出合作的姿态，美国就更容易说服发展中国家和欧盟与美国保持一致。否则会出现相反的局面。那就太尴尬了。<br><br>　　四是希望中国在伊核朝核问题上利用影响力说服至少是稳住伊朝两国。也就是帮助美国做这两个国家的工作。<br><br>　　五是事关美国的通涨和美债危机以及经济衰退问题。<br><br>　　让耶伦邀请主管财经的何立峰副总理访美。一方面是敲定旧金山会晤的最后细节；另一方面也意味着中美新一轮经贸磋商谈判的开启。还有一个重要的方面自然就是与耶伦谈金融合作问题了。<br><br>　　自然是，希望中国不要继续抛美债甚至是大量购进。希望中国能够大量的购美国货稳定美国经济，摆脱衰退危机。更希望中国接受美国科技封杀这一现实。即使不停止发展高科技也不要与美国争市场。<br><br>　　美国财政部最新的评估报告指出“中国未能公布外汇干预措施，而且在更广泛范围来说，其汇率机制的关键特质缺乏透明度，这些都使中国成为一个异类。”这显然是话里有话。暗示中国要与美国金融合作。<br><br>　　美国首次以政府的名义组织大型代表团参加进博会，甚至于美国的半导体公司都积极参会。自然是希望中国能够开启动大量进口美国货的模式。<br><br>　　六是只有中美真正进入在符合双方共同利益的领域合作模式，才能真正体现美国回来了，或美国回来有益。否则拜登就职时高喊的美国回来了的口号就白喊了。<br><br>　　七是美国大选的需要。如果在美国大选前还不能实现中美高层正式互访，中美还处于激烈的对抗之中，足以证明拜登的外交无能。大选会失分。<br><br>　　总之，目前美国陷入了战略困境之中。至少是大国竞争的形势对美国不利。任由中美关系自由落体，美国更难以承受。打压遏制不住中国，自然也就稳住中国。而稳住中国的目的主要在于需要中国出手帮助美国摆脱困境。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 17:22:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：秘而不宣]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276838-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391537">　　十月九号，我写了《东风夜放花千树》一文。其中的观点经过一个月的巴以战争已经得到初步验证。目前，黎巴嫩真主党和也门胡塞武装算是已经加入战团，而叙利亚也开始跃跃欲试。目前，叙利亚的阿拉维战士们，在经历过十来年的残酷内战后，战斗力和战斗意志都是没话说的。即便和那些慷慨赴死的哈马斯敢死队员们相比，也是并不逊色，否则，他们就不可能在坚持战斗十多年的情况下，取得了最终的胜利。<br><br>　　而叙利亚如果真要发动战争，也是师出有名的。以色列人抢了国际公认属于叙利亚的戈兰高地，把它据为己有。叙利亚趁机拿回来并顺便帮哈马斯减轻一些压力也是可以理解的。<br><br>　　有人说，叙利亚就不怕以色列报复？而事实上是，以色列这么多年来也从来没有放过叙利亚，本轮巴以冲突的前两天，叙利亚的一座军事学院还被以色列定点了一下，死了近百名精英战士，而以色列对叙利亚的日常轰炸就更是家常便饭了。所以，叙利亚会不会发动对以色列的攻击，最大的因素是有没有足够的物资支持，而不是害怕西方和以色列。叙利亚如今很穷，手里的武器也非常缺乏，而且我们也能看到，即便是被西方全力支持的以色列和乌克兰，对于弹药的索求也是非常渴求的。现代战争，如果用火力覆盖能完成的战斗，一般都不会去拿人命填。哈马斯正是因为装备不够，所以才涌出那么多敢死队员。如今叙利亚内战初定，大局未稳，并不适合用宝贵的战士生命去填戈兰高地这个坑。所以，叙利亚现在需要的是物资支持，如果在军事上有能力和以色列对轰的话，叙利亚是不介意在戈兰高地上和以色列碰一下的，毕竟这是一箭双雕的事儿，既有机会夺回戈兰高地，还能帮巴勒斯坦一个大忙，何乐而不为呢，反正西方对叙利亚的制裁已经登峰造极了，也不在乎多得罪一下。<br><br>　　军事上以色列所面临的不利，恐怕还没有政治外交上所处的不利更为严重。南非也宣布从以色列撤回全部外交人员了，接下来，只要哈马斯坚持的时间足够长，就一定会引发更多国家对以色列的反对。中东的王爷们虽然还不敢在军事上有所行动，但在政治外交上却都已经面露愠色了。别说巴勒斯坦是阿拉伯兄弟，就是自家养的一条狗被别人踢了，还得上前争个是非长短不是？说实话，巴勒斯坦被以色列人残忍成这样，阿拉伯人再没有血性，也得顾及一点脸面啊。这种脸部被犹太人狂扇的羞辱，最终一定会在某个时候，某种条件下爆发出来的。<br><br>　　但无论是上面所说的军事上的因素还是政治外交上的因素，都还属于中长期方能显现的结果，而眼下，才是最重要的。眼下是什么情况呢？<br><br>　　眼下的情况就是巷战开始了。我们一直在说，巷战会导致以军面对无法承受的结果。因为在巷战中，先进武器的优势会被大大削弱，而哈马斯用人命补装备的优势就会被凸显出来。看过很多不同场景的视频，以军的梅卡瓦坦克和运兵装甲车被哈马斯战士袭击。很显然，不同场景下的成功袭击就意味着有更多以军士兵的死亡。虽然以色列现在大概有五六十万的军事力量，但基于北线黎巴嫩和叙利亚的潜在军事压力，真正能够在加沙作战的以军士兵也就只有二三十万，其能够用在加沙战场的装备和弹药也是有限的。而且，面对战斗力和装备都更加精良的真主党战士和阿拉维战士，以色列不得不把防御重点放在北面而不是南面的加沙。更何况，至今约旦河西岸的巴勒斯坦法塔赫武装还没有动作。如果阿巴斯政府压不住法塔赫战士的求战之心，以色列就会更加麻烦。随着加沙形势的僵持和国际大环境的变化，法塔赫武装有所动作也是可以想见的。一旦到了那个时候，即便以色列还是能够在西方的支持下打赢这场“治安战”，其所面临的国内外困境也将是前所未有的，因为犹太人已经把世界上爱好和平人们对它的同情消耗完了。取而代之的只能是仇恨和鄙夷。到了那个时候，以色列的未来还能有希望吗？<br><br>　　在《东风夜放花千树》一文中，我曾经说过，战争之初，以色列和哈马斯都在宣传自己所受到的伤害有多大，以色列人更是一口气报出了一千四百多人的死亡数据。但战争打到今天，巴勒斯坦方面公布的死亡人数已经超过一万，而以色列方面公布的数据还是停留在一千四百多人上面。难道这近一个月内，以色列就再也没有伤亡了吗？当然不是。战争之初需要博得同情，需要一个展开大规模报复并全面占领加沙的理由。但战争一旦正式开始，以色列还是要保持自己军事强大的形象，所以，即便在加沙巷战中死了再多的人，也得捂着。否则就真的会让中东王爷们看扁了，从而升起动手的念想。而通过哈马斯公布的各种不同场景的战斗视频，以色列军队的伤亡并不算小。这也是以军不公布战损的主要原因。如果仅仅只是死了三二十人，以军是不会捂着盖着的，这种战损反而更能激发斗志，但如果时死了成百上千，那就一定得捂着，否则就会损伤士气，并激发对手的战斗意志。而我们则可以认为，以色列政府越是捂着当前的死亡数据，也就越证明以色列的损失大，大到了它都不敢面对的程度。<br><br>　　《东风夜放花千树》，目前无论是中东的王爷们，还是叙利亚，也门和黎巴嫩的战士们，抑或是土耳其，伊朗这些外围力量，抑或是全球各国对以色列的态度转变，都属于这花千树中一员。而真正能够夜放花千树的动力还是得来自东风。只要东风起，自有花千树。就像嗷嗷求战的阿拉维战士，只要手里有足够的大马士革弯刀，那么，奋勇向前也就无需吹号了。<br><br>　　以色列政府对自家伤亡数据的秘而不宣，大概也是怕一旦揭开盖子，就会被东风劲吹的缘故吧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 17:21:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：普京给核力量松绑！俄方很清楚，美国究竟怕什么]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276836-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391535">　　中方近日确认了一则消息，已经派人去华盛顿，与美方就军控问题进行讨论，这也是自奥巴马时代以来，中美首次举行此类会谈。<br><br>　　与此同时，俄罗斯总统普京刚刚签署命令，撤销批准《全面禁止核试验条约》，给发展核力量松绑。<br><br>　　这两件事情都引发了各方关注，同时可能也预示着，中美俄的核力量，可能出现新的变化。<br><br>　　普京亲自签署命令，撤销批准《全面禁止核试验条约》<br><br>　　据中方透露，11月6日，中国外交部军控司司长孙晓波与美国国务院主管军控事务的助理国务卿斯图尔特在华盛顿举行了军控与防扩散磋商。<br><br>　　双方围绕《不扩散核武器条约》、五核国合作、核安全、防扩散与出口控制、生化履约、外空安全和常规军控等广泛议题深入、坦诚、建设性交换了意见。双方强调应保持沟通交流，以增进互信、积累共识、管控分歧、探讨合作。<br><br>　　中方阐述了在军控与防扩散问题上的立场和政策，强调中美应在相互尊重的基础上开展对话合作。<br><br>　　需要注意的是，中美这次交流其实是交换意见的讨论，而非开启正式谈判，但是这件事情依旧值得我们关注。<br><br>　　一方面，这意味着中美关系确实是在止跌企稳，如果两国关系还在恶化，是不太可能进行这种交流的。<br><br>　　另一方面，这也代表中国的军事力量包括战略力量，已经有让美国正视和忌惮的实力，因此美方需要和中方在某些问题上达成共识，避免不利于自身情况的发生。<br><br>　　不少美国媒体及学者，使劲地把中美这次军控磋商往核力量方面扯，美国军方近日声称，中国已经拥有超过500枚可以用于作战的核弹头，并且这个数字还在继续增加，同时中国可能还在研制新型的洲际弹道导弹。<br><br>　　美方希望与中国讨论军控和核安全问题，也算是从侧面说明他们对于该问题的重视程度。<br><br>　　中国的核武库已经足以让美国正视<br><br>　　而在中美罕见地讨论军控议题的前夕，俄罗斯这边也有了大动作。<br><br>　　普京刚刚签署命令，撤销批准《全面禁止核试验条约》，正如其字面意思所言，该条约的缔约国禁止在任何地方进行核爆炸。<br><br>　　有意思的是，美国虽然签署了该条约，但是并没有批准，这也使得该条约并没有正式生效。俄方表示，自己的行为旨在核军控领域恢复各方的“平等义务”。<br><br>　　毫无疑问，俄方表态的针对性已经足够明确。<br><br>　　由于普京撤销批准《全面禁止核试验条约》，因此从理论上来说，俄罗斯可以选择进行核爆试验。不过俄方表示，即便如此俄罗斯也不会恢复核试验，除非美国率先这么做。<br><br>　　而在《全面禁止核试验条约》事实上对美俄失效后，能在核军控领域影响美俄两国的条约，勉强只剩下《新削减战略武器条约》。<br><br>　　普京亲自监督了俄罗斯战略核威慑力量演习<br><br>　　除此之外，俄罗斯还在其他方向上采取行动。<br><br>　　上个月25日，俄军在普京的亲自监督下，举行了战略核威慑力量演习，动用了陆海空“三位一体”的全面打击能力，并且均试射了导弹。<br><br>　　按照俄方的说法，导弹全部命中目标，演习获得了圆满成功。不仅如此，俄国防部长近期在访华期间还提到了俄罗斯发动核打击的两个条件，一是遭到核打击，二是俄罗斯面临生死存亡。<br><br>　　毫无疑问，俄罗斯在此时亮出自己的核力量，一是检验自己手中的底牌是否可靠，二就是震慑美国等北约国家。<br><br>　　这个效果看起来似乎也是立竿见影，在普京撤销批准《全面禁止核试验条约》后，美国国务卿布林肯立马坐不住了，声称此举是朝着错误的方向迈出了一步，美方对此感到十分忧虑。<br><br>　　同时也看得出来，普京很清楚，美国真正害怕的到底是什么。<br><br>　　美国国务卿布林肯声称美方对俄方的举动感到十分忧虑<br><br>　　美方一边准备和中方讨论军控，一边“义正词严”地指责俄罗斯，看起来是一个不希望看到核扩散的“负责任”大国。<br><br>　　然而事实上，美军近期在核力量领域的行动，却是一点都没停下。<br><br>　　上个月中旬，美方宣布在核试验场进行了一次“高爆试验”，使用了新的高能化学炸药和放射性同位素指示剂。俄方指责美方进行了地下核试验，并认为这可能会挑起两国之间关于核力量的军备竞赛。<br><br>　　另外，美国军方近日还宣布，正在研制新型的B61-13核炸弹，并直言不讳地声称此举是为了“震慑中俄”。<br><br>　　相较于传统的核弹头，这种核炸弹的威力更小，但“实用性”更强，可以由战斗机投掷，炸毁位于地下的坚固掩体。因此核炸弹本质上降低了使用核力量的门槛，加剧了核扩散的风险。<br><br>　　不仅如此，美军近日还试射了用于投送战略打击力量的“民兵3”洲际弹道导弹。<br><br>　　虽然最后美方启动了导弹的自毁程序，试射以失败告终，但是此举的针对性还是足够明确。<br><br>　　美军正在研制新型的B61-13核炸弹<br><br>　　种种迹象都显示，随着核力量有“松绑”的迹象，大国之间的关系可能会越发紧张。<br><br>　　美国一边有着全球最强大的核武库，还在强化自身的核力量建设，一边要来和中国谈军控，其目的还是绑住中国的手脚。<br><br>　　对此，中国外交部发言人传达了中方的基本态度，无论什么国家，只要不对中国使用或威胁使用核武器，就不会受到中国核武器的威胁。<br><br>　　换句话说，如果有国家威胁对中国使用核武器，那么中方自会有自己的考量。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 17:20:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：南海紧张时刻，马科斯将访美印太司令部，菲...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276831-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391530">　　南海局势紧张时刻，菲律宾总统马科斯将访问美军印太司令部，不仅美日可能加入菲方的联合巡航，最多可能有33国介入局势，眼看南海的“大鱼”越来越多，马科斯当局或许有得寸进尺的意思，但幸好王毅外长早就留了一手伏笔。<br><br>　　中菲两国在南海地区的交锋仍未平息，菲律宾随时都可能在黄岩岛或仁爱礁海域发起下一次行动，而马科斯当局非常明显地在给自己“拉帮手”。据日本媒体报道，知情人士透露，马科斯计划在本月中旬，参加完旧金山举行的亚太经合组织领导人峰会后访问位于夏威夷的美军印太司令部，预计会和美军印太司令部司令阿奎利诺以及美国军方其他领导人进行会面，并计划发表安全政策演讲。虽然菲律宾方面还没有证实这一点，但在当前的敏感局势背景下，马科斯如果真的发起这一行动并不令人意外。<br><br>　　作为一个国家的领导人，按理说马科斯不应该专程前往夏威夷，去和美军的一个地区指挥官进行对话。但对于菲律宾而言，阿奎利诺确实可能是菲方眼中的“救星”。作为美军负责印太方向的指挥官，阿奎利诺上将直接接触包括南海问题在内的一系列印太地区安全问题，此人还曾专门乘坐反潜巡逻机在南海上空飞行，指责中国在南海地区的行动。就在今年九月份，阿奎利诺还和菲律宾军方讨论了美菲《增强防务合作协议》，准备进一步扩大在菲律宾的美军基地规模。毫不夸张地说，阿奎利诺和美军印太司令部相当于马科斯当局最直接的地区强援，而马科斯造访夏威夷，恐怕是为了获取美国军方直接的安全承诺，给菲律宾挑衅中国的举动增添底气。<br><br>　　值得注意的是，菲律宾方面盯上的不仅仅是美国，马科斯当局实际上在竭力寻找一切可以拉拢的外部势力。从今年年初开始，菲律宾就一直在炒作多国联合海上巡逻机制，按照菲律宾官员今年九月份的说法，现在至少已经有美国，加拿大，澳大利亚，法国，德国和日本六国申请加入菲律宾的多国海上巡航机制。菲律宾方面已经放了话，宣称这一多国海上巡航机制会在今年第四季度正式进行，也就是说在剩下的一个多月时间里，菲律宾可能会和多国一起在南海方向展开联合巡航，可以预料的是，菲律宾很可能会借此机会在南海继续冲击中国领海，发起一轮更猛烈的挑衅。<br><br>　　事实上，除去上述提到的这些国家外，北约集团的成员国可能也是菲律宾的潜在盟友。北约峰会安全文件已经将关注中国影响力写入其中，虽然打的旗号是所谓的“维护国际秩序”，但谁都知道那不过是一个介入的借口，北约集团31国的军舰随时都有可能出现在南海。必须承认，在外部势力的干预下，南海局势正变得日益复杂。随着介入南海的“大鱼”越来越多，马科斯当局的胆气也壮了起来，这或许是为何菲律宾此前在黄岩岛和仁爱礁海域得寸进尺地采取挑衅行动，愈发咄咄逼人的原因。不过，对于这种情况，中方也早有准备，王毅外长早就提前埋了一手伏笔。<br><br>　　在十月中旬，王毅外长在北京会见了来访的东盟秘书长高金洪，在此次会晤中，王毅外长向东盟秘书长重申了中国与东盟加深各方面合作的重要性，东盟秘书长也表达了东盟继续和中国发展合作关系的强烈意愿。会晤的气氛十分融洽，表明中国和东盟仍是彼此重要的合作伙伴，双方都有强烈的维护关系稳定的意愿，某种程度上这是东盟高层对成员国做出的暗示。其实早在今年8月份，在王毅外长对东南亚新马柬三国的访问中，中方和东盟三国就再度强调了维护地区和平稳定的重要性，这意味着中方一直在争取东盟稳定地区局势的共识，而东盟也积极地做出了回应，和东盟的友好关系堪称中国手中的一张王牌。菲律宾若继续挑衅，不仅需要承受和中国破坏关系的风险，还将受到东盟内部的压力，这可谓是中方提前进行的准备。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 17:05:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：为什么俄罗斯与缅甸搞联合军演？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276829-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391528">　　俄罗斯与缅甸将开展首次海上联合军演。<br><br>　　有些人质疑，怎么在缅北反电诈的时候，俄罗斯就与缅甸搞起了联合军演？难道这是缅甸借助俄罗斯制衡中国吗？怎么老毛子就这么恶心呢？说实话，这次真误会老毛子了。<br><br>　　缅甸总体上是亲西方的，是英联邦体系内的。被敏昂莱先抓后放的昂山素季也是从英国回到缅甸的，是西方一路扶持，送回缅甸的。为了把昂山素季的名誉抬高，西方还给昂山素季颁了一个诺贝尔和平奖，还有欧洲最高的人权奖项：“萨哈罗夫思想自由奖”。可要说昂山素季对世界和平做出了什么贡献？大多数人都是蒙圈的。<br><br>　　昂山素季倡导“非暴力民主”，想学印度，用和平方式，从缅甸军方手里接过政权。可这只是一个不流血的美好想法。当敏昂莱发起武装政变后，昂山素季分分钟就被抓到监狱里去了。眼看“非暴力民主”的方式行不通，昂山素季领导的民盟也就发生了分裂，一派继续搞“非暴力”，另一派则选择上山搞“枪杆子里出政权”。这就意味着，昂山素季的软弱没有为缅甸带来和平，反而让缅甸陷入了更大的内乱。<br><br>　　诺贝尔基金旗下的理科类奖项还能保持客观与中立，但这个和平奖，就完全沦为了一个政治工具。连美国总统奥巴马都能拿到，就足以证明这个奖不是为“和平”而设立的，而是为某些政治目的而设立。<br><br>　　缅甸军政府虽然有很多不好，但缅军总体上与中俄关系还不错，属于是那种不会一边倒地投靠西方的武装派系。一直以来，缅军都尽可能小心翼翼地维持中美俄三方平衡。缅军的武器装备也是中俄、北约三方采购。像枭龙战斗机、VT-1主战坦克、SH-1型155毫米榴弹炮、97式突击步枪以及C-801反舰导弹等，都是从中国进口的。<br><br>　　同时，缅军也从俄罗斯进口不少先进武器，像BTR-3U型突击战车、120ER迫击炮、T-72主战坦克、BMP-2步兵战车、苏-30和米格-29战斗机等。<br><br>　　但缅军也买了不少的西方武器，有两艘美国的巡洋舰和一艘韩国的两栖船坞登陆舰。不过，缅甸海军的主力战舰还是来自于中俄，有一艘俄罗斯的基洛级潜艇，一艘中国的035B型潜艇，还有很多护卫舰要么是从中国买的，要么是中国提供技术，缅甸自己造的。<br><br>　　从这些军贸合作就可以看到，缅军与中俄关系是十分紧密的。相反，以昂山素季为首的缅甸民选政府更倾向于拥抱西方。至于缅北的军阀，本质上是打着“反电诈”的旗号，争夺地盘。<br><br>　　对于果敢同盟军手里的武器装备，缅军的回应很有意思，他们说：“我们发现，有些炮弹上刻着中文，这是叛军故意破坏中缅关系。”炮弹上为什么会有中文？这不重要。重要的是，缅军不愿意得罪中国，也不希望果敢同盟军把中国拉下水。中国的要求就一个：铲除电诈。<br><br>　　谁来铲除电诈？其实并不重要。究竟是缅北军阀来铲除，还是缅军弃车保帅，自己来铲除？中国都可以接受。但是，如果让昂山素季这样“假亲中”、“真亲美”，两面三刀的人重新上位，反而对中国不利。缅甸是中国绕过马六甲海峡，直通印度洋的核心国际通道，中缅石油管道等重大基础设施，都在缅甸境内。在印度联美反华的大背景下，缅甸能够不跟中国作对，就已经很好了。<br><br>　　二战时期，滇缅公路支撑了中国的抗日持久战。在太平盛世的时候，我们看缅甸，不会觉得它有多么重要，可缅甸却是中国真正的战时后勤大动脉。缅俄一起搞联合军演，是有一个重要前提的。很多人都不知道，缅甸早就参与了俄乌战争，悄悄地站在了俄罗斯这边，为俄罗斯供应了大量的120毫米榴弹炮。<br><br>　　因为缅甸手里有很多俄制武器，因此，缅甸也有俄制炮弹生产线。加上缅甸真的很穷，能赚钱的生意自然不会放过。而今，以昂山素季为首的民族团结政府发动了武装叛变，联合缅北地方武装，袭击缅甸政府军，缅军自然要加强与俄罗斯的合作，制衡西方。<br><br>　　缅北内战的矛头看似指向“反电诈”，可本质上，是缅甸境内各方武装势力蠢蠢欲动，都想趁着内乱，夺取或者扩大自己的根据地。<br><br>　　对中国而言，缅甸谁当政不重要，重要的是，谁亲中。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 17:03:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：南海3方向危险，菲律宾外援已到，北部战区出...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276828-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391527">　　南海三大方向都出现危险信号，马科斯政府连续在仁爱礁、黄岩岛、中业岛展开挑衅行为。岸田文雄正式出访马尼拉，菲律宾外援到场已经开始介入。其实收拾日本，只需要北部战区出动即可，而岸田文雄这次访菲又想实现什么目的？<br><br>　　近些年来，随着综合实力的不断提升，中国对于捍卫国家主权和领土完整也愈发从容和自信。只是当中国加强对南海地区领土主权的管控之后，菲律宾这些南海国家与中国的矛盾和分歧也开始不断加剧。在菲律宾等南海国家看来，他们对于南海部分海域拥有着“无可争议”的“主权”，甚至还公开宣称那些非法占领的中国南海岛礁属于自己的“领土和专属经济区”，而中国在南海地区的填海造陆以及海警依法维权行为属于一种“严重的侵略和挑衅”。从今年8月份开始，菲律宾海警和海军就持续在仁爱礁、黄岩岛、中业岛等中国南海岛礁邻近海域频繁“挑衅碰瓷”，甚至双方还出现了紧张的对峙和擦碰事件。而这次南海地区三个方向都出现危险的信号，也侧面表明马科斯政府根本没有打算与中国相向而行，完全没有想过利用和谈对话的方式来解决中菲之间的矛盾和分歧。<br><br>　　从现阶段的情况来看，马科斯政府在南海问题上的野心已经暴露得淋漓尽致了，又或者可以说是“司马昭之心路人皆知”。首先，马科斯政府通过在南海问题上的挑衅行为，可以向美国这些外部势力证明自己的利用价值，方便菲律宾向他们讨要更多的军事援助和经济支持，实现一次“合作双赢”的结果。其次，为了可以巩固自己的执政地位，马科斯政府也需要在南海问题上表现出更为强硬的态度和立场，从而得到那些菲律宾国内右翼势力和保守团体的拥护，最大限度缓和国内的经济问题。最后，马科斯政府也希望可以通过在南海问题上的挑衅，实现自己不可告人的政治目的，让自己获得更多的好处和利益。当然了，对于美国这些外部势力来说，马科斯政府想要实现什么目的，他们不知道，也不想知道，但只要菲律宾不损害他们的利益，配合印太战略的推行，那么菲律宾就是美国在亚太地区的一个“亲密盟友”。<br><br>　　为了可以表明自己对于菲律宾足够重视，美国不仅自己下场，而且还拉拢盟友集体下场介入，日本和澳大利亚就是最典型的代表。在11月3日，日本首相岸田文雄正式对菲律宾进行访问，随后他与菲律宾总统马科斯在马尼拉就日菲安保合作事宜以及南海问题进行了讨论交流。这次岸田文雄除了对菲律宾进行访问以外，还给马科斯政府带来了一个专属“大礼包”：第一，以援助的方式为菲律宾军方提供一套海岸监视雷达系统，强化菲律宾军方对于南海“态势感知能力”。第二，将继续为菲律宾提供小型舰艇和大型海警执法船，增强菲律宾海警部门在南海区域的执法维权能力。第三，本次美菲联合军事演习中将会出现日本自卫队的身影，双方将重点就两栖夺岛登陆作战进行演练。相对于第一和第二个援助计划，第三个针对性非常强，摆明了就是要对黄岩岛下手。<br><br>　　有军事分析人士指出，目前因为受限于和平宪法的束缚，所以日本只能以“政府安全保障能力强化支援”（OSA）框架形式向菲律宾援助各类型装备。这其实也是在对美国和国际社会进行试探，如果没有太多的反对声音，那么日本接下来也不排除会援助反舰导弹、防空导弹和其他武器装备的可能性。通过这种方式，不仅可以讨好美国，而且还可以让菲律宾感受到美日这些外部势力对于菲律宾的支持与保护，让菲律宾更有信心和底气敢去与中国“对着干”。当然了，天下也没有免费的午餐这一说，因此日本对菲律宾的援助也是建立在三个目的之上的，第一个目的在前面也说了，讨好美国，在美国的支持下慢慢挣脱和平宪法的束缚。第二个目的则是试图通过菲律宾来加强对南海地区的存在感，未来也方便日本利用南海问题来牵制中国，从而确保自己在台海和东海问题上拥有更多的优势。第三个目的，彰显自己在南海地区的影响力和存在感，为后续日本的“复兴崛起”奠定平台基础。<br><br>　　而对于日本执意配合美国援助菲律宾，拱火南海紧张局势的挑衅行为，岛内知名政论家赖岳谦前段时间在出席电视节目的时候也给出自己的看法，他不仅痛批了日本的错误行径，而且还明确指出，如果真要收拾日本，只需要解放军北部战区出动即可，根本不需要动用全部力量。很明显，通过这番言论可以发现，在中国面前，日本充其量就是一个“冲锋小弟”的角色，中国真正所需要重视的对手也只有美国，而日本如果还看不清形势，执意要卷入中美的大国博弈中来，那么早晚会落得一个粉身碎骨的下场。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 17:02:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：欢乐颂——美国，我太难了……]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276827-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391526">　　过去的48小时，九泉之下有一个人笑出了猪叫。<br><br>　　萨达姆。<br><br>　　老萨太开心了。<br><br>　　”洗衣粉之仇“能不能报得了搁一边，羞辱一下美国也解气啊！<br><br>　　上张图：<br><br>　　这是前天布林肯与伊拉克总理会晤的一幕—— 找一找，布林肯在哪儿？<br><br>　　无它，就是羞辱你。<br><br>　　此前布林肯访问越南，越南没给布林肯摆美国国旗，网上一片嘘声，结果，待遇没有最差只有更差，访问越南时好赖还和越南总理面对面的坐着呢，到了伊拉克，干脆坐位还不如个翻译了。<br><br>　　自找的。<br><br>　　跑土耳其去，没有红地毯也就罢了，机场的大灯还关了，土鸡派了个低等的官员去接机，布林肯想和对方拥抱时，对方秒闪了。<br><br>　　堂堂全球最强国家的国务卿，到哪儿不得是红毯、人群、鲜花、仪仗队啊。没有，啥都没有，有的只是羞辱。<br><br>　　委屈老嫂子了。<br><br>　　网上许多人管布林肯叫老嫂子，据说这个梗来自抖音，形容那些搞笑滑稽、略带阴柔气质的男性。<br><br>　　昨天的文章中，咱说了美国被也门的拖鞋军炸军舰、被伊拉克和叙利亚的抵抗武装炸军事基地、却从来不还手的原因，事实上，这一切只是冰山一解。<br><br>　　上俩活久见的事。<br><br>　　上周，美国财长耶伦呼吁俄罗斯“尽快恢复使用美元结算石油，希望俄罗斯重新回到swift系统”时，老朱一下子笑了，这还不到两年时间，当初被称为“金融核弹”的制裁手段，这会儿就要收回了，如此足见美元的危机已迫在眉睫。<br><br>　　一个鲜有人提起的数据：2016年，我国对美国的直接投资是400亿美元，2022年，这一数字降到了25。<br><br>　　是的，你没看错，就是25亿。<br><br>　　要知道，我国仅9月份的贸易顺差就达到了777亿美元，也就是说，一年下来，我国会有将近9000亿美元的贸易顺差，却只投给了美国25亿美元。这种无形的脱钩对美国这种天天想着怎么掠夺它人财富的国家来说，简直不要太肉疼。<br><br>　　除以之外，还有一条消息也比较搞，俄罗斯《新消息报》网站11月7日报道，美国国务院邀请俄罗斯出席11日至17日在加利福尼亚州旧金山举行的亚太经济合作组织（APEC）领导人非正式会议。<br><br>　　美国国务院7月的时候公然放话“不邀请普京”，做为一种羞辱，甚至8月的时候还在叫嚣“不向俄代表发放APEC参会签证”，结果，只过去了短短3个月，所有拉出去的屎都开始往回坐了。<br><br>　　贸易战，中国顶住了，美国开始自已主动解除制裁了；<br><br>　　俄乌战争，俄罗斯顶住了，美国开始向俄罗斯抛媚眼儿了；<br><br>　　巴以冲突，中东的抵抗战线越战越猛，美国开始想着“坐下来谈了”。<br><br>　　“七国集团与地区伙伴正在讨论限制巴勒斯坦运动，以“制止中东战争”。——瞅见没，这世界就是这么现实，这会儿连七国集团都开始“热爱和平”了。<br><br>　　就在昨天，传来一个好消息，也门胡塞武装击落了一架美国的MQ-9无人机，上一次做了同一件事的还是俄罗斯，3月16的时候，俄罗斯也击落了一架相同型号的美国无人机。<br><br>　　有意思的是，按美方的说法，当时这架无人机在国际海域，并不在也门领空。<br><br>　　打的就是你，管你在哪儿。<br><br>　　美国MQ9无人机，单机造价3200万美元。<br><br>　　好家伙，一架无人机就能卖到3200万美元，这得是多少条裤子啊，大疆的兄弟们，你们一定要努力哦！<br><br>　　美国的忍，来自以色列的衰。<br><br>　　这是几个小时前，以色列内阁召开的一场会议上的一幕，看大家的表情，你是不是突然想到了一个词——如丧考妣？！<br><br>　　与这两天网上亲以粉的各种兴奋不同，眼下的以色列上下超级沮丧。<br><br>　　战报可以撒谎，战线不会：<br><br>　　这就是以粉嘴里的所说的，“以色列地面部队攻进了加沙城”的真相。<br><br>　　从国外军事爱好者制作的视图中可以看出，只有东线算是攻进了加沙城，南线还在郊区，西线连郊区都算不上，根本就是在海滩附近打卡。<br><br>　　加沙城东西宽只有12公里，折腾了一个星期了，出这点成绩，自家还损失惨重，换你，你也会沮丧。<br><br>　　有好事的网友通过对以色列国防军的“讣告”中阵亡将士的番号推测出，以色列在加沙有26个营，其中包括7个正规旅与4个旅的预备役，预备役一共就4个，正规军有10个旅，也就是说，除了部署在北面对抗黎巴嫩真主党的那部分，其它的军队基本都调到了加沙。<br><br>　　想过么，如果这个时候，黎巴嫩真主党从北面大举进攻以色列，会发生些什么？<br><br>　　咱能想到的，以色列早想到了，于是也便有了这几天以色列空军对黎以边境的狂轰乱炸，想以此来威慑巴嫩真主党不要轻举妄动。<br><br>　　可是，结果又如何呢？<br><br>　　上图：<br><br>　　以色列空军一晚上对黎以边境的黎巴嫩一侧进行了声势浩大的轰炸的硕果，对此，以色列军方谎称是烂掉了黎巴嫩的一个军火库。<br><br>　　坑太大了，总得有个理由吧。<br><br>　　可是，很显然，以色列老百姓已经不好糊弄了：<br><br>　　机翻的，凑合着看。<br><br>　　这一轰炸结果中透出一个问题，那就是，以色列军方并没有“地面上的情报支持”。换句话来说便是，他们根本不知道自己炸的是什么，就是各种炸炸炸。<br><br>　　无的放矢，除了消耗弹药，屁用没有。<br><br>　　此前，以色列媒体称：由于装甲短缺，由于战线众多对“以色列”军队造成压力，陆军决定组建新的装甲预备营，其中包括旧型号的“梅卡瓦3”坦克计划处置的。<br><br>　　家底都不得不掏出来了，如此足见以色列的战略压力之大。<br><br>　　来自路边社的消息称，以色列已向美国请求数百架 Switchblade 600 攻击无人机了。<br><br>　　Switchblade 600，全称弹簧刀无人机，每架造价1万美元。<br><br>　　新闻中的用词是“请求”，至于是买还是要，咱不知道，因为数额不大，即使是要的话，估计美国也不会拒绝。<br><br>　　无人机不是啥大事，关键是F35，以色列紧急向荷兰定购了一批F35的零部件。<br><br>　　乌克兰已经消耗了近两年的美国武器库存了，现在又加上了个以色列，美国真真是一个头俩大。<br><br>　　可是，乌克兰可以放弃，以色列却是断断不能放弃的，用被枪击挂了的前美国总统肯尼迪那正准备参加2024美国总统大选的侄子小罗伯特· F·肯尼迪的话来说便是，“美国不能失去以色列，否则伊朗将掌握中东，考虑到伊朗与中俄的关系，那样的话，中俄将控制全球90%的石油”。<br><br>　　打又不敢打，放弃又舍不得，老美真真是太难了。<br><br>　　与老美同样难的，还有以色列。<br><br>　　“以色列正在考虑一种更‘灵活’的选择，允许根据需要进出飞地，以解决安全局势，而不是谈论可能永久占领加沙地带”。这是以色列总理内塔尼亚胡的顾问马克·雷格夫的原话。<br><br>　　这是要认怂的节奏么？<br><br>　　从叫嚣把加沙从地球上抹去，到信誓旦旦的一定要消灭哈马斯，到现在开始想着“与哈马斯共存”了，咋了，“应许之地”不要了？<br><br>　　加沙的每个家族都有哈马斯，跳伞的1500名勇士中85%都是从小父母被以色列杀害、在废墟上长大的孤儿。<br><br>　　从这个角度讲，以色列是不可能杀光哈马斯的。<br><br>　　“犹太复国主义政权最可怕的噩梦是巴勒斯坦妇女，特别是加沙的高出生率”。<br><br>　　“每次战争结束后，加沙人民不仅重建被毁的房屋，妇女们还生下了新一代”。<br><br>　　以色列的一名分析人士如是说。<br><br>　　看出生孩子的意义来了吧？只要肚皮还在，哈马斯的后续力量就会源源不断。<br><br>　　打不死，还会被它拖垮，哈马斯于以色列而言如此，乌克兰和以色列于美国而方也是如此。<br><br>　　一条被大多数人忽略的消息，德国开始逐步从波兰撤出爱国者防空系统及其军事人员了。<br><br>　　树未倒，猕猴要散。<br><br>　　一个更让美国焦虑的消息是，就在大前天，市值一度高达470亿美元的WeWork正式在美国申请破产保护……<br><br>　　美国——最近压力很大，老铁，我太难了！<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 16:50:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：有点匪夷所思，乌克兰最近犯了两个低级错误]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276825-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391524">　　说起来真有点匪夷所思，都打了这么长时间了，怎么还会这样呢？<br><br>　　但这就是事实，而且还是悲剧。乌克兰最近连犯了两个低级错误。<br><br>　　第一个低级错误。<br><br>　　乌克兰部队集结授勋，被俄罗斯一颗导弹炸个正着。<br><br>　　地点是俄乌冲突前线的扎波罗热地区，当时乌军正举行一个授勋仪式，战功卓著的某突击旅士兵，集结在一起。<br><br>　　请注意：前线！<br><br>　　结果，悲剧发生了。<br><br>　　士兵们正集结等待授勋呢，一颗俄罗斯导弹从天而降，士兵们逃都来不及，20多名乌克兰精锐部队士兵，当即身亡。<br><br>　　但按照俄罗斯的战报，乌克兰可能隐瞒了损失，被打死的乌士兵多于30个。<br><br>　　他们没有死在战斗前线，却死在了授勋仪式现场。<br><br>　　够讽刺性吧。气得乌克兰总统泽连斯基感叹：这是一场本可以避免的悲剧！<br><br>　　都打了一年多时间，还犯这样的低级错误，真是让人很难理解，乌克兰指挥官，究竟是怎么想的？<br><br>　　死生之地，存亡之道，不可不察啊！<br><br>　　第二个低级错误。<br><br>　　乌军总司令助手，被自己的手榴弹炸死了。<br><br>　　更让人意想不到的是，这个炸弹还是同事送他的生日礼物。<br><br>　　按照媒体的报道，事情大致是这样的，乌军总司令扎卢日内的助手查斯季亚科夫少校，最近过39岁生日，同事送了他6个手榴弹和一瓶威士忌酒，他带回家和儿子一起拆礼物时，反正不知道怎的，突然碰到了手榴弹的拉环，少校被炸死，他13岁的儿子也重伤。<br><br>　　少校没有死在疆场，却被生日礼物炸死了。<br><br>　　本来是很高兴的一天，最后却成了悲剧性的一天。<br><br>　　乌克兰方面事后在少校家中找到了另外五颗手榴弹，而在送他礼物的同事家中，还是一位陆军上校家中，找到了两颗类似手榴弹。<br><br>　　为什么送手榴弹？<br><br>　　陆军上校说：“很难给你惊喜，所以我给你手榴弹和一瓶上好的威士忌”。<br><br>　　威士忌还没来得及喝，手榴弹却要了命。<br><br>　　我看到，对于少校之死，乌军总司令扎卢日内很是悲伤，他说，俄乌冲突爆发后，少校一直是他“可靠的肩膀”，他的去世，使乌克兰军队和他本人都遭受了“难以言喻的痛苦和重大损失”。<br><br>　　两个低级错误，怎么看？<br><br>　　三点吧。<br><br>　　第一，不由让我想起墨菲定律（Murphy's law）。<br><br>　　美国一空军基地的墨菲上尉在研究事故中发现：如果有两种或两种以上的方式去做某件事情，而其中一种选择方式将导致灾难，则必定有人会做出这种选择。<br><br>　　这就是“墨菲定律”，主要内容有四个方面：<br><br>　　一、任何事都没有表面看起来那么简单；<br><br>　　二、所有的事都会比你预计的时间长；<br><br>　　三、会出错的事总会出错；<br><br>　　四、如果你担心某种情况发生，那么它就更有可能发生。<br><br>　　如果大家看过电影《星际穿越》的话，对“墨菲定律”应该不陌生。<br><br>　　这其实都说明一个问题：事故肯定存在隐患，应该也出现过异常现象的苗头，只要一个隐患被堵住、一个征兆被提前发现，往往就能避免整个事故的发生。<br><br>　　第二，这就是俄乌冲突的现实。<br><br>　　道理是道理，现实是现实。所以，我们看到，明明知道就在前线，明明知道俄军正虎视眈眈，但乌军居然在敌人眼皮底下集结，搞隆重仪式授权，最后，被俄军导弹一锅端。<br><br>　　还有，明明知道是手榴弹，明明知道家里还有孩子，却把手榴弹当玩具，最后还碰到了该死的拉环，最后，喜剧变成了悲剧。<br><br>　　我们感觉很匪夷所思，乌军的武器是怎么管理的？手榴弹居然可以当礼物？少校竟然不知道手榴弹的危险性吗？<br><br>　　但这就是俄乌战场的现实，乌军有，俄军其实也有。这两个兄弟民族，不得不说，在很多做法和思维上，其实都差不多。<br><br>　　还打什么打唉？<br><br>　　第三，微妙的乌克兰局势。<br><br>　　为什么乌军接连爆出两个低级错误？<br><br>　　可能纯属巧合。但我也我看到，不少人注意到一个背景，乌克兰总统泽连斯基和乌军总司令扎卢日内，现在的关系很微妙。<br><br>　　扎卢日内日前公开表态，与俄军的战斗陷入了僵持，前线没有任何变化，“我们陷入僵局……很可能不会有重大的突破。”<br><br>　　这让泽连斯基很不满，认为这样表态太泄气，而且有利于俄罗斯。泽连斯基最近还撤了扎卢日内一名副手职务，也没给任何解释，这被认为是在打击扎卢日内的权威。<br><br>　　当然，俄罗斯媒体也不忘加油添醋，言之凿凿说，西方其实看中了扎卢日内，正有意让他替代泽连斯基……<br><br>　　敏感时刻，连曝两个低级错误，这个仗还怎么打唉！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 16:45:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：刚刚，俄罗斯简直让人无语！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276793-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391492">　　土豆说：<br><br>　　我们在国际社会中一直强调：中方始终站在和平一边，站在公平正义一边。<br><br>　　然而，对于很多国家来说，他们是听不懂这句话的，他们也从不曾在历史中吸取教训。<br><br>　　以下正文：<br><br>　　今天我们要先从缅北聊起。<br><br>　　缅北内战持续到今天，谁是电诈集团的幕后黑手，但凡有基本判断的人，应该都知道了吧？<br><br>　　要还不知道，我们看最基本的逻辑线：<br><br>　　1、2021年年初，缅甸军方发动政变，软禁昂山素季，之后缅北诈骗集团开始名声鹊起，无数中国公民被骗得倾家荡产；<br><br>　　2、仅2022年我们共破获电信网络诈骗案件46.4万起，拦截涉电诈资金3180余亿元，这还是被拦截的，拦截失败的有多少？<br><br>　　3、缅北果敢的四大家族是电诈集团罪孽深重恶行累累的执行者；<br><br>　　4、中国对电诈集团进行严厉打击后，果敢四大家族阳奉阴违拒不配合；<br><br>　　5、2023年在缅北卧龙山庄发生了耸人听闻的1020事件；<br><br>　　6、10月27日，同盟军对四大家族发起袭击，现已经对老街形成合围之势；<br><br>　　7、缅甸军方对四大家族的武装进行了全力支持并派遣军队。<br><br>　　所以，谁是电诈集团的幕后黑手？谁是他们的最大支持者？<br><br>　　那么，作为普通中国公民，我们对此的态度是什么？<br><br>　　对于我个人来说，这种他国内战就是黑社会抢地盘，谈不上正义与否，我谁都不支持；<br><br>　　国家也不会干涉他国内政；<br><br>　　但是，如果同盟军剿灭电诈集团，我乐见其成！我也希望看到这个结果。<br><br>　　我上次写了缅北局势后，很多人各种留言反对，认为同盟军是美国支持的势力，所以要忍耐电诈， 对这种荒谬的言论我想说：<br><br>　　第一、如果有些人认为美国支持的武装都已经打到了我们云南边境，那么……<br><br>　　呵呵，你开心就好，接着意淫接着犯傻……<br><br>　　第二、电诈这样的邪恶组织必须被剿灭，任何借口都不能成为是非不分的理由。<br><br>　　任何妄图将伟大复兴和人民幸福进行割裂的人，都是居心叵测。<br><br>　　任何妄图将一带一路和打击电诈进行进行对立的人，都是既蠢又坏。<br><br>　　任何妄图将国家发展和人民安全进行对立的人，都是故意的高级黑。<br><br>　　如果这个判断都没有，给你一个基本的标准，就是：中方始终站在公平正义一边。<br><br>　　如果你还不懂，再给你一个标准，就是：<br><br>　　人民对美好生活的向往，就是我们的目标。<br><br>　　没有大国崛起，就没有小民尊严。<br><br>　　但从来大国崛起和小民尊严都是相辅相成的，是一致的，而绝不是对立的。<br><br>　　所谓，为了稳定，就不能打击电诈，这样的话，不仅罔顾事实和逻辑，而且无耻到了极点。<br><br>　　那些认为四大家族在，我们才能稳定的人，别脏了我的留言板，直接取关吧。<br><br>　　我们接着聊。<br><br>　　现在缅北电诈集团，已经是上天无路，入地无门，被同盟军和其它势力重重包围。<br><br>　　老街的决战就要开始了。<br><br>　　但是现在军方的部分势力，显然不愿意丢掉电诈集团的巨大利益，开始向老街进行增援。<br><br>　　现在缅甸军方这样做，还不舍得和电诈集团进行切割，只能说太蠢了。<br><br>　　这无疑会让自己的局势更加的危险。<br><br>　　然而在这个特殊的时间段，却爆出了一条消息，如下：<br><br>　　据法新社11月7日报道，缅甸官方媒体报道称，在定于11月7日开始的联合海军演习之前，俄罗斯海军总司令会见了缅甸军政府领导人。<br><br>　　看了这条消息，我简直无语！<br><br>　　最近缅甸发生了什么，俄罗斯不可能不知道，不早不迟，偏偏这个时候首次联合演习，是要干什么？<br><br>　　他要干嘛我也不知道，也不好说，我谈几点：<br><br>　　第一、各个国家都有自己的小心思，多数国家毫无格局，很多都想看别人的笑话，坏是可以理解的，但是蠢就真的难以原谅，枉做小人更是可笑；<br><br>　　第二、全球没几个国家承认缅甸军政府；<br><br>　　第三、在国际关系中，我们有时候可能会希望某一方赢，但这绝对不代表这一方是正义的，就如同同盟军并不代表正义；<br><br>　　第四、上次巴以冲突之后，我就说过，俄罗斯赢麻了，现在俄罗斯是觉得自己又可以支棱起来了。<br><br>　　第五、结合巴以冲突，我想起了原来的历史。<br><br>　　苏联是支持以色列建国的，投了赞成票，因为他认为搞乱中东局势，才好建立自己的势力范围。<br><br>　　因为以色列和美国的特殊关系，苏联前期的确在中东游刃有余，以埃及为首，建立了极其深厚的盟友关系，但是最后为啥兵败如山倒，从埃及开始跳反，整个中东最后都成了美国的势力范围？<br><br>　　我原来在埃及篇写过，其实简单点说，就是心眼太小！<br><br>　　第六、俄美关系，和中美关系从来不是一码事。<br><br>　　苏联主动选择投降，之后俄罗斯一直对美国深信不疑，数次申请加入北约失败，现在俄罗斯不是想对抗美国的霸权，是美国不允许他投降。<br><br>　　而中国一直明确拒绝加入美西方阵营，明确拒绝了美国的G2邀请，因为从根本上就不认可美国的价值观。<br><br>　　设想如果美国邀请俄罗斯加入G2……<br><br>　　只是俄罗斯没有这个价值，美国也不认为俄罗斯可以动摇自己的霸权，这仅仅是自己挑动欧洲战火，加强对欧洲控制的手段而已。<br><br>　　第七、现在全世界最盼着特朗普重回白宫的，就是俄罗斯和以色列。<br><br>　　巴以冲突爆发后，拜登进退失据，下了一系列的臭棋，这让他们都看到了希望。<br><br>　　第八、我们在国际社会中一直强调：中方始终站在和平一边，站在公平正义一边。<br><br>　　然而，对于很多国家来说，他们是听不懂这句话的，他们也从不曾在历史中吸取教训。<br><br>　　其实因为他们根本不知道什么是正义，就像我说的，欧洲的所有战争，都是黑社会抢地盘，根本没有什么正邪。<br><br>　　第九、尽管我们会让朋友多多的，敌人少少的，可要明白，王者之路，从来都是孤独的。<br><br>　　但王者的回归，也是挡不住的。<br><br>　　蚍蜉撼树螳臂当车，最终只能枉做小人徒增笑柄。<br><br>　　第十、中国越强大，世界越和平！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 19:40:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：我看悬！美国要把台湾武装成另一只“微型核...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276790-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391489">　　之前连做3期的“扒皮微型核巨兽以色列”，我看10月7号开始的新一轮巴以冲突，与大家有一些不同，以色列手里的核武器，以及这些核武器在巴以冲突中的作用，还有，这些核武器，对于以色列面对整个阿拉伯世界的仇视，对于以色列现在面对全世界的愤怒，都发挥着什么样的作用，我看很少有人关注，我在第1241期里说过了，一来，当以色列拥有核武器之后，它就有了一种特权，一种绝对不会被外来毁灭的天赋一样的特权，二来，正因为它拥有核武器，所以现在直接跟它面对面战斗的，没有任何一个国家体的政府军队，而全部都是中东国家里的民间（非政府）武装力量。<br><br>　　若不认真讨论以色列手里的核武器，其实距离认清巴以冲突的真相，仍然有很长一段路要走，当然更无从谈起彻底解决巴以矛盾。所以，真正的巴以矛盾，我认为，倒不如说是以色列是一个与其体量和地缘位置非常不相称的核武国家，巴以矛盾、巴以冲突，原本是有解的，至少是有很大的希望得到相对公平解决的，但是，以色列终于在历史某一时刻，得到了核武器，可以用它的“杰里科”导弹向敌人发射核弹头，这个能力，其实是彻底改变了巴以问题的走向。<br><br>　　正因为极有可能它拥有至少90枚核弹头，这让以色列可以既是个恶霸国家，又是个无敌国家，它的这种又恶霸又无敌的强势和优势，就连历史上的纳粹德国和日本军国主义都不曾拥有过。<br><br>　　这一次从10月7号以来爆发的巴以冲突，由于以色列对加沙地带的幼童、学校、医院和基础设施进行了无差别的打击，激起了全世界巨大的反对浪潮，但是，我们还是要说句但是，但是，别看全世界的愤怒如此汹涌，然而搞不好最后这些反倒强化了以色列把巴勒斯坦人完全从加沙和约旦河西岸清除出去的决心，和信心，那就是，它会更加确信，全世界虽然都在愤怒，但全世界都害怕我手里的核弹头，道理就这么简单。<br><br>　　这时候，我就忽然从以色列想到了台湾，假如今天或明天，台湾岛上也像以色列一样突然冒出来数枚或数十枚核弹头，我们该怎么办？<br><br>　　《纽约时报》刚登了一篇文章，说当美国总统乔·拜登最近批准向台湾提供8000万美元拨款，用于帮助台湾购买美国军事装备时，北京对华盛顿的行动表示“坚决反对”。这对于漫不经心的观察者来说，似乎不是巨大的金额，还不到一架现代战斗机的价格，而台湾已经订购了超过140亿美元的美国军事装备，再加上区区8000万美元真的很严重吗？但是这次却有些不一样，因为这8000万美元不是贷款，而是来自于美国纳税人，是40多年来头一回，美国是在用自己的钱去向一个它官方并不承认的地方提供武器，这是在一个名为外国军事融资，即FMF的计划下进行的。<br><br>　　自俄乌冲突以来，FMF已经被用于向乌克兰提供过约40亿美元的军事援助，它还被用来向阿富汗、伊拉克、以色列、埃及等国提供了数十亿美元，但到目前为止，它只能向联合国承认的国家或组织提供——而台湾并不是其中之一。<br><br>　　但是，很明显，现在美国为了遏制中国崛起，正在重新定义与台湾的关系，白宫和五角大楼正急切地推动要把台湾重新武装起来，在军力上比不过解放军的台独集团，也正需要美国的帮助。比如，现任民进党立委王定宇说：“美国正在强调提高我们的军事能力的迫切需要，这是在向北京传递一个明确的战略讯息，我们是站在一起的。”他还说，这8000万美元只是一块可能很庞大的冰山的一角，而台湾正准备派遣两个营的的地面部队到美国接受训练，是自1970年代以来的首次。但关键是钱，他说，以此为开端，未来5年可能会达到100亿美元。<br><br>　　图片赖清德如果竞得台湾地区下任领导人，两岸危矣<br><br>　　台北的智库，叫远景基金会，的执行长赖怡忠，这个狗东西是“倚美谋独”的重要操盘手，他几句话就把美国的FMF计划说透了，他说，美台之间涉及军备的常规交易需要长达10年的时间，但是现在有了FMF，美国就直接从自己的库存中发放武器，而且是用美国自己的钱——这样台湾也就不需要走整个可能长达10年的审批流程了。<br><br>　　虽然，美国以FMF计划向乌克兰提供了约40亿美元军事援助，表面迹像看，这很像美国正计划把台湾变成第二个乌克兰，以达到遏制解放军的统一军事行动，美国对乌克兰的大规模军事援助，其实是从2022年2月24日俄乌冲突爆发后才真正开始的，但是，在冲突爆发后，美国前总统克林顿曾发表过一个访谈，他说，他很后悔，1990年代在乌克兰从苏联独立出来之时，美国促使其完全销毁了手里的核武器，让乌克兰从全球第三的核武国家变成一个无核武国家；当然，克林顿现在说这番话，是出于对今天的俄罗斯的仇视，却表达出了一个铁的事实，如果今天的乌克兰手里仍然拥有核武器，而且也已经完全倒向西方的话，俄罗斯根本没有能力发动“特别军事行动”。<br><br>　　所以，在我看来，在司马平邦个人看来，如果我们只看到美国正在试图把台湾变成第二个乌克兰，并在未来借机使用俄乌冲突的模式，遏制和削弱中国，那就太浅见了，因为它并不是一个成功的西方干预模式。<br><br>　　怕就怕美国在干预台湾问题上，是用乌克兰模式来做掩护，而在加紧推动把台湾变成第二个以色列，就是说，当我们只是怀疑台湾会不会成为第二个乌克兰的时候，当我们一直认真观察着现实事态，是不是朝这个方向发展的时候，就有可能被狡猾的美国佬摆一道，人家想把台湾变成第二个乌克兰是假，而想把台湾变成第二个以色列才是真。<br><br>　　今天核武器技术，已非上世纪六七十年代可比，当年苏联把巨大的核导弹拆解后用远洋轮船偷运到古巴，酿成古巴导弹危机，那种瞒天过海的成功，现在看纯属偶然；至今为止，以色列何以获得90枚以上的核武器，到底是它自己研发制造的？还是美国人给的？或者以色列根本就没有核武器，只是用“核模糊”来蒙人的？这些问题一直都没有准确的答案，但是，又能怎么样呢？即使如此，面对以色列对加沙的屠杀式进攻，所有阿拉伯国家，世界上所有反对以色列的国家，都麻爪以待，也包括俄罗斯、中国这样的核武大国。<br><br>　　再说，今天的核武器小型化，莫说美国掌握了，就是朝鲜也已经掌握，如果美国立意通过秘密途径，把小型化战术核武器运上台湾岛，形成岛上核武器的实质性存在，也甭管这些战术核武器到底是掌握在谁手里，即使是完全掌握在美国派遣部队手里，一旦这一天真的降临，注意，我用的词不是“到来”，而是“降临”，这就等于让本来就非常复杂的台湾问题，祖国统一问题，之上，忽然降临了一个魔鬼撒旦。<br><br>　　我相信，美国人还没有牛逼和胆大包天到敢把更具威慑力的战略核武器部署到台湾岛，哪怕是部署萨德反导系统，但是，在另一面，只要倾向于台独的民进党一直执政，指不定哪个混球就会允许，或者是邀请美国的小型战术核武器混进台湾，并针对大陆进行部署，而最终让台湾岛忽然之间就变成了第二个拥核或者第二个可能已经拥核的以色列。<br><br>　　我前面说了，当以色列拥核后，它就已经同步有了另一种特权，即绝对不会被外来毁灭的特权，那么台湾呢？大家自己想吧。<br><br>　　无数的事实已经证明过了，凡是中国最艰难、最难受、最忌惮之处，从来都是美国最着力、最出狠手和最肆无忌惮之处，所以，把台湾变成第二个拥核的以色列，这不应该是毫无根据的凭空猜测，而应该是一个客观形势必然演进的最合理方向，中国军队必须提前拿出危机预案来。（本文形成过程中受到黄智贤、陈先义两位老师的启发，致谢！）<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 19:37:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>