<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：岸田想见金正恩]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273429-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388090">　　就在金正恩访问俄罗斯、并且和普京热聊之后，美日韩都坐不住了。<br><br>　　因为金正恩表示，朝鲜无条件支持俄罗斯。普京表示，俄罗斯可以帮朝鲜提升军事力量。一旦俄罗斯和朝鲜大力合作，美日韩压力剧增。<br><br>　　美国按照惯例，释放出了威胁声明，表示要制裁俄罗斯和朝鲜。不过朝鲜和俄罗斯也不在乎，反正已经被美国制裁那么多了，再多一两项也没什么大不了。<br><br>　　韩国很害怕，更加用力地紧抱美国大腿，又花50亿美元，购买了25架F-35战机壮壮胆。当然按照朝鲜和韩国的距离，其实用不着F-35战机。<br><br>　　韩国所以花这么多钱买F-35，一方面是因为尹锡悦要讨好拜登。韩国政坛生态原本对总统就不友好，加上李在明绝食死磕；现在尹锡悦内部压力很大，必须紧抱拜登这颗大树。<br><br>　　另一方面意在对中俄发出警告，如果继续支持朝鲜，韩国会继续倒向美国。<br><br>　　日本的反应最有意思。岸田既没有如同美国一样放狠话威胁，也没有如韩国这样向美国增购军火，而是放话要和金正恩会面。<br><br>　　内阁官房长官松野博一在9月15日的记者会上表示：“我们希望在首相的直接指挥下举行高级别磋商，以尽快实现首脑会晤。”<br><br>　　松野说，岸田“一直表示决心在任何时候、不设任何先决条件地直接面对”朝鲜领导人金正恩。<br><br>　　众所周知，美日韩现在报团取暖，或者说狼狈为奸，摆出一副在东亚和中俄朝誓不两立的姿态。岸田这个时候想见金正恩到底是什么意思呢？<br><br>　　答案1，更换立场，甩开美韩，要和中俄朝友好。<br><br>　　虽然这个答案听起来挺带劲，其实更像是不切实际的爽文。<br><br>　　现阶段的日本仍然被美国牢牢掌控。在中美博弈激烈的情况下，日本现在的政治生态，亲华政客没有生存空间。<br><br>　　答案2，充当缓冲诱饵。<br><br>　　常言道，有人唱红脸，就有人唱白脸。美国在地球村称王称霸那么多年，其中很重要的一点就是盟友众多。而这些盟友中，总是有人扮演红脸，也有人扮演白脸。<br><br>　　以乌克兰战争为例，西方对俄罗斯最大的担心，就是俄罗斯一怒之下动用核武器。在开战第一年，每当关键点，也就是俄罗斯有可能动用核武的时刻，北约就有成员国放出局势可能缓和的信号。<br><br>　　比方说法国，偶尔说欧洲的安全要包含俄罗斯在内。由于俄罗斯一直幻想和西方和解，经常比较在意法国的言论。<br><br>　　比方说匈牙利，时不时就说欧盟不应该那么坚决地制裁俄罗斯，好像是充当了和事佬的角色，其实该制裁的项目都没有减少。但匈牙利的存在，让俄罗斯觉得与欧盟的关系存在转机。<br><br>　　比如说土耳其，埃尔多安看似一直和俄罗斯打得火热，经常和普京见面聊天，但始终支持克里米亚和东乌四州属于乌克兰。要知道在战争爆发之前，普京和埃尔多安见面，经常摆出一副高高在上的姿态。埃尔多安之所以这么嚣张，是因为俄罗斯需要土耳其做中转站，把俄罗斯的粮食、能源和矿产转运出去。土耳其的作用，其实就是充当了俄罗斯和西方的间接桥梁，让俄罗斯继续幻想和西方和解。<br><br>　　当这些“释放和解信号”的角色，得知俄罗斯不会动用核弹的消息之后，美国便一步一步加大对乌克兰的援助力度。<br><br>　　从最初反坦克的毒刺<br><br>　　到后来的火箭炮海马斯<br><br>　　再到后来的坦克<br><br>　　马上连F16战机也给了<br><br>　　后面可能还会给射程更远的导弹。<br><br>　　这就是美国利用盟友玩的纵横捭阖之术。在东方，美国想激化半岛矛盾，但也担心朝鲜火气太大，上来就用核武（尽管这种概率不大）。美国也需要一个盟友扮演“释放缓和局势信号”的角色。日本无疑是潜在的选手之一（另外的选手还有新加坡等）。岸田想见金正恩，就可能存在这方面的意图。<br><br>　　答案3，日本感受到了危机。<br><br>　　另一种可能就是，日本真的嗅到了危险。<br><br>　　按照现在的地缘来说，如果朝鲜和韩国开战，直接上普通炮火即可。朝鲜现在已经拥有了核武和导弹，射程足够覆盖日本。<br><br>　　由于朝鲜和日本长期敌对，一旦半岛矛盾激化开战的话，战火大概率会波及到日本。<br><br>　　半岛爆发冲突，美军大概率卷入。而美军在日本有大量军事基地，朝鲜攻击美军在日本的基地，很难真正意义上做到精确打击，相当于攻击日本。<br><br>　　朝鲜确实比较贫穷，但俗话说，光脚的不怕穿鞋的。正因为贫穷，朝鲜的顾虑也就少。日本非常富裕，不仅皮鞋铮亮、还穿西服打领带、头发都抹得油乎乎。这种情况下，日本肯定不愿意和朝鲜彻底翻脸。<br><br>　　日本确实有赌国运的冲动，但赌的前提是推动美国和中俄对抗，日本火中取栗；而不是要日本和朝鲜干起来。<br><br>　　说起朝鲜战争，那也是日本翻身的起点。话说二战之后，美国为了控制日本，不仅让日本天皇低头哈腰，还解散了日本的大财团。但朝鲜战争爆发之后，美国把日本当做后勤基地，让日本赚到了经济发展的第一桶金。<br><br>　　但是当初的朝鲜战争并没有外溢，因为朝鲜的装备比较有限，无法威慑到日本。而现在朝鲜的装备升级，火力完全可以覆盖日本。如果半岛危机被激化，谁也保不准朝鲜会不会攻击日本。所以这种情况下，岸田要见金正恩，想摸摸底。<br><br>　　那么岸田能见到金正恩么？短期内大概率见不着。<br><br>　　因为现阶段的朝鲜和日本之间，互信度很低。日本的很多战略决策，都要依靠美国点头。对朝鲜来说，和岸田见面，安全保障是很大的问题。<br><br>　　如果金正恩要缓和关系，那么首先也是见美国总统，如此才能提升安全系数。之前拜登也放话，要和金正恩见面，但现在又没了下文。<br><br>　　拜登是否和金正恩见面，取决于是否对明年大选有利。目前看，朝鲜因素在美国政坛的分量并不大。所以拜登和金正恩会面这事，充满很多不确定因素。但可以肯定的是，一旦拜登和金正恩会面，尹锡悦的日子将会非常难过，甚至可以做下野的准备了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 17:47:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：刚刚，尹锡悦痛下杀手，誓将无耻书写到底！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273423-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388084">　　韩国最大在野党共同民主党党首李在明以死明志，在绝食第19天后健康恶化，陷入昏迷，被送医救治。<br><br>　　这19天，李在明没有吃任何东西，只是在注射生理盐水，导致身体各器官因绝食而严重受损，已经难以说话，勉强在维持生命体征。<br><br>　　不管他这样做是出于什么动机，最终效果怎样，或者说有人推测他现在是“骑虎难下”，或者有人说他“可能”注射了葡萄糖……但李在明这种“死谏”的行为，都拔高了韩国人在很多人心中的地位，无论怎样，他都是在以命相搏，他做到了！<br><br>　　在这个西方政客疯狂打嘴炮的时代，没有多少人有资格去嘲笑李在明。<br><br>　　说他是韩国的“国士无双”，这并不为过。<br><br>　　甚至可以说，这位从恶劣环境下的伤残童工逆袭的韩国政坛硬汉，已经成为许多韩国人心目中的英雄。<br><br>　　李在明当然知道，他的行为并不能让日本停止排放核污水，但是，尹锡悦政府倒行逆施，跪舔日本已经在韩国掀起了滔天怒火。<br><br>　　所以，他绝食的政治诉求有三个：<br><br>　　第一、让尹锡悦为对日本的错误态度向韩国民众道歉；<br><br>　　第二、要求尹锡悦政府反对日本排放核污水，并为核污水事件影响生计的韩国民众道歉；<br><br>　　第三、改组尹锡悦内阁。<br><br>　　我想说，在目前的韩国政坛里，李在明虽然躺着，大家却看到他是唯一站着的人！<br><br>　　他已经虚弱到不能说话，但沉默却压制了所有的喧嚣。<br><br>　　李在明的做法，被韩国媒体铺天盖地的报导，让尹锡悦和他背后的美西方集团寝食难安。<br><br>　　核污水对全球环境和人类健康的危害尹锡悦心里太有逼数了，李在明站在的这个道德制高点他根本无可撼动。<br><br>　　这让他完全无话可说。<br><br>　　李在明沉默的每一天，都对尹锡悦是巨大的羞辱和谴责，都将卖国贼这个烙印打在他的身上，要让他永远被钉在历史的耻辱柱上。<br><br>　　可以想象的是，如果李在明因为绝食而死，韩国政坛必然掀起狂风暴雨，所有的韩国舆论再怎么腆着逼脸，都没有办法帮尹锡悦说话，所有的韩国民众，即使迫于“道德压力”也不敢再去坚定的支持尹锡悦。<br><br>　　从李在明绝食开始，尹锡悦的支持率加速下滑，现在仅仅为31%，而对他的反对率已经高达62%。<br><br>　　目前，尹锡悦政府已经在土崩瓦解的边缘。<br><br>　　现在害怕的不仅仅是尹锡悦，恼怒的还有西方世界。<br><br>　　昂撒媒体一贯无耻，各种造谣抹黑，但是他们只能打嘴炮，对于拿出实际行动，以命相搏的李在明，只能无地自容，最后只是简单的描述一下发生了什么事情，至于评论，他们一个字都说不出来。<br><br>　　现在，除了尹锡悦的国民力量党不敢发声，其它所有的在野党和现任国会议员，越来越多的团结在李在明身边，纷纷跑到绝食地点安慰与支持李在明，当然，所有人无一例外的强烈谴责尹锡悦的卖国行为。<br><br>　　可以说，李在明目前完全可以团结韩国所有力量碾压尹锡悦，要知道，在2022年的韩国总统竞选中，尹锡悦的得票率为48.56%，李在明的得票率为47.83%，那个时候李在明就呼声极高，落后尹锡悦不到1%。<br><br>　　而今天的局面，尹锡悦的各种做法完全不得人心，李在明可以顺利的击溃他。<br><br>　　在李在明的感召之下，韩国的多个在野党开始全面合作，共同民主党、正义党等和市民社会团体的代表计划将在纽约曼哈顿的日本总领事馆前举行全球烛光守夜活动，谴责日本排放核污水的暴行。<br><br>　　他们还将与环保相关的组织一起参加在联合国总部周边组织的游行活动。<br><br>　　同时，共同民主党等多名议员将分别访问美国和欧洲，重启对日本的国际舆论战。<br><br>　　现在的尹锡悦，已经是惶惶不可终日，对外，俄朝开始了紧密合作，俄罗斯必然将大幅度提升朝鲜对韩国的“威慑力”，对内，支持率节节下滑，同时韩国的铁路大罢工越搞越大，铁路系统大面积瘫痪……<br><br>　　自己的丈母娘还被抓了，检查系统说要彻查到底，他老婆伪造履历的丑事也正在发酵……尹锡悦敏锐的认识到了：<br><br>　　韩国的总统下场都很惨，但最后他必然才是最惨的那一个！<br><br>　　对李在明绝食同样震怒的还有美国！<br><br>　　让韩国忘记历史，跪舔日本，最终日韩媾和形成紧密联盟，在东亚地区对中国进行铁壁合围，是拜登2022年年底就开始规划的“大棋”，眼看着尹锡悦服服帖帖，忠诚的执行命令，一切都在计划之中，没想到半路上杀出来一个李在明。<br><br>　　如果李在明绝食而死，韩国会出现汹涌的舆论声浪，韩国人会比任何一个时候都更加痛恨日本，亲日派面对巨大压力。<br><br>　　到了那一天，尹锡悦就是枉做小人，卖国白忙活一场……<br><br>　　那拜登构思的日韩联盟，搞不好也是竹篮打水一场空，至少，效果会大打折扣。<br><br>　　尹锡悦和拜登不是不知道利害关系，李在明现在活着还好说点，一旦死了，他将成为韩国的英雄和图腾，到时候，尹锡悦总统的位置就没法坐了。<br><br>　　上周，据韩国媒体说，国民力量党派出多个有影响力的重要成员，哭着劝说了李在明一晚上，但李在明不为所动，根本就不搭理他们。<br><br>　　显然，李在明现在死都不怕，何况威逼和利诱？这些都没用了……<br><br>　　最终，拜登要求尹锡悦“尽快解决此事”。<br><br>　　不管你用什么手段什么方法，就别让事态再继续下去了，否则大家都难堪。<br><br>　　尹锡悦能怎么办？现在就算有人暗杀了李在明都不行，只要李在明一死，他会陷入更加被动的难堪。<br><br>　　于是，尹锡悦下了狠手，誓要将无耻进行到底，要排出一切干扰，继续跪舔美日。<br><br>　　9月18日，尹锡悦操控韩国检方，申请拘捕李在明。<br><br>　　事实上，在去年2月份，尹锡悦和李在明竞选总统的时候，当首尔中央地方检察院以涉嫌渎职等罪名，向中央地方法院申请逮捕李在明。<br><br>　　但是因为找的罪名实在牵强，比如说李在明涉嫌向地产公司透露内幕信息等，最终批捕李在明被国会否决。<br><br>　　而这一次的罪名是什么呢？居然是渎职。<br><br>　　哎，除了加上原来的哪些罪名……难道说是因为李在明躺倒绝食不上班，所以渎职吗？<br><br>　　以现在李在明的身体状态，估计没有警察敢去抓他，尹锡悦会怎么做呢？<br><br>　　可能安排一群穿白大褂的医生，强行将李在明送到隔离病房去，让外界无法获取他的信息，媒体无法报导，然后各种葡萄糖、营养液对李在明猛输……<br><br>　　无论如何，要维持李在明的“生命体征”。<br><br>　　毕竟，在这个敏感的时期，李在明要死了，才是尹锡悦真正噩梦的开始！<br><br>　　而尹锡悦的这个举动，已经激起了韩国各在野党的激烈抗议，很明显，这就是在搞迫害……<br><br>　　但是现在尹锡悦哪里还能顾得上这么多。<br><br>　　在这段时间，韩国民众抗议日本排放核污水，抗议韩国政府对日本的不作为，相关的集会已经是此起彼伏，而一旦拒捕李在明，将会给已经暗流涌动的韩国再添加一把猛火。<br><br>　　韩国的政治生态，将更加恶劣……以后斗起来，都会“命都不要了”。<br><br>　　从上任到现在一年多的时间，尹锡悦疯狂的媚日舔美，要当美国的冲锋犬，在李在明的搏杀下，搞不好都会泡汤。<br><br>　　而他自己，将永远被钉在历史的耻辱柱上。<br><br>　　毕竟，卖国贼，从来都是没有好下场的！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 17:41:45 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：暗战升级！普里戈任之后， 普京最得力干将突...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273421-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388082">　　真是山雨欲来风满楼啊！<br><br>　　俄罗斯又要出大事儿了！<br><br>　　大家还记得前一段时间死于飞机失事的瓦格纳武装负责人普里戈任吗？<br><br>　　要知道，此前普里戈任和俄罗斯总统普京关系一直非常密切，瓦格纳一直被视作为普京的一支编外力量，但是万万没有想到会出现瓦格纳兵变事件，更没有想到普里戈任突然惨遭暗杀身亡。<br><br>　　但我们也看到，即便是瓦格纳发生兵变，也是普里戈任对俄罗斯国防部长绍伊古以及格拉西莫夫上将不满，并且一直至始至终都表达了对俄罗斯总统普京的拥护。<br><br>　　可以说，瓦格纳武装的出走白俄罗斯乃至于解体，对仍然在乌克兰苦苦拼杀的俄罗斯来说，无疑是一大损失。<br><br>　　尤其是瓦格纳攻打巴赫一战，让美国北约以及整个乌克兰都提心吊胆，而随着普里戈任的突然死亡，瓦格纳也算正式画上了一个句号，或者是以其他身份战斗了。<br><br>　　所以普里戈任之死，对于俄罗斯总统普京来说，等于失去了一支重要的私人武装力量。与此同时，普京也失去来了一个可以更真实的了解乌克兰前线的重要渠道。<br><br>　　所以，我们看到当普里戈任被暗杀之后，尽管有发动兵变的污点在身，但普京还是给予了普里戈任中肯的评价。<br><br>　　咱家铁粉注意了，环球侃热点视频号上线了，大嘴老师将定期在视频号为大家开启直播，还没有关注咱家视频号的老铁赶紧关注喽！<br><br>　　俄罗斯安全部门将普里戈任之死定性为一次有预谋的暗杀行动，而美国和乌克兰成了最大的嫌疑。<br><br>　　但就在普里戈任被暗杀后不久，从俄罗斯传回来另一条更加让人心惊肉跳的消息，俄罗斯多家媒体曝出，对俄罗斯总统普京忠心耿耿的车臣领导人小卡德罗夫也陷入危机之中。<br><br>　　尤其是在普里戈任遭到暗杀之后，被乌克兰情报部门公开列为暗杀对象的小卡德罗夫的安全备受关注。此前外界一直盛传，小卡德罗夫被暗中下毒引发肾衰竭的消息，也一直在网络之上传得沸沸扬扬。<br><br>　　原本是网络红人的小卡已经很久没有在社交平台上露面了。<br><br>　　就在近日，有多家俄罗斯媒体突然曝出小卡德罗夫在莫斯科医院抢救的消息，<br><br>　　虽然小卡德罗夫发视频开直播亲自辟谣，但是从小卡德罗夫视频里不断喘息的声音，以及极度肥胖臃肿的面容，也能看得出来如今的小卡健康状况堪忧，也并未平息外界对象卡德罗夫健康的担忧。<br><br>　　可以说，放眼整个俄罗斯，真的找不到第2个对俄罗斯总统普京如此忠心的地方大员了。<br><br>　　他可以在俄罗斯总统普京发表国情咨文时，激动得泪流满面<br><br>　　俄乌战争打响之后，小卡德罗夫第一时间响应号召，率领车臣特种部队直接杀奔顿巴斯区域。<br><br>　　俄罗斯在乌克兰战场陷入僵局之时，他更是率领自己的三个儿子亲自赴顿巴斯前线作战。<br><br>　　他可以在瓦格纳发生兵变之时，第一时间穿插在到瓦格纳士兵的必经之路，随时做好阻击准备，但是被俄罗斯国防部长叫停不得开火。<br><br>　　对于小卡德罗夫，美国以及乌克兰都是恨的咬牙切齿，乌克兰多次扬言要对小卡发起斩首行动。<br><br>　　而如今，普里戈任遭到暗杀之后，小卡德罗夫的安全问题也备受俄罗斯的关注。<br><br>　　如果说普里戈任的被暗杀，让俄罗斯总统普京感到心痛。而如果小卡真的再有个三长两短，也就意味着俄罗斯总统普京不但痛失爱将，也失去了一支自己能够掌控的地方武装！同时也意味着一场惊心动魄的暗战正在打响！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 17:39:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风清语：中美马耳他会晤传递了哪些信息？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273419-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388080">　　1、中美马耳他会晤传递了哪些信息<br><br>　　当地时间2023年9月16至17日，中共中央政治局委员、中央外办主任王毅在马耳他同美国总统国家安全事务助理沙利文举行多轮会晤。<br><br>　　一、坦诚、实质性、建设性的战略沟通<br><br>　　1、坦诚是指各方在沟通过程中，不掩盖自己的真实立场和态度，鼓励不同意见和观点的交流、沟通和碰撞。<br><br>　　2、实质性是指各方沟通的内容、目标和成果都有实质意义和价值，不是简单的杂谈和空谈。<br><br>　　3、建设性是指各方在沟通过程中，积极探讨解决问题的方法、策略和方案，在交流的同时发现问题，解决问题。<br><br>　　二、坚定地走中国发展道路<br><br>　　王毅委员强调，中国的发展是由其自身的历史逻辑和内在动力所驱动的，是不可阻挡的。中国人民有权利追求自身的发展，并且这种权利不容剥夺。这表明中国将坚定地走自己的发展道路，不受外界干扰。<br><br>　　三、台湾问题是第一条不可逾越的红线<br><br>　　台湾问题如果处理不好，将会对两国关系造成颠覆性影响。中国实现完全统一，是全体中华儿女的共同愿望。 解决台湾问题是中国人自己的事，是中国的内政。维护祖国统一和领土完整，是中国人民和中华民族的共同心愿。任何人想把台湾从中国分裂出去，都违背中国的民族大义，中国人民都绝不会答应。<br><br>　　四、继续落实两国元首巴厘岛会晤共识<br><br>　　好不容易在一年前促成了“巴厘岛会晤”，双方也达成了“会晤共识”，可美国人死性不改，一直没有落实共识。这一次拭目以待。<br><br>　　2、白宫放风：拜登将推动德日印等国“入常”<br><br>　　点评：美国希望通过联合国安理会改革来增加其在国际事务中的影响力，并对抗中国和俄罗斯。美国总统拜登计划让德国、日本等国家成为新的安理会常任理事国。对印度开空头支票也罢了，竟然要让两个战败国也入常，显得非常滑稽。<br><br>　　3、拜登抹黑中国是所谓的“主要毒品来源国”<br><br>　　点评：美国内毒品泛滥根源在自身。美国人口仅占全球人口的5%，却消费了世界80%的阿片类物质，而且迄今没有永久整类列管芬太尼。美方还对1800多个制毒物品随意许可，这是公认的造成芬太尼类物质非法的最主要原因。美国内毒品泛滥顽疾久拖不治，还跑到中国来恶意甩锅推责，毒害两国关系。<br><br>　　4、美最高将领又提“能击退中国”，同时称要避免中美冲突<br><br>　　点评：虚张声势。在中国家门口大吹击退中国，真是白日做梦。避免冲突说明了美军非常害怕、恐惧的心理。典型的“走夜路吹口哨”。<br><br>　　5、夏威夷山火由美国“气象武器”引发？我外交部驳斥<br><br>　　点评：真正在炮制和散布虚假信息的是《纽约时报》，来源是就是纽时。这种虚假信息的传播还来怪中国，显然是找错了庙门。<br><br>　　6、NASA公布33页UFO报告：希望将它从耸人听闻转向科学<br><br>　　点评：很多所谓UFO目击事件的相关信息往往充满诡异、神秘和阴谋论色彩，如何解释不确定、奇怪、超越人类理解的现象，从这些看似“玄奥”的现象中，也许会发现很多背后的科学规律和机制？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 17:37:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点小妖：韩国传来！刚刚，尹锡悦迈出疯狂一步！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273417-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388078">　　今天是918，凄厉的防空警报提醒着我们每一个人勿忘国耻、奋发图强！<br><br>　　虽然，事情已经过去了多少年，但是无论是日本不顾多国的反对和谴责执意往太平洋排放核污水，还是日本公然对我们的台海指手画脚，更追随美国对我们发起芯片封锁战，都能看的出来如今的日本仍然狼子之心不死，仍然虎视眈眈的等待机会，并且在军国主义复苏的末路上一路狂奔。<br><br>　　就在今天，我们的邻国韩国一位勇敢的反日斗士也引发了全球的关注，韩国最大在野党党首李在明为了抗议韩国政府支持日本排放核污水的立场，进行绝食抗议已经绝食整整19天了。<br><br>　　今天传来消息，李在明已经陷入昏迷被紧急送往医院。<br><br>　　古人有以死相谏，而在今天的韩国，因为尹锡悦极端亲美亲日的政策，并且是一意孤行，万般无奈之下，李在明绝食抗议以死相谏，企图力挽狂澜阻止韩国滑向深渊，也希望用这种方法能够唤醒韩国总统尹锡悦。<br><br>　　要知道，李在明和尹锡悦同时竞选韩国总统，最终尹锡悦以微弱多数赢得总统大选，而李在明仅输给尹锡悦一个百分点。李在明在韩国民间也有着广泛的支持率。<br><br>　　李在明绝食抗议在韩国引发巨大反响，很多韩国民众纷纷走上街头，要求尹锡悦改变对日本排放核污水的立场，由此掀起的抗议游行也此起彼伏，韩国总统尹锡悦的支持率也是一路暴跌。<br><br>　　咱家铁粉注意了，环球侃热点视频号上线了，大嘴老师将定期在视频号为大家开启直播，还没有关注咱家视频号的老铁赶紧关注喽！<br><br>　　然而，韩国总统尹锡悦不但对李在明的绝食抗议嗤之以鼻，拒不接受李在明要求改变核污水立场的建议，并且还亲自到海鲜市场吃日本海鲜，以表示对日本排放核污水的支持，简直活脱脱成了日本海鲜的代言人。<br><br>　　如今，尹锡悦眼看自己支持率因为李在民的绝食抗议受到影响，尹锡悦不是想着悬崖勒马，反而是恼羞成怒了。<br><br>　　就在李在明陷入昏迷被紧急送往医院以后，担心李在明真的饿死无法收场的尹锡悦竟然动用韩国检方的力量，准备以渎职罪逮捕李在明。<br><br>　　很显然，此时，韩国检方宣布逮捕李在明有两种原因，第一，阻止李在明继续绝食饿死，引发局势恶化！<br><br>　　第二种原因更为歹毒，那就是开始为李在明可能的死亡做准备，先制造声势以渎职罪逮捕李在明，这样让李在明即使死都白死了。<br><br>　　不得不说，这个韩国总统尹锡悦够狠够毒。<br><br>　　与此同时，在尹锡悦极端亲美的政策之下，最近的半岛局势风高浪涌。美韩频频在朝鲜的家门口军演引发朝鲜震怒，多次试射巡航导弹以牙还牙。<br><br>　　而这一次韩国竟然拉拢美国在黄海军演，使得半岛局势是急剧恶化。<br><br>　　至此，尹锡悦已经彻底沦为美日的傀儡和爪牙，为了抱紧美国和日本的大腿，已经是无所不用其极了。<br><br>　　尹锡悦的倒行逆施，引发了韩国民众的集体愤慨，在韩国国内要求清算尹锡悦的呼声是此起彼伏，最新民调显示，尹锡悦的支持率已经急速暴跌至30%的危险线，看来尹锡悦离韩国的青瓦台魔咒不远了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 17:32:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：黔驴技穷？美国对中国发起谣言战争]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273410-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388071">　　今天是九一八，提醒同胞们勿忘国耻！<br><br>　　最近笔者看到一篇文章：英国经济学家罗思义撰写的《美国正对中国发起全面谣言战争》一文，从文章分析阐述看这场宣传战、认知战是以美国政府为总指挥、美国媒体先行、西方媒体跟进的一场有目的、有计划、有预谋的行动，主要内容就是高调造谣中国经济发展迟缓，即“中国经济失能认知战”，是中国崩溃论的新升级。如果我们对此听之任之，与我国经济密切关系的国家最终可能受到影响进一步影响我国的经济发展。<br><br>　　形成这个局面的原因是，随中国综合国力的全面提高，我国崛起加快，西方列强、霸权帝国在军事上已经对我国束手无策，即它们已经认识到不能轻易用军事手段把我们一拳打倒，过去那中抱团、炮舰政策已经行不通了，朝鲜半岛战争的“联合国军惨败”让西方放弃了对直接武力解决我们的幻想。远得不说，近一点的比如2016年在南海仲裁案中美国纠集三个航母战斗群想让我国吞下美国制造的南海仲裁案苦果，但我国不可能接受这种屈辱结果，结果中国三大舰队集结摆出不惜一切代价保卫南海的架势后美国知道大势已去，今年的黄海军演中国做出了两个反击动作，在黄海南端形成了关门打狗局面，同时山东舰东进台湾以东、小苙原到关岛的关键节点路径上进行预防性的拦截，几十架战机围绕台海做警告性飞行，摆出把美国在太平洋军事存在、日倭、棒子、台海问题打包处理的阵势，我们看到美国的调门低多了。一个事实是，自从抗美援朝、越南战争、58年金门炮战后，美帝霸权就没军事上经济解决我们的自信了，随后就是以培养利用国内的反动公知、走狗配合，玩起了文化入侵把戏，虽然美国只是无奈之举，但不可否认的是国内部分人，甚至一些高级知识分子、著名人土确实受到吸引，不少人受到忽悠。在这个关键时期，我们必须建立民族自信才反击西方毒文化入侵，在这场事关国家崛起的认知战中取得胜利。<br><br>　　对美国发动的认知战，我们必须高度重视，从民主党执政历史看，民主党内有许多野心家与阴谋家，以造谣生事为抓手行破坏之事、之实，而且民主党执政时期这套把戏玩得非常溜，阿拉伯颜色革命、东欧剧变、乌克兰颜色革命都是从造谣开始把多个国家搅乱美国渔利，对乌克兰颜色革命最致命一击的是“黄金马桶”谣言，随后美中央情报局制造流血事件，最终乌克兰陷入长期动荡，今天的乌克兰战争就是当年美国制造乌克兰颜色革命的后遗症。<br><br>　　一、从三年来新闻分析看出，美国针对中国经济的谣言认知战，是美国国务院为首的、布林肯居中、沙利文配合、耶伦跟进的，美国媒体协调的战略级的行动，是长期战略，不可能停止，而且将来还会层层加码。<br><br>　　从经济抹黑角度2021年布林肯对某大地产格外“关心”，深意是要放大地产的事件，制造资本恐慌，今年八月十日拜登在一场政治筹款活动中造谣说中国因经济问题和人口问题“陷入了困境”，并可能成为世界其他地区的“定时炸弹”，中国过去以每年8%的速度保持增长，现在接近每年2%”，非常明显的是拜登故意错误地描述我国经济的增长速度，因为我们刚刚宣布增长率为5.5%。八月二十日美国财政部长耶伦说中国的经济放缓带来的影响是全球性的，而美国财长耶伦在一次演讲后质疑中国经济的放缓，并声称中国大量卖出美债，导致余额创下14年来的新低。<br><br>　　我们必须看到，美国拜登政府核心领导层集体出马造谣中国经济绝对不是心血来潮，而是有计划有目的的行动。<br><br>　　从国内媒体看，最近国内自媒体关于我们经济负面的“小作文”突然增加，这也不是偶然的，而是美国、西方、台毒指挥的1450一齐发难，对此我们必须高度重视、高度警惕，必须予以迎头痛击！笔者注意到华为新手机面世以来围绕造谣华为手机的自媒体就络绎不绝，甚至被揭露没有拿到新手机的情况下长期统一的文本造谣模式，内容与文字几乎一致，这绝对不是偶然的，而是有统一指挥的行动，必须斩断黑手。<br><br>　　二、罗斯义先生认为对华盛顿来说，承认中国远强于美国的这些事实是不可能的，这相当于承认了中国这个经济体在经济表现上远远超过了美国自己，更糟糕的是，这证明了社会主义优于资本主义。<br><br>　　罗思义没有明说得是美国因为金融爆雷危机即将爆发，技术霸权优势缩小，美国优势产业凋零后支撑美国霸权的支柱产业坍塌，犹太资本集团对金融危机的束手无策导致了美国国家表现的情绪化、幼稚化、政府失能化。<br><br>　　当然罗思义先生提醒我们，美国造谣达到政治目标不是第一次，也不可能是最后一次，历史上过去就劣迹斑斑，比如1964年越南东京湾事件导致美国全面入侵越南，初，关于伊拉克拥有大规模杀伤性武器的不实之词，也被用来作为2003年入侵该国的理由，最近，美国也对新疆进行了虚构的“弥天大谎”宣传都是鲜活的例子，他提醒中国要高度重视。罗思义毫不客气地把美国人的这种完全忽视事实和现实的方法称为“弥天大谎”，他说，如果一个谎言被强大的媒体或国家机器不断重复，那么尽管它是一个谎言，但仅仅由于重复的次数和出现的媒体数量，就会有大量的人相信它是真的。<br><br>　　从认知宣传战上说，美国造谣的债务陷阱，也是美国攻击中国经济拓展的一部分。西方抹黑造谣中国是不择手段、没有底线的，去年西方媒体在某地拍摄的“滤镜照片”引起中国人民愤慨，不久前拍摄某地的“无人”照片事件用心更是丧心病狂。不要指望西方发善心，它们对中国的快速发展是极度舒适的。<br><br>　　美国对中国的一带一路倡议一直戴有色眼镜，随中国经济发展与影响力的增加，美国对一带一路的敌意越来越重，之所以提出“印太铁路”计划就是看到中国一带一路倡议进展顺利。<br><br>　　三、对应与反击之道<br><br>　　第一必须立足于国内，树立中国人才信心，主流媒体要有计划的揭露美国造谣我们的真相与阴性目的，对国内反动自媒体进行全面清查。<br><br>　　第二通过不同渠道在南方国家，特别是南美、非洲国家进行中国投资与西方投资的对比宣传，慢慢形成西方投资是掠夺陷阱、中国投资是共同发展的印象。西方殖民本质是掠夺奴役，非洲南美发展不起来、南美现象都是西方经济殖民的结果。<br><br>　　可以由各大使组织专门文章在所在国进行发表。<br><br>　　第三成立专门的应对部门，专门研究美国造谣、抹黑的团队运作方式，并恰当的进行揭露。不要顾及“友邦惊诧论”，而且还要通过这个部门检验出部分双面人的真实面目。<br><br>　　笔者看到西方国家中，甚至部分政客中有人抢够华为新手机是为了预防美国监听，这说明西方国家中民众开始觉醒，我们要适时的发布美国监听的途径与技术手段，研究其手机后门并予以公布。<br><br>　　舆论宣传战有时比直接军事碰撞还要重要，全面重视提高防范意识才能使我国长治久安。<br><br>　　文章最后发点关于乌克兰战争内容，说明西方整体道德水平的沦丧。俄罗斯外交部长拉夫罗夫15日表示，美国让欧洲盟友向乌克兰提供大批武器，然后从美国企业购买武器，以便美国军火商来填补上述国家的武器缺口《今日美国报》本月早些时候报道，美方已经累计向乌克兰提供大约760亿美元军事、人道和金融支持。德国基尔世界经济研究所统计，欧洲国家对乌克兰提供支持的总额已远超美国，达到1670亿美元。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 17:25:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[印闲生：复出的苏洛维金大将]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273405-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388066">　　三个月前推过一篇题为《<a href="http://www.dacankao.com/thread-269545-1-1.html" target="_blank">苏洛维金大将去哪了</a>》的文章，当时的背景是瓦格纳兵变被平息，俄特别军事行动副总指挥（前总指挥）、空天军总司令苏洛维金大将没有像绍伊古、格拉西莫夫一样通过媒体亮相来“自证清白”，因此惹来诸多猜测。<br><br>　　两个多月之后，随着普里戈任坠机身亡、瓦格纳盖棺定论，有关苏洛维金的谜团也逐渐解开。<br><br>　　苏洛维金身材魁梧，气场十足，有种俯视普京的感觉<br><br>　　众所周知，苏洛维金被各方认为是俄军中指挥才能十分出色的一位将领，威望极高，普里戈任更是称赞其为“（俄军中）唯一懂得怎么打仗的将军”。<br><br>　　2022年10月，他在乌军哈尔科夫反攻势如破竹的形势下临危受命担任特别军事行动总指挥，成功稳固住战场局面，并修筑了目前正发挥巨大作用的“扎波罗热防线”。<br><br>　　然而由于跟普里戈任走得过近，苏洛维金在瓦格纳兵变后成为舆论焦点。<br><br>　　6月底，西方媒体纷纷发表文章，称苏洛维金其实早就知道普里戈任计划叛变，甚至在叛乱期间站到了瓦格纳一边，故在事件发生后遭到逮捕。<br><br>　　针对苏洛维金参与叛乱被捕的消息，6月28日，俄总统新闻秘书佩斯科夫回应称：<br><br>　　“关于这件事（指瓦格纳事件）会出现各种猜测、传言，我认为这就是一个例子（指苏洛维金被捕）”。<br><br>　　6月29日，当有记者提问俄罗斯总统普京是否继续信任苏罗维金时，佩斯科夫称：<br><br>　　“作为武装力量最高统帅，普京总统在工作中优先与国防部长和总参谋长打交道，因此苏罗维金大将的问题记者应当去向国防部了解。”<br><br>　　记者进一步要求对苏洛维金被撤职等传闻发表评论时，佩斯科夫表示：<br><br>　　“很遗憾，我没有这方面消息。”<br><br>　　记者再次追问苏洛维金目前身处何处，佩斯科夫拒绝透露：<br><br>　　“我没有什么要补充的。”<br><br>　　作为来自克里姆林宫的官方消息来源，佩斯科夫的回答被媒体解读为苏洛维金可能在接受调查或问话，但目前尚无结论——“我没有这方面消息”也是一种消息，你懂的。<br><br>　　同期，苏洛维金的女儿对英国媒体表示：<br><br>　　“逮捕传闻不实，每个人都在做自己的工作，父亲本来就没有经常出现在媒体上，什么事都没发生，没有人逮捕他，他在办公室里。”<br><br>　　在三个月前的文章中，笔者是这样解读以上信息的：<br><br>　　“苏洛维金有可能只是跟瓦格纳走得比较近，对兵变并不知情，亦或者知情不报、暗中支持。<br><br>　　总之出了这么大的事情，俄安全部门对个别与普里戈任关系密切的将领开展相关调查是情理之中，属于履行正常程序，甄别之后没有问题可能就继续上岗了。”<br><br>　　苏洛维金与绍伊古。与空降担任国防部长的绍伊古不同，苏洛维金早年即在苏联陆军服役，1995年毕业于伏龙芝军事学院，后历任营长、团参谋长、团长、师参谋长、师长、集团军副司令、军区参谋长、军区副司令、军区司令等职，参加过车臣和叙利亚战争。<br><br>　　8月23日，俄新社报道称苏洛维金已被解除空天军总司令的职务，接替他的是空天军参谋长阿夫扎洛夫——这则消息让一些人对苏洛维金的命运感到担忧。<br><br>　　不过几乎同一时间俄官方就放出了新闻，说“国防部已将苏洛维金解职并转移到其他工作岗位，目前他正在休短假”。<br><br>　　9月4日这天，俄罗斯知名媒体人索布恰克在社交媒体Telegram上发布了一张苏洛维金和妻子散步的照片。<br><br>　　索布恰克写道：<br><br>　　“苏洛维金将军出现了，他还活着，很健康，和家人一起在莫斯科的家中，照片是今天拍的。”<br><br>　　这是自瓦格纳事件结束以来首次有苏洛维金的影像资料流出，立即引来各方关注。<br><br>　　《纽约时报》第一时间报道称，据两名美国官员和与俄罗斯国防部关系密切的人士透露，在瓦格纳叛乱后一度被捕的苏洛维金已经被释放，但尚不清楚当局是否对他的行动施加了其他限制。<br><br>　　身着休闲装散步的苏洛维金和妻子。苏洛维金本人戴着眼镜，不太好辨别神态，但妻子的情绪似乎有些低落，面对摄像机时有意低下了头。<br><br>　　9月6日，俄国防部网站上正式下架了跟苏洛维金相关的历史信息。<br><br>　　四天后，俄罗斯媒体称苏洛维金在独联体国防部长理事会上被投票选举为独联体防空系统协调委员会主席，主要负责独联体成员国联合防空系统的监督和运作。<br><br>　　独联体是由部分原苏联加盟共和国协调成立的一个国家联盟，其架构和运作模式与英联邦类似，总部设在白俄首都明斯克。<br><br>　　简而言之，苏洛维金相当于从俄罗斯军队调去了一个（莫斯科主导的）国际组织工作。<br><br>　　这种任命在政治人物退居二线的时候比较常见，假如苏洛维金今年65岁了，廉颇老矣，那么给安排个类似岗位退休是可以理解的。<br><br>　　可他只有57岁，放眼俄罗斯军界属于“当打之年”，因此大家很容易得出结论——苏洛维金实际上是被贬职了，从实权岗位调到一个闲差。<br><br>　　我们甚至可以进一步猜测，苏洛维金应该没有直接参与叛乱，否则不会这么轻轻放下，比较可能的情况是知情不报或跟普里戈任长期来往过密。<br><br>　　考虑到瓦格纳事件在俄罗斯政坛的巨大影响，普京很难继续信任苏洛维金，所以把他从空天军司令的关键岗位上调离，算是软着陆。<br><br>　　现身阿尔及利亚的苏洛维金。<br><br>　　刚刚过去的9月15日，履新不久的苏洛维金时隔三个月再次通过官方渠道亮相，与俄罗斯国防部代表团一起访问了北非大国阿尔及利亚。<br><br>　　在俄媒发布的照片中，他没有穿军装，胡子拉碴，神色有些憔悴，似乎间接证实了之前的种种传闻。<br><br>　　放眼古今中外，仕途中人原本就是在起起伏伏中艰难前行，所谓“如临深渊，如履薄冰”。<br><br>　　某种意义上讲，苏洛维金过去几个月里的经历其实是一本教材，可以解释很多事情。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 17:19:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：日本高层“大换血”，中美俄接连大动作，日...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273404-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388065">　　中美俄接连几个大动作，日本高层迎来“大换血”，防相与外相接连做出人事调整，日本友华派或准备上位。中美俄的大动作是什么？岸田政府又为什么组建新的内阁？<br><br>　　日前，日本岸田文雄政府高层迎来“大换血”，新的内阁名单已经出炉。值得一提的是，这份新名单中，跟经济相关的官员，基本都得到了留任，但外交和军事相关的却都基本换了人。首先是在外相这个位置上，岸田文雄把林芳正换了下来，接任外相的新人选，岸田选择了70岁的上川阳子。这个人岸田相当倚重，当初他就是靠上川阳子来制衡安倍。至于新上来的防相，岸田选择的是54岁的木原稔。而防相之所以要换，一是因为上一任防相这段时间丑闻闹得满天飞，不换不行；另外，也是因为要换个更强硬的人上来。据了解，木原稔算是地地道道的鹰派，对内有“亲台大将”的称号，还支持日本修宪。这也表明，在防卫这个领域，岸田政府可能要走更强硬的路线。<br><br>　　除了岸田内阁的主要变动外，自民党内部基本上算是维持现状，只有选举对策委员长，挑了个小渊优子出来当。对于岸田政府高层“大换血”的原因，有分析人士认为，岸田这一次内阁改组，可能是为了提前选举服务，如果自民党再次取得胜利，作为选举对策委员长的小渊优子，以及她身后传统的友华派议员可以说是胜选有功，就有理由入新内阁，当新外相，或是升任干事长。<br><br>　　而之所以岸田将防相换成比较强硬的木原稔，主要是因为新内阁有很大的可能将是一届短命内阁，因为岸田年内解散议会举行大选的可能性越来越大。所以岸田政府对内对外都摆出了一副强硬的姿态，尤其是防相、外相这几个最关键的位置，选的人选，都是冲着帮岸田得罪人，出了事有他们背锅。同时，也不排除这是岸田继续讨好国内核心保守派的方式。<br><br>　　值得一提的是，这些都只是岸田政府重新组建新内阁的内因，除此之外，还有外因，那便是近段时间以来，中美俄接连几个大动作，让岸田政府已经意识到自己过去执政时，犯下的一些错误，所以需要通过这次人事调整，进行短期的修正，以应对地缘政治风向的变化，尤其是东北亚方向。<br><br>　　至于中美俄的大动作是什么，首先就是近日朝鲜领导人访俄，俄罗斯总统普京在东方航天发射场会见朝鲜领导人，这个目的就不言而喻，就是为了帮助朝鲜，和平利用太空，甚至未来不排除和平利用核能。俄罗斯与朝鲜走近，目的就是确保东北亚的安全，这显然对日本这个在东北亚时常挑事，大搞军事扩张的“刺头”而言，不是什么好消息。<br><br>　　除此之外，近来，美韩两国在黄海海域组织大规模军事演习也让本就紧张的地区局势进一步加剧。要知道，中国是黄海沿岸最大国家，绵延了1.8万千米的海岸线，美韩在黄海展开演习，无疑就是把刺刀架到了中国的眼皮子底下，不仅挑衅意味浓烈，也对中国国家安全构成极大威胁。美韩此举不仅会进一步加剧中美之间紧张关系，同时也会进一步挑动本就紧张的半岛局势。当前，半岛局势高度复杂敏感，美韩此举无异于火上浇油，稍有不慎将有擦枪走火意外发生的可能。<br><br>　　在此情况下，中方势必也有所动作。在9月11日当天，中国海军8艘驱护舰编队通过宫古海峡进入西太。据日本防卫省介绍，这8艘中国军舰分别是052C型驱逐舰“郑州”号、052D型导弹驱逐舰“厦门”号、现代级导弹驱逐舰“福州号”，以及052D型导弹驱逐舰“包头”号、“绍兴”号，054A型导弹护卫舰“红河”号、“宜兴”号和现代级导弹驱逐舰“宁波”号。正是在这样内外因素同时起作用的背景下，岸田政府才会重新组建新内阁。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 17:17:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[哲空空：印度要出大事了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273397-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388058">　　莫迪政府在G20峰会中用“Bharat”而非“India”称呼印度，这其实是一个信号——印度将沿着莫迪的民族主义激进路线继续走下去，届时，印度变更国名为“婆罗多”，可能只是一个开胃前菜。<br><br>　　影响印度走向强盛的致命因子潜伏在其历史文化深处，印度是个千沟万壑的存在，上百个民族，上千种语言，先敬种姓后敬人，分裂得一塌糊涂。<br><br>　　因此，印度的历史常态，是连绵不断的外族入侵，以及内部王公分裂割据，这些经历写出来都有点惨兮兮的，于是，印度人索性不修史书，转向现实的背面，沉湎于“转世轮回”的自我麻痹。如此一来，造成了一个灾难性的后果，印度人没有自己书写的历史，其历史只能由外人定义。<br><br>　　印度大事年表，图片出自《印度5000年》，中信出版<br><br>　　与此相对，中国向来有史学传统，如被鲁迅誉为史家之绝唱、无韵之离骚的《史记》，被教员读了十三遍之多的《资治通鉴》等，翻开史书，中国几千年来有血性有骨气有大才有担当的各领域的英雄人物跃然纸上，激励着一代代国人奋发图强，即使在布满崎岖和屈辱的暗黑岁月始终能望见来自青史深处的阳光和希冀，这是中华民族的韧性和骄傲之所在，也是生命力和意志力滔滔不绝的源泉。<br><br>　　导演陈凯歌还是个毛头小子的时候，就被电影学院的前辈教诲，无论何时，都要保有对自己文化的解释权。<br><br>　　反观印度，其孜孜不倦记录的不是史书，而只是一些宗教典仪和神话传说，如《往世书》《摩柯婆罗多》《罗摩衍那》等，这些著作不是历史，只是用神神怪怪的手法描摹了零星的历史事件。<br><br>　　到了近代，印度成了英国殖民地，所谓大英女王王冠上最璀璨的一颗明珠，对于印度历史的述说，更是集中在这些帝国主义国家的枭雄和学者手中，比如，在丘吉尔的历史著作中，这位大白胖子帝国英豪就用不屑地语气写道，跟叛乱的印度人打仗，就跟打几个野兔子没啥区别。<br><br>　　“得益”于长期的殖民占领，近代以来，印度与以美英为代表的西方帝国的“移民交互”诞生了不少黑皮白心的新式印度人，他们站在西方浪潮之巅书写古老的东方乡愁，比如获得诺贝尔文学奖的印度裔英国作家奈保尔，读他的“印度三部曲”，明显能感觉到嫌弃之情跃然纸上，而这种自曝其短的写法正好符合西方读者的口味。<br><br>　　印度的骄傲不存在于历史，换言之，一个印度人对本国历史研究越深入越透彻，也就越灰心丧气，走马灯一样的侵略者来了又去，而20世纪40年代争取到的“自由独立”也类似一个包衣多年来在主人家当牛做马后的迟到的奖励。<br><br>　　如果一个国家，在大多数时期，都沦为征服者的鱼肉，缺少引以为豪的历史，自然也就没有书写历史的激情。<br><br>　　但印度绝非没有值得骄傲之处。<br><br>　　印度的骄傲是对世界和生命的独特看法，一种疲于奔命辗转于尘世后的精神上的休憩之所。<br><br>　　唐玄奘不远万里之遥、鞋踏破路湿透也要前往这个诞生佛陀的国度里求取真经；德国哲学家叔本华从《奥义书》里得到启示，人生犹如钟摆在无聊与痛苦之间来回摇晃，唯一的解脱之道即涅槃，也就是意志的湮灭；甲壳虫乐队成员约翰列侬等嬉皮士在西方毒品和性的极度泛滥和极度自由中上穷碧落下黄泉，却无论如何找不到生命的真谛，直到来到神秘的东方，在恒河河畔拜倒在某冥想大师门下；流着印度裔血液的英国新晋首相苏纳克，穿西装扎领带，吃汉堡磕薯条，早已融入盎撒权贵圈，却严格遵照教义，每个周末在印度教神庙中虔诚地将双手合十。<br><br>　　莫迪等掌权的印度新一代精英，之所以生出将国名从印度改为婆罗多的念头并付诸实践，皆因“印度”这个名字在印度人的心中唤起的是无穷无尽的屈辱，而“婆罗多”这个名字则让他们忆起铭刻在古老经典中近乎被忘却的骄傲。<br><br>　　诞生于3世纪的梵文经典《往世书》如此定义被叫作“婆罗多”的印度：位于海洋以北，雪山以南的这个国度叫婆罗多，因那里住着国王婆罗多的后裔。<br><br>　　而印度（India）是历代征服者赋予南亚次大陆这块土地的称呼，征服者长途跋涉越过兴都库什山，抵达现在的巴基斯坦旁遮普省平原，他们遇到的第一个地理屏障便是印度河。印度河的古名是“sindhu”，波斯人因发不出“s”的音，遂将这条河称为“Hindu”，公元前4世纪，来自希腊的征服者抵达印度河时，便将“H”也去掉了，名字变为“Indus”。到了十六十七世纪，荷兰东印度公司、法国印度公司和英国东印度公司用大炮和商业第N次征服这里，印度（India）这个名字被正式确定下来。<br><br>　　莫迪们对“印度”的恨意和对“婆罗多”的爱意是酝酿改名的契机之一，在莫迪们眼中，想必这也是印度崛起的必要步骤，改名换姓的做法，颇有点拗人设的意味，毕竟历史就摆在那里，一横一竖，一撇一捺，历历在目，不会因改名而更改，历史坚硬如水，光荣就是光荣，窝囊就是窝囊，各得其所，各归其位，无可改变。<br><br>　　那么，印度改国名是自欺欺人吗？倒也不见得。<br><br>　　莫迪们试图将印度改为婆罗多，不是掩饰过去，而是着眼未来。印度是大国，根据联合国在2023年4月19日公布的数据，印度人口超过14.28亿，已超过中国，成为世界上人口最多的国家。按照新冠大流行之前的汇率计算，印度有望最早在2031年成为仅次于中国和美国的世界第三大经济体。<br><br>　　可以这么说，现在的印度，已经处在其数千年履历的巅峰时刻，并有可能进一步创造历史，将国名从印度改为婆罗多，不只是抹去不光彩的“包衣”经历，也是将说印度语、信奉印度教的相对多数印度人抟在一起，以获得大国走高的必要集权硬件——主体民族。<br><br>　　以中国为镜，印度在源头上缺少一种“书同文、车同轨、度同制”的顶层设计，中国在两千多年前已经由祖龙完成的关键操作，印度至今仍然欠缺，在现在的一张10卢比的纸币上，竟然能看到十四五种不同的语言文字。<br><br>　　这种致命欠缺，在印度独立之初导致了印巴分裂，也让印度的经济发展呈现出慢中国好几拍的“印度速度”。<br><br>　　莫迪出身于小商人之家，按种姓制度属于吠舍，高于最低的种姓首陀罗，低于婆罗门和刹帝利，相比尼赫鲁这样的政治家族，莫迪的上位有点屌丝逆袭的意味，但客观来说，莫迪的能力胜过尼赫鲁家族的任何一位政客，甚至可能包括尼赫鲁本尊。<br><br>　　在英国统治时期，尼赫鲁一度被关在戒备森严的艾哈迈德纳戈尔堡，莫卧儿王朝的最后一位统治者奥朗则布就死在这里，在被关押的两年零九个月里，尼赫鲁每日每夜对着监狱院子上方的天空苦苦思索印度的过去，现在和未来。尼赫鲁将这座城堡监狱称作“柏拉图的洞穴”。<br><br>　　尼赫鲁将他的思考写成了一本书——《印度的发现》，在书的开头，尼赫鲁提出了一个问题，除了自然和地理因素，印度究竟是什么？在书的最后一章，尼赫鲁自信满满地给出了答案——印度是多元化中的文化统一，是由强大但看不见的线连接在一起的一堆矛盾，它是一个神话，也是一个想法，一个梦想，一个愿景，但又非常真实，无处不在。<br><br>　　说实话，尼赫鲁这一堆文化意味浓厚的表达让人摸不着头脑，看完后对于“印度是什么”仍然充满疑惑。<br><br>　　莫迪则不然，从这位被中国网友笑称为“莫迪老仙”的人生经历和执政履历可以看出，莫迪是明白印度潜藏在文化基因里的致命缺陷的，正因如此，他孜孜不倦地高举民族主义大旗，胼手胝足地弥合印度社会中由历史和文化造成的种种分裂，试图以集权作为医治印度病态民主的良药，那个作为抓手的就是“印度教文化”，在印度的民族文化构成中，满打满算，信奉印度教、说印度语的人只占印度总人口的七成左右（与之相比，中国的汉族人口占中国总人口的九成以上），莫迪欲以印度教文化为基础形成主体民族领导强国大计并非易事。<br><br>　　这次莫迪及其同僚动了改国名的心思，看样子是豁出去了，志在进一步夯实印度教文化的地基，但是，印度若真的改国名为婆罗多，那些占印度总人口将近30%的非印度教文化群体，必然心怀不满，乃至大大加剧国家分裂的风险。<br><br>　　1948年1月，印巴分治之后，印度教信徒和伊斯兰教信徒产生大规模流血冲突，78岁并患有肾衰竭的圣雄甘地宣布绝食，声称只要暴力不停止，他会一直绝食下去。效果立竿见影，印度教和伊斯兰教的领袖一起跪在甘地的床头，眼中闪着泪光，承诺会为和平而努力。<br><br>　　白云苍狗，时代变幻。<br><br>　　若印度真的改名为婆罗多，已经没有第二个圣雄可以凭借威望阻止印度这块古老而迷幻的土地上不同文化群体之间的分裂和冲突，但这或许早已在莫迪的预料之中，为了印度的“崛起”，他愿意承受那血的代价。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 17:09:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：华为——美国在华间谍系统的“验孕棒”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273396-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388057">　　许多事情，只有回头看时才能恍然大悟，这，就是为何我等只能做个小屁民的原因。<br><br>　　没那脑子，真没那明察秋毫的脑子。<br><br>　　上张图：<br><br>　　认识这哥们儿吗？<br><br>　　不认识？<br><br>　　正常。<br><br>　　我以前也不认识。<br><br>　　这货叫威廉·约瑟夫·伯恩斯，美国中央情报局（CIA）的局长。<br><br>　　2023年7月23日，在美国举办的阿斯彭安全论坛上，伯恩斯没头没脑的说了一句“美国在中国的情报网络重建已经取得了进展”。<br><br>　　划重点：重建<br><br>　　当时老朱听到这话，心头一喜——重建？意味着原有的被摧毁了？！<br><br>　　大家都知道，重建这个词一般用在“战后”“灾后”，人们能听的，都是战后重建和灾后重建，伯恩斯把这个词用了“美国在华情报系统”上，说明美国的情报系统已经被我国家安全部门摧毁了！！！<br><br>　　“美方正在努力构建强劲的人力情报收集能力，以便进一步补充情报的获取渠道”。<br><br>　　这是伯恩斯的原话。<br><br>　　坭M，太霸道了！<br><br>　　各个国家都有情报网，都在一些重要国家安插的有间谍，这不是什么新闻，问题是，大家心知肚明是一回事，一个搞间谋工作的人面对镜头大言不惭的说出来是另一回事。<br><br>　　“黑客帝国”果然名不虚传。<br><br>　　极具讽刺意味的是，美国这个庞大的黑客帝国，竟然在华为面前失灵了。<br><br>　　大家都知道，“技术不离岗，信息不外传，效益不受损”，这个口号被华为员工普遍认同和遵循，是华为保密工作的重要保证。<br><br>　　华为新手机发布后，各种洛阳铲掘地三尺，才找到些许的“蛛丝蚂迹”：<br><br>　　咱不是专业人士，不关心那些咱不懂的技术问题，华为新手机发布后，老朱一直激动的，不是华为的技术突破，而是，华为的保密能力。<br><br>　　手机不像军供，军供的高科技研发整个环节都是闭锁的，都是军方在掌控，高级保密的，且生产量小，涉及到的人员少。手机只是个普通的生活用品，一部手机，上万个零件，十几万的技术研发人员，几千家的生产企业，这漫长的供应链上至少有几十上百万的人在为之工作，在互联网业高度发达的今天，哪怕有一处掉链子，美国也早知道了，可是，强大的美国情报网络竟然对此一无所知，这不亚于珍珠港般的情报失败，把CIA的脸都丢尽了。<br><br>　　想来也真是厉害，研发，零件生产系统保密也就罢了，印刷厂呢？物流呢？终端的销售人员呢？大家的嘴咋都这么严呢？<br><br>　　这史无前的保密工作，只有一种解释，那便是，这一产业链上的所有中国人都憋了一口恶气，都在为华为某天的一鸣惊人默默努力着。<br><br>　　大笑三声，真是太它娘的痛快了！<br><br>　　这一事件的背后，也能看出我国战略忽悠局的“余威”。<br><br>　　以前面截图中的“提头来见”为例，知乎上这一条留言几十万人都看到了，却并未引起美国情报部门的注意，一方面固然与美国在华的情报网被摧毁有关，另一方面，也与各种忽悠有关。<br><br>　　当年骗补贴的“中心芯”事件以及网络上隔三岔五出现的各种“自研芯片取得突破，自研光刻机获得巨大成功”之类的消息，老朱都曾无比激动的点进去，却发现根本就是它娘的标题党，于是，再后来，这类帖子老朱都懒得看了。<br><br>　　想来，正是这种云山雾罩的东西多了，美国情报人员被各种“狼来了”刺激的麻木了，才让“提头来见”这一实质性的“泄密”成了漏网之鱼。<br><br>　　常理推之，以中国人一惯的做事风格，公开了的，都是已经不再重要不怕外人知道的，后面肯定还有大量的“后手”。<br><br>　　昨天咱文章中提到的，用来追踪潜艇的“太赫兹设备”技术，也是中国已经跟踪过美国潜艇、香港《南华早报》公开报道后大家才知道的。<br><br>　　此次事件中的华为，俨然已经成了美国在华情报系统的“验孕棒”，验证了美国情报部门在我国的整个系统已经“胎死腹中”了。<br><br>　　汶川地震， 让以美国为首的西方看到了中国那让人恐怖的组织调动能力，华为Mate60Pro+则展现了中国人在国家利益面前万众一心的保密能力，这样的中国，岂是美国这种“为利而聚”的大杂烩国家所能战胜的？<br><br>　　然后你明白，为何昨天在黄海举行军演的美国军舰跑路了吧。<br><br>　　确实跑路了。<br><br>　　老朱昨天早晨的文章中说它逃回日本佐世保海军基地了，那会儿还是瞎猜的，到了下午，船舶自动辨识系统AIS信号提供的数据显示，“美国”号两栖舰已经开始返航。老朱查到的时候，这艘军舰已经进入了东海海域，估计下一步就是向东驶向美国海军在日本佐世保的海军基地了。<br><br>　　虚虚实实、强大又万众一心的中国，着实让美国尤其是美国军方怕了。<br><br>　　美国军方怕，美国资本不怕——资本是没有祖国的。<br><br>　　2023年6月28日，高盛宣布，其中国核心业务主体高盛高华证券有限责任公司已获批正式更名为高盛（中国）证券有限责任公司——由控股的大股东变成100%控股了。<br><br>　　高盛，就是那个不停唱空中国的美国投行。<br><br>　　“高盛在中国已经有大约30年的历史。1994年，我们在北京和上海都设立了代表处，迈出了我们在中国长期发展的第一步。所以，走到今天，30年似乎是一段很长的时间，但从高盛全球的历史来看，这将是一个非常短暂的时间，因为我们对中国业务的发展非常有耐心，始终保持长线思维。”<br><br>　　这是高盛国际CEO罗以德（Richard Gnodde）在上海浦东接受第一财经记者的独家专访时说的原话，当被问及是否会加大在中国的投资时，这货脱口而出一句话：“我们绝对会继续在中国进行投资。”<br><br>　　老朱了解到的情况，高盛不止在中国做金融，还它娘的养猪，年初便投了30亿美元收购了湖南和河南的几家养猪厂，这可是比当年这货入股双汇狠多了，以前只是玩资本的游戏，这次直接撸胳膊上阵了。<br><br>　　高盛在7月26日的报告中指出，“政治局会议确定了中国政府下半年经济政策基调，政策底已经形成，中国股市的短期反弹窗口现已打开。相对于市场低迷的预期，政治局会议中的政策可以被视为一种上行惊喜。从投资角度来看，对A股战略乐观，建议对内地和离岸股票的超配，预计MSCI中国和沪深300指数未来12个月价格回报分别为9%和15%。行业选择上，高盛建议对在线零售、媒体、消费者服务、医疗保健服务和保险的超配”。<br><br>　　一边唱衰中国，一边布局中国，哪个是真，哪个是假，钱的走向才是真正的答案。<br><br>　　有人估算，全国失业率会因华为亮剑降低0.1%，而且，这只是开始，华为的整个产业链上数千家企业必会消化掉未来几年的数百万技术研发与售后服务的工作岗位，而这一切对经济的带动是无法估计的，哪怕你只是个街头卖糖葫芦的，生产华为手机壳的工人有钱了，也能买你支粮葫芦增加你的收入，这，就是科技创新的动力。<br><br>　　老朱不懂技术，却也知道，华为的突围必会深深激励整个中国科技界，未来，华为必将带动整个中国科技研发的井喷，在这种情况下去唱衰中国经济，是蠢还是坏？相信你已经有答案了。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 17:07:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：在马耳他，中美举行重要会晤，王毅撂下两句重话]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273395-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388056">　　毫无疑问，这是中美很重要的会晤。<br><br>　　根据外交部通稿，当地时间9月16至17日，在欧洲小国马耳他，王毅和沙利文再次举行会晤。<br><br>　　废话就不说了，完全我个人的看法，几个很有意思的观察点。尤其是王毅撂下的两句重话。<br><br>　　1，会晤地点：马耳他。<br><br>　　沙利文是拜登的国家安全事务助理，类似于当年基辛格的角色。中方与他最近几次会晤，都是在欧洲。<br><br>　　王毅上次和他见面，是5月份，在奥地利维也纳。<br><br>　　去年6月，时任中央外办主任的杨洁篪，在卢森堡和沙利文举行了会晤。<br><br>　　不在中国，也不在美国，都选择了欧洲。<br><br>　　2，这次是多轮会晤。<br><br>　　看了一下，杨洁篪与沙利文去年的两次会晤，都是一天。<br><br>　　王毅5月份的维也纳会晤，则是两天。<br><br>　　这次在马耳他，也是两天，而且很明确，这次是“多轮会晤”。<br><br>　　一次不够，进行了多次。<br><br>　　只能说，中美要谈的，确实有很多。<br><br>　　3，这次是战略沟通。<br><br>　　以前就说是会晤，是沟通，但这一次，则强调“战略沟通”。<br><br>　　那谈的，肯定都不是小事。这次，更不同寻常。<br><br>　　4，会晤气氛怎么样？<br><br>　　外交部通稿，用了三个词：<br><br>　　坦诚、<br><br>　　实质性、<br><br>　　建设性。<br><br>　　多少有点外交辞令，完全我个人的体会，<br><br>　　坦诚，大家都不藏着掖着；<br><br>　　实质性，不玩虚的，触及问题本质；<br><br>　　建设性，应该还是取得了某些进展。<br><br>　　5，怎么谈台湾问题？<br><br>　　每次会晤，台湾问题必谈。<br><br>　　这次在马耳他，根据外交部通稿，当着沙利文的面，王毅撂下一句重话：台湾问题是中美关系第一条不可逾越的红线，美方必须恪守中美三个联合公报，落实不支持“台独”的承诺。<br><br>　　红线，而且是不可逾越的红线，还是第一条。<br><br>　　意思再清楚不过，在台湾问题上，我们没有任何讨价还价余地。<br><br>　　美国，你必须信守承诺。<br><br>　　6，中国的底气和自信。<br><br>　　当着沙利文的面，王毅还撂下一句重话：中国的发展有着强大内生动力，遵循必然的历史逻辑，是阻挡不了的，中国人民正当的发展权利不容剥夺。<br><br>　　什么意思？<br><br>　　大家应该知道的。<br><br>　　一些人唱衰中国，完全唱错了调。<br><br>　　中国的发展，有着强大内生动力，不可阻挡。<br><br>　　想遏制绞杀中国，肯定也不会成功。<br><br>　　中国人民正当发展权利，不容剥夺，美国你别太过了。<br><br>　　7，达成了哪些共识？<br><br>　　虽然上面的一些话，有些火药味，但会晤还是有成果的。<br><br>　　按照外交部通稿，双方同意，继续落实两国元首巴厘岛会晤达成的重要共识，保持双方高层交往，举行中美亚太事务磋商、海洋事务磋商、外交政策磋商。<br><br>　　此外，双方探讨了进一步支持和便利两国人员往来措施等。<br><br>　　中美还是要交往的，签证要更简便一点，航班要更多一些，别再人为制造障碍了。<br><br>　　8，还讨论了哪些问题？<br><br>　　中美都是世界大国，这样关键的会晤，也不可能只讨论两国关系。<br><br>　　既然是“战略沟通”，还讨论了哪些问题？<br><br>　　外交部通稿，最后是这样一句话：双方还讨论了亚太地区局势、乌克兰、朝鲜半岛等国际和地区问题。<br><br>　　乌克兰、朝鲜半岛，现在是世界的热点。<br><br>　　除了这两个问题外，双方还讨论了亚太地区局势。<br><br>　　请注意，美国现在张口闭门是印太，其中的意图，昭然若揭。但在中方看来，亚太，亚太，亚太！<br><br>　　这就是外交部通稿的全部内容了。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是我个人观点，粗浅三点吧。<br><br>　　第一，一回生，两回熟，双方交流不是坏事。<br><br>　　看美方的通报，就宣称，这次马耳他会晤，“是继最近的高层接触之后举行的”。<br><br>　　此前的高层会晤，包括王毅和沙利文今年5月的维也纳会晤，以及美国国务卿布林肯、财政部长耶伦、气候问题特使克里、商务部长雷蒙多的访华。<br><br>　　而且，美方也宣称，双方承诺维持这一战略沟通渠道，并在未来几个月内会就两国关键领域进行更多高层接触和磋商。<br><br>　　也就是说，未来一段时间，中美还会有更多会晤，包括王毅和沙利文之间。<br><br>　　多交流不是坏事，但中美现在的症结，就是美方抱持错误的对华认知，导致错误的对华政策。一两次见面能解决问题吗？<br><br>　　美国不改变认知的话，很难。<br><br>　　对这一点，我们要有足够的清醒。<br><br>　　第二，美国娴熟的两手策略，左右开弓。<br><br>　　一手，就是对中国极尽打压，大家也都看到了，芯片封锁，关税制裁，对华为的绞杀，对中国的妖魔化，还有，在中国周边，各种挑拨离间。<br><br>　　另一手，就是谈，一个又一个美国大员访问北京，美其名曰“加装护栏”，有一些进展，但他们转身回去，大棒依然挥舞。<br><br>　　我们也要对美国说一套做一套有充足的思想准备。<br><br>　　别忘了，当着中国领导人的面，拜登都曾明确承诺过，即美国：<br><br>　　不寻求同中国打“新冷战”，<br><br>　　不寻求改变中国体制，<br><br>　　不寻求通过强化同盟关系反对中国，<br><br>　　不支持“台独”，<br><br>　　不支持“两个中国”“一中一台”，<br><br>　　无意同中国发生冲突。<br><br>　　无意寻求同中国“脱钩”，<br><br>　　无意阻挠中国经济发展，<br><br>　　无意围堵中国。<br><br>　　“五不四无意”！<br><br>　　但结果呢？<br><br>　　不要真应了一些朋友的调侃：如果美国靠得住，那母猪都能上了树。美国，你应该不至于吧？<br><br>　　下面就是检验美国信誉的时候了。<br><br>　　第三，王毅的那两句重话，美国真可以好好体会。<br><br>　　这就不需要多说了。<br><br>　　这两句话中，有不可触碰的底线，有坚定的信心，也有充足的底气。<br><br>　　世界百年未有之大变局，我总觉得，我们还是要淡定和自信，淡定看待风云变幻，自信时与势在我们这一边。领导人之前就说过，依靠顽强斗争打开事业发展新天地，最根本的是要把我们自己的事情做好。<br><br>　　中国发展到这个地步，只要做好自己的事情，上下同心，何惧之有？<br><br>　　该谈就好好谈，该斗就好好斗。朋友来了有好酒，豺狼来了有猎枪。<br><br>　　当然，辱骂与恐吓，决不是战斗。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 17:04:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点小妖：美国，最诡异的一幕发生了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273389-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388050">　　美国已经提前进入了多事之秋！<br><br>　　夏威夷毛伊岛的熊熊大火至今仍记忆犹新，但是真正的死亡数据至今为止仍然是个谜，并且当地已经严禁进入，毛伊岛的灾民都已经被老拜登遗忘了！<br><br>　　而近年来，除了山火频发之外，美国飞机坠毁，列车脱轨工厂爆炸、核电站泄露等等事件此起彼伏。<br><br>　　就在美国当地时间9月17日，美国接连发生空中事故，先是两架训练战机空中相撞坠毁，造成两名飞行员死亡。<br><br>　　一波未平一波又起！<br><br>　　正当这起两机相撞的空难事故还没有完全查明之时，最令人匪夷所思的一幕发生了！<br><br>　　在美国当地时间9月17日，一架美国F35战斗机在南卡罗纳州训练时突发事故，飞行员跳伞求生。<br><br>　　没错，又一架美国F35王牌战机出事了！<br><br>　　随后发生了最诡异的一幕，因为美军飞行员在跳伞求生时，f35启动是自动飞行模式，这架失事的F35战斗机 竟然自己飞走不知所踪了！<br><br>　　你没看错，飞行员倒是跳下来了，但是飞机却自己飞没了！<br><br>　　美军出动了大量的力量寻找这架失事的F35战机，但是直到小编发稿时仍没有任何这架战机残骸被找到的消息。<br><br>　　咱家铁粉注意了，环球侃热点视频号上线了，大嘴老师将定期在视频号为大家开启直播，还没有关注咱家视频号的老铁赶紧关注喽！<br><br>　　最搞笑的一幕来了，美军不得不在网上发布寻机启事，希望美国民众都加入寻找战机残骸的行动中来，寻找那架自己飞走的飞机。<br><br>　　你没看错，发动美国民众，全民找飞机！<br><br>　　外界普遍怀疑这架失事飞机有可能坠入湖中了， 要不然怎么会无缘无故的凭空消失了呢？<br><br>　　美国海军陆战队失事飞机神秘失踪，引发美国强烈反响，美国民众纷纷质问美军，难道失事飞机没有追踪定位系统吗？<br><br>　　这可不是笑话老铁们，这是发生在世界第一军事强国美国身上的稀罕事儿！<br><br>　　进入2023年以来，美国已经发生多次战机坠毁事故，坠机在美国已经不是新闻了！<br><br>　　堂堂的世界第一超级大国如今却在和印度争抢世界第一摔机王的称号，不得不让人怀疑如今的美国的军事实力还能战否。<br><br>　　不但是美国军机坠毁事件频频发生，我们之前给大家说过，美国先后多次爆发生化列车脱轨事件，竟然还发生过核电站核泄漏事件隐瞒不报的恶性事件。<br><br>　　由于美国电线线路普遍老化，山火事件更是频频发生，但是由于电力系统都控制在私人资本手里，为了节约能源，哪怕电路老化问题重重，美国电力资本的也是睁一只眼闭一只眼，小车不倒只管推，长此以往不出事才怪呢！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 16:57:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：美国就这么退了？同中国海上较量不行啊！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273382-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388043">　　今天是九一八纪念日。铭记历史，吾辈自强。<br><br>　　最近几天，美方阵营同中国在黄海，在西太平洋有过一段较量。这一次的较量非常有趣，这是高手过招。<br><br>　　哪一方是高手呢？是美国还是中方？<br><br>　　一星期前我们提过，由于黄海距离中国华北核心地区的京津冀地区过于接近，但美方竟然不顾中国的警告，执意带着韩国和加拿大等国海军，要在黄海举行大规模的军事演习，这是对中国的严重挑衅。<br><br>　　面对美国的挑衅，中国确实面临一些难题，如果不采取强硬行动回击，那就等于默认了美军的挑衅行动，而且还是在距离北京如此近距离的黄海举行军演，中国的国家安全将受到严重威胁，国威何在？<br><br>　　但如果要采取行动，如何避免擦枪走火，演变成中美两国直接的军事冲突，又会是另一个议题。<br><br>　　那时候，中国对美方采取南北夹击的警告策略。中国海事局发布禁航公告，解放军将于9月10日至17日，在渤海和黄海执行军事任务，划下禁航禁区，要求所有船只不得驶入。<br><br>　　这就把美加韩三国在仁川的军舰给封住了。<br><br>　　但这只是中国海事局发布的禁航公告，中国的动作远远不只是如此，还有更多的措施在后面。若不如此，怎能彰显中华威仪呢？<br><br>　　在武侠世界中有所谓的高手比划，双方不需要真正动上手，而是采取“模拟”的方式，两人隔空比划。<br><br>　　金庸小说倚天屠龙记中，六大派围攻光明顶。张三丰首徒，也是武当七侠中的老大宋远桥，眼见天鹰教教主白眉鹰王殷天正已经同多位对手过招，宋远桥担心殷天正会因此内力不济，恐胜之不武，因而采取隔空比划的方式。这是只过招，不实际动武。<br><br>　　这是怎么回事呢？实际上中国有多招后手同时进行。<br><br>　　一，东海军演<br><br>　　中国于美加韩演习的前一天到后一天，在东海举行军演。这相当于截断美日军舰的退路（如果日本也参加的话）。<br><br>　　二，中俄联合军演。<br><br>　　中俄两国军舰于日本海联合军演，这路线是阻止、应对日本和美军从日本基地出发，向美加韩演习区域增援。<br><br>　　三，山东舰航母向关岛进袭<br><br>　　山东舰航母编队近20余艘海军军舰，穿越台湾省南端的巴士海峡，在西太平洋举行军演。如果美军航母从关岛方向往西北前进，开赴美加韩演习地点，山东舰航母编队就会毫不客气直捣关岛。<br><br>　　四，试射东风-21D反舰弹道导弹。<br><br>　　据消息，火箭军向渤海试射了东风-21D反舰弹道导弹。这是对美国十足的警告，但“不针对第三方”。其实，到底针对谁，大家心里有数。<br><br>　　不过，试射东风-21D反舰弹道导弹的消息，中国官方并没有证实。但这个说法意味着，除了海上的直接较量、对阵之外，中国有多种型号的东风反舰弹道导弹。<br><br>　　有时候，有些事，不提醒一下不行的，总是要在适当的时候提醒、敲打一下。<br><br>　　以上这几点，就是中国隔山打牛的军事动作，警告美加韩三国。其中以西太平洋的山东舰航母编队阵容最大，军舰编队规模也最为确定。<br><br>　　有没有效呢？<br><br>　　结果是，美加韩三国所谓的大规模军事演习虎头蛇尾，规模缩水，草草落幕。<br><br>　　9月17日，美国海军一架F-35B隐身战机，于美国东海岸的南卡州军事基地起飞，在训练期间失事坠毁。<br><br>　　这件事原本同停靠在韩国海域的美国号两栖攻击舰无关，但由于还是丢了美国海军陆战队的脸面，因此，号称是闪电航母，携带有多架F-35B的美国号两栖攻击舰，于军演后的9月18日悄然返航了，返回到日本佐世保港。<br><br>　　据消息，美国有两个中队的F-35B战斗机部署在日本。<br><br>　　说难听一点，F-35B出事情，对美国部署在日本的F-35B打击力量当然会有影响。尤其是，F-35B就是为了配合美国部署在日本的两栖攻击舰任务。而美国号两栖攻击舰就是隶属于第七舰队。<br><br>　　美国号两栖攻击舰“不方便”，那么加拿大和韩国的军舰呢？<br><br>　　据报道，加拿大海军护卫舰“渥太华”号在东海自由航行的时候，遭遇中国军舰和所谓的“海上民兵”船只的跟踪、监视和侦察。<br><br>　　加拿大海军甚至“控诉”中方船只对其进行激光照射，导致加方水兵眼睛视力受损。<br><br>　　所谓的激光照射，这说法难以证实。当然，这都是加方媒体的报道。不过我想，小孩子调皮，打个屁股就行了，不需要照射。<br><br>　　原本，美国和韩国媒体宣称，这次的军演可能会有航空母舰参加，军舰规模超过50艘。会有舰载飞机、潜艇等完整编队，三方军队人数将超过1万人。因此宣称，这是有史以来规模最大的黄海军事演习。<br><br>　　然而，最后的军演规模却是严重缩水，只有20艘舰艇、10架飞机和3300名士兵参与演习。<br><br>　　根据美国媒体的说法，这些军舰、飞机和士兵，主要是来自韩国海军，美国海军出动的最大吨位军舰是“美国号”两栖攻击舰。而正在亚太巡航的“里根”航母并未参加，加拿大也只派了一艘护卫舰凑数。<br><br>　　这就是美加韩三国军演的最终规模，还不如中国的山东舰航母编队。<br><br>　　重点来了，为什么会如此？<br><br>　　原本美国和韩国计划在黄海军演，表面上是对付朝鲜，实际上是针对中国。美韩这样搞的目的，除了韩国方面是要拉抬韩国总统尹锡悦近来低迷的声势外，主要还是美方的拜登政府，要借此展示美军仍然强大，对中方仍然有军事威慑力。<br><br>　　只不过，情势大为不同了。2016年，中美两国因着南海仲裁事件，于南海举行过大规模的军事对峙。当时是上百艘的中国军舰，对上美国两艘航母打击群。<br><br>　　七年前是不得已，由于美军航母仍然强大，中国虽然有东风-21D和东风-26反舰弹道导弹，但美军赌中国不会真的用东风导弹来打击美国航母，虽然当时美军司令哈里斯，在美国两艘航母进入南海的时候扬言说，“今夜就要开战”。<br><br>　　但美军航母只是来秀肌肉的，只要美军航母编队没有对中国军舰发动攻击，中国东风导弹也不会对美军航母开打。<br><br>　　在不发射东风导弹的情况下，中国也只能调动上百艘军舰，同美军航母对阵。这是因为中国的东风反舰弹道导弹实用，但没有那么“好看”。<br><br>　　什么是好看呢？可以在摄影镜头前亮相，在电视机画面轻易播放。导弹速度太快，高度也高，在电视镜头前没那么亮丽。<br><br>　　相反，航母体型大，一个摄影机镜头，一个电视画面看起来“高大上”。这如同乒乓球在电视镜头前面对上篮球一般的感觉。<br><br>　　但七年过后的今天不同了，中国海军可以拿出来的东西多了。山东号航母，055大驱等。而且先进军舰多，可以轻松在黄海、东海、西太平洋、日本海投放。<br><br>　　在这些地点投放海军军力，电视画面看得到，美国海军水兵也看得到。最重要的是，透过电视画面，美国、韩国等媒体也看得到，全世界都看得到。<br><br>　　美国人向来重视宣传，过去是电视宣传，现在有新媒体的宣传。在这些媒体画面的宣传下，中方军事力量的强大，可以透过这些画面传播到美方阵营，还包括美国那些智库。可以减少未来，这些美国智库闭门造车的情形。<br><br>　　回到前面的说法。美西方惯于挑衅，透过一些军事行动，或是政治上的措施，向对手进行政治讹诈，看能不能“捞到”一些好处。<br><br>　　这种例子非常多，然后美其名为这是“专业”行动，要求被挑衅的国家，被讹诈的国家需要以“专业”的行动回应。<br><br>　　如果2016年，中国发射了东风反舰弹道导弹，美西方会说，那不是“专业”的行为。<br><br>　　由于中国不会以军事行动挑衅他国，在这方面中国就吃亏了。也因此，美国老是说，中美两国需要护栏，避免两国的误判和冲突。因为美国总是挑衅的那一方。<br><br>　　但如今不同，美国想要看“专业”的军事行动，中国给得起，山东舰航母编队21艘军舰，就是完整的海军打击阵容。<br><br>　　这是要告诉美军，倘若在战时，美军航母里根号真的开赴黄海进行军事演习，那可能就是有去无回。首先会被中国的东海舰队拦截，如果侥幸得以生存，里根号航母在撤返的时候，还会遭受中国山东舰航母再一次的拦截，回不了日本基地，也去不了关岛基地。<br><br>　　如果美军想要从日本的军事基地增援，中国海空力量也会对其进行拦截。不论是日本或是在日本基地的美军，都不要妄动。<br><br>　　更不用说中国的岸基飞机，和无数陆基导弹。<br><br>　　对韩国而言，不要想着占便宜，想着趁美军航母的保护，来占中国的便宜。<br><br>　　对美国而言，也不要想着从挑衅中捞好处。不管是政治上的、拜登选举上的，或是其他方面捞好处。因为美国想要看的“专业”，中国都有。从各式导弹、驱逐舰、航母、舰载机、隐形战机等，应有尽有。<br><br>　　还有各种电视镜头，手机画面也有，能够充分满足美国军方、政界人士、新闻媒体和美国民众的欲望。<br><br>　　我们做一个结论。<br><br>　　美方在讨不了便宜，捞不到好处之下，面对中方的海空军力量，以及各种的专业回应，美方也只好缩手，缩减了军演的规模。<br><br>　　另一方面，中方可以拿出来的手段也比以前多了。这方面也是我们之前强调的，中国军事武器在实用和门面方面要兼具。<br><br>　　东风-21D、东风-26、东风-17、鹰击-21、和东风-27导弹，这是实用。<br><br>　　歼-20、歼-16、歼-35、航空母舰、运-20，095、096、以及未来的轰-20是实用兼门面。<br><br>　　这些除了实用外，还可以满足美西方人士的“好奇心”，也能够产生强大的威慑力。<br><br>　　有了这些实用和门面等高大上的军事装备，美西方不服也得服。<br><br>　　这一次的美加韩军事演习，美国倒也罢了，还可以找个理由，说这是韩国主动邀请的军事演习，美国只是配合一下。<br><br>　　然而，韩国总统尹锡悦的麻烦就大多了。非但无法借着这一次的军演拉抬他在韩国国内低迷的支持率，他还得要面临许多的难题。包括经济难题和反对派势力的掣肘。<br><br>　　韩国反对党党魁李在明正在进行绝食静坐，尹锡悦的前途不妙啊！<br><br>　　对中国而言，中国军方给美加韩演练了一次兵法。面对美方阵营的挑衅军演，中方的手段更多，也更纯熟。<br><br>　　那么，为什么中国现在的手段可以更多，也更纯熟呢？<br><br>　　没办法，这是因为中国实力的增长，包括军事和经济的实力！<br><br>　　今天的分析和推理 就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 16:48:24 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[补壹刀：这件事在韩国越闹越大！尹锡悦政府的反应实在...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273376-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388037">　　执笔/九命刀&amp;秋阳刀<br><br>　　据韩联社报道，韩共同民主党党首李在明18日因健康状况恶化而被紧急送医救治，当天已是他向尹锡悦政府绝食抗议的第19天。<br><br>　　8月24日，日本政府开始将福岛核电站核污水排入大海。<br><br>　　韩国与日本仅一海之隔，韩总统尹锡悦却无动于衷，甚至还在8月28日与总理韩德洙一起吃上了海鲜。<br><br>　　作为韩最大在野党党首的李在明没有选择沉默。<br><br>　　01<br><br>　　8月23日，李在明先是率领自己的政党举行烛光集会，要求日本政府撤回核污水排海计划，同时强烈谴责韩国政府的消极应对。<br><br>　　两天后，他谴责日本成为了“环境战犯”，称尹锡悦政权则是日本的“共同主犯”。<br><br>　　8月31日，李在明在韩国会大楼前正式宣布开始无限期绝食抗议。他解释道，自己要与“无能的暴政”做全民抗争，与国民一道守护民主。<br><br>　　除了反对尹锡悦政府对日本排放核污染水的态度外，李在明主张的抗议事项还包含尹锡悦政府经济措施不当、威胁新闻自由、对梨泰院踩踏意外没有深入究责等。<br><br>　　李在明坚持着自己的决定。<br><br>　　绝食的第9天，李在明在示威帐篷中主持召开了共同民主党最高委员会议，要求韩国内阁集体辞职。据报道，现场部分支持者在看到消瘦的李在明后流下了眼泪。<br><br>　　当绝食进行到第11天时，李在明已虚弱到无法站立。不过他的心情仍然不错，还向前来探望的党内同僚笑称“昨天梦到了烤肉”。<br><br>　　但人的身体终究有个极限。9月14日，共同民主党议员已开始恳请李在明结束绝食。17日，更是有多位党内元老劝说李在明前往医院。<br><br>　　同时，韩国舆论中也出现了批评的声音，指出绝食行动只会将政治推向极端。<br><br>　　尽管如此，直到被送往医院前，李在明都未曾妥协。<br><br>　　反观执政党国民力量党方面， 面对主要政治对手以身体为赌注的施压，无论是尹锡悦本人还是他的总统府都始终保持着默不作声。<br><br>　　国民力量党党首金起炫则发声嘲讽，认为李在明的绝食“莫名其妙”，是一名政党领导人的“擅离职守”。<br><br>　　更有国民力量党成员表示，将在绝食帐篷旁举行水产品试吃会。<br><br>　　这种种表现招来了韩国媒体的指责，认为执政党没有打开对话窗口，激化了矛盾。在舆论压力下，金起炫在李在明绝食的第15天时才终于对他提出了停止绝食的请求。<br><br>　　事实上，尹锡悦政府一直在用另一个手段对付李在明：审讯。<br><br>　　绝食期间，李在明已经两次前往检察厅受讯。检方传唤的理由，是认为李在明在2019年担任京畿道知事期间与一起对朝鲜汇款案有牵涉。<br><br>　　18日，就在李在明被送医的当天，韩检方以贪腐渎职的嫌疑对他申请了事前拘捕令。<br><br>　　李在明的身体状况丝毫没有让检方动摇。韩法务部长韩东勋表示，司法系统不能因为接受调查的嫌疑人绝食、自残就停转。<br><br>　　他接着反问道：“如若如此，日后杂犯们还不得都跟着学吗？”<br><br>　　看起来，李在明和尹锡悦政府的争斗还远远没完。<br><br>　　02<br><br>　　对于李在明的绝食，韩国国内舆论最初质疑的声音并不少。<br><br>　　有人怀疑，李在明绝食的动机不纯，很可能是想让检察机关的拘捕令申请变成一张“废纸”。<br><br>　　在这些人看来，如果李在明因绝食而导致健康恶化到一定程度，难免会影响参与国会逮捕同意案表决的民主党议员的判断。<br><br>　　韩法务部长韩东勋的说法就是这一理论的代表。他在18日称，李在明“接到检方传唤后开始的自残”就是为了“逃避处罚”。<br><br>　　与此同时，极右派媒体也在寻找各类“论据”，加大对李在明涉嫌受贿、渎职的批评力度。<br><br>　　在过去一周，《朝鲜日报》就接连发布了两篇批评李在明的社论文章。<br><br>　　一篇文章发布在11日，指责李在明的辩护律师在试图逃避、拖延对李在明的调查和审判。两天后，另一篇文章发出，指责李在明推进的“非法对朝项目”被曝光后，把责任推给了亲信，连自己批准的文件都说不清楚。<br><br>　　但文章中没有一句话提到李在明的绝食抗议。<br><br>　　韩国社会甚至出现了一波假新闻。<br><br>　　有的声称李在明的家属在为他提供食物，质疑绝食本身的真实性；有的则声称“韩国没有人对李在明的禁食感兴趣”，这种说法近期也遭到了韩网友的驳斥。<br><br>　　而在核污染水排海当事国日本，一些民众的反应也让人感到非常遗憾。<br><br>　　对李在明因绝食而被送医的消息，大多数日本网民都在以嘲讽的口吻进行调侃，认为这仅仅是“表演”，“相信你（李在明）吃得很好”。<br><br>　　当绝食的日程一天接一天推进，李在明绝食抗议的决心却没有丝毫动摇时，韩国国内以及国际社会舆论对此事的看法也发生了微妙的变化。<br><br>　　由于在抗议日本强行排放核污染水问题上的一致看法，李在明的举动在中国国内得到了很多网友的尊重，这一话题在18日冲上微博热搜第二的位置，不少人对李在明的决心表示敬佩。<br><br>　　在韩国，不少民众在社交媒体上为李在明祈福，请求李在明停止绝食，希望他身体早日康复。<br><br>　　而对于检方的逮捕令，许多韩网友感到疑惑和愤怒。疑惑在为什么这时候请求逮捕令，愤怒在为什么李在明的身体状况已经这么糟糕了，检方在没有切实证据的情况下却还要对他进行逮捕。<br><br>　　要知道，李在明作为国会议员是拥有“免逮捕特权”的，而为“堂堂正正地接受检方调查”，他自愿放弃了这一权利。<br><br>　　韩国《中央日报》18日也发表社论文章，希望执政党在要求李在明停止绝食的同时，能够拿出真诚对话的态度，而不是在社交媒体上隔空喊话。<br><br>　　“如果不承认在野党是成功运营国政所需的对象，最终很难取得成果。”<br><br>　　在各方的注视下，韩总统府能一声不吭到何时？<br><br>　　03<br><br>　　实际上，在韩国政坛，以绝食的形式进行政治抗议的行为并不罕见。<br><br>　　但像尹锡悦政府这般不通过总统府渠道对绝食政客进行任何形式回应、劝告的，在韩国几乎从未发生过。<br><br>　　一位朝韩问题专家告诉“补壹刀”，从历史的脉络来看，绝食是韩国政客身上常见的斗争方式，是对商周时期伯夷叔齐“饿死不食周粟，采薇而食”文化的一种延展，也会让自身的抗议更引人关注、受人同情。<br><br>　　以前在野党政客进行绝食的时候，不管出于何种原因，总统府都会派高官前往慰问，展示人道关怀，而尹锡悦政府“鸵鸟”一样的做法相比之下就显得很突兀。<br><br>　　这位专家认为，这可能是尹锡悦致力于“对抗政治”的反映。<br><br>　　今年6月，尹锡悦将前总统文在寅和共同民主党定性为“反国家势力”，还把批判现政府的声音打为假新闻和谣言。只要总统府的态度不变，自民党预计就不会在李在明绝食一事上有更加积极的表态。<br><br>　　现阶段，李在明的绝食对于韩国党争而言还不会有太大的影响。但如果李在明身体有所恢复后重新表达了绝食的意志，结果可能会是人们意想不到的。执政党没有同情心，不代表老百姓没有。<br><br>　　正如《中央日报》社论所说，选民对于对立和狭隘的政治已经厌倦。<br><br>　　当国会第一大党的党魁需要通过如此坚决和彻底的绝食来表达政见，如此都无法得到总统府的正面回应，显然证明，尹锡悦政府需要正视韩国真正面临的问题了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 16:42:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：李在明绝食，韩国最后的挣扎]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273374-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388035">　　这个世界，正在改变。<br><br>　　有时甚至变得极其地残酷，让人觉得彻骨寒冷的那种。<br><br>　　看今天这两条消息：<br><br>　　第一条消息是：今天早上，在进入第19天绝食后，韩国最大在野党，也就是共同民主党的党首李在明血糖突降，近乎丧失意识，7点10分左右，被救护车紧急送医。<br><br>　　8月31日，他提出三个要求后，宣布绝食：<br><br>　　要求韩国政府反对日本核污染水排海；<br><br>　　全面改组内阁；<br><br>　　施政革新。<br><br>　　宣布时，李在明身穿一件白色衬衫，面前放着一张小桌子，带着一众他党内的同僚，表情严肃地在韩国国会大厦前静坐，背后是一块布，上面写着“匡扶民主”。<br><br>　　刚开始，还有人说：又来了！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为在韩国政治人物，搞大动作，向来喜欢这两件套：<br><br>　　一是削发，也就是剃个光头；<br><br>　　二就是绝食。<br><br>　　但慢慢地，大家发现不对劲了：他这次，好像玩真的！<br><br>　　昨天传出的消息是：他的情况很不妙！<br><br>　　绝食对他的身体，已经造成不可逆的伤害！<br><br>　　他说话已经非常困难！<br><br>　　剩下的精力，只够维持生命体征！<br><br>　　体重大减，从之前的一百四五十斤，已经下降到不足100斤！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　他整个人，已经完全不成样了！<br><br>　　所以今天紧急送医，差不多是意料之内的事。<br><br>　　第二条消息是：他被紧急送医的消息刚传出，韩国检方几乎是迫不及待地，宣布提请法院批准逮捕他！<br><br>　　消息传来，几乎所有人都很震惊！<br><br>　　虽说削发、绝食是韩国政治人物的两件套，但对这种事之前是有操作惯例的，通常是对方绝食一段时间后，政府方面就出来人，和对方协商，作出一些让步。<br><br>　　早年金大中、金泳三绝食，都按这惯例操作的！<br><br>　　但这次呢？<br><br>　　一是对李在明绝食这件事，韩国总统尹锡悦不但没当回事，但李在明身体不行的消息传出后，他还在社交媒体上，传出一张照片。<br><br>　　他和他妻子满脸笑容地，抱着一堆宠物狗！<br><br>　　二是就连尹锡悦所在党的党首，也是连人也没出现，只是在社交媒体上，用一种非常敷衍的态度，发了条文，让李在明不要绝食了。<br><br>　　大致什么一个态度呢？<br><br>　　不闻不问！<br><br>　　这事非常不寻常：因为李在明不是普通人，他现在的身份，不但是韩国最大的在野党党首，同时还是2022年大选的总统候选人，他输了选举，仅仅因为和尹锡悦有0.8%的微弱差距！<br><br>　　那次选举，是韩国有史以来，差距最小的一次选举！<br><br>　　也就是说：在当年有一半韩国人投票给了李在明！<br><br>　　就算为了国家团结，为了那一半投票给李在明的韩国人，尹锡悦也不该是这么一种态度！<br><br>　　但以为这样就算了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　韩国检方提请法院逮捕他后，韩国法务部长韩东勋也出来讲话了，而且说话的口气，充满了对李在明的傲慢和侮辱！<br><br>　　有人问他：现在李在明都这么一副状况了，你们为啥还提请逮捕他？<br><br>　　韩东勋说：仅因为一名受调查的嫌疑人绝食自残，司法系统就暂停运作，这种先例不能开！<br><br>　　然后有人说了：你们检方提请逮捕某个人，通常是因为这个人有潜在逃跑的可能，但李在明是谁啊？他是韩国最大的在野党党首，2022年有一半的韩国人投票给他呢？他逃跑的可能性很低啊！<br><br>　　结果韩东勋的回答，更加刺耳：如果像这么说的话，要是一个因盗窃或欺诈被批捕的人绝食，那就没有人会被拘留，司法系统不是这样运作的！<br><br>　　把李在明和小偷、骗子相提并论！<br><br>　　要知道，虽说2022年没选上，但以他2022的得票数，以他现在的影响力，在韩国的政治圈中，李在明还是极其重要的人物啊！<br><br>　　韩东勋说的这番话，相当地侮辱人。<br><br>　　哪怕韩国这个国家，政治斗争非常残酷，经常出现总统才卸任，就被下任关进牢房的事，但这种对重要政治人物，进行公然人格侮辱的事，过去还是很少见到的。<br><br>　　毕竟搞政治，最讲究的就是“体面”二字。<br><br>　　说到这里，大家看出什么来没有？<br><br>　　对李在明，这些人是有恃无恐！<br><br>　　这是为什么呢？<br><br>　　到这里，我们就得对李在明是个什么人，先作个大致的了解。<br><br>　　为了让能把事情说得更清楚，我们要从1977年说起，在当时，所谓的“汉江奇迹”，也就是韩国经济起飞，才刚开始，大批的农民进城谋生。<br><br>　　有一户贫苦农民，也顺着这股潮流，带着自己的7个孩子，从韩国东部大山中的安东市，去了首尔附近的城南市。<br><br>　　1970年代的韩国汉城<br><br>　　但这个农民，并不像我们早年进城务工的农民那样，勤勤恳恳，赚到点钱就想办法存起来，让家人过得更好。<br><br>　　他很不负责任，沉迷赌博！<br><br>　　赚到的钱，大部分都进了赌场！<br><br>　　当时的韩国，念小学还是公费的，不怎么要花钱，但读初中，就要缴一大笔费用了。当时家中的老五13岁，正好小学毕业，这种家庭状况，肯定付不起学费的嘛！<br><br>　　于是父母就跟他说：你没书念了，想办法去打工吧！<br><br>　　没办法，这孩子就只能想办法，去打工了。<br><br>　　但当时的韩国规定：未满16岁，就属于童工，任何企业不得接收。<br><br>　　怎么办呢？<br><br>　　家里人也不管，给他搞了个假身份，就将他早早地抛入社会。<br><br>　　他的打工过程，异常艰辛：<br><br>　　先是去了一家手工项链工厂打工，结果没多久，工厂破产了，没赚到什么钱。<br><br>　　又去了一家橡胶厂工作，结果手指受伤，血流了一大堆，幸好是皮肉伤。<br><br>　　之后他再次受伤了：他又去了一家工厂，名叫“大阳工业”，是家造棒球手套的工厂，在操作机器时，压力机冲下，他一只手腕的腕骨被碾碎，本来按照韩国当时的法律规定，受了这种伤是可以拿工伤补贴的，但他不知道，又没钱去医院，结果带伤，继续单手上班。<br><br>　　这次受伤，对他影响很大：因为既没得到治疗，也没得到休息，他的腕骨虽然愈合了，却成了畸形，后来还慢慢地，让他手臂开始弯曲，被定为6级残疾。<br><br>　　他还曾经因为不小心吸入大量苯和丙酮，导致一度失去嗅觉，鼻子也受损。<br><br>　　这段日子怎么形容呢？<br><br>　　家境贫困！<br><br>　　身体残疾！<br><br>　　毫无学历！<br><br>　　从任何一个角度来看，这个人的人生，恐怕都是凄惨暗淡到了极点的那种！<br><br>　　就连他自己，也这么觉得。<br><br>　　17岁时，这种暗无天日的生活，他实在受不了，就想到了自杀。<br><br>　　第一次，他密闭门窗后，点燃煤球炉。<br><br>　　没想到的是：煤火突然熄了！<br><br>　　之后他又搞了第二次，结果他哥哥意外现身，又没搞成！<br><br>　　但神奇的是：这两次自杀没成功后，他的人生轨迹，突然出现了意想不到的变化，从绝对的暗无天日，突然看到了光明！<br><br>　　是怎么一回事呢？<br><br>　　这又得从韩国的教育政策改变说起，因为正在经济起飞，急需大批有素质的劳动力嘛！但之前因为太穷，很多人只有小学、初中毕业，所以韩国政府就规定，只要谁能自学，通过初中、高中的学历考试，就承认他有这个学历！<br><br>　　这个老五就一边工作，工作之余，还拖着疲惫的身躯，再努力学习。<br><br>　　但谁也没想到：就这么个小小年纪就成残疾人的老五，却是“小镇做题家”中的典范，天生的考霸！<br><br>　　先拿到了初中学历。<br><br>　　两次自杀未成后，他参加了高中学历考试，居然又是一考而过！<br><br>　　这时已经是1980年。<br><br>　　第二年，也就是1981年，又一个好消息传来：韩国大学开始改革招生政策，哪怕像老五这种通过自学，才拿到学历的，只要能参加大学入学考试，要是成绩好的话，还能拿奖学金！<br><br>　　老五一咬牙，辞去工厂工作，每天在家里苦读，准备考大学！<br><br>　　破釜沉舟！<br><br>　　很多人都嘲笑他，说他明明小学毕业，能通过自学，拿到初中、高中学历，已经很不错，现在居然癞蛤蟆想吃天鹅肉，居然想考大学？<br><br>　　确实很难，因为不光他底子薄，同时他的准备时间也很短。<br><br>　　结果谁也没想到的是：他“考霸”之风再现，又考上了！<br><br>　　考进的，居然还是个很不错的学校：中央大学！<br><br>　　成绩挺靠前，拿到了高额奖学金！<br><br>　　1980年代的韩国汉城<br><br>　　他念的是法律系，这个专业可不得了：只要通过司法资格考试，就能成为法官、检察官，从此收入优渥，当然也可以选择当律师，干得好的话，将会日进斗金！<br><br>　　但韩国的司法考试，是挺难的。<br><br>　　像韩国前总统卢武铉，接连考了7次，在31岁时才通过；现在的这位尹锡悦，考了9次。<br><br>　　这位老五呢？<br><br>　　他1989年，也就是大学毕业后3年，就通过了司法考试！<br><br>　　不亏是“考霸”！<br><br>　　说到这里，大家应该猜出这位老五是谁了：李在明！<br><br>　　拿他和尹锡悦来比一下，大家就明白他这个“考霸”究竟有多强了：<br><br>　　论出身，李在明属于穷到了极点的那种人家；尹锡悦却好得一塌糊涂，他父亲日本留学过，之后在韩国著名大学里当统计学教授，母亲婚前也是大学教师，只是韩国女人通常会辞去工作，这才在家里。<br><br>　　论岁数，李在明1964年出生，尹锡悦要大他4岁，1960年出生。<br><br>　　论早年经历，更不用说了：李在明只是小学毕业，然后凭着自学，直接一脚考进大学；尹锡悦是从小学、初中、高中，再到大学，之后还读了个研究生，一步都没缺！<br><br>　　但好笑的是：虽说比李在明大4岁，尹锡悦通过司法资格考试的时间，却比李在明要晚3年！<br><br>　　说到这里，对李在明这个人，我们能看出什么来？<br><br>　　历经磨难！<br><br>　　意志坚定！<br><br>　　力争上游！<br><br>　　还有一点，也值得一说：因为经历过的痛苦，实在太多了，所以对社会底层，李在明充满了同情。<br><br>　　这种态度，也决定了他之后的人生。<br><br>　　本来像李在明这种人，通过司法资格考试后，应该去当法官、检察官，去捧个“金饭碗”，先让自己的生活得到改善再说！<br><br>　　毕竟做律师，没那么保险嘛！<br><br>　　结果谁也没想到：经过培训后，李在明决定他要去做律师！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　他后来自己说：本来自己也是想去做个法官、检察官的，但有一次听了一个律师作的讲座后，他改变了主意，决定去当律师了！<br><br>　　这位一个讲座，就让李在明改变决定的律师，是谁呢？<br><br>　　韩国前总统卢武铉！<br><br>　　就是后来被逼得跳崖的那位！<br><br>　　当时卢武铉做的讲座，讲的是自己的心路历程，说他是怎么从一个“很赚钱的律师”，变成一个不赚钱，却专门为底层老百姓打官司的律师的。<br><br>　　对于他和文在寅的故事，我们可以去看韩国电影《辩护人》，这电影的原型就是他们俩。<br><br>　　当时李在明听了卢武铉的讲座后，觉得他讲得太好了，自己今后也要走这条路！<br><br>　　为啥要把李在明的人生，讲得这么详细呢？<br><br>　　因为他的人生，在某种程度上，能解释一个很多人都想不通的问题：为啥韩国这个国家，是这么的奇葩，总统刚一下台，后任总统就会用尽各种办法，把他搞进牢里？<br><br>　　到这里，就得介绍韩国这个国家，从本质上来看，究竟是什么了。<br><br>　　如果简单来说，它之所以能建国，其实是以这三拨人为基础的：<br><br>　　第一波是早年在日军中服役的旧军人；<br><br>　　第二波是在日本统治下的得到好处的地主。<br><br>　　这里特别要讲一点，我们都知道日本人当年在朝鲜半岛征集慰安妇，前些年韩国和日本两国，为了这事，经常起矛盾。<br><br>　　他们是怎么征集的呢？<br><br>　　通过这些地主！<br><br>　　第三波则是日本人在时，在北方当过韩奸，因为害怕被清算，才逃到南方去的人！<br><br>　　之后在美国人的扶植下，这三波人掌控了韩国的经济命脉，又得到了很多好处！<br><br>　　他们在内心中，是感激日本的！<br><br>　　同时也是感激美国的！<br><br>　　这批人合起来，就是韩国所谓的保守派，这些人各方面能量都很强！<br><br>　　但一个社会，既然有得利的人，就有利益受损的人，韩国因为这层历史关系，别看它现在的人均GDP好像挺高，其实在过去的历史进程中，它国内利益受损的人也非常多！<br><br>　　这些人就是韩国普通的老百姓！<br><br>　　他们对美国、对日本的观点，和保守派截然不同，根本就是南辕北辙！<br><br>　　这些人是什么观点呢？<br><br>　　2021年，当时还在大选时，李在明讲过这么一句话：韩国这个国家，从建国之初就“不够干净”，当时是亲日势力与“美国占领军”展开合作，维持了原有的统治体系。<br><br>　　这话一出，保守派天天骂李在明，说他竟然敢这么胡说八道，明明朝鲜战争时，美军是那么地英明神武，光辉伟大，你怎么说得他们好像是来殖民的一样，称他们是“占领军”呢？<br><br>　　结果李在明根本不理，还说：那些骂他的人，“应该好好学学历史”！<br><br>　　到这里，是不是琢磨出什么味道来了？<br><br>　　为啥韩国会出现后任总统上台，前任总统就得去坐牢这种怪事？<br><br>　　就是因为韩国的政坛，之前主要分两派：<br><br>　　一派是保守派，比如说朴槿惠，就是这一派的；<br><br>　　李在明的这一派呢，叫进步派。<br><br>　　比如说尹锡悦的前任文在寅，就是进步派的。<br><br>　　两派轮换着执政，顺便轮换着把前任送去坐牢。<br><br>　　当然，也有性子急的。<br><br>　　比如说卢武铉，保守派本来想送他去坐牢，结果人家性子急，直接跳崖自杀了。<br><br>　　说到这里，有人可能奇怪了：美国人不是远程畜牧业挺厉害的吗？它明明在韩国有驻军，怎么还容得韩国有进步派呢？<br><br>　　这就是问题的关键了。<br><br>　　这事我之前说过了：为啥过去几十年，美国人不断地，在全世界推动皿煮，搞颜色革命，甚至连它的一些老朋友，比如说埃及的穆巴拉克，都不肯放过？<br><br>　　真实的原因是：如果老是一派人掌权，它就对美国无所求嘛！美国想要它做些什么，反倒要付出代价，严重地不划算！<br><br>　　为了美国的利益，该怎么办呢？<br><br>　　就得鼓励竞争！<br><br>　　这种鼓励竞争的结果是什么呢？<br><br>　　就是我们国人经常觉得很困惑的一个问题：韩国和日本，可都是发达国家啊，人均GDP都是3万多美元啊，我们才1万多美元，怎么我们老是感觉不管是日本人，还是韩国人，不怎么吃得起肉呢？<br><br>　　这种感觉还真是对的。<br><br>　　我们可以用数字来比一比：<br><br>　　2022年，中国人均消费肉类约69公斤，韩国58.4公斤，日本52公斤；<br><br>　　蔬菜我们人均383公斤，韩国人那么爱吃泡菜，人均才197公斤，日本人更惨，只有91公斤，不到我们的四分之一；<br><br>　　水果中国人均98公斤，韩国59公斤，日本33公斤；<br><br>　　蛋类中国人均23公斤，日本20公斤，韩国10公斤。<br><br>　　人均水产消费量，我们也比日韩高。<br><br>　　说到这里，大家应该明白了：日韩的GDP比我们高出很多，但这些高出的钱，却是被人用各种办法，悄无声息地拿走了！<br><br>　　和这种明显的好处相比，被人骂一下，算得了什么！<br><br>　　说到这里，有人可能要说了：既然在韩国鼓动党争，在日本鼓动自民党内的派系斗争，能搞到这么大的好处，为啥这次李在明都绝食了，都搞到以死抗争的地步了，为啥美国人不出面，来干预一下，继续维持这种竞争的局面？<br><br>　　答案很简单：这种时代，已经过去了。<br><br>　　现在是什么时代呢？<br><br>　　我们只要明白尹锡悦是怎么上台的，就明白韩国现在正在发生着什么样的深刻变化了。<br><br>　　按照之前的常规，保守派和进步派轮换，文在寅之后，应该是保守派上台。<br><br>　　很多人也觉得：从这一两年尹锡悦的表现来看，他应该是保守派。<br><br>　　如果这么想，那就错了！<br><br>　　尹锡悦其实不是保守派，他甚至可以说保守派的敌人！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　尹锡悦之前是干检察官的，我们不妨来看看他之前的“战绩”。<br><br>　　保守派的两名总统，像朴槿惠、李明博，就是他送进监狱的！<br><br>　　他也不是进步派。<br><br>　　因为李在明，才是根正苗红的进步派。<br><br>　　两边都不沾，他是怎么上台的呢？<br><br>　　整个过程，非常诡异。<br><br>　　大致这么一回事：<br><br>　　刚开始，保守派和进步派，还是按照过去几十年的老惯例，推出各自的候选人。<br><br>　　尹锡悦突然跑出来，说我也要参选。<br><br>　　刚开始，大家都觉得他就是个笑话。<br><br>　　但慢慢地，他不再是笑话了。<br><br>　　越来越多的保守派力量，跑他那里去了，为他摇旗呐喊。<br><br>　　有些总统候选人，其实挺有实力的，也好像被某股力量牵着鼻子一样，突然宣布退选，表态支持尹锡悦。<br><br>　　尹的表现呢？<br><br>　　也非常怪异，对这种不请自到的盟军，按照常理，他是不是应该千感谢万感恩？<br><br>　　答案是：没有！<br><br>　　不但没有，他还对人家不屑一顾，一点都不礼貌。<br><br>　　碰了这么大一鼻子灰，那些跑他那里的人，应该被气走了吧？<br><br>　　答案也是：没有！<br><br>　　然后呢？<br><br>　　尹锡悦以48.58%的得票率当选总统，而李在明则以得票率47.81%，以0.8个百分点，大约只差25万票的劣势败了。<br><br>　　从这里，你是不是看出了什么诡异之处？<br><br>　　是不是感到：有股神秘的力量，藏着背后，操控着这一切！<br><br>　　这股力量只可能是谁，大家应该能猜得到吧！<br><br>　　于是又一个问题来了：前面说过，韩国这种两党竞争局面，对美国人来说，才能利益最大化啊，为啥美国人要自己出来，打破这种局面，硬生生搬出一个尹锡悦呢？<br><br>　　因为情况不同了。<br><br>　　怎么不同呢？<br><br>　　我们前面说过：尹锡悦本来只是个检察官，搞司法的，随着他登上政治舞台，韩国政坛就一直被某种诡谲的气氛所笼罩。<br><br>　　各种神秘的死亡事件！<br><br>　　韩国大选还没启动，一个重磅人物就神秘地死了。<br><br>　　谁呢？<br><br>　　他的名字是朴元淳。<br><br>　　他和当时的韩国总统文在寅，也就是进步派的那位，关系非常密切，两人是同期培训的司法考生，考试通过后，先后当过检察官和律师。<br><br>　　2011年，他当选韩国首都汉城的市长，一干就是10年，期间两度获得连任，这也说明他的声望和能力都不错。<br><br>　　韩国总统只能干一任，所以长久以来，大家普遍认为：文在寅之后，就该是朴元淳接班了。<br><br>　　结果出事了。<br><br>　　一个神秘的女人出现了，之前她当过朴元淳的秘书。<br><br>　　她说：自己在当秘书时，被朴元淳那个了。<br><br>　　然后韩国很多媒体，好像早就准备好了的一样，对朴元淳进行疯狂攻击。<br><br>　　然后，朴元淳神秘地消失了。<br><br>　　之后，他的尸体，又神秘地出现在汉城的一座山上。<br><br>　　大选将近，进步派的最佳候选人却神秘死亡了，该怎么办呢？只得紧急临阵换将，换上了李在明。<br><br>　　于是，神秘地死人，又开始了。<br><br>　　先有人说：李在明不干净！<br><br>　　他有贪腐行为！<br><br>　　他的私人律师，还收取不当酬劳！本来是该由李在明出的，结果付钱的是别人。<br><br>　　李在明呢？<br><br>　　说他会积极配合调查，把事情搞个水落石出。<br><br>　　然后呢，就开始死人了。<br><br>　　先是两名关键证人，莫名其妙地死了，现场完全没任何打斗痕迹和犯罪证据。<br><br>　　因为这两人的死，对李在明有利嘛！<br><br>　　不少人怀疑李在明，导致他一度支持率下降！<br><br>　　然后，那个举报李在明的人，一个叫李炳哲的律师，也莫名其妙地死了。<br><br>　　现场还是没任何打斗痕迹和犯罪证据！<br><br>　　李在明不但没能自证清白，反而因为关键证人神秘去世，他的嫌疑反而更大了。<br><br>　　为啥在最后关头，李在明会因为差不到1个百分点，输给尹锡悦？和这些神秘死亡事件，有不小的关系！<br><br>　　那尹锡悦选上后，这种神秘死亡事件，应该没了吧？<br><br>　　没有！<br><br>　　还在继续！<br><br>　　前段时间，尹锡悦不是搞了日本强征韩国劳工，他让韩国企业出钱，代日本赔的事吗？<br><br>　　这种丧权辱国的事，李在明是在野党党首啊，怎么能不出来说话呢？<br><br>　　就组织了好多抗议。<br><br>　　结果又出事了：他有个很贴心的幕僚，名叫全亨洙。<br><br>　　也神秘地死了。<br><br>　　当天他在家里，他老婆外出。<br><br>　　回家之后，全亨洙的老婆发现：家里的房门打不开，赶紧报警。<br><br>　　消防队员和警察进门之后，发现全亨洙也神秘地死了！<br><br>　　尹锡悦上台后，就是针对李在明，各种层出不穷的起诉！<br><br>　　最上面我们讲到：今天早上，李在明因为绝食，人都不行了，韩国检方都还要跑来起诉他，而法务部长更是嚣张得一塌糊涂，在说话时，对他进行人格侮辱，把他和小偷、骗子并列！<br><br>　　但最先倒霉的，不是李在明，而是他夫人金惠景！<br><br>　　2022年8月31日，尹锡悦当上韩国总统才3个月多一点，她就被韩国检方逮捕了，理由是罪名是她渎职和违反《选举法》！<br><br>　　听起来，好像她干了很大的坏事一样，到底是怎么一回事呢？<br><br>　　先说韩国检方为啥说她渎职。<br><br>　　大致是这么一回事：2018年7月至2021年9月，李在明在当京畿道知事时，有个下属用公务卡，刷卡公款吃饭，一共是3年2个月，这个下属刷了150多笔，消费额差不多10万元。<br><br>　　金惠景只是知事夫人，又不是公务员，为啥说她渎职呢？<br><br>　　韩国检方是这么说的：这中间差不多有20笔，金惠景也跟着大家一起吃了，作为知事夫人，她理所应当，要对老公下属进行监督，所以她这是渎职了。<br><br>　　听到这里，是不是觉得金惠景挺苦逼的？<br><br>　　这世界上，还有这么解释“渎职”这个罪名的？<br><br>　　这还不算，还有更苦逼的事。<br><br>　　这20笔大家一起吃的钱，是多少呢？<br><br>　　只有差不多人民币1万块！<br><br>　　看到这里，大家是不是会想到这个词：欲加之罪，何患无辞？<br><br>　　至于她违反《选举法》，那就更搞笑了。<br><br>　　韩国各党派要推出候选人，先要搞个党内初选，胜选的人，才能代表自家的党出战。李在明2021年党内初选获胜后，金惠景觉得选举工作人员跟着她老公，忙前忙后地，怪不好意思地，就请他们吃了一顿饭。<br><br>　　顿时一把被韩国检方抓住，说你请他们吃饭，这是在搞贿选！<br><br>　　然后李在明他夫人就这么被逮了。<br><br>　　但以为这样就算了？<br><br>　　第二天，也就是去年9月1日，老婆刚被逮捕，韩国检方又找上了李在明，说你在大选期间，可是散布虚假信息的啊，所以我们要传唤你！<br><br>　　这是怎么回事呢？<br><br>　　2021年12月，当时尹锡悦那帮人猛烈地攻击说：李在明在早年当城南市长时，官商勾结，为开发商牟利！<br><br>　　当时还点到了一个人：城南城市开发公社开发一处长金文基。<br><br>　　当时李在明就说了：这个人我根本不认识！<br><br>　　尹锡悦上台后，就突然冒出个“市民团体”，向韩国检方告发，说李在明宣布虚假信息！<br><br>　　之后和这相关的各种起诉，纷至沓来！<br><br>　　像韩国检方说：李在明在担任城南市长期间，涉嫌泄漏京畿道慰礼新城、大庄洞新城等地产开发项目的机密信息！<br><br>　　究竟有没有泄密呢？<br><br>　　这个地球上，只有一个人可以证明：全亨洙！<br><br>　　就是上面讲到的那位老婆外出，他留在家里，突然神秘死亡的李在明亲信！<br><br>　　他死了，李在明浑身是嘴，就怎么也说不清了嘛！<br><br>　　韩国检方为了拿下他，也是下足了功夫，比如说，像在今年8月17日，为了搞他，首尔地检署反腐败一、二、三部全体出动，四处搜查，还精锐尽出，比如说搜查时一般不怎么亲自上阵的副部长级检察官都出动了。<br><br>　　反正现在的韩国检方，给李在明那是按了一大堆的罪名，他这辈子就算拼命地打官司，三天两头上法院，恐怕都打不完的那种。<br><br>　　这种状况，怎么形容呢？<br><br>　　韩国曾有部电视剧，名叫《鬣狗》，大致剧情是律师怎么和检察官斗智斗勇，帮助一名青瓦台高官洗刷罪名的故事。<br><br>　　说起鬣狗这种动物，大家可能会想到这些词：凶残、恶心、恐怖、猥琐。<br><br>　　这部电视剧里的鬣狗，说的是谁呢？<br><br>　　就是韩国检察官！<br><br>　　李在明现在的状况，怎么来形容呢？<br><br>　　差不多就是：他就像一头非洲大草原落单的大象，正在被一大群鬣狗群起而攻之。<br><br>　　那这种赶尽杀绝，又是为什么呢？在它背后，到底藏着什么少有人知的大背景呢？<br><br>　　大家还记得我之前说过亚洲四小龙是怎么崛起的吧？<br><br>　　很多人都觉得挺神奇。<br><br>　　比如说韩国，1963年它的人均GDP只有100美元，和当时的中国差不多，连朝鲜的一半都不到，2005年却超过16000美元，增长高达160倍。<br><br>　　比如说蛙岛，早年其实也穷得一塌糊涂，很多蛙岛老一点的人，都还留着美国援助面粉到了以后，面粉吃点，面粉袋拿来裁剪一下，当裤子穿的记忆。<br><br>　　但到1973年，蛙岛从沙特人那里借了一大笔钱，搞起了“十大建设”，经济也开始起飞了。<br><br>　　问题就来了：为啥是1970年代呢？<br><br>　　其实只要看看那段时间发生了什么事情，大家就明白了。<br><br>　　1972年尼克松访华，中美关系缓和。<br><br>　　在这之前，蛙岛和韩国，根本就是战地前沿。资本最怕风险了，像这种随时可以燃起战火的地方，他们怎么敢投呢？<br><br>　　1972年尼克松访华后，中美缓和，各国的资本才敢投下去。如果没有中美缓和，沙特人又不是傻子，怎么会莫名其妙地，借一笔巨款给蛙岛搞建设？<br><br>　　然后怪事就发生了：这些地方发展起来，差不多10多年后，蛙岛和韩国就不约而同，差不多在同一时间，开始搞起皿煮了。<br><br>　　原因我上面介绍过了：搞皿煮，对美国人来说，才能更有钱嘛！<br><br>　　接着在韩国和蛙岛，一个是保守派和进步派，一个蓝绿，都不约而同地，开始了恶斗！<br><br>　　同时也开始了政党轮替！<br><br>　　但现在这种政党轮替格局，为啥突然变了呢？<br><br>　　原因也很简单：中美关系发生了变化。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这些年，一个趋势越来越明显：在东亚，尤其是日本、韩国和我们的蛙岛，这些美国重点关注的地方，原来还能搞搞政党轮替，还能不时和我们搞个合作的那种政党，纷纷在那只你见不到，但能感受得到的妖异之手操纵下，纷纷失势！<br><br>　　在蛙岛和日本，表现得尤其明显！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　其实这些地方，就和正在和俄罗斯打仗的乌克兰一样，从表面上还是个实体，其实早在很多年前，它早就像修仙小说里描绘得那样，早就被美国给“夺舍”了，早就成了它一具分身了。<br><br>　　但现在呢？<br><br>　　这种暗藏的棋子，本来应该在关键时刻，在人家背上捅一刀的。<br><br>　　但现在因为美国要面对的形势不妙嘛！<br><br>　　所以就被迫现出原形来了！<br><br>　　这也说明：美国被迫将它手头暗藏的最后一张牌已经打出了。<br><br>　　这种牌打出后，会非常伤及它的地位，而且场面很难收拾，对它的根本利益影响很大，这张牌要是被彻底打掉，对它的影响将会更大。<br><br>　　比如说上面说到的那些神秘死亡事件，对李在明各种罗织罪名式的起诉，还有今天韩国法务部长公然把李在明和小偷、骗子并列，看上去好像偶发事件，背后来源其实都是美国！<br><br>　　说到这里，就可以来个总结了。<br><br>　　李在明的这场绝食，说明韩国这国家，现在还有它自己的一点意识，还没被美国彻底夺舍。<br><br>　　这是韩国在被彻底夺舍，完全丧失自己意志前，那最后的挣扎！<br><br>　　韩国的命运，只能看它的百姓能不能觉醒，将会怎么决定了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 16:38:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：“77国集团和中国”峰会，国际新秩序该来了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273350-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388011">　　为期两天的“77国集团和中国”峰会昨天在古巴首都哈瓦那闭幕。<br><br>　　峰会通过了《哈瓦那宣言》，古巴领导人卡内尔表示：“全球南方”领导人一致要求终结“充斥着掠夺的国际秩序”，“全球南方”国家必须改变国际秩序的游戏规则。<br><br>　　巴西总统卢拉在演讲中，谴责了美国对古巴的长期封锁政策，并指出美国的禁运是非法行为。<br><br>　　另外，峰会还通过一项单独声明，同意墨西哥重新加入“77国集团和中国”机制。<br><br>　　墨西哥是“77国集团”第一批成员国，但后来在美国压力之下，退出了“77国集团”，先后退出的还有新西兰和南朝鲜。<br><br>　　墨西哥决定重返，也为“77国集团”增添了一份力量。<br><br>　　接下来，“77国集团”领导人将前往纽约参加正在召开的第78届联大会议，9月19日将举行高级别一般性辩论，美国到时不要捂起耳朵。<br><br>　　《哈瓦那宣言》共有5000多字，强调了“77国集团”与中国共进退的友好合作关系，同时也戳了美国肺管子。<br><br>　　其中几条对美国的抨击可谓是针针见血：<br><br>　　第4条，“当前不公平的国际经济秩序给发展中国家带来的重大挑战在当前已达到最严重的程度。”<br><br>　　第8条，强烈反对“实施具有域外影响的法律法规和一切其他形式的胁迫性经济措施，包括对发展中国家的单边制裁，并重申迫切需要立即消除这些措施。”<br><br>　　第10条，明确“反对技术垄断等阻碍发展中国家技术发展的不公平做法”<br><br>　　分别对应的是，“美西方压制发展中国家追求发展的阴谋”、“美国用长臂管辖在国际上搞黑社会式的家法帮规”、“美国用政治手段阻挡世界科技发展”<br><br>　　这些正契合了中国多次批评美国的内容，也就是说，大多数国家对美国的倒行逆施早已怨气冲天。<br><br>　　“77国集团”共有134个国家，也是全球成员国最多的国际组织之一。<br><br>　　网上一些亲西方人士嘴里动不动就把美西方等少数国家称为“国际社会”，动不动就说中国被国际社会“孤立”了。<br><br>　　那么这134个国家就不是国际社会？中国怎么就被国际社会孤立了？<br><br>　　当美国向中国发起贸易战、科技战时，中国就跟它当面硬刚，我们说过：谈，大门敞开；打，奉陪到底！<br><br>　　“77国集团”有站在美国一边吗？它们不仅没有站在美国一边，反而看到了中国人敢于斗争的精神，也看到了建立国际新秩序的希望。<br><br>　　很多国家都受够了美国和它的西方盟友，美国一边说着“人权、民主、自由”、一边却到处干着伤天害理的勾当。<br><br>　　美国甚至连叙利亚的石油都要偷，而这是一个经历过动荡、战乱、地震的国家。<br><br>　　但在8月20日，美军又派出60辆油罐车从叙利亚哈塞克省偷盗石油，驶向美军在伊拉克的基地。<br><br>　　叙利亚代表这次也来到了古巴，他控诉了美国的罪行。<br><br>　　有几个国家没有被美国蹂躏过？各国都有一本“血泪账”，大家你一言，我一语，那场面就像是“诉苦大会”。<br><br>　　有人嘲笑“77国集团”没有力量，组织松散，都是些穷人。<br><br>　　但别忘了，穷人是要翻身的，从“农村包围城市”西方听说过吗？美国那套“基于规则的国际秩序”早晚要破产。<br><br>　　今天的国际秩序，也称为“战后秩序”，联合国就是战后国际秩序的产物。<br><br>　　《联合国宪章》最主要精神是什么？维护世界和平，各会员国主权平等。<br><br>　　根据宪章精神，各主权国家都有选择自己发展道路的权利，不同体制国家互相尊重。<br><br>　　但“战后秩序”是被谁改变了？就是美国和北约。<br><br>　　90年代，美西方肢解南斯拉夫，制造波黑战争，发动科索沃战争，这是“战后秩序”被打破的关键节点。<br><br>　　也是在这一时期，1997年，美国在北约马德里峰会上宣布北约东扩。<br><br>　　美国撕下了所有伪装，强行将科索沃变成了一个“国家”，理由是阿族人权受到了塞尔维亚族的“侵犯”。<br><br>　　这时，西方媒体说是“人权高于主权”。<br><br>　　伴随着北约东扩的是，阿富汗战争、伊拉克战争、格鲁吉亚颜色革命、乌克兰颜色革命、“阿拉伯之春”、利比亚战争、叙利亚内战……直到俄乌军事冲突爆发。<br><br>　　北约东扩到俄罗斯边境的问题，本来完全可以在安理会上讨论。<br><br>　　但美国将北约凌驾于安理会之上，使俄罗斯一票否决权失去了效力。<br><br>　　这是美国对“战后秩序”又一次严重破坏，当安理会常任理事国的权力失去作用后，它只能使用军事手段作为否决权。<br><br>　　为什么五大国可以拥有一票否决权？就是为了防止大国之间用战争来解决争端。<br><br>　　在安理会的谈判桌上吵架，总比在战场厮杀要文明得多。<br><br>　　然而，美国从肢解南斯拉夫开始就不再在乎文明的方式，它觉得可以用自己的意志统治这个世界了。<br><br>　　1999年，在科索沃战争中，中国驻贝尔格莱德大使馆被美军战机炸毁，三名中国公民遇难。<br><br>　　中国是安理会常任理事国，美国也是说炸就炸。炸完，美国向中国“道歉”并赔款，说是地图问题导致误炸。<br><br>　　那时的美国已经到了忘乎所以了的地步。<br><br>　　但中国人会忘记这件事吗？永远不会。我们要努力发展经济，努力提高军事力量。账，早晚还是要算的。<br><br>　　当美国认为自己可以横行全球时，它又搬出了臭名昭著的“以实力地位出发”（from a position of strength）政策。<br><br>　　因为美国拥有全球最强的军事实力、宣传实力、科技实力、政治实力。<br><br>　　所以，每个国家都要服从于美国的旨意。<br><br>　　服从的国家，可以得到“民主小红花”一朵；<br><br>　　不服从的，你就是民主的破坏者。<br><br>　　民主，曾是社会主义阵营的象征，那时美国只有“自由”的招牌。<br><br>　　现在连民主都抢到手了，美国能不嚣张吗？<br><br>　　美国对中国、俄罗斯尚且如此不尊重，它还会在意“77国集团”那些成员们吗？<br><br>　　干涉内政，长臂管辖，对美国来说那是日常工作罢了。<br><br>　　2018年，白宫甚至敢在委内瑞拉册封瓜伊多为“总统”，并以马杜罗政府“不合法”为由，冻结了委内瑞拉存在西方的资金，包括存在英格兰银行的黄金。<br><br>　　这是做给谁看的？美国就是要那些发展中国家看看，你们不“民主”的后果是什么？<br><br>　　“77国集团”嘴上不敢说，心里会不明白？美国已经开始在指定主权国家的领导人了，还管这叫“民主”。<br><br>　　欧洲有很多发达国家，但它们与“77国集团”里的一些硬骨头相比，都是无骨之物。<br><br>　　当美国反对中国与“77国集团”合作时，德国外长贝尔伯克去年是怎么配合美国的？<br><br>　　她说中国是“77国集团”中的富裕国家，不应当享有发展中国家的碳排放优惠。<br><br>　　这位跳蹦床的外长，居然连基本国际常识都没有，闹出了国际笑话。因为中国并不是77国集团成员国。<br><br>　　而这类小丑式政客，今天在西方国家政坛遍地都是。<br><br>　　它们不在乎本国利益，也不在乎战后秩序遭破坏的危险性。<br><br>　　它们只会鹦鹉学舌，跟着美国念“基于规则的国际秩序”。<br><br>　　这种秩序如果再存在下去，就会变成勒死发展中国家的绞索。<br><br>　　2021年在中美阿拉斯加会谈时，中国爆发了，当面告诉美国：“美国没有资格在中国的面前说，你们从实力的地位出发同中国谈话”。<br><br>　　这句话我们忍了很久！<br><br>　　但美国觉得接受不了。<br><br>　　因为从南斯拉夫被肢解以来，美国觉得“从实力地位出发”是天经地义的事情，《联合国宪章》算什么？<br><br>　　接下来，布林肯、沙利文他们都到处说中国在挑战“基于规则的国际秩序”<br><br>　　“77国集团和中国”峰会，就是要在哈瓦那代表广大发展中国家告诉这个世界--到底是谁破坏了真正的国际秩序，是谁维护着一个充满掠夺的国际秩序？<br><br>　　美国决不希望中国与“77国集团”合作，原先它们希望中国能加入G7集团，跟西方一起分赃。<br><br>　　但中国跟它们的“分赃价值观”还真不一样，我们拒绝加入G7。<br><br>　　我们倡导的是人类命运共同体。<br><br>　　这次在古巴举行的“77国集团和中国”峰会，释放出了一个极其强烈的信号：天下苦美久矣！<br><br>　　各国渴望建立国际新秩序，一个平等互利的新秩序。<br><br>　　但发展中国家要想摆脱美西方的掠夺与剥削，只能靠斗争。几十年的经历已经证明，靠妥协是改变不了西方霸权主义的。<br><br>　　“以斗争求和平则和平存，以妥协求和平则和平亡。”<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 18:11:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗天昊：中朝俄大三角中的金正恩：吉吉国王玩转狗熊岭]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273348-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388009">　　人间万国，如同森林。<br><br>　　不一定非要成为大国的领袖，才可以号令天下。小国领袖，一样可以驱星逐日，站在风口浪尖。<br><br>　　近日，金正恩与普京在俄罗斯会面。<br><br>　　小朝鲜与庞大的俄国熊对等而交。<br><br>　　在俄乌战争正浓时，小国掌门金正恩，将自己放到大国博弈的赌桌上。<br><br>　　对于金正恩，不少国人缺乏了解，他的发型，身材和绯闻，成为小资知识分子的笑柄，朝鲜政坛的争斗，人们只记住诸如“炮决”，“不要姑父这个时代”的庸俗闹剧，在所有人都等着看他笑话的时候，他却成为传奇。<br><br>　　当他初上台的时候，所有人都认为他只是个过渡。内忧外患，积弊重重。<br><br>　　于内，他才二十几岁，几大扶灵大臣，全部是重权在握的元老，权力基础异常脆弱。经济处于崩溃边缘，民变成为潜在威胁。<br><br>　　于外，美国时常制裁，斩首行动，出兵危险，时刻可能降临，中俄扶持半心半意，朝韩不时冲突。国际社会孤立。<br><br>　　风雷动，变幻瞬息间。<br><br>　　金正恩以他果敢和善于洞察与利用时势的能力，迅速完成了逆袭。<br><br>　　在中国忙于重要政治人士布局，无暇东顾的特殊时期，金正恩突然袭击，一举拿下把握内政与外交的姑父张成泽，清除了最大的权力隐患。同样通过突然袭击，清除了军界元老李英浩。两次突袭，基本完成了其清洗政局的目的，其后，他培植了自己的势力，重整了江山。<br><br>　　对外，金正恩借力打力，分化瓦解，成功玩转大国。<br><br>　　他上台之后，积极树立反美形象，既在国内制造威望，凝聚人心，同时，也让中俄安心，对于美国，他步步试探，进两步退一步，常挑衅，不决裂。躲在中俄背后玩火。<br><br>　　此外，朝鲜也逐步谋求摆脱中俄影响。金正恩的分化挑拨手段，也使用的炉火纯青。纵容韩国部署萨德，借韩国制衡中国和俄罗斯。然后，等闹大了，又跟韩国叫板，作为向中俄寻求物质支持的砝码。<br><br>　　同时，朝不顾各方压力，坚持研发核武，有了核武，金正恩彻底告别卡扎菲式小国领袖被人左右的命运，将朝鲜的未来，自己的前途，掌握在自己手中。<br><br>　　在一片看低浪潮中，金正恩以迅雷不及掩耳之势，完成了一序列大动作，谋算深远，灵活权变，其头脑与手腕，远远超过世人的想象。<br><br>　　经过几年腾挪，金正恩当下可谓闲庭信步，高下在心。<br><br>　　在特朗普时代的美国，时代朝鲜与美国最高领导直接会晤，使金家政权在第三代之后，平安软着陆，两韩夹在大国之间求生存的历史亦告终结，同时，在价值最大时抛开中俄，单独与美国会谈，将获得最大实惠，被称为“没有中间商赚差价”。<br><br>　　中国的一代领袖曾经玩转的全球大三角游戏，也找到了精神传人，其胆识，计谋和格局，将大国玩于股掌之上的自信与霸气，当今领袖之中，难寻其匹。<br><br>　　以金正恩的年纪，他无需向天再借50年，未来朝鲜可进可退。是否改革，高下在心。<br><br>　　十几年前，他的父亲越过大哥和二哥，将权力交给他这个幼子，嘲笑者有之，觊觎者有之，嫉恨者有之，不服者有之。<br><br>　　回望来路，不得不承认，一个成熟政治家，识人的眼光何等重要。<br><br>　　曾横扫大陆的铁木真，在选择继承人的时候，放弃了敦厚老实的术赤，而选择了富有权谋的第三子，有时候，恶人比善人更善识人。<br><br>　　在风靡国内的动画片《熊出没》中，猴子吉吉虽然个头不大，却能够玩转狗熊岭，视熊大兄弟等一干动物如无物。<br><br>　　猴有虎性，足以称王。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 18:09:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：刚刚，美国最致命的秘密，藏不住了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273347-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388008">　　今天聊一点不一样的内容，保证解读角度全网独家，绝对深度，没有一句话是老生常谈。<br><br>　　壹<br><br>　　事情的起因是这样的：<br><br>　　9月12日的时候，马斯克说的一句话石破天惊！他当时在一档播客上做节目，聊到台湾省问题的时候，他直接公开表示：<br><br>　　台湾是中国不可分割的一部分，却被武断的认为不属于中国，是美国一直在阻止中国统一，但是随着中国的军事实力增长，中国迟早完成统一大业。<br><br>　　虽然马斯克说的确实是事实，但这个事实太有利于我国了，所以一定会有相当一批美国人觉得这种言论就是叛国。<br><br>　　可以说马斯克是冒着身败名裂的风险，把这个事实给说了出来。<br><br>　　我看见很多人分析说，马斯克在中国赚的太多了，看来中国市场的诱惑真的太大了。还有人说马斯克是不是在上海又想搞什么新项目？肯定又得有求于我们？<br><br>　　从赚钱角度来解读这个事情的想法，有一定道理，但还是站不住脚。<br><br>　　如果你是马斯克，你在中国和美国都有巨大的利益，对于这种敏感问题，你最好的处理方式是什么？<br><br>　　当然是回避啊。<br><br>　　公开站队中国这边，就等同于公开得罪美国那边，当大国博弈的摩擦开始以后，自己可能会被拉扯到粉碎！<br><br>　　这方面其他美国公司的行为就可以佐证。<br><br>　　还记得之前的新疆棉事件吗？那些美国公司在中国赚的盆满钵满，可有几个为了中国市场而帮中国说话的？<br><br>　　甚至不少美国大牌公司的态度就是：“我既要赚你的钱，我还要瞧不起你，还要侮辱你的国格！”<br><br>　　这些美国公司里面最好的态度，也就只是对敏感问题保持沉默罢了！绝对不会说跑出来武逆美国替中国说话的。<br><br>　　贰<br><br>　　所以“在中国赚钱论”，根本就站不住脚。<br><br>　　而且如果我们回顾马斯克的态度的话，你会发现他之前就是这么说的，还真不是最近临时改口的。<br><br>　　2022年10月，马斯克曾经说，台湾应该成为中国的一个特别行政区。<br><br>　　同时，当时马斯克还对乌克兰局势提出4项和平建议，分别为：<br><br>　　1、在联合国的监督下，就乌克兰东部问题展开公投，老百姓愿意跟谁，这个地方就归谁。<br><br>　　2、承认克里米亚属于俄罗斯，因为这个地方1783年起就属于俄罗斯。<br><br>　　3、克里米亚的供水得到保证。<br><br>　　4、乌克兰保持中立。<br><br>　　马斯克在俄罗斯可没什么生意，这又如何解释呢？总不能又说马斯克为了俄罗斯市场，所以才替俄罗斯说话吧？<br><br>　　那么马斯克为什么还是要说这些话？又是台湾省，又是乌克兰的。<br><br>　　这就得回到马斯克本人的人生经历上面，才能看懂这一切。<br><br>　　马斯克并不是美国人，他是后来才加入美国和加拿大国籍的，他是在南非出生的非洲白人。<br><br>　　目前马斯克是三重国籍：南非、美国、加拿大。<br><br>　　可南非出生，和马斯克说真话有什么关系？<br><br>　　那你就必须理解现在美国最深层次的矛盾是什么？就是种族替代论。<br><br>　　这是现在西方广泛流传的一个理论，不过在公开场合没有被任何人承认，但私下非常流行。<br><br>　　这个思想认为：<br><br>　　“西方白人主体民族的生育率越来越低，而那些非法移民大量的生孩子，西方白人现在被种族替代掉，最终可能像古代的罗马人一样，被蛮族夺取自己的国家。”<br><br>　　这个理论在现在的美国和欧洲特别流行。<br><br>　　而实际上最早遭遇种族替代危机的，并不是欧美白人。<br><br>　　而是南非白人。<br><br>　　在非白人种族的角度来看，是白人殖民了南非，然后对当地的黑人搞种族隔离，自己在南非作威作福。<br><br>　　到了现代以后，在艰难的争取下，南非黑人总统曼德拉结束了种族隔离，南非走向了种族和解，成为了当地所有种族的国家。<br><br>　　可在白人眼里故事并不是这样的，下面我要说的并不代表我的观点，而是我阅读南非白人写的书籍以后，看见他们的观点。<br><br>　　南非白人认为自己根本没有殖民南非，是自己祖先很有冒险精神，不远万里来到南非这个地方，然后当时这个地方也没什么人，只有极少数黄种人原住民，于是白人就在这个地方建立了一个非洲白人国家。<br><br>　　是的，实际上南非的白人和黑人都是后来来到的。<br><br>　　南非真正的原住民和印第安人一样，都是黄种人，他们叫做民桑人、科伊人。<br><br>　　不过这些人人口也很少，所以当时南非大部分地方都是空地。<br><br>　　南非的黑人主要是班图人，他们是从非洲北部迁过来的，也有说法是当做黑奴被卖过来的，总之和白人一样，也都是外部迁移过来的，来源比较复杂。<br><br>　　南非白人来到南非这个地方的时候，并没有看见黑人，只看见了黄种人。<br><br>　　然后他们就在旁边的空地建立了南非这个国家，后来黑人非法移民通过各种途径来到了这个国家，因为南非白人人口不够，所以他们就索性把黑人圈起来当做劳动力。<br><br>　　南非经济高速发展以后，成为非洲最繁华的国家。<br><br>　　结果那些白人万万没想到，他们眼里的黑人打工仔居然说要跟自己搞种族平等，也要来享受自己创造的繁荣。<br><br>　　到了1990年，在全球压力下，南非政府只能释放71岁的曼德拉出狱，随后他当选南非总统，种族隔离彻底解除。<br><br>　　在南非的人口中黑人占80%，白人占7~8%<br><br>　　在这种人口结构下，搞投票白人根本选不赢，很快整个南非都被黑人给掌握了，白人自然被清算，大量的白人精英都逃出了南非这个国家。<br><br>　　剩余的白人普通人只能沦为乞丐，住在贫民窟里面苟活度日。<br><br>　　我声明一下，我不认同以上这种历史叙事，只是陈述。<br><br>　　叁<br><br>　　这种思想在南非白人精英中非常流行，其中有一个南非白人移民，去美国以后写了一本书。<br><br>　　这本书的中文译名叫做《 跳进食人族的油锅：南非带给美国的教训 》，你光是从这个书的名字就可以看出来，这个书对黑人兄弟非常的不友好，充满了种族歧视。<br><br>　　作者是南非白人：Ilana Mercer，95年离开南非移民到美国。<br><br>　　他的意思是说美国一定要保持自己的白人主体身份，否则在选票制度下，一旦非白人种族成为大多数，美国白人就会失去自己的国家主权。<br><br>　　恰好马斯克就是南非人，他出生的时候刚好见证了南非白人的地位，从巅峰到低谷。<br><br>　　他从南非移民到美国的真正原因，大概率也是因为南非白人的地位暴跌，彻底沦为社会底层。<br><br>　　我不说南非白人自己的这个历史叙事是否正确。<br><br>　　但我们可以讨论一下今天的美国，是否美国白人也在失去自己的国家主权？他们会不会被非法移民给替代掉？<br><br>　　这几天纽约难民问题闹得沸沸扬扬。<br><br>　　2023年8月9日，美国纽约市市长埃里克·亚当斯称，要解决纽约的“移民危机”，3年里可能最多要花费120亿美元。<br><br>　　你要知道，美国为了和中国进行国家层面的产业竞争，他给自己电动车产业的补贴也就120亿美元！<br><br>　　你就想想看难民问题，对美国的国力造成了多么巨大的损耗。<br><br>　　如果你从这个角度来想的话，你还会认为中国或者说俄罗斯，是美国的最大国家威胁吗？<br><br>　　从移民角度来说。<br><br>　　移民美国的中国人百分百都是对美国没有任何威胁的工具人，被美国白人称为模范少数族裔，意思就是完美的韭菜。<br><br>　　里面有不少的“东西”，对白人简直像狗一样的忠诚。至于说俄罗斯人，他们本身就是白人，这是美国可以同化的人口。<br><br>　　而且中国和俄罗斯也没有主动进攻美国的战略，我们并不想殖民或者侵略美国。<br><br>　　对美国白人这个种族生存来说，中国和俄罗斯恰恰最小的危险。<br><br>　　那谁会要美国白人的命呢？当然就是拜登和民主党。<br><br>　　民主党搞圣母婊思想，对非法移民敞开大门，希望这些人全部涌入美国。<br><br>　　肆<br><br>　　按照美国方面的数据来看，非法移民一年要来200万，具体有多少没人知道，因为美国边境过于混乱。<br><br>　　有小道消息说实际可能一年有400万，但我不太敢相信，实际数据可能是200多万。<br><br>　　根据2017年的统计数据，美国约有拉丁裔人口5885万，占总人口的18.1%<br><br>　　美国人口调查局预测，到2060年，美国的拉丁裔人口将占总人口的28.6%<br><br>　　我感觉上面预测过于乐观。<br><br>　　按照目前的这个增长状态来看，如果现在这种难民涌入数量继续持续，最多10年内美国就会濒临内战，20年内白人就不再成为多数。<br><br>　　不相信你自己看下面的数据，光是今年纽约市就来了11万难民，今年可还没有结束呢，搞不好到今年结束的时候，纽约市会有20万难民！<br><br>　　纽约市总人口才800多万。<br><br>　　我就假设一年有20万难民来纽约，10年就是200万，绝大多数难民都是年轻人。而美国本土生育率并不高，至少没有难民高，按照这种增长速度，10年之内纽约市的难民将成为年轻人的主力。<br><br>　　今年5月份的时候，纽约市每天来200个难民，到7月份的时候，根据报道每天要来400个难民……<br><br>　　现在才9月份，到11月份的时候，会不会每天要来600个难民？所以我说10年内就会出现巨变，搞不好也还是最乐观的估计，因为这个速度简直是倍增！<br><br>　　然后问题来了。<br><br>　　现在美国的统治阶级他们不断的挑起乌克兰冲突，不断的在台海搞事。<br><br>　　而美军可以说是美国白人最后的定海神针。<br><br>　　如果美国和俄罗斯，或者和我们爆发冲突，我先不说谁胜谁负。<br><br>　　我就请大家思考一下这个问题，如果白人构成的美军在一场大战中精锐尽失，人口损失惨重。<br><br>　　那这和剥夺美国白人的军权有什么区别？<br><br>　　随着非白人种族的人口增长，白人的军事定海神针还受到重创，你觉得白人还能守住的本土吗？<br><br>　　伍<br><br>　　说白了就是拜登和民主党，无法解释一件事情。<br><br>　　这个事情你必须切换到种族视角，才能看明白。不能继续用国家视角来看，因为美国已经不能代表美国白人的利益了。<br><br>　　那就是，为什么美国白人他们一定要和俄罗斯或者中国去拼命？然后自己被我们灭了，就保卫了一个“外族化”的美国？<br><br>　　甚至很多美国白人有这种想法，他们认为俄罗斯和美国都属于白人世界的国家，相互内耗实际上是在消耗全世界的白人霸权。<br><br>　　这也是为什么特朗普时期他作为一个白人利益的代言者，他会有取消北约，然后联俄制中的想法。<br><br>　　这种绞杀局面一旦构成，对我国的影响是致命的。<br><br>　　特朗普的意思就是说：咱欧美就不要针对俄罗斯了，他不也是一个白人国家吗？而且国内资源非常丰富，欧洲、俄罗斯、美国联手的话，天底下还有谁可以挑战我们？<br><br>　　你想想看一旦这个局面形成，是不是非常可怕？我国再厉害，1打3的压力也是够呛呀。<br><br>　　索性天降萎男拜登，他一顿骚操作，彻底绝了俄罗斯的后路，一步步把俄罗斯逼向东方大国，彻底打断了俄、欧这对白人兄弟的联合机会。<br><br>　　拜登在国内更是对非法移民敞开大门，他的态度就是你们都进来吧，随便进！<br><br>　　我们切换视角，你设想一下，假如说你是一个白人，你会怎么看拜登？<br><br>　　此等国贼，岂不天诛？<br><br>　　现在很多白人，他们内心对乌克兰或者台湾省问题一点兴趣都没有，人家最反感的是西方圣母婊和非法移民问题。<br><br>　　但西方的这些圣母婊集团，他们已经把媒体完全的控制了，同时充分的占据了道德制高点，西方白人只能被他们绑架。<br><br>　　你得理解了以上这些背后的潜流，你才能理解马斯克作为一个南非白人，他为什么敢公开武逆美国的主流舆论。<br><br>　　因为商业天才的他，窥见了真正的潜流！<br><br>　　这个潜流就是：<br><br>　　“扪心自问，今天谁才是西方白人文明的最大敌人？真的是中国和俄罗斯吗？”<br><br>　　“美国作为西方白人集团的首领，美军是西方白人最后的主力军，如果说在台海发生一场大战，以中国的战斗力，我先不讨论胜负，但绝对可以重创美军！”<br><br>　　“而一旦美军被重创，在白人种族失去人口优势的情况下，在这个选票制度之中，谁还有强制性的能力来保证白人的利益？”<br><br>　　陆<br><br>　　你仔细观察马斯克的身份，对比美国的其他富豪，你会发现马斯克有一个独特性。<br><br>　　他是这几年美国商业圈中，极少数的非犹太人的富豪！是一个传统的白人资本富豪。<br><br>　　不相信我们来数一下：<br><br>　　比尔盖茨的母亲是犹太人、扎克伯格是犹太人、巴菲特是犹太人、索罗斯是犹太人……<br><br>　　还有什么摩根、洛克菲勒、格林斯潘、索罗斯、布隆伯格等等，这些美国富豪全部都是犹太人或者犹太血统。<br><br>　　拜登自己是爱尔兰白人，但他的媳妇和女婿都是犹太人，所以他的后代也已经犹太化了。<br><br>　　上面就是今天美国商业的现状。<br><br>　　马斯克是这几年极少数崛起的白人富豪，你得理解这一层特殊性，他和特朗普一样，都没有融入犹太商圈。<br><br>　　这里我补一句，虽然伊万卡嫁给了犹太人，但是特朗普的几个儿子都是正统的白人，没有犹太化。<br><br>　　从这个角度你还可以理解，马斯克为什么要购买推特？你可以看看这些美国的媒体和移动互联网巨头基本都被都太富豪给把持了。<br><br>　　马斯克把推特买到手以后， 直接就表示可以帮助特朗普解封。<br><br>　　你可以体会一下这里面的深层次含义。<br><br>　　这是美国白人近些年来，终于第一次把舆论权给夺回来了，现在推特正在成为美国白人的舆论大本营。<br><br>　　只要掌握了部分舆论平台，马斯克自然无惧媒体攻击，属于擒贼先擒王，打蛇打七寸。<br><br>　　然后我们再看一下马斯克之前的表态，他说谁控制了提词器，谁就控制了拜登。<br><br>　　这句话是不是非常的意味深长呢？<br><br>　　总结一下吧：<br><br>　　马斯克冒着西方政治正确的大不韪，也要公开表态拒绝战争，能商量的事情尽可能就商量。<br><br>　　这实际上就是美国白人右翼，对于美国圣母婊权贵集团的反抗，他们表示的很清楚，自己族群不想成为美国权贵意识形态的炮灰。<br><br>　　他们并不认为中国和俄罗斯是自己的致命死敌。<br><br>　　不得不说真的是一出好戏呀，天佑中华也！不过这也再次说明一个道理，毁灭一个国家的未必是核弹，更可能是圣母！<br><br>　　我们自己也要明白一个道理，遇见乱世，先“灭”圣母啊！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 18:08:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，信号显现，最残酷的冬天开场]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273346-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388007">　　今天还是写条短的。<br><br>　　写之前，忍不住想到这么一句话：只要我不尴尬，那尴尬的就是别人。<br><br>　　现在这句话，用来形容谁最合适呢？<br><br>　　拜登！<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　看这条消息：近段时间，又到一年一度联合国开大会的时间，环球网的消息说，拜登准备利用这个机会，想要和哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦、土库曼斯坦和乌兹别克斯坦，也就是中亚五国的领导人，搞场峰会！<br><br>　　说到这里，要顺便提一下：拜登和他那批人，除老是胸有成竹、有条不紊地把所有事都搞砸外，还有一个非常古怪的爱好，特别喜欢搞峰会。<br><br>　　而且痴迷到了不管对方愿不愿意，也不管有没有效果，我就是要拉你们来开个会，我就觉得很开心的那种！<br><br>　　这种事太多了，这里就举个简单例子好了。<br><br>　　去年时，拜登和他那批人突然想到：在中国南边，可是有个东盟啊，东盟可是有6亿人口，力量不小啊，得赶紧把它们拉来，开个峰会！<br><br>　　结果搞笑了：拜登可能心太急，那边大家还在悄悄商量，他就来了霸王硬上弓，说我们已经和东盟商量好了，几月几号我们要开一起办峰会！<br><br>　　然后东盟方面很生气：我们压根就没商量好日期！<br><br>　　之后美国人又强拉，一定要东盟领导人去华盛顿，和他去开峰会。<br><br>　　美国毕竟是世界老大啊，多少得给个面子吧，于是东盟各国领导人就去了，还以为美国人事先那么积极，总该给点大的甜头尝尝吧，有的领导人还作好和拜登一对一会谈的准备。<br><br>　　结果到了那里，大家大失所望：啥都没有，就是拜登拉着大家，集体吹了通牛，说了一段话，基本就是挑拨东盟和我们关系的那种。<br><br>　　然后呢？<br><br>　　拜登趾高气扬地宣布：我们美国，可是准备给你们巨额援助哦！<br><br>　　多少呢？<br><br>　　1.5亿美元，还得东盟10个国家来分。<br><br>　　这是去年世界级的笑话，和前几天拜登跑到越南，说要帮助越南成为全球的芯片制造中心，然后宣布向越南提供200万美元巨额援助一样，差不多是一个程度。<br><br>　　反正拜登上台之后，非常热衷，从最初的皿煮峰会、美洲国家组织峰会、美国和太平洋岛国峰会，还有前段时间的美日韩峰会什么的，总之是一大堆，每次都是开场搞得挺热闹，但啥事都不解决，每次美国兜里掏出的钱，还寒碜得要命，让参加者不但不感激，反而觉得受到了侮辱的那种。<br><br>　　对拜登和他那批人搞的这种峰会，怎么来形容呢？<br><br>　　还不如不搞！<br><br>　　于是问题就来了：这种峰会开了没用，美国人自己知道吗？<br><br>　　他们当然知道，但每次都装得煞有介事！<br><br>　　像这次美国和中亚五国的峰会，拜登的国家安全顾问沙利文在宣布时，就煞有介事地说：这次峰会，美国将会和中亚五国讨论“一系列问题”。<br><br>　　哪些问题呢？<br><br>　　根据美国人自己的说法，这峰会可厉害了，绝对是包罗万象啊：从地区安全到贸易和互联互通，再到气候变化，以及正在进行的“旨在改善治理和法治的改革”。<br><br>　　我们都知道一个道理：如果谈事情，你啥都谈，就等于啥都没谈。<br><br>　　所以光从对它的介绍，我们就知道：这个所谓的峰会，根本没啥用！<br><br>　　既然没啥，这事沙利文宣布，也就算了，但他非得学我们，还硬加了一场戏，搞了个东施效颦：我们美国和中亚五国搞的这场峰会，可是不针对任何国家的哦。<br><br>　　对这事，该怎么评价呢？<br><br>　　简单来说，就是：你美国是海洋国家，自从你从阿富汗撤军之后，中亚和美国势力之间，已经隔得实在太远了，你就算想针对，人家也没傻到白白给你当炮灰啊！<br><br>　　说到这里，有人可能要说了：拜登这是想干嘛，他这么吃了空，闲得没事干，非要拉这些中亚国家，来搞个明知不会有什么效果的峰会？<br><br>　　如果这么想，又错了。<br><br>　　到这里，就可以进入第二层了：对这场峰会，拜登和他那批人，有着非常深的算计！<br><br>　　什么算计呢？<br><br>　　先说这件近段时间一直在讲的事：这段时间，拜登和他那批人，绝对是焦头烂额！<br><br>　　因为他们之前好不容易，布下的一个个局，结果被人手指一捅，就像泥做的一样，转眼间就土崩瓦解！而且在那一刻到来前，他可能还觉得自己聪明无比，一边布局，一边得意洋洋！<br><br>　　在西边，对乌克兰人的反攻，不但是他，还有他那一大批人，觉得这事十拿九稳，肯定能搞定，结果现在乌克兰都已经进入秋季了，乌军除了损失不计其数的人员和装备外，几乎毫无进展！<br><br>　　对我们呢？<br><br>　　去年10月，在精心谋划之后，在芯片上，美国人不再是“卡脖子”，而是发起了偷袭，从头到脚一路卡到底！<br><br>　　对这场偷袭，今年7月，可能觉得这事已经搞定，美国大获全胜，拜登他们那批人可能极其得意，所以就让《纽约时报》就找到制订偷袭方案的人，那人当时还说：这次偷袭成功与否，关系到美国国运，要是偷袭失败，美国之前尽量想避免的某个未来，将会到来！<br><br>　　结果言犹在耳，8月29日，华为mate60 pro就出来了，顿时惊呆了美国一大批人，差不多一个多星期，他们居然怎么回应都不知道！<br><br>　　但光吃了败仗，就算了吗？<br><br>　　不是！<br><br>　　这又得回到我之前问过一次的那个问题了：如果一个人处心积虑，费尽心机，搞出了一场大规模的进攻，结果失败了，他马上会遭遇到什么呢？<br><br>　　答案是这两个字：反攻！<br><br>　　对方一旦展开反攻，这人已经吃了败仗的形象，就再也没法遮掩了！<br><br>　　到这里，又可以进入第三层了：近段时间，面对着俄罗斯很可能要发动的反攻，不管是美国还是欧洲，现在其实非常慌乱，而且束手无策！<br><br>　　我们来看这五件事：<br><br>　　第一件事是：当地时间9月6日，英国广播公司，也就是BBC公布了一段视频，看完了它之后，欧美那边几乎所有人的心都凉了！<br><br>　　这是段什么视频呢？<br><br>　　在乌克兰战场上，乌军士兵“轰隆隆”地，驾驶着庞大的“挑战者2”坦克，冲向俄军阵地，突然间，从天上飞来了一架俄罗斯无人机，带炸弹的那种，击中“挑战者2”，然后坦克起火，就这么简简单单地，被摧毁了！<br><br>　　为啥看了视频后，很多人会心凉呢？<br><br>　　因为在这次被摧毁前，对“挑战者2”坦克，西方一直把它吹成“神器”！<br><br>　　一直寄予厚望！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　之前不管是美国人，还是英国人，一直在说：“挑战者2”可是“地表防御力最强坦克”哦，它上面可是装着乔巴姆复合装甲，也就是复合装甲和反应装甲的组合哦，是绝对的钢铁堡垒，能有效抵御各种攻击的哦！<br><br>　　然后就在乌克兰人的哀求下，英国人这才威风凛凛地，让它披挂上阵！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　乌克兰战场，果然是各种“神器”的毁灭地：从“毒刺”导弹，到“陶”式反坦克导弹，到之后的“海马斯”火箭炮系统，再到“爱国者”防空系统，之后是德国“豹2”坦克，美国“布莱德雷”装甲车、法国AMX-10RC轮式装甲车什么，上战场之前，统统被吹成“神器”，上了之后，不用两个月，统统都折戟沉沙，还死得很难看！<br><br>　　这些“神器”中，“挑战者2”是最后的希望！<br><br>　　再来说第二件事：这段时间，对自家和俄罗斯炮弹生产能力的差距，不管是美国还是欧洲，那是越来越担心！<br><br>　　《纽约时报》最近刚报道说，现在俄罗斯炮弹的年生产能力已经达到200万枚，比美国和欧洲的产量之和还要大，是整个“西方产能的7倍”。<br><br>　　我之前说过：现在的俄乌战场，就是拼消耗，最重要的就是拼炮弹，你炮弹产能不如人，你就落在别人下风！<br><br>　　当年苏德战争时，小胡子刚开始也是气势如虹，他手下的将军们战术能力也都挺强的，为啥到后来拼不过苏联人，被迫地下室里自杀？<br><br>　　原因很简单：就是德国的军工产能，拼不过苏联嘛！<br><br>　　最后就被“一力降十会”了嘛！<br><br>　　这段时间，对炮弹不够这事，北约方面极其得忧心忡忡：这两天，在挪威刚举行了北约总参谋长年度会议，北约军事委员会主席罗布·鲍尔就说了一段非常丧气的话。<br><br>　　他是这么说的：乌克兰战场所需的军事装备和弹药数量，非常巨大，已经远远超出了我们的生产能力范围。<br><br>　　产能不够，也就算了，罗布·鲍尔还说了一段更丧气的话：目前全世界范围内，就算能采购到，武器弹药也大幅度涨价，这“导致采购成本迅速增加”。<br><br>　　综合起来，差不多是这两层意思：<br><br>　　一是光凭我们北约，那是根本没办法和俄罗斯来拼产能的！<br><br>　　二是就算有其它渠道，能搞到弹药，价格也高得一塌糊涂！<br><br>　　差不多就是：我们堂堂北约，空有31个成员国，中间还有美国这种超级大国，英法两个联合国常任理事国，居然还斗不过俄罗斯一家！<br><br>　　啥感觉呢？<br><br>　　夕阳日暮！<br><br>　　但以为这样就算了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　北约内部开始吵架了！<br><br>　　怎么吵架呢？<br><br>　　这里就得说到第三件事了：在他们内部，有人已经说了，乌克兰就别装自己还在反攻了，就干脆一点，直接认输算了！<br><br>　　谁这么说呢？<br><br>　　其中主张最强烈的，就是五角大楼前高级顾问道格拉斯·麦格雷戈，在9月15日，在社交媒体上，他就公开写道：乌克兰的反攻彻底失败了。<br><br>　　他是公开说的。<br><br>　　暗中还有一堆美国政客，虽然不敢公开说反攻失败，他们却找了另一个理由，说我们美国的钱很有限啊，这些不能再耗在乌克兰，得用在民生上啊！<br><br>　　这也是明着不认输，但暗中已经认输的意思。<br><br>　　要是认输，一了百了，整件事也就算了，但有人还是不甘心。<br><br>　　谁呢？<br><br>　　前蹦床运动员，德国现外长贝尔伯克！<br><br>　　这就是要说的第四件事：这段时间，不是联合国要开大会吗？她先提前跑到美国，到处找美国政客，说援助乌克兰，可万万不能停啊，再苦再难，我们也一定要挺住，一定要坚决支持乌克兰到底！<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　她原定去美国的时间，是7天，可能觉得时间不够，又多加了3天，现在成10天了！<br><br>　　德国媒体吹嘘说：因为她的魅力，美国共和党那帮政客显然“被征服”了，她所到之处，大家纷纷表态继续支持乌克兰！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这算是在北约国家内部，某种程度的意见不一！<br><br>　　结果就冒出要说第五件事了：因为北约内部的意见不一，乌克兰人非常光火，已经有人在跳脚大骂了！<br><br>　　谁呢？<br><br>　　乌克兰国家安全与国防委员会秘书阿列克西·丹尼洛夫！<br><br>　　塔斯社说：当地时间9月16日，他专门写了一篇文章，等在《乌克兰真理报》上，通篇臭骂西方！<br><br>　　他是这么说的：西方你们这些国家，非常得不地道，一边在移交先进武器这事上，对我们拖拖拉拉，一边你们的媒体，这段时间却在不断地发各种唱衰我们乌克兰的报道！<br><br>　　那些报道呢？<br><br>　　丹尼洛夫点了这些事：<br><br>　　说乌克兰反攻失利，乌军战斗力不断下降；<br><br>　　说基辅用于作战的资源有限，只能坚持几周、几个月；<br><br>　　还说为了停战，宁可让俄罗斯能保留新占领的地方！<br><br>　　骂完之后，丹尼洛夫说：西方国家啊，你们要有“政治责任感”，要克服“厌战”情绪，抓紧对我们进行更大的规模的军事援助！<br><br>　　为啥乌克兰人明知打不过，还要继续打下去呢？<br><br>　　原因我之前也说过：只要这场战事继续，乌克兰这些身在高位的人，大家就不怎么会想到他们，虽说对很多事不满意，肯定还是想着先把仗打完再说，但一旦停战，仗又没打赢，那它国家内部，那种要和这些高层算账的声音，将会排山倒海般地，汹涌而至！<br><br>　　他们所有这些人，就危险了！<br><br>　　这种状况怎么形容呢？<br><br>　　差不多算是骑上了虎背，虽说一直骑在老虎背上，也是挺危险的，但一旦被老虎从背上甩了下来，那极可能很快就被老虎吞噬掉！<br><br>　　到时候，美国和欧洲人，肯定早就闪得远远的！<br><br>　　丹尼洛夫这番话，不见得光是他本人的意思，其实代表了整个乌克兰的高层，只是由他出面，说出乌克兰高层不方便说的意思而已！<br><br>　　泽连斯基是什么一种态度呢？<br><br>　　他已经说了，将会自己去纽约参加联合国大会，并且利用这个机会，去白宫和拜登见面，同时也会去美国国会，和部分议员见面，意思也很明确：就是不但不肯停战，想要说服美国高层，继续向乌克兰提供援助！<br><br>　　说到这里，对为啥在这时候，拜登突然宣布说他要和中亚五国领导人，开个峰会，美国媒体又一哄而起，说中亚这五国和俄罗斯关系密切，我们这个峰会，意义非常重大；拜登的国家安全顾问沙利文也跑出来，煞有介事地说我们搞这峰会，可不针对任何国家哦，大家应该已经背后藏着什么意思了吧？<br><br>　　简单来说，就是他们发现：俄乌战场的形势，对他们来说，已经越来越不对劲了！<br><br>　　所以得先作预备！<br><br>　　虽说手头明明没有牌，但还是得装出我满手是牌的准备！<br><br>　　好了，到这里，就可以对未来的俄乌战事作个预测了。<br><br>　　我之前讲过，现在俄乌两家作战区域，在气候上，有个非常明显的特点，那就是春秋两季，当时会阴雨连绵，进入“泥泞期”，不利于部队大规模行动。<br><br>　　现在离“泥泞期”，只有差不多10来天了，从6月开始，乌克兰人的反攻至今没有任何像样的进展，在未来的10多天，已经不可能发生什么奇迹了，所以现在就可以下这个断言：这场反攻，乌克兰人已经是确定无疑地失败了。<br><br>　　在“泥泞期”之后，冬天就来了。<br><br>　　我们都知道：欧洲去年算是运气，它的冬天是个全所未有的暖冬，甚至在2月，欧洲很多地方的气温就上了20多度，在春节时，捷克连桃花都开了。<br><br>　　但今年的冬天，欧洲还会是暖冬吗？<br><br>　　如果不是，还是想往年那种正常气候的话，整个大地将会冻结，按照这地方的规矩，每年的夏季和冬季，正是开展大规模军事活动的好时候。<br><br>　　现在不管是西方，还是乌克兰人，都没下定决心进行和谈，而且到了现在这时间，就算进行和谈，时间也来不及了。<br><br>　　所以如果不出所料的话，尤其对缺乏武器弹药的乌军来说，今年冬天的俄乌战场，将可能是最残酷、最血腥的。<br><br>　　这个虚头巴脑的峰会，所显现的，就是这么一个冬天！<br><br>　　它其实已经开场了！<br><br>　　到这里，忍不住又想说那句话了：拜登和他那批人，总是胸有成竹、有条不紊地，把所有事都搞砸啊！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 18:07:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：双刃剑！朝俄深度互动，中国何去何从？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273339-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388000">　　多年以前，有那么一段时间，老万热衷于收购朝鲜艺术品，以国画和刺绣为主，当时朝鲜但凡能叫得上名字的人民艺术家，其作品他都大量入手。<br><br>　　每次我和老万去平壤，或者那边的人来中国，都会批量交付，交易用美元，他们只收美元。<br><br>　　对一个外贸很不发达且严重依赖中国的国家来说，艺术品出口一度是朝鲜一个非常小众但很是吃香的创汇渠道。<br><br>　　老万有自己的如意算盘，有次他跟我算了笔账，他说：中国当年刚改开的时候，日本人和德国人以很低的价格在国内大幅收购齐白石的画作，几十年后拿出来拍卖赚翻了天。<br><br>　　朝鲜有影响力的人民艺术家和功勋艺术家一共百十号人，其中最顶级的有十几个（包括去世的），万一将来某天那边也改开了，那么这批人当中一旦能出个朝鲜版齐白石，那他就赚麻了。<br><br>　　我听后感觉不无道理，所以也顺手入了一点，长期持有，权当玩票。<br><br>　　后来，随着在相关领域内话语权的不断增强，老万甚至打起了那边G宝的主意，这个疯狂念头让我心中大惊，忍不住敲打他道：差不多得了。<br><br>　　有次我俩在平壤某艺术机构看样品，刚好碰到几个俄罗斯人也在现场，朝方的机构负责人看到我们进来，立刻把俄方的人晾在原地，十分热情地快步上前招呼我们。<br><br>　　平壤那几家顶级艺术机构的负责人，对我们都很客气，老万是这个领域绝对的头部买家，他一个人的单笔下单量，往往就能把那边某些艺术机构大半年的产能拉满。<br><br>　　几个俄罗斯人突然受到冷遇，顿时对我们投来了非常不爽的目光。<br><br>　　老万见状冷哼一声，满脸不屑地嘀咕了一句：毛子能有几个钱？<br><br>　　那几名俄罗斯人目光中的敌意，深刻扎根在我记忆里，以至于很多年以后，当时的画面依然能清晰地在我脑海浮现。<br><br>　　后来有次，我跟朝鲜某外事机构一名官员吃饭。<br><br>　　酒过三巡之际，谈到中美朝三方关系的时候，那人突然抱怨道：现在只剩下我们（朝方）还在战斗，你们（中国）跟他们（美国）都快走到一起了。<br><br>　　我闻言一惊，讶然问他：何出此言？你怎么能这么想？<br><br>　　然后他借着酒劲儿说了很多难听的，甚至牵扯到志愿军，观点极其令我碎三观。<br><br>　　我冷着脸，一个字一个字地告诫他：千万不要亵渎志愿军，无论在任何场合，他们永远都是你们国家的恩人。<br><br>　　从那以后，我对“白眼狼”三个字，有了更加深刻的理解。<br><br>　　自古至今，中国从来都没有真正意义上，能够肝胆相照的盟友。<br><br>　　反倒是朝俄两家，关系一向密切，且如今彼此间更是越走越近。<br><br>　　13日，俄总统普京与“朝鲜最高领导人”，在远东阿穆尔州的东方航天发射场举行了历史性会晤。<br><br>　　至于我为何要对后者打引号，老粉都知道，再多提一个字算我输。<br><br>　　最近几天，这位朝方领导人的访俄行程马不停蹄。<br><br>　　15日，他参观了俄在远东的加加林飞机制造厂，亲自登上苏－57战斗机听取五代机技术特点介绍，还观看了苏-35战斗机试飞。<br><br>　　16日，俄罗斯国防部长绍伊古向其介绍“匕首”导弹系统，并陪其视察了图-160、图-22M3等战略轰炸机。<br><br>　　当日晚些时候，他又视察了总部位于海参崴（符拉迪沃斯托克）的太平洋舰队护卫舰“马夏尔·沙波什尼科夫”号。<br><br>　　我看这些信息的时候，心中五味杂陈。<br><br>　　回想一个多月之前，绍伊古访问朝鲜时，朝俄双方也就武器层面做过深度交流，当时朝方向绍伊古展示了仿照“伊斯坎德尔”制造的火星-11导弹和酷似“全球鹰”的无人机等武器，令绍很是眼前一亮。<br><br>　　显然，随着俄乌战场旷日持久的扯皮，以及美国对东北亚地区的不断施压，俄朝出于抱团取暖的目的，展开了更加紧密的互动，进入了更深层次的各取所需。<br><br>　　朝鲜的军火库存，可以帮俄罗斯解决战场上的燃眉之急；而俄方的军工技术则被作为置换，让渡给朝方。<br><br>　　对我们而言，这种局面喜忧参半，可谓一柄双刃剑。<br><br>　　从积极的方面看，加强武装朝鲜，既可以对美施压，也可以震慑日韩，起到辅助拉扯的作用。<br><br>　　但另一方面，一旦东北亚成为接力乌克兰之后的新火药桶，那么美国自然乐见其成；俄罗斯也可因此被分担压力，唯独对中国而言，无论是从经济环境还是地缘稳定的层面考量，都将迎来更加严峻的局面。<br><br>　　目前，中美博弈已经进入到了刺刀见红的阶段。<br><br>　　最近，中国刚对两家美国军工巨头实施了制裁。<br><br>　　美国洛克希德·马丁麾下分公司因作为主承包商直接参与8月24日美售台武器，以及诺斯罗普·格鲁曼公司因多次参与美售台武器，均受到了中方的制裁。<br><br>　　美国方面，受华为Mate60pro横空出世的刺激，已经歇斯底里，陷入了癫狂状态。<br><br>　　日前，美国10名共和党议员甚至联名向负责出口管制的商务部副部长艾伦·埃斯特维兹施压，要求成立新机构专门管控美国技术向中国输入，对中芯和华为实施完全封锁，将它们的所有子公司列入实体清单，甚至还要求对中芯和华为的高管提起刑事指控。<br><br>　　一句话：玩不起了。<br><br>　　但是，无论美国再怎么狗急跳墙，其对华科技封锁也注定将是竹篮打水一场空。<br><br>　　最近，荷兰光刻机巨头阿斯迈公司CEO的表态，就十分生动地体现了美国在半导体领域围堵中国的失败。<br><br>　　阿斯迈的CEO表示：妄图孤立中国是没有希望的。<br><br>　　他说：“中国有14亿人，而且聪明人很多。他们能想到我们未想到的解决方案，出口管制只会迫使他们提升创新能力。<br><br>　　他们做事更努力、更快、更专注，我们太自以为是了。”<br><br>　　从跟随美国制裁中国，到被惊出一身冷汗，荷兰算是彻底看明白了：如果不悬崖勒马，趁现在多赚点钱，那么再拖几年，一旦中国彻底突破了光刻机技术，届时将不再是他们肯不肯卖的问题，怕是连自家饭碗都要被中国给他砸烂。<br><br>　　正如伟人在《别了，司徒雷登》所说：封锁吧，封锁十年八年，中国的一切问题都解决了！<br><br>　　美日歇斯底里，朝俄亲密互动，世界风起云涌，中国该何去何从？<br><br>　　答案很简单：坚定走自己的路。<br><br>　　时间在我们这边。<br><br>　　初心不改，自强不息。<br><br>　　只要我们按部就班，在正确的航道上前进。<br><br>　　那么华夏复兴的脚步，任何人都无法阻挡！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 17:53:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>