<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[安民：美国剑指封锁中国航道，再次警告润美资金安全性]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270813-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385442">　　几年前，缅甸军事政变的时候，我当时说美国剑指中国西南陆路油气通道。然后有篇文章讲到收T以后，美国主要的两手，一手是金融战，将中国踢出美国主持的全球银行清算系统，这个策略已经为制裁俄罗斯所证这实，然后中国加紧建设自己的全球银行清算与结算系统，可以说针对这一手的准备，中国已经准备得比较充分了。第二手即是美国会实施全球主航道的封锁，以马六甲为首，主要针对的就是中国原油进口和其他重要生产物资进口，如铁矿石、锂矿，以及中国出口等等。<br><br>　　关于这个，已经被美国的最新进展所证实。<br><br>　　美国国会通过了2024年国防授权法案，通过法案的前提条件就是提交对华作战草案评估。美国国会要求美国国防部启动对华作战的草案评估，在180天内提交一份大陆收T时美国全面封锁化石燃料海上通道的可行性计划。即届时美国要怎么封锁中国大陆。<br><br>　　到这里为止，我前期对美国在大陆收T时美国应对策略的三个关键性对策的预判，已经全部被美国方面所证实。我前期讲得很清楚，大陆收T，军力不是关键，关键是收T后如何应对全球经济与金融制裁和进出口通道的全面封锁，当然，中国突破这个封锁，还是要靠的是军力，只有强大的、全球无敌的人民解放军，才是我们的安全保障。<br><br>　　这一难点不在于近海，而在于远洋。<br><br>　　还有一点，中国需要很早就宣称，一旦T海有事，无论美国的哪个盟友国家出手，都意味着美国向中国宣战，中国必定向美国出手还击，立刻把战火烧向美国本土。中国一定要有这个态度，否则美国必定跟中国打代理人战争，他们躲在背后捡大便宜，把中国的国运拖下水。盎撒人在历史上一直实施的就是这个策略，屡屡占尽便宜且屡屡得手，我们不能上他们的这个当了。我们的策略应该是，谁想打代理人战争，我就攻击美国，把美国的国运也拖下水。就是死了，一定要拉美国当垫背的。<br><br>　　同时我再次警告中国润美润欧资金，只要是润去西方的资金，现在就跟49年初投降国民党一个样。原因很简单，未来中国收T是必然，只要中国收T，无论是武力收T还是和平收T,美国都会封锁中国，并且没收中国和中国人在西方的一切财产。硅谷银行开曼分行存款没收一事，已经在前面打了个样儿了。存款被没收，贷款照样要还，华人在硅谷银行开曼分行的财产被洗劫一空的事，现在大家都不提，全当哑巴了。<br><br>　　最后是行情，支撑位在3155点附近，到了那里就比较容易反弹。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 15:32:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：仁爱礁走向]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270812-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385441">　　一、围绕仁爱礁的博弈实际是中美在南海博弈的一部分。现在的美国因为GDP数据修改吸引资本购买债券不力非常焦躁，也非常冲动。背后的华尔街大佬们感觉沮丧，急需从资金最丰裕的亚太抽调资本填坑，但由于中国稳如泰山的表现让美国军工复合体、金融集团抓狂，在南海制造对立冲突成为美国的选择之一。<br><br>　　菲驴就是在这种背景下走出来的。由于菲律宾不是完全意义的国家，家族政治与部落势力庞大，同时菲驴传统的家族，比如小阿基诺与小马斯科资产基本都放到美国“保存”，美国以威胁没收以亿美元的家产相威胁，同时这些家族都有一屁股烂账被美国抓住把柄，再加上菲驴是美国殖民地，培植的美国走卒比比皆是两，菲驴的这些家族政客们对美国威胁只能服从别无他途。从中国而言，目前看中国保持的相当克制，战略定力非常强，应对非常有针对性，对菲驴只是警告，而战略重点仍然是针对背后的美国恶势力。<br><br>　　因此围绕仁爱礁事件，中国做了两件事，第一件事是公布了美国的“里根”号航母在近日前往南海的航行位置和轨迹，第二件事是试射了某型超高音速导弹。这是告诉美国，第一中国随时能对美国航母定位，第二是随时能发起精确打击 。<br><br>　　目前的博弈点，大家的出牌顺序非常明确了：中国仍然坚持打击背后势力与菲驴小鬼不纠缠，如果美国介入就不客气。<br><br>　　随后拜登公布了美国投资中国三原则：这意味着美国的黔驴技穷！武力解决没把握仍然操起经济金融攻击老套路！<br><br>　　这种因果关系与逻辑仍然是围绕美国金融债券出售与购买进行的，美国必须保持住“强大军事能力”以显示美国债券值得购买与保质能力。华尔街背后的金融集团与军工复合体集团着急的就是中国表现的“不怕美国”的表现，让其他国家有另外一个选择。<br><br>　　据报道里根号航母仍然在南海附近转悠，对此我们必须保持高度警惕：防备美国杀所谓的回马枪。从美国对菲驴的电话指令看，仍然逼迫菲驴持续在仁爱礁问题上扩大事态。<br><br>　　二、仁爱礁事件的后续可能发展<br><br>　　从美国来看，给菲驴打气支持都是为了拜登的短期战略：解决高通胀、竞选、债券出售。如果菲驴在受到教训后仍然进行仁爱礁争夺，那说明美国决心牺牲菲驴换取南海地缘博弈的参与权，真这样中国必须做好美国介入的准备。笔者预测拜登背后的力量是这样设计的：第一层次逼迫中国出手后，中国教训菲驴，美国不介入，但为菲驴摇旗呐喊，然后在国际社会制造中国“侵略”的借口，推动欧盟加入对中国的经济制裁，在一段时间内掀起妖魔化中国的宣传，从拜登的“坏人”说基本可以判断美国已经进行了准备。第二层次中国对菲驴出手，美国介入，发生小规模对峙乃至军事冲突，然后美国推动欧盟加入对中国“去风险化”，美国“没收”（冻结）持有的美国债券。第三层次，美国介入后鼓动台毒闹事，然后指令日倭在东海配合，中美发生大规模军事冲突，美国对中国封锁，冻结中国资产，鼓动欧盟配合，借机北约亚太化。<br><br>　　笔者认为，发生第一层次的可能性最大，关键是中国的表现，如果中国表现出强大的实力与意志，以迅雷不及掩耳之势对菲驴重击，展现出优秀的军事素质与控制事态的能力，美国感觉无法取得任何便宜，美国的意志力就会怯弱。实际上，我们一定要给美国以及走狗这样一个印象：中国保护南海核心利益的决心与意志强大，同时不怕冲突，不怕长期冲突的决心意志，要学会展示中国真正的军事能力。<br><br>　　五个测量：第一测量中国经济的抗压性，第二个测量中国国民对局势突变的抗压性，第三个测量是国家层面的快速动员能力，第四个是快速部署能力，第五个测量是后期保证能力。<br><br>　　三、从美国拜登政府看已经有了制造冲突的计划。<br><br>　　第一拜登准备访问越南，由于越南是东盟军事力量最强的国家，也是南海关键国家，更是南海利益取得最大的国家，因此拜登访问越南肯定是引诱越南站出来与菲驴一起在南海东西两个方向同时发难让中国东西难顾。<br><br>　　第二是引诱沙特的三原则。即沙特承认以色列，以色列承认巴勒斯坦；美国承诺给沙特保护；第三美国支持沙特发展“民用核技术”。从美国角度针对中国方面主要能源于石油，关键是让沙特中断石油供应，同时让沙特牵制波斯。<br><br>　　第三是向红海派遣3000名海军陆战队，这是对波斯与沙特阿拉伯的双向施压：先棒子伺候，然后抛出胡萝卜。<br><br>　　笔者认为拜登的这三步都是临时抱佛脚、此地无银三百两的计划，非常容易拆穿，最关键的时候中国能力展示与能力配套的意志展示，以及万一发生军事冲突后中国全面的打击能力，只要我们表现的好，美国引诱它国成功的可能性就没有。必须把美国虚弱的一面完全暴露出来。<br><br>　　对中国来说，最关键的是三个海峡控制：宫古海峡、巴士海峡，对马六甲海峡的远程打击能力。<br><br>　　回到仁爱礁事件上，对菲驴要敢于动刀子，让美国走狗看到美国靠不住，才能杀一儆百！<br><br>　　文章最后笔者强调，目前国内一些反动公知走狗配合美国的金融攻击，造谣我国一些大的金融机构，一些大的民营企业说明bao雷，什么卷款跑路等等都是美国通过宣传战制造金融恐慌的一部分。遇到这类三无文章朋友们可以举报。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 15:31:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：能坏美国“好事”的“坏事”一定要做，何乐而...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270807-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385436">　　日前，美国总统在一次为竞选连任筹款的活动中竟然称：中国是“坏人”，遇到麻烦时会做“坏事”。这话听起来似乎有些滑稽，可细琢磨也在情理之中。因为是中国在“坏”美国霸权的“好事”，自然中国就是“坏人”了。可对于中国来说，能坏美国的“好事”又何何乐而不为呢？<br><br>　　美国大选，拿中国说事是历来的传统。不拿中国说事那才叫一个奇怪。美国已经进入了大选季，而美国大选历来就是一项烧钱的运动。为了多筹集资金，自然也就要拿中国说事。说的越邪乎，越能筹得更多的资金。<br><br>　　为了拿中国说事，为了彰显自己的能力，拜登先贬低一下中国，唱衰中国经济，称中国正面临包括高失业率在内的一系列经济问题。并把中国称为“坏人”，认为中国在许多方面都是一枚“定时炸弹”，会在遇到麻烦时做“坏事”。<br><br>　　目前的中国，确实遇到了不小的麻烦，被世界霸主视为最具实力又最有意愿的“挑战者”，而且被打压遏制，这个麻烦自然是大。<br><br>　　然而，美国人的话，一定是要反着听的。说中国有威胁，那就肯定是美国在威胁中国和世界。说中国有麻烦，就一定是美国有麻烦。说中国做坏事，那就一定是美国要做坏事。<br><br>　　对于美国来说，中国也确实是在做“坏事”。因为中国的复兴强国进程，本身就是在削弱美国霸权。中国在推动的世界变革，或者说中国提出的构建人类命运共同体的理念，对美国来说就是最大的坏事。<br><br>　　冷战结束后，开启了美国独霸世界时代。美国的一切内外政策战略，都是以永久性独霸世界为出发点。<br><br>　　然而，好梦不长。一心只想着中国会被和平演变或整垮的美国，怎么也没有想到，中国只用了40年的时间就进入到了复兴中华民族伟大强国的最后冲刺阶段。<br><br>　　如果没有中国快速复兴，美国或许真的可以永久性独霸世界。说到这，还真有点“即生瑜何生亮”的感觉。<br><br>　　用了不到250年的时间，就把一个美丽国打造成了世界第一或唯一强国，这也真是前无古人了。倒霉的就是偏又遇上了世界上唯一得已延续和发扬下来的的一个拥有五千年文明史的中国复兴强国进程。<br><br>　　用250年的文化现象去改变或消灭一个5000多年时间积淀发展的历史文明，谈何容易。难怪美国人担心忧虑，甚至是有点歇斯底里了。<br><br>　　尽管美国的实力依然是强大无比，尽管美国一直在努力控制主宰世界，可用前总统奥巴马的话说就是，这个世界变化的太快，根本控制不住。<br><br>　　重要的是，美国以往保有的领先世界的绝对优势已经不在。而这一切主要的取决于两大因素。一是美国自身的霸权消耗，二是因为中国的快速发展壮大。<br><br>　　目前，已经不是东方睡狮睡醒了那么简单，而是东方醒狮已狮吼天下。美国鹰飞再高，缺少了落脚地，这事确实是太坏了。<br><br>　　以上个世纪90年代苏联解体为标志，开启了美国霸权主义的单级世界时代。那时，美国是何等的威风八面。军事打击外交孤立经济制裁颜色革命，可以说是无所不能。<br><br>　　可如今呢？不到30年的时间，美国就把自己的霸权实力挥霍的差不多了。美国人自己也不得不承认“后冷战时代”已经过去。什么是后冷战时代，那就是美国独霸世界时代。后冷战时代的过去，就意味着美国自己也承认了独霸世界的时代过去了。<br><br>　　只是美国人不死心，还梦想着通过与中国的所谓“大国竞争 ”，像击垮苏联那样的击败中国，重新开启美国时代。<br><br>　　不否认中美之间的实力差距，可也不能不看到美国目前面临的战略困境。可以说，战略困境限制了美国实力的发挥。美国已经无力控制或改变世界变革的大方向。明知不可为而为之，美国已经踏上了衰败的不归路。<br><br>　　乌克兰危机的消耗与牵制，中东和平进程的冲击，非西方国家的觉醒，去美元化的威胁，以及世界共同的危机难题不断涌现，等等。美国目前的实力既控制不了世界局势的发展，也维护不起其全球战略的运行。而美国自己的金融经济还处在衰退的边缘难以回逆。<br><br>　　而目前的中国正在向现代化强国做最后的冲刺，美国要面对的是中国和世界，而中国只需要专心于面对美国。<br><br>　　就算美国目前还算不上进入了衰退期，也是落入了自己挖的战略陷阱之中难以跳出困境。目前中国需要做的就是三件大事。<br><br>　　一是给美国“落井下石”。这是美国遏制中国复兴战略所逼不得已，美国的战略麻烦，就是中国的战略机遇，这是百年有之大变局最重的部分。<br><br>　　美国要在乌克兰打持久战，中国就积极推动停战和平进程。美国要削弱拖垮俄罗斯，中国就绝不能让俄罗斯倒下去。美国利用乌克兰来削弱俄，中国就利用俄乌冲来牵制削弱美国。何乐而不为？<br><br>　　中东和平进程，非洲以及南美洲的战略自主，甚至是欧洲的战略自主，对中国来说也是打击美国全球战略的重大机遇。<br><br>　　世界把复苏或缓解衰退压力的希望寄托在中国身上，中国就应当有效的利用中国自身的经济影响力推动力，助其战略自主和推动全球合作或维护多边主义推进全球化进程。总之就是与美国逆着来。<br><br>　　去美元化浪潮是美国的恶梦，要加紧推动这一进程，同时也有利于人民币的国际化。<br><br>　　美国要通过重返气候协定、重返伊核协定、重返科教文组织等重塑领导力，中国就为其设障。总之，不能让美国实现以实力领导世界，更不能让美国控制世界变革大局。<br><br>　　在深陷经济困境的情况之下美国还要与中国打经贸战和科技战，中国就一定要奉陪到底。美国不是要与中国脱钩断链吗？他不继续都不行。牺牲一点发展速度把美国推进衰退的陷阱也值。<br><br>　　其二，推动世界变革的加速。利用自身的经济影响力和合作理念优势，推进建立独立于美国之外的合作体系。上合金砖扩编，一带一路战略推进，以及推动南南合作进程等。也就是通过“中国+区域合作”的模式推动“去美国化”合作体系的建立，以此倒逼世界变革。<br><br>　　其三，当然就是保持战略定力不变，更快更好地发展自己。向复兴强国发起最后的冲刺，一定要不遗余力。强大自己是最关键的因素。<br><br>　　美国也承认，未来十年是中美竞争战略优势的关键期，也是世界未来走向的十字路口。美国如此判断和定义当下，某种意义上来说，就是认定需要10年时间走出困境，或需要10年时间准备与中国决一死战。<br><br>　　可以说，美国目前的战略麻烦为中国赢得了10年的战略时间，创造了相对良好的战略环境。自然就要利用好这难得的10年机遇期。也可以称之为备战期。<br><br>　　我们曾分析过，目前就是中国梦与美国梦的战略对撞期。美国永久性独霸世界，就意味着中国失去了复兴伟大强国的机会。而中国实现了现代化强国建设，美国就别想再在世界上称霸。<br><br>　　既然美国把中国列为最大的战略对手，那就对美国不要抱任何期望，也就不要对美国手下留情，或者说患得患失顾虑重重，就是要抓住这百年未有之大变局机遇。正所谓“机不可失，失不再来”。<br><br>　　既然美国有麻烦，那就一定要给美国制造更多更大的麻烦。让美国在战略陷阱中脱不了身。既然拜登说“中国是恶人坏人要做坏事”，那就把“坏事”做的更漂亮更彻底。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 15:24:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：沙特背叛中俄向美靠拢？——这是对"地表二强80...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270804-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385433">　　许多时候，我们不得不承认，美国的舆论宣传能力是真强。<br><br>　　最近几天针对沙特的各种传言便是最好的例子。<br><br>　　近日，网络上一直在传美国对沙特开出条件，要沙特不用华为，不用人民币定价石油，不让中国在沙特设军事基地，加上沙特上上周刚刚举办了超过40个国家参加的“乌克兰和平会议”撇开了俄罗斯，为美国搭了台子，于是，许多人认定，沙特背叛了中俄，重新向美国靠拢了，提醒中国要警惕。<br><br>　　如果只是自媒体这么说，老朱也就一笑而过了，可是，昨天，老朱竟然看到《环球时报》也提醒中国要警惕了，实在憋不住了，怼几句。<br><br>　　有图有真相：<br><br>　　老朱对沙特没啥好印象，这倒不是针对沙特这个国家，而是因为它那个宗教。但一码归一码，咱也不能因为讨厌那个宗教就冤枉人家不是？<br><br>　　沙特给美国搭台子举办“乌克兰和平会议” 是事实，俄不爽也是事实，但美国向沙特开出的针对中国的那些条件，也只是美国单方面"开”出来的，沙特并没有答应，至少到现在为止并没有任何官媒的消息确认沙特已经答应了。<br><br>　　八字还没一撇呢网络这就围剿上了，说不是有人在替美国带节奏，你信么？<br><br>　　试想，连《环球时报》都提醒中国“警惕”，这不是分明要将沙特往美国怀里推么？<br><br>　　中俄欧美之间，沙特怎么选，关键要看这些国家能给沙特啥了？<br><br>　　熙熙攘攘，皆为利往。<br><br>　　说是欧美，事实上基本就是美国，在针对沙持的问题上，欧洲的影响力基本可以忽略不计。<br><br>　　美国能给沙特啥呢？安全保障与核技术，目前新闻上放出来的就是这些。<br><br>　　俄罗斯能给沙特啥？啥也给不了。<br><br>　　中国能给沙特啥？新能源，与安全保障。<br><br>　　环视整个中东，能对沙特的国家安全造成威胁的，除了伊朗便是沙特内部的“颜色革命”了。问题是，如果伊朗想打沙特的话，美国不一定有那个胆出兵保护沙特。而所谓的内部“颜色革命”，也只有美国有那能力挑起来。<br><br>　　沙特与伊朗已经在中国的调停下和解了，如此，只要与中国保持好关系，便基本是安全的，毕竟伊朗也不愿意打仗，而颜色革命那一套，只要把美国在沙特的势力一点点清除掉，便不会闹起多大浪花了。<br><br>　　别告诉我那个“地表二强80后”、那个碎了卡舒吉、软禁了自己的亲娘、大肆对权贵消权搞收割、掌握沙特的大权好几年了的人，到现在还没把身边的异已肃清啊！<br><br>　　“地球二强80后”，是的，你没看错，是二强，不是最强。<br><br>　　之所以是“二强”，是因为还有个比他更牛X的。<br><br>　　金将军，这哥们少油缺粮了便放个二踢脚、吼两嗓子“我有蛋蛋”，然后便有人主动上门送温暖了的人，才是真真的地表最强80后。君不见，上月人家里办喜事，俄防长绍伊古亲自去了，足见多给面子，如此，也从一个侧面反应出，“地表最强80后”的称号果然名不虚传。<br><br>　　扯远了，继续说美沙。<br><br>　　核能确实是个好东西，问题是，沙特既没有核技术，更没能力提炼生产核能所需要的铀，如此，基本完全受制于人。<br><br>　　如果是受制于其它国家也就罢了，美国，这种说翻脸就翻脸的国家，受制于它的越多，被薅的就越狠，不信你去问问日本。<br><br>　　俄罗斯虽然给不了沙特什么，但俄罗斯与沙特同为欧佩克成员国，在能源价格的问题上的利益是一致的，欧佩克的任何决定，都需要两国共同探讨。<br><br>　　至于中国，能给沙特的就太多了。<br><br>　　最简单的，清洁能源，中国现在在沙漠中建太阳能的技术已经成熟，沙特有大面积的沙漠，同时，中国与伊朗关系密切，任何沙伊之间的事，都可以请出中国来调解，最重要的是，中国是全球最大的制造业国家，石油毕竟是有限的，沙特必须居安思危，与中国搞好关系， 让中国拉自己一把，承接部分中国转移出来的低端制造业，再吸引点中国游客，没了石油国家也不至于挨了饿，想想是不是这个理？<br><br>　　说到中国游客，老朱想起一件事来。<br><br>　　几个月前，苏丹乱套，4月27号，中国从苏丹撤侨，侨民没有直接回国，而是先撤到了沙特，老朱当时看视频新闻时，发现从“微山湖”号军舰上下来的中国女侨民并没有戴头巾。<br><br>　　写本文前，老朱专门搜了一下，发现，从苏丹撤到沙特的中国女侨民，确实都没戴头巾，要知道，当年撒切尔访问沙特时，因为头巾问题，沙特与英国各种争吵来着，各国领导访问沙特都不带夫人，大都是因为头巾问题。<br><br>　　沙特要求所有这片土地上的女性都必须戴头巾，外国来宾也不能例外。<br><br>　　可是，沙特却给了中国从苏丹撤出来的侨民特殊的待遇，沙特外交部还专门派了官员去港口迎接来着：<br><br>　　以老朱对“地表二强80后”的观察，这是个有头脑、有魄力、有手段的年轻人，未来，这哥们登基后，沙特在放松宗教的清规戒律，文化与对待妇女方面，定会积极向国际社会靠拢。<br><br>　　那些说沙特向美国靠拢的人，显然忽略了一个国家，一个在中东举足轻重的国家——以色列。<br><br>　　以色列是美国在中东的战略抓手，若沙特选择向美国靠拢，美国必然要求沙特与以色列关系正常化，而这，将得罪整个伊斯兰世界，要知道，沙特可是一直想做伊斯兰世界老大的啊！<br><br>　　至此，一定有人会问了，既然美国能给的中俄都能给，沙特为什么还要不惜得罪俄罗斯举办“乌克兰和平会议”呢？<br><br>　　诸多因素综合作用的结果。<br><br>　　沙特要利用“调停俄乌”来展示自己的增加国际能见度，要与土耳其争夺“中东一哥”的地位，要让整个伊斯兰世界看到自己在世界地缘政治中的份量，最主要的，是美国要它举办，它不想太过得罪美国。<br><br>　　上张图，大家瞅瞅这哥们：<br><br>　　沙特王储小萨勒曼，“地球二强80后”，未来的“中东一哥”，这哥们的政治手腕比埃苏丹可强多了，埃苏丹在国际社会上把自己活成了一坨屎——踩它，得不偿失；敬它，它恶心你，不理它，又做不到，毕竟它的地理位置太重要了。<br><br>　　沙特这些年购买了大量美制武器，后续的保养与维护还需要美国的支持；且沙特手中还握着大量的美元与美债，以美国的尿性，真得罪它的话，找个理由就给你扣了这种事再正常不过了，最主要的是，沙特在中俄与美欧之间游走，不明显站队，才能成为各方拉拢的对象，才能在实现本国利益最大化的同时不树敌，想想是不是这个理儿？<br><br>　　看明白了这些，你就会知道，“地球二强80后”的政治手段果然了得。<br><br>　　还记得这张照片吗？<br><br>　　2018年3月，当上沙特王储不久的小萨勒曼去美国拜山头，面对媒体，特朗普手持展牌，列举着沙特从美元购买的各种武器，那些武器价值121亿美元，要知道，就在9个月前，特朗普访问沙特时，刚与沙特签订了1100亿美元的军售，说是军售，地球人都知道，那是变相的保护费。<br><br>　　请注意特朗普显摆时，小萨勒曼的表情，彼时这哥们脸上的笑分明是挤出来的。<br><br>　　他的心在滴血。<br><br>　　一千多亿美元，那可是真金白银啊，就这样被美国抢走了，换你，你不愤怒？！<br><br>　　能控制自己的情绪，卧薪尝胆的，都是人物。<br><br>　　彼时的沙特，小心翼翼地在美国的羽翼下窝着，直到，俄乌战争爆发。<br><br>　　此刻，回过头去看，拜登上台到现在，你可曾听到过沙特向美国购买过一分钱的武器？尤其是俄乌战争打响后，沙特主动用人民币结算自己与中国的石油，去年美国要控制高起的通胀，施压沙特增产石油时，你可曾看到沙特屈服？<br><br>　　向美国靠拢，每年要掏几百亿美元的保护费，要得罪整个伊斯兰世界，还要被逼着购买随时可能爆雷的美债；而向中俄靠拢，这一切都不会发生。其它美国能给的和给不了的，中俄都能给，这笔账，老朱都能算出来，更何况小萨勒曼了，如此，我说那些说“沙特背叛中俄向美国靠拢”的人，是对“地球二强80后智商的污辱”，你一定也有同感吧。<br><br>　　眼下，随着美国的势衰，沙特已经开始动作，与伊朗联手组建“中东海上联合力量”了，未来，将美国第七舰队轰出中东，终是必然。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 15:20:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：超级变局，又一个关键时刻]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270801-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385430">　　今天写条短的。<br><br>　　因为这两天，网上“中必输”的话，真是太多了。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　看这条新闻：最近伊朗与美国达成一项换囚协议，双方将“有条件释放”多名“彼此拘押的对方人员”。<br><br>　　马上就有人说：你看，沙特之后，伊朗人也被拉走了。<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　既然是交易，看两家出了什么价，一切就清楚了嘛！<br><br>　　先看伊朗。<br><br>　　它出的价是：放掉5个美国人。<br><br>　　美国人呢？<br><br>　　它要出两样东西：<br><br>　　一是要放掉落在它手中的伊朗人；<br><br>　　二是解冻伊朗在海外被冻结的“数十亿美元”的资产。<br><br>　　这一点要注意：我们语境中的“数十亿美元”，和英语中的，是不一样的，100亿甚至200亿，都可能被称作“数十亿美元”！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　光看这三笔钱，就明白了：<br><br>　　在韩国，伊朗被冻结了差不多60亿美元；<br><br>　　在伊拉克，被冻结了27亿美元，主要是伊拉克发电要烧天然气，它只产石油，就从伊朗进口，结果美国插了一脚，被冻结了；<br><br>　　另外在日本，也冻了很大一笔钱。<br><br>　　所以这数字挺大的。<br><br>　　从双方出的这些条件，看出什么来没有？<br><br>　　伊朗人占大便宜了：美国除了要“用人换人”，还得“用钱换人”！<br><br>　　大家还记得吧？<br><br>　　印度人做交易，遵循什么样的原则？<br><br>　　你能赚到钱，就算我输！<br><br>　　美国人呢？<br><br>　　你不让我赚到大头，就算我输！<br><br>　　所以美国和伊朗达成的这笔交易，怎么说呢？<br><br>　　美国人输了呀！<br><br>　　但美国人怎么可能认输呢？<br><br>　　所以它还极其地最硬，比如说白宫国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比就说了：为啥我们要答应伊朗，来解冻这些钱？<br><br>　　然后他给了一个极其荒谬的理由：因为我们一向坚持人道主义！解冻这些钱，是让伊朗人购买人道主义物资的！<br><br>　　这段话，回答得实在是太讽刺了！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　人道主义，好像从来不是美国考虑的事吧？<br><br>　　这里举个例子：<br><br>　　海湾战争之后，美国就对伊拉克进行了制裁，结果伊拉克就没粮食，没奶粉什么的，到1996年，因为营养不良，伊拉克死了50万儿童。<br><br>　　当时有记者就去问美国当时的国务卿奥尔布赖特，说孩子们太可怜，这事怎么办？<br><br>　　奥尔布赖特眼睛一瞪，说：我们认为这是值得的！<br><br>　　1999年，美国轰炸南联盟，也死了很多老百姓。<br><br>　　有记者又去问她了：炸军事目标，还好说，但炸到了老百姓，这事该咋办？<br><br>　　结果你知道奥尔布赖特怎么说？<br><br>　　她说：我们故意把标准定得很高，这样塞尔维亚人就没法达到了嘛！<br><br>　　美国的“高标准”，塞尔维亚人实在达不到，美国人会这么办？<br><br>　　奥尔布赖特说：所以塞尔维亚人需要一些轰炸，而这正是他们正在得到的。<br><br>　　奥尔布赖特<br><br>　　这两段话，瞬间把媒体都震惊了。<br><br>　　知道这些往事后，你相信美国人会突然转性，突然关注起人道主义吗？<br><br>　　说到这里，大家应该看出来了：为啥美国人会答应伊朗的这种“不平等条约”？明明就是它实在没办法了嘛！<br><br>　　形势比人强！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　我们不妨站到太空，俯瞰一下地球，看看它的各个地方，正在发生哪些事情？<br><br>　　最先看的，当然是乌克兰战场。<br><br>　　这场战事，从去年2月24日开场，到现在已经快1年半。<br><br>　　陷入了持久战！<br><br>　　之前已经写过美国有多么苦逼：它欧洲盟国的弹药，几乎被搜罗一空，自己的产量也上不了，只好到处去找，连韩国都被它找上了！<br><br>　　就算这样，还是满足不了战场需要。<br><br>　　泽连斯基天天在叫：我没弹药！<br><br>　　拜登估计被他叫得，肯定心烦意乱，恨不得大吼一声：你X的闭嘴，我正烦着呢！<br><br>　　但他显然不能这么直接，所以这段时间，他老在教育斯基：你要懂得感恩！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　战争，是被他拱火，拱起来了。<br><br>　　但怎么结束，不知道。<br><br>　　现在就结束的话，肯定是美国在战略上的重大失败：你拱火拱出一场战争，结果自己啥都没得到，灰头土脸不说，乌克兰还丢了十几万平方公里的土地。<br><br>　　让战争继续？<br><br>　　也不行。<br><br>　　因为明年是美国的大选年，共和党肯定会这么说：美国人啊，大家为啥过得这么苦？就因为拜登把大笔的钱，全花在了乌克兰人身上了！<br><br>　　到时候，拜登将会百口莫辩！<br><br>　　现在民主党内，拜登还没有挑战者，但这件事他要是处理不好，到明年就很难说了，尤其是民主党的未来明星、加州州长纽森，佩洛西老公的侄子，这段时间行为很诡异，老在支持拜登和宣布参选的边界上跳来跳去！<br><br>　　再看第二件事：亚欧大陆最大的两块，靠得越来越近了。<br><br>　　新闻大家都看到了吧？<br><br>　　这段时间，美国人有那么一点心慌意乱：中俄海军联合舰队，在阿留申群岛附近海域搞了巡航，军舰也没进入美国领海，随后就离开。<br><br>　　这种事，美国人之前老在我们海边干，他们还口口声声说：我们这是在搞“航自由行”！<br><br>　　大家可以去地图上去看一下：阿留申群岛，离美国本土还远着呢！<br><br>　　但《华尔街日报》就慌了，借着美国退役海军军官的嘴说：这一举动极具挑衅性！<br><br>　　而且更搞笑的是：我们去之前，还早就说过了，这不针对第三方！<br><br>　　但美国人现在，一点都没之前张嘴就吹“自由航行”的那种坦然了。<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　让美国人感受一下啥叫“自由航行”，挺好。<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　就像现在社会上有些人，劝别人时，能把话说得轻飘飘的，当事情落到自己的头上时，他就觉得天都要塌下来了，就疯疯癫癫了。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　世界风云变幻，地缘格局在不断演变。<br><br>　　当亚欧大陆最大的两块相互靠近时，更多的事就会跟着出现了。<br><br>　　再说第三件事：在美国忙着去堵亚欧大陆两端时，结果中间露出了空档。<br><br>　　这地方很要命。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　简单这么说吧：在东亚，美国人搞了那么多军力部署，来堵我们，是花钱还是赚钱？<br><br>　　肯定是花钱嘛！<br><br>　　要不然，特朗普在位时，也不会天天絮絮叨叨地，逼日本和韩国多出钱。<br><br>　　在西边的欧洲，尤其在乌克兰，美国人也放了不少部队，是花钱还是赚钱？<br><br>　　也肯定是花钱！<br><br>　　要不然，不管是特朗普还是拜登，也不会像对日本、韩国一样，也对欧洲絮絮叨叨了。<br><br>　　那美国在哪里赚钱？<br><br>　　中间！<br><br>　　尤其是波斯湾！<br><br>　　而且赚两笔钱：<br><br>　　一是直接收“保护费”。<br><br>　　怎么收呢？高价卖武器！<br><br>　　特朗普在位时，光一笔，就从沙特敲走了1000亿美元！<br><br>　　想想看，我们搞出口，赚1000亿美元，有多难！<br><br>　　二是搞石油美元！<br><br>　　这事是基辛格搞的，我们只要记得他说过的这句话，就明白石油美元有多狠了：谁控制了石油，谁就控制了所有国家；谁控制了粮食，谁就控制了人类；谁掌握了货币发行权，谁就掌握了世界。<br><br>　　为啥美国明明制造业早就不行了，财政也大规模入不敷出，却还能东窜西跳的？<br><br>　　就因为美元霸权！<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　从今年3月份开始的中东和解进程，其实是严重动摇了美国的根基！<br><br>　　因为它差不多等于：今后在中东，它钱更难赚了！<br><br>　　但花钱的地方呢？<br><br>　　却会更多！<br><br>　　说到这里，大家就明白为啥这段时间，美国老在中东搞动作了：它是实在没办法了！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　因为自从1979年之后，在中东这个板块，美国和伊朗这两家就一直存在矛盾，还是结构性，本质上不可调和的那种。<br><br>　　对伊朗，美国在理论上，可以有两种办法：<br><br>　　一种是拉拢。<br><br>　　但上面介绍过中东这地方，对美国来说，究竟有多重要了，拉拢的价它付不起。<br><br>　　所以这选项排除。<br><br>　　另一种是打压。<br><br>　　伊朗油气资源丰富，美国要是能打压成功的话，那它的腰包能鼓好多。<br><br>　　但问题是：这些年，美国除了直接开战外，它已经用上了一切手段，上面说到的冻结资产，还是小事，还有不断加强军事压力、制造伊朗内部动荡等等。<br><br>　　反正一大堆的事，费了很大的劲。<br><br>　　但有用吗？<br><br>　　事实证明：没用。<br><br>　　于是在中东，美国人所要面对的局面，就非常尴尬了：<br><br>　　拉拢伊朗？<br><br>　　所要付出的价钱，会动摇美元霸权的根基，它付不起；<br><br>　　打压伊朗呢？<br><br>　　又会掉进布热津斯基还活着时，一再对美国的告诫：万万不能让中俄伊形成大联盟。<br><br>　　美军刚到红海，伊朗就宣布搞出了超音速巡航导弹，一边达成协议，一边在斗法。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　现在的美国，在中东已经是进退两难，也没啥好招数能出。<br><br>　　但前面说过：美国明年要举行大选啊，中东要是出事，对拜登来说，也是很难办的事！<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　没事，在100多年前，就出现了一个拜登的好老师：李鸿章！<br><br>　　李鸿章当年怎么说自己的？<br><br>　　他说自己就是个裱糊匠，房子已经破破烂烂了，穿堂透风，但把房子推倒重新来盖，他又做不到，所以他所能做的，就是涂饰一番，让不懂行的人以为这房子还很光鲜。<br><br>　　说到这里，对中东近段时间发生的两件事，本质算什么，我们就明白了。<br><br>　　美国人放话说沙特和美国达成框架协议。<br><br>　　其实差不多等于求沙特人“给兄弟一个面子”：你抓紧增产石油，让我好降息放水，明年竞选连任好选上，至于选上后嘛，反正我四年任期都到手了，你爱干啥就干啥吧（详见 刚刚，中东风云再起）。<br><br>　　但和沙特相比，伊朗人不好搞啊！<br><br>　　那就只能搞个“不平等条约”：伊朗放人，美国不但得放钱，还要放人。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　花钱消灾！<br><br>　　差不多等于拜登在跟伊朗人说：钱我可是给你了啊，明年你可千万别给我出难题啊！<br><br>　　看到这里，还有人觉得美国在中东近期有进展吗？<br><br>　　显然不是啊！<br><br>　　从内心来讲，它当然不甘心！<br><br>　　但它力有未逮，还无暇顾及！<br><br>　　但美国人这么一搞，就露出破绽来了，很多地方当然会乘机，动起来了。<br><br>　　哪里呢？<br><br>　　这就得说到第四件事：另外两块大陆，也随着这股潮流，正在快速变动中！<br><br>　　一块是非洲。<br><br>　　近段时间，我们也写了好几篇尼日尔的事了。<br><br>　　感觉出什么来没？<br><br>　　尼日尔这国家，国力不行，政变军队其实也不行，但美国人敢动手吗？<br><br>　　不敢。<br><br>　　美国人现在要么只敢动嘴巴：从正副总统，也就是拜登和哈里斯，到天天打电话的话痨国务卿布林肯，再到跑去尼日尔，结果还被奚落一顿的代理常务副国务卿纽兰（详见 刚刚，大败局，帝国最后的哀鸣）。<br><br>　　要么就鼓动西共体出兵，黑人兄弟们当然不傻，于是摆出一副我还是要出兵的样子，不断地问美国人要钱要物！（详见 刚刚，一个天大的笑话发生了）<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　差不多就这样：美国人知道黑人兄弟们在讹它，黑人兄弟们也知道美国人知道他们在讹它，美国人也知道黑人兄弟们知道美国人知道黑人兄弟在讹它，但为了面子，美国人还是得让黑人兄弟们在讹它。<br><br>　　还是当帝国裱糊匠的意思。<br><br>　　绝透顶了！<br><br>　　另一块是拉丁美洲，这可是美国的后院啊！<br><br>　　但到处都风起云涌，它能怎么办呢？<br><br>　　只能看着一个个国家说我要去美元化：<br><br>　　巴西；<br><br>　　阿根廷；<br><br>　　玻利维亚；<br><br>　　委内瑞拉……<br><br>　　当然还有一个快要到来的大事：南非召开的金砖国家领导人峰会。<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　如果从本质上来看，它是打着“金砖”的旗号，其实办的是一场发展中国家，也就是所谓的“全球南方”的超级峰会，全世界数得着，有一定份量的发展中国家，几乎都会悉数到场。<br><br>　　今年2月，在德国开慕尼黑安全会议时，西方其实已经绝望得要死。那场会议马克龙也去了，他去完之后，对媒体说：他被“我们在全球南方失去信誉的程度震惊到了”！<br><br>　　当时美国还有其他西方国家还说：我们觉得我们还可以再抢救一下！<br><br>　　结果我们也看到了：就算知道了，也没用！<br><br>　　尼日尔还是出事了，而且这事，还和今年2月就“被震惊到”的马克龙有关！<br><br>　　到这里，大家通过俯瞰地球这种办法，应该差不多能看出我们现在的这个世界，正在经历着什么样的变化了。<br><br>　　什么一种感觉呢？<br><br>　　一切都改变了。<br><br>　　还是用之前用过的那个比喻吧：这就好比一个人，他一直觉得自己住的地方是陆地，大地坚实、土层深厚，周围绿树成荫。没想到有一天，大陆忽然摇晃起来，非常剧烈，然后他惊讶地看，地面在裂开、再裂开……最后“轰”的一声巨响，裂成无数块碎片。<br><br>　　这时他才发现：自己住的地方，原来不是什么陆地，而是一座超大的冰山，正在大海中漂浮，四周全是惊涛骇浪，目标却不知道。<br><br>　　那些看上去深厚的土层、上面长的绿树，甚至他自家的房子，都只是因为这座冰山曾经有段时间状态稳定，这才产生的。<br><br>　　或者说，就是一种错觉。<br><br>　　现在我们所在经历的这种改变，不是事情的改变，而是更深层的规则改变。事情改变时，个人通过努力，还可以应对；但当规则改变时，只有嗅觉灵敏或者运气好的人才能抓得到机会。<br><br>　　我们也不用太过担心，因为经过我们先辈们多年的打拼，留下很厚实的一份家底，比如说中国就是目前全世界工业体系最完整的的国家。<br><br>　　虽然还有不少领域还有待追赶，但当世界大变样时，国家之间的竞争如果在同一层次，不存在代差，质的重要性就没那么强，很多时候还是靠量取胜。比如说二战时的美国，科技其实不怎么样，直到1970年代，它还大量从英国引进技术。<br><br>　　所以对我们个人来说，大家一要善自珍重，二要把重点放在仔细观察规则的变化上。<br><br>　　毕竟在这世界上，选择往往比努力更重要。<br><br>　　不要怕环境变化，擦亮眼睛，背后有大机会，我们未来很多代都可能再也不会遇到的那种。<br><br>　　谁先看到变化，谁就先行一步。<br><br>　　这种时候，可不怎么能走错啊！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 15:15:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[星社：南海问题上，美国政府正在精心点燃战火]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270800-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385429">　　今天，咱们来讲几个故事，这些故事横跨一个多世纪，但揭示着同一个规律。<br><br>　　一个关于霸权的规律。<br><br>　　01　波弗特海<br><br>　　如果说世界上有比霸权主义者更令人反感的东西，那一定是那种对一切事物都实行双重标准的霸权主义者。<br><br>　　北美洲北部有一片海域叫波弗特海，位于美国阿拉斯加州和加拿大育空地区以北，属于北冰洋的一部分：<br><br>　　这个波弗特海面积约47.6万平方公里，石油、天然气和海洋生物等自然资源十分丰富，而且地理位置还很关键。<br><br>　　为什么关键呢？<br><br>　　因为北美洲的北极航道必须经过这里，随着气候变暖，北冰洋适航天数年年上升，这条航线未来很可能会成为亚洲和北美之间新的黄金航道，而波弗特海就是三个航道汇合之地。<br><br>　　这么宝贵且重要的一片海域，当然美国和加拿大都想要，于是划界问题就出现了：<br><br>　　加拿大认为，海上边界应该沿两国陆地边界延伸入海；美国则认为应该按海岸线的走向划垂直线，双方僵持不下，于是波弗特海就出现了约2.1万平方公里的领海主权争议区域，大致就是下面这样：<br><br>　　这个问题双方从上世纪初就开始吵，吵了一百多年，互不相让，成为美加之间几处领土纠纷中最麻烦的一个。<br><br>　　然后，我们要重点“表扬”美国政府的地方就来了：<br><br>　　对于这片重要海域，尽管吵了这么多年，它既没有提出要搞所谓国际仲裁，也没有三天两头在这里武装“自由航行”，更没有拉帮结派要围堵加拿大，表现得十分和蔼可亲。<br><br>　　考虑到两国之间综合实力完全不在一个量级上，美国政府这份惊人的“克制”更加显得难能可贵，甚至夸它是“开明的霸主”——或者用美国人在冷战后夸自己的词， “仁慈帝国（Benevolent Empire）”——都不为过。<br><br>　　“坚持以和平协商的方式解决领海争议”，这样的美国政府，宛如人世间的白莲花、荆棘丛中的绿茶、拯救黑暗森林的圣母，配得上历史书上曾经出现过的一切赞美——<br><br>　　如果它没有在亚洲摆出另外一副截然不同、出尔反尔嘴脸的话。<br><br>　　02　中立立场<br><br>　　如果世界上还有比双重标准的霸权主义者更令人反感的东西，那一定是不仅双重标准、还会随时推翻自己立场的霸权主义者。<br><br>　　1974年1月26日，一封从美国驻菲律宾使馆发出的急电放到时任美国国务卿基辛格的办公桌上，在电报中，驻菲大使威廉·沙利文强烈建议美国政府正式宣布《美菲共同防御条约》适用于南沙群岛。<br><br>　　这是沙利文在菲律宾外交部再三催促下发出的电报。<br><br>　　菲律宾政府着急，是因为在刚刚结束的西沙海战中，中国干净利落地解决掉南越入侵西沙群岛的海军，一举收复被南越袭占的多座岛屿。<br><br>　　中国军队在北方面临苏联强大压力的情况下，还能够腾出手来歼灭接收了大量美国军舰的南越海军，这让刚刚偷偷登上南沙群岛几个小岛屿的菲律宾政府极为震动。<br><br>　　另一个让它震动的情况是，南越这次和它不同，菲律宾是以民间科考的名义悄悄登岛，边占边看中国反应，随时准备卷铺盖跑路，而南越是真的玩命上的。<br><br>　　那么，南越当局为什么要这么玩命呢？<br><br>　　答案是美国人要撤走了，它得找点事情做，想办法让美国人走不成。<br><br>　　1973年1月，美国政府签署其历史上第二份没有胜利的停战协议《巴黎协定》，宣布终止在越南的一切军事行动，并将按规定时间撤出全部美军及其主导的多国部队，不再阻挠越南统一进程。<br><br>　　此后，败局已定的南越当局苦寻外援无果，出于对生存的渴望，决定兵行险着，主动挑起和中国的直接争端，尝试将越南问题从陆权问题演变为海权问题，以此带动南海周边地区局势连锁反应，迫使美国重新入局。<br><br>　　于是，从1973年8月份开始，南越军舰在西沙海域不断地骚扰并抓捕中国渔民，9月又不顾内外反对，单方面非法宣布将南沙群岛的南威、太平等10多个岛屿划入其版图，随后更是连续派出军舰入侵甘泉岛等海域，并于1月15日炮击岛上中国国旗，打响南海争端第一枪。<br><br>　　面对中国政府严厉警告，南越方面依旧孤注一掷，于1月18日再次命令军舰撞击中国渔轮。<br><br>　　到这一步，中国忍无可忍，只得还击。<br><br>　　1974年1月19日，西沙海战爆发。<br><br>　　然而，和南越预想的战火一开美军就不得不介入的走向完全不同，开战当天，美国国务院发言人约翰·金发表声明，宣布在西沙问题上美国不支持任何一方，不参与事态。<br><br>　　美国人希望通过这样的姿态，来换取中国让北越在美军战俘问题上松口，使美国撤得更体面些。<br><br>　　而向美国政府给出上述建议的不是别人，恰恰就是美国驻南越大使格雷厄姆·马丁。<br><br>　　这就是国际政治的现实，大国之间彼此之间可以交换的局部利益，一般要大于小国能提供的全部利益。<br><br>　　这是任何成熟的政治家都会牢记的常识。<br><br>　　在冷战波谲云诡的大国博弈中，南越当局那种想“当棋手”、以小博大的想法，要么就是赌徒在绝望中的最后一搏，要么就是贻笑大方的愚蠢到家，很少能获得好的结果。<br><br>　　美国政府的这个冷静的态度，让一心想下一盘大棋的南越当局当场傻眼。<br><br>　　1月20日，海战结束，南越输得干干净净，不得不吞下冒险苦果，内部彻底分崩离析。<br><br>　　这整个过程，菲律宾作为前排观众近距离全程观看，点滴冷暖全在心头。<br><br>　　在菲律宾政府原先的估计中，装备占优且拥有地利的南越大概率能冒险成功，而一旦成功，就意味着南越将在西沙站稳脚跟，阻断中国向南沙的通路，届时它就可以放开手脚抄掠南沙，和南越形成犄角，造成既定事实。<br><br>　　而南越海军仅用了一天就覆没的残酷事实，让这个美梦变成了噩梦——<br><br>　　南越不但没能在西沙成功阻截中国，还迫使中国不得不加强守护南海的军力，这也就意味着菲律宾距离被算账只剩一步之遥。<br><br>　　与此同时，美国对南越这个自己一手扶持的政权所展现出来的冷酷和决绝，也给菲律宾政府浇了一盆彻骨冰水。<br><br>　　于是就有了本节开头的一幕，让驻菲大使跟国内请求协防南沙岛屿，然后再决定下一步怎么走。<br><br>　　为了表示关系重大，沙利文还特地在电报的最后强调：<br><br>　　“自我发出上一份电报已过去三天，但尚未收到任何表明收件人已将注意力转向此问题的迹象。如果此时无法完成行动，请给我一个信号，这样我至少能感觉到还有人在关注我们”。<br><br>　　沙利文的抱怨不无道理，因为西沙海战结束之后，菲律宾政府就催促他立刻向国内讨个说法，给自己一颗定心丸吃，而这些电报几乎都被冷处理。<br><br>　　当然，沙利文不知道的是，从南越准备冒险的那一刻开始，掌管美国国务院的基辛格就预判了菲律宾会提出这种请求，而且已经和福特总统商定了最后方案：<br><br>　　拒绝此类请求。<br><br>　　基辛格的理由相当充分：<br><br>　　首先，从法理上讲，《美菲共同防御条约》签订于1951年，对于协防范围已经做出明确规定，而菲律宾占领南海岛屿是从1968年之后才开始，这部分区域并不在条约范围内，美国没有义务协防；<br><br>　　其次，从战略上讲，此时美国的外交还处在重创之后回血的阶段——咱们在上篇介绍基辛格的文章中详细梳理过当时美国面临的局面——最忌讳的就是节外生枝、再次把战线拉长，因此不宜介入。<br><br>　　其三，从地缘上讲，美国公开介入南海问题，不但要长期得罪中国，还会给苏联介入东南亚乃至拉美类似争议提供借口，到时地缘格局变数将大大增加，搞不好又得再来一次对峙危机，得不偿失。<br><br>　　综合考量之下，美国国务院于1月31日正式作出决定并通知沙利文：<br><br>　　美国在南海问题上持中立立场，在南沙群岛不采取任何行动。<br><br>　　此后数十年间，美国政府在南海问题上始终坚持并多次强调这个立场。<br><br>　　1976年，菲律宾政府试图在礼乐滩勘探开采石油，被中国制止，再次向美国政府讨要协防说法，基辛格向菲律宾外长罗慕洛明确提出：<br><br>　　“如果菲律宾坚持要把南沙群岛纳入条约适用范围，那美国将考虑在条约中加入更复杂的、能使美国避免被卷入争端的条款，届时新条款产生的问题将比其所能解决的问题多得多”。<br><br>　　这就是明确提醒菲律宾，不要试图薅美国羊毛，不然到最后一定得不偿失。<br><br>　　最后罗慕洛没办法，只能放弃请求，承认南海不属于美国协防范围。<br><br>　　值得一提的是，美国政府这两次拒绝，都发生在老马科斯执政时期。<br><br>　　没错，美国政府当年并没有给如今这位菲律宾总统的父亲一点面子。<br><br>　　它的一切决定，从来都是按美国的利益来作出，菲律宾的利益最多只是一种筹码。<br><br>　　1991年，美菲另一个合作条约《军事基地协定》即将到期，菲律宾又试图以不再续签为要挟，迫使美国政府在协防问题松口。<br><br>　　美国再次拒绝这个要求。<br><br>　　1992年7月17日，美国驻菲律宾使馆发言人莫顿·史密斯公开对记者表示，一旦南沙群岛发生武装冲突，菲律宾不能援引1951年的防御协定要求美国给予帮助，因为在该条约签订时，这些岛屿并不是菲律宾领土的一部分。<br><br>　　原话：“The Philippines cannot expect the United States to come to its aid in case of armed conflict over the disputed Spratlys because that island, occupied by the Philippines after 1978,was not part of metropolitan territory defined in the 1951 Filipino-American Mutual Defense Treaty."<br><br>　　随后双方在这个问题上谈崩，美军于1992年12月完全撤出菲律宾，美菲关系陷入低谷。<br><br>　　宁愿放弃在菲律宾的军事基地，也不愿在原则问题上妥协，这是国力处于巅峰时期的美国政府一种自信表现和战略性选择。<br><br>　　之所以做出这种选择，根本原因就在于它深知菲律宾在南沙群岛的侵占从法理和道义上是讲不过去的，而自己作为全球唯一霸权，确立稳定不变的规则才能让自己的利益最大化，如果轻易被小国绑架去突破一些底线，损失要远比收获多得多。<br><br>　　作为霸主的美国，从来只有利用小国，而没有被小国利用的道理。<br><br>　　同样的道理，当美国需要利用小国的时候，它也会如此毫不留情。<br><br>　　一旦到了这个时机点，它将毫不犹豫地推翻自己所有立场。<br><br>　　2019年3月，时任美国国务卿蓬佩奥发表演讲，正式推翻美国政府此前数十年拒绝承认南沙群岛“属于菲律宾”的中立立场，宣布将协防范围扩大到南海。<br><br>　　是的，时机已经到了。<br><br>　　03　霸权规则<br><br>　　霸主不会轻易改变自己定下的规则，除非它感受到自己的霸权正在旁落。<br><br>　　1861年11月8日，一艘名叫特伦特号的英国邮政船，在美国佛罗里达州外海被美国北方舰队圣哈辛托号拦截并登船，经过一番搜查之后，两名南方邦联的特使，詹姆斯·默里·梅森和约翰·斯莱德尔，被北方人直接带走，美国南北战争时期影响巨大的特伦特号事件发生了。<br><br>　　那么，正处在内战最艰苦阶段的北方联邦，在实力对比悬殊的情况下，为什么要节外生枝，在海上拦截英国船只、挑战如日中天的世界霸主呢？<br><br>　　就因为英国人在这场决定美国存亡的南北内战中，名义上推行“恪守中立”，实际上却明显地偏袒南方邦联，让北方人实在忍无可忍。<br><br>　　没错，1833年就提出《废奴法案》的大英帝国，为了自己在美国南方奴隶制种植园的商业利益，更为了阻止美国统一之后崛起为强大的工业国，从始至终都在违背自己关于“中立”和“废奴”的立场，偷偷向南方邦联输送“援助”。<br><br>　　这种臭不要脸的流氓行为让美国北方人义愤填膺，于是，当得知南方邦联准备坐着英国人的船去英国谈援助之后，怒火终于爆发了。<br><br>　　特伦特事件爆发后，哪曾受过这种公开羞辱的英国政府随即派出8000人的舰队进逼北方，并提出照会要求立刻无条件放人和道歉，否则就地开战。<br><br>　　迫于压力，林肯政府最后只能放人。<br><br>　　此后，英国人更加肆无忌惮地援助南方，仅到1862年夏天，在不到一年的时间里就为南方提供各类舰艇290艘，武器、弹药、食品、药物更是数不胜数，给北方在内战第一阶段造成重大损失，迫使林肯政府不得不在1862年9月颁布《解放黑人奴隶宣言》，全面动员一切力量加入战争。<br><br>　　对于北方的美国人来说，特伦特号事件本身的结果是很窝囊，但它所展现出来的敢于向强敌亮剑的精神，以及霸权主义者在这个过程中所展现出来的傲慢和无耻，却激起了北方各个阶层同仇敌忾捍卫主权的爱国热情。<br><br>　　此后，北方联邦举全国之力夺取最终胜利的战争意志空前高涨，兵源、武器、物资、慰问信开始像潮水般涌向前线。<br><br>　　最终，倾囊相授的英国人只能眼睁睁看着南方节节败退，自己对于中立规则和废奴主义的践踏，并未能换来想要的效果，反而成为美国历史书上的反面教员，更为欧陆上虎视眈眈的对手所耻笑。<br><br>　　看到这里，有的社友可能会问了，一百多年前发生在北美的这件事情，和咱们今天的主题有什么关系吗？<br><br>　　有关系，这个关系就是规律。<br><br>　　在这个事件中，英国政府不惜撕下中立的伪装亲自上阵，不惜背弃自己关于废除奴隶制的承诺，为的就是能挑起新的战火，将未来的美国扼杀在全面崛起的征程中，或者至少让美国保持一南一北长期对立的局面，以此消耗美国的实力，最终都是为了实现一个目标：<br><br>　　遏制美国。<br><br>　　作为霸主，英国人深知背弃自己的承诺是要付出巨大的政治和道义代价的，而它之所以还是愿意付出这个代价，根本原因就是它从这个高速发展的潜在对手身上，已经看到了自己霸权旁落的可能性。<br><br>　　一个多世纪之后，已经取代英国成为世界霸主的美国，复刻了当年自己最痛恨的行为。<br><br>　　面对快速崛起的亚洲，美国政府体会到了英国人当年的感受，并且最终还是作出了和英国人当年如出一辙的选择——<br><br>　　以中立之名行挑拨之实，为升级局势煽风点火。<br><br>　　04　一个目标<br><br>　　英国人的判断是准确的，统一之后的美国确实爆发出强大的发展能力，然后在半个世纪的步步为营中彻底肢解了日不落帝国，建立属于自己的全球霸权。<br><br>　　如果1861年那个寒冷冬天中英国人不是对自己扶持南方的力度过于自信，而是选择亲自下场参战的话，特伦特号事件或许将成为美国内战走向另一个结果的转折点。<br><br>　　这个前霸主“血淋淋”的教训，同样处于霸权焦虑中的美国政府显然是记住了。<br><br>　　2010年1月12日，时任美国国务卿希拉里在夏威夷发表《亚洲的地区性架构：原则与重点》演讲，宣布美国将“重返亚太”，在这个全球发展最快的地区构建一套新的安全架构，美国“亚太再平衡”战略的序幕由此拉开。<br><br>　　“亚太再平衡”战略的本质，是美国政治精英圈层在金融危机重创下，为扭转美国霸权衰落趋势所做的一次战略尝试。<br><br>　　在金融危机中，资本主义最血腥恶劣的一面以触目惊心的形式展现在世人面前，数以万亿美元计的财富灰飞烟灭、近千万人申请破产、数百万人无家可归的巨大灾难，使美国精英阶层充分意识到美国内部系统性问题已经积重难返。<br><br>　　因此，尽快拿出一种能够从外部给美国输血、为解决美国国内问题争取时间、阻止美国霸权旁落的战略，就成为美国统治者的当务之急。<br><br>　　发展最快、产业链最齐全、人力资源最丰富的亚太地区，重新进入了美国人狩猎的视野。<br><br>　　这就是“重返亚太”的诞生背景。<br><br>　　这回，美国人将毫不犹豫举起猎枪。<br><br>　　2012年1月，美国国防部发表《维持美国的全球领导地位：21世纪国防的优先任务》，明确提出将加强在亚太地区的军事存在，用一切手段维持其在本地区的“军事超强"地位，同时将美国的军事重心转向亚太地区，确保到2020年时美国60%左右的军事力量部署在西太平洋地区。<br><br>　　一个以政治挑唆和军事恐吓为抓手的地区分裂政策逐渐成型。<br><br>　　而南海问题，因其重要性、复杂性、决定性，成为美国政府实践这套政策的绝佳工具。<br><br>　　原本已经趋于平静的南海，从此风波频起。<br><br>　　2013年，美国政府对菲律宾提出，如果菲律宾能把南海问题提交国际仲裁，那么美国“协防”南沙群岛就能顺理成章。<br><br>　　为什么一仲裁，它就可以推翻自己的立场，“顺理成章”地协防呢？<br><br>　　它对菲律宾说，因为这个“仲裁”的结果，“一定有利于菲律宾”。<br><br>　　毕竟，“法律”的解释权，在它手里。<br><br>　　此后，菲律宾政府不顾中国和东盟达成的和平解决、直接协商原则，将问题提交到临时拼凑的所谓“国际法庭”，将问题彻底复杂化。<br><br>　　随着仲裁闹剧的上演，菲律宾政府果真拿到了美国承诺的结果，而美国政府也顺势宣布自己可以“协防”南沙群岛，并将开启武装“自由航行”——<br><br>　　尽管在此之前数十年，它都白纸黑色地注明南沙群岛不属于菲律宾固有领土，不在条约范围之内。<br><br>　　2020年7月13日，在宣布南沙群岛“适用”条约协防之后的一年多，蓬佩奥又发表《关于美国对中国在南海海洋主张的立场》声明，以公然撒谎和颠倒黑白的方式，否认中国在南海地区的海洋权益主张。<br><br>　　此举标志着美国政府正式全面推翻自己半个多世纪以来在南海领土争端问题上的根本立场，亲自下场操纵南海局势，矛头直指中国。<br><br>　　至此，美国政府的目标昭然若揭。<br><br>　　为什么它在北美的波弗特海争议中不搞国际仲裁？<br><br>　　因为它知道这种自导自演的戏码，从来就不具有法律效力。<br><br>　　为什么它在波弗特海不搞武装“自由航行”？<br><br>　　因为它知道军舰所到之处，繁荣将避之不及，换句话说，战争最好发生在别人家里，绝对不能在自己家门口。<br><br>　　为什么它对自己家门口的争议不上心，却对万里之外的南海“尽心尽力”？<br><br>　　因为它知道波弗特海的利益再大也大不到哪去，但如果以南海上的这些岛屿为工具，就能不断撬动整个亚太的地缘格局和地区形势，如果能挑起战争，那它就能将这里的产业、资金、人才乃至发展前景统统驱逐到美国，那才是真正的海量收益。<br><br>　　只有收割到这个收益，美国政府才能缓解其堆积如山的国内问题，挽救其实质上已经越过偿债临界点的财政，让这个岌岌可危的帝国支撑到下一场收割。<br><br>　　而一旦真的让中国和东盟达成了《南海行为准则》，美国政府要想再挑起事端，难度将直线上升。<br><br>　　为此，它才会在现在不惜一切政治和道义代价，在南海寻找一切发动战争的机会。<br><br>　　这个霸权，终于活成自己一百多年最痛恨的那个样子。<br><br>　　至于为什么当年英国政府倾力支援南方也无法阻止美国完成自己的使命，如今对外忙于掠夺、对内忙于斗争的美国政治精英们已经无暇进行真正的思考。<br><br>　　这个问题，两千多年前的中国人就已经想明白了，答案就是：<br><br>　　得道多助失道寡助，仁义不施而攻守之势异也。<br><br>　　失去政治和道义立场，大英帝国陈兵美国海岸线的军舰越多，它收获的敌人就越多，离失败就只会越近。<br><br>　　这就是一百多年前站在正义一方的美国人民不畏强敌、敢于对这个全球霸主亮剑的底气所在。<br><br>　　我们把这个答案送给如今的美国政府，希望它能够悬崖勒马、重拾初心，避免重蹈当年英国人的覆辙。<br><br>　　当然，它大概率是听不进去的，因为它现在除了这条路，已经不懂怎样走别的路了，这是所有霸权主义者必然的归宿。<br><br>　　既然如此，我们只好尊重它的要求，给它准备好第三份“没有胜利的停战协议”了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 15:14:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：南海大博弈]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270799-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385428">　　对现阶段的中国来说，主权问题上还有几个事没有解决：<br><br>　　1、宝岛问题，尚未真正完成统一。<br><br>　　——这个问题一旦解决，将会成为中国完成崛起复兴的标志事件之一。<br><br>　　2、藏南那地方，仍然被印度非法占据。<br><br>　　——这个问题解决之时，大概就是印度回到自古以来碎片化状态之日。<br><br>　　3、南海那边，不少岛屿被侵占。尤其是越南和菲律宾两个跳得最高的角色，非法侵占中国南海岛屿最多。<br><br>　　今天就说说南海究竟有多重要。<br><br>　　01 如此南海<br><br>　　按照立体史观大周期律，工业文明周期，海洋前所未有地重要。大家可以对照地图看下，当今地球村的主要经济带基本上都在海边，尤其是大河的入海口。<br><br>　　众所周知，中国有四个海域，分别是渤海、黄海、东海和南海。中国的主要经济版图，也都沿着那四个海域分布。但四个海域，重要性又各不相同。<br><br>　　如果要选择一片海域代表中国，那一定是南海：<br><br>　　原因1，从海洋属性上讲，南海是真正意义上的深不可测。<br><br>　　海域的第一要素，当然是水。为了更为直观地描述四大海域的特征，这里用贝加尔湖作为参照。<br><br>　　贝加尔湖是地球村第一大淡水湖，总蓄水量达到了23.6万亿立方米，是全中国淡水总量的7倍。注意，是指全中国的淡水总量。<br><br>　　渤海，面积较小，海水较浅（平均深度不足20米）；总水量不足贝加尔湖的十分之一。<br><br>　　黄海，平均深度大约44米，总水量仍然不及贝加尔湖。<br><br>　　东海，海水平均深度约370米，面积约77万平方千米，总水量远超贝加尔湖。<br><br>　　南海海域辽阔，平均深度是1212米（最深处5567米）；面积约350万平方千米，约等于渤海、黄海和东海总面积的3倍，仅次于南太平洋的珊瑚海和印度洋的阿拉伯海，居世界第三位。贝加尔湖在南海面前，也就是一个小湖泊。<br><br>　　当然，南海并不是中国独有的。但是按照法理上来看，中国领海占据了南海的一大半，大约210万平方公里。<br><br>　　原因2，资源极其丰富。<br><br>　　首先是渔业资源不可估量，比如著名的西沙渔场、北部湾渔场都位于南海地区。<br><br>　　其次是各种矿产资源，铁、锰、铜、镍、钴、铅、锌等在南海都有大量的储存，储量不低于陆地。<br><br>　　最关键的是能源资源。资料显示：<br><br>　　石油，储量大概230—300亿吨，已探明的石油则有200亿吨以上，是全球四大海洋储油区之一（另外三个分别是波斯湾，墨西哥湾，北海湾）。<br><br>　　天然气，4万亿立方米以上，在全球也是位居前列。<br><br>　　可燃冰，大约相当于194亿吨的石油储量。<br><br>　　某种意义上来说，控制南海，就相当于控制了一个聚宝盆，或者说是取之不尽用之不竭的钱袋子。<br><br>　　但是这个原本属于中国的聚宝盆：<br><br>　　如今正被越南、菲律宾等国非法盗猎：它们占领中国南海的岛屿，相当于侵犯中国的主权；盗取中国南海的石油，相当于直接从中国身上吸血。<br><br>　　原因3，地缘极其重要。<br><br>　　02地缘博弈<br><br>　　地缘上的南海：<br><br>　　从中国的东南沿海地区，<br><br>　　向东一直延伸到台湾、菲律宾，包含了菲律宾吕宋海峡的西半侧；<br><br>　　向南达到了马来半岛等地。正因为南海如此幅员辽阔，牵扯到众多周边国家，国际形势极其复杂。尤其是东盟十国，基本都在南海周边。它们既是中国搬不走的邻居，也是中国重要的贸易伙伴。所以中国在处理和东盟的关系时，非常有耐心；哪怕是对蹬鼻子上脸的越南和菲律宾，也是不停地给机会。<br><br>　　另外南海可以通过巴士海峡、苏禄海、马六甲海峡等地，连接太平洋和印度洋两大地区，横跨了多个纬度；因此交通运输地位极其重要，每年都有大量的船只往来于南海海域。<br><br>　　数据显示，每年从南海经过的运输石油、天然气等能源的船只，大约在一万艘以上，是苏伊士运河的5倍以上。<br><br>　　从中东地区运往中日韩的石油，90%以上的运输船只都要经过南海海域，只有10%的石油运输会走其他线路。<br><br>　　全球三分之二以上的液化天然气运输轮船，都要经过南海。<br><br>　　毫不夸张地说，地缘上的南海是全球命脉之一。<br><br>　　中国完全控制南海：<br><br>　　1、可以卡住日韩的运输喉咙，让日韩不敢在很多中国问题上造次。<br><br>　　2、有利于解决台海统一，极大威慑毒派。<br><br>　　3、让美国针对中国布局的岛链形同虚设，降低美国介入台海的可能性。<br><br>　　4、意味着中国完成复兴崛起的关键一步。<br><br>　　正因为南海如此重要，域外大国对此虎视眈眈。<br><br>　　首先是美国，在南海周边建设了大量的军事基地，怂恿菲律宾和越南等国和中国对着干。每一次南海风波背后，都有美国的黑手。这次菲律宾强闯仁爱礁，就是美国在后面鼓动。<br><br>　　其次是俄罗斯，虽然和中国关系还不错，但俄罗斯也不时在南海插一脚。不仅和越南关系良好，还试图往菲律宾卖军火。<br><br>　　第三是印度，由于和中国是战略竞争关系，经常在南海给中国添堵。<br><br>　　第四就是曾经的西方列强，也跟在美国后面，试图在南海刷存在感。<br><br>　　这些域外大国，都是中国控制南海的绊脚石。<br><br>　　控制南海的关键，在于控制南海的岛屿。<br><br>　　03 历史和法理<br><br>　　有一说一，南海并不全是中国海域，但有一大半（九段线之内的210多万平方公里）归中国所有。中国之所以拥有那么大的海域，是因为历史传承和现实法理依据。<br><br>　　首先是历史传承。<br><br>　　由于中国发展较早，且航海技术较为发达，很久以前便开始探索南海。<br><br>　　早在春秋战国时期，中国就开始了解南海，探索到了中沙群岛，甚至到了西沙群岛附近，并给这些海域取名为“朱崖海渚”。那时东南亚还比较原始。<br><br>　　秦汉大一统之后，开始对南海诸多岛屿进行制度性管辖。比方说秦朝搞的岭南三郡，就涵盖了很多南海岛屿的管辖权。那时东南亚仍然比较原始。<br><br>　　唐宋朝时，中国的海洋贸易和造船业迎来巅峰，中国人对南海的探索已经到达南沙群岛附近。唐朝已经把南海诸岛的“千里长沙”、“万里石塘”列入中国版图。那时东南亚仍然很原始。<br><br>　　明朝时郑和大航海，对南海的探索到了一个新高度。明宣德五年（1430年）编绘的《郑和航海地图》将西沙、南沙群岛标绘在大明版图内，为万州的管辖范围。<br><br>　　可以说中国自古以来对南海的探索从未间断，南海绝大部分海域都是中国的领土。即便是清末，贫弱的清政府仍然在努力维护南海权益。<br><br>　　民国时代虽然战乱不断，但也在不停地宣誓、勘探与捍卫南海主权。<br><br>　　比方说1935年4月，水陆委员会出版的《水陆地图审查委员会会刊》第1期登载《中国南海各岛屿图》，明确标绘了南海诸岛，将曾姆滩（今曾母暗沙）标在接近北纬4度的位置上，表明中国政府认为其领土最南端至少应在北纬4度。<br><br>　　从法理上讲，中国是二战主要战胜国之一，直接参与了战后世界版图的划分。按照1943年12月签署的《开罗宣言》和1945年7月签署的《波茨坦公告》，中国作为战胜国收复了台湾和包括南沙群岛在内的南海诸岛。<br><br>　　1947年4月14日，国民政府公布的《西南沙范围及主权之确定与公布案》包括：<br><br>　　（1）南海领土范围最南应至曾母滩，抗战前我国政府机关、学校及书局出版物，均以此项范围为准，并曾经内政部呈奉有案，仍照原案不变。<br><br>　　（2）西、南沙群岛主权之公布，由内政部命名后通告全国周知，在公布前，由海军总司令对各该群岛所属各岛，尽可能予以进驻。<br><br>　　为了使确定的南海领土范围具体化，1947年12月1日，中华民国政府内政部重新审定南海诸岛地名172个，并进行公告。同时还出版了《南海诸岛位置图》，以南海的地形为参照物，在南海上划出了11条断续线。共和国时代，演变成了如今的9断线。<br><br>　　可以说中国在南海所主张的主权，有充足的历史依据和法理依据。最初东南亚各国也没有反对，但后来以越南和菲律宾为代表的小国，因为三大原因，开始非法蚕食南海岛屿。<br><br>　　04 三大原因<br><br>　　第一个原因，中国因为国共内战遗留问题，而导致台海没能统一。因为两岸分裂，在南海问题上难以形成合力。这让越南和菲律宾等国有了空子可钻。<br><br>　　第二个原因，域外大国的指使。<br><br>　　由于历史原因，中国硬刚过美苏。有一段时间，美苏对中国都很敌对。<br><br>　　比方说越南之所以能在南海非法占领那么多岛屿，背后是苏联在支持。<br><br>　　比方说菲律宾之所以能在南海非法占据岛屿，是因为美国在背后支持。<br><br>　　第三个原因，南海发现了越来越多的资源，诱导了越南和菲律宾等国的冒险举动。如今它们仍然在非法盗猎属于中国南海的能源。<br><br>　　随便举几个例子：<br><br>　　例1、位于南沙群岛尹庆群礁的柏礁，是南沙群岛所有岛礁中礁坪面积最大的岛礁；礁盘南北长29公里，东西最宽处4公里，礁坪面积达49.5平方公里，内部有一面积达16.9平方公里的泻湖。<br><br>　　柏礁不仅礁盘大，并且泻湖水非常浅，最深处不到5米，适合填海造岛；可填面积达40平方公里以上，从其形态看，也适合修建机场跑道。<br><br>　　柏礁地理位置极好，处在南海海域的几何中心，往北可辐射南华礁、毕生礁、六门礁，衔接永暑岛、渚碧岛、美济岛，向南可辐射弹丸礁、南海礁，有承前启后的重要作用。<br><br>　　然而遗憾的是，柏礁于1987年被越南占领，并且在上面驻军、填海造陆、修建工事。<br><br>　　除了柏礁之外，还有适合停泊大型军舰的六门礁，地理位置极佳的东礁、华南礁等，诸多岛屿都被越南非法占据，并驻军。<br><br>　　例2、地理位置极佳的司令礁（南沙海槽水道和巴拉巴克海峡的交汇处，而且礁坪巨大，中间部分十分完整，长约5公里，平均宽度约1.7公里，适合吹填造岛，建设大型机场、港口等基础设施，发展空间广阔）被菲律宾非法侵占。<br><br>　　例3、油气资源丰富、战略价值极高的榆亚暗沙（具备建设城市潜力），被马来西亚非法侵占。<br><br>　　如此等等，例子还有很多，每一个都让人痛心。中国该如何扭转这种情况？<br><br>　　05 反击手段<br><br>　　手段一，继续和平方式。<br><br>　　随着中国综合实力的快速提升，对南海的掌控力也在加强。比方说中国对美济礁的经营就是范例。<br><br>　　美济岛处于热带，位于赤道附近，距离菲律宾最近的巴拉望岛大概240公里，距离越南的金兰湾也仅仅只有710公里。地理位置优越，战略价值极高。<br><br>　　中国在上世纪80年代考察时便发现了美济礁，90年代施工队开始入驻做基建，2012年成立美济村，2015年开启基建狂魔的模式，很快便建好了美济机场，商场、宾馆、医院和学校；如今已经生机勃勃，未来发展空间巨大。<br><br>　　另外就是大力武装中国海警，严格限制菲律宾、越南等国再钻空子。像菲律宾在仁爱礁的赖皮行为，就要坚决打击。<br><br>　　手段二，有限战争。<br><br>　　对于很多小国来说，通常是畏威而不怀德。中国对它们越厚道，它们不仅不感恩，甚至还觉得大块头软弱好欺负。<br><br>　　这种情况下，需要来一场有限的战争，拿菲律宾或越南做靶子，把它们非法占据的中国岛屿全部收回。如此，才能给予他们强烈的震慑。<br><br>　　手段三，等待终极对决。<br><br>　　南海问题其实和台海问题差不多，根源都在美国那里。没有美国，不论菲律宾还是越南，都不敢如此放肆。<br><br>　　很明显，美国把南海也当成了阻碍中国崛起的筹码。<br><br>　　那么当中国的终合实力超过美国时，南海大部分问题都会迎刃而解。这里的终合实力，不仅指经济指标，同时也指海军。<br><br>　　海军是美国的帝国根基，具体来说就是那十来个航母战斗群。中国要想在海军层面和美国匹敌，至少还需要几个核动力航母战斗群。<br><br>　　航母战斗群的意义，不仅可以让美国减少阻碍中国崛起的决心，还可以直接威慑到周边小国。当航母战斗群出现在南海不停游弋时，越南也好，菲律宾也罢，都会自然而然地明白，和中国对着干不会有好果子吃。<br><br>　　简而言之一句话，中国彻底控制南海，实际上就是中国崛起的重要标志。台海和南海，一个解决了，另一个也会更容易解决。这是真正意义上的大国博弈。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 15:12:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：中国-美国，沙特会选谁？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270796-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385425">　　中国对沙特：“我们将帮助你们与伊朗实现和平，这样你们就不用担心战争；相反，你可以专注于发展。”<br><br>　　美国对沙特：“我们将为你们提供类似于北约第五条的安全保证。”<br><br>　　完全不同的生活哲学和地缘政治，你觉得沙特选哪种？<br><br>　　在美国的新提议中，沙特阿拉伯将成为以色列和美国的亲密伙伴。美国将向沙特阿拉伯出售最新武器。<br><br>　　正如一位沙特观察员对我打趣道：“嗯，除了必须说服以色列自成立以来最右翼的政府接受巴勒斯坦人也是人类这一事实，并让美国国会三分之二的议员同意沙特的 阿拉伯国家的安全要求，其余的应该很容易。”<br><br>　　但是这其实在现在共和党控制的众议院中比登天还难！<br><br>　　达成一项在沙特阿拉伯和以色列之间建立开放、正常的双边关系的协议将是一项重大成就，但沿途存在许多潜在的危险——这相当于攀登珠穆朗玛峰的外交意义。如果处理得当，结果将对中东产生历史性和变革性的影响，并产生积极的地缘政治影响。<br><br>　　随着拜登政府继续努力在中东取得重大外交突破，以下五个因素值得关注：<br><br>　　1、美沙双边关系。<br><br>　　本次双方讨论内容和美国与沙特在多个领域的关系有关，包括安全和民用核合作。<br><br>　　事实上，这些讨论包含一系列更广泛的双边关系，包括能源、经济合作、技术和联合区域基础设施建设，这是一个积极的迹象，表明两国关系较之初有所改善。<br><br>　　这个积极信号归功于拜登团队无视美国关于沙特阿拉伯的争论中相当大的噪音和积怨，并试图将双边关系建立在更稳定的基础上。<br><br>　　但两国之间的系统性不信任仍然相当大，而且这种感觉是相互的。<br><br>　　最近的新闻报道表明，拜登团队正在讨论至少两个热点问题，军售和民用核合作。<br><br>　　这两个问题在国会引发了激烈的辩论，两党都对深化与沙特阿拉伯关系的明智性表示担忧。<br><br>　　沙特王国内部也存在着关于美国战略可靠性的类似争论，其推动因素是美国多年来关于是否从该地区撤出的讨论，以及过去三届美国政府对沙特阿拉境内面临的严重安全威胁时的消极反应，导致不信任感加深。<br><br>　　在美国斡旋下，以色列和沙特阿拉伯之间达成协议的进展并不能解决美沙关系中的所有挑战，双方还需要更多努力。<br><br>　　更何况，以沙关系依然遥不可及。<br><br>　　2、美以双边关系健康稳定。<br><br>　　大家最容易忽视的双边关系是美国与以色列的关系，这表面上上与以色列现任总理本杰明·内塔尼亚胡的个性和形象有关。<br><br>　　拜登政府和民主党内的许多人，包括许多中间派人士，认为他不值得信任、不可靠，他试图使双边关系成为美国政治中的党派楔子问题。<br><br>　　然而，这个问题的影响越来越深，不仅仅是一位领导人的问题。<br><br>　　以色列现任政府所采取的行动被认为是对民主的背叛，引发了有关美国与以色列关系的激烈辩论，其中包括犹太裔美国团体等关键选民。<br><br>　　除此之外，以色列在该地区或世界上采取的一些被视为不符合美国政策的措施，包括在俄罗斯对乌克兰和中国等关键问题上，现在两国关系存在更多疑虑。<br><br>　　而且，现在双方的争议比以往任何时候都多。<br><br>　　另一个关键问题是，以色列最近在约旦河西岸和耶路撒冷的举动削弱了2020 年《亚伯拉罕协议》的威信，这是特朗普时代关键成就，而拜登没有任何拿得出手的表现或者行动。<br><br>　　3、巴勒斯坦因素<br><br>　　第三个问题是巴勒斯坦，这问题经常被推到一边或被视为不重要而被忽视，但四十多年来，看不到美国在阿以方面的外交努力。<br><br>　　数百万巴勒斯坦人继续生活在被占领土或散居海外的巴勒斯坦人，这个简单的事实无法让中东建立一个更加稳定、繁荣的政治环境。<br><br>　　忽视巴勒斯坦人在这一地缘角色的中心地位的情况下，任何的“正常化”协议都难以落到实处。<br><br>　　所以，沙特回应中第一个条件就是让美国承认巴勒斯坦国。<br><br>　　然而如果美国这么做了，阿以需要划定边境，以色列就要退出已经占领的领土，不然就会被美国认为是侵略。<br><br>　　这议题，能在美国国会通过？比登天还难。<br><br>　　特朗普政府曾经施加“最大压力”和 隔离 PA，但没有产生积极结果。<br><br>　　再加上过去五年来，沙特在也门、黎巴嫩和卡塔尔等地区的做法上犯了许多非受迫性错误（被美国误导），这些错误使得沙特的地区外交政策变得更加谨慎。<br><br>　　其次，沙特还担心来自伊朗等国的报复、落后地区的行为方式非常危险，及其代理组织网络（如黎巴嫩真主党），也门胡赛等让沙特焦头烂额的安全威胁。<br><br>　　如果一步走错，沙特作为阿拉伯穆斯林领导者的地位受质疑的同时，还为自己惹上一身骚。<br><br>　　4. 区域和更广泛的地缘政治<br><br>　　实际上，中东总体正在缓和，无论是OPEC+在石油天然气领域重新团结，还是中国斡旋沙特和伊朗带来的区域和平环境，都值得珍惜。<br><br>　　虽然伊朗的核计划也给该地区带来了更多的不确定性和不可预测性，但是其核弹头并不是瞄准沙特。<br><br>　　更重要的是，全球战略格局日益成为中国、美国、俄罗斯、欧洲和越来越多其他崛起大国之间的竞争。<br><br>　　单独和美国达成一致，而伤害其他所有人利益，最可能成为众矢之的，成为美国的垫背，这不符合沙特利益。<br><br>　　对美国在中东来说，2023 年不是 1991 年，这它没有赢得冷战，也没有赢得该地区的一场快速战争。<br><br>　　叙利亚、乌克兰的动弹搅乱地区局势，但是没体现出美国压倒性优势，这才是沙-美之间的问题核心。<br><br>　　5.美国的政治分歧和选举日历<br><br>　　2024 年选举日历非常重要。<br><br>　　据一些媒体报道，沙特阿拉伯的一些人认为与民主党总统达成协议会更好，而拜登团队中的一些人则认为与以色列和沙特接触会更好。<br><br>　　但是，如果拜登不能连任，签任何协议都是无效的。<br><br>　　所以，这第五个因素非常重要，美国政治最近有点偏激，将一切议题都变成“红与蓝”的对决。<br><br>　　美国政治中关于外交政策的部落主义和宗派主义使美国政策经常反复，受到广泛的质疑。<br><br>　　再加上美国流行新东方主义！<br><br>　　现在，中东问题在美国只是精英问题，无法引发美国社会广泛关注，而拜登的政策还是会受到共和党的攻击，特别是在巴以问题上。<br><br>　　选举中，这个问题就会被放大。<br><br>　　所以，拜登政府这次尝试和沙特修复关系，促进阿-以达成某种协议，看起来更像是拜登企图投机外交投机性尝试，为自己的选举增加筹码！<br><br>　　展现出拜登正在为中东而努力的姿态，到底能否达成什么？根本不重要。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 15:10:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：春心荡漾]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270795-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385424">　　沙特最近有些春心荡漾。自从和伊朗恢复邦交之后，沙特就进行了一系列的外交和平斡旋。从协调也门政府军和胡塞武装的吉达谈判，到与叙利亚的互动往来，再到调解苏丹武装部队和快速反应部队的内战。沙特似乎在短时间里成为一个长袖善舞的和平外交斡旋高手。这不，如今又把和平的舞台搭建到了自己与以色列的双边和谈上来了。<br><br>　　当然，中东和谈是很难绕开美国人的。除非和谈的其中一方完全不鸟美国，比如伊朗和叙利亚，以及也门的胡塞武装。就连沙特主导的苏丹和谈，也是拉着美国一起撑场面的。不过，不成功定律依然发挥着固有的作用，只要美国掺乎的他国和谈，基本上都不会成功，而且还会越打越激烈。除了当年的朝鲜战争，那也是因为美国自己确实打不动了，才迎来似是而非的和平。<br><br>　　不过我们今天说的是沙特，虽然最终还是绕不开美国。自从沙特和伊朗达成邦交恢复后，沙特的自我感觉就越来越好，在中东没有了伊朗的强势掣肘，而原来的阿拉伯世界老大埃及这么些年又陷入到疲软之中，野心勃勃的土耳其也只能算一个较为积极的吃瓜客。沙特觉得自己的春天来了。即便在协调苏丹内战上并没有取得进展，但沙特依然觉得自己谋求真正中东大哥的时机已经成熟。<br><br>　　从阿曼和阿联酋等国与以色列建交后，我们就一直关注沙特何时也迈出这一步。但沙特要做出这个决定显然是非常艰难的。因为无论他是不是中东或阿拉伯国家的大哥，他的一举一动都能引发海湾国家乃至国际社会的关注。即便沙特真的想要在巴以问题上把自己卖了，也一定需要美国和以色列出一个好价钱。在海湾的众多国家里，沙特即便不自傲，也得时不时的自矜一下，否则就太丢面子了。<br><br>　　但是，承认以色列为合法国家，对于海湾国家来说，已经是大势所趋。随着海湾老二阿联酋的缴械，沙特的抵抗其实已经不是那么有力了。早在特朗普时期，特朗普女婿犹太人库什纳就打着和沙特王储小萨勒曼是好基友的旗号，安排过数次沙特和以色列之间的秘密交往。试想，如果没有沙特的首肯，阿曼和阿联酋能够那么轻松的就与以色列建交？<br><br>　　所以，这次由美国牵头的沙特与以色列和平促谈其实也在情理之中。甚至如果特朗普三年前能够连任的话，沙特就已经和以色列建立邦交了。之所以拖到现在，完全是因为拜登上台后，美国的战略焦点集中到了俄乌局势上，中东的注意力暂时被转移了。这也是为什么中国能够见缝插针般趁机撮合了沙特与伊朗的邦交恢复事宜的原因之一。毕竟，作为美国的重要战略支点，中东一直都是美国的核心利益所在。中国想要有所作为，只能见缝插针，积少成多。<br><br>　　但是，沙特和伊朗这件事让美国惊出一身冷汗，它知道，如果还是这样继续放任下去，自己打造的中东之塔可能会在某个时间段轰然崩塌，那是美国绝对无法承受的灾难性后果。只是，在看清楚美国正在走下坡路的真面目后，沙特其实已经不那么听话了，比如俄乌战争爆发一年多来，美国屡次明里暗里的要求沙特增加石油产量，但沙特不但不增产甚至还多次减产，且这些减产决定都是在和俄罗斯商谈之后做出的。对于美国来说，沙特反骨仔的面目已经越来越清晰了，所以，抓紧时间拿回对沙特的控制权，是拜登政府在醒悟后必须要做的事情。<br><br>　　于是就有了这次美国的促谈。促谈的主要目的就是达成沙特和以色列的邦交建成。<br><br>　　前面说过，沙特如今春心荡漾，美国想要捏住沙特并不容易，虽然沙特早有和以色列建交之心，但如果在巴勒斯坦问题上沙特得不到想要的承诺，那么沙特也不敢就这么轻易和以色列建交。否则他这个中东大哥的位子即便不丢，也会成为它自身一个难以洗刷的污点。那么，达成邦交的基础条件其实就是以色列必须在巴勒斯坦问题上做出重大让步。这一点，以色列似乎已经答应了。有了这个承诺打底，其它都事情才可以继续谈下去。<br><br>　　但这个打底真的可以保证吗？根据历史经验，除非以色列真的做出让步且还能让巴勒斯坦和国际社会觉得靠谱，以色列所谓的让步才算是真的有结果，否则，就都是空头支票，毫无价值。<br><br>　　目前，以色列的国民自有住房率在百分之七十，也就是说，还有三分之一的以色列人在等房子住。且以色列还在继续收容来自全球其它地方的犹太人成为自己的国民，这些人也需要住房甚至可耕种土地。所以，面积狭小的以色列对土地的渴求一点也不比面积广袤的俄罗斯小，吃到肚子里的土地，是绝对不可能吐出来的。这其实就很难做到国际社会要求的根据1967年两国方案所要达到的目标。<br><br>　　所以，我估计沙特也没有那么大的胃口，想要实现1967版的两国方案。以色列所谓的重大让步估计也就是返还巴勒斯坦的一部分代收税款，然后象征性的让出几栋以色列人反正住不安稳的居民点。这样沙特的面子就有了，也有了和以色列达成建交的理由。同样，沙特也得到了一定程度的里子，毕竟，能够和以色列达成邦交，沙特以后对巴勒斯坦的责任道义也就少了很多。这些对于沙特来说，都是重负啊。如果能够体面地放下这个重负，那沙特就可以有更多荡漾的春心了。君不见，一向自负为伊斯兰领袖的埃尔多安，不也是和以色列藕断丝连，破镜重圆的搞了好多回了吗？土耳其能够在巴以问题上进退自如，沙特何尝不这样想这样做呢？<br><br>　　以色列当然也巴不得获得沙特的友谊。雀占鸠巢建国近百年，以色列总有一种被房东驱逐的焦虑感，假如整个阿拉伯国家联盟都承认了以色列的合法地位，那仅仅一个巴勒斯坦是没办法蹦跶的。而这个联盟的当前老大正是沙特，沙特如果都喝了以色列敬的茶，那其它海湾国际还好意思不接吗？<br><br>　　但正如我们前面所说，凡是美国掺乎的和谈，鲜少成功。以色列是一个例外，虽然美以不能算是一家人，但以色列是美国的中东之矛，美国是以色列的中东之盾。矛盾虽然矛盾，但要是合为一体，却也能够做到攻防效果最大化。<br><br>　　不过同样是帮以色列的忙（同时也是帮自己），拜登和特朗普显然不一样。特朗普真的是无私奉献，最后这种热忱连以色列人都不好意思，弄了一个居名点以特朗普来命名以示感恩之心。当然，特朗普这种大开大合式的帮忙，其实对于中东的局面缓和帮助也挺大的，如果没有特朗普对海湾诸国的军事合作和装备开放，阿联酋等国和以色列的建交脚步也没有那么快。特朗普时期，其实也是阿拉伯国家和以色列关系发展最快的时期。但拜登上来之后，立刻算起了小账，终止了高端装备和海湾国家的合作，停止了对沙特对胡塞武装打击的支持等等。这是民主党一贯的风格，倒也不足为怪。所以，当今天美国开始撮合沙特和以色列的时候，自然也不忘了分自己一杯羹。<br><br>　　事实上，本来美国的这种撮合就是为了自己在中东的利益。但这显然还不够，他还需要沙特答应一些美国直接利益以外的东西，比如针对中国在中东的利益存在。<br><br>　　我们都知道，撮合沙特和伊朗恢复建交之后，中国在中东的威望一日千里。沙特不但和俄罗斯达成了石油价格联盟，也和中国发展了更为深层次的关系，比如基础建设的扩大，军事合作的深化以及民间投资的紧密。这些都是美国竭力拒之门外的东西。美国不但自己拒之门外，还要让盟友也拒之门外。如果能够怂恿沙特也站到一带一路的框架之外，那将是美国的一个巨大胜利。所以，美国对沙特说，如果想要得到我的认可，想要和以色列成为朋友，那就拒绝和中国的深层次交往吧。什么基础建设，准军事基地，什么华为的5G等等，统统不要。这样才能和我成为好朋友。<br><br>　　沙特会不会因为诱惑而答应美国的要求？其实这句话本就不该问。因为我们知道，以色列是绝对无法在巴基斯坦问题上做出重大让步的，特别是如今的内塔尼亚胡政府是一个极右政客横行的政府。任何在巴以问题上让步的政策都不可能被答应，甚至想要答应的人还会被拉宾式处理。所以，沙特想要体面地获得以色列的友谊和巴勒斯坦人的谅解，那几乎是不可能的。所以沙特和以色列建交这件事情，其实变数还很大。沙特在得不到自己想要的体面后，就更加不会因为美国的介入而无脑针对中国。<br><br>　　况且，沙特在中美关系平衡这件事上，经验是非常丰富的。他知道，自己如果想要接着春心荡漾，那就一定不能被美国人搂进怀里，因为美国人手里有很多叫做卡舒吉的匕首，而中国人手里只有橄榄枝。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 15:09:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：打脸！拜登再出阴招，反遭英媒嘲笑！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270764-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385392">　　近日，拜登搞了两个动作。<br><br>　　第一个与中国有关，第二个也与中国有关。<br><br>　　首先，是他宣称将访问越南。<br><br>　　拜登在最近一场活动上对外宣称，越南希望升级与美国之间的关系，想成为美国的主要伙伴，因此他决定将“很快”前往越南访问。<br><br>　　据拜登透露，他接到了一位“越南领导人”的电话，对方表示“非常想在我参加G20峰会时与我会面”，而且“他希望把我们（美国）提升为与俄罗斯和中国同等地位的主要合作伙伴”。<br><br>　　如果该说法属实，那么美越之间的这次眉目传情，无疑将是一场各怀鬼胎的接触。<br><br>　　今年3月份，拜登曾跟越共书记阮富仲通过电话，随后拜登对外宣称越南是美国的重要伙伴，美方支持越南的繁荣、强大、独立和活力，美越将联手应对域内挑战，确保“印太地区自由开放”。<br><br>　　拜登以八旬高龄，不惜车马劳顿也要亲自访越，其葫芦里卖的什么药，可谓路人皆知。<br><br>　　或许，是最近菲律宾在仁爱礁上的活跃表现，让美国唱到了甜头，想要借机进一步拉上越南，在南海“共襄大计”。<br><br>　　越南和菲律宾的共同之处，就是都在南海跟中国有岛屿纠纷。<br><br>　　在我们的南沙诸岛当中，光越南和菲律宾两家，就共计非法占领了我们近40个岛礁。<br><br>　　前些天，中方刚用水炮问候了菲方船只，并要求菲方拖走“坐滩”军舰。<br><br>　　随后，菲总统小马科斯作出回应，扬言将继续派遣巡逻船，以突破中国海警船对仁爱礁的封锁。<br><br>　　小马自上任之后，不断加强与美国的军事合作，动作有三：<br><br>　　一、对美开放军事基地<br><br>　　向美军开放多处军事基地，其中最近处甚至距离台湾仅有300公里。<br><br>　　二、在仁爱礁加码挑衅<br><br>　　菲律宾违背在《南海各方行为宣言》中所做的承诺，不断在仁爱礁加码挑衅，甚至试图强行闯礁，以运输加固材料。<br><br>　　三、拿着画饼当令箭<br><br>　　小马之所以有恃无恐，很大程度上是因拜登政府声称，任何针对菲方的攻击，包括菲律宾海岸警卫队船只的攻击，都将触发启动“美菲共同防御条约”。<br><br>　　睡王画的大饼，连他自己都不信，小马却当成了令箭。<br><br>　　菲律宾的表现，令拜登很是兴奋，又把目光转向越南。<br><br>　　截至目前，越南非法占据我们的南沙岛礁数量，是菲律宾的三倍以上。<br><br>　　这于美国而言，也就更有地缘文章可做。<br><br>　　回想当初越南战争期间，中国给予了北越大量物力、人力、财力帮助，资助的武器、粮食、药品不计其数。<br><br>　　但越南统一后，越共立刻翻脸，把中国视为“头号敌人”，不仅否认西沙、南沙群岛属于中国，反而倒打一耙，侵占中国南沙诸多岛礁，把白眼狼的特性，演绎得淋漓尽致。<br><br>　　在1979年的对越自卫反击战中，越南士兵更是上演了“吃着中国大米，用中国教的战术对付中国”之离奇一幕。<br><br>　　谢晋在1984年执导那部《高山下的花环》，讲得就是对越自卫反击战的故事，当年的主演唐国强，斯琴高娃，倪大红那批人，那时也是妥妥的小鲜肉。<br><br>　　岁月如飞刀，刀刀催人老。<br><br>　　南沙群岛海域面积为88.6万平方公里，不但渔业资源丰富，海底还蕴藏有大量石油和天然气，在行政上目前由海南省三沙市南沙区负责管辖，中国对南沙群岛享有无可争辩的主权。<br><br>　　本世纪前50年，由于国力羸弱，导致南沙群岛当中多达数十个岛礁被他国占领，其中越南自己就占了29个。<br><br>　　直到1988年的赤瓜礁海战，中国才将南沙群岛的永暑礁、华阳礁、东门礁、南薰礁、渚碧礁、赤瓜礁等6个岛礁收回，填补了中国对南沙群岛实际控制的空白。<br><br>　　如今，拜登显然想借访越之际，再次就中越地缘矛盾做文章。<br><br>　　但他大概忘了一件事，就是越南目前还在靠中国的电力接济。<br><br>　　今年4月，越南气温狂飙，河水大量蒸发，水力发电量废掉四分之三，直接导致全国严重电荒，不得已紧急从我国广西购电救急。<br><br>　　向越南供电的业务，实际上早在2004年就已经开始，对此我们早已司空见惯。<br><br>　　但是对越南而言，一边用着中国的接济电，一边打着“承接中国产业链转移”的算盘也就罢了，如果还想再配合美国搞地缘阴谋的话，那可真是有点没数了。<br><br>　　实力不够，不要硬凑。<br><br>　　神仙打架的时候，小鬼最好明哲保身。<br><br>　　拜登的第二个动作，是签署对华投资限制行政令。<br><br>　　当地时间8月9日，拜登签署行政令，设立对外投资审查机制，限制美国主体投资中国半导体和微电子、量子信息技术和人工智能领域。<br><br>　　还是老套的把戏，老套如拜登的风烛残躯。<br><br>　　对于这老掉牙的套路，就连英国都在吐槽。<br><br>　　英国《经济学人》杂志网站10日刊文指出，美国希望用“小院高墙”来防范中国，但迄今为止，好处并不明显，成本却比预期的要高，“去风险”只会让世界变得更加危险，而不是更加安全。<br><br>　　当你丧失自信，开始固步自封，就连盟友都看不起你。<br><br>　　何况美国对华科技封锁的最大失败，是你根本封不住！<br><br>　　越封锁，中国越强大。<br><br>　　最终美国杀敌八百，自损两万。<br><br>　　当真应了那句话：拜登和他的那批人，总是胸有成竹、有条不紊地把所有事都搞砸！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 01:43:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，中东风云再起]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270760-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385388">　　还是先声明：这篇文章，是写给思辨能力强的人看的。<br><br>　　昨天晚上，文章发了之后，不少人要我聊聊这件事：美国和沙特大致达成框架协议。<br><br>　　今天看对这事的网上评论，感觉有些人挺生气，有些人说话还挺难听。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　又有人开始“中必输”了。<br><br>　　之前我常说：这个世界风云变幻，复杂多变，充满了各种伪装、假象，需要我们认认真真、仔仔细细地，来一一甄别。<br><br>　　这事该怎么看呢？<br><br>　　我们还是用剥洋葱的办法，一层层地，把和它相关的事，一层层剥开！<br><br>　　第一层我们先得从这个人说起！<br><br>　　布林肯！<br><br>　　这两天，他变身了！<br><br>　　从堂堂的美国国务卿，变成了祥林嫂！<br><br>　　除不断给尼日尔那位被扣的总统巴祖姆去个电话外，他每天在絮絮叨叨的，就是：为啥俄罗斯人不理我们啊？<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　我们都知道：今年7月17日，俄罗斯人说，自从去年黑海粮食协议达成后，俄罗斯执行了协议，让乌克兰粮食能顺利出口，但西方一直在做小动作，没兑现对俄罗斯的承诺！<br><br>　　然后俄罗斯人说：这个协议废除，大家都别出口了！<br><br>　　俄罗斯人来这手后，美国人就慌了。<br><br>　　他们到处找人说情：联合国秘书长、土耳其总统埃尔多安，甚至还找了一些非洲国家的元首！<br><br>　　他们还到处骂人，说俄罗斯你这行为，是在威胁世界粮食安全！<br><br>　　用处呢？<br><br>　　当然是没有了！<br><br>　　这事怎么形容呢？<br><br>　　典型的敬酒不吃吃罚酒：当初搞小动作，卡俄罗斯人有多爽，俄罗斯人翻脸后，现在美国人就有多着急！<br><br>　　这两天，布林肯也是病急乱投医了！<br><br>　　知道他找谁去了吗？<br><br>　　巴西总统卢拉！<br><br>　　有点搞笑的是：这两天，卢拉正好在火头上，他三天两头在骂美国人！<br><br>　　因为前段时间，西方媒体疯狂造谣，说他和印度人反对金砖国家扩员，最先是彭博社，之后是路透社，结果卢拉火了，直接出面辟谣。<br><br>　　辟谣之后，他就开骂了，说在联合国安理会，有些国家要为发动战争负责！<br><br>　　等于不点名地骂美国。<br><br>　　之后他还说：为啥我们搞贸易，非得要用美元呢？我们可以用自己的货币呀！<br><br>　　这种时候，一看就不适合去求卢拉嘛！<br><br>　　但布林肯急啊！<br><br>　　在美国当地时间8月8日，他向巴西人隔空喊话了：我们美国人认为，卢拉总统“可以在调解西方与俄罗斯间矛盾这方面发挥作用”。<br><br>　　怎么发挥作用呢？<br><br>　　布林肯说：希望卢拉能出面劝告普京，推动粮食协议的恢复。<br><br>　　但人家正在气头上啊，怎么肯听你的话呢？<br><br>　　布林肯又低声下气地，给卢拉戴上了顶高帽子：巴西的声音至关重要，如果卢拉能用这种声音来劝告俄罗斯重回黑海运粮协议，将是了不起的事情。<br><br>　　什么一种态度呢？<br><br>　　简直就像个小媳妇！<br><br>　　低声下气！<br><br>　　不得不说句实话：之前几十年，在全球舞台上，美国国务卿是多重要的人物啊！<br><br>　　自带光环，走路都带风的那种啊！<br><br>　　美国国务卿这样放下身段，之前什么时候见过啊！<br><br>　　卢拉卖他这个面子没？<br><br>　　从现在来看，是没有！<br><br>　　白白丢了一次脸！<br><br>　　但不得不说：布林肯此人，有个很大的性格特点，向来不怕丢脸。<br><br>　　他求卢拉没成之后，干脆直接向俄罗斯人喊话！<br><br>　　在接受法国广播电台采访时，他说：你俄罗斯人不是说退出黑海粮食协议，是因为我们没兑现当初的承诺吗？这两天我们很努力啊，这些条件我们都搞定了呀！<br><br>　　他还说：我们过去是搞过小动作，但我们现在是“支持俄罗斯的粮食出口”的呀！俄罗斯人你“不应担心制裁问题”的呀！<br><br>　　最后布林肯简直是苦苦哀求了：俄罗斯人啊！你们为啥还不回到协议呢？<br><br>　　结果呢？<br><br>　　至今没任何回音。<br><br>　　看到这里，有人要问了：美国不是粮食出口大国吗？它耕地面积广大，肯定不用担心自家粮食供应出现问题的呀！布林肯最近，是在演戏吧？<br><br>　　还真不是，他真急了。<br><br>　　到这里，又可以进入第二层了：这段时间，在美国经济的地平线上，一个之前让布林肯的老板拜登大为紧张的阴影，又隐隐约约地，再次出现了！<br><br>　　看这条昨天的新闻：昨天晚上，美国公布了今年7月的通胀率：同比上升3.2%。<br><br>　　6月的数字是3%，增加了。<br><br>　　看上去，好像是个简简单单的数字，其实背后反映出来的事，其实挺严重的。<br><br>　　我之前讲过：美国的通胀率，光从出数字的角度，其实挺容易操作的。<br><br>　　看这层关系就明白了：<br><br>　　出数字的单位，是美国劳工部的统计局；<br><br>　　局的头头，是劳工部长人命的；<br><br>　　劳工部长又是总统任命的。<br><br>　　这个总统就是拜登，他现在全力投入，准备在2024年大选中连任。<br><br>　　大选日期，正一天天逼近，你弄出个很高的通胀数字来，共和党尤其是特朗普，肯定要以此为题，猛烈攻击的嘛，让拜登怎么选？<br><br>　　那不顾现实，来个完全造假？<br><br>　　这种事，老百姓会有切身感受，胡乱造假，对大选来说效果会更糟糕。<br><br>　　所以美国劳工部统计局搞通胀数字，哪怕从心理上来说，他们就算再想暗中给大老板助上一臂之力，也只能似是而非，在一定的范围内操作。<br><br>　　所以别看这次美国的通货膨胀率，只是再上0.2个百分点，背后所传递出的声音，却差不多等于大声疾呼：老板啊，这通胀数字……兄弟们实在顶不住了！<br><br>　　这个数字，在某种程度上，简直是在抽拜登的脸！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为这段时间，拜登到处演讲，四处吹牛，说他的“拜登经济学”！<br><br>　　他的吹鼓手们，也在狂飙各种文章！<br><br>　　把拜登吹得跟花一样的！<br><br>　　什么特朗普实在太坏了，差点要高出恶性通货膨胀，但拜登他英明神武啊，果断出手，硬是把通货膨胀率给压下去了！<br><br>　　还有拜登知道民生疾苦，所以他上台以来，就不断加强工人教育，扩展中产阶级！<br><br>　　另外呢？<br><br>　　美国基建，被特朗普四年，搞得烂得不成样，拜登上台后，大力搞公共投资！<br><br>　　当然现在的美国，也不是没问题。<br><br>　　但这些问题，都是共和党造成的，如果他们不暗中下绊子，本来英明神武的拜登，是可以让美国再牛叉100倍的！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　虽说上面说的这些话，有那么点夸张，但现在的美国很多媒体，放出来的调调，基本就是这么一种感觉！<br><br>　　拜登自己呢？<br><br>　　也到处拼命自吹自擂！<br><br>　　近段时间，他到处参加各种开工仪式，参加一次，就吼一次“我让美国的制造业又回来了”！<br><br>　　说到这里，大家就明白布林肯为啥慌了：因为大选需要，他老板把气氛组都启动到这程度了，不管真假，大家在嗨的时候，劳工部统计局那边，突然出来说通胀压不住了，出来这么个数字，打脸不？<br><br>　　通胀这事，不在他职权范围内，但他得表现出这么一种态度啊：就算这事不归我管，但我也是急老板之急，忧老板之忧，我一直在努力啊！<br><br>　　到这里，又得来说说这事了：之前美国劳工部统计局不是靠定向找统计标本的办法，一直玩数字游戏，硬在压着通胀数字吗？怎么现在它压不住了呢？<br><br>　　原因很简单：今年年中以来，能源、矿产、农产品等大宗商品开始呈现价格上涨的态势，甚至还有进一步上涨的可能！<br><br>　　主要那两样呢？<br><br>　　一样是石油！<br><br>　　一样是粮食！<br><br>　　看到这里，有人要说了：这两样，美国不都产量很大吗？拜登努力一下，让农民把粮食放出来，让它的油商抓紧点，多采点油，不就能把价格压下来了吗？<br><br>　　在我们这里，这种事做起来，并不难。<br><br>　　但在美国，却挺难的。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　就是我们都知道的这事：美国是个资本主义国家啊！哪怕在全球，它都是挺极端的那种。<br><br>　　这里举个例子，大家就明白美国人是怎么操作的了。<br><br>　　去年，因为俄乌战事起来后，美国国内不是油价上涨吗？<br><br>　　当时拜登那帮人，也是求爹爹告爷爷，要国内油商增产。<br><br>　　知道美国油商们怎么干的吗？<br><br>　　根本不卖拜登的面子！<br><br>　　他们搞减产！<br><br>　　原因很简单：美国是资本主义国家啊，东西少产，钱能多赚，这才是资本主义的最高境界啊！<br><br>　　现在大宗商品价格又起来了。<br><br>　　美国这帮人会怎么表现，大家都能猜得到！<br><br>　　肯定不会帮忙！<br><br>　　肯定只会火上浇油！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　对国内这帮商人，拜登和他手下那帮子人，肯定是指望不上了，他们肯定会捅刀子，无非就是重还是轻的问题。<br><br>　　那这事怎么办呢？<br><br>　　老板现在有难事，他的手下当然得努力嘛！所以又有人出来了，目的和布林肯差不多，也是冲着降低美国国内通膨率这事下手的。<br><br>　　所以到这里，就可以进入第三层了。<br><br>　　因为上面说的这个原因，就出现昨天的这件事：《华尔街日报》突然放话，说美国和沙特已经达成了大致的框架协议！<br><br>　　媒体放话，总得有来风处。<br><br>　　这风从哪里来的呢？<br><br>　　从种种迹象来看，应该是拜登的总统国家安全助理沙利文那里出来的。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　我们来看《华尔街日报》是怎么放话的。<br><br>　　它说，美国和沙特就这三件事，大致达成了协议：<br><br>　　一是沙特将承认以色列，而作为交换，以色列将对巴勒斯坦作出让步；<br><br>　　二是美国也须向沙特提供安全保障；<br><br>　　三是美国承诺帮助沙特发展民用核项目。<br><br>　　这三件事，都不是什么新鲜事。<br><br>　　我们之前讲过：大约从去年开始，沙特和美国之间，就一直在谈这三件事。<br><br>　　当时美国是什么一个构想呢？<br><br>　　核心要点是：在阿拉伯国家中，沙特要起表率作用，和以色列搞和解！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　原因我之前说过了：这些年美国人搞印太战略，不断把兵力和资源，往我们边上抽，结果摆在中东那边的一块力量，就明显弱了！<br><br>　　伊朗压力大减！<br><br>　　机会难得，伊朗人怎么肯放过？<br><br>　　它当然就想动动筋骨了！<br><br>　　这一动，美国人的压力就大了：<br><br>　　重回中东？东亚这边恐怕压不住啊！<br><br>　　不回？<br><br>　　中东那边，伊朗人实在窜得太猛啊！<br><br>　　怎么办呢？<br><br>　　美国人就想搞一个联盟：先让沙特和以色列和解，从而发挥沙特在阿拉伯国家的龙头作用，带动拉起中东和北非的众多阿拉伯国家，尤其是海湾国家，来和伊朗搞对抗！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　美国人想得挺美，想搞一鱼两吃：<br><br>　　一是阿拉伯国家和以色列和解，美国就不用在关键时刻保护以色列了嘛！<br><br>　　二是一众阿拉伯国家和以色列合作，就能压住伊朗了嘛！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　沙特人就说了：好啊，你要答应我三个条件啊！<br><br>　　哪三个条件呢？<br><br>　　就上面这三个。<br><br>　　到这里，我们就得来分析一下：这三个条件，美国人可能答应吗？<br><br>　　第一个条件，美国人就算答应了，也不会起啥作用用！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为现在以色列当政的，可是极右翼的内塔尼亚胡啊！<br><br>　　之前我说过：他一上台，就立即毫不客气，不怕国际舆论的谴责，也不顾阿拉伯人的伤亡，直接就在约旦河西岸开新篇，疯狂赶走当地阿拉伯人，建立犹太人的定居点。<br><br>　　结果酿成了一起起血案。<br><br>　　和内塔尼亚胡关系好的，是特朗普，他和拜登关系很不好。<br><br>　　这事美国人答应了，以色列那边也难过关啊！而且就算美国人硬压，以色列人答应了，之后执行起来，肯定一堆烂事。<br><br>　　原因很简单：以色列人吞掉的土地，实在太多了，百万漕工早就衣食所系了，要它吐出来，那难度简直不要太大！<br><br>　　第二个条件呢，对沙特人来讲，早就不需要了！<br><br>　　因为今年3月10日，沙特和伊朗之间，早就和解了呀！<br><br>　　它之前怕伊朗人搞它，可能确实需要安全保障，现在谁会对它造成威胁？<br><br>　　只剩美国或以色列！<br><br>　　如果美国人日后想搞它，这种口头保证，能起什么作用？<br><br>　　第三个条件是美国帮沙特发展民用核项目。<br><br>　　这就涉及到一个问题：这“民用核项目”，是什么一种项目？<br><br>　　核电站？<br><br>　　不需要啊！<br><br>　　全世界盖核电站的国家不要太多，沙特自己招个标就行了。那沙特这条件，就只剩下一种可能：在“民用”的外衣底下……<br><br>　　这种事，就算美国人答应了，以色列人那关也过不了啊！<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　这种风，《华尔街日报》都能放出来，说明美国，甚至包括以色列人，显然对自己的智商估计过高，都到2023年来，还想把人当猴耍，硬是胡天胡地的，想给沙特制造一个希望。<br><br>　　反正就算现在答应了，将来也可以反悔的嘛！<br><br>　　所以《华尔街日报》在文章里，说完上面三个条件后，又笔锋一转，说对和以色列建立全面外交关系，沙特方面尚未做好准备，还说拜登当局也“尚未决定愿意付出什么代价”，因此这项协议最终达成，“仍面临较大阻力”。<br><br>　　所以整件事怎么说呢？<br><br>　　就是这八个事：事出有因，查无实据！<br><br>　　但《华尔街日报》不像话，它暗搓搓地，又讲了三件事：美国希望沙特能保证不让中国在当地设立军事基地，要求沙特限制使用中国华为公司研发的技术，并保证沙特方面使用美元而非人民币为石油销售定价。<br><br>　　沙特方面啥反应，《华尔街日报》还刻意不讲。<br><br>　　这就是明目张胆地，来搞挑拨离间了嘛！<br><br>　　说到这里，有人可能要说了：你这上面，说了这么长一大段，只是说《华尔街日报》放的这风，很多都是空的，美国人在忽悠沙特，和上面讲的通货膨胀，一点关系都没有啊！<br><br>　　当然有！<br><br>　　不妨想一想：美国人没事就跑去，忽悠沙特人一番，他们究竟是吃了空了，还是想搞科学试验，来证明自己的智商优越？<br><br>　　当然不是。<br><br>　　注意新闻里很不起眼的这句话，它才是关键：沙特要增加石油产量！<br><br>　　到这里，大家不是明白什么了？<br><br>　　对着沙特人，美国人答应了几件事，它根本不可能执行的那种，然后要沙特人赶紧增加石油产量！<br><br>　　到这里，大家明白了吧？<br><br>　　国内那帮农民和资本家，反正拜登和他那帮子人，肯定是搞不动了，所以他们只能不惜低声下气，不惜搞忽悠，想在美国之外来搞了！<br><br>　　只有时间嘛！<br><br>　　大家还记得吧，就在前两天，在沙特城市吉达，搞了一场和平峰会，谈乌克兰问题的，当时美国方面出席的是沙利文，最近这两年，一直来来往往，想要在沙特和以色列之间牵线的，也正是他！<br><br>　　说到这里，不少人应该明白了吧：为啥会突然冒出最上面说的这么一条新闻？就是近段时间美国通货膨胀数字不如拜登那帮子人的预期，之前我说过，美国大选季快到了，在这段时间美国肯定得降息放水，但降息放水有个过程，时间非常紧迫！<br><br>　　但降息放水之前，肯定得先停止加息，而要停止加息，就得先把通货膨胀率压下来一点！<br><br>　　劳工部统计局毕竟不可能漫无边际地造数据嘛！<br><br>　　美国通货膨胀率的统计方法，是食品+能源+核心通胀率，能把能源和粮食价格压下来，就能把通胀数字给打下来嘛！<br><br>　　所以我们就看到这么一种奇观：近段时间，布林肯催粮食，沙利文催石油。<br><br>　　一个是不惜忽悠，一个是不惜低声下气。<br><br>　　到这里，事情大致就说清楚了，还是老规矩，来上三句话吧。<br><br>　　第一句话是：不管是低声下气，还是忽悠，这种东西有用吗？<br><br>　　低声下气，已经证明不管是卢拉，还是俄罗斯人都不会理了。<br><br>　　忽悠呢？<br><br>　　我之前说过，阿拉伯人可是生意做了千年的，精得很！<br><br>　　第二句话是感慨：堂堂世界第一大国，居然连一点真金白银都拿不出来，而是沦落到要么低声下气，要么空手套白狼，来搞忽悠的地步了！<br><br>　　第三句话是：美国近段时间的经济数据，极其邪乎，它官方拼命在吹经济好得不得了，软着陆了，但现实情况是要啥啥没有，就只差把“我在编数据”这几个字直接写在脸上了。<br><br>　　它的数据早就不可信了，大家只能自家要多加小心了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 01:39:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：法国-美国全力支持西共体动武决议，静等第一枪！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270748-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385376">　　8月10日，西共体举行最后一次首脑沟通会议，宣布准备动武！<br><br>　　其中最重要的是最后三条：<br><br>　　指示国防参谋长委员会立即启动西非经共体待命部队及其所有人员；<br><br>　　命令部署西非经共体待命部队，以恢复尼日尔共和国的宪法秩序；<br><br>　　强调继续致力于通过和平手段恢复宪法秩序。<br><br>　　2023年8月11日，亚的斯亚贝巴：非洲联盟委员会主席，穆萨·法基穆罕默德阁下表示坚决支持西非国家经济共同体（西非经共体）通过的关于尼日尔违反宪法变革的决定。<br><br>　　美国和法国支持西非经共体入侵尼日尔的决定，法国外交部发布公告声称支持西共体的一切决定（当然包括武力）。<br><br>　　法国重申强烈谴责尼日尔正在发生的政变以及对巴祖姆总统及其家人的拘留。<br><br>　　在尼日尔外交部长哈苏米·马苏杜出席的西非国家经济共同体（西非经共体）特别峰会上，贝宁、科特迪瓦、几内亚比绍、尼日利亚、塞内加尔、塞拉利昂和多哥总统重申决心确保尼日尔恢复宪法和民主秩序并释放巴祖姆总统及其家人。<br><br>　　法国重申全力支持2023年8月10日举行的西非经共体国家元首和政府首脑特别峰会通过的所有结论。<br><br>　　要确保恢复所谓的“宪法和民主秩序”，那么必然需要对他们认定的叛军使用武力，不然毫无可能。<br><br>　　法国立刻宣布，法国将研究西非经共体提出的任何军事支持请求！<br><br>　　美国国务卿安东尼·布林肯表示，美国当局也支持西非经共体针对尼日尔局势采取的行动。<br><br>　　美国派纽兰作为使者，假惺惺去见尼日尔政变领导人，吃了一个闭门羹，回来有点恼羞成怒了。<br><br>　　马克龙正在与时间赛跑。<br><br>　　在法国，他们希望“恢复尼日尔的宪法和民主秩序，并立即释放巴祖姆总统及其家人。”<br><br>　　而法国又没能力亲自下场，只能逼西非共同体下场，法国和美国在背后全力支持西共体！<br><br>　　现在，西非共同体得到了非盟-法国-美国的三级授权和支持，可以准备开打了。<br><br>　　科特迪瓦总统表示：“参谋长们将再召开几次会议来敲定问题，但他们已获得国家元首会议的同意，尽快开始行动。”<br><br>　　科特迪瓦将提供一个850至1100人的营。<br><br>　　除了尼日利亚和贝宁的士兵之外，其他国家也将加入他们的行列。<br><br>　　来自拉各斯州奥乔军营的尼日利亚士兵目前正在部署到尼日尔共和国边境。<br><br>　　西非集团西非经共体发言人表示，尼日尔问题陆军参谋长会议将于下周举行。<br><br>　　尼日尔新政权发布公告称，尽管领空已关闭，法国继续侵犯尼日尔领空。<br><br>　　支持尼日尔的布基纳法索总统易卜拉欣·特拉奥雷11日发表谈话称：<br><br>　　“如果美国和法国想要铀，就来尼日尔建造核电站。<br><br>　　如果你想要可可，就来非洲建立巧克力公司。<br><br>　　如果你想要铜、钻石、钽、锡、金和其他白银，就来非洲建立公司。<br><br>　　如果您想要来自津巴布韦的锂，请来建立公司。<br><br>　　尼日利亚作为最大的石油生产国之一，没有一家炼油厂。<br><br>　　我们已经不再是亚伯拉罕·林肯时代的 1863 年了。”<br><br>　　叶夫根尼·普里戈任表示：<br><br>　　“只要提到瓦格纳私人军事委员会，美国就会考虑承认尼日尔新政府”。<br><br>　　“我为瓦格纳的孩子们感到骄傲，”普里戈任说：<br><br>　　“一想到他们，伊斯兰国和基地组织就变成了小而听话、柔滑的男孩。美国承认了一个昨天没有承认的政府，只是为了避免在该国与瓦格纳会面。”<br><br>　　法国需要尼日尔的铀、美国在尼日尔设有无人机基地，有一条管道计划从尼日利亚经过尼日尔，既然美国炸毁了北溪管道，欧洲就需要这条管道！<br><br>　　然而，联合国似乎还没有授权！<br><br>　　所以，法国别无选择，那么，谁会先开第一枪？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:57:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：我有一种很不祥的预感，又一场战争要爆发了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270746-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385374">　　我有一种很不祥的预感，又一场战争要爆发了。<br><br>　　在遥远的非洲，在苦难的非洲，在动荡的非洲。真的是“屋漏偏逢连夜雨，船破又遇顶头风”。<br><br>　　尼日尔政变后，西非国家经济共同体（西共体）下达最后通牒，7天内恢复尼日尔总统巴祖姆的职务，否则武装干预。<br><br>　　现在，7天已经过去，冲突已是一触即发。<br><br>　　这里有必要介绍一下西共体。<br><br>　　这是非洲最大的区域性经济合作组织，1975年创立，现在共有15个成员国，人口3.85亿，占非洲总人口近三分之一。<br><br>　　西共体的一体化程度比较高。<br><br>　　印象最深的两点，第一点，西共体15国一致同意，要在2027年发行统一货币。这是向欧盟学习，但统一货币，可真不是玩的。<br><br>　　第二点，对成员国军事干预多。过去几十年里，西共体曾先后派遣军队干预过利比里亚、塞拉利昂、几内亚比绍、科特迪瓦、马里和冈比亚等西非国家的内部冲突或政变。<br><br>　　这15国中，尼日利亚人口2.2亿，是首屈一指的大国，也是西共体的领头羊。事实上，西共体总部，就设在尼日利亚首都阿布贾。<br><br>　　军事干预多，背后是西共体一个最大的问题，就是政变太多。15国中，现在三国爆发了政变，2021年马里政变，2022年布基纳法索政变，2023年尼日尔政变。<br><br>　　但对西方来说，尼日尔政变几乎是致命的。<br><br>　　很简单，从政治上讲，尼日尔的巴祖姆政府，是西方在非洲萨赫勒地区仅存的盟友；从军事上讲，法国和美国都在尼日尔驻军，法军有1400人的军事基地；从经济上讲，尼日尔盛产铀矿石，这是核电大国法国的生命线。<br><br>　　所以，对于西共体的决定，法国举双手赞成，宣称法国“坚决支持”西共体为“挫败尼日尔政变”所作的努力。<br><br>　　那西共体出兵，法国和美国军队支持，政变就会被平息了吗？<br><br>　　肯定不会这么简单，因为形势很复杂。<br><br>　　第一，民意对法国很敌视。<br><br>　　尼日尔曾是法国殖民地，法国也很努力经营。但一个不争的事实是，很多民众非常反感西方殖民者。政变发生后，很多人甚至冲击法国大使馆，高喊“法国滚出去”。对于西共体的最后通牒，尼日尔指责背后是西方挑唆。<br><br>　　第二，政变者也有同情者。<br><br>　　尼日尔的邻国马里和布基纳法索都警告，对尼日尔的任何军事干预，都等同于“向马里和布基纳法索宣战”。这三个国家都是政变者上台，都反感西共体干预，那战事一旦爆发，很可能会失控。<br><br>　　第三，不容忽视俄罗斯的影响。<br><br>　　很有意思的一点，尼日尔政变发生后，很多民众一边反对法国，一边呼喊支持俄罗斯的口号。这倒不是说俄罗斯策划了政变，但这就是西非的民意。随后，尼日尔政变者还和瓦格纳接触，寻求后者的军事支持。<br><br>　　第四，政变者手里还有筹码。<br><br>　　首先手里有西方急需的铀矿石，其次有民意和周边国家的同情，再次被推翻的总统巴祖姆也在掌控中。尼日尔军方就公开宣称，如果西共体武装干预，那就处死巴祖姆。<br><br>　　随着局势的紧张，法国、意大利、西班牙等国最近在紧急撤侨，尼日尔人则在示威。看外电的报道，很多尼日尔人，不少还是儿童，挥舞着俄罗斯国旗，高喊着“打倒法国”的口号，向法国军事基地进发……<br><br>　　事情就是这样的事情。形势还在急遽变化中，但总体让人很悲观。<br><br>　　最后，几点我个人的感慨吧。<br><br>　　1，出来混，总是要还的。<br><br>　　非洲动荡，有非洲自己根深蒂固的问题。但不容否认的一点，没有当年西方殖民者的野蛮和掠夺，非洲会是这样的格局吗？非洲人会这样贫穷和动荡吗？以至于尼日尔人会对西方这么反感吗？<br><br>　　别忘了，尼日尔是美国和法国的重要友邦，两国对尼军方有巨额援助，但结果呢？军方政变了！<br><br>　　还有，如果不是尼日尔有矿，有铀矿，西方会这么上心吗？这个世界，匹夫无罪，怀璧其罪。<br><br>　　2，给普京送上门的筹码。<br><br>　　西方很害怕，一怕俄罗斯借着民意，趁机扩大在非洲的影响；二怕瓦格纳直接干预，那对法美军队更构成威胁。<br><br>　　这里面还是有民意转变的问题。明明是西方和法国的殖民地，却对俄罗斯有莫名的好感，甚至要举着俄罗斯国旗，高喊“打倒法国”、呼吁瓦格纳干预的口号。<br><br>　　这是一盘大棋。但这种民意嬗变，西方不该好好反思吗？<br><br>　　3，一个和平稳定环境的重要性。<br><br>　　尼日尔的最后结果，不排除是一场混战，无数人倒在血泊中。从这个角度说，真的，我们所习以为常的，却是很多国家最羡慕的。<br><br>　　非洲很穷，发展是硬道理；但非洲很乱，发展总是困难重重。<br><br>　　可怜的非洲，可怜的尼日尔。<br><br>　　还有，这些年，中国人大踏步走出国门，在包括尼日尔在内的很多非洲国家，都有我们很多同胞，他们努力工作，为梦想打拼。但环境凶险，这些远行的同胞，千万注意安全啊。<br><br>　　生命毕竟只有一次，这个可怕的世界！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:54:16 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：不反腐就亡国]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270739-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385367">　　乌克兰的总统泽连斯基讲话了，他说对乌克兰的征兵办搞完调查后，发现了许多滥用职权的现象。包括非法敛财，无视战时禁令把符合征兵条件的人运送出境，还有别的行为。<br><br>　　于是他大手一挥，决定把整个征兵系统的领导，包括基辅当局和各个地方的征兵办负责人，统统解雇。<br><br>　　泽连斯基说，目前有关部门已经针对33个嫌疑人，立案了112项刑事调查。这些人惟一的区别就是，有的人拿的是现金，有的人没拿现金。拿了加密货币。<br><br>　　把整个征兵系统一股脑清洗，岗位就空出来了，于是他打算让已经服役过的人负责乌克兰未来征兵工作。具体的人员，由扎鲁日内负责安排。<br><br>　　泽连斯基讲，在战争期间搞贪腐，是信念丧失，构成了叛国行为，这样的人用不了了，能对战争有正确认识的人，更适合走到征兵领导的岗位上去，尤其是服役过的人或者是伤残军人。<br><br>　　事情的起源也简单，乌克兰动员令的内容是禁止18到60岁的健康男性离境。结果各地征兵系统利用漏洞中饱私囊，配合体检机构，给愿意交钱的人开假证明，证明身体不行，放出边境。<br><br>　　敖德萨征兵的主任，在冲突期间光靠假证明的回扣就赚了大概相当于3700万人民币的资产。<br><br>　　这样的事情，泽连斯基和扎鲁日内不可能不知道。更不可能现在才知道，现在乌克兰的财政吃紧，援助的各国虽然援助了武器，但是内部运转总是要钱的。<br><br>　　财政没钱，猪肥到这个地步了，不下手杀，迟早要亡国。于是泽连斯基痛下杀手。<br><br>　　中国古典四大名著有一部《三国演义》，开篇说得好，天下大势，分久必合，合久必分。<br><br>　　罗贯中的意思，是形势如何发展，一定在动荡中蕴藏着统一，又在统一中蕴藏着动荡。统一达到了顶峰，就是动荡的开始，动荡达到了极致，便又要重回一统。<br><br>　　罗贯中形容了客观的现象，但是他没有总结发生这样现实的原因。因为他的读者受众就不是要在历史中找到答案的人。<br><br>　　他的读者仅仅是想要看英雄、看谋略、看计策，不是要来看史论或者政治哲学，如果写出来，只会把读者推开。所以他也只能大而化之的讲，而不能细说，推动着一切变革的，不是抽象的天命，而是具体的人心。<br><br>　　人总是难客观认识自己，所以认知总是与现实有个偏差。是以总是对现实有期待，有幻想。<br><br>　　人心里面，有私。<br><br>　　为了乌克兰可以喊，可以随便喊。场面上不喊是不配合，场面上都不喊的，一定有问题。但喊完拥护，喊完忠心，喊完万岁，下面人怎么做，多少管不了。<br><br>　　所以，一定有腐败。一定要在烂到根子上之前反腐败。烂到根子上之前，反腐拯救前途命运。<br><br>　　现在征兵办全烂了，到了不反腐就要亡国的地步，这才开始反腐，倒也不晚。<br><br>　　起码没到蒋介石的地步，反腐亡党，不反腐亡国。两边救不了，只能虎踞宝岛，叫嚣一下，聊此残生。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:44:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[申鹏：尼日尔“政变”，西方为何破防？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270735-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385363">　　美国副国务卿老妖婆纽兰跑到尼日尔，威胁刚刚成立的军政府：“你是知道美国手段的”！<br><br>　　纽兰警告尼日尔军政府说，如果军政府效仿邻国马里引入俄罗斯瓦格纳雇佣军，他们将面临主权风险，尼日尔与美国的关系也将会受到影响。<br><br>　　一边威逼，一边利诱，说不听美国的话，就立刻中断援助，结果尼日尔军政府直接回怼：<br><br>　　“留着你那钱减肥去吧”……<br><br>　　说说尼日尔吧，尼日尔发生了一场军事政变，推翻了前总统巴祖姆，并成立了“保卫祖国国家委员会”。<br><br>　　很多人可能不知道，虽然旧的帝国主义殖民体系早已崩溃，但欧美老帝国依然在非洲有着大量的“经济殖民地”，他们一直把第三世界当做血池掠夺着。<br><br>　　比如尼日尔，作为法国的前殖民地，一直被视为法国的传统势力范围，法国在该地区掌握着重要的经济和政治利益。<br><br>　　尼日尔也一直是法国和美国所谓的的“安全合作伙伴”，法国和美国在这里都有驻军，它们都是趴在灾难深重的非洲人民身上的吸血鬼。<br><br>　　法国一直以非洲“太上皇”身份自居，尼日尔提供的铀矿有50%是用于法国核电站使用，同时欧盟还有24%的铀矿来自于尼日尔……<br><br>　　但法国对于尼日尔的掠夺和剥削堪称敲骨吸髓，法国一年从尼日尔进口了65亿美元的铀，却仅仅支付给尼日尔4.5亿非洲法郎（约7000万美元），这笔钱还必须存放在法兰西银行，想要用还要向法国申请……非洲自己的资源和财富，自己不能用，都要用来供养法国，甚至连自己的货币发行权都没有！<br><br>　　尼日尔的利益，法国一下子拿走九成，剩下的一成尼日尔人民也拿不到，都进了傀儡买办卖国贼的口袋，这样的世界，不反更待何时？<br><br>　　法国在非洲大陆拥有大概1100家大型公司，2000多家本地分包商，占据着外资份额的50%，几乎垄断了可可、咖啡、棉花、木材、石油、矿产等领域。比如尼日尔70%的铀矿出口被法国能源巨头阿海珐所控制；而道达尔公司超过3成的石油产量都是来自非洲；法国阿尔斯通公司供应了南非8成以上的发电机组……<br><br>　　非洲法郎是非洲很多国家的通用货币，非洲法郎有法国国库担保，作为交换，这些非洲国家需要将其大约6成的外汇收入存入法国国库。<br><br>　　2022年法国GDP是2.78万亿美元，其中直接或间接由非洲产生的收入大概是五千亿美元，大约占20%。<br><br>　　所以你知道，欧洲人的幸福生活都是怎么来的吗？<br><br>　　尼日尔新政府已经给法国下了最后通牒，废除了与法国的所有军事协议，要求法国和美国军队在30天内撤离该国。<br><br>　　实际上，法国美国在人家领土上“驻军”本身就是侵略，没有任何合法性可言，现在尼日尔的“政变”，不如说是推翻傀儡买办政府，驱逐帝国主义势力的一场“革命”！<br><br>　　尼日尔的铀产量占世界的5%。，欧洲的能源生产也依赖于尼日利亚的铀。法国三分之一的点灯照明，由尼日尔的铀提供动力，如果几周内不能恢复正常出口，欧洲能源将感受到压力。欧洲已经断了俄罗斯石油和天然气，如果再断了核能所需要的铀矿，那么他们能源危机就更加严重了。<br><br>　　所以，尼日尔政变，瞬间就让法国破防了，甚至连美国都要忍不住插手。<br><br>　　但法国凭如今自己拉胯的军事能力，未必能够收拾尼日尔，因为阿尔及利亚拦在那里，阿尔及利亚购买了高达800辆T-90SM型坦克，还从中国购买了80门SR-5型多管火箭炮和54门PLZ-45型自行榴弹炮。阿尔及利亚军队还从中国购买了一批CM-302超音速岸舰导弹。同时阿尔及利亚空军居然还装备了40架苏-34型前线轰炸机，实力一点都不差……更重要的是，作为曾经反殖民斗争的一员，阿尔及利亚和法国有着血海深仇。<br><br>　　上个世纪四五十年代阿尔及利亚为了摆脱法国的恶毒殖民统治，全国一千万人口牺牲了将近十分一，他们甚至把“反抗法国”写进了国歌里，如果法国真的出兵，那就是有冤报冤，有仇报仇了。<br><br>　　除此之外，马里、布基纳法索和几内亚联合宣布：<br><br>　　对尼日尔的攻击是对所有国家的攻击，它们将进行军事干预。<br><br>　　更重要的是，在西非，有瓦格纳，法国军团一直被瓦格纳压着打……在西非去殖民化浪潮下，俄罗斯瓦格纳集团军事力量插入了西非地区，为当地军人集团提供军事训练和安保服务，不断蚕食美法的殖民势力，并且把它们驱逐出非洲。<br><br>　　瓦格纳头子普里戈任说：“经济是尼日尔政变和反法情绪的主要原因”，“尼日尔人民长期处于贫困之中，而法国则剥削尼日尔丰富的资源。”<br><br>　　“一家开采铀矿的法国公司，以218美元的价格在国际市场上出售铀矿，而给尼日尔只支付了 11 美元。”，“这些资源属于尼日尔人民”。<br><br>　　“为了掩盖这些经济犯罪，这个国家充斥着大量的武装分子”。<br><br>　　“尼日尔人民本应因国家的经济机会而自由幸福，却被抢劫一空，并且几十年来他们一直处于恐惧之中。”<br><br>　　“法国、美国等西方国家大批士兵被派往尼日尔，他们无所事事，却获得了巨额收益”，“所以，这是一场解放斗争，一场争取国家独立的解放运动。”<br><br>　　你很难想象，这是瓦格纳雇佣军能够讲出来的“大义”；可笑的是，在法国美国这群贪婪虫豸的衬托下，雇佣军瓦格纳，都成了代表正义的“解放者”了。<br><br>　　这让我想起了当年某人在联合国大会上怒斥帝国主义的场面——“到了彻底埋葬殖民主义的时候了”！<br><br>　　这其实也是目前全球大局下的“第二战场”，且看欧洲和美国如何应对了。<br><br>　　所以你知道，美国、西方为什么痛恨我们了吗？为什么对“改变国际秩序”深恶痛绝了吗？因为这个“国际秩序”，是他们的吸血分赃的饕餮盛宴，却是所有第三世界人民身上的无穷枷锁。<br><br>　　我们只是想打碎枷锁、活下去、活得更好，他们却不肯放弃吸血鬼的生活！<br><br>　　无论从正义还是人道主义的角度看，西非人民反抗帝国主义压迫和剥削的行为都是天经地义的。<br><br>　　桑卡拉的精神不会消失！<br><br>　　亚非拉的民族解放运动将进行到底！<br><br>　　帝国主义终将灭亡！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:35:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[江宁知府：如何看待沙特和平峰会]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270717-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385344">　　8月7日，中国、美国、印度、巴西等40多个国家代表参加的乌克兰和平峰会在沙特第二大城市吉达落幕。<br><br>　　峰会没有发表联合宣言，但据说达成了口头共识，即“尊重主权与领土完整是任何和平解决方案的核心”。<br><br>　　其实按照危机爆发一周年之际中方发布的12条意见，第一条就是尊重各国主权，第二条才是“摒弃冷战思维，一国的安全不能以损害他国安全为代价，地区安全不能以强化甚至扩张军事集团来保障”，即响应俄罗斯的诉求，反对北约东扩。<br><br>　　对于峰会的结果，乌克兰外长库列巴形容“是一个历史性的胜利”，尤其赞赏了中国“积极并具有建设性的态度”。<br><br>　　莫斯科方面称：<br><br>　　“此次会谈显示，西方试图动员全球南方国家支持泽连斯基的立场注定失败。”<br><br>　　美国国务院发言人米勒评论道：<br><br>　　“中国列席是富有成效的。我们一直都认为，如果中国愿意在尊重乌克兰领土完整和主权的前提下，为结束乌克兰战争发挥作用，那会是富有成效的。”<br><br>　　而一些来自第三方的学者也指出，这场峰会体现了一个微妙变化，即中国可能倾向于参与一些处理乌克兰危机的多边活动，以减少来自西方的压力。<br><br>　　实际上，中国的出席是情理和意料之中的事情——中国通常避免独自出现在发达国家小圈子里，但只要是南北对话性质的场合，参会并不存在障碍。<br><br>　　沙特阿拉伯吉达，来自中国、美国和沙特的代表参加会谈。美方派出了国家安全事务助理沙利文和代理常务副国务卿纽兰，中国则派出欧亚事务特别代表（前外交部副部长）李辉参会。<br><br>　　拍大合影时，中美代表的站位分居东道主两侧。<br><br>　　简单介绍完会议背景，接下来谈谈对吉达峰会的认知。<br><br>　　有一种观点认为，峰会表明各方对俄罗斯的前景持悲观态度，开始在排除俄国的情况下讨论战后秩序。<br><br>　　这次峰会是开战以来首次由西方国家和非西方国家共同参加的乌克兰问题会议，与会的中国、印度、巴西、印尼等国在立场上其实多多少少有些同情俄罗斯，也并未参与对俄制裁，主办方沙特还坚持石油减产，相当于配合莫斯科托住油价。<br><br>　　如今这些发展中国家都来参会，虽然距离达成共识十分遥远，但对俄罗斯来说终究不是好兆头。<br><br>　　一些亲西方的观点甚至预测，吉达峰会将是“维也纳模式”向“雅尔塔模式”的转变——前者对失利的大国相对友好，战后格局邀请各利益相关方一起讨论完成，后者则完全排除了失利者。<br><br>　　另一种观点认为，吉达峰会只是沙特卖美国一个面子组织了一场戏，本质上是因乌克兰反攻不顺，华盛顿于战场上无计可施，想通过外交战线对俄施压。<br><br>　　自今年6月初发动反攻以来，乌军进展极其缓慢，且伤亡很大（《艰难的反攻》）；7月底乌军在西方压力下发动了《一次大胆的进攻》，但仍收效甚微。<br><br>　　按照北约方面的预期，原本希望通过上半年的一波军援支撑乌克兰直接取胜，收复全部领土。<br><br>　　可现在战局却陷入胶着，乌军上一次军事层面的获胜还是在去年11月的赫尔松战役。<br><br>　　考虑到秋天的乌东土地十分泥泞，不利于大规模推进，且明年春天美国将开启总统大选周期，僵持的战局肯定会成为共和党猛烈攻击拜登外交政策的靶子，因此西方能不能维持目前的高水平援助将存在大大的问号。<br><br>　　有学者评论道：<br><br>　　“对于基辅来说，时钟在滴答作响，对于莫斯科来说，它只需要专注于防守即可。”<br><br>　　既然战场上无法打破僵局，美国只能把一部分精力投入到外交战线上，希望集结更多的国家向俄罗斯施压。<br><br>　　假如乌克兰大反攻气势如虹，欧美其实根本没必要劳心费力搞这种涵盖主要发展中国家的外交活动——邀请发展中国家参会本身就是欧美信心不足的表现。<br><br>　　自6月初发起反攻以来，乌军唯一的进展就是抹平了俄军阵地的一小部分“突出部”，即图中紫色区域。<br><br>　　乌克兰泥泞的道路给机械化部队推进带来很大困难。<br><br>　　站在笔者的角度，更倾向于吉达峰会是乌克兰危机外交博弈的一部分，是一场西方主导、中立国家主办、试图拉拢发展中国家的峰会。<br><br>　　首先明确一点，吉达峰会的规格属于“部长/副部长级会议”，与开罗会议、德黑兰会议或雅尔塔会议存在本质不同。<br><br>　　部长/副部长级会议侧重于工作面的沟通，无法对重大问题做拍板决策，也很难达成各方利益妥协。<br><br>　　而真正讨论战后秩序的会议美国不会只派沙利文去，中国也不会只派欧亚事务特使去，必然由国家元首亲自上场（《中国希望乌克兰战争怎样结束？》）。<br><br>　　另一方面，“大会”往往起一个仪式和宣传的作用，指望40多个国家能讨论出个结果简直难如上青天，一天的议程也就够每个国家的代表发一轮言。<br><br>　　真正决定性的会议通常只有最具实力的几方参与，比如中、美、欧的领导人在某个场合下坐到一起，那才是搅动全球风云的大事。<br><br>　　前文谈过很多俄罗斯与普京的困境，本篇最后也谈谈美国等西方国家面临的困境。<br><br>　　当前战场上的僵局，说白了是普京和泽连斯基踢给欧美的“球”。<br><br>　　乌克兰本身是一个代理人，或者说“工具国”，它拥有成熟的组织架构和兵员，但缺乏大多数战场所需的物资装备，需要外部源源不断输血。<br><br>　　作为基辅的外援，西方国家当然希望乌军用库存苏式装备加部分西方火箭炮、榴弹炮和无人机就取得胜利。<br><br>　　发现不行后，不得已协调了一下资源，咬咬牙给了几百辆现代化坦克，寄希望于今年夏天的反攻。<br><br>　　可俄军利用今年上半年的空窗期修建了密密麻麻的地面防御工事，坦克也不好使了，又需要提供战机和导弹。<br><br>　　然而空中装备不比陆地装备那般经济实惠，打一场以战机、导弹为载体的高科技战争是极其昂贵的。<br><br>　　一架F-16裸机大概要5000万美元上下，其挂载的空空导弹通常几十万至上百万美元一枚，类似“战斧”、“风暴阴影”等巡航导弹的单价更是高达150~170万美元。<br><br>　　相对而言，坦克装甲车、火箭炮榴弹炮、步兵冲锋等，都属于非常经济的打法。<br><br>　　于是考验西方决心的时候到了——你究竟还愿不愿意加大援乌力度，比如从目前每年1000亿美元的水平提升至2000亿美元。<br><br>　　其实以西方国家的整体实力，如果愿意无限制援乌，最终取得战场进展的可能性很大；但这就像直接给你100万和50%概率抽奖抽1000万一样，多少让人感到纠结。<br><br>　　总而言之，现在摆到拜登桌面上的是这样一个问题：要么继续押注，承担结果不确定的风险；要么见好收摊，接受一个不完美的僵局。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 13:43:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：韩国踢上了“钢板”！中国态度强硬不容质疑：这...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270714-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385341">　　因为中国，韩国舆论沸腾了！<br><br>　　据观察者网援引韩联社8月4日消息，韩国外交部当天表示，一名在华贩毒而被判死刑的韩国公民因触犯中国法律被执行死刑。<br><br>　　按理说，毒贩服诛那简直就是大快人心，作为一衣带水的邻居，对于中国政府的“善举”，韩国外交部其实没必要特别发声感谢的…<br><br>　　但是很显然，我们似乎高估了韩国政府的节操！<br><br>　　事实上，早在2014年时韩国人A某便因为携带5公斤冰毒遭到中国逮捕，但是在长达9年的时间里，就是面对这样一场证据确凿、供诉清楚、行为事实逻辑完美闭环的毒品贩售案，韩国政府不仅屡次动用各个渠道以政治施压方式干扰中国司法公正，企图为被捕的韩国毒贩脱罪。<br><br>　　当中国司法部门在连篇累牍的“铁证如山”下终于正式作出宣判，并对那个被韩国政府百般庇护的毒贩执行死刑之后，本该羞愧沉默的韩国政府竟然还公然对华反咬一口：<br><br>　　出于人道主义角度，对韩国公民被执行死刑而感到遗憾…此次A某被执行死刑，与韩中关系无关<br><br>　　什么叫“人道主义”？<br><br>　　什么叫“感到遗憾”？<br><br>　　什么又叫“A某被执行死刑，与韩中关系无关”？<br><br>　　不得不说，韩国人还真就属“棍”的！<br><br>　　无理也要搅上三分也就罢了，人都已经被死逑了，还要借此暗讽污蔑中国宣判量刑是针对韩国近期外交政策变动的打击报复…<br><br>　　说句伤自尊的，你泡菜国也配？<br><br>　　也不瞅瞅，你国都是些什么损色儿！就这样的政府和那啥思密达们，咱们但凡是多动了一下心思，那都是输！<br><br>　　毫不讳言，看到一众宇宙国战士们的檄文威胁，戎评是真的“怕”啊！<br><br>　　当然，戎评不是为自己感到害怕，戎评是为这个国家、这个民族的未来前途命运发展感到害怕…<br><br>　　什么叫“中国人太失礼”？<br><br>　　什么叫“贩毒不是杀人”？<br><br>　　什么叫“给自大的中国人一些教训”？<br><br>　　什么又叫“换一个白人面孔试试，很羡慕加拿大”？<br><br>　　自卑、愚蠢、傲慢、懦弱、不自量力！戎评实在难以想象诸如以上一个放在正常人身上都足以致命的认知缺陷，如果被全部集齐然后成为某个国家、某个民族的群体共性之后，究竟将会发生什么？<br><br>　　戎评只能说，在又一次的“杀鸡儆猴”之后，不论是跨国毒枭也好抑或是他国政府也罢，至少应该认识到一个不可更易的铁律：<br><br>　　在中国贩毒，就是作死<br><br>　　不信？<br><br>　　对不起，不信的都已经死了，哪怕是韩国人口中的“白人面孔”来了，照样也只有一个字。<br><br>　　其他暂且不表，今天戎评就专门讲一个曾轰动国际的“刺头儿案”。<br><br>　　2007年9月12日，英国公民阿克毛在入境我国乌鲁木齐时，被边检人员当场带离…<br><br>　　这个英国人干了啥？<br><br>　　从他的身上，中国边检人员搜出来纯度高达84.2%的海洛因4千克，按照中国的法律，足够判他80次死刑了！<br><br>　　然而，对于贩毒事实供认不讳的阿克毛，却并没有中国毒贩落网时的恐惧慌张，面对中国执法人员他猖獗挑衅：<br><br>　　我是英国人，中国的法律不适用于我！<br><br>　　是的，阿克毛不信，他不信中国的法律可以制裁“英国公民”…<br><br>　　不过，信不信是你的事，怎么判却要咱中国法律说了算：<br><br>　　2007年底，在各项证据确凿下，英国毒贩阿克毛被判处死刑。<br><br>　　阿克毛不服。<br><br>　　2008年5月，阿克毛在律师的帮助下提起上诉，要求无罪释放、减刑宽大…<br><br>　　但是，二审依旧维持了原判：阿克毛，必须死！<br><br>　　不可否认，当年中国法院坚持死刑的判决，犹如今日之韩国一般同样在英国国内掀起了轩然大波！2008年12月，在英国人权事务组织的领导下，一场名为“拯救阿克毛”的所谓人权运动，在英国发起：<br><br>　　为了扩大“拯救阿克毛”运动影响，英国人权事务组织在平安夜的伦敦街头，发起了百人请愿活动。<br><br>　　为了表现“亲情与爱”，阿克毛的两名堂兄弟在支持者的赞助下不远万里赶赴中国，强烈重申阿克毛患有“双极精神障碍躁郁症”，是无罪的。<br><br>　　而为了进行政治施压，英国人权事务组织不仅向中国人大递交“特赦请愿书”，英国政府更是前后十次与中国政府进行接洽！<br><br>　　到了最后，甚至时任英国首相布朗都要求中国政府网开一面，行个方便…<br><br>　　就是这么讽刺，在国际政治事务中随时都将“司法独立”、“法治第一”挂在嘴边的英国，轮到自己的时候，便讲起了“干预司法”、讲起了“人情事故”！<br><br>　　然而，始终贯彻“依法治国”的中国，怎么能容忍英国这种玷污法制的荒谬？<br><br>　　在2009年10月的最终宣判中，中国最高法院判处英籍毒贩阿克毛死刑，不可上诉！<br><br>　　消息传回英国，英媒沸腾了。<br><br>　　英国《独立报》当即发声宣称：<br><br>　　这场严酷而毫无人道主义关怀的宣判，是对民主价值的漠视…<br><br>　　英国《每日电讯》主编皮策尔更是撰文威胁：<br><br>　　阿克毛必须被改判…我们已经很久没有使用过舰炮外交…<br><br>　　而与此同时，美国、法国、德国、加拿大等欧美西方各国的新闻网站上，对于阿克毛被判死刑的消息也是一片哀嚎：<br><br>　　他们甚至鼓动本国政府发动制裁，要求“从世贸组织中开除中国”！<br><br>　　而在所谓的“人文自由”的关怀下，对于这个毒贩所携带的4千克海洛因足以毒死2.7万名中国人的事实，他们却选择性眼瞎…<br><br>　　但是，他们的眼虽然“瞎”了，中国人的眼却不“瞎”！中国的法律，同样不软！<br><br>　　北京时间2009年12月29日10点30分，在欧美舆论媒体的一片反对批驳下，中国毅然决然的对毒贩阿克毛执行了注射死刑…<br><br>　　由此，阿克毛成为50年来首个被中国处以极刑的欧洲国家公民。而中国也借此向世界再度表明：<br><br>　　中国律法神圣不可侵犯，一切胆敢触碰违反的人，都将为此付出惨重代价！<br><br>　　有人说，阿克毛不过是一个因为政治原因而撞上了“枪口”的现象级典型。但是其实我们其实可以看到，在“阿克毛案”的始终，中国的态度从来都是坚定且明确的，而中国的一切表态和判决，都是正大光明的！<br><br>　　这一点，我们从近年以来的多起跨国涉外贩毒案判决执行情况中，其实便不难看到。<br><br>　　2008年9月13日，35岁菲律宾女毒贩身携1.495公斤海洛因在桂林国际机场被捕并被最高人民法院依法判处死刑。时任菲总统的阿基诺亲自向中国政府求情减刑，但我们依旧维持原判，对其处以死刑！<br><br>　　2017年7月17日日本共同社报道：因在中国广东省进行3公斤左右毒品交易被判死刑的日籍男子，于当年被中国处决！<br><br>　　2019年4月30日，不顾加拿大政府多番抗议施压，被广东缉毒警察逮捕的加拿大籍毒枭马克被依法判处死刑，其余从犯十人因情节较清且有认罪情节，分别被判处缓死及无期！<br><br>　　显然，站在“缉毒”这件事上来说，阿克毛事件既不是第一个，同样也不是最后一个。<br><br>　　换一句话讲：<br><br>　　管你是英国阿克毛还是美国阿克皮，只要胆敢在中国境内贩售或非法持有50克海洛因碱，或毒性折合海洛因碱50克以上的任何毒品，抱歉，你就是天王老子，咱们也得宰了你！<br><br>　　但是我们也看到了，就是这样一种在任何中国人眼中都不用怀疑的理所应当，欧美国家及其殖民地的自诩“二等人”们，却表示“难以接受”…<br><br>　　为啥？归根结底就四个字：<br><br>　　白人优越<br><br>　　1925年，刚刚创刊不过两年的美国《时代周刊》，用了一句话来形容彼时的欧美社会：<br><br>　　我们正处于一个“黄金时代”<br><br>　　不可否认，当年的欧美白人是极度骄傲的！<br><br>　　在连续两次的工业革命引领下，欧美白人理所应当的确立起了对世界的绝对统治。而伴随工业革命所带来的生产力提升，欧美各国百年攫取的殖民地，财富更是得以被进一步的榨取…<br><br>　　经济繁荣、文化繁荣、民族优越、对于白人而言，那就是一个“黄金时代”，是一个“天堂时代”！<br><br>　　但是，一切的“繁荣”又是建立在什么之上？<br><br>　　大英帝国的荣光，是建立在使印度平原白成一片的棉纺工人骸骨上。<br><br>　　美利坚的荣光，是建立在每一根枕木下的华工尸骨上。<br><br>　　白人的“黄金时代”，对应的则是其他肤色民族的屈辱与黑暗。<br><br>　　很不幸，当年的中国恰巧就是其中身陷最为浓重的屈辱与黑暗之中的那个国家<br><br>　　——从1840年中国因“禁止进口鸦片”而被英国以阻碍通商自由为名发动鸦片战争（英称“通商战争”）之后，在整整的109年时间里，不论是东亚病夫的帽子，抑或是国弱民贫的现状，都至少与一样东西脱不开干系：<br><br>　　鸦片！<br><br>　　据相关史料记载，到新中国建立前夕，当年全国种植的罂粟面积已高达100多万公顷！这一数字，占据了彼时中国全部耕地的20%，而在诸如云南、西康等制毒大省，这一种植比例，更是达到了33%甚至48%…<br><br>　　是什么造成了这一切？<br><br>　　史载：<br><br>　　农民种粮而不种烟，则种粮一年，应完三年税，而种烟只完本年一年的税……到后年，再不种烟，仍种粮食，则这一年，应完七年税。<br><br>　　于是乎，彼时人口仅4亿的中国，仅民国政府承袭自清朝的所谓“寓禁于征，以征促禁”，实则是为了方便政府鸦片配给敛财，而统计登记在册的烟民数量，就达到了2000多万！<br><br>　　烟馆林立、民众赤贫、男子烟瘾一至涕泗横流，瘫倒抽搐犹如烂泥，女子为筹措丈夫烟资，倚门哭诉卖儿卖女被逼为娼…<br><br>　　黄浦江上的“民国鸦片船”<br><br>　　新中国的“禁毒运动”<br><br>　　但是很显然，纵使欧美西方的“舆论洗脑术”再怎么高超，对于这些曾经真切发生的血泪史，欧美白人社会及其下辖的各方殖民地二等人们，不可能毫无知觉。<br><br>　　但是，就在我们一遍遍的向世界重复毒品百年来给我们所带来的巨大民族和身体伤害时、就在我们一遍遍的向世界重申强调中国的禁毒政策和全民认可的禁毒意愿时，那群欧美国家，那群曾经的殖民者、刽子手以及走狗帮凶们，却在“人权自由”的幌子下，依旧我行我素的重复着百年前的“傲慢”…<br><br>　　正如英国毒贩阿克毛被捕时的淡然：我是英国人，中国的法律不适用于我！<br><br>　　正如《每日电讯》主编皮策尔的撰文威胁：我们已经很久没有使用过舰炮外交！<br><br>　　正如韩国外交部为毒枭脱罪干涉我国司法时蛮横：我们认为，这是残忍和不人道的！<br><br>　　我、我们、我们认为…一副以“自我”为中心的狂妄与傲慢、一副令人作呕和愤怒的殖民者皮囊和狗仗人势！<br><br>　　他们哪里是不知道“在中国贩毒有罪”？<br><br>　　他们哪里是不知道“中国不会放过任何一个毒贩”？<br><br>　　他们哪里是不知道“那些他们求情甚至威胁救援的毒贩，统统都罪该万死”？<br><br>　　只不过是，这一切遭受毒品荼毒的无辜百姓，是我中国人，这一切罪孽祸害的土地，是我中国！<br><br>　　而在此之下，他们之所以敢于粗暴干涉、之所以敢于无视践踏我国民族情感，归根结底还是“殖民者”心态作祟，归根结底还是那种“我祖上”的傲慢与双标！妄想以为只要重返“黄金时代”，就能白人至上，就能与有荣焉，就能肆意妄为的去蹂躏欺辱那个曾经多灾多难的中国！<br><br>　　即使，如今的中国已经在多个领域对绝大多数的欧美国家完成了碾压发展。<br><br>　　即使，如今欧美乃至日韩自认的所谓“世界强国”，不过是他们自认为的“世界强国”。<br><br>　　对于这群犹在梦中的“Paper-Tiger”（毛主席于1946年发明的词汇，即：纸老虎），咱们该是什么态度？<br><br>　　《资治通鉴》中的一句话说得好：<br><br>　　夷狄，禽兽也，畏威而不怀德 。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 13:15:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：贼心不死！美是挑战失败再挑战，再失败直到无...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270713-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385340">　　南海是美国印太战略的重要支点。在成功把菲律宾又变为棋子之后，如今拜登准备亲自出马说服越南了。很明显，就是要通过掀起南海风云破坏中国与东盟的关系。强拉东盟加入美国的反华舰队。<br><br>　　当年奥巴马推动亚太再平衡战略的时候，主打的就是南海牌。企图拉拢东盟建立亚洲版小北约。中国与菲律宾在南海的争端恶化，就是奥巴马一手挑起的。<br><br>　　好在，当时新上台的总统杜特尔特立即撕毁了那张裁决“废纸”。中菲关系迅速升温。也就宣告了奥巴马亚太再平衡战略的失败。<br><br>　　如今，美国总统拜登又开始打南海牌了。借助新任总统小马科斯的反华情绪，又把菲律宾变回了棋子。<br><br>　　不但与菲谈妥了增加四个军事基地的协定，还直接鼓动菲律宾在南海闹事。美军甚至叫嚣要触发“美菲共同防御协定”。<br><br>　　尽管如此，被我海警强势驱离后的菲律宾方面也没有敢继续轻举妄动。菲律宾也怕成为“第二个乌克兰”。估摸着菲律宾之后也不大敢太造次了。<br><br>　　重要的是，中国海警此次驱离行动，东盟国家意外都默不作声。不发声实际上就等于已发声。中菲自己的事自己解决与东盟无关。因为东盟已有言在先。<br><br>　　新加坡驻美大使在面对美国施压的情况之下公开发表文章强调：新加坡的外交政策是基于本国的利益，新加坡不选边站队，而是坚持一贯的原则。这基本上代表的就是东盟的态度。<br><br>　　这可是一个曾经站在美国“巨人肩膀”上的国家，如今不选边站队的立场也是最坚定的国家。<br><br>　　眼看着菲律宾这一颗棋子拱不动或作用不大了，美国就又急不可耐准备再寻找下一颗棋子了。这一颗棋子就是越南。<br><br>　　美国总统拜登当地时间8月8日晚间在新墨西哥州的一场政治筹款活动上表示自己将“很快”访问越南，并称越南希望成为“美国的合作伙伴”。<br><br>　　上个月拜登也曾经公开称与越南领导人通了话，说人家希望与他实现会晤，以提升越美关系。<br><br>　　只是上述消息都是出自拜登一个人之口。白宫没有宣布，越南也没有确认过。<br><br>　　这一次是拜登为了拉选票又胡言乱语？还是他的梦中呓语？还不清楚。清楚的是他急于寻找下一颗棋子。不过，3月份美越领导人通话的消息倒是真的。<br><br>　　不可否认，一段时间以来，美国确实是对越南发起了魅力攻势。美国国务卿布林肯、副总统哈里斯、财政部长耶伦分别于都出访过越南，多次提及越南是美国“印太地区的重要合作伙伴”，寻求提升美越关系。<br><br>　　很显然越南与菲律宾一样，都被美国视为南海棋子的最佳候选国。这两个国家也都与中国在南海有主权的纠纷。<br><br>　　印太战略是拜登政府的重点战略。一方面是看好了亚洲世纪；另一方面则是为了打压围攻中国。<br><br>　　而东盟则是美国介入亚洲事务打压围攻中国的最重的战略支点。这一点在奥巴马时期就已经非常明显了。<br><br>　　只是拜登上台3年多了，不管如何威逼利诱，总之是收效甚微。连印度都打了参与印太战略的退堂鼓，与中国正在深化合作关系的东盟，自然也难说服。<br><br>　　好在菲律宾换总统给了拜登机会。这也算是有成果了。所以拜登又看到希望，就又想拉越南下水。<br><br>　　虽然越南与美国有互动，但要想越南成为“菲律宾第二”，似乎是很难。<br><br>　　近年来随着中国与东盟合作关系的深入，越南与中国的关系也在不断升温。中越的合作也在明显加强。<br><br>　　虽然越南也想通过与美国的合作来提升自己，可是当年美国侵略时给越南人民留下的痛苦记忆似乎很难抹去。<br><br>　　另外，越南有意加强与美国的合作或提升与美国的关系是一回事，加入美国反华战队则另外一回事。<br><br>　　当年越南自封为世界第三军事强国。曾经严重挑衅过中国。在中国最虚弱的年代，都曾经严厉的教训过越南。当年的对越自卫反击战，越南人应当也是记忆犹新。<br><br>　　如今中国的实力已经今非昔比了。当年仗着苏联挑战中国，都被痛打。现在还会仗着美国的支持与中国一战？基本上是不可能的了。<br><br>　　何况这些年中越关系已经是升级，中越也是仅存的四个社会主义国家之二了。<br><br>　　可是，美国人却不会这么想。因为白宫总是那么自信，实际上是迫不得已。<br><br>　　作为美国准备打造的印太战略支点或打压中国的前沿阵地，东盟与中国的合作不降反升。奥巴马时代还表示欢迎美国参与亚洲事务，甚至是有不少国家准备站队美国。<br><br>　　可是，经过了08年中菲南海危机以及奥巴马的亚太战略之后，东盟国家应当明白了中国维护南海主权和抗击美国侵犯的决心实力。同时也看清了美国只是把东盟当成棋子炮灰的邪恶意图。<br><br>　　目前，东盟的发展形势一片大好，这得益于与中国的合作。如果不是加强对华合作，美国疯狂加息这一轮割韭菜行动，恐怕首先伤害的就是东盟这些小国。<br><br>　　正是因为加强了对华合作，美国疯狂加息并没有给东盟带来大的损失和伤害。中国的作用有多大，东盟国家非常清楚。<br><br>　　有意思的是，中国与东盟互为第一大贸易伙伴，RCEP的正式生效，都是在拜登上台后力推印太战略这几年间。而东盟坚拒选边站队的立场也就是从拜登上台开始。<br><br>　　其实，连美国的欧洲盟友都明确反对在中美“竞争”中选边站队，可见美国目前的对外战略是多么不得人心。<br><br>　　尽管菲律宾与美国打得火热，可要说菲律宾敢不顾一切往前冲，恐怕还没那么容易。越南基本上不可能被美国说动心。这与东盟的立场坚定有很大的关系。<br><br>　　不要说会面临中国严厉的反制和打击，在东盟内部也会被孤立。引狼入室也好，破坏东南亚稳定也罢，这个罪名可不是哪个国家都敢承担的。<br><br>　　不要说介入中美竞争之中，就是中美在南海斗法掀起的巨浪，也会严重殃及东盟这些小国。东盟应当明白，没有国家当棋子，美国就不敢轻易的在南海掀起风云。而一旦掀起风浪，美国却一定会躲在背后。吃亏的是谁一目了然。<br><br>　　尽管现实很明显，可拜登也不能无所作为。眼看着中国与东盟的合作加强，眼看着自己在南海的影响力日微，眼看着无法领导亚洲世纪 ，哪能不急？<br><br>　　其实，与其在东盟国家身上使劲，还不如在日本、韩国、澳大利亚、印度这些有实力的国家身上继续下工夫。<br><br>　　这几个国家已经实际上选择了站队，再使一把劲就可以变成战争代理国了。<br><br>　　美日印澳安全对话机制早就升级了。美澳英三国已经形成安全联盟，美日韩军事三位一体化正在推进之中。再使一把劲，亚太版小北约也就建成了。<br><br>　　之所以咬住东盟小国不放。一方面是看着中国与东盟合作的加强有气。另一方面是见不得东盟形势的大好。三方面就是总还惦记着在南海挑起战争风云。<br><br>　　美国能想到的，东盟国家自然也能想到。除了菲律宾这样不知死活的小国家之外，哪个国家也不是傻子。<br><br>　　重要的是，日韩才是美国摆在中国家门口的最重要的军事基地，目前火已经拱的差不多了。如果再往前，那就只能是与中国一战了。<br><br>　　问题的关键是美国的战争布局还没有到位，美国也没有做好与中国一战的心理准备。一旦在东海、台海或半岛开战，美国就将彻底退出亚洲。<br><br>　　印度本身就是致力于世界强国，只想的是让美国为自己看家护院，并没有成为美国棋子炮灰的想法。<br><br>　　日本虽然积极，可先天的帝国野心美国也不得不防。一旦击垮不了中国，日本却有可能失去控制。<br><br>　　韩国近来虽然积极找打，可韩国也自知自己经济上扛不过去。重要的是一旦与中国彻底闹翻或彻底激怒中国，可就成全了朝鲜了。<br><br>　　澳大利亚虽然与美国走近，但其安全上靠美国经济上靠中国的战略并没有变。近来积极与中国互动以缓和关系就是最佳的证明。<br><br>　　这几个国家的表现，东盟国家也应当看在眼里。就更不会站队美国了。<br><br>　　因此，美国不断对华发起挑战，不管从哪个方向，都将是以失败告终，挑战失败，再挑战再失败，虽然不能说直到灭亡，也会是直到无能为力为止。而美国每失败一次，东盟与中国的合作关系就会强化一次。东盟的战略自主也会强化。实际上就是越不怕美国。美国也就只能是无可奈何了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 13:14:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：彻底摊牌，大战已经打响了!]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270711-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385338">　　美国这次是要全方位进攻了！<br><br>　　又是经济围堵，又是技术制裁，<br><br>　　与此同时，更是在南海、台海区域不断兴风作浪。<br><br>　　在经济制裁与武力威慑的同时，美国还再次在华重启了看家本领——间谍战！<br><br>　　就在近日，美国中情局局长竟然公开声称，美国中经局已经全面重启了在华的情报网络，并且得意洋洋的声称已经取得了重大进展。<br><br>　　这就等于是公开声称美国已经再次对华打响了间谍战。<br><br>　　不过，估计美国的在华间谍网的间谍们都已经恨死这老兄了，这不等于赤裸裸的出卖吗？<br><br>　　既然美国都已经公开了，那我们还客气什么？<br><br>　　面对美国间谍网的重建，中国也是毫不手软，随即加大了对间谍的打击力度，除了让西方胆战心惊的反间谍法正式生效之外，就连一直都很少说话的国家安全部也公开发声，呼吁全社会动员起来进行反间谍。<br><br>　　感觉到了吗，之前一直在私下里抓间谍的行动，这次是直接放到明面上来进行了！可见现在反间谍形势的严峻，也更是看得出国家对反间谍行动的重视程度。<br><br>　　这是一个重磅信号！<br><br>　　我们全面迎战打响全民反间谍大战的重磅信号。<br><br>　　就在昨天，中国发布了一则破获美国中央情报局间谍案的消息，一名在我国军工行业重要岗位上的工作人员被查落网，该间谍曾某某是在国外留学期间被外国间谍所收买，为美国提供了大量的军工秘密资料。<br><br>　　与此同时，一名被外国情报部门收买潜伏17年的女性间谍也被揪了出来，让人震惊的是，这名女性是在国外留学期间被间谍用美男计勾引，不仅背叛了自己的丈夫，还将副县长的丈夫给拉下马，如今被双双判刑。<br><br>　　老铁们请注意一个细节，这两起间谍大案都是因在国外留学期间被外国间谍所盯上，并策反收买，成为出卖祖国为虎作伥的叛徒。<br><br>　　在连续破获多起间谍大案的同时，今天，有关部门再次抛出重磅炸弹，多人因见钱眼开，贩卖间谍器材也被抓捕。<br><br>　　面对嚣张的美国中情局重启在华间谍网，这一次，东方大国是毫不留情再次开启全面打击行动了！<br><br>　　要知道，此前美国在中国的情报网可是被连根拔起过一次了！<br><br>　　2017年，美国媒体的一篇报道中写道，美国中情局在中国的情报网络遭受重创，至少有30名特工被逮捕，这给美国的情报网络直接来了个毁灭性打击，中情局在中国的间谍几乎全军覆没，这也是中情局首次公开承认自己的情报网被摧毁。<br><br>　　大家都知道，特朗普上任之后，压缩了一些不必要的开支，这其中就包括一些颠覆国外的情报网的开支，美国间谍网被捣毁之后，特朗普并没有立即重建这一间谍网络。<br><br>　　而擅长颜色革命的老拜登上任之后，又开始故技重施，在对中国围堵打压的同时，也开启了对华间谍网络战。美国甚至还专门搞了一个中国问题小组，来对中国各方面进行仔细研究。除了窃取中国情报，那些间谍最经常干的，就是造谣和抹黑。<br><br>　　当初新冠刚爆发那段时间，美国大肆宣传病毒源头就是中国，对中国近几年取得迅猛发展的5G技术，美国疯狂造谣称世界各国不要用中国的通讯技术，一旦用了，那所有的信息都会传到北京，这会严重威胁国家安全！更是大言不惭的造谣声称中国是偷袭了美国的5G技术。<br><br>　　可以说，为了能够阻止东方大国崛起的步伐，美国已经到了无所不用其极的地步，什么卑鄙手段都用上了。<br><br>　　此前，中美两国即便有抓捕间谍的行动，也都是秘而不宣，彼此给对方留了个面子。<br><br>　　而如今既然美国已经开始彻底摊牌掀桌子了，竟然公开对外透露美国在华间谍网已经再次重启，那我们也丝毫不留面子，迅速打响一场反间谍的全民战争，并且直接点名打脸美国，抓的就是你美国的间谍。<br><br>　　而美国在经历了情报网被毁后再次重建，事实证明，美国间谍网的重建确实已经开始了，并且吸取上次间谍活动失败教训的美国，这次重建的间谍网只会比之前的更隐秘，危害性更高。<br><br>　　但魔高一尺，道高一丈。<br><br>　　就在美国说完重建后还没一个月，中国就接连破获了间谍大案，就是在向美国发出重磅信号，既然中国能摧毁美国的间谍网一次，就能再摧毁第二次！<br><br>　　并用行动来正告美国，手莫伸，伸手必被捉！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 13:11:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：菲律宾跳得高]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270704-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385331">　　拜登上台之后，中国周边再次鸡飞狗跳。<br><br>　　日本的岸田文雄上台，进一步加固美日关系，紧抱美国大腿，甚至还和北约眉来眼去。<br><br>　　韩国的尹锡悦上台，紧抱美国大腿的同时，还不惜代价改善了日韩关系，并且与北约纠缠得越来越深。<br><br>　　菲律宾的小马斯科上台之后，也在扭转杜特尔特时代与中国相对友善的关系，主要体现在三个案例：<br><br>　　例1，菲律宾新增美军基地。<br><br>　　4月3日小马斯科总统办公室公布了美军在菲律宾新增的4个军事基地：<br><br>　　卡米洛·奥西亚斯海军基地（位于吕宋岛北部卡加延省）<br><br>　　拉洛机场（位于吕宋岛北部卡加延省）<br><br>　　梅尔乔·德拉·科鲁兹营地（位于伊莎贝拉省加穆镇）<br><br>　　巴拉巴克岛（位于巴拉望省）<br><br>　　地图上可以清晰地看到，美军新增的4个基地中，前3个基地靠近巴士海峡，明显是针对台海，最北侧的卡米洛·奥西亚斯海军基地，距离中国台湾的直线距离只有400公里。<br><br>　　如果台海爆发冲突，美军有很大概率会通过这些军事基地给中国使绊子。<br><br>　　巴拉巴克岛基地则明显是针对南海。这座岛屿靠近南沙群岛，最近几年，美军航母战斗群等各类舰艇频繁通过巴拉巴克海峡进出南海。<br><br>　　很明显，美国在通过菲律宾针对中国做全方位布局，菲律宾也想利用美国对中国施压。<br><br>　　例2，拒绝中国联合军演邀请。<br><br>　　面对美国在菲律宾的布局，中国对菲律宾则释放了善意。<br><br>　　7月27日，菲律宾称中方大使交给自己白皮书，大致内容是提议中菲双方进行海上军事演习，而菲负责人随即表示，菲方会重视此事，并期待与中方更深入的探讨。这原本是一个积极的信号。<br><br>　　中国能理解周边国家在美国霸权压力下的骑墙举动。但一周之后，菲律宾拒绝了中国的邀请，给出的理由是，不符合菲律宾的法律流程。<br><br>　　根据菲律宾媒体报道，菲律宾国家安全委员会高级官员马拉亚日前公开表示：根据菲律宾的法律，如果中菲要举行联合军事演习，就必须要先签署“部队访问协议”。比如美国和澳大利亚已经和菲律宾签署了“部队访问协议”，所以菲美澳三国才能够按照这个模式来举行联合军演。<br><br>　　与此同时，菲律宾却在和美国搞联合军演。<br><br>　　中国和菲律宾之间，前几年关系还算不错。但由于菲律宾试图在南海染指原本属于中国的岛屿，所以争议一直没有解决。菲律宾希望拉着美国对中施压，这个意图注定要落空。<br><br>　　例3，强闯仁爱礁补给船被阻挡。<br><br>　　8月5日，中国海警局公布消息，称在南沙群岛附近的海域，发现并用高压水枪（水炮）驱离了两艘菲律宾海警船和两艘建筑材料运输船。<br><br>　　1999年5月8日，以美军为首的北约轰炸了中国驻南联盟大使馆。中美关系瞬间紧张。一天后的5月9日，当时的美国小弟菲律宾以躲避风浪为由将“马德雷山号”登陆舰坐沉在仁爱礁。很明显，菲律宾当时的心思是想投机取巧，意图在中美冲突的大背景下捞好处。<br><br>　　随后菲律宾人就赖在仁爱礁，设置所谓留守人员，一赖就是20多年。<br><br>　　中国让他们走人，他们就赖着不动。<br><br>　　软饭硬吃，<br><br>　　强行当老赖。<br><br>　　过去那么多年，中国本着睦邻友好、和平发展的理念，没有把那条菲律宾的破船拖走，而且本着人道主义精神，没有阻碍菲律宾对破船上的人进行人道主义物质补充。这本身已经非常大度了。<br><br>　　但菲律宾把中国的大度当懦弱，运输人道主义物资不满足，还想运输建筑材料，对船体进行加固。要知道那条破船经过长时间海水腐蚀之后，已经摇摇欲坠。菲律宾想要通过加固船体，达到继续长时间赖在仁爱礁的目的。<br><br>　　中国海警霸气地将其驱逐。希望未来有一天，中国也可以把菲律宾赖在仁爱礁的破船霸气地拖走。<br><br>　　菲律宾不甘心，其海岸警卫队发言人在8月8日又发表了一个堪称赖皮的讲话，表示不会放弃向“坐滩”军舰输送物资（把老赖进行到底）。<br><br>　　大家可能纳闷，菲律宾为什么蹬鼻子上脸呢？这背后当然有美国的黑手。<br><br>　　拜登在美国政坛混了那么久，别的本事可能有待商榷，但在搞阴谋这个层面绝对是高手。比方说乌克兰颜色革命就是拜登一手推动的，如今的乌克兰战争，也是拜登、泽连斯基和普京联合推动的。<br><br>　　根据中国外交部与中国驻菲律宾大使馆披露的信息，一段时间以来，美国怂恿、支持菲律宾维修加固仁爱礁“坐滩”军舰，甚至派军机军舰在海上配合支持菲方，甚至还以《美菲共同防御条约》来威胁中方。<br><br>　　杜特尔特下台之后，美国便使用手段把菲律宾拉回“亲美”轨道。<br><br>　　美国拉拢菲律宾的具体手段有两个：<br><br>　　炒作南海问题；<br><br>　　加强与菲律宾军事合作。<br><br>　　2022年8月，美国国务卿布林肯访问菲律宾，美菲高层互动明显升温；11月，美国副总统哈里斯访菲，重申美国对菲“安全承诺”；<br><br>　　2023年2月，美国防长奥斯汀访问了驻扎在菲律宾军营的美军官兵；5月，小马科斯以“10年来首次造访白宫的菲律宾总统”的身份访美，与美国总统拜登会晤。双方会谈提及南海、台海问题，小马科斯还特别强调美国作为“菲律宾唯一条约盟友”的重要性。<br><br>　　在另一条时间线上，菲律宾开始在仁爱礁周边持续发起非法挑衅行动。根据中国外交部发布的消息：4月23日，菲律宾两艘海警船未经中方允许，擅自闯入仁爱礁海域，蓄意采取挑衅举动，逼近中方海警船；5月10日、6月30日以运送补给为由擅闯仁爱礁，再遭中国海警船拦截。<br><br>　　在可以预期的将来，菲律宾不会消停。<br><br>　　那么菲律宾和美国在南海如此挑衅中国，究竟意欲何为？<br><br>　　对小马斯科来说，他的行为很简单，就是试图捞好处。<br><br>　　一方面想要仰仗美国从中国身上捞好处，把美国当成慈善家；<br><br>　　一方面又企图不介入美国和中国的争端，试图继续从中国谋利益，把中国当慈善家。<br><br>　　当今地球村，能同时让中美两国充当慈善家的玩家，已经很少了，以后会更少、甚至绝迹。<br><br>　　所以菲律宾的行为其实挺危险。<br><br>　　美国的动机较为复杂。<br><br>　　之前文章说过，美国现在最大的危机是美债压力巨大。美国需要欧亚大陆动荡，让更多的财富和精英流向北美。<br><br>　　过去两百多年历史上，欧亚大陆上任何一场大战，都让美国获利匪浅。<br><br>　　拿破仑战争，让美国领土大幅扩张。<br><br>　　德国统一和崛起的过程，让欧洲的技术大幅流向美国。<br><br>　　两次世界大战，美国更是完成了对欧亚大陆的大幅收割。<br><br>　　赢得冷战，让美国成为超级霸主。<br><br>　　美国无时无刻不在怀念欧亚大陆的战争红利。这次乌克兰战争，又让美国趁机收割了一把欧洲。所以美国想在亚洲搞一个亚洲版的乌克兰战争。<br><br>　　美国在亚洲可以选择的几个点：<br><br>　　1、半岛激化南北矛盾，让南北走向新一轮对抗。所以过去一段时间，半岛阴云密布。半岛有事，中国不能不管。<br><br>　　2、台海制造危机，相当于和中国直接摊牌。美国一直都摆出这个姿势，但下不了决心。因为和中国直接摊牌，美国大概率要丢失霸主之位。<br><br>　　3、西南利用印度制造中印冲突，这个之前说了很多，不再重复。<br><br>　　4、南海利用菲律宾和越南，给中国制造矛盾。<br><br>　　二次世界大战之后，朝鲜战争、越南战争与阿富汗战争都证明了一个道理，就是美国在中国周边挑事没什么胜算。所以在半岛和台海两个方向，虽然对中国影响较大，但美国不敢轻举妄动。<br><br>　　但是现在美国又觉得，如果不给中国制造危机，等中国的终合实力赶上美国时就晚了。所以在这些潜在选择中，在无法下决心和中国摊牌的情况下，美国有可能利用菲律宾来试探中国的底线。<br><br>　　一方面，菲律宾离中国本土较远，后勤补给难度稍微大点。<br><br>　　另一方面，菲律宾那个地方，可以和美国在日本、新加坡与澳大利亚的军事基地形成呼应。<br><br>　　所以在如今大背景下，看似不起眼的菲律宾，也隐藏着巨大的风险。但菲律宾的执政党，似乎对此浑然不知。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 12:59:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>