<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[畅明：拜登最不能被低估的能力是什么？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283813-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398518">　　一、美国终于“入瓮”<br><br>　　在哈马斯“老乡”、胡赛“老乡”和伊朗“老朋友”们的“盛情相邀”之下，美国终于来到了“热情好客”的中东来“做客”。美国风尘仆仆，跨越了半个地球，只为赴此“帝国终结之约”，真实令人感动：<br><br>　　美国东部时间2月2日傍晚，美军开始对叙利亚和伊拉克境内受伊朗支持的武装组织目标进行空袭。当天空袭了伊拉克和叙利亚境内共7处地点的85个军事目标。（新华社）<br><br>　　美国中央司令部在一份声明中说，美军在此次空袭中出动了“数量巨大”的战斗机，包括从美国本土派遣的远程轰炸机，打击目标包括伊朗伊斯兰革命卫队及其附属民兵组织的指挥控制中心、情报中心以及存放火箭弹、导弹和无人机的仓库等。<br><br>　　不过拜登总统再次发表声明，“美国的报复将持续进行，但不寻求在中东或世界其他地区引发冲突。”<br><br>　　美国此次大规模的空袭行动，正是标志了美国被拖入了中东的战争。一场多个国家参与，足以引发新石油危机的中东混战，已经被排上了日程。<br><br>　　美国，这个泥足巨人，正在万分纠结、不情不愿却积重难返、无可避免的重陷中东的泥潭。<br><br>　　二、前情提要：美国的中东“入坑”指南图片<br><br>　　美英之前累计对胡塞武装发动10轮以上轰炸。<br><br>　　自阿克萨洪水行动引爆新一轮巴以冲突后，美国在中东的军事基地被各路反王轮番袭击165次。<br><br>　　据俄卫星通讯社报道，五角大楼副发言人萨布丽娜？辛格透露，自中东局势动荡以来，美国在伊拉克和叙利亚的军事设施，已遭受了165次袭击。<br><br>　　今天给你刷个飞机，明天给你刷个火箭。<br><br>　　白头鹰上回受这鸟气，应该还是1814年，被英军火烧白宫的时候。<br><br>　　现在世道艰难，美国也开始学会什么叫战略定力。<br><br>　　美军基地被无人机和导弹炸的一片狼藉的时候，只要问及美军伤亡，永远都是脑震荡。<br><br>　　无人伤亡。<br><br>　　1月17日消息，据美国“防务一号”网站报道，伊朗8日向驻有美军的两个伊拉克军事基地发射导弹，共造成11名美国军人受伤。报道称，这批军人出现脑震荡等症状，已被送往德国和科威特的美军医院，接受治疗和进一步评估。（澎湃网）<br><br>　　要说还是美军会玩，脑震荡这种东西，轻度都查不出来；重度有生命危险，怎么都能解释。就像是某些政治人物总是在恰当时期患上“足疾”一样，既有足够的理由闭门不出，也不妨碍在关键的时候哪都有你。<br><br>　　但自从今年1月份爱泼斯坦案文件被公开后，美军对中东的反应逐渐加码。<br><br>　　1月12日美英联军开始对胡塞陆地目标发动空袭，至1月底已经轰炸10轮以上。<br><br>　　1月28日，美军中央司令部声明，受到无人机袭击，造成3名士兵死亡。这层窗户纸被捅破了。（重要的不是阵亡，是公开承认阵亡。）<br><br>　　在国内各级大佬强硬的表态下（主要是共和党），拜登也表示要报复，要进行“多层次、分阶段、持续一段时间”的报复。<br><br>　　现在的美国，前所未有的精分，而且集中的表现在这位耄耋老人身上。<br><br>　　前一秒：“我们绝不会容忍对美军的袭击”，下一秒：“我认为我们不需要在中东打一场更大范围的战争，这不是我想要的。”<br><br>　　因为归根到底，在中东投入的每一块美元，每一个士兵，都注定没有任何收益。<br><br>　　三、美国的中东战略：从失败到失败<br><br>　　我们把视线稍微提前几年，为什么近些年美军不断从中东撤兵，2020年撤军伊拉克，2021年撤离阿富汗。<br><br>　　中东这片土地对美国的意义极为重大，地缘上隔绝欧陆、军事上震慑中俄伊朗、经济上是石油美元的根本。<br><br>　　911事件之后，小布什政府将伊拉克、伊朗打成了邪恶轴心（彼时美国人心比天高，觉得自己能够同时对两个山地国家发动陆战并战胜。）随着伊拉克因为一罐洗衣粉被灭国，下一个眼瞅着就是伊朗。也就是因为国际形势变化复杂，美国人没腾出手来而已。<br><br>　　所以美国人对中东喜欢的不得了，还撤离？爷们打算在这里成家，繁衍生息，我美利坚第51到60个州的编制，已经提前都给中东各国上好了。<br><br>　　所以这么喜爱且宝贵的一块地，美国人为啥撤了呢？<br><br>　　简而言之，统治成本过高，高于统治利益。翻译一下：<br><br>　　倒行逆施人皆怨，反美星火将燎原。<br><br>　　宗教矛盾不拆解，人肉炸弹定不绝。<br><br>　　傀儡政府是阿斗，一滩烂泥不上墙。<br><br>　　只知贪墨饱私囊，尸位素餐无底洞。<br><br>　　海外驻军成大蠹，上下其手不透风。<br><br>　　万亿军费打水漂，审计未行人已亡。<br><br>　　聘用佣兵好妄杀，屠戮妇幼人神怒。<br><br>　　过街老鼠人人打，风雨飘渺不自安。<br><br>　　说好听点，美国从伊拉克、阿富汗是撤军，实质上是被撵出去。离开了美军，多年扶持的政府一触即溃，被缺粮少弹的游击队秋风扫叶、利刀破竹。<br><br>　　也幸亏阿富汗前政府军败的快，大量的装备送给了塔利班，二十年间的烂账一笔勾销。<br><br>　　现在的美军，成天喊打喊杀，你说捍卫国家利益的心不一定有，但借着保卫国家利益的名头来平账的胆子一定有，而且很大。<br><br>　　美军高层已经开始点政府了，赶快打一仗，不过啊，别找中国、俄罗斯这样的硬骨头，打打叛军还是没问题的。<br><br>　　美国参谋部负责计划和项目的副参谋长理查德？摩尔（1月24日）表示，美国空军的战斗机规模无法让美国与其他大国展开平等竞争，而只适合打击叛乱组织。<br><br>　　“我们现在没有4000架战斗机，只有2000架。它们机龄不是8年，而是28年。我们的飞行员每月飞行时间不是18-20小时，而是6-8小时。我们准备好的不是大国竞争，而是打击叛乱分子。”<br><br>　　所以，现在的美军是绝不应该返回中东的，你要是能继续打，当年就不该走。<br><br>　　如今美军纸面上还有不少的家底，但也基本都久经风霜的老将了，亟待更新；驻外美军已经成独立王国，亟待整肃；游击队战法更新，尚无破解之法。<br><br>　　可以说，现在的美军面对中东，正是前所未有的虚弱；而介入中东美军所面对的形势，却是前所未有的恶劣。<br><br>　　因为昂撒美军再回中东，需要面对政治道义高地失陷、金融制裁手段破产的新形势，帝国能依靠，可也只能依靠武力。只是一旦武力也折了，那可就全没了。<br><br>　　劣势1：政治道义高地失陷。由于以色列在加沙的逆天而行，被南非在联合国上参了一本，参的还是种族灭绝罪。将二战以来犹太人身上的受害者Buff彻底掀掉。而西方坚定的和以色列站在一起，导致民主自由的价值观牌坊也被彻底砸碎。<br><br>　　劣势2：“金融核弹”变成“纸老虎”。在对俄罗斯制裁之前，多少人上蹿下跳说俄罗斯被制裁，就是兔子的尾巴长不了了，结果制裁了两年，制裁出一个“活蹦乱跳”经济过热的俄罗斯。<br><br>　　2023年12月10日，《经济学人》在他们的官网上刊载了一篇题为《拜弗拉基米尔·普京所赐，俄罗斯经济的形势正面临着过热风险》（Vladimir Putin is running Russia’s economy dangerously hot）。<br><br>　　俄罗斯表示，上次送来这样大礼包的还是小胡子希特勒，一般年景俄罗斯想这么政通人和还真挺困难。<br><br>　　在这样的大背景下，拜登的民主党政府纠结的画风就可以理解了。一方面是美军撒气漏风急需修养的花架子，一方面是巴以冲突中天兵拉胯的表现需要支持；一方面是有识之士深知决不能再起冲突，一方面是被犹太锡安派夺舍的民主党高层成为提线木偶以及国内共和党咄咄逼人的不利形势。<br><br>　　两方拉扯之下才有拜登左摇右摆却又无可奈何的在中东泥潭中越陷越深的怪现状。<br><br>　　四、“绝对不能低估拜登把事情搞砸的能力”<br><br>　　2020年拜登能参选美国总统，多少是有点意外的。一场新冠疫情打了懂王一个措手不及，也让民主党一时之间没找到足够合适的人选。<br><br>　　但私下里，前总统奥巴马对这个曾经的副手颇不以为然。<br><br>　　奥巴马私下里批评过：“别小看拜登把事情搞砸的本事”。<br><br>　　而且也确实，2021年拜登掌权后，美式新自由主义这栋千疮百孔的大厦就发生了多米诺骨牌式的倒塌。<br><br>　　中美安克雷奇对话，非要拿什么毛用没有的人权问题想压中国一头，民主党念经念堵了是吗。美国的钱，中国的货，想坐稳这个天下缺一不可。<br><br>　　美国国力衰弱，耗不起了，阿富汗美军狼狈撤军，“空中飞人”给世界表演了高难度“体操”。<br><br>　　美军从阿富汗撤军，对中亚控制力度大减，其撤军只狼狈，其傀儡倒台之速都是能上吉尼斯纪录的，这就给了俄罗斯武力解决乌克兰问题的信心。<br><br>　　俄乌战争爆发后，美国制裁俄罗斯，连俄罗斯的猫猫狗狗都不放过，结果，一贯抗压俄罗斯民族正常发挥，竟然还实现了经济过热。<br><br>　　美国金融制裁失效后，套在伊朗脖子上的绞索也松了不少，在中国的斡旋下，伊朗和同为伊斯兰的世仇沙特和解，两边开始对账，伊朗得以无后顾之忧的支持什叶派抵抗之弧。<br><br>　　国际关系捋顺的哈马斯开始攻击以色列，将以色列拖入内战，犹太锡安派色厉内荏的嘴脸暴漏在全世界，为了支持以色列、为了保住中东的战略财富，美军不得已重回中东，第一战竟然是和半个国家（胡赛只控制半个也门）也才打个有来有回。<br><br>　　什么叫熊瞎子进苞米地，掰一颗丢一颗。<br><br>　　表面看起来，拜登实在是硬气，和谁都不妥协，和中俄伊挨个打，就算打出个欧亚大同盟也在所不惜。这就是典型的冷战思维。<br><br>　　可实际上，美国早就没有支撑这么硬气的国力了。<br><br>　　一战前美国的工业产值占世界的38%，欧洲的参战诸国就算绑在一起，也不是美国的对手。<br><br>　　1913年美国钢铁产量3180万吨，将近当时德国的两倍。<br><br>　　二战中，美国的石油产量占全球的60%以上。<br><br>　　二战中美国生产了32万架飞机，将近德国的三倍，比英国和苏联加起来都多。<br><br>　　当时的美国人走到哪，哪里的天空就为美国人所占据。<br><br>　　二战结束前，美国的钢铁产量达到了世界总产量的63.9%，庞大的工业产能支撑了美国奇迹，一周就可建立一搜“卡萨布兰卡级”护航航母。而美国造船厂的极限记录，是76天便可以从切割钢板到航母下水服役。这个数字，是今天的美国无论如何都无法重现的辉煌。<br><br>　　1996年台海军演，美国大咧咧的把两艘航母摆在台湾旁边，气焰要多嚣张就有多嚣张。<br><br>　　可现在，一个055就可以追瞄美国航母编队。就算来三个航母舰队又怎样？不过是海上漂流的军功章罢了。<br><br>　　美国开始重走对手苏联的老路，虽然工业实力不足，却也要硬着头皮往里打，去“展现肌肉”。<br><br>　　2021年，我国制造业增加值达到了4.87万亿美元，占全球的29.79%，是当之无愧的第一。<br><br>　　等到2022年，我国制造业增加值已经达到了4.98万亿美元，超过了美国、日本、德国、印度之和。<br><br>　　冷战时期的苏联，最巅峰的时候也不过是到了美国产值七八成的程度，那时候美国就已经疲于奔命，非常吃力了。<br><br>　　而现在的中国，是达到了几倍于美国的工业国力，中国一家就占了世界的三分之一强，那可不就是到了二战时期美国相对于世界的实力。<br><br>　　所以我们就可以看到，美国在军事上拿了二战纳粹的剧本——跟俄国在搞拉锯战，被日本“转世”的以色列拉下水来；在政治上拿了苏联的剧本，以意识形态输出来弥补工业能力国家实力的不足，靠信仰税来收割自己的盟友和信奉者。<br><br>　　世界自工业革命以来，一共就三次世界主导权之争，一战、二战与冷战。这三次战争，无一不是军事、政治、意识形态的综合战。而每一次这种世界主导权之争，最终的结果都是生产力更先进的文明体系获胜，都是工业实力更强的国家阵营成为世界的王者。<br><br>　　所以拜登，以被金融资本掏空了身子的残废美国，领导着西欧、五眼这一堆被“剪刀差铁杆庄稼”养废了的“八旗子弟”，和日本韩国这样被摘了胆去了势的“宦官国”，想要复刻二战和冷战的故事，那无疑是拿错了剧本。<br><br>　　所以知子莫若父，最了解拜登的还是他的老领导——奥巴马，我们真的不能低估拜登把事情搞砸的能力。<br><br>　　现而今，掌握了先进技术，掌握了世界产能的，是中国，只有中国有资格去实践当年美国在二战和冷战中的战略，现在“金融资本自由”的美国早就配不上当年自己的战略了。<br><br>　　所以金融核弹炸到俄罗斯头上，结果俄罗斯经济还过热了；犹太“天兵”降临加沙城，三个月没搞定跟北京天通苑一般大的地方；如今美国更是作为海权帝国被山沟子里的胡赛拖鞋军给堵住了国际航运的“大动脉”。<br><br>　　美国也不想一想，就算你全世界都对俄罗斯贸易禁运，可是只要有中国在，俄罗斯能缺什么？而加沙哈马斯的背后，是伊朗，又是谁让伊朗与沙特冰释前嫌，由此让伊朗和胡赛都可以放开手脚去攻击以色列。<br><br>　　人类的世界中，只有工业实力才能决定军事实力，只有军事实力才能决定国际地位，只有国际地位才能决定产业角色，只有产业角色才能决定国民的生活，这是一条几百年实践出人类规律，任何人都没法违背这个规律。当年的小胡子希特勒不行，苏联的苏勋宗勃列日涅夫不行，如今的“老登”拜登更不行。<br><br>　　世界上没有神，唯一的“神”就是先进生产力，唯一有效的“拜神”方式就是有效的组织起社会力量来搞社会化大生产，靠念意识形态的“经”只能唬得了产能落后的国家——没有物质哪来精神？<br><br>　　而无论是苏联还是美国，想要靠念经的方式来倾覆一个国家，巧取天下的时代一去不复返了，因为信仰上唯物辩证且战略上独立自主的华夏文明不再是落后于西方文明的配角了。那种西方式的胜则得意忘形，巧取豪夺，败则屈膝投降，与人为奴的两极分化思维，不再是决定世界走势的决定性因素。新时代的主角，既不是杀伐攻略的苏联军事文明，也不是嗜利侵夺的美国贸易文明。只有义在利先且的自强不息的华夏生产文明，才能成为世界的主角。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 12:35:32 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风雨如歌：缅北电诈落幕，但先别高兴]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283812-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398517">　　2024年1月30日晚间，昆明长水机场，一架中国民航包机缓缓降落在跑道上，机上载着10位特殊的“客人”，分别是白所成、白应苍、魏怀仁、刘正祥、刘正茂、徐老发和另外4名重要嫌疑人。<br><br>　　这是缅甸方面对果敢诈骗集团重要人员的第二次整体移交，第一次整体移交发生在11月16日，明国平、明菊兰、明珍珍3名活人和明学昌的尸体被移交给中方。<br><br>　　至此，盘踞缅北多年、祸害国人无数的电诈集团终于被连根拔起，虽然还有白应兰、魏榕、魏青松、刘积光等4名重要嫌疑犯在逃，但他们绝无扳回此局的可能，未来能且只能东躲西藏。<br><br>　　这场仗赢得是如此地酣畅淋漓，如此地干净利落，以至于出乎所有人的意料，那么，缅北电诈真的从此断绝了吗？<br><br>　　依我看未必，事情还得从2020年的缅甸大选说起。<br><br>　　2020年11月，缅甸举行了全国大选，这次大选被两个势力寄予厚望：西方和缅甸军方。<br><br>　　此时的缅甸执政党是全国民主联盟（简称民盟），领导人为75岁的昂山素季，她在政府中担任国务资政，相当于总理，总统是同为民盟元老的温敏。<br><br>　　民盟已经执政了5年，如果再让他们执政5年，根基将更为深厚，无论是西方还是缅甸军方都不愿意，这里面西方的态度尤为讽刺。<br><br>　　在昂山素季和民盟上台前，西方对他们寄予了厚望，昂山素季不仅在西方国家生活长达28年，嫁了个英国老公，头上还有诺贝尔和平奖、良心大使奖等一系列西方奖项光环，外界理所当然地认为她必然极度亲西方。<br><br>　　西方也对此信心满满，相信她上台后会全力配合西方，围堵中国，那时候的中国舆论场，也对即将上台的昂山充满了担忧，2015年11月，昂山素季和民盟赢得大选，三个月后正式上台。<br><br>　　可上台后的昂山，却没有按照西方设定的剧本走。2016年4月6日，昂山上台还不到一周，就公开邀请中国外交部长访问缅甸，给中国吃下了一颗定心丸。<br><br>　　4个月后的2016年8月，昂山亲自率领代表团访华，翌年5月，昂山来华出席“一带一路”国际合作高峰论坛，当年11月再次访华，出席中国共产党与世界政党高层对话会。<br><br>　　昂山和中国的互动日益频繁，西方终于醒悟过来，她竟然没打算反华，还想和中国加强合作。<br><br>　　其实吧，缅甸加强对华合作是必然的，毕竟中国的体量就摆在这里，还是缅甸的最大外资来源国，缅甸不管谁执政，想要发展都离不开中国。<br><br>　　至于美国，缅甸和美国的贸易额常年不足3亿美元，和中缅贸易的200多亿美元相比，简直不值一提，说句不好听的，隔着上万公里，它能提供几个子呀？<br><br>　　所以昂山加强对华合作是客观需求，并不以个人好恶为转移，可这样一来西方就不高兴了，当初把你扶持上位可是花了很大力气的，现在投资全打了水漂，这谁受得了，必须给昂山一点颜色瞧瞧。<br><br>　　2017年8月末，缅甸若开邦的罗兴亚人恐怖组织突然发动恐怖袭击，对政府机构和佛教徒大肆烧杀抢掠，缅甸政府军进行了还击，击毙诸多暴徒。<br><br>　　消息传来后，缅甸民意十分不满，要求报复罗兴亚人的呼声高涨，许多罗兴亚人感到害怕，纷纷逃到孟加拉国，这件事立马成了西方的好素材。<br><br>　　他们要求昂山素季谴责政府军和佛教徒，站到所谓的“人权”一边，昂山拒绝了，她选择站在人民一边，于是针对她的批评打压雪片似的飞来。<br><br>　　西方取消了先前授予昂山的一系列人权奖项，包括但不限于萨哈罗夫奖、良心大使奖、埃利·威塞尔人权奖等等，甚至考虑取消1991年授予她的诺贝尔和平奖，牛津大学移走了昂山的画像，多座西方城市取消了她的“荣誉市民”称号。<br><br>　　昂山对此的回应是“我不在乎奖项和荣誉”。<br><br>　　西方的施压不仅没有令昂山屈服，反而令双方的关系破裂，2018年12月初，缅甸政府成立了“一带一路指导委员会”，昂山亲自担任委员会主席。<br><br>　　不仅决意对接“一带一路”，还要亲自挂帅？昂山和西方的关系彻底破裂，西方恨的牙痒痒，而收拾昂山的机会很快就来了。<br><br>　　2019年6月，美国多个州相继出现“白肺病”，而美国官方把这些病例统统归咎于电子烟，认为都是抽电子烟导致的，不抽就没事了。<br><br>　　但后来的事实证明，“白肺病”和新冠有着千丝万缕的联系，仅仅半年后，新冠席卷全球，给世界经济造成了巨大的负面影响。<br><br>　　各国为了防疫，经济都出现了不同程度的下滑。具体到缅甸，2020年按美元计算，负增长了9.99%。一般来说，经济下滑，会招致社会情绪的严重不满。<br><br>　　而2020年11月缅甸就要举行大选，昂山领导的民盟政府应对疫情不力，经济下滑，得票率大概率要减少，甚至有可能输掉大选，这一切令缅甸军方看到了机会。<br><br>　　信心满满的军方，开足马力为旗下的“巩固与发展党”做宣传。<br><br>　　民盟将计就计，昂山等领导人不断和缅甸民众强调，现在巩固与发展党占据优势，如果你们不投给我们，军方就要赢得大选，你们怕不怕军政府回来？怕不怕？<br><br>　　这种策略成功唤醒了许多缅甸民众的记忆，比起经济下滑，他们普遍更担心军政府，投票热情被极大激发，11月中旬，投票结果出炉，民盟在联邦议会共获得了396个席位，远远超过半数，拥有单独组阁的权力。<br><br>　　而“巩固与发展党”仅获得33个席位，不到民盟的零头。<br><br>　　大败亏输的军方心态失衡，开始指责选举存在舞弊，拒绝承认选举结果，网络上到处流传着“缅甸军方将要发动政变”的消息。<br><br>　　西方则趁机添了一把火，BBC等媒体发文指责选举存在“根本性缺陷”，理由是罗兴亚人跑了几十万，这种选举不符合人权，所以是无效的。<br><br>　　这种说法当然是扯淡，但扯淡与否并不重要，重要的是西方的态度无异于鼓励军方搞事情。<br><br>　　西方和缅甸军方向来不对付，但在昂山决意参加“一带一路”的情况下，西方巴不得军方政变，让缅甸乱起来。既然得不到，那就毁掉。<br><br>　　2021年2月1日，由敏昂莱中将领头，缅甸军方正式发动政变，扣押昂山素季、总统温敏和大批民盟成员。<br><br>　　面对回归的军政府，缅甸民意极为愤怒，群起抵制，缅甸全国陷入大乱，参加“一带一路”暂时是不可能了，而本来就乱的缅北自然也更乱了，也正是在2021年，缅北的电诈出现爆发性增长，从区域性问题变成了全国性问题。<br><br>　　仔细观察缅甸的两大电诈中心：果敢和妙瓦底，会发现它们分别位于北部和东南部边境，缅甸政府对边境地带的控制力本就薄弱，政变后更弱了，尤其是妙瓦底，这里由克伦边防军控制，缅甸政府对他们没有太多约束力。<br><br>　　而且，混乱导致缅甸经济大幅下滑，2021年GDP负增长高达17.9%，急需搞钱的军政府也就顾不得合法还是非法了，只要能来钱的项目统统给我上。果敢那些诈骗园区明面上是当地的华人家族控制，其实军政府少不了在背后抽水。<br><br>　　一个混乱的缅甸合乎西方的利益，中国却深受其害，不仅大批合作项目停滞，缅北还成了世界级电诈基地，不断吸中国的血。<br><br>　　如何解决电诈？直接进入缅北执法是不可能的；让缅甸军政府交出犯罪头目？这涉及到军政府的切身利益，要是没有足够的压力，他们就没有交人的动力。<br><br>　　从2022年开始，中国不断向缅北各个家族施压，要求他们交出电诈份子，佤邦交得最快，果敢却拖拖拉拉，偶尔交几个装装样子，实际上不断转移电诈人员，试图掩人耳目。<br><br>　　“10月20日”事件发生后，中国舆论极为愤慨。果敢同盟军、德昂军和若开军瞅准机会，以“打击电诈”为名展开大规模进攻。<br><br>　　在经过两个多月的战斗后，同盟军们成功夺回了整个果敢地区，迫使2300多名残余缅军投降，投降名单中包括6名准将，尤其是吞吞敏准将，早前曾因为标志性的熊猫眼而在网络上“走红”。<br><br>　　吞吞敏准将<br><br>　　至此，持续两个半月的大规模战事基本结束，同盟军不仅拿回了整个果敢自治区，还控制了木邦、贵概、勐古，合计四个县，面积过万平方公里。<br><br>　　以前白所成们的存在是为了帮军政府实行代理统治，现在整个果敢都被拿下，短时间内军政府也没希望打回去，继续留着他们毫无意义，交给中国算了。<br><br>　　同盟军能打赢和中国帮助的关系不大，我们并未提供多少帮助，主要是缅军自己出了大问题，持续两个多月的战事里，缅军居然没怎么增援，显然不是正常现象。<br><br>　　为什么没有增援呢？<br><br>　　在政变前，缅族内部有矛盾归有矛盾，面对外族人还是一致对外的，缅族本来就在人口和生产力上占据优势，只要内部没分裂，人数不多、各自为政、武器也差的民地武很难打败他们。<br><br>　　但是2021年的政变让缅族内部出现了大分裂，昂山和温敏被扣押后，其余的民盟人员领头成立了“民族团结政府”，和军政府死磕。<br><br>　　在“民族团结政府”的协调下，各地民地武开始改变各自为战的态势，立场一致对军政府。<br><br>　　这次缅军难以增援缅北的原因之一，就是在民盟的背书下，沿途其他民地武不断袭击缅军，缅军又没有足够的能力进行大规模空运，再加上同盟军拿下了关键的滚弄大桥，致使缅军的增援根本来不了。<br><br>　　果敢地区的缅军遂陷入孤立状态，“三兄弟联盟”形成局部以多打少，缅军硬扛了两个月后弹尽粮绝，只能投降。<br><br>　　也是因为政变，大批缅族抵制征兵，军队内部的人员不断叛徒，缅军编制上有50万人，其中地面部队约500个营，但实际不到35万，据同盟军反映，有些营甚至只有一百多人。<br><br>　　吃空饷是次要的，毕竟实在招不到人，但比起普通士兵，军官梯队的问题更甚，以缅甸最大的军官培养学校——国防学院为例，以往每年申请入读者有1.2万左右，政变后下降到200人出头，暴跌98%。<br><br>　　国防学院过去的申请人员以军人家庭子弟为主，现在连他们都不申请了，可想而知缅军内部的问题有多严重，军心哪能不浮动，所以才会有成建制投降。<br><br>　　不过事情到这里，各位先别高兴得太早。<br><br>　　同盟军拿下了果敢，却也得解决财源的问题，电诈没了，发展什么替代产业呢？佤邦好歹还有矿，果敢可啥都没有，只能发展点农业和旅游业，作为武装组织，同盟军有上万人的兵力需要供养，那几个钱完全不够。<br><br>　　别忘了，同盟军以前搞过贩毒，虽然后来禁毒了，但毕竟黑历史摆在这，要是没有能来钱的合法产业，搞不好得走老路。<br><br>　　解决办法不是没有，分为治标和治本。治标就是通过西进或南下，打下更多地盘。<br><br>　　西进的目标是拿下边境口岸，尤其是木姐，疫情前中缅边境贸易每年500-600亿人民币，从木姐中转的就占七成，拿下木姐，财源能增加不少。<br><br>　　南下则是攻打腊戍，只要能打下腊戍这座50万人口的大城（其中还有一半以上是华人），财源会比木姐更大，供养一万左右的兵力不成问题。<br><br>　　不过木姐的缅军很顽强，打了几个月也没拿下，腊戍则是大城，以同盟军的疲惫状态，一时半会不用想。<br><br>　　而且就算都拿下了也只是治标，因为缅军会不断地增兵，在巨大压力下，正常的边贸难以开展。<br><br>　　所以治标之外还得治本——让缅甸重新实现和平，不再实施大缅族主义。<br><br>　　如果缅甸能实现和平，对接“一带一路”，中缅铁路就能够开工，让西南地区获得一个出海口。看下“中缅铁路”的规划就明白了，从皎漂到瑞丽，中间会穿过果敢同盟军的控制区。<br><br>　　铁路就是财路，可比边贸和农产品赚钱多了，同盟军就用不着搞毒品和电诈了。同时铁路惠及的不止同盟军，还有缅甸政府和其他民族。<br><br>　　大家一起坐下来赚钱，打打杀杀少了，需要养的兵也就少了，走歪门邪道的动力就会减弱。<br><br>　　然而理想很丰满，现实很骨感。<br><br>　　缅甸军政府的生命线，就是“大缅族主义”。缅军过去数十年给自己打造的形象是缅族利益的维护者。不搞“大缅族主义”等于要了军方的命。<br><br>　　西方也不希望缅甸实现和平，他们巴不得缅甸军政府存在下去，继续给中国添乱，即使他们和军政府不对付，但国际关系的决定性因素从来都是国家利益。<br><br>　　印度的存在同样不可忽略。<br><br>　　皎漂港北边不远就是实兑港，印度早就租借了这里，和中国苦恼于西南地区缺乏出海口类似，印度东北部那几个邦也没有出海口，印度的设想是从实兑港出海，这样一来就和皎漂港形成了竞争。<br><br>　　印度巴不得缅北乱一点，让“中缅经济走廊”无法落地，让皎漂港发挥不了作用，如果有需要，印度会毫不犹豫地支援军政府。<br><br>　　在这么多复杂因素面前，缅北问题暂时无法彻底解决。所以尽管白所成落网了，四个电诈家族覆灭了，缅北电诈被连根拔起了，但土壤还在，电诈和毒品依然有重新生根发芽的可能，别急着半场开香槟。<br><br>　　缅甸的问题从来不只是毒品和诈骗等犯罪的问题，犯罪问题只是一个附带，真正的问题是地缘博弈。缅甸的地缘区位，让它成为了世界各大政治势力争相拉拢、争夺的对象。<br><br>　　在这场博弈分出胜负前，毒品和诈骗是不会得到解决的，而同盟军在缅北的获胜，只能说是这场博弈中的一次小胜罢了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 12:34:43 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，两国遭空袭，最诡异的报复]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283807-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398512">　　早上醒来后，看到了这条消息：报复开始了，美国果然对伊拉克和叙利亚，发起了空袭！<br><br>　　规模很大，超过85个目标遇袭！<br><br>　　从伊拉克到叙利亚，这数十万平方公里，到处都是火光，到处都是爆炸声！<br><br>　　被炸掉的设施种类很多：相关武装组织的指挥部、武器仓库、其他设施……<br><br>　　美国人的放话也挺狠！<br><br>　　在空袭后，拜登马上就发表了声明：所有可能试图伤害我们的人要明白一点：如果你伤害了一个美国人，我们会做出回应。<br><br>　　白宫国家安全委员会协调员柯比还说：美军本轮袭击所针对的目标设施都是“经过精心挑选的”，军事行动在接下来的几天内将继续。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　光看这些消息，还有不少新闻标题，恐怕会觉得当年那个征战四方，拿出一管洗衣粉后，就头也不回地，跑到中东去猛干萨达姆的美国，又再次雄起了！<br><br>　　但真是这样吗？<br><br>　　我们这里的小伙伴，思辨能力强的不少，早就习惯通过现象看本质了，大家肯定知道：事实肯定不是这么一回事！<br><br>　　所以也不少小伙伴留言，让我讲讲美国的这次空袭。<br><br>　　先说结论吧：美国在中东搞空袭，次数太多了，从没见过这么奇怪的！<br><br>　　怎么奇怪呢？<br><br>　　整件事情，都像有个编剧，精心编排一样！<br><br>　　我们先按照时间顺序，一件事一件事来聊。<br><br>　　第一件事发生在我们这里夜里，但美国那里是下午，拜登带着一大堆人：第一夫人吉尔、国防部长奥斯汀、参谋长联席会议主席布朗，还有一堆高级军官，来到了特拉华州的多佛空军基地。<br><br>　　当天是阴天，天空灰暗，这些人就站在那里，看着三个装着美军士兵遗体的转运箱，一个个地从飞机上运出。<br><br>　　我之前说过，1月28日，也就是前几天，美国设在约旦的一个军事基地，名字叫“22号塔”的，被伊拉克民兵的一架无人机击中，还正好打在士兵们宿营处！<br><br>　　造成大批死伤！<br><br>　　死的就是这3个，伤多少，刚开始还说25人，后来加到34人，现在不肯说具体数字了，只说超过40人。<br><br>　　大家演得还都挺到位：第一夫人是女人嘛，所以热泪盈眶；拜登是男人，热泪盈眶就不对了，所以他低头时闭着眼睛，抬头时则把手放在心口上；军人们则是一脸激扬，大有此仇不报非君子的感觉。<br><br>　　只是有个问题：这3个士兵是1月28日遇袭的，等运到多佛空军基地时，时间已经过了6天，约旦可是热带沙漠气候啊，就算保存得再好，抬棺士兵闻到的那味道……<br><br>　　这个时间长度，非常违背常规！<br><br>　　因为之前几十年，不管是阿富汗还是在伊拉克，美军士兵从阵亡到运回国，一般是3天，有时也有4天，像2021年8月26日，美军撤离阿富汗时遇袭，29日士兵遗体就运到了。<br><br>　　这次6天，时间就有点长了……<br><br>　　但这不要紧，因为这是思考问题比较仔细的人，才会想到的事，一般的人只要看到电视画面，觉得这事挺庄严隆重的，就会被糊弄过去！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这场迎接，顿时就把气氛给烘上来了嘛！<br><br>　　几乎在同时，在中东那边，伊朗总统莱希发出一个极其严厉的警告：伊朗“不会发动战争”，但“如果一个国家、一个残酷的势力想要欺负我们”，“伊朗伊斯兰共和国将做出强烈反应”！<br><br>　　这事得结合我之前说过的那件事来看：前两天，半岛电视台就说，在约旦驻美军基地遇袭后，美国人一直就透过瑞士，向伊朗人传话！<br><br>　　美国人的意思差不多是：这事我压力太大，你无论如何，必须得让我打一下，而且我打了之后，你还不许还手，但为不让战争扩大，打哪里怎么打，我们事先得商量好！<br><br>　　伊朗人是怎么反应的呢？<br><br>　　差不多是这么一个意思：<br><br>　　我脸你不许打！<br><br>　　身体你不许沾！<br><br>　　衣服你都不能碰！<br><br>　　我周围一米范围，你也不能靠到！<br><br>　　知道了这些背后的事，一般的人就能推断：美国对约旦基地美军遇袭事件的报复，应该很快就要开始了！<br><br>　　伊朗人的警告，差不多是这意思：你搞报复时，必须守事先讲好的规矩，要是敢过线，别怪我不客气！<br><br>　　这主要怪美国人，它之前说话不算数的次数，实在太多了！<br><br>　　所以伊朗人不相信，必须来个最后一次警告！<br><br>　　伊朗人也警告过了，拜登在特拉华多佛空军基地的表演秀，也搞完了，这美军的空袭和报复行动，这一整套做完，是不是就能开始了？<br><br>　　答案是：不能！<br><br>　　还得等一个时间：美国股市和期货市场休市！<br><br>　　为啥要等呢？<br><br>　　这就是中美国情的不同了。<br><br>　　去年有个统计数据，说我们大约有1.5亿个炒股账户，但三分之二是僵尸账户，长期没交易，真正活跃的，约有4300多万。<br><br>　　但美国可不是啊，它的资本市场是股债合一的，美国股市不仅与债市的命运紧密相连，还关联着货币市场、抵押贷款市场、衍生品市场与汇率市场等等，牵一发而动全身，美国股市要是出大事，基本等于它金融霸权垮台！<br><br>　　如果在开市阶段，就在中东开打，它的资本市场会有什么反应？<br><br>　　肯定觉得是利空嘛！<br><br>　　肯定会有波动嘛！<br><br>　　如果出了这种事，华尔街那帮大佬，绝饶不了他们！<br><br>　　那咋办？<br><br>　　这些遗体送回来，必须在2月2号，因为当天是周五，周六和周日美国资本市场不开市！<br><br>　　等下周一开市，事情都过去好几天了！<br><br>　　美军士兵从阵亡，到空运回国，之前的惯例是3到4天，这次为啥硬要拖到6天，明白了吧？<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　我们必须实事求是，虽说国情不同，但美国人这次的做法，在一些细节方面，还是挺值得学习的。<br><br>　　等美国华尔街下班的时刻到了，人们纷纷走出办公室，开始往回家的路奔时，很多人、很多方面关注了好多天的美军报复，终于开始了！<br><br>　　然后过去几十年，帝国那种威风凛凛的场面，又再次出现了！<br><br>　　驻扎在当地的美军飞机，带着巨大的尾焰，从基地起飞，冲向茫茫的夜空！<br><br>　　在空中，还有隐隐约约的飞机马达声，只能听到声音，却见不到它的影子！<br><br>　　B-1轰炸机，绰号“枪骑兵”，从美国本土飞来！<br><br>　　还有从各个基地起飞的无人机！<br><br>　　一副要打大仗的气势！<br><br>　　从效果来看，气势也确实很不寻常：从叙利亚到伊拉克，数十万平方公里范围内，各处目标都纷纷遭到袭击！<br><br>　　要是有人做一张图，把美军这次袭击的地点给标出来，一定会觉得这次的规模，真的非常大！<br><br>　　但上面说的这些，全是表象！<br><br>　　如果认真琢磨，就会发现：和美国人想要展现出来的，真实情况似乎差很大！也充满了奇怪的味道！<br><br>　　第一个奇怪之处是：五角大楼高级官员、联合参谋部作战主任道格拉斯·西姆斯透露的，他说美国的这次报复行动，共发射了125枚精确制导弹药，持续时间约为30分钟。<br><br>　　这啥概念呢？<br><br>　　去年12月，差不多以色列对加沙发起空袭大约40多天后，CNN报道说：在这两个月中，以色列对加沙已经投了29000颗空对地弹药，55-60%是精确制导弹药，其余的是非制导武器。<br><br>　　我们统统都按最大限度算：就算统计时，以色列已经空袭加沙满50天，就算投下的弹药中，只有55%是精确制导弹药。<br><br>　　这么一算，结果就是：每天以军向加沙投下的精确制导弹药，是319颗！<br><br>　　自从1月28日以来，美国人天天吼，天天叫，一脸咬牙切齿，投下多少颗？<br><br>　　125颗！<br><br>　　还不到小霸王日均用量的40%！<br><br>　　另外加沙这地方有多大？<br><br>　　300多平方公里。<br><br>　　叙利亚的面积？<br><br>　　18.5万平方公里！<br><br>　　伊拉克有多大？<br><br>　　快44万！<br><br>　　在将近2000倍面积于加沙的叙利亚和伊拉克，投下了小霸王日均用量不到40%的精确制导弹药，这种办法叫什么？<br><br>　　撒胡椒面！<br><br>　　第二个奇怪之处，就是：你作战了，你行动了，总要用最小的代价，得到最大的战果吧，而这就要达成袭击的突然性吧！<br><br>　　美国这次的行动，绝对是非常地奇怪！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为它不光是天天在吼，天天在叫，说我们要报复啦！<br><br>　　我之前就说过：你这吼吼叫叫的，肯定把那些觉得可能是你目标的人，都提前给吼走了嘛！（详见 刚刚，帝国犯了个大错）<br><br>　　但以为这样就算了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　美国人还搞了个倒计时：像在搞袭击前，它就不断放消息，我还有48小时要袭击了啊，我还有24小时要袭击了啊，我还有几小时要袭击了啊！<br><br>　　简直就像在通风报信！<br><br>　　催大家快点跑！<br><br>　　我之前说过：类似的事，在第一次空袭胡塞武装前，英国人也干过，它提前几小时，就透风给媒体，说我们内阁已经开过会，要空袭胡塞武装啦！<br><br>　　之后美国人还骂它泄密，结果转头美国自己的媒体就爆出料来：和英国差不多同时，美国人也透过某些渠道，私下告诉过胡塞武装，说我们几小时后，就要打你们了啊！<br><br>　　这种把戏，连美联社都看出来了：它就公开说，对这次袭击的影响，现在还不是很清楚，因为美国“连续几天的警告”，可能导致民兵成员四散躲起来了。<br><br>　　人去楼空，还能搞出什么战果来？<br><br>　　然后第三个奇怪之处来了：虽说美军吼了这么多天，很多人可能早就跑了，但这次美军的袭击，居然还是有不小战果的！<br><br>　　啥战果呢？<br><br>　　现在的数字是：光对叙利亚的空袭，就至少造成18名“亲伊朗武装人员”丧生，19人受伤！<br><br>　　但问题来了：美国人都喊了这么多天，怎么还有这么大的伤亡数字呢？<br><br>　　问题出谁发布了这数字上面。<br><br>　　一个叫“叙利亚人权观察”组织，它总部在英国！<br><br>　　看来这组织有神人，能在数千里之外，掐指一算，就能知道数字！<br><br>　　还是叙利亚国家电视台比较实诚，它说：袭击造成13人死亡。但接下来，它差点说漏嘴了：在空袭前，美军袭击的大多数目标已经提前撤离。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这空袭效果的面子，伊朗人、叙利亚人肯定得给，甚至得配合着说出人员伤亡数字：毕竟人家这是为了搞内销，平息一下国内压力，要是现在出来说我们没啥损失，逼得它国内压力上来，美国人不得不搞外销，真刀真枪地来干，就太没必要了吧！<br><br>　　但在伊拉克，因为细节没操作好，弄出事情来了。<br><br>　　美国人吹了个大牛，说：伊拉克的“人民动员组织”指挥官卡西姆·穆斯莱被打死了。<br><br>　　然后“人民动员组织”赶紧出来辟谣，说这是完全没有的事！<br><br>　　到这里，就可以剥开第二层洋葱了：之前美国人在中东，可是横行霸道啊，向来是人狠话不多，一言不合，地面坦克滚滚而来，天天飞机、导弹“biubiu”个不停，啥时候变得这么温柔和体贴了？<br><br>　　这里就得从一个人的故事讲起了：白善烨。<br><br>　　此人在韩国，不管是军界，还是老百姓心目中，那名气简直杠杠，很接近军神。<br><br>　　因为朝鲜战争时韩国军队普遍不能打，遇到志愿军一触即溃，白善烨当时当师长，面对志愿军，他的部队居然还能顶一阵。<br><br>　　白善烨早年是日军小军官，在华北呆过。在回忆录里，白善烨得意地说，华北是片“赤色海洋”，当时日军只敢躲在城里，连城门都不敢出。但他很牛逼，领着部队在华北“转战”了十个月，只死了一个人。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　白善烨说，是他脑子聪明，像上面有命令，要搜某个村子的八路军，习惯了战争的中国百姓跑得很快，白善烨他们的部队就算到了，也一定要等村子里响起铜锣声，让村民们先跑掉，他们才敢进村；村里总有些腿脚不便，没来得及跑的老人，他们会去一一有礼貌地问侯，顺便再买些鸡猪，要对方写下收条，并付现金，价格是市价的三倍。<br><br>　　是不是有点觉得搞笑？<br><br>　　你这种部队，既不打人家，还跑去送温暖，买高价货，不说你丢人现眼加三倍就不错了，还好意思写进回忆录里？<br><br>　　不要嘲笑白善烨，这是战争进入最后阶段的真实状态。<br><br>　　侵略者一方，不但没能力消灭抵抗者，没法控制广阔的乡村，甚至连一些城镇都守不住了，只能守着一些战略要地；而抵抗者一方，也没能力实施大规模进攻，把侵略者彻底赶走。<br><br>　　在这种时候，作为侵略者一方，做事往往会非常小心。<br><br>　　1945年正月，驻守河北冀县的鬼子出动两个小队，外加一挺重机枪，去当地一个村长家里抢粮，村长不但不给，还叫来村民，把这群鬼子一顿饱揍，装备全部卸下，人给吃了顿饱饭，然后哄走。<br><br>　　是不是感觉这伙鬼子挺菜的？拿着重机枪去，东西没抢到，还硬挺挺地挨揍？<br><br>　　因为到这阶段，侵略者和抵抗者之间的力量，已经进入了一个非常微妙的平衡状态。<br><br>　　那伙抢粮的鬼子如果敢开枪，酿成血案，之前抗战刚开始时，这种血案到处都是，但在打了六七年后，这种事情就无论如何不能发生。<br><br>　　因为附近的中国军队一定会立即严厉报复，虽说没全面攻城的能力，但集中兵力、攻一个据点的能力还是有的。为了防止这种事情形成惯例，哪怕伤亡再大，也会不惜一切代价，攻下这个据点，杀鸡给其他地方的日军看。<br><br>　　而其他地方的日军呢，自然不能坐视这个据点的日军就这么被打掉，否则是人要上军事法庭，部队也会因此被人瞧不起，遭到更多进攻，肯定要全力增援。<br><br>　　一处有动静，就会处处有动静，那大家就会大打起来了。<br><br>　　这伙抢粮的鬼子当时如果敢开枪，结果肯定都是死：要么据点被攻克，他们战死；要么在大规模混战停下来后，作为肇事者，被他们上级胡乱找个理由，送上军事法庭，然后被处死。<br><br>　　和这相比，挨一顿打、皮肉受伤、枪支被夺去算什么？这种事情，他们的上级心知肚明，不但会想办法遮掩过去，被夺去的枪支弹药也会找个理由，再次补足。<br><br>　　那美军怎么样呢？<br><br>　　其实也一样，我在2021年讲阿富汗时，就说过：在占领阿富汗7年之后，到2008年前，美军还主动出去，去建立一些据点，之后干脆连大门都不出，就守住十几个重要城市和战略据点，把农村统统都给放弃了。<br><br>　　但就算这样，城市里依然不太平。<br><br>　　为了让塔利班进攻次数少一点，美国人得容忍塔利班的“法官”在城里活动，像收案子、作判决等，只要他们不表现得太显眼，让美军没法下台就行。<br><br>　　人家早就成事实上的政府了。<br><br>　　但美军总不能老是当缩头乌龟，躲在军营或城里不出去啊，总要出城搞些军事行动，来证明自己还存在啊，还留在阿富汗啊，该怎么办呢？<br><br>　　就得出钱。<br><br>　　像在2008年，美军接到命令，说要他们在一个叫瓦纳特的村子，却修个据点，当时军派了49个兵，还有30个跟他们的原阿富汗政府军，抗战时我们叫伪军的那种，总共79人，就这么去了。<br><br>　　美军效率挺高，在出发之前，就和当地部落长老谈好了价格：为修这个据点，美军准备出140万美元，还说好了交付的办法，一部分美军直接采购礼物，送给当地村民，一部分则是给村里修基础设施，方便村民生活。<br><br>　　结果不知道哪个环节出问题了，他们刚到当地不久，居然遭到了塔利班的袭击！<br><br>　　还有死伤！<br><br>　　美军勃然大怒，立即宣布这钱不给了，答应好的基础设施我们不修了！<br><br>　　这据点呢？<br><br>　　当然也不敢建了。<br><br>　　所以美军在阿富汗后期，是怎么一副状况，大家应该明白了吧：只要能出足够的美元，就有足够英勇的美军！<br><br>　　在阿富汗20年，美军给出的钱有多少呢？<br><br>　　数量肯定很多！<br><br>　　这里再讲一件事：我们都知道，自从2022年3月，美国开始暴力加息后，全球很多主要货币相对美元，都出现了贬值，但谁家的货币逆势上涨，成为全球表现最佳的货币之一吗？<br><br>　　阿富汗尼！<br><br>　　上张图，让大家感受一下！<br><br>　　阿富汗尼兑美元的汇率<br><br>　　阿富汗不是在受美国制裁吗？它90亿美元的外汇储备，不是被美国没收了吗？<br><br>　　它的货币，怎么这么强劲，甚至在美元加息时，它都能逆势升值？<br><br>　　这事说来有点搞笑：过去20年，美国人还在的时候，为了少遭袭击，同时为了上面命令下来的行动顺利，不得不给阿富汗当地的村长、部落长老啦，甚至本地的塔利班头目送买路钱、买命钱。<br><br>　　当时阿富汗乱啊，巴基斯坦要安全一点，这些钱就送那里存起来了。<br><br>　　现在阿富汗形势稳定下来了，毕竟是住在本地嘛，还是要在本地花钱的嘛，所以这些钱又从巴基斯坦流回来了，但塔利班已经下令在全国禁止流通美元了，这些钱进入后，就只能换成阿富汗尼，才能继续花了。<br><br>　　但这些钱的数量实在太大，结果就是：塔利班发行的阿富汗尼反而供不应求，相对美元大幅升值！<br><br>　　当年美军在阿富汗出买路钱，甚至战败2年多后，还能搞出这么一个结果来，大家都没想到吧？<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　不管是我们当年，还是之前美军在阿富汗出买路钱，甚至现在拜登在袭击之前，恨不得敲锣打鼓，告诉所有人：我们马上就要搞报复了啊，我们马上就要袭击了啊，你们赶快躲开啊！<br><br>　　这都不是对方善良，不穷凶极恶，而是经过这些的浴血抵抗后，他们已经怕了，知道自己如果再像之前那样，乱下狠手，情况对它将会极其不妙，甚至会急剧恶化！<br><br>　　而且之前干这种事的，还只是占领者一方的前线将士们私底下，来个“小搞搞”，现在则是总统带着国防部长、参谋长联席会议主席一起，公开来搞了！<br><br>　　这性质，就之前完全不一样了！<br><br>　　只有明白这些，才知道这场“报复”背后，究竟藏的是什么，让我们能看到什么样的未来了。<br><br>　　在中东，美军离开至少叙利亚和伊拉克的日子，退到波斯湾边上的日子，恐怕不远了。<br><br>　　新世界的脚步声，越来越响亮！<br><br>　　它的外形轮廓，也越来越清晰！<br><br>　　我们每个人都不要光看到脚下三寸黄泥地，眼光应该更长远一些，尽可能地感悟到新世界的详细规则，并且为它的到来做好准备。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 12:31:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：国运来了，挡都挡不住：刚刚，拜登彻底入坑了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283804-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398509">　　毛豆说：<br><br>　　新春佳节之际，拜登反手送上大礼，看见这一幕，我只能说痛并快乐着！<br><br>　　正文：<br><br>　　现在我只能说痛并快乐着。<br><br>　　痛是因为我心疼中东人民，不想看见他们遭受苦难。<br><br>　　快乐是因为我们必须从大局出发，意识到只有霸权消失，中东乃至全世界才能实现真正的和平。<br><br>　　在二月二日的深夜，在白宫独守空房的凳子，他终于还是憋不住寂寞，按下了那个禁忌的快门，选择了放纵欲望，一泻千里。<br><br>　　这天美国白宫国家安全委员会发言人表示，当天美国在中东共袭击了七个军事设施，其中三个在伊拉克，四个在叙利亚，主要针对的就是伊朗革命卫队。<br><br>　　这也是没办法的办法，美国终于彻底入坑中东泥潭了！<br><br>　　大家也知道之前1月28日，美军驻约旦基地是真的见血了，被中东各路武装搞得欲仙欲死。<br><br>　　我也是感叹现在的美国真的是越来越热爱和平了。因为之前伊朗给美国画了个红线，说如果美国搞到自己的国土上面来，他就要跟美国开瓢。<br><br>　　没想到现在小登登竟如此听话？<br><br>　　还真的就不打伊朗本土，就老是在外部磨磨蹭蹭，就是不进去。<br><br>　　更致命的是与此同时还传来一个消息，小泽已经准备“造反”了，准备在乌克兰“登基”。<br><br>　　之前我的文章《现在，除了玛利亚，谁也救不了小泽！》中分析过，写的很详细。<br><br>　　乌克兰内部现在在搞权力斗争，属于前方吃紧，后方紧吃。<br><br>　　小泽就是说只要战争一直打，他就是战时总统，就应该永远的做下去。<br><br>　　然后乌军总司令小扎就很愤怒，表示凭什么我们乌军的在前线死人？然后你在后面获得好处，可以一直紧抓权力捞钱？<br><br>　　小扎的意思就是说不能打了，现在应该养精蓄锐，休息一会再寻找突破口。<br><br>　　小扎的这个说法就比较受到美国的青睐。所以前几天美国发了个声，表示全新的援乌政策思路，将强调稳住现在的局面，防备俄军进攻，不再会把重点放在收复领土上面。<br><br>　　这个策略不就是小扎的策略吗？简直是一模一样的思路。<br><br>　　所以很明显美国已经准备拥立小扎了，小扎现在就是皇储，毕竟小扎说的方案最给美国省钱。<br><br>　　不得不说在舔美国这方面也是非常的内卷，小泽以为凭借着他那个独龙钻之嘴，可以彻底的舔到美国满足。<br><br>　　但是相比小扎的金手指之力，还是相形见绌啊。<br><br>　　说到底，现在美国他开辟的战线太多了，手里的钱不太够花，小扎这个方案比较省钱。<br><br>　　结果万万没想到，小泽最新出来一个消息，堪称是乌克兰版的玄武门之变！<br><br>　　根据观察者网消息，1月29号晚上小泽的新闻秘书向社会回应，说小泽和小扎关系挺好的，大家不要乱猜测，总统并未解雇总司令。<br><br>　　可在当天早上的时候，小扎即将被免职，已经是传的沸沸扬扬。<br><br>　　不过现在小泽表态了，这画面就好像是说我和扎允炆都是亲人，我们至亲骨肉怎么可能为了区区皇位，而残杀呢？<br><br>　　结果到了第二天，根据观察昨晚消息，英国的《金融时报》采访了乌克兰方面多位知情人士，他们捅出来一个重磅消息。<br><br>　　说小泽已经铁了心准备将小扎给搞掉，只是现在碍于舆论准备拖延一段时间，相当于秋后问斩。<br><br>　　那这个事情和中东有什么关系呢？<br><br>　　这就是很多人没看懂的地方。<br><br>　　我不知道有没有朋友养过狗？<br><br>　　你觉得狗一般会认谁当主人？实际上刚开始狗不会认任何人当主人，最开始所有的狗都想的是自己当主人。<br><br>　　一般是看见主人实在是威猛，自己搞不赢，狗子才会听话臣服的。<br><br>　　换句话说，如果你不在狗面前表现的足够强势，让狗发现你其实比较好拿捏的话，那狗是会想办法骑到你的头上，让自己给你当主人的。<br><br>　　同样的小泽的想法也是一样的。<br><br>　　小泽一看现在这个局面，特么的，你拜登这个龟爹！你该不会是想抛弃我，然后扶小扎上位吧？<br><br>　　那到时候我面临全面清算，我赚的这么多钱还没有花完，岂不是钱还在人没了？所以小泽他就要想办法自救啊。<br><br>　　现在乌克兰最有人气的两个人，就是小泽和小扎，只要想办法搞掉小扎，小泽就成为了唯一的代理人，是主人唯一的忠犬，想换都找不到替代对象。<br><br>　　而与此同时，美国在中东表现的无限拉垮，没有半点世界霸主的英姿飒爽。<br><br>　　那小泽就要想啊，你都这么拉了！那我是不是也能在你的脖子上骑一下？你给我下圣旨，我就是要抗旨不遵！我不听你的，你现在能把我怎么样？你TM连自己国内的得州都管不住，你还动得了远在千里之外的鸟克兰？<br><br>　　你要说放在过去的话，小泽肯定是没有这个胆子的。<br><br>　　但这段时间美国表现的实在是太拉了，关键还是现在中东这个地方比较怂，然后又在得州这个地方上演了一出USA对峙USB的大戏。<br><br>　　得州这个事情，算是把美国最后的光环给捅掉了，那最高法院都下圣旨了，说要把得州的那个铁丝栏给拆了，结果得州州长带头反抗，总共25个州联合响应，然后这个事情就没有下文了，相当于拜登也不敢较真了。<br><br>　　1月27号，小登登表示如果新的紧急授权法案通过，他将立即关闭美墨边境。<br><br>　　意思就是说暂时不会再有非法移民过来了，朕认错了！各位节度使就不要继续造反了！<br><br>　　凳子啊凳子，你究竟有没有用啊？<br><br>　　这么神圣的人类灯塔美国最高法院，这是国内多少工公知和恨国党向往的法律圣殿？结果现在成了擦屁股的纸，发现人家那边真准备武装对抗，然后法律就不算数了。<br><br>　　所以难怪人家小泽不尊重你，你自己屁股上的屎你都擦不干净，人家当然有胆子抗旨不尊啊。<br><br>　　更搞笑的事情还在后面。<br><br>　　日本和小泽这两个大孝子，同时还来了个神补刀。<br><br>　　就在之前，日本执政党自民党领导人麻生太郎准备拜访特朗普，结果吃了个闭门羹。<br><br>　　日本外务省那边的说法是这样的，日本正带着极大的兴趣关注美国大选，同时重视美国两党对于美日联盟的承诺。<br><br>　　上面这些新闻什么意思？<br><br>　　意思就是说：<br><br>　　日本执政党自民党已经准备拥立新君了，人家现在提前给美国总统拜把子，都不去拜登那边送礼了，送礼都往特朗普那边送，就差没有提前庆祝特朗普登基了……<br><br>　　不仅仅是小日子，小泽子也是这样。<br><br>　　在之前1月19号的时候，小泽公开邀请特朗普访问乌克兰，虽然说小泽的这个邀请说的比较别扭，但邀请确实是发出去了。<br><br>　　这个问题就很奇怪，如果他们都认为后面连任成功的还是拜登的话，那他邀请特朗普干嘛？<br><br>　　说白了，即使是在小泽的内心，他也感觉搞不好这一次真的是特朗普要上去了，所以他也已经做好了“未曾开言先转腚”的姿态。<br><br>　　拜登估计心想：特么的，劳资还活着呢……<br><br>　　说起来也是有意思，其实很多民主党新秀都是不喜欢拜登的，他们觉得拜登在上面，阻碍了民主党年轻人的上升空间。<br><br>　　特别是美国副总统哈里斯，她估计是时时刻刻都盼望着拜登早日龟逝。<br><br>　　因为一旦拜登去世，她就可以成为美国首个女性少数族裔总统，彻底拿下这个成就。<br><br>　　现在为了应对中东的乱局，加上美军已经出现伤亡，拜登最终还是不得不出手了。<br><br>　　我现在就想问小凳。<br><br>　　你这究竟是准备重返亚太，还是正在重返中东呢？<br><br>　　现在拜登遇见的局面就好像打地鼠一样。<br><br>　　他刚准备去打东方，然后旁边就蹦出来一堆中东地鼠，然后他刚准备去打中东地鼠，自己的后门那里又蹦出来个得州地鼠，然后他还没来得及去收拾这个得州地鼠，乌克兰那边的地鼠又开始独走了……<br><br>　　不过值得庆祝的是，虽然发生了这么多糟心的事情，但是我登哥心态好啊。<br><br>　　你上一秒和他说这些事情。<br><br>　　他下一秒就忘记了。<br><br>　　然后就又可以开心的笑了，接着纸尿裤就变色了……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 12:28:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：亲爹祭天，人人过关]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283802-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398507">　　对政府不满，就杀自己的爹。这就是美国人。<br><br>　　美国宾夕法尼亚州的巴克斯县有一男子，将自己身为联邦雇员的父亲残忍杀害斩首，事后在网上发视频，拿着自己亲爹的项上人头，痛陈美国的拜登政府不作为。<br><br>　　我们没有任何理由，说这个人不是美国人，他根白苗正。<br><br>　　指责拜登政府一边制造暴徒，一边制造移民，对美国的税收政策大放厥词，讲美国的经济濒临崩溃。<br><br>　　还讲，在美国人的要求得到满足之前，对联邦雇员的迫害不会停止。然后就被当地警察抓了起来。<br><br>　　于此同时美国的互联网上开启了大规模的删帖，删的是特朗普关于911的演说，特朗普说911是假的，中东没啥恐怖分子什么的言论。这个人的帖子存在时间较长，甚至比一部分美国网民讨论特朗普发言的帖子存活时间都长。<br><br>　　更要命的是美国的一小撮人开始指责我国言论审查过于宽松。指责我国互联网上到处都是反犹太人的言论。<br><br>　　扑朔迷离的局势已经使我眼花，美国人的指责更是令我迷茫。前段时间不还指责我们言论审查过于严格吗？怎么现在又过于宽松了？<br><br>　　难道是美帝国主义者存在一种灵活的双标，于是我看了看这位杀了亲爹的美国人，他不满美国政府的政策，主要是不满拜登政府，但是又很讨厌特朗普，把特朗普叫做新世纪的邪教，自己喜欢民主党。<br><br>　　他觉得美国有问题，于是他就把自己的亲爹杀了，更要命的是，美国网友对此反而习以为常，甚至有人讲，以后越来越多，有的是，大家防范好家人就好了。<br><br>　　如果说宁杀亲爹不杀拜登，这就是盎格鲁人平凡而伟大的民族性。那就有点刻薄了，但这确实是政治入脑，立场先行，这确实是美国这片土地才能开出的花来，这确实是这说明美国的两党政治党争不止，结出的恶果，导致的人间惨剧。家庭决裂，父子反目，儿子杀了老子。<br><br>　　我们确实希望美国打内战，但是我们更希望的是美国人真打内战，而不是在家里搞我国河殇派说的那一套，他们天天说什么人人过关，说什么批斗亲爹，到底有没有在我国发生过不太清楚，但是在美国真的发生了。划清界限，公知讲了那么久，现在美国人间惨剧，他们不说话了。<br><br>　　要打内战，要赶紧打，要举大事要赶紧举，不要出来刷新我们的下限。美国宪法写的持枪权利，是给美国人对抗政府保卫自由的，不是让在家里互相残杀的。<br><br>　　只会拿身边人出气的废物多了，美国的内战还怎么打？还得看东亚人的血性，山上彻也是真刺杀安倍，安重根是真刺杀日本人，照美国人这个样子，就算是特朗普被刺杀我看也没有几个人给他报仇的。<br><br>　　这个事情发生了，美国人是不用太着急的，美国现在的婚姻中只有不到十分之一是意识形态不同的。现在大部分美国人，一家人的想法都差不多，少有这样的情况。<br><br>　　但是润人不一样，以前叫做高华，现在叫做润人，指的就是移民美国还瞧不起国内的华裔。他们的子女大都受美国教育长大，他们自己身上的文化反而是美国化的少。<br><br>　　立华我还能说什么呢？<br><br>　　当美国的家庭共识因为党争而解体，结局就一定是一群你死我活的人住在一起。就像是硬要把黑人和3K党关在一起，发生什么都正常，唯一不正常的是这些人是一个家庭。<br><br>　　党争之祸，始于社会的最小单位家庭，美国的社会要撕裂，就撕裂在家庭的毁灭中。<br><br>　　润人辛辛苦苦，为了逃离我国，终于跑到了美国。现在应该担心的，是自己黄皮白心的孩子了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 12:27:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：很尴尬，真开成了国际批斗大会]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283795-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398500">　　很尴尬，开会开成了国际“批斗大会”，欧洲被指着鼻子骂了。<br><br>　　这一幕发生在2月2日，欧盟召集开了第三届所谓的欧盟印太部长级论坛，请来了东亚、南亚以及非洲70多个国家，哪知道，开着开着，主题成了批判西方的会议，批判西方太虚伪，批判西方太双标，批判西方完全漠视巴勒斯坦人的人权。<br><br>　　美国不在现场，那没办法，全球南方国家的怒火，就只能冲向了欧盟。<br><br>　　比如，印尼外长蕾特诺，在致辞中就呼吁，欧盟应该制止以色列的行动，更不能不再支持联合国近东救济工程处。<br><br>　　“没有一个国家可以凌驾于国际法之上，我呼吁所有人忠于内心的声音，行公正之事，停止在加沙、在巴勒斯坦的暴行。”她说，“价值观和行动的一致性体现了道德制高点的真诚……它显示了我们到底是谁。”<br><br>　　但西方真诚吗？<br><br>　　以色列指控加沙的联合国近东救济工程处被哈马斯渗透，哪怕被渗透的只有极少数人员工。但美国、英国、德国等西方国家，立刻宣布不再支持该组织。<br><br>　　尽管这个组织，现在是加沙巴勒斯坦人生存下去的最大希望。<br><br>　　公平在哪里？正义在哪里？人道主义又在哪里？<br><br>　　愤怒的斯里兰卡外长萨布里就说，在谈到巴勒斯坦人民的困境和乌克兰人的困境时，西方总是两套标准，“但除非你们平等对待所有人，否则西方世界的信誉岌岌可危。”<br><br>　　这其实也是最近国际会议的常态。我之前就说过，加沙血淋淋的事实，西方说一套做一套的双标，彻底暴露在世界面前，所谓道义形象轰然倒塌，这或许也是最深远的蝴蝶效应……<br><br>　　西方人就不知道吗？<br><br>　　西方人心知肚明。<br><br>　　看媒体报道，参加论坛的卢森堡副首相兼外长贝泰尔就表态，对欧盟的反应“羞愧”。<br><br>　　他说，他当时参加了相关问题讨论，但好几个小时，欧盟国家讨论的主题，“到底是‘暂时停火’还是‘永久停火’，亦或是‘人道主义停火’，这就是我感到羞愧的原因。”<br><br>　　事情十万火急，加沙血流满地，欧洲人还在办公室里优哉游哉讨论，到底是怎么方式停火。<br><br>　　尽管停火，美国更是一口拒绝。安理会一个又一个决议，被美国一票否决。以至于联合国秘书长古特雷斯都哀叹：加沙正在变成一座儿童的坟墓。<br><br>　　面对劈头盖脸的批评，欧盟外交与安全政策高级代表博雷利，也就是我们通常所说的欧盟外长，被搞得面红耳赤、灰头土脸。<br><br>　　他坦陈，欧盟在加沙问题上遭到批评，这不是第一次，其实，每次召开国际会议，他都会被问到欧盟的双标问题。但他也自嘲：知道别人是如何看待我们的，也是件好事。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是我个人的粗浅三点吧。<br><br>　　第一，暴露了西方的傲慢和偏见。<br><br>　　除了加沙问题上被批得体无完肤，还有一个很有意思的插曲，随后的欧盟-东盟外长会议，欧盟的两个大国，法国和德国外长都没参加。<br><br>　　客人都来了，主人竟然走了。<br><br>　　以至于博雷利不得不表示，他向东盟外长们道歉，并自嘲“这就是生活。每个人有自己的日程，并不是所有人都可以在同一时间出现在任何一个地方。”<br><br>　　虽然是平等对话，但可能欧盟的高级外交官，都有更重要的事情吧。<br><br>　　第二，欧洲内部其实也有反思。<br><br>　　这一点，还是值得肯定的。不然，卢森堡外长也不会那么痛心疾首，博雷利也不会坦陈自己的遭遇。<br><br>　　我们看到，哪怕德国女外长贝尔伯克，近日也对以色列感到“震惊”。<br><br>　　震惊什么呢？<br><br>　　贝尔伯克说：“现在，像以色列国防部长宣布的那样，在（加沙南部的）拉法这个最后也是最拥挤的地方采取行动，简直不合理……加沙人民不能消失在空气中。”<br><br>　　但已经有2.7万加沙人，西方眼睁睁看着，他们已经消失在了这个世界。<br><br>　　这是怎样的人间惨剧！<br><br>　　第三，世界更看清了西方的双标。<br><br>　　过去几十年，一直是西方指责南方国家，这个不行，那个不对，你们必须怎样怎样……<br><br>　　现在呢？<br><br>　　南方国家醒悟过来，很多时候，是西方太双标，严格要求别人，宽松对待自己，哪怕有时他们自己打自己脸。<br><br>　　乌克兰和加沙，两场同时正在进行的战争，西方完全不同的态度，标准在哪里？道义在哪里？信誉又在哪里？<br><br>　　这个世界，有时根本就没有标准，更没有信誉，只有站队的立场，没有是非的对错。<br><br>　　这就是事实，残酷而血淋淋的事实，让人痛心，更让人警醒。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 12:17:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：一觉醒来，美国开始大规模轰炸了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283794-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398499">　　一觉醒来，美国开始大规模轰炸了。<br><br>　　继加沙之战、红海之战后，美军空袭伊拉克、叙利亚，又在中东拉开了序幕。<br><br>　　就在2月2日深夜，美军出动多架战机和无人机，甚至还从美国本土起飞远程轰炸机，对伊拉克和叙利亚境内85个目标发动空袭，使用了超过125枚精确炸弹。<br><br>　　按照美军说法，这还只是第一波，接下来几天，报复将“按梯度推进”。<br><br>　　报复的对象，是伊朗革命卫队在海外的圣城旅，以及当地受伊朗支持的民兵组织。美国认定，这些组织与约旦美军基地遇袭有关。<br><br>　　1月28日的袭击中，3名驻约旦美军士兵丧生，数十人受伤，这也是巴以新一轮冲突起来，首次有美军士兵在中东遇袭身亡。<br><br>　　应该也不是巧合。就在发动袭击前，这三名美军士兵遗体，被送回美国；拜登和国防部长奥斯汀亲自出席仪式，拜登一脸悲伤；几个小时后，万里之外的中东，美军发动了大规模空袭。<br><br>　　按照奥斯汀的说法：根据拜登的命令，美军开始发动空袭，这是我们应对行动的开始……<br><br>　　美国中央军司令部披露，这一轮袭击，针对的是伊朗革命卫队和民兵武装的指挥中心、情报中心、火箭、导弹、无人机仓库以及后勤和弹药供应链设施……<br><br>　　拜登则宣布：美国的应对从今天开始，它将在我们选择的时间和地点继续进行。美国不寻求在中东或世界其他任何地方发生冲突。但是，让所有可能试图伤害我们的人知道这一点：如果你伤害一个美国人，我们便将作出回应。<br><br>　　拜登说话很强硬，但这种强硬，其实也内有玄机。<br><br>　　结合当下中东的局势，不外乎几点吧。<br><br>　　1，拜登是在告诉伊朗，美国肯定要报复，所以，你们要有心理准备。<br><br>　　2，拜登也暗示，不会对伊朗本土发动袭击，美国不想和伊朗发生战争。<br><br>　　3，拜登更是向美国人表态：你们看，我很强硬，我会保护好美国人的。<br><br>　　但1月28日驻约旦美军遭到袭击，2月2日美军才进行报复，这其实已经很罕见了。<br><br>　　要知道，以前美军在中东遇袭，快的一个小时内，慢的不超过12小时，美军导弹发射、战斗机出动，早就对目标展开猛烈报复了。<br><br>　　但这次美军沉默了多天，因为拜登很清楚的一点：美军正在陷入中东的泥潭。<br><br>　　自以色列发动加沙之战后，驻中东美军已遭遇160多次袭击。中东的游击队，攻击不到以色列，但就在身边的美军基地，就是最好的靶子。<br><br>　　美军也进行过猛烈报复。但报复根本无效，可以说既不治标更不治本。被打怕了的美军，已经宣布要从伊拉克撤军了。<br><br>　　哪知道，就在这个节骨眼，约旦美军又遭到袭击，甚至闹出了人命。拜登遭遇巨大压力，美国一些强硬派更是叫嚣：美国必须报复，要对伊朗直接发动攻击。<br><br>　　但美国不得不谨慎。<br><br>　　因为伊朗也不是好惹的。伊朗毕竟不是胡塞武装，也不是伊拉克和叙利亚，伊朗可以说是现在中东最硬的的一块硬骨头。<br><br>　　我看到，路透社一篇报道就警告：“对伊朗境内的部队实施直接的打击，有可能迫使伊朗作出强烈回应，从而使冲突升级，将美国卷入中东一场大规模的战争。”<br><br>　　伊朗明确表态，约旦美军基地遭袭，与伊朗没任何关系。伊朗总统莱希更公开警告：伊朗不寻求任何战争，“但如果一个压迫国家或势力想霸凌我们，伊朗将作出强烈回应”。<br><br>　　所以，在过去几天，美军应该也在仔细研究方案，怎么能既保全面子，展现强硬姿态；又不至于过度报复，被拖进一个战争泥潭。<br><br>　　所以，我们还看到，过去几天，伊朗军队以及一些民兵组织，紧急从伊拉克和叙利亚原先基地撤离，转到农村地带，这显然也是疏散，避免美军袭击。<br><br>　　甚至不排除，美国和伊朗达成了某种默契，美军发动猛烈轰炸，但重要目标已提前撤离。<br><br>　　别以为这不可能。<br><br>　　当年美军在巴格达机场，定点清除苏莱曼尼；伊朗勃然大怒，轰炸美军基地进行报复。但当伊朗轰炸时，美军要么早就撤离，要么已躲进了地下掩体，美军后来也没进行再报复……<br><br>　　这不是默契是什么呢？<br><br>　　但考虑到美军的报复，这还只是第一波，杀红了眼的美军，能不能守住红线，真难说。<br><br>　　更重要的，被攻击的伊朗目标，尤其是伊拉克和叙利亚的民兵武装，能不能咽下这口恶气，不对美军展开猛烈报复，更难说。<br><br>　　中东虎狼世界，冤冤相报何时了。更多美军的死亡，肯定会让美国更骑虎难下，也让中东的局势更扑朔迷离。<br><br>　　现在，以军仍旧在加沙激烈战斗，土军时不时在边境发动攻击，美军已经深度卷入也门冲突，又开始在伊拉克和叙利亚大打出手。<br><br>　　伊朗实际也早已下场，真主党、胡塞武装全面出击，伊朗革命卫队现在肯定正高度戒备，戒备美军可能的空袭，更戒备本土是否会遭到美军攻击。<br><br>　　现在的中东，可以说处处是烽烟。<br><br>　　我们正在见证历史，血淋淋的历史。2024年的开端，真TMD的刺激！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 12:16:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：周末说点搞笑的——以宣的拉胯]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283793-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398498">　　一个国家，尤其是一个处在战争中的国家，对内对外宣传的重要性不亚于战场上武器的先进性。<br><br>　　周末了，咱说点搞笑的，聊聊以宣的拉胯。<br><br>　　先上一个昨天发生、还热乎着的大型翻车现场：<br><br>　　昨天，内塔尼亚去医院探视了一名以色列国防兵的伤员。<br><br>　　原本，应该是个很温馨的画面，国家最高领导人来慰问，伤员讲诉自己与战友们与敌人作战的英勇事迹，大家摆拍一下，完事，可是，以宣掉链了，选错了标的。<br><br>　　面对镜头，这名双腿截肢的士兵说，“两周前我们发现了一条隧道，我们知道他们正在准备袭击，我们进入隧道，结果隧道里布满了地雷，我的四个朋友被 杀，几个人受伤。”<br><br>　　很快，便有洛阳铲挖出了案发时的视频：<br><br>　　看出这个视频的问题出在哪儿了吧？<br><br>　　哈马斯在加沙大街小巷的公共设施和民宅上都安置了摄像头，这早就是尽人皆知的事，以色列士兵但凡有点脑子，都会想到，自己靠近任何一幢地面建筑都可能遇到狙击手，进入任何封闭半封闭的空间、尤其是地道这种地方，都极有可能是个埋雷的陷阱。<br><br>　　视频中可以清楚地看到7个人带了两条犬，发现地道后，按常识，最多安排两个人两条犬进入，结果这几块货都进去了，然后，被一锅端了，如此，不是脑残还能是什么？<br><br>　　动动脑后跟也能想到，这种地方，你在明处，敌人在暗处，还不要说哈马斯提前埋雷，就是从遂道的另一端发射一枚火箭弹，也足以让所有进入遂道的人都被穿了糖葫芦，这么简单的战术理论，是平时训练时没教过，还是到了战场一紧张给忘了，我们不得而知，可是，这种情况下被炸截肢了的军人，张嘴告诉国家总理死了4个，几个人受伤，这明显太打击以方士兵的势气了。<br><br>　　“遂道闷杀”事件发生在1月10号，第二天第三天甚至第四天，以军方的“死亡名单”中都没有一次出现4个人同时上墙的时候，但凡以色列人有几个像老朱这种闲得腚疼的人前后一推理，必能得出以军方瞒报死亡人数的事。<br><br>　　此刻，一定会有杠友说，以色列人不用推理也知道军方瞒报死亡人数的事，原因很简单，许多以色列人的亲友战死了，名字却没有出现在军方公布的死亡名单中。<br><br>　　这就是问题的所在。<br><br>　　老百姓知道是一回事，以宣的“选题”是另一回事，一个有职业敏感度的政府宣传机构，在战时国家领导人慰问的伤残对象应该选择的是，“展示士兵的勇敢，以一杀几，负伤后继续战斗，然后，面对镜头，坚持医好后重返前线”，同时具备这几大因素，才是合格的宣传标的。<br><br>　　可是，拉胯的以宣却弄了个“一次被诱杀了好几个，却连敌人的影子都没看见的主儿”，而且，被采访的对象双腿截肢，以后不但不能重返前线，还会成为社会的负担，这样的“典型”出现在屏幕上，让看到这一视频的以色列老百姓得有多崩溃？！<br><br>　　自己一方的大兵被人诱杀，一次死了4个，抚恤金得是一大笔钱，纳税人还得永远养着伤残的，虽然这些人是为了国家付出了热血与生命，养着伤残军人是应该的，可问题是，这些货们连敌人的影子都没看到，这付出与收获，根本不成比例，最重要的是，怕联想啊，眼下以军正在撤出加沙，换你是以色列的老百姓，你会咋想？<br><br>　　战事之初总理说要占领加沙，打了仨月哈马斯还在向特拉维夫发射火箭弹呢，以军从加沙撤出了，再联想一下总理慰问的那个双腿截肢的伤员的故事，撤军的答案是不是一下子就有了？<br><br>　　如此，换你是以色列的老百姓，你是不是也很崩溃？！<br><br>　　基于以上种种， 你是不是也觉得以宣很拉胯？！<br><br>　　眼下，越来越多的以色列人开始崩溃，以色列媒体报道称，昨天，一名以色列男子来到一家名为示巴的医院，告诉截肢的士兵，“你们正在造成以色列国 家 分 裂！”<br><br>　　换你是这哥们，你是不是也很愤怒很绝望很伤心？自己为国家付出了一条腿的代价，结果却有国民嫌弃自己正在造成国家的分裂。<br><br>　　流血又流泪，换你你也崩溃。<br><br>　　上月，以色列记者摩西亚尔称：“一份报告，自10月7日以来，以军受伤人数已超过12000人，其中伤残士兵和失去服兵役能力的军官6800人。”<br><br>　　还有比这更恐怖的，以色列《Calcalist》近日的报道中称：预计到2024年底将提交2万份残疾军人申请，其中大部分是由于战争，预计到2030年将新增4万名残疾军人。<br><br>　　一个只有900多万人口的国家，要养120万光生孩子啥都不干的哈迪瑞人，要再养上几万残疾军人，还要全民皆兵，养一大批轮流服着兵役不事生产的人，这日子以后能好得了才怪，如此你明白为何会有以色列人冲进医院冲伤员咆哮了吧。<br><br>　　站在公平公正的角度讲，战场上的失利不是以宣的错，可是，放任遗产部长阿米哈伊·埃利亚胡叫嚣向加沙投核武器、放任财长斯莫特里奇叫嚣“卡塔尔是哈马斯的主要赞助国”、放任外交部长埃利·科恩叫嚣“造人工岛安置巴勒斯坦人”、放任国土安全部长叫嚣“支持加沙人民自愿移民国外”、更脑残的是以色列在联合国的发言人埃尔丹，这货指两颗联合国帮助哈马斯、叫嚣古特雷斯必须走人、甚至张嘴骂联合国妇女署的女官员太无耻，还有更离了个大普的，面对镜头，一名以色列记者公开叫嚣，以色列有充足的理由可以 饿 死 加沙的儿童，称“如果加沙的孩子们被迫挨饿、住在污水管里、吃发霉的面包，我不在乎，就让这种事发生吧。”<br><br>　　所有以上这些可都是在以色列有一定身份地位的兄弟、都是以色列的精英啊，个个表现出一副”要地不要人“、”加沙人爱死哪死哪儿“的反人类的无耻嘴脸，你让国际社会怎么看以色列这个国家？！<br><br>　　做为一个国家的行政机构，以宣管不住普通老百姓的嘴可以理解，可是，国家工作人员与记者的嘴呢，也管不住吗？这样的人让他们公然出现在电视屏幕上，这不是啥狗屁的言论自由，纯粹是以色列宣传部门的脑残，这些人的言论组合到一起，让世人看到以色列像个被大人惯坏了的孩子，各种任性发飙撒泼打滚，把犹太资本这些年来靠虚假宣传在国际上树立起的文明国家的形象一扫而尽。<br><br>　　多年以后，人们谈及2023年秋天爆发的那场"阿克萨洪水“时，一定会说，这场冲突像一个巨大的翻车现场，让所谓的“高度文明、高度发达、英雄顽强”的以色列形象扫地，让美以军队不可战胜的神话变成了笑话。<br><br>　　被纳粹屠杀了600万人的犹太子孙自己变成了纳粹，被称为天兵的美国军队被一群拖鞋军打得束手无策，这样的笑话，果然是连最优秀的编剧都想象不出的巨大反转桥断。<br><br>　　昨天，美国空军对叙利亚和伊拉克的伊朗目标进行了大规模的轰炸，美国甚至开始从本土往中东调战略轰炸机了。同样是在昨天，以色列再次在叙利亚首都大马士革杀害了一名叫赛义德·阿里·达迪的伊朗伊斯兰革命卫队的高级将领。<br><br>　　美国不想与伊朗开战，以色列绞尽脑汁的想让美国与伊朗开战，眼瞅着自己被以色列一点点的拉进中东战争的泥潭，美国蛋疼却无奈，谁让自己养了以色列这么个好大儿呢。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 12:15:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：美这一轮报复性空袭或许可给中国“解围”？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283792-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398497">　　美军已开始对上周末在约旦造成三名士兵死亡的无人机袭击采取报复行动。截至目前，美军对伊拉克和叙利亚境内的85个目标发动了大规模空袭。从事后美方的解释来看，这一轮报复性袭击或许能够成功为中国“解围”。<br><br>　　这一轮报复性突袭。一是持续了30分钟；二是主要运用从美国本土起飞的B-1战略轰炸机；三是袭击了叙利亚伊拉克境内的85个目标。<br><br>　　按美军的解释，主要的有四点，<br><br>　　1，袭击是报复性的--并附带警告：报复的是反美反以武装，警告的是伊朗。<br><br>　　2，表明美国政府不会容忍自己人受到伤害。也就是美国有仇必报，或者说不受安全威胁。表明美国坚定的意志。<br><br>　　3，明确强调不会对伊朗境内目标进行袭击。公开承认极力避免与伊朗直接冲突。<br><br>　　4，关键作用的是美国本土起飞的B-1战略轰炸机远程奔袭。<br><br>　　从中我们可以解读出什么重要的信息呢？<br><br>　　一是坚定支持以色列，也就是协助以色列打击反以武装。支持以色列的报复性屠杀行动。<br><br>　　二是，尽管是大规模报复，但只是30分钟的空袭为主，证明是一种定点或精准打击，也就是在极力避免大规模的破坏和人员伤亡。以有别于以军的狂轰滥炸。怕激怒国际社会特别是伊斯兰世界，否则美国会陷入更大的孤立。<br><br>　　三是美国真的不想战争扩大化或外溢。动用了B-1战轰为主，目的并非是为了战果，而是展示强烈的威慑性。也就是意有震慑反以反美武装，以及也门胡塞武装。<br><br>　　四是真的怕与伊朗直接开战。<br><br>　　那么将如何解读这一轮轰炸的信息呢？<br><br>　　动用B-1轰炸机而不是以航母打击群和驻中东基地为主。一方面展示美国的决心意志，另一方面也表明了美母打击群和驻中东基地的打击能力有限，至少难以做到精准打击。<br><br>　　这种精准的打击，或杀鸡用牛刀的打法，既强调了震慑性，也表明了其极力避免制造大规模的轰炸的毁灭性。也就是怕引起众怒。<br><br>　　然而，美方反复且突出强调了打击的是伊朗支持的反美反以武装，而又突出强调不会对伊朗境内目标进行打击，并极力避免与伊朗的直接冲突，这个警告性就差了许多。<br><br>　　相反，倒是在美方发动攻击之前，伊朗公开且还通过第三方渠道直接警告美国，一旦对其境内目标进行打击，那就是直接战争。<br><br>　　那么，这里我们最大的体会就是美国真的不敢打伊朗，也真的怕与伊朗直接冲突。<br><br>　　不仅如此。日前，据消息人士透露，白宫与五角大楼已经达成了对胡塞武装展开地面进攻的共识。可到目前为止并没有进行，就表明了美还在犹豫不决，自然就是一个“怕”字当头。<br><br>　　美国是既不敢对也门胡塞武装发动地面打击，更不敢对伊朗境内目标发动打击，而且是极力避免引爆直接的冲突。<br><br>　　基于上述的大形势与大背景，美国还敢与中国一战吗？联想到日前沙利文“追到曼谷”与王毅外长的会晤，极力表明要防止与中国意外突的意图。美国真的不想与中国在南海、台海以及朝鲜半岛一战。<br><br>　　据说中方也与伊朗方面进行了沟通，同时也与朝鲜方面进行了沟通。<br><br>　　尽管这是中美之间的事，可对于菲律宾、台独势力以及韩国来说，应当是从美国的这一轮报复性突袭以及对空袭的解读中读出一些重要的信息。<br><br>　　美国不敢与一直挑战或威胁自己的伊朗一战，为了相关方而与中国一战，自然就是难以想象的。<br><br>　　也就难怪近来韩国主动的与中国沟通。而小日本显然是最懂美国的心思。积极与中国沟通不说，还对朝鲜进行了示好。<br><br>　　菲律宾在南海的挑衅，台独工作者的上台，韩国在朝鲜半岛的挑衅言行，都非常容易引爆战争。在美国强力打压中国的情况之下，相关各方也更容易借机蠢蠢欲动。尽管中国不怕战争，可毕竟是能不发生就不要发生。<br><br>　　美国近来所表现出来的“怕”字当头，应当会对相关方是一个启示和警告。一旦激怒了人民解放军动武，美军是不会轻妄动的。吃亏的是谁是可想而知的。<br><br>　　不仅域内相关方不敢过渡挑衅，域外势力恐怕也不敢轻举妄动。重要的是，域内国家会增强与中国合作的信心。美国的离间也好，破坏域内合作大局也罢，非但不会起作用，反而会有助于中国的对外震慑力和合作吸引力，也就等于是在给中国解围了。<br><br>　　而美国虽然小心翼翼避免扩大事件，然而此举会进一步激怒叙利亚和伊拉克境内的反美武装。相信这些武装是不会被吓住的。<br><br>　　美国这一轮打击行动，不管是否继续，都必然的要加强防备。恐怕也不大会有心再去地面攻击胡塞武装了。而胡塞武装此时压住不住，恐怕会更嚣张。<br><br>　　美国与反美武装以及伊朗也门的严重军事对峙，可是哈马斯所乐见的。<br><br>　　近来美以埃及等国在积极推动加沙临时停火，而哈马斯似乎并不想接招。如果以色列不能一鼓作气的彻底消灭之，将永远是后患。<br><br>　　这也就意味着，美国这一次想推动立即停火都难。即使以色列停止了对加沙的战争，反美反以武装也不会“消停”下来。美国在中东的消耗和牵制还会继续。也就难怪沙利文发表了“寻求与中国共存之道”的言论了。美国受到的消耗与牵制在深，真的无力与中国正面交锋。<br><br>　　总之，美国这一轮报复性打击，看上去规模很大，可决心意志却大打折扣。虽然是严重的警告，可体现出来的却是“怕”字当头，这让世界可以清醒的意识到美国绝不敢在此时与中国一战。这对于菲律宾、韩国以及台独势力来说，反而是一个严重的警告，战略上对中国太有利了。我们曾经分析过，美国总是在给中国复兴强国进程提供最佳的战略空间和时间。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 12:13:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：面对中国龙的腾飞，美国人就像一只愤怒的小鸟]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283791-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398496">　　尽管一直强调要落实元首共识，可近来美国对中国的各种打压还在继续加强。继发表阻止“中国获得算力”的言论之后，美商务部长又说中国电动汽车威胁美国安全。美国防部又更新中国“涉军企业名单”。这一切都是为了美国的安全，都代表着美国的愤怒，美国鹰被腾飞的中国龙刺激得正在变成一只“愤怒的小鸟”。<br><br>　　近年来，随着中国整体实力的提升，美国对华打压力度也在不断升级。理由就是中国发展严重危及到了美国的安全。<br><br>　　不仅中国道路、中国价值观以及中国模式中国经验对美国是安全威胁，中国的一切发展进步，中国追赶美国的脚步，对美国都是安全威胁。<br><br>　　以前，每当抗议对中国打压遏制政策之时，美国总是说中国有“被害妄想症”。如今的美国才是真正的被害妄想症。只要中国有发展进步的地方，就视为是对美国国家安全的威胁。<br><br>　　拜登版国家安全战略中明确指出：中国是唯一一个既有意愿重塑国际秩序，又有经济、外交、军事和技术实力来实现这一目标的国家。<br><br>　　从奥巴马时期开始，美国就开始了战略东移，以集中力量打压中国。尽管还没有建成，可亚/印太版北约还是在努力推动之中。<br><br>　　如今我方常说的一句外交辞令就是希望美方不要泛化国家安全概念。可以说国家安全一词美国是在滥用。如果不是在滥用，那就说明美国人现在真的严重缺乏安全感，或处于极度恐慌之中。<br><br>　　恐慌中国追赶，恐慌世界变革，恐慌不同地区的地缘政治演变。恐怕于美国失去霸权。总之美国鹰变得是越来越不自信，这个曾经的雄鹰变成了一只胆小且愤怒的小鸟。<br><br>　　关键是，美方不深刻反思这种不安全感产生的原因，却一股脑都怪罪到中国身上。<br><br>　　其实也难怪美国具有如此强烈的不安全感，也难怪美国经常对中国的一切做出如此激烈的反应。<br><br>　　首先就是愤怒自己的战略无能或错误。<br><br>　　当年接受中国入世，一方面是为了吃中国发展红利；另一方面是期望通过与中国的“接触”演变中国，也就是所谓的“接触战略”。<br><br>　　如今的情况之是，正如日前沙利文所说：“美国意识到，几十年来塑造或者改变中国的努力，无论是明里还是暗里，都没有成功。”<br><br>　　其次应当是怪罪中国“欺骗”了美国。<br><br>　　美国可能一早就认为，既然中国承诺“不争霸不称霸”，就不会有心成为世界强国。正所谓国强必霸，不称霸自然就没有必要成为世界强国。<br><br>　　可能美国忘记了，中国还有一个承诺，那就是“和平崛起”。崛起的目标自然就是强国了。<br><br>　　美国一直认为，以中国人的这一套发展思路，永远也就是美国超市的加工厂，科技上不可能赶超美国。所以中国改革开放的前30年，美国真的是躺着数钱高枕无忧。<br><br>　　当突然意识到中国从所谓的弯道超车变成了走道冲刺之后，这才慌了神。不先反思自己，反倒是先怪中国不守规矩了。中国龙的腾飞刺激着了美国。<br><br>　　其三就是中国的不干预政策。<br><br>　　中国的外交原则是和平共处互不干涉内政。中国的合作观就是相互尊重平等相等互利共赢，最终实现构建人类命运共同体的目标。<br><br>　　正是中国的不干预政策，与美国的干预政策形成鲜明的对比。也正是因为中国的不干预，所以才不会陷入类似于乌克兰战争、以哈战争以及美国与胡塞武装战争的麻烦之中。<br><br>　　而恰恰是美国目前深受这些战争的消耗与牵制，更无法集中力量与中国进行所谓的大国竞争了。<br><br>　　美国自己陷入战争麻烦之中，却怪罪中国不积极干预。当然怪罪的是中国不站在美国一边。<br><br>　　其四，当然怪罪于中国不服从美国的霸权战略，不在美国划定的范围内发展繁荣了。世界是美国的，一切都得以美国优先。中国是在美国的秩序下发展壮大的，对美国就应当感恩戴德。追赶或超越美国，就是不遵守或破坏基于规则的世界秩序。<br><br>　　日前，美国安全事务助理沙利文又与王毅外长进行了一次高级互动。沙利文就此次会晤的内容和目的，通过美国外交关系委员会平台发表讲话。<br><br>　　主旨强调的就是“竞争”和符合共同利益的领域，以及重申避免冲突对抗。<br><br>　　得出的结论就是“我们也敏锐地意识到，美国和中国在经济上相互依存，在解决跨国问题和减少冲突风险方面拥有共同利益。”<br><br>　　同时也强调了：“我们预计，在可预见的未来，中国将成为世界舞台上的主要参与者。这意味着即使我们竞争，也必须找到彼此共同生存的方法。”<br><br>　　当然，沙利文也谈到了外交工作中可能出现的不可预见的风险，包括南海、东海等摩擦。他指出：“最重大的风险将是台海危机。应对这个危机，密集的外交至关重要。”<br><br>　　这是沙利文做为美国国家安全事务主管对中美关系的现状的总结和未来的展望。从他的讲话来看，美方似乎是有些低调，似乎是有意缓解双边关系。<br><br>　　可如果仔细分析来看，美方释放的信息依然是模糊不清，甚至于更像是在释放烟幕弹。<br><br>　　沙利文日前就曾经说过，这一次对话的目的“是解决棘手问题而不是修复关系”。可见是以落实共识的名义来要求中国帮助美国解决危机，并非是要改变对华政策可缓和关系。<br><br>　　这个棘手问题自然指的是美国近来在麻烦问题。一是也门胡塞武装封锁红海问题。而由此也引发了美国内部强烈要求对伊朗动武声音的高涨。其它的就是沙利文所说的，在禁毒、气候、卫生安全、宏观经济稳定、人工智能等带来风险的领域进行协调。<br><br>　　美国深陷战争危机，目前自然难以与中国展开激烈的交锋。这需要说服中国改变在一些重大国际问题上的立场。也更需要稳住中国。或不让中国乘虚发力。<br><br>　　“我们预计，在可预见的未来，中国将成为世界舞台上的主要参与者。”这话听起来既酸酸的又怪怪的味道。<br><br>　　表明了美国对遏制中国已经正在失去信心，可同时更不甘心或从心理上不接受。<br><br>　　既然已经强调中国是最大的对手，也承认目前中美是在进行重构世界秩序的大国竞争，那就意味着中国已经是世界舞台上的主要大国之一。而不是简单的“参与者”。如果说可预见的未来，中国将成为世界舞台的“主导者”还差不多。<br><br>　　这表明美国打心眼里不接受中国的成功，因为那意味着是美国的失败。正所谓我不杀伯仁，伯仁却因我而死。中国不争霸不称霸，美国霸权却会因为中国复兴强国而死。<br><br>　　因此说美国亡我之心是不会死的，还会尽采取一切手段打压遏制中国。只不过是目前麻烦缠身无法集中力量与中国全面对抗。<br><br>　　美国也真的怕中国此时借机在南海和台湾动手，美军真的忙不过来。现在最需要的是稳住中国。<br><br>　　在过去不到一年的时间里，王毅与沙利文进行了四次会晤。其中三次是在第三国。<br><br>　　第一次是2023年5月的维也纳对话。随后就是多位拜登内阁访华。<br><br>　　第二次是2023年9月，两人在马耳他再次会面，为旧金山会晤制定路线。<br><br>　　第三次是2023年11月，沙利文和王毅在华盛顿第三次举行双边会谈。所有的这些会晤，都是为了旧金山会晤铺路。<br><br>　　这一次是第四次，则是在泰国曼谷进行。尽管前面说了一大堆，但核心内容却是在最后，那就是推动北京与华盛顿的通话。<br><br>　　回顾与王毅的系列互动，给人的感觉沙利文更像是中美关系的救火队员。每当中美关系紧张到极点的时候，他都会出现。<br><br>　　拱火到一定程度上的时候再紧急灭火，这就是典型的“战争边缘游戏”，而要玩好这个游戏，最重要的是把握住度，不能把游戏变成真正的战争。<br><br>　　还是那句话，美方就是通过战争边缘游戏步步紧逼步步为营，希望的是一点一点的向前推进。一边蚕食中国核心利益，一边蚕食或消磨中国人的意志，当然更希望中国忙中出错。<br><br>　　中美脱钩还会继续，军事对峙还会升级，世界局势会继续紧张恶化下去。在这种情况之下。其实，目前美国人说什么做什么都不重要了，重要的是我们应当做什么？和怎么做？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 12:12:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：王毅要求美方不支持“台独”后，拜登将拨通...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283790-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398495">　　台海局势一夜之间出现重大改变，王毅主任提出三个要求之后，拜登主动寻求与中方高层展开通话。2月1日出现新规则让民进党当局恼羞成怒，赖清德这次能看到大陆释放的信号吗？<br><br>　　随着民进党主席赖清德正式当选台湾地区领导人之后，台海地区的局势在一夜之间就出现了两个重大改变，引起了全球不少国家的普遍重视。第一个重大改变就是美国在台湾问题上的态度，前几日中央外办主任王毅在泰国访问期间与美国国家安全助理沙利文举行了新一轮中美高层会晤，期间王毅主任就台湾问题向美方提出了三个要求后，沙利文并没有选择正面回应，只是强调“维持台海和平稳定的重要性”。而在会晤结束之后，美方发布的新闻稿也证明了这一点。这一情况也让外界开始讨论美国在台湾问题上惜字如金的原因到底是什么。现在，这个原因终于找到了。当地时间1月30日，沙利文对外透露称，美国总统拜登将会在不久之后与中方最高层展开一次电话会晤。<br><br>　　对于此次中美最高层即将展开的线上会晤，沙利文也给出了解释，直言这是他跟王毅主任在曼谷会晤中达成的一致共识，即让中美最高层可以保持面对面的沟通和对话，这是发展中美两国关系的最直接办法。说实话，对于沙利文的这一说法，亚男表示怀疑，因为沙利文很明显有给自己脸上贴金的意味。在前面也提到了，面对王毅主任在台湾问题上提出的三个要求，即美方恪守一中原则，不支持“台独”，支持中国和平统一。沙利文并没有像以前那样公开与中方唱反调，不再叫嚣称“不准中方改变台海现状”，只是低调强调维持台海和平稳定的重要性。这种说法其实就是给自己找个台阶下，第一，强调了美国对于台海局势的重视和关注。第二，不过度在台湾问题上对中方进行刺激，确保中美紧张关系继续处于缓和状态。<br><br>　　而在与王毅主任会晤结束不到一周的时间，沙利文就急急忙忙对外公开宣布中美最高层即将举行线上会晤的消息，也从侧面表明，美国确实是在台湾问题上做出了一定的“让步妥协”。不知道大家是否还记得在前段时间，美国前白宫官员韦宁德在一次论坛上的发言，他表示，如果赖清德采取过激的言行，那么拜登政府可能会做出强力的应对措施。这句话当时引起了外界的广泛热议，不少人都认为拜登政府主动警告民进党当局不要轻举妄动的行为属实非常罕见，这一情况说明拜登政府想对外展示他对中美关系的管控能力，虽说最终的目的是为了给2024年大选创造优势，但是这一态度的转变确实值得关注。不仅表明美国在处理台湾问题的时候出现了新的思路和想法，而且也说明美国越来越重视中方的态度和反应，至少现在美国是不愿意去激怒中国。<br><br>　　因此以上出现的一系列情况在亚男看来，都有某些必然的联系，就比方说这次中美最高层的会晤看似水到渠成，但其实更像是一次“利益交换”，美国需要在台海局势上做出一定的改变，才能换来拜登拨通中方最高层电话的机会。至于为什么拜登执意要寻求与中方最高层展开对话交流，原因有很多，中东地区的红海危机，东欧地区的俄乌冲突，中美之间的贸易合作等，简而言之，如今的美国需要得到中国的支持和帮助，需要中国将美国带出眼前的困境，所以美国必须要低头，这并不丢脸，毕竟死鸭子嘴硬才是最丢脸的事情。说完第一个改变，现在也说说第二个改变，即大陆航线的改变。民航局宣布，从2月1日开始，M503航线重新回归原始航线，同时启用M503航线W122、W123衔接航线由西向东运行。这就意味着福建和泉州的航班未来不会选择向北绕路，而是直接由西向东飞往台湾。<br><br>　　大陆方面航线的改变也让才当选不久的赖清德高度重视，岛内媒体人士认为，大陆航线在台海地区的更改，不仅意味着所谓的“海峡中线”会被彻底清除，而且接下来解放军舰机赴台战巡都会慢慢抵近台湾本岛巡航，给民进党当局和岛内“台独”分子带来巨大的震慑力。未来解放军在执行收台行动的时候，作战计划会更加顺利，因为早已提前做好了预演准备。但事实上，民进党恼羞成怒根本毫无意义，国台办发言人陈斌华明确指出，航班线路的改变是方便两岸同胞的来往交流，并没有其他目的。既然大陆一出手就让民进党当局如同惊弓之鸟，那么赖清德之流所谓的“谋独拒统”完全就是一个笑话，继续执迷不悟的话，最终下场可想而知。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 12:06:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：释放恶魔：美军空袭中东的如意算盘！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283783-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398488">　　伊朗的革命卫队已经报告，没有一人伤亡，毫发未损，那么美国发射了 125 发导弹袭击的85 个地点，到底打了谁？<br><br>　　伊朗废弃基地<br><br>　　美国空袭的第二天早上，互联网对这次行动取得的成果提出广泛质疑，特别是因为它是提前五天就预告了。<br><br>　　比如，这次行动的主要目标之一，位于代尔祖尔附近，这是叙利亚东部幼发拉底河沿岸伊朗革命卫队据点之一，其实早已废弃。<br><br>　　袭击前和袭击后的图像显示，该地区的弹药储存设施变成了一系列烧焦的弹坑。<br><br>　　昨晚的美军空袭行动中使用了两架B-1B 轰炸机把这个废弃的基地夷为平地！<br><br>　　去年 11 月的高分辨率图像让我们更好地了解了该地点在遭到美国空中打击之前的样子<br><br>　　该设施位于代尔祖尔以北约六英里的阿亚什，之前曾遭受过袭击。<br><br>　　早在 2022 年，在美国人员驻扎的设施遭到一系列袭击后，美国飞机袭击了该设施。在那次袭击中，该地点较为分散的碉堡被摧毁，紧邻南部的更紧密的碉堡群基本上没有受到影响。<br><br>　　除了储存仓库附近的几个弹坑，剩下的建筑被2 月 2 日的轰炸中完全摧毁。<br><br>　　2022 年罢工之前和之后的卫星图对比。<br><br>　　轰炸后，基地留下了很明显的弹坑。<br><br>　　据说该设施由法特米永旅使用，这是一个由伊斯兰革命卫队资助和训练的什叶派激进组织。<br><br>　　该设施本身的历史可以追溯到 2000 年代后半叶，然而，18 年遭遇美军轰炸之后，这些武器库在过去 5 年中都没有动过，只是反复遭受美军的轰炸。<br><br>　　也就是说，美军对这一已经基本被炸过好几轮而废弃的目标，再一次出动两架B-1B轰炸机，炸毁了残余的军火库，制造了巨大殉爆来展示冲击力。<br><br>　　视频上的战果确实很完美！<br><br>　　最惨的是伊拉克！<br><br>　　昨天，伊拉克人民动员部队 （PMF） 声称，在美国空军昨晚针对其位于在伊拉克西部 Al-Qa' 镇的弹药库和基地进行的报复性空袭中，16 名战士被杀，36 人受伤。<br><br>　　Hashd al-Shaabi（人民动员部队/PMU）关于美国入侵伊拉克的声明：<br><br>　　美国的野蛮侵略仍在继续，昨晚对伊拉克西部卡伊姆区的地点针对 PMU 的官方安全总部进行了公然空袭。<br><br>　　这次袭击导致 16 名烈士死亡、36 人受伤，而一些失踪人员尸体的搜寻工作仍在进行中。<br><br>　　空袭造成的死亡人数分布如下：<br><br>　　? 安巴尔行动机动指挥部和第13旅支援营（7名死亡和7名伤员）<br><br>　　? 后勤保障总部（1 人受伤）<br><br>　　? 炮兵阵地（1 名死亡和 4 名伤员）<br><br>　　? 装甲部队阵地（3 名死亡，10 名受伤）<br><br>　　? 坦克营阵地（4 人受伤）<br><br>　　? 属于第 45 旅的 2 个地点（11 人受伤）<br><br>　　? Issam al-Baldawi 医院附属医疗单位（5 人死亡）<br><br>　　人民动员（Popular Mobilization Forces）是一个得到伊拉克政府支持的民兵整合组织，初期由约40个几乎全是什叶派的民兵团体组成“人民动员”是为了抗击伊斯兰国而于2014年6月建立，从当时已存在的民兵武装整合而成，隶属于伊拉克内政部的“人民动员委员会”。<br><br>　　很明显，美国的袭击公然侵犯了伊拉克国家主权，攻击伊拉克官方安全机构，违反了所有国际法和准则。<br><br>　　另一方面，打击人民动员部队，很明显释放了对 ISIS 的压力，美国再一次和 ISIS 站在了同一条战壕！<br><br>　　不过也可以理解，毕竟 ISIS 本来就是 CIA 的支持下创建的。<br><br>　　与此同时，美英联军再次对也门造成打击。这次是对约旦基地袭击事件的第二阶段报复，袭击造成三名美国人死亡，数十人受伤。<br><br>　　再次空袭胡赛<br><br>　　美国国防部表示，2 月 3 日晚上 11:30 左右 （萨那时间），美空间出动 20 多架战斗机针对伊朗支持的胡塞武装控制下的13个地点的36个胡塞目标进行了打击。<br><br>　　空袭由 F/A- 英国皇家空军的阵风战斗机，和德怀特·D·艾森豪威尔号航空母舰 （CVN-69） 上的18 架“超级大黄蜂”，以及美国海军水面舰艇的战斧陆地攻击巡航导弹在红海发动的联合攻击。<br><br>　　美国国防部报告称，这些袭击得到了澳大利亚、巴林、加拿大、丹麦、荷兰和新西兰等国家的支持。<br><br>　　联军空军对萨那、荷台达、塔伊兹、达马尔、贝达和哈杰等城市进行了袭击。<br><br>　　当地消息人士称，飞机对 Al-Lahiya 和 As-Salif 地区的 Jabal al-Jadaa 进行了 4 次袭击，对荷台达省 Abs 地区的 Al-Jar 地区进行了 7 次袭击，对萨那的 Bani Hashish 地区进行了 2 次袭击。<br><br>　　随后又对马克班的阿尔巴拉地区和塔伊兹的海防地区进行了12次空袭。不久之后，拉达和萨瓦迪亚地区也受到袭击。<br><br>　　然而，这些袭击不太可能对胡塞武装继续打击航运的意图和能力产生任何严重影响。也门胡赛有很多导弹，而且接你隐藏在山区，只有发动袭击的时候才会转移到阵地上，很难被摧毁。<br><br>　　小结一下：<br><br>　　1、美国不想和伊朗直接开战，虽然自己已经下场。<br><br>　　也就是说，现在的局面是伊朗的代理人和美国直接面对面，而伊朗反而自己躲在后面，这对美国很不利。<br><br>　　2、打击伊拉克围攻 ISIS 的部队，以削弱对 ISIS 的压制。<br><br>　　美军看来是病急乱投医，希望 ISIS 被释放出来参与对抗，敌人的敌人就是朋友，从而减轻美国的压力。<br><br>　　3、美军对胡赛保持克制<br><br>　　美军对胡赛的轰炸基本上都是威慑性质，而胡赛发射的导弹装药量也不足，不然也不会射穿商船却没有巨大的爆炸，双方其实还是有一定默契的。<br><br>　　如果美军真的发狠，暴击胡赛，也难免胡赛发动饱和式攻击，来袭击美国军舰，双方都在各自射程之内，这风险对美军来说实在有点亏。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 11:51:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：印度犯了选择焦虑？一不小心会给中国送上大礼]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283777-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398482">　　印度向来奉行所谓的“不结盟”政策，这使得印度很长一段时间可以在美俄两个大国之间游走，只要钱到位，美俄大量先进的武器装备都可以卖给新德里。<br><br>　　不过印度最近可能要犯难了，因为已经高速发展起来的中国，可能给印度的“不结盟”政策带来很大的不确定性。<br><br>　　（俄罗斯军工厂现在主要以满足前线战场需求为主）<br><br>　　自从俄乌冲突爆发之后，大量俄罗斯军工企业转向重点为前线服务，各种装备和弹药制造都以满足前线俄军作战需要为主，这造成俄罗斯对外供应弹药的能力受到极大阻碍。<br><br>　　1月28日就有媒体报道称，因为深陷乌克兰战场的缘故，俄罗斯对外供应弹药和备件的能力受到极大阻碍。<br><br>　　作为俄罗斯最大的武器进口国，意识到俄罗斯的武器弹药供应可能满足不了自身需求的印度，已经在寻求与俄罗斯最大的武器供应商保持距离，也就是说准备逐渐远离俄罗斯的武器，印度真不想把鸡蛋都放在一个篮子里。<br><br>　　印度之所以会有这样的想法，就是认为俄罗斯已经无法及时为之前大量出口给印度的武器提供维护和修理，更无法再向印度大量出口其他军事装备。<br><br>　　对于印军而言，从坦克到航空母舰，包括各种弹药和导弹，俄制装备已占到印度军事硬件的 60% 以上。<br><br>　　这让印度感到非常困扰，并已经开始摇摆，俄方在俄乌冲突中的表现，已经让印度严重怀疑俄罗斯长期供应武器和弹药的能力，这导致印度萌生了大规模倒向美西方，引进相关武器或军事技术的想法。<br><br>　　（印度总理莫迪）<br><br>　　一名退休的印度高级安全官员表示，印度总理莫迪已经将武器装备现代化方面的政策，重点转向了采用西方技术完成全面国产化的方向，这也符合莫迪不断鼓励的“印度制造计划”。<br><br>　　印度与美国方面签署了引进通用电气发动机技术在本国生产的协议，主要是为印度生产的LCA系列战斗机提供F414发动机，这也是美国第一次向非盟友国家做出这样的让步。<br><br>　　这也意味着，印度使用的军事装备技术，正在不断转向美西方。<br><br>　　另外，印度和美国还计划从空军装备到情报等领域，快速推进技术合作和装备的联合生产。很明显，长期以俄制武器为主要装备的印度军队，现在已经不想继续再依靠俄罗斯这一棵大树了。<br><br>　　的确，印度若真的因为俄乌冲突，从而看清俄罗斯已不具备给印度供应大量武器的能力，那只能是转向西方这一条路了。<br><br>　　可问题是，印度自己也明白，远离俄罗斯武器不难，但必须谨慎行事，否则就会将俄罗斯推到中国那边。<br><br>　　还有，美国之所以会愿意与印度合作，不排除也是带着拉拢印度一起制华的目的。<br><br>　　（这次美俄印之间的军事合作问题，实则矛头已经指向了中国）<br><br>　　印度新德里智库“观察家研究基金会”专家乌里克里希南称，印度接下来不太可能与俄罗斯签署任何重大军事协议，因为这对美国来说是一条不可逾越的红线。<br><br>　　换句话说，印度现在必须作出抉择，若继续与俄罗斯保持高度军事合作，就不会得到美国的军事技术等支持。<br><br>　　但若全面转向与美国等西方国家合作，那印度又会丢了俄罗斯这个传统友好国家，同时还会迫使俄罗斯与中国越靠越近。这是印度不想看到的，也是美西方不想看到的，印度现在也是左右为难了。<br><br>　　所以，印度最有可能作出的策略，就是逐渐减小对俄制武器的依赖，不能太着急。<br><br>　　另外在与俄罗斯之间的能源和其他领域的贸易合作，都将继续保持高水平，甚至是不断加强，这样才不至于让俄罗斯彻底“心灰意冷”，从而全面倒向中国。<br><br>　　说实话，这个问题中虽然主要提到的是印度与俄罗斯之间的事情，但这些矛头似乎全都指向了中国。<br><br>　　美印之间现在明显是想勾搭在一起的，但也不愿意随便一脚就踢开俄罗斯，把事做绝只会给中国送上一份“大礼”。<br><br>　　印度现在想做的是在美俄之间保持一定的平衡，绝不会将任何一方推向中国，其针对之意不言而喻。<br><br>　　（中印理应互利互助，若把对方当对手，只会让自己举步维艰）<br><br>　　当然，摇摆政策也符合印度所谓的不结盟政策，就是想两边通吃、同时两边也不结盟，哪里有利奔哪去。<br><br>　　美国现在的态度已经很明白了，美俄之间印度只能选择一个，同时还遇到同样不“选边站”的中国，造成印度在一些政策的抉择上犯了难。<br><br>　　这也是印度自找的，既然在美俄之间，与哪方合作最有利，就直接选哪方就行了，偏偏还要扯上中国，这种动不动把其他国家当“对手”且没有包容性的国家，未来的发展只会更加举步维艰。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 11:41:43 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：中俄在这里可能有大动作，日本坐不住了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283776-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398481">　　据俄新社日前报道，日本首相岸田文雄提出希望能与俄罗斯尽快解决北方四岛（俄称“南千岛群岛”）等领土争端，然后缔结日俄之间的“和平条约”。<br><br>　　日本的表态明显是希望在莫斯科归还千岛群岛南部的北方四岛之后，才会愿意和俄罗斯缔结“和平条约”。<br><br>　　可这种要求俄罗斯会答应吗？<br><br>　　（千岛群岛目前由俄方控制，南部4个岛屿日本称为“北方四岛”）<br><br>　　日俄之间对北方四岛的争议，早在二战结束之初就一直存在了。<br><br>　　二战结束后，千岛群岛被当时的战胜国苏联完全控制，后来继承前苏联绝大部分遗产的俄罗斯，接过了千岛群岛的控制权。<br><br>　　虽然在这期间，日本和苏俄曾进行过多次关于北方四岛归属问题的谈判，但至今都没有取得建设性的成果。<br><br>　　在日本首相岸田文雄针对日俄领土争端问题表态后，俄罗斯安全会议副主席梅德韦杰夫随即也出来发声。<br><br>　　他表示，根据俄罗斯的宪法规定，千岛群岛的归属问题已经永远解决，这就是俄罗斯的领土，不存在任何争议。<br><br>　　他还说，那些不满的日本人，可以按照日本的传统“切腹自尽”，俄罗斯管不着。<br><br>　　梅德韦杰夫更是强调，俄罗斯将对千岛群岛进行积极发展，还将在千岛群岛部署更多新武器，这座群岛对俄罗斯的战略作用正不断增强。<br><br>　　梅德韦杰夫还补充道，如果俄罗斯在千岛群岛问题上的权益得到满足，没有人会反对缔结“和平条约”。<br><br>　　（俄罗斯安全会议副主席梅德韦杰夫）<br><br>　　很明显，俄罗斯虽然也想和日本缔结“和平条约”，但不能把南千岛群岛的归属问题当成谈判的前提，这是俄方不能答应的。<br><br>　　另外，岸田文雄宣布希望与俄罗斯缔结“和平条约”的同时，还声称日本将继续就乌克兰问题对俄罗斯实施制裁。<br><br>　　岸田政府这一系列操作，的确让人无法理解，一边想让俄罗斯移交“北方四岛”的控制权，一边又不愿放弃对俄罗斯实施制裁，甚至还想在这样的基础上与俄方签订“和平条约”。<br><br>　　岸田政府实在是太想当然了，甚至说刻舟求剑也不为过。<br><br>　　日本之所以会在这样的时间点上提出“希望尽快解决和俄方的领土争端，并缔结和平条约”，可能跟俄罗斯有意和中国共同开发千岛群岛有关。<br><br>　　早在俄乌冲突爆发不到一个月时，俄罗斯就宣布停止涉及“南千岛群岛”领土问题的日俄“和平条约”谈判，同时中止免签证交流和来自日本的原岛民自由访问，并作出退出共同经济活动等一系列措施。<br><br>　　当时外界认为，这是俄罗斯方面针对日本跟随西方对俄制裁的反制措施。<br><br>　　（俄罗斯副总理特鲁特涅夫）<br><br>　　另外，在去年12月，俄罗斯副总理特鲁特涅夫访问中国后表示，可以与中国投资者合作搞千岛群岛的开发，中国很多企业对千岛群岛的投资很感兴趣。<br><br>　　在访问中国期间，俄罗斯副总理特鲁特涅夫有意向中国相关企业传达合作开发千岛群岛的意愿，并受到中方对此提议的热烈反应。<br><br>　　显然，从俄方找上中国提出有意合作开发千岛群岛那一刻开始，俄方就已经不再顾及日本的感受了。<br><br>　　也就是说，随着俄方有意和中国合作开发千岛群岛，若日本再不趁着俄乌冲突向俄罗斯施压，也许以后可能真的永远要不回北方四岛了，这可能就是岸田文雄近期提出“希望尽快解决与俄方的领土争端并缔结和平条约”的真正目的。<br><br>　　值得一提的是，目前俄罗斯已经转变了战略目光，走上了“向东看”的道路。<br><br>　　而且，随着西方对乌援助发生变化，俄军在乌克兰战场上慢慢已经取得主动权，在这种情况下，俄罗斯必然会将更多精力放在开发远东的战略上。<br><br>　　俄罗斯萨哈林洲旅游署署长娜塔莉亚，也曾在一次中俄旅游论坛上向外界表示称，俄罗斯希望在千岛群岛上发展生态和旅游业，目的主要是用于吸引更多中国游客。<br><br>　　（北方四岛之一的国后岛居民区，俄称库纳希尔岛）<br><br>　　如今，俄罗斯有意与中国合作，计划将千岛群岛打造成吸引中国游客的旅游胜地，从而获得丰厚的经济回报，所以不太可能会向日本让出南千岛群岛的任何权益。<br><br>　　日本现在可能还没有认清形势，一边跟随西方干着损害俄罗斯利益的事情，另一边又希望俄罗斯能向日本移交北方四岛的控制权，天底下哪有那么好的事？<br><br>　　随着俄罗斯和中国联手合作开发千岛群岛，日本也开始急了，可那又怎么样？“求人办事”也要懂得放低姿态。<br><br>　　梅德韦杰夫的发言，也已经表明了俄罗斯的态度，俄方并不关心日本人对北方四岛领土的感受，也不可能主动让步却迁就日本，去换取一份不痛不痒的“和平条约”。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 11:40:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：跪舔特朗普没用，日本欠中国的账，必须得还！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283775-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398480">　　别人反华可能是利益驱动，但日本反华绝对是潜意识里的龌龊本能！<br><br>　　反华就是日本政客们的政治正确，他们不会放过任何对付中国的机会，因为他们害怕有一天会面临清算。中国强大了，日本就会惴惴不安。<br><br>　　这不，瞅着美国主子要换主人了，日本这条狗就开始跪舔可能胜选的特朗普，而它的条件之一，就是希望特朗普不要与中国签订任何协议。<br><br>　　还没舔上呢，就开始狂吠！<br><br>　　2月2日，有日本官员称，日本是美国在亚洲的最亲密盟友，它一直试图向有望再次当选美国总统的特朗普传递一个信号，那就是让他不要试图与中国达成任何协议，并渲染称这些协议可能推翻数年来试图“遏制中国”的努力。<br><br>　　而且早在一个月之前，日本政府就派前首相麻生太郎前往美国，甚至专程在特朗普官邸附近候着，希望能够得到“懂王”亲自接见的机会，但并未如愿，就连特朗普身边的幕僚都没能接触到，麻生太郎吃了闭门羹，败兴而归。<br><br>　　据特朗普一名助手透露，特朗普和日本官员近期没有会面，并称不愿对此事进一步置评。<br><br>　　这么早接触特朗普就是为了反华，日本在害怕什么呢？<br><br>　　毫无疑问，日本一怕特朗普宰熟，二怕中国对其清算。<br><br>　　美国大选刚开始，看到特朗普胜选的苗头，就赶紧扑上去跪舔，这符合日本的奴才做派。<br><br>　　过去特朗普对于日本和韩国，有一个令这两国倍感压力的要求，那就是日韩必须分担更多的防务费用，也就是多交美国驻军的“保护费”。<br><br>　　就驻韩美军的“保护费”，特朗普政府一度向韩方开价高达每年约50亿美元，是先前的5倍，遭韩方拒绝。后来双方的谈判直至2021年3月、即拜登出任美国总统后才结束。<br><br>　　对日本呢？特朗普此前公开指出，日美安保条约“不公平”，要求日本增加防务支出，即日本要为驻日美军提供的驻留经费应增至当时的4倍左右，约80亿美元。<br><br>　　当然，特朗普要求盟友提高防务费用也不是日韩两家，包括欧盟也是。相信在“美国优先”的原则之下，如果特朗普再次当选，继续提高盟友的“保护费”是必然的。<br><br>　　毕竟特朗普是一个商人，这种“揩油”的事情他是很乐意去做的<br><br>　　特朗普在上一任期，最常见的操作就是“退群”。据不完全统计，特朗普先后宣布退出《跨太平洋伙伴关系协定》、《巴黎气侯协议》、“联合国教科文组织”，《移民问题全球契约》制定进程、《伊朗核协议》等多个重要的国际组织或协议。<br><br>　　对于以美国为首的政治、军事组织，包括G7、北约，特朗普也是不待见，一度和G7其它盟友闹矛盾，被孤立，对于北约特朗普更是公开说北约已经脑死亡了！<br><br>　　此次日本政府寻着机会想和特朗普接触，无非就是表忠心，希望通过先手优势来影响特朗普的东亚策略乃至印太战略。<br><br>　　可以说，和拜登对盟友的观念不一样，特朗普随时可能为了利益宰盟友几刀，他的政策会是变化无常的，这令日本政府感到非常不安。<br><br>　　另外一个层面，就是特朗普对台湾问题的态度与拜登有很大的差异，特朗普虽然也搞对台军售，但是他不会像拜登一样去踩中国的红线，甚至台湾问题也可以和中国进行谈判和交易。<br><br>　　值得一提的是，特朗普日前在接受美国媒体采访时曾指责台湾抢走美国芯片生意，并拒绝表态“保卫台湾”。<br><br>　　日本一直宣称所谓的“台湾有事就是日本有事”，它是非常担心中国在可预见的时间之内解决台湾问题的，因为一旦台湾问题解决了，日本会理所当然地患上“被害妄想症”，认为中国会对其进行清算。<br><br>　　20世纪初，日本打败俄罗斯成为东北亚地区的主导力量，对俄战争的胜利使日本军队的野心膨胀了，1931年，日本明目张胆地侵略中国东北，1937年，他们开始全面侵略中国，随后发生的震惊世界的南京大屠杀造成约30万人死亡，日本军队屠杀手无寸铁的平民，焚烧、杀害和抢劫，他们犯下的滔天罪行，可以说是罄竹难书。<br><br>　　作为近代对中国犯下滔天罪行的日本，本应反思自己的罪行，弃恶从善，争取取得中国人民的谅解。但相反，它却和美国沆瀣一气，遏制中国发展，阻止中国国家统一。<br><br>　　现在看着特朗普要胜选了，日本竟从中作梗，添油加醋，挑拨离间，生怕中美之间走向合作。<br><br>　　其实全球主要国家中最希望中美互斗的就是日本，它是希望中美互相消耗然后坐收渔利，摆脱美国控制同时重新成为亚洲领导者，但中美真的开战，日本肯定会被打击甚至被摧毁，它就是在走钢丝，和它爱赌国运的传统如出一辙。<br><br>　　毫无疑问，面对中国，日本有着刻骨铭心的犯罪心理，它既无法面对历史，也无法面对现实，它既无法面对自己，也无法面对我们。<br><br>　　本质上这是一种懦弱，而各种逃避掩饰则让它变得更加的扭曲阴暗。这反映出日本不健康的野蛮侵略文化和心理。日本无法接受中国的强大，更害怕中国强大后对其的报复。<br><br>　　在中国的历史长河中，日本一直抱有侵略中国的野心和计划。从明朝的万历皇帝时期，到清朝的甲午海战，再到民国的全面侵华战争，日本从未放弃过对中国领土的觊觎。历史上，中国的强大和威严不容侵犯，而日本对中国的强大感到深深的恐惧。<br><br>　　去年4月，日本前海军上将矢野义昭层曾无端推测，“2025年中日一战，届时欧美国家将成为日本的骨干，日本将成为下一个乌克兰。”这种推测其实就是日本“被害妄想症”的体现。<br><br>　　其实，中国一直反战，渴望和平发展的道路。中国实力雄厚，但一直把战斗力作为下一个策略，不到万不得已不宣战。相比之下，日本的内部结构一直保持着强烈的军国主义思想。<br><br>　　面对其在中国犯下的滔天罪行，日本政府不仅不思悔改，反而把反华当成最大的政治正确，通过挑拨中美关系想隔山观虎斗，坐收渔翁之利。<br><br>　　日本的算盘打得精，但却一戳就破，它心里的那点小九九明眼人一看就穿了。<br><br>　　比如日本在台湾问题上加强对华施加外交、舆论压力，以“今日乌克兰、明日东亚（台湾地区）”等所谓“中国威胁论”叙事，进行对华污名化，牵制中国大陆在台湾问题上的行动力度，延缓中国和平统一进程。<br><br>　　同时，日本政客意图通过炒作台湾问题，使中国主要精力集中在台湾事务方面，进而牵制中国在东海地区维护国家领土领海安全的精力，达到降低日本在东海地区与中国竞争压力的目的。<br><br>　　现在这么早做打算，千方百计与特朗普取得接触，实际上就是想消除所谓日本面临的不确定风险，那就是强化美日同盟关系，将美国绑定在日本的战车上，通过中美竞争来淡化日本的正面压力，以便于在暗处继续对付中国。<br><br>　　说实在的，在所有对待中国不友好的国家中，日本是最坏的，也是最阴险的一个国家，而且没有之一。美国虽然把中国当成最大的竞争对手，但也是明面上的打压与遏制，能够摆在台面上的。不像日本，台面上不友好，台下面更不友好，甚至更阴，更毒，更坏。<br><br>　　而且日本不仅自己对中国人不友好，还拼命的怂恿别人对中国不友好，也害怕别人对中国友好，即使是美国及西方国家对中国缓和了态度，甚至友好了，但日本绝对不会对此感到高兴，它们会在背地里使出更坏的手段去挑拨离间那些国家与中国的关系。<br><br>　　所以，我们对日本从来就不会抱有他们会真心实意的对中国友好的幻想，只真心希望咱们祖国日益强大，让日本绝无可乘之机！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 11:39:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：在中东，美军狂轰滥炸，抵不过中国一纸文书]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283774-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398479">　　戎评注意到一个十分细微而又暗藏玄机的事情，那就是中国最高领导人1月30日在北京接受了包括阿富汗在内的多国大使递交的国书。<br><br>　　这大概率意味着中国政府已正式承认阿富汗的塔利班政府。不得不说中国的布局极其高明，这一纸文书，比美军在中东狂轰乱炸，其效果要强上百倍千倍。<br><br>　　塔利班是谁？是让美军打了20年却最终仓皇出逃的硬茬子啊！<br><br>　　现在的胡塞武装这些个民地武组织，不就是拿塔利班当“榜样”的拖鞋军吗，他们意在尽快转正为正式政权，塔利班政府就是学习的对象。如今也照样学样，打得美军麻烦不断，首鼠两端，就像无头苍蝇到处乱撞。<br><br>　　刚刚，美军展开疯狂报复，空袭了伊拉克和叙利亚境内的85个目标，称这是对3名驻约旦美军士兵上周遭无人机袭击身亡的报复。<br><br>　　这又将中东局势推向更为紧张的境地。美军这一波操作，可以说是把中东乱局的引线给点燃了。现在不论是伊拉克、阿富汗还是巴勒斯坦、以色列，战争与地区冲突远没有结束。<br><br>　　正如特朗普在某一次采访中直言不讳说的：曾经萨达姆在的时候，伊拉克是没有恐怖分子的，现在好啦，伊拉克成为了恐怖分子的“哈佛大学”。<br><br>　　中东乱不乱，美国说了算，因此不论是拜登还是特朗普，他们上台之后会给中东带来什么变化也是我们值得关注和分析的话题。<br><br>　　在分析未来特朗普会如何对待中东前，我们得先大致了解这二位对于中东地区的态度有何不同，为什么说拜登和特朗普在面对中东问题上态度截然不同呢？<br><br>　　目前还陷于人道主义危机的巴以冲突就是一个很好的切入点。<br><br>　　美国站以色列这件事情人尽皆知，但是有一事件是风向标的存在，那就是美国使馆的迁移。<br><br>　　在国际社会的普遍认知当中，以色列实际的首都应该是特拉维夫，而以色列与巴勒斯坦共同的宗教中心耶路撒冷则是共同管理。<br><br>　　但是实际上，耶路撒冷实际控制权早就落入以色列的手上，因此在特朗普当美国总统的时候，这位寻思我支持以色列那我就支持的彻底一些，于是乎将驻以使馆从特拉维夫迁到耶路撒冷。<br><br>　　这一下子可就捅了马蜂窝，于是美国出现了“支持以色列不彻底，就是彻底不支持以色列”的政治正确。<br><br>　　其后拜登上台，针对以色列拜登反而是流露出了少有的“矜持”，他表示如果他当选美国总统的话，将会让美驻以色列大使馆继续保留在被占的圣城耶路撒冷的新址上，同时还恢复开放美驻东耶路撒冷的领馆并致力于恢复可具操作性的“两国方案”。<br><br>　　拜登是什么意思呢？<br><br>　　首先他也是赞成所谓“两国方案”的，但是他觉着特朗普有点太极端了，你这边和平协议还没签呢，你就着急忙慌地搬使馆，不就会落人口实吗？<br><br>　　不过为了安抚国内人的情绪，本次竞选中他表示：我不会把大使馆搬回特拉维夫，而是将重开美驻东耶路撒冷的领馆以便与巴勒斯坦人展开对话，敦促巴以当局采取主动，维持“两国方案”的解决前景。<br><br>　　因此可以肯定的是，一旦拜登再次连任，他就必须将自己强硬的态度继续进行下去了。乌克兰那边可以委屈委屈，但是以色列这边必须重拳出击。<br><br>　　而相反，特朗普也许这次不会那么极端了，就在竞选时他就多次表示要继续施行“世纪协议”的政治方案，其中承认了以色列占领约旦河西岸30%的战略区域及西岸和东耶路撒冷定居点的土地。<br><br>　　本质上来说，巴以问题在拜登政府中是政治问题，背后联系的是犹太利益集团和美国的脸面，但是特朗普不在乎，他甚至很反感犹太集团，因此他只在乎巴以问题能给美国带来多少利益。<br><br>　　现在如果特朗普上台了留给他的又是一个乱摊子。<br><br>　　4年的时间让他当时的布局已经全部丧失，一切又要从头开始。因此他大概率会不在全力支持以色列，转而谈价码。对外奔走支持以色列，对内那就是雷声大雨点小了。<br><br>　　安生不了几天，最近几天中东又出事儿了，美国基地被袭击了。<br><br>　　这次被袭击的基地离巴以冲突前线并不算远，是一座位于约旦的22号基地，袭击来源是无人机攻击。<br><br>　　这次袭击是巴以冲突以来，美国士兵第一次出现伤亡。据称有3名士兵死亡40多人受伤。<br><br>　　不论美方是否有夸大的成分，这样的伤亡放在美军中还是很高的了。不仅如此，据说伤亡人数可能还会进一步增加，而重伤员已经被送到德国进行治疗了。<br><br>　　美国基地都敢直接炸了，这美国在中东地区的军事威慑看来已经处在了风雨飘摇之间了。<br><br>　　特朗普可就抓住时机了，怎么样？你民主党四年下来不但没有处理好中东问题，现在好啦，人家敢贴脸输出了。<br><br>　　特朗普直接表示说：这是自巴以开战以来最可怕的一天。<br><br>　　特朗普比较抽象这是众所周知的，但是话糙理不糙，美国整体在中东失势的那一天可能就快要到了。<br><br>　　特朗普讲这个话当然也有为自己的竞选造势的这么一层意思，但是我们通过这件事情可以推导美国未来在中东如何自处的这一问题。<br><br>　　目前没有集体、组织或者个人声称对这一事件负责，说难听点你美国基地的军火库爆了，他也可以说是恐怖分子弄的，毕竟死这么多人呢。<br><br>　　根据美国媒体目前的报道，这件事特别的戏剧化。<br><br>　　说是这1月22日基地发射了无人机去外头进行侦查，结果同一时间伊拉克某个民兵组织的无人机也升空进行侦查，飞到这美军基地的时候美军就以为这伊拉克的无人机是自己的，于是乎基地的各种拦截呀阻挡手段全部都没有启动，报道还有声有色的表示：当时美军都张开手臂欢迎这一架“返航”的“美军”无人机，结果就发生了爆炸。<br><br>　　要知道这件事情已经足够说明美军基地真的是懈怠了啊。警备松弛，这是王朝末年了吗？<br><br>　　开个玩笑，只不过美国在中东确实已经是心有余而力不足了。<br><br>　　拜登为了挽回一些颜面，在当地时间2月2日空袭了伊拉克和叙利亚境内的85个目标，称这是对3名驻约旦美军士兵上周遭无人机袭击身亡的报复。<br><br>　　包括从美国本土起飞的远程轰炸机在内的多架飞机参与了空袭。袭击目标涵盖武装组织的指挥控制中心、情报中心、导弹和无人机仓库及后勤和弹药设施。<br><br>　　拜登说，美国不寻求在中东或世界其他任何地方发生冲突，但要让所有可能试图伤害我们的人知道：如果你伤害了一个美国人，我们会做出回应。<br><br>　　说实话，这种空袭的威慑效用并不是很大，对于这些准备好打巷战的民地武组织而言，大面积轰炸根本就很难起到能让这些组织致命的效果。<br><br>　　拜登的动作，说实话，就是为了维护美军的那一点颜面。<br><br>　　上个月，特朗普谈到中东问题时就激动的说：你知道我们的装备、我们建造的东西归谁了吗？塔利班。他们一个人手上可以拿两把美国造的步枪，他们开着我们的直升飞机，这就是耻辱。<br><br>　　在特朗普这样一位大商人眼中，做生意的沉没成本可以有，但是必须有所回报，像阿富汗这种情况，只能是“资敌”了，毫无意义呀。<br><br>　　目前中东地区虽然风雨飘摇，但是有不少力量有隐隐崛起的势头。<br><br>　　伊朗稳住了大局，目前处在一个稳扎稳打的状态；沙特小王爷不乏强力手段肃清政敌，目前也站稳脚跟；塔利班、胡塞武装这样的民地武也是逐步转正，向着正式政权狂飙突进。<br><br>　　美国的压力可谓空前巨大。<br><br>　　目前美军在中东就如同洪水中的屋顶一般，对于周边复杂形势以及各类目标的攻击行动没有太好的防御能力把众多美国士兵生命危险处于极度危险状态，也说明在中东地区美国的政策不得人心，如果调整政策或许能好一点。<br><br>　　所以特朗普真当了总统，没准结果比这个还要差。<br><br>　　毕竟当时跟伊朗死掐不止、退出伊核协定的就是特朗普，而也门胡塞武装的崛起也离不开特朗普也门政策的收缩，而像叙利亚出兵也是特朗普的杰作。<br><br>　　而关于援助款项的问题，也许特朗普会卡的更紧，可能会把自己的钱袋子捂住。<br><br>　　毕竟相较于援助乌克兰，美国国内尤其是共和党方面对援助以色列的态度更为积极。<br><br>　　拜登去年10月20日向国会申请总额1060亿美元的特别拨款，涵盖军援乌克兰和以色列等事项，但共和党人把持的众议院仅单独批准了特别拨款请求中的143亿美元，用以援助以色列。<br><br>　　未来特朗普真的回归，也许中东问题会变得不确定因素更多。<br><br>　　这位总统“放荡不羁”的性格导致对于他施政纲领的推测将变得游移不定，只能等到某一天头版头条出现的时候，我们才能知道他又做了怎样影响中东形势的事情了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 11:37:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：不堪以色列的凌辱！美国造反了！霸权从这里开...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283770-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398475">　　土豆说：<br><br>　　2月1号，美国实在受不了了，拜登签署了一项行政命令，宣布全国进入紧急状态，允许其采取新措施打击定居者的暴力行为，同时宣布对在约旦河西岸实施暴力行为的四名以色列极端分子实施制裁。<br><br>　　消息一出来，所有人大惊失色，惊呼道：陛下，你这是要造反吗？<br><br>　　拜登现在想明白了，与其是首鼠两端，做风箱中的老鼠，两头受气，横竖一死，不如奋力一搏，干脆造反，于是就搞了这么一出。<br><br>　　在签署这份命令的时候，拜登的心中五味杂陈，既迫不及待，又如履薄冰，又忐忑不安。<br><br>　　正文：<br><br>　　在遭遇150次袭击之后，1月28号，美军在中东的军事基地遭遇空袭，出现第一次重大损失，伤亡超过30人。<br><br>　　美军的“软弱无能”遭遇到了特朗普带头的疯狂攻讦，拜登无路如何都要做个样子出来，必须要进行报复。<br><br>　　但是怎么报复，这就是个大难题了。<br><br>　　美国“事先进行了协调”，和伊朗进行了沟通，说我们想对你们进行空袭，但事先会告诉你坐标和时间，你让你们的人提前躲防空洞里去，不出现人员伤亡，让我们做个样子，给国内舆论一个交代好不好。<br><br>　　伊朗啊伊朗，你让我们炸一下好吗？<br><br>　　伊朗一点也不怂，直接回怼：你要敢袭击伊朗本土，那就表示对我们的直接宣战。<br><br>　　拜登抓耳挠腮，最后想了一个折中的办法，这就是：<br><br>　　伊朗不去动以色列，那就去欺负美国；<br><br>　　而美国不敢动伊朗，那就去欺负叙利亚和伊拉克；<br><br>　　于是在2月2日晚上，美军对叙利亚和伊拉克进行了空袭，袭击目标超过85个，并造成了严重伤亡。<br><br>　　袭击完成后，拜登马上表态，说你们看我已经报复过了，犯我阿妹尼卡者，虽远必诛，说我软弱的哪些共和党人，你们差不多得了，别再闹腾了。<br><br>　　随后美国又赶紧对中东各国表态，美国说：我们提前30分钟前已经通知了伊拉克政府，尽量避免人员伤亡……<br><br>　　随后伊朗发了个申明，很又意思，伊朗说：<br><br>　　美国的这次袭击是对伊拉克主权的又一侵略，美伊双方事先沟通过的言辞是谎言，美国这么做只是为了撇清法律责任和误导国际舆论。<br><br>　　这是什么意思呢？<br><br>　　美国说：<br><br>　　这轮空袭前，我已经提前和伊朗说过，我要炸伊朗，结果伊朗不答应，我没有办法，只能去炸伊拉克，但是在炸伊拉克的半小时前，我通知了伊拉克，让他们躲起来，不要被我炸伤了……<br><br>　　所以这不是我的错，都怪伊朗不让我炸他。<br><br>　　随后，伊拉克和叙利亚对美国进行了强烈抗议，而伊朗伊斯兰革命卫队陆军2月3日在伊朗东北部地区举行军演，誓言要对美国进行报复。<br><br>　　显然，这一次空袭，绝对不是一次结束，后面的炮声会越来越激烈，这是中东局势更加恶劣的开始。<br><br>　　美国现在在中东打也不是，不打也不是，怎么做都是错的。<br><br>　　如果打，将陷入中东战争的泥潭，还打不赢，10年内也别想缓过劲来，只能坐视中国的复兴，自己永远丢掉霸权。<br><br>　　如果不打，就没法给以色列交代，同时看着伊朗的什叶派之弧越来越强大，在中东形成巨大的影响力，最终丢掉对中东的控制力。<br><br>　　中国的复兴与美国的霸权，是完全不同的概念。<br><br>　　中国只需要做好自己，军事也只需要管好自己的防御。<br><br>　　而美国是需要看住全球，要消灭所有的刺头。<br><br>　　一旦美国在中东完全失去影响力与掌控力，那么美国还会是所谓的全球霸主吗？<br><br>　　结果万万没想到，俄乌战争爆发后，美国好歹还能控制局面，尽管对俄罗斯的经济制裁被证明是彻底的失败了，但总算还能控制俄乌战争的均势，让乌克兰和俄罗斯没完没了的打下去。<br><br>　　但是这一次巴以冲突爆发之后，美国硬是成了受气的小媳妇，在中东左支右绌，寸步难行，军事基地遭遇了超过150次袭击，无论是伊拉克民兵组织还是也门胡赛武装，人人过来踏上一只脚。<br><br>　　美国从来没受过这么大的委屈，还一直忍气吞声，对伊朗再三放低姿态。<br><br>　　但是怎么做都没用……<br><br>　　其实这一切的原因，美国自己也知道，就是因为以色列。<br><br>　　以色列，就是美国的死穴。<br><br>　　拜登既管不住以色列，又不得不对以色列进行支持，最终被内塔利亚胡绑架，被按死在中东的泥潭中。<br><br>　　2月1号，美国实在受不了了，拜登签署了一项行政命令，宣布全国进入紧急状态，允许其采取新措施打击定居者的暴力行为，同时宣布对在约旦河西岸实施暴力行为的四名以色列极端分子实施制裁。<br><br>　　消息一出来，所有人大惊失色，惊呼道：陛下，你这是要造反吗？<br><br>　　是要和犹太人决裂了吗？<br><br>　　而路透社直接写到：这充分表明，美国对以色列总理内塔尼亚胡的政策越来越不满！<br><br>　　以色列时报说，尽管美国一再警告保持克制，但以色列一直充耳不闻。而拜登一直对以色列进行支持，这导致他受到进步派民主党人的强烈批评。<br><br>　　这说明什么呢？<br><br>　　巴以冲突爆发之后，拜登呼吁以色列不要公开屠杀平民，结果被一些共和党人狂骂；<br><br>　　拜登对以色列进行军事援助，纵容以色列的行为，结果又被一些民主党人怒骂，认为他不顾美国的国家安全……<br><br>　　拜登说我横竖都是错，你们究竟想要我怎么样啊。<br><br>　　拜登签署行政令之后，沙利文在声明中表示，拜登是要建立一个制度，包括对袭击或恐吓巴勒斯坦人，以及夺取其财产的以色列极端分子，实施金融制裁和签证限制。<br><br>　　不仅如此，美国还开始对参与以色列占领的约旦河西岸暴力活动的人员实施签证禁令。<br><br>　　我认为，拜登可能已经想明白了，反正就算自己再怎么讨好以色列，犹太人都不会领情，内塔利亚胡也不会听自己的，就算自己无底线的支持以色列的屠杀，也不可能做得比特朗普好。<br><br>　　与其是首鼠两端，做风箱中的老鼠，两头受气，横竖一死，不如奋力一搏，干脆造反，于是就搞了这么一出。<br><br>　　在签署这份命令的时候，拜登的心中五味杂陈，既迫不及待，又如履薄冰，又忐忑不安。<br><br>　　迫不及待，是因为自己饱受以色列的欺凌，早就已经压抑许久了，恨不得把以色列踹翻在地再踏上一万只脚；<br><br>　　如履薄冰，是因为还不敢彻底撕破脸，还留有余地，现在也只是制裁了4名极端犹太分子，拜登说你们见好就收，不要逼我太甚，我们以后还可以做朋友；<br><br>　　忐忑不安，是因为怕担心遭遇以色列的报复，毕竟现在大选临近，如果以色列全力反补，自己搞不好身败名裂，更别说连任将遭遇极大的挑战……<br><br>　　事实上，拜登要结束目前的困局，暂时只有一种方案，那就是承认巴勒斯坦人的生存权，允许巴勒斯坦建国，快速平息巴以冲突。<br><br>　　在1月19号，拜登就已经致电内塔利亚胡，讨论两国方案和巴勒斯坦加沙地带战事等话题。<br><br>　　美国国务院发言人米勒也随即表示，美国正积极寻求建立一个独立的巴勒斯坦国，以确保以色列的安全，并与该地区的合作伙伴探讨各种选项。<br><br>　　随后，作为美国最紧密的小跟班，连唯恐天下不乱的英国也改变了态度，外交大臣卡梅伦表示，英国准备提前承认巴勒斯坦国。<br><br>　　这个话一出来，美国马上表示了赞赏。<br><br>　　但是对此，以色列非常嚣张，表示绝对不可能接受。<br><br>　　在拜登的一再请求下，内塔利亚胡好歹退了一步说：要建国可以，但是巴勒斯坦不能有自己的军队，以色列必须实现对整个巴勒斯坦的军事控制。<br><br>　　听了这话，拜登心中一阵狂怒，说去你妈的，你这是拿我当傻逼啊，你要军事占领巴勒斯坦的条件下，允许巴勒斯坦建国，这是在搞什么飞机！<br><br>　　拜登说我想和你好好说话，你这是想要我去死啊。<br><br>　　于是，终于，美国和以色列内讧了……<br><br>　　其实对于内塔利亚胡现在来说，更加不可能收手，现在以色列国内左翼势力极其强大，如果内塔利亚胡在他的任上答应巴勒斯坦建国，他就是“丧权辱国”，是“民族罪人”，就是哈马斯的卧底，以色列各党派都不会放过他。<br><br>　　别说他的贪腐案还没有结束，随时要去吃牢饭，他一旦答应拜登的要求，说不定马上就被以色列极端分子刺杀了。<br><br>　　所以，无论是拜登还是内塔利亚胡，从根本上绝对不会接受对方的方案，两边只会针尖对麦芒，这是永远不会妥协的结构性矛盾。<br><br>　　那么拜登现在有两条路，要么，就是和以色列硬钢到底，停止支持以色列，制裁以色列的屠杀行为，昂撒资本和犹太资本彻底决裂，美国迎来最大的分裂。<br><br>　　要么就是给以色列认怂，继续左右为难，两边瞎折腾，看着美国滑入中东战争的泥潭，陷入什叶派之弧的汪洋大海。<br><br>　　这是一个死局，谁都没办法！<br><br>　　无论是特朗普，还是拜登，谁都无法改变这种局面。<br><br>　　拜登在任上，只会慢慢的被耗死，无论如何都无法脱离中东，除非横下一条心，承认美国对中东的失控，马上从伊拉克撤军，让伊拉克彻底倒向伊朗，让以色列在中东被围殴；<br><br>　　而特朗普呢，特朗普如果回来，就会无原则的倒向以色列，但以色列现在胃口太大，不仅要吞并整个巴勒斯坦，而且要美国帮自己搞定伊朗。<br><br>　　可是伊朗经过了这么多年的发展，什叶派之弧已经是兵强马壮，连胡赛武装都可以独当一面，只有美国亲自下场和伊朗干到底。<br><br>　　所以无论美国2024年大选时什么结局，都是死路一条！<br><br>　　所谓重返亚太，美国10年不要做这个梦了。<br><br>　　我们还记得，1971年，布林顿森林体系瓦解后，石油危机爆发，美国与欧佩克组织经过多轮协商，最终石油绑定美元，美元霸权才开始真正建立。<br><br>　　最终，从哪里得到的，就要从哪里失去，霸权，终于要从这里开始坍塌了。<br><br>　　得州什么时候分裂？<br><br>　　很简单，现在美国的50个州搭伙过日子，在美元霸权的庇护下还都能挣钱，无论有多少纷争，利益总能掩盖矛盾，但等到霸权开始坍塌的时候，就会纷纷如鸟兽散。<br><br>　　到时候最靓丽的风景线，就是出现一堆USA、USB、USC……<br><br>　　呃，好像24个字母还不够用……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 11:32:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：34国排队进“金砖”，对反美元霸权意味着什么？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283688-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398393">　　在美国主导的全球经济一体化下，长期以来，“金砖”并不是那么被重视，大伙普遍认为：任何国家想要快速发展，都无法脱离G7集团，而一旦被G7孤立，经济就会一落千丈。<br><br>　　但现在，“金砖”似乎已经打破了这一认知。<br><br>　　金砖国家合作机制起步于2006年，由中国、俄罗斯、印度、巴西和南非组成，五个国家横跨四个大洲，其中有两个联合国常任理事国，有两个军事强国，有两个人口大国，这样的配置来开发新玩法，单论影响力就足够震撼了。<br><br>　　再来看看“经济参数”，2022年金砖五国GDP总量为26万亿美元，占比全球GDP总量的26%，外汇储备约占全球的一半，对全球经济增长贡献率也高达50%，以各国货币实际购买力计算，金砖国家的经济总量占比达到了全球的31.5%，已然超过G7集团的30.7%。<br><br>　　为什么“金砖”声望能越来越大？足够强悍的创始成员国是其根基，同时经济基础决定上层建筑，成员国有钱了，自然可以做更多的事情。<br><br>　　2023年，金砖国家组织宣布启动扩员后，实现了突破性的扩张。正式提交入团申请的高达23国，其中成功的有沙特、伊朗、埃及、阿联酋、埃塞俄比亚和阿根廷，17个落选国家包括印度尼西亚、越南、泰国、阿尔及利亚、孟加拉国、古巴等。<br><br>　　今年1月1日，俄罗斯从南非手中接棒，成为金砖轮值主席国，同一天，沙特、埃及、阿联酋、伊朗、埃塞俄比亚成为金砖国家正式成员，金砖成员国数量从5个增加到10个，而截止目前，又收到了来自34个国家的书面申请，成员都是南方国家，清一色的新兴经济体。<br><br>　　今年6月，金砖国家外长会议将在俄罗斯西部城市下诺夫哥罗德举行，金砖国家的外长们，正制定一个“金砖国家伙伴模式”，放开入团门槛，以容纳17个还未被接纳成为正式成员的国家。<br><br>　　之前不怎么受待见的“金砖”，为什么突然冒出这么多国家愿意加入？<br><br>　　一、金砖组织有市场、有资金、有石油、有人口、有粮食、有工业能力，含金量越来越高，作为一个创始成员国经济总量超越G7集团，金砖合作机制吸引越来越多国家关注是必然的。而且金砖机制更具包容性，像G7属于西方国家的富人俱乐部，他们讨论的是如何收割并分配韭菜，而不是互助和共同发展。<br><br>　　二、接踵而至的俄乌冲突、巴以冲突让全球对美元避险意识高涨，“去美元化”风潮加强，世界正面临百年未有之大变局，或许金砖会是一个很好的避风港。<br><br>　　这年头，美元霸权已经成为美国制裁的利器，俄罗斯和伊朗不听话，就大棒伺候。俄乌冲突发生后，俄罗斯直接被踢出美元结算体系，3000亿美元的资产和储备被冻结。这些年对伊朗的制裁也是不断追加，禁石油出口，禁武器，禁高科技，禁金融，甚至包括药品都给禁了。<br><br>　　这样的动作，大部分国家自然看得明白，只要与美交恶，自己的美元资产，将会成为受美国胁迫的筹码。简单来说，“金砖”现有的成员国或是正在申请入团的国家，都有一个共同点。那就是，于他们而言，在以后某个时间点，“金砖体系”一定会比“美元体系”更加安全，更有利于自身利益。他们申请加入"金砖”，只是想拥有一个更为公平发展环境，在大国实力背书下，对抗霸权时自己也有话语权，不再只是待宰羔羊，坐等被收割。<br><br>　　那么，“金砖”大扩容后意味着什么？把金砖国家组织换个称呼，叫做“反美元垄断同盟”或许更方便理解。“金砖国家合作机制”代表了一种全新的世界货币体系正在形成，直白点说，金砖国家是要打造一个完全不同于“美元霸权”的新投资、贸易、金融体系。<br><br>　　"金砖”大扩容，就是要减少与美元捆绑，分散投资，搭建一个更安全，更低风险的新经济联盟，是在美元霸权的大厦中，又抽掉了一根大柱子。愚公移山，日拱一卒，美元这座大山，暂时挖不倒，但大家可以先绕过去。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:19:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：迎战特朗普，欧盟瑟瑟发抖，北约离崩溃不远了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283682-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398387">　　特朗普毫无悬念赢下两州党内初选，后面与拜登对决竞选总统宝座已是大概率事件。<br><br>　　那么，如果特朗普当选，他会如何处理与欧洲、北约的关系呢？<br><br>　　在特朗普赢下艾奥瓦州党内初选后，欧洲主要国家已经开始忧心忡忡，他们担心特朗普在“美国优先”的战略指导下，会削弱与欧洲的盟友关系，包括要求欧洲各国分担更多的防务费用，以及在俄乌战争上与拜登持有不同立场，从而全面调整与欧盟的关系。<br><br>　　近期，在看到特朗普有了胜选希望后，欧盟委员会已经向所有欧盟国家发出预警，提醒他们不要忘记特朗普对欧洲的态度。特朗普此前曾明确指出，“即便是欧洲被攻击，美国也不会帮助欧洲”。此意就是，特朗普胜选将会是欧洲的危机，因为他不会把欧洲安全放在首位。<br><br>　　事实上，特朗普此前在任内也是这么做的。<br><br>　　特朗普上台后奉行“美国优先”的外交方针，在一系列双边和国际问题上，对欧洲采取强硬的态度和外交举措，不仅提出“北约过时论”、质疑欧洲一体化，而且要求欧盟为北约防务兑现更公平的预算份额，并在贸易问题上一再施压，导致跨大西洋关系紧张。<br><br>　　首先，特朗普认为美国与欧盟的贸易关系是不公平的。<br><br>　　特朗普认为这种贸易问题导致美国经济损失，并主张通过提高关税等措施来改善贸易问题。在特朗普执政期间，美国采取了一系列保护主义措施，与欧盟发生了贸易争端，例如对欧洲钢铝产品加征关税。<br><br>　　如果特朗普再次执政，类似的贸易争端可能会再次发生，对欧洲经济造成较大影响。而在欧洲国家看来，特朗普的方案就是在威胁欧盟的整体利益，是美国“保护主义”的抬头，同时也是特朗普政府无视盟友利益的证据。<br><br>　　其次，特朗普的卷土重来可能会分化和削弱北约的凝聚力。<br><br>　　此前在特朗普执政期间，他多次对北约的成员国提出批评，要求增加国防开支，比如要求北约盟友提升军费预算至GDP的3%，相当于各国国防费用的两到三倍。<br><br>　　特朗普甚至表示北约已经死了，并对一些国家欠美国4000亿美元的国防费用提出批评。他甚至威胁要从德国撤出美军，并放言欧盟自己负责安全，美国不会再管了。<br><br>　　这种做法导致了北约内部的紧张氛围，一些国家甚至担心特朗普会退出北约。如果特朗普再次执政，北约的凝聚力可能会进一步受到削弱，给欧洲的安全形势带来更大不确定性。<br><br>　　目前德国最大反对党联盟党开始对政府施加压力，表示不为特朗普可能的胜利做好准备是“不负责任的”，并主张德国“必须增加武器生产”，这样以应对若美国对乌克兰断掉军援以后，欧洲能有足够的武器支援乌克兰。<br><br>　　此外，多家欧洲媒体表示，欧洲应该自力更生，欧盟国家迫切需要调整国防政策。<br><br>　　对于特朗普可能胜选，法国总理马克龙则告诫说，无论谁赢得美国大选入主白宫，欧洲都应该作好准备——美国的重点可能放在其他地方。对于这一点（美国第一要务是自身），我们欧洲人都必须清楚。这也是为什么我希望欧洲更强大的原因，要知道如何保护自己，而不是依赖其他国家。<br><br>　　此前马克龙曾提出组建欧洲军的想法，如果特朗普回归，组建欧洲军的想法可能会得到更多欧盟国家的认同并开始提上日程，以应对北约可能存在的不确定性。<br><br>　　对于俄乌战争，特朗普曾放言，我能够在24小时内结束战争！<br><br>　　现在特朗普的赢面越来越大，泽连斯基也慌了，赶紧想办法讨好特朗普。根据乌克兰独立新闻社20日的报道，它们说泽连斯基在19日发出了邀请，邀请特朗普访问基辅。<br><br>　　其实这并非是特朗普第一次提到所谓的24小时结束战争了。最近的一次就是在近日美国新罕布什尔州举行的支持者集会上做出的承诺，他直言如果赢得大选，他将在就职前和平解决俄乌冲突。其实美国对援助乌克兰的信念感已经没有那么强烈了，特朗普的表态不过是顺应日益高涨的反战情绪而已。<br><br>　　再次，特朗普对欧洲的移民政策表示不满。<br><br>　　特朗普主张限制移民和庇护申请人的进入，曾公开质疑欧洲国家对难民的接纳政策。他认为欧洲的移民政策过于宽松，导致大量移民涌入欧洲，对欧洲的社会安全和经济稳定造成威胁，同时影响了美国的利益。<br><br>　　因此，特朗普主张采取更加严格的移民政策，并批评欧洲国家在移民问题上的无所作为。<br><br>　　移民问题也是美国大选里的核心问题之一。<br><br>　　近期美国得州和白宫的矛盾，出现军事对峙，就是因为移民问题，因为拜登政府在移民问题上追求自由权，并主张放松移民管制，要求拆除铁丝网，并获最高法院支持。这导致得州接收非法移民的压力倍增，从而与美国联邦执法人员产生冲突。<br><br>　　而特朗普27日在内华达州发表讲话，称赞得州州长阿博特打击非法移民立场，并有共和党主政的25个州州长联名“站队”阿博特。<br><br>　　可以预见，围绕移民问题，美国大选还会持续争论多个回合直至结果出炉，就看两党的政策谁能真正在选民中取得优势了。<br><br>　　特朗普对移民的政策和态度是一贯的，包括对欧洲移民政策表达不满，维护美国利益，都是其执政思想的具体体现。<br><br>　　最后，特朗普对欧洲激进的环保政策表示不满。<br><br>　　特朗普的政治观点一直以来都与主流的环保政策存在分歧。他在上一届任期内宣布退出《巴黎协定》等一系列环保决定，引发了国际社会的广泛关注。特朗普的“美国优先”理念可能导致他继续对环境议题的独立立场。<br><br>　　特朗普此前认为欧洲国家在气候变化问题上过于激进，采取过多环保措施，导致能源成本上升，影响经济发展。他主张放松环保法规，鼓励传统能源产业发展。<br><br>　　俄乌战争爆发后，由于石油、天然气等能源短缺，德法意大利等欧盟大国甚至重启火电厂，与此前激进的环保政策有所矛盾。然而欧洲主流的更激进的环保政策并没有发生根本改变。<br><br>　　比如欧盟计划到2030年将温室气体净排放量在1990年的基础上削减55%，在2050年之前实现“净零”排放，以及在2035年禁售燃油车。如此激进的环保政策招致底层民众的不满。欧洲多国农民认为，一些环保政策让他们付出了高昂代价。近年来，欧洲国家的农民抗议也是此起彼伏。<br><br>　　特朗普是否会重新加入《巴黎协定》成为备受猜测的话题。一方面，他可能因国内经济利益而推动某些环保政策，但另一方面，他的政策倾向也可能更加强调工业和就业的发展，可能对环保进程产生负面影响。<br><br>　　总之，如果重新审视特朗普对欧洲的政策和态度，包括此前特朗普对欧洲的批评和指责，以及欧洲对美国的不满和反弹，都可能导致跨大西洋联盟关系受损。这种关系的受损可能会影响双方在安全、防务、气候变化等领域的合作。<br><br>　　同时，特朗普政府的政策和言论可能会导致欧洲对美国的信任度下降。这种信任度的下降可能会影响双方在政治、经济、文化等多领域的合作。<br><br>　　当然，特朗普如果回归，其政策不太可能是上一任期的复刻，一定会在各个层面有所变化即使是微调，因为美国社会变了，选民的喜好和诉求也有所变化，特朗普必然会根据国内新的情况因时而变。但可以肯定的是，经过四年的蛰伏，从商人身份彻底蜕变为政治家的特朗普，其政治和外交手腕可能更为熟稔和老辣。欧洲势必会迎来更为严峻的挑战！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:09:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：从“孤星共和国”制裁令来看，拜登对中国还真...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283677-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398382">　　动不动就军事施压、经济制裁，对中国来说这已经是家常便饭。然而，没想到的是，美国的霸道霸凌和霸权行径不仅是对外，对内也是如此。从拜登政府日前对得州也采取“军事施压”和“经济制裁”的手段来看，对中国还真的算是客气了。<br><br>　　原本在边境管控问题上，美国民主共和两党就斗得不可开交。而得州此时突然派出国民自卫队并修建边境屏障，阻止移民进入，这等于是在给党争问题上火上浇油。<br><br>　　尽管如此，拜登政府强烈制止这一无视联邦政府权威的行为，以及通过最高法裁定违法，似乎也就差不多了。<br><br>　　可没想到的是，拜登竟然派出了美军前往“镇压”，同时也出台了对得州的制裁令。也就是取消了所有在得州的液化天然气项目，这意味着拜登政府已经采取经济手段对得州施压，这可是破天荒的头一回。<br><br>　　要知道石油天燃气可是得州的支柱产业，一旦受到联邦政府的出口限制，经济上可是严重的打击。<br><br>　　也就难怪州长阿博特又是动员自卫队，又是威胁拜登“别惹得州”，甚至内战的口号都喊出来了。<br><br>　　拜登政府与得州这个“孤星共和国”正在呈现军事对峙和经济制裁，可以说关系是非常紧张，甚至有爆发战争的风险。这与目前的中美关系真的是太神似了。<br><br>　　看到这样的场面，似乎对美国政治又有了一份更深的理解。对自家人都是如此，何况对于中国这样一个对美国霸权权威确实有冲击的国家呢？<br><br>　　如果对比得州来看，拜登目前对中国的打压政策还算是客气了。不直接发动冷热战就不错了。<br><br>　　对于美国联邦政府而言，其政治和外交信条自冷战后就是顺我者倡逆我者亡。美国是世界上唯一的霸权强国，目前的国际规则与秩序是由美国制定，美国总统自然就是世界“大统领”。<br><br>　　美国优先、美国至上、美国第一、美国例外等等，已经深入到了美国政客的骨子里。<br><br>　　说难听的是永久性独霸世界，说好听点的是美国以实力地位领导世界，实际上就是美国要独裁统治世界。尽管美国号称民主之都自由的王国，可对外的独裁霸权政策，早晚会传染到美国内部的政治生活中来。<br><br>　　特朗普就被美国内部视为是一个我行我素的独裁领导者，而攻击特朗普的拜登何尝不也是如此。在处理得州边境难民潮问题上，只是单纯的从政治或党争出发，根本不考虑得州政府的难处和公民的利益。<br><br>　　问题的关键之一，得州是共和党人控制的州。拜登不能顾及体恤共和党支持的利益。在没有与州政府充分民主协商的情况之下，就第一时间启动了法律程序，且第一时间就派军队前往，并强硬表态要拆除得州新建的封闭设施。在遇到阻力后就采取经济制裁这一惯用的手段打击得州，这是典型独裁统治。<br><br>　　尽管目前还处于军事对峙，尽管内战一直是这几年美国的最热搜的词之一，可要说真的爆发还真的是让人难以置信。<br><br>　　然而，这却无可争议证明了一个重要的事实，那就是美国政治与社会撕裂还在加剧。这很可能预示着美国联邦已经启动了分裂崩溃模式，结局也只是时间问题了。<br><br>　　纵观世界历史，凡是联邦制的基本都解体了。英联邦，苏联，南联盟，德意志联邦，等等，都因为内部矛盾而解体了。最后可能就要轮到美国联邦了。<br><br>　　这一次得州危机，实际上也是民主共和两党极化对立的突出表现。25个共和党控制的州给予得州强力的支持，那就意味着另一半民主党控制的州支持联邦政府。这是南北战争的阵势。<br><br>　　军事对峙经济制裁这样的对外霸权手段都用上了，表明了两党政治斗争的恶化，差不多就快上升到意识形态领域了。<br><br>　　还有一年的时间就要总统大选了。拜登誓言要保卫白宫，一旦特朗普取得党内初选的胜利，就进入了“拜特”对决了。双方很可能是无所不用其极，得州问题很可能会继续恶化。<br><br>　　本就一直在推动独立的得州，经过此次与联邦政府的激烈争斗，不论胜负都会更强烈的推动独立。这将又成为美国的一大心病。<br><br>　　目前的拜登政府真的是内外交困。为了赢得大选的胜利，共和党是处处掣肘，而特朗普是最善于制造混乱的高手。他会利用一切手段攻击拜登，而老迈的拜登似乎总是在出昏招，已经处理不好任何内政外交问题了。<br><br>　　边境管理问题，本就是两党斗争的焦点。更是特朗普上一任中的主要工作之一。这一次借助得州与联邦政府的对立，肯定更加疯狂的造势或制造混乱局面。<br><br>　　如果特朗普竞选成功，会加大推动隔离墙建设。民主党人则会全力反攻，夹在中间的得州可就要借机推动独立了。<br><br>　　美国的大选危机也好，得州内战危机也罢，已经令世界产生了极度的不安情绪。美国的盟友国家都在纷纷为新特朗普时代做准备。<br><br>　　今日曝出，欧盟即将召开的印太部长级论坛会议，不邀请中国也就罢了，连美英也都没有邀请。这显然是不同寻常的。<br><br>　　美国是否参加是一回事，是否邀请美国则完全是另外一回事。欧盟之所以不邀请美国，露出两大信息。<br><br>　　一是不想得罪中国；或不想给中国制造欧盟欲联合美国推动印太战略的印象。<br><br>　　二是对美国关系的不确定性。因为不知道接下来美国会是一个什么样子。<br><br>　　其实，不邀请中美也有另外一层意思，那就是彰显欧盟的独立自主。以此来证明这欧盟是在独立的推动印太战略。<br><br>　　目前的世界真的处于一种严重的不确定不安定状态，也是处于一种极速变革之中。<br><br>　　乌克兰战争，美国显然是想当甩手掌柜。欧盟也只能是免为其难接盘。所以，以哈战争和美国打击胡塞武装行动，欧盟是根本不参与。<br><br>　　如今又爆美国内战或宪法危机，两党斗争危机，进一步增加了不确定性。今年内能否引爆更大的战争危机不知道，明年能否引美国的内乱或内战危机也不确定。各国只能是加强自身的战备，以应对可能出现的重大危机，当然最好是不被卷入危机之中了。<br><br>　　总之，美国联邦政府对地方州政府都要采取军事施压经济制裁这样的手段逼其顺从，对中国这样一个对美国霸权有影响的国家来说，也就真的算是客气了。美国政治的霸权霸道霸凌行为，已经开始传染到内部，这会加速一些州推动独立。而得州危机事件，则很可能成为引爆美国内乱加剧的导火索。如果美国赢不了大国竞争，就一定会分裂崩溃。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:05:24 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>