<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：以色列滔天杀孽迎来复仇黑旗，无耻共轭父子齐...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275382-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390066">　　2023年10月18日，美国总统拜登抵达以色列特拉维夫，开始了对以色列的声援访问。以色列总理内塔尼亚胡亲自前往停机坪迎接拜登。<br><br>　　这两位手上沾满无辜平民鲜血的战争贩子，热情相拥热泪盈眶，互致问候，以安慰对方因为制造的无边杀孽带来的些许不安。<br><br>　　抵达以色列后，拜登与以色列总理内塔尼亚胡举行双边会谈。拜登在会谈后的双边发布会上，对当地时间17日晚发生的加沙地带阿赫利阿拉伯医院遇袭事件作出了回应。<br><br>　　拜登说：“这起致命的爆炸袭击看起来是另一方所为，而不是以色列”。<br><br>　　行走的人形动物，或许说的就是这种货色。面对全世界说谎也能做到面不改色心不跳。<br><br>　　美国以色列，一大一小两个霸道至极的野蛮国家，时常暴露出纳粹行径，早已令全世界厌恶至极。<br><br>　　奈何这对共轭父子完全没有自知之明，还有脸以文明人的姿态行走于世。<br><br>　　就在拜登抵达以色列的前夜，一场悲剧发生在加沙。<br><br>　　10月17日晚，以色列对巴勒斯坦加沙地区狂轰滥炸十天之后，终于造成滔天杀孽。<br><br>　　以色列空军投掷美国提供的航空炸弹，直接轰炸了加沙城的阿赫利阿拉伯医院（又名：浸信会医院）。巴勒斯坦方面的消息源称：“大批病人在熊熊烈火中被活活烧死，伤亡数字非常严重，至少800余人伤亡”。<br><br>　　在这场悲剧发生之前，10月16日凌晨，以色列军机已经多次轰炸加沙阿赫利医院周边地区，导致医院的救护车无法正常出动，不能响应呼救。<br><br>　　所以，这是一场人为制造的悲剧。<br><br>　　在以色列军队轰炸加沙阿赫利医院前一天，这所医院正作为加沙儿童难得的避难所庇护着数千名普通民众。<br><br>　　网络视频显示，在医院和慈善机构人员的引导下，巴勒斯坦儿童在医院捡垃圾，打扫卫生，一起唱歌纾解战争的恐惧。<br><br>　　相比被炸成废墟的居民区，这所医院就是孩子们的天堂……<br><br>　　然而，以色列军队完美扮演了残忍刽子手的角色，将炸弹投掷到受难病人和无辜民众头上。<br><br>　　这是继1948年巴勒斯坦纳卡巴大屠杀之后，巴勒斯坦人被以色列制造的最惨烈的一起屠杀事件。<br><br>　　必须指出，这是人类战争史上罕见的罪行。<br><br>　　《日内瓦公约》明确规定，医疗单位及其建筑物、器材和人员不受侵犯。<br><br>　　轰炸事件发生后，以色列国防军发言人在社交媒体先是炫耀他们轰炸了这所医院，指控这所医院有哈马斯恐怖分子藏身。<br><br>　　后来，此人发现全世界都在声讨这种暴行，就悄悄地删掉了相关信息。更无耻的是，以色列国防军发言人狡辩称：“并非是以色列轰炸了这所医院，而是巴勒斯坦恐怖组织（吉哈德）发射的火箭弹射中了医院！”<br><br>　　这种荒谬的谎言只能哄骗那些被犹太资本收买的玩意儿。<br><br>　　加沙医院爆炸时的视频显示，爆炸前有明显的航空炸弹坠落的声音，这种声音与火箭弹明显不同。<br><br>　　哈马斯使用的火箭弹，爆炸威力根本不可能彻底摧毁一所医院。<br><br>　　在做了坏事之后，先是无耻炫耀，后是栽赃嫁祸于别人。<br><br>　　没有最无耻，只有更无耻。<br><br>　　比以色列国防军更无耻的是以色列总理。<br><br>　　10月18日，以色列总理内塔尼亚胡在声明中提到：“全球应当了解：袭击加沙的医院是野蛮的恐怖分子，而不是以色列国防军。那些残酷谋杀我们的孩子的人也在谋害他们自己的孩子。”<br><br>　　内塔尼亚胡谬称是加沙恐怖分子自己炸毁了医院。这种赤裸裸的谎言，导致西方社交媒体上许多网民纷纷谴责他是刽子手和欺诈者。<br><br>　　事件发生后，诸多信息表明，阿赫利医院是遭到了美制JDAM炸弹的袭击。<br><br>　　巴勒斯坦外交部发表声明称，“以色列战机袭击加沙地带的阿赫利阿拉伯医院，犯下战争罪和反人类罪”。<br><br>　　哈马斯发言人表示，“以色列军队对加沙地带阿赫利阿拉伯医院的袭击是种族灭绝行为”。<br><br>　　10月17日当天，伊斯兰圣战组织否认以色列政府和以色列军队诬赖他们应对轰炸加沙一家医院负责的说法。<br><br>　　吉哈德组织在其Telegram频道的一份声明中说：“我们保证，敌人的指控是虚假和毫无根据的。在此类声明的帮助下，以色列只是试图逃避对所犯罪行的责任”。<br><br>　　作为反击，哈马斯发射的火箭弹击中了位于耶路撒冷的以色列国会大厦，犹太精英们迅速躲进了地下堡垒躲避袭击。<br><br>　　事实证明，以色列凭借军事优势在中东地区高枕无忧的幻觉已经彻底破灭了。<br><br>　　面对以色列的暴行，广大阿拉伯世界陷入了愤怒，许多国家民众走上街头抗议以色列的暴行，有的国家民众甚至围攻以色列大使馆。以色列政府做贼心虚，向全球以色列人发出预警，提醒他们回国或者减少外出。<br><br>　　阿拉伯国家纷纷谴责，埃及、伊朗、约旦、黎巴嫩、土耳其、卡塔尔等地区国家已发表声明，强烈谴责以军空袭加沙地带医院。<br><br>　　世界卫生组织发表声明，对阿赫利阿拉伯医院遭袭表示强烈谴责。<br><br>　　沙特不仅强烈谴责，还明确表示这是令人发指的罪行。<br><br>　　一个月前，以色列外长埃利·科亨表示，以色列比以往任何时候都更接近与沙特达成和平协议。<br><br>　　显然，面对以色列的猖狂气焰，沙特作为伊斯兰逊尼派的带头大哥，实在没脸与假犹太媾和了。<br><br>　　因为以色列的滔天罪行，伊朗发迄今为止最强烈战争威胁！<br><br>　　伊朗伊玛目礼萨清真寺历史上首次飘扬黑旗，黑旗象征着战争或复仇。<br><br>　　伊朗驻叙利亚使馆称“时间到了”！<br><br>　　伊朗协商委员会议长穆罕默德·巴克尔·卡利巴夫说道：<br><br>　　“犹太复国主义者向世界展示了他们丑陋的面孔和沾满鲜血的双手。<br><br>　　今天，虚假陈述和言辞的时代已经结束，世界正在等待采取行动，犹太复国主义者亲手打开地狱之门，他们会因这种不公正而疯狂。”<br><br>　　伊朗最高领袖称之为：最后一天！<br><br>　　以色列犹太人在走向过街老鼠的路上越做越快，谁都救不了他们。<br><br>　　不久前，以色列国防部长加兰特承诺，对加沙地带的前所未有的行动将被铭记50年。<br><br>　　是的，在这场冲突中，人类都记住了以色列新纳粹犹太狂魔的凶残嘴脸。<br><br>　　以色列说谁是哈马斯，谁就是哈马斯。以色列要杀谁，谁就要引颈受戮。<br><br>　　医院、学校、孤儿院、难民营、平民车队、老人、孩子、妇女、孕妇、残疾人、绝症病人……<br><br>　　只要是巴勒斯坦人，一切都是以色列屠杀的对象。<br><br>　　如此没有人性的以色列，也有脸时常在联合国卖惨哭诉自己遭遇的纳粹大屠杀。<br><br>　　不得不说，以色列已经把犹太人利用二战大屠杀博取的同情消耗殆尽。<br><br>　　以色列轰炸医院的凶残程度已经挑战了人类良知的底线。<br><br>　　毫不客气的说，以色列政府已经犯下了反人类罪和战争罪，只不过谁来审判他们才是一个根本问题。<br><br>　　美国向以色列提供各种军事装备，就包括航空炸弹。<br><br>　　以色列制造的杀孽，有美国的一半！<br><br>　　德国总理朔尔茨，在巴以冲突发生后尽显纳粹本色。朔尔茨声称：“基于德国历史上对犹太人犯下的错误，今天的德国对以色列负有特殊的历史责任！”<br><br>　　于是，这就成为德国支持以色列屠杀巴勒斯坦人的借口。<br><br>　　10月17日，以色列军队轰炸医院的悲剧发生时，朔尔茨正在访问以色列。<br><br>　　悲剧发生后，朔尔茨仓皇离开以色列，前往阿尔巴尼亚。可笑的是，心不在焉的朔尔茨在红地毯上竟然迷路，可以想象他的内心多么混乱！<br><br>　　老纳粹幻想榜着新纳粹的大腿死灰复燃，迎接他们的命运一定是共同灭亡！<br><br>　　美欧列强只有尽快能够找到人类的良知，才有资格抬起头来面对全世界！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:41:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：美国狂出天际线，普京访华俄乌战场攻守逆转！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275381-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390065">　　2023年10月17日，普京访华，获得高规格接待。<br><br>　　这次“一带一路”高峰论坛会议，中方提前告知所有与会国，无论领导人和政要都无须带专车。但是唯独俄罗斯谢绝了好意，提前两天安排俄罗斯战略空天军第224特种飞行支队，出动五架伊尔76运输机，将普京所有安保设备运到北京。<br><br>　　中国也表示了理解，毕竟俄罗斯此时还处于局部战争状态，必须随时确保战略打击遥控不受任何外界干扰，也就是普京的“核手提箱”必须随时随身携带。<br><br>　　这次普京来华，中方特别重视，不但迎接规格高而且安保级别也高。不仅安排了红地毯、贵宾仪仗队，还采用了保护罩舷梯。<br><br>　　一、国际刑事法院的荒谬<br><br>　　2023年8月22日至24日，金砖国家领导人第十五次会晤在南非约翰内斯堡举行。这是2020年新冠疫情暴发后，金砖国家举行的首场线下会晤。原本普京有计划参加峰会，但是南非是国际刑事法院签约国。2023年3月17日，国际刑事法院向俄罗斯总统普京发出了逮捕令，指控他涉嫌犯下了非法将儿童从乌克兰转移至俄罗斯境内的战争罪行。<br><br>　　但是俄国方面为了避免南非过于为难，普京就没有去南非参会。<br><br>　　这次普京访华，一是因为中国和俄国都不是国际刑事法院的签约国，无须顾忌国际刑事法院；二是因为中俄高度互信，即使是签约国，不给他们面子也没什么大不了的。<br><br>　　10月7日开始的巴以冲突，已经造成伤亡过万。10月13日，联合国儿童基金会发布声明称，加沙地带的儿童“付出了最惨重的代价”，数百人在巴以新一轮冲突中死伤。<br><br>　　如此人间惨剧，我们并没有看到所谓的国际刑事法院向以色列总理内塔尼亚胡发出逮捕令。<br><br>　　二、以色列喊冤倒打一耙<br><br>　　哈马斯袭击以色列之后，以色列立即将自己打扮成了受害者的角色向全世界喊冤。<br><br>　　但是，多年以来以色列任意欺凌屠杀巴勒斯坦人，随心所欲入侵黎巴嫩，不定时用战机和导弹轰炸叙利亚首都大马士革，强占叙利亚戈兰高地拒不归还。<br><br>　　仅在2023年，以色列就多次和周边国家交火。<br><br>　　2023年5月，以色列挑衅叙利亚，空袭加沙地带；<br><br>　　6月，以色列与埃及交火，在约旦河西岸强行建立定居点，武力驱赶埃及平民；<br><br>　　7月，以色列炮击黎巴嫩，对叙利亚平民区空袭；<br><br>　　8月，以色列派出士兵袭击叙利亚；<br><br>　　9月，以色列再次空袭叙利亚。？？<br><br>　　10月，巴勒斯坦哈马斯武装反击以色列。<br><br>　　以色列暴怒，指责哈马斯是恐怖分子竟然没有原地受死。<br><br>　　巴以冲突爆发后，中俄和阿拉伯国家立场基本一致，普遍支持1967年联合国决议为基础，分别建立以色列国和巴勒斯坦国。<br><br>　　目前的问题是，以色列已经建国，而巴勒斯坦依然没有独立建国的机会。一个重要的标志是巴勒斯坦成功加入联合国，前提是美国和以色列不要再投反对票。<br><br>　　除了程序问题，以色列强占耶路撒冷，并将其作为自己的首都。这就导致巴勒斯坦没有首都可以建国，因为按照1967年决议，巴勒斯坦的首都就是耶路撒冷。<br><br>　　原本美欧西方世界是集体站位支持以色列的。<br><br>　　但是，多年以来，以色列对阿拉伯人的种种暴行有目共睹，犹太人已经透支了第二次世界大战时因为纳粹大屠杀获得的同情。<br><br>　　目前，美欧西方国家普遍明确表态支持以色列的自卫权，但是除了美国、英国、德国等几个国家之外，很多国家还希望以色列行使自卫权要遵守国际法，不要在加沙制造人道主义危机。<br><br>　　但事实上，人道主义危机已经出现，加沙一百多万人无家可归，无数民居被以色列炸毁，已经统计出上万人死伤。<br><br>　　要解决巴以冲突，阿拉伯国家尤其是沙特为首的阿盟22国的立场和态度最关键。<br><br>　　中国和俄罗斯作为中立大国，并不准备直接介入巴以冲突，而是希望与广大阿拉伯国家一道推进和平进程，实现两国方案。<br><br>　　三、俄乌战场的变化<br><br>　　客观来看，巴以冲突爆发，对俄国在俄乌战场是利好。西方雇佣兵纷纷离开乌克兰，前往以色列，准备进入加沙打巷战。很大程度上减轻了俄军在前线的压力，毕竟北约雇佣军的作战水准非常转业。<br><br>　　2023年9月初，汉唐智库徐吉军在访问俄国期间，采访一位前线归来休假的坦克车长。<br><br>　　这位军官介绍说，俄军面对的主要是北约雇佣军，乌克兰士兵普遍是作为炮灰在前线吸引火力，一旦俄军开炮，大概五轮射击就会被北约炮火锁定。北约雇佣军作战水准非常高，一旦锁定目标，第一发炮弹就会命中，不需要进行校准。这就是现实的威胁。<br><br>　　北约雇佣军离开乌克兰战场，俄军压力减轻。这是巴以冲突的作用。<br><br>　　在中国，巴以冲突同样起到了非常玄妙的作用。<br><br>　　自从巴以冲突爆发，中国网友观察到，在中国互联网舆论中：<br><br>　　“华为手机没有人吹毛求疵了、网上抹黑比亚迪汽车的文章少了、跨性别的彩虹旗没人举了、鼓吹乌克兰胜利的声音变弱了、精日哈韩也顾不上了……”<br><br>　　原因非常简单，一份工资只能干一份活，干多了顾不上啊……<br><br>　　谈到俄乌战场，有一个消息其实值得大家关注。<br><br>　　10月16日，欧洲真理报报道，俄罗斯财政部部长西鲁阿诺夫在国家杜马预算和税收委员会的会议上称，到目前为止，俄罗斯几乎所有的进口无人机都来自中国。<br><br>　　西鲁阿诺夫在会议上介绍了俄国建立自己的无人机生产基地的新方案。他说，“今天的无人机大多来自中国。我们感谢我们的合作伙伴。但有必要建立我们自己的资源基础，并且已经拨出了必要的资金。我们正在向无人机投入更多资金。总计超过600亿卢布，用于一个新的国家项目，即开发自己的无人机基地。任务是，到2025年，所有无人机中有41%属于俄罗斯制造的品牌。”<br><br>　　目前，在俄乌战场的激烈对抗中，无人机已经成为主要的杀伤性武器，消耗量惊人。准确定义无人机的作用，就像是子弹、炮弹、地雷一样普遍使用。<br><br>　　在高峰期，俄国每天消耗的无人机上万架。<br><br>　　依然是前文那位俄军坦克车长介绍，俄乌双方都利用装备反制对方的无人机，第一选择是俘获对方的无人机，然后遥控回去轰炸对手；第二选择是击落。双方各有攻守，战斗极其激烈，不分伯仲。根本原因是美国北约的电子战作战能力的确压过俄军一筹。<br><br>　　来自俄军前线的消息，普遍反映称无人机数量不足，还需要加大供应。<br><br>　　可想而知，无人机已经成为大量消耗品，俄国必须建立可靠的生产线。<br><br>　　上述消息表明，中国对俄国的支持一直实际存在，只不过我们劝和促谈，始终保持中立姿态。<br><br>　　中国和俄国是两个独立大国，都是联合国安理会常任理事国，两国关系不受其他国家的干扰和要挟。这是独立自主的体现。<br><br>　　四、中俄合作的空间<br><br>　　普京本次访华，必将深化两国合作关系。<br><br>　　一是共同开发建设俄国西伯利亚经济特区；二是推进中俄通商口岸建设；三是推动俄国太平洋沿岸港口与中国的合作；四是两国能源合作；五是两国经济领域加大力度扩大投资范围；六是军事领域继续紧密合作。<br><br>　　在当前的国际背景下，中俄军事合作始终是重中之重。除了两国在军事战略军事领域的协作之外，军事科技领域依然有极其广阔的合作空间。<br><br>　　俄乌战争爆发后，俄国在常规战争中暴露出较多的短板，尤其是一个国家力抗美欧北约五十国反俄联盟，导致俄军屡受重挫。<br><br>　　但是，我们还要承认，俄国在战略核潜艇、核导弹、高超音速武器、核鱼雷等战略威慑领域依然有鲜明的特点和独特的优势。<br><br>　　2018年，普京在国情咨文中公布了俄国“六大新型武器系统”，其中包括：“萨尔玛特”洲际弹道导弹、“海燕”核动力巡航导弹、“先锋”高超音速导弹、“匕首”高超音速导弹、“佩列斯韦特”激光武器系统、“波塞冬”核动力无人潜航器（核鱼雷）等。<br><br>　　目前，“先锋”高超音速导弹、“匕首”高超音速导弹已经用于实战。“萨尔玛特”洲际弹道导弹、“佩列斯韦特”激光武器系统、“波塞冬”核鱼雷已经列装，“海燕”核动力巡航导弹刚刚试验成功！<br><br>　　“海燕”核动力巡航导弹是一款战略威慑武器，爆炸当量高达10万吨，采用核反应堆作为动力，理论上具备无限射程，可以在天上停留好几天，能绕过美国国土防御，实现对全球任意目标进行超远程打击。<br><br>　　“波塞冬”核鱼雷作战特点与“海燕”核动力巡航导弹非常相似，区别是一个在空中，一个在水中。<br><br>　　俄国的战略威慑领域的技术创新，与中国在常规武器领域的全面突破，形成了鲜明的对比。无论如何评估，中国和俄国在军事领域优势互补，合作空间极大。<br><br>　　五、美国狂出天际线<br><br>　　2023年10月12日，美国国会“战略态势委员会”发布报告。<br><br>　　这份报告宣称，“美国领导的国际秩序及其所坚持的价值观”正受到中俄的“威胁”。这种“威胁”将在2027年至2035年期间变得严重，因此美国现在需要做出决定，以便让国家做好准备，美国及其盟友必须做好同时威慑和击败这两个对手的准备。美国必须通过扩大常规力量、加强联盟和推进核武器现代化计划，为可能与俄罗斯和中国同时发生的战争做准备。”报告建议美国在亚洲和欧洲部署更多的战术核武器、生产更多的B-21隐形轰炸机和新的“哥伦比亚级”核潜艇等。<br><br>　　对于美国的疯狂战争宣示，普京总统评价说，美国国会委员会关于“为与核大国中国、俄罗斯同时开战作准备”的建议是“一派胡言”。<br><br>　　尽管美国国会形同疯狂胡言乱语，但同时也印证了中俄合作的必要性。既然对手如此顽固凶残，不联手烹鹰岂不是傻子？<br><br>　　10月9日，英国路透社报道，美国海军战争学院的最新研究报告称，中国新一代战略核潜艇“得到俄罗斯技术支持”，在噪音等领域实现重大突破，“它是美国的噩梦”。美国海军战争学院的中国海事研究所公开发表的研究结果预测，中国正在建造的096型战略核潜艇得到俄罗斯的技术支持后，将更难以探测。<br><br>　　096型核潜艇长约140米，水下排水量约2万吨，远远大于现役的094型核潜艇，携带和发射中国最先进的巨浪-3洲际弹道导弹，射程超过12000公里。<br><br>　　中国目前服役的094型战略核潜艇，携带“巨浪-3”型潜射洲际导弹尺寸较大，不得不采用龟背设计，带来水下阻力和噪音偏大的问题，成为094的短板。<br><br>　　美国研究显示，096型战略核潜艇在隐身、传感器和武器方面可以与俄罗斯最先进的同类潜艇相提并论，将对美国及其印太盟友产生“深远影响”。<br><br>　　中国如果补上战略核潜艇的短板，“三位一体核威慑”将具有更强大的二次核反击能力。这对于遏止美国的战争野心尤其是核讹诈有着重要的意义。<br><br>　　六、军事战场不要手软<br><br>　　在中俄合作的基础上，俄军有必要抓住巴以冲突带来的机会，加大力度突破乌军防线，实现俄乌战局的大逆转。<br><br>　　目前，俄军正在围攻顿涅茨克西北方向的军事重镇阿夫迪夫卡。<br><br>　　乌军在阿夫迪夫卡花费八年时间修建了大量的坚固工事，俄军2022年８月份就开始对其外围阵地发起猛攻，一直未能攻克。<br><br>　　随着巴以冲突的爆发，乌军军心涣散，俄军已对阿夫迪夫卡形成了三面合围，只剩下后方一个８公里的缺口，随时有可能将城内乌军包围并实现全歼。<br><br>　　2023年上半年，俄乌围绕阿特木斯克（巴赫穆特）的鏖战宣告结束，乌军伤亡十五万人最终还是丢掉了这座枢纽城市。<br><br>　　阿夫迪夫卡或将成为下一个阿特木斯克，乌军将阵亡多少人？我们拭目以待。<br><br>　　从2023年6月初至今，乌军已经伤亡10万人和大量军事装备，目前乌军已成强弩之末。<br><br>　　俄军有必要抓住战机，迅速将战线推进到第聂伯河沿岸。<br><br>　　俄乌战场，巴以冲突以及亚太问题紧密相关，每一个方向的胜利，都是广大发展中国家摆脱霸权压迫的希望！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:40:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：第一天高密度的会见，到底有什么讲究？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275377-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390061">　　这是一次高密度的会见，一场接着一场。<br><br>　　北京进入“一带一路”时间，看外交部网站，仅10月17日第一天，中国最高领导人除了举行欢迎宴会外，已经会见了八位外国领导人。<br><br>　　今年中国最重要的主场外交，确实很不一般。<br><br>　　按照外交部网站的排序，这八位是：<br><br>　　哈萨克斯坦总统托卡耶夫、<br><br>　　埃塞俄比亚总理阿比、<br><br>　　智利总统博里奇、<br><br>　　匈牙利总理欧尔班、<br><br>　　巴布亚新几内亚总理马拉佩、<br><br>　　印度尼西亚总统佐科、<br><br>　　塞尔维亚总统武契奇、<br><br>　　乌兹别克斯坦总统米尔济约耶夫。<br><br>　　外交无小事，为什么是这八位领导人？<br><br>　　我也不知道内部信息，完全从一个观察者的角度，几点我个人的粗浅看法吧。<br><br>　　看点一，这个“第一”很特别。<br><br>　　见的第一位客人，就是我们邻国哈萨克斯坦总统托卡耶夫。<br><br>　　为什么是他？<br><br>　　我想，一个大家都知道的事实，“一带一路”倡议最早提出，就是在哈萨克斯坦。<br><br>　　在与托卡耶夫会见时，中国领导人就很感慨地说，10年前，我在哈萨克斯坦首次提出共建“丝绸之路经济带”倡议。<br><br>　　对这个特殊缘分，托卡耶夫也特别看重。他告诉中国领导人：哈萨克斯坦是共建“一带一路”倡议的首倡之地，从第一天起，哈方就坚定支持并积极参与。<br><br>　　这个“第一”不简单，所以，会见也是第一个见。<br><br>　　另外看视频，托卡耶夫这次还回到了母校——北京语言大学，并欣然写下中文留言。<br><br>　　在这次来华的外国领导人中，中文第一，肯定非托卡耶夫莫属。<br><br>　　看点二，印尼总统不简单。<br><br>　　这次，印尼总统佐科又来了。<br><br>　　之所以说“又”，因为不久前结束的成都大运会，他也去了。两个月后，他又来到北京，说明了什么？<br><br>　　中国和印尼关系，正越来越密切。<br><br>　　更何况，印尼与“一带一路”也有特殊的缘分。<br><br>　　当着佐科的面，中国领导人也很感慨地说：印尼是我提出共建“21世纪海上丝绸之路”的首倡之地。10年春华秋实，中印尼……成为共建“一带一路”国际合作的重要样板。<br><br>　　这里面，还有不得不提的金字招牌——雅万高铁。今年的10月2日，佐科很高兴地宣布：雅万高铁是印尼第一条高铁，也是整个东南亚第一条……<br><br>　　更要注意到，中国领导人与其他外国领导人，一般都是“会见”，但与佐科是“会谈”。<br><br>　　为什么？<br><br>　　因为这还是佐科的国事访问。所以，哪怕再忙碌，还是有全套的礼仪。<br><br>　　在会谈前，中国领导人在人民大会堂北大厅，为佐科举行欢迎仪式，陪同佐科检阅仪仗队，并观看分列式。<br><br>　　佐科的这个待遇，真是不一般。<br><br>　　看点三，这个80后很有个性。<br><br>　　这确实让人刮目相看，智利总统博里奇，1986年出生，智利历史上最年轻的总统。<br><br>　　人家30多岁就已经是一国总统，我们30多岁都在干什么？<br><br>　　大家可以看一下地图，智利在哪里？<br><br>　　在距离中国最遥远的拉美！<br><br>　　“丝绸之路”，传统上在欧亚大陆，延伸到非洲，但“一带一路”倡议，全世界响应，拉美领导人也纷至沓来。<br><br>　　在和中国领导人会谈时，年轻的博里奇表态：我非常荣幸来参加“一带一路”高峰论坛并进行国事访问。智利在拉中关系发展中创造了很多第一，智方深感骄傲。共建“一带一路”倡议，源自中国5000多年传统文化……<br><br>　　这是一个很有特性的总统，胡子拉碴，还不系领带。<br><br>　　看他前两天去登了长城，不由感叹：“确实很震撼！能亲身感受它，我感到十分骄傲。我们能从这一伟大文明中学到很多东西。”<br><br>　　看点四，中国又多了一个塞铁。<br><br>　　我们都知道，中国有巴铁，还有一个柬铁。<br><br>　　巴铁是巴基斯坦，柬铁是柬埔寨。<br><br>　　这一次，巴基斯坦总理来了，柬埔寨首相来了。<br><br>　　但中国的朋友，又多了一个铁哥们——塞铁。<br><br>　　那就是南欧的塞尔维亚。<br><br>　　看外交部的通稿，会见塞尔维亚总统武契奇时，中国领导人就指出：塞尔维亚是中国的铁杆朋友，两国关系经受住国际风云变幻考验，堪称中国同欧洲国家友好关系的典范。<br><br>　　武契奇也很感慨，说：我率庞大政府代表团来华出席第三届“一带一路”国际合作高峰论坛，体现了塞方对中国的尊重、友好和重视。塞尔维亚在所有涉华问题上都同中国站在一起……我们对塞中铁杆友谊感到自豪。<br><br>　　国际交往，国家利益是第一位的，但中塞越走越近，“一带一路”功莫大焉，确实让双方都得益。<br><br>　　武契奇在中国粉丝不少，估计这几天会很忙。<br><br>　　看点五，大国小国中国都尊重。<br><br>　　这还真不是说说，而是确实如此。<br><br>　　在第一天的会见中，有大国领导人，但也有略小一点的国家，比如匈牙利总理欧尔班、巴新总理马拉佩、塞尔维亚总统武契奇等。<br><br>　　但都是同样的规格，会见时长也都差不多，一些话还很有针对性，外国领导人听了非常认同。<br><br>　　什么是尊重？<br><br>　　这就是尊重。<br><br>　　巴新总理马拉佩就当面感慨：感谢中国对巴新始终平等相待，充分尊重巴新的主权和独立……同中国加强合作，不仅对巴新意义重大，对世界也十分重要。<br><br>　　还有，在与埃塞总理阿比会见时，中国领导人还特别祝贺埃塞获邀加入金砖组织。他还说，埃塞是世界马拉松运动强国，中方愿同埃塞一道，弘扬马拉松精神，在促进和平与发展的征程上携手同行，共同构建人类命运共同体。<br><br>　　再次来到中国的阿比，也感叹“北京更加清洁美丽、人民更加幸福”，埃塞希望向中方学习借鉴治党治国理政经验……<br><br>　　看点六，对比太过强烈。<br><br>　　这一点，就不用多说了。<br><br>　　中东战火密布，一场大战在即。以色列30万大军围困加沙，每天都有人被炸死炸伤。美国也没闲着，除了向以色列运送军火外，美军的两个航母战斗群，也紧急驶往以色列，拜登据说也要马上去以色列……<br><br>　　在中国北京，却是一团喜庆，一场盛会要举行。一个又一个国家领导人，从世界各地飞抵北京，出席第三届“一带一路”高端论坛。北京也是秋高气爽，晚上走在长安街上，格外的流光溢彩。<br><br>　　唉，世界炮火连天，中国埋头苦干。<br><br>　　“一带一路”倡议，更让世界看到了合作的希望和机会，世界破破烂烂，兔子缝缝补补。<br><br>　　看点七，我们还有什么理由不努力。<br><br>　　说了半天，这还是第一天的事情，接下来还有更密集的外交活动。来参会的外国贵宾，还有：<br><br>　　肯尼亚总统鲁托、<br><br>　　尼日利亚副总统谢蒂马、<br><br>　　斯里兰卡总统维克拉马辛哈、<br><br>　　刚果（布）总统萨苏、<br><br>　　柬埔寨首相洪玛奈、<br><br>　　老挝人民革命党中央总书记、国家主席通伦、<br><br>　　埃及总理马德布利、<br><br>　　泰国总理赛塔、<br><br>　　巴基斯坦总理卡卡尔、<br><br>　　阿联酋联邦最高委员会成员、哈伊马角酋长谢赫萨欧德·本·萨格尔·卡希米、<br><br>　　俄罗斯总统普京、<br><br>　　莫桑比克总理马莱阿内、<br><br>　　蒙古国总统呼日勒苏赫、<br><br>　　越南国家主席武文赏、<br><br>　　阿根廷总统费尔南德斯、<br><br>　　土库曼斯坦人民委员会主席库尔班古力·别尔德穆哈梅多夫、<br><br>　　联合国秘书长古特雷斯、<br><br>　　新开发银行行长罗塞夫等。<br><br>　　其中，普京等的会见，更是全世界关注。<br><br>　　这确实是一场盛会。“一带一路”倡议带来的是机遇，也让世界看到了中国的诚意、中国的智慧。<br><br>　　领导人在祝酒辞中就说：共建“一带一路”追求的是发展，崇尚的是共赢，传递的是希望。唯有自强不息、不懈奋斗，才能收获累累果实，才能建立利在千秋、福泽万民的长久之功。<br><br>　　顿了一顿，他又说：这是我们这一代政治家对当代人和后代人的责任。<br><br>　　责任和担当，关键还是要干呐！<br><br>　　过去40多年的发展，中国不就是靠干出来的吗？<br><br>　　第一天就这样高强度的工作，接下来还有更密集的外交安排，主席都这样拼，我们还有什么理由不努力？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:35:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[九边：为啥中东就团结不起来？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275376-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390060">　　首先还是要说，这段时间关于中东的讨论，已经达到类似“中医”和“转基因”问题的程度了，不少人在群里对骂、退群，还有线下真绝交的。<br><br>　　真没必要。说真的，自打我记事起，那地方就闹得一锅粥，现在我过了要被互联网大厂辞退的年龄了，那地方依旧还在打，大概率还得持续一些年。没必要有太深的代入感，以前中国老百姓看那些地方的乱斗，一直都是个看戏心态，到了今年突然好像非常上头。<br><br>　　也正是因为对那边的国家都没啥感情，我上一篇《以色列要完蛋了吗？》尝试尽量客观，把两边的情况都说出来。整体反馈是很好的，极少的些人竟然说我屁股歪。我问他这里边描述的都是事实，怎么歪了？他说就应该只说以色列的毛病，很多事就算是事实也不应该说出来，不然大家思想就乱了，不知道该支持谁。<br><br>　　这言论让我感觉挺震惊，才发现很多人还处在童年时代，对世界的理解停留在看电视剧先问谁是好人谁是坏人的状态，真羡慕他们这种一直长不大的童真。<br><br>　　不过好在绝大部分人脑子还是挺正常，那篇阅读量也非常大，也能看出来绝大部分读长文的人还是想了解全貌，而不是发泄情绪。<br><br>　　此外大家还要有个常识，历史上99%的人是没有后代的，现在的全人类，是有一个共同祖先的。也就是说，绝大部分个人和种族，最后都湮灭了，只有极少数中的极少数存活到了现在，或者说幸存到了现在。<br><br>　　所以也没必要去论证哪个种族天性残暴，昂撒人、突厥人、斯拉夫人，都经历了野蛮的杀戮和被杀戮之后才幸存到了现在。哪怕我们中华文明，历史上经常出现一大半以上的人口灭绝。大家也知道一句话，“960多万平方公里不是充话费送的”，从黄河中下游的一小片扩张这么大，这个过程不可能是温情脉脉的，只能是铁和血的扩张和征服。<br><br>　　换个说法，活到现在的民族，都不是善茬，善茬早就在惨烈的一轮又一轮屠戮中被灭族了。<br><br>　　所以我一直尽量聊事实聊逻辑，少批判少控诉，没意义，而且像个祥林嫂。<br><br>　　大家这两天应该已经看出来了，这次以色列做得这么过分，但是很多人期待的中东大联合并没有出现，到现在以国家名义站出来替哈马斯说话的只有伊朗。<br><br>　　更离谱的，大家知道，现在的巴勒斯坦是分成两部分的：<br><br>　　左边的是哈马斯控制的加沙地区，右边的那个法塔赫控制着约旦河西岸。那个法塔赫整体也是安静如鸡，摆出一副事不关己的造型，就好像加沙地带的悲剧跟自己一点关系都没一样。<br><br>　　那问题来了，这些兄弟们咋都这样？<br><br>　　了解内情的小伙伴也都知道，哈马斯和法塔赫他俩之间的关系，有点像北洋政府和蒋委员长的关系，看着好像都是“民国”，其实分得很开，甚至是要灭掉对方的关系。这两天法塔赫已经公开喊话，它才是真正的巴勒斯坦，哈马斯只能代表它自己，谁也代表不了。倒也没乱说，全世界所有跟巴勒斯坦有外交关系的国家，交往对象都是法塔赫。<br><br>　　大家知道阿拉法特吧，他领导的组织叫“巴解”，巴解跟《倚天屠龙记》里的明教一样，主要的武装力量是“五行旗”，也就是五个下属组织，各个旗主都是未来的教主候选人。巴解下边也有八个小组织，其中最大的一个，就是那个法塔赫。后来这个法塔赫取代了“巴解”成了话事人。<br><br>　　巴解在跟以色列斗争过程中，发现确实搞不定以色列，不打了，准备过日子，于是双方和解。现在的约旦河西岸已经很平静了，很多老百姓去以色列上班，法塔赫上层也过上了比较奢侈的生活。经济上极度依赖以色列，这也是为啥他们并没有太多的动机去招惹以色列。<br><br>　　但是另一个组织，由伊朗和沙特支持的哈马斯却不想和解，准备继续斗争。于是就形成了咱们熟知的“加沙地区（哈马斯）”和“约旦河西岸（法塔赫）”。我小时候这俩地方都在闹，后来约旦河西岸慢慢消停了，只剩下加沙地区一直在闹腾。<br><br>　　网上有人形象地描述为，“法塔赫”就是汪精卫，“哈马斯”就是蒋委员长，也有点道理。<br><br>　　不过有个明显问题，拿巴勒斯坦和中国比有点不太合适，哪怕抗战过程中，中国也是个超级大的国家，是很难彻底输掉的。尤其是有强大的外援，一开始是苏联，后来是美国。<br><br>　　毛主席也在《论持久战》里认为阿比西尼亚（也就是现在的俄塞俄比亚）被灭国的原因是：<br><br>　　1、它太小，而且是落后的农奴制国家；<br><br>　　2、没有国际援助。<br><br>　　而中国能坚持到最后：<br><br>　　1、我们是大国，而且是正义一边的；<br><br>　　2、正义的一边会等到援助。<br><br>　　原文是：<br><br>　　中国的短处是战争力量之弱，而其长处则在其战争本质的进步性和正义性，在其是一个大国家，在其国际形势之多助。这些都是中国的特点。<br><br>　　大量的直接的援助，目前虽然还没有，尚有待于来日，但是中国有进步和大国的条件，能够延长战争的时间，促进并等候国际的援助。<br><br>　　能看出来，作为极度务实的政治家，毛主席对三个因素特别看重，战争潜力，正义性，还有外援。没有战争潜力，就扛不住侵略者的进攻；没有正义性，就等不来外援，以中国当时的实力，确实很难打赢日本，尤其是最富饶的东北、华北、江浙都被日本占了的情况下。<br><br>　　可能有小伙伴说，领土不容谈判，自己的领土必须拿回来，打到最后一个人也拿回来。<br><br>　　这个倒确实是，不过全世界绝大部分国家都有一块到好几块自己的领土在别的国家那里，可能是历史上丢的，可能是自己的领土被别人占着，这都很常见。<br><br>　　一般的选择都是能打就打，实在是打不赢，一点希望都没，那就先过日子，谋发展，实力上来了再说。或者等着格局发生变化，比如法国一度丢了阿尔萨斯和洛林，养精蓄锐了半个世纪，后来趁着第一次世界大战，又把这两块领土抢了回去。毛主席时代面对优势的美国海军，也推迟了解放那个省。<br><br>　　同理，俄乌战争的最终结局大概率是乌克兰的乌东收不回去，双方就地停战，乌克兰宣布推迟解放乌东，类似朝鲜战争最后的结局一样。巴勒斯坦和以色列之间的战争，最后大概率也是妥协过日子，等将来再说。一直闹闹哄哄打下去，也不是个事。<br><br>　　当然了，这需要双方的努力，以色列把巴勒斯坦关在加沙那个露天监狱里，连西方都看不下去，这样做能和平有了鬼了。<br><br>　　我国这两天正在推动和平建国，这也意味着双方必然得做出一些妥协，以色列得放弃一部分现在占着的领土，哈马斯也不能再追求光复所有领土把以色列彻底灭了。现在这种状态，注定没有结果。<br><br>　　还是挺希望能成的，主要是希望我国能推动成功，那可是得诺贝尔和平奖的操作。<br><br>　　有人说，以色列厉害是因为有外援。其实打仗很少没外援的，比如“一战”中的沙俄主要靠英法外援，“二战”又引入了大量美国外援，现在不也在找朝鲜援助炮弹嘛。哪怕中国在抗美援朝三次战役之后也开始大量引入了苏联外援。五次中东战争，本身也是美苏两个阵营的代理战争。对，苏联一开始支持以色列，后来又支持中东国家了。<br><br>　　五次中东战争阿拉伯人全败，很多人说是美国的援助，当然这是重要原因，不过一般主流学界还是觉得中东国家自己的内因实在是决定性因素。<br><br>　　比如人员素质问题，啥武器到了他们手里，都能变得跟柴火棍差不多，尤其一些科技武器。空战和坦克战，阿拉伯国家一直是个非主流，主要也和他们不太重视教育有关，玩不动技术兵器。<br><br>　　不过最关键的，还是中东国家窝里闹的毛病。他们窝里闹，并不是大家想象的那种不能见面，而是见了面和和气气， 却各自心怀鬼胎。甚至可以联盟去搞别人，顺利的时候都好说，稍微有点问题，联盟肯定炸窝。<br><br>　　大家可能不知道，一百多年前，现在阿拉伯那块地是被奥斯曼帝国统治的，后来在英国人的帮忙下，先知穆罕默德的后代，也就是“圣裔”哈西姆家族带领阿拉伯起来反抗，他们是准备建立一个完整的阿拉伯国家。后来英国人没兑现诺言，阿拉伯既没有毛主席，也没有尼赫鲁，没能统一，阿拉伯碎了一地，从此就开始“三个和尚没水喝”，碰上啥事都在各自打小算盘。<br><br>　　这里边首先要说的是伊朗。<br><br>　　不知道为啥，不少人把伊朗当做阿拉伯人的大哥，这就错得没谱了。伊朗是波斯人，跟阿拉伯人根本不是一伙的，甚至犹太人论血统，反倒是跟巴勒斯坦人是一样的（不过犹太人流浪过程也跟欧洲那边有结合）。历史上伊朗人建立的辉煌波斯文明被阿拉伯人给灭了，于是他们信仰了少数派的什叶派。<br><br>　　你跟伊朗人说他们是阿拉伯人，几乎相当于伊朗人问你长得这么黑，是不是非洲人那么有侮辱性。伊朗人内心深处是很高傲的，觉得自己是波斯人，是白人，跟阿拉伯天然不是一伙的，也不屑于跟他们一伙。<br><br>　　这也是为啥在过去几十年里，历次中东战争中，伊朗都站在边上看，因为它觉得那事跟它没关系。甚至更认同以色列一些，因为它俩都是杵在阿拉伯世界的两个非主流，有点心心相惜。<br><br>　　也正是因为他俩都是中东的异端，两伊战争爆发后，伊朗遭到整个世界的排斥，因为它既反美也反苏，几乎被围殴了。<br><br>　　反倒以色列对伊朗援助非常积极，伊朗80%的武器都是通过以色列买的。当时伊朗的武器都是美式的，那些耗材如果没有以色列根本没法进口。离大谱的是，以色列建国之后，也想搞工业，可是自己没石油，于是从1959到1979年，以色列主要的石油就是伊朗供应的，没这些石油，以色列根本打不赢那五次中东战争。<br><br>　　后来他俩的关系越来越恶化，原因有很多，其中以色列最容忍不了的，就是伊朗发展核武器。毕竟以色列是没有战略纵深的，就那么几个大城市，非常担心核武器。为了控制伊朗核武器，有些事做得极其过分，比如炸过伊朗的核设施，也架设遥控机枪狙杀过伊朗核物理学家。<br><br>　　而且伊朗和以色列之间维持着一种奇怪的默契，就是相互之间暗地里往死搞，明面上却基本相安无事。<br><br>　　这次伊朗的态度也是魔幻，一开始大家都觉得是它支持了哈马斯，它说没支持。后来以为它要躲起来，伊朗又说以色列再闹它就不认了。到了16号，又说只要以色列不主动攻击伊朗，它就不动手。<br><br>　　普遍认为主要也是伊朗的经济实在是一言难尽，通胀高得离谱，并不想跟以色列闹大，经济不好的时候卷入战争，很容易发生沙俄那种内爆，上一次伊朗发生革命，也是因为经济问题导致的政权崩溃。<br><br>　　那中东真正的头目是谁呢？<br><br>　　以前是埃及。<br><br>　　埃及对于灭掉以色列非常积极，五次中东战争里，三次半和埃及有关，现在的加沙地带，一度也被以色列给抢走了。<br><br>　　不过也正是因为埃及太过积极，在战争中损失很大，一度把自己的西奈半岛也丢了。<br><br>　　后来发现兄弟们不靠谱，赶不走以色列，干脆不想打了。于是和以色列和谈，以色列把西奈半岛还给它，埃及答应今后再不跟以色列闹了。现在的西奈半岛依旧没有驻军，只有警察和安全部队维持秩序。<br><br>　　埃及还顺手在加沙地区朝着埃及的那个方向也修了护栏，防止巴勒斯坦人跑埃及去。看下图就能看出来，加沙一面朝海，两面朝着以色列，还有一边对着埃及，埃及在那边也修了围墙。<br><br>　　而且埃及这些年一直不太顺利，比较穷，粮食严重不足，去年俄乌战争打了起来，埃及莫名其妙受了牵连。因为埃及粮食不能自给，接近90%的粮食需要从俄乌这俩大粮仓购买，那俩打仗，粮食运不出来，埃及人差点饿肚子。如果真饿了肚子，说不定就会闹革命，前些年埃及已经爆发过一次革命了。<br><br>　　埃及和以色列和谈建交之后，终于不用打仗花钱了，中东也不再有人把他当大哥。<br><br>　　之后伊拉克一度当过几年大哥，不过在两伊战争中和伊朗对耗，落了个两败俱伤，后来被美国打了两次基本上消停了。这几年恢复得不错，但是离巅峰还有段距离，可能还需要一些年。<br><br>　　之前还发生过一件事，第一次海湾战争的时候，美国要揍伊拉克，伊拉克却把飞毛腿导弹射向了以色列。动机很清楚，就是让以色列打伊拉克，到时候伊拉克带着阿拉伯搞圣战。多少有点像现在的情况，哈马斯对以色列发动了自杀式进攻，指望阿拉伯兄弟们联合起来搞圣战，但是大家都比较消极。<br><br>　　如今沙特成了中东实力最强的那个，但是它这个大哥又有点名不副实，有钱，但是做事风格非常拧巴，绝大部分时候跟着美国，有时候又和中俄走得很近，这次战争之前，又跟美国关系很近。<br><br>　　而且做事能力也有问题，之前打过也门胡赛武装，没打下来。支持了叙利亚的反政府武装，如今叙利亚政府还在。<br><br>　　最忧郁的应该是约旦，约旦曾经满怀热情地参加中东战争，甚至把“巴解”接到自己家里来。后来“巴解”竟然试图“夺舍”，爆发了惨烈的战争，终于把巴解赶出去了。<br><br>　　约旦心也凉了，干脆跟以色列建交，只想岁月静好，不再参合中东恩怨。约旦尽管也是中东国家，但没石油，在中东比较穷，支柱产业是旅游业，更不可能卷入战争了。上文提到的那个“先知”的“圣裔”哈西姆家族，如今就在约旦掌权。<br><br>　　至于叙利亚就不说了，领土前几天还被土耳其空袭，还被以色列空袭，正在跟反对派谈判，穷得一塌糊涂，很长时间内都没啥话语权了。<br><br>　　而且中东国家有个转折点，也就是2011年的“阿拉伯之春”，很多国家爆发了革命，死了上百万人，损失了上万亿，到现在伤痕还在。<br><br>　　这也让大部分国家更加关注自己国家的事，转而专注搞起了民生，提高就业率，毕竟老百姓没工作活不下去，爆发革命，统治阶层也跟着没法活了。<br><br>　　也正是因为这个因素，中东开始走向了“缓和”，不想再砸资金到跟自己关系不大的事情上。这也是为啥哈马斯这些年得到的支持经费是越来越少的，因为中东各国都不想管自己国家以外的事了。<br><br>　　现在多国家的心态类似埃及和约旦，受不了以色列，但是眼瞅这货赶不走了，不如相安无事过日子，提高民生和就业率才是最关键的，不然到时候就不是什么“国际博弈”了，而是血流成河的内爆。<br><br>　　这种思潮如今席卷中东。<br><br>　　也就是说，中东的不团结，从之前的“积极不团结”，走向了这些年的“消极不团结”。<br><br>　　以前是出去抢地盘，打仗过程中各自心怀鬼胎，甚至出钱出力支持彼此国家的反对派。如今是不再想闹腾了，只想好好过日子，提升下老百姓的生活水平，防止老百姓起来闹。<br><br>　　所以这次中东国家会不会团结起来在道义上支持巴勒斯坦？<br><br>　　很有可能。<br><br>　　会不会一起出钱出力？<br><br>　　可能性不大。<br><br>　　尾声：<br><br>　　之前有个段子，说剑桥大学的教授去丛林考察，碰上了食人族，教授惊讶地发现，食人族里竟然有自己的学生。<br><br>　　教授问，你们接受过高等教育，为啥还吃人？<br><br>　　学生说确实是，我这样受过高等教育的不能跟他其他野人一个样，我们穿西服打领带用精致瓷器和刀叉吃人。<br><br>　　必须承认的是，人类最近一两百年确实文明了太多，之前看曾国藩的时候，实在是看不下去，因为动辄就把抓到的太平军全部凌迟，那些太平军很多都是些走投无路活不下去的老百姓。而且在中国最富庶的江浙地区动辄屠城，官军屠城我是难以接受的。<br><br>　　现在当然不可能这么干，不过不代表不野蛮了，也不代表这个世界不再弱肉强食了，其实这一直以来都是这个世界的底色，只是如今不能那么赤裸裸了。<br><br>　　包括俄乌战争，大家想想，如果俄罗斯能像之前处理格鲁吉亚那样，或者印度吞并锡金一样，干脆利索，在别人反应过来之前结束战斗，很可能也就没人说啥了。只是俄罗斯实在是一言难尽，乌克兰得到了国际舆论的支持，援助去了乌克兰那边。<br><br>　　以色列其实一直都是这样干的，中东那几个国家看不惯它，可是又确实打不过，好在有国际观瞻，多少能限制一些以色列的暴行。可能巴勒斯坦攒足了同情和道德支持，可你在战场上打不过，没啥能交换的东西，自然也就没啥筹码。<br><br>　　所以说接下来很长时间里，中东对以色列并没有太好的制衡，加上阿拉伯世界内讧和无利不起早的毛病，就更没啥看点了。过日子会变成主流，和解也是不可逆的主流。<br><br>　　最好的出路可能就是我国现在推动的“和平建国”。<br><br>　　而且另一个好事是，中东国家走向“消极不团结”后，大家不想闹了，只想好好做生意过日子保民生，这对我们的“一带一路”是有好处的，不然一个战火纷飞的中东，谁敢去他们那里投资，投资了也是打水漂。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:34:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：普京来访中国，为什么说是一个重大突破？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275374-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390058">　　“一带一路”国际合作高峰论坛正在召开，来了130多个国家的代表团，其中不乏有国家领导人。这是中国展示主场外交的关键舞台。但俄罗斯总统普京的出场，还是成为了舆论的焦点。<br><br>　　对普京而言，这是一个重大突破。在来访中国之前，普京先去了吉尔吉斯斯坦，这也是普京被国际法院发布“通缉令”后，第一个出访的国家。自西方封锁俄罗斯后，中亚就成为了俄罗斯对外贸易的重要通道。有西方媒体称，“柳叶刀”无人机的很多芯片，都是从吉尔吉斯斯坦采购中转到俄罗斯的。<br><br>　　俄罗斯是吉尔吉斯斯坦最大的外部投资方，去年双边贸易总额攀升37%，达到了34亿美元。进入2023年以后，这一增长态势没有终止，而是稳步提升。<br><br>　　这一次，普京去吉尔吉斯斯坦，主要是为了干两件事：一是，加强防务合作，双方刚签署了“关于建立联合防空系统”的协议。在安全上，吉尔吉斯斯坦还是得靠俄罗斯来保护，它自己没有太多的军事能力。二是，参加独联体峰会，探讨纳卡战争的遗留问题。简单地说就是，强化俄罗斯在独联体内部的大哥地位。<br><br>　　但这只是独联体内部外交，是俄罗斯稳定自己的中亚大后方。普京来华访问，才是重头戏。来中国，才能办成普京在莫斯科办不成的大事。“一带一路”国际合作高峰论坛，是一个大舞台，群英荟萃，各国领导人都在这里。普京自从被国际法院发布“通缉令”后，就没怎么出过国门了，他非常需要一个国际窗口，来重塑大国外交，与外界建立联系。<br><br>　　这个窗口在莫斯科是没有的，得来中国。非洲、南美、中东、中亚、南亚、东欧、东南亚等数十个国家领导人，一次都聚集在北京。一次见到这么多外国政要，对出门都艰难的普京来说，是不容易的。这是俄罗斯搞客场外交的一个好机会，可以会一会匈牙利总理欧尔班、塞尔维亚总统武契奇、印尼总统佐科、埃及总统马德布利、哈萨克斯坦总统托卡耶夫等老朋友。<br><br>　　外交就是要走动，要熟络关系，很久不见面，外交就很难搞，大事也无法敲定。因此，普京来中国，是结束西方外交孤立，让俄罗斯重新融入国际社会的一个重要窗口性机遇。<br><br>　　普京要办的第二件大事，就是加强能源合作。跟随一起来的有两个能源负责人，一个负责石油出口，一个负责天然气出口，而中方安排给普京接机的人，也很特殊，不是外交部的人，而是商务部部长王文涛。中俄贸易合作已经取得巨大成功，双边贸易总额今年有望突破2000亿美元，对中国东北经济的刺激有着明显的拉动作用。<br><br>　　其中的核心在于，中俄蒙能源管道建设，应加速提上日程。中国对俄罗斯能源的进口量，有望得到进一步地提升，以确保中国的能源安全，丰富能源进口多元化渠道。<br><br>　　除了石油、天然气外，俄罗斯的煤炭、木材以及金属矿产等，也都是中国需要大量进口的，中俄贸易潜力依然很大。在欧盟对俄罗斯经济严厉制裁下，俄罗斯除了向东看，没得选。普京现在就是要落实“向东看”战略，把这些规划变成实打实的GDP，促进中俄经济增长。<br><br>　　除了这两件事，普京还得办一件事：扩大对中国商品的进口，吸引中国投资。而今的俄罗斯市场，已经充斥着中国商品，如手机、汽车、电脑、服装等市场，几乎都被中国商品所占领。俄罗斯的外交迎宾车也从奔驰改成了坦克500。俄罗斯想要开发远东，还得引入中国投资。没有钱进来，俄罗斯远东是很难发展起来的。<br><br>　　但这投资这块，官方合作有其固定的流程和进度，如能源投资，修建天然气管道等，这些都没问题。问题在于，中国的民间资本对俄罗斯的远东大开发，兴趣不大。这个需要俄罗斯持续改善营商环境，才能真正吸引到中国的民间资本。<br><br>　　一场俄乌战争，把中俄的地位翻转了。原来，是咱们求着北边老大哥办事，老大哥爱答不理。而现在，北边老大哥也得来求咱们了。这种潜移默化的转变，背后所暗含的正是两个大国的兴与衰。<br><br>　　俄罗斯经济的未来，基本都押在中国的身上了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:31:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：中东火药桶点燃，巴以最新一轮激烈冲突，究...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275372-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390056">　　中东火药桶点燃后，哈马斯做出了最终选择，与刚访问完伊拉克、叙利亚和黎巴嫩的伊朗高层见面。这或许会成为8国围攻以色列的前兆。为防止冲突进一步扩大，中方特使前往中东地区。<br><br>　　最近，刚迎来“和解潮”的中东地区，因为巴以新一轮冲突爆发，似乎又有重回“火药桶”的趋势。对此，新加坡媒体就表示，埋下巴以新一轮冲突“地雷”的元凶，其实就是美西方，“中东火药桶背后的根源，就是‘帝国主义’余烬”。因为是美西方给中东地区埋下了宗教和民族的仇恨种子。<br><br>　　例如一战后，中东地区的不同部落从英法手中获得了土地并建国，而这些国家的国界，大部分是根据《赛克斯—皮科协定》划定的，并非自然形成。这硬生生的把中东地区切割成不同国家的举动，对世代自由往来的游牧民族的影响并不好，引发了国家内战、国家之间的战争。<br><br>　　而在二战后，犹太人大量移居故土，宣布独立建国，至此，犹太人和阿拉伯人的紧张关系到达顶峰。但是，英法等国对此不管不顾。慢慢的，随着美国的崛起，并取代英国成为世界的新霸权后，它对中东的态度和英法一样，既不肯抽身离去，又不想花心思维护中东和平。只是把中东当做扩大自己势力范围的“鸡肋”，甚至变本加厉。因为在20世纪上半叶时，美国发现中东有大量石油。以这种视角来看，说美西方是中东地区不稳定源头，到也不为过。美西方需要为巴以新一轮冲突中，上万人员的伤亡数字承担一定的责任。<br><br>　　回到巴以新一轮冲突中，现在巴勒斯坦武装势力哈马斯方面，似乎是作出了最终的选择。据了解，在10月14日，伊朗外交部长阿卜杜拉希扬与哈马斯领袖哈尼亚会面了。会上，阿卜杜拉希扬肯定了哈马斯的成功袭击，同时两人就日后的继续合作达成了共识。阿卜杜拉希扬的表态并不让人意外，因为在哈马斯对以色列发动突袭前，就有声音说，哈马斯对以色列发射的火箭弹源于伊朗。<br><br>　　比起哈马斯方面与伊朗深化合作，我们更应该关注的，是阿卜杜拉希扬在这场会谈之前的动作。据了解，在同哈尼亚见面前，阿卜杜拉希扬已经访问了伊拉克、叙利亚和黎巴嫩，另外，卡塔尔是他的第四站。这意味着什么呢？作为中东地区最坚定的反以色列阵营领头人，伊朗此举很有可能是为了给多国围攻以色列而铺路。这一点是极有可能的，因为从以色列支持者美国的动作来看，美国已经向地中海部署了第二艘航母，至于目的，在部署第一艘航母时，美方就说，这是为了防止某些国家的参战。而眼下，美方之所以会再部署一艘航母，最直接的解释就是，一艘航母在中东反以势力面前，不够看了。<br><br>　　因为中东反以势力或许会有8国。首先，巴勒斯坦肯定是一个。毕竟就巴勒斯坦官方曾暗示过，哈马斯的行动是正确的。其次是伊朗，伊以关系大家都知道，伊朗还曾持续援助反以武装势力。第三是黎巴嫩，黎巴嫩作为以色列北边的邻居，同样受过以色列扩张性的侵害。第四是叙利亚，叙利亚是以色列东北的邻国，和以色列之间一直存在着领土争端。并且叙利亚和伊朗的关系很好。第五是约旦，约旦是以色列东南的邻国，约旦和以色列也存在领土争端。第六是埃及，埃及是以色列的西南邻国，两国曾在过去发生过多次不小的军事冲突。第七是沙特，沙特和以色列不仅没建立外交关系，在宗教上，沙特还是一个主要的伊斯兰国家。第八是伊拉克，伊拉克和以色列的关系一直都很紧张，地区政局更显不稳定。<br><br>　　当然，这8国目前来说，只是存在可能出手的动机。而当务之急，是打消以色列停止对加沙北部的进攻念头。为此，在10月14日，中国政府中东问题特使翟隽就将乘专机飞向中东。他表示，自己下周将访问中东地区有关国家，同各方进一步加强协调，停火止战、保护平民、缓和局势、推动和谈。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:30:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：访华专机已抵达，普京下一站中国，有3件事要...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275371-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390055">　　普京访华专机已起飞，下一站是中国，将出席第三届“一带一路”国际合作高峰论坛。并且，多方信号显示，普京此次来华有3件事要办，或将推动“一带一路”倡议与欧亚经济联盟对接。为此，俄罗斯已经等了很久。<br><br>　　据报道，中国外交部发言人华春莹此前已正式宣布，第三届“一带一路”国际合作高峰论坛将于10月17日至18日在北京举行。而此前据各方消息透露，俄总统普京也将访华并出席“一带一路”峰会。近日，普京已结束了对吉尔吉斯斯坦的访问，专家表示，普京专机下一站就是中国。自俄乌冲突爆发后，普京就很少出国外访，此次访华将要办好3件事。首先，进一步加强中俄合作。据悉，近年来，中国对俄投资规模不断扩大，两国能源、核能、基础设施等领域大项目合作进展顺利，亚马尔液化天然气、中俄东线天然气管道等项目相继投运。普京表示，俄罗斯和中国在经济合作领域的关系已经达到很高水平。中俄贸易额今年有望冲刺2000亿美元。中国的“一带一路”倡议是今后发展的项目之一。并且，中俄两国在能源以及工业生产领域具有极大的互补性，进一步扩大多领域合作，促进双方经济增长。<br><br>　　其次，专家表示，再美西方对俄实施全面经济封锁的情况下，普京或打算以“一带一路”高峰论坛为平台，联合其他国家进行突围。此前，普京曾表示，中国是实现高速增长的世界经济火车头之一，“一带一路”倡议是集结号，中俄可联合行动，让金砖国家，上合组织国家也参与其中。另外，普京称，共建“一带一路”倡议与俄罗斯关于发展欧亚经济联盟的设想完全契合。俄罗斯愿同中国一道共同努力，推进该倡议的实施。俄罗斯学者表示，共建“一带一路”倡议强调合作而非竞争，这一倡议给共建国家带来实实在在的好处，促进了全球经济稳定。而俄罗斯参与“一带一路”倡议也将促进两国贸易合作。普京访华的主要目标，是俄方有意将欧亚经济联盟同“一带一路”倡议对接，以实现共同的发展目标。<br><br>　　最后，在金砖国家合作机制迎来扩员的情况下，普京表示，多极化世界正在逐渐形成，俄罗斯也正在重新站立起来并变得更加强大。中俄及其他多国将共同努力，加快实现构建多极化世界的目标。专家表示，世界现正经历重大变革，这些变革与多极化世界的形成息息相关。金砖国家是新多极世界的驱动力。越来越多国家申请加入金砖，扩大经济交流与合作。专家表示，俄罗斯想要促成大欧亚伙伴关系的建立，同“一带一路”倡议对接，以实现共同的发展目标，并为此筹划酝酿了很久，此次普京访华或重点讨论相关合作。<br><br>　　而在普京专机抵华前，俄罗斯外长拉夫罗夫与10月16日已抵达北京，并与王毅外长见面交谈。外界认为，拉夫罗夫此访就是为普京访华铺路。此外，中国外交部发言人汪文斌也已确认，已有130多个国家领导人和代表将赴华参会，重要时刻即将来临。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:27:28 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：末日黑旗：轰炸加沙浸信会医院，是历史的转折...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275369-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390053">　　今天，是历史分界线！<br><br>　　轰炸阿赫利浸信会医院之后，以色列提供的两项证据企图辩解，这不是他们干的，一个是火箭弹视频，另一个是录音！<br><br>　　到访的乔·拜登表示，加沙一家医院发生的致命爆炸似乎是巴勒斯坦人造成的，而不是以色列军方！<br><br>　　然而，互联网有记忆，以色列数字发言人在第一时间曾经报导了这次轰炸，而且国防部在社交媒体上一度删除了作为证据的视频。<br><br>　　这些上一篇文章已经提到过，不能算证据。<br><br>　　新的证据是另一个角度的一段视频显示，巴勒斯坦民兵武装的火箭弹角度，和轰炸医院的炸弹角度完全不同。<br><br>　　这个角度的视频很清晰，17日，19：59分，火箭弹在右边，而轰炸的导弹来自左边。<br><br>　　另一项证据更弱，是关于哈马斯特工之间关于伊斯兰圣战组织 2023 年 10 月 17 日在医院发射火箭失败的对话录音。<br><br>　　这是侮辱手机还是侮辱人类智商？ 但是拜登还是选择相信！<br><br>　　这根本就不必去辨识真假，因为：<br><br>　　哈马斯成员不使用手机，因为他们知道手机受到监控，用手机的哈马斯都被炸死了。他们使用自己的电信工具，包括手持式收发器 （HT）。<br><br>　　2. 哈马斯特工不可能具体说明他们从哪里发射火箭，他们使用数字或代码。<br><br>　　3. 哈马斯傻到说火箭阵地在哪里吗？<br><br>　　更有知情者认为，这绝不是加沙人说话的方式，也不是加沙口音。<br><br>　　其实，以军自己也已承认在加沙的阿赫利阿拉伯医院对平民进行了屠杀。<br><br>　　以色列陆军发言人阿夫凯·阿德莱伊说：<br><br>　　我们此前曾发出警告，要求疏散Al-Ma'amdani医院、Al-Ahly Al-Arabi医院和其他五家医院，以免哈马斯组织将他们作为避难所 。<br><br>　　阿赫利浸信会医院被轰炸后，以色列国防部再次驱赶加沙市居民进入国际安全区。<br><br>　　也就是说以色列希望将100万人全部塞入极小的一个区域内，站都站不下的Al-Mawasi 国际人道主义援助区域。<br><br>　　以色列国防军在一份声明中敦促加沙北部和加沙城的居民撤离至加沙干河以南的马瓦西地区。<br><br>　　以色列国防军建议撤离到汗尤尼斯西部 Al-Mawasi 地区的空旷地区。<br><br>　　以色列的举动，完全激怒了整个穆斯林社会！<br><br>　　伊朗伊玛目里斯清真寺飘扬的黑旗！<br><br>　　这是一个世界末日的预言，预言了穆明（伊斯兰教信徒）与达加尔及其人民（反基督及其追随者）之间的最后战斗。<br><br>　　“当你看到黑旗从呼罗珊升起时，向他们走去，即使你必须爬行，因为真主的哈里发马赫迪就在那里，他们不会停下来，直到到达耶路撒冷的大门。”<br><br>　　伊朗协商委员会议长穆罕默德·巴克尔·卡利巴夫说道：<br><br>　　“犹太复国主义者向世界展示了他们丑陋的面孔和沾满鲜血的双手。<br><br>　　今天，虚假陈述和言辞的时代已经结束，世界正在等待采取行动，犹太复国主义者亲手打开地狱之门，他们会因这种不公正而疯狂。”<br><br>　　伊朗最高领袖称之为：最后一天！<br><br>　　耶路撒冷和西岸的骚乱开始、土耳其人袭击美国军事基地、以色列和美国驻许多伊斯兰国家的大使馆遭到袭击。<br><br>　　真主党宣布 10 月 18 日为针对以色列的“愤怒日”。<br><br>　　伊朗外交部长侯赛因·阿米尔·阿卜杜勒·希安：我们强调从与其有关系的国家和伊斯兰国家驱逐该犯罪政权的大使，并对犹太复国主义政权实施石油禁运。<br><br>　　全世界对以色列轰炸加沙医院的愤慨正在上升。<br><br>　　而以色列将爆炸事件描述为哈马斯行为的尴尬行为只会助长反以色列情绪，并不能说服任何人。<br><br>　　一切都在加速。<br><br>　　在这一周里，人们已经忘记了俄罗斯和乌克兰，完全消失在中东的阴影中。<br><br>　　当然，乌克兰人每天都试图炸毁扎波罗热核电站。<br><br>　　他们认为只有核爆炸才能重新引起人们的注意，只能靠大量关注才能生存。<br><br>　　一切都在恶化。<br><br>　　西方政权也在面临分裂，欧盟中原来谴责以色列战争罪的国家爱尔兰、西班牙、挪威等国除外，法国左翼联盟因中东冲突而濒临崩溃。<br><br>　　最重要的是，穆斯林世界的暴怒，最终会引发各国内部的骚乱、恐袭、甚至下一个911，不知道拜登们想好了没有！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:25:43 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[谭吉坷德：世界，正式开始分裂]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275368-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390052">　　“一带一路”高峰论坛，140多个国家，30多个国际组织的首脑和代表齐聚北京，可谓是胜友如云，高朋满座。<br><br>　　毫无疑问，这是地球村里“排面”最大的一场论坛，但是在这个论坛上，人们却看不到村长和村委会的任何影响力，看到的是这个世界上3/4的国家正在同“老二”卿卿我我，你侬我侬。<br><br>　　这就带来了一个疑问，到底谁才是国际社会，国际社会是否需要得到绝大多数的认可，联合国是为谁服务的。有人曾经提出要把联合国搬到中国，即使联合国不搬家，重新定义谁才是国际社会也是一个绕不开的大问题。<br><br>　　美国和西方国家正在沦为远远的旁观者，他们极力炒作多国拒绝出席这个论坛，后来才知道，原来根本没有收到邀请。他们没有门票，当然更没有座位。他们原本想通过脱钩让中国成为弃儿，没想到最后孤立的却是自己。<br><br>　　一带一路是中国为世界提供的最大的公共产品。这原本是美国老大的责任和权力，但是美国已经无法给世界贡献新的有价值的东西，他们不再为世界提供公共产品，还要阻挠别人在这方面的努力。<br><br>　　印度G20期间美国宣布将合作建立一个新的经济走廊，连接南亚，中东和欧洲的互联互通和经济一体化。这明显是对冲中国一带一路的影响，不过还没开张，就被巴以冲突按下了停止键。<br><br>　　一带一路的中心主题就是发展问题，就是通过发展解决当今世界的不平等，而美西方正是这一不平等的始作俑者。北京论坛凸显出了他们已经丧失了价值观优势，无论在心理上还是人气上都处于下风。<br><br>　　从这个论坛可以清楚地看到，当今世界正在形成两种突出的力量，那就是守旧势力和变革的力量。中国和美国站在这两种力量的最前面，世界正在以中国和美国为中心，形成了泾渭分明的两大阵营。<br><br>　　这次北京论坛最鲜明的标志，就是世界上出现了两个中心国家，就是世界不但走入了多极化，而且两极格局的雏形已经越来越清晰。未来中美这两个中心国家是长期并存，还是你死我活，按照历史规律，前景并不乐观。<br><br>　　当今世界最大的结构性变化就是分裂，就是西方国家要维护其超级福利和既得利益，而非西方国家要推动建设一个有利于自己的新的全球体系和权力关系。这种分裂不但已经浮出水面，而且正向我们扑面走来。<br><br>　　在世界经济大衰退的背景下，这种分裂早就已经开始。经历了中美贸易战和俄乌冲突两个加速期，事实上已经分裂成两个阵营，两种工业体系，两个平行的市场体系，甚至两个诉求完全对立的国际社会。<br><br>　　西方的GDP由20年前占全球的60%以上，衰退到今天不到40%，而且更多的是金融资本。中国和非西方国家的GDP已经占全球的60%，特点是以实体经济为主。谁对人类的贡献更大，谁更有前途，已经不言而喻。<br><br>　　政治最核心的本质是利益和分配。发展中国家的经济崛起，必然打破原有的国际格局和秩序，也必然会寻求公平合理的政治地位，寻求建立一个符合自身利益的全球价值体系。这就是趋势，这种力量是无法阻挡的。<br><br>　　3000年前周朝在走上中央位置前曾经有过一次著名的“孟津大会”，目的是试探商朝的虚实和诸侯的反应。结果有800诸侯参与了这次会盟，并在两年后结束了商纣王的统治。这次北京论坛，很有一些当代版“孟津大会”的味道。<br><br>　　这更像是一次会盟，一个宣言，一个新的起点。它让人们看清楚了今天的国际局势已经不再是美国单方面定义的，也不是美西方国家单方面能左右的。世界必须要倾听发展中国家的声音，必须要尊重他们的权利和利益。<br><br>　　美西方越来越像一个衰老的躯壳，他们正在失去政治权威和道德形象，失去领导力和震慑力，正在被明显地边缘化。他们主导的高度等级化的国际体系无论在经济上还是道义上，都失去了优势，拥趸也越来越少。<br><br>　　这是“东升西降”一次最明显的说明和展示，让全世界都看到了中国的号召力，看到了所有非西方国家的理想和追求。在世界分裂分化成两大阵营的今天，任何外交活动都首先是政治，都是立场上的站队，都有利益的追求。<br><br>　　过去十年里，一带一路对沿线国家的直接投资高达近万亿美元，投资项目3000多个，带来了50万个工作岗位。在世界走入经济衰退的大周期，当在“存量博弈”中活下来成为唯一选项的今天，没有人会对这样巨大的利益无动于衷。<br><br>　　对大多数国家来说，谁赢他们跟谁，这无关道德。一切矛盾冲突，归根结底还是利益。中国一带一路即将全面勃发的前景，这样全新的发展机遇，这样巨大的利益，不但发展中国家会心动，一些西方国家也会慢慢地挤进来。<br><br>　　今天的世界不但正在分裂，而且正在走入分崩离析。美国做的很多事情，正在引起人们的反思，挑战者也在不断地出现。人们变得只是相信力量，并且通过力量和斗争意志来判断合作者是否可靠，是否值得追随。<br><br>　　有人告诫过美国“把中国按在水里会加速美国灭亡”。中国是这个世界上唯一的平衡力量，美国把“基于规则的秩序”凌驾在国际秩序之上，打破了中国的平衡能力，把中国逼成了自己最大的对手，这是美国最大的战略失败。<br><br>　　打破当今世界平衡的不但有美国，还有俄罗斯。正是这两股力量，让世界秩序的演变由渐变走入了突变，形成了东西方阵营的对抗和世界的分裂。无论是中美贸易战，俄乌冲突还是巴以冲突，都是这个过程中闪亮的转折点。<br><br>　　在这种阵营化的分裂格局当中，时间越久，美国过分依靠经济制裁与军事施压的战略弊端就会暴露得越严重。无论美国还是西方，他们的内部改革都已经陷入了绝境，都无法从内部摆脱危机，只能从外部对抗中寻找出路和方案。<br><br>　　美国国会战略态势委员会日前又跳出来，建议美国及其盟友准备好“同时与中俄发生战争”，包括考虑核冲突的可能性。这事实上是美国的一项既定国策，他们的政策丝毫没有给自己留下退路，无论对于美国还是世界来说，这都是最致命的。<br><br>　　美西方与中俄正在走入全面对抗，当今世界的时代特征，早已经不是和平与发展，而是竞争冲突甚至战争。美国在政治和外交上拿不到的东西，最终只能通过军事冒险来解决问题。面对这一局面，中国不能有一丝一毫的心存侥幸。<br><br>　　近日中美关系似乎有所松动，在临阵对决时，微笑常常更可怕，因为它不但带有迷惑性，而且往往是动手的前兆。那些靠着旧模式混得风生水起的人常常会陶醉在美国的微笑当中，他们看不到微笑后面的刀子，更看不清中美矛盾已经没有了缓冲期。<br><br>　　必须要承认，发展中国家的精英都是美国培养的，在精神上被美国牢牢地控制。美国还有很多牌可以打，中国要想取得最终的胜利，取决于在经济结构和思想文化领域去美国化能否完成。<br><br>　　万乘之国，内政才是关键。14亿中国人民自己就是自己最好的朋友，老百姓脸上的笑容才是最强大的国家力量。在一个分裂的世界中，内部的相互依赖和团结和谐才是战胜一切困难的唯一法宝。<br><br>　　世界已经掉头，回不到过去了，我们正处在历史巨变的前夜，正在从美国主导的全球秩序转向一种全新的秩序。历史已经证明，资本主义拯救不了资本主义，只有社会主义才能够救中国。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:24:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[纯科学：从俄乌冲突到巴以冲突 —— 我们应有的国际战略]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275364-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390048">　　一、别掺和别人家里的事情<br><br>　　俄乌冲突爆发后，我写的第一篇相关文章是“俄乌战争的科学解读 —— 现代战争，旁观者胜”。对于现在的巴以冲突，总体上我依然是如此的观点。但很遗憾，每次出现这样的国际热点，中国舆论场上太多的文章都在忙着站队。要么支持一方，要么支持另一方。谁说我们一定要公开站队支持某一方的？俄乌冲突是他们兄弟之间打架，背后站着北约。现在的巴以冲突同样是他们兄弟之间打架，背后站着一大帮兄弟和西方国家。中国有句谷话叫“清官难断家务事”。别人家里的事情，那么多中国人掺和什么？你掺和得清楚吗？你算什么身份？因为中国的国际地位越来越高，其他人打架肯定都是希望得到中国的支持，这个问题在以后会越来越严重。美国本身就是霸权思维，这个有他自己的因素。但美国在崛起的过程中，自己实力越来越强以后，其他国家民族打架也都希望美国帮忙，美国也把持不住自己，在世界各个地方掺和得越来越深。中东这地方都打了几千年了，又不是今天才开始，矛盾太复杂了。不仅他们自己内部矛盾重重，而且众多国际势力都急于进去插上一杠子。他们插进去不是要调解矛盾，而只是要让矛盾更深重，冲突更激烈。<br><br>　　中国前不久刚调解了沙特和伊朗，得到中东一致好评。美国不服气，要插进来解决沙特和以色列矛盾，结果不仅没调解成，反而火烧得更旺了。中国是真心诚意希望中东这地方和平，因为这不仅符合中东人民的利益，而且也符合我们自己的基本理念和根本利益。但美国不是，一开始动机就不纯。这里好多矛盾就是美国制造的，你别再来掺和，这地方还好点。掺和得越多，这地方火就烧得越大。火烧太大了美国也受不了，在过去也做过很多调和的工作，但每次调和之后就是更大和更深的矛盾。<br><br>　　第一次是美国主导调节了埃及和以色列的矛盾，以色列还是做出了很大让步的，以土地换和平的思路归还了战争中获得的西奈半岛土地。这就是1978年9月17日埃及和以色列在美国华盛顿签署的《戴维营协议》（Camp David Accords）。这个协议不仅是解决埃及和以色列的冲突，而且还有关于在联合国安理会第242号和338号决议基础上希望全面和持久的解决中东冲突的办法。以色列取消设在约旦河西岸和加沙地带的军事机构，由其自治机构取代。看起来是多美好的前景是不是？以色列当时也应该算是很有诚意的，归还给埃及的西奈半岛领土面积居然是以色列国土面积的4倍。可是结果呢？主导和平进程的埃及总统穆罕默德·安瓦尔·萨达特（Mohamed Anwar al-Sadat）与以色列总理贝京一起获得1978年度的诺贝尔和平奖。然后呢？埃及单独与以色列媾和遭到整个阿拉伯世界的一致反对，并对埃及进行制裁。萨达特得了诺奖更是被认为个人沽名钓誉而致整个阿拉伯世界的利益于不顾的行为。再然后呢？1981年10月6日，萨达特被刺身亡。为什么这样？美国是认真在考虑解决问题吗？不是，想太简单了。坦率地说，以色列曾经有过的土地换和平真的是一个有可能行得通的路径，这本来应该是件大好的事情。但这个要获得整个阿拉伯世界至少总体上的一致认可才有可能行得通。而美国在做事情时根本就没有丝毫去考虑其他阿拉伯国家的感受和想法。搞《戴维营协议》时显然也没充分与其他阿拉伯国家沟通过。在协议中是对巴勒斯坦做出安排了，可是既然你在安排巴勒斯坦人的命运，他们都没人参与谈判，签字的人里面连巴勒斯坦人都没有，你这叫什么事情？在美国看来，我堂堂美丽国做事情还要与你阿拉伯小国沟通什么？随便安排谁的命运由我美丽国说了算就行了。这就是美国做事情的方式。但你不沟通、不尊重别人的结果，就是自己想当然搞出来貌似很好看的东西，其他人就会一致反对。<br><br>　　相比之下，中国调和了沙特和伊朗关系，整个阿拉伯甚至整个穆斯林世界几乎是一致地欢呼雀跃。以色列也不好说什么。只有美国很不开心，又要掺和进来搞点事情。你本身出发点就不对，怎么可能有好结果？想抛开其他阿拉伯国家单独地搞以色列与阿拉伯主导国家的媾和，这条路已经一再被证明负作用太大了，为什么还要这么搞？<br><br>　　第二次这么搞是正好30年前的1993年8月20日，先是在挪威撮合下，以色列总理拉宾和巴勒斯坦解放组织主席阿拉法特在挪威首都奥斯陆秘密会面后达成的和平协议。9月13日，在克林顿的见证下（又来当家长安排），双方于美国华盛顿白宫草坪签署了《临时自治安排原则宣言》（也叫《奥斯陆协议》）。结果呢？1994年代表巴勒斯坦的亚西尔·阿拉法特，代表以色列的伊扎克·拉宾，希蒙·佩雷斯又一起获得诺贝尔和平奖。然后呢？阿拉法特因为主导和平进程又遭到整个阿拉伯世界的一致反对。再然后呢？主导和平进程的以色列总理拉宾1995年11月4日因为主导和平进程又被刺身亡。<br><br>　　美国当家长来掺和沙特与以色列单独媾和这已经至少是第三次这么干了。这一次索性也别发什么诺奖了，协议还没签就直接对以色列打出空前的灾难。这说明什么？很简单：得了诺贝尔和平奖就没几个有好事情的，索性就省点钱发给别人吧？美国掺和的和平进程也没几个有好结果的。有人说这次冲突最大的赢家是以色列总理内塔尼亚胡，我对此深表认同，但认同的原因和他人说的完全不一样 —— 他不用再被刺杀了，至少还有可能得以善终。虽然代价是其他数以千计的以色列和加沙地区的人命。<br><br>　　所以，那么多中国人该看明白了吗？你随便掺和什么？美国老大都没掺和明白你能掺和得明白？美国掺和得太多太深了，结果就是911双子楼被炸。然后呢？不得不掺和得更深，直接打进伊拉克和阿富汗。再然后呢？耗进去20年，仅在阿富汗就花掉2万多亿美元，最后不明不白地狼狈撤出阿富汗。这就是美国掺和太深的结果。<br><br>　　这里要顺便解释一下，各个阿拉伯国家之间的兄弟关系这个好理解，为什么说以色列与哈马斯也是不同程度的兄弟？犹太教就是基督教、伊斯兰教的源头。所以，犹太教算老大，基督教世界是老二，伊斯兰教是老三。你表面上看哥仨在近代史上打得死去活来，事实上人家是兄弟。中国人犯得着掺和太深吗？你能说得清他们之前几千年的恩恩怨怨吗？<br><br>　　在谈到欧洲为什么反犹的原因时，有人说其中一个因素是宗教。耶稣是被犹太人犹大出卖的。但基督教本身就是从犹太教中脱胎出来的，连耶稣之前都算是犹太人，早期信基督教的人中也有太多都是原来信犹太教的人。基督教本身就是对犹太教的叛逆，没有背叛原来犹太教的犹大成了叛徒，背叛犹太教的基督徒成了正统。所以，中国人能掺和得明白吗？<br><br>　　二、宗教的社会本质<br><br>　　有不少人争论中国历史上有没有宗教的问题。但关键的问题是：你为什么要争这个？有，如何？没有，又如何？为什么一定要有？宗教的本质是什么？这些问题需要先考虑清楚再去争论。宗教的本质会有很多，我们此处只深入讨论其最重要的社会本质：<br><br>　　不讲条件地团结一致与无止尽地敌对分裂。<br><br>　　这个如何理解？信仰同一个宗教的人会在众多问题上不讲任何条件地团结一致对外。可是，我们可以看到，在这一点上体现越是充分的宗教，越是会无止尽地敌对分裂。现在世界上影响最大的几个宗教——基督教和伊斯兰教，事实上都是从犹太教中分裂出来的。而基督教又分裂成天主教、东正教（官名“正统大公教会”）、新教。如果深入进去又会发现：<br><br>　　天主教有方济各会、多明我会、本笃会、奥斯定会、克吕尼修会等。<br><br>　　东正教有希腊正教会（Greek Orthodox Church），泛东方派，非普世派，反国教派别。<br><br>　　新教有路德宗、归正宗、安立甘宗、卫斯理宗、公理宗、基督复临派、真耶稣教会、普救派等。<br><br>　　还有不属于以上三种的基督教派，包括科普特教会、基督教科学派和一位论派等。<br><br>　　伊斯兰教中分为什叶派、逊尼派、苏菲派。事实上这还只是表面现象，如果深入下去还可以有无数的三级、四级、五级分类派别。<br><br>　　即使是犹太教，也别认为只是一个单纯的宗教团体，而是可以分成：正统派、改革派、保守派。正统派里又可分成极端正统派、现代正统派、哈瑞迪教派（也叫超正统教派）。不要简单地说犹太人，现在世界上的犹太人至少可分成四个大的族群：米兹拉希、希木叶尔、阿什肯纳齐、塞法迪。<br><br>　　网上曾有一个段子：<br><br>　　一个人A拿着枪指着另外一个人B说：“你是无神论者还是有宗教信仰？”<br><br>　　B：“我有宗教信仰”。<br><br>　　A：“佛教、回教还是基督教？”<br><br>　　B：“回教”<br><br>　　A：“什叶派、逊尼派还是苏菲派？”<br><br>　　B：“逊尼派”<br><br>　　A：“我也是逊尼派！那你是逊尼派里的教义学派还是教法学派？”<br><br>　　B：“教法学派”<br><br>　　A：“很好，我也是教法学会。那你是哈乃斐、马立克、沙斐仪、罕百里学派？ ”<br><br>　　B：“罕百里法学派”<br><br>　　A：“我也是，那你是瓦哈比派还是格迪姆（又称戈迪姆、格底目）教派的？”<br><br>　　B：“瓦哈比派”<br><br>　　A：“伊赫瓦尼（又称依赫瓦尼）还是赛莱菲耶的？”<br><br>　　B：“赛莱菲耶”。<br><br>　　A：“异端！去死吧！”。<br><br>　　然后，砰、砰。<br><br>　　所以，很多中国人忙着要去站队，你能先搞清楚自己站的是哪一队吗？别自以为你站到某一方的队伍里，然后被这一队里的人一枪给毙了都不知道是为什么死的。我们也由此可以稍微明白一点，现在阿拉伯人支持哈马斯还好理解，怎么在欧洲居然还有一帮哈瑞迪犹太人支持哈马斯呢？<br><br>　　犹太人都在反对犹太人，中国人到底要站谁的队？<br><br>　　也别简单地认为巴勒斯坦就是铁板一块。现在的巴勒斯坦事实上分成了受哈马斯控制 的加沙和巴解组织控制的约旦河西岸，又一个“东巴”和“西巴”。而且，加沙的哈马斯，当年就是因为反对阿拉法特领导的巴解组织，也称“法塔赫”（Fateh），与以色列媾和而兴起的。所以，现在法塔赫在理所当然地支持巴勒斯坦的同时，也微妙地声称“法塔赫”是巴勒斯坦人的唯一合法代表。<br><br>　　所以，不要说你支持犹太人，你先搞清楚你支持的是哪一拨犹太人，搞不好你支持犹太人相当于你反对以色列。况且，就算我们认可你支持以色列，你有贝京和拉宾更能为以色列民族自己的利益考虑吗？他们都搞不定的是非，你能搞得定？拉宾当年可是军人出身，担任总理之前还担任过以色列国防部长，曾带领以色列军队打过很多出色的胜仗，是以色列的民族英雄。你以为你简单地站到以色列立场上就真的是为以色列好吗？<br><br>　　也不要说你支持巴勒斯坦，你先搞清楚你支持的是哪一拨巴勒斯坦。印巴分治以后，东巴和西巴后来又分裂。东巴就成了现在的孟加拉，西巴就是现在的巴基斯坦。约旦河西岸的巴勒斯坦和西边的加沙巴勒斯坦，中间隔着以色列。未来就算是巴以矛盾结束了，搞不好又是两个国家的命运。人家兄弟自家的事情，你有本事去调和？<br><br>　　所有阿拉伯人都是我们的朋友，以色列是我们的朋友，其他人也是我们的朋友。虽然朋友关系有远近，但在这个事情上都是我们的朋友。<br><br>　　三、印度及中国等地宗教的不同影响<br><br>　　在印度，是走到这种宗教分裂情况的最极端。很多人以为现在印度主要的宗教是印度教，但连印度人自己都搞不清楚印度教到底有多少派别。我当年长驻印度时，在孟买市内街道上晚上散步时，经常遇到一帮人庆祝他们自己的印度教节日，过几天又有一帮人庆祝他们自己的印度教节日，庆祝的方式各不相同。那时印度的同事告诉我，只要过一条街，他们的印度教都可能不一样。连一个孟买市内到底有多少个印度教派他们自己都搞不清楚，外人哪里能搞得清楚。<br><br>　　如果我们能深入研究印度的历史就会理解，印度国大党真的是很不容易的，他们在独立以后试图建议一个世俗的国家。所以，其国家宪法对印度的定性中就把“世俗的”作为四个性质中的一个。印度宪法第42修正法，将印度国家的性质表述由“主权的民主共和国”修改为“主权的、社会主义的、世俗的、民主共和国”。但是，这个过程实在是太艰难曲折了。印度从英国手中独立出来的过程基本上没死多少人，可是刚刚脱离英国统治，自己内部却杀得天翻地覆。圣雄·甘地最后一次绝食就是因为独立最后过程中，印度教和穆斯林双方各自向印度和巴基斯坦逃亡过程中发生大规模的相互厮杀，导致70多万人死亡。当时各派力量对甘地还是比较尊重的，因为甘地的绝食而停止了相互厮杀。结果呢？甘地却被印度教狂热分子刺杀了。根本就没有道理和理性可讲！<br><br>　　印度前总理英迪拉·甘地曾用强力手段打击旁遮普邦锡克教原教旨主义分裂势力。1984年6月6日发起“蓝星行动”，出动印度陆军攻打锡克教的圣地金庙，击杀了宾德兰瓦勒。这次事件造成646人死亡，4712人被拘捕。她的卫队中有锡克教士兵，有人曾强烈提醒她换掉这些卫兵。但是她认为这些锡克教士兵是无辜的，如果这样做会进一步恶化宗教矛盾，即使面对死亡威胁也要尽力做出正面姿态。可是，1984年10月31日上午近10时，英迪拉·甘地在自己的住处遭到她的3名锡克教警卫中的两人（本特·辛格、萨特万特·辛格 ）轮流开枪射击（事后的尸检指出，她身上的枪伤多达30多处，分别由一把左轮手枪和冲锋枪造成），最终不治身亡。没有道理和理性可讲！<br><br>　　印度国内的宗教冲突一直是一个近乎无解的难题。最典型的就是北方邦（Uttar Pradesh）费萨巴（Faizabad）县阿尤德亚（Ayodhya）的巴布里清真寺。问题最大的麻烦在于，这个地方原来是印度教重要神祇罗摩（Rama）神庙的旧址。1527年，伊斯兰教莫卧儿（Mughal）王朝首位君主巴布尔（Babur）下令把罗摩（Rama）神庙给拆了，在原址建造巴布里清真寺（Babri Masjid）。1959年，印度教组织Nirmohi Akhara针对罗摩神庙-巴布里清真寺所有权诉请法院判决。全案于1989年移交北方邦阿拉哈巴德（Allahabad）高等法院审理。这本来就是一个难如登天的案子，可是，1992年1场15万人印度教集会演变成暴动，把巴布里清真寺给毁了。德里和孟买（Mumbai）等印度大城市随后都发生宗教暴动，导致2000多人丧生。2010年，阿拉哈巴德高等法院就争议清真寺的所有权做出判定：三分之二土地归印度教徒所有。这种判决穆斯林当然无法接受，于是穆斯林团体拒绝接受判决并上诉至最高法院。<br><br>　　现任印度总理纳伦德拉·达摩达尔达斯·莫迪毫不犹豫地抛弃了国大党的建立世俗国家的理想，公开站在印度教一边。就是因为罗摩神庙-巴布里清真寺争议，2002年2月27日古吉拉特邦发生了印度教与穆斯林的宗教冲突事件。时任该邦首席部长的莫迪基本上是公开支持印度教打压穆斯林信众。这次冲突导致的最终死亡人数各方统计数字不一，从600多到800多人各不相同。2022年8月15日（印度独立纪念日），在2002年的暴乱事件中轮奸一名孕妇、杀害其多名家人、本来被判终身监禁的11名重刑犯，被古吉拉特邦提前释放。莫迪和其所在的印人党被认为就是通过偏向印度教而获得更多选票上台的。2019年12月11日，莫迪政府的《公民身份法》修正案通过。这个法案被认为就是专门针对穆斯林的。索性不讲道理了。<br><br>　　印度自己的宗教都搞不定，现在有观点却认为莫迪在东亚打宗教文化牌。因为印度是佛教的发源地，所以这个对佛教影响较大的东亚是一个很好的影响。为什么莫迪对佛教这么宽容呢？那是因为经过印度教近千年的打压，现在印度本地佛教徒在总人口中的占比连1%都不到，近乎于消亡的状态，印度政治家对其当然可以很宽容了。<br><br>　　佛教相对来说比较温和，可以来去自由。但佛教传到东亚也分成很多派，大乘佛教、小乘佛教。少林派甚至都演变成一个军事院校和企业了。<br><br>　　如果中国社会生活是宗教占主导，北京东城区派、西城区派、朝阳派和丰台派都能相互干起来，海淀派能进一步分成东海淀派、西海淀派、南海淀派和北海淀派。北海淀派还能分出上地派和百旺山派，更别提上海派和浙江派、福建派了，如果那样，中国还统一个鬼啊。为什么世界上只有中国能够长期成为一个统一的国家？有什么是原因，没有什么可能会是更重要的原因。所以，还去争论什么中国有没有宗教的问题？宗教在社会生活尤其政治生态中不占主导是中国的幸运、不是缺憾。<br><br>　　四、厘清现在的巴以冲突历史渊源<br><br>　　虽然现在的巴以冲突非常复杂，但要说清楚其实也不难。如果从两千年前开始谈起可能有点太遥远了。其实从犹太复国主义开始说起就足够谈清楚了。<br><br>　　1890年，奥地利的犹太民族主义者纳坦·毕姆鲍姆（Nathan Birnbaum）在他出版的杂志《自我解放》中，首次创造了犹太复国主义 （Zionism ）这个专有词汇。但一般认为，现代犹太复国主义政治运动的创始人，是西奥多·赫茨尔（Theodor Herzl），他也被今天的以色列称为国父。1896年，36岁的赫茨尔出版了一本书，书名叫《犹太国》。从此标志着他开始正式投身犹太复国主义运动，并成为了主要的领导人和推动者。1897年赫茨尔创建了“世界犹太复国主义组织”，促成了巴塞尔“第一次犹太复国主义大会”，并当选为主席，提出了《巴塞尔纲领》。但是，在最初很长时间内，这个组织内部的思想是很发散的。有人甚至反对建国，认为犹太教只是一个宗教团体，不应该寻求建国。而在支持建国的人中，想法也很多。目标地有肯尼亚、阿根廷甚至还有澳大利亚，当然，巴勒斯坦也是可选目的地之一。<br><br>　　在网上还有一些中国人传在中国的犹太人与日本人联合搞“河豚鱼计划”，想在中国东北建立一个犹太人居住区，以此指责犹太人。但客观地说，这个基本上是日本人单方面在极力推动，在东北的犹太人组织与日本人有过讨论。日本人极力推动这个计划有自己的非常清楚的私心，目的一是想使其占领中国东北合法化，另外是想借犹太人的财力投资东北。但是，在上海的犹太人组织尤其在美国的犹太人组织心里对日本人的真实想法很清楚，所以明确反对这一计划。因此，整个计划只是日本人在一厢情愿地说说而已（参见：何立波。日本推行“河豚鱼计划”始末[J].百年潮，2005（07）：43-47.DOI:10.16624/j.cnki.11-3844/d.2005.07.008.）。<br><br>　　2023年10月15日，华春莹在其推特帐号上指出，中国上海在二战中庇护了2万犹太人。我们相信你希望别人如何对你，你就应以同样方式对待他人。<br><br>　　虽然巴勒斯坦也是候选地，但直到1917年之前，这个也就只是犹太复国主义仅限于口头上说说而已。其他候选地也在讨论之中。当时的巴勒斯坦还是奥斯曼帝国的领地，主要居住者是巴勒斯坦人，只有极少量犹太人。如果只是这么说说而已，有可能犹太人永远也建不了国。<br><br>　　真正的关键转折点出现在1917年的11月2日，时任英国外交大臣亚瑟·贝尔福（Arthur James Balfour,1848-1930）写给当时犹太复国主义领导人沃尔特·罗斯柴尔德爵士（Lionel Walter Rothschild）一封私人信件。<br><br>　　这封信史称《贝尔福宣言》，被认为是以色列建国史上的一个非常重要的标志性历史文献。英国为什么这么好心要支持犹太复国主义呢？他怎么可能有这么好心？因为一个多月以后，1918年的1月，时任美国总统威尔逊将会发表一个著名的《十四点原则》，提出在土耳其以外的地方实行《民族自决原则》。美国真的这么好心吗？当然也不是，美国在一战后是极力在全球推动去殖民化和民族自决，并不止是在原来奥斯曼帝国的土地上这么做。其实目的是要瓦解欧洲老牌殖民者，尤其是英国的殖民体系。美国这么做在特定历史阶段是有其积极意义的，这个我们要客观评价。但在巴勒斯坦这个地方，事情就没这么简单了。英国这么搞的结果，一方面吸引犹太复国主义者将目标很快聚集到巴勒斯坦，另一方面吸引全球各地的犹太人迅速向巴勒斯坦地区移民。但最重要的是，《贝尔福宣言》发表一个多月以后，1917年的12月11日，英国军队就进入耶路撒冷，并实际占领了巴勒斯坦。从1918年开始，英国占领军就以维持巴勒斯坦秩序的名义，实际统治巴勒斯坦。到了1922年，英国正式托管巴勒斯坦后，马上就开始对犹太移民进行限制。特别是1935年纳粹德国通过《纽伦堡法案》，开始驱逐德国犹太人之后，英国为了阻止犹太人移民巴勒斯坦，开始实行“移民配额制度”，限制犹太人移民巴勒斯坦。规定从1939年之后5年内，犹太人只可再移民最多75000人，此后巴勒斯坦不再接受犹太移民。（参见：老王特爱聊，以色列是如何建国的？2023-04-27 18:43 北京）。<br><br>　　但是，潘多拉魔盒一旦打开就再也收不住了。犹太复国主义者看英国不再支持自己，就转而寻求美国的支持，并且与美国人一拍即合。不仅如此，当地犹太人不断与巴勒斯坦人之间发生武装冲突，并且对英国托管当局政府也不断发动武装袭击。美国在二战后极力在全球瓦解英国的殖民地，加上英国二战中损失过于惨重，无力在全球维持其霸权，因此不得不调整殖民政策。1947年的4月2日，英国正式向联合国提出，要结束对巴勒斯坦的托管，并于1948年的8月1日前，撤出巴勒斯坦。英国人撤出殖民地并不是孤立的个案，而是二战后在全球普遍现象。对此，《联合国181号决议》决定，1948年10月1日以前，在巴勒斯坦建立两个临时国家。一个是阿拉伯国，一个是犹太国，耶路撒冷设立国际特别政权，由联合国管理。<br><br>　　《联合国181号决议案》刚一通过，巴勒斯坦内部的犹太人与巴勒斯坦人就爆发了严重的冲突，历史上就称为巴勒斯坦托管地内战。1948年的5月14日，英国撤出巴勒斯坦的当天傍晚，以色列发表《以色列独立宣言》，宣布建国。几个小时之后1948年的5月15日凌晨，阿拉伯联盟的7个成员国——埃及，叙利亚，约旦黎巴嫩，伊拉克，沙特，也门加上穆斯林圣战志愿军，向以色列发动进攻，第一次“中东战争”爆发。<br><br>　　此后的事情大家都清楚了，共爆发了五次中东战争，而零星的流血冲突更是不计其数，持续不断。以色列可以说在过去一直是压着阿拉伯国家打。更确切地说是美国支持以色列在压着阿拉伯国家打。这一次哈马斯对以色列的袭击，从纯军事角度说，算是过去70多年来阿拉伯世界针对以色列的战果最大的一次了。<br><br>　　所以，为什么贝京和拉宾要搞土地换和平？就算以色列每次都打胜仗，可是流血冲突永远没完没了。以色列在战争和武装冲突中的确是都可以打赢，但真正明智的以色列人却赢得越来越怕。因为没完没了，永远看不到尽头。现在以色列军队从纯粹军事能力上可以打进加沙，可以把北部的110万巴勒斯坦人全赶到南部去。但他能真的让上百万巴勒斯坦人饿死吗？能把加沙的230多万人在全世界人面前全杀了吗？做不到。不能全杀了，又不让他们有好的活路，流血冲突就永远没完没了，永远没有尽头。搞不好哪一天又会来一次更大的3万枚火箭炮齐发的灾难。以色列可以赢无数次，但在阿拉伯世界的包围中，输一次就可能亡国了。<br><br>　　以色列最初能建国，每一步都是靠别人的。被人利用，他也利用这种利用才建起了自己的国家。美国现在还能支持一下，美国倒下了，还能再靠谁？没得可靠了，仅仅靠自己能活下去吗？如果你真心支持以色列，真心支持犹太人的长远利益，现在就该认真考虑一下这个对他们来说生死存亡的问题了。<br><br>　　面对正在迅速崛起的中国，以色列居然去支持台独，触碰中国的红线，你这不是自己作死吗？他自己都不认真操心自己的活路和前途，别人操再多心有什么用？当然，这可能不一定真的是以色列主动所为，很可能是美国在背后挑唆的行为。但你自己对自己的根本利益上立场都站不稳，就怨不得别人了。<br><br>　　从以上发展过程中我们可以清楚地看到，现在的“巴以矛盾”，以及“阿以矛盾”，纯粹是英国和美国为一己私利人为制造出来的。犹太人和阿拉伯人的矛盾当然有上千年的历史恩怨背景，但在英国和美国人为制造出这个问题之前，这个矛盾早已经消失上千年了。在相当长的历史时期，犹太人的矛盾主要是体现在欧洲内部与基督教世界的矛盾——老大与老二的矛盾。只是在一战和二战后，被英国和美国给人为制造成老大和老三之间的矛盾了。<br><br>　　五、未来的中国应当怎么做？<br><br>　　中国正在迅速崛起成为新的世界大国，未来我们应当如何来更好地领导世界？这已经是当前最迫切需要思考的问题，有太多空白需要填补了。<br><br>　　首先，无论何时，腿长在自己的身子上，立场得首先支撑自己的身体。干嘛老是有中国人去做别人设定的选择题？未来无论遇到任何大事，会有越来越强的外部势力极力诱导中国人去站队的。越是在这种历史时期，中国人自己的腿脚一定要站得越来越稳，不要轻易去站队，即使我们心里有所偏向。当年我因为国际市场业务出差去赞比亚时，遇到过一群美国人，并一起聊天。那些美国人非常不理解地抱怨，美国在世界各地帮助他人，但为什么美国人在全世界都不受待见，动不动就对美国人发动攻击？我们无言以对，其实我心里很想对他们说：就是因为美国人在世界上到处掺和别人家里的事情，才特别让人反感。就算你真帮了别人结果也只是会把祸水引到自己人身上。按理说，以色列之所以能建国，是英国《贝尔福宣言》带来的直接结果。但犹太人感谢英国吗？早就不是，在英国开始限制犹太移民的时候，就对英国托管当局小开杀戒了。你自己掺和别人家里的事情本身也就动机不纯，所以也没什么好抱怨的。中国居间协调了沙特和伊朗的和解，不是我们主动去安排，而是人家本来就两情相悦、两厢情愿，我们不过是作为双方共同的朋友顺水推舟、提供个方便，人家才是主角。只有这样帮朋友的忙才是有长久好结果的。你硬要当家长去搞父母之命来安排、操弄，当然会让人反感，就算做了好事也会让人反感，况且你还有那么重的私心，以为别人都是傻子看不出来。你掺和人家夫妻的矛盾，人家夫妻哪一天和好，哪一天就会马上把你赶出家门。不把你赶出去难道还要和你一起过日子？你掺和人家兄弟的矛盾，人家兄弟哪一天和好了，哪一天就可能合起来把你给揍一顿，认为只是因为你的介入才导致人家兄弟的不和。这就叫猪八戒照镜子，里外不是人。<br><br>　　其次，以上不是说表现得我们完全只从自己利益出发考虑问题，事不关己高高挂起。未来中国与世界的联系会越来越紧密，很难有什么事情不影响到中国。即使中国要表态，都应是站在和平、公正的人类最大公约数立场上，反对儿童和妇女受到伤害，反对任何攻击无辜平民的行为，这个无论在哪里都说得过去。总之，至少要防止被人忽悠和利用，防止被人逼着去站队，是中国未来最重要的修炼之一。这需要有分寸把握的问题。<br><br>　　最后，任何国家人民的命运，都需要掌握在自己的手上。有人说以色列建国是有法理基础的，就是联合国181号决议。但别说是中国，就是印度等绝大多数国家，是依据联合国的哪一号决议建立的？不是，是自己先建立国家，而后联合国顺其自然地予以承认。巴勒斯坦这地方从一开始的命运就是由大国操弄的，联合国决议只不过是又一个这种操弄最强有力的证明。从来就没有什么救世主，也别想靠灯塔美帝。要创造自己的幸福，全靠各个国家的人民自己。上帝只会救自救之人，中国也只能去助自助之人。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:20:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：中国正在实现真正的“以实力地位领导世界”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275363-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390047">　　美国总统拜登一再强调美国要以实力地位领导世界，并为此高呼“美国回来了”。然而，3年过去了，非但没能实现以实力地位领导世界，美国的领导力却在快速的流失。如今的中国才是在真正实践以实力地位领导世界。<br><br>　　尽管美国依然还拥有超强的实力，可强调要以实力地位领导世界的拜登，也不得不承认美国独霸世界的好时光“后冷战时代”已成过去时。美国不得不与中国展开非常非常激烈的“大国竞争”。重构世界秩序战略优势地位之争，实际上就是世界领导权之争。<br><br>　　为了重塑美国领导力，拜登一上台就宣布重返气候协定和重返伊核协议。重返的目的不是为了解决危机难题，而是想重新领导世界。<br><br>　　不仅如此，前不久还又提出要重返联合国“科教文组织”。并直接声称，是因为中国在科教文组织的影响力领导力在不断扩大。<br><br>　　然而，以色列却狠狠打一下美国的脸。当年退出科教文组织，就是为以色列“出气”。这一次以色列又要制造人间惨剧，科教文组织恐怕又要对以色列进行严厉攻击了。不知道这会儿拜登会不会又出尔反尔了？<br><br>　　为了重塑美国霸权，拜登一方面打压中俄，一方面拉拢西方盟友欲建立新的霸权联盟。<br><br>　　尽管强调美西方空前的团结，可实际上欧盟并没有放弃战略自主。更是直接拒绝了美国的“选边站队”和搞阵营对抗。<br><br>　　尽管在乌克兰战争问题上美欧步调基本一致，可这对欧洲来说也是没法子的事。欧洲很清楚，拱火乌克兰战争的一个重要目的就是为了增强欧洲对美国的依赖，就是为了加强对欧洲的控制。<br><br>　　而欧洲对俄的战略恐惧迫使其不得不依赖于美国的保护。但欧洲也清楚，去美国依赖不是一朝一夕之事。一方面与美国合作，另一方面也必须与美国保持一定的距离。绝不能成为美国的霸权工具和棋子。<br><br>　　尽管在“去风险”问题上欧盟也动了心，可是这个“中国风险”去得也是小心翼翼。不管是日前的欧盟委员执行副主席东布罗夫斯基斯的访华，还是刚结束访华的欧盟安全事务高级代表博雷利的访华，一个重要的主题就是稳定与中国的关系，或者说是有努力撇清对华战略上与美国的关系。<br><br>　　在这一次巴以战争问题上，尽管一开始欧洲国家强硬的支持以色列，可博雷利对以色列的公开指责，说明欧盟不会与美国完全保持一致。<br><br>　　拜登天真的想通过发动对华脱钩战和对俄发动代理人战争的形式控制欧洲或修复与欧洲破裂的关系，可欧洲却在战略自主问题上丝毫不松动。在对华关系问题上与美国也保持一定的距离。在建立多极世界格局问题上更是坚定不移。<br><br>　　不管是反华联盟还是霸权联盟，美国都无法建立。目前只能是苦撑着自己的霸权残局。<br><br>　　乌克兰持久战，原本是想削弱拖垮俄罗斯。可目前看来，人家普京显然是将计就计了。普京并不急于结束战争。在乌克兰没有完全崩溃的情况之下结束战争并不能解除俄的危机，那就是对俄制裁问题，或者说难以与欧洲建立新的平衡关系。<br><br>　　目前，普京是利用持久战彻底摧毁乌克兰人的意志，彻底拖疲美欧，或让美欧支撑不起，那时停战俄才能掌握更多的主动权。<br><br>　　乌克兰战争打得越久，乌克兰人民对美国北约的失望之情越甚，那些亲俄地区就越想加入俄罗斯联邦，而那些对泽连斯基政府严重失望的地区则更希望独立。可以预见，战争结束之日，就是乌克兰东部分裂之时。<br><br>　　如今，乌军的大反攻已经是强弩之末。而巴以战争一起，美西方国家对乌克兰战争的关注度就会严重下降，支持力度也会严重下降。泽连离投降的日子不远了。<br><br>　　可美国也同样是绝不能输掉这场战争，至少在明年美国大选之前不能输。这关系到拜登和民主党的大选问题。也就是说，美国还需要同时应对这两场战争。<br><br>　　尽管拜登一再强调美国可以有效应对两场战争，可这对美国的消耗和牵制也是巨大的。<br><br>　　尽管哈马斯大规模攻击在先，可这绝不是以色列屠杀巴勒斯坦人的理由。美国的无条件支持，等于是认可以色列制造大屠杀，这在道义上对美国的打击更大。也使世界更清醒意识到美国单极霸权世界或美国秩序的严重危害，更对美国所谓的人权普世价值观所不齿，想以实力地位领导世界就更难了。<br><br>　　而中国目前强力推动巴以停火和建国进程，更符合国际社会的价值观和普遍预期。<br><br>　　中国在中东的影响力将再一次剧增，把中东和平进程或中东地缘政治演变与巴勒斯坦建国绑在一起，把去美国化与加强对中国的合作绑在一起，美国就将失去中东控制权，甚至可能重陷中东战争。<br><br>　　美国忙于战争，自然无暇顾及来领导世界。而中国原本就是世界经济复苏的主动力。自然的与中国合作的国家会更多。<br><br>　　欧洲在与中国合作问题上左顾右盼，对中国来说是损失也是机遇。损失的是中欧合作会产生巨大的合作共赢效应。有利的是没有美欧发达国家的加入，中国在与发展中国家的合作中就少了一份牵制，没有搅局者更容易迅速达成一致，中国的软硬实力都将得到提高。<br><br>　　在美国忙于拱火战争的时候，中国以一带一路建设为抓手推动“全球南方”合作大局，借此推动世界发展和治理新体系的建立。这实际上就是在争取更多的领导力。<br><br>　　“金砖热”推动了中国与非洲、中东的合作进一步加强，同时也带火了全球南方合作。而目前美国却无力破坏和阻止，这表明了在大国竞争问题上中国是得道多助，而美国是失道寡助，而这正是中国软实力或领导力的重要体现。<br><br>　　虽然中美经济实力有差距，可中国对世界经济的贡献力却远超美国。而世界普遍的把经济复苏或阻止经济衰退的希望寄托在中国身上，这才是以实力地位提高影响力。<br><br>　　尽管承受美国强力打压遏制的巨大压力，可中国近来在创新科技领域却取得了惊人的突破。<br><br>　　5G、6G，中国已经领先。芯片领域也取得了重大的突破。电动汽车、清洁能源也开始领先世界。量子计算、AI、大数据等高科技也开始向美国看齐。<br><br>　　这意味着中国这个世界第一制造大国在向制造强国迈进，也意味着从经济大国向经济强国转型。<br><br>　　随着高科技和核心制造能力的重大突破，中国在军事领域的提高也非常惊人，中国的区域和全球打击能力得到了全面的提高。可以说已经实际上成为了世界军事强国，中国已经成为了地区和世界局势的重要稳定器。<br><br>　　中国软实力在不断提升，硬实力的提高更快。在美国的重压之下与中国合作的国家不降反增，这就是中国影响力提升的表现。<br><br>　　美国的印太战略基本上停滞不前，印太经济框架还处于框架阶段。尽管乌克兰战争问题上美欧相对一致，可在其它重大国际合作领域里，在发展观与治理观方面与世界分歧越来越大。<br><br>　　不管是应对地区热点局部冲突，还是应对气候变化和能源粮食危机，又或是全球通胀危机等等领域，美国都无法体现其领导力。<br><br>　　与之相反的，在这些重大的领域里，中国的合作观、治理观却得到了普遍的认可。与中国加强合作的国家或组织越来越多，这实际上体现的就是中国的影响力。<br><br>　　中国模式、中国经验，正在得到世界各国的认可甚至是学习效仿，中国的全球发展观治理观以及中国构建人类命运共同体的理念更是不断深入人心，这直接体现的就是中美人权价值观的区别。<br><br>　　总之，美国的打压遏制并没有压制住中国实力的快速提高。而随着中国软硬实力的不断提高，随着世界局势快速演变，中国已经成为了世界经济复苏的火车头。中国正在成为维护世界稳定和推动世界和平的重要国家。中国在清洁能源的科技创新和应用方面走在了世界的前例，减排方面也成为了主动力。一句话，中国是世界最佳的合作对象。中国模式、中国价值观、治理观、中国理念正在得到国际社会的普遍认可。可以说，目前的中国才是真正的实践以实力地位领导世界。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:19:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：事情搞大了！中东想做顺民，以色列却逼他们造反]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275352-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390035">　　美国让以色列低调行事，以色列偏要高调杀人；<br><br>　　美国要安抚中东，以色列偏要逼他们造反！<br><br>　　其实中东的各个阿拉伯国家从第五次中东战争结束后，就已经不想反抗了，因为战斗力确实拉胯，实在打不赢。<br><br>　　埃及作为曾经的阿拉伯世界的领导者，第一个和以色列和解，从此中东树倒猢狲散。<br><br>　　紧随其后的石油危机让中东各国赚得盆满钵满，更是不想管巴勒斯坦那摊事了，只想安心苟着闷头挣钱。<br><br>　　尤其是2010年，美国策划阿拉伯之春，把阿拉伯世界整得欲仙欲死鸡犬不宁，所有人都认怂了。<br><br>　　嗨，跪着就跪着吧，真的搞不赢啊……<br><br>　　我们躺平还不行吗？<br><br>　　但是现在以色列不让，以色列说：<br><br>　　你们相当顺民？门都没有，我不接受投降！<br><br>　　昨天拜登已经明确了今天要去以色列访问，就是为了过去灭火。<br><br>　　以色列楞是一点面子都没给，直接骑脸输出拜登，昨天晚上悍然轰炸了加沙的浸信会医院。<br><br>　　以色列在没有任何证据的前提下，指控浸信会医院藏有哈马斯的军火，这被医院断然否认。<br><br>　　同时，医院的绝大部分医护人员坚定的表示不会撤离，因为自从以色列对加沙进行无差别打击后，加沙平民死伤惨重，医院里堆满了受伤的儿童，如果这个时候医生走了，就是看着孩子们去死！<br><br>　　在这里，对坚守在加沙的国际救援组织人员和医护工作人员给与最崇高的敬意！<br><br>　　他们是伟大的英雄！<br><br>　　接着，以色列出动空军，接连对浸信会医院进行了两波精准打击，将整个医院完全摧毁。<br><br>　　截止目前为止，已经死亡500余人，受伤者不计其数。<br><br>　　这是最为严重的反人类罪行！<br><br>　　较多的现场视频已经流出，国际互联网上都可以看到，现场惨不忍睹，残肢断臂随处可见，到处是鲜血和哀嚎。<br><br>　　很多重伤者已经发不出声音，只能痛苦的等待死亡，唯一表明他们还活着的是抽搐的身体。<br><br>　　绝望笼罩着这片残垣断壁，有个只有五六岁的小女孩坐在废墟上。她的一只手已经不见了，浑身到处都是伤口。但她没有哭，她只是坐在那里，安静，麻木，用仅存的手在整理破烂的衣衫，擦拭脸上和身上的血迹。<br><br>　　她的生命即将走向终点，已经感受不到疼痛了，身上还有鲜血在不断涌出……<br><br>　　这一幕幕的画面刺痛了所有人。<br><br>　　黎巴嫩、突尼斯、伊拉克、土耳其、伊朗、埃及、毛里塔尼亚等国的民众纷纷走上街头，包围美国和以色列大使馆，展开抗议活动。<br><br>　　浸信会医院被轰炸后，拜登出离愤怒了！<br><br>　　以色列说这是哈马斯炸的，他们自己炸自己。<br><br>　　拜登说×你Ma，你当所有人是傻×啊，这一看就是空军导弹袭击的，哈马斯哪里来的战斗机，哪里来的导弹？难道我去给他们送？<br><br>　　你这样作死，我想给你圆都圆不过来啊！<br><br>　　拜登发了推特，并且直接置顶，第一次表达出了强烈的愤怒。<br><br>　　不是他对死难者有多同情，是没办法了，这个事情搞得太大了，必须要表态！<br><br>　　拜登说：<br><br>　　我对加沙阿赫利阿拉伯医院发生爆炸以及由此造成的可怕生命损失感到愤怒和深感悲痛。<br><br>　　美国明确支持在冲突期间保护平民生命，我们对这场悲剧中遇难或受伤的患者、医务人员和其他无辜者表示哀悼。<br><br>　　很多人说，以色列干的这个事情，美国也干了不少，当年屠杀印第安人手段更残忍。<br><br>　　这话是没错，但是啊，19世纪美国的西进运动到现在，好歹已经过去了200多年，无论怎样，人类社会毕竟是在进步，文明程度毕竟是在提升。<br><br>　　二战之后，就算美国最为强大的时候，也不敢公开屠杀平民，好歹要偷摸着干。<br><br>　　但以色列这么一搞，全世界都绷不住了。<br><br>　　除了精日，没有人敢给这样的恶魔辩护了。<br><br>　　美国多位军事专家和现役军人指出，这是精准的导弹袭击造成的，从现场视频看出来，这明显就是武器飞行的声音，而不可能是哈马斯用炸药干的，而且哈马斯的火箭弹也不可能造成这么大的损害。<br><br>　　为啥美国的这些人要发出不利于以色列的声音呢？<br><br>　　美国人说我×你Ma，我也曾经杀人放火，但这样灭绝人性不要脸的事情，也就你能干出来！<br><br>　　美国人说我原来还以为自己反人类，你以色列终于教会我啥是真正的反人类了。<br><br>　　赶紧离我远点，雷劈你的时候不要连累到我！<br><br>　　拜登想到中东去调和，这下子全泡汤了。<br><br>　　没有任何阿拉伯国家，现在敢说和以色列谈话，连面都不敢见了。<br><br>　　拜登去以色列，本来准备了中东四方会谈，也就是埃及、约旦、巴勒斯坦、美国。<br><br>　　结果约旦和埃及都取消了会面，躲瘟疫一样躲着拜登。<br><br>　　连巴勒斯坦妥协派的法塔赫，也不敢和拜登见面了，走了一半又跑回去了……然后宣布巴勒斯坦默哀3天。<br><br>　　法塔赫随即在联合国对以色列进行了强烈的指控，认为以色列犯下了严重的战争罪和反人类罪。<br><br>　　法塔赫都要哭了，说尼玛的我想和谈，想投降，你是一点机会都不给我啊！<br><br>　　你这是要逼我和哈马斯一起干你啊！<br><br>　　以色列笑着说：投降？投降是要死全家的……<br><br>　　终于，在以色列不断的努力之下，愤怒的火焰越烧越旺。<br><br>　　据路透社报道，加沙医院遭袭事件激起巴勒斯坦人的愤怒，反对巴勒斯坦总统阿巴斯的抗议者在约旦河西岸与巴勒斯坦安全部队爆发冲突。<br><br>　　为什么会这样呢？<br><br>　　原来支持法塔赫的巴勒斯坦人，现在认为投降根本不会有任何出路！<br><br>　　因为以色列用血淋淋的事实教育他们了。<br><br>　　在拜登带头谴责轰炸加沙医院的暴行之后，唯唯诺诺的法国终于表态了，马克龙发了推特，虽然还是很怂的语气，但是也表明袭击平民是不对的。<br><br>　　马克龙也是不得不表态了，因为法国的木司令比黑人还多，他要不表态，就等着法国乱起来吧。<br><br>　　但是一旦法国的表态开始松动，西方的态度估计很快就会出现分化，毕竟以色列干的这个事情，除了精日，没人能洗白了。<br><br>　　拜登，现在呆若木鸡，不知道怎么办了。<br><br>　　彭博社发表评论说，美国总统拜登在战争期间对以色列和约旦的戏剧性访问，还没有开始就已经瓦解……<br><br>　　现在拜登要求严查幕后的凶手，但是所有人都知道，这摆明就是以色列干的。<br><br>　　而且就算把轰炸医院的执行者揪出来，以色列也不可能拿他怎么样，还要当英雄去供着。<br><br>　　因为现在的内塔利亚胡，摆明了是要一条道走到黑，要疯狂的煽动民粹绑架美国，他不仅不认为轰炸医院是可耻的行为，反而认为这是英雄主义。<br><br>　　他根本就不可能去惩处所谓凶手。<br><br>　　内塔利亚胡会越来越疯狂，干的事情越来越离谱。<br><br>　　拜登能怎么办？<br><br>　　其实有一个办法。<br><br>　　目前美国较多的犹太人已经纷纷表态了，他们指责以色列对加沙轰炸的暴行，要撇清关系，反复说不要以我们的名义……<br><br>　　那么，拜登还能在内塔利亚胡在彻底逼反中东之前，和内塔利亚胡撇清关系，逼迫内塔利亚胡辞职。<br><br>　　现在，对于拜登来说，最大的不稳定因素不是伊朗，而是以色列！<br><br>　　正在美国焦头烂额的时候，在地球的另一边，在北京，150多个国家的领导和代表正齐聚一堂，在讨论未来的全球发展。<br><br>　　我们还记得，就在几个月前，美国要着急南太平洋的国家开回，所罗门群岛和瓦努阿图的领导人说我们太忙了，没空过来。<br><br>　　美国要召集美洲峰会，结果还是一堆人没来，美国媒体说：<br><br>　　8个国家没有派出领导人级别的官员参加我们几十年来主办的，本地区最重要的活动，这充分说明了我们与邻国的关系管理得多么糟糕……<br><br>　　因为所有人都看到了，跟着美国走，得到的就是轰炸和鲜血；<br><br>　　跟着中国走，得到的就是繁荣和鲜花；<br><br>　　中国要斡旋，中东就迎来历史性大和解，百年世仇也会握手言和；<br><br>　　美国要斡旋，中东就鸡犬不宁，重新陷入战乱……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:06:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：人均GDP超过5000美元，约旦河西岸怎么赚钱的？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275349-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390032">　　加沙的战乱、贫穷，大家已经看到了。<br><br>　　这是一个人均年龄只有18岁的城市，也是全球人口最年轻的城市。为什么加沙人的年龄会这么小？因为很多小朋友都长不大，就会死。一名加沙少年在接受媒体采访时，记者问他：“你长大想干什么？”他的回答是：“我们在巴勒斯坦长不大。”<br><br>　　这是一个令无数人心酸的回答，却是加沙惨痛的现实。可在巴勒斯坦的另一边，约旦河西岸却是另一番景象。约旦河西岸的人均GDP最高时突破了5000美元，即便在疫情之年，人均GDP也有4000多美元，而加沙地带的人均GDP最高时也没超过1500美元。<br><br>　　在中东一众石油土豪国的包围之下，约旦河西岸的这个经济水平算不上突出，只能说是勉强维持生活。可是，在巴勒斯坦独特的战乱背景下，这个经济成绩又显得格外亮眼。为什么法塔赫治下的约旦河西岸能够稳定发展呢？<br><br>　　一句话可以概括：“沦陷区的虚假繁荣。”<br><br>　　严格来说，约旦河西岸的实控权不在法塔赫手里，而在以色列手里。法塔赫领袖阿巴斯自称为巴勒斯坦总统，将法塔赫视为巴勒斯坦唯一合法政府，可法塔赫对约旦河西岸没有完整的独立主权。<br><br>　　约旦河西岸的经济完全是寄生在以色列的身上。以色列在约旦河西岸建设隔离墙，把犹太人定居点和巴勒斯坦人的定居点隔离开来，每年对约旦河西岸开放22万个工作岗位，允许22万巴勒斯坦人进入以色列工作。白天去以色列上班，晚上回约旦河西岸。<br><br>　　但要想去以色列打工，就得获得以色列的签证。这个东西就跟以前小日本发的“良民证”是一个性质。有了这个“良民证”，就可以去以色列打工了，工资很高，年薪约1.5万美元，折合人民币约11万，比大部分中国打工人的工资都要高了。这钱是不是挺多的？可跟以色列人还是没得比。以色列人均GDP高达5.4万美元，人均年薪约30万人民币。<br><br>　　这些巴勒斯坦人去了以色列，也主要是干一些脏活、累活，连二等公民都算不上，只能算是低贱的外籍劳工。<br><br>　　22万巴勒斯坦人在以色列打工，一年大约能赚33亿美元，给法塔赫政府带来约5-6亿美元的个税。这个个税也不是法塔赫政府可以收的，而是以色列政府代收，收上来后，再由以色列转给法塔赫。也就是说，法塔赫没有自己的收税权。独立收税权是一个主权国家的基本象征，可法塔赫没有。<br><br>　　法塔赫主要有两大税收来源，一个是个税，另一个是进出口关税。可约旦河西岸是一个内陆地区，而隔离墙的人与货物进出，都控制在以色列手里。所以，法塔赫也没有关税权，由以色列代收关税，再把关税转给法塔赫。看到没？约旦河西岸名义上是法塔赫的管辖领地，名义上是巴勒斯坦的领土，但实际上不就是以色列的半殖民地吗？<br><br>　　这时就有人说了，这不挺好吗？好死不如赖活着呀！去以色列打工，一年还能赚11万呢，总比在加沙穷死好吧？对此，队长不想评价。有的人选择跪着活，有的人选择站着死。谁对谁错，交给历史去评判，队长不评判。但是，队长要说的是，我们今天所能得到的生活，是因为我们的先辈没有跪下，是因为他们站起来战斗了。<br><br>　　在哈马斯突袭以色列后，法塔赫按兵不动；当加沙平民被无差别屠杀时，法塔赫也无动于衷。直到约旦河西岸的巴勒斯坦男人也站起来了，呼吁支持哈马斯，反对阿巴斯时，法塔赫坐不住了。他出动了军警，枪口向内，对站起来的群众发射催泪瓦斯、震爆弹，要求他们重新跪下！<br><br>　　法塔赫好不容易跪下讨来的和平生活，岂能因为一小撮人想要站起来而付之东流？没有以色列，法塔赫连自己都养不活。财政命脉、税收大权，全部都握在以色列手里，法塔赫的腰杆子怎么直得起来？<br><br>　　因法塔赫放下了武器，所以，西方世界也对法塔赫比较友好，每年还能推动联合国和其他公益组织，再给法塔赫援助10亿美元。在这种金钱的温柔乡里，法塔赫更是丧失了斗志，只想苟活于世。其中之贪污腐败，就更加不用提了。<br><br>　　法塔赫前领导人阿拉法特就是一个理财高手。国际货币基金组织就曾揭露称，阿拉法特的一个隐秘账户里有9亿美元的存款。巴勒斯坦立法机构则称，阿拉法特有10亿美元的存款。他死后，这笔巨款全部遗留给了小他33岁的老婆，还有他们的孩子。<br><br>　　这些钱哪里来的？巴勒斯坦人还生活在一片水深火热之中，阿拉法特的10亿美元哪里来的？除了国际捐款，主要就是来自于巴勒斯坦税收了。可这些钱为什么会变成阿拉法特的私人资产？一个为巴勒斯坦奋斗终生的人，怎么会操纵数十个银行账户，累积起亿万美元的资产？这是一个永远都解不开的谜。<br><br>　　但可以确定的是，加沙也好、约旦河西岸也罢，巴勒斯坦人依然生活在水深火热之中。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:02:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：“一带一路”峰会和加沙大屠杀​同一天发生...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275347-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390030">　　昨天，2023年10月17号，是第三届“一带一路”高峰论坛第一天，据中国外交部介绍，有来自140多个国家和30多个国际组织的领导人和代表确认参会，所以我说，这次峰会是自从2020年新冠疫情全球大流行以来，在全世界举办的代表团数量最多的一次国际性会议，而参加此次峰会的国家领导人数量，虽然还没有权威统计，但我相信也应该是最多的，甚至要超过联合国大会，这次峰会的规模，其实是取决于“一带一路”倡议提出10年以来普惠于全球的水平，10年就有这么大的成就，相信10月17号晚上，包括美国在内的所有西方国家领导人都是无眠的。<br><br>　　但是，非常遗憾的是，因为10月7号以来，新的巴以冲突突然大爆发，绝大多数已经加入到“一带一路”的中东国家，几乎没有领导人来到北京参会，当然这些国家的代表团一定是到了的，即使如此，现在的北京也说得上是高朋满座，胜友如云，少长咸集，群贤毕至。<br><br>　　中国敞开国门，大排筵宴，招待五大洲四大洋的国际友人，北京的第一个主人当然是中国，但我看第二个“主人”会是俄罗斯总统普京，在北京斯间，普京会抓住这个特殊的机会，借贵宝地一用，跟几十个国家的领导人举行会晤，估计普京的会晤会成为本次峰会大主旋律之外的一支最重要合奏，拥有五千年儒家文明史的中国，真是非常慷慨，我们就是要为俄罗斯提供这样一个外交平台，这也愈发显示了“一带一路”除了应有的经济合作功用之外，也是一个以中俄为核心的国际政治外交平台，而且完全不用受到美国和西方，甚至还有印度这样国家的干扰。<br><br>　　自从特朗普2017年上台美国总统之后，在美国主导和影响下，各种国际性的经济合作皆多多少少受到冲击，贸易保护主义在全世界是此起彼伏，但是，美国退出的中国加进来，美国排挤的中国拉过来，这叫翻手为云覆手为雨，是美国和西方的反全球化，给了中国的“一带一路”最好的扩容机会，推动“一带一路”在全世界最困难的这几年里迅速做大。<br><br>　　还有一个细节，法国总统马克龙继要求率代表团参加南非的“金砖国家”峰会，被俄罗斯一票否决未能成行之后，这次，法国还是向北京派出了一支代表团，实地考察“一带一路”峰会，我看意大利被美国逼着退出“一带一路”后留下的空位子，不久后很有可能会被法国人补上。<br><br>　　“一带一路”峰会据说第一天就有近300家中外企业签约，合作项目覆盖68个国家和地区，所以我相信过不了几天，被公布出来的签约成果一定会破万亿美元，会不会破10万亿呢，这才是真正的悬念。<br><br>　　图片加沙地带的浸信会医院被以色列导弹击中，死亡人数已经超过500人<br><br>　　但是，就在中国在亚欧大陆东端热热闹闹举办“一带一路”峰会的同时，10月17日，在中东的巴勒斯坦加沙地带，也出了一件大事，加沙地带的阿赫利阿拉伯医院，又名浸信会医院，就是伊斯兰居民区中间的一座基督教医院，遭到以色列导弹袭击，发生了极其强烈的大爆炸，一次性炸死了500多人，为什么这么肯定是以色列的导弹袭击呢，因为以色列的新闻发言人（X账号@Hananya Naftali）第一时间就宣布了以色列军队对加沙医院的轰炸，还说，轰炸的理由是“医院里面有哈马斯”，但是后来全球舆论炸裂，全世界一致谴责，他一看情况不妙，马上删除了帖子，但是，删了也没用，互联网是有记忆的。<br><br>　　这起爆炸，是以色列和哈马斯爆发本轮冲突以来最血腥的单一事件，以色列现在真是杀疯了。<br><br>　　但是，我们还是要说句但是，但是，我并没有像许多人一样，沉浸在对以色列的单纯愤怒里，这时候所谓的愤怒已经是毫无意义，因为，大家可能忘了另一件事，以色列是一个最多拥有90颗核弹头的核武国家，它现在如此随意地杀人放火，但其实这是它的“特权”，当然这个“特权”是要打引号的----不知道大家是不是理解我说的这层意思。<br><br>　　中国、俄罗斯、英国、法国都是比以色列能量更为强大的核武国家，但这几个国家从来不会滥用这种杀人放火而不被追责的“特权”，以色列在加沙地带如此地大开杀戒，大家不要将此当成什么特例，有人说以色列已经丧绝人性，我只能冷冰冰地告诉你，在地球上，一个国家一旦被强大的核武器武装起来，它其实就有了可以丧绝人性的资历，今天以色列导弹在浸信会医院一次性杀死了500多人，而且多半还是巴勒斯坦的儿童，让全世界震惊，那是因为这种丧绝人性的事，以色列也并不常干，而美国在21世纪以来的这20多年里，在伊拉克、阿富汗干的这类事太多了，那又能怎么样？<br><br>　　有人用纳粹法西斯来形容现在的以色列，其实，现在的以色列要比当年的纳粹可怕得多，因为纳粹德国手里没有核武器，而以色列现在手里有90颗。<br><br>　　就在中国和自己的多达170多个“一带一路”伙伴们举办这场最热闹的经济峰会，大家商量着如何合作赚钱，如何帮本国的老百姓变得更富裕的时候，我们看不到，比纳粹德国更有杀人放火“特权”，而无须承担责任的以色列，已经在大开杀戒，它大开杀戒了之后，其实全世界对它又毫无办法的，联合国秘书长古特雷斯昨天也跑到了中国参加峰会了，但在加沙，这十多天来，已经有20多名联合国的工作人员被以色列打死了，古特雷斯敢冲着以色列放个屁吗？<br><br>　　现在这个世界已经是极为残酷了，中国的“一带一路”峰会，显示的是世界未来最好将会好到什么程度？但巴以冲突，和以色列在加沙地带的大屠杀，显示的是世界未来最坏将会坏到什么程度？我昨天还特别发了一条自媒体说，成千上万人夜以继日的建设工程，也未必能承受得了一颗炮弹的轰炸，“一带一路”的成就已经很宏伟强大，但是，它越是宏伟强大，其实也距离被美西方搞破坏的日子也越近了。<br><br>　　我们往往如此是缺少大局观，看到以色列炸死了医院里的500多条生命，就对以色列憎恨不已，却看不到，现在，比以色列更为凶残的美国已经向以色列派出了两条航空母舰，和2000名地面部队增援，这仅仅是加沙地带大屠杀的序幕。<br><br>　　实话说，我对现在的世界是很悲观的，我的一个朋友湘人李先生说了，美国一定会铤而走险，与中国发生决定国运态势走向的交锋乃至战争，因为美国不跟中国发生类似厮杀，必然衰落和平庸，但是美国人如果此刻铤而走险，加上如果中国打盹了，说不准美国还有机会。不要低估强盗美国的凶残，欺骗讹诈掠夺是美国曾经称霸世界的基本操作，接踵而来的就是暴力战争厮杀。<br><br>　　说白了，现在的以色列，只是一个小号的美国，以色列的疯狂其实是寓示了美国未来在全世界将要实施什么样的大疯狂，“一带一路”越宏伟强大，也距离被美国破坏的日子越近，尤其是在“东升西降”趋势已经如此鲜明的时候，我们有必要提醒一句，对中国来说，那个最危险的时刻可能正在到来之中。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:00:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[李光满：美国正在输掉三场战争！中国呢？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275345-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390028">　　历史自有其规律，正义终会战胜邪恶。美国仍在使用丛林法则和战争手段解决国际问题，把霸权作为规则和秩序，而中国则以人间正道和公平正义行变革之法，推动建立一种新的世界秩序。<br><br>　　最近巴勒斯坦加沙地带的形势持续恶化，以色列越来越暴露其凶恶本性，继续把对加沙地区平民的屠杀进行到底。<br><br>　　CCTV国际时讯援引巴勒斯坦方面称，10月17日晚，加沙地带加沙城的“阿赫利阿拉伯医院”（又名浸信会医院）遭以军空袭，造成严重人员伤亡。据路透社、美联社最新援引加沙地带卫生部门报道称，袭击已造成至少500人死亡。对此，以色列军方声称，以方有情报显示是巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（杰哈德）对加沙浸信会医院发动的袭击。随后杰哈德方面对以方的指控予以否认。另据阿拉比亚电视台等多家媒体消息，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）政治局领导人哈尼亚向外界表示，以色列应对浸信会医院遭袭事件负责。据介绍，这家医院中除了病患外，还收留了大量寻求避难的以军连日空袭导致的流离失所者。<br><br>　　巴勒斯坦总统阿巴斯宣布全国哀悼三天，并下半旗志哀。阿巴斯已取消原定于18日在约旦安曼与美国总统拜登会面的计划，并已离开约旦返回巴勒斯坦约旦河西岸城市拉姆安拉。<br><br>　　巴勒斯坦外交部发表声明称，“以色列战机袭击加沙地带的阿赫利阿拉伯医院，犯下战争罪和反人类罪。”巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）表示，“以色列军队对加沙地带阿赫利阿拉伯医院的袭击是种族灭绝行为。”<br><br>　　随后，埃及、伊朗、约旦、黎巴嫩、土耳其、卡塔尔等地区国家发表声明，强烈谴责“以军空袭加沙地带医院”。世界卫生组织也发表声明，对“阿赫利阿拉伯医院遭袭”表示强烈谴责。<br><br>　　令人感到痛心的是，俄罗斯在联合国安理会上要求巴以冲突停火的努力受挫。10月17日，联合国安理会未能通过俄罗斯提出的要求在巴以冲突地区立即停火的决议。该文件强烈谴责针对平民的暴力和一切恐怖主义行为。报道指出，俄罗斯决议的主要目的是确保持久和充分遵守的人道主义停火，并释放所有人质。该案文还呼吁不受阻碍地分发人道主义援助，并为平民撤离创造条件。然而，该决议未能获得通过所需的9票赞成。俄罗斯、中国、阿拉伯联合酋长国、加蓬和莫桑比克投了赞成票，美国、英国、法国和日本反对，阿尔巴尼亚、巴西、厄瓜多尔、加纳、马耳他和瑞士弃权。<br><br>　　在此期间，美国一直在加紧进行在中东的军事部署。10月16日，作为美军在该地区集结行动的一部分，一支2000人的美国海军陆战队快速反应部队前往以色列沿海海域。此前美国已派出“福特”号航母打击群和“艾森豪威尔”号航母打击群部署到东地中海地区，为以色列提供支援。美国空军中央司令部发布的声明显示，第494远征战斗机中队的F-15E“攻击鹰”战斗机和A-10攻击机也已抵达中东。美国中央司令部在声明中提到，从美国本土增援而来的F-15、F-16战斗机和A-10攻击机正在加强美空军驻中东的实力。自巴以冲突爆发以来，驻中东美空军的C-17战略运输机已经执行了多次向以色列运送精确制导弹药等紧缺物资的任务。<br><br>　　可以肯定的是，美国正在做在中东进行大规模战争的准备，为了以色列，美国也是拼了。<br><br>　　正是这种形势下，美国总统拜登将于10月18日访问以色列，以示对以色列的支持。10月16日，拜登发表声明称：“周三，在哈马斯残酷恐怖袭击之际，我将前往以色列以示声援。然后，我将前往约旦解决（加沙地带）紧迫的人道主义需求，会见各国领导人，并明确表示哈马斯并不代表巴勒斯坦人。”在访问以色列后，拜登18日还将前往约旦首都安曼，分别同约旦国王阿卜杜拉二世、埃及总统塞西、巴勒斯坦总统阿巴斯会面，不知道在以色列轰炸医院事件发生后，这种访问和会晤还有什么意义。<br><br>　　美联社称，拜登这次出访以色列，希望发出美国支持以色列的迄今最强烈信息。但现在摆在拜登面前的最紧迫的事情，一是以色列随时可能向加沙发起地面进攻。二是由于以色列拒绝，拉法口岸持续关闭，大批人道主义援助物资在拉法口岸埃及一侧等待进入加沙地带。世界卫生组织官员警告称，加沙地带只剩下可供维持24小时的水、电和燃料。三是黎巴嫩与以色列边界交火越来越猛烈，以色列甚至在战斗中使用了联合国禁止使用的白磷弹。伊朗外长阿卜杜拉希扬称，伊朗卷入以色列和巴勒斯坦之间的冲突是“可以想象的”，伊朗不支持冲突扩大，但该国有可能参战，如果以色列“继续犯下战争罪行”，冲突地区“将出现其他战线”。现在又发生了第四件令拜登十分棘手的事件，如何处理以军对加沙浸信会医院的狂轰滥炸、造成500人死亡的暴行。已经抵达约旦准备与拜登会谈的巴勒斯坦总统阿巴斯在医院被炸事件发生后已经返回巴勒斯坦，拜登人还没到，就已经遭遇挫折。<br><br>　　此前，美国国务卿布林肯一直在中东进行穿梭外交，先后访问了约旦、埃及、阿联酋、巴林和沙特，并两次访问以色列，最后一次与以色列总理内塔尼亚胡会晤7个小时后，宣布拜登将访问以色列。这似乎表明，他的穿梭外交已经失败，现在该拜登出场了。<br><br>　　问题出在哪里呢？问题出在美国既想当婊子又要立牌坊，既想要中东阿拉伯国家谴责哈巴斯，拉扰部分国家在巴以问题上选边站队，又要从军事上对中东各国进行战争威胁，不许这些国家支持巴勒斯坦。既要坚定地无条件地支持以色列，不惜一切代价地维护以色列，又要假惺惺地要以色列不要针对平民进行轰炸。<br><br>　　结果怎么样呢？沙特直接拒绝了布林肯的方案。不仅坚持不表态谴责哈马斯，而且在以色列要求加沙北部居民撤离之后，沙特坚决反对强制加沙地带居民迁移，谴责继续把手无寸铁的平民作为打击目标。而且就在布林肯访问沙特当天，沙特宣布暂停与以色列的关系正常化谈判。<br><br>　　埃及总统塞西对布林肯明确表示，以色列针对加沙地带的轰炸是“过度的”，以色列在加沙的行动，已经超出了“自卫权”，变成了对加沙地带230万人的“集体惩罚”。<br><br>　　虽然以色列称对加沙浸信会医院的轰炸是杰哈德所为，但明眼人一看就知道以色列说的是谎话。轰炸浸信会医院造成500人死亡这一事件必将成为整个局势的转折点。在这种形势下，再不会有任何一个阿拉伯国家会相信美国和以色列，会同情以色列是受害国。这个时候拜登访问以色列，对以色列表示坚定支持，除了增加阿拉伯国家的反感、增加全世界的厌恶之外，不会有任何成果，拜登的中东之行注定是一次失败的行程。<br><br>　　这是美国面临的一场新的战争，即美国大规模调集航母、战机、特战队、武器装备坚定支持以色列的对巴勒斯坦的战争，这是美国全力支持乌克兰与俄罗斯之间的代理人战争之后的即将面临的第二场军事战争。目前俄罗斯在经历这场战争初期的艰难甚至危急之后，不仅在战场上挡住了由美国为首的整个西方国家的军事围剿，稳定了战场形势，而且在经济、政治、外交、社会、金融等多个方面都顶住了巨大的压力，在长期拼消耗的持久战之后，美国及整个西方已经疲惫不堪，对乌克兰的支持难以为继。我判断，美国正在输掉在乌克兰与俄罗斯进行的代理人战争，也就是正在输掉第一场战争。<br><br>　　现在我们可以肯定，在轰炸浸信会医院造成500人死亡事件发生后，全世界的舆论将发生逆转，尽管美西方一直在网络上压制支持巴勒斯坦、放大支持以色列的舆论声音，但在这一事件发生后，绝大部分国家都不再敢轻言支持以色列，因为以色列已经将自己放在了让全世界审判的审判台上，不会有同情，除了美国等少数国家，也不会有支持，除了更加疯狂，以色列可能被迫收敛，因为正义的力量终会形成终极力量。我想这将会是美国注定会输掉的第二场战争，不是因为美国和以色列不够强大，而是太过血腥、太过邪恶、太过残忍、太没有人性，已经到了丧心病狂、千夫所指的地步。<br><br>　　我们可能没有注意到的是，还有第三场战争，也就是美国与中国之间的全面战争也正在走向失败，而且会输得很惨。<br><br>　　从奥巴马开始搞重返亚太、亚太再平衡战略开始，美国就已经将其战略重点转向中国，并视中国为美国最大的战略对手，这是新时期美国发动的对华全面战争的一个时间起点。到特朗普时期，美国对中国发动大规模贸易战、意识形态战、人才战、科技战、对华为实施最严厉制裁，把中美全面战争引向中场。再到拜登不仅全盘接受特朗普时期的对华战争政策，而且更凶狠，拜登搞的是联盟战略，对中国进行全面遏制、绞杀、围堵，什么印太战略、五眼联盟、奥库斯核技术联盟、推动日韩和解、拉拢日韩加入北约，在台湾问题上不断挑战中国的底线，在南海问题上挑起中菲矛盾，对中国提出的一带一路倡议方面则竭尽全力地搞破坏以及芯片四方联盟。拜登的这些做法和手段不可谓不严厉不凶狠，可惜他所面对的是中国。<br><br>　　最近的两件事一举刺破了美国反华战争的春秋大梦，让美国开始怀疑人生。<br><br>　　第一件事是被美国以实施国家紧急状态制裁的中国华为突然上市Mate60Pro手机，这款手机使用了麒麟9000S芯片，这是麒麟芯片绝唱三年之后再次神秘现身，而且这款手机拥有5G功能。这一事件对美国的打击是战略性的，对拜登的打击是毁灭性的。几年来，拜登最得意的成就感来自于拱火俄乌战争和绞杀中国芯片，Mate60Pro手机和麒麟9000S芯片的神秘问世给了美国一记闷棍，等拜登们回过神来才发现，不仅没有灭掉华为，没有卡住中国产业链升级的脖子，没有让中国高科技痛不欲生，反而激发了中国的自力更生精神，使中国突破了美国封锁，并对美国实现了反杀，让美国公司失去了巨大的中国市场，偷鸡不成反蚀一把米。<br><br>　　第二件事，美国一直对中国提出的“一带一路”倡议耿耿于怀，极尽破坏之能事，前不久还与印度、以色列、沙特搞了一个印度、中东、欧洲能源和贸易通道计划，想要取代中国的“一带一路”中线。可10月18日也就是今天开幕的第三届“一带一路”国际合作高峰论坛又让拜登气得找不到回家的路，估计得吐血，会有一种严重的肌无力感。这使得美国已经不再有能力遏制和绞杀中国，中国轻舟已过万重山。<br><br>　　为什么这么说呢？来自140多个国家、30多个国际组织的代表参加这届高峰论坛，参会嘉宾人数超过4000人。除了中国，当今世界还能有哪个国家有这样的能力、有这样的格局组织这等规模的论坛？再看参加这届“一带一路”高峰论坛的外国领导人和国际组织负责人名单就知道会把拜登老儿吓坏：肯尼亚总统鲁托，智利总统博里奇，匈牙利总理欧尔班，埃塞俄比亚总理阿比，尼日利亚副总统谢蒂马，斯里兰卡总统维克拉马辛哈，刚果（布）总统萨苏，巴布亚新几内亚总理马拉佩，柬埔寨首相洪玛奈，老挝人民革命党中央总书记、国家主席通伦，埃及总理马德布利，塞尔维亚总统武契奇，印度尼西亚总统佐科，泰国总理赛塔，哈萨克斯坦总统托卡耶夫，巴基斯坦总理卡卡尔，阿联酋联邦最高委员会成员、哈伊马角酋长谢赫萨欧德·本·萨格尔·卡希米，乌兹别克斯坦总统米尔济约耶夫，俄罗斯总统普京，莫桑比克总理马莱阿内，蒙古国总统呼日勒苏赫，越南国家主席武文赏，阿根廷总统费尔南德斯，土库曼斯坦人民委员会主席库尔班古力·别尔德穆哈梅多夫和联合国秘书长古特雷斯、新开发银行行长罗塞夫等。<br><br>　　虽然七国集团国家和印度领导人都没有参会，但如此大规模的以发展国家领导人参加的盛会更会让美西方恐慌，因为这无疑是在美西方的圈子之外又建了一个圈子，而且这个圈子的发展势头十分迅猛，已经形成一个与以美国为首的旧殖民主义国家体系相抗衡的新势力，一带一路已经不再是一个经济行为，而是一种新理念、新趋势、新力量、新秩序。<br><br>　　当中俄领导人一起步入人民大会堂金色大厅的时候，一个时代就此开启。一边是美国和西方在极力支持以色列对巴勒斯坦人搞大屠杀、鼓动战争、搞种族灭绝，一边是中国和一大批发展中国家、第三世界国家、新兴经济体齐聚一堂，共商、共建、共享一个属于自己的新世界秩序。一边是一批老牌殖民者仍在以武力对平民进行无差别轰炸，在派谴大批航母、战机、特战队部署到中东进行战争威胁，一边是以中国为首的发展中国家推动绵亘千年的古丝绸之路在新时代焕发新活力。<br><br>　　是的，美国不仅会输掉在乌克兰的代理人战争，会掉对巴勒斯坦的占领、殖民、屠杀战争，现在我还要说，美国也在输掉对中国的全面战争。<br><br>　　而中国则会取得成功和胜利，因为中国“站在了历史正确一边，符合时代进步的逻辑，走的是人间正道。”<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:57:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：今天，以父之名，中国完胜！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275344-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390027">　　事情大家都知道了。<br><br>　　一伙浪迹两千多年的流寇，拿着本祖上杜撰的修仙小说，借助海盗和资本的力量，先是蛮横地在别人的领土上建国，然后又通过数十年巧取豪夺，将人家的领土几乎蚕食殆尽。<br><br>　　然而即便如此，它们仍不满足，还妄想霸占人家最后一片容身之所，不留一条活路。<br><br>　　过去这周，无论是以色列针对平民的屠城式轰炸，还是要求加沙北部110万人在24小时之内南迁的死亡威胁，都将“赶尽杀绝”四个大字演绎得淋漓尽致。<br><br>　　此刻，在这群嗜血成性的吸血鬼面前，就连当年杀人如麻的纳粹盖世太保都相形见绌，难以望其项背。<br><br>　　种族灭绝哪家强？<br><br>　　中东小以敢称王。<br><br>　　世人眼中那些丧尽天良、惨绝人寰的暴行，在小以的思维里是天经地义，非但没有半丝负罪之感，相反还能理直气壮，反咬一口。<br><br>　　比如，以色列总统赫尔佐格说：没有一个加沙人是无辜的。<br><br>　　意指200多万加沙人，包括一百多万妇女儿童，都该杀无赦。<br><br>　　长期以来，它们夺人国土家园，杀人父母儿女，逼人流离失所，这些暴行它们都不提，而人家一旦稍作反抗，它们就勃然大怒，歇斯底里了。<br><br>　　大家一定都看过这张广为流传的地图，经过以色列这些年的蚕食鲸吞，巴勒斯坦几乎已经要没了！<br><br>　　合着只准你赶尽杀绝，还不允许人家反抗了？<br><br>　　这就好比是饿狼圈养了一群羊，隔三差五就吃上几只，要慢慢把羊群赶尽杀绝，有一天有几只羊突然奋起用犄角反击了一下，饿狼立刻怒不可遏，鬼哭狼嚎道：不就是要杀你全家嘛，芝麻绿豆大点事儿，你居然还敢反抗？你们没有一只羊是无辜的！<br><br>　　这是什么逻辑？<br><br>　　这不就跟当年美国屠杀印第安人的做派如出一辙吗？<br><br>　　当初对印第安人实施种族灭绝的时候，为了给士兵们洗脑，美国的国父华盛顿曾经公开发表声明，将印第安人比作野兽，他说：两者都是掠食的野兽，仅仅在形状上不同。<br><br>　　一句话：别把他们当人，给我全部杀光！<br><br>　　华盛顿还指导手下将士称：要从臀部往下剥皮，这样可以制作出完美的高腿长统靴。<br><br>　　华盛顿的心理按摩，起到了两个作用：<br><br>　　一方面，士兵们彻底卸下了精神负担，开始甩开膀子疯狂杀戮。<br><br>　　另一方面，继承者们将其思想言论奉为信条，自此明目张胆地“以父之名”，变本加厉推进种族灭绝政策。<br><br>　　后辈们不仅有样学样，而且个个语不惊人死不休，大有青出于蓝而胜于蓝之势。<br><br>　　杰佛逊说：美国必须灭绝印第安人。<br><br>　　罗斯福说：只有死掉的印第安人才是好的印第安人。<br><br>　　林肯说：美国应每10分钟屠杀一名印第安人。<br><br>　　1818年，美国政府颁布法令：美国公民每上缴一张12岁以上印第安男子的头皮，就可获得100美元奖励；每张印第安妇女和儿童的头皮，也有50美元奖励。<br><br>　　自此，美国正式将对印第安人实施种族灭绝定位国策。<br><br>　　于是，美国将杀人这项运动，从“以父之名”，上升到了“以国之名”的高度。<br><br>　　今天，这些站在镁光灯下高声喊民主与人权，一个个人模狗样的衣冠禽兽，就在并不遥远的200年前，他们的近祖还是一群以杀人为业的恶魔。<br><br>　　到1900年，全美印第安人被杀到只剩25万，昂撒基本完成了对其种族灭绝的目标。<br><br>　　不知道大家是否听过印第安人的音乐？<br><br>　　大约2005年秋天，我在巴黎的地铁里看到一个印第安人，他孤零零跪在地上，吹奏着手里的风笛。<br><br>　　那笛声里的哀伤似冷风穿过骨头，我仿佛看到了高举着火枪的赏金猎人，和犬牙森然的狰狞恶犬，令我不由自主地打了一个机灵。<br><br>　　同年冬天，在布鲁塞尔的一个街头雨巷，我再次遇见了印第安人。<br><br>　　这次是一个乐队，他们在演奏自己的专辑，其中有一首曲子（名字记不清了，似乎叫celia），那旋律将我带入了北美无垠的旷野，我的识海里浮现出各种画面，我看到了鲜血和杀戮，也看到了石头和坟墓。<br><br>　　那一刻，巨大的悲伤将我紧紧包裹，一阵尖锐的刺痛划过心脏，令我几乎无法呼吸。<br><br>　　等我回过神来，已经泪流满面。<br><br>　　或许是人种同源的缘故（印第安人属于蒙古人种，跟中国人血统接近），又或许是似曾相识的民族遭遇，总之每次当印第安人笛声响起的时候，都会激发我内心深处那份对他们深深的同情。<br><br>　　那是一种，只有经历过巨大悲痛的民族，才能体会到的共情。<br><br>　　按说，当年小胡子的那波操作，也应该给犹太们留下了惨痛的回忆和巨大的创伤。<br><br>　　但是，为何今天的以色列，却丝毫没有这份共情？<br><br>　　如今，仅仅过去了几十年，以色列在自己刚走出死亡泥沼之后，转身就对其他民族举起了屠刀。<br><br>　　不但没有丝毫怜悯和共情，反而将自身遭受的苦难，成倍地施加在其他民族身上，当真是好了伤疤忘了疼！<br><br>　　将加沙200多万人口，长年围困在面积仅300多平方公里的大号集中营里还不满足，竟能悍然勒令百万之众，24小时之内全部迁移，并且还在沿途炸弹伺候，这种丧心病狂的操作，就连当年的纳粹都要自惭形秽，自叹不如。<br><br>　　如果说美国，是以杀人起家，以种族灭绝建国。<br><br>　　那么以色列，就是假美利坚这个杀人犯之手，先以强权和霸凌建国，并且此后还欲壑难填，一直不断对外扩张。<br><br>　　长期以来，昂犹狼狈为奸，作乱世界。<br><br>　　二者的共性，恰恰都是“以父之名”。<br><br>　　当年美利坚建国之际，“以父之名”对印第安人实施了种族灭绝。<br><br>　　后来，以色列同样“以父之名”，强行在巴勒斯坦的土地上建国。<br><br>　　前者是以其国父的名义屠杀本地土著，后者是打着其宗教神父的名义强占别人地盘。<br><br>　　在西方的一神教里，狗大说什么，那就是什么，不用讲道理的。<br><br>　　倘若按照他们的逻辑，那么我们的祖先曾说“普天之下，莫非王土”，是不是全世界的领土都应该归属我们华夏？<br><br>　　我们的祖先说“日月所照、江河所至，皆为汉土”，试问世界上哪个地方没有日出日落？是不是我们也该将其全部纳入麾下？<br><br>　　但我们没有。<br><br>　　因为我们的祖先，还曾说过“求同存异，美美与共”，说过“人人为公，天下大同”。<br><br>　　如果说同样要“以父之名”，那么华夏文明的大气、恢弘、深厚、包容，就是我们的精神之父，文化之源。<br><br>　　我们不称霸，不搞强权政治，更不干美以那套国家恐怖主义的下三滥勾当。<br><br>　　相反，我们敞开胸怀，用爱拥抱世界，用“一带一路”串联世界，用“人类命运共同体”团结世界，这就是华夏文明的格局和气魄。<br><br>　　华夏文明的这份大气和坦荡，是西方狭隘的一神教文明，永远都无法企及和比拟的。<br><br>　　今天（2023年10月18日），第三届“一带一路”国际合作高峰论坛开幕式正式在北京举行，有来自130多个国家、30多个国际组织的代表与会。<br><br>　　也就是说，世界上超过2/3的国家都参与到了这场盛会之中，今天的北京，无疑是全世界最大的焦点。<br><br>　　在这场宏大盛会的开幕式上，中国领导人做了《建设开放包容、互联互通、共同发展的世界》的主旨演讲，他说：<br><br>　　我们深刻认识到，人类是相互依存的命运共同体。<br><br>　　古丝绸之路之所以名垂青史，靠的不是战马和长矛，而是驼队和善意；不是坚船和利炮，而是宝船和友谊。<br><br>　　10年的历程证明，共建“一带一路”站在了历史正确一边，符合时代进步的逻辑，走的是人间正道。<br><br>　　我们要有乱云飞渡仍从容的定力，本着对历史、对人民、对世界负责的态度，携手应对各种全球性风险和挑战，为子孙后代创造和平、发展、合作、共赢的美好未来。<br><br>　　这，就是中国的格局，中国人的气魄！<br><br>　　这一点，正被世界上越来越多的国家和人民所认可。<br><br>　　近日，普京称赞中国领导人“不是根据一时一势来做决定，而是会根据对形势的评估，着眼未来做出长远考虑，是真正的世界领袖！”<br><br>　　今天，哈萨克斯坦总统托卡耶夫在第三届“一带一路”峰会上，更是选择用中文发表了演讲。<br><br>　　托卡耶夫说：在现代地缘政治条件下，一带一路产业，已经成为热门国际项目和最大的合作平台！<br><br>　　与此同时，也正是在今天，拜登抵达了以色列，去为美国多年前亲手在中东所造的孽障擦屁股。<br><br>　　而那注定是一笔，永远无法结清的烂账。<br><br>　　一边是战火纷飞，一边是盛世华夏。<br><br>　　一边是狼狈为奸，一边是众望所归。<br><br>　　世界从不太平，但中国一直在努力。<br><br>　　这，就是中国精神。<br><br>　　这，就是华夏文明！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:56:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：最大的变数，伊朗]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275343-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390026">　　对此我想先说几句个人观点：<br><br>　　对于战争：不论是支持哪一方，不反对战争伤害平民（不论巴勒斯坦人还是以色列人），那就是没有良心；不让自己远离战争，便是没头脑。<br><br>　　作为远离中东的中国人：支持哈马斯，不要成为哈马斯；支持以色列，不要成为以色列。中国人最需要的是团结。<br><br>　　这个世界正变得越来越复杂：<br><br>　　很多时候战争在不经意间就爆发了，如俄乌战争，如巴以战争，感觉这个世界已经变得非常脆弱。<br><br>　　同样很多时候，看似要失控的局势，又会被强有力的手稳住，让人感觉到这个世界其实非常地坚韧。<br><br>　　俄乌战争爆发之初，整个世界都在担心会不会出现核战争，现在看，核战争的概率越来越小。巴以战争爆发前几天，舆论界都在讨论会不会出现第六次中东战争。现在看，大概率不会。因为明面上表态支持哈马斯的国家几乎没有，大家都支持巴勒斯坦。<br><br>　　按照立体史观大周期律的逻辑，这是典型的历史走向大趋势拐点的征兆。之前行之有效、被很多人奉为真理的规律，正在失去效果。<br><br>　　随着巴勒斯坦总统阿巴斯强调“哈马斯的行为不代表巴勒斯坦”，哈马斯的处境将更为孤立。<br><br>　　瓦法社的原始报道为，“总统（阿巴斯）强调，哈马斯的政策和行动并不代表巴勒斯坦人民，而（巴勒斯坦解放组织）的政策、计划和决定代表巴勒斯坦人民，是他们唯一的合法代表”。现在这话已经删去，调整为，“总统强调，巴勒斯坦解放组织作为巴勒斯坦人民的唯一合法代表，其政策、纲领和决定是代表巴勒斯坦人民的，不是其他任何组织的政策”。<br><br>　　阿巴斯做出上述表态之前，已经在10月13号和布林肯在约旦的阿曼见面会谈。<br><br>　　美国的态度是坚定支持以色列。阿巴斯的表态，相当于巴勒斯坦和哈马斯切割。这让阿拉伯世界支持巴勒斯坦、敌视以色列的国家感觉很无语（是那种恨铁不成钢的感觉），同时也松了一口气（暂时不用考虑和以色列开战）。<br><br>　　那么如果巴以战争扩大，会有哪个国家出来支持哈马斯？答曰，比较有可能的国家是叙利亚和伊朗。<br><br>　　叙利亚反正已经和西方撕破脸，过去十来年经常遭到以色列袭击。即便支持哈马斯，局面也不会变得更糟。但叙利亚已经被内战严重削弱，实力有限。<br><br>　　只有伊朗公开支持哈马斯，才有可能引爆新一轮中东战争。那么伊朗会站出来么？<br><br>　　之前伊朗站出来的欲望并不强烈。毕竟要直面美国和以色列，代价颇大。<br><br>　　但是加沙医院被炸之后，形势出现了转变。因为这种行为，已经超出了所有人道主义底线。即便是阿巴斯也不得不出面谴责以色列。<br><br>　　阿拉伯世界的怒火更是进一步燃起，对以色列的不满，也在加剧。最明显的一个例子便是，拜登这次去中东，原本要去以色列和约旦。去以色列，毫无疑问是为了站台；去约旦，其实是和阿拉伯国家沟通，免得他们再次联合发动中东战争。加沙医院被炸之后，拜登取消了去约旦的旅程，局势很明显，就是阿拉伯国家在气头上，拜登即便去也解决不了问题。<br><br>　　是谁炸了加沙医院？现在以色列和哈马斯彼此指责是对方搞的鬼。<br><br>　　从第三方吃瓜者角度看，要综合三个逻辑进行判断：<br><br>　　1、武器逻辑；这个逻辑其实并不难找到蛛丝马迹，只要联合国调查一下，差不多就能接近答案真相。不过现阶段最大的难点是，联合国很难实地调查取证。因为以色列和哈马斯，都不是善茬。<br><br>　　2、动机逻辑；这个逻辑既不复杂，也复杂。<br><br>　　不复杂之处就在于，谁不想战争停下来，谁就有干这事的动机。<br><br>　　复杂之处在于，不想战争停止的角色颇多，短时间内难以确定具体角色。<br><br>　　3、获益逻辑。这种罗生门事件，基本上都要考虑谁获益。但并不能证明，谁获益就是谁干的。<br><br>　　综合判断的话，短时间内会扯皮。但不论结果如何，这对伊朗都是一个相对有利的介入机会。注意这个前提，相对有利。<br><br>　　伊朗此时介入有几个利好。<br><br>　　利好1、可以获得更大的影响力。现在阿拉伯国家比较憋屈，都不愿意出头。伊朗出头，会让很多反美国家和势力另眼相看。<br><br>　　利好2、可以引发阿拉伯国家共鸣。其实伊朗和阿拉伯国家历史怨愤也颇多，如果在阿拉伯国家纠结时站出来，有助于化解波斯人和阿拉伯人的宿怨。<br><br>　　利好3、团结小兄弟。伊朗在中东也有不少小兄弟，比方说胡塞武装，比方说黎巴嫩真主党、比方说叙利亚一些势力。伊朗也可以乘机把他们团结一下。<br><br>　　利好4、以报复以色列为筹码，换取美国解除部分制裁。以色列虽然在中东不受待见，但说实话，伊朗报复以色列的机会并不多。这种机会还是比较难得的。<br><br>　　但伊朗的压力也是显而易见的。毕竟以色列是人狠话不多的角色，啥事都干得出来。美国的威慑力也摆在那里。就看伊朗是否有决断力了。<br><br>　　如果伊朗下场，新一轮中东战争不可避免。这对中东可能并不是一个好消息，但很多其他地方会因此而获益。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:55:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：疯了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275342-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390025">　　今天，一个足以让所有人都震惊和愤怒的消息传来，位于加沙的一座医院受到轰炸，造成了五百多人死亡，其中大多是妇女和儿童。消息传出后，以色列方面立刻指出这是由于哈马斯属下的卡桑旅发射火箭弹失败所致。当然，哈马斯方面立刻予以了否认。<br><br>　　这件事因为伤害性太大，造成的死亡人数太多，掩盖是肯定掩盖不掉的，那么以色列唯一的办法就是把责任推到哈马斯身上。但明眼人都知道，即便是如以色列方面所指责的那样，是因为卡桑旅发射火箭弹失败，那也不可能造成如此规模的死伤。毕竟，一次性能够炸毁一座医院，并造成五百多人死亡的能力，除了具有国家级战争武器的以色列，哈马斯是没有能力做到这一点的。如果哈马斯有这个能力，早在战争之初就会用上，毕竟，战争爆发之初是哈马斯利用高杀伤性武器效果最好的时机。所以，尽管以色列信誓旦旦地指责哈马斯造成这次惨剧，但全世界能够‘相信’它的恐怕也只有西方国家那些昧着良心的政客们了。<br><br>　　以色列疯了，但对于内塔尼亚胡来说，或者这是一次故意的发疯。我们都知道，拜登的民主党政府虽然也是无微不至地维护着犹太人的利益，但相比较共和党来说，还是差了那么一点意思。比如共和党的特朗普上来就退出了民主党奥巴马政府签署的伊核六方协议，但拜登上来后，却又和伊朗展开可重新签署协议的谈判。虽然目前这件事没有什么进展，但伊朗和美国的关系在走向缓和却是肉眼可见的。这种关系的缓和是以色列绝对不愿意看到的。但以色列对于伊朗，却并没有什么好的应对办法，毕竟，作为目前中东武力值最强的国家之一，以色列要是真的直接和伊朗开打，能不能被灭国是需要内塔尼亚胡认真考虑的后果。<br><br>　　而目前，新一轮巴以战争的爆发，是美国方面并不愿意看到的局面。在以倾国之力援助乌克兰之后，美国并不愿意看到中东被引爆。以色列是美国必保的中东棋眼，如果以色列受到致命威胁，那美国就只能放缓对乌克兰的支持而不得不把战略重点转移到中东。而这种转移固然可以让中东各国不敢轻举妄动，可俄罗斯那边必然会笑开了花。美国对以色列的倾力支持，俄罗斯在乌东方向的战线不仅可以压力大减，甚至还能再发动一波反击。在巩固既有战果的同时，还能扩大一部分战果，甚至不排除就此逼着乌克兰签订城下之盟。这个结果自然是美国绝对不愿意看到的。所以，拜登本次的中东之行，一方面他会安抚约旦和巴勒斯坦法塔赫政府，让他们稍安勿躁，另一方面也会对以色列施压，要求它们不得进入加沙，把战争规模限制在可控范围内。<br><br>　　虽然拜登和美国政府一直在叫嚣这绝对支持以色列，但想要实现美国的战略意图，施压让以色列适可而止就是必须的。毕竟，以色列即便再能打，也不过是为以色列自身在拓展生存空间，消灭既有对手。这些对于美国来说，其实并不重要，美国在中东的重点就是以色列保持强大的存在即可，而不是开疆拓土，去蚕食那不起眼的加沙地带和约旦河西岸。这种蚕食和侵占，只对以色列自身有利，而对于美国来说，却只是一种麻烦。如今中东的大和平格局正在形成，伊朗和沙特恢复建交了，叙利亚也再次融入进了阿拉伯国家大家庭。这些对美国来说，本就是一桩头疼的事情，如果此时以色列再度挑起伊斯兰世界同仇敌忾的团结氛围，对美国来说，将是更加头疼。更何况，美国挑起的俄乌战争，至今没有取得胜利，甚至还让俄罗斯人始终站着上风。此时对于美国来说，实在是不愿意看到中东的反美，反以情绪进一步高涨。但是没有办法，只要以色列不停止拉屎，美国就只能帮它擦屁股。这既是美国的利益需要，也是犹太人对美国的控制使然。这就是当前美以关系的本质之处。<br><br>　　以色列自然知道拜登这老小子此时来中东是想干什么？如果是共和党的特朗普政府，他一定会坐在白宫喝着可乐问以色列需要什么，然后给予大量的援助。等到以色列这边大局以定，攻下加沙后再装模作样的前往中东威逼利诱地对中东各国进行安抚和协调。但我们看到，如今的巴以战争大局未定，以色列的地面部队都还没有进入加沙。此时拜登前往加沙，自然是想要在以军进入加沙前，就把以色列搞定，从而让这件事变得不是那么难以收拾。面对拜登的算盘，以色列自然是不愿意的。于是，轰炸加沙的阿赫利阿拉伯医院就成为了内塔尼亚胡这个畜牲的选择。<br><br>　　我是不愿意骂人的，但这件事内塔尼亚胡真的做得很畜牲。加沙的医院本来就不多。这个阿赫利阿拉伯医院也是较大的一家医院，是以色列方面在地图上标定的特定位置。这样的位置是不可能误炸的。也正是因为医院在战时会较为安全，所以在医院里和医院周边才会有那么多企求安全的避难之人。所以，以色列这次对医院的轰炸真的只能用畜牲之举来形容了。而以色列的这次畜牲之举，其目的就是为了破坏拜登想要媾和的心思。所以，当爆炸发生之后，就连前天还在谴责哈马斯的法塔赫政府总统阿巴斯都不得不出面谴责以色列，并终止了和拜登的会面计划，而同时本来准备会见拜登的约旦等其它阿拉伯国家领导人也就不得不随之宣布取消与拜登的会面。因为在这个惨剧发生之后，哪个阿拉伯国家领导人要是还敢在近期提出和以色列缓和关系，那就一定得被所有的阿拉伯人所唾弃。即便想这样做的国家，也得等风头过去了再说。<br><br>　　但风头能够过去吗？看以色列的样子，不拿下加沙是誓不罢休的，而看拜登的样子，如果任由以色列这样做的话，自己恐怕也无法交差。所以，加沙能不能获得和平，反而体现在美以之间的博弈上了。以色列是想绑着美国把自己的事情彻底办了。而美国则需要看这个世界的反应来决定自己该怎么做。于是，我们再回到我10月11日写的《态度很重要》。<br><br>　　是的，《态度很重要》。如果国际社会对于加沙惨剧的态度稍有软弱，那么美国就一定会放纵以色列继续作恶。对于美国来说，巴勒斯坦人死了多少那是没有关系的，但如果因为巴勒斯坦人的惨死而激发全世界人民对以色列的谴责，甚至欧洲的民众，美国自身的民众也可能会倒戈相向时，它就得考虑一下后果了。最重要的是，如果这个惨剧被中俄这样的大国所确认，所谴责，甚至所反制的话。那对于美国来说将是一场巨大的灾难。因为一旦让中俄在中东有了明确且充分的介入理由，那美国就只能把所有的精力用在中东，从而不得不放弃对俄乌战争的介入，甚至对东亚的重返。实际上，如果中东真的能够陷住美国，那东亚对于美国来说，就真的力有不逮了。但实际上，美国催动任俄乌危机的目的，正是为了重返亚太。但俄乌战争的目的尚未达到，却又被以色列一把拖进了中东。拜登的苦，又有谁能够体会呢？此时拜登的心里，甚至都可能会怀疑以色列这小子是不是做了犹大。<br><br>　　拜登虽然心里苦，但还是要去以色列走一趟。因为行程已经宣布，人也已经上了空军一号。如果因为阿拉伯国家的闭门羹就取消本次访问，那就一定会得罪内塔尼亚胡。毕竟，这次出访的主要目的还是要表现出美国对以色列的支持，如果拜登就此不去，让内塔尼亚胡白等，那拜登也还是交不了差的。如今的美国，已经被称之为以色列的儿子国。即便不是真的儿子，但也差不了多少。拜登是不敢得罪内塔尼亚胡的。所以，哪怕这趟中东之旅只有以色列一个国家为拜登转腚，拜登也还是要屁颠屁颠跑去的。<br><br>　　但很显然，犹太人的目的再一次达到了。这一次它非常轻松地把美国绑上自己的战车，代价就是阿赫利阿拉伯医院的五百多条人命。但巴勒斯坦人的性命，对于内塔尼亚胡来说，能算是一件事儿吗？只要能够让以色列人的利益获得保证，犹太人不惜以天下人为陪葬。何况一个小小的巴勒斯坦。<br><br>　　一个疯了的国家，一个疯了的民族，哪怕它是在装疯，也必然会受到最终的惩罚。如果不能把这样的疯子关进疯人院，那就用木棒敲死它。毕竟，对于疯子的容忍度是有限的，任由疯子借精神病之名来伤害他人是不道德的。不信就看着吧，天道好循环，只是在犹太人身上的循环或者会更快一点，这是不是因为他们的‘聪明’，从而会加速这一循环呢？那就是让循环来的更快一点吧。辛德勒的善心已经在发痒了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:53:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[畅明：国际舞台上的“临时工”为何频繁出现]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275341-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390024">　　在普京飞来北京参加一带一路峰会之前，提到了一个十分有趣的概念——国际政治舞台上的“临时工”：<br><br>　　“临时工”只来五分钟，在国际舞台上秀一番，然后消失得无影无踪”<br><br>　　普京所言非虚，近些年来国际政坛上大量的临时工上蹿下跳，前有政治生命不比生菜保质期的英国首相特拉斯，后有自我感觉非常良好的美国议长麦卡锡，至于懂王的奇谈暴论咱们就不提了。<br><br>　　巴西前总统博索纳罗“接种新冠疫苗的人更容易得艾滋病”。<br><br>　　阿根廷总统候选人米莱（Javier Milei）称一上任就会废除央行，称“阿根廷央行没有任何存在的必要”。<br><br>　　这位就是“网红型政客”。<br><br>　　欧美系政坛人物屡屡有惊世骇俗的言论，这其实很不正常。<br><br>　　过气政客大放厥词来吸引眼球本不足为奇。可问题就在于近年来这些人屡屡得势，如同一阵风一般真的把自己疯狂的想法付诸实践，然后弄出一地鸡毛后扬长而去，这又是为什么呢？<br><br>　　一、不能走“群众路线”的西方贵族体制<br><br>　　改革与革命，是一个社会曲折向前必须经过的两个阶段。<br><br>　　如果这一个阶段一个社会天时地利人和俱在，那么通过改革社会就可以“无流血”前进，社会付出的代价在可承受之内。<br><br>　　但如果一个阶段一个社会没有那么幸运，那很多时候就需要通过武力革命的方法，通过暴力选举产生生命力最强的家族或者政党继续前进。<br><br>　　现在欧洲诸国的源头，应该能够追溯到日耳曼诸蛮族毁灭罗马后建立的欧罗巴诸国，这些蛮族呢确实是字面意义的蛮族，除了一身常年打劫练出来的勇力以外其他乏善可陈，有罗马的时候，不需要日耳曼人主事，没钱就找罗马要，不给就抢。可等他们实现了最终的目的，攻入罗马城，站在罗马斗兽场门口，一个问题就摆在他们面前。<br><br>　　“日子该咋过？”<br><br>　　相对落后的民族（技术、社会层面，中性词）毁灭掉相对先进的民族（同上）事实上在人类历史上是常态。因为人也好，民族也好，其实都是周期性前进的，先进的民族也有虚弱的时候，落后的民族也有强大的时候，你堕落了，或者说正处于改革中的虚弱期，被人趁虚而入了，那就完蛋了。<br><br>　　按照蒙古谚语来说就是：大马犯了迷糊，小狼也能把他咬死。<br><br>　　但是当后继者站在失败者的尸体之上，当他们很多时候不知道该怎么做，就会自发地学习原来的经验。<br><br>　　日耳曼诸蛮族拥抱了一神论的基督教，这个脱胎于犹太教的新宗教在欧洲大陆生根发芽。但由于实在搞不定金融、税收等专业问题，欧罗巴诸国在相当的时间选择将财税外包给犹太人，这也开启了千年间欧洲诸国与犹太人的相爱相杀。这点和蒙古人启用色目人并无二致，当年蒙古人也是靠蛮力统治，搞不定税收财政，所以把这部分工作“外包”给了色目人，这就是“包税制”：税务官负责区域内的征税工作，他们交够国家的份额，剩下全是自己的。可想而知当时的包税人有多招人恨。<br><br>　　在政治制度上也对罗马进行模仿，大搞贵族共和制，通过血脉、权势、财富等筛选出少数精英围着圈讨论成为中世纪政治的典型样板。<br><br>　　然而由于欧洲毕竟是蛮族灭亡了罗马，所以跟中国的五胡乱华一样，在后续的漫长岁月中也陷入了黑暗期。<br><br>　　中世纪的时候整个西方的状态就是“比较颓”，公元七八世纪开始的阿拉伯大征服运动， 基本上把西方的势力赶出了近东地区，古罗马的“东方行省”都被阿拉伯人夺了去，一直到奥斯曼帝国解体，这些地方一直是西方没有能力收复的“失地”。而北非也成为了伊斯兰文明的“基地”，所以西班牙、葡萄牙所在的伊比利亚半岛也一度沦陷。<br><br>　　13世纪蒙古横扫东欧西亚，欧洲诸国对此毫无办法，打又打不过，谴责人也不听，完全没有任何能够挫败蒙古西征的办法，只能用虔诚的祷告祈祷上帝显灵，上帝没显灵，中国人显灵了。钓鱼台南宋守军击杀蒙哥大汗，蒙古的王爷们开始回兵争夺汗位，蒙古帝国进入了四分五裂的分裂期。<br><br>　　黑死病也谈不上是被扑灭的，最终横扫了欧洲四分之一的人口。<br><br>　　所谓的文艺复兴也是类似美国登月工程这种“考古式科研”：咱们祖先希腊罗马（冒认的）也挺厉害的，咋到咱们这就只剩下打打杀杀和人情世故了呢？<br><br>　　这里面也可以说一下，如果将欧洲视为整体，那么付出国防成本最高的区域恰恰是今天相对最不富裕的区域——南欧和东欧，恐怕这也不是偶然。<br><br>　　适度的战争是文明进步的“催化剂”，但是过于频繁与过于激烈的战争“浓度”反而会让文明陷入倒退。比如如今的巴勒斯坦地区，其实就是文明倒退的典型，从21世纪倒退回了纳粹得势的时代。<br><br>　　贵族统治在欧洲根深蒂固，因为既没有足够的外力也没有足够的内力来驱逐代替贵族制。欧洲没有一个国家是农民起义建立起来的。西欧在中世纪就类似于中国春秋年间，各国的统治集团由于外部的激烈竞争，使得内部的矛盾无法聚集起足够的能量，故而一直没有机会进行中国自下而上式的“武力选举”。所以欧洲的一些贵族体制就一直延续了下来。<br><br>　　事实上欧洲贵族统治的遗毒一直持续到现在，直到近代迎头碰上共产主义革命才算是给了重创。<br><br>　　机枪还是路灯，您自己选一个吧。<br><br>　　比如说德国，如果从收入的角度讲，德国是相对平均的，最顶层的私营企业经理和底层的工人收入差距远远低于大洋彼岸，事实上今天打工人的“五险一金”的雏形就是在俾斯麦时期提出的，而经历过二战和苏联占领的德国对收入上的分化非常看重，堪称是欧洲平均主义的典范。<br><br>　　但如果从财富的角度来讲，就完全不一样了。<br><br>　　由于西德基本没有搞土改，英美虽然打击纳粹，但在经济领域上却没有下死手，根据德国之声摄制的纪录片《财富如何变成权力》，指出5%的人拥有德国一半的房地产（按照产值而非数量），相当的德国顶级富豪其姓氏可以追踪到神圣罗马帝国甚至是更早时期。<br><br>　　那就是德意志经典笑话：“你也配姓冯”。<br><br>　　这种世代相传的财富造就了欧美的贵族共治——平民民主的奇特制度，西方的观察家不止一次的提出过：英国和美国建设的民主制度，更多是给平头百姓一个盼头，由于贵族的大量存在和时代传承，贵族阶层和平民阶层在事实上是隔离的。战略问题由贵族商量战略方向，在具体的实施方面可以交给底层出身筛选出的人才。延续到今天，美国的参议院老爷普遍出身高贵，人数少（额定100）任期长（6年），重点讨论战略问题，众议院大量吸收平民，人数多（额定435人）任期短（2年），主要讨论民生问题。<br><br>　　（和五花十色的众议院不同，参议院一眼扫过去基本都是白人，充其量有些女性而已，少数族裔数量很低）<br><br>　　正所谓“上院植物园，下院动物园”，西方地方自治的政治现实和各地豪强选举在我们的眼中就是一个散装国家，只不过是散的程度有区别罢了。所以西方很多事注定是做不了的，因为他们凝聚共识特别难，需要一个一个的和地方豪强来协商，内部沟通成本高的吓人。<br><br>　　这也是为啥欧美政党中的党鞭是第三号人物，仅次于议长和多数党领袖（如果胜选的话）。<br><br>　　所以欧美国家对宣传和意识形态的问题特别看重，因为除非重大的外部挑战和机遇外，整个国家极为难以凝聚共识，当然了，如果一旦他们凝聚共识，比如日本轰炸珍珠港和合力制裁俄罗斯（现代的十字军东征），也是会爆发一定的威力，正所谓阴极阳生，在长期的分散格局下形成了统一的共识，是需要极大政治能量的。比如川普就想要美国“再工业化”，但是华府的“深层政府”就把他赶了下来。美国现在需要的是“罗斯福”，但是国运只给了美国一个“墨索里尼”，这就是美国的在世界新一轮大博弈中捉襟见肘、十分吃力的原因：无法凝聚举国的力量，任何一个方向大一点的动作总有掣肘的强大力量。<br><br>　　大多数时候，贵族体制下的西方各国，基本上是各过各的，正所谓“一捆柴”说。<br><br>　　在这样的情况下，欧美贵族顶层垄断舆论，给平民阶层制造信息茧房，人为制造信息隔离，你确实可以投票可以选择，但你的选择是“被筛选的”，你怎么选你也跳不出这个圈来。而本应该贵族承担的责任和义务，比如说服役和财源，也在不断地博弈中越来越少，权利和责任不匹配，上层换谁都一个样，底层过得越来越差。正所谓：自由得一无所有。<br><br>　　这也是为什么西式民主制度嫁接发展中国家就处处水土不服，这个制度太偏向于强者了，而发展中国家在国际上处于的地位就是弱势方，这就导致西式民主制度在发展中国家屡屡水土不服。本来就处于弱势，还要被迫的开放，资源和话语权不断集中于少数人手中，而这些少数人却往往和国外势力勾肩搭背，甚至有些就是国外势力本身。<br><br>　　如果民众要反抗，由于长期被剥夺无法形成协商机制，导致民众的反抗化为“暴民政治”，穷人一党，富人一党，看似两党争斗，其实是阶层冲突。而在选举体制下，又谁也说服不了谁，于是就斗得天昏地暗。比如泰国就是如此。<br><br>　　这就导致发展中国家往往在两级摇摆，要么极左要么极右。<br><br>　　你说民主制度在海地失败了是特例，在利比里亚失败了是特例，在泰国失败了是特例，在阿根廷失败了是特例……<br><br>　　那西方不遗余力推广的民主制度究竟在哪个发展中国家生根发芽根深蒂落？乌克兰？从某种程度上来说，小泽现在非常光荣，自我感觉又重演了上千年的维也纳、波兰的欧洲之盾的操作。<br><br>　　其实有一个看起来还可以的例子，那就是印度。但是印度实在是不好吹，所以印度的强大就一直存在于西方的舆论媒体上。一遇到中国，就现了“原形”。<br><br>　　西式民主制度没有让发展中国家每一个人满意，但多年运行下来已经成功的让发展中国家每一个人都不满意。而且只要不解决制度的根本问题，谁上台都没法让人满意。<br><br>　　如果说中国历来就是“大众之国”，那么西方就可以说是“寡头之国”。在中国即便是武力最充沛的帝王，也会把“水能载舟亦能覆舟”当成大戒（李世民）。社稷为重君为轻，民为本，这些大众政治的原则基本上是从几千年前一直贯彻至今。每当中国开始走群众路线的时候，基本上就是王者归来、天下归心的时候。比如清政府覆灭后，军事寡头建立的北洋政府、买办资本建立的蒋记国民政府，在国际上都羸弱不堪，受尽屈辱，就是因为他们都没有办法从人民大众处获取“能量”，但是确实打造了一大批有着神话光环的“文化贵族”——民国大师。但是新中国自一建立起就与众不同，不但能力抗美苏，还可以自行研发出两弹一星，文治武功都在世界上都是自成一极。这就是因为新中国的力量来源是人民大众，这就使得中国重新回到了汉唐之势。<br><br>　　但是人之蜜糖，我之砒霜。对于西方来说，人民路线恰恰是他们万万不能走的，每当他们想要运用大众力量的时候，往往是面临极大损失的时候。<br><br>　　二、西方的“老贵族”遇到了世界的“新问题”<br><br>　　世界在进入了21世纪后，信息革命要了西方的命。君不见，大型的互联网公司只有中美两家存在，其他欧洲的小国寡民基本上无缘于此。信息壁垒的被打破，使得贵族代议制的重要壁垒被突破了。原本西方的普选代议制体系，是可以通过垄断舆论媒体来构建一个“政客防火墙”的，可以在纸媒时代通过几家报刊媒体的“联合封杀”，就把那些试图利用大众情绪的政客隔绝在主流政坛之外。他们在候选人的生成上，可以搞“察举制”，让国内的主要势力来“点将”，而后再由民众在小圈里选一个：随便你怎么选，能选出向着你的算我输。但是互联网改变了这一切。互联网可以迅速放大某个极端的声音，可以把短期情绪无限放大，于是一些走“网红”、“大V”气质的政客们就破土而出了。<br><br>　　这就是目前西方政客们击破下限言行的政客层出不穷的原因，是他们中要么是某些利益团体的代言人：选你上来就是传声的，鹦鹉要是会说话干这个位置比你强；要么就是抓住了社会不满的情绪：迎合被制度抛弃的选民，只要为了一张选票，啥事干不出来。<br><br>　　而且选举民主制度设计出来的时候，也没有想到会出现新媒体的情况，越是“出挑”的言行就越吸引眼球，越是极端的情绪越可以让社会形成共振。而只要共振过强，就足以击穿上百年间形成的政治隔离机制，即政坛“保险短路”。于是就会出现大量的、不按套路出牌的，忽上忽下的政治人物。<br><br>　　一群“朝菌不知晦朔，蟪蛄不知春秋”的表演型人格粉墨出场，城头变换大王旗，你方唱罢我登场，再加上世界进入萧条期，大量的人口处于实际失业状态（即使有工作，也有大量空闲时间），一方面挣不到钱很不开心，一方面网络上寻找安慰或解脱，反体制的极端言行就拥有更多的市场，短期利益成为政客唯一的目标，这就导致国际政治舞台上充满着“临时工”，自然国际政治的水平也就充满了不负责任的行为。<br><br>　　但历史一次又一次的告诉我们，只有逆流而上的人，才是真正的主角。沧海横流，方现英雄本色。责任与权力是一体的，国际政治舞台上的“临时工”们注定是匆匆过客，只有负责任且规略长远者，才是未来世界权力的核心所在。而这一点，在勇于刮骨疗毒走群众路线的中国，是有着机制性保障的。<br><br>　　当世界形势的齿轮又转到了“人民战争”与“大国竞争”的相位，华夏文明在信息时代的组织实体——新中国，注定要在四个自信当中恢复“世界权力按劳分配、世界人民众生平等”的天道平衡。因为在日新月异的生产力发展面前，在越来越强的人工智能面前，无论什么样的“政治正确”，无论什么样的“深层政府”，都不过是失败者找的借口罢了。没有社会化大生产本领的国家，没有大一统组织能力的社会，最终都是人类命运共同体的陪衬：世界不需要分裂，人类不需要分化。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:52:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：彻底爆了！多国出手，美以大使馆被围攻，美...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275340-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390023">　　以色列这下把天捅了个大窟窿！<br><br>　　以色列国防军对袈裟一家医院发动袭击，已经致使700人死亡，现场图片惨不忍睹，犹如地狱一般！<br><br>　　这些在以色列大轰炸，当中幸存下来的巴勒斯坦受伤民众，万万想不到，在医院里再次遭到以色列的轰炸袭击。巴勒斯坦对外透露，以色列对加沙开战以来，已经有1300多名儿童死于以色列的空袭之下，并且这一数据还在急速上升。<br><br>　　随着以色列袭击医院的惨烈一幕现场更多的视频和图片的流出，整个世界彻底怒了，世界上掀起了一场声势浩大的反以反美浪潮。<br><br>　　多个阿拉伯国家开始发声作词，强烈的谴责，以色列对医院的滥杀无辜，联合国和世界卫生组织也同时发声谴责，对医院的滥杀无辜是严重犯罪。<br><br>　　黎巴嫩真主党武装第一时间发声将让以色列血债血偿，并随即加大了在以色列北部边境的打击力度，誓死为加沙民众复仇，大量抗议民众走上街头，要求黎巴嫩政府对以色列开战，为加沙民众复仇。<br><br>　　在约旦国内爆发了大规模的抗议游行，大批愤怒的民众将以色列和美国的大使馆团团包围，向以色列大使馆投掷石块，并试图通过警察的封锁强闯大使馆，并和警察产生激烈冲突，形势已经开始失控了。<br><br>　　伊朗外长更是振臂高呼，希望中东全世界阿拉伯国家团结起来，立即驱逐以色列大使，并和以色列断交。与此同时，伊朗外长更是对外界框架可观，不排除在未来几小时之内，在中东开辟另一战场。<br><br>　　土耳其也有大量民众将以色列驻土耳其大使馆团团包围，抗议以色列对加沙的暴行。<br><br>　　在以色列轰炸加查医院，致使大量伤亡之后仅几个小时， 哈马斯就冒死向以色列发起了复仇行动，以色列多座城市响起了防空警报声。<br><br>　　今天，在以色列访问的德国总理舒尔茨正准备登机离开时出现惊险一幕，哈马斯的复仇火箭弹突袭 以色列铁穹拦截系统拦截哈马斯火箭弹在空中发出巨大的爆炸声，舒尔茨被紧急疏散到地下掩体，随行记者纷纷趴到地上躲避袭击。<br><br>　　就在这个千钧一发的紧张时刻，美国终于开始彻底慌了，美国总统拜登已经紧急 飞抵了以色列灭火，美国白宫已经对外发声。拜登此行将会作为一个朋友的立场，对以色列提出尖锐问题，并劝说以色列放弃进攻加沙，以免事态恶化引发众怒。<br><br>　　但是，以色列对美国的警告和建议根本就是充耳不闻，持续在持续在加沙大打出手，并且就在拜登宣布访问以色列的关口，以色列再次轰炸加沙医院，造成700多人死亡，很明显，以色列是执意要把事闹大，并且就执意要把美国拖进来为以色列背锅。<br><br>　　在美国的经济与政坛都被犹太所掌控的情况之下，无论是现总统拜登或者是前任总统特朗普，都不敢对以色列说个不字儿，不得不说，这是美国的悲哀。<br><br>　　尤其是美国既想要灭火，但同时也不得不向以色列提供大量的武器弹药，继续为以色列为虎作伥的做法，已经引发了全世界的公愤。<br><br>　　尽管美国两艘航母云集中东 ，谨防中东大战爆发蔓延，但是架不住以色列一次又一次的刷新下限，一次又一次的对加沙民众展开了惨无人道的杀戮行为，让一些把屁股做歪了的西方国家也不得不开始和以色列划清界限，疯狂玩火的以色列正彻底点燃整个中东乃至于全世界的怒火，一场席卷中东的巨大风暴 正在到来！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:51:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>