<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：这个世界，真的变了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271006-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385635">　　今天还是写条短的。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　因为这两天看到好几件事，事情都不大，却觉得很是感慨，而且从这些事中间，也能隐隐约约地，看到一点未来世界的模样。<br><br>　　所以把这种感觉说出来，和大家一起共享。<br><br>　　第一件事，也是这两天大家后台留言最多的这件事：夏威夷大火。<br><br>　　对这场火灾，网上视频已经很多了。<br><br>　　怎么形容呢？<br><br>　　赤焰燎天！<br><br>　　浓烟蔽日！<br><br>　　血红的火焰映照着整个小镇，人们在恐惧中奔逃，凄厉的哀嚎声响彻天际！<br><br>　　当地老百姓充满绝望地，看着大火烧向自己和自己的家人！<br><br>　　所有的人都在慌乱奔跑中：跑不过大火速度，被火焰无情地吞噬！<br><br>　　跑过大火的，也因为实在无处躲避，只能跳入波涛汹涌的大海中！<br><br>　　一副地狱场景！<br><br>　　等大火过去，整座被烧毁的城镇，更是一片凄惨。<br><br>　　怎么形容呢？<br><br>　　忍不住让人想到1945年，经过“李梅烧烤”后的日本！<br><br>　　那副凄惨的景象，一模一样！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这场大火，因为根据报道说：在8日上午，当地就出现了山火。<br><br>　　当地还报告说，整个夏威夷群岛，都处于干旱中；天气预报也说当地正处在飓风“朵拉”的影响中，可能会有大风。<br><br>　　火灾不像地质灾害，没法预料，这是可以预防的！<br><br>　　但有用吗？<br><br>　　没用！<br><br>　　还是烧出这么一副惨状！<br><br>　　而且在这过程中，还出现了很多低级错误，其中最大一个就是：夏威夷不是有全美国最齐全的报警系统吗？怎么会发生这种大火突然袭来，老百姓措不及防，在大火中挣命的事呢？<br><br>　　当地的解释，简直就是个逻辑黑洞。<br><br>　　他们说：为啥火灾来时，报警系统不起作用呢？<br><br>　　是因为受飓风“朵拉”影响，停电了，报警系统失灵了！<br><br>　　那就得用其他方式来通知啊。<br><br>　　结果当地说：我们有啊，我们用了手机、电视、广播。<br><br>　　这种解释，真是扯淡！<br><br>　　不用脑子，只要用膝盖想一下，就会明白：和报警系统一起没法用的，还有其它的用电设施，像手机、电视、广播什么的。<br><br>　　如果它们能起作用，那报警系统也能用啊，那为啥要启用它们呢？<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　脑子只要没进一千年的水，也不会搞出这种事来！<br><br>　　这种事该怎么办？<br><br>　　其实很简单：应该通过人力，去呼吁居民疏散啊！<br><br>　　我们一两千年前的农村，都知道当突然间发生灾难，比如说山洪、火灾什么的袭来时，都知道赶紧敲锣，通知大家赶紧闪避的！<br><br>　　更诡异的是：夏威夷群岛，是美军在太平洋上最大的军事基地，这个发生火灾的小镇，100多公里外，就是著名的珍珠港！<br><br>　　好莱坞电影中的天兵天将，这么多天来，居然像突然失能一样，在一边吃瓜看戏，等到了大火都熄了，他们才慢悠悠的跑过来，说要来救灾了！<br><br>　　这事怎么形容呢？<br><br>　　诡异！<br><br>　　不可思议！<br><br>　　难怪这两天，不但美国人，连我们这边网上，都处处阴谋论！<br><br>　　再说第二件事，也是非常地不可思议，但发生德国人身上。<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　昨天，德国外长贝尔伯克的专机，又一次发生“技术性故障”了！<br><br>　　她本来准备好，要去澳大利亚、新西兰和斐济访问，整个行程差不多一个星期左右吧！<br><br>　　从德国，没法直接飞到澳大利亚，所以得在阿联酋的迪拜机场中途加油，再往前飞。<br><br>　　结果是：加完油后，出故障了！<br><br>　　专机不得不把刚加的80吨燃油排掉，再重新降落！<br><br>　　啥时候才能起飞？<br><br>　　不知道！<br><br>　　看到这里，有人要说了：这是偶然事故嘛！不算什么吧！<br><br>　　但这不是她专机第一次出故障了！<br><br>　　今年5月，也是在中东，只不过是在另一个国家、卡塔尔，贝尔伯克在当地访问完后，准备坐飞机回国，结果搞笑了：飞机“技术性故障”了！<br><br>　　没办法，她只能在卡塔尔多待一天，等飞机搞定，才回到德国。<br><br>　　虽说德国没“外交无小事”的说法，但外交毕竟关系到国家脸面，在3个月内，两次出现同样的事，德国人也太不讲究了吧！<br><br>　　出这种事，也就算了。<br><br>　　其实德国还出过更大的事，这得从我们的老熟人冯德莱恩，七个葫芦娃他妈说起。<br><br>　　现在我们都知道：她的职位是欧盟委员会主席。<br><br>　　但知道她之前是干什么的吗？<br><br>　　德国国防部长！<br><br>　　在她的辛勤耕耘下，德国出现了前所未有的怪事：现役的坦克、飞机，一半以上在趴窝！<br><br>　　当时有个调查，说德军能正常开动的飞机，只有10多架！<br><br>　　别的不是缺零件，就是得维修！<br><br>　　我们都知道，美国、德国和日本，论经济实力，是西方最强的三家，美国和德国都这样了，怎么能少得了日本呢？<br><br>　　在这里，我们就得来说发生在两年前的第三件事了，当时日本国内火了一阵。<br><br>　　这些年，其实日本人挺痛心的。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　他们觉得：我们在信息化方面，严重落后了呀！<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　日本人叫得自信满满：改革！<br><br>　　怎么改革呢？<br><br>　　2021年，当时的日本首相是菅义伟，就喊出来了：我们要增设数字化信息厅，来体现对这个产业的重视，来推进这个产业！<br><br>　　当年2月，菅义伟就向日本国会，提交了改革法案。<br><br>　　日本国会也很当回事，开始审议起来了。<br><br>　　正好整一个月后，到了3月9日，国会突然说：法案的审议工作，暂停！<br><br>　　为啥暂停呢？<br><br>　　理由笑死人。<br><br>　　日本国会说：你们提交的法案草案里，字句错误也实在太多了吧！<br><br>　　比如说把“电气”写成“电子”、“关联”写成“关系”什么的。<br><br>　　法案通过，是要有法律效力的！<br><br>　　怎么能到处错误呢？<br><br>　　这份草案是日本内阁通过，再提交给国会的，大臣有22位啊，这么多双眼睛盯着，这份错误连篇的法案草案，大家是怎么通过，怎么提交国会的呢？<br><br>　　后来有个大臣被问起，他挠了挠头，说：这法案提交到内阁会议上后，大家其实都没怎么看，有人说同意，大家就都说同意，然后就通过，就提交了！<br><br>　　看到这里，是不是觉得挺扯淡的，怎么回出这种事呢？<br><br>　　不急。<br><br>　　因为在后面，还有更扯淡的事：日本国会非常贴心地，把他们从法案里找出来的错误，专门搞了个勘误表，再专递给内阁。<br><br>　　因为事情大了嘛！<br><br>　　日本内阁就特别小心了，结果一看日本国会提交的勘误表，他们顿时哭笑不得：这勘误表上，是改正错误的呀，照理说是不应该有错的呀，上面居然也一大堆字句错误！<br><br>　　这事怎么形容呢？<br><br>　　只能说：绝了！<br><br>　　都出了这种事，到9月份，这个法案通过时，你知道菅义伟当众是怎么说的吗？<br><br>　　他照样信誓旦旦，说：如果不下定决心朝着数字化进发，日本就不会改变，日本肯定能创造一个不逊色于世界其他地区的数字社会的！<br><br>　　当然，这种事已经不只是一桩两桩，而是实在太多了。<br><br>　　比如说，最近这些年，不知道怎么回事，美国总统老喜欢站在造船码头吹牛皮，鼓吹提升美国制造业，或者搞基础设施建设。<br><br>　　这种吹嘛，总会提到中国的，但问题是：每个这种地方，常有上海的“振华重工”啊！<br><br>　　美国人挺逗的，每次会非常贴心地，把字给遮上。<br><br>　　但这些遮布的人，做事很不认真：<br><br>　　2013年，奥巴马在迈阿密港，发表演讲，猛烈地信誓旦旦：我们要重振美国基建，我们要重振美国制造业，我们要重振美国……<br><br>　　结果好巧不巧，一阵风吹过，把上面盖着的美国国旗吹开，露出了“振华ZPMC”的字样。<br><br>　　2021年，拜登去了巴尔的摩港。<br><br>　　话题一样，慷慨激昂一样，遭遇的场景也一样：又是一阵风吹过，把上面盖着的美国国旗吹开，露出了“振华ZPMC”的字样。<br><br>　　德国呢？<br><br>　　也一样，和油纸包的传说不同，德国有件事倒是真的：它的铁路！<br><br>　　像1914年，第一次世界大战爆发，8月3日德国向法国宣战，仅9天功夫，到8月12日，通过铁路，就有7个军团150万人被运到西部前线；到8月23日，运去了300万德军、86万匹马，还有各种装备、物资，开了11000多列火车，没一列火车误点。<br><br>　　时隔100多年，德国的铁路变成什么样了？<br><br>　　反正知道它的准时性，经常被吐槽就是了。<br><br>　　甚至还有这么一句笑话：能比德国铁路更不准时的，只有德国铁路自己！<br><br>　　至于日本，更不用多说了：光从早年流传很广的“工匠精神”，到现在满网都是的“躬匠精神”，已经足以说明一切了。<br><br>　　但到这里，我们就得想一件事了：为啥会这样？<br><br>　　这就不得不说起我之前说过的那个观点了：我们很多人对这个世界上的认识，还停留在20世纪，刚过去不就的那个世纪，在人类历史上，其实是极其罕见的阶段。<br><br>　　风云激荡！<br><br>　　英才辈出！<br><br>　　各国都绷紧神经，全力发展！<br><br>　　确实留下很多叫人惊叹的事！<br><br>　　但现在很多国家，其实早就躺平了，现在还有那股劲，还在努力奋斗的，恐怕只也就我们啦！<br><br>　　别的不说，光看看这一年多的俄乌战事，就能看得很清楚：刚开始大家觉得俄罗斯不怎么样，像只瘦骨嶙峋的北极熊，拼命在撑着；之后大家突然发现，美国人和欧洲人也不怎么样！<br><br>　　要不然，拜登也不会东奔西跑，去找弹药！<br><br>　　当年搞出“范佛里特弹药量”的那个美国，早就不见了！<br><br>　　什么一种感觉呢？<br><br>　　有点像我们读三国演义，每每读到秋风五丈原后，就不怎么想读了。<br><br>　　暗淡了刀光剑影 ，远去了鼓角铮鸣。<br><br>　　这个世界，已经变了！<br><br>　　当然，这对我们来说，也是件好事：因为这恰好证明，只要方向正确，手段正确，我们只要还肯像原来一样努力奋斗，是肯定能有回报的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 13:12:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[在下莫愁：中美博弈到了关键时刻！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271002-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385631">　　近期国际形势越来越紧张，主要是因为美元霸权割韭菜那一套，眼看一步步快玩不下去了，美国佬很着急，为了继续维护这一套，快把世界给搞乱套了。<br><br>　　我们必须很认真严肃的讲一句，继俄乌冲突之后，下一个最可能的冲突爆发点，就在中国周边，针对的就是中国，起码我们根据美国一系列动作，可以很清楚的知道美国佬是这个战略打算。<br><br>　　俄乌冲突是美国佬一手策划的，主要目的是为了割自己欧洲盟友的韭菜，欧盟本来跟俄罗斯是有紧密合作关系的，欧洲整体离不开俄罗斯的廉价能源，但是美国挑起的这场冲突，直接把俄罗斯和欧盟给打成了对立面。<br><br>　　没有俄罗斯的廉价能源，欧洲制造业成本急剧增加，只能外流，同时金融资本为了寻求更高收益，也会外流，外流到哪儿呢，美国和中国，很显然的，中国的投资条件比美国更好，美国自己忙活半天，中国躺赢，它当然不甘心。<br><br>　　当然这只是其中一点了，更重要的是中国的崛起，已经严重威胁到了美元霸权的地位，现在的美国怎么看中国怎么不顺眼，它最想弄死的，就是中国。<br><br>　　之前文章跟大家提到过中日韩自贸区，中日韩经济体量相加，可占世界总量近四分之一，中日韩自贸区这一愿景如果达成，其经济体量的全球经济总量占比很大可能性超过三分之一。<br><br>　　中日韩自贸区一旦形成，由此形成新的贸易体系和信用体系，美国在东北亚地区的金融霸权那就不攻自破了，我们区内贸易量这么大，为什么要用你美元结算，当然用我们自己的货币，这就意味着美元霸权要遭遇灭顶之灾了。<br><br>　　我们知道东北亚地区国家一向是美债最大持有者，一直以来，美债持有国家排名第一第二的，不是中国就是日本，就今天来看，日本依然持有了10760亿元美债，排名第一位，中国持有8488亿美元美债，排名第二位。<br><br>　　中日韩想搞自贸区，美国当然是忍受不了的，于是怪事情发生了，2012年9月10日，极力推动《中日货币互换协议》的日本金融大臣松下忠洋，突然在家中上吊自杀。<br><br>　　6天后，与松下忠洋一起推动中日协议的日本新任驻华大使西宫伸一，在自己家附近突然倒地昏迷，不治身亡，表面上死因不明，但是我们知道，背后肯定跟美国佬脱不开干系。<br><br>　　因为紧接着，中日钓鱼岛事件就在美国佬的策划下爆发了，两国之间剑拔弩张，合作自然就谈不成了，《中日货币互换协议》也被迫在2013年作废了。<br><br>　　现在众所周知的，美国全球战略宗旨只有一点，那就是任何地区任何决策，坚决不能危及到美元霸权利益，谁妨碍美国佬当强盗割韭菜的地位，美国佬就搞谁。<br><br>　　美国想要继续剥削压迫中国，而我们想要的是中华民族的伟大复兴，二者不可调和，那么随之而来的必然是一系列激烈的对抗和冲突。<br><br>　　眼下中美博弈，我们认为已经到了最紧要的关头，该来的总会来的，我们就是要提前做好一切能做的战略准备，这是最主要的。<br><br>　　给出这样的结论，还是前几天菲律宾仁爱礁这个事件，这几天持续发酵，仁爱礁背后是中国跟菲律宾之间的关系，菲律宾背后是美国。<br><br>　　但是美国挑起中菲关系紧张的真正目的，并没有表面这么单纯，美国真正要挑拨的，是中国和整个东盟国家之间的战略合作关系。<br><br>　　其实一切早有预兆，早在今年5月份，菲律宾总统小马科斯就访问了美国，在这次访问中，美菲双方商定了一系列合作，其中军事合作最突出，双方签署了旨在深化两军在陆上、海上、空中、太空和网络空间合作的《双边防务指针》。<br><br>　　然后菲律宾就开始挑衅中国，给美国充当马前卒，我们都知道前几天菲律宾运送加固材料的补给船，被我们用水炮轰走了。<br><br>　　近日美国国务院却发表声明称，中方对菲方向仁爱礁“坐滩”军舰运送轮换人员和补给物资的船只进行拦阻并使用水炮攻击违反国际法，威胁地区和平与稳定。<br><br>　　呼吁中方遵守南海仲裁案裁决，美方支持菲方“合法海洋活动”，声称对菲海警的武装攻击将触发《美菲共同防御条约》。<br><br>　　这就很有意思了，这意味着美国佬在主动降低跟中国冲突的门槛，之前美菲共同防御条约针对的是武装攻击，现在降成了如果中国海警对菲律宾海警进行打击，美国也会加入进来，我们知道军方跟警方还是有差别的。<br><br>　　这点就非常恶劣了，这意味着美国佬在南海，随时有理由跟中国动手，因为菲律宾如果继续给那艘破运送加固材料，那我们是一定会继续拦截的。<br><br>　　美国之所以有如此疯狂的举动，还是因为南海对中国来说太重要了，美国为了遏制中国崛起，在南海搞事情是必然的。<br><br>　　我们经常讲到人民币要国际化，其实人民币国际化的基础在于一带一路和自由贸易区，你得把资金投出去，合作关系建立起来，人民币才能国际化，而南海周边的东盟国家正是咱们的重点合作对象。<br><br>　　今年一季度的数据，中国和东盟的贸易总额超过了1.3万亿元，增长超过8.4%，这个贸易量已经占到我国外贸总额的14.4%，并且中国和东盟的贸易一直保持着稳定的增长态势，东盟目前已经是中国的第一大贸易伙伴。<br><br>　　根据咱们的统计数据，中国和东盟之间的零关税已覆盖双方90%以上的税目产品，2020年，双边贸易额达到了6846亿美元，商务部此前介绍，中国与东盟贸易规模30年间扩大了85倍。<br><br>　　尤其是2019年，中国东盟自由贸易区推出“升级版”，东盟加深与中国经济，市场，投资，技术的融合，全面深化了与中国所有方面的合作关系，甚至是文化的融合，这让美国佬感到绝望和恐惧。<br><br>　　另外这些年中国和东盟国家之间的合作成果是非常显著的，一带一路下，泛亚铁路的建设，中国高铁海外第一单，印尼雅万高铁的示范效应，把东南亚国家的参与热情完全激发起来了。<br><br>　　今天的东南亚全面向中国靠拢，包括美国的盟友澳大利亚和新西兰，跟中国合作的好处是显而易见的，老话说的好，国与国之间只有永恒的利益，大家都不傻，没有人会跟利益过不去。<br><br>　　一个很明显的事实是，美国已经失去了对整个东南亚的影响力，中国跟东盟的全方位战略合作，这是美国佬所不能接受的，中国和东盟之间是合作共赢，但是美国看不下去。<br><br>　　因为随着中国和东盟合作越来越紧密，放弃美元，使用本币结算，这是必然的事情。<br><br>　　今年的3月28日，东盟各国财政部长和中央银行行长会议在印度尼西亚召开，会议重点就讨论了减少东盟国家在金融交易中对现有的美元、欧元的依赖，开始尝试转向以本地货币为主的交易体系。<br><br>　　事实上，东盟各国之间已经开始尝试本币交易结算，东盟各国自己之间的贸易额并不大，币种较为复杂，选择一种普及性较高的本地货币，人民币是最好的选择，去美元化实际上在东亚自贸区，已经进入了实质阶段。<br><br>　　中国跟第一大贸易伙伴之间的贸易，使用本币人民币结算，要知道这意味着什么，对美元来说，这就是一记重击，美元没人要了，美国以后再发国债，要没人买了。<br><br>　　这样的东盟，是美国绝对不愿意看到的，所以美国佬以菲律宾为马前卒，开始在南海地区疯狂挑衅。<br><br>　　在南海制造一场局部冲突，阻止中国在东盟地区的投资，阻碍中国发展，阻碍中国对南海地区的实际控制，阻止南海周边国家的融合，阻止东盟跟中国的稳定发展合作关系，阻止相关国家倒向中国。<br><br>　　打破中国一带一路和自贸区战略，在危机中逼迫东盟国家选边站队，瓦解东盟，瓦解东盟和中国之间的经济合作，防止东盟地区去美元化，拖住中国发展，这才是美国佬的核心诉求。<br><br>　　我们自然是不能答应的，南海地区的和平稳定，中国和东盟国家之间的贸易关系，这些都是我们的核心利益。<br><br>　　所以我们的王毅外长，最近有点忙，连续出访了新加坡、马来西亚和柬埔寨，美国操控菲律宾当马前卒的挑衅下，南海地区未来可预见的不得安宁，我们必须为此做好万全准备。<br><br>　　大家知道，2016年，菲律宾在美国的怂恿和支持下，策划了“南海仲裁案”，中美海军也因此在南海地区激烈对峙。<br><br>　　美国出动了“里根号”和“斯坦尼斯号”两个航母战斗群，包括护卫舰、导演驱逐舰等战舰共10艘，各类战机150架，1.2万余名士兵。<br><br>　　美国海军的指挥，是海军4星上将哈里斯，是实战打出来的美军上将，在对峙期间，哈里斯甚至一度要求美军，做好今夜就开战的准备。<br><br>　　而中国这边，海军三大舰队精锐尽出，解放军史无前例地派出4位上将，直接坐镇一线指挥，被誉为航母杀手的东风21D导弹，直接公开露面，数十辆导弹车已经拉进深山里的既定位置，大战一触即发。<br><br>　　然而最终的结果是，美国怂了，航母灰溜溜撤回菲律宾，根本不敢跟中国开战，我们不能说真打起来，美国佬在南海地区不是中国对手，更多可能是两败俱伤的结果。<br><br>　　但是很明显，这个结果美国佬不能接受，下场跟中国这样的大国动手，这意味着它很有可能就此失去世界霸主的地位，它赌不起，也不敢赌。<br><br>　　所以今天美国佬又来忽悠菲律宾当炮灰了，菲律宾有这样的总统，我们也为菲律宾民众感到悲哀。<br><br>　　很显然今天的菲律宾总统代表的不是菲律宾的利益，而是美国利益。<br><br>　　南海地区跟中国对抗，今天菲律宾跃跃欲试要出头了，我们必须提醒菲律宾，这事儿当初你爹，可都没敢干。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 13:06:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：种族灭绝、叛乱、篡权！夏威夷就这样被美国侵占]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271001-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385630">　　在美国50个州当中，夏威夷是最晚加入联邦（1959年）的州，也是国家认同感最低的一个州。<br><br>　　夏威夷群岛距美国西海岸5185公里，它本是一个独立小王国。<br><br>　　以前有些人在网上吹捧美国不侵占别国领土，他们不觉得自己可笑吗？<br><br>　　如果不是遭到美国侵占，离美国5185公里远的一个王国又怎么会变成美国一个州呢？<br><br>　　而美国还为侵占行为找到了高大上的理由，“这里的野蛮人需要文明人的管理”<br><br>　　美国的吞并手段<br><br>　　这是1899年一幅美国漫画。前排坐着四个“坏学生”：菲律宾、夏威夷（双手交叉者）、波多黎各、古巴。<br><br>　　印第安人被罚坐门口，书还拿倒了。<br><br>　　黑人在擦玻璃。<br><br>　　华人站门口想进来读书。<br><br>　　白人在学习。<br><br>　　老师是山姆大叔，他手里拿着教鞭，狠狠地盯着四个“坏学生”，随时要揍它们。<br><br>　　黑板上的英文大意，前面是说英国人作为文明传播者实施殖民统治的合理性。最后一段：不管它们是否同意，美国都必须管理它的新领土，直到他们能够管理自己。<br><br>　　这幅画的背景是美国在1898年“美国-西班牙战争”中获胜，菲律宾、夏威夷、波多黎各、古巴，成了美国的“新领土”。<br><br>　　最后变成美国领土一部分的就是夏威夷。<br><br>　　夏威夷群岛，位于太平洋中部，陆地面积1.67万平方公里，相当于16个香港，首府为檀香山（夏威夷语：火奴鲁鲁）<br><br>　　原先这里的原住民人口将近50万，1778年西方人来到了这里（航海冒险家），原住民将他们视为朋友，盛情款待。<br><br>　　不久之后，夏威夷人就发现白人在偷窃宝物、杀人绑架，夏威夷人进行了反抗，打退了白人。<br><br>　　但白人来得更多，火力也更强大，他们杀掉了土著居民，占领了一些居住地。<br><br>　　1820年3月，美国的基督教（新教）传教士和商人开始大批抵达夏威夷，这些不请自来的“客人”带来了性病、天花和麻疹。<br><br>　　到了1853年，大约有23万土著因一次又一次的瘟疫而死去，活着的土著还有20多万。<br><br>　　1860年，土著减少到了8万多人。<br><br>　　1890年，有了一次较为精确的人口统计，土著为34436人。<br><br>　　后来又恢复到了8万多人，但这是将混血儿统计在内。<br><br>　　夏威夷人原住民与印第安人的遭遇非常相似。<br><br>　　说白了就是美国入侵者对其实施了种族灭绝。同时，美国人还禁止当地学校使用夏威夷语，消灭了它的文化，并移植了基督教。<br><br>　　夏威夷语再次“复兴”是1970年之后，那是美国为了标榜自己在拯救濒临灭绝的族群文化。<br><br>　　夏威夷人跟印第安人部落不同，它已经建立了一个王国，美国要吃掉它，还得费一番周折。<br><br>　　夏威夷群岛于1795年统一，首任国王是卡美哈梅哈一世，该家族接受英国的保护。<br><br>　　1840年，夏威夷王国追随英国改为君主立宪制。<br><br>　　1843年，英国宣称自己拥有夏威夷主权。<br><br>　　法国就不干了，1849年，法国也宣布拥有夏威夷部分主权，跟英国耗着。<br><br>　　由于英法两大帝国相争，美国主要是通过传教士与商人在这里活动。<br><br>　　1864年，南北战争结束后，美国传教士和商人在这里购买了土地种植咖啡，成了夏威夷地主阶层。<br><br>　　1872年，卡美哈梅哈王朝绝嗣。1873年，新国王由议会选定，他完全成了摆设。<br><br>　　此时，美国政府才开始实施侵占夏威夷计划，英国人搞的君主立宪制给了美国极好的机会。<br><br>　　在夏威夷议会里面，美国侨民以及依附美国利益的当地人占据了明显优势。<br><br>　　1875年，美国与夏威夷签定了历史性的协议《美夏互惠条约》<br><br>　　美国塞入了一项政治条款：夏威夷政府不得将其港口或岛屿租借给第三方。<br><br>　　该条款已侵犯了夏威夷主权，但拥有真正权力的夏威夷议会还是批准了该条约。<br><br>　　夏威夷的战略价值在于：它对美国来说并不重要，但重要的是它不能掌控在其它海洋大国手中。否则，它将成为攻击美国本土的跳板。<br><br>　　该条款确保了夏威夷港口在7年（条约期限）不被英国或法国租借。<br><br>　　1884年，《美夏互惠条约》续约，美国又加入了附加条款，露出了它的獠牙：<br><br>　　夏威夷将它在太平洋中拥有的无以伦比的港口--珍珠港，交由美国建设，美国拥有珍珠港的独占权。<br><br>　　英国和法国直到1887年才如梦初醒，它们问夏威夷是怎么回事？<br><br>　　因为美国政府在加菲尔德当总统的时候（1880年），曾经信誓旦旦承诺过：夏威夷适用于“门罗主义”，它的地理位置对美国极为重要，因此它必须保持中立，美国将与其进行真诚合作。<br><br>　　英国和法国认为珍珠港成了美国军港，有悖于夏威夷的“中立和独立”。<br><br>　　美国国务卿贝亚德却表示，美国从来没有保证过永远不会并吞夏威夷和古巴，但英法两国不必担心美国会使用武力占领夏威夷。<br><br>　　《美夏互惠条约》续约后，美国不仅巩固了美国人在夏威夷议会的优势地位，美国政府还为夏威夷无偿提供政府部长和国王顾问。<br><br>　　美国人在政治上已经深深地渗透进了夏威夷的内部。<br><br>　　1891年，利留奥卡拉尼女王登上王位。<br><br>　　她上来就反对将珍珠港租借给美国，因为美国海军的存在威胁着王国安全。<br><br>　　女王还提出了“夏威夷人的夏威夷”口号，她是一位维护土著民族自尊的战士。但在美国人眼中，她是一位“好战分子”。<br><br>　　此时《美夏互惠条约》刚好又满7年，女王决定不再续约。<br><br>　　然后，她要求修改宪法，削弱议会权力，扩大国王权力。<br><br>　　她的每一项政策都像一记重拳击中了美国的要害。<br><br>　　口口声声说要进行“真诚合作”的美国决心推翻利留奥卡拉尼女王。<br><br>　　由于忌惮英法两国，美国放弃了军事入侵政策，而是采用了制造内部叛乱的手段。<br><br>　　夏威夷当时的人口结构：劳动力主要为中国人、日本人和葡萄牙人，还有一些土著。<br><br>　　美国人主要从事商业和制糖业，还有大量的神棍，这些人就是叛乱的主力。<br><br>　　1892年，美国国务院制定了叛乱计划，它授予美国驻夏威夷公使史蒂文森“自由决定权”，他可以直接指挥叛乱集团。<br><br>　　美国政府暗中提供武器，并派遣一艘军舰靠近夏威夷。<br><br>　　美国媒体将叛乱说成“革命”，理由是女王要改变宪法恢复君主制，违反了文明进程。<br><br>　　史蒂文森于1893年1月17日发起叛乱，叛乱分子占领了檀香山各主要建筑物。<br><br>　　在女王出兵平叛时，史蒂文森按计划成立“治安委员会”，声称美国侨民受到了野蛮人的攻击。美国海军陆战队就有理由登陆檀香山。<br><br>　　斯蒂文斯向华盛顿发信：“夏威夷的梨子已经熟了，这是我们摘取它的黄金时刻。”<br><br>　　叛乱之后，美国人封锁了女王的出入道路，并切断了她与外界的联系。<br><br>　　接下来，美国人使出了极为卑劣的手段--篡权。<br><br>　　美国人以夏威夷“革命者”的旗号成立了一个“夏威夷临时政府”。<br><br>　　再由这个由美国国务院领导的“夏威夷临时政府”派代表团到华盛顿谈判，与美国国务卿福斯特签订了合并条约（1893年2月14日）<br><br>　　这场闹剧连美国参议院都感到莫名其妙，哈里森总统没有时间说服国会批准合并条约，因为他到3月份就离任了。<br><br>　　克利夫兰就任总统后，又撤回了合并条约，并要求在夏威夷降下美国国旗。<br><br>　　美国之所以中止原计划，是因为英法决定暂停争吵，共同确保夏威夷的中立地位。美国国会担心美国吃相太过难看，会引发与英法的战争。<br><br>　　但美国人指挥叛乱是不争的事实，因此美国将这场“邪恶的阴谋”甩锅给了斯蒂文斯一个人，克利夫兰还公布了他写给美国国务院的密信，给了英法一个交代。<br><br>　　美国国务院重新任命威利斯为驻夏威夷公使，同意恢复女王王位，但条件是女王要同意赦免“起义者”。<br><br>　　女王要求审判“临时政府成员”和没收参与叛乱的美国商人财产，于是美国人又将她囚禁在宫中。<br><br>　　夏威夷不久成为了一个共和国（等于废黜了女王）<br><br>　　麦金利成为总统后，又起草了新的合并条约，1897年6月16日送到参议院，1898年8月12日，由美国侨民主导的夏威夷政府自愿将国家“移交”给美国管理。<br><br>　　美国打赢西班牙战争后，1899年又侵占了威克岛和关岛。<br><br>　　此时，英法两国只好默许美国吞并夏威夷。<br><br>　　但这种吞并始终是不合法的行为，美国就一直拖着，它主要是想得到珍珠港等关键基地。<br><br>　　1959年，由于担心全球殖民地独立浪潮波及夏威夷，美国于8月20日再次上演闹剧--公投。<br><br>　　美国将投票权扩大到了美国侨民、日本侨民、美军士兵的身上，使得公投结果完全一边倒，夏威夷土著的反对票根本影响不了“民主”结果。<br><br>　　1993年，在女王被美国推翻100周年之际，克林顿签署了国会决议案，向夏威夷土著正式道歉。<br><br>　　多么有良知的国家呀，100年后还要向人家道歉，虽然我对你实施了种族灭绝，还将你变成了我的一个州，但我仍是一个“人权灯塔”<br><br>　　这场大火再次证明，美国对夏威夷仍是殖民心态，像贝索斯等资本大佬已经对夏威夷的土地摩拳擦掌了。<br><br>　　在网络短视频平台上，毛伊岛上的一些夏威夷人正在控诉美国政府抛弃了原住民，而且美国媒体在帮着撒谎和掩盖。<br><br>　　美国政府和军队对夏威夷灾情的冷漠，对夏威夷土著人权的无视，将会进一步增强原住民群体要求脱离美国的意愿。<br><br>　　作为一名人权维护者，我呼吁美国尊重夏威夷人民独立的意愿。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 13:04:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[印闲生：中国希望谁加入金砖？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270993-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385622">　　8月22日至24日，金砖国家峰会计划在南非首都约翰内斯堡举行，此次会议将重点讨论扩员的问题。<br><br>　　人事即政治，成员变更对于任何一个组织来说都是大事，牵扯面甚广。<br><br>　　金砖自成立以来，只在2010年扩充过一次——将南非作为非洲的代表给纳入进来，由金砖四国变为金砖五国。<br><br>　　此次约翰内斯堡峰会上金砖组织能否成功扩员、扩充谁作为成员，目前已成为各界观察这一组织现有权力结构和未来发展方向的重要窗口。<br><br>　　BRICS是金砖的英文缩写，五种颜色表示现有五个成员国。在世界其他国家眼中，金砖是与G7对应的组织，G7代表了传统的西方七大工业国，金砖则是新兴经济体的集合。<br><br>　　对于即将到来的新一轮扩员，中国实际上做了充分的铺垫。<br><br>　　2022年的《金砖国家领导人第十四次会晤北京宣言》中第73条表述如下：<br><br>　　“我们支持通过讨论推进金砖国家扩员进程。我们强调需在充分协商和共识基础上通过金砖国家事务协调人渠道明确扩员进程的指导原则、标准和程序。”<br><br>　　前文解释过，中国之于金砖的意义就像美国之于G7一样，许多国家之所以积极表态想加入金砖组织，一定程度上是看重了中国的实力。<br><br>　　可站在中方角度，不当家不知柴米贵，在人人都缺钱的今天，中国或许期望将一些富裕的中东国家给纳入进来。<br><br>　　果然，根据最新媒体报道，中国在此次金砖扩员进程中力推的国家正是沙特，外加东盟第一大国印尼。<br><br>　　沙特不用解释了，近些年来向中国靠近的趋势十分明显，考虑到沙特的政治立场和雄厚财力，北京自然会尽可能巩固与利雅得的关系。<br><br>　　至于说印尼，它是世界上最大的群岛国家，疆域横跨亚洲及大洋洲，总面积192万平方公里，人口超过2.7亿，仅次于中国、印度和美国。<br><br>　　作为东盟第一大国和G20成员国，印尼GDP总量约1.3万亿美元，是东盟排名第二的泰国的两倍。<br><br>　　佐科任总统时期（2014年至今），中国与印尼关系发展迅速，去年双边贸易额达到1491亿美元，印尼的雅万高铁更是中国高铁首个全系统、全要素、全产业链出海建设项目。<br><br>　　如果能将印尼拉入金砖组织，对于拉近中国与印尼乃至整个东盟的关系，都是大有裨益的。<br><br>　　沙特首都利雅得天际线<br><br>　　印尼首都雅加达<br><br>　　金砖五国GDP占全球的25.6%，其中，中国一家（18万亿美元）占了金砖的70%，之后依次为印度3.4万亿美元、俄罗斯2.2万亿美元、巴西1.9万亿美元和南非4000亿美元。<br><br>　　站在中国的角度，不太担心扩容后自身的地位和影响力问题，但对于其他国家就难说了，他们担心自身话语权被稀释。<br><br>　　最近一段时间，世界媒体圈里有关金砖扩员问题的讨论此起彼伏，路透社、美联社等西方主要新闻机构都发布了自己的“小道消息”。<br><br>　　各家的信息略有出入，但总的来看，中国、俄罗斯和南非三国对于金砖扩员比较积极，印度和巴西则持犹豫或保留态度。<br><br>　　俄罗斯方面，自乌克兰危机爆发以来受到空前孤立，上合、金砖已成为莫斯科非常核心的外交舞台，当然希望朋友多多益善。<br><br>　　南非方面，作为金砖五国里体量最小的一个，基本抱有一种顺其自然的心态，且南非本身就是扩容加入组织的，道义上也不太好成为阻力。<br><br>　　巴西方面，卢拉总统非常重视金砖国家机制，但这种重视反过来也让他对于可能冲击自身利益的扩容问题变得更为谨慎。<br><br>　　有西方媒体称，巴西利亚的消息人士告诉记者，巴西政府将主张任何扩大都应循序渐进，建议先设立“观察国”和“伙伴国”，并支持印尼加入其中。<br><br>　　这一态度被外界解读为反对扩员。<br><br>　　不过卢拉总统8月2日解释道：<br><br>　　“也许，在这次峰会上，我们已经可以就哪些新国家能加入金砖国家达成共识。”<br><br>　　“我的观点是，有许多国家想要加入，如果他们遵守我们正在制定的规则，我们将接受这些国家的加入。”<br><br>　　而另一位匿名的巴西官员则表示：<br><br>　　“巴西在某些时候不得不让步，因为我们是现实的，阻挠事情发展不是我们的本性，但这（指金砖扩员）对我们没有好处。”<br><br>　　2023年4月，卢拉访华第一站是到上海金砖银行总部为新任行长罗塞夫站台。<br><br>　　巴西总统卢拉在上海参观华为研发中心，华为在巴西开展业务已有25年。<br><br>　　至于说印度，它除了赞同巴西“观察国”和“伙伴国”的模式、不支持一步到位扩充成员外，还提出了另一个让人啼笑皆非的论调。<br><br>　　印度认为，金砖扩员应首先考虑阿根廷、尼日利亚等新兴民主经济体，而非受王朝统治的沙特。<br><br>　　有学者猜测，莫迪政府这一态度背后存在美国的影子。<br><br>　　拜登政府对于沙特与中国持续走近十分警惕，今年6月莫迪访美期间，美印双方大概率讨论过金砖的问题，所谓“民主经济体”的说法很像是美国给印度灌的迷魂汤。<br><br>　　说来讽刺，以沙特为代表的海湾阿拉伯国家历来渴望加入一个大组织，但G7等西方发达国家小圈子从不考虑给他们名额；不给不要急，还要阻碍他们加入金砖，土豪们的心情可想而知。<br><br>　　抛开美国因素外，印度反对沙特其实还有“巴基斯坦因素”。<br><br>　　众所周知，巴基斯坦是伊斯兰文明国家，经济领域长期受到沙特等海湾产油国的支持，虽然小萨勒曼时期部分改变了对传统友邦“一边倒”的政策，但仍不足以打消印度的顾虑。<br><br>　　联合早报整理的金砖国家成员国与申请国<br><br>　　文章最后，简单做一下总结。<br><br>　　自金砖组织启动扩员议程以来，已先后有23个国家正式表达要加入意向，另有许多国家就入会进行了非正式咨询。<br><br>　　如此强大的号召力让西方国家感到担忧，他们认为金砖将向“全球南方国家G7”的方向发展，成为可抗衡华盛顿和欧盟的政治力量。<br><br>　　虽然申请者众多、影响力日益增加，但我们也必须认识到，金砖机制还十分年轻，与G7相比，金砖成员国对多极世界和全球权力重组的立场差异较大，达成共识的难度成倍增加。<br><br>　　正因如此，尽可能求同存异，保持“非对抗”姿态和新兴经济体的良好形象，对于年轻的金砖来说非常重要。<br><br>　　金砖或许可以学习二战结束初期美国的做法，以经济推动政治。<br><br>　　以金砖新开发银行为例，成立以来，该银行贷款总额只有约330亿美元，而世界银行单是2022年财年就有1000亿美元的贷款额度；如果假以时日金砖银行能够达到世行一半的实力，那将为全球发展中国家提供可靠的“第二选择”，前景极具想象空间。<br><br>　　总而言之，罗马不是一天建成的，由易到难、循序渐进是任何一个组织机制发展的必经过程。<br><br>　　希望在这次约翰内斯堡峰会上，金砖能够迎来久违的新成员。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 12:49:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：“赖”蛤蟆窜访美国——跟仁爱礁的那艘破船一...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270992-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385621">　　癞蛤蟆窜访美国了，与其说是拜出头，不如说是讨价还价去了。<br><br>　　讨啥价啊？<br><br>　　出卖祖产换多少骨头的价呗。<br><br>　　结果，打脸了，所到之处，五星红旗“全程陪伴”，“歌唱祖国”响彻云宵。<br><br>　　数典忘祖的不孝子孙是不会有好下场的。<br><br>　　此刻的老朱，可以负责任的说，癞蛤蟆和那艘破船一样，没几天蹦跶头儿了。<br><br>　　就在癞蛤蟆窜访美国的同时，天朝这边发生了三件事：<br><br>　　一：东风-27闪亮登场<br><br>　　来自第一军情的消息，近日，一枚东风-27从西部地区的发射场发射，狂飙数千公里之后抵达南海，精准命中了高速移动的靶船。<br><br>　　划重点：西部发射场，狂飙数千公里，精准命重高速移动的靶船<br><br>　　在三前天的文章，《帝国最后的“长衫”——美跨22个时区的“大规模演习2023”》（点击可读）一文中，老朱说：<br><br>　　航母战斗群再厉害，那是跟海上的目标做战。都到南海来，中国军队背靠960万平方公里的陆地，中短程导弹一起飞，别说6个航母战斗群了，就是60个，也架不四面八方的万箭齐发啊！<br><br>　　这不，前脚刚说完，后脚直接上真家伙了。<br><br>　　东风-27，外号“夏威夷快车”，顾名思义，可以打到夏威夷。<br><br>　　别误会，夏威夷的那把火是美国资本烧的，跟老子一分钱的关系都没有。<br><br>　　据美国军事专家奥斯本介绍，东风-27的射程为5000到8000公里，高超音速版本，可末段突防，速度能提升到15马赫，命中精度可以缩小到3米。<br><br>　　划重点：末段突防、高超音速、射程5000公里以上、命中精度3米。<br><br>　　好了，两天前在头条上与我抬杠，吹嘘美跨22个时区的“大规模演习2023”是“新型作战体系”的那哥们儿，你来说说，这东西怎么防？<br><br>　　在东海南海的沿海陆基上划一个直径为5000到8000公里的圈儿，美国的航母在圈之外才是安全的。<br><br>　　航母的优势在于近海作战，跑几千公里之外去了，还有啥意义？<br><br>　　美国目前最先进的舰载机是洛克希德*马丁公司研发的F-35闪电Ⅱ，它的最大航程也不过是2400公里，如此，打击一次中国的话，需要带几架加油机？不说别的，飞行员都要“疲劳驾驶”了吧，如此你明白，为何会有军事专家把航母比做“移动的棺材”了吧。<br><br>　　美国现在没有拦截高超音速导弹的能力，13号、也就是前天的《日本读卖新闻》的消息称，美日将联合研发新型反导拦截弹，听上去很不错是么？下一句话是，期限10年。<br><br>　　坭M，10年后还有没有美国这个国家都两说着。<br><br>　　如此，可以说，东风-27的出现，美国的航母基本就废了，也就剩下吓唬一下军事力量不行的小国了。<br><br>　　路边社的消息，中俄在阿拉斯加军演完成后，中国舰队没有原路返回，而是冲着南加州的方向去了，参加此次联合军演的俄军方领导在接受俄媒采访时，用了一个词“发光”，说那些中国军人，他们的气势一个个都像是在发着光。<br><br>　　去南加州干嘛？<br><br>　　谁知道呢，嘿！<br><br>　　二：王毅访问东盟三国<br><br>　　8月10日到13日，王毅外长访问了新加坡，马来西亚和柬埔寨。<br><br>　　7月中旬王毅刚在印尼首都雅加达会见了东盟各国的外长，不到一个月时间，又去了。<br><br>　　新加坡，马来西亚和柬埔寨，3国都是和我国比较铁的，老朱估计，新加坡负责给美国传话，马来西亚和柬埔寨负责向其它东盟国家解释天朝的战略意图。<br><br>　　三：中国国防部长访俄<br><br>　　来自中国国防部的消息，应俄罗斯国防部长绍伊古、白俄罗斯国防部长赫列宁邀请，国务委员兼国防部长李尚福将于8月14日至19日赴俄罗斯出席第十一届莫斯科国际安全会议、访问白俄罗斯。<br><br>　　全球范围内应对美国可能与中俄爆发战争的预案，早就有了，李尚福访俄，应该确实是去参会的，但参会期向俄与白俄通报一下仁爱礁的计划，也是必然。<br><br>　　让东风-27告诉美国，哥的圈儿画给你了，哥去拖船，你丫敢插手，航母进来一个打沉一个；<br><br>　　让新加坡与在美国近海演习的中国舰队一文一武两条线路告诉美国，别以为弄两条狗叫叫哥就只打狗，哥就明白告诉你，你敢动，哥就直接打主人；<br><br>　　让王毅告诉东盟，哥拉走那条破船敲山震虎，这是世界两强的博弈，跟你们没有关系，你们该吃吃，该喝喝；<br><br>　　让访俄的李尚福顺路给普京带个话，那条破船，哥要拖走了。<br><br>　　在上周五的文章《欧亚大陆经济一体化，让盎撒国家变全球农家乐——从一艘破船开始》（点击可读）的末尾，老朱写道：<br><br>　　中国年初高调宣布了反霸权檄文，可是，时至今日，写进了《宪法》的台湾统一还没实现，6月15号生效的《海警一号令》也没执行，光说不练，终是无法让穷兄弟们信服。<br><br>　　想立威，就必须有一战，无论战争的规模大小，至少要让世人看看，中国敢于亮剑，美国遇强则怂，这样，穷兄弟们才敢放心大胆的与中国交往。<br><br>　　湾湾是咱自己的，打烂了还得自己重建，日本猴精，天天叫嚷着中日领导人高峰会，韩国这会儿也眯了，它们不主动挑衅，咱也不好动手不是？这个时候，菲律宾主动撞过来了。<br><br>　　既然你诚心诚意的想挨揍，哥就大发慈悲的成全你。<br><br>　　构建欧亚大陆经济一体化，变盎撒国家为全球农家乐——从一艘破船开始。<br><br>　　拖走它，把球踢给美国。<br><br>　　是打还是认怂，让美国人自己去掂量！<br><br>　　明人不说暗话，前面这一系列的铺垫完成后，直接给菲律宾下个最后通碟，：限你丫于某月某日把那艘破船自己弄走，你不弄的话，哥给你弄。同时告诉美国，哥拖走那条破船，你丫自己看着办，你不动，哥不动，你敢动，哥就直接把湾湾一起收了。想打第三次世界大战是吗？好啊，来吧，普京我哥俩不爽你很久了！<br><br>　　如此种种，不久之后的某天，你一觉醒来，仁爱礁上的破船没了，中国扬沙船过去建设旅游景点了，别大惊小怪的，一切都是计划中的。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 12:47:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：巴基斯坦恐袭案背后，俾路支解放军是怎么来的？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270982-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385611">　　在瓜达尔港，一支中国专家车队又遭到恐怖袭击了。<br><br>　　幸好，当时中国专家乘坐的车辆都安装了高质量的防弹玻璃。在AK-47突击步枪的扫射之下，防弹玻璃是一点儿都没碎，只留下了很多弹痕，一个弹孔都没有。这一次，真的是防弹玻璃救了专家们的命。不然，后果不堪设想。<br><br>　　在袭击发生后，俾路支解放军就宣布，对此次袭击事件负责。俾路支解放军为什么老是攻击中国车队？中国跟它们也无仇无怨啊，它不攻击我们，我们都不知道它的存在，更不可能跟它结仇了。俾路支解放军为什么要破坏中巴经济走廊？<br><br>　　今天，队长就跟大家说一下这个俾路支解放军是怎么来的。<br><br>　　在巴基斯坦西南部，阿富汗南部，伊朗东南部这块区域，居住着一个民族，叫俾路支人，总人口有900万左右，是波斯人和突厥人的混血人种。其中呢，60%居住在巴基斯坦境内，25%居住在伊朗的俾路支斯坦省，还有一些居住在阿富汗。<br><br>　　在历史上，他们也曾建立过一个国家，叫“俾路支汗国”，也叫“卡拉特汗国”。在殖民时代，英国人登陆印度半岛，占领了全印度。那时候还没有巴基斯坦，整个南亚都统称印度。拿下印度后，英国军队继续北上，又吞并了俾路支汗国，就把俾路支汗国也划入了英属印度。英属印度的版图是非常大的，包括今天的印度、巴基斯坦、孟加拉国。<br><br>　　在英国退出印度的时候，英国就提出了一个“印巴分治”的方案，把印度一分为二，分别建立印度和巴基斯坦两个国家。其中，巴基斯坦还被印度隔开成了两部分，一个是巴基斯坦，另一个是东巴基斯坦。后来，在第三次印巴战争中，巴基斯坦惨败，东巴基斯坦独立，就变成了孟加拉国。<br><br>　　印巴分治的方案遭到俾路支人的强烈不满。他们想要恢复“俾路支汗国”。这巴基斯坦是个什么玩意儿？历史上从来就没有过。在俾路支这块地盘上，从印度往前数，那就是“俾路支汗国”。这也是英国故意在巴基斯坦境内埋下的一个雷。巴基斯坦建国后，俾路支人就觉得，自己建国的机会被剥夺了。因此，俾路支人特别痛恨巴基斯坦联邦政府，他们变成了巴基斯坦的一个省：俾路支省。<br><br>　　俾路支有一个特点，地大物博，人口稀少。俾路支省占巴基斯坦43.6%的领土面积，人口却只有700多万，仅占巴基斯坦总人口的5%。在一人一票，选举政治下，人口少就很吃亏。俾路支人没有建立起一个具有全国影响力的政党，在巴基斯坦国会中占有的议会席位也很少。那么，在重大政策方面，俾路支人多多少少要吃点亏。<br><br>　　俾路支省资源丰富，但俾路支人却很穷，是巴基斯坦最穷的一个省。因为俾路支人老想独立，跟巴基斯坦联邦政府对抗，巴基斯坦也不敢给俾路支让利太多。万一真的让它强大起来了，它可能就真的要独立了。<br><br>　　在中巴经济走廊建设中，巴基斯坦联邦政府就一手统筹了，把俾路支省的能源、矿产都给承包了，相关工程项目也都被巴基斯坦联邦政府拿走了，就连工人雇佣，也没留多少岗位给俾路支人。为什么不给？因为俾路支人一直想独立，巴基斯坦联邦政府不敢雇佣太多的俾路支人，怕工程出问题。<br><br>　　而且，俾路支人的胃口很大，他的要求很过分。他要求，撇开巴基斯坦联邦政府，由俾路支省政府与中国谈判，合作开发中巴经济走廊，把蛋糕都给俾路支人来吃。这不扯淡吗？这么大的项目，俾路支省政府根本做不了主，我们肯定是跟巴基斯坦联邦政府合作。这是国家级的大型工程，你一个俾路支的省长哪里能拍板决定？<br><br>　　讲到这里，大家就明白了。中巴经济走廊的蛋糕太大了，巴基斯坦内部各个利益群体都想在这里吃一大口。俾路支省因为吃到的太少，就不甘心，然后就搞非法袭击，破坏中巴经济走廊。它的心态是，我得不到的，你也别想得到。你们想分蛋糕，我就在蛋糕里拉屎。要想项目顺利推进，就得给俾路支人缴纳保护费，把工程项目的分包权转让给俾路支本地人。<br><br>　　这种情况在中国农村也挺常见的。村里穷，没啥机会，但如果有外面的老板来村里投资，村民一般都会要求，优先取得工程承包权，优先雇佣本地村民。如果投资商不同意，村民就去阻拦施工。但俾路支解放军的背后，还有一个使坏的，中巴的竞争对手：印度。<br><br>　　印度一直在背后扶持俾路支解放军，支持他们对抗巴基斯坦联邦政府。巴基斯坦肯定不能妥协，就派遣了1万多军方士兵，专门保护中巴经济走廊上的重点工程建设。<br><br>　　大家可以发现，当中国公民在巴基斯坦遭遇恐怖袭击时，巴基斯坦警方和军方出兵速度非常快。因为巴基斯坦不只是在保护中国公民，也是在打击恐怖分裂主义，维护巴基斯坦的和谐统一。<br><br>　　更何况，中巴经济走廊是巴基斯坦经济建设中的最大投资项目，关系到巴基斯坦人的国计民生。巴基斯坦联邦政府必须站在国家的长远利益出发，坚决打击恐怖主义，维护国家秩序。<br><br>　　俾路支解放军真的是侮辱了“解放军”三个字，队长建议，以后就别翻译成“俾路支解放军”了，直接叫“俾路支叛军”吧。<br><br>　　它是英国人埋下的雷，印度人撩的火。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 12:29:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：美在印太给我国扶持的代理人分析]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270979-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385608">　　一、美国会为我们寻找那一个代理人战争？<br><br>　　昨天文章说到仁爱礁事件，借助工具国家遏制竞争对手即借力打力是央撒集团老套路。美调整亚太战略为印太战略主要是美国想为中国打造代理人战争的范围更加广了，从功用、效费比来说，对美国最有利的对象依次是越南、三哥、菲驴、日倭、、南棒、4V，因为美国与越南、印度这些国家没有直接的同盟关系，但效费比越大难度越大。其它三家危险性非常大，因为美国与它们要么签订同盟协议，要么承诺“保护（台毒）”，如果美国不介入它们必输，而介入则亲自陷入大国战争，都输不起，最终结果是两败俱伤。<br><br>　　对美国两说培养台毒作为战争代理人风险、成本、代价最大，这是中国最不可能妥协、谈判的地方。日倭次之，菲驴再次之。<br><br>　　中国的战争战备体系基本是围绕统一、反介入建设的，从打击能力与打击距离是围绕第二岛链建设的，而且在祖国统一方面中国是不计代价不计成本的，美国决策层、情报局肯定知道这点，所以在逼迫日倭、菲驴、台毒为代理人时美国必然会考虑这些。特别是台湾问题上，美国会更加慎重，按美国的历史做派与尿性，越操弄台湾问题说明启动台海危机的概率越低。<br><br>　　当然如果美国决意启动台海危机，那说明美国已经决定决战，中国肯定收到这个信号会全力投入反击。<br><br>　　美启动菲驴作为代理人的优点是，如果仅限于南海美国可以坐山观火 ，因为所谓的菲驴防护条约仅限于菲驴陆地部分。如果美国把南海也作为菲驴防护之地那基本也意味着在南海决战了。结论是：在南海为菲驴维权，美国的航母给菲律宾可撑不了什么腰。隔得太远了，中国人看不到，产生不了什么威慑力。离得太近了，中国人有无数种办法整死它。<br><br>　　美国想在印太寻找乌克兰那样的角色作为代理人还是比较费周章的，太弱了不行，太强的没有。从以上分析看，印度越南虽然有投机心理但不容易上钩，特别是越南知道1979年中国雷霆之怒事会如何，三哥虽然自大但目前主要是通过态度向美国要好处，自寻死路还不至于。日倭有野心，但把美国拉下水是一贯战略，不容易上当，菲驴力量太小，南棒与朝鲜对峙有中俄护法，美都找不到便宜。<br><br>　　在美国走投无路时，4V反而风险加大而被选择与我们决战。<br><br>　　按美国设计美国打造的是以战略轰炸机为基础的打击体系，把航母战斗群驻扎在第二岛链，利用日倭、棒子军事基地，把中国海军力量引诱到菲律宾以东洋面进行决战。破解办法实际也是利用我岸基力量与轰六系列进行远程打击。中美这种打法的关键在于侦查观瞄体系，远程发现能力。<br><br>　　二、中国作为美国最大对手已经确定，未来的中美博弈只会剧烈，在中美力量均衡前不会变。<br><br>　　随大国博弈的持续升温，乌克兰战争的胶着，台海、南海局势的不确定性增加，全球化停顿，国际秩序正迅速分化，局势正向一战、二战、冷战和冷战后的初期演变，非洲也出现动荡，世界性的不确定性正在把各国带入多重对抗渠道。<br><br>　　美国《国家情报战略》发文认为，中国是美国唯一一个有意愿也有能力改变世界秩序的对手。该文表示：“中国是美国唯一一个有意改变国际秩序的竞争对手，并在很大程度上利用经济、外交、军事和技术实力达成这一目标。”<br><br>　　这是美国情报局的结论，在美国传统历史中，情报局结论是美国对外变化政策的重要依据。<br><br>　　从拜登最新发言看，它对我国是恨之入骨，虽然是竞选套路，有转移视线之目的，但美国战略界确实已经决定了对中国战略。<br><br>　　拜登由于儿子受贿以及生活糜烂被调查也成为拜登被迫恶化中美关系的重要因素，背后的华尔街老爸与军工复合体抓住这点逼迫它加快遏制中国战略。<br><br>　　它在演讲中鼓吹中国陷入了“麻烦”，经济增长已经放缓，而且它有“最高的失业率”。比如他向捐赠者表示： “中国以前每年8% 的速度增长以保持增长，现在已接近每年2% ”他补充说： “目前的情况是，达到退休年龄的人数超过了达到工作年龄的人数。”对中国“一带一路”倡议进行恶评，说是“债务和绞索”，实际是中国向发展中经济体提供贷款破坏了美国薅羊毛的战略让华尔街愤怒。<br><br>　　央撒集团一直采取的是零和思维，唯我独尊，盎格鲁撒克逊人以上帝的选民自居，恃强凌弱，搞霸权主义而。中华文明的长处在于主张和谐共生，合作共赢，不搞霸权与排外，崇尚德治，把美国盛气凌人、恃强凌弱的战略给彻底破坏了。<br><br>　　中美关系已经摇摇欲坠。<br><br>　　三、从三段历史看中国策略<br><br>　　最近有朋友抱怨在国际关系中我们太“憋屈”  ，太委曲求全。笔者强调大可不必，从历史经纬度笔者说几句：从中国历史上看，凡事遇到大变局最终成功的都不是“首先”发难者，而是有耐心等待的智慧者。比如强汉建立前汉处于弱势，于是躲避于汉中坚壁清野，“明修栈道暗度陈仓”。 明朝建立前朱家最弱，所以朱元璋听从朱升“广积粮缓称王”，到了美苏争霸时期中国策略是“深挖洞广积粮不称霸”。<br><br>　　现在是百年大变局时期，冷战时期苏联相当于楚霸王、陈友谅。现在局势对我们说是机会，但急不得。这与中国文化有关：“故远人不服，则修文德以来之”，所以能够赢得人心。得人心者得天下。这也是中华文明能够历经五千年的风风雨雨薪火相传到如今的奥秘所在。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 12:26:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：这一回美国是真的有点怂了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270974-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385603">　　这一次赖清德高调过境“窜美”，美国方面是低调的很。并没有什么有影响力的人物出面接待。连美在台协会主席罗森伯格都躲了出去。尽管过境“窜美”也属于过了红线，可毕竟比以往低调了许多。说明这回美国也真的有点认怂了。<br><br>　　在设计过境“窜美”之时，赖清德是高调的很。甚至可以说是高调的过了头。他竟然声称如果能够“进入白宫”就是最大的胜利。他竟然妄想着要“进入白宫”，这连拜登都吓了一跳。为此，白宫还刻意的要求澄清意图。弄的赖清德是好不尴尬。美国私下里肯定是狠狠的批评了他一回。<br><br>　　赖清德到了美国之后，美方这一次真的没有什么有头脸的人物出现，就连美在台协会主席罗森伯格都躲了出去。你人躲了就躲了呗。悄无声息的躲出去，自然也就没什么人注意，也就没什么想法了。可这位老兄，似乎有意的在“渲染气氛”，竟然发贴称“因家中有事无法亲自接机”。也无法出席欢宴会。这不是此地无银吗？这岂不是脱裤子放屁多此一举？真不知道是聪明还是傻的可以？<br><br>　　你要是有重要公干也就罢了，偏偏非说是因为自己家中有事。这样的推辞不说还好，这一说出来简直了。因为“家事”不见赖清德，这是没人会相信的。可相信了这事就更让人不齿了。原来美国人的家事在于国事。原来在美国人眼里，台湾那群人真的是什么也不是。可见台湾民进党在美国人心中的地位。说什么不好，非要说是因为家事。这说了还不如不说。<br><br>　　正因为如此，这一番说辞，弄得岛内是议论一片。这表明了美国把赖清德当成了瘟神了。从另一角度来说，这一回白宫也真的是有点忌惮中国的态度了。这既丢了美国脸，也丢了台当局的人。<br><br>　　反过来说，美方如此的不待见赖清德，并非完全是他这个人本身有“问题”，而是真的有点怂了。也就是真的怕中国大陆再搞出点什么大的动静。<br><br>　　此前，美国议员团窜台，蔡英文窜美，激怒中国的结果就是全军出动震慑台海。所谓的不能改变的“现状”已经改变了。所谓的中间线也没了。不能维持的新常态也变成了常态。<br><br>　　此次赖清德飞机一起飞，我海空军就立即出动在台湾宣示主权。如果美台明显的勾连，动静会更大。就是要看不允许“武统”的美国能有什么反应？<br><br>　　目前，正值拜登政府密集派人来华互动的关键时刻，中美能否坐下来谈建立防冲突护栏之事，需要看诚意和行动。如果在赖清德过境窜美问题上大做文章，那就别想再见面了。<br><br>　　拜登是想通过密集的互动稳住中国，或让中国默认美国目前的高压政策的常态。接下来商务部长来华还要谈“常规贸易”，这涉及到美国的重要利益。<br><br>　　此前还传出，白宫要与中国成立新的工作小组以处理双方的分歧矛盾。对此我方还没有作出回应。如果此时刺激中国，那这一段时间的外交努力就白废了。接下来商务部长能否实现访华就更难说了。向王毅外长发出的访美邀请书恐怕是要被掉进垃圾桶了。<br><br>　　重要的是，拜登目前急于介入中东和平进程事务，也对即将在南非召开的金砖国家领导人峰会和一带一路高峰论坛感到恐惧。当然还有就是乌克兰危机正处于关键阶段。而这一切都是中国可能对美国出重手的机会。<br><br>　　如果中国在中东继续发力，中东地缘政治演变会加速。美国的全球战略就会断链。金砖国家领导人峰会，扩编是第一大内容。现在就不断的有评论说其规模按购买力计算GDP已经超过了G7，未来一扩编的话可就完全超越了。<br><br>　　而借机推动中非合作以及全球南方合作，这对美国来说也是非常要命的事。发展中国家合作体系也好，非西方国家合作机制也罢，这可是让美国霸权失去半壁江山的事。<br><br>　　一带一路国际合作高峰论坛，这将又是一次中国领导人主持的多国领导人的大聚会。这同样是一次推动全球南方合作的重要场合。<br><br>　　俄总统普京将再一次来华。中俄领导人在此时见面，一定会让拜登心神不宁惶惶不安。<br><br>　　美国给中国穿小鞋，中国就肯定不会给美国面子。你打你的，我制止不了。我打我的，你同样制止不了。可以说，美国要改变中国，可中国目前的打法是在改变世界。谁出手更狠，恐怕是一目了然。<br><br>　　从目前的情形来看，美国是越来越控制不住世界局势的走向。而中国的战略举动，显然在加速推动世界演变。中美角色正在悄然的互换。<br><br>　　目前的美国，只能希望能够说服中国“顾全大局”动作上悠着点。不要把中美关系真的彻底推向了战略对立。此时自然不愿意过度的刺激中国。一个小小的赖清德，自然就失去了应有的利用价值。<br><br>　　中国早就明确，台湾是中国核心利益的核心。任何势力任何困难都阻挡不了中华民族的统一意志。其实，目前中国并不怕台海有事，怕的是台海无事。距离实现中国第二个梦想还有20年多一点的时间。这个时间说长也长也短也短。实现复兴中华民族伟大强国梦想，国家统一主权完整是重要标志之一。可是，坐等台湾回归似乎不太现实。一方面是台独势力顽固，另一方面是美国从中作梗。到最后很可能不得不武统。可武统也得有借口或机遇。否则还真的难以下最后的决心。因此，目前还真的希望美国能够为中国创造这个百年一遇的重大机遇。这一点美国人似乎心理也清楚很。所以，尽管给台独势力打气鼓劲的目的不是真的要他们闹分裂，而是怕他们泄了气。也真的怕台独们不识事务。必须随时敲打一下。小打小闹可以，大动静是绝不能闹的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 12:18:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗天昊：日本三大死穴，中国也要警惕]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270961-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385590">　　日本社会面临着三大困境，能否走出困境，应对挑战，将关系日本未来百年国运。<br><br>　　三大日本病，很不幸，中国逐步都染上了，如何破解？<br><br>　　（1）门阀存在扼杀日本活力<br><br>　　安倍就是典型的政治世家出身。外公首相，外公兄弟首相，父亲高官，兄弟和子弟门徒都是高官。<br><br>　　某种意义上说，日本门阀的存在，乃是先天遗传。<br><br>　　从日本现代化肇始的明治维新时期算起，门阀就普遍存在。甚至明治维新诸杰，本身就出身豪族，并且在明治维新之后，成为新时代的豪族。如维新时期的木户孝允，大久保利通等，在其身后，都形成了豪族，甚至大久保利通的后裔，亦成为后来的麻生首相。<br><br>　　目前，日本不仅存在小泉，安倍，麻生，鸠山等四大“首相世家”，其他议员世家，更是遍布日本，自民党的300余名议员中，属于“直系世袭”的达到100多人，占了三分之一。而且这三分之一“世袭”议员囊括了自民党大部分最重要的高层职位。如果不算直系，各种亲属连带，更是比比皆是。日本战后的首相，基本都出自这些议员世家，来自平民阶层，依靠一代人个人奋斗而登顶者，非常罕见。纵使以改革著称的小泉纯一郎和鸠山由纪夫，竟然也是有深厚的家族背景。<br><br>　　日本虽然大致接受了现代民主制度，但是，其残存的社会土壤，使家族世袭流行。<br><br>　　在经济领域，由于财产私有，财富的世袭，本来就合法。日本的私人企业兴盛，而且，与美国不同，美国的大企业，最后一般通过上市，成为公众公司，而且创始家族，股权日益分散，日本则是大家族牢牢控股，家族占股很大，最后，在经济领域形成了财阀。<br><br>　　比如，丰田汽车，从其创始人至丰田佐吉到丰田章男，已历四世传承，代代掌门人，都是丰田家族的人，而欧美很多公司，创始人家族往往在第二代或者第三代，就退出经营。而日本的三菱，三井，住友等财阀，更是依靠家族影响力，经营日本支柱产业，虽然经历过美国在二战后的抑制财阀的打击，但是，仍然很快恢复元气。<br><br>　　在一些支柱产业，受到政策的影响，非常明显，这些行业的经营者，非豪族不可。只有豪族，才有巨大的影响，得到关照，亦只有豪族，才有力量独立经营这些行业。如三菱的海运，重工与军事联系紧密，而住友的铜业，在很多国家，亦需特批。<br><br>　　在政治领域，虽然日本实行竞选制度，但是，政治世家却常常出现。日本的选举制度和选区规划，有利于家族政治世袭。日本的议员选区，是按照选区议员名额的多少，按得票多少依次排列，先者当选。而日本的选区划分，几十年来没有变化，很适合政治人物经营地方势力。<br><br>　　很多政治世家通过长期经营和投资，在固定地区形成别人无法抗衡的势力范围，间接实现操纵选举。家族领袖在位时，常安插家族力量，成为自己政治盟友的秘书，助手等角色，积累影响力和人脉。当家族的领袖年迈退休时，选区就会被作为政治遗产传给后代。于是，无论其后代才德如何，都可以顺利进入执掌日本国政的国会，成为“二世”，“三世”议员。甚至进位大臣，首相。<br><br>　　日本明治维新之后的传统，本来就强调议员的贵族血统，后来，在美国主导的宪政改革中，议员出身被打破，竞选制貌似给予了大众公平机会，但是，在现实中，门阀政治却一直相当深刻的影响。<br><br>　　门阀政治最后，往往造成一党独大，而且出现种种暗箱操作，而这种小范围的政治，亦使这个政党政治出现保守、狭隘的倾向。出现老人政治，侏儒政治就在所难免。<br><br>　　同时，门阀的存在，挤压了一般民众的生存空间。日本学者大前研一所著的《M型社会》。不幸在日本逐步成为现实。在经济领域的贫富分化，在政治领域的话语权不对等，都将戕害日本社会，窒息了整个社会的活力。<br><br>　　警示中国：中国也需警惕政商门阀。<br><br>　　摧毁特权阶层，摧毁逐步固化的阶层结构，否则天下难安，万民不服。<br><br>　　（2）“少子化”葬送日本未来<br><br>　　日俄战争，日美战争，日中战争等，日本与这些大国的交锋，从来都没有亡国危险，但是，未来日本，却逐步走向自毁之路。<br><br>　　据日本官方估算，全国未满15岁的儿童，不足1700万，为1950年以来的最低。从1982年起，日本的儿童人口，已经连续30年减少。<br><br>　　日本国立社会保障人口问题研究所预测，如果“少子化”现象继续发展下去，至 2050年日本人口将减少到1亿，2100年则将减少至6400万。<br><br>　　日本政府一项新调查显示，日本要维持良好的社会结构，最理想的状况是每对夫妇诞下2.48名孩子，但在2008年，每对夫妇的生育率平均只有1.37这样的极低水平。<br><br>　　更为严重的是，随着经济的停滞，社会压力的加剧，具有生育能力的青年人口，却出现了严重的生育意愿下降。首先是结婚年龄越来越迟，2007年日本平均结婚年龄为男性30.1岁，女性28.3岁，2008年全球金融海啸之后，日本的未婚率不断攀升。据NHK报道，日本社会当前有71%的适龄男性未婚，25到29岁的女性有60%未婚，30岁到34岁的女性中有近一半未婚。<br><br>　　日本在战后和70年代分别出现过出生高峰，日本的二次崛起，某种意义上正是得益于战后的第一次生育高峰。日本从60年代起飞，而当时，第一次生育高峰所造就的人口，基本成长为青壮劳动力，庞大的青年人口，所造就的消费能力，创造能力，无与伦比。<br><br>　　在日本在90年代开始的经济衰退，神话的破灭，虽然导火索的广场协议，但是，其病根，却在于畸形的社会结构。由于青年人口的缺少，日本已经逐步失去了创新能力，本土消费能力亦开始萎缩。而所谓的“银发经济”更多是一种消耗型而非生产型经济，是一种“负能量”。<br><br>　　而日本长期的老人政治，世家政治的存在，本来是在宪政改革之后，可以逐步改善，但是，日本却长期改革无力，其根本原因，亦在于青年缺少。<br><br>　　百年前，中国学者梁启超在其雄文《少年中国说》中，即将以青年人为主体的社会，与以老年人为主体的社会作了详尽的对比，一个老龄化的社会必然在心理上总体趋向保守，由此缺少活力和勇气，整个国家变成孬种之国，缺乏血性。同时，老化的人口，亦由于精力的限制，亦出现智慧退化，则整个民族，智慧与勇气俱亡，变为毫无希望的死亡之国。举国为少年，则国家前途无量，举国为老人，则衰亡可待。<br><br>　　无论哪国改革，青年人的动力与激情，皆为必然。阿拉伯之春中，阿拉伯诸国，青年人口占比都达到了70%，而日本的邻国中国，30年前的改革开放，亦由于良好的人口结构所推动。80年代，中国的主流人口，主要是青年，一封署名“潘晓”的读者来信，在中国引起了巨大的震动，为青年人寻找出路的共识，成为中国推动改革开放的巨手。<br><br>　　目前，类似中国改革的这种动力，在日本已经消失。由此，代表青年势力的鸠山由纪夫纵使一时崛起，但日本的主流社会并不为青年人所把持，鸠山改革很快被绞杀，难成大器。<br><br>　　更为严重的是，由于日本社会的排外，在本国人口萎缩的情况下，不能大规模开放移民，特别是亚洲青年移民。李光耀批判日本的开放度低，并非虚言。<br><br>　　未来，日本需要加大文化的包容性，彻底开放亚非移民，吸引中国，朝鲜，越南，印度，马来西亚，印度尼西亚等亚洲人口大国的青年进入日本。<br><br>　　数年前，本人曾应三菱银行的邀请，参加一次关于日本养老问题的座谈，主讲是日本新锐青年学者金堀彻，据了解，日本的医务护理人员奇缺，本国青年嫌工资低不愿意干，但是日本的所谓“低收入”，绝对是亚洲多数国家青年的高收入。会上，本人曾建议，日本未来应加大引进亚洲移民力度，吸引1000万左右青年。当下，日本国内对于移民问题，比之中国，更缺少紧迫感。<br><br>　　警示中国：中国老化病更严重。如何创新？<br><br>　　需要两大突破，一个是挖掘潜力，加大教育投资，提从人口质量上做文章。二是开拓更广泛的国际生存空间，未来在一带一路战略中，多鼓励青年人海外闯荡，海外繁殖。三是开放移民，尤其是开放女性移民进入中国，缓解中国光棍危机。<br><br>　　（3）脱亚入欧？如何对待传统文化？<br><br>　　几次地震，日本缺乏战略腾挪空间的弊端，显露无疑。<br><br>　　作为经济大国，日本和德国，是核能利用最充分的国家，亦反应了两国的经济总量，与资源拥有之间的反差巨大。某种意义上说，发展核电，是避免过度依赖石油和天然气的必然选择，亦是日本的悲哀与无奈。<br><br>　　而在地震将使日本沉没的传言之下，日本人未来大规模迁移到哪里，亦成为广泛的猜想。由此，日本人的领土危机，亦比从前更为急迫。<br><br>　　回归小国，保持强国，或可是日本未来宿命。<br><br>　　日本崛起为亚洲乃至世界强国，乃是在亚洲引领现代化的先声，获得了相对亚洲诸国的制度优势。但是，这种优势不可能永久。随着亚洲国家现代化的推进，日本的领先优势，将会逐步消解。<br><br>　　2010年，日本GDP降落到全球第三，而这仅仅只是一个开始。有预测称，到2025年，、印度的GDP将占全球的 10%。而届时，日本的这一比率只有5%。这一数据，基本与亚洲受到西方冲击前夕一致。也就是说，当亚洲诸国，尤其是亚洲大国也同步完成现代化之后，日本的制度优势将荡然无存。<br><br>　　由此，日本立国百年以来的根基，亦将被动摇。自明治维新以来，日本奉行脱亚入欧的国策，并且，这种脱亚入欧的思维，与日本残存的封建遗毒结合，最后变成了一种畸形的发展战略，即在完成自身对于欧美的学习后，将自己独立于亚洲之外，然后，以欧美的眼光，来看待亚洲同伴。但是，日本对于亚洲的破坏作用，更甚于欧美，欧美是在亚洲殖民，然后希望同化其殖民区，而日本，则是对亚洲赤裸掠夺。日本在二战前，长期对于亚洲实行领土竞争战略，迷恋武力征服。先后对朝鲜，中国和东南亚诸国发动侵略战争。日本由此本身走向了崩溃的边缘，亦无益于亚洲。脱亚入欧，由此成为半瓢水。<br><br>　　在二战之后，日本在美国帮助下，实现了文化，社会制度的改革，失去了政治和军事大国地位的日本，在亚洲推行的是财富竞争战略，意外的是，这种战略，使日本与亚洲获得了双赢。日本获得了亚洲的市场和资源，其第一大市场，即是中国，第一大资源来源国，则是印度尼西亚。<br><br>　　在此情况下，日本的脱亚入欧，亦发生了动摇。在全球化浪潮中，世界各地已经日益趋同，包括日本，本身已经在某些领域，与欧美趋同。日本在成为西方8国集团之后，其经济发展，生活水平，政治制度，已经基本固定，而在经济领域，欧美已经不是日本的朋友，而是竞争对手了，特别是在高端产业领域，日本与美国，德国几乎是平行发展，在汽车领域，日本更是美国的最大威胁。<br><br>　　而亚洲诸国，亦在完成民族革命之后，逐步与现代制度接轨，日本与亚洲大部分国家，亦已基本趋同。不要指望别国永远腐败，一旦其它亚洲国家振奋的国民，敢于起来革命，铲除权贵，铲除专制，国家走向正轨之后，日本制度方面的比较优势将不再存在。<br><br>　　目前，亚洲势头正猛的国家，是中国，印度，越南，日本已经完成了其崛起历程，对于这些国家的高速时代，只能羡慕，不能仿效。而日本的未来，也在于与这些亚洲国家绑定：在他们的崛起过程中，利用日本目前尚有的优势，进行互补，最后实现共生。<br><br>　　日本百年前提倡的所谓“大东亚共荣圈”，在未来将以另一种模式实现。这种模式，甚至不同于目前亚洲的雁阵模式，而是多头竞争，多级发动。日本，注定未来要泯然众人。<br><br>　　这种落差，是未来数十年内，日本必须接受的现实。<br><br>　　二百年一个轮回，脱欧入亚，回归亚洲，或者是日本未来一百年的理性战略选择。<br><br>　　警示中国：如何保持国家改革与更新能力。<br><br>　　中国两大挑战：<br><br>　　一，后来者的挑战。未来印度，越南等国崛起，将挑战中国的地位，尤其是在制造业领域，中国将面临两线作战，中国将如何应对后来者的竞争？<br><br>　　二，文化与文明革新的挑战，土耳其通过脱亚入欧，彻底抛弃传统，实现了文化大革新，作为东亚儒家传统大帝国的后裔，中国未来文化大革新怎么搞？ 如何从文化革新，走向制度革新？<br><br>　　小结：<br><br>　　中日一衣带水，很多地方非常相似。日本的三大问题中，尤其是阶层固化与门阀制度，人口老化与青年缺少等两大病症，中国更严重。日本的兴衰，对于中国启示巨大，不可不警惕。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 11:59:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：乌克兰消亡简史，腾地迎接新主人！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270957-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385586">　　今天是8月15日，日本投降纪念日，这是一段中华民族最痛苦的记忆，缅怀先烈，牢记历史的同时，要清醒认识到，落后就会挨打。<br><br>　　就如现在的乌克兰战争，即使千年以来都是一个民族，但是国家的败亡，也会导致曾经无敌于世界的东斯拉夫人自相残杀。<br><br>　　而东斯拉夫人中，一度最强的分支，乌克兰，竟然沦落到即将灭族的边缘。<br><br>　　归根结底，任何一个民族，只有团结自强、奋斗，才是唯一出路，而不是投靠什么人！<br><br>　　在苏联解体之前，乌克兰是其最著名的共和国之一，甚至在许多方面可以与俄罗斯相媲美，甚至超越。<br><br>　　在许多方面，它被誉为“苏联的加州”，因为苏联庞大的工业和科学力量中，大约 30% 位于乌克兰。<br><br>　　苏联的大部分造船、先进电子、火箭、化学工业、冶金以及众多大学和科研机构都位于该国各地。<br><br>　　莫斯科为其建立了庞大且高度稳健的能源基础设施，乌克兰至今仍在使用，没有这些基础设施，乌克兰甚至无法正常运转。<br><br>　　被西方称为“邪恶的莫斯科”，将乌克兰的地位排在首位，以至于苏联的几位最高领导人实际上都是乌克兰人，其中包括尼基塔·赫鲁晓夫和列昂尼德·勃列日涅夫，他们也是苏联冷战时期最著名的两位领导人。<br><br>　　1954年，赫鲁晓夫甚至将俄罗斯聚居的克里米亚半岛“赠送”给乌克兰时，基本没有遭到俄罗斯任何人的反对。<br><br>　　当时，乌克兰人和俄罗斯人实际上一直被视为同一民族，已经有一千多年了，因此，该举动被视为微不足道的官僚问题，在当地绝对没有任何影响。<br><br>　　事实上，这个问题一直到 2014 年，都没有任何变化。<br><br>　　那一年，一场由北约策划的非法政变，“欧洲独立运动”，让乌克兰新纳粹军政府上台，导致两个东斯拉夫民族相互对立。<br><br>　　这场灾难性冲突的其实在1991年乌克兰获得所谓的“独立”时就已经埋下伏笔。<br><br>　　从那时起，一代又一代的乌克兰人被教导（确切地说是被洗脑）“邪恶的莫斯科人”除了“压迫乌克兰人”并据称“阻止他们的发展”之外什么也没做。<br><br>　　这个缓慢的过程最初主要局限于乌克兰西部，直到 2014 年，当时新成立的基辅政权开始在各地推行其狂热的仇俄议程。<br><br>　　众所周知，这导致顿巴斯战争爆发，直到 2022 年初，这场冲突已夺去了近 15,000 人（大部分是平民）的生命。<br><br>　　西方主流宣传机器经常将战争的爆发归咎于俄罗斯，他们常常将莫斯科指责为“帝国主义修正主义”，尽管事实上正是克里姆林宫首先给予了乌克兰独立。<br><br>　　然而，这毫无意义，西方指责俄罗斯“无缘无故地攻击乌克兰”兵企图重新控制它。<br><br>　　这恰恰是西方政治及其附庸国和卫星国（包括其最喜欢的基辅傀儡）的官方立场。<br><br>　　那么，自“独立”以来，特别是自从“自由和民主”进入这个不幸的国家以来，乌克兰究竟“获得”了什么？<br><br>　　1991 年乌克兰拥有 5200 万人口，工业和科学能力几乎没有哪个国家能够与它匹敌，不仅是其规模，而且是比其规模大得多的国家。（包括中国、印度、伊朗，都难以望其项背）<br><br>　　到2015年，乌克兰居民人数下降至4200万，整整少了一千万人，为什么？<br><br>　　然而，乌克兰的麻烦还远没有结束。<br><br>　　据意大利历史最悠久的新闻媒体之一《晚邮报》援引专家的说法，目前乌克兰人口只剩下2800-3100万，而且还有进一步减少的趋势。<br><br>　　意大利报纸援引当地消息来源、官方数据和统计数据以及其他收集信息的方法，指出城市和农村地区基本上完全空了，无数家庭被分裂（可能永远分裂），特别是许多士兵的妻子被强行拆散。<br><br>　　《晚邮报》坚持称，乌克兰正在经历一场灾难性的人口危机，人口崩溃很快将在该国造成非常严重的经济和社会问题，因为预计该国居民人数比 2022 年初减少了1500 万。<br><br>　　基辅政治学院院长亚历山大·德门丘克告诉《晚邮报》：<br><br>　　“三十年来，从 5200 万减少到不足 3000万。这对国家来说是一个非常严重的损失，因为它威胁到我们在战争结束后重建的机会，阻碍了经济正常化，并削弱了养老金制度。”<br><br>　　德门丘克补充道：<br><br>　　“孩子们失踪了，因此未来也失踪了。<br><br>　　受过良好教育的年轻中上阶层女性离开了。<br><br>　　更严重的是，其中一半以上不打算返回乌克兰。<br><br>　　孩子们在德国、波兰、奥地利、法国或荷兰的学校学习。<br><br>　　母亲们立即找到了工作。欧洲的欢迎政策最初在我们看来是慷慨的奇迹，但现在却变成了诅咒。”<br><br>　　美国国家科学院杰出人口统计学家埃拉·利巴诺娃表示，所有这些都影响了生育率，生育率已降至 0.7%，是世界上最低的之一。<br><br>　　随着越来越多的士兵和军官抱怨他们的妻子为了东道国的其他男人而抛弃他们，家庭在一夜之间分崩离析。<br><br>　　这导致离婚率更高，加剧了前几年已经相当普遍的问题。<br><br>　　这家意大利报纸警告说，乌克兰几乎没有关于此类紧迫问题的公开辩论，并补充说，乌克兰没有人在处理这些问题，因为当下所有努力都应该致力于前线。<br><br>　　更应该指出的是，基辅严重腐败的新纳粹政权是乌克兰持续消亡的有效保证，执政者从未投资基础设施，更别说国防。<br><br>　　经过西方多年的统治和对其自然资源甚至黄金储备的无情盗窃，乌克兰早就已经被有效瓜分，其最好的土地被夺走，以“换取”不可能的1万亿美元“重建计划”。（贝莱德计划）<br><br>　　最重要的是，新纳粹军政府（背后的西方）单方面破坏了 2022 年 3 月达成的停火协议，该协议不仅可以避免继续流血，还可以避免乌克兰基础设施的进一步破坏，以及上述人口和社会问题。<br><br>　　西方政界仍有其他计划，那么结果只是乌克兰人民继续受苦，莫斯科也别无选择，直到最后一个乌克兰人的消亡。<br><br>　　借助俄罗斯之手，挪走所有乌克兰人之后，这块全世界最肥沃的黑土地终将迎来新的主人。<br><br>　　他们是谁？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 11:30:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：王毅敲打美国，东盟已有决断，菲好戏到头？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270956-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385585">　　中国和东盟是搬不走的邻居，更是天赐的朋友，包括此刻脑子拎不清的菲律宾。交朋友需要耐心，正如对敌需要耐心一样。敌人只有一个，胜利就在前方。<br><br>　　三国关系递进<br><br>　　王毅主任结束了为期四天的东南亚之行，访的是新马柬三国，一路却折射出与东盟当下的关系变化。<br><br>　　新加坡、马来西亚和柬埔寨，都是现下跟咱同步性较好，相对默契的朋友。并且访问顺序很有意思，无论地理位置还是心理距离，都是由远及近，“关系定位”也是一路递进。<br><br>　　1.中新全方位高质量的前瞻性伙伴关系<br><br>　　李显龙3月访华时，两国领导人对中新关系作了新定位——建立全方位高质量的前瞻性伙伴关系。<br><br>　　不常关注外交的网友，对朋友的判断往往是“战略伙伴”四字。一看新加坡连“战略”二字都没有，岂非连朋友都算不上？<br><br>　　是敌是友，不能这么简单划分。一个冷知识：英国、澳大利亚都是“战略伙伴”，并且是程度相当深的“全面战略伙伴”。尤其英国，还有个独一无二的响亮头衔：面向21世纪全球全面战略伙伴。然而那又如何？当前美国领导的反华阵营，这俩可是骨干力量。<br><br>　　疾风劲草，板荡诚臣。百年未有之大变局，国家关系瞬息万变，过往种种皆为历史，把握当下脉搏才最要紧。中新关系重点在“前瞻性”仨字，新加坡过去是美国盟友，如今眼光超前，看得长远，重新调整方向，大胆迈出关键性一步，且勇于发声积极表态，如何做不得朋友？<br><br>　　何况已确定的新加坡第四代领导人，地位已十分稳固的现第一副总理兼财政部长黄循财，明显表现出更强的独立性，对华态度比李显龙更加积极开放。可以预见，未来中新关系会迎来相当长的黄金发展期。<br><br>　　2.中马命运共同体<br><br>　　如果说新加坡是高调的新朋友，那马来西亚无疑就是低调的老朋友。总理安瓦尔会见王主任时，并未穿西装打领带，而是身着传统服饰。比起外交场合的正式，更多了老朋友见面的轻松随意。相较咱官图的千篇一律，大马官媒发布的图片，更能感受到现场氛围的和谐。<br><br>　　中马关系一直比较平顺，没有过啥大的反复与波折，经受住了漫长时间的考验。无论是积极响应“一带一路”，还是共同反对美元霸权，马来西亚表现一直很积极。安瓦尔4月访华时甚至直接放大招，直接向中方提议成立亚洲货币基金组织。利益趋同，步调一致，“中马命运共同体”名副其实。<br><br>　　马来西亚东海岸铁路<br><br>　　3.中柬铁杆友谊<br><br>　　柬埔寨大选刚结束，用首相洪森的话说，中国第一时间发来贺电并派高级别代表团访柬，充分体现了中方对柬埔寨的坚定支持和柬中铁杆友谊。<br><br>　　中柬历史情谊不必多谈，世人皆知。就说现任洪森，三年前中国疫情暴发第一个到访，三年后全面解封又第一个来，背后体现的是充分的互信与支持。<br><br>　　现在的中柬关系，用今年新合作框架名“钻石六边”形容极恰。钻石珍贵且坚硬，恰如“柬钢”。“铁”经千锤百炼方能成“钢”，中国“老铁”不少，“钢”只有一个。六边寓意“六边形战士”，合作没有短板。哪怕涉及最敏感的南海问题，柬埔寨在东盟内部也从来是一票否决，力挺中国到底。<br><br>　　中新正在成为朋友，中马一直是朋友，中柬铁杆朋友。中国与东盟之间的关系，正如王主任的东南亚之行，一路向好，越发亲密。<br><br>　　两张照片对比<br><br>　　王主任此行最为大家热议的，是与新加坡外长维文会面时，关于“领带”的那段小插曲。<br><br>　　过程无需赘述，外交无小事，不可能是疏忽。何况随行人员那么多，临时找条领带容易。维文未系领带，以及一行人边走边谈的氛围，侧面反映出新加坡迫切希望与中国建立更亲密关系的心情。王主任闻弦歌知雅意，随手摘下领带，堪称点睛之笔。<br><br>　　建立默契需要时间，新朋友变成老朋友总有一个过程。但只要双方愿意共同努力，一切终归水到渠成。<br><br>　　再看王毅与李显龙的会面，没有翻译，没带耳机，不用想也知道双方是中文交流。中式屏风、红木桌椅、国风花卉、陶瓷茶杯……会客厅布置与中国并无二致。<br><br>　　无论李家父子，还是接班人黄循财，祖籍都是中国，父亲一辈才离开故土下南洋。同文同种，交流无障碍，本该更加亲近。新加坡统治阶层从抛弃中文全面西化，到捡回中文重新敲砖，背后何尝不是中美此涨彼消？<br><br>　　你戴领带，咱也戴；你没戴，咱就摘。你说英文，咱带翻译；你说中文，咱多亲近。你啥态度，咱就啥态度。想走怎样的路，选择权在你手里。大小国家一律平等，中国不是说说而已。<br><br>　　三套班子如一<br><br>　　王主任访柬时，正逢柬埔寨交接班。王毅分别与洪森、洪玛奈父子会谈，并在欢迎午宴上举杯共饮。<br><br>　　王毅会晤现任首相洪森时，现场有副首相贺南洪、副首相兼外交大臣布拉索昆陪同。王毅会晤候任首相洪玛奈时，现场有候任副首相孙占托、候任副首相兼外交大臣宋金达陪同。<br><br>　　新老两套班子阵容如出一辙，潜台词非常清楚：一切照旧，始终如一。柬埔寨权力交接如此平稳，中国当然喜闻乐见。<br><br>　　柬埔寨国王西哈莫尼也会见了王毅，不仅表示继承西哈努克太皇遗志，还转达莫尼列太后的诚挚问候，自言将中国当作第二故乡，期待去中国更多城市走走看看。<br><br>　　中国政府与柬埔寨王室的深厚友谊，就是中柬关系的压舱石。每次柬埔寨王室会见中方人员，言行举止都特别平民化，从不搞觐见王室那套虚礼，跟在国内天壤之别。<br><br>　　不独柬埔寨王室，泰国诗琳通公主跟中方人员会面，或在中国出席活动，言行举止也特别平民，异常低调，跟在国内前呼后拥完全是两套作风。关系到了便是如此，礼节是要求外人的。<br><br>　　唯一“反骨仔”<br><br>　　自2020年起，东盟一直是中国最大的贸易伙伴。2021年末，中国与东盟正式构建全面战略伙伴关系。中国与东盟关系融洽，堪称大国与邻国相处典范，除了菲律宾这个唯一拎不清的。<br><br>　　杜特尔特执政菲律宾期间，南海一直风平浪静。自从小马科斯上台，一边倒向美国，南海便开始风起云涌。谁是破坏区域和平的罪魁祸首？显而易见。<br><br>　　上月在印尼雅加达举行的中国-东盟外长会上，各方宣布“南海行为准则”成功完成二读。此时仁爱礁突生波澜，不排除是域外大国从中作梗，有意干扰“南海行为准则”磋商进程。菲律宾甘为域外大国棋子，破坏南海和平稳定，跟东盟各国相背而行，必遭唾弃。<br><br>　　美国想利用菲律宾围堵中国，结果却是菲律宾被东盟孤立。最后到底谁围谁，不妨走着瞧。<br><br>　　即便菲律宾一再挑衅，中国依然保持了足够耐心，并未关闭对话处理分歧的机会窗口。只要菲律宾悬崖勒马，跟东盟统一步调，中菲依然可以做朋友。<br><br>　　邻居是搬不走的，而美国随时可以拍拍屁股走人，留下菲律宾独自承受一切后果。盟友非友，近邻非敌，希望菲律宾考虑清楚。<br><br>　　两处点名美国<br><br>　　访问期间，王毅只在两个场合点名批评过美国，一是谈到南海局势，二是与李显龙会晤。<br><br>　　近期，美国在东南亚加大挑拨力度，意欲拉拢东盟国家一道对付中国。新加坡曾是美国盟友，王毅这话既是对新加坡，也是说给越南，甚至菲律宾听的。<br><br>　　美国越发“重视”东南亚，并非是为区域利益考量，而是想将东盟拉入对华包围圈，将各国拖入战争泥潭。事后，美国想要的也是主导亚太地区，而非让东盟国家保持独立自主。<br><br>　　黄循财在会见王毅时直言，新加坡反对丛林法则、强权政治。王毅与三国政要会晤时都强调了同一个立场：支持东盟中心地位，促进地区和平稳定发展。<br><br>　　中国并未多提美国，正是尊重东盟的中心地位。作为东南亚真正的主人，要走怎样的发展道路，东盟国家自己说了算。对东盟来说，保持独立自主的中心地位，就是最大的利益。<br><br>　　除了中国，没有哪个大国真心尊重东盟，尊重各国独立自主，牢牢掌握自己的命运。尤其美国，各国寻求独立自主，天然就是霸权最大的敌人。<br><br>　　中国与东盟关系正走在高速发展的快车道上，彼此是友好邻居，也是可靠朋友。各国交情或有远近新旧，但并不分三六九等，差别只是时间沉淀。只要心在一处，力往一处，历经重重考验，必然久而弥坚。<br><br>　　咱交朋友的耐心，和对阵克敌的耐心是一样的。不被牵制，立足长远，以我为主，保持定力。敌人只有一个，认准就好。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 11:28:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：先把国家统一了再说话]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270904-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385533">　　人得要脸，最近有些人，主要是缅甸中央政府有些人，开始不要脸了。<br><br>　　问为啥游客不去缅甸旅游，搞得缅甸旅游业濒临灭绝。缅甸有关部门的人说我们已经很努力了，已经对外国游客放宽了许多限制，包括推行一系列促进旅游发展的政策，允许线上申请签证等等，但努力不见成效。<br><br>　　随便看看数据也能知道，与周边其它国家相比，缅甸2023年旅游业的恢复十分缓慢。今年上半年，缅甸仅吸引了超过45万名的国外游客，旁边的老挝接待了160多万名国外游客，是缅甸的3倍多。<br><br>　　人得要脸，起码不能问这种不要脸的问题。有的地方不是一个国家，只不过是看起来是一个国家，实际上是很多军阀，共同推举了一个人，去国际上代表他们要援助。<br><br>　　缅甸就是这么一个国家，在全球各个国家，赌博都分合法和非法，合法赌博必然为统治者所不许，就算是要创收，也会搞成试点城市，窗口地区。所以赌博总是和一些地下势力剪不断理还乱。<br><br>　　美国有个电影叫做《教父》，就花了很多篇幅介绍意大利黑帮的地下赌场。<br><br>　　缅甸这个国家很久以前也有赌场，还有不少赌场。现在没听说有什么博彩事业还在搞，说起来都是电信诈骗。<br><br>　　一个国家，开赌场的都不敢去，黑社会都不敢去，要么是这个国家的治安好到一定程度了，要么就是差到一定程度了。<br><br>　　事情做的不行是自己的原因，要从自己身上找原因。<br><br>　　缅甸的中央政府能治理得了诈骗吗，治理不了。不仅治理不了诈骗，甚至诈骗团伙都要搞到贩卖器官当国际犯罪集团了。然后竟然还能跑出来，出来问为啥外国人不来缅甸旅游。<br><br>　　我看这就属于觉得外国人都是特殊材料制成的，一个人起码有八十个腰子。要不然哪能认识不到，自己就是各路军阀给面子才能存在的一个仰光市政府。<br><br>　　就这么大一个国家，有十六支不属于中央的部队，让外国人怎么看。<br><br>　　这个问题问外国人都有些多余，外国人来了旅游，来了就是游客，当然是一次性游客，根本没有机会填写回访问卷。<br><br>　　所以缅甸政府在国际上讲话，只能是笑话。<br><br>　　国家都统一不了，天天口头宣传北部的佤邦等地方是缅甸的一部分，这就叫自欺欺人。也就是佤邦等地没有独立的心思，只想关起门来收一次性游客，但凡这些地方武装真要举事，没有外国的帮助缅甸都难以维护国家统一，还能怎么看。<br><br>　　缅甸北部又没有外国势力介入，有啥统一不了的。泽连斯基都在为乌克兰的统一奔走相告，换了一堆援助，缅甸政府倒是出面求求情啊。<br><br>　　泽连斯基都能一次性解雇所有征兵系统的人，缅甸政府倒是把前线打仗不利的人解雇一批啊。<br><br>　　还是说仰光政府里面有些人，以和缅甸北部的地方分裂势力勾结为生，导致根本拿不下来。甚至说不好的，缅甸政府是不是有人偷偷拿了北方分裂势力的黑钱，诈骗所得也有一部分分成。<br><br>　　要不然一不见惠，二不见外国势力，怎么连自己国家都统一不了呢？<br><br>　　一个政权可以腐败，但是不可以无能。先统一国家，再统一立法执法，创造一个友善的旅游环境，学学隔壁老挝，再来讲为啥游客不来旅游。<br><br>　　实在不行，学学老挝，请个大哥。<br><br>　　大哥要东南亚的地缘，老挝要发展，一拍即合，最后还有了旅游收入，多好的事情。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 12:35:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[老君说战略：俄乌战争的停战契机何时到来？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270890-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385519">　　俄乌战争的停战契机何时到来？<br><br>　　对美西方和乌克兰方面来说俄乌停战的契机有这样几个标志：<br><br>　　1、美国对乌克兰国有企业的成功掠夺标志着俄乌战争离停战不远了。<br><br>　　美国无条件接收乌克兰所有的国有企业的表面说辞有两个，一个是还债，一个是整合资源为乌克兰的对俄战争提供资金。<br><br>　　还债是肯定的，但不仅仅是还债的问题，还有掠夺。<br><br>　　至于说美国想通过经营这些企业来获得支持乌克兰的对俄战争资金就有点扯了，要知道在过去一年多的战争中，乌克兰经济早已被打瘫痪了，这不是美国资本介入就可以起死回生的。<br><br>　　实际上美国目前接收的就是一堆烂摊子，美国要想通过这些企业创收就需要满足一个基本条件，就是保证这些企业的安全生产环境，只有这样美国才能从中获利，但俄乌战争如果持续下去，美国控制的这些乌克兰国企就会成为俄军重点打击的目标，美国想从这些企业获得的利润就会大打折扣，这也意味着美国自全面控制了乌克兰的所有国企后，再与俄罗斯打下去的意志已经开始动摇了。<br><br>　　2、美西方支持乌克兰与俄罗斯打常规战争的能力接近极限。<br><br>　　俄乌战争是美西方牺牲乌克兰对俄罗斯发动的一场代理人战争，这场战争的目的之一就是用乌克兰最大程度的消耗俄罗斯，为了达到消耗俄罗斯的目的，美国必须满足两个条件，一是战争时间越长消耗越大，二是俄乌长期打拉锯战，使俄乌两军完全陷入败不了，不能胜的拉锯战中优势相互转换，由此陷入长期的大量消耗。<br><br>　　满足这一条件的手段就是根据战场需要不断注入相应的情报、武器来保证双方处于这种拉锯战中进行消耗。<br><br>　　然而俄罗斯不是军事弱国，他同样有和美国比肩的武器库以及强大的武器制造能力。这就导致了美（西）俄在战争的武器投入上会形成一种螺旋式上升的情况。<br><br>　　但这种投入不是没有边界的，一旦美国的常规武器投入到了极限，美国发动的这场代理人战争也就打不下去了。<br><br>　　如今美国已经对乌克兰投入了集束炸弹这样的武器，这也意味着美国对俄乌战争的武器投入快要达到了常规战争的极限，这种情况下如果仍然无法使乌军在拉锯战中获得美国允许的优势，就意味着俄罗斯获得战场主动权的时机很快就到来了，美西方对俄罗斯的常规战争条件下的代理人战争很快也就打不下去了。<br><br>　　3、乌克兰可用军队数量到达停战临界点的极限。<br><br>　　美国在发动俄乌战争初期曾有一个口号，即使牺牲掉乌克兰最后一个人，但实际上乌克兰根本无法坚持到最后一个人，在乌克兰兵源枯竭的前提下，乌军战斗部队只要打剩下40万人时，战争就无法打下去了。<br><br>　　这个道理很简单，俄乌对峙线长达1000多公里，乌克兰要守住如此漫长且一马平川的战线，起码需要40人，而考虑到乌军目前的兵员质量不佳，守住战线的兵力会需要更多一些。<br><br>　　这也就是说，以目前兵源已经枯竭的乌军，一旦兵力损失到了40万时，再打下去的结果不但是反攻无望，就是守住现有战线都是不可能的，这时一旦俄军发动猛攻，乌克兰将会失去更多国土。<br><br>　　40万只是乌军守住战线所需要的最低兵力，这里还有一个乌军发动反攻所需要的兵力最低兵力的问题。老君认为乌军如果兵力剩下60万时，在没有空优的前提下，也就失去了全面反攻的能力。<br><br>　　据老君观察在乌军夏季攻势发起前，乌军数量已经从120万人数的高峰下降到了80万左右。<br><br>　　夏季攻势结束后乌军兵力起码要损失掉10万左右。<br><br>　　这之后乌军就很难再发起有效的全面反攻了，最多也就是重点进攻，但也不排除在这种情况下，乌军不再发动规模性反攻而与俄军形成长期僵持的实际停战状态。<br><br>　　若以泽连斯基为首的乌克兰如果非要执拗的打下去，俄乌战争离真正的停战也就不远了。<br><br>　　这时有人会说美西方可以用大量的雇佣兵填充到乌克兰，替代乌军作战。对此老君认为这种现象是不可能的，要知道雇佣兵的费用远比正规军的费用高，如果美西方大量派遣雇佣兵填充到俄乌战场接替乌军打仗，不仅意味着代理人战争性质的改变，也意味着美西方要承受巨大的资金投入压力，他们就会从坐山观虎斗变成了被消耗的一方。<br><br>　　按照目前美西方雇佣兵每天2000美元的价格计算，10万雇佣兵每天的费用就是2亿美元，那么20、30万呢？<br><br>　　这还不算对雇佣兵武器弹药和伤亡的支出，再加上对乌军的支持投入，美西方必将又一次陷入战争泥潭。<br><br>　　实际上按俄罗斯的统计，美西方在过去一年多的时间里一共投入俄乌战争的雇佣军也就10000多人，且折损过半，投入人数并不像网传的那么多。<br><br>　　也就是说，美西方不会也不可能向乌克兰战场投入太多的雇佣兵，而乌军兵力一旦消耗到达了40万这个临界点时，俄乌战争停战的时机也就到了，只要俄罗斯愿意。<br><br>　　在上述几个标志性条件中，第一条属于有了利益牵绊，会导致美国坚持打下去意志动摇，但这不是俄乌停战的确定条件，需要有其他因素的继续推动。<br><br>　　第二条尚有一定支撑下去的空间，但投入上越发困难。<br><br>　　第三条是决定性条件，一旦到了40万这个临界点，加之美国战争意志出现动摇，武器投入上逼近极限，美西乌被迫选择与俄罗斯停战是必然的，这个时间大概率会在2024年内发生。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 12:23:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：菲方一些人决定，要和中国来硬的？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270886-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385515">　　这几天，中国和菲律宾在海上再起争端，南海局势当前极为紧张。<br><br>　　然而，即便这次事情的导火索是菲律宾船只强闯仁爱礁，但中方还是明确表示希望菲律宾能重回正轨，坐回谈判桌前用对话解决问题。<br><br>　　面对中方给出的台阶，菲律宾却并不想下。菲律宾方面甚至有些人放出风声，这次要和中国来硬的。<br><br>　　菲众议院议长费迪南德·马丁·罗穆阿尔兹<br><br>　　据菲律宾媒体《马尼拉时报》消息，菲众议院议长费迪南德·马丁·罗穆阿尔兹声称，菲律宾众议院支持根据拟议的2024年国家预算增加国防部门支出，以增强该国保护领土完整的能力。<br><br>　　他表示，菲律宾会坚定履行“维护领土完整”和“确保公民安全”的承诺。菲律宾作为一个国家，必须采取“积极的措施”以增强自身的防御能力，并确保有必要的资源来有效保护自身的“主权权利”。<br><br>　　据报道，按照菲律宾拟议的 2024 年预算，该国国防部门应该会获得超过2800亿比索的拨款。<br><br>　　而在2023年，该数字才刚刚超过2000亿。相比去年，菲律宾国防部门今年得到的拨款增加了超过21%。<br><br>　　按照菲律宾总统马科斯此前的说法，海陆空三军的防御计划加上联合国维持和平特派团等项目将花费近1900亿比索。<br><br>　　菲律宾强调要加强军事能力的建设<br><br>　　罗穆阿尔兹声称，对国防拨款的分配表明菲律宾致力于维持“强大而可靠”的防务态度，同时这也是一个明确的信号，即菲律宾在维护国家利益方面“不会妥协”。他还明确声称，强有力的防御是“对抗的工具”。<br><br>　　另外，罗穆阿尔兹还支持菲律宾政府就近日中菲两国发生的海上冲突采取外交行动。<br><br>　　毫无疑问，在中菲海上矛盾凸显、两国关系出现波折的现在，菲律宾众议院大肆炒作菲律宾国防预算一事，有着与中方进行武力对峙乃至对抗的明确意思。<br><br>　　事实上，罗穆阿尔兹自己都声称，菲律宾“不会妥协”，并将运用“对抗的工具”。用通俗一点的说法，菲律宾一些政治精英很可能是想和中国来“硬的”。<br><br>　　马科斯此前检视美菲军演<br><br>　　事实上，在这次的摩擦中，菲律宾多个部门都表达了比以往更强硬的态度，除了上面提到的众议院，引发这次冲突的菲律宾海岸警卫队更是直接拒绝了中方的要求。<br><br>　　在中方此前的表态中，特别提到敦促菲律宾要把搁浅在仁爱礁的“马德雷山”号拖走。中方还强调，菲律宾方面曾多次表示要拖走这艘船，却一直没有履行自己的承诺。<br><br>　　菲海岸警卫队声称，他们永远不会放弃“马德雷山”号，因为这是菲律宾在此地的“主权象征”。<br><br>　　菲方的一个发言人声称，这里已经是一个前哨基地，离巴拉望岛只有115海里，这意味着菲方对这附近的海域拥有“主权”和“管辖权”。<br><br>　　而当被问及中方关于菲律宾曾承诺拖走“马德雷山”号一事时候，这名发言人的回应则更是引人皱眉。<br><br>　　他声称，就他“本人而言”，不记得菲律宾政府曾经有过相关承诺。随后他把皮球踢给了菲律宾外交部，声称这件事情需要找其他部门询问。<br><br>　　菲律宾国家安全委员会发言人乔纳森·马来亚则声称，没有任何有法律效力的“书面文件和口头协议”来证明菲律宾曾有过相关承诺。他反问，这个承诺是谁来做出的？是菲律宾前总统埃斯特拉达执政时期吗？<br><br>　　菲律宾国家安全委员会发言人乔纳森·马来亚<br><br>　　我们都知道，中国外交部既然把相关声明发出来，就意味着肯定是确有其事的。我们也能看到，菲律宾方面对此事的表态其实是相当含糊的。<br><br>　　第一个发言人并没有否认此事，只是声称自己不知道，并把皮球踢给了菲律宾相关部门。乔纳森·马来亚还反问这个承诺是谁做出来的，并试图把事情引到埃斯特拉达执政时期。<br><br>　　从目前来看，菲方对于自己以前的承诺很可能有两个处理方式。<br><br>　　一是干脆一口咬定没有此事，死不承认。二是把问题全部甩给前总统，然后声称承诺是之前政府“私自”做出的，和这一届政府没有任何关系。<br><br>　　无论出现哪种情况，都意味着菲律宾恐怕不打算履行对中方许下的承诺。<br><br>　　锈迹斑斑的“马德雷山”号<br><br>　　要知道，虽然这次事情闹得很大，中国海警也使用了水炮，但是在我们的国防部、外交部以及海警部门各自的声明中，还是提到了希望菲律宾回到谈判桌上，与中方用对话的方式妥善解决双边分歧。<br><br>　　而这其实也是中方给菲律宾的台阶，如果菲律宾能够看清局势、悬崖勒马，那么中方依旧是愿意谈的。<br><br>　　从现在的情况看来，对于中方给出的台阶，菲律宾并不想下，菲律宾方面一些人甚至还幻想用强硬手段单方面解决问题。<br><br>　　而如果菲律宾方面依旧执迷不悟，甚至继续伙同外部势力扰乱该地区的局势来硬的，那么中方下一次可能就要采取水炮之外的方法了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 12:19:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：这伙外国恐怖分子，又对中国人下黑手了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270885-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385514">　　（一）<br><br>　　坏消息是，这些外国恐怖分子，突然又对中国人下黑手了；好消息是，虽然车窗防弹玻璃都被打出裂纹，但中国人安然无恙。<br><br>　　事情就发生在8月13日上午，在我们的友好邻国巴基斯坦，在我们很熟悉的瓜达尔港。<br><br>　　现场非常凶险。<br><br>　　看媒体的报道，恐怖分子袭击的对象，是一支护送我中方工程师的车队，车队包含3辆SUV，1辆面包车，车上中方人员共23人。<br><br>　　幸亏是防弹车。在激烈交火中，面包车受到恐怖分子枪击，防弹玻璃也出现密集的裂纹。现场据称还发生了爆炸。<br><br>　　伤亡情况？<br><br>　　恐怖分子宣称，有4名中国人和9名巴基斯坦士兵在袭击中丧生。但连法新社都宣称，这伙武装“经常性夸大战果”。<br><br>　　巴基斯坦官方宣布，“行动结束时，2名袭击者被消灭”，有4名巴基斯坦士兵受伤。虽然“袭击目标是中国工程师，但他们没有受伤”。<br><br>　　这也得到了中方的确认。<br><br>　　中国驻巴基斯坦大使馆随后发布声明说，“8月13日，在俾路支省瓜达尔港附近，载有中国公民的车队遭遇袭击。事件未造成中方人员伤亡，相关人员已得到妥善安置。”<br><br>　　谁干的？<br><br>　　又是“俾路支解放军”，巴基斯坦境内一个非常活跃的恐怖组织。<br><br>　　这也不是该组织第一次对中国目标发动恐怖袭击。<br><br>　　2022年4月，巴基斯坦卡拉奇大学孔子学院班车在校内遭遇自杀式恐怖袭击，造成4人死亡，其中包括我3名中国同胞。就是该组织干的（即文章最上面的图）。<br><br>　　2021年8月，一支载有中国人员的车队在瓜达尔港附近地区遭遇自杀式炸弹袭击，1名中方人员轻伤，2名当地儿童死亡，多人受伤。也是该组织的干的。<br><br>　　2019年5月，多名武装分子闯入瓜达尔港明珠酒店，与巴警方展开激战，最终，袭击者全被击毙。事后，“俾路支解放军”宣称对此事件负责。<br><br>　　2018年11月，中国驻卡拉奇领事馆遭多名武装分子袭击，巴基斯坦警察及时赶到，2名巴警察殉职，我同胞安然无恙。事后，“俾路支解放军”也宣称负责。<br><br>　　现在，这个臭名昭著的恐怖组织，又对中国人下黑手了。<br><br>　　（二）<br><br>　　怎么办？<br><br>　　我看到，我大使馆在通报袭击情况同时，还严正表态：<br><br>　　1，强烈谴责这一恐怖主义行径。<br><br>　　2，要求巴方对此次袭击事件进行彻查，严惩凶手，同时要求巴各级相关部门，务必采取切实有效措施，避免类似事件再次发生。<br><br>　　3，鉴于当前安全形势，中国驻巴基斯坦使馆提醒在巴中国公民务必提高警惕，加强防范措施，确保生命和财产安全。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　三点粗浅看法吧。<br><br>　　第一，这肯定是一次精心策划的恐袭。<br><br>　　目标，就是车队里的中国人。<br><br>　　显然，恐怖分子精心策划，知道车队上坐的是什么人，也知道车队行进的路线，然后，提前埋伏，突然袭击。<br><br>　　第二，他们应该看到了安保的漏洞。<br><br>　　最近几年，巴基斯坦多次发生恐袭事件。巴方多次承诺，会保护好在巴基斯坦的中国朋友的安全。巴方也确实采取了很多措施，挫败了多次可能的袭击。<br><br>　　这次恐袭，幸运在巴安全部门应对有力，及时击退了恐怖分子袭击；还在于中方人员乘坐的都是防弹汽车，关键时立下了大功。<br><br>　　当然，这中间可能存在的安保漏洞，还是必须反思，防患于未然。<br><br>　　第三，对这些恐怖分子应严惩不贷。<br><br>　　2001年去采访阿富汗战争前，曾在巴基斯坦工作过较长时间。巴基斯坦人对中国人的友好毋庸置疑，但巴基斯坦反恐形势严峻，也是一个不争的事实。<br><br>　　尤其是这个所谓的“俾路支解放军”，可以说双手沾满了中国人和巴基斯坦人的鲜血。<br><br>　　我印象最深的两次，一次是2022年，我三位孔子学院的老师，被该组织自杀式恐怖袭击夺去了生命。<br><br>　　当时，刚出任巴基斯坦总理的夏巴兹·谢里夫，亲自来到中国大使馆，并特意在有中国国徽图案的使馆信纸上，写下了这样一段话：<br><br>　　对于针对我们”铁哥们“的可耻袭击，我们深感震惊和痛苦。所有巴基斯坦人都为他们的遇难表示哀悼，并向遇难者家属表示哀悼。我们致力于消灭巴基斯坦领土上的所有（非法）武装分子和恐怖分子。在抓到并惩罚罪魁祸首之前，我们不会休息。<br><br>　　这些表态，还是很有分量的。<br><br>　　还有一次，就是2018年，我驻卡拉奇领事馆遭遇恐怖袭击。幸亏巴警方迅速赶到，中国外交官和家属最终无一伤亡。<br><br>　　在当时的激烈交火中，三名恐怖分子被打死，两名巴基斯坦警察殉职。他们真的是英雄，没有他们奋力抵抗，后果不堪设想。<br><br>　　也是在这次恐袭中，还出现了被广为传颂的巴基斯坦女警长苏海。<br><br>　　她拔枪冲向现场的照片，让人印象深刻。社交媒体上，很多人夸赞，她是“信德省之女”或“巴基斯坦之女”。<br><br>　　为什么有些恐怖活动针对中国？<br><br>　　这正说明当前巴基斯坦局势的复杂性。巴基斯坦是铁哥们不假，但中巴的密切关系，也使中国成为一些恐怖分子的袭击目标，试图以此给巴基斯坦政府施压。<br><br>　　值得注意的是，巴基斯坦政府此前还多次称，该国的暴恐势力和分离运动，有来自国际上的第三方势力插手。但不管是哪种势力制造了恐袭，都必然会因此付出代价，而且是重大代价。<br><br>　　不然，中国人不会答应，巴基斯坦人也不会答应。<br><br>　　最后，还是要向巴基斯坦的英雄们致敬。一句话，没有他们的挺身而出和英勇牺牲，后果真的不堪设想。此前的卡拉奇领馆恐袭是这样，这次瓜达尔恐袭也是这样！<br><br>　　当然，形势依然严峻，保护不容有失。<br><br>　　8月13日的恐袭，这不是第一次，肯定也不会是最后一次。<br><br>　　在巴基斯坦的同胞，非常时期，更要千万注意安全啊。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 12:18:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：“后殖民体系”正在崩溃，西方的好日子到头了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270874-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385503">　　网上看到一张照片，把老朱逗乐了：他们被抓进了警察局，他们笑眯眯地。<br><br>　　图上的3个青年都是乍得人，他们昨天在乍得首都参加了反抗西方殖民者的游行示威，警察把他们抓了起来。<br><br>　　请注意他们的胸前，那是瓦格纳的标志。<br><br>　　厨子要是看到了这个画面，估计晚上得多吃俩馒头，这货做梦也不会想到，短短俩月的时间，自已便成了非洲普通百姓的“精神太上皇”，普通非洲人太拥戴这货了。<br><br>　　事儿不大，却从一个侧面反映出世界地缘政治的倾向——“后殖民体系”正在崩溃。<br><br>　　西方的好日子到头了。<br><br>　　再看另一则新闻：<br><br>　　8月12日，半岛电视台的报道称，西非经济共同体（西非经共体）议会不同意对尼日尔的军事入侵：<br><br>　　“西非经共体议会一些成员认为，为稳定局势而进行军事干预是不可接受的”。<br><br>　　他们打算和平解决问题，并且只使用外交手段。 此外，一些代表公开反对西非经共体实施的制裁。<br><br>　　“制裁打击的是公民，而不是政变策划者。”<br><br>　　话说得真是体面，好像西非经济体多在意它的人民似的。事实上，明眼人都知道，他们就是怂了，一怕瓦格纳，二怕当地的泥腿子。<br><br>　　前天，雷哥公开表示，布基纳法索，马里，阿尔及利亚三国将和尼日尔人民共同战斗，坚决抵抗侵略者。<br><br>　　就在同一天，有外媒证实，瓦格纳已经控制了尼日尔与乍得、利比亚、马里、布基纳法索接壤的边境地区。<br><br>　　上张图：<br><br>　　瓦格纳已经控制了尼日尔与乍得、利比亚、马里、布基纳法索接壤的边境地区，换句话来便说是，瓦格纳已经把尼日尔三面包围了。<br><br>　　如此你明白，为何尼日尔政变之初法国叫嚣对叛军进行空袭，西西非经共体也扬言要打击尼日尔军政府，可是，半个月过去了，雷打得震天响，一滴雨没下了吧。<br><br>　　底层百姓觉醒、军队夺权、周边国家力挺、瓦格纳虎视眈眈，如此，球便踢到了以前宗主国法国为首的西方面前：硬着头皮下场，根本没有胜算不说，国力也不允许啊；躺平？与军政府谈判？以现在的趋势来看，最多是让你体面的撤出，想再霸占着那里的资源已经不可能了。<br><br>　　尼日尔虽然菜，架不住周围国家力挺啊，尤其是西非扛把子的阿尔及利亚，当初阿尔及利亚可是法国最肥的殖民地，在没有外援的情况下，照样把法国赶跑了，现在尼日尔好几个兄弟帮忙，外围还有个瓦格纳，马克龙不掂量掂量不行啊，毕竟，北约是肯定指不上了，让法国自己面对大半个非洲的反抗，还真是心有余力不足啊。<br><br>　　北约这会儿身陷俄乌战场，美国在南海虚张声势，中俄都巴不得非洲再开辟个第二战场呢，就算法国想打，整个欧盟就法国军力强点，法国要是陷在了非洲，亚太那边美国连花架子都得自己撑了，那还咋玩儿？<br><br>　　说到阿尔及利亚，老朱不得不歪个楼。<br><br>　　这个国家和我国关系一直不错，前几天还有人在该国的新闻中看到我国北方工业集团生产的榴弹炮呢，路边社的消息称，这个国的军队基本都是我国的武器武装的。<br><br>　　我国和阿尔及利亚的友谊可谓源远流长，早在1963年我国便向这个国家派出了医疗队。<br><br>　　阿尔及利亚天然气储量全球第5，石油储量全球第15，就在前天，也就是8月12号的时候，由中国中信建设有限责任公司承建的一条可以链接该国28个省的一条高速公路通车，阿尔及利亚总理艾曼·本·阿卜杜勒·拉赫曼专门到现场向中国工人致敬：<br><br>　　“我们有铀、钻石、黄金和石油，为什么尼日尔人却过着奴隶般的生活，尼日尔人不需要法国保障安全！”——非洲人民在觉醒。<br><br>　　“支持非洲人民的独立自主”，俄罗斯在力挺。<br><br>　　中国啥都没说，默默的把公路铁路医院学校的给建起来了。<br><br>　　现在的世界局势越来越明显了，无论法国是否敢在非洲下场，后殖民体系在非洲的崩溃都是必然，中俄这会儿扛起了反霸权的大旗，非洲国家不可能再任由西方对自己的家园继续进行掠夺。<br><br>　　北溪管道的被炸让德国失去了俄罗斯的廉价能源，非洲的觉醒让以法国为首的欧洲失去了包括石油、天然气与铀在内的太多几乎不要钱的资源。<br><br>　　低端制造业被印度、越南的抢占，高端制造业被中国制造攻城掠城，没有资源、人民巨懒、国家还欠了一屁股债，如此，长久下去，欧洲的未来在哪儿？<br><br>　　“法国人殖民了我们132年，现在轮到我们殖民法国了，我们将终身殖民他们……”一名身在法国的阿尔及利亚人给出了答案。<br><br>　　这百年未有之大变局，越来越有看头了。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 12:08:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：美国终于出手了，然而这一局注定了要失败]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270860-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385489">　　日前，美国安全事务助理沙利文访问了沙特，一个主要的内容就是要求沙特疏远中国。这是继中国成功推动了沙特伊朗复交为标志的中东和平进程之后，美国采取的“反制”行动。然而，想把中国排除在中东和平进程之外恐怕是真的很难。注定了要失败。<br><br>　　据媒体报道，美国安全事务助理沙利文此次访问沙特的主要目的有三。一是推动沙特与以色列建交；二是维护美国在中东事务的主导权；三是要求沙特疏远中国。<br><br>　　总的来说，就是直接冲中国而来的。原因很简单，那就是大约半年前，在中国的推动下，沙特与伊朗这对“冤家”在北京达成了复交协议。<br><br>　　以此为契机，伊朗与其它阿拉伯国家也迅速复交或建立新的合作关系。也就是开启了中东和解与和平进程。<br><br>　　中东的局势可以说是急剧的演变。整个伊斯兰世界似乎一夜间觉醒，消除误解分歧矛盾，加强合作，就成为了中东的主题，连也门战争都自动停战了，甚至于连恐怖组织似乎都偃旗息鼓了。<br><br>　　不仅如此，似乎整个伊斯兰世界的国家，都在积极推动与中国的合作关系。中国在中东的影响力大增。<br><br>　　这可就严重伤到了美国的利益，这可让美国坐不住了。这可是关系到美国全球战略崩盘的大事件。<br><br>　　战后中东地区就是美国的战略重点之一，特别是在20世纪70年代石油美元挂钩之后，也就成为了美国最重要的战略重点地区，石油美元挂钩成就了美元霸权的重要基础。<br><br>　　冷战后，在“控制了中东能源就控制了世界”的理念驱动之下，美国更是加强了对中东的控制，这也才有了9-11事件，也就有了美国北约发动的侵略阿富汗、伊拉克战争和目前的叙利亚内战。<br><br>　　美国控制中东局势的重要手段之一，就是大力扶持以色列。之二就是支持沙特为代表的逊尼派，同时打压伊朗，也就是分化中东和挑起伊斯兰世界的内斗。<br><br>　　然而，20年的反恐战争，让中东国家意识到了美国的危害性，拥有巨大能源财富的中东地区，却成为了世界战乱与贫穷之地。<br><br>　　重要的是，为了与中国进行大国“竞争”，在中东局势不稳的情况之下，迅速弱化了在中东的军事存在，更是不顾一切从阿富汗大撤军。这让伊斯兰世界更加认识到美国的虚伪。<br><br>　　美国弱化中东战略，必然要改变中东的战略平衡。如果逊尼派与什叶派继续内斗，一是实力有限，二是两败俱伤。这使得沙特等国首先意识到美国是多少不靠谱。美国才是中东地区战乱贫穷的祸根。<br><br>　　重要的是，世界正在进入清洁能源革命时代，传统的化石能源早晚会被淘汰。以及世界局势正在发生巨变。如果不能及时做出战略调整，一方面能源优势将变成劣势；另一方面中东在全球的经济地位将迅速落后：就更没有政治地位了。<br><br>　　因此，目前是到了中东国家必须改变经济结构和发展方向，同时改变地缘政治的时候了。<br><br>　　美国忙着与俄在乌克兰打代理人战争，同时还要强化对中国的打压战略，根本顾不上中东盟友国家。在此情况之下，沙特与伊朗都意识到了内斗的危害性，也都意识到了与中国加强合作的重要性。<br><br>　　所以，在中国的推动下，沙特与伊朗自然是一拍即合，摒弃前嫌缓和关系，共同维护中东局势的稳定和共同推动中的发展，也就是在世界变革时代减少内耗，增强战略自主，自己的事情自己做主。<br><br>　　目前中东局势演变，可以说是正在去美国化地缘政治的演变，尽管中东的能源地位未来必然会弱化，可中东的战略地位却不会改变，特别是对美国的全球战略来说，尤为重要。<br><br>　　以色列是美国在中东的代理人，是决定中东局势走向的重要因素。尽管以色列有较强的军事打击能力，或面对中东和解与和平进程，以后可就不敢再那么放肆了。美国也很难通过以色列来左右中东局势走向了。<br><br>　　重要的是，一旦以色列受到伊斯兰世界的围攻，美国在中东就更没有影响力了。<br><br>　　现在的问题是，由于美国陷入了与中俄的大国竞争之中，没有能力以强硬手段干预中东局势的走向。所以，美国目前的重点之一是推动以色列与伊斯兰关系的缓和，避免中东之火烧向以色列。重点之二是削弱中国对中东的影响力，或者避免中国主导中东局势走向。<br><br>　　沙利文访沙特传出来的消息是，美国对沙特提出了三大要求。<br><br>　　一是要求沙特与以色列建交。二是要求沙特与中国保持距离。三是要求沙特必须接受美国主导中东局势。<br><br>　　对于沙特来说，已经向战略自主迈出了第一步，实际上就很难有回头的可能。想让沙特疏远中国，目前真的很难。<br><br>　　对于美国提出的三大要求，沙特方面也提出了三大要求。<br><br>　　一是协助沙特发展民用核技术；二是扩大对沙特武器出口；三是一旦沙特遭到袭击，美国将提供支援。<br><br>　　且不管沙特是否会满足美国的三大要求，只说沙特提出的这三大要求，美国就无法满足。可以说沙特方面是用这三大要求在堵美国人的嘴。<br><br>　　协助沙特发展民用核技术，这是美国很难答应的事。甚至可以说是不可能答应的事。<br><br>　　如果美国协助沙特发展民用核技术，伊核问题如何解决？伊朗可就一直是在发展民用核技术的，却因此招致了美国严厉的制裁，甚至是差一点就动了武。<br><br>　　目前美伊核谈已经基本破裂，如果公开协助沙特发展核技术，伊核危机恐怕会再一次爆发。至少伊核问题就更甭想解决了。<br><br>　　另外，以色列恐怕也不会同意。以色列可是最怕中东国家发展核武。即使是民用恐怕也是一个巨大的威胁。谁能保证民用熟练了不会转军用。谁也不敢保证不会引发核扩散。让恐怖组织拿到核材料就是巨大的威胁了。<br><br>　　要说扩大对沙特的武器出口，恐怕也很难。表面上看，大卖军火有钱可赚是好事，可这个钱好赚不好花。问题还是出在以色列身上。<br><br>　　沙特最不缺的就是钱，沙特目前已经致力于伊斯兰世界的领导地位，一旦拥有了大量先进武器。虽然可以平衡伊朗，可对于以色列却又成为了一个巨大的威胁。<br><br>　　一个伊朗已经够以色列受的了，再加上一个打击能力强大的沙特，对以色列的威胁就更大了。<br><br>　　对于美国来说，一个军事实力快速提高的伊朗就难下动武的决心了。如果再加上一个军事实力快速强大起来的沙特联盟，自然也会有担心。一旦整个伊斯兰世界走向团结，甚至有能力维护中东局势的稳定，以及维护整个伊斯兰世界的利益。战略自主性就更强了。<br><br>　　一旦沙特遭到袭击，美国要提供支援，这实际上也很难办到。就算是伊朗与沙特发生了战争，美国敢直接介入吗？现在都不敢，未来恐怕就更不敢了。<br><br>　　重要的是，一旦沙特与以色列开战，美国要出兵帮助谁？还是两边都不帮？这可能吗？不可能。不管怎么说，以色列才是美国最亲密的盟友，才是与美国有共同的战略利益。<br><br>　　因此，沙特提出的这三大要求，美国一条都不会接受。而沙特之所以这么提要求，显然也是在将美国的军，堵美国的嘴。意思很明确，中东的事，美国就不要进行介入和干预了。<br><br>　　美国要主导中东局势，这一点基本上是不可能的了。中东局势演变如此之快，这表明了伊斯兰世界已经觉醒。战略自主是必然的选择。<br><br>　　要沙特疏远中国，这也不可能。目前美俄陷入代理人战争之中，都无法对中东局势进行强力的干预。而只有中国最有意愿也最有能力支持中东局势的演变以及帮助中东发展经济。<br><br>　　化石能源的需求会随着全球气候治理以及清洁能源的发展而弱化。中东必须进行经济转型。而这方面中国最具优势，特别是太阳能，中东有最好的发展环境，中国有最好的技术。<br><br>　　中东要发展经济，中国也是最佳的合作者。尽管有钱，可中东的基础设施却是相当落后，而中国这个基建狂魔正好发挥最大的作用。中国制造的优势也有利于中东的经济转型。<br><br>　　一带一路正在向中东延伸，南南合作正在加速推动，一个独立于美国之外的合作体系已经具雏形。这是中东发展的最佳机遇。<br><br>　　重要的是，中国的合作观与美国本质的不同，是不带附加条件。平等互利合作共赢也好，共商共建共享也罢，这才符合伊斯兰世界的选择。<br><br>　　因此，尽管美国开始在中东出手了，可恐怕拜登自己都知道这是一厢情愿的事。要把中国排斥在中东和平进程或中东地缘政治演变之外，显然是异想天开。就算中国与中东的合作高潮不会那么快到来，就算美国能够起到一定的破坏作用，中东地缘政治的改变，或者说中东的战略自主，是不会改变的。美国再想主导或控制中东局势走向，已经是不可能了。<br><br>　　这一次在中东，是由中国布的局，美国来挑战，中国首先就掌握了主动权。美国此时出手，注定是失败。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 11:48:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：瓜达尔港中方再遭袭，熬鹰已到最后时刻]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270856-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385485">　　俾路支频繁恐怖袭击，只是美帝最后疯狂的侧写。中美攻守之势互易，只需足够耐心，熬鹰不可前功尽弃。<br><br>　　俾路支谎称13死<br><br>　　13日上午9时30分许，巴基斯坦西南部俾路支省瓜达尔港突然传出爆炸和枪声。一支载有中国工程师的车队遭恐怖分子袭击，极端组织“俾路支解放军”（BLA）第一时间声称对事件负责。<br><br>　　BLA放出消息：袭击造成13人死亡，其中包括4名中国公民和9名巴基斯坦军方人员。<br><br>　　随后，巴基斯坦安全部队公布两名袭击者照片。2个人干掉了13个人，其中9个还是荷枪实弹的军人，咋那么不可信呢？<br><br>　　果然，中国大使馆公布，中方无人伤亡。车队总共7辆车，中方23人分乘3辆SUV和1辆大面包，均为防弹车，其余为巴安保人员车辆。巴安全部队也宣布，现场击毙1名恐怖分子，另有3名恐怖分子受伤。<br><br>　　袭击就发生在瓜达尔警察局附近，恐怖分子何其嚣张？先是一枚简易炸弹爆炸，接着便是轮番枪击。最后在巴安全部队的护卫下，中国车队全部安全驶入东湾路营地。<br><br>　　现场照片可以清晰看到，中方人员乘坐的面包车，防弹玻璃上有多处弹孔和裂纹。<br><br>　　从袭击过程看，BLA显然就是冲着中国工程师而来。“任务”未完成，便急于打信息差造谣。<br><br>　　孔子学院3人遇害<br><br>　　就在几小时前，BLA发出“最后通牒”，要求中国在90天内撤出俾路支省，否则将面临更猛烈的袭击。<br><br>　　BLA并非首次袭击中国目标，中方人员也并非每次都能如此“幸运”，死里逃生，毫发无伤。今年4月26日，BLA袭击了位于卡拉奇大学的孔子学院，3名中国公民在袭击中遇难。<br><br>　　巴基斯坦反恐部门逮捕了案件主谋，为“俾路支解放军”和“俾路支解放联盟卡拉奇”（BLF）指挥官。此人还曾于2021年7月参与袭击中国工程师，其中1名中国工程师在枪击事件中受伤。<br><br>　　俾路支恐怖分子为何三番五次针对中国，一心置中国人于死地？弄明白因果之前，咱们先得知道“俾路支人”这个概念。<br><br>　　俾路支人最早是伊朗人的一个分支，族群早已散居到世界各地。但俾路支人世世代代口耳相传，认为俾路支斯坦才是自己的家园，希望像犹太人一样复国。<br><br>　　所谓“俾路支斯坦”，是一片横跨巴基斯坦、伊朗、阿富汗三国交界的广袤区域，包括巴基斯坦的俾路支省，以及伊朗和阿富汗的俾路支地区。尽管这片区域分属3个不同国家，但相当部分居民只认同自己是俾路支人，而不是巴基斯坦人、伊朗人或阿富汗人。<br><br>　　由此，俾路支人成了三国的共同分裂因素。尤其巴基斯坦，长期活跃着分裂势力，企图将俾路支省独立出去。然而，巴基斯坦总共才4个省，俾路支省是其中最大的1个，所占面积48%。俾路支省如果独立，巴基斯坦瞬间就少了一半国土，换任何一届政府都不可能同意。<br><br>　　久而久之，俾路支省成为种族、宗派等分离主义暴力的温床。作为“一带一路”旗舰的“中巴经济走廊”，很多大型基建项目就落户俾路支省，包括瓜达尔港。明明是合作共赢的事，俾路支分裂组织却反对中国投资，称当地人没有从中受益。如此睁眼说瞎话，背后自然少不了“老朋友”从中作梗。<br><br>　　美苏杂交畸胎<br><br>　　袭击中国人的主力——“俾路支解放军”，其实是苏联孵化、美国养大的“串儿”。<br><br>　　上世纪70年代之前，俾路支独立运动虽暗流不息，但并未形成气候。相比当时“声名赫赫”的各类恐怖组织，俾路支省反叛武装力量没有统一，压根上不了“台面”。直到1979年，情况才发生变化。<br><br>　　苏联入侵阿富汗，引发各国强烈反对。在西方支持下，中东地区掀起“圣战”运动，巴基斯坦就成了“圣战”成员前往阿富汗的跳板。许多“圣战”分子在巴基斯坦接受训练后，直奔阿富汗前线，与苏联军队作战。比如美国的死敌本·拉登，就是在这个时期开始崭露头角。恐怖分子最初都是由美国“培养”出来的，这话一点没错。<br><br>　　由于来自巴基斯坦方向的压力越来越大，苏联不得不考虑应对方法。强权对付不听话的国家，手段从来就没啥新鲜的，无非是从内部搞分裂，让对方自乱阵脚。克格勃经过一番考察，相中了俾路支学生组织（BSO），当时还比较弱小的一股分裂势力。克格勃出钱又出人，亲自训练，将之改组为今天的俾路支解放军（BLA）。自此以后，BLA成了巴基斯坦社会的幽灵，时刻威胁国土安全。<br><br>　　阿富汗战争打了10年，BLA也随之发展壮大。然而随着战争结束、苏联解体，BLA失去经济支持，活动大幅减少，几近销声匿迹。直到又一个10年过后，BLA再次死灰复燃，这次“激活”他的是美国。<br><br>　　2001年9·11事件爆发，美国开始全球“反恐”。名曰反恐，更多是在全世界立威。于是跟当年的苏联一样，美国也选中了BLA，来对付被认为是中东恐怖主义源头的巴基斯坦。<br><br>　　当然，BLA背后不只苏联和美国，还有其他国家的影子，比如印度。但这么多年下来，美国已然成为BLA最重要的支持力量。BLA近年连续发动多起针对中国人的恐怖袭击，目标直指“中巴经济走廊”项目相关人员，险恶用心昭然若揭。<br><br>　　熬鹰倒计时<br><br>　　美国最近真的急了，围着中国东南西北四面出击，效果如何不管，先出拳再说。<br><br>　　北边勾引蒙古，东边架上台湾，南边怂恿菲律宾，西边扰乱巴基斯坦。那边空头许诺沙特，寄希望于阿拉伯人反水；这边拼命利诱越南，指望比猴精的会上当。回头鼓动欧盟脱钩，想一石二鸟坐收渔利；转身北约又削减援乌，好集中力量东扩日韩。最搞笑的莫过于俄罗斯附身，动不动把核武挂嘴边，三天两头吓唬中国。美国忙的是脚不沾地，一口气把手上能用的牌都甩出来了，仿佛过了今天没来日。<br><br>　　美国很早就将中国定义为唯一的战略竞争对手，近年从全球范围逐渐收缩，将主要精力留着对付中国。贸易战、病毒战、科技战、太空战……一路打下来，发现经济、政治、军事、科技等没一样能占到便宜，靠一口气吊着继续出招。但凡还有实力，美帝早开干了，现在只能一个劲忽悠“盟友”送人头，看谁是真傻子。<br><br>　　拜登日前称，中国因经济和人口问题“陷入困境”，可能成为世界其他地区的“定时炸弹”。美国给中国泼脏水，角度从来清奇，中国人当时get不到是啥脑回路，但事后某天总会恍然大悟。原来这些“脏水”，都是美国自己干过的坏事，以己度人轻车熟路。这次也一样，中国经济好得很，更从未有成为“炸弹”的气质。倒是美国，经济是真撑不住了，随时准备拉全世界陪葬。<br><br>　　美联储将汇率拉到极限，就是为了拉爆全世界债市，跟濒临崩溃的美债玩时间赛跑。这是个极限游戏，看谁家债务先爆。对此，中国早就有准备。2022年，21家上市银行已经计提过高拨备，地方债务可以展期。至于美债，咱才不要抛售，抛售意味着亏本。咱只是到期不续而已，相当于减持。就现在这种利差，长债换短债也很正常。应对即将到来的美债危机，中国有充足的预案，表现稳健且从容。<br><br>　　反观美国，确实没多少时间了，恨不能把所有能使的招数一次性使出来，管他有用没用，死马当活马医呗。中美之间，已经从“兔子蹬鹰”的被动防守，变为结果可以预见的单方面“熬鹰”。<br><br>　　熬到美元出现流动性危机，不得不降息，美国最后一次收割世界的机会也就彻底告吹，且再无下次。一个债台高筑，靠收割全球活着的吸血虫，一旦吸不到血，日子也就到头了。<br><br>　　熬成功，美帝被逼无奈，平静接受霸权结束。熬失败，就是一只死鹰。无论成功or失败，中国都能接受。距离最终胜利，咱只差足够的耐心。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 11:43:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[安民：美国剑指封锁中国航道，再次警告润美资金安全性]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270813-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385442">　　几年前，缅甸军事政变的时候，我当时说美国剑指中国西南陆路油气通道。然后有篇文章讲到收T以后，美国主要的两手，一手是金融战，将中国踢出美国主持的全球银行清算系统，这个策略已经为制裁俄罗斯所证这实，然后中国加紧建设自己的全球银行清算与结算系统，可以说针对这一手的准备，中国已经准备得比较充分了。第二手即是美国会实施全球主航道的封锁，以马六甲为首，主要针对的就是中国原油进口和其他重要生产物资进口，如铁矿石、锂矿，以及中国出口等等。<br><br>　　关于这个，已经被美国的最新进展所证实。<br><br>　　美国国会通过了2024年国防授权法案，通过法案的前提条件就是提交对华作战草案评估。美国国会要求美国国防部启动对华作战的草案评估，在180天内提交一份大陆收T时美国全面封锁化石燃料海上通道的可行性计划。即届时美国要怎么封锁中国大陆。<br><br>　　到这里为止，我前期对美国在大陆收T时美国应对策略的三个关键性对策的预判，已经全部被美国方面所证实。我前期讲得很清楚，大陆收T，军力不是关键，关键是收T后如何应对全球经济与金融制裁和进出口通道的全面封锁，当然，中国突破这个封锁，还是要靠的是军力，只有强大的、全球无敌的人民解放军，才是我们的安全保障。<br><br>　　这一难点不在于近海，而在于远洋。<br><br>　　还有一点，中国需要很早就宣称，一旦T海有事，无论美国的哪个盟友国家出手，都意味着美国向中国宣战，中国必定向美国出手还击，立刻把战火烧向美国本土。中国一定要有这个态度，否则美国必定跟中国打代理人战争，他们躲在背后捡大便宜，把中国的国运拖下水。盎撒人在历史上一直实施的就是这个策略，屡屡占尽便宜且屡屡得手，我们不能上他们的这个当了。我们的策略应该是，谁想打代理人战争，我就攻击美国，把美国的国运也拖下水。就是死了，一定要拉美国当垫背的。<br><br>　　同时我再次警告中国润美润欧资金，只要是润去西方的资金，现在就跟49年初投降国民党一个样。原因很简单，未来中国收T是必然，只要中国收T，无论是武力收T还是和平收T,美国都会封锁中国，并且没收中国和中国人在西方的一切财产。硅谷银行开曼分行存款没收一事，已经在前面打了个样儿了。存款被没收，贷款照样要还，华人在硅谷银行开曼分行的财产被洗劫一空的事，现在大家都不提，全当哑巴了。<br><br>　　最后是行情，支撑位在3155点附近，到了那里就比较容易反弹。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 15:32:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：仁爱礁走向]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270812-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385441">　　一、围绕仁爱礁的博弈实际是中美在南海博弈的一部分。现在的美国因为GDP数据修改吸引资本购买债券不力非常焦躁，也非常冲动。背后的华尔街大佬们感觉沮丧，急需从资金最丰裕的亚太抽调资本填坑，但由于中国稳如泰山的表现让美国军工复合体、金融集团抓狂，在南海制造对立冲突成为美国的选择之一。<br><br>　　菲驴就是在这种背景下走出来的。由于菲律宾不是完全意义的国家，家族政治与部落势力庞大，同时菲驴传统的家族，比如小阿基诺与小马斯科资产基本都放到美国“保存”，美国以威胁没收以亿美元的家产相威胁，同时这些家族都有一屁股烂账被美国抓住把柄，再加上菲驴是美国殖民地，培植的美国走卒比比皆是两，菲驴的这些家族政客们对美国威胁只能服从别无他途。从中国而言，目前看中国保持的相当克制，战略定力非常强，应对非常有针对性，对菲驴只是警告，而战略重点仍然是针对背后的美国恶势力。<br><br>　　因此围绕仁爱礁事件，中国做了两件事，第一件事是公布了美国的“里根”号航母在近日前往南海的航行位置和轨迹，第二件事是试射了某型超高音速导弹。这是告诉美国，第一中国随时能对美国航母定位，第二是随时能发起精确打击 。<br><br>　　目前的博弈点，大家的出牌顺序非常明确了：中国仍然坚持打击背后势力与菲驴小鬼不纠缠，如果美国介入就不客气。<br><br>　　随后拜登公布了美国投资中国三原则：这意味着美国的黔驴技穷！武力解决没把握仍然操起经济金融攻击老套路！<br><br>　　这种因果关系与逻辑仍然是围绕美国金融债券出售与购买进行的，美国必须保持住“强大军事能力”以显示美国债券值得购买与保质能力。华尔街背后的金融集团与军工复合体集团着急的就是中国表现的“不怕美国”的表现，让其他国家有另外一个选择。<br><br>　　据报道里根号航母仍然在南海附近转悠，对此我们必须保持高度警惕：防备美国杀所谓的回马枪。从美国对菲驴的电话指令看，仍然逼迫菲驴持续在仁爱礁问题上扩大事态。<br><br>　　二、仁爱礁事件的后续可能发展<br><br>　　从美国来看，给菲驴打气支持都是为了拜登的短期战略：解决高通胀、竞选、债券出售。如果菲驴在受到教训后仍然进行仁爱礁争夺，那说明美国决心牺牲菲驴换取南海地缘博弈的参与权，真这样中国必须做好美国介入的准备。笔者预测拜登背后的力量是这样设计的：第一层次逼迫中国出手后，中国教训菲驴，美国不介入，但为菲驴摇旗呐喊，然后在国际社会制造中国“侵略”的借口，推动欧盟加入对中国的经济制裁，在一段时间内掀起妖魔化中国的宣传，从拜登的“坏人”说基本可以判断美国已经进行了准备。第二层次中国对菲驴出手，美国介入，发生小规模对峙乃至军事冲突，然后美国推动欧盟加入对中国“去风险化”，美国“没收”（冻结）持有的美国债券。第三层次，美国介入后鼓动台毒闹事，然后指令日倭在东海配合，中美发生大规模军事冲突，美国对中国封锁，冻结中国资产，鼓动欧盟配合，借机北约亚太化。<br><br>　　笔者认为，发生第一层次的可能性最大，关键是中国的表现，如果中国表现出强大的实力与意志，以迅雷不及掩耳之势对菲驴重击，展现出优秀的军事素质与控制事态的能力，美国感觉无法取得任何便宜，美国的意志力就会怯弱。实际上，我们一定要给美国以及走狗这样一个印象：中国保护南海核心利益的决心与意志强大，同时不怕冲突，不怕长期冲突的决心意志，要学会展示中国真正的军事能力。<br><br>　　五个测量：第一测量中国经济的抗压性，第二个测量中国国民对局势突变的抗压性，第三个测量是国家层面的快速动员能力，第四个是快速部署能力，第五个测量是后期保证能力。<br><br>　　三、从美国拜登政府看已经有了制造冲突的计划。<br><br>　　第一拜登准备访问越南，由于越南是东盟军事力量最强的国家，也是南海关键国家，更是南海利益取得最大的国家，因此拜登访问越南肯定是引诱越南站出来与菲驴一起在南海东西两个方向同时发难让中国东西难顾。<br><br>　　第二是引诱沙特的三原则。即沙特承认以色列，以色列承认巴勒斯坦；美国承诺给沙特保护；第三美国支持沙特发展“民用核技术”。从美国角度针对中国方面主要能源于石油，关键是让沙特中断石油供应，同时让沙特牵制波斯。<br><br>　　第三是向红海派遣3000名海军陆战队，这是对波斯与沙特阿拉伯的双向施压：先棒子伺候，然后抛出胡萝卜。<br><br>　　笔者认为拜登的这三步都是临时抱佛脚、此地无银三百两的计划，非常容易拆穿，最关键的时候中国能力展示与能力配套的意志展示，以及万一发生军事冲突后中国全面的打击能力，只要我们表现的好，美国引诱它国成功的可能性就没有。必须把美国虚弱的一面完全暴露出来。<br><br>　　对中国来说，最关键的是三个海峡控制：宫古海峡、巴士海峡，对马六甲海峡的远程打击能力。<br><br>　　回到仁爱礁事件上，对菲驴要敢于动刀子，让美国走狗看到美国靠不住，才能杀一儆百！<br><br>　　文章最后笔者强调，目前国内一些反动公知走狗配合美国的金融攻击，造谣我国一些大的金融机构，一些大的民营企业说明bao雷，什么卷款跑路等等都是美国通过宣传战制造金融恐慌的一部分。遇到这类三无文章朋友们可以举报。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 15:31:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>