<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：某些国家这会儿知道着急了，早知今日何必当初？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277101-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391800">　　旧金山会晤还没开始，欧日韩等国就急着寻求与中国的接触互动了。特别是一度嚷着“去风险”的欧盟这会儿竟然提出要与中国“重新接触“了。早知今日何必当初呢？<br><br>　　尽管以哈战争最引人关注，可毕竟中美关系才是世界上最重要的双边关系，也最关乎世界局势的走向。因此，这会儿全世界的目光都开始向旧金山看去。<br><br>　　经过一轮密集的积极互动，终于促成了“旧金山会晤”。从目前的情形来看，气氛相当的不错。不管最终取得什么样的成果，实现会晤本身就是一种进步。<br><br>　　由于意识形态价值观的差异以及各自战略目标的不同，中美两个大国注定了是一对矛盾体。注定了要为各自的利益而争斗。<br><br>　　然而，在经济复苏乏力、局部冲突战争危机不断，以及应对气候危机等国际难题迫在眉睫的当下，合作是国际共识和主题。<br><br>　　中美是世界上最具实力和影响力的两个大国，中美关系的好坏直接影响到世界局势的走向。合力都难以解决世界危机难题，何况冲突对抗。因此，外界普遍希望中美关系能够改善。<br><br>　　尽管不能指望一两次会晤就能完全消除中美之间的分歧矛盾。但在关键的时刻实现会晤本身就意味着中美冲突不会加剧。哪怕是暂时的“休战”也意味着能够一定程度上的“止损”。这对世界来说就是一种期待。<br><br>　　目前旧金山会晤之事已定。从近来的一系列表态和全方位的互动来看，会晤应当对中美关系的稳定起到重要的作用。甚至于能够取得一些合作成果。<br><br>　　脱钩也好，去风险也罢，又或是军事威慑施压。其目的一是迟滞中国发展进步，二是想逼中国牺牲核心利益，三是破坏中国的对外合作大局。然而，这对中国根本不起作用。<br><br>　　就在中美“竞争”最关键的时刻，美方急于会晤，本身就是不想引发激烈的冲突。这至少表明了美方自知强硬的手段压制不住中国。打压不住就谈判，脱钩不成就再挂钩。不管是权益之计还是长期策略，都说明了目前的局势对美国并不利。<br><br>　　目前，美国并没能阻止发展中国家与中国的合作，反而发展中国家与中国通过建立新的合作模式推动全球治理机制的改革。这是竞争重构世界秩序的一部分。<br><br>　　实际上，世界变革在加速，地缘政治的演变越来越不受美国控制，而且在不断提高中国影响力。<br><br>　　在这种情况之下美国强烈要求与中国坐下来谈，这本身就说明不是美国战略上平衡了中国，而是中国在战略上平衡了美国。美国霸权还在快速流失。<br><br>　　在竞争最激烈的时刻中美坐下来谈，就表明了竞争进入了新阶段。世界局势正在进入拐点。美国一手遮天的日子已经过去。<br><br>　　美国很可能是想利用中美并轨，把中国挂在美国秩序的列车之上，任由美国牵引。这样中国就永远在美国身后与美国同速，也就永远也超不过美国。这就是美国的思维逻辑。<br><br>　　而对于世界来说，在局势严重不稳经济复苏严重乏力的情况之下，自然都希望中美不要在此时冲突加剧。否则肯定都难免被伤及。<br><br>　　尽管中美关系回暖或稳定是世界普遍的期待，可对于欧洲英国日韩来说却存在着矛盾的心理。既希望中美关系回暖或稳定，以避免冲突对抗影响世界或殃及池鱼。同时也存在不希望中美关系走回头路的心理。这主要的是因为一些国家高估了美国打压遏制中国的决心，跟美国走的太近，或与中国的关系太紧张。而一直犹豫不决的欧盟近来却准备踏上“去中国风险”之路。<br><br>　　如果不能及时修复与中国受损的关系，或者说被中国有意冷落。一方面政治上有被“边缘化”之虑，二是可能错失巨大开放的中国市场。即使是慢了半拍也要吃大亏。<br><br>　　英日韩已经放弃了战略自主，只能是跟紧美国的步伐。既然已经彻底得罪了中国，当然就希望美国能够全力打压中国。这些国家好落井下石或彰显自己的价值。<br><br>　　对于欧洲来说。在对华关系问题上一直是犹豫不决的。尽管拒绝了脱钩，尽管想战略自主，可也不敢忤逆美国。因此，当美国提出去风险之时，就立即跟进。何况欧洲也想赢得与中国的竞争优势。<br><br>　　目前看来，还是新西兰人最聪明。虽然与中国的合作步子不是那么的大，但得罪中国的事却坚决不做。澳大利亚人也算是聪明的。及时修复了对华关系，占得了中美关系回暖或稳定的先机。<br><br>　　尽管中美之间的分歧矛盾不可能一夜之间解决，更不可能放弃竞争关系，但中美关系一旦解冻，受美国阻挠的对华合作大潮会很快兴起。<br><br>　　中国经济恢复企稳，韧性和后劲十足，这连一向对华强硬的美国民主党参院领袖舒默访华后都印象深刻的由衷赞叹。<br><br>　　中国正在扩大开放，中国市场也在不断扩大，中国更是在推动建立世界合作大平台。这是一个巨大的市场，对美国都有相当大的吸引力，何况经济不景气的世界各国？<br><br>　　重要的是，东盟、非盟、拉共体欧亚联盟以及中亚五国，或者说加入一带一路建设的国家，都已经在对华合作中极大的受益。可以说已经占得了中国市场或对华合作的先机。<br><br>　　尽管欧盟还在犹豫不决，可近日也知道啥叫着急了。在博雷利访华之后，也就是在旧金山峰会之前，欧委会内部市场委员布雷顿也实现了访华。而日前欧盟委员会主席冯德莱恩也公开透露要与欧洲理事会主席米歇尔一道近期访华。<br><br>　　尽管欧盟还想充大个，可眼见着中美关系要稳定下来，一旦在某些领域加强合作，或率先进军扩大开放的中国市场，去风险化的欧洲可就又慢了半拍。等于是被美国给耍了。<br><br>　　尽管近来中欧关系有些紧张。一方面是人为的因素。因为欧盟主席是半个美国人。另一方面是欧盟内部的分裂因素。争来吵去的的难以达成统一意志，自然也就无法明确对华关系战略。重要的是，法德两个带头大哥分歧矛盾加剧。<br><br>　　尽管欧盟作为一个整体没有积极与中国合作，然而，中国与欧洲内部的一些国家的双多边合作也并没有受到太大的影响。<br><br>　　中国与法德去年就签署了巨大的合作清单。希腊意大利亚与中国的合作形势也不错。而中国与一些中东欧国家的合作更是深入。实际上，欧洲正在通过中欧铁路试探着与一带一路接轨。<br><br>　　美国一直想把欧洲统一到自己的麾下成为打压中国的重要工具。推动去风险化显然有离间中欧关系或阻止中欧加强合作之意。<br><br>　　欧盟是继中美之外的第三大经济体，只要没有完全沦为美国的战略工具，就是中国争取的对象。早就说过欧洲是中美争夺的焦点。<br><br>　　现在的问题是，欧盟一直不肯放下身价与中国平等合作，怕对中国经济的依赖度过大。也怕彻底得罪美国。因此才有了拒绝中国5G进入欧盟市场，以及一些对华投资限制。也才有了电动车反补贴调查。<br><br>　　但是，欧洲与美国同样有严重的贸易争端，更没有放弃战略自主和建立多极世界格局，更坚定拒绝搞阵营对抗。因此，也不大可能完全放弃对华合作关系。<br><br>　　只要中美关系回暖，或者说加强经贸合作关系，欧盟必然会加快对华合作步伐。<br><br>　　欧盟提出的是要对华重新接触，重新接触，一是说明对中欧关系的重视度，二是说明欧洲也想逼中国妥协，也可能是不想自贬身价。<br><br>　　不管怎么说，只要有心就有谈下去的可能，只要谈下去，就有解决争端的办法。中美都能“合作”，中欧合作自然也不是问题。<br><br>　　重要的是，加强对华合作。一可以缓解欧盟下滑的压力，二可以降低对美国的依赖。这有利于欧盟战略自主。<br><br>　　不仅欧盟此时在积极与中国互动，日韩目前更是着急的很了。日前日韩推动中日韩三方会谈，显然就是想借机与中国套近乎。<br><br>　　中美旧金山可能实现会晤的消息一出，小日本就立即坐不住了。岸田竟然大言不惭要求在旧金山与中国领导人会晤。<br><br>　　9日王毅在北京会见日本内阁特别顾问、国家安全保障局长秋叶刚男并举行中日高级别政治对话机制磋商。显然是非常的着急了。这会儿也不叫嚣台海有事即日本有事了。<br><br>　　能否举行高级别政治对会机制，这就要看小日本的表现了。<br><br>　　而此时的韩国着急也没有用，因为我方根本不给予理睬。中韩关系的关键还不完全在于其对华关系，而在于目前韩国的不断增长的反华情绪。竟然还想把美国的核威慑引进半岛。真的是活的不耐烦了。<br><br>　　中美之前的较量，总得有牺牲品或出气桶。这韩国恐怕是要成为牺牲品了。<br><br>　　朝鲜半岛局势涉及中国的国家安全和发展环境。以往经常局势不稳，大多与韩国的强势挑衅有直接的关系。主要的是因南北的力量不平衡有一定的关系。要维持半岛局势的长期稳定，首先要重构半岛力量平衡。削弱韩国提高朝鲜的平衡力，就是当务之急了。因此，韩国是很难进入中国的法眼的。<br><br>　　对于英国，中国目前同样是冷处理。中英问题的关键是，英国一直想军事介入亚太事务。甚至于还想干预台海问题。这触动了中国逆鳞。尽管英外相也实现了访华，可由于对美国的依赖度太大，所以也不敢在中美会晤之前采取什么行动，怕被美国人嫌弃。而英国内部政治的极度分裂，也迫使苏纳克不敢提前发声或采取行动。而中国争取的是欧盟，自然也就要冷却英国。<br><br>　　总之，旧金山峰会与其说中美关系进入了拐点，还不如说是世界局势进入了拐点。<br><br>　　中美之间的互动，令那些曾经一度对中国充满敌意的国家是非常的尴尬。一直犹豫不决的欧盟加快了与中国重新接触的步伐。而日韩也是相当的着急。本想借美国之手或仗美国之势压中国一头或表现一下自己，这会儿只能是求着与中国交流沟通了。最关键的是怕被中美推动的世界局势的转折给边缘化了。<br><br>　　澳大利亚树立了一个正面的典型，而大韩国恐怕就是要成为负面典型了。而发展中国家或那些积极与中国加强合作的国家，对与中国的合作就更有信心了。因为旧金山会晤彰显的不是中国威慑，而是中国负责任的大国形象和地位。中国正在以实力地位推动世界变革建立全新的合作与治理体系。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:03:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[宋鲁郑：全球视野下的巴以再冲突]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277099-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391798">　　巴以这一轮冲突可谓惊天动地，世人无不震惊哈马斯令人瞠目的实力和坚韧的生命力。数据可以说明一切：2014年持续7周的巴以冲突，哈马斯发射了4500枚火箭弹。而这一次，20分钟发射了5000枚，直接洞穿以色列“铁穹”防御系统。<br><br>　　但更重要的是，它精准的出手时机。在特定时刻进行这样级别的行动已经不是战术层面的，而是深远的战略谋划。从这个角度讲，虽然出手的是哈马斯，但背后参与的力量则难以估量。<br><br>　　西方重新正视巴勒斯坦问题<br><br>　　哈马斯毫无疑问是这场行动的第一获利者。<br><br>　　一是加沙处在埃及和以色列的严密封锁下，它本身又一直是以色列频繁打击的对象。但就在这种情况下，却能拥有如此强大的实力，甚至能用无人机直接摧毁以抗打击著称的以色列坦克，只能证明它得到外部相当有实力大国的支持。这场袭击显示了当下地缘政治对它的有利性。<br><br>　　二是在巴勒斯坦和整个阿拉伯世界的地位空前提升，已经成为反以势力的象征，没有任何政治力量可以撼动，未来它也将获得更大的政治、经济、军事支持。<br><br>　　其次则是巴勒斯坦这个国家。多年以来，特别是2019年以来的新冠疫情、俄乌冲突，使得它的苦难和命运已经被世界逐步的淡忘了，就是曾经长期坚定支持它的阿拉伯国家面对现实和国家利益，也与之越走越远。2020年，阿联酋、巴林、苏丹、摩洛哥纷纷与以色列建交。而此前建交的只有埃及和约旦两个国家。冲突发生前，更大的危机向它袭来：阿拉伯世界最重要的国家沙特和以色列关系迅速改善，建交只是早晚的事。<br><br>　　面对国际社会的冷漠和阿拉伯国家的遗弃，不由的令人怀疑巴勒斯坦是否能够生存下去。然而这场冲突，一下触及阿拉伯社会最敏感的情感，点燃了积压已久的阿拉伯社会的仇恨和屈辱，以色列的重创也激发了它们的宗教和民族自豪感。这种情感是压倒理性和国家利益算计的。整个阿拉伯世界的执政者也不能无视这样的民意。这也是为什么当美国国务卿布林肯要求和以色列建交的中东国家谴责哈马斯却被一致拒绝。阿盟秘书长则直接指责以色列要为冲突负责。其他没有和以色列建交的科威特和卡塔尔更是如此。<br><br>　　需要指出的是，哈马斯以这样的行动和造成的惨重伤亡意在把以色列逼到墙角：使之除了最激烈的反击之外别无选择。最好如以色列国防部长加兰特以及北部司令部司令巴拉姆所威胁的：如果黎巴嫩真主党发动战争，将把黎巴嫩炸回“石器时代”；一旦发生战争，将“摧毁黎巴嫩南部的所有基础设施，连最后一块石头也不会放过”。<br><br>　　但对以色列来讲，不报复，国内无法交代，而且哈马斯不受到重创它的攻击就不会停止。但强烈报复将妨碍阿以和解，这也有利于以色列的另一个对手、同样反对沙以建交的伊朗，这严重损害以色列的战略利益。<br><br>　　因此，这场冲突相当程度地改变了巴勒斯坦的被动和被忘却的国际局面，世界特别是西方不得不重新正视巴勒斯坦问题，美国和以色列策划的排斥巴勒斯坦的阿以和解也要终结。它们明白以色列对巴勒斯坦的占领根本绕不过去。阿拉伯世界的支持自然也会重返。<br><br>　　第三个主要的受益者则是俄罗斯。<br><br>　　一是道义上的被动局面改变。冲突发生后西方对以色列一边倒的支持与西方在乌克兰问题上的立场皆然相反。俄罗斯的行为也会得到更多国家的理解。甚至出于对西方双重标准的逆反，转而认同。<br><br>　　二是以色列被攻击，美国不得不卷入。但仅俄乌冲突已经超出了美国的武器供应能力。它不得不从全球盟国包括韩国、以色列取得武器。现在美国眼里远比乌克兰重要的以色列安全受到威胁，美国只能牺牲乌克兰。<br><br>　　美国中东政策彻底失败<br><br>　　这场冲突，目标和时机精准，美国哪怕知道是陷阱也不得不救。美国其实应该很清楚，当今世界上，大国成事的能力有差异，但败事有余方面还是都不分伯仲。美国在一个日益失序的世界上如此和俄罗斯对抗，出现今天的事也毫不令人意外。<br><br>　　面对美国相当精力不得不重返欧洲和中东的局面，中国当然承受的压力大减。不过这和二十一世纪以来的“911”事件、美国金融危机、阿拉伯之春、英国脱欧、特朗普当选以及俄乌冲突一样，都不是中国主动策划的结果。唯一的解释是时势所在。<br><br>　　这场冲突的受损者则是以色列、乌克兰以及美国。以色列经此一役，不仅蒙受巨大物质和生命损失，其变阿以冲突为巴以冲突进而令其无条件妥协的战略也岌岌可危。以色列上下会深刻意识到，没有巴勒斯坦的和平，也不会有它自己的和平。<br><br>　　依赖美国援助的乌克兰不得不旗帜鲜明地站到以色列一边。但正如哥伦比亚总统佩特罗今年9月在联合国大会上所质疑的：“乌克兰和巴勒斯坦有什么区别吗？”乌克兰此举不仅自我否定，丧失道义，也改变不了美国只能牺牲它而去救以色列的命运。<br><br>　　这场冲突不仅标志着美国中东政策的失败，也使它面临道义困境以及牺牲哪一个战略目标的难题。不仅如此，美国更大的担心则是冲突扩大，更多国家卷入以至于把美国拖下水。<br><br>　　总的来看，哈马斯选在沙以关系改善、俄乌冲突僵局、中美战略博弈持续升高的关键节点上出手袭击以色列，实是“四两搏千斤”，不仅打击了对手，还获得其内部政治、外部地缘政治的最大收益，并助力美国打压的全球力量。哈马斯再一次印证了百年未有之大变局的来临，任何力量无论大小，都可能成为大棋局的玩家，并影响整个世界。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:01:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：拜登开始急了，中国却转换打法，重磅大戏即将上...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277095-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391794">　　11月10日，中国外交部正式确认，中国领导人将应邀参加在旧金山举行的中美元首会晤，拜登也终于松了一口气。<br><br>　　这里面的博弈还挺有意思的。<br><br>　　首先，中国领导人是“应邀”参会。<br><br>　　这里的“应邀”，不光是拜登政府发出的正式官方邀请这么简单。<br><br>　　去年G20期间，中美元首在印尼巴厘岛举行会晤，当时双方达成了很多共识，拜登曾公开表示，不寻求改变中国体制，不寻求新冷战，不寻求通过强化盟友关系反对中国，不支持“台湾独立”，也不支持“两个中国”“一中一台”，无意同中国发生冲突。<br><br>　　说得挺好，然而这个共识还没焐热，美国转过脸就不认了，很快就重回对抗老路，变本加厉地打压中国。<br><br>　　现在一年时间都还没过去，你美国又喊着要会晤，那这种会晤又有什么意义？<br><br>　　更关键的是，经历气球事件之后，中美关系陷入了“自由落体”式地恶化，中国已经彻底对美国各种进一步退两步的无赖操作失去信任了，中美至今都没有全面恢复双边对话，说明中国也不想配合美国的政治表演，对美国改善关系的意愿已经不抱期望了。<br><br>　　所以这种背景下，拜登政府想举行两国元首会晤，如果只是公事公办地发出官方邀请，中国方面都不一定理你。<br><br>　　于是，私下请客的就来了。<br><br>　　在10月份，美国先后来过两拨人，先是美国国会参议院多数党领袖舒默，率领美国国会参议院两党代表团访华，其后又是美国加州州长纽森率团访华。<br><br>　　舒默是拜登的的“亲密盟友”，而纽森是会晤地点旧金山市的州长，这两人都被认为是来代表拜登送请帖的。<br><br>　　派一个参议院大佬和一个州长亲自送请帖，这个规格可以说很到位了，更关键的是，这两人在访华期间释放的信号。<br><br>　　舒默说，中国发展繁荣符合美国人民的利益，并承诺美国不寻求与中国“对抗、脱钩”，愿坦诚开放地加强对华合作、负责任地管控两国关系，推动中美关系稳定发展。<br><br>　　纽森也是公开反对“脱钩论”，反对“零和博弈”，甚至直白地表示，“中国越成功，我们就会越成功”。<br><br>　　这两人的表态，几乎就等同于齐齐给了美国过去几年的对华政策一个嘴巴子。<br><br>　　而他们是在帮拜登传话，等于是拜登在向中国拍胸脯做保证——我们要放弃对抗脱钩那一套，这次就是真心诚意改善关系来的。<br><br>　　此外，包括在他们之前的半年里，美国国务卿布林肯、财政部长耶伦、商务部长雷蒙多、总统气候大使克里等一众白宫高官密集访华，也可以视作是拜登松动两国关系、邀请中国参会的一部分。<br><br>　　美国这个请客态度中方还是很满意的，虽然没有明确领导人参会，但王毅外长在会见舒默时也提出了参会的条件，那就是要落实两国元首的巴厘岛会晤重要共识。<br><br>　　言外之意，上次会议的承诺不能说不算就不算，不然再次攒局会晤又有什么必要？<br><br>　　等到10月底王毅访美的时候，当时被问及中美元首会晤的问题，王毅也还是这个态度：“重返巴厘岛，通往旧金山”。<br><br>　　白宫一听这话，没拒绝，那就是答应了？<br><br>　　于是从10月底，从白宫到美国媒体都开始言之凿凿地宣称，拜登已成功邀请到中国领导人在APEC峰会期间，赴美参加旧金山元首会晤。<br><br>　　但注意啊，中国方面可从来没说过这话。<br><br>　　直到11月8日，中国外交部的公开说法仍然是，通往旧金山的路不是“一马平川”，双方要切实重回巴厘岛，把两国元首会晤共识落到实处。<br><br>　　这意思就是，我们还在考虑，还得听其言、观其行。<br><br>　　这下压力就给到美国方面了。APEC峰会在11月中旬举办，11月8日中国领导人还没有公开明确参会，而美国又提前把牛给吹出去了，这下主动权完全掌握在中方手里。<br><br>　　只要中方不给准信，你美国能怎么办，只能做好准备干等着。<br><br>　　其实这事儿之前就有过先例。<br><br>　　上半年布林肯访华，白宫提前很久就把消息放出去了，但是中方因为对美国两面派的态度不满，一直没有正式公布，然后气球事件发生，两国关系跌入冰点，访问被暂停，美国搞得进退不是，而中国则是气定神闲的一句“从来没有邀请过”就让美国尴尬加倍了。<br><br>　　好，那既然有布林肯那次的经验在前，为啥这次拜登又要迫不及待地提前宣传，让自己陷入被动呢？<br><br>　　有三个方面原因。<br><br>　　最现实的一层，因为选情不乐观的拜登，太需要借邀请中国来给自己“长脸”了。<br><br>　　中美关系作为全球最重要的双边关系，是中美全球外交中的最优先事项，但是拜登上台至今3年，双方都没有实现正式的互访，某种程度上，这就是拜登的失败。<br><br>　　毕竟拜登竞选，主打的就是一个“外交经验丰富”，但是在全球最重要的外交关系上，却没有表现出任何掌控力或者协调能力。<br><br>　　要知道，外交不是顺着极端民意一味抖狠的，而是要可进可退、游刃有余，你要是能让中国按照美国的议程走，那才叫外交大师，但中美关系搞成现在这种“你打我一拳，我还你一拳”的恶性循环局面，特朗普上他也行啊。<br><br>　　总之在对华关系上，要么失败，要么无能，你选吧。<br><br>　　所以拜登大选要在外交上拿分，就需要证明他有驾驭中美关系的能力。<br><br>　　而这次的旧金山APEC峰会，就是明年美国大选前一次非常重要的主场外交活动，也是向选民展示拜登外交能力的一次绝佳机会。<br><br>　　如果能成功促成中国领导人亲赴旧金山捧场，拜登还有一众白宫高官这半年来就没白忙活。<br><br>　　这也是为什么，美国会搞出“三顾茅庐”的架势，一再来给中国下请帖，同时消息还没确认就迫不及待地搞宣传。<br><br>　　因为当前隐隐有被民意抛弃趋势的拜登，太需要巩固自己的外交人设，拿出点成绩来提振选情了。<br><br>　　所以很有可能，只是说可能，这次的旧金山会晤还只是打个前站，拜登真正的目标，是在明年促成中美元首的互访，用这种石破天惊的外交成果来刷一波业绩。<br><br>　　当然，至少现在来看，难度很大。<br><br>　　再往深一层说，拜登一上台，就跑到欧洲去喊“美国回来了”，一副要给特朗普外交收拾烂摊子、重建跨大西洋关系的架势。<br><br>　　但实际上呢，咱们算算拜登上台三年做的几件大事——<br><br>　　拱火俄乌战争、把欧洲拖入泥潭；<br><br>　　无视当前发生的人道灾难袒护以色列，在欧洲朝野上下引发激烈反对；<br><br>　　经济方面，一再加息和祭出《通胀削减法案》，严重打击欧洲经济。<br><br>　　桩桩件件，无不让全欧洲恨得牙痒痒。<br><br>　　其结果就是，在拜登三年的不懈努力下，欧美关系并没有比特朗普时期好多少，大西洋是一步也没跨过去。<br><br>　　所以才有马克龙带着欧盟部分国家大喊“战略自主”的精彩戏码。<br><br>　　而欧盟战略自主的一大核心诉求就是，不掺和中美竞争，不选边站，不对华脱钩。<br><br>　　也就是说，当欧洲喊出战略自主，就意味着拜登统合西方对抗中国的意图失败了，印太战略就推不动了，新的反华联盟也组不起来了。<br><br>　　事实也是这样，我们可以看到，前两年好声势如雷的反华联盟，现在勉强就日英加三只在撑场面。<br><br>　　这种情况下，美国再和中国一味地强硬对抗，既没有胜算，也显得很不明智。<br><br>　　这就好比打架，你能分分钟叫出来几百号兄弟，肯定是西瓜刀一挥直接砍过去，但要是只有三个小弟还不管不顾地直接往前冲，你自己首当其冲一定受伤最重。<br><br>　　所以当你叫不来小弟的时候，你就得换策略了，要不约着改天再战，要不就摆个酒局把打架的调子降下来。<br><br>　　再往大一层说，拜登这拨人，很喜欢搞冷战对抗那一套，曾经就有美媒形容拜登，说他“眼里只有中国”。<br><br>　　但就是拜登上任这三年，先是俄乌战争，后是以巴冲突，都是用一种极端的形式暴露了拜登政府以对抗中国为中心的全球战略的局限性。<br><br>　　哪怕中美关系是全球最重要的双边关系，但是地球大了去了，如果只把对抗中国当作主要矛盾，反而会让美国忽略很多真正的风险和威胁。<br><br>　　这次王毅外长出访，美方就表示竞争不是中美关系的全部，合作也是双方关系的应有之义。说明拜登也明白，中美关系不是国际政治的全部，用中美竞争的视角去看待所有全球问题，那是缘木求鱼。<br><br>　　尤其是，近几年来，美国这个霸主已经越来越在全球治理方面显示颓像。<br><br>　　这两年全球舞台上最热的词是“金砖国家”“全球南方”，最亮眼的外交事件是中国促成中东和平进程，都是以中国为中心，和美国没有关系。<br><br>　　在乌克兰问题、全球经济复苏以及气候合作这些议题上，发展中国家开始学会拒绝跟美国合作，反而和中国的关系越来越密切。<br><br>　　可以说，随着亚非拉的战略自主，全球治理体系已经越来越脱离美国掌控，美国如果还是继续以对抗中国为中心，而无视与中国合作的需求，其在全球舞台上的衰落只会更快。<br><br>　　比如如今因为以巴冲突，中东问题隐隐有串联的趋势，这个时候，拜登就亟需借助中国对伊朗和其他中东国家的影响力，来挽救美国失败的中东政策，帮着把中东这个摊子稳住了，如果还是一味对抗，美国的中东战略甚至全球战略还将遭受更大的冲击。<br><br>　　综合以上这三个方面，拜登政府非常希望促成与中国领导人的正式会晤。<br><br>　　尤其是今年9月中国领导人直接缺席了印度新德里G20峰会，这就更让白宫有紧迫感，所以美国对邀请中国领导人这事儿，才会显得这么迫不及待。<br><br>　　当然，不管拜登怎么需要中国，或者说美国怎么需要中国，并不意味着美国要彻底转变对华政策了。<br><br>　　对华竞争是美国新国家安全政策的根基，在美国国内政治风向极化的背景下，这个根基不会轻易动摇。<br><br>　　我们可以看到，就在拜登政府释放善意的同时，最近美国的小动作也不少，比如10月6日美国商务部再次制裁42加中国企业，比如众议院部分议员跳出来操弄香港问题，比如最新批准的8000万美元对台军事援助。<br><br>　　所以中国领导人11月14日启程前往旧金山，直到10日，外交部才不急不慢地正式确认，说明中方高层对这种会晤也没有抱着很高的期待。<br><br>　　事实上，中国也在转变对美交往的模式。<br><br>　　今年美国访华高官不少，但中国领导人之接见了布林肯和舒默，与之相对应的是，近期中国领导人却花了大量精力去直接和美国民间、地方接触。<br><br>　　包括会见比尔盖茨、基辛格，向向“鼓岭缘”中美民间友好论坛致贺信，复信美国华盛顿州“美中青少年学生交流协会”和各界友好人士，复信美国史迪威将军外孙约翰·伊斯特布鲁克，复信美中航空遗产基金会主席格林和飞虎队老兵莫耶、麦克马伦等等，颇有点“农村包围城市”的意味。<br><br>　　这也是当前对美战略的调子，善意也好，恶意也罢，你打你的，我打我的，就看谁更能稳得住。<br><br>　　对于即将到来的旧金山元首会晤也是一样，有实际成果更好，哪怕谈不出什么成果，在中国高层对美国政客不抱期望的前提下，也不会影响中国的既定战略和节奏。<br><br>　　接下来，就看在复杂国内外局势以及不利选情的刺激下，拜登怎么出牌了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:58:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：解决历史性世界难题，我们需要登高望远]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277094-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391793">　　现在的不少中国人只关心民族复兴，却不太关心中国如何找到方案，带领世界走向更高的文明形态，这其实是很不够的。<br><br>　　当年，带领中国人民解决了百年民族救亡问题的，是最终目标解放全人类的政治组织，那些打着民族主义旗帜解决民族救亡的，都没有成功。<br><br>　　中华民族要实现含金量足够的复兴，依然要解答人类未来向何处去的问题，而且，这不是选修课，而是必修课。<br><br>　　我们未来的目标也不能仅限于一个抽象的“星辰大海”，还需要勾勒出更为具体的未来社会图景，而且，我们还要率先实践，给世界打一个样板。<br><br>　　一、光用民族主义，想象力不太够了。<br><br>　　一是民族主义只关注本民族如何强盛的问题。虽然凭借民族主义，我们也能到达世界第一的位置，但根据历史经验，这样的登顶不一定能长久。<br><br>　　中国古代有一个历史周期律，西方近代之后从西班牙、荷兰、英国到美国，各领风骚的时间也没有太久。因为总有一种来自内部的力量，导致快速由盛转衰。<br><br>　　是什么导致这种现象出现？才能找到方法，让我们的复兴不是骤然而逝，让我们的辉煌不是昙花一现。<br><br>　　历史周期律的最本质的原因就是社会财富分配出现了严重的问题，在农业社会的王朝末期，最重要的生产资料土地兼并现象严重，财富高度集中，底层老百姓活不下去了，社会就像火药桶，一点就着。然后王朝更替，通过最残酷的方式，进行财富再分配，开始下一个由盛转衰的过程。<br><br>　　到了工业社会，从英国到美国，一方面是资本越来越集中，财富分配越来越悬殊，导致市场狭窄，生产相对过剩，经济危机周期性出现，另一方面是资本找到了不组织生产就能占有更多财富的金融游戏规则，经济脱实向虚，制造业能力下降，科技实力也随之衰退。原来的世界霸主衰落，交出霸权。<br><br>　　这里需要多说几句。农业社会其实也存在脱实向虚的问题，所以中国的历代王朝都特别重视农业，并抑制商业，士农工商的序列中，农民的地位是排在商人前面的。所以，脱实向虚的问题不如土地兼并引起的后果更为严重。<br><br>　　西方是从商业社会进入工业时代，对商业没有这种限制，反而鼓励，所以，在世界霸权的更替原因当中，经济空心化的影响甚至还要快于财富集中。英国“世界工厂”的地位由美国取代之后，英军的战斗力就开始下滑了，从布尔战争一路下滑到二战结束，二战期间英国为了获得美国提供的军事和战略物资，不得不出卖岛屿作为对价。美国失去“世界工厂”地位之后，美军的战斗力也步入下滑轨迹。现在的美军在中东被伊斯兰的抵抗武装袭击，多数时候只是叫唤几声，连像样的反击都没有。<br><br>　　中国的历史周律律，本质上是受制于农业时代的生产资料私有制加自由放任。大英帝国和美帝国，作为旧殖民时代与新殖民时代的世界霸主，兴衰周期，我们也可以看作是另一种历史周期律，受制于工业时代的生产资料私有制加自由放任。无论是农业还是工业时代的私有制，都会产生我们说的那两个问题：生产资料集中+脱实向虚。其他问题基本都是由这两个问题衍生出来的。<br><br>　　二是中国如果不能为人类发展找到未来的出路，中华民族复兴的世界意义就要大打折扣，在世界上的认同感就要下降，实现复兴的阻力就要增加，维持复兴成果的代价就会加大。<br><br>　　有一些民族主义者崇尚中华帝国主义，希望中国强大起来取代昔日的西方列强。在货币方面，希望人民币取代美元的地位。对于中华民族伟大复兴的期待，主要是中国超过美国，或者成为美国，反对西方霸权的目的是中国成为新的帝国。<br><br>　　这些人当然也是很爱国的，但还是被民族主义限制了想象力，所以对未来设立的目标没有超出恢复汉唐雄风，或者远迈汉唐这个高度，不太关心中华民族的复兴具有什么更大的意义和更高的价值。<br><br>　　中华民族复兴只有具有公认的世界意义，中国找到具有普适性的发展模式，中国的思想文化能够持续对外输出，才能当得起“伟大”二字。这就看中国能否找到这样一个发展模式和制度模式，解决西方近代文明无法解决的问题，突破西方近代文明的天花板。<br><br>　　二、要解决西方解决不了的问题，我们需要突破和超越民族主义。<br><br>　　西方主导的近代文明究竟遇到了什么问题？他们的天花板到底是什么？<br><br>　　西方列强发展到现在，对外以国家作为组织形式进行掠夺的本性始终不改，对内以资本为组织形式掠夺下层的本性也未曾改变。因为社会主义来过，才广泛建立的社会福利体系，现在因为财政的入不敷出，越来越难以为继。<br><br>　　自由市场让强者对弱者的抢劫看上去既“合法”又“合理”。发达国家与发展中国家之间，以及发达国家的内部，都呈现为一极是富裕的积累，另一极是贫穷的积累；社会一边是金字塔接近顶端的人欲望永远无极限，对金钱的贪婪永不停歇，另一边是金字塔低端低欲望生活的人越来越多，因为看不到上升的通道，索性就选择了躺平，只为活着，活一天算一天。<br><br>　　在西方主导的文明框架里，人类在科技和生产力方面，已经有一部分人，进入现代社会；但在社会运行的规则方面，人类的整体还停留在前现代，还在野蛮“丛林”中转圈。<br><br>　　人们在这个秩序中无法找到足够的安全感，处于无休止的焦虑当中，有的人因为得不到想要的“成功”而焦虑，有的人怕得到的“成功”又失去，也在焦虑。没有多少人能够真心轻松快乐地活着，有太多人只是处于生存状态，看不到希望，预期悲观。<br><br>　　资本越自由的国家，这种现象就越突出。<br><br>　　这就是西方现代文明体系的普遍场景。不用说那些已经永远处于发展中状态的国家，就是发达国家，无论是离我们较远的美欧，还是距离我们很近的日韩，这种现象同样很普遍。<br><br>　　这就是西方现代文明发展的天花板。<br><br>　　如果用一句话来概括西方文明遇到的最大问题，就是：生产关系和生产力、经济基础和上层建筑的矛盾越来越大，大到无法阻止国家衰落的程度。<br><br>　　“生产关系和生产力”、“经济基础和上层建筑”，这些概念是不是很熟悉，又内心排斥了很久，以为这都是应该束之高阁的老古董？<br><br>　　很多人就是这么认为的。舆论战对手最成功的地方，就是把我们用来分析社会特别好用的话语体系和分析范式给妖魔化了。现在一谈马克思就被认为是老土，伪自由派开口不来几句亚当斯密、哈耶克的话，会被认为没水平。一些民族主义者也不同程度地受到影响，小心翼翼地避开马克思。<br><br>　　我们初高中政治课学到的，经常被认为无用且乏味的，很多都是被凝缩到极致的观察和分析工具，有利于我们透过现象看到本质，而不只是在现象层面兜圈子。<br><br>　　自从马克思的话语被妖魔化，人类的思维能力和认识水平是严重下降的而且，对马克思越排斥，对哈耶克之流越迷恋，思维能力就越弱，他们的“独立思考”很多时候仅限于盲从西方。<br><br>　　西方出现了马克思主义，这本来是西方文明变革重生的一次机会，但西方社会对马克思主义的排斥，让他们失去了一次挽救西方文明的历史机遇。<br><br>　　而我们却接受了马克思主义，并用来解决中国的问题。伟大如教员，自从接受马克思主义，一生都坚持和倡导“认真看书学习，弄通马克思主义”，身体力行，到晚年还在读马列原著。<br><br>　　中国能够从近代史上令人绝望的低谷中走出来，完成看似不可能完成的民族救亡和民族独立任务，还实现了另一个看似不可能实现的国家工业化，中间有两件事特别重要：<br><br>　　一是在各种试错之后，选择了社会主义道路，二是在各种思潮里面，选择了马克思列宁主义。从此之后，不管中国的对手有多强大，形势多么险恶，中国始终能够克服一个又一个困难。究其原因， 是我们借此，找到了正确的方向和路线。伟人曾说过一句话：“方向和路线是决定一切的。方向路线正确了，没有人可以有人，没有枪可以有枪，但是方向错了，再多的人、再多的枪，最后也无济于事。”这句话用来分析苏联从诞生到崛起，再到解体之间的原因，特别有效。<br><br>　　毛主席如此千年一遇的伟大人物都认同的理论，我们后来人反而不认同，这不是很讽刺的一件事情吗？当然，多数人还是被舆论战影响了认知。<br><br>　　现在的西方就是在排斥马克思主义的过程中走向无法阻止的衰落。排斥的结果就是找不对方向，受制于生产力与生产关系，经济基础和上层建筑的矛盾，无法突破天花板。<br><br>　　我们在《百变变局最大的考验，今天一次性说清楚》一文开篇有一段话，摘录在这里：<br><br>　　自从人类进入工业时代，已经发生了三次工业革命，生产力得到极大的发展，与第一次工业革命相比，生产力水平不知道提高了多少倍，但生产关系却还基本停留在第一次工业革命的状态。<br><br>　　我们要解决西方不能解决的问题，突破西方不能突破的发展天花板，就需要解决生产关系的变革远远滞后于生产力的发展而不断激化的矛盾。<br><br>　　我们不但要在新的科技和工业革命中，争得先机和有利位置，弥补我们在前三次工业革命中没有成为先发国家的遗憾，还要在生产力与生产关系的矛盾问题上找到解决的方案。<br><br>　　西方大多数国家，包括欧日，已经在新的科技和工业革命的竞争中落伍了，在这方面，我们真正的对手只剩下美国一家而已。<br><br>　　但美国即便是在人工智能等新技术方面取得领先，他们也会因为人工智能对劳动者的广泛替代，而产生无法解决的就业问题，导致生产关系无法适用新的生产力，会出现严重的经济、社会和政治危机。这方面具体的分析见《百变变局最大的考验，今天一次性说清楚》一文，此处不再赘述。<br><br>　　总之，无论如何，已经无法再用西方的那套体系，承接更高的生产力。生产关系与生产力严重不适用的问题不解决，不但无法说明我们对西方文明有明显的超越，而且，西方文明遇到的天花板，也会成为我们发展的障碍。<br><br>　　（未完待续）<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:57:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：血债血偿！大国动手了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277091-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391790">　　该来的终于来了！<br><br>　　在巴以战局持续不休，俄乌战场硝烟弥漫之时，我们的近邻缅甸内战再次爆发引发了国人的极大关注，因为这场战争和我们息息相关。<br><br>　　10月27日，缅北果敢同盟军打着清除电诈的旗号，直接进军电诈猖獗泛滥的果敢老街，向盘踞在此地和缅甸军政府有着千丝万缕联系的果敢四大家族发起了猛攻，并要求其立即交出所有电诈分子，并且主动向中国自首。<br><br>　　在这里先给大家介绍一下，果敢同盟军是缅甸掸邦第一特区（果敢特区）的武装组织，该武装组织领导者为果敢特区主席彭家声，后来彭家声手下白所成、魏超仁等四员大将被缅军策反，背叛了彭家声，和缅甸军政府一起对彭家声下手，并将彭家声赶出了果敢。就是如今在果敢老街的四大家族。<br><br>　　实力不济的彭家声只能败走果敢，遁入山林长达十几年，直到前几年去世，也没能完成光复果敢的愿望。<br><br>　　而这一次，由彭家声的儿子彭德仁突然率领果敢同盟军重新又杀了回来，可以说果敢同盟军和果敢四大家族是新仇旧恨不死不休。<br><br>　　我们看到，重新出山的果敢同盟军不但配备了重型机枪，火箭炮，就连无人机这样的大杀器也被频频使用，并且一路攻城拔寨，打的四大家族的兵团望风而逃，就连派来增援的缅甸政府军也被打得落花流水，目前已经将电信诈骗的重灾区国敢老街团团包围。<br><br>　　而果敢同盟军这支在森林里面蛰伏了10多年的游击队军力提升如此迅速，也让缅甸军政府以及盘踞在果敢老街的四大诈骗家族个个是胆战心惊。<br><br>　　就在11月13日，另一个重磅消息传来，缅甸军政府派出支援的军机竟然都被击落了，由此可见，如今的果敢同盟军真的是鸟枪换炮了。<br><br>　　在果敢同盟军对老街的包围之下，岌岌可危的四大家族都慌了，今天，果敢四大家族之首的白家白所成发布紧急声明，坚决配合打击电诈分子，争取两三天之内将所有的电诈分子移交回国。<br><br>　　不要忘了，就在前几天还是这个白所成公开讲话，煽动电诈公司继续抵抗到底，并且声称白家有能力保护公司继续运营。由此可见这些电诈集团的幕后保护伞嚣张的是什么程度？<br><br>　　而如今面临生死存亡面前，四大家族都开始瑟瑟发抖了，都开始紧急自保了！只想问你们一句，你们早干嘛去了？<br><br>　　要知道，长期以来，缅北电诈猖獗，无数中国同胞被电诈分子坑的血本无归，养老钱看病钱通通被敲骨吸髓。<br><br>　　然而，对于中国提出的要求肃清缅北电诈分子的要求，盘踞在果敢老街的四大家族阳奉阴违，甚至公然站在了中国的对立面，公然为电诈分子保驾护航，更是爆发了卧虎山庄惨案（事件太过惨烈，可自行搜索）。<br><br>　　缅北武装势力的嚣张，彻底激怒了东方大国，一场以牙还牙斩草除根的行动开始了！<br><br>　　恰在此时，原来被四大家族背叛躲进深山打游击10多年的果敢同盟军突然横空杀出，打着清除电诈分子的旗号直接向缅北电诈大本营果敢老街发起了猛烈冲锋，并且一路攻城拔寨，所向披靡。<br><br>　　当前，果敢同盟军已经将果敢老街团团包围，并且将缅甸军政府派来的支援部队一次击溃，并且喊话支持电电诈分子的四大家族立即向中国自首。<br><br>　　昨天，中国一纸悬赏追捕缅北诈骗通缉令，也向外界传递出重大信号！<br><br>　　中国的这则通缉令，尤其是通缉卧虎山庄惨案中犯下累累罪行的明家多人，彻底打响了清除缅北电诈大清算的第一枪。<br><br>　　而在此前，四大家族当中多名重要成员纷纷落网被押往中国，就像被抓的四大家族成员在悔罪视频上说的，千万不要伤害中国人，他们会血债血偿，我们承担不起责任一样！龙有逆鳞触必诛之！<br><br>　　我们看到网络之上，还有大V说，果敢同盟军围攻老街是美国的阴谋，美国这是故意挑起事端，缅甸军政府才是打击电诈的主力军云云。<br><br>　　在这里我想说一下，缅北电诈持续多年，缅甸政府的打击力度去了哪里？如今在果敢同盟军的围攻之下，支持电诈的四大家族纷纷灰飞烟灭，要么投降，要么倒戈，要么被抓捕，大批电诈分子一夜落网。究竟谁是电诈分子的保护伞，难道还不一目了然吗？<br><br>　　谁打击电诈，谁对中国老百姓有利，我们就支持谁！<br><br>　　还是那句老话：犯我中华者，虽远必诛！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:54:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[李光满：对当前的世界形势与中美关系仍需保持高度警觉...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277090-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391789">　　一<br><br>　　大乱必然带来大变革，大变革必然带来大重组。<br><br>　　当前我们正处在一个大变革时代，我们需要弄清楚的是，是谁是什么力量在引领和推动这个剧烈变革时代的方向和趋势？是大国还是小国？是强国还是弱国？答案似乎是显而易见的，然而如果我们深入到现象背后，会发现事情显然没有那么简单。<br><br>　　随着苏联解体、冷战结束，美国独霸格局形成。正是在这个时候，美国学者提出了“历史终结论”。福山的意思是，随着冷战结束，人类政治历史发展已经到达终点，历史的发展只剩下一条路可走，那就是西方的“市场经济”和“民主政治”。这是一种以学术理论为武器参与国际政治的霸权思维，也正是这种“历史终结论”的历史叙事使整个美西方价值观站上了文明方向选择的制高点，这也正是美西方“新殖民主义”体系产生的一个重要理论来源，也是美西方对许多国家发动颜色革命并不断取得成功的有效理论武器。<br><br>　　然而“历史终结论”终归是一种带有殖民色彩、种族偏见、政治短视的理论，它所揭示的是美西方的傲慢、自私且自我的历史政治观，所代表和达的是美西方这些传统殖民主义国家的心理暗示和政治追求，是一种具有印度种性色彩的根本性秩序、思想和制度安排。此后，美西方在福山的“历史终结论”思想理念指引下，走上了一条妄自尊大、疯狂自恋的道路，陷入“历史终结”危机的恰恰美西方自己，当“历史终结论”陷入危机、面临终结的时候，历史也就来到了一个新的十字路口。<br><br>　　这次推动历史进入大争之世、动摇美国霸权的似乎是两个毫不起眼的组织发动的袭击事件。第一个是2001年9月11日基地组织袭击美国纽约世贸大厦，另一个是2023年10月7日哈马斯袭击以色列。如果我们把镜头拉远，向历史纵深观察，会发现这两次事件对世界历史的转折、对动摇整个美西方体系、对“历史终结论”的崩塌起到至关重要的作用。也许我们永远不会记得是谁组织了这两起袭击事件，但我们每个人都能感受到这两起事件给世界历史进程带来的震撼，这两次事件对世界的格局的影响远超俄乌战争，这或许是两个偶然事件，却有着标示历史走向的必然性。<br><br>　　911事件之后，美国开启了疯狂的战争模式，阿富汗战争、伊拉克战争、叙利亚战争、利比亚战争以及在乌克兰与俄罗斯的代理人战争，其结果是全面消耗了美国实力，使中国安全度过了苏联解体、冷战结束后的那一段最危险也最艰难时期，为中国稳定发展赢得了宝贵的机遇期。此后美国爆发2008年次贷危机，美国陷入难以自拔的债务陷阱，这一切的起点都是基地组织发动911事件后美国暴怒之下开启的战争模式。<br><br>　　最近发生的哈马斯袭击以色列事件虽然袭击的对象并不是美国本土而是以色列，但我们看到，美国对以色列的立场使美国陷入了一场道德和信用危机。以色列在全世界面前赤裸裸地对巴勒斯坦人民实施种灭绝式的屠杀却得到了美国的无条件无底线支持，使美国站到了全世界的对立面，也使美国站到了人类道德的审判席上。这次袭击给俄乌战争带来了重大影响，也给中美关系缓和带来了机遇。虽然美国政客一再宣称美国可以在中东、乌克兰和台海同时应对三场战争，但显然是在装腔作势，哈马斯袭击以色列事件彻底打乱了美国对俄罗斯和中国的战略节奏，虽然事件仍在发展过程中，我们还不能完全确定事件的后续走向和影响，但美国国家信用的彻底破产和犹太资本财团丑恶嘴脸的彻底暴露已经是可以预见的结果。如果说911事件使美国陷入了一场持续20年的战争消耗，那么哈马斯袭击以色列事件则使控制美国和以色列的犹太资本财团陷入了一次长期的信用消耗，这可以看作是一场人类历史更深刻变革的开始，是全世界摆脱犹太资本财团金融控制的开始。<br><br>　　二<br><br>　　现在我们需要对当前的世界形势有清醒的认识和准确的判断，需要进行一些历史和理论的思考，以看清911事件和哈马斯袭击以色列事件的现实价值和重大影响。<br><br>　　第一，从911袭击到哈马斯袭击以色列事件，我们看到中东地区是受美以压迫和苦难最深重同时也是反美最激进的地区，中东地区既是全球战争的火药桶，同时又是埋葬美以的坟墓。中东地区是美国发动战争、搞颜色革命最多的地区，同时也是反噬美国最剧烈的地区。美国给中东地区带来的是战争废墟、社会动乱和难民群体，直到今天美国对中东地区的渗透、干涉、控制、破坏仍然没有停止，使这个地区的灾难及人民所遭受的苦难仍然看不到尽头，就像今天我们所看到的以色列在加沙地带毫无人性的屠杀，这样的结果使得反抗美国和以色列的力量无休无止，无始无终，有如梦魇一般始终缠绕着美国和以色列。由此可见，911袭击事件和哈马斯袭击以色列事件产生的根源是美国和以色列犹太人自己，是美国自己杀死自己，成为自己的掘墓人。<br><br>　　第二，美西方往往以人权和民主自由对他国发动战争，然而美国在全球发动的所有战争没有一场战争具有正义性，也没有一场战争使遭受战争灾难的国家获得西方所标榜的所谓的人权和自由。美国发动战争都是基于自身的国家利益和国家战略而绝不是基于所谓的人权和自由。俄乌战争不仅是俄罗斯与乌克兰之间的战争，更是俄罗斯与美国之间的代理人战争，俄罗斯作为一个全球大国，在苏联解体后仍然遭到以美国为首的北约的战略挤压和战争威胁，使俄罗斯面临国家再次解体的巨大危机，俄乌战争是俄罗斯以国家命运与美国相搏，如果不反击，他们的背后将是国家再次解体、人民陷入沉重苦难的万丈深渊。俄乌战争的根源是美国领导的北约不断东扩、把俄罗斯这样的大国逼入死路。俄乌战争的真正策划者及背后操控者都是美国。现在随着战争进入持久消耗战，打败俄罗斯已无可能，美国及北约国家的反俄援乌联盟体系已开始崩溃。这场战争给美国带来了两个严重后果，一个是促成了中俄伊联手抗美，另一个是由于美国将俄罗斯剔除美元结算系统而使所有国家对美元霸权感到恐惧，由此加速了全球去美元化和去美国化进程。<br><br>　　第三，几年来，美国全力遏制、压迫、绞杀中国，结果如何呢？结果是中国的制造业越来越强大、产业链越来越完整、自主创新能力和产业升级能力越来越强，工业皇冠上的明珠一个又一个被中国突破，而这些都是美国逼出来的，华为在美国极限打压下仍然生产出Mate60 Pro手机和麒麟9000S芯片，标志着美国对中国的科技封锁全面失败。而军事上，美国对中国挑衅越厉害，在台湾问题上蹦得越高，中国各种军事装备的研制进度就越快，最终在一系列火箭、战舰、战机、导弹等武器装备上都快速实现了重大突破，在某些武器研制方面不仅赶上了美国，甚至还超过了美国。这些都表明美国对中国的封锁、禁运、打压最终成为了中国发展的动力和机遇，促成了中国自主创新能力和军事实力的极大提升，可以说现在的中国已经度过了最困难阶段，美国则逐渐陷入了战略被动中国在中美博弈中渐渐转为战略主动。<br><br>　　第四，拜登军事和外交的全球战略是重整联盟战略，利用联盟国家的集体力量全力遏制和绞杀中国、俄罗斯、伊朗等国家，但这一策略实施的结果却出乎拜登及整个西方预料。拜登三年的任期成功地让美国在全世界树立起三个强大的敌人，形成了三大战场。一是与俄罗斯在乌克兰打了一场代理人战争，本想通过这场代理人战争彻底解决俄罗斯问题，结果俄罗斯没有倒下，美国及整个西方却陷入了一场他们无法承受的持久消耗战。从现在战争进程看，乌克兰失败已是可以看得见的结果，美国已经无法取得这场代理人战争的胜利。二是拜登低估了中东正在发生的去美国化和去美元化的变革趋势，低估了中国在中东和解中的影响力。当中国主导斡旋伊朗与沙特和解并带动整个中东大和解的时候，美国也提出了两个方案，一个是印度-中东-欧洲能源贸易走廊，另一个是沙特与以色列和解，结果第一个方案让土耳其强烈不满，第二个方案引发爆了哈马斯对以色列的袭击。由于美国强力支持以色列对巴勒斯坦人的大屠杀而使美国再次陷入与整个阿拉伯世界为敌的战争困境，美国的中东战略彻底失败。三是从奥巴马到特朗普再到拜登，都把中国当作美国主要的战略对手，中美关系跌入建交以来的最低谷。拜登在三件事上彻底激怒了中国，第一个是佩洛西窜访台湾，第二个是美国以导弹击落飘到美国上空的中国民用气球，第三个是美国毫无信义，拒不落实中美元首在巴厘岛会晤时达成的共识。这三件事使中美之间几乎关闭了所有官方往来沟通渠道。中美两国进入冰冻状态使中美关系进入一种微妙而又危险的状态，这种状态使美国更受伤，美国最害怕的是中国突然以武力解放台湾，而中美军事联系渠道的中断使这一进程对美国来说变得不可控。因此美国急需要打开与中国交往的大门，这也是拜登急着想在旧金山与中国领导人会晤的心理。现在我们看到，拜登这个美国政坛老手，成功地将美国带进了三场冲突，而且这三场冲突分别发生在欧洲、中东、东亚。同时拜登还继续封锁制裁伊朗，这使得美国最大的三个战略对手中国、俄罗斯和伊朗走到了一起，这是基辛格最担心的结果，而拜登则成功地做成了对美国来说几乎是最坏的结果。拜登让美国面临三场对抗与冲突并成功让中俄伊结成统一战线，可以说功莫大焉。<br><br>　　第五，现在我们都会有一个疑问，美国越来越依赖美元量化宽松即利用美元作为世界货币的权力无限印刷美元，那么这种无锚定物的货币发行方式能长期持续支撑美国经济吗？能长期维护美国繁荣吗？2008年和2020年，美国先后进行了美元的四轮量化宽松和无限量化宽松，由此走上了依靠发行美元支撑美国经济和收割全球财富的不归路。现在美国国债已经达到33.7万亿美元，美国财长还表示，未来几年美国国债规模将会达到50万亿美元。当前美国以美元为武器收割全球财富有三大利器，第一大利器是掌控美元全球结算体系，如将伊朗和俄罗斯等反美国家剔除这一体系，使之从全球金融系统中消逝。第二大利器是像吸毒一样搞美元量化宽松，无限发行美元。第三大利器是通过加息和降息的潮汐效应收割全球财富。以上三大利器让全世界都对美元有一种恐惧感和憎恶感，既爱又恨还怕，几乎所有国家都有过遭受美元潮汐收割洗劫的痛苦经历，有些国家几十年发展所积累的财富一夜间被洗劫一空，重新跌入贫困深渊，几乎所有国家都知道美元是一道绞索，却又不得不一次又一次将国家的头颅伸进这个绞索。正是在这一状态下，全球开启了去美元化进程。去美元化进程从俄罗斯和伊朗开始，拉美、东盟、中东、非洲许多国家纷纷加入这一进程。如果全世界所有南方国家都参与这一去美元化进程，那么美元霸权会不会崩盘？世界上没有永恒的霸主，当美国军事力量无法支撑美元霸权，当无限量化宽松开始反噬美国肌体，我相信，已经变成全球财富收割机的美元霸权终会有崩溃的那一天。现在美国学者正在为美元泡沫、美元无限量化宽松进行理论上的包装，使之理论化、合法化，我们的学者应该戳穿美国虚伪的谎言，揭穿美元无限量化宽松就是美国搞的一个庞氏骗局，以加速美元霸权的彻底破产，现在随着美国国家信用破产，美元霸权已经坠开始摇摇欲坠。<br><br>　　第六，现在有一个很热门的词叫南方国家，南方国家指的是发展中国家或第三世界国家。我们看到许多国家热切期待加入金砖国家组织和上合组织，在中国积极斡旋下，伊朗与沙特和解并由此带动整个阿拉伯世界大和解，美国已经无法控制中东局势，当下拉丁美洲已经出现去美国化、去美元化大势，随着法国同意从尼日尔扩军，非洲也出现一波去“新殖民主义”浪潮。以上这些大势的出现是基于一个基本的现实，那就是整个美西方在全球财富体系中的占比大幅降低，而南方国家特别是新兴经济体在全球财富体系中的占比逐年增加，在全球GDP排名前十名和前二十名国家中，南方国家越来越多，而且排名越来越靠前，像印度、巴西等国都大幅超过了前殖民宗主国。由此我们发现，广大南方国家正在挣脱美西方的“新殖民主义”体系，并由此形成了当今世界最大的发展趋势和变革力量。反观曾经不可一世的七国集团则越来越无法主导全球经济走向，世界正在走向一个重要转折点，美西方所谓基于规则的秩序正在走向破产，而以南方国家为主体的新的世界秩序正在形成。<br><br>　　三<br><br>　　现在我们再捋一捋当前的中美关系到底是怎么回事。<br><br>　　第一，最近这段时间，中美双边关系出现了缓和迹象。双方开启了久违的双边外交，以及各层级的外交、经济、军事沟通、交流，而且已经确定两国元首将在美国旧金山会晤，两国元首将就事关中美关系的战略性、全局性、方向性问题，以及事关世界和平与发展的重大问题深入沟通。<br><br>　　第二，说中美关系出现缓和迹象是比较准确的，缓和是相对于紧张而言的，前一段中美关系十分紧张，中美之间几乎中断了所有军事、外交、经济领域的交往与沟通，这对世界上两个最大国家的关系而言是十分危险的。造成这种危险状态的原因主要有三个，一是2022年8月时任美国众议院议长佩洛西窜访台湾，二是今年2月美国对中国民用气球飘到美国上空一事作出过度反应，三是美国并没有落实去年中美元首巴厘岛会晤达成的共识。现在美国显然已经意识到与中国关系冷冻对美国并不利，而且会使中美之间处于一种随时可能爆发冲突的危险状态，国际局势加速变革也使美国处于非常不利的状态，这使得拜登对缓和与中国的关系产生了一种焦虑感和紧迫感。<br><br>　　第三，但我们应该注意的是，拜登到底是有与中国缓和关系的意愿还是一种策略性的手段还有待观察。从目前来看，拜登政府并没有任何与中国恢复正常关系的诚意，更没有行动。美国是否真的想与中国缓和关系，我想可以看以下几个方面：一是看美国是否继续向台湾提供军援或继续对台军售，继续军事武装台湾。不能光看美国喊不支持台独的口号，而要看美国是否真的有不支持台独的行动。二是看美国是否继续支持菲律宾在我国南海仁爱礁、黄岩岛挑衅中国领土主权，制造南海冲突，破坏中国与东盟国家的关系。三是看美国是否继续与日本和韩国一起激化朝鲜半岛矛盾，对朝鲜进行军事和战争威胁，搞乱半岛局势。四是看美国是否继续以日本和韩国为跳板将北约向亚太东扩，从军事上威胁中国，是否继续派军机军舰到中国周边侦察挑衅。五是看美国是否继续在高科技领域对中国实施封锁和禁运，向中国境外转移产业链，是否继续对中国搞所谓的“去风险化”。如果美国确实在以上五个方面有改善关系的行动，那么就可以认为美国确实在改善中美关系，如果不是，那么我们就有必要保持高度警觉和战略清醒。<br><br>　　第四，当前美国仍然将中国视为主要战略对手，美国所有的国家战略、军事安全战略、核战略都是以中国为主要敌人确定的，如果美国不改变对中国的战略定位，不改变将中国与俄罗斯、伊朗、朝鲜和恐怖组织一起定义为邪恶国家，那么中美关系就不可能得到实质性改善，美国对中国所表现出来的改善关系的表象就只是一种策略性的、暂时性的需要，而不是真诚的、持久的、长期的、战略性的。从现在美国的种种表现来看，目前的中美关系没有得到任何实质性的改善。<br><br>　　第五，我判断，美国确定的对中国竞争与对抗战略将会是美国的长期国家战略。从目前看，中美关系暂时的缓和是可能的，但长期和解则还没有可能，更不可能和好，这是由美国霸权思维、本性和国家战略及国家利益所决定的。我们希望中美关系得到改善与缓和，使两个大国的关系不至于恶化到爆发严重冲突甚至战争的地步，缓和与改善关系是管控两国不至于进一步恶化到不可控的需要，也是全球发展、安全、稳定的需要。我可以肯定，要使中美两国关系有实质性的改善，不是拜登所能做到的，拜登从骨子里就是一个强硬的反华分子，他可以伪装，但他的行为一定会暴露他的真实思想。有一点我们应该特别注意，拜登是近几任美国总统中唯一没有与中国领导人实现互访的总统，特朗普与中国关系那么紧张，也曾与中国领导人进行过互访，而拜登已经到了任期的后期都没有与中国领导人实现互访，这很说明问题。没有访问过中国，说明他对中国充满强烈的敌意，干了许多中国人民不喜欢、不满意、对中国十分有害的事，这种美国总统你会相信他能真诚的改善与中国的关系？大国外交，讲的是国家诚信，对于一个与之达成共识转身就忘的美国总统，你能相信他多少呢？<br><br>　　四<br><br>　　美国仍然是世界上最强大的国家，但我们应该相信，世界格局正在发生重大的根本性的变革，美国霸权及美西方的“新殖民主义”体系正在动摇，一个基于新的全球秩序的根本性的变革正在发生。不破不立，大破大立，这是历史的规律，也是当下全球格局的走势。<br><br>　　就在旧金山APEC峰会即将举行前的11月10日，美国突然发布了美空军下一代轰炸机B-21“突袭者”首飞成功的消息。显然美国依然想保持对全球的军事战略统治力，同时也是对中国给出的某种暗示，这种暗示让我们看到在中美关系出现缓和迹象的时候，隐藏在背后的更加激烈的战略竞争与军事对抗正在进行，激烈的对抗与战争的冲动不是一次会晤就可以解决的。因此对当前的国际形势、中美关系我们要保持谨慎乐观、高度警觉和战略清醒，对美国这个国家我们仍然要以防犯为主，以斗争为主，以保持强大的国家实力、科技创新能力、战略威慑能力和打赢战争能力为主。<br><br>　　中美之间没有无缘无故的爱。我们从俄乌战争和巴以战争可以看出，美国这个国家以及站在美国背后的资本财团都是噬血的，都是残暴无情的吸血鬼，都是从不讲道德慈悲的战争贩子，都是虚伪、邪恶和野蛮的殖民主义者。对这些国家和势力，除了强大的实力和坚决的斗争，我们千万不可相信别的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:53:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：伊朗和沙特的亲密接触]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277089-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391788">　　双十一那天，中国人在想着还有啥要买，地球村则发生了一件有趣之事—伊朗和沙特来了一场亲密接触，伊朗总统莱希与沙特王储进行会晤。<br><br>　　这是2012年以来，伊朗总统首次到访沙特。<br><br>　　这是沙特与伊朗2016年断绝外交关系后，两国高层首次亲密接触。<br><br>　　这是今年春天，两国代表在中国斡旋下正式恢复外交关系之后，两国高层首次就中东重大问题（巴以战争）交换意见。<br><br>　　如你所知，沙特是逊尼派旗帜，伊朗是什叶派老大，两国在中东有着举足轻重的地位，同时也是产油大国。<br><br>　　两国斗，则中东乱。<br><br>　　两国和，则中东战火少一半。<br><br>　　所以舆论界认为，两国这次亲密接触，有助于阿拉伯和伊斯兰国家就诸多地区和国际问题形成统一立场。<br><br>　　这个所谓的诸多问题，目前看主要就是巴以战争。<br><br>　　现在以色列国防军进入加沙地带，扬言要把哈马斯清除。虽然诸多伊斯兰国家不喜欢哈马斯，但以色列国防军的行为，让很多伊斯兰群众和国家愤怒。<br><br>　　作为经常以伊斯兰世界大哥自居的沙特，这种情况下自然要站出来，展示一下伊斯兰大哥的姿态。毕竟论信仰群体，沙特的穆斯林人数最多，其中大部分又是逊尼派信徒。<br><br>　　前不久小萨勒曼牵头召开阿拉伯-东盟峰会，拉着东盟发了一纸谴责以色列的声明。不过那个不痛不痒的声明，并没有起到什么效果。<br><br>　　这次小萨勒曼又牵头举办阿拉伯-伊斯兰国家领导人联合特别峰会，商讨关于巴勒斯坦的问题。这个大会的主旨，意在展示伊斯兰国家的态度、团结和力量。莱西这次沙特之行，既然为参加峰会，也为出访沙特。<br><br>　　大会的规模非常大。因为全世界有57个伊斯兰国家，他们试图用团结而强大的呼声让以色列知难而退。<br><br>　　参会的人数虽多，但大部分都是重在参与，真正重要的人物只有七个，就是合影站在前排的那几位。<br><br>　　首先是小萨勒曼，东道主，也是未来很多年沙特的话事人。<br><br>　　其次是阿巴斯，名义上是巴勒斯坦总统，也是沙特等很多伊斯兰国家认可的巴勒斯坦代表人。不过他现在的处境颇为尴尬。<br><br>　　第三便是莱希与埃尔多安，代表什叶派的伊朗和以奥斯曼帝国自居的土耳其都是中东大国，也是伊斯兰世界不可忽视的存在。<br><br>　　第四便是约旦国王阿卜杜拉二世、埃及总统塞西、叙利亚总统阿萨德。这几位是巴勒斯坦的邻居，也是最有可能给巴勒斯坦提供实质帮助之人。<br><br>　　这些伊斯兰世界的大人物们开会时表现得很愤怒。<br><br>　　沙特王储小萨勒曼表态，我们正面临一场人道主义灾难，沙特谴责并断然拒绝“这场针对我们巴勒斯坦兄弟的野蛮战争”。<br><br>　　土耳其总统埃尔多安主要是骂人：“总是在谈论人权和自由的西方国家，却对巴勒斯坦土地上正在发生的大屠杀保持沉默，真是一种耻辱。”<br><br>　　巴勒斯坦总统阿巴斯痛斥：巴勒斯坦人正面临一场“种族灭绝战争”，美国对以色列影响最大，有责任结束以色列的“侵略”。<br><br>　　伊朗总统莱希摆出了最为强硬的姿态：痛斥美国和以色列，明确支持哈马斯，“除了抵抗以色列，别无他法。我们亲吻哈马斯对以色列的抵抗。”<br><br>　　莱希呼吁，所有伊斯兰国家政府，都应将以色列军队列为“恐怖组织”，同时断绝与以色列的一切政治和经济关系。<br><br>　　莱希还表示，应该优先考虑贸易抵制，尤其是能源领域，不仅对以色列，还要对美国，因为“美国政府是（以色列在加沙）罪行的指挥官和主要帮凶”。<br><br>　　如此等等，可谓是激情澎湃。<br><br>　　说实话，如果全世界57个伊斯兰国家（横跨中东、中亚、南亚、东南亚、非洲等）团结起来，世界上没有任何国家是他们的对手，他们可以卡住任何国家的喉咙。<br><br>　　如果全世界20多亿穆斯林（还在持续高速增长中）真正团结一致，足以让世界颤抖。考虑到基督文明圈与华夏文明圈人口逐渐老龄化，穆斯林的影响力会越来越大。<br><br>　　然而要那么多国家和人口团结起来，简直是难如登天。为什么不能团结呢？首先他们自己找不到团结的方式，没有一个让人信服的带头大哥。其次其他大国不允许他们团结起来。<br><br>　　好吧，言归正传，峰会群雄经过一番讨论之后，沙特外长郑重宣读了阿拉伯-伊斯兰峰会就巴以冲突达成的重大共识：<br><br>　　1、申明巴勒斯坦事业的核心地位，将竭尽全力实现两个方案，建立按照1967年6月4日决定的独立巴勒斯坦主权国家，其首都是圣城耶路撒冷。<br><br>　　2、决定谴责以色列对加沙地带的侵略以及殖民占领者在此期间对包括东耶路撒冷在内的被占领西岸的巴勒斯坦人民犯下的战争罪行。<br><br>　　3、拒绝将这场复仇描述为自卫，并拒绝以任何借口为其辩护。<br><br>　　4、决定采取行动解除对加沙的围困，强制阿拉伯、伊斯兰和国际人道主义援助车队立即进入加沙地带。<br><br>　　5、支持阿拉伯埃及共和国为应对以色列残暴侵略加沙的后果而采取的一切步骤，并支持其以立即、可持续和充分的方式向加沙地带提供援助的努力。<br><br>　　6、要求安理会做出果断和具有约束力的决定制止侵略，并考虑不采取行动的国家是以色列能够继续其残暴侵略等非法行径的共谋。<br><br>　　7、要求所有国家停止向占领当局出口武器和弹药。<br><br>　　8、要求安理会立即通过决议谴责以色列一切违反国际法的行为。<br><br>　　9、请国际刑事法院总检察长完成对以色列在包括东耶路撒冷在内的所有巴勒斯坦被占领土上对巴勒斯坦人民犯下的战争罪和危害人类罪的调查。<br><br>　　10、建立两个专门的法律监测单位，记录以色列自2023 年10月7日以来在加沙地带犯下的罪行，并就占领国犯下的所有罪行准备法律诉讼权力。<br><br>　　11、指派两个秘书处设立两个媒体监测单位，记录占领当局所有罪行，并建立发布这些罪行并揭露其非法和不人道做法的数字媒体平台。<br><br>　　12、完全和绝对拒绝并集体回应任何对巴勒斯坦人民进行个人或集体强迫转移、强迫流离失所、流放或驱逐的企图，这是一条红线和战争罪。<br><br>　　这些所谓的重大声明，看似内容很多，但关键点就几个：<br><br>　　第一个关键点，向各方呼吁。<br><br>　　呼吁安理会采取行动<br><br>　　呼吁国际法庭采取行动<br><br>　　呼吁别国不要给以色列武器<br><br>　　呼吁媒体揭露以色列的罪行。<br><br>　　如此等等。大家试想，如果呼吁有用，那么战争就不会爆发。既然战争已经爆发，那呼吁其实就没啥用。<br><br>　　第二个关键词，支持法塔赫代表巴勒斯坦。<br><br>　　这个没啥好解释的，大家看开会照片，阿巴斯站在小萨勒曼旁边就知道了。除了伊朗总统莱希的讲话之外，很少有人提支持哈马斯。<br><br>　　如果伊斯兰世界继续支持法塔赫，那么哈马斯必然更加孤立。当然，不支持哈马斯，就不会和以色列发生对抗。<br><br>　　第三个关键点，几条关键的建议被否决：<br><br>　　比如石油禁运<br><br>　　比如防止利用美国在阿拉伯国家的军事基地向以色列供应武器<br><br>　　比如冻结阿拉伯与以色列的外交、经济、安全和军事关系<br><br>　　这几条都是伊朗提出来的，但被沙特、约旦、阿联酋、埃及否决了。这几条如果真的实施，确实可以对以色列和美国产生不小的影响力。但为什么要被否决呢？<br><br>　　伊朗提出这些条件很容易理解。因为伊朗被以色列针对、被美国制裁，本身石油不好卖、武器不好买。提出这些条件，相当于给以色列和美国上眼药。<br><br>　　但沙特等国不可能同意。石油禁运，一方面会导致能源市场波动，可能让自己受损失；另一方面会惹恼美国、欧洲、印度和日本，这就得不偿失了。<br><br>　　至于禁止美国使用中东军事基地，那就更搞笑了，沙特等国有美国驻军，每年从美国购买大量高科技武器，在国防安全上本来就依赖美国。这方面他们万万不敢得罪美国的。如果失去美国当靠山，沙特可能会被伊朗的小弟（胡塞武装）直接威胁。对阿拉伯国家来说，他们宁愿向美国低头，也不可能向伊朗低头。<br><br>　　埃及不愿意得罪以色列，是因为在农业方面比较依赖以色列和美国。<br><br>　　简而言之，这是一个成功的大会，各国领导人都向各自的选民传达了自己的强硬立场和对巴勒斯坦的支持。至于对以色列的影响，那要等下一次开会再说。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:52:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：软耙耙]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277086-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391785">　　十一月十一号，中东国家终于集体亮相了。本来，这应该是一个召开阿拉伯国家峰会的日子，但因为目前加沙危机，阿拉伯国家自身显然不够胆量去摸美国这只老虎的屁股，所以就把阿拉伯国家峰会开成了一次扩大会议，就叫做阿拉伯-伊斯兰国家特别峰会。于是，自称是突厥人后代的土耳其，一向以波斯身份为傲的伊朗，就通通被扩大进来了。（这也算是伊斯兰世界里的两个好手）。这也实现了伊朗总统十一年来的首次到访沙特。当伊朗总统莱希握住沙特王储小萨勒曼的手时，心中的感概一定是万千的。<br><br>　　本次峰会通过的决议，发出了阿拉伯-伊斯兰国家在巴以冲突问题上的共同声音，即谴责以色列强迫巴勒斯坦人迁移的企图，要求联合国安理会通过有约束力的决议以制止以色列对加沙地带的进攻，要求所有国家停止向以色列出口武器弹药，要求打破对加沙地带的围困并立即向该地运送人道救援物资。<br><br>　　看到了吧，这份决议的主要内容都是要求他国或国际组织，谴责以色列。看不到一丝半点的他们自己需要做些什么的内容。这让我想起了鲁迅先生的《友邦惊诧论》，当年国民政府也是希冀国联来为中国主持公道的，但最后呢？半个华夏沦入倭寇之手，如果不是中华儿女奋不顾身，如今的国联，恐怕早就没有了中国这个名字。八十多年前的历史经验告诉我们，国联只是和平时的一纸平安符，真到了乱世，指望这个平安符是没有什么用的。但是，如今的阿拉伯世界似乎还是没有明白这个道理。<br><br>　　伊朗总统莱希倒是发表了一番言词激烈，战意昂扬的言论，但是没啥用，他的请战书完全没有体现在最终的联合声明里。作为伊朗以及他所带领的一众弟兄们，其实已经做得很到位了，也门胡塞武装，叙利亚政府，黎巴嫩真主党以及伊朗自己，都已经向以色列和美国展示了自己的态度，也门胡塞武装甚至还干掉了一架美国的死神无人机，其发射的导弹也有打进以色列境内的消息，黎巴嫩真主党和叙利亚都已经向以色列展开过规模不等的攻击，但是，这些本就在美以的意料之内，并不足以震慑以色列，真正能够让以色列担心的其实还是沙特，埃及以及土耳其等国的态度。如果他们真的能够强硬一点，以色列收手的可能性就会大大增加，如果他们能够有所动作，那么美国也得想办法出来平事儿。<br><br>　　可惜，完全没有，非但没有，这次好不容易攒起来的阿拉伯-伊斯兰峰会，最终呈现的还是一副软耙耙的怂样。这就不能怪以色列看不起这群中东王爷们了。打又不敢打，喊又不敢大声，以色列要是不放马踏平加沙都对不起这群软耙耙的王爷们。<br><br>　　王爷们自然也有苦衷，好好的日子谁不想平平安安地过？加沙这件事，最终倒霉和牺牲的也就是巴勒斯坦人，即便这次各国团结硬刚一下，就能让巴以实现永久和平吗？王爷们没有这个底气，似乎也看不到这个希望。自然也就不愿付出代价。<br><br>　　当然，王爷们这样做也有其合理且阴暗的解释的。那就是以色列人这次在加沙闹的很大，造成加沙一万多人死亡。加沙的目前就如人间炼狱，而发达的视频媒体又让这座炼狱几乎完整地呈现再世人面前。这副惨状让全球大不部分国家和民众都看到了以色列的残暴，全球反犹的浪潮一浪高过一浪。试想，如果中东各国此时出手，那么以色列的残暴就一定会背定义为互殴，而对互殴的处理结果是大家都知道的。所以，王爷们不出手，也许觉得这样才能让犹太人付出最大的代价吧。只不过，可怜了加沙的那些妇孺儿童，悲惨民众。这大概也是这篇软耙耙联合声明的源起所在了，否则，真的没有办法来帮王爷们的作为洗地。<br><br>　　王爷们的心思如此，加沙的境遇也就可想而知了。如今，加沙北部的战况还在激烈地进行中，但哈马斯能够撑住的时间却并不多。虽然以色列这次进攻加沙付出了比2014年多出数倍的代价，但最终拿下加沙北部的可能性却已经大了很多。这次以色列是铁了心要拿下加沙北部，除非王爷们能够雄起。但眼下，雄起的只是一篇软耙耙的声明。这简直就是在刺激以色列进一步动手的欲望啊。我想，莱希总统一定是带着失望和不屑离开沙特的。失望于这群不争气的伊斯兰兄弟，不屑于这群不争气的伊斯兰兄弟。但又能怎样呢？指望哈马斯再多撑一段时间吗？内外隔绝之下，无差别攻击之下，我不认为哈马斯还能撑多长时间。<br><br>　　当然，即便最终哈马斯失守加沙北部，这次战争也是具备非凡积极意义的。最起码，现在就连中国的大妈也在对犹太人及以色列这个国家吐口水。更对美国这个背后帮凶认清了真面目。也对中国所处的和平环境感到了幸福和自豪，由此产生的珍惜与爱国之情更是让人欣慰。而西方民众也在这次战争的现场直播中，把此前对犹太人的愧疚和同情变成了谴责与排斥。再这么下去，犹太人离下一个流浪季节也就不远了，而美国人因为对以色列的庇护，也导致其自身的威望大减，国际话语权下降。这些都是好迹象，只是，巴勒斯坦人为此付出的代价未免也太过惨重了。值与不值，或者就看你站在什么角度来看了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:45:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：英国，彻底变天了！以色列大难临头！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277083-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391782">　　不知不觉！<br><br>　　这两天的英国成了世界舆论的中心，一场数10万人的大游行，让整个世界见证了国际社会对以色列大屠杀的愤怒之声。<br><br>　　就在今天，同样还是英国，传来了英国内政大臣苏拉·布雷弗曼被解职的消息！<br><br>　　这名英国内政大臣是一名以色列的极端支持者，并且公开在社交平台上直接怒骂支持巴勒斯坦的抗议者为暴徒，无端指责英国警方偏袒支持巴勒斯坦的抗议民众。<br><br>　　自言论一出，引发英国民众普遍的愤怒，英国各界纷纷发出要求布雷弗曼下台走人的呼声。面对舆论的愤怒之声，同样支持以色列的英国首相苏纳克只得挥泪斩马谡，将苏拉·布雷弗曼直接给解职了。<br><br>　　请记住，这是首位支持以色列的西方高官被民众给赶下台！<br><br>　　英国内政大臣被赶下台，是英国乃至于西方国家对待以色列态度转变极其重要的一个风向标，那就是整个西方国家都对如今的以色列在加沙疯狂滥杀无辜的行为忍无可忍了！<br><br>　　要知道，自巴以战争爆发之后，英国首相苏纳克那是屁颠屁颠的紧随着美国的脚步也来到了以色列，对以色列表达了最坚定的支持。<br><br>　　为了支持以色列，在美国、英国、法国等国家甚至不允许民众在抗议示威游行当中出现巴勒斯坦的旗帜，否则都将会遭到逮捕。<br><br>　　而在犹太是资本掌控的美国最大的社交平台脸书，支持巴勒斯坦的账号都会被封禁，言论自由，在西方成了一个赤裸裸的笑话。<br><br>　　两名欧洲议员就是因为仗义执言说了句实话，竟然直接被欧洲议会暂停了职务。<br><br>　　在美国支持以色列更是成了政治正确的不二选择，如果有政客替巴勒斯坦说话，那就立即会遭到围攻。一名美国议员就是因为支持巴勒斯坦谴责以色列的滥杀无辜，竟然被议会通过了谴责议案。<br><br>　　但是，这一次美国，英国，法国，德国乃至于整个西方都彻底的被打脸了！<br><br>　　被西方支持的以色列对在加沙对巴勒斯坦民众的疯狂杀戮，残忍程度超出了整个世界的预料。他们不但炸民居、炸医院，还公然轰炸联合国的难民营和联合国救援加沙的车队，据联合国透露，仅在在以色列轰炸之下遇难的联合国工作人员就达上百人。<br><br>　　而以色列在加沙展开军事的行动一个月以来，加沙的巴勒斯坦人就有1万多人死在了以色列的轰炸之下，这其中4000多人都是儿童。<br><br>　　在21世纪的今天，一个国家公然对另一个国家进行这种种族灭绝式的屠杀行动，以色列在公然践踏着这个世界的底线。<br><br>　　更有甚者，就连报道真相的记者也成了以色列追杀的目标，巴以战争刚刚开打一个多月，就有50多名各国记者阵亡，这超过二战以来所有战争的总和。<br><br>　　以色列的疯狂，让一些本来支持以色列的媒体也开始认清以色列的残酷一面。<br><br>　　尽管犹太资本强大，到了掌控美国可以只手遮天的地步，但是在互联网的今天，以色列残酷杀戮的一幕还是通过网络传遍世界的每一个角落。不但阿拉伯国家震惊了，就连一些原先站队以色列的西方国家也彻底的被震惊了。<br><br>　　美英等西方国家纷纷转向，这些国家的民众支持巴勒斯坦的声音也空前高涨，强大的民意让这些国家的政客们不得不开始收敛起支持以色列的态度，并且开始和以色列做悄然切割了。<br><br>　　尤其是这一次亲以色列的英国内政部长直接被英国民众给赶下台，以及英国爆发的数10万人支持巴勒斯坦的超级大游行，都在表明西方国家在对待以色列的态度上已经发生了明显转变。<br><br>　　在上一篇文章当中给大家说到了，美国军方也已经对以色列的滥杀无辜表示了担忧，与此同时，美国国务卿布林肯也是态度发生悄然转变，而在美国国内，对以色列总理内塔尼亚胡的批评是更是不绝于耳，以色列数十年来一直维系的犹太受害者的形象也彻底的崩塌了。<br><br>　　迫于国际国内民众强大的压力，这一次双手沾满巴勒斯坦人鲜血的以色列总理内塔尼亚胡极有可能会成为这次巴以战争的替罪羊，最终难逃被赶下台被清算的命运！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:42:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：战斗机被击落，为什么缅北不愿意跟缅南搭伙过...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277081-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391780">　　在中国的舆论界，每天都有一群大V在说，美国要崩溃了，美国要解体了，德克萨斯州要独立，加州要独立之类的谎言，来挣点流量钱。其实，真正要解体，想要独立成多个国家的地区距离我们不远，就在缅北。<br><br>　　刚刚，缅北克伦尼民族防卫军就用高射机枪击落了一架缅军战斗机，幸好飞行员成功跳伞，不然就是机毁人亡了。这架战斗机是中国制造的一款老旧K-8教练机，服役于1994年，距今已经30年了。K-8教练机先后出口过巴基斯坦、缅甸和埃及等14个国，累计外销超过300架，是一款非常成功的出口型教练机。<br><br>　　K-8教练机作为战斗机使用，其实是不太合适的。它是一款廉价的飞行员训练机，可以满足全部的基础飞行科目和一部分的高级飞行科目。一名飞行员在K-8教练机上完成训练后，就可以独立飞行歼-6、强-5、幻影-III、幻影-V等二代飞机。如果要飞F-16、F-18、幻影-2000等三代机，K-8是不够用的。<br><br>　　也就是说，K-8主要是一款二代机教练机。它的优势是，便宜好用，1000万美元一架。刚入学的飞行员可以先从K-8开始训练，把K-8上的飞行科目都练熟了后，再去学习JL-9教练机，就能飞歼-10C、歼-16等三代机了。因此，K-8主要是卖给一些军费较少的穷国，他们的空军实力不强，军费也比较少，但空军不能没有。<br><br>　　缅甸就有17架枭龙战斗机、25架歼-7、25架歼-6、21架强-5C攻击机以及50架K-8教练机。缅甸空军的主力战斗机也就26架米格-29，其他都是从中国进口的二代机了。因K-8教练机太多了，也就出现在了缅北战场上。它被击落，可以说是一点儿也不意外。中国不是没有好飞机，只是缅甸空军买不起罢了。<br><br>　　缅甸一年的军费预算才23亿美元，还要切成三分，分为海陆空三军。其中，缅甸陆军要拿走大头，真正留给缅甸空军的钱就没多少了。因米格-29也慢慢老化了，缅甸军方铆足了劲，才从俄罗斯进口6架苏-30战斗机，已交付2架。这2架苏-30就是缅甸空军的超级底牌了。<br><br>　　击落K-8教练机的也不是什么强大武装，而是一支刚刚成立两年的克伦尼邦地方武装，它的全称叫克伦尼民族防卫军。这支部队是一支反敏昂莱武装，是因为敏昂莱发动军事政变，他们才成立的。虽然成立才2年，却发展迅速，组建了22个营，控制6个军事据点。在克伦尼邦，除了城市据点被军政府占领外，其他广阔的农村山区，均被克伦尼民族防卫军控制。<br><br>　　这是典型的农村包围城市。因敏昂莱军政府不得人心，屡战屡败，缅甸高层已经很是担心，缅甸正在面临分裂的危险。虽然缅甸距离中国很近，但绝大部分中国人对缅甸并不了解。<br><br>　　缅甸和美国一样，是一个联邦制国家。联邦制国家有一个特点，各邦地方政府拥有极高的自治权，甚至包括脱离联邦，独立建国的权力。在美国刚成立的时候，美国宪法就规定，各州拥有退出美利坚合众国的自决权。但在实际操作中，一般是很难得到联邦政府支持的。美国南北战争时期，就是美国面临分裂瓦解，最危险的时期。北方联军打败了南方联军，从而真正完成了美国的统一，也真正完成了美国的中央集权。<br><br>　　但缅甸不同，它是一个松散的联邦。为了拉拢缅北各个少数民族加入缅甸联邦，缅甸国父昂山将军特地搞了一份《彬龙协议》。这个彬龙协议就规定，缅北各少数民族有权退出缅甸，独立建国。为什么缅北会有这么多军阀？主要有两个原因：<br><br>　　一是，他们手握《彬龙协议》，有独立的法律依据。当初，本来就是凑在一起过日子，但后来发现，南方的大缅族欺负北方少数民族，那就不要一起搭伙了。于是，缅北各大少数民族武装，就纷纷拥兵割据。眼下割据，是因为缅甸政府军处于强势地位。但如果缅甸政府军打不过地方武装，那缅北各个军阀，独立建国，是毫不犹豫的。<br><br>　　二是，缅甸没有完成中央集权，在缅甸版本的南北战争中，缅甸政府军只能取得战术上的胜利，无法实质统一缅北。一个弱势的联邦政府，根本无法对各邦地方政府形成强大统治力。而今的局势更为糟糕，居住在缅南缅族自己分裂，内斗，让缅北军阀钻了空子，迅速崛起。缅北的地方武装没有变弱，反而更强了。<br><br>　　若是缅北战事进一步扩大，从缅北打到缅南，那缅甸最后还能不能维持统一，就不好说了。佤邦、掸邦、克伦邦、克钦邦，都是拥兵数万的一方枭雄，让他们跟着缅甸联邦政府越混越穷，还不如自己单干。<br><br>　　任何一个国家，脱离了中央集权，都会带来军阀林立，混战不止。老百姓如浮萍漂泊，命如草芥，一条细细的中缅边界线，就足以拆成两个世界。<br><br>　　中国有很多不足之处，但从安全角度来看，却称得上是一方温暖的港湾。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:35:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[乌鸦校尉：不管美国在哪扶植傀儡政权，我以色列一定帮...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277080-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391779">　　1947年4月28日，正在纽约出席联合国大会的苏联副外交人民委员葛罗米柯收到了来自莫斯科的一封电报。在档案中看不到这封电报的发电人是谁，但是内容很清楚：<br><br>　　我们必须要考虑到犹太民族在整个第二次世界大战中经历了空前的灾难……应该准备好两种不同的方案： 第一种方案是建立一个包含两个民族的二元制国家，第二种方案是把巴勒斯坦分成一个犹太国和一个阿拉伯国。如果考虑到第一种方案因为阿犹关系恶化而无法施行，那么就应该考虑第二种方案。<br><br>　　这说明，当时苏联在巴勒斯坦问题上，站在了犹太复国主义者一边。<br><br>　　从历史来看，苏联这个行为十分反常。列宁对于“崩得”（俄罗斯犹太工人总联盟，是社会民主工党内部的犹太组织）素无好感，崩得也对列宁颇有意见，所以在1906年举行的俄国社会民主工党第四次代表大会上，崩得支持孟什维克派，反对布尔什维克派。斯大林尽管也是民族独立的支持者，但却不认为犹太人是一个民族。<br><br>　　对于曾经同属社会民主工党的崩得，布尔什维克都是这个态度，对于犹太复国主义者，他们自然是深恶痛绝的。十月革命后，布尔什维克将崩得宣布为非法组织，予以取缔，批判犹太复国主义更是成为了苏联的一种习惯。<br><br>　　可是，为什么等到1947年，苏联却大力支持起了犹太复国主义呢？<br><br>　　这话虽然可以用“二战中犹太人的苦难”说辞装点得冠冕堂皇，但真正的驱动因素，自然是现实利益。<br><br>　　丘吉尔曾说，如果希特勒入侵地狱，那英国就和撒旦结盟。丘吉尔这么说只是口嗨，斯大林却是真的这么干了。当苏德关系最终破裂，苏联直面纳粹德国的大举入侵，斯大林很快转向，不再批判犹太复国主义，反而在国际范围内大力与之合作。<br><br>　　二战结束后，苏联在巴勒斯坦问题上维持了战时的立场，支持将巴勒斯坦分为一个犹太国和一个阿拉伯国。<br><br>　　另一方面，斯大林还有自己的小九九，虽然可能跟多数普通人的脑回路大不相同。<br><br>　　他不是不知道这个“犹太国”将来必然倒向美国一方。相反，他非常清楚这个未来的以色列国将会成为美帝霸权在中东的抓手，他更明白这个犹太国家将与阿拉伯国家普遍交恶。但斯大林决定将计就计，支持这个以色列国的建立，以此刺激阿拉伯国家的反美情绪，让它们倒向苏联。<br><br>　　可以说，斯大林这波儿是在大气层了。<br><br>　　不过，现实总是比最大胆的预言家所预言的还要荒诞，如果斯大林多活个20年，他可能会更加难受，想多叫几个医生来。因为，尽管斯大林成功预测了以色列与美国及阿拉伯国家的关系，但他实在没想到，以色列会在全世界范围内给苏联添无数的麻烦……<br><br>　　这话又从何说起呢？<br><br>　　之前乌鸦讲到哥伦比亚现政府与以色列交恶的时候提到，以美国利益为导向，由以色列私募军事集团参与，发生在哥伦比亚的内战和“政治种族灭绝”模式，在“美国后院”是个普遍现象；也有细心的读者发现在乌鸦所列的参考资料中，一篇论文讲的不是哥伦比亚，而是以色列在中美洲国家危地马拉的经营，事实上，都是一码事，而且哥伦比亚军警和右翼民兵组织获得的不少以色列装备，本来就是通过危地马拉流入的。<br><br>　　而关于在危地马拉发生的状况，乌鸦其实也曾撰文介绍过，不过当时重点是讲述中情局如何帮助危地马拉右翼军阀阿玛斯进行政变，反对危地马拉左翼和自由主义者的改革。<br><br>　　危地马拉的问题说白了，就是美国的联合果品公司以及当地的买办地主沆瀣一气，强制贫苦的危地马拉原住民做奴隶，在种植园里为他们的利益劳作。民主选举上台的左翼政府想要改善原住民的生活条件，提升工资，并让他们可以组织工会。<br><br>　　号称民主灯塔的美国却不能容忍这种民主选举，于是只要危地马拉左翼政府一上台，美国就要支持右翼野心家和地主夺回政权。实力悬殊下的左翼只能在美洲原住民占多数的农村发动游击战，支持他们的主要是苏联和古巴。<br><br>　　这场开始于60年代的冲突被称为危地马拉内战，一直到1996年才结束。由于在农村毫无群众基础，危地马拉军警无法对游击队的活动进行有效限制，丧心病狂的他们便在农村大杀特杀，只要发现一个村子支持游击队，就把这个村子屠杀一遍。<br><br>　　1966年10月至1968年3月期间，危政府加大镇压规模，萨卡帕省有8000名农民被政府军和准军事组织杀害，伊萨瓦尔省则有15000人死于屠杀，要知道，当时危地马拉只有400万人口。<br><br>　　负责镇压行动的阿拉纳上校是一名反共疯子，他曾表示：“如果把这个国家变成墓地可以平息局势，我会毫不犹豫地这样做。”<br><br>　　这样的倒行逆施激起更大的民愤，随着抵抗愈加激烈，来自于右翼政权的恐怖行动也彻底失控。1967年12月，时年26岁的危地马拉之光、环球小姐罗赫利亚·克鲁兹失踪，而她是左翼立场的著名同情者。3天后，她的尸体被发现，尸检结果显示，她在死前遭受了酷刑和强奸。<br><br>　　这样一个王八蛋政权委实太过突破下限，不但让占全国人口接近6成的原住民站到了他们的对立面，还让白人中产阶级也再难支持他们，甚至连美国主子都觉得他们有些极端了。面对国内的巨大阻力，1970年代开始，美国对危地马拉右翼政权的援助逐渐减少。<br><br>　　按理说这样的东西早就该被扫进历史的垃圾堆了。对方没了美国的大力援助，游击队斗争虽然艰苦，但农村包围城市，武装夺取政权完全有望。然而，这样的混蛋政权，美国都抹不开面支持，此时却另有人不嫌腥出手帮忙。<br><br>　　这就是以色列。<br><br>　　自从美国开始减少对危地马拉右翼政权的支援，以色列迅速填补了空缺。斯德哥尔摩国际和平研究所 （SIPRI） 的数据指出，1975年至1979年间，危地马拉进口的武器有39%来自以色列。这些武器包括加利尔自动步枪、Uzi冲锋枪、FN通用机枪、RBY MK 1装甲车、巡逻艇、野战后勤设备和大型飞机。<br><br>　　包括以色列媒体在内的众多消息来源估计，有多达300名以色列顾问在危活动，在情报和监视以及城市反叛乱方面，培训危地马拉军警。<br><br>　　这些当然不是以色列自己做主，而是作为美国的反革命外包商参与进来的。<br><br>　　在美国国际开发署的资助下，以专家甚至为危军警举办了酷刑讲习班。危地马拉的高级官员也在特拉维夫参加了审讯课程，同样由美国国际开发署提供资金。<br><br>　　这就相当于说，因为危政府名声太臭，美帝不方便直接下场，于是安排以色列作为自己的代理人，支援自己的下级代理人——危地马拉政府军。<br><br>　　在学习了以色列的“先进经验”后，危地马拉军警有了更大的底气，在农村施行“三光政策”，夺回了内战的主动权。危陆军参谋长贝内迪克托·卢卡斯·加西亚将军就公开宣称：“以色列士兵是我们士兵的榜样。”<br><br>　　不过搞笑的是，虽然服从于“共同利益”，但涉及自己利益时候，这帮人之间的关系并不一定很融洽，也有危地马拉右翼军人十分讨厌以色列。危前国防部长赫克托·格拉马霍将军曾在接受采访时表示，“也许一些以色列人教给我们东西，卖给我们武器，但那是出于商业原因。以色列军火商把我们当猴儿耍，以三倍的价格向我们出售装备。”<br><br>　　咱们之前讲过，“民主灯塔”美利坚，最喜欢的却是在全球到处扶持独裁军政府，“家门口”的中美洲国家更是重灾区。<br><br>　　而在这些政权跟美国中间，总会有个“中间商”插进来，不只是在危地马拉，尼加拉瓜、萨尔瓦多、洪都拉斯，哪里有美帝支持的右翼军警与苏联支持的游击队作战，以色列一定会去给前者支援，帮助镇压游击队。在美国不方便直接出面的地方，以色列就替美国下场，“不管哪里有美国扶植的独裁政权，哪里有法西斯屠杀平民和游击队，我以色列一定帮帮场子”！<br><br>　　尼加拉瓜前独裁政权索摩查家族就是以色列军火的忠实客户。随着美国在1970年代，碍于国际观瞻，假模假式断掉了对尼加拉瓜的供给，以色列则迅速补上。<br><br>　　在独裁者索摩查家族受到左翼的桑地诺解放阵线严峻挑战时，正是以色列的援助帮着他们苟延残喘。墨西哥报纸《至上报》甚至报道以色列的武器“将决定索摩查家族的命运”。<br><br>　　在二十多年的时间里，以色列向尼加拉瓜军队出售了坦克、轻型飞机、装甲车、自动步枪和弹药。根据SIPRI的数据，到 20 世纪70 年代，尼武器进口的 98%来自以色列。<br><br>　　面对焦虑的尼加拉瓜总统，以色列武器专家在其官邸设置了防空系统，不仅防范游击队，还防范委内瑞拉和巴拿马等地和索摩查不对付的人。<br><br>　　当然，以色列方面称，他们对索摩查家族的支持，主要是为了“报恩”。报什么恩呢？原来索摩查与以色列的关系早于以色列国家的建立。1947年，索摩查·加西亚为以色列军队的前身提供了在欧洲购买武器所需的外交掩护。1957年2月，尼加拉瓜代表团前往以色列，与时任以国防部长西蒙·佩雷斯谈判达成了一项价值120万美元的武器交易，开启了两国的防务交流。<br><br>　　然而，说是报恩，收钱的时候却并没有少收一分，甚至还多要了好几倍的价格。人家以色列也有话说啊，美国大哥都不敢直接上，我来接手当冤大头，手把手训练你们这些菜鸡怎么杀人，多少得要点儿辛苦费吧？<br><br>　　与危地马拉和尼加拉瓜的情形一样，萨尔瓦多的统治者自20世纪70年代初起就拒绝了所有的和平政治变革。相应的，民众和游击队组织便开始武装反抗。与其他中美洲国家当局一样，萨尔瓦多军队的大部分行动，都是直接下场。公开针对本国人民。<br><br>　　据统计，1975年至1979年间，萨尔瓦多83%的国防进口来自以色列。其中包括25架轰炸机、18架喷气式战斗机、200具80毫米火箭发射器、200支9毫米UZI冲锋枪、若干弹药和备件（SIPRI数据）。1984年，萨空军指挥官拉斐尔·布斯蒂略还承认，他从以色列购买了凝固汽油弹，一直在萨尔瓦多使用。<br><br>　　1981年，美国总统里根希望给萨政府一笔贷款，但相关预算却被美国国会否决，里根立刻联系以色列方面。没过多久，以色列就批准了一笔2100万美元的贷款给萨尔瓦多当局。<br><br>　　中美洲另一个主要国家洪都拉斯尽管没有发生过什么大规模的武装冲突，但身处是非之地，也得到了以色列的格外“关照”。<br><br>　　1977年1月上旬，以色列向洪都拉斯出售了12架战斗机，是“中美洲第一批超音速战机”。然而，该款飞机使用了美国制造的发动机，根据美国法律，出售含有美国制造设备的武器，必须在交易达成前通知美国国务院并得到批准。以色列的行为严重违反了美国法律，按理说应该被美国无情制裁才对。<br><br>　　然而，美国方面并没有声张，时任国务卿亨利·基辛格接受了以色列方面的解释，称这一切都是“一个误会”。<br><br>　　是啊，这还真的是真心话，人家以色列就是按照你美国的意思去卖武器的，你要是再制裁人家，那就有点太不当人了。<br><br>　　平时大家喜欢调侃以色列是美国的爹，但在实际的国际政治中，狗摇尾巴才是常态，尾巴摇狗的情况是极少，甚至说，所谓的“尾巴摇狗”，本质上仍是因为它符合“狗”的根本利益。在美以这组关系中，以色列就是美帝全球霸权利益最忠实的执行人。<br><br>　　像在“对古巴制裁”这样冒天下之大不韪的问题上，<br><br>　　如果说还有一个盟友对美国忠诚，那就是以色列<br><br>　　如此趁手的工具，美帝当然要全方位维护了。正如拜登所说，美国需要以色列，如果没有以色列，美国就得重新发明一个出来。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:34:45 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：中美领导人会晤在即，留给拜登的时间不多了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277079-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391778">　　11月10的消息，中国国家领导人将于11月14至17日赴美国旧金山，参加APEC峰会，并于期间同拜登举行会晤。<br><br>　　这是继去年11月在印尼巴厘岛举行的G20国峰会后，两国领导人时隔一年再一次的会晤。<br><br>　　这一次的会晤是否能够让中美两国擦出什么火花，还是说，会像上次一样双方达成的共识最终无疾而终？<br><br>　　两个多星期前，中国外交部长王毅前往美国华盛顿，同美国国务卿布林肯举行两轮的会谈。其中一个重点就是磋商中美两国领导人会晤事宜。<br><br>　　1 中方对会晤的不确定<br><br>　　但王毅和布林肯会后这两个星期的时间，中方一直没有给出明确的回复，中国领导人是否会赴美参加APEC峰会，同拜登会晤。<br><br>　　一直到前几天，中方才发布中国领导人将赴美国旧金山与拜登会晤的消息。<br><br>　　以此观之，很有可能是美方在某一方面对中方让步了，妥协了。<br><br>　　不过，也不能因此说，美方定然是做了一次实质上的妥协，因为以现下美国国内的气氛而言，美国没有单方面同中方妥协、退让的空间。<br><br>　　在策略上也有可能是，美方在某些方面的态度出现松动的迹象，然后同中方说：有事好商量，你先来，来了我们再谈。<br><br>　　这种方式在商场上是常见的：正所谓电话上不好说，电子邮件谈不了事情，咱俩还是先见个面，见了面再商谈。<br><br>　　在政治上也是如此。由于有了APEC这样的国际会议平台，两国领导人借由APEC峰会安排一次会晤，这是名正言顺。如果还是谈不拢，也各自对国内交代得过去。<br><br>　　2 美方退让？<br><br>　　表面上，美方可能对中方退让的地方应该很多，举凡过去对中国商品加征的关税，对台军售，对中方的科技制裁和封锁，以及各种政治和军事上的围堵、挑衅。<br><br>　　但事实上，美方能对中方退让的地方不多，因为美国国内缺乏对中国退让、妥协的政治气氛。任何对中国的退让、妥协，都会遭受国内政敌严厉的批评。<br><br>　　目前看来，只有类似于取消加征关税是有可能的。拜登于2021年上任，其团队就出现了取消加征关税的说法，美国财政部长耶伦主张取消加征关税，但美国贸易代表戴琪极力反对，此事不了了之。<br><br>　　五、六月的时候，美国高层官员间掀起了访华的热潮，戴琪的态度也有所松动。但最终，取消加征关税一事还是被往后拖延，没有下文。<br><br>　　对中国来说，美国是否取消过去加征的关税也不是那么重要。中国只是将之视为一个态度，视之为美方有没有对华改善关系的诚意。<br><br>　　事实上，即便美方取消加征关税，那也算不上是对华退让、妥协。那本就是美方单方面的决定，不符合世界贸易组织（WTO）的公平贸易原则，美方取消是应当的。<br><br>　　3 IMF投票权改革<br><br>　　另一个可能性是，前两天在美国举行的中美经贸会谈，中美两国达成三项重要共识，并且共同发布了公报。<br><br>　　一是同意加强沟通，寻求共识，管控分歧，避免误解意外导致摩擦升级。<br><br>　　二是强调中美不寻求经济“脱钩”。<br><br>　　三是同意一道努力应对共同挑战，包括经济增长、金融稳定和监管。<br><br>　　在第三项共识中有一个说法，推动国际货币基金组织开展有意义的份额增资，并努力通过新份额公式，增加代表性不足成员（区域）的话语权。这才是重点。<br><br>　　据11月7日的消息，国际货币基金组织（IMF）执董会，批准一项“份额增资”提议。这就印证了前面所提的第三项共识的内容。<br><br>　　这表示，中国在IMF的（投票权）份额将提升。目前 IMF 的投票权重，前三名依次为美国16.5%，日本6.46%，中国6.394%。中国只是排名第三。<br><br>　　依照 IMF份额和治理改革方案要实施，需要188个成员国中至少85%投票权的支持。由于美国的投票权份额超过15%，美国因此拥有重大决策一票否决的权力。<br><br>　　可以这么说，国际货币基金组织（IMF）就是掌控在美国手里。美国如果不点头，成不了事。<br><br>　　因此，在IFM的份额增资改革中，中国的投票权提升，必然是美国同意了。以这一点来说，是美国方面的“妥协”。<br><br>　　不过，虽然是美方“同意”，但也是中方实力增长所致。这是中方实力“大到不能忽视”的结果。如果美方还是“假装”不知，最终IMF会失去代表性，中方也可能会带着其他国家，例如金砖国家另起炉灶。这是实力改变的结果。<br><br>　　不得不说，美方还是有那么一点儿“诚意”，即便是一点儿。<br><br>　　比较起来，这比取消特朗普时期所加征的关税要容易一些。拜登可以向国内解释说，中国是全球第二大经济体，其GDP是日本三倍有余。日本在IMF第二大的投票权份额，不得不让位于中国。<br><br>　　另一方面，加征关税是特朗普时期的措施。如果拜登径自取消，势必会引起共和党的反弹，这是打特朗普的脸，也是打共和党的脸。目前共和党掌握着众议院，拜登政府不能够轻易惹毛共和党。<br><br>　　撇开这次的会晤是哪一方让步、妥协的问题，回到中美领导人会晤的本质上。<br><br>　　这一次的中美领导人会晤有可能是拜登任期内，最后一次同中国最高领导人会晤。距离明年11月美国总统选举投票也只有一年的时间。时间宝贵啊！<br><br>　　去年11月的G20国峰会，于印尼巴厘岛举行。当时的中美领导人会晤受到国际瞩目。那是俄乌冲突之后九个月，首次世界大国领导人会晤。那一次的会晤，双方达成了高度共识。<br><br>　　同时，还约定双方高层官员将于往后持续进行会晤、协商。<br><br>　　然而，美国却于两个月后的流浪气球事件上大做文章，高声指责中国利用高空气球从事间谍侦察活动。<br><br>　　中美两国好不容易于两个月前达成的共识，就此毁了。这是拜登政府的失策。几个月前，美国国防部承认，年初的中国流浪气球并没有收集任何美国数据。<br><br>　　早知如此，又何必当初呢？美国国务卿在流浪气球事件中如此高调，对外宣称，他将推迟访中会谈行程。结果反而被中方讥讽：又没有邀请你来。（这是布林肯自作多情了）<br><br>　　美方因此花费好大的功夫，才陆陆续续让一些高层官员于几个月后访华。何必呢？最后还是由美国商务部长雷蒙多于八月下旬访华，华为因此有机会，趁着雷蒙多访华的时候，向市场推出Mate 60 Pro的新手机。<br><br>　　美国这一波访华热潮“完美收官”。<br><br>　　时间不多啊！拜登需要好好珍惜这一次的机会，要不然往后大概率的就没机会了。<br><br>　　纵观拜登近三年的施政成绩，拜登对外几乎什么都做了，或是参与了。单是具规模的战争就有两次，虽说美国是间接参与，这包括俄乌和巴以冲突。在财经方面还有国际最低企业税率，对俄罗斯实施严厉金融制裁，对朝鲜威慑等。拜登任内举行的军事演习次数超过特朗普时期。<br><br>　　拜登还提出许多的口号，包括印太新经济框架，重建更美好世界的世界性基础建设方案（Build Back Better World），还有气候计划，以及印度－沙特－欧洲经济走廊。<br><br>　　但几乎没有一件是成的。也就是说，拜登缺乏对外政绩，在国际治理上没有建树。<br><br>　　而拜登对内是通货膨胀高涨，好在就业率还不错。不过，由于通货膨胀只是有利于资产丰厚的富人，多数民众都受到通货膨胀高企的影响。拜登的选情不被看好。<br><br>　　再加上美国国内经济前景不明，政府债务大幅上升，美国国债殖利率也大幅攀高。前阵子的30年国债还出现卖不出去的情形，有18.2%三十年期国债卖不出去，最后不得不由一级交易商，自己掏腰包买下来。<br><br>　　更惨的是，现在距离明年总统大选还有一年的时间，一年的时间很长啊！如果这期间美国经济出现衰退，或是乌克兰军队在战场上守不住，巴以局势恶化，都足以让原本岌岌可危的选情更加恶化，从而败选。<br><br>　　放眼全球经济和金融局势，除了中国有足够的体量可以协助拜登政府渡过难关外，还有谁，还有哪一个国家办得到？<br><br>　　自从雷蒙多访华后，拜登政府已经尽可能地放低姿态，目的就是希望中国能够承诺这一次的中美领导人会晤。不过，菲律宾近来在南海挑事，可是一个遗憾啊，拜登需要改进了，否则，中方看不到美方在南海的诚意，很有可能会谈不出结果。<br><br>　　除此之外，现今的国际局势对拜登真的不好。巴以冲突已经一个多月了，乌克兰军队在战场上越来越吃紧，而美西方的国际声望却是日渐低下。<br><br>　　这两天，美国和以色列开始“互撕”。美国开始批评以色列，为什么？因为拜登政府发觉不对劲了，再这样耗下去，美国在中东地区的威信将尽失，石油美元岌岌可危。到时候这些账都要算到拜登的头上。<br><br>　　巴以冲突第二天杨风就说，美国得要劝服以色列，必须要顾及人道主义，否则这一场冲突会让美国相当难堪，并且会是美国在中东的一大挫败。<br><br>　　然而，美国可能搞不定以色列。之前杨风也说，美国可能忽略以色列的强硬态度，基于信仰，以色列会强硬对待哈马斯，以色列总理内塔尼亚胡剿灭哈马斯的说法不是白说的。<br><br>　　问题是，以色列如果顾及人道主义，在剿灭哈马斯的行动中，肯定会遭受重大伤亡。<br><br>　　无论如何，美国国内外的形势都不利于拜登，不利于拜登于明年的选情。<br><br>　　4 没有中国成不了事<br><br>　　换个角度来看，中方今年促成沙特和伊朗和解，对乌克兰冲突提出政治解决方案，在巴以方面推动两国方案，反而是解决冲突的方向。<br><br>　　在这些冲突上，美国的立场，美国的方案却不管用。美国可能得要向中方提出的方案倾斜，否则将可能越陷越深。<br><br>　　这也就是说，现今国际事务，没有中国就成不了事。<br><br>　　这正是此次中美领导人的会谈重心。如果拜登没有对此的觉悟，那会让时间一点一滴地流逝。时间不在拜登这边，拜登好好珍惜吧！<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:33:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[畅明：美国到底求着中国什么？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277075-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391774">　　一、美国为何在谈判中舍弃“掉价”？<br><br>　　习近平主席将访美，并展开元首会晤<br><br>　　应美国总统拜登邀请，国家主席习近平将于11月14日至17日赴美国旧金山举行中美元首会晤，同时应邀出席亚太经合组织【APEC】第三十次领导人非正式会议。两国元首将就事关中美关系的战略性、全局性、方向性问题，以及事关世界和平与发展的重大问题深入沟通。（新闻来源：人民网）<br><br>　　在中国外交部长和副总理依次打前站后，终于敲定中美之间元首会晤。（10月28日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在华盛顿同美国战略界人士举行座谈；国务院副总理、中美经贸中方牵头人何立峰于11月8日至12日应邀访美）<br><br>　　这次元首访美的分量不同以往，因为中美之间的关系非常复杂。战略上是深度对抗不假，但在战术上却有着诸多合作的点，退一步说，就算美国把中国当做对手，中国也是一个“理性的对手”，和美国现在一众麾下“不理性的盟友”相比，反而是中国对美国的意义更大。<br><br>　　现在泽连斯基和贝塔尼亚胡天天想的，就是怎么把美国在深入的拉下泥潭，只有这样才能把自己赎出来。<br><br>　　所以本次元首会晤之前，除了旧金山“清水泼街、黄土垫道，整理市容、以待贵客”外，美国人还做出了大量的低姿态。<br><br>　　《New York Times》形容APEC倒计时之际，旧金山就如同青少年在家背着父母举办派对，然后在父母回家之前开始疯狂大扫除。住在Harrison大街和第四街的流浪汉雷诺兹说，市政府的人上周二就来扔他的东西，强行要求他离开。当时来了一帮城市顾问还有几辆工程卡车。<br><br>　　在这个大消息之前，实际上美国一直行动上就比较“积极。<br><br>　　经济上：耶伦积极表态：“要好好招待中国同行”<br><br>　　何立峰副总理访美一连五天，主要接待的同行就是年中来过中国组饭局的美国财政部长耶伦。<br><br>　　总共超过了10个小时的会谈，并且确立了中美之间不脱钩、继续加强磋商、成立工作小组等各个方面。<br><br>　　就在副总理访美之前，耶伦放出话来：“美国追求的是提升美国的经济潜力，而非压制任何其他经济体”；“经济领域并非零和博弈，美国与中国可以合作竞争两不误”；“在动荡的事业中美国追求的是多样化的供应链，而非和中国经济脱钩，中美之间经济脱钩将带来灾难性的后果，这并不符合美国国家利益”。<br><br>　　耶伦与副总理会晤后，也放风出来：已经收到了中国主管经济事务副总理的邀请，明年将再次访问中国。<br><br>　　让美国完全取消对中国的制裁，以及抹平中国反制裁的手段短期内都是不太现实的，但是双方重新建立起部长级的对话以及经济工作组却可以为这种“斗而不破”的状态增加几层缓冲垫。<br><br>　　而且经济方面也不是美国就无求于中国，一些关键原材料（例如稀土）还需要从中国进口，大豆等农产品也需要中国买账才可以，这些都将成为后续谈判的筹码。<br><br>　　军事上：美国国防部长希望建立对话机制<br><br>　　美国国防部长奥斯汀对外宣称，希望能够在11月16日的东盟防长会议上能够会见中国防长。<br><br>　　事实上这已经不是这老哥第一次提出这个请求了，早在年初的“气球事件”中我们就总结了，奥斯汀防长屡屡想重建中美军事对话的机制，多次呼吁要会见中国防长。<br><br>　　具体次数实在是太多了，就不一一列举了。<br><br>　　但是咱们看美国人如果说在政治行动上能称为“反复无常”的话，那在军事领域上就只能称为“狡诈多变”了。大规模杀伤性洗衣粉已经是国际社会名梗了。<br><br>　　这么想要何谈会面，那刚刚举办的北京香山论坛为何不至？中国的防长又不是你的部下，能够召之即来挥之即去的。<br><br>　　不过美国人也拿出了“一点”诚意，在台湾问题上释放了橄榄枝。<br><br>　　美军新任参谋长联席会议主席布朗近日对美中两国军方联系的改善表示乐观，并称已经向中国寄出了一份“介绍信函”，表示对双边会晤持开放态度。并且表示“我不认为一定中国大陆想要通过武力夺取台湾，可能会尝试以其他方式来达到目的”。有意的和武装台毒做切割。<br><br>　　文化上：推动新时代的“小球带大球”<br><br>　　11月10日晚，“跨越半个世纪的友谊”——纪念费城交响乐团访华50周年音乐会在北京举行。中共中央政治局委员、中宣部部长李书磊出席音乐会，宣读习近平主席致费城交响乐团总裁兼首席执行官马思艺的复信并致辞。（新华网）<br><br>　　费城交响乐首次访华是1973年，那时候正是尼克松访华之后中美破冰的关键时期，重提这段时光其意义确实是不言而喻。<br><br>　　在上述情况中，我们可以看到美国实际上是比较希望主动的。<br><br>　　在两国谈判中，谁主动就意味着谁着急，谁着急就自然就意味着谁出让的利益要更多。为什么美国会如此着急呢？其实原因在于，美国目前面临着一个巨大的风险——纳粹化，即特朗普的归来。<br><br>　　二、面对选战，拜登坐不住了<br><br>　　特朗普，是德裔美国人的后代，他的主张是制造业回流——让美国再次“伟大”。但是这意味着改变美国的经济基础，而经济基础决定上层建筑，所以近似地即可理解为特朗普要发动一场针对美国现在建制派的“净化”。<br><br>　　所以，对于拜登等一众美国的建制派来说，美国国际上的“对手”，要的是美国的国家利益，但是特朗普要的是他们自己的“政治生命”。<br><br>　　而美国的形势现在是什么样的呢？<br><br>　　可以说是特朗普的形势一片大好。<br><br>　　正所谓时势造英雄，英雄亦适时。<br><br>　　如今的懂王相较去年，其实力又增一层。<br><br>　　首先就是众议院，通过拿下了众议院议长，懂王实现了对共和党建制派的一次胜利。现在的共和党估计也明白了，想执政，只能走懂王这条路，敢和民主党合作那就当一辈子的在野党吧。<br><br>　　摇摆州支持率——民众支持<br><br>　　现在根据美国的数据，现任总统拜登在民主党——共和党激烈厮杀的摇摆州数据很不好看，远远落后于懂王的支持率。<br><br>　　据《New York Times》报道，最新民意调查显示，六个关键州中，拜登在亚利桑那州、佐治亚州、密歇根州、内华达州和宾夕法尼亚州的支持率，以4到10个百分点的差距，落后于他的对手特朗普，仅在威斯康星州领先两个百分点。<br><br>　　（摇摆州的定义：美国民主党共和党都有贴票仓，在选举人团制度下基本就能锁定选举人票，所以摇摆州的票也称之为关键票，正是摇摆州的选择决定了美国总统花落谁家，近两届美国总统选举中，佐治亚州、亚利桑那州、威斯康星州、北卡罗来纳州、密歇根州、宾夕法尼亚州、佛罗里达州、内华达州、得克萨斯州为关键的摇摆州。）<br><br>　　而且民众对经济的议题的关注越来越高，日子越来越不好过、螺旋通胀更加明显，地球另一端的是非确实比不过眼前的难关。而在任内开启两场冲突的拜登政府（俄乌、巴以）显然难辞其咎。<br><br>　　更要命的是，美国民众的不满不光局限于民主党本身，甚至开始针对拜登个人，因为他实在是太衰老了，和尚且活力四射的懂王没法比。就连民主党铁票仓——拉丁裔和黑人族裔对拜登的支持率都开始下降。他们是铁定不会支持懂王，但面对坐着都能睡着的拜登，也实在说服不了自己去支持。<br><br>　　（据民调显示：2023非裔对拜登支持率为61%，而三年前的总统大选中，这一支持率是90%）<br><br>　　所以在这种情况下，拜登其实是火烧眉毛了。如果拜登不能讯速地扭转这个情况，那么他本人和其代表的美国建制派政治势力，将会在明年的大选中面临“灭顶之灾”。<br><br>　　三、美国到底哪里求着中国<br><br>　　美国国内的政治形势，解释了美国为何急于“改过自新”，因为一旦拜登们的“改造”力度不达标，那么他们即将面临丢失政权的风险。<br><br>　　而对于美国建制派目前来说，能最有效打选战的方式，其实就是货币政策。当加息的时候，就当于是美元“减产”，供小于求自然“涨价”。于是世界各地纷纷“购买”美元，于是美国的投资净流入就不断增多。现在美国的投资资金净流入，已经超过了美国对外贸易的逆差，可见其加息的效果。<br><br>　　（目前美国月度贸易差额600-800亿美元之间，而2022年资本净流入高达16000+亿美元）<br><br>　　但是对于美国国内的金融系统来说，美元又是一个用来维持生命的“食粮”——当加息的时候，自然就处于了“饥饿状态”，这就是“流动性危机”。结果有些体质不好的金融机构，就在加息中“饿死”了，比如之前的美国硅谷银行。<br><br>　　（差不多从2022年7月份开始，美国1年期国债到期收益率就开始持续高于10年期国债，倒挂现象持续至今——数据来源 Wind）<br><br>　　这个比较直观的指标就是美国的长短期国债的收益率，当长短期国债的收益率倒挂的时候，靠着续短为长吃利差的银行业就属于整体亏损的状态。<br><br>　　所以加息，是利于美国虹吸他国的资金，但是不利于美国国内的金融机构的运行。如果“虹吸全球”的益处比不过金融行业“流动性危机”的害处，那么自然美国就要变加息为降息。<br><br>　　所以，拜登的核心需求，是希望跟中国约定好一起降息，这样让美国国内的市面上流通的美元多一些，让其金融行业舒服一些。但是这一点如果没有中国的配合，那么对美元的价值体系，就会有很大的打击。<br><br>　　美国现在出口的“拳头产品”，其实就是“美元”。<br><br>　　如果原来市面上的“美元”有100份，商品也有100份，平均下来1份货换1美元；当市面上“美元”多了变成200份，商品还是100份的时候，则平均下来1份货换2美元——美元贬值了。<br><br>　　所以美国要想让市面上的“美元”更多，那么就必须跟中国协调好，让中国的生产工作也跟着增产，最起码不能减产。否则的话美元的通货膨胀就会不好控制，如果真的让通胀大幅度地起来了，那么美国的“纳粹化”也就会被大大地推进一步。到时候如果发生不受控的民生用品通胀，必然会让民怨沸腾，而这一切都将会是特朗普上台的巨大推力。<br><br>　　所以美国虽然可以肆意地控制世界上流通美元的供应，但是却没法控制世界上流通工业品的供应，因为工业品的供货权，在中国手中。<br><br>　　而美国政府现在干的事，其实正是所谓的“现代货币理论”（MMT），即借着货币霸权，无限地增发货币，相当于对世界无限度地增收“铸币税”进行财富掠夺，以此割世界的肉补美国的疮。世界的财富，其实正是世界的权贵们再过去新自由主义全球化中积累的资源，也是他们跟美国“共同利益”的基础，一旦美国对此下手，那么必然是全球各地的统治者与美国离心离德。而如果世界的生产中心不配合美国的做法，那么美国则更是会在国内迎来“失控的通胀”和经济的萧条。而即便中国与美国有限合作，也无法避免美国在滥用自己的货币信用上越走越远。因为“崽卖爷田心不疼”，美国的货币信用，是几代人又是发展技术又是建设世界才攒下的“功德”，而且还又是热战又是冷战耗死了几茬对手，最后才熬出来的。<br><br>　　所以美国有挥霍祖业的资本，目前的这些“纨绔子弟”、“不肖子孙”们，也必然会败光这份祖业。而美元的信用体系一旦垮塌，这一轮的全球化秩序大厦也就必然是等待拆迁的“危房”。在世界进入秩序的重塑期，在群雄并起，世界逐鹿的大争之世，形势的演进又会是怎么样的呢？<br><br>　　四、世界的三条路径<br><br>　　美国政府一旦超发过多的货币而无法解决美元的流通问题，就有一定可能会进入“萧条”。世界性的货币问题会导致世界性的萧条。在世界性的萧条期， 主要由三条路径可供选择。以二战为例：<br><br>　　在二战前，世界都经历了大萧条。萧条的成因每次都不同，但是萧条的结果是趋同的，那就是极端政治势力的崛起。比如德国，就是社会上大萧条导致大通胀，货币大幅贬值。在经济危机的时候大幅贬值货币，其实是保产业资本坑存量财富，因为产业资本掌握生产资料，社会必需的货物供给还要依赖他们，当货币贬值的时候他的货物也在升值，如果商品的属性比较重要的，还会趁机大赚一笔。<br><br>　　如果发生不受控的严重通胀，结果就是就是存量财富被一扫而空，社会资源被大量集中在负责生产部门当中去。这时候，就有两个出路。<br><br>　　一个是希特勒的办法，那就是联合这些生产部门，国家举债发展军工等一系列“抢劫作案工具”，然后对外战争输出矛盾；——这就是特朗普想要的方案。<br><br>　　另一个是俄国的做法，把生产部门国有化，让其收益全民所有，这样取之于民用之于民，也形成一种平衡。这样就是释放内部矛盾，而后社会继续发展。——这个是民主党桑德斯的方案，美国现在尚无勇气接受之。<br><br>　　这两种办法，其实都不如当时美国的第三种办法，那就是罗斯福时期的做法——产业升级+以工代赈。<br><br>　　产业升级，就是淘汰落后产能，用国家的手段“去产能”，这样甩掉赘肉之后，每个行业头部的企业反而由于扩大了市场会得到发展。而同时用政府的财政拨款去搞大工程，由此让大量失业者参与到劳动市场中来，使得“国家的钱”直接绕过整个金融银行体系、企业体系，直接流入居民部门。社会释放的流动性，直接在最短周期，最小损耗的情况下，变成底层居民手里的“工资”。这些人拿到的劳动的钱，又会最大比例地转化为生活消费，于是企业收到的订单就会增多，自然生产活动又开始活跃。<br><br>　　（根据凯恩斯主义，一队人挖沟，一队人填沟，就可以让经济重回正轨。大型水利工程肯定比挖沟填沟要更有用。图为大萧条时期美国兴建的胡佛水坝）<br><br>　　这样，一边整合行业产业升级，一边为民纾困增加就业，自然就阴阳协调，使得经济体得以在维持一个温和有序政治秩序的情况下，获得在国际市场上的竞争优势。这，其实也是中国现在正在行进的方向。<br><br>　　自古君子之泽，五世而斩。当年敢在资本主义最大势力的美国去推行社会主义纾困方案的罗斯福，如今已经不会在美国的政治土壤上再次出现。现在的美国政坛，有的是年迈的官僚和疯癫的“网红”，没的是有自我革新精神、规划弘远的领导者。<br><br>　　而中国则无师自通，在新自由主义笼罩下的世界当中，通过实践摸索出了一条能最有效保护生产秩序的路径。其实正是起到了顺应天道，与民更始的效果。<br><br>　　其实中国的做法，是在世界上践行“为天地立心，为生民立命，为往圣继绝学，为万世开太平”的人间大道：<br><br>　　为天地立心：重塑世界的唯物辩证世界观，让“天选之民”、“山巅之城”、“历史的终结”等这些充斥了主观迷信的强权史观，被现实的形势所打破。让天地阴阳之道，再次为世人所周知，所认同；<br><br>　　为生民立命：美国在干崩自己货币信用体系的道路上“狂飙”，其实是在加速把世界拖入“乱纪元”。生民涂炭、兵戈四起的“剧本”已经在中东的加沙、东欧的乌克兰等地“提前点映”。但是当此危难之时，中国始终维持了世界最大产能中心的“生产秩序”，这就保证了世界的下限不会落到二战那种境地当中去，也就是给了世界一条“活路”。具体来说，一带一路计划，就是这条“活路”的具象化体现；<br><br>　　为往圣继绝学：道之不传，也亦久矣。新自由主义随着信息革命的全球化，在世界各地成为“显学”之后，各个文明体系的自身发展都受到了压制。似乎经世济民之道不如洗脑买办之术，逐利者富贵而尚义者贫贱。然而新中国是无私的革命者建立的国家，其精神未衰，其元气充沛。义士居上而驱动逐利之辈，故可在大发展的过程中守护住真理之精髓。于是苏联军工组织之法、美国国家调控之策、汉唐连通欧亚之势、革命刮骨疗毒之义，凡此种种人类大道，皆为新中国所承继发扬；<br><br>　　为万世开太平：美国在其国际秩序出现系统性问题的时候，选择了最坏的一种解决方式，那就是割关系远的既得利益者来补关系近的既得利益者。这种行为，属于是加速崩溃的方法。此时争取的做法，是把蓄积的资源从垄断者手里调动出来，去扶持竞争力更强的，同时去救济最穷困且动能最强者。一个世界性的经济秩序，有效期大致也就在一百年，美国自二战前荣登世界产能第一，至今也将近百年，其本属年老体衰之世界霸主。而建立新秩序的，必然是世界的生产者。只有能供养世界者，才谈得到管理世界，这是工业时代在核平衡条件下的世界领导权分配机制。<br><br>　　五、透过现象看本质：美国经济数据该如何解读<br><br>　　美国的经济数据，似乎与我们上面的分析不符。主要是美国的就业率、通胀率和利率都维持在高位，这让大多数的经济学都很难解释。所以目前的经济分析师分歧比较大，大家莫衷一是。有人认为是美国数据造假，有人认为是美国比较牛。<br><br>　　真相只有一个，线索就在于美国现在的经济数据，与中国2000年左右的经济数据非常相似。搞清楚了中国2000年的时候为什么会表现出这种经济数据，就可有搞清楚美国现在的经济数据意味着什么。<br><br>　　2000年左右，正好是中国加入世贸组织的前后，那时候外贸做的飞起，但是房价却并不贵。这意味着，企业多接订单，收入增加，劳动者工资增加，自然消费增加。而此时又没有房地产这个“吸金兽”来让普通人把一辈子甚至几辈子的收入都固定在其中的资产池。那么自然就是赚了钱，就会消费升级，而升级的消费，没有汇入资产端，而是变成了其他产业的订单和收入。所以就是大量的资金，一直在居民和企业部门内部流通，这样自然是挣得多了花的多，花的多了所有物价都上涨，而由于没有金融资产（房地产市场）截留。这就使得虽然利率高，但是钱不走金融系统的关口，都是居民花出去的，所以利率影响不到通胀，而通胀之后，钱也没有被抽走，所以大部分还是变成了企业的利润，于是企业的利润又变成了居民的工资。这么一来，由于金融部门参与度低，所以利率调节失效，大部分增量的资金都在企业和居民部门内流转。由此，就会出现：高利率、高通胀、高就业，这种“三高并举”的情况。<br><br>　　这实际上是一种良好的社会运转状态，也是一种良性的发展模式。这种经济模式下，是最符合“按劳分配”规则的。<br><br>　　但是对美国来说现在的“高利率、高通胀、高就业”虽然与中国2000年前后的数据看起来很像，但是他们的成因却完全不同。美国是因为特朗普在疫情期间，直接对居民部门发钱，这部分钱一直在居民部门和企业部门内部流转，所以美元加息没有妨碍到这部分社会运转。但是，这是不可持续的：<br><br>　　一是现在的美国国会众议院由共和党把持，他们不会同意继续让拜登政府直接给居民部门放水发钱，因为那意味着将拜登“保送”到下一个总统任期。、<br><br>　　二是在这种“居民-企业”的直接循环模式，其中不但有损耗，而且少了金融“蓄水池”的作用，实际上是非常容易出现暴涨暴跌的冲击现象。据美国的债券大王罗杰斯估算，特朗普时期给居民发的钱，应该就是在今年年底会消耗完，这意味着美国现在的经济数据会在未来一段时间，失去其“魔法效应”。如果美国不在这之前回归降息释放流动性的路径，那么就会结结实实吃到现在过度加息暴露出来的后果。<br><br>　　所以，看明白了美国的经济数据，就看明白了美国的运行状态。其实也大概明白了中国目前的方向。<br><br>　　中国前一阵发行的“特别国债”，其投放方向就是地方上的大型项目，这些项目如土地修复、水利工程，无一例外都是需要大规模简单劳动力参与的项目，这意味着这部分财政拨款，是可以直接流入居民部门的工资中去的。所以，之前的中国宽松流动性，主角都是金融部门，而未来，中国政策性流动性的承接对象，很可能主角就是“居民——企业”部门。<br><br>　　模式的转换，意味着旧有经济模型的失效。如何构筑一个新的能够刻画未来新时期的经济规律的宏观模型，其实是所有用到宏观分析工作的必备之物。我们也希望找到有宏观经济分析实践经验的朋友，一起构建一个以唯物辩证法为哲学基础的宏观经济模型，以此把市场与政策，经济与政治，国内与国际，短期与长期，多个维度的矛盾属性刻画出来，并且找到其中的同一性。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:27:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，时隔七年，他再次出山了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277072-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391771">　　近段时间，不断有人要我讲讲这次中美见面的事。<br><br>　　先说判断吧：短时之内，大家至少可以稍微松口气了。<br><br>　　为啥敢这么肯定呢？<br><br>　　从英国今天发生的一件事说起：英国当地时间上午，我们这里下午，一辆黑色轿车缓缓驶近英国首相府，唐宁街10号。<br><br>　　车门推开，一个人从车里走了出来。<br><br>　　这时正好一阵风吹过，卷起好几片枯叶。<br><br>　　那个人再次出现了，还是当年那身标志性的装束：深蓝色的西装、浅蓝色的衬衫、短头发。<br><br>　　卡梅伦！<br><br>　　英国前首相！<br><br>　　2016年，英国全民公决通过脱欧决议后，作为“留欧派”领袖的卡梅伦就极其意兴阑珊地，辞去了首相职务，两个月后，索性连国会议员职务都辞去，宣布退出政坛了！<br><br>　　当年他带着妻子、儿女，全家手牵手，一起离开唐宁街10号，并说“英国持续繁荣”，那副场景现在不少人还记得！<br><br>　　很快消息传出：英国首相苏纳克的办公室宣布，卡梅伦被任命为英国外交大臣。<br><br>　　谁也没想到，在赋闲7年多之后，他居然复出了！<br><br>　　之后的事，更让人惊讶！<br><br>　　因为为了他的这场复出，英国王室和苏纳克还联手，搞了个“曲线救国”！<br><br>　　卡梅伦这人做事，挺决绝的，2016年他说退出政坛，就真的退出了，之后就再也没有选议员什么的，但要当英国政府的部长，必须是现任议员或者是上议院议员才行的呀！<br><br>　　所以他根本不够资格！<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　有办法！<br><br>　　今天一早，英国国王查尔斯三世先把卡梅伦找去，宣布授予他终身男爵的称号，一夜之间，卡梅伦就成贵族了！<br><br>　　既然是贵族，就成了当然的上议院议员，就有当大臣的资格了。<br><br>　　然后苏纳克再宣布：我任命卡梅伦为外交大臣！<br><br>　　这件事怎么说呢？<br><br>　　充满了诡异，因为很少有人会想到会发生这种事！<br><br>　　同时也预示着世界的变局！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　我们得更深入表层之下的第一层，从赋闲7年多的卡梅伦，这次为啥能复出说起。<br><br>　　是因为英国内阁中，有人闯祸了！<br><br>　　谁呢？<br><br>　　苏拉·布雷弗曼！<br><br>　　前两天还是英国内政大臣，现在得加个“前”字了。<br><br>　　因为她直接被解除职务了！<br><br>　　这是非常不客气的做法，因为照常规，碰到这种事情，通常会给个面子，让她自请辞职。<br><br>　　苏拉·布雷弗曼弄出什么幺蛾子了呢？<br><br>　　这段时间，英国支持巴勒斯坦的游行示威，可谓是风起云涌，伦敦桥上，动不动就黑压压的一片，塞满了人。<br><br>　　这让苏拉·布雷弗曼很光火。<br><br>　　她就发了一篇文章，臭骂了一大堆人：<br><br>　　先是臭骂英国警方，说他们在维持治安时，故意“偏袒”抗议活动；<br><br>　　然后臭骂抗议者，说这些人都是“亲巴勒斯坦的暴徒”；<br><br>　　还玩了一次嘴瓢，顺带着把北爱尔兰人也得罪了，她说这些参加抗议的人像“北爱尔兰的激进者”一样，只是在主张他们的“至高无上”。<br><br>　　这事怎么形容呢？<br><br>　　她此文一出，得罪了一大片！<br><br>　　“得罪人小能手”这称号，她是逃不掉了！<br><br>　　苏拉·布雷弗曼为啥这么疯狂，非要写一篇简直是政治自杀的小文章呢？<br><br>　　因为她老公！<br><br>　　她老公是个犹太人，在梅赛德斯-奔驰公司当经理，苏拉·布雷弗曼平时的一大爱好，就是狂吹她老公，一会儿说他是“自豪的犹太人”，一会儿又说他是个“骄傲的犹太复国主义者”。<br><br>　　看到这里，有人可能会觉得奇怪：你都是英国大臣了，你老公只是奔驰公司的一个经理，似乎论起成就来，还是你大一些，为啥要对你老公这么跪舔呢？<br><br>　　这就得从苏拉·布雷弗曼的血缘说起。<br><br>　　论祖上的血统，她算是印度人！<br><br>　　无非是她爸爸那一支，是从印度移民到斯里兰卡，之后再移民到英国的；她妈妈那一支，则是从在英国殖民印度时，被英国人选中，派到肯尼亚当官员，后来肯尼亚独立，她外公家跟着英国人一起，撤到英国。<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　她虽然生在英国，却充满了那种“殖人心态”，自己好不容易嫁了个犹太人，也当上了英国的内政大臣，总算改良了一下后代的血统。<br><br>　　结果居然看到英国人有一大堆人，支持她觉得很低等的巴勒斯坦人，于是顿时觉得自己受到了侵犯，怒火中烧之下，然后就写了这么一篇政治自杀文。<br><br>　　此文一出，英国社会舆论一片哗然！<br><br>　　无数人要她辞职！<br><br>　　但这还不算，后来有人翻出，她居然利用内政大臣管警察的职务之便，给英格兰和威尔士两地的首席警察局长写信，信里居然说：挥舞巴勒斯坦旗帜、呼喊阿拉伯人自由的口号，在英国将构成刑事犯罪。<br><br>　　好家伙，谁犯罪谁不犯罪，她都准备说了算了。<br><br>　　这火就烧得更大了，这件事让苏纳克很光火。<br><br>　　先是首相发言人出来发言说：布雷弗曼发表的这篇文章，没有得到首相办公室的同意。<br><br>　　这句话挺严重的。<br><br>　　因为根据英国的《部长守则》规定：内阁大臣所有重大新闻发布、采访等活动都需要得到首相办公室批准，以确保内阁事务“有效协调”。<br><br>　　如果有人擅自搞呢？<br><br>　　对不起，请你滚蛋。<br><br>　　这事发生在11月9日，结果这位苏拉·布雷弗曼居然不滚蛋。苏纳克就大为光火了，他把布雷弗曼找去，直接告诉她：我希望你离开政府。<br><br>　　然后苏拉·布雷弗曼就只能乖乖滚蛋了。<br><br>　　看到这里，有人可能要说了：苏拉·布雷弗曼是内政大臣，她去职了，找另一个人来当内政大臣，不就行了，怎么变成要请赋闲多年的卡梅伦出山，来当外交大臣呢？<br><br>　　这里就得讲到英国这国家的一个特点了。<br><br>　　先讲这么一件事：早年欧洲煤矿工人下井时，常会把金丝雀装进笼子里，带进矿井里，因为这种鸟对一氧化碳和甲烷特别敏感，只要有一点点，就会让它们死掉，所以只要金丝雀还活着，矿工们就可以安心挖矿了。<br><br>　　国际上的事呢？<br><br>　　也有“金丝雀”。<br><br>　　还共有两只：<br><br>　　如果想知道世界经济好不好，看韩国。<br><br>　　因为它国土面积狭小，还大部分是山地，平原没几块，还面积特小，最大也就几百平方公里，所以特别依赖国际市场。<br><br>　　所以“春江水暖鸭先知”：世界经济好，韩国会先表现出来；不好呢，它也会先表现出来。<br><br>　　如果想知道世界的政治关系，看英国。<br><br>　　这个国家，当然是世界搅屎棍，到处留祸害。<br><br>　　现在很多国际纠纷，就是它留下的。<br><br>　　但在骂它的同时，我们在心里也要明白：能搅屎搅到如入无人之境，还能“群屎丛中过，半滴不沾身”，专门给人家留下麻烦，自己却得好处，这份功力其实挺强大的。<br><br>　　如果不是对想要搅屎的地方有深入理解，并弄清楚它们背后藏着的利害之处，还真难干搅屎这种难干的活！<br><br>　　英国人搅屎的功力，到什么程度呢？<br><br>　　这里说一件往事，大家就明白了。<br><br>　　1949年4月，渡江战役前夕，山雨欲来风满楼，百万雄师即将越过长江。<br><br>　　就在这时，长江江面上突然冒出一艘英国军舰“紫石英”号，还大摇大摆地，从外海溯流而上，往南京方向驶去。<br><br>　　于是我们这边就向英国军舰发出通告：为避免误会，请你立即撤离长江！<br><br>　　结果英国人挺横的，居然朝解放军的阵地开炮了！<br><br>　　我们这边也不客气，立即还击。<br><br>　　没几下，就把“紫石英”号给打瘫在江面了，在外面的英国远东舰队一看：自家人吃亏了，赶紧派出大批军舰，进入长江，然后双方开始炮战。<br><br>　　这场炮战的结果是这样的：<br><br>　　“紫石英号”阵亡17人，重伤20人；<br><br>　　“伦敦号”阵亡12人，重伤7人；<br><br>　　“伴侣号”阵亡10人，重伤6人。<br><br>　　这3艘英国舰艇正、负舰长，共有6名，其中4名阵亡。<br><br>　　看到这里，肯定有人会说：英国人吃了这么大的亏，他们今后一定会报复！<br><br>　　英国人是怎么报复的呢？<br><br>　　1950年1月6日，它宣布承认中华人民共和国，是西方列强中第一个承认我们的国家。<br><br>　　之后还有更神奇的事。<br><br>　　长江炮战还没过多长时间，英国人居然跑来跟我们讲：我们英国军舰有多大的实力，通过炮战，大家也都见识到了，我们现在手头正好有一批军舰，想要出售，你们准备不准备要呢？<br><br>　　多少军舰呢？<br><br>　　共有48艘！<br><br>　　其中甚至还包括2艘巡洋舰、6艘驱逐舰及10艘扫雷舰！<br><br>　　只是后来朝鲜战争爆发，英国人得跟美国一条战线，这才没卖。<br><br>　　但以为这样就算了吗？<br><br>　　才没有呢！<br><br>　　这笔卖船的钱英国人没挣到，它心里非常不甘心啊！<br><br>　　所以接下来又出现了这么一件事：英国派出的军队，和美军一起，在朝鲜战场上和我们拼死搏杀，但在私底下呢，英国人却偷偷地，向我们出售明面上被禁运的药品、通讯设备、石油、铁皮等战略物资。<br><br>　　美国人都气死了，曾经一度搞了好几条船，在香港附近转来转去，专门盯着英国人，想看看它究竟在干什么。<br><br>　　英国人呢？<br><br>　　根本不在乎，他们直接把船开进香港，还振振有辞地说：我把船开进香港，没啥问题吧？<br><br>　　到这里，我们对为啥说英国是世界政治关系的“金丝雀”，大家应该有所了解了吧？<br><br>　　这个国家，嗅觉很灵！<br><br>　　还从来都非常现实！<br><br>　　到这里，就可以说说卡梅伦这次为啥突然复出，要来当外交大臣，英国国王查理三世还专门给他授了个终身男爵爵位，为他当外交大臣扫清道路了。<br><br>　　英国之前的外交大臣是克莱弗利。<br><br>　　这人也是苏纳克的老朋友，大臣的位置肯定是不能乱动的。<br><br>　　但对此人，苏纳克不满意。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为此人在对华关系上，始终打不开局面！<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　前段时间，他来过我们这里，但没起啥用！<br><br>　　此人还是个大嘴巴，跑来我们这里之前，总是先讲一堆话，然后再过来，弄得我们和英国之间各方面都往来不畅，两家之间的关系，一直处于“低位运行”的状态！<br><br>　　之前美国不断搞我们，英国和美国有“特殊关系”，英国肯定得配合美国。<br><br>　　那时候用用克莱弗利，肯定是没问题的。<br><br>　　但现在中美之间，都要见面了呀！<br><br>　　再用克莱弗利，就不怎么合适了！<br><br>　　但英国保守党内部，经过中美关系不好的这些年，很多政客都黑化了，在各种问题上，说话越来越狠，啥话都说过了，不管是涉港、涉疆，还是华为，甚至新冠病毒什么的。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　简直就是一窝蛇鼠，能让我们这边信任的人，简直不怎么找得出来！<br><br>　　但现在的英国经济呢？<br><br>　　简直是一言难尽，基本就是危机的边缘！<br><br>　　而这很大程度上，又是英国当年“脱欧”，所造成的恶果！<br><br>　　比如说英国脱离欧盟之后，不再遵循欧盟的产品标准，很多产品因为文件不合格，可能会遭到滞留。<br><br>　　再比如说，欧盟对于动物制品，像肉类、乳蛋什么的，有严格的法律规定，英国产的奶酪火腿之类，如果达不到标准，就没法进欧洲市场。<br><br>　　还有更惨的事：英国脱欧时，欧盟跟世界其他国家和地区签署了大约40份贸易协议，覆盖70多个国家，因为英国当时是欧盟成员国嘛，所以也一并享受了。<br><br>　　结果一脱欧，这些贸易协议就得重谈！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　因为脱欧，这些年的英国经济，可真是被折腾坏了！<br><br>　　那英国这些年，是怎么办的呢？<br><br>　　简单来说，就是见缝就钻！<br><br>　　比如说英国找到日本人，费了很大的劲，才签了个双边贸易协议！<br><br>　　英国和日本之间的贸易额，占英国全国的多少呢？<br><br>　　才2%！<br><br>　　比如说英国还厚着脸皮，加入了CPTPP！<br><br>　　这CPTPP啥意思呢？<br><br>　　“全面与进步跨太平洋伙伴关系协定”！<br><br>　　英国在大西洋啊，和太平洋有啥关系？<br><br>　　没事，英国人对脸不怎么在乎，就是要加入！<br><br>　　但费了好大的劲，加入的这些贸易协定，对英国来说，有用吗？<br><br>　　这些国家都太小！<br><br>　　没啥用！<br><br>　　本来还有个本家兄弟美国，体量够大，但美国人说，我们什么事都可以好好合作，但贸易的事我们就别谈了。<br><br>　　到这地步，英国人就想起卡梅伦来了。<br><br>　　卡梅伦在的时候，英国和我们的关系，可是相当得好，双方信任度可是挺高的呀！<br><br>　　比如说卡梅伦当时就公开说：中国和英国的合作，进入了“黄金时期”！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　像2015年，卡梅伦当首相时，不顾其他人反对，和我们签订了一揽子核电项目订单，还一签就是英国三座核电站！<br><br>　　卡梅伦还曾经说：英国的高铁项目，也准备让我们来盖！<br><br>　　后来约翰逊上台了，变成日本盖了，结果这条高铁盖好后，一堆乱七八糟的事：车外下大雨，车里下下雨，还漏电什么的！<br><br>　　当时的英国人，甚至还心意满满地，准备当人民币在全球的离岸中心！<br><br>　　结果卡梅伦2016年下台，退出政坛之后，啥都变了！<br><br>　　英国也是各种乱七八糟的事。<br><br>　　比如说出了个英国史上任期最短的首相特拉斯，47岁的她才干了45天！<br><br>　　连生菜都没打赢！<br><br>　　然后是从去年到今年，各种乱七八糟的游行，已经到了差不多每个行业都来一遍的地步了。<br><br>　　甚至连带英帝国，都变成印属不列颠了！<br><br>　　首相、大臣一堆印度人！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　现在正是“疾风知劲草，板荡识诚臣”的时候啊！<br><br>　　对卡梅伦来说，这事他还有那么一点义不容辞！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为他是英国王室的后代！<br><br>　　这是怎么一回事呢？<br><br>　　这得从18到19世纪的一个英国国王说起：威廉四世。<br><br>　　此人情妇众多，生了一大堆孩子。<br><br>　　其中就有卡梅伦的奶奶。<br><br>　　只是不是婚生子女，他们都没有王位继承权。<br><br>　　威廉四世此人有点悲催：他花够了后，突然意识到自己再不正式娶个王后，生个有合法继承权的后代，将来王位可能旁落他人！<br><br>　　但他花花公子的名声，全欧洲早就知道了，没什么正经贵族人家的女儿愿意嫁给他，最后他只能找了一个德国小贵族的女儿，满脸雀斑，长相还挺难看的。<br><br>　　结果搞笑了：威廉四世和情妇在一起，挺能生孩子的，但和他这个王后在一起，哪怕日日夜夜努力，却就是生不出孩子来！<br><br>　　最后王位只能旁落到他侄女，也就是维多利亚女王身上！<br><br>　　现在英国国王，就是维多利亚女王的后代！<br><br>　　所以论起身份来，卡梅伦还是刚去世的英国女王伊利莎白二世的第五代表兄弟，是现在英国国王查理三世的表叔！<br><br>　　这身份，大家可千万别小看。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　1988年，当时卡梅伦还是个年轻人，刚从大学毕业，想要去保守党研究部面试。<br><br>　　他人还没到，考官就接到一个电话，从英国王宫也就是白金汉宫打开的，说话的是个男人，但后来媒体报道时，没透露此人的身份。<br><br>　　这人在电话里，说这么对考官讲的：我知道你很快就会见到戴维·卡梅伦。我曾经尽力阻止过他，叫他不要浪费时间搞政治，但我失败了。我这次打电话来，就是想要告诉你，你将会见到一个十分出色的年轻人。<br><br>　　到这里，明白什么没有？<br><br>　　卡梅伦背后，站着的是英国王室！<br><br>　　所以他的人生之路，相当地顺利：在保守党研究部干了3年后，就调到唐宁街10号，为当时的英国首相梅杰工作，然后对他，梅杰当然是满口称赞了，之后很快被任命为研究部政治组组长。<br><br>　　然后他一路扶摇直上，2010年才43岁的他，当上了首相，成为英国198年来最年轻的首相。<br><br>　　说到这里，对卡梅伦这次突然复出，而且为了他复出，英国国王查理三世还特意先封了他一个终身男爵，让成为上议院议员，有资格担任外交大臣，大家是不是有点明白了？<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　现在对英国来说，可是危急存亡之秋啊，不能再让那群虫豸乱搞了，正好又赶上中美关系有所缓和这么一个时机，现在到了有劳这位隔了N代的老表叔再次出山的时候了！<br><br>　　到这里，对这个国际关系“金丝雀”的鸣叫声，对卡梅伦突然出山这事，大家是不是能读出些什么来了？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:21:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[一棵青木：中美元首第二次会晤，美国的态度比去年更软了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277070-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391769">　　2023年11月15日，中美元首要进行第二次会晤了，这会带来什么影响？<br><br>　　首先会晤的结果肯定比去年好，因为中美贸易战已经开打5年了，美国的态度是一年比一年软。<br><br>　　第一年的美国是最硬的，不仅啥硬话都说，还啥硬事都做，那气势就是奔着直接把中国经济搞崩去的。<br><br>　　打了3年后美国有点扛不住了，很难受，想和谈，不想和中国打了。<br><br>　　我们对此并不排斥，美国不想打了是好事啊，我们本来就不想打，被美国硬逼着打贸易战的，不想打了那就和谈呗。<br><br>　　但美国并不是诚心和谈，虽然态度已经比2018年软很多了，但还是很硬，试图在谈判桌上给自己捞最后一把好处。<br><br>　　2021年3月和美国国务卿布林肯的谈判结果，是我们的谈判代表震惊的说道：“我们把你们想的太好了”。<br><br>　　那一年的布林肯，在谈判桌上硬的不得了。<br><br>　　谈判代表团回国后，人民日报发了一张图。<br><br>　　贸易战打了3年，美国并没有服气，还认为可以讹诈中国一把，所以我们回来后就把美国晾在一遍不理会了。<br><br>　　谈，我们大门敞开；打，我们也奉陪到底。<br><br>　　这是我们在最开始就公开宣布的态度。<br><br>　　既然美国还想打，那就继续打呗，于是就又打了一年。<br><br>　　2022年，美国的态度又软了不少，开始频频向中国示好，表示我们还是再谈一谈吧。<br><br>　　美国的这种软化态度，最终促成了中美元首于2022年11月在巴厘岛举行会晤。<br><br>　　这次会晤取得了很大的成果，中方提出“相互尊重、和平共处、合作共赢”三原则，美方也做出“六不五无意”的积极表态。<br><br>　　美方至少在谈判桌上身段放软了，还不错，这些美国的政客们终于认清现实了，不像2021年3月那么嚣张了。<br><br>　　但没什么用，拜登刚回国就把自己的承诺毁的差不多了，因为想和谈的是美国政客，其国内不想和谈的其他势力力量还很强大，这些人依旧没有服气。<br><br>　　2023年一开春，这些不愿和中国和谈的美国势力就逮着一个中国气球大做文章，舆论上掀起滔天巨浪，直接在美国引发一波反华浪潮，并迫使国务卿布林肯单方面宣布推迟巴厘岛会晤后确定的访华日期。<br><br>　　但无所谓，爱打就继续打呗，伟人当年说过他们要打多久，那就打多久，一直打到完全胜利为止。<br><br>　　又撑了几个月后，美国的政客们认为还是得来找中国谈，于是暂时压制国内那帮搞事情的反华势力后又来中国谈事情了。<br><br>　　2023年6月，布林肯终于来中国了，这次一点嚣张的态度都没有，确实是带着诚意来的。<br><br>　　和2年3个月前的布林肯，简直判若两人。<br><br>　　除布林肯外，2023年美国访华的重量级人物非常多，远远超出历年水平，个个来中国都很和善，没有一个是跑来中国放狠话当恶客的。<br><br>　　在这种情况下，我国也派出了高级官员访问美国以示友好，而美国总统拜登则立即在白宫安排了会见，态度非常好。<br><br>　　在这种友好的背景下，美国希望再进一步，于是白宫放出消息，说希望中美元首在进旧金山进行APEC峰会的时候效仿巴厘岛展开第二次会晤。<br><br>　　美国方面的用词是“邀请”，邀请我领导人参加两国元首的正式会晤，这是非常友善的动作。<br><br>　　对于白宫的这一提议，我国官方的回应态度是，同意朝着实现旧金山元首会晤的方向共同努力。<br><br>　　APEC峰会于11月15日召开，没几天了，这时候双方这么表态，那没有天大的意外双方的元首会晤是肯定会进行的。<br><br>　　打，我们奉陪到底；谈，我们也大门敞开。<br><br>　　能谈成什么结果？<br><br>　　首先结果肯定是有的，而且肯定比去年的巴厘岛会晤更好，因为这5年来美国的态度一年比一年软，今年比去年还要软的多。<br><br>　　但这都无所谓，也不必在意，因为去年巴厘岛会晤的纸面结果就已经足够友好了，结果拜登一回国就给撕了，因为国内反对势力不同意执行。<br><br>　　所以这次中美元首的第二次会晤首先我们肯定是欢迎的，强化交流总比不交流强，和平总比战争强。<br><br>　　但也不用过于期待，拜登到底承诺什么不必在意，也不必当真，甚至愿意签协议也一样如此。<br><br>　　一定要切记，能打才能和，伟人早就告诫过后人：<br><br>　　以斗争求和平则和平存，以妥协求和平则和平亡。<br><br>　　因此你不把美国打的没有办法，彻底把美国打的没了脾气，和平协议是签不下来的，即便签下来了美国也会赖账。<br><br>　　所以顺其自然就好，我们继续做好我们自己的事情，剩下的取决于美国自己，美国爱打多久，那就打多久，打到我们完全胜利为止。<br><br>　　2023年美国疯狂的找中国聊天，态度比去年还要软的多，一个很大的原因就是美国的经济已经扛不住了。<br><br>　　2023年10月，美国的30年期国债利率最高飙升到了5%，达到了16年来的最高水平，这个新闻可能有很多人看过，但不知道这句话背后蕴含的恐怖。<br><br>　　30年期国债利率达到5%的意思就是，如果你今天掏钱买入了这张美国国债，那你就可以在未来30年坐享5%的无风险收益，这个收益率持续30年。<br><br>　　中国境内的无风险收益只有只有3%不到，想锁定未来30年3.5%的收益那只能去买保险，然后你就知道锁定未来30年5%的无风险收益有多离谱了。<br><br>　　就这收益率，全球哪路大资金不心动，别说美国国债，就算中国的保险公司敢出一个5%收益的保险产品都能立马被人买爆。<br><br>　　为什么美国的经济数据越加息越好？<br><br>　　美国是全球金融中心，都把利息加到5%了，那经济数据肯定好啊，美国国债敢把利率加到5%那比中国的P2P把利率加到14%都要离谱。<br><br>　　中国哪家的P2P公司敢开14%的利率，那账面上的经济数据也会很好，繁花似锦。<br><br>　　不持久归不持久，未来会暴雷那也是未来的事，但当下会活的比任何时候都要好。<br><br>　　但和P2P不同的是，美国的这种繁荣还有其他代价，因为大家抢购的是刚发行的美国国债，但过去发行的美国国债却是暴跌，投资人损失惨重。<br><br>　　新发行的美国国债利率是5%，这没问题，但2023年下半年美国政府发行的新国债金额只有1.1万亿美元，而历史存量国债规模为32万亿美元。<br><br>　　以30年期美国国债为例，2020年的发行利率不足2%，但如今的利率已经飙升到了5%。<br><br>　　账面利率是锁死的，说2%那未来30年的收益率永远是2%，这是一份契约，怎么可能会涨利率？<br><br>　　很简单，因为美国国债是可以交易的，只要价格持续下跌就可以导致账面收益率上升。<br><br>　　面值100元的东西我100元买，那收益率确实只有纸面约定的2%，但如果我70块钱就能买到手，到期后可以按照100元本金+2%利率进行兑付，那收益率不就嗖的一下上去了。<br><br>　　因此美债收益率飙升的背后，代表着过去发行的32万亿美元老国债价格的疯狂暴跌。<br><br>　　以30年期美国国债为例，其市场售价在2020年的时候接近180元，如今只能卖113元，价格直接打6折。<br><br>　　美国国债价格打6折是个什么概念？<br><br>　　那可不是跌40%，因为国债是一种价格波动极为微弱的产品，所以一般的国债投资者都会上很高的杠杆，美国投资类金融机构买国债一般都会上10倍杠杆。<br><br>　　所以美债的多头几乎都死完了，甚至连不上杠杆，只买国债做资产配置的美国银行都差点被暴跌40%的国债给逼的大量破产。<br><br>　　美国把利率提升到5%确实可以吸收大量外国新增资金，但带来的后果就是很多人疯狂的抛售旧国债，因为只要卖了旧国债反手一买新国债那就可以把利率提升到5%，为啥还要抱着低利率的旧国债不放呢？<br><br>　　新国债利率越高，旧国债价格跌的越惨，指数级下跌。<br><br>　　而旧国债的规模远远超过新国债，几十倍都不止。<br><br>　　这种情况再持续下去，美国能爆发金融危机，因为国债是各类底层资产的价格锚，国债暴跌后各类底层资产的价格都开始大幅下跌。<br><br>　　而且新国债利率飙升还带来一个更大的问题，那就是美国的风投机构对投资初创企业失去了兴趣。<br><br>　　如果无风险收益高达5%，那我为什么要对初创企业进行风险投资呢？直接买国债躺平不就完事了。<br><br>　　所以美国风投机构对初创企业的投资量暴跌，带来了一系列的巨大经济问题。<br><br>　　这是实打实的经济损失，外国资金涌入带来的表面繁荣是掩盖不了这一点的。<br><br>　　包括穆迪在内的评级机构，都已经罕见的下调了美国的债券评级，就是因为美国经济的根基已经被动摇了。<br><br>　　因为以上两点原因，美国的加息已经加不下去了，但不加息需要中国在经济上的配合，而得到的回应却是以色列这个蛋蛋被人给捏住了。<br><br>　　你说这态度能不软么，再敢放狠话搞不好蛋蛋会被人给捏爆。<br><br>　　为了迎接APEC会议，给中国元首留下一个好的印象，美国旧金山市委班子连夜开会，做出了一个违背祖宗的决定，那就是开展旧金山文明卫生城市创建活动。<br><br>　　旧金山是一个极其混乱和肮脏的城市，人口仅90万不到，结果露宿街头的吸毒者和流浪汉数量高达8000人以上，整个城市到处都是吸毒者和流浪汉，数十年来没有任何一任市长能解决这个问题，守法的老百姓怨声载道。<br><br>　　为了迎接领导检查，旧金山的市委班子这次连夜行动，在短短的2天时间里奇迹般的清除了全市8000多个吸毒者和流浪汉，整个旧金山前所未有的干净和整洁。<br><br>　　没人知道旧金山的城管们把那满城的吸毒者和流浪汉弄哪去了，但这些人就是瞬间全体消失了。<br><br>　　为了防止在领导视察期间有零星吸毒者和流浪汉闯入城市，旧金山的市委班子还在难以管理的小区附近街道全部临时加装铁丝网，把整个街区用铁丝网封锁起来，实行分片管理，确保没有吸毒者和流浪汉还能睡在大街上。<br><br>　　事实证明，旧金山的市容市貌问题并不是解决不了，只是以前的市长不想管而已，只要认真管理，几天时间就能搞好。<br><br>　　极短时间内，旧金山变成了一个干净整洁的城市，估计这次全美文明城市的评选应该没有问题了。<br><br>　　因此很多事情美国政府是可以做的，只是它愿不愿意的问题。<br><br>　　为什么美国旧金山的市委班子突然开始认真的打扫城市垃圾、清除吸毒者和流浪汉，努力改善老百姓的居住环境？<br><br>　　不是因为他们突然良心发现，而是因为我们来了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:19:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：中国与不丹越来越近，打破印度“吞并阴谋”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277068-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391767">　　近期，中国与不丹在建交问题上取得重大进展，因为最大障碍--边境问题，即将被移除。<br><br>　　据《环球时报》等媒体报道，10月23日-24日，中国与不丹在北京举行了第二十五轮边界会谈。<br><br>　　23日，王毅会见了不丹外长多吉，表示中国与不丹完成边界谈判并实现建交，完全符合不丹国家和民族的长远和根本利益。<br><br>　　多吉表示：不丹感谢中方的支持和帮助，愿早日解决边界问题，推动两国建交进程。<br><br>　　这对印度来说无疑是当头一棒。<br><br>　　30多年时间，25轮谈判，中间还有无数次专家组会议，这场外交马拉松，终于要开花结果了。<br><br>　　印度越是拉着不丹，不丹现在越是急切。<br><br>　　中不边界谈判，主要涉及三个地区：<br><br>　　一、远离交通要道的白玉地区<br><br>　　二、洞朗地区、鲁林地区、基伍地区、查马浦地区<br><br>　　三、东段墨拉萨丁地区<br><br>　　面积一共1200平方公里左右。<br><br>　　每次中不会谈，印度就一定要说不丹吃亏，印度要“保护”它。<br><br>　　这次印度看势头有些“不对”，11月3日，印度就邀请不丹国王旺楚克到新德里访问，为期一周，刚刚结束。<br><br>　　莫迪此时邀请旺楚克国王，动机是什么？司马昭之心，路人皆知。<br><br>　　印度想要再努力一下，劝说不丹，软硬兼施。<br><br>　　不丹是一个拥有联合国席位的主权国家，它想跟中国建立外交关系，关印度什么事？<br><br>　　印度这种令人作呕的行为，说白了就是其“绿帽”心态导致。<br><br>　　它觉得自己养了“老婆”几十年，“老婆”居然要跟人跑了，忍不了，忍不了。<br><br>　　印度插手中不边界谈判，是在给自己干涉不丹内政找借口，真正对着中不边境争议地区流口水的就是印度自己。<br><br>　　中不边境长期没有划界，主要由两个原因造成：<br><br>　　一、历史问题，英国人在边境线“埋雷”，随意处置；<br><br>　　二、印度不允许不丹与大国建立正常关系。<br><br>　　印度对南亚其它小国也是这种心态，如果被不丹开了这个头，印度的“绿帽”就会越来越多。<br><br>　　不丹是唯一一个没有与安理会任何一个常任理事国建交的国家，这与印度的帝国主义行径有直接关系。<br><br>　　不丹与中印的关系<br><br>　　1732年，不丹王国归顺大清，接受册封。到了民国时期，中国疲弱，丢掉了这个藩属国，不丹被英国的“管辖”。<br><br>　　1949年，新中国成立后，不丹在台湾问题上一直立场鲜明，从来没有给中国带来任何麻烦，并力挺中国恢复联合国席位。<br><br>　　2004年开始，不丹在联合国人权大会上和世卫大会上，连续支持中国挫败反华提案。<br><br>　　中不虽然没有官方关系，但民间贸易来往频繁。不丹的哈阿宗与萨姆奇县跟中国的亚东县山路相通，不丹人白天爬山，晚上到边界办货（等印度士兵睡着）第二天晚上带着中国商品回到不丹，通过这种方式，中国的小家电、生活消费品充满了廷布附近的大棚市场。<br><br>　　这些贸易本来应光明正大进行，是谁在损害不丹人民的利益？就是印度。<br><br>　　因为印度，不丹变成了一个很古怪的国家。<br><br>　　阿三不准她跟其他男人接触，不准让村里人看到她，还觉得自己给她花了钱，对她是真好。<br><br>　　然而，不丹在历史上与印度从来没有藩属关系。印度只是一个地理名词，而不丹是个小王国，印度根本没有资格对不丹进行“管辖”。<br><br>　　1947年，印度和巴基斯坦分别建国。<br><br>　　锡金、不丹、尼泊尔三个小王国也“独立”出来，但英国给它们的独立是有条件的：<br><br>　　一、尼泊尔内政外交独立；<br><br>　　二、锡金内政外交由英国指导；<br><br>　　三、不丹内政相对自主，外交由英国控制。<br><br>　　印度却将自己视为英国继承人（阿三一边说反对殖民统治，一边以为自己是帝国主义继承人，长期精神分裂）<br><br>　　1958年尼赫鲁访问不丹时，两国在外交问题上“达成一致”：不丹外交跟着印度走（英国默认将控制权“移交”给了印度）。<br><br>　　但不丹首相多吉尔拒绝被“移交”，1959年9月15日，多吉尔在新德里发表声明：根据1949年两国《永久和平条约》，不丹可以接受印度的外交指导，但印度不可以指挥不丹外交。<br><br>　　尼赫鲁写信给不丹国王旺楚克，威胁他必须澄清首相的声明。<br><br>　　国王认怂，承认了印度的指挥权。<br><br>　　接着，印度包养了不丹军队，不但负责武器供应和军事训练，连军人的工资、津贴也由印度发放。<br><br>　　印度还在不丹建立一所军校--哈宗军校；一个军事训练中心--登林中心。不丹的高级军官必须在新德里深造（洗脑）后才能回国服役。<br><br>　　不丹，只能小心翼翼地反抗印度。<br><br>　　1971年不丹加入联合国，发行了自己的货币，成立了外交部……<br><br>　　1970年，在《核不扩散条约》表决时，印度逼着不丹投下反对票（另外两张是印度和利比亚），但不丹在条约通过后，又违背印度意志，签署了该条约。<br><br>　　阿三见不丹不大听话，于是，这个精神分裂的家暴男要对不丹下毒手了。<br><br>　　1974年6月2日，不丹国王将举行登基大典。<br><br>　　印度情报人员策划了在大典上炸死不丹新国王的计划。<br><br>　　但某国情报部门向不丹透露了这一重大阴谋，在登基大典前几天，不丹军警抓获了一名叫托拉拉的刺客，并在洪果伦丁地区找到一个秘密军火库和一份行动计划书。<br><br>　　阴谋败露后，其它刺客全部逃往印度。<br><br>　　印度拒绝将刺客引渡给不丹，还说不是自己干的，结果不了了之。<br><br>　　这次暗杀计划将不丹王室吓得够呛，在阿三的淫威和暴力下，不丹就像一个被“强娶”又被“家暴”的女子，不见天日。<br><br>　　阿三跟不丹关系越来越“紧密”，甚至不允许不丹与别国建立外交关系。<br><br>　　更变态的是，印度与不丹也没有外交关系。<br><br>　　直到1978年，印度觉得自己太过变态，会被大家笑话，才不情不愿地与不丹建立了大使级外交关系，以示遵守联合国宪章的“平等原则”。<br><br>　　不丹给印度的“回报”是：不与中国、美国、苏联、英国、法国建交。<br><br>　　除了外交和军事，印度对不丹经济的控制更是严密。<br><br>　　不丹很穷，没有多少矿产资源，更谈不上工业制造，贸易全部依赖印度，只有旅游业。鸡汤文说不丹是世界上“幸福指数最高”的国家，但那些夸不丹的人，是绝不会住在不丹生活的。<br><br>　　不丹第一个五年计划（1961-1966年）资金，全部是印度给的，共1300万美元；1967-1972年第二个五年计划的2500万美元也是印度给的；1973-1978年的第三个五年计划，第四个、第五个……还是印度给的。<br><br>　　不丹的林业、水电业、公路等基础建设的投入，也是印度负责。<br><br>　　如果不丹被人“拐跑”，阿三估计得疯掉了。<br><br>　　不丹与印度贸易额一直占其外贸94%左右。<br><br>　　在能源方面，不丹的石油、汽油、天然气全靠印度输送，稍有不从，阿三就立马断气断油（家暴男不给饭吃）<br><br>　　不丹要想摆脱这种欺凌，出路在中国。只要中不边境问题解决，中国与不丹就没有建交障碍。<br><br>　　但是印度认为：在中印边境问题解决之前，不丹不得与中国达成边界协议。<br><br>　　21世纪，居然还有这种国与国的关系。<br><br>　　不丹人民有富裕和独立的渴望，谁愿意天天受到禁锢？<br><br>　　要摆脱阿三的脏手，不丹必须先进行自我改变，这样，大国才能来帮助你。<br><br>　　2008年7月不丹颁布首部宪法，迈向君主立宪制（内阁掌权）<br><br>　　不丹起初有两个政党：和平繁荣党（DPT）和人民民主党（PDP）<br><br>　　2008年，首次大选，和平繁荣党获胜，中不关系开始有了起色。<br><br>　　2013年大选，和平繁荣党在占优情况下，第二轮被人民民主党逆转。<br><br>　　逆转的原因是印度取消了对不丹柴油补贴，电力补贴，直接造成不丹物价暴涨。印度还威胁说，如果和平繁荣党继续执政，不丹人将无法维持基本生活。<br><br>　　2018年10月18日大选，新成立的协同党（DNT）击败人民民主党与和平繁荣党，党主席洛塔·策林成为不丹首相。<br><br>　　该党珍惜与中国发展友好关系的机会，积极推进边境谈判。<br><br>　　由于担心再用断油方式会引起中国介入，并增加不丹对印度的恶感，于是，印度选择了边境问题进行挑拨离间。<br><br>　　洞朗事件，就是印度在搞鬼，但也让不丹看到了印度的外强中干本色。<br><br>　　实际上，只要是能为不丹人民利益着想的党派，都会做出正常的选择。<br><br>　　如何帮助不丹摆脱对印度的经济绝对依赖才是关键，然后是政治、外交、军事，等到温度合适时，自然瓜熟蒂落。<br><br>　　一旦不丹跟中国建交，接着美英法俄都会与不丹建交，这将直接打破印度吞并不丹的阴谋。<br><br>　　不丹是一个主权国家，不是印度的私有物，该松的土还是要松的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:17:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卢克文：阿拉伯人为什么这么不团结？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277055-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391754">　　2023年10月7日，巴勒斯坦加沙地带的哈马斯，对以色列发起“阿克萨洪水”军事行动，迄今已一个月整，以色列随后对加沙地带展开报复打击，在发起连续空袭后，入城围剿哈马斯。<br><br>　　加沙地带的巴勒斯坦人，瞬间被打得家园尽毁，伤亡惨重。<br><br>　　到目前为止，22个拥有4.6亿人口、1300万平方公里土地的阿拉伯各国，仅有黎巴嫩真主党和也门胡塞武装，对以色列进行了一些不痛不痒的进攻。<br><br>　　真主党实力太过弱小，而也门离巴勒斯坦直线距离1700公里，这两股军事力量，对阻止以色列暴击加沙毫无意义，穆斯林世界里的几位大哥，伊朗、土耳其、沙特、埃及都只是打打嘴炮，没一点实际行动。<br><br>　　跟巴勒斯坦血缘上亲近的阿拉伯人，包括伊拉克、阿联酋、阿曼、约旦、叙利亚、巴林、科威特个个都在装死，没有一丝丝为兄弟伙出头的意思，任由以色列随意宰割加沙人民，看得我们远在万里之外的中国人，个个一头雾水。<br><br>　　按咱们中国人的理解，阿拉伯人虽然分裂成22个国家，但他们之间的关系，依然是同文同种的同胞之情，山东人被人欺负了，咱云南人就光看着不帮把手？那肯定是不行的，云南宝宝们肯定是看不下去的，一定倾全省之力去帮山东宝宝。<br><br>　　可阿拉伯人眼看兄弟家就在眼皮子底下，活生生被以色列血洗，妇女儿童的尸体，一具具从倒塌的废墟里挖出来，情况比前五次中东战争要惨烈得多，他们怎么就能做到无动于衷？他们到底还有没有民族情谊？还没有同胞血缘？<br><br>　　先一句话说清楚答案：阿拉伯国家如此不团结，最主要的原因，是因为他们的文明太落后了。<br><br>　　别懵，慢慢听我讲。<br><br>　　伊斯兰教的创始人穆罕默德，公元570年出生于阿拉伯半岛麦加的贫困家庭，他一出生便没了爸，六岁时老妈也病故了，由外祖父和叔叔拉扯大，由于家里太穷，穆罕默德很小便放羊为生，没有读过书，文化水平不高。<br><br>　　穆罕默德12岁便随叔叔外出经商，开始接触到基督教和犹太教，15岁又卷入到阿拉伯内战，丰富的生活体验，使他在认知能力和动手能力上远强于常人。<br><br>　　公元595年，25岁的穆罕默德，给麦加39岁的寡妇海迪彻打工，给他们做管家，因为经营出色，海迪彻第二年主动向穆罕默德求婚，穆罕默德从此过上了有钱人的好日子。<br><br>　　穆罕默德和海迪彻婚后生了三男四女，但男娃全部夭折，这给后面穆斯林世界分裂成逊尼派和什叶派，埋下了隐患。<br><br>　　变成富人的穆罕默德，从物质文明走向精神文明，开始成天翻阅犹太教和基督教的《圣经》，有时候为了清静，一个人跑去麦加郊外的希拉山洞静思，思索人类的终极问题。<br><br>　　公元610年，按穆罕默德自己说的，他40岁时正在山洞沉思，耳边传来大天使加百列的声音，说给他带来了上帝的第一个启示：你应当奉你创造主的名义而宣读，他曾用血块创造人。你应当读，你的主是最尊严的，他曾教人用笔写字，他曾教人知道自己所不知道的东西。<br><br>　　加百列还告诉穆罕默德，他是上帝最后的先知和使者。<br><br>　　所以说伊斯兰教是从犹太教和基督教演化而来的，穆罕默德还将基督教进行了本土化修改，将耶和华改成真主安拉，将加百列改成吉卜利里等，这中间的细节就不展开了。<br><br>　　在古代谁立教，就可以收一大批信徒，基本表明有很大的政治野心，当地贵族便打压穆罕默德传教，49岁时穆罕默德妻子过世，他失去了一位重要保护人，52岁时受不了本地势力进攻，带着信徒逃到麦地那，在麦地那慢慢建立起了军政教合一的神权组织。<br><br>　　57岁时穆罕默德用壕沟战术，以三千人，意外击败一万来犯的麦加军队，并反杀回麦加城，毁掉城中克尔白圣殿里的360尊石像，宣布克尔白是伊斯兰教朝觐中心，重新在麦加发展势力。<br><br>　　61岁时，穆罕默德基本统一了阿拉伯半岛。<br><br>　　伊斯兰教的起源大致是这么回事，因为穆罕默德在搞文化方面不太擅长，给整个宗教带来了特别凶狠但又粗糙的一面，他们通过军政教合一在军事上特别强，但是文明在其他民族面前又特别弱。<br><br>　　穆斯林军队后面东征西讨，打下今天伊斯兰这么大一个区域。<br><br>　　伊斯兰教是阿拉伯人建立的，他们应当是穆斯林世界的核心，但是他们打出阿拉伯半岛，发现自己没什么文化，可以传播宗教，但难以说服突厥人跟波斯人皈依他们的文化，大致上古代穆斯林世界，就形成了阿拉伯、波斯、突厥三大文化体系。<br><br>　　今天的土耳其代表突厥，伊朗代表波斯，沙特和伊拉克代表阿拉伯。<br><br>　　文明的发展是有快有慢，当时的中古世界，是波斯文明大于阿拉伯文明大于突厥文明。<br><br>　　在波斯人眼里，阿拉伯人没啥文化，就是群沙漠里冲出来的暴发户，那突厥人，个个就更跟野人差不多。<br><br>　　那不是还有个文明古国埃及吗？这么有文化底蕴的国家，怎么归入了阿拉伯文化圈？<br><br>　　因为古埃及人留下来的后代科普特人，现在仅占埃及人口的15-20%，也没拿到军政大权，被边缘化了，这个国家基本是迁来的阿拉伯人后代，已经阿拉伯化了，埃及甚至在二战后长期做过整个阿拉伯人的带头大哥，带头围剿以色列。<br><br>　　由于阿拉伯人武强文弱，为了应对波斯人强大的文明，他们曾想尽办法提高本民族文化素养，阿拔斯王朝（黑衣大食）时期，约公元九世纪到十世纪，中国造纸术传入，阿拉伯人有了物质基础，便进行了一场长达两百年的翻译运动，将两河流域、古波斯、古印度、古埃及、古犹太、古罗马等文明的著作，全部翻译成阿拉伯文。<br><br>　　阿拔斯王朝是阿拉伯历史上的光荣时期，他们的翻译运动使人类许多知识财富得到了保存，同时也极大地提高了阿拉伯人的文化水准。<br><br>　　阿拉伯人为了摆脱蛮族形象，疯狂吸收全球各文明知识，使伊兰教的圣训学、教法学、古兰经学、诵经学、辩论学得以建立，逊尼和什叶两派都在这个阶段确立了教义学识体系。<br><br>　　就是在这个时期，阿拉伯文明闪闪发光，什么智慧宫、眼科学精神病学著作、全球最早白内障手术、一千零一夜等等全冒出来了。<br><br>　　如果按这个轨迹发展下去，伊斯兰世界会一直变得宽容而开放。<br><br>　　可惜阿拉伯的文化进程，历史上就这么进化过一次。<br><br>　　他们的文明发展历程，被自我分裂和游牧民族一次次斩断了。<br><br>　　从13世纪中叶到16世纪初，塞尔柱突厥人、蒙古人、奥斯曼突厥人陆续横扫中东，来一次毁一次巴格达和大马士革。<br><br>　　这些游牧民族统治阿拉伯原帝国，跟当年满人入关特别像。<br><br>　　他们的文化体系，比已经进化过一次的阿拉伯人糟糕得多，所以他们只能皈依伊斯兰教，这些草原野人总是将阿拉伯的文明得分反复拉低，使阿拉伯文明一直难以超越波斯文明。<br><br>　　所以一直到今天，信伊斯兰教的伊朗人，都只会为自己是波斯人而骄傲，因为人家文明更强大，是拒绝融入阿拉伯文化圈的。<br><br>　　宗教只是文化的一部分，吃下宗教容易，要融化整片文化，是相当相当难的。<br><br>　　阿拉伯这种情况，相当于中国这边搞一次大明，满人入一次关，又搞一次大明，又被满人入一次关，文明被反复蹂躏。<br><br>　　只是入他们关的不是满清，主要是突厥，偶尔是蒙古。<br><br>　　突厥人被大唐打服后，跑到中东中亚建立过喀喇汗王朝、伽色尼王朝、塞尔柱帝国、花剌子模帝国、帖木儿帝国、奥斯曼帝国，突厥人搞翻阿拉伯人后，成了他们统治阶层，阿拉伯人常常被反杀。<br><br>　　突厥人只是信了阿拉伯创立的宗教，成为了穆斯林的一分子，但人家死死拽住阿拉伯文明，使阿拉伯世界难以向前发展。<br><br>　　发展了半拉子的阿拉伯文明，在世界文明之塔的攀爬过程中，被更落后的突厥文明一次次拽下来，搞成了今天这个样子。<br><br>　　等到突厥人的奥斯曼帝国灭亡时，都已经进入20世纪了，欧美人的飞机都上天了。<br><br>　　阿拉伯世界每被锤一次，他们的文明就要颤抖一次，难以回到理性宽容的轨道。<br><br>　　11世纪开始，黑衣大食走向衰落，阿拉伯世界开搞“回到正统伊斯兰”，大量理性主义著作在这个阶段被焚毁，苏菲神秘主义主导了穆斯林的精神世界，伊斯兰开始从开放走向保守。<br><br>　　奥斯曼帝国晚期，伊斯兰世界又壮大了瓦哈比这个妖孽。<br><br>　　今天的穆斯林世界被黑成这个样子，主要责任在瓦哈比跟沙特。<br><br>　　瓦哈比最早在13世纪，由伊本·泰米叶提出原教旨主义，因为他见识过蒙古军队的残忍，思想十分极端，到处怼人怼人怼人，要求所有人彻底按照《古兰经》过日子，谁不做谁就是卡菲勒，后来喷到整个伊斯兰世界都受不了，直接将他关死在牢里。<br><br>　　18世纪一个叫瓦哈比的伊斯兰学者，也不知道啥原因，突然从历史的角落里挖出来泰米叶的思想，而且他比泰米叶还狠，要通过武力和战争来实现理想，净化穆斯林世界，并发展创立了瓦哈比派。<br><br>　　这是伊斯兰世界复古僵化的一种教派，相当于中国某个学者站出来说，我们全部要按照周朝的方式过日子，要全部遵照古制，脑子不好使的那种。<br><br>　　瓦哈比派常常很暴躁，哪里不服炸哪里，我们国际新闻里看到搞恐怖袭击的，大多都是瓦哈比派别干的。<br><br>　　但凡受过一点点教育的人，都会觉得哥们是个神经病，所以他在各地都被人驱赶，但经济贫穷的地方很吃这种极端思想，特别是当时还很穷很穷的沙特。<br><br>　　瓦哈比来到沙特后，找到了最适合自己生存的土壤，住下不走了。<br><br>　　后来沙特家族联合瓦哈比主义做大，因为他们反奥斯曼，敌人的敌人就是朋友，英国便默认了瓦哈比的发展。<br><br>　　沙特家族虽然发家于阿拉伯半岛，还占领了麦加和麦地那，但他们并不是阿拉伯世界的正统，准确地说，他们只是半岛上普通的游牧部落暴发户，跟阿拉伯正统没一毛钱关系。<br><br>　　所以沙特很自卑，人一自卑就容易走极端，有强烈的补偿心理，为了证明自己的虔诚和正统性，沙特才搞出了穆斯林世界最极端的黑袍、面纱，最严格的穆斯林生活方式。<br><br>　　穆斯林世界的正统，是现在的约旦王室哈希姆家族，他们家才没有沙特这么极端，平时的穿着已经现代化了，全家福的照片是这样的。<br><br>　　伊斯兰教不是穆罕默德建立的吗？后面的正统传人怎么叫哈希姆家族了呢？<br><br>　　前面说过，穆罕默德没儿子，惹出一堆事来，他把自己的女儿法蒂玛嫁给了自己的堂弟阿里，从血缘上来说，这家算穆罕默德最亲近的人了，所以一直被伊斯兰世界奉为圣裔。<br><br>　　奥斯曼帝国瓦解后，按道理应该是哈希姆家族登高一呼，号召全部阿拉伯人团结在一起，然后建立起一个统一的阿拉伯大帝国才对。<br><br>　　想多了，英国人才不会让你这么干。<br><br>　　英国绝不能容忍阿拉伯国家统一，不能再让中东建立起一个新的奥斯曼来恶心他们了。<br><br>　　但英国作出了一定妥协，让哈希姆家族的二儿子去做约旦国王，三儿子去做伊拉克国王。<br><br>　　哈希姆大儿子本来要继承汉志王国，但1925年，内志的沙特家族把哈希姆的老家给抄了，汉志王国灭亡。1958年伊拉克军方发动政变，处决了王室成员，哈希姆家族现在就只剩约旦这一根独苗了。<br><br>　　英国打压完哈希姆家族，又打压沙特家族，分别在科威特、巴林、卡塔尔扶植地方势力萨巴赫家族、阿勒哈利法家族、阿勒萨尼家族，最后沙特也没法统一阿拉伯半岛，今天阿拉伯半岛就变成了一盘散沙。<br><br>　　阿拉伯人在古代，被突厥人耽误了文明发展，到现代，又被沙特人带着瓦哈比主义耽误了文明发展，还被英国人给算计得明明白白。<br><br>　　所以阿拉伯人的文明一直停滞不前，跟不上时代的发展。<br><br>　　生产关系跟不上生产力的发展，就会被定位成落后文明。<br><br>　　文明太落后，本民族不能完成统一，就会缺少自信，缺少凝聚力、向心力，就无法团结同胞，一致对外。<br><br>　　阿拉伯国家在被英国精心拆分掉后，就更加难以团结了。<br><br>　　这次以色列血洗加沙，阿拉伯各个国家有各个国家的小算盘。<br><br>　　沙特、阿联酋、巴林只想安安静静做土豪，以色列跟巴勒斯坦打上天也不关他们家事；约旦实力太弱，也根本没兴趣卷入战争，守好这个王室比啥都强；埃及很担心哈马斯跑到自己国土来，又跟穆兄会搭上线，对哈马斯反而严防死守；叙利亚早就被内战打空了，家徒四壁；卡塔尔最多捐点钱，一心一意做狗大户；伊拉克内乱未消，穷得要死要活；黎巴嫩真主党也没打算为了哈马斯把命填上，就是给大哥刷个火箭助威；也门一看，我也刷几个火箭。<br><br>　　土耳其就是突厥人，你知道的，阿拉伯人其实不想跟突厥人玩；而伊朗是波斯人，他们倒是野心很大，靠什叶派在中东缓慢开基地，但现在时机相当不成熟，还远没到跟以色列梭哈的时候。<br><br>　　回到开头，阿拉伯国家这么不团结，虽然英国人有一定责任，但总的来说，最大的根源，还是他们的文明进程一次次被打断，文明发展得不成熟，没有人愿意为这个文明赴汤蹈火，没人愿意拿命去死磕统一，文明的吸引程度不够打动人心。<br><br>　　突厥蒙古人的游牧文化，和沙特过去的瓦哈比主义（现在放弃了），对阿拉伯人的伤害太深了，使阿拉伯的文明一直难以进化。<br><br>　　最后阿拉伯文明分裂成今天的：部落大于国家，教派大于民族。<br><br>　　大清当年跟奥斯曼，一个号称东亚病夫，一个号称西亚病夫，奥斯曼倒下就被肢解，但大清倒下后，国家框架还是维持住了。<br><br>　　中国的近代革命史，是世界上最奇特、最成功的革命史，以秋风扫落叶的狠劲，横扫帝国主义、封建主义、官僚资本主义，这么多革命先烈，愿意为了这个国家牺牲，愿意维护这个国家的统一，就是因为我们的文明足够成熟，值得我们一代代深爱。<br><br>　　每一个中国人，只要读到唐诗宋词，读到岳飞和霍去病的故事，心里头就不由得豪气干云、气冲九霄，那种磅礴的民族史诗之气，就会充溢到我们心间。<br><br>　　这就是一个成熟的文明，对本民族的巨大吸引力，我们愿意为了华夏文明肝脑涂地，愿意为了这个国家死而后已。<br><br>　　阿拉伯国家要齐心协力，他们必须先完成统一和进化。<br><br>　　由于创始时期的缺陷，伊斯兰教从一开始就不纯粹，分不清信仰和世俗的界限，他们一边祈祷，一边作战，使其在发展起来后，充满了混乱。<br><br>　　如果不将伊斯兰教进行一次现代化改革，使其政教分离，并符合现代社会的生产生活方式，阿拉伯世界还得混乱下去，以色列逐一灭掉身边的阿拉伯国家，他们吭都不会吭一声。<br><br>　　外力因素是次要因素，内部因素才是主要因素。<br><br>　　阿拉伯国家要有紧迫感，毕竟文明的竞争是残酷的，阿拉伯世界已经被耽误了近千年时间，他们不能再活在过去的岁月里了，他们不缺少身绑炸药的人弹，他们急缺的，是高屋建瓴的大思想家、大政治家，去冒着巨大的风险，推动整个伊斯兰世界的改革。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 05:46:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[肖磊：美国建国后借助危机的三次“重生”与新的历史周...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277054-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391753">　　一<br><br>　　大家基本都知道，美国早在1776年就已经宣布独立，但很多人不知道的是，在获得名义上独立之后的将近100年里，美国发展得并不好，国力也并不强，而且内耗严重，各州的权力非常强大。<br><br>　　独立初期那会儿，联邦政府连向各州收税的权力都没有，关税也都是归州政府，联邦政府不仅偿付不了独立战争期间从法国贷款的利息（法国为了削弱英国，一直出资支持北美独立运动），就连平时的军费，也要恳求国内各州凭良心“捐款”（拨款），后来各州直接不拨了，联邦政府一度陷入解散边缘。<br><br>　　请注意，当时美国还没有中央银行，没有属于自己的主权货币，没有国有资源（美国的大部分国有土地是后来才靠美墨战争等抢来的，主要在西部地区），美国本土的财团还没有成长起来，联邦政府想要借钱，就得向英、法等借，可是联邦政府没有国家信用，随时都可能解散，所以欧洲国家也不愿意借给美国。打独立战争的时候法国之所以借钱给美国，那是因为美国要把英国人赶走，也相当于是帮法国人打英国人。<br><br>　　问题是，等到联邦政府真的陷入“停摆”状态的时候，各州又开始乱了，州与州之间都开始打贸易战，这种背景下，大家觉得联邦政府确实有长期存在的必要，于是在1787年的时候（联邦政府成立10年后），大家又不得不坐下来重新开会，就是要保证联邦政府能够长期存在下去，得给联邦政府一个合法的收入来源（会议制定出来的新宪法第一条就是关税归联邦政府），但除了制定关税和搞国防、外交，其他国内事务联邦政府都不能插手。<br><br>　　这个会议后来被美化为“制宪会议”，到现在美国还在当理性制度设计“优越感”使劲宣传，成为美国最“骄傲”的历史事件，但其实就是当时联邦政府都快解散了，大家也都等着其尽快解散，结果真要解散的时候各州又乱套了，觉得联邦政府还是有存在的必要，于是不得不重新开会，搞了个保证联邦政府不解散的“筹款会”。<br><br>　　但尴尬的地方在于，独立战争，以及而后的联邦政府“筹款会”（制宪会议）并没有相对彻底的“统一”美国各州，而后又陷入了新的内部矛盾之中。<br><br>　　北方工业州要求更高的关税税率，以保护北方工业的发展，而南方州要求更低的关税税率，这样农产品出口就不会遭遇其他国家关税报复。<br><br>　　具体来说就是，美国内部出现了发展的严重失衡，到1860年的时候，也就是内战前，美国90%的制造业都集中在北部地区（主要是棉纺织业、钢铁业等），北部希望更多的人口能够从事制造业，提高关税（保护国内制造业），增加美国制造业的竞争力，但当时美国全国人口的84%都是农业人口，南部地区以农业为主。<br><br>　　由于当时美国整个国家制造业的总产值，还远低于玉米、小麦、牧草的总产值，农业解决的就业人数是制造业的四倍，要支持国内的农业，就要降低关税，否则其他国家就会报复（农业的附加值低，对关税十分敏感），美国的农产品就会失去竞争力（当时联邦政府没有钱补贴农业，也没有现在这种农业金融保险制度等等）。<br><br>　　由于北方工业州和南方农业州对“关税”的矛盾难以调和，再加上两者代表的是不同的发展和内部组织模式，矛盾愈加尖锐，这就给欧洲老牌帝国有了新一轮钻空子的机会，英法等依然视美国不同的地方和州为自己的势力范围（以制造业为主的英国不希望美国发展制造业跟自己竞争，所以支持南方农业州，而法国支持北方工业州），进行符合自己的产业贸易和各类影响输出，美国南、北方都有了背后的支持者，倾向于支持发展制造业的联邦政府再次陷入“崩溃”。<br><br>　　也可以这么说，在独立战争之后的将近一个世纪里，美国各州依然各行其是，在摆脱了英国的统治后，虽然在联邦政府难以为继的情况下，不得不搞了个“筹款”制宪会议，有了“国家”（美国）这个新的法律性共识，但这依然没有完成真正的“统一”，各州反而更加的“独立”和“自由”，内部逐步的分裂成了两个不同的发展路线和利益群体，形成了剑拔弩张的对峙局面，双方各自还有强劲的“外援”，内战一触即发。<br><br>　　二<br><br>　　到了1861年（美国宣布独立85年后），美国南北之间的矛盾终于积累到了要用战争解决的程度，一方面是由于发展失衡引发的关税、劳动力、法律体系之争，导致内部市场的循环难以为继，南方的劳动力被传统的农业经济和奴隶制锁定，无法向北方流动；而北方试图将农业人口吸引到工厂和城市的做法，直接损害了南方农业经济的基础，北方工业贸易遭到南方的抵制，再加上南北方背后的支持者法国和英国的挑拨和怂恿，美国南北战争终于爆发了。<br><br>　　所以你去看，美国这个国家的独立，以及而后内部的重新“统一”，并不是靠什么宣传出来的，充满各种“先知”、“理性”和“智慧”的“制宪会议”等（否则就不会有后来的南北战争了），而是真刀真枪的打出来的，这就是为啥后来学美国的很多国家，很少有成功的原因所在（以为抄一张纸就可以弄出第二个美国），根本没有搞明白美国社会“制度”的由来。<br><br>　　南北战争最后的结局大家应该都知道了，以工业经济为主的北方发展路线，战胜了以农业经济和奴隶制为主的南方发展路线，美国至此才完成了真正的“统一”，国家内部用来发展经济的各类资源要素可以在南北之间自由流动，也使得欧洲各帝国很难再借助美国的内部矛盾来搞代理人战争，以及掣肘美国的发展，而后美国的国际地位和整个经济的发展才出现了历史性的变化。<br><br>　　这里面需要打个岔，很多人觉得被英国殖民过的国家，民众的思想觉悟就高、科学和经济就发达，各类发展会“更好”、“更快”，但其实被英国殖民过的地方，基本很难发展出来像样的制造业（英国担心跟自己竞争），如果当年不是法国支持的美国北方政府战胜了英国支持的美国南方政府，今天的美国，很大的可能连印度都比不上，就是一个比种姓制度还要可怕的奴隶制农业社会，最多发展起来几个基于港口贸易的金融服务业较为发达的城市等，但几个港口城市对美国这么大规模国家的整体性拉动非常有限，其整个国家的影响估计还比不上巴西，因为巴西曾经的宗主国葡萄牙早就衰落了，对巴西本土的压榨和影响可能就没有英国对美国那么强和持续（印度也是一个例子，到现在还是以非现代化的农业为主）。<br><br>　　这就是我要说的，美国完成的第一次“重生”，即南北战争带来的国内市场的统一，以及先进的工业路线对落后的农业奴隶制路线的取代。<br><br>　　请注意，我这里说的“农业”（原始奴隶制农业），不是说农业不重要了，而是农业已经变成工业的一部分了，如果不走现代化农业之路，在面对竞争和危机的时候，很大的概率就是挨饿和被动挨打。<br><br>　　这就好比说，我们现在已经非常清楚，现代工业非常发达的国家，就算原始农业资源非常匮乏，也必定是农业强国，比如土地稀少的荷兰，再比如沙漠土地占比较高的以色列（大部分是强占巴勒斯坦的），以及人均耕地并不多的日本、韩国等等，都是农业强国，很少有人挨饿了，而现代工业并没有发展起来的印度、巴西、乌克兰等等，看着土地肥沃且充足，实际上还处在非常低端的农业发展阶段，甚至挨饿的人口都非常多。<br><br>　　现在和未来的农业，完全是工业的一部分，对于比较先进的国家来说，没有工业参与的农业，已经非常少了。反过来说，农业永远是根本性产业，如果一个国家工业的先进性无法赋能和拉动农业进步，那么这种工业的发展，也是很难持续的，这并不是一个非此即彼的问题，而是不能偏废的问题。<br><br>　　三<br><br>　　如果说南北战争解决了美国的发展路线之争，给美国的崛起奠定了工业化和统一市场的基础，那接下来美国面临的挑战是什么呢？<br><br>　　这就要说到一个国家的经济运行等要可持续存在下去的另一个重要系统，即统一的货币和财政主权。<br><br>　　南北战争虽然统一了美国的市场、劳动力和工业化发展路线共识等，但这些还是非常基础的现代化发展条件。而在这一阶段内，美国各阶层，都忙于各种打通南北的基建、贸易、制造业等，整个经济上游的货币和财政市场并没有引起大家的关注，美国的货币和金融市场进入了“自由竞争”时代，这就导致在市场交易当中，其货币五花八门，但正是在这个时候，一些财团成长起来了。<br><br>　　从内战结束，一直到二十世纪初，美国国内充斥着各种交易货币。其中就包括黄金和黄金券（政府发行的可以兑换黄金的券）、白银和白银券（跟黄金券类似）、绿钞（林肯政府发行）、国民银行券、其他各种辅助币（铜币、镍币、辅钞等）。<br><br>　　刚开始的时候还好，能促进交易的繁荣，但随着美国的国际商业影响和出口竞争力增加，美国国内并不统一的货币市场，就给美国带来了巨大的麻烦。<br><br>　　原因是，本国货币和金融领域竞争力低下，对外贸易严重依赖英镑和黄金，这其实还不是最致命的，真正的风险在于，美国失去了最重要的一个解决内部经济危机和调节经济周期的工具，对发行统一债券和对债券的计价、销售等都变得十分困难，市场波动一旦过于剧烈，随便一个小危机，都有可能给经济带来全国性灾难。<br><br>　　到了1894年（内战三十年后），美国工业产值超过了英国，成为全球第一，美国开始大量的介入国际贸易，不可避免的跟英国的全球利益发生了冲突，这个时候，一方面来说，英国开始想尽办法搞事情（甚至在美国周边玩起了“侵略”），美国开始提出了一个主张，就是美洲是美洲人的美洲（要把英国等势力从美洲赶出去），门罗主义开始了。<br><br>　　另一方面，在国内外贸易的扩张和效率需求方面，对交易定价领域的货币主权需求也开始增加，此前有所忽略的货币和金融领域的弱点开始显现。<br><br>　　1895年4月5日，英国宣布吞并奥里诺科河口的三角洲地区为其领土（今委内瑞拉的土地）。到了7月20日，美国向英国发布外交照会称，美洲国家无论南北，都是美国的“盟友”；美国不能接受一个美洲国家被欧洲国家征服。<br><br>　　当时支持反击英国的美国国务卿奥尼尔是这么说的：“在英国人心目中，美国全然无足轻重，因此我们只有采用拳头语言，才会真正产生效果。”<br><br>　　但当时的美国并没有明白，其实美国的经济和发展还存在一个很大的弱点，就是货币并没有统一，就更谈不上金融竞争力了，货币的发行权和调控经济周期等的主权，都没有掌握在美国政府手里。没有货币主权，就没有财政主权；没有财政主权，就没有国防等支撑力，同时也就没有自主性拯救国内经济的能力。<br><br>　　当美国跟英国在委内瑞拉等问题上剑拔弩张时，美国国内出现了由金融市场引发的信心危机（不排除有英国人搞鬼），大家开始囤积黄金，抛售各类纸币（券），美国出现了严重的金融危机，美国政府手上的黄金不足以维持市场的恐慌，很快政府用来稳定信用市场的黄金就用完了。<br><br>　　这个时候，有一个美国财团站了出来，第一次以一己之力拯救了美国经济，这个财团就是后来的摩根财团，该财团主动提出要给美国政府筹措黄金，条件是帮美国政府承销黄金债券。这就相当于美国政府把自己的信用和能否度过危机这样的重任，交给了一个私人财团。<br><br>　　当然，很快摩根财团就筹措到了美国政府足以解决危机的钱和黄金，市场很快就稳定下来了，但国内突如其来的金融危机，搞得美国内部焦头烂额，迟滞了美国对英国在拉美地区势力的“驱赶”，美国不仅没能成功赶走卧榻之侧的英国，还得坐下来好好研究，如何学习英国的货币和财政逻辑，来应对周期性的金融、经济危机。<br><br>　　那拉美的英国势力，后来是如何被美国赶走的呢？这还要等到二战的时候，当时法国迅速向德国投降，德国开始轰炸英国，英国不得不求助美国，美国提出的条件是，英国必须把所有美国周边的军事基地都转给美国，把英国在南美地区的投资都要低价卖给美国，然后美国可以给英国大量的军舰和援助等（租借法案），英国不得不同意。<br><br>　　其实现在美国动不动就强迫或用各种手段肢解其他国家的企业，或逼着其低价转让给美国，就是从这个时候开始的，英国很快就被美国给“接管了”。<br><br>　　由于这不是今天要讨论的主要范畴，大家知道一个大体情况就行，我们继续说美国成为全球工业第一强国之后要面对的新的发展困境。<br><br>　　四<br><br>　　到了1907年，美国的金融产业和实体产业都开始寡头化，而寡头基于对市场的垄断和盈利预期等操作和判断，稍微遇到一些市场困难，第一个就缩减投资，这对下游基数更大的，受寡头影响巨大的中小企业和消费市场形成了源头冲击（相当于上游不放水了，下游就没法种粮食和生活了），这就导致市场的各类要素资源（货币和投资等）面临循环层面的中断，新的周期性危机又开始了。<br><br>　　美国政府想救市，但跟1895年那会一样，由于缺乏“弹药”（还是没有货币和财政主权），美国市场的信用危机难以遏制，市场流动性枯竭，大量的下游银行和信托公司破产，美国政府无计可施，只能再次求助摩根财团。<br><br>　　这次摩根财团的操作更加“粗暴”，直接把美国几乎所有的金融集团总裁召集起来关到一个屋子里（图书馆），老摩根警告同行说，如果想不出办法，谁也不准离开。<br><br>　　在老摩根的“逼迫”下，大家都拍胸脯保证将激活市场，承诺出钱出力，于是很快就恢复了市场的流动性，并且为美国政府筹措到了十多亿美元（一百多年前），解决了燃眉之急。<br><br>　　至此，美国联邦政府内部一些有志之士终于明白了一个道理，如果货币和财政主权等无法推进，就没有额外的财政能力（无法增加负债），遇到危机就束手无策，美国的发展就会遭遇巨大的掣肘和倒退，而且还可能会被摩根等财团长期绑架。<br><br>　　于是，在1907年危机过后，经过了五年多的漫长谈判和激烈博弈，美国政府和各大财团终于达成了各自妥协后的一致性方案，到了1913年，联邦储备法案制定完成，而后美国的中央银行“美联储”成立，美联储正式成为美国政府的一个独立部门（同时也受到各州和诸多金融财团的变相影响，时至今日美联储还备受私人控股等诟病，但避免了被单一金融机构绑架），负责美元的调节、发行、监管等，以及对经济周期的研判和干预，我们今天所说的美联储加息、降息、扩表、缩表，以及直接购买美国政府债券等，实际上就是从这个时候才开始有的。<br><br>　　但由于各州的利益集团（国会）又开始担心政府拥有货币和财政主权之后，会无限制使用这项权力，各州将失去对联邦政府的影响，所以在美联储正式运行三年后的1917年，国会又设置了一个叫“债务上限”的东西，这个“债务上限”至今还是大家经常看到的美国政府和国会，以及党派之间的最热博弈点。<br><br>　　而从历史来看，货币和财政主权的回收，以及市场交易货币的统一，使得美联储可以自主性的调节黄金的供需，维护政府和美元纸币的信用，从而可以更好的驾驭当时全球货币市场的主流模式，即金本位时代，给后来美国经济的高速发展、各类危机的解决，以及协助美国政府参与和打赢一战、二战奠定了稳定的货币和财政基础。<br><br>　　货币和财政主权的“回收”和统一，对美国内、外市场的刺激也是非常明显的，给美国国内消费、企业投资扩张、国际贸易、各类定价融资等都带来了巨大的便利。<br><br>　　也正是诞生了“美联储”的这个阶段，美国出现了效率更高的全国性生产分工体系，美国的工业竞争力进一步飙升，消费市场迅速增长，福特公司扩张加速，优化了生产流水线，而后，给整个世界的汽车工业开启了新的纪元，汽车真正开始走向普通家庭。<br><br>　　到了1920年，美国一辆T型车只需要300美元，而同期欧洲等地的汽车售价最低也要2000美元，美国的工业制成品也开始迅速的占领整个欧洲和全世界，并出现了持续的竞争力。<br><br>　　五<br><br>　　说到这里，做一个小结，美国经过了1861年的南北战争（内战），以及1913年的货币统一和财政主权回收，解决了内部发展路线和统一市场问题，以及高速发展过程中的货币支撑和危机解决能力，而后整个美国从以前任由欧洲宰割的殖民地，真正变成了谁都想拉拢的超级工业和贸易强国。<br><br>　　等到第一次世界大战爆发的时候，欧洲各国就开始全面的拉拢美国，因为美国站在哪一边，获胜的机会就属于这一边。到第一次世界大战结束，召开巴黎和会的时候，美国已经可以有机会主导很多世界级议程了。<br><br>　　为了进一步的掀起对欧洲传统帝国的“削弱”效应，美国开始向世界推销威尔逊主义，也就是民族自决理论，这导致全球诸多地区寻求独立的浪潮更加明显，英法等传统殖民强国的根基被美国彻底动摇，欧洲传统帝国从此走上了帝国衰落之路，而美国则获得了进一步崛起于世界的的各类条件。<br><br>　　六<br><br>　　那随着美联储成立、一战结束，以及削弱欧洲传统帝国的威尔逊风潮和全球独立运动的开启，美国就可以一帆风顺的走向崛起了吗？非也。<br><br>　　自一战之后，美国享受到了参与世界利益博弈的巨大收益，不仅可以按照自己的利益需求提出主张，还可以主导很多国与国之间的利益划分，达到打击对手和扶持盟友的目的，美国国内很多人开始反思此前关于“孤立主义”的对外逻辑，美国开始非常积极主动的介入各类国际事务。<br><br>　　这使得整个欧洲都不得不开始重视跟美国的友好关系，首先就是加强跟美国进一步的贸易等联系（尽管也有关税等摩擦），不断扩大对美国各类商品的采购。整个二十年代，美国对外贸易一直是顺差，直到1928年（大萧条前一年）贸易顺差达到峰值10亿美元，当时美国对欧洲的出口占美国整个出口额的超过一半。<br><br>　　同时，美国也开始向全世界采购各类原材料等，美国整个的经济发展完全向全球化方向转移，彻底放弃了原来面对欧洲各帝国时的孤立主义，整个国内发展和生产的主导力变成了国际市场需求。<br><br>　　美国在国际市场的横空出世，对自己和欧洲也都是一个巨大的冲击，在一战结束仅仅十年后，美国的工业和商品生产，以及对欧洲的贸易等，都达到了一个极限，到1925年，在美国出口的冲击下，英国、德国和法国等，开始大幅提高关税来保护国内市场，但由于美国工业和生产规模巨大（当时美国钢铁产量比全球其他国家总产量加起来还要多，石油产量是其他国家总产量的15倍以上，汽车产量是其他国家总产量的10倍以上），触动的技术和生产模式日新月异，成本和种类优势非常明显，使得欧洲的保护主义并没有提升欧洲自己的竞争力，反而使得欧洲整个生产和市场拓展能力开始萎缩，财政和货币体系健康状况恶化，货币开始贬值，从而反噬对外购买力。<br><br>　　这个时候对欧洲市场依赖非常强的美国经济贸易体系，就开始遭遇巨大的反向冲击，到了1929年，欧洲因货币贬值等，开始陷入难以自愈的恶性通胀周期，对外购买力几乎暂停，而美国则因出口萎缩和需求停滞等，国内历史性的经济危机爆发，开始陷入世纪大萧条。<br><br>　　请注意，当时美国仅仅用金融的方式刺激国内消费已经不太管用了，因为如果没有新的市场拓展，存量需求饱和度已经很高了，1929年那会，美国每五个人就拥有一辆小汽车，已经是当时大英帝国的八倍，要知道直到今天中国才勉强达到这个水平，那可是一百年前。<br><br>　　1929年之后，美国面对国内产品的滞销，也开始大幅提高关税，来保护国内市场，但美国和欧洲不断加强的关税壁垒，并没有给各自国内经济带来新的变化，美国的进口和出口，同时下降了超过60%。<br><br>　　当时美国的市场有多惨呢，我举个例子，比如整个二十年代初期，美国的钢铁公司平均每年售出的机车（火车头）是600部，而大萧条开始后的1932年一整年，只卖出去了1部。<br><br>　　大萧条期间，欧洲的结局大家也都知道了，就是整个社会开始动荡，怪事频出，最后发展成了全面的灭国大战，这就是我们熟知的二战。<br><br>　　七<br><br>　　那美国是如何从出口崩溃、需求停滞、经济大萧条等空前的危机中恢复过来的呢？<br><br>　　这就要说到，美国自1861年南北战争、1913年统一货币和财政主权之后，第三次借助危机的“重生”。<br><br>　　很多人说美国走出1929年开始的大萧条，主要是靠二战，问题是，二战（社会层面的剧烈动荡）本身是欧、美经济贸易问题恶化的结果和过程，而不是原因。如果真要说二战本身对于美国也是一种机会，那保证美国后来能抓住这样的机会的客观和主动条件，又是什么？<br><br>　　这里面需要重新认识的一个点是，美国在面对出口萎缩、需求停滞、失业率高企等状况下，并没有像欧洲和日本等一样，主动发起“战争”，而是开启了史诗级“内循环”（罗斯福新政），才是值得关注的点。<br><br>　　也正是因为美国开启的史诗级“内循环”，才有机会抓住二战中后期欧洲、亚洲等大量人才资源和产业转移，以及承接欧洲战场和亚洲战场对各类武器和物资的需求，包括各类产业升级、科技爆发，甚至为后来的参战并取得胜利奠定了后勤和物资基础，而后还开启了大生产和大循环时代，从而加速的走出了经济危机，并崛起为战后可以操纵整个欧亚和控制全球各领域的超级帝国。<br><br>　　很多人把罗斯福新政，简单的理解为政府干预和实施凯恩斯主义，实际上大萧条期间，欧洲各国也出现了比美国更明显的凯恩斯主义，比如德国、法国、英国等，尤其是德国，在政府投资等领域，效果非常明显，那欧洲为啥最终还是走向了二战，美国却借助危机再次“重生”了呢？<br><br>　　我的理解是，除了一些大家熟悉的历史解释，这里面还有一个非常重要的原因，就是美国拥有跟欧洲各国完全不同的客观条件，也就是美国相比英法德意等欧洲各国来说，拥有大量的“未开发”地区和没有被刺激出来的资源流动和创新潜力，具备开启史诗级“内循环”的几乎所有条件，而欧洲这些国家由于对外没有了新增的殖民地资源供其掠夺，对内早已没有了“未开发”区域，矛盾就开始在彼此之间“内化”了（搞不来增量，就要凭拳头来分配存量了）。<br><br>　　而美国这边并非如此，当时，美国有越来越多的新增移民人口（美国人口19世纪增加了八倍，而后的1900年至大萧条开始的1930年间，美国人口就净增加了接近5000万，光净增人口都比当时英国本土总人口多）；工业和建设能力早已成为全球第一，而城镇化率还只有50%，空间巨大。<br><br>　　更重要的是，有大量的待开发土地（整个密西西比河以西不靠海的地方都还没有发展起来），偏远地区有巨大的资源等待发掘，各存量经济区之间的互联互通需求并未得到满足，既有城市的扩张和基建等都还没有完成更新，农业生产和工业领域的衔接还远远不够。<br><br>　　再加上美国本土远离亚欧大陆，战火一时半会还烧不到美国，美国开启史诗级“内循环”的条件得天独厚。<br><br>　　所以才出现了这样一种情况，就是其他工业国家普遍遇到巨大危机的时候，欧洲走向了灭国大战，亚洲也不例外，丧心病狂的日本也开启了对中国，以及东南亚各国的疯狂侵略。而美国则从“外循环”走向了艰难而又前景广阔的“内循环”，不仅走出了危机，还获得了进一步崛起的各类增量资源和历史级发展条件。<br><br>　　八<br><br>　　关于1929年开启的美国“内循环”，我这里说几个大家熟悉的点，仅供讨论。<br><br>　　首先是，如何把国防“备战”经济（这方面美国说第二，没人敢说第一），跟激活“未开发”地区、平衡发展、打造特色经济和枢纽经济结合起来。<br><br>　　要知道此前修建的横贯美国东西的太平洋铁路，虽然将美国的西海岸和东海岸给连接起来了，但在东部产业核心区，以及西边的加州经济核心区之间，还隔着一个巨大的落基山脉，这一山脉东西跨度达一千公里，在靠近加州的地区，横跨内华达州、犹他州、科罗纳多州、亚利桑那州、新墨西哥州等，这些州里面的大部分地区，都属于荒漠戈壁。<br><br>　　大萧条开始后，美国在这一地区先开启了两个大项目。<br><br>　　一个是，在距离洛杉矶有两百公里的荒漠边缘，开建爱德华兹军事基地，这个基地至今依然是美国最大的军事基地，世界最大的空军基地。1930年开建，1933年投入使用，具有很强的前瞻性。<br><br>　　这个基地对后来的二战都发挥了很大的作用，是第二次世界大战中美国空军主要的训练中心。目前依然是美国空军和美国宇航局的主要训练和研究基地，NASA的航天飞机降落里面，有一半就降到了这个基地，每年有数百亿美元的国防支出都花在了这个地方。<br><br>　　还有一个是，在离爱德华兹军事基地两百公里的地方，美国开建了一个水坝，这个水坝至今都是美国的旅游胜地，距今已经快100年了（1931年开建），这个水坝就是胡佛大坝。<br><br>　　当然，提一个老生常谈的水坝说明不了什么，但就在这个水坝建立的同时，各种公路建设，大片的土地开发，新的农业和城市模型，以及后勤保障需求，开始带动周边地区发展，而后又刺激了当地的人口流入和各产业形成，包括电力供应、工厂建设、商业落地等等，这就给这一地区诞生更大规模的城市和内循环枢纽功能带来了条件。<br><br>　　也是在1931年（就是这么巧），为了进一步刺激经济，使美国尽快的走出大萧条，内华达州议会通过了赌博合法化议案，世界著名的赌城拉斯维加斯从此诞生（拉斯维加斯就在胡佛大坝旁边）。时至今日，拉斯维加斯百万人口的用水和用电，都还来自胡佛大坝。<br><br>　　实际上拉斯维加斯真正的发展潜力，赌博合法化实际上只是一个“锦上添花”的后缀。1931胡佛水坝（刚开始的时候叫博尔德水坝）开建的时候，一夜之间，拉斯维加斯这个小镇的人口，就从原来的约5000人，直接飙升到了超过25000人。<br><br>　　在环境如此恶劣的地区，如何留住人，并解决这些人的生活娱乐等问题，以及吸引更多劳动力去开发这样的“不毛”之地，本身就是一个很大的问题，赌博合法化就有了一些前提。再加上美国这种国家，为了发展经济真是不择手段，比如现在已经有接近一半的州大麻合法化了，拉斯维加斯的诞生就并不奇怪。<br><br>　　更为主要的是，拉斯维加斯和胡佛大坝这里，正是美国横贯东西的太平洋铁路沿线渗透能力较弱的地方，也是仅剩不多的被白人专门划出来的印第安人居留地区，还是早前属于墨西哥的地方，要是发展不起来，在印第安人和墨西哥人面前，美国“占领”这里的“合法性”就会大打折扣。<br><br>　　如果在这里出现一座更大的城市，对太平洋铁路（横贯东西）的运营和各类补给都有很大的帮助，把这里搞活了，美国的东、西方向人口流动等就有了枢纽节点，这样美国就可以将各类产业和人口分配到东、西两端，这种人口和产业的平衡，为应对后来来自太平洋的日本威胁，以及来自大西洋欧洲大陆德国的威胁，都是一种非常完美的策略布局。<br><br>　　对于西边打过来的日本，靠近大西洋这边的东海岸就是美国强大的纵深，而面对东边大西洋方向过来的德国，西海岸的加州这边就是美国的纵深，这使得无论是工业制造，还是人口基数和军备资源，又或者是产业持续性支撑，都使得美国可以同时应对来自太平洋和大西洋的威胁，甚至都不需要大规模的长距离后勤支援调动，因为两边都形成了大规模的人口经济区和工业等体系，中间的拉斯维加斯等关键地区枢纽中转站的作用就体现出来了。<br><br>　　到太平洋战争爆发的时候，美国很快就在拉斯维加斯建立了兵工厂（镁厂），供战时制造飞机和炸弹用，还建立了新的空军基地（斯内利斯空军基地），现在还是美国空军空中作战中心，在该空军基地不远处，就是被美国搞得很神秘的51区。<br><br>　　胡佛大坝（提供水和电，并拉动公路等基础设施建设）、赌城拉斯维加斯（全美旅游等人口的中转和聚集）、被忽悠说有外星人的51区（该区搞了一个禁止进入和战斗机空中巡逻的噱头，结果反而刺激了很多游客，51区附近现在仍然是一个主要旅游景点），基本上就把这个区域给激活了，而且还在不断的制造噱头来刺激人口的流动。<br><br>　　拉斯维加斯最近又搞了个新地标，就是那个巨型球（剧院），搞得微软等公司花钱去打广告了（球面由可以看裸眼3D的液晶屏组成）。<br><br>　　所以你会发现，现在这个都会区人口超过200万，每年要接待将近5000万游客的，以一己之力把美国的“落后地区”开发带向高潮的全世界著名的旅游和神秘51区噱头基地，已经变成了盘活落基山脉地区的枢纽，连接矿产和交通要道盐湖城，以及西南的洛杉矶和凤凰城，还有东面的中部核心城市丹佛，构成了美国西部山区的经济矩阵，成了美国完成东西大循环的绝对枢纽节点。<br><br>　　其实这还仅仅是个开始。<br><br>　　九<br><br>　　紧接着就是对各类人文教育等领域基础设施的建设，比如1931年劳伦斯伯克利国家实验室成立。到后来造原子弹的曼哈顿计划等开启了对更多实验室的大规模建设，包括洛斯阿拉莫斯国家实验室、橡树岭国家实验室等等。<br><br>　　也可以这么说，自二十世纪三十年代之后的不到三十年里，基于“备战”和刺激“内循环”的拉动，美国的大学和实验室、科学领域等，也是异军突起，并持续吸引全世界人才，逐步取代了英国教育界和德国科技界，成了新的世界教育和科技中心。<br><br>　　在对落基山脉地区的开发方面，除了上面我说的胡佛大坝、拉斯维加斯和各类军事基地建设，美国还很好的利用了后来的原子弹研制这一大计划。<br><br>　　曼哈顿计划参与者达到数十万人（54万人参与，总计花了25亿美元，相当于今天的超过1000亿美元，要知道1941年美国的整个军费支出还不到65亿美元），曼哈顿计划几乎调动了全美国的工业资源，以及全世界的智力资源，很多科学家来自美国以外（还有美国故意忽略的华裔科学家等），其中各种场地选择也是很讲究的，可以说进一步促进了美国的偏远地区建设和内循环系统。<br><br>　　当时选的秘密工作地在新墨西哥州，该州正好把犹他州、科罗拉多、内华达、亚利桑那、德克萨斯等资源丰富，上一轮开发还存在“余热”的州又给调动起来了。当时负责理论研究的团队和实验室，在加州的伯克利分校，完成了对钚的原子核分离，而三个主要制造原子弹的协同工厂，分别位于中部的田纳西、靠近墨西哥的新墨西哥州，以及西北部的华盛顿州。这里其实远离美国最核心的东部和五大湖等经济区、工业区和人才区。而奥本海默电影里，把选择新墨西哥州，说成是那里有自己的故乡情结，他的哥哥在那里有牧场什么的，这就有点瞎扯淡了。<br><br>　　真正的原因可能是这样的，一方面这里是荒漠戈壁，出于保密的原因（但其实靠北，离加拿大近的那边也有很多山区和荒漠，而且当时美国跟加拿大的关系远比跟墨西哥的关系要好），离开采相关矿产元素地区也比较近，但更主要的是，美国依然需要要持续加大力度开发这一地区。<br><br>　　要知道就在二战之前的第一次世界大战那会，美国还没有那么强，当时美国旁边的墨西哥还跟德国的关系非常好，1917年的时候，大家知道美国为什么要对德国宣战吗，美国给出的理由是，德国要帮助墨西哥打美国，以收复墨西哥曾经被美国抢走的领土（1846至1848年美墨爆发战争，墨西哥失去了230万平方公里的土地）。<br><br>　　如果墨西哥还支持德国（墨西哥没敢再支持德国），那就意味着要跟美国宣战，而墨西哥确实当时讨论了对美国宣战的选项，因为墨西哥如果在德国的支持下能够打赢美国，墨西哥就可以拿回属于墨西哥的领土，包括新墨西哥州和亚利桑那州、德克萨斯州等等。<br><br>　　什么意思呢，假设美国的新墨西哥、亚利桑那州等发展不起来，或者说其发展落后于墨西哥，无法很好的融入到美国核心经济区，这会进一步削弱美国占领墨西哥领土的“合法性”，一旦美国再遇到什么内部或外部挑战，说不定墨西哥真有可能把这几个州给抢回去。<br><br>　　所以我的瞎猜测是，当年原子弹项目的整个研发过程，也就是曼哈顿计划，跟拉斯维加斯的城市的建设等，在各类选址、后勤补给带动和经济社会考虑等方面，都是经过周密策划的，是会考虑到更深一层的国防战略，以及后续经济和地区发展等的。<br><br>　　如果后来的墨西哥看到了胡佛大坝、拉斯维加斯、各类大型空军基地、太平洋铁路连接枢纽，再加上二战期间原子弹在新墨西哥州的研发和爆炸，估计墨西哥就再也不会有拿回美国抢占的领土的想法了，剩下的只有“羡慕”，因为靠近墨西哥的这些州（原来都属于墨西哥的），都被美国开发得远比墨西哥发达了，如今美国还得需要用筑“隔离墙”的方式，挡住美墨边境墨西哥一方人口的“向往”性涌入。<br><br>　　也正是由于大萧条初期的大规模建设和投入，使得后来二战期间，很多欧洲的科学家和各类人才来到美国的时候，美国有足够的电力、钢铁、公路、建筑、军事基地、工业、工厂、实验室和房子、汽车等来承接，这给美国的二次跃升奠定了最丰富和强劲的“软实力”。<br><br>　　时至今日，美国很多经济和科技领域的发展和巨大突破，实际上都是“备战”经济跟市场经济相结合而拉动起来的，我们熟悉的电脑（算炮弹落地）、互联网（军队情报指令传输），以及现在的人工智能和自动驾驶（减少战争当中人的危险和伤亡），都是在美国军方的需求和高额悬赏下刺激出来的。<br><br>　　十<br><br>　　在其他建设方面，我再说几个，比如美国知名的66号公路、金门大桥，以及纽约的帝国大厦、洛克菲勒中心、克莱斯勒大厦、曼哈顿银行大厦（现在叫特朗普大厦），以及世界第一条四车道高速公路等，都是在上个世纪三十年代，也就是美国大萧条期间建成的。<br><br>　　也是在大萧条期间，1932年西部城市洛杉矶举办了奥运会，美国东北角最偏远的普莱西德湖城举办了冬奥会。而这些“突如其来”的开发、城市建设，以及刺激人口流动的各类举措，都成了美国走出大萧条的最基本的铺垫。<br><br>　　其实曾经的美国，以及现在的美国，都热衷于搞大工程，以及举办各类国际赛事、活动，以刺激经济和平衡地区发展等（可以再去看看后来西雅图等地区，是如何刺激出亚马逊等巨型企业，从而带动其城市和偏远地区发展的，这里不再讨论），只是给人的感觉好像美国不在乎这些似的（那是装的）。<br><br>　　比如就算美国的足球很一般，而且为了跟欧洲祖宗搞出不一样的东西，一直就不提倡搞足球，弄了自己的一套体系，比如棒球、橄榄球、NBA等，而且很多赛制标准都故意制定的跟欧洲不一样，但美国还是热衷于争夺足球经济和主导体育产业，美国是下一届男足世界杯的举办国，同时还是下届女足世界杯的举办国，每次遇到各类奥运会等，美国都会派出极其庞大的团队和体育品牌体系。<br><br>　　大萧条期间，美国还完成了工业制造层面的各类升级和换挡，廉价的福特T型车开始退出市场，克莱斯勒等发明的U型车（注重设计、动力更强）开始登上历史舞台，标志着汽车工程与汽车设计从此进入了新的时代，而这类车型所刺激的，大家对公路等级和全国旅游消费等的需求增加，变相的催生了美国对州际公路和高速公路的建设，而高等级公路网的逐步形成，给美国商业的发展提供了巨大的内生效率。<br><br>　　基于高速公路、私家车普及带来的私人自驾远距离出行和消费等，最终刺激出来了美国独有的商业模式和巨型企业，比如能源管道、公路旅馆、麦当劳（公路餐厅）、沃尔玛（基于新型公路物流的平价超市）、可口可乐运输和工厂体系等跟欧洲传统商业完全不同的巨型规模商业模式，实际上就是在大萧条期间和后续的基础设施建设扩大之后，逐步孵化和催生出来的，以及加大扩张速度的，而这些商业模式可以说已经影响了全世界，同时也成了美国崛起的标志。<br><br>　　在农业方面，大萧条和二战期间，美国先是走向了高度机械化和专业化，然后完成了从高度机械化和专业化向社会化、工业化和自动化的转变。这就给后来一系列农业科技的诞生创造了市场条件。比如育种和病虫害等层面，再比如农用拖拉机，也是在这个时候开始使用橡胶轮胎（以前是履带），性能大幅提高、油耗降低等。<br><br>　　当然，大萧条期间美国的各类建设也出现了一些被当时认为是浪费钱的事情，也就是“华而不实”的项目，比如建设了大量的，当时没有人去的图书馆、博物馆等等，以至于到现在，美国的图书馆和博物馆数量都是非常惊人的（图书馆等数量依然是中国的数倍），这些基建所起到的作用，也可能是无形的。<br><br>　　还出现了有的州用数万美元建流浪狗收留站的情况，但后来有当地居民也反应，说自有了流浪狗收容站之后，狗咬人和狂犬病患者大幅减少了。<br><br>　　所以说，美国是如何应对“外循环”枯竭带来的大萧条，从以上背景大家就可以看得出来，美国是用“战备”等逻辑，同时兼顾开发重要地区，创造新的资源循环和增量财富，进行庞大的各类基础设施建设（包括硬件和软件多个方面），对各种枢纽地区的大胆规划和投资，以及城市、经济区、农业方面的加速升级、互联和转型，从而刺激出新的人口和资源流动，以及孕育出新的城市模式、工业科技、消费经济和商业生态等，把内循环做到了极致，从而摆脱了外需枯竭的影响，同时也抓住了二战后期外部需求的爆发，创造了新的供给体系和增量财富创造模式，摆脱了类似欧洲对存量资源的恶性争夺，为打赢二战也做好了各类准备，获得了再一次的“重生”。<br><br>　　十一<br><br>　　那后来的美国就再也没有遇到过危机，就一帆风顺至今吗？也不是。<br><br>　　美国在走出大萧条的过程中，首先是以整个国土规划层面的东、西大循环激发，各种内部建设和技术工业的升级，促成的从基建到人才，从人才到科技，从科技到市场的内部重塑，而正是有了这种重塑，美国才有能力承接二战爆发后，基于欧洲等战争经济的外循环需求。<br><br>　　大家不要把这个搞反了，如果没有美国自身的内循环建设，是不可能承接住二战后期的全球订单和人才涌入的。<br><br>　　当然，随着美国参加二战，并获得胜利后，美国就有了解决最后一个发展“掣肘”的机会。<br><br>　　那美国最后的发展“掣肘”是什么呢？<br><br>　　两个，一个是完成对海洋经济的军事控制和对亚欧大陆经济的封锁，也就是完成军事霸权，以及符合自身战略利益的，对全球贸易格局的人为强制分割；另一个是美元要彻底打败英镑，成为唯一的世界货币。<br><br>　　为什么美国要完成对海洋经济的完全控制和陆路经济的割裂呢？<br><br>　　一方面来说，美国非常清楚欧洲各帝国的传统基因，一旦再发生经济危机等，还是会开启战争模式的，会打到六亲不认，尤其是在海洋层面的各种“打劫”等就变成了常规手段。从西班牙到荷兰，从荷兰到英国，从英国到法国，从法国的德国，再到一战二战等等，海战和海上贸易航路的掌控都是危机爆发后战争必须要波及的领域，也是决定战争胜负的领域。<br><br>　　另一方面来说，美国本土远离亚欧大陆，无论国力有多强大，美国要跟亚洲和欧洲做贸易，也只能通过海洋，如果战争结束后亚欧大陆重新开始通过陆路进行贸易和经济、人文、政治等的融合，远离亚欧大陆的美国必然会被战略性的边缘化，所以割裂和封锁亚欧大陆的陆路贸易，然后把几乎所有的亚欧陆路贸易都逼到大西洋和太平洋，再掌控海洋军事霸权，美国基本就可以“坐享其成”了。<br><br>　　大家应该也知道，当年找到美洲大陆，并开启以美洲为主的全球大航海贸易时代的历史大背景，就是因为在亚欧大陆上，崛起了一个持续打压欧洲和割裂亚欧大陆贸易的奥斯曼帝国，把欧洲人逼向了大西洋，把东亚逼向了太平洋，最后都聚集到了美国。也就是说，如果让亚欧大陆重新进入到类似奥斯曼帝国时代，美国自然就是世界的中心。<br><br>　　也可以这么说，从战略上讲，过去对苏联的封锁和冷战化推进，以及目前开启的对亚欧大陆各类潜在矛盾的刺激，再加上对靠近中国这边太平洋和印度洋沿岸的操弄，逻辑和目标是一样的。这是美国亘古不变的国际地缘战略需求（除非美洲大陆移动，跟亚欧大陆连到一起）。<br><br>　　而货币层面来说，如果美元无法取代英镑，美国对欧洲和世界的影响，就始终停留在非常初级的单纯贸易或军事对抗阶段，无法形成在长臂管辖、贸易规则制定、发展联盟、资产、交易、定价、援助等层面的渗透和影响。也就无法搭建起属于美国的整个全球金融、贸易、科技等底层体系。<br><br>　　十二<br><br>　　随着二战的开打和进行，美国以迅雷不及掩耳之势完成了这两个任务。<br><br>　　首先是，随着二战的进行，美国接管了原来属于英国、法国等在美洲和其他一些地区的军事基地等等，同时发展出来了全球最大的海空军和军工复合体，完成了对全球海洋经济的军事控制（二战期间美国一周可以造一艘航母）。<br><br>　　同时呢，通过战后对欧洲和日本等的援助，以及开启跟苏联的冷战，完成了对亚欧大陆的割裂，从而相当于封锁了亚欧大陆从陆路层面的贸易、经济和人文等的融合，美国成了世界真正的经济贸易、政治，以及地理上的综合性中心，持续的吮吸来自亚欧大陆两端的贸易和各类资源，同时也通过两洋（大西洋、太平洋），影响着整个亚欧大陆和全球。<br><br>　　而货币层面来说，早在二战完全结束的前一年，也就是1944年的时候，美国担心要是英国缓过劲来肯定不同意自己的方案，就迫不及待的召集了44个国家，在美国的布雷顿森林召开会议，要求美元取代英镑，成为全球唯一的国际货币，代表英国谈判的凯恩斯大师也无力回天，因为经过二战，英国不仅成了债务国，而且还眼巴巴的等着向美国借钱搞战后重建。<br><br>　　至此，美国在历史性崛起的道路上，完成了最后一块条件性拼图，成为了世界货币的提供者（取代英镑）、地理上的世界中心（美苏冷战割裂了亚欧大陆陆路贸易通道）、完全控制海洋经济贸易路线（超级军事霸权），工业、科技的产能和爆发都是世界第一，经济规模开始持续遥遥领先于世界各国等等。<br><br>　　十三<br><br>　　那美国走到今天，我们还是得问，这就是历史的终结？<br><br>　　关于外部的，美元世界货币属性的问题，亚欧大陆割裂的问题，美国军事层面一家独大的问题等等，实际上都已经发生历史性和趋势性的变化了。此前已经写过很多这方面的闲谈，就不再具体说了（我把一些文章的连接放在文末，有兴趣的同学可以去看看）。<br><br>　　关于内部，从1776年宣布独立，1861年的南北战争，到中间持续了两百多年的国土开发，由于工业化时代的经济效率和国土开发速度，是农业文明时代的数十倍，也就是这两百多年，相当于农业时代的上千年，美国内部经济的重新分布和发展模式路线等分化已经非常明显，美国又回到了新的起点。<br><br>　　按我的理解，就是逐步失衡且难以逆转的区域发展，使得美国很有可能会回到类似南北战争一样的历史状况。<br><br>　　大家知道，从历史来看，一个国家要从更长的周期建立“传承”层面的稳定性，不至于中断，保证内部的统一和对外的自信，跟得上世界的变化等，这里面有一个很重要的前提，就是这个国家的政治文化中心（首都地区），也需要是经济中心和人口聚集地，要长期拥有对整个国家各个领域的影响力和话语权，整体综合比重都要足够的大，否则经过几个大周期（几代人），内部就会从最先的党派之争，逐步的走向不同地区之间的利益之争，最后导致国家分裂或严重的动荡，把此前的历史积累损失掉，从而失去国际竞争力，命运就会发生改变。<br><br>　　从这个角度来说，近现代历史上的几个工业强国，别看其综合实力早就不如美国了，但其内部“传承”性风险可能远远小于美国。比如英国的伦敦地区（占英国经济的20%，人口占14%）、法国的巴黎地区（巴黎大区经济总量占法国的30%，人口占法国的20%）、日本的东京地区（经济总量占日本的20%，人口的30%）、俄国的莫斯科地区（经济总量占俄罗斯的25%，人口的10%）等等。<br><br>　　意大利和德国在近现代历史上属于统一比较晚的，但罗马和柏林也都是各自的人口最大的城市，经济比重也是非常高的。西班牙最近四年的经济总量连超巴塞罗那，而且成为了西班牙新的名副其实的新经济引擎，对整个西班牙内陆地区的带动和辐射较为明显，此前闹得比较多的加泰罗尼亚等问题也得到了很大的缓解。<br><br>　　再跟大家说个国家，比如韩国，首尔占韩国的经济和人口比重已经非常大了，而且整个国家面积也不大，但韩国政府正在谋划首尔的进一步“扩容”，要把首尔的面积再增加45%，人口增加50万。这是不是看着有点不可思议，但从“统一”和传承的角度来说，是有利于整个国家整体性发展的。<br><br>　　日本更狠，为了发展大东京地区，竟然要在东京开赌场了，而不是在更偏远的地区。<br><br>　　很多人说美国是一个例外，华盛顿并不是美国的经济人口等中心，这恰恰是一种制度设计和美国的活力来源，请注意，我说的是首都地区，不仅仅是首都这座城市。<br><br>　　美国是一个很大的国家，实际上华盛顿所在的地区，一直是代表美国的绝对经济政治和文化中心的，也就是当年美国独立时的北美十三州的中心区域，离费城、纽约都非常近，最早的时候美国的首都就在费城，华盛顿跟费城几乎就挨着，华盛顿到纽约也只有300公里（跟北京到石家庄差不多），西边加州的洛杉矶跟旧金山之间还要500多公里呢。<br><br>　　这一地区还联通五大湖等重工业地区，最主要的是由于美国此前两百年的时间里，主要的对外贸易和资源、人口的流入，是大西洋通往欧洲这条线，所以华盛顿地区作为美国的首都，本身就处在美国的绝对核心区和经济等引领区。<br><br>　　而随着美国整体人口（美国人口从此前的欧洲流入，转为从拉美流入）和各类资源的南移（金融投资业从纽约向迈阿密转移，加州的高科技和五大湖等地区的制造业向德克萨斯等转移，就连西雅图的贝索斯等，也向佛罗里达转移），美国东北部包括华盛顿特区在内的11个州的GDP占美国的比重，今年已经历史性的首次低于东南部的六个州。2022年，南部新增人口137万，仅德克萨斯就增加了47万，而东北部和中西部，这两个区域的人口分别减少了22万和5万，而这只是一年的数据。<br><br>　　很多人可能会说，这属于经济发展的必然规律，其实这个问题，并没有那么简单，如果大首都地区经济长期发展落后，人口也长期进入流出状态，其带来的影响是一个非常重大的慢变量，遇到一些外部威胁或要统一政策等，就非常麻烦，更多发展得比首都地区更好的地区，经济人口等体量更大的地区，会发出这样的反问，“你自己地区的经济都发展不起来，为什么要管我？”<br><br>　　其实美国现在遇到的就是这样一个状况，所以你会发现，关于移民问题（北方开放，南方保守），外交问题（北方积极型，南方保守孤立型），关税问题（北方相对友好，而南方要求高关税），同性恋（北方支持，南方反对）等等问题上，从党派之争，逐渐变成了地域之争。<br><br>　　近年来还出现了这样一种情况，就是比如加州，就宣布制裁反对同性恋的州，不再对这些州进行财政上的支持，而且对本州的政府官员，也做出了“限制”，就是包括本州政府官员以及任何经有州政府拨款的服务计划负责人，不准利用州政府公费，飞到限制同性恋的州公干及处理事务等。上次疫情期间，几个州为了抢呼吸机，就差一点打起来了，如果不是联邦政府数万亿美元的国债投入，疫情导致的美国经济崩溃很有可能就会刺激美国的直接分裂，当时纽约州州长就说，如果硬要“封锁”，那就要跟联邦政府开战。<br><br>　　这类案例可以进一步的看出一旦遇到较大的危机，美国国内出现分裂的概率，是远超其他主要国家的。<br><br>　　当然，很多人可能会联想到中国，实际上中国并不存在这个问题，中国早在两千年前，就用非常高昂的代价，完成了“统一性”共识，这种“统一性”是没有任何力量可以撼动的。<br><br>　　而欧洲打了上千年，所谓的现代国家制度诞生之后还在打，象征人类文明进入新阶段的，飞机大炮发明出来之后，打得更凶了，直到一战和二战后才稍微明白了一点，而对于美国这么大规模的“组装”国家来说，仅仅两百多年的历史还不够，仅仅1861年的一场南北战争也还是不够的。从这个角度来说，G7里面，如果从历史延续性的角度来说，美国看似无比强大，但其历史的脆弱性反而有可能远高于其他几个国家，或许再过很多年，巴黎、伦敦、罗马、东京、莫斯科等等都还是这些国家的首都和象征，而华盛顿真不好说。<br><br>　　美国的问题，可能又回到了1860年那样的一个时代。<br><br>　　以上内容纯属瞎扯闲聊，仅供打发闲暇时光，欢迎大家批评指正。<br><br>　　文/肖磊<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 05:45:45 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陶然纪：重磅！中美最高领导人的这次会晤，意味深长，...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277047-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391746">　　01<br><br>　　相信大家已经看了最近的新闻：<br><br>　　根据外交部11月10日正式发布的官方消息，应美国总统拜登邀请，中美两国最高领导人，将于11月14日-17日在美国旧金山会晤，同时出席APEC会议。<br><br>　　这将是继2022年中美最高领导人在巴厘岛会晤后的首次会晤。<br><br>　　时隔一年，俄乌战争陷入僵局，巴以冲突激烈爆发……<br><br>　　国际局势愈发波谲云诡，全球经济普遍下行，世界和平受到严重挑战。<br><br>　　有朋友问，在这种大背景下选择会晤，意味着什么？<br><br>　　在我看来，此次会晤，意味深长！<br><br>　　总结起来，至少有3点最值得我们注意。<br><br>　　第一，美国已经坐不住了。<br><br>　　众所周知，美国素来以傲慢不讲理著称，如果在一件事上它选择跟你讲理，那大概率是它已经黔驴技穷，退无可退了。<br><br>　　我们知道，拜登政府上台的近3年里，与中国进行了十分激烈的博弈，无所不用其极，但，遗憾的是，美国不断挖空心思整出各种花活，开展各种形式的“战争”，并没有搞垮中国，反而让自己陷入了尴尬的窘境。<br><br>　　这种窘境，不仅体现在中美关系，更体现在美国的霸权之于全世界上。<br><br>　　就说近期的巴以冲突。<br><br>　　虽然美国是以色列的亲爹，帮助以色列在中东站稳脚跟，成为了发达国家，但以色列这个当儿子的，却似乎并不那么听话，甚至还有“造老子反”的迹象。<br><br>　　之前联合国秘书长古特雷斯，曾公开表示以色列对加沙地带的无差别轰炸行为：<br><br>　　“明显违反国际人道主义法”；<br><br>　　“哈马斯的袭击不是凭空发生的，巴勒斯坦人民遭受了56年令人窒息的占领”。<br><br>　　以色列非但不听，还大言不惭地回应：<br><br>　　“建议联合国秘书长辞职”。<br><br>　　白宫还曾对以色列重新占领加沙的计划发出警告，也直接被以色列当局无视，依旧我行我素。<br><br>　　就连近期澳大利亚新上任的总理，也似乎不想再听美爹的使唤，转而开始想办法访华谋求与中方的合作。<br><br>　　估计拜登也被整懵了，但或许，这也让他开始认清，美国霸权日渐式微，是不争的事实。<br><br>　　同时，美国还要面对来自国内外其他各种问题的挑战，而想要很好地解决这些问题，即便自己是超级大国，单靠自己，肯定不现实，尤其在全球化趋势不可阻挡的今天。<br><br>　　美国需要寻求与中国的合作，这不仅是大势所趋，更是人心所向。<br><br>　　第二，中美关系从紧张趋于缓和。<br><br>　　自2022年中美领导人在巴厘岛会晤后，中美关系本来已呈缓和态势，有过几个月的良性互动，不料美国击落了中国的高空探测气球。<br><br>　　本来中方已表示气球无害，为无意飘入，美方也表示不会击落，但转而就“背信弃义”，还是将气球击落。<br><br>　　真不愧是美帝，这样的骚操作，纯纯的老六行为！<br><br>　　一如之前佩洛西窜台，看起来好像是损害了中国利益，彰显和巩固自己国家的霸权，实则是耍些小聪明，毫无大国担当，搬起石头砸自己的脚，愚蠢至极！<br><br>　　之后，中国用实际行动回应了美国政府的“背信弃义”。<br><br>　　怎么回应？<br><br>　　那就是坚持“有理、有据、有节”的斗争。<br><br>　　面对美国政府“背信弃义后”的频繁访华意向，中方从一开始的不理会、不回应，到一步步放开口子，稳步试探，在双方高层逐渐达成一系列共识后，才有了如今中美领导人再次会晤的可能，才有了如今中美关系从缓和到紧张再到缓和的可能。<br><br>　　须知，与美国激烈博弈，从来都不是中国的根本目的，中国的根本目的是和平发展，合作共赢，实现中华民族伟大复兴，构建人类命运共同体。<br><br>　　其格局与美国政府相比，不知高多少量级。<br><br>　　所有的斗争途径，其实更像是在借招拆招，借力打力，为的是规避或扫除前路上的一切障碍，来而不往非礼也，你要斗，我便跟你斗，你要谈，我便跟你谈，核心不变的，是审时度势，灵活机动，精准出击，解决问题，牢牢抓住自己的主动权。<br><br>　　保持战略定力，保持信心勇气，坚持斗争，敢于斗争，灵活斗争，善于斗争，进而做到既联合又斗争，最终实现自己的战略意图，达到自己的战略目的。<br><br>　　02<br><br>　　第三，本次会晤，或有实质性内容，影响深远。<br><br>　　为什么会这么说？<br><br>　　我们从中国外交部发言人的表态中可见一斑：<br><br>　　两国元首将就事关中美关系的战略性、全局性、方向性问题，以及事关世界和平与发展的重大问题深入沟通。<br><br>　　所谓战略性、全局性、方向性问题，包括但不限于：<br><br>　　中美贸易战、台海问题、芯片等，这些事关中国根本利益和长远发展，此次会晤，大概率会重点探讨。<br><br>　　所谓世界和平与发展问题，包括但不限于：<br><br>　　僵持了许久的俄乌战争，还有近期广受关注的巴以冲突等。<br><br>　　从这个讨论方向看，基本有个判断：<br><br>　　此次中美最高领导人会晤，所探讨的话题，更多并非务虚，而是务实，对未来世界格局，或产生深远影响。<br><br>　　这不是说其他国家的立场、声音、利益不重要了，从某种程度上说，美国代表了世界发达国家的利益，中国代表了发展中国家的利益。<br><br>　　中国是负责任的大国，不会像美国一样，抱着互相利用、互相倾轧的心态，背信弃义，在世界范围内搞零和博弈，相反，会在不断发展的过程中，与各国彼此尊重，求同存异，协同合作，努力推进“一带一路”建设，共创共赢。<br><br>　　这不是凭空描绘的幻梦、画的大饼，而是正在发生的无可争辩的事实。<br><br>　　此次会晤，与随后的APEC会议，对于中国来说，都是很好的机会，有助于我们对外表明中国立场，提出中国的发展思路，对于重塑世界各国发展信心，全球经济回暖，维护世界和平发展环境，具有重要的推动作用和深远的影响意义。<br><br>　　03<br><br>　　最后，我想说，当今之中国，面对如此复杂严峻的国际形势，之所以能够顶住压力，纵横捭阖，迎接挑战，披荆斩棘，或许，根本的根本，在于我们有毛主席思想的buff加持。<br><br>　　上述分析中，不难看出，中方的种种斗争策略里，都有主席思想的影子。<br><br>　　我们不能忘记主席的教诲：<br><br>　　“美帝国主义是纸老虎，战略上要轻视它，战术上要重视它。”<br><br>　　“美国人，你越怕他，他就越凶，不怕他也就是那么回事。”<br><br>　　“要破除对西方的迷信，去掉亲美、崇美、恐美的影响。”<br><br>　　“（与美帝斗争），要保持清醒的头脑，这个事要用点脑筋，有所分析，但是乱战一气，也不行。”<br><br>　　“（要善于）利用矛盾，争取多数，反对少数，各个击破。”<br><br>　　总结成3点，便是：<br><br>　　第一，稳住阵脚，不恐惧，不轻敌。<br><br>　　须知，目前美国虽然昏招频出，但它依旧是世界上唯一的超级大国，在一些领域有着不可比拟的优势。因此，对美国的优势和劣势有一个更为客观全面的认识，有助于我们做到不盲目自大，也不盲目自卑，而是能稳住阵脚，不慌不忙。<br><br>　　毕竟，行稳致远，才能进而有为。<br><br>　　第二，放弃幻想，坚持斗争。<br><br>　　对于美国的所谓承诺，我们听听就好，毕竟，它说一套做一套也不是一天两天了，如此反复无常，我们早就没必要对其抱有什么幻想，因此，坚持斗争，坚持有理、有据、有节的斗争，不仅是一种立场和态度，更是一种切实的行动与回击。<br><br>　　时刻准备着，在矛盾与对立中寻求统一，冲出重围，这是斗争的哲学。<br><br>　　第三，把朋友搞得多多的，把敌人搞得少少的。<br><br>　　一个人初期再强大，实力再雄厚，如果不能团结大多数，不能顺应天道，那也只会孤掌难鸣，落得个孤家寡人、众叛亲离的下场。<br><br>　　国家也是如此。<br><br>　　美国的种种谜之操作，已经开始让以它为首的西方阵营，它所主导的霸权，开始悄悄分化了，上文以色列的无视行为，不是第一个，也不会是最后一个。<br><br>　　谁也不是傻子，单纯靠利益交换、靠实力恫吓所换来的所谓盟友，都不靠谱。<br><br>　　真遇到问题，谁不是“大难临头各自飞”？<br><br>　　把朋友搞得多多的，把敌人搞得少少的。<br><br>　　就是要抓住主要矛盾，解决主要矛盾，与他国凝聚共识，为着构建人类命运共同体而努力奋斗。<br><br>　　建立彼此尊重、和平共处、长期愿景导向下的关系，才是真朋友，才是真团结，才是真共赢。<br><br>　　中美关系的斗争博弈，必将是长期的、曲折往复的。此次中美最高领导人会晤，是这个过程中的一个关键节点。<br><br>　　让我们拭目以待吧！<br><br>　　“暮色苍茫看劲松，<br><br>　　乱云飞渡仍从容。<br><br>　　天生一个仙人洞，<br><br>　　无限风光在险峰。<br><br>　　——毛泽东”<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 05:37:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：沟通，谈什么]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277045-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391744">　　中俄两国军事高层在继北京香山论坛之后短短十天内的第二次会晤：十天前俄罗斯国防部长绍伊古访问中国参加香山安全论坛，这次是我国总参谋长访问俄罗斯，这么短时间内进行了互访，除说明中俄军事关系密切、安全合作深化外，也说明目前的世界格局动荡、军事冲突风险加剧，特别是大国博弈随时有擦枪走火风险，同时也有传达我国高层参加APEC非正式会谈中方考虑的意思，当然对俄罗斯传达中国面对周边复杂环境，特别是中南半岛的缅甸、南海的菲律宾、台海危机、东海日倭冲击我地缘安全行为中方可能的反击与态度，让俄罗斯心中有数。<br><br>　　一旦中国周边安全环境恶化中国被迫采取行动，俄罗斯方面的压力会迅速减轻，如果出现这种局面中国需要摸底俄罗斯的态度，因为中俄军事关系是中俄关系高水平和特殊性的重要体现，中国需要知道俄罗斯想法。<br><br>　　据俄媒报道，中国军方高层在会见普京时，对俄罗斯应对外部风险的表现给予了高度赞赏，并特别强调，这表明对于俄罗斯来说，没有任何困难是不能克服的，“中方对此表示尊重”。这是中国给予俄罗斯支持的信号，也是向世界传达中国态度的信号，俄罗斯得到这个信号会不会转化为行动是观察俄罗斯对西方态度的一个基点。<br><br>　　当然俄罗斯外部风险有很多种，既有安全风险也有经济风险，俄方应该知道与中国合作是抵御风险的核心，因此中国对俄罗斯安全合作支持同时也需要俄罗斯给中国提供相应的安全支持。特别是西方开始放风降低对乌克兰军事支持背景下，俄罗斯安全压力降低后对中国的态度也至关重要。<br><br>　　从俄罗斯方面说，“西方制裁”是其中最明显的来源。近年来，在俄乌冲突之后，俄罗斯与西方的关系急剧恶化，美国和欧洲纷纷对俄罗斯实施了制裁，包括能源禁运、金融封锁等针对性措施，西方国家通过制裁从多个方面对俄罗斯造成了损失。尽管乌克兰冲突持续了近两年，但俄罗斯经济并未出现明显的衰退，这是俄罗斯“向东看”的战略框架下做出了相应的调整和部署，在中国支持下避免了前苏联时期出现的国家经济崩溃的厄运。笔者认为俄罗斯在西方以妥协为诱饵时能考虑到西方信用是什么玩意，不会急速转弯。<br><br>　　在美西方有对俄罗斯妥协迹象下，减少对俄罗斯制裁作为交换以改变俄对我国态度的策略是肯定存在的，因此我们采取提前沟通避免俄快速转弯的用意是有的。<br><br>　　俄罗斯品尝到与中国合作的甜头，中国也需要与俄罗斯安全合作上利益最大化，避免出现过河拆桥的事件发生就必须交底。<br><br>　　中俄都知道，特别是俄罗斯方面知道，中俄军事关系的良好与否对两国的战略安全有着重要影响，另外中俄是彼此最大的邻国，如果军事关系不顺利，将成为彼此的战略负担，最终双方都将受损，俄罗斯处理乌克兰战争也不会如此“得心应手”。<br><br>　　由于中俄已经成为美国单极体系战略打压和遏制的主要对象，而且美国在军事合作特别是军控方面的信用几乎为零，因此任何轻信美国的一方都会付出巨大代价。中俄双方共同推动中俄关系稳定发展，最大看点在于扩大陆上的地缘战略纵深，形成了背靠背的关系，从俄方面说，需要在亚太地区与中国进行宏观协调，得到中国支持以应对北约军事压力，未来如果中俄在安全合作上相互呼应，确保成为对方战略上的坚实后方，从而避免同时陷入双重威胁的困境（单方面对美国妥协）造成一方危机，这个俄罗斯也应该看得到。<br><br>　　中国作为独立自主、世界级大国，战略目标一直是推动国际秩序向多极化趋势发展保护发展成果与红利，保卫发展权与国家领土完整实现民族复兴，成为世界独立的一极，而俄罗斯目前追求的也是多极化（俄罗斯知道恢复世界二元格局已经不可能了），同时俄罗斯与美国国力相差太大，就是与美国妥协也占不到便宜，与中国合作是正道。<br><br>　　二、旧金山APPEC非正式会谈<br><br>　　由于中美决定在旧金山进行会谈，这么大的事必然要与俄罗斯沟通，从中国来说给了美国面子，更是给拜登团队一次机会，是锁死两国关系向“自动驾驶”的一次机会，而且是为数不多的机会。中方派出副总理何锋提前铺路显示出中国对这次非正式会谈的重视，从中方来说当然期望能达成一些共识避免两国关系失控。<br><br>　　由于美国的霸权作风以及粗暴，中美关系一直下行线发展，这不是中方希望的，自然希望美方能改弦更张。<br><br>　　可以预料的是，第一段中美博弈是中国以相对温柔应对美国的粗暴，未来如果美国不改变对华态度，出现中国以粗暴对粗暴、甚至一残暴对残暴的局面也不是不可能！中国忍受美国好话说尽坏事做绝的局面不会太久。<br><br>　　但是由于美国战略是维护霸权体系，美对中方发展肯定不会收敛遏制动作与政策，这是两国战略上的冲突，因此我们自然不能把所有希望寄托在这次会谈上，但中国表现出的态度恰恰能对美国的叙事方式与认知宣传战进行有力的回击---美方才是中美关系恶化的罪魁祸首，这样中国做了后一是能对世界交代，二是对国内一些幻想者交代，以后若美国继续粗暴中国大规模反击就有话说了。<br><br>　　从美国来说，美国是真累了，除地缘政治博弈美国无法捂住乌克兰、巴以战争的盖子，而且美国只能会越陷越深，美国霸权的考验才刚刚开始！自从美国发动贸易战、金融战、科技战以来，美国原来估计的中国会因为损失巨大而首先妥协的局面没有出现，反而是美国因为贸易战导致高通涨，因为金融战导致美国债务难题加重，而科技战对中国高科技公司的打击则是最沉重的。<br><br>　　从军事博弈角度，中国对美机、舰在中国周边的驱逐越来越频繁，越来越具有挑战性，而且对军事斗争的准备与信心与日俱增，一个不慎美国陷入三条战线作战是随时发生的。从中国对中南半岛方向看，中国开始“清场”，把中国西南少数民族地区的安全先建立好，这朝鲜半岛方向也有所部署。<br><br>　　因此中美关系方面，“势”已经向中国倾斜。<br><br>　　从贸易结算看，人民币份额直线上升，刨除金融汇款，单纯贸易结算RMB份额已经超过欧元，有一篇报告说上月超过了美元。<br><br>　　今年一到九月中国出口贸易增长4.8%，进口下降4.2%，而美国这方面出口、进口都下降13%以上。输虽然美国“数字GDP”连续增长，但工业产值、贸易额度是不会说谎的，这么拉跨的数据能制造出GDP高速发展的模式也只有美国能做到，但内伤严重的美国继续与中国在金融、贸易、科技上玩下去，拜登所在的民主党明年大选失败必然定局！<br><br>　　中美会谈美国想谈什么<br><br>　　第一是涉俄关系，美国想在中俄之间打暗桩最好按美国意图发表个声明什么的。<br><br>　　第二谈巴以冲突，想让中国表态有利于美国、以色列，恶化中国与中东关系。<br><br>　　第三是让中国商品降价，压榨中国利润，服务于美国降低通胀的目标。<br><br>　　第四是谈制造业产业链转移，让中国按美国要求办，比如苹果库克大量转移供应链，并胁迫中国供应商同步转移，就是华尔街典型套路但又怕中国真的掀起限制苹果的风潮，偷鸡不成蚀把米，也担心中国对产业链转移进行“政策调整”。<br><br>　　第五是要求中国扩大金融市场开放。甚至会诱惑胁迫中国优质产业如华为、大疆等上市，特别是到美国上市让美国入股中国高科技企业，摆脱高科技战美国被动局面，另外美国还妄想中国能结束外汇管制。<br><br>　　第六是美元债务，让中国大量购买。<br><br>　　而对于中国诉求肯定是看不见，而且如果发表联合声明肯定是各吹各号，笔者估计发表联合声明的可能性非常小。<br><br>　　总之是相互摸底，中国会继续强化台海红线。<br><br>　　从沙利文最新表态看仍然幻想中国打不还手骂不还口，即美国可以攻击中国而中国不能攻击美国，这就是态势。<br><br>　　笔者仍然强调，必须放弃幻想准备战斗。中国表现按部就班的有计划的加快产业链供应链的培植速度，扶持高附加值产业链，促进真正的国内消费，带动经济内循环，增强我们与美国终极博弈的实力。<br><br>　　军事方面继续加大投入，军事装备加快建设生产。<br><br>　　今天又笔者看到两个新闻：第一条美国30年国债购买率低到百分之个位数，仅仅出售300多亿美元，第二是惠普评级把美国债务、资本评级打到负面，这预示着拜登连任的可能性微乎其微，也预示着美国对我国政策只可能以强硬为基调，我们必须心中有数。<br><br>　　三、巴以冲突以及以色列军事进展缓慢，胡赛武装击落美国最先进的隐身无人机实际是打破了美国军事绝对优势神话。<br><br>　　自从以色列打击哈马斯以来，以色列F16被真主党击落，胡赛武装弹道导弹击中以色列，以色列拦截失败，这已经预示着美国军工体系技术领先的局面已经打破，对付一个哈马斯都如此困难，如果其他大国卷入给予大力支持，局面翻转也未可知！<br><br>　　随中国对关键武器战略物资出口收紧，美西方的军备制造业面临更加困难局面，镓锗瞄准了电子、雷达通信，石墨瞄准了关键器件制造，如果硝化棉也纳入出口管控，硝酸盐被限制出口，也意味着军事关系方面已经恶化。<br><br>　　笔者认为胡赛武装击落美国最先进隐身无人机对美国的心理震撼比取得胜利还要大！因为其他大国，像俄罗斯中国手段要多得多！特别是中国。<br><br>　　美西方会不会反思与有所收敛，我们拭目以待。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 05:30:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>