<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：16国势力派兵南海，菲军将卷土重来？关键时刻...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273757-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388418">　　菲律宾、日本、澳大利亚等16国集体派遣部队在南海展开巡航演练，菲律宾也打算趁机卷土重来。在局势最关键时刻，一架中国专机径直飞往美国，这将会对南海问题产生怎样的影响？<br><br>　　虽然中菲两国仁爱礁对峙事件已经过去了一个多月的时间，但是当前南海局势却并没有彻底缓和下来，相反因为一些外部因素的影响还出现了持续恶化的情况。综合国外多家媒体消息称，当地时间9月19日，印尼、菲律宾等东盟10国与东帝汶一起，一共11个国家在南海举行了联合演习。似乎是为了避免本次联合军演成为激化南海问题的导火索，举办方印尼也在演习之前特意强调，这次联合演习并非是一项专门的军事行动，主要内容还是以联合巡逻、搜救以及医疗等传统内容为主，并不存在任何针对第三方的可能。而外界也注意到本次联合演习区域是在南海最南部纳土纳群岛附近，该区域距离中国南海岛礁近，所以印尼到底是想打什么小算盘，外界大概也可以猜到一二。而且也可以肯定的是，本次东盟10国选择在这个时间节点上在南海展开一次联合演习，目的很显然并不只是为了加强合作交流这么简单。<br><br>　　目前，菲律宾基本上是已经确定倒向美国。在马科斯政府上台之后，美菲关系急速升温，菲律宾除了为美国提供9处军事基地以外，还与美国海军在南海展开了多次联合巡航行动，其释放的信号也非常清楚，那就是现在菲律宾的靠山是美国这个域外国家。而对于菲律宾的主动投怀送抱，美国也并没有吝啬自己的“鼓励”，不仅拜登政府高层多次强调《美菲共同防务条约》的重要性，而且拜登政府还积极联合其他全球盟友在南海举行联合军事演习给菲律宾站台撑腰。相信大家都还记得在8月下旬美日澳三国在南海进行的一次联合军事演习，虽然菲律宾在演习前夕选择突然退出，但是在演习中途菲律宾又选择突然加入，这其实就是在告诉外界，菲律宾是打算坚定与美日澳“站在同一阵线”，即联合起来对中国施压发难。<br><br>　　之所以印尼会选择联合东盟9国以及东帝汶展开一次南海联合演习，主要目的有以下三个：第一，联合对中国施压。在前不久中国公布了新版地图，其中就对南海地区进行了明确的划分，这也引起了菲律宾和印尼等国的强烈不满，认为中国在“故意”对他们进行挑衅，南海多国不认可中国的这一新版地图规划。第二，响应美西方国家。虽然东盟成员国一再强调，他们不愿意卷入中美两国在南海以及亚太地区的博弈，但是对于美西方国家抛出的橄榄枝，印尼等国也必然会选择欣然接受。在前不久，印尼防长还特意前往美国签署了一批新型F-15战机的采购合同，这其实就是在对外界释放一个明确的信号，那就是印尼会加强与美国在军事领域的合作关系。现在美日等国在南海展开军事行动，印尼也需要作出一定的回应，以此加强双方的合作关系。第三，彰显自己的存在感和影响力。在看到中美博弈之后，印尼等国也认为自己是南海的“主人”，有必要彰显自己的存在感和影响力，以免遭到外界的忽视。<br><br>　　只是这次东盟10国联合东帝汶展开的演习，在某种意义上来说也是在帮助菲律宾在南海问题上卷土重来。菲律宾这次积极且主动参与联合演习，目的也已经不言而喻，就是要借助东盟的势来对中国施压。与此同时，日本、澳大利亚、法国、印度、加拿大这五个国家也计划在南海与菲律宾展开一次联合巡航。如此一来，16个国家的部队正在南海展开相应的行动，虽然行动规模和等级并不值得过于关注，但是其所带来的影响和释放的信号不容忽视。当然了，菲律宾如果是指望依靠东盟或者美日等外部势力来跟中国在南海问题上叫板，完全就是白日做梦。东盟内部一些成员国想对中国施压不假，但是他们可没有打算跟中国撕破脸，如今中国已经成为了东盟最大的贸易合作伙伴，中国对于东盟经济发展的作用有多重要，看看本次在广西自治区举行的中国-东盟博览会盛况就清楚了。<br><br>　　至于菲律宾将全部希望寄托在美国身上，那么最终的结果也只会是竹篮打水一场空。在前不久，中国一架专机飞往美国，前往纽约参加第78届联合国大会一般性辩论。虽然这次代表中国出席联合国大会的并非是美国所期待的王毅外长，但是另外一位中国高层的到来也表明了中国对于本次联合国大会以及发展当前中美关系的重视。而在与美国国务卿布林肯会晤期间，中方高层明确指出，中美两国健康稳定的关系不仅有利于两国，还有利于世界。希望美国同中国一起相向而行，落实此前两国元首会晤的重要共识。这其实就是在提醒美国，中美关系的稳定发展对于双方的重要性，如果美方执意要对中国进行打压和遏制，那么所产生的严重后果也必然是美国所不愿意看到的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 04:10:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：婉拒中方邀请，第6国军队介入南海，菲阴谋已...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273756-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388417">　　菲律宾婉拒中国—东盟博览会邀请，印度成为第六国派遣军事力量介入南海，马科斯政府的阴谋已经开始得逞，中国真正的敌人已经出现了。<br><br>　　近日，中国广西自治区正在举行第20届中国—东盟博览会，吸引了不少东盟国家高层政要和企业代表的参加。从2004年开始，中国—东盟博览会就每年举行，主要目的是为了强化中国与东盟成员国，以及东盟成员国之间的经贸交流与合作，重点加强东盟区域内的经济发展，实现全面的互利共赢。如果是在2010年之前，东盟成员国可能还会对中国—东盟博览会不太重视，毕竟大家整体经济实力差距并不是特别明显，所以中国—东盟博览会更多是处于一个起步阶段，主要起到的作用是最大限度拉近中国和东盟成员国之间的关系，为后续一系列合作奠定基础。而在2010年之后，中国取代日本，成为世界第二大经济体，且在过去10多年的时间里，中国经济实力飞速发展，因此东盟各国也都希望可以通过与中国的经贸合作来实现本国经济的一次巨大腾飞。<br><br>　　为了可以表现出对本次博览会的重视，越南、柬埔寨、老挝等东南亚国家的政要高层都陆续参加博览会，大力向中国企业推销本国的商品和制造产业，试图以此为契机来深化与中国的经贸合作关系。但在东盟成员国中却有一个国家成为了“另类”，不仅对于中国的邀请并没有表现出任何的兴趣，相反还选择通过其他的方式在南海问题上主动发起新一轮的挑衅行动，直接给两国关系和南海局势造成了不小的影响，它就是菲律宾。在本次博览会上，菲律宾政府高层并没有任何一人抵达现场，仅仅只有菲律宾驻华大使在本国企业推销水果等农产品。这一场景也与今年年初，菲律宾总统马科斯率领庞大商业团访华形成了鲜明的对比。很显然，在过去一个月中菲两国在南海仁爱礁的对峙事件直接影响到了菲律宾对于中国，乃至博览会的看法。<br><br>　　而在一些媒体人士看来，菲律宾选择与中国渐行渐远，其实并不是什么特别奇怪的事情。在马科斯政府上台之后，菲律宾就彻底放弃了杜特尔特政府时期的外交政策，重新与美国恢复密切的军事合作关系，成为了美国介入南海问题的一个重要跳板。而在得到美国的支持和认可之后，菲律宾的胆子也愈发大了起来，除了多次派遣海警船强闯南沙群岛以外，菲律宾还在中菲关系恶化之后主动对中国释放军事威胁信号，宣称只要中国敢在南海问题上“轻举妄动”，那么菲律宾也必然会采取反制行动。尽管在经过一段时间的博弈之后，菲律宾最终还是选择在仁爱礁对峙事件上主动后退一步，但是菲律宾也并没有打算让中菲关系重新回到正常的发展轨道上来，甚至在东盟峰会上拒绝与中方代表进行正式会晤，这其实就已经亮明了菲律宾的态度和立场。<br><br>　　可能在很多人看来，菲律宾这样的举动非常不理智，一方面菲律宾和中国整体实力差距明显，指望通过美国的支持和援助就来与中国扳手腕，菲律宾完全是在白日做梦。另一方面，中国对于菲律宾经济发展起到了至关重要的作用，中国不但是菲律宾最大的贸易合作伙伴之一，而且也是菲律宾商品出口的第二大海外市场，所以中菲关系的恶化将会直接影响到菲律宾国内的经济和贸易发展，造成的损失也将会是难以估量。可即使是这样，菲律宾也依然没有放弃对中国挑衅的行为，这也是说明菲律宾还有更大的底气和依仗，那么它们会是什么呢？有分析人士观察到，最近这段时间，除了美国、日本、澳大利亚、加拿大和韩国外，印度在南海问题上也是非常的活跃。在G20峰会结束之后不久，印度和菲律宾海警部门就签署了一份“谅解备忘录”，未来两国海警也将会就“海上执法”等多个领域展开全方位合作。<br><br>　　从菲律宾的立场来看的话，积极将印度这个第六个国家引入南海问题无疑是一个所谓非常“明智的选择”，这样不仅可以增加菲律宾在南海问题上的话语权，而且还可以让印度完成对中国的有效牵制，确保未来在谈判的时候自己拥有更多的主动权。而对于印度来说，通过菲律宾介入南海问题，一方面可以加强美印两国在多领域的合作关系，深化两国的“军事同盟”。另一方面，可以利用南海问题来对中国进行有效的牵制，以确保自己在边境问题上获得更多的优势以及主动权。但从整体来看的话，美日这两个外部势力无疑才是中国在南海问题上的真正的博弈对手，包括现阶段的印度与菲律宾海警部门合作也同样是他们“反华计划”中的一环。对此，中国要做的就是以不变应万变，按照既定目标不断提升综合实力，积极稳固自身发展，未来在绝对实力面前，任何阴谋诡计都将会以失败而告终。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 04:10:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：美政府或关门，耶伦急找中国借钱，拜登态度...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273755-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388416">　　因美债无人接盘，美国越来越难借到钱，美国政府或将面临关门的风险，在此背景下，耶伦紧急找上中国，寻求中国帮助借钱给美国，另一边，拜登态度也急转，直言不寻求对华“脱钩”。<br><br>　　尽管早在6月，美国参议院表决通过了一项让国家暂停债务上限的法案，结束长达数星期的紧张谈判，将美国政府从灾难性债务违约的边缘拉了回来。但美债危机所造成的影响，却并没有就此消散。越来越多的国家对美元的信用已经产生了质疑，都不愿为美债接盘，也不想在继续借钱给美国，在此情况下，美国政府的开支便成了当前美国国会内部争论的焦点问题。据外媒消息称，由于美国国会难以就短期开支法案达成共识，美国将在两个星期内面临联邦政府停摆困境。如果联邦政府真的停摆，将对美国经济造成严重的负面影响。<br><br>　　例如，数十万联邦雇员面临财政风险，维护公共设施的工作人员也会因此停薪，并且由于缺少政府服务的这段时间，将有更多美国人的收入和生计会受到影响。在此情况下，美国社会势必将变得更加撕裂和动荡。这显然是拜登政府所不愿看到，尤其是在当下距离2024年美国总统大选日期越来越近的特殊时期。<br><br>　　面对此种情况，作为美国经济掌舵人之一的美财长耶伦再次将目光瞄向了中国，希望中国能帮美国一把，借钱给美国。在近日的一场会议上，耶伦就表示，希望美国政府加大与中方定期接触的力度，尽速推进中美官员进行互访。耶伦还重申，美国想要的不是与中国经济“脱钩”，如果这样做，对美国来说将是一场灾难，美方只是寻求减少对华过度依赖。<br><br>　　除了耶伦之外，美国总统拜登也紧急发声。近日，在联合国大会期间，拜登表示，美方寻求负责任地管理中美两国之间的竞争，以避免陷入冲突。同时，拜登强调，美国政府支持“去风险”而不是与中国“脱钩”。不难看出，无论是耶伦的话，还是拜登的话，其说法依旧是“换汤不换药”，所谓的“去风险”以及“减少对华过度依赖”，其本质依旧是“对华脱钩”，其中还有明显的渲染“中国威胁”的成分。说直白一点，美国的对华战略依旧是对抗。<br><br>　　不可否认的是，一段时间以来，确实陆续有多位美国政府高官来华访问，寻求与中方合作，但在中美陷入全面博弈的大背景下，中方不可能在这个阶段还大量购买美债，为美债接盘。中方非但不会加仓购买美债，还要更大力度进行抛售避险，同时增持黄金，最大程度保证中国金融体系的稳定，为接下来烈度更大的中美竞争做准备。<br><br>　　此外，美方虽然寻求与中方进行合作，但美方所表现出来的诚意可以说几乎就没有，“说一套做一套”依旧是美国政府在对华问题上惯用的手段。尤其是在台湾问题上，美方强行干涉中国内政的动作就没有停止过。就在上个月，美方又宣布5亿美元对台军售案，还计划通过所谓“外国军事融资计划”向台湾地区提供武器。<br><br>　　对此，近日，中央外办主任王毅在会见美国总统国家安全事务助理沙利文当着对方的面再次明确指出，台湾问题是中美关系第一条不可逾越的红线，美方必须恪守中美三个联合公报，落实不支持“台独”的承诺。同时，王毅强调，中国的发展有着强大内生动力，遵循必然的历史逻辑，是阻挡不了的，中国人民正当的发展权利不容剥夺。<br><br>　　对于当下的美国而言，首先要做的就是，切实尊重中方的正当发展权利，恪守一个中国原则，维护中美关系的政治基础，以实际行动兑现美方多次作出的对华承诺，同中方相向而行，推动中美关系稳下来，而不是一方面讲沟通，一方面却不断对中国打压遏制。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 04:09:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：拜登埋的雷爆了？菲拒绝退场，又有6刺头冒头...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273752-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388413">　　拜登政府埋下的“雷”现在起作用了？不仅菲律宾拒绝在南海退场，又有6个刺头冒了出来，但随着解放军及时回防南海，此地的稳定没那么容易被打破。<br><br>　　拜登政府在中国周边已经埋下了不少事端的种子，在南海方向，美国预先埋下的雷现在起作用了，多国正和菲律宾一起准备引起新的事端。近日，菲律宾武装部队司令卡洛斯中将表示，菲军正在审查多国的联合巡航提议，而已美国为代表的多国都已提出了参与联合巡航的意愿。而按照美国和菲律宾在今年早些时候商讨的计划，在今年第四季度，在美国的牵头带领下，美日菲澳四国就会以所谓的“维护航行自由”的名义，共同在南海展开联合巡航。届时，中国在南海地区的主权势必会遭受美国及其盟友的冲击，这一点是可以预计的。某种程度上说，拜登政府布局了那么久，马上就到了收获结果的时候了。值得注意的是，中国面对的挑战，可能不仅美日菲澳四国。<br><br>　　除去美日菲澳之外，还有几个国家表达了介入南海的意愿，甚至于已经在南海方向展开了一定的活动。这其中就包括法国和加拿大这样的域外国家，也包括越南这样的地区国家。在最极端的情况下，中方可能会在南海方向面临美日菲澳加上法加越7国同时挑衅的局面，如果出现那种情况，南海地区的稳定可能就很难维持了，在得到空前域外力量支持的背景下，越南和菲律宾这样的地区国家，极大概率会对中国领海展开新的行动，这是中方必须戒备的。而美国苦心钻营了那么久，恐怕就是等着多国对中国联手发难的时机，拜登政府不会放过可能的机会。<br><br>　　然而，虽然美国正在努力挑唆多国共同挑衅中国，但中方也不会坐视局势的发展。一方面，中方也在积极地和各方对话，并且通过外交部多次发出警告，劝阻各国不要在南海惹是生非。另一方面，中国更是在现实层面做好了应对挑战的准备，这一点从解放军最新的军事部署调整中就能看出。根据日本防卫省此前公布的信息，日方日前侦测到中国海军的“山东”号航母战斗群通过吕宋海峡，而解放军航母编队穿越海峡之后一路返回南海。按照一般逻辑，这是“山东”号航母完成了远洋训练后回到南海方向的母港休整，但结合南海方向的变局，“山东”号航母战斗群此时停驻南海方向，就有很强的“回防”意味了。<br><br>　　作为解放军目前最强大的航母，“山东”号航母率领的航母战斗群是解放军极具威慑力的存在，这支战斗群出现在哪个方向，就代表着中国对某个方向军事局势的高度关注。因此，“山东”号停留在南海舰队的防区，不仅是增强了此地的解放军战力，更是对试图挑衅中国的对象传递出一个鲜明的讯号，那就是解放军在此地已经处于高度戒备，想前来挑战的国家可要想好了！如果再加上此前一段时间在远洋训练的解放军舰队，现在各方都应该看得出，中国海军不仅实力强大，而且做好了在远洋行动的准备！<br><br>　　接下来，美国虽然试图拉着多国对华动手，但在解放军航母回防南海，且中国在南海的军事优势没有动摇的背景下，美国的计划能不能实现还不好说。毕竟除去日本之外，大多数国家都是见机行事的，不会为了美国而死命地挑衅中国，在面对解放军强大武力之时，别说是冒出来的几个刺头，就是美军自己也难保不会退缩。可以说，拜登想搅乱南海局势，解放军这关就不好过。至于菲律宾，虽然马尼拉当局也想借助美国为自己火中取栗，但美国恐怕也不会为了一个菲律宾，自己冲到和中国对抗的第一线，马科斯当局大可以看看现实会不会印证这一点。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 04:06:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：王毅会见俄高官，美选择不救乌克兰，先亮出...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273751-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388412">　　中俄两国就朝鲜半岛和乌克兰局势交换意见。拜登吓得魂不附体，甚至就连乌克兰都懒得管了，连忙对中俄亮出底牌。美国为什么如此害怕？<br><br>　　根据俄媒19日报道，俄联邦安全会议秘书帕特鲁舍夫和日前访俄的中国中央外办主任王毅进行会晤，此前俄方邀请王毅访俄进行第十八轮战略安全磋商。根据有关消息，在和帕特鲁舍夫会晤期间，双方讨论了朝鲜半岛及围绕乌克兰局势的问题，还详细讨论了有关中俄在包括上合组织、金砖国家在内的双边和多边机制框架内的广泛互动问题，并对旨在保障国家和国际安全的合作前景交换意见。<br><br>　　对于这一消息，美西方可谓是如临大敌，尤其是美国总统拜登，甚至就连乌克兰都顾不上救了，连忙亮出底牌。<br><br>　　就在王毅主任访俄第一天，也就是18日，美国空军战略司令部表示，美国2/3的战略核力量处于长期战备状态。能让美国亮出核武器，除了中俄朝，再也没有第四个国家可以做到，换个角度来说，把美国吓得强调核力量戒备，可见美方当下怕成什么德性了。<br><br>　　美国这么怕也是有理由的。近期美军可谓是接连遭遇尴尬时刻，颜面扫地。首先，就是近期已经引发了大量讨论的俄朝合作一事。美国总统拜登不顾包括中方在内的多方劝阻，坚持要不断对俄罗斯和朝鲜施压，最后的结局并没有如拜登所想的那样，俄罗斯和朝鲜因为陷入被战略封锁的绝境，选择妥协让步，而是绝处逢生，竟然开始合作了。面对这一冷战结束以来从未出现过的局面，拜登战略上遭遇巨大失败，已经是毋庸置疑的。<br><br>　　另一方面，为了阻止俄朝合作，加上意图威胁中国，从上个月开始，美方就开始鼓吹的在黄海海域举行“近十年来最大规模军事演习”草草收场。本来美方对本次演习可谓是寄予厚望，在韩国总统尹锡悦的配合下，美方拉上加拿大，共计三国打算在黄海举行一场长达15天的大规模军事演习，当时西方媒体的说法是，光韩国就要出动二十余艘舰艇。<br><br>　　然而没成想，中方早就有所准备，近期围绕黄海展开了一系列军事行动，眼见解放军的行动，美军怂了，以至于接下来发生的事情，可以用“喜感”来形容。原定半个月的大规模军事演习，最终竟然仅仅只有三艘军舰和3300名军人参加，三个国家三艘军舰，甚至连舰队级战斗力都构成不了。而且美方出动的“美利坚”号闪电航母，甚至连舰载机都没带。论演习规模，远远比不上同期在黄海“观摩”美加韩演习的解放军，最终美方也仅仅演习5个小时，就草草落幕。<br><br>　　这场演习颇有一种花了几千块买演唱会门票，最后连歌手人都没看到的意味。当下美西方大量媒体，对于此前疯狂吹捧的本次黄海演习，纷纷选择了绝口不提，转而将目光聚集到近期的F-35战斗机事故上去，只希望所有人能够尽快忘记本次黄海军事演习，毕竟把脸都丢光了。<br><br>　　最丢脸的，莫过于拜登。拜登的本意，是打算借本次演习，一方面威胁朝鲜不得和俄罗斯靠近，另一方面则是对中方炫耀武力，暗示因为尹锡悦的媚美方针，当下美国已经有实力在黄海释放军事影响力了。但解放军却用行动证明了，想在黄海撒野，美国，你没够资格！<br><br>　　因此近期无论是围绕俄朝合作，还是黄海演习草草落幕，这一系列事态都指向一个事实，美军很难对中俄朝构成实质性威胁。而基于这样的处境，对于中俄之间的对话，拜登肯定是非常畏惧的。<br><br>　　在俄朝已经合作的前提下，无论是俄乌局势还是朝鲜半岛局势，都很有可能发生极大变化，美西方的优势地位或将被颠覆。倘若中方也和俄朝合作，那么美西方就真的彻底没法玩儿了，拜登的所有战略野心全部将宣告破产，美国将遭遇到自越南战争以来最大的对外失败，东欧、亚太两大战场全面崩盘。<br><br>　　所以在这样的情况下，拜登甚至连乌克兰都顾不上了，日前乌克兰出口粮食被欧洲方面禁入一事，给欧洲和乌克兰之间的关系造成了很大影响，矛盾日益尖锐，在这样的情况下，乌克兰想到了美国，希望美方能够为自己出头。原本乌克兰和欧洲之间的纠纷，一定程度上也关系到拜登围绕乌克兰危机的整体战略推进，然而面对中俄对话的局面，拜登根本无暇管乌克兰怎样，白宫冷冰冰抛下一句，禁止从乌克兰进口谷物是欧洲国家的主权决定，摆明了态度不管。跟着，拜登就亮出底牌，强调美国的2/3核力量正处于戒备状态，希望能够用核战争吓唬中俄。<br><br>　　但是对此美方再次打错了算盘，美方贪生怕死早就不是新闻，美国绝对没有勇气率先挑起核战争。故而即便亮出核武器，美方也休想以此吓倒中方。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 04:06:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：美国终于开始跟着中国的战略节奏走了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273745-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388406">　　由于实力的地位的原因，中国一直受到美国的打压遏制，特别是近年来力度不断加码，中国也只能是被动应对。可如今似乎形势不同了，美国开始跟着中国的战略节奏走了，中国正在变被动为主动。<br><br>　　由于意识形态的不同，以及历史的原因，美国一直把中国视为打压的对象。即使是在中国改革开放之初，也就是所谓的中美关系的“蜜月期”，美国也并没有真心与中国合作。<br><br>　　在冷战时期中美苏“三国演义”之时，出于对抗苏联的需要，美国主动与中国走近。可以说一定程度上是共同对抗苏联。<br><br>　　冷战后美国一家独大，而中国也进入了改革开放期。此时美国对华战略称之为“接触战略”，意在通过接触往来改变中国，也就是所谓的“西化”。<br><br>　　当然，之所以放弃对中国的严厉围堵封杀还有两大原因：一是世界产业转移的需要，拥有巨量廉价劳动力和资源的中国是最佳的选择。二是更想饱吃中国经济发展的“红利”。<br><br>　　虽然后两点美国都做到了，但通过接触改变或西化中国非但没有改变，反而让中国更坚定的走自己的特色道路。<br><br>　　中国发展了，却没有发生美国预期那样改变，这就让美国吃惊不小，甚至有些后悔莫及了。因此，自奥巴马时期，遏制中国就逐渐成为了美国内部的“共识”。<br><br>　　到了特朗普时期，就有美国政客提出对接触战略已经失败，打压遏制中国是必须的，甚至是提出了“脱钩”战略。<br><br>　　正是基于美国的战略打压遏制，中国基本上就是被动的应对，也就是不得不跟着美国的战略节奏走。<br><br>　　虽然拜登政府全面强化了对中国的打压遏制，可局面似乎开始了翻转。中国并没有局限于与美国展开遏制与反遏制的直接战术对抗，而是跳出盘外在全球范围内对美国发起了战略攻击。<br><br>　　美国弱化了中东战略存在，这就给了中国机会，在没有完全稳住中东局势的情况之下就战略东移，这本身就是一个巨大的战略错误，也就是给了中国战略机会。<br><br>　　中国只用了不到3年的时间，就成功促成了沙特伊朗这对冤家复交，并以此为契机因势利导推动了整个中东地区和伊斯兰世界的大和解与和平进程。<br><br>　　尽管要专心于与中俄的战略对抗，可毕竟中东是美国经营了数十载的战略重地。一旦失去控制权，对其全球战略影响巨大。<br><br>　　奈何忙于与中俄同时对抗，想回救中东也有心无力了。<br><br>　　前不久沙利文出访沙特，并没有取得有实质性突破。而中东地区的和解与和平进程在加速推进，与中国的合作关系也在日益加强。沙特、伊朗、阿联酋埃及加入金砖国家，就足以说明了问题。<br><br>　　尽管无力，可美国也必须想办法去挽救在中东的不利局面，只是目前还没有找到路径而已。<br><br>　　中东局势演变的同时，世界范围内也兴起了去美元化浪潮，人民币结算是一大热点，地区或区域本币结算也在积极推进。这仅是发展中国家，连英日法德等美国的盟友国家也在酝酿数字货币，显然就是要摆脱美元金本位控制，不想被美元再割韭菜了。<br><br>　　南非金砖国家成功扩编，对美国就是一个重大的打击，这至少意味着印度并没有完全站在美国一边，而金砖热所引发的全球南方热，才令美国更难堪着急，发展中国家要抱团建立新的合作体系，以推动建立更加合理平等的能够充分体现发展中国家利益的新的治理体系，这是对美国霸权说不。<br><br>　　尽管这一切并非完全由中国主导，但中国在其中的作用却处于主导地位，而这一切都与加强对华合作有直接的关系。<br><br>　　南非金砖峰会另一个重点就是中国与非洲国家之间的合作进入了深化增强期。<br><br>　　而刚结束古巴77国集团+中国峰会发表的“哈瓦纳宣言”，其核心内容是中国发展观治理观高度体现，这会让美国更坐不住了。<br><br>　　我方的战略很明确，就是通过双多边合作推动全球合作，也就是通过中国+区域的方式推动全球合作。目前中国+东盟，中国+中东，中国+非洲，中国+中南美洲，中国+欧亚共同体，中国+中亚等都取得了快速的进展。<br><br>　　实际上就是通过推动发展中国家的合作倒逼全球治理体系的改变，还真有点农村包围城市的意思，也就是中国在尽量争取与更多国家合作。<br><br>　　由于这些中国+区域合作的方式都在积极深化推进，美国想插手想破坏都难。而美国又不能坐视不理。所以，美国也开始效仿中国的方式了。<br><br>　　在此次联大会议上，最突出的亮点就是拜登与中亚五国领导人召开峰会。<br><br>　　这个C5+1机制，早在2015年就建立。只是美国没能说服中亚五国新美反华反俄，一度放弃了。如今旧机制重拾，而且直接升级到总统级对话，显然是要与中国争夺中亚五国。<br><br>　　可惜，有些晚矣。在去年末，中国与中亚五国达成了深化合作的共识，而且双方的合作也已经取得了重大的变化，而中亚五国基本上都是上合成员国，这是很难争取的。<br><br>　　接下来，就是美国与南太平洋岛国的峰会的召开，这显然也是冲着近年来中国与南太岛国合作不断加强有直接的关系，也是想与中国展开南太争夺战，这是在跟着中国的节奏走。<br><br>　　虽然日前拜登访问了越南，可并没有参加东盟峰会，这令主办国印尼和东盟国家非常不满，而越南随后就与中国签署了农业合作相关备忘录。<br><br>　　在印度召开的G20峰会上，就联合声明问题美印关系发生了重大的分歧，这对于印太战略来说可不是好消息，对于美日印澳四方安全对话机制来说，也是一个打击。<br><br>　　之所以选择中亚五国和南太岛国，大概是因为这些国家还没有积极参与到全球南方合作体系的意思，也可能是因为这些国家非常之小且落后，只需要给点钱至少就可以起到阻止与中国加强合作的意图，更可能是觉得这些小国太小不敢忤逆美国。<br><br>　　接下来拜登还会与哪个地区举行峰会？大概也只有中北美洲这个自家的后院了吧？<br><br>　　中国对外合作，是不带附加条件的平等互利合作。而美国的合作则必须体现美国霸权意识，只是把它国当成棋子。所以，即使美国想效仿中国，也会学的四不像，但却又必须要做。<br><br>　　目前中国因势利导推动世界变革向前推进，美国就必须对中国的战略举动进行反制，显然美国也开始进入了被动应对模式，在战略上跟着中国的战略节奏走了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点小妖：今天！韩国内乱，见证了历史！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273741-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388402">　　今天，是见证历史的一天！<br><br>　　随着亲美亲日总统尹锡悦的疯狂玩火，不但让韩国和几大邻国之间的关系急剧恶化，与此同时，也让整个韩国处于前所未有的动荡之中。<br><br>　　在韩国国内，在野党和执政党的博弈也已经陷入到白热化之中。<br><br>　　在韩国国会通过逮捕绝食19天的李在明之后，同时也通过了弹劾韩国总理的议案，这是韩国历史上首次弹劾总理议案得以通过。<br><br>　　但是，根据韩国法律，即便是韩国国会通过了弹劾总理的议案，最终还要韩国总统尹锡悦批准才能生效。<br><br>　　也就说，最终的决定权还在韩国总统尹锡悦的手里，这对韩国在野党来说不得不说是一种讽刺。<br><br>　　今天，韩国还有一个更大的动荡消息，那就是绝食的在野党党首李在民所在的政党高层宣布集体辞职谢罪。<br><br>　　因为就在李在明绝食抗议第19天，生命垂危陷入昏迷之时，韩国检方却出台以渎职罪等多项罪名申请逮捕李在明。<br><br>　　咱家铁粉注意了，环球侃热点视频号上线了，大嘴老师将定期在视频号为大家开启直播，还没有关注咱家视频号的老铁赶紧关注喽！<br><br>　　但是，万万没有想到，在韩国在野党占多数的韩国议会竟然神奇的通过了这一案， 也就是说把李在明送进监狱的也有自己人。<br><br>　　很明显，在韩国在野党里面，有人背叛了李在明和其所在的政党，在李在明为了韩国的未来不惜赌上自己的身家性命抗争的同时，竟然有自己人从背后对李在明捅刀了。<br><br>　　韩国议会通过李在明的逮捕申请议案，等于是对整个在野党的羞辱，所以在野党集体辞职谢罪也不意外。<br><br>　　但是，当党首李在明因医绝食身体陷入危机又被检方逮捕，而如今在野党又出现大地震，在野党最需要同仇敌忾团结一心的时候，却偏偏爆出内乱，无疑是亲者痛仇者快的一件事！<br><br>　　李在明的绝食抗议，不会给打动尹锡悦，只会让尹锡悦政府做出更加疯狂的打压在野党的事情。<br><br>　　要知道，尹锡悦可是长期在韩国检方任职，在此之前，还曾经将韩国两任总统李明博以及朴槿惠送进监狱。<br><br>　　并在关键时刻背叛将他提拔的韩国总统文在寅，还发誓要将文在寅也送进监狱，但是好在文在寅两袖清风一身正骨，尹锡悦挖地三尺也未能找出文在寅的相关罪证。<br><br>　　而如今，对付韩国在野党首李在民，尹锡悦又拿出来屡试不爽的一招，直接通过检方给李在明定罪抓捕，可以说，尹锡悦是准备一条路走到黑了。<br><br>　　今天，从韩国还传来消息，李在民的大量支持者多次意图冲破警察的封锁冲击国会，由此可见，韩国民间的怒火也正在被点燃，如今的韩国正在迈向一个不可预知的未来！<br><br>　　殊不知尹锡悦通过打压手段，将其他韩国总统送上送进监狱的同时，虽然这一手他玩的车轻路熟，但也把自己送上了一条不归路。而在韩国总统尹锡悦头上三尺之处，青瓦台魔咒的宝剑正在闪闪发光！<br><br>　　如今，无论是支持率的疯狂暴跌，或者是在野党集体的愤怒，都在证明，这一次韩国总统尹锡悦注定是在劫难逃！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 03:55:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[小二胖：那个人要来了，德国会变天吗？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273739-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388400">　　默克尔时代的落幕，意味着德国在欧洲政治舞台上的一次历史转折。<br><br>　　德国人被裹挟在美国人的战车上，距离独立性越来越远。<br><br>　　无论是绿党白手起家的80后蹦床高手贝尔伯克，还是戴着眼罩海盗形象的舒尔茨，不断出台混乱和可笑的政策，能源压力，持续的通货膨胀，压在民众身上的负担越来越重。<br><br>　　德国国内民众的不满和对变革的渴望，纷纷体现在一次次越来越低的民调投票上，他们的所有种种行为似乎都是为了给在野党铺路。<br><br>　　历史在等待一个人的出现，然后选择她。<br><br>　　此时，德国选择党AfD顺势而起，最著名的公众人物、该党联合主席爱丽丝·魏德尔在2018年联邦议院的一次演讲中宣称：<br><br>　　“布卡、戴头巾的女孩、公众支持的持刀男子以及其他一无是处的人不会保障我们的繁荣、经济增长和社会状态。”<br><br>　　这番言论在当时引起了巨大的争议，现在回头看，她说的都是对的。<br><br>　　该党始终反对向乌克兰提供武器，并称之为"挑动战争"。<br><br>　　党主席魏德尔还批评德国向乌克兰提供豹型坦克是一个"致命的危险决定"。<br><br>　　选择党目标是从在野党转变为执政党，赢得政治权力。<br><br>　　过去十年，虽屡战屡败，但屡败屡战。<br><br>　　转折出现在2023年… …<br><br>　　民众做出了选择… …<br><br>　　今年以来，选择党AfD一路高歌猛进，持续震撼着德国政坛，今年6月25日AfD在德国前东德小城镇索纳贝格首次赢得区议会选举。<br><br>　　在图林根州索纳贝格区的决选中，斯图尔曼赢得了 52.8% 的选票，获得了绝对多数票，顺利当选。<br><br>　　斯图尔曼在索纳贝格当选<br><br>　　虽然该地区人口仅为57000人，是德国最小的地区之一。尽管如此，这场胜利对于选择党Afd来说仍然是一个重大突破。<br><br>　　《路透社》报道说，这是德国选择党成立10周年以来首次夺得地方政府的领导权。<br><br>　　斯图尔曼的竞选纲领是：与俄罗斯进行和平谈判并结束制裁、罪犯和已经失去难民身份的人必须立即被驱逐出境、供暖转型和能源转型必须停止。<br><br>　　虽然，无论哪一条都不是德国一个小市长能说了算的。<br><br>　　如果说斯图尔曼的胜利只是一个序幕，那么现在，AfD已经是烽火燎原之势。<br><br>　　截至今日9月21日，AfD已经在四个州获得最高支持率，在勃兰登堡州，AfD在上周的民调“勃兰登堡趋势”中获得32%的选票，超过所有其他政党，稳居第一。<br><br>　　其余三个分别是图林根州（32%）、萨克森州（35%）梅克伦堡-前波美拉尼亚州（29%）。<br><br>　　选择党成立于2013年2月6日，2013年为德国联邦议院大选年，当时由经济学教授卢克、记者亚当和前基民盟成员高兰德等人组建成立"德国选择党" （AfD）。<br><br>　　德国主流政党视之为洪水猛兽，唯恐避之不及。<br><br>　　联邦宪法保护局（德国情报机构）在2021年3月将选择党列为"涉嫌极右翼"，该党内一个分支团体被确认为右翼极端主义性质，情报部门有权对其成员进行监视。<br><br>　　但选择党依旧取得了巨大的成功，选择党的成功在于与大量的德国民众产生了共鸣，选择党有着稳定的选民群体。<br><br>　　很多德国人觉得选择党才像一个正常的政党，绿党只是美国人的汪汪。<br><br>　　选择党是排外的，但他们的选民大多都不是。<br><br>　　回顾选择党崛起的几次时机，无一不是德国正面临难民危机或经济困境时。<br><br>　　德国的那些主流政党给不出解决的办法，只有选择党敢说真话并作出承诺。<br><br>　　施罗德认为选择党的外交政策立场表明，试图从内容上与其它政党做出根本性的区别。<br><br>　　从地缘政治的角度，选择党认为西方与美国霸主的传统联系已经过时。<br><br>　　选择党更多的是将华盛顿看作是问题的一部分，而不是德国所面临的挑战的解决方案的一部分。<br><br>　　选择党认为美国是一个帝国主义国家，它自身的利益和德国的利益无法调和。”<br><br>　　选择党被很多德国民众称为“人间清醒”。<br><br>　　魏德尔，2013年加入选择党，作为德国选择党的领袖，不仅是一位哲学博士，也是一位经济学家，还在中国银行工作了长达6年，会讲普通话。<br><br>　　魏德尔对中国有着深入的了解和体验，她的博士论文题目是关于中国的养老金机制。<br><br>　　魏德尔和德国选择党AfD的崛起，无疑引发了美国人的担忧。<br><br>　　美国人不需要一个强大和独立的德国，不需要一个在国际事务中的影响力增强的德国，美国人需要的只有一个听话的德国。<br><br>　　德国政府明明知道俄乌冲突在德国一定会引发的难民和通胀危机，而解决的唯一途径就是停止拱火、促成和谈。<br><br>　　但在美国的胁迫下，朔尔茨只能一次又一次下令向乌克兰运送武器，不断越过默克尔时代的“政治红线”。<br><br>　　当其他政党默不作声的时候，只有选择党的魏德尔在议会上火力全开的嘲讽了朔尔茨政府，赢得现场一片叫好。<br><br>　　就是不知道美国人能让魏德尔活到大选那天吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 03:54:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：技术创新、产业链转移与美拉拢印度、越南的战略...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273738-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388399">　　一、关于技术创新<br><br>　　网络中总结了美国的无耻：在技术上凡是美国已经掌握的，中国最终也掌握的，美国就攻击我们“抄袭、偷窃”，如果美国没有掌握中国首先突破的技术美国就指责中国“偷窃了美国未来技术”，主要原因是美国居于霸权地位久了形成的一种思维：美国必须占据第一，其他国家只能是二流，哪怕是盟友也不行。<br><br>　　看到任正非演讲“AI是第四次工业革命的基础”，更说明技术是每一次工业革命升级换代的基础，现在处于百年大变局时代，技术的升级更加关键了，特别是只要在关键领域取得突破，就会迅速产生叠加效应，呈现加速推进的态势。从工业革命历史看，每一次的技术突破都会带来世界格局的巨变，每一次技术突破都会带来新产业链的变化，老旧的技术、设备、基础设施被淘汰，传统陈旧的霸权体系崩塌，新旧力量转换，新旧权力发生交换，这个过程是非常痛苦的，第一次工业革命伴随的是殖民地扩展，第二次工业革命带来的是第一次世界大战，第二次工业革命带来的是第二次世界大战，第三次工业革命带来的是冷战，我们通过研究可以发现获得胜利的一方一定是技术领先者，所以关于第四次工业革命以及带来的可能世界性冲突，我们千万不能自我麻痹，因为某一项技术突破而沾沾自喜，这只会犯战略性错误。想当年成为苏联第一个发射卫星国家，在洲际导弹竞赛方面领先就自以为全面领先了，自以为是、自高自大，盲目自信，结果由于后期犯了一系列错误，到了1962年就被美国超越，而赫鲁晓夫又得了软骨症，埋下了苏联解体的伏笔。<br><br>　　目前我国技术有若干项取得突破，也有若干项全面领先，但也有不少处于受制于人状态，国家正在组织攻关，从前景说，目前世界37前沿技术中我国大概有10项处于绝对优势，21项处于领先，与美国差不多，但由于美国霸权与盟友体系原因，美国能随意拿来“盟友”技术运用，同时由于美国庞大的技术监督与网络监控，几乎所有西方国家的技术美国都能“免费”得到，所以在无耻这个方面美国是有传统的。同时美国几十年布局的贸易、金融、技术、地缘体系也不是说崩溃就崩溃的，苟延残喘的美国仍然是非常强的。<br><br>　　因此我们不能妄自菲薄，更不能自高自大，对中国来说唯有华山一条道 就是技术上创新、创新再创新，人民团结、团结、再团结，拼搏、拼搏、再拼搏，鼓足干劲不怕牺牲排除万难去争取胜利！<br><br>　　二、有人形容华为突破是刺破美帝泡沫的一根针，美国很快就会受到重创。这种说法虽然有点道理，但有些夸大了，从技术体系说还不到时候，我们需要做的工作还很多。<br><br>　　华为突破对美国高科技股市泡沫确实是严重威胁。美国的三大股指各有分工，实际是吸引庞大的纸币资本进入股市进行蓄水以防市场货币泛滥，美国金融集团掠夺的财富放哪里？放股市里，任何吸引世界各地资本进入，美国可以源源不断的通过推高股指，把资本泡沫吹大，美国取用。我个人估计美国政府已经从股市筹款了。所以美国对股指非常敏感，就怕出现股市暴跌引起资本恐慌。<br><br>　　现在美国对华为的突破如临大敌的原因就在这里：如果处理不好极有可能刺破美国高科技股指纳斯达克。由于高科技股市水分最大，也是最容易刺破的，因此美国政客惊慌失措。由于高科技股市是犹太资本的看家宝，是美国政客的命根子，因此美国政客对华为必将除之而后快！<br><br>　　从技术链条与产业链链条说，美国控制了80%的技术链条，我国控制了60%的产业链条，同时在产业链中又对高科技原材料居于绝对控制地位---稀土链条，对大国来说无论是技术链条还是产业链条，抑或是关键材料链条都不是一蹴而就能建立的，所以目前的状态是均势僵持：美国盲目动手自己的产业链、材料链条受到制约，中国动手则技术链条、市场、结算金融受到制约，能源链条受到攻击。<br><br>　　三、 说说拜登拉拢越南与印度。网络中不少评论说拉拢越南是把越南培养成为亚洲乌克兰，这种评论就偏了，而越南由于受到美国侵略过，同时与中国的历史恩怨让越南对中美都不会信任，它能做的最佳选择就是保持平衡，美国也知道越南成不了乌克兰，但美国为什么如此拉拢越南？主要是基层产业链！即一旦中美擦枪走火中美贸易中断对美国伤害可能比中国大得多，美国基本生活物质供应受到重创后，那些上帝的选民集体搞零元购，闹事美国政权就岌岌可危了，到时候物价飞涨供应不足都后出现，而社会动荡则成为必然。二战后美国移民数量猛增，已经占40%，这批社会底层的人是定时炸弹，美国统治阶层必谁都清楚。<br><br>　　拉拢印度则主要是服务于美国印太战略。美国想把印度培养成为美国的基础生活物品生产基地，但由于印度胃口太大了，莫迪想要全部产业链，所以没谈拢。这次加拿大与印度关系恶化实际是美国幕后主使逼迫印度低头，但莫迪知道一旦入美国圈套印度下场不会比当年英国占领印度时好！<br><br>　　说实话印度如果进行彻底的社会变革是有能力建设全部产业链的国家之一，即所谓的“举国体制”，但美国绝对不允许印度搞举国体制！越南就不同了，它永远也不可能建立全产业链，国力与领土太小了，地缘位置太尴尬了，因此美国对越南许诺“芯片”制造，而不对印度许诺芯片制造原因在这里！<br><br>　　小国生存之道就是这样，他只有靠做大国的配套就能活的滋润，不需要建立全产业链。现在的棒子国就是美国产业链配套，而且棒子也没有能力建立全产业链，所以美国放心的把芯片制造、造船、化工放到韩国。<br><br>　　韩国如此日倭就不行。日倭是可能有能力建立全产业链的国家，所以上世纪八十年代美国对日倭穷追猛打尽下杀手，所以日倭最终成为美国产业链的配套。<br><br>　　今年以来日倭棒子政策突然转变，实际是它们感觉到美国丧钟快敲响了，由于棒子日倭是美国的配套，如果美国经济完了，韩国照样完蛋了，日本也要跟着半死不活。<br><br>　　越南的情况与此类似，是中国产业链去了越南，如果中国的产业转移不是去越南，而是去缅甸泰国甚至朝鲜随便几个项目，就能让它们发展起来。柬埔寨情况不错就是中国产业链转移了几项。所以越南明白这点。<br><br>　　为什么不是去缅甸泰国？三个原因：第一是距离与基础设施，第二是被美国控制的轻重，第三是表现。越南离中国近而且容易控制，缅甸基础设施不行又不听话，水电项目表现，让中国彻底放弃了它，泰国政治动荡，美国的“盟友”，容易政变，去不了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 03:53:16 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：危卵的处置]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273727-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388388">　　俄罗斯国家杜马的副议长相当于我们的人大副主席吧。一般情况下，这样的副主席位置都是比较多的，这是为了对接不同方面的具体事务协调和各社会层面的调研，每一个副议长都有其具体的政务方向。比如俄罗斯一位叫做卡拉·奥尔的国家杜马副议长，其负责的主要方向就是对蒙古国的交往和调研。所以，他经常去蒙古国做双边交流的活动。<br><br>　　俄罗斯作为蒙古国曾经的上邦大国，卡拉这样的高官去蒙古享受的待遇自然是不错的，而因为俄罗斯以及苏联对于蒙古的长期浸染，蒙古国内的俄罗斯元素很多，亲俄罗斯属性很强。所以，卡拉这样的俄罗斯高官去蒙古国自然都是非常喜欢看到那些俄罗斯元素的存在，比如街头的雕像，屋顶的风格乃至一个栏杆的造型，一处街角的俄式小店甚至一些姑娘头上的帽子等。这些元素不但能够让卡拉看到蒙古和俄罗斯之间的亲密关系，更能让卡拉对于曾经的辉煌产生美好的回忆。<br><br>　　但这几年，卡拉再去蒙古国的时候，发现了一个不妙的现实。那就是这些俄罗斯元素正在快速消失。这说明蒙古国对于俄罗斯的那种亲密感，依赖感也开始快速减少，蒙古或者在不久的将来，将不再属于俄罗斯的亲密伙伴国家了。<br><br>　　蒙古国对于我们来说，总归是一个较为尴尬和郁闷的话题，俄罗斯历史上对中国所做的事情，在今天让它承担任何后果都不为过。但基于今天的国际形势，中俄之间的合作才是正道。至于其它就交给时间来解决吧。天下之势，变化有常，循环往来，生生不息。虽然循环或者很长，但只要相信天道循环的存在，那就不要拘于一时的执念而非要明明白白有个眼前的结果。<br><br>　　卡拉把俄罗斯在蒙古国所受到的冷淡待遇归罪于美国以及西方的一些非政府组织。这个不用想也知道，事实肯定如此。在蒙古这样的国家，美国大使馆和非政府组织的吸引力是非常强劲的。一个没有太多自身利益可以攫取的国家，美国人和西方非政府组织的那点蝇头小利就变得非常吸引人了。而对于那些没有太多自身利益攫取的国家中偏偏还是所谓的民选政府。非政府组织在其中所起到的作用就更加惊人了。<br><br>　　曾经看过一份资料，一些欧美国家的外交人员以及一些西方非政府组织的活动人员，在中国境内举办诸多的派对活动。它们也并没有给予参加者太多的好处，只是邀请他们参会，以此来‘提高’他们的‘身份’，或者赠送某些纪念品，让他们在生活中有炫耀自己‘身份’的资本等等。简单来说，惠而不费的方式能够让被俘获的人得到最大的心理满足以及产生最强烈的依附感。<br><br>　　相对于物质条件和精神生活已经相当富足的中国来说，这种活动就已经能够影响那么多人参与到这种对西方的依附中去。蒙古国的那些人就更加无法抵抗这种诱惑了。【不过，从虚荣满足的方面来说，这种基于身份提高的优越感，虚荣心，其实在哪个国家都一样。】所以，能够参加一场美国大使馆的线下活动，能够获得一张非政府组织的晚宴邀请卡，就足以让很多年轻人为之疯狂。可以这么说，自从前苏联解体后，俄罗斯对于蒙古国的影响力正在快速减弱，而欧美等西方国家对于蒙古国的影响力正在快速扩展。而且所费不多，代价不大。<br><br>　　俄罗斯想要继续保持对蒙古国的影响力，就只能加大对蒙古国的援助和支持。但我们从乌克兰身上可以看到，俄罗斯即便掏心掏肺地对乌克兰付出所有，却依旧无法阻止乌克兰人心向西方的决心。乌克兰心向西方，并不全是俄罗斯给的利益不够，而是俄罗斯所给的利益并不能惠及到所有的乌克兰人，这属于乌克兰政府领导者的问题。还有一个更为重要的原因，那就是俄罗斯哪怕给得再多，也不及欧美给乌克兰人所画的大饼更有吸引力。面对这个虚幻大饼的存在，俄罗斯已经立于必败之地。<br><br>　　如今的蒙古国，其实面临着一样的问题。俄罗斯虽然极力想通过建设一条通过蒙古国的中俄输气管道，从而给蒙古国带来更多的实惠，以此来挽回蒙古国渐行渐远的心。但实际上，这种看上去利益颇大的好处，却并不能让改变蒙古国的心。其主要原因就是因为美国人的存在以及那些非政府组织的诱惑。因为在他们的宣传和承诺中，蒙古国人是可以走向更为美好，更加世界化的生活的。哪怕乌克兰现在连适龄女性都不让出国必须要去服兵役了。却并不影响蒙古国人对于‘美好’未来的向往，以及自己能够得到这种生活的自信。<br><br>　　但实际上，欧美诱惑蒙古国有一个致命的劣势，那就是它们不能以加入欧盟来诱惑蒙古国做出更为激烈的表现，甚至也不能以加入北约来促使蒙古国更为反俄或者对华不友好。因为蒙古国身处中俄两国的臂弯之中，其能够作为的能量其实很有限。但这个不要紧，对于美国来说，虽然蒙古国能量有限，可所花费的也不多啊。一年估计有个几千万美元就足以让蒙古国鸡飞狗跳了。小成本办大事儿，西方对于这种事已经玩出花儿来了。<br><br>　　如果一个国家能够有一个眼光明晰的领导者，或者可以避免这种局面的出现。中俄对于蒙古国其实都不薄，这一点蒙古国的政府是心里有数的。但这种不薄并不能让所有的蒙古国人受惠或者感知。甚至都不能让那些身居高位的人满足。贪念是个无底洞，威严才是欲望的上限阀。<br><br>　　从卡拉对于蒙古国的担心言辞里，我们可以看到一个正在被麻醉中的蒙古国，而麻醉剂就来自西方以及非政府组织们画出的大饼中。不过，我们也不用担心这个被麻醉的蒙古国会做出多么不好的事情。基于当前的国际形势，以及中国对于乌克兰事件所受到的经验启示，蒙古国目前的状态是无法获得中俄对其更进一步合作的。比如过境能源管道之类的事情。【不过俄罗斯还是有些心存希望的想法，】这样一来，其即便被麻醉，被摆布，也很难做出对中俄关系有较大影响的事情来。而其自身的地缘位置以及国防实力又让其很难成为乌克兰那样的国家。<br><br>　　所以，对于中国来说，我们可以抱着塞翁失马的心态，暂时观望。美国和西方在蒙古国还不具备太大价值的时候就开始下手，【大概也是真的病急乱投医了】，这无疑是一种揠苗助长的行为。这样是收获不了什么果实的。反而会因为其收获不大却已经苦乱不堪的结果，导致蒙古国会在没有做出太多伤害中俄事情之前就能开始痛定思痛下的反思，因为它们首先伤害的必然是自己。或者这样也是对我们最好的局面，虽然目前看上去势如危卵。但只要准备好一个干净的锅，危卵碎后却并不妨碍炒出一锅好鸡蛋来。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 03:33:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：虎落平阳！今天，俄罗斯耻辱的一天]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273723-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388384">　　虎落平阳被犬欺！<br><br>　　今天，可以说是俄罗斯耻辱的一天。<br><br>　　当着全世界的面，被土耳其支持的阿塞拜疆送给了硬汉普京一份赤裸裸的羞辱。<br><br>　　阿塞拜疆20个小时横扫亚美尼亚纳卡势力，一举夺回了纳卡。<br><br>　　在亚美尼亚亲美总理的操作之下，如今的亚美尼亚投往西方怀抱，并且执意和美国举行军演才引发了纳卡之战。<br><br>　　所以对这个曾经小弟被阿塞拜疆吊打，俄罗斯采取冷眼旁观的中立态度，仅仅是参与了维和任务。<br><br>　　但尽管俄罗斯没有出头，只是参加了维和任务。但是，其维和车队突遭袭击，包括一名副司令阵亡！<br><br>　　消息传出，举世皆惊！<br><br>　　虽然如今俄罗斯深陷战争泥潭，但瘦死的骆驼比马大，谁敢在太岁头上公然动土？<br><br>　　媒体有说是阿塞拜疆有恃无恐，有说是亚美尼亚借刀杀人，俄罗斯也发誓进行调查查出真凶。<br><br>　　今天，最终结果已出，竟是阿塞拜疆动的手。<br><br>　　没错，明知道是俄罗斯维和士兵的车队，并且没有参与阿塞拜疆和亚美尼亚之争，但是阿塞拜疆仍然发起袭击，造成包括俄罗斯维和部队副司令在内的整车维和军人死亡。这对俄罗斯来说是奇耻大辱。<br><br>　　很明显，在拿下阿纳卡之后，阿塞拜疆在疯狂试探，准备顺势赶走纳卡地区的俄罗斯维和士兵，告诉俄罗斯纳卡地区已经是阿塞拜疆的天下了！<br><br>　　虽然，在俄罗斯维和副司令被炸之后，阿塞拜疆总统给俄罗斯总统普京表示道歉，称是阿塞拜疆士兵错误操作，误炸了俄罗斯维和士兵。<br><br>　　为了给俄罗斯一台阶下，阿塞拜疆除了赔偿道歉之外，还将阿塞拜疆指挥官停职，并将动手的士兵逮捕。<br><br>　　这一幕，活脱脱的就是打了人再给你说抱歉，打错了！<br><br>　　在众目睽睽之下，地区霸主北极熊就这样被阿塞拜疆羞辱！整个世界都在看着俄罗斯的反应。<br><br>　　但是，在俄乌战场正在激战之时，又有北约群狼环伺，以俄罗斯的国力根本在无法支撑另一场和阿塞拜疆奈迪和土耳其背后的博弈，所以，这口气，俄罗斯总统普京只能忍！<br><br>　　咱家铁粉注意了，环球侃热点视频号上线了，大嘴老师将定期在视频号为大家开启直播，还没有关注咱家视频号的老铁赶紧关注喽！<br><br>　　因为很明显，此时的亚美尼亚已经铁了心的投靠到美国麾下，经过这次纳卡失败之后，亚美尼亚的亲美总理把纳卡丢失的责任推到俄罗斯的头上，而在亚美尼亚民众中，反俄情绪也开始明显高涨。<br><br>　　虽然亚美尼亚国内要求亲美总理辞职的声音也此起彼伏，但是许多亚美尼亚民众也都在痛斥俄罗斯是见死不救，和俄罗斯渐行渐远。<br><br>　　而阿塞拜疆在土耳其的支持之下，已经做强做大，如今根本就不将俄罗斯的维和士兵放在眼里，可能，阿塞拜疆在动手的同时，已经想到俄罗斯也只能忍下这口恶气，所以才会有恃无恐，只不过可能没有想到在他们的目标里，有俄罗斯维和部队副司令在里面，所以才会不得已道歉了事。<br><br>　　而俄罗斯如果冲天一怒教训阿塞拜疆，在亚美尼亚已经投美之后，上演的就是俄罗斯和阿塞拜疆的正面对决了。<br><br>　　在乌克兰战争已经将俄罗斯拖得筋疲力尽的时刻，如果俄罗斯直接在高加索和阿塞拜疆开战，那正中美国下怀，而土耳其总统埃尔多安估计暗中能笑的鼻涕泡都能出来。<br><br>　　所以，如果俄罗斯不忍下这个恶气，不但会深陷另一个战争泥潭，俄罗斯在纳卡地区的维和士兵都得灰溜溜的卷着铺盖走人，从此之后，俄罗斯在高加索地区再无存在感，而此地被美国以及土耳其双双瓜分。<br><br>　　所以权衡再三之后，俄罗斯总统普京不得不咬咬牙，接受阿塞拜疆的道歉。<br><br>　　毋庸置疑！纵观整个世界，俄罗斯总统普京算得英雄级的人物。<br><br>　　为了俄罗斯的国家安全，他堵上了自己的政治前途以及俄罗斯的国运。<br><br>　　但是英雄迟暮！<br><br>　　如果俄罗斯和乌克兰开战即摆出破釜沉舟的姿态，而不是点到为止的特别军事行动，<br><br>　　如果他不是顾及兄弟相残，而对乌克兰处处留情，给乌克兰留下喘息之际，也给了西方介入乌克兰的时间。<br><br>　　可能这一场乌克兰战争早就结束了！而俄罗斯也不至于落得个虎落平阳被犬欺的现状！<br><br>　　这个世界没有重来的选项，这个世界也没有如果！<br><br>　　当敌人看穿你的优柔寡断背后柔情的时候，其实你已经输了。<br><br>　　而俄罗斯现在只有破釜沉舟，彻底拿下乌克兰一战，方能在美国和北约的联手攻击之下站稳脚跟，否则退一步万丈悬崖！<br><br>　　但愿，残酷的现实能让俄罗斯警醒！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 03:29:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：联合国：泽连斯基风光不再、朔尔茨无人问津。]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273722-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388383">　　20日，乌克兰总统泽伦斯基首次亲自出席联合国安理会有关俄乌问题的特别会议，他在会议上表示，俄罗斯的否决权使这个世界机构“无效”。<br><br>　　然而，这个联合国会场，基本没有几个人在听他滔滔不绝的演讲，联合国的秩序根本就不是他能改变的。<br><br>　　拜登狂砸2000亿美元的战争之后，泽连斯基在联合国的演讲却遭遇集体上厕所时间？<br><br>　　事实上，世界上超过一半的人没有在世界论坛上倾听乌克兰的声音，座位空空如也，只有稀稀拉拉的少数代表在场。<br><br>　　事实上，世界上有一半的人没有在世界论坛上倾听乌克兰的声音<br><br>　　…他们有更好的事情要做，而不是听泽连斯基谈论俄罗斯到来之前从未被打破的所谓规则<br><br>　　拜登疯狂的2000亿美元战争——被联合国大规模厕所破坏所抵制？<br><br>　　肖尔茨在联合国。几乎没有人对他所说的话感兴趣。<br><br>　　泽伦斯基告诉联合国，俄罗斯正在乌克兰实施种族灭绝。<br><br>　　毫无疑问，他说的是对的，乌克兰的女人小孩逃到国外，男人被送上战场，老人、病人在家中等死的乌克兰，再加上贫铀弹的污染和集束炸弹的残留，已经逐渐成为人口灭绝之地。<br><br>　　泽连斯基确实正在将乌克兰带向真正的无人区！<br><br>　　CBS的电视镜头更是尴尬，第一排一个人都没有，第二排只有两个人，他们都去那里了？<br><br>　　搞笑的是，乌克兰电视画面用台下坐满人的镜头来说明泽连斯基的受欢迎程度，但是画面中的泽连斯基本人，让这个镜头穿帮。<br><br>　　曾经满堂支持乌克兰的联合国，终于看清了俄乌争端的真实情况，再也没有人愿意支持一个美国代理人发动的，用于掠夺世界的战争。<br><br>　　昨天的日经新闻网报道说，现在全世界只有美国一个国家独赢！<br><br>　　搞笑的是，乌克兰电视画面企图用人多的时候替代泽连斯基发言时听众的画面，企图表示泽连斯基演讲时受到国际重视，但是画面中出现的泽连斯基本人，让这个镜头穿帮。<br><br>　　当然，比泽连斯基更丢脸的是德国总理朔尔茨，在联合国发表演讲时，面对一片空座，几乎没有人对他所说的话感兴趣。<br><br>　　目前的联合政府一团糟，导致德国的世界地位大幅下滑，世界也对只会做美国跟班的德国没有任何兴趣！<br><br>　　听德国说什么，不如直接听美国说啥就可以了，何必浪费时间。<br><br>　　两年以前，铁娘子还在的时候，全世界领袖之一的形象还历历在目，也就短短两年的时间，德国已经沦落到这种地步，令人唏嘘。<br><br>　　做跟班，甚至抛弃本国利益，真的好吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 03:28:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风雨如歌：韩国政坛，风云突变]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273720-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388381">　　2009年5月29日上午，韩国首都汉城阳光明媚，但与之相比，街上行人的脸色却极为阴沉。<br><br>　　市中心景福宫附近的道路上挤满了人，马路中间，由多辆汽车组成的送灵车队缓缓驶过，走在最前面的一辆车，车顶竖起了一张大大的照片，照片中的人正是本次葬礼的死者、韩国前总统卢武铉。<br><br>　　看到卢武铉的遗体驶过，沿途痛哭流涕者不计其数，当天，有多达数十万人和2500名各国政要参加了他的葬礼。<br><br>　　葬礼发生了两个小插曲，一个是众人皆知的名场面，逼死卢武铉的时任韩国总统李明博前来献花，文在寅以怒目相视。<br><br>　　另一个小插曲则是，和卢武铉同在一个阵营的李在明，趁着葬礼的间隙抽空溜了出去，和一位名叫金富善的女星偷偷约会，事后再回到葬礼现场。<br><br>　　李在明此时没有任何官方职务，是个小人物，不会有人在意他的举动，然而令李在明没有想到的是，这件事会为他14年后的被捕埋下伏笔。<br><br>　　李在明之所以会这样做，一来是他身为边缘小人物，和卢武铉很难有多少交集，葬礼自然也就做个样子得了；<br><br>　　但更重要的是第二个原因：派系。<br><br>　　这就得从卢武铉说起了。<br><br>　　2002年，卢武铉以高票当选为新千年民主党的候选人。在普通党员眼中他是众望所归，但党内大佬并不这么看。<br><br>　　时任总统金大中支持的是李仁济，新千年民主党大部分高层也更倾向于李仁济，偏偏卢武铉初选中横扫了李仁济，高层们虽然捏着鼻子认了，但心里终究不爽，一直给卢武铉找茬。<br><br>　　卢武铉则选择拉拢一些党内地位没那么高的人，包括时任党发言人的郑东泳。郑东泳是记者出身，长期在媒体圈工作，极为擅长舆论应对，为卢武铉最终当选总统立下了很大功劳，由此得到器重。<br><br>　　2003年，因为新千年民主党的高层不断给卢武铉找茬，卢武铉的大批支持者一怒之下宣布脱党，成立开放国民党，随后卢武铉本人也加入了开放国民党，郑东泳此时选择了跟随，是为数不多跟随卢武铉出走的党内高层。<br><br>　　忠诚+能力，让卢武铉认为郑东泳很适合做接班人，先后让他担任了统一部负责人和国安会委员长，还代表卢武铉出使朝鲜，会见了金正日，然后又成为了党首，俨然接班人的模样。<br><br>　　但很快，打击就来了，2006年年中，开放国民党在地方选举中惨败，对手（也就是李明博所在的大国家党）则大胜，郑东泳作为党首应该承担责任，便辞去了职务。<br><br>　　这场惨败给开放国民党的打击甚大，党内开始分裂，议员大量退党，随着退党人数的不断增加，郑东泳也动摇了，认为继续跟着卢武铉没前途，于是他也在2007年退党了。<br><br>　　其实在韩国政坛，退党是个再常见不过的事，因为韩国的政坛不是我们所理解的那种政党，而是更接近俱乐部，你想参加就参加，想走就走，很随便。<br><br>　　只不过，别人退党也就算了，你郑东泳可是一直受到卢武铉栽培的人呀，关键时刻一点责任心都没有。<br><br>　　卢武铉下台后，李明博对卢武铉展开政治追杀，郑东泳非但没有出面阻止，还落井下石说了不少卢武铉的坏话。这就有点过分了。<br><br>　　更搞笑的是，退党后的郑东泳出去单干，结果多次碰壁后，又觍着脸要回来党内。<br><br>　　出于共同抗击李明博的需求，文在寅还是接纳了他，但十分瞧不起他的为人，没给他什么重要职务，两派的梁子就这样结下了，李在明就是郑东泳的人，自然也就对卢武铉的葬礼不那么上心，出席一下签个到就行了。<br><br>　　也许是知道自己上位无望，2010年开始，郑东泳选择退居幕后，转而培养自己的派系力量，李在明就是他重点扶持的人。<br><br>　　在郑东泳的极力运作下，李在明成功当选为城南市长，他上任时城南市欠了一屁股债，政府发工资都困难。<br><br>　　不得不说，李在明确实是个能吏，通过一系列开源节流的办法，他成功在四年任期里还清了7000亿韩元的债务，还略有盈余。<br><br>　　也是在城南市长任内，他推行了一系列福利政策，其中就有“基本收入制度”，说白了就是定期发钱。<br><br>　　有人觉得这政策好，减轻民众负担，有人觉得这是花政府的钱给自己买选票，是个有能力却又争议颇大的人。<br><br>　　靠着城南市长任上的成绩，李在明不仅在四年后连任，还在2018年更进一步，成为了京畿道知事，也就是“疆臣之首”。<br><br>　　2020年新冠来袭后，“新天地”教会作为韩国疫情爆发的导火索，其所作所为引发了韩国人的众怒。李在明亲自带人查抄“新天地”总部，起获了成员花名册，为韩国第一阶段防疫的成功立下了汗马功劳。<br><br>　　这也奠定了他在2022年成为共同民主党候选人的基础。<br><br>　　然而，李在明尽管有功，却不是文在寅的最初人选。<br><br>　　原因就像我们前面所说的，他是郑东泳的人，出身就有问题，但以文在寅的为人，仅仅出身有问题未必会计较多年。<br><br>　　那问题在哪呢？被坑了。<br><br>　　2016年，李在明的老婆金惠敬在网上注册了几个小号，用于辱骂文在寅、卢武铉还有其他党内大佬。<br><br>　　网上骂人本来也没什么，但无奈金惠敬水平实在太低，被人发现了，事情曝光后，给本就不好的两派关系，更增添了紧张色彩。<br><br>　　客观地说，李在明就算请水军骂人，也不至于直接让自己老婆亲自注册，亲自上阵，操作水平也忒低了，大概率是被金惠敬的自作主张给坑了。<br><br>　　但这事文在寅派和其他派的人肯定不会这么想，双方关系本来就不好，现在又来这么个事，只会加深他们对李在明的“叛徒”印象。<br><br>　　2018年，金富善又亲口承认了她是李在明的情人，以及一系列幽会的事，包括文章开头那一幕。<br><br>　　值得一提的是，不仅李在明否认，金富善自己也拿不出实锤证明和李在明的情人关系，信誓旦旦地说有照片但照片不见了，唯一的指控素材是她写的一篇推特小作文。<br><br>　　然而，问题还是前面说的，李在明和共同民主党主流的关系本来就不好，上次老婆用小号骂人还被抓到过，再出这种事，就算没有证据，也会进一步加深大家对他的不满。<br><br>　　虽然没有证据，但潜意识里大家认定以你的为人，做得出来。<br><br>　　因此，尽管李在明本人有不错的能力，还是一颗冉冉升起的政治新星，起初却没有成为文在寅中意的接班人。<br><br>　　文在寅一开始选择的是自己的亲信、庆尚南道知事金庆洙，庆尚南道是韩国政坛有名的保守派大本营之一，左派在这里历来难有大的突破。<br><br>　　2016年，金庆洙意外地拿下了这里，令整个左派阵营欣喜不已，金庆洙也由此成为党内仅次于文在寅的政治明星，接班的最佳人选。<br><br>　　但很快金庆洙就栽了。他在选举期间，曾经找了一个叫“Druking”的网红帮忙宣传，“Druking”真名叫金东元，背后有一家水军公司，专门接水军的单。<br><br>　　金庆洙当选后，金东元认为自己居功至伟，塞几个人进政府内，你应该不会介意吧？<br><br>　　没想到，金庆洙竟然拒绝了，气不过的金东元就把一切都抖了出来，案子一直拖到2021年，金庆洙最终被判了两年，一年后虽然被文在寅特赦，但也失去了政治前景。<br><br>　　金庆洙没戏了，文在寅转头去扶持另一个亲信曹国，将曹国任命为法务部长。<br><br>　　但曹国刚一上任，就想推动司法改革，削弱检察系统的权力，当时尹锡悦还是总检察长，自然不会允许有人动自己的蛋糕，于是挖地三尺，挖到了曹国女儿涉嫌走后门上大学一事，把曹国给搞掉了。<br><br>　　接连失去了金庆洙和曹国后，党内剩下的人要么资历不足，要么能力平庸，要么太老，都不合适，看来看去，有希望的只有李在明了。<br><br>　　没得选的文在寅，只好把李在明扶上了马。<br><br>　　在竞选期间，李在明发表过不少批评文在寅政策的言论，尤其是针对文在寅的房地产政策。文在寅任内韩国房价暴涨，以致于他的房地产政策不受民众欢迎。<br><br>　　李在明在这个问题上批评文在寅是出于自保，理论上没有问题，但实际上就是另外一回事了。<br><br>　　两个派系本就互不信任，合作相当勉强，再加上李在明那一堆黑历史，很容易让别人认为，他要像郑东泳背叛卢武铉一样，背叛文在寅。<br><br>　　我们前脚刚扶你上马，你转身就捅我们一刀。<br><br>　　2023年2月，韩国国会就逮捕李在明进行了一次投票，理由是接受地产商的利益输送等多项罪名，结果139票赞成、138票反对、11票无效、9票弃权而未获通过。<br><br>　　尽管没有通过，但已经很说明问题了，共同民主党在国会可是有167个席位，但反对票只有138张，说明有29人当了叛徒，同意逮捕李在明。<br><br>　　到了2023年9月21日，韩国国会再次就逮捕李在明进行投票，同意逮捕的票数增加到了149，反对减少到136，弃权6票，无效4票，逮捕决定通过。<br><br>　　由于投票是无记名，具体是谁当了叛徒不得而知，但可以肯定，是文在寅派和李洛渊派的人占多数。<br><br>　　文在寅本人大概率是不同意这么做的，但他已经退休，这些原派系的人还听不听他的，并不好说，反正投票是无记名，谁知道谁投了。<br><br>　　李洛渊派则是这样的：文在寅失去了两个人选后，作为党内大佬的李洛渊跃跃欲试，被文在寅硬生生拦下了。明面理由是李洛渊你作为一个1952年生的人，2022年都70岁了，就别折腾了，把机会留给年轻人吧。<br><br>　　真正的原因是，李洛渊是一个好好先生，没什么人格魅力，和尹锡悦对决必败无疑，最后文在寅选了李在明。<br><br>　　这下李洛渊阵营就不爽了，李在明成为党首后，以党鞭朴光温为首的李洛渊派，只给他提供帮助以外的一切支持。<br><br>　　尹锡悦敢对李在明下手，也是看准了共同民主党的内部矛盾。<br><br>　　目前，逮捕还需要走一个法院确认的流程，要是法院没有确认，那李在明将侥幸逃生，要是确认了，他将成为第一个进去的在野党党首。<br><br>　　这意味着韩国的政治生态进一步恶化，以前是当总统才危险，现在做在野党也有危险了。<br><br>　　不过，真正危险的是接下来的东北亚局势。<br><br>　　美国一直想在东亚搞小北约，但日本和韩国的历史矛盾令美日韩同盟难以真正成型。<br><br>　　尹锡悦上台后，为真正令美日韩同盟成型，他决心解决历史问题，用了三板斧。<br><br>　　第一板斧，公开将日本定义为合作伙伴，即使在8月15日这个“光复日”，依然不改口风，在核污水问题上更是保持沉默，极力配合。<br><br>　　第二板斧，修改教科书。<br><br>　　今年1月，韩国教育部公布了新的课程大纲，细心的人发现，和旧的大纲相比，新大纲大幅度删减了历史问题，将日本侵略的内容删得七七八八了。<br><br>　　日韩的一大矛盾就在于，韩国要求日本为当年的侵略道歉，而日本不认为自己当年的所作所为是侵略，双方多年一直僵在这。现在经过尹锡悦的一通操作，直接让韩国下一代忘记侵略，那历史问题不就解决了吗？<br><br>　　第三板斧，就是震慑左派。<br><br>　　把最大在野党的党首送进去，就可以起到极大的震慑作用，要是能彻底制服韩国左派，那东亚小北约就有望成型了。<br><br>　　只不过，事情并没有那么简单，至少还有两个大问题。<br><br>　　第一，是左派没有想象中那么弱。<br><br>　　就在投票同意逮捕李在明的同一天，韩国国会还进行了另一项投票，弹劾总理韩悳洙的议案也被通过了，这说明那部分同意弹劾李在明的叛徒，不见得真的是要倒向右派。<br><br>　　其实，李在明在党内不受欢迎，除了和主流派系的矛盾外，也和他比较激进的政策有关。前面说过的给国民发钱就是最受争议的，党内许多人不同意，认为财政承受不起。<br><br>　　也就是说，这更多的是共同民主党内部矛盾导致的，尹锡悦距离真正摆平左派还远得很。<br><br>　　毫无疑问，尹锡悦和美国下一步的计划，将是通过一系列手段，以那几十个叛徒为切入点，制造共同民主党的分裂，然后再各个击破。<br><br>　　第二个问题，则是和日本的领土争端。<br><br>　　独岛目前是韩国实控，还整了一艘“独岛号”直升机航母，日本则坚称该岛是自己的，双方数十年来吵得不可开交。<br><br>　　尹锡悦可以在教科书中删除历史问题，但独岛是无法删除的，别看尹锡悦现在和岸田挺亲密，随着时间的推移，独岛这个坎是绕不过去的。<br><br>　　这里的关键是日本，因为历史原因，日本一向看不上韩国，对尹锡悦也是表面欢迎，背地里嘲笑。<br><br>　　随着日本的不断极右翼化，要求夺回“领土”的呼声在不断高涨，独岛（日本称竹岛）就是其中之一，这又会破坏日韩关系。<br><br>　　日本不极右翼化，就不够亲美，美日韩同盟难以形成，但极右翼化，又会激化和韩国的领土争端等矛盾，这是一个两难。<br><br>　　就算是美国出马，也没有什么好办法，无非是暂时摁下，或者用中国来转移视线，但问题终究是摆着的，不解决独岛问题，美日韩同盟将如强扭的瓜一样——不甜。<br><br>　　然而，如今的进程依然是值得我们忧虑的，从韩国到日本，再从台湾岛到菲律宾，似乎构成了一道铁幕，拦住了我们东出太平洋的路线。<br><br>　　冷战时期，美国在东亚的部署，就是通过扶持日韩台这三个冷战前线（香港那时也是），来加强前沿阵地，同时以它们为颜革基地，对中国大陆进行渗透。<br><br>　　因为是前沿阵地的缘故，美国不能让三地太弱，尤其是韩国，因而向韩国转移了大量的产业，并默许了韩国搞贸易保护主义，这也是韩国能够在冷战时崛起的关键。<br><br>　　尹锡悦和背后的韩国右派，之所以愿意倒向美国，除了美国的压力外，很大程度上也是希望借鉴冷战时期的成功经验，好让美国再次向韩国让利，这样韩国就能在产业上站稳。人总是喜欢在历史上寻找办法的。<br><br>　　只不过，今天的形势和当时有很大的差别。<br><br>　　冷战时，美国能向韩国转移大量产业的前提，是美国自己有足够多的产业尤其是实体产业，而当今的美国已经产业空心化了，十多年的“再工业化”成效并不大，只能采取最简单粗暴的手段——直接抢。<br><br>　　今天能抢台积电，明天自然就能抢三星，美国会毫不客气地强迫韩国把有价值的产业搬到美国去，韩国非但难以得到美国的输血，反要向美国输血。<br><br>　　当美国把韩国、台湾岛搬空了以后，东亚防线也就被搬空了。<br><br>　　但防线的空虚不代表我们就能突破，如果主观上不突破，那客观上再有利也没用，现在，问题又回到了那个关键的岛屿——台湾。<br><br>　　这是一个心理阈值，一扇窗户，只有推开这扇窗户，才能看到窗外的蓝天——蔚蓝的太平洋。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 03:23:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[畅明：更名“婆罗多”，印度跨出解体第一步]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273716-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388377">　　印度更名“婆罗多”？<br><br>　　今年9月G20峰会在印度新德里召开，大家惊人的发现，印度的请柬变了。国家名片从“印度总统”（President of India）到“婆罗多总统” （President of Bharat）。<br><br>　　好好没事改什么名呢？而且非要重点提及“婆罗多”，这个名一听就和婆罗门有千丝万缕的关系，甚至可追溯于印度教传世经典《往世书》及史诗《摩诃婆罗多》，在那里婆罗多被描述为“南方海洋和北方雪域”之间的土地”。<br><br>　　事实上这不是印度这些年第一次“改旗易帜”。<br><br>　　2022年英女王伊丽莎白二世前脚刚走，后脚莫迪就把新德里的国王大道更名为责任大道。1911年英王乔治五世宣布将英属印度的首都从加尔各答迁往德里时修建的国王大道。正是致敬国王之意，hail to the king。<br><br>　　2022年印度海军新军旗，将代表英国的“圣乔治十字”删掉。（独立多少年了怎么才想起删掉？）<br><br>　　改个名而已，改了也不能大富大贵，提高不了GDP，提高不了军队战力，没什么实际好处，纯属口嗨，但这个口嗨，对于印度，尤其是某些印度人来说，很重要。<br><br>　　在政治上，改名从来不是改个名字，往往有着“改旗易帜”的意义。比如：明朝中期爆发大礼议事件，由于明武宗无后，朱家皇室旁宗的明世宗也就是嘉靖继位，这个即使在中国封建历史中也算比较能闹腾的天子刚登基就吃了一记下马威。<br><br>　　大礼议非常复杂，但咱们长话短说，以当时首辅杨廷和为代表的文官集团要屁股还没坐热的嘉靖改爹改娘，不能管自己亲爹叫爹，要入孝宗之嗣称之为父（明孝宗是明武宗之父，明武宗算嘉靖堂哥）。<br><br>　　嘉靖自然是不乐意，当个皇帝还把爹妈当没了，真是滑天下之大稽，于是皇帝和首辅、文官进行了一场历时数年的拉锯战，首辅致仕归乡，官员罢黜无数，正事没人干，天天打嘴炮。最开始看不懂文官集团究竟为了什么在争，后来明白了，议“礼”是假，议“权”是真，大议礼之所以被争到明面上，并不是这些人多么尊重圣人之言，不违礼教，而是借题发挥，控制舆论，借题发挥来对皇权进行打压。<br><br>　　阳光下无新鲜事，这不，隔壁的印度开展了21世纪极具印度特色的“争国名”事件。<br><br>　　先说结论：印度这次改名，本质上是印度特色民族主义——印度教的一次“回潮”。而且印度教越发扬，印度离解体就越近。<br><br>　　1、印度的强大“离心力”<br><br>　　印度采用是联邦制国家，实质上没有完成大一统的进程。曾经有一段时间有些人照着西方吹，只要是西方就是好的，那联邦制也一定是优秀的，联邦联邦，联合之邦嘛，但问及具体好在哪，似乎也说不出什么所以然。其实很简单，只要是没有办法大一统的地区，就只能实行“联邦制”。<br><br>　　中国就从来接受不了松散的“联邦制”，从古至今都是“得中原者得天下”。蒙古不管走了多远，最终的目标都是南下；西藏地区长期称北京的皇帝为文殊菩萨转世，即使是大西南十万大山崎岖难行的山谷之中，当地人的心理认同也是沉甸甸的“中国”二字。<br><br>　　《卡瓦十七王敬告祖国同胞书》：“自昔远祖，世受中国册封，固守边疆，迄今千数百年，世传弗替。不但载诸史册，并现尚有历朝颁给印信可资凭证。我卡瓦人民，虽属云南极边夷族，未受中国文化教育之薰陶，致语言文字殊类各异。但男勤耕芸、女重纺织，日作夜息，自力自食，则与汉大同而小异。第因崇山峻岭之险阻，蛮烟瘴雨之隔越，往来交通，闻者皆惧。致与我祖国鸾远隔阂，此之夷汉分畛之大概情形也。<br><br>　　阿祖阿公（注：诸葛孔明，大汉之相）之源源相传，守土有责，倘自我失之后世，相传之继，亦自我而不与之，上难以见冥灵之阿祖阿公，更何颜于后世耶！敝王等早夜思筹，废寝忘餐，剽牛同集，含泪面议，砍指自决，吾地虽地脊民弱，亦有数千方里之广，百数十万之众，据天然之险，恃性之勇。誓断头颅，不失守土之责。誓洒热血，不作英殖之奴。虽剩一枪一弹，一妇一孺，身可碎而心不可渝也。自今而后，本自决自卫之精神，置死后生之决誓，何惧强敌野心之侵畧。<br><br>　　句句真心、字字泣血。<br><br>　　中国主体民族占比大约90%，书同文车同轨，信仰一致自古一体，这种国家就用不着搞联邦制，相反那些人种混杂主体民族占比过小的、文化冲突地缘矛盾激烈的，自古分裂直到近代才被捏合一体的，这种地区和国家当然只能搞“联邦制”，因为再差的国家形式也比内战好一点。所以对于国家组织形式来说，“大一统”是高端配置，不是谁都搞得了的，“联邦制”是水货乞版，有比没有强。<br><br>　　然而可惜，印度由于历史原因，自我反思探究真性的“涅槃”多，惠及边疆普度众生的善政少，数不清的“白登之围”，却鲜有“封狼居胥”。民族凝聚力弱，而却又面临天然的多中心发展模式。<br><br>　　印度面对阿拉伯海和孟加拉湾双向的海岸线，而且陆地上受到了伊斯兰文明和华夏文明的双向拉扯。<br><br>　　如果不是强行为了大国争霸，东北邦本可以与中国和孟加拉的港口有更好的发展；<br><br>　　印度南方的泰米尔邦，可以在全球化的形势下利用海洋和港口获取更好的发展，却时时被印度中央政府压制。<br><br>　　而南北走向的印度大陆和东西向的主要河流也天然的造成了巨大的地域差异，同时也因为印度缺乏“大运河”这样的人为沟通南北的基础设施，只能任由地方根据初始禀赋自行发展。<br><br>　　事实上印度各邦的独立倾向远远高于欧美的联邦制国家，不说上个世纪刚刚独立后的混乱了，即使是今天印度国内各邦仍然因为边界、土地、水源、宗教等因素展开斗争，流血事件时有发生。<br><br>　　2021年7月26日，印度东部的阿萨姆邦和米佐拉姆邦爆发冲突，导致7人死亡，其中至少有6人是阿萨姆邦的警察，除此之外还有包括官员在内约60人受伤。<br><br>　　2023年5月3日，印度曼尼普尔邦发生大规模由宗教原因引发的暴力事件。<br><br>　　……<br><br>　　这都2023年了。<br><br>　　事实上印度自独立那一天起就收到分裂势力的影响，而一旦分裂后发挥自身优势反而会令经济实力进一步发展，就会进一步强化分裂势力。<br><br>　　就像前苏联解体后一样，波罗的海三国靠着欧盟，中亚五国靠着资源，乌克兰把着黑海，都不想回归原来的苏联大家庭了。<br><br>　　2、印度教长于主观解释，而弱于客观创造。<br><br>　　在中国人的一贯思想中，天时不如地利，地利不如人和。<br><br>　　就算是长江天堑、青藏高原，华夏战士也不是不能跨越；长江黄河横亘东西，也不是不能修建大运河沟通南北；游牧异族侵袭掳掠，也可以深入大漠，勒石燕然，令可汗起舞，给草原秩序。华夏文明在历史长河中的生存模式，基本上就是“与天奋斗，其乐无穷！与地奋斗，其乐无穷！与人奋斗，其乐无穷！”。无论是天象气候有变，还是地理条件限制，再或者人员组织需要更新，华夏生产文明的选择都是奋斗之，改造之，探寻客观规律的“天道”，以努力奋斗的实践来克服困难，以“为有牺牲多壮志，敢叫日月换新天”的热血奉献来“换了人间”。所以客观性与实践性才是华夏文明信仰体系的底色。<br><br>　　但这样的思维和实践在印度基本上是不存在的。<br><br>　　按照中国人的思路，印度的地形很好防守，在开伯尔山口处修建城池，然后依据山区建立整体防御体系，什么雅利安、希腊、波斯、突厥、阿拉伯人，让你看看什么叫一夫当关万夫莫开。<br><br>　　但可惜，这样的思路是中国人的，不是印度人的。<br><br>　　南亚次大陆堪称地球真正意义上的养蛊之地，凡是有点能耐的游牧民族都想过来打个秋风，又富庶、又好打，那就是满地黄金就等着捡钱了。而且有同一个特点，那就是往往在中国这边的手下败将到了印度就可以变身“大魔王”，大杀特杀一气。因为在华夏文明辐射区历练出来的游牧军事文明，往往会具备比较高的组织与战争能力，而到了印度之后，则又往往快速退化。温柔乡，英雄冢，兴于中国，衰于印度，这也成了一种宿命般的规律。<br><br>　　在常年的挨虐中印度人无力改变外部世界，于是求之于内，内部的精神世界异常发达，这是世所公认的，即使是西游记中三藏法师也需要去天竺求取真经，印度经典给人类的精神世界带来了极大的丰富。<br><br>　　但是这万事有利也有弊，精神世界太丰富了，有能力应付世界的苦难，就缺乏了迎难而上的勇气；阿Q式自我安慰的精神胜利法多了，现实中的胜利就少了。<br><br>　　还记得那一副经典讽刺画：两个印度人来聊天，大概意思就是你看英国人殖民我们什么了？英国人给我们带来了邮局，铁路和武器，辛辛苦苦的建设我们的国家，哪里是英国殖民了我们，分明是我们殖民了英国人。<br><br>　　这种世间少有的“自我和解”使得印度的婆罗门、刹帝利们几乎无缝对接盎撒国家，毕竟又温顺，又能自我解释、自我催眠，忽悠别人忽悠自己一套一套的，知心知意还能帮着你看着其他种族的族裔，简直是天生的秘书民族。<br><br>　　君不见，硅谷的印度裔高管已经满坑满谷了，连英国首相都成印度裔了。<br><br>　　多少人发问：为什么欧美的印度裔高管明显多于华人？<br><br>　　这不是很明显的吗，印度能满足欧美人“监军”的职责，降低企业运行的成本，华人那都不是下等人，那是敌人和潜在的敌人，就算赏给奴才也绝对不会赏给敌人。<br><br>　　在盎撒文明新自由主义的“科举制”中，是“定向招收”印度裔的。但这“荣华富贵”不是没有代价的，事实上他需要以印度裔在主权意识上“自我阉割”为前提条件。印度裔可以搞钱，搞宗教，为欧美的“多元化”添上浓墨重彩的一笔，但绝对不允许搞“民族化”。<br><br>　　印度裔可以进西方发达阵营的“皇宫”，但是只能当“公公”。皇帝永远信任公公，就是因为公公再有钱再有权，他也没有能耐颠覆皇权。而外面的文臣武将，别看暂时寒酸无位，有那个条件是妥妥可以给你取而代之的。所以印度裔横行西方世界的前提就是，他们必须减掉印度民族主义的“根脉”，才能加入西方世界做好“服侍”上层种姓的工作，而后才可以狐假虎威来媚上欺下。<br><br>　　（这是“好威名”的公公们永远体会不到的豪情）<br><br>　　只要印度能够继续维持一亿“精英”十亿“原始部落”的人口格局，欧美上层建筑就愿意接纳这一亿的婆罗门、刹帝利们。<br><br>　　但这是人民当家作主的中国所绝不会接受的代价。<br><br>　　所以这也是中国无法接受美国与西方世界安排的本质原因，因为西方世界给中国的“发达指标”，只有一亿所谓“西化精英”的“额度”。如果我们想要带着全国大众一起进入生产力先进的发达国家世界，那就意味着那些锦衣玉食、养尊处优的西方发达国家必须回归正常的“劳动才能致富”的人类天道，这当然是这些发达了几百年的“世界贵族”们不能接受的事情。<br><br>　　而中国，自古以来就是“王侯将相宁有种乎”的革命民族，不但两三百年就会彻底革新一下全社会，而且从来都是“不患寡而患不均”和“天道酬勤”这种大众思维和劳动至上的文明共识，所以我们这片文明的土壤出不来对殖民者搞“自残式抗议”的圣雄甘地；我们有的是勇于斗争、谋深虑远、顺应天道、大仁大义的毛泽东。我们要的给世界拉回“按劳分配”的天道正轨，而不是去供养那些老钱门阀，我们要的是十四亿中国人一起发达，而不是一小撮被西方自由主义科举制度洗脑了的“精英”去获取伺候人的权力。所以中国有的是解放战争和抗美援朝，中国没有“非暴力不合作”运动，中国有的是华为、比亚迪这种被美国打压的民族企业，中国没有遍布欧美大公司的高管。这就是两种文明体系下的必然的选择，和截然对立的区别。大一统是中国的常态，却是印度的非常态。<br><br>　　所以印度搞民族主义，这不是它的“对口专业”，印度斯坦的人口总数是6亿左右，而印度国家的总人口现在超过了中国的14亿人，这剩下的8亿人，在民族主义的逻辑下不是印度的人力资源，而是印度的束缚。因为如印度这个生产力水平的国家搞民族主义，那么其必然丧失内部的平衡，因为其无法为全体国民提供正常的生活物资，阶层之间的矛盾会转移到民族矛盾中体现出来，所以其斗争烈度会大大超过预期。但是6亿人的主体民族对于其他8亿人来说，并不足以取得优势，但是民族意识的觉醒不会仅仅局限在某一民族，因为民族压迫与反压迫是必然联系在一起的，比如刚刚发生的印度政府去加拿大追杀锡克教的宗教领袖，就是这种民族压迫路径的一种必然结果。而所谓印度的“主体民族”，其实正好是浸淫在印度妥协文明中斗争性较差的一类，很可能最后会被战斗力、组织力强的其他民族反向逆袭。因为印度斯坦这个民族撒泼耍赖是擅长的，但是铁血斗争，却是其短处，而想要对外输出矛盾，却又要遇到中国这个“铁门栓”，所以是印度现在走上的是内部与外部“两头堵”的死局。关于这一点且看下回分解<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 03:18:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：加拿大很凶]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273715-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388376">　　昨天的文章，说印度和加拿大斗法。<br><br>　　印度跑去加拿大干掉印度裔加拿大人，本质上来说算是长臂管辖，把自己幻想成了美国。但从印度的角度来说，加拿大收留那么多锡克分裂分子，也很让人恼火。<br><br>　　对加拿大和美国来说，收留那么多有分裂倾向的锡克教徒，其实也不是不能理解，无非是盎格鲁-撒克逊系的五眼联盟在为制衡印度留后手。除了美国之外，澳大利亚和英国也有不少锡克教徒。只不过相对而言，加拿大的锡克教徒最为活跃，和印度的关系搞得很僵硬。<br><br>　　抛开印度，加拿大其实也很凶，和印度斗法只是其中之一，跟中国与俄罗斯的关系同样也很紧张。<br><br>　　前几天美国带着韩国到黄海军演，加拿大也万里迢迢地跟了过来。<br><br>　　9月初，特鲁多接受彭博社采访，谈到和中国的关系时表示，由于中方强硬的外交政策，加拿大与中国之间目前没有实现“和解”的空间。<br><br>　　按特鲁多的意思，中国和加拿大关系紧张，是因为中国的外交政策比较强硬。但如果复盘中国和加拿大的紧张关系，根源还在加拿大当初听命美国、扣押华为孟女士，帮助美国对中国实施长臂管辖。加拿大那么做，无非是表示自己在中美博弈背景下跟着美国走。<br><br>　　再往前的5月8日，加拿大政府基于个别政客和媒体所谓“中国干涉加内政”的谎言，公然宣布中国驻多伦多总领馆一名领事官员为“不受欢迎的人”。这严重违反国际法和国际关系基本准则，严重违反中加双边相关协定，蓄意破坏中加关系。中方强烈谴责并坚决反对，已向加方提出严正抗议。中方将坚决采取反制措施，由此产生的一切后果由加方承担。<br><br>　　具体来说，就是加拿大以“中国干涉其内政”为借口，驱逐了一名中国外交官。这在中国和加拿大外交史上是一个罕见的案例，也是加拿大对中国的一种挑衅。<br><br>　　很长时间以来，基本上都是别国干预中国内政。<br><br>　　晚清和民国，列强直接用坚船利炮粗暴干预中国内政。<br><br>　　当然对加拿大的这种荒谬行为，中国也没惯着，采取对等反制措施，将加拿大驻上海总领馆领事甄逸慧列为“不受欢迎的人”，已要求其5月13日前离华。<br><br>　　实际上不仅加拿大，在美国把中国列为头号战略对手之后，英国、澳大利亚与中国的关系也急转直下。这表明，国际博弈大背景下，盎格鲁撒克逊系的五眼联盟选择抱团取暖。如果中美关系算是双方对弈的主战场，那么中英、中加、中澳相当于局部战场。<br><br>　　这些都是它们根据自身利益做出的选择，但加拿大把中加关系僵硬的责任推给中国，其实有点厚黑。<br><br>　　除了中国和印度之外，加拿大和俄罗斯关系也很恶劣。乌克兰战争爆发前后，加拿大的身影一直很活跃，在各种场合参与对俄罗斯的制裁。在中亚，加拿大也经常刷存在感，比方说和哈萨克斯坦等国就有军事合作。<br><br>　　还有就是，加拿大和伊朗剑拔弩张。<br><br>　　如果把这些事件撸一撸的话，会发现号称枫叶之国的加拿大，其实也很凶。<br><br>　　这是为什么呢？<br><br>　　答案1，加拿大也是大国。<br><br>　　加拿大998万平方公里的土地面积，世界第二，仅次于俄罗斯，比中国、美国都大。<br><br>　　加拿大地大物博、物产丰富：矿产、石油、林木、海洋……可谓应有尽有。加拿大森林覆盖面积达440万平方公里，占全国领土面积的44%；产材林面积286万平方公里，占全国领土面积的29%；木材总蓄积量为172.3亿立方米。加拿大的淡水资源占全世界的15%。<br><br>　　此外加拿大的人均GDP也很高，是发达国家，在高端制造业和人工智能方面表现得都很不错。2019年底，任正非在接受《环球邮报》时说过：”在人工智能发展上，世界三位‘人工智能之父’都在加拿大……”<br><br>　　大国一般都有大国的脾气，想让别人把自己当大国看待。<br><br>　　但舆论界很多吃瓜者并不觉得加拿大是大国，因为加拿大人口太少。这让加拿大很恼火。<br><br>　　答案2，追随美国。<br><br>　　加拿大虽然有世界第二的领土，但只有几万军队；陆地邻国只有美国一家。<br><br>　　对美洲的其他国家来说，天堂太远而美国太近，所以不好发展。<br><br>　　但是对加拿大来说，国防安全几乎都系于美国身上。这种情况下，加拿大除了跟随美国之外，别无选择。美国发动的战争中，加拿大每次都派兵跟随。<br><br>　　在朝鲜<br><br>　　在越南<br><br>　　在伊拉克<br><br>　　在阿富汗<br><br>　　如此等等，加拿大如影随形。这些国家原本和加拿大并无直接仇恨，但因为美国要打仗，加拿大便给予配合。<br><br>　　当然美国对加拿大也不错，给了其核心盟友的地位。美国是当今世界上盟友最多的国家，但核心盟友还是五眼联盟的盎格鲁-撒克逊系国家。他们同气连枝，几乎都是绑在一起，堪称一损俱损、一荣俱荣，骨子里都很横。<br><br>　　任何参与世界博弈的大国，几乎都要面临五眼联盟这个组织。当初的德国和日本，后来的（苏）俄，现在的中国，情况都是类似。<br><br>　　最后想说一点思考，那就是博弈。<br><br>　　说起博弈，很多人想到的就是生存斗争。其实斗争只是其中的一部分，更关键的是生存之道。当今地球村的秩序已经高度成熟，各国都有自己的生存之道。比方说美国的生存之道就是结盟拉盟友，中国的生存之道就是不结盟，印度与土耳其那种的生存之道就是把墙头草做到极致。<br><br>　　美国虽然搞了一个庞大的盟友群体，却经常从“道义制高点”干涉别国，时不时就出兵打仗。即便不打仗的时候，也会通过代理人打仗。然而除了美国有好战的名声之外，加拿大和澳大利亚这种同样很凶的国家，声名似乎并没有受到连累。<br><br>　　大家提起加拿大或澳大利亚，想到的还是地广人稀，生活悠闲，适合移民。实际上这也是五眼联盟掌握舆论话语权的原因。尤其是前两年爆出的澳大利亚军队在阿富汗的丑闻，一阵风吹过，就消失了。如果不掌握话语权，很容易遭到长时间的讨伐。比如追随俄罗斯的白俄，并没有去海外搞过分的事儿，但经常被舆论界讨伐。<br><br>　　所以博弈这个话题，涉及到的层面非常多，既有硬实力（如军事层面），也有软实力（如舆论层面）。如果再深挖，还有一个维度超过硬实力或软实力，那便是科技。单纯的硬实力或软实力都无法长久，只有科技才能支持其不停地迭代、并长盛不衰。<br><br>　　从整个近现代历史上看，五眼联盟的科技实力一直处于第一梯队。它们在吸引人才与搞科技方面，确实不一般。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 03:17:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：刚刚，俄罗斯遭遇了屈辱的一幕]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273714-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388375">　　土豆说：<br><br>　　所谓国际社会，其实就是个江湖；<br><br>　　所谓江湖，其实就是人情世故；<br><br>　　跟着“跳车”的是中亚各国，那些斯坦对俄罗斯说：<br><br>　　大兄弟啊，我们认你做老大，你是有钱还是有力气，您两个总要有一个啊，合着您啥都没有，那我们凭啥认您做大哥啊。<br><br>　　接着要“跳车”的是亚美利亚，其实亚美利亚真不想跳车，他是真心希望俄罗斯能强大起来，他能跟着混一混，可是形势比人强，看着埃尔多安都抖起来了，俄罗斯的“维和部队”越来越低调克制，阿塞拜疆动不动就过来“反恐”，亚美利亚瑟瑟发抖。<br><br>　　亚美利亚和阿塞拜疆又打起来了。<br><br>　　这两个国家，亚美利亚300万人口，阿塞拜疆1000万人口，在全球犹如路人甲，是典型的“酱油国”，向来没多少人关注，存在感极低，但却牵涉到背后一系列的大国博弈，尤其是在昨天，出现了让大家震撼的一幕。<br><br>　　双方长期爆发战争，主要是围绕有争议的纳卡地区；<br><br>　　亚美利亚作为前苏联的加盟共和国，和白俄罗斯、哈萨克斯坦等国一样是集安组织成员国，类似于一个攻守同盟，某种程度上来说，就是俄罗斯的盟友；<br><br>　　俄罗斯在纳卡地区附近驻扎着大约2000名士兵，以保护亚美利亚的安全。<br><br>　　但是在阿塞拜疆进攻纳卡地区的时候，大范围的采用了精准制导和无人机等武器，一路势如破竹，短时间内攻占了60多个哨所，同时歼灭了多达20辆战车、40多门火炮、30多门迫击炮、2个防空导弹系统和6多个电子战站。<br><br>　　这个时候俄罗斯罕见的保持了“克制”，两不相帮。<br><br>　　万万没想到，阿塞拜疆说你保持中立就可以了吗？那不管用！<br><br>　　阿军发现了俄罗斯的驻军，果断发起了进攻，造成多名俄军士兵伤亡，其中包括俄军副司令科夫甘上校。<br><br>　　在这一事件之后，阿塞拜疆总统阿利耶夫向俄罗斯致电表示慰问……<br><br>　　简单来说，阿塞拜疆的意思就是，误会啊，我们不是主动打你们的，那都是临时工啊，我们会进行调查并逮捕他们的，至于你们伤亡的人员，我们会给抚恤金的。<br><br>　　俄罗斯说好，我知道了，接受你们的道歉，但希望你们以和为贵，不要再打了。<br><br>　　阿塞拜疆说知道了，然后放下电话接着对亚美利亚进攻……<br><br>　　事情就这么个事情，如果放在2022年之前，是难以想象会出现这一幕的！<br><br>　　俄罗斯为啥忍气吞声？我们还要从头说起。<br><br>　　纳卡地区的环境非常复杂，后面牵涉到一系列的国家，几天几夜都说不完，我简单扼要的帮大家梳理下。<br><br>　　亚美尼亚和阿塞拜疆，再加上一个格鲁吉亚，三个国家构成了高加索三国。<br><br>　　高加索位于黑海和里海之间，任何一个国家只要在高加索，那都是倒了血霉，直接开启地狱模式，注定是悲惨国生。<br><br>　　因为北边是沙俄（俄罗斯），南边是奥斯曼（土耳其），东边是波斯（伊朗）你一看这邻居们，就知道讨不到好，天天都要打仗。<br><br>　　这些大国只要想打仗，第一个经过高加索地区……于是高加索三国总是被群殴。<br><br>　　最惨的时候，沙俄和奥斯曼为了争夺黑海的出海口，连续打了241年，这里都是前线。<br><br>　　几千年以来，形成了复杂的宗教、民族等各种矛盾。<br><br>　　简单来说，亚美利亚是信奉基督教的，这个国家当年被奥斯曼土耳其征服之后，一直不肯放弃基督教，被奥斯曼当做“异教徒”，长期沦为二等公民，过得极其悲惨。<br><br>　　由于饱受虐待，亚美利亚恨透了土耳其，看着同样信基督教（东正教）的沙俄，总觉得有好感，希望能得到沙俄的“保护”，于是双方频繁接触。<br><br>　　奥斯曼看到这一幕怒火中烧，各种收拾亚美利亚这个“二五仔”。<br><br>　　可是风水轮流转，沙俄越打越强，奥斯曼却被打成了欧洲病夫，破鼓万人捶。<br><br>　　沙俄在1828年终于拿到了亚美利亚的东部，顺便从伊朗手中抢到了纳卡地区，一起并入了亚美利亚。<br><br>　　这个纳卡地区呢，原来住的都是阿塞拜疆人，和亚美利亚完全是不同的种族和信仰，就是因为这个，为后面的争端埋下了伏笔。<br><br>　　沙俄不是拿下了东部的亚美利亚吗？可西部的亚美利亚还在奥斯曼手中。<br><br>　　此后奥斯曼被沙俄一路狂扁，心中怒火万丈，最后全部发泄到了西部亚美利亚人身上，觉得都是因为他们做奸细，所以导致自己打不赢。<br><br>　　1915年，土耳其发动了震惊全球的亚美利亚大屠杀，杀掉了150万亚美利亚人，要知道现在亚美利亚也就是300万人，有一张极其悲惨的照片，大量少女被裸身钉死在十字架上，就是当时的现状。<br><br>　　从此之后，亚美尼亚就和土耳其结下了血海深仇，其仇恨之深，堪比波兰和俄罗斯。<br><br>　　而土耳其历届政府均否认那是种族屠杀，而且在土耳其国内，谁要敢提亚美尼亚大屠杀相关的事件，埃尔安多就会收拾他……对屠杀事件既不表态，也不承认，这个是欧盟拒绝土耳其加入的重要借口之一。<br><br>　　1978年，联合国将此事件定性为种族灭绝。此后，欧洲议会、比利时、法国、希腊和俄罗斯等国际组织或国家，均发表声明，称这宗屠杀为违反人性的罪行，与纳粹的犹太人屠杀和卢旺达种族大屠杀并称为20世纪三大种族屠杀。<br><br>　　而正是因为这些原因，俄罗斯认为让亚美利亚刚好横在自己和土耳其的中间，用来作为战略缓冲带，是最好的安排。<br><br>　　长期以来，亚美尼亚把俄罗斯当成铁杆亲戚，90%的亚美尼亚人会说俄语，而且都信奉上帝，有他们在这块地方俄罗斯很放心。<br><br>　　但是自己刚抢到手的纳卡地区，俄罗斯就不爽了，这个地方生活的都是阿塞拜疆人，他们说的是和土耳其一样的突厥语，而且信奉的是伊斯兰……<br><br>　　为了安心的控制高加索地区，沙俄开始搞民族分离主义，借用亚美利亚人打压阿塞拜疆人，开始安排大量的亚美尼亚人迁入纳卡地区；<br><br>　　原来是伊斯兰的世界，阿塞拜疆人是一等公民，亚美尼亚人是二等公民；<br><br>　　现在是俄罗斯的天下，颠倒过来了，亚美尼亚人是一等公民，阿塞拜疆人是二等公民；<br><br>　　昨天还是被压迫的农奴，今天翻身把歌唱，那阿塞拜疆人还能讨到好？<br><br>　　所以，在一起生活的过程中，两边就有无数的摩擦和纠纷，民族冲突天天有，从来不消停。<br><br>　　纳卡地区的阿塞拜疆人不堪沙俄的歧视，纷纷迁移到了伊朗或者土耳其；慢慢的，纳卡地区的亚美尼亚人越来越多；<br><br>　　至于这地方究竟是阿塞拜疆的还是亚美利亚的？<br><br>　　嗨，都尼玛一笔糊涂账，谁都说不清楚。<br><br>　　到了1922年的时候，形势又变了，阿塞拜疆“加入”了苏联大家庭，斯大林一想，现在都是自己人了，又一想，原来纳卡地区就是阿塞拜疆的，为了拉拢这个新人，一拍脑袋又把纳卡划为了自治区，归属给阿塞拜疆了。<br><br>　　这样一来，就成了一通浆糊，更乱得说不清楚了。<br><br>　　在苏联时代，纳卡地区因为居住的都是亚美利亚人，一开始就谋求加入亚美尼亚，从来没停止过诉求，但都被苏联按了下去，苏联说别吵别吵，都是苏联人，都是一个大家庭……<br><br>　　那时，苏联还是超级大国，美国都退让三分，但是进入80年代后，苏联的实力被不断削弱，这个时候开始管不住队伍了。<br><br>　　1988年2月，纳卡自治州以当地居民以亚美尼亚人占多数为由，要求划归亚美尼亚管辖。<br><br>　　亚美尼亚也没征求苏联同意，答应了这一要求，阿塞拜疆火冒三丈，你说归谁就归谁，岂有此理！<br><br>　　纳卡问题是个死结，根本就解不开，这里面没有对错，要怪就怪命运，怪帝国主义的原罪。<br><br>　　1991年12月25日，苏联解体，亚美尼亚和阿塞拜疆相继独立。然而解体留下的权力真空，让外高加索这一民族成分复杂的地区陷入了动荡。<br><br>　　最核心的问题，就是纳卡究竟归谁？两国互不相让。<br><br>　　于是天天打仗，两天一小打，三天一大打。<br><br>　　简单来说，亚美利亚的实力肯定不如阿塞拜疆，人口只有阿塞拜疆的1/3，经济只有1/4，但因为背后站着俄罗斯，又加入了集安组织，所以一直事实上控制着纳卡地区。<br><br>　　有俄罗斯在这里，双方虽然偶有战争，但规模也一直不大。<br><br>　　但是到了21世纪，天降猛男，埃尔安多横空出世，他心比天高，立志要先成为木司令世界的扛把子，进而徐图全球，势要恢复奥斯曼帝国的未竟事业……开始了雄心勃勃四处出击。<br><br>　　埃尔多安放话了，说既然阿塞拜疆也是信真主的，以后这里就由我罩着。<br><br>　　我说的，你们的耶稣也救不了它！<br><br>　　有了土耳其这个大哥，阿塞拜疆胆子也大了，底气也壮了，三天两头跑去打亚美利亚。<br><br>　　其实对于普京来说，是真的不希望高加索再乱起来，谁都不希望自己家门口爆发战争，再加上被美国死命围堵，压力已经很大了，结果自己的家门口又开始打了起来……<br><br>　　于是每次一打起来，俄罗斯就开始调停，并在这里驻扎了部队进行“维和”。<br><br>　　可埃尔安多忙着煽风点火，看热闹不嫌事大。<br><br>　　普京和埃尔多安的关系嘛，嗨，有斗争有合作，但阿塞拜疆天天跑过来打仗，普京火了，对埃尔多安说你是不是真的要搞事情？<br><br>　　埃尔多安一脸坏笑的说，哪里哪里，大家都是兄弟，我就是队伍大了不好带了。<br><br>　　本来吧，这事情也就这样下去了，有了俄罗斯的驻军，纳卡地区最多也就维持低烈度战争，和平到来不了，但是事情也闹不大。<br><br>　　但是2022年俄乌战争爆发后就不一样了。<br><br>　　我们昨天说了，2022年之前，欧洲各国对俄罗斯充满了恐惧，波兰的军演是5天被俄罗斯灭国，普京放出豪言，你们要敢挑衅我，我就5天灭8北约8国。<br><br>　　听了这话，欧洲各国瑟瑟发抖。<br><br>　　结果俄乌战争一爆发，欧洲看傻眼了，说合着你别说5天灭8国，闹半天你连第聂伯河都过不来啊……那我还怕你个屁啊。<br><br>　　所谓国际社会，其实就是个江湖；<br><br>　　所谓江湖，其实就是人情世故；<br><br>　　你只要能打，周边国家都会来跪舔你；<br><br>　　你只要不能打，所有国家都会来墙倒众人推；<br><br>　　看到俄罗斯出师不利，埃尔多安马上就抖起来了，原来和普京会面都是客客气气的，现在呢？想迟到就迟到，到了就先抢C位座……<br><br>　　亲口答应了普京，乌克兰的战俘不能放，过两天就反悔放人，还装做没事人一样。<br><br>　　跟着“跳车”的是中亚各国，那些斯坦对俄罗斯说：<br><br>　　大兄弟啊，我们认你做老大，你是有钱还是有力气，您两个总要有一个啊，合着您啥都没有，那我们凭啥认您做大哥啊。<br><br>　　接着要“跳车”的是亚美利亚，其实亚美利亚真不想跳车，他是真心希望俄罗斯能强大起来，可是形势比人强，看着埃尔多安都抖起来了，俄罗斯的“维和部队”越来越低调，阿塞拜疆动不动就过来“反恐”，亚美利亚瑟瑟发抖。<br><br>　　亚美利亚想，我们是信上帝的，他美国也是信上帝的，我们是一伙的啊，他总不能让我们被“异教徒”欺负吧？<br><br>　　于是亚美利亚找美国，说希望和美国军演。<br><br>　　美国笑了，说想舔我的国家太多了，还真轮不上你，但是想了想，好歹亚美利亚那地方地理位置还挺重要的，于是敷衍了一下，派了个85人过去搞了个军演…<br><br>　　亚美利亚还说要加入国际刑事法庭，俄罗斯说啥，你要配合他们去抓普京？<br><br>　　看到这一幕，普京说哎，我尼玛！<br><br>　　于是就出现了开头的那一幕，阿塞拜疆攻占纳卡，俄军保持克制，结果就这状态还被阿军给欺负了。<br><br>　　那俄罗斯为啥不反击呢？<br><br>　　如果就一个阿塞拜疆，俄罗斯还真打就打了，但是阿塞拜疆后面站着土耳其，这个时候俄罗斯是真没底气去得罪土耳其了。<br><br>　　况且就算俄罗斯能够收拾土耳其，美西方集团马上就开始援助阿塞拜疆，让俄罗斯陷入两线苦战。<br><br>　　对此我们怎么看？<br><br>　　70多年前，中国人民志愿军跨国鸭绿江，斯大林不仅不给援助，连空军都不给派，结果人民志愿军打出了逆天的战绩，斯大林看傻了眼，开始疯狂的给援助，不仅给武器弹药，还合作了156项目。<br><br>　　此战之后，美国要打越南，中国说你要敢过17度线我弄死你，就这一句话，美国到打到崩溃没敢越雷池一步。<br><br>　　而这一次俄乌战争呢？<br><br>　　在战争的初期，美西方集团都没缓过神来，还没开始援助乌克兰，俄罗斯如果真正全力出击，机会其实有大把。<br><br>　　结果普京心存幻想，于是到了现在只能愤怒的咆哮道：西方欺骗了我们！<br><br>　　美国笑了：嘿，我能骗你一次，我就还能骗你无数次！<br><br>　　哎，早知如此，何必当初呢？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 03:16:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[如松：俄罗斯之“绝地反攻”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273698-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388359">　　在19世纪后期的全球化过程中，由于各主要经济体都使用金本位货币体系，这意味着黄金是当时的国际货币。由于英国是当时世界上最强大的国家，那次全球化的和平环境也主要由英国来提供保证，当时的国际秩序主要由英国制定并维持，实施金本位的英镑也是当时的国际货币。<br><br>　　到20世纪初期，19世纪的全球化显然已经难以为继，开始逐渐进入无序状态并爆发了两次世界大战，在两次世界大战过程中各国的金本位货币相继宣告解体。在一次世界大战期间，德国马克、俄罗斯卢布的金本位宣告解体，1922年法国法郎的金本位宣告解体，1931年7月英镑的金本位宣告解体，美元的金本位也曾经宣告解体但随后又得以重建，重建了金本位的美元就顺理成章地在战后成为国际货币体系的基石，也就有了布雷顿森林体系。<br><br>　　也就是说，19世纪全球化解体之后世界进入了无序状态，这直接导致地缘矛盾的剧烈冲突，最终所有矛盾都只能通过战争来解决，这就是两次世界大战，这个过程也是全球以金本位为核心的货币体系的集体解体，这是全球信用解体的过程。<br><br>　　在战后建立的布雷顿森林体系中，美元实施和黄金挂钩和固定汇率制度，其他非美货币则与美元挂钩，这让世界的货币体系再次稳定了下来，也让全球经济活动稳定了下来。在这个机制中，非美国家为了稳定本币与美元的汇率，各国央行就需要储备美元或黄金作为本国货币发行的保证金。虽然1971年美国解除了金本位，但这种货币机制基本保持了下来，美元依旧处于世界货币体系的中心地位，各国为了稳定本国货币的汇率就依旧需要储备美元或黄金。<br><br>　　这就是今天全球货币体系的本质，各国建立美元储备或外汇储备，依托美元发行自己的货币，这就是美元本位制。<br><br>　　或许有朋友会说，储备欧元、日元也一样，他们与美元可以自由兑换。这种说法有道理，但也有明显的差别。在当今世界只有美国是最大、最稳定的资本输出国，比如2007年美国的国际收支是-7386亿美元，即美国当年输出了7386亿美元的资本，这些资本基本都进入了各国央行的账户，成了非美货币发行的保证金，但排在第二、三位的西班牙和英国只有-1263亿美元和-1110亿美元，其它国家就更加微不足道，而当年德国的国际收支是2385亿美元，实现了巨额的资本收入；不仅美国的资本输出能力很强，而且只有美国能做到稳定的资本输出，其他国家则做不到，往往今年实现了资本输出就意味着明年需要想方设法压缩输出甚至实现收入，以保证自己的国际收支平衡，这就让资本输出不具有可持续性。美国稳定的、巨额的资本输出能力是由二战之后的国际秩序所决定，也受到美国先进的科技、军事实力所支撑，也与先进的服务业和成熟的资本市场有关。当美国有能力大量、稳定地输出美元资本之时，非美货币才能使用美元作为发行的保证金，可欧元日元资本输出的能力十分有限，而且十分不稳定，当其他国家使用这些货币作为储备之时随时都可能“断炊”，从原则上来用它们作为保证金就是不健康的。<br><br>　　无论任何时期，全球经济如果要实现稳定发展就必须建立稳定的信用体系，信用体系是经济活动的基石。战后建立起来的美元本位制，就是战后的全球信用体系，美国稳定地、源源不断地向外输出资本，其他国家以美元资本为保证金支撑自己的货币体系，这一套信用体系支撑了世界经济和贸易全球化的稳定运转，让二战之后绝大多数国家尤其是欧亚大陆地区的经济获得了快速发展，人民生活得到改善。<br><br>　　美国资本向世界其它地区扩张的过程，本质是美国势力扩张的一部分，在这个扩张过程中最重大的历史事件是二战之后作为世界强权之一的苏联在1991年解体，让美国势力的扩张达到鼎盛，苏联解体之后的俄罗斯依旧受到不断的挤压，其所能影响的区域不断缩小，最终只能龟缩在北极周边的范围内。<br><br>　　以前介绍过，次贷危机的爆发是一个重要的标志，这意味着美国的财政体系和债务体系已经难以继续支撑美国势力的继续扩张，根源就是，经济全球化是美国资本和产业不断输出的过程，随着全球化进入高潮这种输出的速度加快，美国的财政和债务就必然承压，这是次贷危机之后美国政府的负债率飙升的根源。此时，美国为了避免自己爆发债务危机，就只能进行军事收缩策略，次贷危机之后美国陆军陆续从欧洲、中东、阿富汗等地撤出，为了保持日韩驻军，特朗普政府不断要求日韩支付更多的驻军费用，就是财政窘迫、债务压力加剧之后的正常反应。<br><br>　　美国从军力从亚欧大陆的收缩，就是潮水退却的过程，就会留出力量真空，从2014年的克里米亚战争开始，俄罗斯开始绝地反攻。<br><br>　　俄罗斯的反攻从两个方面进行：<br><br>　　第一是军事上的。<br><br>　　这就是2014年开始在克里米亚和乌东地区发起的军事行动，2022年2月24日又开始对乌克兰发动特别军事行动，这是一场灭国战争，这就是俄罗斯通过军事进行地理扩张的过程，这与过去四百年中俄罗斯的所作所为并无二致。<br><br>　　第二是削弱欧亚大陆主要国家的综合实力，为自己的地理扩张铺路。<br><br>　　战后，欧亚大陆国家持续从美国收获资本是本国经济获得持续发展的动力，美元本位制稳定运转是各国经济活动的基石，逆转资本流动的方向、破坏欧亚各国的美元本位制，各国就会遭遇债务危机和财政危机，综合实力就会被严重削弱，就可以为俄罗斯在欧亚大陆的地理扩张活动铺路。<br><br>　　首先，今天的人们一定会质问，为什么需要使用美元作为保证金来发行货币？为什么要使用美元本位制？自己自主发行货币不是更好吗？根源还是在于大多数国家、尤其是一些新兴国家不具备管理货币信用的能力。<br><br>　　比如过去数十年瑞士是货币管理的典范，国内的通胀率长期保持在零附近，瑞士经济在全球经济中的竞争力不断提升，成为主要经济体中人均收入最高的国家，瑞士为什么可以做到这一点哪？根源还是在于人文和社会治理水平，目前瑞士政府的负债率只有约27%，这意味着瑞士的社会治理水平很高，当然就不必通过印钞征收铸币税，高社会治理水平还意味着拥有很高的货币管理水平，让瑞士成为货币信用管理的典范。<br><br>　　如果世界上的非美货币管理水平都可以达到瑞士瑞郎的水平，也就根本不需要什么国际储备货币，当然也就没有美元什么事了。就源于多数非美国家做不到这一点，才需要美元本位制来稳定各国和全球的金融秩序，推动全球化和经济发展。<br><br>　　其次，美元持续流入欧亚大陆推动各国经济发展，也让美元本位制可以持续运转的地缘政治条件是什么？是欧亚大陆可以保持长期和平的经济发展环境，这是基础性条件。<br><br>　　当世界处于和平环境之时，各国都可以发挥自己的经济优势，美元资本才能流向世界各地和欧亚各国，在推动经济发展的同时稳定各国的美元本位制。<br><br>　　可一旦欧亚大陆像拿破仑战争、两次世界大战时期那样混乱不堪之时，就不再具备稳定的生产经营环境，不仅资本不会进入欧亚大陆，在欧亚大陆的资本还会外流，这就会彻底破坏各国的美元本位制，让欧亚大陆的经济活动陷入混乱和无序。<br><br>　　如果欧亚大陆的中小国家挑动战端，比如萨达姆，国际社会就有能力迅速扑灭火焰，但俄罗斯是一个大国，是联合国常任理事国，它点燃的俄乌战争并不是可以迅速扑灭的，甚至很可能还会蔓延至更多的国家或地区，比如朝鲜所在的东亚地区。<br><br>　　所以，俄罗斯发动战争的经济学含义是逆转了战后持续七十来年的全球资本以及产业的流向，这让欧亚大陆国家的经济活动陷入混乱与无序，也破坏了各国的美元本位制，动摇了各国的金融基石，最终就会导致欧亚各国的综合实力被不断削弱。所以我们就看到自从俄乌战争在2022年2月24日爆发之后欧亚经济体基本都陷入了经济萎靡的状态，部分国家的资产价格泡沫正在岌岌可危，各国的货币都出现了明显的贬值，这显然是各国的金融基石被动摇的结果。相反，随着欧亚资本和产业不断流出，美洲一些国家就会因此而收益，墨西哥等国的经济欣欣向荣，由于资本流入推动墨西哥比索等不断升值。<br><br>　　再次，沙特和俄罗斯主导的欧佩克+注定是一个魔鬼。<br><br>　　任何一个行业一旦出现垄断价格，民众都会被剪羊毛，由于垄断资本的贪婪是永远没有止境的，最终会让民众陷入极端贫困，这一点无需争论。<br><br>　　以前已经介绍过，只要原油实现垄断价格，总会走出大牛市（7月15日文章《这才是超级危机，大幕正徐徐拉开》），目前由沙特、俄罗斯主导的欧佩克+的石油产量已经达到全球的约50%，出口量达到全球贸易量的约60%，他们已经建立起对国际油价的垄断能力，已经实现了垄断价格，再加上经过去年以来的高速抛售之后美国的战略石油储备已经来到四十多年的低位，让美国在压制油价的能力严重下降，这就是过去数月国际油价持续强势的幕后根源。<br><br>　　综合起来就是说，俄罗斯发动战争就破坏了欧亚大陆的和平发展环境，欧亚大陆的资本和产业都需要采取避险策略，就会持续从欧亚大陆撤出，这会导致欧亚大陆各国的经济萧条和货币体系的危机甚至解体，而石油价格的不断高涨会不断刺激各国的通胀，继续恶化各国经济和财政，这就会推动欧亚经济体综合实力的衰退，最终为俄罗斯的地理扩张活动铺路。<br><br>　　目前，欧元区已经先行一步跳入了“俄罗斯火坑”。<br><br>　　下图是欧元区通胀率走势图，目前欧元区的通胀率是5.3%，9月14日欧洲央行宣布再次加息25个基点，但在会议之后的声明中却已经隐晦地表示本次加息周期已经结束。为什么在通胀这么高的位置就意欲结束加息周期，根源在于欧元区经济的火车头德国已经连续两个季度出现经济衰退，而且预计全年都将出现衰退，如果欧洲央行继续加息将通胀打压到2%的目标水平，估计会将很多欧洲国家推入衰退的漩涡，所以只能隐晦地表示暂停。但国际油价已经进入涨势，包括德国在内的一些欧洲国家正在遭遇住房危机，这意味着欧元区通胀掉头向上是比较大概率的，欧元区已经先行一步跳入了滞胀的陷阱中，而长期的滞胀注定会导致欧元区各国综合实力的严重衰退。<br><br>　　现在乌克兰战场上的俄军正陷入颓势，人们有理由对俄罗斯的绝地“反攻”战略不以为然，源于俄军战场上的表现太拉胯。可一旦美国进入2024大选年，对乌克兰的关注度必然下降，通胀开始反扑之后欧美各国的财政赤字就会急剧恶化，债务危机加剧，民众的反战情绪很可能再次点燃，一旦欧美对乌克兰的援助力度开始下降，战场局势将会怎么演变？<br><br>　　很显然，在俄罗斯的绝地反攻策略之下，欧亚主要经济体都是受损的，都要损失大量的资本、产业，货币体系将不再稳定，综合国力受到打击，等等。所以，在俄乌战争进程中，正常的欧亚国家都不愿意做俄罗斯的盟友，这符合一直以来的地缘战略，欧亚大陆既然在俄罗斯进行地理扩张的目标之内，欧亚大陆国家也就根本不可能成为俄罗斯的盟友。如果各国不能帮助乌克兰彻底击溃俄罗斯的军事行动，俄罗斯的扩张行动就会继续加速，欧亚各国的资本和产业就会加速外逃，资产价格泡沫会加速破裂，还会导致人们的收入萎缩和失业上升，货币体系濒临危机甚至解体的结果就是恶性通胀，资产价格泡沫破裂、收入萎缩和失业上升与恶性通胀一起，就构成对百姓生活的致命组合，还会导致各国综合国力的严重衰退，够各国喝一壶的。<br><br>　　在欧亚大陆上，如果还有人支持俄罗斯的战争行动，那就请您不要埋怨因资产价格下跌而受到经济损失，也不要埋怨收入减少甚至失业，因为这是“因果”关系。<br><br>　　经过19个月的鏖战，俄罗斯的军力和战争潜力已经被极大地削弱，弹药供给也已经面临枯竭，以至于不得不求助于朝鲜；同样，欧洲各国在资本和产业外逃、通胀高烧不退的打击下也已经被极大地削弱，继续支援乌克兰的能力存疑，俄罗斯的“绝地反攻”很可能已经到了最困难、最残酷的阶段。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 02:56:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：有事找普京，没有事美利坚！亚美尼亚咎由自取]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273693-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388354">　　高加索地区持续了几十年的“纳卡冲突”突然就结束了，结局是亚美尼亚投降-承认纳卡地区主权属于阿塞拜疆。<br><br>　　从9月20日开始，近万名亚美尼亚民众在首都埃里温市的共和国广场进行抗议，高喊“耻辱”，要求亚美尼亚总理尼科尔·帕什尼扬下台。<br><br>　　另一批民众却在冲击俄罗斯大使馆，他们撕毁了自己的俄罗斯护照、焚烧俄罗斯国旗，指责俄罗斯没有保护好纳卡地区，“我们永远不会原谅你，该死的邪恶帝国”。<br><br>　　亲美势力则在街头升起了美国旗、欧盟旗、还有印度旗（亚美尼亚买的是印度武器），要求立刻关闭俄军基地。<br><br>　　9月21日，又恰逢亚美尼亚独立日，在这一天失去他们的“耶路撒冷”--纳卡地区，亚美尼亚人的屈辱感可想而知。<br><br>　　纳卡问题走到这地步，离不开执政的“出路党”（现在叫“公民契约党”）这帮人的折腾。<br><br>　　帕什尼扬就是那种嘴炮无敌，能演能唱，一旦上台就这也不行，那也不行的“选举达人”。<br><br>　　“带路党”（写错划掉，出路党）只用了五年时间，就将纳卡地区拱手让人。<br><br>　　帕什尼扬在9月7日宣布，亚美尼亚国防部将和美国在境内举行“鹰之伙伴-2023”联合军演，时间定于9月11日至20日。<br><br>　　他还在忙着讨好美国人，他说亚美尼亚加入“国际刑事法院”（ICC）的决定不会改变。<br><br>　　俄罗斯方面指出：<br><br>　　一、亚美尼亚加入“国际刑事法院”做法是不可接受的；<br><br>　　二、与美国的“鹰之伙伴-2023”联合军事演习将严重破坏地区稳定。<br><br>　　而亚美尼亚方面置若罔闻，帕什尼扬对美军的“庇护”很有信心，阿塞拜疆增兵只是虚张声势。<br><br>　　结果阿塞拜疆真干了！美军立刻按时结束军演走人。<br><br>　　纳卡地区这几年一直依靠不到五公里宽的“拉钦走廊”与亚美尼亚建立联系。<br><br>　　否则，这里就是一块“飞地”。<br><br>　　“拉钦走廊”是由俄军“维和部队”驻守，“纳卡共和国”得到了生存机会。<br><br>　　阿塞拜疆也无法拔掉这颗眼中钉，因为有俄军在这里“调停”。<br><br>　　对俄罗斯来说，因“纳卡共和国”而导致的亚阿冲突，有利于俄罗斯增强在高加索地区影响力。<br><br>　　俄罗斯既不想让阿塞拜疆消灭“纳卡共和国”，也不想让亚美尼亚与“纳卡共和国”合并。<br><br>　　从历史上来说，这是苏联解体留下的又一个地缘政治争端。<br><br>　　关于纳卡历史，我以前写过几篇，简述一下：<br><br>　　纳戈尔诺-卡拉巴赫（纳卡）位于外高加索，绝大多数居民是亚美尼亚人。<br><br>　　1923年，苏联将这里变成阿塞拜疆加盟共和国的一个自治州（NKAO）<br><br>　　1988年，纳卡地区发起与亚美尼亚加盟共和国的统一运动。<br><br>　　1990年，在阿塞拜疆首府巴库发生了“巴库惨案”，由于戈尔巴乔夫逃避责任（躲到欧洲，拒绝下令出兵平息暴乱），导致暴乱升级为民族仇杀。<br><br>　　1991年9月2日，纳卡地区亚美尼亚人宣布建立“纳卡共和国”。<br><br>　　1992年至1994年，阿塞拜疆与“纳卡共和国”开战，亚美尼亚出兵帮助“纳卡共和国”，造成3万多人死亡。<br><br>　　1994年，双方同意停火，保持现状。<br><br>　　俄罗斯派军维和，局面长期没有大的变化。<br><br>　　亚美尼亚政府在帕什尼扬2018年上台前，一直是亲俄的。<br><br>　　因此俄亚签定了《友好互助条约》，俄罗斯有义务在亚美尼亚主权和领土完整受到威胁时，出兵保护。<br><br>　　关键问题是，该条约是否适用于纳卡地区？这取决于亚美尼亚政府是否认定纳卡地区主权属于亚美尼亚。<br><br>　　对于亚美尼亚人民来说，纳卡属于亚美尼亚是毫无疑问的，他们认为俄罗斯军队保护“纳卡共和国”是义务。<br><br>　　9月19日，阿塞拜疆实质占领纳卡地区后，9月20日，俄总统新闻秘书佩斯科夫表示，“纳卡局势是阿塞拜疆的内部事务”，要求阿塞拜疆军队不得伤害平民和破坏民用设施。<br><br>　　所以，亚美尼亚一些民众对俄罗斯“不作为”会如此愤怒。<br><br>　　但这些愤怒的民众“只知其然，不知其所以然”。<br><br>　　真正的卖国贼就是尼科尔·帕什尼扬这些“民逗”们。<br><br>　　这五年来，每当阿塞拜疆对纳卡用兵，帕什尼扬就跑去找普京帮助。<br><br>　　每当普京平息了冲突，帕什尼扬就去抱美利坚大腿，高喊什么“普世价值”、“民主自由”……<br><br>　　阿塞拜疆再用兵，帕什尼扬又去找普京……就这么周而复始。<br><br>　　普京已不止一次邀请帕什尼扬和阿塞拜疆总统阿利耶夫到克里姆林宫谈判。总的来说，普京一直是护着亚美尼亚的。<br><br>　　虽然普京对帕什尼扬的来回跳反非常失望，但为了高加索战略，俄罗斯也没有过于计较。<br><br>　　普京给亚美尼亚的礼物就是：由俄军维和部队驻扎在拉钦走廊等地（行政上属于阿塞拜疆拉钦区），2020年底开始执行。<br><br>　　然而，亚美尼亚政府却极为反常，2021年俄乌军事冲突爆发后，亚美尼亚站在乌克兰一边。<br><br>　　2021年11月，阿塞拜疆对纳卡地区进行试探性进攻，土耳其也派兵助威。<br><br>　　帕什尼扬又把老剧本演了一遍，2022年9月也是这样。<br><br>　　今年3月24日，亚美尼亚宪法法院院长季兰尼扬宣布加入“国际刑事法院”，并要履行法律义务（“逮捕”普京）<br><br>　　帕什尼扬说政府不能干涉司法，因为这是民主价值观的一部分。<br><br>　　阿塞拜疆发现机会又来了，3月30日，阿塞拜疆军队占领了拉钦通道，俄军果然没有动。<br><br>　　亚美尼亚民众发现与纳卡地区的联系被切断，上街要求帕什尼扬下台。<br><br>　　帕什尼扬再把老剧本演了一遍，普京再次出面，但这也是普京最后一次帮助亚美尼亚。<br><br>　　为什么俄罗斯要停止帮助亚美尼亚，是它要放弃高加索地区吗？<br><br>　　此事很复杂，转折点在于美国的介入。<br><br>　　今年初，中国奇迹般地促成了中东地区大和解，沙特与伊朗宣布建交。<br><br>　　美国心里又苦又酸，作为美国外交掌门人，布林肯总得找回一点面子。<br><br>　　他也想做道高难度的题目：调停亚美尼亚和阿塞拜疆冲突。<br><br>　　5月1日，布林肯邀请亚美尼亚和阿塞拜疆两国外长抵达弗吉尼亚州，举行三边会谈。<br><br>　　画面中只有布林肯在笑，亚阿外长表情跟出殡一样，美联社摄影师甚至找不到三人同时展露笑容的一刹那。<br><br>　　5月11日清晨，阿塞拜疆军队炮击亚美尼亚军队在格加尔库尼克省的阵地，再次开战。<br><br>　　帕什尼扬故意不找普京，而是去找拜登和沙利文。<br><br>　　在美国劝说，阿塞拜疆暂停炮击。<br><br>　　6月1日，帕希尼扬在接受CNN采访时公开宣称，在俄乌冲突问题上，亚美尼亚不是俄罗斯的盟友。但西方国家有不同看法，这令亚美尼亚感到担忧。<br><br>　　他要西方相信，亚美尼亚是跟西方一伙的，而不是俄罗斯。<br><br>　　6月16日，帕希尼扬伙同布林肯强迫“纳卡共和国”武装派代表与阿塞拜疆代表到第三国谈判。<br><br>　　这表明，亚美尼亚已经做出了“一个违背祖宗的决定”--抛开俄罗斯，引美国介入高加索地区争端。<br><br>　　帕希尼扬还暗示，亚美尼亚准备承认包括纳卡地区在内的8.66万平方公里领土属于阿塞拜疆，以此配合布林肯的“和平计划”。<br><br>　　阿塞拜疆当时半信半疑，还有这么好的事？<br><br>　　9月13日，帕希尼扬向美国杂志《政治家》（Politico）证实，亚美尼亚政府承认纳卡地区是阿塞拜疆一部分。<br><br>　　帕希尼扬还强调，他愿意在欧盟、美国和俄罗斯调解下与阿塞拜疆达成《和平协议》<br><br>　　“纳卡共和国”武装就急眼了，这是历史性的出卖，他们准备反抗。<br><br>　　普京随即在“东方经济论坛”会议上向各国表示，亚美尼亚领导人事实上已经承认了阿塞拜疆对纳卡地区的主权。他强调，这不是俄罗斯的决定，而是亚美尼亚的决定。<br><br>　　9月19日，阿塞拜疆军队就以“反恐”为名对纳卡武装发起攻击。<br><br>　　在攻击时，他们还击毁了一辆俄军车辆，造成六名维和俄军官兵死亡。<br><br>　　阿利耶夫已打电话向普京道歉，并宣布将一名军长撤职查办，还逮捕了数名涉事官兵，事故原因是大雾“误伤”。<br><br>　　俄罗斯就顺着台阶下了，只采取了外交行动，没有采取军事行动。<br><br>　　9月20日，佩斯科夫表示纳卡局势是阿塞拜疆内部事务。<br><br>　　这一连串事件表明，俄罗斯宁可让阿塞拜疆控制纳卡，也不想让美国有机会利用纳卡冲突介入高加索事务。<br><br>　　所谓纳卡战争，一天就结束了，俄军不出手，亚美尼亚武装根本不堪一击。<br><br>　　帕希尼扬在社会压力之下，又想起《亚俄友好互助条约》<br><br>　　然而，既然帕希尼扬向美国人表示纳卡属于阿塞拜疆，那么纳卡就不在俄军保护范围。<br><br>　　目前该条约的作用就是阻止阿塞拜疆向亚美尼亚本土发起攻击。<br><br>　　以上就是纳卡问题突变的过程，并不复杂。<br><br>　　最后说说帕希尼扬上台过程：<br><br>　　2015年，亚美尼亚“民主派”搞”政治改革“，把总统制变成了议会制，权力转到总理府。<br><br>　　2018年，阿尔缅·萨尔基相当选新总统，4月17日，他任命前总统谢尔日·萨尔基相为总理，普京马上发来贺电。<br><br>　　当天，反对派“出路党”主席帕希尼扬发动“天鹅绒革命”，一帮人赖在街上瘫痪交通。<br><br>　　谢尔日·萨尔基相被迫辞职，5月，帕希尼扬通过街头运动，成为了总理，他的外交主张：<br><br>　　一、断绝与俄罗斯经济关系，退出“集体安全”组织；<br><br>　　二、要求俄罗斯关闭在亚美尼亚的102军事基地。<br><br>　　他得到了美国的口头赞美，他只用了两年多时间，就败光了前几届政府积累下来的纳卡优势。<br><br>　　然后就是甩锅，甩锅给亚美尼亚军方，说他们无能；甩锅给俄罗斯，说俄军维和不力，反正他是没有错的。<br><br>　　五年，他卖完国，就可以走了，索罗斯的NGO组织当初能送他上台，现在还能给他一大笔“养老金”。<br><br>　　至于纳卡的“耶路撒冷”地位，是海内外亚美尼亚人精神支柱问题，跟他有什么关系？骂俄罗斯去。<br><br>　　阿塞拜疆不会受到西方制裁，因为它有天然气。<br><br>　　一切都结束了。<br><br>　　这件事证明，这些为美国利益服务的政客，都是卖国贼。<br><br>　　当初被它们激动人心的话术忽悠的亚美尼亚民众们，现在后悔了吗？<br><br>　　一切都是咎由自取，美国靠得住，母猪能上树！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 02:20:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，帝国的终极梦魇]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273692-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388353">　　今天写条短的。<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　从年初开始，我就一直在说：这个世界已经变了，将变得让我们所有人都不认识，今年会尤其如此，我们会见到很多光怪陆离，之前匪夷所思的事！<br><br>　　当然，从这过程中，也更能体会到什么叫人情冷暖、世态炎凉！<br><br>　　从这里说起吧：近段时间，美国的国债数字，可是像射出的火箭一样，疯狂往太空方向狂飙！<br><br>　　当地时间9月18日，美国财政部发布消息说：我们美国的国债，从今天起，已经突破了33万亿大关！<br><br>　　消息一出，无数人惊呆了。<br><br>　　因为曾有这么个预测：美国国债数字达到32万亿的时间，将在2032年，结果今年就到了，比预测提前了9年！<br><br>　　更让美国人难堪的是：当时他们觉得国债破33万亿，实在太遥远，所以就没作预测，结果是：美国国债今年6月破32万亿，9月就破了33万亿，相隔仅3个月。<br><br>　　不得不说：拜登和他那批人，花钱的本事，实在是太厉害了！<br><br>　　所以消息一出，一堆人臭骂他们就是群败家子，再搞下去，美国迟早要被他们败光。<br><br>　　就在这时，又一个人到了美国。<br><br>　　这人还是来要钱的。<br><br>　　谁呢？<br><br>　　乌克兰总统泽连斯基。<br><br>　　要什么钱呢？<br><br>　　这事我之前说过：前段时间，美国夏威夷州的毛伊岛上，发生了一场极惨的火灾，几乎在一瞬间，房屋被熊熊烈火吞没，惊恐的人们无路可走，只得跳海避火，结果上千人就这样，被汹涌的海水卷走，从此一去不复返。<br><br>　　有些幸运儿，经历九死一生，虽说活了下去，却发现家园尽毁，自己也两手空空。<br><br>　　这样怎么活？<br><br>　　很多人指望着拜登能给些钱。<br><br>　　拜登就开新闻发布会了，说美国联邦政府将会向毛伊岛灾民提供一笔补助，这些灾民将因为这笔钱，在这些方面得到支持：<br><br>　　修复被烧毁的房屋；<br><br>　　伤者的医疗费用；<br><br>　　食品和清洁水……<br><br>　　毛伊岛这种地方，可是太平洋中的偏远小岛啊，物价比美国本土还贵，要干成这些事，拜登准备给多少钱呢？<br><br>　　说来有点像笑话：人均700美元！<br><br>　　有人就说了：这笔钱只够在毛伊岛上像样一点的酒店住一夜！<br><br>　　但不要笑拜登小气，在今年3月，他面对记者，就曾理直气壮地，留下了一句名言：资本主义就是这样运作的！<br><br>　　但他真是一点不避讳，在通常新闻发布会上，对准备怎么向乌克兰提供援助，给出了一个天价数字：240亿美元！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　拜登说：乌克兰人的情况，现在可是很不好啊，他们的经济不行，政府运转也很成问题，所以需要大规模的资金援助啊！<br><br>　　对自己人这么小气，对乌克兰人这么大方，怎么说呢？<br><br>　　只能用他那句名言，才能解释得通了：资本主义就是这样运作的！<br><br>　　泽连斯基这次到美国，是来干嘛的呢？<br><br>　　近段时间，联合国正在开年度大会，所以他打着要亲自参加大会的旗号，其实是想到美国，来催拜登快点援助的！<br><br>　　在联合国讲台上，他用力演讲一遍，结果台下一片空荡荡的椅子，很多国家元首干脆走人。他远超常人的演讲能力，顿时无用武之地。<br><br>　　他讲完后大骂了一句“在这个会议厅里，遇到问题时，只能听到花言巧语”，之后立即拔腿闪人，带着他的夫人，直奔华盛顿白宫而去，找拜登要钱。<br><br>　　当地时间9月21日，在见面后，拜登宣布了新一轮的对乌援助。<br><br>　　粗粗一看，可能觉得有点眼花缭乱：<br><br>　　炮弹；<br><br>　　集束炸弹；<br><br>　　反坦克武器；<br><br>　　“鹰”式防空导弹系统……<br><br>　　如果再看总金额，就有点能看出真相来了：3.25亿美元！<br><br>　　但这数字，还是骗人的。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为在这中间，1.97亿美元是美国国防部“按已有计划提供给乌克兰的武器和装备”；<br><br>　　1.28亿美元是额外提供的。<br><br>　　但你要是觉得泽连斯基这趟，不管多少，还是搞到了1.28亿美元，那就错了！<br><br>　　因为这中间有猫腻。<br><br>　　什么猫腻呢？<br><br>　　上面提到的这个名词：“鹰”式防空导弹系统！<br><br>　　这玩意儿也被称为“霍克”防空导弹系统，其实指的都是它的英文原名“Hawk”，只不过一个是意译，一个是音译而已。<br><br>　　这里就得来个介绍了。<br><br>　　它是美国雷声公司开发的，1953年研制成功，1960年美军开始部署！<br><br>　　60多年前的导弹，早就该进军事博物馆的那种！<br><br>　　更关键的是：它极可能是美国人一分钱都没花，从某个地方弄来的！<br><br>　　哪里呢？<br><br>　　我们的蛙岛！<br><br>　　是这么一回事：1970年代时，蛙岛从美国人那里，搞了一批“鹰”式防空导弹系统，然后就一直留在手里，随着时间推移，它们开始老化，军演发射时动不动就来个故障，甚至直接自己在空中炸开的事，也曾发生过。<br><br>　　这段时间，因为过去几十年欧美去工业化太厉害了，美国快把它北约30个盟国的军火库都搜尽了，还怎么都没法凑够乌克兰战场所需的武器，就把主意打到蛙岛这批老导弹身上来了。<br><br>　　怎么打呢？<br><br>　　美国人说：我们准备“回购”这批导弹！<br><br>　　12套系统，大约100个发射器。<br><br>　　一般认为：依照美国人那副小气劲，这种“回购”基本上属于一分钱不花的那种，如果有花钱，那绝对是象征性的，毕竟连蛙岛都嫌它老，都将它退役了嘛！<br><br>　　但神奇的是，这些东西到手后，美国人居然开吹了：这些导弹简单可靠，操作方便，机动性强，可以对付无人机、巡航导弹和战斗机！<br><br>　　为啥吹呢？<br><br>　　因为吹了后，这些老掉牙的导弹，就成了新品，在造账时就能按新品的价格，来算入美国对乌克兰的援助了呀！<br><br>　　说到这里，大家就明白拜登许诺的这1.28亿美元，水分究竟有多大了。<br><br>　　这样还不算搞笑，还有更搞笑的事：前面说过，美国从蛙岛捡回的这批垃圾，可是总共有12套系统，大约100个发射器啊，拜登居然没打算一次全给，这次见面时说这周给你一套，下周再给你一套！<br><br>　　还不舍得全部拿出来，看样子是准备细水长流，等下次斯基再叫急时，再摸出一两套来送出去，来堵他的嘴！<br><br>　　斯基不傻，当然知道拜登送他的是垃圾，所以和拜登合照时，他一张臭脸，全程度无笑容。<br><br>　　唯一该害怕的，恐怕是蛙岛。<br><br>　　因为这批爷爷级的导弹不灵还好，要是突然灵了，还打下了什么重要东西。俄罗斯人的性格是喜欢对大国搞非黑即白，要么亲死你，要么恨死你，但对小势力，却从来都极其记恨，他们对蛙岛，会弄点什么事出来，相当难讲。<br><br>　　看到这里，大家不是想笑：拜登什么时候，变得这么小气，居然搞起买空卖空的勾当来了？<br><br>　　他也是没办法，最近手头实在没钱！<br><br>　　不但没钱，甚至连政府都可能关门！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为近段时间，拜登后院起火了：每年10月1日，是美国新一个财政年度的开始起点。<br><br>　　我之前介绍过，美国有参众两院，参议院主要抓人事，众议院主要管“钱袋子”。结果前段时间，共和党控制的众议院，扔给他一份新财年的预算案。<br><br>　　拜登一看，就不乐意了：这份预算案只肯在2022年的基础上，略微给他增加一点点钱也就算了，对乌克兰的援助，不要说他吹过的240亿美元没个影子，上面居然连一分钱都没列！<br><br>　　因为照乌克兰这现状，如果没有来自西方的援助，它可是连一天都撑不下去啊！<br><br>　　于是拜登就立刻表示不同意。<br><br>　　他这一不同意，顿时让共和党人更加警惕起来。<br><br>　　因为明年可不是普通年份，是大选年啊，之前美国为了国债上限的事，在拼命闹时，我就说过：拜登自从当上总统以来，不管是外交还是内政，基本没啥拿得出手的成绩，想要连任，只能靠撒钱买票。<br><br>　　现在美国党争这么厉害，共和党人又正好是管钱袋子的，之前国债上限，本来在特朗普的鼓动下，他们是准备和拜登干到底的，后来一堆华尔街的幕后大佬跑出来，两边施加压力，跟他们讲：党争是小事，但如果因为党争，导致美债违约，可是会动摇到美元霸权，严重伤及国本的呀！<br><br>　　共和党人这才停手，和拜登达成协议。<br><br>　　预算案就没这么敏感了，大不了政府关门呗！<br><br>　　美国政府之前又不是没关过门！<br><br>　　早年时，共和党籍的众议院议长金里奇带着一堆人，和民主党的总统克林顿猛烈对干，弄到政府关门，连大部分白宫雇员都回家了，克林顿居然乘着白宫空荡荡，身边没啥人的机会，和实习生莱温斯基搞了一腿！<br><br>　　所以对预算案这事，美国众议院那帮共和党人，就没有前段时间搞国债上限那么心理压力大，众议长麦卡锡胆子也大了不少。<br><br>　　他见这预算案拜登反对，众议院里共和党和民主党议员们吵成一团，共和党内部建制派和特朗普派也在吵架，干脆大大咧咧地说：既然这预算案一时半会，也吵不出来结果来，那我们干脆就放假吧！<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　泽连斯基这次到美国求援，时间点选得，可是相当地不凑巧！<br><br>　　但到这地步，他能怎么办呢？<br><br>　　俗话说：大炮一响，黄金万两。战争这东西，从来都是最烧钱的，美国人现在不肯给他钱，但不意味着前线不在打仗，不在烧钱啊！<br><br>　　拜登那边，现在肯定是搞不到钱了，怎么办呢？<br><br>　　泽连斯基就想直接去游说美国国会议员，毕竟去年佩洛西还在当众议院议长时，可是美国参众两院一起，直接搞了个联席会议，请他去现场演讲的呀！<br><br>　　他走入时，全场轰动，集体起立，猛烈鼓掌！<br><br>　　就像个英雄！<br><br>　　只有他演讲时，美国这些议员们，又多次起立鼓掌！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　美国这些政客，只要是不要花钱的事，他们挺有天赋的，总能搞得让人极其有感觉。<br><br>　　俗话说：一回生，二回熟。<br><br>　　所以这次斯基又想去美国国会，再搞次演讲，就找到了麦卡锡。<br><br>　　然后，麦卡锡一口就回绝了，理由简单粗暴：议员们没时间！<br><br>　　为啥上次和这次，美国议员们对斯基的态度，是判若两人，有云泥之别呢？<br><br>　　因为去年斯基去美国国会，是在12月。<br><br>　　之前一段时间，乌克兰人乘着俄罗斯人兵力空虚，突然发动反攻，夺回了不小的一片地盘，弄得整个华盛顿都挺嗨，觉得如果再猛烈支持斯基一波，说不定俄罗斯就垮了，俄罗斯可是资源大国啊，那大家肯定要发大财了。<br><br>　　结果呢？<br><br>　　今年从5月底6月初乌军开始反攻，按照《纽约时报》的说法，大家得注意，它其实算是民主党的党报，都是极其地悲观：仗都打了快4个月了，到目前为止，乌克兰仅突破了第一道防线，重新夺回了一个叫罗博季涅的“小村庄”。<br><br>　　其实《纽约时报》的这种说法，都算吹牛，因为罗博季涅这个村庄被乌军“夺回”，这事不假，但它因为是俄乌两军争夺的焦点地区之一，几个月前，整个村庄就被摧毁得到没一片瓦是完整的程度了。<br><br>　　为了守住这个难得的战果，躲在瓦砾堆的乌军，现在正天天挨炮！<br><br>　　明眼人一看，就知道它是个诱饵，为了消耗一批批的乌军而设！<br><br>　　但斯基没办法啊，它在前线，实在没战果啊！<br><br>　　这些西方国家都是很现实的，之前可以因为你有进展，请你来国会演讲，动不动来阵全体起立，再搞场欢呼的，当然今天也可以因为你没战果，就对你冷眼相待！<br><br>　　但人都到了，该怎么办呢？<br><br>　　普通国会议员，对有人上门讨钱这种事，反正是能躲的，就赶紧躲掉，但几个重磅人物逃不掉啊，比如说众议长麦卡锡，他就逃不掉，还有参议院的共和党领袖麦康奈尔，也就是我们网上被称作“龟丞相”的那位，再加民主党的参议院多数党领袖舒默一干人。<br><br>　　所以就在国会大厦里，找了个地方，一起开了个见面会。<br><br>　　等开完后，舒默出来了，有人就问他了：斯基跟你讲什么了？<br><br>　　舒默笑笑，说：要是用一句话来概括，他就是跟我们讲，如果美国再不给乌克兰援助，乌克兰就要输了。<br><br>　　麦卡锡呢？<br><br>　　出来之后，也没啥好脸色。<br><br>　　斯基到之前，他就把话说得很难听：斯基啥时候选上我们的国会议员了？他是我们美国的总统吗？他有作战胜利的计划吗？我要对美国纳税人负责！另外我还得问问他，我们之前给他的钱，都花在哪儿了？<br><br>　　啥感觉呢？<br><br>　　就是仗打到这程度，连美国人都觉得挺苦涩的：去年搞这场战争时，还能搞到一大票钱，再加上一哄而上，国家那么多，以为俄罗斯很快就会撑不住。<br><br>　　但到了现在，继续搞这场战争，对美国来说，就成了个无底洞，得不断地往里面砸钱！更何况，之前还能让小弟出出血，但仗打到现在，小弟们现在也都挺难的，就连德国和法国这种传统经济强国，它们的采购经理指数都快跌到狗了！<br><br>　　所以现在的美国人，不管是民主党还是共和党，其实都想让这场仗，赶紧想办法给停掉。<br><br>　　但这世界上的战争，从来都是：开战容易停战难！<br><br>　　比如说越南战争，美国全面大规模卷入战争，是在1965年，当时美军牛气哄哄地，明明船上的士兵可以直接在码头上岸，却硬是岘港搞了一场登陆秀：让士兵和装备，下到小腿深的海里，再慢慢地涉水上岸！<br><br>　　结果搞了还不到2年，到1967年，它就不想搞了，暗中就说这场仗是“毫无希望”的了，但进都进去了，还退得了吗？<br><br>　　不管是当时世上唯二的超级大国之一的尊严，西方龙头老大的面子，还有为让它的一堆盟友相信它的承诺，以及之前宣传用力过猛，又花了那么多钱，死了那么多人，怎么向国民老百姓交代等种种原因，就决定了美国人根本没法想走就走。<br><br>　　结果硬是投入了65万军队，伤亡20多万人，其中阵亡失踪5万多人，战争开支超过2500亿美元，因为当时是美国搞金本位，要是按它对应的黄金价格来算，相当于现在的14万亿美元，美国经济险些被拖垮，多次爆发美元危机，直到10年之后的1975年，才因战败而脱身！<br><br>　　现在的情况怎么形容呢？<br><br>　　美国人肯定是想停战的。<br><br>　　乌克兰人可能也想停战。<br><br>　　但这事，是他们能说停战就能停战的吗？<br><br>　　显然不是嘛！<br><br>　　就算真和俄罗斯人去接触，就以美国、欧洲还有乌克兰人这种状态，俄罗斯人所开的价，肯定是不管美欧还是乌克兰，都没法接受的嘛！<br><br>　　连美国人自己都说了，现在俄罗斯每年的炮弹制造能力，已达到200万枚，产量是整个西方的7倍，而且西方造一颗155毫米炮弹的成本要5000到6000美元，俄罗斯只要600美元！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　不知道现在拜登还会不会回想起2022年初，当时俄罗斯提出要和西方在三个层面，搞安全保障会谈：第一层是美俄两家，第二层是俄罗斯和北约，第三层是在欧洲安全组织框架下。<br><br>　　结果在当时，美国人根本没当回事，还公开大大咧咧说：反正我们也就是来谈谈，根本没打算谈成功！<br><br>　　一边还让乌克兰人拼命喊“我们要加入北约”！<br><br>　　乌克兰如果加入北约，那北约边界就推到离莫斯科只有几百公里的地方了！<br><br>　　这不等于逼俄罗斯人出手吗？<br><br>　　结果仗是如美国所愿，确实开打了，但打到现在，美国人后悔了，欧洲和乌克兰人更不用说，肯定也后悔得要死。<br><br>　　当年越战，美国人也是打了不到2年，和现在差不多的时间，就后悔得要死，但这种后悔根本没有任何用，它的大部队在越南还是呆到1974年，之后在全世界众目睽睽之下，羞惭无比地，让全世界看到了它的战败。<br><br>　　那张“西贡铁拳”的照片，至今让人印象深刻啊！<br><br>　　如果是个人，遇到这种世态炎凉、人情冷暖，还能立即抽身而走，就算自己吃了个教训，但现在这是国家搞战争啊，能这么容易抽身吗？<br><br>　　美国现在是进退两难，现在后悔，已经晚了！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这可真是一场帝国的终极梦魇啊！<br><br>　　忍不住想到这句话：人类从历史中吸取的唯一教训，就是人类不会从历史中吸取教训。<br><br>　　这句话，对拜登和他那批人，肯定适用，否则的话，他们也不会这么胸有成竹、有条不紊地，把所有事都搞砸！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 02:19:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[补壹刀：这次让乌克兰“惊骇”的，竟然是波兰！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273689-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388350">　　执笔/秋阳刀&amp;绣花刀<br><br>　　9月18日，乌克兰宣布以违规限制农产品进口为由，将波兰、斯洛伐克和匈牙利告上了世贸组织。<br><br>　　两天后，波兰总理莫拉维茨基做出回击，表示将不再向乌克兰提供武器。<br><br>　　这是波兰的单方面“反水”？还是双方的“冤冤相报”？<br><br>　　波兰，曾经乌克兰坚定的支持者，这次为何不惜撕破脸？事态发展又将走向何方？<br><br>　　01<br><br>　　事情的直接导火索是两国间的粮食出口争端。<br><br>　　俄乌冲突以来，乌克兰传统上倚仗的海上粮食出口通道遇阻，只得由陆路经欧盟销往世界。<br><br>　　在此过程中，大量乌克兰农产品涌入波兰、匈牙利等东欧国家市场，对当地农产品价格造成冲击，引发农民抗议。<br><br>　　为此，欧盟自今年5月起临时禁止乌克兰四种农产品在保加利亚、匈牙利、波兰、罗马尼亚和斯洛伐克五国自由交易。<br><br>　　该措施9月15日到期后，波兰、斯洛伐克和匈牙利宣布继续禁止乌克兰粮食进口。<br><br>　　9月18日，乌克兰第一副总理兼经济部长尤利娅·斯维里登科表示，乌克兰已向世贸组织针对三国的进口禁令提起诉讼，认为这“违反了其国际义务”。<br><br>　　19日，乌克兰总统泽连斯基将这场争端带到了联合国大会。他不点名批评一些欧盟国家“假装团结”，但实际上在间接帮助俄罗斯。<br><br>　　20日，波兰就此召见乌克兰大使。几小时后，波兰总理莫拉维茨基通过波兰卫星新闻社宣布：“我们不再向乌克兰转让任何武器，因为我们现在正在用最现代化的武器来武装自身”。<br><br>　　这番表态令西方哗然。半岛电视台用“惊骇”形容了乌克兰人的反应。德国一名资深议员认为波兰终止军援的决定是“不光彩的”。<br><br>　　美国可能尤其担心欧洲不再武装乌克兰，因而“战术性和稀泥”。美国总统国家安全顾问沙利文表态，认为“波兰会继续站在乌克兰身后”。<br><br>　　乌克兰惊了，西方懵了，波兰总统出来救场了。<br><br>　　他表示，总理莫拉维茨基的话遭到了误解，他认为总理的意思仅仅是波兰不会把目前采购的新武器转移给乌克兰。<br><br>　　不少人到这儿已经看迷糊了。总理先发言，总统再出来注解。一个说“不给了”，另一个说“给的，只是不给新买的了”。看起来有逻辑，但是又不够有说服力，怎么看怎么像找补。<br><br>　　仔细一琢磨，更迷糊。波兰跟乌克兰，不是好朋友吗， 怎么闹起来了？<br><br>　　俄乌冲突以来，波兰是乌克兰坚定的支持者。战争爆发后，波兰是为数不多几个在基辅留有大使的西方国家之一，并在几周内接纳了上百万乌克兰难民。<br><br>　　波兰也积极推动对乌军援，是最早向乌克兰提供战斗机的北约国家，更是曾宣称即使德国不同意，也准备将本国“豹式”坦克送往乌克兰。<br><br>　　俄乌冲突以来，以波兰和波罗的海三国为代表的东欧前社会主义阵营国家在挺乌的路线上走得尤其远，希望以此消除俄罗斯的长期安全威胁。<br><br>　　对波兰而言，支持乌克兰不仅符合它的安全关切，似乎还有助于它提升在欧洲的地位。战争的爆发让波兰有了底气直接批评法德对俄政策的软弱，并且更加强硬地贯彻自己的政策和主张。<br><br>　　一时间，波兰似乎和法德一样硬气了。法国《世界报》9月13日的评论文章甚至宣称，“欧洲防卫的未来依赖于法国-波兰组合”。<br><br>　　挺乌的好处，波兰应该看在眼里。现在，究竟是怎样的利益权衡让波兰转向与乌克兰对立的一面去呢？<br><br>　　02<br><br>　　粮食出口问题的原因为表，而双方更为内在的考量都是国内的政治关切。<br><br>　　波兰总理说了，“我们是第一个为乌克兰做很多事情的人，这就是为什么我们希望他们了解我们的利益。”这什么意思？<br><br>　　意思是波兰可是一直很支持乌克兰啊，乌克兰你也理解我下。<br><br>　　“当然，我们尊重他们的所有问题，但对我们来说，农民的利益才是最重要的。”<br><br>　　对于波兰来说，农民的利益当然重要，尤其是放在当下这个时间点上。<br><br>　　波兰执政党法律与公正党正在为 10 月 15 日的投票做准备，民意调查显示这次投票可能会导致他们失去议会多数席位。<br><br>　　在法律与公正党的大本营波兰东部农村地区，他们的处境尤为艰难，因为那里的农业是重要的经济支柱。近几周来该党在激烈的竞选活动中加强了言论，并为那些受到乌克兰粮食进口威胁的波兰农民辩护。<br><br>　　法律与公正党正在将选民基础输给极右翼挑战者，后者一直反对华沙向基辅提供军事援助，批评波兰政府对乌克兰太过“卑躬屈膝”。<br><br>　　这件事情上，波兰受国内选举牵绊。<br><br>　　对于乌克兰来说，粮食出口也不仅仅是外交、经济问题，更关系到国内与粮食生产相关的民众生计问题，事关民心稳定。<br><br>　　那么除了双方国内政治的牵绊，波兰总理声明里说的“用最现代化的武器来武装自身”只是托辞，还是确为一个影响因素呢？<br><br>　　波兰的军事装备因转移到乌克兰而消耗了约三分之一，华沙确实正在用现代西方生产的装备进行替换。<br><br>　　但说起武器支援这件事，波兰恐怕也不是完全利他的心态。<br><br>　　一方面，文章开头也说了，波兰对乌克兰的支持为自己赢得了在西方阵营内部的话语权，提高了地位和影响力。<br><br>　　另一方面，北京外国语大学区域与全球治理研究员教授崔洪建指出波兰向乌克兰提供的武器援助，很多其实是它已经淘汰的武器。他想借这个机会，进一步加强和美国的军事合作，把它现有的一些相对落后的装备给乌克兰，以此换取从美国购买更多先进的武器。<br><br>　　03<br><br>　　这个事情会造成什么影响？接下来可能会怎么发展呢？<br><br>　　首先，吵归吵闹归闹，但是双方枪口始终一致对准俄罗斯应该是毫无疑问的。<br><br>　　毕竟波兰总理在接受采访时虽然说不再向乌克兰转让武器，但是也没忘数落俄罗斯是“野蛮人”。<br><br>　　其次，这件事情意味着波兰会停止对乌克兰的支持吗？<br><br>　　主观意愿层面分析，从波兰总理的表态来看，应该不至于。他说根据与美国和北约的协议，波兰用以支持乌克兰的热舒夫军事中心“从过去到现在一直履行着职责，并且将来也会继续履行。”<br><br>　　客观层面分析，英国《卫报》认为波兰总理的声明更多的只是象征意义，因为波兰现有的大部分军事援助已经在战争初期转移到乌克兰，而且也不存在将波兰停止用作其他国家武器供应的中转和维修中心的问题。<br><br>　　更重要的是，事态升级和降温哪个更符合双方以及他们所在阵营的利益？<br><br>　　波兰对乌克兰很重要。地理位置上，波兰与乌克兰西部接壤，美国和其他国家援助乌克兰的武器大多得经波兰转运。事情继续发酵，乌克兰可能也会担心欧洲对乌克兰的武器供应。<br><br>　　乌克兰于波兰，上面已经分析了对于后者提升国际影响力的意义，尤其是俄乌冲突中，出于国家利益，波兰肯定也不希望乌克兰失败。<br><br>　　对于双方所处的西方利益阵营。波兰本是支持乌克兰最强硬的那一派，如果现在波兰往后撤，可能会导致整个欧盟和西方国家的立场往后撤，美国恐怕很难允许这种情况发生。<br><br>　　那接下来事情可能会怎么发展呢？<br><br>　　崔洪建教授指出，在初始阶段双方肯定要把内政关切放在前面，把自身的利益表达出来。并且在手段上可能会先推到极致。这在乌克兰方面表现为将波兰告到世贸组织，而波兰方面则表示不再向乌克兰提供武器。<br><br>　　但是当所有的矛盾都暴露出来以后，双方可能都不会再往前推了，会开始往回收。这次波兰总统看似“找补”的表态就是这方面努力的一部分。之后可能会通过欧盟、美国等第三方寻找解决方案。<br><br>　　目前事件的进展也正在往这个方向发展，出现了一些缓和的迹象。<br><br>　　乌克兰农业政策部长称他已与波兰农业政策部长进行了交谈，并发表声明称双方"讨论了局势以及乌克兰提出的解决建议，并同意找到一个兼顾两国利益的解决方案"。<br><br>　　乌克兰驻波兰大使试图缓和紧张局势，他告诉波兰新闻社，"乌克兰没有人有兴趣给波兰农民制造任何麻烦"，并补充说他认为可以就谷物问题达成协议。<br><br>　　一位最近访问过波兰的美国官员驳斥了莫拉维茨基关于武器供应的言论表明西方与乌克兰的团结出现裂痕的说法。<br><br>　　波兰与乌克兰的矛盾，看起来戏剧性满满，昔日好友看似反目成仇，波兰总理、总统前后似乎矛盾发言。只待观望，各自国内的政治考量，国际关系双方利益的平衡与妥协会让事态以什么方式收场。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 02:12:45 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>