<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：以色列正在付出三重代价！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276402-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391096">　　战争在继续，加沙在哭泣。但坦率地说，没有人会是真正的赢家，以色列也在付出代价。<br><br>　　沉重的代价！<br><br>　　完全我个人的看法，而且至少是三重代价。<br><br>　　第一重代价，军事代价。<br><br>　　这不是一场棋逢对手的战争，毕竟，以色列军队武装到牙齿，打遍中东无敌手；哈马斯不是军队，充其量就是一支游击队。<br><br>　　所以，哈马斯的火箭弹，有威慑但没有太大准头；以色列的轰炸，基本是想炸哪栋楼就哪栋楼。<br><br>　　但要彻底剿灭哈马斯，以色列就必须展开地面战，一栋楼一栋楼的巷战，突入地下的地道战，那就必然会蒙受伤亡，乃至重大伤亡。<br><br>　　按照媒体的报道，现在已有两万以军，进入加沙开展地面战；至少15名以色列士兵，丧生在哈马斯之手。其中，一辆以军装甲车被哈马斯火箭弹击中，10名以军士兵当场身亡。<br><br>　　所以，这肯定是一场漫长而艰难的战争。对以色列来说，不排除有大量士兵，在剿灭哈马斯的同时，也会葬身在加沙。<br><br>　　更别提，以色列要防范的，不仅仅是哈马斯，还有北部的真主党，是杰哈德、阿克萨烈士旅以及“胡塞”等武装，战端开启，生灵涂炭。<br><br>　　对巴勒斯坦人来说，这是一场噩梦；对以色列士兵来说，这何尝不是一个噩梦？<br><br>　　第二重代价，外交代价。<br><br>　　我们看到，玻利维亚宣布与以色列断交，智利和哥伦比亚也召回驻以色列大使。<br><br>　　为什么很多阿拉伯国家还在控诉，拉丁美洲国家却直接开干？很多朋友询问，这种反差，真有点看不懂？<br><br>　　那只能说明一点，拉美国家，实在看不下去了。<br><br>　　玻利维亚就一直看不惯以色列。2009年，就因抗议以军在加沙的军事行动，玻利维亚与以色列断交，直到2020年才复交，现在，又断交了。<br><br>　　如果继续深究原因，我们要看到，现在拉美基本都是左翼执政，痛恨美国的指手画脚，痛恨西方的欺凌弱小，自然，也痛恨以色列的无差别杀戮。<br><br>　　所以，该断交就断交，该召回大使就召回大使，你看吧，不排除更多拉美国家会跟进。<br><br>　　反观阿拉伯国家，愤怒、呐喊，但却缺少实际行动。<br><br>　　我看到，一些朋友认为，这反映了阿拉伯世界的一盘散沙。我倒不这么看，虽然都是阿拉伯人，但毕竟各自有国家，各有各的国家利益和谋算吧。<br><br>　　另外，玻利维亚断交，基本不影响格局，但埃及和以色列断交试试，那就危及战争与和平……这是以色列难以承受之重，也对埃及国家利益不利。<br><br>　　但拉美国家反应这么强烈，也给阿拉伯国家带来沉重压力，怎么办？<br><br>　　所以，我们看到，约旦也宣布，11月1日召回驻以色列大使……<br><br>　　第三重代价，人心向背的代价。<br><br>　　这就不仅仅在中东了，最近一段时间，每个周末，纽约、伦敦、巴黎、柏林，等等，都必定有大规模的游行示威。<br><br>　　成千上万人走上街头，声援巴勒斯坦，敦促加沙停火，谴责以色列的杀戮。<br><br>　　有支持犹太人游行吗？<br><br>　　肯定也有，但规模不值一提。<br><br>　　这就是人心向背，这还是在西方。<br><br>　　所以，我们就看到了一种有意思的悖论：西方领导人纷纷站队以色列，支持以色列自卫权；但越来越多西方民众，要求立刻停火，谴责以色列杀戮平民。<br><br>　　不要小看这种舆论，如果继续发酵，将危及犹太人的形象、利益，乃至犹太人生存。<br><br>　　西方的反犹主义，历史上不是没有过惨痛教训。<br><br>　　所以，我们看到，一些西方犹太人也站出来，谴责哈马斯滥杀平民，也谴责以色列过度报复。<br><br>　　我看到，美国参议员桑德斯就公开表示，屠杀加沙的无辜平民，换不回已被哈马斯屠杀的以色列人生命，以色列是有权自卫，但“以色列没有权力在加沙杀戮成千上万的无辜的巴勒斯坦男人、女人和孩子，以色列没有权力通过断电、断水等危及百万的巴勒斯坦人的生命，对这些无助贫困人们的威胁，在道德上不可接受，而且违反了国际法……”<br><br>　　请注意，这是美国参议员桑德斯说的。<br><br>　　桑德斯本身就是犹太人，是美国左翼的领袖，还曾经在总统大选中一度领先……<br><br>　　我还看到，应该是在美国的一场大学演讲中，一位女学生现场质疑教授，你把在座的一些犹太人称为纳粹主义者，这是非常无礼的行为，而且冒犯了曾遭受纳粹迫害的人们……<br><br>　　女学生讲着讲着，哽咽流泪了。<br><br>　　但教授火力全开，毫无留情地痛斥：<br><br>　　我鄙视你这种观点，我鄙视你这种鳄鱼的眼泪，鳄鱼的眼泪，你懂吗？我不喜欢在听众面前摆出大屠杀这种感情牌，但现在，我认为有必要说，我去世的父亲，曾被关在奥斯维辛集中营；我去世的母亲，曾被关在马伊达内克集中营；我父母家族的每一个亲人，都被杀害了；我的父母参加了华沙犹太人起义。正是他们的苦难经历，正是他们对我们子女的教诲，当以色列对巴勒斯坦人犯下罪行时，让我不能保持沉默。<br><br>　　我认为，世上再没有比这更无耻的行为，就是用犹太人曾经的苦难做借口，把每天在巴勒斯坦犯下的暴行、恶行，把摧毁巴勒斯坦房屋，都给合法化，所以，我不会被这种眼泪所绑架和胁迫。如果你们还有任何怜悯之心，你们应该为巴勒斯坦人哭泣……<br><br>　　请注意，这是一位西方的犹太人教授，一位大屠杀幸存者后人的反思。<br><br>　　我一直说过，任何对平民的杀戮，都突破底线，不管多么正义的事业，都变得不再正义。<br><br>　　哈马斯对以色列平民大开杀戒，国际社会不可能接受，以色列最初也值得同情。但报复总有限度，冤有头债有主，以色列要报复的是哈马斯，但成千上万无辜平民却被杀，看着3000多个被杀戮的巴勒斯坦孩子，这种报复有道理吗？这跟哈马斯有什么区别？<br><br>　　人心向背，以色列必须三思。<br><br>　　但以色列会改吗？美国会改吗？<br><br>　　不由想起中国古人的那句话：秦人不暇自哀，而后人哀之；后人哀之而不鉴之，亦使后人而复哀后人也。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 22:47:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：巴以冲突当前，欧盟成员国勉强达成一致共识...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276400-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391094">　　两场冲突爆发，10国正式开打，面对越发混乱的局面，国际社会达成的停火共识越来越多。而就在这时候，欧盟“外长”撇清了自己和美国的关系。<br><br>　　这个10月底，频繁爆发的冲突使得全球动荡加剧。除了被人熟知的俄乌、巴以冲突之外，还有两场小规模战争也随之爆发。第一处战场位于叙利亚，具体来说是美国总统拜登下令，让两架美F-16战机空袭了叙利亚境内的两处军火库。美军的直接参战，进一步加剧了巴以新一轮冲突向周边国家蔓延的趋势。事实上，黎巴嫩、也门、伊拉克等国也确实被卷入了战火中。<br><br>　　至于第二处战场，则位于克什米尔地区，具体来说是印度和巴基斯坦之间重燃了战火。我们来看巴方公布的消息，事件的起因是印度的一架无人机试图侵犯巴领空，但随之被击落，于是印军就向克什米尔边界的巴方哨所猛烈开火。<br><br>　　至此，世界上发生直接交火，正式开打的就至少有俄乌、巴以、印巴、黎巴嫩、也门、伊拉克以及美国等10国。但是这种情况的出现，对世界和平稳定发展没有丝毫帮助，所以冲突必须停止、矛盾必须解决。正因为如此，一些爱好和平的国家，例如中国就曾多次在联合国安理会上喊话停火止战。当然，中方的努力是有收获的，联合国秘书长古特雷斯就很支持中方在巴以新一轮冲突中停火的立场。<br><br>　　在10月28日，古特雷斯表示自己对以色列升级针对加沙地带的轰炸行动感到震惊，再次呼吁立即实行人道主义停火，以便运送援助物资。同时，古特雷斯还提到了一个现象，那就是虽然呼吁停火止战的国家越来越多，“让我感到鼓舞”，但是停火并没有出现，反而以方还加大了空袭轰炸的力度。<br><br>　　那么古特雷斯口中的这种现象，为什么会出现呢？原因就出在美西方的立场上。众所周知，美国对以色列的支持是全方位的，不仅在立场上支持以色列对加沙展开行动，而且还为以色列提供了大量军援，甚至把航母都开到了地中海为以色列撑腰。这还没完，美方除了自己要支持，还要拉着自己的“盟友”或者说是“后院国家”也支持以色列。<br><br>　　于是欧盟通过一场5个小时的会议，在巴以问题上勉强达成了一个仅呼吁建立人道主义走廊，却不呼吁停火的共识。这是很可笑的共识，不停火，如何建立人道主义走廊呢？所以说，这只是欧盟为了展示自己“重视”人道主义问题，并非真的想要解决人道主义危机。本质也就是欧盟为了迎合美国，而不顾国际社会大部分国家的关切。<br><br>　　不过呢，在欧盟达成了这项共识之后，出现了值得关注的一幕，那就是欧盟外交与安全政策高级代表博雷利在社交媒体上发声谴责以色列，与欧盟达成的一致立场划清了界限。博雷利是这么说的，加沙处于完全停电和孤立状态，猛烈的炮击仍在继续。包括儿童在内的太多平民被杀害，这违反国际人道主义法。迫切需要暂停敌对行动，以使人道主义援助能够进入加沙。博雷利的这番表态和欧盟达成的一致立场有较大出入，更接近联合国的立场。<br><br>　　那么博雷利为什么要这么做呢？这其实也算是博雷利的小心思。因为在俄乌冲突中，他将欧盟在俄乌冲突中的表现称为“认真地承担起战略责任”，意思就是欧盟不是美国“傀儡”，而是为履行自己的义务而入的局。那么在本轮巴以冲突中，博雷利与欧盟唱反调的做法，就是为了进一步向中国证明，给中国交底，欧盟不是美国的傀儡，至少他自己不是美国傀儡。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 22:46:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[燕梳楼：重磅！美国发出求和信号]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276394-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391088">　　冰点下的中美关系，正在迎来重塑。<br><br>　　继上月中美共同成立经济领域两个工作组后，美方邀请王毅访问并与拜登会见。<br><br>　　王毅此行显然是卓有成效的。最直接的成果是促成了中美双方元首旧金山会晤的意向，同时推动美国史上最大规模代表团访华。<br><br>　　另一个细节是，中美直飞客航也将从每周48班增到70班，这意味着无论从官方还是民间，中美延宕数年的危险期正在逐步解除，不断释放回暖信号。<br><br>　　但这个信号是在中国坚持不回避、不妥协、不退让的基础上换来的。正如王毅外长所言，通往旧金山不能靠“自动驾驶”，双方要切实“重回巴厘岛”，克服障碍，增进共识。<br><br>　　所谓“重回巴厘岛”，即去年11月14日，中美两国元首在印尼巴厘岛举行会晤时，就中美关系中的战略性问题以及重大全球和地区问题所交换的看法和确立的共识。<br><br>　　此后两年，俄乌战争爆发，中东冲突再起，美国内忧外患两线作战，无论从什么角度都绕不开中国在国际上的影响和力量，短暂放弃对中国遏制就成了战略缓冲。<br><br>　　面对美国不断释放过来的求和信号，我们当然是欢迎的。正是以前文章中所说的，谈，我们敞开大门；打，我们奉陪到底。主动权完全交给美国来决定。<br><br>　　美国的动机，中国自然心知肚明，亦如我们过去十年推进一带一路，我们今年斡旋沙特与伊朗的宿怨，美国同样深知我们的动机一样。<br><br>　　昨天，人民日报罕见发文《推进中美关系真正稳下来、好起来》——注意，人民日报署名“钟声”的文章，非常罕见，信号明显。<br><br>　　这一切都表明，中美关系可能将迎来重大转折。接下来，就是如何预判中美关系缓和的程度和重点（美国主动求和的关键筹码）。<br><br>　　历史只会相似，但绝对不会简单雷同。这一次美国主动求和，无非是为了集中精力应对外部重大挑战，不得不选择暂时（注意，暂时）与中国和解。<br><br>　　上一次美国遭遇外部重大事件挑战，继而选择暂时与中国进行和解，是2001年911事件的突然爆发，中国也相应给予了美国国际上的声援。<br><br>　　这一次美国突然遭遇外部重大事件挑战，并确认选择与中国暂时和解，则缘于近期巴以冲突的爆发并失控，美国已然无法完成这样的挑战。<br><br>　　但今天中美之间的结构性矛盾，与22年前已然截然不同。那时候的中国经济，在美国面前不值一提，仅仅为美国经济的1/7左右。<br><br>　　但现在的中国经济，已经是全球第二，并且伴随时间推移将与美国无限接近，尤其是高新科技领域，中国正在全方位加速直追。<br><br>　　22年前，中国仅仅是全球大国之一，对美国基本上毫无威胁，当时美国搅局针对中国的东亚局势，本质是为了搅局而搅局，是小布什为了制造美国国内紧张氛围而刻意制造出来的。<br><br>　　而今天不一样了，今天中国已经全球核心重要大国，综合国力已经仅仅次于美国，无论是经济力、科技力，还是外交力和军事力，今天的中国，均已经让美国感受到结构性的威胁。<br><br>　　这意味着，这一次中美关系的重大转折，以及由此带来的中国战略机遇期，不仅缓和时间不会有911事件发生后长达10年那么久，而且，中美关系这一次缓和的程度，也注定不可能有上一次那么好。<br><br>　　针对这一次中美关系的重大转折，可能给中国带来的战略机遇期，大概率只会有3-5年，这我能给出最乐观的周期了。<br><br>　　个人认为，中美之间绝对不会像22年前那样全面转向“政热经热”，而超大概率将是“政经稍微回暖”。<br><br>　　过去两年，尤其是今年上半年，中美之间是政冷经冷，是自改革开放之后史无前例的政冷经冷——在政治和外交上，美国加速推进涉台遏华法案、无底限放大甚至放纵对日对台军售、并且还不停搅局南海；<br><br>　　在经贸和科技上，美国进一步加大对华摩擦力度，尤其是对中国半导体的打压和制裁，那更是一轮接一轮，一个法案接一个法案，甚至把中美元首确定的共识都抛在一边。<br><br>　　现在，以巴以战争爆发为时间轴，在接下来的3-5年，中美关系虽然绝无可能全面转向“政热经热”，但是，再像最近两年极限的“政冷经冷”这个事实也绝无可能。<br><br>　　因为美国无法同时承担全球三大地缘冲突，在更为棘手也更为紧迫的中东危机和俄乌危机面前，美国只能暂时选择与中国适度缓和关系，将政经均稍微回暖回暖。<br><br>　　在政治和外交上，接下来的3-5年，美国大概率不会进一步加剧台海危机，也会结构性减少南海纷争的搅局，但是，时不时的搞点小动作，肯定不会少。<br><br>　　在传统经贸上，接下来的3-5年，传统经贸的适度回暖，甚至局部传统经贸减少甚至取消之前加征的关税，这个本质上也符合美国的利益。<br><br>　　但是，在技术卡脖子上，接下来的3-5年，美国针对中国的遏制和打压，这个应该不会松手甚至还会加剧。因为，高科技领域的博弈，本质上是中美未来话语权的博弈。<br><br>　　在金融和货币上之争上，接下来的3-5年，中美之间估计也不会有实质性的好转，同样这也是事关话语权的你死我活斗争。<br><br>　　当前，中美两大经济体的金融和货币势能事实已经进入彼消我长的零和博弈区间，而金融和货币的势能又直接关联到彼此高科技的全球溢价、以及全球大宗商品的终极定价权。<br><br>　　从这个角度讲，大家应该就能明白，昨天和前天中央金融工作会议超高规格举办的核心要义。大国相争，战争的背后是经济，经济的背后是货币。<br><br>　　所以，对于接下来的经济和金融市场，在中美关系迎来转折点之后，适度的乐观是可以有的，但是切勿过度乐观。<br><br>　　权宜之策，中美关系终于迎来转折点，但是，并不代表中美之间结构性矛盾会就此消散。<br><br>　　除非，中国放弃发展。正如新加坡无耻政客今天要中国保证充当仁慈大国一样。<br><br>　　但他们从来不敢让美国保证，跟孙子一样。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 22:25:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[谭吉坷德：我们离战争还有多远？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276393-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391087">　　就在我们歌舞升平的同时，一场血雨腥风已经无法避免。百年未有之大变局，最大的火药桶不在欧洲，不在中东，而在中美之间。其他的所有纷争都不过是导火索，都是中美之间的前哨战和代理人战争。<br><br>　　今日世界正在渐次进入第三次世界大战，给人一种扳机都扣紧了的感觉。北约刚刚宣布已经做好了与俄罗斯对抗的准备，人员增加了700%，俄罗斯就应声发射了“萨尔马特”末日核导弹。<br><br>　　人们都不愿意承认这样的一个事实，那就是一场世界性的全面战争不仅是可能的，而且概率还很高。世界大战的一切要素都已经齐备，引信已经点着。这种危机正在由一个个单独的起爆点，演变成为全局性活跃的局面。<br><br>　　第三次世界大战的本质是争夺21世纪的战略主导权。有资格成为棋手的国家，只有美国和中国。中美关系正在成为当今世界最危险的关系，中美必有一战，也必须一战定乾坤。<br><br>　　这不是危言耸听。欧洲和中东这两大火药桶已经点燃，参与的国家和影响的范围，已经超过了前两次世界大战。中国虽然还没有卷入这场堪比二战的军事冲突， 但是离下场的日子已经不太远了。<br><br>　　当今世界对抗和冲突的风险，是有史以来从未有过的。用美国人自己的话来说，美国总统拜登及其政府在电视上讨论核战争时，语气轻松的似乎是在讨论一场局部冲突，好像只是在谈论明天的天气。<br><br>　　中国的崛起使中国成了美国最大的敌人，中美对决是当今世界上最大的结构性风险。美国并不是无力应对俄罗斯伊朗土耳其的挑衅和威胁，而是他们要把所有的力量凝聚起来，一战解决中国问题。<br><br>　　美西方霸权的崩溃，从失去东方主导权开始。美国解决中国问题就是解决自身问题，就是解决世界问题。中国也是一样，只有中美问题的解决，才能解决世界上的其他问题，世界才会有新天地和新秩序。<br><br>　　和平对于俄罗斯和乌克兰来说或许可能实现，但是对于中国和美国就是天方夜谭。因为美国不会放弃霸权，中国也不会放弃发展。美国停止吸血会死，中国也不会再跪下去，双方都无法承受这种和平的代价。<br><br>　　美国对中国发起的贸易战，生物战，科技战和金融战都已经或正在失效，时间不站在美国一边。美国遏制中国的武器库正在枯竭，美国距离霸权的全面崩溃，只剩下一场军事上的失败。<br><br>　　两年前基辛格就警告说，如果美国倒下，谁也别想好过。基辛格不断强调美国正在走上一条通往三战的危险之路，他认为如果美国对中国和平遏制的方式失败，那么美国选择使用武力就会成为一种必然。<br><br>　　美国的内政危机使他们即使拿下所有的对手，只要中国还站立着，他们内部危机外化的目的就是黄粱一梦。所以，也许很快，我们面临的环境和危机将比俄罗斯更加严峻，更加野蛮和残暴，更加没有底线。<br><br>　　这个世界需要一个成功的中国，而美国需要的是战胜中国。今年的《美国竞争法案》将中国视为美国的最主要威胁，明确美国对俄罗斯采取防御战略，而对中国采取进攻战略。这就是宣战书，就是战争宣言。<br><br>　　近日，共和党领袖麦克奈尔公然将中俄朝和伊朗称为“新邪恶轴心”，呼吁通过战争维护他们的秩序和统治地位。随后拜登面对全国电视讲话中的火药味，让所有还沉浸在和平中的人们毛骨悚然，不寒而栗。<br><br>　　美国拥有当今世界上最大的核武库，是世界上唯一将核武器用于实战的国家，并且带头打破核不扩散条约。他们正在试图通过核讹诈威胁中国，逼迫中国削减核武器，保证他们在核力量上的绝对优势。<br><br>　　东风吹来满眼春，西风吹来的却是硝烟和战火。从现在开始，中美之间将会不断有超惯性预期的事情发生，无论台海朝鲜半岛还是南海，任何一个火药桶的爆发都不值得惊讶，任何突发事件其实都不突然。<br><br>　　这个世界上最大的悖论就是人类热切盼望的和平，却一定要通过战争才能实现。所有标志着和平的国际秩序，都是由血腥的战争构建的。在战争成为必然的时候，和平就是最大的谎言。<br><br>　　美国同以色列有一个高度相似之处，那就是他们可以赢100次，但是只要失败一次，这个国家就不存在了，就会墙倒众人推，破鼓万人锤。正是内心的恐惧和焦虑，使他们成为最臭名昭著的恐怖组织。<br><br>　　没有中国的安全就没有世界的安全。我们正在走入真正的战争，中国是否应该放弃不结盟政策，是否应该建立起清晰的反美阵营，是否要有旗帜鲜明的战争摊牌，这些很快就会有结果，一切都会水到渠成。<br><br>　　中美冲突，美国仍然不会直接下场。他们仍然会复制乌克兰这种代理人模式，但是烈度和残酷性，要远远高出俄乌冲突。中国必须要在这个过程中，砸烂他们的决心和意志，才能够实现以战止战。<br><br>　　今天中美关系的压舱石已经不再是经贸关系，而是中国的军事力量和战斗意志。或许只有美国不愿意两败俱伤甚至两败俱亡的时候，才会改弦更张，去思考和平的意义和价值。这种结果一定不是谈出来的，而是打出来的。<br><br>　　任何幻想和侥幸心理都是幼稚可笑的。必须看到，中美之间已经没有了战略缓冲期，更不要一厢情愿地把美国的战术休整看成是战略调整。今天中美之间所有的外交顿挫和缓和都是战术性的中场休息。<br><br>　　隔岸观火独善其身，惧怕战争，缺少必胜精神是战争思维的大忌。这种顾及太多，常常会自己吓唬自己，就会不知不觉地陷入对手的讹诈陷阱，就会失去追随者的信任，使自己显得无足轻重，可有可无。<br><br>　　我们要有不怕鬼不信邪的英雄气概，要让美国看清楚他们面对的不是无本买卖，而是要承担亡国的风险。通过我们滔天的战意，让美国的政客们和他们的同盟者看清楚他们将要承担的沉重代价。<br><br>　　中国人的美国梦已经彻底醒了，但是中国的美国病仍然还很严重，特别在经济文化和意识形态领域，这种美国病必须得到根除。特别要提防那些跳船之前还要拆船板的人，提防这些人在关键时刻打开城门。<br><br>　　“大国亡于内”，亡于内政，亡于债务。中美比拼的就是谁的韧性和耐力更强，谁的纠错机制效果更明显。在全球性经济衰退的今天，熬到最后的就是胜利者。世界越乱，中国越要稳，越要凛然不可侵犯。<br><br>　　从现在开始的每一天，都会是这个世界最危险的时刻。必须要让所有人都清楚“温柔乡就是英雄冢”，要从和平思维走入战争思维，要让每一个人都清楚“最危险的时刻”已经来了，恰恰就是现在。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 22:24:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：从巴以冲突看，小国应该如何生存？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276384-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391078">　　巴以冲突愈演愈烈，虽然联合国大会紧急特别会议在10月27日通过决议，呼吁人道主义休战，虽然全世界都在呼吁以色列停火，但以色列却置若罔闻，攻势愈发猛烈。<br><br>　　美国还派出两支航母战斗群为以色列站台，震慑中东一众伊斯兰和阿拉伯国家。弱小的巴勒斯坦、无辜的巴勒斯坦民众，蜷缩在宛如露天集中营里的加沙地区承受着以色列的屠戮。<br><br>　　▲加沙地区以军轰炸前后的对比图<br><br>　　人们不禁要问，这个世界真的是弱肉强食吗？类似巴勒斯坦这样的小国该如何生存？<br><br>　　知己知彼，百战不殆，小国想要生存，那就要明白这些掌握强权的大国与自己交往的逻辑。<br><br>　　1，大国与小国交往的逻辑<br><br>　　大国以下小国，乃取小国。小国以下大国，乃取大国。<br><br>　　该句出自老子道德经中所述，大意为：“大国对小国谦下，就可取得小国的归附；小国对大国谦下，就能取得大国的支持”。<br><br>　　老子所处的年代是两千多年前的春秋时期，彼时的中原大地拥有大小140多个诸侯国，它们彼此相交、博弈、攻伐，与当今的世界何其相似。所以老子在道德经中关于大国与小国关系的论述是极具参考价值的。<br><br>　　▲春秋时期的中国类似于今天的世界<br><br>　　老子认为即便是实力强大的大国对待实力弱小的小国，也要谦让有礼，这样才能获得小国的认可和归附，而小国对大国谦下，则能够获得大国的支持。<br><br>　　那么是否就是说老子也认为大国只要谦下小国，就能够获得小国的认可和归附呢？<br><br>　　这里就要不得不佩服老子用词的精妙，所谓取小国，具体到是取得小国的归附和信任，还是取而代之，那可就不一定了。<br><br>　　也就是说，大国与小国交往，表面上的客气是要有的，甚至谦让有礼是第一选择，就如同今天许多国家在外交上秉承着友好平等交往一样。因为一味的使用暴力和压迫，只会引得所有小国家联合起来“揭竿而起”，即便大国目的不纯，也要有一个冠冕堂皇的理由。<br><br>　　那么大国能够不找理由，一味用强吗？<br><br>　　答案是不可以。<br><br>　　或许即便所有小国联合也对大国构不成威胁，但世界上不止你一个大国，大国真正的对手永远是另一个大国，大国或许不忌惮诸多小国的联合，但是它却忌惮诸多小国倒向另一个大国，从而对自己构成真正的威胁。<br><br>　　这也是为何大国会和颜悦色的与小国交往，毕竟当小国面对两个大国时，亲近一个表面上看起来和颜悦色的大国，远比另一个一上来就龇牙咧嘴的大国要明智的多。<br><br>　　▲拳头再硬，也要和颜悦色，卖相一定要好看<br><br>　　从本质上说，大国并不是因为不能一味的对小国用强，更不是因为所谓的什么友好、和平、道义，而是因为其他大国的牵制。这也才有了联合国，有了安理会，有了这么一个让小国与大国讲理的地方。<br><br>　　但世界丛林永远是弱肉强食，谁拳头大谁就有理。安理会五个常任理事国之所以有一票否决权，也是因为他们是实力最强大的五个国家，经济水平、政治影响力、军事实力都领先其他国家，并且全部拥有核武器，并且具备将核武器投放到世界任何地方的能力。<br><br>　　2，大国与小国交往的目的<br><br>　　大国与小国交往一定是抱有目的的。<br><br>　　一般来说，被大国“看重”的小国分为两类。<br><br>　　第一类是大国周边相邻的小国，这类小国是大国最为看重的。<br><br>　　所谓卧榻之下岂容他人鼾睡，大国想要在世界舞台上大展拳脚，必须要有一个稳定安全的周边环境。大国面对这些小邻居时，多是以安抚为主，有时候还要妥协和施以援助和恩惠，也就是老子所说的“以下小国”。<br><br>　　▲美国虽然在全世界横行霸道，但是对待自己的邻居却是和颜悦色，还成立北美自由贸易区进行经济绑定<br><br>　　如果对周边小国态度恶劣，压迫太甚，一味用强，那么即便大国能够通过武力取而代之，也要付出代价。毕竟谁也不希望在自己家门口打仗，那样难免造成伤亡或者是国内局势动荡。<br><br>　　更为重要的是，一旦小国倒向其他大国，那对自己将是无尽的麻烦。这些小国背后有了其他大国的支持，会对自身的地缘政治环境构成严重的威胁。所以大国周边相邻的小国多是以该大国马首是瞻，假如二者关系不和谐，甚至被域外大国所利用，那么必然造成局势动荡。<br><br>　　也就是说，看上大国周边相邻小国的不单单是这个大国，还有域外大国。<br><br>　　因为它们可以通过交好大国周边相邻的小国来制衡和围堵该大国，进一步削弱甚至瓦解该大国，从而达到自己称霸的目的。<br><br>　　比较典型的例子就是乌克兰与俄罗斯。<br><br>　　苏联解体后，乌克兰与俄罗斯等前苏联加盟国成立了独联体，彼时的乌克兰亲近俄罗斯，地区局势相对稳定。但近年来乌克兰与俄罗斯交恶，倒向美国和西方阵营，甚至还要加入北约这个对俄军事集团。这极大的压缩了俄罗斯的生存空间，严重威胁俄罗斯国家安全。俄罗斯无奈才做出反击，爆发俄乌冲突，一直持续至今。<br><br>　　可以说，乌克兰这个小国之所以会沦落到如此地步，就是不能审时度势，竟然与相邻的大国交恶，那必然不会有好果子吃。即便背后有美国和西方国家的支持，但它们不会为了一个小小的乌克兰与俄罗斯开战，一到关键时刻，作为棋子的乌克兰，被抛弃是注定的。<br><br>　　▲对于小国来说，一旦外交战略选择错误，就意味着国破家亡<br><br>　　第二类是战略位置重要的小国。<br><br>　　往往战略位置重要的小国，或占据着交通要道，或紧邻资源丰富的产地。<br><br>　　大国与这些小国交好，形成联盟或者保护关系，可以有助于大国控制一个区域甚至全球的战略要道，这对影响全球贸易、把控资源命脉都具有重要意义。可以变相的对其他大国的对外经济、资源进出口形成威胁，从而在战时削弱对方的战争潜力和经济实力。<br><br>　　有时候甚至无需发动战争，只要控制住对方的经济命脉和对外交通枢纽，便可以不战而屈人之兵。而对于小国，甚至可以让对方直接经济崩溃，从而引发国内政局混乱，酿成“颜色革命”。<br><br>　　放眼全球，所有的重要的战略位置无一不是大国之间争夺和博弈的热点地区。<br><br>　　1950年，美国为了制衡中国与苏联，发动了仁川登陆战役，一举扭转了南朝鲜不利的战局，最终形成了如今朝鲜半岛的局面。美国也依托韩国，围堵和制衡中俄。（详情见往期：假如巴以冲突演变为第六次中东战争，谁会取胜？（2））<br><br>　　1956年，为了争夺苏伊士运河的控制权，英法联合以色列，对埃及发动了第二次中东战争。<br><br>　　▲英法为争夺苏伊士运河控制权，联合以色列发动了第二次中东战争<br><br>　　1961年，美国为了遏制和围堵社会主义国家，故而发动了越南战争。<br><br>　　1979年，苏联为了扩张自己在中东的影响力，发动了阿富汗战争。<br><br>　　2003年，美国为了推翻敌视美国的萨达姆政治，控制中东石油产区，发动了伊拉克战争。<br><br>　　2008年，俄罗斯为了与格鲁吉亚争夺南奥塞梯，打破西方国家对自己来自高加索地区的围堵，爆发了俄罗斯格鲁吉亚战争。<br><br>　　2011年，以美国为首的西方国家，为了确保自身石油运输管线的绝对安全，催生了叙利亚内战（详情见往期：巴以冲突的背后，以美国为首的西方价值体系的精神洗脑之路）。<br><br>　　▲由俄罗斯支持的红色线路根本不受欧美国家的掌控，一旦叙利亚同意以此建立输油管道，那等于把欧美的能源安全拱手交到了俄罗斯手中，断断不能容忍<br><br>　　而以色列与巴勒斯坦，则是属于典型的第二类。<br><br>　　巴勒斯坦地区位于地中海与死海、约旦河之间，地处亚、非、欧三洲交通枢纽，紧邻苏伊士运河与波斯湾石油产区。<br><br>　　控制了巴勒斯坦，就等于获得了介入中东局势的战略支持，并随时可以影响甚至控制苏伊士运河和波斯湾石油产区。<br><br>　　美国之所以在二战结束后不遗余力的支持以色列，除了犹太人与美国上层密切的关系外，最重要的就是看重了以色列的战略位置。<br><br>　　对于美国这样一个致力于建立全球霸权的超级大国来说，控制苏伊士运河与波斯湾的石油产区，能够从很大程度上制约全世界。而这一切都需要以色列作为其战略支撑。<br><br>　　美国对苏伊士运河的控制，等于掐住了欧洲与亚洲尤其是中国贸易的咽喉，对中欧贸易是一种无形的制约。既可以以此影响欧洲各国经济的发展，防长欧洲与中国“过度”的经济交流合作，胁迫它们从属于美国，也可以威胁中国对外贸易航运的重要目的地欧洲。根据统计，在过去十年间里，中欧贸易逆差增加了2倍，达到4000亿美元，其中很大一部的贸易都是通过苏伊士运河的海陆完成的。美国对苏伊士运河的窥伺和把控，对中欧经济的影响和威胁是相当巨大的。<br><br>　　▲2021年3月23日，苏伊士运河货轮搁浅事故导致运河堵塞，每小时经济损失高达4亿美元，可见苏伊士运河有多么繁忙与重要<br><br>　　美国对以色列的支持，还可以对波斯湾的石油产区产生实质影响。<br><br>　　美国一直视中国为最大的竞争对手，而波斯湾的石油是中国对外能源的重要来源，一旦掐住了这样一条能源命脉，在未来与中国的博弈中，所获得的谈判优势是不言而喻的。<br><br>　　▲以色列紧邻苏伊士运河和波斯湾，战略位置极其重要<br><br>　　波斯湾的石油不但能够影响中国这个石油进口大国的经济和发展，还能够影响俄罗斯这个石油出口大国的经济发展。<br><br>　　俄罗斯的主要外汇经济来源是以油气出口为主。对波斯湾石油的把控，就等于控制了一个俄罗斯潜在的油气出口的竞争对手，对俄罗斯整体资源出口的打压是不言而喻的。<br><br>　　作为以色列这个弹丸小国来说，中东地区它实际上是外来户，周围被阿拉伯国家所环绕，它是美国强行插入阿拉伯世界的钉子，它除了抱紧美国大腿没有第二条路可走。好在中东地区的阿拉伯国家整体实力并不强大，在美国的支持下，以色列打赢了五次中东战争，获得了中东小霸王的称号。<br><br>　　▲以色列在美国的支持下打赢了五次中东战争<br><br>　　但美国与以色列依然不安心。以色列虽然打赢了五次中东战争，但实际上依然没有在中东站稳脚跟。以色列一直被巴勒斯坦所牵制，时常与巴勒斯坦爆发冲突，每一次的冲突都是在提醒阿拉伯国家，以色列是敌人而非邻居和朋友。只要巴勒斯坦在一天，以色列与阿拉伯国家的关系就不能从根本上改善。<br><br>　　所以近些年来，以色列将巴勒斯坦的加沙地区不断隔离蚕食，而对约旦河西岸的巴勒斯坦聚集地也实行分割吞噬的计划，妄图逐渐吞并巴勒斯坦的领土，最终彻底抹茶巴勒斯坦。<br><br>　　这也是为何此次以色列与加沙地区的哈马斯武装发生武装冲突后，即便面临全世界的谴责，以色列和美国依然视而不见，持续轰炸加沙地区，因为一旦成功，所获得的收益是不可想象的。<br><br>　　▲巴勒斯坦加沙地区当前的局势<br><br>　　以色列这个小国的生存之道，就是抱对了大腿，与美国这个超级大国互相有着需求，当然以色列的做法更为高明，那就是通过犹太人融入了美国上层，做到了你中有我我中有你，但以色列重要的战略位置是美国帮助它的根本原因。（详情见往期：美国为何要不遗余力帮助以色列？解密犹太人的生存之道）<br><br>　　反观巴勒斯坦，作为与以色列同样的小国，原本的生存条件是要强于以色列的。巴勒斯坦主体是阿拉伯人，土生土长，其背后所依靠的是阿拉伯国家。但不幸的是，阿拉伯国家既不团结，也没有域外超级大国美国强大，最终巴勒斯坦未能通过依靠阿拉伯国家消灭以色列这个外来户，到如今已经有灭国的风险。<br><br>　　巴勒斯坦属于典型的小国在大国博弈中的牺牲品，它背后的阿拉伯国家既不团结也不强大，难以抗拒美国强大的实力，这才酿成了如今的惨剧。<br><br>　　从目前看，唯一能够让以色列停火的可能，就是阿拉伯国家团结起来给美国和以色列造成一定的压力，迫使以色列收手，但即便以色列停止轰炸加沙地区，但巴勒斯坦被以色列逐步蚕食已经是不争的事实。<br><br>　　▲从目前的国际形势看，假如阿拉伯国家再不团结奋力一搏，又或者没有域外大国的干预，那么巴勒斯坦的消亡是注定的<br><br>　　在可预见的未来，巴勒斯坦最终很有可能会被以色列吞并。除非阿拉伯国家能够放下成见空前团结，或者有着域外大国插手干预，事情才会出现转机。不然小国在大国的博弈中，不过是一枚棋子和炮灰，没有任何尊严和道理可讲，巴勒斯坦也最终会走向消亡。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 22:16:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：铲除哈马斯，由联合国接管加沙？美以的算盘珠...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276379-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391073">　　经过近20天的准备，以色列终究还是赶在10月底，对加沙发起了计划之内的大规模地面行动，正一步一步深入“死亡隧道”进行作战！<br><br>　　从以军的打法来看：整体上将兵力分为三路，两路从北部进攻，一路从东面进攻。初步作战意图很明显，南北夹击，切断加沙内部哈马斯的相互支援。当然，行动过程中，对加沙无差别“地毯式”轰炸也没有落下。<br><br>　　同时，以军还深入了加沙地区的隧道。武装侦查、重型装甲推土机、钻地弹药多管齐下，对藏匿在地下的哈马斯武装人员进行针对性打击，经过这么一折腾，哈马斯隧道内早已“血流成河”。可以预测的是，随着以军进一步深入，接下来的加沙战场只会更加血腥。<br><br>　　不管从哪方面看，加沙战事距离结束都还早得很，然而某些人已经迫不及待为加沙的未来操上了心。“多名知情人士”透露，美以两国正在明谋一件“大事”：在成功消灭哈马斯之后，对加沙地带的未来已经作出了三种设想。<br><br>　　第一，美国、英国、德国和法国组成多国部队，支持由地区国家组成的委员会暂时监管加沙。在理想情况下，沙特或阿联酋也可能有幸加入。<br><br>　　第二，参考西奈半岛模式，在加沙组建多国维和部队。<br><br>　　第三，将加沙地带置于联合国的临时监管之下。<br><br>　　三个方案初步一看貌似有点合理性，但一琢磨就不是这么回事了，用“不成熟或不现实”都不足以概括，而是纯粹的天方夜谭，就没有一个是能实现的！<br><br>　　首先，对所有牵扯其中的国家来说，都将面临一定的政治风险。美以是可以无所畏惧，但阿拉伯国家，比如沙特、阿联酋就不一定了，阿拉伯国家虽然乐于见到对加沙稳定有利的方案，可如果自己要承担风险，未必就愿意接这个烫手山芋了。<br><br>　　其次，美英德法出兵在加沙组成多国部队，所谓的“多国”，再怎么多的国家，核心不还是美国？这对于巴勒斯坦来说和“被殖民、被侵占”有何区别？要是再把日本、意大利、澳大利亚、加拿大拉进群，这不就成了咱们最熟悉的“八国联军”？<br><br>　　至于联合国监管，性质也是一样，耶路撒冷还曾被联合国管辖呢，结果呢？现在不照样是以色列的地盘？说白了，就是在冠之以“国际社会”的名头，掩盖其行“单边主义”之实的本质。以色列总理内塔尼亚胡曾在联大上展示没有巴勒斯坦的以色列地图并非偶然，而是早已赤裸裸把野心给掏了出来。<br><br>　　美国和以色列这么煞费苦心为加沙筹划未来，但问题是，加沙未来会走什么样的道路，选择什么样的方向？居住在此的两百多万巴勒斯坦人难道不应该参与决定吗？若想巴以问题真正得到解决，就必须尊重巴勒斯坦民众的意愿。<br><br>　　但现实就是，加沙的未来巴勒斯坦人自己并没有发言权，两个侵略者说了算！<br><br>　　有意思的是，尽管美国政府的高官们多次表示：“支持两国方案，应该让巴勒斯坦独立建国，并提供相应的帮助”。但话是放出来了，接下来呢？无论公开还是私下，五角大楼没有任何一个人出面正式讨论过这个问题。<br><br>　　所以咱也不知道，美国口头上支持的两国方案和国际社会常说的两国方案是不是同一个东西，其最核心问题就在于以哪一年的边界线为基准。如果以1967年边界为基础，建立以东耶路撒冷为首都、享有完全主权的独立的巴勒斯坦国，这恐怕不现实。但如果是以目前的边界线划分，不仅巴勒斯坦民众反对，国际社会也不能答应。<br><br>　　“哈马斯”产生的源头到底是所谓的“反犹恐怖主义”，还是巴勒斯坦底层民众为谋求生存、抵制压迫而采取的极端反抗手段？如果美以至今仍旧不愿意直面这个问题，那么即使“哈马斯”这次被彻底抹除了，也还会有“哈牛斯”、“哈羊斯”冒出来，继续反抗以色列，因为压迫与反抗永远是一对双生子。<br><br>　　有一个画面让队长印象很深刻：巴勒斯坦小女孩被炸得头破血流，仍一脸坚定地对着镜头大声呐喊：“犹太人 ，等我长大了，要把你们踩在脚底下！”<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 22:12:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[畅明：以色列的“三光政策”暴露出致命破绽]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276376-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391070">　　一、以色列的“三光政策”破绽何在？<br><br>　　以色列终于开始了对加沙的地面入侵，正如前文所料，以色列使用的是类似于侵华日军的“三光政策”。他们一边拆楼，一边屠杀，从目前来看他们是奔着把北加沙地带变成一片废墟的目标来的。<br><br>　　下图三个红色标注的地方，就是以色列地面进攻的占领的区域。其“手法”基本上和工地上的三通一平差不多，先把楼炸一遍，再用推土机平地，不留活口。<br><br>　　先不说地道怎么办，先说炸楼平地的事情。炮弹够用吗？155口径的炮弹原来是1000美元一发，现在张到了8600美元。以色列有过硬的关系，现在大约能买到3000美金一发的，没那么贵。<br><br>　　就按照3000美元一发，以色列全年军费234亿美元，全部买炮弹，打个折，能买800万发炮弹。<br><br>　　当年美军打上甘岭的时候，4天往3.7平方公里的上甘岭扔下了190万发炮弹。每平方米是76发。<br><br>　　按照这个密度十分之一计算，在加沙要扔下大约1800万发炮弹。才有可能勉强完成现在这种打法的目标。应该不算士兵们人吃马喂，不算飞机起飞、坦克出动的油钱，不算防弹衣、夜视镜这些装备。这点军费也只够买三分之一的炮弹。<br><br>　　好吧，有钱。美国刚说要给143亿。以后要多少有多少。可以买。<br><br>　　谁生产？有货吗？本来当时援助乌克兰的30万发，现在已经都空掉了。据说现在的库存是不到两万发。这支持不了这种打法啊。差的太远了。<br><br>　　韩国生产？一年的产能最多25万发。把所有北约国家的产能全部调到这里，也支持不了这种打法。（这其实就是整个北约现在的军力水平）<br><br>　　就算是把钱花完，能造出炮弹，你能把楼都炸平。<br><br>　　炸完以后呢？人还在地道里面。还没有伤到呢。<br><br>　　以色列这么做就是告诉加沙人：你们要是不加入哈马斯钻到地下，就没有活路了。<br><br>　　在现代战争中，杀伤人命并非战争功绩。就以色列现在的这种玉石俱焚的打法，基本上杀伤的90%-95%还是平民。这样会让更多的人失去亲人，与以色列结成死仇，也会让哈马斯吸收到更多的成员。而且在现代化的轻步兵战斗中，无人机、火箭弹是更为重要的“道具”。攻击者需要的更多的是提供具体信息的“眼线”。而以色列在把加沙逼成完全“哈马斯化”之后，加沙地带只要不是无人区，其就不会成为以色列稳定的“后方”。而且，由城市废墟和钢筋水泥森林组成的城市，是很难被快速彻底地拆毁的。比如俄罗斯与车臣的反复争夺的格罗兹尼，比如俄乌争夺的巴赫穆特。<br><br>　　而且，以色列还有一个重要的问题没有考虑，那就是这么做的时间周期要有多久。<br><br>　　以色列之所以成为了“拆迁队”，是因为恐惧与哈马斯巷战，因为巷战会拉平武器装备与军力规模的差距。但是从军队变成“拆迁队”，不光是武器弹药，时间资源的要求也是非常高的。以色列一边在南部加沙地带拆楼掘地，一边又在北部部署重兵，因为北线的叙利亚/黎巴嫩-伊拉克-伊朗一线，正是大名鼎鼎的什叶派之弧。这一线实际上才是真正对以色列构成威胁的关键。因为伊拉克、叙利亚、黎巴嫩都是历经战乱的国家，其国内各路武装组织皆非善与之辈，都是见过血的百战之余。如果以色列在南部迁延日久，不但制造出大量的人道主义灾难，更是给了北线的什叶派之弧以战争良机。<br><br>　　二、伊朗的“北伐”——“圣业不偏安，伊以不两立”<br><br>　　中东国家，埃及、约旦这种属于是“日子人”，其政权以维持为主，属于穷但是斗争性不强，因为民不富而且军不强。<br><br>　　沙特、卡塔尔等盛产原油的国家，较为富裕，对西方妥协性比较强，属于尽量想避免战火的国家。民富而军不强。<br><br>　　但是如伊朗、伊拉克、叙利亚、也门这些国家，民贫而军强，民贫则社会矛盾大，军强则军方权力大，故其政治首脑没法安逸处之。<br><br>　　其国内强斗争性军事力量的诉求，就是战争。这样军队的成员才有扩张势力获取更多权力和资源的机会。故而这类国家，本来就享受不到和平带来的富贵，自然不惮战争的损失。所以他们才是反美抗以的主力。<br><br>　　伊朗，实际上国内有势力强大的亲西方派，前一任总统鲁哈尼就是亲西方派，在他手里搞出了伊核协议与西方妥协。现任总统莱希，则是强硬的反西方派。而伊朗国内的一部分城市中军民和知识分子，则心向西方，这使得伊朗国内的政治压力也非常大。<br><br>　　而莱希出身司法体系，其军方势力的积累不够充分，这使得他亟需建功立业来在国内奠定自己的地位，亟需培育自己的军方势力。这二者都会驱使伊朗在针对以色列的问题上斗争性增强。<br><br>　　而且由于隔着叙利亚、伊拉克，以色列对伊朗的攻击只能以空袭的形式展开，而又由于叙利亚和伊拉克都是当年苏莱曼尼用什叶派民兵“深度耕耘”过的地方，所以伊朗的陆地军事力量可以毫无压力地透过。所以伊朗陆地军事力量可以攻击以色列，而以色列只能用空军来攻击伊朗。所以二者是制衡的相持之局，并非哪一方能获得压倒性胜利。<br><br>　　所以对于伊朗的决策者来说，即便对西方妥协，也不会降低自己被杀死的风险，如苏莱曼尼将军，而且还会失去军心，但是又得不到民心，这样其政权则有极大的风险。而如果选择对抗以色列，哪怕卷进战争，但是其国内民怨消散，民族情绪升起，内部矛盾转向外部敌人，而军事力量得以驰骋于战场，但是军需粮弹反有求于政府，其对于政治的依赖性反而会增强。而以色列和美国又无法地面进攻其国土，对于其统治没有实质性的伤害。所以伊朗进行对以色列的斗争，对于其国内的统治阶层来说，是稳赚不赔的事情。<br><br>　　而且人的努力用到哪里，其长处就会在哪里。伊朗这些年来，由于被封锁所以建立了独立的工业体系，成为中东的独一份。又派遣兵士消耗物资扶持了伊拉克、也门、叙利亚等等地方的军事力量，其历年所基之功业，恰好是对以色列的斗争中“趁手”的家伙。<br><br>　　所以，以色列对哈马斯的动静搞大了，实际上是低估了伊朗牵动的“什叶派之弧”的风险。这属于是见小利而忘命的战略短视行为，其对于哈马斯的加沙地带，不能雷霆击之、快速而高效地收场，而是像现在这样打算靠“土木作业”来降低损耗，打算把一座城市夷为平地来消灭几个游击战士，其战略上的短视可见一斑。<br><br>　　所以以色列采用“三光政策”来消灭南部加沙地带的哈马斯，但是其真正的对手其实是伊朗、伊拉克、叙利亚组成的“什叶派之弧”以及真主党等民族武装，这些威胁都是在北部。<br><br>　　以色列在几个月前，其战略目标一直就是伊朗。在中东大和解之前，以色列一直打算对伊朗开展一次比较大的军事行动，但是却被沙特和伊朗的“世纪大握手”打乱了节奏。<br><br>　　所以此次哈马斯对以色列的“阿克萨洪水”行动，可以视作是伊朗领导的“什叶派之弧”对以色列的主动出击，其目的就是为了牵制住以色列在南部的军事力量，从而削弱其北部的军事部署。这实际上给伊朗及什叶派之弧的战略动作以机会。<br><br>　　三、美国在中东的秩序逐渐瓦解<br><br>　　面对短视且凶恶的以色列，即使是对美相对缓和的中东国家，也不得不做出表态。<br><br>　　卡塔尔表示，哈马斯的行动最终责任都在于以色列政府，警告以色列政府切莫滥杀无辜。<br><br>　　卡塔尔发表声明称，哈马斯的行动的最终责任在于以色列政府。希望冲突双方保持克制，并呼吁国际社会确保以色列不会以这一事件为借口，对加沙的巴勒斯坦人作出“不成比例”的回应。<br><br>　　虽然卡塔尔人微言轻，穷到只有钱，境内还有美国驻军，但该说的话还是要说。<br><br>　　至于美国人投了大量心血的沙特，也没有按照美国的意愿去谴责哈马斯。<br><br>　　沙特谴责以色列，要为巴以冲突升级负责，支持巴勒斯坦人的合法权利。<br><br>　　10月10日（整整摇摆三天，可以想见沙特王储受到的压力），沙特王储兼首相穆罕默德·本·萨勒曼在接听巴勒斯坦总统阿巴斯的电话时表示，沙特将继续支持巴勒斯坦人实现其合法权利，正尽一切努力停止冲突。<br><br>　　与此同时，沙特公开拒绝了美国要求的谴责哈马斯袭击以色列的请求，虽然沙特在军事上依靠美国，外交上中美横跳，但在伊斯兰大是大非的问题上王储也不敢就这么逆天下之大不韪支持以色列，那将会导致沙特失去在阿拉伯中（逊尼派）的领导地位（参考埃及萨达特），也会导致内部的政局不稳。<br><br>　　于此同时，美国努力了多年的沙特—以色列邦交正常化被无限期暂停，沙特方已然终止所有和以色列的正常化谈判。<br><br>　　然而，美国和这些中东国家的矛盾其实是系统性的，此次以色列的暴行只是一个“催化剂”和另一场更大危机的“导火索”。<br><br>　　美国今日的政坛非常撕裂：<br><br>　　民主党喜欢在东欧搞事，意图是反俄；<br><br>　　共和党喜欢在中东搞事，意图是石油。<br><br>　　如今的美国终于作到要同时陷入两场地区战争。现在的美国也好，以色列也好，都必须靠虐菜来体现自己“刚猛如昔”，嘴上虽然还很狂妄，可实际上中东的反美势力已经就足够让美国把航母调过来“压惊”了，这才哪到哪？大的还在后头。到时候美国还有几个航母编队？战舰没有轮子开不进耶路撒冷，航母编队虽号称灭国，可反而对去中心化非国家的抵抗组织没什么办法。大炮打蚊子已经很过分了，难道美军还要再次上演巡洋导弹打帐篷的壮举？<br><br>　　四、几家欢喜几家愁<br><br>　　据传，此次对于哈马斯大行动的金主名单中，索罗斯也可能名列其中。这不难理解，因为巴以冲突一旦升级，中东局势必然乱成一锅粥，而原油价格必然暴涨。美国现在也是一个产油国，其国内的油气势力，国际的金融投机者们，难保不会下注中东的乱局扩大化。所以纵然不是索罗斯，在此番中东之乱中，其他金融投机势力在其中的浑水摸鱼也不是不可能。<br><br>　　（索罗斯支持哈马斯？听着像一个地狱笑话，但实际上犹太金融财团的风险对冲意识已经刻入骨髓了）<br><br>　　在经济利益上，美国的部分势力可以得益于中东乱局的升级；中国与沙特、伊朗关系良好，可以得到“特供原油”；而欧洲就惨了，不但自己不产原油，还可能被美国拉进反对阿拉伯联盟的以色列一方。这样欧洲的去工业化必然再上层楼。比如现在的德国，一边是内部的绿党奉白左牌位以讨伐工业党，另一面是苦心经营的俄欧联盟被乌克兰绊倒摔碎，现在又面临再一次的原油危机，可谓是福无双至祸不单行。<br><br>　　可见美国现在占中国便宜的本事是没有的，但是打欧洲主意的胆子不但有，而且很大。欧、美、日韩都在一条船上，现在船已漏水，美国这个船长的选择是先抛欧洲，后抛日韩。所以基辛格有言：“做美国的敌人是危险的，但做美国的盟友却是致命的”，其果然不虚。当此大争之世，唯有独立自主、勇于斗争者方可化危为机，溺于富贵温柔之乡者，难免落得个“白茫茫大地真干净”的悲剧结局。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 22:09:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：以色列的底线]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276373-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391067">　　时间回到1947年，大英帝国的太阳即将落山。<br><br>　　作为一个纵横地球村两百多年的海权帝国，英国有一点让人印象深刻，就是不论扩张还是收缩，总是能够冷静而现实地执行对自己有利的战术。所以在帝国战略性收缩时，英国担心独立的殖民地壮大之后会找自己麻烦，于是就从地缘、信仰和政治层面埋雷。<br><br>　　在南亚，搞了印巴分治。<br><br>　　在中东，搞了巴以分治。<br><br>　　同样是两个分治，同样是打了70多年，但呈现的态势却完全不同。<br><br>　　印度和巴基斯坦在打仗的过程中，很少有生死存亡之风险；而且打着打着，双方都变成了拥核国。两个拥核国家打仗，地球村貌似也不是很担心，大家仿佛默认了双方不会扔核弹引发核大战。<br><br>　　以色列和巴勒斯坦（确切说是阿拉伯世界），每次打仗都让全世界看得提心吊胆，总担心一不小心就有一家从历史的进程中消失。而且双方都很会打舆论战，能让消息触达到地球村的每一个角落。<br><br>　　之所以如此分化的原因就在于，印度和巴基斯坦都是大国，有战略纵深，而且人口众多，战争承受力比较强。以色列和巴勒斯坦都是弹丸之地、小国寡民，一旦失败就可能成为一个历史上的国家。所以一旦开战，不论是看似蛮横的以色列，还是总处于被动挨打的巴勒斯坦，都有很强的危机感，因为自己已经处于生死存亡的边缘。<br><br>　　对没有退路的以色列和巴勒斯坦来说，他们的底线在哪里？<br><br>　　巴勒斯坦的底线较为明确：法塔赫想要当躺平的和平派，哈马斯嚷着要抹去以色列（能不能做到是另外一回事）。<br><br>　　以色列的底线在哪里？这很模糊，原因有两个：<br><br>　　其一，以色列占据巴勒斯坦的部分领土<br><br>　　不论是当年联合国决议的方案，还是1967年的两国方案，以色列都占据着部分巴勒斯坦领土。举个简单的例子，以色列说耶路撒冷是自己的首都，但绝大多数国家都不承认（美国也是特朗普时代才承认的）。以色列想让国际社会承认现有的领土，然而达不到目的。<br><br>　　其二，以色列对巴勒斯坦太过霸道<br><br>　　以色列在加沙周边修筑的边境墙，不论从哪个角度看，其实都不符合现阶段的人道主义价值观。其实以色列对加沙地带也很无奈，曾经占领几十年，也没能消化各种复杂的矛盾。加上加沙地区生育率极高，以色列最终选择了霸道的隔离墙。但以色列的霸道，又反过来促进了哈马斯的壮大。<br><br>　　这种情况下，以色列就说不清自己的底线，只能搞模糊战略，或者说没有底线。10月7日哈马斯袭击以色列之后，以色列说自己的底线是消灭哈马斯，于是向哈马斯宣战。<br><br>　　但为了消灭哈马斯，以色列正变得没有底线，这可以从几个方向得到佐证：<br><br>　　以色列为消灭哈马斯而没有底线的第一个例证，封锁加沙。<br><br>　　这里的封锁有几层意思：<br><br>　　首先是地缘封锁：之前以色列在加沙周边建围墙，就是地缘封锁。<br><br>　　其次是军事封锁：相当于切断外界对哈马斯的军事援助。<br><br>　　第三是物资封锁：断水断电。以色列国防部长加兰特宣讲：“我已经下令全面封锁加沙，没有电、没有食物、没有燃料、没有水、封锁一切。”<br><br>　　第四是援助封锁：街坊传闻，以色列新闻通信社向全球发出通告：从11月1日起，世界上任何国家、任何组织机构，都不准向加沙及巴勒斯坦地区运输任何物资，陆、海、空将全面封锁，发现运输物资的飞机或船只进入加沙，不论任何国家，一律打下。<br><br>　　从战争的角度来说，这基本上就是最残忍的围困战术了，但是在加沙地区，大部分都是老百姓，哈马斯只是少部分。现在以色列的策略，已经造成了加沙巨大的人道主义灾难。<br><br>　　大部分加沙地区原本就被以色列包围着，西面是地中海，只有埃及一个出口。但埃及也不愿意接受巴勒斯坦难民。如此一来，不论以色列最终能否消灭哈马斯，加沙地区的巴勒斯坦人处境都会雪上加霜。所以悲剧，正在发生。<br><br>　　对当今地球村来说，如果眼睁睁看着巨大的人道主义灾难而视而不见，那当然是文明的倒退。然而如果以色列执意封锁，有谁能突破封锁圈？以色列？伊朗？俄罗斯？还是联合国组织？别等到最后，还是要美帝出来演好人。<br><br>　　以色列为消灭哈马斯而没有底线的第二个例证，约旦河西岸加强行动。<br><br>　　众所周知，约旦河西岸是法塔赫控制的地盘。虽然过去几十年，法塔赫和以色列打得天翻地覆，但自从与以色列和解之后，法塔赫开始奉行和平发财的策略，已经接近躺平状态了。<br><br>　　这次战争爆发之后，法塔赫领导人已经站出来表态“哈马斯不代表巴勒斯坦”，算是帮了以色列一个大忙。但是以色列并没有保障约旦河西岸的安宁。<br><br>　　据巴勒斯坦《圣城报》10月26日报道，以色列方面在约旦河西岸萨尔菲特西北部德拉斯蒂亚镇散发传单，传单上要求约旦河西岸的巴勒斯坦人必须离开，并前往约旦，如果不这么做，他们将遭受武力袭击并流离失所。<br><br>　　换句话说，为了消灭哈马斯，以色列会在约旦河西岸加强军事行动。法塔赫的策略并没有换来想要的安宁。<br><br>　　从第三方的角度看，以色列让约旦河西岸的巴勒斯坦人撤离，那就更加地不讲逻辑和底线了。有些国家已经表示难以接受以色列的行为。<br><br>　　玻利维亚政府10月31日宣布，考虑到以色列在加沙地带对巴勒斯坦人民犯下的罪行，玻利维亚决定与以色列断绝外交关系。以色列方面11月1日对玻利维亚的决定作出回应，抨击后者的断交举动，称这是“向恐怖主义投降”。<br><br>　　以色列为消灭哈马斯而没有底线的第三个例证，联合国佩戴黄星标识。<br><br>　　之前以色列在联合国大会上比较强硬，甚至扬言让没能完全站在以色列立场的联合国秘书长古铁雷斯辞职。但这招显然难以达到目的。毕竟联合国一百多个国家，并不是以色列和美国完全说了算。于是以色列代表又换了一个策略，佩戴了黄星标志。<br><br>　　黄星，又名犹太星，是在纳粹统治期间，欧洲国家内的犹太人被逼戴上的识别标记。<br><br>　　对犹太人来说，黄星是灾难和耻辱。<br><br>　　对整个现代文明来说，黄星代表着文明的倒退。<br><br>　　正因如此，整个世界都对犹太人在二战的遭遇，给予了充分的同情。尤其是西方各国，把包容犹太人当成了政治正确。在如今最强大的美国，犹太人已经到了金字塔顶端。<br><br>　　联合国会议期间，佩戴黄星的以色列大使说：“当犹太婴儿在奥斯维辛被烧死时，世界保持沉默，今天，犹太婴儿在定居点被纳粹哈马斯烧死时。世界再次寂静……”<br><br>　　以色列把二战期间犹太人的遭遇往现在套，明显不是一个概念。二战期间犹太人家园被毁，财产被侵犯，与如今局势明显不同。但以色列为了舆论战，已经不屑这些了。<br><br>　　以色列和哈马斯的战斗中，受伤的是加沙地区的老百姓。<br><br>　　当以色列不顾巴勒斯坦老百姓时，哈马斯也不顾巴勒斯坦。<br><br>　　哈马斯代表团访问莫斯科期间，《今日俄罗斯》记者在采访代表团的领导人、哈马斯政治局成员穆萨·阿布·马尔祖克时，就替加沙难民提了个灵魂问题：<br><br>　　“很多人问，既然哈马斯有能力建造500公里长的隧道，为什么你们不让加沙难民进入其中躲避以色列的空袭和炮击；如果说你们为了保守军事秘密，那你们为什么不建造防空洞，让平民在轰炸中躲藏起来？你们有这个能力。”<br><br>　　马尔祖克轻描淡写地表示，隧道是为了保护哈马斯战士而建造的，保护平民不力的责任应归咎于联合国和以色列。<br><br>　　“我们建造隧道是因为我们没有其他方法可以保护自己的战士免受攻击和谋杀。这些隧道旨在保护我们免受以色列飞机的伤害，我们正在隧道内战斗。”<br><br>　　“大家都知道，加沙地带75%的人口是难民，保护他们的责任在于联合国。此外，根据《日内瓦公约》，以色列占领者有义务在占领期间向加沙民众提供一切服务。”<br><br>　　由此可见，以色列和哈马斯都想消灭对方，完全不在乎巴勒斯坦老百姓。这典型地诠释了那个朴素的道理，乱世人命不值钱。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 22:06:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：强势出击！打击缅北电诈，打通中缅走廊，这...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276372-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391066">　　关于缅北“1020事件”，大家可以了解一下，说在今年10月20日凌晨，缅北的电信诈骗基地之一的卧虎山庄，转移电信诈骗人员，大部分是中国人，中途有人员反抗逃跑，却被武装人员射杀，伤亡巨大，当然这事一直未见诸于官媒，所以只能在前面加上“据网传”3个字，据网传，“1020事件”是东南亚地区自湄公河事件以来，最骇人听闻的惨案。事实上，缅北电信诈骗和博彩业的长期做恶，已经给全世界，尤其是给中国人民造成了极大的损害，今年夏天，国内院线就上了一部电影，《孤注一掷》，表的就是这个。<br><br>　　还有，据网传，比电影揭示的更深层的是，缅北电信诈骗和博彩业的幕后操纵者是所谓的“四大家族”，白、刘、魏，和另一个刘，据网传，白家，是领头羊，白所成，曾是彭家声的得力助手，在缅甸政府军攻打果敢时，白所成背叛彭家声投降，成了当地政府的主席，他有两个儿子，大儿子白应能创建了百盛集团，经营酒店和赌场产业，而二儿子白应苍创办了苍盛科技园，就是以电诈为主要业务。<br><br>　　果敢同盟军此次出击节节胜利<br><br>　　魏家，据说是“四大家族”中惟一的掌控军权的家族，魏超仁是现任缅甸联邦议会议员，和果敢特区共产党主席，他弟弟魏怀仁控制着一支边防营，魏超仁女儿魏榕则是亨利集团董事长，通过培养网红吸引中国游客前来。<br><br>　　刘家，由缅北“老街首富”刘阿宝掌控，掌管着果敢工商协会和福利来集团，与军政府也有着密切联系，刘家势力范围主要在老街东城，这里曾是大毒枭刘明的地盘，刘阿宝已经接管了刘明的产业。<br><br>　　还有一个刘家，即刘国玺，也曾是彭家声麾下将领，主要经营矿山开发，还涉及人口贩卖，与所谓的“噶腰子”关联甚密。除此之外，还有一支就是明学昌家族，经营卧虎山庄，也是一个臭名昭著的电诈园区。<br><br>　　反正，现在关于缅北“四大家族”，据网传据网传，是层出不穷，但是，可以肯定的一点是，凡是经营电诈业的，无论中国人，还是缅甸人，肯定都是中国人的敌人。<br><br>　　据网传，在“1020事件”发生后，在10月27日，缅北传统武装力量，彭氏家族领导的果敢同盟军，总指挥是彭家声儿子彭德仁，突然下山攻打电诈民团，开始了解救中国籍人员的军事行动，现在，这场缅北的“特别军事行动”仍然在进行，彭德仁占据着主动，当然，说到底还是缅甸国内的冲突，中国需要的是想办法把境外电诈业干掉，惩治犯罪，保护人民，而又不会干预缅甸内部事务。<br><br>　　而且，中国警方在打击缅北电诈集团的行动中已经获得非常大的战绩，今年夏天以来，光是从缅甸押回国的犯罪分子已经过万，据说一些属于缅北电诈集团保护伞的当地高官也被缉拿归案。<br><br>　　而就在果敢同盟军对缅北电诈家族发起“特别军事行动”的同时，10月26日，在仰光，召开了中缅共建“一带一路”携手共享发展繁荣研讨会，向缅甸各界宣介第三届“一带一路”国际合作论坛成果，共商中缅合作。<br><br>　　中缅共建“一带一路”携手共享发展繁荣研讨会<br><br>　　中国驻缅甸大使陈海、缅甸联邦政府第一办公厅联邦部长昂乃乌，中资企业代表、缅甸工商联合会代表等中缅各界人士100余人参加了此次研讨会。昂乃乌表示，缅甸致力于实施 “一带一路”项目，将为此作出更大努力。在研讨会上，中资企业代表还介绍皎漂深水港和经济特区、中缅铁路连接等项目的进展情况和积极影响。<br><br>　　陈海大使就下阶段中缅共建“一带一路”提出了具体的六大措施：一，加强政策协调，为中缅经济走廊建设做好规划；二，推进互联互通，在港口、铁路等大项目完成可行性研究基础上迈出新步伐；三，促进民生发展，办好“小而美”帮扶项目；四，促进绿色发展，助力缅方缓解“用电荒”；五，加强资金融通，推动人民币跨境支付；六，支持民间交往。另外，还要加大力度联合打击电信诈骗等跨境犯罪活动，营造“一带一路”的清朗环境。<br><br>　　而且，说实话，缅北电信诈骗集团之所以前几年风生水起，都是跟缅甸政府体制有着莫大的关联的，现在看，要想斩草除根，非霹雳掌法不可。因为种种迹像表明，中国已经把打通中缅经济走廊，作为接下来段落实“一带一路”的一个重点。近年来，中缅边境一线互联互通公路建设不断推进，共建设和修复中缅互联互通公路12条，总里程731.7公里，2023年4月，“重庆-瑞丽-缅甸”跨境铁路公路联运班列首发，标志着重庆经云南瑞丽陆路口岸，衔接缅甸，联通东南亚的中缅国际通道新路径已经打通，你看这其实是从西向东的交通路线，从重庆直奔东南亚。<br><br>　　曼德勒，是缅甸的第二大城市，仰光是缅甸的最大城市，还是原首都，是缅甸经济最为发达的地区，而位于孟加拉湾东北部的皎漂，却是缅甸最落后地区之一，但是皎漂港是中缅油气管道在孟加拉湾的起点，这些城市都是中缅经济走廊的重要节点，可以说，如果像中巴经济走廊一样，建设成了中缅经济走廊，不但中缅油气管道得到了充分保障，搞不好还会把整个缅甸变成另一个“缅铁”。<br><br>　　中缅油气管道对推进云南省经济结构调整和增长方式转变、加快经济社会发展、促进边疆少数民族地区经济社会进步具有重要的现实意义，和未来更深远的历史意义。而如果中国可以沿中缅石油管道修建成公路和铁路，就能把缅甸的皎漂港开辟为中国西南地区的出口南亚、西亚、欧洲和非洲的货物中转站，这其实是一条从云南出发，向西南，穿越缅甸全境，向孟加拉湾延伸的交通线，与上面所说的从重庆向东南延伸到东南亚的那条交通线，正好交叉穿行。<br><br>　　要知道，这可是我们中国人要在他国土地上实现自己的宏大的经济发展创想，当然首先要为他国政府和他国人民谋利益，但是一旦让我们打通了缅甸，美国妄想在马六甲海峡对中国实施战略遏制的企图基本上也就落空了。<br><br>　　作为中缅油气管道起点的这个皎漂港，位于孟加拉湾东北部，港外航道深，港内风浪小，其兰里岛地势平坦，只有一片小山，非常适合进一步开发。而另一个马德岛，是皎漂港北侧入口的一个小小的离岛，中国人已经在岛上建设的主要工程包括30万吨级原油码头、工作船码头、65万方水库、38公里航道、120万方原油罐区，以及马德首站、中缅天然气管道阀室等等。<br><br>　　此次，果敢同盟军10月27日发起的对电诈集团的打击，很巧合地参与到了如今全球战事热点之中，格外引人注目，我看这多少表现了中国落实“一带一路”倡议的急迫之心，和亦软亦硬的两手。<br><br>　　缅甸有接近67万平方公里的领土，有5400万人口，对于亚洲来说，它并不是一个多么重要的国家，但对中国来说，它在未来的经济版图上就显得异常重要，“一带一路”并不是中国的创造，而是中国的发现，“一带一路”它就趴在那里，关键是中国人要把它们一个点一个点地开发出来，联结起来，当然，还有一点也很重要，美国现在对缅甸这样的南亚和东南亚国家已经根本没有什么干预能力了，这也是老天爷给予中国的一个大好时机。<br><br>　　我看现在的世界，有点儿像北洋时代的中国，烽烟四起，群雄并举，但没有大乱哪有大治呢？撑死胆大的，饿死胆小的，还是要敢想敢干，所谓百年未有之大变局，世界乱而中国不乱，那不就都是摆在中国嘴前的肥肉吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 22:05:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：中东突发！最令人寒心的一幕出现了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276370-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391064">　　连日来，以色列在加沙对巴勒斯坦人的残酷杀戮，已经激起了全世界民众的愤怒。<br><br>　　就连遥远的美洲国家玻利维亚都振臂高呼，打响对以色列的外交大战，宣布断绝和以色列的关系。<br><br>　　就连实力远不如中东一些国家的胡塞武装和黎巴嫩真主党武装都能直接对以色列宣战，并且直接无人机外加巡航导弹砸向以色列。<br><br>　　甚至，就连美国、英国等政府支持以色列的国家，国内民众也都爆发了支持巴勒斯坦的浪潮。<br><br>　　这就是公道自在人心！以色列也开始为他的疯狂付出惨痛代价。<br><br>　　但是，在当下的中东，却出现了令人寒心的一幕！<br><br>　　就在前两天，也门胡塞武装对以色列发动导弹攻击，因为胡塞武装和以色列并不接壤，攻击以色列的时候需要通过红海或者是通过沙特上空，然而，就在胡塞武装打击以色列的导弹经过沙的上空时，却突然被沙特的防空导弹直接拦截了。<br><br>　　更诡异的是，据沙特军方透露，美国为沙特提供的反导系统是自动开启启动的拦截，也就是说，即便沙特不触发拦截机制，美国也能通过后门遥控操纵拦截也门胡塞武装的导弹。<br><br>　　本来，在神秘大国的斡旋之下，沙特和也门胡塞武装已经握手言和，按道理讲，沙特应该对也门胡塞武装袭击，以色列睁一只眼闭一只眼，如果说是被美国遥控拦截不是你的本意也就罢了。但是您猜怎么着？眼看受到导弹威胁的沙特却第一时间跑到了美国，要求美国增加在沙特部署反导系统。<br><br>　　没错，作为中东的带头大哥之一，当巴勒斯坦被以色列疯狂屠杀了20多天之后。沙特除了口头谴责之外，并没有做出任何实质性的动作。而如今眼看战火蔓延，沙特不是第一时间为胡塞武装袭击以色列开辟绿灯，竟然还第一时间跑到了美国，要求增加反导系统的部署以求自保。<br><br>　　由此可见，尽管沙特王储多次怒批以色列对巴勒斯坦的杀戮行动，但是，为了维护沙特自身的利益，这一次沙特再次站在了以色列的这一边。<br><br>　　这真应了那句话，既要干那啥，又要立牌坊！<br><br>　　除了沙特之外，此前信誓旦旦要参战的土耳其态度也开始悄然出现变化。<br><br>　　我们看到，就这两天，两架美国轰炸机突然抵达了土耳其。在土耳其国内反以情绪高涨，土耳其总统埃尔多安和一众政客纷纷发表对以色列强硬言论的同时，土耳其却是在默默加强和美国的军事合作了。并且用美国在土耳其部署轰炸机来以求自保，以避免这次中东战争烧到土耳其。<br><br>　　此前，土耳其曾多次对以色列下发24小时的最后通牒，并且不排除对以色列开战，而如今在美国的威逼利诱之下，号称狗中哈士奇国中土耳其的土耳其真的又变脸了！<br><br>　　说到这里，还有另一个中东带头大哥埃及那就更怂了！在此前的中东大战当中，埃及曾经是带头大哥，但是在被以色列打败之后，这个带头大哥从此萎靡不振，如今，以色列的战火直接燃烧到了埃及边境，甚至以色列的坦克直接击中埃及的哨所乃至于以色列境内遭到无人机袭击，但是埃及都默默忍下了这口恶气。<br><br>　　沙特和埃及这两个以色列的邻国，不约而同的选择，把脑袋扎进沙子里的政策，不但自己不反抗以色列的暴行，甚至也不允许兄弟国家借道打击以色列。不得不说，这是中东国家的悲哀。<br><br>　　我们昨天给大家提前说了，哪怕就是拉美国家玻利维亚、智利、哥伦比亚等国家纷纷对以色列打响外交大战，用行动来支持巴勒斯坦。但中东国家响应者也是了了，除了约旦介于国内反以情绪高涨，今天宣布跟进召回驻以色列大使之外，像埃及这些国家都选择了观望。<br><br>　　说到这里，也难怪以色列不将中东国家看在眼里，因为以色列知道在美国的操纵之下，有些中东国家根本就不是一条心，尤其像埃及沙特这些带头大哥，为了自身的利益，不惜出卖巴勒斯坦这个穷兄弟。<br><br>　　但有句话叫做唇亡齿寒！<br><br>　　今天你们看着巴勒斯坦被以色列残酷杀戮冷眼旁观，当有一天以色列大军彻底吞并巴勒斯坦杀到你们家门口的时候，恐怕就是你们这些冷眼旁观国家到时候就该叫天天不应叫地地不灵了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 22:01:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：鲁班锁]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276369-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391063">　　从昨天开始，中国开始正式担任联合国安理会本月轮值主席国。我国外长在和阿曼外交大臣巴德尔通话时表示，中国将利用这一契机与各方尤其是阿拉伯国家加强协调，主持公道，凝聚共识，为实现冲突降级、保护平民、缓解人道局势、恢复和平进程作出不懈努力。<br><br>　　安理会全称为联合国安全理事会。是联合国下辖的主要六大机构之一，也是联合国唯一有权采取军事行动的组织。这个组织有五个常任理事国，也就是中、美、俄、法、英。另外还有十个非常任理事国。非常任理事国是需要全球除了常任理事国之外所有联合国成员国通过竞选选举出来的，任期两年。而轮值主席国则由这十五个国家按照英文字母排序来轮流担任。也就是说，这十五个理事国都有机会担任这一职位。十月份的安理会主席国是巴西，首字母B。十一月份是中国，首字母C。<br><br>　　轮值主席国并没有没有什么绝对的权力，不像五个常任理事国拥有一票否决权。它拥有的权利主要包括召集、主持会议，协调会议内容以及代表安理会向媒体传达安理会成员国达成的共识，在一些特定的会议上代表安理会发言等等。这种位置，如果放到一些企业里，其实就是一个劳累却没有加工资的活儿。除了名头上好听一些，想要做成什么事儿，最终还是得靠所有理事国的一致意见达成才行。而我们都知道，因为有五个国家具备了一票否决权，所以，很多时候，就是十四个国家举手通过，最终安理会的决议还是无法通过。比如上个月由该月轮值主席国巴西提交并主持的加沙停火方案，虽然大部分国家都表示支持停火，但美国就给一票否决了。最终联合国不得不通过联合国大会来举行投票以促使以色列停火。这次联合国大会以压倒性的票数通过了停火协议，投了反对票的只有美国和以色列等十四个国家，就连英法等国这次也没有站在美国一边。只是这个联合国大会的决议并不具备强制性，所以，尽管全球各国大多站到了美以的对立面，但以色列依然可以不遵守。<br><br>　　想要让以色列遵守停火决议，那就是只能通过安全理事会来下达决议。但很明显，美国为了以色列是一定不会放弃一票否决的。所以，想要以色列停火，基本上无解。哪怕是中国成为了轮值主席国，也无法直接达到这一目的。因为轮值主席国没有这样的权力来决定决议的通过。<br><br>　　那么，中国该怎样做才能实现冲突降级、保护平民、缓解人道局势、恢复和平进程这些目的呢？硬的不行，自然只能用软的。首先轮值主席国具有召集和主持会议的权力，还有通过代表安理会做主持发言的权力。也就是说，在中国担任轮值主席国期间，可以尽量多的召集巴以问题的解决方案讨论会，或者提交有分量有担当有影响力的议案，也会在众多的会议主持发言中，尽量涉及到加沙目前的人道主义灾难。虽然最终肯定不会得到美国以及美国盟友们的响应和支持，但却可以通过安理会这一重要平台，把加沙的人道主义灾难这一事实做最大化的舆论推动。<br><br>　　昨天我写了玻利维亚和以色列断交的事情。这种断交的基础并不是凭空出现的。一定是在强大和真实的舆论影响下才能做出来的。这次巴以冲突如果没有一部分不受犹太资本控制的媒体平台发布了极为真实和残酷的视频信息，很难让处于和平国度的人们相信在当今这个时代，竟然还有如此残忍而冷血的屠杀。而这些血腥的屠杀使得那些身处和平时代的人们意识到，以前他们所同情的犹太人，现在已经变成了一个残忍的屠夫。而对于屠杀人类的屠夫，人们还有什么理由去对它报以同情和支持呢？于是，玻利维亚这样的国家在采取断交行动后，自然也就能够获得自己国民的支持。<br><br>　　但是仅有真实视频的传播还是不够的。因为这只能体现出以色列的残忍，却无法让人们有信心相信这种残忍会遭到谴责与报应。所以，必须还要让人们知道，在国际社会中，还有一股强大的力量在谴责这种残忍，在努力试图阻止这种残忍。让不知所措的人们看到一面高高竖起的大旗，他们自然就会聚集大旗帜下，形成一股更为强大的力量。这就是旗帜的意义所在。<br><br>　　所以，在十一月份，中国一定会对此做出最大的努力，让全世界热爱和平的人们看到，这世界并非只有强权在肆意猖獗，还有公理在努力维持。<br><br>　　这样就会给美国和以色列构成巨大的舆论压力。迫使它们不得不收敛一点，进而为和平的到来减少阻碍。据悉，昨天在玻利维亚宣布与以色列断交之后，以色列的阿拉伯邻居约旦也宣布召回驻以色列大使了。并且还拒绝了此前离开约旦的以色列驻约旦大使回到约旦履职。这算是在中东带了一个勉强可以接受的头。约旦作为最早和以色列建交的阿拉伯国家之一，在国际社会的强劲的反对以色列呼声中，不得不做出表示。虽然并不强劲，但总算是开了一个头。<br><br>　　本次轮值主席国送给联合国的礼物是一把鲁班锁，这意味着什么呢？<br><br>　　现在包括阿联酋和埃及以及巴林等阿拉伯国家都还在观望事态的发展。埃及我们可以说是情有可原，因为目前加沙唯一的对外通道拉法口岸就掌握在埃及手里。这条唯一的通道决定了加沙民众的最基本生存保障。即便是联合国秘书长亲自压阵，也只能在这个口岸向加沙输送为数不多的人道主义物资。而且，一旦进入到和谈阶段，阿拉伯国家这边也需要一个有份量的国家来站到前台做协调工作，而埃及这么多年来，一直都是这个角色的担当者。但是阿联酋和巴林等国，至今还在观望就显得有些不靠谱了。是不是还需要更多的国际力量来推动他们呢？当然需要。如果国际上再出现其他国家因为犹太人在加沙的暴行而降低和以色列的外交关系甚至断交，那么它们就一定得做出应有的反应。否则，它们在阿拉伯世界就很难有脸混下去了。<br><br>　　阿克萨洪水行动的意义所在就是激起了最新一轮的全球谴责以色列风潮，并彻底打断了沙特和以色列的建交可能。对于巴勒斯坦来说，如果就连沙特都和以色列达成建交，那么巴勒斯坦将永远也没有复国希望了。所以他们必须要采取行动，用1500名哈马斯战士的生命来换取世界对巴勒斯坦人悲惨命运的关注。但仅有这样的关注是不够的，还需要有更为强大的力量来推动这种关注，来实现最终的和平。<br><br>　　这大概就是联合国存在的意义吧，这大概也就是中方在和阿曼通话时所要表达的含义吧。如果阿拉伯国家自己不做出努力，那么谁也不能让巴勒斯坦走出深渊。但只要阿拉伯国家和伊斯兰世界自己努力，那么就会有更多的国家去和他们一起努力，并坚定地对他们予以支持。而时机稍纵即逝，这个月或者会很关键。下个月的轮值主席国是厄瓜多尔。这样的国家，即便它站在正义的一方，也很难有力量来推动这件事。所以，阿曼外交大臣听到的意思应该是：“时间很关键，决定要抓紧。”而阿曼听到的声音自然也能够让所有的阿拉伯国家都听到。<br><br>　　最后说一点，因为这个世界已经出现了普遍的反以呼声，这必然会迫使游离于以色列国土之外的一部分犹太人感受到压力。犹太人善于投资，但并不勇于反抗。虽然目前在加沙的暴行让它们看上去很残暴，但只要在武力上弱于对方，在政治力量上不及对方，今天残暴的以色列人也会像绵羊一样温顺，任人宰割。反正在二战期间，我们几乎没有看到成建制、成规模的犹太反抗武装力量，他们最擅长的其实是带着自己的财富去找一个寄主。而对于这一点，犹太人自己很清楚。所以，如果国际形势出现巨大的变化，针对以色列的态度出现巨大的逆转。那么这些犹太人首先就会本着保护自身利益的态度来反对以色列的屠杀。这并不是他们良心发现，而是他们感受到了危险。而这种危险也是需要国际社会用自己鲜明的态度来给予的，来推动的。如果这场针对以色列暴行的国际浪潮最终酿成，那么以色列这朵邪恶的浪花或者就能摧垮美国那座已经渐渐松垮的防浪堤。<br><br>　　鲁班锁是一种很神奇的中国益智木作。找对了方法，很容易，用错了手段，万难解开。这既需要持之以恒的努力，更需要超人一等的智慧。而我以上的分析，是不是就是一种打开鲁班锁的方式呢？但愿是吧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 22:00:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：第一枪！中东版五国伐齐，以色列死期将至！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276368-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391062">　　以色列最大的悲哀，就是没有文化。<br><br>　　除了那本祖传的重生体小说，基本不读其它书。<br><br>　　说白了，文盲一个。<br><br>　　但凡它了解点东方智慧，知道“五国伐齐”的典故，也不至于愚蠢到想要强行吞并加沙。<br><br>　　历史总是惊人的相似，今天的以色列和当年齐国所犯的致命错误，如出一辙。<br><br>　　昔日齐国贸然灭宋，导致五国伐齐，差点因此亡国！<br><br>　　如今以色列强取加沙，同样将引发一场“中东版五国伐齐”，而以色列的最终下场，将比当初的齐国更加悲催。<br><br>　　战国时期，宋国地处列国交通咽喉，加之作为商朝后裔，本就善于经商，所以国内工商业非常发达。<br><br>　　宋国的工商业大城陶，更是列国中最富有的城市之一。<br><br>　　如此一块肥肉，难免引人觊觎，列国都想吞掉宋国，但也都忌惮其他势力，担心自己消化不了。<br><br>　　这时候出了一个愣头青，就是齐湣王。<br><br>　　利欲熏心的齐湣王，不管三七二十一，铁了心要把宋国收入囊中。<br><br>　　公元前286年，齐国大举攻宋，成功将其吞并，并将宋国的土地人口全部并入了齐国。<br><br>　　如此一来，齐国招致了两大祸根：<br><br>　　1、其它列国分外眼红，妒火中烧。<br><br>　　2、齐国灭宋之后疆域急剧扩大，直接威胁到楚、魏等国，顿时被列国视为眼中钉。<br><br>　　最终，在公元前284年，燕、赵、韩、魏、秦五国联手，共同伐齐。<br><br>　　齐国以一敌五，接连溃败，短时间内连丢70余城，都城临淄被围，差点直接亡国。<br><br>　　最后，虽然凭借名将田单的逆天表现得以收复失地，但强行续命的齐国已经元气大伤，从此一蹶不振，彻底退出了强国行列，永远失去了与秦国争雄天下的机会。<br><br>　　2300多年以后，历史的车轮，来到了中东的加沙地带。<br><br>　　这次扮演“人心不足蛇吞象”之小丑角色的，是以色列。<br><br>　　它们要冒天下之大不韪，将加沙的人口全部赶到埃及去！<br><br>　　据美联社31日消息报道称，一个以色列政府部门被曝起草了一份战时“概念性文件”，提议将加沙的230万人口全部迁移至西奈半岛。<br><br>　　所谓：图穷匕见。<br><br>　　不装了，摊牌了！<br><br>　　就是要赶尽杀绝，吞并加沙的领土。<br><br>　　谁能想象，在人类文明已经高度发达的今天，居然还会有一个现代国家，想在全人类的眼皮底下，不但直接生吃别人领土，还要将高达230万人，全部都驱赶到一个第三方国家去？<br><br>　　这不仅是对加沙的生吞活剥和种族灭绝，同时也是对埃及主权的粗暴侵犯和野蛮干涉。<br><br>　　更过分的是，对于加沙难民的分配，以色列不仅在打埃及的主意，还自作主张地给土耳其、卡塔尔、沙特、阿联酋，甚至加拿大等国，都强行“安排了任务”。<br><br>　　据以色列情报部的这份文件提议，埃及、土耳其、卡塔尔、沙特和阿联酋等国要么拿出资金支持该计划，要么就接收流离失所的这些难民，并在未来将其视为本国公民。<br><br>　　文件还称，加拿大“宽松”的移民政策，也使其成为潜在的加沙难民安置目的地。<br><br>　　一句话：我负责杀人放火抢地盘，你们负责给老子擦屁股。<br><br>　　以色列之所以敢如此丧心病狂，是因它将美国绑上了战车，想要借灯塔熄灭前的最后一丝余热，帮它完成这次蓄谋已久的对外扩张。<br><br>　　但江河日下的美利坚，如今已是泥菩萨过江，本就已经疲惫不堪，如今更是加剧了其内部撕裂。<br><br>　　据彭博新闻社网站报道，由约翰逊领导的美国国会众议院共和党人10月30日公布了一项143亿美元的对以援助计划，该计划在如何处理对外援助问题上与拜登政府意见相左。<br><br>　　报道称，约翰逊计划通过削减拜登的《通胀削减法案》来支付对以援助，要求将对美国国税局的拨款削减143亿美元。<br><br>　　听上去有点绕，其实很好理解。<br><br>　　此前，本轮巴以冲突爆发后，拜登曾狮子大开口，直接向国会索要1000亿美元。<br><br>　　关于这1000亿怎么花，拜登给出的计划是：乌克兰600亿，以色列140亿，所谓的人道主义援助100亿，用于边境安全140亿美元，以及用于“印太”地区70亿。<br><br>　　其中尤其提到，为乌克兰提供的600亿美元中，有一半将用于更换现代化的美国武器。<br><br>　　明眼人不难看出，计划援乌的这600亿，无非就是配合军工复合体继续发国难财，所谓的对乌军援，本就是美国军工集团、拜登、以及小泽三方分赃的蛋糕。<br><br>　　说白了，假军援的名义拼命捞钱。<br><br>　　拜登现在的诉求：我需要很多钱，对内缓解财政危机，对外既援助乌克兰，又援助以色列。<br><br>　　而共和党人则希望：对内勒住拜登的钱袋子，对外停止援助乌克兰，至于援助以色列的经费，从本应给拜登的份子钱里扣。<br><br>　　一句话：同样是发国难财，谁捞不是捞，凭啥全让你捞了？<br><br>　　钱都被你捞了，我们回头捞啥？<br><br>　　党争的本质，说到底还是利益。<br><br>　　以色列想要借美国之力搞死加沙，只是到底谁先死，还未尝可知。<br><br>　　昔日齐国灭宋，将宋国的土地人口全部并入齐国，之后齐湣王挟胜利之威，继续出兵占领楚国的淮北之地，接着又武力征服淮河下游的淮夷，再夺七百里之地，令齐国的领土一举扩张了近乎一倍。<br><br>　　一时之间，威风八面，诸侯莫不震动。<br><br>　　被短暂胜利冲昏头脑的齐湣王以为，齐国将从此步入巅峰，殊不知却恰恰是齐国由盛转衰的开始。<br><br>　　表面看，你的体量确实增大了一倍。<br><br>　　实际上，如今连你原有的领地也变成了别人眼中的猎物。<br><br>　　扩张越猛，死得越快。<br><br>　　齐国当年是实力堪比秦国的强者，尚且落得个如此下场，而如今以色列以弹丸之地，处虎狼环伺之间，敢如此铤而走险，必将玩火自焚。<br><br>　　以色列的暴行，激起了全世界的愤怒。<br><br>　　在南美，欧洲，中东，亚太，乃至美国本土，抗议如潮水般汹涌澎湃。<br><br>　　当地时间10月31日，南美三雄联手出击，正式打响了对以色列“外交攻势”的第一枪。<br><br>　　玻利维亚率先出手，宣布与以色列断绝外交关系，随后智利和哥伦比亚也表示，决定召回驻以大使。<br><br>　　作为10月7日以来，首个与以色列断交的国家，玻利维亚一针见血地指出：以色列在针对加沙地带的军事行动中犯下了“反人类罪行”。<br><br>　　以色列，已经成为人类公敌。<br><br>　　除了铺天盖地的外交攻势之外，以色列更是为它自己引来了实打实的物理攻击。<br><br>　　当地时间11月1日夜间，也门胡塞武装出手了。<br><br>　　胡塞武装发表声明称，在过去的几个小时中，向多个以色列境内目标发起了大量无人机袭击，并将继续对以色列发动类似进攻。<br><br>　　此前，胡塞武装就已经对以色列发起了三次弹道导弹和无人机袭击。<br><br>　　同样向以色列宣战的，还有黎巴嫩真主党。<br><br>　　当地时间10月31日，黎巴嫩真主党下属军事组织发表声明称，其武装人员于当天14时15分袭击了以色列一处哨所。随后还发射制导导弹，命中了以色列一处军营附近的坦克，造成人员伤亡。<br><br>　　以色列的倒行逆施，令每个阿拉伯国家，都感到了唇亡齿寒，支持巴勒斯坦，就是保家卫国。<br><br>　　伊斯兰世界的怒火，正在吞噬以色列。<br><br>　　如今以色列之所以还能上演绝地疯狂，全凭美国最后的一口气在这里吊着。<br><br>　　一旦美国泄了气，那么四面出击的以色列，将立刻陷入黎巴嫩、叙利亚、也门、约旦、伊拉克等国的包围之中，瞬间沦为粘板上的鱼肉。<br><br>　　届时，就连如今态度相对温和的埃及和沙特，也必将毫不留情地对其捅刀。<br><br>　　从大杀八方到四面楚歌，局势的逆转，只在旦夕之间。<br><br>　　在这场你死我活的地缘博弈当中，阿拉伯国家可以失败很多次。<br><br>　　但以色列只要失败一次，就将死无葬身之地。<br><br>　　据伊朗新闻11月1日报道，黎巴嫩真主党向加沙地带的抵抗战士发表一封公开信，信中写道：你们的鲜血将淹没以色列这座老旧而虚弱的庙宇，现在它已经奄奄一息。<br><br>　　天欲让其亡，必先令其狂。<br><br>　　自取灭亡，丧钟已经敲响。<br><br>　　人类公敌，以色列必败无疑！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 21:59:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：刚刚，真正的加沙保卫战开始了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276366-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391060">　　土豆说：<br><br>　　11月1日，以军称已突破加沙地带北部哈马斯前线防线，加沙保卫战从这一刻真正开始！<br><br>　　这将是一场文明对野蛮侵略的抵抗，是对希望的守护。<br><br>　　面对以色列的入侵，哈马斯的回应是：我们已经准备好了！<br><br>　　什么是文明？什么是野蛮？<br><br>　　自己随时都可能被以色列的炮弹炸死，医疗物资早就已经枯竭，医生们每天只能喝到污水，但他们却在手机的照明下在为受伤的儿童动手术。<br><br>　　尽管自己朝不保夕，尽管费劲所有的力气救活一个儿童，以色列马上就会屠杀几百个儿童，但加沙的医生们却没有退却。<br><br>　　不是为了薪酬，早已忘记生死，在那一刻他们也意识不到荣誉，他们只是在恪守心中的良知，人类文明的底线。<br><br>　　10月29日，纽约时报转载了加沙医生的文章，他写到：<br><br>　　我们仅有80张病床的医院很快人满为患。10月17日当天，加沙阿赫利阿拉伯医院发生爆炸后，我所在的医院迅速挤进了数十名受伤和垂危的受害者，到了第二天，病人名单增加了近120人。<br><br>　　我们知道，自暴力冲突开始以来不眠之夜接二连三，这天又将是一个。<br><br>　　三四个孩子不得不共用一张单人床，更多的孩子被迫睡在地板上。<br><br>　　一些病人十分痛苦，尖叫着进来，另一些人则因为受到惊吓或奄奄一息，沉默不语。随着麻醉、碘酒、酒精、血液甚至纱布的供应逐渐耗尽，我们用来缓解伤者痛苦的工具越来越少。<br><br>　　尽管我们采取了自战争开始以来最严格的配给措施，仍然只剩下最后几加仑燃料开动发电机。<br><br>　　大部分时间灯都是关着的，电梯也停了，病人被抬着上下楼。如果燃料和电力耗尽，我们将无法在夜间工作，现代医院所需的大部分工具和设备，如呼吸机、除颤器和新生儿病房，都将变得毫无用处。<br><br>　　我们医院远不是唯一濒临崩溃的医院，很多和我一样的医生拼命呼吁向加沙提供更多援助。<br><br>　　我是一名儿科医生，是人道主义援助工作者团队的一员，自2018年以来一直在加沙工作。我和我的团队一边照顾病人，一边为当地11家医院采购和分发医疗用品、食品和燃料，但这还远远不够。<br><br>　　我们大多数人选择留在加沙北部，无视撤离命令，因为对许多病人来说，我们的撤离意味着他们的死亡，放弃他们也违背我的医生誓言以及基本的人性尊严。<br><br>　　医生对悲剧和死亡并不陌生，但过去几周我们承受的压力超出了任何训练。我的一位同事在战斗的第一周就在空袭中失去了父亲和兄弟，另一位看到他死去的儿子被急救人员推了进来。无论是在专业层面、个人层面，还是最根本的人性层面，加沙人民和照顾他们的医护人员都处于崩溃的边缘。<br><br>　　即便如此，我们仍在用最少的电力、药品和供给尽力治疗病人。我们用醋消毒伤口，这在现代重症监护室是不可想象的。我们现存的水无法饮用，加沙多年来从未见过这种情况。太平间在第一周就满了，我们不得不把许多死去的孩子放在附近的帐篷里，祈祷腐烂的尸体不要污染水井或进一步传播疾病。<br><br>　　他的最后一段话让所有人破防，他写道：<br><br>　　人们可能很难理解为什么我们每一个人还在医院里，还奔波在补给路线上，在绝望的海洋中挣扎。<br><br>　　答案是希望。<br><br>　　即使卡迈勒·阿德万医院和加沙本身耗尽一切，包括食物、水、燃料、药品，我们还没有耗尽的是希望。我看到我的医生同事每天冒着生命危险在加沙的街道上运送物资，我从病人的眼中看到了希望。人类生命的核心是一种恢复力和坚韧的执着，这比任何恐惧都要强大。<br><br>　　什么是文明，这就是答案！<br><br>　　加沙死亡人数已经过万，其中儿童死亡超过3600人，每个加沙人都不知道能否看到明天的太阳。<br><br>　　但是在以色列轰炸后的废墟下，所有的人同心协力在挖掘废墟，他们没有工具，但徒手尽力的把埋在废墟中的受伤的人扒拉出来。<br><br>　　但受伤的孩子被挖出来后，所有人都兴奋的高呼，他们接力将孩子托平送往医院。<br><br>　　尽管这个孩子送到医院可能还是难逃一死；<br><br>　　尽管他们救活了一个伤员，以色列瞬间就能屠杀上百人；<br><br>　　但他们依然忘我，他们在同心协力，这是对生命的尊重。<br><br>　　这就是文明！<br><br>　　以色列毫无人性的无差别屠戮，截止到目前为止，已经有20多名记者牺牲，但他们依然坚守在工作岗位，尽管通讯被切断，但他们依然尽全力向外界传递有限的信息。<br><br>　　10月22号，摄影记者萨拉杰被以色列的导弹炸死，成为殉难的第19名记者，在他死之前，他发出的最后一条讯息是：<br><br>　　我21岁的同事，他有非常灿烂的笑脸和美丽的灵魂，梦想成为一名报道世界各地新闻的国际记者。当时，他戴着头盔、身穿印着记者的服装在现场报道，轰炸就这样发生了。还有两位同事失踪，我们至今不知道他们是否活着。<br><br>　　而在两天前，萨拉杰写到：<br><br>　　他们攻击加沙的每一个平民，占领每一条街道、每一个家庭。<br><br>　　已经有超过12名记者被杀，由于爆炸以及电力和互联网中断，加沙缺乏媒体关注。但是，我们依然在努力报道，我们要让世界看到以色列在加沙的罪行！<br><br>　　已经有超过70名联合国工作人员牺牲，但他们依然坚守在自己的工作岗位上。<br><br>　　到今天为止，加沙已经开始被以色列屠城，但是神奇的是，这个城市依然还有基本的秩序，还能看到人们排队去买污水。<br><br>　　只是在10月29日，联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处的加沙仓库和配发中心被加沙人闯入，拿走了里面的面粉和基本生存物资。<br><br>　　为什么会抢？<br><br>　　说基拉尼：我们没面粉、没援助、没水用，甚至没厕所。我们的房子毁了，没有人在乎我们。我们向世界所有人求助，我们需要援助，若非我们真的需要，我们才不会去做这种事。<br><br>　　阿塔尔说：我们需要水，需要食物，我们正处于饥饿状态。这完全不公平。我们的孩子因饥饿和口渴而无法入睡，我们要给孩子们提供水和食物。<br><br>　　面对物资的哄抢，联合国的官员没有阻止，也没有任何的斥责，他们说：<br><br>　　加沙的居民已经陷入了绝境，他们如果不是活不下去，根本就不会这么做。<br><br>　　在报告中，联合国的官员们甚至没有用哄抢、盗窃这样的词，只是说他们拿走了这些物资。<br><br>　　而11月1日，在多数同事几乎已经团灭之后，联合国近东难民救济和工程处主任专员拉扎里尼逆行进入加沙，以尽自己微薄的力量救助当地居民。<br><br>　　这就是文明！<br><br>　　以色列不接收投降，即使是妥协派的法塔赫，以色列也开展了同样的杀戮，并想把他们赶到约旦去。<br><br>　　面对以色列对强大的武器，一千多名加沙的敢死队员乘坐没有任何防护装置的滑翔伞，依然飞向敌营。<br><br>　　他们十死无生，绝对活路，但是他们不会后悔自己的选择。<br><br>　　他们用自己的生命和勇气，点燃了全球对巴勒斯坦的支持，支撑着巴勒斯坦的尊严。<br><br>　　面对强敌而誓死抵抗，知其不可为而为之，这就是文明。<br><br>　　什么是文明？什么是野蛮？<br><br>　　除了美西方集团极少无数的无耻政客如冯德莱恩、贝尔伯克之流依然站在以色列这一边，全世界的人都在支持巴勒斯坦，支持加沙，即使在美西方集团，对巴勒斯坦声援的声浪一天响过一天。<br><br>　　因为这种声浪越来越大，马克龙甚至已经派遣两栖攻击舰赴东地中海，将为加沙地区医院提供援助。<br><br>　　当这种声浪足够大时，那么一切就都有可能发生。<br><br>　　而在中文互联网上，精日们依然在颠倒黑白混淆视听。<br><br>　　在他们纷纷被以色列打脸之后，公知界的旗帜粪坑边的开塞露无耻的说：<br><br>　　以色列的科技、经济、工业远比巴勒斯坦先进，它才代表了文明。<br><br>　　如果是你选女婿，你是找一个以色列人还是找个巴勒斯坦人？<br><br>　　对于这种无耻的话，我想问：<br><br>　　你是愿意做马上被押上火刑架的布鲁诺，还是愿意做压迫文明的教皇？<br><br>　　你是愿意做马上被送入毒气室的犹太人，还是愿意做纳粹军官？<br><br>　　你是愿意做身陷囹圄土囊压身铁钉贯耳的杨涟，还是愿意做对他实施酷刑的狱卒？<br><br>　　你是愿意做马上要被烤熟的游客，还是愿意做大快朵颐的食人生番？<br><br>　　你是愿意做被屠杀的美莱村村民，还是愿意做拿着冲锋枪的美军？<br><br>　　……<br><br>　　很遗憾，在人类历史上，正义有时会输给强权，公道也曾经战胜不了武力。<br><br>　　可力量的强弱绝非正义的标准！<br><br>　　是非善恶的判断，却是人类需要恪守的基本底线，也是指引人类社会发展的真正光明！<br><br>　　加沙地面战争开展以来的3天，截止到目前的最新信息，巴勒斯坦已经消灭了16名敌军。<br><br>　　我依然认为，这是了不起的胜利。<br><br>　　有人说哈马斯的战斗力太弱了，这简直就是屁话。<br><br>　　你就算是泰森，你把他关监狱里一个星期，不给他水喝，不给他饭吃，然后你拿着冲锋枪和他打，100个泰森都被你干掉了，那你就比泰森厉害吗？<br><br>　　到现在为止，以色列占尽优势，杀死的一万人全是平民、妇女和儿童，以色列官方现在发布的最新战报，语焉不详，只是说打死了几十名哈马斯战士。<br><br>　　几十名是多少，没人知道，是10个，还是90个……<br><br>　　我只能说，占据如此大优势的前提下，以色列也只能取得这样的一丁点战绩，难怪在黎巴嫩被真主党吊打。<br><br>　　11月1日，以军称已突破加沙地带北部哈马斯前线防线，加沙保卫战从这一刻真正开始！<br><br>　　这将是一场文明对野蛮侵略的抵抗，是对希望的守护。<br><br>　　面对以色列的入侵，哈马斯的回应是：我们已经准备好了！<br><br>　　事实上，现在的以色列已经是如坐针毡。<br><br>　　内塔利亚胡的支持率已经下降到了21%，达到了有史以来的最低点。<br><br>　　所有人都知道，除非他把加沙的220万人全部屠戮殆尽，否则，他们将永无宁日。<br><br>　　因为仇恨的种子正在生根发芽！<br><br>　　每一天，全球各个角落都在传出对巴勒斯坦的声援，伦敦最大的支持集会，达到了10万人以上。<br><br>　　现在美西方集团的内部联盟，正处于一种微妙的平衡，政客们一方面不愿意失去犹太金融资本的支持，而另一方面，也不愿意失去自己的票仓，而当反对的声浪越来越大的时候，终有一天，会压倒这种平衡。<br><br>　　就和拜登一样，一面捏着鼻子支持内塔利亚胡，一面巴不得他早点滚蛋。<br><br>　　据美媒POLITICO当地时间11月1日报道，美国多位高级官员透露，在最近拜登参加的白宫会议上，拜登认为内塔利亚胡“干不了多久了”。<br><br>　　美国政府的现任官员表示，拜登政府内部预计内塔尼亚胡的以色列总理职务可能也就再维持几个月，以色列对加沙军事行动的早期战斗阶段结束时，他的总理职位可能也就保不住了。<br><br>　　现在的白左集团，都恨不得捏死内塔利亚胡了！<br><br>　　这也是为什么马克龙开始动摇，向加沙提供救援物资的原因，因为他毕竟要保住自己的基本盘。<br><br>　　所以从以上来看，西方集团存在很大的变数，而另一边，伊朗的什叶派之弧已经开始全面卷入，胡塞武装甚至已经宣战！<br><br>　　以色列将陷入什叶派的四面袭扰之中！<br><br>　　但最终加沙能不能保住，还在于他们能坚持多久！<br><br>　　能坚持多一天，胜利的希望就越大一点！<br><br>　　以色列对巴勒斯坦的屠戮，从他们建国开始，到现在延续了70多年，而这一次，加沙却吸引了全世界的注意。<br><br>　　在约旦河西岸，在法塔赫的地盘，难民营同样遭到袭击与轰炸，但是却没有人去在意。<br><br>　　因为投降，从来都不能带来和平，只会让你死得悄无声息！<br><br>　　只有乘着滑翔伞勇敢突袭的战士，才能赢得尊重。<br><br>　　11月1号，经过以色列的“首肯”，埃及准许482名持有外国护照的巴勒斯坦人通过拉法口岸离开加沙。<br><br>　　但最终，有87人选择了留下，因为他们不愿意离开家人，不愿意离开加沙！<br><br>　　为什么依然愿意死守孤城？<br><br>　　就和我们文章开头说的记者萨拉杰一样，他出生在英国，有英国护照，但是他为什么愿意死在加沙，因为他说：<br><br>　　我永远不会离开加沙。许多加沙的巴勒斯坦人是从别的地方被驱赶过来的，我们本来就是自己土地上的难民，还要继续流浪吗？如果有人占领了你的土地，你就要继续反抗直到重获自由。<br><br>　　有很多加沙的巴勒斯坦人获得了留学的资格，有人到国外后说到：<br><br>　　在土耳其，我第一次开车17个小时、1000多公里！这是我一生中从未做过的事！在加沙，我能开的最远距离就是40公里。<br><br>　　我被封闭了太久，请你想象一个离开监狱、走向自由的人的感觉；我从笼子里走出去，环顾四周，看到了笼子之外的空间！<br><br>　　但是，依然有很多人，很多留学生选择回到加沙，选择了坚守！<br><br>　　萨拉杰说，他的许多朋友曾经离开加沙，到别的国家定居，最后还是回到这里。<br><br>　　为什么？<br><br>　　因为他们说加沙有美丽的海滩！<br><br>　　因为这是他们的家园！<br><br>　　今天的加沙，犹如风中残烛，在以色列的狂风暴雨的打击下，只剩下微弱的光芒，宛若萤火。<br><br>　　但却在文明的守护之下，始终却未曾熄灭。<br><br>　　加沙能不能守住？<br><br>　　全世界都盼着他们能赢！<br><br>　　因为这是文明对野蛮的反抗，因为他们值得赢！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 21:58:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，尔虞我诈，最后的血战]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276357-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391051">　　今天还是写以巴的事。<br><br>　　先说结论吧：之前我们讲过，随着10月7日哈马斯对以色列的突袭，美国已经跳进一个超级大坑里去了，之后的事就成了军事问题，从这两天的战事来看，又一个大坑以色列很可能也跳进去了！<br><br>　　为啥怎么说呢？<br><br>　　我们还是用剥洋葱的办法，由浅入深，一层层地撕开来看。<br><br>　　先看第一层：这两天，以色列方面开始不断地，发出个军官和士兵阵亡的消息了，但这些消息，非常让人疑惑。<br><br>　　比如说今天下午，发布的最新一条消息是：以色列国防军发言人称，在加沙地带北部的战斗中，以军第53营指挥官身亡，此人军衔为中校，这也是以军在加沙开战地面行动以来，所阵亡的最高级别军官。<br><br>　　这条消息，就挺让人疑惑的。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　得从这个第53营说起，之前我就介绍过，现在以军围攻加沙的部队，都归南方司令部管，但这个第53营，可是第188装甲旅的下辖部队！<br><br>　　第188装甲旅原来归谁管呢？<br><br>　　北方司令部！<br><br>　　北方司令部是部署在以北面，防止黎巴嫩真主党从黎南部，叙利亚军从戈兰高地杀出的！<br><br>　　它总共有个3个常备旅，188旅就是其中之一！<br><br>　　这支部队还是以色列老牌劲旅之一，1973年阿拉伯国家对以色列进行突袭，发起赎罪日战争，就是这个188旅在戈兰高地，挡住了叙利亚军队第一波进攻！<br><br>　　以军编制是旅下面辖3个营，第53营是这个第188旅的主力营。<br><br>　　所以到现在，看出什么来没有？<br><br>　　主要两点：<br><br>　　一点是这次以军围攻加沙，真是下血本了，北方司令部的常备旅其实只有3个。但据之前的消息，除这个188装甲旅外，它下辖的另一个旅“戈兰旅”，也已经布置到加沙城下了！<br><br>　　这意味着什么呢？<br><br>　　现在以色列的北部，正处在几十年来最空虚的状况中！<br><br>　　最多只剩下个第7装甲旅，外加一堆预备役和刚征召的新兵，来防备据说拥兵15万之众的黎巴嫩真主党，还有叙利亚军队了！<br><br>　　第二点就很有意思了：它还意味着以色列老牌劲旅的一个主力营的指挥官，在进攻加沙的战斗中阵亡了！<br><br>　　这种人，在以军中有多少呢？<br><br>　　我之前介绍过以军常备军的编制，它总共有13个旅：<br><br>　　6个步兵旅；<br><br>　　4个装甲旅；<br><br>　　3个炮兵旅。<br><br>　　所以按它的常备军来算，总有39个营长。<br><br>　　战斗才刚开始，就死了个主力营的指挥官，这损失那真的不能说不大。<br><br>　　然后怪事发生了：到目前为止，以色列国防部所公布的这个营的伤亡人员，只有这位营指挥官一个！<br><br>　　这种消息恐怕鬼才会相信：以军的主力营冲进加沙，和当地老乡们激情鏖战，然后全营无一人伤亡，只挂了营长一个人……<br><br>　　这还不不止！<br><br>　　因为以军目前公布的伤亡数字，总共是18人，但就在这18人中，就已经有1个中校营长、2名中尉连长、3个排长了！<br><br>　　他们还都不是同一个部队！<br><br>　　军官阵亡率这么高，我们该怎么来理解呢？<br><br>　　只能说以军已经颇得鬼子当年的真传了：当年日军在华北扫荡，和八路军激战良久，之后发布出来的战报却是连受伤的都没有，只是一人被打死，而这个死的人，还正好是中队长或者小队长什么的。<br><br>　　结果和我们这里的战史一对照，才发现真相：凡是这类战斗，日军要么是全军覆没，直接团灭了，要么是大部被歼，只有很少人能逃掉。<br><br>　　既然真相无法查明，我们只能先根据历史经验，对加沙目前的战况，先作这么一个暂时认定了：自10月28日开战以来，以军有1个主力营、2个连、3个排的兵力，要么是团灭，要么已经大部分被歼灭。<br><br>　　否则的话，你没法解释以军战报中，所出现的这种怪现象啊。<br><br>　　如果加沙地带的战况，真是如上面所说的那样，那对以色列人来说，陷入加沙这个战局，就相当被动，相当困难了。<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　还是上张图。<br><br>　　不知道大家还记得吗？<br><br>　　10月29日，也就是以色列总理内塔尼亚胡宣布进入“第二阶段”，也就是对加沙进行大规模地面行动，差不多我们当天，我就说根据加沙的地形，还有以军的兵力情况，他们只会选择从三个方向突进。<br><br>　　哪三个方向呢？<br><br>　　一个是加沙北部的海岸地带，那里比较空旷，整个沙滩的宽度，有大约400米；<br><br>　　一个是加沙地带东北角，这地方名叫拜特哈农；<br><br>　　一个则是加沙的中间地带。<br><br>　　为啥要选后两个地方呢？<br><br>　　再认真看一下图，就会发现：加沙虽说号称全地球人口密度最高的地方之一，但这两处却是当地难得的空旷地带！<br><br>　　建筑物不怎么多！<br><br>　　甚至还有农田！<br><br>　　明白了这三个主攻方向，对以军想要干什么，我们就清楚了。<br><br>　　我之前说过：以军最害怕的，在攻击加沙时，遇到什么？<br><br>　　城市巷战！<br><br>　　怎么才能保证自己赢，又不陷入城市巷战？<br><br>　　通常来说，得分三步走：<br><br>　　第一步是不能先直接去攻城市区域，而应该选这种空旷地带，因为加沙地带人口密度太高，所以有点农田，但建筑物不多的地方也行，大家靠着靠着坦克、装甲车什么的，先搞突击，把这些空旷地给占了，把城市先大致圈起来！<br><br>　　第二步则是以这些坦克、装甲车作为掩护，然后挖掘计、推土机什么的一起上，把之前圈定的地方，不断挖深、还要挖成战壕，甚至修出火力点来。<br><br>　　再让它那些缺乏训练10多万预备役人员，甚至刚征召的，连枪会不会放的人员，都进战壕，进火力点。<br><br>　　这些人打仗技巧不行，也没什么战斗经验，但看到一团黑影，就趴在战壕里胡乱放枪，既然都上前线了，这种胆子总应该有的吧！<br><br>　　这些人进去后，之前搞突击的那群人，就可以腾出来，搞更大的事了！<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　接下来就可以走第三步了：以军常备部队，是它战斗力最强的，总共有2万多人，但中间夹杂着新兵、训练不怎么样的兵，因此以军还得从这2万多人中，拉出一些特别能打的，组成特战队或者突击队，进入加沙城区，去搞渗透、斩首，来破坏掉守军的指挥中枢和关键节点，进而摧毁掉它的整个防守体系。<br><br>　　到这里，看出以军的大致计划是什么没有？<br><br>　　简单来说，就是三十六计中的第三十计：反客为主！<br><br>　　以军攻加沙，其实是出于被动地位的，因为哈马斯有城市作为屏障，有地道进行抵御。<br><br>　　以军用的办法，就是先把对方给围起来，然后再想办法，一口口地，把被他们围困的守军，慢慢消化掉。<br><br>　　如果它这个计划成功，哈马斯要么坐看自己被慢慢吞噬，要么就只能从里面和从外围，对以军已经建好的阵地，发起攻击，打破这种围困！<br><br>　　但前面说过：以军选的这些地方，可都挺空旷的呀！可都是便于以军不管是坦克，还是装甲火力发挥的！<br><br>　　如果到了这种地步，哈马斯就会陷入被动！<br><br>　　用自己的弱势火力，去攻击对方已经修筑好的阵地，损失将会极大！<br><br>　　这等于引颈就戮。<br><br>　　但上面介绍的，只是以军的构想，属于“丰满的理想”的那种，简单来说，就是哈马斯的指挥官得笨到洗干净脖子，等着以军来砍才行。<br><br>　　因为以军的这个构想，有非常大的缺陷。<br><br>　　我前两天就说，从以军的编成来看，它有战斗力的部队，人数严重不足，之前我介绍过了，才2万多人。<br><br>　　这两天的新闻，也证实了我当时的估计：现在进入加沙的以军，确实就是2万多人。<br><br>　　我之前说过：以色列后来动员起来的36万人，不管是预备役还是征召人员，其实没啥战斗能力，在上面说的2万多人没把加沙围起来，还让机械进去施工，构建出战壕甚至火力点前，这36万人最多也就是炮兵有点用，可以朝加沙城里，放上几炮。<br><br>　　至于以色列的空袭，我早就说过：这种空袭会起到很大负面作用。<br><br>　　一是因为空袭之后，遍地废墟，攻击一方如果陷入巷战，反而会更难，反而对守军更有利。<br><br>　　二是空袭的往往是平民目标，在空袭前，哈马斯可能只有2万，现在空袭到这程度，不说整个加沙，恐怕四分之一、五分之一的当地居民，都已经变成哈马斯了。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　对以军的行动，守军不能搞被动防御，坐看他们构筑工事，然后让那些没啥战斗力的预备役或者征召人员进工事，而应该在他们完成围困前，就不断地主动出击，进行袭扰、牵制、拖延，让以军始终构筑不成工事！<br><br>　　整个防御作战的重点，就是无论如何，都不能让以军突破中间那条线，不能让它在从隔离墙到大海那短短一段，构筑起工事，从而把加沙地带的南北联系切断！<br><br>　　到这里，就可以结合最上面以军自己报的伤亡数字，可以得出这么一个结论了：现在的加沙守军，所采取的也确实是这么一个策略，攻入加沙的2万多名以军，正遭受着不小的打击，这个加沙战局的坑，从公布的伤亡情况来看，以色列人算跳进去了。<br><br>　　看到这里，有人可能要说了：光加沙城里那点武装力量，还不怎么够看啊，说不定那一条就被以军给耗空了，怎么能说以色列已经跳进一个大坑里去了呢？<br><br>　　不用急，再看另一条消息。<br><br>　　当地时间昨天和今天凌晨，以色列南部城市，也是它在红海的唯一港口埃拉特，突然响起了凄厉的空袭警报声，之后从空中，划过一团火，然后是剧烈的爆炸声，还有腾起的火光！<br><br>　　又一支新的力量加入了！<br><br>　　10月31日，在1000多公里，将近2000公里外的也门，胡塞武装发言人叶海亚·萨里阿在电视台公开宣布：胡塞武装动用了“大批”弹道导弹和无人机，打击了以色列，今后还会使用更多，“直至以色列停止侵略”。<br><br>　　以色列人啥反应呢？<br><br>　　他们是这么说的：没，我没受到到攻击啊，所有的导弹和无人机，统统都被拦截了。<br><br>　　前段时间，美国在红海的驱逐舰，不是拦截过胡塞武装的导弹和无人机吗？<br><br>　　他们也说：没有啊，没这么一回事啊！<br><br>　　什么一种感觉呢？<br><br>　　之前美国和以色列，假如遇到这种攻击，会怎么反应？<br><br>　　会一副咬牙切齿的模样，肯定会立即以牙还牙！<br><br>　　绝对是人挡杀人，佛挡杀佛！<br><br>　　现在这对父子的态度好得很：你公开宣布说你打了我，我怎么不知道涅？<br><br>　　如果光看它们认真表演的样子，恐怕真会觉得：胡塞武装没打中以色列！<br><br>　　但问题是：现场视频很快就流出，而且在以色列和美国否认前。<br><br>　　于是问题就来了：为什么美国和以色列，现在突然换个性子，开始为胡塞武装开脱起来了？<br><br>　　原因很简单，因为他们发现情况有些不怎么妙。<br><br>　　这段时间，在中东出现了一个“抵抗之弧”，从10月7日开始，它们的态度和动作，基本就是随着以色列的动作在走：以色列让事情升级了，它也跟着把事态往上，升级一段。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　简直就像两个人在打牌：你出一张牌，人家马上也会出一张牌。<br><br>　　绝对是胸有成竹、有条不紊！<br><br>　　只不过这次胸有成竹、有条不紊的，是“抵抗之弧”这方！<br><br>　　比如说大家打的第一张牌是：10月7日那次事件后，以色列开始空袭加沙，并且紧急征召36万人员；“抵抗之弧”这边，黎巴嫩真主党就下场了，就开始黎以边境，和以色列不缓不徐地，开始了交火；<br><br>　　为啥是黎巴嫩真主党呢？<br><br>　　因为大家之前交过手，对黎巴嫩真主党，以色列人非常忌惮，尤其是2006年那次双方干了一场，以军还吃了个大亏。<br><br>　　第二张牌则是：10月17日，加沙地带阿赫利浸信会医院被炸后，驻扎在叙利亚和伊拉克的美军基地，就立刻遭到袭击，还突然冒出来个“阿克萨洪水支援行动室”，宣布对此负责。<br><br>　　之后美军基地，就天天挨炸了。<br><br>　　美军呢？<br><br>　　挨炸之后，还不怎么敢作声，也就在那中间派出两架战斗机，出去炸了一下，对外说是当地民兵的弹药库，但很多消息说其实炸了两个牛棚，炸死了几条牛。<br><br>　　第三张牌则是：10月31日，加沙地带的杰巴利耶难民营，遭到了以军轰炸，造成大量伤亡之后，很快胡塞武装对着以色列在红海边的港城埃拉特，发生了导弹和无人机。<br><br>　　这张牌也挺厉害的。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为之前行动的，不管是黎巴嫩真主党，还是伊拉克民兵武装，都是绝对正宗的什叶派，但胡塞武装的宗教派别，却是宰德派，虽说现在也划入大范畴的什叶派，却还是有很大区别的。<br><br>　　而且胡塞武装这帮人，可是正宗的阿拉伯人哦！<br><br>　　我之前介绍过胡塞武装所在的也门，“也门”这个名字就是“幸福”的意思，因为它地势比较高，所以降水比较多，能搞农业，不用像住在沙漠的那些阿拉伯人，苦得要死。<br><br>　　所以也门和它附近的那一大片地区，自古以来，就一直被称为“幸福的阿拉伯”。<br><br>　　所以胡塞武装参战这件事，让美国和以色列很难受：大家之间的距离，实在是太远，以色列要实施回击，就需要跨过红海，甚至得穿越沙特上空，中间还得有加油机至少加一次油，现在整个中东可是群情激奋啊，沙特人为了政权稳定，也不敢让以色列战机，或者加油机经过啊？<br><br>　　所以挨打了，就只能白挨打，没法报复。<br><br>　　一旦美以决定报复，沙特就会陷入窘境。<br><br>　　就算美以不报复，胡塞武装发动导弹袭击这件事，还是会让很多阿拉伯国家，尤其是之前一直被认为是阿拉伯国家领袖的沙特难受：大家都是阿拉伯人，都是阿拉伯国家，为啥也门人的差别，和我们这么大呢？<br><br>　　沙特人现在虽然不说话，但它难受到了什么程度呢？<br><br>　　它有个官员就说了：这场战争极有可能，会让沙特被迫“选边站”，但沙特人最希望的，还是要尽量避免这种情况出现。<br><br>　　什么意思呢？<br><br>　　就是沙特和一众阿拉伯国家，现在正在十字路头徘徊，非常犹豫不决！<br><br>　　不知道该不该和以色列，当然同时也和美国，彻底翻脸！<br><br>　　说到这里，大家看出什么来没有？<br><br>　　从现在“抵抗之弧”的种种反应来说，直到现在，它们其实是掌握着主动权，把控着事情走向的，只要每次加沙那边出了点什么事，它们就会很快进行相应程度的反击，这种反击还挺刁钻的，让美国和以色列人没法回应，没法反扑，只能吃闷亏。<br><br>　　当然，现在加沙地带的战事，其实还是那片空旷地上交战，规模不是很大，等将来交战烈度增加，或者又出什么事，导致局势进一步升级，那“抵抗之弧”这边的反应，也已经非常明显：它们手头早就抓了不少牌，也会很快让事情进一步升级。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　随着事情的发展，以色列人在军事上，也正一步步地，进入到一个大坑里：它以为自己加码，就能把哈马斯给压住，但它这边刚一加码，“抵抗之弧”那边，就像早有预案一样，会立即从一个极其诡异和刁钻的角度，进行加码。<br><br>　　甚至连土耳其人，都看出来了，也想乘着水混，赶紧摸点鱼，它也跟着后面，赶紧加码！<br><br>　　甚至连南美洲国家，甚至都看不下去了：一个国家和以色列断交，两国召回大使！<br><br>　　一众阿拉伯国家，就更尴尬了！<br><br>　　现在不管它国内，还是国际，大家都纷纷在问：你们兄弟在挨炸，你们在干嘛呢？<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这些阿拉伯国家，虽然现在非常平静，但它们不管是来自内部，还是来自外部的压力，其实是越来越大，它的高层，也正越来越往“怒从心头起，恶向胆边生”这方向走！<br><br>　　说到这里，就可以看出当前中东整个的形势来了。<br><br>　　首先是以色列在不断地犯各种错误，比如说它去炸医院、炸难民营，这种其实都是没啥军事价值，却容易惹众怒的事，会导致事态不断升级，将来进入巷战阶段时，遇到的抵抗会更激烈。<br><br>　　其次则是在军事上，以色列人也犯了很大的错误，根本不顾凡是攻城战，都必须“围城必阙”，。必须给守城的人留条活路，瓦解掉对方的抵抗意志，它现在已经是处于“顿兵坚城之下，以攻必死之敌”这种尴尬状态了。<br><br>　　还是之前那个判断：它一旦陷入血腥巷战，大量平民伤亡的恶性事件不断冒出来，整个局势将会不断升级，一旦各方确定以色列的兵力，确实已经被大量消耗，它已经遭受了重大的伤亡，那所有这些还在犹豫、还在骑墙的力量，将不再犹豫，不再骑墙，而会横下一条心，直接朝着以色列，一起压上去！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　现在的态势，已经非常明显：乌克兰、西太平洋，再加中东，美国现在其实已经在被迫三线用兵了，只要一两处崩盘，其余地方也撑不住，整个战略格局将会因此改变！<br><br>　　还是那句话：我们正在见证一个旧时代的庞然大物轰然倒塌，我们同时还在见证一个新时代的大幕徐徐拉开！<br><br>　　真是不得不感慨：拜登和他那批人啊，总是胸有成竹、有条不紊地把所有事都搞砸！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 21:48:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：缅北问题的历史演变和未来前途！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276352-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391046">　　缅北地区，主要是指缅甸北部四个自治地区，分别是果敢、佤邦、克钦邦、小勐拉。这些地区在明清时期都曾经是中国领土，当地人民普遍使用汉语作为交流工具。<br><br>　　2023年10月27日，缅甸北部三家兄弟组织联手在掸邦北部发起了10.27军事行动，登尼、腊戌、瑙丘、南渡、果敢地区、南坎、勐古、贵慨、滚弄地区战事在继续爆发。<br><br>　　缅北果敢民族民主同盟军占领了清水河、滚弄等多个战略据点。<br><br>　　缅甸官方承认，在掸邦北部战事中失去了3个城镇，清水河，彭线和九谷（棒赛）。<br><br>　　据说，果敢同盟军向果敢四大家族提出了几个条件：<br><br>　　1、立即释放所有在电诈园区的中国人员。<br><br>　　2、无论是否愿意，所有人员都必须被遣送回中国。<br><br>　　3、无条件废除与中方人员签订的所有合同和协议。<br><br>　　4、电诈头目魏怀仁、魏超仁、魏榕以及白所成父子和明学昌父子必须前往中国自首。<br><br>　　如果以上四条条件不被满足，同盟军将采取强势行动，进军老街，直至完全掌控果敢地区。<br><br>　　果敢同盟军打着清剿电信诈骗的旗号，相当程度上赢得了中国的民意支持。<br><br>　　不过，网络传言说果敢同盟军在丛林中“捡到了”大批现代化军事装备，显然属于网络谣言，根本不具有任何真实性。<br><br>　　中国互联网上长期存在大量捕风捉影的传闻，因为太多人宁愿用传闻满足自己的主观想象也不愿面对真相。<br><br>　　2023年3月份，中国推动沙特和伊朗和解后，网络上密集出现了长达一个月的谣言，宣称中东阿拉伯国家围攻以色列。这种谣言极具欺骗性。<br><br>　　如今，已经十月份，巴以冲突再起，围殴以色列的中东国家在哪里呢？那些被谣言刷了流量的人呢，不会主动反思，依然会继续被刷流量。<br><br>　　这是人的心理惯性，正常现象。<br><br>　　探讨缅北问题，必须以历史的视角进行解读。<br><br>　　缅北和缅甸政府的矛盾，从第二次世界大战结束之后就一直存在。<br><br>　　从历史上来看，缅甸从来没有开启过现代化进程。<br><br>　　中国明清两朝都曾与缅甸爆发过长期战争。缅北地区曾是中国领土，地处边陲，地势复杂，中原王朝在此作战很难轻松获胜，甚至多次战败。<br><br>　　中国明朝嘉靖、万历年间，缅甸东吁王朝兴起，开始入侵中国云南地区。明朝以自卫反击为开端，两国爆发了长达五十年的战争。<br><br>　　虽然明朝多次击败缅军，但是受困于地形环境，难以彻底平定整个缅甸。最终，明朝丧失了对孟养和木邦两宣慰司的统治，其范围相当于今缅甸八莫、开泰以北，那伽山脉以东直到掸邦东北部的广大地区。这些地区，生活着掸族、低族、克钦族（景颇族）等。<br><br>　　明亡清兴之际，1659年，南明永历帝战败逃到缅甸，勉强栖身但备受凌辱。1661年，永历帝被缅甸王出卖送到云南吴三桂手中。1662年6月，永历帝被杀害。<br><br>　　清朝乾隆年间，1762年，缅甸入侵中国云南普洱地区，清军开始自卫反击，1769年，缅甸战败称臣纳贡。清军收复了万历年间被缅甸掠夺的孟养、木邦、蛮暮（蛮莫）等土司。缅甸在中南半岛的霸主地位动摇，暹罗趁机摆脱缅甸统治而复国。<br><br>　　19世纪，英国从印度开始入侵缅甸，经过三场英缅战争，缅甸全境被英国占领，成为英属印度的一部分。随后，英国殖民者不断扩张，兼并了缅北地区。<br><br>　　1886年6月，清朝和英国签署《中英会议缅甸条款》，满清承认英国对缅甸的主权，但英国允许缅甸向满清进贡。<br><br>　　第二次世界大战结束后，英国的全球殖民体系被美国施压瓦解，缅甸借机独立。但是，缅北地区不接受缅甸统治！<br><br>　　1947年，缅甸和缅北签署《彬龙协议》， 缅北各势力承认缅甸的统一完整，但是缅北继续维持自治地位。<br><br>　　1960年代，缅甸吴奈温将军上台，开始进攻缅北。缅甸内战爆发，至今依然在持续。<br><br>　　1950年，人民解放军进云南，云南解放。国民党残兵进入缅甸、泰国、老挝三国交界处，占据了著名的金三角地区，包括缅北掸邦、克钦邦，泰国的清莱府、清迈府北部及老挝的琅南塔省、丰沙里、乌多姆塞省，及琅勃拉邦省西部，共有大小村镇3000多个。<br><br>　　在这种混乱的状态下，缅甸共产党在缅甸少数民族反抗缅甸族的斗争中起到了重要作用。<br><br>　　1948年，缅甸独立后，缅甸共产党分为红旗和白旗两派。缅共红旗派主张学习苏联经验，谋求苏联支持，1972年，红旗派彻底失败瓦解；缅共白旗派主张学习中国经验，寻求中国支持。<br><br>　　1960年10月1日，中国和缅甸正式签订了边界协定。两国友好没多久，1967年6月，缅甸仰光爆发反华事件，数十名华人被杀。中缅关系就此破裂。<br><br>　　因为缅甸长期采取反华路线，从1960年代到1970年代，中国大批知青进入缅甸支持缅共武装斗争。<br><br>　　1972年，缅共人民军成立了中央直属警卫旅和四个军区，分别是东北军区、中部军区、八一五军区。这是今天缅北割据势力的雏形。在高峰时期，缅共控制的领土高达十万平方公里，人口接近200万人。<br><br>　　1978年，中国战略重心调整，对缅共的支持力度减弱。1980年代中后期，缅北割据势力几乎全部都通过毒品交易谋利。<br><br>　　中国人熟知的果敢王彭家声，一直是缅共武装的军事干将。<br><br>　　1989年，苏东剧变，国际共运进入低谷。彭家声为了自寻后路，发动军事政变，宣布退出缅共。随后，缅共其他军事力量陆续独立。缅共就此解散。<br><br>　　1980年代开始，缅北地区的鸦片和毒品种植给中国造成严重损失。中国大力帮助缅北实行替代种植，当地开始盛产香蕉、甘蔗、西瓜、橡胶、茶叶、杉木等，但是当地军阀无法抗拒毒品的暴利。<br><br>　　2008年，缅甸通过新宪法，颁布了对缅北地区的收编计划。这个计划遭到彭家声抗拒，缅甸军政府出兵，果敢同盟军败北，战败的一个原因是果敢同盟军副司令白所成叛变，联合缅军共同对抗彭家声。<br><br>　　2009年，彭家声流亡，果敢形成了白所成、魏超仁、刘国玺、刘阿宝为首的四大家族。四大家族几乎控制着老街所有的赌场、矿产、地产经营。<br><br>　　2010年前后，缅北电信诈骗行业兴起。毒品、私刑、电信诈骗、赌场、走私、偷渡成为缅北的主要基调，中国人民深受其害！<br><br>　　暑假上映的反诈电影《孤注一掷》，开头警方介绍背景时提到，电信诈骗集团每年使中国蒙受几万亿的损失。<br><br>　　实际上，我们面对的不只是电信诈骗，还有跨境洗钱，再加上各种暗黑操作，每年流出的财富远不止这些。<br><br>　　面对如此惊人的财富流失，我们更要思考一个问题：是谁在协助资本外逃？没有暗中强大的黑手，谁能撕开严密的防线？<br><br>　　这里面要说没有美国的支持，鬼都不信。<br><br>　　由于电诈集团已经引起了滔天民愤，此前，中国警方联合泰国、缅甸联合出击，打击电诈集团，取得辉煌战绩。<br><br>　　不过，由于缅北四大家族的武装割据，电诈集团不可能彻底根除。<br><br>　　如今，果敢同盟军对电诈集团进行覆灭式打击，当然大快人心。<br><br>　　汉唐智库徐吉军认为，无论这场冲突的背景是什么，只要能够彻底打击电诈集团，都是好事。<br><br>　　不管这些武装力量背后是谁在支持，我们都乐见其成。<br><br>　　如果在局势稳定之后，这些力量继续发展黑色产业危害中国利益，我们应该主动打击！<br><br>　　了解了缅北历史和缅共斗争史之后，我们应该认识到几个基本问题：<br><br>　　缅北地区从明清时期一直是中国领土，人口构成与中国云南高度一致。缅北人民大部分都是中华后裔，这是实实在在的血脉关系。<br><br>　　第二次世界大战之后，缅北地区的局势演变与世界局势的演变密不可分。<br><br>　　缅北地区历史复杂，缅北自治地位在缅甸独立之时就是签订协议的基础。<br><br>　　缅北地区的特殊状态，注定会成为大国角力的焦点。<br><br>　　无论如何演变，缅北就在中国家门口，中国具备得天独厚的优势，不能让其他国家在缅北兴风作浪危害中国利益！<br><br>　　如果缅北人民热爱和平渴望发展，中国人民于情于理应该支持缅北法律上的自治地位，维护中华后裔的生命财产安全！<br><br>　　只要当地局势稳定，中国完全可以帮助缅北自治地区发展健康经济，实现边境地区长治久安。<br><br>　　这不仅符合缅北的利益，同样也有利于缅甸的和平发展。<br><br>　　对于周边国家来说，推进中国睦邻友好，共同实现经济发展社会繁荣，才是最明智的选择。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 21:28:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：阿拉伯世界集体躺平，巴勒斯坦生死只看一地战...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276351-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391045">　　2023年10月7日，哈马斯向以色列发起进攻，重启巴以冲突。<br><br>　　本次冲突爆发的直接原因，是2022年底，以色列内塔尼亚胡政府开始实质性吞并约旦河西岸巴勒斯坦领土。<br><br>　　在这个进程中，沙特作为逊尼派带头大哥又与以色列开启关系正常化谈判。这意味着巴勒斯坦将被沙特为首的阿拉伯世界抛弃，成为沙以建交的祭品。<br><br>　　这里提到的阿拉伯世界，特指沙特为代表的阿拉伯国家，也就是伊斯兰教逊尼派国家，不包括伊朗为代表的几个什叶派国家。<br><br>　　上述双重因素叠加，巴勒斯坦已经面临亡国危机。哈马斯作为巴勒斯坦抵抗组织，此时誓死一搏，实际上是为了挽救巴勒斯坦的命运。<br><br>　　必须指出，在第一波次对以色列的攻击中，哈马斯战士的作战表现训练有素素质过硬。更重要的是，哈马斯装备水平大幅提升，火箭弹质量和射程明显增加，数量充足形成饱和攻击，将以色列的铁穹系统打爆。动力滑翔伞、无人机、肩扛式火箭大量装备都对以色列构成了严重威胁。<br><br>　　以色列开始反击之后，采取了围而不打，全面空袭的战术。如果抛开政治因素，单纯从军事角度评估，以色列的策略堪称高明至极。<br><br>　　这至少表明以色列政客可以做到完全不顾国际舆论和联合国决议的压力，全力以赴通过军事手段摧毁巴勒斯坦，同时努力减少自身伤亡。<br><br>　　以色列通过利用空军和导弹对加沙地带狂轰滥炸进行无差别屠杀。<br><br>　　哈马斯在加沙地带用来构建阻击阵地的建筑几乎全部被摧毁。即便是地道系统，出入口也大量的建在各种建筑中。全面轰炸对地道系统以及出入口的打击非常有效，很大程度上压缩了哈马斯的作战空间，战术回旋余地大幅降低。<br><br>　　以色列将自身优势发挥到了极致，还最大程度保护本方有生力量。<br><br>　　这是军事领导人应该有的态度，也是正确决策。<br><br>　　以色列对巴勒斯坦实行了事实上的种族大屠杀，但目前为止，阿拉伯国家几乎只动嘴，没有实质性支援。目前只有伊朗支持的黎巴嫩真主党和也门胡赛武装向以色列发动了攻击，以策应哈马斯。<br><br>　　但这种攻击力度形同隔靴搔痒，几乎没有实际意义。<br><br>　　对于巴勒斯坦人而言，与他们关系最亲近的应该是同为伊斯兰教逊尼派和阿拉伯人沙特、约旦、埃及等国家。这些国家与巴勒斯坦有民族和宗教双重关系，可以算是亲大哥。<br><br>　　与巴勒斯坦关系稍远的是伊朗、伊拉克、叙利亚、黎巴嫩、也门这几个国家。这些国家是伊斯兰教什叶派掌权，有一部分阿拉伯人，还有一部分波斯人。这些国家可以视为巴勒斯坦的叔伯兄长。<br><br>　　土耳其是一个另类。从宗教角度是伊斯兰教逊尼派，但从种族角度是突厥人掌权。奥斯曼土耳其帝国曾经统治过阿拉伯世界，但阿拉伯人在英国的支持下造反，不服从奥斯曼土耳其的统治，最终导致奥斯曼帝国解体。土耳其总统埃尔多安尽管非常想成为伊斯兰教的哈里发，但土耳其与阿拉伯人的关系貌合神离各怀鬼胎，根本不可能联手作战。<br><br>　　土耳其可以视为巴勒斯坦的堂兄。<br><br>　　其他国家如巴基斯坦、突尼斯、利比亚、印尼等伊斯兰国家，距离中东太远，国力有限，很难对巴以冲突起到实际作用。<br><br>　　上述国家可以视为巴勒斯坦的族中兄弟。<br><br>　　以巴勒斯坦为圆心，伊斯兰世界分成了四个同心圆，对巴勒斯坦的支持力度存在显著差异。<br><br>　　本轮巴以冲突爆发后，中东地区阿拉伯人、世界各地的伊斯兰教国家民众，很多人都希望中国和俄国能够强力制止以色列对加沙地带的大屠杀。<br><br>　　这种期待，一方面是因为中国始终坚持全球正义立场；另一方面也是因为中国和俄国都是安理会常任理事国，在巴以问题上的立场与阿拉伯国家相近。<br><br>　　不过，中国和俄国很难像美国那样直接派遣武装力量干预地区冲突。俄国目前的主要力量依然在俄乌战场；中国的主要目标是推进世界和平，继续发展经济民生。<br><br>　　必须指出，中俄在道义层面包括政治经济军事领域对阿拉伯世界的支持，其实就是对巴勒斯坦人的支持。这个道理一目了然。<br><br>　　中俄不宜直接出兵介入巴以冲突的一个直接原因，是阿拉伯世界至今没有形成一致立场。原本最应该帮助巴勒斯坦的沙特和埃及，慑于美国淫威，根本不敢强力表态，这就决定了阿拉伯世界将坐视巴勒斯坦人被屠杀。亲兄弟尚且如此，其他人又能如何？<br><br>　　伊朗为首的什叶派国家，反而表现的非常勇敢，面对以色列的猖狂和美国的航母编队，依然敢于参战。这种勇气，值得称赞。<br><br>　　汉唐智库徐吉军认为，如果阿拉伯世界乃至广大伊斯兰国家依然如此不愠不火坐视巴勒斯坦人被屠杀，那么巴勒斯坦人将再次亡国。<br><br>　　根据统计，目前巴勒斯坦人口大约1350万人，其中有523万（2021年底）人居住在加沙地带和约旦河西岸，其余为在外的难民和侨民。<br><br>　　和以色列做邻居的500多巴勒斯坦人还能有多少幸存者，实属未知。<br><br>　　这次巴以冲突，双方的装备和人员差距太大了。如果没有其他外力参战，仅靠哈马斯最多对以色列造成有限的伤害，连打疼以色列都很难！以色列拥有百枚核弹头，背靠美军航母编队，阿拉伯世界绑到一起也打不败以色列。从军事意义上评估，哈马斯独木难支，是必败之局。<br><br>　　但是，从政治意义上评估，以色列骄狂不可一世，已经透支了世界对犹太人所有的同情。不到一个月的时间，以色列已经输掉了政治仗。<br><br>　　目前，拉丁美洲部分国家已经与以色列断交或者召回大使；欧洲国家以及美国爆发了大规模的支持巴勒斯坦的示威，美国总统拜登正在丢掉阿拉伯人和伊斯兰教信徒的选票；许多国家都公开谴责以色列滥杀平民的暴行；联合国通过了停战决议。<br><br>　　上述种种，都是以色列输掉政治仗的直接证明。<br><br>　　很多人怜惜巴勒斯坦人的生命，实际上加沙地带的巴勒斯坦人生不如死，活着的人同样挣扎在死亡的边缘，他们缺少粮食、水、能源等一切物资。加沙人的平均寿命只有十八岁，很多孩子被以色列屠杀，根本没有机会长大。<br><br>　　这样的加沙人，与其坐以待毙，不如奋起反抗。<br><br>　　人类历史上，每个时代都会有此类勇敢者不计生死，向敌人逆袭。只为为本族换来一线生机。<br><br>　　这些勇士，值得尊敬。<br><br>　　从全球博弈的角度来看，巴以冲突将撕裂欧美与阿拉伯世界的友好可能，甚至会导致伊斯兰国家与基督教国家全面对立。<br><br>　　尽管美国和欧洲国家普遍经济发达军事强大，但美欧不可能脱离地球而存在。<br><br>　　目前来看，巴以冲突对俄乌战争中的乌克兰是一个噩耗。<br><br>　　如果俄国能够抓住巴以冲突带来的战机，对乌克兰发动全面进攻，在拔掉阿夫迪夫卡这座堡垒城市之后，极有可能推进到第聂伯河一线。<br><br>　　如此一来，美国欧盟北约在欧洲苦心投入接近两年的乌克兰战局，将一溃千里不可收拾。<br><br>　　巴以冲突已经存续了七十多年，并将一直存在。<br><br>　　真正对世界大势形成决定性影响的是俄乌战争。<br><br>　　俄罗斯如果能够赢得满意的结果，那就是美国和北约的失败。<br><br>　　2024年是美国大选之年，拜登的选情岌岌可危。特朗普目前势头正盛，而特朗普日前宣称如果北约国家遭到俄国的攻击，他领导的美国将拒绝帮助北约国家。特朗普的意图到底是什么我们不得而知，但显然特朗普比起拜登更具备孤立主义的特征。<br><br>　　此时爆发的巴以冲突，如果能够帮助俄国赢得先手，在特朗普重新上台之后，俄国将进入收获季节。<br><br>　　尽管世界局势扑朔迷离，但中华崛起，俄国进击，美国衰落的大势已经形成。<br><br>　　世界潮流浩浩荡荡，顺之者昌逆之者亡。此言不虚也。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 21:27:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[乌鸦校尉：哥伦比亚，为什么跟以色列掐起来了？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276324-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391018">　　大家好，我是乌鸦。<br><br>　　在本轮巴以冲突中，对以色列批评最严厉的“域外国家”，是南美的哥伦比亚。<br><br>　　去年当选的哥伦比亚历史上首位左翼总统古斯塔沃·佩特罗，公开谴责以色列，将以色列对加沙的行动与纳粹对犹太人的迫害进行比较。在评论以防长宣布“全面围困”加沙以对抗“人形动物”时，佩特罗说：“这就是纳粹对犹太人的评价。”并直截了当地将以色列描述为“新纳粹分子”，“想要摧毁巴勒斯坦人民、自由和文化”。<br><br>　　联合国都不放在眼里的以色列，当然不会对此无动于衷了，立即召见哥伦比亚驻以大使施加压力，并决定停止向哥出口安全设备（以色列是哥军队的主要装备供应国）。<br><br>　　但这似乎没能吓住佩特罗，他加大力度表示：“如果有必要跟以色列‘断交’，那就断好了。我们不会支持种族灭绝。”<br><br>　　佩特罗同时还提到了一段“历史恩怨”。他指出以色列人亚伊尔·克莱因（Yair Klein）和拉法尔·艾森（Rafael Eithan）在哥伦比亚“发动了屠杀和种族灭绝”，总有一天以色列“将就其在我们的土地上所做的引发种族灭绝的行为，请求我们的原谅”。<br><br>　　其实早在十多年前，哥伦比亚政府就对克莱因等人提出控诉，并经由国际刑警组织对其发出国际逮捕令，2007年克莱因一度在莫斯科被捕。当然，后者对哥方指控的罪行，并不认账。<br><br>　　时至今日，说到底，对以色列在哥伦比亚“发动种族屠杀”的指控，算是佩特罗政府的“一面之辞”，想帮克莱因等人辩解开脱，直接就说“他们没做过”就行了。但有的人偏不。<br><br>　　比如这位佩特罗总统的反对者如是说：<br><br>　　翻译一下：<br><br>　　哇，哥伦比亚的“查韦斯主义”总统（指佩特罗）刚刚无礼怒斥了两个对防止哥伦比亚“赤化”贡献卓著的伟大的以色列人——亚伊尔·克莱因和拉法尔·艾森。他还神奇地把这比作“哥伦比亚的奥斯维辛”。真是疯了！<br><br>　　您瞧瞧，来自相反政治正确语境的话，就是能给我们提供一些额外信息。好家伙，佩特罗指控的“罪行”，反对者还当成“荣耀”毫不掩饰地讲出来了。<br><br>　　来自对面的“助攻”，清晰地告诉了我们，以这两名“伟大人物”为代表的一些以色列人，确实在当年哥伦比亚的“反共大业”当中，扮演了重要的角色。<br><br>　　不过佩特罗总统说哥伦比亚的“种族灭绝”是什么种族对什么种族呢？还真不是一般意义上的“种族”。且听乌鸦慢慢讲来。<br><br>　　1<br><br>　　乌鸦之前曾经给大家简单介绍过哥伦比亚这个南美国家，在拉美政坛“左右横跳”的风潮中，唯独哥伦比亚这个国家把“左方向键”给抠了，独立200多年来从来没有过左翼政府。直到去年，曾为反政府游击队成员的左翼联盟候选人佩特罗当选总统，才终于打破了这一“悠久传统”。<br><br>　　长期以来哥伦比亚的“右倾”，是基于同美国紧密而特殊的关系。<br><br>　　已故委内瑞拉前总统查韦斯曾经这样评价哥伦比亚，而且正好是用“以色列”来形容的：哥伦比亚是拉美的“以色列”。<br><br>　　他指的是跟随美国的紧密程度，以色列和哥伦比亚，分别是美国在中东和拉美的“头号盟友”，也是美国用以在地区维持“控制力”的最主要“代理人”。事实也支持这一论断，此前无论美国在拉美和任何国家干仗，哥伦比亚都坚定地站在美国身边，甚至允许CIA多次以哥伦比亚为基地插手拉美政治。<br><br>　　而且，前面咱们说到此次哥伦比亚和以色列的外交争端，以方用“停止向哥出口安全设备”作为惩罚，这是因为以色列正是哥伦比亚军备的主要供应国，至少以色列人认为这足以威胁哥政府。这也反应了在过去的岁月里，“正版以色列”和“拉美以色列”，除了共同忠实于美国之外，它俩的关系本身也不一般，尤其是在以方对哥方的武器装备供应上。<br><br>　　前白宫国家安全事务助理博尔顿的笔记本上曾露出<br><br>　　“向哥伦比亚派遣5000名士兵（以进攻委内瑞拉马杜罗政权）”<br><br>　　乌鸦之前的文章介绍过，哥伦比亚从未“左转”不是因为国内没有兴起过左翼力量，相反，哥左翼搞的动静很大，而且主要以武力斗争游击队的形式进行，成为哥伦比亚长年内战中的一方。<br><br>　　但说到交战的另一方，就有点复杂了。大家通常理解的内战模式，是反政府游击队，对阵政府方军警。一开始，确实是哥政府对工人、农民直接进行镇压，以1928年的“香蕉大屠杀”为代表。但在长期的哥内战中，“镇压”农民和游击队的一方，通常以大资产者（主要是大毒枭、大农场主等）的“私募武装”“右翼民兵组织”的形式出现。<br><br>　　这由1953年“允许哥伦比亚的产权拥有者合法组建私人武装”的法律出台，从制度上确定了下来，为后来催生右翼民兵组织“哥伦比亚联合自卫军”（AUC）等埋下了伏笔。<br><br>　　而这些右翼私人武装，很大程度上就依托于“国际雇佣军公司”的支援。不由政府亲自下场镇压，而是转交给“财主私募武装”，行为更加凶残无底线，AUC等组建自己的“行刑队”（death squads），各种私刑、折磨和屠杀肆无忌惮，这也使得哥伦比亚的长期内战显得格外血腥和失控。据联合国2016年的评估，AUC应为哥伦比亚冲突中80%的死亡负责。<br><br>　　咱们说，不能“一左遮百丑”，不是说它是左翼干的就都对。众所周知哥伦比亚毒品、黑帮盛行，已经极其深入地渗透到这个国家的政治生活和百姓的日常生活之中。哥伦比亚左翼游击队武装，在这点上也真是并不干净，比如哥最大左翼武装团体——“哥伦比亚革命武装力量”（FARC），贩毒、恐袭、绑票，他们干了个遍。<br><br>　　但是在哥伦比亚这个国家，谁又干净呢？<br><br>　　这次佩特罗总统谴责以色列后，他的反对者、哥伦比亚律师埃斯普里拉（Abelardo de la Espriella）接受采访时称佩特罗“是非法的，是毒贩，支持哈马斯”。然而评论区却有人怼：“你个为毒贩辩护的律师还有资格说？”<br><br>　　这说的是埃斯普里拉曾经担任前总统乌里韦（？lvaro Uribe Vélez）的辩护律师。<br><br>　　辩护什么呢？原来是乌里韦被指控与哥西北部安蒂奥基亚省准军事组织及境内一些贩毒集团有染，涉嫌收受贿赂、收买证人、程序欺诈。此案至今未结，所以有人直接说埃斯普里拉“为毒贩辩护”。<br><br>　　有意思的是，正是乌里韦在位时候，攻击当时还是参议员的佩特罗为“穿便衣的恐怖分子”。<br><br>　　禁毒、反恐是“大义”，但在哥伦比亚，长期以来，以类似“身份政治”的套路，由官方主导塑造了一种只有游击队、左翼分子搞恐袭、贩毒的形象，将整个左翼打造成了恐怖主义、贩毒集团的代名词。<br><br>　　那么既然“全是”罪犯、坏人，杀他们就是理所应当。定向屠杀“左籍”（包括同情者），这跟“种族屠杀”“种族灭绝”的模式非常接近，这也就是佩特罗总统指控的以色列在哥伦比亚支持“种族灭绝”的含义，不是发生在民族人种之间，而是一种人为塑造和进行身份标识的“政治种族灭绝”（political genocide）。<br><br>　　比如印度种姓制度，<br><br>　　也可以看成一种“准种族隔离”的系统<br><br>　　要知道，虽然FARC等武装游击队“劣迹斑斑”，但哥伦比亚左翼力量在80年代也走过和平政治竞争的道路，于1985年组成合法政党“爱国联盟”（Union Patriotic，简称UP），并在选举中一度有所成绩。<br><br>　　但接下来发生了什么呢？就算你不是游击队，就算你不是在武装斗争，哥伦比亚境内对“左籍”的“种族灭绝”仍在继续。<br><br>　　据统计，从1984年到2002年，至少有4153名UP成员——包括两名总统候选人、14名议员、15名市长、9名市长候选人、3名众议员和3名参议员——被谋杀或失踪。美洲人权委员会的数据，则显示这场“政治种族灭绝”遇难者超过6000人。从1984年5月到2002年12月，每一个月都有工会成员遭谋杀或失踪。<br><br>　　到了2002年乌里韦时期的选举中，爱国联盟已经被“杀”到“人不齐”，因为人数够不着选举门槛，该政党被取缔了合法地位，被彻底踢出了哥政坛。<br><br>　　不仅是UP，各类左翼政治人物，可以说都面临着生命的威胁。就是现任总统佩特罗本人，也曾在2007年遭遇两次暗杀未遂……<br><br>　　事实上，这种减少右翼政府直接下场，通过“民间私募武装”同游击队对抗，对左翼人士定向屠杀的格局，哥伦比亚是典例而非孤例，它在中北美加勒比地区和南美中北部国家普遍存在。换句话说，就是“美国后院”的“独特风景线”。而在这个进程中，以色列扮演了重要角色。<br><br>　　来源：Uncaptured Media<br><br>　　2<br><br>　　亚伊尔·克莱因在2012年接受哥伦比亚记者采访时，为自己辩解：<br><br>　　“我来哥伦比亚时，被告知是要训练‘对抗游击队’的农民……这当时是哥伦比亚当局批准的，结果十年之后你们说我犯了罪……”<br><br>　　他还说，自己1988年首次来到哥伦比亚，就会见了哥军方；第二次来哥，他又获得了哥安全情报局前身——安全行政部“绝无任何违法问题” （“there was nothing illegal” ）的保证。<br><br>　　图源见水印<br><br>　　上世纪80年代初，曾任以色列国防军（IDF）预备役中校的克莱因，组建了由以色列国防部授权的私人军事集团“先锋有限公司”（Spearhead Ltd，希伯来语音译名Hod Hahanit），为中东、拉美、非洲等地的武装力量提供武器和培训。<br><br>　　而哥伦比亚方面后来对他的指控，是说他在80年代为哥伦比亚贩毒团伙训练准军事组织和行刑队，强有力支持了后者的屠杀行为。<br><br>　　当事两方，一边说你来支持毒贩，一边说我是得到你政府批准，压根不知道自己给毒贩服务了。<br><br>　　双方看似相互矛盾的说法，就是说，有没有一种可能——两边说的都是真话呢？<br><br>　　导演、记者安德鲁·考克伯恩（Andrew Cockburn），同他的妻子莱斯利（Leslie Cockburn）一起拍摄了纪录片《以色列：隐秘的联系》（Israel: The Covert Connection）。其中一部分记录了导演亲身前往“先锋雇佣军公司”并与其人员交流的内容，包括其创始人克莱因和另一名以色列中校舒阿利（Amatzia Shuali）。<br><br>　　1989年纪录片《以色列：隐秘的联系》<br><br>　　舒阿利：我们通常更愿意为政府或官方机构工作。某些情况下，也会为私人或半私人半政府组织工作。当然，这是在我们（以色列）国防部的完整批准和授权下。<br><br>　　美国人有公众舆论和国际形象的问题。而我们没有这个困扰。我们的政治观点与美国非常相似——“打击恐怖主义”，尤其是在那个地区（拉美）。如果美国当局求助，我们会很乐于（帮他们）做这些工作。<br><br>　　克莱因：（我们的工作打击对象还有）反政府武装……<br><br>　　舒阿利：没错，亚伊尔（克莱因）提到了“反政府武装”。（他说的跟我说的）这都是一回事：美国人不愿直接干涉，我们来干。<br><br>　　导演（考克伯恩）：你是假设美国政府（一定）会批准你们的行动，还是说你们需要去请求（美方）许可？<br><br>　　舒阿利：我们确信自己所做符合美国人的利益，到目前为止一直如此。<br><br>　　克莱因（左）和舒阿利<br><br>　　在纪录片中还有这样一段内容：<br><br>　　导演：以色列可以提供另一种重要的服务：当一些拉美或非洲的政府发现很难说服美国国会批准对其的援助时，以色列可以帮他们游说。<br><br>　　不具名以方人士甲：许多第三世界的领导人相信以色列在美国有很大的影响力，并认为如果能和以色列合作，他们会（从美国）得到更多好处。<br><br>　　不具名以方人士乙：这个“神话”的确存在。我们没有刻意鼓吹。不过我同意你（导演）的说法，是有这样一个神话，它确实存在。人们有时会找到我们（以色列）：“我们希望改善与美国的关系，请帮助我们。”<br><br>　　不具名以方人士丙：这是以色列在第三世界国家的主要“卖点”。举个例子，扎伊尔的蒙博托将军，他在美国遇到了很大的公关危机，或者说是形象问题。大致说来，当你提到“蒙博托先生”，人们会想到一个血腥的独裁者，在瑞士银行账户中有50亿美元，而他的人民却在挨饿。所以他在美国国会和媒体的形象很糟糕。这种时候，以色列就会（通过游说美国）来拯救他（的公众形象）。<br><br>　　导演考克伯恩还提到了一个有意思的细节，那就是他发现以色列人对以上这些（充当美国利益白手套、绞杀亲美地区反政府武装、为反动政权在美国游说公关等）不仅毫不加掩饰，而且是很热衷于把这些表达出来，当作自己的成功“营销”。<br><br>　　因为上世纪80年代，以色列确实在美国的（意识形态上）反共（全球争霸上）抗苏“大业”中，扮演了“先锋”的角色。这与当时的历史大背景深刻相关。<br><br>　　70年代中期以后，美国出现了一个在全球争霸中战略收缩的时期，也就是大家都学过的“苏攻美守”时期。而“从全球收缩”的另一层意思，则是“加强对家门口美洲的控制”。与此同时，正如舒阿利说的那样，由于处在“守势”，美国这会儿不得不要点脸，不好什么脏活都亲自下场。<br><br>　　这美国正打瞌睡呢，就有枕头送上来。<br><br>　　同期，经过四次中东战争，阿拉伯世界至少暂时被打服了，而以色列有大量刚刚经历过数次战争有军事经验能力的人员退下来。既能迎合美国的需求，又能发挥以色列的“优势”，于是以色列开始向美国利益相关地区（尤其是拉美）输出“军事顾问团”和“雇佣兵集团”，以及武器装备，可以说，克莱因的“先锋雇佣军公司”，不过是当年以色列“时代大潮”中的一个代表而已。<br><br>　　关注雇佣军问题的哥伦比亚人权组织“Coardinaccion Colombia Europa”成员比达尔（Jaome Vidal）在接受采访时，提到了一个值得思考的问题。<br><br>　　他认为：把八九十年代埃斯科巴、加查等大毒枭的“贩毒恐怖主义”，同克莱因的雇佣兵在哥伦比亚带有政治目的的军事活动区分开来是很重要的。<br><br>　　因为恐怖袭击通常是不分青红皂白地破坏和杀戮，比如汽车炸弹，你不会说炸弹炸了能够精确控制炸到哪些人不炸哪些人；而克莱因“先锋公司”这样准军事组织的“政治战争”，更多的是“有选择地”进行杀戮和屠杀。<br><br>　　举个例子，往某处投毒，无差别杀伤当地所有人，这是恐袭；投毒，但毒是基因武器，定向杀伤某种族，其他种族不受伤害或至少不致命，这是种族屠杀。对，说的就是你——蚊香！<br><br>　　但是，正常的“雇佣军”应该是什么样？谁给钱就给谁干活，价高者得。可以色列雇佣军在哥伦比亚则不是如此，其目的指向性极强，而且同当时哥政府以及右翼民兵组织的目的性高度一致。<br><br>　　前面说到的纪录片《以色列：隐秘的联系》导演考克伯恩也有这样的说法：<br><br>　　他说在冷战结束后，克莱因雇佣军的导向变得“模糊”。他们在冷战后甚至反而会资助FARC这样的（左翼）游击队组织，他们变得更加“唯利是图”了。这在过去（指冷战时期）是不会发生的。<br><br>　　也就是说，冷战一结束，克莱因的“先锋雇佣军公司”突然就变得像一支正常的雇佣兵了——甭管左右，给钱我都帮。冷战时期的以色列雇佣军到底代表着谁的利益，这还不是明摆着的吗？<br><br>　　这可能还不是最可怕的。还记得佩特罗总统的指控中，点名的除了克莱因，还有一位拉法尔·艾森吗？如果说克莱因要不是后来办了雇佣军，只是一个籍籍无名的前IDF预备役军官；那么艾森可是大名鼎鼎，他是以色列最优秀的谍报人员之一，最知名的“战绩”就是万里追捕纳粹逃犯阿道夫·艾希曼。（有意思的是，佩特罗的原文中，把艾森的名字Rafael写成了Raifal，可能是由于艾森名字的简写为Rafi，导致佩特罗也错判了这个名字。）<br><br>　　而据哥伦比亚记者的调查，咱们前面说到的对哥“爱国联盟”（UP）的“政治种族屠杀”，居然是由当时的哥伦比亚巴尔科（1986-1990在任）政府策划，委托艾森这位“以色列最强特务”炮制实际方案。<br><br>　　所以克莱因们说，自己得到哥伦比亚的“官方认可”，这可能并不是谎话；而现在指控克莱因们为毒贩的私募民兵服务，屠杀游击队和农民，两边的话可能都能成立，当年的哥政府和军方会默许甚至主动寻求以色列军事人员“协助屠杀”。<br><br>　　也许，哥伦比亚左翼在斗争中长期被整体打上“恐怖分子”标签，并遭对方系统性屠杀的经历，正是这次佩特罗政府就巴以问题向以色列发难的情感源头吧。<br><br>　　10月24日哥伦比亚总统佩特罗飞抵北京，开启访华之旅（图源见水印）<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 17:12:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：“反战血手”震撼美国国会，以色列的邪恶到...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276323-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391017">　　说一件事，比较震撼我，说在10月最后一天，10月31日，美国国会参议院的拨款委员会举行了一场关于对外军事援助的听证会，国务卿布林肯和国防部长奥斯汀都有发言，但是，戏剧性的一幕发生了，一个名为“粉红代码”（CODEPINK）的反战组织，组织了20多人的抗议团队，把自己的双手和手臂都涂上了红色的颜料，这象征着10月7日巴以新一轮冲突爆发后，还有以色列开始轰炸加沙地带以来，发生的流血事件，在布林肯发言时，多次被现场高举着红色双手的抗议者打断，他们高喊着反战口号，还骂布林肯和奥斯汀都是杀人凶手，气氛非常强烈，你不得不佩服“粉红代码”的策划是非常成功的，一名女性在被安保人员带走前大喊“人不是动物！”另一个人喊道：“现在就停火！”<br><br>　　有的抗议者的手臂上写着“解放加沙”，还有人写着“不要再给以色列美元”，还有一些人高喊“你们所有人真可耻”，一名男子身穿一件T恤，上面写着“停止支持种族灭绝”。<br><br>　　本人在以色列军队开始用无差别大轰炸，进行所谓的对哈马斯的反击的那一天起，就称这是在“种族灭绝”，10月9日那期节目被中国那些可耻的“鱿鱼”们反复投诉，甚至被删掉了，以色列这次暴行，美国人都抗议到参议院听证会上去了，但是在我们中国，你不能想像，居然还有那么多中国人在自动维护当代的纳粹，这都是什么世道！<br><br>　　发生在10月31日的这次抗议事件，最后有12名“粉红代码”成员被捕，包括一名29岁的美国陆军退伍军人、美国前外交官安·莱特（Ann Wright），以及和平主义活动人士戴维·巴罗斯（David Barrows），就我肉眼可见，现在对以色列暴行的抨击已经在全世界风起云涌，说十八级飓风亦不为过，但为什么偏偏在中国，在这么一个曾经长期受帝国主义、军国主义欺凌的国家，还有那么多支持以色列的“鱿鱼”呢？真是百思不得其解。<br><br>　　我觉得，10月31日在美国国会的这20多人高举血色双手的抗议，是很高明的抗议，而高明的斗争技巧是可能会事半功倍的。<br><br>　　比如，《纽约时报》的X账号上就发了这么一条短讯：美国已清楚认识到，以色列领导人认为大规模平民伤亡是军事行动中可接受的代价。在与美国同行的私下谈话中，以色列官员提到了二战期间为了击败德国和日本，美国和其他盟友如何对这两国进行毁灭性轰炸。然后下一段就一句话：拜登在公开场合关于以色列的措辞开始发生变化。<br><br>　　现在，白宫已经于10月31日表示，美国总统拜登将否决众议院共和党提出的一项向以色列提供援助的议案，该议案计划通过削减美国国税局的资金，向以色列提供143亿美元的援助。<br><br>　　因为，《华盛顿邮报》称，新一轮巴以冲突的连锁反应之一，就是拜登与他的最忠实支持者穆斯林和阿拉伯裔美国人之间的关系正在迅速破裂。而美国伊斯兰关系委员会委托进行的民意调查发现，在2020年大选中，全美国大约69%的穆斯林投票给了拜登，但现在，他们中的许多人表示，不会在2024年的大选中支持拜登了。<br><br>　　以色列现在拿美国在二战中为了击败德国和日本，曾对这两个国家进行毁灭性轰炸，以此来绑架美国政府，这显然是一步臭棋，但也可以证明，以色列现在上上下下是真的想把加沙的巴勒斯坦人种族灭绝，而且还理直气壮；以色列的疯狂嗜血撬动了全世界巴勒斯坦同情者的愤怒，而像“粉红代码”这样的反战组织又把这样的愤怒直接带到了美国国会去，这整个是一个大循环，它能不能对美国的民主党政府有所遏制，现在还也未可知。<br><br>　　另外，最新一期《时代周刊》，又以乌克兰总统泽连斯基为封面，不过，这回的泽连斯基在封面上所占的位置实在太小了，《时代周刊》说，泽连斯基预计将对乌克兰的军事政治领导层进行“重大调整”，目的是在于对“反攻俄罗斯”停滞不前的“问责”，以及应对越来越多对泽连斯基无论如何都要继续俄乌冲突的想法的反对意见。他的一位不愿透露姓名的顾问表示，泽连斯基仍然坚定地希望，在战场上“击败”俄罗斯，然而，冲突的实际情况与泽连斯基对“胜利”的设想大相径庭，反对意见显然正在增多。“一些前线指挥官……已经开始拒绝接受前进的命令，即使命令直接来自总统办公室。”还有，“军方只想坐在战壕里坚守阵地。但我们不可能以这种方式赢得战争。”<br><br>　　有意思的是，泽连斯基的这位不愿意透露姓名的顾问对美国媒体《时代周刊》表达了这些看法，就是说，他又不想让泽连斯基知道自己是谁，因为它也不想在接下来可能到来的“重大调整”中被调整下去。<br><br>　　自从新一轮巴以冲突爆发，美国只能把更大的援助精力投入到以色列，发现没有，好像一时之间中国互联网上支持乌克兰的人也一下子变得少得可怜了，这是怎么回事？难道中国的“乌贼”本身就是美国政府对乌克兰的援助的一部分？很像啊。<br><br>　　而没有了美国援助的乌克兰政府被俄罗斯消灭掉，那是指日可待的，你从最近西方媒体对乌克兰的报道内容，甚至是根本不报道的态度，就能看出来，泽连斯基的新鲜劲儿已经没了，他被美国人抛弃的日子也不远了；从去年2月24日以来，西方媒体倾尽全力拼凑、塑造起的这么一个“反俄英雄”，其实不过是建立在沙丘上的谎言和谣言罢了，我们搞不清西媒们到底是真相信泽连斯基政府能击败和削弱俄罗斯，还是完全是编造出来欺骗全世界的，但最终的结论马上就要出来了，这一年多来的所有关于这个人，和这个政府的故事都是扯淡的，都是自己骗自己的，这才是问题关键。<br><br>　　今天的西方国家，沉浸在自己给自己造的一个又一个幻梦里，一个幻梦破碎了，他们还真有本事再造一个幻梦，当然包括中国在内的全世界，仍然有很多人跟着西方媒体“享受着”一个又一个幻梦，就是这么的荒诞和扯淡。<br><br>　　据英国的中东之眼新闻网报道，美国新泽西州富兰克林镇教育委员会的一位官员，叫萨米·沙班，他的9名家人在以色列对加沙的大轰炸中丧生了，还有另一位叔叔因为烧伤情况危急，新泽西州美国伊斯兰关系委员会说，萨米·沙班叔叔的烧伤是由白磷弹造成的。其实，早在2009年，就有人权组织“大赦国际”发表过报告，称有确凿证据显示，以色列在进攻加沙过程中所使用的白磷弹就是产自于美国，这回好嘛，等于以色列把美国援助的军火直接就招呼到了美国人身上了。<br><br>　　当年几乎被纳粹德国屠杀灭种的犹太人，二战后被巴勒斯坦人接纳，建立起了自己的国家以色列，但几十年后，以色列就开始动手对当年的恩人屠杀灭种，这种怪诞的悲剧在人类历史上也是绝对偶然的，或者说人类历史上这种邪恶的人种和人性都是极其罕见的，这种玩意怎么被我们这代人给撞上了，《三体》里三体人对地球人类的那些邪恶描述，其实是有现实基础的，至少现在看起来，以色列把巴勒斯坦人给灭种也并不是没有可能的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 17:07:45 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：中朝关系不是很好吗，为什么朝鲜突然关闭香...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276320-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391014">　　今天，朝鲜关闭香港领事馆的新闻上了热搜，一打开各大门户网站就能看到。<br><br>　　如果是安哥拉，或者哥斯达黎加这些听都没听过的国家关闭领事馆，那根本就不算个新闻。<br><br>　　因为这些国家人微言轻，对中国没那么重要。<br><br>　　但如果像美国，朝鲜这样的国家突然关闭驻中国的外交使领馆，那可就冲一把热搜了。<br><br>　　因为他们很重要。<br><br>　　很多人看到这条热搜之后，第一反应就是：中朝关系不是很好吗，为什么朝鲜突然关闭香港领事馆？<br><br>　　难道是……<br><br>　　各种猜测和阴谋论自然就来了。<br><br>　　首先咱们先看看外交部是怎么说的。<br><br>　　11月1日，外交部发言人汪文斌主持例行记者会。<br><br>　　路透社记者突然提问：据报道，朝鲜已经关闭其12个驻外使领馆，其中包括香港，能否介绍朝鲜对关闭香港领事馆对中方有何解释？<br><br>　　汪文斌回应说，各国均有权根据自身的实际情况和需要，决定设立或撤销该国驻外领事机构，中方尊重朝鲜关闭其驻香港总领馆的决定。<br><br>　　注意了，这里面有个关键信息。<br><br>　　“朝鲜已经关闭其12个驻外使领馆，其中包括香港”。<br><br>　　首先，十二分之一，这概率很高吗？<br><br>　　其次，大家可以去搜索相关报道。<br><br>　　全部都是朝鲜已关闭其12个驻外使领馆，其中包括香港，然后咱们外交部回应的新闻。<br><br>　　至于其他的，更多方面的消息你根本就搜索不出来。<br><br>　　所以，如果是粗心一点的朋友们，看到这条新闻，一定会怀疑中朝关系出现问题了，要不然朝鲜好端端的怎么会把驻香港的领事馆给关闭了？<br><br>　　甚至，有的人还会把这件事和今天智利和哥伦比亚召回以色列大使联系在一起，想通过这一条简单的新闻来寻找某些蛛丝马迹，以此来证明中国和朝鲜之间的关系出现了裂痕。<br><br>　　可实际上啊，单独把这个问题拿出来问的那个路透社记者，还有某些只抓着香港领事馆被关闭这个关键词不放的媒体记者们，他们才是真正的憋着坏。<br><br>　　因为他们不会告诉你，其他那11个驻外使领馆，有安哥拉，乌干达，塞内加尔、几内亚、尼泊尔、利比亚、阿尔及利亚，还有西班牙等等。<br><br>　　除了西班牙以外，都在亚洲和非洲。<br><br>　　首先说为什么要关闭西班牙大使馆。<br><br>　　那是因为2019年的时候，一些反对朝鲜政府，痛恨金正恩的极端主义分子突然闯进了驻马德里的朝鲜大使馆。<br><br>　　他们捆绑并堵住了工作人员的嘴，然后带着电脑和其他设备扬长而去。<br><br>　　朝鲜认为这是一场严重侵犯主权的恐怖袭击活动。<br><br>　　可是，当地警方的调查迟迟没有进展，后来朝鲜这边发现这个极端组织似乎和美国有关系，而发动此次袭击的指使者，现在就躲在美国呢。<br><br>　　但是美国方面却一直拒绝引渡其领导人，并且拒绝配合调查此事。<br><br>　　有了美国介入之后，西班牙就彻底摆烂了，也不敢再继续调查下去了。<br><br>　　所以这也就成了朝鲜想要下决心干掉大使馆的原因之一。<br><br>　　在西班牙的大使馆关闭之后，如果有朝鲜公民，或者是西班牙政府需要处理相关事务，可以去意大利。<br><br>　　所以，关闭西班牙大使馆要单独拿出来说，因为这里面有政治考量。<br><br>　　但是其他那十几个使领馆的关闭，包括咱们中国香港的，那可就和政治无关了。<br><br>　　和什么有关呢？<br><br>　　钱。<br><br>　　在美国主导的国际制裁之下，朝鲜本身的经济环境又特别封闭，加上现在经济也出现疲软，朝鲜的外汇收入业务陷入困境，这使得他们很难再维持驻外使领馆的经营。<br><br>　　朝鲜与159个国家有正式关系，在这一批撤馆之前，朝鲜在海外有53个外交使团，包括三个领事馆和三个代表处。<br><br>　　这一次，一口气就关闭12个驻外使领馆，占比20%。<br><br>　　这就已经很难说明问题了。<br><br>　　因为没钱了，所以只能关闭那些无关紧要的。<br><br>　　朝鲜在中国原先是有3个使领馆了。<br><br>　　朝鲜大使馆在北京，这肯定不会撤掉的，毋庸置疑。<br><br>　　另外2个是领事馆，分别是朝鲜驻沈阳总领事馆和朝鲜驻香港总领事馆。朝鲜驻沈阳总领事馆位于辽宁省沈阳市和平区南四经街109号，领区为辽宁、吉林、黑龙江三省。<br><br>　　而朝鲜驻香港总领事馆位于中国香港湾仔港湾道26号华润大厦35楼3502室。<br><br>　　也就是这一次要被裁撤掉的那个。<br><br>　　我翻开地图，大家看看周围的环境就知道了。<br><br>　　不远处就是中环广场和香港会展中心。<br><br>　　这地方啊，可以说是寸土寸金。<br><br>　　如果你从旁边进过，你根本不知道这里居然还有朝鲜领事馆。<br><br>　　因为他在上面35楼呢。<br><br>　　地价实在是太贵了，没办法豪气冲天的拿下一栋楼，所以只能屈就在35楼了。<br><br>　　在疫情之前，每年来中国的朝鲜人大概有18-20万，这里面去香港的本来占比就少。<br><br>　　后来爆发疫情之后，朝鲜采用了封国战略，往返中国的朝鲜人基本就没了，香港那边那就更不用说了。<br><br>　　现在虽然疫情解封了，但是去香港的朝鲜人，基本上都是凤毛麟角的。<br><br>　　再加上，朝鲜人要出国都有着相当严格的限制。<br><br>　　还有一个原因就是现在的香港和咱们大陆的其他城市已经差不多了，你在北京办完了相关证件，再去香港也是非常方便的。<br><br>　　所以在这种情况下，本着节省外汇的目的，还有其他方面的考量，朝鲜自然就关闭了驻香港的总领事馆。<br><br>　　这也是咱们外交部发言人所说的：各国均有权根据自身的实际情况和需要，决定设立或撤销该国驻外领事机构，中方尊重朝鲜关闭其驻香港总领馆的决定。<br><br>　　是啊，很正常的一件事情嘛。<br><br>　　咱们总不能上来就说：因为他们没钱了，他们运营不下去了，而且现在朝鲜人也没多少去香港了，所以人家就给关了。<br><br>　　咱们能这么说吗？当然不能这么说了。<br><br>　　对于朝鲜的决定，我们表示尊重和支持就行了，咱也不能干涉人家的决定，劝他们不要走，总不能这样吧？<br><br>　　倒是那些记者们，明明关闭了12个，可是呢，却揪着香港不放，故意放大新闻，上热搜。<br><br>　　还故意的在记者会上面问出来。<br><br>　　目的已经很明显了。<br><br>　　就是想要寻找蛛丝马迹，从而制造一个中朝关系出现裂痕的大新闻，大肆宣扬一番。<br><br>　　实在是卑鄙啊。<br><br>　　一个礼拜前的10月25日，正好就是抗美援朝73周年的纪念日。<br><br>　　咱们在朝鲜牺牲了197653名的志愿军先烈，这份血与火的友谊，难道就是你们几篇报道可以诋毁的吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 17:03:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：玻利维亚为何打响断交以色列第一枪？从一个叛国...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276312-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391006">　　一直不声不响的南美国家玻利维亚突然来了个大新闻，据路透社等媒体消息：玻利维亚政府于10月31日表示，考虑到以色列“在加沙地带对巴勒斯坦人民犯下的反人类罪行”，玻利维亚决定与以色列国断绝外交关系。<br><br>　　直接一步到位，玻利维亚就是这么刚。<br><br>　　挨了一闷棍的以色列外交部指责玻利维亚是在向“恐怖主义投降”。<br><br>　　不管以色列如何气急败坏，但它拿玻利维亚也没有什么办法。<br><br>　　因为以色列本身就是个不大正常的国家，它的建国合法性来自《联合国第181号决议》，之后，它的外交拓展也是依靠于美国的力量和影响力。<br><br>　　远的不说，就说2020年以色列能够和阿联酋、巴林、摩洛哥这三个阿拉伯国家分别建交，全部是特朗普政府的“功劳”。<br><br>　　以色列将这些都说成是自己的重大外交胜利，因此，玻利维亚这次突然宣布断交，就等于是以色列遭受了重大外交失败。<br><br>　　接下来，会不会有更多国家宣布对以色列进行外交打击？从目前的形势来看，可能性很大，因为以色列并不打算放下手里的屠刀。<br><br>　　那么，断交以色列的第一枪为什么是由玻利维亚打响的？<br><br>　　玻利维亚左翼力量执政后，本来就不打算跟以色列建立外交。<br><br>　　2009年，因为以色列军队在加沙地带屠杀平民，当时的莫拉莱斯政府就宣布与以色列断交。<br><br>　　2020年，玻利维亚与以色列恢复外交关系。<br><br>　　但复交的背后是美国和“带路党”推翻了莫拉莱斯总统，策划和指挥就是蓬佩奥。<br><br>　　玻以复交只是政变的“果实”之一。<br><br>　　2019年10月20日，玻利维亚总统大选投票结果出炉，最高选举法院公布数据：莫拉莱斯获得46.86%选票，超出对手梅萨10.13%。<br><br>　　根据该国宪法，只要符合以下两个条件就能当选总统：<br><br>　　一，得票率超过40%。<br><br>　　二，领先优势超过10%。<br><br>　　10月25日，最高选举法院宣布：莫拉莱斯当选玻利维亚总统，连任成功。<br><br>　　中国和俄罗斯在10月28日左右分别发表声明“尊重玻利维亚人民的选择，尊重玻利维亚大选结果”，祝贺莫拉莱斯当选，反对外部干涉玻利维亚内政。<br><br>　　但由于莫拉莱斯是美国的眼中钉（他拒绝将锂矿交给美国资本），于是，美国国务院宣布不承认其大选结果，要求重新选举。<br><br>　　在美国策动下，玻利维亚的“带路党”纷纷出动，上演了乌克兰式的“颜色革命”。<br><br>　　10月30日开始，玻利维亚全国大乱，11月6日，温托市市长帕特里夏·阿尔奇由于表示支持法院宣布的结果，她被暴徒从市政厅拖出，赤脚游街，身上被涂满红漆，头发也被剪下，并被强迫跪在地上签署辞职信，然后，暴徒们烧毁了她的办公室，扬长而去，这样的可怕情形，当时随处可见……<br><br>　　蓬佩奥却说这是“民主的胜利”，美国资金不断通过当地NGO组织流入到暴徒手中。<br><br>　　北京时间2019年11月5日0时48分，莫拉莱斯总统乘坐的的ЕС-145直升机从科尔基里飞往奥鲁罗地区视察时，尾桨突然发生故障，幸好驾驶员经验丰富，成功迫降。<br><br>　　“反对派”扬言要处死莫拉莱斯，而军方也有人要求莫拉莱斯辞职。<br><br>　　骚乱持续三周之后，莫拉莱斯和他的家人在墨西哥的帮助下逃离玻利维亚，然后就住在墨西哥、阿根廷等地。<br><br>　　逼走莫拉莱斯，美国又实施了第二步计划。<br><br>　　在美国操纵下，玻利维亚最高选举法院宣布取消了10月20日的投票结果，并向莫拉莱斯发出逮捕令。<br><br>　　败选的梅萨本以为可以变成总统，但美国的人选却不是他。<br><br>　　美国既不想让梅萨“反败为胜”，也不想立刻重新举行大选。<br><br>　　蓬佩奥终于推出了美国的人选：参议院第二副议长珍妮娜。阿涅斯。<br><br>　　就算根据宪法排位（总统出现意外），她前面还有副总统、众议长、参议长、第一副议长，怎么也轮不到她。<br><br>　　但这位前电视台主持人却于2019年11月12日自行宣布自己为“临时总统”<br><br>　　美国立即承认珍妮娜。阿涅斯政权，并在时隔二十年多年后向玻利维亚派出美国大使，为她保驾。<br><br>　　美国下一步计划就是在2020年的重新选举中，将她扶正。<br><br>　　结果，人算不如天算，美国和拉美地区的疫情爆发了。<br><br>　　珍妮娜。阿涅斯无论向美国怎么求助，也得不到一点医疗物资，民众对她也彻底失去了信心。<br><br>　　珍妮娜要完成的任务就是将本国的锂矿和天然气田交给美国人控制，但她由于不是正式总统，无法签署这一系列法令。<br><br>　　2020年10月18日，玻利维亚举行大选，“争取社会主义运动”候选人路易斯·阿尔塞当选总统。<br><br>　　阿尔塞原是莫拉莱斯政府的经济部长，美国对此结果极度失望，又想故计重施，瘫痪玻利维亚。<br><br>　　但此时美国大选也在进行，拜登和特朗普杀得天昏地暗。<br><br>　　随着蓬佩奥这帮人下台，珍妮娜。阿涅斯就被抛弃了。<br><br>　　10月26日，中国向阿尔塞发来贺电，美国不得不承认玻利维亚新政府。<br><br>　　阿尔塞上台后，取消了对莫拉莱斯的逮捕令，宣布要让国家重回发展规道。<br><br>　　珍妮娜自封“总统”的闹剧虽然只持续了一年左右，但对国家造成的伤害是相当严重的。<br><br>　　一、她与CIA合作在本国实施“白色恐怖”，不仅破坏了社会秩序，还迫使许多前政府的技术官员逃离本国，到它国就业。<br><br>　　二、她向美国出卖玻利维亚资源主权，导致自己国家的“2025锂工业发展计划”遭到破坏。<br><br>　　锂，被称为“白色石油”，玻利维亚是全球锂储量最多的国家，但开采量远不如排名第二的智利。<br><br>　　美国（美国锂储量不输玻利维亚，但它不透露真正储量）则想控制玻利维亚的锂资源（定价权）<br><br>　　也就是说，美国宁可中断玻利维亚开采锂矿的基础设施建设，也不能让中国的电池企业获得合作机会。<br><br>　　2021年3月13日，玻利维亚检方逮捕了珍妮娜，起诉罪名是“叛国罪”和“煽动恐怖主义”<br><br>　　然后，她在牢中闹自杀，并且多次精神崩溃，但美国无动于衷。<br><br>　　今年6月，她被判处10年有期徒刑，被关押在首都拉巴斯的米拉弗洛雷斯女子监狱中。<br><br>　　值得祝贺的是，她获得了缝纫专业“初级技术人员”称号（真事，不是调侃）<br><br>　　在犹太人方面，1938年7月美国曾在法国召开过埃维昂会议 （Evian Conference）上，专门讨论犹太难民问题。<br><br>　　共有32个国家参加（中国未被邀请，因为中国不排斥犹太难民），会议结果是：美国、英国、法国、加拿大等国全部拒绝犹太难民进入。<br><br>　　会议结束时，甚至连谴责纳粹的声明都无法通过。<br><br>　　只有多米尼加表示愿意接收犹太难民。<br><br>　　但玻利维亚也接收了犹太难民，因为玻利维亚的“锌矿大王”、“锡矿大王”霍克希尔德就是犹太人。<br><br>　　从1938年末开始，犹太人乘船抵达智利，然后乘火车前往玻利维亚的拉巴斯，这也被称为“犹太快车”，先后有1.32万名犹太人进入玻利维亚。<br><br>　　霍克希尔德为犹太难民提供住房、工作，还修建了犹太学校。<br><br>　　玻利维亚的印第安人也对犹太人非常友好，尽管霍克希尔德在残酷地剥削他们。<br><br>　　但二战结束后，有些发了财的犹太人跟着霍克希尔德家族跑到美国和欧洲了，没有给玻利维亚留下几个铜板。<br><br>　　因此，在玻利维亚人眼中，霍克希尔德并不是乐善好施者。相反，他被描述为掠夺自然资源暴富并且将这个国家玩弄于股掌之间的外国人。<br><br>　　更令人气愤的是，在几十年之后，曾经救助过犹太人的玻利维亚被说成是“排犹国家”，<br><br>　　而真正排犹的美国、加拿大却成了犹太人的“朋友”。<br><br>　　如果不是珍妮娜这个美国傀儡，2020年，玻利维亚又怎么可能跟以色列复交呢？<br><br>　　所以，当玻利维亚看到以色列在巴勒斯坦再次犯下“反人类罪行”时，他们就直接宣布断交。<br><br>　　其实谁也不傻，以色列运用美国力量促成复交，目的是什么？就是犹太资本想合法进入玻利维亚，获得该国的锂矿等资源的控制权，包括全产业链的采矿、加工和生产企业。<br><br>　　但今天的拉美不是谁家的后院，拉美人民也不想与“暴力、毒品、谋杀”共存。<br><br>　　玻利维亚做出这个决定，就是在打美国的脸。<br><br>　　智利、哥伦比亚也召回了驻以色列大使，离断交只差一步之遥。南美三国举起“反以”大旗，原因都一样：以色列在巴勒斯坦犯下了反人类罪行。<br><br>　　这也表明，它们对美国不再那么害怕了。<br><br>　　拉美左翼政权反抗美国的态度，必定会体现在这次巴以冲突当中。<br><br>　　美国送来的“民主”和“街头总统”，大家都受够了，谁不想要独立自主？<br><br>　　珍妮娜卖国卖到最后，连美国都嫌弃她，只能去踩缝纫机！<br><br>　　这就是拉美那些“带路党”最好的镜子。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 16:47:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>