<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：半个世界都在反对，为什么内塔尼亚胡非打不可？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276622-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391321">　　现在的加沙，有多绝望？<br><br>　　在这片被压迫的土地上，每天都在上演着单方面的屠杀、丧失人性的暴行，平凡的生活已然变得遥不可及，无论是哈马斯还是老弱妇孺，都已沦为战争残酷游戏的牺牲品。<br><br>　　随着加沙地带的人道主义危机加剧，巴以冲突引发的游行示威风暴席卷了西方世界，不仅在阿拉伯国家发生，而且迅速蔓延至美国、德国、英国、加拿大、荷兰、法国等资本主义国家的数十个城镇。<br><br>　　在美国华盛顿，爆发了超20万人的巨大游行，示威者猛烈抨击拜登政府对以色列的支持，白宫围栏被红色油漆破坏，墙上惊现红色血手印！<br><br>　　在法国巴黎街头，数千名示威者高呼“停止加沙大屠杀”，将矛头直接对准了法国总统马克龙，称其为“同谋”。在英国，约10万人走上伦敦市中心，他们呼吁停火，并在加沙建立人道主义走廊。<br><br>　　这已是欧洲多国连续四个周末爆发大规模抗议活动，呼吁结束战争。同时，以色列国内也并不平静，数千人在内塔尼亚胡的官邸外抗议，高喊“立即入狱”。<br><br>　　这么一看，好像全世界都在反对内塔尼亚胡，而他却仍执意而为，继续加大火力进攻加沙，是内塔尼亚胡傻吗？<br><br>　　内塔尼亚胡是以色列建国后任职时间最长的总理，三次下台，随后又是三次重新上台执政，他的政治手腕可见一斑。从某种程度上来看，内塔尼亚胡对巴勒斯坦进行远超"自卫权"的报复，正是为了延续甚至拯救自己的政治生命，甚至可以说，要不哈马斯突袭以色列，内塔尼亚胡早就下台了。<br><br>　　在阿克萨洪水行动之前，内塔尼亚胡的支持率本来就很低，只有百分之二十，曾因司法官司在国内陷入困境，想推进司法改革，结果引以色列历史上最大规模的反政府示威。<br><br>　　而在这次战争中，哈马斯武装轻松地进入以色列边界并实施袭击，抓走了高级军官死伤超过千人，这不仅是内塔尼亚胡个人的失职，更是整个政府在国家安全问题上的不负责。<br><br>　　加之冲突爆发已整整一个月，以军又取得了什么实质性的进展？哈马斯剿灭了多少？200多名人质救出来了？内塔尼亚胡在很多以色列人眼中，几乎和造成惨案的哈马斯是一个级别了，其领导的政党联盟支持率大幅下降，大量选民转而支持民族团结党。<br><br>　　对内塔尼亚胡来说，现在的他已是被逼上梁山的“狮子头”，只有给战争加码，只有让巴勒斯坦人“血债血偿"，只有充分调动国内汹涌的复仇民意，才能抹除自身的斑斑劣迹！<br><br>　　目前，空袭已经造成了巴勒斯坦人将近10000人死亡，远远超过了以色列的1400人，巴勒斯坦人付出了远超过以色列的伤亡代价。在某种程度上，内塔尼亚胡也算是对国内的复仇情绪"有了一个交代"。<br><br>　　所以，内塔尼亚胡只要战争延续下去，即使国人对他有再多不满，也无法撼动他的执政地位，但一旦停止攻击回归和平，迎接他的必然是大审判。立马结束战争，将成为以色列的历史罪人；若是打到底，还有1%的机会蜕变成为国家英雄，如果你是内塔尼亚胡，你会怎么选？内塔尼亚胡早已给出了答案，势必会将战争进行到底！<br><br>　　而想要巴以停火，基本只能取决于两个方面的因素：第一、阿拉伯国家坚决参战。目前没有，除了动动嘴皮之外没有任何行动。第二、美国完全放弃支持以色列？目前也没有，拜登政府虽然表面劝和，但是仅从军事援助来看，美国支持以色列的态度没有丝毫改变。<br><br>　　仅仅停留在口头谴责、断交、召回大使层面，对于内塔尼亚胡个人来说，已没有任何影响，因为真正能决定以色列国家行为的群体是不需要上街抗议的。<br><br>　　这些对于巴以局势来说，也并不能造成质的改变，因为当前中东世界聚集的六国战舰之中，美国仍然是最强的那一个。<br><br>　　和平，仍需要加沙用自己的血肉去争取。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 11:51:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：全球两大毒瘤！以色列和日本，联合国为什么阻止...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276616-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391315">　　要说现在这世界上最无耻的两个国家，一定是日本和以色列。<br><br>　　面对日本多次核污水排海，国际社会无法阻止；<br><br>　　面对以色列屠杀平民的暴行，国际社会还是无法阻止。<br><br>　　这就引发了一个十分尖锐的问题，为什么国际社会无法约束以色列和日本？即为什么集体对个体没有了约束力？<br><br>　　这是因为，人与人之间，国家与国家之间，所遵守的法则是不一样的。<br><br>　　人与人之间，有国家法律和道德规则来约束，借债还钱，杀人偿命，因此，恶人在做坏事的时候会忌惮法律的惩罚，因为搞不好就要蹲监狱失去人身自由，甚至连命也保不住。这背后是一个国家的政权和警法力量进行强制约束的。<br><br>　　而国家与国家之间，就不一样了，包括联合国和一些国际组织，本身就是国与国之间的协商组织，没有法律执行权，或者本质上没有武装力量作为执法的基础，即使有《国际法》，也是只约束君子不能约束小人。<br><br>　　而以色列和日本这样的国家，就是小人，钻国际规则空子的小人，毫无道德感和羞耻感。而主要制定二战后国际秩序的超级霸权美国，却充当了以色列和日本这样国家的后台和保护伞，使其更加猖狂。联合国，不过是美西方国家的傀儡，即使有中俄这样的大国制衡，但仍然不能完全改变国际社会的现状。<br><br>　　国与国之间，谁的拳头硬，谁就是爷，“弱肉强食”仍然是国际通用法则。<br><br>　　但日本和以色列，其实拳头并没有那么硬，为什么还敢公然违背《国际法》去干坏事呢？这是因为它们笃定了背后有美国的支持，别国不敢打它，也不能把它怎么样。<br><br>　　那么，如果没有美国，日本和以色列还敢不敢像现在这么做呢？<br><br>　　答案是，会收敛，但是改变不了根本。<br><br>　　也许有人说，戎评你的结论太悲观了！美国是这世上所有恶事的源头，如果治得了美国，日本和以色列绝对不敢干伤天害理的事情。<br><br>　　其实这背后主要不是有强国的支持，而是国际社会的“犯罪”成本太低了，联合国对这些国家没有强制约束力。<br><br>　　举个例子，如果邻居把一盆脏水泼到了你家门前，你会怎么做呢？是骂一顿，打一顿，还是告他一顿？还是说，是小事，忍忍算了。我想不同脾气性格的人会有不同的处理方式。脾气火爆的人，骂一顿，身材壮硕的人，打一顿，胆小怕事的人，忍一忍……<br><br>　　对于日本排污，当然比泼脏水的问题更严重，因为它已经威胁到全人类的生命健康了，特别是沿海国家，受到的影响更恶劣。但为什么还是没有国家能够阻止它呢？<br><br>　　其实，根据“弱肉强食”的国际通用法则，根本的解决之道，是通过战争把它彻底打服。<br><br>　　但目前很多国家，即使是中俄这样的大国，都无法说因为核污水排放之事痛揍日本一顿，因为开战的后果太严重了，不论如何都会有牺牲，都会破坏来之不易的和平发展环境。而日本人就是笃定了这一点，认为你不敢打它，不敢跟它真干起来。<br><br>　　以色列，和日本还不一样，如果说日本是无赖的话，以色列就是强盗。<br><br>　　还是举个例子，如果村里有人被强盗无辜杀害了，你会怎么做呢？是事不关己高高挂起，还是面对面跟强盗理论，还是以暴制暴，或者报警？很多人可能会说，报警。<br><br>　　如果是在一个律法森严的国度，报警是最有效的方式，罪犯一定会得到应有的惩罚。<br><br>　　但是，在国际社会，报警是没有用的，因为联合国不能把这个强盗国家怎么样，联合国的维和部队没有这样的武力值，去下场挽救一个濒临灭亡的国家。<br><br>　　这就是残酷的现实！这就是让人既气愤，而又无能为力的地方。<br><br>　　戎评认为，往深处讲，如今的联合国对日本和以色列这样的国家缺乏约束力，是二战后的国际秩序所特有的弊端，而新的国际秩序恐怕需要重新洗牌才能建立，如果和平环境下无法改变旧的国际秩序，那很可能需要“三战”来改变！<br><br>　　上世纪40年代，二战中主要有三个法西斯国家，德国、意大利和日本，它们通过烧杀抢掠侵略和殖民其它国家，如果站在战争早期去看世界秩序，很多人可能会悲观地认为是“邪恶轴心”霸占了全球。但是结果是，全球反法西斯力量团结了起来，最终打倒了法西斯主义，建立了新的国际秩序。<br><br>　　二战中后期，反法西斯同盟国的首脑在开罗、德黑兰、雅尔塔和波茨坦等地召开会议，缔结了一系列条约和协定，建立了战后国际秩序，史称“雅尔塔体系”。联合国就是在此后成立的，核心是实行形成实质性事项的决议需要五个常任理事国一致同意的“大国一致”原则。<br><br>　　由于二战后的国际秩序是战胜国对战果的瓜分，美国和苏联两个大国占据主导，联合国本质上是大国间相互妥协的产物，带有明显的强权政治色彩，严重损害了一些国家的利益。如果不是中国在第三世界国家的支持下获得了联合国安理会常任理事国的席位，恐怕如今的联合国更是西方国家的“一言堂”。<br><br>　　如今，像日本和以色列这样的无赖国家敢于挑战全人类的底线，本质上就是因为联合国仍然是由美西方主宰，且没有强制约束力的组织。美国对这些强盗国家的纵容是如今国际秩序混乱的根本原因，因为美国搞的就是霸权主义，就是弱肉强食。而中俄和第三世界国家即使有心改变国际秩序现状，都因为美西方的力量制衡甚至压制，而难以实现。<br><br>　　其实，就现有国际局势来看，新国际秩序的重建已经在萌芽和酝酿之中了。<br><br>　　自从核武器被研发出来，核武器之间的威慑已经成为大国之间不会直接爆发冲突的平衡力量，都主要是以代理人战争的形式，因此，反过来看，一旦世界范围内爆发三战，核武器被广泛应用于战争的话，那么，可能伴随的是人类社会的毁灭。这将是地球不可承受之重。<br><br>　　那么，新的国际秩序将如何建立？以色列和日本会受到应有的惩罚吗？<br><br>　　我们细数目前世界上主要几个风险引爆点：俄乌、巴以、朝鲜半岛、台海、南海，现在还出现了印巴、缅北等战争火星，全球都不太平，这些风险点的博弈都在呈现扩大化的趋势，如果任由发展，引爆第三次世界大战是有可能的。<br><br>　　俄乌战争，是俄罗斯与以美国为首的北约之间的军事力量博弈。如果俄罗斯最终取得胜利，那么，北约的势力将被大幅挤压，俄罗斯在国际社会有更强的发言权，如果美国和北约取胜，现有的国际秩序将更趋失衡，偏向美西方。<br><br>　　巴以冲突，是美以和巴勒斯坦背后的阿拉伯-伊斯兰国家（主要代表是伊朗）之间的博弈。如果伊朗支持的多个武装组织对以色列的战争能够取得胜利，那么，伊朗将成为中东地区的霸主，美以力量将更趋式微；如果美以最终侵占了巴勒斯坦，打败了阿拉伯国家，那么，美以在中东的力量将更为牢固，中东局势继续被美以掌控。<br><br>　　朝鲜半岛危机，是美日韩与朝鲜以及背后力量的博弈，也是全球最可能被引爆的火药桶之一。由于有核武器的制衡，半岛局势还处于较为平衡的状态。但是，如果美日韩挤压过重，在俄乌和巴以之外，极有可能在半岛爆发战争，这也是改变旧有国际秩序的关键战场，因为背后几乎囊括了所有大国。<br><br>　　台海局势的演变，是中美博弈的核心和根本，是中美的终极博弈，也是改变国际秩序最为关键变量。中国收回台湾地区是大势所趋，是必须要做的事情，任何力量都无法阻挡。中国的崛起和美国的衰落，就看台海局势之中二者的博弈，也是中国提出的多边主义世界新秩序建立的开始，与美国霸权主导的单极秩序有本质的不同。至于，台湾地区以什么样的形式回归中国，都是对旧有国际秩序根本性地改变。<br><br>　　印巴冲突和缅北战事，目前还只是局部小范围的影响，不会改变国际秩序的中长期格局。但是在现在战事频发的环境下，多点火星的爆发也是世界和平秩序正在面临挑战的体现。而且印巴冲突也是历史遗留的问题，关系到印度在区域乃至全球的地位，也是不可忽视的地缘风险。缅北因为紧挨中国，爆发军事冲突对中国周边也是风险要素，也需要引起重视。<br><br>　　南海问题，是美国及其代理人故意碰瓷中国，给中国周边添乱，影响的是中国和东盟国家的关系，虽然如此，我们还是应该在处理南海问题过程中采取相对强硬的手段，给菲律宾这个跳梁小丑一些教训，也是在亚太地区立威，震慑背后蠢蠢欲动的力量。<br><br>　　总之，现有的国际秩序对以色列和日本这样的强盗国家缺乏约束力，主要是联合国等国际机构是国家间的协商组织，缺乏强制力量对二者进行震慑和管束，而主导二战后国际秩序的美西方国家又对以色列和日本极尽纵容，培植其作为代理人欺压弱国，并作为制衡中俄伊等大国的棋子。<br><br>　　而这样不公平的国际旧秩序，可能需要极端的战争冲突才能得以根本改变，而将时间拉长了看，以色列和日本一定会受到应有的惩罚，新的国际秩序必然建立，中国将成为引领国际新秩序的重要力量，人类命运共同体，既是大势所趋，也是人心所向！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 11:34:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：保重吧，观海！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276612-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391311">　　奥巴马发声了。当地时间三号，奥巴马在自己的奥巴马基金会举办的‘民主论坛’上，对巴以问题给出了自己的定义“没有谁的手是干净的！”我不知道这一定义会不会给奥巴马带来杀身之祸。毕竟，美国在任总统有时候都难免会挨个暗枪儿，前总统的安全就更加没有那么周全了。<br><br>　　我们都知道，奥巴马其实一向不太待见以色列，或者说不太待见内塔尼亚胡。2011年，时任美国总统的奥巴马和时任法国总统的萨科齐就曾经在一场国际会议的间隙调侃内塔尼亚胡的不听话和以色列的任性。没想到，他们身边的话筒没有关闭，导致这次谈话被曝光。而事实上，奥巴马在任期间，一直都在努力让以色列政府接受1967年的联合国两国方案决议。甚至要求以色列退出1967年后占领的巴勒斯坦土地。这一要求，和当年被刺杀的以色列前总理拉宾【一位建议以土地换和平的以色列和平总理】是一致的。这样的要求对于以色列来说并不是什么过分的要求，同时也是国际社会和巴勒斯坦人民所能够接受的和平方案。但是，拉宾的被刺，导致以色列在此之后就再也没有人敢于接受或者愿意推进这一和平方案了。<br><br>　　当然奥巴马也不忘了吹嘘一下自己的先见之明，他说：“在我担任总统期间，我本可以做些什么来推动这一进程。我已经尽了最大的努力，我可以证明这一点。”是的，奥巴马或者真的尽了最大的努力，但个人的努力是无法改变大趋势走向的，拉宾用自己的生命证明了这一点。而奥巴马自然不会愿意为巴以和平付出拉宾所付出的代价，所以他的最大努力就是偷偷地和自己的好基友萨科齐吐槽一下内塔尼亚胡罢了。至于加沙民众的鲜血，只要看上去不像他杯中的红酒就ok了。<br><br>　　奥巴马为巴勒斯坦发声，自然不是因为他有一副悲天悯人的心肠，而是他的政治立场决定了美国自身需要对犹太人的所作所为做出反应。民主党是俄乌战争最大的推手。但就在前天，美国国会通过一项援助议案，决定给予以色列143亿美元的战争援助，而同时批给乌克兰的却之后区区的4亿美元。仅仅比以色列得到的零头多一点点。而乌克兰所面临的对手却是强大的俄罗斯，以色列面对的不过是敢于拼命却并没有多强军事实力的哈马斯。从这一点上来说，当前共和党所控制的众议院实质上已经在和白宫争抢所剩不多的战争资源了。而共和党的援助方向是以色列而不是乌克兰。<br><br>　　在巴以战争没有爆发前，美国的共和民主两党对于支持乌克兰是没有疑议的。送给乌克兰的援助比当下送给以色列的援助丝毫不逊色，也是数十亿，上百亿美元物资的大把供应。但是，等到巴以战争开打，美国觉得锅里的肉不够分了，立马就分出了远近亲疏。作为美国的最高战略利益所在，以色列自然也就获得更为丰沛的支持。而作为美国战略工具的乌克兰，则只能承受点露水之恩了。以至于乌克兰官员说，以目前乌克兰所储备的战争物资，根本无法发动对俄罗斯的进一步行动。言下之意，你们要是再这样下去，我们这边就得撂挑子了。<br><br>　　乌克兰真要撂挑子，拜登肯定得着急。因为他一家在乌克兰所存在的利益实在巨大，而民主党的高级成员们估计在乌克兰都存在着巨大的利益。乌克兰接受美国的援助并不是空手套白狼的，而是需要用其国内的各种资源来进行兑换。如今的乌克兰假如恢复和平，进入到重建阶段，我们就会发现，绝大部分的乌克兰资源都已经跟着美国人姓了。而这些美国人中，民主党成员及其身后的资本占了绝大多数。<br><br>　　但是拜登有苦不能说，因为以色列的生死存亡无论是不是美国的最高利益，美国被犹太资本绑架这件事却已经是不争的事实。就连拜登也不过是给犹太资本打工的仔儿。打工人的利益怎么能比得过老板的利益呢？这是一个矛盾，拜登却并不敢去解决这个矛盾。所以，作为已经成为民间人士但又具有政治份量的奥巴马就得出来说话了。这算是间接给犹太老板提个醒：要是再不给我们这些打工人一些活路，那打工人就可能会甩手不干了。只不过，这种小心翼翼，语音发抖的提醒，大概率是不会得到犹太主子响应的。<br><br>　　美国支持以色列的本意是让以色列做自己在中东的一根楔子，而不是一把锤子。这一点，我们可以通过美国对于台湾的政策上可以观察出来。美国一直要求台湾保持现状，也就是成为牵制中国的一根楔子，所以，对于民进党政府想要彻底锤碎两岸关系的做法并不支持。之所以有时候会出现某些激进的刺激中国大陆手段，比如军售，比如议员窜访等，那也是因为中国的发展对于美国的‘威胁’到了一定程度，到了已经足以让美国感到不安的地步。但凡是中国和美国中间出现了这样的不安，美国人就会加大对台海问题的操弄。但再操弄，美国政府还是在公开场合坚持一个中国的原则。这就是一种定位，一种把台湾当做钉子，当做炮灰的定位。<br><br>　　内塔尼亚胡对奥巴马的深深凝视<br><br>　　曾经的美国，也是把以色列当做这样一种定位来部署的。只是犹太人显然更为奸猾，更为狡诈，它利用其在资本操作上的擅长，逐渐把自己寄生的这个寄主给控制住了。这一点，比只知道使用膝盖的台湾政客们要高明很多，也有效很多。所以，以色列这根中东之楔，竟然慢慢的就变成了中东之锤。而已经被寄生物控制的美国，也就不得不随着这把中东之锤的节奏来律动了。<br><br>　　当然，奥巴马即便自己在乌克兰有自己的利益，但也不会是因为这个原因才敢于向以色列叫板的。奥巴马的发声主要原因还是在于民主党自身的全球路线图被以色列这次对加沙的暴行给破坏了。我之前一直在说，拜登政府发动俄乌战争固然有着自己的利益存在，但其整个政治集团的利益所在却绝不是乌克兰的那仨瓜俩枣。奥巴马时期提出的重返亚太一直以来都是在被民主党利益集团所践行的。发动俄乌战争的主要目的就是要削弱俄罗斯，消耗俄罗斯，绑架欧洲成为美国重返亚太政策的追随者。这是更高战略层面的美国全球路线图。虽然在俄乌战场上打得很是不顺，但毕竟只要乌克兰还没有战斗到最后一人，美国人就还有希望在某一天让俄罗斯崩盘。而且，如果俄罗斯就此在乌东取得了无可辩驳的胜利，对于美国的伤害恐怕也要比以色列让出一点巴勒斯坦的土地要严重得多吧。<br><br>　　所以，在是否放弃乌克兰而全力支持以色列这件事上，奥巴马及其身后的利益集团一定是有自己想法的。于是，奥巴马才会有上述的表态。<br><br>　　美国内部出现的意见不合，必然会导致其内部的政治分裂进一步加大。而在这种争争吵吵中，以色列暴行的视频在全球的传播，又开始了新一轮对美国霸权延续的伤害。谁都知道，如果没有美国人的支持，以色列绝对不敢这么狂暴和残忍。对以色列的愤怒同时也就转化为对美国的恐惧和排斥。这对于美国的全球话语权以及全球利益存在又是绝对不利的。但美国对此毫无办法，因为他们没有办法控制以色列这个已经几近疯狂的小兽。<br><br>　　奥巴马的这番言论或者有着对以色列予以警告的含义，但同时是不是也会让奥巴马处于危险的边缘呢？毕竟，以色列的犹太人对自己国家的在任总统都是敢于下手的，何况奥巴马这样一个他国的前任总统呢？更何况这位前任总统曾经也是它们的打工人呢？保重吧，观海同志。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 11:30:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：中美“面向旧金山”突生变数？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276611-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391310">　　还有10天旧金山APEC领导人峰会就要召开了。尽管双方都在为实现“旧金山会晤”而努力，可目前又突生变数。那就是美国会又提出了一个针对中国香港官员的“制裁案”。如果白宫批准此案，就表明完全没有“对话”的诚意。恐怕是很难面向旧金山了。<br><br>　　近一段时间以来，美国积极与中国进行外交互动，目的自然是为了缓和或稳定日益紧张恶化的关系，是为了避免暴发意外的冲突。<br><br>　　美国的高官们能来的基本上都来过了中国，而王毅外能见的人物也都见了。新成立的各种工作小组也都启动了磋商程序。美方既表达了旧金山会晤的强烈愿望，也正在努力的实现面向旧金山。<br><br>　　正所谓好事多磨，看似没有什么太大的障碍了，美方却偏偏又生事端。<br><br>　　美国众议院外交事务委员会亚太小组委员会主席金映玉等五名参众两院的国会议员提出了一项名为《香港制裁法》的法案。这项法案要求美国政府考虑制裁49名香港官员和法官。<br><br>　　香港是中华人民共和国的香港，制裁香港就是制裁中国。此法案是在王毅外长访美之后立即提出来的。这给正在面向旧金山的努力一事蒙上了一层阴影。一旦国会正式通过，一旦得到了拜登不得不签署成法，那面向旧金山就是空谈。即使实现了旧金山会晤，也将失去意义。<br><br>　　此前，美国会就已经有过对香港政府人员制裁的法案。这也是中国拉出的清单的一部分。在美方没有解除制裁的情况之下我方同意努力面向旧金山，已经是表达了最大的诚意。<br><br>　　王毅外长说的非常明确，“重回巴厘岛，才能面向旧金山”。虽然目前气氛不错，可如果美方在最后这段时间里还不能基本满足中国的条件，就不是在面向旧金山。<br><br>　　如今美国的反华议员又站出来搞事，显然这是在给旧金山添堵。而这也正是对美国国会和白宫的严峻考验了。<br><br>　　正因为是在王毅外长访美之后，或者说即将实现旧金山会晤之前，这些反华议员的提案，似乎不仅仅针对的是中国，更像是针对的白宫。<br><br>　　要知道，一直以来，白宫一直在积极与中国进行外交互动。目的就是为了建立防冲突护栏或负责任的管理中美关系。实际上就是不想中美关系进一步恶化升级，最终走向冲突对抗。因为这即不符合美国利益，美国也没有准备好一战。<br><br>　　在中美基本上达成了面向旧金山共识的情况之下，这些议员此即时提出制裁法案，显然有意在阻止或不希望会晤的实现。甚至是有意推动中美关系迅速进入“冷热战模式”。<br><br>　　难怪特朗普一直强调在美国有“影子/幽灵政府”，也难怪总是说拜登是傀儡，显然一些国会议员总想冲到前台替代或左右白官的决策。这也就是美国政治的现状。<br><br>　　尽管提出了议案，可能否在两院通过？或何时在两院通过？这是一个问题。另一个问题就是，国会通过了拜登是否签署批准成法的问题了。<br><br>　　由于距离旧金山会晤较近，所以在此之前国会是难以通过的了。而拜登在会晤之前自然也不大会签署执行法令。<br><br>　　可问题的关键是，这一议案已经存在，且已经向国会正式提案。早晚得讨论。对拜登的考验始终是一个存在。<br><br>　　即使是在旧金山会晤后通过，拜登批准与否都难。如果不签署执行，就要面临国会的政治压力。如果要签署，那面向旧金山会又将是“白谈”。<br><br>　　香港问题涉及中国国家的主权尊严。而香港是中国对外交往的重要窗口，也是中国改革开放的的前沿或先导区之一。这关系到的是大湾区战略的成败。<br><br>　　因此，美国打压香港，这是中国不可接受的。如果美方一意孤行，那中美关系就只能是继续恶化升级。<br><br>　　从目前的情形来看，美国内部的反华势力依然还是在推动中美脱钩断链。<br><br>　　前一段时间，CIA局长曾经公开发表议论：美国在中国的情报网络重建已经取得了进展，美方正在努力构建强劲的人力情报收集能力，以便进一步补充情报的获取渠道。<br><br>　　这绝非危言耸听，或者说这也是一种客观的存在。这个情报网络建设的重点之一肯定有香港。<br><br>　　香港一直是美国推动“颜色革命”的前沿。美国不仅在推动香港与大陆离德离心，同时也企图破坏香港的国际金融中心地位和经济发展。<br><br>　　特别是在香港国安法顺利推进之后，美国破坏香港稳定，企图利用香港问题破坏中国社会稳定的阴谋阳谋不断。针对香港的制裁政策自然也就不断的出台。<br><br>　　香港的繁荣稳定，其政治意义更大。这对未来的台湾回归有直接的重大影响力。反过来香港被搞乱，台湾回归就会遇到更多的困难。<br><br>　　台湾是中国核心利益的核心，香港同样是如此。美国的香港政策也是影响中美关系走向的重要一环。自然对面向旧金山有重大的影响。<br><br>　　如果法案在旧金山会晤之前通过签署，那会晤恐怕就要免谈了。即使是打个时间差在旧金山会晤之后，那就意味着会晤本身也失去了意义。中美关系依然还会继续严重的不稳定。<br><br>　　在决定中美关系走向的最关键时刻，美国会议员站出来搞事。<br><br>　　一是说明了美国内部的反华势力还是非常嚣张，霸权思维根深蒂固。这不仅是破坏中美关系的稳定，而是企图推动中美之间进入冷热战模式。这是一个非常危险的信号。中国不得不防。在中美交往中自然就要多留心眼。可以说，目前的美国具有极大的不确定性。<br><br>　　二是说明美国内部的政治或战略思维混乱不堪。这表明美国内部的鹰派鸽派分界线非常明显。也可以说美国内部的狂妄派和理性派的斗争非常的激烈。<br><br>　　最突出的是表明了美国的一些政客不是从国家的利益出发，而是从个人的好恶或小集团的利益出发对待中美关系。<br><br>　　实际上，就是在对华战略问题上，美方一致无法统一意志。真有点摸着石头过河的味道。这应当是中国乐见的，也是美国必定走向彻底的衰败崩溃的重要条件。<br><br>　　三是表明白宫与国会之间的相互掣肘越来越明显。白宫费了好大的劲，甚至是表现的有些低三下四了，才好不容易推动了中美加强交流沟通。这些国会的这些议员们却站出来搅局。<br><br>　　这些议员是参、众两院都有，民主、共和都在，这并非是党派之争，而是国会的议员们想左右白宫的政策。是在掣肘白宫。<br><br>　　总之，在面向旧金山的关键时刻，美国会强硬派或反华派公然站出来挑事，使得旧金山会晤的实现又蒙上了一层阴影。如果在峰会前通过签署成法，那会晤就基本上没戏了，此前的努力都白废了。如果会晤后签署成法，那面向旧金山也将失去意义。不管如何，这都表明了美国内部的政治和战略思维的极度混乱。<br><br>　　我们早就说过，美国一直处于一种战略混乱或战略模糊期。一直在明知不可为而欲火之的矛盾思维中挣扎，这是犯了兵家的大忌。注定了在与中国的大国竞争中败北。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 11:30:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大闲人老李：挣钱嘛，不寒碜]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276597-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391296">　　2023年第二季度，澳大利亚的经济增长仅为0.4%，和一季度数据持平。核心通胀指标则高达5.2%，离央行2%的目标仍有较大差距。<br><br>　　当前，60%的澳大利亚家庭正努力维持收支平衡，56%的家庭面临生活压力。家庭储蓄水平持续下降，跌至2008年金融危机以来的最低水平。<br><br>　　直到疫情前，澳大利亚在过去30年经济长红，平稳度过历经多次经济危机，最重要的原因是中澳贸易。<br><br>　　结果头铁的前总理莫里森上来，非要跟着特朗普对华强硬，导致中澳关系冰封，直接使得澳大利亚经济，特别是家庭经济出现了很大问题。<br><br>　　中澳关系堪称澳洲经济压舱石。目前来看，除了我们比较缺的资源类行业继续维持之外，澳大利亚农业、渔业、酒类、旅游等行业的收入都出现连续多年的下跌。<br><br>　　这些受到影响的行业直接涉及大量就业，而民众的经济状况直接决定选票归属。所以莫里森被选了下去，工党的阿尔巴尼斯上来，首要问题就是推动中澳关系回暖，解决国内的经济问题。<br><br>　　澳大利亚新总理阿尔巴尼斯<br><br>　　但阿尔巴尼斯访华前，专门去了趟美国，一方面五眼联盟的血缘关系在那儿摆着，怕大哥想多了；一方面毕竟拜登派人来了中国那么多次了，旁敲侧击的了解我们这边的情况，好多准备准备。<br><br>　　还有一点很重要，他想知道，2021年拜登答应好的核潜艇，究竟还给不给。<br><br>　　2021年国际军售市场上发生了大名鼎鼎的美澳“背刺”法国事件，澳大利亚放弃了和法国在2016年签订的潜艇合同，转而和美英签约。<br><br>　　马克龙气得召回驻美和驻澳大使，大骂美澳不守信义。这事儿整整闹了1年，直到拿回5.5亿欧元的赔偿款，法国才算和澳大利亚和解。<br><br>　　澳大利亚原本计划引进美国“弗吉尼亚”级攻击核潜艇技术，实现本土生产。美国签约的时候答应得很干脆，但到双方接触几次之后，美国突然说澳大利亚的工业基础不太行，不打算再以整艇建造的方式进行合作。<br><br>　　澳大利亚想那既然造不行，那就买或者租呗。结果美国军方又出幺蛾子，说出售、租借给澳大利亚核潜艇，将使无法满足美军战时与和平时期的需求。<br><br>　　等于说澳大利亚既得罪了法国又赔了款，还浪费了7年时间，结果潜艇一艘没见着。<br><br>　　逼到这份上，澳大利亚只能捏着鼻子继续，毕竟国防需求是硬的，而目前全世界愿意谈的只剩下美国一个。<br><br>　　现在美国的条件是，潜艇可以给，但要由美澳海军人员共同操作，美军保留部署使用的控制权。核潜艇作战要有一整套情报和指挥系统，而照美国的条件和美澳之间的军工实力对比，这种条件意味着澳大利亚在军事上成为美国的附属国。<br><br>　　极端情况下，美国甚至可以完全切断澳大利亚的通信渠道，越级指挥在水下的澳潜艇。澳作为主权国家，甚至可能完全不知道自家的潜艇被调到哪儿去了。<br><br>　　就目前来看，澳大利亚还是太年轻太天真，和美国搞军工合作，只有掏钱和端咖啡的份，当学徒都不可能。<br><br>　　新总理阿尔巴尼斯因为签了约，在国际上面临的压力很大。一方面我们反复敲打，印尼、马来西亚等邻国也是频频抗议。为了军备连邻居也不要了，澳大利亚显然还没到那个分量。<br><br>　　而且总理只是签约，批钱得国会投票。现在澳大利亚经济这么差，议员们很难投票通过这种大额支出，所以从澳大利亚的角度，往下推进这个事儿几乎不太可能。<br><br>　　美国那边呢，刚选出来新的共和党众议长，精力肯定都放在中东。本来共和党就对民主党的大撒币耿耿于怀，也不会给拜登几年前的决定买单。<br><br>　　所以就目前形势，这个事儿大概率会最终不了了之。<br><br>　　对我们来说，还是拼经济、少树敌，除了给澳大利亚一定的压力，还是以国内为重，把经济盘活，减少外部的不稳定。<br><br>　　该打的打，该和的和，逐个击破。看准时机再做决定，方不乱方寸。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 11:13:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：美国航母进入波斯湾——这满满的自信，就不怕...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276595-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391294">　　“加沙地带的互联网和通讯被切断后，加沙正遭到近30天来最大规模的轰 炸”。<br><br>　　Gaza Now 记者如此描述过去24小时发生在那片土地上的一幕。<br><br>　　吃瓜群众无感。<br><br>　　天天轰炸，没有最大，只有更大，全球吃瓜群众都麻木了。<br><br>　　无能狂怒。<br><br>　　很正常。<br><br>　　哈马斯、杰哈德、也门胡塞、伊拉克民兵组织不停地在网上更新着自己的战报，昨天，黎巴嫩真主党的一个视频尤为刺激以色列人的神经，一辆载有士兵的以色列国防军卡车成为真主党反坦克导弹袭击的目标，至少10名以上的以色列国防军士兵在真主党的袭击中丧生。<br><br>　　杀不完抵抗战线，就杀老百姓吧，230万人不是已经杀了一万了吗？继续杀好了，直到杀光了。<br><br>　　这不是我危言耸听，这是以色列正在做的，且毫不避讳。<br><br>　　上图：<br><br>　　再上张图：<br><br>　　“我活了40多年，是我一生中最幸福的一个月，这片土地是我们的，包括加沙，包括黎巴嫩，包括整个应许之地”。<br><br>　　现在你明白我为什么说一定要消灭宗教了吧？<br><br>　　一个国家的总理都能以一本经书为依据，信口雌黄的要将他人的土地据为已有，一个军人张嘴闭嘴“应许之地”，宗教洗脑功能之强大足见一斑。<br><br>　　一个人被洗脑后的人，杀人是“没有良知障碍的”，这才是最大问题，也是为何前天以色列的一个部长叫嚣要向加沙投放原子弹的原因——它不认为杀人有罪，它只想要那片土地，那是它的宗教给予它。<br><br>　　短时间内，以色列人盯上的是加沙和黎巴嫩，未来它们的“应许之地”还包括什么，他们说了算。<br><br>　　埃及，瑟瑟发抖中。<br><br>　　然后你明白，为何真主党这么卖力气、而嫩巴嫩政府却没有像老乌龟阿巴斯那样将屠刀向内了吧？<br><br>　　坦白的讲，现在的以色列做任何疯狂的举动我都不意外，我意外的是，美国的航母驶进了波斯湾。<br><br>　　上张图：<br><br>　　前天，有人拍到，艾森豪威尔号航母战斗群正在从苏伊士运河驶向红海，彼时我还半信半疑的，这个时候美国航母到红海来，难道是想去波斯湾秀秀肌肉么？胆子这么大么？<br><br>　　感情是真的。<br><br>　　今天早晨，老朱刷到，微博大V@包容万物恒河水说，艾森豪威尔号昨天下午已经驶进了波斯湾。<br><br>　　确实是真的， 这一点已经得到了美国五角大楼的确认。<br><br>　　牛X！<br><br>　　这也太自信了，咋就那么笃定伊朗不敢打它的航母呢？就不怕有去无回送了人头么？毕竟，就算伊朗目前还不敢出手，别忘了还有个野门胡塞武装啊，那可是个光脚的主儿啊。<br><br>　　上张汉语的图片，汉语的看着舒服，老朱英语水平不行：<br><br>　　从图上可以看出，胡塞的导弹打到波斯湾可比打到以色烈近得多，更危险的是，伊朗与阿联酋之间最窄处的水道只有21英里，这要“抵抗武装”在海面上布控鱼雷或反舰导弹什么的，不比往红海打更轻松、更快捷的多？<br><br>　　美军这简直就是在玩儿火。<br><br>　　如果是在巴以冲突刚刚爆发时，美国的航母到波斯湾来，老朱还能理解，毕竟那会儿中东民间的愤怒还没被激发出来，可是，眼下，以色列轰炸加沙已经造成近一万名巴勒斯坦人丧生了，在这种情况下，但凡有点能力的中东民间武装哪个不想炸个美国航母扬个名？<br><br>　　除了摩拳擦掌的中东各反美武装，美国就不怕伊朗出手吗？毕竟，这可是送上门来的一口大肉啊！<br><br>　　除了中东反美武装和伊朗，有一个国家也是美国必须防备的，那便是，以色列。<br><br>　　上张图：<br><br>　　这是昨天发生在加沙的一幕，哈马斯利用地道从加沙潜入到以色列境内，袭击了驻扎在基苏菲姆定居点的以军，以色列军队报告说伤亡惨重。<br><br>　　Militaer新闻报道称：一枚炸弹也在基苏菲姆地区引爆，此外还有两枚反导弹指向基苏菲姆地区。<br><br>　　“敌进我退，敌驻我扰，敌疲我打，敌退我追，游击战里操胜算；大步进退，诱敌深入，集中兵力，各个击破，运动战里歼敌人。”<br><br>　　毛主席于1930年12月亲笔写下的这一游击战术，显然哈马斯已经吃透了。<br><br>　　一直在攻啊攻地，往加沙里面攻，结果哈马斯跑出来，换你是以色列军人，你能不疯？<br><br>　　一条被淹没在排山倒海的新闻中的消息，前天，以军用 箭-3 拦截了哈马斯发射的一发 Ayyash 250 远程火箭。<br><br>　　“箭-3”（Arrow）是美国和以色列联合研制的导弹防御系统，用于拦截地球大气层外的弹道导弹，在以色列多层导弹防御系统中发挥着核心作用。系统2015年12月首次测试成功，2017年在以色列空军基地部署。<br><br>　　当地时间2023年6月14日，德国联邦议院预算委员会批准5.6亿欧元专项拨款，作为从以色列采购“箭-3”导弹防御系统的预付款。<br><br>　　看出什么来了没？<br><br>　　箭-3是以色列“多层导弹防御系统的核心”，也就是说，哈马斯发射的 Ayyash 250 远程火箭铁穹已经拦不住了，同时意味着，哈马斯的这款导弹有能力穿透以军所有的导弹防御网，最后以军不得不“使出了看家的本领”才拦住！<br><br>　　不是已经把哈马斯圈在加沙了吗？不是哈马斯已经被迫转到地下了吗？这Ayyash 250 远程火箭又如何解释？<br><br>　　上面的资料中显示，今年6月14号，也就是5个月前，德国想买“箭-3”，只预付款便支付了5.6亿欧元，足见这东西之贵。<br><br>　　再看看哈马斯发射 的Ayyash 250：<br><br>　　Ayyash 250，汉译“阿亚什250”，来自伊朗，估计给这款导弹命名的人不懂汉语，不知道在中国的文化中250是啥意思。<br><br>　　把这款导弹命名为“阿亚什”，是为了纪念著名的哈马斯武装组织“卡桑旅”的领导人、炸弹专家叶海亚·阿亚什，这哥们是巴勒斯坦人，学的电力工程专业，年轻时的阿亚什看到了自己的国家被以色列侵占、人民被屠杀的现状，深知自己所学的电力工程在这个国家根本没啥用，于是转身研究起了化学，最终成了一名资深的导弹专家。<br><br>　　1996年，以色列摩萨德在经过长时间的情报搜集与跟踪定盯控后，于1996年将其杀害。<br><br>　　Ayyash 250这款导弹，不止是射程远，威力大，最主要的是，可以达到3马赫的飞行速度，这个速度以色列的“铁穹”和“大卫投石索”是拦不住的，只能上“箭-3”。<br><br>　　哈马斯的导弹已经打到以色列防空系统的核心了，换你是以色列政府，你能不急？<br><br>　　战场上不利，舆论场上更糟糕，一个危险的信号是，越来越多的以色列人开始反水了。<br><br>　　上图：<br><br>　　来自“真实新闻”的采访：以色列占领军的一名军官承认，哈马斯在10月7日没有杀害或强奸妇女。<br><br>　　再上一张：<br><br>　　上面的这张图片，在以色列的网络上疯传，图片的配文是“我们没有父母，哈马斯杀了他们”。<br><br>　　这张图片一度深深地刺激了以色列人的愤怒情绪，可是，就在昨天，以色列网民发现，这照片竟然出现在了2022年欧洲网站的一个帖子中，帖子的命名是“兄弟”，为了展示兄弟情深的。<br><br>　　类似的事情，还有许多。<br><br>　　一个危险的信号是，越来越多的以色列老百姓和士兵开始质疑政府在撒谎，自己被欺骗了。<br><br>　　再上张图：<br><br>　　这是一个普通的以色列家庭，这个家庭在接受电视台的采访中称，自己将前往美国，再也不回来了。<br><br>　　“直到我降落在？？？？边 境之外，我才会感到安全。”视频中的女主人如是说。<br><br>　　要知道，就在三周前，全球各地的以色列人还纷纷买机票回来保家卫国的。<br><br>　　俄乌战争之初，我和一位在意大利的浙江人辩论，当时他慷慨激昂的说西方国家有多团结、西方人民有多支持乌克兰，他亲眼目睹的自己所在的社区好多意大利家庭向乌克兰难民敞开大门的情景，那个时候，我跟他说，一个女人，在与丈夫闹离婚之初，娘家人是拼命支持的，等女人搬回娘家住一段时间再看……<br><br>　　热情是会被耗尽的。<br><br>　　只是部分以色列人的爱国热情消退的有点快。<br><br>　　最近几天，呼吁让内塔尼亚胡下台的声音越来越多，有传闻称，拜登政府已经在考虑这一选项了。<br><br>　　以色列输不起，内塔尼亚胡也不可能甘心就这样下台，否则他和他的儿子都可能面临牢狱之灾，在这种情况下，如果以色列铤而走险呢？<br><br>　　伊朗不会主动攻击美国的航母，毕竟伊朗也想打代理人战争，不愿意战火烧到自己的本土，可是，想过么以色列么？如果以色列在内外压力的共同挤压下，选择向伊朗开火呢？要知道，三天前，以色列的军舰可是已经抵达红海了。<br><br>　　如果，我是说如果，如果美国已经做好了打击伊朗的准备，那么，航母到波斯湾晃也就罢了，可是，如果美国只想秀秀肌肉，那么，就极有可能在不知不觉中，送了人头……<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 11:11:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陶然纪：美国担心的事情，终于发生了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276594-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391293">　　当地时间10月31日，南美国家玻利维亚宣布与以色列断交，并谴责其在加沙地带进行的侵略。<br><br>　　谁也没想到，是这个拉美国家打响了断交以色列的第一枪，随后，智利、哥伦比亚宣布召回驻以色列大使。<br><br>　　在外交领域，召回大使属于降低双方外交关系等级，距离断交只有一步之遥了。<br><br>　　所有人都会好奇，打响第一枪的，为什么是玻利维亚、智利、哥伦比亚这些个平日里不起眼、与以色列八杆子打不着的拉美国家？<br><br>　　01<br><br>　　一直以来，拉丁美洲都有一个称呼：美国后院。<br><br>　　美国在当地控制了太多资源，比如历史上臭名昭著的联合果品公司，甚至控制了中美洲多个国家的大部分土地，成为名副其实的“国中之国”。<br><br>　　许多拉美国家的领导人，都得美国发证书才能上台，美国不喜欢的，像智利的阿连德，就会被CIA策动政变推翻，甚至杀害。<br><br>　　经济学上有一个热门概念“拉美陷阱”，也即“中等收入陷阱”，用来形容拉美国家产业升级失败，经济无法向上，发展停滞的状况。<br><br>　　但实际上，“中等收入陷阱”也好，“拉美陷阱”也罢，都是赤裸裸的谎言，不是拉美国家不想升级，是有一只无形的大手在阻挡他们，每次努力爬上来，就会被老美，这只无形的大手推下去。<br><br>　　极限的压榨，自然带来极大的不满，所以拉美一边亲美的同时，也是最反美的地区，而玻利维亚更为特殊一点。<br><br>　　这个国家的特殊之处在于，它的主体民族是印第安人，我们在课本上学过，由于历史上西方殖民的影响，美洲原住民人口锐减，已经变成了吉祥物的存在。<br><br>　　不过玻利维亚是个例外，它的原住民比例高达60%，历史的伤痛，让它是最反对帝国主义的，当然，原住民人口虽多，却长期被白人把持政权，直到2006年莫拉莱斯上台，玻利维亚才迎来了第一位原住民总统。<br><br>　　（莫拉莱斯，很标准的美洲原住民样貌）<br><br>　　莫拉莱斯的立场一直很坚定，很坚定地反对帝国主义和犹太资本，2009年，趁着新一轮巴以冲突，以色列对加沙展开屠杀，莫拉莱斯宣布对以色列断交。<br><br>　　直到2019年，在美国策动下，玻利维亚发生政变，时任第二副参议长的甄妮娜·阿涅斯（白人）自封为总统，并得到了美国承认，美国还策动了玻利维亚最高法院，要逮捕莫拉莱斯。<br><br>　　莫拉莱斯被迫流亡海外，在阿涅斯独裁期间，为了讨好特朗普和犹太资本，强行宣布与以色列重新建交。<br><br>　　但很显然，政变行为无法得到民众支持，一年后，玻利维亚重新选举，莫拉莱斯的下属阿尔塞成功当选，上台后就逮捕了阿涅斯。<br><br>　　阿涅斯向拜登求救，不过她是个白人民粹分子，意识形态上是特朗普的人，拜登因此不待见她，目前她正在踩缝纫机。<br><br>　　原住民重新掌权的玻利维亚，肯定会与以色列断交，只是在等待一个机会，这次巴以冲突，以色列突破人类道德底线的行为就是绝好的断交理由，能够堵住美国的嘴。<br><br>　　除了玻利维亚，哥伦比亚和智利都召回了大使，这三个国家目前都是左翼执政，其中哥伦比亚的勇气尤其值得敬佩。<br><br>　　和其他拉美国家有深厚的左翼传统不同，因为哥伦比亚的地理位置比较优越（临近巴拿马运河），国家体量又不小，所以美国非常“重视”，从上世纪初开始，一直扶持独裁者执政，导致了长久以来，哥伦比亚都没有左翼领导人。<br><br>　　直到2022年，美国深陷乌克兰泥潭，无暇顾及拉美，该国才选出了历史上第一位左翼总统古斯塔沃·佩特罗。<br><br>　　佩特罗曾经是左翼游击队队员，被捕后改为议会斗争路线，他主张加入“一带一路”，本轮巴以冲突发生后，佩特罗盯着巨大的压力，谴责以色列正在实行种族灭绝，并威胁断交。<br><br>　　以色列压根没想到，在这样一个美国影响力深厚的国家，佩特罗竟然敢于谴责自己，双方打了半个月的口水战，气不过的以色列叫来了美国。<br><br>　　看得出来，哥伦比亚只是召回了大使，还没有正式断交，说明美国给的压力很大，不过纵然如此，我们也应该为佩特罗总统献上掌声，他是勇敢的。<br><br>　　某种程度上，哥伦比亚甚至比玻利维亚更有代表性，作为历史上一直是被美国控制的国家，连它都要与以色列断交，那冰山下还潜藏着多少对以色列的怒火，就可想而知了。<br><br>　　拉美国家和以色列没有多少利益关系，贸易上的联系更是少之又少，更多是借着这个机会表达对美国的不满。<br><br>　　美国应对起来，其实比较尴尬。<br><br>　　因为拉美左翼普遍是反美的，大部分主张能减少与美国的合作，就一定要减少。<br><br>　　拉美右翼倒是亲美，不过他们又大部分信教，意识形态上更接近特朗普，和民主党严重不对付。<br><br>　　民主党比较能接受的，就是务实的拉美左翼，比如巴西总统卢拉、哥伦比亚总统佩特罗这种，他们反美的同时，也主张务实合作，不会全盘排斥。<br><br>　　但这样一来，在遇到以色列侵略这种事情的时候，就得承受他们的怒火，而且拉美左翼欢迎“一带一路”，也是拜登比较头疼的事情。<br><br>　　如果拜登摁不住拉美，连哥伦比亚这种传统亲美都摁不住，这股断交风潮就会蔓延到更多地方。<br><br>　　最新消息时，约旦已经召回了驻以色列大使，并拒绝以色列驻约旦大使返回；<br><br>　　还有巴林，议会已经决定召回大使，要求以色列大使离开，并终止两国经济关系。<br><br>　　约旦是阿拉伯世界中，最早和以色列建交的国家之一，几代国王都是西方的盟友，也是阿拉伯世界中，对以色列最友好的国家。<br><br>　　约旦上层亲西方，不过国民组成中，却有一半是巴勒斯坦难民，另一半中，同情巴勒斯坦者也不在少数，所以官方的态度，往往会保持中立。<br><br>　　无奈这次以色列搞得实在太大，约旦民意沸腾，王室不得不强硬表态，一个亲西方政权，都被逼得强硬了，可见以色列有多么不做人。<br><br>　　至于巴林，是川普上台后，硬逼着和以色列建交的，它和约旦一样，上层亲西方，但国民有七成是什叶派，以色列做得太过分的时候，政府就不能不强硬。<br><br>　　以色列的外交关系里，建交的阿拉伯国家合计只有五个，现在一下子有两个处于准断交状态，损失不可谓不大。<br><br>　　剩下的那些建交国也不一定保得住，比如摩洛哥。<br><br>　　须知，摩洛哥虽然世俗化程度比较高，但终究是个阿拉伯人为主体的伊斯兰国家，2020年与以色列建交也是被川普摁着头的，国内反对声浪很大。<br><br>　　这次巴以冲突后，摩洛哥国内游行此起彼伏，其民间对巴勒斯坦的支持度极高，去年世界杯，摩洛哥队在战胜西班牙后，没有举摩洛哥国旗庆祝，而是举起了巴勒斯坦旗。<br><br>　　（世界杯上，摩洛哥队举巴勒斯坦旗）<br><br>　　和约旦、巴林一样，摩洛哥上层亲西方，不愿意断交，但只要以色列继续作死，让民间的愤怒积累到了足够的程度，政府就不得不表态。<br><br>　　而在埃及这个最早与以色列建交的阿拉伯国家的大街上，高喊“以色列去死”的抗议者同样成千上万，逼得总统塞西采取了对以色列越来越强硬的态度。<br><br>　　不过，对以色列的断交潮只是饭前开胃菜，真正的“好日子”，还在后头呢。<br><br>　　02<br><br>　　自懂王上台以来，美国就试图通过向世界各国极限施压的方式，组成“反华联盟”，把全世界绑上战车。<br><br>　　拜登时代，这一态势更加明显，只是操作手法更隐蔽，将过于粗暴的极限施压，改为打造反华政治正确。<br><br>　　具体办法是，以美国的媒体霸权为核心，疯狂输出各种有关中国的假新闻，这些新闻无一例外都是负面，如果没有负面，那就创造负面，纳粹头子戈培尔有一句被传播学奉为真理的名言：“谎言说过一千遍就是真理”。<br><br>　　即使是认知正确的人，在接触到铺天盖地的抹黑信息后，也很难保持清醒，这样就可以让更多国家的民众反感中国，再通过民意，倒逼政治人物站队。<br><br>　　而众多抹黑信息，就组成了一张“舆论包围网”。<br><br>　　（戈培尔）<br><br>　　俄乌战争的爆发，更是让美国捡到了枪。于是，“谁不谴责俄罗斯，谁就是支持侵略”成为了新的政治正确，并以此捆绑中国，中国不谴责俄罗斯，就是支持侵略，谴责俄罗斯，则中俄背靠背瓦解。<br><br>　　这对中国来说，极其难做，对于其他国家来说也是如此，大家都被美国按着头反俄。整个2022年，是中国、乃至整个第三世界在舆论上最为被动、最为憋屈的一年。<br><br>　　全世界被压迫的国家都憋着一口气，一口必须出的恶气，同时亟待打破这种被美国舆论霸权压迫的环境。<br><br>　　现在，随着以色列实行惨无人道的种族灭绝，机会来了，还是美国亲自送上来的。<br><br>　　你让我们谴责俄罗斯侵略乌克兰，那以色列侵略巴勒斯坦你怎么不谴责？还给内塔尼亚胡辩护？<br><br>　　俄罗斯至少没有屠杀平民，以色列可是明晃晃地屠杀平民、轰炸医院，它自己都不掩饰，你美国谴责还是不谴责？<br><br>　　不谴责是吧？那你有什么脸要求我们谴责俄罗斯？别说普京，跟以色列一比，希特勒都显得如此温和。<br><br>　　1942年的希特勒驱赶犹太人还给了他们一年时间，2023年的以色列驱赶加沙居民，却只给24小时，我估计希特勒如果还活着，都会觉得以色列太极端了。<br><br>　　一个比纳粹都极端的国家，美国却还要维护它，那还好意思要求别国谴责俄罗斯？还好意思搞道德绑架？<br><br>　　当然，拜登可以强行双标，但这个世界没有谁是傻子，后果就是，没人会再怕美国拿着俄罗斯问题和中国问题来施压。<br><br>　　比如，最近俄罗斯就变得理直气壮了，其在联合国的代表瓦西里·内本齐亚在联合国大会上表示，以色列是占领方，从来不拥有所谓的自卫权。<br><br>　　当政治正确的霸权被打破，“舆论包围网”也随之破裂，接下来，我们不仅舆论压力大为减少，还可以借鉴美国的办法，以其人之道，还治其人之身。<br><br>　　以前美国通过舆论霸权抹黑中国，来激起各国民意对中国的反感，进而塑造“反华”这个政治正确。<br><br>　　现在我们完全可以学着这一手，通过Tiktok等平台，向全世界传播以色列种族灭绝、美国强行包庇以色列的种种画面，当然，和美国无中生有的抹黑不同，我们是绝对基于事实进行传播的。<br><br>　　因为以色列搞种族灭绝是事实，美国对以色列的包庇也是事实，我们传播相关信息没有任何不妥，是为正义发声。<br><br>　　那就好办了。<br><br>　　当这些信息的传播积累到一定程度，各国公众对以色列及背后的美国，就会产生足够的厌恶感，从而形成新的政治正确----反对美国、反对犹太资本。<br><br>　　这样一来，美国对我们的围堵就彻底没有作用了，世界上大部分国家都是希望与中国合作、共同发展的，但过去很长一段时间，碍于美国的施压和反华政治正确，不得不缩手缩脚。<br><br>　　常常是前脚和中国签了合同，后脚看到反对的声音大，尤其是美国嘴里念念叨叨着国家安全和信息安全，又取消了。<br><br>　　现在，形势具备了反转的可能，你说对华合作危害国家安全？那有以色列和美国的危害大？<br><br>　　他们已经不是危害国家安全了，是危害人类安全，你购买的每一个美国商品，都可能转化为种族灭绝的助力。<br><br>　　对于那些“知华派”来说，有了这个理由，对华合作就有了一个强大的护盾，“一带一路”的开展将顺利得多。<br><br>　　“舆论包围网”非但没有包围中国，还反过来包围自己，这是美国真的害怕的。<br><br>　　然而，美国最大的问题，并不是面临舆论反转，而是失去了推动发展的能力。各国欢迎“一带一路”，说到底是看中“一带一路”能够带动发展。<br><br>　　客观地说，类似的计划美国并不是没有，为了抗衡“一带一路”，拜登上台以来，至少推出了三个类似的计划，无一例外，这些计划都停留于PPT层面，看不到落实的可能。<br><br>　　这才是促使各国转向“一带一路”的原因，无可奈何的美国只能采取舆论抹黑手段，试图斩断，这样做等于站在了人类发展的对立面，强行要求别的国家为了配合美国而不发展。<br><br>　　这种违背人类利益、单纯为了满足美国私欲的事，终究是要失败的，本次巴以冲突不过是提供了导火索，根源还是美国自身丧失了推动发展的能力。<br><br>　　对此，我们要做的不是嘲笑，而是警醒，吸取教训，拒绝重蹈覆辙，并永远牢记一句话：<br><br>　　发展才是硬道理。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 11:10:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：俄罗斯对中国的提醒，果然应验！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276592-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391291">　　俄罗斯外交部长拉夫罗夫近日表示，中亚地区事关俄罗斯和中国的国家安全，俄方会防止这里像乌克兰那样变成西方国家的“桥头堡”。<br><br>　　可以说，拉夫罗夫的这番话，明显是在提醒中国注意中亚方向的情况。<br><br>　　而就在拉夫罗夫话音刚落没几天，俄方的提醒果然应验，西方国家的手脚，已经伸到中俄两国大后方。<br><br>　　俄罗斯外长拉夫罗夫提醒中国注意中亚方向情况<br><br>　　这一次，是法国总统马克龙访问了哈萨克斯坦首都阿斯塔纳，并与该国总统托卡耶夫举行会谈。据法国媒体报道，双方签署了包括制药、航天航空在内的合同。而在之后，马克龙还前往乌兹别克斯坦。<br><br>　　马克龙这次来中亚，一大目的是加强法国与该地区的合作。<br><br>　　能源巨头法国电力集团对于建设哈萨克斯坦第一座核电站兴趣浓厚，该项目的竞标将在不久之后提上日程。法国核燃料公司欧安诺已经在哈萨克斯坦拥有一座矿山。<br><br>　　在去年的时候，哈萨克斯坦供应了法国40%的铀需求。<br><br>　　除此之外，法国能源巨头道达尔公司还参与了该国的卡沙甘油田项目。法国和乌兹别克斯坦的合作也类似，主要集中在能源、资源领域。<br><br>　　法国总统马克龙与哈萨克斯坦总统托卡耶夫会面<br><br>　　可以看到，法国在中亚有很多大的项目，这也意味着法国与这些国家的关系可能比外界想象中要紧密不少。然而，除了来谈合作之外，马克龙此行的另一个目的恐怕就要引起周边国家的警觉了。<br><br>　　美国彭博社在报道中称，马克龙还打算和中亚国家讨论，如何减少俄罗斯对他们的影响。<br><br>　　法国媒体也声称，马克龙支持这些国家实行“多元化”的外交，并表示将在访问期间提出所谓的“法治问题”。<br><br>　　如果说马克龙来中亚谈合作是正常情况，那么后面这些说法的味道就明显不对了。减少俄罗斯对中亚国家的影响和“多元化”外交，已经明显有改变中亚地区政治格局的意思。<br><br>　　同时马克龙提到的所谓“法治问题”，看起来则更像所谓“民主”的西方国家，试图对其他国家进行高高在上的说教。<br><br>　　毫无疑问，马克龙此行的目的远远不是谈合作那么纯粹，西方国家的手脚，正在伸向中俄两国的大后方。<br><br>　　哈萨克斯坦等中亚国家有着丰富的资源<br><br>　　然而，与其他西方国家相比，法国的出现是非常微妙的。<br><br>　　一方面，我们现在提防西方国家，主要是在提防美国，以及那些与美国国家利益高度一致的国家，比如英国、加拿大等，还有就是那些美国代理人。<br><br>　　但是法国的情况则有些不同，该国在西方内部相对独立，马克龙一些时候也有自己的想法，并非完全看美国的指挥棒做事。<br><br>　　这也就导致法国的出现，相对其他西方国家来说没有那么敏感，如果来的是美国或者英国，局面必然不是这个情况。<br><br>　　但是另一方面，法国又的的确确是西方国家的一员，而且还是一股中坚力量。<br><br>　　法国和美国的国家利益虽然不是高度一致，但是肯定也有非常多重合的地方，比如都想遏制俄罗斯、都在巴以冲突中倾向以色列等。<br><br>　　既然如此，法国的出现，势必会给中亚地区的局势造成一些连锁反应，而这是中国、俄罗斯等周边国家不愿意看到的。<br><br>　　俄罗斯和法国的关系在俄乌冲突爆发前就已经疏远<br><br>　　对于这种情况，俄罗斯肯定是不愿意看到的。<br><br>　　因为俄法关系目前并不好，法国如今扩大在中亚影响力的举动，很可能被俄方视作威胁自身的国家安全。毕竟马克龙这次来中亚的一大公开目的，就是削弱俄罗斯的影响力，而中亚国家都是与俄罗斯联系密切的传统盟友。<br><br>　　从这个角度出发，我们或许就能理解为什么拉夫罗夫几天前会说出那种话了。俄方或许早就得到了马克龙要访问中亚国家的消息。<br><br>　　不过对于中国来说，这个情况就比较复杂了。<br><br>　　中国坚持不干涉别国内政，其他国家也不得干涉中国内政。如果法国来中亚真的只是来谈合作、促发展的，中方没有理由反对。<br><br>　　同时，中国和法国的关系并不算差。几天前，法国总统外事顾问博纳刚刚来了中国，与王毅外长举行中法战略对话，双方进行了“友好深入”的交流。<br><br>　　这是很值得注意的，举个例子，中美最近进行的是“深入、坦诚、建设”的交流。这说明中国对法国的评价还是相当积极的。<br><br>　　王毅外长和法国总统外事顾问博纳会面<br><br>　　但是，如果法国这次来中亚，是想来搞阵营对抗的，那么就是另一种性质了。<br><br>　　而且除了这次来中亚，马克龙还在今年早些时候访问了蒙古国，蒙方将法国称作自己的“第三邻国”。<br><br>　　在不久前，蒙古国总统呼日勒苏赫还访问了法国，并与马克龙举行会谈，双方主要讨论的也是能源、资源的问题。<br><br>　　无论是中亚还是蒙古国，都是中国和俄罗斯的大后方，与中俄的国家安全息息相关，中俄绝不会允许中亚局势出现动荡。<br><br>　　更不能允许中亚地区像乌克兰那样，成为西方国家的“桥头堡”。<br><br>　　如果真的有苗头不对的情况发生，中国和俄罗斯都不会坐视不理。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 11:08:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：又一国向菲律宾提供武器，马科斯姐姐呼吁中菲...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276591-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391290">　　近日，日本首次适用友军支援框架“政府安全保障能力强化支援”（OSA）向菲律宾提供的5套海岸监视雷达。<br><br>　　这5套雷达是固定式的，据悉将设在5处沿海地点，菲律宾海军计划将其用于海岸监视。<br><br>　　而在日本向菲律宾提供这些海岸监视雷达后，又一个国家对菲律宾提供了军事援助。<br><br>　　菲律宾总统信息业务办公室11月5日透露，印度政府正在向菲律宾提供至少7架直升机。菲方称，这些直升机将用于菲律宾海岸警卫队在该国发生灾害时的救援和人道主义工作。<br><br>　　菲律宾总统马科斯说：“我们正在努力提高我们的能力——尤其是我们的海岸警卫队的能力，当然，搜救始终是首要考虑因素”。<br><br>　　马科斯补充说：“正如你们所听到的新闻，我们必须应对一个持续存在的问题，我们必须提高我们的能力”。值得注意的是，马科斯是在礼节性接见印度驻菲大使库马兰（Shambhu Kumaran）时发表上述讲话的。<br><br>　　库马兰则表示，印度政府、菲律宾海岸警卫队和菲律宾交通部正在就为该机构的海上搜救行动，及人道主义服务提供7架直升机一事进行谈判。菲律宾海岸警卫队是该国交通部的附属机构。<br><br>　　虽然名义上是支持菲律宾的海上搜救能力，但是接收这7架直升机的是菲律宾海岸警卫队。他们是在南海与中方“互动”最多的菲律宾海上力量。<br><br>　　就在几天前，解放军南部战区新闻发言人确认，他们在黄岩岛附近海域出动了海空力量，以应对非法闯入的菲律宾军舰。<br><br>　　中方这次没有派海警部门出面，而是直接出动军方的做法，已经表达了中方对菲律宾的态度。而就在当天，菲律宾总统马科斯的姐姐也出面了，不过她并没有进行强硬表态，而是明确呼吁中菲友好。<br><br>　　这次涉事的菲律宾军舰<br><br>　　这次涉事的是菲律宾军方舷号为39的浦项级护卫舰，该军舰是在2019年由韩国赠送给菲律宾的二手军舰。当时这艘船已经从韩国这边退役，韩方将之翻新后以军事援助的形式免费送给了菲律宾。<br><br>　　既然是退役翻新，还是赠送的，那么这艘军舰的配置可见一斑。不过虽然菲律宾军方水平不行，但是胆子却特别大，这艘军舰在未经中国政府批准的情况下，非法闯入黄岩岛附近海域，主动在南海制造事端。<br><br>　　对于来犯的菲律宾军舰，解放军出动了海空兵力，进行了跟踪监视、喊话警告、拦阻管制。<br><br>　　可以看到，这三个举措是依次升级的。当菲律宾军舰有强闯黄岩岛海域苗头的时候，解放军就已经进行了跟踪监视。在菲方的举动越发大胆后，解放军就进行喊话警告。<br><br>　　而中方进行了阻拦管制，这就意味着菲律宾军舰最终无视警告，似乎选择强闯黄岩岛海域。<br><br>　　解放军在南海一直有力量存在<br><br>　　同时值得注意的是，南部战区新闻发言人还在讲话中提到，菲方的行为极易引发误解误判。<br><br>　　我们都知道，军队之间发生误解误判的后果究竟是什么。而如果真的出现了最坏的情况，菲律宾这艘护卫舰还能否全身而退，就很难说了。<br><br>　　事实上，中方这次没有出动海警部门，而是直接让军方出面，已经是足够明确的信号。<br><br>　　另外，这并不是菲律宾近期第一次在黄岩岛附近海域主动挑事，一些迹象显示，菲方已经把黄岩岛视作一个明确的针对目标。<br><br>　　在10月上旬，菲律宾海军出动了一艘炮艇侵闯黄岩岛附近海域，被中国海警船驱离。那一次应该是这段时间以来，菲律宾第一次派出军舰闹事，此前一直都是海岸警卫队船只、渔船或者其他公务船。<br><br>　　这也是中菲海上摩擦升级的一个关键节点。<br><br>　　中方船只拦截菲律宾炮艇<br><br>　　再把时间往前推一点，还出现了50多艘菲律宾船只试图强闯黄岩岛附近海域的情况。在那次事件中的一个特殊情况是，中方在海上布置了浮动屏障把这些菲律宾船只“拒之门外”。<br><br>　　菲方当时还声称自己派人拆除了浮动屏障，并拿出了所谓视频和图片作为“证据”。然而最后却被曝出，屏障是中方在事后主动撤掉的，菲方公布的所谓“证据”纯属作假。<br><br>　　菲律宾之所以对黄岩岛念念不忘，除了其绝佳的战略位置外，可能还有一个更重要的原因，黄岩岛一度被菲律宾非法侵占长达15年，但是最后却被中国成功收复。<br><br>　　这次彻头彻尾的失败让菲律宾一直以来耿耿于怀。然而在连解放军都出动的情况下，菲律宾即便有再多的小动作，也断然找不到可乘之机。<br><br>　　有意思的是，在这次事件中，是中方先发布了公告，以往炒作力度最大的菲方反而消停了。这很可能意味着，解放军的出动震慑住了菲方，使之暂时不敢轻举妄动。<br><br>　　解放军的出动很可能震慑住了菲方<br><br>　　巧合的是，就在黄岩岛风波再起的同一天，菲律宾参议院外交关系委员会主席、总统马科斯的姐姐艾米出面呼吁中菲友好。<br><br>　　她表示，从历史的角度来看，应该鼓励中国和菲律宾共同努力、公平地解决海上争端。艾米还提到，自己的前总统父亲开创了中菲建交，也开启了中菲友谊。<br><br>　　她声称，和平是紧迫的，需要搁置意识形态的分歧，作为亚洲成员应该通过独特的方式克服分歧，分享发展与和平的未来。<br><br>　　艾米既担任菲律宾政坛内的重要职位，也是总统的姐姐，她的表态无疑是有一定分量的。<br><br>　　事实上，这并非艾米第一次作出类似的表态，她的基本态度是保证中菲关系的稳定，同时她对美方的态度看起来并没有那么热切，此前曾表示菲律宾也应该一视同仁，监视甚至驱离在附近行动的美国军机。<br><br>　　至少从表态来看，艾米应该能算是菲律宾国内的对华理性派。<br><br>　　菲律宾总统马科斯（左）和其姐姐艾米（右）<br><br>　　当然，要说艾米能对马科斯和菲律宾当局产生多大影响，也是不太现实的。马科斯是总统，有正儿八经的实权，菲律宾当局内亲美派势力强大，尤其是菲律宾军方。<br><br>　　但是话又说回来，艾米毕竟是马科斯家族的一员，表态的分量还是有的，马科斯也不至于完全把家族内的声音当作耳旁风，只是影响有多大很难说。<br><br>　　从最新的黄岩岛事件来看，菲律宾当局似乎在南海问题上仍旧不想回头。<br><br>　　这次解放军出面的信号也很明确，那就是此事是由中国军队来管的。<br><br>　　而如果局势再这么发展下去，这种情况在未来或许会成为常态。这也给菲律宾方面敲响了警钟，菲律宾政府也需要好好想清楚一些问题。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 11:07:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：这个以色列政要，真是疯魔了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276590-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391289">　　好消息是，对这名以色列政要的言论，以色列政府立刻划清了界限；坏消息是，他毕竟不是普通人，他是以色列内阁的部长，这样的言论，真是让世界倒吸一口凉气。<br><br>　　他是谁，他又说了什么？<br><br>　　他就是以色列遗产部部长阿米凯·埃利亚胡，来自极右翼政党，他说了一堆疯狂的言论。<br><br>　　确实很残酷，很冷血，很疯狂。<br><br>　　比如，在他嘴里，加沙地带根本没有平民，因此，对加沙提供人道主义援助，那就是以色列的失败。<br><br>　　于是，记者询问，既然那里没有平民，那对加沙投掷核弹，是否也是一种选择？<br><br>　　埃利亚胡表示赞同：这是一个办法。<br><br>　　那人质怎么办？<br><br>　　埃利亚胡的回答是：我祈祷并希望他们能回来，但战争是要付出代价的。我非常希望他们获释，但为什么被绑架者的生命，就要比士兵和稍后将被杀害的人的生命更重要呢？<br><br>　　那巴勒斯坦人怎么办？<br><br>　　埃利亚胡回答：他们可以去爱尔兰或沙漠，加沙的怪物应该自己找到解决办法。任何挥舞着巴勒斯坦或哈马斯旗帜的人，都不应该继续生活在地球上。<br><br>　　这里要解释一下，为什么提到爱尔兰？因为在西方，爱尔兰是最同情巴勒斯坦的一个国家。在不少爱尔兰人眼里，巴勒斯坦人和自己都有同样悲惨的命运。<br><br>　　这堆疯狂的言论，尤其是可以对加沙投掷核弹，出自一个以色列部长之口，全世界会怎样想？<br><br>　　以色列真疯魔了！<br><br>　　所以，看报道，沙特“以最强烈的措辞”，谴责埃利亚胡的言论，称此类言论表明，“极端主义和残暴”在以色列政府成员中蔓延。<br><br>　　巴勒斯坦外交部痛骂，“这些言论，是对以色列对加沙地带发动了30天的种族灭绝战争的转译”。<br><br>　　所以，埃利亚胡采访内容一经公布，以色列政坛也是大惊，部长啊部长，你怎么能这么说？<br><br>　　以色列三人“战时内阁”成员、前防长甘茨立刻发文抨击说，“埃利亚胡不必要的、不负责任的发言，有损于以色列的道路和价值观，并造成了严重的政治损害，最糟糕的是，增加了那些被绑人质家属的痛苦。”<br><br>　　以色列更关注的，是自己人质的痛苦，而不是核弹的威胁。<br><br>　　以色列前总理拉皮德则呼吁，埃利亚胡应该立刻被解职，因为他是“一位不负责任的部长，发表了可怕而疯狂的言论”。<br><br>　　怎么办？<br><br>　　以色列总理内塔尼亚胡，也只能挥泪斩马谡。<br><br>　　在一份声明中，内塔尼亚胡驳斥了对加沙使用核弹的做法，说“埃利亚胡的话脱离了现实。以色列和以色列国防军，正在按照国际法的最高标准采取行动，以防止对无关人员造成伤害，我们将继续这样做，直至取得胜利”。<br><br>　　最高标准？！<br><br>　　全世界的眼睛是雪亮的。最终，对埃利亚胡的处理，是无限期暂停他参加内阁会议。<br><br>　　这很严重吗？<br><br>　　我看到，一位不愿透露姓名的以色列部长告诉媒体：“这简直就是个笑话，反正最近内阁几乎都不开会，工作基本是通过电话投票完成的……”<br><br>　　嗯，真不是挥泪斩马谡，而只是罚酒三杯。<br><br>　　对于闯下的大祸，埃利亚胡后来自己也辩解：所有明智的人都清楚，关于核弹的说法是比喻性的，因为对于恐怖主义，需要作出强有力的、不相称的回应，恐怖主义是没有回报的……<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，以色列不乏“猪队友”。<br><br>　　从表面看，以色列被愤怒吞噬了，所以，对加沙展开狂轰滥炸，哪怕是平民，也毫不手软。可怜，200多万人的加沙，已经被以色列炸死了1万人。<br><br>　　但我总觉得，这更是以色列的一种策略，以牙还牙以血还血的恐吓。你敢袭击我，那我的报复，将让你恐惧到极点。<br><br>　　所以，部长建议用核弹，放在这种背景下，倒也不是那么离谱，甚至都不排除是某种双簧。所以，内塔尼亚胡的处理，也就是罚酒三杯。<br><br>　　这很以色列。<br><br>　　第二，全世界都头疼。<br><br>　　碰到混不吝的哈马斯，碰到杀红了眼的以色列，全世界都头疼。我估计，美国表面不说，实际也恼火。<br><br>　　对以色列，打不得，骂不得。更关键的是，支持以色列，已让拜登付出了沉重代价。马上就要美国大选，因为民主党支持以色列，美国选民大失所望，最新民调显示，内华达、佐治亚、宾夕法尼亚、密歇根等多个关键州，拜登的支持率都落后于特朗普。<br><br>　　核弹言论，让以色列国家形象更糟糕，让拜登更头疼。<br><br>　　第三，更可怕的还在后面。<br><br>　　战争还在继续，加沙在哭泣。哈马斯肯定遭遇重创，以色列也不可能全身而退。看哈马斯发布的视频，他们已经通过伏击，摧毁了多辆以军坦克。<br><br>　　但以色列毕竟是降维打击，应该还不至于使用核弹。<br><br>　　对于核武器，以色列一直奉行“既不承认、也不否认”的模糊政策，但国际社会普遍认为，以色列是中东唯一拥有核武器的国家，美国对此则是睁一只眼闭一只眼。<br><br>　　但这就是双标。这种政策，加上以色列最新的核弹威胁，只会刺激地区其他国家，也寻求自己的核弹。阿拉伯国家和伊朗，就永远没有核弹吗？我肯定不希望有，但对于未来，我们唯一可以确定的，就是不确定性。<br><br>　　一个更加动荡更加可怕的未来！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 11:06:45 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：缅北人民为何仰慕天朝？治隆唐宋，远迈汉唐！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276587-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391286">　　缅北问题，由来已久。<br><br>　　要想看清楚缅北问题，就要站在历史的是非曲直角度进行总体评估。<br><br>　　明清两朝，缅北地区一直是中国领土，接受中国治理。<br><br>　　英国殖民者在19世纪后期征服缅甸，侵占缅北。太平洋战争爆发后，英国殖民者被日本赶跑。中国远征军在缅甸血战，战败退到印度重整旗鼓。<br><br>　　1945年，中国远征军从缅北重新杀回中国。面对日寇落荒而逃的英国人，又耀武扬威的回到东南亚，继续扮演殖民者宗主国的角色。<br><br>　　此时的蒋介石，一门心思打内战，根本不敢与英国理论缅北归属问题。<br><br>　　于是，1946年，缅甸摆脱英国殖民独立时，蒋介石政权没有发挥任何作用。缅北中华后裔与缅甸族政府签署协议，承认属于缅甸国的一部分，但缅北保持自治地位。这是缅甸独立建国的前提和基础。<br><br>　　即便是今天，缅北各邦人民依然人民心向中华，以汉语为母语，以中国人为荣。<br><br>　　在这样的时代背景下，处理好缅北和缅甸族政府的问题，关系到中国和缅甸的友好合作。<br><br>　　那么，在大战略和外交层面，是不是予取予求才是维持外交友好的前提？<br><br>　　任何通晓外交关系的人士，都会明白邦交事大，不可完全将决策交给对手方。<br><br>　　即便是友好国家，也要考虑到将来有一天关系不友好了，如何收拾局面。如果是对立国家，更加不能轻言让步。<br><br>　　实际上，在国与国的交往中，一切经济利益和经济合作都是可以交易的筹码。领土和战略空间，在没有走到绝路的情况下，绝不可轻易舍弃。<br><br>　　从中国历史来看，历朝历代，国家政治和经济状况有兴盛有衰落，没有永恒不变的财富，一切财富都将被消耗。一个英明君主留给后世子孙最重要的遗产，是领土和生存空间。<br><br>　　秦始皇统一六国之后，继续派军队北击匈奴，南征三越，东至大海，西到荒漠。始皇帝英年早逝，但奠定了中央集权制度，全国郡县制治理，为华夏留下了一个大一统的江山。<br><br>　　汉朝代秦，从高祖开始到文景之治三朝积累，汉武帝登基之后全面反击北方匈奴。华夏与匈奴从西汉初年鏖战到东汉年间，两个民族厮杀了二百年，最终以汉族获胜而结束。<br><br>　　两汉威猛，开拓了西域江山。至今，中华民族能够立足西域，依然要感谢汉朝先祖的功德。<br><br>　　隋唐实现一统，唐朝勇猛精进不断拓边，唐玄宗时大唐军力已经是世界霸主，中华文明扩张到了中亚。<br><br>　　安史之乱导致华夏由盛转衰，五代十国乱战百年，两宋孱弱不堪苟且偷安，最终被游牧民族亡国。<br><br>　　明太祖洪武大帝朱元璋从草莽崛起，带领华夏奋起反击，重整万里河山，天子守国门二百年，最终无奈天时再次落幕。<br><br>　　清朝以少数人维持统治，固然有诸多私心，但是康熙、雍正、乾隆三朝对周边的征讨值得后世尊敬。从领土角度来看，满清一朝为中华民族带来了稳定的东三省、蒙古、新疆、西藏、云南、台湾岛等统治区域。这是巨大无比的功绩！<br><br>　　尽管晚晴腐朽，被列强侵略，签下许多屈辱卖国条约割地赔款，但满清的领土遗产依然留存了很大一部分。<br><br>　　在全球现代国家形成的过程中，满清对中华民族生存空间做出了巨大的贡献。<br><br>　　第一次世界大战之后的世界，出现过的最强大的两个国家是美国和苏联。美国曾经是英国盎格鲁撒克逊人的领土，但在法国的支持下，北美成功摆脱英国控制而独立。今天的英美，形同一体，盎格鲁撒克逊人再次靠拢在一起抱团取暖。<br><br>　　美国从大西洋沿岸的北美十三州，不断西进，屠杀印第安人，侵略墨西哥，最终横跨北美大陆，成为大西洋和太平洋两洋国家。<br><br>　　苏联的前身是沙皇俄国，沙俄的前身是莫斯科公国，莫斯科公国的前身是基辅公国。俄罗斯人从基辅公国开始，持续扩张数百年，最终形成了疆域高达2400万平方公里的巨无霸国家。<br><br>　　1866年，沙俄版图最大时面积约24117854平方公里，向西有芬兰和三分之一的波兰，向东拥有阿拉斯加。俄国的哥萨克开拓者还在继续深入北美内陆，当时美国及英法属加拿大尚未横惯北美。<br><br>　　在19世纪，日不落的大英帝国和横贯亚欧大陆的沙俄帝国，是人类历史上最强大的两个国家。<br><br>　　在20世纪，大英帝国霸权的继承人美国和沙俄帝国的继承人苏联，是最强大的两个国家。<br><br>　　美国正是从大西洋国家升级为太平洋——大西洋两洋国家之后，才具备了争雄世界的实力！<br><br>　　北美13州打赢独立战争，1783年《巴黎协定》签定，英国承认美国的独立。美国迅速崛起，持续扩张，从没停止过侵略和吞并的步伐！从大西洋岸边一直向各个方向开疆拓土，最终灭绝印第安人，成功占领美洲西部，到达太平洋东岸，与中国远隔重洋相望成为邻居！<br><br>　　美国在一百年的崛起过程中，同步推进了陆地扩张、工业化和海权推进等战略。最终硬实力超越大英帝国，完成了超越和取代！<br><br>　　在美国崛起的过程中，美国西部大开发，以及横贯美国的大铁路，是美国国力迅速提升的关键一步！<br><br>　　美国通过持续推进西进运动，成功占领了北美大陆最富饶的土地，从北美东北部扩展成为横贯北美大陆的大西洋—太平洋国家。关键在于，美国从未停止扩张的脚步。在“大西洋—太平洋两洋战略”和海权思想的指导下，美国积极参与海外殖民地争夺，通过美西战争，将西班牙在太平洋的殖民地陆续夺走，成功占领菲律宾以及太平洋诸岛屿，与中国成为海上接壤的近邻！<br><br>　　这就是不断进取，永不停止扩张脚步的美国！在独立建国后，用一百年时间，完成了中华文明5000年的扩张进程！<br><br>　　从此，美国依托于两洋战略，成为全球举足轻重的地缘博弈棋手，美国凭借自身的一系列优越条件占据了战略主动权，最终在两次世界大战后，完美接管了英国霸权。<br><br>　　中华民族，在19世纪开始一直处于守势，起起伏伏二百年，从未突破过满清一朝的疆域边界。参照美国经验，中国的崛起之路，必须在战略空间上形成实质性突破。西向通道必须全方位打通，一方面利用亚欧大陆陆上通道，一方面还要积极争取在印度洋站稳脚跟，找到稳定的出海口。<br><br>　　无论从哪个角度来看，中华民族不应满足于现状，还要积极面对世界变局。<br><br>　　缅北自古是中华故土，缅北人民心向中华。中缅之间的领土争夺持续了二百年，直到新中国成立。缅甸族政权对缅北自治区域从来都缺乏有效的统治和治理。<br><br>　　缅北地区作为中国和缅甸国家主体之间的缓冲地带，一直没有完全融入缅甸。我们支持缅甸主权，但也应该理解并尊重缅北自治的权利。<br><br>　　如果中国与缅甸政府的关系比较和谐，缅北各邦选择亲近中国的立场，对各方而言就是最佳局面，最终实现中缅两国包括缅北各邦以及罗兴亚邦在内的共同发展。<br><br>　　缅甸近些年以来，与中国的合作不断加深，经济领域已经受益良多。中国和缅甸推进中的合作项目，包括中缅能源通道、皎漂港、中缅铁路等重大合作。<br><br>　　这些合作，如果能够顺利推进，可以帮助中国在印度洋找到合适的出海口，中国西南内陆地区的经济发展将迎来重大机遇。<br><br>　　中缅铁路通道，相对于中巴铁路从喀什到瓜达尔港的路线，价值要更大一些。主要原因是中缅铁路通道建成后，中国国内受益地区更广大，人口更多！毕竟西南各省人口密度远高于西北地区。<br><br>　　一个值得重视的客观事实是，缅甸从来不是一个现代化国家，原本就是英国殖民者强行拼凑而成，与印度的情况非常相似。<br><br>　　除此之外，两国合作一定要谨记战略合作高于经济合作，不能为了经济利益让渡战略利益。<br><br>　　今天的缅甸军政府，是否能够长期执政依然存在变数。未来的缅甸政府，如何看待中缅关系依然未知。<br><br>　　在这样的预判下，缅北这个支点，中国不能主动舍弃。<br><br>　　因此，中缅合作很难绕开缅北自治区域。在这样的前提下，如果要顺利推进合作，就要有效说服缅北各个势力。这种说服工作，单靠缅甸族政权肯定难以实现。最佳策略是发挥我们的影响力，以中华民族的大义进行说服，以三方合作的形式与缅甸族政权达成一致，带动缅北共同发展。<br><br>　　如果中缅铁路通道得以实施，在一定程度上使中国实现了由单一太平洋国家向太平洋—印度洋两洋国家的华丽升级！<br><br>　　通过缅甸出海，中国将同时拥有太平洋和印度洋两大出海口，获得更大的优势，国家安全进一步得到保障。<br><br>　　中国太平洋和印度洋两洋战略的推进和实施，必将带来中华文明内在特质的变化！<br><br>　　新的大变局时代，中国人有必要重新审视我们的生存空间！<br><br>　　新的时代，必将冶隆唐宋，远迈汉唐！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 11:03:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[郭松民：巴勒斯坦人民在战斗中成长]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276580-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391279">　　01<br><br>　　很有可能，巴勒斯坦地区的政治、军事形势都正在发生重大变化。<br><br>　　从加沙传出的视频看，巴勒斯坦伊斯兰抵抗组织（哈马斯）战士利用地道掩护自己，待以军的坦克和装甲车驶过后，突然从侧后方跃出洞口，用火箭筒、反坦克导弹等，近距离对以军进行轰击，摧毁目标后再迅速返回地道。<br><br>　　看了这些视频，我深信他们一定仔细观摩过中国的军教片《地道战》。<br><br>　　在有的视频中，甚至出现了哈马斯战士跳上以军坦克，用手枪击毙坦克兵的画面。<br><br>　　另一个令人印象深刻的变化，是在中东地区经常出现的，浑身绑满炸药进行自杀式袭击的场面没有了。<br><br>　　这意味着，哈马斯绝非单凭一腔热血与蛮勇，他们已经明白了“保存自己”和“消灭敌人”之间的关系。<br><br>　　你打你的，我打我的，你打你的坦克战，我打我的地道战——巴勒斯坦人民在战斗中成长，几年前绝望地向以色列坦克扔石头的少年已经长大了，变得有勇有谋。<br><br>　　与之成鲜明对照的，是以色列国防军的呆板战术与士兵的贪生怕死。<br><br>　　在哈马斯最近发布的一段白天袭击以军坦克的视频中，人们发现以军士兵都躲在装甲车里，不敢进行徒步战术展开，分布在四周保护坦克和装甲车。<br><br>　　但以军士兵如此惜命，一方面，使哈马斯战士可以比较从容地击毁以军装甲车辆，另一方面，也大大加重了以军自身的伤亡。<br><br>　　据悉，11月1日被击毙的以军第53装甲营长Salman Habaka中校，就是死在指挥车里。<br><br>　　据《耶路撒冷邮报》报道，自10月7日以来，以色列国防军已有712人受伤，339人阵亡，以军总伤亡人数已经过千了。<br><br>　　面对哈马斯的地道战，一向骄横的以军装甲部队不敢长驱直入，而是采取一种极其残暴的“焦土战术”，即先用炸弹和装甲推土机，将所有建筑夷为平地，然后再逐次推进。<br><br>　　这种战术无疑会大大降低以军的推进速度，延长战争时间，更让全世界清楚地看到，谁才是真正的野蛮？<br><br>　　行文至此，还要顺便澄清一个谬误。<br><br>　　这次加沙巴勒斯坦人民起义爆发以来，以色列一直在制造一种舆论，说什么哈马斯以加沙的平民为肉盾云云，试图把加沙出现巨大人道主义灾难的责任都推到抵抗力量头上。<br><br>　　这种说法貌似有理，但其实是一种蓄意误导。<br><br>　　因为加沙的抵抗力量不是军人，他们没有国家，不是国防军，不穿军装，也没有军衔。他们本身就是武装的人民，他们的战斗，是人民在行使反抗种族灭绝的天然权利，所以不存在故意躲在平民中间的问题。<br><br>　　在本质上，哈马斯和1943年华沙犹太人隔离区里与纳粹德军作战的犹太人抵抗力量是相同的。<br><br>　　02<br><br>　　10月23日，哈马斯释放了两名以色列老人。<br><br>　　令全世界的电视观众和网民印象深刻的有两点：<br><br>　　一是，85岁的约赫夫德·利夫希茨（Yocheved Lifshitz）老奶奶在被移交时，主动转身与哈马斯一名蒙面枪手握手，还用希伯来语说“祝你平安”（shalom）；<br><br>　　二是，两位老人在随后举行的记者会上，坦言“哈马斯对待人质非常友善”，不仅满足了必要的食物和药品等基本要求，还提供了诸如洗发水、护发素等物品。她们还特别提到，最让人意外的是，哈马斯非常注意卫生问题，担心人质中爆发传染疾病，每天都要打扫厕所。<br><br>　　这种实话实说的记者会，在以色列却引发了轩然大波，一些以色列媒体哀叹，这是以色列有关方面的“巨大失误”和哈马斯的“巨大胜利”。<br><br>　　显然，哈马斯“懂政策，讲政治”了，他们正在根本改写西方媒体和好莱坞建构的“伊斯兰恐怖分子”的刻板印象。<br><br>　　11月3日，哈马斯发言人哈马德在接受美国全国广播公司新闻台采访时说，哈马斯准备在与以色列交换俘虏问题上“完全妥协”。<br><br>　　哈马德说：“我们希望让这些人回家……此外，我们希望我们的被捕人员立即回家。因此，我认为我们现在准备作出完全妥协，达成协议，释放所有被扣押人员，无论是军人还是平民，同时释放以色列拘留中心的所有囚犯。”<br><br>　　一些人中国公知对此嗤之以鼻，甚至故意曲解为“哈马斯害怕了”。<br><br>　　以色列“战时内阁”也断然拒绝了哈马斯的建议。<br><br>　　但仅仅过了一天，哈马斯这一“政治攻势”的效果就展现出来了：<br><br>　　据半岛电视台报道，当地时间4日，以色列各地发生抗议活动，人们聚集在包括以色列总理住所以及以色列国防部外举行集会。<br><br>　　抗议者要求以色列释放监狱中的所有被关押的巴勒斯坦囚犯，以交换加沙地带的240多名被扣押人员。在以色列特拉维夫的商业中心，一些被扣押人员的亲戚和朋友高呼：“现在就把他们带回家。”<br><br>　　03<br><br>　　一直处于歇斯底里状态的以色列总理内塔尼亚胡，现在内外交困。<br><br>　　继续打下去吗？<br><br>　　国际上反对的声浪越来越大，就连美国的态度都在发生微妙变化，国内反战情绪也蓄势待发，以军的伤亡也越来越大……<br><br>　　如果就此停火，那岂不是承认自己的失败？<br><br>　　巴勒斯坦伊斯兰抵抗组织（哈马斯）发起的这次起义，不仅在军事上令以色列陷入被动，不得不为挽回面子，在没有经过充分准备的情况怒而兴师，政治上也令以色列陷入被动，以色列多年积累的软实力被消耗一空。<br><br>　　迄今为止，哈马斯在政治上表现得很成熟，除了初期袭击中的一些过火行为（相关信息主要来自以色列官方）外，没有犯重大错误。<br><br>　　有了成熟的领导力量，巴勒斯坦问题就有了根本解决的希望。<br><br>　　内塔尼亚胡则完全被哈马斯牵着鼻子走，他已经来日无多。不管战争的结局如何，他都难逃被清算的下场。<br><br>　　攻守之势易也！<br><br>　　世界到了一个转折点，巴勒斯坦问题也到了一个转折点——尽管未来的道路依然曲折、漫长！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 10:40:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[乌鸦校尉：大举“攻沙”，比国防军更头疼的，是以色列...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276577-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391276">　　大家好，我是乌鸦。<br><br>　　在纠结徘徊了快一个月后，以色列还是决定地面进攻加沙了，目前战事处在焦灼状态。<br><br>　　乌鸦之前讲过，如今的以军早不复当年之勇，而除了对战力不甚自信外，以色列大军在“攻沙”上犹犹豫豫还有什么原因吗？有人会说是国际舆论压力。但奇怪的是，在联合国大会已经形成决议，一些国家已经开始明确谴责以色列乃至撤回大使或断交的时候，以色列在这种变得不利的国际舆论情势下，倒反而是大举开始地面进攻了。这该怎么理解？<br><br>　　我们知道，以色列一直以来是个“安全需求”特别旺盛的国家。而现在执政的以色列右翼利库德集团，在这方面更加变本加厉，为了实现以色列的“绝对安全”，曾经制定了针对包括巴勒斯坦在内的整个阿拉伯世界的战略安全构想规划。<br><br>　　其核心是以色列依托高科技武器以及国防军战斗力，对阿拉伯国家采取先发制人的打击，从而形成对阿拉伯世界的军事压制，扩大实控土地范围，加大以色列的战略纵深，逐步达到实现以色列的“绝对安全”的战略目标。<br><br>　　这个绝对战略安全构想的具体实施办法是，不放弃任何已经占领的阿拉伯国家的领土，如果遇到被侵占国家的军事反抗，以色列将加倍地还击。可以以此为借口，进一步加大领土扩张的范围。通过大量地扩张领土来提高以色列的战略纵深，最终实现以色列在群狼环伺的中东永葆一方霸主的地位。<br><br>　　实际上这个战略中“先发制人”的部分，多年来以色列就是按这个原则干的。本轮巴以冲突中，很多人对以军一会轰黎巴嫩一会炸叙利亚感到不解，其实没什么奇怪的，基操勿六。但空袭炸一炸还好说，真要想像构想中直接大张旗鼓扩张领土，一个是以色列如今的军力未必能支撑得起，另一个是美国如今打着人权外交的旗号，也并不希望以色列过于跋扈让自己下不来台。<br><br>　　所以，以色列这个必然引发整个中东血雨腥风的战略构想，并没有得到完整的落实。本轮巴以冲突爆发之前，其实以色列正在中东搞一种很新的东西。<br><br>　　由于美国的撮合，阿拉伯国家与以色列关系缓和，五个阿拉伯国家与以色列建立了外交关系。按这个走势，如果以和平的手段，以色列就能坐享既得利益，那自然是求之不得。<br><br>　　只是这次哈马斯等的大规模袭击，美国和以色列这个如意算盘是打不下去了。<br><br>　　其实这个结果是必然的。美以跟王爷们谈得再好，中东争端的核心——巴勒斯坦人生存空间的问题不解决，哈马斯此时不动早晚也会有所行动，没有哈马斯也会有其他组织出手。<br><br>　　把受害者利益当做交易筹码的谈判桌，注定带不来和平。<br><br>　　这阵子中文社交媒体上有些人喜欢提：巴勒斯坦人为什么不愿意改宗或者加入以色列呢？这不就和平了？<br><br>　　这种说法实在让人很难绷得住，让巴勒斯坦人加入以色列，敢问以色列它同意吗？且不说让巴勒斯坦人成为以色列正常公民，四十年了，就算以色列能稍微把巴勒斯坦人当人类对待，都不至于是今天的局面。<br><br>　　兵不血刃轻松统驭中东的路数走不通了，现在一切又回到原点，以色列又要找回其所谓的绝对战略安全构想了。<br><br>　　这毫无疑问将是一条杀伐之路。大家知道，打仗是打钱，大炮一响黄金万两，以色列经济真能承担得起吗？<br><br>　　这可能就有人要说了：你这不是多此一问？以色列可是发达国家，区区加沙不仅极端穷困，连水电都被掐在以色列手里，后者想断就断，怎么还会是以色列经济撑不住？<br><br>　　这账还真值得算一算。<br><br>　　为了内塔尼亚胡政府和以军方提出的“彻底消灭哈马斯”目标，以色列征召了36万预备役军人，加上现役军队，以色列已经为这个战场投入超过50万的军队。<br><br>　　对于一个只有955万人口的国家来说，占总人口5%的军队负担极其严重。按这个比例，没有哪个国家有财力可以独立支撑，以色列也不可能。<br><br>　　以色列地方狭小，一半以上的土地面积为沙漠，1/3为山地丘陵和盐碱荒地，可耕种土地不到1/5，零星分布在地中海沿岸狭长地带、约旦河古和加利利海周边平原。<br><br>　　以色列人均水资源量只有世界平均值的1.5%，农业生产成本极高，大部分耕地主要用来生产蔬菜水果等高价值的农产品，耕地总面积只有3800平方公里，种植谷物的耕地不足700平方公里，粮食自给率不到5%，绝大部分靠进口。<br><br>　　以色列没有战略纵深，国内没有任何矿产和能源，周围邻国也没有可能提供支持，这些条件注定以色列几乎不可能维持长期的战争。所以几次中东战争，都是闪电战形式速战速决，典型的如第三次中东战争，就打了6天。<br><br>　　10月23日，以色列央行表示，以色列和哈马斯之间的战争将导致以经济在今明两年放缓，并使该国预算赤字飙升，因为该国在冲突期间会增加支出，以支持军队、平民和企业。<br><br>　　兵源比例过高，直接影响劳动力供应，许多企业被迫暂停营业，还有不少人住进了避难所。<br><br>　　10月17日，以军发言人乔纳森·孔里库斯称，目前以境内有大约50万以色列人离开家园。<br><br>　　假设战争在以色列南部前线持续下去，以色列央行预计，该国2023年的经济增长率将降至2.3%，2024年则为2.8%，而在8月他们还预测今明两年的经济增长率为3%。<br><br>　　很明显，战争持续时间无限延长，将给以色列经济带来巨大的不确定性。<br><br>　　巴以冲突后，以色列货币新谢克尔汇率进一步下跌，跌至8年新低，促使以央行拨出300亿美元外汇支撑。23日，新谢克尔对美元汇率再跌0.1%。<br><br>　　10月24日，标普全球评级公司将以色列的信用评级展望从“稳定”调整为“负面”，理由是以色列与哈马斯的战争可能会蔓延得更广，从而对以色列的经济和安全形势产生更显著影响。<br><br>　　以色列央行一直面临两难境地：是下调利率以帮助提振战时经济，还是将利率保持在高位以支撑新谢克尔汇率。23日，以央行选择将基准利率不变，维持在4.75%的高位。<br><br>　　这证明，以色列并不希望战争长期化。<br><br>　　《以色列时报》分析称，战争的成本将至少达到以色列GDP的1.5%。<br><br>　　2006年持续34天的“第二次黎巴嫩战争”，以色列花费了94亿新谢克尔（约合23.68亿美元），占GDP的1.3%。尽管战争持续时间并不长，但来自黎巴嫩真主党的火箭弹持续袭击，导致当时以色列经济瘫痪。<br><br>　　相比于一些被大家认为近乎“军政府”的政权，以色列才是真正的“先军政治”国家，几十年来，以色列将其国内生产总值的10%至30%用于国防。直到上世纪90年代以后，军事负担占比才开始逐渐降低。<br><br>　　以色列财政部长斯莫特里赫承认，巴以冲突造成以色列每天的直接经济损失约为10亿新谢克尔。<br><br>　　外界认为，斯莫特里奇所说的数字，还没有评估以色列大规模动员预备役军人的耗费，以及哈马斯火箭弹袭击给以色列经济造成的损失。<br><br>　　没错，以“卡（莱）桑（阳）火（钢）箭（管）”为代表的“中东老乡手搓武器”，固然命中率感人，威力也有限，但在现代舆论环境下，对长期“和平稳定”的以色列环境，造成的恐慌和混乱远超过去。这种持续的“袭扰”对以色列经济——尤其是旅游业服务业——形成的间接损失，也不容忽视。<br><br>　　有媒体计算，这场战争对以色列造成的间接损失不会低于直接损失，以色列面临每天花费和损失4.56亿美元，也就是说一个月达到136.8亿美元。这还是目前状态，如果战争升级，南北双线开战，甚至有更多“抵抗之弧”的力量参战，那么主打火力的以军弹药损耗还得加大，花销也将急剧增长。<br><br>　　以色列国防部长加兰特此前已经表态，发动地面攻势，可能持续三个月。<br><br>　　结果以色列几十万大军光在加沙边上集结就待了接近一个月，再不“攻沙”，可能在“待机”过程中就把国民经济拖垮了。然而，大举开战，恐怕也不过是两杯毒酒里选了另外一杯而已。<br><br>　　10月30日，以色列300名经济学家联名致信政府，警告称国家正面临迫在眉睫的经济危机。<br><br>　　信中称，以色列经济面临严重危机，“当前持续的战争损害了以色列的经济，破坏了民众对公共系统的信任，并破坏了以色列的恢复能力” 。<br><br>　　他们呼吁政府立即从预算中删除非必要支出项目，以应对危机。他们还要求改变优先事项的顺序，将资金大规模转移到应对战争损失、援助受害者和恢复经济方面。<br><br>　　显然以色列的实力超过阿拉伯国家，但也经不起长期的消耗。但面对着这么多的困扰和麻烦，内塔尼亚胡政府和整个以色列利库德右翼集团却实在只能把国家绑在不可妥协的战车上，言语和动作是愈加强硬，地面进攻是一定要发动，不管谁来劝，无论亲疏，突出一个油盐不进。<br><br>　　咱们前面说到像以色列这么大的军队占比，无力“独立维持”，那么要支撑它的行动，必须要依托相当“外来支援”，可看以色列官方的骚操作，简直就是玩命把别人的支持往外推。<br><br>　　过去，巴以问题长期被“高贵的欧美人”遗忘在角落，而今情势大为不同，它被摆上了人们视线的焦点，至少具有了争论的热度和价值。而随着以色列官方在国际上一系列令人难以置信的强横操作，加之以军对加沙的地面进攻正式展开，逐渐开始有国家和组织，终于可以戳破这个世界虚假的伪装，正式向以色列发起道德否定的指控。<br><br>　　在安理会关于巴以停火的提案纷纷下马后，10月27日，联合国大会压倒性通过支持停战，开通人道主义通道的决议。<br><br>　　固然，联大的决议没有法律强制性，但它给了憋着谴责以色列行为的国家指导思想。<br><br>　　从拉美开始，10月31日，玻利维亚宣布断绝与以色列的外交关系，同时，智利、哥伦比亚分别宣布召回驻以色列大使。<br><br>　　此后，约旦、洪都拉斯、土耳其等国也跟进撤回驻以大使。<br><br>　　10月31日，马来西亚总理安瓦尔在推特表示，他呼吁再次就巴以冲突召开伊斯兰合作组织紧急会议。<br><br>　　由马来西亚这个“域外”伊斯兰国家牵头，避免阿拉伯主要国家因对美国关系而投鼠忌器，这次安瓦尔只邀请了伊斯兰国家，还建议中国、俄罗斯、巴西参与。显然也是对之前埃及举办的伊斯兰国家会议，邀请西方国家参与却一无所成的教训的修正。<br><br>　　如此背景下，以色列的“盟友”们，也在谨慎挑选着自己的措辞。澳大利亚外长在3号的发言中，就直言“以色列你得听盟友的劝”；同一天，爱尔兰总理评价以色列的动作“更像报复”，而在被问到以色列是否在加沙犯下战争罪时，他这样说：“这不是我能决定的。”对于头身分离的欧盟成员国领导人来说，能说出此话也算是殊为不易了。<br><br>　　就连一直无脑挺以的美国，也开始在掂量以色列横冲直撞的言行，美国继续无限支持下去，是否会把自己拉下水了。<br><br>　　不过，当然，就像在联大“解除对古巴封锁”的议题上，“实力球长”美利坚、“现任球长”以色列（反对票），和“前任球长”乌克兰（弃权票），不惜站在整个世界的对立面一样，这个脸也许美国就是不要也说不定。<br><br>　　只是，美国以“人权外交”轻松统御世界的模式维持了这么多年，如果为了一个以色列而彻底打破，从而大大增加美国维持全球霸权的成本，这对我们而言也不是坏事。从这个角度上，我们也许更希望美国人不要犹豫，继续“义无反顾”地站以色列呢。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 10:37:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，一夜逆转，他被彻底出卖了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276572-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391271">　　这人世间的事，从来都是极其无情。<br><br>　　有这么一句话：眼看他起朱楼，眼看他宴宾客，眼看他楼塌了。<br><br>　　这段时间，有个人非常危险了！<br><br>　　谁呢？<br><br>　　乌克兰总统泽连斯基。<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　从这件事讲起：当地时间11月4日，他亲自站在基辅火车站，眼巴巴地，等待一位贵客。<br><br>　　谁呢？<br><br>　　我们的老熟人，“七个葫芦娃”他妈，欧盟委员会主席冯德莱恩。<br><br>　　这次访问，非常让人唏嘘：才隔了一年多，一切都物是人非了！<br><br>　　基辅车站的月台上，再没有熙熙攘攘的人群，再没有一堆现场直播的记者，更别说大家争先恐后，争分夺秒地，想要把画面传输出去的那股劲头了。<br><br>　　之前抢着到基辅“打卡”的欧洲政客，早就不见踪影了。<br><br>　　法国总统马克龙正在大发脾气：前一天他刚说准备推动一项法案，谁敢游行示威，支持巴勒斯坦，将会被除以高额罚款，结果后天法国设在加沙的文化中心，就以色列给痒了，弄得马克龙好没面子，要以色列人作出解释。<br><br>　　当然，那是不可能的。<br><br>　　德国总理朔尔茨为了天然气，刚从非洲跑回来，然后就发现一堆烦心事：现在欧美媒体，纷纷嘲笑德国经济不行，再次成了“欧洲病夫”！<br><br>　　于是他只得拼命解释：我们不是！<br><br>　　但有用吗？<br><br>　　没用。<br><br>　　荷兰首相吕特？<br><br>　　不好意思，他在几个月前，早就解散议会了，现在人家是看守内阁首相，不适合作出什么大的决定。当然人家也不是没决定，他最近说：正在考虑竞争北约秘书长一职！<br><br>　　英国首相苏纳克？<br><br>　　对不起，人家现在正乐着呢，前两天刚搞了一次人工智能峰会。再次证明：带英虽然在衰落，但只是衰而不死，至少还有那么一口气在吊着的！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　之前人家是争先恐后，挤破头也要争着，到基辅来见泽连斯基。<br><br>　　现在所有人对泽连斯基，则是避之唯恐不及！<br><br>　　说到这里，我们就明白泽连斯基和冯德莱恩的这场会见，是什么一种感觉了。<br><br>　　就像一根白萝卜条，在浓盐水里被泡三四天的那种！<br><br>　　一切都是蔫巴巴的。<br><br>　　甚至，连冯德莱恩下车后，两人的拥抱，还有所做的手势，都显得不那么自然！<br><br>　　但不管怎么说，冯德莱恩这次到乌克兰，还是给泽连斯基带来很多好消息的：<br><br>　　一是我们欧盟，将会继续给乌克兰财政援助！<br><br>　　二是我们支持乌克兰加入欧盟！<br><br>　　为了这趟行程，冯德莱恩还专门搞了一份报告，大致内容是“评估乌克兰加入欧盟方面所取得的进展”，同时还鼓励欧盟成员国，和乌克兰启动正式的入盟谈判！<br><br>　　为了给泽连斯基大气，她还一边肩并肩地，和泽连斯基一起走，一边说：我必须说，你们取得了卓越的进展。<br><br>　　她还说：等下周，这份报告提交时，我会亲自证明这一点！<br><br>　　啥感觉呢？<br><br>　　像不像一个知心大姐姐？<br><br>　　在泽连斯基已经“门前冷落鞍马稀”的时候，她还忘不了过来，送上那么一点点的温暖！<br><br>　　于是问题来了：这种送温暖是真的吗？<br><br>　　答案当然是：假的！<br><br>　　为啥敢这么说呢？<br><br>　　因为就在几天之前，为了援助乌克兰的事，欧盟内部已经起了一场非常大的争吵！<br><br>　　10月26日至27日，在布鲁塞尔召开了欧盟峰会，成员国领导人都出席了。<br><br>　　然后大家就吵起来了。<br><br>　　为啥吵呢？<br><br>　　是这么一回事：欧盟制订了一个预算，上面说从2024到2027年，欧盟要向乌克兰提供500亿欧元的拨款。<br><br>　　结果两个国家跳出来，说：我们反对！<br><br>　　哪两个国家呢？<br><br>　　一个国家是匈牙利，参加这次峰会的，是它的总理欧尔班。<br><br>　　前段时间刚来我们这里过。<br><br>　　欧尔班就说了：对欧盟向乌克兰提供的“任何新援助”，匈牙利不支持！<br><br>　　一分钱不给！<br><br>　　另一个国家则是斯洛伐克，它刚经历过大选，换了个新总理菲佐。<br><br>　　他也不同意。<br><br>　　但菲佐的说法，则是换了角度：乌克兰这国家，可是“普遍存在腐败问题”的哦，我们给它这么多钱，会不会打水漂呢？<br><br>　　这两个国家一出来，其他国家本来悬着的一颗心，顿时回落到肚子里去了。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　其实欧洲国家对援助乌克兰，早就一点兴趣都没有了。<br><br>　　像前两天，俄罗斯那个著名的恶搞二人组，一个叫沃万，一个叫雷克萨斯，他们冒充非洲联盟委员会主席穆萨，给意大利总理梅洛尼，打去了恶作剧电话。<br><br>　　结果梅洛尼上当了，告诉他们说：她“所有的欧洲同事”，都已经对乌克兰感到厌倦了，还说虽然乌克兰人吹牛，说自己已经进行了反攻，但明眼人一看就知道是想骗援助的，因为一切都没改变！<br><br>　　但这种话能公开说吗？<br><br>　　当然不能啊！<br><br>　　在公开场合，他们还得套上一副面具，说：我们非常坚定坚决地，相信乌克兰一定会赢……<br><br>　　哪怕在欧盟峰会上！<br><br>　　结果这两位出来一讲，大家都开心了：欧盟的议事规则，可从来都是要一致同意的！只要有一个成员国不同意，这事就歇菜了！<br><br>　　既然匈牙利和斯洛伐克人这么直爽，那其它国家就放心了！<br><br>　　于是他们义正辞严地，发表了一通演讲，说：我们对乌克兰的承诺，那可是海枯石烂不变心，是坚定不移的，我们一直主张不但要维持，还要加大对乌克兰的援助滴……<br><br>　　说到这里，大家就明白了：冯德莱恩对泽连斯基所许的诺言，说会欧盟会继续对乌克兰进行援助，根本就是假的！<br><br>　　你成员国都谈不拢，你一个欧盟委员会主席，就能作出决策？<br><br>　　第二个承诺，也就是让乌克兰加入欧盟呢？<br><br>　　更是假的！<br><br>　　这事比欧盟对乌克兰提供援助还大！<br><br>　　这就好比：人家姑娘连和你拉个手都不肯，怎么肯跟你恋爱呢？<br><br>　　于是，一个问题就来了：既然两个许诺都是假的，那冯德莱恩为啥风尘仆仆地，要从波兰坐火车，跑到乌克兰来，非要忽悠泽连斯基一顿？<br><br>　　因为这段时间，斯基和欧美之间，虽说表面上还算行，其实在暗地里，已经起了很大的冲突！<br><br>　　从对冯德莱恩此行，泽连斯基的态度，就能看出来。<br><br>　　他说：我们乌克兰，将会和俄罗斯，坚决地战斗到底！<br><br>　　听到斯基说的这句话后，估计冯德莱恩的眉头，说不定都紧皱起来了。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为这段时间，尤其是中东战事又起来后，不管是欧洲，还是美国，都越来越觉得：两线作战，实在吃不消了，所以俄罗斯和乌克兰之间的战事，要尽快停掉！<br><br>　　结果他们万没想到，有人出来，坚决地唱起反调来了！<br><br>　　谁呢？<br><br>　　就是这位斯基老兄。<br><br>　　他现在说的话，差不多就是这么一副调子，像接受美国《时代周刊》采访时，他就说：没有人像我一样相信我们的胜利。<br><br>　　然后他还对记者讲：你们这些搞媒体的，应该用“全部力量和精力”，向乌克兰的盟友灌输这些信念。<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　现在很多不管是欧洲，还是美国的媒体，都觉得：演员同志扮演救世主，已经到了实在太入戏的地步了，他对俄罗斯的强硬实在是太极端了！<br><br>　　他这种坚决打下去的态度，岂不是逼着西方必须和乌克兰捆绑在一起，必须把这场仗给打下去，这种仗西方怎么吃得消呢？<br><br>　　所以这段时间，对斯基先生，西方媒体都挺狠的。<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　像《新闻周刊》，就非常直白地说：现在乌克兰和俄罗斯谈判的必要性，正在变得越来越明显，但只要泽连斯基还是总统，乌克兰就没有人敢对与俄罗斯的谈判发出一丁点声音！<br><br>　　简直就只差喊一声：斯基下台！<br><br>　　连美国内部，都有人忍不住出来放话了：美国和欧洲官员，已经和乌克兰政府进行了多次讨论，探讨了在什么情况下，和俄罗斯进行什么样的谈判，才能结束战争。<br><br>　　美国人甚至还和俄罗斯，进行了接触，连一份初步的和平协议草案，都已经制定好了。结果还是卡在乌克兰方面，因为它对和平协议的要求，“与俄罗斯之间存在较大的分歧”。<br><br>　　这个碍事的“乌克兰方面”，指的是谁呢？<br><br>　　斯基！<br><br>　　看到这里，对斯基的前途，大家是不是有凭空地，生出那么一点担心，觉得欧美都急得不得了，想要和俄罗斯和谈，斯基居然敢不听话，会不会出什么事？<br><br>　　如果我们对斯基的心态，深入了解一下，恐怕就明白了。<br><br>　　欧美想要的谈判，是什么？<br><br>　　简单来说，就是他们想要强按着乌克兰人的头，让它对俄罗斯割地认输，这道手续完成后，欧美就可以屁股一拍，装作什么事都没发生，掉头走人。<br><br>　　至于乌克兰全国被打成一团烂，基础设施什么的都没有了，老百姓至少跑掉了一半，伤亡士兵手续事项怎么处理等一堆烂摊子，他们一点都不想管！<br><br>　　如果用一个词来形容，那就是：渣男！<br><br>　　如果斯基真的听了他们的话，这么做了，结果会是怎么样？<br><br>　　将会非常凄惨！<br><br>　　第一你开战了，还打输了；<br><br>　　第二你不但打输了，还在丧权辱国的条约上签字了。<br><br>　　在中国历史上，这种人叫什么？<br><br>　　卖国贼！<br><br>　　谁要是真的依照西方的要求，把这些事统统都干了，那他基本就被他的国民，在心底里判了死刑，无非是什么时候，以什么方式执行的问题！<br><br>　　甚至他签完字后，就立刻逃到天涯海角，恐怕都没用！<br><br>　　如果他像现在一样，坚决地说要把这场战争打下去，还说自己充满必胜的信念呢？<br><br>　　那藏在暗处的欧美力量不会放过他！<br><br>　　到这里，我们应该不难看出：不管斯基怎么选那条路，他的处境都将非常危险！<br><br>　　左边是死路！<br><br>　　右边也是死路！<br><br>　　而且西方现在还在不断地催他赶紧选！<br><br>　　换句话说：他现在已经被彻底出卖了！<br><br>　　于是问题就来了：对斯基来说，除这两条死路之外，还有没有第三条路呢？<br><br>　　有！<br><br>　　那就是：乌克兰和俄罗斯，撇开欧美，两家单独媾和！<br><br>　　如果这事真的发生了，对不管是欧洲，还是美国，都将是天大的噩耗！<br><br>　　什么噩耗呢？<br><br>　　这又得提起我之前讲过多次的那件事了：冷战之后，除了美国还搞搞治安战，打打在伊拉克和阿富汗的拖鞋党，其它国家基本都是刀枪入库，马放南山！<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　冯德莱恩在干欧盟委员会主席前，当过德国的国防部长。<br><br>　　她在任时，德军是什么一副状况？<br><br>　　这里简单列几个例子，大家就明白了：<br><br>　　2017年，德国陆军主战装备处于“可用状态“”的，只有一半；<br><br>　　六艘U212A潜艇，因维护问题集体“趴窝”；<br><br>　　空军战斗机，只有三分之一可用；<br><br>　　战斗机更惨，128架“台风”，只有4架具备战斗力……<br><br>　　如果小胡子还活着，看到德军成了这副德性，说不定会气得直接从地底下蹦出来！<br><br>　　法军呢？<br><br>　　情况也和德军差不多。<br><br>　　主战坦克只能222辆；<br><br>　　AMX 10 RC，也就是“大六轮”，但马克龙非要吹成是“轻型坦克”，也只有247辆，前段时间还送给了乌克兰人10几辆。<br><br>　　武器数量少，也就罢了。<br><br>　　但法军的军纪，也到了让人一言难尽的地步：<br><br>　　像2018年法国举行阅兵式，结果当着众人的面，两辆宪兵的摩托车相撞，车子倒地上了；<br><br>　　再抬头一看，空军飞行表演队连蓝白红的三色法国国旗，都给搞错了，蓝的一边硬是多了一条红带出来！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　人家法国的文化，就主打一个浪漫、宽容、随性！<br><br>　　英军呢？<br><br>　　别的不说，光它海军船只三天两头漏水，还有“威尔士亲王”号航母居然会出现右舷和左舷的轴均未对准这种低级错误，就知道英军现在是什么一副状态了。<br><br>　　更不用说保加利亚空军司令选上了总统，但它的空军，却因为这些年的不思进取，几百架战斗机统统烂光，最后连一架喷气式飞机都没有了的这种爆笑级笑话。<br><br>　　现在的欧美军队，基本离废了差不多。<br><br>　　乌克兰居然能顶住俄罗斯快两年，还能打得个有来有回的，在美国带的小弟中，已经算最能打的一批，而且论起实战经验，更是远超英德法！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　如果乌克兰人聪明一点，环顾四周，会猛然间发现：在这欧洲，能打的居然还就是我和俄罗斯两家！其余各家，就连英德法这种老牌强国，也基本都废了！<br><br>　　自己肚子，饿得咕咕叫。<br><br>　　回首西看，却全是一堆脑满肠肥，浑身都是赘肉的家伙。<br><br>　　之前还靠你们的援助，来支撑住战局，现在你们连这一点点钱，都不肯拔了！<br><br>　　你要是乌克兰，面对这种情况，会怎么想？<br><br>　　如果够理智的话，肯定是：在暗中设法和俄罗斯单独和谈，等谈好后，再掉头向西，凭借着自己这些从血水里滚过的将士，枪口一转，对着欧洲这帮脑满肠肥的家伙的话……<br><br>　　这种事，在中国历史上，可是演出过多次了。<br><br>　　被人骗去挡枪，当替死鬼的，因为被出卖，突然间醒悟了，然后枪口一转，整个人生和天地，在刹那间，就顿时开朗了！<br><br>　　远的有南北朝时的侯景！<br><br>　　近的有南明时的江北四镇！<br><br>　　反正随着中东那边事情一起，你们瞬间就把注意力，转移到那边去了，我这里顿时冷冷清清！<br><br>　　反正美国众议长约翰逊已经表态，说什么不肯给我援助了！<br><br>　　反正我国内已经彻底被打光，工厂、基础设施什么的，也基本都没了，就只剩这支军队了。<br><br>　　说到这里，大家就差不多明白了：为啥冯德莱恩要像个知心大姐姐，跑到乌克兰去，对着泽连斯基，许下两个鬼都不会相信的诺言了！<br><br>　　这不见得是她的意思。<br><br>　　可能幕后另有其人，可能生怕出现这种非常特别的情况下，乌克兰人突然想透了，跑去和俄罗斯人单独媾和，然后“怒从心头起，恶向胆边生”，突然掉转枪口，一路向西！<br><br>　　历史向来是诡异的，如果这件事西方没处理好，发生这种事的可能性，不是没有！<br><br>　　人毕竟是有求生欲的，能乖乖做到引颈就戮的，非常少！<br><br>　　到这里，还是把从年初开始，就一直重复的那句话，再讲一遍：这个世界已经变了，将变得让我们所有人都不认识，今年会尤其如此，我们会见到很多光怪陆离，之前匪夷所思的事！<br><br>　　万一斯基和他一帮手下，不甘心就这么被西方耍弄，引颈就戮，来个反戈一击，这乐子就大了！<br><br>　　以前或许不可能，但现在这世界，啥都有可能！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 10:32:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[星社：关于日本的话题]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276557-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391256">　　一、日本的“定位焦虑”<br><br>　　日本首相岸田文雄正在菲律宾和马来西亚出访，这是他首次以首相身份访问这两个东南亚国家，加上其外相上川阳子此前对东南亚的访问，可以看出日本在当前晦暗不明的国际政治局势中有意加强东南亚方向的工作，以拓宽今后周边地缘环境。事实上，二战之后日本外交的方向就是以美日同盟为基础，积极改善与东南亚的关系，争取做亚太地区的副警长，为此它从七十年代经济崛起之后，给予了东南亚大量的经济援助。当然，这些援助并非纯粹的援助，而是带有明显的将东南亚纳入日本经济体系的目的，因此均严格要求各类型项目必须采用日本标准、由日本人监管或实施，业务骨干也必须送到日本培训，等等。大家之前应该听过一个经济术语，叫雁阵模型，这个理论就是日本人提出来的，总的思路就是日本作为亚洲的头雁、其他亚洲国家按资源禀赋充当资源基地或制造基地形成中雁和尾雁，一起开拓全球市场。这个思路的核心，就是日本要牢牢站在亚洲乃至全球经济的最顶端，获取最高利润，然后从经济上对亚洲各国的控制和约束，进而将这种影响力渗透到政治、思想、文化等社会的方方面面，推动日本成为亚洲的领袖。如果没有中国经济的全面崛起，日本这个构思还是有实现的可能性的。但这毕竟已经成为假设，中国经济的崛起不仅对日本形成强大的竞争压力，更迅速将亚洲国家收拢到自己的身边，形成以中国为中心的产业链、供应链，甚至连日本都被这股强大的吸引力牢牢吸附，动弹不得。这对日本无疑是一个沉重的打击，这个打击还不仅仅体现在经济上，更体现在彻底打乱了它原先的战略构思。于是现在就产生一个问题：日本，接下来怎么办？或者说，二十年后的中国还是中国，俄罗斯还是俄罗斯，美国还是美国，东南亚还是东南亚，而日本将何去何从？日本不像地区大国一样有广阔的战略回旋余地，也不像东南亚国家一样处在一个联盟当中，走错一步，代价都会非常大。这就是日本精英集团目前的焦虑所在。这种焦虑体现在外交上，就是日本的外交方向常常出现迷之摇摆。基辛格等国际地缘政治大师经常把一国的外交策略称为“基于合理的现实主义”。而日本在焦虑的状态下，外交行为表现为“先做事”，然后再给自己的行为寻求一种“合理化”解释。这对于一个国家来说，显然不是一个好现象。从根源上讲，这种战略迷失也和文化有关系。二战之后，经过长期的“和平改造”，现代日本的文化已经成为一种混合了本土神道、佛教、儒家和西方思想的多元文化，它既有自己的传统和价值观，又受到外来文化的影响和吸收。这种文化的多元性使得日本在不同的时期和环境中，表现出不同的面貌和角色，有时是亚洲的领导者，有时是西方的追随者，有时是和平的倡导者，有时是侵略的施暴者。这种文化的复杂和矛盾，使得日本在寻找自己的国家定位和发展方向时，难以找到一个稳定和清晰的答案。更严重的地方在于，由于日本原生文化在现代日本文化的分量并不重，所以迟迟无法对当前局面有个一锤定音式或者正本清源式的梳理，因此短时间内这个问题是无解的，方向混乱也要持续很长一段时间。日本的历史经验也是造成其定位焦虑的一个重要因素。日本在近代历史上，经历了从闭关锁国到开国通商，从明治维新到大正民主，从军国主义到战败沦陷，从经济奇迹到泡沫破灭，从后冷战时代到全球化的多次转折和变革等等，整个就是一个剧烈变动的过程。这些历史事件，使得日本在不同的阶段，面临着不同的国际形势和国内需求，它不得不不断地调整自己的政治、经济、社会和外交政策，以适应变化的环境和挑战。这些政策的调整，也反映了日本在不同的时期对自己的国家定位和发展前途的不同的认识和期待，有时是积极的，有时是消极的，有时是自信的，有时是迷茫的，总是模糊不清。日本应该如何解决这种定位焦虑，是一个值得深入思考和讨论的问题。或许再过一段时间，等中国把统一的问题解决了，把美国在亚洲的定位也理顺了，日本就能静下心来，好好想想这个问题。<br><br>　　二、日本的前“车”之鉴<br><br>　　我们分析别人的问题，最后的落脚点还是要回到“那我们怎么做”这一点上来，这才是我们进行思考的意义。这两年来，我们的新能源汽车产业一路高歌猛进，今年拿下全球第一汽车出口国的位置已经八九不离十了，在高兴之余，我们要想一个问题：曾经在这个宝座上坐了快四十年的日本，为什么会在占尽天时地利先发优势的情况下，变成如今后劲乏力的局面？之所以有这个感觉，是因为前几天的东京车展。东京车展被称为“亚洲汽车产业风向标”，向来是日本车企和厂商展示新产品、推广新技术的主舞台。然而，今年的东京车展上，以比亚迪为代表的中国车企大放异彩，吸引了众多日本本土厂商和消费者的目光。比亚迪旗下百万级高端新能源汽车品牌【仰望】更是引发现场媒体和日本网友的热议。在比亚迪的展台前，丰田汽车公司董事长丰田章男脸色凝重，然而，出人意料的是，他仍然坚持自己【氢能源才代表未来】的观点，再次炮轰电动车的前景。作为日本汽车工业协会会长，丰田章男并非只代表丰田，还代表着整个日本的汽车产业。因此，他的发言可以理解为日本汽车业界把眼前的局面理解为暂时的困难，因为自己所代表的氢能源路线才是正确技术方向，未来一定会翻盘。这也彰显了中日两国对于未来汽车产业技术路线的差异。在新能源汽车的研发上，以丰田为代表的日本车企一直在力推混合动力技术和氢燃料电池技术。长期来看，以中国为代表的电动技术和日本为主的氢燃料电池技术，究竟哪种方案更具引领性，是一个涉及到技术的不断迭代和研发投入的问题，在某些技术方向上，日企或许的确有其独到之处。但眼下全球新能源汽车如火如荼地发展，俨然已经成为市场主流，这就使得重金投入氢能源路线的日本显得尤为落寞。不仅是汽车，在其他科技产业发展上，坊间一直以来有种说法，说“日本为什么经常点错科技树”。事实上，单论汽车产业，眼下我们还不能说这句话，因为日本的出口量份额本身并不代表日本汽车产业没落，这是我们要时刻清醒认识的现实。为什么呢？因为日本汽车生产的大头是在海外。根据日本自动车工业会的数据，2022年日本汽车制造商在海外生产了1695万辆汽车，较2021年的1642万辆增长3%，而日本国内的汽车产量仅784万辆，海外的汽车产量为国内的两倍多。同时，日本汽车的海外生产也保持着较快的增长，2000-2019年复合增长率6%。这些都说明日本汽车还是有强大的竞争力的。换句话说，如果日本迎头赶上，还是有很大的机会可以固守市场份额的。然而丰田章男这次的表态，显示日本汽车产业并不想改弦易辙，这才是问题的真正所在。由此上溯到八九十年代，日本电子产业也曾经历几乎一模一样的拒绝改变的历史时刻。从当年索尼的CD败给苹果公司的iPod，到松下力推的等离子电视彻底输给韩国和中国的液晶电视，都是世界产业竞争史上的经典失败案例。为什么会这样呢？“成也工匠精神，败也工匠精神”，恰恰是狭隘的技术崇拜，是导致这些年日本在电子信息、家电乃至汽车产业上不断衰落的重要因素。什么叫“狭隘的技术崇拜”呢？我认为，从概念上来看，可以理解为日本企业界对技术有一种执着的追求，他们认为高精尖才叫高科技。日本产业界一直存在一种误区，就是把技术实力简单等同于高品质、高性能，喜欢把某一两个功能钻研到极致，哪怕不计成本、脱离市场也要在既定赛道上加大技术投入，但其实技术实力还包括另一个层面，也就是以低成本、短时间内进行规模化生产，快速推向市场的能力。在这方面日本就远远不如韩国和中国的企业更灵活。以至于当1990年代全球半导体产业发生变革时，日本企业却毫无察觉、不知变通。面对90年代末的互联网浪潮冲击，更是停留在一种制造业的思维中，显得跟不上节奏。我们再深入一层，分析这种现象的成因。日本这种“狭隘的技术崇拜”理念的主要成因在于日本停留在工业时代的产品制造思维，认为“只要技术领先、质量好，就一定不愁卖”，忽视了21世纪以来许多行业的消费者的需求变革。此外，日企严格的论资排辈以及大企业对于行业的强大掌控力，导致日本年轻人缺乏创新力，甚至在很多行业上都错误理解了创新的含义，陷入一种“技术至上”式的内卷，在追求极限品质的死胡同里与市场越来越脱节。除此之外，封闭的竞争策略也是造成日本汽车产业没能跟上时代潮流的重要原因。过去几十年来，日本习惯于以某项引领性的技术切入，快速掌控上下游关键领域和环节，申请大量国际专利，总想着“吃独食”。凡是日本主导的技术标准，其他国家就很难参与进来，而日本国内市场很有限，劳动力成本又远高于韩国和中国，在一些科技产业方面竞争落败就毫不奇怪了。毕竟，汽车产业是一个非常典型的规模化的产业，如今，中国的汽车年产量，比美国、日本、德国的总和还多。在国际巨头掌控的时代，我们在燃油车领域，始终存在着技术壁垒难以突破的问题。但一旦我国直接跳过燃油车，发展新能源汽车技术，全世界也只能跟进。如果哪个国家、哪家企业不跟进，就意味着他们要放弃中国这14亿人口的大市场。这是市场层面，还有一个就是政策导向。与日本建立“技术壁垒”不同的是，我国则通过“一带一路”等战略布局，从技术共享、产业共生、市场共建等方面构建互惠互利的技术生态，走技术开放路线。在经过详细论证的科学、合理的产业政策辅助下，我们成功规避日本所曾犯下的技术脱离市场的错误，最终实现在新能源汽车等领域技术弯道超车和产业转型升级的目标。这就是“独行者速，众行者远”的道理。因此，概括起来，我们要吸取的产业教训有以下几个：1.不能闭门造车，而是要时刻和市场保持亲密接触；2.不能妄自尊大，而要牢记世界时刻都在变化发展之中的；3.不能吃独食，因为最终一定会败给愿意分享的对手；4.不能顽固僵化，当发现势头不对的时候，一定要有壮士断腕的勇气，这不是半途而废，而是及时止损、卷土重来。对于我们个人在生活和工作中而言，这几点同样值得我们时刻牢记。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:34:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：刚刚，面对以色列，乌克兰出手了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276555-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391254">　　那个宇宙最强的男人，整个西方的当代圣人，终究还是出手了。<br><br>　　环球网报道：乌克兰总统泽连斯基下周将访问以色列，准备工作已进入最后阶段。<br><br>　　不过随后又发生泄露，乌克兰方面表示，由于访问的时间被以色列电视台泄露，乌克兰方面决定暂停访问。<br><br>　　对此乌克兰外交部门表示非常的遗憾，因为泽圣非常渴望访问以色列，现在行程被泄露了，出于安全考虑只能暂停。<br><br>　　说白了以色列就是不想让泽圣过来。<br><br>　　从巴以冲突爆发初期，泽圣的心理状态可以说就是在过山车一样，时而跪舔以色列，时而又羡慕嫉妒恨以色列……<br><br>　　唉，说白了就是争宠呗，爸爸终究最爱的不是我！<br><br>　　这方面我也不得不说，以色列的防备心还是很强的，因为泽圣正在给以色列挖一个大坑。<br><br>　　如果说以色列是想把整个美国拖下水，用美国霸权最后的力量来帮助以色列扩张。<br><br>　　那现在泽圣就是想把整个西方世界都拖下水，最好立即爆发新冷战。<br><br>　　在准备与以色列领导人会晤之前，泽圣表示：“将表明以色列、乌克兰、欧洲和美国形成了反对俄罗斯-伊朗轴心的统一战线”……<br><br>　　这把以色列吓的直接鼠躯一震，以色列心想：我最多也就是想拉着美国去单挑整个中东，毕竟中东国家很多都很菜……<br><br>　　好家伙，你泽圣居然想拉着我反对整个伊斯兰世界和俄罗斯，你这玩的也太大了！<br><br>　　实际上泽圣已经给以色列布下天罗地网，准备拉着以色列的手，双方一条道，直接走到黑。<br><br>　　你只有看懂了泽圣为什么一定要坚持访问以色列，你才能明白现在的情况。<br><br>　　大家还记得吗？在今年的9月24日加拿大国会上，加拿大众议院议长安东尼·罗塔为在国会表彰了一名纳粹德国的党卫军，说这个人是加拿大和乌克兰的大英雄。<br><br>　　当时加拿大议会在场的所有官员起立热烈鼓掌，泽圣也在旁边激动的握紧拳头，微笑的异常兴奋。<br><br>　　这个事情实际上是非常深远的布局。<br><br>　　当时我就说过，美国现在正在全力搞国内的经济和选举问题，同时把精力往亚洲这边调动，他们需要乌克兰这边趋于平静。<br><br>　　而且乌克兰这边该榨取的利益已经榨取的差不多了，所以泽圣存在被抛弃的可能性。<br><br>　　而这方面欧美一向无耻，他在抛弃一个人之前会刻意的去捧杀这个人，然后在你的身上刻下原罪，最后这个原罪就会成为他抛弃你的正当理由。<br><br>　　当时泽圣是去加拿大要援助，加拿大就搞了一个热烈欢迎，所谓的二战老兵迎接泽圣，真正的目的就是想让全世界看到泽圣为纳粹鼓掌，他把纳粹当作英雄！<br><br>　　等以后美国准备用乌克兰筹码和俄罗斯谈判的时候，不在需要泽圣的时候就可以理直气壮的说：你这丫的居然搞纳粹？我当初真的看错你了，现在没办法，我只能抛弃你了！<br><br>　　实际上就在这个事情发生以后，美国和波兰对于乌克兰的援助力度就越来越小，可以说是麻溜的顺坡下驴。<br><br>　　泽圣在加拿大闹了这么大一个笑话，其实西方媒体完全可以假装看不见，这样的话也不会影响泽圣在全球的人气。<br><br>　　但偏偏这个事情，西方的所有主流媒体都进行了大量的曝光，换句话说就是准备抛弃他了。<br><br>　　随后就是我们知道的巴以冲突爆发了。泽圣这个大明星彻底的失去了所有的热度，一下子从天王巨星变成了死跑龙套的。<br><br>　　在巴以冲突爆发以后，大家会发现一个很诡异的地方，就是一堆西方国家右翼，简直兴奋的不正常，这些西方国家右翼已经疯狂到你以色列说什么我都支持！<br><br>　　大家看看下面这些行为：<br><br>　　在巴以冲突爆发以后，很多西方国家都点亮了自己的地标性建筑，在上面覆盖以色列国旗。<br><br>　　其中亮点在于意大利和德国。<br><br>　　意大利在提图斯凯旋门上点亮了以色列国旗，问题就在于这个门是怎么修起来的？<br><br>　　提图斯凯旋门：是为了纪念罗马提图斯皇帝去耶路撒冷镇压犹太人的胜利而建立的……<br><br>　　再比如说德国，他们居然在勃兰登堡门上点亮了以色列国旗……<br><br>　　稍微学过一点历史的人都知道，这个小门儿在二战的时候曾经点亮过其他的旗帜……<br><br>　　我只能说你们俩还真TM是个人才，挺会挑地方……<br><br>　　仔细在一想，德国和意大利？原来如此呀，两个曾经的轴心国真是心照不宣！<br><br>　　德国总理朔尔茨为了表达对以色列的支持，甚至兴奋的带起了犹太帽，德国政府还公开表示谁敢不支持以色列就收拾谁，一副就是要支持拼命的打！<br><br>　　至于说美国的共和党，作为美国右翼聚集的大本营之一，几乎所有的共和党人都强烈要求大力援助以色列，支持以色列大打特打，甚至有极端的共和党人认为不是杀的太多，是杀的太少……<br><br>　　特朗普就公开表示，一旦他上台，那些支持哈马斯的人将被他驱逐出美国，支持以色列，咱子、父一起，分分钟去收拾伊朗……<br><br>　　大家有没有想过一个问题？<br><br>　　为什么美国白人右翼这么支持以色列？他们自己给出的公开理由是因为自己信仰上帝，然后基督教里面说以色列会建国的，所以这就是他们支持以色列的理由。<br><br>　　我就告诉大家，这都是扯犊子的。说白了就是西方国家里一堆右翼都在拱火。<br><br>　　现在你去任何西方国家国内看，都是右翼支持以色列，左派支持巴勒斯坦。<br><br>　　左派支持巴勒斯坦很好理解，因为他们的主张是同情弱势群体。<br><br>　　可白人右翼自古以来都是反犹的，怎么现在变成了支持犹太人的中坚力量？说白了，他们都希望看见以色列大杀特杀，这样二战的白人纳粹主义道德枷锁就彻底解除了。<br><br>　　虽然说搞纳粹白人至上最明显的是二战德国，但其实自古以来所有西方国家都搞这些事情。<br><br>　　二战以后，德国纳粹被打成了绝对邪恶的标签，这影响的自然也不仅仅是德国一个国家，而是所有白人都背负上了这个道德枷锁，因为他们都干过这些事。<br><br>　　包括在北欧很多国家，很长的一段时间都不能讲爱国主义，因为连爱国主义都可能被打上纳粹的标签，对这方面高度敏感。<br><br>　　由于二战德国纳粹闹的太过了，所以把整个西方白人文明的爱国主义、民族主义全部都搞成了一个负面词汇，被社会主流舆论警惕、排斥。<br><br>　　这也是为什么西方现在有这么多白左圣母婊，因为传统的价值观已经崩塌了。<br><br>　　如果没有特殊情况的话，只要这个道德枷锁一直都在的话，白人右翼大概率是永远抬不起头来，大家可以观察一下，在2016年的西方难民危机之前，基本绝大多数西方国家都是禁止右翼公开活动的，这些人只能躲在地下。<br><br>　　所以当这些西方右翼看见以色列开始动手屠杀巴勒斯坦人的时候，估计他们是全世界最开心的。如果以色列的犹太人主动把自己塑造成恶棍的话，那白人右翼不就可以洗白了吗？<br><br>　　或者说就算不能洗白，身上的道德枷锁也会极大的松动，让全世界感觉他们没有那么邪了，这样的话就会有了公开活动的空间，从而可以展开有效的社会动员。<br><br>　　那这些事情和泽圣有什么关系？<br><br>　　大家要知道泽圣虽然是一个犹太人，但是他的团队内部，和手底下的那些乌克兰士兵不少都是纳粹分子，其中最著名的就是亚速营。<br><br>　　由于亚速营的纳粹名声在外，整个西方的极右翼都是经常和他们搞串联的，亚速营的背后不仅仅是乌克兰人，还有整个西方极右翼的影子。<br><br>　　这也是为什么乌克兰内部团队不断的推泽圣，让他赶快去访问以色列，最好可以达成他口中说的“以色列、乌克兰统一战线”。<br><br>　　为什么西方极右翼会希望看见乌克兰和以色列达成统一战线？<br><br>　　这就是那句话呀。<br><br>　　“没想到你小子浓眉大眼的，也背叛革命了！”<br><br>　　大家想想看，犹太民族从道理上来说，应该是这个世界上最反感纳粹的，在西方现在纳粹最大的邪恶之处就是屠犹。<br><br>　　这个道德枷锁搞得白人右翼抬不起头。<br><br>　　但是如果说以色列的犹太民族也和纳粹并肩作战呢？<br><br>　　那白人右翼就可以在全世界都宣传，大家不用对纳粹这么敏感了，你看看人家以色列，他们是“浓眉大眼”的犹太人，不也一样和“勇敢的乌克兰纳粹士兵”并肩作战吗？<br><br>　　人家犹太人都已经宽恕了纳粹，甚至可以和他们并肩作战，我们西方国内还搞这么严重的政治正确干嘛？早就应该放开我们白人右翼的手脚了！<br><br>　　这才是泽连斯基不断想访问以色列的真相，大家不相信可以去查一下，泽连斯基的内部团队，有大量的成员和新纳粹有说不清的关系。<br><br>　　乌克兰早就成为了全球极右翼的中心。<br><br>　　根据报道：<br><br>　　2020年，美国西点军事学院反恐中心的一份报告称，一些美国及欧洲的知名极右翼人士“正积极寻求与乌克兰的极右翼代表建立联系，特别是乌克兰国民警卫队（NGU）及其相关的亚速营”。<br><br>　　报告称，近年来，一些被极端民族主义吸引的美国人和欧洲人，将乌克兰视为自己的“梦想之地”。因为这个国家拥有一支完善、训练有素、装备精炼的极右民兵团体“亚速营”……<br><br>　　泽连斯基团队内部有大量的纳粹分子，这些人普遍崇拜纳粹分子班德拉。<br><br>　　根据报道，2023年1月1日是“班德拉诞辰114周年”，乌克兰最高拉达曾发布一张照片，图中乌克兰武装部队总司令瓦列里·扎卢日内与这位“二战纳粹合作者”的画像合影。<br><br>　　根据上面这些论据，我可以充分的判断，泽连斯基想访问以色列，绝对是他整个团队的意思。<br><br>　　而一旦泽连斯基访问以色列成功，那就是二圣临朝，彻底“无敌”了，援乌和援以色列被绑定死了，这会直接把美国榨干到肾亏，乌克兰这个鼻涕，美国将想甩也甩不掉……<br><br>　　同时，整个西方极右翼将赢麻了，他们可以把支持乌克兰和以色列捧为绝对的政治正确，然后向整个社会无耻的说：咱纳粹主义就是好啊，犹太人用了都感觉呱呱妙！以后可再也不能污名化纳粹了，你看人家犹太人都原谅了，咱还激动啥？<br><br>　　有时候支持你的人未必是支持你的人，他更想是让你快点去死！<br><br>　　这就好比如说，有一个人已经肾亏了，然后旁边的人还在加油呐喊说，千万别停，冲冲冲！啪啪啪！完全不顾本人的脸色已经惨白透支……<br><br>　　西方极右翼正在给犹太民族挖一个大坑，而他们真正的目标，恐怕就是觊觎犹太财团的财富……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:32:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：刚刚！乌克兰曝出惊天猛料！美国目瞪口呆！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276554-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391253">　　乌克兰把天戳了个大窟窿！<br><br>　　还记得巴以开战之后，以色列乃至于美国都发现，如今的哈马斯武装手里的武器装备鸟枪换炮，很多竟然都是美国等西方国家支援给乌克兰的武器装备。<br><br>　　西方媒体怀疑这是泽连斯基把美国援助给乌克兰的武器弹药倒手卖到了中东，以至于流落到反美武装和哈马斯手里。<br><br>　　对于西方媒体的质疑，乌克兰总统泽连斯基是一口否认，并且直接将锅扣到了俄罗斯总统普京的头上，称有可能是俄罗斯缴获的乌克兰武器装备，然后援助给了哈马斯。<br><br>　　与此同时，泽连斯基还向西方猛烈开炮，抱怨西方国家都在驰援以色列，而忘了乌克兰的存在。<br><br>　　然而纸里终究包不住火。<br><br>　　在大量的证据面前，乌克兰终于赖不过去了。<br><br>　　就在近日，乌克兰对外承认，武器库里丢失了57万件武器装备，并且曝出了丢失武器的清单。<br><br>　　我们看到，在丢失的57万件武器当中，不仅仅涉及枪支，竟然还有坦克大炮、甚至，还包括美国“毒刺”地空导弹在内的150多枚便携式防空导弹、包括美国“标枪”反坦克导弹和英国轻型反坦克武器在内的250枚反坦克导弹。<br><br>　　这个消息一出，整个西方都炸锅了！虽然，乌克兰一些官员倒卖武器弹药，西方国家是尽人皆知，为此美国还施压乌克兰，将乌克兰国防部长以及多名副部长统统免职。但是他们万万没有想到，除了枪支之外，竟然巡航导弹和坦克大炮这样的重型武器也都弄没了！<br><br>　　乌克兰士兵在前线流血牺牲，乌克兰的政客们却在后方大发战争横财，已经到了无所不用其极的地步了。<br><br>　　知道57万件武器是个什么概念吗？几乎可以武装起一支20万人的军队了！<br><br>　　虽然乌克兰承认丢失了57万件武器，但是具体怎么丢失的，流出途径流向哪里等等没有进一步的说明。<br><br>　　但是有意思的是，巴以战争打响之后手拿毒刺防空导弹的哈马斯直接发视频，感谢乌克兰为哈马斯援助的武器弹药，这对于西方国家来说，莫过于最大的讽刺了。<br><br>　　怪不得这次哈马斯武装鸟枪换炮并重挫以色列，原来乌克兰才是最大的神助攻才是最大的援兵啊。<br><br>　　看完这个丢失武器订单，美国等西方国家更是一身冷汗，万万想不到，西方国家勒紧裤腰带，援助给乌克兰的武器弹药，一转身就进了哈马斯乃至于反美武装的手里，这对于美国等西方国家来说，这是典型的搬起石头砸自己的脚啊！<br><br>　　恼羞成怒的美国已经发声，要求乌克兰必须查明真相，并追究相关人员的责任。<br><br>　　要知道，因为巴以战争和俄乌两场战争同时打响，早就已经让美国以及北约都筋疲力尽了。尤其是巴以战争打响之后，美国和北约放弃乌克兰的意图已经十分明显，而欧洲多个国家已经明确表态，不再对乌克兰进行武器援助。<br><br>　　而恰恰就在这个时候，乌克兰突然爆出57万件武器丢失，甚至连巡航导弹都丢了200多枚的巨大丑闻，这让本来就无意继续援助乌克兰的西方国家，更是找到了拒绝援助乌克兰的理由，援助乌克兰联盟面临着一夜崩塌的局面。<br><br>　　而此时的俄罗斯在乌克兰战场上集结了45万大军，并且是在乌东全线展开了一轮又一轮的猛烈反攻行动，三路大军直接对乌克兰大军实行包饺子战斗。<br><br>　　在俄罗斯的猛烈攻势之下，死伤惨重的乌克兰根本无力组织起大规模的反击行动，甚至连局部的偷袭行动也无法展开了。<br><br>　　而恰逢巴以战争夺走了俄乌战争的关注度，再加上乌克兰57万件武器丢失的丑闻爆出，引发西方国家的集体不满，可以说对乌克兰来说更加雪上加霜。<br><br>　　因为丑闻缠身的乌克兰总统泽连斯基，很明显也已经失去了美国等西方国家的信任，过去如走马灯一般到基辅打卡支持的西方政客的如今纷纷唯恐避之不及，乌克兰已经彻底被抛弃了。<br><br>　　无论如何挣扎，乌克兰总统泽连斯基，恐怕真的过不了这个冬天了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:27:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：大帝说乌克兰太腐败]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276553-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391252">　　腐败，是绝大多数人都痛恨的词。之所以不说所有人都痛恨腐败，那是因为腐败分子本身，不仅不痛恨腐败，还在腐败之路上撒欢狂奔，对腐败的一切甘之如饴。<br><br>　　对于腐败现象，不同的人，有不同看法。<br><br>　　作为大国领导人之一的普京，已经统治俄罗斯20多年，他是如何看待腐败的呢？<br><br>　　根据俄新社11月3日消息，普京在会见俄罗斯社会院（俄罗斯的一个特殊机构）新当选委员时，谈论了腐败问题。众所周知，俄罗斯官场，腐败并不罕见；乌克兰战争爆发之前，普京也经常在反腐败。<br><br>　　但普京这次没有谈俄罗斯的腐败，而是指责乌克兰非常腐败。当然按照现在俄罗斯和乌克兰之间的敌对关系，普京指责乌克兰腐败也很正常，有趣的是普京指责乌克兰腐败的方式。<br><br>　　普京对着同志们说：“我们俄罗斯也有很多问题。不仅是俄罗斯，全球都在打击腐败，但像乌克兰那样上上下下的乌克兰式腐败，全球无出其右，我敢向您保证，可以相信我，我与乌克兰前领导人曾密切沟通过。”<br><br>　　稍微分析一下就明白，普京这话说得非常有艺术：<br><br>　　首先，承认俄罗斯也有很多问题。俄罗斯的问题，当然也包括腐败问题。<br><br>　　其次，腐败是全球性问题。大家都在想办法解决，但都无法解决。如此一来，就表示解决俄罗斯的腐败问题，也没有那么迫切。<br><br>　　第三，虽然全球都有腐败问题，但谁也没有乌克兰腐败。为了证明自己说话的权威性，普京表示自己和乌克兰前领导密切沟通过，熟知乌克兰内情。<br><br>　　站在第三方立场上看，稍微关注地球村局势的吃瓜者都理解，乌克兰确实很腐败。苏联解体那会儿，乌克兰不仅继承了核弹、导弹、战略运输机等大国重器，同时也比较富裕。这些年之所以越来越落魄，一个很重要的原因就是腐败。<br><br>　　乌克兰老百姓受不了政客的腐败，才在2019年的大选中，把选票投给政治素人泽连斯基。可以说乌克兰如果没有极端的腐败，泽连斯基就不会上台。<br><br>　　当然这里插播一句，虽然之前乌克兰的腐败问题较为严重，但要说地球村最严重，那也未必是真实情况。毕竟东方大国印度，在腐败领域也是独领风骚的存在。而印度比较好面子、且和俄罗斯关系不错，大帝这样直接把最腐败的帽子戴在乌克兰头上，会让印度的俄粉们伤心地觉得自己被大帝忽视了。<br><br>　　那么乌克兰究竟是如何腐败的？“在乌克兰，一切都有标价，甚至是最高法院、宪法法院的表决票。”普京表示，“他们说，这个我们会解决，价格是多少多少。”<br><br>　　按照普京的说辞，乌克兰的一切都是明码标价，都可以拿钱买到。换言之，乌克兰的腐败已经无孔不入。话说回来，即便普京说的这一切都是事实，乌克兰腐败全球第一，但那也是和平年代的事情。2022年俄乌开战以来，乌克兰已经完全转入了战争模式。<br><br>　　按照普京这话的思维，一个腐败透顶的乌克兰，转变成战争机器之后，竟然顶住了俄罗斯的进攻，绝对是不可思议。这种情况只有三种解释：<br><br>　　一、乌克兰浴火重生，完成了涅槃，战斗力爆表；<br><br>　　二、乌克兰没有涅槃，但俄罗斯也不咋滴，实力远不及外界预期；<br><br>　　三、西方援助，强行给乌克兰输血，续命。<br><br>　　普京的意思，肯定既不是表达乌克兰涅槃重生，也不是想表达俄罗斯不及预期；而是在表达，一个腐败的乌克兰不值得西方强行输血。<br><br>　　大家可能很纳闷，现在的俄罗斯正是多事之秋，普京为啥要在俄罗斯社会院这么谈乌克兰腐败呢？答案很简单，俄罗斯社会院是政权机构和市民社会彼此连接的桥梁，宗旨是“加强俄民族和宗教的和睦关系”。<br><br>　　俄罗斯社会院的主要任务：<br><br>　　加强全俄罗斯公民认同和多民族统一（俄罗斯族）；<br><br>　　加强俄联邦各民族的团结；<br><br>　　多民族合作、发展，保持和保护俄罗斯各民族的风俗和语言；<br><br>　　外国市民的社会和文化适应及其与俄罗斯社会的整合；<br><br>　　为因社会、民族、宗教冲突导致的难民、流离失所的人提供帮助；扩大在地方社区中不同群体冲突的调节、和解的做法。<br><br>　　简单来说，俄罗斯社会院是一个为了俄罗斯稳定和谐而献策的机构，本身具备和稀泥的功能、且能给其他和稀泥机构提供和稀泥的策略。<br><br>　　普京在这样一个机构上大谈乌克兰腐败，自然是为了反衬俄罗斯本身还不错，至少在腐败问题上没有乌克兰那么烂。众所周知，现在是一个比烂的时代，政客们转移矛盾的常用手段就是找某一个国家某一个领域中的某一个比自己更烂的话题（或制造一个），熬制成看似营养丰富的鸡汤，滋润一下基层尚未在劳累疲惫中完全麻木的心灵。<br><br>　　对现在的普京来说，乌克兰战争还在继续，必须集中一切力量先解决乌克兰战事（拖在战争泥潭里终究不是办法）。按普京的意思，乌克兰腐败烂透了，西方援助也是白费力气。<br><br>　　“西方将不会打击乌克兰的腐败，他们有意更换乌克兰的政治和经济精英，但是一切将还会是老样子。”普京这话的意思很明白，西方改变不了乌克兰的腐败烂摊子，暗示想要撤换泽连斯基为首的代理人。其实也是间接告诉俄罗斯人，俄罗斯最终会赢得乌克兰战争的胜利，相当于给俄罗斯人鼓劲。<br><br>　　这次讲话中，普京不仅通过乌克兰腐败问题，间接给俄罗斯加油鼓劲，还直接拿俄罗斯的经济问题给俄罗斯人加油鼓劲。<br><br>　　普京表示，“在我们今天的经济增长结构中，43%已经是制造业，当我们停滞不前的时候，正如我们曾经被告知的那样，他们用手指着我们，称我们不过是一个'加油站'，而不是一个经济体。”<br><br>　　——俄罗斯正在从一个“加油站”变成一个自给自足的制造业国家。这话听起来是不是很励志？不过这段话中，普京玩了一个数字游戏。<br><br>　　制造业增长43%，并不是指俄罗斯制造业的整体增长，而是俄罗斯今年的经济增长中制造业的占比。根据数据统计，2023年前9个月，俄罗斯GDP比2022年同期增长了2.8%。这个增长结构中，制造业之所以占比较多，主要得益于俄罗斯军工制造拉动。<br><br>　　按照普京的这个讲话，大意就是俄罗斯的情况一片大好，俄罗斯人要在普京的领导下和和美美地过日子，要团结，不要搞内讧；2024年的总统的大选中，继续给普京投票。<br><br>　　普京的这篇讲话，可能会有点争议，毕竟有人不相信乌克兰的腐败会比印度更严重，毕竟有人不相信俄罗斯经济情况能好到哪里去；但是从领导人的说话艺术上来说，熬鸡汤的水平还是挺高的。尤其是考虑到普京硬汉人设的情况下，有如此熬鸡汤的水平，颇为难得；可供国内某些领域自认为很了不得的大嘴们参考、临摹、领悟、吸收……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:26:24 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[周小平：重磅！"彭家同盟军"早已承认由克钦武装支持]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276552-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391251">　　重磅！"彭家同盟军"早已承认由克钦武装支持，幕后分裂毒诈大佬浮出水面；请相信，中国绝不会冷血落魄到暗通这种毒诈分裂团伙！<br><br>　　前言：千万不要说什么华夏支持“彭家同盟军”，这是严重的违法犯罪言论，而且这是会令数万缉毒干警寒心的恶毒谣言。请记住你的祖国还没有这么冷血和无情，你的祖国还不至于冷血落魄到要和几十年来长期杀害自己干警和家属的缅北毒贩搞什么私下合作！<br><br>　　根据新华网报道，截止2023年缅甸配合中国发起的“四方联合反诈行动”累计出动干警数千人次，逮捕押送回中国诈骗分子近万人。这近万名缅北诈骗分子，100%全部是中国和缅甸官方联合行动的成果，逮捕对象包括佤邦副总司令等。若没有缅甸官方的通力配合，“四方跨境反诈行动”根本无法跨境执法，也就不可能取得这样的战果。而网上爆炒的“彭家果敢同盟军”，自2008年至今2023年11月3日为止，并没有主动向中国押送1名毒贩、更没有主动向中国主动押送任何半个电诈头目。相反，根据央视《中华之剑》纪录片报道，“果敢同盟军”几十年来长期进行毒品犯罪活动，残酷杀害中国缉毒警察、甚至杀害中国缉毒警察家属、妻儿，其嚣张恶毒程度令人震惊。<br><br>　　然而某些网络段子手却轻飘飘地写一句：“彭家声所在的地方太穷，不贩毒根本没有收入，所以可以理解。”就轻飘飘地揭过，这是对中国所有牺牲缉毒警察的伤害，令人齿冷寒心。更重要的是，部分网络大V坚持造谣称中国暗中支持“彭家果敢同盟军”，这就等于说中国居然会支持几十年来残酷杀害中国缉毒警察、甚至残酷绑架杀害中国西南边境缉毒警察家属妻儿的黑恶分裂贩毒黑恶团伙，这是对中国赤裸裸的污蔑，简直丧心病狂。<br><br>　　一：彭家声父子和缅北四大家都很恶毒，彭家和四大家矛盾本质是“毒诈内讧”<br><br>　　目前，部分网络段子手们将“彭家声父子”和“缅北四大家”做切割，造谣洗地称“彭家声是因为反毒才被“缅北四大家”赶走的，但事实恰恰相反，他们是因为争抢毒品利益而内讧的，都不是好鸟。因此，中国绝不可能站队任何一方。这是底线！<br><br>　　“缅北四大家”早年都是彭家声的部下，是跟随彭家声在缅北进行贩毒、绑架、开设赌场，并残酷杀害我国缉毒干警，对此彭家声自己都从不否认，网络段子手们却要替他强行否认，还要脸吗？！中国缉毒警察为打击缅北“果敢同盟军”贩毒绑架大案付出了巨大的代价，进行了长达几十年的艰苦斗争。后来彭家声因为极度膨胀，在贩毒集团内不断安插自己亲戚，只任用自己亲戚分红，导致他旗下四大干将不满，因此爆发了严重的内讧，才导致彭家声第一次被赶走。<br><br>　　彭家声第一次被赶走后不久，全球毒市场发生巨大变化，过去长期依赖鸦片种植的贩毒集团逐渐青睐冰毒等新型毒品，四大家控制下的“果敢同盟军”收入受到极大影响。在这种情况下，彭家声认为时机已到，只要趁四大家族收入减少的档口，就可以反攻夺回果敢，继续从事之前的毒品犯罪。因此，他从被赶走当天就一直在谋划怎么夺回地盘。所以此前彭家声和四大家族的矛盾本质是犯罪集团内讧抢地盘，而不是彭家声反毒、四大家族贩毒，他们就是在争夺贩毒种毒的地盘罢了。<br><br>　　但是彭家声想要夺回果敢也不容易，因为他早已一分钱没有。有些网络段子手厚着脸皮坚称彭家躲在密林里十几年坚持做好人反毒反诈，那我就问问，这伙臭名昭著的毒品集团是如何突然立地成佛的？他们在大山里又是如何获得资金的？——千万不要说是中国给它们的，这是严重的违法犯罪言行，而且这是会令数万缉毒干警寒心的恶毒谣言，你的祖国还没有这么冷血和无情，你的祖国绝对不会冷血落魄到和几十年来长期杀害自己干警和家属的缅北毒贩私下搞任何合作！请记住任何同情且替杀害我国缉毒警察以及家属的毒枭团伙洗地的言辞，都是歹毒且无耻的。<br><br>　　还有些网路段子却低智脑补地：“彭家声他们那么弱小，只有几千人，如果没有中国帮他们，肯定早就被灭了。”——这些混蛋逻辑就是非要和M国之音配合，非要把黑锅扣到中国头上不可！事实是，中国严禁帮助“彭家同盟军”，2016年那一次我们是下了死命令，凡是非法入境跑到我们这边来的“同盟军”，必须一个不留当天赶回缅甸境内，这次也不例外，这些命令得到了执行，只有非法入境妇女和儿童被准许在临时难民营滞留24小时。中国帮缅北毒诈武装什么了？<br><br>　　这几年来，中国边境已经修建铁丝网，安排无人机和监控巡逻。五年来，我走访云南边境调研不低于五次，我在充分访问当地各口干部、群众、边民时听到看到的相关文件以及事实都是一致的，中国绝对禁止任何地方分裂武装入境的，我们更未批准任何物资或人员入境缅北援助毒诈分裂武装。而有些段子撰写者，对边境事务一无所知，一次不去就纯粹凭借脑补想象来造谣诋毁国家。任何人，只要拿出任何中国官员或干员去往缅北以任何形式支持了缅北分裂武装证据，这官员100%要坐大牢！我再说一次，彭家军被赶走后，他们一直都是在克钦武装的保护下生存，长期在果敢以北地区和克钦武装训练基地！彭家声和彭大顺自己都承认过无数次。所以这些年来让彭家同盟军避免被灭的，是克钦不是中国！是克钦不是中国！是克钦不是中国！<br><br>　　彭家是在克钦武装基地培训，难道你还敢说克钦武装也是中国在支持？？克钦武装、背后是美国中情局出资注册的“文蚌组织”，其反华分裂宣言上赤裸裸地写着要把中国西南边境撕裂出去，变成一个新的“文蚌国”。<br><br>　　因此彭家声最初被赶走后无人无枪，想要继续贩毒却没了地盘。在这种情况下，他不得不投靠外部势力。实际上，分裂势力“文蚌组织”控制的克钦武装也很早就对外公开宣称已经招揽了彭家声，两者的说法可以相互应证。而且克钦还在美国授意下向其提供武器弹药和资金以及人员，表示愿意协助他夺回果敢。甚至克钦武装还带他参观了位于克钦邦的“迈扎央电诈示范园区”，告诉彭家声夺回果敢后，就不要再搞鸦片了，要用电诈代替毒品，实现“产业升级”。彭家声因此信心满满、雄心勃勃，不断打回果敢。然而彭家声那一次依然还是人不行，他依然是在各个部门安插自己的亲戚，干活全是部下，收入全给亲戚。于是再次引发其几大部下严重不满，2009年8月8日，彭家声再次被彻底赶出果敢地区，这次被赶得很彻底，无奈的彭家声只能带着儿子彭大顺回到克钦武装。<br><br>　　所以网上盛传的“密林大礼包”全部都是谋划分裂我国西南的罪恶势力“文蚌组织”和“克钦武装”提供的。<br><br>　　那么，美国出资的分裂势力“文蚌组织”所控制的克钦武装，又为什么要扶植彭家声呢？因为在彭家声2009年再次被赶走后，中缅很快落实了大批项目，包括中缅油气管道、中缅铁路电站、中缅人字形经济走廊等，这些项目能让中国突破美军在马六甲对我们的能源贸易封锁，因此美国急于花大价钱来搞破坏。<br><br>　　二：缅甸官方和“四大家时代的果敢”<br><br>　　不是合作关系，而是分治关系。<br><br>　　缅军无法进驻果敢四大家军驻地<br><br>　　2009年彭家声再次被赶走后，缅甸和果敢地区实际控制的“四大家族”达成了停火协议，这份协议最重要的内容有以下几条。<br><br>　　1：四大家同意缅甸官方仅驻扎控制通往中国瑞丽口岸的果敢南部贸易通道。<br><br>　　2：缅甸官方不向果敢四大家武装驻扎地派遣官员以及雇员，缅军也不收编或进驻缅北四大家的驻军地。<br><br>　　因此，说果敢四大家背后保护伞是缅甸官方实属滑天下之大稽！果敢四大家和彭家声父子并无任何区别，他们都是缅北的地方自立武装，资金来源只有三种：1、缅北电诈 2、毒品 3、美国中情局/“文蚌组织”。<br><br>　　那么有人或许会问，既如此，缅军为什么不干脆彻底打下果敢消灭四大家呢？答案不是不想而是做不到，因为缅甸官方和中国签署了重要的一带一路合作协议，所以缅甸官方目前正在遭受美西方长期残酷的金融制裁，缅甸人均收入只有区区百元，非常贫困，全国交通和工业比较落后，几十年来都难以打下北部。实际上，早年在缅甸政府的请求下，中国政府还曾出境作战，协助帮助缅甸官方打击过一次缅北的分裂武装。<br><br>　　所以不要说话轻巧吃根灯草，也别动不动就问，为什么缅甸不把果敢克钦打下来。这样吧，如果你能保证自己加入缅籍后，立刻就帮助缅甸官方把果敢克钦打下来，我找对方给你封个少将，说到做到！平局不是网络段子手，只讲事实。缅甸官方将来会收复果敢和克钦，但当时和当下还做不到。从去年开始，中国已经向缅甸官方出口双座三代战机，缅军战力将会得到提升。<br><br>　　因此缅甸官方和缅北四大家自2009年签署的，其实就是一个互相不得干涉的“分治协议”。而当时中国的态度是什么呢？中国的态度是默默看着彭家声被赶走，没有理会过丫一眼，这人在外网天天试图绑架中国，都被无视，中国不可能上这种当。2009-2013年期间，缅北四大家还算守规矩，一次都没有袭击过缅甸控制的果敢南部那条交通线路，缅甸官方也无法进入果敢地区，这是缅甸的妥协也是缅甸的无奈。但对中国来说，有这条交通路线就足够了，在那段时间我们和缅甸签署落地了中缅经济走廊一系列项目。<br><br>　　随着这些项目推进，美国急眼了。因此2014年年底，接受美国和克钦培训两年多的彭家声最后一次带着彭家果敢同盟军突然发起战争，对果敢四大家发起攻击。虽然他当时打的旗号是“反毒”，但其实还是内讧抢地盘，要夺回地盘来搞升级搞电诈。由于有美国和克钦的支持，当时打得也很激烈，但最终由于彭家声依然任人唯亲、只要亲戚把握关键位置，导致彭家声最后一次被赶出果敢地区，不久后死于他乡。<br><br>　　三：彭家声2014-2016年果敢混战<br><br>　　导致了两条严重的后遗症！<br><br>　　2016年以后的果敢地区又一次发生了巨大变化，所产生的严重后遗症有两点。1、中缅正在建设的非常关键的中缅经济走廊、密松电站、中缅油气管道项目受到严重打击和影响。2、果敢北部地区被克钦武装渗透，克钦武装抛弃彭家声，直接和四大家达成协议，由美国和克钦提供电诈经验技术、带领四大家在果敢北部抛弃毒品转为发展电诈。<br><br>　　对这个结果彭家声十分气愤不甘，长期大骂又无可奈何，郁郁而终活活气死。彭家声生前认为自己被美国和克钦耍了，白白当了一次炮灰，说好的果敢王位置没有拿到，电诈这块“肥肉”还被克钦和四大家摘走了。<br><br>　　2016年，由彭家声同盟军于2014年底发起的那场果敢混战结束后，电诈园区已随之从克钦武装引入果敢北部落地开花，台海电诈岛得意洋洋宣称：“要把电诈当成反攻大陆的武器”，“要把电诈发展成支柱产业”，这一段时间台海电诈岛和“文蚌组织”配合密切，大量人员非法入境缅北打造电诈园区。缅甸官方多次将情况通报给中国政府，并禁止台海涉诈人员入境，但缅北克钦武装却开放其非法入境。<br><br>　　因此，事实已经非常清楚，克钦武装背后是文蚌组织，文蚌组织公开资料可以查证，是美国中情局出资成立的。克钦武装才是缅北电诈的保护伞，而缅甸官方一直在攻打克钦，不信可以去查。对克钦这个毒诈分裂团伙，缅甸官方是一直都在攻打。而和这个克钦这个毒诈分裂团伙苟合在一起的，就是彭家果敢同盟军！不相信也可以查到，彭家声儿子彭大顺自己也承认，就是意图分裂我国西南的“文蚌组织”和“克钦武装”在给自己提供武器装备！2014年缅军攻打了意图分裂我国西南的“文蚌组织”和“克钦武装”设置在克钦邦的一所军校，你猜猜这所军校地址怎么暴露的？<br><br>　　然后彭家声和其子彭大顺就宣称要为克钦军校复仇，发动进攻果敢的前一周，彭大顺和克钦电诈集团、台海诈骗岛水军头目密谋认为：“需要把中国拉下水，才能增加胜算。”于是临时把“为克钦军校复仇”大旗改成“为打击毒品犯罪”。以上情况，大家可以在台岛彭家声和彭大顺的一些报道中查证！所以，还相信彭家声父子是英雄的人，得多么奇葩？<br><br>　　嘴硬可以，但不要拿国家的权威和国家利益去替自己造的谣遮掩狡辩。<br><br>　　四：彭大顺2023年果敢再度抢地盘<br><br>　　真实目的罪恶滔天！主要攻打的是<br><br>　　果敢南部中缅贸易通道，中缅官方已经正式通报，这已导致三大严重恶果。<br><br>　　2023年10月，中缅联合反诈行动取得重大进展，新华社、人民网、新闻联播都有报道，在缅甸官方支持下，近万名电诈分子被逮捕。果敢北部和佤邦地区大量电诈头目撤离通道被设卡检查，准备大收网。在这种情况下，2023年10月26日，中缅举行“一带一路”合作大会，宣布重启中缅经济走廊一系列合作。但仅1天后的2023年10月27日，彭大顺突然宣布对果敢发动战争，再次在台海诈骗营销头目的建议下打出了“反诈”旗号，继续试图洗脑中国民众、舆论绑架中国。<br><br>　　这一次的战争导致了三大严重恶果。<br><br>　　第一严重后果：11月2日，彭大顺同盟军在克钦武装配合下，突然袭击了缅甸通往瑞丽的交通要道，也就是2009年缅甸和果敢停火协议里提到的，缅军唯一可以控制的那条交通要道。这里距瑞丽非常近，是双边共管，大家不用办护照就可以凭借边民证直接出入的地方，这里显然是没有任何电诈园区的。如果说这里有电诈园区，那岂不是说我们自己在搞电诈园区？就连彭大顺也不敢说这里有电诈园区。所以，彭大顺同盟军真实目标昭然若揭。中缅经济走廊，一带一路合作项目再次被迫暂停。<br><br>　　第二严重后果：此前四方联合反诈行动已经在缅甸官方控制地区所有道路设卡拦截电诈头目，中缅边境地区也已经加强巡逻禁止其流传到中国境内，属于两头堵住，中国也对缅甸北部电诈头目下达了通缉令，这些通缉令里没有一个缅甸政府军的人，不信大家可以去查名单。但是，10月23日突如其来的战火打断了四方联合反诈行动，相信大家已经看到部分头目趁机逃离的新闻了。这是显而易见的事实，彭大顺到底是来捣乱还是帮忙呢？自27日战火爆发以来，此前每天都要向中国移交少则百名、多则千名的反诈逮捕移交行动已经被迫中断。<br><br>　　不要问为什么四方联合反诈行动不去和果敢打仗，国际反诈干警是干警，干警怎么和正规军交战？ 若是我们的干警去加纱地区逮捕罪犯，莫非还要先和犹子军队打一场吗？简直是胡闹。<br><br>　　第三严重后果：由于彭大顺宣传战在美国和台岛网军配合下进行得十分成功，所以已经在国际社会上形成了对中国政府的绑架和严重指控。<br><br>　　美国邪教大妓院、推特脸书、M国之音，近日如获至宝，拼命宣传中国联合缅北分裂势力干涉他国政权，煽动鼓励各国远离中国一带一路，这些反华谣言大量引用来自中国某音等社交平台的内容，并声称在中国人尽皆知。对此说法，中国官方报道已经严厉斥责。国内自媒体营销号们，请勿为了流量，背弃国家意志，背弃国家利益！<br><br>　　还有部分网络段子，为博取流量，编造刺激的阴谋论，一边鼓吹毒贩团伙为“反诈英雄”，一边放着中国发起的规模庞大的四国官方联合持续两年多的反诈行动不管不问，却要极力吹嘘过去几十年来长期杀害我国禁毒警察、长期破坏中缅贸易走廊、发起战乱导致关押几万人电诈园区在缅北泛滥滋生、接受美国中情局培训、接受克钦武装资助、接受分裂势力文蚌组织培训的所谓“彭家果敢同盟军”猛吹，这难道不是犯罪吗？！中国反诈是靠毒贩吗？贪天之功，颠倒黑白！ 这是在彻底否定中国警方的辛苦付出和行动。<br><br>　　五：最后一次善意提醒，<br><br>　　不要拿国家利益开玩笑！<br><br>　　笔者提醒各位，我们中国人始终要站在自己的国家立场上，绝不可对外部分裂势力偏听偏信，更不可被缅北武装绑架利用。中国绝没有支持他国非政府武装，中国绝不接受彭家“果敢同盟军”和反华媒联合发起的舆论绑架！中国和缅甸的官方合作是平等互助的，中国坚决反对美国西方媒体污蔑中国暗中资助他国非政府武装的恶毒指控。谁和西方反华以及分裂势力媒体站在一起，谁就是中华民族的罪人。<br><br>　　有些网络段子文章，初心未必是坏的，他们可能也是极度厌恶缅北电诈园区，心忧被骗同胞，所以才会被彭大顺和台海电诈文宣团队利用，只要听到一句“反电诈”就立刻深信不疑，在对真实情况不甚了解，对实际复杂局面缺乏理性分析的情况下，做出了错误的跟风炒作和宣传，这实际暴露了一种幼稚病。不能平时在纸面上夸夸其谈地缘战略、大旗谋略、赢麻必胜，而一遇到具体问题就立刻变得简单轻信，被绑架被利用，这是不行的。<br><br>　　中国官方媒体昨日已经严正声明：“美西方媒体联系缅北最近的战乱形势，将中国描述成试图干预，甚至操纵缅甸内政的强权。不得不说，这些想象都是高度西方化的，与事实大相径庭”。<br><br>　　最后我可以再做个预判：“缅北果敢也好、克钦也好、佤邦也好，这一次必将在中缅联合反诈行动中元气大伤，未来随着中国和缅甸官方经贸和安全互信合作加深，缅北问题也迟早会被缅甸一并解决。以上缅北势力，终将会被彻底消灭，中国西南边境将迎来真正的长治久安和共同繁荣。”<br><br>　　祝愿中缅一带一路早日建成、祝愿中缅命运共同体走向共同富裕和繁荣！坚决反对一切分裂势力，中国也绝不会对任何分裂势力有半点支持。<br><br>　　如果大家感兴趣可以点击下方关注平局，平局明天再给大家讲一讲，目前克钦武装面临的局面，以及维持东盟稳定、维护中缅贸易稳定、彻底反击电诈的破局思路。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:25:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：没想到这批军事力量，破了美国计划！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276551-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391250">　　撇开战争的残酷和破坏性，自古以来各种军事作战的模式新意迭出，各个时代都有其特点和效用。<br><br>　　马其顿的方阵，加上其后亚历山大大帝的卓越军事才能，打出了横跨欧、亚、非三大洲的亚历山大帝国；秦帝国的强弓箭弩所向无敌，一统六国；蒙古人的野战骑兵，几乎打下半个地球。<br><br>　　1 海权压制陆权<br><br>　　到了近代，由于新式武器层出不穷，作战方式也跟着改变。<br><br>　　二次大战后，美国凭借十余艘“超级”航空母舰舰队，以及舰上的航空兵力，在全球各大水域巡航。美国的海洋霸权力量更甚于大英帝国时期，即使苏联在全盛时期，也无法同美国的海军力量匹敌。<br><br>　　之所以给美国的航空母舰冠上一个“超级”的字眼，是因为美国航空母舰多为核动力，吨位大，舰载机数量高，且为蒸汽弹射，在同时期没有其他国家的航空母舰可以比得上美国。<br><br>　　当然，自从中国福建舰电磁弹射航母问世后，以及中国核动力+电磁弹射航母即将来临，美国航母神话就要被慢慢改写了。<br><br>　　不过在这之前，美国凭借航空母舰打击力量，不仅继续称霸全球海洋，还对传统上的欧亚大国产生强大的威慑力量。美国航空母舰的存在，形成海权力量压制陆权的时代。<br><br>　　2 海洋强权在陆地吃瘪<br><br>　　中国有句俗话，江山代有才人出。世上哪里有永世称霸，永世不坠的强权？<br><br>　　就在美国海洋强权还没有落幕的时候，美国接连遇到在陆地争战的挫败，或是不顺遂。<br><br>　　第一次是在上个世纪1950～1953年的朝鲜战争，除了朝鲜的争战外，主要是美军对上中国军队。打了三年后，双方阵营进行谈判，握手言和，签订《朝鲜停战协定》。<br><br>　　第二次是2年后的越南战争，从1955～1975年。美国于1961年派遣100名美军特种作战人员进入南越，开展特种作战。当时的美国总统肯尼迪在其1月20日的就职演说中说：“美国同胞们，不要问国家能为你们做些什么，而要问你们能为国家做些什么。”<br><br>　　肯尼迪这句话后来成为美国人常常引用的名言，也成为一些国外学校的英语视听教材。<br><br>　　肯尼迪那一次的演说，预示了美国将强力介入越南战争。只不过，美国那100名特种作战人员（包括闻名的绿扁帽部队），发挥不了作用。于是，美国开始向越南增兵，不断地增兵。<br><br>　　根据数据，美国在1973年撤出越南之前，总计有约271万人在越南服役，最高峰的时候有54万兵员在越南战场，超过俄罗斯于去年俄乌冲突时期的兵员人数。<br><br>　　美国在越战中阵亡5万8000人，受伤30万人，这是巨大的伤亡。<br><br>　　虽然，美军在十余年参与越战期间，利用空中轰炸，地面火炮以及岸边军舰上的舰炮，对北越共军狂轰滥炸，但始终奈何不了北越，美军最终于1973年撤退。<br><br>　　美军为什么撤出？因为实在打不下去了。虽然美国是当之无愧的世界强权，更是海洋上的霸权，但在大规模参与陆地战争的时候，却奈何不了越共军队，虽说越共背后有中国和苏联的支持。<br><br>　　朝鲜战争和越南战争是非常典型的两场大型战役， 然而美国在这两场大规模的战争中却是“不胜”。这表示。虽然美国是全球军事超强。也是全球唯一的海洋霸权力量，但美国的军力仍然受到限制，美军并非是无所不能，不是战无不胜，攻无不克。只要美军来到地面，海洋霸权会受到制约。<br><br>　　3 高科技武器制胜战争<br><br>　　美军在撤出越南后沉寂了17年，1990年8月，美国带领30几个国家的联合军队，发动海湾战争。<br><br>　　美军于短短4个月的时间，将入侵科威特的伊拉克军队驱逐，美军因此一扫越战失败的阴霾。<br><br>　　在那一次的战役， 美国充分发挥了高科技武器。精准制导的巡航导弹，加上精灵炸弹，把伊拉克军队打得落花流水，简直是摧枯拉朽之势。<br><br>　　这一场战役也让中国和苏联解体后的俄罗斯感到震惊。高科技武器战争的时代来临，而美国在这方面几乎是一枝独秀。高科技武器可以战胜一切的神话就此流传开来。<br><br>　　当时，透过美军刻意流出的视频画面，世人清楚地看到美军巡航导弹从军舰上发射，顷刻间击中数十公里，或数百公里外的陆地目标。<br><br>　　加之苏联于1991年12月26日宣布解体，美国成为全球唯一的军事超强。2001年的阿富汗战争，2003年的伊拉克战争，美国两次发动对中东地区大规模的战争，也都轻松取得胜利。<br><br>　　然而就这样吗？所谓祸兮福所倚，福兮祸所伏，就在美军实力攀上顶峰的时候，中俄两国的军事力量也悄然而起。对俄罗斯来说，俄罗斯在普京的领导下，渐渐恢复了往昔苏联时期的军力，虽然还是远不如苏联时期。对中国来说，却是实打实的，每年军力都在增长。<br><br>　　4 高科技武器相平价化、可研制化<br><br>　　然而，这还不是最重要的，毕竟中俄两国都是大国，都有强大的军事科技潜力。最要紧的是，当初美军在越战失败后，痛定思痛下发展出高科技作战方式，借由（卫星）情报信息、数据链、导弹等的高端作战武器+情报系统的融合作用，再加上隐身飞机轰炸，美军在往后20余年间的陆地作战也是所向无敌。<br><br>　　然而，好景不长啊！成也高科技，败也高科技。高科技武器不是美军才有，中俄两国也有。<br><br>　　再加上技术的演进，一些中型国家也具备了。这方面体现在短程或是中程导弹、无人机和火箭弹。<br><br>　　美国过去的高科技武器意味着高价格，美军什么军事武器的价格都高，巡航导弹价格高，反飞弹导弹的价格高，美军无人机的价格也高。<br><br>　　但是在中俄两国也有相对应的高科技技术后，情势改变了。中国火箭炮技术领先，无人机价格便宜。之前在美国总统奥巴马时期，有所谓的美国无人机是昂贵战机的价格，但中国无人机只要一辆跑车的价格。请注意，这个说法是美国人说的。<br><br>　　美国一些高端无人机，动辄要上亿美元。都不知道这是否是美国军火厂商在坑自己的国家，还是说真的是那么贵？<br><br>　　中国导弹、无人机和火箭炮技术成熟后，受到一些国家的欢迎，因而对外出口，争取全球军火市场。出口国家包括土耳其、巴基斯坦、朝鲜等一众国家。<br><br>　　这些国家也开始研制此类高科技武器，其中一些工业能力强的，又转头销售给其他的国家。不到数年的时间，土耳其、伊朗、朝鲜等国家，都能够对外出口火箭炮，伊朗还对外出口导弹和反舰导弹。说到这里，大家应该懂的，我们就不多说了。<br><br>　　于是，我们看到了朝鲜有火箭炮，甚至还有高超音速导弹，伊朗也有高超音速导弹。这是连美国都不具备的高超音速导弹。至于朝鲜和伊朗为什么有高超音速导弹呢？我就“不清楚”了，但是大家应该明白的。<br><br>　　伊朗有了高超音速导弹，对美国和以色列会是一个很大的反制力量。比如说，如果伊朗的高超音速导弹能够精准一点，能够打击大型水面舰艇，那意味了什么？这是不言而喻啊！<br><br>　　总之，一些高科技武器相对的平价化，相对的可研制化，就意味了战争胜负不再为一些超级大国所垄断。<br><br>　　这是其一。<br><br>　　5 陆地战争重回“人”的时代<br><br>　　其二，一些高科技武器平价化、可研制化，这使得战争再度回到“人”的层面，“人”的因素，也就是战斗人员的作战技巧、战斗意志和作战模式。<br><br>　　刚刚提到的，美国在1990年的海湾战争，2001年的阿富汗战争，以及2003年的伊拉克战争中，靠了高科技武器重振美军雄风。在那个时候，高科技武器成为美军制胜战争的法宝。<br><br>　　还记得美军在2003年攻打伊拉克的时候，美军坦克和装甲部队一路前进，也一路传回影像，向美国国内实时播放战争的进展。在高科技武器作战下，美军作战宛如一场电子游戏。<br><br>　　然而，在一些高科技武器平价化、可研制化后，至少陆地战争重回“人”的时代，战斗人员重新发挥作用，至少在地面战中是如此。<br><br>　　这方面首先让世人惊艳的是俄罗斯的瓦格纳雇佣兵团的作战能力。在地面战争上，瓦格纳雇佣兵团打得比一些俄罗斯正规部队还要好，还要有战斗力。<br><br>　　去年，瓦格纳雇佣兵团在马里乌波尔攻坚战，和巴赫穆特攻城战都发挥了重要作用，瓦格纳雇佣兵团一战成名。<br><br>　　这说明了，只要敌方不掌握空中优势，像瓦格纳兵团这样的雇佣兵，不惧任何国家的地面部队。乌克兰不是也有美国提供的海马斯多管火箭炮吗？却仍然改变不了在战场上的颓势。<br><br>　　这里有一个谜，美国身为海洋强权，打起海战应该是很有经验，也很有战术。但是，在美国的战术指导下，乌克兰军队就是打不过俄罗斯。乌克兰也有雇佣军啊！同为雇佣军，但就是敌不过瓦格纳兵团。美国和一些北约国家还派遣为数众多的军事教官到乌克兰，训练、协助乌克兰打仗，但就是打不过。套用一句广东人的俗话，“不够人家打”。<br><br>　　看来，美国海洋军事霸权在陆地战争方面不是那么行啊！<br><br>　　10月7日，哈马斯袭击以色列，巴以冲突爆发。美国派遣海军陆战队到以色列，协助、指导以色列拟定作战方案和战术。然而，以色列地面部队数次进入加沙，战果似乎也不是那么理想。<br><br>　　这就尴尬了，世界第一军事强权的地面战术指导，在乌克兰战场和巴以冲突中发挥不了作用。<br><br>　　不要忘了，美军向来以陆战队的作战能力为豪。美国在各地的使馆都有陆战队守卫本国使馆。<br><br>　　就连美国科技电影《异形》，也派遣了海军陆战队上太空，保护宇宙飞船玤。美国海军陆战队似乎是无所不能，对吧？<br><br>　　为什么美国在陆地作战方面发挥不了功效，这是什么原因？<br><br>　　且不说美军陆战队的训练是不是够严格，是不是能够发挥功效，全球在陆地作战的打法和战术上，的确是出现了改变。<br><br>　　在陆地作战方式方面，由于高科技武器平价化、可研制化，强化了单兵作战的能力，更具机动性。使得过去陆地作战的常用武器，如坦克、装甲车、榴弹炮和迫击炮等，又增添了火箭炮和无人机。如果再配以巡航导弹、短程弹道导弹和肩射型防空导弹，一个陆军兵团可以具备相当的作战能力。<br><br>　　也因而即便是雇佣军，甚至于一些民兵武装组织都可以具备相当的战斗力。<br><br>　　以也门胡塞武装组织来说，沙特于2015年带领多国联军攻打胡塞武装组织，几年下来却奈何不了胡塞武装组织。想想看，这是多国联军，是正式军队，却打不下一个民兵武装组织。<br><br>　　更令人惊奇的是，伊朗联合在中东地区各地支持的民兵武装组织，可以产生强大的威慑力。这些民兵武装组织散布在叙利亚、黎巴嫩、伊拉克和也门等地，使得伊朗在中东地区的影响骤然扩大，远远超出其165万平方公里的国土范围。<br><br>　　伊朗俨然是中东地区的明教，教众遍布中东地区，而且都很有战斗力。这些民兵武装组织除了传统的炮弹和装甲车之外，还有为数众多的火箭弹、无人机，甚至还有巡航导弹、战术导弹和反舰导弹。<br><br>　　胡塞武装组织过去就曾经发射反舰导弹攻击美国军舰，这次的巴以冲突胡塞照样发射反舰导弹攻击美军舰，使得美方军舰耗用不少防空导弹。<br><br>　　有人会说，美方军舰可以轻易发射巡航导弹，打击胡塞武装组织。不过，胡塞武装组织的火箭炮、无人机和导弹，都是机动性的，打完就跑。试问美军巡航导弹要瞄准哪里，往哪里打？<br><br>　　这就产生一个不寻常的景象，伊朗利用其军事工业，大量生产这些平价化后的高科技、高机动性的武器，提供给散布各地的民兵武装组织，而这些民兵武装组织就因此产生了强大的战斗力。美国和以色列这类传统空中武力和海上武力强国，一时之间也奈何不了这些“明教教众”等的武装组织。<br><br>　　还不仅仅是如此，就连最“穷”的哈马斯成员的战斗力也骤然增加。过去，哈马斯成员往往是身上怀着炸弹，采取自杀式攻击。<br><br>　　现在不一样了，当以色列地面部队攻入加沙的时候，我们看到哈马斯单兵从地道中跑出来，在以色列坦克下放置炸弹，或是在回程的时候发射火箭弹，射向以军坦克。单兵的头盔上还装设了摄像头，实时录像。<br><br>　　美军在阿富汗战争和伊拉克战争中实时录像，不再是美军的专利。<br><br>　　6 结论<br><br>　　两个重点，由于一些科技武器的平价化、可研制化和其机动性，使得一些小国，甚至于民兵武装组织也拥有可观的战斗力，尤其是在陆地作战方面。<br><br>　　正是由于科技武器的平价化、可研制化，使得伊朗这样的中型国家，也拥有打代理人战争的能力，就如同过去的美国和苏联。<br><br>　　第二个重点，基于这些科技武器的平价化、可研制化，使得陆地作战的战法改变，陆地战争的胜负不再由超级大国掌控。一些小国也具备反击和战斗的能力。<br><br>　　虽然，超级大国可以运用隐身战机进行轰炸，但只要这些武装组织具备良好的机动性和掩护，可以减少隐身战机轰炸所导致的伤亡。尤其是，如果这些小国和武装组织背后有大国的支持，在代理人战争中，超级大国没有优势。<br><br>　　这一点对超级大国的美国不利。美军于1991年海湾战争打出的优异战果，恐将不复现。<br><br>　　海洋强权的超级大国，一旦着陆，反而平价化了，或是平民化，不再是身穿金甲的贵族武力。<br><br>　　超级大国不再超级。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:22:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>