<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：开门，自由贸易]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288089-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404558">　　福建号航母搞海试，消息是放出来了。立华我不是专业的海军专家，所以也不敢分析福建号航母战斗群的战斗力。<br><br>　　我只能胡说几句。<br><br>　　我们的航母规划，就没有打算搞花架子，要搞，就搞重型航母。搞就搞小步快跑，前面先搞中型，后面逐步重型，第四艘排水量上个十万吨，不过分。<br><br>　　所以，我们的航母要有战斗力，还要看第四艘。福建号只是用来做教练用途的航母，配备80到100架教练机，应该说只有一点战斗力。<br><br>　　就能轮训几百人，要是轮换几百架次教练机，顶多能培训一两千战斗机飞行员。哪来的战斗力？<br><br>　　立华我今天真正要谈的，是航母除了用来培养人才，还能用来干什么。<br><br>　　武装力量分为三种，第一是陆战和防空力量，主要是真用来打仗的，一上规模，战斗力就出来了，雷霆出击，大可灭国，无敌于天下。<br><br>　　第二是太空、网络力量，主要是用来渗透和炫技。来往战斗用不上，功能主要在平时渗透。料敌先机，获取情报，无往不利。<br><br>　　第三就是核力量和海军。不是用来打仗，而是用来威慑的。<br><br>　　某个国家要表态，反对你反对我，来来回回侵占他国利益，这时候总不能一个核弹就打过去，不是核弹打不起，是其他国家大部分时候是贸易对象，不是日本人。<br><br>　　日本人就该吃核弹，毕竟二战日本就是畜生，就要你死我活，没有任何谈判空间，那就先吃核弹。<br><br>　　大部分国家不是日本，都是能谈的。这就是核弹和航母的作用，用来谈。<br><br>　　真要打，航母的作用非常有限，现在是2024年，不是1944年，没有间谍卫星，不能从太空发现航母。<br><br>　　随便用一点技术手段，都能在大洋上实时锁定地方航母，只要岸基反舰导弹打的足够远，航母就是菜。<br><br>　　中美的卫星网，各种侦查手段，都能做到在太平洋上实时侦查到对方的航母舰队。前段时间一艘055南昌舰，能单挑美国航母编队，靠的就是天顶的卫星。<br><br>　　有了打1000公里以上的导弹，泰山压顶的态势冲向航母，目前谁也没有有效手段拦截。我国的导弹驱逐舰能威慑美国的航母战斗群，美国的导弹驱逐舰也可以威慑我们的航母战斗群。<br><br>　　我们的航母战斗群开到美国西海岸，美国人也能反制。<br><br>　　关键在于，世界上的贸易对象不只有美国一个，我们的航母战斗群，不是要往美国开，是要往除了美国以外的国家开。<br><br>　　说封锁哪里就封锁哪里，说空袭谁就空袭谁，说威慑哪国就威慑哪国，这是美国航母的作用。<br><br>　　中国的航母威慑不了美国，美国的航母威慑不了中国。但是世界上不是只有中国和美国。<br><br>　　一个国家沿岸，有美国的航母战斗群，美国人就让人家关门，不让人家自由贸易。美国人就让人家闭关锁国，不让人家做买卖。<br><br>　　但是我们的航母也出现，就可以抵消美国的航母。<br><br>　　都是人，都出来做生意，都可以谈，没有什么不可以谈的。<br><br>　　美国人现在越来越不讲世贸体系的规则了，原来最大的自由贸易国，越来越不讲道理，越来越不喜欢自由贸易了。<br><br>　　世界自由贸易的大旗，还是要有人扛的，没有别的国家扛，那就我们来扛。我们的航母越多，美国的力量就被抵消的越多。<br><br>　　美国人要用航母舰队让别的国家闭关锁国，我们就要用航母舰队抵消美国的航母舰队，让别的国家继续开门。<br><br>　　开门，自由贸易。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 13:54:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：突然背刺，血流成河，惨不忍睹！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288085-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404554">　　我是万万没想到，我曾经预言成真了！<br><br>　　这一幕我只能说，彻底炸裂！<br><br>　　在以色列现在成为全球围攻的对象，与此同时，以色列曾经的铁哥们特朗普，竟然被爆出一个惊天密谋！<br><br>　　那就是他看兄弟不容易，准备反手就捅兄弟一刀！<br><br>　　众所周知，以色列之所以厉害就是因为背靠强大的犹太财团。<br><br>　　而犹太财团最厉害的点就在于他们控制了美联储，是整个霸权金融的操盘手。<br><br>　　但是我是万万没想到，一向和内塔尼亚胡称兄道弟的特朗普，在内塔最艰难的时刻，毫不犹豫的举起了屠刀。<br><br>　　根据财联社报道，美国那边传来重磅消息，特朗普的团队正在密谋控制美联储！<br><br>　　美国媒体那边爆料的内容非常劲爆，内容如下：<br><br>　　这个由特朗普盟友组成的团队认为，未来美联储利率决策应该征求特朗普的意见，上述文件草案建议美联储的规章制度应接受白宫的审查，并更有力地利用财政部来制衡美联储。<br><br>　　该团队还认为，一旦特朗普重返白宫，他将有权在现任美联储主席鲍威尔任内提前解除他的职务，不过鲍威尔很可能会继续留在美联储理事会。<br><br>　　上面这两段话是什么意思？<br><br>　　意思就是说，我们都知道美联储是私人的，而一旦上述特朗普团队的这些构想落实，这就是美国版杯酒释兵权啊。从此之后美联储将不再是无序扩张的产物，还会受到特朗普领导的美国政府的强监管！<br><br>　　换句话说，你别看特朗普嘴上天天哥们儿兄弟的，他一旦发现犹太势力有破绽，反手就准备卸掉人家一条大腿！<br><br>　　我之前就说过，无论是马斯克也好，或者特朗普，他们本质上都是昂撒白人精英，他们从内心里一定是不甘心被犹太人控制的。<br><br>　　区别就是特朗普很会装，他沉得住气，有战略定力。<br><br>　　马斯克太年轻了，有点冲动，之前就被犹太人给收拾了，强行摁头道歉，公司股价都被搞跌了。<br><br>　　当时我说完这个观点以后，很多人还不相信，说特朗普和犹太人的关系很好啊，女儿也嫁给了犹太人啊，完全可以把他看做犹太人的势力。<br><br>　　首先要搞清楚，特朗普有很多儿子，他的儿子都保持了白人男性的身份特征，儿子这边并没有归化成犹太人。<br><br>　　其次就是特朗普的绝大多数粉丝都是白人右翼，这些人很多都是种族主义者，内心都是反犹的。<br><br>　　特朗普作为这些白人最大的领导者，他内心不可能对犹太人没有看法。<br><br>　　只是相比马斯克这个南非外来户，特朗普毕竟在美国爬滚打很多年，他深知犹太势力在美国的巨大。<br><br>　　所以之前特朗普一直在拱火以色列，态度就是跟以色列说，哥照着你，你就去为所欲为吧，你想干什么就干什么！<br><br>　　你以为特朗普这样真的是对以色列好吗？<br><br>　　这就是那些白人右翼在坑以色列。<br><br>　　现在美国大学抗抗议成这个样子，犹太人在全世界的形象暴跌，这不都是因为犹太人被以色列问题给拖后腿了吗？<br><br>　　所以你还觉得特朗普毫无保留的支持以色列，是在帮犹太人吗？<br><br>　　人家早就看出来了，犹太财团的势力太牛了，自己要是像马斯克那个愣头青一样，直接上去就硬顶的话，绝对被人家一顿收拾，马斯克之前不就是这样吗？最后还不是乖乖道歉了，被整的半死不活。<br><br>　　相反，人家聪明着呢。<br><br>　　所以特朗普最简单的办法就是跟以色列说，你想杀多少巴勒斯坦人就杀多少巴勒斯坦人，你就是把天捅破，我也给你兜着！我就是要护犹！<br><br>　　但是你看之前，内塔把事情搞得名声太臭以后，结果特朗普马上就反手谴责他了，说以色列应该停下来了，你们正在失去全世界的支持。<br><br>　　什么叫做大格局？建国不愧是系着红领巾的人，人家这波才在大气层！<br><br>　　现在全球可能会通缉内塔尼亚胡，犹太人的名声在美国跌入谷底，从美国的底层到大学里面的基因都开始跃跃欲试的去反抗犹太人。<br><br>　　在这一时刻，犹太势力在美国是前所未有的虚弱。<br><br>　　然后特朗普就好像一个老练的猎人，像一个潜伏多年的忠臣。<br><br>　　突然在那一瞬间，露出极其凶狠的眼神，仿佛在说，我做了这么久的犹太人的刀，这一次，我自己要做执刀人！<br><br>　　刀在手，跟我走，灭财团，诛暴犹！<br><br>　　不得不说这真的是一出好戏，也真的是一个寒颤淋漓的报应。<br><br>　　中国人有句话说的好，做人留一线，日后好相见。<br><br>　　某些族群在巴勒斯坦做的事情终究还是太绝了，这样会遭报应的。？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 13:47:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：是“战”是“和”？美日疯狂挑衅，中国态度令人...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288083-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404552">　　在当前的形势下，这样的“劝告”还有意义吗？<br><br>　　据观察者网报道，针对目前被美国舆论日益鼓吹加深的中美“修昔底德陷阱”论调，中国驻美大使谢锋日前在访问哈佛大学时公开发言表示：<br><br>　　中国文化拥有诸多有利于跨越“修昔底德陷阱”的优秀特质。<br><br>　　谢锋大使的发言很长，戎评在大致阅读之后，认为其可以被简单的概括为以下三点：<br><br>　　1、中国人传统上一贯信奉“以和为贵”，笃信“国虽大，好战必亡”的对外原则，明确反对侵略、殖民和武力征服，只把战争作为捍卫利益的最后手段。<br><br>　　2、中国文化崇尚王道、反对霸道，推崇“君子以厚德载物”，重视个人内在修养，追求精神境界和道德情操的升华，而不是征服外部世界<br><br>　　3、中国具有很强的历史自觉，形成了“以史为鉴”的思想传统，善于从历史中汲取经验和教训，用长远眼光看问题、做决策。<br><br>　　4、美国不是雅典，中国也不是斯巴达，中国始终认为“修昔底德陷阱”并非必然。<br><br>　　戎评相信，对于谢锋大使的此番发言，虽然但凡是个中国人甚至是稍微了解中国的人，都能明白其“所言非虚”。<br><br>　　可是对于这样的“辩词”，很多读者可能都不免要犯嘀咕：<br><br>　　有必要吗？<br><br>　　看上去似乎确实是没有必要了！<br><br>　　要知道几乎就在谢峰大使此番发言的几乎同一时刻，美国商务部长雷蒙多在接受一场专访时，还颇为得意的炫耀正是在她的领导下，美国阻止了中俄获得“先进芯片”…<br><br>　　而除此以外，在这种基于科技、贸易和商业的敌意之外，就在本月开启访日行程的美国太平洋陆军司令查尔斯·弗林同样隔空威胁，美国陆军计划于今年年底前在亚太地区部署新型中程导弹发射系统。<br><br>　　而似乎是获得了“鼓励”！<br><br>　　终于得到了“保证”的日本首相岸田文雄在随后的美国国会演讲中更是公然叫嚣，声称Z国不仅对日本的和平与安全、而且对国际社会的和平与稳定，都构成前所未有的最大战略挑战！<br><br>　　岸田文雄甚至憧憬，“今日的乌克兰可能就是明日的东亚”，日本誓要和美国一切加强包括导弹研发，军事合作，共同“维护现有的世界秩序”…<br><br>　　那头早已磨刀霍霍，这头还在呼吁和平，有必要吗？<br><br>　　有必要！<br><br>　　事实上在戎评看来，对于国际政治风云飘摇之际，谢锋大使在关键时刻的直面发言，我们与其将之视为是一种对美国的“辩词”，还不如将之视为是一种对全世界的宣告：<br><br>　　中国不会是战争挑起者<br><br>　　对此，谢锋大使通过多番举证，提到了中国的文化原因。<br><br>　　在这一点上，戎评深以为是。<br><br>　　原因很简单，因为相较于当今世界的其他国家，中国可能是目前人类文明仅存的一个“文明型国家”<br><br>　　——众所周知，作为四大文明古国的唯一幸存，中国作为一个统一国家的历史，至少可以被追溯到公元前221年。<br><br>　　这意味着在19世纪80年代中国成为西方含义中的近代民族国家之前，在长达2100年的历史中，中华文明拥有着一套独属于自己的运行机制！<br><br>　　一个最基本的事实：<br><br>　　中国首先是一个文明型国家，其次才是一个西方世界观理解中的“民族国家”。<br><br>　　不同的国家类型，带来了与西方诸国所截然不同的世界观。在戎评看来，作为当今世界仅存的“文明型国家”，中国至少拥有迥异于西方的三个特点：<br><br>　　1、悠久的发展历史，对于中国而言，这为我们提供了任何情况下的历史参照经验，这使得我们能够在各种挑战下做出更加明智的选择；<br><br>　　2、中华文明是人类历史唯一成功克服了“落后通讯环境与辽阔国家疆域矛盾”的国家实体，而我们之所以能够克服一切的根本，除了大一统文明理念以外，同样离不开中央政治集团和地方政治集团微妙共遵的逻辑；<br><br>　　3、“文明型国家”是延绵长达数千年的古老文明与一个超大型现代国家几乎完全重合的定义，决定了无论是中华文明无论是古代还是现代，都具有疆域辽阔、利益复杂、高认同性却低同质化的多重特点；<br><br>　　中国的以上三点特点，是当今世界任何一个“民族国家”都无法与之相提并论的，而同样因为以上的三点特点，因为久远的历史警示、因为中央与地方的权利共遵逻辑、因为更为复杂的利益纠葛和高认同性却低同质化等多种特点，中国人形成了世界唯一的价值逻辑：<br><br>　　分裂=混乱=战争=最坏！<br><br>　　由此而来的，是中华文明内部所共同崇尚的“最高价值”：<br><br>　　统一<br><br>　　秩序<br><br>　　稳定<br><br>　　对于当前的世界而言，不论是站立在对立面的所谓“敌人”，抑或是伫立两侧的旁观者们，中国以及中华文明所客观存在的、得到共同崇尚的“最高价值”所带来的认知是极其可贵的。<br><br>　　即，对于世界和平而言，中国只可能是维护者，而绝不可能是破坏者！<br><br>　　对于这样的结论大家不要嗤之以鼻，要知道就是这样轻飘飘的一句话，战争冲突的风险就能够被降低50%，而由此减少的战略误判，其价值更是不可估量！<br><br>　　当然，如果只是驻足于中国体会的“宣告”，显然是不够的。<br><br>　　不论是对于美国人、日本人抑或是其他一些，此刻已经认定了战争策源地的国家而言，相较于这些他们认知中的“空洞”，一些基于中国现实的数据，或许更加可信。<br><br>　　什么数据？<br><br>　　有一种专门用于表明人口现状及其发展类型的统计图表，因为形似古埃及的金字塔，被称为“人口金字塔”。<br><br>　　在人口金字塔中，大致可以被分为三种类型：<br><br>　　1、增长型<br><br>　　塔形呈上尖下宽，表明少年人口比例大，老年人口比例低，年龄构成类型属年轻型，人口发展呈持续增长趋势。<br><br>　　2、缩减型<br><br>　　塔型下部向内收缩，表明少年儿童比例低，中、老年人口比例大、年龄构成类型属老年型、说明未来年轻人越来越少，人口发展呈减少趋势。<br><br>　　3、静止型<br><br>　　塔形上下差别不大，曲线比较平稳，少年儿童比例及老年人口比例介于前两种类型之间，人口基本保持原状。<br><br>　　戎评相信，看到这里肯定有人要问：<br><br>　　人口金字塔与和平稳定有什么关系？<br><br>　　事实上，在戎评看来，人口结构与和平稳定确实存在相当大的关联<br><br>　　——在增长型人口结构中，由于后续人口压力的不断上升，其整个政治实体无论是出于内部泄压还是发展需求，都是需要执行扩张性对外政策，资源索取、就业索取、市场份额索取、国际政治地位索取，带来的必然是内外冲突和战争危险；<br><br>　　——在缩减型人口结构中，由于预期劳动力人口的缺乏，为了继续维持社会良性运转，相较于对外扩张性政策，其对内部现有资源的优化配置则显得更为重要，这样的国家在产业升级过程中虽然会与现存的上游国家产生“领域重合矛盾”，但是在内部矛盾解决需求大于外部索取扩张需求的现实下，他们通常更倾向于稳定；<br><br>　　——静止型人口结构通常见于社会形态高度发展的发达国家，在现有社会生产力下，占据世界产业链条顶端的他们，进入高值低速发展模式，人口结构相对稳定不变，渴望维持现状。<br><br>　　试问，中国属于以上的第几种？<br><br>　　试问，美国又属于以上的第几种？<br><br>　　一切看上去，至少是从一些数据来看，未来似乎是颇具乐观的！<br><br>　　但是对此戎评想要说的是，“战争与和平”这两种几乎可以被概括为是人类文明发展全部内容的形态选择，从来都不会是一些数据就可以被简单预测的。<br><br>　　诚然，中国“文明型国家”的本质决定了中国不会是战争的挑起者；<br><br>　　诚然，中国客观存在的人口结构，也决定了中国在内部矛盾解决需求大于外部索取扩张需求的现实下，更倾向于稳定；<br><br>　　但是需要特别注意的是，即便中国的“选择”客观上确实已经将战争的风险降低了50%，但是一旦数据推论之外的战争在事实上爆发了，那么中国所致力于降低的这50%，也将毫无意义…<br><br>　　问题的关键点在哪？<br><br>　　中国早在上世纪的改开之初，就已然定下了“和平崛起”的发展基调，并在随后的几十年间忠实的践行了一切。<br><br>　　但是后面的情况大家也看到了。<br><br>　　因为恐惧自身“主导地位”的丧失，无法接受美国不再辉煌的大洋彼岸，从2012年重返亚太再平衡战略起，开始了基于零和博弈下的所谓“实力竞争”！<br><br>　　所以，问题的关键点究竟在哪？<br><br>　　如今一切问题的关键点，其实归根结底只有一个。即：美国是否能够坦然的面对客观发生的事实，美国是否能够接受自己不再是这颗星球上最伟大的国家！<br><br>　　文章最后，戎评有话说<br><br>　　在博弈论中，有一个相当经典的“三枪手决斗”，不仅可以概括过去几十年间中美关系，甚至可以寓示未来的中美关系。<br><br>　　说是甲、乙、丙三枪手中，甲枪法最好，十发八中；乙枪法次之，十发六中；丙枪法最差，十发四中。<br><br>　　三枪手决斗<br><br>　　对于甲而言，乙、丙虽然都是“对手”，但是第一枪瞄准的一定是“乙”。<br><br>　　对于乙而言，甲、丙虽然都是“对手”，但是第一枪瞄准的一定是“甲”。<br><br>　　而对于“丙”而言，甲、乙虽然都是“对手”，但是第一枪瞄准的一定是“甲”。<br><br>　　于是我们看到，在上世纪70年代苏联战略进攻的压力时刻，在共同的“最大威胁”下，中美走到了一起。<br><br>　　但是后面的情况大家也都看到了。<br><br>　　当甲最终倒下的那一刻，当最为安全、被甲乙两方拉拢的“丙”最终成为“乙”的那一刻，局势就已经发生了根本性的变化…<br><br>　　当然，戎评之所以写下这些，并非是如今天的美国一般的，去鼓吹所谓的零和博弈。<br><br>　　正如我在文中所不断强调的“中国不会是战争挑起者”的论点一般，当作为当前世界秩序制定者的美国已经实际丧失了世界秩序主导力的当下，当几十年的矛盾积蓄之后，一切有关未来世界发展方向的分歧已经摆在了明面上之后，一些需要被回答的问题，已经无法回避！<br><br>　　美国能否“放”下我们无从得知。<br><br>　　戎评只能告诉大家的是，中国的国情与体量就决定了，在未来的世界秩序里，中国不可能成为沙特、新加坡那样的逍遥“富家翁”、中国也不可能成为德法英日那样的小跟班。<br><br>　　中国有其天赋的使命和责任，对于中国而言，在与美国的国际关系处理上，一切无原则妥协乃至不等价的交换，不仅会酿成剪矢留镞式的笑话，更有可能导致一步错，步步错的险恶未来！<br><br>　　总而言之一句话：<br><br>　　我们热爱和平，但绝不畏惧战争，对于中国而言，一切国际间的合作与关系，都必须是立足在平等共赢的基础上的。我们诚挚的邀请美国与中国一道为世界和平努力，为人类命运共同体努力。<br><br>　　中美之间，没有谁欠谁，也没有谁怕谁。<br><br>　　如果人类的明天是美好的，那么一定有中国的一份贡献与努力，如果世界的明天是晦暗的，那么对于和平的努力，中国一定已经在底线之内竭尽全力！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 13:44:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：军援俄罗斯]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288081-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404550">　　美国国内的学生运动如火如荼，现在中产阶级也加入了，于是美国的媒体开始炒作中国军援俄罗斯，试图转移视线。<br><br>　　但是我们随便看看俄军的武器就能知道，不管是122毫米增程弹药，还是改进型的火箭，都不是我们生产的，直接的武器我们一件都没有给过俄罗斯。<br><br>　　我们中国卖给俄罗斯的，什么都有，就是没有武器，怎么能说我们在军援俄罗斯？<br><br>　　生产设备俄罗斯要买，买回去干什么不是我们能管的，比如说注塑机，人家买回去到底是生产箱包还是生产弹药包装，我们管不了。<br><br>　　电子元件买回去，人家是用来民用还是军用，我们不知道，毕竟是两个国家，我们怎么能管人家？<br><br>　　伊朗确实使用北斗导航，俄罗斯人家有自己的导航系统，甚至导航都不是用我们的。淘宝买了对讲机，京东买了频谱分析仪，拼多多买了热成像设备，美团买了二手高尔夫球车，这都是民用的，我们中国民间随便买。<br><br>　　他们非要买回去，对讲机当步话机，频谱分析仪打电子战，热成像设备当夜视仪，高尔夫球车当弹药车，这是俄罗斯人想象力好。<br><br>　　所以美国现在的处境很尴尬，想要转移国内矛盾，但是一点证据也没有，毕竟这些东西美国人买的更多，难道中国也在军援美国？总不能美军也天天采购中国物资。<br><br>　　有些人说我们产能过剩，我们其实还有四分之一没用起来，这些东西完全不占用我们的战备产能。<br><br>　　那么问题就来了，我们军舰还在继续造，飞机还在继续飞，商务飞机订购一百架自己的，弹药演习也在打，不管从军从民来看，我们的生产都是正常的，无非是外贸的销路扩大了一点，但是最主要的也是汽车和机床。<br><br>　　俄罗斯买的东西，规格到底都是中国的边角料，就靠着这些边角料，俄罗斯人开动脑筋用起来，就实打实的消耗了北约的军备。甚至连日本库存的爱国者导弹和驻韩第八军的弹药都调走了。<br><br>　　我劝美国人还是谨慎一点的好，不要动不动给扣帽子，毕竟现在是互相摸底，俄罗斯摸了一把北约，发现仅靠购买民用产品就能和北约五五开。<br><br>　　那我们中国就知道了，北约的底现在摸出来了，中国的底还深不可测，仅靠民用产品就能消耗北约军品，那么我们想升级一下的时候，升级空间有多大？<br><br>　　北约不知道，我们也不知道。<br><br>　　所以美国人现在就很尴尬，即想要转移矛盾给中国，又害怕真的转移到了中国，民用品倾销一般输送到俄罗斯去，北约还顶得住吗？<br><br>　　美国的帝国主义者说谁有大规模杀伤性武器，谁最好真的有。说我们在军援俄罗斯，我们其实还没开始，说我们能背这个矛盾，我们真的能背。<br><br>　　北约能抗住中国民用产能全开下的俄罗斯都是问题，更别提真抗吃了军援的俄罗斯。所以怎么搞，只能暗戳戳的暗示，然后试图转移视线。<br><br>　　但是乌克兰的情况是怎么样的呢？<br><br>　　还是用乌克兰人的头在接俄罗斯的炮，实际上达成的效果是斯拉夫人内战，大幅度减少斯拉夫人口，不管是乌克兰人还是俄罗斯人，在美国人看来都是异族，只要乌克兰人开着步战车，继续用命接30炮，俄罗斯人继续打，和乌克兰不共戴天，事情就是好的。<br><br>　　毕竟波兰人也是斯拉夫人，波兰人和俄罗斯人不站在一起，这就分化了异族。什么时候俄罗斯的战略储备坦克等物资耗尽，什么时候再谈。这就是美国人的算盘。<br><br>　　非我族类，其心必异，美国人的种族主义算盘打的噼啪响，但是忽略了一个问题，那就是自己国内的犹太人到底怎么处理。<br><br>　　被寄生得久了，甚至寄生到了脑子，现在不得不靠着布林肯来维持美国霸权。<br><br>　　俄罗斯慢慢推进，乌克兰不能反打，俄罗斯一点点蚕食，最后人家斯拉夫人内斗结果还没出来，民主党先被犹太人寄生到脑死亡了。<br><br>　　民主党真的脑死亡，犹太人立马就会被共和党清算。索罗斯都开始两面下注，资助反以学生了。<br><br>　　马斯克来了，我看最着急的人，还是布林肯啊。<br><br>　　而我们，也倾向于和民主党谈判，毕竟，和植物人谈合同，只能是我们说什么，他答应什么。<br><br>　　谁也没有听到植物人说反对不是？不说，不说就是默认。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 13:42:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：遭遇疯狂打脸之后，阿根廷又想起了中国]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288080-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404549">　　土豆说：<br><br>　　听到这些话，拜登气得直哆嗦，当场就差点爆血管进医院了。<br><br>　　拜登说老子还没走呢！现在还是美国总统呢！<br><br>　　米莱你TM的给老子等着，要不整死你，老子就算你狠！<br><br>　　看到这一幕，一名阿根廷大学教授哭着说：<br><br>　　米莱但凡有3岁儿童的智商，也不可能干出这种缺心眼的事啊，可是这货别说3岁智商，估计连两岁儿童的智商都没有！<br><br>　　正文：<br><br>　　最近阿根廷外长蒙迪诺带队到中国来访问，而且来的时间还不短，要呆整整5天。<br><br>　　阿根廷官方的说法是：蒙迪诺此访旨在厘清误会，释放善意，为米莱政府同中国打开务实合作的大门创造条件。<br><br>　　当然，这是照顾面子，是冠冕堂皇的说法，其实真实的想法很简单，就两个字：借钱！<br><br>　　阿根廷想续签中阿货币互换协议，要接着借50亿美元。<br><br>　　阿根廷一直都是负债累累，永远都是在借钱的路上。<br><br>　　2023年的7月31日，阿根廷政府其中的一笔债务到期，需要向国际货币基金组织（IMF）偿还27亿美元，结果又还不上了。<br><br>　　关键时刻中国伸出了援手，阿根廷通过与中国的货币互换协议，拿出了17亿美元等值的人民币用于偿还债务。<br><br>　　阿根廷对IMF说我没有美元了，只有人民币。<br><br>　　你要么拿人民币，要么一分钱没有！<br><br>　　IMF说好吧…那你给我人民币吧，谁让现在欠债的爷呢。<br><br>　　这是阿根廷首次使用人民币偿还外债，也是阿根廷为数不多的债务到期后居然还有钱还……<br><br>　　对此，阿根廷感恩戴德，经济部长马萨多次感谢了中国的帮助。<br><br>　　可是到了2023年年底，风云突变，米莱当选了阿根廷总统，屡次对中国出言不逊，说要和中国还有巴西等国家断交。<br><br>　　中国是阿根廷最大的贸易伙伴之一，也是最大的投资国之一，还总是对阿根廷提供帮助。<br><br>　　别的不说，阿根廷最主要的农产品，80%的牛肉都出口到了中国。<br><br>　　但凡只要智商正常，都不会说这样的糊涂话。<br><br>　　可是米莱不是轻度智障，米莱是重度智障！<br><br>　　米莱挥舞着电锯说我们要啥人民币？我当了总统，我们阿根廷以后全部都用美元了！<br><br>　　米莱说我们到时候和美国做贸易就行了，凭啥要搭理中国，人家美国才是全球第一大经济体。<br><br>　　听了米莱的话，整个阿根廷都沸腾了，人民山呼海啸的鼓掌欢呼，说我们阿根廷终于要成为一个强大的国家了。<br><br>　　果然，米莱当选了总统，马上就想扑上去跪舔美国。<br><br>　　美国看着阿根廷满脸嫌弃，打心眼里觉得恶心！<br><br>　　美国说你是个什么东西！你有什么资格跪舔我！<br><br>　　想舔我的人多的去了，排队都轮不上你！<br><br>　　短短两个月时间，米莱就跑了3趟美国，拜登看到米莱就烦，根本就不见他，米莱3次都扑空了。<br><br>　　米莱心里别提有多委屈了，说凭啥乌克兰和菲律宾就能做炮灰？我比他们差哪里了？我为啥不能做炮灰？<br><br>　　见不到拜登，米莱只要退而求其次，跑去见特朗普。<br><br>　　特朗普见到了米莱，别提有多高兴了，两个人亲密拥抱激情四射，就差没亲上去了。<br><br>　　特朗普当着所有媒体的面对米莱一顿梦夸，他说：<br><br>　　我为米莱感到非常自豪，米莱将扭转他的国家，真正让阿根廷再次伟大！<br><br>　　接着特朗普还说：<br><br>　　我的最终使命就是嘛噶，也就是MAGA，就是Make America Great Again。<br><br>　　而米莱的使命也是嘛噶，也是MAGA，就是Make Argentina Great Again。<br><br>　　我们都是伟大的嘛噶成员！<br><br>　　特朗普不仅对记者这么说，还在竞选集会上说：<br><br>　　米莱是我的亲密盟友，我们都致力于嘛噶运动！<br><br>　　被特朗普一顿梦夸，米莱骨头都轻了几两，激动的对特朗普说：<br><br>　　希望我下次见到你时，你已经当选为美国总统了！<br><br>　　这些话都被全球媒体所报道，很快传到了拜登的耳朵中。<br><br>　　拜登气得直哆嗦，当场就差点爆血管进医院了。<br><br>　　拜登说老子还没走呢！现在还是美国总统呢！<br><br>　　米莱你他妈的给老子等着，要不整死你，老子就算你狠！<br><br>　　看到这一幕，一名阿根廷教授哭着说：<br><br>　　米莱但凡有3岁儿童的智商，也不可能干出这种缺心眼的事啊，可是这货别说3岁智商，估计连两岁儿童的智商都没有！<br><br>　　米莱见完特朗普就去华尔街借钱，说你们赶紧给我美元，以后我们全国不用比索了，都要用美元。<br><br>　　拜登说你但凡能借到一分钱，那都算我没本事！<br><br>　　最后米莱自然是一分钱没借到，不仅没借到，华尔街说欠我的钱你到期了赶紧还，不还我弄死你！<br><br>　　米莱空着手，灰溜溜的回了阿根廷。<br><br>　　米莱说以后阿根廷都使用美元，这纯粹是痴人说梦，嗑药给嗑多了。<br><br>　　阿根廷负债累累，欠了外面2700亿美元，还债的钱都没有，还怎么搞美元来？<br><br>　　他阿根廷只能印比索，不能印美元啊。<br><br>　　米莱去找美国借，美国说你赶紧滚，你这样的智商还能还钱？<br><br>　　借不到钱，米莱就开始疯狂的作死，一顿骚操作猛如虎。<br><br>　　你还别说，居然起效果了，前段时间，阿根廷的经济部长宣布，阿根廷取得了历史性成果。<br><br>　　居然财政盈余了！<br><br>　　要知道，阿根廷动不动就疯狂的借债，从来都是资不抵债，最疯狂的时候因为还不起钱，连军舰都被华尔街抵押了。<br><br>　　现在米莱一顿瞎搞，居然还盈利了！<br><br>　　米莱更是喜上眉梢，说要坚定的将他的改革推进下去。<br><br>　　这是咋回事呢？<br><br>　　其实理论上来说，无论是一个家庭，还是一个组织，一个公司，乃至于一个国家，只要你把自己必须要承担的义务全部都甩出去，你让谁去操作都能实现盈利。<br><br>　　这就好比如老王，一个月薪水8000块，但他上有老下有小，不幸的是他爹得了肾病，每个月治疗费就要花1万，这还不算，麻绳专挑细处断，厄运专找苦命人，他女儿又得了心脏病，一个月要花8000块。<br><br>　　老王的日子过得苦不堪言，纯粹靠借债度日，每个月自然是入不敷出。<br><br>　　那老王可以扭亏为盈吗？<br><br>　　还真能，只要他把他老爹和女儿遗弃了，直接撒手不管，马上就可以扭转局面，他要再狠点，把女儿卖给人贩子，那还能马上挣一笔。<br><br>　　但是这样的盈利有啥意义？<br><br>　　就如同恨国党们都在吹，说阿根廷的股市飙升了247%，也是历史性成就。<br><br>　　这简直就是在胡说八道了，阿根廷的股市是怎么涨起来的？<br><br>　　因为米莱上任后，阿根廷比索疯狂贬值，超过了300%。<br><br>　　阿根廷人一看没办法了，到处找门路拿比索换美元，更是加剧了比索的恐慌性抛售，结果哪里有那么多美元给他们换？现在谁傻逼了还要比索？<br><br>　　结果阿根廷人只要死马当活马医，拿着仅有的钱全部跑进了股市。<br><br>　　你想想看所有人都冲进去了，这股票价格还能不涨吗？<br><br>　　再把通货膨胀的比例算上去，阿根廷的股民们一毛钱都没赚到，反而亏了，只是比把现金放手里亏得少一点。<br><br>　　我们刚说了老王的故事，你还别说，米莱就是靠这样的方法实现了历史性盈利。<br><br>　　把阿根廷政府要承担的义务统统不认账了！<br><br>　　大量的裁撤政府部门，从原来的21个变成了9个；<br><br>　　大量的裁剪公务员；<br><br>　　停止几乎所有的国家项目，招标全部停止，基建项目通通被砍掉，全面减少对交通与能源的补贴；<br><br>　　砍掉大量的福利与补贴；<br><br>　　减少各省的支付转移，贫困地区以后自谋生路，自生自灭，破产了活该倒霉；<br><br>　　……<br><br>　　这样一来可不得了了，政府支出削减了70%！<br><br>　　这是米莱做的节流，同时还在开源，怎么搞呢？<br><br>　　就是疯狂的出售国有资产，原来的矿产能源能卖的通通卖出去，而且是地板价抛售。<br><br>　　阿根廷石油、天然气公司，阿根廷国家航空公司，阿根廷国家媒体美洲通讯社，阿根廷自来水公司，阿根廷邮政，阿根廷铁路，阿根廷国家广播电视公司，阿根廷国营煤矿企业，阿根廷国营电信业······<br><br>　　米莱对着全球资本大声吆喝：<br><br>　　走过路过千万不要错过，大家都来看一看，最便宜的阿根廷硬资产大甩卖，过了这个村，就没有这个店了！<br><br>　　于是乎，你想想看，一边是该支付的费用不支付了，一边是不该卖的东西全抛售了，阿根廷能不盈利吗？<br><br>　　这不就是和我们刚说的老王的故事是一样的吗？<br><br>　　而阿根廷盈利的同时带来了啥呢？<br><br>　　米莱上台之后短短的几个月，阿根廷的贫困率飙升到阿根廷的贫困率已经飙升到57.4%，而且大量的分析学家认为，在2024年，这个数字将达到65%以上。<br><br>　　而同时，赤贫的绝对贫困率也达到了15.6%。<br><br>　　所谓的赤贫，就是连饭都吃不起了，因为比索疯狂的贬值，原来一个月的工资能买100个大饼，现在只能买20个了……<br><br>　　而阿根廷的全国性大罢工此起彼伏，这两个月就几乎没间断过，铁路、码头、学校、银行、医院、垃圾收集站等纷纷加入了罢工的行列，阿根廷最后的公共事务也即将全面停摆，这将让经济进一步陷入崩溃的局面。<br><br>　　这些罢工都是百万人级别的，把阿根廷的各个城市堵得水泄不通，仅仅阿根廷劳工总联合会就动员了全国80%的成员，大约500万人响应罢工倡议。<br><br>　　这是真正的全面瘫痪！<br><br>　　就在2个月前，还在大声为米莱唱赞歌的阿根廷人疯狂的咆哮着，他们喊道：<br><br>　　祖国不容变卖！<br><br>　　米莱是个卖国贼！<br><br>　　……<br><br>　　而对于阿根廷人的呼声，米莱毫不在意，米莱说：<br><br>　　你们自己约的炮……呃，错了，你们自己选的总统，含着泪都要死扛到底！<br><br>　　阿根廷现在民怨鼎沸，但是米莱才懒得管，他在全球到处飞，去宣讲他的自由资本主义。<br><br>　　最近米莱最有标志性的一件事情，是他在达沃斯参加世界经济论坛，在论坛上，米莱宛若疯癫，跳大神一样的高呼自由万岁！<br><br>　　米莱演讲了一个多小时，他的中心思想就是：<br><br>　　完全自由的资本主义，作为一种经济体系，是我们结束全球饥饿、贫困，乃至极端贫困的唯一工具，而政府的干预必然会导致经济崩溃！<br><br>　　在演讲结束后，米莱疯狗一般的咆哮道：<br><br>　　自由万岁，艹它Ma的！<br><br>　　这可是原话，参加会议的都是各国的元首，听了之后，全部瞠目结舌，呆若母鸡！<br><br>　　米莱现在跟个傻逼一样的见人就宣扬自由主义，这让中国的不少恨国党也将米莱当成了“自己人”。<br><br>　　但是欧美看着米莱，都觉得他就是纯纯的傻逼。<br><br>　　因为现在早就没什么国家搞自由资本主义了！<br><br>　　现在美国搞的是有美国特色的资本主义。<br><br>　　欧盟走的是有欧盟特色的资本主义道路。<br><br>　　去年的时候，美国白宫网站全文转发了沙利文在布鲁金斯学会的演讲，内容就是全面否定里根经济学，否定新自由主义，要建立新的华盛顿共识。<br><br>　　沙利文对美国小政府的做法进行了猛烈的抨击，认为美国应该学习中国，要主导关键核心产业的发展。<br><br>　　沙利文说，就是因为新自由主义让美国变成了空心国家，最要命的是中国不甘心做血汗工厂，不断的搞产业升级，经过20年的励精图治，现在已经杀到了核心技术的底层！<br><br>　　沙利文说，一旦让中国掌握核心技术，美国就失去了对世界产业链的控制。<br><br>　　事实上，从特朗普时代要求制造业回流开始，美国政府就已经积极的干预经济，给与关键产业各项补贴，最为明显的就是芯片和新能源产业，几乎是源源不断的在给补贴。<br><br>　　只是沙利文把这种方式总结了出来，形成了美国的共识。<br><br>　　要建立新的华盛顿共识。<br><br>　　而欧盟呢，早就已经这么干了，一直在做各项产业的补贴与支持。<br><br>　　也就是说，现在全世界，尤其是美国，早就否定了所谓的自由资本主义，认为这是会导致经济崩溃的罪魁祸首，全球各国都认为政府必须要积极的干预与主导经济的发展，一致认为要学习中国模式。<br><br>　　只有米莱这个疯子在背道而驰，每天疯狂的咆哮自由万岁……<br><br>　　但是不管米莱每天怎么疯狂的作死，阿根廷欠的外债怎么办？<br><br>　　马上几百亿美元的债务就要到期了，阿根廷的经济已经全面崩溃，那是根本就还不起啊。<br><br>　　于是米莱灵机一动，找到外长蒙迪诺说，你去找中国借钱吧，先搞50亿美元过来，我们就可以再混两个月了。<br><br>　　蒙迪诺都快哭了，说小哥哥啊，你天天说要和中国断交，又要我去找他们借钱，人家凭啥借啊。<br><br>　　米莱眼睛一瞪，说你去忽悠嘛，忽悠你不会吗？<br><br>　　你忽悠一遍不行，就多忽悠几遍。<br><br>　　米莱说你一定要借到钱，你放心，只要我们再熬几个月，特朗普就要当美国总统了，只要他上台了，我就是拥立新君之功啊，到时候咱们钱也不用还了，吭死他们……<br><br>　　反正吧，蒙迪诺过来的重要任务，就是重启中阿货币互换协议，就是要搞到50亿美元！<br><br>　　那借不借呢？<br><br>　　拜登说谁给他借我给谁急！<br><br>　　其实吧，很多人看到这里一定会说：阿根廷这么稀烂的国家，我们为啥要跟他们合作，为啥原来还给他们借钱？<br><br>　　其实吧，你要这么说，那基本上没几个国家能合作了……<br><br>　　你以为就阿根廷烂？<br><br>　　都烂好不好！<br><br>　　好比你是一个大型公司，你的所有合作伙伴，无论是上游供应商还是下游客户，都是这么一个德行，全是一塌糊涂！<br><br>　　他们总经理动不动就换人，还有几个公司（欧洲）的总经理经常任性辞职，一言不合就撂挑子不干了。<br><br>　　总经理一换，所有的部门长甚至办事员（内阁）全都换了一遍，你原来打交道的熟面孔都不见了。<br><br>　　而且新总经理（总统）一上任，原来谈好的合同全部作废，所有的商务政策180度大转弯，刚说好的事情马上就不认了……<br><br>　　你只要捏着鼻子和他们在谈新的合作，才谈了一半，哦豁，总经理又换人了！<br><br>　　而且所有的部门都是各干各的，各种内斗拆台不亦乐乎，说的话完全都不一样，销售部给你的承诺，售后部说这个我们不同意，总经理答应你的事情，副总经理说他不知道。<br><br>　　市场部说好明天给你发货，结果生产部连生产任务都没接到，采购部连原材料都没买……<br><br>　　服务部说好给你补贴，财务部说我们不同意，拒绝付款。<br><br>　　总而言之，言而总之，他们说的话大多数时候还不如一个屁。<br><br>　　你以为就阿根廷这样？都这样好不好！<br><br>　　你要不跟他们玩？那怎么办？闭关锁国？<br><br>　　就说巴西吧，现在是和我们关系很好。<br><br>　　卢拉2003年当总统的时候，就和中国的关系很好。<br><br>　　结果2013年巴西换了总统，政策马上180度转弯，新总统就开始各种反华言论。<br><br>　　到了2022年年底，卢拉又当选了总统，马上和中国关系又好了。<br><br>　　但是，你怎么能确定，卢拉的下一届还会支持中国？<br><br>　　人家美式民主那一套的精髓就是下一届要干死上一届啊……<br><br>　　那你说怎么办？<br><br>　　你能怎么办！<br><br>　　所以，有人说我们原来为啥要和阿根廷签署货币互换协议，这纯粹是开了上帝视野的说法，根本就不现实。<br><br>　　全世界都这样，都是一塌糊涂，除非咱们闭关锁国。<br><br>　　所以就只能多留个心眼了，该合作还是要捏着鼻子合作了……<br><br>　　这就是我一直说的，99%的国家，都是烂泥糊不上墙，都是稀烂。<br><br>　　而美国就希望这样，就希望比烂……<br><br>　　但是这也不见得坏事，等我们重回巅峰的时候，就真的只有我们在天上飞，其它所有国家都在烂泥里面打滚。<br><br>　　你想拉他起来，他还死活不干。<br><br>　　我们忙着复兴，他们忙着拆台；<br><br>　　我们忙着崛起，他们忙着内斗……<br><br>　　所以，就让他们烂下去吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 13:41:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[金桥智库：反以反犹风起云涌，但美国不太可能诞生希特...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288077-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404546">　　从美国大学生发起的抗议以色列屠杀巴勒斯坦人的正义运动，正在迅速蔓延到整个欧美世界。于是有许多网上的舆论说，美国这是要出希特勒的节奏。从理论上来讲，这个事会有三个结局，一个是被镇压，第二个是走向纳粹和希特勒，第三个是走向大革命。<br><br>　　从目前的情况来看，美国大学生运动被镇压是大概率事件，毕竟革命只会在资本主义的薄弱环节取得突破。而美国不是资本主义的薄弱环节，恰好是资本主义世界最坚固的堡垒，所以学生运动最终被镇压是可以想像的。<br><br>　　当初马克思也认为社会主义革命会率先在欧美取得成功，但是残酷无情的现实告诉我们，不但巴黎公社被镇压了，两个共产国际也无疾而终了。是列宁纠正了马克思的理论，并将革命导向了资本主义世界的薄弱环节沙俄才最终取得了胜利，建立了强大的社会主义国家苏联，揭开了人类历史的新纪元。<br><br>　　但是，我们生活在百年巨变的天下大势之下，任何事情都并不绝对。如果美国这两年爆发了类似于1929年那样巨大的经济危机，陷入到了大萧条的情况之下，那么，这场青年“觉醒运动”就很有可能导向第二和第三种结果，即走向纳粹和希特勒，或者走向大革命，彻底埋葬资本主义世界。<br><br>　　如果美国这两年爆发经济危机，这两种情况都是有可能出现的，但是出现希特勒的概率比较小。虽然今天的美国在各个方面都被犹太财阀所控制住了，犹太豪门成为了骑在美国人民头上的统治阶级，与二战前的德国有类似之处，但是犹太财阀与美国统治集团的结合更为紧密，不管是民主党还是共和党，都没有可能演变成纳粹党。<br><br>　　甚至很多媒体将特朗普妖魔化为希特勒，但是实事求是地讲，特朗普其实与希特勒完全不是一类人。抛开特朗普出身于亿万富豪的家庭，而希特勒出身于底层这种背景不谈，希特勒的母亲曾经在犹太富豪家里做佣人，饱受折磨和屈辱，这让希特勒对犹太人充满了种族仇恨，而特朗普的女婿库什纳就是犹太人。<br><br>　　这种不同的出身背景，以及与犹太人的亲疏关系的不同，决定了特朗普不可能成为希特勒。特朗普从来没有，也不可能在美国宣扬反犹主义，真实的事实则是特朗普一直不遗余力地力挺以色列，强力制裁伊朗，将耶路撒冷全部让给了以色列，还推出了逐渐吞并巴勒斯坦的中东和平方案，对以色列比拜登还要亲密多了。<br><br>　　这是因为在美国，犹太财阀也不是铁板一块的。美国的犹太财阀可以分为两个阵营，一个阵营是犹太复国主义者，他们对以色列的支持是不遗余力的，是真的将以色列当爹的。这个阵营主要集中在共和党内，共和党的军工和石油能源集团与以色列之间关系紧密。<br><br>　　另一个阵营就是华尔街的全球犹太金融集团，他们与民主党结合更为紧密，他们的利益是全球化的，并没有将以色列视为其精神母国，他们是真正的金融资本家，是没有祖国的，有美国媒体爆料称犹太富翁索罗斯资助了美国大学生的运动，这也不是没有可能的。<br><br>　　所以，犹太财阀的两个阵营，一个与共和党结盟，一个与民主党结盟，他们形成了牢不可破的联盟。特朗普绝对不可能与犹太人闹翻，也不可能将屠刀挥向犹太人。再加上特朗普年事已高，根本不可能成为希特勒。<br><br>　　那么，在美国年轻一代的政客里面，或者说在美国这一代的学生领袖里面，是否会诞生希特勒式的政治家呢？这种可能性也是很小的，因为犹太财阀显然吸取了当年的教训，他们对于美国的控制更加精密，与美国的昂撒集团的勾结更为紧密。<br><br>　　更重要的是，经过战后几十年如一日的宣传，种族主义在今天已经成了人人喊打的过街老鼠，美国的大学生也是经过了白左洗脑的，他们站出来游行抗议的价值核心，也是反对犹太人对巴勒斯坦人种族灭绝，试想，有着这样观念的美国大学生是不太可能反过来对犹太人进行种族灭绝的。<br><br>　　但是当美国陷入巨大的经济危机的时候，马克思的幽灵会在西方复活。这无须我们过多的输出革命，因为马克思掀起的社会主义革命本来就诞生在西方。今天的美国大学生已经喊出了“你准备好为同志们挺身而出了吗？”注意是“同志们”，而不是“同学们”！<br><br>　　只要美国爆发了大规模的经济危机，马克思的幽灵会迅速复活。而且今天的美国负债累累，美国的大学生作为弱势群体，生存日益艰难。来自中产阶级和穷人阶级的大学生们，往往毕业后数十年都还不清助学贷款，这还是在美国经济繁荣的情况下。<br><br>　　一旦美国陷入经济危机当中，大学生们找不到工作，助学贷款就能压垮他们。除了革命，砸碎套在他们身上的债务枷锁，他们别无选择。如果到时候中国能够主持正义，向美国适当地输出革命，那么就会大事可期！<br><br>　　所以，对于我们中国来说，要想兵不血刃地消灭美国这个世纪大敌，最好的方法就是输出革命，引导美国年青人走向革命，推翻昂撒集团和犹太财阀的联合统治，为人类除一大害，也为他们自己赢得一个光明的前途！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 13:38:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：中国这一“动作”恐怕会让美国有苦难言]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288075-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404544">　　外交部发言人林剑在4月30日在例行记者会答记者问时表示，应中方邀请，巴勒斯坦民族解放运动和伊斯兰抵抗运动代表日前在京磋商，就推进巴内部和解深入坦诚对话。能把巴勒斯坦的这两大组织弄到一起磋商，表明中国已经更深度介入中东局势之中，重要的是这符合希望巴勒斯坦建国的国际社会要求，这会让美国有苦难言。<br><br>　　尽管巴勒斯坦民族解放运动（法塔赫）是巴勒斯坦国的象征，可伊斯兰抵抗运动（哈马斯）却是推动建国和反以色列最坚定的组织。尽管哈马斯的反以色列“武力建国”主张往往会引发以色列的血腥屠杀，并不受国际社会欢迎。可这一次以色列以彻底清剿哈马斯为借口的种族灭绝行动，却提高了哈马斯的国际地位。<br><br>　　法塔赫与哈马斯是一对“冤家”，都想成为巴勒斯坦建国的主流，或许正是因为如此，这一次哈马斯面对以色列严厉打击的时候，法塔赫的沉默应当是一种懦弱的表现。<br><br>　　就在以色列加沙行动的关键时刻，中国能够把这两大组织协调到中国进行磋商。应当说是非常不容易的一件事，一方面表明了中国深度介入，另一方面也表明了法塔赫与哈马斯有意愿进行和解以共同“对敌”。<br><br>　　以色列在加沙的暴行正在受到国际社会越来越强烈的谴责，甚至于国际法院正在准备对以总理等发出通缉令，而支持以色列暴行的美国也正在受到越来越强烈的谴责，连美国内部都爆发了严重的抗议行动。<br><br>　　可以说，不管是以色列还是美国，都处在一种犹豫不决的艰难决择之中，而此时，中国把这两大组织能够弄到一块，对美国来说可就是一件痛苦的事了。<br><br>　　对于美国来说，最头痛的事情还不在于以色列的大屠杀行动，而是停火后巴勒斯坦建国问题。<br><br>　　巴勒斯坦之所以迟迟不能正式成为联合国成员国，最主要的原因就是美国的阻挠，而这一次以哈爆发如此大规模的战争，也使得世界各国更加意识到了接纳巴勒斯坦国成为联合国会员国的迫切性。目前除了美国之外，可以说绝大多数国家都已经达成了共识，即使是英国在对待以色列暴行和停火问题上的态度立场也与美国有一定的不同。<br><br>　　只要是以色列不同意，美国就必须阻止国际社会接纳巴勒斯坦国，美国也就会因此而形象严重受损，甚至是美国内部分裂加剧。<br><br>　　美国在巴勒斯建国问题上之所以一力阻止，巴勒法塔赫与哈马斯不团结或分裂应当是一个重要的借口。如果两大组织能够和解，非常有助于巴勒斯的建国，也等于堵住了美国的嘴，重要的是也会赢得国际社会的支持。<br><br>　　就当下而言，两大组织形成合力，也增加了以色列军事行动的难度，自然也就等于给美国添堵了。<br><br>　　中国能够促成双方在中国进行磋商谈判，这是中国影响力的重要体现。中国与伊朗为代表的什叶派以及与沙特为代表的逊尼派关系都非常好。在协调这两大派系的和解中起到了至关重要的作用。可以说，目前中国在中东的影响力是快速上升，这有利于推动中东地缘政治的“去美国化”演变。<br><br>　　这边中国在推动巴勒斯坦内部和解，另一边在推动与中东各国的全方位合作。这对美国在中东的影响力是一个极大的削弱。<br><br>　　中国推动法塔赫与哈巴斯的和解，符合国际社会的预期。重要的是表明在应对以色列的军事行动中能更多协调一致的立场，增加了美国、以色列逼哈马斯妥协的难度。<br><br>　　目前乌克兰战争正处于关键阶段，而以哈战争对美国是一个极大的消耗与牵制。<br><br>　　虽然以色列已经开始了与哈马斯的谈判，可以军对拉法的军事行动大概率会进行。美国既约束不了以色列，也难以对中东各方势力发挥重要的作用。<br><br>　　尽管美国在弱化中东战略，可是中东毕竟还是美国全球称霸战略的最重要的节点。中国深度介入是对美国全球战略的重大打击。<br><br>　　总之，中国积极协调法塔赫与哈马斯和解，符合国际社会的预期，尽管是对美国的战略打击，可美国却有苦难言，也无法出手阻止。中国能够协调伊朗与沙特两大派系的关系，如今又可以主导巴勒斯坦内部的和解进程，中国与胡塞武装也保持着良好的沟通关系，这证明中国已经深得中东各方势力欢迎，这让中国在中东站稳了脚跟。不管战争是持续还是停止，中国对中东的影响力都在逐渐超越美国，自然有利于推动中东的地缘政治改变和世界变革进程。可以说中国正在取得重构世界秩序的竞争优势，这会让美国苦不堪言。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 13:36:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：美国施压，俄国赠书，中国“怎么办？”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288074-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404543">　　美国务卿布林肯在结束访华时向中国正式施压，要求中国放弃对俄罗斯的“支持”政策。几乎同时，俄方也以普京访华时将向中国赠送《怎么办》一书作为礼物。那么，面对美国施压，中国到底应该“怎么办”？<br><br>　　在美国务卿访华之前，美方就不断公开透露将就中国对俄罗斯提供军民两用产品施压。尽管在访问过程中布林肯表现得还算“低调”，可在访华最后一天的记者见面会上，他还公开发话：若中国不处理向俄罗斯出口军民两用物品的问题，美国就会处理。<br><br>　　而对于美国会如何处理，之前美方已经透露要对中国进行“金融制裁”，扬言要把中国也踢出SWIFT系统，也就是外界评论的所谓的要向中国“摊牌”。<br><br>　　美国如果真的如此，无疑是向中国扔了一颗金融核弹，中美关系将急剧恶化，也就等于是全面脱钩，甚至于直接走向冷热战。<br><br>　　美国何以会如此疯狂？或者说何以要不顾一切？<br><br>　　自然就是在乌克兰战场上承受着巨大的压力。在乌军大反攻失败之后，俄军立即转入了攻击模式，而本就在战力上有巨大差距的乌克兰，在失去了美欧军援之后，自然也就难堪俄军的猛烈打击。<br><br>　　虽然还没有呈现一面倒的局面，乌克兰也确实抵挡不住俄军的猛烈攻击。俄军不仅严厉打击前线的乌军，更主要的是对乌克兰的后方基地、重要基础设施以及补给线进行猛烈的轰炸：一方面是消灭乌军的有生力量，另一方面是摧毁乌克兰的战争潜力，以其达到彻底摧毁乌克兰人战争意志的作用。<br><br>　　这场战争，如果就这么打下去，相信乌克兰也支撑不了多久就得“投降”。而一旦乌克兰投降认输，就等于是美国北约在冷战后的最重大的失败，也就意味着欧洲安全秩序彻底改变，最可怕的就是非但没有削弱反而是造就了一个更加强大的俄罗斯，美国的大国竞争战略就必输无异。<br><br>　　或许正因为如此，在扯皮了半年之久后，美国国会两党终于达成了妥协，正式批准了向乌克兰提供军事支持的法案，而欧洲各国自然也就纷纷解囊相助。<br><br>　　俄罗斯以一国之力与美国纠集的50余国打代理人战争，而且在受到史上最致命制裁的情况之下，能够有如此良好的表现，也确实出乎美国的预料。拜登可能一开始就把事情想得太简单了。<br><br>　　而之所以制裁和消耗对俄的经济伤害没有预期大：一是与制裁的“漏洞”或执行不严格有关；二是与土耳其、印度、伊朗以及朝鲜等国与俄保持的正常贸易有很大的关系；三最重要的是中俄合作关系的深化。<br><br>　　尽管俄目前还过得去，可经受不住更长期的战争消耗，毕竟俄的经济能力有限。从目前透露的相关信息来看，俄还需要与中国更大的“贸易”合作。可以说，中国的立场既是俄的“可靠肩膀”，也可以说是俄的胜负手。<br><br>　　或许正因为如此，普京在连任竞选成功后第一个出访的国家选择了中国，而且已经是提前公开了消息。<br><br>　　布林肯选择在普京来华之前访问中国，一个重要的原因自然就是与普京即将来华有关。而在布林肯来华就中俄关系严厉施压之时，俄方“非常规”提前透露普京访华时将送给中国的礼物，自然也就有更深层的意义。<br><br>　　按俄方的说法，普京访华时赠送给中国的礼物将是一本书，书名就是《怎么办？》。即面对目前的国际局势，中俄关系应当怎么办？面对美国的严厉施压，中国到底会怎么办？<br><br>　　《怎么办？》一书，是俄罗斯革命民主主义者、唯物主义哲学家、作家和批评家、文学评论家，尼古拉？车尔尼雪夫斯基所箸，是其在狱中所箸，此书的副标题是《新人类故事》。<br><br>　　书中通过三个新青年“三角恋”，表达出了当时社会的新思想，还一度遭禁，书中三位新人类的故事既简单又复杂。而通过“假结婚、假自杀”的情节，展示出要为对方的幸福着想所表现出的高尚品质，而核心思想是反当时的社会政治。<br><br>　　通过简单浏览此书的故事情节，可以折射出俄方把此书当成礼物的良苦用心。重要的是我方领导人以前曾透露拜读过此书。<br><br>　　当今世界，正处于百年未有之大变局时期，用美国人的话说就是重构世界秩序的大国竞争正在取代“后冷战时代”，也就是处于世界大变革的时代。<br><br>　　而推动世界变革的主要力量自然就是中美俄三个世界最具影响力的大国，这也是冷战时代中美苏“三国演义”的延续。<br><br>　　《三国演义》，是中国的历史文化名箸之一，其最大的价值还不完全在于文化文学价值，而在于其中折射出来的斗争哲学。虽然年代久远，可也对当代的国与国之间的斗争具有重要的参考价值和意义。<br><br>　　尽管绝大多数国家都主张建立多极世界，可毕竟中美俄才是三大主要力量。世界变革的走向，决定于三国的斗智斗勇。虽然说是天下大事，分久必合，合久必分。但如何合、又如何分？却最大程度地考验大国的智慧。<br><br>　　在美国霸权的淫威之下，中俄两个新兴经济体都面临着美国霸权的强力打压，除了自身要正确发展之外，还要应对美国的打压阻力。美国要阻止中俄复兴崛起，中俄就只能是联手抗美或抱团取暖。<br><br>　　尽管道理简单，可如何应对美国的打压或如何与美国相处的问题上，还不能单纯的一是一、二是二，还是要讲究斗争哲学的。<br><br>　　俄的经济实力虽然一般，可俄毕竟是第二军事强国和第一核大国，这决定了俄是世界局势的重要平衡力量，也可以说是稳定的力量。<br><br>　　美国把中国视为第一打压对象，而处于明显弱势一方的中国，自然要与俄有更多的共同利益。一旦俄倒下去，中国就要孤立应对强敌。<br><br>　　重要的是，俄美目前在乌克兰进行的代理人战争，是对美国极大的消耗和牵制。也等于是为中国创造了良好的发展机遇。从这个角度来说，绝不能让俄倒下。<br><br>　　还有一点就是，俄在这场战争是不能失败的，一旦失败就再难崛起。用普京的话说就是，没有了俄罗斯还要这个世界何用？很明显，俄一旦面临失败，就一定会毫不犹豫要打核战。核战一旦爆发，这个世界还真的就不存在了。从这一点来说，也不能让俄倒下去。<br><br>　　而这一点美国也应当非常清楚。尽管美国在支持乌克兰，目标并非是要战胜俄罗斯，而是削弱甚至是拖垮俄罗斯，也就是要让俄在一定时间内无法成为美国的重要对手。<br><br>　　虽说如此，可要是美国在此时就与中国彻底摊牌，似乎也并不符合中国利益。尽管不怕美国，可毕竟一旦中美展开激烈的冷战、热战，则有可能迟滞中国复兴强国进程。<br><br>　　重要的是，不管出于什么原因，俄对乌克兰用兵，与中国的和平解决一切争端的立场并不相符，中国并非完全站在俄的立场，或者说不完全采取支持俄的立场。因此，在与俄进行正常贸易的过程中，自然还是会有所限制。<br><br>　　如果完全抛开所谓的道义公理，单纯从战略来看，打的时间越久，对美国的消耗与牵制就越大，这也有利于中国推动世界变革。<br><br>　　因此，中国此时必须要让美国明白，在把中国视为第一打压对手的情况之下，俄罗斯必然就是中国的重要的联合对象，至少不能任由美国拖垮俄之后挥师中国。<br><br>　　同时，中国也要让俄明白，加强与俄的合作关系虽然联手抗美之意，但也并不等于中国是在支持对乌克兰发动战争，中国不可能给予俄“致命性支持”。重要的是，中国不会为了俄罗斯而与美国彻底或提前摊牌。<br><br>　　总之，美国在极力向中国施压，而俄罗斯自然也怕失去中国这个“可靠的肩膀”。中国可以保证俄不倒，但也不会支持俄持续战争。中国也必须要让美国明白，与中国摊牌，中国对俄的致命性支持是一定的。而中俄若真像美国人所说的那样形成“轴心国”，不管是冷战还是热战，美欧联合起来也不是对手。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 13:36:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[小二胖：觉醒年代，美国的新青年们，星火燎原]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288072-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404541">　　没有生在那个时代，然而在今天的世界，时光交错，似乎有些理解了那个时代。<br><br>　　在资本主义世界的心脏，红旗飘荡。<br><br>　　美国大学反战示威浪潮不断蔓延，哥伦比亚，耶鲁，哈佛等多所北美名校爆发了支持巴勒斯坦的示威活动。<br><br>　　美国的年轻人从小到大接受的都是自由、民主、和平，从小到大都生活在信息茧房里。<br><br>　　忽然有一天发现，自己被骗了。<br><br>　　大家可能都看到了这个视频，在美国哥伦比亚大学，学生明确的向副校长提问“巴勒斯坦人是不是人？”<br><br>　　副校长闪烁其词，支支吾吾，最后拒绝正面回答。在最基本的人权问题上，可见美国的双重标准，美国当局根本不在乎真正的人权自由，也终将反噬其身。<br><br>　　从包庇以色列在加沙的战争罪行，到漠视甚至镇压大学生的正义声音，美国披了二百多年的“民主自由”的外衣，已是破败不堪。<br><br>　　从历史上看，美国一直是以色列的亲密盟友，但是越来越多的美国年轻人对拜登的以色列政策感到不满。<br><br>　　美国说有言论自由，美国宪法第一修正案保障言论自由以及和平抗议或示威的权利。<br><br>　　第一修正案是对宪法原文的修正案，其中包括禁止制定任何限制言论自由或干涉和平集会权利的法律。于 1791 年 12 月 15 日被通过，成为构成《权利法案》的 10 项修正案之一。<br><br>　　然而，在实际上，美国的言论并不自由。<br><br>　　什么人权、自由，在美国的眼中，不过是实现利益的手段而已。<br><br>　　美丽的风景线，终于在美国上演了。<br><br>　　4月17日，黎明时分，哥伦比亚大学的学生点燃了一场全国性运动。<br><br>　　起初，大约70名学生只是在校园内搭起帐篷，抗议以色列在加沙的军事行动。<br><br>　　与此同时，哥大校长米努切·沙菲克（Minouche Shafik）前往国会山，就校园反犹太主义以及她的应对措施接受议员质询。<br><br>　　次日下午，这名校长做出了一项决定：向纽约市警察局（NYPD）报警。<br><br>　　不久后，大量的警察身着防暴装备逮捕了超过100名学生。<br><br>　　学生被捕的理由是“反犹”。实际上这些学生们根本没有提任何“反犹”的口号，他们只是同情巴勒斯坦人民，反对以色列对平民和儿童的屠杀而已……<br><br>　　这是自50多年前的越战抗议活动以来，哥大校园内首次发生大规模逮捕事件。<br><br>　　学生们的愤怒立即被点燃了。<br><br>　　数百名哥伦比亚大学的教职员工也举行罢工，声援抗议的学生并批评学校领导层。<br><br>　　一天后，在哥大东北方112公里的耶鲁大学，另一个抗议营成立了。<br><br>　　哥大的第一个营地被清场后，4月22日，警察在耶鲁大学逮捕了将近50名学生。<br><br>　　在亚特兰大的埃默里大学，一名女教授被警察摔倒在地。她被警方拦下并戴上手铐的视频周四在网上疯传。<br><br>　　在圣路易斯华盛顿大学，至少80人被捕，其中包括美国总统候选人吉尔·斯坦。<br><br>　　亚利桑那州立大学警察局逮捕了69名学生。<br><br>　　随后，全美各地有数十所学校出现了示威活动。<br><br>　　他们不是“苟活到现在的美国”的学生，是为了美国而被捕的美国青年。<br><br>　　要知道，学生们在这些抗议活动中冒了极大的风险。如果他们违反大学规则，他们甚至会被开除。<br><br>　　在普林斯顿大学，学费每年超过50000美元。对于他们中的许多人来说，这是他们一生都向往的教育。”<br><br>　　普林斯顿大学学生萨姆·告诉记者，学生们甘愿冒这样的风险，表明了学生们对这件事有多在意。<br><br>　　他说，“我们愿意赌上一切。”<br><br>　　纽约州康奈尔大学的莫莫杜·塔尔是一名因在校园内搭建营地而被“暂时停学”的学生。<br><br>　　塔尔说道：“我们不再相信政府能够为穆斯林学生、阿拉伯学生、巴勒斯坦学生以及总体上那些有色人种学生和亲巴勒斯坦学生提供安全的地方。”<br><br>　　他告诉记者，美国警察开新闻发布会，居然公开说出：“没有人有反对以色列的自由”，但随后抗议的学生就受到威胁并遭到人肉搜索。<br><br>　　美国的“民主”和“自由”，早已名存实亡，奄奄一息。<br><br>　　历史就是一部圆舞曲，轮回的只是时间。<br><br>　　这一次，只是起点，而不是终点。<br><br>　　2024年，一个新的政党，美国革命共产主义者（Revolutionary Communists of America，RCA）成立了。<br><br>　　他们走上街头，参加美国革命共产主义者成立后的首次游行示威。<br><br>　　高举着印有镰刀和锤头以及马克思头像的旗帜，高喊着“只有一个解决办法，那就是共产主义革命”的口号。<br><br>　　在美国富国银行中心，美共发表了关于在工人控制下实现银行国有化的演讲。<br><br>　　随后，游行队伍回到市政厅继续游行，并发表了关于《共产党人报》的创刊演讲。<br><br>　　这是美国共产党人发布新报刊《共产党人报》，头版为"向东方灯塔致敬"。<br><br>　　这是美国这一代革命主义的声音。<br><br>　　来自康涅狄格州伍德伯里<br><br>　　“我们不能继续生活在这种压迫性的、破坏性的资本主义制度下。我们需要一个先锋党来争取积极的改变和全球合作。美国共产党和其他左翼政党似乎更感兴趣的是安抚自由派，而不是制定直接的变革策略。我正在寻找志同道合的同志一起工作并分享共同的目标。”<br><br>　　来自缅因州伯灵顿<br><br>　　“当资本家窃取我们的未来时，袖手旁观的压力正在压垮我的灵魂。”<br><br>　　来自德克萨斯州里奥格兰德市<br><br>　　“我看了你的视频，“我们不能一直浏览推特，然后听左派播客”这句话让我着迷。我曾在美国民主社会主义者（DSA）工作过，但在桑德斯竞选后对他们感到非常失望。我一直认为自己是一名共产主义者，这次运动重新燃起了我对成功的希望。”<br><br>　　来自宾夕法尼亚州费城<br><br>　　“我亲眼目睹并经历了资本主义的负面影响及其无法解决许多需要解决的问题。几年前，我接触到了马克思主义的思想，并阅读了大量的共产主义文献。我希望看到改变发生，我相信美国革命共产主义者可以帮助实现这一目标。我想要战斗！”<br><br>　　来自俄亥俄州威尔明顿<br><br>　　“我多年来一直在寻找和等待一个坚定的共产党加入美国。在亲眼目睹了资本主义和美帝国对地球及其人民造成的所有损害之后，如果我不采取措施防止情况变得更糟，我会觉得自己是我的星球的叛徒……我们过去的同志已经将蓝图绘制好，但未来的梦想还要靠我们自己去构筑。即使我可能永远无法活着看到共产主义，我也会尽一切努力确保我的孩子和他们的孩子能够看到共产主义。话虽这么说……我很乐意加入这个党，开始完成真正的工作。谢谢。”<br><br>　　来自爱达荷州科达伦<br><br>　　“我是一位32岁的五个孩子的父亲，我知道美国目前的状况对我的生命、我的孩子和我的社区构成了生存威胁。我已经租了13年房，尽管支付了数十万的租金，但我可能永远不会拥有自己的房子。我做过无数糟糕的工作，知道每天为了勉强度日而工作时感到无能为力和无助是什么感觉。在我年轻的时候，我相信“美国梦”。18岁时，我愚蠢地参军，成为美帝国主义的又一只靴子。在两次部署到西亚期间，我第一次了解到美国是恐怖分子；我是伤害海外无辜人民的同谋，这一事实将永远困扰着我。多年来，我一直在与毒瘾作斗争，以应对我所经历的现实。我称之为家的美丽湖泊、森林和山脉正在呼唤帮助，如果我希望我们美丽的世界仍然存在于所有子孙后代中，那么只有一个选择：社会主义或灭亡。我知道我站在哪一边。爱与团结！”<br><br>　　来自密苏里州斯普林菲尔德<br><br>　　“我不能再袖手旁观资本主义和帝国主义的暴行，我必须做点什么，这是一种深深的灼烧感，它被我们阵亡的亚伦·布什内尔同志的火焰重新点燃。”<br><br>　　来自新墨西哥州阿尔伯克基<br><br>　　“我是在COVID-19大流行期间变得激进的。我是一名医护人员，亲眼目睹了当我们将利润置于人民之上时，患者、供给者和其他医护人员会发生什么。我读过马克思、列宁和罗莎·卢森堡。我已厌倦了坐在我的屁股上听Pods。我准备好了将战斗带入所有者的阶级。”<br><br>　　来自田纳西州列克星敦<br><br>　　“我在我工作的地方认识了3位同志，明天我会对他们进行有关这个党的教育，并鼓励他们花时间考虑加入。我尝试组建一个当地政党，并与小镇上的不同团体结成联盟，并在工作场所营造一种新的社区意识，并且取得了一些成功。我工作场所的许多人都饶有兴趣地、理解地听我谈论政治、经济和环保等话题，我尝试在我所了解的每一个部门对他们进行教育，这样他们就可以更好地形成自己的观点并获得新的认识和结论……马克思主义救了我的命，我在这个世界上想要的，就是回馈曾给予我的一切，帮助我们的人民作为一个社会去成长，帮助我们的人民满足他们的需要，帮助我们的人民不被寄生资产阶级异化、剥削和虐待，他们通过吸走人民劳动的财富而获得财富和权力，正如马克思在《雇佣劳动与资本》以及他的许多其他著作中所说的那样……我所希望的仅仅是能够将我的时间和精力投入到一场运动中，投入到一个政党中，它将预示着我们的国家将转变为服务于群众的国家。同志们，团结一致吧！”<br><br>　　来自密苏里州堪萨斯城<br><br>　　“资本主义已经结束了。现在我是一名大学一年级学生，24岁，正攻读政治学，17岁时我失去了妈妈，我从未见过面的爸爸上吊自杀了，2020年大流行期间我无家可归，我做了社会告诉我该做的事，我在联邦快递找到了一份工作，我骑着自行车穿越山地10英里，装载拖车，然后在黑暗中回家，我这样做了9个月，得到了公寓，然后又在冬天失去了工作，因为我无法赶到那里，房东卖掉了房产，新公司想要改造并转售，所以当我的租约到期时，我再次无家可归。这是我个人的故事，说明资本主义和“自力更生”是一个谎言。我有志愿参与政治竞选的经验，我在2020年为伯尼·桑德斯拉票，并一直在收集签名以使绿党进入密苏里州的选票。然而，随着2024年大选的临近，我被这种恐惧感所震惊，抑郁症一直在折磨着我，我上学其实只是为了一个宿舍，这样我就有了栖身之所，现在我完全就是为了求生，我很难找到撑下去的理由，因为挑战就像是在挖墙，我正在慢慢地凿它，希望看到另一面，知道我可能永远不会，但是如果我们能够聚集足够多的人一起凿这堵墙，即使这不是在我们有生之年，我们也知道这堵墙将会被推倒。”<br><br>　　来自密歇根州卡拉马祖<br><br>　　“我成为一名马克思主义者已经有一段时间了，并尝试加入任何组织，以帮助进行普遍的鼓动和教育，并为社会中最边缘化和最脆弱的成员提供帮助和支持。然而，直到最近我偶然发现了这个团体，我才发现一个认真对待工作、明确表达马克思列宁主义信仰的团体。我很乐意加入一群看起来与我的政治立场非常一致的同志，我期待着为超越资本主义的未来而努力。”<br><br>　　来自加利福尼亚州圣地亚哥<br><br>　　“这对我来说已经是姗姗来迟了。我已经安于现状太久了。为了我的孩子和他们的未来，我想废除资本主义制度。”<br><br>　　来自德克萨斯州拉伯克<br><br>　　“我们必须团结起来才能带来改变……我想在我有生之年看到资本主义在美国咽下最后一口气。”<br><br>　　所谓的自由民主都是美国选民们一厢情愿罢了。对于美国而言，自由民主一直是治理国家的一种辅助手段，从来都不是目标。<br><br>　　世界上哪有什么美国？<br><br>　　有的只是一个被吸血鬼、蛀虫掏空的木乃伊，一个被金融资本夺舍的行尸走肉。<br><br>　　虽然晚了一百年，星星之火可以燎原。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 13:34:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：俄罗斯掐断波罗的海三国GPS信号，芬兰暂停爱沙...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288064-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404532">　　上周四和周五4月25日和26日，接连两架从赫尔辛基飞往爱沙尼亚城市塔尔图的芬兰航空公司航班因受到GPS干扰而被迫掉头返回芬兰，因为它们无法安全地飞往原定目的地。<br><br>　　该事件引发波罗的海三国的严重关切！<br><br>　　立陶宛外长兰茨贝尔吉斯（Gabrielius Landsbergis）称：“如果有人在你夜间开车时关掉你的大灯，那就危险了。波罗的海地区靠近俄罗斯边境的情况现在变得太危险了，不容忽视”。<br><br>　　爱沙尼亚外长查赫克纳（Margus Tsahkna）补充说：“我们认为，GPS所发生的一切是俄罗斯敌对活动的一部分，我们一定会与我们的盟友讨论此事”。<br><br>　　查赫克纳强调称：“这种行为是一种混合攻击，对我们的人民和安全构成威胁，我们不会容忍”。<br><br>　　据专家介绍，最近几个月，数以万计的民用航班受到了GPS干扰的影响。这种干扰会影响该地区所有的GPS用户，它还阻碍了波罗的海上船只使用的信号，导致瑞典海军发出了有关航运安全的警告。<br><br>　　伦敦于3月份证实，一架载有英国国防大臣沙普斯（Grant Shapps）的政府专机在从波兰飞回国内的途中，其GPS信号在加里宁格勒附近受到干扰。<br><br>　　据专家称，利用相对廉价的设备很容易进行GPS干扰。<br><br>　　没有一个国家承认自己是干扰波罗的海地区信号的幕后黑手，但该地区的官员说，毫无疑问，俄罗斯是在其本土和位于波罗的海波兰和立陶宛之间的加里宁格勒飞地实施干扰的幕后黑手。<br><br>　　一位高级官员说，一种说法是俄罗斯试图保护加里宁格勒免受乌克兰无人机的攻击。<br><br>　　GPS专家高华德（Dana Goward）说：“发生事故的几率正在上升”。高华德是GPS用户权益组织“韧性导航与授时基金会”的主席，他补充说，虽然有备用系统，但机组人员在这些系统上接受的培训比GPS要少，“如果没了GPS，航空业的效率和安全性都会降低”。<br><br>　　然而，芬兰航空公司飞行运营主管、拥有22年飞行员经验的辛克科宁（Juho Sinkkonen）说，自2022年以来，GPS干扰一直在增加，而且“只是一种干扰，并不会对安全产生迫在眉睫的影响”。<br><br>　　辛克科宁补充说，大多数机场都有允许飞机在没有GPS的情况下降落的设备，但塔尔图“是少数几个在备降程序需要GPS信号的机场之一”。<br><br>　　拉脱维亚外交部长布拉泽（Baiba Bra?e）说：“我们认真对待这些事件。我们的相关机构正与其他国家的同事保持联系”。<br><br>　　专家称，GPS干扰有几个不同的来源，其中一个似乎位于加里宁格勒，另一个对爱沙尼亚和芬兰进行干扰，还有一个单独的来源影响着挪威和芬兰的最北部。<br><br>　　波罗的海官员正在与盟国讨论GPS干扰问题，并敦促俄罗斯停止危及民用飞机的行为。<br><br>　　爱沙尼亚议会外交事务委员会主席米凯尔森（Marko Mihkelson）说：“盟国不应该对俄罗斯干扰GPS信号从而危及国际空中交通的行为无动于衷”。<br><br>　　我们要指出的是，这并不是波罗的海地区国家代表第一次对俄罗斯提出此类指控。此前，他们表示俄罗斯联邦已完全关闭加里宁格勒地区上空的GPS信号，但随后并没有造成严重后果。<br><br>　　这次的情况看起来要严重得多，特别是芬兰航空公司芬兰航空宣布强制暂停飞往爱沙尼亚城市塔尔图的航班。<br><br>　　根据该航空公司的声明，这些限制将于 4 月 29 日至 5 月 31 日期间生效。在此期间，爱沙尼亚机场计划推出一种不需要 GPS 信号的替代进场解决方案。<br><br>　　芬兰航空航空公司代表 Jari Paajanen 说道：“对于此次暂停给客户带来的不便，我们深表歉意。飞行安全永远是我们的首要任务。”<br><br>　　不过，有意思的是，芬兰和瑞典加入北约后，北约在波罗的海地区的军演非常频繁，而且基本上以俄罗斯作为假想敌，直接对俄罗斯的加列宁格勒造成严重威胁。<br><br>　　再加上最近北约飞机在波罗的海上空的活动有所增加，军用侦察机和无人机经常出现在该地区，对俄军动向进行侦查。<br><br>　　同时，此前乌军无人机从波罗的海绕行后袭击俄罗斯机场，并造成重大损伤，让俄罗斯加强了对GPS信号对干扰。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 13:24:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：数百名纽约警察冲进哥伦比亚大学校园，强行突...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288063-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404531">　　周二晚上，数百名纽约警察局警察冲进哥伦比亚大学校园，驱逐了在校园内持续进行的亲巴勒斯坦抗议活动，以及当日早上占领的汉密尔顿大厅。<br><br>　　据警方消息人士称，警方将逮捕周二凌晨闯入汉密尔顿大厅的人群，这导致常春藤联盟学校的抗议活动急剧升级。<br><br>　　消息人士称，晚上 9 点 13 分，在进入莫宁赛德高地校园前不久，纽约市警察局紧急服务部门的约 100 名警察挤上巴士前往哥伦比亚，为该大学的求救做好准备。<br><br>　　数十名身穿防暴装备、手握拉链手铐的人挤在街角，显然是在等待批准。<br><br>　　纽约警察局局长爱德华·卡班周二早些时候证实，如果需要，该部门将突然介入，就像两周前学生抗议者首次搭建迷你帐篷城时所做的那样。<br><br>　　卡班强调：“一旦大学采取行动寻求我们的帮助，纽约警察局将随时准备为他们提供帮助。”<br><br>　　警方官员表示，那些在汉密尔顿大厅内被捕的人将被指控三级入室盗窃、刑事恶作剧和非法侵入罪。<br><br>　　纽约警察局封锁了 114 街和百老汇的行人和车辆，而观众则斥责他们：“可耻，可耻，可耻！”<br><br>　　截至晚上8点，警方仅维持警戒线。<br><br>　　二十分钟后，哥伦比亚大学因晨兴校区“活动加剧”而向学生发出就地避难令，并警告称，不遵守规定的学生将受到“纪律处分”。<br><br>　　警察借助云梯，从窗户攻入汉密尔顿大厅。<br><br>　　在南草坪营地被捕的其他人将面临非法侵入和扰乱治安行为的指控。<br><br>　　与此同时，纽约警察局高层周二透露，半夜冲进汉密尔顿大厅的蒙面煽动者中包括不属于哥伦比亚或亲巴勒斯坦事业的“专业外部煽动者”。<br><br>　　该组织展示了之前集会中出现的升级策略，包括在建筑物内拖拽金属路障、用家具挡住门以及摧毁财产。<br><br>　　哥伦比亚大学官员和警察开始行动后，该大学的美国大学教授协会分会发表了一份措辞严厉的声明，指责哥伦比亚大学管理层无视教职员工“缓和局势”的提议。<br><br>　　“我们认为大学领导层应对导致我们走到这一步的灾难性判断失误负责。 大学校长、她的高级职员和董事会将对警察在我们校园采取行动期间可能发生的任何伤害承担责任。”该组织表示。<br><br>　　周二凌晨 12 点 30 分左右，哥伦比亚大学的亲巴勒斯坦学生抗议者进入汉密尔顿大厅，该建筑曾经是 20 世纪 60 年代反种族隔离，反战抗议运动中学生所占据。<br><br>　　进入大楼后，抗议者迅速扔掉随身物品，爬上楼梯，推倒桌椅，从里面堵住门，并用黑色垃圾袋和胶带遮住了大楼内的安全摄像头。<br><br>　　不到五分钟，该建筑就被封锁，抗议者不允许任何人进入。<br><br>　　“关掉它！” 数百人在大楼外高喊口号，大楼内设有学校的许多人文学科课程，还有哥伦比亚学院院长办公室和本科生招生办公室。<br><br>　　大约两周前，大学校长米努什·沙菲克 （Minouche Shafik） 于 4 月 18 日授权纽约警察局扫荡“加沙团结营地”，导致校园内发生自 1968 年以来最大规模的逮捕事件，当时纽约警察局在帐篷营地内逮捕了 80 多人。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 13:22:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：治疗疑难杂症，还得看中医——巴勒斯坦两派...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288062-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404530">　　官宣了。<br><br>　　外交部发言人林剑在4月30日例行记者会上表示，应中方邀请，巴勒斯坦民族解放运动和伊斯兰抵抗运动代表日前来京磋商，就推进巴内部和解，深入坦诚对话。<br><br>　　法塔赫的一小步，世界的一大步。<br><br>　　之所以这样说，是因为，法塔赫的北京行无形中告诉世界，任何矛盾双方都可以坐下来谈，不必非得兵戎相见，中国有这个能力让世界的纷争在兵不雪刃的情况下，化干戈为玉帛。<br><br>　　这才是一个真正负责的大国的担当。<br><br>　　同样的事情，有人火上浇油唯助纣为虐，有人劝和促谈苦口婆心，谁才有资格领导这个世界，全球吃瓜群众心中已有答案。<br><br>　　中国出手，意味着巴以冲突将走向一个新的阶段，就像当年的国共合作一样——形成爱国统一战线，一致对外。<br><br>　　事实上，法塔赫本身就是个统一战线，法塔赫的全称是“巴勒斯坦解放组织”，当年它的创始人阿拉法特就是靠着武装斗争成为巴勒斯坦8个抵抗力量成员中实力最强、影响最大，人数最多的主流派别，掌控着巴解组织的军、政、财务与外交大权，得到阿拉伯国家的广泛承认与支持。<br><br>　　可是，掌权后的法塔赫慢慢就没了反抗的骨气，眼瞅着以色列对巴勒斯坦人的屠杀无动无衷，甚至后来干脆变成了美以的傀儡。<br><br>　　在这里，歪个楼：<br><br>　　图中，躺在地上的巴勒斯坦女孩被被旁边的以色列军警连开了10枪，女孩因流血过多死亡，开枪的以色列军警十分淡然的喝着咖啡，仿佛自己杀的不是一个活生生的人，而是一头猪羊般。<br><br>　　照片拍自2015年，当时在网上疯传，一时间以色列军警成了众矢之的。<br><br>　　可是，那又怎样，这种事情每天都在巴勒斯坦的土地上上演，而且，再恐怖的新闻，热闹几天便过去了，巴勒斯坦的苦难依旧一天天的在复制。<br><br>　　本次“阿克萨洪水”爆发以来，一些亲美亲以人士谈到眼下的巴以冲突必谈2023年10月7号，借以说明这场冲突始于10月7号，是哈马斯挑起的这场冲突，责任全在哈马斯，这些人中，有人是蠢，是真的不知道75年来被屠杀已经成为了巴勒斯坦人日常生活的一部分，有人是坏，在刻意的回避2023年10月7以前的每一天在那片土地上发生的一切。<br><br>　　今天老朱提起这张照片，是想提醒大家，巴以冲突不是始于2023年10月7日，而是始于75年前，它从来就没有停止过，只是因为被屠杀的是巴勒斯坦人，而犹太人掌握着全球主流媒体的话语权，各种屠杀被刻意忽略了而已。<br><br>　　如此你明白，为什么2006年的巴勒斯坦大选老百姓会把手中的选票投给哈马斯了吧？<br><br>　　自己身边的人每天都有人经历被污辱、被践踏、被屠杀，法塔赫只是个维持会，根本阻止不了这一切，而巴勒斯坦人不想自己的子孙也生活在和自己一样的环境中，所以才会有“阿克萨洪水”，有千千万万的巴勒斯坦男人站出来为子孙拼一方不再流血流泪的天空。<br><br>　　这一次的北京和谈，法塔赫能来便已经是个巨大的成绩了，其政治意义远大于实际意义，是我国继“伊沙和解”之后，再次插手中东事物的体现，从一个侧表明，中国才是世界和平的压舱石。<br><br>　　事实上，以老朱长久的观察来看，法塔赫在巴勒斯坦早就人臭了，尤其是以色列从加沙撤出大部分军队之后，不敢与哈马斯硬杠的以军把怒火全撒在了加沙之外的巴勒斯坦人身上，轰炸拉法，坦克开进杰宁难民营，在约旦河西岸枪杀平民，阿巴斯的军队不但不抄起枪来反抗，相反却把抵抗以军入侵的巴勒斯坦人抓了起来，如此导致，加沙之外的巴勒斯坦人推翻法塔赫的心都有了。<br><br>　　此时，中国给了法塔赫一个台阶，法塔赫赶忙顺着下了。<br><br>　　如果法塔赫足够聪明，这个时候就该全力听中国的，放下内部派别的矛盾，一致对外，如此，将来的政府中法塔赫还能留下个余地，否则继续当美以傀儡的话，西岸人民就要动手除内奸了。<br><br>　　昨天，网络上传言，哈马斯从北京回去之后就变了：<br><br>　　这个传闻目前尚没有主流媒体报道，大家看看就得，不必当真，但老朱确信，哈马斯终会这样做。<br><br>　　中俄在联合国主导的，便是1967年联大的决议中规定的边界建立独立的巴勒斯坦国，全球一百多个国家都赞同这一提议，老朱估计，如果再打下去，某天美国也会同意。<br><br>　　关键是，以色列不会同意。<br><br>　　坦白的讲，国际社会提1967而不是1946，已经给了以色列足够的面子了，因为，1946年之前基本没以色列啥事：<br><br>　　请大家仔细看上面的图，灰色的部分是以色列控制的，也就是说，法塔现在名义上控制着约旦河西岸，实际上早就是以军控制了，2020年到现在，以色列唯一没能吃下的，就只有加沙了。<br><br>　　这也是为何巴勒斯坦人更愿意把票投给哈马斯的原因，法塔赫再领导下去，约旦河西岸就被以色列蚕食一空了。<br><br>　　老朱估计，巴勒斯坦两派来北京之前，我天朝便没想着双方能谈出结果来，原因很简单，法塔赫目前还不敢彻底得罪美以，它要两边下注，实现自己利益的最大化，而法塔赫能来北京，便已是全球热爱和平的人士共同的胜利了。<br><br>　　要的是个姿态，没有实际性结果没关系，未来继续谈好了。<br><br>　　昨天，老朱在文章的后面写了一句话：官宣了，一位同志要去欧洲转转，从时间节点上看，估计会去某个地方献花，如此意味着，25年后的今天，攻守要易形了……<br><br>　　有同学没能理解这话的意思，试想，出访能被官宣的全国有几个？25年前发生的啥事能让出访的人在时隔25年后还会去献花？<br><br>　　未来的世界，和平与发展将代替战争与冲突，带领世界走向这一未来的，只有中国……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 13:18:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：讲几个正在发生的“美国笑话”，大家爽爽]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288061-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404529">　　讲几个正在发生的“美国笑话”，大家爽爽：<br><br>　　笑话1：社会的撕裂<br><br>　　这是一张极具讽刺意味的图片，一个穿着华丽的红色晚礼服、挎着一名西装革履的男人的贵妇走过几个躺在地上的学生的身边。<br><br>　　当地时间27日，白宫记者协会年度晚宴在华盛顿一家酒店举行。<br><br>　　酒店外，数百名抗议者举行集会，抗议以色列对巴勒斯坦人的屠杀以及美国媒体对此事不公正的报道。<br><br>　　上层在醉生梦死，底层在为公平正义抗争。这张照片，今年的“普利策”敢考虑一下么？<br><br>　　笑话2：来自汇率的屠杀<br><br>　　就算你不懂汇率，这样的一根线你也会看得心惊肉跳吧！<br><br>　　面对国际资本对日元的屠戳，日本央行出手了。<br><br>　　所谓鬼精鬼精，要知道，上周五的时候，日本央行行长上田还在信誓旦旦的表示，“日本无意阻止日元下跌”，“汇率不是日本央行货币政策直接控制的目标”。<br><br>　　周五还满嘴不不不，周一就出手了，也就是说，休息了两天后，日本开始反向屠杀——日本政府和日本银行正在买入日元抛售美元进行汇率干预。<br><br>　　美国在“收割全世界”，到处寻找目标，而经济不景气、政府外债畸高、且是美国殖民地的日本成了他们的首选，想来也容易理解，像斯里兰卡这种小虾米都不够塞牙缝的，日本这个小肥羊吃着才带劲。<br><br>　　事实上，美国最想收割的是咱，只是因为咱的块头太大，手里握着大笔美债与天量的外汇，人民币又正在成为全球储备的货币，而军事上咱又是独立且强大的，美国咬不动罢了。<br><br>　　至此，问题来了，拉升日元是需要钱的，钱从哪儿来？<br><br>　　美债！<br><br>　　根据美国财政部3月17日公布的最新一期国际资金流动报告，2月份，咱减持了227亿美元的美债，日本增持了164亿美元的美债，现在咱持有的美债数量是7750亿美元，日本持有美债的量全球第一，高达1.16万亿。<br><br>　　做空日元，日本可能会抛美债自救，这点做空日元的资金不会想不到，它们在赌，赌日本不敢违抗美国。<br><br>　　有专业人士估计，昨天的那根“屠杀线”，日本政府动用的美元在300亿到500亿之间。<br><br>　　老朱估计，昨天的那根量不过是“小试牛刀”，做空日元的游资不可能就此认输，它们还会继续砸盘日元，接下来就看日本的了，看日本敢不敢继续抛美债救日元。<br><br>　　收割小国没有几口肉，中俄又收割不动，收割日本与印度的话，这边日本手里有天量的美债，那边还指着印度抗衡中国，美国挺难的。<br><br>　　换个角度：收割世界就得保持强势美元，保持强势美元就不能让美元流出，而收割日元的话，日本必会抛美债自救，抛美债的话，美元指数必会下跌，美元就会流出。<br><br>　　蛋疼，左右为难。<br><br>　　老朱估计，围绕收割日元的博弈才刚刚开始，咱就坐着看戏，看东风与西风谁压倒谁！<br><br>　　笑话3：来自 美债的死循环<br><br>　　近日，美国银行证券的研究显示，美国债务的利息支出最早将在 2025 年 4 月达到 1.7 万亿美元/年。<br><br>　　要知道，上月，美国年度利息支出首次超过 1 万亿美元。<br><br>　　上一年度的利息支出才刚超过一万亿，咋明年就会涨到1.7万亿了呢，答案是，为了还债，不得不印钱，印钱会加剧通胀，通胀高了就得加息，加息就得还更多的利息，还更多的利息就得印更多的钱 ，更多的钱会导致更大的通胀……<br><br>　　这是个死循环，与借网贷如出一辙。<br><br>　　借网贷需要还本付息，还不起便需要借更多的网贷，借更多的网贷需要更多的钱去还本付息，更多的还本付息需要借更更多的网贷……<br><br>　　借网贷的人就是这么破产的。<br><br>　　美国不想破产，不想破产又挣不来钱，于是只能去抢，再于是，美国把目光投向了日本这只小肥羊，而日本手中握着天量的美债……<br><br>　　狗咬狗，一嘴毛。<br><br>　　笑话4：来自巴以冲突的美国笑话<br><br>　　还记得这个地方吧？<br><br>　　对，就是美国在加沙近海修的那个码头，最初打的名义是为加沙接收海上的救援物资的，眼下，美国不装了，摊牌了，美国要在这里建个永远的军事基地。<br><br>　　为防止抵抗力量对这里的破坏，几艘军舰从旁边盯着，其中有一艘是英国的。<br><br>　　早在1986年英国的石油公司便受巴勒斯坦方面的委托勘察加沙近海的油气，眼下巴以冲突，可以明着抢了，英国肯定不会放过这一发财机会的。<br><br>　　然后你明白，为何美国一边嘴上说着“巴以和平”，一边大肆向以色列提供武器了吧？<br><br>　　这个地方必须由以色列来掌握，美国才能安安静静的偷石油，否则一旦落到巴勒斯坦人的手中，第一时间就会赶走美国。<br><br>　　这大块肥肉，美国肯定是不愿意放手的，于是，干脆不装了，老子就是想建军事基地，你咋着吧。<br><br>　　再然后你知道巴以为何停火难了吧？<br><br>　　巴以之间，领土纷争只是个表象，说到底，还是利益之争，美国想安安静静的偷个油儿，为此哪怕是施压以色列接受1967的边界让巴勒斯坦人建国也行，可是，巴勒斯坦人会为了建国接受美国在自己身上插根吸油管么？<br><br>　　笑话5：内爆了<br><br>　　如果说，贵妇走过躺在地上抗议人士身边是一种冷对抗的话，那么，加州大学洛极矶分校里亲巴勒斯坦抗议者与以色列支持者之间爆发的冲突便是热对抗了，这会儿还只是徒手对打，未来的某天，有人一声“阿克巴”玩个割喉，那可就要热闹了。<br><br>　　此刻的老朱确信，虽然“玩割喉”一直是某些教徒的爱好，但以目前的这种局面，真玩个割喉的话，极有可能是美以的“托”，就象昨天新闻中爆出来的，几百名伊斯兰教徒在德国街头游行，要建“哈里发”国一样，这种时候无论是玩爆爆还是刷宗教的存在感，都是在给巴勒斯坦帮倒忙，这一点大家都懂，都懂的事还有人去做，如此，不是美以的托还能是什么？<br><br>　　世界这么乱，需要有人缝缝补补。<br><br>　　官宣了，一位同志要去欧洲转转，从时间节点上看，估计会去某个地方献花，如此意味着，25年后的今天，攻守要易形了……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 13:18:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：这是以色列现在的最怕]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288054-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404522">　　这是以色列现在的最怕。<br><br>　　天不怕地不怕，就怕美国不帮他，怕国际刑事法院逮捕他。<br><br>　　反正看新闻，国际刑事法院正在调查加沙之战，并很可能向内塔尼亚胡发出逮捕令，急得这位以色列总理“不停打电话”进行阻止，“特别是与白宫沟通”。<br><br>　　为什么国际刑事法庭的事，要与美国白宫沟通？<br><br>　　很简单，美国是世界老大，美国想阻止，多少有办法。<br><br>　　当然，对外，内塔尼亚胡表现得很强硬。<br><br>　　4月26日，他在社交平台X（即推特）上表态，国际刑事法院任何干预举措，都“将设置危险先例”，“在我的领导下，以色列永远不会接受海牙刑事法院破坏我们基本自卫权利的任何企图。”<br><br>　　但按照以色列《青年报》报道，实际上，内塔尼亚胡对国际刑事法院可能的逮捕令，感到“害怕和异常紧张”。<br><br>　　如果美国不出手，逮捕令可能只是时间问题。<br><br>　　除内塔尼亚胡会领到证件外，以色列国防部长加兰特和以军总参谋长哈莱维，也在逮捕之列。<br><br>　　以色列自然非常恼怒，以色列外交部长卡茨指责，国际刑事法院的逮捕令“绝对是虚伪的”。<br><br>　　然后，他加了一句：“如果有必要的话，我们将不会离开以色列。”<br><br>　　为什么？<br><br>　　因为一旦离开以色列，就意味着被逮捕的风险。<br><br>　　如果大家注意到的话，俄罗斯总统普京，也因为俄乌冲突问题被国际刑事法院下发过逮捕令，随后普京的出访就大幅减少，甚至缺席了多场重要国际会议，包括去年南非的金砖峰会。<br><br>　　普京现在出访的国家，都不是国际刑事法院的缔约国。<br><br>　　普京都如此，更别提内塔尼亚胡了。<br><br>　　这里要稍稍解释一下，虽然都设在海牙，国际刑事法院和国际法院，是两个不同机构。<br><br>　　国际法院，即我们熟知的海牙国际法庭，是联合国六大机构之一，这个国际法院，只审理国与国之间的争端，不受理个人之间的法律纠纷。<br><br>　　国际刑事法院，则是根据2002年7月1号开始生效的《罗马国际刑事法院规约》成立，只审理个人犯罪，而且只涉及这四项罪行：种族屠杀罪、危害人类罪（反人道罪）、战争罪和侵略罪。<br><br>　　加沙的事情，就不需要多说了。3.4万人被杀，绝大多数都是妇女和儿童。国际刑事法院再没有表态，天理不容，也根本没有存在的理由。<br><br>　　因此，国际刑事法院如果能顶住美国的压力，大概率会对内塔尼亚胡等人发出逮捕令。<br><br>　　必须看到，美国、以色列，以及中国、俄罗斯都不是《罗马规约》的缔约国，但巴勒斯坦2015年签署了该规约，因此，国际刑事法院有权裁决与巴勒斯坦有关的问题。<br><br>　　按照《纽约时报》解读，如果发出逮捕令，这是对以色列的“羞辱式道德谴责”，也可能影响以色列在加沙的攻势。<br><br>　　以色列当然很急，所以内塔尼亚胡不停打电话，尤其要求白宫阻止。<br><br>　　美国能阻止吗？<br><br>　　按照道理，国际司法独立，美国不应该干涉，但美国毕竟是美国，可以耍流氓。<br><br>　　记得在特朗普执政期间，国际刑事法院公开指控，在阿富汗战争期间，美国人、塔利班、阿富汗安全部队都有战争罪嫌疑，其中，美军和情报机构人员“主要在2003至2004年期间，在阿富汗和其他地方对在押人员施行酷刑、虐待、侵犯个人尊严、强奸和性暴力等行为”……<br><br>　　结果怎样？<br><br>　　刚想展开调查的本苏达女检察官，当即就被美国政府吊销了签证。<br><br>　　当时特朗普政府还宣布：对本苏达和助手进行全面制裁，不仅你本人，你家人都休想来美国；而且，你以后不准使用美元；任何帮你的人和机构，都要被制裁。<br><br>　　国际刑事法院设在荷兰海牙。当时荷兰都看不下去，荷兰外交大臣布洛克此前就说，美国的行动让他“非常困扰”。<br><br>　　但荷兰，你敢违反美国制裁吗？<br><br>　　记得当时有人权组织就痛斥：美国做了美国政府最擅长的事情——欺凌和恐吓。<br><br>　　所以，以色列认为，只要美国继续耍流氓，继续向国际刑事法院施压，后者自然就不敢对以色列采取动作，他们也不会接到国际通缉令。<br><br>　　更何况，现在的国际刑事法院首席检察官卡里姆·汗，上任得到了美国和英国的支持。以至于《华尔街日报》刊文就敦促，美国和英国进行干预，不然，“拜登和苏纳克就有可能成为下一个目标”。<br><br>　　但美国会不会帮呢？<br><br>　　不帮，以色列肯定不满意，美国亲犹太人集团也不会答应；帮，美国替以色列耍流氓，全世界肯定都摇头，中文里有一个成语，那就是：沆瀣一气。<br><br>　　我的判断，美国肯定还是会帮，但又不会真豁出去帮。<br><br>　　毕竟，以色列是美国的小弟，美国会护着以色列，但有时候也要小小敲打一下以色列；而且，加沙血流满地，全世界都看在眼里，国际舆论悲愤异常，美国真能一手遮天吗？<br><br>　　以色列的最怕，不过是美国的筹码！<br><br>　　现在，最关键的，还是国际刑事法院的立场。底气足不足，腰杆硬不硬，逮捕令何时发出来？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 13:07:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：回扣还是香]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288044-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404512">　　历史总是惊人的相似，美国的援助法案，名义上援助，乌克兰608亿美元，实际上232亿美元用于补充美国自身消耗的武器和弹药。113亿美元是给美国在乌克兰的军费。<br><br>　　美国的军费怎么花，还是美国的国防部长最有发言权，原来当司令的时候，他就干过花费十亿元，作战人数四五个的创举。<br><br>　　美国人从阿富汗撤军后，当地国民军纷纷投降塔利班，奥斯汀说花了800亿训练他们，他们居然像样的抵抗都做不出来。<br><br>　　阿富汗国民军的都几个月没领到军饷了，不投降还有天理吗？<br><br>　　非洲没有先进国家，并不是我们对黑人有什么特别的想法，此君能做出这样的事情，美军战斗力能好才奇怪。<br><br>　　此君代表不了黑人，但是作为有史以来在美军中爬的最高的黑人，正是因为奥斯汀原来干过这种事，人家美国人虽然不搞歧视，搞政治正确，但是身体还是很诚实的，特别批了2600万美元，用来进行上面这608亿美元支出的审计。<br><br>　　做审计都能要2600万美元，这就是美国。<br><br>　　最后终于抠出138亿美元，给乌克兰买武器。但是买了武器，又怕乌克兰人跑了，不去拿头接俄罗斯的炸弹，于是拿出3亿美元，预防乌克兰人逃避兵役。<br><br>　　说乌克兰人踊跃参军，这就是不懂抓壮丁，奥斯汀虽然贪腐有一手，但是能爬到国防部长的位置，还是有两把刷子的，一下子抓住了乌克兰兵力不足问题的关键点，那就是没人。<br><br>　　拿出3亿抓壮丁，不就马上有人了吗？他们要军饷，那就发乌克兰国债券，半年结算一次，这样很多人死了，就省钱了。<br><br>　　上一个这么嚣张吃回扣的国家，还是南梁。<br><br>　　侯景带了800人渡江，就算这800个人都是项羽，能打一百人，满打满算，也就杀八万人。<br><br>　　结果侯景包围了台城。这个问题不光是梁武帝奇怪，侯景自己也奇怪，于是有了著名典故，梁武帝问，“初渡江有几人？”景曰：“千人。”<br><br>　　“围台城几人？”曰：“十万。”<br><br>　　侯景能干这么大，全都是因为南梁的军队实在是不干正事。大将萧正德，打北朝纹丝不动，丝毫不敢接战。但是吃回扣，贪墨军队的军饷，鱼肉乡里，搞得非常不错。<br><br>　　让人干活，干完不给待遇，不给荣誉，把人家功劳据为己有。有责任的时候下面的人背，有待遇了上面的人领。<br><br>　　回扣猛吃，立项干活，承包的各个都是姓萧的。项目起手砍一半，层层分包，最后到了干活的人手里，百不存一。<br><br>　　最离谱的是还喜欢抓壮丁，杀百姓，淫人妻女。<br><br>　　这些人为祸三吴，没人敢管。于是侯景来了，侯景虽然残暴，但是不贪污军饷，结果南朝军队士人，纷纷跑到了侯景阵营，对着平时让人干活不给人待遇的上层展开了疯狂的报复。<br><br>　　侯景来了，侯景要把《百谱》的士族一个不留，全部屠杀，江东群情震动，各个踊跃加入，侯景纵兵杀掠富室豪家，恣意裒剥。<br><br>　　一股脑将南梁的统治阶级杀了个干干净净，给后续从武昌崛起的新贵掌握南朝政权提供了绝好的契机。<br><br>　　美国的账，将来总是要算的。回扣好吃，人也好死。吃回扣吃太多了，贪了，那就要出问题。<br><br>　　美国一旦乱了，空出来的空间，就会像南梁乱了后出来的空间一样，留给政清人和的新地区霸主。<br><br>　　敢贪，总是要准备好头来给人砍的，因为历史，是公平的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 12:56:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：最血腥、最惨烈的战事，快要来了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288043-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404511">　　今天开聊之前，忍不住想起了一件往事。<br><br>　　那是2000年，当时我在北京读书，有一天突然看到西山方向，出现了一道很奇怪的东西！平平整整的！<br><br>　　就像一堵围墙！<br><br>　　颜色还是黑色的！<br><br>　　身边有个同学，拉了我一把：赶紧跑！<br><br>　　我一看：这不就是要下雷雨前，常见的乌云吗？在雨中散步，也是挺好的。<br><br>　　结果没想到，突然间，那道黑墙崩溃了，然后是风的呼啸声，滚滚黄尘！<br><br>　　不是雷雨，是沙尘暴！<br><br>　　等我找到一个地方躲藏时，全身上下都是尘土，活像十九世纪的英国矿工！<br><br>　　为啥会想到这件事呢？<br><br>　　因为就在这两天，这个世界已经站到了十字路口，将面对一场超级沙尘暴！<br><br>　　先看这条消息：今天，美国国务院非常罕见地，说他们发现至少有5支以色列安全部队，存在严重侵犯人权行为！<br><br>　　有没有觉得，这事有点怪啊！<br><br>　　以色列部队严重侵犯人权，根本不用找证据，人家早就在各种社交媒体上，自己不知道发了多少血淋淋的照片了！<br><br>　　还用你美国国务院来宣布？<br><br>　　但如果从另一个角度，又会发现更怪：因为就算这种东西，网上随便一搜，就能搜到，但很长时间以来，美国国务院可是一直扮“睁眼瞎”的呀！<br><br>　　这次，它为啥睁开眼了，能看到一点东西了？<br><br>　　事出寻常必有妖！<br><br>　　再看这条消息，原因就很清楚了：今天，以色列总理内塔尼亚胡，板着一张脸，出来讲话了！<br><br>　　话说的很简单，概括来讲，就是两句话：<br><br>　　第一句话是：无论是否达成停火和释放人质协议，以色列都将“进入”拉法。<br><br>　　第二句话是：消灭哈马斯的目标没有改变，拉法行动将很快展开！<br><br>　　听完这句话后，很多人都屏住了呼吸！<br><br>　　因为今天，正好是犹太教逾越节结束的日子：今年从22号开始，一直到30号！<br><br>　　最近差不多两个多月，对以色列会不会打加沙的拉法，从美国到欧洲，还有中东各国，都吵吵嚷嚷，已经持续了两个多月！<br><br>　　因为这地方，实在是万万打不得！<br><br>　　战前的加沙，差不多有240万人，但从去年11月起，当地的老百姓，就在以色列的炮火和空袭逼迫下，一步步地往南迁，拉法已经是最南端，是他们在加沙最后的容身之处！<br><br>　　很小的一块地方，聚集了150万人，到处都是帐篷，到处都挤满了人，密度非常高！<br><br>　　现在的拉法<br><br>　　如果以军进攻拉法，那不是战斗，而是被围困老百姓的一场大屠杀！<br><br>　　到时一定会血肉横飞，尸横遍地！<br><br>　　绝对的人间地狱！<br><br>　　内塔尼亚胡这番话一讲，顿时一堆人暗暗叫苦：超级大麻烦要来了！<br><br>　　哪些人呢？<br><br>　　在暗中叫苦最凶的人，肯定是拜登！<br><br>　　因为这段时间，美国大学的反战运动，那绝对是如火如荼啊！<br><br>　　有差不多200多所大学卷入，遍地开花，还在不断蔓延中！<br><br>　　但在有些地方，已经出现了要恶化的苗头！<br><br>　　至少在两个地方，挺让人忧心的：<br><br>　　一是德克萨斯大学奥斯汀分校，先是警察闯进学校去抓人，逮捕了一堆人，结果反而引来了大批学生，他们重新冲回去，又夺回了营地！<br><br>　　二是哥伦比亚大学，这次反战运动最初的起火点，更又往前进了一步：几百人还冲进了这所学校的著名建筑汉密尔顿大厅，之后用桌子、长凳和其他家具将自己围在里面！<br><br>　　和1960到1970年代那场反战运动相比，这次的速度，实在太快了！<br><br>　　当年是从1965年就有苗头，到1968年规模才大起来！<br><br>　　真正弄到不可收拾，是在1970年：当时俄亥俄州肯特大学校园里，学生和国民警卫队对峙，不知道怎么回事，国民警卫队那边就开枪了，造成4死9伤！<br><br>　　这一把火，才“轰”地一声，大烧开来！<br><br>　　因为有过去的经验，这次美国大学刚出苗头，它的一堆政客，就立即行动，跑去校园各种威胁：说要派国民警卫队啦，说要逼学生退学啦，说要警察强力镇压啦……<br><br>　　搞的就是个以快打快！<br><br>　　拜登刚开始，对这种做法，也是挺赞成的，因为他当年，就是过来人嘛！<br><br>　　当年反战运动怎么起来的，他可是看在眼里的！<br><br>　　所以他在事情一开头，就跳出来骂：这是反犹！<br><br>　　扣帽子大法，先来一个，就看你们还敢不敢闹！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　没啥用，火变大了！<br><br>　　拜登一看，吓晕了：这些起来搞反战运动的，可基本都是支持民主党的呀！<br><br>　　得罪了他们，还有他们背后代表的一大群人，他今年还用选吗？<br><br>　　他赶紧小步往后退：你们搞反战，是言论自由啊，但一定要和平进行啊！<br><br>　　之后再一看：火更大了。<br><br>　　他吓得又再往后退：这种事不归联邦政府管，希望地方政府能把他处理好！<br><br>　　一边说，他一边肯定懊恼得，非常想抽人嘴巴子！<br><br>　　哪些人呢？<br><br>　　当年那群给他出主意，想要让懂王官司缠身，根本就没法出来和他竞争的人！<br><br>　　照理说，对以色列的支持力度，共和党明显要超过民主党啊！<br><br>　　这把大火，本来应该对他的选情有利，应该是奔着懂王去烧！<br><br>　　但懂王现在，啥事都没有！<br><br>　　因为他现在正忙着打官司！<br><br>　　忙到啥程度呢？<br><br>　　光4月25号，两家法院为了抢懂王出庭，居然吵起架来了！<br><br>　　一个是纽约州法院，在审他封口费的案子。<br><br>　　这个案子挺简单：就是早年时，特朗普可能和一个叫丹尼尔斯的艳星，曾经有过一腿，后来他要选总统了，觉得这事传出去，可能不好，就让他律师给丹尼尔斯送了一笔封口费。<br><br>　　事情都过去好多年了，本来应该没事，但纽约州是民主党大本营啊，怎么能轻易放过懂王呢？于是州议会赶紧立了个法，说这种事是严重的犯罪行为，先射箭再画靶，就把懂王给告了，要让他坐牢。<br><br>　　结果纽约州的法院，还挺搞笑的：他下了道命令：每次庭审，懂王你必须到场！<br><br>　　结果到4月25号，懂王就提出了：我在别的法院，还有个案子啊，也要出庭啊！<br><br>　　啥案子呢？<br><br>　　在美国联邦最高法院，要就特朗普的案子，来审一下前总统是不是该有豁免权的！<br><br>　　最高法院也提出来：这个案子，懂王要出庭！<br><br>　　一个华盛顿，一个纽约，私人飞机都来不及！<br><br>　　结果咋办？<br><br>　　懂王还是比较怕纽约法院，在最高法院请了假！<br><br>　　照理说，其实对于校园反战运动的看法，也就陆上说几句话的事，并不妨碍开庭。<br><br>　　接受审判的懂王<br><br>　　但特朗普现在早学精了：这种时候，说话很容易得罪人，最好啥都不说！<br><br>　　于是他行色匆匆，摆出一副架势：我忙着打官司呢，太忙，没空！<br><br>　　等于一把，就把拜登架在校园大火上，“滋滋滋”地烤！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　懂王经过这些年，政客的招数，已经学得越来越多了，不再是昔日川普了！<br><br>　　他这么玩，拜登这边，就得叫苦连天了！<br><br>　　以色列是美国的爸爸，爸爸想打拉法，想大规模搞屠杀，他根本拦不住！<br><br>　　但如果真打了，到时候血肉横飞，一片地狱景象，肯定会激怒大学生啊！<br><br>　　到这程度，咋办？<br><br>　　睡王之所以能成“王”，也不是白给的，人家也有自己的套路！<br><br>　　这两天，拜登成了个话痨：他拼命地，给各路神仙打电话！<br><br>　　像他就和卡塔尔的埃米尔，也就是国王，通了个电话，直截了当说：我是支持以色列在加沙立即停火的，我还主张要加大对加沙人的援助！<br><br>　　不管这事能不能实行，但至少态度表过了嘛！<br><br>　　至少能把自己摘出来一点点！<br><br>　　他还给埃及总统塞西通了电话，基本也是跟卡塔尔人讲的那意思，但因为埃及就在拉法边嘛，他就说，自己还对局势恶化，感到担心！<br><br>　　又把自己，给摘出来一点点！<br><br>　　这副景象怎么说呢？<br><br>　　实在太诡异了！<br><br>　　美国这两位王，最近的行迹，都非常怪：懂王不再大嘴巴，摇身一变，成了打官司达人；睡王呢，成了个话痨，整天打电话，打完后白宫赶紧发新闻稿，就怕人家不知道！<br><br>　　但这种事，有用吗？<br><br>　　没用！<br><br>　　毕竟有这么一句俗语：发昏当不了死！<br><br>　　内塔尼亚胡只要往拉法那边，打开来，就等于往美国校园，又浇了很大一把火，又暗中，悄悄地帮了懂王一大把！<br><br>　　怎么办？<br><br>　　所以拜登当话痨之外，这两天又出现了另一桩怪事：外长当骗子！<br><br>　　哪两个外长呢？<br><br>　　一个是布林肯；<br><br>　　一个是英国外交大臣卡梅伦。<br><br>　　大家都是盎撒兄弟嘛，拜登有难，英国人也得出点力！<br><br>　　这两天，这两人都跑去中东，到处窜来窜去，拼命地想骗两拨人！<br><br>　　第一拨人是哈马斯！<br><br>　　这段时间，不管是以色列，还是哈马斯，尤其是以色列，其实没啥谈的欲望，但拜登急啊，你拉法那一仗，可万万不能打，打了我就惨了！<br><br>　　就硬捏着这两家去谈！<br><br>　　甚至为了捏住内塔尼亚胡，美国人连这招都使出来了：如果你以色列不听话，哼哼，还记得海牙有个法庭，名字叫国际刑事法庭不？<br><br>　　还记得它对普京发过通缉令不？<br><br>　　以色列人一听，心里有点慌，就同意了，就派出代表团，去开罗和哈马斯去谈。<br><br>　　于是拜登赶紧派布林肯，去埃及开罗当监军，还摆脱埃及人，一定要盯牢这事。<br><br>　　卡梅伦也本着兄弟有难，就是我有难的精神，也跑来了，给布林肯打打下手！<br><br>　　既然被捏着来谈了，以色列就硬着头皮，开始提条件了：我们准备在加沙停火40天，换你哈马斯释放全部被扣的人，我们这边也会放点人。<br><br>　　这条件一听，就知道它根本不想谈：联合国安理会决议都通过了，说在加沙，要实现立即停火，你才肯停火40天，是什么意思？<br><br>　　然后布林肯和卡梅伦两人，就赶紧在一边当骗子：啊呀呀，以色列开出的这条件，实在是太“慷慨”了，哈马斯你们要赶紧接受啊！<br><br>　　卡梅伦还更狠，干脆编了个瞎话：哈马斯，你们可要抓住机会啊，以色列开的这条件，可是非常好啊，可以为你们换来数千名被逮捕的巴勒斯坦人！<br><br>　　这种数字，以色列人其实根本没讲过！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　布林肯现在，估计也是一嘴苦：早知派我到中东来干这种事，我还不如一直躲在上海，多吃几天小笼包呢！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　这种伎俩，连小孩子都骗不了，怎么能骗得到哈马斯呢？<br><br>　　它还是要以色列承诺撤军，立即停火，各自放人。<br><br>　　于是这事，就基本上不可能谈成了嘛！<br><br>　　以色列人开的这条件，也正是这意思！<br><br>　　但中东这地方，除了哈马斯外，还有另一拨人，他们也得去骗：王爷和总统们！<br><br>　　这事我之前说过：他们现在的日子，也非常不好过，简直就像在高压锅里！<br><br>　　因为对阿拉伯人来说，巴勒斯坦人可是他们的亲兄弟啊，而伊朗甚至还是不同民族，最多也就算个堂兄呢！<br><br>　　但现在伊朗风风光光地，靠着“抵抗之弧”的一帮兄弟，像哈马斯、伊拉克民兵、黎巴嫩真主党，还有胡塞武装，加上它自己的行动，在中东风头正盛！<br><br>　　但伊朗这么一干，让中东一大堆阿拉伯国家很尴尬！<br><br>　　堂兄都么积极，亲兄弟能坐视旁观？<br><br>　　照情理说，这是不可能的嘛！<br><br>　　但这些阿拉伯国家，因为之前和美国打交道多嘛，彼此有千丝万缕的联系，最上层就算有心，但想想放在西方的起码十多万亿美元的主权基金，还有私人财产，就又缩回来了！<br><br>　　但它底层的老百姓，可不是这么想的：他们觉得兄弟有难，就该帮啊！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　前段时间看到一个消息：说以色列卖粉的黑帮，都在抱怨，连之前最亲以色列的摩洛哥人，在加沙事件发生后，都不肯再卖粉给他们了！<br><br>　　这些阿拉伯国家的内部压力，可想而知！<br><br>　　说不定人家熬不过民意，心一横就上了！<br><br>　　咋办？<br><br>　　又得靠布林肯和卡梅伦两人一起上，拼命地来安抚这些阿拉伯国家的上层！<br><br>　　大意基本是：兄弟你再撑一下，我们不会忘了你们的！<br><br>　　但光这么说不行，还得做个这些国家的老百姓看啊！<br><br>　　所以这两天，在沙特搞了个六国外长会谈：埃及、巴勒斯坦、约旦、沙特、阿联酋的外长，再加布林肯。<br><br>　　大家一起高唱：我们要推进“两国方案”，我们呼吁加沙立即实现停火，我们要求在加沙，尽快增加人道主义援助！<br><br>　　这些话，说得挺空，因为美国人说的“两国方案”，和国际社会讲的不一样，它就是喊喊口号：巴勒斯坦国领土怎么样，它没提；首都在哪里，它也没提；以色列建的非法移民点，是不是该退出去，它也没提！<br><br>　　而立即停火，还有增加人道主义援助这两件事，要做起来，其实挺简单的，欧盟的外长博雷利早就讲得很清楚了：你美国只要肯对以色列搞武器禁运，马上就能停火！<br><br>　　关键是你美国不肯干嘛！<br><br>　　还在送以色列武器嘛！<br><br>　　说到这里，大家应该能看出这么一件事：这些人在做的，都不是实事，都是在为拉法之战拉开后，血肉横飞，尸横遍野，一片惨状，提前卸掉自己的责任！<br><br>　　他们不是在防止战争，而是抢先一步，在为战争作准备！<br><br>　　这也意味着：一场最血腥、最惨烈的大战，即将到来！<br><br>　　美国的国内，将更烈火熊熊！<br><br>　　欧美之间，将会更离心离德！<br><br>　　同时整个西方，也将从之前他们自诩的道德高地，一举沉底到马里亚纳海沟！<br><br>　　世界已在十字路口，终局之战，快要来了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 12:55:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：欧盟开始反美？马克龙 撤换冯德莱恩]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288034-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404502">　　今天这篇文章，又是我们检视过去的推论，并且再往前判断全球局势的时刻。<br><br>　　1 美国派驻欧盟主席？<br><br>　　据媒体报道，法国总统马克龙打算联合一些欧洲国家领导人，要撤换欧盟委员会主席冯德莱恩。<br><br>　　马克龙上个月在布鲁塞尔公开批评冯德莱恩：“欧洲委员会主席的职责是捍卫整体利益，不能过度政治化 …”<br><br>　　马克龙如此批评，而且是在欧盟的“地盘”上批评冯德莱恩，这就不是一时兴起，而是针对性强烈。<br><br>　　欧盟委员会主席将于两个月后改选，五年一次的任期。<br><br>　　而下一任主席的热门候选人据说是前欧洲央行行长德拉吉。德拉吉之所以在候选名单上，是因为他在欧洲央行行长任内曾经说：“不惜一切代价”保护欧元。这就符合了马克龙口里捍卫欧盟利益的条件。<br><br>　　显然，马克龙并不认为。冯德莱恩在其任内5年的做法，是捍卫欧盟的整体利益，更多的是倾向于政治化，代表了美国的利益，过多介入美国和中国的大国竞争。也因此冯德莱恩在贸易谈判和欧盟气候转型方面的表现，没能够坚持欧洲的利益。<br><br>　　不过，冯德莱恩办公室的说法是，还不确定马克龙是否真的想要换掉冯德莱恩，也或许只是想对冯德莱恩施压。<br><br>　　冯德莱恩办公室的说法可靠吗？这种说法其实只是想把事情淡化，冯德莱恩还在积极准备2个月后的主席改选。<br><br>　　查看冯德莱恩这几年的表现，几乎可以说是美国派驻欧盟的代表，尤其是拜登于3年多前担任美国总统后，冯德莱恩总是配合拜登政府的政策，极力推动欧盟和中国经济脱钩。2022年2月乌克兰冲突爆发后，她总是推出激进制裁俄罗斯的主张。<br><br>　　2 欧洲将成为强权势力中的一极？<br><br>　　把这一事件说清楚后，我们继续往下推演。<br><br>　　这两年有关欧洲的看法，几乎都是认为欧盟受美国控制，注定翻不了身。正如法国总统马克龙挂在嘴上的那句话：欧盟不是美国的附庸。<br><br>　　依照欧盟这三年的表现来看，马克龙没说错，欧盟的确就是美国的附庸，跟随美国的魔法棒起舞，没有自己的主张。<br><br>　　马克龙之所以会如此说，正是因为他拒绝做美国的附庸，不想让欧盟成为美国的附庸。<br><br>　　然而事实上，这几年在外界看来，欧盟就是美国的附庸，跟随美国的魔法棒起舞。也因此，外界总是看扁欧盟，认为欧盟必然会解体、解散，欧元也只是美元的附庸货币，或衍生货币。<br><br>　　不过，我的看法稍微不一样。2019年的时候，对于欧洲未来的局势，我曾经在节目中做出一些判断和推论：<br><br>　　一，继英国脱欧后，欧盟内部不会再有国家脱欧。<br><br>　　这句话可以从2016年英国脱欧公投通过后开始计算，为期10年。如果10年内再没有任何国家脱欧，这方面的预测就算验证了。因为从2016年开始，不断有人唱衰欧盟，认为欧盟终将解体。并且认为，就连法国和德国这两大欧盟国家，也会脱欧。<br><br>　　二，欧洲（英国除外）和美国的和谐关系，终究会被打破。欧洲会走向独立自主，摆脱美国的掌控，甩开对美国亦步亦趋的跟随。<br><br>　　三，当欧洲走向独立自主后，欧洲将成为世界强权势力中的一极。<br><br>　　这三个论点是一层接着一层。我们之前提出一些论点，往后还会再继续论述下去。以目前的局势来看，欧洲在经济和金融上是整合的，虽然还是脆弱，存在一些弱点，但至少框架已经建立了。<br><br>　　有了框架之后，剩下的就是如何强化的问题。一个具备强权基础的国家或联盟要如何强化，往前更迈进一步，有一些轨迹和模式。这方面请参考我们《后美国时代  大国格局，欧洲篇 （二）》。<br><br>　　3 欧洲觉醒的机会？<br><br>　　2022年2月俄乌冲突爆发的前两星期，杨风曾经做出一个预测，如果乌克兰的紧张局势长久持续下去，中国会是获益的一方，而美国在初期所收获的利益，会慢慢地吐出来。<br><br>　　为什么说，美国将于其后慢慢地吐出在初期所获得的利益？主要的原因是，美国拱火乌克兰冲突其目的之一是捆绑欧洲，甚至是收割欧洲，欧洲的利益将会严重受损。<br><br>　　当欧洲的利益严重受损，并且持续一段时间之后，欧洲国家必然会在某种程度上，企图摆脱美国的掌控。这将导致美欧在利益上的严重分歧。<br><br>　　所谓，人不为己，天诛地灭。这句话虽然有点夸张，却充分反映了国与国之间的利害关系。在各自国家都为了自己利益的前提下，如果还是不敢为了自己的利益，不是受骗上当，就是力量不足，被胁迫了。<br><br>　　所以后来我们又说，欧洲之所以还没能够觉醒，是因为吃的亏还不够多。<br><br>　　这句话我是在俄乌冲突之前说的，俄乌冲突导致欧洲国家利益受损。有关这一点我们看得懂，难道欧洲国家看不明白吗？<br><br>　　欧洲国家当然明白，只是因为受骗上当，或是实力不够因而被胁迫。这是迫不得已啊！<br><br>　　欧洲国家吃的亏还不够，这是在两年前说的。但就算现在知道吃亏了，就能够因此觉醒，努力摆脱美国的掌控吗？<br><br>　　这时候还需要一味药，需要在外部环境出现制衡的力量。而现在就是时候。<br><br>　　今年初的时候，我们推出一个观点，2024年是中美情势翻转的一年。也因此，我们另外提出一个观点作为提醒《说清楚！中美博弈，谁节节败退？》。目的是要提醒一些人，把眼睛睁亮点，要看清楚当前的形势。<br><br>　　这意思是说，美国同中国相争、博弈六年了，但中国仍然屹立不摇。从而形成对美国的强大制衡力量。<br><br>　　而美国在乌克兰战场上还是搞不定俄罗斯，这又形成一个对美国的制约力量。<br><br>　　加总起来，中俄两国在外部环境形成对美国强大的制约力量，这就让欧洲国家有了机会，敢于走出自己的路。<br><br>　　这时候，一些欧盟的组织就显得格外重要。恰好，6月份欧洲议会将进行改选，重新选举欧盟委员会主席，正好是欧盟摆脱美国影响力的时机。法国和德国身为欧洲两个最大的国家，自然要极力争取在这个位置上安排“符合”欧盟利益的人选。<br><br>　　说更明白一点，如果法德两国在这个位置上的扶持、安插失败了，那会是一大挫折，就得再等五年。<br><br>　　同样的，对美国来说也是如此，美国也不希望冯德莱恩在这次的选举中落选。这一次对双方来说，都是势在必得，不容许有些许闪失。<br><br>　　4 欧洲整合还欠缺什么？<br><br>　　之前我们也说过一个观点，欧洲要在大国格局中崛起，需要较为漫长的时间。<br><br>　　参考一下欧盟成型的历史过程。欧盟的历史可以追溯到1952年成立的欧洲煤钢共同体，当时只有六个成员国。<br><br>　　1958年又成立欧洲经济共同体和欧洲原子能共同体。1993年《马斯垂克条约》生效后再转变成欧盟，<br><br>　　然后再逐渐从贸易实体转变成经济和政治上的联盟。<br><br>　　如此说来欧盟成型总计花了41年的时间，才发展到今天的欧盟。<br><br>　　1999年1月1日，欧元区正式成立，这是欧洲的单一货币体系，欧洲进入金融货币的整合，虽然一些国家如瑞典、丹麦，以及后来退出的英国并没有加入欧元体系。<br><br>　　那么欧洲的整合还欠缺什么呢？<br><br>　　欧洲在贸易、经济、政治和金融上已经整合了，现在欠缺的是一个统一的军事体系。也就是马克龙所说的建立欧洲军队。<br><br>　　欧洲经过这么多年的努力、整合，才走到今天的地步，不会轻易放弃或解体。<br><br>　　5 欧洲整合的最大障碍是<br><br>　　其实欧洲整合最大的障碍是美国，是美国带头建立的北大西洋公约组织。<br><br>　　虽说北约是一个共同防卫体系。但实质上却涉及到许多层面。美国透过北约这样的共同防卫体系，以及七国集团（G7），深入欧洲各国的政治、经济和金融等层面，牢牢掌控欧洲诸国。<br><br>　　不可否认，美国这一招非常厉害，硬是借由北约和G7这两大组织，每每在关键时刻影响、推动欧盟，走向美国为其设定的范畴。<br><br>　　这方面可以从2022年爆发的乌克兰冲突中得知，美国利用这两大组织在欧洲各国所发挥的影响力，那是同时体现在军事、政治、经济和金融上，非常厉害的一招。<br><br>　　因此，欧洲整合最后的一步是摆脱美国的影响。要摆脱美国的影响，就得要在军事国防上自主。这是欧洲在1993年欧盟成立，1999年欧元区成立之后的最后一个整合步骤，也是需要克服的最大障碍。<br><br>　　欧洲如果过了这一关，那是海阔天空！<br><br>　　如果过不了呢？或者说不容易过关怎么办？<br><br>　　前面提到，欧盟想要走向自主，还需要两味药，一个是需要再多吃一些亏，才能够深切体会，才能够觉醒。第二味药是外部环境的帮忙，当外部环境能够制约美国的霸权力量，欧洲才有机会、才有能力走出自己的路。<br><br>　　持续两年多的乌克兰冲突让欧洲国家吃了不少亏，这方面接近满足了。而美国六年来同中国激烈博弈，却扳不倒中国，中国成为美国最大的战略竞争对手（依照美国的说法）。<br><br>　　这两味药到了今天几乎都满足了。于是，就有了这一次由法国总统马克龙带头。想要拉下对美国唯命是从的冯德莱恩。<br><br>　　6 结论<br><br>　　有关两年前我们对乌克兰冲突会形成刺激欧洲觉醒的说法，到了今天出现了验证的机会。<br><br>　　如今的世界局势，欧洲有乌克兰冲突，中东地区又有巴以冲突，南海和台海则是波谲云诡。这三个地方的地缘冲突都有美国的参与，或是在其中策划。<br><br>　　然而，在欧洲大地上正燃起一团火，烧向美方对欧洲的掌控。可以说这是四团火同时燃烧。拜登政府要如何应对呢？<br><br>　　2024年是中美博弈情势翻转的一年，这意味了美国在全球的霸权根基，将从此逐渐摇动。<br><br>　　最后再跟大家提一点，这又意味了，当中国面对美国战略压制的时候，中国将不再孤单。除了人们耳熟能详的中俄合作，中俄伊、上合组织、金砖组织、东南亚国家、RCEP等之外，美国的欧洲盟国也将松动。<br><br>　　这三年来最大的一个争议是，美国将联合欧洲对付中国，这是美欧联合一体对付中国的斗争。此一说法最大的卖点是，美国和欧洲的经济总量相加，是中国的两倍，必然可以斗倒中国。<br><br>　　然而，根据我们今天的说法，美欧联合一体将难以进行。这样的结果继续发展下去，日后会出现越来越多的中立国家，而美国和盟国的联盟行动将逐渐松动。<br><br>　　那么，这是不是论语说的：“德不孤，必有邻”呢？我们会在日后跟进、分析。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 11:56:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：内塔尼亚胡的逮捕令]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288029-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404497">　　一觉醒来，中东乱局更乱了。<br><br>　　由于以色列一意孤行，国际刑事法院放话，表示可能对内塔尼亚胡签发逮捕令。两年前，国际法院对普京发通缉令，曾经震撼过世界。<br><br>　　英国“中东之眼”新闻网4月28日报道，美国正在努力阻止国际刑事法院（ICC）因为以色列对加沙的袭击而对该国总理内塔尼亚胡发出逮捕令；内塔尼亚胡正在不停地通过电话努力阻止国际刑事法院对他签发逮捕令。<br><br>　　以色列《青年报》报道称：国际法庭对内塔尼亚胡发逮捕令只是时间问题；内塔尼亚胡对国际刑事法院可能即将对他发出逮捕令感到“害怕和异常紧张”；国际刑事法院也可能对以色列国防部长加兰特和以军总参谋长哈莱维发出逮捕令。<br><br>　　内塔尼亚胡于4月26日在社交平台X上写道：“在我的领导下，以色列永远不会接受海牙刑事法院破坏我们基本自卫权利的任何企图。”<br><br>　　以色列外交部长卡茨表示，国际刑事法院的逮捕令“绝对是虚伪的”；“如果有必要的话，我们将不会离开以色列。”<br><br>　　这个消息让东方吃瓜界的不少人有点迷糊。按照很多人的认知，国际刑事法院是西方人掌控的工具，专门针对不听西方话的领导人。比方说俄罗斯打乌克兰战争不符合西方利益，于是国际刑事法庭给普京签发了逮捕令。以色列被认为是西方国家的一员，尤其考虑到犹太人在西方的特殊地位。所以部分人认为国际法庭不会真的对内塔尼亚胡签发逮捕令。另一部分人相信西方讲原则，认为国际法庭会对内塔尼亚胡签发逮捕令。<br><br>　　有一说一，这个消息挺让人意外的。国际法庭威胁要对内塔尼亚胡发通缉令，主要出于如下几个原因。<br><br>　　第一个原因，以色列和西方国家博弈<br><br>　　4月28日，美国国务卿布林肯宣布，即将在4月29日至4月30日访问中东并调停巴以冲突。美国由于靓丽风景线运动，对拜登选举不利。布林肯希望为领导分忧，让以色列能消停一下。<br><br>　　虽然布林肯本人是犹太人，虽然巴以冲突之后布林肯替以色列出力很多，虽然他以为以色列多少会给点面子；但是以色列是怎么做的呢？反手就是一个大耳瓜子！<br><br>　　4月28日，以色列国防军参谋长哈莱维签署了一道命令，冒天下之大不韪，让以色列军方向拉法进攻！此举能否消灭哈马斯是未知数，但肯定会造成更多人道主义灾难。布林肯这次访问以色列，注定是吃瘪。<br><br>　　直接不给布林肯面子，相当于不给美国面子，间接不给整个西方面子。西方国家那么傲娇，如此被赤裸裸打脸，当然得有所表示。这种情况下，西方国家威胁内塔尼亚胡，要国际法院对他发通缉令，其实是一种敲打。<br><br>　　当然美国这个时候一定要表态支持以色列。美国常驻联合国代表托马斯·格林菲尔德告诉记者，国际刑事法院是一个独立的组织，该机构针对加沙冲突的调查“是在没有与美国进行任何接触的情况下”进行的。——这是废话，因为美国根本就不是国际法院成员国。<br><br>　　白宫发言人让·皮埃尔声称，美国对国际刑事法院的调查态度非常明确：“我们不支持这项调查，我们不认为他们有管辖权。”——相当于告诉以色列，这事和美国没关系。<br><br>　　拜登与内塔尼亚胡通话，重申了美国对以色列的坚定支持，同时敦促各方通过人道主义组织向加沙平民运送救援物资。<br><br>　　第二个原因，民意难违<br><br>　　民意这东西，平时说不清道不明，大家好像也看不见。但关键时刻，民意也会显露出来。国际刑事法院有一百多个成员国，主要集中在欧洲、中南美洲和非洲。这些国家，单个拿出来可能在地球村存在感都不是很强，但是他们聚集在一起，谁也无法忽视。举个例子，国际法院对普京签发逮捕令之后，看似无法影响普京的决策。但是普京在国际事务中，就轻易不敢去国际法院成员国那里。包括南非金砖峰会，普京都没有参与。<br><br>　　再看以色列，不论体量还是国际影响力，和俄罗斯相比都差远了。如果国际法院真的向内塔尼亚胡签发逮捕令，内塔尼亚发可以说举步维艰。<br><br>　　如果再细分一下，国际法院那些成员国中，有很多都是穆斯林国家。他们都反对以色列在加沙地带无休止地制造杀戮和流血。另外很多西方国家，受穆斯林影响也很大。<br><br>　　所以综合起来看，以色列的行为确实惹了很多国家不高兴。俗话说，众怒难犯。以色列如果继续一意孤行，内塔尼亚胡的下场，绝对好不了。<br><br>　　第三个原因，西方和内塔尼亚胡博弈<br><br>　　这个层面怎么理解呢？内塔尼亚胡那个人，很强硬。2023年10月7日，哈马斯袭击以色列那会儿，西方主流社会都是同情以色列的声音。从那以后，内塔尼亚胡下令让以军进攻加沙地区，虽然也给哈马斯造成了打击，但却不停地制造人道主义危机。<br><br>　　这种情况下，西方对内塔尼亚胡的不满也是日渐上升。尤其是以军在空袭中，把中央厨房的7个无辜厨师打死之后，激怒了西方。<br><br>　　但从内塔尼亚胡的角度来说，他也没有妥协的余地。如果他不强硬到底，那么就要下台。当他继续强硬时，又会继续造成人道主义危机，这让原本支持他的西方国家感觉很为难。<br><br>　　这种局面下只有两种解决途径：<br><br>　　其一，西方放弃内塔尼亚胡，让他完犊子。那么这次国际法院放风要对内塔尼亚胡签发逮捕令，其实就是破坏内塔尼亚胡的政治声望，为其下台做铺垫。<br><br>　　其二，西方在给内塔尼亚胡打掩护。明明内塔尼亚胡已经制造了很多人道主义危机，还要不顾一切进攻拉法，肯定让第三世界不满。这种情况下，国际法院放风要签发逮捕令，其实也起到帮以色列分担舆论压力的作用（类似嘴上说狠话，实际上拉偏架打掩护）。<br><br>　　那么究竟是哪种情况？<br><br>　　我的初步判断是，既然内塔尼亚胡决心打拉法，如果能快速打下来，并且不再制造更多人道主义灾难，那么西方就会继续给以色列打掩护。国际法院也不会对内塔尼亚胡签发逮捕令。如果内塔尼亚胡还是不中用，只知道蛮干并继续制造人道主义灾难，那么西方可能会抛弃内塔尼亚胡，国际法院也会真的签发逮捕令。<br><br>　　按照现在的情况来看，如果哈马斯背后的支持者给力，可以拖住以军一段时间，让内塔尼亚胡承担更大的压力，可能还有转机；否则，哈马斯这次处境会非常凶险。上次哈尼亚在土耳其表态，说哈马斯愿意在担保国到位的情况下停火，其实就是想缓解面临的压力。<br><br>　　这个事再次证明，战争非常凶险。这也是政客们不想轻易用兵的原因。战争的游戏，开始容易，结束难。前段时间以色列袭击伊朗驻叙利亚大使馆的领事馆，很多人吐槽说伊朗太能忍，不敢和以色列对着干。其实那正是伊朗领导层的聪明之处，一旦打起来，变数太多，为伊朗人民服务的权益就可能受到威胁。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 11:47:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：切断SWFIT，可能吗]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288021-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404489">　　局势解读：乌克兰战争、巴以战争、红海战争，从文明角度看，实际是欧洲基督文明内部、基督文明与伊斯兰文明之什叶派的冲突，从地缘政治看，是基督新教派与东正教直接的传统列强之间的冲突，是基督文明与伊斯兰文明争取正常地位，反抗压迫的冲突，也是争夺所谓世界岛传统岸线的冲突，从经济看，是资源与地缘的争夺。从背后的较量看，是新旧力量逐步平衡后的博弈，是旧霸权衰落后新生力量不甘于被控制收割的博弈。<br><br>　　到目前为止，联合国“五常”中有“四常”或深或浅卷入了地缘冲突，只剩中国还站在岸上观望。但美西绝对不会让中国清闲坐收渔翁之利，如果我们不做充分准备，让中国军事力量强大到让敌对势力畏惧地步，我估计冲突很快就可能到我们身边，现在这种趋势在加快。我们绝对不是“隔岸观火”的时候，有有所为有所不为，做全面的、未雨绸缪准备，随时打败不怀好意的敌人。中国必须坚持底线思维，而且必须把底线一再的清晰化，突破底线就要敢于果断采取行动，让敌人知难而退！<br><br>　　从战争资源角度，我们必须屯积一定的粮食、能源、原材料等大宗商品，除应对敌人的掀桌。从供应链看，我们必须首先完善核心的、重点的、关乎国计民生的、国家战略安全的材料与商品，准备应对美帝切断我供应链，战略要道后的局势。<br><br>　　一、关于美国放风把中国踢出SWFIT，笔者一直未正式评论，因为做出这个决策，对美国伤害与对中国伤害基本差不多，美国如果搞不好，就可能催生大量SWFIT替代品应对美国的长臂管辖---天下苦美太久没，都想找一个带头国家，一旦中国反击，跟随的国家不会少！由于中国处于全球产业链中心地位，基本一半以上的工业品都需要中国产业链，如果中国采取SWFIT替代品战略，那么许多国家、地区则可能以中国结算体系为样板建立新结算体系！<br><br>　　中国目前的短板在于供应链---原材料需求大，所以中国在这方面加快积累囤积。<br><br>　　如果中国不对美国随时切断SWFIT进行提前准备，那么说明中国决策部署是不称职的！---这种情况根本不存在，实际上早就有准备，特别是在俄罗斯被切断SWFIT系统后，中国进行了很多探索与准备，货币互换只是其中之一。<br><br>　　第一，中国的优势是什么。作为世界最大的工业制造国，最大的贸易国，特别中国是世界三分之二的国家的最大贸易国，这么多“最大”，这些国家不可能不与中国贸易，因为对中国产业链依赖过大，短期内它们找不到替代品，就必然继续贸易，没有办法时只能接受中国条件，与中国贸易时以RMB结算。比如最近牛气哄哄的三哥，它对我国贸易逆差原因是中国提供了它几乎一半的工业需求品零部件，一旦中国中断供应，三哥的工业就会打回原形！再比如东南亚，特别是越南，它生产的手机、空调、冰箱、电脑中，关键零件必须从中国进口，有人说过，就是简单的空调，能完全独立生产的国家不会超过15个！而这十五个能生产的国家中由于成本问题，许多零部件被迫转给中国生产！<br><br>　　这些国家要正常发展，就必须从中国进口，要进口就需要满足中国的条件，如果美国逼迫中国采取放弃美元结算，虽然成本增加，但中国另起炉灶对美元打击也是重大的！<br><br>　　第二货币互换的量。目前中国的离岸人民币大概25万亿，东南亚国家的离岸货币总和大概10--12万亿，而中国与东盟互为最大贸易伙伴，据说部分采取的是RMB结算，但份额不超过20%，其余仍然以美元结算，如果美国对中国切断SWFIT，其余的80%中，可能被激活的RMB结算额度可能达到60%以上。什么概念？就是原来在中国与东盟国家间以美元结算的额度全部换成RMB，每年流动额度达到20万亿RMB规模，这对美国来说意味着什么？<br><br>　　第三，由于中国商品价廉物美，美国每年对中国基本生活用品进口额度大概3000亿美元，如果逼迫中国放弃美元结算，这部分美国不可能全部找到替代品，由于涉及到国计民生与居民生活正常运转，还必须进口，那么中国只能逼迫美国使用RMB结算了！还有一点，目前能替代中国生活商品的国家中，中国供应链如果中断它们是无法正常生产的，产能会大规模萎缩，美国普通老百姓生活就要比中国先受到影响，美国政客如何应对？<br><br>　　第四，欧洲跟不跟？欧洲对中国民用商品需求不比美国小，强行中断后它们怎么办？由于美国主导的产业链转移进展缓慢，目前中国对欧美至关重要，强行中断的后果比中断与俄罗斯经贸联系破坏力要大十倍以上，因为与俄罗斯中断后主要是能源，欧洲一年多长慢慢适应，与中国中断需要多少年？欧洲耗得起吗？<br><br>　　第五，中国用与俄罗斯经贸进行了全面试点，而且这种试点还慢慢扩大到中亚与中东，目前沙特、阿联酋已经采取部分RMB结算，与伊朗贸易全部用RMB结算了，这已经让美国非常难受了，美国想逼迫中国借机再扩大RMB结算份额，促进RMB结算体系形成吗？<br><br>　　第六，我国提出供给侧改革于内循环经济，实际是提前准备，挖掘内部潜力，进行新一轮西部大开发就是寻找新的经济增长点，与敌人拼内功，在敌人采取危害我国经济安全政策时与敌人拼体力，看谁先支撑不了！<br><br>　　因此目前美国威胁是出于政治因素，经济真正实施非常困难，决策者也必须考量对美国的破坏效果。<br><br>　　但长期看，这种中断是必然的，而不是突然的，大家都是老江湖，都知道对方的筹码与手段，不到撕破脸皮是不会用的，一旦用了意味着关系不可收拾，也意味着发生了不可逆冲突---白刀子进红刀子出了。<br><br>　　二、关于做空人民币。<br><br>　　最近马克龙上热搜非常多，可以被称为“欧洲利益派”，原来对我国强硬的意大利总理梅落尼发声准备“重启一带一路”，加上原来已经访华的德国总理朔尔茨，说明欧洲四个像样的大国---德国、法国、意大利、英国中，已经有三个“迷途知返”意图。<br><br>　　这说明了什么？说明欧洲跟随美国四年来没有取得利益，只有损失，而美国则赚的满钵，欧洲利益派开始反思觉醒。这也给我们应对美国攻击我金融体系提供了另外的筹码--以利益发展拉住欧洲仍然空空间巨大！<br><br>　　由于资本管制于外汇管控，做空人民币非常难。敌对势力做空我RMB必须有足够的离岸人民币，但我们发行离岸人民币是与外汇挂钩的，即发行离岸人民币时与外汇基本等额，如果做空RMB就会出现到关键时候它们手里的力岸人民币用完了，我国仍然手里有外汇的局面，下一步它们进行不下去，只能眼看着RMB取得最后胜利。<br><br>　　这是RMB稳定的原因之一。RMB与制造业挂钩。<br><br>　　现在局面是：由于乌克兰涉及到美对欧洲控制、北约生存，因此美国在乌克兰绝对不接受败局，否则策划的一系列针对强化北约的行动就会半途而废，美国逼迫中国与俄罗斯切割实际是幻想快速打败俄罗斯，让俄罗斯体力不支倒下然后对付中国。<br><br>　　这样傻事中国能做吗？不可能的事。<br><br>　　关于为什么高规格接待马，大家可以看看最近为什么高调西部大开发，高调扩大开放，扩大对中国投资优惠就明白了。由于美国在中国投资规模巨大，利益集团有庞大利益，美国在华投资额度大概三万亿美元（有说2.7万亿美元），都是以实体制造业投资的，又搬不走，没收中国资产中国难道不反制？据说伟创力“响应拜登号召”撤资搬走，损失巨大，再想到中国市场就难了，前几天不是刚刚把厂低、设备迈给深圳一家企业吗？<br><br>　　现在对中国敌意最大的是央撒集团，比如英国美国，但英国主要是受到美国安全绑架，英国把安全全部交给了美国，所以英国才对中国敌意这么大，真正原因是美国等西方不允许中俄等国家的实力超过他们的，主要是美国霸权需要，而欧洲多数国家在明知无法遏制中国时会接受，这与英美不同，所谓各个击破，就有机会了。当然它们奉行的仍然是强盗逻辑，不愿意公平竞争。任何时候都不要对西方国家抱有幻想。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 11:39:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陈洋：自民党“最后据点”崩塌，岸田“命运的齿轮开始...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288017-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404485">　　媒体认为，这次补选被定位为预测岸田首相未来走向的试金石。选举结果显示，自民党的齿轮继续失控，“保守王国”的“最后据点”崩塌。一场小规模的补选为何被称之为“决定岸田政府命运的战斗”？在陈洋看来这其中有三方面原因。<br><br>　　首先，补选本身是一次民意测评。此次补选的一大背景是，作为自民党总裁的岸田文雄通过解散党内派阀、惩处数十名自民党员等方式，来回应社会民众对自民党“政治黑金”丑闻的严重不满。补选的结果可视为日本民众对岸田处理自民党“政治黑金”方式方法的态度，以及今后会否重新支持自民党和岸田。<br><br>　　其次，补选结果左右岸田政权今后走向。今年9月自民党将举行总裁选举，对于旨在实现连任的岸田来说，迫切需要具体的政治成果获得党内的支持。按原定计划，自民党若能赢得一场补选的话，岸田或借势解散众议院，提前举行大选。通过带领自民党赢得众议院选举，来为竞选和连任总裁铺路。<br><br>　　最后，国会议员补选看起来虽不那么重要，但有时也会引发政坛“蝴蝶效应”。2021年4月，日本有三场国会议员补选和再选，但当时自民党参选人全部落败，间接导致时任首相菅义伟放弃同年9月的自民党总裁选举。2008年4月，山口县有两场国会议员补选，自民党参选人全部落败，间接导致时任首相福田康夫9月辞职。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 11:35:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>