<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[肖仲华：普京的持久战：开启乌克兰打乌克兰的代理人战争]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288662-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405136">　　众所周知，俄乌战争本质上是一场典型的代理人战争，一方是俄罗斯，一方是美国和北约的代理人乌克兰。美国和北约出钱出武器，乌克兰出战场和士兵。<br><br>　　代理人战争的特点通常就是持久的消耗战，以消耗对方有生力量，拖垮其经济为目标。两年多的战争打下来，目前到底谁被消耗到承受不起了？<br><br>　　乌克兰领土丢失1/4，人口减半，GDP被腰斩，主力部队损失70%，可以说已经被消耗得皮包骨头了。<br><br>　　美国和西方也已经拼凑不出多少武器了，个位数的援助已经说明了一切。<br><br>　　俄罗斯呢？<br><br>　　我在前文讲过，战争和西方的制裁促使俄罗斯彻底摆脱了昔日的寡头经济模式，也摆脱了完全依赖能源出口的畸形经济结构，不仅重新夯实了工业制造基础，也开启了“能源+工业制造”的新经济模式。俄罗斯不仅GDP出现了久违的高增长，其财税收入也高增长，就业也高增长，国民收入也高增长，社会消费也高增长，社会投资也高增长，对外贸易也高增长。整个俄罗斯经济社会呈现出自苏联解体以来从未有过的繁荣昌盛局面。<br><br>　　美国也公开承认了，俄罗斯的军工和工业制造能力与速度是俄罗斯进入现代社会以来从未有过的水平，超过了二战和前苏联最鼎盛的时期。这其实就是承认了通过代理人战争消耗俄罗斯有生力量，拖垮俄罗斯经济的企图已经完全彻底地失败了。<br><br>　　也正因如此，最近出现了一种新的论调，说俄罗斯承受不起战争的胜利。这固然也是已经承认了美国和西方注定失败，但同时依然要心不甘情不愿地YY俄罗斯会因战争胜利而被孤立，乌克兰则会因战争失败而得到广泛的帮助。这个逻辑如果成立，无疑是说一切战争都不能以打赢为目标，只有失败才是承受得起的结果对吧？<br><br>　　事实上俄罗斯不是将来要被孤立，而是自2014年克里米亚事件后就已经被西方孤立了。俄乌战争后，俄罗斯不只是被西方完全孤立，更是受到了西方360度无死角的制裁。俄罗斯承受不起了么？<br><br>　　事实是，俄罗斯不仅承受起了西方的孤立，而且还赢得了非西方阵营的反孤立。金砖国家和全球南方阵营几乎全都站在俄罗斯一方，尤其是中东产油大国几乎无不同俄罗斯紧密合作，对西方打起了能源牌。俄罗斯承受了战争背景下的制裁和封锁，也承受住了代理人战争的消耗，自然更能承受得起战争的胜利。<br><br>　　如果俄罗斯最终真的取得了战争的全面胜利，恐怕真实的结局不是被孤立，而是包括美国在内的所有西方国家都将匍匐在俄罗斯脚下，开始做孙子。<br><br>　　两年的战争已经证明，真正承受不起的是美国和北约。美国和北约不是承受不起胜利（他们太渴望胜利了），而是承受不起战争的消耗，更承受不起战争的失败，尤其是美国。<br><br>　　在普京眼中，这场战争固然也是一场持久的消耗战，但他的目标显然不是消耗乌克兰以及拖垮乌克兰经济，他要的是消耗并拖垮美国和北约。不要以为普京要的只是乌东四州，更不要以为普京要的是整个乌克兰，这都不是普京的战略智慧。如果普京真就只有这点智慧，那他就同你一样蠢，是断不可能连任这么多年总统，更不可能把同美国和北约的战争打成今天这种局面的。<br><br>　　好好看看这张战局地图，红色的乌东四州现已成了俄罗斯领土，还有南边伸入黑海的克里米亚。目前，俄军正在攻打两个蓝色星标的地区，一个是所谓乌克兰第二大城市哈尔科夫（哈尔科夫的城市规模实际上超过基辅，是名符其实的乌克兰第一大城市），另一个是乌克兰仅剩的黑海口岸城市敖德萨。<br><br>　　不管西方怎么叫嚣，普京压根就没在乎过美国和西方怎么想和怎么做，他一直在按自己的战略部署推进战争。普京的战略部署是什么？<br><br>　　在战争初期，普京自己将其战略意图讲得非常明白，就是所谓去军事化，去纳粹化，建立永久中立的乌克兰。假如乌克兰在第一回合的战争中按当时双方在土耳其达成的协议选择答应普京的诉求，也许就不会有今天的悲惨局面。很可惜，泽连斯基毕竟只是代理人，他选择了战争继续。<br><br>　　看看如今这个地图，只要稍有一点格局，相信你一定能够看出普京现在的战略部署，也能够猜想到普京下一步的战略动作。<br><br>　　哈尔科夫正在激战，乌克兰已经丢失了多个城镇和村庄，俄军夺取哈尔科夫所用的时间绝对不会超过马里乌波尔和巴赫穆特。估计一两个月就能拿下。<br><br>　　敖德萨也在战斗，只不过目前还没有进入攻坚战阶段。<br><br>　　你看看从哈尔科夫到敖德萨这几个州，是不是紧贴着乌东四州？拿下哈尔科夫和敖德萨，再拿下其间的几个州，是不是就把乌西与乌东四州彻底切断了？<br><br>　　这样，乌东四州就彻底安全了。毕竟如今的乌东四州已经是俄罗斯领土。既然乌东已是俄罗斯领土，那么在普京看来，在俄罗斯新四州与乌克兰之间再建一个缓冲区就成了理所当然的事情。<br><br>　　普京的战略意图其实非常简单，在俄罗斯与西方之间必需有一个缓冲区。他最初是想让乌克兰永久中立，做这个缓冲区，可美国和北约不干。于是普京就占领了乌东四州，试图以此四州作为缓冲区，可是美国和北约依然不干。既然如此，那就只能再建一个缓冲区了。<br><br>　　占领哈尔科夫到敖萨德的几个州之后，普京不会再让他们并入俄罗斯版图，但普京很可能会做另一件事，那就是以这几个州为基础成立新乌克兰，在哈尔科夫或敖德萨建立乌克兰新政权。<br><br>　　然后呢？<br><br>　　然后就是让乌克兰新政府组建自己的军队，同基辅政权展开内战。俄罗斯支持乌东的新政权，美国和北约支持基辅的旧政权，继续将战争打下去，打到一方彻底认输投降为止。<br><br>　　俄罗斯已经在两年多的俄乌战争中取得了决定性的胜利。普京如何承受这份胜利？<br><br>　　继续让乌克兰人打乌克兰人，用美国人喜欢的代理人方式打下去，这就是普京承受战争胜利的方式。<br><br>　　俄罗斯已经将泽连斯基列入战争通缉犯的行列。知道这意味着什么吗？<br><br>　　这不是意味着普京要灭掉泽连斯基，而是意味着普京要为乌克兰新政权的诞生做铺垫。先宣布泽连斯基政权为非法政权，是被通缉的战犯，然后新政权的诞生就具有合法性。<br><br>　　与此同时，普京更换了俄罗斯国防部长，让原部长去做了国家安全委员会秘书长，同时让一位经济学家出任新的国防部长。站在国家层面考虑，这相当于让一个经济规划师做了战略规划的总指挥，啥意思？<br><br>　　意思就是以消耗为目标的战争不仅要持久打下去，俄罗斯还要通过战争来提振和发展经济。说白了就是既要打仗，还要赚钱。<br><br>　　这也说明未来两个乌克兰之间的战争会打很久。一直打到美国彻底崩溃，北约彻底解散为止，或者打到美国和北约重振旗鼓，开始反攻并彻底打败俄罗斯为止。哪一个更有可能，大家只要不用屁股思考就一定能知道最可能的真实答案。<br><br>　　智慧在大脑中，不在屁股上。所有屁股决定脑袋的人都不可能有智慧，不可能看得清世界，更不可能读懂大局与大势。原因很简单，屁股里只有图片，脑袋里才有中枢神经对吧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 01:32:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：普京剑指基辅，历史地位将进入俄罗斯前三！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288660-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405134">　　2024年3月18日，俄罗斯第八届总统选举结果揭晓，普京胜选，连任成功！<br><br>　　2024年5月7日上午，普京在克里姆林宫的圣安德鲁大厅举行了就职典礼。<br><br>　　这是从1999年以来，普京第五次担任俄罗斯总统。<br><br>　　2024年5月16日，普京连任俄罗斯总统之后，首次出访，选择了中国。<br><br>　　客观事实已经证明，中俄关系是两个国家最重要的双边关系！<br><br>　　一、普京传奇！<br><br>　　普京2000年第一次当选俄罗斯总统。<br><br>　　2004年，普京赢得连任。<br><br>　　2008年，普京出任俄罗斯总理，总统是梅德韦杰夫。<br><br>　　2012年第三次当选俄罗斯总统，任期6年。<br><br>　　2018年第四次当选俄罗斯总统，任期6年。<br><br>　　2024年，再次当选后，普京迎来新的六年任期。<br><br>　　一直到2030年，美国西方还将活在普京的威压之下！<br><br>　　掌控世界上最大的国家30年，这个时间跨度在人类历史上也是罕见！<br><br>　　俄罗斯历史上最杰出的三个领袖，掌权时间都很长。<br><br>　　俄罗斯沙皇彼得大帝在位时间是1682年到1725年，长达43年；即使按1696年独自掌权来算，也长达29年！<br><br>　　俄罗斯女皇叶卡捷琳娜女王在位时间是1762年至1796年，长达34年！<br><br>　　苏联时期领袖斯大林从1922年到1952年，长达30年！<br><br>　　历史证明，俄罗斯这个庞大的帝国，适合英明领袖长期掌控发展方向！<br><br>　　很多人动辄以美欧作为文明标杆，实际上完全没有看到北欧西欧海洋小邦国混战的历史，很难产生长期在任的帝王。<br><br>　　俄罗斯帝国传承了蒙古金帐汗国的传统，严格说是东方文明的传统。<br><br>　　这就是东西方文明本质的不同。<br><br>　　二、关键是能力！<br><br>　　比起美国两位总统候选人拜登和特朗普，普京依然有年龄优势。<br><br>　　美国总统拜登，生于1942年，2024年82岁！<br><br>　　普京生于1952年，2024年72岁。<br><br>　　比起拜登，普京年轻着呢！<br><br>　　显而易见，年龄不是问题，能力是根本问题！<br><br>　　人类历史上，无论大国小国，年龄从来不是问题的关键。古往今来，年轻的煞笔比比皆是，商纣王、隋炀帝、南朝陈后主陈叔宝，南陈后主李煜，都是年纪轻轻贪图享乐导致亡国的典型。<br><br>　　一个强大的王朝，创造盛世的关键条件就是帝王长寿，政治稳定！<br><br>　　历史上最杰出的几位帝王莫过于汉武帝，唐太宗，康熙，他们普遍都是长期在位，英明神武治国有方！<br><br>　　汉武帝继任者汉昭帝在位20年，保证了国力稳定恢复；唐太宗继位者唐高宗在位34年，延续了贞观之治；康熙继任者雍正在位虽短，但是顺利传位给乾隆，乾隆在位60年，使国家保持稳定发展。<br><br>　　明成祖朱棣夺位之后，也是一代雄主，可惜继任者明仁宗明宣宗两代都英年早逝，仁宣之治只有短暂的十年。<br><br>　　历史早已证明，是不是明君，有没有脑子，和年龄无关，最重要的是天赋和帝王教育。<br><br>　　普京治理俄罗斯的时间长度在历史上也属于比较长的。<br><br>　　彼得大帝在位43年，和北方强国瑞典的北方战争打了21年，战胜北方劲敌瑞典，夺得波罗的海出海口，修建了著名的彼得堡。瑞典经此一战，彻底退出大国行列。<br><br>　　叶卡捷琳娜大帝在位34年，治国有方、功绩显赫，使俄罗斯成为欧洲第一强国，成为俄罗斯人心目中和彼得一世齐名的一代英主。<br><br>　　斯大林执掌苏联29年，在第二次世界大战中击败法西斯德国，为苏联赢得了与美国并驾齐驱的超级大国地位。<br><br>　　2008年，俄罗斯国家电视台举行了一次“最伟大的俄罗斯人”的评选活动，斯大林高居第三（四至六位分别是普希金、彼得大帝、列宁），斯大林仅次于亚历山大·涅夫斯基和斯托雷平。<br><br>　　时间是最好的试金石，历史会给出公正的结论！<br><br>　　三、中俄友好！<br><br>　　普京一直重视中俄友好，再次胜选也将中俄关系放到了至关重要的位置。<br><br>　　普京强调，俄中在经济和外交政策领域都有很多相同点和共同利益。俄中利益吻合是国际舞台的一个稳定因素，最重要的是国家利益吻合。俄中关系是国际关系中的稳定因素，中俄两国在欧亚大陆的共同行动证明了这一点。<br><br>　　普京认为，两国高层的个人友谊也是一份助力，未来几年，两国关系将得到加强，实现共赢局面，造福两国人民。<br><br>　　关于台湾问题，普京强调台湾是中国的一部分，反华国家在台海周边进行挑衅、对华实施制裁等企图必将以失败告终。<br><br>　　四、重任在肩！<br><br>　　普京下一个任期最重要的事情就是赢得俄乌战争，为俄罗斯夺回历史上的领土。<br><br>　　目前，俄军已经占据战场主动，战争目标扩大到哈尔科夫、赫尔松、敖德萨！未来必将剑指基辅！<br><br>　　即使未来和谈，如果能够迫使乌克兰承认东部四州和克里米亚属于俄罗斯，那也是冷战结束后俄罗斯最大的一次逆袭。<br><br>　　届时，普京或将成为俄罗斯历史前三的领袖！<br><br>　　二十年来，普京领导下的俄罗斯是顶着北约的重重阻截负重前行，任何成就都值得骄傲！<br><br>　　但是，迄今为止，普京的雄图伟略远远没有实现。<br><br>　　未来的俄罗斯还将困难重重，面临无数生死存亡的挑战。<br><br>　　以目前俄罗斯呈现出的军事实力，依然具备毁灭全世界的能力，在国土防御和战略威慑领域，依然足够强大。<br><br>　　只要俄罗斯不解体为多个国家，或者不彻底被解除武装，美欧各国对俄罗斯的敌视心理和遏制行为绝不会停止。<br><br>　　中国面临的战略压力不比俄罗斯低。<br><br>　　中国和俄罗斯需要背靠背的信任。<br><br>　　中俄友好，在未来一个历史时期内将依然具有特殊的意义和价值！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 01:27:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：竞猜：“普京主义”在俄支持度有多高？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288659-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405133">　　2024年5月7日，普京就职新一任俄罗斯总统。<br><br>　　除了振兴俄罗斯，打赢俄乌战争一系列问题之外，“普京主义”是否会写入俄罗斯宪法，是外界高度关注的话题。<br><br>　　一、俄乌战争与意识形态问题！<br><br>　　2022年2月底，俄罗斯对乌克兰发动了“特别军事行动”。普京总统公布了两个目标，一是乌克兰的去军事化；二是“去纳粹化”。<br><br>　　所谓的去纳粹化，就是消灭乌克兰正在蔓延的法西斯主义意识形态。<br><br>　　既然乌克兰这个国家有了意识形态的特点，那么俄罗斯作为乌克兰的对手，自己的意识形态是什么呢？<br><br>　　这才是问题的关键。<br><br>　　按照通常的定义，所谓国家意识形态是一个国家或政权体系所倡导、传播和维护的一套思想体系和价值观，包括政治、经济、社会和文化等方面的信念和原则，用来定义国家利益，指导国家行为。<br><br>　　国家意识形态不仅在本国内部传播，还在国际舞台上对外碰撞与交流。<br><br>　　目前俄罗斯联邦宪法禁止国家意识形态。<br><br>　　俄罗斯作为安理会常任理事国，竟然是没有国家意识形态，又如何去与美国北约甚至乌克兰等对手进行意识形态战争呢？<br><br>　　一个没有意识形态的国家，面对西方媒体霸权和话语权优势，不可能打赢意识形态战争。<br><br>　　二、俄罗斯没有意识形态！<br><br>　　2023年11月26日，据今日俄罗斯通讯社俄乌网消息称：“俄罗斯联邦调查委员会主席巴斯特雷金提议将国家意识形态写入宪法。”<br><br>　　巴斯特雷金表示，“没有意识形态就不可能有社会，这是国家和法律的基本概念。目前我们国家正在进行特别军事行动，我们正在解决特别军事行动其中的一个目标是实现乌克兰去纳粹化，也就是消灭法西斯主义意识形态。因此我建议认真思考这个问题。”<br><br>　　巴斯特雷金提出的问题非常有意思，因为他是以俄乌冲突为例子或者借口来提起国家意识形态的话题。<br><br>　　正如巴斯特雷金所言“没有意识形态就不可能有社会，这是国家和法律的基本概念。最高法规应反映俄罗斯的发展前景，阐明国家意识形态和俄罗斯社会的目标。只是一味地拒绝国家意识形态是行不通的。”<br><br>　　那么，那么，俄罗斯为何拒绝确立国家意识形态呢？<br><br>　　三、叶利钦倒行逆施！<br><br>　　这个问题归因于导致苏联解体的俄罗斯总统叶利钦。<br><br>　　1993年12月12日，苏联解体之后，独立的俄罗斯新宪法问世。<br><br>　　俄罗斯是一个采用共和政体、实行联邦制的民主、法制国家。俄联邦实行立法、执行、司法三权分立原则。国家承认意识形态多样性、政治多元化和多党制。任何意识形态不得被确立为国家的或强制性的意识形态。<br><br>　　根本原因是1991年苏联解体后，共产主义思想依然非常受俄罗斯民众推崇。在苏联长达七十多年的共产主义思想影响下，已经放弃了社会主义道路的俄罗斯，如果贸然采用美国西方的意识形态，必然给国家造成严重的撕裂和对立。<br><br>　　如果继续沿用共产主义思想作为国家意识形态，那么叶利钦主导苏联解体又有什么意义呢？独立之后的俄罗斯肯定要和苏联时期划清界限。<br><br>　　1991年后，苏联各加盟共和国的共产党要么被禁止活动，要么被迫自动解散。俄共在1993年2月14日才宣布重建，一直是俄罗斯第二大党及最主要的在野党。<br><br>　　实际上俄共领导人久加诺夫在苏联解体后，曾经面临重掌俄罗斯政权的机会，但他畏惧叶利钦，根本不敢接受权柄。<br><br>　　相比而言，白俄罗斯的卢卡申科总统就一直希望继续维持苏联，所以在苏联解体白俄罗斯独立后，依然沿袭了原来的经济模式，至今白俄罗斯依然是国有经济为主体。<br><br>　　四、俄罗斯内部的争议！<br><br>　　拒绝国家意识形态的观点，至今在俄罗斯依然非常有影响力。<br><br>　　2020年，俄罗斯曾担任普京和叶利钦外交顾问的尔盖·卡拉加诺夫发布研究报告指出：“我们不建议俄罗斯打造出某种国家意识形态，不指定所谓‘唯一正确’的历史发展观，不追求价值观体系的真理性和普遍性，并将其强加于其他国家。在 20 世纪，这种意识形态让我们吃尽了苦头……<br><br>　　卡拉加诺指出，美国的自由主义和苏联的共产主义本质相同，都是被认为是‘唯一正确的’意识形态，都是迷信化、教条化的教条主义。美国的‘自由民主主义’作为另一种‘唯一正确的’意识形态注定崩溃。俄罗斯外交政策的突出优势是非意识形态化和实用主义特性。<br><br>　　显然，俄罗斯比较典型的思潮就是拒绝国家意识形态，而要遵循实用主义。<br><br>　　2000年，普京在《千年之交的俄罗斯》这一纲领性文件中明确表示反对在俄罗斯恢复任何形式的国家官方的意识形态。他认为“凡是在国家意识形态被当作一种官方赞同和有国家支持的一种思想的地方，严格的说，在那里就不可能有精神自由、思想多元化和出版自由。也就是说，不会有政治上的自由”。<br><br>　　五、普京主义的内涵！<br><br>　　如今，普京掌控俄罗斯政坛已经长达23年之久，新的俄罗斯国家意识形态正在形成，那就是所谓的“普京主义”。<br><br>　　俄罗斯人提出的“普京主义”（俄罗斯保守主义）主要包括：<br><br>　　俄罗斯选择民主的发展道路，认为自由、民主是全人类的共同价值；俄罗斯是主权国家，不接受外来干涉；<br><br>　　俄罗斯保守主义是俄罗斯传统价值观的体现，是国家主义、救世思想和以东正教为基础的传统主义。<br><br>　　上述三点就是普京主义比较典型的内涵。<br><br>　　六、会不会入宪？<br><br>　　本次提出宪法写入国家意识形态的巴斯特雷金非同寻常。<br><br>　　巴斯特雷金被公认为是俄罗斯总统普京的亲密盟友，在俄罗斯《独立报》2021年9月评出的百名政治人物排行榜中，巴斯特雷金位列第15名，是不折不扣的实权派人物。<br><br>　　巴斯特雷金是俄罗斯著名政治家，“圣彼得堡帮”的重要成员。2010年起至今担任俄罗斯联邦侦查委员会主席，该委员会由俄罗斯总统直接管辖，主要负责重特大案件侦查工作并监督各级政府；还担任俄罗斯总统反腐败委员会主席团成员；2016年被授予司法国务委员职衔，等同于大将军衔。<br><br>　　如此份量的人物出来讨论“国家意识形态”的问题，绝非信口闲谈。<br><br>　　本人认为，巴斯特雷金或许是在为2024年的俄罗斯总统大选做铺垫。<br><br>　　如果普京再次连任，或许会推动将“普京主义”写入俄罗斯宪法，如此将确立普京的历史地位，同时稳定俄罗斯在后普京时代的政局。<br><br>　　对于中国数量众多的“大帝粉”而言，最关心的问题就是普京主义在俄罗斯的支持度有多高？<br><br>　　还有一个值得关注的问题是：普京在俄罗斯和中国，哪个国家的粉丝哪个更多？<br><br>　　估计可能中国更多些！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 01:26:43 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：普京访华，倒反天罡]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288656-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405129">　　普京敲定访华行程后，亲自表示打算在访华之前，还是需要把内部问题先处理妥当。<br><br>　　内部问题主要是两个，第一个是绍伊古的处理，第二个是总理的就任。一文一武，全都办好，再来访华，本来是理所应当。<br><br>　　提名现任总理米舒斯京担任新政府总理，国家杜马全体会议以300多票赞成顺利通过。也没问题，有问题的地方正是绍伊古。<br><br>　　今年4月23日，俄国防部副部长铁木尔·伊万诺夫因涉嫌收受贿赂被拘捕。<br><br>　　受贿的金额，大约是100万卢布，将面临最高15年监禁。<br><br>　　100万卢布，也就是不到8万块人民币。一个负责俄武装部队财产管理、部队驻扎、住房和医疗支持等工作的副部长，受贿8万人民币，就要判刑，最多判刑十五年。<br><br>　　这不是说明俄罗斯水至清则无鱼，贪污腐败零容忍，一点点都搞不了，收了8万的贿赂，就要严刑审判，这不是做给绍伊古看的。<br><br>　　毕竟，做给绍伊古看，不需要以受贿8万的理由拿下，绍伊古和米舒斯京相互配合，掌管后方的军工生产。经过双方合作，俄罗斯国防工业企业的生产力远超俄乌冲突爆发之前，甚至还翻了两倍。<br><br>　　这样的功臣，把副手以8万的额度拿下，无异于是自毁长城。伊万诺夫被捕，归根结底是实在是有事情搞不过去了，不能说，只好随便编个金额。<br><br>　　毕竟，路线的事情不能给群众看，能给群众看的也只有贪腐。<br><br>　　普京访华，计划讨论中俄全面伙伴关系和战略互动问题，还将就当前最紧迫的国际和地区问题交换意见。<br><br>　　除此之外，还要讨论双边贸易、经济合作和人道主义领域问题。除北京外，普京的预定行程中还包括哈尔滨，预计他将在当地出席第八届中俄博览会和第四届俄中区域合作论坛开幕式，并将与哈尔滨工业大学的师生会面。<br><br>　　武装力量的安置，涉及到的是路线问题，2018年的普京就任新一届总统，首次出访，目的地是奥地利。<br><br>　　这就是释放信号，讲的是拥抱西方。但是西方到了2022年，反手一个大嘴巴子就打了上来，你也配融入欧洲？<br><br>　　铁木尔·伊万诺夫，正是在2016年5月，普京上一任总统就任前后脚，被任命为俄国防部副部长。<br><br>　　一个人，往往是一个路线的代表，伊万诺夫一个国防部干部总局局长，干的是军队人选的活，更是代表中代表。<br><br>　　要全面倒向中国，就要给俄罗斯军队换思想。但是换思想总是困难，谈不妥，那就只好换人。<br><br>　　换人的时候，并不总是能腾位置。腾不出来，就进去。贪了多少，不重要，编个整数，给群众看看，就行了。<br><br>　　1949年，新中国成立，教员访问苏联，一边倒。<br><br>　　2024年，普京就任，刚刚坐稳，就来访问中国，一边倒。<br><br>　　曾经的小弟，现在要做大哥了。<br><br>　　七十五年过去，倒反天罡，换了人间。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 01:23:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[一棵青木：2018年，中美俄三国瞬间精诚合作]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288655-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405128">　　贸易战打六年了，中美的关系大体上是斗而不破这种，甚至美俄之间都可以认为是斗而不破的关系，要理解为什么中美俄之间的关系如此复杂，可以看一看2018年的一起中美俄合作案例。<br><br>　　2014年3月，克里米亚全民公投加入俄罗斯，美国立刻对俄罗斯发动了全面的疯狂制裁，两国关系降到冰点。<br><br>　　2018年4月，因为无法容忍中国的经济发展，美国毫无理由的发动了贸易战，对中国进行大量制裁，两国关系迅速恶化。<br><br>　　按照正常人的处事方式，中俄之间是不会再和美国有什么合作了，但实际上不是。<br><br>　　2018年10月，中美俄三国表演了一次瞬间精诚合作，这次合作之所以会出现要追溯到20多年前。<br><br>　　上世纪九十年代全世界流行起了和平利用核能的潮流，很多国家都想建核电站，尼日利亚是非洲人口最多的国家，能源缺口极大，对核电站很感兴趣，但没有资金购买相应技术，而类似这样的国家在全世界还有很多。<br><br>　　为帮助这样的穷国未来也能用上核电，中国设计了一种叫“微堆”的袖珍反应堆，功率仅仅30千瓦，燃料是重约一公斤的90%高浓缩铀，是一种超迷你的核电站，穷国研究核能技术的必备佳品。<br><br>　　中国总共建造了9座微堆，其中四台留在国内，另外五台分别送给了加纳，尼日利亚，伊朗，叙利亚和巴铁。<br><br>　　美俄两国也进行了差不多类似的操作，大家都想扩大自己的国际影响力。<br><br>　　这是一个好事，但随着后来恐怖组织的兴起，人们发现这种一公斤的浓缩铀如果被恐怖组织得到会有极大的风险。<br><br>　　90%的浓缩铀已经达到了武器级别，虽然不够制造一枚核弹，但加点炸药制成一枚辐射性极强的脏弹那是足够了。<br><br>　　2014年的荷兰海牙核峰会上，国际原子能机构提出这种在民间研究机构存放的高浓铀应该被收回，以杜绝类似风险，被国际原子能组织点名的民用高浓铀分布在33个国家，其中11个在非洲，尼日利亚的微堆就是其中之一。<br><br>　　2016年，中国原子能研究院成功研发出仅需12.5%铀丰度即可满功率运行的新型微堆，让中国成为全世界唯一唯一完全掌握微型中子原反应堆技术的国家。<br><br>　　2016年，在华盛顿核安全峰会上中国领导人庄严承诺中国将协助加纳完成该国微堆低浓化改造工作，并于2017年底完成了微堆内低浓度核燃料的置换。<br><br>　　随后中国启动了尼日利亚微堆低浓化改造工作，双方开始走程序。<br><br>　　但程序还没走完就出事了，因为尼日利亚的卡杜纳地区出现了严重的恐怖袭击事件，造成了50人死亡，情报显示“凶名昭著”的恐怖组织博科圣地在筹划攻打阿默杜贝格大学，而微堆内的武器级核燃料棒就在阿默杜贝格大学。<br><br>　　由于美国以色列等国家这些年对“恐怖组织”这一称号的滥用，凡是反对美国以色列的都是恐怖组织，显得“恐怖组织”没那么恐怖了，但博科圣地确实是标准的恐怖组织。<br><br>　　因为博科圣地这个名字按尼日利亚语翻译过来，意思是“禁绝西方教育”，从这个名字你就能感受到这个组织的核心纲领。<br><br>　　博科圣地特别爱干的一件事就是摧毁学校，自2002年成立以来，这个恐怖组织至少摧毁了尼日利亚300所学校。<br><br>　　根据联合国2015年的统计数据，“博科圣地”发动的恐怖袭击已造成至少1.5万人死亡、100万人流离失所。<br><br>　　所以这不仅是一个核心纲领非常凶残的组织，还是一个力量相当强大的组织。<br><br>　　所以联合国秘书长召开了一次会议，希望五位常任理事国立刻想办法把该大学内的高浓缩铀立刻转移。<br><br>　　这个事情不难，但短时间内立刻办好此事很难，甚至五常的单独一家都搞不定这个事情，而每耽误一天时间，这一公斤的高浓缩铀就有被恐怖份子获得的风险就会加大一分。<br><br>　　于是中美俄以惊人的效率立刻进行了一次精诚合作，完全看不出这是三个快翻脸的国家。<br><br>　　分工也立刻被谈好了，各国都做自己最擅长的事情：<br><br>　　美国是世界警察，在非洲有大量驻军和广泛影响力，还有钱，所以负责该行动所涉及所有国家的外交和协调，并负责该行动绝大多数资金。<br><br>　　俄罗斯拥有世界上最强的TUK-145/C集装箱，光箱子的自重就30吨，具备即便发生空难都可以保证核燃料不泄露破损的超高防护等级，因此运输的工作由俄罗斯负责。<br><br>　　中国是核燃料所在微堆的设计者，因此中国负责指导拆除核燃料棒，以及最终的回收处理工作。<br><br>　　10月20日，中美俄的专家就已经抵达了加纳，但由于卡杜纳州因恐怖袭击而宣布了所有人都不准上街的24小时宵禁，被迫停留。<br><br>　　10月22日，专家团队获得了卡杜纳当地政府的宵禁豁免权。<br><br>　　10月23日，俄罗斯的安-124运输机载着团队和器械抵达尼日利亚。<br><br>　　当日专家团队进入阿默杜贝格大学，将位于6米深水池底部的堆芯取出。<br><br>　　随后该堆芯立刻被美国和尼日利亚的军队接管，实行全方位保护，然后慢慢走程序，因为空运核燃料需要层层审批，沿途所有国家都要同意，中美俄的团队是先把核燃料棒拿到手这事给做完了再去走程序。<br><br>　　经历五周的外交努力，空运核燃料在12月4日获得了许可，然后俄罗斯的大运输机带着这根核燃料棒途径卡萨布兰卡、莫斯科等，飞了大半个地球，最终抵达中国的石家庄。<br><br>　　12月7日，中国核工业集团宣布完成尼日利亚微堆的高浓铀改造工作。<br><br>　　没有扯皮，没有官话套话，更没有装傻充愣，在尼日利亚高浓铀问题上中美俄三国展现出了极其惊人的团结和效率，先办事后走程序，连分工和出钱这种最难谈的事情，三国都几乎一瞬间就谈妥了。<br><br>　　之所以这样是因为武器级铀涉及了核武领域，而核武是中美俄的一致利益，别看平时天天吵架，但当一致利益被侵犯时中美俄就会异常的精诚团结。<br><br>　　就在中美俄的团队行动当天的10月23日，特朗普还在华盛顿宣布美国将继续扩充核武库，目的就是对付中国和俄罗斯。<br><br>　　虽然后来证实特朗普是在打嘴炮，但这毕竟是对中俄实打实的核武威胁，是严重伤害国家友谊的事情。<br><br>　　不过这丝毫不影响10月23日当天中美俄的团队一起把尼日利亚的高浓铀给联手拆除了。<br><br>　　中美之间的关系从这件事上就可以反应出来，争来争去其实争的是五常内部的国家排名，内部争起来的时候无所不用其极，但冲突仅限于五常内部甚至是中美内部。<br><br>　　如果冲突可能让五常之外的国家捡到便宜，那中美俄之间的冲突就会立刻停止，反手就一致对外。<br><br>　　这就是中美之间斗而不破的原因，中美争斗的边界就在于中美之间输的那个人必须是全球老二，不能是第三，更不能是前五之外。<br><br>　　为什么中美争斗的时候大多数国家都保持中立，甚至美国的盟友都保持中立，就是因为大家都清楚这看起来很凶的中美争斗的本质。<br><br>　　所以在联合国开大会的时候，中美两国之间的关系是这样的。<br><br>　　而在开完联合国大会在小房间谈事情的时候，中美两国之间的关系是这样的。<br><br>　　上面这个动画片不是中美贸易战之后拍的，很早之前就拍了，而且依据的是数十年来的中美关系，不是瞎编出来的。<br><br>　　所以很久很久以前中美之间的关系就是这样了，一直是斗而不破，只是程度不同而已。<br><br>　　当五常的利益不被威胁时，中美俄之间吵成一团。<br><br>　　但当五常的利益被威胁时，那情况就完全不一样了，甚至能一夜之间彻底翻转。<br><br>　　如果某一天外星人开始攻打地球，中美俄三家能瞬间成为亲兄弟。<br><br>　　但外星人没来，所以如今的中美俄天天吵架。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 01:23:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，又一次，脸都不要了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288649-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405122">　　今天写条短的。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　见过不要脸的，但从来没见过这么不要脸的！<br><br>　　是怎么一回事呢？<br><br>　　这段时间，美国“双王之战”搞得挺火爆，睡王的情况渐渐不妙：之前他整了一堆官司，想把懂王给捆住，结果用人不当，相继爆出了大雷。<br><br>　　像其中一个官司，是让佐治亚州有个地区检察官，女的，黑人，名字叫威利斯的，来搞懂王2020年想要推翻选举结果的案子。<br><br>　　本来顺风顺水：她调查了18个人，其中4个人已经认罪，说愿意和她配合，搞倒懂王。<br><br>　　结果做梦都没想到：这个威利斯出事了！<br><br>　　她雇了个男的，名叫威德，作为特别检察官，来当她的助手。<br><br>　　很快有人讲：这个威德，是你男朋友啊！<br><br>　　之后又被曝出：威利斯公权私用，不但雇了她男友，还违规开了高薪，两人还经常周末外出，过那种很贵，又胡天胡地的周末！<br><br>　　结果被懂王团队一把抓住，说你们特么地，用这种道德败坏的人，来指控懂王，这像话吗？这是明显的政治迫害啊！<br><br>　　结果当地法院招架不住，下令推迟，看来今年11月投票前，没法搞了。<br><br>　　还有一个案子，也就是懂王把一些机密文件，带回家的案子，更加扯淡。<br><br>　　这事我之前说过：其实睡王也把更多的机密文件，带回家了。懂王还知道藏起来，但睡王则是到处乱放，厕所里、餐桌上啥的，统统都放了。<br><br>　　结果办这案子的检察官说：虽说两王都把机密文件带回家了，但性质不一样！<br><br>　　怎么不一样呢？<br><br>　　懂王他年轻力壮，智力正常，所以属于故意犯罪。<br><br>　　但睡王呢？<br><br>　　你看他三天两头走路摔跤，说话迟钝，明显人老了，智力不行了嘛！<br><br>　　这种痴呆老人，难道不值得同情吗？<br><br>　　难道还要抓他去坐牢吗？<br><br>　　所以为了维护法律尊严，一定要狠狠地治懂王，但睡王嘛，是可以原谅滴！<br><br>　　于是美国司法部和联邦调查局，就狠狠地治了。<br><br>　　结果又被懂王他们发现了：你们搞的这些文件，不对劲啊，有些是插进去的！<br><br>　　你们在抄家之后，对这些文件，做了手脚！<br><br>　　懂王被抄家后，联邦调查局展示出来的文件。<br><br>　　结果呢？<br><br>　　又搞笑了：因为架不住，美国司法部和联邦调查局羞答答地，承认说他们从懂王家，抄了这些文件后，然后搞了一番排列组合！<br><br>　　又是典型的用力过猛！<br><br>　　现在懂王的人，都倒过来，要起诉司法部和联邦调查局，说他们搞栽赃陷害了！<br><br>　　当地法官一看：这种案子，再硬审下去，恐怕要自己给搭进去，也说推迟了！<br><br>　　今年11月投票前，看来也难开庭了。<br><br>　　这两件事怎么说呢？<br><br>　　睡王实在不会用人，硬是胸有成竹、有条不紊地，把一场让懂王坐牢，没法跟他竞争的大棋，搞成了一堆烂戏，没法收场！<br><br>　　那咋办呢？<br><br>　　这段时间，睡王又暗生一计：嘲笑懂王，理解懂王，学习懂王！<br><br>　　要干翻懂王，我只需要比懂王，更加懂王！<br><br>　　所以这段时间，睡王全线出击，疯狂跑美国各种利益集团，像产业工会什么，每到一个地方，就对着人大喊：我会保护美国的产业，我不会让失业！<br><br>　　然后弄出一堆事来！<br><br>　　像说要对从我们进口的钢铁加税，不光加一倍，而是加三倍！<br><br>　　对我们的铝，他也要加关税！<br><br>　　新能源车，征100%的关税！<br><br>　　电池、光伏也都要搞！<br><br>　　还有造船业！<br><br>　　这些铁锈带的工，可都是懂王的粉啊，睡王这一吼，有点动摇了！<br><br>　　懂王一看：擦，你学我？懂不懂啥叫知识产权啊？<br><br>　　赶紧跳出来，说：新能源车他加100%，我加200%！<br><br>　　啥也不管了，全美国就看着两老头，在拼命加码！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　前段时间的美国大选，是睡王VS懂王。<br><br>　　现在的美国大选，是懂王2.0版VS懂王1.0版！<br><br>　　这两王为了选票，竞相对我们放狠话，弄得美国上下，议论纷纷，到处都是消息：就在最近，睡王要在关税上，像电动车、电池、光伏上，对我们下狠手！<br><br>　　结果最上面说的那个不要脸的，就跑出来了。<br><br>　　谁呢？<br><br>　　我们的老熟人，美国财政部长耶伦！<br><br>　　这两天有记者问她：听说睡王准备对中国的电动车、电池和光伏产品，加征新关税，你是啥看法啊？<br><br>　　她马上来个“否认三连”：我不知道，我没参与，你别瞎说。<br><br>　　一听就知道是假话！<br><br>　　前段时间，谁跑我们这里来，讲我们“产能过剩”的？<br><br>　　放话的，不就是你吗？<br><br>　　于是人家记者又说了：你老板睡王，都公开说过很多次了！<br><br>　　耶伦赶紧说：就算有的话，这些加征也是“针对我们的担忧”，而“不是广泛的”！<br><br>　　意思就是：我们打的范围很有限啊！<br><br>　　她为啥这么说呢？<br><br>　　接下来的一句话，就让她彻底露馅了：就算我们真这么干了，也希望中国不要对这些措施，“做出重大反应”啊！<br><br>　　真是脸都不要了：这句话的意思是，只能美国搞中国，但中国不能搞美国！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　你耶伦当年，也是美国知名经济学家，知名大学的教授啊！<br><br>　　你老公也是知名经济学家、2001年诺贝尔经济学奖得主啊！<br><br>　　真是当了财政部长，瞬间就黑化了！<br><br>　　但这么不要脸，也就算了，但没想到，她之后讲的话，还更不要脸！<br><br>　　她说：为啥希望中国还手不要太狠呢？<br><br>　　因为这些产业，都是拜登这几年辛辛苦苦，扶持出来的呀！<br><br>　　我们不希望这些“新兴产业”，被“中国的行动消灭掉！”<br><br>　　啥意思呢？<br><br>　　简单来说，就是对中国，尤其是我们的产业，美国是怕得要死！<br><br>　　而且他们非常心知肚明：如果公平竞争，它们根本就不是对手！<br><br>　　但光讲到这里，还没法看出她讲的这番话，究竟是有多么的不要脸！<br><br>　　耶伦说的这些产业，真是你们美国培养出来的吗？<br><br>　　不是啊！<br><br>　　是拜登上台之后，从各处抢来的呀！<br><br>　　像2021年9月，美国商务部长兼华为手机代言人雷蒙多，就召集各大芯片制造商，到美国去开个芯片峰会。<br><br>　　刚开始找的理由是：现在全世界芯片荒，所以找你们来共商大计！<br><br>　　结果像韩国三星、蛙岛台积电的人一到，她就脸一抹：限令你们，在11月8号前，把你们的客户资料，统统给我交出来！<br><br>　　否则的话，哼哼！<br><br>　　这帮参会的人，顿时寒毛直竖，顿时想起了法国阿尔斯通事件！<br><br>　　当年美国，可是找了个不上路的理由，说阿尔斯通高管，在印尼招投标时，搞了贿赂，照理说这事跟美国屁事都没有，但美国人就能把人家给抓起来，关了两年！<br><br>　　直到阿尔斯通把美国看上的分公司，卖给了美国人，他才被放出来！<br><br>　　这事过后，美国又明里暗里，威逼利诱。<br><br>　　然后拜登辛辛苦苦“扶持”，搞出来的新产业，就冒出来了。<br><br>　　像台积电，跑到沙漠里的亚利桑那州，去设立工厂！<br><br>　　搞芯片，需水量很大！<br><br>　　它居然去了沙漠！<br><br>　　为啥要去那里呢？<br><br>　　因为亚利桑那州在传统上，可是共和党的地盘啊！<br><br>　　但因为特朗普嘴贱，2020年大选时它投了拜登。<br><br>　　当地地头蛇麦凯恩在越战时，飞机被击落，当了俘虏。放回国内后，他们家因为好几代出将军，势力挺大，就把他吹捧为“战争英雄”，之后靠这光环，当了很多届参议员。<br><br>　　特朗普就嘲笑说：麦凯恩，你要不要脸？<br><br>　　2020年时，麦凯恩已经死了，但麦凯恩的老婆还在，就公开说：有我们家在，特朗普别想拿到亚利桑那州的选票！<br><br>　　结果特朗普果然没拿到！<br><br>　　台积电到亚利桑那州去设厂，分明是帮拜登去绑票，巩固地盘的嘛！<br><br>　　结果好了，因为缺水缺工，再加上一堆破事，到现在都还没开工！<br><br>　　但几百亿美元，已经白白砸进去了！<br><br>　　韩国三星呢，它去了德克萨斯州史密斯县的泰勒市！<br><br>　　这地方倒还算湿润。<br><br>　　但德克萨斯，也是传统共和党的地盘！<br><br>　　也有抢地盘的意思！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　直到现在，钱砸进去了，但工厂也没开工！<br><br>　　原因和台积电一样，只是不缺水而已！<br><br>　　除了抢之外，美国还在疯狂地，对这些产业搞补贴！<br><br>　　但它效率不行：超过450万人在汽车行业，但年产量1000多万台，人均年产2台！<br><br>　　新能源车的电池行业，从上游到下游，它基本上没啥值得一提的！<br><br>　　光伏产业不管技术和产业，都严重落后我们一到两代！<br><br>　　说到这里，我们就明白耶伦讲的那番话，到底是什么一个意思了：这些东西，可是我们美国想尽办法，抢来的东西，为了保住它们，我要打你，但你不准还手！<br><br>　　看到这里，大家是不是有点想发笑？千万别笑，她是真怕我们报复！<br><br>　　看这件事就明白了：前段时间，她跑来我们这里后，突然说了有些中国银行，帮着把中国公司，把中国产品，卖到俄罗斯，将会遭到我们的制裁！<br><br>　　之后又传出小道消息：她非常可能，会把我们有些银行，踢出SWIFT，也就是美元的国际资金清算系统！<br><br>　　这东西，在俄乌战争前，美国经常拿着它，来吓人！<br><br>　　说它是金融方面的“核选项”！<br><br>　　结果打俄罗斯时，栽了大跟头，之后没怎么敢吹牛！<br><br>　　我们网上，当时也不少人，跟着美国，哇啦哇啦！<br><br>　　说不得了！<br><br>　　结果这时候，突然冒出个《经济学人》，嘲笑说：这种事，你美国真敢干吗？<br><br>　　然后它说：美国根本就不敢干！<br><br>　　因为中国是世界上最大的贸易国，也是世界第一大工业国。<br><br>　　如果美国人吃了豹子胆，敢把中国银行踢出SWIFT，中国一定会启用自己的结算系统。<br><br>　　那这么多年多印的美元，还会像洪水一样，倒卷回去，把美国淹没！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　耶伦她之前当过美联储主席啊，放话她是敢的，但真干的后果，她是知道的！<br><br>　　所以她就不敢！<br><br>　　没过几天，她就跑出来讲：啊呀呀，这件事情我们只是在考虑之中，没说要进行呀！<br><br>　　之后一堆美国搞经济的，跑出来说：吓死我们了，以后千万别搞这种假动作了！<br><br>　　因为他们算过账：欧美所需的很多产品，像90%的金属镁、90%的光伏产品、85%的稀土，还有大部分日常产品，像手机、电脑、家电、医疗用品什么的，都是我们产的！<br><br>　　如果我们直接搞断供，他们在几年之内，肯定找不到替代者，将会因为生活物资极度短缺、狂飙的通货膨胀，还有失业数字大增，因而会陷入长期社会动荡！<br><br>　　甚至我们做小一点的动作，美国都受不了！<br><br>　　比如说我们宣布出口，一律用人民币结算！<br><br>　　美国人自己还算过一笔账：如果如果他们真的，敢把我们踢出SWIFT系统，这颗金融核弹将会从美国射出，然后落在美国的土地上，造成美国企业大规模破产，股市崩盘，损失数十万亿美元的资产。<br><br>　　而我们，只会损失2%的GDP。<br><br>　　到这里，不由得感叹耶伦一句：也曾是知名教授，还78岁的人了，这么大一把岁数，人生也不剩多少年了，硬在晚年，把自己黑化成这样，之前的名声都付诸流水，这又何必呢？<br><br>　　到这里，我们就明白：为啥这段时间两王对我们拼命放狠话，耶伦为啥这么急乎乎地，这么不要脸地，说就算美国对我们下狠手，我们也千万不要“大规模的报复”了！<br><br>　　因为她虽说现在黑化了，但她毕竟曾是知名经济学家，老公还拿过诺贝尔奖！<br><br>　　美国经济怎么样，政客们可以拼命地吹，但她心里是很清楚的！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　很久以来，至少在过去100年吧，人们对美国人的印象是：自信！<br><br>　　尤其是打赢冷战后，很多国家的人见到美国人，特别是美国政客和美国大兵，那种敬畏的表情，往往会立即写在脸上。<br><br>　　但耶伦虽然不要脸，但从她讲的话里，我们能看出两点：<br><br>　　一是她很清楚，美国的新产业，竞争不过我们；<br><br>　　二是她也很清楚，如果惹怒我们，进行重大报复，美国吃不消！<br><br>　　美国上层精英，因为清楚内情，已不再自信了！<br><br>　　一个失去自信的帝国，很快将不再是帝国。<br><br>　　帝国日暮！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 01:15:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：刚刚，大决战，开始了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288640-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405113">　　大战一触即发，以色列即将入侵拉法，一旦这场战争开打，将彻底种族灭绝加沙人！中东最后的体面也将被彻底撕破，即将变成超级火药桶。<br><br>　　有些残酷的现实不得不面对了，现在一切的困难都是因为大决战正在来临。<br><br>　　说个题外话。<br><br>　　为了要打赏，反诈老陈曾经说过三句话： 战！战！战！<br><br>　　这何尝不就是现在这个全球局势的写照？现在全球局势的关键字就是战！<br><br>　　为什么越来越多的人开始做主播？那是因为就业环境是真的难啊。<br><br>　　所以很多人为了赚钱，在直播间里面已经癫狂了，以至于曾经的民警老陈，都不停的在直播间里面怒吼，战！战！战！<br><br>　　那为什么现在全球经济搞成这个样子？<br><br>　　就是因为美国这个大撒旦，他控制的很多市场，都不让我们进去做生意，导致我们无法获得更多的市场。<br><br>　　看起来好像国内网红越来越多，和反对美国霸权没有关系？实际上这两件事关系是非常紧密的。<br><br>　　如果就业环境真的很好的话，哪会有这么多人想去做主播呢？<br><br>　　这本质上也是美国对我们社会极限施压的一种体现，让我们越来越陷入无尽的内卷之中。<br><br>　　所以在这种环境下看见有一些恨国党，我真的恨不得灭之后快，这些人总是要我们反思，好像反思的更深，经济就会好起来一样。<br><br>　　日本经济被美国打垮以后，他反思了这么多年，他经济好起来了吗？<br><br>　　不是什么问题都可以通过内部反思来解决的，指望什么问题都通过内部反思来解决，就是我们这个民族最大的悲哀。<br><br>　　很多喜欢搞精神控制的捞女，动不动就喜欢起手指责对方，她们的话术大致如下：<br><br>　　“你不努力好好挣钱的话，我有什么安全感？你不给彩礼的话，女孩子在婚姻中的这么多损失谁来弥补？”<br><br>　　美国霸权也一样，霸权之所以屡试不爽，关键在于其精妙地设下了捞女式的自证陷阱。<br><br>　　这就好像捞女总是要你去证明你爱她，但是她从不证明自己爱你。<br><br>　　美国总会问：“你不听我的，难道你想被世界孤立吗？”<br><br>　　为了证明自己不会孤立无援，一些国家不得不靠近他们。<br><br>　　又或者他们会宣称：<br><br>　　“不支持我们的政策，就是站在了全球化和自由贸易的对立面。”为了表明立场，有的国家不得不顺应他们的意愿。<br><br>　　一旦你开始为自己辩解，就已经落入了美国霸权的逻辑圈套。<br><br>　　这个圈套是这样运作的：美国霸权会先给你扣上一个“反对者”的帽子，观察你的反应。<br><br>　　如果你急于为自己正名，那么你就得按照他们的期望去行动。于是，他们便可以顺理成章地对你提出各种要求。<br><br>　　国际关系由此陷入一个恶性循环：<br><br>　　美国霸权不断提出要求，你不断满足；他们不断给你贴上“反对者”的标签，你则不断证明自己的忠诚。<br><br>　　但他们的目的绝非与你和平共处，而是为了不断扩大自身的影响力，直至完全掌控你。<br><br>　　当你察觉到问题所在，比如他们实际上在牵制你、欺骗你，甚至打压其他国家，掠夺全球资源时，美国霸权会进一步对你进行心理操控。<br><br>　　他们善于颠倒是非，混淆视听。即使你发现了他们的欺骗行为，他们也会以“大局为重”来搪塞你。<br><br>　　当你指出他们打压别国时，他们会矢口否认，并指责你不明真相。他们以道德为幌子，掩盖其掠夺资源的真实目的，却声称这是为了全球的繁荣与稳定。<br><br>　　即便你为他们付出了金钱、时间和努力，他们也会轻描淡写地说：“我们也给了你安全保障啊。”<br><br>　　甚至在你毫无所得的情况下，他们仍会坚称对你友好，并反过来指责你损害了他们的利益。<br><br>　　“你真战狼”几乎成了美国霸权的口头禅。只要你稍有不从，就会被扣上“极端民族主义”的帽子。<br><br>　　这种情况下，为了证明自己的忠诚，许多国家几乎毫无保留地献上了自己的利益。<br><br>　　在这样的环境下，不被美国霸权所控制，似乎都成了一种奢望。<br><br>　　所以面对这种局面，我们需要的不是去反思自己的问题，我们需要的是掂量自己的实力够不够。<br><br>　　如果实力够了，就不要再反思自己了，只要霸权没有了，很多问题就都解决了。<br><br>　　重要的不是解决我们内部的问题，重要的是解决霸权。<br><br>　　很多人根本就没有想到这一点。<br><br>　　你之所以内部会有各种各样的问题，不是因为你内部的事情没有做好，而是因为霸权存在。<br><br>　　我就问大家一个很简单的事情，产业升级有什么用？你就算把产品做到全球性能最好有什么用？人家就闭关锁国，人家就不让你卖，这不就白产业升级了吗？我这里倒不是想说否定产业升级。<br><br>　　我是想说清楚，现在很多人感觉怎么越产业升级，怎么过得越辛苦？<br><br>　　这并不是我们内部自己导致的问题。<br><br>　　这方面我们不能再自己骗自己了，这不是随随便便优化一点营商环境就可以解决的问题。<br><br>　　有时候医生抢救病人半天都抢救无效，可能并不是这个病人的病情有多么严重，只是因为这个医生把病人的肺管子给踩中了，他只要把脚挪开，人家就能活。<br><br>　　同样的，我们和霸权的关系也是这样的。<br><br>　　不要听美国那边说什么，我们应该怎么样怎么样，我们的身体根本就没什么严重的病，只是因为美国霸权踩住了我们的肺管子。<br><br>　　你把他那两个犯贱的脚给砍了，那我们的问题马上就解决了。<br><br>　　国内一些爱国者做出一些什么举动，马上就会被扣帽子是民粹主义。<br><br>　　那人家美国那边怎么做的？曾经直接在白宫门口砸外国产品，难道这就不是民粹主义了？<br><br>　　其实说到最后大家都懂了，这就是屁股问题，那些天天给你扣帽子的人，你最后都会发现他们不是不清楚道理，他们只是立场有问题。<br><br>　　人家的想法其实一直很单纯，就是想弄死你。<br><br>　　所以对待美国霸权最好的做法，就是说屁话没有用，让霸权也节哀。<br><br>　　越来越多的国人必须明白一个道理，只有霸权没有了，我们的问题才会消失。<br><br>　　如果我们只是盯着自己内部的问题，那问题可能反而会越来越严重。<br><br>　　反霸绝对不是说什么宏大叙事，这就是真正的小民尊严，全世界就这么大，美国多吃一口，我们就要少吃一口。<br><br>　　我们不坐在餐桌上，美国就要把我们弄到菜单上，这个残酷的道理不是说我们承不承认的，而是客观存在的。<br><br>　　你要问我怎么看的话，我只能说在这个世界上，如果为了子孙的幸福，我不想做一个好人，我宁愿做一个恶人。<br><br>　　做一个富有的恶人，也比做一个贫穷的好人要好，因为西方的经验告诉我们，富有的恶人总是可以通过各种方法洗白自己的名声。<br><br>　　而贫穷的好人最终连自己的美名也保不住，就好像今天有谁还记得是苏联解放的欧洲？弱者在国际社会上终将失去一切，连自己的美名都保不住！<br><br>　　在和霸权的这场生死搏斗中，我只想说无论公知以后再怎么指责爱国者，我们该下手狠的地方都要下狠手。<br><br>　　我们不想把这个世界变成一个弱肉强食的世界，但是如果说一定要有人坐在餐桌上，一定要有人在菜单上。那么我希望我们坐在餐桌上，美国在菜单上。<br><br>　　这篇文章只想告诉大家，活着是不容易的事情，我们没有那么多能力去宽容这个世界，我们只是让自己好好活着，就拼尽了全力！<br><br>　　所以在这种残酷的全球大环境下，未必一定要做一个尽善尽美的好人。<br><br>　　如果有些地方是美国的死穴，一旦发生大战将拉爆整个帝国，是帝国的火药桶，那该引爆的终究还是要引爆，毕竟这个地球村就好像京海市。<br><br>　　在京海，唯有强者才能生存，做人要狠一点！<br><br>　　拉法之战，能否掀起惊涛骇浪？这将直接决定美国霸权的命运。<br><br>　　二战的时候，美国是最后下场的，他们非常乐意用苏联人的命去抵挡纳粹德国，最终自己下场收割胜利的果实，确实是很残酷无情，但是历史终究不是圣母塑造的。这段历史值得反复品味，这真的是极大的智慧。<br><br>　　最后说一句，愿世界和平！但是如果霸权存在，世界如何和平？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 11:57:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：绍伊古隐退：被你们最憎恨的那个人走开了，...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288638-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405111">　　俄罗斯换国防部长了，很突然！那个被很多敌人恨，也包括被很多中国账号长期抹黑的绍伊古大将，这个拥有蒙古血统的俄罗斯军事领导人，终于被换下，不知道大家怎么看，反正我直感不喜欢这个结局。<br><br>　　临阵换帅，不管怎么说普京总统这都是在弄险，当然如此之弄险普京之前也没少弄过。<br><br>　　2024年5月7号，普京宣誓就职新一届俄罗斯联邦总统，5月9日，普京与俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古，还有其他俄罗斯重要高官出席了在莫斯科举行的胜利日阅兵式，之后他们离开了红场，这可能是绍伊古作为俄罗斯国防部长最后一次出席大型活动，3天后，在新一届内阁改组中，普京宣布，绍伊古不再担任国防部长，而由俄罗斯政府原第一副总理安德烈·别洛乌索夫接替绍伊古出任新国防部长。<br><br>　　5月12日，普京同时还提出了其他内阁职位的名单，但绍伊古是该名单上惟一被替换的部长，而已经于5月10号被普京重新任命的联邦总理的米哈伊尔·米舒斯京也于5月11日提出了其他几位新的联邦部长候选人。<br><br>　　因为现在的俄罗斯正处于与整个美西方世界的残酷至极的代理人战争时期，统领三军的国防部长显然是非常非常之重要的职位，用谁，和不用谁，都是关系非常重大，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫说了，普京决定让一名文职人员，也就是长期主管经济的安德烈·别洛乌索夫担任新国防部长，是因为国防部应该“对创新和前沿思想持开放态度”，而别洛乌索夫非常适合这份工作。<br><br>　　相比较而言，绍伊古在中国的知名度远比别洛乌索夫高得多的多，尤其是2022年2月24日俄乌冲突开打以来，绍伊古已经成为足以影响世界的大人物，在许多人眼里，他就是普京在俄罗斯武装力量的化身，虽然他没有过从军的经历，但现在已经是俄军最高的大将军衔。<br><br>　　然而，就在上个月，绍伊古的得力副手，俄罗斯副防长蒂穆尔·伊万诺夫因受到贿赂指控被捕，并被勒令继续拘留，等待官方调查，伊万诺夫的被捕被广泛解读为这是对绍伊古的“敲打”，并可能是他被普京解雇的前兆。<br><br>　　但是，普京又已经于5月12日签署了法令，任命绍伊古大将为俄罗斯国家安全委员会秘书，这一任命是在普京提议安德烈·别洛乌索夫接替绍伊古担任国防部长之后不久宣布的，这显然也是既定程序，至此，绍伊古就成了俄罗斯国家安全委员会除了主席普京和副主席，俄罗斯前总统、总理梅德韦杰夫之后的第三号人物，负责国家安全委员会的常务工作，其实是真正的领导人。<br><br>　　当然，从实权上说，俄联邦国家安全委员会秘书远不如俄罗斯国防部长，但是从重要性上说，这个职务在某些特殊时期可能会远超过其他任何的政府职位，比如去年普里戈任发动“叛乱”期间。<br><br>　　无论是绍伊古，还是别洛乌索夫，或者是梅德韦杰夫，还有外交部长拉夫罗夫，和总理米舒斯京，他们都是普京团队里合作了20年以上的班底，梅德韦杰夫于2020年初离任总理，进入国家安全委员会，和现在绍伊古离任国防部长，也进入了国家安全委员会，其实这都在表明，普京领导俄罗斯的团队班底还是非常稳固的，甚至是异常之稳固，其实这种可以一直合作20年以上顶层国家治理团队在全世界都绝无私有，大家可以找找例外。<br><br>　　从中也可以说明，为什么普京作为俄罗斯最高领导人的历史可以超越20年，甚至还可能会更长久。<br><br>　　但是，2023年总的来说，是绍伊古最艰难的一年，因为一个曾经是“普京的厨子”的人，一个曾经的厨子！借着俄乌冲突，崛起为俄罗斯最强大私人武装的头号领导人，而且与绍伊古一样，之前也没有过从军履历的普里戈任居然能在短时间内，就把瓦格纳部队打造成了在某些时刻和某些战场上战斗力超过正规武装的劲旅，在俄乌冲突中大放异彩。<br><br>　　而恰恰是这个普里戈任，又是绍伊古的死对头，恐怕2023年上半年，绍伊古受到普里戈任在公开平台对他的咒骂和批评，都要超过他这辈子受到的咒骂和批评，作为一个这样的拥有百万雄师的国家武装力量，又拥有世界上最强大核武器部队的俄罗斯国防部长，绍伊古居然在与乌克兰军队最艰苦交战之时，受到了普里戈任极为严厉的指责和极为任性的咒骂，普里戈任在“叛变”前发布的一段煽动性视频中，直言不讳地指责绍伊古和国防部、总参谋部，要对俄乌冲突负责，因为他们 “误导 ”了普京关于基辅所构成威胁的真相，他还这样诅咒绍伊古：“战争对一群混蛋来说是必要的，他们可以借此显示自己有多么强大。这样绍伊古就可以成为大元帅了。”<br><br>　　但在去年8月23日，这位几近膨胀癫狂的私人武装领导人在一次小型空难中领了盒饭，现在，曾经被他诅咒的国防部长也被解职，和去当联邦安全委员会秘书了。<br><br>　　美西方媒体曾经在普里戈任最吸睛、最嚣张的那段时期，掀起过一大波对绍伊古和俄军总参谋长格拉西莫夫这两位最重要军事领地人的抹黑和阴谋论报道，其实只要看清西媒的这种倾向，就能知道绍伊古和格拉西莫夫才是美西方和乌克兰最想除掉的人，而非普里戈任。<br><br>　　事实也证明，普京根本就没有动摇对绍伊古的信任，普里戈任有点自做多情了，而且，从2023年下半年以来，俄罗斯军队的战局已经明显扭转，之前的令人焦虑的军火供应也充足起来，要知道绍伊古除了是国防部长，还是俄罗斯军事工业委员会的副主席，在离任国防部长之后，绍伊古依然兼任此职。<br><br>　　俄罗斯军事工业委员会绝非虚设机构，而是一个常设机构，对重大国防项目和计划进行决策，包括军事工业综合体重大政策制定、国防军事装备保障、相关部门工作组织协调，以及监督执行等，主席是普京，第一副主席是梅德韦杰夫，在去年，我们所看到的关于俄罗斯军事工业综合体的新闻里，几乎不是梅德韦杰夫在视察，就是绍伊古在视察，催促军工体系尽快生产出更多新武器。<br><br>　　所以，即使离任国防部长，绍伊古极大可能还是一个在俄罗斯政坛和军界举足轻重的强势人物，当然也一定是西方媒体和某些中国账号会坚持下去一直抹黑的对像。（未完待续）<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 11:54:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[张志坤：俄乌战争发展若干问题及普京总统再度任职的战...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288633-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405106">　　随着俄罗斯总统普京开启他的第五个总统任期，俄乌战争也将随之进入一个新的阶段。这其中决定性的原因只有一个，那就是普京总统注定要在接下来的时间里塑一个新的战略面貌，并将其展现在世人面前。要达成这样的局面，俄罗斯需要给乌克兰以致命一击，也需要要给美西方以沉重一击。这意味着旷日持久的俄乌战争即将进入一个新的发展阶段，由此所产生的影响和冲击值得注意。<br><br>　　为此，我们可以探讨如下几方面的问题。<br><br>　　第一，俄罗斯对霸权集团的战略制衡作用有多大<br><br>　　俄乌战争大量消耗与牵制了美西方霸权集团的资源与精力，这是不争的事实。但是，进一步从全局高度来审视，这场战争的战略制衡作用究竟如何，相关问题的深入讨论似乎并不很够。事实上，正所谓牵一发而动全身，俄乌战争的对全球战略格局的影响相当重大，主要体现在如下三个方面：<br><br>　　一是有力地狙击了北约东扩的步伐。让北约这个冷战集团在其疯狂扩张的战略道路中遭遇迎头一棒，这样的事此前从未有过。正因如此，所以俄乌战争给整个西方世界所带来的心理震撼十分巨大，其冲击的强度与烈度远大于战场上的战火硝烟。<br><br>　　二是迟滞了全球重心转移的战略进程。霸权集团所谓全球战略重心转移，其核心内涵就是将其称霸的重点从欧洲转移到亚太，把主要战略资源与力量猬集到东亚和西太平洋地区，相对减少欧洲所占的比重与份量。俄乌战争当然并没有中断这一进程，但不可避免地对此产生严重的干扰。具体地说，就是迟滞了抽调美国驻欧力量以及北约力量力度与步伐，使得霸权集团当下还不得不投入更多与更大的资源来稳定欧洲。<br><br>　　三是俄罗斯冲在了反霸第一线。按照美西方的战略规划与设计，中国才是他们的头号战略对手，而俄罗斯只是第二位的目标。但俄乌战争所造成的现实是，这个第二位的对手冲击在最前沿，直接向美西方发起了凌厉的挑战。这样一来问题就严重了，如果这个本属第二位的对手都能挑战成功，他们又何堪对抗第一位的对手呢？事实清楚地表明，如果让俄罗斯赢得胜利，则美西方集团就将遭遇一场全局性的大坍塌，如何收拾残局、挽回颓势，都要够他们忙乎相当一个历史时期了。即便俄罗斯暂时还不可能赢得压倒性胜利，但以目前普京总统所能掌控的资源与力量，短时间内想要将其击败压倒也没有可能。由此可知，俄乌战争注定将演化成可怕的战争泥潭，对霸权集团而言，这也有不堪承受之重。<br><br>　　因此，从全局与战略高度看问题，持续发展的俄乌战争对美西方造成强有力的战略牵制，这场战争在相当程度上终结和埋葬了冷战结束以来霸权集团大杀四方的态势。事实证明，普京总统领导下的俄罗斯是制约霸权集团最有力和最现实的力量。令人欣喜的是，这一局面今后还将深入发展下去。<br><br>　　第二，俄乌战争持久发展对于国际形势的冲击<br><br>　　全球秩序从来都因为战争而实现突变，达成转折性的重塑重构。俄乌战争也是这样，这场战争加剧和激化了世界之变，将在相当程度上构成全球秩序改组再造的直接动因。目前，这样的情形已经表现得相当明显。<br><br>　　一是阵营分化。世界重新回归阵营化对抗，这一迹象早在进入21世纪伊始就已经开始出现，后来随着霸权集团推行全球战略重心转移而加剧发展，到美国全面发起对华“战略竞争”之际，全球新的阵营化发展趋势更加明显。事实已经非常清楚，美西方集团就要通过这种手段来打压遏制战略异己，维护其全球战略统治。但他们推动阵营化的行径却遭到中国等广大新兴国家反对与排斥，这些国家依然想立足全球统一大舞台实现自己的发展与进步，依然寄希望于全球形势的稳定与和平，依然对来自霸权集团的合作与认同寄予厚望，为此他们十分珍视同西方世界的联系。但是，俄乌战争客观上如同一场大地震，直接颠覆了俄罗斯同美西方集团关系，间接地冲击了新兴各国同美西方集团的关系。为着使战争形势朝着于己有利的方向发展，无论是美西方和集团还是俄罗斯，都在极力打造自己的统一战线，加强自己的同盟阵营。由此跃居“战略竞争”之上，首先在美俄之间塑造出强烈对抗的大小两个阵营。虽然规模与水平还不能同当年冷战时期的两个阵营相比拟，但其影响也不容小觑。俄乌战争经久不息、不断深化，越来越多的国家将难以置身事外，将裹挟着他们不得不选边站，各找各的团伙，各归各的阵位与阵营，从而对全球秩序形成深度撕裂。结合“战略竞争”的深入发展，全球重归“阵营化”对抗已经是难以逆转的大趋势，今后的世界已经不再有什么“全球化”，也没有什么“国际社会”，而只能分成对立对抗的各个集团。<br><br>　　二是经济裂化。与战略格局阵营化相辅相成的就是经济上的裂化。过去那种世界各国经济关系以密切联系为特征格局，今后将被各个相互独立并互相排斥的经济体系所取代。正在进行的俄乌战争已经催化出一场局部的经济裂变，这场裂变主要在美西方与俄罗斯之间进行，但中国正被无情地卷入其中，从而加剧和加速了中美“战略竞争”所引发的裂变，使之更快地进入临界点。上述这两场区域和局部性的裂变将强烈冲击全球经济秩序，将在全球范围内演化成为更大更激烈的经济大撕裂，未来世界将被分割成各自独立并互相之间激烈排斥竞争的多种经济体系。在这样的形势下，经济为战略斗争服务的属性将变得更加突出，过去那种政治归政治、经济归经济，搞经济似乎可以不问政治的表面现象将烟消云散。经济必须服从政治，也必须服务政治，这才是经济所应有的本色。<br><br>　　三是矛盾激化。美西方同俄罗斯的矛盾以俄乌战争为载体平台而迸发出来，这个载体平台长期化持久化，理所当然不会减弱或削减他们之间的矛盾，而注定要使他们之间的矛盾对抗不断不断迈上新台阶，不断以更激烈的方式来进行。目前。俄乌战争有的明显趋势是向着总体战和全面战争的方向演化，并且不时绽现核战争的阴影，人们普遍担心因此引发核战争的危机。伴随俄乌战争深化发展，不但直接参战的俄乌双方将全力以赴去赢得优势、夺取胜利，间接参战的美西方也将尽最大的努力去调动一切可以调动资源以求压倒俄罗斯。为此他们除了在当面战场上直接用力之外，还必将在间接战场及相关领域全面发力，还必将在主战场之外寻找出路，谋求通过间接路线和第二战场来压垮对手，迫使对手屈膝投降。现在，霸权集团正在进行这方面的努力，他们的努力贯穿全球范围，也贯穿于政治、经济、军事、外交以及文化等各个领域。由此一来，俄乌战争的震荡与冲击就必将持续地向世界各地与全球各国传导，从而导致各种固有的矛盾被激化，新的矛盾被激发，使全球及各地的形势失去稳定与平衡，从而引发空前剧烈的动荡与冲突。<br><br>　　总之，俄乌战争持续发展，标志着全球局势已进入一个以动荡、冲突为基本特征的历史时期。在这个历史时期，各种形式的战争将频频上演，广泛而深刻的对抗将在各个层面、各个战略集团以及大国之间激烈地进行。世界再次进入一个空前的危险期，未来前景相当严酷，完全不容乐观。<br><br>　　第三，中俄两国“背靠背”的利弊得失<br><br>　　坦率地说，从取悦西方、搞好对美关系的角度来审视目前的中俄关系，简直可以说有百弊而无一利。是以长期以来，中俄全面战略协作伙伴关系一直都遭致各种各样的诟病与攻讦。在这个问题上，中国正面临内外两个方面的压力。在外部，美西方向中国施加了强大的压力，他们不仅不允许中国向俄罗斯出售武器装备，也不允许中国发展同俄罗斯正常的经贸关系，断言这种关系就是对俄罗斯的支援与帮助。在此基础上，他们还要求中国利用自己对俄罗斯的影响力，帮助西方来说服俄罗斯结束俄乌战争。这些要求与勒令目前早已公之于众、明示天下，并直接传达给中国。仅仅这些也还不够，未来不知道还有什么更多更严厉的要求纷至沓来。在内部，呼应美西方对中国的压力，一些中国人屡屡掀起离间唱衰中俄关系的浪潮，他们宣称俄罗斯必败，为此全力以赴地进行逻辑论证和舆论渲染，断然战败或战争结束后的俄罗斯必将倒向西方，并且还要反咬中国一口，极力烘托历史上沙俄对中国的侵略，当年的苏联怎样欺压中国，捏造冷战后俄罗斯怎样通过出售先进武器对中国进行坑害，怎样高价卖给中国石油天然气，甚至连过去俄罗斯对印度出售武器都成了俄罗斯对付中国的把戏，等等。总之，结论就是俄罗斯罪大恶极，中国应该赶紧抛弃俄罗斯而倒向美西方一边，按照美西方的要求来收拾俄罗斯。这些人坚称，这样中国才能取悦美西方，才能获得美国的谅解，才能维护中国的利益，否则就要国将不国，就又成了俄乌战争的最大输家。如此这般地内外合流施压中国，看上去确实让中国有某种两面作难、濒临困境的样子。<br><br>　　应该承认，从上述那些人的立场出发，“背靠背”全面战略协作的中俄关系确实构成突出的问题与障碍，这种关系严重干扰了中国融入美西方的政治进程，严重影响到美西方及其中国国内合伙人一起所设计、所要求的中美、中西方关系，影响了这种关系的深入发展。<br><br>　　当然，上述意见与看法只不过是一部分人站在他们立场、从他们视角出发的产物，而站在中国人民根本利益的立场上，则完全不是这么回事。从中国人民的根本利益出发，中俄关系非常重要，主要有如下三个视角：<br><br>　　其一，从国家安全的视角看，一个安全的中俄边界为中国提供了十分宝贵的安全保障，目前的中俄关系给这一保障提供了足够的支持。如果打破或者颠覆这样的格局，则中国必将陷入巨大的安全危机之中。在这个问题上，有人喋喋不休地说什么，北约是防御组织，即便俄罗斯倒下，北约也不会威胁到中国，下一个目标也不是中国等等。我们说，这一切都不过是狼外婆的语言，是卑鄙可耻的欺骗！对中国而言，北约来了就不安全，不管他们怎么信誓旦旦地保证，事实上北约任何时候都不是防御性的组织，从其成立的第一天起就不是，相反却是一个十分野蛮的侵略战争组织。北约早已经严重威胁中国，曾经轰炸了中国驻南使馆，将其罪恶之手伸到中国周边，现在则正在染指亚太。<br><br>　　至于有人说什么俄罗斯会暴起对中国发难，将反咬中国一口，这是无稽之谈。俄罗斯没有这个能力，而且普京总统领导下的俄罗斯并没有失去理性，决不会发羊癫疯以卵击石，这是完全不可能的事情。<br><br>　　其二，从全球战略均势的视角看，中俄联手是促进全球稳定与和平的重要保障。人们都知道，战略稳定呼唤战略均衡，战略力量均势是战略稳定的基础与前提，这是二战结束以来人类社会战略实践最重要历史经验。与此相对应，战略力量失衡“一超”独大，则必然导致霸权肆虐、战乱频仍，过去几十的事实已经充分证明了这一点。从根本上说，俄乌战争就是战略力量严重失衡的结果。现在，过去那种全球战略均势已经不复存在，世界人民有关稳定、和平与发展的诉求，迫切需要重建新的战略平衡机制， 而中俄两大国联手则是重塑这种平衡的有力杠杆。简单地说，就是“中国需要一个强大的俄罗斯，俄罗斯需要一个强硬的中国”（参与笔者2014年文章《中国需要强大的俄罗斯，俄罗斯需要强硬的中国》文章）。因此，俄罗斯发动并持续进行俄乌战争这场主动的战略性反击作战符合中国的根本利益，普京总统赢得俄乌战争的胜利更加符合中国的利益。<br><br>　　所以说，俄乌战争在新的政治与战略条件下深入发展，客观上有效地狙击和遏制了霸权集团侵略扩张的野心与能力。如此这般的功能与功效，当然不应该削弱中俄“背靠背”的战略关系，而应该进一步予以加强固化。<br><br>　　其三，从经济可持续发展的视角看，俄罗斯对于中国经济实现良性的“外循环”干系重大。中国经济正遭遇美西方日益强烈的打压，其中尤其潜藏巨大战略危机与风险的是能源原材料供应。应该承认，迄今为止这些东西的出产地与海上运输一概还都在霸权集团的掌控之下，平常时节受制于人，关键之际则有可能被一举掐断，从而将中国经济的“外循环”总体颠覆。现在看，中国经济的“内循环”并未很好地建立起来，并且从实际情况看，即便有效建立起“内循环”，中国经济仍然离不开良好有效的“外循环”，离不开二者相辅相成的有机结合。但是，在“战略竞争”大背景下，中国经济的“外循环”决不可以只在欧美这一棵树上吊死，而必须实现战略性转型。要真正实现对外开放的战略重点转移，俄罗斯就是其中一个十分重要的方向与对象。无论是共建“一带一路”，还是拓展能源原材料来源多样化，对中国而言，俄罗斯都具有位居主要、不可替代的意义。因而，仅仅从经济可持续发展的视角看，中俄“背靠背”关系也都是只能加强不可削弱，更不能因为中国新兴买办富豪同美西方关系密切、利益关联厚重就忽视和轻视俄罗斯。<br><br>　　总之，中俄“背靠背”给中国所带来是机遇，是加分，是战略增益，十分有利于中国，不应该也不会被俄乌战争所干扰影响。这一关系为中国打开了机会之窗，而严重地不利于美西方集团，将他们置于难堪的两面作战之中。不然他们也就不会如此这般地气急败坏了。<br><br>　　第四，欧洲未来向何处去<br><br>　　俄乌战争产生空前强烈的震荡，欧洲首当其冲，遭到最猛烈的冲击。在过去的两年中，可以说欧洲是艰难地挣扎在俄乌战争的泥潭之下。因此，这场战争持续发展，意味着欧洲所面临的挑战与压力还将继续加大，政治上、军事上和经济上都一概如此。在如此这般的重压之下，欧洲未来向何处去，其战略前途如何，这是人们普遍关注的一个问题。<br><br>　　站在中国角度来审视，欧洲面临如下几个突出挑战：一是战略上自主与否；二是经济上具有怎样的发展前景；三是同中国的关系。<br><br>　　关于第一个问题，即欧洲战略自主问题，我们认为，尽管渴望世界和平与多极化发展的人们对欧洲战略自主寄予厚望，但在“战略竞争”与俄乌战争持续发展的大背景下，总体上这个命题已难以成立。首先是在面对俄罗斯的时候不成立，欧洲一些国家紧跟美国成为冲在前面的打手，而另外一些国家将不得不同美国协调一致，被迫接受美国的指使与安排，只有个别国家才力图远离这场是非，但也不敢走得太远；其次是面对中国的时候也不成立，在美国及其御用工具北约的裹挟之下，大部分欧洲国家将不得不在美国对华政策的后面跟进，尽管程度上各有差异，但总体上都要契合美国对华“战略竞争”的需要，敢于逆之而动者只能是个别与少数；最后是面向全球南方的时候也不能成立，美西方集团根本利益一致，总体上他们将合起伙来继续剥削压制第三世界，维持目前这种不合理的国际经济政治秩序。因此，展望未来，欧洲在战略上不可能走向自主，所谓欧洲战略自主只能停留在概念与愿景层面，实际的情况是欧洲被霸权帝国捆绑得日益严重，依然要在美国战略附庸的道路上沦陷下去。<br><br>　　关于第二个问题，我们认为，欧洲的经济前景不容乐观。一则源于诸多老欧洲国家创新能力不足、寄生性严重，经济上没有活力；二则在战争阴影下他们军备负担陡然加重，给经济发展背上新的包袱；三则还要遭受美元的盘剥吸血，服从以美元为核心的金融体系，要在这个体系苟延残存找到欧元的位置。这样一来，欧洲在经济上必将受到严重的拖累，陷入长期的低迷状态，特别是在经济结构上，欧洲很有可能要步美国后尘，制造业空壳化，靠虚拟经济来维持表面上的繁荣，成为美国第二。<br><br>　　关于第三个问题，即欧洲同中国的关系。这个问题在不同层面将会有不同的表现。在战略上，北约是中国的敌人，对中国所构成的威胁日趋走向现实，正由远及近地向中国发展逼近，在这个层面，作为北约的一部分，欧洲无疑要成为中国的战略对立面；在经济上，欧洲国家同中国的经贸关系各有千秋，他们将从各自的利益出发各有所求、各取所需，这是中国可以纵横捭阖的空间；个别少数国家如塞尔维亚等出于对霸权的憎恶，他们将同中国保持友好合作的关系。因此，欧洲同中国的关系也将呈四分五裂的状态，但任何有关欧洲成为战略一极并同中国一起塑造全球安全稳定格局的指望，都将无情地落空失败。<br><br>　　所以，站在中国的立场上看，欧洲并没有什么前途，其前景相当不妙。<br><br>　　说到这里就不能不提及乌克兰。在俄乌战争深入发展的条件下，不管战争的结果如何，未来的乌克兰都将沦为战略斗争的牺牲品。这个可怜的国家或者为俄罗斯所撕裂，或者沦为北约的附庸仆从，二者必居其一，根本看不到有什么胜利的出路与光明的前途。<br><br>　　第五，下一个倒霉遭殃的是谁<br><br>　　俄乌战争还远没有结束，目前甚至还看不到结束的一丝光亮，但这并不妨碍我们把眼光放得更长远一点，瞻望一下在乌克兰之后接下来会不会还有倒霉遭殃的国家，如果有，那将是谁？<br><br>　　之所以提出这样的命题，理由根据只有一个，那就是历史经验证明，俄罗斯民族的战斗动能一旦被激发出来，短时间内很难平息下去，其惯性很大，一般来说都要造成持续性的冲击。<br><br>　　讲到这里，也许有人会说，如果在俄乌战争中遭遇失败，俄罗斯还能继续构成相关的威胁与挑战吗？<br><br>　　笔者以为，俄乌战争以后局势仍然不会平息，在乌克兰之后还将有继续倒霉遭殃的人，不管俄罗斯胜与败，俄罗斯周边的一些国家都有可能成为下一个甚至下一批倒霉蛋。这里不妨探讨这样几种可能性，一是如果俄罗斯因为战败而陷入混乱，则其内乱乃至战乱必将严重外溢，周边小国要受到猛烈冲击；二是如果核武器失控，全世界都要倒霉，周边国家首当其冲；三是如果俄罗斯获胜，则不但乌克兰因此倒大霉，周边诸多反俄国家也要接着遭殃。<br><br>　　具体地说，上述诸般情形将展现在如下几个战略方向：<br><br>　　其一是波罗的海方向。这里主要有立陶宛、爱沙尼亚和拉脱维亚，此外还有挪威、瑞典与芬兰。其中比较危险的是前三者，这三个国家同俄罗斯严重对立，彼此关系十分恶劣。<br><br>　　其二是中东欧方向。这个方向除了乌克兰之外，其他还有波兰、摩尔多瓦、罗马尼亚等，这些国家同俄罗斯的关系也很坏，其中有些甚至濒临战争状态，有一触即发之势。<br><br>　　其三是外高加索方向。这里是俄罗斯的传统战略领地，三个国家以及俄罗斯互相之间矛盾重重、战火不断。俄乌战争以前亚美尼亚依靠俄罗斯的支持抗击阿塞拜疆，双方几度兵戎相见，俄乌战争中出现亚美尼亚向西方投靠的迹象，格鲁吉亚则在西方的支持下几次同俄罗斯交手较量，两国彼此之间争端严重、仇恨甚深，俄乌战争中格鲁吉亚力挺乌克兰，占乌克兰外国雇佣军的大头，间接卷入战争。<br><br>　　其四是中亚五个斯坦方向。这里是俄罗斯的安全后院，也在俄罗斯武装力量的辐射覆盖之下。人们都记得俄罗斯迅速出兵平息哈萨克斯坦动乱的事件，这足以说明问题。<br><br>　　上述诸多方向诸多国家，其中究竟哪一个成为下一个乌克兰的危险系数更多更大呢？<br><br>　　窃以为，哪个同霸权跑得近、跟得紧，哪个国家就要准备承受来自俄罗斯的惩罚。因此，原则上说，四个方向未来都有可能成为俄罗斯战争动能的冲击之地，但其中可能性比较大的则非外高加索莫属。至于具体是怎样的手段形式，那就一切都要从具体的背景条件出发了。<br><br>　　总之，展望未来，不管胜败，俄乌战争之后俄罗斯仍然是抗击霸权势力很突出的力量。一些势力幻想依靠霸权就可以从俄罗斯这里捞取便宜，或者在北极熊身上割肉，完全都没有可能，可能发生的倒是要因此继续倒霉遭殃。对未来世界而言，俄罗斯的这一作用充满正能量，是相当积极的战略要素。<br><br>　　因此，人们可能都还记得这句话，只要中俄肩并肩站在一起，国际秩序就乱不了，霸权主义就赢不了。俄罗斯总统普京即将来中国访问，相信这次访问将进一步加大这样一种令人欣赏和赞扬的态势。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 11:50:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：美惊呼最大规模封锁！刚刚，中国彻底砸碎菲律宾...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288631-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405104">　　黄岩岛最近非常热闹！我们从海南、广东和南沙群岛多个方向向黄岩岛派遣了大量船只。而在昨天，中国官媒密集官宣海警在黄岩岛正式开展常态化训练。演练科目是什么并不重要，重要的是常态化这三个字，说明中国要常驻黄岩岛了。<br><br>　　中国海警在黄岩岛展开常态化训练<br><br>　　相对于中国媒体习惯性的内敛，美菲就要直白得多。据菲律宾媒体5月13日的报道，中国目前派了一支庞大的船队，前往黄岩岛，其中4艘海岸警卫队船只，26艘大型海上民船。这一数据由美国方面提供，美方称这是他们迄今为止在黄岩岛海域看到的“最大规模的封锁”，显示中方决心积极执行其对黄岩岛的主权要求。<br><br>　　菲律宾人认为，中国有此动作，是为了应对接下来菲律宾的100艘民用船的到来。早在两周以前，菲律宾民间组织阿廷伊托联盟宣称，将于5月14日也就是今天，在黄岩岛附近举办一场和平团结船赛，到时候将在相关水域直接装上浮标，为此需要召集100艘民用船。<br><br>　　很显然，不论是所谓的菲律宾民间组织，抑或是小马科斯政府，都不敢如此堂而皇之的挑战中国，其背后的始作俑者必然是美国。<br><br>　　为了煽动菲律宾挑衅中国，美国不仅举行了历年规模最大的美菲联合军演还把罗斯福号航母战斗群派过来了<br><br>　　国际局势向来是联动的，美国处心积虑的激化南海矛盾，虽然跟南海本身有一定的关联，但更多的是替失控的东欧局势找补。5月9日，围绕普京宣誓就职俄罗斯第八届总统，俄乌战场发生了两大微妙的变动。<br><br>　　第一、俄军恢复了对哈尔科夫州的地面攻势。5月10日凌晨，俄军在哈尔科夫地区全线展开了大规模的空中轰炸、炮击和火箭弹射击。据悉，至少有5万名俄罗斯军队参与了此次进攻，他们被分成多个突击方向，这标志着北部战线重新启动，乌克兰防御压力骤增。<br><br>　　第二、国防部长换人了。5月11日，普京签署行政命令，原国防部长绍伊古转任俄联邦安全委员会秘书，同时他还将担任普京在俄罗斯联邦军事工业委员会的副手，负责监督联邦军事合作局的工作，而新任俄国防部长将由俄罗斯第一副总理安德烈·别洛乌索夫担任。<br><br>　　因为不是军事科班出身的缘故，早前绍伊古留给世人的印象并不好，认为他是靠裙带关系爬到防长位置的不在少数，尤其是去年瓦格纳兵变的矛头直指绍伊古贪腐后，大家对他的印象就更差了。<br><br>　　但随着俄军在去年下半年由守转攻后，绍伊古超强的统筹协调能力让吃瓜群众直呼惊掉下巴。<br><br>　　同样是六七百亿美元的经费，英军的航母趴窝，潜艇战斗力减半，舰载机拿无人机充门面，陆军就剩百八十辆坦克。<br><br>　　而这钱在绍伊古手里，能维护战略部队6000枚核弹头，能给空天军每年添十几架先进战斗机，能给陆军买新坦克，还能在乌东跟整个北约的军事生产力打得有来有回。<br><br>　　有网友就调侃，咱们就就庆幸这裱糊匠生在俄罗斯吧，要是在美国，每年近万亿美元的军费可不得搞出七八十艘福特级航母。<br><br>　　绍伊古<br><br>　　军队实力决定战争的下限，后勤保障决定战争的上限。诸葛亮的后勤统筹能力强，偏安一隅的蜀汉大军才能六出祁山，北伐比自身实力强悍数倍的曹魏；朱高炽也是算账统筹的一把好手，这才使得朱棣在一口气干完疏通运河、五次北征、六下西洋、编著永乐大典等一系列极废钱财的工作后还能创造出璀璨的盛世。<br><br>　　绍伊古的个人魅力也正在于此！<br><br>　　在他强大的个人统筹能力下，俄军工产业凭借着有限的军费迅速转入战时生产机制，其源源不断的弹药供给，最终帮助俄军抢在北约对乌克兰的大规模援助到位前，完成战略大反攻。<br><br>　　之前顶着瓦格纳兵变普京都没让绍伊古挪位置，现在主动把他从国防部长这么关键的岗位调离，说明俄罗斯找到了财富密码，不用像以前那样一块钱掰成两半花了。<br><br>　　而由别洛乌索夫接任防长，其所释放出来的信号就更强烈了。<br><br>　　别洛乌索夫是苏联时代出身的经济学者，反对市场原教旨主义，主张国家主义和主权化。<br><br>　　让专业的人做专业的事，是用人之道的精髓，俄罗斯前外交官鲍诺夫对此表示：这次换别洛乌索夫担任国防部长，意味着普京计划通过国防工业与国际市场来赢得战争。普京改变对乌作战的顶层思维了，以前俄罗斯打算靠战局本身即在前线取得突破来取胜，未来则打算利用俄罗斯军工联合体和整个经济的相对强大优势取胜。<br><br>　　别洛乌索夫<br><br>　　说简单点，普京要围点打援了，俄罗斯能吃下乌克兰，但不吃，以此吸引西方在俄乌战争投入更多的资源从而反向消耗对方，这也是普京在替欧洲下决心。<br><br>　　欧洲是援乌第一责任人，毕竟战场就在家门口，但如果陷入更广泛的消耗战节奏，欧洲经济复兴就会被拖累。眼下正值第四次技术革命的成果向产业链孵化的关键时期，欧洲若被战事拖累，只会白白便宜了美国，况且俄乌战争本来就是美国用来拖垮欧洲的。<br><br>　　对于欧洲而言，破局的路只有一条，出兵乌克兰，利用北约共同防御机制的原则强行拉美国下水，很多国家已经在做了：法国向乌克兰派遣的第一批正规军已经在斯拉维扬斯克前线部署，支援乌克兰第54独立摩托化旅的驻防工作；立陶宛议会也做出决定，可在训练任务框架内，把立陶宛部队派往乌克兰；除此之外，波兰总理图斯克表示，有一部分欧洲能调动的北约军队也开进了乌克兰。<br><br>　　5月13日，俄罗斯再次加码！拉夫罗夫在接受采访时表示，俄方已做好在乌克兰跟西方开战的准备。<br><br>　　欧洲下场和俄罗斯开战，不是美国想要的，因为有共同防御机制在，欧洲下场美国必须跟进，否则北约就会解体。美国真正想要的，是回到去年上半年的状态，美俄王不见王，钝刀子给欧洲缓慢放血，但前提是必须遏制俄罗斯的军工产能。<br><br>　　在美方看来，俄罗斯去年军工产能之所以爆棚，主要得益于中国在后面大力援助，前段时间布林肯访问，其中的一项任务就是要求中方不得向俄罗斯出口军民两用产品，如机床、锻造件等。只要失去中国的援助，普京利用国防工业和国际市场来打消耗战的计划就落空了，欧洲也没必要拼着跟俄罗斯开战的疯劲拉美国下水了。<br><br>　　但显而易见，布林肯白来了，中国没有同意，所以美国就利用菲律宾激化南海矛盾来威胁中国。中国和大多数东南亚国家的想法一样，确实不想看到南海在产业转移的关键窗口期出事，这是美国敢在大选前炒作南海问题的底气，但也是一招险棋。<br><br>　　赌赢了，美菲皆大欢喜；赌输了，黄岩岛就要吹填了。但按照目前中国在黄岩岛的架势来看，美国赌输了。<br><br>　　黄岩岛填海造陆是中国反制美菲联盟的绝佳王牌，以前不吹填，不是因为技术的问题，而是给杜特尔特面子。小马科斯允许美军在菲律宾部署中程导弹后，我们早就想吹填黄岩岛了，但因为有君子协定在，我们一直隐忍不发，现在美菲主动找事，正好瞌睡遇见枕头。<br><br>　　黄岩岛是中国在南海群岛中，最靠近菲律宾核心领土的岛屿，距离其首都马尼拉只有350km，距离苏比克湾海军基地仅270km，距离与台湾隔海相望的奥西亚斯海军基地700km。至于其他美军基地，也都在黄岩岛一千公里的作战半径内。<br><br>　　美国在菲律宾部署中程导弹和大量海空力量，是遵循了兰德智库以南海制台海，两海联动的战略方针。一来可以直接驰援台湾；二来能对中国东南沿海基地造成威胁；三来与台湾临近大陆的优势比，南海距离中国本土更远，对美国反而有利，同时还能牵制大陆在台海方向的精力。而一旦黄岩岛吹填完成，大量反制武器上岸，两海联动的战略就破产了。<br><br>　　其实在昨天之前，菲律宾对中国吹填黄岩岛是抱有侥幸心态的，因为黄岩岛作为中沙群岛最大的天然岛礁，其面积之大冠绝南海，比美济礁都足足大25倍，吹填成本当然极其高昂。所以，小马科斯政府一直认为，就算跟中国撕破脸了，我们也吹填不起黄岩岛。<br><br>　　然而，自从看见中国昨天的动静后，菲律宾的幻想破灭了。13日，菲国家安全委员会发言人声称，国安顾问阿诺已下令对其所谓的专属经济区内的岛礁加强警戒，以防止和戒阻填海活动，但为时已晚。小国对大国抱有侥幸是取死之道，因为赌错一次，输掉的就是国运。<br><br>　　在戎评写下这篇文章时，万里之外的黄岩岛海域，中国海警正在斗争的最前线严阵以待。<br><br>　　中国的领土，一点都不能少，中国的领海，绝不容菲佣乱来！<br><br>　　接下来，就看我们怎么收拾菲律宾渔船吧！<br><br>　　我们拭目以待！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 11:48:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：中国对美国采取“以其人之道还施彼身”新攻略]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288629-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405102">　　为了赢得重构世界秩序的战略优势，美国在强力打压的同时，正在努力建立新的反华战队。“脱钩去风险”也好，“小院高墙”也罢，实际上就是想孤立封杀中国。为此，中国正以“其人之道还施彼身”的新攻略以对，美国焦急而又无奈。<br><br>　　美国立国历史不满250年，却极力推广其文化和价值观，形成了一种霸权逻辑：美国应始终领导世界，永久保持霸主地位，不容其他国家超越。这种“美国优先”的理念深深烙印刻在对外政策之中，任何国家都无权对美国实现超越。<br><br>　　美国要永久性独霸世界，而中国则誓要实现复兴强国的伟大梦想。当美国梦遇上中国梦，碰撞在所难免。<br><br>　　正因为如此，随着中国实力不断增强，美国人就越来越担心忧虑，敌意就越来越强。中国自然而然就成了美国的第一打压对象。<br><br>　　之所以一直强调是竞争而非对抗，主要的是基于三大因素：一是世界各国对美国要永久性独霸世界不买账；二是美国一直无法建立起新的反华联盟；三是中国的实力增长太快。美国一直没有做好与中国进行“大决战”的准备。<br><br>　　这三大原因中，最重要的是美国一直无法建立起反华联盟。建立不起反华联盟，或者说得不到盟友的强力支持。一是美国没有必胜的把握；二是美国也怕在与中国的对抗中消耗掉维护霸权的能力。<br><br>　　因此，拜登政府这3年多的时间，一边是想通过强力打压阻止中国快速发展进步；另一边是欲通过各种手段离间或破坏中国与世界各国的关系。最终的目的，要么建立反华战队，要么就把中国孤立于美国体系之外。<br><br>　　因此，也就有了脱钩、去风险、去产能以及小院高墙等概念，这些都是孤立排斥中国的手段。<br><br>　　中国要实现复兴伟大强国的梦想，美国就是最大的障碍，除了自身积极努力之外，就是必须把美国从世界霸主的宝座上拉下来。<br><br>　　美国在推动世界“去中国化”，我方目前采取的战略就是“以彼之矛攻彼之盾”，也就是“去美国化”战略。<br><br>　　从目前美国的对华战略来看，就是在一点一点与中国脱钩，或者说是把中国踢出现行体系之外。所谓的重构世界秩序的大国竞争过程，也就是与中国脱钩隔离的过程，也就是“去中国化”的过程。<br><br>　　脱钩或“去中国化”就是想避免一损俱损。没有经济利益的纠葛，美国也好下决心与中国一战。<br><br>　　既然中美脱钩之势难以逆转，与其被动阻止这一进程，就不如顺势而为也加速“去美国化”。为了未来更好的发展，或者说为了避免未来出现严重的被动，主动“去美国化”就是未雨绸缪或者说主动出击，以其人之道还施彼身，打美国一个措手不及。<br><br>　　如果一味被动应对美国的脱钩战略，自然是美国占据主动地位，对中国的伤害性会更大。而如果中国主动出击有选择性去美国化，对美国的打击则更大。<br><br>　　政治外交上“去美国化”，金融经济“去美元化”，这是目前的重中之重。<br><br>　　通过双多边合作推动区域合作，就是意在建立独立于美国之外的新合作体系。不仅在与亚非拉的合作中“去美国化”，即使是在与欧洲以及日韩澳等合作中也“去美国化”。<br><br>　　而通过建立新的独立于美国之外的经济合作，建立人民币支付体系也好，采取地区本处结算也罢，都是在推动在国际经济合作和贸易合作“去美元化”。<br><br>　　而不管是政治外交上去美国化，还是金融经济活动中“去美元化”，让美国人意识到脱钩的危害性。<br><br>　　这一次咱们领导人的欧洲行，我方强调的一大重点就是中欧合作不受外部因素的干扰，也就是中欧合作要排除美国因素干扰。<br><br>　　而随之而来的就是中韩以及中日韩新一轮外交互动的开启。日韩是美国最忠实的盟友，也因此而恶化了与中国的关系。中国之所以同意与这两国互动，主要的原因就是避免两国完全站队美国。在互动中只谈双边合作，不涉及到美国。即不谈国际大局和区域政治，只谈多边互利合作问题。<br><br>　　而之前中国与澳大利亚关系的缓和也显然是搁置美国因素。<br><br>　　尽管欧盟是美国的盟友，可一个可利用的地方就是欧盟依然坚持战略自主和拒绝搞阵营对抗。而日韩也显然并非是一心要做美国的炮灰。<br><br>　　虽然美国实力超群霸权在手，可中国第二大经济体、第一制造大国、第一大市场以及世界经济复苏第一动力的地位，决定了还是有互利合作的诱惑力的。<br><br>　　重要的是，美国更多的只是要求盟友支持自己，对盟友坚持的也是美国优先原则。而目前美国与盟友只谈对华战略，根本不谈经贸合作问题。即使是像英国这样的美国最特殊的盟友，美国也不与之谈双边贸易合作问题。<br><br>　　在经济复苏严重乏力甚至是面对衰退危机的严峻时刻，美国不帮忙不合作，也只有与中国的合作才是化解之道。<br><br>　　美国不能给予盟友好处，还想着牺牲盟友的利益来成全自己，自然也就难以阻止盟友与中国合作。<br><br>　　换个角度来说，不管是欧盟的主要大国还是日韩等国，都没有放弃与中国的合作机会，或者说都在寻求与中国的合作机会，美国的反华联盟就难以建立。<br><br>　　重要的是，如果中国与欧洲大国以及日韩的互利合作模式得到了加强，美国就难以下决心完全与中国脱钩。<br><br>　　这个世界最终有可能形成多体系并行的局面。即中美脱钩后自成体系，而坚持战略自主的国家则保持中立，既与中美都保持合作的关系，也或许是另外建立独立于中美之外的运行体系，这就是建立了多极世界。<br><br>　　总之，面对美国的“去中国化”，我们目前也开始发力推动“去美国化”，这是以其人之道还施压彼身，符合建立多极世界格局的呼吁。中国是顺应历史的潮流，而美国则是逆潮流而动，这就是对美国霸权的最大打击，也使得中国占尽据了先机，也只有这样才能阻止美国在脱钩问题上走得越来越快、越来越远，这是以战止战。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 11:46:24 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：俄罗斯的临阵换将]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288628-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405101">　　近日，世界两大热点战场都发生了较为重要的变化。以色列开始进攻拉法。自此，加沙地带基本上全部都是战火了。很奇怪，以色列这样一支在装备和人数上都占据绝对优势的部队，而且其后勤补给更是哈马斯无法比拟的，怎么打了七个多月了，区区加沙都还是没有被清剿干净呢？有人会说，等到拉法打完了，加沙也就基本上被以色列全部控制了。<br><br>　　但别急，似乎在以色列已经控制的加沙北部，目前的战火又有加剧迹象，也就是说，以色列实际上在已经占领半年之久的加沙北部，还是没有完全控制，甚至已经有了春风吹又生的苗头。这对于以色列来说，可不是什么好兆头。要知道，以色列虽然有美国的支持，但因为其国内的体量很小，很多物资都是需要通过外部贸易来获得的，一旦这场战争迟迟无法得到有利结果，那么第三方国家【特别是土耳其等伊斯兰国家】针对以色列经贸方面的控制措施就会越来越多，以色列被人看透的痛点也会越来越明显。而以军的战斗力和以色列民众的耐心还有多高，我相信，内塔尼亚胡心里一定也是在打鼓的。而内心打鼓的人，外在的表现则一定是强硬，甚至是疯狂。<br><br>　　加沙的这场战争打到目前这个状态，以色列其实已经输了。不是输给了哈马斯，而是输给了全世界。那么多精英犹太人费尽心血在二战后为犹太人营造的受害者形象，内塔尼亚胡用半年时间就给摧毁了。即便在犹太资本掌控力最大的美国，也不得不靠《反犹主义意识法案》来维护犹太人的利益。全美各个大学的学生们也都相继掀起了一场支持加沙反对以色列屠杀的运动【有人说这是昂撒再次收割犹太的一个阴谋，但我不这么认为，或者这样的法案会造成犹太人的最终倒霉，但目前的美国政府却并不一定真的能够利用这一点，从它们目前的猖狂，就能想到它们有多蠢。】要知道，美国的未来可是掌握在这批年轻人手里的。今天的美国或者还可以庇护犹太人，明天的美国或者就会出现一个小胡子的理解者。<br><br>　　从战争本身来说，以色列军队打得如此拉跨，是不值得说啥的。所以我们来看看另一个战场--乌东。<br><br>　　前年九月份后乌克兰发动的秋季反攻中，最大的收获有两个，一个是拿回了赫尔松的首府，另外一个就是把俄罗斯人从哈尔科夫地区赶了出去。一年多时间过去了，泽连斯基已经喊了几个月的弹尽粮绝，终于喊来了俄罗斯对哈尔科夫的再一次反攻。而这一次，乌军的抵抗似乎并不坚决，很快就让俄罗斯在哈尔科夫取得战果。<br><br>　　我们一直在说，哈尔科夫对俄罗斯还是至关重要的。因为这里是乌克兰的第二大城市，更是乌克兰的重工业中心，而这里又和俄罗斯毗邻，其居民中俄罗斯族裔占了很大一部分。一年多来，乌克兰针对俄罗斯境内发动的袭击，大部分都是从哈尔科夫发起的。所以，无论从哪方面来说，俄罗斯都一定想把哈尔科夫再次纳入囊中。<br><br>　　可是就在哈尔科夫打得正激烈的时候，普京却突然临阵换将，把国防部长给换了。这里面所透露出来的信息令人大惑不解。前国防部长绍伊谷可是普京的铁杆亲信，即便是前年乌东前线战事不利，去年瓦格纳雇佣军进行兵谏时，普京都依然坚持使用绍伊谷，为什么在本次大选之后，国内大局已定的情况下，却要换下绍伊谷呢？<br><br>　　从我的理解来看，这并不是普京对绍伊谷的不信任，也和当前的哈尔科夫战况没有太大关系。针对当前的乌克兰实力，即便不用绍伊谷这位心腹大将恐怕也能够占据上风，毕竟坐镇一线的是那些将军们。而作为亲信的绍伊谷则可以用到更为有力的地方去。那就是俄罗斯联邦安全会议秘书。在联邦安全会议这个俄罗斯特别权力机构里，一直有三个话事人，一个是安全会议主席普京，另外一个则是副主席梅德韦杰夫，第三个则是会议秘书。而普京由于事务繁忙，他在安全会议的真正权力使用一般都是赋予会议秘书的，比如之前的帕特鲁舍夫。<br><br>　　我们曾经无数次从西方媒体中看到所谓的帕特鲁舍夫变节的小道消息，虽然这种消息每次都被证明是谣言，但西方媒体对这个谣言却屡造不厌。其主要原因就是在于这个位置太过敏感，对于普京本身的安全有着巨大的影响，甚至是掌控力。普京愿意把这个责任交给谁，那谁就一定是普京的心腹。我们也可以想见，在这个位置的压力有多大。不仅仅是国家安全的责任压力，更有来自内部的信任压力。所以，如今的帕特鲁舍夫退下来让绍伊谷顶上去，也是可以理解的。<br><br>　　而接替绍伊谷担任国防部长的是一位在经济领域非常擅长的别洛乌索夫。这位别洛乌索夫曾经担任过俄罗斯的经济发展部部长，总统特别助理以及俄罗斯第一副总理。而且在本届俄罗斯新内阁中，他本来的提名也是第一副总理。事实上，普京对于这位别洛乌索夫应该是非常了解的，甚至是非常信任的。而从第一副总理的位置到国防部长，其实并不算升迁，而只能算是另有专用。普京之所以让自己的这位新心腹【他是2020年才开始进入俄罗斯政府任职的】担任俄罗斯的国防部长，恐怕和后期的俄罗斯军队建设有很大关系。<br><br>　　从面相上来看，这位并不是一个好相与的人，稳健有城府，决断力也很强<br><br>　　让一个经济上的专才去管理国家的国防事务，那就表明俄罗斯未来的在国防事业上的方向将更加偏重于建设而不是进攻。于是我们是不是可以这样理解，一旦俄罗斯在乌东取得足以奠定胜局的战果，那么乌东的战争也就会尽量转向巩固战果而不是扩大战果。同样，我们也可以理解，对于哈尔科夫本次的进攻，普京应该已经胸有成竹，想要拿到的战果应该已经可以确认了。而这种战果在别洛乌索夫手里拿到，更加有利于这位新防长建立威信，从而更好展开未来的国防建设任务。<br><br>　　当然，我们也可以这样理解，俄罗斯从两年多的俄乌战争中得到一个经验，那就是得罪西方的战争并不会给俄罗斯经济带来覆灭性的打击，反而能够让俄罗斯通过战争获得进一步的经济增长点。那么基于这样一种考虑，一个懂得经济增长点的国防部长或者才是俄罗斯更需要的。那么，俄罗斯的带刀护卫性质就能够进一步确认了。打仗只是为了发展经济，养家糊口，这不正是带刀护卫的职业追求之一吗？<br><br>　　而这一任命是否也从侧面推断出，俄乌战争将会进入到边打边谈的阶段呢？是否也可以认为俄罗斯和欧洲将会有一定程度的接触了呢？对此，我觉得可能性很大。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 11:45:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[畅明：“慈禧的诅咒”降临美利坚]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288626-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405099">　　“拿了满清钱的都要变成满清”<br><br>　　想当年，叶赫部落被努尔哈赤吞并，其首领发下毒誓：“叶赫部若只剩一女子，亦将倾覆之”。而叶赫那拉（慈禧）不负众望，搞定了满清。<br><br>　　同时也向所有列强下新的诅咒：“总有一天，拿了满清赔款的列强都会成为满清的下场”。<br><br>　　“粉身碎骨浑不怕，要留“清”在白人间。”（以上纯属谣传，如有雷同，不胜荣幸）。列强无不怀念满清，如今列强全部成为满清。<br><br>　　当一个国家的统治阶层严重退化的时候，当其只代表自身权贵的利益而与全体大众的利益相悖的时候，当全体民众被愚昧化的时候，当国家产业衰败而无力与国际强者竞争的时候，必然就会变成晚清般腐朽之样，所以清帝国是所有腐朽帝国的宿命。“慈禧的诅咒”就是帝国腐朽衰败的结果。<br><br>　　英法殖民帝国碎成一地小国、奥匈二元帝国分崩离析、德国日本军事帝国与人为奴、沙俄帝国贵族全灭，可以说这些曾经的帝国如今都已衰落，而如今轮到了美国步入他们的后尘。<br><br>　　种族压迫、文字狱、八旗子弟、督抚自立、武德衰败、闭关锁国。当年的晚清恰似如今的美国：<br><br>　　当年的晚清鸦片横行，如今的美国大麻、止疼片泛滥。不让国民醉生梦死，怎么遮盖社会千疮百孔的腐烂恶臭；<br><br>　　当年的满清用文字狱钳制悠悠众口，如今的美国立法反对圣经，正所谓“防民之口甚于防川”，意识形态上的奶头乐政策必然导致举国低智；<br><br>　　当年的满清闭关锁国，是因为生产力落后无法与世界竞争，而如今的美国“小院高墙”，也是因为制造业竞争不过中国；<br><br>　　当年的满清武德衰败，不得不丧权辱国割地赔款，如今的美国从阿富汗到乌克兰再到中东，也是赔了市场又折兵威，为天下所轻。<br><br>　　说到底，人类的组织体是有寿命的，当世界进入工业革命的时期，正是满清王朝的衰败期碰到了西方各国的新兴期，所以年轻人打败了老年人。但是华夏文明自有浴火重生之道，如今的新中国通过革命，已然重生，如今恰在年富力强的青壮期，而西方却已迈入衰老期，所以形势颠倒也是必然之理。<br><br>　　美国出道的时间晚点，辈分低点，所以这个衰败期自然也滞后一些。不过到了今日，也还是踏中了“慈禧的诅咒”，因为美国作为金融霸权帝国最重要的国家信用，正在急速地流失。<br><br>　　一、信用是国本<br><br>　　时人问道于孔子：“何以为国”？<br><br>　　孔子曰：“足兵足食足信”。<br><br>　　去其一，可去足兵，去其二，可去足食。<br><br>　　自古皆有死，人无信不立。<br><br>　　一个国家的立身之本，正是其政治信誉。纵然事急从权、纵然不拘小节，但对于大是大非，对于国际社会。说到，你就要办到。<br><br>　　出尔反尔，两面三刀，乃自掘坟墓。<br><br>　　尤其对于像美国这样的金融帝国来说，信用更是生命，因为信用就是权力。<br><br>　　人无信不立，每一张美元本质上都是美国的债券，而这个债券到底值多少钱，就取决于美国的国家信用如何。如果能在全世界范围内令行禁止，那么美国的国家信用就必然强劲，富商大贾争相归附；而如今美国搞不定阿富汗、搞不定俄罗斯、搞不定胡赛、搞不定哈马斯，甚至搞不定以色列，那么美国的国家信用就必然大幅贬值。因为，一个金融帝国之所以能够立足，就在于他要能够用武力捍卫全球的经贸网络。如果失去了原材料的产地，如果不能够全球通航，如果不能够封锁产业技术，那么没有人会去平白无故地给一个负债的“倒爷”进贡。<br><br>　　所以美国俄乌冲突，美国必须援助出血；巴以冲突，美国必须置身事内为千夫所指，这是权力带来的责任，是控制全球贸易体系的职责，只有胜败的区别，没有放弃的选择。中国可以坐山观虎斗，但是美国不行，美国就是其中一虎，必须撕咬，必须决一雌雄。对于美国来说，放弃干涉或者干涉失败，就意味着失去世界权力。<br><br>　　但是美国在错误的时间、错误的地点，加入两场错误的战局。<br><br>　　在乌克兰挑战俄罗斯，这是在不敢针对中国的懦弱之举。欧洲与美国本就是一体，俄乌搞垮了欧洲，必然让中国的制造业兼并欧洲的高端产业链。而俄罗斯的国力，比中国的十分之一还不如，纵使战胜了俄罗斯，也不会对中国有任何实质影响。而与俄罗斯结下血仇，让俄罗斯只能倒向中国，更是让中国多了一个上亿人的高互补性市场，为中国的工业体系补充了俄罗斯这个备用的油气资源国。美国在安克雷奇面对中国的反对，却不敢对中国下手，转头去找了上三常最弱的俄罗斯捉对互掐，结果还没打赢，反而把这个欧洲搭了进去。这种战略上没有分清主次要矛盾的错误，让美国必然收获一场世界级的战略挫败。<br><br>　　而在中东方向，美国更是方寸大乱。首先是以色列无法压服哈马斯，打破了“天兵”的金身，而后是犹太复国势力在美国国内掀起轩然大波，搞出了镇压大众，钳制舆论、防民之口的“白色恐怖”。可以说战线从中东延展到了北美，从军事打到了政治。以色列虽然号称是“中东小霸王”，但是其实力在世界五常面前其实是不够看的。因此世界人心的向背，其实可以起到巨大的作用。而拜登政府被美国的犹太势力捆绑已深，只能承担全世界的反对。如此形势，与特朗普走人前美国遍地骚乱，被警察跪杀的弗洛异地引起的BLM运动如火如荼，是高度相似的。<br><br>　　这个过程，其实就是美国的国家信用破产的过程。面对债务违约，美国可以印钞票来解决，但是国际间的战略运营能力破产，会使得全球的豪强渠帅都会生出“反心”。“美失其信”的结果，必然是“天下共逐之”。<br><br>　　而以色列，正是瓦解西方信用体系的关键角色。<br><br>　　十月七日大洪水行动以来，以色列针对平民的袭击持续拷问现代社会的底线。<br><br>　　轰炸北加沙的时候，告诉难民，往南跑，南面我们不打。<br><br>　　轰炸南加沙的时候，告诉难民，去拉法，拉法我们不打。<br><br>　　加沙只能称为弹丸之地，拉法就更是针别儿大小，区区立锥之地，竟然汇集难民百余万！？<br><br>　　加沙地区不过365平方公里，只是一个区的大小。拉法地区不过55平方公里，做个对比，大兴国际机场占地27平方公里。<br><br>　　就这样人口密度，缺水、缺能源、缺卫生条件、缺生存下去的一切必要硬件。<br><br>　　而后，以色列竟然地面进攻拉法。<br><br>　　真是“卓越”的欺诈战术，堪称屠杀典范。只是很多人没有想到，以色列从最开始瞄准的，就是加沙平民。<br><br>　　因为加沙整个地带复杂的地下网络，使得以色列根本不敢长期驻扎，所以以军消灭不了哈马斯的军事主力，只能拿巴勒斯坦的平民来“杀良冒功”。<br><br>　　二、拜登的死局<br><br>　　拜登都快麻了。<br><br>　　就美国短暂的历史来说，拜登绝对排得上活的最憋屈的总统排行榜。<br><br>　　（拜登：你不要走在我的前面，要不人家以为你才是总统。）<br><br>　　内忧外患一起来啊，泽连斯基刚按下去，内塔尼亚胡又在发功了。<br><br>　　信誓旦旦表示加沙将停火，转头以色列就进攻拉法了。<br><br>　　沙特不过是和美国刚有些接触，就急不可耐的放出话来：“美国和沙特即将达成一项“历史性”协议”。不就是安全换石油吗。可八字还没一撇就匆匆忙忙抛出来邀功。<br><br>　　军警镇压国内学生造反。无语了，少数族裔也好，学生也好，本应该是民主党的基本盘才对，这不是让特朗普看笑话呢嘛。<br><br>　　西方社会传统“反贼”法国也跳出来了，和中国一起发布支持“两国方案”的声明，这样就算在五常里面支持以色列都落下风了（3:2）。<br><br>　　我豁出去政治生命支持的内塔尼亚胡，却反而和特朗普代表的共和党勾勾搭搭，当我不知道吗。犹太人出这么大的事都没看懂王表态，啥意思！？懂王就是在坐享其成，说上几句无关痛痒的话。共和党就指望着中东大乱，油气资源价格做高，把美债给打了水漂去收买民心。可通胀一来，损害的可是我的政治生命。美债贬值，债权人能饶了我？<br><br>　　有心不干了吧，回头看看自己摊上的倒霉儿子，要没有我这个当总统的爹保着，他能看到明天的太阳嘛？我都八十二了，可真不想再送一次黑发人了。<br><br>　　现在的美国，和拜登的状态是一样一样的。有贪念没有方向，有妄想没有决心。<br><br>　　定然是他耶伦无谋、布林肯少智，怎么就不能让中国来支持制裁中国呢？<br><br>　　所以现在美国政界经济界开始炒作大重启概念，只不过美国人的大重启定义是别的国家都被打碎，只好任意由美国指定新的世界货币。在这个概念里，美元和债务一起被抛弃，美国发行的CBDC（央行数字货币）成为新的全球货币。<br><br>　　“货币价值，历来大规模变动百十余次，是非曲折难以论说，但史家无不注意到，正是在货币的战场上，决定了多少代王朝的盛衰兴亡、此兴彼落，所以古来就有天下锁钥之说。”<br><br>　　当年我曾有幸，亲眼见先总统尼克松取消金本位，打碎布林顿森林体系，随后美元长驱，遂胜苏联；九十年代也正是由于美元价值变动，美利坚有幸收割日本、亚洲，让美国再次伟大。<br><br>　　我不明白，为什么大家都在谈论着罗马政体崩溃、魏玛超级通胀，仿佛这美元价值升降对我们来说注定了凶多吉少。五十年前，美元从摆脱金本位后开始刺激需求，自由世界遂归于一统。美元美债所到之处，民众竭诚欢迎，真可谓占尽天时，那种勃勃生机、万物竟发的境界，犹在眼前。区区五十年以后，这里竟至于一变而成为我们的葬身之地了么？<br><br>　　不管怎么讲，利率水平是5.5%对1.5%。<br><br>　　优势在我。<br><br>　　三、包税人扛起“平账重任”<br><br>　　5月1日，美国众议院以320票赞成、91票反对的投票结果通过了“反犹太主义意识法案”（Antisemitism Awareness Act），以打击大学校园的反犹太主义行为。（央视新闻）<br><br>　　这项法案的细则非常离谱。<br><br>　　比如说：《圣经》也反犹哦，犹大出卖了耶稣，然后耶稣被犹太祭司构陷致死，这可是太污蔑我们犹太人的形象了。<br><br>　　“使用与经典反犹主义相关的符号和图像（如犹太人害死耶稣或“血祭诽谤”）来描述以色列或以色列人。”<br><br>　　看来这回要发一次《华盛顿敕令》来再次统一圣经版本，必要的话可以把犹大背叛耶稣和耶稣被钉十字架的事迹给隐去，以免着了反犹主义的道。<br><br>　　这简直就是滑天下之大稽，犹太人几斤几两，敢在美国搞白色恐怖？敢篡夺宗教经典？当年满清八旗敢做这件事，是因为刀把子硬。留头不留发，留发不留头，扬州十日，嘉定三屠，获取了毫无悬念的暴力统治地位。满清杀得人头滚滚，这才搞出了“万马齐喑”的情形。<br><br>　　乾隆以后，满清朝廷还搞过文字狱吗？难不成是吃斋转性了？猛兽不吃肉改吃草，只不过是牙口不够硬而已。<br><br>　　可今天犹太人除了有两个糟钱，还有啥？<br><br>　　就你也想靠：“清风不识字，何故乱翻书”来定罪？就你也配在美国搞文字狱？<br><br>　　试图通过经济手段获取统治地位，从长期来看等同于一个词：找死。<br><br>　　西方有一句谚语：“上帝欲使其灭亡，必先使其疯狂”，没有实力而居于高位，是天下第一等的危险。<br><br>　　上帝要使一个人遭难，总是让他忘乎所以。——古希腊历史学家、希罗多德<br><br>　　猛兽无需张牙舞爪，自能震慑四方。<br><br>　　黔驴就算是喊到天上去，最终也逃不过一顿肉的结局。<br><br>　　实际上犹太势力在美国就是“包税人”的角色，利用美国的国家权力，来从世界聚敛财富把美国的霸权变现成经济利益。包税人的存在，是美国制度不完善所致，加之遇到了世界性的大萧条，包税人很容易就可以成为“替死鬼”。法国著名的化学家拉瓦锡，就是因为当了包税人在大革命中上了断头台。<br><br>　　而自从中世纪以来，犹太财团给各国的国王放贷，而后攫取国家权力充当包税人压榨国民，也是多次被屠。毕竟对于拿着刀把子的欠债者来说，最容易的还债方式就是物理上消灭债主。杀了债主，还让国民解了恨，岂不美哉。<br><br>　　犹太人在历史上也多次上赶着充当替死鬼的角色：你这么跳，那到时候就负全责，去平账吧。<br><br>　　哦，钱不够平账，没事，命够，人死债消。<br><br>　　今天也不用太把美国参众两院通过的法案当回事。<br><br>　　任何秩序的基础，都是暴力机器，而不是程序。<br><br>　　什么法案？<br><br>　　是那个人尽皆知其恶，却无法对亨特衙内立案的FBI？<br><br>　　是那个全无人证物证，“受害人”历历在目，回忆栩栩如生但就是记不得哪年哪月发生的，给懂王定上了性侵（民事）而非强奸（刑事）罪名，转头要懂王赔几千万美元的陪审团？<br><br>　　还是那个以拜登“缺乏意识”为由辩护，把拜登私藏国家机密文件大事化小小事化了的检察官？<br><br>　　亦或是恢复了祖宗之法的1864年堕胎法案的州立法院？<br><br>　　公序良俗暂且不说，现在这种和政治搅和在一起的法律，听听就好，这种法律能活几天？能影响多少？<br><br>　　形式重于实质。<br><br>　　这个逻辑其实很简单，只要反问一下：<br><br>　　美国最强大的暴力机器，美军，听命于犹太人嘛？答案是否定的。<br><br>　　美国次一级的暴力机器，国民警卫队，听命于犹太人吗？答案也是否定的。<br><br>　　以色列军队能轰炸加沙平民，不会被认为是强大。<br><br>　　犹太人能找到警察镇压学生，不会被认为是有力。<br><br>　　但现在，暴力机器袖手旁观，政治人物默不作声，收割镰刀砍到钢板，联储主席前途堪忧。<br><br>　　这本是犹太人最虚弱的时刻，却又是犹太人跳的最欢的时候。<br><br>　　作为与盎撒沆瀣一气、为虎作伥、祸乱世界百年以上的犹太人， 确实要为贸易帝国来殉葬。<br><br>　　昔日荀彧评价董卓：“卓暴虐已甚，必以乱终，无能为也”。美、以沆瀣一气，蛇鼠一家。一旦天下有变，美国尚可退保美洲，坐拥两洋。以色列除覆亡外，岂有他途？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 11:40:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：埃及，“和事佬”离掀桌子还有多远？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288618-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405091">　　早晨，一条消息让人不觉眼前一亮，路边社称，埃及即将断绝与以色列的所有关系。<br><br>　　因截至本文发稿前的这一刻，尚未有任何官媒报道这一消息，故，大家看看就得，不必当真。<br><br>　　如果，我是说如果，如果这条消息属实，吃瓜群众也并不奇怪，埃及掀桌子是早晚的事，5月12日，埃及外交部宣布支持南非向国际法院起诉以色列种族灭绝便已经露出了苗头。<br><br>　　分析一种事态走向的可能性，需要预判若这一事件发生对己方的利与弊，于埃及而言，便是，脑袋扎沙子里是何种结果？掀桌子的话又是何种结果？<br><br>　　老朱确信，以埃及的怂样，只要以色列不把加沙的难民往埃及的西奈半岛赶，埃及根本没那个胆去公开支持加沙。<br><br>　　现在的问题是，埃及已经看出了以色列想将加沙的难民往西奈半岛驱赶的意图，掀不掀桌子，不是埃及一个国家说了算的，它只占一半儿的可能性。<br><br>　　今天的文章，咱就聊聊，埃及这个和事佬离掀桌子还有多远？<br><br>　　下面是埃及与加沙地带的隔离墙，瞅一眼你会发现，它比以色列的隔离墙更胜一筹，换句话来说便是，埃及防巴勒斯坦人比以色列更甚：<br><br>　　看清楚了么？<br><br>　　怕加沙的巴勒斯坦人用各种方式进入埃及，埃及政府在隔离墙之后，又修了一座高墙。<br><br>　　这事真不怪埃及，过去的几十年，巴勒斯坦人干的那点事太过人臭了——刺杀约旦国王、挑起黎巴嫩内战、支持埃及境内的恐怖组织、借穆兄会的势力插手中东国家的内政，这样的亲戚，到哪儿都让人讨厌，没有直接棍棒打死就已经很仁慈了。<br><br>　　正是基于以上种种，埃及不得不考虑，若以色列执意进攻拉法，拉法的140万难民涌向埃及怎么办？<br><br>　　以色列可以没有人性的用大炮把巴勒斯坦的难民往埃及轰，埃及能在边境架机场扫射么？肯定不能，这倒不是埃及有多仁慈，而是埃及不得不考虑国际社会的舆论压力。<br><br>　　埃及不敢主动掀桌子，不止是因为恐惧于堵在拉法的140万巴勒斯坦难民，怕请神容易送神难，更重要的是，埃及担心一旦与以色列开战，战争走向何方就不是埃及能说算的了。<br><br>　　就算有中东抵抗力量方面的支持，可是，若美国插手呢？若美国一插手，中东抵抗力量撒腿跑了呢，自己怎么办？再次丢了西奈半岛和苏伊士运河的主权？这会是最终的结局么？<br><br>　　还有一个埃及不能摆上台面的不敢与以色列开战的原因，那便是，钱。<br><br>　　3月6号，埃及刚宣布施行自由汇率，当天埃磅便从1美元兑换31埃及镑一路下探，跌至1∶50.55的历史新低，这要一旦打输了，埃磅还不得跌成津巴布韦币啊！<br><br>　　眼下埃及欠了一屁股债，仅2024年就需偿还292.3亿美元，到2026年底前偿还716亿美元外债本息，胡塞在红海那头一掐，这头的苏伊士运河收入减少了一半儿，经济不行侨汇减少，埃及前几天又刚从国际货币基金组织借了80亿美元，国际货币基金组织是美国家的，且《戴维营协议》签署后，埃及从美国获得了数十亿美元的军事援助，加之，世界银行也是美国操纵的，人穷志短，欠了一屁股债的埃及想硬气一把也硬气不起来。<br><br>　　一旦与以色列掀桌子，埃磅必然暴跌，一旦以色列打输了，西奈半岛和苏伊士运河肯定保不住。埃及人最关心的世界粮价也操纵在美国人手中，粮价一涨埃及借的钱只会更多，世界银行也操纵在美国人手， 信用评级也操纵在美国人手中，还不要说失败的代价，就是开战的代价埃及都承受不起，如此，还不如干脆躺一会儿。<br><br>　　然后你明白为何无论伊朗怎么拉拢埃及，埃及都一个劲儿的把脑袋扎裤裆里一声不吭的原因了吧？<br><br>　　问题是，这世界，不是你认怂就不挨揍的。<br><br>　　当以色列军队开进拉法，瞬间感觉到自己要大难临头的埃及就不得不求助于全球反霸权一方了——埃及需要中国的钱，需要俄罗斯的粮食，需要伊朗领导下的抵抗力帮自己武力对抗以色列。<br><br>　　然后，我们便看到了，5月12号，埃及外交部跳出来支持南非在国际法院起诉以色列种族灭绝了——不递个投名状不行了。<br><br>　　当初那么多国家极力拉拢埃及，各种给脸不要，这会儿埃及又主动往上贴，人穷人便贱，这世界就这么现实——拉拢时是一个价，眼看要挨揍了，主动往抵抗阵营贴是另一个价。<br><br>　　埃及在这个时候跳出来支持南非在国际法院起诉以色列种族灭绝，是投名状，更是想借全球反霸权的力量对以色列把加沙的居民赶往西奈半岛的一种警告。<br><br>　　真不是老朱瞧不起埃及，这种怂货不被逼到无路可退，根本没那个胆量主动掀桌子。<br><br>　　事实上，攻打拉法，以色列也是被逼的，否则早就打了，不会等到“阿克萨洪水”爆发7个月后的现在才打。<br><br>　　至此，问题来了，以你的观察，你觉得埃及敢像老朱2月23日《给埃及支个招——将计就计，从“菜单”走向“餐桌”》一文中所说的那样，放加沙的百姓进入埃及，然后，给他们发枪，让他们从埃及与以色列长达220公里的边境线回身打进以色列本土么？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 02:32:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[肖仲华：经济学家做国防部长：普京的“战争经济学”将...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288617-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405090">　　自苏联解体以来，俄罗斯经济只有在普京领导下才出现了高速增长。<br><br>　　在2014年克里米亚事件之后，在西方制裁下的俄罗斯经济开始陷入衰退。<br><br>　　在俄乌战争爆发后，尽管面对的是西方360度无死角的制裁与封锁，但俄罗斯经济居然奇迹般走出了自2014以来的衰退与低迷，开始增长与起飞。<br><br>　　当前的俄罗斯经济完全可以用形势一片大好来形容：GDP增长，就业增长，居民收入增长，财政收入增长，消费增长；社会投资规模增长，对外贸易增长，总之一切都在良性增长，经济充满了活力。<br><br>　　如何解读战争背景下的俄罗斯经济奇迹，可以说整个经济学界都还没反应过来。人们只知道战争是消耗，因之认为只会导致衰退，而不会带来繁荣。面对俄罗斯经济事实上的再次起飞，经济学家们只愿意解读为“假象”或者“暂时繁荣”，根本不愿意做深入的研究。<br><br>　　我在前面的文章中从经济发展模式和经济结构调整两个方面对俄罗斯经济有所解读。一是西方制裁打击了俄罗斯寡头经济，普京趁势终结了寡头经济模式，开启了国家掌控能源与国防工业的国家主义市场经济模式。另一方面是战争的消耗促使俄罗斯放弃单纯的能源经济，促进了俄罗斯工业制造的复兴，导致俄罗斯开启了“能源+工业制造”的新经济结构。这只是初步的解读，算不上是系统全面的深入研究。<br><br>　　无论如何，普京领导下的俄罗斯，的确开创了一种新的经济增长模式，这是一种在战争背景下经济出现复苏和繁荣的新模式。这种模式我们可姑且称之为“战争经济学”模式。<br><br>　　俄罗斯的“战争经济学”是符合经济学基本原理的，包括一般的市场原理和国家干预主义的市场理论，也包括生产力解放与要素资源配置理论，还包括经济结构和产业结构理论，如此等等。<br><br>　　我一直以为俄罗斯的“战争经济学”是被动出现的，是西方的无底线制裁和战争的残酷现实促使了俄罗斯经济的被动转型，这才会有奇迹出现。尽管符合经济学原理，但更多应该是巧合与偶然，就如同人们更愿意解读为“假象”或“暂时繁荣”一样，没有考虑其可持续性，更没考虑是否为普京的主动设计与主导。<br><br>　　当普京提名经济学家别洛乌索夫出任国防部长的重大新闻爆出，在惊叹普京在人事调整上又创奇迹的同时，瞬间就明白了一切都不是偶然与巧合，俄罗斯的“战争经济学”应该就是普京的“战争经济学”。<br><br>　　众所周知，俄罗斯在对抗美国和西方全方位制裁尤其是金融制裁时，多亏了那位天才的央行女行长纳比乌琳娜。她的“只用卢布结算”就开创了一招致胜的奇迹，让西方所有的制裁都灰飞烟灭。<br><br>　　如今，再让一位经济学家出任国防部长，至少说明两点：<br><br>　　其一，普京的俄乌战争一定是持久的战争。普京有信心把对美国和西方的消耗与俄罗斯经济的复兴同时进行下去。<br><br>　　其二，经济学家做国防部长显然意味着“战争就是经济”已经成为一种论断。普京显然是想进一步巩固其“战争经济学”的实践成果，同时还会开启理论探索与创新。俄罗斯将在战争背景下进一步调整经济结构，打造俄罗斯经济发展的新模式，最终形成成熟的“战争经济学”理论。<br><br>　　普京的“战争经济学”对俄乌战争意味着什么，除了俄罗斯，对乌克兰和西方阵营又意味着什么，我将在明天的文章中再进行探讨。明天的文章初步命题为《普京的持久战：开启乌克兰打乌克兰的代理人战争》，敬请期待。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 02:27:45 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：这个邻国外长，6年后终于又来北京了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288615-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405088">　　我还是很有一些感慨，这怎一个姗姗来迟了得。韩国外长，6年后终于来北京了。<br><br>　　当然，这当中有疫情的影响。疫情三年，来往受到各种限制，很多会谈是电话或视频。2022年，韩国外长朴振也来过中国，不是北京，而是青岛。<br><br>　　但中韩这样两个邻国，韩国外长6年未到北京，还是很不正常的，背后，就是不太平顺的两国关系。<br><br>　　既然来了，那就是客。<br><br>　　而且，这也是赵兑烈就任韩国外长后第一次访华。<br><br>　　看外交部发的新闻通稿，背景应该是钓鱼台国宾馆，王毅同赵兑烈举行了会谈。<br><br>　　有一张照片，是两国外长并肩行走，两人笑容满面。<br><br>　　另一张照片，王毅两手握住赵兑烈，侃侃而谈，赵兑烈侧耳倾听。<br><br>　　气氛还是不错的。<br><br>　　关键谈了什么？<br><br>　　王毅也没有回避问题，坦率地说了这样一句话：近段时间，中韩关系面临困难和挑战，这不符合双方共同利益，也不是中方愿意看到的。<br><br>　　请注意：“近段时间”。<br><br>　　然后，他大致说了五点。<br><br>　　1，中韩没有根本利害冲突，应追求和而不同。<br><br>　　2，中韩要相互理解尊重，消除误解，增进互信。<br><br>　　3，韩国要恪守一个中国原则，妥善慎重处理涉台问题。<br><br>　　4，双方要多发出客观积极信息，夯实民意基础。<br><br>　　5，中韩应深化互利合作，共同反对贸易保护主义。<br><br>　　最后，王毅说，希望你这次工作访问为中韩关系改善发展发挥积极作用。<br><br>　　我看了一下，赵兑烈的回应，也很积极。<br><br>　　一些外交客套话，我就不重复了。关键是他的这句话：韩方不赞成零和博弈，希望平衡地同各国发展关系，愿同中方增进互信、扩大共识、聚焦合作，尽可能避免地缘政治因素制约，共同开启韩中合作新局面。<br><br>　　什么意思？<br><br>　　大致就是，韩国加强与美国关系，也不是要疏远中国，我们要多合作，还要“尽可能”避免地缘政治制约，我们要开创合作新局面。<br><br>　　其中，“尽可能”三个字，也说尽了韩国的小心翼翼和无奈。<br><br>　　但坦率地说，过去几年，韩国“尽可能”了吗？<br><br>　　不仅没有尽可能，而且还不断给两国关系挖坑。<br><br>　　尤其是尹锡悦上台后，我们看到，韩国外交政策急变，甚至用一些韩国人的说法，韩国“以失去尊严的方式”向美日讨好献媚，具体到对华外交，韩国更是唯美国马首是瞻。<br><br>　　美国说制裁，韩国紧紧跟上，感觉甚至美国只要一个眼色，韩国就会主动冲上去了，哪怕最后自己鼻青脸肿。<br><br>　　最新的例子，在奥库斯问题上，新西兰都避免冲动，韩国却主动投怀送抱，说要积极加入奥库斯。<br><br>　　奥库斯是什么玩意？<br><br>　　美国、英国、澳大利亚2021年组建的小集团，谋求用核潜艇武装澳大利亚，目标毫无疑问针对中国。<br><br>　　但这就是韩国，要给中国背后一刀，要向美国献上投名状。<br><br>　　这，真符合韩国利益吗？<br><br>　　毕竟，中韩经济的密切关系，可非美日可比。2023年，两国总贸易量突破3100亿美元，中国一直是韩国最大贸易伙伴。<br><br>　　更别提，半岛能否和平稳定，中国发挥着其他国家不可替代的关键性作用。<br><br>　　其实，尹锡悦也吃到了苦头。<br><br>　　在不久前的国会选举中，执政党一败涂地，尹锡悦提前成了跛脚鸭，不得不一再鞠躬道歉。<br><br>　　韩国政府由此大改组，赵兑烈出任新外长。<br><br>　　过去的风风雨雨，赵兑烈也看在眼里，所以，上任之初他就说，韩中关系的重要性不亚于韩美同盟关系，他将努力寻找平衡点，期待首次访华成为两国关系新起点。<br><br>　　钓鱼台的中韩外长会，算是一个不错的新开端吧。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　完全我个人看法，粗浅几点吧。<br><br>　　1，韩国还是一个重要邻国，但中韩关系目前这种状态，很不正常，也很不应当，韩国要深刻反思，中国也要深刻反思。要知道，过去2000多年，半岛一直是中国最亲密的邻邦。<br><br>　　2，韩国新外长这次来北京，还有新表态，这不错，但我们听其言更要观其行，关键还在尹锡悦，如果总统还是坚持老一套，或者说一套做一套，朴振当外长很无奈，赵兑烈也不可能有新作为。<br><br>　　3，中韩也不是没有新机会，按照外界普遍预期，中日韩首脑会议将重启，我一直以为，未来的世界竞争，不仅仅是国与国之间的竞争，更是地区与地区之间的竞争。欧洲有欧盟，北美有美加墨，东亚呢？东盟太小了，中日韩，更应携起手来。<br><br>　　4，冤家宜解不宜结。邻国更是搬不走的邻居。中日韩三国，文化背景相通，共同利益深厚，还是要多沟通多来往多合作。这很难，美国更会各种挑拨离间，但高超的大国外交，就是要有定力，要能将强敌化为朋友。<br><br>　　5，何去何从，韩国真要三思啊！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 02:26:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：新泽西十万人集会，“民营政客”大骂拜登！只...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288612-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405085">　　观众朋友们，也许你刚刚打开“电梯”，欢迎收看本年度美国总统大选系列节目！特朗普与拜登的竞争逐渐白热化！<br><br>　　2024 年 5 月 11 日，特朗普跑到美国人口密度最大的新泽西州举行竞选集会！很多川粉从美国各地开车赶到集会现场为特朗普加油！<br><br>　　参加集会的人员接近10万人，堪称盛况空前！<br><br>　　特朗普这位人来疯一看人多就兴奋，在演讲中大骂现任总统拜登是“白痴”，并且说“全世界都在嘲笑他！”<br><br>　　不得不说，特朗普的口才确实超绝，他对着十万人说：“你可以把我们国家历史上最糟糕的 10 位总统加起来……他们并没有给我们的国家造成像这个彻底的白痴那样的损害！成千上万的伤害！”。<br><br>　　新泽西是一个左的不能再左的地方，绿的不能再绿的地方，绝无可能支持特朗普！然而只因为民主党各种无耻到突破下限的操作，这次新泽西集会竟然来了十万人！<br><br>　　这表明美国人在觉醒，不仅直接关注经济问题，还关心美国人未来生存理念的选择。<br><br>　　一、特朗普柳暗花明！<br><br>　　2020年，特朗普输掉了总统大选。此后一直遭到政治追杀！多少人都认为特朗普会山穷水尽，但今天至少在明面上看来，特朗普支持率依然在飙升！<br><br>　　那么，为什么呢？<br><br>　　这是因为，很多美国人认为美国要完了，美国已经亡国了！<br><br>　　美国明明如此强大，怎么会亡国呢？<br><br>　　这就要好好掰扯掰扯了！<br><br>　　美国作为一个国家或许还会继续，但美国将从盎格鲁撒克逊王朝改成犹太王朝，这对美国白人盎格鲁撒克逊基督徒而言，不就是亡国嘛！<br><br>　　2024年5月1日，这一天，美国国会通过反犹太主义意识法案，将国际大屠杀纪念联盟对反犹主义的定义编入美国《民权法》关于反歧视的章节。这一事件引起全球舆论高度关注，有人戏称这一天是美国亡国日。<br><br>　　断言美国亡国或许未必准确，但盎格鲁撒克逊人对美国的掌控权公开转移到犹太人手中，这是毋庸置疑的事实。<br><br>　　美国是移民国家，因为民主党的移民政策相对宽松，所以移民的选票大多投给民主党。<br><br>　　对于美国主体种族白人盎格鲁-撒克逊新教徒（WASP）来说，移民就是在抢夺他们的生存空间。<br><br>　　白人盎格鲁-撒克逊新教徒（White Anglo-Saxon Protestant，简称WASP，音译华斯普），是指美国当权的英语系精英群体。如今泛指信奉基督新教、母语为英文的欧裔美国人，构成了美国上流社会和中上阶层的主要群体。<br><br>　　那么，美国WASP拯救美国的努力，有没有可能成功？<br><br>　　历史留给WASP们的时间不多了，成败在此一举，只看特朗普能否赢得今年的大选！<br><br>　　二、民主党倒行逆施！<br><br>　　美国民主党拜登政府上台后，经济乏善可陈，24名内阁成员大部分是犹太人，主要部长有多名LGBTQ，通过反犹主义意识法案彻底将犹太人尊为美国之主。<br><br>　　2021年美国民主党拜登政府上任以来，所作所为无一不是在为犹太人控制美国铺路：强推LGBTQ，瓦解美国基督教传统价值观；强行开放边境引入移民，稀释欧洲白人基督教徒在美国的人口优势；对美国前总统特朗普发起90多项司法诉讼，使其无法与拜登竞选下一任总统；引爆俄乌冲突，割断欧盟与俄罗斯的经济联系；利用犹太资本推进欧洲北美一体化合作。<br><br>　　凡此种种，都是犹太资本在美国长期布局结出的硕果。<br><br>　　一个国家一旦到了美国拜登政府这种统治状态，基本上注定了就进入魔鬼掌权的格局，再加上华尔街资本的幕后操纵，谁也不可能翻盘！<br><br>　　但是，2016年特朗普就创造了奇迹，实现了逆袭希拉里！<br><br>　　2020年美国大选，特朗普公开指责计票舞弊！美国人民为了表达对选举舞弊的不满，发起了“占领国会山”运动！<br><br>　　即使如此，特朗普也不敢站出来发声，而是在占领国会山前夜乘机飞往海湖庄园。<br><br>　　原因在于，特朗普是美国非主流政客，与克林顿、希拉里、拜登、佩洛西之流完全尿不到一个壶里。作为美国建制派最讨厌的“民间政客”，特朗普的支持力量来自美国底层。<br><br>　　三、特朗普是“民营政客”！<br><br>　　特朗普作为一个投资房地产起家的美国民营企业主，在美国政坛根本进不了主流圈子。<br><br>　　2011年，特朗普声称要竞选美国总统，全美国都嗤笑他不自量力！因为他形似金毛狮王，满嘴跑火车，坐着“壕”华专机、带着模特妻子频繁出镜真人秀，妥妥的花花公子，完全不符合美国总统的传统伪君子形象。<br><br>　　就在舆论争议期间，特朗普质疑奥巴马出生证是从某个妇幼保健医院买的。这句话真的惹毛了美国历史上第一位黑色总统。<br><br>　　2011年4月，奥巴马举行白宫记者晚宴，邀请了特朗普出席。在这次宴会上，奥巴马播出一张图片讽刺特朗普会给白宫带来变化，他发了一张电脑剪辑的图片：“特朗普的白宫度假胜地和赌场，门口有比基尼美女和镶金的柱子，暗示特朗普不但将把他浮夸的生活方式带入白宫，还可能在其中提供色情服务。”<br><br>　　面对总统奥巴马的大棒，特朗普神色紧绷、一语不发。记者们问特朗普感受如何，他嘴上说被总统拿来开涮很荣幸，但他勉强维持尴尬的微笑，内心受创严重。第二天，各大美国媒体的头条是“特朗普被羞辱”。<br><br>　　从此，特朗普与奥巴马结下了梁子。<br><br>　　2013年，特朗普花钱雇了个形似奥巴马的替身，一起录制了一段羞辱奥巴马的视频。在视频中，特朗普将奥巴马的替身叫到办公室进行羞辱，他给奥巴马起了个“谬巴马”（Fauxbama）的外号，说他“靠（黑人）平权运动才获得常春藤盟校学位”、“做总统太嫩”、“高尔夫球打得太烂”等，最后特朗普说了句“你被开除了（you're fired）”，然后将“谬巴马”赶出了办公室……<br><br>　　正因为与奥巴马在美国政坛主流群体面前多次羞辱，特朗普决定参加2016年美国大选，并且赢了。<br><br>　　2017年，特朗普上任后，立马推翻了奥巴马制定的多项政策。<br><br>　　2016年的美国大选同样充满争议，奥巴马的国务卿希拉里，这位美国前总统克林顿的夫人是一个意识形态女狂人。直到大选最后阶段，希拉里都胜券在握，然而却爆发了“邮件门”，希拉里被指控用私人邮箱保存公务邮件造成严重泄密，就此输掉大选。<br><br>　　从此，在奥巴马、希拉里的影下，美国民主党与特朗普势不两立！<br><br>　　特朗普任职总统四年期间，掌控美国众议院的民主党佩洛西于2019年12月18日和2021年1月13日两度弹劾总统特朗普，但都未能在参议院通过门槛而宣判无罪。<br><br>　　2021年，特朗普离任后，拜登政府推动司法部门向特朗普发起全覆盖诉讼，政治追杀手段堪称登峰造极。<br><br>　　如今，特朗普已经与美国民主党仇深似海，势不两立。<br><br>　　四、美国的未来！<br><br>　　美国的统治权由高高在上的美联储、资本大本营华尔街、美式价值观的中心好莱坞、美国科技大本营硅谷以及波音、和洛克希德·马丁为代表的军工复合体联合分享。这些标签的背后只有两个圈子：犹太资本和盎格鲁撒克逊资本。<br><br>　　对特朗普这位非建制派美国前总统而言，要想赢得2024年的美国大选，还需要历经九九八十一难。<br><br>　　首先，特朗普要克服民主党设下的90多项司法诉讼的干扰，一旦被判入狱那就是世纪笑话。<br><br>　　第二，特朗普要拿出真正能够振兴美国的经济政策，所谓让美国再次伟大的政治口号，绝不是选择与中国做对手能够实现的！特朗普如果还执迷不悟以中国为对手，他即使上台也无法拯救美国。<br><br>　　第三，特朗普应该认识到美国面临的最重要的问题是盎格鲁撒克逊人在美国的统治权旁落，犹太人篡夺权力已经接近成功。WASP集团如果还不下定决心与犹太资本划清界限，结局一定不会美好。<br><br>　　第四，特朗普必须防止2020年总统大选计票舞弊的剧情重演。2020年美国总统大选，各州计票出现种种混乱现象，投票制度千疮百孔。无证投票、选票重复统计、选票遗失、计票不准确等问题比比皆是。这是特朗普直到最后一刻输掉大选都摸不着头脑的原因。<br><br>　　如果2024年总统大选中，拜登再次利用金手指制造出“撒尿曲线”（美国选票每分钟统计的数值与正常统计偏离度太大，成为撒尿曲线，衡量偏离度的方差过大涉嫌造假），那特朗普无论怎么挣扎也赢不了大选。<br><br>　　这意味着美国WASP将彻底沦为被统治者。<br><br>　　谁在乎呢？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 02:20:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：自残三年，立陶宛绷不住了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288608-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405081">　　自2021年5月份至今，立陶宛这个蕞尔小国一直在中国面前上窜下跳，看它就跟看小丑一样，它背后的提线人，不用说大家也知道。<br><br>　　这三年，就是立陶宛自残的三年，台湾当局给的好处都装进了一些政客的腰包里，但立陶宛企业、农场主的损失只能由自己承担。<br><br>　　5月12日，立陶宛举行了首轮总统大选投票，由于争取连任的瑙塞达（Gitanas Naus?da）在拉票时一番讲话，刺激到了台湾当局。因此，立陶宛大选在台湾地区引发高度关注。<br><br>　　5月7日，瑙塞达对媒体表示，有必要更改“台湾驻立陶宛办事处”（The Taiwanese Representative Office in Lithuania）的名字，以稳定与中方的关系。<br><br>　　世界上另一个使用“台湾”名称挂牌的地方叫索马里兰，这也是个非法政权，全世界没有一个国家承认。长年经济崩溃，街上随处可见“亿万富翁”。<br><br>　　因此，对于台湾当局来说，如果立陶宛将它的办事处改成“台北”，那么它们的“投资”将全部打水漂。<br><br>　　毕竟这出闹剧的全部价值就在于立陶宛是首个使用“台湾”名称挂牌的欧洲国家。<br><br>　　在八名总统候选人当中，瑙塞达和排在第三的律师维格尔在电视辩论环节都主张去掉“台湾”两字。<br><br>　　而排名第二的现任总理英格丽德·西蒙尼特则反对“向中国低头”。<br><br>　　瑙塞达在进一步解释此事说，办事处应遵守国际标准，采用“台北”而不是“台湾”作为名称。<br><br>　　他说他的竞选团队专家也评估过：该办事处的中文名称听起来会让人误解，中国会认为这是台当局试图以违反国际标准的身份行事。<br><br>　　瑙塞达的脑子仿佛突然通了，但这主要是选举压力所导致。<br><br>　　这三年来，立陶宛企业界已经为此吃了不少苦头，成了这场政治闹剧的牺牲品。<br><br>　　据立陶宛媒体称，该国企业不仅无法将产品出口到中国，而且中国还有“长臂管辖”（引进美国先进做法），连带有立陶宛生产的零件的产品也在禁止范围。<br><br>　　受到打击的还有立陶宛农场主。<br><br>　　比如在2022年春节，中国海关总署宣布，“暂停接受自2月9日后（含2月9日）启运的立陶宛牛肉进口申报。”<br><br>　　这项禁令直接冲击到了立陶宛一整条产业链，涉及8万多个农业家庭和40多万人的利益，而这个小国总人口也就200多万。<br><br>　　所以，当瑙塞达打出“去掉台湾”这张牌时，选举行情便水涨船高。<br><br>　　今天根据实时开票结果，瑙塞达最终以44.19%得票率高居榜首，他的对手英格丽德·西蒙尼特为19.78%。<br><br>　　由于无人超过50%选票率，因此“决赛”将在5月26日举行。<br><br>　　总统大选听起来好像是件很大的事，其实立陶宛这个县城级国家就三个议题：<br><br>　　一、对华关系（自己折腾出来的）<br><br>　　二、俄乌冲突（是否继续大力援助乌克兰）<br><br>　　三、修宪（是否允许双重国籍）<br><br>　　主张去掉“台湾”的瑙塞达明显领先，这对美国来说不是一个好消息。<br><br>　　为了给立陶宛把把关，美国副国务卿何塞·费尔南德斯来了。<br><br>　　费尔南德斯在美国国务院领导着一个名叫“The Firm”8人小组，专门为盟友应对所谓中国的“经济胁迫”提供建议。<br><br>　　立陶宛就是该小组重点“照顾”对象，因为立陶宛因“台湾问题”遭到了中国“经济胁迫”。所以，美国政府要为立陶宛提供贸易融资、采购协议和市场准入方面的一揽子“援助”。<br><br>　　既然是美国重点“照顾”对象，那么，瑙塞达为什么还要强调改名？<br><br>　　因为美国一切承诺都是嘴炮，到现在也没有买过立陶宛一块牛肉，而之前的那6亿美元“出口信贷支持”，则是要偿还本息的。<br><br>　　因此，瑙塞达的脑子在选前就通了一下，想放点风给美国听听。<br><br>　　费尔南德斯驾临立陶宛，带着钦差传旨的架式。<br><br>　　据立陶宛LRT（国家广播电视台）在投票前一天报道，费尔南德斯赞扬了立陶宛政府对中国的强硬立场。<br><br>　　他提醒立陶宛要注重“价值观”原则，而不应注重出售更多大豆和牛肉。<br><br>　　翻译：饿死事小，失节事大。<br><br>　　美国钦差跑到立陶宛“观察”大选，就是在警告瑙塞达，如果你还想再干五年，就得继续自残下去，为美国“守节”。<br><br>　　但问题是，立陶宛折腾三年，从美国这里得到的只是一朵“民主小红花”。毕竟，地主家也没有余粮了。<br><br>　　美国钦差两手空空而来，讲的只是“价值观”，这怎么让人为你“守节”？<br><br>　　费尔南德斯要怎么解决这个问题？那当然是让蔡（赖）继续掏钱。<br><br>　　但台湾当局觉得已经给得够多了，又是向政客行贿，又是投资立陶宛半导体等产业，得到的不过“Taiwanese”这样一块不明不白的牌子，而那些“邦交国”都没有得到这么多的好处，后果很严重。<br><br>　　立陶宛这场折腾三年多的闹剧，从头到尾就是“灯塔”挑起的，目的就是为了给中国添恶心。<br><br>　　波罗的海三小国很适合这种角色，立陶宛体量足够小（小蚂蚁从来不怕大象）<br><br>　　同时，立陶宛又可以利用其欧盟成员国身份把节奏带起来，进而绑架欧盟。<br><br>　　美国当时的计划是只要立陶宛用“台湾”命名，欧洲就会有更多国家跟进。<br><br>　　但现在有哪个欧盟大国还会为这件事搭理立陶宛，人家犯得上陪你这个小不点跟中国折腾吗？<br><br>　　欧洲搞不动，立陶宛外长兰茨贝尔吉斯还跑到澳大利亚劝“改名”，结果澳大利亚外长明确表示，“驻澳大利亚台北经济文化办事处”改名没有可能性，并强调了一个中国政策。<br><br>　　立陶宛总理希莫尼特则跑到伦敦诉苦，希望英国能进口一些本国产品，但英国给它的只有精神鼓励。<br><br>　　台湾当局呢？<br><br>　　当时台湾当局说，要进口立陶宛的兰姆酒、啤酒、巧克力和牛肉，立陶宛被迫在上海港调头的货船可以转向高雄。<br><br>　　可能有人还记得，绿营政客跟杜蚊子大秀“民主”兰姆酒的照片。<br><br>　　然后，就没有然后了……<br><br>　　立陶宛跟台湾当局可算是棋逢对手，诈骗犯遇上了诈骗犯。<br><br>　　虽然瑙塞达想要“改正错误”，但这种政客的话不必太当真。<br><br>　　在美国出面施压的情况下，瑙塞达就算连任也很难修复对华关系。<br><br>　　立陶宛政客不是什么政治能力问题，纯粹是智商问题。<br><br>　　蚍蜉撼树，可悲又可笑。<br><br>　　立陶宛这帮人到底想要什么，“民主伙伴”双方都心知肚明。<br><br>　　台湾当局认为是一次性买断，而立陶宛则是把牌子当成“年卡”，要年年充值哦。<br><br>　　立陶宛官方上周在接受台媒采访时很委婉地说了：即便是改名，也不会在总统上任后马上发生，而是要通过程序。<br><br>　　这意思还不清楚吗？台湾当局赶紧充值续费！否则，就会通过改名程序。<br><br>　　当这些消息不断传到台湾岛内后，台湾网民是什么反应？破口大骂。<br><br>　　台湾那个阴间论坛“批踢踢”这些天的气氛，连绿营的都在骂立陶宛是诈骗犯，有的甚至说“我们就是下贱的妓女”。<br><br>　　“民主伙伴”怎么会是妓女和嫖客关系呢？<br><br>　　绿营政客连妓女也不如，妓女好歹是要收钱的。它们倒好，被人玩了还得贴钱。<br><br>　　但最恶心的不就是那个拉皮条的“灯塔”吗？立陶宛作为一个小国，卷入中美的磨盘之中，能有什么好果子吃。<br><br>　　中国一定会继续摩擦立陶宛，直到它改正错误为止。<br><br>　　立陶宛不要以为中国仅仅是在针对它，敲打立陶宛是为了给大家看看，挑衅中国主权是什么后果。<br><br>　　当瑙塞达在动摇时，远处过两天或许会传来一个智障的声音：每人一天18公斤兰姆酒，很难吗！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 02:16:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，俄罗斯稳了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288607-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405080">　　俄罗斯，稳了！<br><br>　　这两天，西方应该倒吸一口凉气了！<br><br>　　有段时间没聊俄罗斯了，正好这两天，有这么一条消息：昨天，别洛乌索夫被普京提名，担任国防部长一职，原来的国防部长绍伊古被被提名，当国安会秘书！<br><br>　　这件事，为啥值得关注呢？<br><br>　　原因很简单：它在打仗啊！<br><br>　　用谁当国防部长，是个非常重要的信号：这仗接下来，是战还是和；是再打一段就准备停，还是准备搞持久战？<br><br>　　西方尤其是美国人听说他当国防部长后，基本是什么一种反应吧！<br><br>　　他们说：普京用他，目标不是和平，而是一场更有效的战争。<br><br>　　光从字眼里，都能感觉出其中的苦涩！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　我们还是用剥洋葱的办法，一层层地，把洋葱剥开，看看里面藏着什么信息。<br><br>　　先来剥第一层洋葱：俄罗斯的国防部长，到底扮演什么角色？<br><br>　　不管是西方，还是俄罗斯媒体，说起别洛乌索夫，都会加这么一个头衔：经济学家！<br><br>　　看到这里，有人说不定会懵圈：国防部长，不应该是当过兵的出身吗？<br><br>　　其实这事，并不一定。<br><br>　　别洛乌索夫的前任绍伊古，就不是军人出身。<br><br>　　他大学土木工程毕业后，在建筑公司干了11年，之后受叶利钦赏识，进入俄罗斯紧急情况部，干到部长，之后再“转岗”，当了国防部长，一当就是12年。<br><br>　　绍伊古之前的国防部长，是谢尔久科夫。此人也不是军人出身，而是从联邦税务局局长“转岗”过来的。<br><br>　　这是为啥呢？<br><br>　　因为世界上大多数国家的国防部长，和像白帝城托孤之前的诸葛亮，比较类似：送兵运粮，保证部队有充足的兵力，充沛的物资。<br><br>　　至于具体怎么打仗，基本靠总参谋长，美国叫参谋长联席会议主席，那才是第一军人，才负责搞各种规划，指挥部队战斗。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　在三国时，曹操通过判断诸葛亮是个什么人，能大致判断在一线的季汉将领，会怎么打仗。<br><br>　　现在的西方，则通过别洛乌索夫，能判断出俄乌战事，将来会往哪个方向走！<br><br>　　到这里，就得剥开第二层洋葱了：别洛乌索夫，到底是个什么人？<br><br>　　这人的经历，非常别致！<br><br>　　至少在两个地方：<br><br>　　一是他是经济学家不错，但他是苏联计划经济派的！<br><br>　　而且极其根正苗红：他老爸雷姆·别洛乌索夫就是个经济学家，当年曾经为苏联总理柯西金搞经济改革，提出过方案！<br><br>　　他自己呢？<br><br>　　则是苏联中央经济与数学研究所毕业的。<br><br>　　苏联培养出来的最后一批计划经济人才！<br><br>　　二是他这次，基本算是被“降级使用”！<br><br>　　他之前的职务，是俄罗斯的第一副总理，级别比国防部长高！<br><br>　　但这次的“降级”，不是出了错，受到惩罚，而是被委以重任！<br><br>　　为啥说这两点，非常别致呢？<br><br>　　先从第一点讲起：我们都知道，自从苏联解体后，俄罗斯的重要部门，不说全部，至少大部分向西方看齐！<br><br>　　很多都是所谓的自由派！<br><br>　　这些人是干啥的呢？<br><br>　　举个例子，大家就明白了：叶利钦的时候，当时的俄罗斯总理盖达尔准备认真地，对俄罗斯的工业，搞一次大刀阔斧的改革！<br><br>　　听说改革的内容后，有个人急了！<br><br>　　尼古拉·潘尼切夫！<br><br>　　在苏联时，他的职务是机床工具工业部长。<br><br>　　他急忙找到盖达尔，跟他讲：苏联当年，搞出这些机床、机械制造企业来，非常不容易，希望你搞改革，一定要多想想前人的辛苦，不要把它们给摧毁了！<br><br>　　结果盖达尔一脸轻蔑，跟潘尼切夫讲：谁要你的机器？如果我们想要的话，可以跟外国买啊！<br><br>　　和“造不如买，买不如租”，是同一个意思！<br><br>　　这么搞下来，结果可想而知！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　前些年，有个写网络小说的，想写重生工业文，原来的想法是苏联重工业发达，机床、机械行业肯定会继承过来，所以他最初设定的情节是：从俄罗斯引进数控机床！<br><br>　　他写之前，去查了一下数据，然后傻眼了！<br><br>　　2000年俄罗斯数控机床，只产了100多台！<br><br>　　还不如我们有些乡镇小厂！<br><br>　　还有条2007年的新闻，挺让人唏嘘的：中国一拖的大马力拖拉机，广受俄罗斯用户好评！<br><br>　　说这些拖拉机皮实、耐用、干活有劲还经济实惠！<br><br>　　中国一拖是当年苏联援建的！<br><br>　　说到这里，就明白西方听说他当国防部长后，为啥要倒吸一口凉气了！<br><br>　　俄罗斯这个人事变动，角度切换太大了！<br><br>　　他们很受震撼，措手不及！<br><br>　　再说第二点：绍伊古干了俄罗斯12年的国防部长，凭良心说，他干得不算差。<br><br>　　网上老有人笑他，说什么“1小时22分速通基辅”，意思是俄乌战事开打之后，他就让俄军兵力分散，孤军深入，最后从基辅周边撤出！<br><br>　　但这事前面讲过：打仗的事，应该是总参谋长，还有一线指挥将领具体在搞。<br><br>　　他干的事，主要还是运兵运粮，给各部队分配武器啥的。<br><br>　　2022年俄军在基辅附近作战<br><br>　　为啥说他干得，不算差呢？<br><br>　　因为这么多年来，俄罗斯的军费，和英国差不多。<br><br>　　像2021年，俄罗斯659亿美元，英国684亿美元。<br><br>　　但当时俄罗斯在叙利亚打仗，英国啥事没有；就算在打仗，俄军还每年都能接收到新武器，而英国啥都没有，花了大价钱，弄出来两条航母，还三天两头地出故障。<br><br>　　除去年瓦格纳的事外，绍伊古至少能把俄罗斯这个大盘子，给维持住。<br><br>　　现在英国人，有能力把它的军队，拉到乌克兰战场，去打消耗战吗？<br><br>　　但为啥要换人呢？<br><br>　　但绍伊古毕竟是建筑公司出身，搞运兵运粮，是半路出家。<br><br>　　现在乌克兰战场，则是越打越大，要有更强组织能力的人。<br><br>　　什么人才有更强的组织能力呢？<br><br>　　显然是善于搞计划经济的人嘛！<br><br>　　大家看看美国人，就明白了：俄乌战事到现在，都过去2年3个月了，但美国和它北约30多个盟国，大家一起凑，还是凑不够乌克兰战场要用的弹药！<br><br>　　就算美国再去工业化，也不至于到这种程度！<br><br>　　主要还是它没这方面的人才！<br><br>　　但别洛乌索夫就不同了：他是从本科就开始研究计划经济，一直研究到院士，之后再从政的！<br><br>　　说完别洛乌索夫是个什么人，就可以剥开第三层洋葱：他被任命为国防部长，意味着什么了？<br><br>　　从这件事说起：今年2月21号，普京去了俄罗斯一个叫喀山的城市，参观了当地的戈尔布诺夫航空厂。<br><br>　　他为啥去呢？<br><br>　　因为这家工厂终于又能生产图-160战略轰炸机了。<br><br>　　还产出了4架！<br><br>　　这种轰炸机，对俄罗斯很重要！<br><br>　　它能载着核弹，以非常快的速度，突破敌人的防卫圈，然后攻击。<br><br>　　普京表情很高兴，不但单独视察了制造车间，还亲自上了驾驶舱。<br><br>　　但这种高兴背后，其实是个苦涩的故事！<br><br>　　因为这款轰炸机的定型时间，是1981年，也就是43年前！<br><br>　　苏联空军原来准备要100架，但赶上解体，只产了25架！<br><br>　　1994年6月，它就被迫停产了！<br><br>　　之后就一直没能恢复，甚至到了这种程度：生产这种轰炸机，需要用到大型电子束焊接装置，这种装置其实在1970年代早就有了，但苏联解体后，飞机厂也维护它的资金，就把它一直放在那里，任由它生灰尘。<br><br>　　20年后，到2014年，乌克兰“颜色革命”，发生了政变，彻底倒向西方，俄罗斯出手，吞了克里米亚，乌东又爆发了战事。<br><br>　　这种时候，俄罗斯人才又想起了这款轰炸机。<br><br>　　派人跑去一问，才知道隔了20年，设备还能用，但要修一下，然后在第二年，才慢吞吞地，给这个工厂拨了点钱，然后到2017年，这套设备才又能用上。<br><br>　　但这是幸运的例子。<br><br>　　不幸运的例子，就不要太多了：苏联解体后，它的很多工厂，成了一堆废墟，很多高端设备，慢慢地变成废铁！<br><br>　　下诺夫哥罗德的汽车厂车间<br><br>　　俄罗斯的官员们，不少人也习惯了这种慢悠悠的节奏。<br><br>　　结果没想到，2022年俄乌战争爆发了！<br><br>　　军情这东西，可是十万火急啊！<br><br>　　再慢悠悠，就要出大事了！<br><br>　　这种时候，普京就没法再忍耐了：像在去年1月，他就在电视直播时，臭骂了一个副总理！<br><br>　　因为时间都到1月了，他居然还没把政府订单放下去。<br><br>　　普京大骂：军情紧急，你这是在装傻吗？<br><br>　　副总理回答说：这事他会尽快去办。<br><br>　　普京说：必须一个月完成！<br><br>　　到这里，差不多就明白为啥要让别洛乌索夫从第一副总理的位置上下来，“降级”去当国防部长了。<br><br>　　这场战事啥时候结束，不知道啊！<br><br>　　会不会扩大，比如有别的国家加入战团，也不知道啊！<br><br>　　那该怎么办呢？<br><br>　　只能集中力量，调动资源，准备迎接更大风浪！<br><br>　　讲完这些后，我们又可以剥开第四层洋葱：从这件事，能看出俄罗斯整体社会，将会往哪个方向走呢？<br><br>　　这事说来，就有点搞笑了。<br><br>　　拜登和他那批人，果然善于胸有成竹、有条不紊地，把所有事都搞砸啊！<br><br>　　俄乌战事，他们本来是想，把俄罗斯一举给打垮，再来对付我们！<br><br>　　各个击破。<br><br>　　结果弄巧成拙！<br><br>　　俄罗斯是能源和原材料出口大国啊！<br><br>　　刚一开战，全世界的能源价格，就开始飞涨，俄罗斯居然吃到了一大波！<br><br>　　大家对比一下，布伦特原油价格，战前和战后，高出了多少？<br><br>　　每桶至少高出10多美元！<br><br>　　俄罗斯经济大涨，冲进了全球经济前十，反而把美国小弟韩国，挤出去了！<br><br>　　国际货币基金组织，也挺搞笑的。<br><br>　　从2022年开始，它就不断地，在调高俄罗斯的经济增长：<br><br>　　像2023年，它先说俄罗斯经济，会增长-2.3%；<br><br>　　之后发现不对，改成了0.3%；<br><br>　　之后还是发现不对，又改成了2.2%！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　俄罗斯增长了3.6%！<br><br>　　德国顿时哭晕在厕所里：它去年经济增长-0.3%！<br><br>　　日本也哭晕在厕所里：它GDP被德国超过，成世界老四！<br><br>　　看到俄罗斯经济，居然会是这副样子，拜登恐怕气得脸都绿了，因为战争刚开始时，他吹牛说：我们对俄罗斯的制裁，不但会“立即”，还会“长期”，“对俄罗斯经济造成严重损失”。<br><br>　　结果被制裁的，居然是他一堆小弟！<br><br>　　再一研究原因，他们鼻子都气歪了！<br><br>　　我们不妨回想一下：在俄乌战争开场之后，西方是怎么制裁俄罗斯的？<br><br>　　简直就像一群鬣狗，疯狂扑食俄罗斯的各种资产啊！<br><br>　　那个吃相，可是要多难看，有多难看啊！<br><br>　　当时带头的是谁？<br><br>　　法国。<br><br>　　它当时先干为敬，派海军拦住一艘俄罗斯货船，名叫“波罗的海”号，直接给抢了。<br><br>　　抢船的地点，在英吉利海峡。<br><br>　　弄得英国人一愣：论当海盗，我一直比法国强啊，现在怎么法国人后来居上，也不看看这海峡叫啥名，直接上来就抢了呢？<br><br>　　德国人一看：过去没当好海盗这一行，这次得好好练练。<br><br>　　于是果断出手，在汉堡扣了一艘游艇，价值6亿美元，俄罗斯富豪乌斯马诺夫的。<br><br>　　法、德一带头，意大利人、荷兰人纷纷出手。<br><br>　　这么长江后浪推前浪，弄得两个当年的老牌海盗大吃一惊。<br><br>　　美国一看，自己周边没啥好抢的啊。<br><br>　　然后卫星信号一搜，在印度洋上的马尔代夫附近，居然有五艘豪华游艇，都是俄罗斯土豪的。它赶紧大喊一声：谁都不许动，这五艘游艇是我的！<br><br>　　英国人下手稍晚了一些。<br><br>　　一看，这帮兄弟们挺狠啊，啥东西都没了。<br><br>　　赶紧解放思想，打开思路，不再限于船只一类的东西，凡是啥能抢的东西，比如说别墅啦，豪车、银行账户啦之类的，统统都抢了一把。<br><br>　　过去几十年，俄罗斯的有钱人，是搞到点钱，就往国外搬的呀，没想到西方国家这么不讲信义，说抢就抢，在国内赚的钱再也不敢移出去了，侥幸逃脱的钱赶紧往国内跑！<br><br>　　但钱在手里，总得搞点什么的吧！<br><br>　　他们就在国内投资和消费！<br><br>　　美国人粗粗一算：擦，总数居然至少有500多亿美元！<br><br>　　还有呢？<br><br>　　俄罗斯原本是输出能源，进口制成品的，后来西方公司配合制裁，纷纷走人，让了一大块市场给我们。<br><br>　　同时还有俄罗斯人一看：市场空出来了啊。<br><br>　　他们不少人也赶紧自己搞生产！<br><br>　　弄得俄罗斯的采购经理人指数，也就是PMI，高得不成样：居然能到54%！<br><br>　　俄罗斯超市货品还是足的。<br><br>　　再加上前线急需，军工厂开足马力，连年轻时因为苏联解体就失业，现在5、60岁的老工人，都纷纷实现了再就业，俄罗斯政府还怕他们跑了，影响军工生产，说他们出国，要经过特别许可！<br><br>　　结果就是：没战争，俄罗斯挺萧条；有了战争，俄罗斯经济反而好起来了！<br><br>　　这段时间，国际货币基金组织又在调俄罗斯的经济增长了：先说它增长2.6%，但看看不像，它经济挺火热的，最近又调高到3.2%！<br><br>　　到这里，就可以来个总结了，还是老规矩，三句话。<br><br>　　第一句话是：别洛乌索夫当国防部长，说明俄罗斯已经打定主意，决心要让俄乌战事长期化，变成持久战！<br><br>　　结硬寨，打呆仗，堆人力，拼消耗！<br><br>　　这肯定是美国和西方不愿意看到的，因为这意味着它们会持久的失血！<br><br>　　他们将会死死地，被拖在乌克兰这个泥潭中。<br><br>　　第二句话是：美国有些人的又一个图谋，到了这步，终于算是破灭了！<br><br>　　大家应该还记得：今年2月，特朗普那一派，有个叫卡尔森的人，之前是福克斯主持人，但他在美国保守派影响很大，跑到俄罗斯，去专访了普京。<br><br>　　美国那边也不断有人鼓噪：我们应该逼乌克兰和俄罗斯和谈啊，把这场战事弄停了！<br><br>　　甚至还有人说：我们要联合俄罗斯，一起对付东大！<br><br>　　但现在，情况很明了了：俄罗斯想要的，是它周边的安全环境，这些东西就算特朗普上台，他也是给不了，而且不敢给的！<br><br>　　更何况俄罗斯在2015年吃过亏，当时乌东武装已经几乎全歼了乌克兰军队，只要进军基辅，就能把政变后的局面，再给翻过来，结果法国人和德国人跑出来，硬要普京压住乌东武装，签了个《明斯克协议》！<br><br>　　等乌克兰那边缓过气来，就又对乌东武装进攻了！<br><br>　　俄罗斯这次，不可能再跳进同一个坑里！<br><br>　　它不达目的，不会罢休的！<br><br>　　第三句话是：30多年前，苏联解体，俄罗斯曾经满怀希望，想加入西方阵营，结果“我心向明月”，明月却去照了沟渠，别洛乌索夫上台，还有俄罗斯富翁宁可国内投资、国内消费，都说明俄罗斯本土派，又再一次获得了胜利。<br><br>　　它已经找到了自己的路！<br><br>　　不会在热脸去硬贴了！<br><br>　　今后很长一段时间内，俄罗斯这个巨大的板块，稳住了！<br><br>　　东北朋友们，继续享受你们突如其来的泼天富贵吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 02:15:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：议储是帝王的逆鳞]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288606-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405079">　　人事调整向来涉及着方向，毕竟不换思想就换人，但是换思想从来难，于是只能换人。<br><br>　　俄罗斯总统网站发布消息说，俄总统普京签署总统令，任命前国防部长谢尔盖·绍伊古为俄罗斯联邦安全会议秘书。<br><br>　　普京当天还签署总统令，免去尼古拉·帕特鲁舍夫安全会议秘书职务，另有任用。<br><br>　　中国古代的尚书令，干完后大概率是要去干三公的。三公名高德绍，但是实权基本没有，这就是明升暗降。<br><br>　　俄罗斯联邦安全委员会秘书，主要是个过渡职务，是个真正的秘书，但是是副国级。有的人资历极深，位置极高，但是政治人物新陈代谢，才是国家健康有活力的根本。老人的经验能不能跟得上时代，从来不是问题，问就是跟不上。<br><br>　　孙权搞了几十年老人政治，搞得东吴上下乌烟瘴气，古来已有教训。政治人物到了岁数，就得给后来的人腾位置，这就像日升日落一样，是亘古不变的真理。<br><br>　　毕竟，腾位置总是要腾，不是在和平中腾，就是在腥风血雨中腾。<br><br>　　这个位置在普京手下，共坐过三个人。第一位是鲁沙伊洛，是叶利钦的人，原来是俄罗斯的内务部长，要给更合适的内务部长腾位置，于是当了这个秘书。<br><br>　　当了三年，退出了政坛，旋转门去了俄罗斯管道公司当副总，永远告别了政治。<br><br>　　第二位是伊万诺夫，原来是外交部长，为了给更好的外交部长腾位置，不得已挤走了鲁沙伊洛，当了三年，也退出了政坛。<br><br>　　第三位是帕特鲁舍夫，是叶利钦的亲信，原任是联邦安全局局长，为了给更好的安全局局长腾位置，也当了这个秘书。这么多年风风雨雨过来，再没有出现需要腾位置的人，直到绍伊古。<br><br>　　绍伊古转任联邦安全会议秘书，明升暗降，名义上升为了副国级，实际上权限是一点没有了，变成了副国级秘书。<br><br>　　不是绍伊古能力不行，而是绍伊古需要给年轻人腾位置。年轻人总是层出不穷，不给他们适当的位置，他们就要自己想办法拿到。还不如自己动手腾。<br><br>　　这一手下来，普京再次让俄罗斯当局所有人清晰地认识到了一个问题，那就是不能讨论谁是接班人的问题。<br><br>　　绍伊古出国期间，亲信被捕。普京拿下了这位跟了绍伊古二十年的承包商，就是因为这个商人乱说话，普京并不清楚这个商人的话，是自己说的，还是绍伊古让他说的。<br><br>　　接班普京的人不能谈，但是接班绍伊古的可以，别洛乌索夫是总理手下搞经济的，在2008年成功的预言了美国要有次贷危机，能力非常突出。就适合做这个接班人。<br><br>　　论搞经济，和擅长打灰的绍伊古不分上下。论对外态度，这位仁兄极端反美，甚至希望对全俄富人增税10个点，覆盖俄罗斯的军事支出。<br><br>　　想看出来谁当防长，就说谁接班，那普京就偏要选一个和绍伊古除了名字和长相，几乎一样的人当防长。一个干建筑，一个干经济，就是他们最大的区别。<br><br>　　商人乱说，可以随便说，说完就把商人的老领导拿下。换个思路一模一样的人，杀鸡儆猴。<br><br>　　因为储君，从来是帝王的逆鳞。逆鳞，岂能让人看到？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 02:14:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>