<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：34国排队进“金砖”，对反美元霸权意味着什么？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283688-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398393">　　在美国主导的全球经济一体化下，长期以来，“金砖”并不是那么被重视，大伙普遍认为：任何国家想要快速发展，都无法脱离G7集团，而一旦被G7孤立，经济就会一落千丈。<br><br>　　但现在，“金砖”似乎已经打破了这一认知。<br><br>　　金砖国家合作机制起步于2006年，由中国、俄罗斯、印度、巴西和南非组成，五个国家横跨四个大洲，其中有两个联合国常任理事国，有两个军事强国，有两个人口大国，这样的配置来开发新玩法，单论影响力就足够震撼了。<br><br>　　再来看看“经济参数”，2022年金砖五国GDP总量为26万亿美元，占比全球GDP总量的26%，外汇储备约占全球的一半，对全球经济增长贡献率也高达50%，以各国货币实际购买力计算，金砖国家的经济总量占比达到了全球的31.5%，已然超过G7集团的30.7%。<br><br>　　为什么“金砖”声望能越来越大？足够强悍的创始成员国是其根基，同时经济基础决定上层建筑，成员国有钱了，自然可以做更多的事情。<br><br>　　2023年，金砖国家组织宣布启动扩员后，实现了突破性的扩张。正式提交入团申请的高达23国，其中成功的有沙特、伊朗、埃及、阿联酋、埃塞俄比亚和阿根廷，17个落选国家包括印度尼西亚、越南、泰国、阿尔及利亚、孟加拉国、古巴等。<br><br>　　今年1月1日，俄罗斯从南非手中接棒，成为金砖轮值主席国，同一天，沙特、埃及、阿联酋、伊朗、埃塞俄比亚成为金砖国家正式成员，金砖成员国数量从5个增加到10个，而截止目前，又收到了来自34个国家的书面申请，成员都是南方国家，清一色的新兴经济体。<br><br>　　今年6月，金砖国家外长会议将在俄罗斯西部城市下诺夫哥罗德举行，金砖国家的外长们，正制定一个“金砖国家伙伴模式”，放开入团门槛，以容纳17个还未被接纳成为正式成员的国家。<br><br>　　之前不怎么受待见的“金砖”，为什么突然冒出这么多国家愿意加入？<br><br>　　一、金砖组织有市场、有资金、有石油、有人口、有粮食、有工业能力，含金量越来越高，作为一个创始成员国经济总量超越G7集团，金砖合作机制吸引越来越多国家关注是必然的。而且金砖机制更具包容性，像G7属于西方国家的富人俱乐部，他们讨论的是如何收割并分配韭菜，而不是互助和共同发展。<br><br>　　二、接踵而至的俄乌冲突、巴以冲突让全球对美元避险意识高涨，“去美元化”风潮加强，世界正面临百年未有之大变局，或许金砖会是一个很好的避风港。<br><br>　　这年头，美元霸权已经成为美国制裁的利器，俄罗斯和伊朗不听话，就大棒伺候。俄乌冲突发生后，俄罗斯直接被踢出美元结算体系，3000亿美元的资产和储备被冻结。这些年对伊朗的制裁也是不断追加，禁石油出口，禁武器，禁高科技，禁金融，甚至包括药品都给禁了。<br><br>　　这样的动作，大部分国家自然看得明白，只要与美交恶，自己的美元资产，将会成为受美国胁迫的筹码。简单来说，“金砖”现有的成员国或是正在申请入团的国家，都有一个共同点。那就是，于他们而言，在以后某个时间点，“金砖体系”一定会比“美元体系”更加安全，更有利于自身利益。他们申请加入"金砖”，只是想拥有一个更为公平发展环境，在大国实力背书下，对抗霸权时自己也有话语权，不再只是待宰羔羊，坐等被收割。<br><br>　　那么，“金砖”大扩容后意味着什么？把金砖国家组织换个称呼，叫做“反美元垄断同盟”或许更方便理解。“金砖国家合作机制”代表了一种全新的世界货币体系正在形成，直白点说，金砖国家是要打造一个完全不同于“美元霸权”的新投资、贸易、金融体系。<br><br>　　"金砖”大扩容，就是要减少与美元捆绑，分散投资，搭建一个更安全，更低风险的新经济联盟，是在美元霸权的大厦中，又抽掉了一根大柱子。愚公移山，日拱一卒，美元这座大山，暂时挖不倒，但大家可以先绕过去。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:19:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：迎战特朗普，欧盟瑟瑟发抖，北约离崩溃不远了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283682-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398387">　　特朗普毫无悬念赢下两州党内初选，后面与拜登对决竞选总统宝座已是大概率事件。<br><br>　　那么，如果特朗普当选，他会如何处理与欧洲、北约的关系呢？<br><br>　　在特朗普赢下艾奥瓦州党内初选后，欧洲主要国家已经开始忧心忡忡，他们担心特朗普在“美国优先”的战略指导下，会削弱与欧洲的盟友关系，包括要求欧洲各国分担更多的防务费用，以及在俄乌战争上与拜登持有不同立场，从而全面调整与欧盟的关系。<br><br>　　近期，在看到特朗普有了胜选希望后，欧盟委员会已经向所有欧盟国家发出预警，提醒他们不要忘记特朗普对欧洲的态度。特朗普此前曾明确指出，“即便是欧洲被攻击，美国也不会帮助欧洲”。此意就是，特朗普胜选将会是欧洲的危机，因为他不会把欧洲安全放在首位。<br><br>　　事实上，特朗普此前在任内也是这么做的。<br><br>　　特朗普上台后奉行“美国优先”的外交方针，在一系列双边和国际问题上，对欧洲采取强硬的态度和外交举措，不仅提出“北约过时论”、质疑欧洲一体化，而且要求欧盟为北约防务兑现更公平的预算份额，并在贸易问题上一再施压，导致跨大西洋关系紧张。<br><br>　　首先，特朗普认为美国与欧盟的贸易关系是不公平的。<br><br>　　特朗普认为这种贸易问题导致美国经济损失，并主张通过提高关税等措施来改善贸易问题。在特朗普执政期间，美国采取了一系列保护主义措施，与欧盟发生了贸易争端，例如对欧洲钢铝产品加征关税。<br><br>　　如果特朗普再次执政，类似的贸易争端可能会再次发生，对欧洲经济造成较大影响。而在欧洲国家看来，特朗普的方案就是在威胁欧盟的整体利益，是美国“保护主义”的抬头，同时也是特朗普政府无视盟友利益的证据。<br><br>　　其次，特朗普的卷土重来可能会分化和削弱北约的凝聚力。<br><br>　　此前在特朗普执政期间，他多次对北约的成员国提出批评，要求增加国防开支，比如要求北约盟友提升军费预算至GDP的3%，相当于各国国防费用的两到三倍。<br><br>　　特朗普甚至表示北约已经死了，并对一些国家欠美国4000亿美元的国防费用提出批评。他甚至威胁要从德国撤出美军，并放言欧盟自己负责安全，美国不会再管了。<br><br>　　这种做法导致了北约内部的紧张氛围，一些国家甚至担心特朗普会退出北约。如果特朗普再次执政，北约的凝聚力可能会进一步受到削弱，给欧洲的安全形势带来更大不确定性。<br><br>　　目前德国最大反对党联盟党开始对政府施加压力，表示不为特朗普可能的胜利做好准备是“不负责任的”，并主张德国“必须增加武器生产”，这样以应对若美国对乌克兰断掉军援以后，欧洲能有足够的武器支援乌克兰。<br><br>　　此外，多家欧洲媒体表示，欧洲应该自力更生，欧盟国家迫切需要调整国防政策。<br><br>　　对于特朗普可能胜选，法国总理马克龙则告诫说，无论谁赢得美国大选入主白宫，欧洲都应该作好准备——美国的重点可能放在其他地方。对于这一点（美国第一要务是自身），我们欧洲人都必须清楚。这也是为什么我希望欧洲更强大的原因，要知道如何保护自己，而不是依赖其他国家。<br><br>　　此前马克龙曾提出组建欧洲军的想法，如果特朗普回归，组建欧洲军的想法可能会得到更多欧盟国家的认同并开始提上日程，以应对北约可能存在的不确定性。<br><br>　　对于俄乌战争，特朗普曾放言，我能够在24小时内结束战争！<br><br>　　现在特朗普的赢面越来越大，泽连斯基也慌了，赶紧想办法讨好特朗普。根据乌克兰独立新闻社20日的报道，它们说泽连斯基在19日发出了邀请，邀请特朗普访问基辅。<br><br>　　其实这并非是特朗普第一次提到所谓的24小时结束战争了。最近的一次就是在近日美国新罕布什尔州举行的支持者集会上做出的承诺，他直言如果赢得大选，他将在就职前和平解决俄乌冲突。其实美国对援助乌克兰的信念感已经没有那么强烈了，特朗普的表态不过是顺应日益高涨的反战情绪而已。<br><br>　　再次，特朗普对欧洲的移民政策表示不满。<br><br>　　特朗普主张限制移民和庇护申请人的进入，曾公开质疑欧洲国家对难民的接纳政策。他认为欧洲的移民政策过于宽松，导致大量移民涌入欧洲，对欧洲的社会安全和经济稳定造成威胁，同时影响了美国的利益。<br><br>　　因此，特朗普主张采取更加严格的移民政策，并批评欧洲国家在移民问题上的无所作为。<br><br>　　移民问题也是美国大选里的核心问题之一。<br><br>　　近期美国得州和白宫的矛盾，出现军事对峙，就是因为移民问题，因为拜登政府在移民问题上追求自由权，并主张放松移民管制，要求拆除铁丝网，并获最高法院支持。这导致得州接收非法移民的压力倍增，从而与美国联邦执法人员产生冲突。<br><br>　　而特朗普27日在内华达州发表讲话，称赞得州州长阿博特打击非法移民立场，并有共和党主政的25个州州长联名“站队”阿博特。<br><br>　　可以预见，围绕移民问题，美国大选还会持续争论多个回合直至结果出炉，就看两党的政策谁能真正在选民中取得优势了。<br><br>　　特朗普对移民的政策和态度是一贯的，包括对欧洲移民政策表达不满，维护美国利益，都是其执政思想的具体体现。<br><br>　　最后，特朗普对欧洲激进的环保政策表示不满。<br><br>　　特朗普的政治观点一直以来都与主流的环保政策存在分歧。他在上一届任期内宣布退出《巴黎协定》等一系列环保决定，引发了国际社会的广泛关注。特朗普的“美国优先”理念可能导致他继续对环境议题的独立立场。<br><br>　　特朗普此前认为欧洲国家在气候变化问题上过于激进，采取过多环保措施，导致能源成本上升，影响经济发展。他主张放松环保法规，鼓励传统能源产业发展。<br><br>　　俄乌战争爆发后，由于石油、天然气等能源短缺，德法意大利等欧盟大国甚至重启火电厂，与此前激进的环保政策有所矛盾。然而欧洲主流的更激进的环保政策并没有发生根本改变。<br><br>　　比如欧盟计划到2030年将温室气体净排放量在1990年的基础上削减55%，在2050年之前实现“净零”排放，以及在2035年禁售燃油车。如此激进的环保政策招致底层民众的不满。欧洲多国农民认为，一些环保政策让他们付出了高昂代价。近年来，欧洲国家的农民抗议也是此起彼伏。<br><br>　　特朗普是否会重新加入《巴黎协定》成为备受猜测的话题。一方面，他可能因国内经济利益而推动某些环保政策，但另一方面，他的政策倾向也可能更加强调工业和就业的发展，可能对环保进程产生负面影响。<br><br>　　总之，如果重新审视特朗普对欧洲的政策和态度，包括此前特朗普对欧洲的批评和指责，以及欧洲对美国的不满和反弹，都可能导致跨大西洋联盟关系受损。这种关系的受损可能会影响双方在安全、防务、气候变化等领域的合作。<br><br>　　同时，特朗普政府的政策和言论可能会导致欧洲对美国的信任度下降。这种信任度的下降可能会影响双方在政治、经济、文化等多领域的合作。<br><br>　　当然，特朗普如果回归，其政策不太可能是上一任期的复刻，一定会在各个层面有所变化即使是微调，因为美国社会变了，选民的喜好和诉求也有所变化，特朗普必然会根据国内新的情况因时而变。但可以肯定的是，经过四年的蛰伏，从商人身份彻底蜕变为政治家的特朗普，其政治和外交手腕可能更为熟稔和老辣。欧洲势必会迎来更为严峻的挑战！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:09:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：从“孤星共和国”制裁令来看，拜登对中国还真...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283677-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398382">　　动不动就军事施压、经济制裁，对中国来说这已经是家常便饭。然而，没想到的是，美国的霸道霸凌和霸权行径不仅是对外，对内也是如此。从拜登政府日前对得州也采取“军事施压”和“经济制裁”的手段来看，对中国还真的算是客气了。<br><br>　　原本在边境管控问题上，美国民主共和两党就斗得不可开交。而得州此时突然派出国民自卫队并修建边境屏障，阻止移民进入，这等于是在给党争问题上火上浇油。<br><br>　　尽管如此，拜登政府强烈制止这一无视联邦政府权威的行为，以及通过最高法裁定违法，似乎也就差不多了。<br><br>　　可没想到的是，拜登竟然派出了美军前往“镇压”，同时也出台了对得州的制裁令。也就是取消了所有在得州的液化天然气项目，这意味着拜登政府已经采取经济手段对得州施压，这可是破天荒的头一回。<br><br>　　要知道石油天燃气可是得州的支柱产业，一旦受到联邦政府的出口限制，经济上可是严重的打击。<br><br>　　也就难怪州长阿博特又是动员自卫队，又是威胁拜登“别惹得州”，甚至内战的口号都喊出来了。<br><br>　　拜登政府与得州这个“孤星共和国”正在呈现军事对峙和经济制裁，可以说关系是非常紧张，甚至有爆发战争的风险。这与目前的中美关系真的是太神似了。<br><br>　　看到这样的场面，似乎对美国政治又有了一份更深的理解。对自家人都是如此，何况对于中国这样一个对美国霸权权威确实有冲击的国家呢？<br><br>　　如果对比得州来看，拜登目前对中国的打压政策还算是客气了。不直接发动冷热战就不错了。<br><br>　　对于美国联邦政府而言，其政治和外交信条自冷战后就是顺我者倡逆我者亡。美国是世界上唯一的霸权强国，目前的国际规则与秩序是由美国制定，美国总统自然就是世界“大统领”。<br><br>　　美国优先、美国至上、美国第一、美国例外等等，已经深入到了美国政客的骨子里。<br><br>　　说难听的是永久性独霸世界，说好听点的是美国以实力地位领导世界，实际上就是美国要独裁统治世界。尽管美国号称民主之都自由的王国，可对外的独裁霸权政策，早晚会传染到美国内部的政治生活中来。<br><br>　　特朗普就被美国内部视为是一个我行我素的独裁领导者，而攻击特朗普的拜登何尝不也是如此。在处理得州边境难民潮问题上，只是单纯的从政治或党争出发，根本不考虑得州政府的难处和公民的利益。<br><br>　　问题的关键之一，得州是共和党人控制的州。拜登不能顾及体恤共和党支持的利益。在没有与州政府充分民主协商的情况之下，就第一时间启动了法律程序，且第一时间就派军队前往，并强硬表态要拆除得州新建的封闭设施。在遇到阻力后就采取经济制裁这一惯用的手段打击得州，这是典型独裁统治。<br><br>　　尽管目前还处于军事对峙，尽管内战一直是这几年美国的最热搜的词之一，可要说真的爆发还真的是让人难以置信。<br><br>　　然而，这却无可争议证明了一个重要的事实，那就是美国政治与社会撕裂还在加剧。这很可能预示着美国联邦已经启动了分裂崩溃模式，结局也只是时间问题了。<br><br>　　纵观世界历史，凡是联邦制的基本都解体了。英联邦，苏联，南联盟，德意志联邦，等等，都因为内部矛盾而解体了。最后可能就要轮到美国联邦了。<br><br>　　这一次得州危机，实际上也是民主共和两党极化对立的突出表现。25个共和党控制的州给予得州强力的支持，那就意味着另一半民主党控制的州支持联邦政府。这是南北战争的阵势。<br><br>　　军事对峙经济制裁这样的对外霸权手段都用上了，表明了两党政治斗争的恶化，差不多就快上升到意识形态领域了。<br><br>　　还有一年的时间就要总统大选了。拜登誓言要保卫白宫，一旦特朗普取得党内初选的胜利，就进入了“拜特”对决了。双方很可能是无所不用其极，得州问题很可能会继续恶化。<br><br>　　本就一直在推动独立的得州，经过此次与联邦政府的激烈争斗，不论胜负都会更强烈的推动独立。这将又成为美国的一大心病。<br><br>　　目前的拜登政府真的是内外交困。为了赢得大选的胜利，共和党是处处掣肘，而特朗普是最善于制造混乱的高手。他会利用一切手段攻击拜登，而老迈的拜登似乎总是在出昏招，已经处理不好任何内政外交问题了。<br><br>　　边境管理问题，本就是两党斗争的焦点。更是特朗普上一任中的主要工作之一。这一次借助得州与联邦政府的对立，肯定更加疯狂的造势或制造混乱局面。<br><br>　　如果特朗普竞选成功，会加大推动隔离墙建设。民主党人则会全力反攻，夹在中间的得州可就要借机推动独立了。<br><br>　　美国的大选危机也好，得州内战危机也罢，已经令世界产生了极度的不安情绪。美国的盟友国家都在纷纷为新特朗普时代做准备。<br><br>　　今日曝出，欧盟即将召开的印太部长级论坛会议，不邀请中国也就罢了，连美英也都没有邀请。这显然是不同寻常的。<br><br>　　美国是否参加是一回事，是否邀请美国则完全是另外一回事。欧盟之所以不邀请美国，露出两大信息。<br><br>　　一是不想得罪中国；或不想给中国制造欧盟欲联合美国推动印太战略的印象。<br><br>　　二是对美国关系的不确定性。因为不知道接下来美国会是一个什么样子。<br><br>　　其实，不邀请中美也有另外一层意思，那就是彰显欧盟的独立自主。以此来证明这欧盟是在独立的推动印太战略。<br><br>　　目前的世界真的处于一种严重的不确定不安定状态，也是处于一种极速变革之中。<br><br>　　乌克兰战争，美国显然是想当甩手掌柜。欧盟也只能是免为其难接盘。所以，以哈战争和美国打击胡塞武装行动，欧盟是根本不参与。<br><br>　　如今又爆美国内战或宪法危机，两党斗争危机，进一步增加了不确定性。今年内能否引爆更大的战争危机不知道，明年能否引美国的内乱或内战危机也不确定。各国只能是加强自身的战备，以应对可能出现的重大危机，当然最好是不被卷入危机之中了。<br><br>　　总之，美国联邦政府对地方州政府都要采取军事施压经济制裁这样的手段逼其顺从，对中国这样一个对美国霸权有影响的国家来说，也就真的算是客气了。美国政治的霸权霸道霸凌行为，已经开始传染到内部，这会加速一些州推动独立。而得州危机事件，则很可能成为引爆美国内乱加剧的导火索。如果美国赢不了大国竞争，就一定会分裂崩溃。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:05:24 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：打垮俄再击溃中国？中情局不打自招，预算已...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283673-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398378">　　王毅外长在中瑙复交公报上签字之后，大洋彼岸的瑙鲁升起了一面五星红旗，民进党当局抗议无效，接下来“断交热潮”出现，赖清德最终会放弃错误的“台独”路线吗？<br><br>　　坚持了14天之后，民进党当局还是没能等到“奇迹出现”那一刻。根据国内媒体报道，当地时间1月29日早上，中国驻瑙鲁使馆复馆小组在位于瑙鲁岛西南部的临时办公地点举行了一次庄严的升国旗仪式，因为之前中国在瑙鲁的大使馆已经无法继续使用，新的使馆目前处于紧张的重建状态，所以这次升旗仪式的临时地点就选在了中国港湾工程有限责任公司瑙鲁项目部。虽然现场设施有些简陋，但是在场的中方工作人员都对这一刻的出现无比自豪，大洋彼岸的瑙鲁国内再次重新升起五星红旗，不仅说明中国综合实力和国际影响力正在不断提升，而且也表明坚持一个中国原则已经成为了国际社会的共识。值得一提的是，这次中方重启瑙鲁外交工作的效率也引起了外国媒体的注意。<br><br>　　因为在1月24日的时候，瑙鲁外长安格明才赶赴北京与王毅外长签署了两国恢复大使级外交关系的联合公报，但仅仅只是5天之后，五星红旗就出现在瑙鲁上空，这一速度非常惊人，也从侧面表明了中方对于本次中瑙两国复交的重视。说实话，出现上述这种情况完全就是预料之中的事情。首先，王毅外长在签署复交公报时就曾明确指出，一中原则是历史大势，中国必将统一。其次，在民进党主事台湾地区8年的时间里，已经有10个所谓的“邦交国”选择“断交”，这直接表明台当局的“金元外交”已经彻底失去了效果，而且美国那些政治施压手段也慢慢失去威慑力，洪都拉斯去年选择同中方建交就是一个最好的证明。最后，在瑙鲁之后，太平洋地区的另外一个岛国图瓦卢也传出消息准备在大选结束之后与台当局“断交”，显然“断交热潮”已经出现，台当局那些所谓的“邦交国”也将会持续减少。<br><br>　　有分析指出，在民进党主席赖清德当选新一任台湾地区领导人之后，就不断传来所谓“邦交国”主动“断交”的消息，这对于赖清德接下来4年的“执政”生涯必然会造成较大的冲击。所以，民进党当局在瑙鲁政府提出“断交”的要求之后才会表现的如此气急败坏，又是紧急举行记者会主动“断交”，又是对瑙鲁的行为进行批评指责，虽说民进党当局其实已经明白，这个所谓“邦交国”去意已决，但是还是多少有些希望奇迹的出现，希望瑙鲁政府在民进党当局的强烈反对下“回心转意”，可惜这个奇迹并不会出现，民进党的反对并没有任何效果可言，瑙鲁最终还是完成了与中方的复交，让台当局所谓的“国际空间”进一步缩小。现在，对于所谓“邦交国”数量的不断减少，民进党当局只能将希望全部寄托在美国身上，希望美国可以为台当局“主持公道”。<br><br>　　如此一来，就会出现两个新问题：第一，美国会不会答应台当局的帮忙请求？第二，美国还能不能帮到台当局？从现阶段的情况来看，美国大概率是不会选择去帮助台当局，因为这样只会让中美关系重新陷入紧张状态，并不符合拜登政府制定的对华策略。而且即使拜登政府愿意去给台当局帮忙，但效果显然也不会达到预期标准，前面也已经提到了，洪都拉斯顶住美国的压力与中方建交就是美国影响力减弱最好的证明。因此，对于赖清德和民进党而言，如果还坚持“谋独拒统”这样一个极其不理智的选择，那么最终结果可想而知。统一大势不可阻挡，这一点赖清德必须看明白，也得看进去才行。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:02:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：美国增“兵”中东——“萝莉岛”事件的“画外...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283672-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398377">　　开片前，先看张图片：<br><br>　　如果不是这些人肩章上的美国国旗，你会不会误以为是菲律宾的城管大队了？<br><br>　　请注意他们的肤色，你能看到几个纯种的白人？<br><br>　　事实上，这些人可不是什么城管，他们是美国伊利诺伊州的国民警卫队成员，昨天，300 多名伊利诺伊州国民警卫队的士兵集结完毕，准备部署到中东。<br><br>　　美国各州的国民警卫队隶属于各州政府，吃的是州预算，指挥权归美国联邦政府，换句话来说便是，美国联邦政府正从各个州调集兵力，驰援中东。<br><br>　　再上张图：<br><br>　　图中的这位父亲，是这300名赴中东的伊利诺伊州国民警卫队员之一，看这哥们的肤色，应该是南亚或南美人的后裔。<br><br>　　对于此次美国增兵中东，老朱给出的结论是——“萝莉岛”事件的“画外音”版。<br><br>　　为什么会是“画外音”？因为有些事情美国政府不能明说。<br><br>　　上张图或许更容易理解。<br><br>　　在全球吃瓜群众的印象中，美国大兵应该是这样的：<br><br>　　可是，你从伊利诺伊州派往中东的300多名国民警卫队员中，能看到几个高种性的美国白人？<br><br>　　在前天的文章《风中的普京，心在挣扎》中，老朱提到：<br><br>　　几乎所有人分析美墨边境的移民问题时，切入的角度都是选票与就业两个方向，比如，老墨价格便宜还吃得下苦去，给美国普通家庭的院子除个草红脖子得收你个百八十的，可是，给老墨个三十二十的它都乐颠了抢着给你干；再比如，老登靠着黑白黄棕的选票上位，不敢管移民难民的，怕丢了票仓，等等，可是，许多人却往往忽略另一个更重要的问题，那便是，兵源。<br><br>　　美国增兵中东，派出的竟然是这种“杂种”队伍，这便是老朱将这一事件定性为“萝莉岛”事件的“画外音”版的原因：美国盎撒与美国犹太妥协了。<br><br>　　派兵去中东，努力去帮以色列，这是美国盎撒与美国犹太经过三轮拉距战后达成的共识。<br><br>　　派兵去中东打仗是要死人的，更是要花大钱的，美国盎撒肯定不情愿啊，怎么办呢？<br><br>　　答案是，多派“黑黄棕”，尽可能的减少纯种的高种性盎撒白人赴中东的比例，反正这些“黑黄棕”参军也大都为了绿卡，那就顺水推舟成全他们！<br><br>　　在中东打仗，会让油价飙升，会使中东的游资外逃，会消耗各种武器，这对美国盎撒是有利的，此次美国盎撒不想帮以色列，他们可不是怕生灵涂炭，而是怕美国陷在中东。<br><br>　　战争的副作用无非就是消耗，死人，烧钱。美国犹太想救以色列，美国盎撒不想让美国死人，更不想让美国烧钱，那怎么办呢？<br><br>　　双方各退一步，死“黑黄棕”，烧美国犹太大佬的钱。<br><br>　　还记得这个新闻吧：<br><br>　　据美国有线电视新闻网 （CNN） 报道，1月28日，美军驻叙利亚与约旦交界的坦夫军事基地22号塔附近发生了无人机袭击事件，造成至少 3 名美国士兵死亡、25 人受伤。<br><br>　　1月30日，五角大楼披露了三名阵亡士兵的向身份，他们分别是，46岁的中士里弗斯，24岁的女兵桑德斯、和23岁的女兵莫菲特：<br><br>　　瞅这三个同学的肤色，你是不是也开始信了，老朱这两天一直在说的，拜登政府让非法的“黑黄棕”移民偷渡入境，除了给企业增加廉价的劳动力与有利于拜登拉选票之外，还有另一个原因，那便是——“兵源”！<br><br>　　此刻，老朱请大家再瞅一眼这张图：<br><br>　　看清楚了么，图上，无论男女，一身的娘们肉，一副的肥中带痴相，一看就是平时不怎么训练的结果，最简单的，就说这站姿吧，老朱敢说，要是当年在学校里军训时老朱敢站成这样，教官早在身后起脚了。<br><br>　　想来也能理解，早在2022年9月1日的时候，美国《空军时报》便发布了一则令人震惊的消息，称空军征兵负责人埃德·托马斯少将在接受该报采访的时候表态称，美国空军正在考虑，在入伍检测时，对四氢大麻酚呈阳性的应征者准予入伍。<br><br>　　四氢大麻酚，大麻中的主要精神活性物质，换言之，美国空军如今正在考虑批准“瘾君子”参军。<br><br>　　兵源不足到连瘾君子都不放过的份上了，如此，你明白为何拜登政府会对非法移民睁一只眼闭一只眼了吧。<br><br>　　这是哈马斯：<br><br>　　这是黎巴嫩真主党：<br><br>　　你觉得，上面那群美国菜鸡，是这些中东抵抗力量的对手么？<br><br>　　这群黑白黄棕凑起的美国大兵，一旦投送到中东的乱局中，除了送人头还能有啥？<br><br>　　可是，美国犹太就是想救以色列，美国盎撒拦不住或是根本就没想着拦，二者在“救不救以色列”的问题上的各种争斗，谁又敢说不是一种讨价还价呢？！<br><br>　　至此，就涉到了另一个问题：兵有了，钱呢？<br><br>　　上张图：<br><br>　　但凡有点社交常识的人都知道，拿手指去戳一个人的胸口是一种极不礼貌的行为，更何况眼前的这个男人手指戳的是大英的储君、现在英国的国王了，可是，查尔斯连个屁都不敢放，因为，对方是犹太人，姓罗斯柴尔德。<br><br>　　当年罗斯柴尔德曾骄傲地说，“我的家族创造了以色列这个新国家”，以色列将犹太人的最高奖项西奥多·赫茨尔奖授予了罗斯柴尔德家族，二者之间的亲密度可见一斑。<br><br>　　罗斯柴尔德家族在全球拥有700万亿美元的资产。<br><br>　　万亿。<br><br>　　布林克斯家族财团， 斯皮尔伯格家族财团，莱曼家族财团，威斯汀家族财团，科恩家族财团，阿斯肯家族财团，辛德勒家族财团，等等，你知道的，不知道的，全球富可敌国的犹太家族有很多。<br><br>　　如此，老朱估计，大概率的，接下来，美国犹太与美国盎撒会达成妥协，犹太财阀掏一部分，美国政府掏一部分，二者共同出钱，美国的黑黄棕出人，在中东与抵抗力量拼上一把。<br><br>　　站在美国盎撒的角度，与其直接退守美洲，失去石油美元和全球霸权，不如干脆拼一把算了，打赢了更好，打赢了以后与犹太资本继续合作薅全球人民的羊毛，打输了也没关系，反正钱和人都不是哥出，且哥还能卖点武器捞一笔。<br><br>　　基于以上种种，老朱估计，接下来的中东乱战，终是无法避免……<br><br>　　愿天佑苍生！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:01:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：单打独斗必输给中国，菲律宾想拉另一个国家]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283670-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398375">　　菲律宾在南海屡屡碰壁，菲方船只屡次遭到中国海警强势驱逐，菲律宾至今没有从南海捞到半点好处。中国提出愿意同菲律宾对话沟通解决问题，但菲律宾还是不死心。<br><br>　　于是，菲律宾开始在南海周边费尽心思想拉其他国家站在自己一边。<br><br>　　菲律宾总统马科斯自本周一起对越南进行访问，外媒称，马科斯想利用这次访问扩大菲越两国海警之间的合作，并签署相关的海上合作协议。<br><br>　　据路透社报道，越南与菲律宾政府周二宣布，两国同意加强海岸警卫队之间的合作，以防在南海发生不测事件。<br><br>　　日前，中国外交部发言人汪文斌在例行记者会上强调，中方一贯反对有关国家对中国领土提出非法主张，将继续坚定维护自身主权。<br><br>　　（菲律宾总统马科斯）<br><br>　　据法新社30日报道，正在对越南进行国事访问的菲总统马科斯与越南政府签署两项协议，同意设立沟通热线，并成立联合海岸警卫队委员会来讨论共同问题。<br><br>　　路透社援引一名越南政府官员的话报道称，这两项安全谅解备忘录涉及“预防南海（发生）事件”和“海岸警卫队之间的‘海上合作’”。<br><br>　　据报道，马科斯在与越南总理范明政的会谈中表示，此次签署的海事合作协议旨在构筑两国海岸警卫队之间在能力建设、培训、人员和船只交流方面的全面伙伴关系，以提高双方共同开展行动的能力。<br><br>　　马科斯在会谈中也说，“南海仍是一个争议点”。<br><br>　　很明显，菲律宾这个时候想搭上越南的线，很大程度上与中菲在南海的争端有关。<br><br>　　菲律宾试图与越南和解，并将越南拉拢到应对中国的阵营中，形成统一战线，然后再拉拢更多东盟国家，另外确立一套“菲律宾版南海行为准则”。<br><br>　　对于这一点，菲律宾总统马科斯早在去年11月份，就透露相关的意图。马科斯当时表示，菲律宾将与越南和其他邻国进行磋商，以便另外确立一套没有中国在内的“南海行为法则”。<br><br>　　难怪最近中方和印尼等东盟国家积极加速“南海行为准则”谈判时，菲律宾作为东盟成员国却视而不见，原来马科斯政府的目的是在这，想踢开中国“另起炉灶”了。<br><br>　　关于这方面，菲律宾已经开始与越南和马来西亚进行了接触，试图寻求两国对这一决议的支持。<br><br>　　实际上，菲律宾与越南之间同样也存在着很复杂的海上争端，只不过被中菲之间更激烈的海上摩擦所掩盖了。<br><br>　　（当时菲律宾在南海非法设立海上巨型浮标，遭到越南的强烈抗议）<br><br>　　去年5月份，菲律宾在南沙群岛5个相关海域投放巨型海上浮标时，遭到了越南方面的强烈抗议，当时越南外交部还表示，菲律宾的行为是对越南“主权”的侵犯，越南对此强烈反对。<br><br>　　当然，菲越之间复杂的海上争端的确是存在的，再加上越南有自己的一套对华方案，所以马科斯这次访问越南之行，就算能够达成某些相关协议，可能也不会与中国有太直接的关系。<br><br>　　此前中方高层访问越南时，中越两国就达成了一系列共识，双方一致同意要加强双边经济贸易合作，同时也将积极推进中越之间海上分歧的磋商机制，努力通过积极沟通对话来解决争端。<br><br>　　越南当时已经有官员表示，两国之间虽然仍存在海上分歧，但双方现阶段最重要的是加强双边合作发展，不能让海上分歧影响两国的互利合作。<br><br>　　（当时中越高层会谈，已经达成了多项合作协议）<br><br>　　显然，越南已经说得很清楚了，我们现在最希望的是与中国好好发展经济合作，海上分歧的事情先放到一边慢慢沟通。<br><br>　　这样看来，马科斯访问越南期间，与越南之间达成一些避免两国渔船、海警船海上作业时发生冲突等共识并不令人意外，不会涉及与中国之间的任何海上争端。<br><br>　　在对华关系上，越南比菲律宾更能看清局势，眼下越南的经济困局也要依靠中国来寻找突破口，所以越南不太可能会参与菲律宾在南海对抗中国的活动。<br><br>　　菲律宾想鼓动南海相关国家，试图确立一套没有中国在内的“南海行为准则”，中方必须高度重视，最好是把这种企图，扼杀在摇篮之中，同时也必须做好最坏打算。<br><br>　　虽说菲律宾版的这套“南海行为准则”，注定会寸步难行，最终也不会谈出什么好结果。但依然会影响《南海各方行为宣言》的落实，导致南海局势继续波动下去。<br><br>　　同时，不排除菲律宾就是想利用这一点破坏南海局势走向稳定的进程，以便于菲律宾方面继续在南海浑水摸鱼，趁乱谋求更多非法利益。<br><br>　　（我国防部已点明中菲关系困难的根源）<br><br>　　不仅如此，菲律宾还企图在非法占据的南海岛礁上开展建设活动，并购买和部署更多的军舰、雷达等军事装备，意图扩大在南海的军事存在。<br><br>　　解放军近日针对菲律宾的行为，已经发出了明确警告，点明了中菲关系当前之所以面临困难，就是在于菲律宾不断勾结域外大国在南海侵权挑衅，损害中方利益，这才是根源所在。<br><br>　　中方要求菲律宾尽快认清现实，停止对中国南海相关主权的侵害活动。<br><br>　　若是菲方仍一意孤行，中方也不会惯着，必然会坚决依法维权，但期间造成的后果，都得由菲律宾等挑衅方来承担。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 23:57:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：600万非法移民，动摇了美国根基？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283669-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398374">　　近日，在美国得克萨斯州爆发的边境危机依然没看到结束的迹象。<br><br>　　这场因为非法移民问题引发的州政府与联邦政府激烈冲突，令美国各界担忧。美国人担心的主要几个问题包括：<br><br>　　第一，得州州政府与联邦政府的对峙，以及共和党主政的25个“红州”团结一致支持得州，是否会让美国滑向“内战”？第二，得州现在爆发的边境危机根源是什么？第三，这场对峙会不会导致美国出现宪政危机？<br><br>　　最近这几天来，“美国内战”成为国际新闻最热络的词，起因就是非法移民这个导火索。<br><br>　　（得州州长阿博特1月5日的表态）<br><br>　　美国联邦政府和得克萨斯州政府在有关边境问题上爆发了非常严重的冲突。得州州长阿博特将得克萨斯州国民警卫队调到美墨边境，试图用武力手段阻止非法移民，拜登政府认为得州州政府有违宪和越权的嫌疑。<br><br>　　一时之间，关于“美国爆发内战”的传闻沸沸扬扬。美国真的会走向分裂或内战吗？<br><br>　　得州州长、共和党人阿博特下令在本州境内的美墨边境设置刀片刺网，起初目的可谓简单——阻止移民非法涌入得州。但联邦政府很不满，最高法院裁决联邦政府有权拆除障碍物。<br><br>　　阿博特也非等闲之辈，立刻搬出宪法自证师出有名。在大选年的背景下，得州边境危机在媒体渲染下产生了一些轰动效应。<br><br>　　而实际上，双方的对峙并未导致实质性的兵戎相见，从美国舆论风向看，目前官方似乎有意让局势降温，但美国老百姓仍有点看热闹不嫌事大的感觉。美国媒体称，一场预计至少70万人参加名为“夺回边境”的抗议活动即将举行。<br><br>　　更为关键的是，美国前总统特朗普也介入此事。几天前，他在集会上公开表示，自己非常赞赏得州对抗拜登当局的做法。同时，有议员主张由共和党控制的“红州”与由民主党控制的“蓝州”进行“国家离婚”。<br><br>　　移民问题是美国几十年来最具政治分歧和最复杂的问题之一，进入2024年后，面对临近的大选压力，共和党各州更希望利用移民问题来不断地削弱民主党的选情，从而公开、彻底地与拜登政府对峙叫板。<br><br>　　但这更不利于问题的解决。<br><br>　　俄罗斯联邦安全会议副主席梅德韦杰夫也趁机表态，“得克萨斯人民共和国”的前景变得越来越真实，美国可能面临无法解决的宪法危机，并将长期陷入民间对立的深渊，这是美国霸权削弱的又一例证。<br><br>　　（美墨边境得州部分的非法移民，士兵们也拿移民没办法）<br><br>　　非法移民这事民主党与共和党有分歧，所以相关政策一直在严格封锁和睁一只眼闭一只眼之间左右摇摆。<br><br>　　民主党认为，移民可以增加多元化，能增加劳动力，对自己的票仓有利，而且可以稀释得州这个共和党票仓的影响力，所以尽可能地为非法移民大开方便之门。<br><br>　　民主党认为移民无论合法还是非法，虽然有一定弊端，但总体于己有利，还能用“美国本就是个移民组成的国家”来搪塞。<br><br>　　共和党就不一样了，认为非法移民太多，严重冲击美国底层的就业岗位，消耗南部地区共和党州的资源预算，而这些州正是共和党的基本盘，长此以往肯定会影响选票。<br><br>　　更为重要的是，2023年10月，据统计美国的非法入境人口已超过本国出生人口数，共和党人当然坐不住了，纷纷指责民主党政府纵容非法移民，是在“人口置换”，以后美国“国将不国”。<br><br>　　特别是得克萨斯州，作为大多数非法移民的第一站，很多人就留在了得州，也难怪这次得州州长会采取如此有争议的手段，毕竟“受害”最深。<br><br>　　美国与墨西哥的边境有加利福尼亚、亚利桑那、新墨西哥和得克萨斯四个州，为什么得克萨斯州会成为“最大受害者”，这就要从美墨边境地区的地形来说了。<br><br>　　（只有得州东部才有较为平缓的地势）<br><br>　　美墨边境全长3200公里，从太平洋到墨西哥湾，不是高山就是荒漠，自然条件很恶劣，城市地区虽然有，例如加州南部的圣迭戈，但城区意味着更加严密的监视，也不适合“走线”（即非法移民步行偷渡进入美国）。<br><br>　　这么看下来，也只有得克萨斯州东部一段相对平缓的地带，既没有荒漠阻隔，也没有城区严阵以待的警察和移民局，于是便成为非法移民和非法移民中介趋之若鹜的地方。<br><br>　　民主党为了选票不择手段，得州人可不想自家成了“难民营”。<br><br>　　州长阿博特在指责拜登政府是“蓄意不作为”后，出动国民警卫队在边境拉起铁丝网，用武力阻止非法移民进入，但民主党有的是办法，最常见的是法律手段。<br><br>　　联邦政府向最高法院起诉得州政府，要求判决得州政府在边境采取的措施是违法的，理由是边境非法移民的执法权应当归属联邦政府所有，这就是为什么华盛顿说得州政府有违宪和越权的嫌疑。<br><br>　　（加州、亚利桑那和新墨西哥的南部地形都很恶劣）<br><br>　　美国采取的联邦制，规定总统与州长在法律上是平级的，并非中国人理解的大一统条件下的隶属关系。<br><br>　　不同的是，根据宪法总统和州长职权范围不同，因此很少出现行政决议上华盛顿和地方有冲突的现象。<br><br>　　当然，现实没有那么非黑即白，现实的复杂性和变化性也需要美国官方随之变化。比如这一次经过艰难审议，9位大法官以5：4的结果，裁定得州政府违法，边境执法权归属联邦政府。<br><br>　　可是得州的“红脖子”们似乎并不在意这个判决结果，而且“自卫”主张也不为过，所以尽管赢了官司，但拜登政府还是松口了，允许阿博特“在必要时可以关闭边境”，但在收紧边境政策上却并未有实质性的让步。<br><br>　　所以，这场拉扯还会无休止地进行下去，直到2024大选决定谁来当总统，才有可能在联邦层面改变边境政策。<br><br>　　（红色为支持得克萨斯州的25个共和党州）<br><br>　　至于更玄乎的“内战”，是因为阿博特在裁决出炉后改口，宣称得州正在被非法移民“入侵”，他作为州长，当然有权根据宪法保卫得州。<br><br>　　他这个观点得到了25个共和党州的联名支持，包括特朗普也发声支持阿博特，表示如果自己当总统只会派更多联邦军队支持得州。<br><br>　　有人在社交媒体上还透露，这25个共和党州还宣布派出国民警卫队支援得州，约400辆悍马、72辆布雷德利步战车和48门M109自行榴弹炮已进入得州——这个数量几乎可以与乌克兰近一年来得到的美国援助相比。<br><br>　　论战争潜力，得州也丝毫不怵。<br><br>　　坐拥大批军工企业和高科技企业，洛马公司制造F-22和F-35的工厂，雷神公司制造导弹的工厂，美国陆军最大的基地，经济规模仅次于加利福尼亚州等等……<br><br>　　还有装备精良的国民警卫队，爱枪精神浓厚且悍不畏死的得州牛仔们，可以说得州在理论上来说有用武力保卫自己的能力。<br><br>　　（得州国民警卫队在边境拉起铁丝网）<br><br>　　不过，如今看似剑拔弩张，但“美国内战”也仅限理论上有可能，因为从现实来看，国民警卫队远远不能和美军正规军相比。<br><br>　　更重要的是非法移民并非不可调解的问题，双方争论的焦点也仅仅是如何处理非法移民。<br><br>　　哪怕是大嘴巴的特朗普，他的发言也只是看似高调，实则并未有激进的言论，所以说是“内战”，其实准确点说应该是“内斗”，这才是符合美国政治现状的形容词。<br><br>　　非法移民问题有没有可能成为美国人的“灰犀牛”？<br><br>　　这个可能性还是存在的，按照得州政府的统计，在拜登的失控边境政策下，短短3年内就有超过600万人次非法移民跨越南部边境，这个数字超过了美国33个州的人口总和。<br><br>　　这是相当可怕的规模，足以动摇美国社会的形态。<br><br>　　上一次美国内战就是因解放黑奴而起，那么下一次的内战不会因移民而起？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 23:56:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：唉，一只可怜的台湾鸽子]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283667-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398372">　　真有点哭笑不得，但这真是一只可怜的台湾鸽子。<br><br>　　一大早，我看到一张新闻照片，一位印度兽医，默默地注视着一只振翅的鸽子，鸽子的眼睛好像在说话：Byebye了，印度……<br><br>　　照片来自美联社，新闻却是个国际大笑话。<br><br>　　按照美联社的描述，这只鸽子的磨难，开始于去年5月份，它在印度孟买港口附近被人捕获，因为鸽子腿上还绑着两个写着中文字样的金属环，印度警方立刻认定：这是来自中国的间谍鸽子！<br><br>　　您没看错，美联社的新闻就是这样写的。<br><br>　　你想想，一只鸽子，腿上戴着金属环，环上还写着中国字，对印度警方来说，那不是间谍又是什么？<br><br>　　这只可怜的鸽子，就这样被印度警方“拘捕”，随后被送到孟买一家动物医院，被关押了整整8个月。<br><br>　　8个月后，印度警方终于查清：这是一只来自台湾的远洋信鸽，不知什么原因，它迷路了，然后阴差阳错，就飞到了印度。<br><br>　　然后，就是被如获至宝的印度警察，当成了中国间谍，被关了8个月。<br><br>　　有意思吧。<br><br>　　更有意思的是，美联社还哪壶不开提哪壶，记者特意去询问印度孟买警方：这到底是怎么回事？<br><br>　　孟买警方的答复，按照美联社的报道，翻译过来，就是四个中文字：不予置评！<br><br>　　美联社记者，你太不地道，当心下次把你当中国间谍抓起来。<br><br>　　我们更要看到，印度警方还算知错能改，1月30日，这只可怜的台湾鸽子，终于获得释放，也就有了我开头说的那个场景。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　哭笑不得，但还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，这不是印度第一次抓间谍鸽子。<br><br>　　我看到，美联社的新闻，还特意举了两个与鸽子有关的例子。<br><br>　　第一个例子，2020年，在印控克什米尔，一只巴基斯坦渔民的信鸽，也被印度警方拘捕，也被怀疑是间谍活动，最后，信鸽在“周密的调查后被释放”。<br><br>　　第二个例子，2016年，一只鸽子发现携带威胁印度总理莫迪的字条，被印度警方逮捕。鸽子下场如何，新闻中没有提。<br><br>　　美联社应该也是劝告台湾鸽子，虽然你很倒霉，但你不是在印度第一个倒霉的。<br><br>　　第二，印度真是一个不折不扣的黑洞啊。<br><br>　　不仅仅是外资的黑洞，而且是鸽子的黑洞。<br><br>　　要怪，也只能怪我们台湾的鸽子，全世界那么大，你朝哪儿飞不行，你飞印度干什么？<br><br>　　你更要感谢的，是印度的不杀之恩，记得这次飞走了，可一定要飞准路线了，不然，当心又被当中国间谍抓起来。<br><br>　　第三，这是印度被黑得最惨的一次？<br><br>　　我看到，海外社交媒体上，很多人啧啧称奇，有为鸽子抱不平的，有感觉印度很神奇的。<br><br>　　还有人感叹：这是印度被黑得最惨的一次。<br><br>　　真是这样吗？<br><br>　　这算是黑印度吗？<br><br>　　台湾鸽子如果会说话，百分百就愤愤不平，我才是最惨的那个，平白无故，就坐了8个月的印度牢房，好在，现在终于可以回去过新年了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 23:54:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：擒贼先杀王]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283664-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398369">　　政治暗杀有用，而且有效。在没有办法的时候，政治上的恐怖主义就是昭告态度最好的方法，而且往往也能达成一定的效果。<br><br>　　日本原来有个从韩国跑过去的邪教叫做统一教，想要搞倒他，几乎没有可能。不是没有记者调查，也不是没有受害者曝光，但是无一例外石沉大海，不能在日本激起一点波澜，收集到证据报案，日本的警察不管，拿给电视台或者媒体，没有人敢曝光。<br><br>　　于是邪教就一直这样兴风作浪。<br><br>　　以前有一部电视剧，叫做《狂飙》，里面有个黑恶势力的头目叫高启强，在虚构的城市京海市无恶不作，绑架、谋杀、敲诈、非法开设赌场，什么来钱快他就干什么，还伪装成了一个建工集团，招摇过市，嚣张跋扈。<br><br>　　高启强能这么嚣张，无非是市里面从市长赵立冬开始的各级干部，他都有打点，不是请客就是送送小海鲜，人家怎么能不保护他？高启强就是赵立冬捞非法所得的黑手套，所以他才这么得意。还有一部《扫黑风暴》，反派叫做高明远，也是一个奈何不得的恶棍，他能这么嚣张，一样是因为虚构的中江省副省长王政在保他。<br><br>　　要彻底打掉高启强集团，就需要扳倒赵立冬，要彻底扫除高明远集团，就需要把王政抓起来这两个恶势力仅仅是有副省级或者正厅级的保护伞，就能这么嚣张，何况是有国家级保护伞的统一教？<br><br>　　更何况，统一教内部教派林立，盯着一个派打，就会无意中帮助其他派，要所有派一起打，便只能杀安倍。<br><br>　　两枪下去，2022年八月，自民党宣布与统一教断绝关系，2022年10月，日本取消统一教法人的税务优惠，同时对统一教立案调查。<br><br>　　这就是政治暗杀的作用，只要抓住敌对势力背后最关键的人进行打击，就一定能达成一定程度的目的。<br><br>　　挪威的工党原本打算像德国一样引进难民，一个叫做布雷维克的人站了出来。布雷维克清楚的知道，德国的难民先后在科隆等地制造了惨无人道的性侵，一旦白左们将难民放进来，挪威的未来将一片灰暗。<br><br>　　这时候布雷维克站了出来。这些工党的白左们有恃无恐，是因为他们背后站着的人是选民。是有钱的挪威选民。但是难民进来了，他们接触不到有钱人，祸害的是普通的挪威百姓。<br><br>　　只有冲进富人区的学校，杀一批富人的子女，让工党背后的人认识到问题，才有可能改变挪威决策的走向。于是布雷维克冲进学校，对未成年人展开了血腥的屠杀。<br><br>　　屠杀未成年人固然不对，但是这些有钱人支持的工党大开国门，把穷人家的孩子霍霍了就对吗？<br><br>　　牺牲这些富家子弟，换回来的是挪威百姓的女儿不被侵害，车辆安然无恙，店铺没有零元购，甚至反对工党的选民和其他政党也能因此获益。挪威最后没有引狼入室，布雷维克的政治暗杀达成了他的目的。<br><br>　　政治暗杀要达成目的，一定要选对人物，就是背后再没有人的关键人物，唯有如此，才能确保成功实现政治目的。选错目标，不能达成射人先射马的局面，反对人物就立马如雨后春笋一般，再次拔地而起。<br><br>　　不打保护伞，就除不尽黑恶势力。道理就是如此。<br><br>　　现在，整个共和党极化，背后的人就是特朗普。特朗普让谁赢，谁就能选上。特朗普靠这个手段把共和党变成了他特朗普的党。<br><br>　　我就不得不建议拜登，及早动手。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 23:51:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：伊朗做了3个“眼”，美国掉进去就出不来了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283659-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398364">　　如今，美国在中东面临着一个非常强大的对手，伊朗，伊朗是越来越强大了。美国在中东打拼了几十年，也是它军事霸权最隆盛的几十年，只有一个国家没有在这几十年里向美国屈服过，那就是伊朗，相反，伊朗不但没有在跟美国的全面对抗中垮掉，反倒在跟美国的全面对抗中崛起了，成为中东地区工业体系最完善，尤其是国防工业最独立自主且非常强大的国家。伊朗这也是熬啊熬啊，熬过了美伊战争，熬过了美阿战争，又熬过了美国和俄罗斯在叙利亚的反恐战争，终于熬到了中国在亚洲东端的崛起，把美国从霸权主义熬到了无赖流氓主义，伊朗人已经随时做好准备在美帝的衰落中大块朵颐它的肉。<br><br>　　从2023年10月7日哈马斯武装对以色列发动了5000颗火箭弹大突袭的“阿克萨洪水”行动以来，伊朗可能正在推进这样的计划。<br><br>　　现在的中东地区对美国来说是全面开花，从哈马斯和以色列的冲突，还有黎巴嫩真主党用几十枚火箭弹，袭击位于以色列北部的梅隆基地，再到我们之前说的，胡塞武装在红海上搞了那么多次对美英和以色列商船的导弹袭击。一下子多方势力集结，共同对抗美国和以色列，现在又突然从伊拉克冒出来一个伊朗小弟，那就是伊拉克的什叶派民兵组织。<br><br>　　1月26日，位于约旦境内的美国前哨军事基地“22号塔”遭到了无人机袭击，导致3名美军士兵丧生，34人受伤。五角大楼确认，这次袭击是由伊拉克民兵卡塔布真主党所为，这个卡塔布真主党正是伊拉克的伊斯兰抵抗组织中实力最强的一个。<br><br>　　伊拉克卡塔布真主党武装最爱拿火箭炮、迫击炮、导弹等家伙，对美军基地和其他目标狂轰滥炸，由于其彪悍强硬的风格，一直就被认为是反美力量的先锋。伊拉克什叶派民兵武装的活动现在已经对美军在伊拉克的安全构成了严重威胁，美国军方虽然没少对他们下手，可就是不见效，为啥呢？究其原因，一方面是该组织得到了伊朗的支持，另一方面则是该组织在伊拉克社会中获得了一定的民意支持。<br><br>　　到1月底，卡塔布真主党突然宣布，将暂停对中东美军的袭击，理由给的也很简单，“我们受到了高层压力”，所以暂停军事行动，不想继续给伊拉克政府制造难堪的局面，那么伊拉克政府又是受到了谁的压力？自然是美国政府的压力，我们之前说过，现在的伊拉克政府亦可以算成是美国扶植的傀儡政府。<br><br>　　伊拉克境内的亲伊朗什叶派民兵悄然做大<br><br>　　虽然卡塔布真主党名气没有胡塞武装和黎巴嫩真主党大，但战斗力也是猛得很，常常打击的目标就是美军基地。伊拉克境内的很多的民兵组织，比如PMF、摩克塔达军以及科尔卡党等，被统称为伊斯兰抵抗组织，背后支持者可能都是伊朗。<br><br>　　2003年，美国拿一小瓶“洗衣粉”向联合国宣称它就是萨达姆政权的“大规模杀伤性武器”，然后入侵伊拉克，2006年萨达姆被美国人送上了绞刑架，但就在那个时候，基地组织领导人，本拉登的副手阿布·穆萨布·扎卡维逃到了伊拉克避难，又组织人马跟美国人斗，并通过打击美国和亲美的伊拉克新政府获得了很多人的支持，成了基地组织伊拉克分支的头目。<br><br>　　2006年扎卡维在美军的空袭中身亡，继任者巴格达迪领导的基地组织伊拉克分支迅速壮大，直至在美国的鼓动下，叙利亚内战爆发，巴格达迪又把地盘扩大到了叙利亚，这可把基地组织的叙利亚分支惹毛了，双方爆发了激烈的内讧。2013年，基地组织将巴格达迪驱，想不到从此巴格达迪在叙利亚和伊拉克之间来去自如，并联合叙反对派武装在叙利亚城市拉卡成立了极端组织“伊斯兰国”，即ISIS，ISIS的战斗力超强，伊拉克政府无力抵抗，这时候，另一个非常有影响力的人物西斯塔尼站了出来，号召把伊拉克分散的民兵组织整合到一起，抵抗极端主义ISIS， 于是，一个由什叶派主导的伊拉克人民动员武装组织正式成立，他们的背后就是什叶派大哥伊朗，到现在该个组织已经有14万成员。<br><br>　　当伊拉克境内的“伊斯兰国”恐怖分子于2017年被歼灭后，这些伊拉克民兵组织就将美军基地视为打击目标，并从此从小做大，一直就没有消停过，变成了美军的一块大心病。<br><br>　　现在伊拉克的民兵组织可真是五花八门，光什叶派就有50多个，它们的财政经费来源主要包括美国、伊朗、沙特和土耳其等国的援助，还有政府的财政支持，和组织的合法经济活动所有。当然，他们也有自己的小金库，有时通过合法的生意，有时则是些“灰色收入”，某些组织还通过走私、勒索、贩毒等途径获取非法收入。<br><br>　　我们研究现在中东的民间武装组织，比如哈马斯、胡塞组织，还有伊拉克的伊斯兰抵抗组织，发现了一个很重要现象，就是它们与当年的基地组织和“伊斯兰国”都已经截然不同，他们的组织形式是去中心化的分布式，很有一种区块链的风格。？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？<br><br>　　别看以色列已经派数万部队进入加沙，但从现在公开的新闻看，以色列可能连到底哈马斯的最高领导人是谁？在哪儿躲着？都搞不清楚，比这更惨的是美国，美国英国从1月12日就对胡塞组织发动突袭，但是哪里是胡塞组织的核心？这还是一个谜----或者说，胡塞组织本身就没有那么一个传统的领导核心。？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？<br><br>　　很明显，拜登政府是绝对绝对绝绝对不想再一次重蹈在阿富汗的覆辙，所以，虽然在本轮巴以冲突爆发后，美国曾派出两支航母打击群，一支从地中海上支援以色列，一支从红海上支援以色列，但都没有直接参与对哈马斯的打击，只用于威慑，之后，胡塞组织在红海展开袭击，美国最多只是派飞机空袭胡塞组织，死活也不肯跟胡塞组织进行地面战。？？？<br><br>　　但是，树欲静而风不止，不要小看中东给美国布下的一个又一个陷阱，1月26日，伊拉克的伊斯兰抵抗组织民兵，跨境到约旦打击美国的军事基地，一下子打死了3人，打伤了34人看，这是10月7号以来，给美国挖下的第三个大坑，而且这个坑就挖在了美国实际的傀儡国伊拉克，这背后到底有一种什么样的力量在掌握着，是一定要把美国再次拉进中东的战局里来，要让美国在中东彻底失败。？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？<br><br>　　其实，现在的伊拉克政府也一直极为高调地呼吁，要求美国从伊拉克撤出最后的兵力，但实际情况是，一旦美国撤军，伊拉克境内或者是由伊朗援助，亦为伊拉克政府容忍的什叶派民兵们肯定将向美国在中东的更多的基地发动攻击。？？？？？？？？？？？？？？？<br><br>　　加沙地带，也门，伊拉克，这3个大坑，就像3个能量巨大的吸盘，现在死死吸引着美国，让它既不可能拍拍屁股就走人，又没办法再来一次伊拉克战争或者是阿富汗战争，就是要耗死美国，熬死美国。<br><br>　　最新据哥伦比亚广播公司的一条新闻，美国有可能在几天内，对伊拉克和叙利亚境内目标，也包括伊朗的人员和设施进行一系列袭击，这些袭击将是对针对该地区无人机和火箭弹袭击美军事件的回应，其中包括1月26日在约旦境内靠近叙利亚边境的美军基地发生的无人机袭击。<br><br>　　我之前也常用下围棋来比喻，你看现在美国在中东的局面，就是一个围棋局，哈马斯是一个眼，也门胡塞是一个眼，伊拉克的伊斯兰抵抗组织也是一个眼，本来以美国的军事实力，单独灭掉哪个眼都绰绰有余，但是从去年10月7号以来，接近4个月时间，美国已经被人家反手困在一个大眼里了，本来美国人想围人家，结果人家是三眼合围，把美国给困住了，那么这个“人家”是谁呢？首推就是伊朗，你不得不佩服伊朗的这种四面出奇兵，片叶不沾身的本身，当然这个人家也是中东的那些反美国的武装组织，因为它们有可能已经在背后完全联合起来了，当然，最后还是指向伊朗。<br><br>　　所以，谁想要把美国死死困在中东，根本不用去直接支持胡塞组织或者是伊拉克反美民兵，只要支持伊朗，跟伊朗好好做生意就足够了。？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 23:44:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，最让人心惊的内幕暴露了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283649-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398354">　　今天还是写条短的，但这篇文章是写给思辨能力强的人看的。<br><br>　　不过要换个方式，先从美国角度，非常好的三条消息说起。<br><br>　　第一条消息是：现在的乌克兰战场，绝对是一片愁云惨雾，几乎在全线，乌军都面临着进攻，还无力招架，这时突然出现一个“亮点”！<br><br>　　啥亮点呢？<br><br>　　克里米亚半岛西侧，有个狭长的亚多努兹拉夫湖，湖和黑海之间，有条非常狭窄的闸口，让湖水能通过它，进入黑海。<br><br>　　1月31日深夜到2月1日凌晨，一团漆黑之中，有几条隐隐预约的水线，穿过了这个闸口，朝着一艘俄罗斯的导弹艇奔去！<br><br>　　“伊万诺维茨”号！<br><br>　　都叫艇了，当然吨位不大。<br><br>　　所以在它上面，也就装了一座舰炮、两座近防炮，再加一点反舰导弹什么的。<br><br>　　深夜里，又没在黑海，而在湖里，所以就没怎么防备嘛！<br><br>　　结果突然间，“轰隆”数声巨响，再次火光冲天！<br><br>　　导弹艇缓缓地沉入水里！<br><br>　　又是乌克兰无人艇！<br><br>　　俄罗斯很多目标吃过它的苦头：像克里米亚大桥，就被它炸过，还导致桥面坍塌，正在上面行驶的一辆车收到重创；之后又是一艘登陆舰……<br><br>　　现在又是导弹艇！<br><br>　　这是怎么回事呢？<br><br>　　事后一查，人们又只能面带苦笑地，摇了摇头。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　虽说只是艘导弹艇，但之前要搞它，还是挺难的：自从俄乌战事爆发后，俄罗斯人按照之前的管理，在这个闸口附近，沉了一条旧船，把它给堵住了！<br><br>　　但还留了个缝隙，只要路线走得对，导弹艇执行任务，还是能出去的。<br><br>　　结果前段时间，不知道什么原因，有人下令，把那条旧船给移走了！<br><br>　　这不就门户大开了嘛！<br><br>　　然后无人艇就偷偷地，摸了进来！<br><br>　　虽说袭击的，也不是什么了不得的军舰，甚至还不是什么大船，只是艘艇，但在成功后，乌克兰方面还是兴高采烈、大张旗鼓地，赶紧事不过夜，就把这事给猛烈地吹了起来！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为就在几小时后，在欧盟总部布鲁塞尔，又会发生一件事，普通美国人听说之后，会感动得热泪盈眶：什么叫兄弟啊，这就是啊！<br><br>　　这又是什么事呢？<br><br>　　昨天也就是2月1日，在欧盟特别峰会上，居然通过了500亿欧元的乌克兰基金！<br><br>　　用于2024到2027年支援乌克兰！<br><br>　　对美国人来说，这为啥是好事呢？<br><br>　　因为它手头，实在是没钱了！<br><br>　　今年1月4号，才刚开年，我们的半老熟人，白宫国家安全委员会战略沟通协调员柯比就双手一摊：拜登去年12月27号签的，那笔援助乌克兰的计划，是对乌克兰的最后一笔援助，“就这些了”。<br><br>　　同天美国国务院发言人米勒也说：美国的援乌资金已经用光了！剩下的钱必须等国会再批准、再拨款了！<br><br>　　但乌克兰战场现在，可是极度危险啊！<br><br>　　这种时候断援助的钱，等于往乌克兰头上，套个厚塑料袋，然后袋口的绳子紧紧拉上，将会很快导致窒息死亡！<br><br>　　所以接下去的话，米勒说得，就有那么点低声下气的味道了：“欧洲和世界各地的盟友”继续援助基辅，对美国来说很重要。<br><br>　　这还是1月4日，这段时间美国又经历大变：拜登政府和得州的事，现在还在闹呢！<br><br>　　美国人忙着内讧，这钱就更拨不出来了！<br><br>　　在这种时候，欧盟20多个国家，居然能一致通过，肯拿出500亿欧元援助，绝对是对美国的雪中送炭！<br><br>　　欧盟理事会主席米歇尔之后说的一番话，肯定会让美国人更高兴。<br><br>　　他说：在支持乌克兰方面，欧盟愿意发挥领导作用并承担责任，“我们知道什么叫利益攸关”！<br><br>　　之前他要是说这话，肯定不讨美国人的喜。<br><br>　　什么叫“领导作用”啊！<br><br>　　但现在美国人没钱啊，情况就很不一样了！<br><br>　　看到这里，应该明白为啥在1月31号凌晨，为啥会突然有无人艇，利用闸口亚多努兹拉夫湖闸口沉船被移开这个漏洞，偷偷地闯入，再炸沉一艘俄罗斯导弹艇了吧！<br><br>　　就为了向欧盟这大老板展示：我还是能打的！你给我钱，绝对值！<br><br>　　当然光凭乌克兰人的侦察能力，说它能自己发现这么小一个漏洞，那是鬼都不相信，背后某世界老大的身影若隐若现！<br><br>　　甚至连无人艇谁操控的，恐怕都不好说！<br><br>　　所以这两件事，一个看上去是乌克兰人干的，一个是欧盟干的，但幕后老板，其实都是在山那边海那边的，一个白头发老头！<br><br>　　但好事光这两桩吗，不是！在欧盟峰会对这500亿欧元表决期间，还发生一件事，可能更让美国人感动：这次的钱欧盟是一致通过，所有国家都赞同！<br><br>　　为啥说美国人会感动呢？<br><br>　　这就得从欧盟这500亿欧元的援助，是怎么冒出来的说起：这事其实是我们的另一位老熟人，七个小矮人他妈，欧盟委员会主席冯德莱恩搞出来的！<br><br>　　差不多从去年下半年起，美国内部就是一片乱了，加上它GDP数字挺好看，但财政数字难看得一塌糊涂，再加上各种内讧，之后又赶上哈马斯突袭以色列，中东火起，美国焦头烂额，援助乌克兰的钱，就没法筹集了。<br><br>　　这事怎么办呢？<br><br>　　美国人就只能传导到冯德莱恩这里，拜托她无论如何，都要把这事给拜登办好。<br><br>　　但500亿欧元，不是个小数啊！<br><br>　　怎么办呢？<br><br>　　冯德莱恩这次，也是把吃奶的力气，都给用上了：因为担心匈牙利会反对，她居然想绕开欧盟宪章，私下和26个欧盟成员国达成协议！<br><br>　　后来发现这招好像不好使，还曾想出这么一招：以欧盟的名义，先借200亿欧元，送给泽连斯基，来解缓眉之急！<br><br>　　为啥要这么扭扭捏捏？<br><br>　　因为她怕一个人：匈牙利总理欧尔班！<br><br>　　之前我介绍过欧盟的议事规则：欧盟重大事项，采用的是“一致通过”原则，只要有一国不赞成，这个事项就通不过！<br><br>　　今年12月，当时欧盟峰会开会时，就因为欧尔班，发生过诡异的一幕。<br><br>　　先是投票，表决同意启动乌克兰谈判。<br><br>　　26票赞成，1家缺席，通过！<br><br>　　这缺席的是哪家呢？<br><br>　　匈牙利！<br><br>　　原因是这样的：在投票前，德国总理朔尔茨走到欧尔班身边，说你难道不觉得口渴啊，出去喝杯咖啡吧！<br><br>　　欧尔班马上就出去，喝了杯咖啡！<br><br>　　他一出门，就开始表决了！<br><br>　　事后传出消息，说他这次出去喝咖啡，欧盟给出的价钱很高：100亿欧元！<br><br>　　等欧尔班喝完咖啡，又坐到自己的座位，正赶上欧盟表决对乌克兰500亿欧元的援助！<br><br>　　他“啪”的一声，一张否决票投出！<br><br>　　Bingo！这事泡汤！<br><br>　　那么这次投票中，欧尔班是啥态度呢？<br><br>　　人家没有“技术性喝咖啡”，甚至都没要那100亿欧元，而是直挺挺地坐在座位上，对这500亿欧元表示同意！<br><br>　　从这副场景，能看出什么？<br><br>　　欧盟大团结啊！<br><br>　　关键时刻肯站出来，勇于为老大分担压力啊！<br><br>　　美国人能不浑身上下，都充满感动吗？<br><br>　　到这里，就可以剥开第二层洋葱了：这事就这么简单，老大扛不住了，吼了一嗓子，然后众兄弟就挺身而出，大家赶紧地，勒紧裤腰带，把钱往乌克兰送去？<br><br>　　肯定不是嘛！<br><br>　　欧洲人之前可是靠当海盗起家的呀！<br><br>　　如果这么地温良恭谦让，当年哪还用当什么海盗？<br><br>　　到这里，就得说这几条好消息背后的事了。<br><br>　　第一件事发生在匈牙利，当地有个很小的政党，名叫“我们的祖国”运动，匈牙利国会总共有199个席位，它只有6席。<br><br>　　1月27日，这个政党的领导人托罗茨考伊搞了一次大会，他当着众人的面，就说出了这样的话：他呼吁乌克兰人，给住在它西部的匈牙利族人以自治权。<br><br>　　托罗茨考伊还说了一句话：要是乌克兰在和俄罗斯的战争中失败的话，那我们会对外喀尔巴阡州提出主权要求！<br><br>　　他讲完话后，现场还响起了热烈的掌声！<br><br>　　对外喀尔巴阡州，2022年俄乌刚开战时，我就介绍过：它现在是乌克兰的一个州，和匈牙利接壤，当地居民主要是匈牙利族人。<br><br>　　这地方战略位置挺重要：我们都知道，欧洲有条喀尔巴阡山脉，虽说不算很高很险，但因为这条山脉的存在，它还是能把俄罗斯、乌克兰等国，和中欧隔开的！<br><br>　　二战时苏联红军为了翻越这座山脉，付出了很大的生命代价！<br><br>　　所以二战后，苏联人就把外喀尔巴阡州划入了自己的疆域，让自己在喀尔巴阡山脉以西的中欧，有了一个立足点！<br><br>　　然后奇怪的事发生了：现在的外喀尔巴阡州，可是乌克兰领土啊，“我们的祖国”运动再小，人家也是一国的合法政党，也是在议会中有席位的呀！<br><br>　　再说了，这种话难道就没啥背景，就托罗茨考伊随口一讲吗？<br><br>　　人家发出这番言论，你乌克兰应该干什么？<br><br>　　立即站出来，严厉驳斥！<br><br>　　结果乌克兰人没有，他们干了一件事，很难让人想象的那种：1月29日，乌克兰人邀请匈牙利外长西雅尔多访问外喀尔巴阡州首府乌日哥罗德，乌克兰总统办公室主任叶尔马克、外长库莱巴还专门跑去，和西雅尔多会面！<br><br>　　西雅尔多啥反应呢？<br><br>　　他在和这两个人会面前，公开说了这么一句话：1月29日，对他来说是“艰难的一天”，他“需要尽一切努力”，让“外喀尔巴阡的匈牙利族人获得特权”。<br><br>　　等访问完乌日哥罗德后，西雅尔多又秀出了照片，精心拍过的，看上去非常像战地拍摄的！<br><br>　　这也说明托罗茨考伊1月27日那段话，不是他个人的意见，而是有人借他的口说出！<br><br>　　到这里，对2月1号，匈牙利为啥不再拦那500亿欧元，大家差不多明白了吧！<br><br>　　这背后，一定有笔交易！<br><br>　　啥交易，现在不知道，但将来我们会知道！<br><br>　　但这事，就这么简单吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　在这里，就得说起第二件事了：托罗茨考伊搞的那次会议，一点都不寻常，到场的有一大堆欧洲政党，比如说从去年开始，在德国迅速崛起，现在支持率已经是第二大党的德国选择党，还有罗马尼亚等国家的政党！<br><br>　　他们究竟谈了些什么，不是很清楚。<br><br>　　但除托罗茨考伊公开说匈牙利想要外喀尔巴阡州外，罗马尼亚人最近也在吵吵嚷嚷，说现在到了乌克兰把北布科维纳还给罗马尼亚的时候了！<br><br>　　这北布科维纳是啥地方呢？<br><br>　　它位于东喀尔巴阡山脉和德涅斯特河之间，和外喀尔巴阡州一样，也是二战后被划入苏联，之后再转给乌克兰的！<br><br>　　这还不止，其实波兰人早就表现出对乌克兰西部地区的兴趣了！<br><br>　　说到这里，就不得不讲一件奇怪的事了：其实匈牙利那位小党党首托罗茨考伊说的话，已经够清楚了，如果这些国家真存着这心，前提应该是乌克兰战败啊，现在你们统统都对欧盟那500亿欧元投赞成票，岂不反而增强了乌克兰的实力？<br><br>　　这不是反而在给自己添障碍吗？<br><br>　　哪有这么干事的？<br><br>　　到了这一步，又可以剥开第三层洋葱了：之前反对给乌克兰提供这500亿欧元援助的，可不光是匈牙利啊，还有斯洛伐克新上任的总理菲佐啊，为啥在昨天的欧盟峰会上，他俩都一声不吭，统统都投了赞成票？<br><br>　　我们得回过头来，在看看那500亿欧元上，还附加了什么条件？<br><br>　　它是有期限的，时间在2024到2027年！<br><br>　　到这里，我们就可以数一数日子了：<br><br>　　美国是在今年举行大选，明年也就是2025年1月20号，不管是谁当选，他会上台就职，然后一直干到2029年1月20号！<br><br>　　也就是说：欧盟峰会昨天通过的这笔钱，除拜登在任的2024年外，还覆盖了下一任美国总统的25、26、27三年任期！<br><br>　　到时候，不管是谁当美国总统，面对这种情况，将会极其地尴尬！<br><br>　　首先是：这500亿欧元，够乌克兰花4年吗？<br><br>　　答案是：肯定不够！<br><br>　　前段时间，有这么一个测算数字：不说进攻什么的，光维持住乌克兰的战线，不让它突然军事崩盘，财政、军事援助什么的，统统加起来，每年至少要340亿欧元！<br><br>　　但欧盟每年能给的，也就是100多亿欧元啊！<br><br>　　那剩下的钱，基本上该谁出呢？<br><br>　　美国！<br><br>　　当然美国人也不是什么好鸟，肯定会拉上日本、韩国什么的，要他们也出点钱！<br><br>　　但大头，还是必须是它出！<br><br>　　不过这340亿欧元，只是吊住乌克兰的那口气，不让咽下去，不可能老这么搞极限运动的嘛，所以到时候各国还得自己再掏点腰包，这种掏只能丰俭由人，没法搞个统一标准。<br><br>　　这自掏腰包的钱，又该谁出呢？<br><br>　　大头还是落在美国！<br><br>　　到这里，有人就要说了：不对劲啊，从去年以来，特朗普不是一直在说，他上台之后，在24小时内，就能让俄乌停战，实现和平的吗？在他上台后，美国怎么可能出钱呢？<br><br>　　到这里，就可以回答上面的疑问了：对乌克兰的土地，好几个欧洲国家可是在觊觎的呀，为啥在这次的欧盟峰会上，之前为那500亿欧元援助，之前大家还吵吵嚷嚷，死活说不肯退让，现在为啥突然一下子，态度180度大转弯呢？<br><br>　　我们不妨先看之前的一件事：特朗普前一任刚上台时，他说过什么话？<br><br>　　他说：我准备“联俄制中”！<br><br>　　还和俄罗斯人，搞得挺热乎！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　这里光举一个例子就明白了：2017年7月，美国参众两院通过决议，说要对俄罗斯进行新的制裁，当时特朗普可是早就在吹要联俄了，他接到法案后，是怎么办的？<br><br>　　硬咬着牙，把法案签了，对俄新制裁生效！<br><br>　　更搞笑的是，在这个法案中，说对俄罗斯进行新制裁的理由是：涉嫌干涉美国2016年总统选举，也就是涉嫌帮特朗普选举成功！<br><br>　　这是公开打特朗普的脸啊！<br><br>　　但他敢不签吗？<br><br>　　不敢！<br><br>　　因为从苏联解体不久，在欧洲和俄罗斯对干，一有空就想办法让自己的势力往东延伸，最好激起俄罗斯的反抗，尤其像俄乌战事这种，在美国国内，早就形成一个庞大的利益团体了！<br><br>　　从外交到情治，再到军工，甚至到华尔街……<br><br>　　所以之后尽管特朗普本人不愿意，但他还是签了一轮轮的对俄制裁法案！<br><br>　　这一切，早就是“百万漕工，衣食所系”了！经过最近两年的战事，还人数大增了！<br><br>　　那么多人的饭碗，怎么可能因为一人上台，就突然来个180度大转弯，突然发生改变呢？<br><br>　　说到这里，大家就明白为啥在昨天，欧盟特别峰会会突然通过那500亿欧元了！<br><br>　　这就是抢先下棋，就算特朗普上台后再不愿意，他也不得不继续乌克兰的战事！<br><br>　　前面说过：这些小国想要搞回“故土”，最好的时机可是乌克兰战败，大家乘乱去收啊！如果特朗普明年上台后，强压着乌克兰和俄罗斯人和谈，还要限期谈成，怎么还会有战争呢？<br><br>　　没有战争，就不会有战败，也就没机会了嘛！<br><br>　　但这500亿欧元，岂不是又增强了乌克兰的抵抗能力？<br><br>　　这又得提起特朗普那个主张了：他不是对继续援助乌克兰这事，非常厌恶吗？<br><br>　　就算被“百万漕工”，逼得不得不援助，他会尽全力吗？<br><br>　　肯定不会嘛！<br><br>　　结果会怎样？<br><br>　　乌克兰战败。<br><br>　　到这里，我们就可以看出昨天欧盟峰会通过500亿欧元背后，各方有哪些算计了。<br><br>　　美国方面，主要是拜登那边，因为2024看上去不妙，所以要抢先布局！<br><br>　　保证就算人不在台上，这场战事也会继续下去！<br><br>　　如果要是特朗普不够积极，导致乌克兰战败呢？<br><br>　　民主党会鼓掌欢庆，还会到处大肆宣扬！<br><br>　　一切责任，将由懂王承担！<br><br>　　就算2024年民主党输了，到2027年，美国可又有中期选举了哦！<br><br>　　在战争中失败的总统，可从来都没啥好下场的哦：像虽说越战其实早就败了，但失败的责任，却是由福特一肩扛起的！<br><br>　　他在1976年竞选连任时失败，是自1932年来首个连任失败的总统！<br><br>　　1932年那位，是胡佛，他在大萧条中，居然毫无作为，这才失败！<br><br>　　欧盟方面，其实态度很明确：对懂王他们其实极其讨厌！<br><br>　　通过这500亿欧元，既是给民主党做球，也能钳制懂王！<br><br>　　到时候来个“臣等正欲死战，陛下何故先降”，你就说懂王怎么办吧？<br><br>　　乌克兰周边一圈的国家呢？<br><br>　　则是吃准了两件事，一是如果拜登一直在台上，美国一直援助乌克兰，它们是没机会的；二是如果懂王上台，援助乌克兰三心二意，对它们来说，倒是天大的机会！<br><br>　　到时候，美国国内肯定吵成一团，没人来管它们干些什么！<br><br>　　俄罗斯人也会睁一只眼闭一只眼！<br><br>　　正好乘乱下手！<br><br>　　乌克兰人呢？<br><br>　　对大家的心思，其实心知肚明得很，但缺人、缺钱、缺弹药，就索性来个“今朝有酒今日醉，明日愁来明日愁”吧！<br><br>　　到这里，就可以来个总结了。<br><br>　　大家有没有注意到：我之前说到拜登时， 每次都会用上“胸有陈竹、有条不紊”这八个字。<br><br>　　为啥要用这八个字呢？<br><br>　　就是说他不是一个好对付的人，其实他做的很多事情，都是出手极快、动作极狠，不少时候甚至能油滑老辣，硬是把不可能变成可能。<br><br>　　只是一美国处在下降期，碰到了“时来天地皆同力，运去英雄不自由”的历史周期律，二是他碰到段位更高的对手，这才把所有事情都搞砸！<br><br>　　但这并不耽误他搞内讧，依然是一把好手！<br><br>　　大家如果注意看，就会发现：他已经在为自己万一连任失败，2027年美国中期选举布局了！<br><br>　　只是在帝国的衰落期，有这种搞内讧的一把好手，还不如没有，就像已经陷入泥潭的人，挣扎得越用力，陷进去的速度反而会越快！<br><br>　　到这里，欧洲未来几年，可能会发生什么事，应该有些清楚了吧？<br><br>　　所以还是得把那句之前常说的话，再来说一遍：拜登和他那批人哪，总是胸有成竹、有条不紊地，把所有事情都搞砸。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 23:33:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：刚刚，哈马斯背后的大哥，彻底曝光了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283599-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398304">　　毛豆说：<br><br>　　真相终于揭开，原来哈马斯背后的势力居然如此强大？！<br><br>　　正文：<br><br>　　我是万万没想到，居然会发生这么个局面。<br><br>　　大家还记得以色列代表在联合国上面的那个表情吗？你是铪麻丝、他也是铪麻丝，我也是铪麻丝，原来人人都是铪麻丝，一时之间仿佛有一种天下谁人不通哈的感觉？<br><br>　　其实这个事情我也有一点纳闷，加沙就这么大点地方，虽然说有地道，但是哈马斯手里这么多武器究竟是怎么来的呢？<br><br>　　加沙就挨着两个地方，旁边就是埃及，但是不可能是埃及给的啊，因为埃及人吃饭的钱都是美国给的。<br><br>　　说一组数据给大家看看，美国援助第一名的国家是以色列，自1948年以色列建国至2022年，美国对以色列的双边直接援助总额约为2646亿美元。<br><br>　　然后第二名就是埃及，毕竟埃及就在以色列旁边，稳住埃及，以色列才有安全感。<br><br>　　截至2022年，埃及共收到美国的双边直接援助1536亿美元。<br><br>　　美国给埃及的钱，埃及大部分都拿去买粮食了，要是美国对埃及的援助减少的话，那埃及吃饭的钱都不够。<br><br>　　你别看埃及这个国家人很多，好像很厉害。实际上国内吃大饼的钱都不够，埃及缺乏产业，没办法给国内1亿人提供就业，除了旅游业和苏伊士运河，埃及创收的地方确实不多。音频制作不易，希望大家听完以后，给我点个再看鼓励一下，真的非常感谢！<br><br>　　现在埃及政府每年最头疼的事情就是怎么把国内老百姓吃饭的钱给凑齐。<br><br>　　这也是为什么埃及政府对巴勒斯坦表现的比较低调的原因，粮食问题被人给拿捏了啊，相当于不战而败。<br><br>　　那你说铪麻丝他的这个武器究竟是怎么来的呢？<br><br>　　现在答案终于揭晓了。<br><br>　　《纽约时报》披露自己采访以色列军方和情报部门，最终他们得出来一个结论。<br><br>　　哈马斯的大量武器装备源于以色列。<br><br>　　但是以色列官员的这个分析又感觉很别扭，他们对《纽约时报》是这样说的，我们往加沙那边扔了很多武器弹药，然后这些武器弹药很多在当地没有爆炸，然后就被哈马斯当做自己的武器弹药用了。<br><br>　　这个听着就有点反智了。<br><br>　　以色列主要往加沙发射的无非可能就2种弹药，一个是导弹，还有就是子弹。<br><br>　　导弹方面：<br><br>　　以色列经常喜欢用AGM-114R9X“飞刀地狱火”这种导弹，去定点清除哈马斯的领导层。<br><br>　　这种导弹是美国研究的激光制导高精确导弹，一方面是轰炸很精确，另一方面就是这种导弹上面附带刀片，可以将人体切的粉碎，相当于发射一个旋转的螺旋桨，画面极度血腥。<br><br>　　就是说这玩意，你特么是想告诉我发射出去以后，哈马斯还能回收？<br><br>　　要是真的发射出去以后没有爆炸，那问题又来了，你这是在骂谁？这个导弹美国从上世纪80年代就开始研究，你是想说美国研究了这么久，研究出一个废物导弹吗？<br><br>　　他发出去不炸？然后到了哈马斯手里，人家稍微改装一下就可以回过来炸你？！<br><br>　　还有JDAM制导炸弹，也是以色列方面很喜欢用的，之前以色列炸美联社大楼的时候用的就是这个导弹。<br><br>　　就是下图这玩意。<br><br>　　你不会告诉我这个东西你扔到当地以后它没有爆炸吧？然后被加沙的哈马斯反复利用？<br><br>　　这也是美军生产的啊。<br><br>　　联合制导攻击武器尾部安装了GPS全球卫星定位系统装置，美军号称能够在任何天气情况下精确命中目标，不象一般的激光制导武器容易受到云、雾以及其他恶劣的天气的限制。<br><br>　　武器性能方面，JDAM能从距离目标24公里的高度投下，并在GPS的矫正下精确落到目标之上，误差仅在13米之内，并达到95%的系统可靠性。<br><br>　　所以二者之间必有一个人在说谎。<br><br>　　要么美军拉垮到导弹射出去一堆都不炸。至于为什么不炸？这谁知道呢？搞不好被拜登这个老佛爷拿去修萝莉岛的圆子了。<br><br>　　但是我感觉这种可能性不大。<br><br>　　除了上面这两个导弹，以色列平时就是喜欢用枪械去射杀巴勒斯坦平民。<br><br>　　以色列是想告诉我们，哈马斯把这些射过去的子弹全部捡起来，然后重新装进自己的弹夹里面？那子弹型号不一样怎么办？<br><br>　　而且现在从新闻来看，哈马斯主要用的武器就是火箭筒，根本就没用什么导弹，步枪视乎用的也不多。<br><br>　　主要就是用火箭筒时不时跟以色列坦克来一发。<br><br>　　那么现在排出所有的可能以后，我觉得只有一种可能性。<br><br>　　就是《纽约时报》的这个采访，它是一个高情商的说法，说哈马斯在加沙内部捡到了大量完好的以色列武器弹药。<br><br>　　这让我想起来有时候刷到的短视频段子，比如什么在山里捡到野生的山泉水，或者捡到野生的蛋炒饭。<br><br>　　看来哈马斯也是可以捡到大量的野生以色列武器。<br><br>　　这绝对不可能是以色列士兵因为自己工资低，一个月工资只能买几买瓶可乐，所以卖过去换钱花的……<br><br>　　搞了半天，铪麻丝竟是以色列国防军自己？<br><br>　　不过某种程度上来说，这也可以说是传统艺能了，有些群体平时在其他国家的时候就喜欢发这种国难财。<br><br>　　有一天自己抢了个国家，就又忍不住去干出卖耶稣换钱的这种事了。<br><br>　　不得不说在中东这个地方真的是天下无人不通哈，而且现在中东这个地方也终于有了属于自己的运输大队长。<br><br>　　也不要叫什么以色列国防军了，干脆叫以色列国民dang算了……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 20:34:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：公开叫板拜登，德州底气何来？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283598-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398303">　　对于约旦美军基地的袭击，美国选择了“息事宁人”。<br><br>　　31日，白宫已经决议不与伊朗发生战争，引用发言人的原文“我们不寻求与伊朗开战，我们也不寻求以军事方式与伊朗政权发生冲突……我们不打算让事态升级”，当然，美国势必会做出“回应”，但这种回应可能是多层次、分阶段进行，并随着时间的推移而持续下去。<br><br>　　这么看来，伊朗这点破事，拜登眼下急不来，急也解决不了问题，现在俄乌一条线、加沙一条线、亚太一条线，最严重的当属德州一线，如果再加个伊朗，真顶不住。现在加肯定加不了，能解决一条是一条，而最严重德州一线，已经迫在眉睫。<br><br>　　美国50个州，有26个州反对拜登的边境政策，剩下的24个，还有不少中立的，众议院、特朗普还都在力挺德州。而总统大选在即，拜登支持率降到了不足4成，如果此战拜登软化了，特朗普声势将不可阻挡，现在拜登亟待解决的，是如何有效应对国内“红脖子”，平息这场美国的内乱。<br><br>　　此前，一些民主党人建议拜登，将德州国民警卫队“联邦化”，这确实是釜底抽薪的一招。<br><br>　　美国现役部队人数约140万人，主要由海陆空三军、海军陆战队、海岸警备队和太空军，这六个军种组成，而除了这六个军种外，美军还有第七大军事武装力量，就是分布在各州的国民警卫队，根据2020年的数据统计，美国陆军国民警卫队总兵力为33.6万人，年预算为162亿美元。<br><br>　　与前面六大军种不同的是，国民警卫队并不归属于美国总统，一线指挥权在各州州长手里。但总统作为六军统帅，也有权将各州国民警卫队的指挥权收归自己。这就相当于“削藩”，一旦拜登这么操作，那么德州2.3万国民警卫队将不再受州长指挥，取而代之的是由美国总统拜登直接指挥，这将导致德州失去与联邦政府对峙的筹码。<br><br>　　这种情况，在美国确有法律支撑，也存在过先例。1957年，美国历史上出现过一次联邦与地方的激烈交锋，事情的起因是当时阿肯色州的州长奥瓦尔·福布斯动用了国民警卫队，用来阻止黑人学生进入全白人学校，时任美国总统艾森豪威尔就把阿肯色州国民警卫队联邦化，以确保小石城9名高中生安全进入废除种族隔离的高中。<br><br>　　这件事程序上和德州现状类似，联邦法院已经判决了阿肯色州州长的这种种族隔离的做法是违宪的，所以，如果拜登将德州国民警卫队“联邦化”，这么做确实合法。<br><br>　　但区别在于，当年艾森豪威尔这么做，目的是反对种族隔离，获得的大法官支持是9:0，完全民心所向，而67年后的今天，拜登以5:4的支持，把德州国民警卫队“联邦化”，只是为了让非法移民能够顺利入境美国。拜登要是真这么干，画面反差确实有点大了，而且在党争的背景下，这么做的风险自然不用多说。<br><br>　　对此，德州州长阿博特向拜登发出警告：若拜登“联邦化”德州国民警卫队，那将是一个严重的“政治错误”。他认为拜登不会这样做，但他已经“做好了准备”，以防拜登犯这样的错误。意思表达也很明确了，只要你拜登敢“联邦化”夺我军权，那我德州就敢和你开片。<br><br>　　目前德州的军事力量包括三种：联邦正规军、国民警卫队和州立卫队。现有正规军11万左右，其中包括2.3万的国民警卫队。但若是拜登将国民警卫队“联邦化”，那阿博特可以倚仗的就只剩下州立卫队。<br><br>　　德州早期在役州立卫队规模不小，能达到将近2万人，但养兵是要花钱的，目前保留下来的只剩1600人左右，如果就拿这点人数对抗联邦政府，完全就是以卵击石，起不到任何作用，但问题是，德州与其他美国的州还不太一样。<br><br>　　严格来说，德州在美国的地位是实打实的加盟国，而不是联邦的州。1845年，德克萨斯以一个国家形式整体加入美国，虽然没了外交权，但仍然保有一套独立的军队体系，虽然平时多数只是空架子部队，但关键时刻可以突击补充、征召兵员。<br><br>　　事情真要能发展到德州征兵这一步，那就只能寄希望双方保持冷静，若是和平谈判不能解决问题了，不妨尝试一下其他办法。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 20:32:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[纯科学：朝鲜半岛会打起来吗？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283596-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398301">　　现在朝鲜半岛好像突然间感觉要打起来了。很多网友也在问我是否会真的打起来，还有自媒体言之凿凿地说目前态势和俄乌战争发生前非常相像，肯定会打起来。<br><br>　　自从70多年前的朝鲜战争停战后，朝鲜半岛就一直处在紧张状态，甚至时不时就会擦出点火花。但基本上双方及背后的大国势力都不愿这里重起战端。所以，就算时常火花四溅，甚至死几个人，后来事态都会很快平息。<br><br>　　现在朝鲜半岛的事态是过去状况的延续，还是有新的特点？为什么事态会在现在发展成这样呢？当然是有原因的。请保着纯科学的态度，复核一下近半年多来的下列重要事件。<br><br>　　2023年9月10日起金正恩乘专列访俄。<br><br>　　访俄之前频繁视察军工厂和海军舰艇。<br><br>　　2022年2月俄乌战争爆发后，至今已经快两年，以俄罗斯为一方，乌克兰与北约为另一方陷入了消耗战状态。中国保持中立，并没有向俄罗斯提供武器装备，但经济合作全面加速。虽然俄罗斯本身的军工生产能力在此间大幅提高，但毕竟这场战争消耗太大，是一国对抗整个北约加乌克兰。因此，如何寻求外援是俄罗斯非常重要的课题。最初是从伊朗获得无人机等增援，但还是不够。因此，朝鲜就成了非常重要的另一个外援地。这就是2023年9月10日金正恩访俄的重要背景。<br><br>　　这个动向美国当然非常紧张了。<br><br>　　美国国务院发言人 马修·米勒说：美方将密切关注朝俄领导人会晤的结果，我想提醒两国，朝鲜方面任何向俄方提供武器的行为，都将违反联合国安理会的多项制裁。<br><br>　　不断有消息传出朝鲜销售给俄罗斯1000万炮弹，以及火箭炮等消耗性的军工产品。朝鲜本身就是苏系军工的底子，大量消耗性的军工产品是很适合给俄军使用的。如果这样，将极大地减轻俄罗斯的压力，并且朝鲜也可以从俄罗斯获得导弹等战略性的技术，以及石油等朝鲜缺少的物资，高度地双赢。<br><br>　　据《劳动新闻》2024年1月16日报道，朝鲜15日在平壤万寿台议事堂召开第14届最高人民会议第10次会议。金正恩在会上宣布放弃半岛和平统一，把韩国视为头号敌对国家。这个的确是发生本质变化的事件。<br><br>　　据路透社当地时间2024年1月15日报道，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫表示，俄罗斯总统普京将“在可预见的未来”访问朝鲜，具体时间尚未商定。显然，同一天发出的两个信号，显示出俄罗斯对朝鲜的本质性改变做出强烈支持的姿态，根本不鸟美国的威胁。<br><br>　　那就只能剩下动手咯。所以，美日韩就做出一幅真要动手的架式。<br><br>　　西奥多·罗斯福号（CVN-71）航空母舰<br><br>　　动手就动手，我美国要是被你朝俄吓唬住？老大的面子还往哪里放？<br><br>　　所以，当地时间2024年1月22日，美国海军学会新闻网援引美国国防部相关人士的话报道称，“西奥多·罗斯福”号（CVN-71）航空母舰上周末进入美海军第七舰队作战区域，该航母现身日本东南方向的太平洋海域。<br><br>　　紧接着韩联社2024年1月24日报道，美国海军三艘核动力航空母舰集结在朝鲜半岛附近海域。“西奥多·罗斯福”号、“里根”号（CVN-76）和“卡尔·文森”号（CVN-70）三艘航母均在该作战区域执行任务。<br><br>　　美国两个以上航母战斗群集聚一个地区，一般就是做出要开战的信号。所以，人们做出可能会打仗的判断不是没道理的。美国老大已经做出这种架势了，如果吓唬不住怎么办？理论上说有这样一些可能的结果：<br><br>　　反正老大这段时间丢面子又不是一次两次（像完全不顾及任何面子退出阿富汗等），吓唬不住就算了，找个台阶自己下来倒也不难。<br><br>　　双方进行一次外交谈判，朝俄配合给美国一个台阶下。俄罗斯和朝鲜看来是不大可能停止相互合作的，但表面上给美国一个面子还是可以想想办法的。<br><br>　　吓唬不住，最后只能真打起来，美国对朝鲜发起惯用的外科手术式军事打击。朝鲜全面军事反击。<br><br>　　朝韩边界发生摩擦，不断扩大成全面战争。<br><br>　　朝鲜主动进攻韩国。<br><br>　　其他。<br><br>　　我是以中间国理论进行分析，认为朝鲜是一个台风中心式的中间国。过去70多年朝鲜之所以一直处在台风中心，看似狂风暴雨，台风中心却一直风平浪静，关键原因是在于中国在旁边。中国如果不想朝鲜半岛生出大的战火，是可以用手把任何火星硬压下去的。对于俄乌战争，中国不方便运用军事力量，但朝鲜就不同了。中朝理论上还是军事同盟，如果朝鲜受到军事攻击，中国军事上出手的话是有法理依据的。<br><br>　　那是不是又会重复一次志愿军跨过鸭绿江的历史？怎么可能？如果需要军事支援朝鲜，现在还需要志愿军再次跨过鸭绿江吗？只要解放军的打击能力跨过鸭绿江就可以了。这可以通过两种途径实现：<br><br>　　一是大量海陆空甚至战略导弹的各种军火都可以运往朝鲜。<br><br>　　二是在东北、山东、苏北地区组建诸如东风17、东风26、东风21D、东风27等导弹集群，超远程火箭炮集群。需要的时候直接把导弹雨和火箭弹雨打到任何所需要打击的地方就足够了。<br><br>　　另外，朝鲜可以把自己所有的军火全运给俄罗斯，中国把军火运给朝鲜，俄罗斯把军火运给伊朗，伊朗把军火运给胡塞和哈马斯。这么一倒，是不是所有问题全解决了？同时，中国还是在俄乌战争和巴以冲突中保持中立。<br><br>　　一旦朝鲜半岛再次发生战火，朝鲜军队就可以把美国在第一岛链的所有军事基地、航母战斗群等全部炸光。这会是什么结果呢？朝鲜半岛和台海统一问题是不是都一次性解决了？<br><br>　　现在您是担心朝鲜半岛打起来呢？还是希望他打起来？还是只想做个吃瓜群众看个热闹？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 20:28:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：美国人一句话让韩国集体破防！中国后背发凉，被...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283587-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398292">　　韩国人这下恐怕要集体“破大防”了！<br><br>　　据观察者网1月31日援引韩媒《中央日报》《韩民族日报》报道，美国畅销书作家兼油管博主马克·曼森（Mark Manson）日前以"我到了世界上最抑郁的国家旅行”为题，在油管上发布的一支游记视频在韩国舆论中引发热烈的讨论…<br><br>　　美国作家马克·曼森说了什么？<br><br>　　遵循全球通行的“开场白”，在狠批韩国之前马克赞扬了韩国在经济和文化上所受到的全球关注。<br><br>　　然而还不等韩国人感受“父爱”，马克·曼森便相当“美国”的以韩国高居不下的自杀率和抑郁症确诊率快速切入话题，用一种堪称自爆的战斗形式直接刨了韩国人的祖坟<br><br>　　——在美国作家马克·曼森看来，韩国当前所取得的一系列经济成就不过都是出于半岛地狭民稠的生存需要！<br><br>　　与韩国政府全面施行的“文化建国”国策方略截然不同，对于被韩国人自己引以为傲的所谓“软实力”，美国作家马克·曼森却认为韩国的文化“似乎既保留了儒家思想中最糟粕的羞耻心和评判，同时又放弃了最好的部分，即与家庭和社会的亲密关系……在引入了资本主义最糟粕的物质主义和金钱至上主义的同时，又忽视了自我表现能力和个人主义……这种相互冲突的价值观的结合很将会导致巨大的压力和绝望感”…<br><br>　　好家伙，什么叫国际主义精神？美国作家马克·曼森此时正在干的这件事情，那就叫国际主义精神！<br><br>　　毕竟，作为一个美国人，作为一个来自当前全球最大资本主义领头羊国家的美国人，马克·曼森不仅苦口婆心的对远在万里之外的韩国发展根基建言建策，本着求真务实的精神，这名美国人甚至不惜“革自己的命”，直接在全世界面前上演了一出铁锅炖自己！<br><br>　　不过这种精神固然可嘉，但是对于马克·曼森的一些观点戎评却不能苟同。<br><br>　　什么叫“韩国保留了儒家思想中最糟粕的羞耻心和评判，同时又放弃了最好的部分”？<br><br>　　如果说马克·曼森愿意将这段话更改为“韩国保留了儒家思想中最糟粕以及放弃了最好的部分”那么戎评可以表示赞同。<br><br>　　但是咱就想问一问，什么时候“羞耻心”和“批判”竟然成了他喵的糟粕，然后还要加上一个“最”？<br><br>　　当然，最离谱的是这两种文化品性竟然还要和韩国扯上关系。<br><br>　　韩国人有羞耻心吗？<br><br>　　2021年，豆瓣网友“ Stephanie ”的一则爆料，为我们揭露了令人惊骇的一幕——我国著名网络词库“百度百科”中，已有多达73处的历史词条，遭到“不明身份”人士的大肆扰乱篡改。<br><br>　　“ Stephanie ”就指出，一位名叫卩阝[jié fǔ]的神秘网友，陆续的对有关中国历史的“东夷”词条、商颂。玄鸟、母亲河等多个事关中华文明重要体系节点的词条和历史文化概念，进行了堪称“篡改”式的解读。<br><br>　　一切解读的核心就一个：<br><br>　　对中华文明主干进行折断拆分<br><br>　　当然，戎评相信很多网友一定会疑问：<br><br>　　网友卩阝[jié fǔ]动机固然可恨，但是其未必不是一名无聊的国内历史发明家。<br><br>　　这与标题中的“韩国人”，究竟有何干系？<br><br>　　就是这么巧合：<br><br>　　网友卩阝[jié fǔ]的诸多历史观点，于中华文明体系而言可谓杂乱颠倒，但是倘若与韩国当前宣称的古代历史主张进行对照的话，却能够惊异的发现其中相当巧合的一幕。<br><br>　　卩阝[jié fǔ]究竟是谁？<br><br>　　几乎就在同一时间，驻华韩国文化院公开发起的所谓“纠错改正团”，其实已经告诉了我们答案。<br><br>　　在官微招募中，“驻华韩国文化院”将此次招募成立的目的，解释为：<br><br>　　传播正确的韩国历史信息及韩国文化<br><br>　　可是，如今最大的问题是，韩国方面所反馈出来的，不论是“历史信息”还是“文化溯源”，有多少是正确的？<br><br>　　韩国人宣称，自己是第一个发明“纸”的国家；<br><br>　　韩国人宣称，汉字是中日韩共用文字，汉字应当为“韩字”，系韩国人发明，并进行申遗；<br><br>　　韩国人宣称，中医是韩医的小小分支，日本是大韩民族殖民开化后的产物，孔孟是韩国人，朱元璋是韩国人，唐朝的强大是个历史谎言，古朝鲜曾经统一过东亚；<br><br>　　…<br><br>　　罔顾客观历史事实，公然将他国历史文化据为己有，韩国有羞耻心，抑或是儒家所言的羞耻心吗？<br><br>　　答案显然是否定的。<br><br>　　原因很简单，儒家讲究仁、义、礼、智、信、勇、诚、恕、忠、孝、悌。而对于其中居于核心首位的“仁”，在《论语。学而》中孔子认为“仁”就是应该友爱大众，亲近贤德。<br><br>　　对此，孟子在进一步阐述中认为，“仁”是人的本性，是人与禽兽的本质区别。孟子说：“恻隐之心，人皆有之。”“恻隐之心，是一个人仁德的开始。”还说“无恻隐之心，非人也。”把“仁”上升到人本性的高度。<br><br>　　大家看明白了吧？<br><br>　　居于儒家思想核心地位的“仁”，从头至尾都是一种不受外部环境变化而转移的，由内而外、自我要求的规则，这种规则引申出了一个重要的概念，即“羞”，然后才是羞而耻！<br><br>　　然而，韩国人有“羞”吗？<br><br>　　做了贼还理直气壮，昧着良心将别国的文化窃为己用却自以为高超，无数事实证明韩国对于“羞”的品格是缺乏的，他们当然有耻，但是这种耻与中国的“羞而耻”存在本质性的区别，反倒是与日本的“败而耻”、“弱而耻”无限接近…<br><br>　　当然，这也算是藩属小国和近代殖民地的通病：<br><br>　　事大、慕强<br><br>　　由此带来的是一种可悲的集体记忆和变态扭曲的民族性格！<br><br>　　一个相当有趣的现象是，世界上几乎所有历史传承型国家几乎都会有一部得到世界主流学界认可的“通史”类著作。<br><br>　　唯独韩国没有。<br><br>　　究其原因，主流认为其主要原因还是因为韩国的文献存量实在令人堪忧。高丽之前的韩国本土历史，除了基本夹杂了大量神鬼故事的《三国史记》和《三国遗事》以外，几乎只能从周边国家的文献中，去提炼一些聊胜于无的模糊史料…<br><br>　　再直白一点就是：<br><br>　　当今疆域范围内的半岛，没有独立的历史文化可言！他们的历史文化，要么早已在历史长河中灰飞烟灭，要么就是依附于中华文明而附庸存在。<br><br>　　无疑，在近代世界各主要强国国家意识的萌动形成，无一例外都是借助“民族主义”大旗达到最终实现的大背景下，半岛地区惯来依附于中华文明而存在的历史现实，对其本国而言，是及其残酷且无助的！<br><br>　　正如道德哲学家H.理查德·尼布尔所说的那样：<br><br>　　没有集体记忆，没有共同体认可的过去， 就没有真正的共同体。要想形成共同体， 必须建立共同记忆……共同记忆的多寡决定我们之间联接的程度。<br><br>　　韩国人有共同记忆吗？即使是有，也不可避免的带有中华文明分支的浓厚特色。<br><br>　　无疑，这种带有中华文明分支浓厚特色的文化现状，在19世纪之末的世界大势下，可谓相当悲情<br><br>　　——在成为日本的殖民地之前，作为早已日暮西山的大清帝国所剩无几的东亚朝贡体系的最后几个藩属国之一，彼时的朝鲜完全就是一个衰败中华的微缩。<br><br>　　只不过，与300年前倭寇入侵，大明帝国尚存一丝气力能够倾国来援有所不同，彼时的大清帝国随着甲午中日战争的失败，在自顾不暇下也只得在《马关条约》中，无奈的放弃了对朝鲜的宗主国地位。<br><br>　　当然，更易宗主还不是最糟糕的。<br><br>　　在早已通过自上而下的明治维新，成功由封建国家脱胎而成为近代民族国家的新宗主日本统治下，曾实践千年，凭借“事大”而得以维持基本独立的朝鲜，在日本的野蛮压迫下，感到的是前所未有的窒息！<br><br>　　这种窒息，甚至一度使得朝鲜不得不寄希望于试图将更加野蛮的沙俄势力引入半岛，以此来达到“以夷制夷”。<br><br>　　戎评不知道大家是否能够理解朝韩半岛的那种矛盾与纠结：<br><br>　　19世纪之末的朝鲜，犹如一个被强盗觊觎的少女，生父惨遭强盗杀害，自己唯一可以依靠的丈夫，却又是杀害生父的强盗！<br><br>　　一方面，她怨恨生父的孱弱，却又难忘自己华夏旁支的“骄傲出身”。另一方面，她耻辱于强盗的野蛮，但又自傲于依附强盗所带来的强大！<br><br>　　毫不讳言，这种自傲且自卑的矛盾心态，可以说是贯穿了整个半岛的近代历史发展，并且一直在三八线以南延续到今天…<br><br>　　所以，韩国人为何如此敏感且痴迷于抬杠？或者按照美国作家马克·曼森所说的：<br><br>　　“批判”？<br><br>　　道德上缺乏羞耻心、政治上依附于大国、历史上在一次又一次的蹂躏和抛弃之后所饱含的不甘和怨愤，共同促成了韩国人的所谓“批判”！<br><br>　　2022年的北京冬奥会，可谓是将韩国人的这副嘴脸展现的淋漓尽致。<br><br>　　犹记得北京冬奥会时，作为全球当之无愧的“美食中心”，那场奥运会的最大亮点之一，无疑少不了奥运村供给各国参赛运动员的中国美食！<br><br>　　中国的美食有多受欢迎？<br><br>　　美国单板滑雪运动员茱莉亚·马里诺称，自己一个人就吃掉200个饺子；<br><br>　　马耳他滑雪运动员珍妮丝·斯皮泰，在采访时大赞冬奥会的食物，比赛后直接掏出豆包开吃，兴奋地说：中国菜是我的最爱，我每天都吃6个豆包；<br><br>　　荷兰速滑选手尤塔·莱尔丹疯狂打卡“中国味”的麻辣烫，其在个人社交平台上发布的《冬奥村之旅》Vlog美食系列，足足获得了本国网友20多万点赞；<br><br>　　挪威的95后小伙菲利普。菲耶尔德。安德森，则在个人社交平台分享了自己大口享受美食的场面，他开心地说道：等到离开这里时，自己可能会胖10斤；<br><br>　　…<br><br>　　毫不夸张的讲，面对北京冬奥供给的美食，全世界的运动员都“吃嗨了”！<br><br>　　划重点：<br><br>　　唯独少了韩国人<br><br>　　就是这么的“特立独行”。<br><br>　　韩国女子速滑运动员金宝凛则评价：看到菜单就想回家；<br><br>　　韩国冰橇选手尹成彬吐槽：只有肉摆得很漂亮，但没有真正的价值。看来中国人不会做饭；<br><br>　　韩国男子速滑运动员郑在元抱怨：运动员村餐厅的饭菜不是很好吃。抵达北京的那天晚上，我就没有去那里吃饭；<br><br>　　获准进入奥运村进行采访的韩媒《中央日报》记者，则在报道中讥讽称：冬奥会提供的汉堡“只是能下咽而已，想念麦当劳的巨无霸”<br><br>　　然后呢？<br><br>　　然后为了让自己的运动员能够吃上更美味的食（泡）物（菜），公开宣称将建立“供餐中心”，从韩国空运菜品…<br><br>　　于是，韩国人的食物就从这样：<br><br>　　成了这样：<br><br>　　不得不说，韩国人此举可谓是把一根敲爆自己的“打狗棍”，给强行塞到了日本人手中<br><br>　　——对于韩国人的此番虚伪作态，一向和韩国人不对付的日媒发文无情嘲讽称：<br><br>　　韩国人热爱泡菜，特别是对从中国山东寿光出口至韩国，然后再从韩国空运到北京的泡菜情有独钟。<br><br>　　而作为致命一击，日媒除了在报道中举报韩国运动员偷摸打包食堂的西瓜、牛肉进寝室加餐，在报道中更是配图东京奥运会期间，一边拍照吐槽日本伙食奇差，一边却又大快朵颐吃得盆干钵净的韩国运动员…<br><br>　　文章最后，戎评有话说<br><br>　　此前，韩媒《中央日报》委托韩国调查机构Hankook Research的民意调查结果显示：<br><br>　　韩国年轻一代的（19-29岁）的“厌华”情绪，相较于高龄人群（50岁以上）更为强烈。其中，在区分好感与非好感度的标准分数50分中，19岁-29岁群体中有67.3%对中国的评价低于50分。<br><br>　　社会舆论是政治走向的镜子！<br><br>　　在戎评看来，随着中美分歧的日趋扩大，在政治上坚定依附于美国的韩国人，对于中国的关注度只会越来越高…<br><br>　　而在此之下，被完全丧失羞耻和最善于抬杠拉扯的窃贼所盯上的中国，所要面对的“恶心事儿”注定只会越来越多…<br><br>　　真特么的晦气！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 20:09:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[李光满：如果再次入主白宫，特朗普对付中国的手段会超...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283586-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398291">　　1月16日和24日，特朗普分别在艾奥瓦州和新罕布什尔州举行的2024年美国总统选举共和党党内初选投票中胜出，这使得特朗普获得共和党内提名参选下任美国总统的可能性加大。<br><br>　　不过，特朗普的竞争之路并不顺利，他还面临着多项法律诉讼。去年12月19日，美国科罗拉多州最高法院裁定特朗普因参与美国国会骚乱事件而将他从该州2024年总统初选投票中除名，目前特朗普律师团队已将该案上诉至联邦法院，要求推翻科罗拉多州的判决结果。如果联邦法院最终支持科罗拉多州的裁决，那么可能会有更多州效仿，使特朗普失去竞选资格。此外特朗普还面临多起诉讼案的审判。1月26日，美国纽约曼哈顿联邦陪审团就特朗普所涉诽谤诉讼案做出审判，裁定特朗普向作家卡罗尔支付8330万美元，以赔偿她的名誉损失，特朗普的律师团队已确定上诉。另外，美国华盛顿州联邦地区法院将于3月4日开始审理特朗普涉嫌试图推翻2020年大选结果一案。3月25日，特朗普涉嫌向艳星支付“封口费”案将在纽约开庭审理。5月20日，特朗普“不当处理涉密文件”案将在佛罗里达开庭审理。<br><br>　　我们无法预测这些诉讼案的最终审理结果，现在只能假设，如果以上诉讼全都无法阻止特朗普参选，那么，特朗普真的可能会代表共和党参加下届美国总统大选并最终胜出，重新入主白宫。<br><br>　　这里有两个问题可能需要我们考虑，一个是如果说美国人第一次选特朗普还有些狂热的话，那么如果这个混世魔王再次入主北宫，恐怕就绝非那么简单了。我们可能仍然没有去思考这种结果对美国、对世界到底意味着什么。另一个是如果特朗普再次当选，会以超乎我们想象的手段对付中国吗？<br><br>　　我们先来回顾一下，特朗普在上届总统任期内对中国做了些什么。<br><br>　　第一，对中国发动上最大规模贸易战。2017年7月特朗普政府启动对华301调查，自此开启对华贸易战，随后多轮次对所有出口到美国的中国商品加征10%至25%的关税。特朗普发起的对华贸易战一直延续到拜登时期。我们都知道拜登跟中国搞脱钩断链，其实，美国真正与中国搞脱钩断链是从特朗普对中国发动贸易战开始的。<br><br>　　第二，2019年底，特朗普执政期间，包括中国武汉在内的全球多地出现新冠病毒传播，随即爆发全球性新冠疫情，给中国和世界带来巨大灾难。越来越多的事实表明，新冠病毒来自美国马里兰州的德克里特生物实验室，是美国对中国乃至世界发动的一场生物病毒战争。<br><br>　　第三，对中国发动高科技战。从2018年特朗普政府向中国中兴、华为发出禁令、对中国发动科技战四年来，已有1300多家中国实体和个人被美国纳入实体清单，其中最有代表性的是以实施国家紧张状态全面绞杀华中，最疯狂的事件是企图通过逮捕孟晚舟来逼迫华为投降。美国对华高科技战延续到拜登时期，组织全球相关国家组建高端芯片和高端光刻机联盟，对中国实施光刻机和高端芯片禁运，如今美国对华高科技战仍在持续，并无缓解迹象。<br><br>　　第四，对中国发动教育、人才战。特朗普政府对在美华人科学家进行调查和迫害，禁止华人科学家在重要研究机构从事研究，大量驱逐迫害华人科学家，全面阻止中美科技交流，拒绝中国留学生去美国高校理工科专业留学，大量减少中国留学生签证数量，中国学生赴美留学几乎停止。<br><br>　　第五，对中国发动文化外交战。特朗普政府关闭在美孔子学院、关闭中国驻休斯敦总领馆等，全面中止中美文化交流，减少中国在美国新闻机构，停止向中国新闻记者发放签证，降低外交交流层级。<br><br>　　第六，策划并支持香港暴乱。特朗普时期，美英策划了中国香港暴乱，给香港造成巨大伤害，无中生有地策划制造所谓新疆问题假新闻，并利用这一假新闻丑化、抹黑和勒索中国。<br><br>　　第七，特朗普时期，美国加大对台军售，在对台军售金额、数量和技术先进性方面都超过此前。期间美国向台湾出售包括各种先进导弹、F-16战机、C-30运输机、海马斯多管火箭系统、先进通信系统等先进武器装备，全面武装台湾。<br><br>　　第八，在奥巴马时期提出重返亚太、亚太再平衡战略的基础上，特朗普政府提出新的亚太战略，联合日本、澳大利亚，搞亚太安全机制，拜登上台后又在此基础上拉印度入伙将亚太安全机制扩展升级为印太战略。<br><br>　　第九，特朗普时期，美国政府持续增加军费，组建了美国网军、太空军，加大了对新型核武器的研制力度，进一步提升美军装备水平。一方面在中东、中亚、欧洲进行战略收缩，另一方面却又在东亚中国周边增加军事部署，进一步解禁并重新武装日本。<br><br>　　以上是特朗普在上一个任期对中国采取的主要的战略性对抗和绞杀行动，虽然现在的拜登一直将中国视为最大战略对手、对中国发动最凶恶的高科技和高端芯片战，对中国搞脱钩断链，搞各种封锁绞杀联盟，但回过头来看，拜登的做法大都是在特朗普采取的手段基础上升级而来，可以说特朗普对中国除了发动军事战争，什么手段都使用过了。<br><br>　　现在我发现，中国舆论场上似乎更欢迎特朗普重新上台，普遍认为拜登比特朗普更阴险，对中国的威胁更大。主要原因，一是认为特朗普上台会让美国政治、政策、战略再翻一次烧饼，会让美国陷入更大的社会和政治混乱甚至会让美国分裂。二是认为特朗普是一个和平总统，是一个唯利是图的商人，不会走极端发动战争，对中国和世界的威胁没有拜登大。<br><br>　　对此，我想需要有以下几个方面的清醒认识。<br><br>　　第一，能够跻身美国总统之位的，绝不会是一个普通的商人，而一定是一个以维护美国霸权统治为己任的总统。<br><br>　　第二，美国总统同时是美军总司令，而美军是维护美国霸权、美元霸权的强有力支撑，如果需要，特朗普会毫不犹豫地向任何国家发动战争，千万不要相信特朗普是和平总统，在他任期内不会发动战争。<br><br>　　第三，跟历任美国总统一样，特朗普同样是美国军工资本集团、华尔街犹太资本集团、生物医药资本集团三大资本集团的代表。<br><br>　　因此特朗普绝不是一个和平主义者，绝不是一个普通商人，绝不是一个政治素人，而是美国国家利益、美国资本利益的代表，对这一点我们的认识经常出现模糊和偏差，认为特朗普与美国的其他总统不同，其实并没有什么本质不同，只是执政风格、个人性格不同罢了，特别是在对付中国问题上，美国历任总统所制定的国家战略都是一脉相承的，这一点我们务必牢记。<br><br>　　那么，如果特朗普再次入主白宫，会对中国采取哪些手段呢？当然特朗普是否能够再次入主白宫还是未定的事情，我们只是进行预判和推测。<br><br>　　第一，从特朗普第一个任期对华态度可以看出，他执政前期曾有过短暂的对华态度摇摆期，反华态度并不坚定，而在结束访华、从中国飞往越南的飞机上，特朗普就开启了他强硬的反华策略，而且特朗普的反华是全方位的，从贸易战、科技战、金融战、生物战、文化舆论战、人才战、外交战到军事挑衅等全都是高烈度的极限的对抗，虽然美国战略东移、将中国视为全球最大战略对手是从奥巴马开始的，但特朗普时期绝对是最具挑战性、风险最大、压力最大的时期。<br><br>　　第二，特朗普的第一任期就已经开始与中国脱钩断链，如果再次当选美国总统，他一定会将与中国的脱钩断链进行到底。特朗普已经表示如果再次当选，会对中国商品加征60%关税，如此，特朗普必会加速实施去中国产业链计划，一方面迫使中国产业链回流美国本土，另一方面则是中国迫使中国产业链向印度、墨西哥、越南、中东欧国家转移，在全球产业链中去中国化。<br><br>　　第三，特朗普看似莽撞，实则精明。他在第一任期就想实施基辛格提出的“联俄抗中”战略，无奈国内政治斗争使他陷入“通俄门”事件，不得不中止与俄联手对付中国。如果特朗普再次入主白宫，他就没有了再次竞选的负担，就没有了顾忌国内政治斗争的压力，而能够转变美国的外交重心，停止支持乌克兰，结束俄乌战争，缓和与俄罗斯的关系，调整美国的全球战略，真正实现战略东移，真正以中国为最大战略竞争对手，全力对付中国。<br><br>　　第四，如果再次入主白宫，特朗普极大概率会继续第一任期搞的全面与中国国政治、外交、文化、教育、人才、科技脱钩行动，全面中止中美科技、教育、文化和人才方面的合作与交流，中国理工科学生赴美留学难度将会加大，在美华人科学家要么回到中国，要么失去重要大学、研究机构的教职和研究职位，中国新闻记者将被禁止进入美国，美国将会进一步裁撤中国驻美外交机构，甚至不排除会降低中美关系层级，TikTok等中国公司和平台会再次面临严峻形势，或被收编或被禁用。<br><br>　　第五，特朗普会缓和与俄罗斯关系，用以牵制中国和伊朗。特朗普在第一任期就撕毁了伊核全面协议，如果再次入主白宫，特朗普将会继续对伊朗采取强硬政策，这样做的目的主要有两个，一个是遏制伊朗势力在中东扩张，二是破坏和阻止中国的一带一路进程。因此伊朗将会成为特朗普在中东地区的战略遏制重点，不排除按照以色列犹太人意图，联手以色列对伊朗核设施、军事目标实施军事打击的可能。<br><br>　　第六，如果特朗普再次入主白宫，台湾仍会是中美博弈的焦点，特朗普会继续加大对台军售，继续大量训练台军，提升美台关系，把台湾问题作为勒索中国的筹码。特朗普并不关心台湾人的安全和生活，而是担心中国大陆收复台湾后台积电等高端芯片产业对美国的威胁，因此会继续逼台积电等台湾支柱产业迁往美国本土。<br><br>　　第七，我认为，如果特朗普再次入主白宫，美国可能会再次冒天下之大不韪，对中国发动病毒生物战，对此我们一定要有防人之心，提前做好充分的应对准备，上一次持续三年的新冠疫情已经使中国伤筋动骨，如果再经历一次，中国会受到更大伤害。<br><br>　　第八，如果再次入主白宫，特朗普必会继续对中国发动金融战争，金融战争仍会是美国绞杀中国的主战场。掌控美国的是资本财团，他们的目的是要收割中国财富，是要控制中国金融主权，是要控制中国关键产业，让中国成为美国经济和金融殖民地。因此，守护好中国金融长城、金融主权、金融安全仍是我们最重大最艰巨的任务。<br><br>　　第九，特朗普上个任期，中印关系恶化，中印边境发生严重冲突，几乎演变为一场战争。如果特朗普再次入主白宫，一定会深化印太战略，联手印度遏制中国。在马科斯仍任菲律宾总统的形势下，美国会继续怂恿菲律宾与中国在南海对抗，以搅乱南海及东南亚局势。如果特朗普有第二个任期，中美在南海、朝鲜半岛的对抗会加剧，南海和半岛形势会风高浪急，我们要小心应对，以坚定的意志和坚决的行动回应美国的军事冒险企图。<br><br>　　在特朗普第一次担任总统期间，美国的军费、赤字、国债都出现了大幅扩张，现在虽然墙头换成了拜登的大王旗，这种军费、赤字、国债大扩张的情形并没有得到扭转和缓解，而且还在继续膨胀，美国已经进入依靠债务生存的国家，一旦其美元霸权、军事霸权崩盘，美国霸权到底还能坚持多久将会成为一个问题。有可能发生的是，美国会为了维护其对全球的霸权统治而不惜发动战争，这一点我们应该有所警觉，早做准备。<br><br>　　如果特朗普再次入主白宫，有一点是非常明确的，那就是中国仍然会是美国最大的战略竞争对手和美国最大的敌人，这一点非常明确和肯定，不会有任何误判的可能，我们需要早准备，早安排，早应对。一句话，如果特朗普当选，对付中国的手段会超乎我们的想象，没有最坏，只有更坏。<br><br>　　其实无论谁当美国总统都会将中国确定为主要敌人，特朗普和拜登并无本质上区别，我们不要以为拜登当选会怎么样，特朗普当选又会怎么样，他们本质上都是一样的，都是中国人民最凶恶的敌人。对美国，我们不仅需要在思想上做好应对各种矛盾、冲突、对抗的准备，而且要做好应对出现最坏情况的准备，对抗、冲突、战争，我们都要有所防备，我们应该把和平时期当作战争的准备期，务必提高警惕，备战备荒。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 20:08:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：美国会对伊朗采取军事行动吗？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283583-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398288">　　近日们外媒爆料称美国或将采取秘密行动打击伊朗，这个消息引起了广泛关注而且引起部分国家惊恐，中东国家紧张，在乌克兰战争没有见终点，巴以战争以色列要求停火两个月的情况下难道美国真一点燃中东火药桶？<br><br>　　笔者认为未必如此，这是心理战的一部分，逼迫伊朗放弃报复、支持胡塞武装的一种伎俩。<br><br>　　一、有网友评论世界有三个国家最怕美帝垮塌，分别是以色列、日本、棒子。以色列之所以在中东横行霸道就是因为美国的无条件全面支持，从第二次中东战争到第五次中东战争，如果没有美国支持以色列估计都不存在了。特别是第二第三次中东战争中，当时的阿拉伯世界联合打击以色列，而且阿拉伯国家那时是“强人”辈出的年代，叙利亚总统老阿萨德、埃及总统纳塞尔、后来的伊拉克总统傻达姆、利比亚总统卡扎菲，海湾石油国家提供资金支持，以色列被打的狼奔豕突，在最危险时刻美国被迫入场支持提供最先进武器与情报支持，以色列才转危为安。第二个是日倭。美国培养扶持日倭说为了在东北亚在中俄最前线建立军事桥头堡，所以日倭快速发展，日倭二战罪行没有受到清算，没有经济赔偿亚洲受到日倭伤害最严重国家使得日子没有彻底丧失元气。一旦美国垮塌小日倭被清算几乎板上钉钉，它会朝不保夕。第三个是棒子国，朝鲜半岛签订的是停战协定，不是和平协定，一旦美国垮塌棒子国必然消失被北方统一。<br><br>　　正是这种原因才导致日倭棒子被绑上美国战车。但最近小日本非常紧张，派出庞大代表团两中国访问，结果无果而终，从日倭的投机性可以判断，美国遇到了大麻烦，除地缘冲突向不利于美国方向发展看，美国内部矛盾也向深层次方向演变，两党关于移民问题的博弈诱发了共和党州与民主党州的对抗，德克萨斯州向拜登叫板让美国内部撕裂更加严重，俗话说“知子莫若父”，反过来“知父莫如子”，日倭对美国的了解也是不一般的。拜登上台后日倭棒子根据自身经验认为“技术战”以及限制中国中国必然失败，所以日倭棒子选择了美国，芯片法案中无论是棒子还是日倭都全面站在美国一边，现在两年过去，中国没有倒下反而是美国无论是国际还是国内都出了大问题，日倭自身经济发展又遇到瓶颈，所以日倭国内“和华”声音开始兴起。于是日倭开始以“民间”经济代表团开录试探中国态度。<br><br>　　据日倭媒体说日倭经济代表团提出三点请求：第一是要求中国对日倭民来华免签，第二是要求撤销核污染海产品管制，第三是要求中国放弃新的《反间谍法》。另外还有日倭媒体说还有让中国放弃镓锗、石墨材料出口管控。<br><br>　　而棒子则因为美国在乌克兰战争中减少援助、中东表现不佳而紧张不安，担心被美抛弃。《韩国经济》特别表示，韩国在美国与中国竞争的过程中，成了牺牲品。 它们说受美国对华在半导体领域管制措施的影响，韩国对华的半导体设备及材料出口大幅下滑，棒子经济出现衰退。<br><br>　　这些美国最铁杆的仆从国表现如此紧张原因是因为它们看到美国极度的虚弱。笔者之所以把这些进行描述，说明美国现在想发动规模战争，特别是对中等以上强国发动全面战争的概率几乎为零。<br><br>　　二、一个朋友问我，说有分析认为，白宫需要将“内斗”对美国造成的压力向外释放，即迅速在国外寻找到一个“军事打击”目标，以转移美国“国内外”的视线。要回答这个问题首先要弄清楚三点，第一是美国还有没有能力发动对伊朗战争。<br><br>　　第二美国能否达到战略目标，第三美国代价是什么。<br><br>　　第一美国现在仍然是世界第一军事强国，是有能力发动对伊朗战争的，而且有余量。单凭美国目前在中东的军事力量就可以对伊朗进行一次战役级别的军事打击，而且会对伊朗造成巨大破坏，但这个力量只能短期进行打击而不能持续，要想彻底解决问题美国必须大规模的从世界各地调动美国的军队，问题是这个能力美国还有没有，必须强调的是，1990年美国为打击伊拉克准备了整整一年，后期保障提前了半年，军队调动用了三个月，那时美国绝对优势下各盟友几乎全面开放领空，而且欧洲出钱出人，现在这个局面没有了，成为美国的单干。<br><br>　　第二是战略目标能否实现。从目前美国战略说打击伊朗属于大战略目标偏离，美国即使取胜把死也会扒层皮，美国的大国战略会寿终正寝。虽然拜登非常难受，但我认为拜登会忍，而且必须忍。<br><br>　　第三代价是什么。解决伊朗的代价肯定比解决伊拉克的大得多，从第二次伊拉克战争到阿富汗战争，美国人自己估算花费6万亿美元，打击伊朗估计没有五到十万亿美元代价是下不来的，美国现在还有这个财力吗？特别是债务已经高到34万亿美元，压的美国几乎喘不过气来。<br><br>　　当年美国入侵伊拉克，直接战争经费几乎被日倭、欧洲沙特分摊了，美国自己直接花费就少的多了。现在美国的盟友日子一个比一个难，再像1990年那样出钱出力的可能性不存在了，这个锅基本上是美国或者是五眼联盟背。<br><br>　　从后勤说，运输难成本高，而且伊朗的远程打击能力比当年的傻达姆要强得多，无论是打击距离还是打击精度都不可同日而语，特别是伊朗看到美国准备打击自己绝对不会束手待毙，等美国准备好再动手，这就增加了美国的后勤成本。<br><br>　　就是美国准备好了开战了，美国会遇到伊朗支持的武装力量的“游击战”，破袭战，这种破坏对美国的打击也是无法承受的。<br><br>　　从胡塞武装能力看，胡塞武装的弹道导弹与无人机的打击精度非常高，伊朗的能力要远远超过胡塞武装，笔者预计一旦开战，美国的中东军事基地基本上都是受打击对象，能幸存下来可能性非常小。<br><br>　　如果仅仅是空袭是解决不了问题的，那么美国敢派出地面部队吗？从乌克兰战争到巴以冲突，都看出地面战争方式发生了根本性变化，以色列面对区区八千哈马斯武装，现在损失已经超过万人，美国准备付出多大代价？除非美国丧心病狂使用大规模核武器打击，这对美国也是噩梦：美国有了一，其它对手就可以有“二”，美国的盟友们个个都可能是打击对象了。<br><br>　　从时间说来不及。美国明年大选年，可以肯定的是一旦对伊朗战争开打，又不是一时半会能解决的，而且可以肯定的是，美国会遇到空前的抵抗，中东地缘全面扭转都有可能，美国深陷泥潭，拜登政府团队寿终正寝。<br><br>　　个人认为，美国发动打击伊朗战争可能性不大。<br><br>　　三、各国态度。<br><br>　　美国要打击伊朗必须利用欧洲北约的军事力量，日倭，中东石油国家财力。问题是欧洲被乌克兰战争消耗的也没有余粮了，而且乌克兰战争美国又薅欧洲羊毛甚多，欧洲财力也不如1990年，日倭差不多，中东海湾国家估计不会出钱了。<br><br>　　还有重要一点，联合国授权是不可能的，没有联合国授权，欧洲出兵的可能性更低。<br><br>　　大国博弈中，俄罗斯与中国肯定表面上是全面反对，虽然俄罗斯人会非常“高兴”美国如此，但俄罗斯肯定不会清闲，给技术给支持是必然的，只要对美国不利俄罗斯都会干。而中国会不会趁机收回台湾？<br><br>　　从欧洲地缘说，一旦美国陷入伊朗，俄罗斯会不会“收复失地”？中国亚太地缘局势突然利好，这肯定不是美国愿意看到的。<br><br>　　还有一点，朝鲜会不会突然给伊朗核“秘方”，让伊朗迅速拥有核武器？<br><br>　　这些如果美国考虑不到，它怎么可能成为霸权帝国？<br><br>　　所以笔者预计，不要指望美国再犯巨大战略错误，我们必须做好自己的事。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 20:06:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[谭吉坷德：敲响晚钟，美国迎来了分裂的“临界点”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283582-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398287">　　德州对峙，美国社会的重大分裂已经走入了诉诸武力的阶段。美国会有内战吗，会有莱克星顿的第二声枪响吗。在美国外部，有太多的人都在兴高采烈地担心，担心美国打不起来。<br><br>　　中国的互联网好像清净了许多，那些美国的精神奴隶有些不知所措，为德州对峙辩护的通稿一直到现在也没有出现。全世界把资产子女放在美国的那些人都有些“蒙圈”，他们平时比美国人还热爱美国，他们今天比美国人还害怕美国分裂。<br><br>　　他们讲了几十年的101空降师护送小石城黑人学生的戏码，不会再一次上演了。当年处于上升期的美国就像一个壮年汉子，今天的美国已经垂垂老矣，无论骨骼还是肌肉早已失去了当年的风采。<br><br>　　德州的枪声大概率不会响起，不但这次不会，下次也不会。但是德州对峙是一个具有历史意义的信号，它标志着美国已经迎来了分裂的“临界点”，美国的“反骨仔”会越来越多，美国的“明斯基时刻”一定会出现，德州独立建国的枪声一定会响起，尽管不是现在。<br><br>　　美国统治阶级的重大分裂，美国社会的尖锐对立，都发生在资本主义经济危机这个结构性矛盾上面。经济危机已经如期而至，美国主导世界越来越艰难，但是这仅仅是开始，压垮美国这头骆驼的最后一根稻草还在茁壮成长中。<br><br>　　中国300年的王朝周期律不适用美国，他们的历史太短暂，短到连第一节课还没有上完。他们没有历史包袱，同样也无法在历史中寻找到智慧。这就使他们虽然曾经强大到令人绝望，但是他们的崩溃也会同样出人意料。<br><br>　　美国会不会成为第二个解体的超级大国，这已经成了一个全世界广泛性关注的问题。德州对峙表明，今天的美国人已经不再相信美国，他们正在纷纷放弃国家认同，成了精神上的亡国者。这是所有霸权国家崩溃前共同走过的道路。<br><br>　　已经有民主党议员提议把美国一分为二，通过“离婚”来解决问题，但是美国背后的“影子政府”为了自身极端狭隘的利益，不会让美国成为两个国家。他们是美国真正的掌控者，也是矛盾的制造者。只有他们不再具有消弭分歧的能力，美国才会在那一天不复存在。<br><br>　　德州今天挑战的不仅仅是美国的国家制度，而且也是美国内部选择未来的一种宣言。美国的传统政治正在走过这个颠覆性的“临界点”，尽管无法确定时间，但是21世纪美国一定会为这个世界制造一个巨大的政治惊喜，那就是美国分裂成两个国家或者更多个国家。<br><br>　　美国社会需要一场革命，只有一场彻底的革命才能让美国不会分崩离析，只有革命才能挽救美国和改变美国。这种革命必须要触及美国社会和制度缺陷的根本，彻底颠覆寡头政治，建立真正代表人民利益能够引领社会进步的政府。美国的政治体系是全心全意为资本财团服务的，这就注定革命不可能由统治阶级来完成。<br><br>　　资本财团手里的钱再多同政府和老百姓都没有半毛钱的关系。从债务上看，美国这个国家已经破产。美国常常用经济“休克疗法”颠覆发展中国家，他们自己更需要一种政治上的“休克疗法”。他们做不到这一点，分裂就只能是他们的宿命，他们就只能在衰退、撕裂和动荡中走入最后的时刻。<br><br>　　美国没有任何一个领导人能够改变资本的本性。今天的美国不像是一个国家，他们缺乏中国几千年来郡县制的灵魂。美国看起来更像是一个企业，一个公司，一个集团。让“董事会”去完成“自我革命”，把权力和财富而不是选票分发给人民，这就是天方夜谭，因为私有制的政治理性中根本没有这个东西。<br><br>　　革命才是今日美国唯一的纠错机制，美国需要一场革命，但是又无法完成一场真正的革命。无论是特朗普还是民主党的桑德斯，他们虽然也有革命的口号，但是仍然是现有政治制度的维护者。他们不知道一个真理，那就是不要了美国的命，就根本不算革命。<br><br>　　今天美国的每一次大选都是一场廉价革命，只有在一场场大选和洗劫国会山，德州对峙这样的廉价革命积累和叠加到一定程度，在美国对外掠夺的财源越来越枯竭，彻底丧失对中下层的分赃能力之后，终极反噬才会展开，革命才会应声而至。<br><br>　　德州对峙仅仅是美国走向终点的一道靓丽风景。如果没有被送进监狱和遭到暗杀，特朗普大概率会赢得下次大选。“分裂”才是特朗普唯一的竞选红利，“分裂治国”是特朗普全部的政治筹码。可以预见的是，美国从此很难选出连任的总统，从特朗普成为下任总统开始，美国的分裂甚至整个世界的分裂都会走入快车道。<br><br>　　美国不会再次伟大，风雨飘摇是美国今天的真实写照。美国正在走入上层政治韩国化，社会问题印度化的逼仄空间。他们已经由“否决政治”进一步走入了“报复性政治”。两党都在竭尽所能地削弱美国，这就使美国在加速下行的过程中，几乎做的每一件事情都是错的。<br><br>　　这是美国最危险的日子，也是世界最危险的日子。为了内部危机外化，对外挑起地缘政治危机，用战争配合资本掠夺保障美国人的“超级福利”已经成为美国的唯一出路。美国这个巨无霸倾覆的过程中会掀起什么样的惊涛巨浪，正在引起整个世界最高级别的警惕。<br><br>　　所有的国家都看到了美国的衰落和恐慌，并正在为此做出充分的准备。所有的人都在警惕和提防21世纪的珍珠港事件和21世纪的“911”，都在紧张地观察这个靠打劫分赃的强盗团伙最后时刻的惊天一击，这也为美国的坍塌制造了足够的外部推动力量。<br><br>　　有史以来最大和最深入的社会矛盾正在使美国迎来“内爆”的临界点。美国人正在把网络上的种族主义转为实际的仇恨犯罪，尊重多元文化正在越来越成为笑话。特朗普上台，全球混乱将急剧升级，美国的内部矛盾也会全面爆发。非法移民会更加举步维艰，大批华人倒流回国会成为一个新的潮流。<br><br>　　德州仅仅是个开始，他们应该会争取到利益后暂时平息愤怒，但是他们会成为美国各州仿效的榜样。当枪杆子成为批判的武器而且成为习惯后，哪一天枪声响起并不重要；因为只要是资本主导美国社会，对抗和分裂就会越来越激烈，枪声终归有一天会响起来。<br><br>　　无论中国公知如何撒泼打滚地遮掩美国的破窗效应，但是美国自己让世界看到的真相却越来越残酷。他们让人们看到了一个“散装”的美国，看到了一个光环不在的霸权，看到了这个霸权走向黄昏的无力和蹒跚，也看到了他们如何歇斯底里向死亡头也不回地走去。<br><br>　　观察德州事件，我们要把目光越过今天的美国，在更加深邃的人类文明中寻找答案。同时要思考如果美国解体了，“后美国时代”哪一种文明，什么样的价值观才能够成为人类和世界新的彼岸。思考这个世界走出困境的出路和出口在哪里，人类靠什么才能走出资本文明的必然逻辑。<br><br>　　没有永远先进的文化和文明，所有霸权的退场和旧文明的灭亡，都需要新思想体系的替代方案和碾压性力量。只有从社会主义的遗产出发，才能对西方进行道德谴责和彻底否定。人类正在寻找这种思想和力量，这种思想和力量也一定会在超级霸权的崩溃中华丽登场。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 20:05:45 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：美国制造的这一危机又给中国创造了机遇]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283581-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398286">　　美国对也门胡塞武装发动军事打击行动，非但无助于解除红海危机，反而给自己惹上了麻烦。重要的是，一个不小心就又给中国创造了机遇，那就是有利于一带一路强势推进。<br><br>　　一带一路建设，虽然说只是一个倡议，可目前看来已经上升到了战略的高度。在美国强推“脱钩去风险”战略的大背景之下，首先就是世界供应链的断裂或碎片化。<br><br>　　而已经红火推进的一带一路建设，真的好象是有先见之明，可以一定程度上抵消供应链碎片化所带来的伤害或损失。<br><br>　　一带一路，既是一个经济走廊也是一个巨大的经济带，区域合作的加强可以说是浑成一体，这就是一个多元化的供应链，在世界关系紧张大国竞争激烈供应链严重受损的情况之下对中国尤其重要。<br><br>　　近些年来，美国一直是以阻止中国复兴强国进程为己任，一直梦想着重塑其霸权领导力。然而，在打压中国的同时，美国也总是在为中国创造战略机遇。<br><br>　　就一带一路而言，尽管美国极力破坏或阻止，可同时也在为中国助力。首先，美国不支持不加入一带一路，就是在为中国创造机遇。<br><br>　　因为除了美国之外中国就是最大的经济体，自然就是一带一路建设的主导国。而只要是美国不介入或参与，也就难以形成更大的破坏力。至少内部运行机制美国无法破坏，反之，要是美国也加入了一带一路，反而是一个巨大的麻烦。<br><br>　　原本，中东地区就是一带一路建设的重要枢纽，而美国对中东国家具有较强的影响力，美国可以最大程度上的破坏亚非欧大陆的连接。<br><br>　　可是，为了集中力量打压中国，或战略东移印太，美国在没有完全控制中东乱局的情况之下，在没有与中东盟国协调一致的情况之下，却弱化了中东战略。<br><br>　　重返伊核协议谈判，停止对阿盟国家的军售以及对打击也门胡塞武装的支持，特别是不顾反对的阿富汗大撤军等等，引发了中东盟国的强烈不满。重要的是促进了中东国家战略转变。<br><br>　　一方面是与中国的合作开始提速升级。另一方面是开始疏远美国。还有就是在中国协调下沙特为代表的什叶派与伊朗为代表的逊尼派的大和解。<br><br>　　以沙特与伊朗复交为契机，整个伊斯兰国家的所有矛盾都得到了缓解和化解。海湾国家与也门胡塞武装的战争也实现了停火。海湾国家与卡他尔的矛盾也在化解。也门内部派别也实现了停火。<br><br>　　这实际上就是中东地区地缘政治去美国化的开始，也是与中国全方位合作升级的开始，一带一路在中东地区的建设速度也将加快，可以说是解决了一带一路的瓶颈问题。<br><br>　　以哈战争的爆发，可以说与目前的中东地缘政治快速演变有直接的关系，也就是美国中东战略大调整的负效用。<br><br>　　强烈支持以色列的大屠杀行为，已经引发了伊斯兰世界的强烈不满。对也门胡塞武装发动军事打击加剧红海危机，甚至有可能引发更大规模的战争。连美国务卿布林肯都强调中东局势是1973年中东战争以来最危机的时刻。<br><br>　　胡塞武装是以逼以色列停战的名义展开的封锁红海行动，也一再强调封锁打击的是前往以色列的船只。尽管这一组织并没有得到伊斯兰世界的接受与认可，可这一行动却是伊斯兰国家想做而不敢做的事情。<br><br>　　因此，伊斯兰国家是绝不会配合美国对其进行打击的，甚至有可能在背后支持。至少会默认伊朗对其的支持。<br><br>　　而有胡塞武装这么一闹，中东其它反美反以武装也会借机增强袭扰，恐怕就算是以色列无条件停火，这些武装也不会消停。<br><br>　　这不仅是打击复仇美以的好机会，也是为各自的武装组织正名和壮大的最佳时机。<br><br>　　因此，美国惹上了胡塞武装，就等于是惹上了个大麻烦。真的是“请神容易送神难”。<br><br>　　尽管此前传出白宫与五角大楼达成了以胡塞武装采取更大的行动的共识，可实际上还是在犹豫不决。<br><br>　　而日前与中国会晤要求中国出面干预，显然是异想天开，不发动地面进攻，就难以重创胡塞武装。而要是地面入侵，小规模行动难以有效，大规模行动显然就是另一场中东战争。<br><br>　　以哈战争已经是打乱了拜登的中东新战略平衡计划，而惹上了胡塞武装，美国的中东战略则将是彻底失败。<br><br>　　拜登这三年来的战略调整全部作废而需要推倒重来。重要的是又受到了严重的消耗与大牵制。<br><br>　　中东地缘政治的去美国化，必然要加强与中国的合作关系，不仅需要在政治上与中国合作，在经济发展方面需要与中国合作。<br><br>　　红海航道封锁，对中国也是一个损失，可中欧班列却红火起来，这也是一带一路的重要建设项目，这也突显了一带一路的重要性。<br><br>　　如果说一带一路是一体，那么上合组织与金砖机制就是两翼。<br><br>　　上合组织主要是与中亚国家的合作，而金砖机制实际上就是一带一路的补充或重要组成了。<br><br>　　乌克兰战争、以哈战争以及美国与也门胡塞武装的战争，不但影响地缘政治，更影响到世界经济的复苏。<br><br>　　中国有了这一体两翼的支持，在应对美国脱钩断链问题上会起到重要的作用。而一带一路建设机制也势必推动世界变革，也就是助中国取得重构秩序的大国竞争优势。而这一切都与美国提供机遇有很大的关系。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 20:05:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：白宫定义的伞状组织]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283580-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398285">　　昨天，拜登认定了约旦美军基地遇袭的直接袭击者，那就是伊拉克民兵组织--伊斯兰抵抗组织。<br><br>　　美国白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比说：“我们认为，在约旦发生的袭击是由伊拉克一个名为‘伊斯兰抵抗组织’的伞状组织策划、提供资源并促成的，它包括‘真主党旅’等多个组织。”<br><br>　　总是能让自己不尴尬的约翰·柯比<br><br>　　伞状组织这个名次我没有在政治领域听说过，不知道这是不是美国政府创造的新名词。但这个名词倒也非常容易理解。所谓伞状组织，那就一定是有伞柄和伞骨的。伞柄是这个组织的核心，而分散出去的伞骨则成为了实施攻击行动的骨干力量。如果我理解不错的话。我们可以这么认为，美国所谓的中东伞状组织，那就是以伊朗为伞柄而各地民间武装力量为伞骨的的一个结构松散但呼应紧密的反美反以组织。比如叙利亚的一些民间武装，伊拉克的一些民间武装，甚至还包括了也门的胡塞武装和黎巴嫩的真主党等等。这些武装在加沙战争爆发后，的确都活动频繁，针对美以的袭击更是此起彼伏。就拿这个伊拉克的民兵组织来说吧，从2023年11月开始，就对美军在叙利亚、伊拉克等地的军事基地发动了高达19次的无人机或火箭弹袭击。而美军对此虽然也有所报复性还击，但却并没有对这个组织构成过任何一次致命性的打击。双方的攻击对对方来说，似乎都是无关痛痒。只有这一次在约旦，却造成了美军三人死亡，四十多人受伤的‘巨大战果’。<br><br>　　我之所以在昨天对于这次袭击的袭击者分析中指出以色列可能是幕后策划者，其中一个依据就是这次是真的把美国人给打痛了。而参照前十几次伊斯兰抵抗组织的攻击战果，这次的成功实在是太过侥幸和巨大，我甚至可以认定为仅凭伊斯兰抵抗组织是不太可能达到这样战果的。基于这是毗邻叙利亚的美军基地，而且巴勒斯坦目前和以色列的战争现状又是如此紧张，美军基地不应该出现防御不严的疏漏。唯有掌握了鱼目混珠技术手段的无人机才可以穿过美国的电子防御网而进入基地进行袭击。而这种鱼目混珠的手段，以色列是最容易实现的。且不论它是美国的盟友而足以掌握这些技术资源，就以色列本身来说，它在电子信息领域的水平也足以让它具备这种能力。至于它这样做的动机，我昨天在《美军的敌人》一文中已经有了详尽的阐述。<br><br>　　当然，今天我们要讨论的是美国人定性的这个伞状组织，而不是袭击者到底是谁。美国总统拜登在1月30号针对约旦基地被袭击一事已经有了明确的表态：“不希望该地区发生广泛的冲突。”也就是说，在拜登的定性里，这次美军基地被袭击将会被淡化处理，美国人不会因为这件事而大动干戈。而现在白宫的结果也出来了，正如拜登此前所言，把袭击事件归罪于伊斯兰抵抗组织这个伞状组织，而不是直指伊朗。很显然，如果这次袭击真的是以色列人所为，那这次内塔尼亚胡的苦心显然是白费了。<br><br>　　拜登为什么不想大动干戈？原因也很简单，首先拜登政府并不愿意此时在中东投入太多的战略资源，其次，大选之年，如果贸然在中东发生美国深度介入的战争，对拜登的选情显然是有害无益的。加沙这次的惨状已经让很多欧美民众感到了世界观的颠覆，美国作为以色列的盟友对它加以庇护和支持，虽然有违天和，但却并不意外。但如果美国军队自己也加入到屠杀者的战团，那就会让很大一部分美国选民难以接受了。犹太人固然掌握了资本，但却并不能掌握全部的人心民意。操纵舆论固然可以达到自己的政治目的，但如果一件事的真相太过直白浅显，那么这个舆论的操纵也就很难进行了。比如加沙民众目前所处的悲惨困境，以色列军队进行的无差别屠杀等。这些都已经难以用舆论来进行掩盖了。唯一的办法只能是宣传以色列保证自身安全的必要性。但这种必要性比起大规模屠杀的残酷性，却又显得弱了很多。所以，拜登在大选之前，很难下决心加入到中东战团。更何况，在东欧还有一个嗷嗷待哺的乌克兰呢。那里可是事关拜登家族以及很多美国政客们的切身利益。如今的乌克兰已经把大部分国家利益抵押给了美国资本，如果乌克兰一败涂地。未来的乌克兰土地所有者未必就会承认这些抵押的合法性，所以，拜登最起码要确保乌克兰不败。更何况，美国真正的战略重点是在东亚。<br><br>　　所以，伞状组织这个定义就非常适合拜登政府，因为这样的组织很难打击。虽然大家都知道只要把伞柄打断了，伞骨也就无从获得支撑。但只要没有抓住伞柄的真正把柄，发起对伞柄的攻击也就很难获得欧洲国家甚至美国内部的支持，也并不符合美国的国家利益，否则早就对伊朗动手了，根本不需要什么理由。<br><br>　　而由于伞状组织是一个松散型的组织结构。伞骨和伞柄并不显示出必然的联系，各种针对美军的攻击也多是出于各个伞骨的自行决定，就像胡塞武装针对红海的封锁，美国人固然知道胡塞武装背后有力量支持，但却也只能对胡塞武装本身进行谴责和攻击，且即便这样的攻击也是不伤筋骨的。这个现实足以让拜登政府在针对本次袭击的报复可以草草了事。而且，就在前天，伊斯兰抵抗组织已经宣布将暂停对美军基地的袭击，理由是免得伊拉克政府处于尴尬境地。面对这种棉花肚一般的武装组织，美国人想要全面报复却也真的是无从下手。因为根本就找不到着力点。<br><br>　　自然，美国人针对某支武装力量，某个国家的打击是不需要着力点的。2003年针对伊拉克的覆国之战，也不过是用一罐不明粉末来作为战争开启的借口。但如今是美国人自己不想在中东投入更多的资源，所以，伞状组织也就能成为美国人不想开战的借口。打与不打，只要有个借口就好。作为世界霸主的美国，对于这点操作空间还是游刃有余的。虽然这会让美国人的威严收到些许损伤。对于这一点，我们就不得不佩服美国人的脸皮，任何事情的发生，只要美国人自己不尴尬，那么尴尬的就会是美国的对手。或者说尴尬的也是以色列政府，因为从这件事上来看，拜登这次是真的不愿意掺乎中东事宜了。即便要掺乎，也得等到大选之后。<br><br>　　不过，以美国的实力和一贯作风，对于约旦基地被袭击一事，怎么着也得弄出一点动静来，虽然不会直接针对伊朗实施大规模的袭击，但对于它们认定的袭击者却一定是要有所动作的。这一点毋庸置疑。所以，接下来我们还是会看到美国针对袭击者的一些打击。只不过，如果不能让伊朗伤筋动骨，那么这样的打击对于任何一方来说都是没有意义的。各根伞骨早就被美国人和以色列人轰炸习惯了。该有的牺牲人家也能承受得住。而对于伞柄来说，就更加不存在了利益上的损失，即便是苏莱曼尼被刺杀后，伊朗针对各地伞骨的影响力也并没有减弱，中东的反美反以力量反而因此增强和团结了。而对于美国来说，这样的常规性小规模打击，也是无伤大雅的。既保存了面子，也不至于让自己陷入泥潭。至于以色列嘛，它还是得陷入到持久的对抗中去，并在伊朗这根伞柄的威慑下，战战兢兢的过日子。<br><br>　　真的为拜登的智慧叫绝。总是能够创造出新的名词来为自己的尴尬境地解围，就像他的政府所创造的城市漫游者来取代流浪汉这一称呼一样。名字一改，意境立变。真是高手啊。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 20:04:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>