<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：孤注一掷的美国——明知山有虎，偏向虎山行]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275993-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390686">　　老美在玩儿孤注一掷。<br><br>　　“干票儿大的”，这是此刻老美给老朱的最直观的感觉。<br><br>　　在2022年4月10日的文章，《俄乌战争中的美国——玩儿大了，玩儿脱了》（点击可读）一文中，老朱从5个角度逐一分析了老美的各种“玩儿脱了”，最后得出结论，老美离分崩离析不远了。<br><br>　　坦白地讲，虽然此前老朱一直认为老美撑不过10年，也就三五年的事，但老朱一直没敢直说，是因为在老朱看来，就算是有俄乌冲突，毕竟老美也还是只“瘦骆驼”嘛，撑几年还是问题不大的，彼时老朱还真没想到老美的分崩离析会来得这么快。<br><br>　　就目前的形势看，老美可能连3年都撑不过。<br><br>　　老美要打伊朗了。<br><br>　　2023 年 10 月 23 日，亚伯拉罕·林肯号航母战斗群离开圣迭戈。<br><br>　　2023 年 10 月 25 日，西奥多·罗斯福号航母战斗群离开圣迭戈。<br><br>　　此前，福特号航母战斗群已经到达了地中海，艾森豪威尔航母战斗群也于上周开始往那边赶。印象中，不是局座就是政委说过，美国在某个地方开战，3个航母战斗群是起配。<br><br>　　眼下的中东，很快就要有4个了。<br><br>　　近日，五角大楼召开的记者会上，发言人称：“10 月 17 日至 24 日期间，美国和联军在伊拉克遭受了至少 10 次袭击，在叙利亚遭受了 3 次袭击，其中包括单向攻击无人机和火箭……我们知道，发动这些袭击的组织得到了伊斯兰革命卫队和伊朗政权的支持”。<br><br>　　此前拜登和奥斯汀都在说，“没有迹象显示，伊朗是这一切幕后的主使"，这才过去几天啊，口风就变了。<br><br>　　变口风，说明要有行动了。<br><br>　　中东是反霸权阵营给老美挖的坑，这点老美知道吧？知道，可是，为什么还要跳呢？<br><br>　　答案是，孤注一掷地搏一把儿。<br><br>　　现在在这摆着呢，眼下的以色列，若没老美帮忙，定会遭到中东国家的群殴，小命休矣。<br><br>　　老美丢了以色列便是丢了对中东的控制——丢了对中东的控制便是丢了石油美元——没有石油的捆绑，美元会变成废纸——没有强势美元的支撑美国将失去霸权——失去霸权的美国将分崩离析。<br><br>　　就是这么个逻辑。<br><br>　　很简单。<br><br>　　除了石油美元这个因素，眼下的老美也急需要重新树下公鸡毛儿——在西太树公鸡毛被中国吓跑了，在东欧树公鸡毛儿被俄罗斯打的提不起裤子，再不拿伊朗立个威，鸡怎么看？鸭怎么看？大鹅怎么看？以后还怎么在地球上混？！<br><br>　　正是基于以上两点，老美不得不选择孤注一掷，打一架。<br><br>　　明知山有虎，偏向虎山行。<br><br>　　除了以上几点，老美心里还有个不能直说的如意算盘，那就是，打残伊朗，打乱中东，打断中国的一带一路战略，以确保美元在全球的垄断地位能长久的保持下去。<br><br>　　想得有点美。<br><br>　　老美想打一场局部战争，但它说了不算，域内外大国会让它陷入一场持续的消耗战。<br><br>　　死得慢，才能死得透，这是老朱一直以来都在强调的观点。<br><br>　　在这里，老朱摞下一句话，这次中东战争，老美根本打不赢，而且，会加速美国的衰落与崩溃。<br><br>　　为什么这样说呢？<br><br>　　几点原因：<br><br>　　1：没钱<br><br>　　美国财政部日前公布的数据显示，美国联邦政府2023财年财政赤字为1.695万亿美元（美国的财年周期是从10月开始的），比上一财年增加23%。美国债务目前呈现爆炸式增长，已突破33万亿美元，相当于美国国内生产总值（GDP）的122%。<br><br>　　美国CNN的报道称，近日耶伦在针对美债问题上，明确告知了美国有能力，有信心会偿还所有债务，但随即耶伦也讲到，“如果一些国家违反了美国的法律和规则的话，那么美国有权力不承认和不归还美债！”<br><br>　　一个悖论——把“有信心”挂在嘴边的，大都是底气不足的。<br><br>　　“如果一些国家违反了美国的法律和规则，那么美国有权力不承认和不归还美债！”，这话应该是说给那些抛美债、去美元化的国家听的。至于怎么违反，违反了哪条，标准当然由美国来定，也就是说，美国可以随便给某个国家扣个帽子便不再偿还所欠这个国家的债务了。<br><br>　　就问你怕不怕？<br><br>　　肯定怕。<br><br>　　怕怎么办？<br><br>　　继续买美债、让美国手里握的自己的小辫子更多？还是不买了，能卖就卖点儿，把可能的损失降到最低？<br><br>　　答案不言自明。<br><br>　　然后你便看到，美国近期发行的国债，利率都超过5%了，还是卖不掉，据传上月新发行的美债有17%没卖出去，而且，在购进美债的债主中，除了几个和美国关系要好的国家，剩下的便是以美国国内民众为主的个人投资者了，可是，抛美债的国家却有满满的一拖拉机。<br><br>　　“大炮一响，黄金万两”。<br><br>　　还不要说打仗，美国这会儿的财政收入连政府的正常运转都维持不了、全靠提高美债上限印钱来解决，这会儿全球经济又不景气，各大企业纷纷裁员——财政收不上钱来，印出的纸票子又没人要，在这种情况下，拿啥去维持一场旷日持久的战争？<br><br>　　2：没人<br><br>　　截至今天，全球将哈马斯定为“恐怖组织”的国家有：以色列、美国、欧盟、英国、澳大利亚、加拿大、日本、埃及。<br><br>　　基本都是美国的狗腿子，联合国都没有将哈马斯定义为恐怖组织，而且，这些狗腿子的国家中，还有个两面三刀的埃及。<br><br>　　为什么说埃及两面三刀呢？<br><br>　　答案是，前天，埃及总统在西奈半岛阅兵来着，埃及大举囤兵西奈半岛，很显然是怕以色列借美国的势力再次将西奈半岛据为已有。<br><br>　　换句话来说便是，看似埃及和美以站在一起污蔑哈马斯为恐怖组织，实际上埃及防的却不是哈马斯，而是以色列。<br><br>　　将哈马斯列为恐怖组织的国家没几个，愿意出兵中东的国家就更少了，到目前为止，宣布向中东派兵的，只有美国，德国，英国，荷兰和澳大利亚。<br><br>　　极为搞笑的是，昨天，德国联合特遣部队指挥官德克·福斯特少将表示，“德国特种部队正在塞浦路斯集结，为可能的军事撤离行动做准备”。<br><br>　　老朱以为自己看走了眼，又认真读了一遍，确实是“撤离”。<br><br>　　来都来了，一枪没放就要逃？！这，这，这也太搞了吧！而且，逃跑不是法国人的传统项目吗？德国近朱者赤了？<br><br>　　在这里，老朱摞下一句话，一旦中东国家群起围殴以色列，别说荷兰和澳大利亚，就是美国也不能完全排除一定会和以色列并肩血战到底——抛弃以色列、撤离中东，这个选项，美国政府的战略计划中不是一个字都没有的。<br><br>　　在生死存亡的危机中，就算背叛了全世界，也会选择让自己活下去，这是许多人在衡量利弊之后做出的最终选择。<br><br>　　人性使然，无可厚非。<br><br>　　3：没信心<br><br>　　24号的《华盛顿邮报》称，到本周末，美国将在以色列对加沙地带采取地面行动之前，在伊拉克、叙利亚和波斯湾部署约十套防空系统。<br><br>　　划重点：防空系统。<br><br>　　防，防守的防。<br><br>　　不是进攻。<br><br>　　武器的重点偏向防守，说明美国不想打大仗，派过去的军队主要是为了震慑反以反美的中东各武装势力的。<br><br>　　“我对阿亚图拉的警告是：如果他们继续在该地区针对这些（美国）军队，我们将做出回应”。这是拜登的原话。<br><br>　　可是，全球吃瓜群众都看到了，反抗武装一直在攻击美国驻叙利亚和伊拉克的基地，也门拖鞋军还把美国在红海的军舰炸了。拖鞋军说自己的导弹把美国的军舰炸漏了，美国对此没有承认也没有否认。<br><br>　　美国军方对此报出的消息是，那天晚上，美军与拖鞋军打了9个小时。<br><br>　　试想，拖鞋军的导弹再不准，要说打9个小时美军没战损，你信吗？<br><br>　　路边社的消息称，美国这几天被炸死的士兵已经超过100人了，比真主党死在以军炮火下死的人还多。<br><br>　　想来也正常，美军无论是军舰还是地面的军事基地，都是活靶子，人员太过集中，而真主党主打一个游击，三五人一个小分队，打一枪换一个地方，如此 ，想大面积的消耗真主党的有生力量，很难。<br><br>　　近期陆续放出来的消息总结到一起：本周出港的罗斯福号和林肯号，加上还在半路上的艾森豪威尔号，这三个航母战斗群大概率会部署在波斯湾方向，加上先期抵达的巴丹两栖攻击群，基本上止在波斯湾方向上，就相当于未来将有四个航母战斗群了。<br><br>　　由于伊朗有射程可达1400公里的高超音速导弹，美国的航母开进波湾的风险太大了，老朱估计，这些航母战斗群大概率会将大部分兵力部署在阿曼湾，如此，战斗力会大减。<br><br>　　昨天，有军事爱好者给大家普及了一个冷门的专业知识，说F18从地中海的美国航母上起飞轰炸伊朗首都德黑兰的话，往返一趟需要在空中加两次油。<br><br>　　路线越长，挂弹量会相对较小且被击落的概率会增加，这是个不争的事实。<br><br>　　到现在大家看到的，美国派的都是空军和海军，并没有机械师这一类的陆上部队，给人的感觉，美国可能不想登陆到伊朗的本土上作战，至少短期内美军没有这一选项。<br><br>　　伊朗这种国家，海拔高，地形复杂，山地多，炸伊朗可不像炸南联盟那么有效果，同时，抵抗武装方面有能力打击美国驻中东基地和美国军舰的有六七支队伍，美国根本防不过来，加之巴以冲突是突发，美国没有准备，连航母都是带病跑过来，如此，信心不足也很正常。<br><br>　　一群中东武装打的是保家卫国的战争，以色列打的是占领者的战争，美国打的是帮凶的战争，出发点不一样，真打起来，拼命的程度肯定不一样。<br><br>　　战争，士气很重要，而士气，以色列军队可能还有点，美国军队根本就一点没有。<br><br>　　好了，现在，你来告诉我，美国拿啥赢？<br><br>　　4：有病乱投医<br><br>　　昨天，应美国国务卿布林肯的邀请，我外交部长王毅访美了，从26号到28号，在美国呆三天，如此足见，中美之间要谈的事情太多了。<br><br>　　值此东欧与中东两场战争鏖战正酣之际，美国努力与中国保持良好关系的大方向是对的，问题是，你老美总得拿出诚意来吧？<br><br>　　请中国斡旋巴以冲突可以，我天朝一向是世界和平的倡导者与主导者，中方出面帮你调解中东局势不是不行，关键是，你老美总得先做个表率来表达一下你的诚意吧？把航母撤走，让以色列停止轰炸加沙，让人道主义物资毫无阻挡的都送进去，然后中方做为调解人，邀请双方坐下来谈，这是最起码的先决条件吧。<br><br>　　可是，你老美又做了些什么呢？几大航母战斗群往中东赶，各种部署萨德与爱国者，这是奔着和平去的吗？糊弄鬼也不带这么拉胯的吧？<br><br>　　说美国有病乱投医，是因为，这期间，美国还做了一件极为掉价的事，那便是，给伊朗传信，请求伊朗管控中东的地方武装，不要让事态升级。<br><br>　　一边几个航母战斗群往波斯湾聚，一边请求伊朗管控反美武装，几个意思？是真心想和平？还是在为军队的部署争取时间？还是觉得伊朗傻，会听美国的？<br><br>　　还有更闹心的。<br><br>　　几天前，老美还做了一件事、一件让老朱匪夷所思的事、一件刚刚报出来、把日韩都吓傻了的事。<br><br>　　《华尔街日报》此前曾报道称，“卡尼号”导弹驱逐舰在红海北部击落了四枚巡航导弹，美国称这些导弹是由伊朗代理人也门胡塞武装向以色列发射的。<br><br>　　可是，大家一定记得，胡塞发射的导弹数量不是4枚，是5枚。<br><br>　　是的，确实是5枚，这一点《华尔街日报》很快便证实了，另一枚拦截导弹是从沙特发射的。<br><br>　　《华尔街日报》证实，胡塞武装一共发射了五枚伊朗提供的巡航导弹，除美国击落的四枚外，还有一枚是被沙特击落的。此前，沙特在导弹防御行动中的参与情况并不为人所知，这一次拦截伊朗导弹才让沙特和美国的联合防御机制暴露在公众面前。<br><br>　　划重点：“不为人所知”。<br><br>　　这句话包含了两层意思：一是，沙特知情，没往外报，沙特选择了只干不说，这说明沙特和美以是一伙儿的；二是，沙特不知情，导弹是美国远程操控的。<br><br>　　美国的武器留有后门，这一点尽人皆知，可是，真的到实战中，当沙特的导弹真的起飞去帮美国，对世界的震惊就非同小可了。<br><br>　　想过么，这是沙特的导弹拦截了胡塞的导弹，如果是沙特的导弹射向伊朗了呢？<br><br>　　再进一步讲，这是在中国的主导下伊沙和解了，双方有了一定的互信，一旦发生类似事件，沙伊会第一时间找中国问个究竟，这样可以最大程度的避免沙伊之间因美国的操控而互殴，可是，想过日韩么？要知道，日韩可也了部署了太多美国的导弹啊。<br><br>　　试想，如果中东那边一旦大乱，美国难以脱身之际，美国远程操控，让日韩领土上部署的导弹射向中俄朝，将会怎样？<br><br>　　这会儿你明白老朱为何说日韩吓傻了吧？<br><br>　　估计日韩会马上要给中方打电话了，“哥，拜托你跟普京和三总打个招呼，如果未来哪天从俺本土射了导弹过去，你仨可别打我啊，那是美国射的，跟我没关系啊，你们可千万别上了美国的当啊！”<br><br>　　目前畏于美国的威势，沙特并未对从自己本土发出的、拦截胡塞导弹的防御系统是否是自己操作的做出解释，可是，想过么，不管这件事情是不是沙特操作的，沙特是不是知情，眼下所有本土部署了美国导弹的或是购买了美国飞机大炮军舰等等武器的国家都一脸懵圈，坭M，还能这么玩儿？这不是意味着，美国绑架了自己，想让自己打谁就打谁吗？<br><br>　　唉，大老美啊，暴露的太早了，这会儿就开始玩这手活儿，以后谁还敢买美国的武器？这不是相当于把美国军工企业未来的生路堵死了嘛！<br><br>　　说老美有病乱投医，还有一点，那便是，老朱严重怀疑，这次王毅赴美，布林肯也好耶伦也罢，一定会找王毅谈谈美债的问题，请求也好，施压也罢，让中国买点美国国债，哪怕是不大手笔抛了也行啊。<br><br>　　退一步讲，就算耶伦前几天叫嚣“如果一些国家违反了美国的法律和规则，那么美国有权力不承认和不归还美债”的话针对的是所有抛美债的国家，不是专门针对中国的，可是，黑莉呢？做为美国总统候选人之一的黑莉此前可是不止一次公开叫嚣“若中国不停止抛售美债，她一旦上台，中国将是她首先采取行动的目标”的啊！<br><br>　　求人就要有个求人的样子，一边想求人，一边在威胁人，换谁也会想法把自己未来可能遭受的损失降到最低不是？如此，伊朗会继续支持中东反美武装、中国会继续抛美债终是必然。<br><br>　　有病乱投医不是错，一边求医一边威胁医生可就是你老美不对了。<br><br>　　5：内忧外患<br><br>　　24号，白宫已命令国防部开始为中东“最糕的情况”制定应急计划，这可能需要从该地区的以色列和黎巴嫩撤离 60 万美国人。<br><br>　　60万已经不少了是吧？可是，就在昨天，美国又向旅居科威特的美国侨民发出了预警，让他们尽快回国。<br><br>　　现在美国撤的还只是在海湾国家的美国侨民，全球可是有16亿阿克巴的，一旦战争越打越大，地球的任何一个有阿克巴的角落，美国的侨民都不会安全，如此，美国得撤多少侨民？<br><br>　　10月24日，美国加利福尼亚州州长加文·纽森访华，内地首站到访深圳。行程中试驾了比亚迪汽车后，直言已经很久没见过这种跨越性技术，想买两辆。<br><br>　　对此，外界的解读是，这货在向中方示好。<br><br>　　25号的时候，我国家领导人相继会见了他。<br><br>　　要知道，明天，加州将举行“独立公投”，意味着加州可能从美国分离出去，成为一个独立的国家。此前纽森曾向俄抛媚眼，说，“美俄两国关系持续紧张，特别是在乌克兰危机和叙利亚战争等问题上。在这种背景下，加州政府决定寻求与俄罗斯建立更紧密的外交关系，以便在国际事务中发挥更大的作用。为了实现这一目标，他们甚至愿意接受俄罗斯在加州建立军事基地”。<br><br>　　向俄罗斯抛媚眼，跑中国来拜山头，看起来这货独立的心思很强啊。<br><br>　　加州面积42.4万平方公里，人口4012万，在今年的第一季度，加州的GDP达到了惊人的9300亿美元，而与之相比，德国同期的GDP仅为1.07万亿美元，差距已经不到1000亿美元。如此，即使加州维持与去年相似的增长率，今年的GDP都有望突破4万亿美元，成功超越日本和德国，占据全球经济前三的位置。<br><br>　　一个州的GDP可以排到全球第三，太厉害了！<br><br>　　有地盘，有人口，还巨有钱，跟一屁股债的美国混个啥劲？！<br><br>　　想过么，若加州成功独立，德州呢？夏威夷州呢，阿拉斯加州呢，俄勒冈州呢，新墨西哥州呢？<br><br>　　此刻的你，是不是想想就欢乐？<br><br>　　美国欠33万亿的债务，独立出去的州是不会承担一毛钱债务的，这样的话，美元美债的岂不是厕纸化的更严重了？在这种情况下，一旦加州成功独立，各国是不是将第一时间疯狂抛美元美债的？<br><br>　　此刻的你，是不是想想更开心更憧憬了？<br><br>　　上张图：<br><br>　　照片上的人叫穆萨·阿布·马尔祖克，是巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）政治局的成员，此时此刻，这哥们正率团在莫斯科访问呢。<br><br>　　这个消息是昨天晚上9点半多环球网放出来的，真识性毋庸置疑。<br><br>　　10月7号，哈马斯发动了对以色列的打击，5000枚火箭弹如流星雨般射向以色列；<br><br>　　10月7号，是普京的生日。<br><br>　　如果搁以前，大家还可以认为是哈马斯特意选择这一天，是故意傍个大款，可是，当哈马斯被美以定性为“恐怖组织”，而俄罗斯却公开邀请哈马斯政治局访俄时，又有谁敢说，哈马斯送给普京的这个生日礼物不是出于感激呢？<br><br>　　这场大戏，越来越有嚼头了。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:56:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：风雨欲来，7国势力在南海冒头，马科斯扩军备...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275992-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390685">　　眼见无法从中方手中强占南海岛礁，马科斯决定扩军备战。另一方面，7国势力正在南海冒头，面对7国从南海方向发起的步步紧逼，中方接下来应当如何应对？<br><br>　　综合有关媒体报道，继此前菲船只再次强闯仁爱礁可仍然被拦下后，马科斯政府决定扩军。菲律宾总统马科斯日前透露，菲律宾政府将竭尽全力推动武装部队现代化，使之成为一支“世界级军队”。美媒也在24日透露，因为意识到敌不过中方，所以菲律宾方面下定决心扩军备战，菲律宾陆军参谋长、将军罗密欧·布朗纳称，之所以要采购先进武器，目的就是为了守住被其侵占的中国南沙群岛部分岛礁。<br><br>　　目前已知，韩国和以色列已经盯上了菲律宾，意图借着菲律宾升级军力之机，为菲律宾提供武器，好狠赚一笔军火订单。<br><br>　　22号早上，菲律宾派出两艘船只强闯中国南海岛礁仁爱礁，原本此事的结果，无非就好像过去几次一样，因中国海警的拦截，令菲方靠近仁爱礁，并加固其非法“坐滩”于仁爱礁的坦克登陆舰“马德雷山”号的阴谋无法得逞。但是本次情况却发生了异变，眼见中方拦截，菲方船只先后两次冲撞中方船只，导致中菲双方船只发生擦碰。<br><br>　　发生这样的事情，可以说谁都不愿意看到，而结合当下发生的事情，我们有足够的理由相信，本次中菲船只发生擦碰，并非意外事故，而是菲方有意为之。这么说有什么依据呢？首先，事情发生以后，足足7个国家仿佛事先约定好的一般，纷纷指责中方。首先是菲律宾，立刻颠倒黑白，明明是菲方强闯仁爱礁之际，撞上中方船只，结果菲方却反过头来指责中方，称“擦碰事故是中方的责任”，这就令人想不通了，难道中方捍卫本国主权还错了吗？<br><br>　　而除了菲律宾以外，美国也立刻跳出来指责中方，也称“擦碰事故是中方的责任”。大家瞧出毛病来了吧。美国和菲律宾在这里唱双簧呢！最后，还有日本等五国也纷纷开口，加入了支持菲律宾，指责中方的行列。<br><br>　　所以事情到这里就非常明晰了，美菲等国早就计划好了，故意制定这次强闯仁爱礁的计划，蓄意冲撞中方船只，跟着利用舆论手段对中方泼脏水。而结合当下菲律宾方面扬言要现代化军队一事，我们就可以看出菲律宾的真实打算。<br><br>　　早在上个月，菲律宾军方就透露，马科斯政府一直都在秘密制定武力夺取黄岩岛的计划。但是自打马科斯就任菲律宾总统以来，菲律宾与中国海警交手也不是一次两次了。事实证明，菲军方想要突破中国海警，实力都远远不够，更别提如果尝试武装夺取黄岩岛或者其他中国南海岛礁，搞不好就是解放军进场，菲律宾根本不可能赢。<br><br>　　所以菲律宾必定会动念要强化自身军力。但是大幅强化自身军力是需要借口的，美西方阵营国家近年明显扩大了战略层面的投入，就是借炒作所谓的“中国威胁”。但菲律宾没办法这么炒，因为中国和东盟整体关系良好，东盟并不希望和中方为敌，菲律宾强行效仿美西方，炒作“中国威胁”，反而会受到来自东盟内部的压力。<br><br>　　唯一的办法，就是污名化中方，自己再伪装成一个所谓的“受害者”，唯有如此，菲律宾才能够实现自己的野心。所以菲律宾故意在南海制造事态，且故意冲撞中方船只，跟着颠倒黑白指责中方，不仅给了自己强化军力的借口，也给了美西方这些域外势力介入南海局势的空间。<br><br>　　所以当下，南海局势可谓是风雨欲来，7国势力在南海冒头，马科斯又扩军备战，中方已经没有退路。<br><br>　　当然仅凭这样，还不至于对中方构成直接威胁。因为菲律宾太弱了，这样的国家，就算现在加强军事现代化，起码也要数年才能取得成效。而且就算有了成效，菲律宾也无法对中方构成直接威胁，毕竟解放军论规模、论预算、论技术水平，当下已经远远超过菲律宾，发展速度还快于菲律宾。总体而言，菲律宾的赢面是很低的。<br><br>　　相比之下，真正对中方构成威胁的，其实是美西方正不断伺机介入南海局势。因此中方必须进一步稳固和东盟的关系，稳定南海局势，同时积极捍卫南海岛礁主权，不给美西方侵略的机会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:55:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：巴勒斯坦人聚集街头，抗议以军对平民屠杀，...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275988-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390681">　　中东局势出现逆转，30多国联合对以色列施压要求停火，哈马斯或得到一线生机。巴勒斯坦游行中出现金正恩头像，朝鲜武器装备成功登上热门，巴以冲突前景将会如何？<br><br>　　巴以冲突随着以色列军队针对加沙地区的攻势行动展开而持续恶化，哈马斯和其他巴勒斯坦武装组织也通过社交媒体喊话以色列，强调他们不会就此屈服，会选择与以色列血战到底。事实上，这次以色列所需要迎战的对手可不仅仅只有哈马斯，目前包括黎巴嫩真主党、也门胡塞武装在内的多国武装组织已经不同程度介入这场冲突。甚至伊拉克境内的不少武装组织也已经正在整军备战，只等一声令下就赶赴加沙同以军交战。不过，对于以色列而言，这些武装组织的威胁性并不大，真正让以色列关注的还是伊朗和其他阿拉伯国家的态度。伊朗外长此前曾多次表示，如果以色列不停止对加沙地区的攻势行动，那么伊朗也不得不选择介入其中。而沙特和约旦等国虽然没有像伊朗这样明确表态会介入巴以冲突，但是他们支持巴勒斯坦的信号也非常明确，只要局势持续扩大，那么他们想必不会选择置身事外。<br><br>　　如果是放在上个世纪70-80年代，以色列对这些阿拉伯国家的威胁肯定不会放在心上。但是现在是2023年，时代早已发生改变，这些曾经任由以色列拿捏的国家都拥有较强的军事力量，单打独斗可能不会是以色列的对手，但是阿拉伯联盟一旦集体出手，即使有美西方国家在背后站台撑腰，以色列也难以承受这股强大的压力。因此，以色列也在近期宣布推迟地面攻势行动，直言将会等到一个“合适的机会”再发动进攻。很显然，在阿拉伯国家等全球30多个国家的共同施压下，以色列最终还是选择避其锋芒，如此一来也等同于间接让哈马斯获得了一线生机，争取到了一个来之不易的喘息机会。那么以色列会放弃对加沙地区的围攻行动吗？从现阶段的情况来看的话，以色列大概率是会选择打赢这场巴以冲突，彻底消灭哈马斯之后才会主动撤军，提前结束或者放弃加沙之战的可能性很低。<br><br>　　一方面，以色列在加沙地区集结了30万作战部队，大量坦克装甲车和其他重型武器装备都部署在加沙边境，显然以色列这次的军事行动并非是震慑，而是要实打实获得一些战果，比如说彻底肃清哈马斯武装组织。另一方面，这次哈马斯武装组织发动的突袭打击给以色列造成了不小的损失，更重要的是让以色列国防军的震慑力大大降低，因此内塔尼亚胡政府也需要通过这次巴以冲突洗刷以色列耻辱的同时，重塑以色列国防军的威慑地位，确保以色列在中东地区的影响力和存在感不会出现太大的变化。当然了，以色列如此肆无忌惮地最大依仗依然还是美国，准确点说是美军在中东地区部署的军事力量，内塔尼亚胡相信，只要美军核动力航母战斗群和隐形战机在以色列周围停留一天，那么其他中东国家必然不敢有任何轻举妄动的想法，毕竟美国的怒火与压力，一般的国家还真扛不住。<br><br>　　而让以色列有些意外的是，巴勒斯坦选择了一种较为新奇的反制手段，即在示威游行中手举朝鲜最高领导人金正恩和俄罗斯总统普京的头像照片，向西方国家和以色列示威，抗议以军对平民屠杀。因为当前俄罗斯和朝鲜已经成为了美西方国家最大的两个眼中钉，这也导致普京和金正恩成为了美西方国家一直批判和指责的对象。但是对于那些反对美西方国家霸权主义和强权政治的国家与人民而言，这两位领导人就是反西方霸权主义的重要象征，甚至在非洲地区俄罗斯的国旗及其配色都成为了年轻人追捧的对象，足以见影响之深。而朝鲜则因为多次与美国争锋相对，且成功反制美国及其盟友，所以在国际社会上也是名声大噪，金正恩也因此受到了不少第三世界国家的认可和支持。最关键的是，美西方国家媒体认为朝鲜所研发的导弹和火箭炮武器系统已经成功出口到伊朗和中东地区的武装组织当中，是他们反制以色列的最佳手段，其中就包括最近登上热门榜单的F-7火箭弹。<br><br>　　西方不少媒体认为，哈马斯武装组织这次使用的F-7火箭弹很有可能就是源于朝鲜，但到底是朝鲜直接提供成品还是朝鲜转让技术授权其他国家生产，这些目前不得而知。而上述情况也可以从侧面表明，哈马斯获得的国际援助正在不断增加，以色列想要轻松且干脆的打赢这场巴以冲突或许并非是一件容易的事情，搞不好最后会出现“阴沟翻船”的尴尬局面，届时以色列总理内塔尼亚胡可能就真要面临下台的风险了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:51:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：巴拿马骚乱，背后的别有用心！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275986-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390679">　　巴拿马出现了新的抗议活动，甚至可以称之为骚乱。<br><br>　　巴拿马政府上周在创纪录的短时间内向议会提交了一项法案，将与一家加拿大矿业公司签订的为期 40 年的合同合法化，以开发巴拿马的铜矿床。<br><br>　　抗议者担心世界上最大的铜矿开采商之一第一量子旗下矿场的运营可能对环境造成破坏。<br><br>　　抗议活动于周五爆发并持续到周末后，周一，示威者再次走上巴拿马城和其他省份的街头，挥舞着标语牌，上面写着：“保护我们的自然资源”和“停止破坏我们的土地”。<br><br>　　由于担心发生骚乱，政府取消了当天的学校上课，因为巴拿马城的交通受到干扰，一些地铁站不得不关闭。<br><br>　　警方称，共有 25 人被捕。<br><br>　　露天 Cobre 巴拿马矿于 2019 年开业，位于首都以西约 120 公里（75 英里），距离加勒比海岸 20 公里，每年可生产 30 万吨铜。<br><br>　　2021年，巴拿马最高法院批准了下级法院的裁决，认为最初授予子公司Minera巴拿马直至2037年的采矿权特许权违宪。<br><br>　　政府与第一量子之间的谈判于今年早些时候重新启动并最终完成。<br><br>　　新合同规定，该公司每年将向政府支付至少 3.75亿美元，是之前的十倍，并允许 First Quantum 在巴拿马运营 20 年，可再续签20年。<br><br>　　但反对者认为，数额仍然不足，特别是考虑到对环境的潜在威胁，抗议者希望周五通过一项法律，正式废除该协议。<br><br>　　巴拿马舆论认为，该金额低于总生产成本的2%，价格太低！<br><br>　　有些巴拿马人将这件事与 1903 年签订的《海-布瑙-瓦里亚条约》相提并论，当时美国只花了几分钱就从巴拿马获得了土地用于建设跨洋运河，而且，还拥有作为领地主权者的处置权。<br><br>　　然而，事情还不是那么简单，中国公司江西铜业以11.16亿美元的价格于2019年12月通过间接收购方式获得第一量子18.015%的股权，成为第一量子矿业公司唯一的一个股份超过10%的大股东，也就是说当时江西铜业拿到了该铜矿的采矿权。<br><br>　　当时，同时拿下的还有非洲最大铜矿，赞比亚铜矿，后来由于某些势力的阻挠而卖给了赞比亚政府。<br><br>　　加拿大第一量子的主要投资者之一是国际投资公司贝莱德，而最大股东是中国公司江西铜业，这才是原罪！<br><br>　　值得注意的是（尽管并不十分令人惊讶），有巴拿马副总统卡里索（ Jose Gabriel Carrizo），是第一量子矿物部门的董事会成员。<br><br>　　卡里索计划参加 2024 年的巴拿马总统选举！<br><br>　　那么，现在就很明显了，当年20年合同卖给加拿大公司的时候，即使只有1/10的价格也没有人捣蛋，当这家加拿大公司的最大股东成为中国公司的时候，有人就来捣乱了。<br><br>　　给卡里索抹黑，破坏贝莱德的合同，阻止铜矿落入中国公司，一举三得！<br><br>　　那么谁和这三家的关系现在都不好呢？<br><br>　　答案是美国政府，8月初，美国众议院特别委员会开始对贝莱德的金融活动进行调查。<br><br>　　原因是，该公司投资于被美国因“侵犯人权和损害国家安全”而被列入黑名单的中国实体。<br><br>　　而以环保为名的街头运动，又是他们的拿手好戏！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:50:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：冲突前传：以色列到底发生了什么？！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275985-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390678">　　巴以冲突白热化，到底是怎么发生的，这篇发表于3月的文章带你回顾半年前以色列发生的内部冲突，以更好理解现在的冲突。<br><br>　　引爆以色列<br><br>　　3月，总理本雅明·内塔尼亚胡决定解雇公开反对司法改革的国防部长约阿夫·加兰特，一下子引爆了民众情绪，席卷司法、军事、民间各部门。<br><br>　　据当地媒体报道，超过60万人参加了自发集会，甚至军中叛乱的威胁也随之升级。<br><br>　　一群心怀不满的人与警察发生冲突，并试图闯入位于政府区的总理官邸。<br><br>　　在城市的不同地区，抗议者正在设置路障，要求现任政府下台。<br><br>　　执法人员用水枪驱散不满者。<br><br>　　甚至一些警察站在抗议活动一边，包括最近被解雇的特拉维夫警长Ami Ashad。<br><br>　　该周日晚上，来自全国政治派别的 26 名地方当局负责人将于周一在总理办公室前开始绝食，以抗议政府的司法改革。<br><br>　　包括前总理纳夫塔利贝内特在内的一些政客呼吁推迟司法改革，内塔尼亚胡政府面临分崩离析的危机。（就是第一时间当兵报到的那位前总理）<br><br>　　源头是什么？<br><br>　　在2022年的以色列议会选举中，由亚伊尔·拉皮德领导的现任政府被前总理本雅明·内塔尼亚胡领导的右翼政党联盟击败。<br><br>　　但是组阁之路艰难，经过了一个多月谈判，内塔尼亚胡终于赶在2022年的末尾，率领他的执政联盟重回以色列政治舞台，于2022年12月29日上任。<br><br>　　2023年1月4日，新任命的司法部长亚里夫·莱文宣布司法改革的计划，包括限制最高法院和政府法律顾问的权力，目的在给予以色列国会及多数党政府对司法系统有更大的控制权。<br><br>　　很明显，司法改革是该执政团队能组阁执政的核心基础，因为其执政团队遇到了一个大问题，内阁成员的犯罪记录！<br><br>　　最高法院裁决认为内政部长兼卫生部长阿里耶·德里有犯罪记录，不适合担任内阁职务。<br><br>　　上台仅仅20多天，当地时间1月22日，内塔尼亚胡不得不遵守了以色列最高法院的裁决，在内阁每周会议上宣布解除了德里的职务。<br><br>　　内塔尼亚胡指责法院裁决不顾民众意愿，以色列陷入了一场关于司法权力的争论。<br><br>　　德里现年63岁，宗教政党沙斯党的领导人，是内塔尼亚胡执政联盟中的关键盟友之一。<br><br>　　以色列是犹太教立国，但是宗教政党的政见是反对复国主义，主张和平共处。<br><br>　　德里长期以来在以色列政坛扮演着“造王者”的角色，内塔尼亚胡一再依赖他领导的政党加入其政府并支持他的议程。<br><br>　　在22年11月的议会选举中，德里领导的沙斯党赢得11席，成为议会第三大党。<br><br>　　这次组阁，德里身兼内政部长与卫生部长之职，是对其政党支持内塔尼亚胡的最大回报。<br><br>　　内塔尼亚胡并非不清楚德里的犯罪记录。<br><br>　　事实上，除德里外，出任国家安全部长的极右翼政党“犹太力量党”领导人本·格维尔也有犯罪记录。<br><br>　　也就是说，内塔尼亚胡的内阁中，集中了犹太复国主义右派，和宗教和平主义的犹太教，矛盾并不能调和。<br><br>　　回溯到2022年12月，执政联盟专门推动通过了一项法律，允许他们在被定罪的情况下依旧能够出任要职。<br><br>　　这为这些有犯罪记录的党派领导人加入政府扫清了障碍，此举被视为将执政联盟团结起来的关键，但也引发了最高法院的质疑。<br><br>　　外界预计德里的解职将在一定程度上威胁到执政联盟的稳定性。<br><br>　　沙斯党在法院裁决前警告称，如果德里不在内阁之中，沙斯党将退出联合政府。<br><br>　　但是后来内塔尼亚胡还是稳住了局面。<br><br>　　然而这背后，协助内塔尼亚胡政府推进包括司法改革在内的其他议程，必然是德里领导的沙斯党不退出执政联盟的最大基础。<br><br>　　所以，从这些可以看出，以色列国内也有众多改革的支持者，他们认为，为了纠正最高法院和政客间的权力失衡，可以减少未经选举产生的法官对以色列政府的影响。<br><br>　　反对者主要针对内塔尼亚胡个人，批评人士认为，内塔尼亚胡正因涉嫌腐败受审，他此举改革是想要约束法官，从而避免自己入狱。<br><br>　　军队不支持<br><br>　　国防部长加兰特在当地时间25日发表电视讲话，他认为，司法改革引发的社会分裂正在向以色列国防军和安全机构渗透，这对以色列的国家安全构成了“明确、直接和切实的威胁”。<br><br>　　加兰特敦促内塔尼亚胡政府停止司法改革程序，以保护“以色列的安全”。<br><br>　　随后加兰特被解雇，以色列爆发超级大规模抗议游行，形成骚乱！<br><br>　　以色列与世界上所有国家不同，它依靠后备部队而不是正规部队进行战争，因为70%的战争任务落在了军官和预备役人员的肩上。<br><br>　　预备役官兵，广泛签署请愿书，宣称如果政府坚持推进司法改革，他们将停止服兵役。<br><br>　　在签署这些请愿书的数千名预备役军官中，有数百名空军飞行员，这是以色列的打击力量，以色列空军在叙利亚和加沙执行的大部分轰炸行动都是由预备役军官执行的……<br><br>　　特种作战系统的高级军官和指挥官加入了威胁退役的行列，该系统中的成员正在积极开展“Behind Enemy Lines”的军事行动，此外还有特种部队的军官，以及被称为“8200”的电子间谍部队。<br><br>　　后者在特拉维夫被称为情报机构的“皇冠上的明珠”，负责在网络空间和其他武器中进行网络攻击。<br><br>　　司法改革的主要推手、以色列司法部长亚里夫·莱文强烈反对这一意见，拒绝做出让步。<br><br>　　莱文威胁说，如果内塔尼亚胡政府暂停司法改革，他将辞去司法部长一职。他的盟友、以色列国家安全部长伊塔马·本-格维尔也主张继续推进司法改革。<br><br>　　大规模抗议活动的参与者认为，司法改革将结束以色列的“民主”，并使宗教潮流能够将以色列转变为神权国家，从而削弱世俗人士按照其原则生活的能力。<br><br>　　此外，这些改革将使宗教潮流将掠夺国库并将其引导到对他们有利的地方，而其绝大多数成员不为劳动力市场做出贡献并逃避兵役。（哈雷迪犹太教不服兵役，接受政府资助。）<br><br>　　大规模抗议司法改革严重威胁军队及其团结，并且会大大降低它进行战争努力和开展军事行动的能力。<br><br>　　而这些是保证以色列生存的最重要因素之一。（难道不是巴以和平进程？）<br><br>　　司法改革是为了啥？<br><br>　　表面上，司法改革符合内塔尼亚胡的个人利益，实际上是因为参与其中的宗教党派将这些改革视为难得的契机。<br><br>　　极右派旨在通过利用司法系统，特别是最高法院影响的中立，解决关于国家性质的冲突，并以符合其法学观点和意识形态前提的方式重新制定宗教与国家之间的关系。<br><br>　　但是，这种改革倾向，明显是冲着和平去的，中东大和解的趋势已经形成。<br><br>　　沙特-伊朗一笑泯恩仇，巴以冲突的调停也摆上日程，以色列人做何选择？<br><br>　　前摩萨德负责人塔米尔·帕尔多对以色列的未来发表了更加悲观的看法，他预计内塔尼亚胡政府将通过坚持司法改革成功推动“犹太复国主义梦想的终结”。<br><br>　　尽管内塔尼亚胡看起来为了个人利益推动司法改革，但是他的当选还是说明了一个很大的问题：大部分以色列人希望他能带领以色列走向和平。<br><br>　　这对于把以色列作为中东钢铁门户的美国来说，是最不愿意看见的！<br><br>　　以色列面临分裂<br><br>　　军方的力量，是以色列最大的问题。<br><br>　　以色列军方领导人质疑军队和安全部门应对西岸、耶路撒冷和巴勒斯坦爆炸性安全局势的能力。<br><br>　　尤其是在斋月或犹太节日期间，由于处理这种“危险”的人力有限，因此如果预备役军人真的消极罢工，事情就会变得更加困难。<br><br>　　与此同时，抗议运动破坏了政府享有的内部合法性，这降低了对其军事和安全级别决策的支持程度。<br><br>　　前总理兼总参谋长埃胡德·巴拉克呼吁军队官兵拒绝接受政府的指示，并认为这是一个“非法”政府。<br><br>　　经济上，司法改革会影响投资环境。<br><br>　　许多大公司（美国为首）宣布退出以色列市场，这些公司中有20%已从银行提取存款。<br><br>　　据以色列的银行经理称，自司法改革宣布以来，从他们的银行到国外的账户转账增加了10倍。<br><br>　　当地货币谢克尔兑美元汇率大幅下跌，促使以色列人从以谢克尔交易的投资基金中撤回了他们的股份。<br><br>　　大多数离开以色列市场或威胁离开以色列市场的公司都关注先进技术和网络，这将导致经济增长放缓。<br><br>　　这使事情变得更加复杂，因为这些公司每年对以色列的出口额超过80亿美元。<br><br>　　社会面冲突加剧<br><br>　　社会暴力风险加大，抗议者和政府支持者之间的暴力冲突不可避免，基于意识形态、种族和宗教原因爆发内战危险的警告越来越多。<br><br>　　以色列各派之间的身份之战拉开，各自寻找自己的身份认通，其中包括宗教与世俗、东方人与西方人以及退伍军人与新移民。<br><br>　　许多以色列前高级官员呼吁研究将以色列划分为3个州的可能性。<br><br>　　一个州供宗教潮流的追随者使用，另一个州供世俗人士使用，第三个则供内地的巴勒斯坦人使用。<br><br>　　《The Marker》报纸3月3日周五披露，据那些官员说，只有将以色列划分为多个州，才能保证结束"哈雷迪犹太教"继续垄断定义宗教与国家之间关系的性质。<br><br>　　哈雷迪社区非常团结，而且人口众多，经常抱团投票来获取有利的政策支持，包括服兵役、减税、甚至政府资助。<br><br>　　美国是关键<br><br>　　美国一直声称，“共同价值观”，特别是“民主”诉求，是加强两国关系的最重要的基本要素。<br><br>　　显然，司法改革将影响这方面的预期，导致美国政府要求内塔尼亚胡政府澄清司法改革的目的和目标。<br><br>　　内塔尼亚胡和特朗普交好，都是西方保守派注重选民利益为第一优先顺序，对外避免卷入大国直接冲突。<br><br>　　这种政见导致他们选择和普京保持比较好的关系，而对伊朗等弱国大打出手，这基本上和美国的共和党类似！<br><br>　　问题是，这种政见触犯了美国民主党的利益！<br><br>　　白宫国家安全委员会发言人阿德里安娜沃森在一份声明中说：“我们继续强烈敦促以色列领导人尽快达成妥协。我们认为这是以色列及其所有公民的最佳前进道路，”<br><br>　　沃森说：“正如总统最近与内塔尼亚胡总理讨论的那样，民主价值观一直是，而且必须继续是美以关系的标志。”<br><br>　　特别是美国国防部上周宣布，德黑兰可以在12天内获得制造核弹所需的浓缩铀数量，以继续鼓吹威胁论来挑拨以色列预备役的情绪。<br><br>　　拜登政府的这一表态，很明显就是站在内塔尼亚胡的对立面，犹太大本营，开始撕裂！<br><br>　　甚至手段上都一样，对政治对手进行犯罪构陷，内塔尼亚胡还是特朗普都是如此。<br><br>　　保守派的反击手段也简单粗暴，特朗普是任命大法官，而内塔尼亚胡更是直接进行司法改革。<br><br>　　所以，内塔尼亚胡面临的问题，其实是美国内政外溢现象！<br><br>　　内塔尼亚胡能上台，就说明以色列基础民意支持内塔尼亚胡做出一定的改革，而司法改革是维持其政府团结的重要力量。<br><br>　　当然，这个必然有非常严重的后果！<br><br>　　那就是现在的混乱时期，以色列也许需要一个强硬派领导人一统政坛、司法、经济以维持以色列的稳定。<br><br>　　但是，如果未来世界回退到和平发展模式，以色列司法改革导致的总统独裁，会遭到抵制。<br><br>　　其实，马克龙也是类似问题，笔者前天分析过，马克龙代表的法国也是总统集权模式的第五共和国，类似于加冕的总统！<br><br>　　现在，美国领导的所谓自由世界不允许其盟友拥有独立的思维，独立的政见，独立的决策，特别是在乌克兰问题上必须保持统一步调。<br><br>　　这导致民主党无法容忍特朗普、马克龙、内塔尼亚胡这样的强硬领导人站在重要的政治舞台上！<br><br>　　今天，以色列总理内塔尼亚胡于当地时间10:30 （北京时间 15:30） 发表声明，宣布停止司法改革立法。<br><br>　　内塔尼亚胡最终还是认输了！<br><br>　　然后，拜登推出了他的中东和平计划，从印度到欧洲经过沙特和以色列的新贸易通道，以及为沙特提供安全保障的沙-以和平计划！<br><br>　　说好的巴以和谈，变成了沙-以和平计划，哈马斯如何接受？<br><br>　　火药，就此点燃在以色列军备完全松懈，内部斗争激烈的巴以这堆干柴烈火之上！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:49:43 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：你说谁是“蠢货”？谁是“混蛋”？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275982-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390675">　　这年头的蠢货实在太多了，我们讲一例子，说欧洲某国驻华使馆不久前就在自己的官微上发了一条，因为近期有关于以色列的争议，内容明显是针对于中国网友的，很多中国网友现在持有一个观点，说从现在以色列对巴勒斯坦人的无差别大屠杀看来，当年的纳粹屠杀犹太人的行为，其实也有合理性一面，大概就是这个意思吧，所以，这就把某国使馆气得快疯了，挂出一个帖子来反击，反击就反击嘛，我觉得也没什么，但在这个帖子的最后一段，该使馆是这么说的：我们还要明确指出，那些在头像里处心积虑地将以色列国旗与纳粹符号相结合的人不是无知的蠢货，就是无耻的混蛋！此类账户将被我们永久屏蔽。<br><br>　　堂堂一国使馆，在自己的官方账号上如此破口大骂，而且是有针对性地骂中国网友是“蠢货”和“混蛋”，这事就大了，就有意思了，当然我说的有意思，与一般人说的有意思不一样，难道外国使馆就没有权利骂中国网友是“蠢货”和“混蛋”吗？我觉得有，凭啥没这个权利呢？这大不了就是欠个风度罢了。<br><br>　　但是，大家要知道，欧洲某国使馆上发出来的这条社交媒体内容，到底是出于何人的手笔？这才是问题的最关键。<br><br>　　我们知道，现在很多外国驻华使领馆，为了向所在国人民进行宣传和传播，都从当地聘请工作人员，用专业的话讲，这叫招聘母语为所在国家的工作人员，便于工作，其实现在在百度上，很容易就能找到该国驻华使领馆发布的面向中国招聘中文母语的助理及文员，工作内容是为社交媒体渠道提供内容和技术支持、为所有社交媒体渠道和主页创建和实施传播概念和定期编辑计划。<br><br>　　就是说，在某国驻华使馆上出现的这么一条针对中国网友破口大骂“蠢货”和“混蛋”的社交媒体信息，很有可能，或者说极大可能，是出自某国使领馆从中国招聘的一些中国人之手笔。<br><br>　　我前面说了，欧洲某国使领馆人家有权利对中国网友破口大骂，大不了就是欠个风度，但是，这里面存在另一个问题，一个被该国使领馆招聘过去，赚着外国人给发的欧元工资，但仍然为中国国籍的中国人，是否有权利使用某国大使馆的官方账号，代表着某国人的意志，对着自己的同胞破口大骂“蠢货”和“混蛋”呢？这事儿好像就有那么一点儿大了。<br><br>　　当然，从理论上说，欧洲某国使馆也完全可以把责任一把揽过来，说骂中国网友的话都可以由我大使馆来负责，与这几句话到底是不是某些中国人写的没关系，理论上是可以这么说，但我请问，实际上呢？实际上这几句如此富于中国特色的骂人之语，到底是不是某国使领馆聘请的中国人写的，和发出来的呢？<br><br>　　我再说一件事。其实，类似事件之前在北美某国的驻华使馆官方账号上也发生过，也是该国使馆的官方账号上，发出了直接有损于中国利益和中国声誉的内容，就是给中国造谣的内容，当时我就在自媒体上质疑，那么这条直接有损于中国利益和中国声誉的社交媒体内容，到底是北美某国人自己发的？如果是，那可以，还是该国使馆花美元从中国招聘的中国人操刀的？如果是，那绝绝绝绝绝5个绝的绝对不可以。<br><br>　　后来，本人从确切的渠道得知，我的那条自媒体内容对北美某国使领馆雇佣的一些中国员工，当然是实际操刀了这些有损于中国利益和中国声誉内容的中国人造成了相当大的恐慌，没干这事的人，人家肯定是问心无愧的，但实际上干了这样的事的中国人，那哪能心里不恐慌呢？<br><br>　　这不是我在吹牛，是有确切的信息来源的，说到底，他们也是中国人，也不可以凭着给某国使领馆操刀几条社交媒体信息，就摇身一变成了受外交保护的该国公民，所以，大家现在可以去看看，现在北美某国使领馆的官方中文账号上直接有损于中国利益和中国声誉的中文内容是不是消失了？或者大为减少了呢？我是没闲心查证，大家可以自己去看。<br><br>　　话再说回来，我再明确提示，如果欧洲某国使馆上的这么一条直接大骂中国网友是“蠢货”和“混蛋”的内容，确实是一个受到该国使领馆雇佣的中国人，或策划，或书写，或发布的，是由中国人操刀的，我觉得你或你们，要小心一点点了，要扪心自问，我做的事是不是多多少少跟汉奸行为沾边儿了？<br><br>　　我这么一说，大家是不是觉得，这是把一个看似相当复杂的问题进行了聪明的简单化处理？而且，这并没有妨碍到某国使馆的权利，我在前面说了，严格来说，该国使领馆有权利反对中国网友，也有权利骂中国网友，不过就是欠风度罢了，但你一个中国人，即使收了该国使领馆一吨重的黄金，也没有权利帮着该国破口大骂自己的同胞，你们只有权利从事帮助实现两国友好的事----而反过来，其实，如果你并没有受到外国使领馆的雇佣，而就是以一个普通中国人的身份，就是看某些中国网友不顺眼，我觉是也是有权利大骂网友的，这倒没问题。<br><br>　　这就叫庖丁解牛，条分缕析。<br><br>　　当然，凭我个人，我也是没有能力找到发表于欧洲某国使馆官微上的这么一条大骂中国网友是“蠢货”和“混蛋”的内容，到底是出自于何人之手的，到底是出自于外国人的手笔？还是出自于中国人的手笔？但我只是想到背后，实际上的真的操刀了这条自媒体内容的，对这个中国人提示一下，你们小心了，天地良心啊，你们没有任何的权利，就因为拿了欧元，就可以从事损害祖国利益和祖国声誉的事，当然也不能从事损害于祖国网友的利益和声誉的事，你说我不公开做，我偷偷地干不行吗？好兄弟呀，好姐妹呀，别糊涂了，偷偷地干，也要小心天打雷霹呀。<br><br>　　其实，从现在可以获知的公开信息看来，欧洲某国使馆的中文社交媒体内容，就是由从中国招聘的中国工作人员操刀代笔的，这是肯定的，所以我前面讲的这些事其实也十有八九是成立的。<br><br>　　一个中国人，在受到外国人的雇佣后，反过来从事损害祖国和祖国人民利益和声誉的事，这是不可以原谅的行为，中国已经不是大清时的中国了，也不是民国时的中国了，这事儿还是要讲清楚，兹事体大；其实，如果现在我自己就是一个受到该国使领馆雇佣的，再加一个定语：且仅限于从事社交媒体工作的，有两个小建议，我会首先主动站出来公开声明：其一，我没有领着外国人发的欧元，从事这样的事；其二，为了我未来有可能碰触这样的事，我决定辞掉这份工作，与外国人和欧元们说拜拜了。<br><br>　　勿谓言之不预也。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:45:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：美核讹诈、核试验并举，中国核威慑政策应当与...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275979-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390672">　　近来，美方一边对中国进行战争与核讹诈威胁，一边重启核试验。一边炒作中国核弹数量和核威慑力。如此的明目张胆，说明已经接近疯狂了，已经患上严重“失心疯”的美国可真的什么都做得出来，关键时期，中国现行的核威慑政策应当也要与时俱进了。<br><br>　　拜登政府上台以来，已经把中国定位为首要的战略打压对象，不仅对中国进行贸易和科技打压，更是增强了对中国的军事挑衅威慑。<br><br>　　公开支持台独和在南海制造紧张空气不说，还不断有人扬言要与中国一战。<br><br>　　日前，一份由美国国会战略态势评估委员会提供的评估报告中竟然威胁要同时打赢与中俄的两场战争。报告中还要扬言要增强核打击能力。<br><br>　　报告指出：如果美国及其盟友未能部署足够多的常规部队实现该目标，美国就须增加对核武器的依赖，声称美国核战略不应再将中国核力量视为“次要”威胁。报告建议美国加大投入以升级核弹头、弹道导弹和核设施，还主张在亚洲和欧洲部署更多战术核武器，开发综合防空和导弹防御系统，生产更多的战略隐形轰炸机和新的“哥伦比亚级”核潜艇等。<br><br>　　尽管强调的是同时打赢与中俄的两场战争，但恐怕主要是针对中国的战争。因为美国已经视中国为最大的挑战者或“竞争”对象。从奥巴马时期就着手开始要把总兵力的2/3部署在亚太，或中国周边。而拜登的中东战略大调整的目的也是为了集中力量在亚太地区。<br><br>　　重要的是，俄罗斯的核弹数量和打击能力都已经是远在美国之上了。讹诈对俄无用，也只能是针对中国了。<br><br>　　尽管只是声称美国核战略不应再将中国核力量视为“次要”威胁。从中也可以嗅到极强的对华核讹诈的味道。<br><br>　　而几乎与此同时，美国的智库和国防部也配合着开始炒作中国核威慑。<br><br>　　先是美国智库研究炒作中国已经拥有了400枚核弹头，且正在以每年50-100枚的速度增长，到2035年就可以拥有1500枚。<br><br>　　接着就是美国防部炒作中国核力量发展状况。声称，截至今年5月，中国拥有超过500枚核弹头，到2030年将拥有超过1000枚核弹头。还称中国海军是世界上规模最大的海军舰队，目前拥有370多艘舰艇和潜艇，并在过去的15年里建造了12艘核潜艇。<br><br>　　这还不算，美国竟然严重违反核协议重启核试验。美国于10月18日在内华达州的核试验场进行了一次高爆试验，使用高能化学炸药和放射性同位素指示剂“验证新的预测爆炸模型”。美国方面宣称，“它们将通过改善对地下核爆炸试验的探测来帮助减少全球核威胁。”<br><br>　　不管出于何种目的，这样的地下核试验都是禁止的，也更容易引发新的核竞赛。再加上美国早就开始的核武库升级，表明了美国又要打核战争牌了。<br><br>　　之所以又搞核讹诈又搞核试验又炒作中国核威胁，一是说明美军在常规战力方面已经没有绝对的优势了，也表明了美国的经济制裁外交孤立人权价值观打击等惯用的手段也不灵了。一句话，美国对中国目前的发展速度和状况已经从忧虑上升到恐惧了。<br><br>　　其实，炒作中国核威胁，显然是为了升级核武库造势找借口。当然也是美军方向国会要钱的一种手段。<br><br>　　但是，如此丧心病狂，中国也不得不防。说明中国目前的最低或有限核威慑政策的威慑力已经不足。<br><br>　　按着“麦克纳马拉核威慑标准”，为了慑止苏联的核进攻，不可承受的损失的标准为损失1/3的人口以及1/2的工业。而根据这一标准，要求美国至少应该拥有400枚百万吨级当量的核武器，才能制止苏联的核打击企图。相对应而言，苏联也应该至少拥有同样数量以及当量的核武器，确保与美国之间保持相互摧毁。<br><br>　　这是当年美苏核军备竞赛时的标准，如今当然已经是过时了。那时还没有计算反导的能力。算上反导能力，400枚显然严重不足了。<br><br>　　重要的是，中国的人口密度远大于美苏，而领土面积却远低于美俄。即使在按当时的状况也不够用。<br><br>　　目前美国已经拥有了较强的反导系统。400枚-500枚显然够用，1000-1500枚也未必把握。这与美国的6000多枚相去还是堪远。<br><br>　　其实，理论上的有效或最低核威慑与实际的核威慑效果是肯定有一定的差距的。要不然，美苏当年也不会制造出那么多的核弹了，而目前的美俄也没有必要保有这么多了。如果中国也拥有与美国差不多的核弹，美国就肯定不敢对中国进行战争和核讹诈了。<br><br>　　重要的是，尽管有核威慑理论，这只是针对拥有正常思维的人群。如今的美国已经沦落成为了一个流氓无赖国家，而且是即有战争瘾也更失去了人性，可以说是患上了失心疯，为了维护美国霸权可是什么事都敢做。<br><br>　　在尝到了广岛、长崎使用核武器的甜头之后，就开启了美国战略的核威慑时代。<br><br>　　二战后冷战初期，由于苏联还没有造出核武器，美国也认为不可能短时间内造出核弹，当时的美军就认为，只要进行“核威胁”，就足以吓阻苏联和维护美国秩序，否则就动用核弹。<br><br>　　基辛格在《核武器与对外政策》中指出，美国在这一时期只是把核武器当作摧毁敌人工业中心一种更有效的爆炸物，并且主要是从数量不多的原子弹对苏联和其他东方集团国家进行核讹诈的角度，来制订核作战计划和部署核武器的。<br><br>　　美国的国家战略是以核武威慑为基础，以威胁使用核武器为手段，必要时动用核武毁灭对手。<br><br>　　然而，令美国人没有想到的是，苏联很快就造出了核弹，这使得威胁使用核弹的威慑性大打折扣。<br><br>　　但当时由于苏联投送核弹的能力有限，所以美国就制定了“大规模报复的核战略”，也就是利用美国核弹运载工具的强大优势，可以对苏进行大规模的核打击。以此来威慑苏联。<br><br>　　同样，随之就是苏联快速的发展了自己的投送能力。这使得大规模报复战略变得又不可行了。因此，美国就又提出了一个“灵活反应战略”，也就是有限核战的思想。<br><br>　　基辛格在有限核战略中强调了两点：一是缩小战争准备的规模，变全面核战争为有限核战争；二是有限核战争要求有核优势。<br><br>　　“灵活反应”战略的目的是使美国在危机或冲突的情况下，能在从特种战争到常规战争、从使用战术核武器到全面核大战等，多种作战方案中灵活选择，而并不仅仅依靠大规模核报复。<br><br>　　从美国核战略思维的不断演变来看，一个本质的问题就是从未放弃打核战。即使是与苏联或俄罗斯有对等毁灭能力的时候也是如此。<br><br>　　正因为如此，战术核打击就成为了美核打击的首选。而乌克兰战争一起，美国就在北约立即进行了战术核打击的演练。可见美国人真是丧心疯狂。中国的最低或有限核威慑对美国人的作用真的有限，或者说难以真正威慑住美国。<br><br>　　尽管我们没必要在核弹数量上与美俄同步，但也必须以拥有完全毁灭美国的能力为标准。同时，也要快速的增强战术核打击的能力。<br><br>　　尽管中美发生战争的几率还不高，但战争的风险却在不断提升。<br><br>　　美国誓要永久性独霸世界，就必然要视建设现代化强国的中国为永久性的敌人。就不能排除对中国发动战争甚至是核战争的可能性。<br><br>　　随着中国复兴强国进程的加速，美国对中国开战的可能性也在增加。因此，目前必须尽快的增加核弹的数量。虽然不能说是迫在眉睫，可以应当是当务之急。<br><br>　　我方一直坚定的承诺，不威胁使用和不首先使用核武器。这总体上是正确的。但如果美国总是对中国进行核讹诈或核威胁，而我方的核弹数量有限。一旦美国先发核打击，那我方本就不多的核弹就有可能在第一波次核打击中被毁掉。报复核打击的能力可就更小了。<br><br>　　因此，是否可以考虑增加一条，那就是当预警到即将遭遇核打击的时候先发制人。或先把核弹扔出去。<br><br>　　要想真正的起到核威慑作用，或者说要想真正阻止美国的核冲动，就必须强化中国的核打击能力，那么需要多少枚核弹才行？<br><br>　　美国拥有数百枚到上千枚各种拦截弹，按最大的可能就可以拦截400-500枚洲际导弹，那至少要有1000枚以上才更有威慑力。如果再考虑美国先发打击的损失以内，那恐怕就需要2000枚以上才能真正阻止美国的核冲动。<br><br>　　造核弹是一个烧钱的项目，维护核弹和洲际导弹同样也是一个烧钱的项目。中国自然不需要像美俄那样的制造太多。<br><br>　　但是，以俄罗斯目前的国力都能够负担的起，那中国的负担能力肯定要强于俄罗斯了，适当增加核弹数量是必须的。而以美国目前的疯狂状态，增强核打击能力就是当务之急了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:42:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：这个时点，王毅访美的特殊意义]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275975-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390668">　　今年以来，美国派了多少高官和企业高管访华，已经有些数不清了！<br><br>　　随着美国“求和”的信号越来越多，中国的态度也发生了一些微妙的变化，开始愿意和美国谈谈。在双方敲定中美经济工作组、中美金融工作组等对话机制后，双方的交往明显热络起来。<br><br>　　（王毅会见布林肯 图片来源：美联社）<br><br>　　作为对6月美国国务卿布林肯访华的回访，中国外交部长王毅目前正在美国访问，有消息称王毅外长还将与美国总统拜登会面。<br><br>　　戎评认为，王毅外长的访美之旅，除了在两国根本性问题的立场上进行再次确认，在很大程度上应该是为中美两国元首会晤打前站铺路，中美关系有望在未来一段时间迎来转机。<br><br>　　11月中旬APEC峰会将在美国旧金山举行，中美两国领导人很可能在峰会期间举行会晤，这将是继去年11月两国元首巴厘岛会晤之后的首次线下会面，而在期间中美关系一度陷入僵局的情况下，中美经济面对各自的问题，以及目前巴以冲突爆发的新形势下，中美关系如何走向，不仅事关两国命运，而且关系到整个世界的变局。<br><br>　　目前两国社会特别是在互联网上，总是弥漫着比较极端的论调和情绪，认为中美关系不是打就是和，甚至认为中美之间必须决一死战云云，两国之间相处没有中间地带，这些都是不准确且不符合目前国际形势和两国国内情况的。处理中美关系，需要秉持东西方共同的智慧，那就是用辩证唯物主义的矛盾论来看待，两国之间不是非黑即白，你死我活的关系，而是打打停停，斗而不破。<br><br>　　我们为什么要和美国谈？<br><br>　　首先，谈不代表和，但不谈，搞冷战，就会相互伤害，中美之间的矛盾会越积越多，时间长了两国关系就会失控。至少目前，如果中美关系滑向失控，大国战争爆发的话，对全球都将是毁灭性的。我们不能用极端思维去看待问题，不能用情绪宣泄来替代理性思考。<br><br>　　中美是两个排名世界一二的大国，两国之间肯定有竞争，而且竞争的方面还可能多一些，特别是美国一直把中国当成自己的战略竞争对手，想尽办法打压中国，但两国的经贸关系已经是难以割离的，如果强行搞“脱钩断链”，对两国经济都是巨大的伤害。<br><br>　　在这其中，没有谁应该让步多一点谁该让步少一点的问题，而是要通过对话谈判进行调和，达到双方都可以接受的状态，才是最符合现实情况的。中美之间的联系断不了，也不能断，从对自己和全球负责任的角度考虑，我们应该和美国谈。<br><br>　　其次，目前的时点是修复两国关系的好时机，中国领导层刚刚完成换届，美国2024大选也正在预热和启动，在共同的起点，如何处理中美关系，两国都需要重新评估和定调。<br><br>　　今年以来这么多美国高官和高管访华，且不论是真心还是假意，或者说美国实际上不愿意妥协和让步，而是希望在中国捞到好处，但是，他们表现出愿意和中国谈的姿态应该是真的。中国出于大局的角度考虑，也应该接受和谈，但具体怎么谈是很灵活的，我们肯定是以维护自身利益为根本标准。<br><br>　　因此，我们不要认为谈就是妥协，就是让步。展望美国大选，究竟是拜登连任还是特朗普重新上任，抑或是半路杀出黑马，美国这个时候是很关键的政策观察期，其中如何处理中美关系是候选人非常重要的竞选施政纲领之一，这个时候和美国接触，既展现中国的格局和善意，也能观察美国选情，在处理两国关系上做好准备打好提前量。<br><br>　　而且中国的二十届三中全会也将召开，在对外开放层面，站在一个战略时点，如何处理和美国的关系需要提前把脉和定调，因此，现在和美国谈，其实相当于一次重要的调研，只有继续相互接触和了解，才能调整好校正好应对策略。<br><br>　　最后，近期世界发生了许多大事，地缘政治风险急速抬高，除了俄乌冲突进入持久战，巴以冲突也愈演愈烈，中美作为全球影响力数一数二的大国，有必要重新接触和沟通，避免全球局势多点爆发滑向失控。<br><br>　　可能有人会说，美国就是全球地缘冲突风险的根源，和美国谈无异于狮子拔毛，自讨没趣。<br><br>　　确实，中国和美国谈俄乌问题、巴以问题甚至朝鲜半岛问题，都很难改变美国的地缘战略。就在前几日，美国还为了维护以色列在联合国投了反对票，拜登访问以色列明确表明支持态度，但其实对于巴以冲突，美国是希望火星不要扩大成火灾的。<br><br>　　因为美国承受不起多点“作战”，但被以色列抵在那里无法下台，这个时候需要一个在全球有影响力的大国和它谈谈，给个台阶，做出一点让步的姿态，而中国作为呼吁巴以停火，推动和平的力量再合适不过。<br><br>　　再就是台湾问题是中美之间最敏感的问题，美国这个时候其实是不敢在台海问题上继续拱火的，不然俄乌、巴以、朝鲜半岛、台海还有南海形成连营之势，美国这个拱火队长恐怕要变灭火队长而且很难把这些风险都压下去，这对美国来说其实是非常不利的。<br><br>　　因为它希望的是分而治之各个击破，而不是面对多个战场同时起火。这个时候美国和中国谈，正好可以将最敏感的台湾问题稳一稳，避免事态恶化局势升级而无法收拾。中美这个时候是瞌睡遇到枕头，互相需要。<br><br>　　那么，中美开始“和谈”之后，中美关系会发生哪些变化呢？又将如何影响中美各自的重点行业和领域？<br><br>　　我们知道，中美经济工作组和金融工作组的沟通机制已经提前运转起来了，这被视为是中美关系转暖的实际信号，也因此金融市场也出现了一定的反应，主要是以利好方向解读居多。<br><br>　　在戎评看来，中美关系转暖，首先是双方有共识的领域会进一步加强合作，比如先行建立沟通机制的经济和金融领域，但两国在各自核心利益上的立场和态度不会有根本性的变化，如中国在台湾问题上的原则和底线绝对不会动摇和让步，而美国对其重点行业特别是科技设置的保护壁垒也不会变。其它的问题，都可以摆在台面上谈一谈。<br><br>　　自从2018年特朗普政府发动贸易战以来，中美之间就进入了竞争大于合作的轨道，虽然拜登执政以来，对特朗普的全面贸易战有所回收，但是在重点领域的对华制裁却是愈演愈烈，特别是以芯片为代表的高科技产品的对华投资与销售，拜登政府是下了多道金牌进行阻拦，对中国实体的限制清单越扩越大，以华为为代表的中国高科技企业面临极度恶化的生存环境。<br><br>　　由于高科技行业是美国的经济命脉之一，更是为了阻止中国的崛起，防止中国在科技领域弯道超车，美国政府会一直将科技制裁作为基本国策去予以推行，而这一点，恐怕也不会因为美国总统的更替而发生变化。<br><br>　　所以，对于中国而言，科技自立自强是必须一直坚持的主线战略。于美国而言，在以华为为代表的中国企业开始不断突破美国的技术封锁后，无论美国的科技战略如何变化，是打是和，其实都不重要了。即美国对中国的科技封锁正在失效。正因为如此，中国将没有必要，也不会在科技上向美国妥协或者是讨价还价。<br><br>　　那么，中美之间哪些问题可以谈呢？<br><br>　　除科技行业的其他领域，比如农业、纺织服装等中低端消费品，以及中国产能过剩的一些行业，如钢铁、有色、机械，当然不包括稀土等中国战略资源行业。也就是美国日常需要的物美价廉的中国制造产品，中国可以谈，包括价格、关税、数量等等，适当帮助美国控制高通胀是可以的。<br><br>　　再就是债务问题，如果美国能够拿出一些有诚意有分量的筹码进行交换，中国可以适当考虑少减持美债或者是增持一点美债，当然，这必须是利益的等价交换。这个在谈判桌上还有可谈的空间和余地。<br><br>　　但在中国最核心，中美最敏感的台湾问题上，美国必须回到恪守“一个中国”原则和中美三个联合公报的规定上来，否则，如果美国还是不断试探和挑衅中国的底线，继续在支持“台独”上不断动作，那么，中美之间所有的问题都不可能在谈判桌上达成，那咱就只有在战场上见了！中国不怕再来一次反美战争，台湾我们是一定要收回来的。<br><br>　　台湾问题，在中美关系上有“一票否决权”！如果美国识相，在想与中国“求和”的关键时间窗口，特别在巴以冲突爆发期间，千万不要在台湾问题上再度刺激中国，管好自己的军队和舰艇，赶紧把对中国台湾地区虎视眈眈的美国舰艇和战机给开回去，不然免谈。<br><br>　　希望美国能够识相点，也希望王毅外长的访美之旅不虚此行。我们乐见中美关系转暖，两国关系重回健康稳定发展轨道，但美国要挑事，咱也不怕！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:38:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：美国这个队伍，不好带了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275970-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390663">　　澳大利亚总理阿尔巴尼斯近日宣布了一则重要消息，他将在11月初访问中国。这被认为是中澳关系融冰之旅。<br><br>　　不过，在此之前，阿尔巴尼斯先去了一趟美国，到访白宫与美国总统拜登会谈，进行国事访问。<br><br>　　法新社的文章说，在美国眼里，“澳大利亚已成为华盛顿遏制北京在亚太地区日益扩张的战略基石”。<br><br>　　本次美澳会谈重点主要包括中东、乌克兰，以及印太地区，还有在太平洋岛国事务上进行合作。而据澳大利亚媒体报道，阿尔巴尼斯将着重与美方讨论“奥库斯”同盟下美英为澳大利亚建造核潜艇的计划。<br><br>　　对于接下来澳大利亚总理访问中国，白宫国安会战略沟通协调员约翰·柯比在白宫新闻简报会上表示，“完全支持并理解澳中领导人会面以及澳总理前往北京”，因为“与中方对话并保持沟通管道畅通非常重要”。<br><br>　　柯比说，美国自己也有包括布林肯国务卿、财政部长耶伦、商务部长雷蒙多以及总统气候特使约翰·克里等官员已经造访北京，中国外长王毅本周也访问华盛顿，所以并不认为澳大利亚总理这次访问北京有何不妥。<br><br>　　与此同时，柯比也表示，与中国关系的挑战和机会，也在美国与澳大利亚的议程中。”在国安会背景简报会上，不具名官员表示，美澳领导人的每次会议“都会讨论中国的区域安全问题”。<br><br>　　美国官员还向法新社表示，两国在最近乌克兰和中东两场战争上步调一致。<br><br>　　显然，队伍不好带了，美国想拉住澳大利亚。<br><br>　　中澳刚刚就几个贸易问题达成共识，因此澳方的消息还是比较有可信度的。与此同时，澳方还放出了另一则消息，那就是中企对国达尔文港99年的租约一切照旧。<br><br>　　澳大利亚总理阿尔巴尼斯宣布在11月访华<br><br>　　有媒体指出，如果阿尔巴尼斯能如期访华，他就会成为7年以来第一位访问中国的澳大利亚总理。<br><br>　　他在新闻发布会上表示，与中国建立良好的关系符合澳大利亚的利益。而在访华期间，除了与中方举行会面外，他还将出席在上海举行的中国国际进口博览会。<br><br>　　有意思的是，阿尔巴尼斯还特别谈到了葡萄酒的话题，他表示澳大利亚的葡萄酒重新进入中国，将带来超过10亿澳元（约合6.3亿美元）的价值。<br><br>　　事实上，外界许多人都注意到，就在阿尔巴尼斯宣布访华的前不久，中国和澳大利亚的几个贸易争端得到了缓和。<br><br>　　中澳两国此前有3个贸易争端案，分别涉及大麦、葡萄酒以及风电塔等，这些基本上都是澳前总理莫里森时期留下来的，也成为了中澳关系恶化的几个标志性事件。<br><br>　　不过进入今年以来，上述问题正得到比较好的解决。<br><br>　　中方宣布终止对澳大利亚大麦征收反倾销税和反补贴税<br><br>　　在前段时间，中方宣布终止对澳大利亚大麦征收反倾销税和反补贴税，当时就让外界感到非同寻常。<br><br>　　数据显示，中国是全球第一的大麦进口国，在中国加征关税前，7成澳大利亚大麦出口去往了中国，每年市值有10亿澳元。在中国加征关税后，澳大利亚只得去寻找别的市场，沙特就是一个潜在目标。<br><br>　　然而进程却并不顺利，澳大利亚的大麦要和俄罗斯的大麦进行直接竞争，俄罗斯的农业水平我们都有所耳闻，澳大利亚想抢占俄罗斯的市场份额可不容易。<br><br>　　除了涉及大麦的中澳贸易争端得到解决，两国在涉及红酒、风电塔上的贸易争端也逐渐缓和。<br><br>　　中国商务部近日发布的信息显示，两国已经在世贸组织的框架下进行了友好协商，并且达成了妥善解决的共识。无论是“友好协商”还是“妥善解决的共识”，都已经释放了足够清晰的信号。<br><br>　　阿尔巴尼斯也表示，与中国达成共识是一件重要的事情，因为与其他产品不同，葡萄酒很难找到一个全新的市场。<br><br>　　澳大利亚的葡萄酒急需中国市场<br><br>　　在中澳两国分歧得到缓和的背景下，阿尔巴尼斯即将进行访华倒也是一件顺理成章的事情，不仅如此，澳方近日还放出了另一则重要的消息，那就是中企对该国达尔文港99年的租约，一切照旧。<br><br>　　达尔文港位于澳大利亚北部，被称作该国通往亚洲的门户。<br><br>　　在2015年的时候，一家中企斥资超过5亿澳元收购了达尔文港99年的经营权。这笔交易的目的很明确，中企过来找寻商机，澳方不仅可以直接收钱，同时还能带动地区经济发展，双方各持所需。<br><br>　　然而莫里森政府却泛化“国家安全”概念，要求国防部对于该项目进行调查。<br><br>　　可以说，之前在美国的怂恿下，中企在达尔文港的99年租约成了澳大利亚政府“烫手山芋”，过去几年尤其是在莫里森政府时期遭到不少政客攻击，意图取消这个合同。<br><br>　　达尔文港是澳大利亚最靠近亚洲的港口，中企岚桥集团在这里经营着一个商业码头和游轮码头。先是美国和澳大利亚合作，在达尔文港派驻了首批轮换的美国海军陆战队员。<br><br>　　2015年，中企在达尔文港港口运营竞标中最终击败了对手，赢得了合约。于是，美国人就说这对于澳大利亚和美国是安全威胁，必须取消。<br><br>　　现在澳大利亚政府说中企在达尔文港经营商业码头没有威胁，所以99年租约继续。从现在看，美国和澳大利亚军方的解决办法是，寻求在达尔文港或附近建造第二个港口，专门用于军事用途。<br><br>　　一家中企斥资超过5亿澳元收购了达尔文港99年的经营权<br><br>　　且不说该项目能够通过，必然已经经过了澳大利亚方面的详细研究。莫里森政府让国防部来查经济建设项目的行为，本身就是一件相当离谱的事情。<br><br>　　随后有澳大利亚媒体的报道显示，澳方并没有发现有什么问题。<br><br>　　现在，澳总理办公室正式宣布，没有必要改变或取消达尔文港的租赁，澳方有着完备的监督监管体系。这其实就是在告诉外界：99年的港口租期一切照旧。<br><br>　　澳方有这个表态其实并不令人意外，归根结底在于这个项目就不可能有什么问题。<br><br>　　说白了，连在对华问题上“鸡蛋里挑骨头”的莫里森政府都找不出毛病，就知道是什么情况了。<br><br>　　澳方现在宣布这则消息也是有明确目的，那就是给阿尔巴尼斯访华的行程营造一个良好的氛围，提前释放善意。<br><br>　　澳方表示没有必要改变或取消达尔文港的租赁<br><br>　　客观来说，阿尔巴尼斯政府在对华问题上虽然仍与美国部分保持步调一致，但是也确实比上一届要有诚意，如果能继续维持这个进程，对两国都是一件好事。<br><br>　　当然，我们同时也要注意，近期出现的澳舰机在南海加大活动的情况，意味着澳大利亚本质上依旧是西方阵营的一员，我们对此还是要有清晰的认识。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:31:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[萨苏：是否发动地面战——内塔尼亚胡进退两难，哈马斯...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275967-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390660">　　内塔尼亚胡内外交困，以色列正在丧失自己的政治精英。内塔尼亚胡是以色列的极右翼总理，这一次巴以冲突开始后，他一直在讲要对加沙地带进行严厉打击，目前正在轰炸，随后还可能进行地面攻击。<br><br>　　但也有人注意到一个问题，从10月7日发生袭击之后，这么长时间了，以色列的地面攻势始终没有打响，是有意为之，还是内塔尼亚胡进退失据？有人说以色列这么做有他的道理，因为如果要打地面进攻，当时的兵力是不足的。再有如果他向加沙地带进攻，北边的戈兰高地很可能会出事，两条战线对以色列来说很麻烦。所以等准备充分再开打，军事上有一定道理。<br><br>　　但是这个做法现在遇到了问题。以色列在刚遭到打击的时候，国际社会基本还是同情以色列的，觉得他受了欺负。如果以色列那时对加沙地带发起地面进攻，国际上的舆论阻力要比现在小得多。可是现在呢，经过这么长时间的发酵，经过以色列不断的轰炸，给巴勒斯坦人造成了很多的人道主义伤害，电视上、网络上一再出现这些画面，很多人就会忘记以色列被打时候的样子了，光记住人道主义危机了。这对以色列发起地面进攻是非常不利的。<br><br>　　美国现在也犹豫了。以色列刚一挨揍的时候，美国马上把航空母舰派到地中海，给以色列站台。但是现在美国的态度发生了变化：你自卫可以，但是想打地面战，那我们还是希望能暂时停火解决问题。你说他是虚伪吗？不是，美国也要考虑到他的国家利益，如果由于以色列这个事跟阿拉伯国家翻脸，这对他来说可不是一件好事。<br><br>　　以色列靠美国给他撑腰，现在美国态度有变，那以色列该怎么办呢？所以他现在处于一种比较尴尬的境地，这可能跟内塔尼亚胡自己政策上缺乏连贯性有关系。<br><br>　　内塔尼亚胡在对哈马斯进行打击的时候，看来是低估了对手。现在攻也不是，不攻也不是，攻了国际上有意见，不攻吧国内有意见，他本来在以色列国内就不太得人心，因为他搞一个司法改革，想要总理的权力压倒一切，结果很多人出来反对。以色列刚遭到打击的时候，有很多反对内塔尼亚胡的人表示愿意放弃政见，一致对外，先把仗打赢了再说。但是看到内塔尼亚胡一直没太大的动静，对他暂时的支持又撤回了，要让他下台。<br><br>　　如果以色列内部都不团结，这个仗要怎么打？我们应该看到，这不是内塔尼亚胡一个人的问题，而是以色列的整个政治精英阶层出了问题。在上个世纪五六十年代，以色列基本是以军事立国的，梅厄夫人，摩西·达扬这些人，他们虽然有各种各样的问题，但是解决问题的能力和手腕毋庸置疑，后边一代沙米尔、拉宾，也延续了政治传统，但是随着他们这批人的离去，以色列也多年没有爆发大规模的战争，政治精英们不再是从血与火中洗礼出来的人了。<br><br>　　内塔尼亚胡的哥哥是战斗英雄，但他自己不是。这不禁让我们质疑：承平日久的以色列还是否有当年的战斗力？他们的政治精英是否还有当年的风采？也许哈马斯这一次一针扎破了一个纸老虎。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:27:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：土耳其离发飙还有一步之遥]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275966-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390659">　　大家看到这个说法可能有点纳闷，西毒土耳其既然怒了，那就应该发飙。反正按照土耳其的行事风格，干出来啥事都不奇怪。<br><br>　　既然快发飙了，为什么要说“还有一步之遥”？那是因为“一步”有时候咫尺之间，有时候则是天堑。<br><br>　　巴以战争正在逐步演变成持久战。当然从更长期的维度看，他们本来就是持久战，从1948年到现在已经大几十年了。<br><br>　　随着战争的持续，土耳其的火气越来越大。<br><br>　　最初，埃尔多安象征性地谴责一下哈马斯偷袭以色列音乐节的行为；一边劝和，一边表示中立。后来随着以色列对加沙地区打击的加重，埃尔多安对哈马斯的支持力度也越来越大。<br><br>　　10月11日，埃尔多安谴责以色列对加沙地带的袭击：“以色列对加沙地带过度使用武力，缺乏任何道德理由，可能导致以色列在世界舞台上处于完全不受欢迎的地位。这场以可耻手段发动的冲突不是一场战争，而是一场大屠杀。”<br><br>　　10月14日，土耳其公开谴责以色列对哈马斯的报复行动，并痛斥美国支持以色列。他指责美国将航空母舰派往以色列海域是在扩大矛盾，试图将中东地区变成更加恐怖的战场。埃尔多安表示，土耳其决定对巴勒斯坦提供更多的“人道主义援助”，加大军事物资的支持。为了执行这一决定，土耳其派出了军事运输机A-400M，运输物资前往加沙地区。<br><br>　　10月25日，根据法新社报道，埃尔多安表示他取消了访问以色列的计划（联合国大会期间，埃尔多安和内塔尼亚胡见面，表示要出访以色列，讨论能源与科技领域合作），原因是以色列对加沙地带的哈马斯武装人员发动了“不人道的战争”。更为劲爆的说辞是，埃尔多安认为哈马斯是为自己土地而战的“解放者”。<br><br>　　——这是所有谴责以色列的国家领导人之中，迄今为止发表的最为激烈的言辞。<br><br>　　由于埃尔多安的言辞非常火爆，舆论界吃瓜群众纷纷叫好，但土耳其的金融界却有点风声鹤唳，股指大跌7%，二次触发熔断机制。<br><br>　　从市场反应来看，埃尔多安此话分量颇重，土耳其离爆发也就不远了。如果土耳其公开支持哈马斯，那么无疑会给以色列带来巨大的压力，毕竟土耳其的体量和实力摆在那里。<br><br>　　实际上这轮战争对哈马斯来说，阿拉伯国家明显不太能指望上。原因很简单，富裕的石油王国，不太想和以色列打仗；关键是它们还有美国驻军，安全问题指望美国保障，不太可能为了哈马斯和美国翻脸。不太富裕的阿拉伯国家，如埃及，和以色列也已经和解，短期内不太可能为哈马斯和以色列翻脸。<br><br>　　哈马斯能指望的国家，大概就是伊朗和土耳其。伊朗嘛，表面上和以色列、美国是仇敌，但这是另外一个话题，详情见之前的文章分析。土耳其呢，其实和西方的关系更为复杂。<br><br>　　土耳其的地理位置极其重要，西方与俄罗斯都在拉拢它。<br><br>　　虽然西方经常看土耳其不顺眼，但很早以前（1952年）就把它吸纳为北约成员国了。<br><br>　　虽然俄罗斯经常和土耳其磕磕绊绊，但俄罗斯很多事情也得依赖土耳其。一个显著的例子是，俄罗斯几乎把所有北约成员国都列为不友好国家，却对土耳其破例。不论土耳其对俄罗斯干了啥，俄罗斯都不认为土耳其不友好。<br><br>　　所以如果土耳其支持哈马斯，能量不会比伊朗小。那么土耳其会亲自支持哈马斯么？短期看概率不大。土耳其虽然行事风格很邪门，但涉及到与美俄直接冲突时，就会聪明地避让。<br><br>　　以土耳其对俄罗斯为例，纳卡战争中，土耳其敢肆无忌惮地支持阿塞拜疆对付亚美尼亚，是因为土耳其知道俄罗斯不会亲自下场。在乌克兰战争中，土耳其虽然行为上偏向乌克兰，但也不敢和俄罗斯硬刚。比方说俄罗斯退出黑海粮食协议，土耳其一开始表现得很硬，但后来自己也退出了。因为不退出的话，就面临和俄罗斯硬刚的局面。在以色列问题上，美国的立场也非常坚定。如果土耳其支持哈马斯和以色列直接干，相当于和美国硬刚。土耳其目前不会那么干。<br><br>　　土耳其之所以表现得很强硬，主要有以下几个原因：<br><br>　　1、埃尔多安是硬汉人设，需要强硬表态时，绝对不能软。换句话说，打嘴炮绝对不能输，但实际行动中就要打折扣。比方说埃尔多安大选时，表示要驱逐美国在土耳其的驻军，选完之后就不提了。<br><br>　　2、从美国和西方那里捞点好处。美国和土耳其虽然都是北约成员，但相爱相杀。美国没事经常戏弄土耳其。比方说说好了要卖土耳其F-35战机，但经常推迟。比方说名义上说土耳其是盟友，但实际上支持土耳其的心腹大患库尔德人。埃尔多安当然也想在关键节点上刁难美国，让美国给点好处啥的。<br><br>　　3、摆出一副中东大哥的姿态。中东虽然乱，但有机会争夺大哥地位的，也就是沙特、伊朗、土耳其几个角色。既然沙特不敢勇敢地站出来，既然伊朗也是态度不明朗，那土耳其此时站出来，颇有大哥风范。<br><br>　　如果土耳其振臂一呼，能让中东应者云集，埃尔多安便又能感受一下奥斯曼帝国梦。为此，埃尔多安也不在乎多往前跨几步。毕竟对土耳其来说，大家的容忍度都比较高。只要土耳其没有直接下场和以色列开战，各方都能容忍。<br><br>　　这种情况下，土耳其离爆发看似不远，只有一步之遥的距离；实际上也可能很远，一步之遥，也可能是咫尺天涯。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:27:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：紧急突发！彻底乱了，又有三场战争同时打响！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275965-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390658">　　这个世界怎么了？<br><br>　　就在巴以战争尚在持续，美国突然对叙利亚亲伊朗武装发动空袭，中东第2场战争打响，恰在此时，亚洲印度又突然动手了！印巴战争也连夜打响了！<br><br>　　据巴基斯坦媒体报道，就在今天，印巴战火重燃！巴基斯坦击落了一架从印度入侵的无人机，然后印度突然不宣而战，对巴基斯坦哨所发起了猛烈炮击行动，巴基斯坦军方奋起反击，双方展开了激烈的战斗！<br><br>　　而印度方面给出的说法则是由于巴基斯坦率先开火，印度是被迫反击，双方是各执一词，在前线打成一团的同时，外交战也是同步展开。<br><br>　　要说印度和巴基斯坦在克什米尔地区交火那也是家常便饭，但是，在中东战火熊熊燃烧，就连美国都已经深度卷入其中，以及俄乌战争仍然激战正酣之时，印度和巴基斯坦的开火使得整个世界更加乱成一团，也更让人们引发了第3次世界大战的担忧。<br><br>　　印度作为美国重点拉拢的盟友，也不排除趁火打劫在亚洲点燃战火，并且把战火烧到了中国周边，好缓解美国在中东的压力，从而作为美国讨价还价索取好处的筹码。<br><br>　　但是，即便是印度和巴勒斯坦双方开战，由于双方都是拥核国家，虽然印度兵力强于巴基斯坦，但是借莫迪老仙儿一个胆儿，也不敢最终和巴基斯坦展开生死大决战。所以，对于印巴突然发起的这场大战，人们倒不担心有失控的危险！美国如果想在中国周边点燃战火那也是徒劳无益。<br><br>　　在中东已经打成一锅粥，印度又在亚洲点燃战火之际，与此同时，我们的邻国缅甸在缅北突然爆发战争，缅甸政府军和缅北地方主武装的战斗再次开始，双方展开激烈战斗。此前在缅北大量诈骗团伙盘踞，这次缅甸政府军打的清除电信诈骗名义，直接对缅北武装开火。由于爆发在我国边界上的战争，现在我们已经开始高度戒备了！<br><br>　　而在亚洲两处战场战火燃烧的同时，中东火药桶是愈演愈烈了。<br><br>　　随着以色列在加沙的持续轰炸引发中东多国的公愤，美国在中东的多个军事基地也成了众矢之地，遭到了中东多个武装组织的联手袭击，让美国在中东一时间是风雨飘摇。<br><br>　　今天，老拜登亲自下令，对叙利亚两个亲伊朗武装基地展开了空袭行动，警告伊朗不要妄动，不得参与巴以战火之中。<br><br>　　但是，让美国万万没有想到的是，就在美国突然对叙利亚的亲伊朗武装展开空袭之后，本来想威慑中东力量停止对美国对中东基地的袭击。但是万万没有想到，在美国发动空袭仅几个小时之后，美国在中东的军事基地就又遭到了中东反美力量的袭击。<br><br>　　刚刚得到最新消息，美国在叙利亚的非法军事基地同时遭到了多枚火箭弹的袭击，看来如今中东国家对纸老虎美国已经不再惧怕了，并且是直接展开了对等反击行动。<br><br>　　亲伊朗武装的强硬反击一下子让大老美骑虎难下了，如果拜登继续加大在叙利亚的军事存在以及对清一郎武装的打击力度，那么将会引火烧身，彻底卷入中东战火之中！<br><br>　　用了20年才爬出阿富汗战争泥潭的美国，如果这一次再次掉入更加深的中东战火泥潭，那么等待美国的注定是帝国崩塌的下场。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:26:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：以色列地面部队进攻！美俄也在备战...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275963-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390656">　　25日晚上到26日凌晨，以色列地面部队向加沙地带北部地区发动规模较大的攻击。<br><br>　　以色列总理内塔尼亚胡表示，以色列仍然在为地面入侵做准备，未来可能还有更多的地面进攻。<br><br>　　另一方面，美国除了将弹药运送给以色列外，美国还将弹药运抵约旦空军基地，美军还出动24架F-15E 战机。<br><br>　　这是美军除了两艘航母打击群外，又在中东地区实质上部署武器弹药。美国同时在海域、空中打击和陆地火力做准备。<br><br>　　就在这敏感时刻，俄罗斯也加强在叙利亚的军事存在，尤其是临近以色列的戈兰高地地区。<br><br>　　除了以色列还在为地面进攻做准备，美国和俄罗斯分别备战外，还有另一方也在积极备战——伊朗，以及伊朗在各地支持的民兵武装组织。<br><br>　　1 四方势力<br><br>　　这就是目前巴以冲突下的四方布局。<br><br>　　另外，有传言中国派遣6艘军舰驶往中东地区。不过，这个说法已经为中国军方否认。<br><br>　　目前而言，欧盟并不想介入巴以之间的冲突。<br><br>　　因此，围绕着巴以冲突的中东局势，主要是这四方势力的角逐。各方势力涌动，大规模战争一触即发。<br><br>　　2 为什么以色列延缓出兵加沙<br><br>　　先谈谈为什么以色列没有在封锁加沙地区后，就直接出兵，进攻加沙？<br><br>　　有人说，这是因为美国压着以色列，让以色列延缓出兵。<br><br>　　这两天又有传闻，内塔尼亚胡和以色列军方出现嫌隙，军方强硬派希望立刻出兵，攻进加沙，剿灭哈马斯。<br><br>　　但内塔尼亚胡则希望缓一缓，毕竟国际舆论压力太大，而美国也不希望以色列过于“爆冲”。<br><br>　　以色列之前的按兵不动，应该有下列几个理由。<br><br>　　一，等待军事准备到位。<br><br>　　以色列在等待美国2艘航空母舰会合，等待美国的军事援助到来。以色列非常清楚，一旦部队攻入加沙，很可能会引起阿拉伯国家的反弹，尤其是以伊朗为首的叶派国家或组织。<br><br>　　这不是开玩笑的。就算其他阿拉伯国家不参战，仅仅是伊朗、叙利亚、黎巴嫩真主党、也门胡塞武装组织等，就够以色列受的。<br><br>　　如果战事扩大，其他阿拉伯国家，包括阿富汗塔利班也可能会参战。<br><br>　　二，等待美国的政治动员。<br><br>　　打仗，不是单纯的靠军事力量，需要在国际政治上动员，争取舆论，争取正当性，从而在经济和金融层面获得支持，争取优势。<br><br>　　以色列等待美国在此期间的政治动员到位。例如，美国在联合国提出有关巴以冲突的决议草案，不过被否决了。<br><br>　　事实上，俄罗斯也提出了一份决议草案，也同样被否决。美国和俄罗斯的提案都被否决，这是各方势力角逐下的结果。<br><br>　　而拜登本身也在美国国内争取支持，支持他全力“支持”以色列，支持他对以色列的军事援助，还有经费。<br><br>　　对拜登来说，他首先需要极力防止巴以冲突扩散，降低一旦冲突扩散后的风险。凡此种种都需要时间。<br><br>　　三，以色列要降低对其不利的国际舆论。<br><br>　　以色列肯定是要报复哈马斯，甚至是消灭哈马斯，但以色列并不希望因此引起再一次的以阿战争。<br><br>　　以色列多等待几天，可以降低一些阿拉伯人民的愤怒，减缓国际反犹势力对其声讨。<br><br>　　前两天的内容《以色列跳坑，美国跳坑，谁是黄雀在后？》。<br><br>　　我们说到，以色列正在极力摧毁哈马斯，这是螳螂捕蝉。但，在以色列背后有其他国家博弈的影子。<br><br>　　到目前为止，西方国家支持以色列的主要是美国。<br><br>　　美国虽然军力强大，却不可以小看哈马斯背后的支持力量。哈马斯背后第一线的支持力量首推伊朗。<br><br>　　伊朗在中东地区可是个区域大国，军事力量不可小觑。<br><br>　　事实上，伊朗在中东地区支持不少民兵武装组织，遍布伊拉克和叙利亚等地，也门胡塞武装组织，哈马斯等武装力量，伊朗都是背后的支持力量。<br><br>　　然而，哈马斯背后只有伊朗的支持吗？<br><br>　　以色列背后有美国的支持，美国可是个超级大国。伊朗背后当然也需要“大国”的支持，也会有“大国”的支持。<br><br>　　伊朗背后的大国是“谁”呢？<br><br>　　一个是俄罗斯，另一个是中国。<br><br>　　虽然，俄罗斯和中国对伊朗的支持都不如美国对以色列的支持，但那只是表面上的。表面上，俄罗斯会在军事领域“直接”支持伊朗，而中国同伊朗有为期25年的战略协议，那是经济、金融、能源贸易、基础建设，以及军事交流和训练等的支持，这是属于比较隐性的。<br><br>　　看来，中俄两国对伊朗的支持，远不如美国派遣2艘航空母舰来得直接，来得有力。<br><br>　　然而，一旦伊朗真的出事，中俄两国肯定会大力支援伊朗，因为伊朗是中俄两国的战略支点，不能丢弃。<br><br>　　之前提过这个概念，中国自古以来，凡是成功经营西域的朝代，都会是当世强国，也会是个超级大国，没有例外。<br><br>　　伊朗是中国前进西域的重要通道，也是中国和西边大国的缓冲。中国不会丢下伊朗不管。<br><br>　　伊朗如若真的发生大事，只要伊朗开口，中国肯定会干涉，甚至于是出兵。就如过去朝鲜之于中国一般。<br><br>　　过去几十年，中国国力不济，军力一般般，自然管不到伊朗。而所谓的海外（国外）利益，如果实力不够，哪里谈得上利益？<br><br>　　如今中国国力不同，也具备了远程作战能力，当然顾得上伊朗。<br><br>　　更实际一点说，中国支持伊朗也不需要直接出兵，凭借伊朗的军工产业能力，军事动员能力，中国只要在背后支撑伊朗就足矣。<br><br>　　话说回来，中国也不需要第一线支持伊朗，前面还有俄罗斯不是吗？<br><br>　　又，什么是支持俄罗斯最好的方法？那是“正常贸易”。<br><br>　　俄罗斯本身就是一个大国，只是经济实力稍差，但其军工产业在全球也是前列的。只要同俄罗斯正常贸易，让俄罗斯的军工产业正常运作即可。<br><br>　　3 还有黄雀在后<br><br>　　整体算来，以色列螳螂捕蝉， 伊朗却是黄雀在后。以色列虽有美国的强力支援，但伊朗背后“背靠”中俄两国。<br><br>　　更何况，伊朗还可以在阿拉伯世界搅动风云。一旦战事扩大，伊朗吃紧，其余阿拉伯国家也不会坐视，而这正是美国担心的。<br><br>　　前几日，已经有阿拉伯国家谈及《阿拉伯联盟联合防御条约》。是以埃及为首的阿拉伯国家的“集体安全公约”。<br><br>　　此 条约由埃及、黎巴嫩、叙利亚、沙特阿拉伯、也门、伊拉克和约旦，于1950年4月在开罗拟定，1952年8月生效。<br><br>　　谁说世上只有北大西洋公约组织有共同防御条约？阿拉伯国家也有。<br><br>　　4 战法<br><br>　　最后我们来谈战法。<br><br>　　上个世纪五次的以阿战争，以色列全胜。这其中，以色列有实力的部分，有战术运用的部分，也有运气的部分。<br><br>　　例如，在第三次中东战争，以色列对埃及空袭。那一次空袭的起始时间是以色列时间8点45分，埃及时间7点45分。以色列战机超低空飞行，依托地形做掩护。<br><br>　　然而那个时段，由于朝阳的逆光，让埃及人看不清眼前的形势，以色列对埃及空军基地跑道雷达和战机空袭。<br><br>　　有意思的是，以色列战机空袭完后离去，埃及空军基地的地勤官兵冲出掩体，赶忙抢修跑道。但还不到十分钟的时候，以色列第二批战机又到来，这些地勤人员被以色列战机的机关炮扫射，导致人员大量伤亡。而第一批空袭时留下的延时炮弹又爆炸了。埃及那一次可说是惨败。<br><br>　　总计那一次以色列摧毁埃及飞机197架，其中189架是停在停机坪上被炸毁。六个埃及机场、十六个雷达站被破坏不能使用。<br><br>　　以色列凭着太阳逆光，大获全胜。当然，以色列人可能把这一次的辉煌战果归因于“神迹”。<br><br>　　这一次如果又爆发大战，未必会像上个世纪的五次战争一样。<br><br>　　首先，伊朗势力和阿拉伯国家不需要像之前的五次战争，在旷野大会战，动用大量地面部队，或是来场坦克大决战。<br><br>　　由于现代战争形态改变，无人机+火箭炮+导弹的战争形态来临。<br><br>　　伊朗这一方尽可以用无人机、火箭弹和导弹，同以色列进行消耗战。<br><br>　　10月7日，哈马斯向以色列发射5000枚火箭弹。之后又不时地继续发射火箭弹。据说，哈马斯有1.5万到3万枚火箭弹。<br><br>　　这还不算多，据消息，黎巴嫩真主党人数超过3万人，却有30万枚火箭弹，还有反舰导弹和短程弹道导弹。黎巴嫩真主党战力雄厚啊！<br><br>　　而在也门北部地区活跃多年的胡塞武装组织也是战斗力“强大”，也门政府军根本打不过胡塞武装组织。<br><br>　　2009年11月，沙特寻了一个借口，高调打击胡塞武装组织。但几年下来，沙特也奈何不了胡塞武装组织。就算最后沙特组织了联军，也仍然无法剿灭胡塞武装组织。<br><br>　　再加上围绕在以色列周遭的阿拉伯国家，不论是领土面积和人口，都远远超过以色列。这些反以阵营，可以不采取决战的方式，而是从四面八方以火箭弹、无人机和导弹瞄准以色列，以色列国土纵深小，目标容易被锁定，以色列将疲于奔命，难以应对。<br><br>　　并且，此战法也可以让反以阵营，避免以色列动用F-35隐身战机的空袭。看看以色列对哈马斯近三个星期的轰炸，仍然无法有效打击哈马斯的战力可以得知。<br><br>　　这时候，美国要如何帮助，该如何帮助以色列？<br><br>　　5 中美俄战略均势不能轻易改变<br><br>　　据俄罗斯的消息，俄罗斯估计在地中海的美国2艘航空母舰打击群，拥有700～800枚导弹。俄罗斯还慎重地说，这些导弹足以对俄罗斯国土造成威胁。<br><br>　　俄罗斯为什么要这样说？当然是向外界宣告，美军在地中海的战斗群，严重威胁俄罗斯的国土安全。因此，俄罗斯也将严密监视，瞄准美军在地中海的舰队。<br><br>　　俄罗斯不是有先锋、匕首和锆石高超音速导弹吗？前几日普京说，美军航母在匕首导弹2000公里的射程范围。这暗示了什么？<br><br>　　如果美军使用航母战斗群的力量支援以色列，俄罗斯很有可能会对美军航母动手。这又是一个形式的“黄雀在后”。<br><br>　　6 结论<br><br>　　如若美国参战，尤其是动用航母的打击力量，俄罗斯会不会向美军开火？<br><br>　　这个问题的解答应该是看美军参战后，对中东局势的改变程度而定。如果美军参战，导致中东地区战略均衡改变，因而对俄罗斯造成战略伤害，俄罗斯会出手。<br><br>　　同样道理，如果美军参战对中国造成战略性伤害，中国也很可能会出手，不会坐视不管。上个世纪的朝鲜战争不就是这样吗？<br><br>　　中美俄三大国的大国均衡不能轻易改变，如果三大国之一任意出手，企图改变战略均衡，都会引发其他两国的“反应”。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:24:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：​今天，爆炸性的一天！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275962-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390655">　　今天，是爆炸性的一天！<br><br>　　不论是国内还是国际上，都发生了好多件大事，从早上开始，手机上的要闻推送就震个不断。<br><br>　　国内，克强总理走了，吴尊友因为胰腺癌去世，这是我们巨大的损失。<br><br>　　而在国际上。<br><br>　　巴以那边还没打完呢，拜登就下令空袭叙利亚。<br><br>　　印度突然向巴基斯坦开火。<br><br>　　然后，缅北这边又爆发了激战。<br><br>　　对了，还有一个俄乌。<br><br>　　整个世界都乱成了一锅粥，新闻小编们的“突发”都快不够用了。<br><br>　　今天所发生的事情，都将对这个世界大变局产生深刻的影响。<br><br>　　不过有一件事情我们忽略了：难产的美国众议长终于选出来了。<br><br>　　10月25日，美国众议院以220票赞成，209票反对，选举来自路易斯安那州的共和党议员迈克·约翰逊成为新一任的美国众议长。<br><br>　　自从10月3日，麦卡锡被罢免之后，一直到现在，小一个月短时间了，众议院一直群龙无首，共和党内部争斗不断，谁也没办法拿走足够的票数。<br><br>　　第一个被推举出来的，是众议院多数党领袖史蒂夫·斯卡利斯。<br><br>　　但因为他和特朗普的关系不好，属于建制派，所以始终拿不到足够的票数，最后只能退出。<br><br>　　第二个是众议院司法委员会主席吉姆·乔丹。<br><br>　　这哥们可是特朗普的铁杆，按理说，这回总行了吧？<br><br>　　还是不行。<br><br>　　因为建制派反对了。<br><br>　　既然我们推上去的人，你们不同意，那你们推出来的人，我们也不答应。<br><br>　　于是，乔丹也下去了。<br><br>　　这一天是10月24日。<br><br>　　众议院出现了一幅名场面：共和党人一天内两次推选议长候选人。<br><br>　　乔丹下去之后，共和党人就众议院议长候选人再次举行党内投票，众议院多数党的党鞭汤姆·埃默获得了党内提名。<br><br>　　可是拿到提名没有用啊，想要当选，必须要在众议院全院投票中获得217票的支持才能顺利当选议长。<br><br>　　民主党那边只有212个席位，所以不管怎么样都轮不到他们。<br><br>　　也就是说，埃默想要当选，得在共和党内拿到足够的票数。<br><br>　　共和党人就说了：咱们呢，也别出去投票丢人现眼了，自己先在家里闭门投个票，看看有多少人支持你，如果票数够了，咱们再出去和民主党一起全体投票。<br><br>　　可没想到，在当天的党内闭门投票中，有超过20名共和党议员投票反对埃默。<br><br>　　在这种情况下，埃默要么想办法让那20个人里面至少倒戈一半，自己拿到足够的票数。<br><br>　　要么就主动退选，给自己留点面子。<br><br>　　可是想让人家倒戈哪里有那么容易啊？<br><br>　　这背后有多少政治利益需要让渡出去？各方面你都得要照顾好了。<br><br>　　埃默寻思着我也不是一个八面玲珑的人，而且找人聊来聊去的也太累了，我还是继续回去做我的党鞭吧。<br><br>　　纸牌屋里凯文·史派西所饰演的安德伍德，他就是从多数党党鞭一路当上了总统，算得上是埃默的励志典范。<br><br>　　但那毕竟是电视剧啊，埃默自认为自己没那个本事，所以也就放弃了。<br><br>　　这眼看连着三位候选人都被pass了，就连之前被罢免的众议长麦卡锡都跑出来说了：要不，还是换我接着来吧？<br><br>　　众人一看立马拦住了他：别介，千万别！我们可丢不起这个人！历史上第一位被罢免的众议长就算了，您现在还打算做历史上第一位被罢免之后还能官复原职的众议长，那我们这一个月不是在瞎扯淡吗？<br><br>　　所以，共和党人又选出了第四名议长候选人，来自路易斯安那州的众议员迈克·约翰逊。<br><br>　　关于约翰逊，有几个点咱们需要注意。<br><br>　　首先，他是强硬的保守派，是特朗普的盟友。<br><br>　　之前，国会弹劾特朗普的时候，约翰逊就是特朗普辩护团的成员，他一直以来都质疑2020年总统大选的结果，呼吁特朗普要继续抗争。<br><br>　　在乌克兰的议题上，他主张要加强对乌克兰的资金援助的监督。<br><br>　　今年5月份，众议院表决乌克兰相关法案时，当时有57名众议员投了反对票，其中就有约翰逊。<br><br>　　也就说，他是反对支援乌克兰的，泽连斯基看到这，估计心都要凉了。<br><br>　　那么看到这问题来了，既然他是保守派，是特朗普的盟友，那为什么建制派会同意投票给他呢？<br><br>　　之前也讲过了，前面两个候选人，一个建制派的，一个保守派的，全都没通过，因为谁也不希望对方当选。<br><br>　　可现在，怎么建制派突然就转性了，全票通过让约翰逊当选了呢？<br><br>　　这里啊，也是我前面一直留着没说，最关键的部分。<br><br>　　约翰逊的年龄，他是1972年生人，今年才刚刚51岁。<br><br>　　他担任宪法律师20年，2016年才当选国会众议员。<br><br>　　直到这是什么概念吗？<br><br>　　这在这些年以老人政治著称的美国政坛来说，简直就是个婴儿啊。<br><br>　　这个比喻真的毫不夸张。<br><br>　　明年2024总统大选，大概率又是两个80多岁的老头之间的对决。<br><br>　　而按照之前的惯例，要当美国众议长，至少得干众议员十几二十年，积攒足够的资历和人脉才行。<br><br>　　他的前任麦卡锡就已经够年轻的了，1965年出生的，所以啊，压不住场子啊，屁股还没坐热呢，就被弹劾掉了。<br><br>　　而再往前面看，是老妖婆佩洛西，她可是1940年出生的，当选众议长的时候都70多岁了。<br><br>　　并不是说年纪越大就越好，而是因为年纪啊，代表着你的资历，经验以及人脉。<br><br>　　这是一个积累的过程。<br><br>　　要不然你碰到一件事，根本不知道该怎么处理啊。<br><br>　　你得现在旁边学着，在前辈们身边积累经验，知道：哦，原来是这样做的。<br><br>　　这样处理起来才能游刃有余啊。<br><br>　　51岁，就当上众议长了。<br><br>　　这就相当于一个二十多岁刚从学校毕业出来的大学生，刚参加工作就当上了市长一样。<br><br>　　30多岁当省长，40岁就做到部级。<br><br>　　这简直就是不可思议啊。<br><br>　　可是在如今的美国，还真的就发生了。<br><br>　　说到这，咱们就不得不提到一个人。<br><br>　　戈尔巴乔夫。<br><br>　　他是哪一年出生的？<br><br>　　1931年出生的。<br><br>　　1980年，成为最年轻的苏共中央政治局委员。<br><br>　　1984年，戈尔巴乔夫被宣布为苏联第二号人物，成为政治局的核心成员，主管农业、经济、教育、意识形态和外交事务。<br><br>　　1985年3月10日，康斯坦丁·乌斯季诺维奇·契尔年科病逝。<br><br>　　3月11日，在葛罗米柯等人的支持下，戈尔巴乔夫于苏共中央非常全会上当选为苏共中央总书记、苏联国防会议主席。<br><br>　　这一年，他54岁。<br><br>　　50出头的年纪就成为了苏联这个超级大国的最高领导人。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　和现如今的美国共和党一样，那几年苏联的领导人也是频繁更换，各方角力，大家斗的都累了。<br><br>　　最后一琢磨算了吧，索性就推举出一个没有任何政治资历的年轻人戈尔巴乔夫上来吧。<br><br>　　这样呢，大家也都能满意。<br><br>　　反正你很年轻，没有任何政治资历和经验，元老们也觉得比较容易拿捏你。<br><br>　　但问题就出在这了。<br><br>　　年轻人有个最大的特点：年轻气盛，不气盛，那还叫年轻人嘛？<br><br>　　千万别觉得选个年轻的出来就好控制，没有政治经验就比较好对付。<br><br>　　反而这种人最麻烦，因为他为了证明自己，为了让你们开开眼，不再小瞧我。<br><br>　　他越是要做出一些东西来，就比如戈尔巴乔夫，一上来就开始进行大刀阔斧的改革。<br><br>　　可是呢，政治经验不足，做的越多就容易错的越多，很容易就会刚愎自用。<br><br>　　而这时候，如果再被一些有心人给利用，那可就麻烦了。<br><br>　　1986年，戈尔巴乔夫提出“加速战略”和实行“彻底改革”的方针，随后在苏联进行了大刀阔斧的政治和经济改革。<br><br>　　1987年12月，戈尔巴乔夫访问华盛顿，与美国总统里根签署了历史上第一个《核裁军条约》。<br><br>　　当时美国媒体还大肆夸奖他是在拥抱新世界。<br><br>　　美国总统更是和他称兄道弟的，两人都是好朋友啊。<br><br>　　没事就打电话夸他：你干的真漂亮，真不错，我的天哪，我就觉得你比苏联所有领导人都厉害。<br><br>　　结果嘛。<br><br>　　后面的事情我们都知道了，他厉害到苏联给玩脱了，解体了。<br><br>　　当然苏联解体的原因有很多，但最主要的，当然就是在他这个领导人身上。<br><br>　　如今的约翰逊也是一样啊。<br><br>　　他是各方势力妥协的一个产物，自然也是为了想要证明自己，肯定要做出一些事情来。<br><br>　　那么接下来，同样是50多岁的他，又会怎样大刀阔斧呢？<br><br>　　美利坚是否会变成第二个苏联呢？咱们就拭目以待，等着看戏就是了。<br><br>　　相信这场戏，很快就要上演了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:21:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：突发：刚刚，俄罗斯出手了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275961-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390654">　　我不得不说，普京是一个有大智慧的人。面对越发疯狂的以色列纳粹，俄罗斯终于还是出手了。<br><br>　　目前哈马斯代表团正在莫斯科进行访问！<br><br>　　很多人都没有意识到这件事的重要转折性。这意味着乌克兰已经彻底输了，小泽可能会被清洗的，很难善终。<br><br>　　以色列和巴勒斯坦这边的事情还在拉扯，但真正的问题我们要看经济层面，大家先看下面几组新闻。<br><br>　　根据21世纪经济报道：<br><br>　　国际油价10月25日大幅上涨。纽约商品交易所12月交货的轻质原油期货价格上涨1.65美元，收于每桶85.39美元，涨幅为1.97%；12月交货的伦敦布伦特原油期货价格上涨2.06美元，收于每桶90.13美元，涨幅为2.34%<br><br>　　山雨欲来风满楼啊。<br><br>　　同时，10月26日，阿联酋、约旦、巴林、沙特阿拉伯、阿曼、卡塔尔、科威特、埃及和摩洛哥9个阿拉伯国家发表联合声明，谴责以色列对巴勒斯坦人实施“集体惩罚”，敦促联合国安理会通过有关在加沙地带实行人道主义停火的决议草案。<br><br>　　我估计阿拉伯国家大概率是不会直接出手的，至少短期内不会出手。这些哥们实在是太怂了，但有一件事是可能的。<br><br>　　那就是：中东国家联手，再次对西方展开石油禁运，至少这个风险目前已经很大了。<br><br>　　毕竟中东国家内部的民意，现在已经是彻底愤怒了，一大堆阿拉伯兄弟在烧以色列和美国的国旗，各国首都密密麻麻都是游行示威的人。<br><br>　　如果战争表态没有的话，至少要在经济方面作出表态。<br><br>　　一旦这个局走成的话，小泽必死无疑，甚至可能进入军事法庭，成为历史上第2个被纳粹罪名判处的犹太人……<br><br>　　我给大家把这个逻辑捋一下。<br><br>　　以色列现在那边要援助，美国是必须给的。但是美国现在共和党是激烈反对给乌克兰钱的，包括现在很多弹药都是直接从乌克兰那边苛扣过来给以色列的。<br><br>　　当美国的亲爹出问题以后，小泽这个外孙一定会遭遇无情的冷落。<br><br>　　在军事物资和经费援助上面都会大打折扣，甚至是没有！<br><br>　　而另一个糟糕的问题就在于：全球能源价格越来越高，这会让俄罗斯获得充足的财政，有钱给小泽刷火箭。<br><br>　　众所周知，俄罗斯是一个大号的加油站，最主要的收入就是卖能源，其中两个大头就是石油和天然气。<br><br>　　中东巴以战争开打以后都在涨，未来会涨到什么程度还不好说，但是业界普遍是悲观情绪。<br><br>　　因为中东就是全世界产油国的中心，俄罗斯那边在打仗，如果中东冲突继续扩散的话，那等于全世界大部分地方的能源供应都不稳定，随之而来的就一定是能源价格暴涨。<br><br>　　在20世纪60年代至70年代末，曾经有一段苏攻美守的时期，苏联大举进攻美国只能背动的防御，处处捉襟见肘。<br><br>　　原因就在于苏联成功的拉拢了中东国家。<br><br>　　当时的情况和现在很像。<br><br>　　以色列建国以后，美国这个亲儿子就对他百般维护，当时中东国家打又打不赢，一气之下就联合宣布对西方展开石油禁运。<br><br>　　1973年10月16日，第一次石油危机爆发。由于1973年10月第四次中东战争爆发，石油输出国组织为了打击对手以色列及支持以色列的国家，宣布石油禁运，暂停出口，造成油价上涨。<br><br>　　当时阿拉伯国家涨价有多狠？<br><br>　　10月16日，阿拉伯石油输出国组织宣布将海湾地区的原油市场价格提高70%，第二天又宣布每月递减5%的石油生产计划！<br><br>　　据统计，从1973年10月1日至1974年1月1日，国际油价从每桶3.11美元上升到11.65美元。<br><br>　　当时原油价格从1973年的每桶不到3美元最终涨到超过13美元，是20世纪下半叶三大石油危机之一。<br><br>　　这场石油危机直接摧毁了美西方的经济。<br><br>　　当年美国的工业生产下降了14%，日本的工业生产下降了20%以上，所有工业化国家的生产力增长都明显放慢……<br><br>　　1974年的经济增长率，英国为-0.5%，美国为-1.75%，日本为-3.25%……<br><br>　　但是石油危机却极大的增强了苏联的国力。<br><br>　　由于当时苏联西伯利亚的大型油田陆续投入开发，苏联的石油产量大幅上升，并且在阿拉伯国家减产的同时，苏联拒绝跟随，而是趁机大幅占领石油市场。<br><br>　　据统计，1975年苏联石油日产量达到880万桶。在油价暴涨的20世纪80年代初，苏联石油产量更是维持在年产6亿吨（日产量1200万桶）。当时对西西伯利亚油气工业每投入1卢布，经过3-4年就可以收回30-40卢布的利润，使得苏联的财政进入了史无前例的丰厚状态……<br><br>　　财政的暴涨带来的就是苏联有能力在全球任何地方发起自己的意识形态猛攻。<br><br>　　而美国这些西方工业国由于能源危机，导致严重的经济衰退和失业问题，只能在国际场合连连败退。<br><br>　　并且美国国内的经济恶化和事业问题，还会加剧美国国内的赤化思想，让苏联对美国的压制进一步加强。<br><br>　　后来苏联经济是怎么完蛋的呢？<br><br>　　石油这个东西让苏联赚的太爽了，导致苏联的产业结构越来越畸形，严重忽视了农民。本身有着大量优质农田的苏联，粮食居然开始大量依赖进口，轻工业产业也不断的衰弱。<br><br>　　压死骆驼的最后一根稻草就是苏联入侵阿富汗。<br><br>　　阿富汗也是一个伊斯兰文明的国家，属于泛中东圈子的人。<br><br>　　本来中东兄弟们都是和老大哥站在一起的，结果突然发现老大哥越来越面目狰狞，居然开始对自己周围的国家露出了贪婪的面孔，妄图彻底控制阿富汗，让阿富汗附近的中东国家感觉极度不安全。<br><br>　　苏联的这一个举动把中东国家彻底逼向了美国。1985年8月，美国政府授意沙特增加产量，实行“逆向石油冲击”战略，开始大量的出口石油，增加石油产量。<br><br>　　短时间内，从每天不足200万桶猛增到约900万桶。一瞬间就把国际油价给打下来了，1985年11月，国际原油价格从每桶逾30美元直线下降，到1986年4月1日已跌至每桶10美元，下跌幅度竟达70%……<br><br>　　于是乎苏联经济崩了。到后来连买粮食的外汇都捉襟见肘，最终的结果就是苏联解体。<br><br>　　有意思的事，明知道阿富汗是帝国坟场，就是坑死苏联的最大洼地，结果在冷战结束苏联解体以后，美国毅然决然的跳进了这个大坑……<br><br>　　我仿佛看见白头鹰大喊一声：北极熊，我来陪你了，然后一头扎进了井里。<br><br>　　这也是为什么俄罗斯现在要会见哈马斯的原因，现在整个中东的局势已经不掌握在美国的手里了。<br><br>　　我是说如果，如果这个风险外溢的话。<br><br>　　大家觉得国际能源价格是涨还是不涨呢？<br><br>　　美国现在的国内通胀问题可还是非常严重的哦。要是能源价格再来一波暴涨，那美国通胀直接上天，苏联末期的物资紧张问题将在美国国内重现，以后美国也不要笑韩国对面都哥们了，你们双方货架都一样空。<br><br>　　同时，随着擒王先擒贼、打美先打爹的战略秘密被全世界发现，中东这个局一定会被做的越来越大。<br><br>　　在美国越来越捉襟见肘的情况下，他还会去管小泽吗？之前小泽说想去以色列慰问一下，以色列直接让他滚，哪里来的外地臭要饭的？敢蹭我以色列的热度！<br><br>　　不过大家请放心，这并不会影响我国的。因为我国和中东所有国家的关系都非常好，我们绝对是可以拿到内部的特价油的。<br><br>　　毕竟中东土豪，也需要新的和平使者来护驾～<br><br>　　至于说国内油价便不便宜？我告诉你这和国际没关系。<br><br>　　我就直说了吧，我国正在推动新能源战略，最终我们是要整个社会都往新能源方面转型的。所以国内一定不会让油价保持低位，如果油价都保持低位的话，谁还去开新能源呢？你得看懂这一层背后的深意，就不要再抱怨什么油价贵了，安全问题永远是第1位的，经济转型才是正道。<br><br>　　大家马上就可以看见整个俄乌冲突的局势即将迎来180度的逆转，俄攻美守的局面即将再次出现。<br><br>　　这一次小泽是真的要断粮了！<br><br>　　对我国来说，这也是一个大好事，意味着我国的产业升级深度即将迎来火箭式发展。<br><br>　　发展是有两种模式。<br><br>　　一个是你自己发展的很快，然后你成为全球第一，我们是在往这个方向努力。<br><br>　　但是有时候不仅要考虑个人的努力，也要看见历史的趋势，历史的趋势就是现在整个西方都发了疯一样的支持以色列。<br><br>　　阿拉伯国家虽然没有胆子下场干预，但是人家国内已经是怒火朝天，把阿拉伯国家往死里逼的话，石油禁运是有可能再次发生的。<br><br>　　一旦禁运开始，势必整个中东伊斯兰文明的国家都会参与，毕竟巴勒斯坦地区可是有着伊斯兰文明的圣地耶路撒冷啊！<br><br>　　而一旦石油禁运，那么现在整个西方国家的工业都会遭受史诗级的摧毁，毕竟新能源转型有一个过程，现在大家用的还是传统能源为主。<br><br>　　如果整个西方的科技工业都在往下掉的话，这不就等于我国在被动往前走吗？<br><br>　　这一场悲剧，确实是人类文明的悲哀，我国是绝对不会火中取利的，但是我们也要清楚自己的历史使命。<br><br>　　我国绝对不会拱火战争来为自己获利，但是我们更要为人类文明着想！<br><br>　　如果欧洲、美国、日韩、五眼联盟等等西方阵营的国家，他们的经济科技工业都被石油禁运给摧毁的话……<br><br>　　谁来为人类文明的科技保留火种？<br><br>　　我们是时候承担起这个责任了，所以在最近我国也宣布将全面取消制造业领域的外资准入限制！<br><br>　　我们已经做好了迎接最坏情况的准备，做好了为人类科技保留火种的重大使命！欢迎全球的科技企业和制造业都涌入进来吧！<br><br>　　在这一场酣畅淋漓的反霸战中：<br><br>　　正面战场是俄罗斯承担着。<br><br>　　经济和科技战是我国承担的。<br><br>　　战争漩涡拖死美国和能源绝杀，是中东国家承担的。<br><br>　　还有最重要的敌后根据战，是以墨西哥为代表的广大拉丁美洲国家承担，他们源源不断的组成难民，犹如安禄山一样大量的涌入美国，默默无闻的改变着美国的人口结构……顺便给美国人民带来他们最爱的飞叶子，让无数美国人民变成“双枪兵”。<br><br>　　在这一场全球的反霸运动中，每一个国家都井井有条的分工着，这么多国家同时伺候美利坚一个，也算是他几辈子修来的福报了！<br><br>　　这一次我们一定要齐心合力，彻底消灭霸权主义！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:18:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：无米之炊]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275960-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390653">　　俄乌战争爆发以来，美国已经累计向乌克兰提供了四百四十亿美元的军事援助。这笔钱可以帮助三千多个中国人实现自己的小目标了。但是这笔钱肯定不能用来帮助中国人，因为如果没有这些钱和武器，乌克兰早就崩溃了。这不符合美国的全球战略利益。也正是因为有了这些钱，泽连斯基才敢硬着腰杆说话，并要求欧洲的那些国家也要给出同样多，甚至双倍的援助。欧盟也果然也不负所望，给出了双倍的援助，也就是八百五十亿欧元的援助。美国掏出一块钱，欧洲就得跟进两块钱。这样的获取财富方式，也让泽连斯基的腰杆更硬了。<br><br>　　但是，尽管乌克兰接受到了如此多的援助，乌军在乌东前线的表现却让欧美国家失望。截止目前，俄罗斯不但没有被西方联盟打垮，似乎还活得越来越滋润，除了普京总统不能像以前那样随意和欧美政客把酒言欢外，俄罗斯的经济似乎是越来越好了，民心也越来越自信了。少了欧美产业专利的制约，俄罗斯在其产业发展上甚至比中国都更能够放开手脚。这是欧美各国绝不愿意看到的现实，但也是不得不接受的现实，谁让你制裁得那么干净利落，关系断绝得那么彻彻底底？这让俄罗斯可以完全无视欧美所有的产业专利，进行极为畅快拿来主义狂欢。这样一来，不仅解决了俄罗斯产业发展受限的难题，也让俄罗斯在现代化道路上的步伐更加轻快。或者要不了几年，俄罗斯的科技水平就得上一个大大的台阶。<br><br>　　在这种产业科技升级发展的良好机遇下，俄罗斯针对军工产业的发展必然也会更加顺畅。如今的俄罗斯在军火上有需求，【战争的消耗太大】，也有追求【有了欧美各种先进武器的陪练，俄罗斯需要应对各种新的战争困难】，现在因为欧美的制裁，其民用科技研发的紧箍咒也被解开了，而手里有着能源与粮食的俄罗斯还有着不差有钱的买家。几项综合因素结合起来，这简直就是在帮助俄罗斯实现其恢复军事强国的梦想啊。况且它本身就很强。可以想见，欧美正在为自己培养出一个可怕的战争巨兽。毛熊本来就大，将来恐怕会更强。<br><br>　　普京自然能够感受到自己国家所发生的变化，在这种情况下，乌克兰想要在乌东找到便宜只怕更加不可能了。这场战争的起因是因为北约东扩引发俄罗斯的狂怒，而这场战争延续下去的其中一个原因恐怕就是俄罗斯嗅到了这是一次俄罗斯绝佳的发展机会了。面对这样的机会，俄罗斯自然不愿意轻易放弃。之所以说这是其中之一的原因，那是因为延续这场战争的因素还有很多，比如俄罗斯目前无法全面战胜欧美的联合支持，比如俄乌战争的延续有益于继续削弱欧美特别是欧洲的产业能力，比如战争的延续会持续改变这个世界的国际格局等等。而良好的发展机会自然只是其中之一。<br><br>　　但是，俄罗斯可以耗得起，且还乐在其中，但乌克兰这边却出现了麻烦，因为巴以那边出事了。在哈马斯的突然袭击下，以色列出现了近五十多年来从未有过的巨大伤亡。哈马斯本次所表现出来的战斗力和战术手段让整个西方世界都大惊失色。如果失去了以色列这个钉子，美国对中东的控制力将会大大降低，甚至难以控制。正如拜登早年所说，即便没有以色列，美国也要制造出一个以色列。因为这是美国在中东的重要抓手。当然，在当下，美国似乎已经成为了以色列在中东的抓手。控制与反噬，有时候就是这么奇妙。<br><br>　　在这种情况下，美国还能保持对乌克兰的支持吗？自然是不能。但泽连斯基却一定要保持自己在欧美国家中的关注度。如果一点战绩都拿不出来，那本来就已经身心俱疲的欧美说不定就真的把乌克兰给卖了。卖了乌克兰泽连斯基或者无所谓，但要是让他来作为和谈的祭品，就让他无法接受了。所以，他拼命的夸大的乌军的战绩。也拼命的命令乌军向前进攻。他说“为了保证西方对乌克兰支持的信心，乌军每天都要向前推进一公里，最少也得推进五百米。”按照这种算法，不到一年时间，乌克兰应该是可以拿回克里米亚的。只是很可惜，俄罗斯人对此并不答应。<br><br>　　面对泽连斯基伸过来的大盆子。【真的是大盆子，因为乌克兰的国防部长说，就是全世界的炮弹都给乌克兰，也难以支撑乌克兰对俄罗斯的这场战争，言下之意，你们不要去管什么以色列了，把所有的援助都给我们吧，要不然，我们挺不过去了。】美国国务卿布林肯不得不摸了摸口袋，掏出了一点五亿美元的期票对泽连斯基说“多乎哉，不多也。”一点五亿美元可以买什么？一架F35C战斗机，十六辆艾布拉姆斯坦克，三十套海马斯，还不带火箭弹。这点钱对于乌克兰来说，很可能都烧不到一周。相比较此前拜登大手一挥，就是上百亿，数十亿美元的援助。这样的援助可谓是打发叫花子了。而欧洲那边更不乐观，斯诺伐克政府已经正式宣布将不再支援乌克兰，因为再这么支援下去，它们自己家的军火库就得空了。随着斯诺伐克的退出，欧洲也算是正式拉开疏远乌克兰这个无底洞的序幕。<br><br>　　但是，疏远乌克兰，不代表他们就不要掏口袋。因为以色列要钱比乌克兰更加理直气壮，更加直接。甚至都不需要美国挥鞭子，欧洲也得乖乖地向以色列提供援助。犹太资本这次看到的不仅是以色列的被袭击，更是看到了因为本次巴以冲突升级而导致西方霸权衰败的可能。所以，让以色列尽情举起屠刀，以恢复西方的权威地位要比以色列的存亡的本身更加重要。所以，我们才能够看到那些难得一见的奇闻怪事，以色列驻联合国代表要求古特雷斯辞职或道歉，德国的总理朔尔茨带上了以色列的小帽子，美国和英国在国内民众的强烈反对下还是保持对以色列的无底线支持等等。很明显，西方目前的焦点开始转移到了以色列身上。<br><br>　　这就让普京很为难了，如果乌克兰因为西方支持减少的缘故而不得不停止‘进攻’，难以维持目前的战争局面，会让俄罗斯的战略目标受到影响。如果欧洲突然向俄罗斯媾和，那是不是俄罗斯又得遵循欧美的规则？如果欧美突然间停止了对俄罗斯的制裁，并恢复了关系，那俄罗斯好不容易建立起来的自研发生产道路是不是会被打断？更重要的，仅靠以色列和哈马斯之间的战斗是消耗不了多少欧美资源的。要说消耗战，还得是乌克兰这片广袤的土地上更为得劲。对此，普京或者会陷入到深深的沉思中：“要不要给乌克兰一些战绩来让这场战争得以延续下去呢？”所以，哈马斯代表的莫斯科之行，是不是在商量如何逗猫之策呢？同时，拜登也在看着自家米缸的米：嗯，应该还能再吃几顿饱饭吧。哪怕煮饭的液体是缅因州人的鲜血也在所不惜。<br><br>　　世界的格局正在极速变化，以色列对加沙的屠杀是这个变化的催化剂，而俄乌战争则是保持这种变化的能力之一。或者西方国家并没有意识到这一点的存在，所以，目前的他们还在试图保持自己的傲慢与偏见。直到最终格局的明朗化，不可逆化之后，他们或者才会明白属于自己的那个时代已经一去不复返了。而曾经，它们是有机会保持这个时代延续的，只是在那个时候，他们并没有去抓住这个机会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:16:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，大战一触即发]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275952-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390645">　　今天还是继续聊以巴的事。<br><br>　　先说结论吧：很多迹象表明，一场大战已经迫在眉睫！<br><br>　　因为过去这几天，中东的很多地方，都突然冒出了火花。我之前说过：这地方的地底下，可是埋了非常多的雷，如果有哪个地方溅出火花，可是非常不得了的事！<br><br>　　冒出了哪些火花呢？<br><br>　　我们慢慢来聊。<br><br>　　最小的一个火花是：昨天当地时间半夜，我们这边应该是凌晨，以军又出动坦克、装甲车和工兵部队，冲进了加沙，并和在那里的哈马斯守军，发生了交火！<br><br>　　对这件事，以色列方面刚开始，说得非常地含糊：我们袭击了“哈马斯目标”，在那里工作了数小时，之后很快就离开了。<br><br>　　究竟是怎么一回事呢？<br><br>　　之后以色列方面公布了视频，差不多是这样：在半夜里，坦克和装甲车什么的，搞成个队列，一字排开，把隔离墙刨开，之后进入加沙城，打了几炮之后，就赶紧往回走。<br><br>　　伤亡数字呢？<br><br>　　没有公布。<br><br>　　不过按照以军的惯例，通常是如果他占了便宜，就会公布数字；如果没占便宜，就会说自己摧毁对方的什么目标，基本会列出详细名字；要是吃亏了，就会说得像上面这种含含糊糊。<br><br>　　这已经是以军接连两天，对加沙不同地方，进行地面进攻。<br><br>　　手法都一样：进去之后，再很快会回撤。<br><br>　　看到这里，有人可能要说了：以军数十万部队，摆在加沙城下，却老是动一小支部队，进去又出来，究竟是什么意思？<br><br>　　这里就得说起一个人：詹姆士·格林。<br><br>　　对这个名字，很多人应该没听说过，此人是美国海军陆战队中将，声名显赫，是美军中实战经验最丰富的城市巷战专家。<br><br>　　像我之前提过的2004年费卢杰之战，就是他指挥的。<br><br>　　当然这一仗也被很多人嘲笑：因为在攻打费卢杰时，格林下的命令极其古怪，他要求攻入城市中的部队排成一条线，慢慢地平移过去，虽说最后还是占领了这座城市，但美军伤亡比较大，很多费卢杰内的民兵武装还乘机逃走。<br><br>　　因为这一仗打得不怎么样，导致很多伊拉克民兵武装的头头，战后声名大振，各路人马纷纷投奔。比如说萨德尔，在费卢杰和格林对打时，他手下才几百人，现在已经拥兵数十万，还当上了伊拉克国会议员。<br><br>　　2008年，美国甚至派了一部纪录片，名字叫《并非光荣：费卢杰之战》。<br><br>　　但不管怎么说，至少格林是目前美军中打城市巷战最多的人，同时因为以色列人对巷战这种作战形式，根本就是一窍不通，大仗基本没怎么打过。<br><br>　　蜀中无大将，廖化作先锋。<br><br>　　所以拜登就派他，和以军一起制订怎么打加沙的计划。<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　这种以军半夜里偷偷摸进去，放几炮就跑，极有可能，是格林琢磨出来的新打法，就好比一个野兽，想要对猎物展开攻击前，不断地进行试探！<br><br>　　一旦被他试探出弱点来，那大规模的攻击，就非常有可能，会立即展开！<br><br>　　第二个火花，就大了：美国国防部宣布，美国当地时间25日，其实也相当于我们这边的凌晨，美军出动了两架F-16战机，对叙利亚境内“和伊朗伊斯兰革命卫队有关联”的军事目标，进行了空袭。<br><br>　　为啥空袭呢？<br><br>　　美国防部长劳埃德·奥斯汀事后发布了一个声明：说这是因为自从本月17日以来，对驻在叙利亚和伊拉克的美军，“伊朗支持的民兵武装”多次发动袭击，所以美军对“两处相关军事设施”，实施了精确打击，作为报复。<br><br>　　奥斯汀还特意强调了两件事：<br><br>　　第一件事是：这次美国对叙利亚进行空袭，是根据拜登的指示作出的。<br><br>　　为啥要强调它呢？<br><br>　　因为和以往相比，这次美军的行动首先实在是反应太迟，另外还规模太小！<br><br>　　因为这段时间，驻扎在当地的美军，从10月17日开始，可是差不多天天遭到要么是无人机，要么是火箭弹的袭击，没一天停过！<br><br>　　还造成了不少伤亡：像昨天美军发言人就说了，到24日总共7天时间里，驻中东的美军就遭到了14次袭击，24名美军士兵受伤！<br><br>　　之前美国人是怎么反应呢？<br><br>　　谁敢对我中东的基地搞袭击，我会第一时间就出动飞机，或者射导弹，去炸对方一下，表示我可是只真老虎，我嘴里可是长牙的！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　这段时间的美军实在太怂：被人家炸到第9天，才出动战斗机，去炸了对方一下。<br><br>　　还有更诡异的事，美国人自己说他们炸的是两座军火库，里面放着武器弹药，专门用来袭击美军，但网上消息，美军飞机这次炸的，其实是两个没人住的牛棚，只炸死了几条牛！<br><br>　　如果消息是真的，美国总统亲自下令美军，用价值几百万美元的导弹，却只炸毁了几个牛棚，炸死几条牛，事情就有点搞笑了。<br><br>　　第二件事是：美国国防部一再强调，我们这次的行动，纯属自卫，没有跟以色列人一起，搞联合行动，也跟现在的以巴局势，一点关系都没有！<br><br>　　这个强调，就有点此地无银三百两了。<br><br>　　说穿了，还是怕惹火上身呗。<br><br>　　于是问题就来了：为啥美国人近段时间，要显得这么怂，还这么弯弯绕绕地，来说这些话，来做这些事呢？<br><br>　　因为他们发现：当地的形势，已经越来越不对劲了。<br><br>　　首先是：这段时间伊朗军队往西，也就是往伊拉克方向调动的态势，已经非常明显。<br><br>　　像在10月11日，就有人发现，伊朗精锐部队装甲第92师，开始向它最西南的城市阿瓦士大规模地调动。<br><br>　　在10月15日，又有人发现，在伊拉克北部城市基尔库克以东大约200公里，在那里伊朗已经集结了大批军队。<br><br>　　基尔库克这地方，可是挺要紧的，它是美军现在还在伊拉克仅存的3个主要基地之一，地理位置十分重要，如果这地方丢了，那伊朗可就能横过伊拉克北部的沙漠地带，和叙利亚那边直接连上了！<br><br>　　美军在基尔库克有多少驻军呢？<br><br>　　大约900人。<br><br>　　这点部队平时用来吓吓人，还是可以的，但如果真的打起来，也就是几小时就消失的事。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　美国在叙利亚和伊拉克部署的军队，实在太过薄弱，人数只有几千，它的周围却有差不多上百万人的武装，它们还都对美国带有敌意！<br><br>　　简直就是人家嘴边的肉！<br><br>　　至于为啥会这样，我之前也说过：最近这些年，美国看着我们，越来越觉得害怕，越来越觉得忌惮，越来越觉得它在东亚这点兵力，实在不够看，所以就从全部拼命地抽兵，垒到我们对面，结果就导致它处处兵力不足，到了连场子都没法撑住的程度！<br><br>　　但美国能撤出吗？<br><br>　　不能。<br><br>　　因为中东这地方，实在是太重要了：它到处都是石油，地底下就是黑色黄金；地理位置还特别重要，联通亚洲东部和欧洲，必须从这里经过！<br><br>　　如果美国撤出叙利亚和伊拉克的这些地方，会引发连锁反应，极有可能会丢掉中东！<br><br>　　它的霸权，很可能会就此崩了！<br><br>　　走又不能走，打又打不过，那怎么办呢？<br><br>　　对美国人目前在中东的状况，我这么讲过：它就像在东非大草原上，一只受伤或年老的狮子，现在已经被一群鬣狗围着，这些鬣狗正小心翼翼地，在靠近它，在试探它。<br><br>　　只要狮子伸出爪子，甚至吼一声，它们就会吓得四散逃开，然后在远处，继续盯着它。<br><br>　　之后又会有一两只鬣狗，冲上前去试探。<br><br>　　然后再看狮子有什么反应。<br><br>　　如果这头狮子一直没啥特别大的反应，尤其是当鬣狗确信：它已经没有那种一巴掌拍下来，就能把它拍死的能力时，群狗们会慢慢地围上来，越围越近，最后一拥而上，从各个部位下嘴，把狮子撕成碎片！<br><br>　　目前在伊拉克和叙利亚的那几千美军，就处于这么一种状态中！<br><br>　　到这里，大家就明白了：拜登亲自下令，让美军战机出动，去炸不管是真的军火库，还是为了避免进一步激怒对方，只是去炸了几个牛棚，其实差不多就相当于东非大草原那只受伤或年老的狮子，因为被鬣狗试探得，实在太难受了，所以伸出爪子，或者吼一声！<br><br>　　但美国人这么做，有效吗？<br><br>　　答案是：无效！<br><br>　　因为你国防部的声明里，明显就露怯了呀，说什么这事和以巴局势无关，我这只是自卫什么的，顿时就暴露了你这是色厉内荏了呀！<br><br>　　这种时候，你应该怎么干呢？<br><br>　　应该像条疯狗一样，谁惹了你，你就跑去空袭，然后再放最狠的狠话，摆出一副我还是超级老大的模样，还有吓倒别人，把场子镇住的可能性。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　拜登和他手下那批人，做事真的不怎么在行，用中国古代的话来说，他们就是一批“干大事而惜身，见小利而忘命”的人。<br><br>　　现在他们的这种表现，只会让中东的当地武装更加自信，接下来美国人所要面对的局势，将会进一步恶化。<br><br>　　对美国在中东的这几千人来说，危险正在一步步地逼近！<br><br>　　到这里，对整个中东局势，我们看出什么来没有？<br><br>　　简单来说，就是两个包围圈：<br><br>　　一个包围圈是以色列对加沙，以色列人正在不断地，对加沙进行着试探；<br><br>　　外面更大的一个包围圈，则是中东各派武装，包括伊朗人，正对着驻扎在中东的美军，形成了一个包围圈，他们也在对美军，进行着不断的试探！<br><br>　　但这世界，向来是复杂的，在到处都是剑拔弩张，极度紧绷时，某些极度诡异的事也非常容易发生，同样在当地时间凌晨，差不多我们这边早上，当地又出现了一件事！<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　埃及和以色列交界处不远的地方，有个小镇名叫塔巴，距离以色列南部唯一的港口城市埃拉特差不多有10公里，在中东小有名气，是个旅游景点。<br><br>　　结果出事了：当地时间凌晨，塔巴的一家医院突然发生了爆炸，造成6人受伤！<br><br>　　火光四射！<br><br>　　烟雾冲天！<br><br>　　这事挺怪的：一是埃及没参与以色列和哈马斯之间的冲突啊；二是塔巴这地方，可是离现在全世界瞩目的加沙地带，距离挺远的，有220公里啊！<br><br>　　以色列人马上站出来，说：击中医院的，是一枚导弹，从“红海地区”射来的，我们以色列将与埃及和美国合作，加强对“红海地区威胁”的防御！<br><br>　　以色列人说的“红海地区”，指哪里呢？<br><br>　　也门！<br><br>　　当地有胡塞武装，同样拥兵数十万，虽说是支拖鞋军，但战斗力不弱，在过去几年，曾以极差的武器，装备美国最先进武器的海湾国家联军，硬是打了个有来有回！<br><br>　　这段时间，胡塞武装一直在讲：如果以色列敢进攻加沙，我们一定会派人去，给在加沙的兄弟们帮场子！<br><br>　　说到这里，看出以色列人这么说，是什么意思了吧？<br><br>　　差不多等于和埃及人讲：你看，胡塞武装连你的小镇都敢炸，你军力这么强，怎么能咽得下这口气呢？所以你应该赶紧找胡塞武装，来场报复啊！<br><br>　　结果没多久，让人意外的事发生了！<br><br>　　埃及方面宣布：炸我这个小镇的，不是导弹，而是无人机！<br><br>　　然后它就既不说是谁炸的，也不说谁炸了我，我一定会报复谁之类的，那种惯常的话，而是异乎寻常地，保持着沉默。<br><br>　　但以为这样就算了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　在塔巴遇袭后几小时，埃及的另一个小镇，也离塔巴不远，名字叫努韦巴的，又被一个“不明投射物”给击中了，这次是落在当地发电站附近，所以没伤人，只是激起一阵烟尘。<br><br>　　埃及方面啥反应呢？<br><br>　　也没说什么话，只是“相关信息正在进一步收集中”。<br><br>　　这事是谁干的呢？<br><br>　　现在是个迷，有待将来进一步解开，但从这件诡异的事，却可以看出：至少现在有一股势力，正在想尽办法，要水搅浑！<br><br>　　把这些事说完，到这里，现在的中东是什么一个局面，差不多大家已经能看清楚了：<br><br>　　以色列是希望将美国拖下水，把伊朗搞掉，这样它在中东就没对手了。<br><br>　　美国人则是知道如果被以色列拖下水，它的霸业只怕会就此交代在中东，所以拼命地想避免战事扩大；但同时支持以色列，又是美国的政治正确，否则的话它国内的犹太人势力饶不了拜登。<br><br>　　中东地方的各派力量，过去几十年，一直被美国人压着打，现在盼星星盼月亮，终于等于美国人不断抽兵到东亚，现在兵力薄弱的好时候，怎么肯放过？<br><br>　　其它地方，尤其之外的一些力量，说不定也盼望着中东能打得大一点！<br><br>　　到这里，对中东这局的关键点，究竟在哪里，大家应该已经看出来了，那就是在以军进攻加沙时，哈马斯能撑多长时间！<br><br>　　其实这段时间，各方力量明面上不说，其实暗地里，早就紧锣密鼓地，开始了排兵布阵。<br><br>　　就等着以色列从地面上，对加沙展开大规模进攻，那隆隆的炮声了！<br><br>　　但以色列人展开攻击，并不意味着发令枪响，而是意味着所有人都会马上做好准备，随时可能展开进攻！<br><br>　　但这只是可能，并不意味着一定！<br><br>　　这些在外围的武装力量必须得看到：当以军进攻加沙时，哈马斯的抵抗比较有效，能给以军相当大的杀伤，甚至让他们陷入进去，这时大家才会一拥而上！<br><br>　　如果哈马斯在一两天内，就被打垮，那就是美国和以色列的大胜，各派力量会悄悄地，收拢之前的排兵布阵，等着下一回合。<br><br>　　于是问题就来了：哈马斯究竟能撑多长时间？<br><br>　　最近发生的一件事，已经差不多给出了答案。<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　当地时间10月25日，差不多是我们这里的昨天，在白宫新闻发布会上，有记者问拜登了：现在以色列在猛轰加沙啊，加沙卫生部门都说当地死了大约2700名儿童了，你可是一直跟以色列人讲，搞军事行动时，要尽量减少平民死亡，这是不是意味着以色列根本就没把你的话当回事呢？<br><br>　　拜登就开始嘴瓢了：以色列人搞军事行动时，肯定会非常小心的。另外，巴勒斯坦人说他们死了多少，你就信啊，“我不认为巴勒斯坦人说的是真相”。<br><br>　　说完这些之后，他又强调了一遍：我对巴勒斯坦人发布的数字没有信心。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:05:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卡夫卡：牛逼，川总的铁粉当上了美国议长]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275951-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390644">　　我是川建国，我被奸人所害，被亲信背刺，痛失总统宝座。<br><br>　　但我觉醒了，回来了，这一次我要拿回属于我的一切。<br><br>　　V我50，我将与你分享白宫荣耀……<br><br>　　最近看霸总重生复仇爽文看太多了，忍不住就把这老梗翻出来贴前面了。如果不是天天关注美国政坛新闻，川总如今一系列骚操作简直看起来就像是某个男频爽文，简直匪夷所思。<br><br>　　10月3日，众议院议长，共和党人麦肯锡被罢免，因为他同时遭遇了民主党和共和党议员的背刺。<br><br>　　假如民主党能脑子没那么残，就该知道留着麦肯锡背刺MAGA有多爽，被共和党拿来做重要筹码的预算案都能带着死忠随便给过了，神队友都没有猪对手那么好，毕竟神队友你得好好供着，猪队手可以往死里虐。<br><br>　　这个世界迅速两极分化，中间派的路越来越难走了，极左小将们霸占了民主党舆论主线，导致LBGT各种妖魔鬼怪把美国政坛冲得乌烟瘴气。<br><br>　　我不信睡王真的喜欢跟人妖，同性恋们玩治国游戏，但没办法啊，不喜欢也要捏着鼻子装。<br><br>　　所谓建制派，中间路线本来就是没什么主张的代名词，没有刺激点，不能引发围观群众的强烈共鸣，在刺激的媒体时代，没有人会对温和的主张满意，群众的注意力只有15秒，约等于Tik Tok短视频的一则时长，你不能迅速让人记住，那就等于没有说过话。<br><br>　　左派大佬们玩性别武器，变性手术都送进了孩子们的校园，你能确定这是大部分美国家长们乐意看到的吗？<br><br>　　美国家长也是人，谁希望自己的孩子在一无所知的青春期就被带偏了性别认知呢？<br><br>　　但没办法，只有这种看起来荒谬，但话题性极强的主张才能吸引足够的注意，于是极端的左派大佬逐渐拿到了话语权，各种上演荒谬，建制派也只能装LBGT才能获得舆论的青睐。<br><br>　　只有魔鬼才能打败魔鬼。<br><br>　　极左的话题需要极右的话题来PK，MAGA横空出世，不要以为川粉在政坛上的人少战斗力就弱。<br><br>　　战绩斐然，全靠同行帮忙，极左横冲直撞直接把建制派的性别给锤得五颜六色，敢说不的人都只能在私底下表示不满，这时候敢以跟极端的方式站出来挑衅的人就成了很多人眼里的英雄。<br><br>　　于是川总成了天降救世主。<br><br>　　本来川总已经被资本大佬建制派们联合起来干废了，2020年黑幕重重的美国选举闹出了冲击国会山这样震惊全球的丑闻，照道理，惹出这破事的川总就是有三头六臂也得被各方势力联合起来牢牢压死。<br><br>　　然而，终究资产阶级的软弱性帮了川总。<br><br>　　建制派是没有鲜明观点的可怜虫，玩舆论战根本激不起一点风波。<br><br>　　要对付极左妖艳贱货们，建制派们的那点手段根本起不到一点作用。<br><br>　　资产阶级只顾眼前利益的尿性起了关键作用，只有观点鲜明，可以跟左派打个表面上的热闹。于是被赶倒海湖庄园的川总立刻就成为各路政客们争先拉拢的对象。<br><br>　　我川破产N次都能靠着吹牛耍赖式的债务重组东山再起，简直就是打不死的小强。<br><br>　　2022年中期选举，被川总背书的共和党人物虽然并没有彻底把民主党候选人按在地上摩擦，但MAGA派在民主党的操作之下，却成了共和党内越来越主流的声音。<br><br>　　这一届建制派大佬麦肯锡为了能当上议长，只好在表面上投降了川总，各种公开场合跪舔MAGA主张。<br><br>　　当然，大家都知道麦肯锡到底是个什么货色，因此议长选举中干了15轮，才勉强选上，并且还同意了一个非常屈辱的附加条件，只要有一个人提出异议，就能罢黜议长。<br><br>　　麦肯锡等于是脑子进水了，没搞清楚如今美国政坛的深层猫腻，还以为走中间路线能争取大多数人，共和党有建制派，民主党也有，按照正常逻辑，只要跟佩洛西们勾兑好，拉拢了民主党这边的中间派，就能立于不败之地，所谓的罢黜根本不可能成功，也能顺利摆脱川建国对众议院的遥控。<br><br>　　然而的激烈的斗争里，中间派是没办法拿到话语权的，左派大佬主宰了共和党的动向，佩洛西的承诺根本没毛线用，反倒是佩洛西们迫于压力，不得不对麦肯锡进行背刺。<br><br>　　在罢黜案中，民主党跟共和党极右派联手，干掉了妄图靠和稀泥，卖川总得到政治资源的麦肯锡。<br><br>　　本来大家以为麦肯锡之后，共和党没办法选出一位议长来。<br><br>　　毕竟从公开牌面上看，只有建制派和稀泥的，才能算得上所谓的党派大佬，掌握政治势力。<br><br>　　但是，大人，时代变了，建制派厉害是因为左右逢源，现在左右不能逢源，只有搞对立，事情就变成了要么你极左，要么你极右，否则根本带不动队伍。<br><br>　　极左派干掉了麦肯锡，极右派让佩洛西失去了国会山的办公室，也等于是被赶出了权力中心。<br><br>　　闹腾了20多天的美国议长选举中，玩中间路线的没有一个能打的，谁出来，谁就成笑话。<br><br>　　最后默默无闻的MAGA铁粉，不承认拜登赢得大选，认为存在大选舞弊，支持国会山运动的福音派议员麦克约翰逊轻松当上了议长。<br><br>　　真的是原来的大佬们不想受辱才送了个无名之辈上台吗？<br><br>　　图样图森破，所有原来权力结构中掌握政治资源的都是所谓的建制派，建制派在党争中完全没有战斗力，也就等于政治资源被现实打脸后清零，于是大佬也就不算大佬了。<br><br>　　就好像当年小胡子横空出世，从德国的小酒馆里直接就冲顶，真的是因为德国缺少建制派吗？容克们还把持着绝对的国家资源，但那又如何？纳粹上台的时候根本没有万众归心，在选举里并没有压倒性支持率，但人家观点够极端，能引发广泛舆论，可以吸引人，这就够了。<br><br>　　谎言重复100遍就能慢慢取代真理。<br><br>　　温吞水的话重复三遍都不会有人听，但夸张激烈的说法，重复100遍都能让人觉得新奇有趣，到底正确很重要吗？<br><br>　　根本不重要，重要的是有人愿意听！<br><br>　　所以美国的议长是选了无名的约翰逊吗？错错错，选的是我川总的MAGA主张。<br><br>　　建制派麦肯锡15轮勉强赢的选举，MAGA派约翰逊只用1轮就拿下了，这就是压倒性的胜利。<br><br>　　懂王当然很荒谬，并且会越来越荒谬的，但那又如何？人家能赢啊。<br><br>　　不但反复哔哔给普通老百姓洗了一次脑，在政客们软弱的妥协里，也给众议院的议员们一记重锤，大家终于明白了，什么才是党派斗争的真谛，那就是玩极端！<br><br>　　玩极端没有人玩的过川建国，把全美的LBGT斗士们全部武装起来，我川宝一个人就能杀它个落花流水。<br><br>　　共和党当然有内部分歧，但那重要么？别说松散组织起来的政党，就连一个家里都会有分歧，所谓的凝聚力，要么是外部压力够大，要么是联合起来内部利益分配够多。<br><br>　　所谓的无名的麦克约翰逊到底有多大影响力并不是共和党整合资源的决定因素，建制派集体投降才是。<br><br>　　所以这一场内斗的结果就是我川总王者归来，顺带干掉了老妖婆佩洛西的政治影响力。<br><br>　　中国智慧里喜欢将阴阳，所谓孤阴不生，孤阳不长。<br><br>　　佩洛西跟麦肯锡其实是一根藤上的两个瓜，同声同死，代表了建制派的全面覆灭。<br><br>　　10月25日的选举结果深深的刺激了在位总统睡王大人，丫也是建制派大佬，丫不想在2024里被川总锤死，怎么办？只好加大支持以色列呗。<br><br>　　于是美军开始打伊朗的伊斯兰革命卫队。<br><br>　　看吧，巴以战争刚起来的时候，国内的傻叉键政人还YY睡王要大事化小，按住以色列的狂躁症，我说这波必然会被迫往大里搞，倒不是拜登有多爱以色列，实在是建制派大佬手上的资源被极左极右冲得渣都不剩了，再不努力舔一下金主爸爸们，就得下岗，为了保住饭碗，只能让美军带着枪炮冲业绩了。<br><br>　　但我川总是谁啊，凡是有乱子，必然能摸到好处。<br><br>　　为了政治利益，川总跟嫁了犹太人的长女都半公开决裂了，好女婿站犹太复国主义，所以川总当然会脚踏五彩祥云，放飞中东和平鸽了。<br><br>　　别忘了，中东狗大户们都跟建国关系密切呢。<br><br>　　我打算赶紧找渠道V我川总50，支持他搅风搅雨。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:05:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：普京没有心脏病]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275950-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390643">　　一些外国的媒体又搞了个大新闻，说普京有心脏问题，搞得很厉害，于是佩斯科夫又站了出来，说这又是谣言。<br><br>　　普京的身患各种重病很多年了，我们以前也谈过这个问题。隔三岔五就不治之症，最后又治好了。于是事情的真相大抵只有两个，要么俄罗斯的医学已经发达到能把人起死回生，要么就是有一些人在别有用心的讲普京的身体。<br><br>　　上次普京身患重病，节奏在特别军事行动刚刚爆发。目的是什么，我们分析过，在此不再赘述。本次的谣言，指向了以色列。<br><br>　　以色列的内塔尼亚胡目前只有两个诉求，就是保持以色列国防军的威慑，同事保证自己在国内的稳定地位。<br><br>　　作为一个全靠西方，特别是主要靠美国输血，和周围邻国关系都不太好的中东小国。大部分以色列人过的并不好，虽然是发达国家的生活水准，但是每天都上都有战争烟云。<br><br>　　生活的品质并不能抵消战争的压力，于是以色列逐渐陷入了历史上十字军国家一样的遭遇。<br><br>　　想要避免成为一个十字军国家，其实也很简单，位于亚欧大陆的十字路口，完全可以做成一个陆地新加坡，运俄罗斯的粮食卖埃及，运伊朗的石油进欧洲，运欧洲的产品到我国，立刻变成了中东小富国。<br><br>　　但是这样做根本行不通，从宗教原因来说，虽然大部分以色列人虽然不太信圣经里面说的重建天国，但是美国的福音派基督徒信。<br><br>　　从地缘因素来说，不是福音派基督徒的美国人认为自己必须要控制中东，打入一个钉子。于是援助以色列当武装十字军成了美国的核心诉求之一。<br><br>　　十字军东征的时候，搞过一个耶路撒冷王国。基本全靠西方教廷输血，才能维持存活。毕竟当地的战士过几十年就因为战争过于密集，压根失去了斗志。<br><br>　　于是，每次当十字军不再能打，教宗不管不顾的时候，耶路撒冷王国就会面临萨拉丁或者是某位东方国王的宝剑。<br><br>　　阿富汗的政府，美军保证不了，美军一走，塔利班全取阿富汗。伊拉克倒向伊朗，美国阻止不了，美军一走，伊拉克倒向伊朗。<br><br>　　于是现在以色列又一次进入了这个窘境，自己人不想打了，波斯人搞起了什叶派之弧，美国人无暇中东，一边重返亚太，一边支持乌克兰。和历史如出一辙。<br><br>　　于是以色列的诉求明确了起来，那就是赶紧让美国人亲自下场，武装击败伊朗或者是别的抵抗国家，站稳脚跟，办法还是和历史上的十字军国家如出一辙。赶紧呼叫下一次十字军，这样才能站稳脚跟。<br><br>　　但是美国人也有话说的，亚太的局势紧张成这个样子，乌克兰还在苦战。稍微援助少点，俄军立马大面积开始杀伤乌克兰人。<br><br>　　还怎么援助以色列？还怎么下场？<br><br>　　但是以色列国防军也没有从地面打进加沙，灭掉哈马斯的能力。于是，只能通过搞纳粹行动来打。搞纳粹行动，就不光是伊朗要进来，所有人都要进来帮帮加沙。<br><br>　　那么现在问题来了，如果美国不把其他战略方向的力量调动过来，以色列搞不好就要被乱拳打死老师傅。<br><br>　　如果美国把其他方向的力量调过来了，以色列是稳住了，但是在其他方向取得的进展会立马送回去。<br><br>　　于是，以色列只能在国际上试图搞种种舆论战，把美国其他方向的人搞乱。<br><br>　　毕竟，只要人道主义救援，加沙就能撑下去，加沙只要撑住了，加入围攻以色列的势力就会越来越多。美国的准备时间不多了。美国要抽时间准备支援，就要让美国对面的对手弱一点。<br><br>　　搞乱对手内部，就成了最好用也是最经济的办法。<br><br>　　所以，在某东方大国，狗的事情舆论沸反盈天。<br><br>　　所以，在俄罗斯，普京身体怎样，也成了舆论的焦点。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:04:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[一棵青木：弱国百姓无人权，以色列公然要求联合国秘书...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275949-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390642">　　最近以色列真是厉害了，在联合国大喷特喷，喷天喷地喷空气，还直接当着全世界的面要求联合国秘书长立即辞职。<br><br>　　区区小国，又不是地球球长，居然如此狂傲，那可是联合国秘书长，各大国联合推举出来的，对小国来说是很重磅的人物了，各大国对其至少面子上也会很尊敬。<br><br>　　联合国秘书长古特雷斯说了什么话，弄的以色列要求其立即辞职？<br><br>　　《联合国宪章》于1945年10月24日正式生效，可谓是奠定了二战后的国际规则基础，这一天也是联合国的成立日，。<br><br>　　今年的10月24日是联合国成立78周年，联合国秘书长在开幕式上对巴以局势进行了发言，顺着美国和以色列的口风批判了巴勒斯坦的哈马斯，当然也要按照另一批人的意思进行捣糨糊处理，但总体上是偏向以色列，且呼吁和平和保护平民的。<br><br>　　理论上说既符合美国和以色列的利益，又符合联合国宪章的规定。<br><br>　　古特雷斯首先发言说：<br><br>　　“我坚决谴责10月7日哈马斯在以色列发动的可怕且前所未有的恐怖行径。没有任何理由可以为蓄意杀害、伤害和绑架平民——或者向平民目标发射火箭炮——辩护，”<br><br>　　然后捣糨糊，说：<br><br>　　“认识到哈马斯的袭击事件并非凭空发生很重要”，而且“巴勒斯坦人民已经经受了56年令人窒息的占领。巴勒斯坦人民“看到他们的土地逐渐被定居点吞噬，还不时受到暴力困扰；他们的经济受到压制，人们被驱逐，房屋被拆毁”。<br><br>　　然后再捣糨糊，说：<br><br>　　但是巴勒斯坦人民的不满不能作为哈马斯可怕袭击的理由，<br><br>　　然后再再捣糨糊，说：<br><br>　　而这些可怕的袭击也不能作为巴勒斯坦人民共同受罚的理由。<br><br>　　然后不点名的批判哈马斯，说：<br><br>　　“保护平民绝不能意味着将他们当人肉盾牌”。<br><br>　　然后捣糨糊，说：<br><br>　　“保护平民不意味着命令超过一百万人撤离到没有庇护所、没有粮食、没有水、没有药物和没有燃料的南部地区，然后又继续轰炸南部地区本身。”<br><br>　　反复捣完糨糊后，古特雷斯呼吁人道主义停火，呼吁让粮食和医疗物品进入加沙，呼吁各方释放人质，呼吁保护平民。<br><br>　　这位联合国秘书长是一个超级捣糨糊高手，骑墙技术天下无双，在目前的国际形势下准确找到了各方都能接受的平衡点进行发言，因此这番发言后全球没有任何强国提出不满，中美俄英法以及欧洲和中东国家都觉得说的还行。<br><br>　　但以色列代表听完后当场就炸了，只因为其中一句话里联合国秘书长点出了巴以冲突的根源所在。<br><br>　　虽然大家都觉得没什么，这就是事实啊，中美俄都觉得没什么，但以色列很介意。<br><br>　　因为联合国秘书长不小心说了这句话，以色列驻联合国代表要求联合国秘书长必须辞职，除非立即道歉，否则联合国所在的大楼就没有存在的意义了。<br><br>　　没错，这句狂霸到极致的话是以色列代表在联合国当众说出来的，还特地召集记者播给全球听。<br><br>　　当天晚上，以色列取消了原定和联合国秘书长的见面。<br><br>　　第二天，以色列宣布拒绝发放主管人道主义事务联合国副秘书长马丁·格里菲思的签证，禁止他通过以军封锁线进入加沙发放人道主义物资，并宣布在联合国秘书长辞职之前，禁止向一切联合国人员发放签证，不允许他们再进入加沙发放人道主义物资。<br><br>　　联合国秘书长这么说话有什么问题吗？<br><br>　　10月24日是联合国宪章生效78周年纪念日，而联合国宪章第一章第一条就明确规定了联合国存在的宗旨，那就是：<br><br>　　一、维持国际和平及安全；并为此目的：采取有效集体办法，以防止且消除对于和平之威胁，制止侵略行为或其他和平之破坏；并以和平方法且依正义及国际法之原则，调整或解决足以破坏和平之国际争端或情势。<br><br>　　二、发展国际间以尊重人民平等权利及自决原则为根据之友好关系，并采取其他适当办法，以增强普遍和平。<br><br>　　促进和平，尊重各国人民的平等权利，是联合国存在的第一要务，是联合国秘书长最应该干的事情。<br><br>　　美国和以色列要求谴责哈马斯，秘书长谴责了，但巴勒斯坦的人民也需要被尊重平等权利。<br><br>　　联合国的第二个要务就是平衡各国关系，尤其是大国。<br><br>　　美俄在巴以问题上的看法是尖锐冲突的，但以中国为首的全球绝大多数国家，要求的是公平公正，同等保护两国平民的人权。<br><br>　　本来BBC是支持以色列的，结果以色列连杀2名BBC记者，硬生生逼得BBC只能反以。<br><br>　　本来英国也是支持以色列的，结果以色列炸死了在英国医院避难的上千名妇女儿童，直接导致了英国爆发民众反以大游行。<br><br>　　本来教皇是中立的，结果以色列轰炸了加沙各种基督教堂和基督教医院，逼得教皇小弟出面喷以色列以维护基督教尊严。<br><br>　　目前英国、美国、欧洲民众都爆发了大规模支持巴勒斯坦的游行，印度媒体和日本媒体早就被以色列推到了对立面，美国铁杆盟友澳大利亚明确呼吁停火，称加沙的人道局势“可怕”，800多名欧盟官员联合写信批评欧盟主席冯德莱恩无限制支持以色列的立场，瑞典环保女孩带着白左们公开站在加沙百姓一方，就连美国前总统奥巴马也公开表态，指出以色列攻击加沙平民的行为会让局势变得更糟，会让以色列的战略意图“最终都可能适得其反”。<br><br>　　这就是目前全球舆论对巴以局势的主流声音，以色列的屠杀行为已经远远超过了正常人能替它辩护的程度，西方世界的反以声音越来越强烈，就连比西方自己都更爱西方的中国公知们都对巴以局势下不去嘴了，大多数人只能选择绝口不谈巴以问题。<br><br>　　联合国秘书长必须考虑并顺应绝大多数国家的声音，而且联合国秘书长本身就代表着道德，无论任何理由秘书长都不可能去违背道德大旗，否则才会真正失去存在的意义。<br><br>　　但在以色列看来，你只要提到巴勒斯坦人应该享有的种种权利，甚至只要提到说巴勒斯坦儿童应该和以色列儿童拥有一样的人权，那就是反以色列，那就是反犹太人。<br><br>　　这已经严重违背了联合国宪章里明文规定的人人平等，各国百姓拥有同等人权的核心宗旨。<br><br>　　严格来说，这就是种族主义，认为自己是上天之子，天生就该凌驾于其他人之上。<br><br>　　以色列不仅觉得巴勒斯坦人没资格和自己平起平坐，甚至都不觉得其他国家有资格和自己平起平坐，要么支持以色列，要么就不该在地球上存在。<br><br>　　以色列代表说如果其他国家不与以色列站在一起，“从地球上消灭这些怪物”，那将是“联合国最黑暗的时刻”，联合国将“没有道德理由存在”。<br><br>　　以色列做出这种事，还说出要联合国秘书长立即辞职的狂妄之语，联合国秘书长该怎么强硬回应？<br><br>　　没有强硬回应，因为以色列背后站着的是美国，联合国秘书长立刻就怂了。<br><br>　　联合国秘书长古雷斯特专门召开了记者发布会，对以色列的指责进行回应，从头到尾一句话都不敢回击以色列对自己的攻击，反复强调自己是在批判哈马斯。<br><br>　　联合国秘书长这样说话，就等于认怂服软了，只能从表情来看出这位秘书长非常生气。<br><br>　　迫使联合国秘书长服软之后，以色列的代表有没有志得意满呢？<br><br>　　并没有，以色列的代表依然要求联合国秘书长辞职，说：<br><br>　　“他没有收回他的话，甚至没有为他说的话道歉，这是联合国的耻辱”。<br><br>　　幸好这位秘书长是葡萄牙人，属于西方阵营，不然的话就冲以色列这劲头，能把秘书长给生吞了。<br><br>　　加沙的老百姓血流成河，每天都有数百儿童死亡，联合国制止不了战争，保护不了儿童免遭炮弹的轰炸，甚至没办法把粮食和药品送到被炸伤的儿童手里。<br><br>　　以色列代表只说对了一句话，这确实是联合国的耻辱。<br><br>　　甚至，这是全人类的耻辱。<br><br>　　为了让20辆运载人道主义物资的联合国卡车能进入加沙，联合国秘书长甚至在20日要亲自在加沙口岸压阵，确保以军不会轰炸这个车队。<br><br>　　以自己肉身为人道主义救援物资开道，这位秘书长的地位在那一刻已经超过了安南，他完美践行了联合国宗旨的要求。<br><br>　　也许在联合国的目前框架下他做不了什么大事，但他已经尽全力在做，哪怕以身涉险也在所不惜。<br><br>　　但四天后，以色列代表抓到一个由头就狂喷这位联合国秘书长，要求秘书长立即辞职，同时借故禁了联合国所有官员的签证，禁止联合国的人再押送任何人道主义物资进入加沙。<br><br>　　威胁完联合国之后，以色列在24小时之内连炸四国。<br><br>　　被炸的加沙，超过400名平民死亡。<br><br>　　被炸的叙利亚国际机场，1名平民死亡1名平民受伤<br><br>　　被炸的黎巴嫩真主党，5名军人死亡。<br><br>　　被炸的埃及军事哨所，9名埃及军人受伤。<br><br>　　在轰炸中东四国的同时，联合国安理会就美国和俄罗斯分别提交的关于巴以局势的草案进行投票，两个提案均被否决，其中美国提案被中俄两国否决。<br><br>　　以色列代表对中俄两国否决美国提案表示强烈不满，当场批评中俄，于是中国常驻联合国代表张军当场对以色列代表的“生气”予以回应。<br><br>　　首先，张军的养气功夫是真好，碰到这么胡搅蛮缠的人还能那么好的涵养。<br><br>　　然后这话说的也很直白，以色列代表把中国当成对手，那是选错了对象，简单的说，不配。<br><br>　　能当联合国代表的都不是蠢人，这话在场的人都听得明白，这是典型怼脸，虽然场面话很客气。<br><br>　　而正在轰炸中东四国，要求联合国秘书长辞职的以色列，在被中国怼脸之后却沉默了，没有再发一言，和之前指着鼻子骂联合国秘书长的态度形成了鲜明对比。<br><br>　　我们回顾一下联合国的情况，这一轮最接近达成全球共识，支持率接近拉满，最能实现对老百姓人道主义保护的的提案，只有一个国家反对，那就是美国，然后被一票否决。<br><br>　　而再往前看，2022年那个《将拥有食物作为一项基本人权》，全文道德正确到了极致，近乎于废话那种的提案，全球赞同，就2个反对票，一个是以色列一个是美国。<br><br>　　再往前看，《反对美化纳粹主义》这个政治正确到了极致，近乎于废话的那种提案，全球赞成，只有2票反对，一个是乌克兰一个是美国。<br><br>　　如今联合国秘书长只是把以色列人持续干了几十年的事给提了一点点，就被指责是在侮辱以色列。<br><br>　　再客观真实也不行，以色列能做，还能连做几十年，但你不能说，一丁点都不能说，否则就是侮辱和挑衅。<br><br>　　这个世界从来就没有真正平等过，不同国家之间的老百姓所享受的人权，也从未平等过。<br><br>　　巴勒斯坦人民和以色列人民的待遇对比，就是一个活生生的例子。<br><br>　　不要指望美国来当巴勒斯坦人民权利的救世主，在美国眼里巴勒斯坦的老百姓不配享有人权。<br><br>　　能保护巴勒斯坦人尊严的，只有巴勒斯坦人自己。<br><br>　　弱国无外交，弱国的老百姓无尊严，甚至连妇女儿童的生命权都可以随意被剥夺。<br><br>　　只靠国际声援和同情是没有用的，现在全球几乎所有国家和人民都同情巴勒斯坦的老百姓，哪怕指责哈马斯的人也会同情巴勒斯坦的老百姓，没人敢说炸巴勒斯坦老百姓炸的对，没人敢说巴勒斯坦的妇女儿童就该被炸死。<br><br>　　但是有什么用，巴勒斯坦的妇女儿童不还是在被炮弹持续轰炸？<br><br>　　联合国秘书长在持续批评哈马斯的时候不过说了半句公道话，就被以色列要求立刻辞职。<br><br>　　巴勒斯坦老百姓理应享有的人权，你以为是和以色列讲理就能讲来的？<br><br>　　从以上这些事实可以看出，写在毛选里的每一句话都是真理。<br><br>　　过去是真理，现在是真理，未来也会是真理。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:03:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>