<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：侵占黄岩岛未果，菲方要中国赔钱，第6国海军...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274368-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389043">　　侵占黄岩岛未果，菲律宾仍不死心，喊出了要中国赔钱这种荒谬的口号，随着第六国海军介入南海，南海局势正加速恶化，中方应如何应对？<br><br>　　在9月下旬，菲律宾海岸警卫队发言人宣称菲律宾将会“夺回黄岩岛海域的控制权”，强调马科斯当局上台以来就在制定相关的计划，这一说法立即引发了外界对于菲律宾后续行动的关注。只不过，在中国外交部发出警告，警示菲律宾不要挑衅滋事之后，马科斯当局的态度明显有所软化。根据菲律宾总统马克思在当地时间9月29日发布的声明，菲律宾会坚决捍卫其领土和渔民权利，但菲律宾不会找麻烦。同时，对于菲律宾加强和美国防务合作一事，马科斯也对此做出解释，宣称是为了培训和人道主义问题。从马科斯的回应来看，他虽然继续强调所谓的维护菲律宾主权，但其语气比菲律宾海警温和许多，这可能暗示着菲律宾当局并不像之前嘴上说的那样准备强行占领黄岩岛。<br><br>　　事实上，马科斯当局虽然试图“夺下黄岩岛海域的控制权”，但中国和菲律宾的实力差距注定了菲律宾的计划难以实现。菲律宾不能回避的事实是，即使不论两国的军力，光是两国的海上执法船的差距，就让菲律宾望尘莫及，在中国海警的大型海警船面前，菲律宾海警船简直是袖珍版本，如果真的要发生强硬冲突，菲律宾绝对不会占据优势。从这点意义上说，菲律宾海警所谓的“要夺取黄岩岛海域的控制权”，更像是过过嘴瘾，马科斯当局还没有侵占黄岩岛的能力。不过，虽然未能侵占黄岩岛，但马科斯当局却迎来了另一个好消息。<br><br>　　根据菲律宾海军公布的信息，从10月2日开始至13日，菲律宾将和友好国家在马尼拉南部海域进行联合军事演习。据悉，此次参与军演的国家足足有七国，包括美国、日本、加拿大、英国、法国、澳大利亚以及菲律宾自己，马科斯当局堪称迎来了六国海军的联合介入。在中国和菲律宾海上争端日益烈化的当下，菲律宾和6个国家进行的联合军演，针对中国的意图是非常明显的。而这6个国家中，虽然法国、加拿大这类国家有凑数的意味，但如日本和澳大利亚，这类国家都是美国的核心盟友，也有非常明显的介入南海问题的迹象。此次联合军演，或许是这些国家联合介入南海问题的号角。而即将要开始的多国联合海上巡航，恐怕才是真正的重头戏。<br><br>　　根据美国和菲律宾早前制定的计划，从今年第四季度开始，美菲将共同在南海进行联合巡航，而且有多国表达了参与这一联合巡航机制的意愿。这意味着在今年剩下的3个月里，我们很可能就会看到南海地区出现多国的联合舰队，而这一联合舰队显然是站在菲律宾这边的。届时，受到域外力量介入鼓舞的马科斯当局，有可能会在南海对中方发起真正的挑衅，恐怕那时才是动真格的。在可预见的未来，南海局势恐怕要进一步恶化，中方虽然不愿看到那种情况，但也不得不提前进行准备。<br><br>　　为了应对可能的多国联合巡航以及菲律宾的挑衅，中方首先要通过外交渠道继续向各方发出警告，提醒有关方不要在南海制造紧张局势，否则必将遭受中方的反制。这种提前的警告，可能会在一定程度上削弱想在南海挑事的力量，但可能无法彻底解决问题。因此，中方更需要提前在南海部署海上力量，包括部署海警船只，甚至是解放军的主战军力。当美国和菲律宾等在南海见到中国已准备就绪，尤其是解放军也已做好应对准备时，或许他们挑衅的头脑会因此冷静下来，而即使美国和菲律宾不冷静，解放军也可以帮着他们冷静。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 02:46:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：95年后《西线无战事》再次上演——中俄局已布好...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274366-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389041">　　1928年，德国作家埃里希·玛利亚·雷马克创作了长篇小说《西线无战事》，2022年10月，德国导演爱德华·贝尔格将其搬上了银幕。<br><br>　　《西线无战事》是根据作者自己的亲身经历写的，彼时这哥们做梦也不会想到，95年后的今天，类似的故事将再次上演，且地点还是在欧洲，只是，这一次的主角，由德国人变成了美国人。<br><br>　　中俄的局已经布好，X美入瓮——中国在赶，俄罗斯在请，欧洲在推波助澜。<br><br>　　近期发生的三件事决定了，西太无战事，战事被赶去了欧洲。<br><br>　　一件事是，此前高调宣传要在黄海举行长达14天军演的美加韩，只演了5个小时，美舰便仓皇逃回了日本的佐世保基地，这件事情咱以前的文章中细讲过，彼时老朱就说，今天美军逃离了黄海，未来便再也不敢来了。<br><br>　　另一件事是，中巴实现第一笔人民币结算。<br><br>　　中新社报道，当地时间10月2日，中国银行（巴西）有限公司消息，中国和巴西之间的贸易首次实现本币全流程闭环交易，实现人民币计价、结算、融资和直接兑换的全流程闭环操作！<br><br>　　如此意味着，以后中国与巴西之间的贸易将绕开美元，直接用人民币与巴西的雷亚尔进行结算了。<br><br>　　上组数据：<br><br>　　2022年中国与巴西的进出口贸易总额为11412亿元，折合1563亿美元，也就是说，在双边贸易方面，这些金额的美元已经没啥卵用了。<br><br>　　各国手里握着美元，是因为只有用美元才能买到东西，可是，当你用本国的货币便可以买到某一数额的东西时，你就可以减少相应数额的美元储备了。<br><br>　　止从微观上讲，1563亿美元的纸票子要回归美国了。<br><br>　　要知道，眼下中俄之间80%的贸易已经实现了本币结算，去年5月，中国与伊朗之间实现了石油人民币的结算，今年3月，中国与沙特之间的天然气实现了人民币的结算，到目前为止，我国已经与29个国家实现了本币结算。<br><br>　　截至2023年7月，我国已经与77个国家实现了货币互换。（这个数字可能不准，我能查到的准确数字是截至4月份的时候是76个，考虑到7月初又增加了个阿根廷，所以老朱就写了77个，用到这一数据的同学，请不要从老朱这引用，老朱不敢保证它的准确性，特此提醒）。<br><br>　　下面提供的这份名单，很长，你可以选择扫一眼然后跳过：<br><br>　　截至2023年7月，人民币互换的国家和地区有：阿根廷、澳大利亚、巴林、巴西、白俄罗斯、柬埔寨、加拿大、智利、中国香港、中国澳门、丹麦、埃及、斐济、芬兰、法国、格鲁吉亚、德国、希腊、匈牙利、冰岛、印度尼西亚、伊朗、以色列、意大利、日本、约旦、哈萨克斯坦、肯尼亚、韩国、科威特、吉尔吉斯斯坦、老挝、黎巴嫩、卢森堡、马来西亚、马耳他、毛里求斯、墨西哥、摩尔多瓦、蒙古、摩洛哥、缅甸、尼泊尔、荷兰、新西兰、尼日利亚、挪威、阿曼、巴基斯坦、巴拿马、巴布亚新几内亚、秘鲁、菲律宾、波兰、葡萄牙、卡塔尔、罗马尼亚、俄罗斯、沙特阿拉伯、塞尔维亚、新加坡、斯洛伐克、斯洛文尼亚、南非、西班牙、斯里兰卡、瑞典、瑞士、中国台湾、坦桑尼亚、泰国、突尼斯、土耳其、乌克兰、阿联酋、英国共计77个。<br><br>　　这个名单很长，老朱选择把它列出来，是让大家看看，除了美国之外，但凡不是特别鸟不拉屎的国家，都已经与咱实现了“货币互换”。<br><br>　　至此，你是不是有个疑惑，为何实现本币结算的只有29个，而实现货币互换的却有77个呢。<br><br>　　对此，老朱的理解是，人民币是国际货币，拿着人民币可以买任何一个国家的东西，但许多国家的货币都不具备这种属性，如此，咱只能与那些对咱是贸易顺差的国家进行本币结算。<br><br>　　不太好理解是么？<br><br>　　大饼馒头一下：<br><br>　　比如咱与巴西的贸易，2022年中国与巴西的进出口贸易总额为11412亿元，其中其中，咱从巴西进口贸易总额为7284亿元，咱出口巴西的贸易总额为4128亿元，咱对巴西的贸易逆差为3156亿元。<br><br>　　也就是说，一年下来，咱一分钱的雷亚尔没剩下，巴西手中却剩下了3156亿人民币，如此，咱便可以放心与巴西进行本币结算，反正一年到头挣的雷亚尔都不够，怕啥。<br><br>　　与之相反，比如某个鸟不拉屎的小国或是没矿没油的小国，咱要它的钱有个毛用？折纸鹤玩儿吗？在这种情况下，货币互换咱会吃亏，更不会傻到跟它玩“本币交易”让它随便拿它的纸票子买咱的东西了。<br><br>　　我说明白了么？<br><br>　　现在，幻想一个场景，如果不考虑某些国家的穷或鸟不拉屎，假设咱与全球197个国家都实现了本币结算，如此将意味着什么？<br><br>　　答案是，意味着咱手里的3万亿美元的外汇没用了。<br><br>　　眼下咱与29个国家实现了本币结算，与77个国家实现了货币互换，如此，就会有相当大的一部分贸易额是用不到美元的，在这种情况下，咱手里握的3万多亿美元咋办呢？<br><br>　　上一带一路。<br><br>　　一带一路不止可以输出过剩的产能，还可以以设立一带一路基金的形式，把咱手里多余的美元借出去，如此，咱手里的美元越少，美国可牵制咱的筹码就越少。<br><br>　　不得不感叹，一带一路绝对是个天才的框架设计。<br><br>　　一带一路是战略，咱今天的文章不去关注它，咱这会儿说的是战术。<br><br>　　近期，在战术方面，咱干的也相当的漂亮——忍了小菲佣的破船，却武力赶跑了美国的军舰，如此，西太的主动权便掌握在了咱的手里，而随着与咱谈货币互换甚至是本币结算的国家越来越多，同时世界其它国家也正在迅速开启两国货币互换甚至是本币结算的方式，无形间，各国都在抛弃美元，而被抛弃的美元最终只能回流美国，加速美国的通胀。<br><br>　　想一想，如果各国都不用美元了，二战后美国印出的天量美元都回流美国，美国的通胀还不上了天？！到时候，美元就和津巴布韦币称兄道弟了——请记住这一段，此刻，你可以说老朱瞎扯，未来，这一天到来的时候，即美元和津巴布韦币一样不值钱的时候， 请记得回来给老朱点个赞。<br><br>　　此刻的老朱，想到了有人会说我瞎扯，因为，美元这会儿在升值：<br><br>　　这是截至老朱写下本文的此刻，美元指数的走势图，非常强劲。<br><br>　　至此，问题来了，明明的，美国的高科技企业正在承受着来自以华为、比亚迪、长江存储、中芯国际为代表的中国高科技企业的冲击，到处都在裁员，连美联储都开始裁员了，为何美元还一个劲的涨涨涨呢？<br><br>　　答案只有两个字：加息。<br><br>　　我家老人，几年前被卖保健品的忽悠，高息存款，我第一次听说的时候，老人只存了一万八，当时我就一再告诉他，别再存了，能回本最好，回不来就当丢了，不听，后来，我再去的时候，已经存了8万了，儿女、邻居、亲戚、朋友谁说都不听，一门心思的认定这是个钱生钱的好道，还跟大家炫耀，觉得自己无比的英明，直到，对方人去楼空，傻了，想死的心都有了。<br><br>　　最初我以为只存了8万，后来去串门，三婶告诉我，她从别人处听说的，是30多万。<br><br>　　只要利息开的足够高，就能吸引到钱，哪怕铺天盖地的人都在谈风险，也照样有不怕死的往里冲。<br><br>　　我家老人如此，美元也一样。<br><br>　　加息加息还是加息，分析人士认为，美联储11月份继续加息的概率超过35%，如此你明白，为何明明美国各大企业都在裁员，经济一个劲的下滑，美元指数却还在涨的原因了吧？<br><br>　　良言难劝该死的鬼。<br><br>　　至此，一定又有人疑惑了，加息会增加企业与银行的负担，导致企业破产潮，美联储为何还要坚持加息呢？<br><br>　　答案是三个字：搏命长。<br><br>　　二战后美国靠着“印钱放水——加息缩表——再印钱放水”的循环，收割了太多国家的血汗钱，这一次，美国已经加息到这份上了，却只有一个斯里兰卡破产，还让中国给救活了，美国肯定不死心，它在搏，搏美国与财务状况不好的小国哪个先倒下。<br><br>　　至此，就又回到了一带一路。<br><br>　　据悉，已经有130多个国家和地区报名参加本月在北京举行的一带一路高峰会了。<br><br>　　来刷个存在感，谈点合作项目，拿点投资，哪怕是能借到点钱也好啊。<br><br>　　至此，一定会有“怨妇派”跳出来说，咱自己国内还这么着那么着呢，却拿钱给那些穷国，光顾面子不顾自己人民，吧啦吧啦。<br><br>　　打住，打住，你那鸡蛋大小的脑仁里那点少得可怜的脑细胞还是省着点用吧。<br><br>　　咱手里的巨量美元花不出去，那样的风险远大于借给了某个国家对方还不起，毕竟，可以借给的国家有一百多个，至少是分散了风险。<br><br>　　以叙利亚为例，这次从咱这拿了价值2000亿人民币的美元走，这钱不是白给的，是借的，低息贷款，最后最多是免除一部分利息或是一部分本金，不可能都免除的，可是，叙利亚拿到钱之后，随即咱的各种建筑队就过去了，同时，叙利亚人民有钱了，还可以从咱国买进大量工业品。<br><br>　　解决就业，输出产能，消化手里的美元，一举三得的事，你“怨妇”个毛？！<br><br>　　眼下的美国很难，各国的去美元化正在削弱美国，中国举办一带一路峰会后，一些汇储紧张的国家会从中国这里得到融资或贷款，如此，美国的“搏命”也意义不大了，就算再加息拉爆几个小国，那点肉还不够塞牙缝的。<br><br>　　此时，能输出通胀的，只剩下了战争。<br><br>　　目前美国能下的战场有三个，西太，中东，东欧。<br><br>　　西太已经不敢了，根本打不赢中国，若在西太开战，美国只能死得更快。在中东固然可以打，问题是，就算是有库尔德与以色列的帮助，就算能把伊朗叙利亚的打趴，又有多大用处呢？毕竟伤的不是中俄，却会消耗美国的国力。<br><br>　　在西太开战不敢，在中东打没意义，如此，便只剩下东欧了。<br><br>　　如果是特朗普当总统，直接就撤军了，虽然面子上不好看，虽然可能从此失去世界霸权，但至少退回美洲的话，还有条活路，可是，现在是拜登执政，在下场与撤军之间，民主党举棋不定。<br><br>　　现实已经由不得美国去选择了，接下来，就算美国不愿意下场，俄罗斯也会把战线向西推，英国、波兰、罗马尼亚，必会有一个倒霉的，到那时，美国想不下场都难。<br><br>　　老朱怀疑美国要下场了。<br><br>　　黄海军演后，美国总统国家安全事务助理沙利文立即与王毅在马耳它进行会谈，谈了12个小时，应该是互交底牌了。<br><br>　　9月15号美国军舰逃走的，9月16日到17日王毅和沙利文在马耳见的面，9月18号王毅便飞到了莫斯科，在莫斯科呆了4天。<br><br>　　眼下，无论是与美国还是与俄罗斯，咱都交的是实底——哥的底限告诉你，至于你俩怎么选择，你俩自己看着办吧。<br><br>　　当地时间10月2日，欧盟在乌克兰首都基辅召开外长会，这也是欧盟外长会首次在欧盟境外举行。会上，欧盟外交与安全政策高级代表博雷利则表示，乌克兰是欧盟候选成员国，“我们在这里表达对乌克兰的团结和支持，乌克兰的未来与欧盟联系在一起。”<br><br>　　欧盟很阴险，这是明摆着在推波助澜——博雷利把话摆在这儿了，你美国想退？你退吧，就算你退了，俺欧盟照样支持乌克兰。<br><br>　　美国知道欧盟靠不住吧？<br><br>　　知道。<br><br>　　美国知道真和俄罗斯正面打起来的话，法德可能随时抽身跑路吧？<br><br>　　知道。<br><br>　　但美国没得选。<br><br>　　不下场，美元崩，缩回美洲，国家可能分崩离析；<br><br>　　下场，欧盟根本指望不得，且法德这俩货，根本就是口密腹剑，现在与其说是它们想帮美国，倒不如说它们想着美国成为“一鲸落万物生”中的那头鲸。<br><br>　　眼下的美国，很难，很难。<br><br>　　1914年，第一次世界大战爆发，两年后，埃里希·马里亚·雷马克应征入伍，参加了第一次世界大战。在战争中，他受了重伤，战争结束10年后，他发表了描述德国普通一兵战争经历的小说《西线无战事》。<br><br>　　故事以第一人称的手法，讲叙了德国青年保罗·博伊默尔和同学受到校长坎通列克及其沙文主义的煽动，满怀着狂热的“爱国主义热忱”投入到了这场所谓的“保家卫国”战争中的故事。在持续四年的战争里，他目睹了可怕的伤亡以及战争对人类肉体和心灵的摧残，见证了战争的非人道性。起初的“爱国主义狂热”荡然无存，留下的仅仅是肉体的伤痛和对德国军国主义以及参战目的的质疑。<br><br>　　95年后的今天，《西线无战事》中一幕在东欧上演。<br><br>　　此刻，老朱希望，互联网时代，美国大兵能够通过网络，从全球吃瓜群众的论述中，看清美国在乌克兰下场的实质——美国要保卫的，不是美国人的家园，而是美国的霸权，美国资本家们的垄断霸权。<br><br>　　活下去，别为资本卖命，去打一场毫无意义的侵略战争，这是此刻的老朱最想对美国大兵说的话。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 02:44:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：彻底乱套了！美国超级大内讧上演了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274365-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389040">　　随着美国大选的临近，美国的两党内斗也开始日趋激烈了！<br><br>　　这不，因为美国民主共和两党因为资金利益分配和援助乌克兰，已经彻底撕破脸了！<br><br>　　在经过多轮艰难谈判之后，美国的临时开支法案终于可以通过，最终拜登和麦卡锡都做出让步，麦卡锡收回了拜登政府大幅削减开支的计划，但也没有通过援助乌克兰的条款。<br><br>　　也就是说在这个最需要美国支持的冬天，乌克兰有可能拿不到美国的拨款了。<br><br>　　然而，这仅仅是美国内斗的开始！<br><br>　　因为新法案不包括向乌克兰援助，许多民主党议员开始怒骂拜登向共和党妥协，放弃支援乌克兰的决定。<br><br>　　而许多愤怒的共和党人怒批麦卡锡对拜登妥协，声称哪怕政府关门也不能对拜登作出让步，所以共和党人提出罢免麦卡锡，并且已经开始进入议程，也使得美国共和党内部出现超级内讧。<br><br>　　更加让美国共和党恼羞成怒的是，这一次美国民主党主导的对华议员访问团，竟然也有美国共和党议员的身影。<br><br>　　看来，就连批评拜登对华软弱的一些共和党人也已经看到了大势所趋，也已经觉察出了大国之间有可能发生巨变的信号，这是赶着要搭上头班车啊！<br><br>　　美国民主共和两党之所以突然爆发激烈内讧，原因很简单，那就是2024年美国总统大选已经提前开打，所以双方才会冒铆足劲儿展开了互撕大战。<br><br>　　美国民主党对特朗普步步追杀，并且罗列了数十项罪名，企图把特朗普直接送进监狱，直接断绝共和党头号种子选手特朗普通往白宫之路。<br><br>　　美国共和党也是火力全开展开反击，并且对民主党选手拜登的弹劾调查也已经展开，对拜登以及其家人涉嫌贪腐的调查也在同步进行之中，而关于拜登儿子小拜登的种种丑闻也已经在美国大街小巷传的沸沸扬扬了！<br><br>　　从特朗普开始起，美国就开始悄然改变了罪不及下台总统这一条最后默契规则，都想治对方死地而后快，开始加紧向韩国青瓦台魔咒靠拢。<br><br>　　当前美国民主共和两党推出的选手老拜登和特朗普都是有丑闻加身，双方的幕后人都想把彼此送进监狱，已经到了你死我活的地步。如今再加上美国共和党要弹劾自己人麦卡锡，也有美国民主党议员威胁要反水加入弹劾拜登的阵营，可以说是美国政坛彻底乱套了。<br><br>　　而随着2024年美国总统大选的正式开打，美国的两党 I.厮杀只能是更加残酷和更加激烈。<br><br>　　这次美国总统大选将注定成为美国历史上内斗最为惨烈，也是最为不堪的一次美国总统大选。<br><br>　　在特朗普和老拜登的持续折腾之下，深陷美元危机以及美债危机不可自拔的美国已经多次陷入关门危机之中，这一次仅靠45天临时拨款法案续命，但是美国的债台却是越筑越高。<br><br>　　尤其是美国总统，拜登狂撒美元的俄国，已经开始集中在美国显现，物价高涨，失业率剧增、国内安全形势恶化等各种问题是集中爆发，尤其是大街小巷遍地发生的零元购现象，也已经让许多美国人发出质疑，如今的美国怎么成了这个样子？<br><br>　　而这一切像极了美国崩塌前夜的预兆！<br><br>　　但是为了争夺2024美国总统宝座杀得天昏地暗的这些美国政客们，哪里还顾得上这些呢！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 02:43:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：这终究是一个残酷的世界，我最担心的事情还是...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274358-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389033">　　本来今天是打算写中美关系最新进展的文章，但是看见一些不好的趋势，我必须先把这些道理说清楚，才能后面去写其他的分析。<br><br>　　在香港电视剧《创世纪》中有这样一段话，霍景良对自己的徒弟说：<br><br>　　“老弟，朋友是相互利用的嘛！他今天走了，可能是因为大家暂时没有相互利用的价值，他在外面有了新世界。”<br><br>　　“之后当你们再发现相互有用得着对方的时候，你们就又是朋友了。”<br><br>　　国际关系也是如此，只会比商战更残酷。<br><br>　　现在我发现国内网络上产生了一种不好的气氛，喜欢把国际政治饭圈化、偶像化。动不动张口就是我是什么粉，你是什么粉？<br><br>　　不得不说，这实在是中国人民的悲哀。<br><br>　　首先国际环境是很现实的，在这个地方只有实力，没有任何感情可言。<br><br>　　不是大家不想讲感情，而是谁讲感情，谁就可能危害本国的期待和利益。<br><br>　　每个国家都有自己国民的利益，有时候这些利益是冲突的，有时候这些利益是贴合的。<br><br>　　如果把私人感情带入国际政治，最后面对的一定是国内老百姓的滔天怒火，因为在国际场合上每一次情感付出的背后，都是要有极大的国内利益付出。<br><br>　　俄乌冲突开战前、开战中、开战后，同样一个国家，可能会产生无数种态度，甚至是前后相互矛盾的，但这并不意味着就一定是错的。<br><br>　　所以不要老用旧的观点来看一些事物，很多观点是有保质期的。<br><br>　　以我个人为例吧，俄乌冲突刚刚开战的时候，我的态度是绝对支持国家的立场，因为我相信国家一定会做出最符合我国利益的态度。<br><br>　　但是当时我的内心是绝对支持俄罗斯的，因为俄罗斯替我朝着北约出了狠狠的一口恶气，我希望俄罗斯能搞死北约这个战争贩子。<br><br>　　同时当时我也比较同情俄罗斯，毕竟这么多次北约东扩确实太欺负人了，更别提乌克兰国内存在不少纳粹分子。<br><br>　　打了一段时间以后，我的分析和想法又改变了，从刚开始的内心绝对支持，变成了失望的态度。<br><br>　　因为我发现这是一场极度拧巴的战争，即使在冲突的过程中俄罗斯也没有放弃对于西方的幻想。<br><br>　　我当时就想，幸好中国没有和俄罗斯结盟，不然这样左右摇摆的盟友迟早坑死我们。<br><br>　　在冲突的过程中，俄罗斯就像怨妇一样，不断的说我们又被西方给欺骗了。<br><br>　　西方一次次的和俄罗斯签约，俄罗斯一次次的傻乎乎去信，然后每一次结束以后都说我们又被欺骗了。<br><br>　　最典型的是乌克兰俘虏，俄罗斯和土耳其约定在冲突结束之前，这些人不能返回乌克兰，结果后面土耳其为了自己的利益，果断把俄罗斯给卖了个好价钱……<br><br>　　再比如整个冲突期间，俄罗斯不断的对德法抱有希望，直到最后听见默克尔本人的表态，当时默克尔她说了一句石破天惊的话：<br><br>　　她说整个明斯克协议就是骗俄罗斯的，只是一个缓兵之计，是为了争取时间更好的武装乌克兰，咱西方从来就没有想过和俄罗斯真正的缓和关系……<br><br>　　这句话绝对不是默克尔下台以后，处于欧洲社会反俄大环境被迫说的话。<br><br>　　因为事实证明，2014年乌军菜的要命，而且没有任何战斗意志，俄罗斯国内的几个极端民族主义者单枪匹马就可以拿下克里米亚，当时乌东的乌军没有做任何抵抗。<br><br>　　而2022年的乌军很明显脱胎换骨，无论是装备，还是战斗力、战斗意志都大幅上升，彻底被西方武装了一遍。<br><br>　　所以很明显俄罗斯这么多年对德法抱有期望，完全是自欺欺人。<br><br>　　整个欧盟周围到处都是美国的驻军，德法最多也就打点嘴炮，美国人拿枪指着他们的脑门，他们能不配合美国吗？这是一个很简单的问题。<br><br>　　在战争的过程中俄罗斯也极大的暴露了军备松懈的事实，把一个现代发生的战争打出了一战的水平，战斗实力远不如前苏联。<br><br>　　更重要的是俄罗斯的战斗目标很模糊。<br><br>　　俄罗斯自己的说法是：并不是想占领乌克兰领土，也不是针对乌克兰人民。是针对乌克兰政府，要对乌克兰进行去军事化，去纳粹化。<br><br>　　但俄罗斯的实际行为，让他自己的说法变得很混乱。<br><br>　　以我国为例，当年我国也是无法忍受印度和越南的骚扰，于是出手教训了他们。方法是短时间内出兵，以碾压的水平狂揍对方一顿，把对方打怕以后，撤出对方领土。<br><br>　　而俄罗斯呢？<br><br>　　一方面他教训不了乌克兰，双方居然打了个平手，这就导致乌克兰加入北约的骚扰心态，并没有得到教训。<br><br>　　另一方面，毛子嘛，他历史上就特别渴望领土，看见有机会可以薅羊毛，他是绝对不会放弃的，所以就占领了乌克兰东部。<br><br>　　我不评价这个行为正不正确，毕竟我国是中立的。<br><br>　　但我想从战略角度来评价一下这个行为，我认为是得不偿失。<br><br>　　本来俄罗斯是拥有完美的国际道义，这么多年北约确实欺人太甚，无论西方怎么宣传，北约东扩的边界线在前进，这一点全世界是看得见的。<br><br>　　可当俄罗斯把乌克兰的东部占领以后，事情的性质就变了。<br><br>　　这种行为让他从拥有完美国际道义的受害者，变成了一个说不清的状态，这种领土揩油的行为很油腻。<br><br>　　大家可以试想一下，如果我们当年收拾印度，结果直接把新德里给那啥的话……这会意味着什么？<br><br>　　在欧洲还有很多有识之士，他们也是希望可以稳定俄欧关系。<br><br>　　可是当俄罗斯那在乌东赖着不走后，这些欧洲的有识之士陷入到了绝对的被动，想替俄罗斯说话也没办法。<br><br>　　这就是目标上的混乱。<br><br>　　俄罗斯收拾乌克兰目的究竟是什么？到现在也是模糊的。<br><br>　　国内有很多找补大师，很会替俄罗斯找补，看见短时间内俄罗斯有什么优势？<br><br>　　就说这个优势才是俄罗斯的战略目标，等优势没了以后又换个点说，反正就是说漂亮话……<br><br>　　有一种掩藏不住的混乱。<br><br>　　战略目标上的混乱也体现在了俄军身上，瓦格纳雇佣军的工资极高，所以他们有战斗意志很正常，毕竟这些玩命之徒想赚钱。<br><br>　　与瓦格纳强大的战斗力相反，在冲突中俄军的正规部队表现出了极低的战斗意志，一方面是因为腐败的原因，但另一方面就在于这些士兵不知道为何而战？<br><br>　　为什么打这一场仗？这是非常重要的事情，因为你只有知道目标是什么，你才能知道战争什么时候结束。<br><br>　　没有任何人愿意永远耗在战争泥潭里面，明确的战略目标一方面是提供动力，另一方面也是提供希望。<br><br>　　所以战争到中期以后，我是比较失望的，或者说彻底让我清醒了，我充分的意识到反霸权之路，咱中国只能靠自己，我们千万不能重蹈覆辙俄罗斯的错误。<br><br>　　俄罗斯把反霸权的目标寄希望于德法自己醒悟，最终栽了个大跟头。<br><br>　　所幸这方面我们确实是完全独立自主的，中美关系不断在谈，稳住这个大局。稳住大局的同时，不意味着我们自己的手停下来了，华为最新手机的横空出世，是我们对美国封锁的最好反击，中国的突围从未寄希望于外部，我们努力的步伐一直没有停下来，这是我们和俄罗斯本质不一样的地方。<br><br>　　至于战争结束以后会怎么样，我不知道，但那时候我也可能是一个全新的态度。<br><br>　　这不是我的文章相互打脸，我早期支持俄罗斯的文章我不会删除，后来批评俄罗斯的文章我也不会删除。<br><br>　　因为这些文章里面都有一个完整的逻辑，面对不同时期的局势，就会产生不一样的国家利益角度，变化本身就是正常的。<br><br>　　但是我最近发现了一个不好的趋势，有很多朋友依旧停留在2022年的情绪。<br><br>　　他们认为官方之所以说中立，是有些话不方便讲透，实际上我们真实的立场一定是绝对挺俄的，所以这些朋友依旧在很多场合唯俄侍从。<br><br>　　我不反对中俄友好，我非常支持。<br><br>　　毕竟我国和俄罗斯不一样，咱是一个全产业链的工业国，是非常需要俄罗斯这种资源出口国的合作，我们在产业结构上简直是完美互补。<br><br>　　但这场冲突进行进行到现在以后，很多事情都变化了。<br><br>　　战争初期很多人说现在就是三国杀，虽然吴国和蜀国之间历史上有矛盾，但是面对魏军我们一定要团结。<br><br>　　因为一旦吴国倒下，魏国的下一个目标就是蜀国。<br><br>　　现在我想告诉大家，这个观点在现在已经过时了，事实证明三国杀根本不存在，以吴国现在的实力，他吃饭只能和英法一起坐小孩那桌……<br><br>　　咱不可能指望一个找朝鲜借武器的国家，能在摊牌之日给咱当盟友分担压力，这不是搞笑吗？<br><br>　　我们现在承受的“灵压”，已经不是吴国这种低级别可以触碰的了。他连这个游戏的牌桌都进不来，已经彻底出局了，成为了棋子的一部分。<br><br>　　而且很多朋友还有一个心态没有改变，中国现在已经是除了美国以外，全世界最强大的超级大国了。<br><br>　　我们不是清末民初这种弱小的状态了，但很多朋友还停留在当时的那种心态，总认为自己要拉一个“列强”当朋友，给自己分担压力，给自己主持公道……<br><br>　　以我国现在的实力，除美国以外我国本身就是全世界的公道之一。<br><br>　　现在全世界有无数国家想靠我们还来不及，为什么有人还想着我们要靠别人？<br><br>　　我们这个体量要是靠别人的话，小心直接把对方给压死了……<br><br>　　这种心态要改变了。<br><br>　　2021年俄罗斯的工业大概占GDP的35%，其中80%都是油气产业，实际工业能力几乎可以忽略不计。<br><br>　　而中国的工业大约占全球30%的比例。<br><br>　　为什么这种情况下你还要想着依附别人？所以不要再说什么吴国倒下，以后蜀国怎么办？<br><br>　　你特么就不是蜀国剧本呀！你特么拿的是汉唐的剧本！实力根本不输魏国好吗？<br><br>　　最新我看见了二个新闻：<br><br>　　1. 五角大楼表示自己已经没有钱援助乌克兰了，这对于俄罗斯来说是一个好消息，在西方的压力会骤然减小。<br><br>　　2. 在某个国家的后花园，中吉乌铁路莫名其妙又暂停了……目前具体原因不是很清楚，有待后续报道。<br><br>　　这两个新闻我就不评价了。<br><br>　　最后总结一下吧：<br><br>　　国际关系是很残酷的，没有规定说谁永远和谁铁。<br><br>　　变化的速度是非常快的，同样的一句话，在不同的时间点说出来的效果都是不一样的。<br><br>　　同样的事情，不一样的时间，一样的人态度也可能是完全不一样的。<br><br>　　俄乌冲突终究只是俄罗斯自己的事情，支持谁、挺谁并不代表爱国。<br><br>　　更不存在什么谁倒下以后压力，就全部给到我们这边了。<br><br>　　要让吴国倒下的话，那起码得整个欧盟都耗进去才行，现在吴国还远没有到弹尽粮绝的程度，连全面动员都没有做。<br><br>　　吴国真的倒下的话，那整个欧盟估计也得耗到残废。<br><br>　　假设吴国和欧洲一起出局的话，全世界的产业链就够用了～<br><br>　　更别提吴国那个巨大地盘上有这么多资源，很多是他自己没有能力开发而已，这是一个巨大的财富增量……<br><br>　　那世界还有什么矛盾呢？还存在什么所谓压力给到蜀国身上呢？搞不好双方直接就握手言和了，各自去忙国内的经济了。<br><br>　　永远不要把我们和别人绑定在一起，牛羊才会成群，雄狮永远独舞。<br><br>　　如果挺吴国不是挺中，那么挺吴国和挺美没有本质区别。<br><br>　　是不是很无情？但面对国家利益我宁愿做一个无情之人。<br><br>　　突然想起来曹孟德曾经说过一句话，宁……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 02:35:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：为了这个女人，默克尔出来喊话了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274355-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389030">　　10月3日，是德国“统一日”，也被定为德国国庆日。<br><br>　　“统一日”国家庆典这次由图林根州（原东德州）主办，德国总统施泰因迈尔在庆典上发表了讲话，该州约有12万人参加了自周六开始的相关纪念活动。<br><br>　　像拜仁慕尼黑等知名足球俱乐部以及其它社会团体也举办了相关庆祝。<br><br>　　今年的德国“统一日”与以往有些不同，因为德国似乎不那么“统一”了。<br><br>　　在欧盟范围内，它因难民问题正在跟意大利、波兰公开争吵，还有欧元危机问题。<br><br>　　在德国国内，政治裂痕正在加深，代表极右翼的“选择党”支持率已升至第二位，而绿党和自民党支持率在一路下滑。<br><br>　　在外交问题上，对华关系成了德国政府的一个“难题”，绿党极力主张“去风险化”，但反对追随美国制定对华政策的声浪非常大，特别是德国工业界。<br><br>　　还有就是令德国人进退两难的支持乌克兰问题。<br><br>　　虽然德国联邦总统、联邦总理、联邦委员会主席都陆续发表了国庆讲话，但德国人更关注前总理默克尔的讲话。<br><br>　　在退休之后，默克尔有两年多时间没有接受过公开的电视专访，然而，这次她也不得不出来说话。<br><br>　　她是在10月2日接受了德国电视二台（ZDF）的专访。<br><br>　　默克尔出生于汉堡，但在东德长大，对于德国人来说，她应该是对两德统一最有发言权的政治人物。<br><br>　　2021年10月3日，在默克尔卸任前最后一次发表了“统一日”讲话中，她曾不无忧虑地说过：“德国统一尚未完成”。<br><br>　　但在今天，原东德五州——勃兰登堡、梅克伦堡-前波美拉尼亚、萨克森、萨克森-安哈尔特、图林根与西部德国的差异还在扩大。<br><br>　　这种差异不仅仅存在于人均收入和经济发展水平，在思想文化上的差异更是巨大。<br><br>　　至今为止，“东德人”仍然认为东德的生活水平和个人福利原本并不输给西德人。<br><br>　　而在统一33年后，东德民众并没有得到当年的共同繁荣的“承诺”，他们认为自己是“牺牲品”。<br><br>　　上个月民调显示，在东德地区，有50%以上的受访者认为自己是“二等公民”，48%的人认为不是，这对于一个联邦制国家来说决不是什么好事。<br><br>　　默克尔在电视上说：“在东德，人们也有朋友，也可以庆祝，也可以和父母一起度假。正如一个人可以从自由中获得知识一样，没有自由也可以获得知识。”<br><br>　　她的大致意思是，东德生活水平并不低于西德，虽然缺乏“自由”。<br><br>　　她还说，她为“东德作为一个国家和一种制度的终结而感到高兴，但她要为那里的个人生活辩护”。<br><br>　　这种观点，在西方宣传体系中非常罕见。<br><br>　　以前西方媒体总是告诉大家：东德人民的生活是黑暗且痛苦的，他们要拼命翻越“柏林墙”去追求光明和幸福。<br><br>　　现在，默克尔等于是肯定了东德的个人生活水平。<br><br>　　她指出，德国联邦政府不应将东部五州视为“接受施舍”的地区，在政策上应当一视同仁。<br><br>　　但默克尔为什么要出来讲这些话？谁需要她来代表东德人民？<br><br>　　其实，作为“基民盟”的精神领袖，默克尔是西方阵营的代表人物，她不是在为东德的社会主义辩护。<br><br>　　她只是想给东德五州带去希望，粘合裂痕。<br><br>　　请她出来讲话的是德国传统政治势力，因为目前的联合政府感到害怕了--“德国选择党”（AFD）正在崛起。<br><br>　　默克尔谈论东德，则是醉翁之意不在酒。<br><br>　　她要针对的就是德国选择党的领袖爱丽丝·魏德尔（Alice Weidel）<br><br>　　选择党异军突起，今年支持率犹如坐了火箭一样蹿升，魏德尔也在向总理府进军。<br><br>　　而选择党的“根据地”就在东德地区，这里有三分之一的人支持选择党，萨克森州的支持率甚至高达35%。<br><br>　　而在图林根州，德国选择党推出的候选人泽塞尔曼在6月11日举行的松讷贝格地区行政长官选举中获胜，取得了历史性突破。<br><br>　　德国《图片报》称，泽塞尔曼胜选是一场政治“地震”。<br><br>　　英国《卫报》称德国政治迎来了“分水岭时刻”。<br><br>　　默克尔的基民盟表示，选择党获胜是一个政治“苦果”。<br><br>　　德国总理朔尔茨的社会民主党主席萨斯基娅说，选择党的胜利是一次“政治决堤”。<br><br>　　绿党呼吁德国各党团结起来，阻止选择党。<br><br>　　选择党的势头正由东向西席卷而来，上个月，它在巴登-符腾堡州支持率高达20%，巴符州也是第一个选择党支持率超过20%的西部州，在黑森州的支持率也高达17%。<br><br>　　目前德国平均支持率排名第一的分别是27%的基民盟和21.5%的选择党。<br><br>　　绿党只剩下了13.5%支持率，自民党仅有6%，就算加上社民党的17.5，三党也凑不成50%，如果现在就举行议会选举的话，联合政府必定垮台。<br><br>　　选择党的支持率还处于上升趋势。如果基民盟愿意合作，那么，两党突破50%只是时间问题，魏德尔成为总理的可能性极大。<br><br>　　但这只是理论上的可能，要想成为现实，可能性却很小。<br><br>　　默克尔出来讲话，就是想表明基民盟不会跟选择党合作，她也不会支持魏德尔。<br><br>　　虽然在访谈中她没有点魏德尔的名，但是她说：当人们投票给德国选择党时，我并不理解。<br><br>　　“如果你（魏德尔）是以牺牲他人，甚至是长相不同的人和经历不同的人的利益为代价，来打响自己知名度，那么这也不是我所能理解的”。<br><br>　　默克尔想要表达的核心观点就是：“不要投票给选择党”<br><br>　　她在号召所有德国政治力量拒绝与选择党合作，各党应达成不与选择党联合组阁的共识。<br><br>　　对于默克尔这类传统政治人物来说，魏德尔走得太远了。<br><br>　　而且魏德尔始终反对默克尔留下的政治遗产--接收难民政策。<br><br>　　默克尔可以容忍贝尔伯克这类小丑在前台折腾，但决不想让德国变成西方“价值观”的异类。<br><br>　　如果魏德尔和选择党上台执政，哪怕是联合政府，都将是“非常可怕”的景象。<br><br>　　因为她可以将极右翼口号变成政策，从而吸引更多的德国人支持，最后，选择党单独执政，其它党派将失去自身利益。<br><br>　　因此，默克尔这些人的政治策略就是：虽然无法阻挡选择党支持率上升，但必须将它限制在议会之内，决不能让它有机会进入政府。<br><br>　　魏德尔总是在议会里教训贝尔伯克这类小丑，而且都是有理有据，这其它政党非常难堪。<br><br>　　德国需要默克尔这种有声望的政治人物站出来，通过制造“东德话题”去动摇选择党的“根据地”。<br><br>　　选择党现在的支持率为21.5%，因为还有不少人没有投票给它。<br><br>　　而有一大部分不投票给它的德国人，并不是因为反对它的“极右翼”色彩，而是嫌它还不够激进。<br><br>　　以前，德国专家认为，越是经济落后、低收入人群越多的地方，支持选择党的人就越多。<br><br>　　现在可不是这样了，选择党在西部、南部的支持率都在上升。<br><br>　　因为无论德媒和专家们如何掩饰，都无法改变这样的社会现实：<br><br>　　德国中下层民众要在垃圾堆里找饮料瓶，拿去换钱，补贴生活，而难民们则可以轻松领取政府补贴；<br><br>　　德国人要为租房子而苦恼，但难民们却可以轻松入住公寓房；<br><br>　　民众们平时休闲的体育馆也被难民占领了；<br><br>　　德国人需要遵纪守法，而难民们则在不断制造强奸、轮奸、抢劫案件……<br><br>　　德国政客们却扔下了德国民众，反而热衷于乌克兰，贝尔伯克不是说过，“乌克兰比她的德国选民还重要！”<br><br>　　这说明，选择党支持率暴增，不是因为魏德尔有多么出色，而是同行们的衬托。<br><br>　　许多德国人认为选择党来得太晚了，而且做的还不够彻底。<br><br>　　默克尔“统一日”讲话或许会收获一些成果，但也会激化德国社会矛盾。<br><br>　　基民盟现在还能压选择党一头，是因为大多数德国人还比较富裕，还可以衣食无忧地装圣母。<br><br>　　但是，德国经济在衰落。工业资本集团先是被绿党切断了最需要的廉价能源（俄罗斯石油和天然气）<br><br>　　接着，它们还想阻止德国企业进军中国市场。<br><br>　　没有了能源和市场，作为工业国，德国经济还怎么振兴？<br><br>　　默克尔能力很强，她执政时在东西方之间做到了“既要又要”，但在美国今天非此既彼的政策下，德国已根本做不到“既要又要”。<br><br>　　因此，就算默克尔出面打压选择党，也挡不住魏德尔向总理府进军。想要挡住她，只能是“非常手段”（司法案件或者意外事件）<br><br>　　德国将来必须做出清晰的选择，而这种选择必须建立在德国利益之上，而不是美国利益。<br><br>　　否则，德国就会跟着跳蹦床的跳入深渊。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 02:25:45 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：美国戏剧性一幕，第三号人物突然被罢免了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274353-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389028">　　真是创造历史！<br><br>　　美国上演超级大戏，一场历史性的投票，让好不容易当上众议院议长的麦卡锡，又成为美国有史以来第一位被罢免的议长。<br><br>　　在三权分立的美国，众议院的议长大权在握，是仅次于总统副总统的第三号人物。<br><br>　　可怜，这个宝座，麦卡锡才坐了不到10个月。<br><br>　　说起来也有点好笑，事件的导火索，是拜登政府关门事件。<br><br>　　为了避免美国政府关门，作为共和党领袖的麦卡锡，最终选择向民主党妥协，通过了临时预算法案。<br><br>　　但这激怒了共和党内的保守派，尤其是特朗普的支持者，他们立刻提出动议，罢免麦卡锡。<br><br>　　麦卡锡啊麦卡锡，关键时刻，你立场不坚定。<br><br>　　本来，如果民主党能够提供支持，麦卡锡仍可以稳坐钓鱼台，他当时向民主党妥协时，估计也是这样想的。<br><br>　　哪知道计划赶不上变化。民主党最后一琢磨，共和党里都有人要求罢免，干嘛力挺共和党人的议长，我们同意罢免！<br><br>　　最后投票结果出来，民主党这边，208票赞成罢免；共和党那边，210票反对，但8名特朗普派支持罢免。<br><br>　　尽管共和党是众议院多数派，但共和党人的麦卡锡还是被赶下了台。<br><br>　　一失足成千古恨。<br><br>　　这样的结果，那意味着美国政坛将更加撕裂、更加对立，嗯，更加精彩。<br><br>　　道理很简单，麦卡锡都被罢免了，看以后你们谁还敢妥协？谁妥协谁下台！<br><br>　　另一个棘手的问题，接下来，谁可能是新议长？<br><br>　　别忘了，今年1月，麦卡锡最后能当上议长，前前后后经历了15轮投票，议员们投票手都投软了，这也被认为是美国164年来最艰难的一次选举。<br><br>　　那接下来，不会有人创造新的历史吧。<br><br>　　什么国家大事？有的时候，不过儿戏罢了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 02:16:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[谭主：独家解读：这两个大国的对话为何受到瞩目？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274343-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389011">　　10月1日，第三次中德高级别财金对话在德国召开。<br><br>　　这是时隔四年，中德再度举行高级别财金对话。<br><br>　　对话会后，中德发布了一份联合声明，双方在财金领域达成了25项合作共识，既有框架性和方向性的合作原则，也有非常具体务实的合作事项。这些成果不局限于双多边层面，还涉及改善国际金融货币体系等方面。<br><br>　　从2015年的首次中德高级别财金对话到今天，中德间的高级别财金对话合作保持了连续性和稳定性，无论是对中德两个大国，还是欧洲来说，这都有十分重要的意义。<br><br>　　连美国媒体都评价称，作为世界上两个重要的经济体，中德的决定无疑将影响全球经济格局。<br><br>　　理解其中的深意，可以看三个细节。<br><br>　　如约<br><br>　　谭主注意到，这次高级别财金对话是在德国法兰克福举行的。<br><br>　　法兰克福，是见证中德高级别财金对话的一个注脚。<br><br>　　此前，首轮中德政府磋商期间，双方宣布在中国人民银行驻法兰克福代表处内设立外汇交易室。随后，中德在法兰克福建立了欧元区内首个人民币结算中心。<br><br>　　这个中心落地法兰克福，不仅因为这里是欧元区的金融中心，同时也是德意志联邦银行、欧洲中央银行的所在地。更重要的是，中国已连续7年成为德国第一大贸易伙伴，德国经济体对使用人民币结算并保值的需求非常强烈。<br><br>　　对于加强联系与对话，中德有着共识。<br><br>　　去年11月4日，习近平主席在会见德国总理朔尔茨时，特别提到：中德应该相互尊重，照顾彼此核心利益，坚持对话协商，共同抵制阵营对抗、泛意识形态化等因素干扰。<br><br>　　德国总理朔尔茨，是疫情发生后第一位来华访问的欧洲领导人。他访华时，还带上了由12家德国大型企业高管组成的经济代表团。出发前，朔尔茨专门在媒体发表署名文章，明确表示“我们不想与中国脱钩”。<br><br>　　今年6月，中德举行第七轮政府磋商，双方共有外交、经贸、工业、财金、司法、交通、教育、科技、卫生、环保、发展等22个部门的负责人，分别举行了对口磋商。<br><br>　　对于美欧一些炒作对华“去风险”的杂音，中方用中国人“坐大众汽车没觉得有风险，用西门子做CT也没觉得不安全”的故事，让“不合作才是最大的风险”的道理，赢得了共鸣。<br><br>　　随后，朔尔茨也表示，充满活力的经济关系是双边关系的重要组成部分，并再次强调，德方无意同中国经济“脱钩”，两国都希望从双边贸易和投资中受益，保持经济持续增长。<br><br>　　此次中德高级别财金对话，正是第七轮中德政府磋商的重要成果。中德再进一步，水到渠成。<br><br>　　谭主注意到，这次对话，还有一个重要成果，就是2024年，中国财政部将与德国经济合作与发展部在北京举办中德财政合作对话论坛，从法兰克福到北京，中德财金合作串点成线，届时将有中德双方的政商界重磅人士参加。<br><br>　　务实<br><br>　　中德政府层面沟通互动越发密切的背后，是越来越多的中德企业找到了更广阔的合作空间。<br><br>　　中国已连续7年成为德国第一大贸易伙伴，尽管德国国内有部分声音劝德企扩大对华投资时要慎重考虑，但汽车、化工、电器等领域的德国企业仍将增加对华投资，投资金额将超过1000亿人民币。<br><br>　　最近一段时间，欧盟对华电动汽车发起所谓的“反补贴”调查，中德电动汽车合作却“逆势而上”。<br><br>　　德国大众汽车近期宣布，向中国电动汽车制造商投资7亿美元，共同开发和生产电动汽车。<br><br>　　其首席执行官说，公司将加大在中国的投资，特别是因为大众汽车需要中国技术来满足中国市场的需求。<br><br>　　曾任德国财政部长，牵头过此前中德高级别财金对话的朔尔茨，很清楚这样的潜力，与一些“反补贴调查”的论调保持了距离。朔尔茨表示，“赞成全球竞争的经济模式”，并警告不要采取“保护主义方式”。<br><br>　　实际上，权威机构预测，德国经济今年有萎缩0.6%的可能。<br><br>　　中国国际问题研究院欧洲研究所所长崔洪建告诉谭主，这是德国经济20年来面临的最严峻状况。<br><br>　　与此同时，中国经济也在力争更富弹性的复苏。中德进一步加强合作，契合了双方当下发展中的关切。<br><br>　　顺势<br><br>　　面向未来，中德合作的前景，正变得更加显著。中德不仅可以成为彼此的机遇，更是中欧乃至全球经济的稳定器。<br><br>　　这次中德达成的具体合作成果中，也可以看出，中德还在着眼全球和未来。<br><br>　　尤其是在推动改善国际金融秩序的理念上，双方又相互靠近了一步。<br><br>　　目前，在国际货币基金组织（IMF）中，由于美国控制了超过15%的投票权，从而有了一票否决的能力。<br><br>　　但实际上，从本世纪初开始，新兴经济体和发展中国家对世界经济增长的拉动作用就超过了发达经济体。<br><br>　　联合声明中的一句话值得注意：“双方支持IMF按时完成第16次份额总检查，以确保份额在IMF资源中的首要地位，并反映成员国在世界经济中的相对地位。”即在增加新兴经济体和发展中成员份额方面作出了积极表述。<br><br>　　这是德国首次就这个问题，作出积极表态。<br><br>　　实际上，中德一直都共同倡导支持多边主义，而提升发展中国家的话语权正是多边主义的题中之义，毕竟过去20年，新兴市场国家和发展中国家对世界经济增长的贡献率高达80%。<br><br>　　不仅如此，双方达成共识，支持德国金融机构开展人民币业务和相关金融服务，欢迎和鼓励符合条件的德国经营主体积极参与中国银行间市场。乌克兰危机爆发以来，欧元遭遇重创，欧洲各国央行只能跟进美国经济政策，为美国决策承受代价。<br><br>　　现在，一个更加多元的国际金融货币体系，对于欧元并非挑战，而是一个变得稳定和自主的机会。<br><br>　　而要实现这题样的愿景，中国无疑发挥着越来越重要的作用。德国财政部长林德纳直言：“没有中国这样一个如此重要的全球政治角色，解决问是不可能的。”<br><br>　　2024年，中德还将在北京见面。林德纳已经表示，明年将访华，举行新一轮对话，并将访问亚投行。<br><br>　　中德打开的这扇相知的窗口，可以看见一个更广阔的中欧与世界。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:49:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：刚刚，法国投降，欧洲开始了加速衰落！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274342-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389010">　　土豆说：<br><br>　　看到保安队长油盐不进，法国说我给你3个月考虑，你要不答应我弄死你们。<br><br>　　于是3个月过去了，法国问你们考虑得怎么样了。<br><br>　　保安队长说少废话你们赶紧撤军。<br><br>　　法国说你别急嘛，都好商量，我投降还不行嘛，年底就把军队撤完……<br><br>　　看到这里你可能就问了，这法国对美国投降也就罢了，可它的总量，无论是人口还是经济还是军事，都是非洲小国的几百倍，为啥就对尼日尔都投降呢？<br><br>　　因为一来法国没法搞，二来真的搞不赢。<br><br>　　以下正文：<br><br>　　刚刚，法国又投降了！<br><br>　　这次法国是对非洲国家尼日尔投降。<br><br>　　马克龙宣布将在今年年底前撤出在尼日尔的全部驻军，这意味着法国在非洲殖民统治的全面瓦解，也预示着欧洲加速衰落的开始。<br><br>　　尼日尔，西非小国，仅仅2500万人口，穷得吃土，年度经济总量只有140亿美元。<br><br>　　但现在法国拿它没一点办法。<br><br>　　这件事情，要从非洲与法国的渊源说起。<br><br>　　法国，可以说是美国所有的盟友中被收割得最狠的那一个。<br><br>　　所谓受最狠的制裁，巴黎银行被一口气罚了89亿美元！<br><br>　　挨最狠的抢劫，国家的工业明珠阿尔斯通给抢走了；<br><br>　　撬走最大的订单，860亿的核潜艇订单说没就没了；<br><br>　　法国一直说自己是欧洲独立的大国，只能说是挨最毒的打，放最狠的话。<br><br>　　法国到今天还没崩溃，居然还是发达国家，那是因为美国割法国的韭菜，法国就去割非洲的韭菜。<br><br>　　法国的巅峰时期，在全球有近1300万平方公里的殖民地，虽然不如英国，但妥妥的世界第二。<br><br>　　而法国面积最大的殖民地，在非洲，曾经一度殖民了非洲总面积的37%。<br><br>　　非洲地区的阿尔及利亚、突尼斯、摩洛哥、马里、乍得、尼日尔、塞内加尔、喀麦隆、刚果、贝宁、中非、吉布提、马达加斯加、加蓬……数都数不过来。<br><br>　　二战之后，全球的民族解放运动风起云涌，英法的殖民地纷纷瓦解。<br><br>　　1954年阿尔及利亚独立战争爆发，法国先后派出了超过80万军队，最终伤亡超10万人，元气大伤，却依然没有阻挡阿尔及利亚的独立，之后，法国的殖民地就和多米诺骨牌一样坍塌了。<br><br>　　但是法国非常聪明的在非洲搭建了一套新殖民体系，到今天为止，依然牢固的掌控着西非和中非的很多国家。<br><br>　　首先，很多非洲国家的金融体系都被法国控制着，甚至货币是法国发行的。<br><br>　　正所谓美国靠美元收割全球，法国就靠法郎收割非洲。<br><br>　　上世纪50年代，法国眼看大势已去，和非洲国家商量，要不加入非洲法兰西共同体法郎体系，以后你们用的货币我们来发行，也就是非洲法郎。<br><br>　　非洲人根本不知道啥是金融，既不会算数又不会印纸币，于是就满口答应了，还以为法国帮了他们大忙。<br><br>　　于是直到今天，法国自己都在用欧元了，但是非洲15个国家、1.55亿非洲人口依然在用非洲法郎。可以说法国的这一招比美国厉害多了，众多非洲国家连本币都没有，就使用法国的钱。<br><br>　　法国在非洲成立了多个国家银行，几乎所有的高管都是法国人担任，于是，非洲国家所创造的价值具体值多少钱，都是法国说了算！<br><br>　　其次，非洲虽然贫穷，但是到处是矿产和农产品，而法国在承诺他们独立的时候，用法资企业把这些国家的资源几乎一网打尽。<br><br>　　可可、咖啡、棉花、花生、木材、黄金、石油、铜、锌……核心资源全部都被法国企业垄断了。<br><br>　　再次，法国在允许他们独立时，以帮助他们发展经济为借口，都签署了相关条约，法国在非洲有同等的国民待遇，可以自由投资、居留、开矿、营业，而商品可以自由流通……<br><br>　　你想都可以想到，这样一搞，非洲国家的民族企业永生永世也发展不起来了。<br><br>　　此外，法国对非洲人说，以后你们要独立了，有人打你们怎么办？我驻军来保障你们的安全吧？<br><br>　　听了这话，非洲人感动得热泪盈眶，说感情这真是扶上马送一程啊……<br><br>　　于是，法国在非洲留下了14个军事基地和6000名士兵，以「保障」非洲的安全，在非洲常年搞反恐。<br><br>　　于是半世纪以来，多哥想脱离法郎区，总统莫名其妙的被暗杀了；<br><br>　　布基纳法索想脱离法郎区，总统就被士兵的枪走火打死了；<br><br>　　马里要脱离法郎区，国家就政变了；<br><br>　　……<br><br>　　此外，法国还奖赏了大量的「非洲精英」，让他们到法国留学，给与他们一定的地位，在「非洲公知」的帮助下，现在非洲还有大量的国家说法语，将法语作为官方语言。<br><br>　　通过以上金融、经济、军事等手段，法国牢牢的控制了西非，西非各国源源不断的向法国提供能源、矿产、粮食……非洲人忙得汗流浃背，法国就用法郎给他们结算，工资是多少都法国人说了算。<br><br>　　而非洲人拿了法郎，再去购买法国的消费品……<br><br>　　形成了一套完美的闭环，如果有人不听话，法国再去帮他们「反恐」。<br><br>　　就这样，法国事实上在非洲有一片超过1.5亿人的殖民地。<br><br>　　根据经济学家的核算，法国每年从非洲攫取的财富高达8000亿美元。<br><br>　　法国前总统希拉克说：没有非洲，法国将沦为第三世界国家。<br><br>　　而再前任密特朗说：没有非洲，法国将在21世纪没有历史。<br><br>　　慢慢的，非洲人越想越不对，为啥在法国的帮助下，自己越来越穷，而法国越来越富。<br><br>　　比如马里，各种资源天赋异禀，铁矿储量13.6亿吨，铝矾土储量12亿吨，硅藻土储量6500万吨，岩盐储量5300万吨，磷酸盐储量1180万吨……<br><br>　　还有高达900吨的黄金！<br><br>　　但是马里一贫如洗……文盲率高达54%，人均医疗健康支出仅有85美元，平均期望寿命只有45岁，人均GDP只有900美元。<br><br>　　马里人每天到矿上去做打工人，但是钱呢？钱都到哪里去了？<br><br>　　从最近的两年开始，西非开始越来越想脱离法国了。<br><br>　　2023年，西非国家布基纳法索带头宣布，将法国驻该国大使驱逐出境，接着又向法国下逐客令，废除了与法国的驻军协定，随后要求驻扎在该国的法国军队撤离，限期一个月。<br><br>　　随后，马里、尼日尔、乍得……多个国家爆发了反法游行直至官方发表申明，并要求法国驻军撤离。<br><br>　　为什么法国在非洲的统制现在开始风雨飘摇？<br><br>　　这里有一个重要的原因，就是法国在非洲反恐行动的失败。<br><br>　　这要从10年前说起，2012年时，在与反政府武装的角逐中，马里政府军节节败退。为此，法国开始实施「薮猫行动」，帮助马里政府军夺回部分领土，将反政府武装赶入马里北部沙漠地区。<br><br>　　结果，武装势力变成了游击队，开始流窜至乍得、尼日尔、刚果等西非国家杀人越货，法国又派遣数千名士兵进入这些国家，开始实施新月形沙丘行动，打击恐怖组织。<br><br>　　法国本来在这些国家都有军事基地，想着三两下就把恐怖组织剿灭了，还能增强在非洲地区的影响力，提升自己的国际威望。<br><br>　　结果没想到，这一剿就剿了十年！<br><br>　　不仅没有剿灭恐怖组织，反而是让他们形成了燎原之势，越反越恐。<br><br>　　尤其是叙利亚战争爆发后，ISIS的残余势力从中东流窜到非洲，并与当地分裂势力合流，这下子，本地势力又吸收了新鲜血液……<br><br>　　法国反恐十年的结果，就是西非地区恐怖组织越来越多，先后蹦出了25个活跃极端组织。<br><br>　　非洲人说，自从法国搅和进来之后，无论是恐怖组织的数量、活动范围，还是恐怖袭击次数、造成的死亡人数，都开始疯狂的上涨。<br><br>　　仅在2020年，马里、尼日尔和布基纳法索三国就有约2400名平民丧生。<br><br>　　不仅如此，法国反恐没反出个啥来，反而动不动就误炸无辜民众……<br><br>　　各地的极端组织野火烧不尽，法国急得抓耳挠腮，一点招都没有。<br><br>　　非洲人看到这一幕，就开始琢磨了，说感情你法国就这本事，那你凭啥当我们的太上皇？就算我要找大哥，也要找个有本事的啊！<br><br>　　要说非洲人其实挺淳朴的，价值观挺简单，就是你只要能打，你就是爷爷。<br><br>　　你要真心援助他们，他反而不那你当回事，觉得你是孙子，要不你凭啥援助我？<br><br>　　在这样的背景下，法国“纸老虎”的本质终于被非洲人看透，越来越不拿法国当回事。<br><br>　　终于到了这一次，尼日尔发生政变，总统的保安队以反腐为名义，把亲法国的总统巴祖姆给软禁了，接着保安队长宣布自己要当总统，要脱离法国，要独立。<br><br>　　看到尼日尔政变，法国很慌，因为法国真的离不开尼日尔。<br><br>　　尼尔日铀矿极其丰富，储量45万吨，占全球11%，是第最大产铀国之一。<br><br>　　法国最大的优势就是核能发电，是欧洲最大的电力出口国，而核能发电中35%的铀矿是从尼尔日来的，现在尼尔日刚政变，就宣布停止和法国的合作，不再提供铀矿。<br><br>　　尼日尔对法国早就不满意了，他们有全球最丰富的铀矿，却是最贫穷的国家之一。<br><br>　　铀矿全部被法国的阿海珐集团控制，非洲人只能当苦力开矿，核能发电挣的钱和他们一点关系都没有。<br><br>　　甚至于生产铀矿的尼日尔80%的人用不起电……<br><br>　　2010年，阿海珐集团两家子公司在尼日尔共提取铀114346吨，利润大约40亿欧元，而在这笔业务中，尼日尔仅仅获得3000亿非洲金融共同体法郎，也就是不到4亿欧元。<br><br>　　不仅如此，欧洲的环保圣母们对自己的环境很上心，但是在尼尔日就是瞎搞，各种工业废料乱倒乱扔，给当地造成了严重的生态灾难和健康危害。<br><br>　　这就是典型的耗材国家，非洲人挖非洲矿，矿挖出来运到欧洲，给欧洲发电挣钱…<br><br>　　如果丢掉了尼日尔，法国电都要用不起了。<br><br>　　更关键的问题，只要尼日尔开了这个头，估计西非所有的国家都会脱离法国了。<br><br>　　于是，法国想尼日尔的保安队长提出了各种要求。<br><br>　　法国要求尼日尔释放总统巴祖姆，停止政变，保安队长说你休想，以后我就是总统；<br><br>　　法国说我们要继续驻军，保安队长说你休想，马上给我全撤走；<br><br>　　法国说铀矿我们要继续经营，保安队长说价格涨30倍，我可以考虑给你们出口；<br><br>　　……<br><br>　　看到保安队长油盐不进，法国说我给你3个月考虑，你要不答应我弄死你们。<br><br>　　于是3个月过去了，法国问你们考虑得怎么样了。<br><br>　　保安队长说少废话你们赶紧撤军。<br><br>　　法国说你别急嘛，都好商量，我投降还不行嘛，年底就把军队撤完……<br><br>　　看到这里你可能就问了，这法国对美国投降也就罢了，可它的总量，无论是人口还是经济还是军事，都是非洲小国的几百倍，为啥就对尼日尔都投降呢？<br><br>　　因为一来法国没办法搞，二来真的搞不赢。<br><br>　　首先说没法搞，现在法国动辄指责俄罗斯“入侵”乌克兰，可好歹俄罗斯和乌克兰之间历史纠缠不清，苏联赠送了乌克兰大量的领土，还算是情有可原。<br><br>　　但法国如果要对尼日尔动武，那就真的是一点理都不占了，是赤果果的侵略。<br><br>　　而且法国现在国内有大量的黑人和白左，黑蜀黍还动不动让白人滚出法国，说法国是属于黑人的……<br><br>　　法国如果敢入侵尼尔日，不仅不占理，国内马上各种反战运动风起云涌，新一轮的打砸抢瞬间就会爆发。<br><br>　　今年以来，法国的各种运动，从罢工反对养老金改革，到因为非洲裔少年被枪杀引起的百万人规模的零元购，已经让法国焦头烂额，是真的经不起再一场的折腾了。<br><br>　　到时候别说外部，连内部问题都搞不定。<br><br>　　其次，法国是真的搞不赢。<br><br>　　如果派驻几十万军队入侵尼尔日，的确短时间内会很快干掉保安队长，但是尼日尔现在反法浪潮已经成为了燎原之势，反法运动此起彼伏，可以预想相当多的尼日尔人可能会转做游击队继续斗争，法国如果想维持一个这样的尼日尔，要花费巨大的成本，没有个十年根本就搞不定。<br><br>　　况且，在尼日尔政变之后，布基纳法索和马里两国政府发表申明，对法国进行警告，如果敢对尼日尔进行任何军事干涉，将被认为是对布基纳法索和马里宣战。<br><br>　　而其它的西非国家，也早看法国不顺眼了……<br><br>　　法国现在搞一个尼日尔都费劲，还能和这么多西非国家同时开战吗？<br><br>　　所以，投降，才是最好的选择……<br><br>　　核心的问题在于，法国现在的国力，根本不支撑它来开展对外战争了，毕竟连反恐都搞不赢了啊。<br><br>　　法国的经济，已经连续多年衰退了，而2023年上半年GDP仅仅增长了0.9%，把通货膨胀除掉的话，那就是在倒退了……<br><br>　　经济衰退，直接的后果就是军事实力嗖嗖嗖的下降。<br><br>　　光援助乌克兰都够呛，法国军队的装备数量挺多，那仅仅是纸面上的。<br><br>　　现实情况是弹药严重不足，最典型的给乌克兰155毫米炮弹，都要节衣缩食攒好长时间；<br><br>　　法国的Scalp-EG巡航导弹，根据媒体披露，法国空军装备数总共才300枚出头，给了乌克兰50枚之后自己就捉襟见肘了……<br><br>　　就这个状态，还怎么和非洲那么多国家打呢？<br><br>　　其实现在欧洲的整体经济一塌糊涂，还被美国收割的外焦里嫩，哪里还有能力去发动战争呢？<br><br>　　毕竟，他们现在电都用不起了……<br><br>　　而这一次从尼日尔的撤军，又会带来两个后果。<br><br>　　第一、尼日尔的成功，会鼓励众多西非国家，最终导致法国在西非殖民体系的冰消瓦解；<br><br>　　第二、尼日尔脱离法国，会加剧法国和欧洲的能源危机，让欧洲的经济问题雪上加霜，成为欧洲全面衰落的导火索。<br><br>　　毕竟，法国前总统希拉克说：没有非洲，法国将沦为第三世界国家。<br><br>　　其实，整个欧洲这20年都在衰退，而从这一刻开始，更会一路狂奔的走向衰退。<br><br>　　有人可能说了，你经常说欧洲在衰退，我怎么没感觉？<br><br>　　所有的衰落，都有一个过程。<br><br>　　1863年，欧洲就出现了全球第一条地铁，也就是伦敦地铁。<br><br>　　1870年，德国就普及了义务教育法，开启了对基础教育的普及；<br><br>　　1915年法国已经有了上百家汽车制造商，出租车满街跑，大量的家庭也开始拥有了汽车；<br><br>　　那个时候我们还在做啥呢？<br><br>　　就说30多年前，也就是1990年，我们别说和美国比，看意大利都是神话，经济总量是我们的3倍以上。<br><br>　　可是今天呢？<br><br>　　英国的确在一百多年前就有了地铁，但他们的地铁今天连4G网络都没有普及。<br><br>　　而现在，我们的经济总量和工业总量早就可以吊打整个欧洲了。<br><br>　　谁敢说欧洲没衰落？<br><br>　　今天的欧洲，也只能勉强靠一些奢侈品和小众工业品来苟延残喘了……<br><br>　　可以断言的是，10年之后，我们看欧洲，也就和今天看东南亚差不多了。<br><br>　　今天发生的这一幕，会让欧洲在衰落的道路上加速狂奔！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:48:45 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：自取其辱！英国和北约都紧急认怂了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274337-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389005">　　末日帝国英国这次丢人丢大发了，成了全世界的笑柄。<br><br>　　我们在昨天的文章当中给大家聊到，英国新任国防大臣沙普斯新官上任三把火，第一把火就烧向了乌克兰，声称英国将向乌克兰派出大兵，与此同时，还要在乌克兰新建兵工厂。<br><br>　　然而，就在沙普斯派兵话音未落，这名新防长的第一把火就烧到了自己的屁股，随即就迎来了打脸时刻。<br><br>　　俄罗斯立即对英国的玩火行为发出了严厉警告，俄罗斯国家安全委员会副主席梅德韦杰夫更是直接警告英国，这些英国士兵在乌克兰将成为俄罗斯的首要打击目标，而不是当成雇佣兵对待！<br><br>　　俄罗斯的态度已经异常明朗，那就是你只要敢来乌克兰，不管你以什么目的什么身份来的，都会成为俄罗斯的打击目标！<br><br>　　更让英国始料不及的是，北约高官也同时表态声称，个别国家未经授权往乌克兰派兵的行为不代表北约！这些国家需要自行承担后果。<br><br>　　在俄罗斯直接对英国发出严重警告，称英国向乌克兰派兵的决定后果自负，尤其是北约也第一时间撇清关系之后，英国开始连夜认怂了。<br><br>　　今天，英国首相苏纳克赶紧站出来澄清，称英国近期没有向乌克兰派兵的计划，并且声称英国新防长向乌克兰派兵是未来的计划！<br><br>　　尽管英国一直是支持乌克兰最为铁杆的国家之一，并且成为仅次于美国之后第二大军事援助国，但是恶人自有恶人磨，面对比英国更加强劲其军事实力比英国更加强大的俄罗斯，英国一次又一次的碰到了铁板之上。<br><br>　　要知道，如今英国的军力可是今非昔比，早就已经日落西山的英国甚至如今连一支航母战斗群都凑不齐了。<br><br>　　为了节省军费，英国不得不把一些主力军舰都提前退役了。<br><br>　　就在今年，英国再次宣布，将英国陆军直接裁员至7.3万人。说句难听点的话，这点人力都不够一场大战塞牙缝的。<br><br>　　如今的英国本身焦头烂额经济一片萧条，就连第二大工业城市伯明翰都陷入破产之中，如此卖力的援助乌克兰纯粹的打肿脸充胖子。<br><br>　　英国之所以如此卖力的援助乌克兰，就是想向国际社会表明，如今的英国仍然有些地区影响力，仍然是瘦死的骆驼比马大。所以英国才会在这场乌克兰战争当中表现的如此积极，为此两任首相接连下台也在所不惜。<br><br>　　但是不要忘了，你如今的英国，可是落魄的凤凰不如鸡，你想在乌克兰展示你的武力，你要有实力才行啊，要不然你就是自寻其辱。<br><br>　　而刚刚上任的英国新国防大臣，根本没有过执掌军方的经验，如今就连美国老大都宣布暂停对乌克兰的援助了，而欧洲国家援助乌克兰的联盟也面临崩塌，先波兰已经和乌克兰划清界线，再加上捷克、斯洛伐克等国家已经开始纷纷表态和乌克兰进行切割。<br><br>　　在美国以及欧洲等国家纷纷打退堂鼓的情况下，英国防长偏偏在此时释放向乌克兰派兵，并且准备在乌克兰建立兵工厂的消息，这不是冲到最前线当出头鸟找着被打脸吗？<br><br>　　你没有实力，你还要替乌克兰强出头，竟然公开声称要向乌克兰派兵，连美国老大都不敢这样张狂，不但引来了俄罗斯的勃然大怒，直接对英国发出了最后通牒式的警告，也让北约连夜和英国进行切割，声称对个别北约国家自行出兵的行为概不负责，这一下让英国彻底尴尬了。<br><br>　　感觉到事态严重的英国首相苏纳克不得已之下，才会第一时间站出来向俄罗斯紧急认怂，你说英国这不是丢人现眼吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:40:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：英国“出兵”乌克兰]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274336-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389004">　　就在中国人在拥堵的旅途中思索吃喝玩乐之际，地球村又暗波汹涌。<br><br>　　据路透社10月1日报道，俄罗斯舆论大师、著名口水战大王、前总统、现联邦安全会议副主席梅德韦杰夫再次火力全开：在乌克兰境内的英军士兵将成为俄罗斯武装力量的合法目标，“他们将被无情地消灭。而且不是作为雇佣兵，而是作为英国的北约专家被消灭”。<br><br>　　几个关键点：<br><br>　　1、乌克兰境内的英军。<br><br>　　2、俄罗斯合法打击目标。<br><br>　　3、不被视为雇佣兵，而是被视为北约军人。<br><br>　　这传递出来的氛围可以用八个字形容：剑拔弩张，杀气腾腾。那么英国做了什么事让梅德韦杰夫如此重拳出击呢？<br><br>　　答案是9月最后一天，也就是30日，英国国防部长格兰特？沙普斯在接受《每日电讯报》采访时证实，英国即将在乌克兰正式驻军。<br><br>　　一般意义上来说，英国到别国驻军，表示英国的国际影响力增大。但这次英国驻军的对象是乌克兰，而乌克兰正和俄罗斯交战。这种情况下，英军跑去乌克兰，相当于卷入战争。<br><br>　　而且英国人丝毫不含糊，表示自己就愿意卷入。沙普斯表示：<br><br>　　他已经与陆军领导人讨论了把一项英国主导的训练项目“转移到乌克兰”，而不是依靠英国和其他北约成员国基地；<br><br>　　他还呼吁更多的英国防务公司在乌克兰设厂。<br><br>　　——啥意思？就是英国要把部分支持乌克兰的军事项目转移到乌克兰。<br><br>　　乌克兰战争爆发之后，支持乌克兰的国家中，英国是最坚定的成员之一。为了表达对乌克兰的支持，英国除了给钱和装备之外，还给2万多名乌克兰武装军队提供训练。<br><br>　　之前的训练基地在英国；<br><br>　　现在要将其搬回到乌克兰本土；<br><br>　　英国教官也将随同乌军士兵一起前往乌克兰。鉴于俄乌战争正在拉锯，鉴于英军去乌克兰是为了帮助乌军对付俄罗斯，就相当于英军出兵乌克兰。<br><br>　　沙普斯前不久访问乌克兰，和泽连斯基商量好了这个事，然后对外公布，惹恼了俄罗斯。梅德韦杰夫立刻反击，表示俄罗斯要消灭这些英军，并将其视为北约军事力量。联系到拉夫罗夫此前在联大的发言，就会意识到乌克兰战争有可能升级。<br><br>　　那么英国为什么这么做呢？大致有两个理由：<br><br>　　英国的第一个理由，节省成本。<br><br>　　毕竟乌克兰在东乌，英国在西欧西边的大西洋上。乌克兰士兵从乌克兰去英国受训，往返费用就是一大笔开支。英国现阶段经济状况并不是很乐观，成本问题必须考虑。<br><br>　　英国的第二个理由，给战争加把火。<br><br>　　英国已经不是昔日的大英帝国，很多事情已经有心无力。但是在支持乌克兰这点上，英国表现得无可挑剔。<br><br>　　战争爆发之初，泽连斯基到处打电话求救，得到的反馈很悲观，甚至连美国都要泽连斯基赶紧去波兰组织流亡政府；他最终却从当时的英国首相约翰逊那里获得了梦寐以求的支持。<br><br>　　正是在英国的带领下，北约的支持力度逐渐加码，让乌克兰度过了危机。<br><br>　　随后的战争进程中，每到关键时刻，英国就会带头扩大对乌克兰的支援：从中程导弹到坦克到战机，英国都起到关键作用。<br><br>　　现在西方给予乌克兰的支持，已经很多了；但战争仍然处于拉锯状态。这种情况下如果想要升级战争，就要推动北约军人介入。这正是英国此次派军人进入乌克兰的动机之一。难道英国打算为了乌克兰和俄罗斯拼命？当然不是。<br><br>　　纵观英国历史，英国人从来不是慈善家。英国这么做，只是起到一个带头作用，带动欧洲大陆国家跟进。<br><br>　　英国的第三个理由，重塑欧洲影响力。<br><br>　　二战之后，日不落帝国上空的太阳落山，大英“帝”国变成了小英“弟”国。但英国的行事风格还是大英帝国的思维，还想继续搞离岸平衡，对欧洲实施战略制衡，重新成为欧洲的领头羊。英国的这个想法原本没有机会实现。<br><br>　　但乌克兰战争的爆发让英国看到了希望。<br><br>　　在英国看来，可以通过联合东乌反俄的波兰与波罗的海三国，裹挟欧盟支持乌克兰，从而拖住俄罗斯。如果能让俄罗斯战败，那么英国就会利用支持乌克兰这样一个契机大幅提升在东欧的威望与存在感。<br><br>　　所以对英国来说，乌克兰战争最好再烧旺一点。每当乌克兰战火黯淡时，英国都要跳出来加点柴。<br><br>　　英国这么做危险么？答案是有一定的风险。<br><br>　　美国众议院、共和党女议员玛乔丽·格林在社交平台X（前身为推特）上写道：“他们打算引发第三次世界大战。”<br><br>　　《俄罗斯报》网站报道称，格林强调，美国不能参与其中，绝不能派遣美军；华盛顿应该保护自己的国界，而不是支持乌克兰。<br><br>　　要说英国此举会引发第三次世界大战，也有点危言耸听。起码过去几百年历史证明，当世界真正危险的时候，英国和俄罗斯（包括沙俄和苏联）都站在同一个战壕，比方说拿破仑战争，比方说第一次世界大战，比方说第二次世界大战。英国和俄罗斯对立的大部分时间，世界都是以和平为基调。<br><br>　　换句话说，英国和俄罗斯对立的世界并不可怕，但英国和俄罗斯结盟的世界，可能会变得很可怕。历史经验虽然不能决定未来，但有一定的参考价值。<br><br>　　要说英国此举没有风险，那也不客观。从梅德韦杰夫的反应来看，风险还是很多的。因为之前梅德韦杰夫出来打舆论战，都会搬出核威慑。大家知道，由于核武器的复杂性，核威慑大概率是不了了之。但这次，英国要让军人去乌克兰，梅德韦杰夫没有搬出核威慑，表示俄罗斯在仔细权衡应对方案。如果俄罗斯一不小心把乌克兰的英军干掉了，那后果也存在很多不确定性。<br><br>　　那么英国就不担心引发北约和俄罗斯的直接战争么？这是比较极端的情况。<br><br>　　北约与俄罗斯如果打起来，分两种情况，发生核战是一种情况，不发生核战是另一种情况。<br><br>　　如果发生核战，差不多就意味着地球村文明重启，大家都一样。<br><br>　　如果不发生核战，俄罗斯对面除了乌克兰之外，波罗的海三国、波兰、捷克等国，他们也是（西）斯拉夫人，不过是把东斯拉夫人内耗升级为整个斯拉夫人内耗。英国本土离俄罗斯最远，俄罗斯不用核弹的情况下，对英国的直接威胁并不是很大。所以英国也不是很怕，才会肆无忌惮地去践踏俄罗斯的底线。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:39:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：普京全收乌克兰难民]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274335-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389003">　　乌克兰语和俄语的区别，比张家口方言和上海方言的区别还要小。乌克兰文化和俄罗斯文化的区别，比广东文化和湖南文化的区别还要小。<br><br>　　但是广东人和湖南人彼此不会觉得对方是外国人，张家口人和上海人也不会觉得互相融入不了对方。<br><br>　　所以，普京就签署了一个法令，大意是一切乌克兰人，只要有个有效证件，就可以免签进入俄罗斯。所谓的有效证件，指的是曾经有效过就行，现在过期了依然可以。<br><br>　　证件列表很长，包括但不限于乌克兰公民国内护照、乌克兰公民国际护照、外交护照、公务护照、16岁以下儿童的出生证明、未成年人法定代理人的乌克兰公民国际护照、海员证、返回乌克兰的身份证明、飞机机组人员证件。<br><br>　　换句话说，只要在乌克兰拿过任何一种能证明自己是乌克兰人的证件，就可以永远随便进出俄罗斯。<br><br>　　人到底是财富还是负担，不同的人有不同的说法。<br><br>　　普京的这一条法令，很明显是认为人口是财富。法令只要一生效，起到的作用就是，俄罗斯人虽然不一定是乌克兰人，但是从此以后的乌克兰人一定是俄罗斯人。<br><br>　　毕竟，张家口和上海人都能无障碍相处，乌克兰人没有道理不能和俄罗斯人相处。<br><br>　　毕竟，湖南人和广东人都能一起工作，乌克兰人没有道理不能和俄罗斯人一起工作。<br><br>　　随便看一组数据就能知道，现在俄罗斯人口是1.43亿，乌克兰人口理论上是4400万。实际上差不多还有3000万左右留在乌克兰境内。<br><br>　　普京不是冲着这3000万左右的留在乌克兰境内的人发的法令，是针对留在乌克兰境内的人早就被管制起来了，再怎么发法令也不会有人来。普京的真正目标是流亡海外的乌克兰人。<br><br>　　这些人在欧洲美国均有分布，人口是财富，普京知道，泽连斯基自然也知道。打到现在乌克兰境内的壮劳力已经动员了小百万人，继续动员可能就要影响生产。<br><br>　　于是，泽连斯基自然会盯上流亡海外的1400万乌克兰人。<br><br>　　泽连斯基豪横惯了，要完大炮要坦克，要完炮弹要飞机，北约国家听着害怕，海外的乌克兰人自然也害怕，谁能知道哪天泽连斯基一不高兴，就要西方各国遣返乌克兰人？<br><br>　　毕竟，最想把这仗打下去的就是泽连斯基，打仗他是地球球长，不打仗了他还能是什么？<br><br>　　加上西方国家很明显也被难民问题困扰，一旦泽连斯基一声令下，只要是难民，不管到底会不会说几句乌克兰语，立马就要变成乌克兰难民。<br><br>　　这些人满世界屠杀殖民地的时候，我们还是封建社会，我们哪能想象出来这些殖民者贩卖黑奴？<br><br>　　海量难民立刻就要被送到乌克兰填战壕。难民自然倾向于跑路，英国德国遣返难民了，他们就要跑去相对宽松的比利时等国家，比利时受不了了，自然也会要求遣返难民。<br><br>　　这时候问题来了，普京的法令看起来美的就像天国，那么，这些乌克兰难民到哪里去呢？<br><br>　　自然是蜂拥跑到俄罗斯，一方面俄罗斯人不要他们填战壕，只要他们找个工作就行。<br><br>　　另一方面，在俄罗斯生活的成本极低。基本不用怎么学语言，也不用考虑文化不兼容的问题。<br><br>　　于是，普京手里就有了筹码。乌克兰难民在俄罗斯手里，那么，乌克兰还要不要和平？<br><br>　　如果要和平，普京就往乌克兰放一千万难民。乌克兰要不要？如果不要，乌克兰政府的公信力立马会崩塌，连自己的国民都不要，干脆不要干了。<br><br>　　如果要，谁能知道这一千万人里面有多少被俄罗斯感染的人，进来后巨大的选票箱子里面全都是亲俄派，乌克兰政府还是不要干了。<br><br>　　这就导致，政令一下，泽连斯基更有动力打到底了，就算是人口耗尽，领土全丢，起码不会被内部事务搞下去，还能维持一个体面。<br><br>　　泽连斯基的战斗欲望越强，北约国家被耗费的国力就越大。北约国家被耗费的国力越大，我们的准备时间就越多。<br><br>　　美国人被乌克兰事务多盯住一些，黄海的事情，就越好办一些。东南亚的事情，也就越好办一些。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:38:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：四国战机护航巴沙尔访华，“一带一路”坚如...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274332-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389000">　　我们节目在第1204期说到了俄新社网站上的一篇文章，里面有一句话，说的很好，说“一带一路”倡议已成为打造理想世界的物质象征，北京已成为世界的思想首都。这话还是俄罗斯人讲的，不是中国人讲的，很多人，既有西方人，也有中国人，听了这两句话受不了啊，抓心挠肝地受不了，说＂一带一路＂怎么可能成为打造理想世界的物质象征呢？北京怎么能成为世界的思想首都呢？难道这世界真变天了？<br><br>　　没办法，一个人一般到50多岁，基本上就失去主动更新知识和世界观的能力了，再加上好歹也有点儿社会地位，那就更容易变成思想上的“遗老遗少”，我现在看什么何祚庥、吴敬琏、刘亚东这些人，还有那些所谓公共知识分子们，就像是满清覆灭后留下来的遗老遗少，他们怎么可能接受＂一带一路＂正在成为打造理想世界的物质象征，怎么能接受北京正在成为世界的思想首都这样的道理呢？中国成了世畀中心，美国就成了世界边缘，天翻地覆，公知们比美国人还受不了。<br><br>　　新中国建立后，有个大知识分子曾被作为民主人士善待，但抗美援朝战争一开打，这老东西居然给美国人当了间谍，他叫张东荪，后来毛主席说把他当成人民内部矛盾对待吧，然而，即使有老人家的宽容，但间谍还是间谍，这个历史结论改不了，为什么？道理都是一样的，昨天我看一个视频，是一个清华大学教授，口口声声说建议国家要注重科技创新，名义挺好吧。但他最后的结论是什么？最后他给出的结论却是国家可以牺牲经济增长，以投入科技创新，真尼玛！没有足够的经济增长你拿啥去搞科技创新？这不就是妥妥的间谍言论吗？<br><br>　　其实，今天我们本期原本只是想聊聊＂一带一路＂，不知不觉却转到了公知和间谍上了，有点儿跑题哈，但我觉得自己一直坚持的那个观点是立得住的，改开40年，留下一堆遗老遗少公知，都留着一条“美国永远第一”的辫子，没办法，他们永远改不了，只有等这批人完全退出历史舞台，甚至完全生理消失。<br><br>　　为什么说“ 一带一路"正在成为打造理想世界的物质象征，今天咱们就举一个例子，就是前几天叙利亚总统巴沙尔？阿萨德和他的夫人阿斯玛，带着上百人的商业合作团队，到中国参加亚运会开幕式，以及正式访问中国，巴沙尔的中国之行，是既太危险，也太安全，美国一直想干掉这个打不死的叙利亚小强，所以，这次中国不但邀请他访华，还派出中国国际航空公司的专机往返接送，由于美国对叙利亚总统实施了严厉的制裁，很多国家都不敢违抗美国的意志，使得他的飞机难以获得过境权限，但是，这回是轮到了咱们中国，中国为了他的安全出行，做出了各项安排，这套大动作在全球范围都引起了极大震动，在巴沙尔和夫人安全回国后，有关他们访华的所有细节被公之于众。<br><br>　　巴沙尔在19年后的这条再次访华路线，经过了精心的规划和选择，来时，从叙利亚的大马士革飞到中国的杭州，回去，从中国的北京到叙利亚的大马士革，中途经过了4个国家，分别是约旦、沙特阿拉伯、伊朗、巴基斯坦，为了保证巴沙尔总统一行的安全，其中有4个国家出动了战斗机进行护航，有人说是3个国家空军护航，我说不对，是4个国家的空军。<br><br>　　巴沙尔夫妇启程开始对中国的友好访问，他们搭乘的国航专机起飞后，首先，得到了俄罗斯战机的护航，叙利亚境内现在还有美军的非法存在，还有美国支持的反叙利亚政府的武装组织，所以天上并不安全，俄罗斯空军就升空护航，还有，其实巴沙尔能访问中国，这也一定是俄罗斯支持推动之下的外交活动，所以，它的起点不止是叙利亚，也是俄罗斯，俄罗斯空军的护航行动延续到了约旦边境，值得一提的是，约旦与叙利亚有着深厚的友好关系，加之约旦是内陆国家，使得巴沙尔在约旦领空的飞行的安全得到保障，当飞机飞越约旦，进入沙特阿拉伯领空时，尽管去年此时沙特与叙利亚还是敌对国家，但这一次，在今年3月，在中国的斡旋下，沙特和伊朗实现了和解，伊斯兰世界内部逊尼派和什叶派实现了哗啦哗啦的大和解，巴沙尔总统和小萨勒曼王储实现了大和解，这次沙特也特意派出战机为巴沙尔夫妇护航，一路伴飞至伊朗边界，随后，是伊朗的战机接力出动，将巴沙尔专机护送至巴基斯坦边境，然后，也铁的歼-10战机继续保障巴沙尔夫妇的安全，直至他们抵达中巴边境，当巴沙尔总统的专机进入中国新疆上空时，于是这个世界上最苦难国家的元首夫妇就得到了中国坚如磐石的安全保障。<br><br>　　这才叫坚如磐石！<br><br>　　又过了一周，巴沙尔总统夫妇结束了对华友好访问，踏上归途，归途的护航工作，首先由巴铁战机负责，其后伊朗战机接手，再然后是沙特战机护航，飞过约旦，进入叙利亚领空，又是俄罗斯战机接过护航重任，一直伴飞至安全降落在大马士革机场，一来一回，两头其实是俄罗斯和中国，中间是约旦、沙特、伊朗、巴铁，沙特是中国的全面战略合作伙伴，伊朗是中国的全面战略合作伙伴，巴铁就更不用说了，全天候战略合作伙伴，而此次巴沙尔总统访华成果之一，就是中叙建立了战略伙伴关系。<br><br>　　我复述了巴沙尔这一来一回的访华旅程，中俄两个大国联手，数个国家接力护航，就像东邪西毒南帝北丐联手，拯救一个长期变恶少欺负的弱小者，还是有很多的感动的，不知道大家是不是有一些感动，这不就是在国际社会的行侠仗义吗？天地有大义，但你没有降龙十八掌一技傍身，你没有天下武林正义的支持，又如何可以行此大义？<br><br>　　关于这种侠义、仗义、大义，建议大家去看两部电影，一部是陈可辛拍的《十月围城》，还有一部是陈凯歌拍的《赵氏孤儿》，这次中俄带着其他三国接力护送巴沙尔，这不是演戏啊，这是真实事件，这也不是中国的故事，这是世界性的故事。<br><br>　　我觉得还是俄罗斯人说的好，＂一带一路＂正在成为打造理想世界的物质象征，巴沙尔访华这一来一回，加之4个国家空军护航，我看这是中国在向全世界全面显示“一带一路”的政治意义和军事意义，而军事示威的意义更加重要，中俄，再加上中东的这些伊斯兰国家，有一种天然的情投意合，说实在的，你看伊朗沙特和解之后带来伊斯兰国家的大和解，你就看这次沙、伊、巴三国空军给巴沙尔专机大护航，我觉得能得出的惟一正确结论就是，伊斯兰国家，仗义！厚道！可交！<br><br>　　而且，再给大家增加一个提示，9月中旬，朝鲜领导人金正恩带着一个相当规模的代表团访问了俄罗斯远东地区，普京和绍伊古亲自接待，中国的同盟小弟金正恩访问俄罗斯，和俄罗斯的同盟小弟巴沙尔访问中国，而且这两个国家都是美国人恨得牙根直痒的，而且他们的访问都长达一周，这是一种特殊的对照组，朝鲜此次与俄罗斯，叙利亚与中国，都实现了相当具有跨跃意义的合作，这都不是什么巧合呀，中系与俄系，这叫深度沟兑，全面融合，底下，也是是资源、安全、意志的沟通和联合。<br><br>　　今年是“一带一路”倡议提出10周年，下个月北京要举办＂一带一路＂10周年论坛，上面之种种，其实就是在呈现它10年来给亚欧大陆带来的重大改变。百年未有之大变局，但最重要的决定性的，我看也就一二十年，就是现在我们正在经历的这一二十年。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:31:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，最残酷的现实显露]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274331-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388999">　　今天还是写条短的。<br><br>　　先说一下看了昨天文章的评论之后，个人有什么感受，两句话：<br><br>　　一是看过电影《大决战》的人很多；<br><br>　　二是没看过《大决战》的人，也很多。<br><br>　　从留言来看，大概有不少人没明白“那种勃勃生机、万物竞发的境界，犹在眼前”这句话啥意思，是谁说的，在哪里出现，更不知道接下来的那一句是：无论怎么讲，会战兵力80万对60万，优势在我。<br><br>　　再来聊今天的话题：乌克兰的将来，危险了！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　先来看CNN在美国当地时间10月1日，差不多相当我们昨天深夜到今天凌晨时，所发出的一篇文章。<br><br>　　文章刚一开头，从字里行间，都能看出那种沮丧：<br><br>　　乌克兰将迎来一个阴冷黑暗的冬天！<br><br>　　过去那种希望，已成为遥远的回忆！<br><br>　　俄军现在是“顽固且规模较大”！<br><br>　　俄罗斯人准备打持久战，他们明年的国防预算比今年增加了70%！<br><br>　　今年冬天，俄军极可能会发起大规模行动，来摧毁乌克兰能源基础设施！<br><br>　　为啥CNN会怎么沮丧呢？<br><br>　　昨天讲到了美国通过了暂时支出决议，暂时避免了联邦政府关门，但已经时间已经过去30多个小时了嘛，更多的内幕也被披露出来了。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　很多细节不披露还好，披露之后，顿时让人倒吸了一口凉气！<br><br>　　这事是怎么一回事呢？<br><br>　　我之前说过：对预算案，美国国会，尤其是众议院，吵吵嚷嚷，已经很长时间了。<br><br>　　民主党和共和党吵；<br><br>　　共和党内部呢？<br><br>　　也在吵！<br><br>　　特朗普的小弟小妹和麦卡锡为首的建制派！<br><br>　　吵到美国当地时间9月29日晚，还剩几小时就到10月1日，再不通过，政府就要关门了。<br><br>　　在这最后关头，麦卡锡又弄出了一个短期支出法案，然后对美国这些国会议员说：为了让政府不关门，我们再投最后一次票？<br><br>　　投票结果是：198票支持，232票反对失败！<br><br>　　还是没过！<br><br>　　然后美国各大媒体在场的记者，包括美联社在内，都纷纷发消息说：美国政府10月1日关门，“已成定局”。<br><br>　　因为从时间上来看，这个版本失败之后，众议院根本没时间，再搞出一个新版本了！<br><br>　　就在这时，突然一大堆机构出来发声了。<br><br>　　什么机构呢？<br><br>　　各种评级机构，之前它们已经在发警告了。<br><br>　　这次投票没过后，它们立即变得声音很大，近乎赤裸裸地摊牌了：<br><br>　　如果你们真敢让政府关门，它们将会继续下调美国政府的信用评级，这会让美国国债的评级也下降，会影响美债的发行！<br><br>　　各大银行持有的美债，将会成为导火索，引爆美国各大银行的下一次危机，继而连锁反应，让整个美国经济掉入深渊！<br><br>　　这些机构背后，是谁在发话？<br><br>　　之前特朗普在位时，臭骂过无数次的“深层政府”！<br><br>　　特朗普当时就说：这个“深层政府”掌控着美国的一切，拥有至高无上的权力。<br><br>　　等他下台后，随着传出的各种消息，证明特朗普说的话，果然一点都不错：有人就说，他在任时的一举一动，哪怕在白宫上个厕所，都会有内线向“深层政府”报告。<br><br>　　甚至他喜欢在大便之后，把一些文件撕碎，冲进马桶的坏习惯，都很早就被人知道了。<br><br>　　到这里，看出什么来没有？<br><br>　　对这次美国众议院的投票，“深层政府”极度不满！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　原因我之前讲过了：美国经济，已在悬崖边上，如果政府关门，它说不定会跌落悬崖！<br><br>　　但前面一个方案，刚被否决，要出新方案，从任何一个角度来看，时间都是来不及的呀！<br><br>　　而“深层政府”，可是万万得罪不得的呀！<br><br>　　当年肯尼迪得罪了“深层政府”，遭遇到了什么，只要是个美国人，大家都知道。<br><br>　　对在任总统，都敢在光天化日之下搞，这些小小的国会议员，算得了什么？<br><br>　　怎么办呢？<br><br>　　就在这关键时刻，极其诡异的一幕出现了：这些国会议员突然脑洞大开，大家突然不约而同地说，还有一份现成的暂时支出法案草案，可以再拿来试试！<br><br>　　这草案哪来的呢？<br><br>　　美国参议院！<br><br>　　它其实是美国参议院提出的讨价还价条件，上面列了这么一条：向乌克兰提供约60亿美元援助。<br><br>　　对这个数字，拜登其实是非常不满意的，因为他提出的要求是180亿美元，所以他看到参议院列的这个预算案时，还曾经嘟囔着说钱这么少，让乌克兰人怎么和俄罗斯人打仗呢？<br><br>　　因为时间太紧张，这份参议院的草案，紧急被拿到了众议院。<br><br>　　一堆人一看：哎呀，这些天大家吵来吵去的，不就是向乌克兰提供多少援助的事吗？怎么这上面，还有援助数字呢？<br><br>　　但到这时，“深层政府”，肯定已经到极度不满的程度了。<br><br>　　不可能再就这问题，大家再吵一番了。<br><br>　　怎么办呢？<br><br>　　他们的解决方案，绝对让人瞠目结舌：全部删了！<br><br>　　看到新的版本后，所有人都傻了：之前的预算案，哪怕是共和党的众议员，也只是说给乌克兰的援助太多，要削减掉一大块，可没提一分都不给啊！<br><br>　　拜登知道后，也肯定傻了：连给乌克兰人60亿美元，他都不满意，你们搞的这个版本，居然是一分钱不给？<br><br>　　但怎么办呢？<br><br>　　这个草案如果不过，那美国政府可真的要关门了！<br><br>　　夏威夷火灾，1000多人失踪，拜登可以装作没看见；美国火车经常出轨，他也可以不管不顾，但这预算案，可是“深层政府”，也就是华尔街财团+军工复合体+美国传统政治精英，近段时间在不断施压，齐声说必须过的！<br><br>　　除了特朗普那批小弟小妹，因为他们本来就是和“深层政府”作对的，其他的共和党籍众议员，敢说这最后一版的暂时支出方案，我不同意吗？<br><br>　　他们不敢！<br><br>　　民主党的那批众议员，之前为了多给乌克兰援助，已经和共和党那边N天，吵得你死我活，但现在是最后时刻，对这份对乌克兰“零援助”的临时支出法案，敢说“不”吗？<br><br>　　肯定不敢！<br><br>　　拜登确实极端不满，但到这地步，他敢说“不”吗？<br><br>　　绝对不敢！<br><br>　　于是在9月29日晚，极端诡异的一幕出现了：建制派的共和党人，不顾特朗普小弟小妹们的反对，不顾几分钟前大家吵成狗，居然跑去和民主党联手，让这份预算案通过了！<br><br>　　还有更诡异的事：之前大家吵来吵去的，还只是对乌克兰怎么“少援助”，经过这么一搞，结果莫名其妙地，变成了“零援助”！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　虽说在未来47天内，美国政府可以避免关门了，但法案通过后，所有的美国国会议员，还有拜登什么的一大堆人，肯定统统都会在风中凌乱：这事……怎么会搞到现在这种地步呢？<br><br>　　马上一个问题就来了：搞出这么一个简直可以称为乌龙的结果来，怎么对乌克兰人交代？<br><br>　　毕竟现在俄乌战场，还是天天炮声隆隆，数十万人在广袤的东欧黑土地上，疯狂地进行着生死相搏啊，绝对不会因为你美国刚通过暂时支出决议，给乌克兰“零援助”，战事就停下来！<br><br>　　而乌克兰的现状，大家也知道的：如果没有西方尤其是美国的援助，它只怕一周都撑不下去！<br><br>　　经过一年多的战争后，它几乎完全丧失了造血能力！<br><br>　　得靠外面，源源不断地输血，才能让战争持续下去！<br><br>　　所以美国通过的这个临时支出法案，将会使乌军的士气，严重受到影响！<br><br>　　但美国所希望的，可还是乌克兰继续战斗下去，要乌克兰为了它的利益，和俄罗斯战斗到最后一个乌克兰人啊！<br><br>　　怎么办呢？<br><br>　　所以这两天，美国人对乌克兰那是前所未有的热情！<br><br>　　简直在海誓山盟！<br><br>　　拜登赶紧发出声明，说：美国对乌克兰的支持，是“坚定不移的”！虽说这个暂时支出法案里，没提到给乌克兰的钱，但你们不要担心，一定要挺住，因为我会就“确保对乌克兰的援助”，向国会单独提出议案的！<br><br>　　这话可信吗？<br><br>　　很不可信！<br><br>　　为啥之前美国国会吵架？<br><br>　　一个很主要的话题，就是援助乌克兰的事啊！<br><br>　　美国政府险些关门都解决不了的事，你之后单独提个议案，就能让大家不再吵架，就能解决？<br><br>　　美国国防部长劳埃德奥斯汀呢？<br><br>　　也赶紧出来，呼吁“国会履行美国的承诺”，向乌克兰人民提供“急需的援助”，他还说：美国必须信守诺言，“继续发挥领导作用”。<br><br>　　这话也不可信。<br><br>　　因为你都自身难保了，连年薪都从22万打到1美元过！<br><br>　　财政部长耶伦也赶紧跑出来说话：美国已经承诺过了，会给乌克兰大笔的援助，金额数百亿美元，“白宫和我个人将在未来争取这种支持”。<br><br>　　这话当然也不可信。<br><br>　　这种状况怎么形容呢？<br><br>　　现在的美国就像个渣男，已经到了光想凭着海誓山盟，就乌克兰人上前线为它送命的地步了。<br><br>　　到这里，有人可能要说了：照美国现在这状况来看，对他们乌克兰人已经不怎么指望得上了，那欧洲呢，他们会不会赶紧顶上，支撑住乌克兰呢？<br><br>　　这段时间，欧洲人的动作也挺多。<br><br>　　像9月28日，北约秘书长斯托尔滕贝格又坐着火车，再次跑了基辅一趟，还和乌克兰新任国防部长乌默罗夫会面，新闻稿里说，他们讨论了很多事：像北约怎么加强对乌克兰的士兵培训、战场指导啦什么的。<br><br>　　但就是没提到钱！<br><br>　　9月30日，欧盟的“外交部长”博雷利，也匆匆忙忙地，跑去了乌克兰，对敖德萨搞了场“突击访问”，他还对记者说：大家不用担心，我们欧盟已经讨论怎么对乌克兰提供长期安全承诺，援助可包含在其中哦！<br><br>　　还是空口白舌！<br><br>　　然后英国新任国防部长沙普斯也急急忙忙地，跑去了乌克兰，还见了斯基，他拍着胸脯，跟斯基保证说：在今后，英国肯定会加大军事援助，还会加强对乌克兰士兵的培训。<br><br>　　今天又传出一条消息：还是上面提到的博雷利，欧盟的外交部长，说欧盟27个成员国外长会议，将会在基辅召开，这可是欧盟在成员国以外的地方，首次举行外长会议哦！<br><br>　　到这里，大家看出什么来没有？<br><br>　　乌克兰想再要钱，今后会很难。<br><br>　　但别的办法呢？<br><br>　　只要能哄住你，让你继续把乌克兰人的命填进战壕，说些好话，搞些看上去挺漂亮的虚假动作，我都是愿意的！<br><br>　　于是问题就来了：不管是美国还是欧洲，现在都是一副不怎么肯给钱，但同时又要乌克兰人继续打下去的意思，这种仗美国和欧洲准备让乌克兰人怎么打呢？<br><br>　　现在又得回到开头提到的CNN那篇文章了，它提了一个建议：乌克兰人，你们可以回到你们“最熟悉的战争风格”呀！<br><br>　　什么样的风格呢？<br><br>　　今后你们不要用大炮、坦克、装甲车，甚至“海马斯”火箭弹这种机械化攻势了！<br><br>　　用“小规模的机动步兵”，来冲击俄罗斯的防线！<br><br>　　用突击队，10到15人一组的那种了！<br><br>　　这建议啥意思呢？<br><br>　　差不多等于跟乌克兰人讲：你们看，打仗用大炮、坦克、装甲车什么的，多费钱！我们得用不费钱的办法！<br><br>　　什么办法呢？<br><br>　　你们把壮丁拉来，然后塞给他一杆枪，让他去填战壕好了！<br><br>　　这种打法，虽说很费人命，但不费钱啊！<br><br>　　于是问题就来了：乌克兰人真会这么傻？你什么都不给，就送来一杆枪，他们就愿意为你西方卖命？<br><br>　　这两天，突然有个人出来，说了一句很奇怪的话：希望这次战争之后，俄罗斯和乌克兰能觉醒起来，能团结在一起。<br><br>　　谁呢？<br><br>　　阿列克谢·阿列斯托维奇。<br><br>　　他是泽连斯基的好朋友，曾当过乌克兰总统办公室顾问。<br><br>　　今年1月时，当时第聂伯罗市有个住宅楼，突然莫名其妙地被炸了，乌克兰军方说是俄罗斯人炸的，之后整个西方媒体都在狂发报道，说俄军在“蓄意攻击平民”。<br><br>　　结果这位老兄说不是，是乌克兰自己的防空导弹打错了，把自己的楼给炸了。<br><br>　　西方媒体大怒，掉转矛头，猛烈攻击他，把他打成“乌奸”，然后他就不得不辞职。<br><br>　　辞职后他三天两头地，说着差不多同一段话：西方的目的已经非常清楚了，就是为了消耗俄罗斯，想把所有乌克兰人都推上战场！<br><br>　　就一个意思：大家醒醒吧，别再做西方的棋子了！<br><br>　　当然在乌克兰，这种声音仍然很微弱。<br><br>　　到这里，我们差不多已经看出来了：不管是对美国，还是对俄罗斯，这场战事所剩下的，其实都只是些垃圾时间了。<br><br>　　对美国来说，战争的目的已经达到了：收割了欧洲，切断了俄罗斯和欧洲之间的经济联系，防止这种联系变得更强，来对美国造成威胁，美国已经实现了利益最大化，之后再像之前那样，在乌克兰战场上大笔投入，那就在做亏本买卖了。<br><br>　　这种买卖，美国人，尤其是获利最大的“深层政府”，肯继续干下去吗？<br><br>　　当然不肯！<br><br>　　俄罗斯呢？<br><br>　　目前的态势也很清楚：不给我一个合理的停战条件，我就把战争拖下去，至于什么时候答应，美国和欧洲你们看着办！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　最残酷的现实已经显露：乌克兰已经被出卖了！<br><br>　　最受苦的，是那些乌克兰老百姓！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:31:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戍天九思：普京签令：开启“抢人大战”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274324-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388992">　　据央视新闻客户端消息，当地时间9月29日，俄罗斯总统普京签署命令，规定乌克兰公民可以凭有效证件免签证出入俄罗斯。持有过期证件的乌克兰公民也可以免签证进入俄罗斯境内。<br><br>　　笔者认为，俄乌冲突后乌克兰人口已减少过半，现在，普京签署命令乌克兰人免签入境，这是要对乌克兰釜底抽薪！<br><br>　　那么，“抢人大战”效果到底会怎么样？笔者认为，三大因素决定“抢人大战”的效果。<br><br>　　乌克兰国土是沙俄和苏联赠送的——有历史渊源和国家认同感<br><br>　　历史上，乌克兰的领土与边界经历过多次变化。金一南将军讲，乌克兰的大部分土地，是沙俄和苏联赠送的。<br><br>　　1654年的乌克兰只有一小块（地图中心黄色部分），几乎是现在乌克兰领土的10倍。<br><br>　　从1654年沙皇接管乌克兰，到1917年沙皇被十月革命推翻，沙皇赠送了乌克兰西北部一大片土地（地图中绿色部分）。<br><br>　　1922年列宁接着送，包括卢甘斯克、顿涅茨克、塞瓦斯托波尔、扎波罗热、赫尔松、奥德萨（地图中浅红色部分）。<br><br>　　斯大林接着送，1939年斯大林与德国签订《苏德互不侵犯条约》，从波兰划了一块领土送给乌克兰（地图中深绿部分）。<br><br>　　赫鲁晓夫接着送，1954年把克里米亚送给乌克兰（地图中紫红色部分）。<br><br>　　因此，2014年基辛格讲：乌克兰作为主权国家独立只有23年。而俄罗斯发动特别军事行动就是要“收复失地”。<br><br>　　俄罗斯和乌克兰在苏联解体前本来就是一家人，乌克兰五分之一人口是俄罗斯族，乌克兰大部分领土还是赠送的，这些被赠送出去领土上的乌克兰人回归俄罗斯也是历史必然。此所谓：天下大势，分久必合，合久必分。<br><br>　　俄乌冲突，乌克兰会不会被肢解？是回到1954年前的版图？还是回到1922年前的版图？一切皆有可能。<br><br>　　“前方吃紧，后方紧吃，50万人阵亡”残局让乌克兰观望者崩溃<br><br>　　泽连斯基政府的腐败也是明目张胆的。据美国媒体《福布斯》统计，俄乌冲突爆发后，乌总统泽连斯基的财富，从6.5亿美元暴涨到15亿美元。原乌防长列兹尼科夫的资产也从7.8亿美元增加到13亿美元。乌外长库列巴的资产从4.5亿美元膨胀至12亿美元。就连总统的顾问米哈伊尔的资产也从4.5亿美元涨到12亿美元。<br><br>　　2022年12月，法国媒体报道，乌克兰第一夫人泽连斯卡娅访问法国时，一天就在奢侈品店消费5万美元……<br><br>　　上梁不正，下梁歪。俄乌冲突以来，乌克兰政府先后有多名高官因腐败被解职。今年8月，泽连斯基宣布解雇全国所有州征兵办公室负责人职务，理由是这些人“多重滥用职权”。据西方媒体报道，有的人明明符合征兵条件，给了1万美元后，当地征兵办公室的人就用公车，把他送到边境线上，让他们离开；还有的人收了人家钱后，就明知有人符合资格，也不去征兵了。<br><br>　　甚至连德国人都抱怨说：乌克兰人实在不像话，在他们送往德国训练的新兵里，居然有个老头，年龄都73岁了！<br><br>　　乌军内部也很烂。一名乌军女排长向英国《卫报》透露，在军队中性骚扰事件频发，甚至有女兵被威胁“若不从就派其丈夫到前线送死”。2022年4月，一名乌克兰女兵遭枪决，她在被多名同事强奸时因反抗激烈激怒上司，上司下令枪决而惨死。2022年11月，一名乌克兰女兵被国际雇佣兵轮奸，之后惨遭遗弃野外，后被俄军找到送往野战医院抢救。她随身携带的手机里视频显示她和其他乌克兰女兵作为战媛在战壕为西方雇佣军提供性服务。<br><br>　　今年8月29日，乌克兰最大的移动运营商“基辅之星” （Kyivstar）搞了一项慈善活动，给每一位阵亡乌军士兵的号码发一条“谢谢”短信，并在宣传片中显示“40万英雄永远不会收到了”。该活动很快就被叫停，官方也删掉了网上资料，但为时已晚，全世界还都知道了。<br><br>　　▲乌克兰移动运营商“基辅之星” （Kyivstar）慈善活动截图图片<br><br>　　▲今年8月遥感卫星在乌克兰境内的7个地方发现12万座坟墓，预估全乌克兰新增坟墓近40万个，实际阵亡人数达50万。<br><br>　　今年8月8日，美国詹姆斯基金会发布了报告称，因为俄乌冲突的残酷消耗，乌克兰的适龄男子很可能已经不够用了，乌军面临无兵补充的局面。<br><br>　　可以说，现在被送上战场，拿去填战壕的，几乎全是没钱没势的乌克兰人！这种“前方吃紧，后方紧吃，50万人阵亡”的残局，让来不及逃跑的观望者精神崩溃，“人心思走”成为必然，谁愿意给卖国者当炮灰呢！<br><br>　　绝境中人往高处走的求生本领<br><br>　　目前，乌克兰政府实际控制人口不到2000万人，比俄乌冲突之前的4380万减少过半。乌克兰人口减少正在经历第三个波次。<br><br>　　第一波次，有钱有势者。今年初，西方媒体报道，俄乌冲突打了近一年，跑到欧盟的乌克兰难民至少790万。另有300万人跑到俄罗斯。这些逃往俄罗斯和欧洲的人，往往都是有钱有势者。<br><br>　　第二波次，入俄公投者。乌克兰入俄四州人口约1100万人。其中，顿涅茨克445万，卢甘斯克225万，扎波罗热300万，赫尔松130万，占乌克兰总人口的四分之一。<br><br>　　2022年11月，俄罗斯国家杜马主席维亚切斯拉夫·沃洛金表示，乌克兰自2014年以来，已经失去了53.7%的人口，基辅政权正在带领乌克兰走向彻底消失。<br><br>　　据乌克兰国家统计局数据，2022年乌克兰GDP按不变价格计算为38657.8亿格里夫纳（约合1047亿美元），比上一年下降29.1%，这是乌克兰30多年来遭遇的最严重经济下滑。<br><br>　　2022年，俄罗斯GDP总量为1514556亿卢布（约合2.0467万亿美元），实际同比下降2.1%，明显好于预期。<br><br>　　可见，2022年俄罗斯人均GDP为14000美元，乌克兰人均GDP为2550美元，俄罗斯人均GDP是乌克兰的5.5倍，俄罗斯人的日子明显比乌克兰好过。<br><br>　　第三波次，观望者。乌克兰因为俄乌冲突经济大缩水，政府和军队全靠西方援助维持，老百姓苦不堪言。在这种情况下，普京签署命令乌克兰人免签入境，只会让乌克兰观望者加速逃离乌克兰！<br><br>　　俄乌两国地广人稀，俄罗斯人越打越多，乌克兰人越打越少、越打越烂，西方援乌疲劳，乌克兰没人没钱没武器，不知道泽连斯基还能撑多久？是做傀儡国家炮灰？还是战斗民族公民？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:18:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：这是一件大事，中国还真做成了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274321-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388989">　　我还是很有点感慨的，这是一件大事，中国，更准确地说，中国和印尼，还真做成了。<br><br>　　那就是雅万高铁，正式启用了。<br><br>　　10月2日，印尼总统佐科，很兴奋地向全世界宣布：雅万高铁是印尼第一条高铁，也是整个东南亚第一条……<br><br>　　全场热烈鼓掌。<br><br>　　佐科接着说：列车可以达到每小时350公里……这条高铁，是公共交通现代化的象征，与其他交通方式完美结合。<br><br>　　印尼很自豪，整个东南亚，我是第一。<br><br>　　我看视频，同样的子弹头高铁，这样快的速度，我们一般上面是“复兴号”的字样，但印尼那边是“Whoosh”。<br><br>　　什么意思？<br><br>　　印尼媒体的解释，这是“省时、高效、先进”的缩写。<br><br>　　疫情之前，我有幸去过印尼访问，还亲自到过雅万高铁的工地，当时还在紧张建设中，在硕大的隧道中，中国和印尼工人三班倒在努力掘进……<br><br>　　现在，看到这条高铁终于正式运行，我也很激动，为中国的建设者，也为印尼的朋友，毕竟，现在从雅加达到万隆，原来堵车可能很多个钟头，现在不到一个小时。<br><br>　　火车一响，黄金万两。更别提高铁了。<br><br>　　印尼很高兴，中国也很高兴。<br><br>　　作为中国共建“一带一路”倡议和印尼“全球海洋支点”构想对接的标志性项目，雅万高铁是中国高铁首次全系统、全要素、全产业链在海外落地。<br><br>　　换句话说，这是中国高铁海外第一大单。<br><br>　　当然，酸溜溜的也不少，反正，看一些西方媒体的报道，要么说高铁延期了如何如何，要么说成本多少多少又如何。<br><br>　　唉，怎么说呢？<br><br>　　就这几十亿美元的成本，可以说，除了中国，换全世界其他任何一个国家，都不可能建成。<br><br>　　日本能建成吗？<br><br>　　看看日本承建的印度高铁吧！<br><br>　　欧洲能建成吗？<br><br>　　欧洲估计都不敢接。<br><br>　　美国能建成吗？<br><br>　　不说美国了，美国自己国内都没呢。<br><br>　　看之前的视频，佐科亲自乘坐雅万高铁，不停回头看车上屏幕里的速度显示，当时速显示达到350公里时，车厢里一片欢呼。<br><br>　　印尼人确实很高兴，世界上最先进的高铁，我们也拥有了，而且是东南亚第一。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是很感慨的，也完全是我的个人看法，不代表任何机构，粗浅三点吧。<br><br>　　第一，真的为印尼高兴。<br><br>　　东南亚第一，实至名归。<br><br>　　印尼一步跨入高铁时代，高铁带来的巨大推动效应，印尼很快就会充分感受到。<br><br>　　对中国来说，这已经不用多说。如果中国没有高铁，我们还能想象我们国家能有今天的发展吗？能有今天的便利吗？能有今天的自豪吗？<br><br>　　说到亚洲大国，我们很多人的第一印象，可能是中国、印度、日本，但我总觉得，从未来看，肯定还要加上印尼。<br><br>　　印尼现在人口总量已超过2.6亿，仅次于中国、印度、美国，列世界第四。印尼国土面积接近200万平方公里，矿产资源极其丰富，经济有着巨大的潜力。<br><br>　　现在，又有了高铁的加持，假以时日，印尼肯定会大放异彩。<br><br>　　第二，我们还是要清醒。<br><br>　　在高铁启用仪式上，我看视频，印尼海洋与投资统筹部长卢胡特，也是感慨万千。<br><br>　　他在致辞时说说：我们遇到很多困难挑战，从最基本的土地征收、协调不足，还有疫情导致的资金不足，很多人甚至对这条高铁能否完成，持悲观态度……<br><br>　　但最终，在各方面的努力下，建成了，现在启用了。<br><br>　　这不能说是奇迹，但却真是精诚所至。不得不给中国和印尼的公司，点一个大大的赞。<br><br>　　印尼上下很兴奋，交通部长布迪已经宣布，作为雅万高铁的延长线，希望能尽快延伸到泗水。<br><br>　　泗水是印尼第二大城市，也就是说，这条高铁，以后将把印尼第一、第二、第四大城市联系起来。<br><br>　　但我们在激动之余，还是要清醒，清醒地看到在国外建设高铁的难度，需要的巨额资金，千万不能冲动啊。<br><br>　　第三，我们更要悠着点。<br><br>　　印尼很友好，但中国更是掏心窝子给。<br><br>　　哪怕是高铁技术，我们应该也有转让。而且，还有大规模的采购，75%的服务和采购，都来自印尼当地。为印尼提供了大量的就业机会，培养了数千名合格的技术人员。<br><br>　　所以说，这真的是一条典范之路。<br><br>　　但我还是想再啰嗦几句，我们在清醒同时，更要悠着点。<br><br>　　印尼能做成的事情，未必其他国家都能成。毕竟，大型工程是一个系统性项目，不是一朝一夕能够做成，更面临征地、环保、资金、收益、民心、政府变动等一系列变数。<br><br>　　高铁走出去，不仅仅是友谊，归根到底，我们还是要挣钱的。<br><br>　　友好的印尼能够做成，也不代表其他国家也要去做。尤其是高铁，更要考虑到我们的技术安全、投资安全，以及高铁给一个国家带来的蝶变。<br><br>　　有些钱该赚，有些钱未必要赚，甚至有些钱看上去能赚，到最终很可能亏得更多。<br><br>　　比如，印度。莫迪制定了雄心勃勃的高铁建设计划，以前西方媒体还炒作，中国和日本都在竞标，后来的结果，大家也知道，中国公司肯定没戏，日本拿下了大单。<br><br>　　幸好是这样。现在，日本人的心都凉了半截，征地很难，政客作梗，造价飙升，高铁且烂尾着呢……<br><br>　　高铁做得好，那是靓丽的名片；高铁做不好，那就是巨大的坑。日本的教训，就是我们的镜鉴。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:15:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：英国打算引发第三次世界大战——嘴炮儿、还是...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274320-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388988">　　英国打算引发世界大战，这是《俄罗斯报》网站10月1日的报道。<br><br>　　事实上，说这话的是美国国会众议院议员玛乔丽·格林，这货之所以这么说，缘自英国最近的一项决定：<br><br>　　有消息称，新任英国防务大臣沙普斯表示，他已经和陆军领导人就首次在乌克兰境内部署英国军队以及实施训练计划进行会谈，并且首批将向乌克兰派出500名英国士兵。<br><br>　　站在理性的角度分析，如果英国向乌克兰派兵，确实有引发世界大战的可能性，但老朱感觉，英国没那个能力，美国没那个胆。<br><br>　　不是说英国没有向乌克兰派500名军人的能力，而是英国没有引发第三次世界大战的能力。<br><br>　　别误会，老朱从来没怀疑过英国想搅乱世界的那颗贼子之心，老朱怀疑的是英国的综合实力。<br><br>　　在《欢乐颂：想当世界人民“二大爷”的英国，正在成为地球人眼里的“二赖子”》（点击可读）一文中，老朱提到了英国现在政治经济金融等多方位面临的困境，今天的文章，咱这些不谈，咱只论军事，想知道英国困境的，点起上面的文章自己再复习一下。<br><br>　　这事方面，根据2023年全球火力网站发布的数据，英国拥有约15万现役军人和8.2万后备军人，排名世界第五。其装备包括225架战斗机、227架攻击机、182架运输机、331架直升机、227辆坦克、5000辆装甲车、6艘核潜艇、19艘水面舰艇等。<br><br>　　单列的话，大家可能没啥感觉。<br><br>　　上俄罗斯：<br><br>　　俄罗斯止海军就有18万，陆军现役的34.8万，俄有40艘核潜艇，是英国的近7倍之多，俄罗斯空天军4.3万，战斗机超过4000架，是英国的20倍之多……<br><br>　　好吧，不比了，没意义。<br><br>　　军事力量方面，英国跟俄罗斯根本不在一个档次上。<br><br>　　至此，问题来了，既然根本不是俄罗斯的对手，英国为何还要跳这么高呢？<br><br>　　原因很简单，一来是想试试俄罗斯的底限，二来，是想拉美国下水，三来，想转移一下国内民众的注意力。<br><br>　　在打击俄罗斯的问题上，美英法德的利益是一致，都想将普京打趴，将俄罗斯做为西方的能源补给站，然后以俄为跳板，肢解中国，从而实现西方对这个世界的永久霸权，可是，它们低估了俄罗斯的的韧性与中国的实力。<br><br>　　自从9月25号华为新手机发布之后，老朱从四面八方传来的消息中，隐隐感觉，任正非私营企业主的身份可能只是个表像，他的真实身份可能是个“退了伍的现役军人”，从某一个时刻起，他和他的企业开始履行国家交给他们的战略职责。<br><br>　　瞎猜的，大家看罢一笑而过好了。<br><br>　　稍稍留意一下就会发现，现在抖音上已经很少看到有人发视频说自己失业了，据悉，近期，以华为和比亚迪为代表的中国制造业的产业链，正在蓬勃兴起，这一切对美国的高科技产业的冲击几乎是致命的。<br><br>　　这边高科技被中国不断攻城掠地，那边，金融领域也失守了。<br><br>　　2023年8月22日至8月24日，金砖国家领导人第十五次会晤在南非约翰内斯堡举办。<br><br>　　南非总统拉马福萨宣布，金砖国家决定邀请阿根廷、埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特、阿联酋六国，自2024年1月1日起成为金砖合作机制的正式成员。<br><br>　　这一事件表面看好像跟跟金融没啥关键，事实上，却掘了美元霸权的根。<br><br>　　试想，中国是全球最大的制造业国家，俄罗斯，巴西，沙特、伊朗、埃塞俄比亚都是资源大国，占了世界能源与矿产资源的80%，历史上，中国拿美元买这些国家的能源和矿产，生产出的产品卖给美国，换来的美元买成美债沉淀下来；这些国家也一样，把资源卖给中国，拿到的美元买成美债沉淀下来，一个来回之后，美国人啥都没干，只印美元敲键盘玩金融，便可以吃香的喝辣的，可是，现在，双方绕开美元直接交易了，这还怎么玩儿？<br><br>　　美元没人要了！<br><br>　　没有了美元的支撑，美国拿啥养活美国的军队？没有了美国军队，美国拿啥支撑霸权？没有了霸权，二战后被美国侵略过的如朝鲜、越南、巴拿马、格林纳达、塞尔维亚、伊拉克、阿富汗、叙利亚，甚至是印弟安人，都跑联合国法庭上向美国索要赔偿，到那个时候，中俄再联手来个“为民伸冤”，老美岂不是一夜回到解放前了？<br><br>　　不行，必须趁着金砖11国的合作体系还没完全建立起来，趁着美元还没变成擦屁股纸，搏一把吧！<br><br>　　怎么搏呢？<br><br>　　跟中国打肯定是不行的，只能是打残俄罗斯，可是，如果打俄罗斯的时候中国出手收复台湾怎么办？<br><br>　　顾不了那么多了。<br><br>　　中国收复台湾终是必然，如果到时候中国真的出手，美国也就认了，这个问题不大，关键是，如果中国出手帮俄罗斯怎么办？这，才是大事。<br><br>　　谈谈。<br><br>　　于是有了上周王毅和沙利文在马耳他的会谈。据悉，这几天王毅还要访美，估计双方要互交底牌了。<br><br>　　至此，就轮到了另一个问题，如果美国在乌克兰摆明了插手，公开派出军队，俄罗斯会不会攻击美国本土？<br><br>　　探探。<br><br>　　绕了半个地球，终于绕回来了。<br><br>　　美国想探探俄罗斯的底限，于是，把英国托了出来，让英国先放个口风，说自己要派500名军人赴乌克兰战场，然后看看俄方有何反应。<br><br>　　老朱估计，俄罗斯不会有啥反应，最多是打打嘴炮儿，俄罗斯有自己的想法，普京已经深谙毛主席的战争战略——你打你的，我打我的。<br><br>　　参考消息网10月2日报道 据《俄罗斯报》10月2日报道，俄罗斯秋季征兵工作10月1日正式开始。根据《俄罗斯报》公布的第735号总统令，俄武装力量和其他强力部门招募年轻士兵的具体数量是13万人。<br><br>　　前期俄罗斯的财政预算刚把明年的军费开支提高70%，春季刚征了14.7万的兵，这会儿又征13万，很明显，俄罗斯已经不想再等了。<br><br>　　本月我国将在北京举办第三届一带一路高峰论坛，老朱估计，普京来了之后，中俄双方也会交个底，然后，签一些合作协议，回去普京就要动手了。<br><br>　　英国不是跳得最欢么？那就先打它好了，提前发个“人不犯我，我不犯人”的声明给欧洲，让法德意自己掂量，然后直接跟英国开战。老朱估计俄罗斯打英国的话，法德意会看笑话，至于美国，出兵不出兵，帮不帮英国，国会会吵翻了天。<br><br>　　敌不动，我不动，美国不下场，咱就看着欧洲打成一锅粥，美国敢下场，那就打世界大战好了，老朱确信，以美国现在的国力，根本不敢在西太与中国正面对抗。<br><br>　　求仁得仁，普京的剑正在出鞘呢，英国一脑袋撞上来了……<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:11:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：中美“再挂钩”引导世界纷纷向中国看齐]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274319-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388987">　　在推动与中国“脱钩”战略的尝试失败之后，美国又开启了与中国“再挂钩”的模式。这预示着美国的对华战略将做出重大的调整。对此，世界各国自然不能无动于衷，目光纷纷聚焦中国。<br><br>　　美国“脱钩”战略的提出，源自于自认对华“接触战略”的失败之说。既然接触失败自然也就意味着要脱钩了。<br><br>　　尽管脱钩是特朗普时期开始提出的，但拜登政府却把它推向了极致。在原有贸易战的基础之上，又对华发起了科技战。同时也对中国数十家实体、科研机构以及个人进行了封杀制裁。<br><br>　　通过脱钩战略。一是可以打压遏制中国经济。或逼中国做出重大的改变。二是希望推动全球性与中国脱钩；也就是建立反华或孤立中国联盟。三是摆脱一损俱损的关系。为战略对决做准备。<br><br>　　为此，美国不但自身加强了对中国华为等经济实体的制裁封杀，同时还号召盟友国家与中国脱钩。<br><br>　　虽然美国强烈的推动脱钩，但非西方国家坚定的拒绝站队美国，并强烈的表达了反对制造阵营对抗愿望。即使是欧盟也拒绝胶对抗。正因为没有得到积极的回应，就变相的推出了“去中国风险”之说。<br><br>　　虽然欧洲国家拒绝脱钩站队，可对于去风险之说却有些动心。特别是欧洲的反华人物和反华国家，有心追随美国与中国脱钩。也就有了欧盟委员会做出的对中国电动汽车进行反补帖调查的决定。<br><br>　　当然，欧盟委员会做出的这一决定也与中国电动车近来的强劲表现有直接的关系。令欧洲感受到了竞争的巨大压力。还有就是，这一决定显然与欧盟内斗有关。因为此举等于是把德国等汽车大国推到了风口浪尖。<br><br>　　然而，就在欧盟委员会推动对华去风险和电动汽车补帖调查的时候，中美却开启了“再挂钩”模式。王毅外长与沙利文在马尔他会晤了12个小时。拜登也与韩正副主席进行了会晤。中美同时还进行了密集的副部级互动。<br><br>　　中美成立的商务、金融、经济三个工作小组，首先意味着美国在脱钩问题上踩急刹车。也意味着要推动经贸领域里的新合作模式，实际上就是“经贸再挂钩”，或者说建立经贸关系的“再平衡”。至少是暂时我放弃了脱钩战略。<br><br>　　中美要建立新型的经贸关系，经济承压严重的欧洲国家自然心中着急。<br><br>　　华为高端手机的推出，意味着美国科技封杀战略的失败。也预示着中国高科技领域的发展势头强劲。再加上中国电动汽车领域的强劲表现，意味着中国经济提质升级的加速。<br><br>　　中国既是一个巨大的市场，同时也在打造世界最大的合作平台，任何国家都不想失去与中国合作的先机。而一旦美国占据了先机，影响最大的就是欧洲国家。<br><br>　　在王毅外长与沙利文会晤之后，王毅外长就立即去了俄罗斯。中美中俄互动，对于欧洲国家自然是一个触动。法国总统外事顾问立即就要求与王毅外长通话。<br><br>　　法国本就在对华合作问题上立场坚定，自然不会甘心落后于美国，更不愿受欧盟的限制或拖累。此时必须向中国表明态度。或与中国做好沟通交流。<br><br>　　尽管欧盟委员会主席冯德莱恩还在力推对中国电动汽车的反补帖调查，可欧盟与中国的经贸高层对话也积极的进行了。表达了愿意与中国积极合作的意向。<br><br>　　而此时似乎急坏了欧洲的另一个带头大国德国。德国蒴尔茨政府特别是其外长近来的反华倾向非常明显。中德关系正在经受严峻的考验。<br><br>　　可是，美国目前的态度转变，等于戏耍欧盟德国之流。特别是欧盟提出的对华电动汽车反补帖调查案直接把德国这个汽车大国推向了风口浪尖。这逼使德国不得不对华进行表态。<br><br>　　也就有了中国和德国在法兰克福举行的第三次高级别财经对话。该对话被认为是两国双边关系的一个重要里程碑。双方在对话中达成25项共识，重点是承诺反对贸易保护主义。<br><br>　　林德纳表示，两国都致力于发展“开放的世界经济以及（通过联合国、国际货币基金组织、世界银行、世界贸易组织和二十国集团推动的）多边主义”。林德纳说：“没有中国这样一个如此重要的全球政治角色，解决问题是不可能的。”<br><br>　　在中美启动再挂钩模式之后，法德两个欧洲大国的积极表现，虽然不能说会迅速加强双边合作，至少也是在为欧盟的脱钩去风险踩刹车。<br><br>　　美俄法德这四个世界大国纷纷积极与中国互动，彰显了中国的世界大国地位。自然会更加的吸引世界的目光聚焦中国。<br><br>　　总之，美国在玩了一溜十三招之后，却突然的开始踩刹车。希望通过与中国的积极互动以避免进入全面的冲突对抗模式和减少对抗的伤害。又想回过头来吃中国发展的红利了。<br><br>　　中美商务、金融、经济三个工作小级的成立，意味着中美“经贸再挂钩”的开始。本就犹豫不决或左顾右盼的欧洲不得不与中国积极沟通交流表明态度立场。而本就一直与中国一道推动南南合作的发展中或非西方国家的目光可就会更聚焦中国了。不管愿意不愿意，美国此举都等于是在带动世界向东方看齐。东风开始压倒西风，这就是大势所趋。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:10:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：多国发出战争警告！美国黑手已经伸出，中国“底...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274314-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388982">　　说一个羞于启齿，但是却客观存在的事实：<br><br>　　即便是到了2023年的今天，咱们中国依旧有相当一部分人，还深患着“恐美症”、“恐欧症”，甚至是“恐日症”…<br><br>　　当然，对于自己这种发自骨子里的“恐惧”抑或是“献媚”，已然事实成为世界一流强国一员的他们自然是耻于直接承认的。于是乎，打着“热爱和平”、“理智客观”、“以史为鉴”、“谦虚进步”等种种看似政治正确的口号，这些人在生活抑或是网络中，不仅要自己“恐”，还非得拉着其他人一起“贱”。<br><br>　　按理说，要搁以前那就是信仰随心、言论自由，只要这群“谈美色变”、“闻日丧胆”的中国人不触犯法律、不搞道德绑架网络暴力，戎评但凡是多瞅一眼都算我输！<br><br>　　但是，最近一段时间以来随着“历史进程”的飞跃式拉进<br><br>　　——例如，中国全面突破美国非战争手段遏制包围圈，美日韩同盟正式进入战备状态、半岛局势紧张及俄乌战争进一步发酵可能性持续陡增、金砖国家扩员及美国明确战略威胁等等一系列事件，让戎评在本就硝烟弥漫的国际动荡局势下，愈加的感受到了一种“山雨欲来”的感觉！<br><br>　　几乎已经肯定，一切已经很难避免了。<br><br>　　而在此之下，摆在全体中国人面前的问题已经不是“我们要不要和平”的问题了，而是“我们还能维系多久的和平”！<br><br>　　所谓“树欲静而风不止”，咱们中国人固然热爱和平，但是“和平”这种东西从来都不是一厢情愿的。<br><br>　　再直白一点，人家倘若是铁了心要打你，那么你就算是出口气，那都是罪大恶极！<br><br>　　我们该怎么办？<br><br>　　打得一拳开，免得百拳来！<br><br>　　敢战、能战、善战、方能止战！<br><br>　　而这，不仅要求我们需要抱定必胜之决心，更要求我们必须做到知己知彼，从根源上去看透并认清我们必须要去面对的“Paper Tiger”（纸老虎）！<br><br>　　一个关键性的问题：<br><br>　　社会主义中国，凭什么一定能够取得最终的胜利？<br><br>　　2016年10月14日，中国人民大学对外战略研究中心主任金灿荣教授在日本记者协会报告会上，一句话让台下日本听众一阵骚动：<br><br>　　当今世界，没有任何国家与国家集团，可以（以战争方式）击败中国！<br><br>　　然而，还不等更多讨论，教授便继续补刀：<br><br>　　请日本朋友明白一个基本事实，过去100年日本之所以超越中国，主要原因是因为日本在西方学到了工业化技巧，学到了工业化知识，而中国在有一段时间，愚蠢的拒绝工业化，最后形成了工业日本对农业中国！<br><br>　　诚如金教授所言，“工业日本对农业中国，这是过去100年间日本超越中国的实质”，而在戎评看来，这样一种建筑在“工业化”之上相对优势所缔造的强大，不仅仅只是表现在曾经的日本身上。<br><br>　　开启了第一次工业革命的英国、开启了第二次工业革命的德国、美国，乃至跟随其后的众多西方发达工业国家，其一段时期内相对于中国的所谓“强大”，本质同样如此。<br><br>　　这无关乎西方列强近代以来数次鼓吹的“人种优越”，这更与所谓“应许天选”的虚妄迷信，没有丝毫干系！<br><br>　　事实如此：<br><br>　　西方发达国家近代以来的一切“强大”，不过只是其一定时期内相对优秀的生产力及生产关系的暂时性优胜，而其各类相对于中国所具体表现的所谓“文明成果”，不过是经济基础之上所必然催生的上层建筑！<br><br>　　什么是生产力？<br><br>　　简单的讲，广义通俗上所说的“生产力”，指得是“社会生产能力”，即：一个国家、一个社会在单位时间内能够收获多少粮食、能够炼制多少钢铁、能够修建多少基础设施，能够在单位时间里对各类不可直接利用的资源，通过加工、转换、制造，使其成为可利用的社会物质财富的一种能力，就被称为“社会生产能力！”<br><br>　　通常来说，一个社会的生产力大小，取决于以生产工具为主的劳动资料，引入生产过程，充当被开发目标的劳动对象，具有一定生产经验与劳动技能的劳动者。<br><br>　　什么又是生产关系？<br><br>　　简单的讲，所谓的“生产关系”，指的就是在生产过程中人与人之间所形成的关系，值得一提的是，这种关系并非我们通俗理解中的“姻亲家庭关系”，这种关系是一种纯粹的“经济活动上的关系”，是贯穿整个社会生产过程的组织关系！<br><br>　　举个简单的例子：在人类文明初期，受限于劳动者以及劳动工具的低质，整体社会生产力被迫处于一个低水平状态。<br><br>　　而在此之上，人类个体之间为了更好地生存繁衍实现经济效益的最大化，就需要以血缘为纽带，团结在一个“氏族”之中，共同劳作、按需分配。<br><br>　　此时，联络个体之间的生产关系，被称为“原始社会生产关系”。<br><br>　　什么又叫“经济基础”？<br><br>　　简单的讲，所谓“经济基础”指得是一定社会发展阶段中，占统治地位的生产关系的总和。<br><br>　　在马克思看来，不同的社会生产关系，会产生不同的经济基础。而构成经济基础的生产关系总和，包含了“所有制形式”、“交换形式”、“分配形式”三个方面…<br><br>　　不得不说，马克思对于社会生产关系和经济基础之间的关系论述，可谓简明扼要，一语中的！<br><br>　　道理很简单：在原始社会生产关系中，永远不可能出现资本主义社会生产关系才出现的“按资本分配为主体”的分配形式，而在社会主义生产关系中，更是不可能出现封建社会生产关系中“普天之下莫非王土”的封建土地所有制！<br><br>　　什么又被称为“上层建筑”？<br><br>　　简单的讲，所谓的“上层建筑”是指建立在一定经济基础上的社会意识形态以及与之相适应的政治法律制度和各类设施的总和！<br><br>　　什么意思？<br><br>　　与不同的社会生产关系会产生不同的经济基础一样，不同的经济基础，同样会产生不同的上层建筑！<br><br>　　举个简单的例子：<br><br>　　1840年之际，当完成“第一次工业革命”的英国，成功实现“工人”充当劳动主体、“蒸汽机械”成为主要生产工具、“煤铁”上升为主要资源导向，而一跃跨入工业国时，彼时的大清，却依旧处于农民、人畜手工器具、土地与农产品的传统农业国！<br><br>　　在英国，工厂、机械、蒸汽动力的出现，使得人类在单位时间里对各类不可直接利用资源的加工、转换、制造效率成倍增长，而在大量剩余商品的流通过程中，在“所有制形式”、“交换形式”、“分配形式”的深刻转变下，资本主义社会的经济基础形成了…<br><br>　　不同的经济基础，必然产生不同的上层建筑。<br><br>　　于是，当初步具备近代国家观念的英军士兵，手持工业化制式步枪瞄准远处一片迷茫肩扛手工作坊鸟铳的“清军粮子”时，一座腐朽的上层建筑轰塌了！<br><br>　　所以，近代中国之败，仅仅只是因为洋人的“奇技淫巧”吗？<br><br>　　铁甲战舰也好、毛瑟步枪也罢、甚至是所谓的“议会制度”、“民主共和”，一切在不同时期被不同人所鼓吹的所谓“西学”，所谓“富强之道”其实归根结底只不过是浮于表面的“上层建筑”。<br><br>　　真正决定一切的，是经济基础、是生产关系、是生产力！<br><br>　　一言以概之：<br><br>　　生产力决定生产关系。生产关系反作用于生产力。生产关系的总和构成经济基础，经济基础决定上层建筑！<br><br>　　这是近代英美西方之所以屡屡战胜中国的根本原因！<br><br>　　这是晚清统治者恬不知耻的高呼“量中华之物力，结与国之欢心”的根本原因！<br><br>　　这同样也是国民党、蒋介石在家国山河半壁沦陷，依旧严令“政府现既已将此案诉之于国联行政会，以待公理之解决，故以严格命令全国军队，对日避免冲突，对于国民亦一致告诫，务必维持严肃镇静之态度”，而任由日寇打杀的根本原因！<br><br>　　试问，在一个中央集权社会生产关系上建立起来的，以地主阶级为统治者的满清朝廷，以及在一个半殖民地畸形社会生产关系上建立起来的，以大地主、大官僚资产阶级为统治者的中华民国，如何可以战胜相对更为优越的资本主义社会生产关系上建立起来的以资产阶级为统治者的西方列强？<br><br>　　还是那句话：<br><br>　　70年来之中国之所以能够一改百年颓势，新中国的建立是一方面，中华民国以及依附其上的社会生产关系的灭亡，同样重要！<br><br>　　但是很显然，当70年前的中国人民在中国共产党的带领下以暴力革命形式完成“社会生产关系”的深刻转变时，以美国为首的西方资本主义社会在很长一段时间里，似乎并没有意识到这一切“意味”着什么。<br><br>　　甚至就在二十多年前，当西方资本主义阵营依靠更为灵活的“个人垄断资本主义生产关系”击败以“国家垄断资本主义生产关系”为社会生产关系的前苏联之后，他们甚至产生了一种战胜“社会主义”的错觉！<br><br>　　然而，事实已经证明：“错觉”已经让他们付出代价。<br><br>　　毫不讳言，在相当一段时间里，无论是资本主义阵营还是社会主义阵营，都曾将“计划经济”与“市场经济”，作为资本主义与社会主义的基本经济特征的重要区别！<br><br>　　在他们的眼中，“市场经济”是资本主义国家的专属，是与社会主义基本经济内核相违背，而“计划经济”则是社会主义国家的重要特征，是崇尚“自由市场”的资本主义国家所绝不容许的经济形式。<br><br>　　所以，事实真如此吗？<br><br>　　1921年8月9日，俄共中央政治局通过了列宁修改的《关于新经济政策的提纲》，在提纲中，列宁特别指出：<br><br>　　要在社会主义经济成分中贯彻新经济政策，要求国有企业实行经济核算原则，自我补偿，自负盈亏，国营企业改行经济核算制，也就等于在相当程度上实行商业原则。<br><br>　　在此之上，必须提高大企业在经济上的独立性，扩大国营企业在财务和支配物质方面的权利，国营企业实行独立核算，就应以市场为基础加强企业管理，在托拉斯式的市场生产模式下，要以发展生产为主要任务！<br><br>　　最后，在大会结尾致辞中，列宁甚至不无风趣的如此说到：<br><br>　　如果我们建立了实行经济核算的托拉斯和企业，却不会用精明的、商人的办法来保障我们的利益，那么我们就是地道的傻瓜！<br><br>　　这个时间，是1921年，他距离以“政治经济高度捆绑”的斯大林模式的提出，早了整整7年，而在58年之后的中国，同样的声音在一位老人口中响起：<br><br>　　说市场经济只存在于资本主义社会，只有资本主义的市场经济，这肯定是不正确的。社会主义为什么不可以搞市场经济？这个不能说是资本主义。我们是计划经济为主，也结合市场经济，但这是社会主义的市场经济。<br><br>　　事实如此，这个世界从来都不是非黑即白的，正如小平所说的那样：社会主义的本质，是解放生产力，发展生产力，消灭剥削，消除两极分化，最终达到共同富裕。<br><br>　　正所谓“生产关系”决定“社会性质”，社会主义生产关系下的市场经济，自然就是社会主义市场经济！<br><br>　　在戎评看来，这一原理与如今以美国为首的西方国家实行的带有明显“计划干预”特征的市场经济同理，<br><br>　　——自由市场经济起源于亚当斯密，美国曾迷信市场“看不见的手”，结果导致资本市场过热，乱象频发，在30年代大萧条之后，罗斯福新政效仿“计划经济”采取行政干预市场，一度被称为“共产党员”！<br><br>　　但是正所谓“人人都是王境泽”，80多年后的今天当我们再度回望美国等西方国家资本主义国家以行政命令所制定的各项经济计划及政府干预措施的施行时，天空飘荡的只有两个字：<br><br>　　真香！<br><br>　　所以，什么是“市场经济”？什么是“计划经济”？<br><br>　　在戎评看来，这些不过只是一种浮于表面的形式和工具，而无论采取何种工具，其本质都应当是也必须是为其所归属的“社会生产关系”而服务，而与此相应的是，同等手腕下的“发展差异”出现了…<br><br>　　这一点，我们从如今美国的“特朗普旋涡”中可以明确看到。<br><br>　　什么是“特朗普旋涡”？<br><br>　　简单的讲，所谓的“特朗普旋涡”是美国社会围绕美国前任总统特朗普在任期间，以及卸任之后依旧不断输出的各种激进、撕裂、乃至反智的政策言论和行为特点而产生的一个热词。<br><br>　　对于“特朗普旋涡”对美国究竟产生了何种影响我们暂且不论，单单就从特朗普这样一个毫无从政经验的地产商人能够顺利入主白宫，并且卸任已经数年之后依旧能够继续在美国社会兴风作浪的种种事实不难看到<br><br>　　特朗普旋涡之所以存在，与其说是一种偶然，还不如说是美国精英阶层不同利益诉求不可调和之下的必然！<br><br>　　没错，“资本主义社会生产关系”的诉求核心是资本增值，但不同的资本财团在寻求“增值”的过程中，其资本落脚点又各有差异甚至矛盾！<br><br>　　而这种不可更改的本质，造成了美国上层建筑的持续混乱<br><br>　　——一般来说，美国的政策施行周期与总统任期高度重合，缺乏施政持续性，是美国政治生态的一大弊端。<br><br>　　而这一切，在资金浪费、时间耗费、机遇错失等多种反复失败下，最终指向的又是什么？资本主义社会生产关系的先天不足！<br><br>　　为了利益，各资本财团甚至不惜牺牲国家前途、民族命运，甚至去人为的压抑先进生产力的发展、去扼杀立足于“解放生产力、发展生产力、消灭剥削、消灭两极分化”的社会主义生产关系！<br><br>　　所以，回到文章之前的问题：<br><br>　　社会主义中国，凭什么一定能够取得最终的胜利？<br><br>　　在戎评看来，这不仅仅只是因为“五千年文明不灭”的朴素历史愿望，更是以美国为代表的“资本主义社会生产关系”，相较于以中国为代表的“社会主义生产关系”在生产力发展上，本就存在着天然的劣势。<br><br>　　或许，曾经以英美为代表的西方资本主义国家在特殊的时代背景下，在相对先进的社会生产关系下，在世界范围内取得了一系列有关上层建筑的优胜。<br><br>　　而在虹吸效应下，在一定时期内世界人才、资金的大量涌入下，其“生产关系”上的一些劣势被悄然掩盖…<br><br>　　但是，正如“刻舟求剑”故事中所揭示的有关“运动”的真理一样，在世界格局已经迥异、在以中国为代表的社会主义生产关系已经愈加显现出巨大的发展优势的今天，曾被美国用于掩盖生产关系劣势的人才、资金优势，正在另一个日渐扩大的旋涡争夺下，被无可阻逆的散失！<br><br>　　时也，命也…<br><br>　　一百多年前，望着洋人船坚炮利而羡慕不已的大清朝振臂高呼“师夷长技以制夷”，妄图借尸还魂！<br><br>　　一百多年后的今天，当时光轮转大潮将至，当曾经的列强也终得与大清共赏一轮夕阳时，他们又真的能够做的更好吗？<br><br>　　天朝上国，只差一个1840！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:39:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：眼见中俄强硬反制美挑衅，伊朗亮激光照射美...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274312-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388980">　　近日，面对美军的挑衅，伊朗打定主意不让美方得逞，动用激光武器照射美军，此事有怎样的意义？未来又会构成怎样的影响？<br><br>　　根据俄媒9月29日综合美国中央司令部消息，日前伊朗伊斯兰革命卫队和美军在波斯湾发生了一起可大可小的争端。据了解，伊朗伊斯兰革命卫队船只数次向美军直升机发射激光束，虽然并未造成人员伤亡或者直升机受损，但还是给美军造成了一定困扰，不然美国中央司令部也不会透露此事，我们可以想见，美军方肯定又好像受欺负的小媳妇儿一样，满世界诉苦说伊朗的行动危险了，毕竟这种事情，中方见得多了。<br><br>　　但是说来说去，难道不是美军咎由自取吗？从波斯湾经由霍尔木兹海峡进入阿拉伯海再到印度洋，是世界上最重要的能源运输水道之一，对于中东石油出口有着非凡的意义。如此重要的水道，就如同马六甲海峡到南海一样，多年来倍受美国垂涎。<br><br>　　而霍尔木兹海峡一直以来都由伊朗掌控，这就造成美国和伊朗之间多年来一直存在难以调和的矛盾。尤其是从特朗普担任美国总统开始，美国公然退出“伊朗核问题协议”，在没有任何可信证据证明伊朗违反协议进行核武器研发的前提下，仍然对伊朗实施了大量制裁禁令，造成美伊关系急转直下。与此同时，美军还频频在霍尔木兹海峡内外，对伊朗发起挑衅。<br><br>　　而眼见于此，伊朗伊斯兰革命卫队多次就美军的挑衅发起艰难的反制措施，厚颜无耻的美国竟然借此，索性将伊朗伊斯兰革命卫队定性为“恐怖组织”，我们倒是很好奇，这个世界上还有比美军更像恐怖组织的武装力量吗？<br><br>　　所以事实上，就波斯湾地区到霍尔木兹海峡再到阿拉伯海这片海域，伊朗遭到美军舰艇挑衅，根本就是常态。我们刚才提到，伊朗伊斯兰革命卫队对此的反制，是很艰难的，其实这么说还不足以形容，一定程度上，伊朗的对美反制，真的是充满了悲情色彩。<br><br>　　根据此前的有关报道，因为缺少足以与美军媲美的舰艇，伊朗伊斯兰革命卫队往往会采取动用小型快艇，飞速冲向美军舰艇的方式反制，因美军舰艇体积太大的缘故，对此根本闪避不及。但是就在快撞上时，伊朗伊斯兰革命卫队的快艇又会立刻转向，这种危险至极的方式，就连伊朗伊斯兰革命卫队自己都承认，曾经造成过队员死亡。<br><br>　　但是除了这种惨烈的方式，伊朗还有其他办法吗？至少在之前，其实并没有，实力比不上美方，美方又明摆着欺负人，除了赌命，伊朗过去在很长时间里，根本找不到能有效震慑美军的方法。这种招式，既能够确保不至于让相关海域的局势升级，给美军可趁之机，同时也能够向美方展示，伊朗伊斯兰革命卫队不怕死的勇气。所以伊朗伊斯兰革命卫队，完全是被美方给逼的。<br><br>　　而就在这个时候，中俄两国给伊朗带来了启发。我们知道，近年因为美方肆意妄为的缘故，导致中俄和美国之间的关系都遭遇到了一定问题。美军也是不断飞到中俄两国周边空域挑衅。而就在这样的情况下，中俄采取了非常类似的策略，管你怎么挑衅，我都展开强势反制，你军机敢来，我的军机就敢去，不仅要直面美军机飞上去，还要毫不客气展开驱离和警告动作。而就在这个时候，美方的反应却出乎意料，一向霸道的美军机面对中俄的反制，最后却怂了！主动让步，自己灰溜溜地逃跑。跟着在国际上像受了欺负一样，指责中俄的行动“不专业”或者“不安全”，绝口不提自己的挑衅行动。<br><br>　　应该说此举也很大程度上启发到了伊朗，伊朗过去之所以采取那么危险的转向动作，很大程度上是不想予以美国战争借口，介入霍尔木兹海峡。但中俄的反制措施，证明了原来美军根本就是个外强中干的纸老虎，只要不怕对抗，大可以强硬反制，到那时，美军反而会自主让步。<br><br>　　所以这次面对美军直升机挑衅，伊朗不再动用类似于过去那样危险性十足的震慑手段了，而是毫不客气动用激光武器亮激光照射美军。伊朗这次的动作，应该说是一个很重大的信号。意味着美军的神话接近破灭。<br><br>　　过去一直以来，围绕霸道的美军，尽管有中俄敢于反制，但是大多数国家还是不太敢，这也好理解，中俄都是军事强国，而且都手握核武器。这两点并不是所有国家都能够满足的，而伊朗作为一个军事实力并不足以媲美美军、现阶段也没有核武器的国家，当其强硬反制美军时，美军也不敢翻脸，那么这也就意味着即便是除了中国、俄罗斯和伊朗以外的很多国家，当面对美方的倾轧时，只要敢于“亮剑”，那么美军同样会感到畏惧，所以未来，或将有越来越多国家，敢于反制美国的挑衅，多国吹响反美号角的时刻，正在或已经来临。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:36:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：一天内，美外交军事都换上对华强硬派，美国...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274311-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388979">　　美国一天内在人事上做出巨大变动，枪口对准的都是中国，为什么说美国打算甩开膀子要和中国干呢？中国该如何反击？<br><br>　　中美两国未来将是握手多，还是交手多，不用咱们中国去揣测，美国现在自己就给了我们答案，那一定是交手多，甚至是贴身肉搏。为什么呢？从近日美国在军事和外交这两个关键领域的人事变动来看，美国现在的对华政策，和特朗普时期单纯的和中国打贸易战相比，出现了新的变化，遏制中国的思路变得更清晰，手段也将更毒辣。那么，美国两大关键领域的人事变动是什么呢？有哪些值得中国高度警惕？<br><br>　　首先，在对华外交政策这块，美国拜登政府近日正式任命“亚洲问题专家”兰伯特为最高对华政策官员，也就是说未来美国对中国的很多政策，兰伯特的影响将非常关键。那么，兰伯特在对华政策上到底是个什么态度呢？又在亚洲干过哪些“好事”呢？亚男特地去查了一下美国务院关于兰伯特的简历，不出所料，这可是个狠人：第一，在2001年中美撞机事件中，中国飞行员王伟壮烈牺牲，而美国现在任命的兰伯特当时就参与了撞机事件的后续处理，在处理对华敏感问题上，可以说是经验丰富；第二，兰伯特还曾两次在美国驻华使馆工作，他第二次在北京工作期间，主要关注中国与日韩朝之间的关系，结果也正是在2012年，中国与日本因为钓鱼岛争端关系急剧恶化，更离奇的是，当时日本两名极力推动《中日货币互换协议》的官员却意外身亡，这明显就是有人不愿意看到中日之间的合作；第三，兰伯特在2021年底开始负责处理日韩相关的事务，也恰好是在这几年，对美国唯命是从的韩国总统尹锡悦和日本首相岸田文雄同时上台，成了美国在亚洲对抗中国的两个枪杆子。所以，从前面我们梳理的这些内容可以看出，兰伯特在处理对华问题上绝对是上个狠角色，非常有手腕，是杀人不见血的对华强硬派，而在未来中美的激烈较量中，他一定会对中国使出更多毒辣的手段，我们必须提防着点。<br><br>　　再一个，也就是在兰伯特被任命的同一天，美国还正式启用了空军总司令布朗作为新的美参联会主席，这是美军最高级别的军职，而布朗也不是什么善茬，为什么呢？早在2000年，他就强烈向美国政府建言，说解放军是美国的巨大威胁，并要求更多地向台湾出售武器，阻止中国解决台湾问题。而美国之所以启用他，还与他是空军出身有关，因为未来中美如果在台海或者南海爆发战争，一定是以空战和海战为主，而布朗又非常了解空军，未来他如果能提升美国空军和海军的联合作战能力，在与解放军的对抗中，美国将更自信。所以美国在军事上的人事任命，瞄准的是未来中美可能爆发的战争，而不是随意为之。<br><br>　　可以看出，目前不管是在对华外交政策，还是在军事方面，美国都在最重要的职位上安排了对华强硬派，而且他们在处理对华关系和与解放军对抗方面，都很有一套，甚至会有见不得人的手段。美国这样的布局，也充分说明美国敌视中国既不是今年的事，也不是明年，而是长期的。既然美国已经摆开架势要与我们干到底，那我们也绝不能认怂，因为血淋淋的历史早已告诉我们，求饶是换不来和平与尊重的，拳头硬那才是真本事，与其和美国讲一万句道理，还不如把我们手上的枪擦得更亮一点，子弹准备的更多一点，这才是能让美国听得懂的硬道理！对于美国打算甩开膀子和中国干，你怎么看？欢迎留言分享，参与到我们的互动中来！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:35:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>