<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，百年大反转，已经开启]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286069-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402518">　　还是首先要声明：今天这篇文章，写给思辨能力比较强的朋友看的。<br><br>　　为啥要声明呢？<br><br>　　因为就在这两天，通过4件事，已经能看出：一个百年大周期，涉及到我们国运，关于世界的未来，已经悄然开启了！<br><br>　　看到这里，说不定有小伙伴要笑了：什么百年大周期，还是涉及面这么广的那种，你说话，是不是太夸张了？<br><br>　　一点都不夸张！<br><br>　　今天就在这里，让我们一点一点地，来分析给大家看！<br><br>　　先从这两天发生的4件事说起！<br><br>　　第一件事是：昨天，欧盟委员会副主席兼“外长”博雷利神色平静地，说了一段话，让不管是底下听的，还是在采访的记者，都统统吓了一大跳！<br><br>　　什么话呢？<br><br>　　我们都知道：俄乌战事爆发后，俄罗斯3000多亿美元的政府资金，被西方冻结！<br><br>　　这钱怎么处置，一直有争议！<br><br>　　因为俄罗斯和西方，并没有宣战，大家属于“路人甲”！<br><br>　　你西方冻这些钱，本就没理由！<br><br>　　照理说，西方该解除冻结啊！<br><br>　　结果不但没有，博雷利昨天还说：他已经准备好一份提案，准备交给欧盟批准！<br><br>　　这笔钱产生的收益，将被分成两部分：<br><br>　　90%的钱，将被分配给欧洲和平基金！<br><br>　　用它来买武器，送给乌克兰！<br><br>　　剩下的10%，就会“转入欧盟预算”。<br><br>　　就是欧盟自己吞了！<br><br>　　终于开抢了！<br><br>　　你要是俄罗斯人，听说博雷利的这个提案，心里会怎么想？<br><br>　　肯定会生气到了极点！<br><br>　　用我的钱，买武器来打我，还说是“和平”！<br><br>　　剩下的钱，你们居然还就这么吞了！<br><br>　　再说第二件事：昨天，俄罗斯对外情报局长纳雷什金说，法国正在准备向乌克兰派兵，第一批是2000人！<br><br>　　法国人啥反应呢？<br><br>　　不承认也不否认！<br><br>　　但它的电视台上，已经有军事专家，沿着乌克兰第聂伯河，划了一条线，还各种指指点点！<br><br>　　大意是：我大法兰西天兵一到，俄罗斯人必然因为害怕，而不敢进攻！<br><br>　　这画面传到俄罗斯，舆论顿时炸了！<br><br>　　很多人说，要给法国人一个教训！<br><br>　　让他们永生难忘！<br><br>　　第三件事就更让俄罗斯人生气了：昨天，俄罗斯别尔哥罗德州州长格拉德科夫宣布，将从边境撤走9000名儿童！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为这段时间，所谓的乌军，其实是早就下场，只是换了身乌克兰军服的北约各国士兵，不断地利用哈尔科夫这座城市，当作遮蔽，炮击别尔哥罗德！<br><br>　　3月14号，大批火箭弹射出，1人死亡、3人受伤！<br><br>　　3月16号是炮击，2人死亡、3人受伤！<br><br>　　3月18日导弹袭击，一家四口全部遇难！<br><br>　　3月19日，再次导弹袭击，3人受伤！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　连普京都怒了，今天刚说：我准备给这帮人点厉害看看！<br><br>　　到这里，可以看出俄罗斯和欧美之间，现在是什么一种关系？<br><br>　　这四个字：极其敌对！<br><br>　　这种敌对，让俄罗斯人充满了痛苦感，同时也充满了无力感：它虽说有1700万平方公里，论国土面积，是世界第一大国，但人口只有1亿多啊！<br><br>　　现在它要对抗的，是人口8亿多的欧美！<br><br>　　那怎么办？<br><br>　　这里又得说第四件事了：我们都知道，俄罗斯这两天刚搞完了选举，普京再次当选，昨天他和议会各党派搞了个会面。<br><br>　　俄共领导人久加诺夫跟他讲：希望你新任期的首次访问，去中国！<br><br>　　普京微笑着说：我一定会认真考虑你说的话，没有开玩笑。<br><br>　　到这里，可能不少人还没觉得啥。<br><br>　　就得介绍一下背景了：<br><br>　　俄罗斯刚结束的这场选举，普京得票率是87.28%。<br><br>　　俄共候选人是多少呢？<br><br>　　排名第二！<br><br>　　4.7%！<br><br>　　两者相比，就得出这个数字：92%！<br><br>　　从两人的这场对话，能看出什么呢？<br><br>　　俄罗斯国内的政治光谱，已发生了极其剧烈的位移！<br><br>　　在开战前后，俄罗斯的高层决策者们，对未来和西方的关系，还抱着幻想，还想着现在虽然打仗，但将来肯定会和西方和解，所以现在就要为将来留足空间。<br><br>　　所以在刚开战时，俄军还会做足春秋礼数，看上去很讲武德，比如说坦克经过时，遇到红灯亮起，坦克居然会停下，搞了遵守交通规则好榜样，等绿灯亮起时，坦克才走！<br><br>　　现在呢？<br><br>　　双方都不管了，怎么狠就怎么下手！<br><br>　　成生死搏斗了！<br><br>　　残酷无比！<br><br>　　到这里，我们就可以进入第二层，来讲这是个什么样的百年大周期了，但为了更好地说明，得先介绍一下俄罗斯这民族，到底是怎么来的。<br><br>　　先让我们把目光，转向俄罗斯北面的一个国家：瑞典！<br><br>　　瑞典有个小村子，古代叫罗登，现在叫罗斯拉根。从表面上看，这个小村好像瑞典其它村子，没啥不一样，静谧而安详，春夏季节绿草如茵。<br><br>　　但在古代，这村子的村民，几乎都是海盗！<br><br>　　维京海盗！<br><br>　　他们成群结队，驾着小船，穿过波罗的海，沿着东欧的河流，四处抢劫。<br><br>　　公元892年，唐朝灭亡前十几年，这帮罗登村来的海盗，遇到一群人：在被他们打劫完后，这批人提出了一个极其古怪的要求，你们就留下吧，我们愿意奉你们为主！<br><br>　　看到这里，有人可能觉得：这批人应该是傻子吧！<br><br>　　根本不是！<br><br>　　在当时，这批人算得上全世界最可怜的人！<br><br>　　他们文明程度低，社会组织程度低，更没啥文化，所以三天两天，经常被不同的人抢劫！<br><br>　　这帮罗登村来的海盗，挺能打的，所以当地人一看：与其经常被人抢，不如请他们留下，大家给他们纳税，让他们来抵抗其他的强盗。<br><br>　　这么一搞，就出现了俄罗斯这个民族：我们都知道，其实俄罗斯人的自称是“罗斯人”，我们汉语之所以加个“俄”字，是因为蒙古人那里转过来的。<br><br>　　“罗斯”又从哪里来的呢？<br><br>　　还记得这帮海盗的村名吧？<br><br>　　罗登！<br><br>　　这么转来的！<br><br>　　这样，俄罗斯历史上最早的国家就诞生了：基辅罗斯。<br><br>　　按这轨道继续走下去，俄罗斯会慢慢地，和北欧趋同。<br><br>　　结果是没有！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为当时的东欧大草原上，不断往来穿梭着另一群人！<br><br>　　东正教传教士！<br><br>　　这帮人到的，正是时候，因为这帮北欧海盗的故乡，得在200年，也就是公元1100年左右，才会接受天主教，所以这帮维京海盗是没啥宗教信仰的。<br><br>　　这帮传教士来了个捷足先登！<br><br>　　所以又信上了东正教！<br><br>　　东正教牧师在给俄军防空导弹开光<br><br>　　这就麻烦了：因为当时欧洲的绝大部分地方，尤其是西欧，可都是信天主教的呀！<br><br>　　就算宗教改革，一堆新教，那也是从天主教里出来的嘛！<br><br>　　归根朔源，大家都还是同门！<br><br>　　和你东正教，就差太大了！<br><br>　　没过多久，第三件事又来了：蒙古西征，它被征服了，被蒙古人统治200多年！<br><br>　　这次征服对俄罗斯人的影响挺大，它从蒙古人身上，学到了很多东西，尤其是政治制度，虽说蒙古人的制度，在我们眼里，好像不算啥，但在当时俄罗斯人眼中，那不要太先进哦！<br><br>　　毕竟基辅罗斯的开创者，只是瑞典小村的一群海盗！<br><br>　　见识能有多大？<br><br>　　但也其它影响：因为这段历史，俄罗斯人不怎么被它西边的人瞧不起。<br><br>　　很多人觉得：俄罗斯人被蒙古人统治时间太长了，混着蒙古人的血。<br><br>　　在西欧，就长期流传着这么一句谚语：扒开每一个俄罗斯人，里面都住着一个鞑靼人。<br><br>　　鞑靼人就是蒙古人。<br><br>　　还有种说法，就更猛了：西欧人说，俄罗斯人年轻时，长得确实是一副白人样，但随着年龄变大，他们的相貌就会越来越像黄种人！<br><br>　　前些年，欧美就有不少人，观察普京的相貌变化，还不断地说随着年轻增长，他的长相，越来越像蒙古人了！<br><br>　　为啥会有这两种说法呢？<br><br>　　其实就是欧美在心理上，长久以来，一直对俄罗斯人有种排斥、不接受的心态！<br><br>　　俄罗斯人呢？<br><br>　　也知道欧洲其它地方的人，瞧不起他们，心里一直有种自卑情结。<br><br>　　但就在这时，上天眷顾，突然给俄罗斯人送来了一个超级精神原子弹，瞬间让他们心理自信，甚至膨胀起来了！<br><br>　　我们都知道：西方各国，普遍把罗马帝国看成他们的源头，像英国、法国、德国什么的一大堆国家，其实他们祖先是当年罗马人眼中的野蛮人，但人家就是硬扯，也要扯上关系！<br><br>　　罗马帝国后来分成两块：一块叫西罗马帝国，早就亡了；一块叫东罗马帝国，存在时间很长。<br><br>　　这东罗马帝国，很碍那帮要和罗马硬扯上关系人的眼，所以他们的历史学家，就给它乱起名，故意来混淆是非，比如说叫它拜占庭帝国！<br><br>　　其实人家一直的自称，就是罗马帝国！<br><br>　　这就是西方的伎俩！<br><br>　　接下来的事，我们也知道了：1493年奥斯曼土耳其攻陷君士坦丁堡，灭亡了拜占庭帝国后，势力大增，甚至数次兵临维也纳城下，当时的罗马教皇决定联俄制土，让拜占庭末代皇帝的侄女远嫁莫斯科。<br><br>　　拜占庭帝国的继承人下嫁，让俄罗斯人顿时信心大增，觉得自己从此是拜占庭帝国的正统传人。莫斯科大公从此之后，就开始自称皇帝。拜占庭帝国的皇帝，自称是“凯撒”，俄罗斯人就按照他们发音，简称成“沙”。<br><br>　　大名鼎鼎沙皇俄国，就此诞生！<br><br>　　莫斯科也因此成了“第三罗马”！<br><br>　　经过这四次经历后，俄罗斯这民族的精神内核，就成了个“超级缝合怪”：北欧海盗+东正教文化+蒙古征服+拜占庭帝国，也就是东罗马帝国的荣耀。<br><br>　　东南西北，卑贱高贵……各种乱七八糟、甚至毫不相干的东西，硬生生地，横插进了俄罗斯人的文化基因了。<br><br>　　所以俄罗斯这民族的性格，就变得有点怪：一会儿是自伤遭人轻贱，满腔怒愤；一会儿又觉得世事只如浮云，别人看重也好，轻视也好，跟我又有什么关系；但当别的民族，尤其是西欧人给一点点好脸色时，他们马上又会精神抖擞，恨不得连心肝肺都掏出来。<br><br>　　自卑、自伤、自尊……这些相互冲突的情绪，居然能在同一个人体内，以外人难理解的方式，奇怪地并存！<br><br>　　进入这里，我们就可以走进第三层：来讲一下俄罗斯人的这个百年大周期，到底是怎么一回事，是怎么运作的了。<br><br>　　这个周期，大致是按照四个步奏，来运作的：<br><br>　　第一步是俄罗斯和西方因为有利益有冲突，关系很冷淡时，西方会因为害怕，对它表示尊重；<br><br>　　第二步是俄罗斯人看到西方对它尊重时，会顿时精神抖擞，想把心窝子掏出来给他们看；<br><br>　　然后就是第三步了：欧洲人会找个机会翻脸，朝它背上，极其凶狠地，捅上一刀；<br><br>　　第四步是俄罗斯会苟延残喘，等恢复后，开始猛练功夫，之后充满怨恨地站起来……<br><br>　　然后西方因为害怕，会走入第一步……<br><br>　　俄罗斯的第一个历史周期，是从彼得大帝起，到1812年拿破仑战争失败，因为中间还带着崛起的过程，所以时间要长一些，有116年。<br><br>　　在拿破仑战争前，俄罗斯虽然很强，欧洲国家其实都不怎么看得起它，结果俄罗斯人拼死抵抗，让拿破仑20万大军几乎全军覆没，之后又和各国联军一起，在滑铁卢大败拿破仑。<br><br>　　这时就进入了第二个周期：当时整个欧洲，虽说内心对俄罗斯极其忌惮，但从表面上看，对它，那真叫一个尊重啊。<br><br>　　俄罗斯人马上就被这种尊重冲昏了头脑，在1848年革命中，它自带干粮，帮欧洲各国扑灭了革命，这其实是帮欧洲的忙，反而引起了欧洲人的嫉恨，觉得它想称霸。<br><br>　　结果1856年，在克里米亚战争中，英法联合土耳其等国，重创了俄罗斯，沙皇尼古拉一世甚至因为幻想破灭，绝望自杀。<br><br>　　在克里米亚战争中吃了大亏后，俄罗斯又搞起了蒙头发展，等到德国崛起时，法国和英国为了自己的安全，1907年时，又跑来拉拢它。<br><br>　　这个周期，时间大约95年。<br><br>　　然后就进入了第三个周期：看到英法对它这么客气，沙俄一高兴，在第一次世界大战中，它为了英法，在东线全力出击，结果伤亡惨重，搞出了1917年二月革命，之后时十月革命。<br><br>　　西方这时候，搞出了落井下石的事，对俄罗斯人搞起了封锁，弄得它痛苦无比。<br><br>　　结果就是：俄罗斯被迫再一次进入了循环：它再次蒙头发展，成了苏联，还通过一五、二五计划，完成了工业化，成了世界的工业大国，在二战中击败了德国，再次引起了欧洲和美国的忌惮。<br><br>　　苏联人呢？<br><br>　　又被这种忌惮加尊重，冲昏了头脑，所以不管从赫鲁晓夫，还是勃列热涅夫起，都不断地想和美国搞“缓和”，也就是要争取一个平等地位的意思，结果呢，每次都被美国用“极限施压”的办法，占尽了便宜。<br><br>　　当时我们，对美苏搞“缓和”，而且每次都是苏联吃亏，苏联人还得意洋洋的这种情况，那是相当地不理解：苏联人你在搞什么飞机？明明满手好牌，你居然还要玩跪舔，是不是哪里有毛病啊？<br><br>　　赫鲁晓夫访美<br><br>　　结果这种跪舔，到戈地图时，发展到了顶峰，我们就莫名其妙地，看到苏联突然解体了！之后的叶利钦，甚至2007年前的普京，对西方的步步紧逼，居然没啥感觉，还是满腔热忱地，一心只想向西方靠拢。<br><br>　　这个周期大约是90年。<br><br>　　然后就进入了第四个周期：2008年，我们开奥运会时，美国人乘机暗中鼓动格鲁吉亚人，去进攻南奥塞梯，被挥了一巴掌，2014年美国在乌克兰搞政变，俄罗斯又被挥了一大巴掌。<br><br>　　他们这才反应过来，又开始有那么一点自伤遭人轻贱，同时对欧美满腔怒愤的意思来。<br><br>　　等到2022年，他们终于醒悟过来，结果就是俄乌开战。<br><br>　　随着战事的进行，俄罗斯人也变得越来越愤怒：因为欧美各方从刚开始劝泽连斯基逃跑，到一边观察，一边尝试着提供武器援助，不断地试探着，不断地踩过“红线”：<br><br>　　像刚开始，他们说不会送武器给乌克兰，结果后来送了；<br><br>　　然后说不会送重型武器，结果没多久，就送了“海马斯”和重炮；<br><br>　　之后把攻击型导弹，还有坦克、贫铀弹什么的都送上了；<br><br>　　然后偷偷地让他们的军人换身皮，进乌克兰，攻击俄军；<br><br>　　现在到了公开搞它的钱，还说要公开派兵到乌克兰了！<br><br>　　俄罗斯人的这种心态，从普京历次总统大选的得票率，就能看得出来：<br><br>　　2000年：得票率53.4%；<br><br>　　2004年：得票率71.9%；<br><br>　　2012年：得票率63.64%；<br><br>　　2018年：得票率76.69%；<br><br>　　2024年：得票率87.28%。<br><br>　　看出没有：历次选举中，2024年普京的支持率最高！<br><br>　　加上上最前面说的俄共获选人的得票率，超过92%！<br><br>　　这个数字，该怎么来看呢？<br><br>　　我之前讲过：个人的力量，极其有限。不管是任何政治，还是军事，甚至是经济活动，你怎么做，才能取得成功？必须站在某些利益的交汇点上。<br><br>　　从俄罗斯的这次选举，可以看出：俄罗斯历史，确实已经再一次，掀开了新的一页，进入了另一个历史循环了！<br><br>　　而且按之前的持续时间来推算，俄罗斯和西方的疏远关系，今后至少还会持续将近70年时间！<br><br>　　到这里，就可以来个总结了。<br><br>　　俄罗斯再次进入的这种历史循环，在某种程度上，对美国来说，简直可称为噩梦！<br><br>　　为什么这么说呢？<br><br>　　因为长久以来，在欧美，一直存在着一种论调：我们要联俄制华！<br><br>　　哪怕在现在，整个西方对付俄罗斯，成了一种“政治正确”，还是有人在说这方面事的，像美国学界的米尔斯海默，还有特朗普，甚至前段时间采访普京的卡尔森！<br><br>　　这事能做到吗？<br><br>　　答案是不可能。<br><br>　　当一个国家步入它宿命般的历史大循环时，是无法阻挡的。而且我们运气还挺好的，俄罗斯这次步入历史周期的时间，正好是我们最为关键的时期。<br><br>　　我们还没怎么费力，是拜登和他手下那批人，让这一切，送上我们的门前！<br><br>　　现在是欧洲这批人！<br><br>　　历史一直在眷顾着我们，我们不要辜负它的眷顾！<br><br>　　70年时间，够了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 20:12:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[夏斐君：最近这几个丑闻，暴露了美国最真实的一面！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286060-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402509">　　这几天，波音公司丑闻不断，接连上了热搜。<br><br>　　先是媒体曝光了暗访波音工厂的内容：管理层无视90%的生产问题，员工吸毒成瘾等等。<br><br>　　然后是波音“吹哨人”突然死亡，此人曾指出波音组装工厂诸多致命问题。简单介绍一下这位吹哨人。前波音质量经理、著名的波音“吹哨人”、62岁的约翰·巴内特3月9日被发现死于自己的车中。当地警方称他死于“自我造成的枪伤”。巴内特在2017年退休之后，一直致力于揭露波音生产安全问题。<br><br>　　摘录一段这位吹哨人生前的揭露。<br><br>　　“飞机的组装过程过于匆忙，导致其安全性受到损害，在多重压力之下，工人甚至会从废料箱中取出不符合标准的零部件，安装到正在建造的飞机上，以防止生产线上的延误。”<br><br>　　类似令人震惊的事情，不只巴内特一个人说过。波音公司多位前雇员都曾揭露过相关问题，但最后都不了了之，这些人要么闭口不言，要么就突然消失。<br><br>　　波音公司到底怎么了？丑闻不断的背后是什么？波音丑闻只是个例吗？<br><br>　　今天就来聊聊这几个问题。<br><br>　　波音被称为“合众国长子”和帝国铁王座，代表着美国在先进制造业领域的最高水平，垄断了全球航空业的绝大部分市场和利润。<br><br>　　垄断的结果，就是赚钱太容易了。再叠加美国的产业空心化和金融化，波音公司也开始金融化，关注点不再是产品和质量，二是股市、股价和套现。<br><br>　　结果导致波音的质量和生产把关迅速下降，产品故障率一再上升。由于波音格外关注股价，结果一出现事故和丑闻，第一时间不是想着如何解决产品问题，而是解决发现问题的人。<br><br>　　一句话，波音从一家高科技制造业公司，蜕变为一家金融公司。公司高管的KPI也与股价和市值紧密相关，于是乎，研发、生产和质量管理不再是公司的核心，逐步边缘化，金融、财务、投资和公关（炒作和消灭丑闻）等成了核心业务。<br><br>　　股东和高管们赚得盘满钵满，但波音的核心竞争力——产品和质量却江河日下。<br><br>　　波音的命运，像极了美国的国运。金融化坑了波音，金融化也掏空了美国。<br><br>　　美国经济的致命问题，是产业空心化，是金融资本一家独大对帝国形成严重反噬。<br><br>　　2009年后美国大放水的这一轮大周期里，从奥巴马到特朗普，到拜登年年说“制造业回流”，但是似乎成效不大。什么原因呢？<br><br>　　因为，在今天的美国，制造业回流已经成为一个“选票问题”，而不是真的为了制造业回流。因为美国的精英知道，现阶段的美国只能继续以一个世界金融霸主、美元霸权国家的身份，去维护其地位。<br><br>　　金融国回头做制造业，是不可能成功的，因为金融国和制造国的产业政策、国家体系配套完全是两回事，根本无法兼容。<br><br>　　夸夸其谈美国制造业回流的，大多是看了几本金融书，知道几个流行词的人，或者没去过工厂，不了解工业体系，在那里臆想。<br><br>　　冷战期间，美国的金融化趋势尚不明显，因为美苏争霸，制造业是焦点之一。苏联解体后，美国自身大量深层次问题被胜利掩盖，被胜利冲昏了头脑。金融资本趁势做大，直至后来尾大不掉。<br><br>　　这一阶段，美国享受着金融帝国和美元霸权的巨大红利。期间，又发生了一件大事，就是中国“入世”。<br><br>　　美国这个时期国力依然超强，刚刚又收拾了阿富汗，原本认为中国入世就能“改变”中国。没想到中国“入世”后，不但展现了巨大的工业承接能力，而且以全产业链优势成功吸纳了几乎整个西方和美国的工业转移，迅速实现了产业升级。<br><br>　　到2020年，中国工业产值占世界1/3，超过美日德之和，如果按实际产量规模或者平价计算更夸张。<br><br>　　这一阶段美国也完成了蜕变，基本成为一个金融国，工业占比仅10%不到，大量传统和中低端制造业基本外流，即使高端制造的电动汽车和苹果手机芯片也都被安排在东亚，连波音这样的企业，问题都越来越多。<br><br>　　斐君的读者中，有一位在美国长期留学和生活的华人，对美国的产业空心化深有感触。<br><br>　　他说，欧美人由于可以玩钱生钱的游戏，根本不用996或者007。每年都有半年时间休息，带薪休假。出于人的本性，真正参与流水线，是不太愿意的。尤其是，美国人把金融业发扬光大，发挥到极致，开始了轰轰烈烈的去工业化进程。<br><br>　　他说，“普渡大学的管理学院最出名的是生产管理，而我的美国同学们都对金融业趋之若鹜。真可惜！普渡大学是美国工程师的摇篮。美国中西部的主力工业企业，摩托罗拉、宝洁、通用、礼来制药等，都是普渡校友的天下。但是我的同学们对于这些工业企业毫不喜欢，绝大部分去学金融了。那是1996年的事，想来20多年，美国的工业基本完蛋了。美国已经没有足够的工程师，没有产业工人，只剩下所谓自由皿煮。”<br><br>　　说白了，美国的根本问题就是过度金融化、产业空心化。<br><br>　　美国已经被金融资本绑架，成为其收割全世界的工具。金融资本利益与美国国家利益，已经成为对立面，所谓美国经济强大，其实是“资本强大、国家虚弱”。<br><br>　　是不是很像波音公司。股东和高管赚的盆满钵满，波音这个企业却江河日下。<br><br>　　从这个意义上说，所谓金融实力就是个伪概念，生产力才是真正的财富。统计数字和GDP都不要太当真。比如说美国股市一周蒸发了1万亿或者暴涨了1万亿，那实际上就是个数字，跟实体经济没有半毛钱关系。这个国家已经没有多少生产制造能力了，金融市场却堆积了那么多钱，那些钱不就是个数字吗？<br><br>　　斐君多次说过，美国经济的现状，就是一个人苦哈哈的做实体挣钱，十个二十个人围着他赌博，结果就是不可逆的产业空心化。<br><br>　　归根到底，金融实力要建立在制造业实力之上。失去了制造业霸主地位的美国经济，迟早也会失去金融霸权地位。<br><br>　　这就是中国的战略远见，为了控制产业链，不惜代价辛苦努力的结果。西方国家拼命赚钱，我们拼命加强制造能力，结果欧美赚了不少钱，但我们控制了全球供应链。<br><br>　　钱这个东西，就是周而复始重新分配的虚拟财富，造泡、吹泡、泡灭、再造泡沫，如此循环往复。只有生产力才是真正的财富。<br><br>　　今天的美元，本质上是人民币美元，而根本不是什么石油美元；是中国经济增长的巨大需求，带动全球经济成长所创造的全球外汇储备支撑了美元现在的地位。谁更离不开谁？当然是美国经济更离不开中国经济，美元更离不开人民币！<br><br>　　货币货币，货在中，币在美，离开了货，币就一文不值。这才是真实的中美经济关系的本质。<br><br>　　大国博弈，其实是一场彻彻底底的“阳谋”！这句话我不只一次的说过。<br><br>　　长期看，一国国际地位还是靠国民的勤奋劳动和工业体系的健全完备，以及最重要的科技创新能力。<br><br>　　因为中国是工业国家，才能和很多国家经济上互补，中国有胡萝卜，美国连胡萝卜都没有，只有大棒，长此以往，美元霸权能不崩溃吗？这也是为什么一带一路沿线国家需要的，美国一样也提供不了的根本原因。<br><br>　　产业空心化，已经使其丢失了给予他国发展机会的能力，而这恰恰是大国博弈中最重要的权力，而中国开始掌握这项权力，即供应工业品和基建设施的权力。尽管美国还掌握着军事霸权、金融霸权，通过军队、美元和制裁就能搞乱、搞垮他国，但是越是运用这种权力，越是透支和损耗自己的霸权基础。<br><br>　　一句话，大国的衰落，首先是不再有能力、也不愿意带领后进国家走向繁荣。<br><br>　　大道至简，就这么回事！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 20:03:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：中方给南海定了性，美国人来了也没用]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286047-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402496">　　自从马科斯政府不断派出海上力量在南海挑衅以来，菲律宾从来都没有捞到半点好处，反而还在中国手中频频吃亏。<br><br>　　如今面对中国在南海相关问题上，采取越来越有力的措施下，菲律宾也开始着急了。<br><br>　　对此，马科斯最近在到处寻找“外援”，企图将更多国家拉进来扩大自己的影响力，并将矛头直指中方。<br><br>　　（菲律宾总统马科斯）<br><br>　　针对南海问题，中方本着维护南海和平稳定大局的目的，最近给了菲律宾方面一个“台阶”。可是，野心巨大的菲律宾却不愿意对中方释放的信号做出积极回应，马科斯政府至今不愿意在南海问题上放弃对中国的挑战。<br><br>　　面对中国近日提出的11项有关沟通处理仁爱礁问题，以及关于中菲海上合作的建议时，马科斯政府竟表示不愿意接受。<br><br>　　菲律宾官方更是还放出消息称，他们对中国提出的这些关于南海事宜的建议，一概不做任何考虑。<br><br>　　说白了，菲律宾就是认为中方提出的这些建议中，菲律宾能得到的利益太少了，更是没有任何菲律宾方面主张的所谓“主权声索”，所以就不愿意答应。<br><br>　　马科斯政府上台之后，为什么要马上靠上美国，并开始不择手段地在南海横冲直撞？除了寻求美国的“保护伞”，以及配合美国的“印太战略”之外，菲律宾最大的目的，就是盯上了南海蕴藏的丰富油气能源。<br><br>　　菲律宾前几天已经决定，将会和美国合作，在南海相关海域尽可能勘探并开采天然气能源。<br><br>　　（菲律宾在南海不断挑衅，更多是盯上了南海油气能源）<br><br>　　当然，菲律宾想当着中国的面，意图联合开采南海的天然气能源 ，那还得看菲律宾有没有这样的实力。<br><br>　　显然，从之前多次的中菲南海对峙来看，菲律宾在硬实力方面没有任何优势。<br><br>　　因此，马科斯政府似乎又将目光放在了另一方面，那就是尽可能寻找其他国家的支持，只要能扩大在南海问题上的话语权和影响力，并制造各种对中国在南海行动不利的舆论，那么菲律宾仍有一丝可乘之机。<br><br>　　最近，马科斯就找上了澳大利亚，因为马科斯认为澳大利亚本身就是美国的盟友，菲律宾希望澳方在南海为其提供帮助，这应该不难，毕竟澳大利亚帮助菲律宾，也是在给美国面子。<br><br>　　但没想到的是，澳大利亚并没有给出令马科斯满意的表态。原因在于澳大利亚刚与中国部分恢复了政治和经济关系，或许还不愿意在现阶段因为南海的事情，导致和中国的关系又重回冰点。<br><br>　　之后，因为菲律宾3月5日又在仁爱礁挑衅，导致和中国在南海发生了撞船事件，造成地区局势发生进一步紧张后。马科斯3月12日一趟飞机又飞往了德国。<br><br>　　（马科斯和德国总理朔尔茨）<br><br>　　马科斯跑到德国没别的目的，依然是为了求援去的。<br><br>　　这一次，马科斯在德国还是得到了一些想要的表态。当时，马科斯当着德国总理朔尔茨的面“诉苦”，并表示如果中国南海问题上“不顾”其它国家的意见、坚持“单边”决定，那就无法取得谅解。<br><br>　　显然，马科斯又颠倒黑白了。如果中国真的“不顾”其它国家的意见、并坚持“单边”决定南海问题的话，那就不会主动向菲律宾提出11项有关沟通解决南海问题的建议了。<br><br>　　看得出来，马科斯政府为了博得同情，已经开始罔顾事实，并编造各种说辞，只为了让一些不明真相的国家“帮帮它”。<br><br>　　之前澳大利亚的眼睛就相当“雪亮”，不知道德国这次会不会被菲律宾的说辞蒙蔽了双眼，并做出一些对中国不利的事。<br><br>　　除了马科斯访问德国之外，马科斯在19日还会见了美国国务卿布林肯，并讨论合作和安全问题。马科斯政府又找到美国，其目的就不用多说了，无非是让美国在菲律宾同中国较量时，能给予更大的帮助。<br><br>　　不过，尽管菲律宾的算盘打得很好，但中方也是有着充分准备的。<br><br>　　就在马科斯到处寻找“外援”之际，中方马上给南海定了性。<br><br>　　中方外交部发言人汪文斌直截了当地表示，中国对南海诸岛的主权无可争辩，且中菲在南海不存在任何所谓的“领土争议"。<br><br>　　中方的态度很明确，中国对南海诸岛拥有主权，中国南海诸岛拥有内水、领海和毗连区，这里自古以来都是中国所有。<br><br>　　为解决现阶段南海问题，中方虽说愿意谈，但也会从中国主权完整和维护中国权益的立场出发。<br><br>　　否则，就算菲律宾将美国拉进来，也不能改变任何南海主权归属中国的事实。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 19:49:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：TIK TOK强制剥离案或成为引爆中美关系的导火索]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286046-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402495">　　美国众议院以压倒性票数通过了TIK TOK 强制剥离案，这是明火执仗的抢劫行为，再一次突显了美国的霸权行径。对此，我方提出了强烈的抗议和强调的谴责。此事虽然只是关系到一款来自中国的社交软件，弄不好却有可能影响中美关系。<br><br>　　美国就是见不得中国的好，连一个社交软件都不肯放过。从特朗普时期就在打TIK TOK的主意，只是种种原因未能如愿。<br><br>　　这一次在中美沟通磋商落实旧金山共识的关键时刻，又突然向TIK TOK发难，不知道又是搭错了哪根筋？<br><br>　　虽然这是美国众议院两党议员主动挑起的，可剥离法案一经提出，拜登政府似乎就非常积极推动。<br><br>　　据媒体报道：针对TikTok的行动是美国司法部推动所谓“数据安全”的更广泛措施的一部分。<br><br>　　而在众院通过后，美国司法部牵头联合联邦调查局（FBI）和国家情报总监办公室的高级官员将于当地时间19日、20日在参议院举行闭门简报会，以说服参议员支持通过TikTok法案。<br><br>　　原因就是参院议长日前指出，不会急于在参议院进行审议表决。也有消息称参议院领袖暗示，通过这项法案可能会是个“缓慢的过程，好让多个委员会有机会参与意见”。<br><br>　　据猜测，在11月大选之前参议院很可能不会就此法案进行表决。<br><br>　　拜登为何如此急于批准此项法案？<br><br>　　2月11日拜登入驻TIK TOK 以助选情。3月5日参院两党议员就共同推出此项法案，而众院则在13日就以压倒性票数通过，行动之迅速效率之高打破了美国国会的记录，给人的感觉这是冲着拜登而来的，因为拜登当初入驻的时候就受到了来自两党的强烈质疑。<br><br>　　然而，拜登却又第一时间表态，只要参院通过他就会立即签署成法，同时还派人积极的与参院沟通游说。他真的有信心拿捏得住中国？或者说另有隐情？<br><br>　　要说另有隐情，那就是近来与中国的沟通可能出现了问题。一是各工作小组的磋商没有取得预期的进展，二是耶伦放风访华和拜登放风通话都没有得到我方回应。<br><br>　　还有就是乌克兰战争以及以哈战争中，中国没有站队美国，或者说以自己的方式进行积极的行动，触痛了美国，显然是要拿TIKTOK撒气。<br><br>　　其实，TIK TOK案很可能是美国的一次火力侦察。如果中方默认这种明火执仗的抢劫，之后就会有更多的在美投资中企面临同样的下场。<br><br>　　粗略的查一下，中国在美投资较大的企业公司大约近100家，其中也不乏优秀者。美国人会以中国“入侵美国经济”危及美国安全为由要求“剥离”，把中国企业都剥离了，自然的就能够重振美国制造业了。<br><br>　　剥离就是变相的脱钩，凡是对中国有利的领域美国都会搞去风险脱钩。所以，这一次我方如何应对还真的应当仔细斟酌一番。<br><br>　　问题的关键是，如果同意了美国的剥离要求，美国还会动员其它盟友国家也照此来做，届时我方就更被动了。<br><br>　　而我方不强烈抵制，也就等于是默认了这款软件确实有安全问题。<br><br>　　也或许，这是美国在考验中国的忍耐性，如果认栽，那就是挑战成功，如果中国强势反制不惧冲突，恐怕美方也不敢过于造次。<br><br>　　如果我方坚持反击美国的抢劫，也就是TIK TOK 宁可自己关闭也不给美国人，恐怕就有好戏了。<br><br>　　在美国有1. 7亿用户赖以这款软件进行社交、娱乐以及自由的发表言论，也就是一半多美国人在使用，还有700多万的小企业赖以这个网络空间生存。<br><br>　　如果拜登现在就立即签署成法，他的大选就铁定没戏了，输的可不是他自己，而是整个民主党人的惨败，恐怕是参院民主党领袖不得不考虑的问题，也是有意推迟表决的重要原因之一。<br><br>　　还有一个问题比大选更重要，那就是涉及到违法违宪的问题了。<br><br>　　特朗普时期就曾经有过两次类似的经历，都被最高法给驳回了。这一次，同样面临着这个法律问题。<br><br>　　对于TikTok用户来说，如果签署成法，他们将失去在TikTok上创作的权利，这不仅是对他们个人权利的剥夺，也是对言论自由和开放互联网的损害。<br><br>　　言论自由，这是美国社会最敏感的话题之一，也是美国经常抹黑攻击他国的重要一环。如今美国政府自己涉嫌严重侵犯言论自由，这恐怕就要引爆美国的政治内乱。<br><br>　　一旦出现这样的局面，就一定会影响中美关系，美国方面会更加疯狂攻击中国，那可就真的如拜登和他的幕僚们日前所说的，“利用一切工具、不惜一切代价”的攻击中国了。<br><br>　　所以，目前最大的问题就是我方如何对局势进行判断，或者说想如何与美国继续斗法，也就是现在与美国进行激烈的对抗时机是否成熟？<br><br>　　美国方面不可能不知道个中利害关系，参议院不急于进行表决也很可能是有这一层顾虑。目前白宫在积极推进参院表决成法，这表明了白宫与美国众议院在赌中国一定会让步，而参议院似乎更理智一些，并不急于审议，也或许这是美国内部耍的小伎俩，试探一下中国的反应。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 19:48:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[纯科学：太过分了！美两恶法等同于与中国断交甚至宣战]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286041-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402490">　　H.R.7520 与 H.R.7521法案并不是专门针对TikTok，主要是专门针对中国<br><br>　　从技术上说，H. R. 7520与H. R. 7521法案是法律与信息技术专业高度结合的产物。现在媒体上讨论这个问题的人，基本上都没有认真仔细地研究这个法案本身。甚至都不知道是两个相关的法案在同时走流程。这使其潜在的、特别重大的问题被严重模糊了。<br><br>　　特朗普的总统令是直接针对TikTok，H. R. 7520法案中并没有提到TikTok，H. R. 7521法案将TikTok和字节跳动公司单列。但两个法案都明明白白地定义了针对中国等四个国家（其他三个是朝鲜、俄罗斯、伊朗），事实上是只针对中国。更关键的是，这两个法案等同于定义了“中国、所有中国公司、所有中国人都是非法的”。如果这两个法案通过，连中国驻美大使馆为美国人办签证都可能是非法的。这等同于与中国断交，甚至是向中国宣战。世界上的任何法律没有这么玩的，美国人这简直是疯了。<br><br>　　H.R.7520法案的名称直接翻译是：阻止数据经纪人将美国个人的敏感数据传送给外国对手或用于其他目的。<br><br>　　英文原文是：To prohibit data brokers from transferring sensitive data of United States individuals to foreign adversaries, and for other purposes.<br><br>　　该法案里面提到，可以将这个法案称为《2024保护美国人的数据免受外国对手侵害法案》。英文原文是：Protecting Americans’Data from Foreign Adversaries Act of 2024。<br><br>　　H.R.7521法案的名称直接翻译是：保护美国人免受外国对手控制应用程序侵害法<br><br>　　英文原文是：Protecting Americans from Foreign Adversary Controlled Applications Act<br><br>　　本文后面会附上两个法案英文原文、美国国会官方下载地址链接等。建议想要验证本文研究观点的人直接去查看网上其官方的版本及相关的各个官方信息。<br><br>　　一、从总统行政令到法案<br><br>　　1.总统令<br><br>　　2020年8月，特朗普签署了行政命令，勒令如果字节跳动不在45天内出售TikTok，那么就将被美国封禁。第二日，特朗普再颁布行政命令，45天后禁止美国居民与抖音海外版TikTok及它们的母公司，进行任何生意往来。该行政令之后在联邦法院受阻。<br><br>　　2021年6月，拜登签署行政令，撤销上届政府针对抖音海外版（TikTok）、应用程序的禁令，并指示美商务部对“外国对手”的软件应用程序进行评估，并酌情采取行动。随后，美国两家联邦法院同意撤回特朗普时期，司法部对法院关于中国抖音海外版Tiktok裁决的上诉。<br><br>　　2. 法案<br><br>　　2022年12月，美国参议院投票通过法案，禁止美国联邦政府人员在政府下发的设备上使用TikTok。<br><br>　　2023年3月，TikTok首席执行官周受资出席美国国会众议院能源和商务委员会听证会，回应来自美方议员“保护美国人的数据隐私和儿童安全”等方面的问题。<br><br>　　2023年4月，美国蒙大拿州议员以54票对43票通过法案，禁止在该州提供TikTok服务。5月签署法案，成为美国首个禁止TikTok的州。随后，TikTok向蒙大拿州地方法院提起诉讼，指控蒙大拿州上周公布的禁令“毫无依据”，而且侵犯了美国宪法中有关言论自由的权利，要求法院阻止该州实施禁令。<br><br>　　2024年1月，美国国会参议院司法委员会在华盛顿举行一场题为“大型科技公司与网络儿童性剥削危机”的听证会，TikTok、Meta、X、Snap 和 Discord 五大社交媒体巨头的CEO出席作证并接受质询。会上的众多议员却将炮火集中对准了TikTok的中国背景以及有亚洲面孔的TikTok CEO周受资，美议员反复盘问其是否为中国公民。<br><br>　　2024年3月5日，美国新泽西州民主党议员Frank Pallone, Jr. 提出了H.R.7520法案。同一天，威斯康星州共和党议员Mike Gallagher提出H.R.7521法案。媒体上大量宣传的口径都是：该法案要求TikTok的中国母公司字节跳动在165天内将其出售，否则苹果、Alphabet Inc.等公司旗下的应用程序商店和互联网服务提供商将不许上架这个平台，该平台将会被禁止进入美国市场。甚至有些宣传把这个法案称为“TikTok禁令法”。但这种宣传是大错特错的，它模糊了事实上有两个法案，并且不仅仅是H.R.7521法案中明确针对了TikTok，更重要的是明确定义了中国是这个法案事实上唯一针对的“对手国家”，尤其是H.R.7520法案中并没有任何提及TikTok的地方。这种铺天盖地的将两个法案完全地只与TikTokt相捆绑，无论是否为故意，导致的结果无疑是严重混淆其背后真正的问题。<br><br>　　2024年3月7日，两个法案同一天在众议院能源和商业委员会都以50：0的投票结果获得通过。<br><br>　　2024年3月9日，美国总统拜登在白宫出席记者会时回应称：“如果法案在参众两院通过，我会签署。”<br><br>　　2024年3月13日，美国众议院对H.R.7521法案进行投票，以352票支持，65票反对的结果通过该法案。3月14日提交到参议院商业、科学和运输委员会。但这个投票并未包含H.R.7520法案。两个法案的进程稍有差异。关于这两个法案的实时状态和历史进程，可以参见本文最后的两个法案Actions的官方链接地址。<br><br>　　绕了这么大一个弯好象又绕回来了。为什么要以法案的方式来体现？可以说是美国两党之争，也可以说是要“立牌坊”，显得是“依法办事”。对美国人来讲，并不是说立牌坊更有面子，美国人干坏事未必需要立牌坊。但特朗普直接以行政令方式来做事情，等同于抢了“立牌坊”的一帮文官的饭碗。你要老是这么一个总统令就把事情给办完了，以后还要制定法律的文官们干嘛？这个当然会是美国立法者们特别看重的。<br><br>　　但无论美国两党之争也好，立牌坊的机构争饭碗也好，怎么闹是他们自己的事情。问题是你不能太出格，太超出人类社会的基本底线。可以说，这两个法案是人类历史上最为拙劣和荒唐的法案了，因为他们完全混淆了“正常贸易”“非法贸易”“断交状态”“宣战状态”之间的差异，这太离谱了。<br><br>　　二、为什么H.R.7520和H.R.7521法案等同于和中国断交甚至宣战？<br><br>　　H.R.7520法案是从敏感数据的角度进行定义，H.R.7521法案是从应用程序的角度进行定义。除了技术细节差异，以及H.R.7521法案里明确包含了TikTok和字节跳动公司以外，其他本质甚至用语上都高度一致。两个法案序号相连，同一天提交，足以表明他们是经过充分协商后一致行动的产物。以下我们主要以H.R.7520法案的细节讨论展开分析。<br><br>　　关键原因是两个法案里的以下概念定义：<br><br>　　1. 对“禁止”（PROHIBITION）的定义。H.R.7520法案的表述是：“以下均是非法的：将美国个人的敏感数据出售、许可、出租、交易、转让、发布、披露、提供访问或以其他方式提供给：<br><br>　　（1） 任何外国对手国家；或<br><br>　　（2） 受外国对手控制的任何实体”<br><br>　　英文原文是：It shall be unlawful for a data broker to sell, license, rent, trade, transfer, release, disclose, provide access to, or otherwise make available sensitive data of a United States individual to<br><br>　　（1） any foreign adversary country; or<br><br>　　（2） any entity that is controlled by a foreign adversary.<br><br>　　2. 外国对手国家（FOREIGN  ADVERSARY  COUNTRY）。两个法案的用语和定义均相同。这个概念定义是间接引用《美国法典》第10卷，第4872节（d）（2）里所定义的国家（section 4872（d）（2） of title 10, United States Code）。第10卷 标题是武装力量（ARMED FORCES）。第4872节的标题是“禁止从非盟国外国获取敏感材料”（Acquisition of sensitive materials from non-allied foreign nations: prohibition）。（d）（2）小节里规定的用词是“特定的国家”（covered country），有4个：朝鲜、中国、俄罗斯、伊朗。但其他三个国家基本上没能力开发应用软件在美国应用。所以这两个法案几乎就是专门地针对中国，甚至于是把中国、中国公司和个人全都定义为非法的存在。这种通过间接引用，并且更换表达用词，使得人们很难清楚看明白这个法案直接针对的就是中国。以上美国法典的英文原文参见本文最后所附的链接。<br><br>　　《美国法典》第10卷，第4872节（d）（2）内容<br><br>　　周受资在接受质询的时候为什么一直特别强调自己是新加坡人，不是中国人，就是想通过证明自己是新加坡人而努力摆脱这两个法案中对foreign adversary country定义的影响。但这毫无意义，美国人居然直接将TikTok和字节跳动两个公司显名地列在H.R.7521法案里。<br><br>　　H.R.7521法案里对“被外国对手控制”的定义<br><br>　　这相当于是将朝鲜、中国、俄罗斯、伊朗加上字节跳动和TikTok公司和他们控制的所有实体列在一起定义为“被外国对手控制”，不管TikTok是哪个其他国家控制的都没用。居然能牛氓到这种程度，难怪TikTok会愤怒地用弹窗去号召1.7亿美国TikTok用户打电话抗议。<br><br>　　3. 数据经理人（data brokers），法案要阻止的行为对象。要是按这个定义，中国驻美大使馆或者在美各地的领事馆给美国公民办理签证，肯定要将美国公民个人的信息传递给中国海关，连这种行为都可能是违反法案的（要阻止的敏感数据包括护照号码、社会安全号、驾照号码、性别、住址、健康状态等等几乎所有办签证时需要填写的信息），这个实在是太荒唐和太过分了。英文原文是：IN GENERAL.—The term ‘data broker’ means an entity that, for valuable consideration, sells, licenses, rents, trades, transfers, releases, discloses, provides access to, or otherwise makes available data of United States individuals, that the entity did not collect directly from such individuals, to another entity that is not acting as a service provider。对敏感数据的定义极为宽泛，几乎囊括了个人的所有信息。英文原文是：（6） SENSITIVE DATA.—The term ‘sensitive data’includes the following:  从（A）到（Q）<br><br>　　4. 如何定义“被外国对手控制”（CONTROLLED BY A FOREIGN ADVERSARY）？事实上就是定义成“被中国或朝鲜、俄罗斯、伊朗控制”：<br><br>　　A. 外国对手国家法律管理下的总部，人等控制的实体。<br><br>　　B. 或者符合条件A直接或间接控制至少20%股份。<br><br>　　C. 或者受A或B指示或控制的实体。<br><br>　　以上定义等同于将中国、中国公司和中国公民全都定义成非法的存在。<br><br>　　H.R.7521法案里显名地增加了字节跳动和TikTok，不管他们是哪个国家都是属于被中国控制。<br><br>　　5.处罚依据<br><br>　　the Federal Trade Commission Act （15 U.S.C. 41 et seq.）<br><br>　　《联邦贸易委员会法》（美国法典第15卷第41节）<br><br>　　6.极其严重的法律概念混淆<br><br>　　两个法案中通过引用美国法典第10卷里的定义来隐晦指明的法案针对的对象是中国等四个国家。问题是，第10卷是关于武装力量的法律文件，任何国家的武装力量建设目的都是针对潜在的敌对国家，或者说是“假想敌”。我们军队的建设当然也会有假想敌，只是我们不会明白无疑地在法律文件中直接指明哪个国家就是我们军队的假想敌，即使大家心里都清楚。美国人做坏事都向来是不隐瞒的，直接在法律文件中显式地指明哪些国家是假想敌，虽然已经有些过分，但对于武装力量的法律文件，这个也还算能忍受。<br><br>　　可是，两个针对和平时期正常国家间贸易和日常活动的法案，却引用武装力量法律文件中的假想敌国家定义。更过分的是美国法典第10卷中定义的“假想敌”是潜在的，而这两个法案却把假想敌又进一步变成“就是现实中成为事实的敌对国家”。这明摆着就是在法律上等同于宣战了，哪有这么干的？脱钩可以，断链可以，贸易战科技战可以，甚至其武装力量公开把中国视为假想敌也不是不可以。但正常的双边贸易和其他活动中直接把中国、所有中国公司、所有中国公民本身全都定义为非法，这任何的正常游戏就全都没法玩了。合法贸易状态、非法贸易状态、断交状态、交战国敌对状态，这四个状态是有本质区别的，但在H.R.7520和H.R.7521两个法案中，这四个本质不同的状态完全没区别了。美国人是否真的想清楚了，真要与中国断交并向中国宣战了吗？<br><br>　　三、中国应当迅速采取的对策<br><br>　　如果这个法案通过，中国、中国公司和中国公民全都将被定义为非法，等同于中国驻美大使馆和领事馆的活动也都可能涉嫌违法，这是非常荒唐和严重的事情，这个太过分了。中国外交部应当将这一点与美国进行严正交涉。如果这个法案通过，中美之间可能就会面临在法律上断交甚至等同于把假想敌变成真正的现实中敌人的结果，相当于已经在法律上向中国正式宣战。<br><br>　　人类历史上还从来没有出现过荒谬到这种程度的法律。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 19:44:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：我方代表会见哈马斯高层——1967年的方案是以...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286036-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402485">　　目测巴以冲突要见真章了。<br><br>　　天朝出手了。<br><br>　　这一次，外交部官宣了：<br><br>　　此时，距中国政府中东问题特使翟隽出访巴以，已经整整过去一年了。<br><br>　　王克俭是中国外交部西亚北非司司长，早年间是中国驻黎巴嫩的大使。<br><br>　　王大使此行，3月12见阿盟领导人、同一天到访埃及； 3月14日到访巴勒斯坦的旦河西岸，会见了法塔赫的官员；3月15日到访以色列；3月17日到访卡塔尔，会见了哈马斯领导人。<br><br>　　去年3月9号，中国中东特使翟隽在伊朗与沙特北京握手的前一天，访问了中东，去了巴勒斯坦和以色列，彼时老朱就曾撰文。《若以色列足够聪明，“复仇者联盟”形成前，赶紧换条大腿抱》：<br><br>　　此刻的中东，伊朗与沙特复交了，叙利亚总统高调访问阿联酋了，沙特与叙利亚正在准备重开在对方的大使馆了，也门内战的双方也在伊沙两国的左右下走向和解了，而一旦与以色列打过6次中东战争的阿拉伯国家与伊朗抱了团，那样中东就没有以色列的立足之地了。<br><br>　　一年后的今天，预言成真了吧？<br><br>　　昨天，也门胡塞武装军事发言人叶海亚·萨利阿准将发表最新声明，宣布向红海海域的美国船只Mado号发射反舰导弹，同时向以色列南部埃拉特地区发射了多枚巡航导弹。<br><br>　　划重点：巡航导弹<br><br>　　没啥工业的也门胡塞都拥有高超音速导弹了，这点巡航导弹算个毛，不过是个开胃菜罢了，若以色列依然不肯停手，未来，根本用不着别人，胡塞自己就能把以色列炸成加沙，反正巡航导弹这东西，沙漠里常有，捡就是了。<br><br>　　最近几天，胡塞在沙漠里捡的高超音速导弹让美国国防部开始考虑撤走红海的美国军舰了。<br><br>　　遇到这种不怕死的滚刀肉，美国超级无奈，毕竟，美国穿的是皮鞋，跟着穿拖鞋的打，胜之不武不说，万一被胡塞打沉艘军舰，全球霸主的脸往哪儿搁？！<br><br>　　于以色列而言，眼下更大的危险来自北部的黎巴嫩真主党，近几天，真主党的火箭如雨点般落了在以色列的阿卡、盖杰尔、哈尔多夫等城市。<br><br>　　也门胡塞的巡航导弹还可以用铁穹，还有美国军舰帮着拦拦，真主党的火箭弹跟不要钱似的，天天开启流星雨模式，以色列根本扛不住。<br><br>　　昨天，以色列前军事指挥官伊扎克·布里克在以色列《Maariv》报纸上的一篇文章中写道，“加沙地带和黎巴嫩真主党所发生的事情迟早会在我们面前爆炸。”<br><br>　　这篇文章的题目是《以色列在加沙输掉了对哈马斯的战争》，文中，这货警告称：以色列后方“没有为地区战争做好准备，这场战争将比加沙地带的战争困难和严重数千倍”。<br><br>　　比外部敌人的袭击更难搞的问题，来自以色列本土。<br><br>　　上张图：<br><br>　　这是特拉维夫的一家超市的监控拍下来的，一名戴着小白帽的巴勒斯坦裔年轻走人进超市，这货手里拿了一把小弯刀，一手按住一名以色列人的脑袋，另一只手在这人脖子上轻轻一抹，然后转身离去。<br><br>　　整个过程也就几秒钟，超市的收银员甚至都没能反应过来。<br><br>　　这一幕，不过是以色列境内无数个巴勒斯坦“独狼”中的一个。<br><br>　　割喉，防不胜防，毕竟以色列不可能把境内200多万巴勒斯坦裔的刀都收起来，更不可能把这么多人赶出以色列，他们是有以色列国籍的。<br><br>　　昨天还发生了两件事，一件事是，以色列境内的正统哈瑞迪派在街头堵路，抗议政府欲向他们征兵，结果，一名愤怒的以色列人开车撞向了这群人；另一件事是，一名休假在家的以色列军人开枪杀了自己的老婆与儿子，对此，有知情人士说，这名以色列军人有精神问题。<br><br>　　按以色列的传统，正派的哈瑞迪派人只负责生孩子，当国防部开始向他们征召时，说明以色列兵力的短缺；同时，残酷的战争让以色列军人精神崩溃，此前以色列《新消息报》称，有超过7000名以军士兵排队等待“精神疏导”。<br><br>　　“尽管我离开了加沙，但我的鼻子里依然有死人味”，这是一名以色列大兵的原话。<br><br>　　如此，足见，眼下整个以色列社会从上到下都处在一种焦虑中，高层更是内斗升级。<br><br>　　昨天内塔尼亚胡攻击国防部长、团结党领导人甘茨称，“任何去美国旅行的人都必须像我一样知道如何对美国说不”，并指责“以色列内部有些政党加入美国以阻止拉法的军事行动”。<br><br>　　再读一读哈马斯方面就对此次哈尼亚与中国外交大使王克俭会谈的官方声明：<br><br>　　划重点：<br><br>　　重点1：以耶路撒冷为首都。<br><br>　　一直以来，各方的表述都是以“东”耶路撒冷为首都，这一次，“东”没了，只剩下了耶路撒冷。<br><br>　　这里肯定不是笔误，而是一种提醒甚至是威胁——给脸不要，就没脸了。<br><br>　　重点2：结尾的省略号，让人浮想联翩<br><br>　　以咱的处事风格，咱出手，就意味着要有个结果了。<br><br>　　咱不可能去中东下场，最大的可能是，以色列同意中国主导、大家坐下来谈，接受1967年的边界，巴勒斯坦建国，中俄将保障中东的和平；不谈，继续打，那么，整个耶路撒冷就是巴勒斯坦的，至于还有没有以色列这个国家，中俄不担这保。<br><br>　　中国外交部官宣会见哈马斯政治局主席哈尼亚，相当于给了哈马斯一个“是抵抗组织”不是“恐怖组织” 的中国认证，为未来哈马斯主导战后的巴勒斯坦奠定了国际政治的基础。<br><br>　　巧合的是，昨天美国参议院民主党领袖也批评了以色列的加沙行动，也提了两国方案，还突然提出“要以色列举行新的选举”，给内塔尼亚胡施压。<br><br>　　接受1967年的方案，是以色列最后的体面。<br><br>　　可是，老朱估计，就算以色列高层愿意和谈，就算内塔尼亚胡愿意举行大选，以色列民间也会有相当一部人不干。<br><br>　　骄傲习惯了，怎么可能认输？抢东西习惯了，又怎么可能面对可以将整个加沙据为已有的机会时选择放弃？<br><br>　　昨天，以色列定居者团体向军方提交了袭击加沙老城区的请求，他们陈述的理由是想要在奥马里清真寺内举行犹太教仪式。<br><br>　　这条消息，老朱竟然读出了“商女不知亡国恨”的感觉——眼瞅着国家四面楚歌，随时可能被群殴而亡国，这些人的眼睛还在盯着怎么霸占巴勒斯坦人的家园。<br><br>　　良言难劝该死的鬼，最后的和平机会中国给了，以色列自己不珍惜那就怪不了谁了，就目前这局势，美国指不定哪天说撒丫子撤出中东就撤了，到那时，以色列只能求中俄，让自己不要亡国了……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 19:09:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大树镇长：“美利坚之春”，由抖音开启？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286034-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402483">　　美国参议院通过法案，要求字节跳动在165天内剥离出售TikTok（海外抖音），否则将封禁APP。<br><br>　　这个法案标题就将中国称为“Foreign Adversary”，国内新闻译为“外国对手”，然而，Adversary也有“敌人”的意思。<br><br>　　自2月TikTok CEO周受资被美国议员公开连续8次质问国籍后，靴子终于落下来了。<br><br>　　然而，并没有人担心强买TikTok影响美国的营商环境，也没人问TikTok倒下后七千员工去哪就业。也许是因为有更值得担心的，比如抖音是否会成为中国对美国颜色革命的工具？<br><br>　　“人无法想象没见过的事物”，正如美国看到新疆棉立即回想起黑奴种植院一样，看到中国在传媒技术的优势时，美国想到的也是十几年前利用媒体技术煽动“阿拉伯之春”的时代。<br><br>　　“阿拉伯之春”，从技术上来说，是掌握初代移动网络技术优势的美国对只能控制电台报刊的中东传统强人政府的降维打击。<br><br>　　过去，中东的强人政府只要控制广播电视出版，就能控制国内信息流动，进而掌握局势。<br><br>　　当智能手机普及后，信息产生和传播的节点从单一的电台出版社变成了众多推特脸书大V，实现了去中心化。而美国可以利用众多亲美甚至自己培养的大V操控局势，引爆动乱。<br><br>　　美国对中东传统强人政府胜利，就是一个通讯技术作为经济基础影响政治制度上层建筑的鲜活例子。<br><br>　　现在，技术又进步了，政治也将改变。以抖音为代表的短视频是移动自媒体的一次升级，在技术上给打破美国金融-传媒资本集团信息垄断的可能性。<br><br>　　推特微博时代，虽然人人都能发布信息，但用文字激发情绪的难度大，所以话语权掌握在善于玩弄文字话术的大V手里，只要控制了大V，就能主导舆论的方向。<br><br>　　而美国金融-传媒集团对大V的控制更多是通过营造社会氛围的软手段进行，隐蔽、“温柔”，但更让人窒息。<br><br>　　最近波音“吹哨人”约翰·巴尼特的死亡让人感叹美国言论管控的可怕，然而被逼到动手杀人却是美国操纵言论失败的结果——因为通常他们都是让“吹哨人”社会性而非物理性死亡的。<br><br>　　通常情况，当巴尼特发文指出波音“大量员工在工作时抽大麻”时，就应该有民主党蓝卫兵站出来指责他“歧视草药食用者”、“仇恨犯”，然后群众们一拥而上网暴他把他批臭批倒。<br><br>　　这不是玩笑，今年一月美国航空局发布了要重点招募包括“严重智力障碍”和“精神疾病患者”在内的残障人士的雇员多元化计划——你以为自己在揭露航空公司藏有瘾君子，但航空局可是明目张胆地鼓吹要让精神病和智障负责你坐的飞机。<br><br>　　想象一下你就是吹哨人，当你警告美国群众他们坐的飞机是瘾君子、智障和精神病制造和维护的时，他们不仅不感谢，反而指责你歧视弱势群体、缺乏基本的共情心。<br><br>　　“背后中八枪自杀”是恐惧，而这种感觉是窒息。过去一代美国人就是在这种窒息感中绝望的（见《绝望的帝国良家子》）。<br><br>　　然而现实里群众们并没有被带起节奏，逼得美国不得不动手物理消灭，原因就是移动短视频带来的信息进一步去中心化。<br><br>　　推特和微博时代，几个善于玩弄文字的大V很容易通过几百字的文章让群众相信瘾君子们是性别歧视种族歧视xx歧视的受害者，并指责反毒者是社会歧视体系的一环。<br><br>　　然而，移动短视频让大多数群众有机会亲眼看到生活中瘾君子的样子。视频的感染力远强于文字，美国路人网友拍几个瘾君子抽搐癫狂的视频，就能击破大V的精巧的文字游戏。<br><br>　　而且，群众在短视频下聚集成群后也不再害怕被扣“反犹”、“歧视”、“男性沙文主义”之类的帽子。而过去，他们只能隐藏自己，做沉默的大多数。<br><br>　　米尔斯海默提醒美国小心被犹太集团绑架而损害国家利益，结果在美国学术界名声扫地；特朗普的支持者在社交网络上不敢公开自己的想法，因为有支持特朗普的母亲被自己的女儿举报。<br><br>　　举报母亲的推文还不忘强调自己是支持黑命贵的女同性恋<br><br>　　如今，移动短视频给了他们看到真相的机会，在短视频下聚集又让他们有了自己的社群，不用担心因触犯政治正确社会性死亡。<br><br>　　这是“美利坚之春”的先声，中国不需要输出什么价值观，只要提供技术让美国群众把拍下的真实美国发出来，就足以改变美国。<br><br>　　这甚至与美国的党争引起了共振，曾要求封禁TikTok的特朗普转而支持TikTok——只要能让美国群众看到被Deep State掩盖的真实美国，被一家中国公司赚点钱不算什么。<br><br>　　美国强买TikTok不是中美两国的对抗，而是美国人民反抗新自由主义的斗争。<br><br>　　封禁法案满口维护美国利益，但实际维护的是垄断话语权的美国金融-传媒资本集团的利益。他们曾用文字话术编织了窒息美国的致密罗网，然而时代变了，技术进步给了美国群众冲破罗网看到真相的机会，一定要把握住。<br><br>　　我们支持TikTok，不只为一国之荣辱，更是为了让全世界在新自由主义里被损害、被侮辱而不得不沉默的人，有机会发出自己的呼喊。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 19:07:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：会不会有核战争？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286033-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402482">　　01 无解的局<br><br>　　随着普京毫无悬念地当选，随着瑞典和芬兰加入北约，随着马克龙等越来越多的欧洲国家领导人表示要派兵进入乌克兰，意味着北约与俄罗斯直接武装冲突的概率越来越大。一个大家想回避但又必须面对的话题浮出水面：会不会爆发核战争？<br><br>　　这是一个天问式难题。如果核战争爆发，人类文明重启，这个问题的答案也就变得没有意义。所以核战争这个话题，非常的敏感。<br><br>　　资深吃瓜者可能会发现：乌克兰战争爆发之前的2022年1月3日，由普京牵头发起、联合国五常联合发表《关于防止核战争与避免军备竞赛的联合声明》，大意就是核战争没有赢家，大家不能打核战。<br><br>　　随后不久，乌克兰战争爆发。舆论界一直担心爆发核战争。<br><br>　　从核武诞生之日起，核威胁就笼罩着地球村。相比之下，核阴云最严重的时间段在冷战时代，尤其是古巴导弹危机，差点引发核大战。<br><br>　　冷战结束之后，核威胁一度大幅降低。但随着乌克兰战争爆发，核威胁的概率再次上升。原因其实很简单，俄罗斯穷得只剩下核了。<br><br>　　过去几十年，从叶利钦到普京，不论政治、军事还是经济，俄罗斯都在吃苏联的老本，没有丝毫起色。随着时间的推移，俄罗斯逐渐沦为一个依靠能源和军工生存的国家。<br><br>　　北约眼见俄罗斯虚弱，趁机大幅东扩，把俄罗斯逼到墙角。<br><br>　　俄罗斯奋力一搏，发动乌克兰战争。<br><br>　　02 大灾难<br><br>　　那么会出现核大战么？讨论这个问题之前，一定要弄明白核战的威慑力。<br><br>　　由于大国之间都实行核捆绑战略（所有拥核国家，其核发射系统都有一个绑定系统，即一旦自己国家遭受核打击 ，会立刻将所有库存的核弹发射出去，攻击预设目标）。所以核战争一不小心就会演变成核大战。<br><br>　　现在地球村核弹头主要在美俄两家，加起来大约1.3万枚。再加上中、英、法、印等，估计会有1.5万枚（表面上这么多，暗地里不清楚，比方说朝鲜有多少枚核弹？恐怕没几个人知道）。而且现在核弹威力极大，俄罗斯的大伊万，当量是当初投掷在广岛上的几千倍。<br><br>　　如果发生核大战，这些核弹可以摧毁人类所有的城市。<br><br>　　发达国家城市化率达到百分之八十，发生核战基本就被团灭了。<br><br>　　即便是发展中国家的中国，城市化率也达到了百分之六十，农村基本都是老弱。<br><br>　　也就是说一旦发生核战争，代表人类文明精华的城市都会沦为废墟。<br><br>　　第三世界城市化率可能低一点，但人口基本都集中在平原与河谷。比如说埃及一亿多人口，基本集中在尼罗河入海口。再比方说孟加拉国一亿多人口，都在孟加拉湾旁边。发生核战争，基本上难以生存。<br><br>　　所以遭遇核大战之后，也只有青藏高原周围、云贵高原、兴都库什山脉附近，以及类似的大山区里的少部分人能幸免于难。<br><br>　　如果有核弹扔进超级火山（印尼的松巴哇坦博拉火山、美国的黄石火山），也能让半个世界遭殃。<br><br>　　一旦核战爆发，直接死去的人反而比较幸运。侥幸活下来的人们，还要面临漫长的核冬天；再加上火山灰阴云，真的生不如死。<br><br>　　所以说核大战爆发，人类文明基本重启，绝对不是危言耸听。对于那些现实中嚷着核大战的人，如果不是劣质酒喝多了说胡话，一定要敬而远之。因为这种人要么脑筋不清晰，要么就是心眼太坏。<br><br>　　当然也有声音认为，核弹威力没有宣称的那么大，现有核弹不足以消灭人类文明。但话说回来，制造核弹的门槛越来越低，如果现存核弹无法分出胜负，那么遗留下来的人就会继续造核弹、接着打，直到打到核技术消失为止。<br><br>　　03 矛盾所在<br><br>　　2022年2月份乌克兰战争爆发之后，尤其是俄战略威慑力量进入特殊战备状态时，舆论界更是忧心忡忡。当时大家都在猜测，俄罗斯会不会对北约成员国、尤其是波兰和英国进行核打击。<br><br>　　好在随着局势发展，俄罗斯宣称自家核大棒只会进行自卫防御，比方说别国进攻俄罗斯领土时，才考虑动用。舆论界终于松了一口气。<br><br>　　然而9月份风云突变，随着北约加大对乌克兰的支援力度，俄罗斯在乌克兰战场进攻遇阻，甚至不得已放弃了北线哈尔科夫方向的几个重镇。<br><br>　　随后俄罗斯在俄军占领的顿涅茨克、卢甘斯克、扎波罗热地区和赫尔松地区举行入俄公投。如此一来，俄军占领区就成了俄罗斯领土。这些地区就变成“核大棒自卫防御”的范围。<br><br>　　普京强调：“当我们国家的领土完整受到威胁时，为了保护俄罗斯和我们的人民，我们无疑会使用一切现有手段。这不是虚张声势。”<br><br>　　梅德韦杰夫说得更直接，“新并入俄罗斯的土地可以用核武防御”。<br><br>　　普京和梅德韦杰夫此举有两层内涵：<br><br>　　其一，守住俄军占领的领土；阻吓乌克兰和其背后的美国，想要实现阶段性停战。<br><br>　　其二，如果这个方式有效，那么接下来俄会采取类似的手段占领更多乌克兰领土。<br><br>　　但乌克兰会停战么？当然不可能。任何一个正常的国家，被占了那么多领土，都不可能停战。再说当初乌克兰丢了克里米亚，也没能阻挡俄罗斯发动战争。<br><br>　　正如苏洵在过秦论中所说，“以地事秦，犹抱薪救火，薪不尽，火不灭。”更何况俄罗斯对领土的贪婪，比秦国有过之而无不及。<br><br>　　乌克兰背后的美国自然也不会停手，好不容易做局把俄罗斯拖入泥潭，同时又可以利用乌克兰战争收割欧洲，当然不可能轻易罢手。<br><br>　　随着瑞典和芬兰加入北约，俄罗斯的地缘战略空间被前所未有地压缩。而俄罗斯又是一个非常看重战略地缘的国家。或者换句话说，俄罗斯在地球村的经济版图上无所作为，只能依靠政治和军事力量维持大国地位。而通过政治和军事的方式维持大国地位，必然要通过对战略地缘的重视来实现。<br><br>　　所以在北约极限压缩俄罗斯的战略地缘空间，与俄罗斯对战略地缘空间极其渴求之间，形成了巨大的矛盾，成为核战争的潜在威胁。<br><br>　　尽管如此，核战概率仍然不高。<br><br>　　04 概率<br><br>　　依据1，普京的诉求<br><br>　　普京那样的人自视甚高，他的宏愿是成为彼得大帝那样的人物，要给自己寻找更高的历史定位，在历史上留下浓墨重彩。当初他刚上任时曾说，给我20年，还你一个强大的俄罗斯。但实际上20年过去，俄罗斯除了领土上夺了克里米亚之外，综合实力并无起色。<br><br>　　这其实对普京刺激很大，他要继续在人生最后的时刻干一些非凡的事业。从这个角度就能明白，为什么俄罗斯急匆匆地去进攻乌克兰。其实俄罗斯还有很多其他选择，既可以阻止乌克兰加入北约，又不至于和欧盟闹崩。<br><br>　　如果发动核战争，相当于直接把历史书撕了，站在全人类的对立面，对自己的声望也会造成致命打击。所以从普京自身角度看，不会轻易去搞核战争。<br><br>　　依据2，俄罗斯打不起核战<br><br>　　普京曾说过一句颇有震撼力的话，如果俄罗斯没了，要世界干什么。<br><br>　　这句话被部分人理解为普京可能发动核大战的言辞。其实正相反，这话正好证明了普京不会发动核大战。<br><br>　　因为俄罗斯庞大核武器的库在，没有哪个国家能真的把俄罗斯逼上绝路。最显著的例子就是，俄罗斯每次亮核肌肉时，美国基本都不接茬。<br><br>　　即便俄罗斯被西方大力制裁，普京也不可能发动核大战。因为俄罗斯有1700多万平方公里的家业，可谓地大物博、物产丰富、家大业大，有啥理由去重启世界？<br><br>　　即便俄罗斯被全世界孤立，他仍然拥有无尽的资源财富。当然由于很多原因，俄罗斯的资源财富没能变成实际的生活资料，导致俄罗斯人的生活水平不咋地。<br><br>　　如果俄罗斯对乌克兰使用战术核弹，势必遭到前所未有的孤立。现在俄罗斯也受到西方孤立，但如果动核弹之后，会遭到更多国家孤立。原因很简单，俄罗斯对乌克兰玩这招，就可能对所有邻国玩这招。<br><br>　　依据3，东斯拉夫人的精神世界<br><br>　　这个话题之前讨论过很多次，信仰东正教的东斯拉夫人精神深处有救世情结，而不是灭世情结。当他们认为自己在拯救世界时，会爆发出惊人的能量。拿破仑战争时，东斯拉夫人认为自己是在拯救欧洲，遂奋起作战，摧毁了拿破仑。第二次世界大战中，没有哪个国家能承受苏联那样的伤亡，且越战越勇。<br><br>　　乌克兰是俄罗斯的龙兴之地，也是俄罗斯通向欧洲的门户。如果俄罗斯对乌克兰使用核弹，首先就是相当比例的俄罗斯人自己也接受不了，其次是俄罗斯黑海方向通向欧洲的道路也将彻底封死。那对东斯拉夫人来说，相当于毁灭了俄罗斯和西方世界，是灭世。<br><br>　　基于以上理由，从现阶段看，核战争爆发的概率不高。但只要战争还在，只要地缘博弈还在，谁也不能保证永远不爆发。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 19:05:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：留给特朗普的时间不多了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286031-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402480">　　留给特朗普的时间不多了。<br><br>　　更准确地说，留给特朗普筹钱交罚金的时间不多了。<br><br>　　但前景很不乐观，我看到美联社已经发消息了：特朗普的律师承认，由于缺乏足够的现金，特朗普无法向法院缴纳因诈骗罪被判的4.54亿美元罚金。<br><br>　　别看特朗普是亿万富翁，但他和很多美国人一样，钱都在资产上，手里的现金真不多。<br><br>　　虽然此前法官已经网开一面，特朗普你可以借钱，可以发行债券，可以借钱来交罚款。<br><br>　　但特朗普的律师说，他们找了一圈，接触了30个债券承销商，但对方的回答都很一致：NO。<br><br>　　这个世界，借钱，从来不是件容易的事情。锦上添花的多，雪中送炭的少，哪怕他是特朗普。<br><br>　　人情似纸张张薄，世事如棋局局新。<br><br>　　所以，最近这两天，“特朗普破产”“特朗普大厦”等话题，频繁登上海外社交媒体的热搜。<br><br>　　破产，是特朗普的一种选择。<br><br>　　按照美联社3月19日的报道，如果特朗普个人宣布破产，那对他的判决，自然就会被暂停执行。<br><br>　　也就是说，这笔4亿多美元的罚金，他就可以暂时不付了。<br><br>　　据说，特朗普的一些朋友，已经在劝他干脆宣告破产得了。<br><br>　　但特朗普必须做出艰难抉择。要知道，他以前最喜欢吹牛的一点，就是他个人从未宣布过破产，尽管他的公司曾破产过好多次。<br><br>　　事实上，他之所以惹上这个官司，就在于纽约法官认定，特朗普之前在纽约搞房地产时，为了借到更多资金，获得更低的利率，一再夸大自己的净资产，非法所得“数以亿计美元”。<br><br>　　所以，现在秋后算账。特朗普吹牛，也要“上税”。<br><br>　　如果最后，以个人破产来解决，那不仅仅是钱的问题，更关系到特朗普的形象。<br><br>　　在竞选总统的节骨眼上，作为亿万富翁的特朗普却破产了！<br><br>　　这算什么事啊？<br><br>　　不到万不得已，特朗普是不会走这一步的。<br><br>　　“特朗普大厦”，是因为纽约检察官已经盯上了。<br><br>　　纽约州女检察长詹姆斯早就撂下话来，如果特朗普付不起罚金，她将毫无犹豫扣押特朗普名下的一栋建筑——华尔街40号的特朗普大厦。<br><br>　　那可是特朗普曾经的家，也是特朗普回纽约的居所。当年安倍等人到纽约拜会，就去的这栋大楼。<br><br>　　有意思吧！<br><br>　　特朗普在竞选总统，检察官却抄了他的老家。<br><br>　　很多人难免有疑问，特朗普毕竟是亿万富翁，瘦死骆驼总比马大，哪怕没有现金，拍卖一些资产总可以吧。<br><br>　　特朗普何尝不想这样？<br><br>　　过去几年，他已经卖了一些酒店和高尔夫球场，但还是不够自己花的和交罚金的。<br><br>　　他的律师说，通过“甩卖”特朗普的一些房产，来获取现金，这是不切实际的，因为这种交易，将导致“巨大的、无法挽回的损失”。<br><br>　　房产，特朗普真不舍得。<br><br>　　那其他财产呢？<br><br>　　所以，我们看到，在纽约法庭判决第二天，特朗普干脆直播带货了，推销“特朗普”牌高帮运动鞋，颜色是特朗普喜欢的金色，一双399美元。<br><br>　　但特朗普毕竟不是李佳琦，也不是董宇辉，带货的收入有限，不然他也不会付不起罚金了。<br><br>　　特朗普现在还想卖的，就是他的个人社交媒体公司。<br><br>　　当年被脸谱、推特等封禁账号后，特朗普一气之下做了自己的社交媒体。虽然马斯克买下推特（现更名为X）后，又解封了特朗普的账号，但特朗普迟迟没有回去，一个重要原因，一旦回到X，自己的社交媒体就没任何价值了。<br><br>　　据说，特朗普曾接触马斯克，让后者买下自己的社交媒体，但精明的马斯克，想都不想一口拒绝了。<br><br>　　精神上支持特朗普可以，但掏自己腰包的事情，那还是就算了。<br><br>　　筹钱筹得格外辛苦，特朗普也是处处碰壁。我看到，3月19日，“很憋屈的”特朗普又发飙了。<br><br>　　他发了一篇长长的檄文，痛骂对他这样的判罚，完全是不公正的；在他上诉期间，还要他继续交巨额罚金，更是在政治操弄，目的，就是阻止他竞选总统。<br><br>　　“我没有做错任何事，”特朗普痛骂，“纽约的腐败政治黑客，法官和总检察长，要求我拿出大量资金，然后才能被允许对这个荒谬的审判提出上诉。以前从未这样过。没有陪审团，没有受害者，完整的免责条款，快乐的银行。选举干预！猎巫！”<br><br>　　特朗普和特朗普的支持者都认为，这样的审判，就是对特朗普的政治猎巫。<br><br>　　但事实上，特朗普也不仅仅面临这一桩官司。<br><br>　　他之前被指控性侵美国女作家卡罗尔，被法庭判罚500万美元。<br><br>　　特朗普很不服，提起上诉，继续对卡罗尔各种谩骂。卡罗尔又愤怒指控特朗普诽谤，法庭又判决，特朗普罚金8330万美元。<br><br>　　几项加起来，已经5亿多美元了。要知道，还有不少官司等着特朗普呢。<br><br>　　不算卡罗尔那桩官司，就房产诈骗案，我看到，有美国人就计算，本金加上利息，截至北京时间3月20日，特朗普要缴纳的金额，已经达到了57,340,509美元。<br><br>　　而且，每多拖延一天，特朗普需要多缴纳11,984美元。<br><br>　　到3月25日，也就是下星期一，特朗普如果缴纳不上，那对不起，执法人员真可能对特朗普大厦下手了。<br><br>　　留给特朗普的时间，真的不多了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 19:01:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：拜登太狠了，如果今年当不了总统，懂王将流...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286016-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402465">　　2月16日，纽约法院宣判特朗普因夸大其净资产构成欺诈，被处以超3.5亿美元罚款。<br><br>　　这还没完，这只是罚款，还有将近1亿美元的利息呢。<br><br>　　所以特朗普总共要缴纳4.54亿美元的巨额罚金。<br><br>　　咱们看看罪名啊：因夸大其净资产构成欺诈。<br><br>　　既然是欺诈，那怎么你总得有原告吧？<br><br>　　谁被骗了呢？<br><br>　　很抱歉，没有人。<br><br>　　没有任何一家金融机构说他们受到了特朗普的欺骗，后来，检方找他们来作证的时候，他们居然说：很愿意和特朗普先生做生意啊，觉得他人很好啊，说话又好听，没觉得他在搞恶意欺诈啊。<br><br>　　这话明白人一听就知道，这就是拜登针对特朗普搞出来的小动作。<br><br>　　既然没有原告，那么检方只能亲自下场。<br><br>　　不过一开始可能也是觉得这事干的不地道，检方当时只是说让特朗普退掉因为财务欺诈所赚取的“非法所得”，这事就算完了。<br><br>　　可没想到，拜登这下不乐意了啊。<br><br>　　哥苦心经营的这么一盘大棋，好不容易把特朗普给围住了，结果你就这么放过他了？<br><br>　　不行！<br><br>　　于是，到了纽约法院这边，不光要退掉非法所得，还得罚款。<br><br>　　不光要罚款，而且还要计算利息。<br><br>　　3.5亿美元的罚款，愣是给他算出了1亿美元的利息，这玩意，简直比同程金融的断头贷还要夸张啊。<br><br>　　不知道的，还以为特朗普撸网贷去了。<br><br>　　特朗普当然不服了，于是就要申请上诉啊。<br><br>　　可是美国的司法程序大家也知道的，短则几个月，多则可以给你拖上几年，除非是面对外国公司，比如TikTok这种，那他们的程序可就快的离谱了。<br><br>　　而且，这事有利可图啊。<br><br>　　在上诉期间，罚金和利息可是照算不误的，拖得越久，对法院就越是有利啊。<br><br>　　所以特朗普就申请在欺诈案上诉期间暂停支付罚金。<br><br>　　不管怎么样，咱们把案子给判了再说，别每秒钟都给我几百万几百万美元的算钱了，哥这小心脏受不了。<br><br>　　可是，人家明摆着就是想要搞你的。<br><br>　　又怎么可能会给你喘息的机会呢？<br><br>　　2月28日，美国纽约上诉法庭法官辛格裁定驳回特朗普在欺诈案上诉期间暂停支付罚金的请求。<br><br>　　这意味着特朗普必须缴纳约4.54亿的巨额罚款。<br><br>　　注意了，这是罚款，罚款得实打实的拿出现金来。<br><br>　　特朗普虽然是个亿万富翁，很有钱，资产高达26亿美元，可问题是，他的资产大部分来自房地产、酒店、高尔夫度假村、俱乐部等等。<br><br>　　真正流动资金只有4亿美元。<br><br>　　这个数据是怎么来的呢？<br><br>　　在去年接受法院传唤的时候，特朗普这大嘴巴不知道哪根筋不对，他居然公开说自己拥有的现金超过4亿美元。<br><br>　　众所周知，懂王是个实诚人，有啥说啥，不会像其他美国那样嘴上一套，背后确实另外一套。<br><br>　　于是，一听说你有4亿美元的现金，好嘛，纽约法院的判决就来了，直接就要你交4.54亿美元，直接就要榨干你的现金流。<br><br>　　关键是这还不算完。<br><br>　　去年闹得沸沸扬扬的特朗普性侵一个叫卡罗尔的老仙女的案子，当时不是判决特朗普赔偿人家500万美元吗？<br><br>　　特朗普说我冤枉啊，我只喜欢肤白貌美大长腿，连萝莉岛我都没上过，你说这种女人，哥会看得上吗？<br><br>　　结果就这么一反驳。<br><br>　　法院就说了：什么，你居然还敢回嘴？你这是在诽谤，这是在对漂亮的卡罗尔老仙女的侮辱。<br><br>　　于是，又以诽谤案判他赔偿8300万美元。<br><br>　　好家伙，别人说你性侵，你说没有，那这就是诽谤啊。<br><br>　　咱们还真是长见识了。<br><br>　　总之，这么两起案子下来，特朗普的罚金算上利息已经接近6亿美元了。<br><br>　　可是他只有4亿美元的现金，怎么办呢？<br><br>　　特朗普说没事，哥手上还有房子，要不先抵押出去？<br><br>　　可没想到，民主党的基本盘就是华尔街的那些金融机构，资本家。<br><br>　　于是，特朗普的律师团队就找到了30多家担保公司接触，甚至还找到了世界上最大的保险公司，进行了无数个小时的谈判。<br><br>　　但是都没有结果。<br><br>　　报道上的原话是这样说的：“潜在的担保公司寻求让特朗普支付现金或能快速变现的资产，以作为其提供保证金的担保，它们不考虑用特朗普的房地产作为提供保证金的担保。”<br><br>　　什么意思呢？<br><br>　　就是说了：想让我们给你担保4个多亿美元？可以啊，你拿出4个亿美元放我们这，我们就给你担保。<br><br>　　至于你那些房地产嘛，没办法快速变现，所以我们就不考虑了。<br><br>　　我记得以前春晚看过黄宏的一个小品，讲的就是一个人找来开锁匠开箱子，结果被要求提供各种身份证明，无奈他的证明都存放在待开锁的箱子里。<br><br>　　情急之下，他就找物业来替自己证明，结果物业说没问题啊，但是你得先拿出身份证房产证户口本等有效证件来证明你自己的身份。<br><br>　　这就等于是一个死循环了。<br><br>　　特朗普说了，我要是有那么多钱，我还需要找你们给我担保啊，这不是没钱吗？<br><br>　　如果特朗普还是找不到人给他担保，那他的罚款该怎么交呢？<br><br>　　纽约州的检察长詹乐霞都想好了。<br><br>　　她说：如果特朗普无法锁定现金来支付赔偿，她已准备好没收其资产，包括特朗普名下的一栋建筑——华尔街40号的特朗普大厦。<br><br>　　接下来的剧情就不用我再多说了吧？<br><br>　　看看现如今那些俄罗斯富豪在海外的境况，看看他们是怎么1美元卖掉电信公司，卖掉切尔西俱乐部的。<br><br>　　咱们就能预见到特朗普接下来的遭遇。<br><br>　　人家有的是办法能够让他手里这二十多亿美元的资产，最后变得只有几美元。<br><br>　　毕竟，前纽约市长朱利安尼的例子，就摆在这呢。<br><br>　　朱利安尼在当纽约市长的时候，他大刀阔斧，赶走时代广场的乞丐和妓女，让纽约的治安状况得到了明显好转。<br><br>　　卸任之后，他进入法律界，从2018年开始他就担任了特朗普的私人律师。<br><br>　　2020年总统大选失败后，朱利安尼就作为特朗普的代理律师，启动了一系列试图推翻选举结果的诉讼。<br><br>　　他也经常发表言论抨击选举中所出现的问题。<br><br>　　可没想到，就因为他说的这些话，人家反过来直接告他侵权诽谤。<br><br>　　朱利安尼虽然比不上特朗普那些有几十亿，但他这些年当市长，当律师，也攒下了超过1000万美元的财富。<br><br>　　1000万美元啊，这钱要是放我们身上，早就财富自由了。<br><br>　　可是，谁让他代理特朗普的官司，被人认为是特朗普的左膀右臂呢？<br><br>　　所以，人家就告他侵权，告他诽谤。<br><br>　　先是多米尼恩投票系统公司起诉他诽谤，法院随后判令朱利安尼赔偿。<br><br>　　知道要赔偿多少钱吗？<br><br>　　居然是惊人的13亿美元，<br><br>　　随后，两名乔治亚州的选举工作人员也认为朱利安尼的言论涉及诽谤，提起巨额诉讼。<br><br>　　2023年12月初，法院就该案作出判决，裁令朱利安尼支付1.48亿美元的赔偿金。<br><br>　　2023年12月21日，朱利安尼正式提交破产申请。<br><br>　　您瞧瞧是不是疯了。<br><br>　　没办法啊，在2023年12月21日，朱利安尼只能提交了破产申请。<br><br>　　目前，他短期内要偿还的债务就有1亿-5亿美元，但是他个人菜场只有1000万美元，下半辈子啥也不干了，一睁开眼就等着还债吧。<br><br>　　民主党用这招就想来告诉大家：看看，这就是跟着特朗普混的下场，我让你欠下十几亿美元，不信咱们就试试！<br><br>　　不过特朗普和朱利安尼还不一样，毕竟他是红脖子们的精神领袖嘛。<br><br>　　所以，当特朗普的律师说我们无法缴纳罚金时。<br><br>　　有关“特朗普破产”“特朗普大厦”等相关词条迅速登上了社交媒体的热搜。<br><br>　　短短几个小时，就有狂热的铁杆川粉们，因为担心懂王还不上钱，所以他们在筹款网站GoFundMe上为其发起了筹款活动，短时间内筹款金额就达到了20.36万美元。<br><br>　　虽然这20万美元连一个小时的利息都不够支付，但是礼轻情意重啊。<br><br>　　喜欢一个人不算什么，嘴上说说而已，关键看你愿不愿意为他花钱，这才是真爱啊。<br><br>　　现在有这么多真爱粉在支持的特朗普，他已经无路可走了。<br><br>　　要么年底的选举中获胜，成功当选。<br><br>　　要么他就真的得流落街头了。<br><br>　　不得不说，这一招还真是狠啊，逼得懂王去孤注一掷。<br><br>　　也难怪懂王会在前几天说：“如果自己无法当选总统，美国将发生屠杀。”<br><br>　　赤果果的威胁啊。<br><br>　　他也是真的没办法，都被拜登给逼到这份儿上了。<br><br>　　拜登倒是无所谓啊，他说我输了就输了，反正我岁数也摆在这了，我退休算了。<br><br>　　可是你呢？<br><br>　　你可是一个亿万富翁啊老特，我要让你毕生的心血毁于一旦！<br><br>　　不过拜登还是低估了懂王的影响力。<br><br>　　在现在这个时代，流量为王啊，别的不说，就特朗普这三个字不管放到哪里，那都是金字招牌。<br><br>　　就你这三个字，国内不知道有多少时政博主指着你养活呢。<br><br>　　反正退路呢，我都已经帮你想好了。<br><br>　　要是年底总统没选上了，你就来中国找我，咱俩一起去抖音干个直播间，就卖你的签名照，你负责签名，我负责数钱。<br><br>　　这样可好？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 18:05:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：笑死，它们四年前拒绝中国，现在又来求中国]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286014-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402463">　　当今世界，有一些国家执政者的职责并不是维护自身利益，而是一个劲地去讨好美国，迎合美国，配合美国。<br><br>　　在四年前，芬兰和爱沙尼亚政府为了站队美国，拒绝了中国企业参与投资兴建两国海底隧道项目。<br><br>　　当时它们很硬气，称拒绝了中国，也能找到替代方案完成这项“世纪工程”。<br><br>　　结果，转悠了四年，它们发现谁也替代不了中国。<br><br>　　而两国海底隧道又是刚需，“世纪工程”的牛已经吹出去了，现在怎么收场？<br><br>　　于是，它们只好又厚着脸皮来求中国。<br><br>　　据《南华早报》、《观察者网》等媒体3月17日报道：芬兰呼吁由中国企业承建连接芬兰与爱沙尼亚两国首都的海底铁路隧道项目，因为“中国在高铁领域遥遥领先”图片<br><br>　　项目投资方芬兰－爱沙尼亚湾区发展有限公司（FinEst Bay Area Development）负责人库斯塔·瓦尔托宁（Kustaa Valtonen）对媒体表示：他们与中国企业近期已经重启谈判。<br><br>　　“我们的资金不是中国的，而是国际的。”瓦尔托宁说，“我们想要远离政治”。<br><br>　　它们的新方案是：不要中国投资的资金，但把承建合同交给中国。<br><br>　　如果不了解当时的闹剧，单单看这次它们与中国合作的强烈愿望，我们或许会觉得很正常，共建波罗的海大型基础设施建设，中国、芬兰、爱沙尼亚合作共赢。不是吗？<br><br>　　但如果回看四年前发生的事情，就会发现这些沙雕政客真的很搞笑，更搞笑的是，最后还得来求着中国帮忙建设。<br><br>　　它们拒绝中国的理由是什么？<br><br>　　一、中国建设的海底隧道威胁到了它们的国家安全；<br><br>　　二、价值观不同，为了价值观一切都可以放弃。<br><br>　　先帮大家简单回顾下四年前的这出闹剧：<br><br>　　爱沙尼亚与芬兰由于被海洋（芬兰湾）隔开，两国民众来往非常不便，他们必须坐轮船，要花将近两个小时，而且有的轮船还要先停靠俄罗斯的圣彼得堡港。<br><br>　　百年来，两国都十分渴望拥有一条海底隧道。<br><br>　　2008年，两国正式讨论海底隧道计划。<br><br>　　2016年，双方决心修建海底铁路隧道，长度为92公里，后增加为103公里。如果建成，这将全世界最长的海底铁路隧道。<br><br>　　两国政府将隧道项目交给了“芬兰-爱沙尼亚湾区发展有限公司”（简称芬兰湾公司）负责。<br><br>　　大家一起畅想远景，2个小时海运，一下子将变成25分钟车程，一个涵盖两国的经济圈就在眼前。<br><br>　　接下来，波罗的海国家再兴建一条高速铁路，连接拉脱维亚、立陶宛……想想就激动。<br><br>　　梦很美，但谁能帮助它们圆梦？只有中国。<br><br>　　2019年3月8日，芬兰湾公司负责人韦斯特巴卡宣布与三家中国企业签定了一份谅解备忘录，总投资150亿欧元（三分之一私募股权和三分之二融资债务组成）<br><br>　　7月9日，韦斯特巴卡宣布由中铁集团等企业等负责隧道建设。<br><br>　　韦斯特巴卡是芬兰人，他另一个身份，可能大家会很熟悉-《愤怒的小鸟》游戏的开发者。<br><br>　　芬兰湾公司还骄傲地宣称：“我们找到的合作伙伴在专业领域是世界上最强的企业”。<br><br>　　爱沙尼亚也很兴奋，爱沙尼亚公共广播ERR.ee 当时报道称，“与中国建筑巨头的意向书引人瞩目，因为该项目可以在计划的时间表内进行。”<br><br>　　中国企业给出的预计完工时间是2024年底，芬爱两国还不大信，“这么牛叉吗，大哥？”<br><br>　　然后两国媒体，包括欧欧洲媒体就开始画一个香香的大饼。<br><br>　　英国《每日邮报》报道，此海底隧道能为芬兰带来约2万个工作岗位，为爱沙尼亚带来6000个岗位。<br><br>　　在修建期间，该隧道每年将为爱沙尼亚国内生产总值增加6亿欧元，占GDP2.5％；芬兰的相应数字为24亿欧元，占GDP1.1％。<br><br>　　另外，隧道建设本身、住宅、办公楼、新消费者以及不断上涨的房地产价格将带来额外的收入。<br><br>　　这不仅仅是一条海底隧道，也是牵动芬兰和爱沙尼亚两国的经济动脉。<br><br>　　2019年10月10日，维斯塔巴卡发推称：隧道将改变一切！<br><br>　　然而，就当芬兰湾公司和两国民众还沉浸在憧憬中时，从2019年底开始，一切都改变了。<br><br>　　2019年12月，智商出众的桑娜。马林被社民党提名为芬兰总理。<br><br>　　2020年她上任后，就要求对项目进行“重审”，这是美国的旨意。<br><br>　　就在马林“重审”时，爱沙尼亚政府已经先跑一步<br><br>　　在2019年10月30日，爱沙尼亚总理拉塔斯在华盛顿与美国副总统彭斯会面时，同意与美国签署5G网络安全协议，将华为排斥在外。<br><br>　　爱沙尼亚政府还同意配合美国插手海底隧道项目。<br><br>　　2020年2月12日，爱沙尼亚情报局发布《国际安全与爱沙尼亚2020》报告，将中国列入对其形成安全威胁国家名单。<br><br>　　这是为破坏海底隧道建设做舆论准备。<br><br>　　美国彭博社则发表文章，将波罗的海海底隧道与“一带一路”建设联系在一起，各种阴阳怪气，暗示芬爱两国政府不要陷入麻烦之中。<br><br>　　然后，美国对芬兰和爱沙尼亚进行“好意规劝”，什么“债务陷阱”、“收费期限”……总之，什么都能装到“国家安全”这个大筐里。<br><br>　　芬兰由于与中国合作较为广泛，马林政府一时也不敢出头砍掉项目。<br><br>　　但爱沙尼亚则是拼命往前冲。<br><br>　　为了奖赏爱沙尼亚，美国在2019年12月24日宣布向爱沙尼亚、拉脱维亚和立陶宛捐助1.75亿美元，用于保护国家安全。<br><br>　　芬兰湾公司与两国政府的关系为：政府提供政策和一定资金，欧盟给300多万欧元的设计研究经费，建设期间，欧盟再提供50亿欧元。<br><br>　　芬兰湾公司负责将海底隧道建成。将来从车票收入中收回投资（单程50欧元，年票1000欧元）<br><br>　　但爱沙尼亚和芬兰政府插手后，海底隧道项目被冻结。<br><br>　　在美国眼中，中国影响力到达波罗的海，那么中国就将赢得某种胜利，实现中国利益，海底隧道项目就是象征之一。<br><br>　　美国自己无力帮波罗的海建设海底隧道，但能够通过代理人阻止中国在这里的建设。<br><br>　　简单说，美国就是见不得别人好。<br><br>　　在美国的多方“运作”下，2020年8月1日，爱沙尼亚公共行政部长雅克。埃普向媒体宣布：基于国家安全考虑，爱沙尼亚政府将否决由中国投资兴建的海底隧道项目。<br><br>　　芬兰这边也予以默认，芬兰表示政府已经有了替代方案。<br><br>　　但替代方案是什么呢？就是等四年之后，再去求中国建设海底隧道。<br><br>　　芬兰政府现在之所以让企业出面呼吁中国承接建设项目，是因为马林这帮人去年下台了，她去英国发展娱乐事业了。<br><br>　　今年2月11日，芬兰总统大选结束，斯图布获胜，成为了新总统。<br><br>　　总统、总理都换人后，所以芬兰在3月份又想起这个“世纪工程”了，又想起中国了。<br><br>　　但爱沙尼亚总理卡娅·卡拉斯还在位，她跟马林一样，都是美国“培养”的高质量领导人才。<br><br>　　卡拉斯说“价值观高于一切”，芬兰就算想重新启动海底隧道项目，没有爱沙尼亚的同意，一切也是白搭。<br><br>　　四年一晃而过，本来两国民众将很快可以实现百年梦想，但这帮政客就这样活生生将本国民生大计给毁了。这时，他们不讲“民主”了，只讲“国家安全”了。<br><br>　　再加上欧洲的通胀问题，各种成本都在涨涨涨，150亿欧元的建设预算已根本打不住。<br><br>　　再者说，就算芬爱在欧盟帮助下能拿出新的建设费用，但中国企业一定要接吗？<br><br>　　原则上，我们对国际合作持开放态度。生意嘛，可以再谈，再议，又没说不建。<br><br>　　但事实已经证明，西方早就不讲市场经济原则，政府说干涉就干涉，英国核电站又是一个证明。<br><br>　　如果海底隧道开工，别忘了还有那些环保NGO，它们也是美国养的，到时说你破坏海洋环境，伤害小鱼小虾，怎么办？<br><br>　　更令人担忧的是，有的国家连“北溪”海底管道都敢炸，谁敢保证在建设时不会出现意外？<br><br>　　到底是谁在威胁欧洲国家的国家安全，答案还不清楚吗？<br><br>　　芬兰也好，爱沙尼亚也罢，中国与它们平等互利，但它们却在中国面前各种矫情。那中国还怎么尊重你？怎么信任你？<br><br>　　中方目前没有回应此事，四年前只有一份备忘录，八字都还没一撇，我们干嘛要回应。中国不急，急的是它们。<br><br>　　就这德性，它们的海底隧道一百年也别想修起来。<br><br>　　另请高明吧，替代方案总是会有的。<br><br>　　马林现在不是闲着吗？让她拿根铁锹从海底挖，本世纪末总能挖完的。<br><br>　　中国在静静地看它们表演，也让大家看看，跟中国矫情的结果是什么！<br><br>　　早知今日，何必当初！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 17:55:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风雨如歌：消失的凯特：日不落的黄昏]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286013-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402462">　　最近，英国的凯特王妃上演了一出“消失的她”，成为了全球的焦点。<br><br>　　凯特是在去年年末入院进行腹部手术的，随后就再没有露面过，起初也没人把事情放在心上，毕竟做完手术要休息一段时间，是再正常不过的，但随着时间的流逝，外界觉得不对劲了。<br><br>　　首先，凯特是个运动健将，大学时曾经是曲棍球队长，所以过去的形象总是给人一种身体强壮的感觉，比如以前生孩子，都是产后几个小时就走出医院了。<br><br>　　这次住院几个月都没点儿音信，和过去的形象完全对不上，大家自然怀疑，是不是得了大病。<br><br>　　到了2月末，希腊末代国王康斯坦丁二世的追思会，本来凯特的老公、英国王储威廉是计划出席的，还要发表演讲，结果他突然由于“个人原因”缺席。<br><br>　　两相叠加，传言逐渐就多了起来。<br><br>　　有人说，凯特已经病逝；还有人说凯特撞破威廉和小三约会，两人吵架过程中，气头上的威廉弄死了凯特，还不小心杀死了女儿等等。<br><br>　　面对满天飞的传言，英国王室最简单的回应办法，就是让凯特露面一下，上个电视，开个直播，传言都会烟消云散，但王室偏不，反而接连来了三个骚操作。<br><br>　　第一个骚操作，是在凯特的X账号上，发布了一张和三个孩子的合影，但很快，这张所谓的合影就被指出是明显的P图，痕迹包括但不限于：夏洛特（红衣服）的衣服袖口不对、凯特本人的手指过于僵硬等等。<br><br>　　在众多实锤下，英国王室不得不承认是P图。<br><br>　　第二个骚操作，是《太阳报》等英国媒体，在3月16日声称在购物中心有群众目击到了凯特，但是没有给出任何的图片或者视频。<br><br>　　这就奇怪了，在这个人人有手机的时代，有图都不一定有真相，何况根本没图，再说了，凯特又不是外星人，怎么还有目击报告存在？<br><br>　　也许是看到质疑声更多了，第三个骚操作来了。3月18日，英国媒体放出了一段视频，显示凯特笑着走在路上，似乎刚刚购物完的样子，然而，这段视频也被指出存在明显的瑕疵，画面中的凯特不太像本人，不排除是替身。<br><br>　　而且背景中有些圣诞因素，疑似不是拍摄于近期。<br><br>　　明明这个年代大部分人都有智能手机，凯特随手在Tiktok上开个直播就可以澄清，而王室就是不干，只能说，凯特大概率真的出事了，至于是不是传说中那么吓人，还有待观察，但可以确定是出了事，并且一定是牵涉到了威廉。<br><br>　　我看全世界媒体对此事的报道，基本是从吃瓜的角度，实际上，英国王室很清楚，这次的事，绝不是花边新闻那么简单，而是关乎到英国的国运。<br><br>　　在我们印象中，在实行君主立宪制的英国，王室就是个吉祥物的存在，对于英国的行政体系运作来说，有没有影响不大。<br><br>　　但对于英国这个国家而言，有没有王室就完全是两个维度了，原因何在呢？首先是王室对国内的重要性。<br><br>　　英国的正式名称，叫大不列颠联合王国，主要由四个部分组成：英格兰、苏格兰、北爱尔兰和威尔士。<br><br>　　英国王室不仅仅是英格兰的王室，同时也是威尔士和苏格兰的王室，苏格兰国王的头衔，就是由英国国王兼任的。<br><br>　　而威尔士亲王的头衔，则由英国王室的储君继任，现在的威廉王子，头上就有“威尔士亲王”这个头衔，他老婆凯特的头衔则是“威尔士王妃”。<br><br>　　为什么会这么别扭呢？<br><br>　　因为英格兰当年在征服这两个地方的时候，没有彻底摆平他们的能力，只是实力上压制了对方，所以无论是苏格兰还是威尔士，都要求保留一定程度的自治，还有本地的政治实体。<br><br>　　理论上，国王这类头衔，英格兰是不会容忍当地保留的，但是实力不够嘛，所以双方谈判后，商定亲王、国王这些头衔可以保留，但是必须由英格兰王室的人兼任。<br><br>　　这个兼任不是虚的，而是实的，你兼任了苏格兰国王，那你就得帮本地人利益说话，同理，英国王室也得帮威尔士本地人利益代言。<br><br>　　这样大家就你中有我，我中有你了，于是这么多年来，王室成为了维系英国统一的关键。<br><br>　　比如苏格兰脱英公投最后决定留在英国，其中英国王室就出了很大的力气，许多苏格兰老一辈响应女王的号召，决定投票留在英国。<br><br>　　对王室的认同，是苏格兰许多老一辈的观念，他们虽然不喜欢英格兰，但英国国王名义上也是“苏格兰国王”嘛，是自己的国王。<br><br>　　如果凯特的事真如传说中那么劲爆，导致英国王室声誉扫地，苏格兰的独立派再趁机来一次公投的话，事情就不好办了。<br><br>　　威尔士也是同理，威尔士的独立势力尽管不如苏格兰那边，但依然是存在的。王室的影响力一旦遭到削弱，英国的凝聚力就会崩塌，是可以肯定的。<br><br>　　除了维系国家统一，王室对英国维持国家影响力也很重要。<br><br>　　如果论综合国力，英国在今天无疑排不进世界前五，但是英国今天还能位列“五常”，在诸多国际事件中表现活跃，并且政治地位明显高于国家实力，“英联邦”的存在是个关键。<br><br>　　“英联邦”现在还有55个成员国，占全世界国家数量的四分之一还多，而加入“英联邦”的国家，大部分是奉英国国王为元首的。<br><br>　　所以名义上，英国王室是世界四分之一国家的元首，连带着英国的国家地位也提高了，谁见了都得给几分薄面。<br><br>　　对于“英联邦”这个身份，成员国内部普遍分为两派。<br><br>　　亲英派认为应该保留，毕竟英国以前的殖民地，亲英势力还是普遍存在的，有些人甚至认为殖民不是坏事，这样的人也不是一个两个；<br><br>　　另一派则是本土派，认为应该退出，都独立多少年了，还待在英联邦，当初各个殖民地刚独立，实力弱小，为了不和英国彻底翻脸，才勉强同意加入的，现在还怕个啥？<br><br>　　至于英国王室，都什么年代了还玩儿君主制，那是反人类。<br><br>　　大部分“英联邦”的本土派，在经过这么多年的发育后，已经壮大了不少，早就看亲英派不顺眼了，掀桌子的意愿强烈，只是缺少合适的理由。<br><br>　　要是英国王室爆出大丑闻，声誉扫地，那理由不就来了吗？<br><br>　　到时候不排除“英联邦”出现退群潮，导致“英联邦”彻底完蛋，这对英国的影响力打击是很大的，没有了“英联邦”，英国还想位列“五常”，难度很大，毕竟一个二三流国家是没资格坐到那个位子上的。<br><br>　　也正是知道自己的事和英国的国家利益强相关，英国王室才会做出这番有很强遮掩意味的操作，不过解释就是掩饰，掩饰就是有事。<br><br>　　只不过，这一切在我看来意义不大，终究无法阻止时代的大势，英国的日益衰落已经是既定事实，没有凯特的事，也会有别的事，越是下坡路，幺蛾子越多，就像破车，越修故障越多一样。<br><br>　　以一个岛国的身份，建立“日不落帝国”霸权两百年，又在二战后靠着和美国的关系，强行续命数十年，享受着和国家实力不匹配的地位和收益，这难道不是一种幸运吗？<br><br>　　既然是幸运，那早晚有一天要结束。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 17:46:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：形势突变！拜登使出最狠一招，特朗普深陷绝境！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286007-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402456">　　今天写条短的。<br><br>　　这段时间，在选举的事上，懂王事事顺利：前面逼退德桑蒂斯，后面再让黑利低头认输，就连好几个摇摆州，和拜登相比，民调他也是遥遥领先！<br><br>　　但没想到，拜登一举找到了他的软肋，猛出一招，特朗普顿时陷入绝境！<br><br>　　现在特朗普没钱了，已在破产边缘了！<br><br>　　美国当地时间3月18号，我们这边今天凌晨，特朗普的律师说：特朗普准备对纽约州的裁决提出上诉，但他现在连4.54亿美元的保证金，都缴不出了！<br><br>　　他产业那么多，房子那么多，还有个故宫十分之一大的海湖庄园，怎么缴不出这笔钱呢？<br><br>　　特朗普早掉坑里了。<br><br>　　去年时，他被传唤，要去作证。<br><br>　　这种作证，不能说假话，如果说了假话，要坐牢，所以特朗普只能说真话。<br><br>　　当时就有人问他了：你究竟有多少资产？<br><br>　　特朗普就讲了：自己身价数十亿美元，除了房产和其他投资外，还有约 4 亿美元的现金。<br><br>　　你手头的现金，原来有4亿美元啊，那就好办了。<br><br>　　那你没钱了，不就一切都OK了吗？<br><br>　　于是两个案子，就光速出场了。<br><br>　　先是那个卡罗尔，号称女作家，人家是既说不出时间，也没证人，然后在前些年，突然说自自己当年，被懂王给那个了。<br><br>　　懂王大怒，表示不管从长相，还是年龄，自己都不好卡罗尔那口。<br><br>　　然后民主党安排卡罗尔起诉，结果法院驳回：早就过诉讼时效！<br><br>　　但去年时，卡罗尔又起诉了，这件事距她声称的时间，已经过了27年！<br><br>　　这次法院受理了。<br><br>　　纽约州的议会，早就为懂王量身定做，制订了一条法律：这类案件，不受时效限制！<br><br>　　然后开审！<br><br>　　这审判的效率，简直高得惊人：人家二话不说，3个小时就把案子断出来了！<br><br>　　判决书的大意是：老仙女称懂王对她那个了，没时间，没证据，所以无法定罪！<br><br>　　那是不是就没事了？<br><br>　　不！<br><br>　　判决书说：懂王，你得赔钱！<br><br>　　500万美元！<br><br>　　懂王不是没判没罪吗？怎么还要赔钱呢？<br><br>　　法院说：老仙女说她被懂王那个之后，懂王居然敢反驳，这是对老仙女的侮辱！<br><br>　　这怪不怪？<br><br>　　但别急，更怪的还在后头：民主党又找到卡罗尔，说这可以一鱼二吃啊！<br><br>　　怎么吃？<br><br>　　老仙女又提起一个诉讼：她说懂王对她那个后，懂王居然敢否认，这侵犯了她的名誉权！<br><br>　　然后来个她觉得已经是狮子大张口的赔偿：2000万美元！<br><br>　　纽约法院的法官一看：2000万美元那够？太不符合懂王的身份了，人家看也不看懂王为自己的辩护，直接就把赔偿金提到8330万美元去了！<br><br>　　法院判的赔偿，比原告要求的低，这很常见。<br><br>　　但比原告要求的高，还一举高出4倍，就只能恕我孤陋寡闻了！<br><br>　　懂王的4亿美元现金，顿时以肉眼可见的速度，少了8800多万！<br><br>　　那不是还剩3亿多美元吗？<br><br>　　不着急，另一个案子在等着他：还是纽约市，他被这里的检察官给指控了，说他搞财务欺诈！<br><br>　　怎么欺诈呢？<br><br>　　说他早年搞放低产时，盖个房子，把房子拿去做抵押贷款时，对银行夸大了房子的价值！<br><br>　　这事很怪：凡是财务欺诈，总该是那些借钱给懂王的金融机构，觉得上当了，然后以受害者的身份，提出指控，要求赔偿的吧？<br><br>　　结果没一家金融机构，或者贷款方觉得它受了懂王的骗，而且到法院来作证的那些机构，还说他们很愿意和懂王做生意，觉得他没搞“恶意欺诈”！<br><br>　　他们在法院上说：这是业内常态，我们就这么操作的！<br><br>　　基本就是：要是懂王这种算欺诈的话，那全美国每个地产商，统统都欺诈！<br><br>　　弄到连纽约总检察长办公室都不怎么好意思，向法院起诉时，也只是要懂王退掉2.5亿美元“非法所得”，那这整件事，就这么算了！<br><br>　　前面说过：按一般司法规矩讲，起诉方提出的要求，法院方面只有减的，不怎么听说要加的。<br><br>　　但人家是纽约法院啊，从来不走寻常路！<br><br>　　判案子的法官干脆不装了，公开才判决书里说，看了懂王行为之后，让他觉得“良知受到震撼”，所以一定要罚款，还要重重地罚！<br><br>　　3.55亿美元！<br><br>　　利息约1亿！<br><br>　　总计4.54亿美元！<br><br>　　你不是去年作证时说：你有4亿美元现金吗？现在纽约法院一家，两场官司就让你不但现金全部搞光，还有缺口近1亿美元！<br><br>　　懂王顿时被激怒了：我要上诉！<br><br>　　他这话一出，估计幕后有个人顿时哈哈大笑：你要上诉，行啊，倒想看你究竟怎么上诉！<br><br>　　这两天，法院告诉懂王的律师：上诉可以啊，公民的权利嘛，但要缴保证金！<br><br>　　4.54亿美元！<br><br>　　一分不能少！<br><br>　　懂王怒了：这点钱算啥，我还有数十亿美元的资产，随便抵押几个，也能凑上！<br><br>　　他就去找担保公司，结果怪了：先后找了30家，这些担保公司说话都很委婉！<br><br>　　他们统统都没说不行！<br><br>　　只说你想要的这笔钱，可是有点大啊，房地产这种“硬资产”，我们不考虑了，但如果你有“现金或现金等价物”，我们倒是可以接受担保！<br><br>　　这事就搞笑了：如果懂王有现金或“现金等价物”，他直接拿出来，交给法院当担保款就行了，干嘛还要找你们？<br><br>　　这些担保公司，为啥有钱都不赚，还能顺便给特朗普一个人情？<br><br>　　只要看这两条消息，就够了：<br><br>　　特朗普的亲信，白宫经济顾问纳瓦罗，因为过去两年多，一直喊着2020年选举作弊，已经被抓去坐牢了，要蹲1年多，从今天开始。<br><br>　　懂王法律顾问，之前的纽约市长朱利安尼，也早就被告了，佐治亚州两名选举工作人员，在法庭声泪俱下，说朱利安尼说她们坏话，使她们遭到巨大的心灵创伤，然后法官义愤填膺地表示：创伤就要用钱来补，然后判朱利安尼赔1.48亿美元。<br><br>　　和特朗普这次一样，朱利安尼也没钱付上诉的保证金，所以已经宣布破产了。<br><br>　　这些担保公司，可一点都不傻：有这两个先例在，谁吃了豹子胆，敢给懂王担保？<br><br>　　钱筹不到，上诉期限都看到了，接下来会怎么办？<br><br>　　民主党那边早就放话了：罚款缴不上，是吧？那我们可以没收懂王的财产啊！<br><br>　　照纽约法院那套路，不把懂王那几十亿美元，最后搞成几美元，都算我们没本事！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这场选举，要是懂王赢不了，他恐怕只能睡大街去了。<br><br>　　他要万一赢了，照这样子，美国说不定得人头滚滚。<br><br>　　对懂王，现在只能教他2000多年有人讲过的这么一句话了：今举大计亦死，亡亦死，等死，死国可乎？<br><br>　　顺便再说两句笑话：一句是美国是皿煮国家；一句是美国是法治国家。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 17:34:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：普京又双叒叕赢了，俄罗斯走向“三位一体”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285996-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402445">　　【上】<br><br>　　3月18号，全世界最重要的大事件应该就是普京再次当选俄罗斯总统了吧。根据俄罗斯中央选举委员会在莫斯科时间3月18号凌晨发布的统计数据，在统计完成的85%的选票中，普京以87.19%的得票率大幅领先于其他候选人，实际上赢得了他的第五个总统任期。俄罗斯联邦共产党的哈里托诺夫以4.24%的得票率位居第二，新人党的达万科夫得票率为3.99%，名列第三，自由民主党的斯卢茨基以3.16%的得票率位列第四。<br><br>　　弗拉基米尔·普京，1952年10月7日出生于苏联的列宁格勒市，也就是现在的圣彼得堡，今年10月将年满72岁，2000年的3月27日，48岁的普京开始出任俄罗斯总统，我清楚记得当时我还在《当代体育》杂志当主编，有一位同事就是从俄罗斯留学回来的，据他说，其实普京在1994年42岁出任圣彼得堡副市长时，就已经是俄罗斯万众瞩目的政治明星了；在1995年，曾因盗窃入狱，后来又凭开热狗店发了家的普里戈什租赁了位于圣彼得堡海关大楼的店铺，开设了一家高档餐厅，之后他又投资将一艘旧船改造成水上高级餐厅，也就在那个时期，他认识了副市长普京，成了“普京的大厨”，这个机缘改变了普里戈什的命运，最后也算是这个命运在2023年彻底葬送了他。<br><br>　　普京于3月18日凌晨，在其竞选总部发表了讲话，他表示，俄罗斯是一个大家庭，本次选举结果体现了选民的信任和期望，国家的所有任务都将完成，俄罗斯将会进一步向前发展，变得更坚实、更强大、更高效。而在随后召开的记者会上，普京还表示，他将在新的任期里继续推动国家发展，虽然这并不是普京再次就任总统的正式演讲，但他仍然不忘特别强调了中俄两国友好关系对俄罗斯的重要性，并郑重重申，台湾是中国领土不可分割的一部分。<br><br>　　以现在获得的数据估计，在所有选票统计结束后，这次大选，普京至少会赢得85%的支持率，在2000年、2004年、2012年、2018年的前4次大选胜利中，普京获得的支持率分别是53.4%、71.9%、64.4%和77%，所以，2024年的大选，是普京获得的最高支持率，可见，20多年来普京在俄罗斯民众中的威望是越来越高的----当然，也正因此，普京被美西方的政客和媒体们抹黑为一个“独裁者”。<br><br>　　但是，在本届总统选举中，还可以找出另一组特别的数据，以证明普京是最广大俄罗斯民众民主意愿的选择，即根据俄中央选举委员会和地方选举委员会的数据，普京在所谓的俄罗斯新地区，即去年刚刚公投并入俄罗斯的原乌东四州所获得的支持率高得惊人，在顿涅茨克人民共和国获得了 95.23% 的选票，在卢甘斯克人民共和国获得了94.12%的选票，在扎波罗热州获得了92.95%的选票，在赫尔松州获得了88.12%的选票。<br><br>　　但是，上述四地加入俄罗斯的合法性现在并没有得到包括中国在内的大部分国家的承认。<br><br>　　所以，这时候我们也可以再来假设一下，如果没有2022年俄罗斯普京政府在西方的严重挤压打击之下，被迫而又毅然地发起了针对乌克兰，旨在反乌克兰法西斯武装和去乌克兰军事化的特别军事行动，现在的普京应该不可能在俄罗斯民众里获得这么高的，高到了令人眩目的支持率，所以，我说普京这第五个总统任期的开始，其实也是越来越视俄罗斯为死敌的美西方国家的恶梦的延续，而且这次恶梦延续，很有可能并不只是6年，还有可能是12年，一直要到2036年，斯时，无论是拜登，还是特朗普，以及曾经与普京同时代的美国领导人，像克林顿、小布什这些人还有几个能在人世间真的也未可知。<br><br>　　美国和北约的领导层原本想当然地以为，他们可以借力通过俄罗斯国内的如阿列克谢·纳瓦尔尼这样的叛乱分子，和乌克兰的傀儡总统泽连斯基这样的一批人，依靠着前苏联国家体中遗留下来的根植于那一代两代人头脑里对美西方所谓民主自由政治体制的无知迷恋，还有美国雄厚的政治阴谋基金，还有美国和北约更为雄厚的军事援助基金，就能在最短时间里通过彻底打垮俄罗斯军队，达到颠覆普京政治集团，进而再达到将这个世界上领土面积最大、资源储备最丰富的国家四分五裂的终极目的。<br><br>　　但现在看，他们的目的不仅没有达到，反倒是再一次成全了普京。<br><br>　　俄罗斯中央选举委员会主席，帕姆菲洛娃，一个女性官员，对媒体说，自3月15日俄罗斯总统选举投票开始以来，只一天里远程电子投票系统就遭到了约16万次的“分布式拒绝服务”（DDoS）的攻击，俄罗斯电信公司的数据显示，投票系统在第一个投票日，即3月15日，就遭受到了9万多次的攻击，而且攻击还是由最专业的团队发起的。俄新社在3月16日报道称，针对俄罗斯电子信息系统的攻击主要来自于美国和英国，但是，所有攻击都被成功抵御，并没有对选民投票造成什么影响。<br><br>　　或者应该说，已经开战两年多的俄乌冲突，大大强化了俄罗斯对于其互联网虚拟领土的防御能力，这一切也算是由战争造就的，没有战争的考验就没有今天的俄罗斯。<br><br>　　当然，除此之外，在俄罗斯大选投票期间，作为俄罗斯的敌国，乌克兰也是倾其所能，组织了许多支武装游击队，从各条线路上试图越过俄罗斯边境，进行垮境武装骚扰；而更为有实效的是，在今年大选期间，乌克兰集中了大量的无人机武器，从多个线路上深入到俄罗斯境内，去攻击炼油设施和投票站，而且不同程度地实现了攻击目的，造成了一些有限的伤亡和损失，所以，我估计在完成这次选举之后，俄军会对乌军实施更为强烈的军事报复。<br><br>　　当然，现在作为北约领头羊的法国和北约的重要国家波兰都已经公开承认，北约军人已经在乌克兰开始活动了，未来北约正式出兵乌克兰好像也是分分钟的事。<br><br>　　但是，我看恰恰是美国、英国、波兰和北约假手乌克兰对俄罗斯实施的零星军事攻击，在这次俄罗斯大选中至少送给了普京10%的选民支持率，这恐怕也是这些幕后黑手们在实施攻击之前并没有完全算计清楚的，现在美西方国家的领导人们一直还固执地认为，俄罗斯国内一定都潜伏着大量的像阿列克谢·纳瓦尔尼这种可以很容易从反对派、反体制者堕变为俄罗斯叛乱分子的人，在2月下旬纳瓦尔尼突然在俄罗斯狱中死亡之后，看似美国这回又是下了大力气，又操纵了一波国际国内合手的旨在颠覆普京政治集团的政治风波，包括纳瓦尔尼的妈妈、老婆都作为工具人粉末登场了，但现在，从普京所获得的高于85%，甚至有可能接近90%的大选支持率看，这些完全是徒劳的，甚至是达到了相反的目的，反倒是筑固了普京的统治基础。<br><br>　　叶利钦（右2）当年选择普京为接班人，这可能是他平生做出的最正确决定<br><br>　　我的好朋友郭松民在他的自媒体上刚刚这样评价普京第五次当选俄罗斯总统，他说：普京的新任期到2030年。届时，他领导俄罗斯的时间长达30年，超过斯大林领导苏联的时间。普京接掌俄罗斯以来，俄罗斯保持了统一与稳定，这不妨可以被视为俄式“可控民主”的一个成就。如果没有普京与“可控民主”，今天的俄罗斯可能就是一个大号的乌克兰。<br><br>　　在美国等西方国家在世界范围内掌握话语权，并拥有巨大军事、经济优势的情况下，非西方国家的困境在于，如果搞符合“普世价值”标准的民主，就会为西方代理人掌握权力打开大门，国家也会变成西方的附庸；如果搞符合自身历史与文化传统的“可控民主”，就会被西方排斥，围堵，并被指为“专制”。<br><br>　　放在20年前，我绝对不会想到，如郭松民这里所说的俄式“可控民主”，与美式的“普世民主”，英国日本式的“立宪民主”，还有我们中国式的“全过程民主”，正在成为地球上的4种典型的，也可以说都相对成功的民主体制范式，我们也不能犯了与西方国家相同的错误，因为对自己国家的体制的成功体验感，就随口出口否认他国体制也同样有成功之处。<br><br>　　【下】<br><br>　　其实，今天的俄罗斯因为有了普京的领导，在经历了两年多年俄乌冲突时期，在军事安全和经济发展上同时趋向成功和进步，我个人觉得，它正在从那个传统的始于1991年苏联解体之后独立出来的俄罗斯，正在变成一个全新的俄罗斯，一个可以称得上是“三位一体”的俄罗斯。<br><br>　　在本次俄罗斯大选期间，受邀担任总统选举的国际观察员的美国记者和分析家卡莱布？莫平有一大段表述，我觉得他说的很深刻，揭示了俄罗斯这个国家正在发生的某种变化，他说，现在的普京已经成为俄罗斯统一的象征，该国现在正在俄乌冲突中保卫其边境，所以大量选民支持这位政治家的情况并不奇怪。莫平说：“我到过很多投票站，看到很多活动，我毫不怀疑，这些选举的结果将反映人民的意志。完全显而易见，为什么美国不希望观察这些选举，因为对这些选举进行的公正客观的观察将推翻他们所有的指责。”他说“俄罗斯总统（普京）已经不仅仅是一个政治人物，他代表了国家的命运。”莫平认为，普京成为帮助俄罗斯应对苏联解体灾难性后果的那个领导人，普京已经成为俄罗斯国家统一的一种象征。<br><br>　　所以，我说的“三位一体”的俄罗斯，这第一部分，就是那个传统的始自于1991年苏联解体之后独立出来的俄罗斯联邦，领土面积1709万平方公里；而第二部分，就是由2014年克里米亚冲突之后，以公投归入版图的克里米亚州，和自2022年俄乌冲突以来，在2022年亦以公投方式归入版图的顿涅茨克人民共和国、卢甘斯克人民共和国、扎波罗热州和赫尔松州，它们可以算得上是所谓的俄罗斯新地区；而第三部分就比较特殊了，在全世界、全人类这么一个百年未有之大变局时代，普京这个人，正像美国记者莫平所形容的，已经是一个俄罗斯国家统一的象征，所以他才能获得甚至有可能接近90%的大选支持率。<br><br>　　当然，这也可以回过头来再解释，为什么在这次大选中，普京明明是统一俄罗斯党的前党首，也是上届大选中统一俄罗斯党的候选人，却选择了以“独立候选人”的非党派身份参加选举，因为如此之下，普京的再次当选所代表的更是整个俄罗斯“最大多数人民”的广泛利益，而不仅代表某一个党派的利益，我看还是美国记者莫平的归纳最为准确，现在的普京本身就是国家统一的象征，尤其是在当下，面对俄乌冲突，面对美国和北约的全方位对抗，这也是当下俄罗斯最为需要的一种精神的力量。<br><br>　　我之前也注意到，普京对“俄罗斯主权”这件事从来都是特别重视，关于此，他曾经说过几段这样的话：其一，普京在2018年总统大选最后阶段拍摄的纪录片《世界秩序2018》中，当谈及核战争风险时，他说过，如果有人（想用核武器）毁灭俄罗斯，我们将有权予以反击，这样的行为将给人类带来巨大的灾难。然而，没有了俄罗斯，这个世界又有何意义呢？<br><br>　　其二，去年的11月28日，普京在世界俄罗斯人民理事会会议上发表视频讲话，诠释了什么是“俄罗斯世界”，宣布俄罗斯作为“世界超级大国”的回归，并满怀信心地认为，没有一个主权和强大的俄罗斯，就不可能有持续稳定的世界秩序。<br><br>　　其三，在今年的3月6号，普京在接受塔斯社记者访问时说过这面这样一段话：普京先是回忆了18世纪俄罗斯陆军元帅布尔查德·克里斯托夫·蒙尼奇的这段格言，“俄罗斯是一个由上帝直接控制的国家，因为如果不是这样，我们甚至不清楚它是如何存在的。”然后他说：“对于第一部分，我同意。至于第二部分，我今天的经历表明，俄罗斯的存在要归功于俄罗斯人和居住在这片领土上的其他民族。”<br><br>　　曾经的斯大林，一个极难全面评价的强大国家领袖<br><br>　　彼得大帝、叶卡捷琳娜大帝，还有斯大林，都是俄罗斯这个国家历史上重要和伟大的国家领导人，他们之所以配称得上“重要和伟大”这几个字，一来因为他们作为领导人的时间都足够长，彼得大帝在位53年，女沙皇叶卡捷琳娜大帝在位34年，斯大林从1924年到1953年领导苏联，29年，另外，更重要的是，此三者在位期间的俄罗斯和苏联也都是领土面积得到了大扩张的时期，这才是他们能被称为极为重要和伟大的国家领导人的最重要项。<br><br>　　到本届总统任期结束，普京以“可控民主”的体制治理俄罗斯已然长达30年，而之前进行的克里米亚战争和正在进行的俄乌冲突，似乎正是他满足所谓的俄罗斯重要和伟大的国家领导人的另一个前提。<br><br>　　当然，我们2022年的节目中也因此讽刺过普京就是一个现代社会的“老地主”，就喜欢攒地。<br><br>　　如果历史真的会接续重演的话，那么在普京时代，其实就已经成就了继彼得大帝、叶卡捷琳娜大帝的时代，以及斯大林时代之后的另一个不可遏制的崛起和强盛的时期。<br><br>　　当然，这个普京时代的强大的俄罗斯，与它的最大邻国中国到底是一种什么样的大国关系？是一直保持友好竞争的？还是终究要互为敌对的？是过去某种段历史时期的重复？还是过去多个历史时期的迭加？还是会形成一种更新型的国家关系？这些都要到未来的岁月中去求证了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 17:11:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：俄罗斯向世界发出了坚定的信号，又有人输不...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285992-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402439">　　俄罗斯中央选举委员会公布的总统选举结果，现任总统普京得票率为87.28%，以压倒性的优势取得连任。<br><br>　　一、特殊时期，普京当选意义重大，让西方不高兴又无奈<br><br>　　这个选举结果是俄罗斯的民意表达，却不是一些人所期望的。这个结果，首先是有利于俄罗斯的内部稳定和团结，俄罗斯在普京领导下，虽然重现苏联那样的辉煌很难，但熬过目前的严峻考验，普京毫无疑问是最合适的人，只有他现在能够把俄罗斯各方势力团结在一起。其次这个结果，有利于中俄关系保持稳定，中俄关系保持稳定是西方现在最不希望看到的。<br><br>　　俄罗斯正与整个西方对抗，面临重大考验，普京的当选意义不同寻常。就如同俄共主席久加诺夫祝贺普京选举胜利时候说的那样：“本次选举具有历史意义，爱国和团结事关我们的生存问题。”<br><br>　　俄罗斯这次总统选举投票率高达74%，普京的得票率更是创出了历史新高，足以证明俄罗斯现在在爱国主义基础上实现了空前的团结。<br><br>　　这个结果也让西方媒体的谎言集体裸奔。西方的媒体早早开启抹黑模式，本打算依靠媒体霸权，营造一个普京被俄罗斯人民抛弃的假象，以影响俄罗斯人民的选择。<br><br>　　但选举的结果显示，西方的这些手段收效甚微。西方的话语权优势，对俄罗斯人民的影响远远小于他们的预期。西方联合制裁制造的压力也没有让俄罗斯大多数人失去理智和思考能力，他们用投票的方式支持普京，向西方说不。这本身就是西方软实力严重下降的表现。<br><br>　　西方政客早就开始故伎重演了。西方一些国家在选举之前，就指责俄罗斯的此次总统选举不合法。<br><br>　　二、普京当选，有利于世界反霸进程减少不确定性。<br><br>　　普京现在领导俄罗斯，公开挑战西方霸权，成为反霸的一面旗帜。<br><br>　　西方可以不关心乌克兰人的死活，但不能不关心自己的霸权能否持续的问题。去工业化已经很严重的美西方更加依赖霸权，才能继续过舒服日子。他们现在最担心的是一旦失去霸权，是否还能维持发达国家的体面。<br><br>　　普京本来是一个对西方充满好感和幻想的人，甚至真心期待俄罗斯有机会能够加入北约，但现实一再打破了他和俄罗斯人的幻想。北约通过不断的东扩，让俄罗斯几乎失去了欧洲方向的全部缓冲空间，终于迫使俄罗斯人清醒过来。<br><br>　　这个清醒的代价是如此之大，以至于俄罗斯恐怕再也没有机会重新成为世界一流国家。但晚清醒也比不清醒强，如果俄罗斯人跟乌克兰人那样执迷不悟迷恋西方到底，俄罗斯人支付的代价要比现在大很多。乌克兰已经没有希望了，俄罗斯至少还保留着希望。<br><br>　　虽然俄罗斯挺住了整个美西方的多轮联合制裁，这两年过得很不容易，也超出西方人的预料，但俄罗斯经济的考验期还没有结束。乌克兰战场上，每天都在发生着巨大的消耗，对俄罗斯经济是很大的考验。西方利用乌克兰的亲西方势力，把乌克兰渗透控制为一个傀儡国家，成为持续消耗俄罗斯的西方战争代理人，找到了对于西方而言代价最小、对于俄罗斯而言代价最大的方式。<br><br>　　军事冲突爆发两年多了，残酷的战斗还在继续。在乌克兰战场上，俄罗斯面对的不但是整个美西方对乌克兰的经济援助，而且北约的军事力量已经直接下场，这场军事冲突已经从俄乌冲突变成北约与俄罗斯之间的消耗战。<br><br>　　只要俄罗斯能挺住，给东方大国多争取时间，俄罗斯就不会败，西方就很难赢。<br><br>　　有些人孤立地看俄罗斯面临的层层围堵，看不到俄罗斯对美西方的胜机，认为即使俄罗斯拿下乌克兰东南四州，也因为芬兰瑞典加入北约，外部安全环境并未好转，反而与北约的边境线更长了。这就是孤立地静止地看问题的角度。<br><br>　　其实俄罗斯赢的机会，就在于给东方大国尽量创造时间。东方大国一是需要时间完成产业升级，二是需要时间去美元化，三是需要时间解决被渗透的问题。东方大国与美国的博弈才具有终局的意义，俄罗斯与美西方的博弈并不具有这样的决定性意义。俄罗斯拖住美西方，给东方大国争取时间，就是对东方大国最大的支持，也是对自己最大的支持。<br><br>　　不管历史上有什么恩恩怨怨，现实就是俄罗斯和中国的利益紧紧捆绑在一起。中国赢不了美国，俄罗斯必然是输。反霸俄罗斯可以当前锋冲在前面，但俄罗斯不具有掀翻西方霸权秩序的能力。<br><br>　　终结西方霸权，最终靠什么？自然是强大的生产力、特别是制造业的实力。中国的产业升级只要完成，西方霸权的物质基础就根本动摇了。因为现代社会，国家综合实力主要取决于工业实力，工业能力是各项能力最重要的基石。中国的产业升级意味着西方在制造业领域最后优势的丧失。美西方的脱钩断链，其实就是打算在中国产业升级完成之后，如何建立一个小的经济循环体进行自保。这种遏制表面是进攻，实际是对自由竞争没有信心而产生的应激性反应，是为竞争溃败后的防守提前做打算。这些把自由竞争作为信条的西方国家，在工业革命之后，第一次如此惧怕自由竞争。即便是苏联时期，他们都没有如此害怕竞争。当时他们对苏联还存在着生产力的技术和总量优势。而现在，他们在总量上已经没有优势，中国的制造业增加超过第二到第十名的总和。西方的技术优势也随着中国的产业升级快速推进在迅速地缩小。<br><br>　　西方现在面对的这个东方大国潜力实在太逆天了，太挑战西方国家原有的想象力了。西方学者提醒西方说，中国崛起不可怕，可怕的是它是一个伪装成国家的文明。以中国的超大人口规模和悠久的历史文化积淀，以及最具有动员力的体制优势，中国是完全有能力独立再造出一个超越西方近代文明的文明。<br><br>　　所谓的百年未有之大变局的完成，就是中华文明全面取代西方近代文明的世界中心地位，让西方近代史的几百年辉煌成为历史的一个片段，历史发展主线的一个意外。<br><br>　　西方因为恐惧而遏制中国，因为遏制而让中国变得更强。当中华民族的复兴目标实现之后，是应该给美国发一块大奖章的。“生于忧患，死于安乐”，“出则无敌国外患者，国恒亡”。中华民族的崛起过程也不能太安逸，需要一块合格的磨刀石。美国就适合这个定位。凡是打不垮我们的，都会让我们更加强大…<br><br>　　俄罗斯从西方的围堵中走出来的唯一希望，就是东方大国对美国实力的整体超越，并带领世界反霸阵营把美西方的霸权秩序彻底埋葬。<br><br>　　三、普京当选有利于中俄进一步理清各自定位，对稳定和提升合作很重要。<br><br>　　俄罗斯本来也是有大国雄心的，因为俄乌冲突，俄罗斯融入西方的路被封死了，比苏联时期的外部环境更严峻，这对于俄罗斯的经济以及民族心理产生的影响是很大的。普京上次访华那句话，“中国是亲爱的朋友，是世界的领导者”，是俄罗斯心态变化的反映，很容易被忽略。这句话从普京口里说出来，既包含对中国实力的承认，也包含对俄罗斯目标的重新界定。<br><br>　　在百年变局中，俄罗斯更适合做一个配角，不再与中国争辉。中俄的定位对中俄关系是最敏感最微妙也最重要的问题。所谓一山不容二虎，如果两个国家都争夺主角位置，就不可能把关系处好了。上合组织和金砖组织都需要确定一个大家公认的主角，才能运转流畅。<br><br>　　中国的文化心理特点，对称霸其实兴趣不大，但要让上合和金砖能够承担更重要的功能，主角与配角还是要理清的。角色的分配还是看实力。中国的实力发展到这个地步了，不想当主角恐怕也不行。当主角和搞霸权不能划等号。<br><br>　　中国长期实行不结盟政策，但因为美西方采取抱团遏制手段，己方阵营的形成是不可避免的。美国是美西方阵营的主角，中国是反霸阵营的主角。不同阵营之间主角的博弈结果，具备对世界秩序一锤定音的决定性作用。对承担起反霸的主将职责，我们应该当仁不让。这不仅是世界大多数国家的期待，而且美西方的霸权不倒，中华民族复兴的障碍就不会消除。<br><br>　　就说中国的统一，在原来的美日之外，北约的欧洲国家也开始插手，这如何能忍？也因此，中国的统一与终结美西方的霸权就结合在一起而不可分。<br><br>　　普京的继续当选，减少了中俄关系的不确定性因素。所以，这次不光是西方政客和媒体不高兴，中文互联网上一些精神美国人也不愿意接受。他们花了那么多时间挑拨中俄关系，明明他们极其敌视民族主义，却为了离间现实中的中俄关系，而要反装忠，在中俄历史问题上变成最激进的民族主义者，一边要求中国人在中日历史上问题上原谅现在和美国一起遏制中国阻挠中国统一的日本，一边给中国人洗脑要中国人在历史问题上永远不能原谅俄罗斯。<br><br>　　这些人为了配合美国对中俄搞各个击破，已经不惜让自己的观点看起来如此分裂。<br><br>　　俄罗斯的经济和人口重心都在欧洲部分，欧洲原本是俄罗斯能源出口的最主要方向，但俄乌冲突之后，俄罗斯对几百年的对外交易重心做出调整，改为主要向东看。在欧洲给俄罗斯关上那扇门之后，中国给俄罗斯打开了一扇更大的门。只要俄罗斯坚定向东走，融入中国的经济循环，在地缘政治战略上提高与中国的协同性，就能够互相提供战略缓冲空间。<br><br>　　只要中俄关系稳定发展，美国的全球政策就很难实现目标。中国外长的那句话言犹在耳：我们坚信，只要中俄两个大国肩并肩站在一起、背靠背深化协作，国际秩序就乱不了，世界公理就倒不了，霸权主义就赢不了。<br><br>　　中美俄大三角的博弈结果，能够决定世界格局的基本框架。<br><br>　　世界但凡形成三角关系，基本会遵循两边长度之和大于第三边的规律，这是相对弱势的两方把实力最强的一方拉下马的基本策略，切忌双方先相互猜忌，产生内斗，那样就会被最强一方各个击破。<br><br>　　从俄乌冲突以来，孜孜不倦挑拨中俄关系的那些账号，就是为了促成中俄内斗的局面。<br><br>　　四、百年博弈更可期<br><br>　　世界地缘政治形势已经越来越脱离美国的控制。本来美国推动北约不断东扩，压缩俄罗斯的战略空间，踏过俄罗斯划的红线，挑起俄乌冲突，本意是要快速解决掉俄罗斯，然后北约就可以与美国在印太的盟友对中国形成合围。但俄罗斯的韧性超出美西方的预期。俄罗斯挺住了两年，就等于给中国延长了两年战略机遇期。<br><br>　　因为中国的实力提升，与美国的实力衰减在同时进行，时间成为改变东西方实力对比的最主要因素。这个时间内，以现有的速度，中国推动产业升级和去美元化，用不了几年，实力就可对美国逆转。<br><br>　　其中，产业升级的影响最为根本，中国进入高端制造业领域，利用全产业链的成本和综合优势，与美国最后的工业优势展开竞争。<br><br>　　冷战结束，原来的世界第一和第二大工业国都去严重去工业化。俄罗斯的工业化倒在美国的新自由主义者推荐的休克疗法上面，而美国的工业化也是倒在新自由主义的经济政策上，美国看似成为冷战的赢家，但也因为失去了外部的压力，而失去了继续保持工业能力的动力。美国资本开始放飞，把大量不赚钱的工业向外转移，只保留利润高的工业项目，重点给金融产业松绑。就这样，俄罗斯变成了高度依赖能源和大宗原材料出口的国家，而美国也因为金融主导的经济虚拟化，走上了大英帝国的衰落之路。<br><br>　　因为工业化国家去工业化就是自由市场经济内在规律的必然结果，在自由市场经济框架内非人力所能改变。<br><br>　　普京之所以在二十年的时间内，依然无法让俄罗斯取得苏联那样的辉煌，就是因为无法重新让俄罗斯工业化。<br><br>　　在已经不可能用对外殖民缓和工业化初期内部压力的大环境下，利用自由市场经济体制，已经无法工业化。<br><br>　　普京虽然经过现实的反面教育，已经对融入西方放弃了幻想，但他对西方体制的反思仍然不够，没有能够完成对西方体制的批判性认识，无法带领俄罗斯从西方体制的羁绊中走出来，在重新工业化的基础上重塑俄罗斯的辉煌。<br><br>　　俄罗斯每年都在进行卫国战争的阅兵式，但支撑苏联取得卫国战争胜利的最重要因素，在阅兵式上却见不到。因为俄罗斯的卫国战争胜利日阅兵式，相对于苏联，只是一个阉割版，而且丢掉了最宝贵的内容。<br><br>　　苏联之所以在欧洲成为唯一能够抵挡住纳粹德国钢铁洪流的国家，靠的是社会主义的体制。如果苏联当时搞的是现在的体制，必败无疑。<br><br>　　中国应该吸取俄罗斯和美国去工业化的教训，从西方经济神学的教条中走出来，坚决不能实行自由市场经济。这是中国继续前行的基本条件。美国以及他们在中国内部的同盟军现在都是集中最多的精力，诱导中国搞经济自由化。他们用各种方式，反对国家对经济必要的宏观调控以及产业政策，要把美国都在反思的自由市场经济体制搬到中国。如果他们的这个目标实现了，中国就会在还未完成产业升级，就先去工业化了。<br><br>　　中国稳住了工业体系和工业能力，世界博弈的主动权就在中国这边。俄罗斯就有底气和西方战斗下去，中俄战略协作关系就能岿然不动，中俄伊的联合就能继续推动，亚洲大陆一体化进程就不会停止。<br><br>　　现在的整体形势对中俄还是比较有利的。特别是中东，成为美国的软肋。中东是终结美国和美元霸权的最好战场。<br><br>　　胡塞武装正在把美国的红海危机扩大到印度洋，因为胡塞武装对美英以商船的打击范围已经从红海扩大到印度洋。美英以三国的商船不仅不允许走苏伊士运河路线，今后要通过印度洋绕行非洲都得在胡塞武装的炮火之下祈求上帝保佑。<br><br>　　仅在3月15日这一天，胡塞武装发起5次攻击，包括：<br><br>　　用无人机袭击红海的美军军舰。<br><br>　　发射导弹打击以色列在红海的舰船。<br><br>　　用导弹击中了英国一艘航行在印度洋的英国油轮。<br><br>　　用导弹击中了在印度洋航行的一艘以色列货船。<br><br>　　用导弹攻击美军在印度洋的一艘军舰。<br><br>　　不可一世的美军在胡塞面前完全是被动应付，而且还是应付一天算一天的那种状态。<br><br>　　最近，让美国心生恐惧的事情来了：据俄罗斯媒体报道，胡塞武装“成功测试”了一款“高超音速导弹”并准备列装。消息人士说：“导弹部队成功进行了导弹测试，该导弹能加速至8马赫并以固体燃料运行，也门打算开始制造这种导弹，以在红海、阿拉伯海和亚丁湾针对以色列目标使用。”<br><br>　　他补充说，在测试高超音速导弹的同时，胡塞武装还在更新其导弹和无人机，已经进行了3个月的持续测试，通过改进爆炸弹头将其破坏力提高一倍。<br><br>　　胡塞武装的装备，这一下升级有点太猛。美国的军舰可以防御胡塞现在较为落后的装备，还能抵挡住高超音速导弹吗？<br><br>　　胡塞武装只要手上有家伙，就敢往美国身上招呼。这个世界敢于面对面硬刚美国的不多，胡塞武装要排在首位。<br><br>　　中东美军的“幸福”生活就要来了。一旦美国的军舰被胡塞武装击沉，美国在中东就不能继续厚着脸皮躺平打酱油了。要么，美国调集亚太的兵力驰援中东，要么，美国就坐视美元的石油基础被摧毁。<br><br>　　至于胡塞武装的高超音速导弹等先进武器是从哪来的？这我们就不知道了。我们只需要知道，今后的博弈会更精彩。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 13:16:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：美国正式摊牌下死手，决战已至，中方只有一条出路]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285990-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402437">　　昨天晚上，被视为AI界春晚的GTC开幕，英伟达首席执行官黄仁勋在一片欢呼声中登场，现场人山人海，全球媒体都聚焦在这场会上，想要探寻通向未来世界的钥匙。<br><br>　　其实让我感慨的并不是发布会上介绍的内容，而是世界对这次盛会的关注度，在我记忆中，上一次全球媒体如此关注一场发布会，还是在乔布斯时期的苹果发布会上，那种久违的狂热，终于再次出现了。<br><br>　　从百度搜索指数更能直观的了解到，英伟达新闻报道量越来越多，最近一段时间已经稳稳的超过iphone，Ai时代确实已经接力电子设备，成为了时代新的宠儿，资本市场同样认同这种趋势，苹果股价下跌，英伟达和微软上涨，一升一降之间代表了资本的态度，我们不应该忽视这种明显的趋势。<br><br>　　在ChagGPT刚出来的时候，我就详细写过这方面的文章《抓住了，这个板块可能是2023年第一大热点！》，现在回过头来看，ChatGPT就是2023年的热点，如果当时我发文你就买入，此时多半收益率已经超过50%。<br><br>　　但是说实话，去年写ChatGPT的时候，我也感叹A股市场中没有真正做Ai的企业，几乎全都是在炒作概念，别说上市公司，就连超级大厂华为、阿里、字节、百度等，在AI方面都没有一战之力，距离ChatGPT差距太大，远远没有达到能够应用的阶段。<br><br>　　我举个例子，在人家ChatGPT开始做文本生成、图片生成和视频生成的时候，国内大模型在干什么？就以抖音旗下智能Ai豆包为例，它在玩AI女友，甚至还上线了潘金莲，小标题是生性风流的出轨人妻。好！好！好！你玩场景应用是吧，搞个Ai都要走擦边路线？夹缝中硬要挤出一条路啊，你还是大厂吗？<br><br>　　豆包中也有一个AI图片生成，但是我反复测试后发现它根本不是生成图片，而是给你搜索图片，好家伙，直接在百度中硬搜啊，跟AI有半毛钱关系？<br><br>　　尽管我之前写了人工智能，但心里清楚的明白，因为国内AI水平太差，这场资本的盛宴不过是一场镜花水月的炒作，A股中没有企业会因此而受益，没有企业真的在研发AI产品，他们营收和利润不会有任何变化，easy come easy go，来得容易，去也容易。果然，去年年初涨上去的人工智能，在年底大幅度下跌，甚至跌幅比涨之前更大，全都化为泡影。<br><br>　　大家要清楚的知道，这只是A股炒作的泡影，不是AI的泡影，微软市值突破3万亿，英伟达市值超过2万亿，每天都是历史新高，现在ChatGPT每天超过3000万人次使用，热潮过后每天仍有那么多人使用，猎奇开始转变为生产力，各位可以看到电梯里的很多广告，淘宝、社交媒体中的很多图片和视频右下角都附带有AIGC创作等字样，Ai已经开始深度走进我们的生活。<br><br>　　所以，A股市场的下跌不是AI的破灭，只是炒作的破灭，炒作之后，还是得看硬实力，这也正好给错过第一班车的朋友们机会，当前A股市场中的人工智能板块还没有开始真正的上涨，第二轮上涨的时机，就要到了。<br><br>　　为什么一夜之间我就觉得国产AI产品真的要落地了呢？<br><br>　　因为昨天马斯克旗下大模型公司 xAI 宣布正式开源 3140 亿参数的混合专家（MoE）模型「Grok-1」，以及该模型的权重和网络架构。这也使得Grok-1成为当前参数量最大的开源大语言模型。<br><br>　　开源，大家都懂的，就是指开放源代码，任何个人和企业都可以公开查看、修改和使用，大语言模型研发难度太大，国内企业虽然不会研发，但是谁还不会抄呢？有网友甚至直接预测国内AI将迎来一波质的飞跃。<br><br>　　当然，我们这些都是外行，对于AI技术方面的看法都很浅，也看不太懂Grok-1对于国内AI的价值和作用，但是可以明确的是，马斯克在开源与闭源之间起到了很关键的作用，并且给了Open AI公司很大的开源压力，Open AI肯定会把隔代或者隔两代的产品开源，国内AI产业链虽然落后于美国，但不会落后太多，叠加国内丰富的工业供应链，我们这边会出现一大堆能实际应用的革命性产品。<br><br>　　顺便提一下，原来阿里的AI产品通义千问也是完全开源的，我只能感叹他们这群程序员是有点情怀在的，如果能保持开源，何愁AI不兴！<br><br>　　各位家里如果有孩子上大学，就让他去AI相关专业，如果能在未来几年内把这些开源的大模型完全搞懂，你就是这个行业的专家，高薪更是手到擒来！<br><br>　　好了，说完AI现状，我们还是来说说投资，我等外行，AI这碗饭是吃不到了，只能做一个投资狗，想要榜上哪个大款，在AI的市场中带带我，让我追上下一波AI落地应用浪潮。<br><br>　　那么哪些方向值得投资呢？<br><br>　　既然GTC被视为AI界的春晚，我们就重点看看英伟达发展的主要方向。在昨天的大会中，英伟达发布会主要有四个议题，分别是<br><br>　　1.新款B100算力芯片；<br><br>　　2.人形机器人；<br><br>　　3.AI医药；<br><br>　　4.AI游戏。<br><br>　　算力芯片就不说了，这块是英伟达吃饭的家伙，全球领先，目前没有企业可以超过，直接跳过；<br><br>　　第二个人形机器人概念，怎么说呢，是个好方向，但是A股已经炒烂了，在本月初两会之前我就说过这个方向是两会重点方向，仅次于低空经济，算不上新概念，直接跳过；<br><br>　　第三个AI医药，我估计A股也炒不动，上市的医药公司我只记得康美药业，还是不好的记忆，而且医药板块前两年套牢的人太多了，我也不敢上车啊，pass！<br><br>　　最后还剩一个AI游戏领域，毫无疑问，游戏是AI最好落地的场景，也是最有价值的场景，很多人对游戏行业认知不到位，游戏是高科技最集中的领域，是虚拟与现实完美融合的领域，是代表了科技未来的领域。<br><br>　　游戏做得精美，与现实世界没有任何差距，游戏里的图片和视频，你根本分不清是真实还是虚幻，游戏行业的背后集合了AR、VR、MR、人工智能、视频生成、图片生成、算法算力、智能交互等几乎所有的前沿技术，3A大作做得好的企业和国家科技实力一定强，可以说，如果你把握了全球游戏高地，你就站在了全球科技的前沿。<br><br>　　这里突然联想到前段时间国内搞了个游戏行业征求意见稿，差点把行业搞死了，倍感唏嘘！还好后面默默删除了这个意见稿，不然中美AI的差距，恐怕会越来越大。<br><br>　　所以，想要搭上AI列车，我们还是得瞄准游戏行业，继续来看看英伟达议题主要讨论的内容。<br><br>　　议题四：AI游戏<br><br>　　英伟达高级产品经理讨论“探索使用生成式AI技术，让非玩家角色（NPC）在游戏中推动沉浸式、动态的故事叙述的可能性”。<br><br>　　看到AI+NPC这个概念我直接拍案而起，好概念，场景应用明确、落地快、市场空间广阔，衍生价值大，主要是这个词很新，是A股市场中不曾出现的新概念，就跟年前的低空经济差不多，高级！相当高级！<br><br>　　什么是NPC？<br><br>　　大家前年看过电影失控玩家没？就是讲游戏中还有不少NPC（系统角色），他们日复一日配合玩家做出各种反应：被抢劫、被打倒在地、被迫崇拜玩家等等，主角也是其中一个NPC，但是他突然有一天开启了智慧，掌握游戏主动权，开始主动抢真实玩家装备，一路逆袭的故事。<br><br>　　这就是一个普通NPC变成智能NPC的故事，很明显AI时代让AI+NPC成为现实，各位不知道，有些游戏玩家很无聊的，天天去跟NPC玩，比如一部游戏荒野大镖客中的一个NPC和尚，有人日复一日的带着这个大师骑马、射箭、逛酒楼，跟他玩了几百上千个小时，就是想试试大师定力有多强。如果以后游戏里面的NPC都智能了，这些游戏玩家只会说两个字——加钱！<br><br>　　所以，AI NPC必然成为我们的下一个投资方向。<br><br>　　至于最后一步选股，就相当简单了，直接在董秘问答中搜索NPC三个字，看看哪些公司目前在研发AI NPC，大家都知道，现在董秘是炒概念的一把好手，一个成熟的董秘，是不会错过每一个热点的，目前沪深交易所都有董秘问答平台，分别是“上证e互动 ”和“深交所互动易”，各位自行去搜索“NPC”三个字就行了。<br><br>　　如果你嫌难搜，直接在对话框回复“NPC”三个字，就有我搜索出来的截图了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 13:10:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：要害与狂躁]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285985-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402432">　　一、美西政治狂躁原因<br><br>　　有朋友评论关于乌克兰战争进展，以欧洲为代表的法国、德国“进”与美国的退是双簧，是有道理的，因为美西本来就是蛇鼠一窝。当然也有朋友说法国是预警，欧洲不想被美国牵着鼻子走，也有道理，但欧洲的海盗基因下这种可能性不大，法国意图让美国不要脱身是可能的。<br><br>　　现在美国的政治氛围，越来越接近第三帝国的狂躁，原来伪装的“绅士风度”在百年大变局新形势下不见了，露出它们老祖宗的基因，流氓特性：流氓就是流氓，无论如何伪装仍然是流氓。俄罗斯外长曾经说过这样的话，我知道西方的所谓契约精神不靠谱，没想到它们比想象的还不靠谱。<br><br>　　百年大变局中，主要是靠着吸血第三世界维持养尊处优的体面生活的时代无法维持，广大南方国家不好骗了，而且骗的成本也搞了：就像电信诈骗，开始上当的人多，后来经过严厉打击，上当的人就少了，于是流氓特性就露出来了，骗不成就明抢劫。<br><br>　　乌克兰战争爆发后，西方的弱点暴露了，结果是欧美国家的政治生态无法对社会危机进行主动的修复，只能任由这艘破船向着深渊驶去，这帮骗子政客们原形毕露了：西方政客们解决不了问题，就把内部矛盾往外引。美国人、欧洲人，甚至印度人，都要把矛头对准我们。理由是中国的发展成为原罪。<br><br>　　所以西方社会演变到现在，形成了两个笑话：西方的所谓绅士风度其实是披着羊皮的狼，西方的所谓契约精神就是挂羊头卖狗肉。<br><br>　　从美国宣传看，美国把自己不好原因都怪中国发展太快了，美国的麻烦都是中国的错，有了这个结论后，没收中国的企业资产、打压中国的海外利益就有了依据。<br><br>　　美西对我们已经拔剑，那我们就要比他们更有亮剑精神，我们必须懂得：以斗争求和平则和平存，以妥协求和平则和平亡。<br><br>　　真理在大炮的射程内。<br><br>　　对美国来说，它现在迫切的需要把中国卷入到一场能让它和整个西方立刻对中国进行彻底封锁的战火，从而解决它在俄乌战争和巴以冲突中的被动。但在半岛地区，朝鲜拥有的两弹一星让美国很难把该地区搞成超级大热点。在南海，我们也同样采用和台当局博弈的那一套，因此，在南海和台海，美国也很难制造出超级热点来。<br><br>　　看到欧洲收回对我大飞机C919适航证，这不难理解，老牌发达国家基本都是这个路子：靠技术壁垒赚钱的上游，通过品牌效应放大利润的下游，然后把纯制造工厂的中游搬到第三世界，让第三世界做他们的“加工工厂”和“设备倾销地”。<br><br>　　富士康就是这种典型套路，一个1000亿美元手机，中国只有10美元利润，绝对大多数被美国拿走了。华为的崛起、C919的横空出世、电动汽车的快速发展让这种格局难以为继，于是中西矛盾出现了。而中国资本输出又动了美西的致富根基，策划并制造战争就难免了。<br><br>　　二、菲驴、台毒的路数与乌克兰战争爆发是一个路子。<br><br>　　据美媒体报道，美国战略与国际问题研究中心东南亚问题专家格雷戈里·波林建议：菲律宾在南海挑战中国的行为应该火速升级，直到迫使中国维护南海权益的手段有动用民用和行政手段上升到动用军事力量！<br><br>　　看到这个报道，许多不明真相的朋友应该知道了美国的阴谋与阳谋了：通过制造像乌克兰战争那样的战争陷阱把中国与世界割裂出来，为美西方围剿中国寻找到合法的借口，俄乌战争就是前车之鉴，美国提供步步设计让乌克兰加入北约破坏俄罗斯的安全局势，让俄罗斯不得已才攻进乌克兰，俄乌战争是美西方蓄谋已久的一场阴谋，轻而易举地掉进了战争泥潭。第一阻挡了俄欧经济联系，第二间接的把中国作为对手给凸显出来，连带制裁中国。<br><br>　　在南海台海问题上，美西方为了遏制和打压中国，寻求的是同样的手段，他们急需要在中国周边找一个听话的代理人，而且这个代理人要跟中国有领土或者领海纠纷，它们把菲驴作为重点。<br><br>　　被演员解职的前乌克兰军走司令扎卢日内日前曝光了自己的遗书：警告菲驴、日倭不要重蹈覆辙，陷入美国设计的战争陷阱，乌克兰战争就是美国设计的对付俄罗斯、消弱欧洲的陷阱。<br><br>　　从扎卢日内遗书看，乌克兰在美国窜梭、鼓励、忽悠下，承诺美国“保证”乌克兰安全，乌克兰才放心大胆进攻亲俄武装。而且他还说他非常不安全，美国会杀人灭口，所以才留下遗书。<br><br>　　扎卢日内是乌克兰战争的第一当事人，而且是最高军事指挥官，对战争发生原因、进展、情报是全面了解的，当看到乌克兰苦苦挣扎反被美国抛弃后与演员爆发了冲突：演员是代理人，而他自认为是民族主义者，为了乌克兰的利益应该谈判！<br><br>　　但这不符合美国利益，所以被解职。联想到波音公司吹哨人的死亡，现在美国背后的犹太势力与军工复合体，应该铁心在中国周边制造战争了。<br><br>　　三、从美国用代理人战争消弱对手看，对美国这套流氓手段，我们应该改变策略，不要对与美国碰撞瞻前顾后、畏首畏尾，而是要与美国陷入双消耗。<br><br>　　通过乌克兰战争，中国应该通过自己的渠道去分析北约的军事实力，例如后勤安排、产业状况以及军工能力，同时要密切研究欧美在军事联合方面的优缺点，欧美直接的“缝隙”。从公开报道看，通过乌克兰战争中乌克兰“试验北约武器、打法”看，意识到北约以前的战争思维模式存在弊端，因此北约加强了自己的常规军力，特别是军队的信息化建设和电子战设备以及侦察监视系统的广泛应用。<br><br>　　我们应该得到启示，同时要强化认识美西纸老虎一面，要逐步摸清美西战略威慑手段的利用，不要被表面现象迷惑。<br><br>　　个人认为，善于抓住美帝弱点，痛点进行打击，对目前的中美关系中的一些太理性、太理想的办法剔除出去。<br><br>　　任何一个国家都有庞大的利益群体，对我们内部掣肘我们决策的一些利益团体要有决心。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 13:04:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：普京胜选，美欧彻底绝望，中国如何利用好难得...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285982-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402429">　　俄罗斯总统大选在美西方的指责声中以普京胜选结束。虽在意料之中，可还是让美欧彻底“绝望”了。绝望的并非是普京的胜选，而是普京以近90%的得票率压倒性胜选，这表明普京对俄有绝对的政治控制权。俄罗斯更稳了，美欧自然就更惊慌了，中国自然要欢呼了，这是给中国创造了难得的战略机遇。<br><br>　　据俄方通报，这一次俄总统大选过程中，受到了来自美西方多达16万次的网络袭击，可见是多么气急败坏？<br><br>　　虽然不希望普京继续连任俄总统之职，可这一次大选普京会取胜应当是意料之中的事，出乎美西方意料的是，普京竟然以近90%的得票率压倒性获胜。<br><br>　　这样的情况出现，说明普京在俄罗斯人民的心中不可动摇的地位，也说明俄罗斯的内部政治是相当的稳定，这才是令美西方彻底绝望的重要原因。<br><br>　　虽然普京此前并没有完全兑现“给我二十年还你一个强大俄罗斯”的承诺。可以一国之力与美欧50余国打代理人战争，这本身就透着非同一般的豪气，而2年多的战争并没有削弱俄罗斯，反而是越战越勇几乎完全掌控了局势，这更是让人刮目相看了，有理由受到俄罗斯人民的拥护支持。<br><br>　　之所以说普京的这一获胜让美欧彻底绝望，首先得从美国为何要极力拱火乌克兰战争说起。<br><br>　　战争之初，美国总统拜登就明确指出，就是要用持久战来削弱俄罗斯。<br><br>　　在美国人看来，战争的消耗以及严厉的制裁，足以令俄罗斯这个新兴经济体招架不住。时间一久，必然会崩溃。<br><br>　　即使不崩溃，长期的战争消耗和严厉制裁的打击，当俄经济出现严重运转问题的时候，俄内部的反对派或亲西方派别势力，就有机可乘。美国大可以对俄发起“颜色革命”攻势。<br><br>　　只要搞乱了俄罗斯政治，就可以把普京赶下台，然后再扶持一个亲美的政权。<br><br>　　美国是这样设计的，也是这样实施的。只可惜的是，普京的个人魅力实在是太强大，而俄罗斯战斗民族的智慧也足够超群，美国用尽了招数也不管用。<br><br>　　美国之所以有这样的思维逻辑，一个重要的原因是非常清楚，不管是代理人战争还是直接开战，都不可能在战场上击败俄罗斯。<br><br>　　俄不仅是世界第二军事强国，更是世界第一核大国。正如普京所说：俄罗斯若不存在，还要这世界何用？<br><br>　　因此，美国从一开始就没有指望着乌克兰会取胜，只是利用这场战争来消耗俄罗斯，希望的是能够像冷战拖垮苏联那样拖垮俄。更希望俄罗斯在被削弱的过程中能够发生内乱，通过颜色革命的手段整垮俄罗斯。<br><br>　　如今看来，普京以压倒性优势胜选，就足以证明其国内政治稳定，而一个团结稳定的战斗民族，真的会无往而不利。<br><br>　　目前乌克兰战场上的主动权完全掌握在俄手里。大反攻的失败严重打击了乌克兰人的战争意志，美欧突然停止军援对乌军的士气更是严重的打击。<br><br>　　尽管乌军的袭扰战术给俄军带来一定的困难，可毕竟俄军已完全掌握了战场的主动。击垮乌克兰的战争意志是早晚的事。<br><br>　　俄罗斯人民又给了普大帝6年的时间，普京不会让战争再持久下去，因为他还要有时间发展俄的经济。所以，接下来俄军很可能要调整战略战术，也就是加速摧毁乌克兰人的战争意志和战争潜力。<br><br>　　当然，普京也会对美国北约更加强硬，目标就是通过战场上的强势争取未来停战谈判的主动权。<br><br>　　近来，马克龙的强硬立场引发了美国北约内部的严重分裂，不管小马出于何种目的，他都说出了两个重要的事实。<br><br>　　一是乌克兰在节节败退。如果北约不出兵，很快就会全线失守，甚至最终会投降。<br><br>　　二是俄罗斯若胜利，即意味着美国北约的重大失败。这样对美欧将是沉重的战略性打击。将彻底的改变北大西洋的地缘政治。冷战的胜利成果就因此而完全丢失。<br><br>　　不出兵乌克兰，就要面临重大的战略失败，出兵乌克兰就意味着欧洲大战甚至是世界大战的开始，这更不能接受。目前的争吵，只是不知道怎么办好的一种缓解压力的方式而已。<br><br>　　连军援都不给了，还谈什么出兵？如果不怕与俄军直接开战，只需要向乌克兰直接提供大规模的远程杀伤武器，就足以令俄罗斯陷入困境。连这样的武器都不敢给，就谈不上出兵直接参战了。<br><br>　　这就是说，停止提供军援，实际上就已经是意识到了大势已去。美国想当甩手掌柜，欧洲人也不是傻子，马克龙出兵论自然就是在将北约美国的军，恐怕是想北约解散了。<br><br>　　普京的竞选大胜，对拜登来说打击最大，原本是想通过拱火战争消耗拖垮俄罗斯，或者说是能过颜色革命把普京赶下台，可如今普京的地位更稳了。<br><br>　　目前的乌克兰局势，以及俄罗斯稳定的政局，都是拜登政府当初战略设想的错误所致。拜登的这一战略错误，必然会严重影响他的大选选情。可以说，拜登已经基本上没戏了。<br><br>　　拜登有戏没戏对美国来说都没什么两样，可对于欧洲来说那可就是严重的危机了。<br><br>　　特朗普有两大特点：一是有仇必报，二是具有极强的不确定性。<br><br>　　在上一任期的大选之前，欧洲领导人就普遍不看好特朗普，甚至是对他贬低有加。没想到特朗普意外胜选了。而胜选后的特朗普对那些曾经辱骂过他的国家则给予了严厉的报复，他可是六亲不认。<br><br>　　这一次，还是有许多欧洲国家领导人对他说三道四，特朗普肯定更会忌恨在心，报复是少不了的。<br><br>　　重要的是，特朗普早就说过他当选总统后48小时内就可以结束乌克兰战争。如果他真的断了乌克兰的军援，乌克兰也只有投降的份。<br><br>　　特朗普也说过，北约国家必须把自己的军费提高GDP的2%以上，他不会保护那些不听话的国家，据说目前也只有10余个国家能够达到，而许多国家则是有心无力。<br><br>　　不管怎么说，一年后的乌克兰战争不结束也得结束，而以俄胜利的情况下结束，这对于欧洲来说真的是难以承受的损失，或许欧洲会变得更不安全了。而欧洲也不知道届时应当如何与俄打交道。<br><br>　　不管怎么说，普京的胜选，俄罗斯的政局稳定，对中国来说是值得高兴的大事。<br><br>　　正如普京在胜选后所说：“最重要的是，我们的国家利益是一致的，这为解决我们的共同任务以及在国际关系领域创造了有利环境，俄罗斯和中国之间的关系（在国际关系中）是一个稳定因素。”<br><br>　　美国轻易不会放过俄罗斯，那就得继续受到严重的消耗与牵制，这就足以为中国争取更多的战略时间和更好的战略空间。而对于欧洲来说，只要不解除俄的威胁，就不大会与美国一道与中国搞对抗。<br><br>　　即使是乌克兰停战了，接下来就是多少领土从乌克兰分裂出去、乌克兰的地位与重建问题，以及欧洲新安全秩序的重建，以及北约分裂的问题。<br><br>　　接下来就是俄与波兰波罗的海三国以及新加入北约的芬兰矛盾问题，这都相当棘手，还是会长时间牵涉美国的精力。<br><br>　　可以预料的是，乌克兰停战后的美俄、欧俄关系可能更复杂多变。<br><br>　　总之，中国绝对希望俄罗斯能够政治稳定、经济不崩溃，毕竟俄是世界局势的重要稳定器之一，也是抵御美国霸权的重要合作伙伴。所以说，目前美国是非常绝望，而中国自然是高兴。<br><br>　　要利用好这一战略机遇：<br><br>　　一是加强与俄在国际事务上的沟通合作；特别是在中东乱局中的合作问题。<br><br>　　二是积极与俄沟通如何推动乌克兰和平进程；实际上就是中国绝不当局外人，甚至是要做重要的调解人，也就是争取间接介入欧洲安全秩序的建立。<br><br>　　三是深化与俄的经贸军工科技人文等全方位的合作。重要的是推动去美元化。<br><br>　　四是共同合作深化推动一带一路、金砖国家、上合机制等新合作体系的升级，倒逼世界治理体系的变革。<br><br>　　这些就足以对美国的打压遏制形成强大反制力，极大削弱美国的霸权，这有助于赢得大国竞争的胜利。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 12:58:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：以攻为守]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285981-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402428">　　随着俄罗斯大选的结果出炉，普京走上了自己的新一个六年任期。昨天，普京在其竞选总部发布了自己新任期的一些近景展望，除了关于台湾问题上的表态，其中在乌克兰问题上，有两条值得我们关注的信息。<br><br>　　其一是普京宣布将会在乌克兰与俄罗斯接壤的边境地区建立‘防疫区’。也就是事实上的安全缓冲区。其二是宣布针对克里米亚的陆上通道已经全面修复，未来俄罗斯与克里米亚的运输联系将不再仅仅依靠那座屡次被乌克兰攻击的克里米亚大桥。<br><br>　　这两条新闻之所以引起了我的注意，是因为我觉得透过这两条信息，我们可以看到普京在自己新总统任期内将要采取一个怎样的措施，并会用何种手段来结束俄乌之间的这场战争。<br><br>　　前面我说过，随着俄罗斯黑海舰队的日益衰弱，俄罗斯对于黑海的控制权将会易手。毫无疑问，如果黑海舰队没有足够的舰船来执行自己的海上任务，那么这一空白必然会被其他势力所填补。这其中，要以美国，英国和法国三家最有竞争力。虽然这三家都不是黑海相关国家，但黑海的国际定位并不是某一个国家的私有海域，也不是黑海周边国家能够联手占有的。虽然前几年，俄罗斯、土耳其和伊朗等过搞了一个黑海资源分配和安全条例，但根据国际法，黑海的大部分水域都属于公海，其他国家的舰船是有权实现‘自由航行’的。这也是为什么美英等国的舰船能够在黑海出没的法理基础所在。<br><br>　　相对于美英的实力强大【主要是美国】，法国显然要弱很多。但作为欧洲国家，作为目前在欧洲最有希望成为领头羊的国家，法国存了这个心思并不奇怪。马克龙最近屡次在乌克兰问题上展示强硬态度，很大一部分原因就是他想让法国在黑海分得一杯羹。而乌克兰在美英的操纵下，展开了对黑海舰队的密集攻击，导致黑海舰队近乎名存实亡，自然也是为了帮助美英等国舰队清空黑海。<br><br>　　不过我们不要忘了，黑海旁边还有一个非常重要的国家，这个国家就是土耳其。只要土耳其把博斯普鲁斯海峡关闭，黑海就会成为一个内海，外面的舰艇进不去，里面的船只也别想出来。这是土耳其得天独厚的地缘优势之一。所以，无论是美英还是法国，想要进入黑海，都必须给土耳其分一杯羹。如果埃尔多安的雄心再大一点的话，他甚至还能够在黑海取代俄罗斯，成为黑海第一海权主导国。至于俄罗斯，如果想要为黑海补充新鲜血液，那就是只能在黑海周边建造新的舰艇，土耳其作为北约成员国，是有足够理由拒绝俄罗斯为黑海注入新鲜血液的。更何况，埃尔多安本就是一个野心勃勃，长袖善舞的政治人物。因此，美英法想要控制黑海，也并不会一帆风顺，哪怕俄罗斯的黑海舰队已经被乌克兰打残。<br><br>　　而普京显然已经意识到自己对黑海控制权的削弱，在西方对乌克兰的大力支持下，克里米亚大桥能不能维持俄罗斯本土和克里米亚的联系，事实上已经变得岌岌可危。在这种情况下，俄罗斯只能依靠陆上通道来保持对克里米亚主权的维护。这就是普京在竞选获胜的当天就宣布克里米亚陆上通道打通的原因所在。对于俄罗斯来说，黑海的水上控制权或者无法保全，但对于克里米亚的主权维护却是一点也疏忽不得的。一旦克里米亚被西方和乌克兰弄成孤岛，那么克里米亚再一次易手也就变得不那么困难了。同样，普京宣布克里米亚陆上通道打通的另一层用意则是宣示了俄罗斯对于顿巴斯一线的全面控制。<br><br>　　此前我一直在说，俄罗斯当前的军事任务重点在于清除顿巴斯地区内部的乌克兰军事据点。只有把这些埋在顿巴斯境内的钉子全部清除，俄罗斯才能最终真正掌控乌东地区。至于战线还能往基辅方向推进多少，已经不是俄罗斯下一步战略规划的一部分。<br><br>　　能够看到这一点的依据就是普京宣布的第一个信息。那就是在与乌克兰边境打造一个‘防疫区’。普京明确表示，这个防疫区将会设置在当前基辅政权所控制的区域。也就是说，俄罗斯将会在俄乌边境一带布下重兵，以布置一个位于乌克兰境内的俄乌战略缓冲区。这种宣示看上去很是强势，但实质上却是俄罗斯以攻为守的一种战略措施。一旦这个缓冲区真的成立，那么也就意味着俄罗斯未来的战略方向将会转为防御为主。在这种防御完成的情况下，俄罗斯将进入到漫长的消化阶段。把目前在乌东取得的成果消化成自己的营养。从而最终实现乌东地区成为俄罗斯领土一部分的目标。<br><br>　　从我前面所写的《山雨已来》和《德法的小心思》两篇文章中，我得到的结论是，一旦黑海的主导权被美英或者法国所占有，那么西方世界会对乌东地区发动新一轮反击。这种反击的理想模式是乌克兰具备这样的能力实施反攻，在理想模式无法实现的情况下，北约或者就会亲自参与到这场反攻中。马克龙说的出兵乌克兰，虽然遭到了美国和大部分欧洲国家的反对，但马克龙说的却是实话，甚至也是上一次欧美各国在巴黎召开的乌克兰安全会议中的主要成果。只是北约在是否出兵乌克兰这件事上，一直都是遮遮掩掩的，在没有真正发动军事行动之前，它们是绝对不会认可马克龙的说法，虽然这是它们之间早就商议好的协议结果。马克龙这样说，一来是为了展示法国在欧洲的领导地位，二来也可以看作是舆论上的试探。试探一下俄罗斯以及其他北约国家在这件事上的反应如何。当然，我们更可以把这件事看作是一次行动前的造势，让诸多北约成员国对此有着心理上的准备。<br><br>　　于是我们就得到了一个俄欧美之间较为矛盾的结果。那就是，普京想要在未来的六年任期内巩固乌东战果，并最终让目前的战事有一个和平解决的结果。但欧美则试图利用海上优势和陆地的反击来再一次发起对俄罗斯的冲击。如果这一冲击能够让俄罗斯在乌克兰的军事行动失败，那么欧美同样能够达到弱化俄罗斯，甚至再次肢解俄罗斯的目标。很显然，双方的目标是矛盾的，普京想要达到的目的也是艰难的。<br><br>　　但是，欧美想要达到自己的目标同样也是非常艰难，俄罗斯虽然失去了黑海上的主导权，但却并没有失去对黑海水域的打击力量。如果北约真的试图利用黑海上的舰船力量支持乌克兰的反击，俄罗斯通过岸基力量也是可以对其进行打击的。<br><br>　　那么北约的目标可能就是试图通过敖德萨登陆，对乌东的俄罗斯军队实施两面夹攻。以瓦解俄罗斯在乌东的军事存在。这一点，是需要俄罗斯防备的。以登陆行动展开决战是美国人最为津津乐道的战争手段。诺曼底登陆，冲绳登陆，仁川登陆……这些战例一直都是美国西点军校的荣耀课程。而一旦真的要在敖德萨登陆，也就意味着北约真正要下场了。那么《山雨已来》的展望也就成为了事实。<br><br>　　不过，这一切，拜登目前都还不准备实施，因为俄罗斯的大选已经完成，未来六年的规划也有了蓝图，但美国的大选才刚刚开始，下一届美国总统该怎么做，是美国人所想要知道的，也是欧洲人想要知道的。更是关系到普京的展望能否实现的。以守为攻，还是以攻为守。俄罗斯已经有了方案，接下来就要看美国如何选择了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 12:57:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：普京毫无悬念赢得大选——强人政治，后患无穷]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285969-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402416">　　俄大选结束了，普京毫无悬念的赢得了大选。<br><br>　　根据俄法律，普京将再执政6年，直到2030年。<br><br>　　这几天的俄罗斯大选，整个西方从上到下，充满了各种幼稚，不出所料的，结果一宣布，西方媒体迅速开启了嘲讽模式：<br><br>　　这很正常，只要不符合西方利益的，都不是民主的，都是舞弊的，全球吃瓜群众早习惯了。<br><br>　　歪个楼，讲个笑话：<br><br>　　这是3月12日，也就是上周的奥斯卡的颁奖典礼现场，大屏幕上出现的是俄乌战争爆发以来乌克兰最著名的宣传画“马里乌波尔孕妇”玛丽安娜·维谢米尔斯卡娅，西方借此来表明普京挑起的这场战争对乌克兰妇女儿童的伤害。<br><br>　　说它搞笑，是因为，这会儿屏幕中的大妞已经跑俄罗斯去了，并且，在接受采访时，大妞说自己将投票给弗拉基米尔·普京。<br><br>　　俄境内的投票点都装了现场监控，时时的对外直播，全球的俄海外公民投票站像过节一样，投标的人群排起长队，各种欢天喜地，老朱看到，身在意大利的俄罗斯选民个个眉开眼笑，一群老娘们甚至在投票现场跳起了广场舞。<br><br>　　另一件搞笑的事是，西方一直力挺的、前期在狱中挂了的那个俄反对派领袖的遗孀尤利娅·纳瓦尔纳亚在德国柏林举行了反对俄的游行，老朱扫了一眼视频，参与的人数都不一定比你家小区前晒太阳的“朝阳大妈”多。<br><br>　　最搞笑的是英国，英国媒体采访了伦敦当地排队投票的俄罗斯选民，英国媒体可能想听到的是反对普京的声音，不料，接受采访的大妞说，自己“对普京很满意，我将投票给他，这符合俄罗斯的利益”，然后，英国网民破防了，一群人叫嚣把这大妞驱逐出英国：<br><br>　　但凡西方还存有一丝理智，扫一眼世界就会发现，不要说俄罗斯，就是在当下的整个地球，论政治人物的影响力，普京说自己是第二谁敢说自己是第一？连美国的民调都显示，美国人民想要一个像普京那样的总统。<br><br>　　说句玩笑话，现在让全球人民投票选举地球村的村长，照样是普京当选。<br><br>　　老朱从西方媒体与网站上一些俄罗斯选民的对话与留言中，隐隐感觉，俄罗斯人现在的战争意愿非常浓，许多人都希望战争再扩大一些，从这一角度讲，是普京震住了俄国内一些激进派，否则马克龙之流连打嘴炮的机会都没有。<br><br>　　过去的两年，俄罗斯不但没在西方的制裁下垮掉，相反，卢布稳定，全球GDP排行还向前提了3位，工资飙升了两位数，俄联邦统计局公布的数据，俄低收入人群的工资在过去的三个季度增长速度超过了社会其它阶层，达到了20%，腰包渐鼓的俄罗斯底气实足，甚至一些选民刻意把票不投给普京，理由是，普京做得不够（打仗）。<br><br>　　许多网友都把目光集中在了普京的胜利上，老朱却看到了强人政治背后的隐患 ：<br><br>　　从上面的得票率可以看出普京的支持率之高，但也存在另一个巨大的问题，那便是，普京之后，后继无人。<br><br>　　普京代表的是“俄罗斯统一党”，上面那个得票率4.32%的是俄共的代表尼古拉·哈里托诺夫。<br><br>　　“我们已经试过了，资本主义在俄罗斯行不通”，这是近些年俄罗斯人挂在口头上的一句话，这也正是俄现在面临的问题，资本主义道路走不通，社会主义道路后继无人。<br><br>　　强人政治，耗尽了风水，继任者无论是谁，都无法盖过其光芒，如此，在一个多民族国家，尤其是一个在国际上倍受打压的多民族国家，这是很危险的。<br><br>　　此刻的你，想到了谁？‘<br><br>　　是的，南斯拉夫。<br><br>　　当年，铁托的强人政治让南斯拉夫的各民族之间拥有了较长时间的“岁月静好”，然而，1980年铁拖死了，1992年南斯拉夫便解体了。<br><br>　　"普京说什么，我们就支持什么“，俄罗斯民众已经被普京折服，甚至到了不带脑子的地步，可是，如果普京没了呢，又将会怎样？<br><br>　　超凡的个人能魅力与强烈的个人英雄主义色彩，往往会让一个国家的政治权力过份集中在这个人的手中，如此，很容易让一些矛盾被强人的光芒覆盖，短期被忽视甚至被压了下去，但强人离开尤其是过世后，强人建立起的那套政治网络内部容易出现利益无法平衡的现象、开始互相扯皮，从而让原本高效、团结和高执行力的政府出现松动，甚至是内斗。<br><br>　　“我确信俄罗斯联邦未来的行政机构，需要由特别军事行动的参战将士们组成”，昨天普京的这句话可以看成是给前线的将士们打气，为接下来的军事行动做铺垫。<br><br>　　可是，管理国家与打仗不是一个频道，普京这种既懂得治理国家，又会打仗的领导人并不多见，某天，当普京不再了，”懂得治理国家“与因”会打仗“而被提拔起来的人很容易形成两个阵营。<br><br>　　普京已经72岁了，无论未来的世界局势如何，这也是普京的最后一届了，以目前普京这超高的支持率，未来谁上台俄人民都会因为“不自觉的与普京进行对比”而对对方产生不满。<br><br>　　俄目前的经济高增长得益于“战时经济”，战争带动了军工，让能源价格处在高位，而一旦和平到来，俄在工业方面跟中国不是一个档次，农业方面面临着美国巴西阿根廷等国家的竞争，金融业基本拉胯，能源方面面临着美国与欧佩克国家以及比美国和欧佩克国家家更大的对手“新能源”的竞争，老朱确信，俄未来的经济，不会比现在的战时经济更好。<br><br>　　一旦没有了普京，经济再不如从前，俄罗斯的未来，不太好闹……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 12:37:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>