<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：这，将会是菲律宾的最后结局]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278944-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393646">　　又来了！<br><br>　　菲律宾又双叒叕来挑事了，这次是在黄岩岛。<br><br>　　中国海警用水炮进行了还击，像赶鸭子一样把他们赶跑了，菲律宾渔政船的通讯和导航设备造成了严重的损坏，很快就仓皇撤离。<br><br>　　这已经是菲律宾第几次跑过来闹事了？他们还会来吗？<br><br>　　那么我们首先要问个问题。<br><br>　　菲律宾，经济总量只有中国零头的零头的零头；<br><br>　　工业基础只有中国的零头的零头的零头；<br><br>　　军事能力呢？中国一个合成旅就可以横扫菲律宾。<br><br>　　那为啥菲律宾如执着，敢再三过来闹事？<br><br>　　想起一段历史，二战之后，日本遭遇惨败。<br><br>　　被苏联俘虏的日本鬼子被送到西伯利亚做苦工，在零下50度的严寒下，衣不蔽体食不果腹的挖土豆，吃尽了苦头，能活着回去的屈指可数。<br><br>　　被中国俘虏的日本鬼子只要肯认错，就被温柔的对待，很多老百姓没吃的都要剩下口粮给他们吃。<br><br>　　此情此景，被中国俘虏的日本鬼子悔恨交加，哭得肝肠寸断……<br><br>　　当然，他们到底有没有后悔，我又不是他们，我也不知道。<br><br>　　但是看他们的靖国厕所，我要说他们后悔了，估计傻×都不相信。<br><br>　　那么问题来了，如果日本人下次狗急跳墙要打仗，他们是愿意打俄罗斯还是愿意打中国？<br><br>　　打俄罗斯，失败的几率只有30%，但是如果碰到这30%他们就没命了。<br><br>　　打中国，他们失败的几率是99.99%，几乎肯定失败，但失败了又怎样？有什么损失？关键还有0.01%的机会搏一搏呢。<br><br>　　这就和你买彩票一样，你中奖的几率只有亿分之一，低到几乎没有，但是一旦你买彩票的成本足够低，当这个成本逼进于零的时候，你就会无限买。<br><br>　　因为收益极大，成本极低！<br><br>　　所以，为啥菲律宾敢过来挑衅呢？<br><br>　　菲律宾说我虽然穷，但一艘渔政船的成本才几万美元，况且只是被中国打坏了，回去修理一下还能重新用。<br><br>　　这相当于抢劫的成本只有一两万美元，但是一旦抢劫成功了呢？<br><br>　　菲律宾说我下次还要来。<br><br>　　一直以来，中国帮助全球第三世界国家发展工业，搞基础建设，希望这些国家能够富裕起来，很多国家也对中国充满了感激。<br><br>　　但问题在于，有些国家本就是烂仔，从来都不想发展，他们觉得碰瓷来钱来的更快。<br><br>　　如果碰瓷的话，找谁合适呢？<br><br>　　所有的外国，都信奉丛林世界。<br><br>　　只有中国，秉承和平共处的外交原则，真诚友好的对待所有国家，也是全球唯一承诺不干涉他国内政的国家。<br><br>　　也就是说中国是个好人。<br><br>　　那么问题来了，如果你去碰瓷，你去碰瓷黑社会，还是碰瓷好人？<br><br>　　这就和某某势力一样，为什么就敢保护电诈产业？<br><br>　　最近很多人用虽远必诛这句话，这真的不能形容缅北。<br><br>　　首先就在自己家门口，那是真的一点都不远，比深圳到广州都近；<br><br>　　其次被通缉的诈骗分子还有中国身份证，你还真说不清楚这到底是个啥。<br><br>　　所以某某势力就敢睁着眼睛说瞎话，说以前不知道电诈产业有危害，这简直就是在放屁了。<br><br>　　但是他为啥就敢这样说呢？<br><br>　　某某势力说我都赚到了，大不了我道歉不就行了，不就认个错嘛，又不掉块肉，咋地，你还敢干涉我内政？<br><br>　　菲律宾过来碰瓷，很多人说是因为美国的支持，你还真不能这么说，因为现在美国穷得狗粮都给不起。<br><br>　　很多人说菲律宾是在给美国做炮灰，菲律宾还真不这么看。<br><br>　　菲律宾说啥炮灰，不就是损坏几艘渔政船的事情吗，多大点事啊……<br><br>　　那菲律宾为啥不敢碰瓷其它国家呢？<br><br>　　因为外国相信的是以力服人，而中国相信的是以理服人，但是唐太宗李世民早就说过了：夷狄，禽兽也，畏威而不怀德！<br><br>　　大白话说就是：好人，就应该被人用枪指着。<br><br>　　这个世界上最难的事情，就是要证明自己是个好人。<br><br>　　因为你今天是个好人，谁知道你明天是不是好人？<br><br>　　澳大利亚天天散播中国威胁论，他说你今天不抢劫我？明天抢劫我怎么办？<br><br>　　你明天不抢劫我明年抢劫我怎么办？<br><br>　　你明年不抢劫我，100年后你敢说你不抢劫我吗？<br><br>　　对此有两种解决方案。<br><br>　　第一种就是想一切办法去向外国证明自己是个好人，自己人畜无害。<br><br>　　第二种是疯狂造舰，当有10艘航母，港口都放不下，天天到澳大利亚家门口去遛弯的时候……<br><br>　　澳大利亚扑腾一声跪倒：你就是我亲爹，求你来保护我，家里有什么东西看上了随便拿……<br><br>　　中国说我们要和平共处，外国说我凭啥信你。<br><br>　　美国说国强必霸，美国优先，抢的就是你！<br><br>　　外国大气都不敢出一口，说对对对，你说的都对……<br><br>　　几十年前，我们帮助鈅楠赶跑了法国，赶跑了美国，用一切方法去支持鈅楠。<br><br>　　鈅楠缓过气来后首先就想去抢劫致富，那么抢谁呢？<br><br>　　当然是抢好人……<br><br>　　最终，鈅楠被我们按在土里吃了10年的灰，所有的工业设施都没了，士兵连军粮都吃不起了。<br><br>　　在我们的悉心教导下，鈅楠终于痛改前非努力做人，跟着中国学习改革开放，连红头文件几乎都是抄袭中国的。<br><br>　　鈅楠说你这样做才是我的好大哥啊，你原来跟我说的哪些道理我都听不懂嘛……<br><br>　　所以，菲律宾的最终结局是什么呢？<br><br>　　要么就是被碾压，菲律宾原来是最穷的国家之一，现在成了最穷的国家，没有之一了。菲律宾心悦诚服，跪下来叫爹，开始认真发展自己的国家。<br><br>　　要么就是经过漫长的岁月之后，外国终于知道了，全球各国应该和平共处，丛林世界是不对的，菲律宾终于被我们用真诚的态度教育好了，痛改前非向中国磕头认错，哭得一把眼泪一把鼻滴，中国大度的原谅的菲律宾……<br><br>　　菲律宾说切，不就是嗑个头吗，反正我也不要脸，这才多大点事啊……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 15:38:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：公投吞并邻国领土，委内瑞拉要打石油战争？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278941-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393643">　　委内瑞拉进入全面备战状态，准备攻打邻国圭亚那，夺回埃塞奎博地区。在此之前，马杜罗特意搞了一场公投，以95%的通过率，把埃塞奎博投成了委内瑞拉的第24个州。引发这场公投的导火索就是，埃塞奎博地区发现了天量的石油，初步探明储量超过130亿桶，价值过万亿美元。而邻国圭亚那只是一个人口80万的小国，总兵力不过区区3000人。委内瑞拉有30万常备军，在实力上可以碾压圭亚那。<br><br>　　很多人都想不到，南美军力第一强国竟然是委内瑞拉。这个被西方制裁了20多年的国家，综合战斗力远远强于巴西、阿根廷。要是单独拎出来，南美没有任何一个大国可以Solo委内瑞拉。整个南美洲，都处于一种“山中无老虎，猴子称大王”的状态。<br><br>　　在大家的传统意识中，南美第一强国应该是巴西。可现实是，巴西的军备不只是拉胯，简直是难看得不行。巴西空军最先进的战斗机是和意大利联合研发的AMX“沙漠之风”攻击机。这是一款单发轻型亚音速攻击机，研制于上世纪80年代。论性能，AMX“沙漠之风”还不如中国的强-5攻击机，在巴西服役了30多年，一共买了56架，损毁或者退役了21架，还剩35架。<br><br>　　巴西也知道，这些AMX“沙漠之风”攻击机性能太落后了，就从瑞典引入了“鹰狮”战斗机的全套生产线，准备在本土组装100架。可这条生产线才刚刚落成，至今一架都还没交付。锅里有好菜，但巴西还吃不上。我们再看阿根廷空军，最先进的战斗机依然停留于马岛战争时期的“超级军旗”战斗机。这款战斗机服役年限超过40年了，没有法国提供后勤维护，就算能飞上天，战斗力还剩几成？这都不好说。<br><br>　　反观委内瑞拉空军，拥有各种作战飞机200多架，其中四代机规模位列南美第一，最先进的有22架苏-30MK2战斗机和20架F-16A/B战斗机。为什么委内瑞拉会有美国的F-16？这起源于1982年。那时候，委内瑞拉与美国关系很好，还处于蜜月期。委内瑞拉的石油都交给了美国公司开采，整个石油产业的大头利润都被美国赚走了。美国也是委内瑞拉第一大石油进口国。委内瑞拉通过石油出口，赚取了巨额的美元，不得去美国买点飞机，平衡一下贸易逆差吗？这就跟中东狗大户大规模订购美国武器是一样的。<br><br>　　在那段蜜月期里，委内瑞拉还订购了3架C-130H“大力神”运输机，4架塞斯纳-208轻型运输机，10架德国制造的多尼尔-228运输机。因中委关系比较友好，委内瑞拉也装备了不少的中式武器，主要是运-8运输机，K-8教练机等。<br><br>　　委内瑞拉的主力武器还是来源于俄罗斯。委内瑞拉不但有苏-30重型战斗机，还有米-35、米-171等俄式直升机，空中打击力量相当强大。在地面部队，委内瑞拉的陆军同样不俗，有5个野战师，T-72主战坦克，BMP步兵战车，冰雹火箭炮、大口行自行榴弹炮等，应有尽有。这些武器放在东亚，东欧，北美，南亚，都不过是平常装备，可放在南美洲，就是顶流的主战武器！<br><br>　　不是委内瑞拉太强，而是巴西、阿根廷太弱了。巴西最先进的坦克还是德国的豹-1，美国的M60等老旧坦克，阿根廷则是德国莱茵金属研制的TAM-2C中型坦克，核心底盘技术来自于黄鼠狼步兵战车。这些个老旧坦克跟T-72存在明显的代差，完全不在一个量级。海军就不用提了，整个南美洲没有像样的海军力量。<br><br>　　在一群菜鸡互啄之下，委内瑞拉已经是菜鸡中的战斗鸡了。委内瑞拉真正的对手只有一个：美军。<br><br>　　委内瑞拉距离美国太近了。它位于南美洲北部，濒临加勒比海，对岸是古巴，古巴对面就是美国的佛罗里达州了。只要美军想介入圭亚那战争，随时都可以抵达。与此同时，委内瑞拉唯一的盟友俄罗斯，却无法越过上万公里，去支持委内瑞拉。美国要打委内瑞拉，也不需要出动陆军，就出动一个航母战斗群，从海上和空中，对委内瑞拉进行全方位轰炸就够了。<br><br>　　在队长看来，委内瑞拉搞的所谓的“公投吞并”，只是一场政治作秀。因为委内瑞拉马上就要大选了，这时候，得煽动一下民族情绪，转移内部矛盾，利用反美，来团结选民。而且，委内瑞拉的日子也不好过，被美国制裁了20多年，经济压力非常大。委内瑞拉内部的亲美势力极为强大，在2019年时，亲美领袖瓜伊多就差点把马杜罗拉下马。<br><br>　　在内忧外患之下，马杜罗最好还是不要贸易开启一场石油战争。要是输了，马杜罗就真的成了下一个萨达姆了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 15:34:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：投否决票前，布林肯主动打电话聊巴以！中方却...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278937-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393639">　　12月8日，美国又一次在联合国安理会一票否决了一项呼吁在加沙“立即实行人道主义停火”的决议。<br><br>　　该决议草案由阿联酋起草，获得了13票赞成、1票反对（美国）和1票弃权（英国）。这是美国自1970年以来第35次（共39次表决）否决有关巴以问题的决议。<br><br>　　对于为什么投下反对票，美国常驻联合国副代表罗伯特·伍德解释说：“我们不支持一项呼吁不可持续的停火决议，这只会为下一场战争埋下种子。”<br><br>　　以色列常驻联合国代表吉拉德·埃丹则感谢美国“坚定地站在我们一边”，认为只有“摧毁”哈马斯才有可能实现停火。<br><br>　　但是，现实是加沙的普通老百姓成为以色列军事行动的受害者，目前已经有上万人死亡，上百万人逃离家园。以色列如今在加沙南部的军事攻击，势头比之前更加猛烈，人道主义危机也越来越严重。<br><br>　　对于美国这张反对票，巴勒斯坦常驻联合国代表里亚德·曼苏尔称：“这是安理会历史上悲哀的一天。但我们不会放弃。”<br><br>　　这份决议草案得到了近100个国家的支持，都呼吁“立即实行人道主义停火”、释放人质和人道主义物资进入加沙。但是，美国的否决票令这一切都成为奢望。<br><br>　　在投票中，法国投了赞成票。法国常驻联合国代表尼古拉·德里维埃发表声明称：“在加沙危机不断恶化并有可能蔓延之际，（安理会）没有履行《联合国宪章》赋予它的基本使命。许多安理会理事国同样感到失望。”<br><br>　　这话显然是说给美国听的。<br><br>　　俄罗斯常驻联合国副代表德米特里·波利扬斯基补充说：“我们的美国同事在我们的眼皮底下，为数千甚至数万名巴勒斯坦和以色列平民判了死刑。”<br><br>　　这次投票的背景，是8日上午联合国秘书长强烈敦促安理会采取行动，防止加沙地带“公共秩序彻底崩溃”。他说，“我毫无保留地谴责”哈马斯10月7日的袭击，但“哈马斯实施的暴力绝不能成为让巴勒斯坦人民遭受集体惩罚的理由”。<br><br>　　就在这次投票之前两天，美方还主动给中方打来电话，想聊聊巴以问题和中东局势，但中方可不会按照他们的套路出牌，台海的问题，美国得先给个态度。<br><br>　　（布林肯主动将电话打到北京，说明了美方有事相求）<br><br>　　12月6日，外交部长王毅应约与美国务卿布林肯通电话，双方就近期越发复杂的台海与巴以问题，进行了商讨。<br><br>　　王毅外长强调，当务之急就是要先将旧金山会晤共识落到实处，美方要拿出实际行动的诚意，去推动并巩固中美友好关系。<br><br>　　旧金山会晤期间，中美初步达成二十多项共识，中美阶段性地恢复对话，尤其是双方同意恢复多个层级的军事对话，避免了有可能出现的军事误判。<br><br>　　不过，美军在11月底派驱逐舰侵入中国西沙领海，本月初出动濒海战斗舰驶入仁爱礁邻近海域进行挑衅，近日还让P-8A反潜机穿航台湾海峡，这些举动导致中美逐渐缓和的关系再度紧张。<br><br>　　布林肯主动打电话过来，那自然是有事相求，但是在聊美方关心的那些话题之前，关于美军近期的挑衅行为，美方还是得给个解释。王毅外长重点提及旧金山会晤共识，就是要给对方提个醒。<br><br>　　从多方分析来看，布林肯一通电话打到北京，主要目的还是想商讨巴以问题，打听一下中方接下来在巴以冲突问题上会采取怎样的立场，付诸哪些行动。<br><br>　　通话中，布林肯向王毅外长主要介绍了他近期访问中东的情况。布林肯最近这次访问中东的目的，就是要向以色列表达美国的态度，也算是呼吁以色列军队必须收着点，若继续对加沙南部采取军事行动，必须要避免更多平民的死亡。<br><br>　　美国是以色列的最大支持者，巴以冲突爆发以来，美国同样也受到许多来自国际社会的压力，因此拜登政府不得不关注加沙平民的伤亡问题，这种关切也要传达给以色列政府，最好能够间接约束以军的战争行为。<br><br>　　不过布林肯显然不是来聊如何制止以军滥杀无辜的，而是继续为以色列的安危操心。在与王毅外长的通话中，布林肯呼吁“各方必须努力避免冲突蔓延”。布林肯还提到了胡塞武装近期在红海的行为，声称胡塞武装在红海袭击商船，这对于海上安全和国际法造成“不可接受的威胁”。<br><br>　　从布林肯这些话中，我们能明显感觉到偏袒以色列的意思，毕竟当务之急是停战促和，完全停止对平民的伤害，而不只是“避免冲突蔓延”这么简单。<br><br>　　（以色列对加沙的攻势，已造成无法想象的人道主义危机）<br><br>　　布林肯这通电话打过来，目的可能是希望中方能够在胡塞武装袭击商船的问题上“发挥作用”，但很显然，美国的方向搞错了。<br><br>　　胡塞武装之所以加入乱战，主要还是为了逼迫以军停战并且退出加沙地带，美方主要阻止以军的进攻，一切都好办。<br><br>　　王毅外长就巴以问题已经明确表态，强调当务之急是尽快停火止战，而且世界大国之间更要全力去推动巴以局势降温，以防止更大规模的人道主义灾难。<br><br>　　更重要的是，美方要清楚，任何解决巴以问题的方法都不能背离“两国方案”，不能忽略巴勒斯坦人民的意愿。<br><br>　　这么来看，中美在巴以冲突上的分歧就很明显了，中方希望尽快停火，而美方的意愿只是希望以色列不要遭遇围攻。或者说，是美国害怕冲突继续蔓延会让自己陷进去。<br><br>　　实际上，对于中方在电话中提出的“两国方案”，布林肯最终也表示了赞同。毕竟，现在中东一旦失控，会直接对美国的利益造成严重冲击，否则拜登政府也不会明里暗里地传话，要求以色列要速战速决。<br><br>　　既然现在中美两国都赞同“两国方案”，美国就应该和中方相向而行，形成合力，去劝阻以色列政府的战争行为，让联合国安理会重新发挥应有的作用，而不是在安理会上说些不痛不痒的谴责，然后继续维护以色列的所谓“自卫权”。<br><br>　　（12月6日，美军P-8A巡逻机飞越台湾海峡）<br><br>　　同时，王毅外长还借着这次通话机会，在台湾问题上，再次向美方划下“红线”。据法新社的消息称，王毅外长与布林肯的通话中，再次强调了中方在台湾问题的立场，要求美方不得干涉中国内政，更不能支持和纵容任何“台独”势力。<br><br>　　美国长期以来联合盟友利用台海问题对中国进行遏制，不仅对台出售大量武器，企图“武装台湾”，同时还不断派遣军机军舰进入台海进行挑衅。<br><br>　　就在前几天，我国外交部也对于台湾问题明确表态，“台独”与台海和平水火不容，“台独”意味着战争。<br><br>　　很明显，中方不会接受什么“不统不独”的说法，更不会接受任何形式的“台独”。<br><br>　　中方现在对台仍不放弃和平统一的政策，也是给台湾同胞一个避免陷入战火的一个机会。但若有势力企图想将台岛从中国分离出，那解放军也绝不会手软。<br><br>　　“台独意味着战争”这句话，以布林肯为代表的美国政客，应该听懂了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 15:29:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卢克文：美国为啥不搞联俄制中？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278935-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393637">　　大家应该也发现了，中国这些年国力飙涨，已经严重威胁到美国老大的位置，按常理，美国应该要联合俄罗斯来搞一波中国的，但这事却一直没发生。<br><br>　　为啥说按常理呢？<br><br>　　因为1970年代苏联巅峰时期，美国为了搞苏联就主动来拉拢中国，先搞乒乓外交，再是基辛格秘密访华，给尼克松访华做准备。<br><br>　　美国当时准备了两套方案，一套是跟苏联好好过，另一套是过不下去就随时联华制苏，提前做好两手准备，所以1972年和1976年尼克松前两次访华，没给咱们实质利益，就说保持联系啥的，允许中国引进部分小项目，比如四三方案，解决了国内急需的化肥，也让老百姓能穿上的确良衣服。<br><br>　　值得一提的是，四三方案里有个投资高达24亿的辽阳石油化纤总厂，有一名基建工程兵参与了建厂全过程，这名工程兵就是任正非。<br><br>　　1977年3月美国还想跟苏联谈和，没想到苏联就是不给面子还啐美国一脸，把美国给逼急了，11月布热津斯基访华，这回是带着诚意来的，要啥利益好说，中美就正式建交谈判，1978年12月4日谈完细节，我们心里头稳了。<br><br>　　于是马上有了12月18日的十一届三中全会，宣布改革开放，以及1979年1月1日中美正式建交，1979年1月29日的邓小平访美。<br><br>　　我们给西方世界的直接回报，是1979年2月的对越自卫反击战，沉重教训了苏联的小弟越南，也将苏联大把资源耗干在中南半岛；我们给西方世界的间接回报，是让他们产品进入中国，给了他们更大的倾销市场。<br><br>　　上面内容我在《历史的痕迹》有详细讲过，大家可以去看那篇老文。<br><br>　　西方产品进来后，我们原有工业品根本打不过他们，中国的经济模式需要重建，这也陆续引发了后面几十年国企大破产、下岗工人、长三角珠三角崛起、农民工、治安混乱等一系列社会问题——好多问题我都亲身经历过——直到我们重建完产业链，再次稳定就业，国家才重回安定。<br><br>　　中美之间的联手，给了奄奄一息的苏联致命一击，加剧了苏联解体，美国摁死苏联后，从1990到2010年代，好不快活了30年，可以说想打谁打谁，想欺负谁就欺负谁，这种无敌寂寞的日子让人越过越颓，突然啪一下，中国追上来了。<br><br>　　虽说中国是追上来了，但美国还是世界第一呀，收拾日本德国一点难度都没有，没啥挑战性，收拾苏联中国这种大级别选手，以前又不是没经验，全世界职业智库政治战略家跟业余键政侠都上前摇着美国大腿献计献策：<br><br>　　你联俄制中呀，你快点联俄制中呀。<br><br>　　中国跟俄罗斯挨这么近，两国关系极其复杂，恩恩怨怨多少年，好的时候甜得不得了，坏的时候凶得不得了，要招惹些是非出来易如反掌，俄罗斯又有大量战略资源，就算没现金流家里头矿也多，给俄罗斯一些利益让俄罗斯拖住中国听起来就很有诱惑力。<br><br>　　那为啥中国崛起都这么多年了，美国那边愣是没动手？什么手段都用过了，就是不联合俄国，顶天了就是打打贸易战打打科技战。<br><br>　　不仅没动手，还把乌克兰往前面一推，先跟俄罗斯干上了，这是猪油蒙了心么？<br><br>　　我们在中文网络上常常听到的观点是：在美国反俄是政治正确，美国有大量冷战遗留下来的政客和组织，反俄是一门生意，是百万漕工衣食所系，所以美国注定不能联合俄罗斯。<br><br>　　我认为这个观点是错误的。<br><br>　　因为这个事，有论点，没论据，缺少说服力。<br><br>　　反俄是“百万漕工衣食所系”，那这百万漕工具体是谁？是哪个组织？有什么分支？具体每年从美国政府那拿多少钱？几个组织的头头是谁？他们怎么运作？各组织怎么分工？他们如何影响国会和总统？具体是什么方式？<br><br>　　你会发现，你去问美国专家，你去搜资料，根本没办法回答以上问题，连很模糊的回答都找不到，所以我认为这个观点属于捕风捉影。<br><br>　　另外中文网络还有个观点，叫“犹太财阀控制世界运行”，这个我也觉得是捕风捉影，因为同样的，犹太财阀是哪个组织？有什么分支？几个组织的头头是谁？等等这种精确问题一出来，没人答得出来。<br><br>　　大象踩过的地方一定有脚印，反俄组织和犹太财阀就像是一头巨象，他们做这么多事情怎么可能没有痕迹，如果我们找不到痕迹，就很难印证巨象的存在。<br><br>　　那有人说，卢胖你不要因为自己长得英俊就乱讲话，你自己不也说犹太人控制欧美媒体、文化、金融吗？<br><br>　　是的，我确实说过，但这是两回事，犹太人控制欧美媒体文化金融，是有实证的，是能准确说哪家媒体被哪个犹太家族控制的，侃爷欧文说错话就挨打是活生生发生在我们眼皮子底下的，这是有细节的。<br><br>　　而“犹太财阀控制世界”是没有细节的，只有一个空洞的观点，所以我不太认可这个观点。<br><br>　　既然反俄不是“百万漕工衣食所系”，那美国人为什么还坚定地不跟俄国人联手？<br><br>　　我先说一个很简单的道理，普通人，不要低估任何政治家的能力。<br><br>　　打个比方，你现在在银杏县（我随手取的名字）生活，你自认为很懂银杏县，但你说你比县委书记懂银杏县吗？你有大数据吗？你有本县智囊团吗？你知道各个产业发展到什么地步？该用什么方法最合适吗？<br><br>　　在治理国家方面，既然你连一个县委书记都不可能战胜，你凭什么觉得自己比市委书记、省委书记、国家最高领导人更强？<br><br>　　那还不是因为县委书记离你近，你能感受到他强大的能量，所以你有自知之明。<br><br>　　你是真不知道一个国家的领导团队有多大能量是吧？<br><br>　　你知道的信息，别人都知道，你不知道的，别人也知道。<br><br>　　美国长久以来反俄，是有美国的逻辑的，这个逻辑是美国政治家经过无数次探讨实践得出来的结论，是他们的国本，是不能动的。<br><br>　　哪怕今天中国快追上美国了，这个国本也不能动，还要继续反下去！<br><br>　　哪怕将来中国超过美国了，依然不能动，还得反。<br><br>　　因为美国的地缘战略，决定了美国只能这么干，相比中国和俄罗斯，美国更看重的是欧洲，美国在欧洲的利益高于一切，是美国在欧亚大陆的核心利益，稳欧洲就是稳美国的基本盘。<br><br>　　2023年4月初，马克龙在访问中国后，回国就说我们要避免欧洲成为美国的附庸，欧洲应减少对美国的依赖，努力实现战略自主。<br><br>　　马克龙先生谦虚了，欧洲不是避免成为美国附庸，欧洲从二战后，就一直是美国的附庸。<br><br>　　控制欧洲就是控制英法德三国，我在旧文《英国的逻辑》、《铁血残阳德意志》里介绍过，英国极度依赖美国分配给它的金融业务过日子，对美国死心踏地；德国又遍布美国的军事基地，几乎哀求美国让它多一点军费预算；法国好一点，没有美国军事基地，但美国想收拾法国了就去敲打一下，有事没事搞一下阿尔斯通，法国人有还过手吗？还不得老老实实挨板子。<br><br>　　以前我讲过一个故事，北京一公司跟欧洲某国签合作协议，发现协议里居然有一行小字，本合同必须遵守美国NGO组织的相关规定。<br><br>　　北京那公司搞得莫名其妙，说我们跟欧洲公司签合同，为什么要遵守美国NGO的规定？对方说我们也不知道啊，我们律师一直这么拟合同，几十年了一直这么签。<br><br>　　北京公司不干，花费好长时间沟通，一定要取消掉这条后，才跟欧洲公司签约。<br><br>　　你看，无论是法律还是经济，美国都把欧洲渗透成这样了，还说不是附庸？<br><br>　　二战结束后，整个欧洲被炸成废墟，美国害怕西欧因贫穷爆发革命，这样会跟苏联联为一体，那美国孤悬海外，迟早在地缘上被孤立，因此主张欧洲复兴，就是那个马歇尔计划。<br><br>　　从1947年起，美国给西欧援助了131亿美元，当中有九成是赠予，白送，仅一成是贷款，还给西欧送来大量技术和设备。<br><br>　　英法德三国从此对美国毕恭毕敬，美国说啥他们信啥。<br><br>　　再加上苏联气势汹汹站在一旁，三国更加害怕，紧紧抱着美国大腿不撒手。<br><br>　　欧洲也想过搞战略自主，比如统一货币，但他们一推出欧元就遭美国暴打，通过科索沃战争，以及帮希腊做假账，让希腊这种高负债国进欧元区，引爆欧债危机，把欧元的国际地位哗一下打下来。<br><br>　　其实欧洲各国怎么反抗也没用的，维持世界秩序的底层逻辑是暴力，欧洲那么多美国军事基地，就是美国统治欧洲的暴力工具。<br><br>　　对比全球其它地区，欧洲从历史、宗教、人种、经济、军事，对美国都有强烈的关联性，他们是相互影响、相互投射的，美国的统治阶级就是来源于欧洲，欧洲是他们的老家。<br><br>　　而且欧洲经济与科技发达，人口较多，是全球最富裕的两个地方之一，美国需要欧洲跟他相互扶持。<br><br>　　我们平时说话也习惯说“欧美欧美”，觉得他们就是天然一体，我们很少说“美日”、“欧日”，总觉得他们不够亲近。<br><br>　　美国在全球的第一诉求是保欧洲，既然要保欧洲，就不可能跟俄罗斯谈和。<br><br>　　在美国眼里，俄罗斯是作为威胁欧洲、迫使欧洲倒向美国的重要反派，这个角色已经被钉死了，关乎美国核心利益，必须让欧洲对俄罗斯长期保持恐惧，这种状态不能轻易改变。<br><br>　　如果美国跟俄罗斯交好，那后果不堪设想。<br><br>　　美国一旦跟俄罗斯交好，那欧洲势必也跟俄罗斯交好，俄罗斯有天量的石油和天然气资源，跟欧洲刚好强烈互补，比中俄互补多了，毕竟从地理上看，中国跟俄罗斯核心区很远，而欧洲很近。<br><br>　　那美国将养出一个比中国还可怕得多的竞争对手，那真是要经济有经济、要资源有资源、要人口有人口、要科技有科技，到时将出现一个从大西洋到白令海峡，一个横跨13个时区的可怕怪物，除了中国和东南亚，美洲两块地区，其它地方都会被俄欧联盟吃光。<br><br>　　要知道苏联解体后，这个世界的主基调，是英美斗法德俄，中间只有日本给自己加戏，跑上国际舞台被揍一顿，等到中国突然复兴，又跑上国际舞台，美英一看这体量太大，不能轻易动手，而且中国威胁没那么大，该削法德俄联盟还是要削。<br><br>　　美国在地球上最重要的地缘是西欧，只要保住西欧，美国就还是世界前几。<br><br>　　中俄联手固然对美国打击很大，但中国成为世界第一，最多使美国失去全球霸权，不会危及美国的生命。<br><br>　　但如果为了对付中国跟俄罗斯联手，将会使俄欧深度绑定，西欧将脱离美国控制，那美国不仅将失去全球霸权，也将遭到真正的致命打击。<br><br>　　美国的政治家们，几十年来反复推演，早就把这一层利益关系，想得透彻而明了。<br><br>　　为了不让俄欧联手，尤其不能让俄罗斯跟德国、法国搞好关系，民主党上台后，就把乌克兰往前这么一推，促使俄乌战争爆发，彻底打断了俄欧和好的可能，同时趁着战乱，将俄罗斯连接德国的北溪天然气管道给炸了。<br><br>　　炸北溪管道，就是沙利文提出，拜登与沙利文、布林肯、纽兰讨论九个月后，才决定实施，再由美国中央情报局制定具体计划，美国海军潜水员在北约演习掩护下放置遥控爆炸装置，三个月后由挪威海军投下声纳浮标引爆的。<br><br>　　拜登常常在公众场合说：中国是美国的最大竞争者，但俄罗斯是当前最大威胁。<br><br>　　普通中国人因为不知道美国政治家们的动机，常常以为这句话是为了麻痹我们，但经过反复对比，我现在认为拜登说的是真话，这是美国传统政治精英的一致观点，他们的地缘战略决定了他们的动机，反俄不是因为真的多么仇恨俄国，而是为了深度拖住欧洲，不让欧洲脱离自己的控制。<br><br>　　这么多年以来，美国政治家们都是严格遵循这套政治规则，直到突然跳出个活宝特朗普。<br><br>　　特朗普并没有接受过传统政治教育，他是因为国内巨大的矛盾，而意外从一名房地产商人进入美国政界的，而且因为他私人跟俄国关系不错，面对中国的复兴，他是真的很想搞联俄制中。<br><br>　　1980年代，苏联驻美大使多勃雷宁有个宝贝女儿，因为很喜欢特朗普在纽约建的大楼，让爸爸说服戈尔巴乔夫邀请特朗普访苏，多勃雷宁在一次苏共大会上猛夸特朗普，戈尔巴乔夫听了很有兴趣，于1987年邀请特朗普访苏。<br><br>　　1987年7月，特朗普第一次来到苏联，他跟戈尔巴乔夫游历了好几个城市，本来他以为有机会跟苏联做生意，但十几个商业计划书没一个通过。<br><br>　　苏联解体后，1996年，特朗普第二次去莫斯科，经哈萨克斯坦富豪马什凯维奇介绍，找到市长卢日科夫，想在这里搞房地产，这次依旧没成功，但是认识了很多俄罗斯寡头和政要，打开了俄罗斯的人脉。后来特朗普利用这层人脉还是在俄罗斯赚了很多钱，一共有48家俄罗斯企业跟他有过利益往来。<br><br>　　2013年特朗普第四次去莫斯科搞选美活动，这次他很想拜会普京，普京本来答应要见他，因为临时有事取消，但给他留了一封亲笔信。<br><br>　　在担任美国总统之前，作为一名商人，特朗普千方百计想认识普京，2007年和2013年，给普京写过两封有点肉麻的信件，里面说自己是普京的忠实粉丝。<br><br>　　担任美国总统后，特朗普终于可以见着普京，他们在各种公开场合见过好多次，中间有五次私人会晤没有详细记录，从种种迹象来看，特朗普一直希望联手普京，可以联俄制中。<br><br>　　美国的政治家们一看，这个业余玩票的总统居然要破坏整个美国的地缘战略，他懂毛线国际战略啊，他知道这么干的后果是什么吗？<br><br>　　就算联俄制中成功了，俄欧一旦联合，我们美国就真正离末日不远了，快拉住特朗普这个房地产商，叫他别瞎搞了，别让他把美国带偏了。<br><br>　　然后就给特朗普各种扣“通俄门”的帽子，不让特朗普正式访问俄罗斯，逼得特朗普后面不敢轻易靠近普京。<br><br>　　2023年5月，折磨特朗普多年的“通俄门”调查，才终于有了结果，调查认定FBI的“通俄门”没有任何实际证据，特朗普说这项调查，完全是一种耻辱。<br><br>　　给特朗普泼脏水的人，才不在乎他有没有真的通俄，他们要的是特朗普别成天跟普京混一块，别一不小心，真的把联俄制中这事搞成了，耽误了美国未来上百年的国运。<br><br>　　结合我上篇写的《英国与日本：两个岛国的全球战略》，大家会发现，美国的地缘战略，跟英国有些像。<br><br>　　是的，地球上的真正主心骨是欧亚大陆，美国是主心骨外的一个大岛，所以它就是以英国全球战略为师，不断对整片大陆的格局进行力所能及的操控。<br><br>　　对美国来说，这片大陆可以让东亚的中国崛起，也可以让南亚的印度崛起，这并不会对美国起到致命杀伤，但如果俄罗斯崛起，并跟法国和德国建立同盟关系，那才是美国真正的灾难，是美国倾尽全力也要狙击的事情。<br><br>　　在最近俄乌战争、中美竞争的大背景下，印度一直在悄悄地发展，比如美国正将苹果产业链往印度搬迁，计划在2025年，将全球18%的iphone生产转移至印度，以帮助印度早日实现工业化。<br><br>　　如果不出意外，这次苹果产业链的搬迁，会帮助印度建立手机的全套上下游产业链，印度人也会跟中国一样，依赖这些产业链，在未来有自己的“小米”、“OPPO”等手机品牌，也会有自己的全新一代企业家。<br><br>　　印度体量也会越来越大，成为第二大崛起的发展中大国。<br><br>　　美国是知道一切的，他们的政治家当然知道，这一切，不过是制衡欧陆的一些副作用罢了。<br><br>　　毕竟，中印崛起可忍，俄欧联盟，绝不可忍。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 15:27:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：普京刚走，沙特王子便坠机身亡]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278930-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393632">　　前几天，俄罗斯在中东搞了一场闪电外交。<br><br>　　先是普京旋风般访问了沙特和阿联酋，随后伊朗总统莱西访问俄罗斯。这被舆论界视为俄罗斯在修复自身影响力的一种方式。<br><br>　　12月6日，俄罗斯和沙特签署了联合宣言，表示双方同意加强合作，以支持和实现两国共同利益。包括打击一切形式的犯罪，打击恐怖主义和极端主义，以确保两国的安全与稳定。<br><br>　　如果从双边关系看，这是俄罗斯和沙特的事儿，两国在进行双边合作。<br><br>　　如果从多边关系看，俄罗斯和沙特靠近，必然让美国不爽。因为美国正领导整个西方世界孤立俄罗斯。俄罗斯在中东提升影响力，会让美国制裁的效果大打折扣。<br><br>　　然而随后诡异的事情就发生了：12月7日，也就是普京刚刚离开不久，沙特空军一架F-15SA战斗机突发坠毁，并且导致两名飞行员遇难。<br><br>　　沙特空军拥有大批的F-15SA战斗机和F-15S战斗机；这款战机曾经参与过也门内战，打击也门胡塞武装。<br><br>　　沙特的F-15SA战斗机是在F-15E战斗机基础上改进的型号。<br><br>　　F-15E是美国空军大批装备的战斗攻击机。美国在F-15E战斗机基础上改进的型号有好几种：除了沙特的F-15SA之外，还有新加坡的F-15SG和韩国的F-15K战斗机。<br><br>　　问题不在于一款战机出事，而是两名飞行员出事。<br><br>　　根据沙特王室公布的消息，一名王子于12月7日离世，但对于王子的死因，沙特王室“三缄其口”。离世王子的全名叫做塔拉勒·本·阿卜杜勒阿齐兹·本·班达尔·本·阿卜杜勒阿齐兹·沙特（这里简称塔拉勒王子），今年62岁，去世得非常突然。<br><br>　　这件事引发巨大关注的原因有三个：<br><br>　　原因1、沙特在中东影响力巨大。毕竟中东基本上都是穆斯林国家，当初先知在阿拉伯崛起，圣地麦加和麦地那都在沙特境内。所以沙特有王子突然离世这事，自然会引发巨大的关注。<br><br>　　原因2、塔拉勒王子本身也非同小可。<br><br>　　众所周知，沙特王子都是含着金钥匙出生的。在大多数沙特王子的世界里，一辈子都在思考如何享受荣华富贵，干别的事类似于浪费生命。<br><br>　　但塔拉勒王子不同，他是沙特第一位君主阿卜杜勒·阿齐兹国王的孙子，除了享受荣华富贵之外，他还是沙特的空军将领、开飞机经验极其丰富，并在2004年到2012年曾担任过沙特情报机构的负责人。在众多沙特王子中，算是比较奋发有为的。<br><br>　　根据中东媒体报道，虽然沙特王室没有确认，但塔拉勒王子极大概率死于F-15SA战机坠毁。如果事情真是如此，塔拉勒王子在62岁高龄还能驾驶战斗机，相当让人钦佩。他的突然离世，本身就具有极大的舆论谈资。<br><br>　　原因3、时间点非常敏感，就是普京到访后，沙特和俄罗斯靠近。<br><br>　　美国现在仍然把俄罗斯当成主要敌对国，想要将其拖垮。谁和俄罗斯关系近，美国就看谁不爽。<br><br>　　沙特是地球村重要能源国，其主导的欧佩克也是地球村的重要组织，因此各大玩家都给沙特面子。另外沙特的石油也是美元的根基之一，所以当沙特和俄罗斯靠近时，美国即便嘴里不说，心理上也极其愤怒。<br><br>　　《俄罗斯和沙特的联合声明》中，有两条看起来比较有分量：<br><br>　　第一条，关于政治合作。“得益于俄罗斯和沙特之间的政治合作，中东地区的安全得到了加强。我们后续的政治协调和互动无疑将对全球局势和整个中东局势产生积极影响。”这话在美国听来非常刺耳。因为美国在中东强力支持以色列，让包括沙特在内的中东穆斯林国家感到非常不爽。沙特的举动让人联想到，小萨勒曼可能在安全方面通过与俄罗斯的合作而制衡美国。<br><br>　　第二条，关于能源合作。“双方一致认为，扩大两国在石油和天然气领域合作的重要性，例如石油和天然气领域设备的采购、供应和标准化。”如果翻译一下，相当于欧佩克和俄罗斯要加强能源合作。这相当于间接挖石油美元的墙角。在极端的情况下，俄罗斯可能会成为欧佩克新成员。在世界能源版图中，欧佩克加上俄罗斯，基本上就控制了能源命脉，对石油美元是一个巨大的威胁。<br><br>　　这种敏感的局面下，就注定沙特成了夹在俄美博弈之间的焦点。美俄的风格，都是那种为了达到目的而不惜一切代价的角色。所以舆论界就怀疑，塔拉勒王子坠机事件背后有某一方的背影。这种怀疑，既符合阴谋论者的思维，也符合美俄行事风格。<br><br>　　那么如果有阴谋，背后是谁呢？<br><br>　　首先肯定是美国。<br><br>　　这个世界上的大部分阴谋论，都要和美国扯上关系。因为阴谋论也需要市场，扯上美国的话，流量就多一些。更何况塔拉勒王子坠机，很容易就和美国联系在一起。按照阴谋论思维，沙特既然想和俄罗斯靠近，那么美国就要发出警告。所以阴谋论者就认为，塔拉勒王子坠机这事，很可能是美国给沙特的一个警告。<br><br>　　其次是俄罗斯。<br><br>　　和美国一样，俄罗斯也是玩阴谋博弈的老手。塔拉勒王子坠亡的战机是美国的F-15SA，这次坠机无疑会让沙特对美国的战机有所戒备。那么为了未来的安全，沙特就可能分散采购武器，多买俄罗斯军火。所以阴谋论中就有一种声音，认为这是俄罗斯为推销武器而埋下的伏笔。<br><br>　　第三个怀疑对象，是其他极端组织。<br><br>　　美俄堪称地球村两个霸道的大佬。当二者关系说得过去时，他们就会把主要精力用来对付那些极端组织。比方说前几年的伊斯兰国，就是被美俄联手灭了。当二者互掐时，就没有那么多精力去搞别的极端组织。比方说俄乌战争这两年，基本上很少有极端组织大佬被消灭的消息。现在乌克兰战争有缓和的趋势，对不少极端组织来说并不是好消息。所以肯定有极端组织不想美俄缓和，但又不敢直接招惹美俄，借沙特间接搞事也不是没可能。<br><br>　　简而言之，塔拉勒王子坠机这事，非常地蹊跷。沙特自己大概率还没有搞清事情的真相，只想着先低调处理。小萨勒曼统治下的沙特是玩平衡的高手，凭借能源这个支点，在世界各大国之间寻找平衡点，但并没有和大国撕破脸的底气与能力（到了战场上，沙特还是那个连胡塞武装都搞不定的富翁），既不敢和美国撕破脸，也不敢和俄罗斯撕破脸。<br><br>　　最后我想说一个个人设想，未来俄罗斯和中东靠近似乎是一个趋势，因为俄罗斯穆斯林化是一个大趋势。穆斯林化之后的俄罗斯，如果和中东携手，必然改变世界格局。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 14:51:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：这两天，南海之上，这国家闯大祸了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278924-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393626">　　这两天，不断有小伙伴在后台留言，让我谈谈菲律宾闹事的事。<br><br>　　这两天，它确实跳得很凶。<br><br>　　看官方发布的消息，就明白了：12月9日，中国海警依法对菲律宾侵闯黄岩岛邻近海域的3艘渔业和水产资源局公务船实施管控措施。<br><br>　　昨天在北面的黄岩岛闹事。<br><br>　　今天的消息是：12月10日，它又派出2艘海警船、1艘公务船和1艘运补船，闯入仁爱礁邻近海域，向非法“坐滩”军舰运送物资，还故意和我们的海警执法艇发生刮蹭！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这两天，南海之上，雪白的水花飞溅，舰船来往，波澜再起！<br><br>　　这两次闹事，充满了诡异！<br><br>　　菲律宾那边，有明显的变化，主要有三点：<br><br>　　一是可以看出，至少在这个时机，菲律宾人想闹事，而且闹出大事，这种心情非常急。<br><br>　　这是为什么？<br><br>　　下面会讲到。<br><br>　　二是和之前不同，从画面上看，可以看出：除公务船外，菲律宾方面，还派出了多艘改装渔船和刚性橡皮艇，摆出一个大阵，想要利用缝隙，搞多点突破。<br><br>　　还有一点，也值得提一下：和之前一样，菲律宾每次搞事，总是会带上一大堆外媒的记者，将自己装扮成“受害者”。<br><br>　　既然有了这三点，就能发现：菲律宾人近期连番闹事，来者不善！<br><br>　　甚至可以说得直白一点：菲律宾最近，已经有作大死的迹象。<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　这事大家都知道：和我们南海有争端的国家，并不只有菲律宾一个，其实还有好几个，但菲律宾近段时间干事的性质，已经远远超过了它们。<br><br>　　其它国家在争什么呢？<br><br>　　争经济利益。<br><br>　　南海海底下，有石油、天然气，它们想要，甚至还有捕鱼权，海底矿产资源比如说可燃冰、锰结核什么的。<br><br>　　但对南海的航运权，这块海域的掌控权，它们是不怎么争的。<br><br>　　至少没起万一出大事，我就封锁这片海域，不让你船过的心。<br><br>　　这种争，是什么性质呢？<br><br>　　从根本上讲，钱的事。<br><br>　　这世界上，如果本质上是钱的事，通常好讲一点，简单来说，就是怎么分的事。<br><br>　　办法我们早就提出了：搁置争议，共同开发。<br><br>　　菲律宾之前大部分时间，和我们争的，也是钱的事。<br><br>　　但这次菲律宾，和我们争的，超过了钱的范围。<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　前面介绍过现在的它这种心态，非常明显，它就是希望像通过不断的闹事，让出事的概率增加，最后闹出大事来。<br><br>　　而且它为此作好了准备。<br><br>　　前面介绍过：现在菲律宾人派出的，不光是那种比较大的公务船，还有改装渔船。<br><br>　　这种渔船，我们通常叫它“蜈蚣船”。<br><br>　　基本就是一条独木舟，然后一边或两边横出两根架子，如果是一边的话，就绑上一根木头，两边就是两根。<br><br>　　能起到平衡作用。<br><br>　　这种船如果被高压水枪一“滋”，可能一翻一大堆，船上坐着的人被冲到哪里去，都不知道。<br><br>　　就容易出人命。<br><br>　　前面说过：菲律宾人每次出动，可是带着大批记者的哦！<br><br>　　这时就可以做文章。<br><br>　　说到这里：有人可能要说了，做文章就做文章，我们怕它个鸟啊！<br><br>　　这就是我上面说的，这事没那么简单的原因了。<br><br>　　菲律宾人为啥这么急着要闹大事？<br><br>　　地球人都知道：背后有人在指使，而且指使者是谁，大家都不用猜，就知道肯定是美国。<br><br>　　美国之后，还会跟着一堆呐喊助威的：比如说日本、韩国、澳大利亚，甚至英国、加拿大什么的一堆。<br><br>　　这是为啥呢？<br><br>　　看这些事就明白了：<br><br>　　首先是南海战略位置重要，它沟通了太平洋和印度洋；<br><br>　　还有就是贸易量大：东亚的80%、世界海上贸易量的48%，都要经过南海，涵盖了中国、日本、韩国，还有一些东盟国家的海上远洋贸易运输；<br><br>　　更重要的是它的前景：它紧邻中国市场、东南亚市场以及印度市场，这三个是市场是全世界发展最快，人口又是最多的，全球人口的一半，就在这里。<br><br>　　全球10万吨以上散货船热力图<br><br>　　当然了。<br><br>　　日本、韩国的货物无论是往外走，还是往内走，都需要经过南海。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　100多年前，那位蹩脚的美国海军舰艇指挥官、牛逼的地缘战略家马汉，就专门说过这么一句话：谁控制住海洋，谁就统治了世界。<br><br>　　美国是个海权国家，而且还是很霸道的海权国家。<br><br>　　霸道到这种程度：它老有这么一种感觉，全世界的海都天然是它的，某块重要的海域，它看到有不是它的军舰在航行，它就觉得受到威胁。<br><br>　　至于“主权”、“领海”、“国际法”这种名词，对不起，它的词典里，本来是没有这些名词的。<br><br>　　它之前搞个野鸡法庭，弄个假裁决，现在弄一堆记者，想要制造我们“恃强凌弱”的假象，那是我们太强，它只能用这种烂招！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　本来可以硬抢的，但我们太扎手，所以得找个演员，配合它表演一下，增加一下合法性！<br><br>　　这个演员是谁呢？<br><br>　　就是菲律宾！<br><br>　　今年以来，可以看出美国人的心里特别急，今年光在黄岩岛，就搞了五次了：9月22号、9月25号、10月10号、10月30号，再加上昨天那次！<br><br>　　除这以外，美国人怂恿着菲律宾人，急着闹事，而且一副不闹出大事，就不停手的架势，还有另一个目的！<br><br>　　菲律宾是东盟十国之一！<br><br>　　在南海的事上，东盟和我们有争议的，还不止一个！<br><br>　　而从2020年起，东盟已经取代美国，连续3年，成为我们的最大贸易伙伴。<br><br>　　今年也基本可以确定：东盟还将蝉联！<br><br>　　而且增长速度非常快，像去年就将近15%！<br><br>　　这件事让美国人极其着急：因为自从二战以来，至少从1947年起，美国人的一个大战略，可就是想尽办法，切断东南亚和我们的联系！<br><br>　　主要推动者，是两个人：乔治·马歇尔，还有号称“遏制战略之父”的乔治·凯南！<br><br>　　这事我在小号里讲过：马歇尔此人城府很深，1920年代，他在中国快4年，对中国人啥评价都没有。<br><br>　　但他的超级亲信，而且马歇尔还对他言听计从的乔治·凯南却不是。<br><br>　　1946年，凯南在美国驻苏联大使馆内，可以一口气发个8000字的电报，里面充满着战胜俄罗斯人的自信！<br><br>　　但凯南对中国越研究，就越绝望，越不知道该怎么下嘴！<br><br>　　一点都没面对俄罗斯人的那种自信！<br><br>　　看看乔治·凯南是怎么评价我们的吧：<br><br>　　他先说：中国人很聪明，“我以前认为，而且现在仍然认为，他们可能是世界各国人民中最聪明的”，而且因为美国人很天真，美国人做事漫不经心，同时还容易被奉承所“误导”，所以“我们根本就不是他们的对手”。<br><br>　　什么一种感觉呢？<br><br>　　充满恐惧！<br><br>　　为啥乔治·凯南不害怕俄罗斯人，却害怕我们呢？<br><br>　　他是这么说的：因为“中国人平常的外在行为具有高度文明的性质”，“他们的许多品质令人钦佩——他们的勤奋、他们的商业诚实、他们的实际精明和他们的政治敏锐性”。<br><br>　　看到这里，大家会觉得说：这些不都是好事吗？<br><br>　　但乔治·凯南觉得不是。<br><br>　　他对我们的态度，差不多是这么一个意思：我们美国人，可是要统治全世界的呀，你这个民族人口那么多，又那么优秀，对我们来说，实在太可怕了！<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　乔治·凯南说了一个非常古怪的办法：躲！<br><br>　　想尽一切办法，不和我们打交道！<br><br>　　他说：“我们美国人有一些主观上的弱点，使我们不具备与中国人打交道的能力”。所以“我们美国人与中国的关系越少越好”。<br><br>　　大致就是：我只要不和你打交道，你就没法搞定我们了！<br><br>　　但光躲，就算了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　乔治·马歇尔和乔治·凯南发现：在一个地方，中国有传统的影响力，当地光中国国籍的人，就有500万！<br><br>　　哪里呢？<br><br>　　东南亚！<br><br>　　二战时，因为失去东南亚，美国人吃过什么苦头，马歇尔和凯南可是很清楚：因为日本占领，失去了东南亚的橡胶供应，美国人不得不派了3万人，到巴西热带雨林里去种橡胶，死了很多；因为失去了东南亚的大米，战争期间，孟加拉一直闹粮荒；还因为失去了锡的供应，美军军火生产，很是不畅！<br><br>　　日本不到1亿，还和东南亚没啥天然的联系，就这样，美国好不容易，才打赢太平洋战争。<br><br>　　当时的中国人可是有5亿啊！<br><br>　　还和东南亚有天然的联系，就算是菲律宾这种国家，它有中国血缘的人口，也超过30%！<br><br>　　泰国更多！<br><br>　　据说超过50%！<br><br>　　新加坡和马来西亚，干脆就是华人一大堆！<br><br>　　抗日战争中，我们军费将近三分之一，是东南亚的华人捐赠的！<br><br>　　日军入侵东南亚后，当地组织武装，抵抗他们的，也基本是华人！<br><br>　　其中最惨的是新加坡人：因为他们积极捐款，支持国内抗战最热情，所以被日军占领后，当地华人遭到了大屠杀，基本五个人中就有一个被屠杀。<br><br>　　到这里，看出什么来没有？<br><br>　　不到1亿人口，还和东南亚没啥联系的日本人，美国能打败！<br><br>　　但如果是5亿人口，还和东南亚有天然血缘联系的中国呢？<br><br>　　虽说当时中国人穷得要死，刚经历过战争，到处都是废墟、饥民什么的，看上去毫无生气。<br><br>　　但马歇尔和凯南是搞战略，从来都挺冷血，他们当然不会往这个角度想。<br><br>　　他们的心态，类似《三体》里的那句话：毁灭你，与你何干？<br><br>　　因为你太有潜力了，虽说我们一时没法毁灭你，但我一定会在你前行的路上，尽可能地设置好各种你最难逾越的障碍，让你能活着走到终点的机率，几乎为零。<br><br>　　怎么搞呢？<br><br>　　切断东南亚华人和中国的联系！<br><br>　　怎么切断？<br><br>　　唆使东南亚各国排华！<br><br>　　怎么唆使？<br><br>　　用钱！<br><br>　　告诉它们，如果不排华的话，那就拿不到钱！<br><br>　　最狠的一招，就是：关闭华文学校！<br><br>　　你没有文化输入，也不懂中国话，就会慢慢被当地人给同化了，中国的影响也就消于无形了！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　在泰国，<br><br>　　大批的华人学校被关闭，大批的华人被逮捕，而且这些学校和华人，基本都是常大队长那一派的。<br><br>　　当时的泰国总理銮披汶，给出的理由是：这些人是我党的！<br><br>　　常大队长那边就急了：不对啊，这些是我们的人啊！<br><br>　　估计銮披汶，还有背后的马歇尔他们，看到常大队长的反应，肯定都在暗笑了：这根本是个借口，我们其实就是反华，至于是反的是哪个华，我们才不管呢！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　二战之前，当地的华人，哪怕好几代在当地经商，一般来说，也是一定要回老家娶亲的，有时新郎来不及回家，家人甚至会让新娘抱一只大公鸡或者一把雨伞，代替新郎，拜堂成亲，然后女方再去南洋，所以早年联系非常广。<br><br>　　战后呢？<br><br>　　这种上千年甚至数百年的血脉联系，很快就被切断了！<br><br>　　东南亚，再也得不到来自国内、源源不断的活水，很多人就在这么一场阴谋设计中，慢慢地被同化了！<br><br>　　马来西亚槟榔屿<br><br>　　说到这里，明白美国现在为啥这么急了吗？<br><br>　　我们和东盟的贸易额，连续四年成为第一，贸易等于人家的交往，这被它当年用阴谋切断的血脉，居然又慢慢地在恢复了！<br><br>　　马歇尔和凯南当年的精巧设计，居然终将毁灭！<br><br>　　所以怎么办？<br><br>　　还是需要一个演员，它还必须是东盟的！<br><br>　　它必须和我们起冲突，还必须搞实时画面，让东盟国家看到我们是怎么“恃强凌弱”的！<br><br>　　然后美国人会跑出来，用各种办法，尤其是它的媒体霸权，在很多东盟国家内部激起巨大的民意波澜，让这条好不容易续起来的联系，必须再次切断！<br><br>　　好了，说到这里，就得说为什么这段时间，菲律宾在作大死。<br><br>　　前面说过：领土争端，如果你是为经济利益的，那可以搁置争议，共同开发；但你现在干的事，为的是经济利益吗？<br><br>　　它这几次主动跳出来的性质，充当大国地缘争端的工具！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　就算有领土争议，如果主要为的是经济利益，还只是谋财的事；<br><br>　　但如果主动跳出来，充当地缘争端的工具，那就是害命的事了！<br><br>　　后者绝不可忍！<br><br>　　这一点，从昨天菲律宾闹事后，我们这边新闻稿里，出现的两个官方措辞，应该就看出一斑来：说菲律宾人“侵闯”了我们的黄岩岛，之后我们这边采取了“管控措施”。<br><br>　　“侵闯”的意思很明确，就是说它已经侵犯了我国领土和领海了。<br><br>　　因此我们采取的措施也同步进行了升级，不是之前的驱离和围堵，而是“管控措施”，这四个字意味深长：可以对其进行包围控制，也可以登船检查，甚至进行扣压。<br><br>　　但必须说：从现在的视频来看，可以看出，我们目前还算客气：<br><br>　　虽说海警直接水炮开“滋”，不过我们显然把枪口抬高了一寸，没对着驾驶舱长时间喷射，要不然就凭着菲律宾小破船，用不了几分钟，我们就把它给“滋”翻了。<br><br>　　当然了，那位置通常装雷达，这些被“滋”过的小破船，如果因为雷达坏了，回家路上出什么事，比如说回港撞了船什么的，那绝对和我们无关！<br><br>　　对这件事，该怎么看呢？<br><br>　　首先我们要看到，这两件事背后，所体现出来的，其实是：美国现在，真是急了眼了。<br><br>　　因为马歇尔和凯南70多年设下的毒计，即将被破解！<br><br>　　像我们最近对马来西亚免签，马来西亚也投李报桃了，给我们30天的免签；新加坡和我们也互免30天签证，还大搞金融合作；泰国、越南、柬埔寨的果农，还有其他的商人、工厂，也都非常希望和我们能做生意。<br><br>　　曾经一度被切断的历史血脉，正以另一种方式，重新生长出来！<br><br>　　美国、欧盟、东盟和日本向中国进口额走势比较图<br><br>　　马歇尔和凯南如果地下有知，对此一定会非常恐惧！<br><br>　　所以这才有近段时间，小马科斯为了美国的地缘政治利益，甘愿赌上菲律宾的前途和命运，明显想让整个事态升级，打乱我们和东盟合作的节奏。<br><br>　　第二大家不应该被眼前浮云所迷惑，而要看到太平洋上的大势。<br><br>　　我之前一直在讲：美国越来越发现，它在第一岛链内，胜利的可能性越来越小，甚至几乎已经到了必败的程度了，所以这几年美国在西太平洋，总体是在撤退中，这些年它很多重要的武器，正在逐渐地从我们周边，往关岛、天宁岛这些地方撤。<br><br>　　差不多是这逻辑：离第一岛链越远，离危险也就越远。<br><br>　　这就是菲律宾人傻的地方：你是啥实力，大家都清楚得很，人家都在收拾细软，一步步地跑路，你没法搬家，居然还敢闹事！<br><br>　　这简直是1945年当汉奸的节奏啊！<br><br>　　当汉奸，最后啥命运，不妨去查查。<br><br>　　第三是建议菲律宾人去看一条今天的新闻：昨天，日本人派出渔船和数艘巡视船，进入钓鱼岛领海，结果也被我们依法采取“必要管控措施”并警告驱离。<br><br>　　之后的新闻稿里还“敦促日方立即停止在该海域的一切违法活动”，确保不再发生类似事件。<br><br>　　说明钓鱼岛在慢慢得的“管控措施”之下，不知不觉间，早就拿下了。<br><br>　　和日本比，你菲律宾又重几斤几两？<br><br>　　只要东盟各国表示充分理解，不会因此误判时，那天就是开刀之日！<br><br>　　历史早就用无数鲜血昭示了这个道理：大国争斗，小国最好不要插在中间，否则非常危险！<br><br>　　它已经闯下大祸了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 14:39:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：马杜罗签署吞并法令，埃塞奎巴省成立。]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278902-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393604">　　12 月 9 日塔斯社报道，委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗签署了法令，实际上将与圭亚那有争议的埃塞奎巴领土并入玻利瓦尔共和国。<br><br>　　马杜罗在加拉加斯的一次集会上宣布了这些法令，其中一份文件任命了新省份的负责人。总统表示，周六将在图梅雷莫镇设立一个办事处，负责发放委内瑞拉身份证。<br><br>　　马杜罗还签署并宣布了一项法令，成立一个保护埃塞奎博的高级别委员会，该委员会将由执行副总统德尔西·罗德里格斯担任主席。<br><br>　　另一项法令规定了委内瑞拉更新的地图。<br><br>　　还有一项法令命令国家石油公司 PDVSA 创建一个地区分公司，并规定“开始在全国范围内发放石油、天然气和采矿许可证”。<br><br>　　此外，马杜罗还宣布了一项关于建立埃塞奎巴整体防御区的法令。<br><br>　　12月6日，委内瑞拉国民议会根据协商公投结果，一致投票通过了保卫委内瑞拉境内埃塞奎博领土的法案一读，该法案提议在埃塞奎博建立委内瑞拉第 24 个省。<br><br>　　一个多世纪以来，委内瑞拉和圭亚那就埃塞奎博河以西159,500平方公里的地区一直存在分歧。<br><br>　　2015年发现了至少蕴藏100亿桶石油的油田，圭亚那向埃克森美孚公司提供了在未划定边界的近海地区勘探石油的特许权，随后紧张局势加剧。<br><br>　　今年4月，联合国国际法院裁定圭亚那根据巴黎仲裁庭1899年裁决对委内瑞拉提起的边界划分诉讼可以受理。当年法院裁决根据此前英国殖民者提供的假地图和来自英国的巨大压力为由，将90%的争议地区交给了伦敦殖民地英属圭亚那。<br><br>　　委内瑞拉将圭亚那埃塞奎巴视为其合法领土，并认为该争端不属于国际法院的管辖范围，并坚持按照1966年《日内瓦协定》的规定与圭亚那进行直接划界谈判。<br><br>　　公投之后，委内瑞拉进行了军事动员，而美军南方司令部宣布对圭亚那进行空中巡逻。<br><br>　　现在全世界都期盼着美军正式卷入一场战争，看看美军是否能同时应对三场战争。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 06:02:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：突发！美国后院起火，又一场战争要打响了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278899-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393601">　　2023年的最后一个月，这个世界仿佛进入了战争模式！<br><br>　　就在巴以和俄乌两场战争仍然硝烟弥漫的时刻，美国突然后院起火，又一场战争要在美国家门口打响了。<br><br>　　就在近日，拉美国家委内瑞拉突然就和圭亚那存在领土纠纷举行全民公投，委瑞内拉绝大多数投票支持在富有争议的埃塞奎博地区建立一个新州。而委内瑞拉总统马杜罗当即拍板，推动执行公投结果，并且立即宣布军队进入战备状态。<br><br>　　可能很多人对圭亚娜这个国家很陌生，这个圭亚那原来是英国和美国等国的殖民地，一个圭亚那曾经被五国殖民，和委内瑞拉有争议的埃塞奎博地区由于被英国长期殖民，委内瑞拉即使想拿回领土也有心无力。<br><br>　　二战之后，英国霸权旁落，圭亚那宣布独立，从此之后，委内瑞拉对圭亚那的领土追索一直没有停止。<br><br>　　2015年，埃塞奎博地区勘探出富含大量石油资源，并且圭亚那已经联合美国进行开采，美国和圭亚那都大发石油财，也让委内瑞拉收回这片领地的决心更加坚定。<br><br>　　而如今，美国帝国霸权摇摇欲坠，又同时在俄乌战争和巴以战争之间忙得团团转，这让委内瑞拉也看到了夺回领土的希望，突然发动全民公投，迈出了夺回领土的第1步。<br><br>　　圭亚那面积仅有21万平方公里。，人口仅有77万。而委内瑞拉无论是人口或者是土地面积都远胜马杜罗的态度已经十分鲜明，那就是不惧美军介入，就是美军支持圭亚那，我也要打，在军事上更是处于绝对优势。所以，如果委内瑞拉执意要拿回土地，圭亚那在没有外力帮助的情况下必败无疑。<br><br>　　而圭亚那作为美国的小弟，自然不肯吃这个哑巴亏，第一时间跑到美国告状，希望美国老大为自己做主。<br><br>　　敢在自家后院突然发动战争，并且是公然和美国抢夺石油资源，那还了得！12月7日，在重申对圭亚那支持的同时，美国一声令下，宣布将和圭亚那联合进行飞行演习，并且大批美国空军已经进入圭亚那。<br><br>　　但美国万万没有想到，委内瑞拉的态度更为强硬，委内瑞拉总统马杜罗立即批评美国这种行为是在挑衅，并随即命令大军队进入战备状态。<br><br>　　要知道，委内瑞拉多年来可是一直和老大美国不对付，并且时时刻刻和美国作对，从委内瑞拉前总统查韦斯，再到如今的委内瑞拉总统马杜罗，都是旗帜鲜明地站在南美第一线。<br><br>　　美国为了制裁委内瑞拉，一度采取禁用美元的制裁措施，致使委内瑞拉物价暴涨，但是，委内瑞拉总统马杜罗毫不示弱，立即宣布抛出所有的美债，宣布启用人民币结算，彻底和美国分道扬镳。<br><br>　　美国也曾多次绞尽脑汁准备推翻马杜罗政府，并且还在2020年扶植傀儡总统瓜伊多，一时间让委内瑞拉有了两个总统的闹剧。<br><br>　　但是，奈何瓜伊多太不争气，根本无法撼动委内瑞拉总统马杜罗的位置，瓜伊多里应外合发动的委内瑞拉大停电破坏行动，委瑞内拉又在中俄等国家的鼎力相助之下，很快就让委内瑞拉恢复了电力供应，也让委内瑞拉民众看到了瓜伊多叛徒的本质，瓜伊多也成了过街老鼠，最后灰头土脸的逃出了委内瑞拉。<br><br>　　2020年之后，由于和俄罗斯关系集体恶化，美国为了拉拢委内瑞拉，宣布解除对委内瑞拉的一些制裁措施以及石油禁运，希望委内瑞拉多产石油，缓解美国的物价暴涨。<br><br>　　让美国始料未及的是，就在美国深陷两场危机之时。委内瑞拉这个在拉美不听话的刺头突然再次发力，先使用全民公投的方式为拿回土地铺平道路，随即三军进入战备状态，随时准备打响领土之战，<br><br>　　与此同时，委内瑞拉总统马杜罗更是公开要求埃塞奎博地区在此地区的外国勘探公司，立即在三个月之内撤离，否则后果自负。<br><br>　　咱家视频号更新了，喜欢看视频的老铁们别忘了点赞关注哦！<br><br>　　马杜罗的态度已经十分鲜明，那就是不惧美军介入，就是美军支持圭亚那，我也要打！<br><br>　　很明显，这是公然和美国撕破脸了。<br><br>　　这样一来，美国在卷入巴以俄乌两场战争的同时，极有可能再次卷入在拉美的又一场战争之中。<br><br>　　面对态度强硬的委内瑞拉，美国心里是暗暗叫苦。本来应对俄乌战争都让美国精疲力尽了，后来又爆出来一个巴以战争，为了救自己的亲爹以色列，美国不得不大幅减少对乌克兰的军事援助，转而援助以色列。<br><br>　　正当美国顾此失彼焦头烂额的时候，又要突然面对来自拉美也就是美国后院的一场战争，并且对手还是一块难啃的硬骨头委内瑞拉，如果委内瑞拉执意发起战争，恐怕此时深陷两场战争泥潭的美国即使想出手也有心无力了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 05:53:45 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：刚刚，全面战争，即将一触即发！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278898-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393600">　　这一幕实在是令我诧异，没想到即将开辟第3条战线，当然在说这个事情之前，我先表示我是希望世界和平的。<br><br>　　现在中东在打仗，欧洲在打仗，美国被两条战线上放血，结果现在没想到第3条战线来了！<br><br>　　加拿大和美国在北美洲，然后下面那些国家统称为拉丁美洲。<br><br>　　在拉丁美洲上面有两个国家，一个叫做委内瑞拉，一个叫做圭亚那。<br><br>　　为了方便大家记住，我就把一个叫做小伟，一个叫做小娜。<br><br>　　简单来说就是这两个国家独立的时候，有一块地，他确实是小伟的，但是英国在当时就发挥了自己的传统能力，就又开始瞎搅和。<br><br>　　把一块小伟应该继承的领土，就给了自己殖民地小娜。<br><br>　　小伟就想过去要，英国就说：你瞅啥？你白吊打！你再瞅，小心我收拾你！<br><br>　　然后小伟就咽下了这口气，但是并没有承认这块地属于小娜。<br><br>　　折腾了这几百年吧，期间小伟不断的试图去要，但是英国走了以后，美国就接管了美洲，英美都是一脉相承的，所以小伟的那根地方，就始终被小娜给拿着。<br><br>　　（就是下图红色的这一根范围）<br><br>　　小娜拿着这根东西时间长了以后，相当于国际社会已经默认了，这根地方确实是属于小娜的。<br><br>　　但是客观来说，小娜确实有一点法理不足，所以小伟就总是想着翻盘。<br><br>　　这个事情就是典型的英国殖民矛盾，相信大家也很常见了，你比如说英国在印巴冲突中挖的坑，还有美国在钓鱼岛问题上挖的坑，反正他们英美的盎格鲁萨克逊人就是喜欢搞这种事。<br><br>　　故意把一个矛盾搅得很复杂，然后双方公说公有理，婆说婆有理。<br><br>　　那最近这个事情怎么就爆了呢？甚至快打起来了。<br><br>　　原因就在于小娜在这个地方发现了优质石油，然后准备交给美国公司埃克森美孚来开发，小娜它毕竟是一个小国，没有那个开发能力来搞，所以这个安排也算合理。<br><br>　　但是小伟心里就受不了了。<br><br>　　这个地方祖上就是我的宅基地，英美列强所谓的那些调停，我小伟就没有承认过，怎么现在这个地方要拆迁了？这利益就和我没关系？凭什么！<br><br>　　再加上小伟他国内的经济现在确实一团糟，也有一些想对外转移矛盾的因素。<br><br>　　可以在今年12月3日，小伟就在自己国内搞了个全民公投，说要把小娜占领自己的那块地方给拿过来。<br><br>　　小伟的意思就是说：我全国已经公投了，国内接近100%的人都同意，你国家2/3的领土属于我……<br><br>　　小娜听完就崩溃了，什么叫做你自己国内做了个投票，然后我的领土就属于你？你tm这套跟谁学的？！<br><br>　　但是小伟也不服啊，我是很离谱吗？从源头上来说，当初那个地方是属于我的呀，是英美列强强行兼并给你的。<br><br>　　那以色列拿本神话都可以建国，为什么我就不能拿着历史依据来收复我的领土呢？再说我历史上可一直都没有承认这个地方属于你小娜。<br><br>　　小娜也快烦死了，之前这个地方没发现石油，你态度也就是最多抗议一下，实际上就默认这个地方归我了，现在不就是发现石油了，想翻桌子吗？<br><br>　　然后小娜就果断和美国南方司令部举行了空中联合军演，意思就是威慑小伟，你小子不要跟我乱来。<br><br>　　小伟也不怂，果断宣布全国进入全面备战，可以说双方现在是火光冲天，一不小心就可能全面战争。<br><br>　　但是不知道大家有没有一个很奇怪的疑问？为什么小伟有这个胆子想动手呢？<br><br>　　因为一看双方的实力对比太悬殊了。<br><br>　　小伟这个国家总人口是2830万。<br><br>　　小娜这个国家总人口是77.6万。<br><br>　　可以说只要小伟动手，小娜是分分钟被秒杀的。<br><br>　　但是毕竟拉丁美洲是美国的后院，小伟再怎么牛x轰轰，在美国面前也是被秒杀的份。<br><br>　　那为什么现在小伟有胆子当着美国的面，在他的后院搞这种事？<br><br>　　因为小伟他也有自己的杀手锏。<br><br>　　我不知道大家还记不记得纽约难民的事情？纽约难民中最大的来源国就是委内瑞拉。<br><br>　　而这个就是小伟的底气。<br><br>　　有种你美国就来锤爆我，到时候我这个国家彻底崩溃后，千万国民化整为零，组成无数难民团体，集体奔赴美国，就问你怕不怕？<br><br>　　我给大家说一组数据，根据联合国统计，截止2018年年底，委内瑞拉的移民和难民数量已经达到300万人。<br><br>　　然后到了2022年9月的时候，这个数量达到了700万，其中离开的人绝大多数都是难民，2022年联合国难民署数据统计显示，现在全世界有600万委内瑞拉难民，是世界第二大规模难民危机……<br><br>　　这就是小伟的底气，有种你美国过来灭了我，到时候委内瑞拉整个社会直接崩溃！到时候难民冲死你。<br><br>　　这就是“双输就是赢”的逻辑，你可以搞死我，但是你搞死我以后，我要拉着你一起死！<br><br>　　可能有人会问，那把那难民堵住不就行了吗？<br><br>　　第一、很多美国白左她就是要接纳！有这么多美国人自愿当内应，美国政府很难堵住。<br><br>　　第二、堵住难民这个工程，没有大家想的这么容易。<br><br>　　人的智慧是无穷的，他真要过来上天入地打地道，多的是办法。<br><br>　　你在外面不要小看了墨西哥人的智慧，你只要给老墨钱，老墨有的是方法把你弄到美国来。<br><br>　　你看这么多中国润人，就他们在国内混的那个样子，怎么可能申请得到正经美签？但人家不都是去美国都成功了吗？<br><br>　　不要小看了墨西哥的工匠精神，人家在走线的这个产业上，是不断的产业升级和精进的，就没有老墨突破不了的墙！<br><br>　　还有一点就是，这个事情把美国搞得很尴尬。<br><br>　　就是说如果美国要批判委内瑞拉的话，他怎么批判？<br><br>　　他难道能说：你委内瑞拉怎么能拿着历史依据，就要人家的国土上建国呢？<br><br>　　那委内瑞拉马上就可以回他一句：<br><br>　　你爹以色列还拿着圣经建国呢！难道不是他那个更离谱吗？就算我错了，我也只是犯了以色列的错，既然你都原谅了以色列，为什么不原谅我？<br><br>　　大家就想一下这个画面，假如说小伟和小娜真的打起来了。<br><br>　　我国和双方都是友好国家，我国肯定是劝谈促和的，但是这个时候那些恨国党们肯定继乌粉、犹鱼以后，就又多了一个头衔，就是圭亚那粉，就简称娜粉。<br><br>　　问题就在于：乌粉、犹鱼、娜粉，这三个不能逻辑兼容啊！<br><br>　　你要批判小伟，说他太离谱的话，那小心以色列来收拾你，说你小子是不是在阴阳怪气内涵我？<br><br>　　懂了吗？这就搞成一锅粥了，大乱炖啊。<br><br>　　然后还有一个问题就是，美国出不出兵呢？<br><br>　　那不出兵吧，肯定是小娜分分钟被小伟吞并掉啊，你要是连家门口这档子事都管不住的话，你这美元绿纸以后谁还要？<br><br>　　那出兵吧，这不是搞成三线作战了？<br><br>　　出兵以后有可能出现两种情况，因为小伟这个国家他是比较偏社会主义的，然后呢，全国人也都比较反美，搞不好会全国和美国打游击的。<br><br>　　要知道这一次小伟和小娜争议的领土，刚好就是一个山脉很多，到处都是热带雨林的地方，这地方简直天生适合打游击。<br><br>　　别搞着搞着就又打成10年反恐战争了，这是真要把自己搞肾亏的。<br><br>　　还有一种可能性就是美国下场以后把小伟给秒了，那问题就还是前面说的，之前小伟这社会还没崩溃，都已经产生了600万难民。<br><br>　　后来这些难民一部分被得州运送到纽约以后，纽约人已经快精神崩溃了。<br><br>　　就是说你可以秒掉小伟，但是……我做一个不恰当的比喻，炸粪坑的后果，你美国是否能承受？<br><br>　　小伟也是看中了现在美国在两线作战，然后他就决定赌一把，挑战一下美国的软肋。<br><br>　　在美国的后门上来玩把大的，看这个拜登的后门究竟会不会泄洪？<br><br>　　我只能说这个事情越来越复杂了。<br><br>　　不过这个事情我劝大家也不要带入任何立场，因为双方和我国关系都可以，他们这个账也确实是一笔烂账，我反正是分不清谁对谁错。<br><br>　　但是从结果上来分析的话，假如说小伟最后真的动手了的话，那tm这是要开始美帝超级大放血了呀！<br><br>　　我希望世界和平小伟和小娜，我谁也不支持，但是呢，美国后门喷射的壮观画面，我也不会拒绝看见～<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 05:52:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[金桥智库：普京闪电访问中东，搅动百年风云！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278897-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393599">　　乌克兰战争因为巴以冲突而渐趋缓和，美国和西方不得不弃车保帅，死保以色列。普京大大地松了一口气，志得意满地对中东阿联酋和沙特两国，全程四架苏35S挂弹护航，简直拉风极了，而且一回国，普京又与到访的伊朗总统莱希举行了会晤，这是开挂的节奏啊，看样子美国不但没有同时打赢两场战争的能力，就能连支持两个盟友打仗的能力都没有了啊！<br><br>　　美国和西方鼓吹了许久的乌克兰大反攻，迟迟没有了动静。乌克兰的精锐部队都基本拼光了，俄罗斯军队取得了一场又一场的胜利。最近动用了数十架无人机，突袭了克里米亚半岛，结果大部分送了人头，都被俄罗斯的空防系统给击落了，据俄罗斯方面的战报，25架无人机被击落，还有十余架被击伤，但是在西方媒体那里却成了乌克兰入冬以来的最大反击战。<br><br>　　如果普京被乌克兰战争搞得焦头烂额，怎么可能还有心思去管中东的破烂事儿。普京这一次的中东访问那叫一个排面啊，不但全程四架苏35S挂实弹护航，而且所到之处都是各种排场，在中东掀起了一股大帝的旋风。<br><br>　　在阿联酋，普京满脸笑容地走下了飞机悬梯，与早就等候在那里的阿联酋外长亲切握手，然后就是大排面的欢迎仪式，不但有总统卫队的列队相迎，还有骆驼骑兵的迎来送往，更有数名牛高马大的保镖贴身护卫。更有意思的是，阿联酋的空军表演队在天空中拉出俄罗斯的国旗来欢迎普京，这排面也是没谁了。<br><br>　　回想一下，就在前几天，德国总统访问卡塔尔，因为在以色列发表了不当言论，导致卡塔尔官员拒绝到机场迎接，总统大人硬是在机窗口站了半个多小时，真真实实地风中凌乱。没有对比就没有伤害，因为在巴以冲突中站队以色列，美国和西方正在日益不受中东国家的待见。<br><br>　　闪电式访问阿联酋以后，普京又来到了利雅德。普京满面笑意与沙特王储萨勒曼击掌握手，恰似老友重逢，普京脸上都笑出来了菊花。而在互相介绍随行官员时，则更为出彩，俄罗斯不但带去了内阁的核心成员，还有一众军工集团和油气集团的老总，甚至我们还看到了满脸胡子的车臣总统卡德罗夫。<br><br>　　卡德罗夫都跟着普京去了中东，很显然乌克兰的战争已经接近尾声，没啥让普京大帝放心不下的了。这一次普京的旋风式访问，主要是讨论了巴以冲突和经济合作的问题。都说如今的俄罗斯就是放大版的沙特，或者是有核心弹的沙特。其实，俄罗斯比沙特多的何止是核武器。<br><br>　　俄罗斯与沙特作为世界上最大的产油国，拥有太多的共同利益。而在以往，由于受制于美国的石油美元，俄罗斯与沙特都很不对付。一个典型的例子就是，正是在沙特的配合下，美国才能利用石油美元的威力，操纵全球油价，开始让苏联尝些甜头，然后打压油价，成为了压倒苏联的最后一根稻草。<br><br>　　但是沙特全力配合美国搞垮了苏联，收获胜利果实的却是美国、欧盟和日本，根本没有沙特什么事儿，别说老大吃肉小弟喝汤了，沙特是西北风都没喝着。乌克兰战争和巴以冲突的爆发，让俄罗斯和沙特空前觉醒了，两个资源国终于发现他们才是命运共同体。<br><br>　　如今，沙特在石油减产的问题上，坚决顶住了美国的压力，坚定地与俄罗斯站在了一起。结果就是沙特的石油虽然减产了，但是收入却大大增加了。这显然让沙特尝到了甜头，与其跟着美国搞俄罗斯，毛都没捞着，不如跟着俄罗斯混实在。反正俄罗斯已经在乌克兰战争中展现了实力，整个西方加起来也拿俄罗斯没有办法。<br><br>　　更重要的是中国在崛起，俄罗斯的背后还有中国这个庞然大物，而且中国与俄罗斯联手，军事实力那可是比美国、日本和欧洲加起来还要强多了。中东王爷们最为担心的安全问题也有了保障，石油美元也就可有可无了，因为当初跟美国签署石油美元协定的两个基石就是美国保障沙特的安全以及美国是最大的石油市场，如今这两者荡然无存了。<br><br>　　沙特和阿联酋都是中东的重要国家，沙特自然不必多说了，那是阿盟的盟主，伊斯兰的总护法，手持麦加和麦地那两大圣城，可以号令全球20亿穆斯林。还是世界上最大的石油出口国，海湾国家的领袖，中东地区的天选之王。阿联酋虽然是个小国，但是也拥有全球名列前茅的金融中心迪拜。<br><br>　　而这一次普京高调访问中东，也表明了俄罗斯在巴以冲突中的角色没有那么简单。而且普京在结束一天的访问后，前脚刚回到莫斯科，后脚就会晤了来访的伊朗总统莱布，这种安排真的太有想像空间了。都说哈马斯的靠山是伊朗，现在看起来不只是伊朗，普京才是那个让哈马斯有恃无恐的幕后大佬啊。<br><br>　　几家欢乐几家愁，有人风光就有人落寞。普京这一次风光访问中东以后，估计接下来以色列就会有得苦头吃了。以前大家都是在暗地里支持一下哈马斯，现在算是联手有预谋、有组织地支持哈马斯了。或许我们就很快就会看到巴以冲突演变成乌克兰战争的趋势，这样一来，通过巴以冲突来给西方放血，可比乌克兰强多了。<br><br>　　乌克兰有近五千万人，而以色列只有不到一千万人，其中犹太人只有700万，要利用哈马斯和其它中东国家的武装去拼光以色列犹太人，不要太简单。这种兑子游戏，以色列根本玩不了多久，就有可能落入亡国的深渊。中东是该变天了，半个世纪的石油美元是该被埋葬了。百年巨变，风云际会的中东怎么能例外呢。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 05:51:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：朝鲜领导落泪]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278896-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393598">　　作为地表最强八零后之一，他领导朝鲜搞出包括核武器、导弹、潜艇在内的一系列大国重器；怼美、怼日、怼韩从来都很硬，绝对是铁汉风格。然而12月3日，他在朝鲜第五届全国母亲大会上致开幕词时，落泪了。<br><br>　　朝鲜全国母亲大会，是一项旨在表彰和强调母亲的重要性的活动。当时参加者共有约1万多人，包括内阁总理金德训、党中央委员会书记李日焕、金才龙、朴泰成等领导干部。<br><br>　　金正恩在开幕词中高度赞扬了朝鲜母亲们为国家和民族做出的贡献，强调随着社会发展和文化进步，妇女的地位和作用也越来越重要。他还将朝鲜的母亲们评价为英雄，说到动情处，突然潸然泪下。<br><br>　　舆论界评论说，这是铁汉流露出了柔情，主要是出于三点原因。<br><br>　　第一个原因，怀念自己的母亲。<br><br>　　金正恩在演讲中提到自己失去母亲的经历，在现场引发了诸多的共鸣。她叫高英姬，去世时金正恩还年轻。成为朝鲜领导人之后，金正恩也经常纪念她。作为朝鲜的领袖，在朝鲜的母亲节大会上，正好也是他怀念自己母亲的一个契机。<br><br>　　第二个原因，一次压力释放。<br><br>　　舆论界经常说，他是地表最强八零后之一。那是一份荣耀，也是巨大的压力。实际上，任何一份荣耀都意味着一份压力。荣耀越是耀眼，意味着压力越大。<br><br>　　金正恩上台时还年轻，面对的局势非常复杂。<br><br>　　朝鲜国土面积很小，大约12.3万平方公里，而且大部分是山地，所以朝鲜经常缺粮食。朝鲜人吃苦耐劳，但缺粮问题一直困扰着他们。<br><br>　　朝鲜也就两千多万人，还没有重庆人口多。但他们却支撑起了一系列大国重器的产业链，压力其实很大。还有朝鲜长期以来要面对美国的封锁与制裁，同样压力很大。<br><br>　　处于这种局面下的领导者，无论多么意志坚强，偶尔宣泄释放一些，也很正常。当然这也只是一种猜测，实际情况可能和压力释放没有任何关系。<br><br>　　第三个原因，人口生育率走低。<br><br>　　金正恩表示，“阻止出生率下降、提供良好的儿童保育和教育是我们所有的家庭事务，我们应该与我们的母亲一起解决。”这可能是最直接的原因。<br><br>　　大家可能很纳闷，难度朝鲜也出现人口下滑危机了？<br><br>　　根据世界卫生组织的标准，维持人口结构正常更迭的总和生育率应该在2.1左右。低于这个数值太多，人口结构就有失衡的危险。<br><br>　　根据朝鲜国家统计局的数据，朝鲜今年的总和生育率（15岁至49岁之间每名女性平均预计生育的孩子数）为1.8，比之前的1.9有下降趋势。<br><br>　　朝鲜现在的总和生育率继续下降，就会面临人口结构恶化的风险。作为朝鲜领导人，金正恩毫无疑问会致力于扭转人口生育率走低这个趋势。<br><br>　　众所周知，朝鲜这个总和生育率并不算低，尤其是在华夏文明圈内，可以说很高了（和越南差不多）。中国、日本、韩国、新加坡，包括中国台湾、香港地区，总和生育率远低于朝鲜的1.8，已经到了惨不忍睹、不忍直视的地步了。<br><br>　　稍微分析一下会发现：<br><br>　　新加坡和中国香港对人口问题应该感受不明显，因为二者体量小，可以从别处吸纳精英。新加坡可以吸纳中国与东南亚的精英，香港可以吸纳中国大陆与全世界的精英。<br><br>　　中国台湾是未知数。将来两岸统一之后，台湾有可能从大陆吸引很多精英，但也可能被大陆虹吸。这个现阶段很难判断。<br><br>　　日本和韩国已经深受人口结构失衡的影响，采取了一系列应对之策，但都无解。而且短时间内找不到更好的办法。中国大陆现在也面临人口生育率大幅下跌之局面，尚未采取强有力的措施去扭转这个趋势。<br><br>　　经常听到有人说，老一代吃糠咽菜一家也能生好几个，现在人们生活好了，大家为啥不愿意生娃了呢？这不仅是一个社会学问题，也是一个历史和哲学问题。如果沿着吃饱、穿暖的想法去寻找答案，极大概率永远都找不到。<br><br>　　这里需要换一种思路，我之前文章说过，按照立体史观大周期律的逻辑，工业文明周期内，大凡经过工业化洗礼的民族或国家，在经历人口暴涨之后，都会无可避免地经历人口生育率下降。不只是华夏文明圈，基督文明圈（如欧美的白人）、伊斯兰文明圈（如伊朗和土耳其西部）、印度文明圈（印度很快也会生育率下降），都是这个规律。只不过他们没有华夏文明圈的人们这般勤劳，内卷也没有这么严重，所以生育率下滑也没有华夏文明圈这般迅速。<br><br>　　按照这个思路，接下来越南生育率大幅下降不可避免。<br><br>　　朝鲜也许是华夏文明圈，最先找到扭转生育率下降趋势的国家。鉴于朝鲜特殊的体制，也许在发展经济方面有所欠缺，但在其他层面具有超强的执行力。<br><br>　　如果连朝鲜都不能扭转这个趋势，那么人口问题只能等信息文明周期时解决了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 05:48:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卡夫卡：聊聊全球化倒退这件事]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278895-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393597">　　意大利正式退出了一带一路，但你能说这是意大利执意要退出全球化吗？<br><br>　　我们说的全球化从1840年，英国人用大炮和鸦片打开中国国门开始，虽然这都是老黄历了，但过去近183年的全球化都是以欧美为主的，你可以说这是一场强势的商业和文化的入侵，从前英国人，后来美国人，从来都不是为了给我们送文明和发展来规划所谓接纳中国的全球化。<br><br>　　不要问我们做错了什么，他们才会XXX？<br><br>　　实际上，你发展了，富强了，没有如他们所愿的躺平了被收割才是最大的错。<br><br>　　最近天天都能从财经新闻里看到外企撤离中国的新闻，当然了，新闻都有倾向性，暗搓搓的都在说一件事，中国的国际竞争力下滑，要我们反省自己到底哪里做错了。<br><br>　　今天看到张雪飞老师又在那里喷一无是处的文科生，之前新闻专业算是被张老师把光鲜亮丽的伪装一把撕下，终归舆论霸权到现在还掌握在欧美手上，但凡你表现出强烈的爱国心，站在中国立场上看问题，不用说，绝对在行业里要被一群大佬们各种内涵阴阳，屁股决定脑袋，屁股上的位子是怎么来的，这还用说吗？<br><br>　　我到现在还记得当年的哲学老师在课堂上对中国文化哲学的全面否定，当年年轻，觉得敢批评是有独立思想，够酷，后来有了点见识才知道，那种低到骨髓里的不自信带来的扭曲价值观到底会带来什么。<br><br>　　当我们的认知停留在世界以欧美为中心，去看这场逆全球化运动，当然会很受伤，欧美在从前的体系下竞争受挫，于是想再开个新服，想搞小团体排挤我们，这就是全球化倒退的真相。<br><br>　　所以外资撤出，产业链外移，听起来很可怕吧，然后那些在从前体系里拿到好处的，掌握了一点话语权的人，开始要求反省。<br><br>　　这要是在拉美，说不定一场颜色革命就开始了。<br><br>　　历史无非是换个马甲一再重复。<br><br>　　上世纪七八十年代，大约拉美所谓的独立知识分子也会思考为什么逆全球化，国际资本从拉美跑路，从此拉美化成了一句骂人的话。反省以后，拉美认为自己的问题是不够自由化，要更开放，于是引入芝加哥男孩们对国家一阵咔咔咔改革，结果呢？国际资本当然回来了，拿走了能低价拿走的一切资源，资产，但并没有给这些国家带来经济发展。<br><br>　　你可以说天堂太远，美国太近，但美国不是一直都那么近吗？<br><br>　　那么为什么美国也让他们发展过呢？<br><br>　　这么就是游牧民族的放牧模式嘛，吃光了一片草场找下一片，世界都被当成了资本的牧场呗。<br><br>　　可惜我们有传承5000年的农耕文明，打法不一样，来了就种田，再走就不是那么回事了，慢慢欧美发现，工业文明已经不能由他们定义了。<br><br>　　双11数据出来，进口货全面崩盘，当然了有消费降级的缘故，也有国产替代强势出击的缘故，到最后大家发现，很多产品欧美有的只是一个看起来高大上的LOGO，除此之外，啥都没有。<br><br>　　当我们很穷很自卑的时候，需要一个LOGO来维护可怜的自尊心，被消费主义话术洗脑以后，真以为背了个包，自己就能羽化登仙了，当你强大到一定程度，背个路边摊的帆布包都能引领潮流。<br><br>　　这几年国人的自信心起来了，也就没从前那么迷信进口货，于是欧美从前玩的一套收割低端劳动力，输出高溢价品牌和技术的套路玩不转了。<br><br>　　他们退了，我们的却在持续前进。<br><br>　　很多行业里，中国制造都在奋起直追，最要命的是，我们全产业链起来以后，强大的制造能力对欧美制造业形成了难以逆转的碾压。<br><br>　　你见过哪个行业中国制造挤走了欧美同行以后，他们能重新抢回市场的吗？<br><br>　　于是欧美组小团体，妄图通过扶持印度、越南、墨西哥等国际，想将从前在拉美、东南亚甚至日本身上玩的那一套重新对中国用一次。<br><br>　　现在印度成了香饽饽，印度股市已经快冲破天际了，苹果逼着产业链向印度转移。<br><br>　　所以苹果如果带着富士康们退出中国了，对中国经济会有多大影响呢？<br><br>　　这个问题可以反过来问，当苹果退出中国了，中国的手机天团们如何抢占苹果在全世界的市场份额？<br><br>　　这类问题之前在很多行业里都有过成功案例。<br><br>　　美国的顽疾就是金融资本掌控实体经济，苹果为什么越来越平庸了，苹果发布会甚至要请个自然之母来跳大神，玩环保梗，难道最大的环保不是不买新产品，将老苹果用到世界尽头吗？真那样的话，苹果还搞什么新品发布？<br><br>　　拿不出硬核科技来吸引消费者，只能靠无聊的价值观输出了，价值观比得过性价比吗？<br><br>　　当赛道回到性价比上，中国制造是无敌的，毕竟我们资本市场是反哺实体经济的，而美国的实体经济第一要做的就是被资本市场吸血。<br><br>　　这次重要会议上提到了一个说法“先立后破”，说得非常有水平，在我的理解，立是尽可能的稳住原来的全球化格局，保持我们在制造业上的优势地位，破是另觅出路，避免被欧美主导的全球化牵着鼻子走。<br><br>　　其实现在这个问题一样困扰欧美，全球化的红利都吃到了，非要强行脱钩跟东方大国作对，就意味着全球化的蛋糕变少了。正面竞争未必打得过，农耕文明的特点就是稳得住，深挖洞广积粮，能够运用大一统优势来进行宏观调控，熨平周期影响。<br><br>　　在这一点上，欧美就差远了。<br><br>　　这波欧美都不敢引爆自身金融危机来收割全世界，什么硬着陆，软着陆，都不用，现在是继续飘着不着陆，但自然规律毕竟摆在那里，飘得越久，问题越大，爆起来后果越是可怕。<br><br>　　美国现在等于是孤注一掷把宝都压在了AI上，但我以为，没有全产业链的工业基础支撑，ChatGPT之类的AI模型最大的作用就是摧毁自身的服务业。<br><br>　　美国律师会计师医生都很值钱，因为准入门槛够高，最后你发现这么高的门槛对AI来说，都不是个事，请问怎么去维持这些服务行业的地位呢？<br><br>　　一层层的算下来，结果就是欧美收那么多服务费不合理，这不就要了高高在上的消费国的命？请问你凭什么消费那么多？有什么来维持你的消费？靠没那么值钱的强制服务吗？<br><br>　　前段时间没事的时候我喜欢看问界自动化车间的直播，后来又在抖音上参观过很多传统行业无人化工厂的视屏，所以传统行业不能有高科技吗？我看到传统的纺织厂升级为全自动化无人工厂，内心是震撼的，有这种生产效率，印度越南靠人工成本，怎么可能来拼？<br><br>　　至于欧美，他们没了产业链基础，又怎么可能竞争？<br><br>　　AI+制造业，未来全球产业链里，我们完全可以以一己之力，重新定义全球化，有那么硬核的产业基础，所谓金融霸权，舆论霸权垮塌起来，可能比大家想的还要快。<br><br>　　全球化倒退到底是怎样的倒退呢？加上个主语，欧美主导的全球化倒退，这不就清晰多了。<br><br>　　敌退我进，阵地战打起来，旧的模式切换成新的模式，肯定会有人成为牺牲品，这是成长的代价。<br><br>　　这让我想起方老师说的那句很煽情的话，时代的一粒灰，落在每个人肩头都是一座大山。<br><br>　　蜕变总要承担一些痛苦，总不能因为成长太痛苦了就放弃成长吧，就像生孩子一样，过程是很痛苦的，但再痛苦也得挨过去，放弃了，肯定是一尸两命，扛过去，迎接新生命。<br><br>　　本来我没那么乐观，只是看到世界上的猪对手太多了，想不乐观都有点困难，列强们被自己养废了，谢谢金融资本家们的神助攻。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 05:30:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：普京这下稳了，新的格局正在打开]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278893-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393595">　　俄乌冲突爆发之后很长一段时间，世界的目光都主要集中于欧洲。因为俄乌冲突按下了世界变局的快进键，成为百年大变局正剧的第一集。<br><br>　　巴以冲突爆发，百年变局的第二集开始，世界的主要目光改为集中于中东。<br><br>　　亚太因为有中国坐镇，整体保持稳定。如果周边爆发比较严重的冲突，自然对中国不利。谁都不想先主演第一集。<br><br>　　经常关注地缘政治的人都知道，欧洲、中东和西太是美国全球霸权的三大重点战略区域。美国在这个三个地方的安全主导权，共同支撑起全球霸权。失去其中之一，美国的全球霸权就会缩水为区域强权。<br><br>　　因此，世界变局中的主要冲突都会集中于这三大重点区域。其他地方，比如非洲和南美洲发生的冲突，都属于支线。<br><br>　　乌克兰战场虽然现在还在炮声隆隆，但随着巴以冲突的爆发，俄乌冲突的结局基本可以提前确定下来了。所以，普京才有“闲情逸致”出访中东，在中东开始谋篇布局。<br><br>　　随着普京的这次成功出访，中东成为新的博弈主战场，看来也越来越稳了。这是美国最不希望看到的。<br><br>　　只要能利用好以色列给美国挖的大坑，在中东把美国拖住，俄乌冲突的主动权就掌握在俄罗斯手中，普京自然不想放过这么好的机会。<br><br>　　巴以冲突一开始，俄罗斯立即就能感受到自己的压力减轻了。<br><br>　　乌克兰的坏消息最近不断，本来今年8月至10月期间美欧向乌克兰承诺的军事、经济、金融和人道主义援助与去年同期相比已经下降了近90%，刚刚，民主党控制的参议院又拦下了600亿美元的对乌援助。<br><br>　　泽连斯基早就发出过警告：没有美国的援助乌克兰将输掉战争。现在这个时间就要提前了。<br><br>　　现在的乌克兰像个鸡肋，弃之可惜而食之无味，利用价值越来越低。<br><br>　　美国后面会想办法寻找一个较为体面的台阶，及时止损。<br><br>　　百变大变局的欧洲时刻将被亚洲时刻取代。亚太和中东分别处于亚洲的东西两端，这里分别有美元最重要的两大物质基础：世界最强的工业能力和最丰富的能源。<br><br>　　美国的霸权和美元的地位有很大可能会终结于中东和亚太的其中一处。<br><br>　　目前中东的形势对美国很不利，反过来，对中俄就很有利。美国的全球霸权完全有可能提前陨落于中东，这是一个中俄伊斯兰不用费太大力气就能实现三赢的局面，让美国成为唯一的输家。<br><br>　　当然，无论是俄乌冲突还是巴以冲突，都不会影响中美博弈是世界变局全过程主线索的地位。中国不是冲突的一方，但中国的作用无处不在。<br><br>　　至少，没有中国的实力快速发展这个重要条件，俄罗斯很难扛过美西方的联合打击，美国对中东的控制也不会失控，巴以的冲突也不会发生之后演变成今天美国如此被动的局面。<br><br>　　这次巴以冲突的爆发，根本不在美国的预期之中，完全打乱了美国的部署。<br><br>　　俄乌冲突是属于美国计划内的，所以美国应对起来要从容主动很多。即使俄乌冲突的走向没有完全按照美国的预期发展，俄罗斯没有被乌克兰拖垮，也没有被美国及盟友的联合制裁击溃，但美国还是得到了一些收益：毕竟打断了俄欧合作升级的趋势，也打掉了布热津斯基担心的“俄德联合”的可能性。美国的石油天然气企业从欧洲的能源危机中赚了不少，从欧洲回流美国的资金也配合了美元的加息。<br><br>　　虽然美国也因此把俄罗斯逼向东方，成就了中俄合作的升级进而还进一步促成了中俄伊的联合（虽然还只是初步），虽然盈亏相抵之后还是净亏损，但毕竟还是有过收益进项的，账本不至于太过难看。<br><br>　　但是巴以冲突，美国看不到任何收益，只有付出。而且美国没有主动，只有被动。俄乌冲突，美国是棋手；巴以冲突，美国只是棋子。这个差别太大了。<br><br>　　当地时间8日，美国又否决了安理会要求以色列和哈马斯在加沙立即实行人道主义停火的决议草案。<br><br>　　这一次，美国的铁杆英国都没好意思投反对票，用了一个弃权票交差。毕竟陪以色列成为千夫所指的世界公敌，是个特别脏的活，谁都不希望溅自己一身污点，还是永远洗不掉的那种。<br><br>　　但美国没办法，巴以冲突爆发之后，像这么脏的活，美国已经捏着鼻子干了好几次了。每干一次，美国的形象和软实力就严重受损一次。<br><br>　　何况，美国在中东被伊朗和胡塞武装一再骑脸的糟糕表现，让原本还指望美国提供军事保护的、以抵消什叶派抵抗之弧军事优势的沙特等逊尼派国家，对美国的信心也大减。美军自己受辱挨打都要忍着，还敢期待它在自己需要的时候做个合格的保镖？<br><br>　　这样，由于沙特等国把安全托付于美国而影响中俄伊（朗）联合升级为中俄伊（斯兰）联合的最大障碍，差不多消除了一半。<br><br>　　此时此刻，普京去中东访问海合会的老大沙特和老二阿联酋，就给世界以更大的想象空间。<br><br>　　不是特别重要的事，不值得普京跑这一趟。如果只是石油减产之类的事，派个负责能源的副总理就可以搞定。<br><br>　　沙特和阿联酋跟普京的会晤，相比较巴以冲突爆发之前，沙特邀请以色列的部长访问，这之间的态度和立场的差别可太大了。至于这在多大程度上说明沙特从中俄与美国之间的骑墙变为更有倾向性的站队，我们不必着急下结论，可以通过时间来观察。<br><br>　　美国自然是特别不高兴。本来美国带领盟友一直在努力从外交上孤立俄罗斯，通过国际刑事法院对普京发出逮捕令，目的之一也是配合限制普京出国外交。之前，除了俄罗斯主导的欧亚联盟国家，只有中国打破了美西方对普京出访的孤立。现在沙特都这么做，你让美国怎么想？<br><br>　　所以这一次美国的媒体炸锅了。趋势的变化，大家都是能敏锐感知的。<br><br>　　而且 ，普京在沙特和阿联酋刚结束访问，就回到了俄罗斯，与伊朗总统会见。<br><br>　　站在美国的角度，看着普京的闪电式外交，心态很容易焦虑，美国人自然会先这么想：1、普京这一次去中东，肯定是为了搞大事。2、肯定是针对我的。<br><br>　　美国人现在最怕的就是有大国更为直接地介入中东事务，因为中东有美元的命门。<br><br>　　现在光是伊朗支持的抵抗组织就让美国人头疼不已了，两艘航母派过去，期待中的威慑效果没有看到，倒是看到伊朗敢用无人机低空飞跃航母甲板、胡塞武装直接向美舰发动攻击，并在美军眼皮子底下拦截与以色列有关的商船了。<br><br>　　如果再有大国站出来，给伊斯兰国家提供背书支持，反以统一战线不但会巩固，上升为反美统一战线的难度似乎也不那么大了。<br><br>　　而美国原本想通过以色列与沙特的和解，带动逊尼派国家与以色列实现关系正常化，再次挑起逊尼派与什叶派的争斗，孤立伊朗领衔的什叶派抵抗之弧，让沙特始终站在自己这一边，至少能保证中东的半壁江山还在自己控制之下，勉强可以维持石油美元。这些后续计划自然渺茫了。<br><br>　　倘若如此，美国在中东就没有了赢的可能，留给美国的选择项只剩下输多少。<br><br>　　美国现在的实力只能拉一派打一派，借力打力，根本没有多余的资源去强行压制伊朗，最多就是欺负一下叙利亚。所以，美国特别怕逊尼派和什叶派为对付以色列摈弃前嫌，哪怕是暂时的，对美国的中东战略利益都会构成极大的挑战。<br><br>　　因此我们说现在不是我们怕美帝，而应该是美帝怕我们。<br><br>　　只要各方合作默契，演好各自的角色，现在把美国拖在中东，按在地上摩擦，并没有太大难度。<br><br>　　反正美国也没有少在我们周边捣乱。<br><br>　　经贸方面，通过穆迪的信用评级，配合美国政府和舆论唱衰与做空中国，只是其中之一。<br><br>　　12月1日，美国财政部和能源部公布暂时指导方针，规定从2024年开始，含有所谓“受关注外国实体”（FEOC）制造或组装的电池组件的电动汽车，将无法享受最高7500美元的税收抵免。而根据美国政府文件，FEOC针对的是中国、俄罗斯、朝鲜和伊朗的企业。美国这个规定的指向性不能更明显了。<br><br>　　12月2日，美国商务部长雷蒙多公开说中国是美国最大的威胁而不是朋友，声言“我们绝不能让中国获得尖端芯片，不能向他们提供最尖端的技术”。<br><br>　　可见，美国既不想向中国的优秀企业开放美国的市场，也不想放弃对中国的遏制。贸易战、科技战、金融战美国可一个都没有叫停。<br><br>　　军事方面，美国的动作更是不少：<br><br>　　12月4日，美国滨海战斗舰闯入我南沙仁爱礁附近海域，帮助菲律宾修复在仁爱礁的军舰。<br><br>　　接着在12月6日，美国一架P-8A巡逻机又过航台湾海峡并公开炒作。<br><br>　　而且近日台湾防务部门宣布，美国和台湾已经就购买导弹方面达成协议，金额高达5.51亿美元。<br><br>　　美国这些动作足以说明，美国还是那个口惠而实不至的强盗本性，根本无意于中美关系的缓和，更不会放弃对中国的遏制。<br><br>　　所以，不必受美国做出的一些表面姿态的影响，抓住美国的软肋和命门，联合反霸力量，在中东多做几篇文章，让美国更快更彻底暴露其纸老虎的本质于全世界面前，操作好了，甚至可以逼迫美国不得不放弃用台湾做棋子。<br><br>　　只有让美国实在没有办法不得不讲道理了，美国才会讲一点理。<br><br>　　上篇文章，我们说过，美国在中东暴露的怂才是现在的美国真实的心态，美国在亚太反而时不时表现一点强硬，是因为它觉得我们不会跟他较真，这就是我们说的心理战。美国想通过在亚太的强硬表演，掩盖在中东的怂样，美国想用心理战术得到它不配得到的东西，这个机会不能给它。<br><br>　　太极是我们的长项，时间在我们这一边，美国现在确实怕拖，但时不时给它来几记铁棍横扫 ，让世界更加看清楚美国的色厉内荏，外强中干，也是必要的。<br><br>　　世界苦美久矣，世界需要信心。我们应该给世界这样的信心，然后就可以争取实现“时来天地皆同力”，团结更多的力量，让美国尽快陷入孤立，减少中华民族崛起的时间和成本，岂不美哉？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 05:28:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：稳了！俄罗斯总统普京重磅宣布，美国和乌克...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278892-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393594">　　实锤了！普京已经亲口承认了。<br><br>　　要参选2024年俄罗斯总统大选。<br><br>　　今天，在普京会见顿涅茨克等州领导人的时候 ，面对多州领导人希望普京继续担任俄罗斯总统的谏言，普京终于对外宣布将参选2024年俄罗斯总统大选，这个消息立马就在西方国家炸开了锅。<br><br>　　因为2024年俄罗斯总统普京任期到职之后，已经掌舵俄罗斯20年的普京是否竞选连任一直成一个未知数，而如今，从普京的嘴里亲口证实了将参加2024年俄罗斯总统大选。<br><br>　　根据普京在国内超高的支持率，竞选连任应该不成问题，这样一来在2024年之后，俄罗斯总统普京将会继续带领俄罗斯在西方的围堵之下破局前进。<br><br>　　因为此时的俄罗斯尚有许多不确定性，尤其是面对美国和西方国家的抱团打压，以及乌克兰战争还并没有全部结束，如果此时普京卸任俄罗斯总统，也让许多俄罗斯人心里没有底儿。<br><br>　　其实在当下的俄罗斯，美国渗透也极为严重，据俄罗斯司法部透露，就连俄罗斯前任总理卡西亚诺夫都被确认被外国渗透了，成了外国的代理人。<br><br>　　可能许多老铁对这个卡西亚诺夫比较陌生，他是在2000年普京刚担任俄罗斯总统时担任的俄罗斯总理，此人主张 能源私有化，和加强国有化的俄罗斯总统普京发生分歧，后来被普京解职，成了俄罗斯反对党的领导人，这么高级别的官员竟然都已经被美国所渗透，想想都细思极恐。<br><br>　　再加上2023年俄罗斯有太多的事情发生，俄乌战局不利以及瓦格纳叛变、普里戈任飞机失事等等，都在考验着普京的外交以及内政能力，也证明如今的俄罗斯内部并非铁板一块。<br><br>　　而普京如果连任俄罗斯总统，将会使得此前俄罗斯此前对于乌克兰以及美国的政策持续延续，减少俄罗斯的一些不确定因素，对俄罗斯来说应该是一个好消息。<br><br>　　但是普京宣布将参加总统竞选的消息，对于美国和乌克兰来说却是一个惊天噩梦，如今俄罗斯总统普京继续掌舵俄罗斯，这让视普京为眼中钉肉中刺的美国和乌克兰不得不继续面对普京这个强大的令他们窒息的对手。<br><br>　　此前一直没有明确宣布是否竞选连任的普京，此时宣布竞选2024总统竞选，是因为普京对俄乌战场胸有成竹，并且下决心要带领俄罗斯彻底打赢这场乌克兰之战，为俄罗斯交上一份满意的答卷。<br><br>　　2000年，当选俄罗斯总统的普京曾说过给我20年，还你一个强大的俄罗斯。普京执政俄罗斯20年成绩有目共睹，带领俄罗斯从泥潭当中一路走来，成为世界上任何一个国家都不敢小觑的对手。<br><br>　　在和美国以及北约的这场博弈当中，为了打掉北约架在俄罗斯上的这把东扩之刀，让俄罗斯不被北约和美国掐着脖子，普京毅然发起了乌克兰之战，可以说是赌上了俄罗斯的国运，普京也赌上了自己的政治前途。<br><br>　　尤其是面对着美国和北约的车轮大战，并且妄图将俄罗斯直接耗死在乌克兰战场的险恶用心，说实话，实力和西方相差悬殊的俄罗斯能挺过这一关不容易。<br><br>　　但是好在普京是见招拆招，顶住了乌克兰发起的全面大反攻行动，让美国和北约制定的乌克兰大反攻计划以惨败而告终。<br><br>　　尤其是进入冬季以来，俄罗斯开始大举在乌克兰发动一轮又一轮的猛烈攻势，并取得了突破性进展，并将对顿涅斯克的军事重镇马林卡收入囊中，从而奠定了顿巴斯的决定性胜局，也让乌克兰总统泽连斯基不得不宣布停止全线反攻，转入全线防守阶段。<br><br>　　而随着俄罗斯冬季战役的展开，俄罗斯赢得这场乌克兰战争已经没有了任何悬念，就连美国和北约都不得不悲哀地承认，要做好乌克兰战败的所有准备！<br><br>　　今天，俄罗斯总统普京正式揭开谜底，公开对外宣布将会竞选2024年俄罗斯总统的消息，无疑是一颗重磅炸弹，不但让美国总统拜登和乌克兰总统泽连斯基遭受当头一棒，也让寄希望于俄罗斯总统迭代换取俄罗斯改变和乌克兰战场变化的美国和西方国家彻底绝望了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 05:27:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：伊朗在当下世界格局中将扮演何种角色？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278891-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393593">　　祸兮福所倚，福兮祸所伏。<br><br>　　俄乌冲突、巴以冲突、缅北冲突等频繁的战争，似乎预示着当今世界局势愈发紧张，全世界都逐渐笼罩在了战争的阴霾中，但对于某些国家来说，混乱的局势既是危机，同样也是机遇。<br><br>　　新华社北京12月5日电，伊朗外交部发言人纳赛尔·卡纳尼12月4日称，就以色列空袭叙利亚、致死包括伊朗在叙军事顾问在内多人，伊朗不会“毫无反应”。<br><br>　　▲伊朗外交部发言人纳赛尔·卡纳尼就以色列空袭事件发表声明<br><br>　　若问自巴以冲突以来，哪个国家对以色列态度最为强硬，毫无疑问是伊朗。不同于只打嘴炮而没有实际行动的土耳其和广大阿拉伯国家，伊朗是嘴上强硬，手上也不含糊，据称哈马斯向以色列发射的火箭弹以及大量军火和单兵装备，很大一部都是由伊朗提供的。<br><br>　　要知道，虽然同为穆斯林，但伊朗属于什叶派，而阿拉伯国家大多数为逊尼派，历史上伊朗与阿拉伯国家长期敌对，甚至都没有建立外交关系。虽然在今年年初在中国的斡旋下，伊朗沙特世纪和解，但即便是伊朗与阿拉伯世界关系低谷期，伊朗面对以色列以及背后的美国依然十分强硬。<br><br>　　▲伊朗一直是中东地区反美的强硬派<br><br>　　伊朗的能量不止于此，在俄乌冲突中，俄罗斯向伊朗进口了数千架无人机，有效的缓解了俄罗斯无人机不足的局面，极大的提升了俄方前线火力侦察、情报传输、精确攻击的能力，对俄罗斯稳固战线起到了很大的作用。<br><br>　　另外，在当地时间12月5日，伊朗外长阿卜杜拉希扬表示，伊朗正在寻求建立一个由受制裁国家组成的联盟。阿卜杜拉希扬说，伊朗和俄罗斯已经签署了应对单边制裁的联合声明，这是德黑兰首先倡议建立的，主要针对的就是那些受西方制裁的国家所组成的联盟，目的是为了应对以美国为首的霸权主义。<br><br>　　▲俄罗斯与伊朗签署了对抗西方制裁的联合声明<br><br>　　可以说，伊朗在当前混乱的国际环境中可谓全方位出击，在最为热点的俄乌冲突和巴以冲突中，伊朗都深度参与其中。<br><br>　　人们不禁要问，伊朗到底在当下的世界格局中将扮演何种角色呢？<br><br>　　波斯帝国的余晖，实力不容小视的伊朗。<br><br>　　公元前553年，居鲁士二世领导波斯人发动起义，反对米底王国的统治。公元前550年，居鲁士二世灭掉米底王国，正式建立波斯帝国，并逐步巩固对波斯高原的统治。波斯帝国极盛时，疆域横跨亚非欧三大洲，统治着今天除沙特阿拉伯半岛外的几乎整个中东地区，还包括外高加索、土耳其、埃及大部。波斯帝国的余晖一直持续到公元18世纪的萨法维王朝，也叫波斯第三帝国。<br><br>　　▲鼎盛时期的波斯帝国横跨欧亚非三大洲，震慑着整个中东地区和欧洲<br><br>　　即便到如今，继承波斯帝国衣钵的伊朗，依然是中东最具实力的国家。伊朗国土面积达164万平方千米，人口8500多万人口，是中东人口最多的国家，伊朗地形多为山地，易守难攻。<br><br>　　伊朗经济实力不俗，工业实力强大，根据世界钢铁工业协会发布的报告，2023年上半年，伊朗粗钢产量达1610万吨，排名世界第八，是中东最大的钢产量国。伊朗拥有中东地区最为完整的工业体系，可以自主生产包括弹道导弹在内的大部分武器，虽然在技术含量上与世界先进水平还有不小差距。<br><br>　　▲伊朗拥有中东地区最为完整的工业体系，可以自主生产大量军工产品<br><br>　　伊朗还是世界上少数可以自主发射卫星的国家，伊朗是中东最大的产油国之一，也是中东自然资源最为丰富的国家，伊朗人也就是波斯人在历史上属于能征善战的民族，意志坚定，战斗力强大。无论从哪个方面衡量，伊朗的综合实力都是中东的翘楚。<br><br>　　与阿拉伯国家和解，携手对抗美以<br><br>　　今年年初，在中国的斡旋下，伊朗与沙特世纪和解，其背后的意义十分重大，伊朗之所以在当下可以深度介入巴以冲突和俄乌冲突，与此次的外交行动是分不开的。<br><br>　　长期以来，伊朗虽然有着中东首屈一指的实力，但由于教派不同，伊朗事实上是与整个阿拉伯国家处于敌对关系，甚至还爆发过两伊战争。在此次伊朗与沙特和解之前，伊朗面临的处境是，国际上美以等西方国家围堵自己，军事上威胁自己，经济上制裁自己，而周边的阿拉伯国家也同自己处于敌对关系，伊朗一个人在对抗所有人。如果说美以的敌视对于伊朗来说还只是外患，那与阿拉伯国家的对立可就是真正的内忧了。<br><br>　　▲伊朗被美军基地所包围<br><br>　　伊朗与沙特一天不和解，那么势必会将主要精力放在对抗以沙特为代首的阿拉伯国家中，而沙特等国也不得不将大部分精力用于对抗伊朗。毕竟伊朗综合实力远强于以色列，以色列再如何富含侵略性，也无法脱离美国的支持，伊朗则不同，具备真正威胁整个阿拉伯世界的实力。<br><br>　　▲伊朗与阿拉伯世界长期以来因为教派原因和地缘政治环境而对立<br><br>　　此次伊朗与沙特和解，标志着中东最强大的两个穆斯林阵营放下了成见，开始握手言和。中东国家不再内斗，美以等西方国家希望的中东国家互相内耗，它们趁火打劫的行为不再出现。由于双方都对以色列均充满敌意，以色列的存在对双方的地缘安全是重大威胁，故而在对抗以色列的问题上，伊朗与阿拉伯等国是可以达成一致的，是可以团结协作的。<br><br>　　这样便极大的改善了中东国家与美以之间的实力对比，这也是为何此次哈马斯会在隐忍数十年后，选择在此时奋起反抗以色列的重要原因。<br><br>　　▲一旦伊朗与沙特联手，那意味着中东国家走向团结合作<br><br>　　因为巴以一旦爆发冲突，在美以强大的攻势面前，握手言和的伊朗与阿拉伯国家势必会抱团对抗，给予哈马斯相应的支持。而在巴以爆发大规模冲突的背景下，以色列想要缓和与阿拉伯世界的关系，逐渐将巴勒斯坦问题边缘化、最终不声不响的吞并巴勒斯坦领土的战略构想将被彻底打破。用通俗的话说，哈马斯将以色列吞并巴勒斯坦的阴谋变成了阳谋，而且是实实在在威胁到中东所有国家的阳谋。<br><br>　　▲哈马斯与以色列的冲突致使中东国家不得不正视巴以问题<br><br>　　可见，伊朗如今在国际舞台上能够大展拳脚，和中国斡旋下的与沙特和解是分不开的。假如二者依然对立，那么中东国家在面对美以强大的攻势面前，自保都难，还奢谈什么支持巴勒斯坦，制衡以色列。<br><br>　　对于伊朗来说，此次巴以冲突乃至俄乌冲突，既是危机，也是机遇。<br><br>　　两场冲突的幕后话事人，都是美国，而美国是伊朗最大的威胁。伊朗通过军贸、经济、外交等多方面的支援，可以借俄罗斯和哈马斯之手对抗和削弱美国及其盟友，分散美国的精力，从而最大限度的降低美国打击甚至入侵伊朗的可能。<br><br>　　▲近年来伊朗的外交取得很大成就，主要原因是伊朗的多场热点冲突的重要影响因素<br><br>　　试想，在当前的战略环境下，美国高层根本不会出现打击伊朗的想法，即便伊朗真的下场参与巴以冲突，美以对伊朗的打击也仅仅停留在巴以冲突的范围内，绝对不会扩大到伊朗本土。<br><br>　　可以说，当前的伊朗是近几十年来国防最为安全的时期。<br><br>　　伊朗的战略构想<br><br>　　祸兮福所倚，福兮祸所伏<br><br>　　不得不承认，伴随着俄乌冲突的持续和巴以冲突的逐渐扩大化，全球紧张局势在加剧，已然进入大争之世（详情请看往期：我们将经历百年未有之大变局，世界进入“大争之世”），但对于伊朗来说，这却是一个千载难逢的机遇。面对机遇，自然要牢牢的抓住，这样便可以实力以前做梦都难以实现的梦想，这无论是对于一个人，还是一个国家，均是如此。<br><br>　　当前的伊朗，外交环境可谓是近几十年来最好的。在中国的斡旋和担保下，与阿拉伯世界和解，彼此关系稳步推进，进入前所未有的合作发展时期。而巴以冲突的加剧，促使阿拉伯国家更加倚重伊朗的力量去对抗美以。<br><br>　　▲沙特与伊朗的和解具有历史意义<br><br>　　俄乌冲突中，俄罗斯遭遇西方的全面封锁，在无人机、常规军贸、经济贸易等领域不得不有求于伊朗。<br><br>　　当前的伊朗面对这种大的战略环境下，也牢牢抓住机遇，做出了许多战略行动和布局。<br><br>　　首先，伊朗抓住俄罗斯有求于自己，适时提出了许多相应的交换条件，比如大力进口俄罗斯的高端武器装备，更新本国国防武器系统。<br><br>　　伊朗塔斯尼姆通讯社11月28日称，伊朗国防部副部长迈赫迪·法拉希表示，伊朗最终确定采购多种型号的俄罗斯战机，包括米-28武装直升机、苏-35战斗机和雅克-130高级教练机。<br><br>　　事实上早在9月份，第一架雅克-130高级教练机已经交付伊朗，并且在未来会持续交付不少于60架，这将极大提升伊朗战斗机飞行员的训练水平。<br><br>　　伊朗已经与俄方达成军购协议，首批将购买20架苏-35战斗机，后续购买数量不低于100架。<br><br>　　▲苏-35战机是性能先进的重型四代半战机，符合伊朗当前的战略需求<br><br>　　苏-35战斗机属于四代半重型战斗机，是世界上仅次于第五代隐身战斗机的先进战机，并且具备一定的对抗第五代战机的实力，远强于以色列当前服役的美制F-15战斗机和F-16战斗机。<br><br>　　伊朗进口苏-35战斗机，不但可以跟新早已落后的空军队伍，提升本国的国土防空能力，并且凭借苏-35战斗机的大航程、大载弹量，可以对以色列本土实行远距离打击，对提升对以威慑力具有重要意义。<br><br>　　另外包括防空导弹、雷达、军用卫星等在内的许多先进武器系统伊朗都会借此机会进行更新，从而极大加强自身的国防军事实力，缩小与美以尤其是以色列的武器质量上的差距。<br><br>　　▲伊朗正在与俄罗斯商讨购买俄制S-400防空导弹系统，一旦交易达成，伊朗的本土防空实力将会有质的提升<br><br>　　其次，伊朗将联合阿拉伯国家不断对美以施压，从而逐渐形成一个中东对抗美以的联盟。<br><br>　　伊朗长期受到美以的战争威胁和战略围堵，此次通过巴以冲突，伊朗借机推动并在中东逐渐形成了一个对抗美以的联盟。无形中从过去独自对抗美以和整个西方的不利局面转变为中东国家合力抱团对抗美以和整个西方，地缘安全和政治环境大为改善。并且凭借自身在中东首屈一指的综合国力，伊朗已经逐渐成为这个无形联盟中的主导国之一。<br><br>　　▲中东已经逐渐形成了一个对抗美以的联盟<br><br>　　可以说，当前的伊朗在俄乌冲突和巴以冲突中都有着强大的影响力，尤其是巴以冲突，伊朗颇有些幕后老板的感觉。这不得不让人感叹，仅仅数年前，伊朗还孤军奋战，一个人对抗着整个阿拉伯世界和西方国家，而如今已经成为搅动世界格局的重要因素之一，并且牢牢抓住了历史机遇，在两场冲突中极大的改善了自身的国防实力和地缘安全环境。<br><br>　　可以相信，在这个大争之世下，伊朗将在未来的国际局势中发挥更大的作用，甚至可以成为中东地区的代表。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 05:26:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：美舰闯黄岩岛的综合分析]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278889-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393591">　　斯大林对外交本质的描述很有道理：“外交是建立在自身实力的基础上的，所谓有诚意的外交，在国际社会中不存在”，当谈到与德国签署的《苏德互不侵犯条约》时他说：国际条约有用时是条约，没有用时是厕纸。<br><br>　　斯大林作为伟人看得非常清楚。反观国内，国内一些小白被公知们忽悠美西的契约精神时总顶礼膜拜，这是不了解西方契约精神的文化内涵。实际上西方基于基督文化对诚信的理解一贯如此，有用则用没用则弃，西方的契约本身就是利益至上、为我所用的一种实用现象，千万不要当真。<br><br>　　特朗普时代美国退群严重，哪里还有契约精神？现在的美国把联合国宪章与相关国际条约更是当成厕纸，谁看到美国的契约精神了？<br><br>　　对欧美的所谓契约精神，斯大林理解是非常深刻的，我们应该好好学习。<br><br>　　现在的南海局势变化，也是美国“契约精神”表现的延续，南海宣言中也是一种契约，现在菲驴在美国背后怂恿下、支持下闹腾，根本不打算与我们谈契约精神，作为应变我们也必须保持强硬立场。<br><br>　　一切看实力。<br><br>　　一、菲驴现在南海政策，除背后的美国外，菲驴内部矛盾与斗争，也是重要原因。<br><br>　　南海局势发展到今天，小马斯科是骑虎难下，继续走下去擦枪走火风险加大他肯定成为罪人，一旦域外力量加大投入，南海这个地方，有关南海国家极有可能成为废墟，菲驴风险最大。<br><br>　　前面笔者分析过小马斯科如此，主要是美国背后的支持与菲驴军方与美国利益交割太严重。<br><br>　　第一，大家也看到小马斯科与小阿基诺执政菲驴国时路径基本相同：先表示友好然后就恶化对华关系，这背后的原因主要是美国因素：菲驴是美国传统殖民地，美国影响太大，菲驴国内的政治家族越大与美国的利益交集越大，老马斯科家族与老阿基诺家族长期执政，受到美国影响深重，家产几乎都放到美国储蓄，后代几乎都在美国接受教育，美国要挟菲驴政客非常容易。<br><br>　　杜特尔特表面上受到美国影响比较小，这只是表面，实际上是美国当时的战略重心不在南海，同时由于2016年美国“保护”菲驴大跌眼镜，也不好意思对杜特别强硬。当然杜是新晋菲驴政治权贵与美国利益交割少，美国需要稳住杜是美国不搞杜的主要原因。杜的女儿现在是副总统，她是在美国受教育的，所以杜的家族政治利益大了后态度也开始变化。<br><br>　　第二是菲驴国内斗争。小马斯科与杜特尔特的副总统女儿目前权利争夺比较严重，都在争取军方与美国支持，所以在南海问题上都要显示出强硬的一面以换取美国支持。军方则待价而沽，军方与美国基本是一条船，庞大的军购背后巨大的经济利益是大肥肉，南海强硬越厉害获取的综合利益就越多，至于万一擦枪走火丢掉的是几个普通丘八性命，它们才不管，而且一旦擦枪走火就更能向美国表达忠心要价，同时满世界鸣冤叫屈获得西方支持，从规律看百年大变局时代站队传统列强一方是菲驴这种弱国的一贯政策。<br><br>　　第三是转移视线。菲驴的经济在目前大背景下非常糟糕，我看过几个菲律宾华裔女子嫁到中国回娘家视频，由于经济不景气现在找工作难，收入低，许多家庭入不敷出，国内民众非常不满，这时候的政客根本无力搞好经济，这种局面下无一例外的搞摩擦激起民粹主义，把责任与怒火转嫁给我们是这些政客的惯用伎俩。<br><br>　　小马斯科在南海闹腾原来的底线是以海警对海警，现在菲驴开始用作战用的军舰代替海警已经打破了常规底线，所以局势升级是随时可能发生的，这就要看美国南海战略下一步如何实施与执行了。<br><br>　　二、美国闯仁爱礁的背后考量。<br><br>　　今年下半年美国在南海的政策更加激进，而且更加不耐烦了，背后的原因是中国实力增长太快，国际影响力提高太快。最关键原因是美国与中国的金融战到了关键时刻。<br><br>　　今年以来美国对我们金融攻击非常厉害，某大，某碧，中z系出现问题，背后都有美国影子，但在我国宏观调控与庞大的经济总量加持下，没有出现大的危机，特别是提出党管金融并处理了几十个金融系统的败类后，金融基本稳定下来。而反观美国，美元加息收购效果惨淡，美债出售不佳，美联储出现四千多亿美元亏损，这样下去美发动的金融战就有彻底失败的风险。<br><br>　　所以我们看到这个关键时期美国三大评级机构之一的穆迪评级公司开始把我们的金融评为负面，以配合美国的金融战。<br><br>　　而我国则以长三角经济一体化作为应对做大金融盘子，配合国家金融调控政策应对美国金融攻击风险。<br><br>　　这个时候美国相对“文”的政策根本不起作用，所以用南海紧张这招武的配合美国金融战，这是大背景。<br><br>　　但这次美国亲自上阵而不是像2012年我国夺回黄岩岛时那样，让菲驴冲锋在前美国殿后，又是什么考虑？<br><br>　　第一是美国仍然是慎重考虑，美国亲自出马而不是菲驴冲锋在前，主要是美国考虑到我们应对会更加慎重。如果是菲驴出马如果过分我们采取“果断措施”美国会非常被动难办，打不是美国优先选项，退则脸面尽失，信用倒塌。<br><br>　　2012年我们收回黄岩岛时看到我们真要动手后美国军舰“果断”后撤，菲驴看到主子跑了，也随后撤退，当时就判断出美国南海意图。<br><br>　　所以美国还是担心我们对菲驴动手后美国难以应对，降低我们动手风险。<br><br>　　第二是美国出于南海问题国际化考虑。最近法国表态要参与“南海自由行”，笔者突然明白了：原来都是五眼联盟、日倭在南海，现在美国亲自下场要比菲驴冲锋在前更有号召力。笔者预计不久美国再次鼓动南海问题国际化的可能性大增。<br><br>　　三、南海问题我们要淡定，但红线必须执行。<br><br>　　南海博弈已经突破了地缘博弈范围，已经上升到国家金融与经济博弈，容不下任何侥幸了。除美西方国家外，俄罗斯、南海国家、世界各国特别是南方国家也都注视这场博弈，一旦退却其他国家站队美西就会规模化，所以硬碰硬成为必然。<br><br>　　不要担心局势失控，也不要担心擦枪走火，无论是软实力还是硬实力，在南海这个地方我们仍然占据优势，我们准备了几十年，后勤保障早已经就绪，而美国方面，后勤保障现在仍然没有迹象。<br><br>　　总之我们难受，美国更加不好过，它没把握，想赢怕输。<br><br>　　从前面的中美博弈我们可发现一个有趣的现象：当美国限制我们GPS时中国的北斗系统问世。当美以沃尔夫条款限制我们国际空间站合作时我们自己搞天宫空间站，现在限制你芯片技术，我国芯片技术开始突破……<br><br>　　中国有句古话：“兵来将挡，水来土掩。”<br><br>　　我们从衬衫出口大国变为家电走向全世界，由家电出口大国又变为机电技术出口大国，今年又成为汽车出口大国，都是在博弈下慢慢成长，特别是我们的高技术产品出口已经世界第一。<br><br>　　在全产业链、第一工业大国加持下，任何帝国主义想发动战争都需要考虑清楚！笔者强调过：不要逼迫我们爆兵，启动战争生产规模与体制，一旦到了这种地步，是帝国主义的噩梦！<br><br>　　中华民族自强精神，永不言败的精神，都是底气！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 05:22:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[如松：第三场战争在美洲打响，马斯克“咣当”哭倒在厕所]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278888-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393590">　　委内瑞拉再成热点，当地时间11月24日，委军与圭亚军队在双方边境开始摩擦，并一直持续到今天。<br><br>　　俄乌战争打响之后，普京总统命令俄军用枪指着乌东四州的居民举行全民公投，公投毫无意外地通过之后普京立即将四州领土并入了俄罗斯联邦，普京总统兼并土地的办法让世人吃惊的张大了嘴巴，居然还有这么干的？<br><br>　　但如果和马杜罗总司令的办法比较起来，普京总统只能甘当小弟。<br><br>　　马司令首先在委内瑞拉国内举行公投，公投的内容是圭亚那西部三分之二的国土是否应该属于委内瑞拉，结果当然不会意外，97%的投票对此表示同意，结果，马司令立即宣布那块领土就属于委内瑞拉，然后派大兵到边境接收领土。<br><br>　　按照马司令的逻辑，如果他认为美国、中国、日本或欧洲某国的领土也属于委内瑞拉，只需让委内瑞拉人民举行公投，当委内瑞拉人民毫无意外地同意之后，就可以将这些领土划入委内瑞拉的版图，估计这些国家会惊掉下巴。<br><br>　　当然，如果马司令认为马斯克立志要征服的火星也属于委内瑞拉，也可以依此办理，闻此消息马斯克“咣当”一声哭倒在厕所。<br><br>　　马杜罗总司令才是可以征服地球、征服宇宙的马大帅。<br><br>　　书归正传，委内瑞拉和圭亚那两国的边境争端在西班牙帝国时期就开始形成。<br><br>　　委内瑞拉是位于南美洲北部的国家，北临加勒比海，西与哥伦比亚相邻，南与巴西交界，东边就与圭亚那接壤。<br><br>　　圭亚那也位于南美洲北部，西北与委内瑞拉交界，南与巴西毗邻，东与苏里南接壤，东北濒临大西洋。<br><br>　　两国争议国土面积高达15.9万平方公里，占圭亚那国土面积的三分之二，这是目前世界上面积最大的争议领土，见下图。<br><br>　　1489年，哥伦布发现了美洲，西班牙人首先来到美洲建立起庞大的殖民帝国，今天美国的大部分、加勒比海的全部和南美洲的一部分都进入了帝国的版图。<br><br>　　西班牙帝国将广阔的美洲殖民地划分为四大总督区，自北向南分别是新西班牙总督辖区、新格林纳达总督辖区、秘鲁总督辖区和拉普拉塔体总督辖区，见下图。<br><br>　　由下图可见，今天的委内瑞拉就位于新格林纳达总督辖区之内，委内瑞拉与圭亚那的争议领土名义上也属于新格林纳达总督辖区，但圭亚那另外三分之一的国土则并不属于。此处需要强调，当时委内瑞拉这个国家尚不存在，争议地区虽然属于新格林纳达总督辖区，但不意味着就属于后来的委内瑞拉。<br><br>　　1717年新格林纳达总督辖区成立时，委内瑞拉被规划为其下属的一个省，委内瑞拉作为现代国家的雏形开始形成。1810年4月19日开始，在南美解放者玻利瓦尔的领导下该地区爆发了独立战争，建立起大哥伦比亚共和国，这个共和国就包括今天的委内瑞拉、哥伦比亚、巴拿马与厄瓜多尔等，共和国在1821年正式得到西班牙的承认而独立。<br><br>　　1830年，南美解放者玻利瓦尔逝世，群龙无首之下大哥伦比亚解体，委内瑞拉开始独立建国，这就是今天的委内瑞拉。<br><br>　　圭亚那这个国家的建立过程就十分曲折。<br><br>　　1594 年，西班牙就宣布成立了圭亚那省，该省就是与今天的委内瑞拉东部毗邻的那块地区。由此可以看到，圭亚那无论作为一个省，还是作为一个国家的雏形而存在，都远远早于委内瑞拉，今天的委内瑞拉如果说争议地区属于自己，有点扯。圭亚那省后来也归属于新格拉纳达总督区，但受总督区下属的委内瑞拉都督区来管辖，到这，如果说圭亚那属于委内瑞拉，虽然表面看来不那么扯，但依旧是牵强的，源于只是代管。何况这时候的委内瑞拉也不是独立的国家，如果以这一时期的“代管”作为索取领土的依据，属于典型的找茬。<br><br>　　由于圭亚那这个地区的自然环境十分恶劣，按今天来说就是鸟不拉屎的地方，离西属美洲的核心区又十分遥远，所以西班牙人在该地区的统治十分薄弱。<br><br>　　1556年，荷兰、比利时、卢森堡三国为代表的欧洲低地国家成为西班牙王国的领地。从1598 年开始，荷兰人就开始进入圭亚那地区从事贸易活动并建立殖民地，属于典型的跑马圈地，荷兰人当时进入的圭亚那地区包括后来的英属圭亚那、荷属圭亚那和法属圭亚那。<br><br>　　1648 年在欧洲的海洋上爆发了一场著名的海战——格瑞福兰海战，交战双方是西班牙和英国，西班牙著名的“无敌舰队”被英国击败，这导致西班牙国力大损，被迫签署《明斯特和约》，在条约中西班牙承认荷兰独立，并正式将西属圭亚那割让给了荷兰。<br><br>　　英国与荷兰的渊源远不止英国迫使西班牙承认荷兰独立。1688年6月英国光荣革命爆发，掌握了议会的辉格党人罢黜了国王詹姆斯二世，立即邀请詹姆斯二世的女儿玛丽及其夫婿荷兰执政奥兰治亲王威廉入主英国国王宝座，1688年11月5日威廉率领1.5万人，400艘运输船，53艘军舰在托贝登陆。1689年1月在在伦敦召开的议会全体会议上，宣布詹姆斯二世退位，由威廉和玛丽共同统治英格兰，称威廉三世和玛丽二世，这就是今天的英国王室。这是一场划时代的革命，从此英国开启了君主立宪制度，欧洲和世界开始进入近现代社会。<br><br>　　虽然英国与荷兰之间渊源很深，但一样你争我夺。<br><br>　　继1598年开始荷兰人来到圭亚那之后，法国也在1604年跟着荷兰人的屁股来到了圭亚那西部。结果荷兰、法国、英国、葡萄牙在十七世纪对圭亚那地区进行了一系列的争夺。<br><br>　　经过100多年的争夺之后，最终法国在圭亚那的西部胜出，该地区在1816年正式归属于法国，这就是法属圭亚那。如今，法属圭亚那是法国最大的海外省，面积与奥地利差不多。<br><br>　　1663年开始，为了争夺海洋霸权英荷之间爆发了多次大战，1667年两国达成协议，英国正式承认圭亚那属于荷兰，但作为条件，英国换取了荷兰在北美哈德逊的河口地区，而这块土地在今天被称为纽约，对，就是人们十分熟悉的美国大都会——纽约。如果按照现在的眼光来看，荷兰人的买卖亏大发了，但当时的人们可能也看不了这么远。<br><br>　　1789年一声炮响，大革命之后的法国开启了扩张之旅，结果荷兰被法国占领，荷兰国王狼狈地逃到与自己渊源极深的英国避难，但避难也是有“成本”的，英国趁机占领了荷兰在圭亚那的殖民地，英国人的做法等于落井下石。所以，圭亚那是南美唯一讲英语的地区。<br><br>　　1814 年，拿破仑战争结束，荷兰王国复国，英国和荷兰签署了《伦敦协定》，荷兰将埃塞奎博河以东的三块殖民地正式割让给英国，英国将其命名为英属圭亚那，剩余部分就是荷属圭亚那，这块地方今天叫苏里南。英属圭亚那与西班牙新格拉纳达总督区相邻，但其边界却并未划定，今天委内瑞拉和圭亚那的边境争端也就由此开始了。<br><br>　　1810-1830年期间是大哥伦比亚共和国独立战争时期，无论西班牙还是大哥伦比亚都无暇管理东方的边界，英国趁机扩张到了埃塞奎博河西岸的地区，即原西属圭亚那地区，英属圭亚那即现在圭亚那共和国的版图大致就形成了。<br><br>　　1829年，委内瑞拉独立，既然要独立就需要明确自己的地盘，此时开始寻求与英国划界。<br><br>　　今天的人们认为划界很简单，双方的代表坐下来根据卫星地图来谈判就可以了。但那个年代还没有卫星遥感技术，要划界就必须绘制地理图，然后才能进行划界。1835 年，德国探险家尚伯克受英国政府委托在埃塞奎博河以西地区进行勘察，提出了划分了英属圭亚那和委内瑞拉的边界线“尚伯克线”，见下图，1841年，在未通知委内瑞拉的情况下，英国就擅自以“尚伯克线”为基准划定了英属圭亚那的版图，虽然当时的英国还是日不落帝国，委内瑞拉的力量十分弱小，但委内瑞拉却并未认可“尚伯克线”。<br><br>　　既然委内瑞拉不承认，英国就干脆一不做二不休，1887年在新的英属圭亚那地图中，直接将埃塞奎博河以西 16.8 万平方公里土地划全部归英属圭亚那。<br><br>　　委内瑞拉无法与英国对抗，在美国的支持下申请国际仲裁。<br><br>　　1899年10月3日，国际仲裁法庭作出裁决，划定了委内瑞拉同英属圭亚那的陆地边界，只对委内瑞拉做出了少量领土补偿，见下图，这块补偿地区从此进入了今天委内瑞拉的版图。<br><br>　　这个判决合理吗？应该是合理的。<br><br>　　前面曾说，在西班牙统治时期，该地区是远离西班牙美洲统治中心的不毛之地，并未建立起有效统治，委内瑞拉的索求缺乏历史依据，不能说“自古以来就是委内瑞拉的固有领土”。同时，1648 年格瑞福兰海战之后英国与西班牙签订的《明斯特和约》中，西班牙帝国已经正式将西属圭亚那割让给了荷兰，委内瑞拉的追索缺乏法理依据。国际仲裁中为委内瑞拉补偿了临大西洋的一块土地，有美国支持的委内瑞拉应该偷着乐了。<br><br>　　但委内瑞拉并不甘心。<br><br>　　有三件事加剧了该地区的争端。<br><br>　　第一，虽然今天英国的综合实力已经与日不落帝国时期不可同日而语，但依旧是委内瑞拉无法比拟的，如果英国还一直控制着该地区，委内瑞拉只能徒唤奈何。但1965年英属圭亚那独立建立起圭亚那共和国，到今天人口也只有不到80万，与委内瑞拉的综合实力无法相比，这就让委内瑞拉有了很多想法，欺负弱小是人类的劣根。<br><br>　　第二，当然就是钱和资源。<br><br>　　1884 年在争议地区发现了大量的金矿，英国出兵加强了对争议地区的控制，委内瑞拉只能干瞪眼。<br><br>　　2015年5月，埃克森美孚宣布在争议地区的附近海域发现了一块巨大的油田，见下图红色区块，评估的储量高达130亿桶，这是一笔天文数字的财富，即便按照50美元一桶计算总值也高达6500亿美元，无论对于不到80万人口的圭亚那还是3000万人口的委内瑞拉来说都是一个聚宝盆。同年，埃克森美孚宣布与圭亚那政府合作开采石油。<br><br>　　虽然委内瑞拉是世界上石油储量最大的国家，但都是重质石油，品质比较差，价格也比较低。圭亚那近海油田发现的却是高品质的石油，其质量是委内瑞拉石油无法相比的，这就让马杜罗的想法更多了。<br><br>　　第三，经过过去十来年的恶性通胀之后，委内瑞拉经济已经被打回石器时代，马杜罗的统治地位并不稳定，找一个软柿子动手夺取土地和资源稳固自己的统治是历史上的惯用手段，一旦夺取了这巨大的领土和巨额的资源，马杜罗的地位就可以稳如泰山。<br><br>　　2018年2月，联合国秘书长古特雷斯表示，鉴于一直以来联合国调解未果，根据圭委签署的《日内瓦协议》授予联合国秘书长的职权，选择将圭委领土争端提交国际法院仲裁，联合国将作为补充机制。<br><br>　　根据秘书长的精神，2018年4月圭亚那就向国际法院提交了仲裁申请。委内瑞拉缺乏历史依据也缺乏法理依据，1899年裁决的结果就摆在哪，一旦再次交由国际法院仲裁，仲裁的结果是十分清楚的，所以马杜罗总司令坚决反对，他先是力主由双边谈判解决问题，以圭委双方的综合实力对比，在双边谈判中委内瑞拉当然占据优势，现在又想通过委内瑞拉内部公投来决定领土归属，马司令的算盘打的啪啪响。<br><br>　　马司令真敢进攻吗？估计也只是摆个姿势，源于美国和巴西两国不会任由马杜罗在美洲点燃战火，巴西已经开始向圭委边境地区部署兵力。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 05:21:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：美国吓傻了：中国大蒜威胁美国国家安全！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278881-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393583">　　今天有一条热搜是“美国议员称中国大蒜威胁美国国家安全”。<br><br>　　我看到这则消息的第一瞬间，还以为这是“玩梗”，结果发现这是美国参议员写给商务部的“信件原文，”而且还被BBC作为全球头条报道了。<br><br>　　在美国政治体制里，参议院权柄远大于众议院，五十个州，每个州两名参议员构成100人的美国参议院。<br><br>　　所以将参议员里克·斯科特称为“美国最有权势一百人”之一也不为过。<br><br>　　在美国政客里，尤其是共和党参议员里，有那么几个“铁杆反华”额并不稀奇。<br><br>　　关键是“操弄反华议题”要有点技术含量，要点逻辑，要点脸才行。<br><br>　　里克·斯科特这次给美国商务部写信施压，声称“中国大蒜”危害美国国家安全，让我们见识到，原来美国政客才是“上纲上线”的高手。<br><br>　　我没有查到这位参议员的信件原文，不过看到了国内网络上的“翻译片段”。<br><br>　　梳理一下，里克·斯科特认为“中国大蒜威胁美国国家安全”有四方面原因。<br><br>　　第一个原因，他的原文是“最明显的是中国共产党种植的大蒜，共产主义中国在美国占有最大市场份额”。<br><br>　　咱们终于见到美国政客怎么玩“政治挂帅”“意识形态先行”的了。<br><br>　　大蒜这样的农产品，食物，居然也分“共产党种植”？<br><br>　　这大蒜“最明显”的危害美国国家安全的“证据”，就是贴上了“共产主义中国”的标签。<br><br>　　所以在美国参议院看来，“共产主义的大蒜”是能够危害到资本主义美国国家安全的。<br><br>　　虽然我们也曾“拔高意识形态的战斗力”，但像美国这样给打算贴标签都要打上意识形态标签，确实太狠了！<br><br>　　参议员认为中国大蒜威胁美国国家安全的第二个原因，是“用粪水培植大蒜很不卫生”。<br><br>　　我们以为美国参议员控诉“中国大蒜不卫生不健康是掌握了什么实锤证据或者科研结论”？<br><br>　　结果不是！他在信件原文说，他在网络博客或者短视频平台上，看到中国用“粪水”给大蒜施肥的视频。<br><br>　　他说中国出口大蒜时，将根茎剪除，让大蒜看上去“更卫生”，这属于“造假”。<br><br>　　看到这样的观点出自“全美最有权100人”之手，我是震惊的。<br><br>　　咱们古代确实有权贵阶层“四肢不勤，五谷不分”的形容，可是就算城市人真的分不清“五谷”，但是“人类粪便”和“动物粪便”都是优质肥料，可以用来给植物施肥，这不是“正常智商人类”的常识么？<br><br>　　首先我们要知道在“大规模种植”的今天，依旧靠“粪水种植”根本不可能成为全球市场第一。<br><br>　　可即便真的存在“粪水施肥”，虽然听上去有些“不雅”，可这却是比“市场售卖肥料”拥有更好培植效果的。<br><br>　　古代有权贵“五谷不分”，也有权贵面对饥民喊出“何不食肉糜？”，今天终于听到有人说“居然用粪便施肥？粪便施肥不健康！”，刷新了咱们对上层人“基本认知”的下限。<br><br>　　美国参议员指出中国大蒜威胁美国国家安全的第三个原因，是“食用不卫生大蒜的后果”：让美军丧失战斗力！<br><br>　　看到这个原因的时候，我都不知道是该惊还是该笑。<br><br>　　中国威胁论已经进化到“大蒜也可以亡美国”的程度了么？<br><br>　　如果“大蒜”都有这么猛地效果，我们是不是不用发展东风了，拼命种植大蒜就可以了？<br><br>　　按照这位参议员的逻辑，美国大兵吃了中国大蒜之后，就因为“食品不卫生”，丧失战斗力了，简直比“生化武器”还好用。<br><br>　　最后，美国参议员提出的“中国大蒜威胁美国国家安全”第四个原因，恐怕才是能让参议员给商务部写信的核心原因：<br><br>　　中国大蒜包括去皮的、不去皮的、冷藏、新鲜、冷冻、临时保存或包装在水或其他中性物质中的大蒜，对美国“低价销售”，占据最大市场份额，形成“倾销”。<br><br>　　这位参议员要求美国商务部对中国出口美国的所用种类大蒜进行“调查和制裁”，从而阻止中国的“倾销”，保护本国的大蒜种植。<br><br>　　所以最终这位参议员以几乎“失智”的白痴言论，一大堆“反常识”观点包裹的，就是中国大蒜卖得太多太便宜了！<br><br>　　如果是这个原因，那咱们中美两国还真是有合作空间的。<br><br>　　所有大蒜出口商听好了，美国人觉得你们卖得“太便宜了”，不涨价，不卡卡脖子，就对不住他们了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 04:53:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：大蒜威胁国家安全不重要，重点是他为什么会...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278878-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393580">　　这两天，美国共和党的参议员里克·斯科特狠狠的出了一回风头。<br><br>　　因为他公开致信美国商务部，称从中国进口的大蒜影响了美国国家安全，呼吁美国政府展开调查。<br><br>　　很多人看到这就觉得很奇怪了呀，这也太离谱了吧？<br><br>　　我们常吃的大蒜又是怎么威胁到美国的国家安全了呢？<br><br>　　根据联合国商品贸易统计资料库，美国进口的新鲜大蒜，接近三分之二是来自中国大陆的。<br><br>　　这么大的进口量，这么爱吃大蒜的美国人，难道天天都在被威胁安全吗？<br><br>　　斯科特是这样解释的：因为中国用粪水浇灌种植大蒜的方法不安全、不卫生，这玩意可是人类的排泄物啊，实在是太脏太恶心了。<br><br>　　所以，这就对美国的美国的国家安全、公共卫生和经济繁荣构成了严重威胁。<br><br>　　他的逻辑是这样：<br><br>　　中国人种植大蒜→施肥使用人体粪便→这些大蒜出口到美国→美国人吃进嘴里=美国人在吃中国大粪。<br><br>　　我的天那，天天吃大便啊，这不就是在威胁美国人的身体健康吗？<br><br>　　如果美国人全都倒下了，如果美国军人也吃了这些大便，那么谁还来保家卫国呢，这不就是在威胁到了美国的国家安全了吗？<br><br>　　嗯……<br><br>　　听起来好像是没毛病啊。<br><br>　　那么按照这个逻辑，是不是也可以这样推导：<br><br>　　中国人会造核弹→这是中国造的苹果手机→中国人一定将核弹偷偷塞到了手机里→这些手机出口到美国=美国人手上都拿着中国造的遥控核弹。<br><br>　　严重威胁到国家安全了！<br><br>　　所以为了保险起见，从中国生产的所有东西都必须要禁掉。<br><br>　　大家觉得我说的有没有道理？<br><br>　　这就是那位参议员里克·斯科特的逻辑。<br><br>　　可实际上，这种说法是一无所知，对于农业知识一窍不通。<br><br>　　目前为止，没有任何科学依据表明用粪便种菜或者种粮食会造成安全风险。<br><br>　　而且，咱们老祖宗几千年来不一直都这么干的吗？<br><br>　　在化肥没有发明出来以前，在种植农作物的时候，都是用粪便和粪水进行施肥的。<br><br>　　几千年也没就见吃出什么问题来啊。<br><br>　　难道你们美国人以前就不种地了，你们以前就不用粪便了？<br><br>　　其次，现在大部分的种植业用的都是化肥，你想吃粪便浇出来的蔬菜水果，还不一定能吃到呢。<br><br>　　因为粪便那是一种天然的有机肥，好处有很多，但是生长周期慢，所以绝大部分的人为了追求经济效益，都会使用无机肥，也就是化学肥料，简称化肥。<br><br>　　它具易溶于水，分解快，易被根系吸收，也被叫做速效性肥料。<br><br>　　咱们现在很多人去超市还就要买有机肥种出来的蔬菜水果呢，觉得这样更安全，更健康，对人体更好。<br><br>　　结果您这却说成是在吃大便，严重威胁到了国家安全。<br><br>　　那么建议这位参议员以后就不要小便了。<br><br>　　因为你的小便顺着下水管网排到河里，然后你再喝河里面的水……咦，天天喝自己的尿，这岂不是更恶心吗？<br><br>　　这都不需要科学知识了，稍微有点生活常识的人都知道这样的说法是多么的荒诞，离谱。<br><br>　　其实他也知道真相。<br><br>　　他又不是真的蠢蛋。<br><br>　　但为什么他还是要这样说呢？<br><br>　　首先，肯定是为了吸引眼球啊。<br><br>　　之前有多少人知道里克·斯科特呢？<br><br>　　现在经过这件事情的发酵，起码有超过一亿的中国网名都知道里克·斯科特这个名字了。<br><br>　　并且还知道，这家伙是佛罗里达州的参议员。<br><br>　　一个光头男，长相酷似吸血鬼的家伙。<br><br>　　毕竟吸血鬼才会害怕大蒜呢。<br><br>　　第二呢，也就是炒作中国威胁论。<br><br>　　这一套对精英和中产们当然是无效的，人家才不会上你的当呢，因为如果上当了，他们就不会成为精英或者中产的。<br><br>　　但是这一套对于底层人群却特别的有效。<br><br>　　比如，懂王曾经就在疫情的时候，发表过这样一番雷人的言论。<br><br>　　既然消毒剂可以在一分钟内杀死病毒，那我们可不可以注射消毒剂，清洁肺部呢？<br><br>　　结果这一下，可给专家们吓坏了。<br><br>　　美国食品和药物管理局前局长斯科特·戈特利布表示：在任何情况下，我们都不应该给自己注射消毒液。<br><br>　　消毒剂制造商也赶紧在官网发布声明，警告人们千万不要注射或者饮用该产品，并强调在任何情况下，消毒剂产品都不能进入人体。<br><br>　　前世卫组织官员高斯廷还出来说：用紫外线照射、注射消毒液杀病毒的建议，从科学的角度来看，这是很危险的，如果对此大肆宣扬，引起民众效仿，可能会为此付出生命代价。<br><br>　　只要稍微有一点科学常识的人都知道这玩意有多离谱。<br><br>　　所以精英和中产们是根本不会去相信的。<br><br>　　但是底层人群们，他们相信啊。<br><br>　　美国亚利桑那州有一对60多岁的夫妇，同时喝下了清洁剂，男方当天死亡。<br><br>　　妻子在接受采访时称，她正是因为看到了电视上关于消毒液的建议，于是他们决定冒险尝试，但喝下去20分钟后，身体就出现了一系列类似新冠肺炎的症状，如恶心、呕吐、头晕等，后来呼吸也变得不顺畅。<br><br>　　事后她马上报警求助，可惜的是，丈夫经抢救无效离世。 妻子很是后悔，她呼吁，请不要相信他的那些话，如果有问题的话，最好还是找自己的医生。<br><br>　　而且，从特朗普发言之后的数小时内，美国各地“误服”消毒剂的消息此起彼伏，仅是纽约地区就接了三十个类似的报警电话。<br><br>　　你说连消毒剂都能喝的美国人，对于吃中国大蒜就等于是吃大便这种言论，又怎么不会相信呢？<br><br>　　只需要有10%的人相信，那就足够了。<br><br>　　因为这10%的人就属于那种没有脑子，听风就是雨，极度好忽悠的群体，只要稍加利用，继续给他们灌输一点阴谋论，中国威胁论等等。<br><br>　　他们很快就会成为自己的基本盘。<br><br>　　这一招真的是屡试不爽啊，所以这些年在美国，你经常都能看到政客们跑出来发表一些雷人言论。<br><br>　　人家念过大学，能当上政客，难道连这些都不懂吗？<br><br>　　当然不是了，还不是因为蠢人太多了，这些骗子们都快不够用了吗。<br><br>　　所以，他们就乐此不疲的发表这些耸人听闻的言论。<br><br>　　越是极端，反而越是有人相信。<br><br>　　这一次的大蒜，自然就成背锅侠了。<br><br>　　当然了，还有第三点原因。<br><br>　　叫做：欲加之罪，何患无辞。<br><br>　　为了保护美国本土种植大蒜的农民的利益，为了对中国进口的大蒜实行新一轮的反倾销调查，美国商务部自然是需要找一个理由的。<br><br>　　于是这时候，这位参议员里克·斯科特就很“巧合”的出现了。<br><br>　　说白了，就算没有里克·斯科特，也会有马克，扎克，波克这些人跑出来给商务部写信的。<br><br>　　人家摆明了就是想搞你，只是要冠冕堂皇的找一个借口，就是这么简单。<br><br>　　所以啊，威胁到了国家安全是假，威胁到了他们的选票，威胁到了美国农民，美国本土大蒜种植商的利益这才是真的。<br><br>　　毕竟，天下熙熙，皆为利来，天下攘攘，皆为利往。<br><br>　　你在看到一件很离谱的事情，觉得不可思议的时候。<br><br>　　仔细一琢磨。<br><br>　　其背后，永远都逃不出一个“利”字。<br><br>　　说不定啊，这斯科特正在家里就着大蒜，喝着二锅头自鸣得意呢：<br><br>　　“呵呵，你们以为我是蠢蛋？错了，我才是天底下最聪明的人呢！”<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 04:46:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，帝国压上了国运]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278876-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393578">　　今天写条短的。<br><br>　　美国当地时间12月8日下午，我们这边的今天，无数的人都紧盯着着一场会议，要是说得更准确一点，是在紧盯着一个人。<br><br>　　美国常驻联合国副代表伍德！<br><br>　　因为之前，阿联酋提出了一个决议草案，要求在加沙地带立即实行人道主义停火，履行国际法等规定的义务，并要求立即无条件释放所有人质，并确保人道准入。<br><br>　　全世界占绝对绝大多数的国家，都希望它能通过：<br><br>　　这次阿联酋提出草案后，在短短24个小时之内，就有100多个国家，也跟着“附议”；<br><br>　　甚至在12月6日，联合国秘书长都非常罕见地，动用了一项“特权”：援引《联合国宪章》第99条，提请安理会就加沙局势采取行动！<br><br>　　上一次秘书长动用这种特权，是在52年前！<br><br>　　这事为啥这么受关注呢？<br><br>　　因为人人都看到：现在加沙的200多万人，早就身处绝境！<br><br>　　当地饥荒遍地！<br><br>　　联合国在当地的机构要发放救济粮，消息一传出，转眼间在它外面，就密密麻麻地，挤满了闻讯而来的饥民！<br><br>　　甚至还有这样的画面：面对镜头，一个六七岁的小女孩不断地哭，记者以为她被轰炸吓着了，不断地安慰，结果她说：我哭，是因为我已经好多天没吃东西了……<br><br>　　水源枯竭！<br><br>　　前段时间，极其难得的，加沙地带下起了雨，地面上出现了一点积水，于是就人拍下了这样的视频：在斜风细雨中，有个人拖着个塑料桶，一点一点地，把地上肮脏的积水用勺子，舀进塑料桶里。<br><br>　　就算这样，已经够难的了。<br><br>　　更不用说整天都在轰炸！<br><br>　　有这么一个统计数据：从10月7日到现在，以军在加沙投下的弹药量，已经超过35000吨！<br><br>　　这是个什么概念呢？<br><br>　　不妨和历史来作个对比！<br><br>　　二战时的德累斯顿轰炸！<br><br>　　德累斯顿是座德国城市，在二战时，盟军对它进行了大规模的轰炸，投下了3740吨炸弹，造成了重大伤亡。<br><br>　　直到快80年后的现在，德国人还没忘记这件事：他们还不断举行各种仪式，悼念这次大轰炸中的遇难者，而且在纪念音乐会上，还有条不成文的规矩：禁止鼓掌！<br><br>　　欧美各国的史学家呢？<br><br>　　则是写了无数的书籍、文章，基本是同一个调子：虽说小胡子那伙人是万恶不赦的魔鬼，但盟军对德累斯顿搞这么大规模的轰炸，导致了这么多平民的死伤，绝对是个巨大的污点，甚至可以称之为战争罪行！<br><br>　　但以军在加沙投入的弹药量，是当年德累斯顿轰炸的10倍！<br><br>　　而且当年盟军炸德累斯顿的，是二战时的弹药！<br><br>　　和现在的杀伤里，根本没法比！<br><br>　　所以全世界人们所看到的，是极其惨烈的一幕：<br><br>　　住满老百姓的大楼，被空袭后，不是被轰平，而是被炸成一个个大坑！<br><br>　　尸骸遍地！<br><br>　　当地人们的耳边，永远是飞机马达的声音，之后是接连不断的轰炸声！<br><br>　　血和火！<br><br>　　甚至有幸存者说：对以色列人的轰炸，让他们感觉在“液态地球上冲浪”！<br><br>　　为啥这群灰头土脸，苦巴巴的人，会说出这么一句话呢？<br><br>　　很少有人知道：加沙地带人口的受教育率，全中东最高！<br><br>　　以色列人经常吹牛，说它老百姓文化素质高，它的全民识字率有多高呢？<br><br>　　97%！<br><br>　　加沙地带的人呢？<br><br>　　还要多出0.1个百分点！<br><br>　　97.1%！<br><br>　　很多人可能不知道，加沙虽然是全世界最大的露天监狱，很多当地人从出生起，就被关在以色列建的隔离墙内，只能看着被墙围住的方寸之地，但它一直是个技术中心！<br><br>　　很多年来，美国硅谷企业，像英伟达、salesforce、谷歌，一直在当地，寻找各种才华横溢的人，和他们合作，甚至投资在当地崛起的初创公司！<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　有些人，可能穿着皱巴巴的衣服，连球鞋都买不起，只能穿双拖鞋，进到某个破烂小楼里，然后开始搞甚至在全世界范围内，都算挺高端的创新！<br><br>　　现在一切都毁了！<br><br>　　小楼没了；<br><br>　　设备毁了；<br><br>　　甚至那些搞创新的人才，因为某颗从天而降的炸弹，有些人要么已经成为一具尸体，甚至根本就尸骨无存，运气最好的，也只能和其他人一样，要么为了一点救济粮，像密密麻麻的蚂蚁样，在救济机构前拥挤着；要么为了一口水喝，在街上刮着脏水！<br><br>　　塔里克·塔贝特，加沙一家IT企业的老板，10月30日在以色列空袭中丧生。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这是人类历史上，全球所有人看着200多万人怎么一步步地被，文雅一点，叫“种族灭绝”，通俗一点，就叫“屠城”！<br><br>　　要知道，现在已经是2023年！<br><br>　　但就算这样，结果还是让人极其失望！<br><br>　　伍德还是原样，来了个一票否决！<br><br>　　这意味着：现在的美国，甚至懒得用任何语言来掩饰，直接公然支持屠城！<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　安理会共有15名成员，这次的表决结果是：<br><br>　　赞成：13票。<br><br>　　里面有日本和法国，它们是美国的小弟。<br><br>　　弃权：1票。<br><br>　　英国。<br><br>　　这件事上，连它都不想继续跟美国了。<br><br>　　之后大家说的话，其实也都很难听的。<br><br>　　法国代表是这么说的：“安理会再次失败了”，法方认为在严格遵守国际人道法的情况下，反恐斗争和保护平民之间没有矛盾，所以法国呼吁立即和持久地实现“人道主义休战”。<br><br>　　甚至连日本代表，都说这样的话了：对于平民来说，无论他们是巴勒斯坦人还是以色列人，这都是悲剧性的，日本“很遗憾决议草案未能通过”，这是一个让人失望的结果。<br><br>　　瑞士、巴西、马耳他、加纳、加蓬、莫桑比克等这些国家，说话也都能难听。<br><br>　　俄罗斯和我们的代表，说话更狠。<br><br>　　像俄罗斯代表就说： 你们对以色列屠杀加沙平民视而不见，对加沙停火问题持反对意见，却总是在乌克兰问题上表现出对平民的深切担忧，你们的双标“无耻到令人咋舌的地步”。<br><br>　　虽说阵营不同，但在这件事上，大家有什么一种共同情绪呢？<br><br>　　那就是：愤怒！<br><br>　　但有一个国家感觉不同：以色列！<br><br>　　它非常喜悦！<br><br>　　以色列外长科恩非常高兴，在社交媒体发文，说：感谢我们的盟友美国支持我们继续战斗！<br><br>　　感谢完美国后，科恩再次臭骂秘书长，说他就像《圣经》中的人物该隐，是“恶人之祖”，而“古特雷斯是该隐在联合国的标志”！<br><br>　　到这里，可以看出什么呢？<br><br>　　美国终于彻底把自己，与以色列捆绑在了一起；<br><br>　　美国为了以色列，已经把自己的一切都压上了，其中包括帝国的命运！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　大家不妨回想一下：最近这几十年，美国人一直在拼命宣传的，是什么一种话术？<br><br>　　那就是：全世界的国家，分成两大阵营。<br><br>　　一种是“皿煮”；<br><br>　　一种是“威权”。<br><br>　　如果你是皿煮的，意味着什么呢？<br><br>　　社会开放；<br><br>　　人民自由；<br><br>　　经济繁荣；<br><br>　　充满创新。<br><br>　　如果说得更简单一些，那就是文明！<br><br>　　而威权呢？<br><br>　　就是专制、血腥和暴力，外加贫困！<br><br>　　就是野蛮！<br><br>　　谁是皿煮谁是威权，由谁来认定呢？<br><br>　　美国！<br><br>　　这些年，美国人拼命在干的，就是想让全世界上的人相信：它和它带着的一帮国家是正义的，是极其强大的，所以肯定是最终的胜利者！<br><br>　　当然这套话术，之前看破的人，其实就有不少，比如说匈牙利总理欧尔班就说过这么一句话：美国人总是善于把它自己的利益，包装成人类的普世价值。<br><br>　　匈牙利可是北约国家哦！<br><br>　　但在之前，这种揭穿效果，其实不怎么好。<br><br>　　因为对人类最有说服力的，不是理论，而是活生生的现实。<br><br>　　结果呢？<br><br>　　去年的俄乌战争，戳穿了欧美国家的军事与经济神话。<br><br>　　巴以冲突更狠，则从根本上让人们看清了西方的实质！<br><br>　　因为美国人干的，实在太过头了！<br><br>　　这两个月，它干的事，简单来说，就是这些：<br><br>　　一边纵容以色列杀人封锁，一边说关心加沙民众的生命安全和人道需求；<br><br>　　一边拼命给以色列各武器，一边说战火不能蔓延到地区，所以不许抵抗；<br><br>　　一边纵容以色列延续战事，一边还把保护人权、保护妇女儿童挂在嘴边。<br><br>　　怎么形容呢？<br><br>　　自相矛盾！<br><br>　　极端虚伪！<br><br>　　现在则是：之前多少还有点掩饰，这次连掩饰都懒得搞，直接支持屠城了！<br><br>　　它已经把自己的国运，给赌上了！<br><br>　　之前早就有迹象：<br><br>　　像在11月29日，德国总统出访中东国家卡塔尔，结果被晾在飞机上半小时，没有人来接。<br><br>　　在欧洲，德国是最支持以色列的！<br><br>　　像前段时间，布林肯访问土耳其，机场一反常态，没专门开灯，让这位美国国务卿摸黑走路。<br><br>　　约旦和埃及两国外长，更是当着布林肯的面，一点面子都不给，直接要求以色列“立即无条件停火”和“停止这种疯狂”！<br><br>　　更别说一堆国家，其实和巴以双方没啥关系，都在和以色列断交或召回大使！<br><br>　　有个国家挺引人注目，它叫伯利兹。<br><br>　　一向跟着美国人走，甚至为此，都没和我们建交！<br><br>　　它前段时间，都和以色列断交了！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　就在这段时间，美国过去两百多年，所累积的声誉和威望，算是彻底没了：<br><br>　　你一个公开支持屠杀的国家，还有什么资格，站在道德的制高点，去指责其他国家；<br><br>　　你一个公然与全世界对抗的国家，还有什么资格，吹嘘自己的价值观？<br><br>　　这意味着什么呢？<br><br>　　这道理我之前说过：一个帝国在正常情况下，它应该拥有两个保护层：<br><br>　　最重要的一层，其实是它的意识形态，这将会让所有它潜在的敌人，不知道或者不敢反抗；<br><br>　　第二层才是它的军事实力。<br><br>　　而且还有个历史规律：一旦一个帝国到了单纯依靠它军事实力的时候，这个帝国基本上已经走到了它最后的末路，结局往往会很惨。<br><br>　　在这方面，中国古人也有过总结：国之大事，在祀与戎。<br><br>　　“祀”是搞意识形态；<br><br>　　“戎”是搞武力。<br><br>　　为啥是“国之大事，在祀与戎”，而不是“在戎与祀”，要把“祀”摆在“戎”之前呢？<br><br>　　因为意识形态更重要。<br><br>　　说到这里，我们就明白了：近段时间，美国人干的这一连串动作，究竟蠢在哪里？<br><br>　　为了包庇以色列，他们居然把自己多年来的意识形态包装，直接给撕毁了！<br><br>　　“祀”这块既然没了，那今后的美国，就只能依靠赤裸裸的“戎”，也就是武力，来维护这个帝国的统治了。<br><br>　　以色列10月28日进军加沙，已经赌上了它国运。<br><br>　　而美国这次，也孤家寡人地，把它的国运赌上了！<br><br>　　忍不住想起这件往事：<br><br>　　公元前387年，已经进入战国，当时魏国军力最强大，有次魏武侯和大将军吴起一起，乘船顺黄河而下，看着两边险峻的地势，魏武侯忍不住说道：这些山形地势，这么险峻，实在是太好了，简直就是魏国的宝贝啊！<br><br>　　结果吴起答道：魏国的宝，在德不在险！<br><br>　　甚至这事今后会怎么发展，也很清楚了：会不断地有国家出来，最多改改用语，但大意不变，对加沙停火的事，不断地来提，然后让美国一直来否决……<br><br>　　阿富汗是苏联当年流血不止的伤口；<br><br>　　加沙将会成为美国流血不止的伤口。<br><br>　　一个帝国，到现在这一步，已经非常危险了！<br><br>　　而历史那势不可挡的脚步声，越来越清晰了！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　对美国，现在全世界恐怕只能赞它一句“孝心可嘉”了！看样子，这对父子，真是准备同生共死了。<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　不奇怪。<br><br>　　反正拜登和他那批人，总是胸有成竹、有条不紊地，会把所有事都搞砸！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 04:44:32 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>