<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：最近，这个当不能上！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287747-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404213">　　今天这篇文章，是写给思辨能力强的人看的。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　这段时间，可以充分感觉到：美国掀起的一场场风暴，正接连不断地袭来！<br><br>　　对中国六家实体企业制裁；<br><br>　　美日菲澳四国海军在南海联合军演；<br><br>　　对中国造船、物流等产业进行301调查；<br><br>　　中国出口的钢铝关税，提高至3倍以上；<br><br>　　在菲律宾北部，美国部署中程导弹系统；<br><br>　　美国和菲律宾，还正搞“肩并肩”军演；<br><br>　　美国国会这两天，还急匆匆地，通过了四个法案，其中包括要抢TikTok，对我们的蛙岛搞进行军售、援助什么的……<br><br>　　差不多10天左右时间，就突然一下子，冒出这么多事来！<br><br>　　然后在网上，也突然冒出一堆人来，纷纷说：这就是美国人在搞“修昔底德陷阱”，玩守成大国对付崛起大国那一套，我们不能反应太强烈，如果太强烈，那就是中计了！<br><br>　　这种说法，是啥意思呢？<br><br>　　简单来说，就是要我们：<br><br>　　忍辱负重！<br><br>　　猥琐发育！<br><br>　　这种说法对不对呢？<br><br>　　答案很明确：不对！<br><br>　　让我们从231年前，也就是1793年说起：这一年的1月21号，在法国巴黎的协和广场，当时已经改名，叫革命广场，一个人被推上了断头台！<br><br>　　路易十六！<br><br>　　法国国王！<br><br>　　广场上早就围得，水泄不通，很多人都在叫着嚷着，非常狂热！<br><br>　　然后在一阵惊呼声中，刀刃落下，路易十六身首分离！、<br><br>　　这场行刑的观众，除在场的人外，其实还有另一个人：英国当时的首相小威廉·皮特！<br><br>　　我们甚至可以想象，当路易十六已经被出刑的消息传来，他的脸上，一定会暗暗地，露出极其得意的笑容！<br><br>　　因为这是上天赐给英国的良机！<br><br>　　一个缠绕欧洲，甚至全人类无数年的魔咒，将因为路易十六被处死，而得到破解！<br><br>　　它是什么一个魔咒呢？<br><br>　　我们中国人给它起的名字，最简单易懂：枪打出头鸟！<br><br>　　谁是那只“出头鸟”呢？<br><br>　　刚开始是欧洲，后来是世界霸主！<br><br>　　这个魔咒到底啥意思呢？<br><br>　　就是谁登上霸主的大位，很快就会有老二、老三冲出来，和它作对，它将迅速陨落！<br><br>　　这个规律中国人其实早就发现了，但在欧洲，它被发现的时间，却要晚得多，但自从它出现后，霸主就一直笼罩在它的阴影下。<br><br>　　欧洲出现的第一个霸主，叫查理五世。<br><br>　　他的霸主大位，简直就像天上掉下来一样：<br><br>　　他的爷爷是奥地利大公马克西米利安一世，有奥地利，还有周围一堆领土；<br><br>　　他奶奶是勃艮第女公爵，勃艮第是法国靠现在瑞士的那一块，面积挺大；但他奶奶还有更牛叉的领地：尼德兰，也就是现在荷兰和比利时，当时欧洲经济最发达的地区！<br><br>　　他外公和外婆是阿拉贡的费尔南多二世和卡斯蒂利亚的伊莎贝拉一世，就是派哥伦布寻找新大陆的那两位，合起来就是西班牙，但他外公外婆还有现在半个意大利！<br><br>　　这些地盘有多大呢？<br><br>　　上图。<br><br>　　查理五世帝国的欧洲部分，他在美洲还有几千万平方公里<br><br>　　查理五世的爷爷奶奶，只有他一个孙子！<br><br>　　他的外公外婆，也是有他这么一个外孙！<br><br>　　结果这些地，全归他继承了！<br><br>　　而且查理五世搞到这些地时，整个形势，对他来说，那是有利得一塌糊涂：当时波兰、俄罗斯、瑞典什么的，都还不成气候，德国那块地方，则是碎成一大块，唯一还有点实力的，就是英国和法国，但这两个国家是世仇，百年战争还没结束！<br><br>　　查理五世这人，特别聪明，待人挺和气，不爱说话，性格坚韧，对自己要求非常严格，还极其自律，会经常反思和总结自己犯下的错误，所以很多人都愿意为他效力！<br><br>　　怎么形容呢？<br><br>　　当他继位时，天时、地利、人和三样，他统统都有！比现在的美国，不知高到哪里去了！<br><br>　　欧洲本身，只有两拨力量，敢和他叫板：<br><br>　　一拨是德国新教诸侯，但当时的德国，诸侯林立，相互之间还矛盾重重，有多大实力？<br><br>　　一拨就是当时的法国，我们再看看地图，当时的法国，是四面被围，一道快端上桌的菜！<br><br>　　当时的欧洲形势，怎么说呢？<br><br>　　是老二法国，拉上一堆碎得不成样的德国诸侯，和强大得不成样的查理五世，冒死来拼！<br><br>　　英国也有点力量，它早被查理五世给拉拢了：查理五世的小姨妈，嫁给了英国的亨利八世！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　对阵双方，实力差距太大，法国这是必输的局嘛！<br><br>　　这局怎么破？<br><br>　　法国人想出一条妙计：它和奥斯曼土耳其结盟！<br><br>　　大家不信一个教，所以这个同盟也叫渎圣同盟！<br><br>　　其实奥斯曼土耳其的实力，和查理五世相比，也是远远不如，但没办法，对方威胁太大了！<br><br>　　到这里，我们就看出了：查理五世面对的局，是老二和老三联合起来，一起对付它！<br><br>　　然后就是不断地打仗，从意大利打到地中海，从德意志个诸侯国打到匈牙利！<br><br>　　结果怎么样呢？<br><br>　　征战40年后，查理五世身心俱疲，公开发表演讲说：我付出了很大的努力，但我的力量根本不够，我很疲劳，也很无能，并请所有可能被我冒犯的人，原谅我。<br><br>　　之后他就慢慢地退位了，把国家一分为二：一份给儿子，一份给弟弟！<br><br>　　而且更搞笑的是：他分掉的这两个国家，因为长期打仗，都相继破产！<br><br>　　老二和老三联合起来的结果是：老大被打崩！<br><br>　　查理五世崩掉后的欧洲，一阵大乱，各国都有自己要忙的事：<br><br>　　英国忙着对付教皇和西班牙、法国和苏格兰，还要忙着宗教改革、建立自己的国教；<br><br>　　法国先是忙着收拾自己的宗教内战，后来又忙着打三十年战争，搀和德国的事情；<br><br>　　西班牙忙着对付英法，还要拉拢教皇，还要为奥地利、尼德兰的事，四处去灭火。<br><br>　　这中间发生过一件事，挺有名的：1588年，西班牙派出无敌舰队，准备干掉英国，但英国女王凭着一帮子人，打败了无敌舰队。<br><br>　　很多人后来吹，这意味着英国在欧洲，取代西班牙，树立了霸权！<br><br>　　其实并没有，英国当时的实力还很弱，打赢仗并不意味着什么。<br><br>　　因为51年，也就是1639年后，西班牙又搞了一支无敌舰队，准备去镇压尼德兰，也就是现在的荷兰和比利时一带的反叛。<br><br>　　结果荷兰人派出支小舰队，就把西班牙直接给打废了，不得不逃进英国岸边的一个沙滩去躲着，英国人拼命警告两家，说这是我的领海，你们不能在我家门口打仗，但它实力不够，两家都不给面子，硬是来了一场唐斯之战，结果西班牙人打崩！<br><br>　　唐斯之战后，欧洲的第二个霸主产生了：荷兰！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　当时荷兰的造船业，超级得发达：整个欧洲当时在航行的船舶，有2万多艘，荷兰人制造和驾驶的船，占了四分之三！<br><br>　　连俄罗斯沙皇彼得大帝，都曾乔装假扮，到荷兰学习造船技术。<br><br>　　当时的荷兰，厉害到啥程度呢？<br><br>　　它除搞航运外，还有金融霸权！<br><br>　　它成了阿姆斯特丹银行，让这城市成为17世纪最顶端的国际金融中心！<br><br>　　还建立了荷兰股票市场，主要交易的是荷兰东印度公司股份等优质资产；<br><br>　　荷兰甚至还搞出了自己的期货市场！<br><br>　　当时荷兰有多富庶呢？<br><br>　　它的人均收入是英国和法国的1.7倍，是它旁边德意志各诸侯国的2倍！<br><br>　　荷兰的繁荣，让当时的欧洲老二法国，还有老三英国，嫉妒得两眼发红！<br><br>　　怎么办？<br><br>　　当时英国人还没养成搅屎棍的本事，觉得荷兰小，早下手早有肉吃！<br><br>　　它就在1652年，直接对荷兰下手了：第一次英荷战争！<br><br>　　双方在两个战场，展开了大规模的较量：<br><br>　　一个是英吉利海峡，“乒乒乓乓”，打了很多次海战！<br><br>　　每次双方派出的舰队，都有2到3万人，8000多门大炮！<br><br>　　结果互有胜负！<br><br>　　一个在地中海，在这地方，英国人被打得很狼狈！<br><br>　　到1654年，两家都吃不消了：双方决定停战！<br><br>　　其实打了个平手，但英国人说它赢了！<br><br>　　这就是吹牛了！<br><br>　　英国人不服气，1661年，又挑起了第二次英荷战争！<br><br>　　这次荷兰人学乖了：它卖通法国和丹麦，结成联盟！<br><br>　　但这种联盟，就是我出钱，你们不许被英国诱惑！<br><br>　　其实并不要人家参战！<br><br>　　坐着就能拿好处！<br><br>　　结果这次，英国人就惨了：在海战中，处处失败！<br><br>　　它硬挺了6年，最后只能偷偷派人，向荷兰求和！<br><br>　　荷兰人啥反应呢？<br><br>　　三个字：不同意！<br><br>　　1667年7月，荷兰人的舰队，共计24艘战列舰、20艘小型船、15艘纵火船，直接冲到泰晤士河口，乘着涨潮之际，一路炮击，杀入伦敦！<br><br>　　把英国人精心设计的炮台，占领之后，直接炸了！<br><br>　　还抢了英国储存的4、5吨黄金，还有大量物资！<br><br>　　沿途遇到的英国舰船，统统被摧毁！<br><br>　　舰队还不断地，对伦敦城，搞炮击！<br><br>　　这是英国的国耻！<br><br>　　之后荷兰人还封锁泰晤士河口好几个月！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这次，荷兰人彻底，把英国打得没脾气了！<br><br>　　英国全国，一片垂头丧气时，突然冒出个人来，跟英国讲人：我们联手，定能干倒荷兰！<br><br>　　谁呢？<br><br>　　英国的百年世仇，欧洲当时的老二法国！<br><br>　　本来对和法国人合作，英国人是有心理障碍的，但这仗败得，实在是太惨了呀！<br><br>　　所以英国人就同意了，两家暗中结盟，悄悄地开始了准备工作！<br><br>　　然后到了1672年，法国从陆地，派出12万大军；英国从海上，展开了进攻！<br><br>　　第三次英荷战争，外加法荷战争，英法两家，还都是不宣而战！<br><br>　　在海上战场，英国人打得，还是乱七八糟，一直没啥大进展。<br><br>　　陆上战场，法国人却是凯歌高唱：荷兰十多个超级棱堡，号称可以抵挡敌军至少一年半，但法军冲上来，就不直接搞冲锋，而是和《亮剑》的李云龙一样，搞土工作业，拼命地挖很宽很深的战壕，靠近棱堡！<br><br>　　结果荷兰最坚固的马斯特里赫特堡垒，两周之内，就被拿下！<br><br>　　之后法军势如破竹，荷兰总共七个省，法国人占了五个！<br><br>　　荷兰眼看，就要亡国！<br><br>　　这时荷兰人来了一招狠的：它的国土，很多是填海造陆搞出来的，它一怒之下，掘开海堤，滚滚海水灌入，给法国人来了个水淹七军！<br><br>　　法国人见陆上不行，英国海军打得又极其拉胯，于是派出它的海军，和英军一起，从海上发起进攻，结果搞笑了：两国海军加起来，还是没法耐荷兰如何！<br><br>　　最后两家只能收手，和荷兰签了和约！<br><br>　　看到这里，大家以为荷兰又赢了！<br><br>　　但结果是：没有！<br><br>　　这次荷兰输了：它这次受损失，特别巨大，它的首都阿姆斯特丹街头，长满了荒草，到处都是乞丐和难民，人们冲上街头，疯狂地挤兑银行！<br><br>　　结果荷兰又步上了查理五世的后尘：老二和老三联手，它被打崩了！<br><br>　　荷兰被打崩后，谁成了欧洲的霸主呢？<br><br>　　估计大家看了前面，就能猜得出来了：法国！<br><br>　　它长期以逸待劳，暗作准备，给了荷兰最突然，也是最猛的一击！<br><br>　　于是欧洲第三个霸主诞生了：路易十四的法国！<br><br>　　路易十四有个绰号：太阳王。<br><br>　　很多人觉得他肯定挺牛叉的，属于生来就养尊处优的那种，其实他家有个权臣马扎然，从小他就小心翼翼，害怕得罪了这位法国版的曹操，一不高兴就送他上西天，所以等他死后，路易十四才敢自己拿主意。<br><br>　　但这位法国版的曹操，也是厉害得很，给他留下了一堆能臣武将：<br><br>　　像天才财政大臣柯尔贝尔，如果不是他，路易十四早就破产无数次了，有钱才有兵嘛！<br><br>　　还为他培养了一个治军天才卢福瓦侯爵，法国陆军到了44.5万，比欧洲其他国家的总和，要多出15万人！<br><br>　　还给他留下一个天才外交部长，名叫雨格·李奥纳，操盘了一系列杰出的外交成果，和英国合攻荷兰，就是他提出来的！<br><br>　　至于武将，更是不缺：大孔代之后有蒂雷纳，蒂雷纳之后有卢森堡、沃邦、维拉尔……、<br><br>　　啥都不缺，简直是六边形国家！<br><br>　　结果因为法国实在太优秀了，惹来了一大堆的敌人！<br><br>　　当时的老二是英国；还有老三西班牙、老四奥地利，再加被他打下马的前老大荷兰！<br><br>　　顺便说一下：1688年，英国发生“光荣革命”，荷兰执政威廉被迎立为英国国王！<br><br>　　啥感觉呢？<br><br>　　当时的法国，有点像现在的美国，四面树敌，到处就没一个是它的朋友！<br><br>　　但路易十四也是挺牛叉的，任你多少路来，我就多少路杀出去！<br><br>　　结果是：50年征战后，到1713年，法国到了崩溃的边缘，被迫签了《乌得勒支和约》，从此法国霸权不再，欧洲进入“均势”时代！<br><br>　　什么叫“均势”呢？<br><br>　　因为“均势”这概念，简单来说，就是枪打出头鸟，谁强大家就揍谁！<br><br>　　英国也不例外！<br><br>　　从1713年到1793年，整个欧洲没霸主，谁敢出头，大家就一哄而上，把它揍弱！<br><br>　　到这里就可以说：为啥文章最开头，当听说法国国王路易十六被处死时，英国当时的首相小威廉·皮特为啥开心得不得了？<br><br>　　它发现了一个绝佳的机会，可以破掉这个魔咒！<br><br>　　因为当时的欧洲国家，可都是君主制国家啊，法国人废除君主制已经很难忍了，他们居然还把国王抓起来，当众处死，这就太刺激欧洲这些君主们了！<br><br>　　英法两家，可一直是对手啊，所以听说1789年，法国爆发革命时，当时全欧洲最开心的，其实是英国人，很多人跟小皮特讲：我们赶紧乘着法国之乱，对它背后捅一刀啊！<br><br>　　他哈哈大笑：英国会一直维持现状，直到最后审判日！<br><br>　　英国是老二，它不插手，但欧洲其他国家急啊，像当时的老三奥地利、老四西班牙、老五普鲁士，还有荷兰，德国各诸侯国，都赶紧组织反法同盟，早就下场和法国干了起来。<br><br>　　英国人却是一直坐山观虎斗！<br><br>　　直到1793年，路易十六被处死，法国人又派了一支舰队，沿着运河，到现在比利时的安特卫普，然后小皮特才一跃而起：可以了！<br><br>　　他宣布说：法国人你舰队到安特卫普，这事严重威胁我英国的安全啊，我这次，绝对不能再坐视不管了！<br><br>　　英国宣布加入反法同盟，同时对法国宣战！<br><br>　　反法同盟这些国家，也觉得英国应该不是为了争霸，再加上当时大家都担心自己脖子上那颗脑袋，之前搞了很长均势的那种事，就先不想了。<br><br>　　结果呢？<br><br>　　当时法国的拿破仑，简直神勇无比，实在太难打了！<br><br>　　英国搞一次反法同盟，就被打崩一次，参加同盟的欧洲大陆国家就一批投降法国，结果小皮特的政敌都天天在嘲笑他：你每一次杰出的表演结束后，不是一次远征失败了，就是一个王国陷落了。<br><br>　　结果人太累了，到1806年，他把反法同盟搞到第四次时，听说拿破仑又大胜了，逼得奥地利投降，沙皇俄国求和，小皮特又气又恼，在当年郁郁而终。<br><br>　　接替他的首相，就开始犹豫了，但很快被解职，换上了珀西瓦尔，这人没啥本事，俄罗斯又被拿破仑打怕了，所以它可怜兮兮地，只拉到一个奥地利人，1809年又搞了第五次反法同盟，结果不出意料，又是惨败！<br><br>　　当时英国经济，已经非常困难，这次惨败导致珀西瓦尔被刺杀；甚至连英国国王乔治三世，因为连年惨败，饱受刺激，在1810年出现了非常严重的精神病症状，医生不得不把他绑在椅子上，还要堵上他的嘴！<br><br>　　英国的民心士气，都崩溃了！<br><br>　　就在这时，时来运转，拿破仑觉得沙皇俄国是个威胁，率领60万大军，远征俄国，结果大家都知道，拿破仑这次是只轮不返，全军覆没！<br><br>　　到这时候，鬼都知道该怎么办，于是英国赶紧组织起第六次反法同盟，这次阵容极其强大：沙俄、普鲁士、奥地利和英国等一大堆国家，统统都参加了！<br><br>　　然后在滑铁卢，大家一起努力，大败拿破仑！<br><br>　　到这时，在小皮特死后9年，英国凭着非常偶然的机会，才成为欧洲的霸主！<br><br>　　说这么多，是为了什么呢？<br><br>　　这里就得讲起最近这段时间，我们网上突然之间，冒出来，要我们不管某国怎么挑衅，侵害我们的利益，连蛙岛也敢公然插手，中程导弹都敢布这种事，我们都不能上当，不能掉入“修昔底德陷阱”了！<br><br>　　从这里，我们会发现，在人类的绝大部分时间，其实从来就没这个陷阱，反而有的是另一个陷阱：当老大做得太过分时，老二和老三如果联合起来，就足以干翻老大！<br><br>　　到这里，就得说说这个陷阱是怎么来的。<br><br>　　这个所谓的陷阱，发明人是哈佛大学肯尼迪学院创始人格雷厄姆·艾利森。<br><br>　　2012年时，他在《金融时报》发文，专门讲中美关系， 2400多年前雅典、斯巴达争霸，然后双双衰落的事，专门来“告诫”我们：因为雅典的崛起，引致斯巴达的恐惧，最终使战争不可避免。<br><br>　　啥意思呢？<br><br>　　就是要我们逆来顺受，不管美国对我们怎么样，我们都必须打不还手，骂不还口，否则的话，会迎来霸权过的打压，会掉入“修昔底德陷阱”。<br><br>　　然后他还列出了16个所谓的案例。<br><br>　　这些例子，绝大多数都极其牵强附会！<br><br>　　别的不说，光举我们清朝和日本的例子好了：当日本崛起时，我们打压过日本吗？明明是日本人偷袭我们，才引发战争的嘛！<br><br>　　如果是普通人，顺便总结一下，那就算了，但这位艾利森身份不简单啊，他在哈佛大学干之前，可是当过里根的国防特别顾问，当过克林顿的国防计划助理部长啊！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　在这种时候，大谈特谈“修昔底德陷阱”，根本就是一种高级PUA手法！<br><br>　　打不换后，骂不还手，我们做不到！<br><br>　　反倒是美国得当心另一个陷阱：当老二和老三联手，老大必败无疑！<br><br>　　你现在这种玩法，纯粹是自己找死！<br><br>　　所以该出手时，就得出手，不能被这种高级PUA洗脑！<br><br>　　这个当我们不能上！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 21:14:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：布林肯访华的下马威]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287745-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404211">　　布林肯今天到上海了。<br><br>　　这是他任期里第二次访华，也极有可能，是他作为美国国务卿的最后一次访华。<br><br>　　毕竟年底如果懂王获胜之后，肯定是不会用他这个前朝遗老的。<br><br>　　和去年6月份一样，这一次布林肯过来，我们还是没有安排红毯。<br><br>　　布林肯这家伙来者不善。<br><br>　　人还没到呢，就先给我们来了个下马威。<br><br>　　远的不说，就说这几天的。<br><br>　　4月17日，美国贸易代表办公室宣布：将针对中国的海事、物流和造船业，发起“301调查”。<br><br>　　同一天，拜登在铁锈带演讲的时候，以不公平竞争为由扬言大幅提高中国钢铝产品关税，从原来7.5%，提高至三倍。<br><br>　　4月22日，美国国务院发布2023年国别人权报告，干涉我们在新疆，香港和西藏的内政问题。<br><br>　　4月23日，这是华盛顿时间，也就是在今天，美国国会参议院投票通过一项价值950亿美元对外援助法案，除了支援乌克兰和以色列之外，法案里面还规定向印太地区提供约81亿美元，其中还包括台湾地区。<br><br>　　不仅如此，参议院还审议通过了前段时间沸沸扬扬的限期剥离TikTok的法案。<br><br>　　也就是说，在布林肯坐上飞机访华的同一时间，美国人不仅要向台湾提供军事援助，而且还向TikTok落下了屠刀。<br><br>　　关于TikTok的问题上，咱们顺带再说一嘴啊。<br><br>　　我看到网上有些人居然还心存幻想，很幼稚的认为TikTok可以通过法律途径去反击，而且就算拜登最后签字同意了，不是还有一百多天的缓冲期吗？<br><br>　　咱们可以等到年底的美国大选，看看会不会出现什么变数？<br><br>　　万一懂王上台了，政策有可能就会改变了，到时候说不定还会有转机呢，所以我们现在要做的就是拖，拖时间等懂王。<br><br>　　到现在了，还抱有这种想法的，实在是太幼稚了。<br><br>　　虽然我们经常调侃说，特朗普胸前的红领巾越发的鲜艳了。<br><br>　　可那不过是调侃特朗普的政策短视，从根本上来说，他终究是个美国人啊。<br><br>　　美国众议院和参议院都达成了共识，几百名议员们的一致想法，你觉得他有什么本事去反对？<br><br>　　他又凭什么去反对呢？<br><br>　　难道他会为了TikTok去得罪几百个美国议员吗？<br><br>　　当然不可能了。<br><br>　　现在他的态度比较暧昧，那是因为TikTok上面暴露出来的很多东西，打的是拜登的脸，让拜登很难堪。<br><br>　　可如果懂王当了总统之后，TikTok不也一样会让他难堪吗？<br><br>　　因为TikTok已经触及到美国国家的本质，它揭示了美国社会的问题，威胁到了美国的舆论霸权。<br><br>　　所以，不管是特朗普也好，拜登也罢，还是民主党和共和党，他们都不会容忍有这么牛的一个app存在。<br><br>　　除非你能在我们的掌控之中，为我所用。<br><br>　　要么就只有鱼死网破这一条路了，所以咱们还是放弃幻想，准备战斗吧。<br><br>　　接着，继续说回到布林肯。<br><br>　　其实今年年初的时候，布林肯就有这方面的意愿，想要再次访华。<br><br>　　可当时布林肯又说了什么呢？<br><br>　　2月17日，布林肯在第60届慕尼黑安全会议的小组讨论会中发言，谈及中美关系时，他直接就说：<br><br>　　“在国际体系中，如果你不坐在餐桌旁，就会出现在菜单上。”<br><br>　　这就是著名的菜单论。<br><br>　　那意思很简单，把我们当成一盘菜了呗，想吃随时都可以吃掉。<br><br>　　这么嚣张的人。<br><br>　　如此的唯我独尊，如此的霸权霸道。<br><br>　　那你还来什么来啊？<br><br>　　所以我们不欢迎布林肯，也不想见到布林肯。<br><br>　　那为什么两个月之后，我们又想见布林肯了呢？<br><br>　　不是我们想见，而是布林肯想见我们。<br><br>　　这一点，还真的要感谢以色列。<br><br>　　如果不是他在中东到处放火，搞的火药桶快要炸了。<br><br>　　美国人也不可能主动给我们打电话，两国元首在电话中交流。<br><br>　　4月11日，布林肯更不可能找咱们的外长，沟通中东局势<br><br>　　甚至，4月16日，在时隔一年多之后，中美防长居然首次进行了视频通话。<br><br>　　布林肯来之前虽然说了，这次去中国，是为了讨论商业和教育有关的问题。<br><br>　　可实际上，他要聊的差不多就是两方面，中东，具体来说，是以色列和伊朗。<br><br>　　然后就是接过耶伦的话筒，继续和咱们聊所谓的“产能过剩论”。<br><br>　　前面他所做的那些，不过都是盘外招，给我们立个下马威，证明美国有多强，然后就可以在谈判的时候，争取到更多的筹码。<br><br>　　不过他这些小动作是根本没有用的。<br><br>　　如果你们真的胸有成竹了，那就不需要再和我们谈了，不需要再逼我们让步了。<br><br>　　他们这些盘外招，这些小动作弄的越是厉害，越证明他们自己心里面没底啊。<br><br>　　美国人嘴里嚷嚷着说我们这是“过剩产业”，这个名词听起来有点难听，可问题是，既然是过剩产业，那你们又有啥好怕的？<br><br>　　可实际上，真正的情况却是：美国人口中的过剩产业，都是我们相较于美国占有优势的产业，我们比他们更有竞争力。<br><br>　　这是我们新的突破，新的亮点。<br><br>　　用个时髦的词儿来说，这叫中国的新质生产力。<br><br>　　而他们，对我们的新质生产力发展感到焦虑，惶恐了。<br><br>　　美国人虽然想了很多办法，比方说《通胀削减法案》，希望把新能源汽车的产业链重新拉回美国，摆脱对我们的依赖。<br><br>　　可现实情况却是：苹果放弃造车了。<br><br>　　其他方面先不说，苹果放弃造车最主要的原因就是美国的基建。<br><br>　　电动车，新能源行业的发展那可是极度依赖公共基础设施的建设。<br><br>　　特高压，智能电网的配套，你城市里的充电桩到底够不够多，高速公路上，每隔多少公里有多少充电桩。<br><br>　　这些都是问题啊。<br><br>　　可要让美国政府想办法去改善基建？<br><br>　　那还是省省吧。<br><br>　　因为就在这两天，美国人才刚刚开工了历史上第一条高铁。<br><br>　　注意了，这里是开工，可不是建成通车。<br><br>　　这条高铁连接着洛杉矶与拉斯维加斯，该项目全长351公里，耗资120亿美元，时速将超300公里，计划2028年洛杉矶奥运会之前完工。<br><br>　　到时候，美国人去看奥运会的时候，终于可以坐上高铁了。<br><br>　　就连美国交通部长布蒂吉格当天都忍不住的发出感慨：“几十年来，人们一直梦想美国拥有高铁，这次终于实现了。<br><br>　　其实啊，这条高铁早就开始立项了。<br><br>　　早在2008年的时候，美国计划在2020年修完这条铁路。<br><br>　　可没想到，一拖再拖，预算也不断飙升。<br><br>　　后来一看自己修不了了，要不外包出去吧？<br><br>　　外包给谁呢？<br><br>　　当然是给中国了。<br><br>　　我们可是号称基建狂魔啊，给东南亚能修，你美国人给钱，也能修啊。<br><br>　　2015年8月，中国铁路国际供公司就和美国西部快线就共同发布过一项声明，表示双方将合作修建一条从拉斯维加斯到洛杉矶的长度为370公里的高铁。<br><br>　　这条消息你现在上咱们中国政府的网站上，还能查到。<br><br>　　“从内华达州的拉斯维加斯到加州胜利谷和帕母代尔，最终到洛杉矶，全长３７０公里。预计工程于２０1６年９月底开工。”<br><br>　　这是中国高铁进入美国的第一个项目，原本标志着我国打开美国市场。<br><br>　　当然了，赚钱是一方面，更重要的是，我们可以让大量的美国人也坐上高铁，让他们也来享受享受，开开眼界啊。<br><br>　　可是，声明发表不到一年，2016年6月，美国西部快线就单方面宣布终止这项合作，以致项目搁浅。<br><br>　　当时商务部还对此事做出了回应，现在依然能查到这条新闻。<br><br>　　为什么美国人要单方面毁约，不让我们帮他们建高铁呢？<br><br>　　这原因还不清楚吗？<br><br>　　面子问题。<br><br>　　难道我美国人就真的造不出高铁，难道非得要让你中国人帮着建造？<br><br>　　还有一些政客，甚至出来炒作国家安全，担心我们在修建高铁的时候，给他们装什么间谍软件，遥控装置，高铁开着开着，突然出轨的那种。<br><br>　　于是，这个项目就一直搁置下去了。<br><br>　　直到这两天才重新动工，预计将在2028年完工。<br><br>　　一条高铁，修了20年，都不一定能修好。<br><br>　　更别说其他东西了，你说在这种情况下，基建还怎么弄？新能源产业还怎么发展？<br><br>　　这不都成笑话了吗？<br><br>　　所以布林肯有这功夫给我们下马威，倒不如盘算盘算自己还能活几年，正好来中国了，找个老道给你算算，你还能不能亲眼看到美国高铁开通的那一天吧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 21:13:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[一棵青木：马尔代夫投共，印度喜提第一岛链]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287743-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404209">　　4月21日马尔代夫议会选举结果出炉，马尔代夫亲华总统穆伊兹所在的人民国家大会党拿下了93个席位中的70个席位，其盟党亦获得3个席位，合计拿下了73个席位，占总数的78.5%，取得了对马代议会的绝对控制权。<br><br>　　这是马代人民的选择，证明了亲华反印已经成为了马代社会的主流声音。<br><br>　　仅凭一个议会选举结果说明不了什么。<br><br>　　但在4月12日，马尔代夫宣布将很快使用人民币作为本国的进出口贸易结算货币。<br><br>　　在3月份的时候，中国和马代签署了一份军事方面的援助协议，承诺对马代进行“无偿军援”，且没有宣布金额和武器范围。<br><br>　　什么叫“无偿军援”，为什么不宣布金额和武器范围，你品品其中深意。<br><br>　　要签这份协议之前，印度都已经把双航母打击群开到马尔代夫家门口了，但马代硬是把这份协议给签了。<br><br>　　作为回应和报复，印度选择在我国边境增兵1万，把中印边境的驻军从60万提升到了61万。<br><br>　　但我国不在意这个，丝毫不予理会，反正西藏高原在我们这边，这个优势直接导致印度如果敢局部冲突，那打输了就是输，打赢了也是输。<br><br>　　而印度兵的战斗力，我们也早就领教过了。<br><br>　　以上三件事合在一起，可以确认马尔代夫已经投共了，从经济到军事上全面站队中国，且成了反印的第一梯队，我国则承诺对马代进行军事保护，并加大经济合作。<br><br>　　军事上完全依赖中国，经济上用人民币，虽然名义上不归中国领土，也没钱什么租借99年，但协议签到这种份上，实质上马代都可以视为我国高度自治的一个编外岛屿了。<br><br>　　对于印度而言，这则代表了其喜提第一岛链。<br><br>　　因为这些年投共的可不止马尔代夫一个，只是马尔代夫知名度高而已，另外马代加入后对印度的第一岛链就彻底成型了。<br><br>　　2023年12月26日，在缅甸内战中焦头烂额的敏昂莱政府和中国签订了补充协定，宣布将缅甸皎漂港及附近10平方公里的土地租借给中国99年。<br><br>　　2017年，斯里兰卡宣布将汉班托塔港口及附近60平方公里的土地租借给中国99年。<br><br>　　2015年，巴基斯坦宣布将瓜达尔港及附近9.23平方公里的土地租借给中国43年。<br><br>　　加上如今的马尔代夫，你把这4个点连成一条线，就成了一条“珍珠链”，这个名词不是我说的，是美军国防部报告里说的，他们把这个称之为中国的“珍珠链战略”。<br><br>　　为什么印度那么着急上火你应该很清楚了，你要是印度高层你也会着急上火。<br><br>　　但着急没用，国力差距太大，根本干扰不了中国的部署，只能往边境增兵1万来给国内一个交代。<br><br>　　我们并不想针对印度，之所以这样那是印度自找的。<br><br>　　一带一路是我国的大战略，我国基本上所有的动作和国际新闻都是在为一带一路努力，这个关系到我国的产能消化和产业升级问题。<br><br>　　因为中国只负责和平和贸易，只想一起赚钱，所以我国的一带一路在各地区罕有破坏者，唯独在巴基斯坦有一个叫俾路支的恐怖分子隔三差五杀人搞破坏，一查就是印度资助的，证据一箩筐。<br><br>　　除此之外，印度还天天在我们边境搞事情。<br><br>　　所以不得不针对下印度，先上个第一岛链锁一下。<br><br>　　马尔代夫之所以投共，我国之所以选择马尔代夫，是因为双方都有对方最需要的东西。<br><br>　　虽然马代只是个旅游国，全国上下除了不到200个旅游酒店几乎什么都没有，但我国需要马代的特殊地理位置，马代需要我国的工业品和游客，双方完美互补。<br><br>　　然后虽然在世界上绝大多数国家眼里，马代都是一个除了一些旅游酒店啥都没有的国家，但在我国眼里，马代的资源极其丰富。<br><br>　　我国在南海舍命争取来的岛礁，不仅面积不大，而且还都在海平面以下，比如说永暑礁，被我军夺回来的时候能露出水面的位置也就只能站几个人。<br><br>　　从天上看这是一个岛，但只能叫礁盘，因为你能看到的那个轮廓其实全在海面之下，海面之下1~3米左右才是地面。<br><br>　　但在我国科技的努力下，极短的时间永暑礁就消失了，变成了永暑岛，一个非常庞大的岛屿。<br><br>　　类似永暑礁这样的礁盘在整个南海也没多少个，每一个都需要我军去争夺和守护。<br><br>　　但这样的礁盘你知道在马尔代夫有多少个吗？<br><br>　　马尔代夫是一个岛国，由1192个岛屿组成，其中只有200个岛屿有人居住，绝大多数为旅游用的豪华酒店，一岛一酒店，给本土居民住的只有数个岛屿，其中绝大多数都在主岛马累上。<br><br>　　但这并不是说马尔代夫有1192个永暑岛那样的礁盘，在人家马代礁盘是不计入统计的，直接啥都不算，人家说的1192个岛屿指的是岛，最低也是在海平面上以上能直接建造酒店的那种才能算岛。<br><br>　　下面这个不是马代的一串岛，只是马代的一个岛，其余为在马代啥都不算的礁盘。<br><br>　　甚至这些已经被开发成酒店的有人岛，也只会在原有的陆地上造建筑，礁盘之上最多弄个木桥搞一些海屋，绝不会填平礁盘，因为第一礁盘景观特别美；第二马代岛屿太多，大量无人岛都还没钱开发呢，酒店建造预算有限，没钱填礁盘，连海屋都只能根据预算来安排建造数量。<br><br>　　马尔代夫到底有多少个礁盘没人统计过，马代自己都不知道，因为这玩意在马代一文不值，马代连无人岛都一大堆，正常的岛屿都还有900多个没钱开发被迫成为无人岛，何必要关注那些礁盘。<br><br>　　但只要有必要，这样的岛礁或者说无人岛，中国租借下来一个搞“国际旅游机场”开发，那就是一个不沉的航空母舰，而且地理位置优秀到了极致，印度洋航运中心节点。<br><br>　　所以马代对绝大多数国家乃至于印度的价值都不大，但对于中国的价值很大。<br><br>　　而对于马代来说，全国的平均海拔只有1.5米，目前全球已经持续30年出现了平均每年海平年升高3.4毫米的现象。<br><br>　　按这种趋势持续下去，马代的绝大多数领土将在本世纪沉没，所有领土会在数个世纪内沉没。<br><br>　　但如果有了中国科技的帮助那就丝毫不用担心，别说还有那么多的无人岛，就算整个马代都已经变成了礁盘，中国都有能力把马代从海里重新捞出来。<br><br>　　我们在南海付出了那么大的代价去反复争夺那几个礁盘，为的就是扩大自己的战略安全空间而不是经济利益。<br><br>　　既然如此为何非要拘泥于南海呢，直接跳到马尔代夫这里谈几个礁盘合作不就行了，马代啥都缺，就是不缺礁盘。<br><br>　　还能顺便控制印度洋航道的中心，还能顺便针对下印度，战略安全空间急速扩大，整个马代还只有52万人口且很穷，分分钟可以被我国打造成样板间。<br><br>　　至于印度怎么想，那是印度自己的事情，想得开最好，想不开那就慢慢想。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 21:11:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：不在沉默中爆发，就在沉默中灭亡]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287741-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404207">　　一<br><br>　　西元二零二四年四月二十四日，就是美国大学生，为哈佛奖金获得者，尼哈德·阿瓦德在拜登政府嘴里成为支持哈马斯的恐怖分子举行声援，并声援为拜登政府悍然逮捕的一百余名哥大学生的一天。<br><br>　　我也早觉得有写一点东西的必要了，这不仅和被打成恐怖分子支持者的阿瓦德君相干，更与万千人相干。<br><br>　　亚伦·布什奈尔已经死去，倘若我真的相信他去了另一个世界，那自然我也可以得到安慰。但是现在，我也只能如此，写两笔文章。<br><br>　　可是我实在无话可说。我只觉得亚伦和阿瓦德所住的美国，并非人间。福布斯排行榜上，麻省理工学院排名第四，宾夕法尼亚大学排名第八，哈佛大学排名第九；在《泰晤士报高等教育》排名中，哈佛大学排名第一，麻省理工学院排名第三，宾夕法尼亚大学排名第十二。<br><br>　　哥大，108名学生被捕。<br><br>　　纽约，150名教职工被捕。<br><br>　　耶鲁，47名教职工被捕。<br><br>　　其余支持抗议的学生数不胜数。虽然，他们被打上反犹太主义的标签，从此在美国社会举步维艰。但是他们毅然放弃前途，奋勇前进，奋不顾身。<br><br>　　上千个美国热血青年的血汗和自由，前途和命运，洋溢在我的周围，使我艰于呼吸视听，那里还能有什么言语？<br><br>　　长歌当哭，是必须在痛定之后的。而此后几个所谓美国专家教授的嘴脸，尤其使我感觉悲哀。<br><br>　　我将深味美国，这非人间的浓黑的悲凉，以我最大的哀痛，写下这速朽的文字，并祭奠健儿们逝去的前途和自由。<br><br>　　二<br><br>　　鲁迅先生说过，真的猛士，敢于直面惨淡的人生，敢于正视淋漓的鲜血。<br><br>　　美国的学生，又是怎样的正义者和哀痛者？<br><br>　　但是媒体又常为美国的资本设计，以桃色新闻或者体育花边，来洗涤学生的壮举，仅留下一点若有似无的链接。<br><br>　　在这若有似无的链接中，又给民众以奶头乐，维持着美国那似人非人的世界。我不知道这样的世界何时是一个尽头！<br><br>　　三<br><br>　　在几百名被逮捕的青年之中，尼哈德·阿瓦德是哈佛大学的学生。<br><br>　　他的姓名第一次为世人所见，是2018年，他品学兼优，获得了哈佛大学的最高奖学金。<br><br>　　直到后来，也许已经是拜登率领男女警擦，强拖把他出校之后了，再之后，他就被打成了哈马斯支持者，拜登说哈马斯是恐怖分子，于是阿瓦德便像背上了西方的红A字一样，从此在社会中寸步难行。<br><br>　　再后来，拜登政府说他是一个恐怖组织外围，叫做CAIR之云的组织的创立者，顾虑他的前途，便不由叹气起来。<br><br>　　四<br><br>　　我在前几天，才知道美国有学生向拜登政府请愿的事；后来便得到噩耗，说警察居然抓人，校领导居然偏袒警察，抓了数百人。<br><br>　　但我对于这些传说，竟至于颇为怀疑。<br><br>　　我向来是不惮以最坏的恶意，来推测美国人的，然而我还不料，也不信竟会下劣凶残到这地步。<br><br>　　然而即日证明是事实了，作证的便是哥伦比亚大学校长。<br><br>　　去年12月，众议院教育委员会就其机构的反犹太主义和言论自由政策对来自哈佛大学的克劳丁·盖伊、宾夕法尼亚大学的伊丽莎白·马吉尔进行了质询。<br><br>　　这几位学校领导，宁可辞职，也不愿意说学生一句坏话。<br><br>　　哥伦比亚大学的校长，公然在质询里说，哥伦比亚大学因涉嫌参与未经授权的活动而将六名学生停学并驱逐出大学宿舍。<br><br>　　什么言论自由，什么游行自由，不过是废纸。<br><br>　　这位校长，公开对听证会说，是自己请来的警察。<br><br>　　学生不过是抗议以色列的暴行，和平的抗议，竟然遭到了学校领导请来警察清场，还把学生停学。当一群大学生，从容地转辗于所谓普世价值的维护者的警棍中的时候，这是怎样的壮烈！<br><br>　　但拜登政府就有令，说他们是“恐怖分子”！<br><br>　　但接着就有流言，说他们是受人利用的，不是中国就是俄罗斯，还有可能是伊朗间谍。<br><br>　　五<br><br>　　时间永是流驶，金牌讲师视频中，美国的街市除了垃圾和吸毒者的行尸走肉，依旧太平，有限的几个大学生的自由，在美国是不算什么的，至多，不过供无恶意的闲人以饭后的谈资，或者给有恶意的闲人作“流言”的种子。<br><br>　　至于此外的深的意义，我总觉得很寥寥，因为这实在不过是徒手的请愿。讲几句话，仅此而于。<br><br>　　鲁迅先生说过：我向来是不惮以最坏的恶意来推测中国人的。<br><br>　　这样的话，放在美国人身上，同样适用。但是，有些事情，始终是出人意料，又在人预料的。<br><br>　　一是拜登当局竟会这样地凶残，一是美国媒体竟至如此之下劣，一是美国的青年，在亚伦的激励下，在美国的传媒环境中长大，竟能有如此的正义。<br><br>　　苟活者在淡红的血色中，会依稀看见微茫的希望；美国的传媒和美国的精神被殖民者，依旧在狂吠；真的美国猛士，将更奋然而前行。<br><br>　　惨象，已使我目不忍视了；流言，尤使我耳不忍闻。美国的媒体，销声匿迹，一派祥和。<br><br>　　我还有什么话可说呢？我懂得衰亡民族之所以默无声息的缘由了。<br><br>　　沉默呵，沉默呵！不在沉默中爆发，就在沉默中灭亡。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 21:09:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[乌鸦校尉：要问伊朗的反击到底是不是“怂了”，我只能...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287735-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404201">　　大家好，我是乌鸦。<br><br>　　近来，伊朗与以色列之间的“直接冲突”成为焦点，将巴以冲突的外溢推向了一个新的高潮。<br><br>　　这不就在4月23日，推特上一个伊朗方面的账号Iran Observer发消息说：国会议员说，如果最高领袖给予许可，我们离核弹试验只有一个星期的时间了。<br><br>　　这其实并不令人惊讶，伊朗核机构的前负责人就表示过，所有必要的技术都是可用的。<br><br>　　在这之前伊朗就警告过以色列，如果以方袭击伊朗的核设施，那么伊朗不但会还击，还会寻求拥有核武器，并且宣称“会使用之前使用过的武器”。<br><br>　　这个调门起得很高，但是本轮的伊以交锋，一大特点就是两边放的狠话不少，但“回合制”互相打脸的行动似乎总是差了那么点意思，这让吃瓜群众看的十分不过瘾，甚至能听到场外群众“RNM，退钱”的呼声。<br><br>　　1<br><br>　　简单做个前情提要。4月1日，以色列方面空袭了叙利亚大马士革的伊朗使馆区，不仅造成伊朗人员死亡，还直接炸毁了使馆区的附属建筑，之前我们也说过，使馆人员和建筑都是受国家法保护的，以色列这么玩绝对是违反了国际法。<br><br>　　此后，伊朗方面就公开宣称要进行报复，为此，全球各国网民都对议论纷纷，有人觉得伊朗要认怂，不能“战略定力”，也有许多人认为“再不打，伊朗政府将失去基本盘的认可”。<br><br>　　伊朗国内更是群情激奋，游行抗议者络绎不绝，针对政府可能“认怂”的批评声也给莱希政府带来了一定压力。<br><br>　　直到4月13日晚上，靴子终于落地，伊朗反击了。<br><br>　　大量德黑兰群众庆祝伊朗反击<br><br>　　这一次的报复，伊朗搞得动静十分大，大约动用了300架左右的无人机和弹道导弹，奔袭距离超过1500多公里，越过伊拉克和约旦的领空，几乎横跨了整个中东地区。<br><br>　　按道理来说，这个阵仗是非常大了。<br><br>　　但虽然对这次战果的评估各方有很大出入，但总的来说确实没给以色列造成很大损失，至少可以说跟这个攻击的规模不相匹配。<br><br>　　这跟伊朗方面参与进攻的装备有一定关系。这次发动袭击使用的主要是无人机，也是提供给俄罗斯相同的“见证者（shahed）”无人机。<br><br>　　不过这个系列没有特别大的型号，大部分都是与在俄罗斯相近的战斗部在50公斤左右的小型无人机，也就是常见的见证者136系列。<br><br>　　此外，这种无人机速度也不快，大约也就200多公里的速度，因为它用的都不是巡航导弹上那种小型涡扇发动机，而是最简单的活塞式发动机，而且还是两冲程的，此外，这玩意有个外号叫“小摩托”，主要原因就是声音特别像摩托车。<br><br>　　由于这些无人机的速度不快，飞行高度也不高，所以它的突防能力主要就是来自于巨大的数量，而从单体来说，正规防空系统对付它并没有太大难度，拦截窗口很大。<br><br>　　而恰恰在中东，美国和以色列部署着大量的传感器用来发现伊朗伊拉克和叙利亚方向的飞行物，所以这些东西在发射之后，夸张到了美国和以色列提前几小时就发现了。<br><br>　　毕竟200多公里的时速，也就跟个高速行驶的小汽车差不多，这个速度越过1500多公里的距离，足足需要6个小时。美国在伊拉克、约旦、以色列的防空系统几乎层峦叠嶂，有足够的机会拦截这些目标。<br><br>　　所以最终能够到达以色列本土的大部分都是弹道导弹，而这些无人机基本没有机会。<br><br>　　这种状况如果说伊朗人事先不了解那这军方也太吃干饭了，所以唯一合理的解释就是伊朗方面对战果并没有过高的要求，或者说在有意地管控冲突规模。<br><br>　　虽然根据一些信息显示，美国在约旦等地击落的目标当中有弹道导弹的残骸，但是这种弹药的使用量不大。恐怕伊朗人的构想，是“要打到以色列本土”，但又“打不了太重”，所以动用了导弹。<br><br>　　也有观点认为可能伊朗的无人机主要作用是与弹道导弹打配合，无人机填满防空系统的火力通道，弹道导弹负责突防。但是这种配合难度比较大，因为两种装备的速度和弹道都差得太多，很难打出有效的配合。<br><br>　　美国和以色列在袭击之后公布的数据显示，伊朗的无人机和导弹被拦截的数量高达99%，拜登直接宣称内塔尼亚胡“赢了”。<br><br>　　当然这个战果数据众说纷纭，不过伊朗方面甚至直接表示，攻击前通知了美国，不管从情报上还是使用的装备上，取得重大战果本来也不太现实。<br><br>　　伊朗袭击之后，这场回合制的球又踢给了以色列。以色列遂扬言要袭击伊朗的核设施。<br><br>　　对于以方言论，伊朗也不示弱。伊朗伊斯兰革命卫队的官员表态，以色列如果袭击伊朗核设施，那么伊朗就也会袭击以核设施，同时会收回不发展核武器的宣言，开始研发核武。<br><br>　　伊朗现在铀浓缩的提纯浓度已经达到了65%，距离核武器仅一步之遥。<br><br>　　当伊朗和以色列都放完嘴炮之后，内塔尼亚胡突然说他决定给拜登一个面子，不再寻求报复伊朗。<br><br>　　虽然内塔尼亚胡这话说得冠冕堂皇，说是给美国一个面子，背后很可能是美国对以色列施压要求不要把事情搞大，让自己承担亲自下场的风险。<br><br>　　所以拜登与内塔通话的时候明确说了，不会参与以色列对伊朗的任何袭击行为。<br><br>　　此外，以色列方面又通过各种渠道向世界表明“自己当前不急于报复”的态度，其中，以驻华副大使在接受凤凰卫视采访时，还煞有介事地说：“不是伊朗发射导弹我们就要做出反应，这场游戏已结束，但会采用有力措施回应伊朗的代理人行动。”<br><br>　　这类报道一度让国内许多网络自媒体认定以色列这次会有“战略定力”，至少不会短时间迅速报复，最多再拿伊拉克、叙利亚及巴勒斯坦、黎巴嫩的老百姓出气呗。<br><br>　　就在大家都认为这是已经告一段落的时候，4月19号，就有以色列媒体声称：伊朗和伊拉克叙利亚等多个地方响起了爆炸声，疑似以色列开始袭击伊朗了。而且伊朗发射管爆炸的笛梵更是伊斯法罕，这里是伊朗重要的核设施所在地，其中包括铀浓缩设备和实验性质的核反应堆，以及伊朗的核研究机构。<br><br>　　顿时，全时间又把目光聚集在伊朗和以色列身上，都在等着这一部剧的新桥段继续敲锣打鼓的上演，而网络上各种自媒体也开始各路分析下一步一方又将如何对以色列事实反击，这个回合制的游戏将如何继续。<br><br>　　有意思的是，互联网上的很多人但是却连伊朗到底发生了什么情况都搞不清楚。<br><br>　　看起来以色列又是一次“言出法随”的行动——说打你核设施就打你核设施，可实际呢，位置确实是核设施的位置，但是所谓“对伊朗核设施打击”，只能说是“如打” 。相比于之前伊朗300多导弹和无人机远程奔袭的越境打击，以色列的“反击”，无论在质量还是数量上都差多了。<br><br>　　甚至，这次伊朗方面都不用像之前以色列那样搞出一个什么“拦截99%”的战报。<br><br>　　现在以色列的反击已经过去了好几天，到目前为止也只有伊拉克境内发现了疑似以色列弹道导弹的残骸，有分析说这是空射型的蓝雀弹道导弹。<br><br>　　先不说是不是，就算是的话也说明以色列是真的捉襟见肘，因为蓝雀是以色列用来测试“箭”式反导系统的靶弹，拿靶弹袭击伊拉克，说明以色列手中严重缺乏远程奔袭的武器。<br><br>　　与伊拉克发现了导弹残骸不同的是，目前伊朗境内别说发现残骸，就算是现场损坏的视频或者照片都没流出来靠谱的，只有防空系统开火的视频是真的，其他视频几乎全是假的。<br><br>　　甚至到目前为止，伊朗都没有搞清楚伊斯法罕拦截的飞行物到底是什么东西、是不是以色列发射的都没搞清楚。<br><br>　　这种情况只能有两个原因，一是伊朗知道是以色列干的，但是不想再把舆论搅起来绑架自己；二是伊朗确实没啥损失。<br><br>　　伊朗明确说明境内地面没有发生爆炸，这句话说的很含蓄，意思就是说防空系统在空中击落了那些的目标，并在空中发生了爆炸。<br><br>　　而来袭目标到底是啥？<br><br>　　现在大部分的证据包括伊朗方面的说法都指向是小型的四轴无人机。<br><br>　　好么，伊朗用“小摩托”和弹道导弹袭击以色列，以色列用类似“大疆无人机”报复……<br><br>　　2<br><br>　　不过，这里面有一个细思极恐的问题。<br><br>　　因为小型的无人机没有能力跨越1000多公里的距离从以色列本土飞到伊朗上空。<br><br>　　此前这种无人机最远也只能在黎以边界一带<br><br>　　也就是说，只能有一种可能，无人机是在伊朗伊斯法罕本土地区放飞的。<br><br>　　当然这背后可能是伊朗异见团体或者是以色列摩萨德所为，而且伊朗方面的回应也似乎承认了这一点：是反伊朗现政权的国内亲美团体搞的鬼。<br><br>　　如果是这样，其实也毫不意外。<br><br>　　说实话，伊朗公知的战斗力是中国公知的百倍，他们可不会天天在外网发帖骗点恨国党恰烂钱，他们都是实实在在出力帮助一切反伊朗的群体，比如这次以色列入侵加沙后，在以色列的伊朗流亡公知立刻组织劳军，自掏腰包制作了大量食物。<br><br>　　但这些都是小事，真正可怕的是之前流亡的“人民圣战者组织”，该组织是在1965年由一批伊朗大学生成立的的一个具有宗教左翼思潮的组织。<br><br>　　建立之初原本致力于武装抵抗沙阿（伊朗国王）、资本主义及西方帝国主义，并且在1979年伊朗伊斯兰革命时，同霍梅尼短暂组成过同盟，但在伊朗正式确定政教合一政体后，双方关系迅速恶化，随即反目成仇。<br><br>　　人民圣战者先是在伊朗掀起大规模武装叛乱，遭到失败，大量流亡伊拉克，该组织创始人穆萨维·拉贾维率众反而加入伊拉克军队参与两伊战争。<br><br>　　萨达姆（右）接见拉贾维<br><br>　　拉贾维在萨达姆帮助下将流亡伊拉克的伊朗各反对派武装人员招募，于1987年6月组建了一支1.5万人的“伊朗民族解放军”（NLA）。<br><br>　　之后，这个NLA参与了大量战争，每次都身先士卒，比伊拉克军队勇猛得多。<br><br>　　NLA成员占领伊朗边境城镇后，摧毁霍梅尼画像<br><br>　　哪怕是在两伊战争末期，萨达姆已经不想打了，接连撤军，NLA依然主动求战（颇有当年南韩大数学家之风范），生怕求和不成的萨达姆恼羞成怒，直接拒绝给NLA空中掩护，最后NLA被伊朗军队重创，120辆坦克和600多辆各种车辆被毁，近5000人被打死，其惨状简直就是之后几年海湾战争的死亡公路的缩小版。<br><br>　　不甘失败的拉贾维将残余的NLA组织起来，从1990年到2003年，他们以伊拉克为营地，在伊朗境内实施了超过500多次谋杀事件，其中在1999年刺杀了两伊战争时曾担任伊朗军队主帅的阿里萨亚德将军。<br><br>　　2003年伊拉克战争后，该组织向美军投降，此后NLA大量流亡美国，组建“流亡政府”，他们继续对伊朗实施恐怖袭击，可以说，是伊朗真正意义上的头号大患。<br><br>　　值得一提的，2020年年底，伊朗核武专家法赫里扎德遇害后，伊朗方面指责的除美国和以色列外，也包括“人民圣战者组织”。<br><br>　　所以，以色列利用这些伊朗反贼搞事比自己直接出手在风险成本和实施难度上要低得多。<br><br>　　因此，无论从哪个角度看，即便以色列确实袭击了伊朗，但确实没造成什么损失。<br><br>　　这就像上次伊朗袭击以色列的时候，以色列声称99%的导弹都被击落一样，这次伊朗更是击落了100%的“导弹”。<br><br>　　恐怕，以色列这次对伊朗的行动都不能叫“袭击”，只能叫“扰乱社会治安”。<br><br>　　双方的动作一个比一个抽象，接下来双方也许并不会消停，象征性的回合可能还要有个几轮，但搞不出什么大事应该是基本确定的。<br><br>　　为什么明明不指望什么战果，还消停不了呢？前面咱们说到伊朗国内对“软弱妥协”的不满，其实这问题以色列国内有过之而无不及。<br><br>　　就在以色列这次“反击”之后，以国家安全部部长、极右翼代表人物伊塔马·本-格维尔在社交媒体发帖，帖文只一个单词：“软弱！”<br><br>　　极右翼势力对内塔尼亚胡政府这种所谓的反击并不买账。<br><br>　　而执政的利库德集团，大家知道，本来仰仗的就是右翼和极右翼的政党组成的执政联盟。<br><br>　　其中极右翼政党宗教犹太复国主义者党、右翼政党沙斯党和圣经犹太教联盟党，分别获得14席、11席和7席，加上利库德集团的席位一共64个席位，刚刚超过参数的60席位。<br><br>　　而如果这些执政党中有一个退出的，内塔尼亚胡的席位就立刻掉到60席以下，等待他的要么是主动下台要么是弹劾下台。<br><br>　　之前的拉皮德政府就是一个例子。当时的反对内塔尼亚胡的政党组成联盟，但勉强只拥有61个席位，他们组成的执政联盟商议：先让贝内特会担任总理两年，而未来党的拉皮德担任内阁的副总理兼外交部长，两年后的2023年，两人的位置再进行对调。<br><br>　　跟过家家差不多……<br><br>　　结果呢，这个执政联盟中的人进进出出，国会中的席位一直在半数上下横跳，政府也啥事都干不成，最终在2022年的6月20日，贝内特和拉皮德无奈提出解散议会并进行大选。<br><br>　　结果，就是好不容易被赶下去的内塔尼亚胡又上台了。<br><br>　　而且，内塔尼亚胡上台后立刻司法系统进行改革，一方面是自己小辫子被揪住不放，另外一方面就是要改变利库德集团在议会中微弱多数的局面，使政府执政空间更大。<br><br>　　所以，一旦右翼或者极右翼的政党退出内塔的执政联盟，现政府很快就面临与之前拉皮德相同的处境……<br><br>　　换句话说，一直被大家当成以色列右翼代表的内塔尼亚胡，在现在这个格局里，早就不是什么最右边的人了，他反而成了一堆疯子里还相对求稳的那一个。原来咱们常说内塔尼亚胡能把老美绑在战车上，这次，恐怕内塔尼亚胡自己也体会到了“被绑”是个什么滋味。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 21:02:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大树镇长：美国的历史周期律]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287731-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404197">　　在4月18号美国哥伦比亚大学上百名学生因为参与支持巴基斯坦的集会被捕后，近一周来哈佛、耶鲁、麻省理工等多所高校的师生响应声援，支持巴勒斯坦的学生集会席卷美国高校。<br><br>　　美国高校支持巴勒斯坦的集会<br><br>　　美国当局的压制也跟着升级，4月22日，47名耶鲁大学的师生被捕。<br><br>　　这不仅是美国在犹太院外游说集团控制下对巴勒斯坦的欺凌，更是如今的美国的社会支柱们对年轻时的自己的背叛。<br><br>　　如今的美国，诞生于1968年。<br><br>　　二战后的美国，大致以1968年为界，分为截然不同的两段。<br><br>　　1968年之前的美国，政治上被军功集团控制。<br><br>　　他们是二战时期的英雄，挟二战之功上位后，又以与苏联对抗的借口维持社会的冷战动员状态，增强了自己对社会的控制，扩大自己的权力。<br><br>　　虽然抗美援朝粉碎的麦克阿瑟的总统梦，但美国在欧洲二战军功第一人艾森豪威尔成功当选总统<br><br>　　与此配合的，是经济上能源-军工资本的主导。<br><br>　　当时美军只买最新最贵，一款飞机订货上千架，服役不到十年就退役换新；不仅从航母到驱逐舰都要核动力的，连手雷地雷也要装上核战斗部。至于成本核算，你是不是拿了苏联的卢布？<br><br>　　美国战后出生的一代就是在这样的社会里成长的。他们生于婴儿潮，要和大量同龄人卷。而且，二战时崛起的老一辈依然稳坐着位子，留给年轻人的晋升空间更少了。<br><br>　　看不到出路的年轻人在迷茫和愤怒中走向了全面叛逆。<br><br>　　1968年，西方学生与军警对峙<br><br>　　他们父辈鼓吹美国以军功立国，他们反越战拒服兵役；他们父辈白人至上，他们为黑人争取权利；他们父辈坚守男子汉的气质，他们认为骄傲属于女性和性少数群体。<br><br>　　眼熟吗？因为这就是如今的美国甚至整个西方世界的雏形。而这一切兴起的标志，就是1968年整个西方世界里大学生们的反抗运动。<br><br>　　此外，他们的思想与当时席卷全球的赤潮产生了共振，他们衬衫印着切格瓦拉，举着毛主席的旗帜。<br><br>　　举毛主席像的法国学生<br><br>　　必须指出，当年的反抗运动从一开始就充满了问题。西方的年轻人在愤怒中砸碎了父辈的一切。<br><br>　　他们父辈信奉清教徒式勤俭，他们鼓吹感官的欢愉和刺激；他们父辈克制享受和欲望，他们纵情酒精和大麻；他们父辈重视婚姻和家庭，他们则彻底解放自己的天性；他们父辈崇拜军人和工匠，他们崇拜媒体人和律师。<br><br>　　正如持枪被老白男当做自由的象征，大麻也被六八一代当做反抗的标志<br><br>　　这也很眼熟，对吧？如今的果，在五十多年前已经种下了因。<br><br>　　人事有代谢，二战军功集团退场。1968年反抗的叛逆学生，自己走上了权力的宝座。<br><br>　　他们确实改变了美国和整个西方。<br><br>　　但没完全改变。因为他们缺乏勇气和坚韧，选择了与资本媾和。<br><br>　　他们推动美国取消了征兵制，从此参军报国的良家子越来越少（见《绝望的帝国良家子》），取而代之的是为绿卡参军的高配版润人。<br><br>　　能源-军工资本对经济的控制被瓦解，因为金融-传媒资本控制了整个社会。美军不再买昂贵的核手雷，改买上千美元的咖啡杯。<br><br>　　这个咖啡杯1280美元<br><br>　　他们当初要为黑人争取权利，如今成了黑人零元购不受追究的依据。而对黑人的歧视，从嘴里移到了心里。<br><br>　　他们为女性和性少数发声，如今成了撕裂社会的仇恨，甚至感染了太平洋对岸。<br><br>　　1968年的西方大学生们走上街头，追求的就是这样的世界吗？<br><br>　　不知道，但无所谓了，因为他们已经为自己和徒子徒孙追求到了权力、地位和财富。<br><br>　　这时，他们又听到了当年怒吼。回头，发现朝着自己怒吼的，是年轻时的自己。<br><br>　　他们也许迟疑了几秒，随后想起了犹太游说集团的手里的助选资金和自己的黑料，签字派出了警察。<br><br>　　他们最终选择了背叛年轻时的自己。<br><br>　　当曾经的反抗者获得权力，镇压年轻的自己时，也走上了曾经的当权者衰亡的道路。<br><br>　　这，就是美国的历史周期律。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 20:57:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[夏斐君：犹太人的这个秘密，很多人都不知道]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287730-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404196">　　斐君按：<br><br>　　4月18日，联合国安理会，讨论表决巴勒斯坦申请成为联合国正式会员国，美国再次一票否决。正式加入联合国，是巴勒斯坦独立建国的关键一步。由于美国的否决，巴勒斯坦人民几十年的梦想被无情击碎。<br><br>　　自1972年以来，美国已至少60次动用否决权，全力阻挠任何对以色列不利的联合国决议。犹太人到底是如何控制美国的，跟我们通常认为的大不一样。其实并不存在一个所谓的犹太民族，犹太人远远不是我们认为的那样。到底是怎么回事呢？我们慢慢道来。<br><br>　　以色列之所以能深度操纵美帝，强大的以色列游说集团功不可没。由于种种原因，各国对以色列游说集团的研究受到各种限制和打压。<br><br>　　美国著名学者米尔斯海默曾经写过一篇论文《以色列游说集团与美国对外政策》，文章完成后，由于众所周知的原因一度无法公开发表。<br><br>　　其实，以色列游说集团并不是通常认为的那样，是一个组织严密、充斥着犹太人精英的政治机器。相反，它是一个由各种联盟、行业商协会、基金会、NGO等组成的一个松散的去中心化网络，而且里面的成员大多数都不是犹太人，而是各族群的精英。<br><br>　　为什么强大高效的以色列游说集团，成员大多不是犹太人呢？<br><br>　　这就要提到犹太人独特的种族认定方式了。犹太宗教法律哈拉卡规定，只要一个人母亲是犹太人，或者皈依犹太教，那么他就可以视作犹太人。<br><br>　　这条特殊的规则，很好解决了犹太人在残酷环境下的民族传承问题。我们都知道，在古代，人口是稀缺品，女性和儿童经常会作为战利品存活下来。于是，当一个犹太人城池被打败，或遭到战争重创，犹太人并不会因此消失，反而会沿着母系血脉，在胜利者族群中继续传承下去。而且，在新族群出生的女性也被认定为犹太人，不管她的丈夫是什么族群，他们的后代都是犹太人，于是，在这个新族群里，不管一个人身上实际的犹太血统有多么稀薄，都可以被认定为犹太人。<br><br>　　这就形成一个裂变效应，广义上的犹太人口于是越来越多。<br><br>　　甚至，按照以色列宗教规定，即使没有任何犹太血统，一个人只要皈依犹太教，也可以被认定为犹太人。<br><br>　　由于以上原因，多年来，科学家花费大量努力试图寻找所谓犹太人基因，都没有成功。说白了，通过族群、种群DNA序列，无法确定犹太血统。<br><br>　　在漫长的历史中，犹太人发展成了一个靠文化认同和经济利益来维系的族群，而且经济利益更起决定性作用。<br><br>　　比如说，犹太人擅长高利贷生意，然后逐渐掌控了金融。由于商业天然地需要金融，其他族群的商业人士纷纷通过皈依犹太教或者联姻的方式，成为犹太社区的一员，这样便与金融联姻了，有了金融的加持，更容易取得商业成功。<br><br>　　由此，其他族群的精英纷纷加入犹太人社区或皈依犹太教，并形成一个磁场效应和强者恒强效应。<br><br>　　这就是为什么，犹太人似乎总和精英这个词联系在一起，并不是因为犹太人血统特别，容易产生精英和天才，而是因为各族群的精英都被犹太社区的资源优势所吸引。<br><br>　　二战后，美国聚集了全世界各国的精英，于是也成为犹太人重点经营的国家。美国强大的国力，加上犹太社区强大的金融实力、以及对全世界赴美精英的吸收和同化，形成一个对犹太社区极为有利的良性循环。<br><br>　　这就是为什么短短十几年，以色列游说集团在美国多个领域蔓延开来，并获取巨大影响力的原因。<br><br>　　目前，全世界大约有1800万犹太人，约有710多万在以色列，760多万在美国。而且，他们遍布美国政界、金融、媒体、科技、商业等领域的精英阶层。特朗普的女婿库什纳，拜登的女婿克雷因，国务卿布林肯，财政部长耶伦等都是犹太人。<br><br>　　另一方面，犹太精英圈子还有一个特点，因为它不是靠血统血缘关系维系，更多是靠利益来维系稳定，如果确保成员的忠诚度呢？那就是更多的利益绑定。<br><br>　　在维护犹太人利益和以色列国家利益上越激进、越积极主动者，能获得更多的资源和更高的位置；只想要好处，不想付出的“搭便车者”以及无视集体利益的“叛逆者”会逐步被淘汰出局。<br><br>　　于是，整个犹太社会就形成了激进者掌权、掌权者更加激进的特征。<br><br>　　那些加入犹太社会或者与之联姻的美国精英，为了提高自身在其中的地位，获取更大的利益，往往会表现得非常活跃和激进，甚至不惜牺牲美国国家利益。<br><br>　　这就是为什么，美国的中东政策过度偏向以色列，明显不符合美国国家利益，却难以改弦更张的根本原因。<br><br>　　结语：<br><br>　　犹太人虽然仅占美国总人口的2.4%，但是在美国精英阶层的影响力远远超过这一比例。<br><br>　　犹太人社区以及以色列游说集团，之所以如此厉害，并不是通常印象或某些阴谋论描述的那样，是一个严密的组织，幕后由几位大佬暗中操纵。实际上，越是这种组织，越容易因为某个变数或大佬的意外而遭受重创或覆灭。<br><br>　　相反，犹太人社会这种靠利益维系族群、靠利益吸引精英、同化精英，并将精英们的利益与犹太人的利益进行深度绑定的机制，更加隐秘、强大且牢不可破。<br><br>　　再往深了看，这套特殊的机制和规则，成功吸引并放大了人性中逐利、慕强等特点，且带有强烈的精英主义色彩。<br><br>　　只要人性中的这些特质依然存在，犹太人的这套机制和规则就会永远有效。<br><br>　　换句话中，世界上很多精英都是一家，他们的利益是超越国度的。这也是为什么从国家利益角度去分析和看待一些问题，会不灵的重要原因。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 20:56:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：美国在搞一个可怕的计划]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287729-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404195">　　核武是可怕的。<br><br>　　同样可怕的是核扩散。<br><br>　　更为可怕的是无序核扩散。<br><br>　　如今的核扩散，已经有无序扩散的趋势。<br><br>　　4月22日，波兰总统杜达宣称，如果被纳入北约核共享计划，波兰已准备好在境内部署核武器。该消息一出，就引发舆论热潮。<br><br>　　杜达此言意味着几点：<br><br>　　首先，波兰打算成为一个核国家。尽管核武不是波兰自己搞出来的，而是北约共享分配的；但有核就是有核。俄罗斯对此反应非常激烈。<br><br>　　普京的新闻秘书佩斯科夫回应，如果北约核武器出现在波兰境内，俄军将评估形势、采取所有必要措施。俄外长拉夫罗夫直接宣称西方在核对抗边缘试探，一旦美国核武出现在波兰，这些核武器将进入俄打击目标名单。<br><br>　　另外这个所谓的北约共享其实只是一个表面说辞。北约拥核国家就美英法三个。其中英法核武数量有限，不可能大规模在北约盟国之间分享。北约只有美国有庞大的核武库，所谓的北约分享，就是美国把核武分散给北约成员国。这是典型的核扩散，背后的战略用心也非常地险恶。因为美国的盟友不仅仅只有北约，还有很多亚洲盟友。如果在北约成员内共享，那会不会把经验复制到亚洲来？<br><br>　　核扩散是一个人类文明必须面对的问题。<br><br>　　核能，自然界最基本的能量之一，只要人类文明走到一定程度，核武就会诞生。<br><br>　　话说当年，爱因斯坦发现相对论之后，核能便随着那个E = mc?进入人类视野。二次世界大战，最终加速了核武诞生。<br><br>　　但美国搞出核武器之后，地球村核扩散便不可避免地开始了。随后不久，苏联便有了核武器。再往后，联合国五大善人都有了核武。<br><br>　　有一说一，五大善人拥核之后，如果能联手抑制核扩散，应该也会有效果。毕竟在地球村，五大善人联手，就没有搞不定的国家。但问题的关键就在于，五大善人虽然开口仁义道德，闭口道德仁义，但私心都很重，很难真正意义上联手做某件事。<br><br>　　因为五大善人之间斗争激烈，核扩散的趋势就加快了。<br><br>　　如果把核扩散做一个总结，就会轻而易举地发现两条泾渭分明的路线：私家作坊式核扩散和连锁店式核扩散。<br><br>　　核扩散路线一，私家作坊式扩散。<br><br>　　顾名思义，所谓作坊式扩散，就是打着独立研发的旗号，用尽各种手段东拼西凑弄材料，最后完成了作坊式组装；最大特点，有着独立经营权。<br><br>　　代表国家，印度，巴基斯坦，朝鲜。<br><br>　　先说印度非法拥核。<br><br>　　其实当年五大善人完全可以制止印度拥核。但是因为美、苏、英都想利用印度制衡中国，不可能真正对印度施加压力。<br><br>　　再说巴基斯坦。<br><br>　　既然印度拥核了，作为印度的死敌，巴基斯坦就不顾一切地想要拥核。对地球村大玩家来说，印度是制衡中国的筹码，巴基斯坦是制衡印度的筹码。所以印度能通过非法手段拥核，巴基斯坦自然也能通过类似的手段拥核。<br><br>　　还有就是朝鲜。<br><br>　　朝鲜拥核的过程，也是拖拖拉拉几十年，最终变成现实。作为一个两千多万人口的小国，都能勒紧裤腰带搞出核武器，可以说大幅拉低了拥核国的门槛。<br><br>　　现在很多国家，如伊朗、土耳其等国，都想拥核。还有乌克兰，还想再次拥核。<br><br>　　核扩散路线一，连锁店式扩散。<br><br>　　所谓连锁式核扩散，就是类似于连锁店模式，现在主要是美俄在推广这种模式。<br><br>　　连锁店式核扩散的始作俑者是美国。<br><br>　　当初五大善人拥核之后，美国不仅没有全力阻止核扩散，反而推动了核扩散。<br><br>　　在美国看来，以色列在中东处境艰难，就帮助以色列成为了实际拥核国，开启了连锁店式核扩散的大门。<br><br>　　当初因为冷战需要，美国曾经在欧洲（如德国、土耳其等国）和东亚（如韩国）部署核武器，让它们成为其核连锁店的成员。<br><br>　　美国又帮澳大利亚制造核潜艇，相当于把澳大利亚纳入了核连锁超市。<br><br>　　俄罗斯感受到美国的咄咄逼人，不想坐以待毙。在乌克兰战争爆发之后，俄罗斯有样学样，也想搞自家核连锁超市，目前只有白俄一个客户；后面也可能尝试着把叙利亚或中亚成员国纳入。<br><br>　　俄罗斯在白俄部署核武，是希望利用核威慑阻挡北约继续东扩。毕竟俄罗斯与美国相比，基本上也只有核弹不落下风。<br><br>　　面对俄罗斯的核威慑，美国并没有选择和平的方式应对，而是采用针尖对麦芒的方式，提出核共享计划，其实就是想把核武部署到东欧，把那些反俄国家纳入核连锁超市。<br><br>　　美国这次核弹共享计划，极有可能把欧洲重新拖回核阴云时代。<br><br>　　在核弹共享计划之前，根据相关方面披露的资料，美国在德国、意大利、比利时、荷兰和土耳其等国的基地保留了约180枚B61-11战术核弹。乌克兰战争爆发之后，美国正加速向欧洲多个北约基地部署B61-12新型战术核弹，以升级在欧洲的核武器。<br><br>　　这款所谓的B61-12新型战术核弹不仅命中精度高，而且能携带低当量核弹头，说明美国的核政策正在向降低核武器使用门槛的方向发展。为实现B61-12新型核弹的战术使用，美国还使用传统战略轰炸机之外的战斗机进行发射，以便打击对手的核导弹阵地、核武器司令部和核反击体系。<br><br>　　美国此次推广核连锁店的目的是什么呢？<br><br>　　美国的第一个目标，对俄罗斯示强。<br><br>　　核弹共享计划相当于告诉俄罗斯，不要拿核武吓唬北约成员。这个思路和当年处理古巴导弹危机时如出一辙。<br><br>　　美国的第二个目标，牢牢掌控盟友。<br><br>　　核弹共享计划相当于给盟友们打气，让他们不要害怕俄罗斯的核威胁。同时另一方面，也相当于加强了对北约盟友的掌控。要知道大国掌控小国的标志就是驻军，而军事层面最高级别的存在就是核武。能在小弟家里部署核武，那就是对小弟的控制力度加大。美国这手玩得非常阴险，借俄罗斯的威胁控制东欧。<br><br>　　当然这也从另一个侧面证明，美国的影响力其实在下降。在美国巅峰时代，根本无需用核武掌控小弟的命运，普通的政治、经济、军事招数就能达到目的。<br><br>　　美国的第三个目标，为北约亚扩做准备。<br><br>　　不论欧洲如何折腾，美国始终把中国视为最主要的博弈对手。现在美国想要依靠自己制衡中国已经力不从心，所以想要把北约扩展到亚洲，利用整个北约的力量给中国增加压力。2023年立陶宛北约峰会，美国就已经尝试推动北约亚扩，但受到很大的阻力。因为欧洲各国现在不想和中国对抗。毕竟欧洲和中国现在并没有不可调和的矛盾，双方在贸易层面还可以双赢。<br><br>　　这种情况下，美国想要实现北约亚扩的险恶用心，必须加强对欧洲小弟的掌控力度。从这个立场判断，美国搞核弹分享计划，很可能是推动北约亚扩的一部分。<br><br>　　说到这里，大家想必明白了，美国这个核弹分享计划非常恶劣，并且影响深远。<br><br>　　波兰自己也知道这事非同小可，事关波兰和东欧的命运走向。虽然杜达表示愿意接受核弹共享计划，但其他重量级政客则另有看法。<br><br>　　波兰外长在欧盟外长会上表示，部署核武器非常严肃，需要在部长会议上进行讨论。<br><br>　　波兰总理图斯克在4月23日的政府新闻发布会上声称，（美国核弹分享计划）事关波兰安全，他希望与总统会面，了解该声明背后的意图，并确认该计划得到所有波兰人的认可。<br><br>　　据波兰《共和国报》称，此前总统杜达事先并没有与政府协商该计划。波兰国防部副部长表态，杜达总统在没有与政府对话的情况下再次提出核共享计划，这令人惊讶。<br><br>　　就连波兰如此反俄的国家，对核弹共享计划都如此顾忌，东欧其他国家的阻力估计也不小。实际上大家都不是傻子，加入北约跟着美国混，相当于找到一个对抗俄罗斯的后台。但如果这种对抗，是要发展到与俄罗斯搞核对决，那便是得不偿失了。<br><br>　　另外世界上其他有正义感的国家也该联合起来，阻止美国这个所谓的核弹分享计划。这明显就很疯狂，且不负责任。美国那么多盟友，核弹一分享，相当于核武大规模扩散，一旦中间某个环节出现差错，会造成致命的结果。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 20:52:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：图穷匕见，决战的信号出现了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287724-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404190">　　前言：<br><br>　　美国在动用一切可能的战争手段遏制中国，美国政府、国会、媒体都已经为此发动起来。除了军事，因为他们很清楚自己的优势早已不在军事上。而我们很多人对战争的理解还停留在传统的认知水平上，还在问第三次世界大战什么时候到来。有没有可能：战争早就开始了，并且决战就在眼前？<br><br>　　一、我们的真正对手是谁？<br><br>　　不出意外，美国的参议院通过了众议院的一揽子法案，其中包括将中国企业字节跳动剥离TikTok的新法案。等拜登一签署，就正式成为美国的法律。<br><br>　　用立法为公开抢劫开道，美国人开始重操旧业。<br><br>　　现在的美国可以用八个字形容：穷凶极恶，图穷匕见。一系列的信号都在提醒，美国这次要彻底撕下面具：<br><br>　　1、美国打“台湾牌”不但越来越频繁，而且越来越没有底线，特战队开始驻扎金门岛，刚通过的法案又列支了对台湾的军事融资军事服务费用，。台湾问题是中国核心利益中的核心，是中美关系政治基础中的基础，是中美关系第一条不可逾越的红线，但美国依然在用切香肠的方式，在台湾问题上一再越线。<br><br>　　美国在台湾问题上的态度，充分说明了美国不仅仅是把中国当成最主要的战略竞争对手，而还是美国三把手、众议长约翰逊说的“enemies”。<br><br>　　2、美国发出升级贸易制裁和金融制裁的信号。美国贸易代表办公室近日宣布发起针对中国海事、物流和造船业的“301调查”。301条款被认为是美国进行贸易制裁的核武器。而美国开始释放以俄乌冲突为由，要动用swift和美元系统制裁中国金融机构的信号。<br><br>　　3、美国极力破坏和颠覆自己制定的规则，目的是在规则体系内无法完成抢劫目标，需要用规则之外的手段。<br><br>　　迄今为止，美国已经通过违反和破坏自由竞争与自由贸易，破坏国际分工体系、违背契约精神，其长期标榜的“私有财产神圣不可侵犯”、“科技无国界”、“体育无国界”、“艺术无国界”……这些牌坊全都立不住了。<br><br>　　抢劫俄罗斯只是预演。主要的目标还是经济高速发展了70年的中国。美国参众两院通过法案要用强制手段抢劫TikTok，发出了开始抢劫中国的明确信号。如果得不到有效反制，美国的抢劫动作会更大。<br><br>　　美国不顾形象，不要人设也要这么做，不再装扮文明人，根源是家里没有了余粮，债务包袱越来越重，原有的“文明抢劫”机制运转不良。如果常规的对华金融战也不能奏效，就要恢复到野蛮抢劫状态，重拾祖传艺能。原有的规则已经成为了美国开始原始抢劫的束缚，所以美国成为自己制定的规则的破坏者。<br><br>　　更重要的是，我们要面对的不只是美国，而可能是整个美西方集团。美国要做的这一切会得到美西方阵营多数国家的支持、配合或默许，原因包括：<br><br>　　一是美国的盟友也大多是历史上的强盗出身，重操旧业轻车熟路。标榜中立的瑞士在冻结和没收俄罗斯资产中的表现，让喝多了鸡汤的一些中国富豪大吃一惊。<br><br>　　二是经过一战、二战以及冷战，以美国为主体，完成了美西方阵营的整合。首先是一战和二战，欧洲列强国家被打下了王座，又经过冷战，资本主义列强因为需要共同抵御来自社会主义阵营的压力，资产者实现了世界范围内的联合，国家垄断资本主义让位于国际垄断资本主义，资本列强之间不再以国家为单位展开直接战争，而是联合起来对付社会主义国家，并收割发展中国家。这种联合的表面是美国成为资本主义阵营的共主，底层是犹太和盎撒资本完成了对资本主义世界资本的整合。表现在意识形态上，就是华尔街资本可以号令天下，犹太资本地位最高，禁止反犹成为最不容侵犯的政治正确。谁碰谁就会先在政治上死亡或社会性死亡。<br><br>　　因为以上两个因素，美西方联合起来，对俄罗斯实施了16000多项制裁，俄罗斯不但被踢出swift系统，还被切断了与美西方经济的直接联系。即使因此要让出俄罗斯市场、承受严重的经济损失，也在所不惜，还冻结了俄罗斯国家和富豪的海外资产，赌上了美西方货币和金融的信用。<br><br>　　在重大问题上，美西方内部表现出很高的协同性和纪律性。这种特点也体现在美国和欧洲在对待华为通信设备的态度上，今后也会体现在针对中国的更大行动上。<br><br>　　俄罗斯当然不是美西方要共同解决的最大目标，俄罗斯只是“直接的威胁”，而东方大国先是被美国认定为最大的战略竞争对手和最大的国家安全威胁，后又被北约认为“对欧洲-大西洋地区安全构成‘系统性挑战’”。解决俄罗斯是解决东方大国的前奏。<br><br>　　因为另两个原因，美西方对中国的敌视更甚于俄罗斯，这种敌视会转化为协同的基础。<br><br>　　一是美国和欧洲为主体构成的西方体系，面对东升西降的历史演变趋势，为了维护西方文明的中心地位，维持霸权利益和世界秩序主导权利益，和美国维持全球霸权的利益耦合在一起。<br><br>　　二是美西方逐渐失去了利用规则抢劫的能力，最主要的原因是东方大国的发展，已经超出了西方容忍的极限，东方大国的实力让美西方利用现有规则进行抢劫变得越来越困难。其中最重要的是，中国成为世界最大的也是唯一全门类全产业链的经济体，自从工业革命发生以来，“世界工厂”第一次出现在非西方国家，世界科技中心也必然会随着世界制造业中心的脚步而发生转移。制造业和科技中心的转移，又将为世界文明的中心准备了物质条件。<br><br>　　因此，西方人认为中国的崛起是对他们利益的挑战。<br><br>　　二、西方人遏制我们的最后手段<br><br>　　西方控制了货币和金融结算通道，控制了贸易规则，控制了定价权和大部分市场网络，还控制了国家分工合作体系的关键技术环节。这些关键技术环节又是美西方长期垄断高端制造业的技术壁垒，也是西方维持霸权、利用世界秩序和规则进行“文明抢劫”的重要支撑，尤其是高端制造业和剩余的科技优势，成为美西方霸权最后的物质基础。<br><br>　　现在，这一基础正在因为中国的产业升级和科技进步而出现动摇。中国在西方技术封锁以及美国发动科技战的条件下，产业升级被迫采取全产业链每一个技术环节都能够国产代替的方式，这样才能不受制于人，如果在一个公平自由的市场环境里，中国的产业升级可能会粉碎美西方所有的高端制造业，把美西方霸权的物质基础连根拔起。<br><br>　　西方在制造业方面的竞争力优势正在成为明日黄花，实际已经开始转入全面防守，这从以下几个动作就不难做出判断：<br><br>　　欧美多国退出或推迟实施“碳达峰”和“碳中和”计划，欧美大厂BBA们纷纷放弃或缩减电动车计划，苹果更是直接放弃已经实施10年之久的造车计划。这是因为中国在光伏、风电、电动车等新能源产业链上的技术突破，已经实现了对欧美国家的全面超越。本来想利用气候问题在发达国家与发展中国家之间筑起的另一道屏障，被中国给突破了。<br><br>　　美欧开始越来越多采用贸易保护措施，从“脱钩断链”到“去风险”，本质都是针对中国制造业优势的防御措施。现在又开始以俄乌冲突为由，挥舞制裁大棒，这是要将防御升级。<br><br>　　决战是不可避免的，因为在现有的生产关系和经济体系下，世界只有10亿左右的人口成为发达国家。中国成为发达国家的结果就是原有的发达国家被挤出。中国的崛起不但会终结美西方三百年的霸权和西方文明的领先地位，而且发达国家会大面积告别发达国家状态。在生产力发生新的工业革命之前，人类主要进行存量的竞争。有人上来了，就会有人退出。<br><br>　　但美欧因为严重去工业化，无法支撑世界规模的军事战争，已经不能用传统的战争手段阻止中国，经济战就成为主要的战争形式。<br><br>　　以前西方人占有生产力与科技的绝对优势时，变着花样鼓吹自由竞争和自由贸易，甚至还要采取炮舰政策打开市场，现在，从美国开始带头搞贸易保护、闭关锁国。<br><br>　　经济战才是现代混合战争的主战场。美国用301条款升级对华贸易战，用swift升级对华金融战，说明美国对传统的贸易战和金融战逐渐失去信心。开始要提前使用对付俄罗斯的手段对付中国，启动金融制裁。为了制裁中国，没有理由也要制造理由。包括：<br><br>　　一是中美之间的贸易。“301调查”就是要用无中生有，以中国侵犯知识产权为由，发动对中国商品的制裁。“301调查”由美国自己发起、调查、裁决、执行，是美国发动对华贸易战的“终极武器”。启动“301调查”就是将贸易战升级的信号。<br><br>　　二是中国与俄罗斯的贸易。美国意图用金融制裁手段阻断中俄贸易。中俄贸易90%采用人民币和卢布结算，已经基本实现去美元化，等于为各国贸易去西方货币打了个样。拉夫罗夫直接强调，中俄已经在贸易中宣布了美元的“死刑”。这自然会成为美国的眼中钉，也会成为欧元、英镑、日元等主要货币主权国家的“叛逆者”，美西方把制裁力度拉满都没能让俄罗斯经济崩溃，也会把无能狂怒转移到中国与俄罗斯的贸易上面。<br><br>　　只要俄罗斯的经济能挺住，俄乌冲突就会变成俄罗斯对美西方的消耗。为了打击俄罗斯经济，美西方很有可能会用制裁手段威胁中国切断与俄罗斯的贸易。<br><br>　　耶伦在这一轮访华时就曾发出威胁，要求包括中国在内的公司不得为俄罗斯的战争提供物质支持，否则将面临“重大后果”，并且警告称，任何为向俄罗斯国防工业基地输送军事或军民两用产品的重大交易提供便利的银行，都将面临美国制裁的风险。欧洲也在释放同样的信号。欧盟官员称有迹象表明中国向俄供应军民两用零部件。这说明，美欧已经在为制裁制造借口。<br><br>　　三是中国与伊朗的贸易。这次美国参众两院通过的一揽子法案“2023年伊朗-中国能源制裁法案”，扩大了对伊朗的二级制裁范围，涵盖中国金融机构与受制裁伊朗银行之间用于购买石油和石油产品的所有交易。法案要求美国每年确定中国金融机构是否从事了“可被制裁的行为”，规定中国金融机构从伊朗购买石油的任何交易都属于适用于制裁的“重大金融交易”。<br><br>　　美国对中国发动制裁干预中俄和中伊贸易的能力基础，就是美元的地位，以及包括SWIFT系统在内的跨国货币结算体系。这是美国对中国杀伤力最大的制裁核武器。<br><br>　　三、决战就在眼前<br><br>　　美国这次同时启用杀伤力最大的贸易制裁和金融制裁核武器。这说明什么？<br><br>　　首先是，美国在动用一切可能的战争手段遏制中国，美国政府、国会、媒体都已经为此发动起来。而我们很多人对战争的理解还停留在传统的认知水平上，到现在都有不少人在追问，什么时候爆发第三次世界军事大战。<br><br>　　他们不知道战争形态已经随着生产力和科技的发展而发生了重大变化，传统的世界主要军事强国之间用军事大战决出国运的现象已经不可能出现。从冷战开始，特别从人类发生第三次工业革命之后，大国之间舆论战、思想战和经济战就成为战争的主要形式，舆论战思想战早已经是常态，每天每时每刻都在进行，既可以配合“和平演变”，又可以配合经济战。<br><br>　　在西方的和平演变无法完成最终一击时，经济战就变成了主战场，金融战是美西方最后的可用手段。历史上，美国还没有遇到能够扛过美国常规金融战的对手，所以美国这次很可能会用公开抢劫配合金融战的方式，作为金融战的升级版。<br><br>　　制裁就是为了抢劫制造条件，抢劫的目标包括目标国家及个人的外汇储备、各种现实和虚拟形式的资产。凡是存在于美西方经济体的有效资产，原则上都可能成为利用制裁手段抢劫的目标。<br><br>　　美国本来是想通过包括贸易战、科技战和金融战三大经济战来达到遏制中国和削弱中国的目的，但都没有实现预期目标。美国不甘心失败，就要将经济战升级。<br><br>　　美国的最新一揽子法案，迅速通过参众两院，马上就成为法律，就是经济战全面升级的信号。<br><br>　　杀伤力最大的就是先冻结外汇储备，再做空目标国家货币。2022年，美西方就是用这种手段打击俄罗斯金融和经济的。<br><br>　　不要以为美西方不会这么做，当年普京对美国的警惕已经很高，美元形式的外汇储备减少到几十亿美元，但他低估了欧洲跟随美国的决心，俄罗斯的3000多亿外汇储备，就是被欧洲冻结的。<br><br>　　欧美在重大行动上已经实现了一体化，是由我们前面提到的美欧已经被犹太和盎撒资本为主进行了统合决定的。欧美虽然也会闹矛盾，但保持着斗而不破的状态，对外涉及到重大问题，则保持一致。这就是无中生有的新疆棉事件，美欧众口一声、协调一致的原因。这也是面对中国的新三样，美欧集体放弃和推迟双碳计划的原因。<br><br>　　中国崛起面对的最大阻力不是美国，而是美国背后那个由犹太资本和盎撒资本渗透和控制的金融与经贸体系，其核心就是货币和金融体系。<br><br>　　这就是已经严重去工业化导致美军变成吉祥物的美国依然有能力发动制裁的原因，也是美国对台湾售武而不允许中国军事支持俄罗斯和伊朗的底气所在。<br><br>　　苏联不是败给了美国，而是败给了这个金融和经贸体系。美国不过是这个体系的物理中心。我们都知道美国是被资本控制的国家，就是指美国被这个体系控制。谁控制了这个体系，谁就控制了资本主义的国家，谁就控制了规则制定权、舆论话语权、事件解释权、商品定价权……，还有贸易结算通道，服务体系和物流网络……<br><br>　　美西方对俄罗斯的制裁就是利用这个体系。<br><br>　　也是因为这个体系的最大控制者是犹太资本，以及另一个主要控制者盎撒资本的福音派，都是以色列的保护伞，所以以色列可以公开咆哮联合国，可以威胁让联合国秘书长辞职，可以公开叫嚣让联合国的办公楼消失，可以犯下人道主义罪行而逃脱惩罚。<br><br>　　这个体系已经失去了存在的道义基础，控制这个体系的力量也从后台走到前台，现在也不再演了，“文明”形象也装不下去了。<br><br>　　中国崛起到一定程度，就要面对这个体系的打压。美西方给中国设定的角色是从事中低产业的生产，干的是利润最低又最辛苦的活。但当中国在2010年成为世界第一大工业国，美国就开始搞“亚太再平衡”了。当中国在2015年印发《中国制造2025》，要用十年时间，通过三步走，70%的核心基础零部件、关键基础材料实现自主保障，美国开始气急败坏了。<br><br>　　距离2025年还有一年，当时制定的很多看似高不可及的目标，中国会超额完成。这还要感谢美国的科技战，让中国人放弃了“造不如买”的思想钢印，国产自主替代的意识深入人心。<br><br>　　现在只有金融战能够瓦解中国的工业，阻挡中国完成产业升级。常规金融战受限于中国没有放开金融项下货币自由兑换而无法得逞，所以，接下来，美国会采用金融战的升级版，也就是抢劫+金融战的方式作为遏制中国的经济战终极手段。<br><br>　　这就是人们寻找答案的决战形式，已经就在眼前，而不是已经不太可能实际发生的中美间大规模军事战争。当然，我们不排除美国在经济战失败之后，还会运用生物战手段。这个从出生就从未停止邪恶的国家，只要代价不够大，他们不会忌惮使用任何手段。<br><br>　　中美之间爆发大规模军事战争的可能，从2016年南海对峙美国退却开始，就开始被排除，到2023年美加韩黄海军演草草收场，中间又得到多次确认。基本的事实就是去工业化的美国面对最大的工业化国家，无力发起对中国的军事战争。<br><br>　　中美之间的博弈从来不是什么“王不见王”，那种情形最多会在地缘政治博弈中出现，而且前提是中美之间的军事战已经退出主流博弈与战争形态。在真正的经济主战场上，从来都是面对面的直接交锋。<br><br>　　美国现在经济战没有占到便宜，地缘政治博弈美国也从与中俄两面博弈变成被中俄伊三边拉扯。中东作为美国的软肋，美国正处于严重的被动局面。中东打击以色列本土更是让犹太资本产生了严重的危机感和挫败感。<br><br>　　所以美国只能把决战希望更多寄托于经济战特别是金融战，为了达到这个目的，美国一定会不择手段升级金融战，寻求毕其功于一役，因为时间已经不在美国手里，美国的时间已经不多了。<br><br>　　四、抢劫+金融战就是经济战的终极形式。<br><br>　　发动金融战的升级版，会结合舆论战，还会有里应外合。美国需要的不只是蓄谋已久的金融战的成功，而是要通过金融战，让中国全面陷入混乱，变成经济危机、社会危机和政治危机，一举瓦解中华民族的复兴能力，打断中国的崛起进程。<br><br>　　决战的味道从舆论战对手的猖狂升级就能感受得到。最近，有人在用集体通稿的方式到处转发《强烈建议：削减军费，将资金多投入到民生、医疗和教育》小作文。发布小作文的基本就是极力挑拨中俄关系、以偏概全妖魔化国企、攻击华为等优秀民营企业、为美国制裁中国企业抢劫TikTok进行无耻辩护的那些人。这些人也是抹黑中国的前三十年，同时美化三十年代民国的最疯狂的那拨人，因为美粉、日粉、国粉、乌粉、以粉，本来就高度重合。<br><br>　　实际上中国GDP为美国的65%，军费仅为美国的26%。2024年美国军费为8420亿美元，占GDP比重3.2%。中国的军费占GDP的比重只有1.3%。中国的军费不是比例太高了，而是比例太低，连印度的2%都不如。他们的目的昭然若揭，已经极端疯狂。他们明明鼓吹的是减少社会福利的新自由主义那一套，在为了米莱在阿根廷的自由主义社会实验而欢呼，怎么可能真的关心中国老百姓的社会福利？你问问他们有几个支持中国缩小贫富差距，推进共同富裕？<br><br>　　2022年因为爆发俄乌冲突而不寻常，2023年因为爆发巴以冲突而不平凡，2024年随着美国一揽子法案的通过，决战时刻就要来了。<br><br>　　我们的准备特别是心理准备和认知准备还是不到位的。最大的问题就是美国已经通过战争的手段对付中国，而我们还有很多人认为战争还未开始。用和平思维应对对手的战争行为，这是很危险的事情。<br><br>　　加快建立不受西方控制的国际货币结算货币体系，已经刻不容缓。美西方的货币没有一个值得信任，他们的承诺没有一个靠得住，尤其是去美元化，需要加快进度，如何保护我们的资产不被抢劫，这已经是一个紧迫的课题。俄罗斯已经交纳的昂贵学费，我们不能再交。<br><br>　　时间在我们这边，但前提是我们必须承受住美国的最后一击，做最坏的打算，预估最坏的可能，做好最充分的准备。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 11:45:32 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：全球只有4种国家，2种正义！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287721-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404187">　　中国人民从来没有欺负、压迫、奴役过其他国家人民，过去没有，现在没有，将来也不会有。<br><br>　　同时，中国人民也绝不允许任何外来势力欺负、压迫、奴役我们，谁妄想这样干，必将在14亿多中国人民用血肉筑成的钢铁长城面前碰得头破血流！<br><br>　　正文：<br><br>　　现在全球同时在爆发两场战争，一场是俄乌，一场是巴以，我写了不少关于未来局势的分析，有不少人看了在后台留言说：<br><br>　　你天天希望他们打仗，真是唯恐天下不乱。<br><br>　　你就是个坏东西，简直人如其名，我的梦想可是世界和平！<br><br>　　对于这种观点吧，我还真想聊聊。<br><br>　　其实全球只有4种国家，两种正义。<br><br>　　千万不要将个人的价值观和道德观往国家身上生搬硬套。<br><br>　　第一种国家：即英美为代表的美西方集团，也就是我们原来说的列强。<br><br>　　它们永远是强取豪夺，杀人放火，全世界挑拨离间，几百年来都是如此。<br><br>　　不过今天我要说一点，你千万别简单的用我们的价值观去认为他们是邪恶的，这并不代表全球视野。<br><br>　　我说个最简单的例子，英国几乎侵略了全球70%的国家，在豪华的大英博物馆里，超过85%的文物都是他们全世界抢劫过来的。<br><br>　　其中仅仅掠夺的中国文物就超过了2.3万件。<br><br>　　可以说，整个大英博物馆，都在述说着英国的累累罪行。<br><br>　　那么按照我们传统的道德观，英国这样做，是不是很丢人呢，这就代表他每天都在向全世界展示它的罪行啊。<br><br>　　很遗憾，英国展示大英博物馆，是一脸骄傲的告诉所有人：<br><br>　　你们看我多牛逼，我抢劫了全世界！<br><br>　　而所有的外国游客参观完大英博物馆，都惊叹道：<br><br>　　英国真的太牛逼了！<br><br>　　注：这里的外国是指英国外的全球。<br><br>　　大英博物馆里是英国抢劫的铁证如山，那么除了我们，谁认为英国做得不对？<br><br>　　所以很遗憾，在人类命运共同体建立之前，全球的规则是丛林秩序，武力即正义。<br><br>　　你不承认？<br><br>　　没办法，全球规则不是你制定的……<br><br>　　布林肯说：你不在餐桌上，就在菜单上。<br><br>　　我们说这个秩序是不对的。<br><br>　　但是在我们的海外军事基地没有超过美国的数量前，反对无效！<br><br>　　第二类国家是什么呢？<br><br>　　就是想强取豪夺，但是却没有能力强取豪夺的国家。<br><br>　　除了美西方集团，剩下的99%的多数国家都在此列。<br><br>　　比如说印度，印度在历史上一直被众多国家侵略，尤其是被英国奴役了几百年，我们应该同情印度吗？<br><br>　　同情个屁！<br><br>　　印度如果有英国曾经的武力，它会比英国更狠，比美国更绝！<br><br>　　美国抢劫TIKTOK还要经过两院投票，还要修订法案，你要不服还可以到法院起诉。<br><br>　　不管真的假的，美国好歹还有个流程，还有个遮羞布。<br><br>　　印度是直接明抢，干脆裸奔，说老子就是法律。<br><br>　　美国奴役欧洲，欧洲好歹还是半殖民地，而印度是对周边的小国直接吞并。<br><br>　　还有仅剩的几个国家没有被吞并，那是印度迫于中国的威慑……<br><br>　　印度如果有美国这样的武力，他早打遍全世界了。<br><br>　　印度说老子不要卢比霸权，老子要吞并全世界的土地。<br><br>　　再看越南，越南也曾经长期是殖民地，经历了几十年漫长的战争，在我们的帮助下终于赶跑了法国和美国，终于赢得了独立。<br><br>　　但是越南前脚独立，后脚就将中南霸主作为自己的梦想，开始侵略柬埔寨和老挝！<br><br>　　所以布林肯说：你不在餐桌上，就在菜单上。<br><br>　　很多国家觉得这是对的，只是他们没有美国的实力罢了。<br><br>　　他们要有这个实力，比美国还狠！<br><br>　　第三类国家是什么呢？<br><br>　　第三类国家只有一个，就是日本！<br><br>　　第二类国家是想强取豪夺但是没有实力。<br><br>　　但日本就厉害了，日本是不管有没有实力，他都要强取豪夺，而且永远把目光锁定中国。<br><br>　　公元663年，中国是大唐盛世，日本第一次效仿中国，成为一个古代中央集权国家，实力只有中国的1%，就开始第一次入侵中国；<br><br>　　公元1592年，中国是大明盛世，日本结束战国时代，实力只有中国的1%，就开始第二次入侵中国；<br><br>　　丰成秀吉说要3年打败中国，迁都北京。<br><br>　　公元1894年，日本初步完成明治维新，舰队实力远不如中国，就开始赌国运，开始第三次入侵中国；<br><br>　　……<br><br>　　所以日本是全球的特例，是没有理智的疯狗。<br><br>　　就和今天一样，美国不想和中国打热战，只想和中国打冷战，日本疯狂的打煽动，说美国你别不敢上啊，你还有我这条冲锋犬呢……<br><br>　　你以为日本说蛙岛有事就是日本有事，它是说的玩的？<br><br>　　就算中国有100艘航母，日本也敢动手，他会给你致命背刺！<br><br>　　第四类国家是什么呢？<br><br>　　第四类国家也只有一个，就是中国！<br><br>　　中国人民从来没有欺负、压迫、奴役过其他国家人民，过去没有，现在没有，将来也不会有。<br><br>　　同时，中国人民也绝不允许任何外来势力欺负、压迫、奴役我们，谁妄想这样干，必将在14亿多中国人民用血肉筑成的钢铁长城面前碰得头破血流！<br><br>　　从16世纪开始，西方开始了大航海时代，揭开了奴役与殖民全球的历史，将战火燃遍了全世界。<br><br>　　他们的船队开到哪里，就抢劫到哪里。<br><br>　　但1405年，大明就已经开始了大航海。<br><br>　　此时的大明，正是永乐盛世，国力是全球巅峰，是可以妥妥一己之力吊打全世界的水平。<br><br>　　大明每次航行的军队数量是在2万以上，到锡兰、爪哇这些地方的时候，如果要抢劫，灭一国绝对不费吹灰之力，有时候数万军队到东南亚的小港口，武力值简直是天壤之别，可是所到之处，都是平等互利的进行以物易物。<br><br>　　你想想，如果到锡兰的不是大明的船队，而是葡萄牙的船队，他们会和你做生意？不但抢走你的货，连人都要掳走去做奴隶。<br><br>　　或者说，如果郑和和西班牙人一样，能挣不到钱吗，一船拉上5万奴隶回去卖，至少成本能收回来吧。<br><br>　　但在全球的所有史料记录中，中国历朝历代的外贸和抢劫完全不搭边，中华文明就没有这种基因。<br><br>　　在全球历史中，中华文明是完全不同的异类。<br><br>　　但是这种文化，全世界是不理解的。<br><br>　　所以中国说要建立人类命运共同体，要和平共处，澳大利亚说：<br><br>　　你如果比我实力强了，你如果不来抢劫我，你不是傻逼吗？<br><br>　　这简直没办法沟通……<br><br>　　现在中国只有3艘航母，说要和平共处根本没人相信，因为地球上除了中国一直是丛林世界，代代如此。<br><br>　　等到我们至少10艘航母，大家才会认真的想一想。<br><br>　　好了，我们说完了全球的四种国家，那么全球的正义是什么呢？<br><br>　　我们千万不要把自己的价值观理解成其它人的认同。<br><br>　　其实目前的正义有两种：<br><br>　　第一种，当自己的国家利益不牵涉其中的时候，你可以用朴素的正义观去进行判断。<br><br>　　第二种，当自己的国家利益牵涉其中的时候，有且只有一种判断标准。<br><br>　　那就是：祖国利益高于一切，神圣不可侵犯！<br><br>　　这就是正义！<br><br>　　所有国家的外交原则，从来都是基于国家利益。<br><br>　　抗日战争的前期，苏联给予了国民政府做多的军事援助，远远多于美国，是苏联同情中国人民吗？<br><br>　　是个屁，苏联是需要中国拖住日本，否则苏联将两线作战苦不堪言。<br><br>　　一样的，到了雅尔塔会议期间，英美毫不犹豫的出卖了中国，而苏联毫不犹豫的侵吞了中国的利益。<br><br>　　而到了抗美援朝前期，苏联根本不想援助中国，因为就是想让中国成为美苏争霸的前线他好从中渔利；<br><br>　　到了抗美援朝的中期，为啥又援助中国了？<br><br>　　因为斯大林傻眼了，他本来以为中国要打30分，结果中国打了3万分，斯大林说有了这个强大的盟友，我还怕个屁的美国……<br><br>　　所以有个屁的情谊，一切背后都是国家利益。<br><br>　　我支持俄罗斯，是因为俄罗斯代表了正义吗？<br><br>　　他代表个鬼，我原来写过，美国要钱，俄罗斯要命，你以为都是好东西？<br><br>　　特朗普说，欧洲你们要不听话，我就让俄罗斯来打你们！<br><br>　　你以为特朗普说的是笑话？<br><br>　　你敢担保有一天美国崩溃了，俄罗斯不会去打菠萝三傻？<br><br>　　谁都不敢打这个保票。<br><br>　　同样的，我支持巴勒斯坦，是因为巴勒斯坦是正义的吗？<br><br>　　这有点牵强吧？<br><br>　　当年约旦支持巴勒斯坦，结果巴勒斯坦人差点把约旦给搞死了，还想去刺杀约旦国王。<br><br>　　所以现在约旦对巴勒斯坦严防死守，甚至不惜帮助以色列拦截伊朗的导弹。<br><br>　　你敢说约旦做错了？<br><br>　　你敢说巴勒斯坦代表正义？<br><br>　　那我为啥要支持巴勒斯坦和俄罗斯呢？<br><br>　　其实吧，他们是不是正义的关我屁事！<br><br>　　我的标准已经说过了：国家利益就是正义。<br><br>　　谁有利于中华民族的伟大复兴，我就支持谁。<br><br>　　谁妄图阻碍中华民族的伟大复兴，我就反对谁。<br><br>　　因为中国越强大，世界越和平！<br><br>　　因为只有中华民族伟大复兴了，才会建立最终的全新的国际秩序，人类命运共同体。<br><br>　　在此之前，全球除中国外，有个屁的正义！<br><br>　　就算有，也只是相对的！<br><br>　　那么，总结一下，我们的正义是什么？<br><br>　　第一、全力实现中华民族的伟大复兴，建立人类命运共同体的全新国际秩序。<br><br>　　第二、彻底清算日本军国主义罪恶，帮助日本重新做人。<br><br>　　越南，曾经叫嚣自己是全球第三军事强国，刚刚赶跑美国迎来独立就入侵了柬埔寨，饭都吃不起却穷兵黩武要做中南半岛小霸王。<br><br>　　从1979年开始，我们用了10年的时间悉心教导越南，终于让越南认识到了自己的错误，开始认真发展经济。<br><br>　　正是在我们的教诲下，整个东南亚得到了长久的和平，而越南虽然远远不能和我们比，但从他们的整个长期战乱的历史上来看，已经进入了最富强时期，那是真正的国泰民安，人民幸福。<br><br>　　如果不是我们付出那么多的心血，你凭良心说，越南能有今天？<br><br>　　这就是中国为全球和平做出的伟大贡献，越南可以说是一个样板了。<br><br>　　但是教导越南容易，教导日本可太困难了。<br><br>　　这是远比伟大复兴要困哪得多的事情，我们可能15年就伟大复兴了，但是想教育好日本至少50年……<br><br>　　但是日本教育不好，永远是全球的不安定因素，人类命运共同体就遥遥无期。<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　如果实在教育不好，可以去学下美国。<br><br>　　毕竟小日子最认蘑菇和李梅烧烤了，无论是菅义伟还是岸田，到美国去都要到公墓去给轰炸他们的美国空军鲜花，对他们轰炸日本的行为感恩戴德。<br><br>　　所以，如果实在没辙，日本说你实力是我的100倍我也要侵略你。<br><br>　　要真有这么一天，它非不做人要做狗，为了全人类和地球的和平，就只剩下一个办法了：<br><br>　　长核落日圆！<br><br>　　大蘑菇烟直！<br><br>　　全球直播东京太热……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 11:43:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：来中国掀桌子！布林肯抱着金融核弹访华，美提前...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287718-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404184">　　布林肯今天就要访华了，他此行要和中国谈三个事，俄乌战争、台海局势以及巴以冲突，这也是当前国际上最具火药味的三个问题，稍微处理不好就可能会酿成世界大战。<br><br>　　我们挨个来谈，今天先说下俄乌战争，这是布林肯中国之旅的重头戏。<br><br>　　因为在他动身前美国发生了一件大事。<br><br>　　据路透社称，美国正在起草新的制裁措施，将部分中国银行排除在全球金融体系之外，借此阻止北京对俄罗斯军事生产的商业援助。<br><br>　　重要官员来华前酝酿制裁，是美国惯用的极限施压那一套，但直接启用金融核武器来威胁，在历史上还尚属首次。只要美国敢这么做，就意味着中美之间的金融战从台下摆上了台面，以前我们很多不方便做的措施，也能光明正大的做了，比如大规模抛售美债等等。<br><br>　　另一方面，金融核武器能不能炸伤中国，削弱中俄贸易，同样是未知数。<br><br>　　如果能，一切都好说。如果不能，美国金融核武器纸老虎的属性就会被彻底撕破，到时候国际上就没人怕他那套东西了。<br><br>　　原因很简单，没炸伤俄罗斯，美国还能用俄西方的非能源贸易并不密切来解释，更何况莫斯科在克里米亚事件后就有意识地建立起去西方化的经济壁垒，无心算有心，失败情有可原。<br><br>　　中国不同，作为最大的工业国，我们长期深耕于国际贸易，做不到俄罗斯那样独善于世界经济体系之外，美国能打击到的东西很多。<br><br>　　按照金融核武器的理论来说，俄罗斯对美国是有防空系统的，中国没有。<br><br>　　有心算无心，如果仍然没用，不是纸老虎是什么？<br><br>　　而且金融核武器这张牌，美国本打算留在台海冲突时，配合其他封锁和制裁用，一旦提前打出，中国就有了评估数据，后面方便建立起具有针对性的经济保护屏障，以削弱美国在战时唯一的优势。<br><br>　　所以说美国这次为了给布林肯助阵，押上了很大的赌注，相当于提前把底牌给用上了，不同意就用制裁掀桌子。<br><br>　　这说明啥？<br><br>　　说明美国在俄乌问题上寻求中国配合的意愿，很强烈，很迫切。<br><br>　　美国的焦虑跟一份报告有关。4月12日，北约最高盟军司令兼美国欧洲战区司令克里斯卡沃尔在众议院听证会上手舞报告称，由于俄军事力量已恢复至战前水平，且武器供应能力得到空前强化，俄乌战场上的俄军正由消耗战重新回到运动战。<br><br>　　消耗战是以歼灭敌方有生力量为主，运动战则以攻城略地为主，俄军重新拾起运动战，大规模进攻就在眼前，而既缺乏有生力量，又无太多重型装备的乌克兰离战败不远了。<br><br>　　这显然不是美国想要的结果，俄乌互相消耗才是，这样做不止是为了迫使俄欧对立，更重要的是为美国对华的军事斗争做准备争取时间。<br><br>　　冷战结束后，美国刀枪入库，马放南山，虽然表面强大，但军备松弛却是普遍的现象，海军生产周期大幅延长也就算了，关键就连一些战舰的维护能力都没有，为此现役至少一半的主力战舰都在接下来几年内，面临提前退役的尴尬局面。<br><br>　　被白宫寄予厚望的空军也不遑多让，美国空军部长亲口承认，现役F35战机只有三分之一具有作战能力。<br><br>　　即便可以升空作战的，也存在各种各样的问题，2021年，美国战区新闻网曾指出，F35的机体结构和软件系统存在857处技术缺陷，其中一些会对完成任务产生关键影响，甚至危害到飞行员的生命。<br><br>　　果不其然，2022年，海军陆战队一架F35B在得州训练时发生事故，飞行员差点去见上帝，后来调查发现，事故原因是发动机喘振引发了罕见的系统故障。<br><br>　　就美军如今这幅无所屌谓的批样子，去阿富汗打治安战都费劲，你还指望他跟中国开杠？做梦呢！<br><br>　　白宫现在就盼着乌克兰把战事拖下去，拖得越久，就越利于美国激活本土的军工产业。所以你别看美国成百上千亿美元的援助乌克兰，其实这钱都被政府用来给美国军火商下订单了，资金压根到不了泽连斯基手里，能到的只是武器。<br><br>　　数据显示，美国对乌的军援资金，有超过90%转化为对本国军工产业的投资和产能扩张。<br><br>　　依托军援订单，美国军工产业正于战时生产状态中弥补显性缺陷，比如培养更多的更熟稔的产业工人，重建传统火药和钢铁生产线，推动战时生产机制改革，重新确立起政府对武器装备的定价权而非军火商。<br><br>　　特别是最后一点，冷战后，美国军火商夺回定价权，并将最高目标从提升美军战斗力转变为提升企业利润。这当然是情有可原的，美苏冷战时出于战斗力最大化的考量，美国政府给军火商的武器定价基本是出厂价，企业能赚，但赚的不算多。<br><br>　　资本家是要吃血喝肉的，别人亏本帮你搞死对手，着眼的便是对手死后的长远收益，涨价自然天经地义。<br><br>　　但问题在于，他们的胃口太大了，一副要把美国财政生吞活剥的架势。<br><br>　　易碎咖啡杯一千二美刀，机载马桶一万美刀，更夸张的是，前几天美国议员举起一包价值不过百的机械衬套，说空军采购价9万美元，空军部长肯德尔被骂得头都抬不起来，额滴那个亲娘咧，明末边军都没这么贪的。<br><br>　　美军搞贪污，靠的就是产品从出厂到最终定价的这一浮动空间，以易碎咖啡杯为例，从出厂价到报给五角大楼的成交价，溢价幅度可以达到700%-900%，这中间的溢价大部分都被厂家和高层瓜分了。<br><br>　　而进入战时生产状态后，法律将赋予联邦政府直接介入生产，并以监管和主导的身份把所有涉及到军事工业的产品，都以贴近成本价进行采购的权力。溢价空间没了，美国国防军工体系的最高目标，自然又回到了他应该在的位置。<br><br>　　白宫十分确信，如果台海战事爆发，经过乌克兰战争锻炼和重塑的美国军工系统将能表现得更加出色。<br><br>　　也就是说，美国正通过俄乌战争，实现对台海军事冲突的生产备战。<br><br>　　但前提是乌克兰能继续打下去，如果打不下去输了，美国刚启动的战争机器就会戛然而止。<br><br>　　回到布林肯访华的行程上，美方的原话是这样的：中国通过对俄出口军民两用的货物，使莫斯科能够重建其军事工业能力，如果国务卿的外交手段无法说服中方限制对俄出口，对银行实施制裁是一种升级选择。<br><br>　　这句话很有意思，美国自己很明白，中国并没有向俄罗斯出口武器装备和相关技术，所以只能以军民两用的说法搞欲加之罪那一套。<br><br>　　第三次产业革命以来，电子遥感技术和先进工艺手段的大规模应用，使得军品和民品的界限不再像两次世界大战那样泾渭分明，越来越多的民用工业开始跻身现代化武器的供应链。在产业属性上，很多装备和零部件既能军用，也可民用。<br><br>　　比如28nm以上的成熟制程芯片，既能用于冰箱、洗衣机等家电，也可以作为制导武器的中央处理器。再比如机床，既能生产汽车，但也可以锻造坦克装甲车的部件。<br><br>　　但只要中国没有直接向俄罗斯出口军品，双方之间的贸易，那就是在联合国允许的框架内进行的。<br><br>　　至于俄罗斯拿这些东西做什么，我们管不着。毕竟中国没有美国那套长臂管辖的作风，中俄也不是大哥和小弟的关系。<br><br>　　如果美国非把屎盆子扣到中国头上，戎评只说两点，第一、按照美国军民两用最终结果一定会是军用的思路，美国也从俄罗斯进口过石油，而这些石油在经过冶炼后，能作为战机和坦克的燃料，那是否意味着俄罗斯也在帮助美国强化其军事工业呢？<br><br>　　第二、据史料记载，抗日战争前三年，日军在中国战场消耗的七成燃油和五成钢铁均来自于美国的出口供应。<br><br>　　相对于针对中国的捕风捉影，美国以战略物资支撑对中国的侵略是铁一般的事实，那么中国人民是不是应该向美国索赔呢？罗斯福政府是不是应该被看作法西斯帮凶呢？<br><br>　　欲加之罪，何患无辞，中国人不吃你这一套。<br><br>　　金融时报透露，布林肯此行将当面警告中国，须停止向莫斯科提供武器技术援助，否则美国将采取惩罚性措施。<br><br>　　拜登事到如今还没有意识到，在俄乌问题上，真正着急的是美国，而不是中国。乌克兰战败，影响的不止是美国对华的军事备战，还有欧洲这一最大的不稳定性因素。<br><br>　　德国也好，法国也罢，整个欧洲在乌克兰身上投入了太多资源，他们无法坐视乌军战败，更无法容忍美国置身事外。<br><br>　　俄罗斯的情报显示，隶属于法军正式编制的外籍军团已收到爱丽舍宫的动员令，预计一支1500人的团队即将在本月底开赴乌克兰前线。北约那边也在做把联军部署到德左的预案，一旦乌克兰有溃败迹象，就立马占领敖德萨跟俄军对峙。这两个动作的指向很明显，就是要把美国拖下水，不能让美国提起裤子就跑路。<br><br>　　能否不被拖下水，能否维持对华军事备战，全指望乌克兰不战败。<br><br>　　所以布林肯这回算是抱着金融核武器来访华的。<br><br>　　他不成功，美国就快要成仁了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 11:40:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：巨浪与放风限制SWFIT使用说明]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287716-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404182">　　朋友问我巨浪二视频背景，笔者在《耶伦“空手”后博弈剧烈的根源 》说得非常清楚了，而且最后预测中国一定后试射“战略级别的武器”（在央视播放前），果然三天后巨浪二视频就出来了，主要原因是中美博弈的性质、层级、力度都发生根本变化，而且美还通过援助法案表明美国有军事行动的意图，这种背景下，中国怎么可能大意？在西方森林规则下，做宋襄公是要亡国的！<br><br>　　敌人要来，猎枪必须准备足！<br><br>　　下面先说几个朋友问的、关心的话题：<br><br>　　第一个话题是以色列的战略目标：虽然内塔尼亚胡有想保住执政权的需要，不顾国际社会反对不断采取血腥暴力手段屠杀巴勒斯坦人，但事实不完全如此，最大原因是犹太精英认识到美国急剧衰退导致以色列存在生存危机，犹太人想在美国衰退到不可收拾之前把美国拉下水，在美国衰退前把中东对以色列最大威胁伊朗给解决掉，这是以色列不断刺激伊朗打击伊朗的原因。<br><br>　　第二个话题是，美国最近对我国出手越来越重，战略焦虑感、畏惧感空前，这恰好反应了美国即将出大事的状况，笔者猜测无非是美元遇到了空前危机。即美元崩盘危险加剧，美联储空手套白狼的手段失效，特别是即将有7.8万亿美元到期没有接盘的，中国反而抛售了227亿美元，今年三月发布的300亿美元债券竟然出售不到120亿美元，美联储连续两年亏损，中东局势乌克兰局势有向不利于美国方向演变， 美元信用危机加深，这种局面下美国自然把怨气发泄到我国身上，把美国问题的一切归结为中国崛起。<br><br>　　第三个话题。由于美国制裁中国芯片失败，华为又出新手机，功能直逼5.5G，以芯片为代表的芯片经济失去绝对优势，同时由于中国心三样成为新的经济增长点，美国没有新概念的新经济增长点，单凭靠玩地缘战争那套战略已经很难像以前那样取得输血功效，因此美国对中国态度全面变化，只能说以后中美这种竞争关系越来越恶劣！<br><br>　　第四个话题是美国放风要对中国金融行业制裁，SWFIT领域进行限制。网络中不少人感觉非常担忧，我本人并不太担心，中国居于产业链核心地位，美国如果想让美元塌得快就全面限制中国使用SWFIT好了，而且笔者预计一旦美国真如此，人民币长期必然升值，美元兑人民币必然贬值！说不定无意促进RMB结算体系完成！<br><br>　　第五个话题。美放风部署核武器进入波兰，作用与中程导弹进入菲驴差不多，现在对大国影响比1962年小多了，主要原因是战略核武器投送能力与精度提高了。1962你主要原因战略核武器的打击距离与精度都不好，主要靠战略轰炸机完成投射。现在不同了，由于战略投送能力“全球到达”，而且精度都空前提高，靠近的战略威胁不像以前那么大了！<br><br>　　而且现在大国的核反击能力都空前提高了，美国弄这个恶心作用大于实际作用。<br><br>　　第六个话题。关于中美冲突<br><br>　　中美博弈与冲突，实际是产业资本与金融资本的矛盾，从历史看，美西产业资本发展到一定程度都会往金融资本方向走，走到最后，都是以金融资本的垮塌为结尾，最终导致帝国倒塌，无一例外。<br><br>　　最早的西班牙、葡萄牙、荷兰、英国都走这条路，最终都垮了。现在美国仍然是“西方规律”，从阶段性上说，基本上相对应于一战结束后到二战开始前阶段。<br><br>　　中国则想通过内外兼修摆脱这个阶段所以就搞了个一带一路，避免过度资本化，以金融服务产业制造业为方向，避免资本利益集团做大到影响政府运转与决策。而美国体制决定做不到这点。<br><br>　　美国知道自己到了什么阶段，想通过战争来延缓金融资本的垮塌。这几天文章我都谈美国即将实施金融法西斯政策，金融恐怖政策，就是这个原因。<br><br>　　什么是金融法西斯或者是金融恐怖主义？举个例子：坏人借钱从来想得不是还钱，而是赖掉，这种人发财无非两点，第一是借，第二是骗，即西方的庞氏骗局。被人发现后，这种人往往采取两个办法：跑路或者把债权人干掉！大家肯定都看到过一些借了大量债务的犯罪分子由于还不上钱把债主给做掉的新闻，就是这个。<br><br>　　目前美国就是到了这种地步7.8万亿美债快到期，而美国的财政收入却只有3.5万亿美元左右，窟窿太大了，小打小闹根本无法解决问题，搜刮日倭欧洲能弥补一部分，但不能一劳永逸解决问题，像欧洲日本由于被控制非常厉害，它们明知道被抢被骗也不敢反抗，反抗的后果就是“消失”。美国当借不到钱、骗不了钱时就会进入第三阶段：直接抢劫。包括“没收”资产，选择战争。<br><br>　　实际上中国对此局面是心知肚明，清醒得狠，是做了全面准备的：贸易战、科技战、宣传战、地缘战争、金融战之前都进行了全面准备，而对于热战也是有部署的，结果六年下来，中美都有想不到的地方。原来高层把贸易战看得非常严峻，认为贸易量如果把萎缩20%就能挺过去。结果发现没有出现贸易萎缩，因为美国对中国产品依赖大于中国对美国产业依赖。第二是科技战，当初认为美国科技战，大不了长期维持4G水平，中国的通讯业在中国技术能解决基础上能活下去就行。没想到中国技术整合能力超出了高层想象，于是加大了芯片产业扶持力度，化被动为主动。<br><br>　　在这个基础上高层调整了战略。而美国没想到的是，中国的韧性这么厉害，中国的技术储备这么足，与美国了解的不一样。所以科技战美国层层加码，效果都不好。于是2021年提前发动了金融战，就是加息。我国决策层原来担心有两点：第一中国的产业资本审核特别是民间企业，基本上都外包给西方会计公司，中国民间企业对西方几乎是透明的，比如英国的普华永道、美国的高盛，还有三大评级公司都有介入，而且金融部门也“可能有”西方埋伏的深喉。第二个担心是技术封锁后中国大批通讯企业破产。第三是担心美国做空人民币，但由于离岸人民币与外汇挂钩，美西发现做空人民币的弹药不足，香港国安法实施后，对在香港做空离岸人民币进行了限制与狙击，没发生剧烈的做空人民币事件---这要感谢周公，陈云与邓老一辈革命家了。比如h大啊，w达几乎都用西方的会计公司，美国准备利用这些民间企业定向爆破我金融，但后来美发现这类企业筹款的对象都是西方，而且西方金融做了担保，而我们则对内部的债务进行了重组。到了这一步，美国也不敢玩下去了。<br><br>　　所以目前就是这个状态，耶伦、布林肯来华因为美国通过以前那些手段没有达到目标，想让中国再帮助美国一次。<br><br>　　估计仍然是空手而归，笔者仍然认为，将来的博弈会更加残酷！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 11:37:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：两个方向]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287715-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404181">　　前几天写了一篇《西南有什么》。如今，布局的落实就开始了。来到重庆参会的地方领导分别是重庆，四川，陕西和新疆等省份直辖市。很显然，这是一个从新疆出境联络欧洲大动脉的常规化布局。这种布局对于中国来说，是没有任何问题的，作为一个行政效率极高的国家，产业及物流等方面的协调很容易达成默契。至于其间的数千公里路线则分别经过哈萨克斯坦，俄罗斯，白俄罗斯以及波兰，然后进入德国。<br><br>　　从地图上来看，这样的路线选择其最大的好处就是安全，因为途径国家已经做到了最少。其中除了波兰在政治上和俄罗斯有龃龉，和美国走得太近外，其他国家基本上都是中国稳定的合作伙伴。而即便是波兰，在对华关系上也要比捷克、立陶宛等国家稳定得多。相对来说，波兰毕竟是东欧大国，其自身的利益考量要比其它欧洲小国要多很多。对于中美俄欧四方势力的平衡考虑也就多了很多。而且波兰本身就是这条铁路的受益者，中国是它的第二大商品进口国。通过这条铁路，波兰可以从中国买到很多很便宜的轻工业产品。这对于目前通胀高企的欧洲来说，是一个非常不错的削减通胀的手段。<br><br>　　德国总理朔尔茨来到中国后，首访重庆，自然不是偶然之举。如今的欧洲，可以说是真正处于历史的十字路口上。欧洲人自己也知道自己该怎么过这个十字路口，但心里明白不代表腿上就能迈得出这一步。因为有美国的压制，因为有欧洲内部极右的拖腿，还因为有历史上自命清高的傲娇等……<br><br>　　但国际政治从来都不是非黑即白的单选题。所以，当下的欧洲还是有着一定选择空间的。即便在对待俄罗斯的问题上，欧洲也不肯把路子走绝，更何况在对华关系上呢？中欧关系的密切之处在于贸易往来。而贸易的实现需要运输的加持。如今的海上运输并不安全。无论是马六甲海峡还是苏伊士运河，出事的概率都非常高，特别是苏伊士运河，前两年已经有人用一艘台湾货轮试验过了。只要把货轮一横，整个苏伊士水道就得歇业。而绕行好望角的代价太大。<br><br>　　再加上基于中美目前的状态，马六甲和南海也并不安全，虽然这种不安全可能并不会持续很长时间。【因为我相信，中美在南海借助菲律宾这个棋子的较量，并不会持续太长时间，影响航行的局面一个月的时间估计就够了。】但后续因为政治影响的新加坡局面却很难在短期内化解。毕竟，只要新加坡宣布保持中立，而美军在新加坡又有军事部署。那么马六甲极有可能会在更长的时间内得不到安全保证。如果这样的话，那么通往欧洲的海上航线就只剩下北极航道了。<br><br>　　北极航道本来就是一个最优选，因为航程要比过苏伊士还短。但北极航道也有不好的地方，比如白令海峡是美俄的海上战术较量场，从这里过，会经常遇到一些普通人难以处理的安全问题。更何况，美俄为了争夺北冰洋的权益，也会拿这条航道做文章。但相对来说，要比马六甲海峡好走一点。其次就是北极航道本身也不成熟。虽然冰雪消融后航道可以正常航行，但航道里还是免不了出现浮冰、暗礁之类的危险物，想要保证安全，就得雇佣俄罗斯的破冰船开路。这肯定是一笔不小的费用。<br><br>　　而欧洲人肯定是不想让俄罗斯赚取这笔费用的。对于欧洲人来说，俄罗斯最好只能靠卖能源过日子。其他的收入对于欧洲都不是好事儿，俄罗斯的非能源收入越高，欧洲也就越拿俄罗斯没有办法。特别是在如今的俄欧局势下，欧洲更加不愿意北极航道被加速使用。最起码，不能让北极航道成为亚欧贸易物流的主动脉。<br><br>　　于是，中国的大西南就成了欧洲的新东方。东方红，太阳升，欧洲需要一个大救星。事实上，西南的布局一直都是基于两个方向的。对内自然是战略上的备份，对外则是物联上的输出。如今这个世界，自身拥有真正意义上的战略纵深国家并不多。即便是俄罗斯，其在远东的广袤土地上，也仅仅能够做到资源开采，而无法做到产业备份。如果欧美真的能够打过乌拉尔山脉，俄罗斯也就没有了继续抵抗的实力了。当然，在乌拉尔山脉以西，俄罗斯的战略纵深其实已经足够。也具备了很强的战略备份能力。这也是为什么前苏联会把很多重要的军事产业放在乌拉尔山脉一线。只是很可惜，子承父业的俄罗斯却没有办法在乌拉尔山一线发展其民用产业。这也与俄罗斯的人口基数和产业布局有关系。<br><br>　　但中国的布局是非常明晰的。且不说所谓的三战能不能打起来，即便是以全国的均衡发展的目光来看。中国也需要在东南部省份以外再发展出一个经济发达地区。这就像美国的东部和西部各有一块发达区域。不过美国的好处是西部属于太平洋沿岸，而东部则是大西洋沿岸。地缘优势非常明显。而中国的西部则是高原荒漠为主，能够发展产业的只能是西南的川渝和云桂。云桂面向东南亚和中南半岛，定位非常明确，只要盯着这个方向发展就好。而川渝则可以利用亚欧陆上通道，和遥远的欧洲成为产业上的好伙伴。当然，连接中欧的这条通道并非只能作为物流使用。这条通道所经过的一连串国家都是可以进行产业布局的。也是可以作为物流枢纽的。基于当前的国际形势，通过西亚，中东走廊的新路线还难以落实。但如果未来局面稳定，这条新路线一旦成熟的话，那整个亚欧就真的活泛起来了。到时候，即便美国再强大，也只能流着口水干瞪眼。那时的北美洲，才是真正的孤悬海外。<br><br>　　当然，他们也可以潜心发展自己的南北美洲大版块。真要到了那种程度。这个世界也就真的实现和平大发展了。但如今，只有亚欧版块初现雏形，且已经规模初具了。这对于西南来说，无疑是个好消息，因为无论从哪个方向来说，西南的重要性提高了，西南的规模化发展启动了。这是值得期待的。我们期待，欧洲估计也期待。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 11:36:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：布林肯前来向中国“摊牌”，还是投石问路？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287713-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404179">　　对于美国国务卿布林肯即将开始访华，外界给予高度的关注。访华前布林肯公开场声称，中国向俄罗斯提供支持将是主要议题，并在不同的场合公开警告中国，必须在与西方友好关系和支持俄罗斯之间二选一，并放风要对中国进行金融制裁。有媒体称，如果中国不改变目前的立场就有可能向中国摊牌？<br><br>　　目前，乌克兰战场上正呈现一面倒之势，乌克兰方面虽然嘴硬，可还能支持多久还真是一个严峻的问题。从目前的情况来看，拜登拱火乌克兰战争，非但没能削弱，反有可能造就一个更强大的俄罗斯，而美国则很有可能失去中东新安全秩序建立的主导权。<br><br>　　或许正因为如此，在争吵了数月之后，美国众议院两党终于达成妥协，正式批准了向乌提供军援的法案。美国又“冲锋在前了，欧洲自然也会紧跟其后。这意味着乌克兰战争形势可能出现新的变化，至少会增加俄的难度。<br><br>　　且不说能否最终削弱俄罗斯，至少不能让俄罗斯就这么轻易实现特别军事行动的目的，至少不能让乌克兰过早崩溃。<br><br>　　然而，要想通过持久战消耗俄罗斯，或者说为俄增加难度，中俄关系是最关键的外部因素。如果能够成功说服中国站在美西方的立场，或者说与俄的关系疏远，这才是最关键的一环，因为中俄紧密的合作关系，不管在政治上还是经济上对俄都是至关重要的。<br><br>　　因此，目前美国最急于解决的问题就是努力说服或逼迫中国疏远俄罗斯，最直接的就是减少与俄的贸易，这样才能严重打击俄的经济政治运行。这等于是要中国在俄的背后“捅刀子”。<br><br>　　正因为乌克兰战场上呈一面倒之势，眼看着俄就要渡过难关取得胜利，这对于美欧来说还真有点噩梦的意思。要想不做恶梦就必须向中国施压，甚至是通过向中国“摊牌”的方式恐吓中国。<br><br>　　如果从这个角度来看，向中国摊牌的可能性还真的很大，而对中国进行金融制裁，则可能是摊牌的最直接方式。<br><br>　　可是，要与中国摊牌，拜登政府也必须要拿出足够的勇气。而从目前的情况来看，拜登政府也不大可能与中国进行所谓的摊牌。<br><br>　　一是拜登的对华战略方针所决定的。<br><br>　　自拜登上台以来，就一直强调的是“竞争”而非冲突对抗，也一再表明要建立防冲突护栏和负责任的管理双边关系，如果有心要摊牌恐怕早就摊牌了。<br><br>　　从巴厘岛到旧金山，这是连续两轮的密集外交行动。而以耶伦布林肯访华为标志，中美启动了第三轮的高级别密集外交互动。<br><br>　　前两轮的外交互动，可以说解决的是中美双方建立外交、经济、金融、军事等磋商机制的问题。这一轮的外交互动，用我方的说法就是：中美落实两国元首旧金山会晤，保持对话、管控分歧、推进合作、加强国际事务协调的一部分。而用美方的说法就是：布林肯将在北京、上海同中国官员会面，商讨一系列议题，包括中东危机、俄乌冲突、两岸关系和南海问题等。<br><br>　　之所以会出现不同的表述，那是因为我方是以落实元首共识为前提，没有这个前提其它的内容都是妄谈，或者说在落实共识的大前提之下谈具体问题。<br><br>　　美方有美方的重点，我方有我方的关注，双方的关注都必须要顾及。因此，也就根本不存在什么摊牌不摊牌的问题。<br><br>　　二是没有建立起反华联盟就没有到向中国摊牌的时候。<br><br>　　中美是世界上最具实力的两个大国。尽管美国有实力优势，但要想与中国彻底摊牌搞直接对抗，不是能否取胜的问题，而是美国能否负担起代价的问题。<br><br>　　拜登用了3年多的时间也没能说服欧洲加入反华战队，而欧洲人也说得非常清楚，那就是拒绝搞阵营式对抗。而除了日英韩加菲和一些欧洲小国之外，也没有几个国家站队美国。而这远远不够，何况这几个国家也都有自己的小九九。<br><br>　　三是美国还需要在一些重大国际公共安全问题上与中国合作。不管是应对气候危机还是应对伊朗朝核危机以及能源粮食安全问题上，美国都需要与中国的合作。用美国人的话说这些都是“符合双方共同利益领域”的问题，这注定是一荣俱荣一损俱损的问题。<br><br>　　四是美国需要中国合作解决金融经济危机以及毒品问题。<br><br>　　尽管美国经济形势表现不错，可美国金融领域里却在酝酿爆发重大的危机。逼急了中国破斧沉舟，美国的经济就将陷入严重的衰退危机之中。而这正是耶伦访华时与中国达成的共识。<br><br>　　五是美国目前所做的一切，其主要的目的之一就是要孤立中国，或者说离间中国与世界各国的关系。<br><br>　　脱钩受到全面的拒绝，美国就提出了去风险问题。而去风险动静不大，就又推出了一个产能过剩问题，这些都是意在恶化中国与其盟友特别是欧盟的关系。<br><br>　　不管是去风险还是去产能，这都必将严重影响到中国与欧洲的经贸关系。而只要中欧之间的经贸关系这块“压舱石”被严重地破坏，中欧关系就一定会疏远。欧洲也就只能是加入美国的反华战队。<br><br>　　其实，要求中国改变在乌克兰战争中的立场态度也好，要求中国放弃“支持”俄罗斯也罢，战略打压俄罗斯只是目的之一。重要的是可以借此离间中俄关系。<br><br>　　在乌克兰战争问题上，拜登的初衷是削弱俄罗斯，而目前强调的是绝不允许俄罗斯取胜，而并非是一定要战胜俄罗斯。<br><br>　　美国人也好，欧洲人也罢，心里都非常清楚，俄是不会接受失败的。失败就意味着失去了未来，自然也就意味着引爆欧洲大战或核大战。一个失败的俄罗斯可能更危险，有强大的核打击能力保底，俄注定不会失败。<br><br>　　在俄罗斯最艰难的时刻中国疏远俄罗斯，那就等于是失信于俄，甚至等于是在背后捅刀子，也等于是失信于世界。<br><br>　　反过来，只要俄罗斯不倒，就是世界局势的重要稳定器之一，美国就无法集中力量打压中国。重要的是，目前的俄罗斯等于是在为中国牵制和消耗美国。<br><br>　　因此，中国若疏远俄罗斯，将是里外里双重的损失，这才是美国最想要的结果。<br><br>　　六是，如果真要与中国摊牌，中国就只能是毫无顾及地全面支持俄罗斯打这场代理战争。有了中国的“支持”，乌克兰可就真的成了美国的噩梦了。<br><br>　　以上这六点就决定了布林肯这一次访华不会是来与中国摊牌，更可能是前来投石问路的。<br><br>　　中美真的要摊牌，那也应是通过顶层设计来实现，中美新成立的各个“工作小组”的磋商谈判正在继续，时不时进行一下高级别的互动，显然还是落实元首共识的程序。<br><br>　　布林肯访华前透露要对中国进行金融制裁，其目的也说得非常清楚，就是阻止中国向俄提供支持。<br><br>　　按美国消息人士的话说，尽管美国方面讨论了对中国金融的可能制裁问题，但还没有形成计划。<br><br>　　就算是进行制裁，也达不到摊牌的程度，制裁的目的是阻止中俄之间的贸易，而不是要把中国像俄罗斯一样踢出SWIFT系统。而中俄之间的贸易至少50%是通过人民币支付系统清算的。<br><br>　　如果真的因制裁而破坏中俄贸易，中俄贸易的人民币支付可就是百分之百了。中国也只能是加速使用电子货币了，这有利于人民币的国际化。<br><br>　　如果把中国踢出SWIFT，世界贸易体系可就要崩溃了，至少就一下把世界分成了两大体系了，这就意味着新的冷战的开启，美国恐怕还没有做好这个准备。<br><br>　　因此，在布林肯访华前透露出要对中国进行金融制裁，更像是投石问路，试探一下中国的反应，而非是要与中国摊牌。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 11:31:24 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[金桥智库：突发！美国四面出击，最惨的是菲律宾！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287712-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404178">　　美国当地时间4月20日，也就是上周六，美国众议院一口气通过了四项重要法案，这对于习惯了懒散拖延的美国国会的老爷们来说，还真是个稀罕事儿，那么到底是什么重要的法案，让美国国会的老爷们加班加点上阵呢？<br><br>　　这四个法案可以用一个词来形容，那就是四面出击！美国国会的老爷们昏了头，不顾美国如今已经是病入膏肓，强行打出几记七伤拳。据美国媒体CNN报道，这四项法案依次是《21世纪以实力促和平法案》、《印太安全补充法案》、《乌克兰安全补充拨款法案》和《以色列安全补充法案》。<br><br>　　第一、《21世纪以实力促和平法案》的内容包括对伊朗实施制裁，冻结俄罗斯的主权财产以及迫使短视频社交平台TikTok脱离中国母公司。这个算盘打得非常响，简单讲就是要抢钱，抢伊朗、俄罗斯和中国人的钱，去援助以色列打伊朗，援助乌克兰打俄罗斯，援助湾湾搞台毒，赤裸裸地羞辱三大国，抢钱是小事儿，面子是大事儿。<br><br>　　第二、《印太安全补充法案》的内容是帮助美国在“印太地区”的盟友以应对中国，其中包括对台援助81亿美元，所以，美国要抢走TikTok价值万亿美元的股权，只给了湾湾81亿美元，这中间商赚差钱也太狠了。<br><br>　　第三、《乌克兰安全补充拨款法案》，内容为提供610亿美元协助乌克兰和地区合作伙伴对抗俄罗斯，并补充美国的武器库存等等。俄罗斯可是有3000多亿美元的资产在美国，结果美国也就拿出610亿美元给乌克兰，差价也没少赚。<br><br>　　第四、《以色列安全补充法案》的内容为向以色列提供264亿美元的援助，其中大部分用于援助以色列武器，少部分用于为加沙人民提供人道主义救济（杀戮）。因为如果美国国会的老爷们真的对加沙的巴勒斯坦人民发了善心，就应该停止对以色列的武器援助，并且将人道主义援助的钱打给哈马斯！<br><br>　　美国国会历来很少在周末投票，这一次不但投了票，而且人还来得挺齐的。美国众议院共有435个席位，上述四项法案均以超过300票的支持获得了压倒性的结果通过。包括争议最大的援助乌克兰的法案，尽管有112名共和党议员投了反对票，但也架不住210民主党议员全投了赞成票，还有一百多名共和党议员也投了赞成票。<br><br>　　而且更鸡贼的是，共和党通过了这四项法案之后，并不会一项一项地提交给参议院表决，而是统一打包成一个修正案提交到参议院表决，在参议院通过几乎是成了定局，没有悬念，而且拜登否决的可能性也不大，因为超过了三分之二的多数。<br><br>　　拿到了大把钱的各方，在议案表决后，都非常开心。表决结束几分钟后，乌克兰总统泽连斯基、以色列总理内塔尼亚胡相继在社交媒体上发文，对美国表示感谢。<br><br>　　湾湾当局的防务部门更是声称，对于美国国会在中东冲突加剧，俄乌战争持续之际，仍同意编列81.2亿美元，以确保台海和平稳定，表达感谢，这也充分展现了美国对湾湾“坚如磐石”的支持。后续将戮力强化战备能量，确保台湾的安全及台海和平稳定。<br><br>　　美国这一次四面出击，看起来干得很漂亮，自己不但没有掏一分钱，而且还赚了不少差价，惹得乌克兰、以色列、湾湾几个所谓的盟友感恩戴德。<br><br>　　只有一个菲律宾，哭晕在了厕所，这狗当得太不值当了，汪汪叫了半天，一根骨头都没得到。要知道，这两年小马科斯上台以后，没少给美国干脏活，不但给了美军新建四个军事基地，而且还出面在南海与中国硬杠中国，光是仁爱礁的交锋就来了好几回了。但是这一次美国是一个子儿也没有给菲律宾，不知道小马科斯的小心脏是不是足够强大，会不会吐血三尺。<br><br>　　美国这一次的四面出击从战术上看，确实非常漂亮。但是从战略上来看，却是愚蠢至极。其实，帮助美国打赢冷战的国师布热津斯基早就在《大棋局》一书中写明了，美国要维持全球霸权，就必须防止三个联盟的出现。<br><br>　　第一个是俄、德、法的联盟。因为只要俄罗斯与德国和法国的关系搞好了，形成了联盟，那欧洲就没有美国舍事儿了。俄罗斯的廉价能源和资源与德法的工业体系相结合，欧洲就会重回巅峰，成为可以与美国争霸的强大实体。<br><br>　　第二个就是中国、日本和韩国的联盟。因为一旦中国、日本和韩国联手了，那整个东亚和东北亚就没有美国什么事儿了，美国在东亚布置的用来遏制中国的三条岛链将形同虚设，美国的势力也将不得不退出东亚。<br><br>　　第三个就是中国、俄罗斯和伊朗的联盟。这个联盟更恐怖，一旦中国、俄罗斯和伊朗联手，不但欧洲没有美国啥事儿了，中东和东亚也不会有美国啥事儿了。美国的世界霸权就彻底完蛋了。<br><br>　　而美国这四项法案就是在帮中国、俄罗斯和伊朗结成联盟。事实上，上个月，美国印太司令部司令、海军上将约翰·阿奎利诺（John Aquilino）就对众议院军事委员会的议员表示，中国、俄罗斯、朝鲜和伊朗之间正在形成新的“邪恶轴心”。<br><br>　　我们不知道美国这只病虎的牙口还有多好，居然要同时与中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜对抗，能吃得下吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 11:29:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[燕梳楼：布林肯访华背后的阴谋]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287711-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404177">　　耶伦走了，布林肯又来了。<br><br>　　按既定安排，布林肯将于今日访华。<br><br>　　这两个人代表着美对华政策的两面，一软一硬软硬兼施，除了忽悠中国自废武功，没有本质区别。<br><br>　　此前耶伦背着她的小帆布包一个人连个助理都没有，就跑来中国访问了。还要求把餐厅的屏风打开和广州市民一起用餐，努力打造亲善平和的形象。<br><br>　　但作为拜登政府的第四号人物，她向来都是说着最软的话做着最狠硬的事。美国的经济空洞显然让这位财长心力交瘁，所以她忍不住抱怨中国“产能过剩”，挤占了他们空间。<br><br>　　她表面上好像替中国月薪3000的打工人说话，真正目的却是想挑动产业链对立情绪。没有什么能让中国自己乱起来更让美帝开心的事情了。不过这也证明他们对中国的崛起已经无能为力。<br><br>　　事实上耶伦结束访华还在路上，美国商务部就将11家来自中国实体纳入出口管制名单，理由涉及“国家安全”与外交政策问题。所谓外交政策问题，无非是看拉夫罗夫来华不爽。<br><br>　　而与耶伦努力维持的表面友善相反，拜登则在华盛顿公开举行反华峰会，纠集日本首相岸田文雄和菲律宾总统马科斯，轮流说中国坏话试图缓解内心的紧张与担忧。<br><br>　　而这一次布林肯访华，必然是带着某种任务来的。为了给自己恐吓中国，为这次访华制造筹码，布林肯先是在涉疆问题上再次指责中国，然后又故意放风，说准备把中国一些银行从SWIFT体系中踢出去。<br><br>　　这是2年前美西方针对俄罗斯玩的套路，现在又想故伎重演强加给中国。如果是这样就相当于在金融领域向中国宣战，在中美深度绑定的大环境下美国这一行为显然更多是为了恐吓中国。<br><br>　　至于为什么要威胁中国，切断中国银行与世界金融体系的参与权，老美也不藏着掖着，目的就是“阻止中国向俄罗斯的军事生产提供商业支持”。也就是说，美国认为俄罗斯至今不败是因为“背后站着一个中国”。<br><br>　　他们甚至还到处制造声势，说如果俄罗斯最终取得胜利，将追究中国的责任。在他们看来，这只大熊之所以能坚挺这么久，完全是背后有中国支持的结果，如此不改变这个现状，将把美国拖进泥潭。<br><br>　　对于拜登政府来说，乌克兰的失败就相当于这一届政府的失败，更将决定即将到来的大选能否连任，所以拜登必须要连续不断地把宝押在乌克兰身上，哪怕这是个无底洞。<br><br>　　最新消息，今天美国国会参议院通过投票正式通过价值950亿美元的对外援助法案。其中600亿美元援助乌克兰，260亿美元援助以色列。更多的军火将很快涌入这两个国家，并拱起更多更激烈的战火。<br><br>　　现在他们最大的担心不是俄罗斯，更不是中东的伊朗，而是中国。此前就一再宣扬“中国向俄罗斯提供军援”，诬陷中国对俄提供机床、无人机，微电子技术和硝化纤维素等军工技术，帮助俄罗斯恢复军工扩建能力。<br><br>　　事实上没有任何证据表明中国向俄出售武器。相反乌克兰却大量使用改装过的中国无人机。他们嫌弃美国无人机又贵又不好用，所以选择了中国大疆。所以大疆也很无奈，俄乌战争前线双方拼的竟然是中国一家民营企业生产的无人机。<br><br>　　从另外一个角度来说，你们能给乌克兰提供武器，能对台军售，凭什么中国就不能对俄军售？这不是强盗逻辑吗？何况中国并非没有给美国面子，俄乌战争爆发之初，中国就停止了对俄军事出口，现在找不到证据又开始甩锅贸易了。<br><br>　　军售不行，民售也不行。反正你们中国不能卖东西给俄，否则我就要制裁你，我就要把你从国际金融体系中赶出去，让你们没有办法和全世界做生意，这TM也太霸道了，只允许你们全世界卖武器，我连对俄贸易都是有罪的？<br><br>　　不可否认，中俄贸易确实这几年持续增长。2021年1468.7亿美元，2022年1902亿美元，2023年达到2401亿美元，每年都以30%的速度增长，但中国全部按照国际贸易规则出口产品，这本身有什么问题？<br><br>　　在俄乌战争中，中方始终强调中立的态度，并反对针对任何一方的单边制裁。我们跟俄罗斯做生意，同样也跟乌克兰做生意，你们打你们的，我们做我们的，不能因为你们打不过就迁怒于中国。<br><br>　　所以布林肯此行的目的只有一个，那就是向中国施压，切断中俄贸易联系，彻底孤立俄罗斯，从而扭转俄乌战争局势，向着有利于美国的利益方向发展。<br><br>　　这就不能想象，此次布林肯绝不会像耶伦那样扮惨博同情，也不会是来讨论问题的，而是带着杀气向警告并阻止中国，停止援助俄罗斯。<br><br>　　但大概率中国不可能让他完成任务。中国不惹事也不怕事。我们有自己的发展节奏，也有自己的贸易主权，凭什么要听你们指手划脚？<br><br>　　如果真要脱钩，中国也没有什么好担心的。最多是个“双输”的结局，而且美国损失会更大一些。如果有更好的办法，他们也不至于一波波地来中国谈了。<br><br>　　事实上从中美撕破脸以来，美国已先后对中国1000多家公司、大学进行了制裁，但结果怎么样？中国成熟制程芯片产量同比大涨40%！<br><br>　　中美之间伙伴还是对手，彼此都清楚。两个超级大国的关系不可能是朋友也不可能两败俱伤，这“第一粒纽扣”谁也不敢扯下来。<br><br>　　当然，我们也相信布林肯色厉内荏。他来中国也不敢真的撕破脸皮，而是在管控好分歧的前提下恐吓中国，威胁中国。<br><br>　　在当前的中美对抗大环境下，无论是耶伦来还是布林肯来，都是一场政治作秀，中国不可能和他们一拍即和。<br><br>　　中国有自己的节奏。我们始终保持着足够的隐忍和善意，而美国也正在习惯和中国对话的方式方法。<br><br>　　你打你的，我打我的，打得嬴就打，打不嬴就躲。<br><br>　　伟人的智慧，任何时候都适用。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 11:28:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：挺巴抗议席卷，纽大、哥大、耶鲁总计数百人被...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287709-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404175">　　周一晚间，围绕以色列-哈马斯战争的抗议活动达到沸点，纽约大学 （NYU） 100 多名学生和教职员工被捕。<br><br>　　最近几天，该国一些最著名大学中持续已久的支持巴勒斯坦的抗议活动不断升级。<br><br>　　纽约大学、哥伦比亚大学和耶鲁大学的抗议者向各自的大学提出了各种要求，包括终止与以色列大学的关系、对战争采取更强硬的行动以及要求美国从与以色列有联系的军事武器制造商中撤资。<br><br>　　抗议活动导致校园内的紧张局势日益加剧，周一晚上，随着大学采取行动升级，警察介入后抗议活动达到沸点。<br><br>　　在纽约大学，警察将下午 4 点定为驱散示威活动定最后期限定后不久，警察开始向人群推进，并声称抗议者中有“我们认为与纽约大学无关”的人加入。<br><br>　　周一晚上，一队大学工作人员在抗议者面前挽着手，保护他们免受警察的伤害，然后他们自己被捕并被带走。<br><br>　　当示威者与警察发生冲突时，他们高呼：“我们不会停止，我们不会休息、披露、撤资。”<br><br>　　纽约警察局发言人证实，共有 120 人被拘留，其中 116 人因非法侵入罪被释放，并收到了传票，并给了他们未来出庭受审的日期。<br><br>　　其余四人因更严重的罪行而获得出庭罚单，这意味着他们需要在未来的某个日期出庭。<br><br>　　纽约大学巴勒斯坦团结联盟表示，学生们因“极端暴力”而被捕，逮捕行动是在穆斯林学生开始进行昏礼祈祷时开始的。<br><br>　　他们声称，一名学生被头发拉倒在地，一名学生记者被纽约警察局喷了胡椒喷雾。<br><br>　　他们说，除此之外，纽约大学的教学楼也被封锁，保安不允许一些学生进出。<br><br>　　纽约市警察局副局长卡兹·道特里（Kaz Daughtry）表示，该大学已要求警察来到校园，并补充道：“我们的警官立即赶到现场并驱散了人群，并在必要时逮捕了许多人。”<br><br>　　在康涅狄格州的耶鲁大学，抗议活动据报道已扩大到“包括数百人，包括耶鲁大学本科生、研究生和专业学生，以及与耶鲁无关的人”。<br><br>　　声明补充说，耶鲁警察局对 47 名学生发出了传票。<br><br>　　上周，纽约哥伦比亚大学 100 多名学生在抗议中被捕。<br><br>　　纽约警察局巡逻队长约翰·切尔（John Chell）告诉学生报纸，没有关于暴力或受伤的报道，学生们“很和平，没有进行任何抵抗”。<br><br>　　哥伦比亚大学的主要捐助者罗伯特·克拉夫特是犹太人，也是新英格兰爱国者队的亿万富翁老板，他威胁要从哥伦比亚大学撤回资金，他说：“在采取纠正措施之前，我不愿意支持这所大学。”<br><br>　　前总统特朗普猛烈抨击哥伦比亚大学在反以色列、支持加沙的暴力抗议活动中关闭校园，敦促该校“获得一点力量”和“勇气”，同时表示此举“意味着对方获胜”。<br><br>　　周二晚上，特朗普在特朗普大厦接受了记者提问，然后会见日本前首相、现任日本自民党副总裁麻生太郎。<br><br>　　“好吧，我们有很多不同的事情，但是大学发生了什么事——他们现在要关闭哥伦比亚大学？我的意思是，这太疯狂了，”特朗普说。“哥伦比亚应该获得一点力量，一点勇气，让学校保持开放。”<br><br>　　特朗普发表此番言论之前，哥伦比亚大学的学生被告知，由于校园内反以色列抗议活动引发的持续安全担忧，课程已转向虚拟或混合授课。<br><br>　　特朗普周二表示：“这很疯狂，因为这意味着对方获胜。” “当你开始关闭学院和大学时 - 这意味着另一方[获胜。]”<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 11:26:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：上窜下跳的英国，嗅到了战争的味道]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287704-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404170">　　近一周的英国，各种大手笔撒钱，上窜下跳。<br><br>　　这些钱的来路，能让你气炸肺。<br><br>　　昨天，英国首相苏纳克宣布，“英国将把国防工业置于战争状态”——咖喱哥嗅到了战争的味道。<br><br>　　此刻的老朱，超级盼着俄罗斯能揍英国一顿。大烟贩子这货太娘的坏了。<br><br>　　老朱估计，如果俄罗斯打击北约时第一个选择对英国动手，除了美国，全世界人民都会很开心。<br><br>　　今天的文章，老朱给大家列列，最近一周，英国的各种上窜下跳，到处营造战争的氛围：<br><br>　　1：增加军费<br><br>　　4月23日，英国首相苏纳克宣布英国未来六年国防开支增加750亿英镑，到2030年达到GDP的2.5%。<br><br>　　苏纳克强调英国应该转入战时模式，使英国军队以成为迄今为止欧洲最大的国防力量和北约第二大国防力量。<br><br>　　对于增加军费，咖喱哥给出的理由是，“俄罗斯、中国、伊朗、朝鲜等权威国家轴心国“的价值观与我们不同，而且越来越咄咄逼人，其行为越来越有侵略性”。<br><br>　　放它娘个屁！<br><br>　　俄罗斯被北约逼的打了几场仗是事实，但中国伊朗朝鲜3个国家都超过30年没打过仗了，朝鲜更是超过70年没打过仗了，而英国追随美国，在二战后打过多少仗了，估计四则运算只会两则的咖喱哥早就算不过来了吧。<br><br>　　怕被俄罗揍就直说，扯的哪家子的中国朝鲜和伊朗？！<br><br>　　2：援助乌克兰：<br><br>　　昨天，苏纳克宣布，英国向乌克兰提供大规模援助，包括1600枚导弹、400辆汽车和60艘船只，总价值5亿美元。<br><br>　　“保护乌克兰免受俄罗斯野蛮野心的侵害，对于我们的安全和整个欧洲都至关重要。如果普京在这场侵略战争中取得成功，他将不会在波兰边境停留”。<br><br>　　说对了！俄罗斯的大军不会止步于波兰，他们的目标是英伦三岛。<br><br>　　英国过去几百年殖民世界欠下了累累血债，全世界被这狗东西压榨过的人民都盼着普京替自己出口恶气呢！<br><br>　　3:访问波兰<br><br>　　当地时间23日，英国首相苏纳克与北约秘书长斯托尔滕贝格到访波兰。苏纳克在华沙第一装甲旅总部举行的新闻发布会上称：“英国国防开支将进入战争状态。”<br><br>　　怎么看这俩货也是代表美国去波兰督战去的。<br><br>　　眼下的美英看得很清楚，俄罗斯在战场上开始大举向西推进，波兰是第一道防线，波兰后面，一群菜鸡，且法德从骨里子就没想着与俄罗斯真打，法德想的，是让俄罗斯把美英干趴，然后自己与俄罗斯恢复到正常状态。<br><br>　　环视今天的北约，真正有能力、有意愿与俄罗斯抗衡的，只有波兰。<br><br>　　于是，咖喱哥拉上北约秘书长来到了波兰。<br><br>　　4：窜访中亚4国<br><br>　　4月22日，英国外交大臣戴维·卡梅伦开始为期五天的中亚之行，包括吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦、土库曼斯坦、乌兹别克斯坦。<br><br>　　卡梅伦先到了吉尔吉斯斯坦，对，就是那个穷的发不下工资，用小鸡顶公务员工资的国家，英国掏了1900万英磅，折核1.7亿人民币，成立了一个基金，帮助这个贫穷的小国：<br><br>　　昨天，卡梅伦又去了乌兹别克斯坦。<br><br>　　要知道，从1997年之后，英国外交大臣便再没到访过乌兹别克斯坦。<br><br>　　此刻的你，是否有些意外，英国咋对中亚突然感起兴趣来了呢？<br><br>　　上地图：<br><br>　　中亚五国是链接中国，俄罗斯，伊朗的心脏地带，这五个国家中，哈萨克斯坦实力较强，不太好拉拢，其它四个斯坦小国都非常之穷，而越没见过钱，越好拉拢。<br><br>　　破坏中俄伊三国的心脏部位培养恐怖分子，威胁这三个国家边境的安全，老朱严重怀疑，卡梅伦此举就是这么想的。<br><br>　　但这一招儿并不新鲜，且老朱估计，不等英国在中亚培养好恐怖分子祸乱中俄伊呢，自家窝里就炸了：<br><br>　　近日，苏纳克正在施行一个代号为”卢旺达计划“的行动，旨在大规模驱逐近几个月和几年来进入英国的非法移民，这些移民大多是乘船从法国穿越英吉利海峡进入英国的。苏纳克表示，每天将有几个航班飞往卢旺达，英国已与卢旺达签署了合作伙伴协议。<br><br>　　讲这话时，咖喱哥特意强调了“数千名亲哈马斯与巴勒斯坦的非法移民”，说白了就是伊斯兰教徒：<br><br>　　虽然，此次巴以冲突中，为了展示巴勒斯坦人的“正义”，世界各地的伊斯兰教徒对欧美及以色列的抗议只是停留在上街散步上，并没有拿出他们的祖传绝活来，可是，爆爆的基因一直都在，这要咖喱哥强行把这几千名伊斯兰教徒运往卢旺达，爆爆声必会响彻伦敦的大街小巷。<br><br>　　挺好！<br><br>　　叫好，是因为一些非法移民确实需要清理，同时，老朱希望此举引燃某教徒的爆爆血统，给英国一个教训。<br><br>　　援乌需要钱，赴以色列帮美国护航需要钱，连资助吉尔吉斯坦不也需要钱，英国这两年的经济并不景气，钱从哪儿来？<br><br>　　答案是，中国的润人：<br><br>　　英国援助乌克兰掏了5亿英镑，5亿英镑换算成人民币不过45亿，而止比特币这一项，英国便从中国人身上捞了450亿人民币。<br><br>　　近30年来，大量“有一定身份地位”的中国人借“贪腐”、“上市减持”、“屁吐屁非法集资”等手段从中国圈了大量的钱，然后，人跑路，把钱带了出去，再然后，欧美等国找个借口就把这些钱扣了。<br><br>　　你以为只有这450亿么？<br><br>　　错。<br><br>　　上月，英国的财政部长杰里米·亨特宣布了一个新的税收政策。从2025年4月份开始，英国将对在当地居住满4年以上的移民进行全球征税，预计第一年就将收到251亿英镑，折核2264亿人民币，看好了，这只是第一年收的。<br><br>　　这样的政策，怎么看都像专门为这些年香港的那些润人量身定做的，并且，老朱估计，移居英国的BNO护照持有者中，大陆人也少不了。<br><br>　　这，就是分抢。<br><br>　　然后你知道，为何文章的开头老朱赞成俄罗斯打英国了吧！<br><br>　　一年之内，英国便从中国润人身上捞取近3000亿人民币的外快，给乌克兰等国掏个几十亿的援助，根本就是毛毛雨了。<br><br>　　上周，苏纳克在议会对中国大放厥词，称“中国充满了傲慢与偏见，对英国的经济安全构成严重威胁，破坏了现有的国际秩序”。<br><br>　　英国纵横世界几百年，一度疆土达到了“日不落”的状态，现在眼见得村里那个被他欺负过的、一度穷的叮呤当啷中国，一天天阔起来了，并且，连他大哥美国都要对中国客客气气地，英国能不气？能不口吐莲花、脚下使绊？<br><br>　　这个弱肉强食的世界，不是你向往和平便能得到和平的，霸权世界不会轻易退出历史舞台，和平是靠拳头打出来的，美国的左膀以色列正在被中东抵抗力量群殴，中俄该考虑收拾一下美国的右臂英国了。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 11:11:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[肖仲华：面对金融核讹诈，应主动引爆“金融核弹”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287703-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404169">　　耶伦访华，高调地来，低调地走了。布林肯访华，又是高调地来。<br><br>　　耶伦的大棒是所谓新能源产能过剩问题，但同时暗戳戳地提到了大棒之外的大炮。在访华行程结束之际，耶伦很气急败坏抛出了她的金融炸弹威胁：“任何促进将军事或军民两用商品输送到俄罗斯国防工业基地的重大交易的银行，都会面临美国制裁的风险。”<br><br>　　耶伦走了，接下来的动作就是开始扔出了三个级别的金融炸弹：降低中国主权信用评级——降低中国六大国有银行信用评级——降低中国几大龙头企业信用评级（包括将房地产龙头企业降为“垃圾级”，将互联网龙头企业降为“负面”评级等）。当然，这都是常规金融炸弹，还不是“金融核弹”。<br><br>　　布林肯来之前，高举的大棒还是老一套，一方面炒新疆问题的冷饭，一方面拿中国支持俄罗斯相威胁：“中国提供的机械工具、半导体以及其它两用物资帮助俄罗斯重建其国防工业基础。（美国和西方的）制裁和出口管制过去曾使其受到严重破坏，如今，如果中国一方面声称要与欧洲和其他国家保持良好关系，那么，就不能另一方面为冷战后欧洲安全受到的最大威胁火上浇油。”<br><br>　　布林肯的大棒背后也有大炮，只不过其大炮不再是耶伦抛出的常规金融炸弹，而是所谓的“金融核弹”。布林肯访华前通过华尔街日报和美国之音等美国官媒发布的消息是：“美国正在起草制裁措施，可能切断中国一些银行与全球金融体系的联系。美方官员希望此举能阻档北京对俄罗斯军工生产的商业支持。”<br><br>　　很显然，这是在赤裸裸地威胁要像对待俄罗斯一样将部分中国银行排除在国际金融结算体系SWIFT之外。这正是多年来被美国政客引以为傲的所谓“金融核弹”。<br><br>　　无论是耶伦还是布林肯，都没有公开讲他们不停地访华到底想要什么。无论是“新能源产能过剩”还是“支持俄罗斯的工业基础”，显然都只是借口。道理非常简单，我多次转述过美国国际金融协会首席经济学家布鲁克斯的数据分析结论：俄乌战争爆发后，通过中亚国家不断扩大对俄出口的是德国、意大利、波兰等一众欧盟国家，也包括澳大利亚等“五眼联盟”成员。<br><br>　　来自来布鲁克斯的数据追踪分析报告<br><br>　　很显然，欧盟和澳大利亚等美国的盟友才是不断扩大对俄出口，增强俄罗斯工业基础的主力军，可美国为什么要拿中俄正常贸易来说事呢？<br><br>　　拿“新能源产能过剩”说事，炒新疆问题的冷饭，拿中俄贸易做文章，玩信用评级的金融把戏，这一切都不是目标，而是手段。真正的目标，当然是解决美国正面临的最大危机，债务爆雷和金融崩溃的风险。美国国债收益率持续攀升而且长期倒挂，他们当然知道死神已经降临，正在华尔街上空游荡着，随时可能引爆一切。<br><br>　　这个时候，美国为救自己，不断来华访问，当然是希望中国像日本和英国一样继续增持美国国债，以帮助其度过危机。令人费解的是，美国为了拯救自己的金融危机，抛出的威胁居然是已经被俄罗斯实践证明完全失败的所谓金融核弹——踢出SWIFT系统。<br><br>　　俄罗斯从SWIFT系统出局，真实的后果其实是俄罗斯经济获得了彻底的大解放，俄罗斯经济展现出了再次起飞的大好局面。这一点，需要专门讲解，我明天的文章《美国的制裁与俄罗斯经济的解放和重生》将通过俄罗斯经济史的数据来论证我在此处的结论。今天先只谈结论。<br><br>　　如果作为全球事实上的第一大经济体和第一大贸易国，中国也不使用SWIFT，这意味着什么不需要思考也能知道答案。<br><br>　　中国若不使用SWIFT，就意味着宣布 SWIFT 的立即心梗死亡，不是任何别的结果。<br><br>　　如果抛开美元货币金融交易（全球股市、汇市、债市的跨境金融交易），只看实物商品和生产性服务贸易，中国对外贸易就占了全球七成以上份额。中国的实物商品和生产性服务贸易不使用 SWIFT ，俄罗斯的能源贸易不使用 SWIFT，如果再加上中东的能源也不使用 SWIFT，那么 SWIFT 就成了美国及其盟友之间纯粹的跨境金融交易结算平台，这玩意儿还能算是个玩意儿吗？<br><br>　　今天的世界，除了能源和工业制造，其实已没有什么可以创造价值的东西。科技固然是第一生产力，但美国今天还有科技优势么？美国之所以拼命炒作人工智能，正是因为美国科技领域已经没有可以为美国金融续命的任何创新了。所谓Open AI 和 Sora 之类的人工智能，炒了这么久，人们终于发现那不过就是毫无实际应用价值的噱头，只为金融炒作服务的噱头。<br><br>　　当现实的中国人工智能工业应用已经占到全球60%以上，当中国的华为等企业在搞自动驾驶、机器人挖媒等工业智能应用的生态建设时，美国却在搞什么文生视频等花里胡哨的娱乐产品。谁将引领未来，这不需要去论证。<br><br>　　科技失去引领优势，金融又面临随时崩溃的危险境地。此时的美国开始急火攻心，各种丑态百出可以理解，但仍然要摆出一幅不听话就整死你的架势，甚至还要拿已经奄奄一息的美元金融体系做金融核弹来威胁别人，这难道不是在自寻死路？<br><br>　　人家要找死，我们就不需要再客气。成全他的最好方式，就是直接给他补上一刀。所以，我的主张就是，面对美国的金融核讹诈，我们要勇敢地主动引爆“金融核弹”，看看被炸死的到底是谁。<br><br>　　能源+科技制造，这才是决定当今国际格局的底牌，是立国之本也是构建国际秩序的根基。货币金融帝国的时代该结束了。在他依然要嚣张跋扈的时候，我们不应该继续在旧思维和旧秩序里打转转，要学俄罗斯和普京，果断地抛弃旧思维和旧秩序，以无畏的勇气迎接百年未有之大变局，开辟新时代，建设新天地。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 11:07:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：七国集团集火中俄关系，美国妄图三洲制霸，拜...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287702-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404168">　　2024年4月24日，美国国务卿布林肯再次访问中国。<br><br>　　一、台海问题！<br><br>　　有观点认为布林肯本次访华，台湾问题是重点，因为台湾地区新首脑赖清德将于5月20日上任，就职演说会不会挑衅大陆，冲击一个中国的红线，是关系到两岸和平的焦点问题。<br><br>　　大陆对台早已形成碾压之势，无论美国怎么折腾，都无法改变客观现实，所以台海只能是美国放在谈判桌上的一张牌罢了。众所周知，台湾问题是中国内政。中国内政问题根本无需与美国探讨，如有探讨也是基于善意避免误判。<br><br>　　如今，美国战争贩子不知天高地厚肆意妄为。无论怎么谈，也只能是老生常谈重复原则性问题。<br><br>　　【布林肯上次来北京，也谈了台海问题】<br><br>　　二、全球局势！<br><br>　　就在布林肯启程访华前，美国国会通过了援助乌克兰、以色列、包括台湾在内的印太地区三个法案。舆论普遍认为这就是一组战争法案，完全体现了美国在全球的霸权野心。<br><br>　　以今天美国的实力，妄图同时在欧洲、亚洲、中东同时发力，战胜对手赢得胜利，这只能说是痴人说梦。本质是拜登缺乏击败特朗普赢得总统大选的信心，所以上演最后的疯狂。<br><br>　　根据美国国务院官网介绍，布林肯此行有三个主要目标：第一，在关键问题上取得进展；第二，明确、直接地传达对双边、区域以及全球性议题的关切；第三，负责任地管理竞争，以免导致误判或冲突。<br><br>　　那么，美国关注什么关键问题呢？目前来看，中俄关系排在首位。<br><br>　　就在上周，4月20日，七国集团外长在意大利结束三天的会议后发表联合公报，对中国企业向俄罗斯转让军民两用物资和武器零部件表达强烈关切。公报说：“中国与发动非法侵略战争的俄罗斯建立越来越紧密的关系，我们无法接受。”<br><br>　　美国国务卿布林肯在出席七国外长会议时说，中国是俄罗斯军事工业综合体的主要贡献者，为俄罗斯提供武器装备的要素和零部件。他警告，中国不能两者兼得，既帮助俄罗斯，又同欧洲保持良好关系。<br><br>　　七国外长和布林肯反复质疑中俄关系，甚至反对中国企业与俄罗斯的正常贸易，这个信号并不寻常，可以说是相当严峻。一方面，中俄关系确实非常稳固而且不断深化发展；另一方面，中国制造确实对俄罗斯战时经济提供了强有力的支持。<br><br>　　对于七国集团来说，如果能够施压中国破坏中俄关系，就有信心在乌克兰击败俄罗斯或者拖垮俄罗斯。<br><br>　　美国北约牵头组建的50国反俄联盟，军事方面只敢向乌克兰提供各种武器而不敢公开与俄罗斯开战！只因为俄罗斯的核武器确实不是摆设，逼急了真的会扔出来，到时候美国也只能干瞪眼！因此，反俄联盟对俄罗斯采取了金融制裁和经济制裁，认为俄罗斯经济会很快崩溃。<br><br>　　然而，俄罗斯的生路在东方，这在围棋里就叫“气眼”。反俄联盟的目标就是堵死俄罗斯最后的“气眼”。毋庸讳言，如果反俄联盟能够实现这个目标，俄罗斯必败无疑。<br><br>　　然而，东方大国凭什么受美国北约摆布呢？<br><br>　　北约不仅到了俄罗斯家门口，还东扩日本韩国开始了军事合作。何曾尊重过东方大国的核心利益？<br><br>　　这个世界，在美国霸权主义的主导下，早已成为强权横行的状态。在联合国层面，所有的冲突都根本谈不了公理。<br><br>　　这就是今天世界的现实。<br><br>　　三、尊重中国！<br><br>　　2018年，美国发动对华贸易战的直接原因，就是因为中国制造业已经对美国构成了直接威胁。<br><br>　　美国欧洲异口同声针对中国帮助俄罗斯国防工业能力提出批评，一方面是为了俄乌冲突赢得胜利，另一方面是借机找到借口整体性制裁中国制造业企业。<br><br>　　回溯既往，2001年中国加入世界贸易组织之后，中国经济尤其是制造业开始全面腾飞。<br><br>　　仅仅八年，到2010年，中国超越美国，成为世界第一制造业大国。2018年时，中国工业增加值达到30万亿人民币，工业经济规模为世界第一。除了规模之外，中国更拥有门类齐全、独立完整的现代工业体系。<br><br>　　这是中国屹立于世界的核心竞争力，无与伦比。<br><br>　　正因如此，中国强大的工业制造业已经成为美国欧洲最忌惮的核心竞争力。<br><br>　　如今，中国综合实力和军事实力已经达到了世界顶级国家之列，即便是出于最基本的尊重，美国也应该坐下来聆听中国声音而不是如此傲慢屡屡侵犯中国核心利益。<br><br>　　四、美国的恶行！<br><br>　　就在布林肯访华前，美国针对中国做了什么呢？<br><br>　　第一，美国已经在菲律宾部署了中程导弹堤丰系统，机动式车载发射战斧导弹已经足以威胁到中国沿海地区。在美国的收买下，菲律宾已经彻底上了美国的战车，甚至叫嚣如果菲律宾军人出现伤亡就会援引美菲军事合作协定，请美军直接参战！美国作为南海问题域外国家，已经赤裸裸准备卷入军事冲突。这种姿态可谓恶劣至极！<br><br>　　第二，美国持续军援台湾地区，怂恿“台独”逆流疯狂玩火试探红线，妄图将两岸中国人拖入战火之中。<br><br>　　第三，美国主导拉拢日本菲律宾组建三国军事联盟，目标就是针对中国中国。<br><br>　　第四，美国威胁要制裁中国与俄罗斯有正常资金往来的金融机构，甚至要将这些机构踢出美国控制的国际资金清算系统（SWIFT）。<br><br>　　第五，美国威胁要制裁中国与俄罗斯有贸易往来的企业。当然，美国已经以此为借口制裁了一些中国实体，未来会扩大范围。<br><br>　　上述种种，都是美国近期所作所为，哪里能看到半分善意？美国外交虚伪的两面彰显的淋漓尽致。<br><br>　　【罗斯福号上演“安德森回旋”】<br><br>　　五、备战打赢！<br><br>　　对美国的判断，一切幼稚病都要丢到一边，勇敢面对真实的现实，不能再欺骗自己。<br><br>　　无论美国如何表演，如何猖狂，都改变不了世界格局东升西降的趋势，也改变不了全球南方正在崛起的事实。<br><br>　　如果美国倾尽全力对付中国，后果就是全球失控，地区强国崛起，欧洲借机摆脱美国控制。<br><br>　　与中国决战，美国敢吗？<br><br>　　对于中国而言，除了备战，打赢，没什么选择！<br><br>　　领土和生存空间，就是一个国家最有价值的资产，也是一代人留给下一代人最宝贵的财富！<br><br>　　中国，一点也不能少！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 11:06:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>