<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：美国这一次接受辩证法再教育，凶多吉少]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279985-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394688">　　二十年在历史长河中属于弹指一挥间，但对于美国，这二十年的变化太大了。<br><br>　　2001年，美国意气风发，国力达到了历史的顶点。911发生之后，小布什在国会两院联席会议上发表著名演讲，称每个国家“都要做出决定”，“你要么和我们在一起，要么和恐怖分子在一起”。<br><br>　　2003年美国不顾其他国家包括欧洲国家的反对，绕过联合国，发动了伊拉克战争，美国对中东的控制也达到了顶点。当时，中东只有一个伊朗还没有被解决，世界油库几乎尽入美国之手。另外，随着2001年美国发动阿富汗战争，美军早就进入中亚，直接威胁中俄的腹地。<br><br>　　那是美国在历史上最高光的时刻，美国也自以为世界无敌、独孤求败。但不懂辩证法的美国却不知道辩证法开始起作用，当它走到顶点的那一刻，衰落就开始了。没有苏联竞争的美国，失去了外在的压力，美国的资本开始放飞自我，大规模启动去工业化进程，结果会比面对苏联竞争时的美国衰落的速度更快。<br><br>　　我们中国人是讲辩证法的，一句“水满则溢，月满则亏，自满则败”，再加一句“反者道之动”，就概括了美国从顶峰开始衰落，直到现在的过程。<br><br>　　谁不服辩证法，谁就要接受辩证法的再教育。<br><br>　　二十年后的今天，美国在中东面对“红海危机”一筹莫展，尴尬尽显。全世界都在看美国的笑话，大国衰落的程度全世界都看明白了。<br><br>　　美国现在的历史课题已经不是遏制中俄，而是如何过胡塞武装这道坎。<br><br>　　美国最近苦思冥想出一个“跨国护航行动”，要“汇集广泛的国际力量以遏制胡塞武装”，但是动员了半天，收获了个寂寞。<br><br>　　连塞舌尔这样小的不能再小、人口只有十万人的印度洋岛国、以及一百多万人口的巴林都加进去充数，才勉强凑了十个国家。<br><br>　　但行动还没开始，先是西班牙军方宣布退出。<br><br>　　剩下的几个，挪威出了十名参谋，和加拿大出三名参谋相比，已经算诚意满满。加拿大也不必感觉尴尬，因为还有一个只出两名参谋的荷兰垫底。<br><br>　　英法意国力更强一些，应该出力更大吧，但好像也不行。英国最够意思，出动了一艘驱逐舰来捧场。法国出了一艘护卫舰，还声明要单独听法国指挥。意大利虽决定派一艘军舰参加护航行动，但什么时候到位还不知道，而且意大利国防部表示，此举只是为了维护自身利益，与美国的护航行动无关。<br><br>　　这就是“跨国护航行动”除美国之外的全部力量了。惊不惊喜？<br><br>　　2023年的伊拉克战争，虽没有联合国授权，美国还是拼凑起34个国家参加。<br><br>　　一比较，就知道现在的美国有多凄凉？<br><br>　　这就是狮子表现出力不从心之后的连锁反应，不但挑战者越来越多，自己的小弟们也不肯跟随了。<br><br>　　美国的跨国联合行动搞成这个样子，还不如不搞，最后还是得单独面对胡塞武装。<br><br>　　胡塞武装一出手，美国海洋霸权的外衣就被扒掉了。全世界都知道美国已经靠不住，都在重新思考如何站队。<br><br>　　以色列这次挖的坑，美国是爬不出来了。<br><br>　　美国想让沙特参与自己的行动，结果人家根本就没理这个茬。红海危机日益紧张的时候，沙特和伊朗一起到了北京，参加中沙伊三方联合委员会的首次副部级会议，会议强调将全面落实北京协议，继续改善双方改善关系。<br><br>　　沙伊全面和解的下一步是什么？东方大国已经指明方向了：中东的命运应当掌握在中东人民自己手中。中国将一如既往支持中东人民独立自主探索发展道路，支持中东国家团结协作解决地区安全问题，会阅读理解的自然知道这是什么意思。<br><br>　　美国在中东落魄成这个程度，沙伊和解已经走到这一步，沙特不太可能再上美国的船，去跟以色列搞什么关系正常化，以换取美国的军事保护承诺了，美国接下来在中东连自己的安全都未必保护得了。<br><br>　　巴以冲突还没结束，但妨碍和威胁沙伊和解的两个主要因素已经动摇了：一是美国在中东国家的驻军产生的军事威胁，二是以色列通过五次中东战争建立起来的“中东小霸王”人设，前一个被伊朗和胡塞武装给消解了一大半；后一个已经被哈马斯解构得差不多了。<br><br>　　沙特今后只能沿着东方大国开辟的伊沙和解道路走下去，在中俄的支持下，逊尼派和什叶派国家实现大团结，共同构筑构筑海湾地区集体安全架构。<br><br>　　海湾国家建立集体安全机制，需要两个关键条件：一是伊朗和沙特从对立走向和解，终结什叶派与逊尼派的对立。二是中东从美军的军事威胁当中解放出来。<br><br>　　如果在去年看这两个条件，谁看了都会摇头，因为太难实现了。结果，到了2023年上半年，第一个条件已经初步具备，且随着中东局势发展到现在，很难再被美国逆转。<br><br>　　第二个条件虽然还未具备，但随着巴以冲突和红海危机，这个条件会加速成就。<br><br>　　红海危机首先是美国海洋霸权和中东安全主导权的危机，继而会成为石油美元的危机。<br><br>　　沙特和海合会的未来只能转向崛起中的东方，和什叶派之弧参与到中俄伊斯兰的大联合当中，先形成亚洲大陆一体化，让“世界岛”初步成型，从根本上瓦解海洋帝国的霸权基础。<br><br>　　美国的海洋霸权不只是在中东的红海开始崩塌，而且马六甲海峡，也出现了美国控制不了的情况。马来西亚总理在12月20日宣布，从即日起禁止任何悬挂以色列国旗的商船在马来西亚各港口停靠，也禁止任何目的地为以色列的船只在马来西亚上货，而且宣布这是一份永久禁令。<br><br>　　中东之外的穆斯林国家都采取了这样的实际行动，沙特等中东阿拉伯国家今后唯有对以色列选择更为强硬的立场，和什叶派抵抗之弧公共形成稳固的反以统一战线。<br><br>　　美国如果继续和以色列站在一起，那么反以统一战线就会逐渐升级为反美统一战线，这就标志着新的海湾地区集体安全架构开始具备了成立的条件，美国军事力量开始被挤出中东。<br><br>　　留给美国的时间不多了，如果还不能尽快想出反制胡塞武装的办法，这个过程就要成为不可逆的。<br><br>　　这样，美国的霸权和美元的地位从依赖于中东，终结于中东，然后，美国的亚太战略也会开始崩溃，这就是一个多米诺骨牌的效应。<br><br>　　1993年7月23日，美国就在中东的海域采用无中生有的指控，制造了震惊世界的“银河号”事件，成为当代中国“三大辱”之一。当时，美国就是利用其海洋霸权。<br><br>　　30年后的今天，美国的海洋霸权动摇于中东的海域。<br><br>　　这就是三十年河东，三十年河西。<br><br>　　再过三十年，美国会变成什么样？很大程度上取决于我们的努力。<br><br>　　当下的关键是防止精神美国人帮助美国翻盘。最近这方面的动向很不一般，我们在之前的文章已经谈过了，有兴趣的可以阅读文章《<a href="http://www.dacankao.com/thread-279613-1-1.html" target="_blank">来者不善</a>》。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 10:57:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：美国又憋了一个坏招，中国回了这样一句话]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279981-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394684">　　现在，一个不争事实就是，胡塞武装以极端的手段，将红海开辟成了中东的第二战场。<br><br>　　苏伊士运河-红海，是国际黄金水道，承载了全球12%的海运货物。面对胡塞武装的六亲不认，世界5大船运公司，除中国远洋外，四大公司最近都暂停了红海航行。<br><br>　　中国一些航运公司，据说以防万一，也采取了规避措施。<br><br>　　怎么办？<br><br>　　以色列很跳脚，美国很头疼。胡塞啊胡塞，你眼里还有没有美国和王法？<br><br>　　美国立刻宣布组建红海护航国际舰队，代号“繁荣卫士”。<br><br>　　按照美国公布的信息，共有10个国家加入国际舰队，分别是：<br><br>　　美国、<br><br>　　英国、<br><br>　　巴林、<br><br>　　加拿大、<br><br>　　法国、<br><br>　　意大利、<br><br>　　荷兰、<br><br>　　挪威、<br><br>　　塞舌尔、<br><br>　　西班牙。<br><br>　　但光这10个国家，力量也不够。所以，12月21日的中国外交部记者会，有这样一则问答。<br><br>　　俄新社记者：美国国务院发言人米勒此前表示，美国欢迎中国在阻止红海发生的袭击方面发挥建设性作用。中方是否愿为维护红海地区安全发挥更积极作用？<br><br>　　发言人汪文斌：红海水域是重要的国际货物和能源贸易通道，维护该地区安全稳定符合国际社会的共同利益。中方一贯主张维护国际水道安全，反对袭扰民用船只的行为。我们认为各方特别是有影响力的大国都应为维护红海水域航道安全发挥建设性、负责任的作用。<br><br>　　意思也是很明确的。<br><br>　　1，美国又憋了一个坏招，想拉中国加入红海护航，所以，米勒公开抛媚眼：欢迎中国发挥建设性作用。<br><br>　　2，汪文斌一脸严肃表态：中国反对袭扰民用船只的行为。美国，我的态度很清楚，袭扰民用船只，我们是反对的。<br><br>　　3，更重要的，是汪文斌的这句话，各方尤其是有影响力的大国，都应参与进来，不仅仅是我们中国：而且是建设性、负责任的作用。<br><br>　　言外之意，美国啊美国，你看看你拉的，都是什么国际舰队？<br><br>　　我个人的理解，这句话里，有很大的信息量。<br><br>　　4，有影响力的大国都参与。那俄罗斯呢？美国，你都忘了俄罗斯，这不行。但打死美国，都不会去拉俄罗斯的。<br><br>　　5，还有北约，北约30多个国家，为什么就去了区区几个？都在观望！别说一些北约国家，就说澳大利亚，澳大利亚明确拒绝，西班牙据说也否认了。<br><br>　　6，更重要的，美国拉拢的10国海军，居然没一个是中东大国。比如沙特、埃及，都是红海沿岸国家，沙特更是胡塞武装不共戴天的敌人，都拒绝出兵。<br><br>　　为什么会出现这样的情况？<br><br>　　我的理解，不排除两个原因。<br><br>　　第一个原因是怕，怕惹火烧身。<br><br>　　很简单，胡塞武装说得很明确，一切行动都是为了支持被压迫的巴勒斯坦人民，它袭击的船只，都与以色列有关。只要你们不去以色列港口，万事大吉。<br><br>　　而且，胡塞还警告：胆敢对胡塞武装发动攻击，都将遭到胡塞的报复，到时，胡塞将使用导弹、无人机对相关军舰，以及其他目标发动袭击。<br><br>　　澳大利亚就很怕，这不是耀武扬威的时候，弄得不好，真会惹火烧身，殃及更多的利益。<br><br>　　澳大利亚，被美国坑的时候还少啊！<br><br>　　第二个原因是气，不肯和美国站一起。<br><br>　　现在加沙血流满地，最重要的原因，就是以色列无差别袭击，而且不愿停火。<br><br>　　美国，则是以色列最大的后台。事实上，安理会多个呼吁停火的决议，都被美国一票否决。<br><br>　　胡塞武装打出的是道义牌，我们坚定站在巴勒斯坦一边。其他中东大国，也愤怒美国的做法，怎么可能站在美国一边，去对付胡塞？<br><br>　　哪怕是沙特，沙特跟胡塞打了多年战争，而且，美国在沙特军队的总教头，但沙特态度也很明确，美国的这个国际舰队，我们不参加。<br><br>　　所以，美国又来拉中国加入，心中的小九九，中国又岂会不明白？<br><br>　　所以，中国态度很明确：袭扰民用船只，我们反对，这确实对全世界都不利；但红海护航，有影响力大国都要参与，而且要建设性、负责任。<br><br>　　什么是建设性和负责任？<br><br>　　我个人的理解，不是简单对付胡塞的问题，而是治标更要治本。<br><br>　　别光看红海，更要看到红海问题的源头，那就要公正地处理好巴以问题，加沙立刻停火。<br><br>　　不然，红海且安静不了。即便对付了一个胡塞，不排除又来一个张塞、李塞……<br><br>　　更何况，光脚的不怕穿鞋的，打烂了也门，又会造成另一个烂摊子。<br><br>　　这个世界，按下葫芦浮起瓢，一环套着另一环。美国这种头痛医头脚痛医脚，而且选择性治疗，世界会好吗？<br><br>　　还是听听老中医的劝，标本皆治才是正道。不然，红海麻烦没完没了，全世界都一块受罪。<br><br>　　居然一边各种无情打压，另一边抛媚眼拉老中医跳火坑，真当老中医看病看糊涂了？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 10:50:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：今日中东：丢人现眼的美国，强硬记仇的也门，...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279979-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394682">　　开片前，按照惯例，每月一报咱的家底：<br><br>　　美东时间12月19日，也就是北京时间的前天晚上，美国财政部公布了2023年10月的国际资本流动报告（TIC）。<br><br>　　报告显示，2023年10月，美国的前三大海外债主中，日本增持118亿美元，英国增持了241亿美元，中国减持了85亿美元。<br><br>　　英国和日本，果然是俩最忠诚的走狗，老美缺钱，这哥俩便跳出来给美债当接盘侠。<br><br>　　我国减持的也不多，不知是不是跟前期的旧金山峰会有关——我天朝是礼仪之邦，去人家串门，去之前总得多少给主人点面子不是？！<br><br>　　截至2023年10月，咱还持有7696亿美元的美债，英国持有的美债为6930亿美元，眼下美国又得支持乌克兰，又得准备在中东下场，财政上又没钱，只能靠印钱发美债来支撑战争，如此，估计很快英国就会超过咱，成为美债的第二大债主了。<br><br>　　继续报咱的家底：<br><br>　　海关总署12月7日发布的数据显示，按美元计价，我国11月份出口2919.3亿美元，增长0.5%；进口2235.4亿美元，下降0.6%；贸易顺差683.9亿美元，扩大4%。<br><br>　　国家外汇管理局12月7号公布的数据显示，截至2023年11月末，我国外汇储备为31718.07，上月末为31012.24亿美元，增加705.83亿美元。<br><br>　　再次强调一下，老朱每月文章中列出的我国外储数据只是单纯的货币数额，不包括基金组织储备头寸、特别提款权、黄金、以及其它储备资产，后面的这些，也都是咱的家底，太麻烦了，老朱没列。<br><br>　　汇总到一起：<br><br>　　本周期内，我国减持了85亿美元的美债，贸易顺差683.9亿美元，外储增加了705.83亿美元：<br><br>　　85+683.9-705.83=63.07亿美元<br><br>　　也就是说，过去的一个月，咱挣的，加上咱上月减持的，减去账面增加的部分，只有63.07亿美元换成了其它资产。<br><br>　　与此同时，我国继续大手笔购进黄金，11月份黄金储备达到了创纪录的7158万盎司，比上月增加了38万盎司。<br><br>　　上月咱抛了273亿美元的美债，本月只抛了85亿美元，上月咱购进了76万盎司的黄金，本月只购进了38万，至于为什么要多持些美元，估计是不是与金融战有关，具体原因不知，老朱只负责报个数据。<br><br>　　报完家底，进入今天的正文：<br><br>　　这两天，咱一直在说美国的旨在打击也门胡塞、红海护航的”繁荣卫士行动”军事计划，美国一公开，胡塞立即宣布：<br><br>　　也门将通过针对美国利益和船只（无论是军事还是商业）来回应美国的任何袭击；<br><br>　　我们不会允许美国对也门发动打击，然后通过谈判逃脱惩罚；<br><br>　　我们建议欧洲国家不要参与任何针对也门的袭击，任何与美国一起参与袭击的国家都将成为攻击目标；<br><br>　　我们将对阿拉伯国家支持美国对抗也门的任何实际参与做出回应。<br><br>　　——谁来打谁，一直打，一直打，不玩儿谈判那一套。<br><br>　　——阿拉伯国家就算不打我，我要是觉得你支持美国对抗我了，我也打你。<br><br>　　是不是很杠？很爷们儿？<br><br>　　昨天从微博大V@萌音的号上看到一张图，觉得很能代表也门现在的形象，复制过来，大家瞅瞅：<br><br>　　也门站出来一杠，各国都傻了，然后，然后，美国计划中的38个国家，最后勉勉强强凑了10个：<br><br>　　上名单：<br><br>　　美国、英国、巴林、加拿大、法国、意大利、荷兰、挪威、塞舌尔和西班牙。<br><br>　　看出啥来了？<br><br>　　没有一个中东的大国参与，美国费了半天劲，只拉拢到了一个中东小国巴林，巴林只有150万人口，我大临沂还1100万人口呢，更搞笑的是塞舌尔，塞舌尔人口只有10万，不及我天朝一个镇的人口多。<br><br>　　人间凑数都凑的这么喜感。<br><br>　　只是巴林和塞舌尔喜感吗？<br><br>　　那你就低估了欧洲人的搞笑天份了。<br><br>　　也门人是记仇的，今天哪个国家参与了美国打击胡塞武装的联军，未来，哪个国家的船以及与那个国家有关的船啥时候过红海能不被也门清算就不好说了，也许是三五年，也许是三五十年。<br><br>　　正是基于这一点，美国扯着脖子喊了半天，没几个国家敢站出来应声，就算上了名单的，也各种搞笑。<br><br>　　逐一列列，供大家爽爽：<br><br>　　美国的名单中有西班牙，前天西班牙却否定了自己将出兵的事，并说，自己对此并不知情，称“除非北约和欧盟根据规定要求他们参加，否则他们不会参加相关的活动”。<br><br>　　这脸打的，老朱隔着太平洋都听到了。<br><br>　　还有一个更搞笑的，那便是，澳大利亚。<br><br>　　前天，澳大利亚防长理查德·马尔斯在接受澳大利亚天空新闻采访时证实，“澳大利亚不会派船或飞机去红海”，他同时表示，“但计划把部署在巴林国际海军总部的澳大利亚国防军人员人数“几乎增加两倍”。<br><br>　　听上去这叙事很宏大是么？<br><br>　　接着往下听：<br><br>　　“我们不会派船或飞机。也就是说，我们将对联合海上力量的贡献增加近两倍，达到16人”。<br><br>　　笑喷了没？<br><br>　　两倍才达到16人，也就是说，最多也就派个六七个人去凑数。<br><br>　　这要不是天空新闻报出来的，我都认为是有人造谣，专门来搞笑黑澳大利亚的。<br><br>　　然后，荷兰、加拿大、挪威都表示，我们不会派船过去的， 但我们和澳大利亚一样，将派人过去，再然后，三个国家加起来派了15个人，不知道的以为哪家有红白喜事吃席去了呢—— 一桌搁不下，两桌不够。<br><br>　　想来也好理解：<br><br>　　荷兰有世界著名的鹿特丹港，这个港口在上个世纪曾经连续数年蝉联吞吐量世界第一，这要被也门记恨上，以后的船没法走红海了，日子还过不？！<br><br>　　加拿大和挪威除了上述原因，还有另外一个原因，这俩货一个是石油生产大国，一个是天然气生产大国，红海禁航的话，国际能源价格必然上涨，这俩货从中渔利，偷着笑还来不及呢，还出兵打也门？快拉倒吧。<br><br>　　10个国家，一眼扫下去，就剩三个欧洲国家了——意大利，法国，英国。<br><br>　　意大利说，我派一艘护卫舰过去，以保护我自己的国家利益，但这一举措与红海护航无关；<br><br>　　法国说，我国的军舰早过去了，但是，我们法国的军舰只能听法国国防部的指挥，不能听你美国指挥。说白了就是，真打的话，调头走人，不踩这天坑。<br><br>　　看来看去，就只剩下铁杆小弟英国了。<br><br>　　英国鸡贼，不敢得罪美国，可是，英国奸，滑，一边喊着大哥我肯定支持你，一边悄悄的把此前派到地中海的两艘军舰开跑一艘。<br><br>　　1999年，北约轰炸南联盟那会儿，西方国家个个张牙舞爪争先恐后；2003年打伊拉克那会儿，三十多个国家加入到美国组建的联军中，为的是战后分一杯羹；去年打俄罗斯，美国的诸小弟明着不敢下场，暗中还是派了自己的部队以雇佣兵的名义参战；眼下打也门，却个个都抽了，止从这一角度，不但可以看出美国霸权的崩塌，同时也可以看出也门有多彪悍来。<br><br>　　全球第一军事强国去打一个穷的掉渣的中东小国，结果却没有一个小弟敢撸胳膊上阵跟着大哥干，这画风，简直不要太喜感。<br><br>　　还有更喜感的。<br><br>　　昨天，以色列竟然公然要求我在亚丁湾的乌鲁木齐舰为其在曼达海峡的商船护航——尼M，脸咋这么大捏，真以为美国惯着你全世界就都得惯着你了？！<br><br>　　没有小弟跟着打也门，美国自己也不敢单独面对也门，怎么办呢？<br><br>　　没其它办法，只能施压以色列，让它去跟哈马斯讲和了。<br><br>　　可是，让美国万万没想到的是，哈马斯竟然在三天内两次拒绝了以色列要求进行和谈的请求：<br><br>　　《华尔街日报》援引埃及官员的话称，哈马斯拒绝了以色列提出的停止战斗一周以换取数十名俘虏的提议，并称在停火协议生效之前，该组织不会讨论释放任何人质的问题。<br><br>　　与此同时，哈马斯官员加齐·哈马德周三在接受半岛电视台采访时表示，该组织的“首要任务”是停止战争。他说：“以色列将拿走人质牌，之后他们将对我们人民展开新一轮大规模杀 戮，我们不会跟他们玩这个游戏。”<br><br>　　以色列今天把人给哈马斯送回来，明天继续抓，送一个抓仨，真当哈马斯好糊弄了啊！<br><br>　　昨天出现了一件让老朱非常费解的事，胡塞武装的政治局领导阿卜杜勒-马利克·巴德尔丁·胡塞在演讲中表示，”有包括以色列在内的四个国家试图击落他们的导弹和无人机，不幸的是其中有3个阿拉伯国家，胡塞建议他们开放陆路口岸，允许也门人直接支援巴勒斯坦人的斗争”。<br><br>　　划重点：3个，阿拉伯国家，开放口岸<br><br>　　如此，这三个国家应该是沙特，埃及和约旦，它们既是阿拉伯国家，也与以色列接壤。<br><br>　　老朱实在搞不明白，做为逊尼派的阿拉伯国家，美以打的可是你的叔伯兄弟巴勒斯坦，不帮哈马斯也就罢了，咋还出兵炸开哈马斯的帮手了呢？是怕美国？还是怕伊朗获胜后在中东掀起一股打土豪分田地的“阿拉伯之春2.0版”浪潮？<br><br>　　到底是哪三个阿拉伯国家参与了对也门胡塞的轰炸，虽然也是明摆着的事，但当事人没站出来承认，大家也只能是猜，虽然基本一猜就中，但总归是没有证据，可是，让人更为费解的是，来自战争研究所ISW的消息称：约旦空军对叙利亚苏韦达省萨尔哈德与伊朗有关的“毒品走私目标”进行了空袭。<br><br>　　进入叙利亚领军，轰炸伊朗革命卫队的目标，还栽赃伊朗革命卫队“贩毒” ，别人都恨不得把脑袋扎裤裆里一声不吭，约旦这是干嘛？这脑残作死的劲分明是奔着胖国王挂路灯去了。<br><br>　　2023年12月20日，巴勒斯坦加沙地区政府媒体办公室发布了关于以色列对巴勒斯坦加沙地区实施袭击的最新统计数据：<br><br>　　?? 74天的战争持续时间；<br><br>　　?? 1,697场屠杀；<br><br>　　?? 大约26,667名巴勒斯坦人死亡或失踪人员；<br><br>　　?? 19,667名巴勒斯坦人确认死亡；<br><br>　　?? 大约8000名巴勒斯坦儿童死亡；<br><br>　　?? 大约6200名巴勒斯坦妇女死亡；<br><br>　　?? 310名医疗卫生工作者被杀害；<br><br>　　?? 35名民防部门工作者被杀害；<br><br>　　?? 97名记者被杀害；<br><br>　　?? 大约7,000巴勒斯坦人失踪，其中70%是儿童和妇女；<br><br>　　?? 52,586名巴勒斯坦人受伤<br><br>　　?? 99名医疗卫生工作者被绑架；<br><br>　　?? 8名记者被绑架；<br><br>　　?? 180万巴勒斯坦人在加沙地带流离失所；<br><br>　　?? 35.5万巴勒斯坦人因流离失所而感染传染病；<br><br>　　?? 126座政府建筑物被摧毁；<br><br>　　?? 90座学校和大学被完全摧毁；<br><br>　　?? 282座学校和大学被部分摧毁；<br><br>　　?? 112座清真寺被完全摧毁；<br><br>　　?? 200座清真寺被部分摧毁；<br><br>　　?? 3座教堂被摧毁；<br><br>　　?? 52,600个住房单元被完全摧毁；<br><br>　　?? 254,000个住房单元被部分摧毁；<br><br>　　?? 23座医院停止服务；<br><br>　　?? 53个医疗中心被以色列占领军关闭；<br><br>　　?? 140个医疗卫生机构被部分破坏；<br><br>　　?? 102辆救护车被完全摧毁。<br><br>　　这血海深仇，如果不能换来以1967年的边界为基准建国，巴勒斯坦人就亏大了。<br><br>　　放心，今天的国际社会是不会让巴勒斯坦人的血白流的，伊朗不会，中俄也不会。<br><br>　　昨天，伊朗总统莱西给科威特埃米尔打电话来着，科威特表态：<br><br>　　“科威特支持巴勒斯坦人民的权利，并反对与犹太复国主义政权实现关系正常化”，“伊朗是科威特可靠的朋友，也是科威特繁荣进步的有效伙伴”。<br><br>　　中东，想不站队，门儿都没有。<br><br>　　不但要中东各国站队，伊朗还把手伸向了美国的后院，近一段时间，伊朗和委内瑞拉打得火热，鉴于委内瑞拉因与圭亚那有领土问题争端，美国已表态全力支持圭那亚，如此，极有可能接下来伊朗将向委内瑞拉出售武器，甚至不排除驻军委内瑞拉的可能。<br><br>　　本周，马来西亚干了件让全球吃瓜群众刮目相看的事，马莱西亚总理安瓦尔易卜拉欣19号表示，政府已禁止以色列航运公司 ZIM 在马来西亚任何港口停靠，以回应“以色列违反基本人道主义原则和国际法的行为”。立即生效。<br><br>　　全球反美，反犹的力量开始壮大。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 10:47:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：朝鲜发射洲际弹道导弹后，朝俄与美国在安理...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279977-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394680">　　19日，联合国安理会上，发生了一场激烈争辩，朝俄与美国在安理会起了冲突，事情缘起于朝鲜日前试射了导弹。<br><br>　　朝鲜于18日进行了“火星-18”型洲际弹道导弹发射训练。朝鲜领导人本人到场观摩，可见朝鲜方面对此事的重视，而朝方也表示，本次发射“向敌对势力发出明确信息”。<br><br>　　不得不说，朝方这次信息确实发出的很明确，第二天，也就是19日，美国就在联合国安理会召开的一次紧急会议上，对俄朝发起了声讨。<br><br>　　会议召开不久，美国常驻联合国副代表罗伯特·伍德就宣读声明，包括美国在内的10个国家，共同谴责了朝鲜最新的洲际弹道导弹试射以及之前的所有发射活动。但朝鲜显然是拒绝遭受这样不公正地批评，在场的朝鲜和俄罗斯代表就与美国、韩国及其盟友就此事起了冲突。<br><br>　　那么，我们应该如何看待这次朝鲜发射洲际弹道导弹后，朝俄与美国在安理会起冲突一事呢？<br><br>　　一句话，美国双标也别太过分了。19日，安理会召开的紧急会议，结合近期的报道来看，这次紧急会议的主题，其实和半岛局势无关，应该是讨论有关巴以停火的决议。在本月8日，安理会已经进行过一次有关巴以冲突停火决议的投票，最后有13个国家同意停火，还有一国弃权，为什么安理会15个国家，有14国不反对？就因为以色列当下在加沙地带，对超过200万加沙平民，不分军民的打击，已经引起了国际社会的公愤。然而，就因为美方最后投下反对票，一票否决权使得该决议无效。以至于以色列能够继续在中东逞凶作恶，而这次，再次召开会议，就巴以局势展开投票，而根据这两天的有关报道来看，又是美方在捣乱。<br><br>　　或许是因为在12日的联合国大会投票中，有多达153国支持巴以立刻停火，令美国意识到众怒难犯，所以这次投票，美国不敢提反对，但却执意要求有关决议必须修改措辞，这就导致18日开启的这次投票被一再延期，先延期到了19日，进而又延期到20日上午。<br><br>　　可以看到，美国是变着法在袒护以色列。在这里我们就很好奇，以色列现在是真的在加沙地带杀戮平民，为什么美国视而不见，还一再袒护，朝鲜不过发射了一枚导弹而已，美国就要拉上十国谴责？甚至于我们不说以色列了，就说美国，从去年俄乌冲突爆发开始，美国陆军自己进行了多少次洲际弹道导弹试射，北约又进行了几次核演习，难道美方心里没点数？<br><br>　　所以说，朝鲜所做的事情，放在国际舞台根本就没必要遭受谴责，如果要谴责朝鲜，那么美国更应该被谴责。美方故作姿态地谴责，只能是自取其辱而已，国际社会只怕是看在眼里，鄙视在心里。<br><br>　　更何况，美方怎么不想想，为什么朝鲜要试射洲际弹道导弹？美韩两国难道自己不清楚？朝鲜自己都说了，是要“向敌对势力发出明确信息”。近年来，美国拜登政府伙同韩国尹锡悦政府，针对朝鲜举行了多少次军事演习，对朝鲜国家安全构成了多大的威胁？这一切没有人比美国总统拜登还有韩国总统尹锡悦更清楚。为此，朝鲜过去多次强调会动用核武器自卫，甚至在近期还将核战略写入了本国宪法，为的不就是回应美韩，表示自己不会屈服吗？<br><br>　　然而美韩收手了吗？答案是并没有，终于，到现在朝鲜耐心即将耗尽了，卫星也已经发射，既然美韩就是不肯放过朝鲜，那就只能够让导弹升空了。只是想不到，美西方如此沉不住气，朝鲜发射导弹，立马就有十国联名谴责，这不就是帮助朝鲜钓出10条大鱼吗？<br><br>　　要说美国也是看不清局势，现在朝鲜不是孤军奋战，先不提中朝这么多年的合作，当下俄朝关系也正持续升级当中，就在美方自以为聪明地纠集十国针对朝鲜之际，殊不知朝俄已联手围攻美国，最终让美方自取其辱，也只能说美方活该。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 10:44:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：国防部警告奏效了，菲律宾撤回对我大使“狠...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279975-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394678">　　中国国防部的警告菲律宾听懂了，马科斯认清事实，自己给自己找台阶，强调黄大使只是在履行职务。<br><br>　　自南海黄岩岛、仁爱礁争端爆发之后，中国与菲律宾在南海问题上的矛盾日益尖锐，这个时候菲律宾内部有声音叫嚣，考虑将中国大使黄溪连列为“不受欢迎的人”，换句话说，就是要驱逐“中国大使”，这是一件非常严肃的事情，如果成真，意味着双方外交关系的将会冻结。<br><br>　　对此，中国国防部新闻发言人张晓刚回应称，菲方蓄意挑衅，蓄谋炒作，严重破坏南海和平和稳定，个别域外国家怂恿挑唆，煽风点火，居心不良。张晓刚还强调，中国对包括仁爱礁在内的南沙群岛及其附近海域拥有无可争辩的主权。<br><br>　　菲律宾方面清楚自己势单力薄，尤其是还不占理的情况下，妄图在南海问题上找帮手，于是就在日前举办的东盟-日本特别峰会中想拉拢其他国家，日本见状也是在一旁煽风点火，同样下了血本，拿出不少好处，比如以增强海上防御为由，要援助印尼一艘大型的巡逻船以及90亿日元的资金。菲律宾也当着东盟各国领导人的面，开始炒作渲染所谓的“中国威胁”。称菲律宾方面如今在海上面临的威胁越来越大，暗示其他的国家或许也会面临这种情况。日菲的小心思跃然纸上，就是想拉拢同中国在海上有分歧的国家。<br><br>　　但是对于日菲的一唱一和，东盟各国领导人并不感冒。首先是越南方面，才和中国达成了共识，“以管控海上分歧，不做使得局势复杂化的行动，共同维护海上安定”定调南海。印尼和马来西亚近些年和中国进行的合作中受益颇多，尽管面临美国、日本等域外势力的拉拢，但是可以知晓，这两国肯定不会站在中国的对立面。而且在最后联合宣言中，并没有出现相关字眼，这也表明其他东盟国家也不愿意卷入南海争端。况且东盟也非常的清楚。只有南海稳定，这才有益于各国，南海乱起来，损害的是各方利益。<br><br>　　所以日菲是白忙活了半天，这个独角戏菲律宾是唱不下去了。菲律宾方面也认清了一个事实，那就是在南海问题上只有自己是个“异类”，察觉到了情况不对的菲律宾总统马科斯立马转变了态度，自己给自己找了个台阶，把菲国内对我大使说的狠话收回了，强调“黄大使只是在履行职务”，称其是站在中方的立场上，做了自己该做的事情。并且还表态愿意同中国坐下来讨论南海问题。<br><br>　　菲律宾方面要知道，南海争议不是双边关系的全部。在此前的一次企业协会上，黄溪连大使还出席致辞，强调中菲贸易的成果，呼吁双方加强合作，为中菲关系提供积极动力。菲副外长多明戈也到场演讲，期待中菲共创美好未来。这些都充分说明，中菲合作远大于分歧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 10:42:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：推动合作重回正轨，王毅与韩国外长会面后，...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279974-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394677">　　韩国内外危机凸显，美国作壁上观，中国出手帮助。日久见人心患难见真情，韩国看明白了吗？<br><br>　　自打美方阵营对朝鲜进行武力威慑以来，朝鲜的导弹，发射了一枚又一枚。朝鲜大多数情况下，用的都是同一个理由——对美方核威胁的反制。这种情况，就形成了一个恶性循环，就是美方越对朝鲜施压，朝鲜的反制就越明显，而美方就更加使劲的施压。这种循环，最终会造成什么，想必不用多说。总之一句话，不利于半岛的和平稳定。<br><br>　　来看看眼下的事，在17日，美国打着“美韩军事交流”的旗号，又派出了一艘核动力潜艇抵达韩国釜山港。此举被朝鲜认为是，美方故意发起的“核战争挑衅”。朝鲜是个暴脾气，不报隔夜仇，反制当天就来了，从17日开始，连射两枚导弹。这种类型的事件发生的很多，就不再多做评价，我们今天要聊的重点是韩国。<br><br>　　可以发现，美军这次乘着核潜艇来，说是要和韩军交流的，但是美国会把核潜艇技术“交流”给韩国吗？显然不可能，那美军乘着核潜艇来干什么？还不就是对朝鲜进行核威慑么。那韩国在这之间又得到了什么呢？除了邻居连射导弹带来的惊吓之外，什么都得不到。换句话说，美韩关系就是一个单方面的利用关系，美国利用韩国的地理位置，来对朝鲜进行嘴上不说，但路人皆知的核威慑。换成其他事情，也是一样的利用关系。美国利用韩国的半导体产业优势，禁止它出口中国，也确实曾给中国带来了点麻烦。但是韩国因失去了中国市场，而带来的损失，美国有说过半句补偿的话吗？<br><br>　　但是相比之下，或许也用不着拿美国来衬托中国，就客观的说，中国对韩国是真的够意思。例如韩国现在的尿素荒，这是困扰了韩总统尹锡悦很久的难题，他都紧急召开了好几个会都没解决。但是，在向尿素出口大国中国求援后，中方答应了韩国的请求，满足了尹锡悦想要的，中国答应和韩国合力解决尿素供应等共同关切。<br><br>　　另外，在上个月底，中日韩三国还开了个外长会，会上我外长王毅就对韩国外长朴振表示，中韩是搬不走的近邻，这个客观事实永远不会变。两国关系好双方受益，反之双方受损，这个道理也永远不会变。中韩关系发展应始终锚定友好合作的大方向，这对双方来说是必须做好的必答题，而非选答题。<br><br>　　所以，在17日，美核潜艇进入釜山港，朝鲜连射导弹后，韩国似乎也清醒了，对王毅外长的话顿悟了，开始看向中国。在18日，中韩两国就达成了一项共识，双方决定激活产业链供应链热线，并基于此在维护产供链稳定畅通方面加强对接与合作。有声音就表示，这是中韩两国合力推动合作重回正轨的信号。<br><br>　　对于这系列事件，总的来说，亚洲人变不成欧美人。对于未来世界的竞争趋势我们大可以畅想，或许不再是以国为单位，而是上升成地区与地区之间的竞争，那时我们该怎么办？欧洲有欧盟，北美有美加墨，东亚呢？东盟似乎还差点意思，中韩，更应携起手来。虽然现如今面临不少困难，但外交是门艺术，乒乓球都能发挥奇效。再退一步说，即使不想做兄弟，但也没必要遵从某强国的意愿，成为“仇敌”呀。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 10:40:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：缅北战局已定，为什么缅军迟迟不交出白所成？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279969-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394672">　　缅北战局已定，敏昂莱的反扑全部都失败了。<br><br>　　原本，队长以为，经过昆明和谈以后，敏昂莱应该会认清形势，像交出明学昌家族一样，把白所成家族、魏怀仁家族、刘正祥家族全部都上交中国。如此，果敢电诈民团不攻自破，军心涣散，缅北战局就能传檄而定。然而，队长还是小看敏昂莱了。<br><br>　　敏昂莱只是把和谈当成了缓兵之计。缅军在承受巨大压力之际，扛不住果敢同盟军在东城的进攻，就把缅军撤出了东城。但在老街，敏昂莱依然保留了大量的缅军士兵，裹挟着电诈民团，做拼死抵抗。现在是最后的老街战役。对彭德仁而言，他不想老街被战火摧毁。毕竟，果敢是一个贫穷的地方，打烂了再重建，需要投入巨额资金。可现在没得选了，不打不行了。<br><br>　　缅军不走，魏怀仁的边防营死战到底，白所成的电诈民团也没有出现大规模的投降迹象。这些人是铁了心要抵抗到底了，那就只能在老街打巷战了。因果敢同盟军和电诈民团手里以轻武器为主，对老街建筑的破坏还不算太厉害，真正厉害的是缅军的空袭。<br><br>　　缅军出动苏-30战斗机在老街地区，投放重磅炸弹，猛烈空袭果敢同盟军。这批苏-30是缅军在2018 年，向俄罗斯下的订单，一共买了6架，单价为3400万美元。今年9月10日，缅军正式接收了首批2架苏-30。直到12月15日，这2架苏-30才完成全部的前期准备工作，入列于缅甸空军。这2架苏-30也成为缅军空袭果敢同盟军的空中利器。<br><br>　　果敢同盟军几乎没有防空武器，不但威胁不了苏-30，连米-17武装直升机也威胁不了。不过，2架苏-30对缅北战局发挥不了多大的作用，还不如无人机好用。缅北以丛林、山地为主，炸弹投下去，大量的弹片都会被树林吸收。打巷战的话，也有大量的建筑物作为掩护，此时缅军投入苏-30，已经太晚了。<br><br>　　但苏-30的出现，它释放了一个重大信号：缅军推翻了和谈承诺，而是把和谈当做了缓兵之计，配合空中打击，抽调大批缅军新锐部队，增援缅北，想要逆转缅北局势。<br><br>　　尤其是中方发布的通缉令已经过去12天了，敏昂莱没有做出任何积极动作。缅军没有抓捕白所成，魏怀仁的边防营也还在果敢战斗，白应仓则积极组织电诈民兵，死战到底。这就意味着，敏昂莱根本就没有把中国的通缉令放在心上。缅军献祭了一个明学昌，暂时不愿意献祭白所成。<br><br>　　只要缅军没有交出白所成，就足以证明，敏昂莱根本就没有停战和谈的根本议员。打，才是敏昂莱的真实想法。<br><br>　　然而，锁死缅北战局的是：克钦军参战了。<br><br>　　克钦独立军是美国一手扶持的缅北独立武装，配备的是全套美械装备。克钦的参战，代表着敏昂莱不但得罪了中国，还得罪了美国。果敢同盟军还只是追求果敢高度自治，承诺是缅甸的一部分。但克钦独立军就完全不同了，他们追求的是脱离缅甸，独立建国。<br><br>　　克钦独立军出动第4、第6、第10旅，火速占领木姐至腊戌的大桥，切断缅军的增援，客观上帮助果敢同盟军封锁了外围。为什么缅军宁愿对抗到底，也不愿意交出白所成等电诈家族成员？<br><br>　　在队长看来，核心原因有两个：<br><br>　　一是，交出白所成等电诈头目，缅北民兵势必瓦解，果敢战役就真的传檄而定，没得打了。但果敢是敏昂莱的功勋之地，起家之地，敏昂莱还不愿意放弃。<br><br>　　二是，白所成是敏昂莱一手扶持起来的，二人存在深度的利益捆绑，堪称是狼狈为奸，一根绳上的两只蚂蚱。要是把白所成交出去了，那敏昂莱跟他之间的肮脏交易也都会暴露出来。<br><br>　　就算交白所成，也只能交一个死人。可现在还不是交白所成的时候，在交出白所成之前，缅军还想榨干白所成最后的利用价值。<br><br>　　在同时得罪中美两个大国的情况下，敏昂莱想逆转缅北战局，几乎是不可能的了。当下的缅北局势是，敏昂莱孤立无援，而民地武一呼百应。敏昂莱不过是从一个坑，再跳入另一个坑罢了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 10:27:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：可窥之斑]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279967-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394670">　　据土耳其阿纳多卢通讯社21日报道，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）当天宣布，巴勒斯坦抵抗组织各派系已决定，在加沙地带冲突全面停止之前，不应与以色列谈论交换被扣押人员或服刑人员的协议。<br><br>　　这个新闻看上去似乎有点奇怪，要知道，十一月下旬，在卡塔尔的调停下，以色列政府和哈马斯达成了第一次为时四天的人道主义临时停火，然后在哈马斯以及其他阿拉伯国家乃至全世界众多呼吁和平国家的努力下，这个停火协议被延长了两天。为此，哈马斯还多释放了几十名以色列被扣押人员。可见，十一月下旬的那次停火，是哈马斯迫切需求的，而当时的以色列，似乎还在是否达成停火协议上占据着一定的主动权。但这次，哈马斯却不买账了。同样是在卡塔尔的调停下，同样是很多国家以及联合国的呼吁下，哈马斯却表示，在全面冲突停止前，不会再与以色列谈论交换人质这件事。这里面到底透露出怎样的玄机呢？<br><br>　　其实内中原因以色列人已经告诉我们了来。就在这次以色列请求卡塔尔再次协调停火事宜前，以军在加沙城前线，开枪打死了三名以色列被扣押人员。这三人妥妥都是以色列国籍的犹太人。而且还是在以军已经知道他们是犹太人的情况下，将其射杀的。这件事，引发了以色列国内民众的愤怒，特别是那些家人还被哈马斯扣押的以色列人，在他们看来，哈马斯给予了被扣押犹太人的声明保证，而以色列军队却对着自己人开枪了。这样的战争，无论会给以色列带来怎样的利益，也绝对不符合这些家人被杀害的犹太人利益。所以，一部分犹太人开始在以色列各地举行示威游行，要求政府重视对被扣押人员的拯救行动而不是一味地以剿灭哈马斯为行动重心。再加上国际上对以色列越来越严厉的谴责声，以色列政府似乎真的有些扛不住了，所以才请求卡塔尔再次调停，以便和哈马斯交换更多的被扣押人员。<br><br>　　表面上看上去，似乎的确如此，但我认为，这次以色列要求停火而哈马斯拒绝的原因恐怕还是因为战场前线的战况原因。那就是以色列针对加沙南部汗尤尼斯的进攻并不顺利，甚至可以说接近失败。早在12月11日，以军就宣布自己已经占领了汗尤尼斯城市的中心，但在八天后的19日，以色列首都特拉维夫依然遭到来自哈马斯的大规模火箭弹袭击。这说明哈马斯的战斗力依然强劲，而以色列对加沙南部的进攻效果并不像以军宣布的那样成功。同时，加沙北部的加沙城地下隧道也在遭受来自以色列方面的海水灌注。这同时也说明，即便在加沙北部，哈马斯的抵抗依然存在。<br><br>　　目前网上存在很多关于以色列军队伤亡巨大的消息。当然这些消息多是来自哈马斯和伊朗方面，而以色列方面至今还是宣布自己的军队仅遭受二百多人死亡的损失。双方公布的数据差距很大，而从大的战局形势来看，以军这次针对加沙的进攻固然让哈马斯损失巨大，但同时以色列最少也是自损八百的。这大概就是以色列方面呼吁人道主义停火的主要原因了。对于那些自知自己长不大的哈马斯青年来说，自损一千是能够接受的代价，甚至还以此为荣，但对于以色列来说，自损八百的代价是它们无法承受的。<br><br>　　十一月下旬的第一次停火，可以让哈马斯获得一定的喘息机会，即便没有得到来自外界的武器补给，也一定获得了让哈马斯重新配置军事物资的时间。要知道，哈马斯为这次行动准备了数年时间，各种军事物资的储备一定是相当充足的，但是在以色列大举进攻加沙的时间段内，很多储备物资的地方肯定会因为以军的进攻而被割裂，六天的停火足以让他们把这些物资转移到更需要和更安全的地方。比如把加沙北部的物资转移到加沙南部，这些都不需要在地面上进行的，只要在隧道内就可以完成。<br><br>　　所以，十二月一号以军恢复攻击时，加沙南部的准备也就更加充足了。这就让以军在本月的军事行动更加困难。而哈马斯无处不在的袭扰更是让以军草木皆兵，这才导致三名犹太人被自己家的军队射杀。这体现出以军本次军事行动并不是以拯救人质为主，也能体现出以军当前在加沙的困境。无论是体现出哪种原因，都意味着以军在加沙的行动并不成功。<br><br>　　前天，马来西亚总理安瓦尔宣布，将禁止所有的以色列船只停靠马来西亚港口。以表示对以色列屠杀加沙民众的惩罚。但这个宣布并不是因为加沙的当前所处的悲惨困境而发。因为在安瓦尔宣布这一决定前，以色列实际上就已经宣布要和卡塔尔协调停火事宜了。所以，安瓦尔的命令在我看来，并不是为了促使加沙停火，而是在激励哈马斯做出更为强烈的抵抗。同样一件事，如果在不同的时间段内发生，那它所代表的意义也就可能是完全相反的。我们也可以认为，正是因为伊斯兰世界正在呈现出越来越强烈的反以趋势，所以哈马斯的态度才变得越来越强硬。当然，它的强硬并没有错。以色列军队对于加沙的行动本身就是侵略中的侵略。要求以色列完全停止加沙的军事行动是没有错的，要求以色列实现两国方案的谈判就更加没有错。只是，强硬的态度是必然的，强硬的时机却是需要甄别选择的。<br><br>　　胡塞武装的攻击已经让美国焦头烂额，更是让以色列如坐针毡。这个我们之前在《斗战之门》里说过，红海航道的封锁，不仅仅影响到苏伊士运河的通行，更是让以色列南部的货运通道被堵死。欧美感受到的是贸易受阻，而以色列感受到的却是生命通道的隔绝。如果大量来自亚太和东部非洲的物资不能通过埃拉特港口进入到以色列，那以色列在民生以及战争物资的运输上都将面临巨大困难。即便以色列可以投入更多的资金让货船从南非的好望角绕行，那运输的周期和投入的运输成本都将是巨大的。这是以色列方面寻求临时停火的主要原因之一，另外一个原因就是它们在加沙的战场上也并不没有收获到如它们所愿的战果。二者综合，这就是以色列寻求临时停火的原因，也是哈马斯态度强硬的底气所在。<br><br>　　对于胡塞武装，美国的表现可以说是让西方社会乃至全世界都大跌眼镜的。以美国一向在中东表现，胡塞武装目前的行为已经足以让美国人大举进攻也门了。但美国人竟然连屁都没有放一个，而是要求英法等国派出海上力量与自己一起参与到红海的联合护航中去。这是标准的头疼医脚行为。如果美国真想解决问题，那么它只有两个选择，要么是让以色列消停，要么就是干脆灭了胡塞武装。只是很可惜，这两件事美国一个都做不到。帝国的余威在哪里？霸主的威风又何在？一个胡塞武装竟然就打出了一只纸老虎，这世界，真的很奇妙。<br><br>　　以色列的犹太人显然也意识到了这一点，加沙的哈马斯显然也意识到了这一点，这世界上越来越多的国家都正在意识到这一点。长此以往的话，别说哈马斯不愿意停火了，对着旧世界固有势力开火的力量也一定会越来越强大的。<br><br>　　附图一张<br><div align="center"></div>　　如果这张图属实的话，那我在《斗战之门》里的思路应该是已经成为事实了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 10:21:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：又对华发起新一轮攻击，美国这是不想好了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279965-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394668">　　旧的关税还没有取消，美国又准备对华发起新的“关税战”。好不容易“面向旧金山”，如今美国又要对华发起新一轮关税攻击。看来拜登是打算任由紧张恶化的中美关系自由发展了？<br><br>　　据外媒报道，拜登政府正在讨论提高对电动汽车等一些中国商品的关税。特朗普时期对华3000多亿美元的产品加征的高关税一直没有取消或降低，如今又准备增加高关税项目。<br><br>　　对此，我方的回应是坚决反对，也就意味着我方必将展开反制。这意味着“关税战”模式将再一次开启，也就意味着中美贸易战再起战端。这显然既不是防冲突也不是建护栏，而是任由中美关系继续紧张恶化。<br><br>　　其实，在旧金山会晤后美方对华采取的打压措施还不仅如此。其商务部长就一直在推动强化对中国的芯片封杀。<br><br>　　而日前，美国还推出了新的对台军售案，并强化了在中国周边的军事骚扰和威慑。<br><br>　　这显然是一套组合拳。这表明拜登政府在打压遏制中国问题上并未打算收手。非但不是在稳定而是在有意推动中美关系的恶化。<br><br>　　为了实现旧金山会晤，当初的美国可以说是低三下四求着“见面”。如今见面后才没几天，就又开始变脸。这样的反复无常真的是让人开眼了。<br><br>　　那么，一个堂堂的世界第一强国的大统领，何以会如此不要脸面？<br><br>　　首先，这一次欲加征的关税，主要的是电动汽车相关产品。这涉及到的是拜登的清洁能源战略。目的自然是提高美国清洁能源领域的竞争力。<br><br>　　这自然是与近一段时间以来中国电动车在世界上大受欢迎有直接的关系。<br><br>　　另外，在清洁能源领域，不管是光伏发电，还是水电风电核电，又或是储能电池，中国在技研发和利用领域都取得了较大的优势。<br><br>　　而在气候危机严重的时代，清洁能源自然是未来经济最重要的领域之一。也可以说是未来最大的市场之一，美国不能不抢占。<br><br>　　在技术不占优的情况之下，采取严重的保护主义政策打关税战，似乎也是自然而然。<br><br>　　其次，由于中国的电动车发展太过强劲，欧洲已经率先出手对中国电动车进行反补帖调查。这是严重影响中欧关系的重要一环。<br><br>　　就在欧洲还处于犹豫不决或没有下最后决议之际，美国此时出手，显然是有意借此表达支持欧洲的态度，大有联手打压中国之意。<br><br>　　美国一直在拉欧洲入伙共同打压中国，可欧洲也一直拒绝与美国一道搞阵营对抗。如果能够在电动车和清洁能源方面达成一致，一方面是离间中欧关系，另一方面则可以推动反华联盟的建立。<br><br>　　其三，就是美国总统大选的因素。最新的民意调查结果显示，拜登的支持率一路走低，这令其非常恼火。在此时对中国电动车等领域加征关税，这种贸易保护主义自然会受到这一产业的欢迎，可以一定程度上提高其支持率。<br><br>　　其四，“面向旧金山”之后，显然是被中国带了节奏。尽管达成了许多的重要共识和成果，显然并没有完全如美国所愿。<br><br>　　美国一直想蚕食中国的核心利益。边打压边制造冲突，边谈判边制造新的话题，这是美国惯用的手段。然而，中国看上去是一块肥肉，吃起来可就变成了硬骨头。<br><br>　　正所谓你有千条妙计，我有一定之规。核心利益不牺牲不交换，这是中国的原则底线。想蚕食可就没那么容易了。<br><br>　　可能拜登发现，这一段时间，中国的原则立场丝毫不松动。局势有稳定之势，可便宜却没占着。这美国显然是又吃大亏了。所以，就又开始出尔反尔了。<br><br>　　其五，逼使中国进入买买买模式。近日，美方一直放风说中国将恢复购买波音飞机。此举可能是逼中国尽快做出购买的决定。当然，其它的还有购买美国的农产品和能源等相关事项。<br><br>　　其六，重返巴黎岛面向旧金山不是目的地。之前就认为，旧金山是北京和华盛顿之间的“桥梁”。拜登最在意的是能够到北京“见见世面”。以证明不是外交无能。当然对总统大选也有利。<br><br>　　其七，日前美国财长耶伦主动放风明年将再一次访华，主要是加快两国在应对气候风险和金融市场监管等领域的合作。<br><br>　　应对气候风险的合作，这不在耶伦的职责范围之内。金融和市场监管才是其重点的工作。<br><br>　　近来美国经济不是那么给力，唱衰论四起。一方面是加息给美国经济带来了巨大的压力；另一方面通胀还没有完全控制。重要的是，美债发放过多。高息影响到美国政府的还债能力。可手里没钱，拜登就只能是做无米之饮。<br><br>　　美元割韭菜的能力大不如从前，加息后大跳水，美国经济有可能是雪上加霜。或许通胀大潮还会高企。<br><br>　　中国能帮上忙就是大量购买美债帮其渡过难关。至少中国不要继续抛售美债。<br><br>　　重要的是，去美元化进程已经开启，这是一个不可逆的进程。耶伦不会关心未来，可眼下可就是她的重要职责任务了。<br><br>　　目前，越来越多的国家增加了人民币或本币结算与中国的贸易。与人民币的互换需求越来越多。这不但会加速人民币国际化，同时还等于是弱化了美国控制的国际清算体系SWIFT的作用。这对美元霸权的冲击太大。<br><br>　　美国经济是建立在美元霸权的基础之上。美国的制裁是建立在控制SWIFT的基础之上，一旦霸权衰落，美国经济会严重衰退，维护美国霸权的能力手段将削弱。再想通过印美元发美债度日可就难了。这对美国来说将是致命性打击。<br><br>　　因此，恐怕耶伦最重要的任务就是说服中国能够放弃目前的人民币国际化努力，甚至是帮助维护美元霸权体系。这就是耶伦所说的给中国划出来的繁荣发展范围。<br><br>　　然而，对于耶伦自作主张的访华消息，我方根本没有给予回应。想不想来是美国的事，能不能来，那可就是中国的事。所以美方此时还需要向中国施压。<br><br>　　其实，不管出什么原因和目的，都表明了美国无意与中国平等合作。一直在努力让中国接受美国优先、美国至上。<br><br>　　然而，目前拜登政府的对华政策或打法，显然是在一点一点推动“脱钩”。<br><br>　　特朗普时期的高关税并没有取消，实际上贸易战还在继续。科技封杀更具有针对性，而且领域还在扩大。欲新加征的关税，既是贸易战的扩大，也是科技封杀的扩大化。<br><br>　　科技最终的体现是产品，科技封杀自然也就是贸易封杀。美国制造的最大优势就是高科技。科技封杀实际上就是在封杀中美贸易。<br><br>　　半导体芯片，电动汽车清洁能源，信息通讯人工智能大数据，以及航空航天领域等，这都是决定未来经济的高科技。美国选择高科技脱钩，实际上也就基本上等于是推动经济上的全面脱钩。<br><br>　　中国不可能放弃高科技发展而专注于美国超市的加工厂。那等于是让中国成为美国的附属国。<br><br>　　落后就要挨打，这是中国100多年屈辱的历史经历和教训总结出来。复兴中华民族伟大强国已经是等待了200多年了。中国可以继续等，但绝不会放弃。<br><br>　　尽管与美国还有差距，但中国也早就成为了世界科技大国，而且正在向强国迈进。<br><br>　　中国不但已经打下了科技强国的良好基础，而且已经开始加速跑实现超越。中国在高科技领域的突破可以说是日新月异。一只脚已经踩到了美国的“阿喀琉斯之踵”。这令美国非常恐惧。<br><br>　　从以上分析来看，不管出于什么原因和目的，新一轮攻击已经开始。中美关税战或贸易战又将进入白热化。中美关系不会回暖只能恶化加剧。<br><br>　　中国除了采取针锋相对的措施反制之外，就是在其它方面对美国发起攻击。乌克兰战争和以哈战争是对美国最大的消耗与牵制。也正因为有这两场战争，美国目前也不敢与中国大动干戈。加速推动人民币国际化和去美元化也是致命性攻击。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 10:17:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：中国发“最后警告”，战与不战菲律宾必须做选择]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279930-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394633">　　在中菲南海严重对峙之际，两国外长通了电话。在通话中，王毅外长指出，菲方背信弃义严重挑衅滋事。目前局势已来到了十字路口，警告菲方好自为之，这是迄今为止发出的最严厉警告，战与不战选择权在菲。<br><br>　　据媒体转载新华社报道，王毅星期三（12月20日）应约同菲律宾外交部长马纳罗通了电话。<br><br>　　通话中王毅说：当前中菲关系面临严重困难，根源在于菲方改变了迄今的政策立场，背弃了自己作出的承诺，不断在海上挑衅滋事，损害中方的正当合法权利。中菲关系已站在十字路口，面临何去何从的选择，菲方务必要慎重行事。<br><br>　　从通话的内容来看，口吻和态度是相当强硬而坚定，且逻辑明确。<br><br>　　“中菲关系面临严重困难”，意在指出菲方的挑衅滋事的严重性。<br><br>　　而这一切都是菲方背弃承诺，不断挑衅滋事的结果。且已经损害到了我方的正当权利。<br><br>　　既然已经站在了十字路口，接下来如何走，就要由菲律宾自己来选择了。<br><br>　　在强行“闯滩”失败和吃亏之后，菲方并没有收手的意思。相反，一边在积极制定下一步的挑衅滋事计划，甚至于扬言正在进行“兵棋推演”，另一边也企图拉相关国家“下水”。<br><br>　　菲军方明确指出，目前正在制定“应急计划”和“兵棋推演”。菲总统小马科斯声称事态正向“坏的方面发展”，并呼吁面对共同问题的国家要对南海问题进行“范式转型”。<br><br>　　一边进行战争准备，一边企图拉相关国家“下水”，足以看出菲方是不到黄河不死心，不撞南墙不回头。<br><br>　　目前正在紧张对峙，而且菲方也数次主动“碰瓷”和“擦枪”，在这种情况之下，战争几成定局。在这种情况之下，我方发出的最后警告，实际上也就是战争警告了，是要求菲方在战与不战之间做选择题了。<br><br>　　通话中，除了直接向菲方发出严厉警告之外，实际上也是对一些相关国家发出的警告。<br><br>　　王毅外长在明确警告菲方不要“误判形势一意孤行”的同时，也强调了“甚至与不怀好意的外部势力相互勾联，继续生事生乱，中方必将依法维权，坚决回应。”这后半句显然是说给美国等相关国家听的。<br><br>　　这当然是对近来菲方企图拉相关国家下水的言论最直接的回应，这是要让美国等国家清楚，“生事生乱必坚决回应”，态度已经是十分明确了。<br><br>　　值得注意的事，在菲方主动发起的两次“碰瓷”挑衅之后，美国除了强调“美菲共同防御条约”适合南海之外，就再也没有了动静。而东盟也并没有对此发声。南海所谓的声索国同样也并没有发声。<br><br>　　尽管菲方还很强硬，显然已经是孤立无援了。两国外长这一次紧急通话也就是在这个背景之下进行的。<br><br>　　尽管已经陷入了孤立，可菲方肯定是不会善罢甘休的。<br><br>　　一是菲方目前正在改变策略。小马科斯呼吁“面对共同问题的国家应当进行“范式转型”。显然是鼓动东盟或南海相关国家放弃磋商谈判的立场，加入菲律宾南海闹事的行列，企图使中菲矛盾变成中国与东盟或南海国家之间的矛盾。这是一招“离间计”。<br><br>　　这正是美国正在做的或希望出现的局面，显然也有讨好美国之意，是怕美国挑起事端之后又溜之大吉。没有了美国的强力支持菲方自然不敢轻举妄动。<br><br>　　目前，菲方似乎正在等待东盟做出正式的反应，同时也在等待美国下一步的指示和反应。<br><br>　　二是菲方正在制定“应急计划”和“兵棋推演”，实际上就是在对事态可能的发展方向进行评估严判。一是判断我方开战的决心有多大；二是判断开战后到底能否触发“美菲共同防御机制”；三是判断东盟和南海国家会能什么反应。当然，菲方还一定要制定一项偷袭战术，争取一袭得手。<br><br>　　三是要评估其国内的政治形势和反应。挑衅中国这可不是一件小事，尽管有美国支持，一旦开战那可不是闹着玩的。小马目前已经是骑虎难下了。<br><br>　　继续挑衅可能挨打不说，更可能被我方直接强行弄沉那艘破船，甚至于乘机收回所有被占岛礁主权。要是此时退缩，也等于放弃了仁爱礁主权之争，这也不符合菲的民意。<br><br>　　可以说，进也不是退也不是，只能是通过继续僵持拖延时间，寄望东盟能够发声美国能够武力支持。<br><br>　　其实，上一次南海闹事，中国还是给了菲律宾回心转意的机会。这一次，恐怕就没那么便宜了。<br><br>　　坐滩的那艘破船已是摇摇欲坠坚持不了多久了。无论如何，今后都不会让菲方进行加固维护了。如果继续闹，那就一定是提前弄沉或拖走沉海底变礁石。不闹也改变不了这个命运。<br><br>　　别说美国从未想过为菲律宾一战，就是有心目前也没此能力和精力。乌克兰战争已经接近尾声，以哈战争的走向目前还无法肯定。这对美国的消耗和牵制太大。<br><br>　　而朝鲜近来连续试射洲际导弹，也令美国有心无力。美国自找的麻烦太多。<br><br>　　重要的是，中国可以有效利用美国的这些战略麻烦来进行重大的战略布局，或给美国添堵。此时的美国，不可能更多支持菲律宾。说不定此时的美国还在劝说菲要好自为之。<br><br>　　这一次支持菲律宾在南海闹事，很大程度上是为了前期与菲签署的增加军事基地协议。作为交换美国才答应支持菲方的行动。如今，增加军事基地的协议已签，美国的目的已经达到。南海行动也支持了，至于支持有效无效，那就不是美国人的事了，自然就不会再那么上心了。<br><br>　　南海是中国核心利益的核心，这是不可牺牲或动摇的立场。别说美国无心一战，就是有心也唬不住中国。<br><br>　　维护地区稳定，更好的繁荣发展，这是区域内国家的普遍诉求。东盟主要大国都在继续推动与中国合作关系的深化，菲此举真的是不合时宜。<br><br>　　战与不战，都是中菲之间的事。只要东盟不介入不发声，就不会影响到区域安全稳定。<br><br>　　完全可以说，此时是中国武力解决中菲争端的最佳时机之一。既然菲方主动给了中国机会，就不会错过。先解决掉那艘坐滩的破船，实现对仁爱礁及周围海域的控制权管理权再说。其它就视情况而定。<br><br>　　对中国来说，虽然战争是不可取的。可作为一个世界性大国，正处于中美大国 “竞争”的关键时期，特别是美国积极推动建立反华战队的关键时刻，战争是体现中国坚定意志的最佳手段，也是体现中国能力的最佳手段。<br><br>　　改革开放之初，中国就是通过对越自卫反击战而扬威世界。当初要是没有那一战，恐怕美国根本瞧不起中国，世界也会瞧不起，改革开放恐怕也不会那么容易。<br><br>　　如今，中国处于高水平改革开放时期，也是中国经济提速升级的关键时期，更是建设现代化强国的最后冲阶段。又到了需要一战来证明自己实力和意志的关键时刻了。就看菲给不给中国这个机会了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 20:56:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：拉到9国增援后，美国还不知足，想让解放军出手]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279928-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394631">　　加沙冲突爆发后，因为以色列连续对加沙地带进行无差别杀伤，造成大量加沙平民死亡，这是极为严重的人道主义灾难。<br><br>　　以色列的行径，也引起了国际社会的谴责，特别是阿拉伯国家、伊斯兰国家以及中东地区的一些非国家行为体，对以军在加沙的军事行动更是群情激愤。<br><br>　　除了口头警告之外，也频频动用军事手段和以色列交手，比如黎巴嫩真主党这两个月来不断攻击黎以边境的以军据点等设施。<br><br>　　（曼德海峡周边目前局势紧张）<br><br>　　同时，位于阿拉伯半岛另一边的也门胡塞武装，也不断用导弹与无人机袭击经过红海的一些与以色列有关的船只。<br><br>　　目前已经有12艘经过红海的商船遭到胡塞武装的袭击或扣押，这些船只或多或少都与以色列有一定联系。<br><br>　　胡塞武装早就对外宣布，将袭击任何与以色列有关，或者驶向以色列的船只，直到以军在加沙停火并允许人道主义救援进入加沙。<br><br>　　可以说，胡塞武装从一开始就明确了他们大搞“袭船战”的目标，这是一种非对称的有限军事行动。<br><br>　　对此，美国防长奥斯汀在12月19日宣布，美国将组建一支多国部队，以应对胡塞武装的袭击，保护在红海航行的商船。<br><br>　　奥斯汀表示，目前美国正在协同相关国家启动该计划，已经有英国、法国、西班牙等最少9个国家同意加入此次行动，届时多国部队将在亚丁湾和红海南部实行联合巡逻。<br><br>　　（美国防长奥斯汀已经宣布组建多国部队保护红海相关航线）<br><br>　　面对美国“摇人”的举动，胡塞武装最高机构已经表示不会被吓倒，在以色列未愿意达成加沙停火之前，攻击不会停止，且有能力在红海对抗包括美军舰船在内的多国部队。<br><br>　　胡塞武装发言人阿卜杜勒·萨拉姆称，只要不是以色列的船只，在红海航行都是绝对安全的。胡塞武装不会攻击与以色列无关的他国无辜船只。<br><br>　　也就是说，尽管美国拉拢多国加强在红海周边的军事力量，但胡塞武装不会畏惧，空袭与以色列有关船只的行动仍会继续。<br><br>　　胡塞武装质疑要让那些意图继续扩大加沙军事冲突的国家承担相应的后果，也是为了继续支持加沙人民对以色列的反击。<br><br>　　实际上，胡塞武装听上去像个普通的反政府武装组织，但他们的实力并不弱，掌握了也门大部分领土的控制权，组建了自己的政府，武装力量也实现了正规化，在武器装备方面，更是拥有充足的反舰导弹、弹道导弹、远程巡航导弹和各类无人机。<br><br>　　胡塞武装有足够的能力袭击红海上的过往船只，足以突破美国海军现有的护航能力。否则美国也不会将那么多国家拉入所谓的红海护航行动中，来为自己分担压力。<br><br>　　美国现在虽然拉拢多国在红海区域组建联合部队，护航需求只是一方面，另一方面还是为了震慑胡塞武装和伊朗，并以此向以色列表达美国将继续支持其在加沙的行动。<br><br>　　（胡塞武装拥有数量不少的伊朗制导弹，美国也不想触及霉头）<br><br>　　美国为何要加大红海护航的力度？原因很简单，以色列是真的被胡塞武装的封锁伤到了。<br><br>　　以色列埃拉特港的相关负责人已经表示，由于胡塞武装在红海针对性的封锁，已经让以色列损失超30亿美元。<br><br>　　以色列本来就是一个资源贫瘠的国家，很多物品只能依赖进口，但现在海上航线被封锁，导致国内物价大幅上涨。若封锁持续下去，这一情况只能更加糟糕。<br><br>　　作为以色列最大的支持者，美国不可能眼睁睁地看着以色列被围困，更何况如果对胡塞武装的行为坐视不管，是不是等于在变相鼓励其他国家或者非国家行为体去围攻以色列呢？<br><br>　　到时候中东形势可就一发不可收拾了。所以美军不得不调兵遣将，呼朋唤友，在红海上部署军事力量执行护航任务。<br><br>　　美国虽然对胡塞武装的袭击相当头痛，但绝不会直接攻击胡塞武装，因为这样只会让局势更加恶化。<br><br>　　甚至会出现胡塞武装发射反舰导弹直接攻击美国军舰的情况，美国不想看到中东局势失控，自然也不愿意卷入也门战事。<br><br>　　不过，胡塞武装在红海攻击商船的行为，的确对国际航运造成负面影响，已经有不少西方航运公司决定暂时走非洲航线，绕道好望角相比走苏伊士运河，航程将增加10天左右，运费也将直线上涨，这将对物流运输和货柜价格产生直接影响。<br><br>　　（目前西方划定的红海护航区域，主要动用舰艇提供防空警戒）<br><br>　　虽然已经争取到了9个国家的支持，但美国仍然觉得不够，他们放话称，一直在争取中国加入多国护航行动，以应对胡塞武装继续在红海袭击商船的行为。<br><br>　　美国非常希望中国能加入，一方面能减轻美军的压力，另一方面也是希望中方能对伊朗施加压力，迫使胡塞武装停止袭击。<br><br>　　不过这些都是美国的单方面说法，中国没有对此做任何回应，美方公开发表这种言论，也是对华施压的一种。<br><br>　　中国可不会吃这一套，解放军更不会掺和到美国牵头的所谓红海护航行动中去。<br><br>　　美国拉拢再多的国家去参与护航，可能会给胡塞武装带来一些顾虑，但终究也只是治标不治本而已。<br><br>　　胡塞武装袭击红海船只的目的，就是要给以色列施压，让以色列付出损失，知道疼，从而考虑停止在加沙的军事行动。<br><br>　　（胡塞武装的目的已经表达很清楚，加沙不停火，袭击不会停止）<br><br>　　换句话说，胡塞武装的诉求很简单，就是要迫使以色列接受加沙停火，并同意人道主义援助进入加沙。<br><br>　　这一诉求未达成之前，胡塞武装在红海上的行动是不会轻易收手的。美国一边放任以色列的战争行为，另一边又要通过所谓的多国护航方式保护以色列的贸易通道，某种程度上只是在“拱火浇油”而已。<br><br>　　美国若真想维护红海航道的安全，那就不要在胡塞武装身上白费力气，应该拿出有强制力的举措来向以色列施压，比如停止军事援助，尽快促成以色列接受停火。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 20:53:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：一张大网，正在扑向中国！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279927-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394630">　　访问日本的菲律宾总统马科斯已经表态，将与日本加强海上安全合作，无疑将矛头直指近期紧张加剧的南海。<br><br>　　12月17日，马科斯与日本首相举行了单独会谈，会谈中除了商谈经济、文化交流等问题之外，所谓的日菲安全保障磋商议题，在此次会谈中占了很大一部分。<br><br>　　（马科斯访日，说出心里话，想与日本达成互相驻军）<br><br>　　很明显，马科斯访日的主要目的已经暴露，企图通过加强与域外国家的捆绑来扩大实力，从而逼迫中方在涉及南海的问题上作出让步。<br><br>　　菲律宾就是希望在面对强大的中国时，能够获得美国的撑腰，同时得到日本的支持和帮助。<br><br>　　马科斯此次日本之行，还想与日本达成所谓的《互惠准入协定》，日菲高层目前正在就该协议的深化合作进行磋商。<br><br>　　根据该协定内容，菲律宾将允许日本自卫队在菲律宾境内驻扎。这也是日本最想要的，若真能向菲律宾派出自卫队长期驻扎，这代表着日本在“国家正常化”方向上，又迈出重要一步。<br><br>　　当然，除了日本自己打的小算盘之外，日本也是美国的盟友，不断帮助菲律宾搅局南海，也是在支持美国推行的“印太战略”。<br><br>　　美国提出所谓的“印太战略”，根本目的就是要对中国进行战略遏制。美国认为，如果只是靠自己的力量，已经不可能阻挡中国的发展，更不可能遏制解放军的发展。<br><br>　　所以，美国就企图在东亚、南亚、东南亚等地区“拉朋友，埋钉子”，推行所谓的“印太战略”，联合一众国家围堵中国，日本和菲律宾都是其中一员。<br><br>　　（菲律宾始终对仁爱礁不死心）<br><br>　　日本现在不断寻求介入南海，特别是与菲律宾眉来眼去，发展所谓的安全协作，再次表明日本已经心甘情愿地为美国扮演“马前卒”的角色。<br><br>　　随着日菲等国的相互借力，有一张企图笼罩中国的大网或正在形成。美日菲加强防务合作，表面上声称是为了维护地区安全稳定，但实际上就是在拉帮结派、鼓动阵营对抗。<br><br>　　日本想往菲律宾派驻自卫队，与菲律宾在南海举行海上联合巡逻，就是在给菲律宾释放“有人撑腰”的信号，让菲律宾在南海问题上的气焰更加嚣张。<br><br>　　那么从策略上看，日本为何要在此时如此高调地撑腰菲律宾，并大幅加强与菲律宾的合作呢？<br><br>　　可能日本已经意识到，鉴于目前俄乌冲突、巴以冲突等局势不断升级，美国在处理这两个方向的局势时已经焦头烂额，根本无法再集中精力继续围堵中国。<br><br>　　在此情况下，日本主动为美国“挑担子”，着手开展与美国其他盟友之间的防务合作，比如眼下和中国不对付的菲律宾。<br><br>　　日本主动深化日菲安全防务合作，就是想结成美日菲同盟，加强三国之间的合作应对当下的南海局势。<br><br>　　（日本－东盟首脑峰会）<br><br>　　如此一来，一张扑向中国的大网已经慢慢浮现。<br><br>　　在东亚方向，美日韩同盟正在逐渐成形，若南海方向上再形成美日菲集团，就能在中国从北到南的出海方向上，构建一套完整的对华包围网。<br><br>　　甚至，日本还想裹挟东盟对华做出行动。<br><br>　　在最近举行的日本－东盟会谈上，日菲两国就多次想要将南海问题拿出来商讨，但东盟其余9个成员国并没有给他们面子。<br><br>　　在会谈后所发布的日本－东盟联合声明中，也是尽量避免提及涉及中俄两国的话题，这表明了东盟国家并不想掺和到南海问题中去，更不愿意成为美日反华的工具，拒绝选边站队。<br><br>　　在大部分东盟国家比较清醒的情况下，日菲联动就显得有点傻了，日本无论再怎么高调，给予菲律宾的支持总归是有限的，美国都没办成的事，光靠你日本就能办成了？<br><br>　　仅仅一个菲律宾，也不可能对整个南海局势造成影响。别看现在仁爱礁和黄岩岛搞得很热闹，但是菲律宾的一系列海上行动可是没有半点进展，除了拍照和炒作，啥也没捞到。<br><br>　　（中方海警的拦截线让菲方船只始终无法越雷池半步）<br><br>　　中方一直呼吁通过对话协商解决南海问题，这并不是畏惧任何一方的强权，而是基于维护南海和平稳定所做出的选择，但菲律宾绝不能低估中方在捍卫国家主权与自身利益的决心。<br><br>　　菲律宾扯虎皮拉大旗，借着美日的支持在南海搅弄风雨，企图威慑中方让步，这只是一种幼稚而低级的幻想而已。<br><br>　　美军亲自上，都没让解放军后退半步，更何况现在美军还站在你菲律宾的背后呢？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 20:52:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：对胡塞武装美国怎么办？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279926-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394629">　　笔者前一篇文章最后说“对我国而言，是顺其自然，静观其变为佳”。有些朋友非常不满意提出“为什么要静观其变？为什么不……像美帝那样？”<br><br>　　笔者认为像美帝那样，这不是我国的国家定位追求，不能学习美帝霸权，在第一代领导人时代我们就决定了的，而且历史、文化、宗教，特别是地理位置与经济、政治、军事实力不允许我们这样做。<br><br>　　再说没有取得相应的地位就盲目行动过早的树敌不利于我们国家崛起民族复兴，还有我们周边麻烦挺多的，重点不是那里。<br><br>　　一、红海局势对各方影响顺序<br><br>　　从重要性上说，对红海局势关切的依次是欧洲、埃及、海湾石油输出国、日倭棒子、三哥、美国、中国……我们有欧亚铁路能临时替代，不像欧洲那么猴急。<br><br>　　欧洲为什么急，主要是欧洲与美洲、中东能源贸易、非洲资源贸易太依赖了，而且世界四大航运公司有三个在欧洲，直接结果是欧洲贸易货运运费直接上涨三倍，欧洲贸易成本直线上升，长期下去贸易商品价格会上涨10%以上，本来欧洲通胀就厉害，以色列暴行让伊斯兰世界对欧洲不满已经让欧洲受到损失，乌克兰战争几乎把欧洲打成了第三世界，现在叠加红海局势，更是雪上加霜了。欧洲本世纪命运多舛，也是被L催的，谁让欧洲受到美国控制这么厉害？做奴才的代价太大了。<br><br>　　所以法国首先响应是代表欧洲。<br><br>　　第二是埃及。苏伊士运河是埃及重要要收入来源，1967---1975年苏伊士运河中断让埃及八年里经济一直不好，1975年苏伊士运河畅通后埃及经济开始好转，现在埃及在苏伊士运河的直接收入每年数十亿美元，而间接收入则更大了，红海局势不稳定，埃及受到损失基本每天要减少收入1000万左右，这是非常大的收入了。<br><br>　　海湾石油输出国运往欧洲的石油经过红海到苏伊士运河，占海湾石油输出国的一半左右，如果中断时间长，欧洲可能被迫改变能源渠道，与俄罗斯重新暗度陈仓。对日倭棒子来说，与欧洲的贸易主要通过苏伊士运河，它们不像中国有欧亚铁路能临时抱佛脚，所以日倭棒子也急。<br><br>　　至于美国，从贸易上说并不像前面的国家那么急，但从政治影响与盟友关系说，对美国来说则是非常关键的：这个北约老大不好当：欧洲看中得是美国“保护”，如果美国保护不了，欧洲国家会动摇对美国信心。<br><br>　　有人难受就有人高兴：南非最高兴，如果红海中断，只能绕道好望角开普敦，南非的重要性就上升了，经济就会发展起来。<br><br>　　二、美国非常为难，打也难不打也难<br><br>　　对美西来说是进退两难，打会有大麻烦，不打麻烦也不小。<br><br>　　美国军事强大，比胡塞武装强的不是一星半点，而是碾压，但美国不敢轻易动手。第一如果打，消除麻烦就必须把胡塞武装全部消灭，但胡塞武装所处的位置易守难攻，美出动战斗机轰炸人家躲山洞里去了，飞机跑了就出来继续射导弹，不解决问题，除非出动地面部队。但胡塞武装有将近八十万人，坦克近三千辆另外，他们还拥有各类自行火炮小两千、装甲车辆五千辆，不知道有伊朗、俄罗斯提供了多少弹道导弹与巡航导弹、反舰导弹，美国也不敢一下子陷进去！<br><br>　　这背后还有伊朗俄罗斯，它们慢慢递刀子是必然的（回答前面朋友问题了，不用我们出手），一旦美国动手，就有热闹了。<br><br>　　还有一点：美国的战略是针对中国俄罗斯，不想陷入中东陷阱。本来伊拉克战争、阿富汗战争就让美国威风扫地了，除消耗大不说，还陷入道义陷阱，最关键的是陷入zingjiao冲突，伊斯兰这个大马蜂窝的马蜂已经跃跃欲试了，如果再打胡赛武装，大量马蜂出窝，到处给美国招麻烦，美国大国战略还搞不搞？财政赤字于债务危机怎么办？<br><br>　　第二，不打美国也麻烦。美国搞什么红海护航联盟就是想损失分担，用最小的代价解决红海护航问题。但由于胡塞武装以“打击去以色列商船”、“以色列停火”为条件，世界非西方国家、部分西方国家确实头疼：胡塞武装是站在道义高度。美国为了以色列是脸不要，道义也不要了，其他国家不行，为什么？因为蓝星在全球化时代并不大，如果跟随美国在后面受到伊斯兰世界报复是肯定的。这次西班牙临阵脱逃就是这个原因：怕上两贼船下不来！<br><br>　　所以美国必须找出办法。<br><br>　　美国的办法目前就是让更多的西方国家卷进来，大家共同为美国担当责任，这就是所谓的红海护航联盟。<br><br>　　但短处是一旦其他国家的军舰被打击甚至被击沉，这些国家的领导人就大麻烦了---本来是以色列的事，美国的事，现在为了美国以色列受到打击，自己的政治生命受到影响，所以极有可能做鸟兽散。<br><br>　　所以美国必须在两点上下功夫：第一逼迫以色列收手---以色列声称“加沙军事行动快结束了”就是受到美国压力，但以色列又不能太怂的结束战争，所以这个方面美国能做的有限。第二是做伊朗工作。与伊朗谈条件，答应伊朗一些条件。但伊朗不可能要价太低，因为胡塞武装、哈马斯都是伊朗支持的，还有真主党，伊朗不可能达不到目标就与美国谈条件。第三是军事打击伊朗，这个选项一直存在，本人也一直希望美国这样，因为这样中国就很快解决台独问题了，但美国不傻，这时候打击伊朗，中国与俄罗斯会笑醒！<br><br>　　一句话，让以色列停止攻击哈马斯是解决问题的根本，但美国做不到。<br><br>　　第三，严重点说会影响美国的中东存在与利益。<br><br>　　如果美国不作为，就会被大家看成胆怯，中东其他的反西方势力就会受到鼓励，特别是伊朗就更加有信心与美国对抗了。而海湾石油输出国则因为美国不作为就可能改弦更张，普京“闪电访问”中东非常成功就是因为以沙特为首的国家看到美国的胆怯，对以色列的纵容。<br><br>　　第四。美国的形象<br><br>　　以色列无差别攻击巴勒斯坦平民让世界舆论沸腾，美国无底线支持以色列让美国形象受到重创 虽然美国是霸权，但不可能为所欲为了，其他竞争对手正在看美国笑话，如果美国搞大国战略就必须拉住更多国家，但只靠武力解决不了问题，所以美国也顾虑重重怎么办，南美已经有国家与以色列断交了，伊斯兰世界，像马来西亚、印尼已经非常愤怒了，美国的大国战略怎么玩？<br><br>　　第五，如果美国发动军事行动，如果胡塞武装反击把美国军舰击伤、击沉，战斗机被干下来，甚至美国中东军事基地被攻击，美国军事表现不佳，这样对美国大国战略更加不利。<br><br>　　最根本原因是美国衰退了，能力做不到全球战略了，而美国偏偏打肿脸充胖子，这是美国难受的关键。以后这种事会越来越多。<br><br>　　三、为什么我们要“静观其变”<br><br>　　虽然红海中断对欧洲影响最大，但对中国影响也不小，中欧、中非贸易部分走苏伊士运河，约占我们贸易额的20%左右，所以我们也不希望红海中断。不能激火。最关键的是不是我们惹的事，但我们又不能鼓励胡塞武装去打击商船，所以我们只能采取“中立”，折中。<br><br>　　另外伊斯兰力量最近上升非常快，我们也有多地伊斯兰也想介入，我们不能不为将来着想。<br><br>　　由于美国已经把目标瞄准我们，美国在中东陷入得越深对我国越有利，如果我们太积极让美国设套，制造支持胡塞武装谎言，破坏我国由与海湾国家关系，我们得不偿失。<br><br>　　时间关系，以上只是浅显的说说。<br><br>　　最后说一点，美国对中国的行为已经无所不有其极，笔者看到外交部部长助理、发言人华春莹12月19日博文：“美国国会通过了一项法律，在5年内拨款15亿美元，用于培训西方记者撰写有关中国的负面报道……他们迫切需要有‘敌人’。”现在美国发动的是舆论战、认知战、信息战，是看不见硝烟的激烈战争，但一段时间后会改变形式，台海南海都可能发生战争，这才是重点。<br><br>　　总之美国在中东陷入越深对我越有利。<br><br>　　最后说明一点：因为开会没有仔细检查，错谬请大家谅解 。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 20:51:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：三公里海峡搅动全球危机，一场美国与胡塞武装的...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279924-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394627">　　戎评说：天要让其灭亡，必先让其疯狂。<br><br>　　以色列现在是在作死的道路上越走越远，连美国大爹都劝不住。不过南面的也门胡塞武装却不惯着以色列，说你小子以色列不听劝是吧，那我就来个打蛇打七寸。<br><br>　　那以色列的七寸在哪呢？自然是在海运。<br><br>　　▲胡塞武装希望打击以色列的海上命脉来制衡以色列<br><br>　　当年以色列在巴勒斯坦建国，满脑子想的都是回归圣经中自己所谓的故土，外加美国窜动占领亚欧非三大洲交叉口这个战略位置，根本没想着这地方环境有多好，资源有多少。<br><br>　　所以当前以色列国内一多半的资源和经贸都是走海运的，而其中的绝大多数都要过通过苏伊士运河和红海，也门胡塞武装打的就是你以色列的海上命脉。<br><br>　　你以色列不是禁止向加沙地区运输人道主义救援物资么，那我胡塞武装也让你尝尝没物资是啥感觉。18日，胡塞武装宣布再度在红海水域袭击了两艘以色列船只。<br><br>　　▲被袭击的商船<br><br>　　面对胡塞武装这种游击战的骚扰，以色鞭长莫及，列束手无策。胡塞武装更是公开发表声明，如果以色列继续阻挠人道主义援助物资运抵加沙，会将袭击目标的范围从以色列扩大到欧洲和美国的商船。<br><br>　　这一个表态可把全球的航运大哥们吓够呛，你以色列惹的祸，让我们来背锅，根本划不来。故而面对当前愈演愈烈的红海航运危机，包括地中海航运公司和全球第三大集装箱航运公司达飞海运集团在内的五大航运巨头中的四家宣布在红海“停航”。心想，你胡塞武装打去吧，把以色列和它盟友的船队打完了，也就不打我们了。<br><br>　　▲马地中海航运公司的商船<br><br>　　胡塞武装这一手可以说是正中以色列的下怀，大有哪吒闹海的意味，凭一己之力搅动整个中东风云乃至全球航运。<br><br>　　虽然表面很热闹，但这就让人诧异了，巴以冲突和也门八竿子打不着，也门胡塞武装为啥突然对巴以冲突如此“上心”。要知道打商船这种操作，一旦过火可能引起全世界的仇恨，甚至是围殴。上一次像也门胡塞武装这样袭击商船还是在第二次世界大战时期，纳粹德国用潜艇在大西洋袭击英美商船，试图阻止美国支援英国。<br><br>　　也就是说，不到大家都彻底翻脸前，一般是没人敢打商船的主意，而且对象还是美以和整个欧洲。毕竟美国艾森豪威尔号航母就在印度洋，胡塞武装扼守曼德海峡打商船可是撼动整个西方利益，要是这些老爷们认起真来，胡塞武装也不好受。<br><br>　　▲胡塞武装宣布攻击以色列<br><br>　　实际上，胡塞武装不是不知道这其中的利弊，也不是突然大发善心就是为了巴勒斯坦的平民，毕竟下了如此大的血本，造了如此大的动静，不捞点好处说不过去，胡塞武装有着自己的小算盘。<br><br>　　要说胡塞武装目前最大的诉求是啥，那自然是“转正”，也就是从一个非法的也门反政府武装转变为合法的也门执政者。<br><br>　　说胡塞武装是反政府武装那是客气的，联合国安理会早在2022年2月28日便将胡塞武装定义为“恐怖组织”，并且进行长期制裁。<br><br>　　其实也不是胡塞武装做法有多过激，多暴力，实在是周围的邻居战斗力太菜了，显得胡塞武装很能打，战力很“恐怖”。<br><br>　　▲胡塞武装装备简陋，但战力强悍<br><br>　　胡塞武装2017年趁也门内乱，夺取了也门首都萨那，甚至连也门前总统萨利赫都被胡塞武装打死了，眼见也门政府风雨飘摇，沙特开始武装干预。<br><br>　　毕竟也门原政府是沙特支持的，而胡赛武装是伊朗支持的，当时沙特与伊朗还未和解，双方处于敌对关系。沙特也不希望南边多一个对手，但无奈自己战力拉垮，进攻胡塞武装没成，反而成了对方的美械运输大队长，现在胡塞武装打以色列商船用的武器，很大一部分都是缴获沙特军队的。<br><br>　　▲胡塞武装缴获的沙特美制装甲车<br><br>　　打退沙特进攻后，胡塞武装成为也门事实上的执政者，可谓妥妥的创业成功的典范。可是执政者不代表就是合法执政者，胡塞武装一心想转正，但是苦于没有机会。<br><br>　　在中东地界出来混是要有背景的。<br><br>　　2023年年初，在中国的斡旋下，沙特与伊朗和解，从对抗走向合作。那作为伊朗的小弟胡塞武装，在沙特眼里也就不再那么扎眼。也就是说，让胡塞武装转正，中东两个最重量级的大哥沙特与伊朗基本都能点头同意，毕竟大家现在都是朋友，而且未来可能还是更好的朋友甚至是兄弟，毕竟都是穆斯林兄弟，信奉的是一个神。<br><br>　　▲伊朗与沙特的和解是胡塞武装“转正”的前提<br><br>　　虽然大哥们不抵触，但也不代表就支持。不过巴以冲突给了胡塞武装千载难逢的机会。<br><br>　　巴以冲突以来，以色列如疯狗一般咬上没完，美国都管不住。一旦巴勒斯坦被以色列吞并，中东下一个倒霉蛋是谁可就没准了。所以巴勒斯坦周边的中东国家是如坐针毡，每天提心吊胆，切切实实体会到了什么是唇亡齿寒的感觉。<br><br>　　如何制约以色列，让它尽快收手成了目前中东最核心的问题。<br><br>　　这时候胡塞武装站出来说，那自然是我呀，我也门扼守曼德海峡，最窄的地方不到30公里，打个雷岸对面都能听到。<br><br>　　更要命的是由于地势原因，曼德海峡因丕林岛分为东西两条水道，即东西两条分峡。东峡宽3公里，航行条件良好，是主要航道。西峡宽28公里，暗礁丛生，不便航行。<br><br>　　也就是说胡塞武装只要守住东峡3公里宽的水道就可以扼住红海的咽喉，要知道从亚洲、非洲过往欧洲的商船哪个不得途径曼德海峡，进红海，走苏伊士运河。<br><br>　　▲也门扼守曼德海峡，对过往商船有重要影响<br><br>　　以色列又是靠海吃海，把它的海上生命线断了，它还能在加沙蹦跶几天。<br><br>　　伊朗、沙特这些中东大佬听了频频点头，说好主意，你去干，大哥们支持你。但胡塞武装也不是傻子，说我出工出力，你们得给我转正，得在联合国给我说话。<br><br>　　这诉求对于沙特伊朗这些中东国家根本没难度，大家现在都和解了，胡塞武装又是伊朗的小弟，现在还揍以色列。俗话说敌人的敌人是朋友，现在胡塞武装既是敌人的敌人，更是自己的小弟，那何止是朋友，简直比亲兄弟还亲。转正这事儿小事一桩，就算联合国通不过，只要我们中东各国承认，谁能拿你怎么样。所以双方一拍即合，胡塞武装说干就干。<br><br>　　▲沙特和伊朗是中东地区最具影响力的两个大国<br><br>　　这也是为啥胡塞武装狗拿耗子，多管闲事的根本原因。<br><br>　　胡塞武装这么肆无忌惮的攻击商船，甚至把范围扩大到欧美商船，美以和欧洲都很紧张，美国国防部长劳埃德·奥斯汀12月18日宣布，美方正协调多国组建护航联盟，确保商船在红海水域安全航行。<br><br>　　但问题又来了，打个胡塞武装还需要多国联合吗？美国目前在红海附近正部署着艾森豪威尔号航母战斗群，要护航也是分分钟的事儿，何必大费周章。<br><br>　　▲当前在地中海和红海，美国部署了大量的军力<br><br>　　实际上，美国在护航方面雷神大雨点小是有原因的，因为美国压根没想着要护航，反而乐得胡塞武装去攻击途径曼德海峡和红海的商船。<br><br>　　这是为什么呢？<br><br>　　首先，美国在苏伊士运河没有太多的海上贸易往来，胡塞武装袭击商船不损害美国的利益。<br><br>　　美国的海上贸易对象主要是欧洲与东亚。<br><br>　　对欧海上贸易主要往返大西洋，根本不经过曼德海峡和红海。<br><br>　　对东亚的海上贸易主要往返太平洋，离红海更是十万八千里。<br><br>　　也就是说，胡塞武装袭击商船根本不触及美国的利益，这事儿和自己无关，美国何必管，只是做做样子罢了。<br><br>　　▲美国对外贸易线路远离苏伊士运河<br><br>　　其次，美国需要胡塞武装制约以色列。<br><br>　　巴以冲突爆发以来，以色列一直是牵着美国鼻子走，拜登甚至放话说以色列在加沙的暴行可能会使其失去盟友的支持。<br><br>　　但即便如此以色列依然孤注一掷，不断进攻加沙，并且进行无差别血腥轰炸。一旦以引起中东国家集体反弹，美国将会被以色列带入第六次中东战争的深渊。所以美国希望以色列能够尽快停止战争，故而放任胡塞武装袭击以色列商船是对以色列的一种制衡和把控。<br><br>　　▲以色列在加沙的作战已经进入巷战，局势愈发的不可控<br><br>　　最后，美国希望通过胡塞武装破坏中欧贸易，削弱欧洲实力，把控欧洲局势。<br><br>　　欧洲虽然不是一个实质上的国家，但欧盟经济实力强劲，与美国存在诸多领域的竞争，是一个强劲的对手。而且自俄乌冲突爆发近两年以来，欧洲内部已经出现反对美国的声音，毕竟谁也不愿意为了美国而损害自身利益对抗俄罗斯。<br><br>　　法国总统马克龙就曾表示，美方的所作所为与法国预想中的完全相反，美方选择的是自己的利益，而不是盟友们的利益，认为“有美国这样的盟友，法国还需要什么敌人”。<br><br>　　可以说，经历了近两年的与俄罗斯对耗，欧洲啥好处没捞到，天然气石油断供、对俄贸易利润也完全消失，换来的是裹着棉衣过冬和成为对抗俄罗斯的马前卒，欧洲各国已经开始在对抗俄罗斯的问题上出现松动和分歧。<br><br>　　▲马克龙一直希望欧洲摆脱对美国的依赖<br><br>　　此次也门胡塞武装袭击的过往欧洲商船中，绝大多数都是欧洲运输天然气和原材料的船队，还有许多中欧商船。如果美国能够放任胡塞武装不管，无论是对中欧贸易还是对欧洲海上经贸往来，都是严重打击。<br><br>　　要知道通过红海和绕道非洲南部的好望角，航程会增加40%，运输成本必然攀升，而欧洲大部分通过曼德海峡的货运船运输的大多是生活用品，势必造成欧洲民众生活成本上涨，政局不稳。<br><br>　　▲绕道好望角势必会增加运输成本<br><br>　　这样美国就可以借题发挥，迫使欧洲不得不依靠美国维护自身航运安全，被迫对美国进行在俄乌冲突上的政治交换，言听计从，从而使美国更好的控制欧洲。<br><br>　　虽然美国算盘打的很精，但可惜的是，虽然胡塞武装目前在曼德海峡和红海闹的不亦乐乎，全球五大航运巨头有四家停运，但唯独一家没停，那就是中国远洋运输集团。<br><br>　　▲中国远洋运输集团所属商船<br><br>　　要知道，此次也门胡塞武装袭击的目的是想让沙特与伊朗两个大哥将自己在也门“转正”，而这前提可是中国创造的，那就是斡旋沙特伊朗世纪和解，胡赛武装劫谁也不能劫自己的恩人。<br><br>　　而且沙特与伊朗两位大哥也不会同意。况且，海路不通，中国还有陆路，中欧班列，一带一路一直都是双管齐下的。<br><br>　　说到底，到底是谁在背后搅动中东风云，把控中东局势，也就不言而喻了…<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 20:49:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：东部战区有能力统一台湾岛，为何至今未曾出...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279915-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394618">　　解放军实力今非昔比，东部战区明明有能力统一台湾，为何迟迟不收台呢？美国人给出的五个理由中，有四个都是张口就来，到底有多不靠谱？到底是哪五个理由呢？<br><br>　　美国国防安全合作局近日宣布一项3亿美元对台军售，以提供指挥、控制、通讯、计算机生命周期支持及相关设备。几个意思？一个月前拜登还在给咱们承诺呢，这转眼功夫就开始“重操旧业”了。果然，美国人说的话连标点符号都不能信，谁信谁完蛋。美国频繁在台海踩红线，但两岸血浓于水，咱们的统一大业是美国人能阻碍的了的吗？况且，解放军通过几十年的发展，早已今非昔比了。咱们就说说东部战区。<br><br>　　东部战区是解放军现有战区中战斗力最强的，光陆军就有三个集团军，占到了解放军陆军总兵力的1/4，而且东部战区的部队装备水平非常先进。东部战区海军虽然没有航空母舰，但却有两艘075型两栖攻击舰，三艘071型船坞登陆舰，还有12艘盾舰。从整体实力的角度上来看，东部战区海军可能要比日韩两国的海军还强一些。<br><br>　　那东部战区海军用来统一台湾肯定是绰绰有余的，毕竟台湾防务部门的海上力量也就只有几艘基德级驱逐舰，还有拉斐特级护卫舰。而这些军舰不管是在技术水平上，还是在战斗力上，都远远弱于东部战区海军所装备的舰艇。也就是说其实大陆武力统一台湾岛的现实条件早已满足，那么，解放军为何至今未曾出兵呢？<br><br>　　这不，有美国媒体就急不可耐地回答这个问题了，用美媒的话来说就是——解放军至今没有收台是有五个理由的，哪五个理由呢？那具体咱们就来说说，顺便呀，该咱们也怼一怼：<br><br>　　第1个是解放军“尚未做好准备”，所以需要进一步加强军力。这一点恐怕是美媒在自我安慰，经过了几十年的努力，解放军海军实力强大，加上大陆发展非常迅速，那在这个时候谈没有做好准备，其实是非常武断的。与其说中国大陆没有做好准备，还不如说是美媒不愿接受解放军变强的事实。<br><br>　　第2是俄乌冲突爆发以后，俄罗斯并未如预想中那样迅速击败乌克兰，所以大陆在发动军事行动时也会保持谨慎。把台湾和乌克兰混为一谈，这本身就是别有用心。要知道俄乌冲突与台海冲突有着本质上的不同，俄罗斯无法迅速击败乌克兰是因为西方集团在支持乌克兰，而且乌克兰自己也是一个主权国家。但台海问题不一样，台湾本身就是中国的合法领土。台湾问题属于中国内政，美西方“支持”台湾，在国际社会上根本站不住脚，也就是说，在舆论层面，中方是占据主动权的。<br><br>　　第3是，要解放台湾肯定是要跨海作战的，这个难度很高。这一点也站不住脚，经过几十年的发展，解放军跨海作战已经不是什么难事了。<br><br>　　第4是美国可能会军事干预。这一点有点搞笑，谁都清楚，台湾对美国来说只不过是利用的工具，美国真的会为了台湾和解放军兵戎相见吗？美国人的尿性谁不清楚？有战争财发，比谁都积极，但要上战场。真刀真枪的拼命，美国人可干不来。<br><br>　　第5则是大陆要考虑老百姓的福祉，所以不想打仗。其实这5个理由前4个都是臆测，至于最后一点，想说的是，没有谁希望打仗，但是如果有人在台海越过了红线，逼咱们打，为了造福百姓，那也不得不打。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 20:29:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：半岛阵营化对抗迫近临界点，朝鲜试射导弹，...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279910-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394613">　　美国核潜艇再次远渡重洋进入了韩国港口。看着是在给韩国撑腰威武十足，可实际上是在给自己没事找事。那美国这么做到底会给半岛局势带来什么样的影响呢？<br><br>　　现在，美国在半岛地区的行动是越来越频繁了，就在这两天属于美国海军的密苏里号核潜艇进入了韩国釜山港口。这美国的核潜艇到底是来干嘛的？其实答案不难猜。毕竟相比于隔壁朝鲜的金正恩，韩国的这届总统尹锡悦干啥啥不行。隔壁朝鲜今天发射个卫星，明天发射个导弹，总能吸引全球目光。而尹锡悦接任总统以后天天出去访问，结果没有一点结果。所以美国派遣军舰到韩国，既能够展现美韩双方“牢不可破的合作关系”，又能压一压朝鲜的风头。<br><br>　　但朝鲜并不是那种遭到了美国打压，还不敢还击的国家。最近朝方发言人也说了，任何敌对国家对朝鲜动武的企图，都会遭到先发制人的毁灭打击。这就已经让大家看到了，朝鲜在维护自己本国国家安全问题上的决心。<br><br>　　美国核潜艇抵达韩国以后，朝鲜就在短短一天时间内试射了两枚导弹，其中一枚是短程弹道导弹，而另一枚则很有可能是洲际弹道导弹。日本防卫省就指出，朝鲜第二次试射的弹道导弹在空中飞行了整整73分钟，它的最大飞行高度超过了6000公里。<br><br>　　从现有的数据分析来看，这枚导弹的总射程可能达到了15,000公里。也就是说朝鲜已有能力在本土发射导弹，覆盖美国全境。一旦局势有个什么意外，美国境内的所有大型城市都有可能成为朝鲜攻击的目标。朝鲜现在试射导弹就是在通过实际行动警告美国，只要美国敢动武，朝鲜就敢先发制人。<br><br>　　大家或许都能猜到之后美国会怎么回应，美国估计又会让他的发言人指责朝鲜。但现在半岛局势会变得如此严峻，第一责任人是朝鲜吗？答案是否定的，毕竟主要挑事的还是美国。<br><br>　　此前媒体就曾经报道过美韩双方在12月15日时，还在华盛顿召开了核磋商小组的第2次会议。根据会议简报来看，美韩双方希望可以在明年年中之前建立“延伸威慑”体系。随后韩国国家安保室的第1次长就在接受记者采访时声称，韩美两国可能会在明年搞核战演习。<br><br>　　从美韩双方释放的消息来看，美国似乎是准备铁了心地在朝鲜半岛搞核扩散了。如果美国真的在朝鲜半岛部署他们的核武器，不管是核潜艇还是核弹头，抑或是弹道导弹，都将意味着半岛阵营化对抗将迫近临界点。<br><br>　　但是从战略层面上来看，美国这么干对他们自己似乎没有多大的好处。毕竟朝鲜在对美问题和外交问题上的态度一向非常强硬，他们不会因为美国的军事威胁就向美国妥协。反而美国针对朝鲜的一系列行动，还有可能导致战争。<br><br>　　那要是真的发生了这种事情，美国不可能像俄乌冲突那样作壁上观。因为韩国是美国在东亚地区最主要的盟友之一，美国在韩国境内部署有多个军事基地。那一旦半岛局势有变，谁又能够保证这些美军基地不会被卷入冲突中？<br><br>　　虽然朝鲜军队没有先进武器，但架不住朝鲜人民军规模庞大，作战意志顽强，这就意味着美韩两军不仅难以击败朝鲜，反而会把自己拖入“人民战争”的海洋。这还意味着美国政府的军费开支将继续增长，那会让本就处于濒临崩溃的政府财政体系，有可能就此崩溃了。<br><br>　　而且退1万步说，即使美韩军队取得优势又能够怎么样？刚才提到朝鲜已经拿出了自己的洲际弹道导弹，而且朝鲜也是公认的拥有核武器的国家之一。走到了那一步，以朝鲜的作风最后鱼死网破的可能性非常大。朝鲜只要有一颗核弹头落到美国本土，美国也会损失惨重。所以，美国现在联合盟友国家破坏半岛局势，对朝鲜搞极限施压不管怎么看都非常不理智。<br><br>　　其实美国政府要做的并不是恶化半岛局势，反而是应该想办法进行维稳，不要让日韩再惹是生非。美国自己也应该保持底线，毕竟即使半岛问题维持现状，也会比继续恶化下去好得多。所以美国不能再做派核潜艇访问韩国，与韩国进行联合军事演习这种触及朝鲜底线的事情了，不然自己也会深陷泥潭，无法收场。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:55:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[老君说战略：美国为什么要逼以色列与哈马斯进行决战？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279909-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394612">　　这几天作为以色列背后的最坚定的支持者的美国终于耐不住性子，一改常态给以色列设置了四个星期结束战争的最后期限，逼着以色列与哈马斯进行最后的决战。<br><br>　　在美国的逼迫下以色列不得不一改之前的稳扎稳打步步为营的打法，对哈马斯主力盘踞的汉尼尤斯采取了劈入战，这种劈入战正是哈马斯希望看到的，他们可以对突进到汉尼尤斯的以军展开地道战与城市巷战相结合的围猎了。<br><br>　　那么美国为什么要逼着以色列与哈马斯展开最后的决战呢？<br><br>　　在老君看来美国之所以在此时逼迫以军与哈马斯展开决战，尽早结束战争主要是因为俄乌战争的局势正朝着有利于俄罗斯的方向快速转变，美国如果不尽早从巴以战争中抽出身来全力支援乌克兰，乌克兰极有可能输掉这场战争，而乌克兰输掉这场战争对美国来说就是美国对俄罗斯发动的这场代理人战争的失败，也是北约东扩的一次重大的失败，这种结果是拜登无法承受的，他将因此输掉选举，因此美国必须在最短时间内从巴以战争中脱身重返欧洲挽救乌克兰的败局。<br><br>　　当然这种援救不是直接参战，而是把当前的战略重心重新转移到欧洲，集中精力财力支持乌克兰。<br><br>　　对于俄罗斯来说，除了想方设法让巴以战争时间尽量拉长，甚至促使战争扩大化栓住美国外，就是必须最大程度的抓住美国从中东脱身前的窗口期争取对乌战争的胜利。<br><br>　　这种情况下俄罗斯打的越狠，美国在中东的战略焦虑症就越重，产生退意的表现就越快。<br><br>　　这对正在与以色列激战的哈马斯来说无疑是一个好现象，只要哈马斯不在短期内被瓦解，坚持把战争再拖得时间更长，到时美国极有可能会逼迫以色列停战，以和平的方式解决加沙问题。<br><br>　　总结一下，当前局势对美以不利的关键点有几个，一是俄军的战场表现，表现越好美以分裂越快，二是哈马斯能否顶住以军海水倒灌与劈入战的攻击，能顶住，加沙就有可能迎来停战的曙光，三是这场战争能不能出现对美以的四面开花的扩大化，出现了美国想退都难。<br><br>　　这三个关键点是今后一段时间内的巴以战争和俄乌战争的看点。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:54:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：菲律宾突然打来电话，王毅这两句话说得很重]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279908-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394611">　　毫无疑问，现在是近年来中菲关系最糟糕的时刻，没有之一。<br><br>　　摩擦摩擦，海上都快摩擦出激烈的火花了。坦率地说，已经构成了危机。<br><br>　　我看到，外交部12月20日深夜发布一条消息，说当天“王毅应约同菲律宾外交部长马纳罗通电话”。<br><br>　　“应约”，如果我没理解错的话，关键时刻，菲律宾外长主动打来了一个电话，有点突然，但又在意料之中。<br><br>　　看双方的表态，至少两句话，王毅说得很重。<br><br>　　第一句话，王毅告诉菲律宾外长，“中菲关系已站在十字路口，面临何去何从的选择，菲方务必要慎重行事。”<br><br>　　说两国关系站在“十字路口”，那毫无疑问，说明情况已经非常紧急，走正路万事大吉，走邪路那就是一场灾难。<br><br>　　这是一句很严厉的警告。<br><br>　　为什么会这样？<br><br>　　王毅也说得很直白：当前中菲关系面临严重困难，根源在于菲方改变了迄今的政策立场，背弃了自己作出的承诺，不断在海上挑衅滋事，损害中方的正当合法权利。<br><br>　　菲律宾啊菲律宾，这完全是你的问题，你的政策立场变了，你违背了自己的承诺，你还不断在挑衅滋事。<br><br>　　中国已经忍无可忍。<br><br>　　第二句话，王毅告诉菲律宾外长，“如果菲方误判形势，一意孤行，甚至与不怀好意的外部势力相互勾联，继续生事生乱，中方必将依法维权，坚决回应。”<br><br>　　这就是更严厉的警告了。<br><br>　　误判形势，一意孤行，这好理解。菲律宾，你不能继续这样闹下去。<br><br>　　“甚至与不怀好意的外部势力相互勾联”，我相信，大家也明白，哪个是不怀好意的外部势力？<br><br>　　美国啊美国，说的是你吗？<br><br>　　说到但不点破，这或许就是外交语言吧。<br><br>　　但菲律宾如果继续执迷不悟，那后果是很严重的，“中方必将依法维权，坚决回应”。<br><br>　　怎么个坚决回应？<br><br>　　我不知道。<br><br>　　或许，就不是水炮阻拦，两船摩擦，而是失去耐心，三下五除二，干脆直接拖走菲律宾破船，一劳永逸解决。<br><br>　　我不知道，但大家可以掂量一下，王毅这句话的分量。<br><br>　　当然，在说这句话前，王毅还指出了一条明路：当务之急是妥善处理和管控好当前海上局势。<br><br>　　他还说：中菲是一衣带水的邻居，对存在的争议应该商量着办。这不仅是邻国之间行之有效的相处之道，也是中菲关系得以转圜的有益经验。<br><br>　　两国有争议，这很正常，大家商量着办。<br><br>　　别忘了，在阿基诺三世时期，我们也曾有过纷争；后来杜特尔特时期，不就迅速转圜了吗？<br><br>　　真别天堂有路你不走，地狱无门你来投。<br><br>　　菲律宾怎么说？<br><br>　　看外交部的通稿，菲律宾外长马纳罗说了两句话。<br><br>　　第一句，“马纳罗介绍了菲方在仁爱礁问题上的看法，表示希以双方均能接受的方式管控好分歧，推动紧张局势降温，防止冲突。”<br><br>　　第二句，“（菲律宾）愿本着诚意同中方加强对话，发挥好两国海上问题沟通机制作用，共同寻求解决问题的办法。”<br><br>　　最后，作为共识和成果，“双方同意尽早举行南海问题双边磋商机制会议并为此积极创造条件。”<br><br>　　我个人的理解吧。<br><br>　　1，菲律宾仍有菲律宾的坚持，所以，马纳罗介绍了菲方在仁爱礁问题上的看法，肯定与我们不同。<br><br>　　2，菲律宾也认识到了事态的严重性，再这样下去，吉凶难料，菲律宾无法承受严重后果，所以，紧急打来电话进行沟通。<br><br>　　3，王毅话说得很重，菲律宾也心有领会。菲律宾也有一个要求，“希以双方均能接受的方式管控好分歧”，话里有话，中国，你也让我有个交代。<br><br>　　4，双方最终同意，还是要让局势降温，要防止发生冲突，还是要回到谈判桌前，举行双边磋商，要为此积极创造条件。<br><br>　　5，请注意：双边磋商。那些无关的第三方，那些不怀好意的第三方，虽然你们很失望，但你们还是散了吧。<br><br>　　6，也算是否极泰来，或许，中菲关系因为这个关键电话，会有所缓和，菲律宾也会收敛自己的行为，别真闹出惊天危机来，赔了夫人又折兵。<br><br>　　7，当然我们也要小心，听其言更要观其行，万一菲律宾又变卦了呢？更要看到，菲律宾外交部长这样说，但国防部长、总统有时却是另一种说法。<br><br>　　最后再说一句吧。<br><br>　　老子说：祸兮福之所倚，福兮祸之所伏。这个世界，是福不是祸，是祸躲不过。但不管怎样，倒也未必都是坏事！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:53:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[谭吉坷德：“误判”西方，普京说出了血的教训]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279907-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394610">　　12月14日，普京在答记者问时坦承自己曾一度“误判”西方，结果证明自己太天真，太轻信西方。他把自己身上的伤口撕裂开来，用事实说明了“美国和西方总是欺骗那些相信他们的人”。<br><br>　　普京曾经认为俄罗斯与西方不存在意识形态对抗，也没有对抗的理由。但是，西方瓦解和摧毁俄罗斯的脚步却从未停止。西方给普京上的最重要的一堂课就是“不要轻信西方”。<br><br>　　普京曾经一直表示“愿意和美国伙伴的任何总统合作”，甚至“特别军事行动”也是为了让美西方能够正视俄罗斯的安全忧虑。最终是史无前例的制裁和美西方事实上的参战打碎了普京的最后幻想。<br><br>　　一个世界大国的领导人，敢于当众袒露自己幻想破灭的心路历程，不但展示了内心的坦荡，也为所有世界大国提供了一个血淋淋的教训。<br><br>　　美国著名地缘战略家布热津斯基早就建议，“最好把俄罗斯分割成五个部分”，“再逐个征服并利用他们的资源”。在美国和西方的眼里，最好的俄罗斯就是“一个大号的加油站”。<br><br>　　美西方要把中国分裂成七八块。迫使中国像俄罗斯民间俗语“重新发明自行车”一样，始终成为他们的福利耗材和经济奴隶。中国在美西方眼中的位置，甚至远远不如俄罗斯。<br><br>　　普京曾经是一个温和的“西化派”，他身上有着这个民族300多年来的西化执念。他在西方从未间断过的欺骗和谎言当中清醒过来，站在当今世界挑战霸权的最前列，成了名副其实的“全世界根本性变革的推动者”。<br><br>　　无论苏联还是俄罗斯对中国都具有着教科书般的意义。“苏共是唯一一个在自己的葬礼上致富的政党”。拿破仑，希特勒百万大军没有做到的事情，戈尔巴乔夫和叶利钦两个人就做到了。<br><br>　　普京认为戈尔巴乔夫是俄罗斯历史上最大的罪犯，最大的叛国贼。就是这样一个完全不相信马克思主义，把满足西方利益放在国家和民族之上的人却能够成为俄共的总书记，充分说明这个政党已经烂到了骨子里。<br><br>　　普京的觉醒标志着俄罗斯西化传统失去了曾经的主导力量，美西方“融入民主世界”的鬼话已经彻底破产。俄罗斯民族摆脱了“向西看”的历史束缚，走入了“向东看”的巨大历史空间。<br><br>　　必须看到，今天的俄罗斯已经完全变成了一个资本主义国家。自由主义思潮在俄罗斯仍居主导地位，并且在公共舆论空间占据着道德制高点。普京的“特别军事行动”也许很快会有结果，但是去自由化却是一条漫长的道路。<br><br>　　俄罗斯的自由主义者为了维护美西方的利益，他们不惜制造暗杀和爆炸事件，让俄罗斯为此付出了巨大的精力和代价。一场战争，两种不同的价值观立刻转化成为水火不容的敌我矛盾。<br><br>　　俄罗斯2014年专门成立了国家历史教科书修改工作委员会，但是由于自由派的阻挠，清理“毒教材”的进展并不顺利。今年五月俄罗斯宣布要在2024年全面修改现有的教科书，剥离西方文化的影响。效果如何，仍然有待观察。<br><br>　　战端一开，俄罗斯就认识到了社会主义价值观的重要意义。俄共中央总书记久加诺夫说，只有社会主义才能救俄罗斯。普京也承认，社会主义是对的，特别是在经济领域。斯大林的塑像再一次被竖起，苏联的国旗和国歌再一次重回人们的视野。<br><br>　　2011年普京下令停止美国国际开发署在俄罗斯的一切活动。2012年普京签署《非政府组织法》，2013年关闭9000个非政府组织，开始阻断美国的影响和渗透。但是在一个资本主义国家内，要想摆脱自由主义，摆脱美西方意识形态的渗透，谈何容易。<br><br>　　俄罗斯最大的问题，就是缺乏具有号召力的意识形态。他们的主流意识形态仍然是西方化的，仍然掌控在西方代言人的手里。他们的意识形态自保尚且不足，更无法与美西方对抗。几十年种下的苦果，打破绝非是一朝一夕的事情。<br><br>　　《钢铁是怎样炼成的》已经重新收入课本，普京用同志来称呼中国朋友，他还保留着苏联的党员证。但是他们的社会主义已经在外部渗透和内部变节者的合力下灰飞烟灭了。在创造新的世界秩序的大局中，俄罗斯只能跟在中国的后面。<br><br>　　普京“误判”的感悟和俄罗斯的遭遇给我们提供了宝贵的教训，那就是无论苏联还是俄罗斯，一切恶果都来源于意识形态领域的失败。由此可见是否具有独立的意识形态，是否能够抵御西方价值观的渗透，事关国家生死。<br><br>　　俄罗斯面临的巨大挑战，就是他的主流意识形态构建还在探索之中。用别国的价值观来建设自己的精神家园，已经被认定是一种荒谬绝伦的路径。无论俄罗斯还是中国，都在这块石头上面跌倒过，都不应该重复曾经的错误。<br><br>　　普京是毛主席的铁杆粉丝，不过他对毛主席“谁是我们的敌人？谁是我们的朋友？这个问题是革命的首要问题”的微言大义了解得还不够透彻，还是曾经把希望寄托到了对手和敌人的身上，这不能不说是一个失败。<br><br>　　毛主席的一生从来没有被对手和敌人牵着鼻子走，从来都能够准确地抓住“牛鼻子”，在任何错综复杂的情况下都能够区分清楚朋友和敌人，这才是真正伟大的政治家和战略家，才是自信，自尊，自主，自立，自强的精神来源。<br><br>　　苏联解体后中国出现的“毛泽东热”，说明中国同苏联不同之处在于人民是清醒的，他们对西方不抱有幻想，更不会“过度轻信”。只要毛主席的肖像还在天安门城楼上高悬，任何西方的意识形态都无法左右中国民众。<br><br>　　中国不能轻信西方，更不能“误判”西方。美西方面对中国时，比面对俄罗斯更加流氓。中国在美西方主导的市场经济体系中埋头苦干了15年，整个西方没有一个国家愿意兑现曾经的承诺，我们吃洋人的苦头比俄罗斯更多。<br><br>　　普京和俄罗斯给我们提供的另一个启发就是，反抗单极霸权，建设人类的新秩序，仅仅凭借民族主义是不够的，必须要有能够代表人类未来的新的思想体系，必须要确保自身的纯洁性和正义性，这个新的思想体系就是社会主义。<br><br>　　对普京来说，打击国内的自由主义，整顿国内思想舆论风向，用自身的意识形态和价值观去凝聚团结民众，维护社会的稳定和发展，进而推动战场上的胜利已经是当务之急。对中国来说又何尝不是如此。<br><br>　　发展中国家的精英都是美国培养的，中国最多。美西方自由主义的网络非常庞大，这是西方话语权的基础。这些西方的代理人，是中国经济深层次矛盾的制造者，也是当前中国最大的潜在危险。<br><br>　　中国和俄罗斯一样，迫切需要收复思想文化领域的失地，对那些平日无一良策，临阵不能退敌的媒体，要严肃问责。对那些美西方的代理人，要撕下他们的画皮，彻底摆脱这些人对中国的影响。<br><br>　　我们不能用对手的思维去战胜对手，必须要从西方控制的意识形态中突围。西方舆论让“中国在国际舞台上看起来像一个坏人”，我们要强力反击，要像巴以冲突一样，让世界看到谁才是真正的坏人。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:52:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：撑不住了？以色列主动请求停火，哈马斯强硬...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279901-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394604">　　巴以战场开始悄然变天了！<br><br>　　在中东疯狂杀戮的以色列终于嗅到了危险的味道。<br><br>　　昨天晚间，在加沙横冲直撞的以色列国防军突然对外表态，以色列主动喊话和哈马斯，以至少停火一周换取40名以色列人质。<br><br>　　要知道，此前包括联合国在内的国际组织纷纷强烈谴责以色列，并要求以色列立即停火，放开加沙救援通道。就连美国也多次呼吁以色列停火，但是都遭到了以色列的强硬拒绝。<br><br>　　那么，此前一直拒不停火，甚至连美国的面子都不给的以色列为何如今却主动要求停火了呢？难道以色列是良心发现了吗？<br><br>　　其实，此前一直态度强硬拒不停火的以色列，此次突然释放停火信号，无非有以下三种原因：<br><br>　　一、战场形势严峻<br><br>　　一场巴以之战，让中东小霸王以色列的战斗力彻底暴露在整个世界面前，在装备以及军力远不及以色列的哈马斯面前，虽然以色列动用狂轰滥炸几乎将加沙夷为平地。<br><br>　　但是，让以色列没有想到的是，视死如归的哈马斯越战越勇，进入加沙的以色列大军还是处处被动死伤惨重，甚至多次出现突击小队被哈马斯团灭的一幕。<br><br>　　尽管以色列声称已经掌控加沙北部，但是从哈马斯最近上传的大量视频来看，以色列在加沙的伤亡率开始急剧增加，以色列军方称在加沙地面战争当中仅有100多名以色列士兵阵亡，但据以色列媒体报道，以色列在这次加沙之战当中，死伤已经高达5000多人。<br><br>　　加沙战场的惨烈程度远远超出了以色列的预料，面对急剧升高的阵亡人数，以色列也不得不开始主动释放停火信号，以重新整顿队伍。<br><br>　　二、后勤补给告急<br><br>　　由于加沙战事激烈，以色列数百辆坦克装甲车被哈马斯摧毁，武器弹药也开始告急了！<br><br>　　但是，让以色列万万没有想到的是，不但是黎巴嫩在边境拔刀相助，哈马斯的另一盟友也门胡塞武装在中东突然开辟另一条红海战线，直接阻断了以色列的海上经济命脉，大量为以色列运送后勤补给的船只无法靠岸，许多国家纷纷远离红海，这对以色列经济以及后勤补给的打击都是致命性的。<br><br>　　在以色列紧急请求美国为以色列保驾护航，在中东打击也门胡塞武装之后，美国好不容易组建的十国联军不但未能震慑胡塞武装，反而换来了胡塞武装升级冲突，直接将参加美国护航的成员国都列为打击名单，并且12个小时发动一次袭击行动，吓得一些参加护航的国家纷纷紧急撤出护航阵营。<br><br>　　后勤补给告急，让想速战速决彻底铲除哈马斯的以色列不得不寻求停火，想喘口气等待后援补给到位，然后继续在加沙从事杀戮，而根本不是以色列的良心发现，说白了，这就是以色列的缓兵之计。<br><br>　　三、国内压力加大<br><br>　　以色列这一次罕见的主动提出停火一周换取40名人质，其实还和以色列总理内塔亚胡在国内已经四面楚歌不无关系。尤其是近日以色列国防军枪杀三名以色列人质的做法已经引发了国内民众的集体愤怒，使得人质家属纷纷紧急抗议，并且多次包围以色列总理官邸，要求内塔尼亚胡立即辞职谢罪，要求以色列国防军立即全面停火以换取所有人质。<br><br>　　面对以色列国内抗议汹涌的情况，尽管内塔尼亚胡心有不甘，但是，在所剩人质安全受到空前关注的情况下，以色列也不敢再次冒险，不顾及人质安全对加沙狂轰滥炸了，所以才会主动要求停战一周以换取40名在哈马斯手里的以色列人质。<br><br>　　但是，我们看到，面对以色列突然提出的停火请求，这一次哈马斯罕见地直接拒绝了以色列的停火要求，并且要求以色列必须先停火，双方才可以进行停火交换人质。<br><br>　　在此前的几次停火当中，都是哈马斯主动提出停火交换人质，要求以色列开放加沙人道主义救援通道。而这一次，拒绝停火的竟然是哈马斯，看来，哈马斯也已经注意到了如今的以色列在加沙步履艰难，想彻底吞并加沙的计划遭遇重大挫折，所以哈马斯在拒绝以色列停火换人质的同时，也向以色列提出了必须先停火才可以交换人质的条件。<br><br>　　由此可见，经过两个月艰苦鏖战的哈马斯，已经挺过了最艰难的时刻，而穷兵黩武的以色列在加沙已经陷入泥潭之中，并且在战场上的形势也开始愈加被动起来！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:44:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>