<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，最狠的报复]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278633-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393335">　　还是得先声明一下：这篇文章是写给思辨能力强的人看的。<br><br>　　今天开聊之前，先问大家一个问题。<br><br>　　有一个人，因为冲动，掉入了仇家刻意设好的陷阱，之后在差不多两年时间里，被一堆人各种群殴、各种算计。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　好多次，他几乎是生死悬于一线，在那之后，好不容易苦苦挣扎出来了。<br><br>　　这时，怪事来了：他突然发现，自己的仇家也稀里糊涂地，掉入陷阱了！<br><br>　　接下来，他会怎么干？<br><br>　　答案肯定是：报复。<br><br>　　说完这些，不少小伙伴应该知道我今天要聊什么了。<br><br>　　看这两条消息：<br><br>　　第一条消息是：刚刚，我们这里今天下午时间吧，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫突然说，12月6日，也就是明天，普京将会访问阿联酋和沙特阿拉伯！<br><br>　　第二条消息也是今天发布的：伊朗塔斯尼姆通讯社说，12月7日，伊朗总统莱希将会前往莫斯科访问，并计划和普京举行会晤！<br><br>　　看到这里，大家的第一感觉是什么？<br><br>　　肯定是：太罕见了！<br><br>　　因为今年3月17日，国际刑事法院给普京按了个罪名，说他“非法驱逐和转移乌克兰儿童”，然后就向全球发出了逮捕令！<br><br>　　这事极其扯淡！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　看看以色列就明白了。<br><br>　　加沙地带的妇女、儿童，那是断粮缺水、还是日日夜夜被轰炸，死伤无数啊！<br><br>　　并且证据确凿！<br><br>　　国际刑事法院现在在哪里？它在干什么？<br><br>　　坐视！<br><br>　　结果就是：屠杀妇女儿童的，没发逮捕令；只不过转移儿童出战区的，倒被发了。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　至少国际刑事法院在搞双标，那肯定是逃不掉了。<br><br>　　虽说这事挺扯淡的，但它对普京出国，还是造成一定的影响：有时可能是顾忌个人安全，有时是为了不给主人添麻烦，反正是种种理由，这事之后，普京对出国访问就非常谨慎了。<br><br>　　像南非开的金砖峰会，他没去。<br><br>　　印度开的G20峰会，他也没去。<br><br>　　当然，新德里那一场，印度人搞得太不像样子，莫迪搞得好像他已经站在世界之巅，早就遥遥领先于当时的泽连斯基，现在的以色列人，全场他都是一副地球球长的派头。<br><br>　　连拜登都像他小跟班一样了。<br><br>　　也就来来像我们，还有白俄罗斯这些地方。<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　普京难得出门一次，肯定是和沙特、阿联酋这两国，有重要的事情要谈。<br><br>　　但除这之外，邀请普京到访，也说明：沙特和阿联酋，越来越不理美国了。<br><br>　　因为国际刑事法院那道逮捕令，任何人看了，都知道：背后是美国！<br><br>　　这里面的事，沙特和阿联酋，当然不会不知道！<br><br>　　但它们还是邀了，就说明不把美国当回事！<br><br>　　到这里，大家应该能看出：不轻易出门的普京，这次同意出门；向来八面玲珑，谁也不肯得罪的沙特和阿联酋，这次居然冒着得罪美国的危险，去接待普京，在这背后，必有大事！<br><br>　　到这里，一个猜谜活动就开始了：会是什么事呢？<br><br>　　先看俄罗斯人怎么说的。<br><br>　　普京的新闻秘书佩斯科夫宣布消息时，透露了一些事。<br><br>　　先是普京的大致行程：这次访问的性质，是场工作访问，普京先会和沙特阿拉伯王储“进行谈判”，然后他们将飞往阿联酋，性质也是工作访问，主要内容是再“进行谈判”。<br><br>　　那谈些什么呢？<br><br>　　俄罗斯人说，大致有这么三项内容：<br><br>　　一是石油市场问题，包括在“欧佩克+”框架内的协作；<br><br>　　二是谈双边关系，“就国际、地区议程交换意见”；<br><br>　　三是巴以冲突。<br><br>　　有人可能要说了：到这里，也没看出些什么来呀！<br><br>　　这里就先下个结论吧！<br><br>　　这三件事，肯定都是美国人不愿看到的！<br><br>　　我们一件一件来讲。<br><br>　　先从石油的事讲起。<br><br>　　有些人可能不知道：自从去年2月，整个国际石油市场，如果要用个词来形容，恐怕不能“风起云涌”，而应该用“翻江倒海”！<br><br>　　大家进行了一场激烈的攻防战！<br><br>　　一点都不亚于俄乌战场！<br><br>　　谁攻谁防呢？<br><br>　　美国在攻！<br><br>　　简单来说，它在干三件事：<br><br>　　一是推它国内石油生产商，多产油产好油；<br><br>　　二是鼓励非欧佩克，也就是非石油输出国组织的国家，像加拿大、挪威啦什么的，多产油产好油！<br><br>　　三是到处搞煽动，在欧佩克内部，制造混乱。<br><br>　　尤其是一些非洲国家，美国人拼命找他们说：你们看，沙特和俄罗斯两家拉着你们，不断搞减产，你们傻乎乎地，真的减产了，但它们其实在增产，把你们的钱都给赚走了！<br><br>　　美国人想干什么呢？<br><br>　　简单来说，就是把国际油价给打下来！<br><br>　　为啥美国要打油价呢？<br><br>　　一石三鸟！<br><br>　　一是它可以借此，控制它国内的通货膨胀水平，毕竟美国是“建在汽车轮子上的国家”，它公共交通不发达，还狂爱浪费，汽油价格对它老百姓生活水平，影响很大！<br><br>　　反映到政客头上，就是选票多少！<br><br>　　美国明年要大选啊！<br><br>　　二是搞俄罗斯。<br><br>　　俄罗斯这国家，它主要收入来源基本靠两个：一个是出口原材料，主要是石油、天然气；一个是军火。<br><br>　　结果俄乌一开打，军火拿来打仗，恐怕都不够，甚至急的时候，连印度送俄罗斯去维修的坦克，都被俄军拿去，直接上战场了，气得印度人直跳脚！<br><br>　　所以俄罗斯要继续战争，就得靠石油、天然气来撑！<br><br>　　对它来说，当然是石油和天然气价格越高越好！<br><br>　　三就复杂了。<br><br>　　我们都知道：美元霸权是建立在石油基础上的，只有石油、天然气什么的，绝大多数用美元交易，美元霸权才能维持住。<br><br>　　美国如果连石油生产，都没法控制，会产生什么一个结果？<br><br>　　美元霸权衰落！<br><br>　　那伤害就大了！<br><br>　　石油这件事，听起来有点像商战，你阴我一下，我阴你一下，其实根本不是这么回事：在它背后，简直可以说是暗藏杀机，甚至有时非常血腥！<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　这里举个例子：<br><br>　　去年7月，拜登去沙特，去之前他就把话说得非常清楚：我这次来，就是要沙特增产石油的！<br><br>　　结果他人还没到，就有一个人莫名其妙地，突然暴亡。<br><br>　　谁呢？<br><br>　　欧佩克秘书长巴尔金多。<br><br>　　当时我就说，他的死，充满了神秘气息。<br><br>　　巴尔金多是尼日利亚人。<br><br>　　在他担任欧佩克秘书长期间，干了两件大事：<br><br>　　第一件事是不顾欧美的反对，把俄罗斯人拉了进来，形成了“OPEC+”，和俄罗斯人一起协调全球石油产量；<br><br>　　第二件事是自从俄罗斯和乌克兰爆发战争以来，美国和欧洲每天都在乱叫，要欧佩克成员国抓紧增加石油产量，但巴尔金多顶住压力，甚至还让成员国减产了，严重得罪了美国！<br><br>　　就因为他这份强硬，俄罗斯乘着油价上涨，拿到了更多的收入，支撑了战争；美国和欧洲，反而吃尽了通货膨胀的苦头。<br><br>　　这种人，美国人会放过他吗？<br><br>　　显然不会。<br><br>　　7月5日晚上11点，巴尔金多神秘地去世了。<br><br>　　在他去世前几个小时，在尼日利亚首都阿布贾，巴尔金多刚与总统布哈里进行了会面，之后在第21届尼日利亚国际石油、天然气展览会上发表了演说。<br><br>　　见到他的人都说，巴尔金多没任何生病的迹象，非常健康，对其去世非常意外。<br><br>　　之后的事，更让人意外！<br><br>　　这么重要的人死了，总该有个说法，告诉大家他是怎么死的吧？<br><br>　　结果是：到现在为止，没有！<br><br>　　国家新闻媒体呢？<br><br>　　也都在装傻、装不知道。<br><br>　　说到这里，不少人就应该明白“石油”这两字背后，究竟藏着多少血淋淋的故事了。<br><br>　　有人可能要问了：这场争斗搞下来，谁家赢谁家输呢？<br><br>　　两个字：僵局！<br><br>　　美国方面，它想像之前一样，把石油生产给控制住，没成！<br><br>　　沙特什么的，都不听它的话！<br><br>　　俄罗斯呢？<br><br>　　也很苦恼：它和沙特什么的，一再二、再而三地联手，不断减产，想把国际油价抬上去，但始终不怎么成功！<br><br>　　甚至在11月30日，大家又开了一次，再次宣布大幅减产后，国际油价居然连之前那样，连拉个几天，然后再跌都没做到，反正直接就开跌！<br><br>　　俄罗斯要打仗，“大炮一响，黄金万两”，压力很大。<br><br>　　沙特、阿联酋全国基本是沙漠，什么都靠外面来，人口还在不断膨胀，但给老百姓的福利不能少，虽说买石油、天然气，确实财源滚滚，但它们的压力也很大啊！<br><br>　　怎么办？<br><br>　　那大家就得讨论一下，有啥办法没有。<br><br>　　对这件事，美国人肯定不喜欢！<br><br>　　光明年美国要举行大选这事，拜登就会非常恼火！<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　这个议题，是捅向美国人的第一把刀子！<br><br>　　再说第二件事：双方将会就双边关系，尤其是“就国际、地区议程交换意见”！<br><br>　　这也是美国人非常不想看到的事。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　我之前讲过：中东这地方，非常重要！<br><br>　　一是它的地理位置重要！<br><br>　　它介于欧洲、俄罗斯、东亚、南亚、非洲、地中海、印度洋之间，号称“三洲五海之地”。<br><br>　　谁能控制中东，谁差不多就能坐上霸主宝座！<br><br>　　历史上，垂涎它这地理位置的人，相当多！<br><br>　　当年拿破仑为啥带领大军，攻下埃及？<br><br>　　就是因为想从埃及出发，一路东进，攻下中东，最后到印度，为法国摘取这个霸主的皇冠！<br><br>　　结果法国舰队不争气，在尼罗河口被英国舰队歼灭，他才不得不放弃这个计划！<br><br>　　小胡子为啥要发动苏德战争？<br><br>　　也是想打垮苏联后，通过高加索山脉，进入中东，然后一路向印度进发！<br><br>　　同样是想摘取这个世界霸主的皇冠！<br><br>　　结果他败在苏德战场！<br><br>　　二是它能源实在太丰富了，尤其是波斯湾一圈，全是石油富国！<br><br>　　人称“Gold 大户”，之后被网上传成“狗大户”！<br><br>　　因为这些国家，才造成了现在的美元霸权！<br><br>　　这事我之前也讲过：1974年，当时美国经济其实是一塌糊涂，通货膨胀率飙升，美元贬值，股市崩盘。<br><br>　　当年7月的一天，新上任的美国财政部部长威廉·西蒙非常隐秘地，跑到华盛顿郊外的安德鲁斯空军基地，坐上飞机，直飞中东，和这些未来的“狗大户”，谈石油用美元结算的事！<br><br>　　西蒙身上，还带着尼克松的密令：此行只许成功，不许失败！<br><br>　　结果是：西蒙大获成功，“石油美元”就此诞生，美元霸权重新确立！<br><br>　　当时西蒙为啥能成功呢？<br><br>　　因为美国人答应沙特：你只要同意用美元结算石油，我们美国就会保护你！<br><br>　　当时谁对沙特构成威胁呢？<br><br>　　伊朗！<br><br>　　之前我说过：沙特是逊尼派老大，伊朗是什叶派老大，这两家有千年仇怨！<br><br>　　当时伊朗还是巴列维王朝，和美国关系不错，沙特人当然怕了！<br><br>　　所以美国这保证，对它挺有用的！<br><br>　　毕竟就算沙特再有钱，它也得有命花呀！<br><br>　　再往后呢？<br><br>　　更依赖了！<br><br>　　1979年，伊朗人推翻了巴列维王朝，建立了共和国！<br><br>　　这些波斯湾石油富国，可都还是王爷国啊！<br><br>　　之前还只是怕教派矛盾，现在怕人家偷偷摸摸派人进来，鼓动它国内搞共和了！<br><br>　　沙特和伊朗，在革命之前，多少还能在面子上维持一下。<br><br>　　革命之后，两家就势同水火了！<br><br>　　所以虽说伊朗1979年之后，和美国一直强硬对立，但它的存在，对美国人来说，简直是太有用了：波斯湾各个王爷国会因为害怕伊朗，对美国更依赖！<br><br>　　1974年7月这件事，影响之后好几十年：<br><br>　　如果没有美元霸权，苏联也不那么快就倒台！<br><br>　　萨达姆什么的，也不会那么快就败亡！<br><br>　　伊拉克战争<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这事简直让美国赚饱了！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　今年3月，晴天一声霹雳，在我们斡旋下，沙特和伊朗居然和解了！<br><br>　　大家既然都和解了，那为啥一定要用美元来交易石油呢？<br><br>　　那这“石油美元”的基础，就被挖掉了呀！<br><br>　　所以中东这些王爷国，就还只剩一个担心：你伊朗可是共和国啊，你带着的那些小弟，比如说胡塞武装、黎巴嫩真主党，还有伊拉克的一堆民兵组织，可都是挺能打的呀！<br><br>　　美国人现在又不可信，那怎么办？<br><br>　　就得靠别的力量在中间嘛！<br><br>　　在这世界上，除美国外，还有什么别的力量？<br><br>　　一当然是我们；二就是俄罗斯了。<br><br>　　说到这里，大家明天对俄罗斯和沙特、阿联酋要交换意见的“国际、地区议程”，是不是有那么点了解了？<br><br>　　然后再说巴以冲突的事。<br><br>　　之前网上有很多人说：阿拉伯国家怎么这么没用，自家兄弟在被以色列人轰炸，它们却都在缩头，不怎么敢吭声？<br><br>　　这事我之前也讲过了：毕竟过去好几十年，这些阿拉伯国家和美国走得很近，人家很多的钱、家产什么的，都在西方，让它们作大规模的调整，确实很困难。<br><br>　　另外呢？<br><br>　　虽说它们和伊朗和解了，但大家之前是千年死敌啊，大家刚一和解，就马上变朋友，就马上放下相互提防的心，这极其不现实。<br><br>　　肯定会留一手，免得被人家偷了鱼去嘛！<br><br>　　为啥明明今年3月，沙特和伊朗已经和解，中东掀起大和解浪潮，但美国还在推动沙特和以色列和解，最后激怒了哈马斯，导致它在10月7日发起突袭？<br><br>　　就是因为中东国家间的这种心结。<br><br>　　为啥大家不能团结起来，一起抗以？<br><br>　　也是因为这种心结！<br><br>　　说到这里，就的说最上面提到两件事的时间安排了：为啥普京访问沙特、阿联酋之后，会立即回国，第二天伊朗总统会接踵而至，到莫斯科访问，而且谈的话题还主要是巴以冲突？<br><br>　　说穿了，就是通过俄罗斯，大家再确认一下立场嘛！<br><br>　　这事其实也是美国人非常不想看到的。<br><br>　　近段时间，它一直拼命想挡着其它各国，拼命想告诉其它国家，尤其是中东国家：我还是中东的话事人，中东的什么事情都得我说了算，就算以色列在轰炸加沙，你们也不许乱动！<br><br>　　但你对以色列，太偏袒啊！<br><br>　　这种垄断，怎么可能搞成？<br><br>　　结果我们就看到：<br><br>　　在安理会，我们在当轮值主席国时，通过和加沙有关的决议。<br><br>　　之后阿拉伯、伊斯兰国家外长代表团联合访华，要我们在加沙问题上主持公道。<br><br>　　还有金砖国家领导人，还就巴以问题，召开特别视频峰会，提出自己的看法。<br><br>　　这些事，其实都是告诉美国：中东不是你美国的“禁脔”，你也不可能垄断得了。<br><br>　　到这里，就可以来个总结了。<br><br>　　简单两句话：<br><br>　　第一句话是：“两年河东，两年河西”，去年俄罗斯上美国人的当，掉进坑里，呛了至少超级一大口水，好不容易挣扎出来，现在你美国掉坑里了，这次俄罗斯人估计也不会客气。<br><br>　　第二句话是：我们更要看到，随着中东出事，美元霸权的根基，本来就在不断地动摇，现在俄罗斯人也不客气，正准备跑过来，猛摇一把！<br><br>　　这是最狠的反击，最狠的报复！<br><br>　　这里再多说一句：世界有事，沙特、新加坡是风向标。<br><br>　　到最后，还得再啰嗦几句：过去几十年，我们在其中所生长、所熟悉的世界，已经结束了，这几年我几乎天天在讲的新世界已经开启：这个新世界将会有不同的思维方式，不同的社会运作模式，甚至完全不同的概念。<br><br>　　这里必须还是得把那句提醒说一下：个人逆袭的时代，已经开启了！<br><br>　　很多代人才会碰到一次的财富剧增机会，将会在大家身边出现。<br><br>　　但怎么发现机会，怎么抓住机会，任何人都帮不了你，全得靠你自己细心观察那微妙的变化，绞尽脑汁，苦苦思考，最后付诸于行动。<br><br>　　这机会你万万不能错过，一旦错过，你以后好几代的子孙都将痛心无比。<br><br>　　还是继续祝大家好运吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 19:21:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：美国为何不相信中国“绝不首先使用核武器”？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278629-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393331">　　自从11月1日普京签署了有关撤销对《全面禁止核试验条约》（CTBT）批准的法律后，美国在核试验问题上跃跃欲试，花样百出。<br><br>　　俄罗斯现在态度是，俄方仍然会遵守《全面禁止核试验条约》，前提是美国要继续履行条约义务。<br><br>　　这样，全世界三个核大国都签署了《全面禁止核试验条约》，但都没有得到本国立法机构的批准。<br><br>　　也就是说，美国、俄罗斯、中国在理论上都可以进行新的核试验，这在国内并不违法，但大家都不想打破这个条约。<br><br>　　这份条约已经变成一份君子协定。<br><br>　　如果三大国都开始新一轮的核试验，那么，条约将立即死亡。那些叽叽喳喳说坚决反对核试验的国家说了也是白说，比如加拿大、瑞士、芬兰、卢森堡、几内亚、肯尼亚、新加坡等等……<br><br>　　但美国是君子吗？其实共和党或民主党执政都一样，无非一个是真小人，一个是伪君子。<br><br>　　美国在近几年来，屡屡编造针对中国的核谎言，这次，借着俄罗斯撤销对《全面禁止核试验条约》批准的问题，美国更来劲了。<br><br>　　上周六，美国能源部副部长、核安全局局长吉尔·赫鲁比主动对媒体表示：美国并未准备在内华达州进行地下核试验。<br><br>　　美国军控协会（Arms Control Association）在官网发布了对她的采访稿，她说：<br><br>　　“如果其他曾进行过核试验的国家愿意增加透明度，美方也愿意接受一些核查措施，比如提供核实验视频、安装核辐射监测装置（供外国核查）等”<br><br>　　她是话中有话，“其它曾进行过核试验的国家”指的是谁？这话意思就是其它国家违反了条约，而美国不仅清白，并且还愿意增加透明度。<br><br>　　这不就是又立牌坊，又踩别人吗？<br><br>　　根据美国一惯德性，当它主动说不会在“内华达州进行地下核试验”时，就表示它准备开工了。<br><br>　　当它说增加透明度时，就是要拉上盟友一起施压中国增加核政策“透明度”，为了此事，美国和北约没少对中国发出呼吁。<br><br>　　美国已连续退出了《反导条约》、《中导条约》、《开放天空条约》，正在迈出更危险的一步--暗中恢复核试验，实质性退出联合国《全面禁止核试验条约》。<br><br>　　美国每一个毁约动作都不是孤立的，它要以抛弃人类文明底线为代价，将自己的核优势最大化。<br><br>　　中国核政策是积极防御，也就是“三不”原则：<br><br>　　一、绝不首先使用核武器；<br><br>　　二、绝不对无核国家进行核威胁。<br><br>　　三、绝不对无核国家进行核打击。<br><br>　　如果核大国都能承诺这三项原则，那么，核未日将远离人类。<br><br>　　然而，美国非但坚持“先发制人”核政策，而且不相信中国的核原则。<br><br>　　美国战略司令部司令查尔斯·理查德（Charles A. Richard）去年8月曾在“太空与导弹防御研讨会”上表示，美国正准备疯狂地（Furiously）制定一套新的核威慑理论，以同时应对中国和俄罗斯。<br><br>　　他还跑到国会作证说：中国称“始终奉行在任何时候、任何情况下都不首先使用核武器的政策”，但美国无法相信这一点。美国之前的方案忽略了对中国可携带核弹头的高超音速导弹技术发展的问题。<br><br>　　理查德认为中国的承诺完全站不住脚，用词含糊，定义不清，与美国定义的“首先”概念不一样。<br><br>　　不相信中国的“绝不首先使用核武器”原则，是美国制造中国威胁论主要手段之一。<br><br>　　美国军方一直与美国媒体打配合，他们以中文版不易理解为由，多次强烈呼吁中国政府发布一份英文版的“绝不首先使用核武器”承诺，这样他们才能准确理解字意，哪怕是法文版也行。<br><br>　　中国人说“绝不首先使用核武器”，这很难理解吗？<br><br>　　但美国战略司令部和一些媒体却认为，中文也可以解释为“首先绝不使用核武器”，这就跟“绝不首先使用核武器”意思差很多。<br><br>　　如果是“首先绝不使用核武器”，那么，中国会先使用一下常规武器，然后随时动用核武器。<br><br>　　美国搞这种文字游戏累不累？<br><br>　　再则说，中国有必要发布英文版承诺吗？<br><br>　　汉语是联合国工作语言之一，美国爱懂不懂，谁见过美国政府为本国文件再发表个中文版给中国过目？<br><br>　　双国谈判协议用双语定稿，是情理之事，而中国的核武器政策是单方面声明，愿意信就信，不愿意信就滚。<br><br>　　六十年代原子弹爆炸成功后，中国在各个时期都重复过这一声明，全世界为什么偏偏只有美国不相信？<br><br>　　美国军方这样折腾，倒是令人怀疑，你是不是想先给中国来一下？不然，你纠结这些事情干什么？<br><br>　　“绝不首先使用核武器”承诺怎么理解？<br><br>　　一、你先把核武器扔在我领土上，我再用核武器扔到你家。<br><br>　　二、世界大战爆发，各结盟友，不管你是不是打到我，如果盟友被核爆，我也用核武器回敬。<br><br>　　三、常规武器先打一轮，再大杀器上场。<br><br>　　一般理解都是第一条，但美国不是，美国连中国声明中的“使用”一词的定义也认为不够清晰。<br><br>　　它认为如果美国核武器进入对中国的发射状态，那么中国就可以判定美国“使用”了核武器，中国核武器就会先包邮到美国本土。<br><br>　　打个比方说，鹰酱与兔子腰里各带着一把枪。<br><br>　　鹰酱问：我不使用我的枪，你是不是绝不使用你的枪。<br><br>　　兔子说：是的。<br><br>　　鹰酱心想：嘿嘿嘿，我先一枪崩了你。<br><br>　　等鹰酱刚掏出枪，“叭”！的一声，鹰酱中弹倒地。<br><br>　　鹰酱流泪：为什么会这样？你这个骗子……<br><br>　　兔子：你拨枪了，那就是先使用了。<br><br>　　鹰酱喷出一口鲜血，含笑归土……<br><br>　　美国怕的就是这种场面，它心里有鬼，总想得到万无一失的保证，还惦记着什么英文版。<br><br>　　按理说，美国核武器存量远超中国，根本不用担心失去核报复能力，反而是中国才应当提心吊胆，但双方表现出来的态度却截然不同。<br><br>　　原因就在于中美两国的核政策有着非常大的差异。<br><br>　　中国的军事理论是积极防御战略，不称霸，不寻求核扩张，中方多次重申过“毫不动摇坚持积极防御战略思想”，“绝不首先使用核武器”是与这个思想是相符合的。<br><br>　　美国奉行的是“先发制人”战略思想，所以从中国拥有核武器的那一天开始，美国就落下了心病。<br><br>　　美国官方公开对中国提出质疑是在2006年，当时美中经济安全观察委员会主席沃泽尔写了一份《中国核力量》报告，专门分析当时中国二炮部队的发展，结论是中国“绝不首先使用核武器”不可信。<br><br>　　2007年8月27日，美国众议院军事委员会主席斯凯尔顿来北京访问，得到的回应仍然是“绝不首先使用核武器”。<br><br>　　斯凯尔顿回去，美国就判断中国的“积极防御”就是“先发制人”，中国人民解放军已经形成了海陆空联合打击体系，能让美国遭到无法承受的损失。<br><br>　　美国在战略误判的道路上越走越远，甚至将中国太空发展计划，也视为不遵守“不首先使用核武器”的证据，如导弹反卫星试验。<br><br>　　随着中国核库存的增加和打击能力的提高，美国就反复要求中国给它一份英文版的承诺，或者中国成为一个小透明。<br><br>　　其实就是想要中国单独给美国写一份保证书。<br><br>　　美国为什么对中国“绝不首先使用核武器”这一条承诺如何忧心忡忡？<br><br>　　因为另外两条--“绝不对无核国家进行核威胁”和“绝不对无核国家进行核打击”跟美国没有关系。<br><br>　　它就盯着你“不首先使用核武器”这一条，因为这事关它的身家性命。<br><br>　　但这句话中国说了快六十年了，美国现在才着急，那以前干嘛去了？<br><br>　　因为以前它不相信中国出手速度比它快，而且拦不住。<br><br>　　做贼心虚的人才会越想越怕，中国的承诺就摆在这里，美国却硬是不信。<br><br>　　要中国怎么清晰，美国自己的宪法清晰吗？这里含混一下，那里模糊一下，让释宪权留在最高法院手里。<br><br>　　中国不可能给你什么英文版核承诺，中文水平不好的人，可以补习。<br><br>　　天下武功唯快不破！东风快递会越来越快。<br><br>　　中国不玩文字游戏，大家也不用怕。只有玩惯了文字游戏，把国际契约当成废纸的国家才会害怕。<br><br>　　说到底，这条约，那条约，都靠不住。中国的核威慑力是否足够，必须依靠自身核力量的发展。<br><br>　　中华文化博大精深，一切声明的最终解释权归中方所有！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 19:15:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：中东双强军事合作，中国战略又下一城！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278627-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393329">　　中东地区三大势力中的沙特和伊朗要在国防军事上合作。<br><br>　　中东地区的局势变化，正在深化发展。而此变化背后的大国博弈，也出现了在该地区各自实力的消长。中美大国博弈的演变，世人将首先从中东地区看出其中的变化。<br><br>　　前几天的消息，伊朗武装部队总参谋长穆罕默德·巴盖里和沙特国防大臣哈立德·本·萨勒曼通了电话，双方同意加强防务领域合作。<br><br>　　这一则消息比我们预期的时间提前许多。在国际外交上当两国进行军事合作，意味着两国关系紧密，这是比经济贸易更为紧密的两国关系。<br><br>　　1 美国极力拉拢沙特<br><br>　　我们看一下时间线。记得今年三月，沙特和伊朗高层外交人员抵达北京，在中国斡旋下的沙伊对话，双方宣布恢复外交关系。<br><br>　　沙伊宣布恢复外交关系后，美国紧张了。<br><br>　　没过多久，美国接连派遣高层官员前往沙特首都利雅得，其中包括美国白宫国家安全顾问沙利文、中情局局长伯恩斯和国务卿布林肯。<br><br>　　这期间，美国向沙特提出两个方案，一个是经济上的，另一个是战略安全上的。美国提议建设一条印度—中东—欧洲的三方经济走廊。三方经济走廊从印度起始，经过中东地区到欧洲，沙特将是其中的枢纽。美国此举其实是东施效颦。<br><br>　　美国认为，三方经济走廊的倡议，将能够满足沙特近年来对其经济建设和国家发展的期望。当然，美国的三方经济走廊倡议是以印度来替代中国，刻意将中国排除。<br><br>　　另外，对应中国斡旋成功的沙特和伊朗外交和解，美国因此极力促成沙特和以色列关系正常化，促使两国建立外交关系。作为交换，沙特将外交承认以色列，但前提是以色列需要在巴勒斯坦问题上让步。美国则是向沙特提供安全保障，并且帮助沙特发展民用核能。<br><br>　　面对美国在经济+安全上的两大攻势，沙特将如何选择？<br><br>　　以印度—中东—欧洲三方经济走廊来看，自古以来的丝路商贸通道是从东方的中国到西边的欧洲。两国或两个地区的商贸是要通什么？当然是商品货物。<br><br>　　那么提供商品货物的谁，是哪一个国家？这个答案是不言而喻。中国是全球第一大贸易国，全球第一大工业国。中国工业总产值是美国+日本+德国的总和。中国为全球提供最大、最多的商品货物。美国想要撇开中国，以印度来取代中国，这是不切实际。<br><br>　　但是，当10月初沙特对外宣称，沙以商谈有进展，会考虑沙以关系正常化的时候，许多国际观察家不淡定了，认为美国促成的沙以和解有望。如此，将对中国在中东地区的战略计划造成大的冲击。美国因此有望扭转之前在中东地区的颓势。<br><br>　　此外，由于以色列和伊朗是世仇，如果沙以和解，两国顺利建立外交关系，也将冲击沙特和伊朗之间好不容易建立起来的关系。有鉴于此，许多人又认为，美国在中东地区将“活”起来，而中国近年来在中东地区的努力将化为泡影。<br><br>　　2 巴以冲突的战略验证<br><br>　　就在这当儿，哈马斯于10月7日向以色列发动空前的袭击，以色列遭受前所未有的损失，百多名以色列人被哈马斯掳走。<br><br>　　然而，在巴以冲突初期，仍然有一些人认为，这是美国重返中东地区的布局，美国将利用巴以冲突，再度派遣大军进驻中东，重新补上2021年8月从阿富汗撤军后，在中东地区造成的战略真空。并且，美军还将扫荡伊朗。此论点所用的证明就是，美国派遣两艘航母打击群，进入东地中海，威慑整个中东地区。<br><br>　　这是两个月前一些网络上的论点，认为美国利用乌克兰冲突，整垮俄罗斯，然后再利用巴以冲突，整垮伊朗。当美国把俄罗斯和伊朗整垮后，下一个目标就是剑指中国。<br><br>　　当然，我们在那时候反对这种说法，我们反而认为，美国在战略布局上是“节节败退”。我们认为，如果美国无法劝阻、节制以色列对哈马斯的“灭绝”行动，美国在中东地区会败得很惨，阿拉伯国家将不再信任美国。<br><br>　　再加上中东地区的什叶派国家如伊朗、叙利亚、阿富汗、黎巴嫩和也门等国家，本就和美国不睦，视美国为仇敌，美国在中东地区将会大势已去。至少，这会是继阿富汗撤军后的又一次败退。<br><br>　　事实证明，巴以冲突后，美国越来越紧张，对以色列施加的压力也越来越大。<br><br>　　3 中国在中东的战略布局<br><br>　　如今沙特和伊朗军事合作，就更加验证了中国近年来在中东地区的战略布局和路线。<br><br>　　我们再看一下另一条时间线。<br><br>　　2019年6月，伊朗击落一架美国RQ-4无人侦察机。美国在当时立即派遣战机意欲轰炸伊朗，但是在最后一刻被美国前总统特朗普喊停。<br><br>　　对此一事件我们当时的说法是，美国当然有能力轰炸伊朗，但美国却不敢对伊朗发动大规模的军事打击，更不敢骤然出动地面部队攻打伊朗，因为伊朗有一定的军事实力，同时伊朗的反舰导弹、无人机等打击能力，可以有效控制中东石油的出口——霍尔木兹海峡。<br><br>　　那一次的事件，展示了伊朗在中东地区的实力，以及伊朗作为中国在中东地区突破口的潜能。<br><br>　　第二个时间点，2020年7月的消息，中国和伊朗将签订为期25年，总价值4000亿美元的战略协议。<br><br>　　这在当时是一条震撼消息。对中国而言，伊朗将成为中国前进中东地区的突破口。中伊战略协议涵盖的内容不只是石油出口，也不仅仅是基础建设，还附带了军事交流、训练与合作。<br><br>　　虽然当时一些人认为，中国不宜涉入过多的中东事务，中东地区的恩怨纠葛太过复杂，一旦被牵扯进去，反而对中国不好。<br><br>　　但是，欲干大事者，岂能让一些困难牵绊住？困难是要努力克服的，却不是不做事的借口。<br><br>　　中伊战略协议的消息，显示了中国在中东地区已经从过去的潜伏布局，改为明面上敢于战略前进。虽然，这还是布局。<br><br>　　第三个时间点，就在中伊战略协议被揭露后的一个多月，以色列媒体报道：“伊朗将成为中国的保护国”。<br><br>　　当时一些人认为，这只是以色列媒体的说法，并不真实，这是以色列媒体刻意释放消息，意欲混淆视听。说实在的，以色列媒体其实看得透彻，虽然中国向来的外交做法是不干涉他国内政，但方法多的是，运用之妙，存乎一心。<br><br>　　我用一个比喻。就像是金庸小说《天龙八部》中的一段情节：阿紫的大师兄摘星子想要出手教训阿紫，因此掌击阿紫，但阿紫的功力与大师兄相差甚远。就在危急时刻，萧峰在阿紫背后，手掌贴住阿紫后背，将内力源源不断送入阿紫体内，有了萧峰的内力，阿紫一掌将大师兄震飞。<br><br>　　这个比喻是，中国对伊朗的支持，如何支持，是许多人看不到的。<br><br>　　最终，伊朗和中国于2021年3月下旬，正式签订了战略协议。自此，中国影响力正式进入中东。<br><br>　　回到沙伊军事合作上来。沙伊军事合作确定了几件事。<br><br>　　一，美国今年在中东地区和沙特的布局算是失败了。同时，之前所谓的美国重返中东的说法，证明是一个错解。这方面仍然是我们从两年前，美军从阿富汗撤军以来的一贯说法，美国在中东地区进行战略收缩，而且，美国在中东地区的影响力逐渐消退。<br><br>　　二，中国在中东地区的战略布局逐渐浮现，世人对中国的布局也将逐渐看到比较清晰的面貌。<br><br>　　这几年，中国在中东地区的战略布局是：一个主轴，两条线。一个主轴是“和平的环境与经济发展”。<br><br>　　两条线是伊斯兰世界的两大宗派，逊尼派的沙特和什叶派的伊朗。<br><br>　　沙特是逊尼派的领袖国家，伊朗是什叶派的领袖国家。因此，中国极力斡旋沙特和伊朗，让两国关系走向和解。<br><br>　　相对于中国在中东地区的战略路线，美国仍然是采取对抗、分化的模式，拉一派打一派的策略。美国拉拢逊尼派的沙特对抗什叶派的伊朗，然后利用以色列牵制沙特。这是美国惯用的手法，也是海洋强权的平衡术。<br><br>　　美国采行分化、对抗的手法，可以行一时之效，但时间久了之后，大家都会知道美国的手法，其效用会逐渐降低。然而，苦于美国实力强大，就算知道美国的手法，多数国家对美国是莫可奈何。<br><br>　　不过，这种情形只是因为美国势力一家独大，当中东地区出现另一股势力，出现第二种选择的时候，情况就不一样了。<br><br>　　而中国的出现正是第二种势力的存在，中国参与中东事务为当地国家提供第二种选择。<br><br>　　当有了另一股势力，另一种选择的时候，中东地区的地缘政治格局势必会被打破，一个新的格局、新的风貌将诞生。而我们有机会亲眼看到，并且见证中东局势的变化。<br><br>　　4 结论<br><br>　　沙特和伊朗进行军事合作，两国关系进一步深化，将会更进一步促进中东地区的和解进程。伊斯兰两大宗派的关系将更紧密。这两大宗派会渐渐形成一个共识：合作、和平与发展。<br><br>　　中东地区一些国家之间的恩怨，或许无法完全解决，一些国家对过去的恩怨可能也无法全然释怀，但唯有放下仇怨，搁置仇怨，地区国家才会有良好的发展。这方面可能会逐渐形成共识。<br><br>　　这样的结果，显然对以色列和美国不利，对中国却是有利。<br><br>　　2023年的世界，变化实在太大了。中东地区前有中国在其中斡旋，后有巴以冲突的催化剂，美国几十年来在此一地区的布局， 开始逐渐松动。<br><br>　　从石油输出国组织对石油价格自主性的觉醒，再到区域走向独立自主的经济合作，选择美元以外的结算货币，外交和解，以及沙特和伊朗的军事合作，这是从经济、外交、金融和军事各领域的合作。<br><br>　　如此，还会有人说，中东地区不成气候，仍然是在美方主导的霸权格局下吗？<br><br>　　有关昨天的内容，未来大国科技较量，到底是中系还是美系会占优势？方式又是如何？我会尽量在这两天推出新的文章，完成这最后的部分。请大家保持关注！<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 19:13:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：印度刚打加拿大一耳光，美国反手抽回来！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278624-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393326">　　最近一周，印度，加拿大，美国之间上演了一局三国杀。<br><br>　　三国争斗的核心是“刺杀北美锡克教领袖”的问题。<br><br>　　锡克教是印度的第五大宗教，全球有三千多万信徒，在印度国内有2800多万人，大多聚居在旁遮普地区。<br><br>　　锡克教成为旁遮普地区的主流宗教，他们其中的坚定信仰分子提出在旁遮普地区建立“哈利斯坦国”，因此被印度国内定义为“分裂国家的恐怖分子”。<br><br>　　当年英国殖民主义者在印度殖民统治时对印度采取分化政策，因此特别爱用“锡克教徒”来压制印度教主体信仰地位。<br><br>　　因为得到“英国主人”的信任，大量锡克教徒被英国殖民者征用，带到马来西亚、新加坡、文莱等殖民地“协助管理”。<br><br>　　我们在旧中国的租借以及香港影视剧中见到的“绝大多数阿三形象”其实是服务于英国殖民者的锡克教徒。<br><br>　　因为跟随英国殖民者迁徙全球，所以几百年发展下来，锡克教在世界各地设有分支机构，有几百万信徒。<br><br>　　除印度本土之外，加拿大的锡克教徒多达77万，美国也有锡克教徒60多万，因此加拿大和美国是印度本土外，锡克教徒第二和第三多的地方。<br><br>　　加拿大本就地广人稀，锡克教徒又有群居习惯，因此几十万锡克教徒聚居在一起，成为可以左右加拿大地方选举甚至国会选举的庞大力量。<br><br>　　所以加拿大总理特鲁多为了选票，一次次为锡克教徒得罪印度政府。<br><br>　　相反，在印度国内，莫迪为了“长期执政”，不断强化“印度教”的主体信仰地位，因此只有对“锡克教”极尽打压，对“分离主义”全球追杀，摸底才有足够的“国内选票和声望”。<br><br>　　所以印度和加拿大的“选举政治”决定了，围绕“追杀和保护”锡克教领袖，莫迪和特鲁多注定是死敌。<br><br>　　在今年6月，莫迪实现对美国的“历史性访问”，可就在莫迪与拜登“言谈甚欢”前后，加拿大和美国分别发生了两起针对“当地锡克教领袖”的刺杀。<br><br>　　其中，印度对加拿大锡克教领袖“尼贾尔”的刺杀成功了，对美国“锡克教正义”组织创始人潘农的刺杀不仅“失败”，而且被美国情报部门“钓鱼执法”，掌握了印度官员安排刺杀的证据。<br><br>　　因为今年六月，美国政府正在求着印度组建“反华包围网”，所以这两个案件美国都“压了下来”。<br><br>　　印度因为是今年的G20轮值主办国，加拿大总理特鲁多需要出席，因此加拿大国内锡克教徒就逼迫特鲁多出国参会前表态。<br><br>　　于是在9月印度G20领导人峰会举办之前，加拿大官方和媒体率先大肆曝光印度政府“刺杀加拿大锡克教领袖”。<br><br>　　今年六月先后遭遇刺杀威胁的尼贾尔和潘农，都是印度旁遮普人，他们在印度长大，读完大学，然后来到加拿大和美国“留学”，获得加拿大和美国的国籍。<br><br>　　印度政府指责“尼贾尔”参与策划了家乡旁遮普的分裂主义恐怖活动，被认定为恐怖分子。<br><br>　　可是加拿大政府却说：尼贾尔在加拿大境内没有“分裂国家”的行动，而且加拿大认为尼贾尔提出“在印度旁遮普推动全民公投，和平建立哈利斯坦国”的诉求并不违法。<br><br>　　美国和加拿大等西方霸权老爷，对他们的仆从国印度也是一点“人权”都不给，但凡是英国的苏格兰或者西班牙的巴塞罗那有“独立倾向”，立马指控抓人。<br><br>　　可是想在“印度推动全民公投分裂国家”，在加拿大却可以被认定为“守法良民”。<br><br>　　因此对于印度来说，“处决恐怖分子”杀了也就杀了，加拿大还胆敢抗议，印度莫迪政府直接驱赶了加拿大外交官，并且在今年G20领导人峰会上，让特鲁多坐孤立冷板凳。<br><br>　　9月印度狂扇加拿大耳光的时候，曾经找美国“主持公道”，不过拜登希望在’G 20峰会’上营造“欧美联手，用印度替代中国”的氛围，因此当时美国“压制了加拿大”，等于让加拿大“忍了这一耳光”。<br><br>　　当全世界以为美国为了“让印度制衡中国”，而对印度的“海外刺杀”行为默默忍受的时候，美国政府突然又在上周抛出了“潘农案”。<br><br>　　上周，美国媒体公布，美国家察机构将正式起诉一名印度官员“提供了资金以及美国锡克教领袖潘农的行踪”，安排杀手进行刺杀。<br><br>　　不过美国情报机构在今年6月利用“调查执法”，破坏了印度的“刺杀图谋”，并且保留了“安排刺杀”的证据。<br><br>　　美国潘农案与加拿大尼贾尔案没有本质区别，都是印度“特工”安排杀手刺杀海外“要求分裂建国”的锡克教领袖。<br><br>　　其中加拿大的刺杀成功了，美国的刺杀失败了，结果印度面对两个国家时却是“截然不同双面孔”。<br><br>　　面对美国司法系统的指控，印度不仅不敢像“加拿大案件”那样对加拿大炸毛，而且第一时间成立了“调查委员会”，表示会给美国政府“一个交代”。<br><br>　　昨天，美国白宫派遣首席副国安顾问费恩率团访问印度，在于印度外长苏杰生，印度国安顾问多瓦尔等官员会谈时，当面要求严肃调查“在美国刺杀宗教领袖”事件，一丝情面都没留。<br><br>　　这次美国高官率团访问印度，公开施压调查“刺杀宗教领袖”案件，同时审查了“美印关键和新兴技术倡议”，表示要加深两国高科技领域战略合作。<br><br>　　通过这次美国司法部门的“严厉起诉”与白宫高官的“胡萝卜加大棒”，我们也能发现美国对如何驯服狗仔依旧“手段高明”。<br><br>　　透过这次加拿大，美国与印度之间围绕“海外锡克教分裂建国领袖被刺杀”的激烈交锋，能够看到印度和西方主流价值观的深层矛盾。<br><br>　　也能看到美国对自家狗腿“或萝卜加大棒”的驯化能力，未来如果想看到“狗咬主人”，还需要这仇恨更刻骨一些！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 19:05:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：今天，一声爆炸中，帝国大溃败！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278621-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393323">　　今天连续发生连锁反应，菲律宾发生大爆炸，法国发生持刀伤人事件……<br><br>　　而这一切背后竟然是巴以冲突的连锁反应！<br><br>　　说来龙去脉之前：出于人道主义，我先为这些受害者默哀一下，我谴责一切恐怖袭击。<br><br>　　现在情况是这样的，巴以冲突的停火已经结束了，小以子又开始继续轰炸了，属于人菜瘾大……<br><br>　　根据央视新闻的消息，当地时间12月3日早上，以色列军方对整个加沙地带进行大规模空袭和炮击，袭击目标地区包括加沙地带南部城市汗尤尼斯。<br><br>　　这一波估计又要炸死很多平民。<br><br>　　现在巴以双方的情况是：<br><br>　　一个有战斗力没装备，一个有装备没战斗力，所以未来可预见的就是双方长期菜鸡互啄，估计会持续拉扯很久。<br><br>　　但这不是今天我要说的重点。<br><br>　　我不知道大家有没有看过周星驰的电影？<br><br>　　其中有一部叫做《大内密探00发》，里面的反派有一招叫做无相神功，效果就相当于隔山打牛，打中的没有事，周围的人反而全部承担伤害。<br><br>　　现在西方阵营的处境就有点类似这种情况。<br><br>　　大家也看见了以色列国防军的战斗力，他们说是要彻底消灭哈马斯。实际上轰炸了半天基本都是在杀害平民，根本就没打到几个哈马斯……<br><br>　　而且他伤害了这么多平民，只会刺激更多老百姓参加哈马斯，只要以色列不能消灭所有的巴勒斯坦人，这场战争的结果就是哈马斯组织越打越强。<br><br>　　从无相神功和政治博弈的角度来说，这就叫打中的没事。<br><br>　　那这股能量被转移到了谁的身上呢？<br><br>　　目前来看答案是菲律宾和法国。<br><br>　　有人可能疑惑，这关菲律宾屁事？怎么无限神功把伤害转移到他的身上了？<br><br>　　你这就得了解相关群体的特征了，你要他们组织阿拉伯联军去打以色列，他们是没有这个胆子的。<br><br>　　但搞爆炸或者捅人去袭击平民，人家这方面是非常擅长的。简单来说就是没有打仗的胆子，但是袭击搞得很熟练。<br><br>　　11月3号，菲律宾南的棉兰老国立大学发生爆炸案，4个人被炸死，50人受伤，可见爆炸规模之大。<br><br>　　同时最新情况，在12月5日7时30分左右，菲律宾内湖省庞吉尔镇一名学生收到一张印刷的纸条，上面写有炸弹威胁信息，称在几小时之内将有学校发生爆炸。该镇镇长因此宣布当地所有学校停课……<br><br>　　然后就在同一时间附近的法国首都巴黎市中心埃菲尔铁塔附近，12月2日晚发生持刀袭击事件，一名德国籍游客死亡，两人受伤。<br><br>　　如果说只是简单的持刀杀人案件，也不会引起国际关注，关键在于法国警方发现行凶之前，这个嫌疑人是有预谋的录制了一段视频，明确了自己的极端主义身份，这样的话问题的性质就不一样了。<br><br>　　大家还记得911是怎么发生的吗？<br><br>　　当时本拉登的态度基本就是，既然你美西方侵略殖民中东，那我就去你的本土上放“大烟花”，我们相互伤害，看谁受得了？<br><br>　　这就是无相神功的伤害转移，我谴责恐怖袭击，可这些恐怖袭击为什么会发生呢？<br><br>　　那可能有人疑惑，我们都知道法国境内收留了大量的中东难民和移民，怎么菲律宾也炸了？<br><br>　　因为现在菲律宾当局为了跪舔美国，疯狂的在南海搞事情，甘愿做美国的马前卒。<br><br>　　虽然这些极端分子对南海的事情不感兴趣，但是他们看见一切美狗都是非常烦的，更别提菲律宾政府和本地的中东宗教信徒有矛盾，所以就顺手把菲律宾也炸了。<br><br>　　不过说到这里，大家也别产生一个错误的认识，认为这些宗教极端分子是善类，这纯粹就是狗咬狗。<br><br>　　真要是有种的话，你炸平民干嘛呢？这和以色列国防军的行为有什么区别？真有种的话就组织阿拉伯联军去解放巴勒斯坦啊。<br><br>　　但是人家在正面战场上就是没这个胆，所以就疯狂的在背后打野。<br><br>　　现在这就是一个不好的开端，毕竟中东宗教信徒在欧美国家内部是广泛分布的，这都是他们自己的白左圣母放进来的，至于求锤得锤了……<br><br>　　之后以色列估计还要轰炸很多轮，他再这么轰炸下去的话，最先顶不住的不是哈马斯……<br><br>　　所以马克龙最近坐不住了，总是提醒以色列，话里话外的意思就是你不要炸的这么厉害，下手温柔一点啊！<br><br>　　美国现在罩着你以色列，这些宗教群体确实不敢搞你，但你积累的仇恨这么多，全部转移了，导致他们天天搞我们啊！<br><br>　　所以说这个问题现在在西方引起了特别大的关注。最大的问题就在于会不会炸到美国本土？<br><br>　　欧盟毕竟毕竟是战斗力很软的一个地方，他们把钱都花在了发福利上面，军事一般，都交给美国控制的北约了。<br><br>　　如果说后面这些极端分子把事情搞到了美国本土，那美国是不是又要去打反恐战争？<br><br>　　特朗普之前竞选的时候，可是喊出来一个口号，你只要敢让美国人留一滴血，他就要让敌人流一加仑的血，加仑是美国的一个计量单位。<br><br>　　而且大家知道特朗普的态度是非常亲以色列的。现在美国社会选举又越来越极化，要是拜登执执政期间，哪怕只有一个美国人被炸了，这势必都会成为整个美国竞选炒作的热点事件。<br><br>　　但拜登的态度大家也知道，他是希望中东熄火，然后调兵到东亚。<br><br>　　万一后面出了点什么不测风云，到时候全美国都会谴责拜登，说你就是个软蛋，你这废物啥也干不成！<br><br>　　所以说现在巴以冲突这个事情，对于美国来说算是彻底搞失控了。<br><br>　　虽然说中东王爷国们都比较怂，各个阿拉伯国家也不敢提巴勒斯坦出头，但是社会上那些各种宗教极端组织，中东国家他们也控制不住啊。<br><br>　　按照这个趋势发展下去，美国很可能成为极端主义袭击的重灾区，现在的局势就好比美国是个大稻草，只要有一个火星子在上面点燃的话，那整个熊熊大火就烧起来了。<br><br>　　到时候整个舆论会推着拜登，让他又去中东打10年反恐战争，但是按照美国现在的这个经济状况，别说打10年反恐战争，打三年都可以把他打到肾亏！<br><br>　　现在拜登就不断的通过自己人去旁敲侧击以色列，说我的乖乖呀，我的小祖宗啊，我的个亲娘啊，您下手轻一点啊！<br><br>　　12月2日，美国副总统哈里斯在迪拜出席COP28的时候，当着所有媒体的面公开说道：<br><br>　　“以色列有权自卫，但如何做很重要。美国的立场是明确的：必须尊重国际人道主义法，太多无辜的巴勒斯坦人被杀害了。”<br><br>　　现在的画面就好像是：<br><br>　　以色列不断的在挥舞拳头，以色列说呀哈！我打！<br><br>　　然后拳头打在了哈马斯的身上。<br><br>　　旁边的人问哈马斯，你被打的痛不痛啊？<br><br>　　哈马斯说不痛啊，甚至还有一点“舒服”呢……<br><br>　　结果突然一个猛烈的力道转移。<br><br>　　战争初期还在力挺以色列的西方国家，开始集体吐血……<br><br>　　“兄弟你不是说很舒服吗？……”<br><br>　　以至于现在出现了一个神奇的画面。<br><br>　　众所周知，在这次巴以冲突中，胡塞武装表现的很积极。<br><br>　　最近胡赛武装就开始对美国和以色列进行袭击。<br><br>　　根据环球时报报道：11月26日晚间，也门政府指责胡塞武装劫持了“中央公园”号。<br><br>　　随后裤裆藏雷的一幕发生了。<br><br>　　美国说，我认为胡塞武装应该没有干干这个事情的，我认为应该是索马里海盗。<br><br>　　估计胡塞武装心里在想，什么我明明打了你一巴掌？你居然说我没有打？<br><br>　　美国说你懂个锤子，我心里苦啊，要是我承认一些事情是你搞的话，那不就要扩大价码吗？<br><br>　　究竟是有还是没有？难道是如有？<br><br>　　那么美国这堆大稻草上面的火星子，究竟会不会点燃？<br><br>　　我是不知道的，我只知道最近乌克兰反攻卓有成效，把俄罗斯打的有点吐血，俄罗斯感觉压力有点大。<br><br>　　而俄罗斯只想和美国说，咱最近认识了一个朋友，他姓哈，字斯马……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 19:02:16 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：乌克兰内讧]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278618-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393320">　　近期乌克兰内部很不太平。首先是媒体传言泽连斯基和乌军总司令不和。12月5日，美国著名记者西摩·赫什就俄乌局势发布了另类观点：<br><br>　　1、俄罗斯与乌克兰正在私下进行一场“军方对军方”的和谈。<br><br>　　2、俄总参谋长格拉西莫夫和乌总司令扎卢日内在谈判，绕开了泽连斯基。<br><br>　　3、双方有可能达成一项协议或者是达成初步共识。俄罗斯开出的核心和谈条件是：俄罗斯保留克里米亚，和特别军事行动期间占领的顿涅茨克、卢甘斯克、扎波罗热和赫尔松等地部分领土。而作为交换条件，俄罗斯可能会同意乌克兰加入北约，但前提是北约必须承诺不在乌克兰境内部署军队和进攻性武器。<br><br>　　4、泽连斯基和拜登不同意这样的谈判。<br><br>　　当然这个新闻有待商榷。因为西摩·赫什是共和党右翼喉舌，特朗普的忠实粉丝，长期以来扮演反拜登的角色。比方说北溪管道被炸，他报道说拜登是幕后主使。比方说克里米亚大桥被炸，他也说拜登是幕后主使。总而言之，即便俄罗斯没有定性那些事情是拜登干的，赫什也认定是拜登干的。<br><br>　　在赫什的文章中，拜登和泽连斯基被描述为失去乌克兰军方支持的小丑。因为美国大选越来越近了，拜登和特朗普都到了冲刺阶段，什么招式都要往外甩。特朗普的竞选大纲是，不支持乌克兰。拜登的主要政绩，就是利用乌克兰战争拖住了俄罗斯。<br><br>　　对特朗普和右派来说，只要乌克兰和扎卢日内搞内讧，就意味着拜登在乌克兰的赌局完全失败。但要说西摩·赫什的话完全是胡编乱造，乌克兰仍然团结一致，那也是不客观。至少现在泽连斯基和基辅市长克里琴科的关系，就非常紧张。<br><br>　　12月3号，克里琴科在接受瑞士媒体《20分钟报》的采访时，炮轰泽连斯基（对民众撒谎，提供了许多与事实不符的信息，并表示他的支持率下降是咎由自取），表示支持并理解扎卢日内。<br><br>　　克里琴科批评泽连斯基越来越“一意孤行”，称乌克兰正“朝着专制的方向发展”。为了表示和泽连斯基关系不咋地，他还表示自己和泽连斯基在冲突期间从未见面，尽管他们的办公室相距只有几分钟的路程。<br><br>　　作为体坛名将、乌克兰著名的拳击手（生涯获得六次自由搏击世界冠军（两次业余、四次职业），职业战绩为45胜2负，其中41次击倒对手），克里琴科在体育界的地位是毋庸置疑的。而他退役之后担任基辅市长，也算是运动员从政的典范。他的说话风格，并不像一个政客，给人感觉是在打比赛。那么他为什么选择这个时候炮轰泽连斯基呢？<br><br>　　原因1，个人恩怨<br><br>　　客观来说，克里琴科和泽连斯基关系本来就不好。他们都是跨行从政（克里琴科从体育界跨入政界，泽连斯基从演艺界跨入政界），但彼此看对方不顺眼。<br><br>　　克里琴科在2014年进入政界之后，一直支持时任总统波罗申科。<br><br>　　泽连斯基在2019年的大选中，击败了波罗申科，和克里琴科堪称政敌。双方不属于一个阵营，相互暗中使绊子，明面上也是互不买账。<br><br>　　乌克兰战争爆发之前，泽连斯基的支持率也是逐渐下滑。如果没有乌克兰战争，泽连斯基现大概率扛不到现在，早就下台了。但战争拯救了泽连斯基的政治生命。尤其是战争最困难的初期，不被外界看好的泽连斯基硬是挺了过来，成了乌克兰反抗俄罗斯的旗帜和领袖。<br><br>　　这种情况下，再也没有人能动摇泽连斯基在乌克兰的地位。克里琴科也和泽连斯基一起对抗俄罗斯。<br><br>　　原因2，现实矛盾。<br><br>　　战争并没有化解双方的矛盾。<br><br>　　2023年6月份，泽连斯基指责基辅防空洞不给力。克里琴科回怼：“基辅10个区长有9个是来自于泽连斯基的政党‘人民公仆’，负责基辅防空等军事工作的军事管理局局长也是总统任命。市长不仅没有权力解职区长，甚至没有权力批抨他们。”<br><br>　　双方矛盾在11月25日到了高峰。泽连斯基发表对乌克兰人民的夜间讲话中，泽连斯基详细描述了乌克兰大部分地区如何遭受停电困扰，但指出“最大的问题”在基辅。“不幸的是，并非所有城市的市政当局都做得很好。特别是在基辅有很多民间的抱怨。请注意，基辅居民需要更多的保护。”<br><br>　　泽连斯基表示基辅许多居民已经连续停电“20甚至30个小时”，并呼吁市长办公室为市民提供“更多支持”，拿出“更高质量的工作”。<br><br>　　——这话其实就是指责克里琴科领导的基辅市领导团队不给力。<br><br>　　克里琴科很生气，表示基辅的防空系统击落了来犯的大部分无人机，但基辅今年也更加拥挤，导致基础设施和资源紧张。“去年基辅几乎是一座空城，现在却挤满了人。许多人已经返回家乡，我们还接受了来自全国各地的近50万难民，这是发电和取暖紧张的原因。”<br><br>　　其实就是彼此甩锅。乌克兰现在日子不好过，内部有怨气，这很正常。但作为总统的泽连斯基和作为基辅市长的克里琴科，都想让对方承担责任。<br><br>　　为了反击泽连斯基，克里琴科进行了这次公开的炮轰。他为了显示泽连斯基的一意孤行，拉上了乌军总司令扎卢日内。其实也就是暗示了泽连斯基和扎卢日内有矛盾。<br><br>　　原因3，权力之争。<br><br>　　双方权力之争的原因也很简单，就是克里琴科也想竞选乌克兰总统。<br><br>　　克里琴科背后有波罗申科派系的支持，现在他还是“乌克兰城市联盟”的领导者。<br><br>　　所谓“乌克兰城市联盟”，是一个由乌克兰1000多位州长、市长、镇长等地方领导官员组成的机构。<br><br>　　但泽连斯基以战争为由，宣布推迟乌克兰大选。这让克里琴科竞选总统的梦想破灭。泽连斯基认为，乌克兰现在不适合搞大选，应该集中力量对抗俄罗斯。<br><br>　　这让克里琴科很不满。过去几年，他没少被泽连斯基埋汰。这次推迟总统大选，意味着他还要继续被泽连斯基埋汰。恼怒的克里琴科认为，泽连斯基的总统办公室把市长们视作集权道路上的障碍，并且过高地估计了中央政府在抵抗中发挥的领导作用。<br><br>　　按照克里琴科的说法，泽连斯基这是想搞专制独裁。其实就是在向泽连斯基施压，所以才有了这场内讧。当然换一个角度看，这也是乌克兰政坛的特色。<br><br>　　就现阶段看，除非拜登下台，美国将不再支持乌克兰；否则还没有人能够在乌克兰撼动泽连斯基。可以说在乌克兰独立之后，现阶段的泽连斯基是威望最高的政客。克里琴科也知道这一点，爆料完毕之后又表示，现在各地的地方官员们必须团结起来。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 18:53:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风雨如歌：乌克兰：站在命运的分岔路口]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278614-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393316">　　2023年11月22日黄昏，乌克兰东南部城镇阿瓦迪夫卡，严冬已经来临，寒风呼呼地吹着，一队士兵面无表情地走在街道上，没有人说话，甚至没有人抬起头，周围除了寒风，似乎再无任何声音。<br><br>　　这是乌军刚从东南部工业区撤出来的部队，工业区是阿瓦迪夫卡的重要外围阵地，负责驻守的乌军部队是53旅和110旅，丢失工业区，意味着俄军的口袋扎得更紧了，阿瓦迪夫卡的局势会更艰难。<br><br>　　作为乌军打造了八年的堡垒，阿瓦迪夫卡一旦丢失，另一个堡垒马林卡也必然保不住，届时乌军不仅将失去威胁顿涅茨克城的能力，作为乌军顿州补给枢纽的红军城，更是会直面俄军兵锋。<br><br>　　（11月22日前后，阿瓦迪夫卡局势图）<br><br>　　对于失利的原因，110旅指责是53旅擅自离开阵地，导致己方侧翼暴露，53旅则表示责任全在110旅，双方谁也不让步，而这场内讧，仅是当下乌克兰国家状况的缩影。<br><br>　　因为一场更大的内讧，总统泽连斯基和军队总司令扎卢日内之间的内讧，已经在上演了，事情还要从11月初说起。<br><br>　　11月初，扎卢日内就“扎波罗热大反攻”一事接受了英国媒体《经济学人》的专访。<br><br>　　从今年6月4日开始的“扎波罗热大反攻”备受世界关注，如果乌军能够成功，俄罗斯很可能彻底输掉这场战争，为此，西方给了许多援助，还特地为乌军训练了9个北约旅，俗称“九大金刚”。<br><br>　　作战方式上，乌军试图复制去年9月在哈尔科夫的胜利，直接以波浪式攻势，劈入亚速海沿岸，将乌克兰的俄军一分为二，但事实证明，面对已经堡垒化的俄军防线，乌军完全冲不起来，只能硬打。<br><br>　　经过几个月的攻坚，付出数万人伤亡的代价后，乌军仅仅拿下了10个村庄，到达亚速海沿岸无望，中间还遇到了瓦格纳兵变这样的绝佳机会，但乌军没能抓住，到10月份，乌军已经明显打不动了。<br><br>　　11月初，库班方向的乌军主力47旅被调去阿瓦迪夫卡，还有大诺沃西尔卡方向的乌军几个海军陆战旅被调去赫尔松方向，正式宣告了“扎波罗热反攻”的终结。<br><br>　　大反攻失败，作为军队总司令的扎卢日内，当然要出来对情况进行说明，于是有了这场采访。<br><br>　　扎总司令说道，“战场已经陷入僵局”，“就像第一次世界大战时一样，乌军很难再有深远且漂亮的突破。”<br><br>　　这个说法已经相当委婉了，起码没有直接承认失败，但没想到，引起了泽连斯基的强烈不满。<br><br>　　当天，泽连斯基宣布将特种部队司令维克托·霍连科撤职，换上了谢尔盖·卢潘丘克上校，这是一次很诡异的任命，霍连科对于自己被撤职感到十分懵逼，他表示事先没收到任何消息，事后更是是从新闻上知道自己被撤职。<br><br>　　外界对这次任命的普遍解读，是泽连斯基在打击扎卢日内，因为霍连科是扎卢日内的人。<br><br>　　（左边为霍连科）<br><br>　　就在这次诡异任免的第二天，泽连斯基办公室对扎卢日内进行了谴责，认为他不应该说“僵局”这种话，这样只会引起西方盟友的恐慌，还鼓励了俄罗斯。<br><br>　　等于将两人的矛盾公开化了。<br><br>　　然后，更诡异的来了，11月5日，扎卢日内公开说，自己的副手查斯季亚科夫在生日当天被炸死了，怎么死的呢？<br><br>　　查斯季亚科夫生日那天收到了一个礼盒，他毫不怀疑地打开了礼盒，里面有一颗手榴弹，他以为是礼物盲盒，便拿起来，随后发生了爆炸，本人当场死亡，在场的一个孩子重伤。<br><br>　　这究竟是意外，还是泽连斯基在警告扎卢日内，抑或另有凶手，只能等待时间给出答案了。<br><br>　　12月1日，乌克兰人民公仆党议员玛丽亚娜公开呼吁扎卢日内辞职，面对对手接连不断的攻势，扎卢日内阵营也不示弱。<br><br>　　12月3日，基辅市长克里琴科在接受媒体采访时表示，“扎总司令在前线局势上说了真话，战场已经陷入僵局，某些乌克兰政客有责任向西方伙伴解释并承认当前事态，但实际上他们却听不进去实话”。<br><br>　　这里的“某些乌克兰政客”，显然是指泽连斯基。<br><br>　　克里琴科进一步表示，“乌克兰的未来变得和俄罗斯没什么区别，都在滑向威权主义”。<br><br>　　按照乌克兰法律，总统任期是5年，泽连斯基2019年上台，明年就该大选了，但是泽连斯基前段时间拒绝举行大选，理由是国家处于战争状态，自己作为战时总统，应该直接连任。<br><br>　　这种态度引起了不少乌克兰政治人物的不满，克里琴科就是其中之一，上面这番话，是在内涵泽连斯基想借战时状态搞个人独裁，一直连任下去。<br><br>　　12月4日，《乌克兰真理报》捅出了一记猛料，泽连斯基正在绕开扎卢日内，直接指挥前线乌军，那些愿意接受直接指挥的乌军被称为“好部队”，不接受的被称为“坏部队”。<br><br>　　至此，两派已经势同水火，乌克兰也来到了命运的分岔路口。<br><br>　　明明大敌当前，乌克兰两派却要内讧，还越来越激烈，究竟是咋想的呀？<br><br>　　（扎卢日内和泽连斯基）<br><br>　　从表面上看，内讧原因是俄乌战争后，由于乌克兰的表现大大超出预期，不仅顶住了俄罗斯的进攻，还成功在局部实行了反攻，击碎了俄罗斯“世界第二军事强国”的美颜滤镜，身为国家一号人物的泽连斯基，和二号人物的扎卢日内均获得了巨大声望。<br><br>　　泽连斯基希望凭这份政治资本连任，至于扎卢日内，坊间一直传言要在2024年脱下军装从政，竞选乌克兰总统，他本人对传言从不否认，一定程度上可以看作是默认，自然成了泽连斯基的头号眼中钉。<br><br>　　但我认为，两人可能出现的2024之争仅仅是次要因素，深层次原因是双方对当下和未来的分歧。<br><br>　　双方当下的分歧，在于是否要承认扎波罗热大反攻失败，扎卢日内根据客观现实，承认了大反攻的失败，而泽连斯基坚决不承认，认为大反攻还在进行，只是暂时遇到了挫折。<br><br>　　其实大反攻失败这一点，明眼人都能看出，泽连斯基再怎么军事小白，也不至于看不出来，为什么就是不承认呢？<br><br>　　这就与乌克兰开战后的舆论策略息息相关了。<br><br>　　俄乌开战后，乌克兰展示了出色的舆论战能力，一方面，通过大量的素材传播（包括但不限于“布查事件”），成功让乌克兰站上了道德高地；<br><br>　　另一方面，为了稳定民心和军心，乌克兰官方公布的歼敌数字极为夸张，按照乌克兰官方的数字，迄今为止已经让俄罗斯付出了阵亡30万人、损失坦克装甲车两万辆、战机数百架的惨重代价，而乌军自身的损失微乎其微，阵亡也就一万人出头。<br><br>　　其实稍有军事常识的人都知道，这些数字要是真的，今天俄军就不是包围阿瓦迪夫卡，而是进行莫斯科保卫战了。<br><br>　　但好在军事是个极其小众的领域，世界上大部分人并不懂军事，加上有西方舆论霸权的配合，所谓“谎言重复一千遍就是真理”，在铺天盖地的通稿下，乌军英勇无畏、战无不胜，俄军胆小无能的形象对比，被成功塑造了出来。<br><br>　　既然乌军如此英勇无畏，那身为总统的泽连斯基，形象也会变得高大上，毕竟，不是总统领导有方，乌军又怎么可能脱胎换骨呢。<br><br>　　坦白说，采取这样的宣传策略，并不是泽连斯基乱来。<br><br>　　八年前的2014年，乌军在乌东和俄军的对垒中，曾经被打得大败，以致于对俄军产生了深深的心理阴影。<br><br>　　所以当去年2月末，听到俄军大举出兵时，不少乌军部队吓破了胆，卢甘斯克的乌军大步后退到双子城，赫尔松左岸的乌军直接崩溃，连极右翼的亚速营都在惊恐下缩回了大本营马里乌波尔，外围的重要据点都不守了。<br><br>　　在这种情况下，泽连斯基首先得稳定军心和民心，否则一切免谈。<br><br>　　最简单的办法，就是宣传战，夸大战果，如果实在没有战果，那就创造战果。因此在俄乌开战初期，我们听到了一大堆乌军的离谱战果，诸如一名乌军仅凭一支步枪就摧毁了多辆俄军坦克，传说中击落多架俄军战机的乌军王牌飞行员“基辅幽灵”等等。<br><br>　　当4月初，俄军被迫从北线撤走，乌克兰上上下下吃了一颗定心丸，同时，不少乌克兰人也真的信了这些神话，认为乌军真的这么强，抵抗意志大为增强，泽连斯基的形象也随之变得高大上。<br><br>　　在此后的作战中，乌克兰官方并没有更改这种宣传策略，也许是吃到了甜头后，想多吃一点吧。<br><br>　　9月的哈尔科夫反击战成功后，乌军和泽连斯基个人的神话形象再次得到了强化。<br><br>　　不过，这种宣传手法有很大负面效应，在去年9月末，乌军在哈尔科夫和红利曼取得巨大突破时，理应继续调集重兵，进攻卢甘斯克双子城的门户——克里米纳。<br><br>　　然而乌军却没有这样做，而是在巴赫穆特和瓦格纳玩起了绞肉，前后调来10多个主力旅，最后伤亡巨大、巴赫穆特也没守住不说，还白白错失了开战以来的最好战机。<br><br>　　这是一件从军事角度让人摸不着头脑的事，但从宣传角度想就明白了。<br><br>　　在铺天盖地的夸张宣传下，乌军不再是普通人，而是成了神，神是不能打败仗的，也不能放弃一寸土地，或有任何退缩性的举动，否则神性就会破灭，进而产生巨大的反噬，所以面对瓦格纳在巴赫穆特的骚扰，必须怼回去，跟普里戈津刚到底。<br><br>　　不管打上多久，都必须打，这不是军事问题，是颜面的问题。<br><br>　　而“扎波罗热大反攻”同理。<br><br>　　要知道，西方为了这次反攻，可是给了许多援助，乌克兰官方也进行了大力宣传，以前援助不算多都能赢，那现在有了豹2和布雷德利，只能是赢上加赢。<br><br>　　要是反攻失败，那将是极大的打脸，弄不好过去宣传制造的泡沫，都会因此而破裂。<br><br>　　所以从乌克兰政府的角度，绝对不能承认反攻失败，只是暂时遭遇挫折，扎波罗热正面打不动，那就把反攻的地点换成赫尔松左岸，不断派陆战队从右岸强行登陆。<br><br>　　在扎波罗热大平原没啥后勤劣势，还有大批重装备，你都打不动俄军防线，现在多了一条数百米宽的第聂伯河，重装备运不上去，光靠步兵和轻武器更不可能打得动。<br><br>　　在左岸占着一个半个村子，天天挨炮轰，就为了延续宣传泡沫。没办法，宣传泡沫不能破裂，至少不能现在破裂。<br><br>　　而扎卢日内做了几十年职业军人，又是军队总司令，基本军事素养还是有的，他认为没必要为了宣传形象，继续进行自杀式的进攻。<br><br>　　这是双方对当下的分歧，也就是第一重分歧。而第二重分歧，在于双方对未来走向的不同判断。<br><br>　　扎卢日内看到，西方对乌克兰的支援已经乏力，而乌克兰自己的工业体系已经残破不堪，顶多能生产一些轻武器。<br><br>　　相反，俄罗斯在经过最初的制裁后，工业体系有了一定的恢复，比如今年已经实现了伊朗小摩托的国产化。此消彼长之下，再浪恐怕连目前的战线都很难守住，最后一点本钱都会赔光，应该就地停火，争取猥琐发育的时间，未来再决胜负。<br><br>　　而泽连斯基不承认僵局，也有他的道理。<br><br>　　因为拼猥琐发育，乌克兰很难拼得过俄罗斯，首先，就国家发展潜力而言，乌克兰无论人口、资源均远不如俄罗斯，现在又被俄罗斯咬下了五个州，潜力差距更大，你猥琐发育几年，等于俄罗斯也猥琐发育几年，到时候还是打不过。<br><br>　　这一点你清楚，我清楚，泽连斯基更清楚。<br><br>　　而且，俄罗斯国内并没有受到战争的严重影响，军工反而有一定的复苏，反观乌克兰这边，原先的三大工业区：顿巴斯工业区、哈尔科夫工业区和第聂伯罗工业区，顿巴斯工业区丢失，另外两个基本被炸毁。<br><br>　　理论上可以在乌西重建工业区，但那不是三五年能完成的，何况俄罗斯会眼睁睁看着你重建吗？<br><br>　　时不时来两发“口径”，或者大批的“小摩托”，试问哪个投资商敢来投资呢？<br><br>　　这种情况下，你拿什么和俄罗斯拼未来。<br><br>　　再者，猥琐发育是需要产业转移的，就算能实现停火，乌克兰能得到西方的产业转移吗？<br><br>　　基本不可能。<br><br>　　中欧和东欧那么多国家，唯一一个在冷战后得到较多产业转移的是波兰，波兰被作为样板工程去打造，加之临近德国，故而有不少德国企业到波兰设立代工厂。<br><br>　　除了波兰，剩下的东欧国家不仅得不到产业转移，原有的一些产业还保不住，像罗马尼亚、保加利亚一类，经过多年的去工业化，直接倒退回了农业国。<br><br>　　在西方自己都要“再工业化”的大背景下，又有多少产业能分给别人呢，乌克兰作为一个外围国家，远离欧盟核心区，注定是分不到多少肉的。<br><br>　　发展潜力拼不过，产业转移也没多少指望，所以和俄罗斯拼未来，是完全没希望的。<br><br>　　乌克兰唯一的出路，就是当下，趁着西方还愿意支援，趁着俄乌战争在全世界还有热度，赶紧打败俄罗斯，哪怕打败不了也要多夺回一点失地。<br><br>　　能多拿一个村就多拿一个村，至于需要付出的代价，说句实话，现在付出代价还有可能得到回报，未来等俄罗斯消化四州、稳住阵脚，即使愿意付出代价，也不会有回报了。<br><br>　　再说，等过上个三五年，西方还愿不愿意支援乌克兰，要打上很大的问号。<br><br>　　一方对未来悲观，认为必须当下解决俄罗斯，一方虽然未必乐观，但认识到当下解决不了俄罗斯，只能留着日后解决，这就是两派最大的分歧。<br><br>　　而这种分歧，正在撕裂乌克兰军队，并往政治层面蔓延，继续内讧下去，势必导致更多的前线失利，乌克兰这个国家，已经走到了分岔路口。<br><br>　　其实，走到命运分岔路口的又何止乌克兰，俄乌战争对世界的影响是极其深远的。<br><br>　　在此之前，一个国家一旦遭遇到西方的极限制裁，基本就是完蛋的节奏，不死也得脱层皮。<br><br>　　但俄罗斯，竟然第一次扛住了极限制裁，包括Swift这颗金融核弹，根据IMF最新的预测，俄罗斯今年将实现2.2%的GDP增长率。<br><br>　　一个处在战争状态的国家，一个身背极限制裁的国家，能增长2.2%绝对是破天荒头一回，这说明俄罗斯已经渡过了危机，西方的制裁对俄罗斯社会的影响力越来越小。<br><br>　　任何事情，有第一次就会有第二次，然后是无数次。<br><br>　　曾经，广大发展中国家因畏惧制裁，不得不长期匍匐于帝国主义的脚下，思想、制度、文化皆以西方为准绳。<br><br>　　而现在，随着对西方制裁的恐惧褪去，越来越多的国家会奋力挣扎，力求挣脱帝国主义，当广大发展中国家都这样做，一场深远的变革，就到来了。<br><br>　　站在命运分岔路口的不止是乌克兰，还有这个世界。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 18:49:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：痛击韩国人]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278612-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393314">　　韩国的媒体说，我方突然停止了对韩国的车用尿素出口，韩国的库存还能用三个月。也就能用三个月了。<br><br>　　尿素的生产不复杂，不是工业明珠，不是圆珠笔尖这种小众市场的产品。韩国需要加尿素的汽车多达400万辆，市场很大众。<br><br>　　尿素生产原理很简单，甚至不需要马斯克开源，就能搞到配方和生产流程。难点不在于资金的多少问题，毕竟只要肯下本，原材料都可以买，厂房都可以盖，设备都可以生产，工人都可以培训。<br><br>　　只要钱堆到位，尿素工厂是一定能拔地而起的。但是韩国的企业讲效益，没有政府补贴，那就是不会下本实现技术的自主化。<br><br>　　这时韩国尹锡悦就有两个选择。第一个选择，是尽可能搞工业自主化，办法只有一个，就是给补贴。第二个选择，就是舍近求远，去买其他国家的尿素。<br><br>　　用第一个办法，韩国的财政要出问题。用第二个办法，韩国的尿素产品成本就会增加，到400万辆车上，物流成本会增加，最后韩国产品成本增加，要么利润下降原价卖，要么利润不变，涨价了，卖不出去。<br><br>　　只有一个产品，看起来不明显。如果多几个产品搞一搞，毕竟不太合规嘛，那么韩国人就要分化。<br><br>　　能买到产品的，就继续生活，买不到我们出口产品的，经济就要陷入困难。我们只要轮流在不同的产品上搞一下检查，韩国人就要轮番体验成本大增的美好生活。<br><br>　　毕竟这一招是美国人发明的，美国人用的，我们自然也用的。韩国人要撕毁条约，要言而无信，那指不定将来做出什么事情。甚至不用将来，过去一段时间，已经做出了不少事情。<br><br>　　那就要打，不管打得过打不过，都要打，要狠狠的打。<br><br>　　打得过要打，打不过的时候，更要大打。有一些人总是对冲突充满幻想，想着手里有些坛坛罐罐，脚上穿上鞋了。就害怕打冲突。就怕自己的一亩三分地出问题。<br><br>　　有这样的想法就错了。连韩国都摆不平，还讲什么别的呢？不管能不能赢，都要集中全力先打。<br><br>　　1939年5月11日，日军和伪满军队向蒙古边防军发动进攻，试图要打苏联。日本所谓御前会议等统帅机构内部意见林立。<br><br>　　有人反对打苏联，有人支持打苏联。但是到底打苏联对不对，要打了才知道。打了两个月，到7月朱可夫搞了500辆坦克，400辆装甲车，500多门炮，500多架飞机，不到76万人万人的军队。<br><br>　　彼时彼刻的日军有7.5万人，500门炮，小200辆坦克，300多架飞机。苏联人的补给线长达上千公里，日本人只有两百公里。真打到消耗战，是苏联人等不起。<br><br>　　于是朱可夫大兵压境，全体冲击，给了日本人当头一棒。初战告负，东京反对打苏联的人就有了话讲。于是日军北上的策略彻底搁置。<br><br>　　不管能不能赢，都要集中全力先打。毕竟敌人的内部不是铁板一块，前面打得好，敌人内部的主战派就要占上风。前面吃了瘪，敌人内部的主和派就要站出来。<br><br>　　沙特利雅得以119票成功获得2030年世博会主办权。此前踌躇满志的韩国却以区区29票收场。<br><br>　　想比朋友多，那就比比看。现在尹锡悦搞内部选举，搞不定首尔的厅长。搞外交，又搞不定世博会的申办。内外都输了。<br><br>　　我看还是趁早醒悟，把所有和我竞争的产业市场拱手让我，那我们一定不再限制他们需要的原材料进口，也不出去和他们比朋友了。<br><br>　　毕竟那么多产业和我们的竞争，不琢磨着如何做好友商共谋世界市场，整天想着反华，还搞什么亚洲小北约。<br><br>　　搞了一年三个季度，国内生产总值连墨西哥高都没有。趁早准备好做经济上的乌克兰。至于其他方面的乌克兰，也不是不能做。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 18:46:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：朝韩局势突然恶化，三八线重兵集结，韩国紧...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278611-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393313">　　山雨欲来风满楼。<br><br>　　半岛局势开始急剧恶化了！<br><br>　　不顾多方的警告，近日，美日韩三国在朝鲜的家门口举行一场声势浩大的军事演习，多艘军舰云集半岛，一时间朝鲜半岛黑云压城。<br><br>　　而朝鲜立即以牙还牙，无视美日韩的威胁，成功地将侦察卫星“万里镜-1号”发射升空，这颗卫星随后进入轨道运行，这也标志着朝鲜在卫星通讯发射领域取得了重大突破。<br><br>　　今年6月，朝鲜就曾经进行侦察卫星的发射，但是发射失败，当时美日韩三国一片欢腾，幸灾乐祸溢于言表。<br><br>　　经过一波三折之后，这一次朝鲜终于发射侦查卫星成功，并且随即就抛出了美国白宫的卫星清晰照片，万里境1号的发射成功，将使得朝鲜的军事打击侦查能力再次提升。<br><br>　　与此同时，朝鲜军方正式发出警告，如果美日韩胆敢对朝鲜卫星动手，将是对朝鲜的宣战，都将招致朝鲜毫不留情的打击。<br><br>　　朝鲜在军用卫星发射领域取得的重大突破，让对岸的韩国变得更加癫狂起来，也让韩国不得不悲哀的承认，韩国短期内无法将卫星发射上天。<br><br>　　恼羞成怒的韩国随即宣布，将中止朝韩板门店宣言框架下的“九一九军事协议”，以抗议朝鲜的玩火行为。<br><br>　　要知道根据这一协议，朝韩双方不得在不知道。三八线部署大量军事力量，<br><br>　　本来，韩国方面想通过暂时中止协议的方式向朝鲜提出抗议，但是，万万没想到弄巧成拙，朝鲜更为强硬，随即宣布立即废止这一协议。<br><br>　　随着朝鲜宣布直接废除这一起协议，朝韩双方宣布将向三八线重新部署军事力量，也让三八线再次风声鹤唳起来。<br><br>　　自从韩国总统尹锡悦上台以来，韩国就开始背离上任总统文在寅的对朝政策，尹锡悦不但极度亲美日，更是对朝鲜采取了更加强硬的外交政策。<br><br>　　尹锡悦上任之后，不但立即恢复和美国的联合军事演习行动，大力推进萨德的军事部署，更是将美国核潜艇引入半岛，甚至连美国战略轰炸机都进场了。使得半岛关系急剧恶化，朝韩之间多次擦枪走火到了一触即发的境地。<br><br>　　为了应对美韩的挑衅，朝鲜多次试射导弹强硬回应，并且开始在军用卫星领域大踏步前进，为了阻止朝鲜的军事突破，美日韩三国联手对朝鲜发出威胁，声称不排除击落朝鲜的导弹和卫星。<br><br>　　面对美日韩的威胁，朝鲜直接对三国划下红线，声称谁敢击落朝鲜导弹或者卫星就等同于宣战，美日韩三国虽然嘴上强硬，但至始至终没有敢冒险击落朝鲜导弹。<br><br>　　但是，美韩大兵不断在边境集结，尤其是美韩军演的力度也是越来越大，朝韩边境一度风声鹤唳，韩国总统尹锡悦甚至声称，一旦半岛战争打响，将是韩国彻底实现统一之时。<br><br>　　朝鲜的金正恩岂是吓大的？更何况，如今的朝鲜百万大兵以及核弹在手，军事实力碾压韩国，真的一旦打响了半岛战争，恐怕韩国的首都一夜之间就会陷入火海之中，真正实现祖国统一的可能就是朝鲜了。<br><br>　　半岛局势之所以突然恶化，很显然，这背后少不了推手美国在推波助澜。正是美国一次又一次的携手韩国，在朝鲜的家门口激怒朝鲜，最终使得本来已经平和下来的半岛关系再次急剧恶化，这次美国想在亚洲挑起战火的狼子野心也昭然若揭，在韩国也成了美国在亚洲备选的乌克兰。<br><br>　　面对半岛局势的突然恶化，虽然嘴上强硬但色厉内荏的的尹锡悦也开始慌了，此前对中国多次释放挑衅言论的韩国也不得不开始低下姿态，希望中国能够斡旋朝韩关系，改变朝鲜半岛剑拔弩张的紧张关系。在这里只能对尹锡悦说一句，中国有句老话叫不作不死，早知如此，何必当初，自己点火烧到自己的屁股了才知道慌了，早干嘛去了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 18:45:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：一场选美活动，竟涉嫌推翻政府，美国对尼加拉瓜...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278605-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393307">　　环球小姐冠军竟然是反政府人士，还涉嫌“密谋推翻政府”？<br><br>　　一面是秀色可餐的选美比赛，一面是凶险无比的政治斗争，再怎么也很难把这两件事挂上钩。<br><br>　　但在尼加拉瓜，这等奇葩事真的发生了。而且这件事很可能隐藏着巨大的阴谋！<br><br>　　各位看官且往下看。<br><br>　　事情是这样的，今年参加环球小姐选美比赛的尼加拉瓜选手谢尼斯·帕拉西奥斯，“一不小心”摘得了今年环球小姐的桂冠，这也是尼加拉瓜首次获得这样的荣誉。<br><br>　　这让尼加拉瓜举国沸腾，就连尼加拉瓜政府也欣喜不已，说这是一次罕见的公关胜利，并将帕拉西奥斯的获胜称为喜悦和自豪的时刻。<br><br>　　但很快，这位环球小姐冠军就变脸了！<br><br>　　就在获奖的第二天，帕拉西奥斯就在社交媒体上发布了一张自己参加2018年抗议活动的照片，这个活动被认为是要推翻尼加拉瓜总统奥尔特加。<br><br>　　很快，帕拉西奥斯的反常举动就引爆了尼加瓜拉国内的舆论，其中尼加拉瓜副总统开始抨击有些人将选美活动变成破坏性的政变。<br><br>　　那么，帕拉西奥斯冤不冤呢？<br><br>　　不冤，还真有那么回事。<br><br>　　有三个指向性证据：<br><br>　　一是，帕拉西奥斯获得选美冠军后并没有返回尼加拉瓜，而是留在纽约，是在纽约发布的反政府言论；<br><br>　　二是，帕拉西奥斯的母校中美洲大学是2018年抗议活动的中心，被尼加拉瓜政府称为“恐怖主义中心”，该大学已经被关闭。<br><br>　　三是，尼加拉瓜警方指控环球小姐尼加拉瓜大赛负责人凯伦·塞拉贝尔蒂及其丈夫和儿子涉嫌操纵比赛，让反政府选手获胜，密谋推翻政府。<br><br>　　12月4日，塞拉贝尔蒂的丈夫和儿子因涉嫌在2018年组织反政府抗议而被拘留。塞拉贝尔蒂则被禁止入境，据称目前在墨西哥。<br><br>　　现在的问题是，帕拉西奥斯获得尼加拉瓜国内选美大赛冠军，很可能是受到反政府人士的操纵，而如果帕拉西奥斯获得环球小姐冠军也是受到操纵，那就太可怕了！<br><br>　　如果真的如此，哪个国家有这样的能力，操纵“间谍”或“特工”获得全球选美比赛冠军，并且利用其全球影响力来进行反政府活动，企图颠覆尼加拉瓜政府呢？答案不言而喻。<br><br>　　那么，有没有这个可能呢？某国为什么要针对尼加拉瓜政府？<br><br>　　答案是有，而且某国是非常想修理尼加拉瓜奥尔特加政府这个刺头。<br><br>　　尼加拉瓜这些年一直是反美的急先锋，在拉美这些个国家里，尼加拉瓜反美称第一，没人敢称第二。<br><br>　　尼加拉瓜做了什么呢？<br><br>　　主要做了两件事：退出美洲国家组织（OEA）和与中国复交。<br><br>　　划重点来了，中国、一带一路、与中国台湾地区“断交”。<br><br>　　奥尔特加做的这些事，让美国极度不爽，一直酝酿各种反政府组织来推翻奥尔特加。<br><br>　　2021年11月的时候，尼加拉瓜宣布退出美洲国家组织，由于《美洲国家组织宪章》规定成员国宣布退出该组织两年后才能生效，因此，在谴责《美洲国家组织宪章》两年后，尼加拉瓜于今年11月20日正式退出该组织。<br><br>　　这个美洲国家组织，说白了就是美国的后花园，是美国殖民拉美国家和加勒比国家的不平等条约。去年4月份尼加拉瓜外交部，公布的两份声明中，已经明确指出，该组织无法代表拉丁美洲国家的广泛利益，而是成为了美国实现“杨基帝国主义”的工具。<br><br>　　两年前，尼加拉瓜宣布要退群后，该组织以尼加拉瓜此举“违反了基本的国际准则”为由，对尼加拉瓜提出了批评。硬生生拖了两年，才让尼加拉瓜退群成功。<br><br>　　这个时点和2023年环球小姐选美大赛的时点十分吻合，因此不排除美国通过操弄尼加拉瓜选美冠军发布反政府言论，干涉尼加拉瓜内政。<br><br>　　这可以说一点都不冤枉美国：<br><br>　　先是美洲国家组织干涉尼总统大选，在2021年时OEA曾通过一项决议，指责尼加拉瓜大选没有“公开透明”。<br><br>　　紧接着，在尼加拉瓜总统大选完成后，美国又着手对尼加拉瓜的官员实施了制裁，其中包括旅游禁令、禁止尼官员进入美国，尼总统和副总统都上了美国的制裁清单。<br><br>　　此外，多年来，美国一直暗地里援助尼加拉瓜的反对派，不仅为其提供武器弹药资金，还在当地发动颜色革命。<br><br>　　尼加拉瓜作为一个主权国家，其选举就是国家内部的事，美国的手未免伸的太长，而这也直接招致了尼加拉瓜的不满。<br><br>　　尼加拉瓜虽然是一个小国，但是在反美硬刚这个事情上却是一点也不含糊。<br><br>　　在今年6月，尼加拉瓜总统奥尔特加就向联合国秘书长提出了一份新的索赔文书，要求美国立即偿还欠尼方的120多亿美元历史债务。之后，奥尔特加还将这份“讨债”文书分发给了联合国的全部成员国。<br><br>　　这怕是美国通过操纵选美比赛打压抹黑尼加拉瓜的直接导火索。<br><br>　　有网友调侃道，“原来是美鬼为了赖账不还钱，想颠覆人家的政权，嘿”！<br><br>　　这个事情确实是美国赖账。<br><br>　　据了解，事情可以追溯到上世纪80年代，那时美国参与资助了尼加拉瓜的国内战争，给尼加拉瓜造成了额外损失。国际法院在1986年时，曾作出决断，要求美国赔偿给尼方全部的损失，也就是120亿美元。<br><br>　　在裁决发出5年后，在美国的压力下，尼加拉瓜放弃了索赔，但如今的尼政府恢复了索赔权。<br><br>　　尼加拉瓜做的另外一件事，就是与中国台湾地区“断交”，与中国复交，并加入“一带一路”。<br><br>　　2021年12月9日，尼加拉瓜宣布与台湾“断交”，承认“只有一个中国”。<br><br>　　次日，中国同尼加拉瓜在天津签署《中华人民共和国和尼加拉瓜共和国关于恢复外交关系的联合公报》，中国和尼加拉瓜复交。<br><br>　　值得注意的是，事实上这已经是尼加拉瓜第二度与台当局断绝所谓“外交关系”，上一次发生在36年前的1985年。而尼加拉瓜政府两度作出这一决定，都正值现任总统丹尼尔·奥尔特加和其所在政党桑地诺民族解放阵线执政之时。<br><br>　　可以说，奥尔特加的反美很彻底，和中国建立友好关系也是十分彻底。<br><br>　　2022年1月9日至11日，中方派代表出席尼加拉瓜总统奥尔特加新任期就职仪式，并同奥尔特加总统举行会见。其间，双方签署“一带一路”合作谅解备忘录等合作协议。<br><br>　　奥尔特加的反美和亲华，让美国人十分恼火。<br><br>　　话说，在今年4月份，美国总统拜登还在拉丁美洲地区碰到了个软钉子。那时俄罗斯外长拉夫罗夫正在尼加拉瓜访问，但美国恰在当天制裁了尼加拉瓜的三名法官。然而，尼加拉瓜总统奥尔特加丝毫不畏惧美国的制裁，其明确站出来表态，声称世界乱局的根源就在于美国。<br><br>　　这次借环球小姐大赛搞事情，也是美国想尽办法企图修理尼加拉瓜，赶奥尔特加下台。美国不会放过任何一个这样的机会。<br><br>　　尼加拉瓜选手帕拉西奥斯获得今年环球小姐大赛冠军，这一结果不仅让观众们大吃一惊，也在社交媒体上引发了广泛的讨论。<br><br>　　有些观众对她的外貌产生了一些质疑，认为她的嘴巴过大，而且看起来有些年纪较大。<br><br>　　这些评论在网络上迅速传播开来，引发了广泛的讨论。<br><br>　　帕拉西奥斯获胜后，尼加拉瓜当地民众走上街头庆祝。但据美联社报道，一些人利用庆祝活动携带抗议政府的旗帜上街。<br><br>　　这就引发了开头的那一幕，尼政府开始对帕拉西奥斯进行抨击，并且尼警方还逮捕了尼加拉瓜选美大赛的负责人，指控其涉嫌密谋推翻政府。<br><br>　　如果环球小姐这样的选美大赛都能被操控，那诺贝尔奖、奥运会等都有可能成为国际政治斗争的工具，而头号霸权美国可以说难辞其咎。<br><br>　　一场选美大赛的光怪陆离，说明尼加拉瓜政局的水很深，而究其本质，是奥尔特加领导的尼加拉瓜政府戳到了美帝霸权的痛处，或者说与美帝最大的敌人——中国走得太近了！<br><br>　　这个“涉世未深”的环球小姐冠军，成为了幕后操纵者的枪子儿。她所谓宣传尼加拉瓜的口号，已经变成了一个被政治包裹的笑话。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 18:38:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：美国最不想发生的事情，还是发生了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278603-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393305">　　一<br><br>　　世界上最可爱的样子是什么样子呢？<br><br>　　就是曾经不可一世的霸权主义者突然变怂的样子，就是现在的美军在中东面对抵抗武装的样子，特别是美军面对胡塞武装一再身段柔软的样子。<br><br>　　傲娇的美军现在在中东随时被胡塞武装教做人，温驯如“鸽”，主打一个字：怂。<br><br>　　美军已经派了两艘航母去中东帮以色列镇场子，非但产生不了美国期待的威慑效果，反而美军在中东成了被戏弄和羞辱的对象。<br><br>　　美军在中东一些国家的军事基地被袭击。比如：<br><br>　　当地时间12月3日，从伊拉克境内发射的15枚122毫米火箭弹，袭击了美军在叙利亚的基地。<br><br>　　一架满载武器的大型美国运输机降落位于叙利亚哈塞克省哈拉卜阿勒吉尔机场的军事基地后，就遭到七枚火箭弹的精准打击。<br><br>　　最近类似的消息经常可以看到，以后就更是家常便饭了。<br><br>　　当然，让美军感觉侮辱性极强的动作，还是来自伊朗和胡塞武装：<br><br>　　刚到波斯湾的美军艾森豪威尔航母，被伊朗的无人机从头顶低空掠过，还被勒令警戒护航的美军武装直升机降落，美军的反应是“听从了警告”。<br><br>　　胡塞武装就更不客气了。时而直接向附近的美军舰船发动直接袭击，时而在美军的眼皮子底下，拦截以色列的商船。<br><br>　　当以色列的第一批商船被拦截扣押之后，美军的第一反应不是给胡塞武装点颜色看看，而是给胡塞武装辟谣，说这事不是胡塞武装干的，我可以证明这是索马里海盗干的。<br><br>　　胡塞武装直接打脸：你哪只眼睛看到不是我干的？<br><br>　　而且，打脸还在继续。即便是美军航母战斗群直接保护，也没有阻止胡塞武装对以色列实施的海上封锁。<br><br>　　12月3日，两艘以色列商船被胡塞武装用导弹和无人机对进行了袭击。<br><br>　　参战意愿极其强烈的胡塞武装，因为远离以色列，中间还隔着沙特和约旦，发动攻击很不方便。但现在，显然胡塞武装找到了发挥自身价值的方式，利用也门扼制红海入口的地理优势，封锁以色列的红海航道。<br><br>　　以色列现在一大弱点就是经济。本来以色列财政部的初步预算是基于战争持续8至12个月<br><br>　　，且在没有黎巴嫩真主党、伊朗或也门全面参与的情况下，仅加沙地带的战争花费高达2,000亿谢克尔（510亿美元），相当于国内生产总值的10%。<br><br>　　但算上其他支出以及经济损失，就远远不止这个数。财政部长斯莫特里奇说以色列每天因战争而遭受约10亿谢克尔（2.46亿美元）的直接经济损失。算上间接损失，每天的总损失至少4亿美元。<br><br>　　胡塞武装宣布，在以色列停止加沙行动前，所有以色列船只或者与以色列有关的船只都会成为“合法”攻击目标。以色列的商船，只能绕行好望角，航程增加几千到上万公里，运输成本以及时间成本大增。对于打击本来就因为战争受到严重影响的以色列经济，显然效果明显。<br><br>　　胡塞武装对以色列红海航道的封锁，又要加大以色列的经济损失数字。<br><br>　　胡塞武装不仅仅是拦截以色列商船，而且，对美军的舰船多次发动直接袭击。至今没见美军对也门境内的胡塞武装进行反击。<br><br>　　这一次反以和反美组织，不但表现出敢直接跟美军对垒的勇气，而且很有章法。<br><br>　　而美国一软再软，于伊朗贴近美国艾森豪威尔航母的无人机，美军也只嘟囔两句伊朗此举“一不安全二不专业”。美国还请求中国给伊朗带个话：“华盛顿希望中方向伊朗传达美方对冲突升级和加深的担忧。”<br><br>　　二<br><br>　　美国可是一直在苦苦强撑世界唯一超级大国的架子不倒，这么被一次次骑脸，却不在乎面子。本来是要在中东吓唬人的，现在倒成了别人的立威迅速充值目标。<br><br>　　它是实在没办法。<br><br>　　我们多次说，现在美军是美国最大的鸽派。因为美国搞糟的财政和去工业化，现在的美军不能打仗，不敢面对战争，更无法承受一场中等规模以上的战争。<br><br>　　美军的这个特点，被我们在2016年与美军的南海对决就测试出来了，后来又被我们围绕台湾岛的军演多次测试验证过。<br><br>　　现在，经过伊朗和胡塞武装一再的测试，就更加没有异议了。<br><br>　　现在的美军在胡塞武装的“挑衅”（此处为中性）面前，表现连纸老虎都算不上，成了如假包换的病猫、弱鸡、菜鸟。<br><br>　　数数美军有多少架战斗机轰炸机，多少艘水面舰船和水下核潜艇，多少导弹，还有多少颗间谍卫星，美军看起来依然是庞然大物，但那又如何？美军现在面对强硬就是得怂。<br><br>　　美国一贯行的是霸道，美国的霸权就直接建立在军力强大之上，美元的强大也首先是以美军的强大为基础条件，按道理对外绝对不能怂，因为这对于霸权的维护是致命的。<br><br>　　草原上如果狮子表现出年老体衰，会被鬣狗盯上、围观、试探，一旦被鬣狗确认狮子确实实力不行了，狮子就要成为鬣狗的午餐了（晚餐也行）。<br><br>　　黑社会老大如果对外暴露实力不济了，同样是很危险的，原来不得不逆来顺受的那些人，还有手下看似听话的小弟，都开始有想法了。<br><br>　　美国主导的丛林法则，就是要凭实力说话。美国作为老大，自己实力不行了，别人凭什么听你的？凭什么让你的美元继续从中东的石油收入里揩油，还真以为被狗屁不通的“普世价值”给感动的？<br><br>　　可以说不到万不得已，美军不会表现出怂的一面，这样，以后自己的队伍都不好带了。<br><br>　　美国实在装不下去了，它的实力衰落程度，比我们想象的还要严重。<br><br>　　本来，美国的实力能完成一个方向的重点进攻就不错了，但他选择了对中俄两个方向的同时进攻：想通过乌克兰的代理人军事战争以及发动盟友的全面经济制裁，一举击溃俄罗斯。对中国则是以经济为主战场，通过贸易战、科技战和金融战，遏制中国的发展。<br><br>　　结果东西两线一个目标都没有达到，反而还因为被两线牵制，造成中东力量的空虚，出现了今天让美国最为头疼的中东变局。<br><br>　　现在的美国不得不以本来就捉襟见肘的实力，面对三线应付的局面。<br><br>　　两线作战都很难少有成功的案例，何况三线？只要这个局面形成并巩固，就是必败之局，导致的结果，就是美国加速放血，加速衰败，美国的霸权加速死亡。<br><br>　　我们说《中东变局刚开始没几天，最大悬念就已失去悬念》《这是什么神奇剧本：还未正式开局，就已基本注定了结局》，就包括从这个角度做的推理。<br><br>　　而美国要尽心服侍的以色列，又是一个特别不省心的主，不但把美国当舔狗，还以为美国是能量永不枯竭的永动机。仗着有美国支持，在中东伊斯兰国家开始大和解，自己陷入孤立的情况下，还在中东多个方向出击，四处树敌。对加沙平民的攻击和封锁，还让自己快成为全世界的公敌，军事还未胜利，就先输光了政治。以色列今天做的这些事情，不但锁死了自己的未来，还越发让美国在中东脱不了身。<br><br>　　这才没有多久，就让全世界看明白了，美国现在到底有多虚弱。<br><br>　　现在不用说什叶派“抵抗之弧”越来越有信心，未来会越来越有底气，就是原来团结在沙特周围的海合会那些逊尼派阿拉伯国家，也会重新评估美国是不是还值得依靠，反思在美国和东方大国之间平衡外交的战略，整个伊斯兰世界都会增大转向东方的决心。<br><br>　　于是，美国最为担心的中俄伊斯兰的大联合从理论的可能性变成现实的可行性，亚欧大陆一体化进程越来越具有可操作性。如此，海洋霸权将遇到真正的挑战。<br><br>　　三<br><br>　　中东的局势演变越来越不受美国控制，越来越向着美国最不希望的方向发展。先是在中东没人怕，镇不住场子，接着就会进入死亡螺旋，美军在中东待不下去，终点是美元的石油结算地位终结。<br><br>　　失去中东就等于失去世界霸权，这是美国不敢去想的事情。<br><br>　　现在的以色列无论蹦多高，都改变不了这个大局。美国现在拼命挣扎，都很难破这个局。<br><br>　　从巴以冲突一发生，一个神奇的机制就形成了：以色列在中东得到的局部利益越多，美国在全球输掉的战略利益也就越多。而且，美国失去的是战略利益，以色列得到的只是战术利益，前者的损失与后者的所得比，无法用数量值计算。<br><br>　　以色列在中东的局部利益理论上的最大值，就是占领整个加沙，但美国可能因此失去全球霸权。<br><br>　　所以，现在的美国明明宝宝心里很苦，但美国人掌握不了美国的命运。美国已经陪着以色列成为千夫所指，还在继续充当以军屠杀加沙无辜老百姓的帮凶，向以色列提供各种先进武器。<br><br>　　这就是被没有国家概念的资本控制的结果，这就是被犹太资本成为最大实控人的后果。<br><br>　　巴以局势发展到现在，以色列还没有得到它想得到的，美国却要永久性失去它不想失去的。<br><br>　　对美以来说，这差不多是各种可能性里面最差的那个了。特别对于美国而言，有可能失去的不仅是在中东的利益，包括美元的石油根基，美国在欧洲，在西太，都可能因此失去重大战略利益，陷入更大的战略被动。<br><br>　　在俄乌战场已经出现了美国不愿意看到的信号，搞得北约秘书长斯托尔滕贝格都开始说丧气话，在接受采访时说：所有人都要为来自乌克兰的坏消息做好准备。<br><br>　　美欧对支持乌克兰打代理人战争，越来越力不从心了。光是乌克兰所需的炮弹数量就满足不了。欧美的去工业化导致产能有限。<br><br>　　现在出来一个以色列跟乌克兰竞争美国有限的资源，乌克兰成了姥姥不疼舅舅不爱的苦孩子（必有可恨之处）。<br><br>　　美国的中东死结一时解不开，乌克兰却很可能挺不了太久。<br><br>　　乌克兰已经失去了大部分工业能力和军事工业，生活已经不能自理，美西方给不了乌克兰需要的资金和物资支持，只能低头认输。<br><br>　　加入北约没戏，入欧也是画大饼，乌克兰一旦陷入绝望，彻底想明白“做美国的朋友是致命的”，还不如做美国的对手，会不会破罐子破摔，让北约怎么难堪怎么来？<br><br>　　俄罗斯那里有乌克兰需要的，要是乌克兰有一天再倒向俄罗斯，那美西方就变成笑话了。<br><br>　　西太这边，即便美国60%的海外军事力量陈兵于此，但因为有我们在坐镇，反而是世界三大重点战略板块之中唯一整体保持稳定的。从北到南，朝鲜半岛、黄海、东海（特别是台海）、南海，一个连胡塞武装骑到脸上都不敢反击的美国，哪个点它也不能乱动。<br><br>　　巴以冲突之前，美国还可以用重点的进攻来掩盖东升西降带来的全面被动。巴以冲突之后，美国连重点进攻都无法继续，改为全面的防守。但美国又承受不了这样的长期消耗，所以美国如果解不开中东这个局，时间用不了太久，美国就要变为重点的防守了。在全球的重要战略利益之间，它要做选择放弃哪些。<br><br>　　美国只有五个瓶盖，已经盖不住十个瓶子，不得不做减法，才能减少美国的失血点。<br><br>　　四<br><br>　　现在的美国，全球的军事基地加起来还有大几百，打开地图，美军依然是无处不在，但是在任何一个点上，美军都不敢出击，担心收拾不了局面而被动，现在更是连反击都不敢，美军失去了机动性，也失去了主动性。这样的全球布局局限于什么都想要，就容易变成处处落子，处处是死子。<br><br>　　美国那帮政客从内心接受不了美国已经开始衰落的事实，更不肯面对美国的衰落速度之快，他们不是从实力出发，而是从沉迷其中不能自拔的“老大帝国”心理出发做决策。<br><br>　　美国这样的实力变化配上美国人这样的心态，特别有利于美国的衰败加速。<br><br>　　接下来，世界就有好戏看了。当然，最精彩的还是在中东。中东有可能变成美军被被频繁戏弄的大型翻车现场。<br><br>　　现在美国是怕什么就来什么？主打一个惊喜，再加一个刺激。<br><br>　　问题是在中东东方大国可还没正式出手，连伊朗现在都还在淡定地玩起了代理人模式。<br><br>　　留给美国的时间不多了，但美国人不是没有翻盘的机会，在各国长期渗透并培养的代理人，将成为美国唯一的希望。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 18:34:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：美国又出尔反尔，对华打压开始升级]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278600-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393302">　　就在世界普遍乐观于中美旧金山会晤的成果之时，美国近来似乎又犯了“出尔反尔”的老毛病。迹象表明，美国的对华扼杀战略将再一次升级。<br><br>　　出尔反尔、反复无常或具有极大的不确定性，这一度是特朗普的代名词。可目前来看，这并非是特朗普的“专利”，而是美国政治的“通病”。你不能指望一个流氓无赖透顶的国家会言而有信。<br><br>　　一向瞧不起特朗普的拜登是有过而无不及。特朗普时期，每当中美双方好不容易达成一致或取得共识之后，就立即撕毁协定翻脸不认人。中美关系就是这样在不断的接触磋商谈判中不断的恶化升级的。<br><br>　　巴厘岛会晤达成了共识之后，拜登政府就出尔反尔的拒绝落实共识，更是强化了对中国的战略打压。<br><br>　　好不容易实现了旧金山会晤之后，这一次全世界都认为中美关系应当会回暖企稳了，可才不过几天的功夫，美国又开始了对华更猛烈的攻击。<br><br>　　美国政府于当地时间12月1日发布了关于电动车补贴的新规定。从2024年开始，符合减免条件的新能源车不能含有“受关注外国实体”制造或组装的电池组件。从2025年起，车辆不能含有“由这些实体提取、加工或回收的关键矿产”。<br><br>　　“受关注外国实体”主要是指中国、俄罗斯、朝鲜和伊朗四国。后三国已经成为了美国的敌人。<br><br>　　电动车领域的这一新规则，显然主要针对的就是中国。原因就是中国在这一领域里又一不小心的走到了世界的前头。打压中国新能源产业链，又成为了美国的主要任务之一。<br><br>　　这还不算。美国在半导体芯片领域里对中国的封杀政策还在继续升级。<br><br>　　为此，美国商务部长雷蒙多，日前参加了美国军工复合体召开的安全会议。明确指出“中国不是我们（美国）的朋友”。并强调要强化在科技领域里的全面封杀，“绝不能让中国赶上美国”。<br><br>　　为了使对华科技封杀或脱钩合法化，美国总是冠以国家安全的名义。 既然中国总是威胁到美国的国家安全，那中美关系的定义自然就是敌对关系。<br><br>　　半导体芯片，是美国的优势领域。中国是世界最大的市场。为了打压是宁可牺牲中国这个最大的市场。<br><br>　　采取的完全是损人害己的打法。半导体芯片领域，这涉及到中美经贸的方方面面，更涉及到双方的供应链问题。这对中美经贸关系会产生严重的影响。这就表明中美经贸关系还存在着严重的变故。<br><br>　　而新增的对中国电动汽车领域的打压。尽管中国正在取得一些优势，可中国同时也是世界最大的市场。<br><br>　　重要的是，新能源也好，电动车电池也罢，中国在世界上的占比超过60%。而不管是电池还是半导体中，一些重要的稀有元素更是离不开中国。<br><br>　　如果涉及中国制造的零部件都进不了美国，这仅影响的是中美两国的经贸，也是对美国与它国家的经贸的极大伤害。这是对世界产业链供应链的极大破坏。<br><br>　　这已经不单纯是去中国依赖或去风险了，而是典型的推动中美科技和经贸脱钩。这也是严重的破坏世贸规则的贸易保护主义。<br><br>　　很难想象，这边美国在努力推动与中国脱钩，那边对所谓的“正常贸易”不产生重大的影响。美国科技封杀中国，中国还得与美国保持正常贸易。<br><br>　　只这两点就表明中美贸易不会回暖，反而会摩擦加剧。何况目前美国是对特朗普时期的高关税只字不提。<br><br>　　美国之所以推动对中国电动汽车的打压，另一个重要的原因就是鼓动欧盟坚定对华电动车脱钩去风险的立场。因为目前欧盟的对华电动汽车反补贴调查正在进行之中。<br><br>　　一旦中欧也形成了电动汽车摩擦，那可就成为了汽车贸易大混战了。这对世界经济的影响之大是难以想象的。<br><br>　　美国不仅在科技封杀问题上开始强化攻击，在军事上也又开始强势出击了。<br><br>　　一边与中国增强军事沟通交流，一边强化对中国的军事侵犯和威胁。不久前美国舰船强闯我西沙领海，日前又派军舰侵入到仁爱礁临近海域。<br><br>　　中菲正在仁爱礁进行军事对峙，菲律宾准备借美国之势使非法侵占合法化。美国此举一方面的是挑战中国底线，另一方面也是在给信心不足的菲律宾打气。<br><br>　　除了海军舰艇美国战机也不断在中国领域周围挑衅。这可以说是一种严重的拱火战争的行为。<br><br>　　这边搞军事摩擦，那边还与中国谈防冲突问题。这显然是太小瞧了我军。以为通过两军交流沟通就可以为中国军队“画地为牢”，想的似乎太天真了。<br><br>　　不仅如此，日前拜登还通过白宫官员放风强调要继续为台湾提供武器装备支持。这更是严重侵犯中国的核心利益的核心。<br><br>　　从以上的表现来看，美国根本无意与中国缓和关系。这是在梦想通过与中国密集的外交互动“劝降”。所谓的防冲突框架，实际上就是要为中国画地为牢。也就是为中国划出一个繁荣发展的范围。<br><br>　　很显然，中国不会吃美国那一套。也必然的会采取有来有往针锋相对的策略。这中美关系真的是谈一次恶化升级一次。<br><br>　　美国的一切承诺或共识，都是假的。扼杀或崩溃中国是美国不变的战略。因此，必须提高警惕准备随时一战。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 18:31:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：大三角谈分歧]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278599-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393301">　　笔者前面的文章有朋友评论“胆小怕事”，“缺乏战略眼光”，“没学好毛爷爷理论”。最后一句是对的，他老人家的战略思想高远，不是我这种水平的人能领会的。但国家决策层肯定有大量研究的，对眼下国际格局肯定有明确的结论与清醒的认识，我们一些pi民自认为高深莫测，对国家执行的战略政策指手画脚，就属于不自量力了。要相信国家的能力与国家的决策，这个是原则问题，不容商量。<br><br>　　一、关于分歧。这几天关于中俄美关系网络讨论最多，这“大三角”关系决定着蓝星的今天、明天，也决定我们的将来如何走。国际地缘政治格局，往往是牵一发动全身，像中美俄这样的大国，三边关系往往是相互影响，相互参照，任何一个动向都是敏感而微妙。但中俄关系发展，与中美关系起起伏伏的周期律，不应该产生人为的、直接的联系，特别是中国处于上升期，产业升级关键时期，任何大国博弈决策都影响全局，所以就显得格外审慎，在“不针对第三方”这一原则的约束下，无论中美关系怎么变动，或者美俄关系怎么变动，中俄关系的基本盘都不应该受到太多冲击<br><br>　　从历史经验与规律看，俄罗斯因为巴以战争而受到压力减少，局面有所好转，短期内基本进入了相对“舒适区”，这个时期也是历史上沙俄最擅长的时期，正因为如此现在俄罗斯正在积极备战扩充兵力，准备应对巴以战争结束后更大的地缘战争。笔者认为作为老牌帝国，与央撒集团打交道近三百年，俄罗斯对央撒集团的所作所为的历史经验是非常丰富的，俄罗斯之所以扩充兵力，新型核潜艇连续下水是俄罗斯知道央撒集团在下一步会做什么，这点值得我们深思、学习。<br><br>　　由于俄罗斯最近进入地缘博弈舒适区，俄罗斯的本性开始显露，以“历史经验”对我们展开对话，即对我们开始提醒式得指手画脚，巴以战争爆发后俄罗斯部分官员、俄罗斯曝光了中俄间分歧，笔者认为这个正常现象，但这个结果被国内自媒体传播的沸沸扬扬，拼命的渲染分歧而故意诱导国人，动机非常不纯。实际上国家间的分歧非常自然，常见，俄罗斯最亲密的盟友间也是，比如白俄罗斯与俄罗斯分歧就不少，俄罗斯主导的集体安全组织中分歧更大，哈萨克斯坦就公开反对俄罗斯发动的乌克兰战争。<br><br>　　由于中俄关系对俄罗斯目前来说比对中国还要重要，因此俄罗斯方面的表态我们不需要过分解读。<br><br>　　事实上俄罗斯从上至下，从普京到各类官员其实都很清楚，因为自身利益和状态的不同，很多事情中国无法和俄罗斯站在同一条线上。俄罗斯参与APPEC峰会的总统特别代表别尔德耶夫对中俄关系的表示是：中俄关系的本质是寻求共同点和考虑彼此利益的愿望，同时别尔德耶夫也承认：由于都是主权国家，我们往往各种国际事务，有完全不同、甚至截然相反的观点，我们非常坦诚，没有任何隐瞒。<br><br>　　从笔者研究看，俄罗斯所说的“分歧”最重要的是大三角关系，即由于中美在旧金山会谈，而俄罗斯元首没有参与，俄罗斯担心中美过分走近让俄罗斯利益受损。从发布的内容看，俄罗斯表达的分歧是：第一中美俄大三角关系，即中国与美国的“缓和”让俄罗斯压力增大。第二中国在俄乌战争中的态度不明确支持俄罗斯，第三中国在中亚部分的政策有损俄罗斯在中亚影响力，第四中俄石油管道“路过”蒙古，第五中国对俄罗斯应该武器支援以应对欧美的战争扩大冒险。<br><br>　　实际上从俄罗斯角度看，俄罗斯自身抵御了整个西方的军事体系压力，而中国是间接“享受”了这个成果，中国应该更加支持俄罗斯。由于中国利益取向中国没有公开支持俄罗斯发动的乌克兰战争，让俄罗斯独自承担北约压力，显得有些不地道。<br><br>　　另外一个方面由于俄罗斯在乌克兰战争中的表现，俄罗斯武器销售在国际市场上缩水，而中国显然开发了原来的俄罗斯武器市场，这也让俄罗斯认为“分歧”，不厚道。<br><br>　　二、目前大三角态势。基本处于平衡期，由于美俄都误算了乌克兰战争，所以僵持难免，虽然双方有妥协的愿望，但要真正做到无后遗症妥协是非常困难的。<br><br>　　乌克兰战争涉及到设计者美国（犹太人沙利文主导，实际是犹太财阀幕后策划）的国际信用与体面，也涉及到美国在北约体系中的信用，虽然美国已经挣得满钵，但这只是战术性取得，一旦轻易抛弃乌克兰后遗症非常大，所以巴以战争结束后美国必然要加大投入挽回信用。美国的误算在于把俄罗斯的问题放大，认为轻易能让俄罗斯崩溃，过分看重金融的力量，而且因为轻易使用SWFIT导致美元信用快速衰退。<br><br>　　俄罗斯的失算在于俄罗斯自认为在乌克兰布局比较深，近百亿美元收买乌克兰高级将领能迅速结束乌克兰战争。但是乌克兰在央撒集团情报局帮助下把俄罗斯在乌克兰埋的地雷早家清除了，结果乌克兰战争打成消耗战。<br><br>　　但乌克兰战争诱发了资源与能源危机，又成就了俄罗斯，所以俄罗斯发现乌克兰战争能让资源与能源价格居高不下，俄罗斯现在反而不想早过结束乌克兰战争了。<br><br>　　由于乌克兰战争爆发前英美（包括犹太人）情报系统都主要在乌克兰，所以在中东的情报反而迟钝，哈马斯突袭实际就是这种因果。<br><br>　　在目前平衡局面下，任何一方轻易改变战略政策都可能让局势失衡，所以大三角关系中，都不可能轻易改变战略。<br><br>　　笔者前面强调过美国的南进战略与东进战略，俄罗斯也看得见，所以如果俄罗斯微调战略，让美国南进战略与东进战略速度加快是有可能的。最近美国军舰在仁爱礁活动就是例子。<br><br>　　三、大三角关系实际是利益蛋糕决定的。<br><br>　　以俄罗斯为例子，苏联解体后大部分寡头叛逃到西方并带走天文数字的资产，而俄罗斯国内的新利益集团就存在吃不饱现象，即俄罗斯内部的新利益集团需要俄罗斯进行扩展而获得利益，把目标瞄准乌克兰东部的工业带与矿产是乌克兰战争爆发诱因。<br><br>　　而美国则因为利益集团过分集中而导致新晋权贵得不到利益而开始在国内政治博弈中发力。<br><br>　　从俄罗斯与乌克兰战争爆发后，西方“没收”俄罗斯寡头们的3000亿资产看，俄罗斯利益集团的构成最近五年会发生明显变化。<br><br>　　而从美国来看，美国每一次扩张都能带来大量财富与资产，但由于美国的衰落，现在美国扩张的力量不足了，所以战略转向势在必行。而这个战略转向是下重复1982年到1992年这十年搞日本的那一套对方我们，现在的贸易结算科技水平金融战，1985年广场协议都玩过，美国转头想复制大中国而已。<br><br>　　俄罗斯看到这点了吗？肯定。所以俄罗斯现在谈分歧，也是希望中国向俄罗斯靠近一些的意思。<br><br>　　至于中国，笔者被担心，有位研究中国的西方学者说“西方千万不要逼迫中国进入暴兵时期”，一旦到那个地步，上帝救不了西方霸权。他说以中国武器的研发为例子，目前是“重研发，轻生产”，如果逼迫中国爆兵，研发与生产并重，西方噩梦！只要我会造，别逼我爆兵。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 18:30:43 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：俄乌冲突，将走向谈判解决？但赢家不是莫斯科]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278598-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393300">　　俄乌冲突爆发接近2年时间，无论是俄罗斯还是乌克兰，抑或是欧盟，都在这一战中付出无法估量的巨大损失。<br><br>　　不过，最近美军最高将领与北约秘书长的一些表态，可能预示着俄乌冲突应该很快就会进入谈判阶段。<br><br>　　（北约秘书长“斯托尔滕贝格”）<br><br>　　北约秘书长斯托尔滕贝格近日接受德国广播电视公司采访时表示：“战争是分阶段发展的，无论顺境还是逆境，我们都必须支持乌克兰”。<br><br>　　斯托尔滕贝格还警告说，随着乌克兰与俄罗斯之间的冲突持续进行，西方军事联盟应该为来自乌克兰前线的坏消息做好准备。<br><br>　　斯托尔滕贝格发表此番言论的背景，就是俄总统普京在上周五，签署一项俄军增兵17万的法令之后。<br><br>　　这项增兵17万的法令，被认为是在针对乌克兰战场，不排除俄军接下来很快就会在乌克兰有“大动作”。<br><br>　　斯托尔滕贝格还呼吁北约成员国要增加弹药生产，他还表示，北约越支持乌克兰，战争就会结束得越快。<br><br>　　斯托尔滕贝格想表达的意思，可能就是想让北约各国应加大对乌援助力度，以此来争取对俄形成军事优势，从而在未来谈判中拿到优势地位。<br><br>　　俄罗斯之前已经多次表示愿意进行谈判，但由于占不到优势，俄方要价太高等原因，乌克兰和美西方都没接下俄方的谈判建议。<br><br>　　（查尔斯·布朗今年10月份才刚刚就任美军参联主席）<br><br>　　更重要的是，美军最高将领也对俄乌问题开始表态。美军参联会议主席查尔斯·布朗上将称：“任何军事冲突都不能仅通过军事手段解决，最终要找到外交解决方案”。<br><br>　　这更像是在透露信号，美国相关高层已经开始打算用外交谈判的方式解决乌克兰问题，也就是说，拜登政府不想在看不到尽头的乌克兰战场上继续消耗下去了。<br><br>　　美国接下来大概不会再加大对乌军事援助力度，甚至有可能逐步放弃军援，转而帮助乌克兰采用外交谈判的方式与俄方解决冲突。<br><br>　　美方想要放弃乌克兰，也和拜登要争取2024总统大选也有关。<br><br>　　2024大选已进入一年倒计时，但共和党那边一直拿拜登政府援助乌克兰说事儿。特别是特朗普，很早就不断表示称乌克兰大势已去，如果他当选总统的话，就会马上促成俄乌和谈并停战，届时将没有战争。<br><br>　　特朗普某种程度上算是看得比较准，毕竟现在前线乌军的表现确实疲软，转为全面防守是必然的结果，特朗普这番言论，对美国国内的反战群体来说，影响力还是很大的。<br><br>　　因此，拜登为了争取总统大选支持率，争取更多的选票，就必须考虑国内正在蔓延的反战情绪。<br><br>　　（俄军能在乌克兰战场上扛了这么久，让美西方越来越没有信心）<br><br>　　事实上，更多人认为美国与北约这就是在认输服软，美国方面已经没有能力持续下去，更不想再继续支持乌克兰与俄军作战了。<br><br>　　这种看法有些偏激，美方要俄乌坐下来谈判，实际是因为继续这场战争已经无法获得战略收益，反而有亏本的风险，因此这场代理人战争已经到了该暂停的时候。<br><br>　　北约也是一样，斯托尔滕贝格呼吁北约成员国无论如何要支持乌克兰，目的也大概率是奔着谈判停战去的，但要先让乌克兰获得优势谈判地位，毕竟谈判本身也是一种博弈，能占得更多优势，就能获得更多利益。<br><br>　　当然，俄罗斯方面也不想再继续打了。俄总统普京已经多次在公开场合，释放了愿意和谈的信号。<br><br>　　既然俄乌参与的各方，现在都有停战之意，那俄乌冲突距离停战谈判应该也不远了。<br><br>　　（乌克兰武装部队总司令扎卢日内）<br><br>　　此外北约也在为乌克兰的加入做准备，毕竟要结束战争，北约也必须正视乌克兰的安全需求，那么在脱离战争状态后，加入北约就成了相对可行的一条路。<br><br>　　北约获得了未来几十年里对抗俄罗斯的桥头堡，乌克兰得到了北约的安全承诺。<br><br>　　唯一不高兴的只有俄罗斯，毕竟俄方会发起“特别军事行动”的原因之一，就是北约和乌克兰的“眉来眼去”，引发了俄罗斯严重的安全焦虑。<br><br>　　俄罗斯还有能力去阻止乌克兰加入北约吗？<br><br>　　恐怕是没有的，毕竟战争持续到现在，俄方也想停火，保住在乌东四地的既得利益才是最核心的。<br><br>　　打了快两年，乌克兰已经完全倒向西方，克里姆林宫这时候再去纠结让不让乌克兰加入北约，并不能改变形势，俄方或许会在谈判中，对北约在乌克兰境内的军事部署做出限制，也算部分达到目标了。<br><br>　　（乌东4地将来或成为俄罗斯与北约的战略缓冲区）<br><br>　　未来即便真的通过谈判实现了停火，俄乌之间依然会是对抗状态，北约武装乌克兰，俄罗斯在乌东四地长期驻军屯兵。<br><br>　　从某种程度上看，北约还是成功实现了东扩，而俄罗斯则保住了一小块缓冲区，最受伤的还是面对国土分裂现实的乌克兰。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 18:29:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：卑鄙之极！美国为“背刺”中国手把手教菲律...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278595-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393297">　　在12月3日，菲律宾海岸警卫队出动了两艘日本制造的“辛丹甘”号和“卡布拉”号巡逻船，这种巡逻船还是很先进的，具有相当强的海上冲撞能力，之前也曾多次到仁爱礁进行武装挑衅，但这次，它们没有去仁爱礁，而是奔向了南沙群岛上的另一处岛礁，距离距离菲律宾的巴拉望岛325公里的中国南沙群岛的牛轭礁。<br><br>　　牛轭礁名气不大，但地理价值却很高，是九章群礁之中最大的一个礁盘，形似牛轭，其实是两条自然形成的长条状礁石，正好可以当做天然防波堤，礁盘长度13公里，最宽处有两公里，重要的是，其可填海面积高达15平方公里，对中国来说，具有重大的建设潜力。这里自古就是中国渔民在南海的休憩、避风之所，有非常重要的渔业价值。牛轭礁被菲方称为圣灵礁，也称朱利安·菲利普礁，有意思的是，越南也一直声称对牛轭礁拥有主权，但是牛轭礁实实在在座落在中国的九段线以内，所以，它就是中国领土。<br><br>　　12月3日，当这两条巡逻船到达牛轭礁附近时，突然发现，礁内已经早就有135艘中国渔船肩并肩排列在一起，排了好长好长的一列，对啊，牛轭礁向来是中国渔民在南海休憩、避风之所嘛，这一时刻，中国渔船整整齐齐形成了一道海上城墙，让菲律宾船只根本没办法靠近，菲方在声明中称，在牛轭礁附近游弋的中国“海上民兵船”数量已经从上个月的111艘增加到了135艘，而且，中国渔船不但数量多，而且个头都不小，菲律宾两条海警立马怂了，哪敢强行闯礁，只能在附近一顿疯狂叫嚣，要求中国渔船离开，中国渔船根本置若罔闻，海上城墙一动不动，最后菲方船只也就只好打道回府。<br><br>　　美军曾经承诺，要给菲方卫星情报的支持，帮助其侦察中国船只的动向，但这回在情报战上，这135艘中国渔船明显是先敌一步，肯定是先期获得了菲律宾海警船将要到达牛轭礁的消息，于是先期建成了整整齐齐135条渔船的海上城墙。<br><br>　　我觉得菲律宾给我们的中国渔民封的这个“海上民兵船”，其实是一个还不错的说法，这让人想起几十年前几部表现中国南海民兵保家卫国的老电影，虽然现在的中国渔船并没有像几十年的南海民兵一样被军事武装，但这135艘渔船针对菲律宾海岸警卫队的巡逻船确实是发挥了海上民兵的作用，其实，在今年8月份，这样的情景也曾发生在仁爱礁附近，菲律宾国家安全顾问爱德华多·阿诺跟西方媒体诉苦说，“中国海警、解放军海军和中国民兵有时行为难以预料”，还说“他们不遵守国际秩序，不遵守法治。”<br><br>　　爱德华多·阿诺所说的国际秩序和法治是指2016年出台的南海仲裁案的判决，但包括那次仲裁和判决，中国政府从来就没承认过合法性，甚至当它们根本不存在，事实证明，从2016年以来，尤其是自从去年小马科斯在菲律宾上台以来，中国军方、海警和中国民间所做的一切，也就是在证明所谓的南海仲裁根本注不合法，根本可以无视之。<br><br>　　今年8月中旬，当南海休渔期正式结束之后，开渔令一下，当天整个海南省有1.4万余艘渔船解除禁令后陆续出海，开启新一轮的耕海征程，南海的休渔期是从5月1日12时至8月16日12时，为期3个半月，所以现在正是南海的捕渔季，应该会有多少渔船在南海捕鱼呢？粗略估计1万条不止吧，这些其实都是中国在南海的“海上民兵船”。<br><br>　　在第1268期（背刺中国时机已到！美军要亲自下场援助菲律宾“坐滩”破船了）里，我们聊到过，美国军队现在已经向菲律宾许诺，说我们美国人可以在你们对仁爱礁上的“马德雷山”号维修期间提供帮助，比如提供物资运输和提供安全保障，美国人想在南海“背刺”中国一把，用心明显。<br><br>　　结果，12月1号，菲律宾就宣布，在其实际占领的中业岛，也就他们称为的铁峙岛上，新建了一个三层楼的海岸警卫队观察站，以便监控中国船舰在这一争议海域的行动。中业岛是南沙群岛第二大自然岛，原为台湾国民党军队占领，1971年被菲律宾抢占，是菲律宾在南海占领的9个岛礁中最大的一个岛，菲方在上面修建了机场，试图以实际占领实现主权化，未来中业岛估计也会成为中菲较劲的另一个焦点。<br><br>　　在12月4号，就像之前美国海军向菲律宾许诺的，美军第七舰队的“吉福兹”号濒海战斗舰，非法闯入了中国南沙群岛的仁爱礁邻近海域，解放军南部战区立刻组织海上兵力全程跟监警戒，早在2020年7月，美国第七舰队的“吉福兹”号就曾经在南海数次逼近一艘中国远洋科学考察船“远洋四号”，当时中国海军的054A护卫舰也一直跟在“吉福兹”号身后监视，当时的形势相当紧张。<br><br>　　其实，几乎是跟“吉福兹”号帮着菲律宾给中国上眼药的同一时间，在亚非两大洲之间的红海上，美军阿里·伯克级驱逐舰“卡尼”号，这条军舰可比排水量2800吨位的“吉福兹”号大得多，舰长142米，排水量8500吨，却在12月4号，遭到了也门胡塞武装发射的导弹和无人机的袭击，有意思是的，明明这些无人机和导弹都是攻击美国军舰的，但美军却一律声称，无人机是攻击商船的，导弹是打击以色列的，一律都被自己击落了，还声称军舰既没有受损，也没有人员伤亡。<br><br>　　但是，五角大楼的最新的表态是，12月3日“卡尼”号和多艘商船在红海遭到攻击，这可能标志着与巴以冲突有关的一系列中东海上袭击的重大升级----但所谓的重大升级指的是什么，五角大楼并没有明说。<br><br>　　最近一段时间，菲律宾和美国、澳大利亚都举行了海上联合军事演习，还强化了与日本的合作关系，12月2日，法国和菲律宾国防部长在马尼拉签署了一份意向书，同意加强军事联系，包括可能进行谈判，允许两国士兵进入对方领土。菲律宾如此拉拢“域外势力”，在南海不断针对中国“搅局滋事”，这完全是美国给它预先写好的剧本，甚至手把手面授机宜。<br><br>　　美国在东海、南海不断布局落子，把台湾当局和菲律宾政府顶在前面，其实就是想尽快能在中国周边制造出另一个乌克兰，卑鄙无耻已经成了美国的一个刹手锏，美国人根本不在乎把自己的卑鄙无耻全都写在脸上，一方面，中美元首旧金山会晤，刚达成一系列中美两军进一步接触的机制，但五角大楼继续加快向台湾供应武器的进程，现在又开始公开支持菲律宾跟中国对抗，可以说美国人想“背刺”中国都快想疯了，他们脸上写的是，我们就这么不要脸，你能怎么滴？<br><br>　　南海岛礁是领土之争，除了写在地图上的主权二字，现在更重要的还有实际占有，美国希望直接把中国与周边国家的这种实际占有之争都引爆成海上军事冲突，让中国落进冲突的泥潭里；其实，像菲律宾这样的国家，不但现在不是中国的个儿，放在几十年前也早就不是中国的个儿，之前在节目里我专门讨论过，现在中国真有必要寻找代理人武装，对付被美国怂恿起来的菲律宾，马科斯政府，是需要一支“海上瓦格纳”的。<br><br>　　俄罗斯总统普京刚签署了一项命令，把武装力量编制人数增加17万人，达到132万人，第三次世界大战会在什么时间正式开打，这似乎成了惟一的悬念，如此看来，中美两军刚刚开始建立的新联络估计不久后又会因美国人没完没了的鬼诈反复而中断，实在是形势所迫了，似乎一定要逼着中国在某个节点上下最后的决心，那就该出手时就出手吧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 18:19:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：环里的球]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278590-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393292">　　日前，以色列针对加沙南部的军事行动已经展开。而以色列方面也宣称，其在加沙北部的军事行动行将结束。这是否意味着加沙北部已经全部失守了呢？<br><br>　　完全的占领恐怕还需要一段时间。虽然以色列号称在加沙北部挖掘发现了八百多个隧道竖井【这个也并不可靠，按照以色列近期发布的很多消息，宣传的成分很大】，但一定还有哈马斯的战士在其中的一些未被发现的隧道里坚持战斗。只不过，正如我们此前预料的那样，哈马斯以区区数万之众，手里的装备还和以军有着巨大差距的情况下，是不可能打赢这场战争的，这场战争的意义主要在于让伊斯兰世界看清楚以军并非不可战胜以及让已经涣散成沙的阿拉伯世界能够尽量凝聚一下。而阻止沙特和以色列建交则是非常急迫的现实意义。<br><br>　　所以，从本质上来看，哈马斯基本上早就达到了自己的战略目的，不过其付出的代价也是巨大的。一万多加沙平民死亡，其中包括了六七千名儿童的牺牲，这对于哈马斯来说，其实是一种艰难的抉择。而哈马斯在行动之初，有没有考虑到以色列这次会拼着全世界的谴责而一意孤行，一定要占领加沙呢？<br><br>　　我想，哈马斯应该是考虑到这个后果的，也是准备承受这份代价的。当然，哈马斯肯定也存有一份幻想，那就是可以用自己的铁血行动来唤醒那份在阿拉伯民族血液里沉睡已久的勇悍。用加沙民众的牺牲来呼吁国际社会对巴勒斯坦问题的关注和支持。但这些在如今这个世界，恐怕真的只能是一份幻想。如今本次危机已经持续快两个月了，而来自阿拉伯世界目光依然是冰冷的，国际社会支持依然是无力的。<br><br>　　这大概才是以色列决定继续对南部加沙下手的主要原因了，既然自己的暴行并没有触发相应的惩罚，那就让这种暴行继续下去，直到以色列掌控加沙全境。而阿拉伯世界最后的底线竟然是绝对不接受加沙难民的外溢，他们希望用加沙民众的死亡来迫使以色列放下屠刀，而这种弱者的抵抗方式，以色列人是不会害怕的。<br><br>　　哈马斯本次行动的现实诉求虽然没有得到实现，但长远的意义却一定有了巨大的突破。在本次巴以冲突的两个月时间里，一个伊斯兰抵抗阵线初具规模了。这个抵抗阵线的第一线来自于伊朗，叙利亚和黎巴嫩真主党以及也门胡塞武装，第二线则来自于伊拉克和土耳其等国。这些国家除了自身对抗美以的需求外，也通过本次对哈马斯行动的策应各自展示了自己的能力。<br><br>　　美国《国会山》日报网站12月3日刊登了一片题为《尽管华盛顿信心十足，但美国与伊朗的战争将是灾难性的》的文章。这篇来自于美国智库凯托学会防务与外交政策的文章，前瞻了美国如果和伊朗发生战争会是一个怎样的结果。文章给出的结果并不乐观，因为美国军队并不一定能够在波斯湾打败波斯人，且无论打的赢打不赢，美国都必然会因此付出灾难性的代价。<br><br>　　一个伊朗已然如此，那么更为强大的俄罗斯与中国呢？伊朗前不久发布了自己已经实现了十五倍音速的超高速航空器研发与制造的消息。有的媒体在转载这条消息时，后面还加了一个意味深长的问号：“技术来自哪里？”很显然，人们并不相信仅凭伊朗自身就能研发出不逊于美国的高超音速武器。而目前这个世界上能够实现十五倍音速超高速武器的国家其实也是屈指可数的，甚至一根手掌上的五根手指都数不完。于是，答案已经是呼之欲出了。<br><br>　　据报道，前几天，美国军舰在红海遭受到弹道导弹的袭击。虽然导弹并没有命中美国军舰，但这份威胁却是美国人心惊肉跳的。要知道对于弹道导弹的拦截，美国人即便能够做得到，也是需要花费巨大代价的。如果来自红海的弹道导弹能够成批次的实施袭击，那么即便美国人拦得住，最终也会因为这种拦截而破产，而天知道来自也门胡塞武装的弹道导弹的造价是多少，库存又是多少？由此可见，针对伊朗的战争，即便不能让美国战败，也一定会让美国元气大伤。而当前这个世界，美国的元气绝对不能损耗在伊朗身上，因为伊朗并不是美国真正的，主要的对手。<br><br>　　但是，如果不解决伊朗的话，那又怎么样才能在中东立足呢？本次加沙危机，虽然伊朗并没有直接出手，但真主党与胡塞武装的出手如果没有伊朗的背后支持，它们是不可能弄到威胁美国军舰以及美军在中东军事基地的武器的。即便是哈马斯本次行动所造成的后果，其战斗力之强是一部分原因，而装备上的提升自然也是重要的原因之一。而这些天，伊朗的无人机掠过美国航母编队，红海的美国军舰遭到弹道导弹的袭击等等细节，都意味着伊朗已经具备了威胁美国海上武装的能力。中东的形势对于美国来说，已经成为了一个烫手的山芋。在这种情况下，以色列无论对不对加沙南部采取行动，结果都是对美国不利的。除非以色列这次可以把加沙人赶尽杀绝，然后还能平安无事地占领加沙不受国际社会的谴责。而这种结果是一定需要美国耗费国家资源来为以色列背书的。这样的背书，对于美国来说，还是不利的。<br><br>　　一个伊朗已经让美国如此头疼，那么在这个世界的其他地方，美国该怎么办？泽连斯基已经明确宣布乌克兰对俄罗斯的行动已经从战略进攻转变为战略防御，这说明西方对于乌克兰的支持已经失败，而这种失败也并不能让俄乌战争就此终止，因为俄罗斯方面并不会因为乌克兰宣布进入防御就真的和乌克兰打阵地僵持战，俄罗斯在乌东方向的战果是可以扩大的，也是有意愿扩大的。毕竟，当前俄罗斯所拿到的乌东土地并不是全部的乌克兰亲俄地区，只有拿到所有的亲俄地区，俄罗斯或者才愿意和西方国家谈战争的善后处理。战争这种东西，一旦开始，结果如何都是看双方的实力对比和对战意志的。很显然，乌克兰既然能够从战略进攻转变为战略防御，那就一定也能从战略防御转变为‘战略转进’。余勇可贾的俄罗斯或者就是希望这种战略转进的机会出现。而面对伊朗都开始小心翼翼的美国，能够阻止俄罗斯的这种进攻欲望吗？<br><br>　　巴以冲突影响到了俄乌战争的实力消长，而俄乌战争又牵动着这个世界的格局转变。这世界好像被套在了一个环里，而自视为世界霸主的美国则像一个球在这个环里撞来撞去。写到这里其实我们也就有些了然了。先前我们认为俄乌战争是一场消耗战，显然是格局不够大，而实际上，目前整个世界都在进行一场消耗战，一场让环里的球不断碰撞而逐渐消耗动能的游戏。平安落地的美国我们固然不想看到，陡然坠落的美国其实也不是我们所乐见的，只有不断消耗掉他的动能，却又不至于把这个环撞破，最终让这个球回归普通，或者才是全世界人民所乐于看到的对这个世界最好的结果。<br><br>　　而这种深层次的走向，哈马斯在采取行动时一定是没有考虑和预见的，因为这是世界的大势所趋，身在其中的人，能够看得清这种大势的，恐怕没有几个。而前几天，却又刚走了一个。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 18:11:28 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：王毅访问越南之际，中越海警开展联合巡逻，...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278588-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393290">　　越南邀请中国外长访越，中越海警再次开展北部湾海域联合巡逻，中越之间的种种互动交流有哪些好处呢？<br><br>　　前段时间，菲律宾总统马科斯曾表示，菲律宾已与越南等东南亚国家接触，制定自己的行为准则。这就是菲律宾试图孤立中国之举。但是，现在的情况似乎发生了变化。<br><br>　　据外交部12月1日消息，应越南方面邀请，我外长王毅在越南首都河内会见了越共中央总书记阮富仲。在会上，王毅首先转达中方最高层对阮富仲总书记最亲切的问候。随后，阮富仲表示，越中两国山连山，水连水。“越中情谊深、同志加兄弟”，这在世界上是独一无二的。中越两国的友好问候，体现的是两国关系亲密。随后，中越围绕着基建，主要是铁路建设方面的议题，进行了重要磋商。至于具体情况，相关人士透露，可能会涉及到一条途径越南中西部的主要稀土产区，连接越南北边港口的铁路。<br><br>　　由于越南目前国内大多数铁轨都是法国殖民时期铺设的，再加上越南本身也多丘陵山地，所以进一步限制了老旧的铁轨的承载能力，根本不能满足其经济发展的需求。所以这件事怎么看怎么都是，越南想让中国帮忙建造铁路，不过这也是中越两国深化合作的体现。<br><br>　　对于中国来说，帮助越南强化铁路设施建设，也有好处。既能够强化中越关系，还能够推动泛亚铁路东线的建设工作，推动“一带一路”建设。更是符合中国地缘战略大棋局的核心，即周边外交。如果中国能在周边外交方面达成一定成就的话，那么就能领导创建东亚共同市场，构建出与欧盟、北美自由贸易区并立的第三大经济共同体。届时，中国将立足于东亚共同市场，交好欧洲，与美国达成战略均势，以形成新天下三分格局。<br><br>　　说完了中越经济方面的互动，我们来看看军事方面的。据了解，就在王毅访问越南之际，中越两国还开展了第二次北部湾海域联合巡逻。关于该系列巡逻，代表的是中越合作重要共识的举措之一，每年会展开两次，这次是第二次。而这一次行动，进一步加强两国执法人员交流互动，增进了中越海警合作关系。这在菲律宾以及“盟国”频繁在南海对话挑衅的当下，很有意义。<br><br>　　早在前段时间，菲律宾勾连美国和澳大利亚先后在南海大搞联合巡航，对于这一系列行动的目的，菲律宾陆军总司令就表示，菲律宾“有权”与盟国进行联合巡逻，以促进所谓的“基于规则的国际秩序”。菲律宾这就是在重提所谓的“南海仲裁案”，试图否认中国对南海主权的声索。<br><br>　　所以，国防部新闻发言人吴谦大校就菲澳、菲美在南海开展联合巡逻表示，我们正告菲方切实遵守《南海各方行为宣言》精神，停止一切侵权行径。中国军队始终保持高度警戒，坚决捍卫国家主权和海洋权益，坚定维护南海和平稳定。也正是在吴谦大校发出警告之后，中越之间就开展了联合行动。其中的警告意味再明显不过，菲律宾别想再越雷池！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 18:06:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：俄乌战场形势大变，白俄总统再访华，中俄白...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278587-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393289">　　俄乌战场形势大变，此时白俄总统再次访华释放了什么信号呢？为什么中俄白三国加强合作非常有必要？<br><br>　　巴以冲突的持续，可以说让俄乌战场的形势发生了大变，以前美国可以集中精力支援乌克兰，但现在美国国内对于是否要继续支援乌克兰这事，分歧越来越大，特别是美国共和党的一些强硬派，明确反对继续支援乌克兰。这让乌克兰和北约心里同时都凉了一截，为什么呢？首先是乌克兰之所以能打到现在，完全是美国和北约在后面扶着，乌总统泽连斯基对此也毫不讳言，说如果没了支援，乌克兰可能撤退，就差说投降二字了，所以美国现在在乌克兰身上的三心二意，让乌克兰很害怕；再一个，北约这两年在乌克兰战场上也是下了血本，和俄罗斯的关系也是彻底闹掰了，怎么办呢？只能继续和俄罗斯在乌克兰战场上硬刚啊，如果北约这个时候打了退堂鼓，那北约这个军事组织的脸面往哪里搁呢？北约这么多国家都干不过俄罗斯，那就离解散不远了，还想在日本设办事处，那就更是痴心妄想了。<br><br>　　而现在最让美国和北约闹心的，还有一件事，就是中俄白三国之间的合作。近日，白俄罗斯总统卢卡申科就再次访问了咱们中国，是今年的第二次，而今年中国军方的高层，也访问了白俄，还用“兄弟”形容了两国之间的关系，可见我们和白俄关系的特殊性，那么，为什么白俄对我们很重要呢？首先就当前的局势来说，白俄紧挨着俄乌战场，虽然我们不是冲突的直接参与方，但在美西方围剿俄罗斯的背景下，我们在军事上搞好与白俄的关系，其实能展现我们在欧洲方向军事上的影响力，有利于欧洲方向各方军事力量的平衡，不然美国和北约还真以为自己天下第一，可以肆无忌惮地向东扩张了，如果北约真就轻而易举的把乌克兰给吸收进去了，那么北约以后是不是要直接扩张到亚洲来，充当美国围堵中国的打手呢？这是很有可能的事。对于北约曾经轰炸中国驻南联盟使馆的这笔血债，每个中国人都不会忘记，北约绝不是什么好货色。<br><br>　　再一个，随着美国对中俄的步步紧逼，中俄之间的关系也越来越紧密，而与白俄罗斯合作，也是中俄合作的一个有力补充。俄乌冲突爆发后，俄罗斯直接将核武器部署在了白俄以应对北约威胁，可见俄白之间关系的特殊性。现在中俄白三国加强合作，那么中国在欧洲方向的后背就更加稳当了。另外，加强与白俄的关系，对我们打造“一带一路”也是大有帮助的，目前，中国正在白俄实施一个中白工业园项目，这是中国在海外最大的工业园项目，一旦这个项目搞起来了，就会成为我们与欧洲方向合作的一个典型，对于我们打通与欧洲方向的合作，那绝对是意义重大。<br><br>　　所以中俄白三国加强在军事和经济上的合作，打得这一手默契牌，是我们突破美西方封锁围堵的关键一招。北约在军事上绝对是个野心家，现在敢插手俄乌冲突的事，做美国的打手，如果北约未来变得更强大了，恐怕不会仅仅满足于插手欧洲的事，亚洲的事北约也会想来插上一脚，在那种情况发生之前，我们提前在中俄白三国合作方面做出部署，对于我们未来威慑北约，肯定是大有益处的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 18:05:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[畅明：拜登还行不行？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278585-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393287">　　天道好还<br><br>　　作为1975年进入参议院外事关系委员会的拜登，本是冷战胜利、苏联解体历史事件的亲历者，应该清楚地知道美国当年是怎么才赢得冷战的。<br><br>　　1979年拜登曾访问莫斯科和时任的苏共中央总书记勃列日涅夫和总理柯西金探讨核裁军的问题。并在接下来支持空袭科索沃和北约东扩，是妥妥的美国鹰派。<br><br>　　但是他不明白的是：从来不是美国战胜了苏联，也不是资本主义战胜了社会主义，而是为了生产力发展而进行了自我改造的美国，代表时代淘汰了生产关系故步自封的前苏联。当时的美国，是先革了自己的命，然后要了苏联的命；而现在的美国，则沉溺于世界金融垄断的利益中不可自拔，没有社会革新的动力，丧失了面对现实的勇气。其所擅长者即是收割盟友以维护僵化的利益集团，而这恰好是苏联衰败期的拿手好戏。在衰退的路线上，损人以利己的衰败之象最终都会发展成为损人不利己的失控转态。<br><br>　　拜登虽然亲身经历了这段历史，但是显然他没理解其中的真谛。老迈的拜登还浸淫在美国天下无敌的妄念中不可自拔——拜登的执政思路，简单来说就是用战争来维护美国新自由主义的意识形态，以此凝聚意识保卫昂撒。<br><br>　　这注定是一条徒劳且失败的路线，因为新自由主义的意识形态，早已经被中国的发展模式迭代了。现在世界的乱局，本质上就是落后的新自由主义衍生出的分散化资本形态，无法适应信息时代网络化大系统强组织的时代需求所致。这也是有着全社会强力统一协调机制的中国，可以顶着压力逆流而上的主要原因——华夏文明的唯物辩证思想内核，与强组织能力的马克思主义相结合，形成了人类的信息时代和智能时代最适合生产力发展的社会形态。<br><br>　　此时去当新自由主义的“保皇党”，必然是疲于奔命且失败告终的。<br><br>　　他根本没有意识到，美国已经不是当年那个美国，世界也已经不是当年那个世界：<br><br>　　一面是中俄的互补，已经基本达到苏联援华后的历史高峰。而伊朗领导的“抵抗之弧”，也在中东跟美国的统治秩序开始了“较劲”；<br><br>　　一面是美国债台高筑、产能萎缩，美国已经无法通过指挥自己的盟友完成对美元实物价值的“兜底”，美元的实物价值到底值多少，现在是中国的产能说了算，因为中国的产能已经达到了美国在布雷顿森林之前的世界比例，约占世界的30%左右，而技术含量高的机电类产能比例更大，有些达到了美国在二战时期的人类巅峰——50%以上。<br><br>　　自己联盟的产能被逐步夺走，国际秩序处处遭到挑战，国内的新锐激进派越来越否定“新自由主义信仰”。现在的美国，恰如当年的苏联。<br><br>　　美国的战略力量，深陷于俄乌、巴以泥潭。这一次，已经步入老人政治、奉行意识形态战争的美国，到底往何处去呢？面对着如日中天，处处结善缘，广为世界接受的中国，面对着掌握了先进生产力和世界最大的产能体系的华夏文明，美国的出路又在哪里呢？<br><br>　　拜登政权的受益者在哪里？<br><br>　　一个优秀的政治家，首先应该是分清敌人和朋友，其次将敌人搞的少少的，将朋友搞的多多的。<br><br>　　愿意和天下所有人交朋友，时刻保持自己的政策令朋友得益，令敌人难受，这是政治家的成功之道。一个政治集团要想坐的稳，必须要让自己的受益者足够强大，这样才能有效拱卫住自己的政权。<br><br>　　拜登替懂王上台三年来，谁因为拜登的政策而得益了呢？<br><br>　　1、美国普通民众——厌恶政治正确妨碍经济<br><br>　　美国人过了几十年全球化优势方的日子，特喜欢穿白衬衫，脏了就扔，大爷没那时间洗。可现在也只能乖乖的去洗衬衫了。<br><br>　　2022年俄乌冲突大起，再加上美国绑架盟友对俄罗斯的制裁，由输入性能源涨价和大放水导致的工资—收入螺旋上升的通胀可是让美国人好好地喝一壶。<br><br>　　美联储痛下决心，把美元利率从原来基本为0提升到5%左右，行动颇有80年代时美联储主席沃克尔雷厉风行的样子。<br><br>　　可刚压下去的通胀眼瞅着由于巴以冲突再起、工人罢工层出不穷又有反弹的趋势。被通胀搞的欲仙欲死的美国老百姓已经火烧眉毛了，实在没闲心去操心白左体系下的“宏大叙事”了。<br><br>　　在被问及“你认为美国今天所面临的最重要的问题是什么”时，26%的受访者认为是“经济（包括就业和股市）”，18%的受访者认为是“通胀或生活成本”。<br><br>　　经济和通胀议题外，关注度最高的是“民主的状态”，比例仅为8%。至于堕胎、移民、犯罪、枪支政策、教育、医疗、种族歧视等美国选民历来关注的传统领域，在这份民调中所占比例甚至不到10%。<br><br>　　在通胀的压力下，美国的百姓对就业、股市、工资、通胀、生活成本等议题最为看重，而且这还是2022年中期选举时候的民调，毫无疑意经济问题将成为2024年总统大选中两党博弈的焦点。<br><br>　　毕竟，饭都吃不饱谁还关心环保、动保、堕胎、移民、枪支等等一长串的问题。<br><br>　　2、华尔街金融资本——束缚手脚<br><br>　　从布林顿森林体系解体到牙买加体系建立后，虽然美元利率也有过加息区间，可总体来看是放水时间长，降息时间长，实际利率已然被无限的拖到0点。<br><br>　　其部分原因就在于美国的金融机构在降息放水中能赚到的钱远比加息的时候多。<br><br>　　金融的游戏是一种击鼓传花的游戏，就像大军火商尼古拉斯凯奇说过：“我卖枪不想杀人，我希望他们枪枪放空然后来我这买，这对生意更好”。<br><br>　　现在的美元体系早就脱离了货币的交易属性，更大份额是货币的定价属性。通俗点说，我们卖工业品换美元然后去换石油的这种国际贸易中美元的占比可能只占美元经济总体四分之一；而股市、债市、房产这些通过不断交易做高价格的部分可能占美元经济总体的四分之三。<br><br>　　在社会生产率的瓶颈期，金融是一个击鼓传花的游戏。可能是一个平平无奇的商品（钢筋水泥）甚至是“有毒”的资产（次级贷款），A银行加一层价卖给B，B在加价一层卖给C。<br><br>　　这是什么？这就是货币泡沫，但这个世界可能没有任何人比金融家更希望货币泡沫能持续下去，只要泡沫一直吹，金融体系的账面价值和现金流就在走高，人人都能赚钱的时代银行家才能赚大钱。<br><br>　　所以美国加息是“七伤拳”，大量的流动性被高利率的市场环境“窖藏”起来，市场参与者的风险偏好大幅下降，人家不来搞投资，没有买入美股和长债，大量本来用于养肥“韭菜田”的资金现在就在账户上白白趴着，谁也不甘心。图片<br><br>　　索罗斯、巴菲特这样的大佬，你说他们就心满意足吃一年5%，开玩笑，他们是食物链顶端的大鳄，不是供人饲养的金鱼。<br><br>　　而美国的金融资本，在加息的情况下，就等于是被收缴了“弹药”。即便是在以前美国支楞的时候，也往往因为加息而导致总统不能连任，更别提现在的多事之秋，让大家勒紧裤腰带跟你拜登“共克时艰”，目的只是为了输出所谓的“民主价值”，这显然不是美国金融资本的最优解。<br><br>　　3、美国的少数族裔“黑墨绿”——受价值观影响跳反<br><br>　　美国民主共和两党的基盘近年来是针锋相对的。<br><br>　　民主党主张对外的资本自由：要求金融无国界，华尔街，犹太资本，以及各国的移民都是天然民主党的基本盘。<br><br>　　共和党主张对内的资本自由：所以军火、基建、能源的财团普遍支持共和党，要求小政府，同时国内的底层劳工白人——红脖子都是共和党的基本盘。<br><br>　　按说打俄乌吧其实还好，多年的妖魔化宣传下俄罗斯基本上是美国的“终极反派”，俄语口音是美国最令人生畏的口音，而普京基本上是日常和撒旦开会的那种。<br><br>　　打俄乌，很多美国人就是骂两句——怎么喝杯咖啡还要多交一美元援助乌克兰。<br><br>　　可是现在支持以色列，那就完全不是一回事了。<br><br>　　以色列在加沙地带的行为已经到了美国及其盟友都捏鼻子看不下去的地步了，那是真正的纳粹种族主义行径。<br><br>　　而事实上种族主义和美国民主党的基本价值观是相违背的，更重要的是美国国内相对弱势的种族——黑墨绿那是真的害怕种族主义，毕竟如果崛起了北美“希特勒”，那要开刀的对象数不胜数。<br><br>　　在拜登上任三年以来，美国政府虽然撤回了阿富汗的美军，但连续陷入俄乌、巴以两个世纪泥潭中，连续的开兵见仗但收益寥寥，除了国内的军火商大发其财以外，谁因为本届美国政府的政策而得利了呢？答案是没有一个显著的社会群体因拜登的执政而获益，这也就意味着拜登的统治基础实际上非常脆弱，恰似拜登的身体健康一样。<br><br>　　反常者必不久，没有那个政治家能够在全体利益受损，基本盘不断萎缩的前提下长期执政，尤其是美国这样一个“反贼”频出的散装国家。<br><br>　　拜登的“老人政治”<br><br>　　2024年美国总统大选虽然目前还不能确定结果，但是拜登政府并没有行进在一条可行之路上。因为拜登政府现在的执政路线，是一条依靠输出“新自由主义”意识形态来进行战争博弈的道路。新自由主义，是依靠新闻媒体和资本力量进行和平演变的“巧取”之路，它虽然曾经在冷战中战胜了苏联的“无限延长的战争管制主义”，但是它却没有能力与中国特色社会主义相竞争。<br><br>　　因为它无法和平演变中国，而中国却可以反向去吸收其体系中的先进生产力，并且在竞争中不断挤占其产能比例。因为中国真正在实践中做到了调动各种不同的力量去进行一致的社会化大生产，并且掌握了通过市场竞争和自由贸易来筛选优质团体和汇集世界资源。这种阴阳结合、收放自如的理性辩证体系，是具备极强与时俱进能力的，简单来说就是进化的能力非常强。<br><br>　　其实大国现在的牌面都是明牌，美国去工业化专职金融不是一年两年了，之所以过往这套体系能够玩得转，是因为工业产能都分散在美国能控制的盟友手中，在德国、在日韩，美国可以通过军事威胁和金融镰刀收割，并不断培养“带路党”控制政权。<br><br>　　但反过来，如果面对一个军事上打不过，政治上渗透不了，金融镰刀收割不了的经济体，美国应该如何对待？<br><br>　　军事上先不说，就说金融战争：美利坚金融体系没能制裁掉俄罗斯，凭什么他有底气能打掉中国呢？美联储加息到5%确实对世界有一定影响，可美联储为何不效仿先辈，加息加到20%呢？<br><br>　　因为他们自己现在也受不了。加息打击的就是金融业，美国在能够控制产能的情况下，自然可以摧毁一部分劣质的金融势力来让社会“新陈代谢”，但是在不能控制世界主要产能的情况下，一旦世界工厂与世界央行逆周期，那么整个世界货币的信用积累就会飞快地流逝。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 18:02:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：暗流涌动的拉美——第三个战场，正在形成]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278583-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393285">　　“哪里有压迫，哪里就有反抗”，这很正常。<br><br>　　美国深陷俄乌与巴以两大战场，力不从心，长期被美压制的国家蠢蠢欲动，合乎情理。<br><br>　　然后，你便看到，委内瑞拉跳了出来。<br><br>　　昨天，委内瑞拉的公投结果出来了，投票的内容是：<br><br>　　“您是否同意无论如何，依法拒绝1899年巴黎仲裁裁决欺骗性强加的界限，该裁决旨在剥夺我们的Guayana Esequiba？”<br><br>　　划重点：无论如何。<br><br>　　“无论如何”的潜台词便是“不计代价”，也就是，不惜为此打一仗。<br><br>　　这项公投的结果：是 97.83%     否 2.17%<br><br>　　换句话来便说是，几乎每一个参与投票的人都愿意为此打一仗。<br><br>　　数据显示，截至昨天，参与本次投票的人数已经达到1050万，委内瑞拉的总人数是2830万。剔除没有投票权的18岁以下的未成年人，再剔除那些不会用手机的老年人，赞成票绝对过半了。<br><br>　　委内瑞拉在折腾啥？<br><br>　　答案是，一块土地。<br><br>　　上图：<br><br>　　这事扯起来比较长，我尽量简化。<br><br>　　公元9世纪，印第安人开始在圭亚那定居，1498年，哥伦布途经圭亚那，又“发现”新大陆了。<br><br>　　奶奶的，欧美这叙事就它娘的有问题，人家在那住几百年了，用的着你发现吗？照这逻辑，是不是哪天我去美国一趟，美利坚就可以说成是我发现的了？<br><br>　　强盗就是强盗，只说对它有利的逻辑。<br><br>　　哥伦布一发现圭亚那，欧洲的殖民者们闻着味就去了，彼时，荷兰在这些国家中是海洋实力最强的，于是，1616年，荷兰在圭亚那建立了“埃塞奎博”殖民地，大量贩进黑奴。<br><br>　　200年后，荷兰衰落，英国崛起，英国于1814年从荷兰手中获取了圭亚那的主权，然后，一直向西侵略，侵占委内瑞拉的领土。<br><br>　　彼时的英国正处在牛X轰轰的时刻，哪里肯在意委内瑞拉的感受？！英国不停的向西向西再向西，委内瑞拉实在没办法了，于1882年与英国坐下来谈，双方于1899年达成一项仲裁协议，划定了上面的边境。<br><br>　　当时委内瑞拉签这样的协议不过是个“权宜之计”，以遏止英国继续向西侵占自己的领土——基本上就是忍痛割爱了。<br><br>　　1970年，圭亚那独立，从英国手中接管了所有的地盘，然后，委内瑞拉宣布，1899年的那项协议无效，要收回自己的领土。<br><br>　　委内瑞拉这么做，一来确实那片土地是委内瑞拉的，二来，那片土地上发现了黄金和石油，圭亚那为了傍美国个大款，以交保护费的方式，把开采权给了美国的公司。<br><br>　　委内瑞拉一直想要回那片土地，圭亚那不给，委内瑞拉忌惮美国，一直没敢动手。<br><br>　　为何现在想动手了呢？<br><br>　　两个原因。<br><br>　　一是咱刚才说的，美国深陷俄乌和巴以两场战争，加上美债危机，委内瑞拉估计美国没有足够的武器和兵力帮圭亚那跟自己打；<br><br>　　二是，圭亚那看出了委内瑞拉的想法，竭力要求美国到自己的领土上驻军，如此，一旦美国真的在圭亚那建设了军事基地，委内瑞拉再打的话，就会投鼠忌器。<br><br>　　这会儿打，美国有个出兵或不出兵的可能性，如果军事基地建成了，就真的成了和美国打了，然后便有了昨天的公投。<br><br>　　看看委内瑞拉的军事实力：<br><br>　　陆军4.5万，包括6个步兵师、一个装甲师、1个骑兵旅、1个轻型装甲旅、7个步兵旅以及7个其他兵种旅。<br><br>　　海军2万，包括8000人的海军陆战队。虽然规模不如其他国家庞大，舰队、陆战队、海军航空兵齐全，并配备了多艘战舰。<br><br>　　空军1万，包括战斗机大队、直升机、教练机以及总统座机编队等。150多架作战飞机，旧了点，大都是前苏联时援助的，但随时可以向中俄买。<br><br>　　准军事部队方面，委内瑞拉拥有规模庞大的6万人，包括边防军、国民警卫队、海岸警卫队等，构成了较为庞大的准军事力量。<br><br>　　当年查韦斯活着的时候，被美国追杀，制裁，查韦斯放话，委内瑞拉可以在短时间内调动100万的预备役——有点大嘴，但调动个四五十万还是没问题的。<br><br>　　虽然委内瑞拉的军事实在全球排不上号，但在南美却是妥妥的区域军事大国。<br><br>　　委内瑞拉和中俄、伊朗的关系都不错。总统马杜罗比较狠巴，以前委内瑞拉从美国买的F16缺少零部件，美国制裁委内瑞拉，不卖给它，马杜罗跟美国说，不卖给我零部件的话，我就把F16送到中国去，然后美国便认怂了。<br><br>　　现在俄罗斯与伊朗都在跟美国较劲，委内瑞拉这会儿打圭亚那的话，一定会得到两国的支持，聪明如马杜罗，早就看清了这一点。<br><br>　　与之相对应的，圭亚那只有3000军队，与委内瑞拉的军事实力根本不在一个档次上。<br><br>　　这场战争的悬念有两个——美国，印度。<br><br>　　你是不是有点懵？<br><br>　　要说美国出兵还说得过去，印度是咋个情况？<br><br>　　这就回到文章最初了。<br><br>　　刚才的文章中咱说过，英国占领圭亚那之后，从其它殖民地弄了许多黑奴过去，这其中，不光是黑人，还有许多印度人，印度一直是英国在全球比较大的殖民地嘛，英国把印度人弄过去之后，一部分当劳工，一部分当监工，管理从全球贩过过去的黑人劳工、混血劳工以及印度安人，并起名为西印度公司。<br><br>　　是的，与彼时英国在南亚的东印度公司相对称的。<br><br>　　止从这个名字，你也能感受到，圭亚那身上的印度影子。<br><br>　　印度人嘴炮会哄，肚皮又能生，于是，慢慢的，圭那亚的印度裔成了气候。<br><br>　　根据圭亚那2022年的统计数据，该国总人口是77.6万，跟俺们乡人口差不多，其中印度裔占43.5％、非洲裔占30.2％、混血种人占16.7％、印第安人占9.1％。<br><br>　　印度已经成了全球第一人口大国，印度人又特别能生，加上印度人的尿性决定了，一旦一个地方印度人占了上风，很快这个地方的头头脑脑便都是印度人了，而圭亚那发现了石油和黄金，如此，要说三哥对这片土地没有觊觎之心，估计你也不信。<br><br>　　眼下的三哥不是不想把圭那亚变成印度人的天下，是美国拦着，美国不想印度把手伸自己家后院来，可是，如果马杜罗现在不动手，未来随着美国势衰，三哥难保不会把手伸过来。<br><br>　　三哥今天能把手伸进圭那亚，明天就可能把手伸委内瑞拉去，锡金不丹的不就是最好的例子吗？<br><br>　　眼下，巴以冲突，美国在死保以色列，没有太多的战略资源来帮圭那亚对付委内瑞拉，而三哥的经济这几年刚起步，军事实力不够，又要跟巴基斯坦打仗又要防着中国，短时间内手还没实力伸过来，时间窗口正好……<br><br>　　刀已出鞘，箭已上弦，老朱估计，这一仗马杜罗是肯定要打的，至于美国会不会出兵，咱静观……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 17:59:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>