<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：穷得叮当响的那帮人，为啥那么硬？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281625-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396328">　　1月10日，联合国安理会的大慈善家们又在开会，对一份美国和日本联合起草的关于红海局势的决议草案进行表决：“谴责自2023年11月19日以来胡塞武装对商船的至少20多次袭击”，并要求其立即停止。<br><br>　　投票结果：赞成11票、弃权4票，赞成票占多数，决议通过。<br><br>　　决议宣称“必须尊重商船和根据国际法行使的航行权利和自由，并注意到会员国有权根据国际法保护其船只免受攻击，包括那些破坏航行权利和自由的攻击”；<br><br>　　决议“敦促谨慎和克制，避免红海和更广泛区域的局势进一步升级，并鼓励各方为此加强外交努力，包括继续支持对话和也门在联合国主持下的和平进程”；<br><br>　　决议呼吁要行动起来，防止胡塞武装获得实施进一步袭击所需的物资。<br><br>　　资深吃瓜群众都知道，安理会的慈善家们虽然开会时都做“天下为公”状，实际上内部矛盾重重，经常彼此在桌下使绊子下黑手。尤其是美帝政客，一直奉行“宽于律己，严于律人”的伪善主义，好话从不少说，好事从不多做。<br><br>　　矛盾归矛盾，安理会慈善家们还是很在意自身形象的。这次坐下来开会讨论胡塞武装问题，就表示胡塞武装确实有点过火。这个声明有点类似于劝告。如果不听劝，慈善家们还会继续劝；再不听，继续劝。当今地球村这个格局，如果安理会慈善家们不停地劝，却仍然劝不动的情况非常少见，比方说当年的卡大佐，实在是劝不动，于是慈善家们就不劝了。<br><br>　　那么胡塞武装现在是什么情况呢？<br><br>　　巴以火药桶引爆之后，各方大戏纷纷上演。到目前为止，最大的赢家是谁呢？<br><br>　　1、不是以色列。以色列自己也遭遇了巨大的袭击，伤亡惨重；进攻加沙地区是费时又费钱，且没有达到既定目标；道义上又遭到不少谴责，日子并不顺心。<br><br>　　2、也不是哈马斯。从最初袭击以色列时，哈马斯就遭遇了巨大打击，很多骨干分子被定点清除，元气伤了不少；现在只想停火。<br><br>　　3、也不是美国。现阶段的美国并不想陷入中东泥潭，而是想把资源集中到亚太地区搞事情。因为美国在中东折腾了几十年，已经明白继续陷在那里意义不大。<br><br>　　4、也不是伊朗。虽然伊朗被认为是哈马斯后台之一，但说实话伊朗并没有直接获利，甚至伊斯兰革命卫队的军官还遭遇以色列袭杀。伊朗内部也引发了恐袭，损失挺大。<br><br>　　5、也不是阿拉伯国家。虽然阿拉伯国家不喜欢哈马斯，但以色列进攻加沙地带让阿拉伯国家很没面子。<br><br>　　6、也不是俄罗斯。理论上来说，巴以火药桶引爆对俄罗斯有利，可以减轻美国对乌克兰的支持力度。但那有个前提，就是中东各国出现大乱斗。但现在那个局面没有出现。<br><br>　　6、也不是东西方重视贸易的国家。因为现阶段红海较乱，很多原本可以穿越苏伊士运河的商船都要绕道好望角，运输成本平白无故上升了不少。<br><br>　　如果一定要找一个获益者，大概就是制造红海乱局的胡塞武装。什么是胡塞武装？简单说就是中东一支穷得叮当响的武装。<br><br>　　我在之前的文章里讲过，也门是中东穷得叮当响的国家，虽然南部和沙特一样是阿拉伯人，但因为资源难以开采，过着自古以来的无聊生活，全民以咀嚼卡特树叶为乐趣。胡塞武装是也门反政府武装，比贫穷的也门政府更贫穷。<br><br>　　就是这样一支穷得叮当响的也门武装，成了巴以火药桶点燃以来的最大获益者。从战争开始，胡塞武装就高举支持哈马斯的大旗，针对以色列搞袭击。<br><br>　　由于胡塞武装离以色列较远，那简陋的导弹可能都飞不到以色列那里（即便能飞到，中间也隔着沙特等国，沙特也不可能让它飞），所以只能选择袭击途径红海的以色列商船。2023年12月20日，胡塞武装公布了一个声明，将继续禁止红海上任何国籍的船只前往以色列港口，直到以色列允许将食品、药品等物资运入加沙地带，但不会针对任何与以色列无关的、在红海正常航行的他国船只。<br><br>　　虽然美国拉着一帮小弟组建联合舰队护航，但似乎对胡塞武装没有威慑力。胡塞武装也没有把美国的威胁当回事。那么胡塞武装为啥那么硬呢？<br><br>　　按现在舆论界的观点，胡塞武装是什叶派武装，伊朗的几个小弟之一。胡塞武装那简陋的武器，基本上依赖于伊朗的支持。<br><br>　　实际上伊朗自己的武器系统也并不能算先进，面临诸多老化和盲区。一个简单的例子，4年前美军袭杀苏莱曼尼，伊朗扬言报复，结果在关键时刻，伊朗把一架乌克兰客机打下来了，最后还赔了不少钱。<br><br>　　尽管伊朗和以色列、美国经常打口水战，而且伊朗经常遭遇以色列、美国的袭击（比如革命卫队的将军、核科学家、核设施经常遭遇袭击）；但伊朗也在竭尽全力避免与以色列、美国的正面冲突。对伊朗来说，主要有两条顾忌：1、硬实力确实不足，正面冲突起来大概率对自己不利；2、究竟是拥核还是弃核，这个问题还没有解决；3、伊朗的教士集团拥有巨大的财富，和沙特王爷一样没有打仗的动力。<br><br>　　既然连伊朗本尊都不愿意与以色列、美国正面冲突，为啥伊朗的小弟胡塞武装可以如此肆无忌惮地强硬？其实核心元素只有一个字，穷。<br><br>　　这世界只有一种病很难治愈，那便是“穷”病。很多人可以忍受很多挫折和失败，但唯独不能忍受穷。<br><br>　　从个人角度来说，穷，是大部分问题的根源。<br><br>　　但是在国际博弈层面，穷，有时候也是一种武器。主要有两个原因：<br><br>　　第一个原因：也门胡塞武装的出现，除了什叶派和逊尼派的恩怨之外，还有就是穷。舆论界常说，穷生暴力。这话的通俗解释是，大家都想摆脱贫穷，有部分人选择使用暴力的方式脱贫，于是引发了战争。因为穷的问题解决不了，那么选择使用暴力方式脱贫的人便络绎不绝。所以在贫穷的也门，胡塞武装基本上不会被消灭。<br><br>　　第二个原因，在国际博弈层面，凡事都讲成本和收益。穷，也就意味着成本低，可以被打败，但难以被消灭。阿富汗战争中，美军很快便把塔利班赶到穷乡僻壤里，在城市和战略据点取得胜利；但是美军在阿富汗20年，始终没有解决阿富汗的贫穷问题，也就无法消灭塔利班。最终如你所知，美国面临着投入和收益严重失衡的局面，不得已选择撤退，塔利班再次统治了阿富汗。胡塞武装和塔利班类似，在不会被消灭的情况下，不论以色列还是美国，打胡塞武装都是一个永远看不见收益的买卖。因为在阿富汗的教训实在太深刻；所以面临胡塞武装的挑衅，美国基本上也就是嘴炮还击。<br><br>　　伊朗背后操纵胡塞武装，自己避免正面冲突，把代理人战争玩得炉火纯青，其实也就是看准了美国的痛点。反正不管发生啥事，伊朗都是嘴炮解决，然后让几个穷困潦倒的小弟光着脚出面和富裕的美国周旋。如此一来，既避免了自己卷入战争的风险，又把冲突置于可控范畴之内。<br><br>　　我觉得伊朗这套打法，其实很值得朝鲜借鉴。现在半岛乌云密布，南北双方直接针尖对麦芒，并不是一个好的选择。如果朝鲜有一个类似于胡塞武装的小弟，出面和美韩周旋，那效果可能更好。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 20:21:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，大败局，帝国又挨两巴掌]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281618-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396321">　　有段时间没聊巴以了。<br><br>　　就在这两天，美国的脸上，再一次又带着清脆响声，重重地挨了两巴掌！<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　看第一个消息：1月10日，哈马斯方面说，美国国务卿布林肯想要访问加沙，我们拒绝！<br><br>　　这条消息，究竟啥意思呢？<br><br>　　最近一个多礼拜，布林肯全白忙活了！<br><br>　　他这一个多礼拜，受的各种白眼，私底下的各种苦苦哀求，也都白丢了！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　1月4日，布林肯满脸愁容、心思重重地，再次踏上专机，开始了从去年10月7日哈马斯突袭以色列以来的第四次中东行程！<br><br>　　要去一大堆国家：<br><br>　　土耳其；<br><br>　　卡塔尔；<br><br>　　阿联酋；<br><br>　　以色列；<br><br>　　希腊；<br><br>　　约旦；<br><br>　　沙特；<br><br>　　埃及；<br><br>　　还有巴勒斯坦权力机构所在的约旦河西岸！<br><br>　　看完这些国家名字，发现出什么来没有？<br><br>　　除希腊是他要在当地克里特到过夜，还有以色列外，其余的国家全是中东现在的“温和派”！<br><br>　　就是美国人觉得，对这些国家，自己多少还有些影响力！<br><br>　　而这些国家对哈马斯，也多少应该还有些影响力！<br><br>　　为啥要讲到这两个影响力呢？<br><br>　　因为这段时间，美国人简直就像风箱里的老鼠，两头受气！<br><br>　　一头受以色列人的气！<br><br>　　地球人都知道：以色列是美国的爸爸啊！<br><br>　　这段时间，以色列人不断地用各种办法，要美国人“尽孝”到底。<br><br>　　去年12月25日，它出动战机，炸死伊朗高级将领穆萨维。<br><br>　　伊朗举国愤怒！<br><br>　　几乎所有人都出来讲话了。<br><br>　　1月2日，它又用无人机，炸死哈马斯二号人物阿鲁里。<br><br>　　再次引发愤怒！<br><br>　　没过多久，伊朗又发生连环爆炸。<br><br>　　大批死伤！<br><br>　　1月8日，又暗杀了黎巴嫩真主党的一名高级指挥官！<br><br>　　什么一种感觉呢？<br><br>　　忍不住让人想到电影《九品芝麻官》中的一个情节：著名讼棍方唐镜一会儿跳进黄线，一会儿又跳出去，一边还贱兮兮地叫着：我又进来了，诶我又出去了，跳进来又跳出去，打我呀笨蛋？！<br><br>　　在电影里，周星驰和达叔立刻冲上去，对他痛痛快快地，来了一顿海扁后说：像这种要求，我这辈子没见过！<br><br>　　但电影和现实不同，这种海扁，正是以色列梦里都想要的！<br><br>　　因为如果它真受到那种狂扁，美国人就不得不下水，就不得不给它尽孝！<br><br>　　如果真能这样，岂不是局势大变？<br><br>　　东打伊朗；<br><br>　　南K胡塞；<br><br>　　北爆黎巴嫩真主党；<br><br>　　顺带着中间还能干掉哈马斯？<br><br>　　自己不用一点力，就看着孝顺儿子把它对手统统干翻，这不是很快乐的一件事吗？<br><br>　　但以色列人这计划，对美国来说，却是晴天霹雳！<br><br>　　之前就说过：以美国现在这小身板，那去工业化后的军工能力，那超级无敌一大堆的国债，再加逐步印度化，三天两头还要掉架飞机，撞个船的美军，它如果真被以色列拉进这种深水，那结果绝对是帝国陨落！<br><br>　　这种坑，肯定不能跳啊！<br><br>　　所以这段时间，虽说表面上很平静，对近段时间被以色列人搞的那帮苦主们，美国私底下，猜都不用猜，肯定在不断地哀求：请各位千万要冷静啊！<br><br>　　帝国啥时候，受过这种委屈啊！<br><br>　　但以色列既然有这么个好大儿，那肯定得吃干榨尽啊，虽说美国死活不肯，把它的对手扫空，那至少得满足以色列一个小心愿吧？<br><br>　　啥心愿呢？<br><br>　　吞掉加沙！<br><br>　　但这又带来一个问题：加沙可有200多万人住着啊，以色列人想吞掉它，那这200万多人去哪里呢？<br><br>　　以色列人跟美国人说：你尽孝的机会又来了！<br><br>　　然后提了一堆想法：<br><br>　　先说搞个就近方案，加沙边上有个西奈半岛，虽说自然条件极其恶劣，但好处在地方够大，人口欧挺少的，就把这200多万人，全塞到西奈半岛去好了！<br><br>　　结果埃及人大怒，说绝不接受！<br><br>　　如果美国和以色列硬逼着它接受的话，大家不如开战好了！<br><br>　　以色列又提出一个方案：既然埃及不肯一一家接受，那你们中东这些阿拉伯国家，就把这200多万人分了吧，沙特、阿联酋、约旦什么的，每家分个几十万，有那么难吗？<br><br>　　然后这群国家大怒，说绝不接受！<br><br>　　如果美国和以色列硬逼着它们接受的话，大家不如开战好了！<br><br>　　开战，不管美国和以色列，都是怕的。<br><br>　　于是以色列又想了个主意：既然中东国家不肯，反正现在欧洲从中东去的移民也挺多的，不用过多少年，法国将变成法兰西斯坦，德国成德意志斯坦。<br><br>　　英国可能到时候早就分家了，成啥斯坦不知道，说不定是英吉利斯坦、威尔士斯坦，再加一个苏格兰斯坦，在小不列颠岛上，搞个三国鼎立，玩个现实版的“权力的游戏”啥的。<br><br>　　总之就是：反正你们迟早要变斯坦，就算这批人去，也就是让你们早几年变而已，所以你们就收了他们吧！<br><br>　　然后欧洲大怒，说绝不接受！<br><br>　　前段时间又爆出消息，说以色列人找上了非洲国家刚果金，说你国土面积不是挺大的吗？不是234万平方公里吗？你只要拿出一点点地，就既能拿到我那好大儿的钱，还能赢得它的好感，一举两得，这么好的事情，可是过期不候哦……<br><br>　　结果好像非洲人也不感兴趣。<br><br>　　这也不行，那也不行，这200多万人该怎么办呢？<br><br>　　美国人想出了一个主意，至少它自己是觉得不错的：<br><br>　　加沙人还是住在加沙，哪儿也不去，但哈马斯的武装肯定得解除，这个组织也肯定搞掉，否则就对以色列构成长期威胁了。<br><br>　　那哈马斯没了后，这地方该怎么管呢？<br><br>　　美国人觉得还是让巴权力机构，也就是法塔赫来管，比较好。<br><br>　　说到这里，大家就明白布林肯这次中东之行，想要干的，是什么事了：<br><br>　　一是要压住以色列，让它不肯再起扩大战火，把美国拖下水的念头，也不能让它再想着要把200多万加沙人全赶走，吞下这块地方，要它承诺让加沙人留在原地。<br><br>　　二是要拉一帮国家，大家一起用力，把哈马斯给解除掉，让以色列不觉得受威胁，之后还得帮巴权力机构，在加沙建立统治。<br><br>　　既然美国人想这么干，那布林肯到中东之后，就得受另一头的气了！<br><br>　　怎么受气呢？<br><br>　　基本这么一个模式：布林肯坐下后，先听他到访的这些国家，对以色列来个疯狂输出，来个超级长的臭骂，当然人家对美国也不会客气，顺带还要批一下，这时他只能忍住。<br><br>　　等对方大力输出完后，再脸色很难看地，给美国一个小面子：你想的这事，我们愿意帮忙。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　帝国之前啥时候，受过这种委屈啊！<br><br>　　但现在有求于人，形势比人强，人在屋檐下，不得不低头啊！<br><br>　　所以布林肯这一个星期，是怎么过的呢？<br><br>　　一下飞机，就听骂声，被骂的时候，还得赔笑脸。<br><br>　　等上飞机，因为对方肯答应帮忙，居然还偷着乐。<br><br>　　气得鲍威尔在天之灵，都快把那管洗衣粉给撒了！<br><br>　　这些国家都走遍后，布林肯就再次，去了巴权力机构那里，当然还是老套路，先听这个机构主席阿巴斯的一顿骂，然后就得到了他的承诺：如果大家都肯的话，我们去管加沙，也不是不可以……<br><br>　　听到这番话后，布林肯估计都快爆出含泪的微笑了！<br><br>　　布林肯和阿巴斯会面时，背后之前常有的美国国旗没了……<br><br>　　这个计划眼看着，终于要有结果了！<br><br>　　但这次沿途一路走一路被人训，真TM地太难受了！<br><br>　　不过这整件事，有个关键：美国人这计划的关键，是要终结哈马斯在加沙的存在啊，这事得哈马斯同意啊，走的地方再多，只要哈马斯不同意，一切都打水漂啊！<br><br>　　布林肯之所以到中东，就是认为哈马斯肯定会同意。<br><br>　　毕竟大美帝国亲自出手，还这么肯给你们这群拖鞋党面子，甚至连国务卿大人，都愿意屈尊，跑来你小小的加沙，亲自来和你们会面，你们不该感恩戴德吗？<br><br>　　结果是布林肯万万没想到的：哈马斯拒绝！<br><br>　　他这一趟，就不但白跑，还白被人一路骂了。<br><br>　　但以为这样就算了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　就在昨天哈马斯拒绝和布林肯会面的之前，红海之上，胡塞武装再次出手，又扇了美国人一个耳光！<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　这事之前说过：2023年最后一天，12月31日，当时一艘丹麦马士基航运公司的集装箱船，被胡塞武装怀疑向以色列运货，要它回头它不肯，结果胡塞怒了，派出4艘小艇，围了上去。<br><br>　　美军当时挺猛的，马上就派出直升机，朝这些小艇机炮扫，射“地狱火”导弹，把4艘中的3艘给打沉了，后来胡塞方面说，共有10人遇难。<br><br>　　然后胡塞方面就放话了：你美国人竟敢在我家门口打死人，你们必须把那些肇事的美军叫出来，接受我们法庭的审判！<br><br>　　美国人顿时笑了：你们这群拖鞋党，也不去打听打听，最近这几十年，我们美军士兵在日本、韩国犯下过多少案子，他们可从没敢提出过要把我们犯罪的士兵，交给他们审判啊！<br><br>　　它拉上英国等10多个国家，来了个联合声明：胡塞武装，我们警告你们，你们必须立即停止袭击红海商船，否则后果自负！<br><br>　　胡塞武装有没有被吓倒呢？<br><br>　　美国拉了一大堆国家，发出声明的第二天，也就是1月4日，红海上突然出现一艘胡塞方面无人小艇，直接开到离美军舰艇只有几英里的地方，然后“嘭”的一声，它被引爆了！<br><br>　　专门让美国人看到！<br><br>　　这动作啥意思？<br><br>　　差不多等于朝美国人脸上，啐了一口唾沫：呸！<br><br>　　但以为这样就算完了？<br><br>　　没有！<br><br>　　当地时间1月9日又出事了：当地时间下午，在红海上的3艘美军军舰，外加英国的1艘，突然发现：雷达上，有不少光点，朝它们飞来！<br><br>　　胡塞武装发射的导弹、无人机！<br><br>　　这次是直接袭击！<br><br>　　然后美英军舰，再上空中的战斗机，大家一起搞，最终把这些导弹和无人机给拦截下来！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　虽说没对军舰造成损伤，也没造成舰上人员伤亡，但这可是胡塞武装在红海上面，首次对美军展开攻击行动啊！<br><br>　　之前美国甚至英国人，遇到这种事，是啥反应？<br><br>　　肯定马上就还手了嘛！<br><br>　　但这次不同：直到现在，就布林肯放了句嘴炮，其它啥反应都没有！<br><br>　　纸老虎本色，尽显无疑！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　忍不住想起那句俗话：胆小的怕胆大的，胆大的怕不要命的，不要命的怕愣的。<br><br>　　这两件事怎么说呢？<br><br>　　前面布林肯被哈马斯拒绝这件事，让美国丢脸！<br><br>　　后面胡塞武装不鸟美军联合声明，让美军丢脸！<br><br>　　这两耳光，扇得真是“哗哗”作响！<br><br>　　到这里，就得进入第二层了：为啥不管是哈马斯，还是胡塞，这两家明明都只是支拖鞋党，为啥到了连美国、美军的面子，都丝毫不给程度了呢？<br><br>　　因为在加沙战场，现在以色列已经进退两难！<br><br>　　这里说三件事，大家就明白了：<br><br>　　第一件事：近段时间，有4个以色列女兵在网上跳舞的视频，突然走红。<br><br>　　内容没啥了不起，就是她们在狂舞，舞姿并不怎么好看。<br><br>　　但这4个女兵跳舞的地点，是在加沙！<br><br>　　她们属于攻入加沙的以军士兵！<br><br>　　然后搞笑事发生了：她们拍了这段视频，上传到网络后，还不到一天，哈马斯那边突然发了一个视频，上面显示：她们全部被俘了，而且身上没任何包扎，也就是无抵抗被俘。<br><br>　　惹得不少以色列人破口大骂：你们到加沙，究竟是去跳舞，还是去打仗的？<br><br>　　这事发生在1月7日。<br><br>　　第二天，也就是1月8日，第二件事又来了：这次以色列人听说后，连骂都骂不出来了。<br><br>　　怎么一回事呢？<br><br>　　当天以军在加沙中部，突然有个重大发现：找了一个哈马斯的武器生产基地。<br><br>　　这种所谓的基地，估计也是战乱地区常见的铁匠铺，人家主营业务是军民两用，中东地区很多，八九十年前，我们也很多，就靠着锤打手搓，能搞出步枪来的那种。<br><br>　　发现这地方的以军大喜，赶紧叫来一个爆破小组，共有6个人，准备把这地方炸掉。<br><br>　　但这支以军的上级，比较负责任，觉得工兵搞爆破，可是相当有技术含量的呀，必须得以老带新，所以就叫上新兵，让他们现场观摩。<br><br>　　人到齐后，这6个老兵，就开始当场表演，告诉大家遇到这种事，该怎么铺设，怎么干效果才更好嘛！<br><br>　　结果没想到，在他们大概一公里外，还有一支以军装甲部队。<br><br>　　他们一看：哇，不远处有一堆人啊！<br><br>　　然后他们就冲这方向，开了一炮。<br><br>　　直接命中！<br><br>　　结果惨了：那6个老兵正干活呢，满地铺满了药，正好被这一炮点着，全部飞上了天；周围观摩的人，也大批受伤，有说14人的，有说20多人的。<br><br>　　然后以色列方面宣布：1月8日，以军在加沙遭遇到了“最困难的一天”。<br><br>　　有自家的黑炮，哪里还需要敌人！<br><br>　　然后到第三天，也就是1月9日，又出事了：几个以军士兵因为散着，被哈马斯给俘虏了，以军上级立即下令特种部队出击，把他们给救回来。<br><br>　　结果上级给错了地点。<br><br>　　特种部队挨了一路的袭击，到指定的地点，才发现当地被轰平很久了，根本没法藏人，结果因为路上的交火，反而吸引了附近的哈马斯，导致他们被包围。<br><br>　　他们又只得打了一场突围战，根据以色列方面的宣称，有4名军官、7名士兵阵亡，还有多人重伤。<br><br>　　怎么说呢呢？<br><br>　　虽然以色列官方公布的伤亡数字，每天都和挤牙膏一样，每天挤出一点点。但以色列不少记者，却根本不理，他们不少人都在公布伤亡数据。<br><br>　　现在比较被认可的数字是：目前以军受伤人数约1.2万人，其中永久失去作战能力的官兵，约6800人。<br><br>　　以色列记者摩西亚尔说：根据一份报告，自10月7日以来，以军受伤人数已超过12000人，其中伤残士兵和失去服兵役能力的军官6800人。<br><br>　　如果这数字准确，按照一般情况，阵亡人数应该是受伤人数的三分之一，那以军阵亡人数可能约4000人。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　在以军开进加沙，我当时就说过：以军中真正能打巷战的，也就两三万人，其余的兵就算派得再多，因为缺乏训练，也不熟悉地形，除给对手刷战绩数字外，基本没啥用。<br><br>　　哈马斯只要给以军老兵造成4、5000人的伤亡，他们就将失去攻击能力（详见 今天，关键时刻，关键一战）。<br><br>　　从战场情况来看，以军高层做事，比之前预想的，路子要野得多：他们不但把老兵派进去了，连预备役、步兵学校、后方教学单位什么，也统统都送进去了。<br><br>　　那这伤亡数字，就要大多了。<br><br>　　所以别看现在以军还在加沙，但它现在其实已经是强弩之末，进退两难：难进是早就没这能力了；难退是退了之后，没法向国内交代。<br><br>　　进退两难，向来是兵家大忌！<br><br>　　也幸亏加沙是座被四周封死的地方，如果以军的对手是个小国家，能得到一点外来的武器，而对方也觉察到以军现在的处境，恐怕会果断发起反攻，甚至展开决战！<br><br>　　但就算哈马斯因为无力得到外援，以军要维持现状，也是场噩梦：每天的军费都是天价支出；还不断有大量人员伤亡。<br><br>　　说到这里，我们就明白为啥不管是哈马斯，还是胡塞武装，都根本不理美国人的原因了：现在加沙战场，都是这么一副情况，以色列人都陷入这种窘境了，但不管是美国还是以色列，居然都还在做美梦！<br><br>　　以色列人的美梦是：就算美国人不肯出手，把我对手扫干净；但加沙这地方，至少得让我拿到手吧？<br><br>　　也不看看自己的仗，都打得烂成什么样了。<br><br>　　美国人的梦，比以色列人的梦，要清醒一些，但也就只清醒一点点：我都同意让加沙人继续留在加沙了，只是要解除哈马斯的武装，除掉这个组织，这种事应该能办到吧？<br><br>　　它也不看看，现在加沙战场的形势，究竟是怎么样了！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　美国和以色列人手头，没有任何筹码，却异想天开，觉得别人会支持他。<br><br>　　这两家所打的主意，直到现在，都还是：战场上得不到的，我要在谈判桌上得到！<br><br>　　这场出访从开始起，就注定处处吃瘪，就注定自取其辱。<br><br>　　但美国人现在，对此丝毫没有觉悟。<br><br>　　所以现在的中东，就像个无底深渊，不仅死死地拖住以色列，还拖着美国，但他们却以为人类的行为规则，自己可以不遵守。<br><br>　　不明白自己有多大实力，是帝国晚期综合症的表现之一。<br><br>　　如果他们继续抱着这种思维模式，那未来的转折点，必将是场意想不到的大败局。<br><br>　　还是加上那句很久没说的话吧：拜登和他的那批手下，都很善于自作聪明，但结果却是每次都胸有成竹、有条不紊地，把所有事情都搞砸！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 20:08:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：布林肯慌神，以色列内乱]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281613-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396316">　　布林肯一个犹太人，跑去和巴勒斯坦人商量建国了。主子的主子讲话，要和平了。这就叫天变了。<br><br>　　天变了，主要原因是奥斯汀在关键时刻的一躲，躲出了三个后果。这就叫蝴蝶效应。<br><br>　　第一个后果，是萝莉岛新闻彻底失去了缓冲阀，这件事情本来是两党党争，互相咬，都指望着拿萝莉岛把对面的人咬下去。<br><br>　　老人一直占着位置，就会天下大乱。两党的老人都占着位置，年轻人心里有火，年轻人和老人之间互相不对付，年轻人都巴不得占着位置的老人都死了。<br><br>　　关键位置的人，遇到事情不能躲，会躲出更大的事情。<br><br>　　有的事情，出面讲两句不合适。不出面讲两句更不合适。就好比从萝莉岛岛以色列，一件一件的丑闻都摆出来了，有人要面子有人要选票，有人还要拨款签字，美国的国防部长奥斯汀能怎么办？<br><br>　　他躲了，他以为年轻人没去过萝莉岛，顶多是两边年轻人一起搞一下老人，掀不起多大风浪。毕竟媒体资源，司法资源，都在老人手里，甚至能管到国外，比如我国的舆论场，就有很多预备美国人或者精神美国人。<br><br>　　一桩事情一旦发酵到了网上，我国的法律人不出来讲法律了，媒体人不出来讲道德了，各路大V不讲制度问题，甚至就连讲性别议题的一天天讲女权的人都不讲话，那么我们就可以立马判断，这桩丑闻一定是美国的。<br><br>　　而且，一定涉及到了美国的至少一位议员。<br><br>　　躲事情，一定意味着更大的事情。美军和美国最高统帅的通讯中间一定隔着一个国防部长，手续是一定要履行的。现在没人找得到国防部长，意味着美军在没有总统签字的时候，还是在进行军事行动。<br><br>　　那问题就大了，第一个奥斯汀带出来的问题，就是美军独走。<br><br>　　原本两党之间的分歧，还可以通过选票解决，现在选票解决不了了，因为美军这个民主的保障，自己做起了独裁的国中之国。<br><br>　　萝莉岛事件，就连讲法律的罗老师的精神偶像，哈佛大学法学院的艾伦都去了萝莉岛137次，国外口诛笔伐，我国平时主流的舆论圈子都失声了，现在这些人沉默了。<br><br>　　他们虽然沉默了，但是我们还是听得到声音的。<br><br>　　这就叫沉默同样振聋发聩，沉默就是支持，不敢讲美国的问题就是支持，因为移民是要审查网络言论的。<br><br>　　这些精神美国人就是舆论的国中之国，很明显不受控制，想干啥干啥，甚至想跑路。想要为了和平，主要是与我军的和平，出卖国会山的利益。<br><br>　　这就叫态度，这些人不说话，就是一种态度，美军不等命令就行动，就是一种态度。<br><br>　　没有美军给美国的民主作保障，民主也是要尊重规律的，两党的选民互相的仇恨，只能通过枪炮来解决。<br><br>　　选总统满足不了仇恨，那就南北战争打一场来消弭仇恨。美国的历史已经表明，仇恨不到见血，不到血流干，美国人放弃不了。<br><br>　　这就是奥斯汀带来的第二个后果，军队一旦独走，美国内乱的风险就要大大增加。而没有美军做世界秩序的定海神针，马上的环球就要礼乐崩坏。<br><br>　　周王室的军队带头崩坏，还不允许蛮夷和封国揭竿而起？<br><br>　　于是，有人就搞了联合国的直升机。于是，现在毒贩能和厄瓜多尔政权的军队开战了，于是，巴布新几内亚乱起来了，于是，华尔街日报开始报道乌克兰反攻失利了。<br><br>　　于是，奥斯汀的最后一个后果显现。全球秩序的最后柱石，就是美军，毕竟美金现在被很多国家绕过SWIFT进行本币互换，美媒因为萝莉岛事件烂了大街。<br><br>　　美国霸权最后的柱子，美军，现在变成了自己意志的执行者。如果再不让以色列消停一点，抽出时间，整顿美国的参联会和各个地区司令部，全球秩序崩坏就在不日之间。<br><br>　　而这是布林肯不能接受的。<br><br>　　于是，以色列的士兵开炮，打死了自己人，<br><br>　　这样，布林肯才好跑到巴基斯坦，去聊聊建国。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 19:54:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：人类博弈的永恒目标：生存空间和人口增长！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281611-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396314">　　2022年2月，俄乌战争爆发。<br><br>　　在战争爆发后，汉唐智库徐吉军撰写多篇文章多个角度评论俄乌战争。<br><br>　　俄乌战争的爆发，主要是因为美国和欧盟铁了心要拉乌克兰加入欧盟和北约。<br><br>　　乌克兰加入北约意味着北约的部队就要部署到乌克兰！<br><br>　　2009年，亲俄的总统亚努科维奇上台，美国和欧盟全力以赴推动乌克兰先加入欧盟再加入北约。<br><br>　　这是欧盟一个重大的战略需求，因为乌克兰四千多万人，乌克兰大平原是欧洲的粮仓。乌克兰领土排名欧洲第二，人口，粮食，资源，工业基础都是欧盟垂涎已久的。<br><br>　　2014年，亚努科维奇面对欧盟28个国家进行谈判，最后一刻选择拒绝不签署入盟条约。<br><br>　　同一年，普京推动成立欧亚联盟，邀请乌克兰加入！<br><br>　　如果乌克兰能加入欧亚联盟，加上白俄罗斯和其他几个前苏联加盟国，这样在经济意义上意味着苏联重建了！<br><br>　　因此，亚努科维奇拒绝加入欧盟，显然有可能会选择加入欧亚联盟。<br><br>　　于是，美国和欧盟没有再给他机会！直接发动了基辅百万人上街！<br><br>　　美国中情局民主基金会出钱购买枪手射伤游行群众，射伤维持秩序的警察，引起双方冲突。<br><br>　　就这样，西方把合法的亚努科维奇政府推翻。<br><br>　　从2014年开始，美国北约就武装训练重组乌克兰军队，对东部两个州实行了层层包围，多次进行炮击屠杀，战争随时开打。<br><br>　　这意味着，战争迟早爆发，即便俄罗斯不主动打这一仗，美国支援的乌克兰也会主动打这一场。<br><br>　　俄罗斯发动进攻的目的，是解除乌克兰威胁本国的军事能力，控制俄语为主的东部地区，尤其是黑海明珠克里米亚。<br><br>　　俄罗斯1700万平方公里，是世界上面积最大的国家，比第二名加拿大多700万平方公里。但是，俄罗斯位于高纬度地区，大片国土都处于北极圈内。西伯利亚常年寒冷，并不适合人类长期定居。事实上，除了西伯利亚，俄罗斯国土各个角落均有大片国土无人居住。<br><br>　　如图所示，方圆一公里内无人居住的地方被标注成了红色。俄罗斯整个亚洲大部分都是无人居住，只有靠近中国一带才城市分布。<br><br>　　人口分布最密集的地方是靠近乌克兰的地区。事实上，乌克兰全境都适合人类定居。<br><br>　　这就是两国的差距。<br><br>　　很多人在关注俄乌战争的时候，只看到了俄罗斯对乌克兰东部原属于沙俄和苏联的土地的渴望，并没有意识到其实俄罗斯还需要人口。<br><br>　　作为世界上领土最大的国家，俄罗斯面临的最大危机是人口太少，出生率很低。<br><br>　　因此，乌克兰东部地区俄语人群，同样是俄罗斯发动战争的目的。<br><br>　　所以我们看到，俄罗斯在战争中极力避免对平民目标进行打击，一方面是为了减少平民伤亡，另一方面是降低乌克兰人的对立情绪，有利于战后秩序重建。<br><br>　　领土空间和人口因素，是俄罗斯发动战争的两个主要目的。<br><br>　　事实上，古往今来，人类历史上的战争大多是以领土空间和人口掠夺作为战争目的。极少数不考虑领土和人口的战争，要么为了美色，要么为了意气之争，实际上毫无实际意义。<br><br>　　在人类漫长的历史中，财富是随时创造又随时减少的消耗品，一切财富生不带来死不带走，如果国家不强大，最终一定会消耗一空。<br><br>　　真正能够流传到后世的，只有稳定控制的领土空间和同宗同族同文同种的国人。<br><br>　　最初，14世纪的莫斯科公国面积只有1300平方公里。15世纪，莫斯科公国领土面积达到3.9万平方公里。1630年代，莫斯科公国领土达到280万平方公里。从17世纪末彼得大帝改革开始，俄国扩张速度迅速加快，19世纪全盛时国土面积约2280万平方公里，占地球陆地面积的六分之一。<br><br>　　很多人喜欢批判或者嘲讽俄国崛起过程中对扩张领土的渴望。<br><br>　　中国作为沙俄帝国崛起过程中被欺凌的邻居，当然讨厌抢占我们土地的恶邻。<br><br>　　但是，站在俄国国民的角度，不断扩张的领土难道不香吗？<br><br>　　2023年10月，巴以冲突爆发，哈马斯武装对以色列实行了一轮突击，随后以色列对加沙地区展开血腥报复。<br><br>　　巴以冲突爆发后，一段视频让全球不少网友揪心。<br><br>　　视频里，拍摄者问一名看起来约10岁左右的巴勒斯坦男孩：“你长大后想做什么？”<br><br>　　那个男孩回答：“我们在巴勒斯坦长不大，我们随时都可能被枪杀，失去生命，就连在路上走着，都有可能被杀死，这就是我们在巴勒斯坦的生活。”<br><br>　　巴勒斯坦卫生部2022年数据显示，加沙地区18岁以下未成年人占到人口总数的47.3%，人口平均年龄不到18岁，远低于世界平均人口年龄28岁。<br><br>　　美国佛罗里达中央大学助理教授亚拉阿西介绍说：<br><br>　　“许多巴勒斯坦人根本没有机会变老，他们要么在成年早期就死于冲突；要么死于艰难的医疗体系。”<br><br>　　2024年1月9日，巴勒斯坦卫生部宣布，自10月7日以来以色列轰炸该地区的死亡人数已升至23210人，受伤人数达到59167人。<br><br>　　在这场冲突中，巴勒斯坦死亡人员超过40%是儿童。<br><br>　　为何儿童死亡比例高？<br><br>　　除了以色列无差别的轰炸导致儿童无法逃生之外，还因为加沙地区特殊的人口结构。<br><br>　　联合国数据显示，2021年巴勒斯坦领土，包括加沙（总人口 200 万）和约旦河西岸（300 万）的生育率为 3.4。<br><br>　　不过，巴勒斯坦国家统计局的生育率统计数据是 3.8，加沙比约旦河西岸高，生育率为 3.9。<br><br>　　加沙地区的生育率远高于邻国以色列、约旦或埃及。<br><br>　　有人曾经与汉唐智库徐吉军讨论过加沙地区高生育率的问题。<br><br>　　对此，徐吉军回答说：<br><br>　　实际上巴勒斯坦人就是通过高生育率来反抗以色列的种族灭绝手段。面对以色列的屠杀以及全面封锁，加沙人生活物资极其匮乏，如果还保持较低的生育率，那长期趋势就是被灭绝。<br><br>　　上述判断得到了相关资料的印证！<br><br>　　在巴勒斯坦人受到威胁的时候，他们将生孩子视为一种抵抗方式。<br><br>　　高生育率是巴勒斯坦人在屠刀威胁下对民族血统的延续。<br><br>　　有关资料显示，巴勒斯坦前领导人阿拉法特曾说过，巴勒斯坦人正在进行一场摇篮战争：人口增长是确认巴勒斯坦人身份和坚持不懈的一种方式。<br><br>　　哈马斯更加支持摇篮战争！<br><br>　　2007年哈马斯控制加沙后，一直维持加沙地带的高生育率。<br><br>　　要知道在1999 年至 2003 年，加沙地带的生育率达到了5.8，是世界上生育率最高的地区之一。<br><br>　　除了高生育率人口问题之外，埃及和约旦这两个巴勒斯坦的阿拉伯兄弟邻国，为何在战争爆发后拒绝难民进入本国？<br><br>　　一方面当然是不愿增加难民增加国内压力，其实更重要的因素是，阿拉伯国家对以色列的目的心知肚明。<br><br>　　巴以冲突的核心就是围绕领土空间的争夺。<br><br>　　以色列将削减巴勒斯坦人口当做争夺领土空间的最佳手段。<br><br>　　犹太人之所以用各种手段驱逐或者屠杀巴勒斯坦人，就是想完整占领巴勒斯坦所有的领土。<br><br>　　如果埃及和约旦放开国界接收巴勒斯坦难民，那就相当于在帮助以色列解决难题。<br><br>　　事实证明，战争是围绕领土空间和人口的终极较量，在巴以冲突的七十多年中同样得到了印证。<br><br>　　土耳其总统埃尔多安深知生存空间和人口扩张的重要性。<br><br>　　奥斯曼土耳其帝国曾经是世界级强国，碾压欧洲至少二百年。<br><br>　　第一次世界大战结束后，奥斯曼帝国在欧洲列强的操纵下最终解体成为四十多个国家。土耳其作为奥斯曼土耳其的继承人只剩下了78万平方公里和八千万人口。<br><br>　　这意味着，今天的土耳其根本不敢在欧洲列强的环伺下暴露扩张的欲望和野心。<br><br>　　面对这种局面，埃尔多安借鉴了利比亚被美国推翻的卡扎菲的思路。<br><br>　　卡扎菲曾宣称：“已有很多迹象显示，真主将引领伊斯兰在欧洲获得胜利！不是用刀，也不是用枪，也不用征伐；在未来几十年，五千万穆斯林进入欧洲，会把它变成伊斯兰的洲际大陆。”<br><br>　　西欧国家普遍面临穆斯林增长的现状。<br><br>　　来到欧洲的穆斯林典型的思想是：他们是“生活在异教徒国家的穆斯林”不但不融入当地社会，还试图用信仰改造西方社会。<br><br>　　2017年3月，在一次集会上，埃尔多安向欧洲国家的土耳其人喊话，鼓励他们多生孩子，扩大本民族的影响力！<br><br>　　埃尔多安说：“生3个孩子是不够的！要生5个！之后你们就是欧洲的未来！”<br><br>　　除了鼓励多生孩子，埃尔多安还劝在国外的土耳其人扎根当地：<br><br>　　“在这里，我呼吁我在欧洲的民众和兄弟们：你们现在所工作和生活的地方，就是你们的乡土。要在那里建立更多的企业，把孩子送进更好的学校，开更好的车，住更好的房子！”<br><br>　　站在旁观者的角度，汉唐智库徐吉军对埃尔多安的坦诚表示赞赏，对他的呼吁表示认可！<br><br>　　既然土耳其的领土被削减到无以复减的地步，那就让土耳其人走出去，占领欧洲的空间资源。<br><br>　　这是非常明智的战略。<br><br>　　世界多个国家，都在因为人口问题产生新的变化趋势。<br><br>　　随着少数族群尤其是墨西哥人大量涌入美国，美国的政治生态正在发生明显的变化。美国作为一个统一的国家，越来越缺乏统一认知。<br><br>　　未来，美国人口结构发生剧变，就是美国走向瓦解的内在力量，趋势已经显现。<br><br>　　有人对领土空间和人口扩张的重大意义缺乏敏感性，实际上是非常短见的思维状态。<br><br>　　世界人口已经达到80亿，地球资源有限，各个国家民族都在争取更大的生存空间，占有更丰富的资源。<br><br>　　如果为了和平不搞地缘扩张，那就应该推动人口输出。<br><br>　　人口输出的同时，减缓本国的竞争压力，同时还可以提升生育率。<br><br>　　在达到资源上限的时候，没有空间的扩展，就不会有人口数量的提升。<br><br>　　空旷的领土空间需要人口填充，人口增长需要更大的空间容纳。<br><br>　　这就是矛盾的两面。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 19:50:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：萝莉岛想揪的大鱼，是下届美国总统，中国等着看...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281596-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396299">　　美国纽约曼哈顿联邦法官普瑞斯卡日前发布法庭令，要求在2024年年初公开数百份密封的法庭文件，其中包括披露上百名与美国“淫魔富商”爱泼斯坦案件有关联的人物身份，这其中包括但不限于美国历任前总统奥巴马、克林顿、英国安德鲁王子，以色列前总理巴拉克、魔术师大卫·科波菲尔等权贵和社会名流，甚至还包括已故科学家霍金。<br><br>　　▲爱泼斯坦案在美国再次引起轩然大波<br><br>　　普瑞斯卡法官的法庭令可谓一石激起千层浪，美国乃至整个西方高层虽然目前还没有人出来回应，但所有人都知道，这些权贵外表看起来平静，内心早已翻江倒海。<br><br>　　这是因为一旦这数百份密封的文件解密，这些外表光鲜亮丽的权贵和社会名流，其丑陋的嘴脸会暴露在大众媒体之下，美国和西方多年积累起来的民主、自由、公平的声望会瞬间崩塌。<br><br>　　这些文件之所以有如此威力，还要拜爱泼斯坦这个美国亿万富翁所赐。<br><br>　　▲之前爱泼斯坦案爆出的名单<br><br>　　爱泼斯坦案可以说是《雍正王朝》里百官行述的西方现实版。<br><br>　　这位出生在纽约布鲁克林犹太人家庭的美国亿万富豪老哥，在商界纵横多年，与美国高层乃至整个西方权贵阶层都往从甚密，什么奥巴马、克林顿、英国王子都是他的座上宾和好友，而他与这些权贵交往攀关系的最大法宝就是美女。<br><br>　　不得不说还是西方民主国家的权贵们玩的花，红灯区、脱衣舞娘这些对于我们中国这样的法制社会是坚决杜绝的地方，在美国等西方国家是司空见惯，但制定规则的西方权贵们根本不会满足这种玩法，也不屑于和他们治下的民众为伍，他们觉的既低级也没有隐蔽性可言。<br><br>　　所以诸如美国前总统克林顿就直接搞个“拉链门”，勾引白宫实习生，可能克林顿感觉这样既隐蔽，也方便，还高级，结果东窗事发，险些遭到弹劾离任。<br><br>　　作为长期穿梭于美国和西方上层的爱泼斯坦，深知这些权贵们的真实嘴脸，凭借犹太人敏锐的“商业天赋”，牢牢抓住了这等机遇，很打权贵们的痛点，别出心裁的在1992年花费800万美元巨资购买了一座位于加勒比海的荒岛，并将该岛屿打造为“成人乐园”，外人称呼为萝莉岛。<br><br>　　▲爱泼斯坦和他打造的萝莉岛<br><br>　　岛上新建有码头、别墅、海边浴场，装修豪华考究，室内24小时空调，所有陈设都按超越5星酒店的标准布置，毕竟他要招待的人都是见过大世面的。<br><br>　　萝莉岛建成后，爱泼斯坦会用自己的豪华游艇接各界社会名流上岛游玩，具体项目自然是紧扣萝莉岛的成人乐园主题，什么脱衣舞、色情按摩、不可描述的群体聚会等等。这些权贵在这座岛上完全暴露出本性，玩乐对象是无论年龄大小，全都来者不拒。<br><br>　　那么权贵们就不怕事后追责吗？<br><br>　　当然不怕，首先他们权力熏天，互相遮掩。<br><br>　　比如爱泼斯坦本人，早在2004年萝莉岛事件便被曝光，但爱泼斯坦通过人脉关系，仅被判了18个月的监禁，而且还可以进行监外执行，也就是无需服刑，等于啥事没有，依然逍遥自在。<br><br>　　此前，还有记者曝光了一张照片，指控安德鲁王子在岛上强奸了一名未成年女孩弗吉尼亚，但是这一消息很快被英国王室和美国司法部门掩盖。<br><br>　　▲安德鲁王子和17岁少女弗吉尼亚？罗伯茨？朱弗尔亲密搂腰<br><br>　　其次，这座萝莉岛远离大陆，与世隔绝。<br><br>　　爱泼斯坦购买的是一座名叫小圣詹姆斯的荒岛，位于加勒比海，位置偏僻。日常来岛上做客的“贵人”都是爱泼斯坦通过自己的私人飞机游艇接送，而接送这些权贵的波音727，也被媒体嘲讽为“萝莉航班”，可以说无关人员根本没有资格登岛。<br><br>　　▲爱泼斯坦会用私人飞机接送权贵们上岛<br><br>　　而且狗仔队想要潜入岛的周围拍摄，就算游断腿也去不了。假如坐船，周围是一望无际的大海，一旦接近，就会被爱泼斯坦的岛上私人安保人员驱离。<br><br>　　说白了，萝莉岛就是一个法外之地，一群掌握权力的人在这里无法无天的昼夜消遣取乐，既有权、还隐蔽，这是真正意义上的无法无天。<br><br>　　2018年爱泼斯坦案东窗事发后，根据爆出的消息，美国前总统，拉链门事件的男主角克林顿是这里的常客，毕竟狗改不了吃屎，一个能在白宫都有桃色新闻的总统，来这里“消遣”一番也不是什么大事儿。<br><br>　　▲警方在爱泼斯坦的豪宅中发现了克林顿的女装油画，可见二人玩的是真的花<br><br>　　英国安德鲁王子作为已故伊丽莎白女王最疼爱的儿子，从小就是随心所欲，有萝莉岛这样的人间天堂，自然是不会放过。<br><br>　　当然，作为犹太人，爱泼斯坦怎么能不“照顾”自己的领导，以色列的前总理巴拉克自然也是座上宾。<br><br>　　更让人大跌眼镜的是，已故物理学家霍金也被爱泼斯坦多次邀请上岛“宣讲物理知识”。据说瘫痪的霍金霍师傅最喜欢的就是为美少女们讲解微积分、宇宙大爆炸和黑洞之类的深奥理论物理学。<br><br>　　而听课的“女学员们”为了能够更好的学习物理知识，都一丝不挂的与霍师傅坦诚相待。这不得不让人羡慕嫉妒恨，我怎么就不能上一节这样的课呢？要是有这样的学生，怕是1+1等于几我都能讲出花儿来。<br><br>　　▲让人大跌眼镜的是，霍金竟然也曾光顾爱泼斯坦的萝莉岛<br><br>　　当然，如果只是桃色新闻，或许人们只会指责这些权贵和社会名流是私德问题，但根据事后爆出的信息，这些岛上的女性“服务人员”，许多都是被迫营业。根据统计，大约有数十名未成年受害者遭遇性侵，其中一些年仅14岁，她们在萝莉岛上被迫进行脱衣舞表演和按摩，甚至与权贵们发生肉体关系。<br><br>　　▲爱泼斯坦性侵案遭到众多民众的口诛笔伐<br><br>　　这就触碰到了法律，当然这也是爱泼斯坦想要的结果。别管你是什么高高在上的总统，还是什么高贵的王子，你们私下是什么东西我都一清二楚。既然你登上了我的岛，享受了我提供的“服务”，那么我也就拿捏住了你的软肋，你就要帮我做事。<br><br>　　不过这些权贵名流哪个不是“老油条”，不会被爱泼斯坦这么轻易的拿捏。这时候，萝莉岛的第二个用处，也是最根本的用处就体现出来了，那就是这里不但是皮条客爱泼斯坦为权贵们提供享乐的天堂，还是各种权钱交易的场所。<br><br>　　▲克林顿一直与爱泼斯坦保持着紧密的关系<br><br>　　单单看被爱泼斯坦受邀的嘉宾名单，美国总统、以色列总理、英国王子、地产大亨、金融巨子等等，昂撒人、犹太人、美英关系、美以关系，哪个不是沾亲带故，关系错综复杂。<br><br>　　这也是为何权贵名流们对爱泼斯坦的萝莉岛流连忘返的根本原因。这里不但能满足他们的花天酒地，还能满足他们的“权力游戏”。<br><br>　　或许是爱泼斯坦身上藏着太多的秘密，是颗危险的定时炸弹，在2019年7月6日，爱泼斯坦被逮捕入狱，随即在8月9日晚，便在曼哈顿下城监狱中自杀身亡，前后才1个月，爱泼斯坦屁股还没在监狱坐热就死了。监狱有关人员表示，确切的死亡时间和具体情况并不是很清楚，可以说，爱泼斯坦的死是美国和西方世界的各方大佬都愿意看到的结局。<br><br>　　▲爱泼斯坦自己勒断了自己的脖子，死亡原因十分“合理”<br><br>　　那为何爱泼斯坦案早已了解，如今法官又开始重提此事呢？<br><br>　　这就要不得不提及爱泼斯坦的身份和背景。<br><br>　　爱泼斯坦是犹太商人早已不是秘密，更重要的是，有消息称，包括前摩萨德特工阿里·本·梅纳什在内的前情报人员声称，爱泼斯坦是为以色列间谍情报组织摩萨德工作的。而建立萝莉岛，本质上是以色列犹太人勒索和绑架美国和西方权贵和精英阶层的手段。<br><br>　　该爆料称，比如爱泼斯坦利用与“有用的白痴”安德鲁王子的关系来挖掘信息，并与与以色列前总理巴拉克在萝莉岛会面至少三十六次。<br><br>　　▲巴拉克不但担任过以色列的总理，还有军人背景<br><br>　　包括民主党大佬，美国前总统奥巴马、前总统克林顿、前国务卿希拉里都是萝莉岛的常客，克林顿被爆前往萝莉岛六十多次，期间与爱泼斯坦和以色列有多少利益和政治输送根本无法想象。<br><br>　　也就是说，爱泼斯坦案如今旧事重提，实际上是以色列政府动用美国国内人脉授意进行的。而在2024美国大选年这个节骨眼上，以色列的国内人脉自然就是民主党人的政治死敌，共和党人，而共和党人的代表就是美国前总统特朗普。<br><br>　　▲2024年是拜登和特朗普决胜之年<br><br>　　那么为何以色列要在此时重提爱泼斯坦案呢？<br><br>　　首先，当前拜登政府在对以政策上已经有逐渐打压甚至是抛弃以色列的苗头。<br><br>　　拜登任期内，接连爆发了俄乌冲突和巴以冲突，搞的拜登政府焦头烂额，顾此失彼，民众支持率持续下降。特朗普多次就这两场冲突抨击拜登政府无能。<br><br>　　▲特朗普不止一次抨击拜登政府的外交无能<br><br>　　故而在巴以冲突爆发以来，拜登政府实际上是希望尽快结束战争，故而多次公开表示和警告，以色列对巴勒斯坦的军事行动可能会失去西方盟友的支持。在前一段时间还将福特号航母战斗群撤回本土，表面上说是轮休，但怕也是为了给以色列和内塔尼亚胡政府以压力。<br><br>　　也就是说，拜登假如连任，那么以色列获得美国的支持势必会降低，这在如今沙特伊朗和解，中东各国逐渐抱成团的大背景下，失去美国支持的以色列，能不能在中东立足都不好说，稍有不慎就会被赶下海喂鱼。<br><br>　　▲在沙伊和解的大背景下，中东地区的国家逐渐走向抱团取暖<br><br>　　而此时一旦爱泼斯坦案曝光，势必对民主党予以承重打击，民主党的支持率必然大幅下降，拜登想要连任怕是难上加难。<br><br>　　当然以色列给拜登上眼药也不是人来疯，因为这样就可以推共和党人特朗普上台。特朗普虽然不是犹太人，但却是犹太人和以色列的坚定支持者。<br><br>　　特朗普与犹太人的重要桥梁就是其女婿，前白宫高级顾问库什纳。<br><br>　　库什纳是正统犹太教徒，也是美国以色列公共事务委员会（AIPAC）不动产委员会的资助者之一，该组织对美国的以色列政策具有很强的影响力。<br><br>　　▲特朗普的女婿是犹太人，拥有深厚的犹太背景，对特朗普的内外政策有着不可忽视的影响力<br><br>　　库什纳本人与以色列国内政商界关系紧密，库什纳父亲在1981年创办了库什纳集团，而库什纳的祖父则是二战犹太幸存者，在1949年由白俄罗斯迁居到美国，“犹太幸存者身份”使得库什纳家族对以色列和犹太文化的感情深厚。<br><br>　　▲巴以冲突爆发后，特朗普女婿库什纳和女儿到以色列访问<br><br>　　特朗普当初竞选总统，就是库什纳家族通过与在美犹太资本的联系，资助了大批竞选款项。而当时犹太商人爱泼斯坦在狱中不明不白的自杀后，特朗普更是直接了当的公开宣称，爱泼斯坦是克林顿指使人杀害的，为的是消除爱泼斯坦对民主党的不利影响。<br><br>　　▲单从政治利害角度考虑，爱泼斯坦的确是克林顿和共和党最想“除掉”的人<br><br>　　也就是说，爱泼斯坦案此时旧事重提，是以色列和共和党合力上演的双簧戏，可以打击民主党拜登政敌，增加共和党特朗普的竞选获胜概率，特朗普的上台也对以色列有利，何乐而不为。<br><br>　　不过就是苦了那些拔出萝卜带出泥的西方权贵和名流，不过在西方价值观的体系下，只要能够达成目的，谁还在乎手段和过程，谁还在乎他人的死活，哪怕这些人是曾经的朋友。<br><br>　　类似美国这种为了利益不顾一切的窝里斗，以美国为首的西方国家主导的国际秩序，想不崩溃都难，我们等着看戏就行了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 11:22:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：台湾大选在即，从中美五角大楼会谈看台海战争...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281590-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396293">　　台湾地区领导人选举将于1月13日进行，中美两军于1月8-9两日在美国五角大楼进行接触会谈。1月10日，美众议长与台驻美代表会面。这些都是密切相关的。台湾地区大选，很可能引爆台海危机。而此时中美两军互动，显然是为了防止意外出现。<br><br>　　自拜登执政白宫以来，中美战略对抗加剧，台独势力借机造势，使台海局势日益紧张。可以说战争的风险正在不断升级。<br><br>　　美国一直企图通过打台湾牌来骚扰牵制中国，而台湾是我方核心利益的核心，自然的会加强军事部署和行动维护台海稳定和打压台独势力的嚣张气焰。<br><br>　　尽管台海战争风险在不断增加，可台湾历来是美国打压中国的一张王牌，这是不得不打之牌。重要的是，美更怕我方的强硬态度和行动严厉压制住台独势力的嚣张气焰。更怕引发台湾地区的反台独情绪高涨，这也决定了必须时不时挺一下台独。<br><br>　　特别是在台湾地区领导人大选在即，支持一个有严重台独倾向的民进党取胜，也是一种必然。<br><br>　　然而这近3年来的美台当局沟连，尽管给台独分子打足了气，可也引发了我方强烈的反制。我军大规模的军事威慑行动，以及打破历史常规的在台海及周边的军事维权行动，实际上已经彻底打破了美国定义的所谓“现状”，或者说是已经在台海及周边建立了新的平衡或新常态。<br><br>　　今年年末是美国总统大选，而美国大选之时，中国牌台湾牌是必打之牌，甚至正在升级为大选的“胜负手”。<br><br>　　要想打好这张王牌，对即将进行的台湾大选如何干预，自然也就成为了美国总统大选的关键。<br><br>　　在台湾地区大选来临之际，美众议长与台湾驻美代表会面，并声称美国站在台湾人民一边，这显然就是在支持台独的表现。也是强打台湾牌的例证。<br><br>　　由于我军在台海一线已经是严阵以待，美军不敢贸然前来挑衅或给台独打气。而日前美国第一航母打击群在南海与菲军的联合巡航行动，实际上很可能是醉翁之意不在酒。应当是通过在西太平洋上的强大军事存在间接给台湾民进党的大选造势。<br><br>　　当然，同时也是在试探一下我军的反应。当我军也派出强大的舰队在南海进行监视威慑行动的时候，美军也就只能是灰溜溜地跑了。<br><br>　　尽管这一次两军接触会谈是“旧金山愿景”的一部分。可早不接触晚不接触，偏偏选择在台湾地区大选之前几天进行，而且还是破例的在五角大楼进行，足见其重要性和指向性。<br><br>　　民进党候选人赖清德是死硬的台独分子。其一旦赢得大选，很可能发表触发《反国家分裂法》的言论。因此，我军在此期间必须做后随时启动武统机制的准备。这一点美方应当清楚。<br><br>　　而美国的所谓对台关系法，也决定了美军必须在台海军事对抗中介入的义务。如此一来，引爆中美两军的台海大战的可能性就大大的增加了。<br><br>　　尽管美军强大，尽管美军一直叫嚣“保卫台湾”，可真的要在台海与中国一战，那意味着什么心理也应当清楚。<br><br>　　因此，在台湾大选前与中国进行军事交流沟通对美国来讲就非常的重要了。一是向中国交底，二是摸中国的底，三是“说服”中国不要采取激烈的行动。不管怎么说，两军的交流沟通肯定会起到一定防止因误判而意外冲突的作用。<br><br>　　美众议长选择在大选之前与台驻美代表会面并大放厥词，显然是有点看眼不怕乱子大之嫌。这一方面可能表明美国政府与国会是两张皮，另一方面则也可能是白宫与国会山在唱双簧戏。<br><br>　　无论如何，都表明了台海局势有可能在这一次大选之后战争风险会迅速提升。<br><br>　　如果赖清德这个台独分子真的赢得了大选，很可能发表另人意想不到的台独言论，也就一定会触发《反国家分裂法》。<br><br>　　而此时的中美两军在白宫的会谈，虽然强调的是防止意外的冲突，可也表明了避免一战的意思。这也应当算是间接的向台独势力发出警告。不管怎么说，一切都要视13日的大选结果而定。<br><br>　　尽管美方还是在支持台独，可实际上台湾牌对美国政治的影响力已经大不如从前了。甚至可以说，台湾牌正在从王牌的地位逐渐演变成美的“政治包袱”或拖累。<br><br>　　美国的对台关系法决定了台海有事必须军事介入，可军事介入台海就意味着与中国的大决战的开始。美国必须要衡量为了台湾而与中国一战的利弊得失。<br><br>　　自前议长佩洛西窜台以来，我军在台海一带所展现出来的坚定的战争意志和战争准备，美国人应当是能够体会得到看得出来的。<br><br>　　支持台独，要冒着与中国大战的风险。不支持台独，又怕两岸统一进程加速。问题是，台湾问题是决定中美关系走向的最重要的因素。<br><br>　　不停止打台湾牌，中美关系就只能是处于严重的不稳定状态。美国想建立对华关系的新战略平衡就难以实现。中国不希望被美国打压，可美国也不愿意面对中国处处牵制掣肘的局面。特别是各种危机难题不断需要双方在符合共同利益的领域合作的关键时期，与中国处于严重的“敌对”状态绝不是美方的首选。<br><br>　　而台独势力目前是越来越嚣张，说不准哪一天会来一个“捅破天”的动作。在我方武统情绪日益强烈的关键时刻，对美方来说真的是一个“拿不起放不下”的沉重包袱。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 11:13:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：以色列唯一的活路——认栽，停战]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281579-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396282">　　以色列又从加沙撤军了。<br><br>　　这是继上次撤出5个旅之后，再次撤军。<br><br>　　明智的选择——这是昨天，老朱在看到塔斯尼姆通讯社报道的这一消息后的第一反应。<br><br>　　此刻，老朱再预言一下，如果以色列足够“识时务”，认栽，停战，让内塔尼亚胡和加兰特背锅，罢免了这俩货，然后，求中俄出面调解，适当吐出点土地来，还能有条最后的活路。<br><br>　　以色列会吗？<br><br>　　老朱估计短期不会，因为代价还没到以色列不能承受的地步——往死里打，打到伤筋动骨了，以色列才愿意坐下来谈。<br><br>　　以色列认栽是早晚的事，早认栽，就少一份损失。<br><br>　　几大原因决定的：<br><br>　　1：加沙根本打不下来<br><br>　　早在10月15号，也就是“阿克萨洪水”爆发的第8天，老朱就在文章中说过了，以色列地面部队进入加沙的话，加沙就会成为以军的“格罗兹尼”（车臣首府，人类历史上最残酷的巷战教科书）。<br><br>　　事实上，加沙的战斗比格罗兹尼更残酷，原因很多，比如，车臣那会儿反坦克导弹不似现在这样轻便，更不似现在这样数量庞大，得谁都能扛起来最走。<br><br>　　哈马斯被囚禁在加沙这片土上几十年，对这片土地的每一个犄角旮旯都了如指掌，他们没有退路，且因为有外部的援助，他们用不着挣钱吃饭，所有的精力都用在了“布置加沙这个陷阱”方面。<br><br>　　几十年如一日，几代人布置一个大陷阱，是不是想想就很恐怖？！<br><br>　　还有一点不容忽视的，那就是，现代通讯技术。<br><br>　　上张图：<br><br>　　过去的三个多月，全球吃瓜群众看到了太多这样的一幕幕，可是，想过一个问题么？这些视频是咋来的？<br><br>　　答案只有两个字：监控。<br><br>　　电脑画面和上面以军所处的是同一个地方——有人坐在桌前监视着你的一举一动，这仗还怎么打？<br><br>　　哈马斯在加沙的大街小巷，公共场所与私人民宅中，安装了成千上万个摄像头，以军出现在哪条街道，他们就把时时的情况传给附近的哈马斯战士，以便精准打击。<br><br>　　一群人，藏在地道里，专门捕捉以军士兵在加沙大街小巷中的行踪，以军在明处，哈马斯在暗处，你说这仗怎么打吧？<br><br>　　这是抵抗力量方面放出来的画面片断，老朱绞尽脑汁也想不明白，哈马斯是怎么得到这些面画的呢？难道是侵入了以军士兵的手机中了？<br><br>　　进入加沙的以军，面对的不是只会抡大刀拼命的莽汉，而是一群极为聪慧的青少年。<br><br>　　今天的哈马斯战士，是一群从小嚼着口香糖、抄起枪玩命放下枪玩手游的年轻人，数据显示，加沙20岁到30岁的年轻人中，有一多半都受过高等教育。<br><br>　　想来也很容易理解，巴掌大个加沙，全球各国都去献爱心，连某个中国作家都拿着从中国赚到的10万美元稿费跑去认亲了，中东油王捐的钱更是源源不断，没有工业，农业菜一批，孩子们天天没事不读书还能干什么？<br><br>　　此刻的老朱甚至隐隐感觉，眼下年轻的哈马斯战士打以军士兵已经打出手机游戏的感觉来了。<br><br>　　以色列本身人口就不多，每天数以百计的年轻人死的死，伤的伤，长久下去，别说支撑了，人口繁衍都是个问题。<br><br>　　认栽，从加沙撤军，单方面宣布停战，保留革命的火种，是以色列眼下最明智之举。<br><br>　　噢，别问我加沙断水断电断网这么久了，为何哈马斯的通讯系统并没有被摧毁，更不要问我他们用的是谁的卫星系统，不知道，老朱是真的不知道，你愿意瞎猜你自己猜好了。<br><br>　　嘿！<br><br>　　2：以军内部的士气焕散<br><br>　　昨天，瓦拉网站的一则消息称，加沙的预备役士兵吐槽一些高级军官的行为，说他们到加沙来视察，“不会向士兵询问弹药、战斗情况及其细节。有军官和我们合影然后就毫无羞耻地离开”。<br><br>　　他们不想知道前线的情况，因为源源不断的伤亡数字就已经说明了问题；他们不想知道军需情况，因为也门胡塞把航道关了，东西运不进来，前线缺啥他们都解决不了；最重要的是，前线太过危险，他们不想死在这里。<br><br>　　高级军官走过场，正规军都撤出加沙北伐去打黎巴嫩真主党了，留下一群没啥战斗经验的预备役，那不是找死吗？<br><br>　　以色列号称全民皆兵不假，可是，那些预备役根本就相当于城管的水平，更没有参加过实战，他们端个枪在大街上摆摆酷还行，真的面对一群迎着子弹向上冲的“亡命徒”，没被吓尿已属定力实足了。<br><br>　　3：加沙外围的兄弟们<br><br>　　所有人都看到了也门胡塞、黎巴嫩真主党、伊拉克民间武装等抵抗力量对加沙的“围魏救赵”，大部分人忽略了一个国家——埃及。<br><br>　　这样的洞口，面包能塞进去，火箭弹也能塞进去。<br><br>　　能在地上运面包，就能在地下运导弹。<br><br>　　再上张图：<br><br>　　这是加沙与埃及接壤的部分，图中是正在执勤的埃及士兵，请注意，这货头上围着的，是一条“巴勒斯坦头巾”。<br><br>　　他什么都没说，只用一条头巾表达着自己的内心。<br><br>　　白天都敢这么做，晚上呢？<br><br>　　明着他都敢这么做，暗中呢？<br><br>　　加沙的哈马斯到现在不缺吃不缺喝，网络系统还在，并且，还能一个劲的向以色列发射导弹，有谁敢说不是外面在不停的向里面输送补给？！<br><br>　　一个好汉三个帮，哈马斯挺住了，以后伸手相助的只会越来越多。<br><br>　　以色列渐颓，得谁都想算算旧账，虎落平原被犬欺，更何况，你以色列只是条鬣狗。<br><br>　　4：美国的支持力度<br><br>　　老朱从不怀疑美国支持以色列的那颗心，老朱怀疑的是，美国支持以色列的决心。<br><br>　　如果美国真的是无条件的支持以色列，最简单的，先把哈尼亚做掉，杀一儆百。<br><br>　　哈尼亚就在卡塔尔，这是地球人都知道的事，卡塔尔1.1万平方公里，比我大临沂还小，我大临沂还1.7万平方公里呢，要知道，这地方是有美国驻军的，乌代德空军基地是美国在中东最大的空军基地。<br><br>　　巴掌大个地方，哈马亚能往哪儿藏？美国特工想找到他还不是分分钟的事？为何一直没干掉呢？<br><br>　　答案只有一个：美国根本没打算干掉哈尼亚。甚至，美国不止自己不干掉哈尼亚，也不允许以色列的摩萨德干掉他。<br><br>　　哈尼亚敢住在卡塔尔，就是掐准了美以不敢在卡塔尔搞事的三寸。<br><br>　　大家都知道，卡塔尔是哈马斯背后的金主，小小的卡塔尔，美国竟然不敢动，问句为什么？或者，换个角度，卡塔尔有啥？<br><br>　　石油，天然气。<br><br>　　这不就结了——动卡塔尔，会动到美国石油集团的利益，拜登政府不敢，犹太人的以色列也不敢。<br><br>　　眼下，美国连航母都撤走了，文的不敢对支持哈马斯的卡塔尔进行制裁，武的不敢打伊朗，这就是美国对以色列所谓的支持？！<br><br>　　也就这两下子了。<br><br>　　美国不过是想支个架子，表演一下“哥的人哥罩着”的戏码，一看玩真的了，撒丫子溜了。<br><br>　　美国靠不住，欧洲更甭提，在这种情况下，以色列再打下去，分明就是奔着亡国去了。<br><br>　　昨天，黎巴嫩真主党在其网站上，发出一句“以上帝（真主）的名义开始”；<br><br>　　昨天，以军的情报部门警告军方，约旦河西岸（老乌龟阿巴斯的地盘）可能要爆发起义。<br><br>　　美国航母一撤，中东那些一直猫着的反抗力量立马精神抖擞，未来，以色列只会被群殴的越来越惨。<br><br>　　认栽，单方面宣布停战，放下身段，主动去找中俄，越早越好，哪怕是断肢残躯，至少还有条活路，再打下去，精壮的男人都死的死，残的残了，以某教的尿性，一旦他们占了上风，一堆老弱病残根本没有活路。<br><br>　　好吧，愿天佑苍生！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 10:55:43 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：2024年的中国外交，就此拉开了序幕]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281576-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396279">　　1月10日，一位远方的客人来到北京，他也是中国今年迎来的第一位外国总统。<br><br>　　看新华社的通稿，在与中国最高领导人会面时，这位外国总统感慨地说：我非常荣幸，携多位重要内阁部长对中国进行首次国事访问，成为今年中方接待的首位外国元首……<br><br>　　他，就是马尔代夫总统穆伊兹。<br><br>　　我之前常说，人生的第一次，总有着特殊的意义；政治家的第一次，更传递出意味深长的信息。<br><br>　　2024年的中国外交，就此拉开了序幕。同一天，中国领导人还和芬兰总统视频通话……<br><br>　　这是一个精彩的开端，但今年显然不会是轻松的一年，就如同刚刚过去的2023年，如果一定要总结，我觉得可以八个字来形容：跌宕起伏，精彩纷呈。<br><br>　　前几天，在钓鱼台国宾馆旁听了王毅同志的新年演讲，在他眼中，2023年是国际关系发生重大深远演变的一年，是中国式现代化扎实推进的一年，也是中国外交的开拓之年、收获之年。<br><br>　　他总结了六大亮点，每一点都让人眼前一亮。这六大亮点也是六个方面，如果具体到事上，我觉得至少10件事吧。<br><br>　　1，在中国斡旋下，沙特和伊朗这对老冤家，在北京握手言和。基辛格去世前就感叹，中国作为和平缔造者的出现，“改变了世界外交的格局”。<br><br>　　2，中美加州元首会晤，很及时也很成功，也让危机重重的中美关系开始止跌企稳。<br><br>　　3，金砖扩容，即便不算阿根廷，金砖5国也变成金砖10国，金砖正在改写世界格局。<br><br>　　4，周边外交新突破，在美日拉拢越南背景下，中越关系再提升，现在要携手共建命运共同体了。<br><br>　　5，中澳关系全面转圜，让人刮目相看。<br><br>　　6，中亚五国总统齐赴西安，参加第一届中国-中亚峰会。记得有网友就开玩笑说，这么多中亚领导人齐聚西安，上一次，还是1000多年前的唐朝。<br><br>　　7，第三届“一带一路”国际合作高峰论坛成功举办，这是2023年中国最重要的主场外交。<br><br>　　8，接待马克龙，在广州共听高山流水，这是一段外交佳话，更是一种外交艺术。<br><br>　　9，去俄罗斯访问，和泽连斯基通话。谁都不会低估，中国在斡旋俄乌冲突中的独特作用。<br><br>　　10，对六个国家单方面免签，释放中国更积极开放的信号。很多人感叹：这就是一个泱泱大国的气度。<br><br>　　当然，这些都是我个人的看法。但在这样一个充满挑战的年份，2023年的中国外交，确实让人刮目相看，外交战线的同志不容易、不简单。<br><br>　　今年会怎么样？<br><br>　　坦率地说，挑战绝对不会少，肯定有风高浪急，甚至不排除惊涛骇浪。<br><br>　　尤其要看到，2024年是很多国家的大选年，美国、俄罗斯、印尼、墨西哥等，都将迎来选举，甚至迎来重大变数。<br><br>　　具体到中国外交，今年的几个看点吧。<br><br>　　1，中美关系怎么走？大选年的美国，肯定会让中国不断躺枪，也考验着中美的外交智慧。<br><br>　　2，中欧关系怎么办？对中国来说，要稳住欧洲；对欧洲来说，与中国无法脱钩。<br><br>　　3，中日关系，能不能有所转圜？已经在低谷徘徊了很多年，该有变化了。<br><br>　　4，南海肯定不会平静，有挑拨离间的大国，菲律宾更有自己的小算盘，我们怎么办？怎么坚决斗争？<br><br>　　5，还有棘手的印度。真的，莫迪啊莫迪，中印可以不是朋友，但成为敌人，那绝对是历史性的错误。<br><br>　　6，半岛风云激荡，家门口生战生乱，总不是一件好事。<br><br>　　7，金砖历史性扩容后，又有怎样的新的精彩？<br><br>　　8，斡旋俄乌冲突，中国会不会有新的突破？<br><br>　　9，中东乱局，中国可以有所作为，当然更要谨慎，那里有的是历史性的大坑啊。<br><br>　　10，期待更多开放的举措，让国内振奋，让世界喝彩。<br><br>　　当然，这也是我个人的想法，很多是疑问还不是答案，是看点还不是亮点，更不要说，今年肯定还有一波波的黑天鹅和灰犀牛。<br><br>　　就在2024年的第一周，地震、海啸、恐怖袭击、飞机相撞、战争风云……已经预示了，今年肯定不会是寻常的一年。<br><br>　　这个世界，最大的确定性，就是它的不确定性。但中国，就是要用我们自己的确定性，去对冲世界的不确定性。<br><br>　　今天的中国，只要我们上下同心，办好自己的事情，又有什么困难克服不了？<br><br>　　外界这次就“很意外地发现”，中国今年接待的第一位外国元首，是马尔代夫总统穆伊兹。而要知道，以往的马尔代夫总统，必定都是先去印度，然后再去中国的……<br><br>　　世界百年未有之大变局，惯例已经不再是惯例。中国在变化，世界格局也在变化，重大而深远的变化。<br><br>　　2024年的中国外交，就此拉开了序幕。<br><br>　　剧是必须从序幕开始的，但序幕还不是高潮。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 10:49:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[耕战：同盟军下一步的进攻方向和立于不败之地的关键]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281565-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396268">　　成功光复果敢之后，同盟军接下来要面临的，不仅是一场军事战，更是一场政治战。<br><br>　　光复果敢只是万里长征的第一步，要想在往后的日子里立于不败之地，就一定要抓住整个地区态势里面最核心的要点。<br><br>　　在这次的冲突里面，缅甸各方的势力打得炮火连天，但是真正决定了缅北冲突最后走势和结果的，并不是现在在台面上明火执仗的各家，而是缅北之外真正有影响力的，能够一锤定音的那一方。<br><br>　　虽然大国的态度一直都看似很超脱，从来都是置身事外，好像只要你们不威胁到边境的和平，爱怎么打怎么打，但是大国也是有自己的一个非常核心的诉求，那就是西南方向的出海口，连接瑞丽、清水河和皎漂港的铁路以及油气通道。<br><br>　　谁能够真正抓住这个痛点，谁就能立于不败之地，成为这次缅北冲突最后的赢家。<br><br>　　对于同盟军来讲，接下来的总体策略和下一步进攻方向，应该围绕着这个真正核心的点来推进。<br><br>　　我在上一篇文章《开脑洞：很多人没意识到同盟军的存在，可能是一个完美的卡Bug》里面已经说过：<br><br>　　同盟军的出现，在我看来，已经能为中缅铁路和中缅油气管道安全问题提供了完美解决的答案。<br><br>　　随着军政府军事力量的逐渐溃退，他们未来连上谈判桌的资格都没有了。<br><br>　　实力，是打出来的，不是谈出来的。<br><br>　　军政府到现在都还以为自己是在跟同盟军、若开军和德昂军在谈条件，连谈判对象都没搞清楚，真是傻得可爱。<br><br>　　未来，克钦以南，中缅铁路和中缅油气管道以北的绝大部分地区一定会被同盟军、德昂军和若开军所控制。<br><br>　　这样安全问题就非常好解决了。<br><br>　　对于整个缅甸北部，以中缅铁路和中缅油气管道为边界，若开族的聚居区归若开军，德昂族的聚居区归德昂军，其它各族参照这样。<br><br>　　但是，中缅铁路和中缅油气管道附近50公里以内的所有区域和沿线重要节点，包括港口，大城市，乡镇，全部交由同盟军进驻，每年沿线收益的15%，不再支付给军政府，而是直接划作同盟军的军费，这样安全问题就迎刃而解了。<br><br>　　我觉得这样的分配格局应该是最合理的一种考量了。<br><br>　　因为中缅的油气管道和铁路沿线安全问题极其敏感，而且整个铁路沿线穿越了多个不同民族，多支不同武装控制的区域，根据东大的外交守则，作为一个负责任大国，我们自然是不好直接的干涉他国的内政的，但是如果说交由这么多个民族和省份来共管肯定是不合适的。<br><br>　　想大国放心的话，这条铁路和油气管道只能是交给同盟军来在铁路沿线派兵驻扎保护，相信其他两个兄弟联盟应该也是能够理解的。<br><br>　　铁路和油气管道沿线50公里之内，应该是一个绝对的安全区，至于中缅铁路和中缅油气管道沿线同盟军控制区域以外的事情，交由各民族自己解决。<br><br>　　所以，对于同盟军来讲，接下来的作战在往后的日子里，不仅要成功地在整个缅甸北部站稳脚跟，更重要的是要打通并守住整条沟通皎漂港和瑞丽的能源管道及运输通道。<br><br>　　这是未来同盟军安身立命的根本之所在。<br><br>　　铁路、油气管道所经过的那些重要节点、乡镇和大城市就是同盟军接下来的进军方向。<br><br>　　很多人现在都把目光聚焦在腊戌，觉得这是同盟军接下来要拿到的地方，但是我跟所有人想的都不一样。<br><br>　　我的目光放在另外一个很多人想都不敢想的地方，缅甸的第二大城市：曼德勒。<br><br>　　对于99%的人来讲，都会觉得同盟军接下来要打腊戌，而连想都不敢想同盟军会去进攻曼德勒这种百万级别人口的城市。<br><br>　　你会这样想，敏昂莱政变武装集团肯定也会这么想。<br><br>　　所以，很有可能在腊戌周边的敏昂来武装会严阵以待，但是曼德勒的防卫反而是空虚的。<br><br>　　因为所有人都不会想到同盟军会去进攻曼德勒，因此也就不会有人把重兵放在曼德勒设防。<br><br>　　在我看来，腊戌或者曼德勒并不一定就比老街更难打。<br><br>　　当年军人政变集团为了控制果敢，在整个果敢地区投入了大量的资源修筑了密密麻麻的各种军事据点和碉堡阵地。<br><br>　　但是，在曼德勒这种城市，未必见得就有如此密密麻麻的防卫。<br><br>　　如果说同盟军有能力在这两个月多的时间里清缴到掉敏昂莱武装在果敢周边的300多个据点，那么我觉得拿下曼德勒并不是一件不可想象的事。<br><br>　　如果是我，很可能会去走这一步险棋，即直接绕开腊戌，集结重兵去进攻曼德勒。<br><br>　　进攻曼德勒不管能否一击得手，都能把整盘棋给走活。<br><br>　　对于同盟军来说，最好的情况自然是曼德勒防卫空虚，根本就没有重兵把守。<br><br>　　这时如果同盟军能够把老街和果敢其他地区的防务交给那些后方还在负伤休养的老兵，让他们带着新加入的新兵来维持基本秩序，然后调集重兵潜行到曼德勒周边，出其不意地发起进攻的话，很有可能一击得手，短时间内就拿下整个曼德勒。<br><br>　　这个方案的重点就在于能否在老缅无法侦察到的情况下秘密地在曼德勒周边集结起足够多的兵力。<br><br>　　从地图上看，从缅甸东北部前往曼德勒有两条路，一条是经过腊戌，一条是从南坎，沿着瑞丽江，从曼德勒上方进入。<br><br>　　从目前来看，直接走腊戌或者绕腊戌周边前往曼德勒不现实，如果是我来指挥这场战斗的话，很可能会带领一支小分队尝试先从南坎出发前往曼德勒，确认看能否支撑得起足够多的兵力在相对隐蔽的条件下通过北面集结到曼德勒周边。<br><br>　　如果能够出其不意地发起突袭，在短时拿下整个曼德勒，那么这场战役不仅会永远地记录在全世界所有华人的历史上，更会被写进全世界的军事教科书作为经典案例。<br><br>　　如果无法一击得手，也无所谓。<br><br>　　在不能通过突袭来成功夺取曼德勒这种大城市，立马可以将作战的重点转向通过围攻曼德勒，来逼迫敏昂莱武装调动其机动兵力来增援，然后围点打援，通过精心设伏，在其增援途中歼灭其主要的有生力量。<br><br>　　对于敏昂莱的非法武装而言，如果同盟军攻到曼德的周边，那么不管是从政治上还是军事上，都是无法承担丢失曼德勒的的责任的。<br><br>　　因此，他们必定会从下缅甸和腊戌、东枝这些方向调兵前往曼德勒进行增援。<br><br>　　这时候，同盟军完全可以留下少部分部队佯攻曼德勒，然后将主力部队放在腊戌到曼德勒之间去埋伏敏昂莱武装的增援力量。<br><br>　　通过这几个月的观察，我发现了敏昂莱武装一个非常明显的弱点，那就是作战意志非常差，且机动能力非常差。<br><br>　　也就是说，那些乌合之众依托着据点来固守还能有一定的战斗力，但是如果一旦在野战中遭遇突然的袭击，他们根本就没有足够的作战意志和相对应的训练水平来应对，有非常大的概率是会像同盟军之前伏击老缅的两次空降增援一样，将他们在野战中彻底击溃。<br><br>　　因此，进攻曼德勒可以很灵活地往两个方向发展，一来，如果一击得手成功夺取整个曼德勒城那自然是最好，要是无法一击得手，也可以立马将作战的重心调整到如何歼灭敏昂莱武装在东北部的机动有生力量。<br><br>　　通过调动他们疲于奔命，逼迫他们离开坚固的据点和重火力支援，从而用围点打援的方式在路上将他们彻底消灭。<br><br>　　这一点跟跟满清夺取中原的过程和中国解放战争的过程是非常像的。<br><br>　　清军虽然极其野蛮，但是不得不说前期的清军确实是一支非常精明且狡猾的军队，他们从头到尾都很清楚自己的作战目的不是夺取明朝在边境的多少座城市，而是要在野战中歼灭明朝的野战兵团，只要明朝的那几支有战斗力的野战军团被彻底歼灭，明朝也就气数已尽了。<br><br>　　同样，在中国解放战争推翻国民党政权的过程之中，我军的重点不在于夺取多少大城市，而在于通过几次决定性的战役来彻底粉碎国民党的有生力量。只要能把他们的有生力量全数歼灭，那么将那些大城市收入囊中是早晚的事。<br><br>　　同样的道理现实是完全可以用在缅甸的。<br><br>　　甚至说如果能将腊戌方向赶过来增援的敏昂莱武装彻底击溃，还能重新调转头再去打曼德勒。<br><br>　　按照我个人的观点，随着腊戌方向被同盟军围攻的可能性增大，敏昂莱武装现在去轰炸果敢地区的很多作战飞机极有可能就是从曼德勒周边的起飞的，一旦去突袭曼德勒有很大的可能能够直接在地面摧毁掉敏昂莱武装的那些为数不多的空中作战力量。<br><br>　　按照我的作战方案，能够在很短的时间内彻底解除敏昂莱武装对整个缅甸东北部的威胁，但这也是需要极大冒险的。<br><br>　　一旦决定这样做，前期就一定要做充分的勘探和调查来决定行军路线和集中兵力的方式。<br><br>　　如果稳扎稳打，先取腊戌再将兵锋逼近曼德勒，我觉得也是完全可以的。<br><br>　　按照我的判断，我真的不觉得这两样地方能坚持多久，毕竟最核心的原因还是敏昂莱那伙人实在是不经打，战斗力太差了。<br><br>　　在整整这两个多月的时间里，他们甚至没有能够成功地组织起任何一次有效的反攻，没有打过一场硬仗，都是一触即溃。<br><br>　　要么就是呆呆地死守据点，没有任何作战方案的灵活性，也没有任何主观能动性，说白了还真就是一伙乌合之众，用军队来称呼这伙人都是对军队这个词的侮辱。<br><br>　　对于同盟军而言，要想让自己立于不败之地，就必须要将曼德勒和腊戌这些重要节点牢牢控制地在手里。<br><br>　　只要占住曼德勒和腊戌，那么中缅铁路和油气管道的一半有多就已经牢牢地掌握在同盟军的控制范围之内。<br><br>　　而皎漂港所在的若开邦估计再不远的将来也一定会被若开军所掌握，我个人猜测很有可能到了那个时候，大概率那个比较重要的势力会出来调停了。<br><br>　　出于对铁路和油气管道的完整性和延续性的考量，在同盟军已经牢牢掌握住从清水河到曼德勒的铁路以及从瑞丽到曼德勒的这一段油气管道之后，很有可能到最后会以不战而屈人之兵的方式来获得剩下的路段的控制权。<br><br>　　也就是说，一旦攻下曼德勒和腊戌，同盟军其实已经立于不败之地了。<br><br>　　再往后，不管是打还是谈，同盟军都会是最重要的一股力量。<br><br>　　当然，如果能够成功地拿下曼德勒，并且能够顺利地击溃敏昂莱武装的增援力量，那么敏昂莱还真就没法调更多炮灰去增援了，剩下的地方必然也是可以一鼓作气地拿下的，这时候也不用再去进行什么所谓的谈判了。<br><br>　　如果是那样的话就相当于同盟军直接帮大国接通了整条中缅铁路和中缅油气管道，从而实现了我在文章一开头所说的那个最佳的局面。<br><br>　　只要同盟军能够牢牢地控制住整个中缅能源通道和高速铁路和周边的关键节点，重点城镇，一定会是缅北冲突最后的赢家。<br><br>　　为整个民族打通印度洋出海口，这真是要上历史书的，不世之功勋。<br><br>　　我觉得我的内心都有点痒了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 10:21:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：果敢已收复！攻打腊戌，留给敏昂莱的时间不多了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281559-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396262">　　激战了70多天，缅甸政府军在果敢最后两个据点不战而降，“三兄弟联盟”取得缅北战役第一阶段完胜。<br><br>　　1月5日，在缅甸老街自治区的代主席吞吞敏准将，正式签署协议，缴枪撤离米线沟和南天门。足足6名准将和3名上校带着驻守老街的缅军部队，以及大批缅北民团向果敢同盟军、德昂民族解放军和若开军组成的“三兄弟联盟”投降。<br><br>　　同盟军接受了缅甸政府军及随军家属共3724人投降，包括官兵2123人以及随军家属1601人，缴获各类手枪79支、各类步机枪和狙击步枪1964 支，数十门火炮，摩托车139辆，各类小车120辆、各类大车42辆。<br><br>　　随后同盟军还给每人发放了5000至8000元人民币不等的抚恤金，并且找来了10多辆大卡车，陆续将投降人员送出果敢，这意味着自“88事件”之后，时隔14年同盟军重新夺回了对果敢的控制权。<br><br>　　“三兄弟联盟”靠的什么，摧毁了政府军的战斗意志，让其缴械投降？投降后的吞吞敏会是什么下场？<br><br>　　12月26日，果敢武装成功收复了果敢大水塘据点，在同盟军的围攻下，吞吞敏只能将3000多缅军精锐撤出老街县城，汇集到指挥部所在地米线沟，想要凭借着米线沟四面环山的地势，龟缩山里长期据守。<br><br>　　然而，同盟军就是利用“四面环山”的地势，打了一场完美的包饺子大战，从外围打起一步一步向内蚕食，同时控制交通要塞，掐断缅军的运输线及增援通道，缅军只能依靠第55师送点空投，但这相当于没有。<br><br>　　这几千缅军被围了起来，彻底成了瓮中之鳖，缺少弹药和粮食补给，每天消耗一点就少一点。到了后期米线沟、南天门已经断水断电，截止1月4晚上，二地的缅军已经三天没有吃上饭了，士兵饿得没办法，只能去挖野菜，这么一顿折腾下来走路都没精神，还打什么仗啊？<br><br>　　何况缅军还有上千家属跟着，吃饭问题不解决，她们不得找自己老公闹一闹，吹吹耳边风？这样一来，自然厌战情绪非常强烈，不想打了，坚持下去也毫无意义，带着妻儿老小一起送命，又何必呢？不如抓紧向同盟军投降，投降立马有吃有喝，还能领钱回家，这么好的事不得赶紧行动？<br><br>　　于是，结局就很清楚了，曾经被不少网友调侃“眼圈太黑”的吞吞敏准将，带队出来投降了，长舒一口气，开心之情溢于言表，连眼圈看起来都淡了不少。<br><br>　　投降后氛围也十分融洽，几天前大家还在你死我活，见面就要拼命，现在脱去军装、放下武器，坐到一桌上，把酒言欢，一笑泯恩仇，根本不像刚打过仗，倒像是多年未见的密友好不容易聚上一回。<br><br>　　可这温馨的画面在网上传播开后，把敏昂莱气的够呛，打了打败仗，果敢丢了，数千人投降，几个将军却还在农家乐喝酒吃肉，推杯换盏，这个确实受不了，一拍脑壳，立刻下达逮捕令。<br><br>　　但问题是吞吞敏投降，也是“奉旨行事”啊，安个什么罪名好呢？简单，“违抗命令、反叛和失职”。6准将1月8日刚到腊戌，就被送进了牢房，关腊戌还不放心，又用直升机把这6人送去了内比都，等候秋后算账。<br><br>　　到这里，果敢可以告一段落了，但缅北的战事，并没有停下来的迹象，在政府军连吃败仗，军心涣散的时候，“三兄弟联盟”已经在为未来布局了。<br><br>　　老街、木邦已经拿下，木姐方向，果敢同盟军和德昂军已发起了多次进攻试探，拿下也就是很快的事情，接下来就是最后的目标，缅北掸邦第一大城市腊戍。<br><br>　　腊戍是政府军重要防御区，而且还有一个军用机场，之前也是一直利用腊戍机场，出动空军轰炸果敢和德昂联军控制区。对于政府军而言，果敢没了还是可以接受的，但腊戍要是没了，那就相当于在北掸邦没了立足之地，缅族在掸邦60年的经营将毁于一旦。<br><br>　　所以，腊戍一旦开打，那将会是缅北空前的大决战！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 10:11:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，突然之间，这国家崩了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281556-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396259">　　有段时间没讲阿根廷了。<br><br>　　自从米莱上天后，当地所发生的各种各种事，简直是光怪陆离，魔幻得一批，就算你长满嘴，都不知道该怎来说了。<br><br>　　虽说这样，还有不少阿根廷人坚定肯定以及一定地相信：榜样的力量是无穷的，人家能做得到，我们也能做得到！<br><br>　　结果在昨天，晴天一声霹雳：米莱的偶像，突然崩了！<br><br>　　这偶像是谁呢？<br><br>　　厄瓜多尔！<br><br>　　看这条消息：当地时间1月9日，其实相当于我们今天凌晨，厄瓜多尔总统诺沃亚签署行政令，宣布该国进入“国内武装冲突”状态！<br><br>　　其实在前一天，他就宣布全国进入紧急状态并实施宵禁，为期60天！<br><br>　　这国家到底出什么事了？<br><br>　　说来你可能都不敢相信：当地一个犯人越狱了！<br><br>　　当地时间1月7日，一队当地警察摆出一副高度戒备的姿态，进入当地一所监狱，准备把一个犯人从这个监狱，换到当地安全级别最高的另一所监狱。<br><br>　　结果在一名狱警掏出钥匙，打开牢房后，所有人都大吃一惊！<br><br>　　里面的犯人不见了！<br><br>　　不但人逃了，甚至连之前运进监狱的用品，从电视机、按摩椅、到手表什么的，也统统都不见了，就像搞了一次大搬家，整个房间空荡荡！<br><br>　　看到这里，有人可能要笑了：这算什么事？<br><br>　　但在厄瓜多尔，那是天大的事！<br><br>　　因为这个逃走的犯人，名叫何塞·阿道夫·马西亚斯，外号“菲托”，可是厄瓜多尔最大的黑帮头目之一！<br><br>　　此人这一逃，顿时让总统挺没面子的，因为这道让“菲托”搬家的命令，就是他下的，命令才发出几小时，人家就不但越狱，还把家搬得这么空，这明显就不但证明出了内鬼，人家还丝毫不打算给总统面子嘛！<br><br>　　厄瓜多尔总统今年36岁，又是该国香蕉大王的儿子，正当年轻气盛，怎么能忍受得了这种羞辱？顿时怒了，下令追缉这个黑帮头目！<br><br>　　然后呢？<br><br>　　当地黑帮也怒了：你也不看看谁才是厄瓜多尔的主人！<br><br>　　结果就出了一大堆的事：<br><br>　　全国至少6所监狱一起乱了，犯人闹事，很多狱警被扣为人质；<br><br>　　大街上，黑帮也持枪，“乒乒乓乓”地，到处乱开枪，全国大乱；<br><br>　　他们还到处绑人：大学生、社区居民、警局……<br><br>　　最狠的事：当地有家电视台，名叫TC，正在搞现场直播，突然冲进去一帮人，他们让主持人、工作人员什么的，统统都趴在地板上，然后观众就听到枪声和叫喊声……<br><br>　　过度刺激人的场景，这里就不描述了。<br><br>　　这个国家的现状，怎么来形容呢？<br><br>　　一副末世景象！<br><br>　　看到这里，可能有人要说了：这是人家厄瓜多尔的事啊，和阿根廷、和米莱有啥关系？<br><br>　　当然有关系！<br><br>　　还记得吧？米莱上台前，最重要的一个选举口号是什么？<br><br>　　美元化！<br><br>　　为啥米莱想要搞美元化？<br><br>　　就因为厄瓜多尔！<br><br>　　人家可是从2000年没法定货币了，一直搞美元化，搞到现在！<br><br>　　所以米莱才觉得觉得厄瓜多尔搞得挺好的。<br><br>　　人家搞了20多年，都没啥事，为啥阿根廷不能也搞美元化？<br><br>　　米莱这说法一出，阿根廷人觉得挺对，不少人就把票投他了！<br><br>　　到这里，有人可能又要说了：阿根廷出的，是经济问题；厄瓜多尔出的，是治安问题。这两件事，好像不能扯在一起吧！再说就算能扯在一起，这和它搞美元有啥关系？<br><br>　　还有真有关系。<br><br>　　这里先得介绍一下厄瓜多尔这国家。<br><br>　　它是个南美国家，面积25.6万平方公里，人口现在差不多1800万。<br><br>　　要论自然条件，它其实挺不错，至少物产丰饶，还有超级旅游景点：<br><br>　　它是世界第一大香蕉出口国；<br><br>　　还曾是第一大咖啡豆出口国；<br><br>　　石油资源挺丰富，南美第三，排在委内瑞拉、巴西之后；<br><br>　　风景秀丽，赤道就从它横穿，所以厄瓜多尔的著名景点之一，就是赤道纪念碑，但这还不算，它还有更出名的超级打卡地：加拉帕戈斯群岛。<br><br>　　介绍这个群岛上的生物进化史，纪录片至少超过10部。<br><br>　　早在上世纪80年代，厄瓜多尔还有这么一个美誉：“isla de paz”，意思是“和平之岛”。<br><br>　　厄瓜多尔首都基多<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　本来挺好的一个国家，它怎么会变得像现在一样，黑帮横行呢？<br><br>　　这得从一次飞机失事说起。<br><br>　　1981年5月24日，在厄瓜多尔洛哈省上空，一架飞机突然失事了，没有幸存者。<br><br>　　因为这场失事，遇难的人有：<br><br>　　当时的厄瓜多尔总统罗多斯夫妇<br><br>　　国防部长马丁内斯夫妇；<br><br>　　一名空乘人员；<br><br>　　两名飞行员；<br><br>　　两名副官。<br><br>　　这场失事，疑点重重，很多年以后，人们才知道：这是美国人干的。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为美国人觉得：罗多斯这人，实在是太左了点。<br><br>　　他是1978年上台的，因为开采石油赚了点钱，所以他就用开采石油，搞到的利润，来搞了一些社会福利，像修桥、给最贫困地区儿童提供免费早餐什么的。<br><br>　　这些事现在看来，一点都不算什么，但当时南美没啥国家这么搞，所以美国人就心里一直犯嘀咕：南美的总统，贪污才是本行，你不务正业，是不是想搞社会主义啊？<br><br>　　他上台时，美国总统还是卡特。<br><br>　　卡特这人，脾气还算好，所以就没啥事。<br><br>　　但卡特只当了一届，之后是里根当总统，虽说演员出身，但里根搞起事来，就充满杀气了。<br><br>　　他就职典礼邀了罗多斯，但罗多斯觉得美国人不怀好心，怕去了就被扣了，没去。<br><br>　　然后美国人就下手了。<br><br>　　代号：秃鹫行动！<br><br>　　罗多斯飞机前脚刚失事，后脚CIA就和厄瓜多尔军方，在全国对疑似左派的人，进行了铺天盖地的大清洗！<br><br>　　顺带还搞起了私有化，把很多国有财产，像石油啦什么的，用很便宜的价格，收入囊中！<br><br>　　这和米莱的想法一样！<br><br>　　无非当年厄瓜多尔是被迫，阿根廷现在是自己主动送上门！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这次飞机失事，还有后续的事，让厄瓜多尔从一个本来挺有希望国家，向美元化、像现在的末世景象，迈出了第一步！<br><br>　　但要搞毁一个国家，尤其是像厄瓜多尔这种自然资源挺好的，还没那么容易！<br><br>　　所以在1990年，厄瓜多尔经济还行：出口占GDP的20%，一半是石油。<br><br>　　这段时间，它还找到了新的经济增长点：厄瓜多尔白虾！<br><br>　　这种虾不少人应该吃过，它其实叫南美白对虾，之所有有这个名字，是因为厄瓜多尔产的虾品质好，所以它很快就占据了全球很多市场，每年能卖出100万吨！<br><br>　　但不幸的是：在1995年，它终于迈出了第二步，而且是万劫不复的那种！<br><br>　　厄瓜多尔进入了“屋漏偏遇连夜雨”，每况愈下的阶段！<br><br>　　第一场雨是：它决定和邻国秘鲁开战！<br><br>　　为啥开战呢？<br><br>　　因为亚马逊河流域实在树高林密，通行艰难，早年两国只是在口头上，大致划了划国界，结果1941年，也就是德国对苏联发动全面战争差不多同时，秘鲁突然派出伞兵，从空中降下来，把两国的争议地块，统统都给占了！<br><br>　　对这事，厄瓜多尔老百姓，一直憋了很大一口气！<br><br>　　这一年，厄瓜多尔人想起这件事，也觉得自己武力够了，就出兵，要从秘鲁手里，夺回这块土地来！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　搞笑了：这场仗打得极其魔幻！<br><br>　　打了一个月后，厄瓜多尔人发现：国库空了，这仗打不下去了！<br><br>　　之后又发现：政府之所以打这场仗，居然是为了更快地搞钱！<br><br>　　稍微一查之后，就发现有位副总理，专门管经济政策的，搞了一大笔钱，这位老兄嗅觉挺灵，发现不对劲，就直接带着他的钱，光速逃到中美洲小国哥斯达黎加，躲了起来。<br><br>　　于是战争变成了反腐。<br><br>　　政府垮台！<br><br>　　然后第二场雨来了：1996年，厄瓜多尔举行大选，因为新总统说要反贪腐，很多人都非常开心，所以就像阿根廷人前段时间投米莱一样，把票投给他。<br><br>　　结果人家只是喊喊，上台之后啥事不做不说，还带着自己的一帮人，公开搞起钱来。<br><br>　　简直就是：前门驱狼，后门迎虎！<br><br>　　1997年，厄瓜多尔人实在受不了这帮说一套做一套的人，就在全国范围内，掀起了规模空前的散步活动。<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　总统躲在官邸里，连门都不敢出！<br><br>　　然后热闹事来了：国会议长早就觊觎总统大位，见此大好机会，立即在国会搞串联，在宪法里找出一条，宣布总统有精神问题，不适合在当总统，然后大家投票，罢免了总统！<br><br>　　然后就是一片大乱，一时之间，居然有三个人，都自称是厄瓜多尔总统！<br><br>　　一个是原总统；<br><br>　　一个是副总统；<br><br>　　一个是国会议长！<br><br>　　“一国三君”！<br><br>　　大家免不了来场龙争虎斗，结果就是：总统、副总统双双败下阵来，议长成为临时总统！<br><br>　　结果就在他开怀大笑时，老天爷来找厄瓜多尔人的麻烦了！<br><br>　　第三场雨很快就下了：当年太平洋上，来个超级强大的热带风暴，就是我们这里叫超强台风的那种，不但摧毁大批的农作物，还连沿海地区的道路、房屋、街道什么的，都重创了！<br><br>　　损失高达GDP的13%！<br><br>　　咋办？<br><br>　　这位前国会议长、临时总统一看：这总统大位不好干啊，还是捞一票就跑路比较实在。<br><br>　　于是他以石油资源为抵押，从美国人那里，借来了3亿美元，还面向欧洲，发行了5亿欧元的债券，让厄瓜多尔欠的债，再多一笔后，就赶紧下台！<br><br>　　然后又没总统了，又得搞选举了，1998年7月，贾米尔·马瓦德当选为总统，此人其实还行，他曾经担任过两届首都基多的市长，为人聪明正直，又是天生的社牛性格，所以很多人都挺喜欢他的。<br><br>　　厄瓜多尔难得碰到一个像样的总统，但老天爷不肯放过它，第四场雨又下来了：在他当选总统前后，国际石油价格开始大跌！<br><br>　　经过这么多年的折腾，贾米尔·马瓦德接手的政府是这样子的：<br><br>　　一是没钱，因为国家油价大跌；<br><br>　　二还是没钱，税收不上来；<br><br>　　三是之前的总统，因为大家搞内讧，得找帮手啊，所以给政府人员大大地，加了好几次薪！<br><br>　　至于钱么，之前很多都是借的！<br><br>　　现在要到还的时候了！<br><br>　　贾米尔·马瓦德不得不，疯狂地在债务漩涡里，猛烈地打转转！<br><br>　　先找国际货币基金组织，人家先是答应了，但之后又反悔了，结果导致厄瓜多尔被迫在1999年9月宣布说，我现在连利息都付不出来了！<br><br>　　整个国家的经济，事实上已经崩溃！<br><br>　　怎么办？<br><br>　　这时总部设在华盛顿的泛美开发银行有人提出：恶病需用猛药治，厄瓜多尔人你们应该放弃自家的货币苏克雷，改用美元！<br><br>　　美元化！<br><br>　　为啥会有人提出这个建议，背后是谁，大家应该能猜得到！<br><br>　　贾米尔·马瓦德先开始坚决反对，但两个星期后，他屈服了，不得不签署了美元化的法令，再过两个星期，他引咎辞职。<br><br>　　从此之后，厄瓜多尔就开始了没有自己的货币，只用美元的历史！<br><br>　　至今已经24年！<br><br>　　厄瓜多尔这国家，从之前还是一个算挺有生气的国家，到经济恶化，完全美元化，只用了不到20年！在这20年间，厄瓜多尔的社会，变化也非常巨大！<br><br>　　上面讲的这种震荡中，最倒霉的，当然是当地的小农！<br><br>　　他们只有小块耕地，抗风险能力很差！<br><br>　　所以很多人失去土地，被迫去了城里，但厄瓜多尔的城市中，根本就是百业萧条，也没啥行业可以容纳他们打工，怎么办呢？<br><br>　　于是在1990年代，在厄瓜多尔，诞生了一个新生事物：走线！<br><br>　　大批当地活不下去的老百姓，带着点吃的，一路往北，穿过高山、草地、热带丛林什么的，一路浩浩荡荡，冲向美国！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　论走线，厄瓜多尔人绝对是专业的！<br><br>　　他们积攒了近30年的经验！<br><br>　　甚至还起到让人意想不到的作用：他们居然先走带动后走，引发这些年从中南美洲国家，动不动就浩浩荡荡，冲向美国的非法移民大潮！<br><br>　　美国人做梦都没想到：它推动厄瓜多尔美元化，居然会引来非法移民大军<br><br>　　搞到特朗普想修边境隔离墙的地步！<br><br>　　这批人走线，到了美国之后，会选择安安心心地打工吗？<br><br>　　有些人会，有些人则不会！<br><br>　　他们发现：美国社会中，对嗑他们家乡一种树叶里提取出来的东西，需求量不小，售价还很高。<br><br>　　这是啥东西，大家都猜得到，就不介绍了！<br><br>　　而且更重要的是：厄瓜多尔实行美元化后，搞这种活动，钱怎么来的，又是怎么走的，想要查起来，会变得非常困难，想洗钱实在太简单了！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　美元化，本来是美国吞噬厄瓜多尔这国家财富的办法，但历史总是这么诡异，它总是以人们意想不到的方式，给始作俑者狠狠一击！<br><br>　　美国人做梦都没想到：它推动厄瓜多尔美元化，居然导致它瘾君子遍地<br><br>　　但美元化，对厄瓜多尔社会，伤害也非常大！<br><br>　　因为越来越多破产的小农进城后，他们无事可做，无路可走，很容易成为当地黑帮的“新鲜血液”，而且经济越差，黑帮就越实力强大！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　刚开始大家只是抢地盘，相互火并；这些年已经开始搞政治了，想要控制国家了！<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　他们居然能逼得政府迁都！<br><br>　　厄瓜多尔本来是石油输出国组织成员，但在2019年，它宣布退出这个组织，还宣布取消石油补贴，结果惹火了不少老百姓，然后黑帮赶紧煽风点火，全国一片大乱，导致整个国家经济暴跌，它的白虾、玫瑰之类的产品，统统都运不出去！<br><br>　　连政府，都没法正常管理国家了！<br><br>　　怎么办呢？<br><br>　　厄瓜多尔政府宣布：政府暂时从首都基多迁出，到另一个城市瓜亚基尔去办公！<br><br>　　之后它更是一片混乱。<br><br>　　都到这种程度了，厄瓜多尔政府该出什么招呢？<br><br>　　极其魔幻，谁都想不到！<br><br>　　它提出：黑帮可以作为“文化社团”，在政府相关机构登记，来实现合法化！<br><br>　　有那么一点“我打不过你，我就拥抱你”的意思！<br><br>　　结果就是：厄瓜多尔的黑帮更猖狂了！也更魔幻了！<br><br>　　他们居然和警察、法官勾结，要他们把更多的当地年轻人，送入监狱！<br><br>　　这又是为啥呢？<br><br>　　因为监狱早就在他们控制下，这些年轻人被送入，等于接受他们培训！<br><br>　　能迅速增添有生力量！<br><br>　　这治安还怎么能好？肯定更乱嘛！<br><br>　　但厄瓜多尔政府又采取什么措施呢？<br><br>　　他们提出：普通老百姓也可以自己拥有枪支！<br><br>　　从此更是乱上加乱！<br><br>　　说到这里，大家想必就明白了：为啥总统命令刚下，要让当地黑帮头目换个监狱，结果黑帮头目就能立即得到消息，从监狱里来个“搬家式”的拔腿走人，之后搞出这么大一场骚动，作为对总统的警告，弄得他不得不宣布国家进入“国内武装冲突状态”？<br><br>　　毕竟人家在前些年，就能逼得政府迁都，现在总统在太岁头上动土，非要下令让人家头目搬家，他们觉得没面子，来搞上这么一场，在别的地方，或许极度魔幻，但对厄瓜多尔来说，又算得了什么呢？<br><br>　　到现在这种程度，谁还能想到：厄瓜多尔这国家，40多年前，居然号称“和平之岛”！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　米莱选举前吹得那些措施，厄瓜多尔只实行了一条“美元化”，就搞到现在这种程度，顺带着把美国人都半拖下水了了。<br><br>　　米莱的招数，类似这种极猛的，可是起码有十多条啊，阿根廷还是南美大国啊，有将近5000万人口，按照厄瓜多尔之前的表现，再加上南美这地方的魔幻程度，美国将来会被阿根廷的回旋镖，砸伤成什么程度，谁都说不清！<br><br>　　美国人，你就等着接招吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 10:06:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：半岛的炮声]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281514-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396217">　　现在的地球村，看起来很不太平。中东和东欧没有平息的迹象，半岛又出现了紧张局面。最近一段时间里，南北炮声轰鸣，撸起袖子摆出了开干的架势。尽管很多人都认为双方打不起来，但他们摆出的架势却越来越像要动手。<br><br>　　这里先捋一下时间线：<br><br>　　2023年12月28日，尹锡悦对韩军官兵宣称：“如果受到挑衅，你们应该在（向上级）汇报前，立即做出反应和回击，我希望你们当场坚决和迅速地摧毁敌人挑衅的企图。”——相当于给了韩军便宜行事的权力。这无疑加大了南北对抗的风险。当时舆论界认为，韩国这是在打嘴仗。<br><br>　　2023年12月30日，金正恩强调“要重新确定对北南关系和统一政策的立场”，表示朝韩关系“再也不是同族关系”，而是完全敌对关系。——这个说法意味着半岛风险加剧。当时舆论界认为，这是对韩国嘴炮的回应，也像是嘴炮。<br><br>　　但是很快，口水战演变成秀肌肉。<br><br>　　2024年1月1日至2日，韩国陆军在靠近分界线的多地实施大规模炮击演习；1月3日，韩国海军又出动多艘驱逐舰、护卫舰和导弹艇，在半岛周边海域实施舰炮射击和海上机动演习。——在朝鲜看来，这是赤裸裸的示威，朝鲜被激怒了。<br><br>　　时间回到2010年，美韩军演刺激朝鲜，于是朝鲜便向韩国方向的海域发射了200多枚炮弹，其中60枚左右命中了延坪岛，据称导致多处建筑物起火，4人死亡，7人受伤。韩国一方则闹了笑话，发射K-9自行榴弹炮时，鬼使神差般把对方位置从10米高度计算成了100米；结果就是乱打一通，那情形非常地有喜剧色彩。<br><br>　　这次朝鲜又因为美韩军演而生气，选择故技重施，于1月5日向朝韩西海岸交界处的延坪岛一带发射海岸炮。在2个小时内，47门海岸炮发射了192枚炮弹。不同的是，朝鲜这次秀肌肉并没有造成韩国人员伤亡。<br><br>　　朝鲜人民军总参谋部回应称，朝军炮击“对白翎岛和延坪岛没有产生任何间接影响”，只是对韩国军方新年以来在边境地带进行多轮军事演练的回应。<br><br>　　面对朝鲜秀肌肉，尹锡悦也决定秀一秀。于是在1月6日，韩军也向西部海域方向发射了炮弹。一时之间，双方你来我往，好不热闹。<br><br>　　舆论界很多吃瓜群众开始担心，双方会不会擦枪走火打起来。毕竟东欧或中东那个地方打仗，非常遥远，大家可以安心吃瓜。但是半岛就在中国旁边，万一打起来，影响还是很大的。而且中国需要继续壮大自身，不想周边出现战事。<br><br>　　有一说一，不论是朝鲜还是韩国，虽然国土面积不大，但战斗力都不弱；真的打起来，肯定是非常地残酷血腥。一个最明显的例子：俄乌战争中，北约产能无法覆盖乌克兰的消耗，美国便从韩国搞军事采购；俄罗斯那边也在和朝鲜积极合作。可见在军事领域，朝韩双方实际力量都不可忽视。这其实很好理解，当初朝鲜战争停战，韩国根本就没签字。过去几十年，双方都在备战。朝鲜是先军模式，韩国全民兵役，而且双方军工生产能力都不弱。<br><br>　　但这并不意味着双方秀肌肉会导致冲突，原因如下：<br><br>　　原因1，海面秀肌肉，问题不大<br><br>　　南北双方真正的危险点在陆地，而不是海面。半岛西部的那片海域有很多不确定因素。大家先看一眼下面这张图：<br><br>　　那里有两条线：<br><br>　　韩国划的“北方界线”，内容包括延坪岛在内的“西海五岛”都被圈了进来。当然这个线是韩国划的，并未明确在《朝鲜停战协定》内，也从未得到朝鲜的认可。<br><br>　　朝鲜划的“南方警戒线”，内容很大一部分和韩国的“北方界线”重叠。大致就是说，那几个岛和那片海域属于自己。<br><br>　　简单来说，就是半岛西部那片海域是双方争议区，双方都认为那是属于自己的领土。这种情况下，双方往那一带开炮时，都可以自称是在自家后院玩耍。于是争议区变成了发泄区，只要双方有了阶段性矛盾，就会在那一带发泄一番。理解了这些，就明白1999年的第一次延坪海战、2002年的第二次延坪海战、2010年的天安舰事件、延坪岛炮战等冲突，为啥没有引发南北军事对决。<br><br>　　原因2，双方军事实力基本上处于均势状态<br><br>　　美国、俄罗斯、以色列已经先后多次证明，想通过现代战争占领并征服对方，非常困难。美国在阿富汗20年，最终也得灰溜溜离开。俄罗斯打乌克兰，愣是把闪电战打成了持久战。以色列打哈马斯，现在同样没达到预期。<br><br>　　美国与阿富汗的差距，俄罗斯和乌克兰的差距，以色列和哈马斯的差距，都远远大于韩国和朝鲜（或朝鲜与韩国）的差距。<br><br>　　对韩国来说，虽然经济水平强于朝鲜，但也有两个顾忌：1、朝鲜拥核，可以鱼死网破；2、韩国经济核心地带首尔圈，离三八线不远，在朝鲜炮火射程之内。这让韩国不愿意和朝鲜直接冲突，所以之前的韩国总统，都是避让三分。只是尹锡悦更为强硬一些。<br><br>　　对朝鲜来说，虽然可以直接威胁韩国核心地带，但韩国背后还有盟友美国。舆论界很多吃瓜群众经常会说美帝是纸老虎，然而实际上纸老虎有时候也会变成真老虎。所以朝鲜通常情况下，也不会去刺激韩国。<br><br>　　所以这种情况下，任何一方发动战争，极大概率会变成无意义的消耗。<br><br>　　原因3、双方并无直接战争的需要<br><br>　　别看朝鲜和韩国经常喊打喊杀，其实主要都是嘴炮。<br><br>　　韩国的政治生态决定了其很难主动发动战争。一方面是因为，韩国是发达经济体，战争成本很高。另一方面是因为，韩国自己并没有战时指挥权；这意味着开战权并不在韩军手中，而是在美军手中。<br><br>　　朝鲜虽是先军体系，但主动发动战争也没什么动力。至于原因，这里省略几百字，因为内容可能有点敏感。<br><br>　　即便双方没有发动战争的动力，但仍然有打嘴炮和秀肌肉的动力。原因其实很简单，这是一个绝佳的锅。如果需要转移内部矛盾，可以通过制造冲突而达到目的。以韩国为例，尹锡悦可以通过强硬的人设拿到更多选票。以朝鲜为例，可以转移经济建设不给力的问题。<br><br>　　所以接下来一段时间，双方还是会继续打嘴炮。毕竟秀肌肉也需要成本，那些炮弹都是钱，平白无故炸了，也比较可惜；即便不在乎成本，那也炸了不少海洋鱼类，让渔业资源遭受损失。所以炮弹秀肌肉这事，点到为止；口水战，才是低成本的长久大业。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 12:29:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[周小平：萝莉岛事件曝光背后的俄罗斯之眼，从顿涅茨克...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281513-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396216">　　前言：当小拜登在玩弄奸淫这些小姑娘的时候，这些小姑娘的父母则就被关押在隔壁的人体实验室里，接受残酷的剥皮、抽血、注入病毒等恐怖实验。何为地狱，此即地狱！<br><br>　　2022年2月18日，俄钨战争爆发，但很多人迄今为止仍不知道这场战争的爆发根源是什么。这场战争的本质，是反对屠杀。从2014年到2022年整整八年的时间里，乌东地区的俄族人惨遭屠戮。美国在乌东投资建设了一系列人体实验室和生化实验室，掠走当地俄族人当做人体试验活素材，剥皮、抽筋、换血、注入各种病毒和药物。<br><br>　　随后从乌东地区多次神秘爆发人畜共患的非洲猪瘟病毒，这些病毒诡异地从乌东传到中国，给中国造成了巨大的损失。并且从俄军缴获的资料来看，从美国德特里克培育的各种类型冠状病毒，自2013年以来均在乌东地区的人体实验室进行过残酷的人体实验。由于战争爆发突然，很多来不及撤走和销毁的实验记录以及实验文件被俄罗斯军方缴获并公开。然而整个西方传媒界和舆论场，对此始终保持沉默，以至于很多人都并不知道这个世界发生过这些恐怖的事。<br><br>　　那么以上笔者所描述的这一切又和美国萝莉岛事件有什么关系呢？——这两者的关联非常之深。<br><br>　　要搞清楚这两者的关系就不得不给大家介绍一个人，这个人名叫小拜登。小拜登是美国现任元首老拜登的小儿子，他在网上最初出名是因为一封邮件。当时他被检测出患上了艾滋病，于是就赶紧写信给他的嫂子，也就他哥哥的老婆，提醒她赶紧去做个艾滋病检测。这封邮件后来被黑客截获，据说是来自俄罗斯的黑客。更为关键的是黑客们发现，在小拜登这封邮件发出后不久，小拜登的嫂子和老拜登都进行了一次血液检测，对外则称是例行常规体检。这里面的故事，难免令人遐想连篇。<br><br>　　我们完全可以想象俄罗斯为什么发动俄钨战争，大家想想看，光是一个金三角电诈问题，全中国人都愤怒得不得了，如果国家对此不闻不问，恐怕全国人民都会对国家感到极度失望对吧。而假设现在周边某国开始大量地、成千上万地公开屠杀中国人，国家难道会不管吗？难道可以不出手吗？当然不可能。如果这样都不出手，那所有的民心都会彻底失去，对吧。普京当时也面临这个压力，中国人和西方民众不太了解这些事，但是乌东地区生活着的俄族人一直在惨遭屠杀，他们被屠杀、被关押、被充作人体实验的残酷事实、部分照片甚至是视频在俄罗斯网络上广为流传，如果俄罗斯政府继续保持沉默，那么俄罗斯民众则不会再支持克里姆林宫。<br><br>　　因此随着俄钨战争的爆发，俄军从乌东地区人体实验室获得了大量耸人听闻的资料之后，事情就发生了微妙的变化。尤其是俄军还在这些实验室的档案里，发现了小拜登的影像资料。在一些俄罗斯网络公开的照片当中我们可以看到，在乌东地区人体实验室里面，关押着一些年纪在6-9岁之间的小姑娘，而这些都是给小拜登准备的。当小拜登在玩弄奸淫这些小姑娘的时候，这些小姑娘的父母则就被关押在隔壁的人体实验室里，接受残酷的剥皮、抽血、注入病毒等恐怖实验。<br><br>　　什么叫地狱，这就是地狱。<br><br>　　当时特朗普和老拜登正斗得厉害，老拜登方面全网封杀特朗普，而特朗普则抛出了小拜登的黑料。但这个黑料抛出来以后又形成了新的问题，那就是特朗普无法解释这些资料他是如何掌握的。因为攻入乌东地区地下人体实验室的是俄军，特朗普总不能承认自己“通俄”吧？事实上，在特朗普抛出小拜登黑料以后，被老拜登一伙严密控制着的美国网络和舆论几乎没有去指责小拜登的反人类罪行，反而是开始质疑特朗普勾结外国、里通外国、和俄罗斯合起伙来整自己人，直接给他扣了个“背叛美国”的大帽子，于是特朗普只能暂时灰头土脸地败下阵来。<br><br>　　然而普京毕竟是克格勃出身，他对情报体系有着惊人的敏感和天赋。俄罗斯情报部门其实很早就意识到，小拜登肯定不是孤例，有他这种变态癖好的肯定是一个团伙；并且类似的变态反人类场所，肯定也不止乌东地区一处。既然泽连司机这边都会为了讨好拜登家族打造地下萝莉堡垒，那么美国本土难道就没有类似的地方吗？不可能吧。<br><br>　　因此一桩2017年的旧案就被摆上了案头，这是一名叫做爱泼斯坦的人，他和老拜登、奥巴马夫妇、克林顿夫妇都有着密切的联系，而最关键的是爱泼斯坦是个老鸨。在过去的很多年里，都有各种受害女孩站出来指控爱泼斯坦，但都被某种神秘的力量一手遮天压住了。直到特朗普2017年胜选之后，把最高法系统换成了自己保守派的人，才让这起案件被发起重审。由于特朗普是铁了心要把这个案子曝光出来彻底打到美国民主党，因此爱泼斯坦被收监，各种案件细节和证人证言也开始紧锣密鼓地收集和完善。见最高法动了真格，民主党慌了，于是2019年的8月的某天，爱泼斯坦在曼哈顿下城监狱中自杀身亡。<br><br>　　在他自杀的前一晚，他的两名狱友被突然调到其他房间；在他自杀的当晚，两组监控突然出现故障；在他的尸检报告中，出现了第三方外力才可能造成的喉部损伤；但这些都无所谓，因为没有证据，所以爱泼斯坦只能被定性为自杀。就像那个在国会山翻看了民主党佩洛西电脑的家伙一样，没过几天就不得不在家中自杀了。以死为鉴，可以知结局。<br><br>　　爱泼斯坦一死，案子就成了死案，很难再把奥巴马、拜登、克林顿家族扯进来，特朗普也只能暂时按下不表，但这件事仍没有结束。大家别忘了，特朗普的另外一个好友，普京。<br><br>　　没有确切的证据表明俄罗斯仍在调查这个案子，但我们从有限的资料分析就不难得出这个结论。2024年，特朗普高调卷土重来，他提出只要自己能上任，当天就会断掉对乌克兰的援助并在24小时内结束这场战争。很显然，这也是俄罗斯想要的。可以说，特朗普是俄罗斯的神助攻。就算美俄之间没有可能回到亲密状态，但是一个可以为俄罗斯减轻压力的美国总统，肯定会比一个和钨克兰穿一条裤子的美国总统强一些。<br><br>　　但是来势凶猛的特朗普却遭到了民主党所在州的无赖狙击，民主党的铁杆州地方法院居然判处特朗普没有竞选资格。最后不管特朗普是否通过最高法翻案，但对他的竞选影响已经实际造成了。所以，这个时候必须要有一个突如其来的力量帮助特朗普从另外一条战线打击其竞选对手。因此在这个时候，抛出美国本土的萝莉岛重磅变态反人类萝莉岛大案就显得很有意义了。<br><br>　　因此这个沉寂已久的案子终于在2024年年初再度被推上了舆论的风尖浪口，并且这一次受害者不再是乌东地区的俄族小姑娘，而是美国本土自己的小姑娘；这一次的案发地也不再是必须和俄罗斯扯上关系的乌东地区，而是就在美国本土！这一次的爆料来得非常迅猛，不仅获得了大量受害者的证言证词，而且还有大量令人感到恐惧和惊讶的消费记录、出入记录、监控视频以及照片被公之于众。这些猛料从何而来，这些信息何人获得又是何人曝光？一切都还在迷雾当中。<br><br>　　但这些已经不重要了，重要的是盖子已经被掀开，特朗普如有神助，在竞选路上又多了一层胜算。虽然到今天鹿死谁手还未见得，但是这场世纪大戏已经拉开帷幕。我们必须认识到一点，我们每一个普通人都不仅仅是这场大戏的看客，更是这场大戏的直接影响者。世界是落入疣太操控的反人类变态集团的手中，还是落在正常人手中，对我们每一个普通人而言，都非常重要。<br><br>　　更多详细阅读重磅深度一手资料私享、一带一路项目分析参与、礼敬三先信仰认知建设；有意者请点击下方加入“红岸学社”，真正关于当前全球热点问题的一手资料和真实分析，走进一带一路项目、全球热点地区观察亲历亲闻，改变从此开始。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 12:28:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：刚刚，定点斩首，猛烈对轰！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281510-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396213">　　今日良评，粗暴犀利！<br><br>　　一、定点斩首<br><br>　　近日，美军突然出手。<br><br>　　1月4日，美军在伊拉克巴格达对“努贾巴运动”武装发动空袭，斩杀2名成员，其中包括该组织重要负责人。<br><br>　　有消息称，该组织与伊朗结盟。<br><br>　　事发之后，伊拉克各界群情激愤，强烈要求结束美国为首的所谓国际联军的存在。<br><br>　　但美军显然并不想挪动屁股。<br><br>　　美国防部发言人帕特里克·莱德8日表示：美军没有从伊拉克撤军的计划。<br><br>　　良评：目前美军在伊拉克驻有2500人，在叙利亚驻有900名官兵。<br><br>　　这些组织孤悬本土之外，天高皇帝远，每个利益团体都极度腐败。<br><br>　　它们当然不想走，不然还怎么偷油，怎么做假账，怎么继续贪腐？<br><br>　　二、明日黄花<br><br>　　当地时间1月8日，以色列空袭黎巴嫩南部地区，一名真主党高级指挥官在袭击中身亡。<br><br>　　良评：死者塔维尔，是3个月来被以军打死的最高级别真主党成员。<br><br>　　上周，同样在黎巴嫩，哈马斯高级领导人萨利赫·阿鲁里遇袭身亡。<br><br>　　当一个政府，需要不断利用政治暗杀维系局面的时候，本身就说明它自己已然是强弩之末，明日黄花。<br><br>　　三、口出狂言<br><br>　　日前，以色列国防部长加兰特扬言要把对加沙地带的军事行动扩大到黎巴嫩。<br><br>　　加兰特在7日接受美国《华尔街日报》采访时，对以色列和真主党之间日益紧张的局势发表评论称：他们看到加沙正在发生的事情，他们知道我们可以复制粘贴到贝鲁特。<br><br>　　良评：既然搞不定哈马斯，也摆不平胡塞武装，那就碰瓷黎巴嫩吧。<br><br>　　总之，只要能转移注意力，以色列的嘴炮，可以打一百个。<br><br>　　四、猛烈对轰<br><br>　　俄乌战场，进入了互相狂扔导弹的局面。<br><br>　　1月8日，俄军对乌克兰实施大规模空袭。<br><br>　　当天上午，9架图-95MS和4架图-22M3轰炸机从摩尔曼斯克州起飞，向乌境内发射“匕首”高超音速导弹和巡航导弹。<br><br>　　乌克兰方面，则使用无人机、诱饵和巡航导弹持续不断打击克里米亚的俄军目标，特别是指挥机构。<br><br>　　良评：这是谈判之前的最后对耗。<br><br>　　如今美西援乌已经停滞，俄军此时利用军工产能优势，通过精准打击乌军的军事和工业目标，斩断其自我造血能力，意在彻底瓦解对方的抵抗意志。<br><br>　　而乌克兰在弹药告急的局面下，依然咬牙坚持每天发射2000枚炮弹还击，也是想通过最后顽抗，为下步的谈判争尽量争取筹码。<br><br>　　五、三哥滑头<br><br>　　近日，俄罗斯猛批印度<br><br>　　据媒体6日报道，俄方向印度提出了关于2023年第三季度印度制造的弹药通过欧洲运抵乌克兰的问题，并对该行为予以强烈谴责。<br><br>　　对此，三哥直接装死，表示压根没干过。<br><br>　　印度外交部发言人表示：可以明确地说，我们没有向乌克兰运送过任何火炮弹药。<br><br>　　良评：印度神油，名不虚传。<br><br>　　论睁眼说瞎话，三哥怕过谁？<br><br>　　毛熊之所以发飙，是因为在乌克兰战场上实实在在地碰到了印度生产的155毫米口径“枣核”炮弹。<br><br>　　但三哥一口咬定我没干，就问你能咋地？<br><br>　　六、韩国放狠话<br><br>　　韩国方面8日表示，由于朝鲜共违反韩朝2018年签订的《九一九军事协议》3600多次，并在西部海域连续三天实施炮击。因此，朝韩缓冲区将不再存在。<br><br>　　良评：恶人告状，贼喊捉贼。<br><br>　　对美韩联合军演只字不提，典型的垃圾双标做派。<br><br>　　七、拜登力保<br><br>　　日前，拜登发声表示依然信任美国防部长奥斯汀，如果后者提出辞职，他不会接受。<br><br>　　良评：美国防部长紧急住院，五角大楼居然瞒着白宫，直到整整躺了4天ICU才被曝光，闹成影响极其恶劣的国际丑闻。<br><br>　　对此，拜登心里问候了奥黑祖上18代，嘴上却依然还要力保。<br><br>　　毕竟，好歹还是自己人，总不能被共和党钻了空子。<br><br>　　八、南海杨威！<br><br>　　南部战区公号1月5日消息称，当天，中国人民解放军南部战区位南海海域组织例行海空联合演训。<br><br>　　良评：这次演训，意义非凡。<br><br>　　当时，美国和菲律宾正在该水域进行联合巡航，解放军此时出手，明显就是强力反制。<br><br>　　见此情形，美军秒怂。<br><br>　　最终，在美菲演习正式开始时，美军“卡尔·文森”号航母直接没露面，只派了一艘驱逐舰抵达演习区域。<br><br>　　此外，原定三天的演习被缩减到了两天，之前大肆宣扬的炮击演练也被取消，令菲方大跌眼镜。<br><br>　　巨龙腾渊，南海扬威。<br><br>　　菲律宾该睁大眼睛了。<br><br>　　看清楚这汪洋大海，如今谁主沉浮！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 12:23:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：印度，早把自己作坏了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281506-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396209">　　今天没啥大事，所以还是闲聊。<br><br>　　几天前刚写过一篇关于印度的文章，这么一个大意：别看印度股市、公布的GDP数字什么的，都挺好看，印度其实早掉坑里了。<br><br>　　文章发了后，后台有不少留言，总的来说，是这么两层意思：<br><br>　　一是任何事情，都要料敌从宽，所以不能小看印度；<br><br>　　二是印度可是有“人口红利”啊。<br><br>　　今天就来回一下。<br><br>　　还是老规矩，先说结论吧：很多很多年以前，印度人就已经，把自己今后发展的路，给牢牢地堵死了！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　先上第一张图。<br><br>　　从这里，大家可以看出：我们长江、淮河流域，内河航运有多么地发达，长江干流、京杭大运河什么的都也不用说，甚至连小小的颍河都不放过，内河航运能一直伸到河南周口市！<br><br>　　这里为啥要说内河航运呢？<br><br>　　因为这事知道的人不多：虽说大家都叫水运，但内河运输是最便宜的，比海运要便宜很多！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为水运的主要成本是什么？<br><br>　　油费！<br><br>　　油费怎么算呢？<br><br>　　船体浸入水中的部分越多，和水的摩擦力就越大，就越需要烧更多的油！<br><br>　　大家不妨想一想：海轮长啥样？<br><br>　　船底尖尖的！<br><br>　　为啥要搞成尖尖的呢？<br><br>　　因为海上风浪大啊，你不搞成尖尖的，抵抗不了风浪。<br><br>　　内河轮船呢？<br><br>　　风浪小，所以船底是平平的！<br><br>　　因为这样，内河轮船的吃水就特别浅，在运同等数量的货物时，内河航运比海运，所花的油费要少很多。<br><br>　　但省钱的地方，还远不止这些！<br><br>　　比如说用人成本方面也能省很多：像要当海员，要考各种证照，一个个地考过来后，相对于一般工作，海员工资就要高出很多；但内河航运呢，没那么多的要求，所以船员工资远不及海员。<br><br>　　这么七七八八一算，虽说同样是通过水路运输，内河航运的价格，可能只有海运的三分之一都不到。<br><br>　　但如果和铁路、公路运输相比，海运又比它们要便宜很多！<br><br>　　就形成这么一个价格链：公路运输》铁路运输》海运》内河航运！<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　一个国家内河航运越发达，它大宗物资的运输就便宜，对它的经济发展来说，就越能起到促进作用。<br><br>　　不光华东一带这样，华南一带，也是这样。<br><br>　　再上张图。<br><br>　　这是珠江流域的内河航运，也相当忙碌！<br><br>　　今天既然我们主要谈印度，看到这里，大家是不是马上就会想到恒河？<br><br>　　毕竟2020年起，这句话就挺出名：干了这碗恒河水，来世还做印度人！<br><br>　　恒河上，是什么一种情况？<br><br>　　看到没？<br><br>　　代表内河航船的绿点，虽说还有几个，但几乎可以忽略不计！<br><br>　　这意味着什么？<br><br>　　三哥搞运输，只能靠运价较高的公路或铁路！不管输入原料，还是运出产品，都会费用大增，根本没啥市场竞争力！<br><br>　　看到这里，大家是不是觉得很奇怪：恒河也是世界有名的大河啊，它年径流量不低啊，有长江的一半，大约有5500亿立方米啊，怎么会搞成这副鬼模样呢？<br><br>　　这里就不得不提起三哥早年的一个神鬼操作了。<br><br>　　1951年时，也就是印巴分家之后的第4年，当时第一次印巴战争已经打过了，印度和巴基斯坦早成死敌了，同时现在的孟加拉国，当时叫东巴，还是巴基斯坦的一部分。<br><br>　　这一年，经过长时间的深思熟虑后，印度人终于想出一个损人不利己的妙计：你巴基斯坦不是我敌国吗？你东巴用的水，不是很多从我恒河里来吗？那我就在这方面做点文章，让你知道我的厉害，嘿嘿嘿……<br><br>　　什么妙计呢？<br><br>　　在恒河流入现在的孟加拉，当时叫东巴基斯坦之前，给它来个强行改道，把恒河水给截住！<br><br>　　为啥要这么干呢？<br><br>　　这里就得介绍一下恒河的特点了：<br><br>　　它水量确实挺大，但流量相当不稳定，每年6到10月是当地的雨季，恒河水量大涨，甚至造成洪灾。<br><br>　　每年的1到5月，是当地的旱季，河水萎缩，用水紧张，当地老百姓会争着抢着，从恒河引水，去灌溉他们的庄稼。<br><br>　　所以三哥想出的妙计就是：在恒河上建个水坝，旱季关闸储水自己用，旱死这帮和我们作对的东巴人；等到雨季，洪涝灾害来时，我们就开闸放水，让那帮家伙泡在水里，一举两得，岂不是爽歪歪？<br><br>　　然后三哥很快，就选好了这个水坝的地址：离它和之前叫东巴，现在叫孟加拉国边境只有18公里的法拉卡镇！<br><br>　　地址选好了，是不是就能开建了？<br><br>　　还不行。<br><br>　　因为恒河是条国际河流，直接开建，有点粗暴，明眼人一看，就知道是直接针对东巴的，所以必须胸有成竹、有条不紊地，把前奏铺垫好之后，才能动手！<br><br>　　怎么铺垫呢？<br><br>　　说出来你可能想不到：在各种场合，用各种办法，把恒河的长度改短！<br><br>　　看到这里，你是不是觉得有点奇怪：全世界国家中，处于民族自豪感，还有其它的原因，大家应该喜欢“拉长”流经自己的河流啊，而不是缩短！<br><br>　　像美国密西西比河，明明如果从它的正源算起，只有3767公里长，但美国人死活不认账。<br><br>　　他们硬要从密西西比河的支流密苏里河，它的再一条支流红石溪算起，把它的长度拉到6021公里，再拿这个数字去和世界大河PK，然后自豪地宣称：我们美国的密西西比河，是世界第四大河！<br><br>　　印度人是怎么缩恒河长度的呢？<br><br>　　国际上通常认为恒河长2601公里，但印度人在各种场合，用坚定的眼神，以肯定确定以及一定的口气告诉所有人：恒河长度是1925公里！<br><br>　　比国际公认的，短了600多公里！<br><br>　　到这里，有人可能要说了：印度人这是吃了啥药，脑子出了什么问题呢？<br><br>　　他们其实精得很：因为如果把恒河长度缩到1925公里，那恒河流域面积的99%，还有人口的94%，就都在印度境内！<br><br>　　既然印度占恒河，都占这么高的比重了，它对恒河搞点什么手脚，难道不是非常应该吗？<br><br>　　等一波舆论宣传搞完，他们这个奇葩数字传播得差不多后，三哥就开始动手了：1962年，他们开始在法拉卡盖大坝！<br><br>　　9年之后，也就是1971年，这座大坝建成了。<br><br>　　三哥建的大坝，在建设时或建成后，通常会出各种事故，轻则漏水，重则溃坝什么的，但这座大坝建得，居然是一帆风顺，啥事都没出，一直到现在，都是坚若磐石，在三哥建的重大工程中，极其罕见。<br><br>　　可能因为修这个水坝，是用来坑人的，和三哥的脾性比较符合的原因吧！<br><br>　　水坝建成后，印度人就开了个口子，把60%的恒河水，引入到西孟加拉邦的帕吉勒提河里去了，有些用来浇地，有些用来冲刷河道内的淤泥！<br><br>　　这么一搞，就让下游的孟加拉国惨了：这座大坝建成后，它只能搞到不及往年一半的水，时常发生大面积的干旱，还导致粮食短缺！<br><br>　　孟加拉国更头痛的是：大坝建成于1971年，而它是1972年才正式宣布成立，从巴基斯坦脱离出来……<br><br>　　大坝修成在前！它想说什么，都难说出口！<br><br>　　坑人有成，三哥是不是该欢欣鼓舞把歌唱？<br><br>　　没有！<br><br>　　历史回旋镖出现了：这条坑孟加拉国的大坝，最终坑了三哥自己，让它完美地错过一个大好机会！<br><br>　　啥机会呢？<br><br>　　集装箱运输开始普及，还有跟着它后面的工业全球化！<br><br>　　这是怎么一回事呢？<br><br>　　早年搞运输特别麻烦，先要把各种货物，由经验丰富的老师傅，先估好尺寸，再尽可能地，把它们用最不占空间的办法，地塞进卡车车厢。<br><br>　　货物到码头后，再由码头工人把货卸下来，然后让另一个经验丰富的老师傅，认真估好尺寸后，再用最不占空间的办法，塞进船里。<br><br>　　船遇到其它港口后，卸货时，得再经过这么一个流程；之后卡车来装货，又得再经这么一个流程……<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　整个过程不但烦死人，还时间特别长，费用特别高！<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　美国当时向巴西运无缝钢管，到巴西的价格，运费占了87%，只有13%才是造这种钢管的费用！<br><br>　　就在这时，有个人出现了，他是美国人，名叫麦克莱恩，搞运输出身的。他就琢磨着：干嘛要这么麻烦呢？<br><br>　　我把所有的东西，都装进一个箱子，运输前直接装上，在港口直接塞进船里，到港时直接卸下，然后放卡车直接拖走，不就行了？<br><br>　　这东西叫什么呢？<br><br>　　集装箱！<br><br>　　然后他就开始搞集装箱，还拼命推广它。<br><br>　　到1965年3月，机会来了：越南战争升级！<br><br>　　当时美国人的宣传机器，搞得挺牛叉：在越南岘港，美军第9海军陆战队远征军的士兵们，跳下登陆舰，然后带着武器，涉水上岸。<br><br>　　一副重现二战胜利的架势！<br><br>　　实际上呢？<br><br>　　当时这批登陆后的美军，其实背地里吵成一团：有的部队发现，他们的枪支到了，但弹药却不知道在哪里，而按照命令，第二天他们就要开赴前线；还有的部队发现，他们的枪支没到，弹药到来了两份……<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　到处都是乱糟糟，到处都是人在骂！<br><br>　　然后麦克莱恩就站出来了：这事我在行啊，我来承包啊，让我来运输，保证肯定不会发生这种事啊！<br><br>　　怎么保证呢？<br><br>　　就用他的集装箱，把一支部队要用的所有东西，统统都打好包，装进一个个集装箱，船运到越南后，用卡车直接拉进营地，再打开再分！<br><br>　　果然效率大增！<br><br>　　美军反响很好！<br><br>　　然后集装箱的名气就打响了，有些港口就尝试着，搞集装箱码头，船运公司则是搞集装箱专线。<br><br>　　这一搞，就带来了经济模式的转型：在出现大规模搞集装箱运输前，全世界的工业是分散的，一般来说，制造工厂和它的消费市场之间，距离差不多在25英里，也就是40公里范围内。<br><br>　　因为距离如果太长，在运输上，要不断地倒来倒去，中间肯定会丢失、弄坏，还浪费时间，大大增加成本之类的一大堆，一般产品超过这个距离，就变得不划算了！<br><br>　　但搞了集装箱后，一切都变了！<br><br>　　人们可以在几千公里甚至上万公里之外，把东西造出来，然后装进集装箱，再运到发达国家的市场去卖！<br><br>　　运输成本很低！<br><br>　　于是一种新的经济模式就冒出来了：出口导向型经济！<br><br>　　全世界最先搞这种经济模式的国家，是日本！<br><br>　　很少有人知道：在集装箱运输这种模式被采用前，搞出口导向型经济，因为成本太高，其实一点都不赚钱！<br><br>　　大家有空可以去看看日本1950到1960年代的贸易，会发现除了朝鲜战争那几年，日本是贸易顺差，其它年份日本几乎全是逆差。<br><br>　　但日本没啥资源，就算是逆差，也得咬牙顶着。<br><br>　　当时甚至到了这种程度：1960年代初，有段时间，日本国内的白糖价格，远远高于国际市场价格，当时日本政府公布政策，说哪家造船厂如果出口创汇多，政府就会按照比例，多给它免税进口白糖的配额！<br><br>　　造船厂接国外订单多，就有资格多进口白糖，挺搞笑的。<br><br>　　但随着集装箱运输的推广，日本经济开始快速膨胀：1966年超过法国；1967年超过英国；1968年超过联邦德国，GDP成世界第二。<br><br>　　前面两次超越，大家都预测到了，但日本1968年就超过德国，有点出乎大家预料，因为很多人还觉得可能要到1969年，或者1970年，日本才会超过德国。<br><br>　　但在当年9月，日本港口通向美国西海岸的集装箱联运开通，几乎一夜间，日本造的电视机、音响和微波炉，就出现在美国超市的货架上，美国这方面的企业也几乎在一夜间，就溃不成军。<br><br>　　因为这条集装箱联线，是在当年9月才开的嘛，所以1968年日本对美国，贸易逆差还有1600万美元，但到了第二年，日本就有了10亿美元的顺差。<br><br>　　之后更是一发而不可收拾，到1980年代，连美国国会议员们，都因为日本产品大举涌入，都公开掀桌子，当众砸日本录音机了。<br><br>　　日本之后，东亚其它国家也都搞起出口导向型经济，甚至到了有段时间，“做外贸”成了“赚大钱”的另一个意思！<br><br>　　到这里，就可以接着上面的话题，继续来说了：就在世界经济模式，发生超级大规模改变的时候，印度人在干嘛？<br><br>　　他们在坑孟加拉国人，为了让下游干旱，他们在修水坝！<br><br>　　法拉卡大坝<br><br>　　而且这时间点选的，简直不要太巧：就在他们正满脸坏笑，一门心思坑人时，却不知道，当时集装箱运输已经开始了，这座大坝修了后，从此就切断了从孟加拉湾到恒河的河海联运！<br><br>　　下游的孟加拉国，因为这座大坝，本来就是为了旱季旱死他们；雨季泡坏他们而设计，当然对它怨声载道。<br><br>　　印度人呢？<br><br>　　这座大坝的工程，挺大的啊，建成之后，想改建都没办法。<br><br>　　结果就是我们现在看到的这副状况：大坝之后2000多公里长的恒河，本来不管是按照河水的深度，还是水量，其实航运条件挺好的，结果到现在，还是几乎没有船！<br><br>　　它的通航能力，不要说和我们长江航道比了，就算和我们东南沿海的一些小河，都没法比！<br><br>　　这是温州瓯江水域的实时航运图，瓯江长度只有388公里，入海的水量年均也只有250多亿立方米，不到恒河的二十分之一！<br><br>　　瓯江上面的船，都比恒河多！要是和我们的长江航道拿来作对比，那更是天壤之比。<br><br>　　要知道，一个国家的内河航运，对这个国家来说，可是非常重要的，像2022年中国内河航运量达到44.02亿吨，铁路运输量当年是39亿吨。<br><br>　　印度修了这座坑人的大坝后，导致了这么一个结果：印度的大宗物流成本，最起码比我们要高出一倍。<br><br>　　更搞笑的是：恒河流经的北方邦、比哈尔邦、西孟加拉邦，是印度绝对的中心地区，人口分列印度第1、2、4位，都拥有1亿以上的人口，北方邦人口数量甚至达到2.4亿！<br><br>　　如果没那座大坝在，靠着充沛的劳动力资源，加上河海联运的成本优势，本来挺适合搞一些劳动密集型的产业，挺能拉动当地经济发展的。<br><br>　　结果挺叫人爆笑的：印度这三个邦，居然是它全国最穷的，当地的人均收入，只有它南部好几个邦的三分之一不到、四分之一的样子！<br><br>　　它恒河沿岸的几亿人口，就算再多，又从哪里来的什么红利？<br><br>　　现在就算它想通了，拆了那座大坝，回头再去河海航运，一是根本来不及，二是印度人过去几十年看看，恒河上也没啥航船啊，就在上面修了20多座桥，而且为了省钱，桥身全修得特别低！<br><br>　　除非他们狠下一条心，把这座大坝和这些大桥，统统都给拆了！但这些桥往往通公路、通铁路，这又会搞得它全国交通大乱！<br><br>　　所以走到这一步，已经根本无可挽回！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　no zuo no die！<br><br>　　印度人当年如果没生这么一个坑人的心，去修那座坑爹的大坝，说不定它的恒河水面上，也会运输船只穿梭来往，带来一片经济繁忙的景象，而不是像现在这样河面空荡荡，只能让人去洗澡沐浴，变成一条垃圾河！<br><br>　　白白浪费了这么一条大河！<br><br>　　真是：何以解忧，唯有恒河水！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 12:19:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：国防部长的神隐]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281501-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396204">　　国防部长不现身，也不知道在哪里，在干什么，过了一段时间，上到一把手，下到群众，这才知道国防部长哪里去了。<br><br>　　这就是美国。<br><br>　　美国的国防部长奥斯汀去年12月22日动了小手术，毕竟七十来岁，小病小灾，可以理解。1月1号，他很难受，于是救护车把他送进了沃尔特军医院的ICU。<br><br>　　然后所有人就都不知道他哪里去了，从一月一号至今，拜登也不知道奥斯汀在ICU，以为他在996，病假也没有请，国会也不知情，于是特朗普要求把他解职。共和党也闹得沸沸扬扬，毕竟这么大一个人，连个请销假制度都搞不好，这还怎么一起工作？<br><br>　　拜登大怒，一怒之下怒了一下。对外表示不会解职。说都是临时工干的，幕僚长凯莉·马格萨曼感染了流感，本来应该知情，结果不知情，所以没有通知白宫。<br><br>　　奥斯汀自己讲话了，说自己有责任，向大家道歉。共和党人讲的是不存在临时工，搞不好是故意隐瞒。还有人要弹劾奥斯汀。<br><br>　　拜登一怒之，容易理解，偌大一个总统，自己的国防部长什么时候病了，自己居然是看新闻知道的，这不能不生气。一怒之下怒了一下，更容易理解，拜登长子早在三十年前就在奥斯汀那里做律师，两家的关系打断骨头连着筋，还能怎么办？<br><br>　　共和党参议员的愤怒最好理解，1月1日晚上，奥斯汀进了ICU，住了4天。结果周四的时候五角大楼才告诉白宫，国防部长在ICU。副部长凯瑟琳·希克斯，刚好正在休假，人家波多黎各，那么问题来了，1月4号，美军在巴格达的军事行动是谁指挥的？<br><br>　　什叶派民兵组织努贾巴运动领导人之一的阿布·塔克瓦·赛迪，突然被美军亲自下场斩首行动了，伊拉克政府暴怒，民间更是民怨沸腾，伊拉克政府已经决定，要结束美国领导的盟军在伊拉克的任务安排。<br><br>　　伊拉克要赶走美军，美军趁着奥斯汀进ICU，干出了这么大事情，已然像是政府再也指挥不动一样，国防部长不管是真的住院，假的住院，只要住院，美军就直接自己行动。挡我者死。<br><br>　　有国防部长，美军谁也打不过，没有国防部长，美军谁都能打过。现在问题来了，到底是国会山的老爷们应该害怕呢，还是美军的敌人应该害怕？<br><br>　　奥斯汀闯出这么大祸，是不是一开始要掩盖更多的东西？<br><br>　　立华我没有别的意思，我的意思是，日本单方面不接受除了美军意外的任何援助，这不好解释。<br><br>　　日本到底在干什么，只能给美军看，不能给别人看，这不好解释。<br><br>　　但是，有一些东西不能马上让美军进去，进去了可能会出大问题，所以美国的国防部长只能住院，这也不好解释。<br><br>　　但是，一个谎言要得到掩盖，就会有更多的谎言诞生。<br><br>　　要盖住一个篓子，就一定会有更多篓子。日本的事情是盖住了，美军的独走，却再也盖不住了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 12:11:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：萝莉岛丑闻？腐朽帝国的宫廷正剧！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281499-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396202">　　2024年1月3日，美国纽约曼哈顿法庭公布了爱泼斯坦情妇麦斯威尔组织未成年人卖淫案件的1700页的庭审文件。<br><br>　　第一批公开的法庭文件就长达943页，涉及至少184位名人。包括及美国现任总统拜登、美国前总统克林顿、奥巴马、特朗普、美国前副总统戈尔、英国安德鲁王子、以色列前总理巴拉克、比尔·盖茨、哥伦比亚总统帕特拉纳、哈佛大学教授肖维茨、凯悦酒店董事长汤姆·普里茨科、对冲基金经理杜宾、科学家明斯基、民主党参议员米切尔、前墨西哥州州长比尔·查理森等各国政要。更离奇的是，一直高位截瘫坐轮椅的已故科学家霍金也在爱泼斯坦的名单之列。<br><br>　　在爱泼斯坦案件中，强奸幼女已经是很多人能想象的极限，更恐怖的还包括拐卖、轮奸、虐待、注射毒品、取肾上腺素、药物试验等。<br><br>　　爱泼斯坦打造的这个孤岛集中营，无疑是幼童的地狱。<br><br>　　美国西方这些政要精英，无异于丧尽天良的魔鬼。<br><br>　　外界普遍好奇爱泼斯坦这位死于2019年的亿万富豪，到底什么背景，能够在几百名政要名人之间长袖善舞？<br><br>　　爱泼斯坦，1953年生于纽约。据说是智商惊人，如何暴富一直是个谜。他曾就读美国库珀联合学院，本科没毕业就去道尔顿学院当老师，后来去华尔街贝尔斯登公司当销售员。因为业绩优秀，成为合伙人，后来被华尔街大亨史蒂文·霍芬伯格看中，一同操纵股市、非法交易股票，运营美国最大庞氏骗局。<br><br>　　幸运的是，爱泼斯坦没有受到任何指控，史蒂文·霍芬伯格一个人站出来认下了所有罪，被判服刑20年。<br><br>　　此后，爱泼斯坦又帮助亿万富翁瓦克斯纳打理金融事务。瓦克斯纳在2007年与爱泼斯坦断绝合作，据说是因为他发现被爱泼斯坦拿走了至少4600万美元。<br><br>　　此时，爱泼斯坦已经拥有了上亿美元的财富。<br><br>　　发家后的爱泼斯坦深谙权钱交易之术，他与前女友、英国名媛马克斯韦尔，以招募按摩师为由诱拐年轻女孩，绑架到位于加勒比海的私人岛屿，为各国政要提供服务。<br><br>　　爱泼斯坦案件曝光后，他的这座岛屿被外界称为“欢乐岛”、“萝莉岛”。2019年7月，美国的司法部门抓捕了爱泼斯坦，案由是性侵少女和给权贵人士“拉皮条”。<br><br>　　据说，爱泼斯坦有个恶习，把每次和名流权贵的交易都写在了小黑书中，足足有1000个不重复的电话号码和邮箱。<br><br>　　这样一来，美国司法部门就相当于掌握了这些政要的生死命门。<br><br>　　美国联邦调查局在进入爱泼斯坦豪宅搜查时，发现了美国前总统克林顿的女装画像……<br><br>　　在画像中，克林顿横躺在一把椅子上，穿着红色的高跟鞋和一条蓝色的连衣裙，摆出的姿势是山姆大叔的经典造型“I want you”。<br><br>　　据说，克林顿穿的这件蓝色连衣裙，他的老婆希拉里穿过，他担任总统期间出轨的女助理莱温斯基也穿过同款。三个人穿的到底是不是同一件裙子，实在不得而知。<br><br>　　克林顿这幅画像充满了性暗示意味，极其风骚，十分轻佻，完全不是一个政治人物该有的形象。<br><br>　　正因如此，我们可以想象到爱泼斯坦与克林顿的特殊关系。<br><br>　　克林顿极力否认与爱泼斯坦有来往，但是根据美国法院公开的名单显示，克林顿一共去了萝莉岛50多次。<br><br>　　不要以为50多次就是冠军，英国安德鲁王子去了76次，远超克林顿！<br><br>　　这次美国公布名单后，英国安德鲁王子无颜见人闭门谢客。当然到底是不是真的闭门思过，还不一定，毕竟谁也看不见。<br><br>　　入狱不到一个月，2019年8月，特郎普、克林顿、奥巴马、比尔盖茨以及安德鲁王子共同的好友爱泼斯坦，以不可思议的方式死于狱中。<br><br>　　爱泼斯坦在纽约戒备森严的监狱中死亡，公开结论是自杀。但是尸检报告显示颈部多处骨折，其中包括舌骨骨折。多方证据表明他极有可能是遭到他杀。<br><br>　　但是，爱泼斯坦丑闻牵连的美国政要太多了，让他死已经成为所有人共同的选择。<br><br>　　爱泼斯坦死后，特朗普发文暗示克林顿夫妇有可能与爱泼斯坦的死亡有关。<br><br>　　不过，特朗普也休想装好人，爱泼斯坦这事，在美国政坛简直是人人自危。<br><br>　　1月8日，美国法庭公布了第二批爱泼斯坦案文件，其中一部分内容是美国前总统特朗普的性倾向问题。<br><br>　　2019年，一个名为“匿名者”（Anonymous）的黑客组织开始持续爆料，甩出惊天巨雷。Anonymous黑客组织披露各种来源的材料，证实美国警局罪行累累，特朗普涉嫌性侵13岁女孩，英国皇室谋杀戴安娜王妃……<br><br>　　美国警局罪行累累，这个消息其实并不令人惊讶，毕竟我们每年都会看到各种无辜者死于美国警察的粗暴执法。<br><br>　　英国皇室谋杀戴安娜王妃的传闻早已流传了很多年。1997年仅年36岁的戴安娜因车祸香消玉损，车祸事件存在诸多诡异谜团。戴安娜王妃已经逝去多年，这桩陈年往事，估计很多人不会关注。<br><br>　　Anonymous黑客组织的爆料，与美国总统特朗普有关的性侵案，一度引起天量关注！<br><br>　　Anonymous黑客组织将爱泼斯坦的案子材料公开发到了网络上。在爆料提供的法庭文件中，特朗普和爱泼斯坦的名字同列在性侵13岁女童案的被告栏中。两人被指控的罪名则包括了强奸、不端性行为、性犯罪行为、性虐待、强迫触摸、袭击、诽谤等。<br><br>　　法庭文件显示，这名13岁的被害人先后四次被特朗普性侵。在第四次被侵犯时，被害人被绑在床上明确表达了拒绝。<br><br>　　对于这种拒绝，特朗普使用暴力殴打被害人使其屈服，甚至叫嚣“我可以做任何想做的事”。<br><br>　　事后，特朗普和爱泼斯坦以被害人及被害人家人的人身安全作为威胁，严禁她们泄露虐待和性侵的任何细节。<br><br>　　除了这名13岁的被害人之外，另外一名12岁的女童也有着相同的经历。<br><br>　　2016年时，原告就已自愿撤诉，不过保留了未来基于同样的事实再次起诉的权利。<br><br>　　除了这两名12岁和13岁的受害人之外，另外还有至少六名未成年人曾遭到过特朗普的侵犯，事后特朗普支付了巨额补偿金作为封口费。<br><br>　　特朗普、克林顿、奥巴马，美国历任总统所作所为形同禽兽，竟然高居世界霸权国家的总统宝座，真的令人惊诧莫名！<br><br>　　中国和美国两国文化存在较大差异，中国民众更习惯于以私德衡量公职，毕竟我们的传统观念就是君子慎独！<br><br>　　特朗普性侵案的恶劣程度远超过民主党炒作的通俄门事件。<br><br>　　但是，美国民主党选择以通俄门调查特朗普，而没有用性侵案弹劾特朗普，这一操作证明美国政坛对于私生活案件的漠视。<br><br>　　特朗普的处置方式也证明，在金钱至上的美国，只要能够用钱摆平受害人，法律就会宽恕恶魔。<br><br>　　美国亿万富豪和权贵对美国普通人的统治和碾压，在爱泼斯坦案件中一览无遗。<br><br>　　值得注意的是，在本次公布的名单中，还包括美国总统拜登的名字。<br><br>　　1月5日，拜登在宾夕法尼亚州举行了首场竞选活动，并发表主题演讲，半小时中，拜登骂了特朗普超过40次，每次都带着一连串“形容词”，包括“纳粹”、“失败者”和“民主威胁”等，更激烈的是，拜登辱骂特朗普“简直有病，他以为自己是谁？”<br><br>　　拜登的态度表明，他与特朗普的2024年总统竞选，又是不死不休的犬斗。<br><br>　　最近，拜登在演讲台上四顾茫然找不到下去的路线，拜登夫人伸手牵着拜登蹒跚着走下台。<br><br>　　随后，特朗普在演讲时公开模仿拜登在舞台上的丑态，引起台下哄堂大笑。<br><br>　　很多人的感觉是拜登根本不是人类，而更像是一个机器人。<br><br>　　其实，很多中国人看美国爆出的爱泼斯坦萝莉岛事件，都感觉辣眼。不过，这种丑闻，对于美国这样一个深度腐朽的资本主义老牌国家来说，有什么稀奇呢？<br><br>　　让我们回顾一下，2021年3月19日，中美阿拉斯加会谈，中国代表曾经讲过的话：“我们把你们想的太好了，我们认为你们会遵守基本的外交礼节，所以我们刚才必须阐明我们的立场。我现在讲一句：你们没有资格在中国的面前说，你们从实力的地位出发同中国谈话。”<br><br>　　是的，多年以来，我们把美国想象的太好了。<br><br>　　我们以为美国与中国一样是一个正常的文明国家，但事实证明美国深层政府统治之下形同恶魔。<br><br>　　东方是每天冉冉升起的太阳，西方是日落西山的黄昏！<br><br>　　东方代表着人类的希望，西方从头到尾都是世界的罪恶源泉！<br><br>　　回顾近代史，<br><br>　　满清在东方，但满清不是希望。<br><br>　　民国在东方，但民国不是希望。<br><br>　　新中国在东方，新中国是希望？<br><br>　　为什么人类的希望在新中国？<br><br>　　因为中国人民万众一心心向光明！<br><br>　　奔向光明拥抱希望，<br><br>　　离不开高尚的信仰！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 12:08:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：法国新总理，今年34岁]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281496-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396199">　　确实让人刮目相看。<br><br>　　马克龙39岁当总统，创下法国最年轻总统的纪录。现在，法国总理也创了纪录，新总理阿塔尔，只有34岁。<br><br>　　很多人34岁，可能还在读书，可能还未结婚，可能还在努力挣钱还房贷，但1989年出生的阿塔尔，已经当上了一个大国的总理。<br><br>　　当然，一方面，阿塔尔很有能力，尤其是政治能力。另一方面，或许也是最重要的方面，他跟对了人，被认为是马克龙的最佳化身，也是马克龙亲密的小盟友。<br><br>　　他的升迁速度，只能一个比喻来形容，比火箭还要快。<br><br>　　2012年至2017年，阿塔尔还是卫生部长办公室的一个普通实习生；2017年，他加入马克龙阵营，命运的齿轮开始转动；随后，他就当选为国会议员；2018年底，年仅29岁的他，被任命为教育部下属的青年事务国务秘书。<br><br>　　2022年马克龙连任总统后，阿塔尔晋升成为财政部的高级官员；2023年7月，他成为法国最年轻的教育部长；5个月后，当上了法国总理。<br><br>　　对于更年轻的阿塔尔，马克龙寄予厚望，他在社交媒体上发文：“亲爱的@加布里埃尔·阿塔尔，我知道我可以依靠你的精力和努力，来实施我此前宣布的重整和革新（法国）。不忘2017年的初心：超越和大胆。（让我们）为法国人和法国服务。”<br><br>　　阿塔尔则表态：“（法国）史上最年轻的总统，任命了（法国）史上最年轻的总理。”而他从马克龙的任命中，看到了三个“象征”：1，大胆；2，行动；3，对年轻人的信心。<br><br>　　由此，他发誓：“我的目标是掌控我们的自身命运并释放法国的潜力”。<br><br>　　虽然很年轻，但阿塔尔很有特点，在婚姻上，或许比马克龙更有特点。<br><br>　　他不爱美女，他的伴侣是一位男性，对此他也毫不讳言。<br><br>　　另外，因为父亲的遗产和自己的理财，他早已是百万富翁，属于法国最有钱的内阁成员之一。<br><br>　　他能治理好法兰西吗？<br><br>　　我们不知道，但时间会给出答案。<br><br>　　但我们或许要感叹一句：法国人就是不一般，自古英雄出少年！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 12:01:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：盎撒与犹太，从“夺嫡互撕”走向“血雨腥风”...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281490-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396193">　　什么时候会狗咬狗？<br><br>　　答案是，争骨头的时候。<br><br>　　两条狗，面对一只猫或是一头熊时，它俩是团结协作的，但如果面对的是一根骨头，它俩便会互吡獠牙，互撕，互咬。<br><br>　　眼下的美国便是这样。<br><br>　　盎撒与犹太，正在从“夺嫡互撕”走向“血雨腥风”。<br><br>　　“萝莉岛”只是个开始。<br><br>　　分析盎撒与犹太，许多人爱把特朗普与拜登对立起来，事实是，这俩货都是犹太的狗，在对待中俄以及其它外部利益时，它俩的利益是一致的，只有夺嫡的时候，他俩才会互撕。<br><br>　　特朗普亲犹太，这一点尽人皆知。但许多人只是知道特朗普的大女婿库什纳是犹太人，大女儿伊万卡皈依了犹太教，却不知道，特朗普的俩姑姑凯瑟琳·特朗普和伊莉莎贝莎·特朗普都嫁给了犹太人。<br><br>　　拜登亦然。<br><br>　　拜登的媳妇是犹太显赫的雅各布家族，犹太人是按母系血统划分的，从这一角度讲，拜登的3个孩子都算是犹太人；拜登的大儿子娶了一个寡妇，生了一儿一女，寡妇的母亲也就是拜登大儿子的丈母娘是犹太人；拜登的二儿子在前妻过世后，聚了一个非洲裔的犹太制片人；拜登的女儿嫁给了一名犹太医生；拜登本人则获得过以色列的犹太复国主义大奖“赫兹尔奖”，从这一角度讲，拜登和特朗普一样亲以色列。<br><br>　　换个角度，从拜登与特朗普和犹太的关系可以看出两点来：一，在美国，想要当总统就必须与犹太人有瓜葛；二，美国大选中，犹太人两边下注，无论是特朗普还是拜登，谁上台都摆脱不了犹太势力地操纵。<br><br>　　大家一定记得这张照片吧？<br><br>　　同时，大家也一定记得，巴以冲突一开始，布林肯飞到以色列，大秀自己“犹太人”的身份这事吧？<br><br>　　许多人知道布林肯是犹太人，却不知道，美国财长耶伦也是犹太人，美国副总统贺锦丽的丈夫也是犹太人。<br><br>　　如果你肯继续追查下去，就会发现，美国国土安全部部长亚历杭德罗·马约尔卡斯和罗谢尔·瓦伦斯基，美国疾控中心主任曼迪·科恩，美国科学与技术办公室主任埃里克·兰德尔、安妮·纽伯格，美国副国家安全顾问安妮·纽伯格，美国众议院性别政策委员会联合主席詹妮弗·克莱因，美国COVID-19应急协调员高级顾问安迪·斯拉维尔，美国证券交易委员会主席加里·盖斯勒，珍妮特·耶伦，美国第一副国务卿温迪·舍曼，美国中央情报局副局长大卫·科恩……<br><br>　　这些，统统都是犹太人。<br><br>　　于是便有了“美国实际上就是以色列（犹太人）的‘附庸’”，这样的说法。<br><br>　　没有办法！<br><br>　　在现行的美国选举制度下，没有雄厚的犹太资金的支持，没有犹太大财阀的扶助，没有犹太媒体的舆论助攻，无论是谁，想赢得大选太难了。<br><br>　　至此，你是不是有些明白了，为何克林顿与奥巴马都上了“萝莉岛”了吧？<br><br>　　这俩货不会不知道，萝莉岛的主人爱泼斯坦是犹太人，不会不知道，爱泼斯坦背后可能站着以色列的摩萨德，自己在萝莉岛的各种不雅举动会被拍摄下来，他们没有办法——想当美国的总统，就必须接受犹太人的控制，上萝莉岛，不过是这俩货向犹太资本递出的投名状。<br><br>　　近代美国总统中，不受犹太控制的美国总统有吧？肯定有，布什爷俩就是。<br><br>　　布什家族是美国的豪门，与犹太资本平起平坐，不像克林顿、奥巴马、拜登之流，没啥显赫的家族背景，不得不任由犹太资本操控。<br><br>　　这里，就涉及到了另一个人，特朗普。<br><br>　　特朗普是个商人，当年他上台，也是靠了犹太资本的支持，可是，现在，老朱隐隐感觉，这货极有可能要抛弃犹太资本，全力倒向昂撒了。<br><br>　　老朱为什么会有这种感觉呢？<br><br>　　答案是，这次想搞犹太的，是盎撒。<br><br>　　你有没有想过一个问题，克林顿两口子在美国也算呼风唤雨的人物了，历史上，两口子为了掩盖自己的各种丑闻，不惜一次次杀人灭口，光有名有姓的，就杀了五十多口子，可是，这一次，他们却被第一个拎了出来，谁这么大胆竟然敢碰克林顿两口子呢？<br><br>　　不知道。<br><br>　　但可以肯定的是，对方是克林顿惹不起的人。<br><br>　　老朱估计是盎撒，比如，犹太资本左右不了的美国军方、美国警方、美国的石油大佬，等等。<br><br>　　肢解前苏联，犹太与盎撒的利益是一致的，那个时候我们能看到的，二者的分岐只在夺嫡上，哪怕是此次巴以冲突之初，犹太与盎撒也是一起想保以色列的，如此才有了美国航母第一时间赶赴中东之举。<br><br>　　2023年10月31日，也就是“阿克萨洪水”爆发的第24天，拜登亲自飞赴以色列，各种表达对以色列的支持。<br><br>　　老朱的老读者应该记得，此前，咱在10月17日的文章《聊一聊，巴以冲突10天中，各国的“众生相”》（点击可读）一文中提到的，10月16号，也就是“阿克萨洪水”爆发的第9天，铁穹防御系统使用的塔米尔导弹短缺，以色列国防军向美国求援，美国送了312枚过来，有零有整，说明是这一导弹的全部家当了，妥妥的不遗余力。<br><br>　　那个时候的美国，是真心的支持以色列，要钱给钱，要武器给武器，<br><br>　　可是，当美国人发现自己失策了，巴以冲突的背后，是中俄全球反霸权的一步棋时，犹太与盎撒开始出现了分歧。<br><br>　　犹太势力无论如何都是想拼命保以色列的，可是，盎撒不一样，盎撒深知，一旦美国陷入中东的泥潭，就可能彻底被拖死在里面，直到美国被拖垮。<br><br>　　资本是没有祖国的，美国垮了，犹太资本可以拍拍屁股走人，盎撒走不了，如此，二者开始出现分歧，然后便有了，“盎撒一手撤回了福特号航母，一手打出了萝莉岛这张牌"的举动。<br><br>　　盎撒不想为了以色列拼命，盎撒更多的，是想拉上欧洲与俄罗斯干，或是，拉上日韩与中国干，那是盎撒的根本利益所在，犹太人的以色列于盎撒而言，只是一颗棋子，能保得住最好，可如果保不住，丢弃了也可以接受，说白了就是，盎撒也不想以色列被灭国，但盎撒不会为了以色列去拼命。<br><br>　　撤回中东的航母，虽然并不意味着美国就彻底放弃了以色列，但至少可以表明，美国不会为了以色列去拼命，如此，美国国内的犹太势力肯定不干啊，可是，军队掌控在盎撒手中，犹太人掌握的只有华尔街和美联储，至于什么米高梅，华纳，二十世纪福克斯等等，所有这些，在枪杆子面前，屁都不是。<br><br>　　当犹太人掌握的一切根本没法和盎撒人掌握的军队与警察抗衡时，犹太人想到了萝莉岛，想用萝莉岛要挟美国高官，历史上，以色列的摩萨德就曾利用萝莉岛要挟奥巴马政府释放一名被扣押的摩萨德特工的。<br><br>　　犹太想到了，盎撒也想到了，于是，盎撒干脆把萝莉岛捅了出来，让犹太再无操控美国高官的筹码。由于盎撒控制着军队、FBI、CIA这些拿枪的部门，在萝莉岛事件中，盎撒掌握着主动，于是，曝光谁、曝光到什么程度，盎撒说了算。<br><br>　　就在老朱写下本文的十几个小时前，纽约警方突击检查了纽约布鲁克林的犹太教堂：<br><br>　　如果你知道，当年希拉里的”邮件门“事件中，看过希拉里私人邮件的12名FBI探员中，有10个人都不明不白的死了；如果你知道，“克林顿死亡名单”上有50个人都死得不明不白的，你就会想到，一旦美国警方拥有了查“犹太人”的尚方宝剑，他们会有多拼。<br><br>　　昨天，纽约警方发现了犹太教堂下面的地道，并通过地道进入了地下室，警方在庞大的地下室里，发现了许多东西，其中包括了这个——婴儿椅：<br><br>　　教堂的地下室里竟然会有婴儿椅，这不由得让人浮想联翩。<br><br>　　……<br><br>　　时间回到2020年，彼时，已经是美国总统的特朗普在白宫接受了记者的采访：<br><br>　　试想，如果连特朗普这种大嘴巴都不敢把“萝莉岛”的事曝光出来，你就不要指望着盎撒集团在“萝莉岛”事件上能走多远。<br><br>　　至此，一定会有读者问了，老朱，既然你说盎撒集团“不会在萝莉岛上走多远”，那你为何还要在文章的题目中用“血雨腥风”这4个字呢？<br><br>　　答案是，当前的国际形式可能会逼得美国内斗，即，盎散与犹太的自相残杀。<br><br>　　于美国犹太集团而言，它们可以放弃2024年的大选，可以不要这个总统的宝座，但它们一定会死保以色列，而盎撒不可能为了以色列置美国的生死于不顾，如此，二者肯定会在很长一段时间里展开拉踞战，而这种拉锯战，必会带来诸多的血雨腥风。<br><br>　　还有一点便是，大量美国资本都掌握在犹太财阀的手中，当美国的小刀无法收割全世界时，不排除盎撒人会把刀架到犹太人的脖子上，收割犹太资本为自己续命。<br><br>　　在这里，就又涉及到了一个人——特朗普，这货当年上台也是靠了犹太资本的力挺，可是，如果让特朗普在犹太与盎撒之间选择的话，特朗普会定抛弃犹太，站台昂撒，一来，他想当总统；二来，特朗普家族是干实业的，不像犹太是搞金融的，美国垮了，金融可以随时换个国家寄生，实业搬不走；三来，犹太在与盎撒的斗争中必败，特朗普是商人，他一定会见风使舵。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 11:49:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：“权利临时移交”，美国防长住进重症监护室...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281487-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396190">　　中美南海交锋，美国连输3场，吃了大亏，美防长决定临时进行“权利移交”，美五角大楼这是怎么了？<br><br>　　2024年以来，坏事频发，既有自然灾害，例如地震、海啸，也有人为制造的灾难，例如冲突、恐袭等等。其中，美菲联军近期在南海的动作也算一个。因为这两国的动作就是在破坏地区和平，加剧地区紧张局势，欲让冲突的硝烟弥漫在南海的上空。<br><br>　　具体来说，是前段时间，美菲于中国南海展开了第二次联合巡航。在菲律宾频繁对华挑衅的背景下，可以把美菲的这次行动，看作是菲律宾把自己靠山拉来一起对华挑衅。对此，解放军自然是不惯着它们，我南部战区当即宣布，也要在同一时间在南海，组织海空兵力进行例行巡航。这是什么？这就是“正面对决”！那么中国和美菲的这次交锋，谁赢了呢？<br><br>　　从官媒发布的消息中，可以看出，这次交锋中国完胜，并且是连赢3场。首先第一场是指，在南部战区发话后，美菲的“联合巡航”已是“出师未捷就身先死”，因“不明原因”推迟了一天。不排除美菲是想缩减和解放军正面接触的时间。其次第二场是指，美菲的这次联演遭美方“大砍”，不仅原定的美航母没来，并且联合科目也大幅缩水，计划中的炮击演习等内容被取消了。<br><br>　　至于第三场，它没有直接体现，要展开分析一下。如果站在美国的角度来考虑，这次“联合巡航”的失利，释放的信号就很明显，即美国不想和中国真的撕破脸，不愿意与中国在南海正面冲突。其中一个重要原因，就是美国对美菲联军的实力没自信，认为这点力量在中国家门口挑衅中国是很危险的。所以它更倾向于推动“代理人战争”，让菲律宾冲在前排当“炮灰”，自己则稳坐幕后、大发战争财。但是，这正是美国输的第三场。因为在战术上露出底牌，其实就等于在战略上已经输了。美国这一次敷衍地应对了菲律宾对自己抱有的“厚望”，全世界都看在眼里。那么下次美国政客再跑到东盟挑拨是非，还有哪个国家会相信美国给出的“保护”承诺呢？相反，通过这一次事件，中国对维权的坚决态度，也被全世界所知晓。要是一些宵小再对中国领土抱有觊觎之心，也势必会好好掂量掂量。所以说，美国输了、中国赢了不是空话。<br><br>　　不过，中美之间并不存在零和博弈，不是非得你输我赢。相反，中美两国如果能相向而行，中美两军关系健康稳定向前发展，和平就能维持，亚太就能安宁。关于这一点，美防长奥斯汀就曾表示，自己愿意与解放军高层进行对话，并且希望在对话中，解决双方之间的分歧。不过，美五角大楼在这两天，公布了一个令人震惊的消息，称在白宫、国会都毫不知情的情况下，奥斯汀因为“选择性医疗手术后的并发症”已经在ICU，也就是重症监护室里待了很久，并且情况似乎不容乐观。因为在他住院期间，症状已经严重到无法履职的地步，所以奥斯汀的权利，“暂时移交”给了美国防部常务副部长希克斯，由希克斯代替自己履行职责。对此，奥斯汀发表了声明进行回应，称“这是我的医疗程序，我对我暂缓披露的决定负全部责任。”显然，他不想告知世人，他决定隐瞒自己住院的原因。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 11:43:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>