<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：美950亿军援“死灰复燃”，中国为何频频躺枪？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287568-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404033">　　一夜之间，拜登高达950亿美元的军援计划死灰复燃。<br><br>　　时间来到4月20日，巴以冲突第195天，俄乌冲突第785天，美国国会众议院连续通过一揽子法案，总计要对外援助950亿美元约合6878亿人民币，这笔巨款有超过608亿美元是给乌克兰的，有260亿美元是给以色列的，剩余的80亿美元，会送给印度-太平洋地区的盟友。<br><br>　　目前，这项950亿美元的援外法案，还需要通过参议院，并最终由白宫签字生效。当然了，该法案本就是参议院起草通过的，再次获得参议院通过几乎没有悬念，估计在下周二参议院就该进行投票了，而最后的环节总统签署，拜登本人早就表现得迫不及待。<br><br>　　从去年10月份，首次提出对外援助草案以来，现年81岁的拜登已经不只一次地催促众议院，当对乌军援法案以311票赞成和112票反对的结果高票通过后，他是这么说的：“我敦促参议院迅速将这一方案送到我的办公桌上，这样我就可以签署使其成为法律”。<br><br>　　950亿美元，似乎近在眼前。获援高达608亿美元的乌克兰，将会获得什么武器？这对俄乌战场又会产生什么影响？<br><br>　　首先，608亿美元什么概念？按照乌克兰此前的说法，每天要消耗1.2亿美元的军费，即便未来爆发大战，每天消耗的军费翻倍，也足够乌克兰再战大半年。更为关键的是，北约“盟主”带头认领了600多亿美元，其他小弟们不得跟上？<br><br>　　所以，投票结束后，乌克兰总统泽连斯基按耐不住狂喜的心情，接连发帖：“谢谢你，美国！这将拯救成千上万人的生命，感谢美国众议院、美国两党以及约翰逊议长本人做出的让历史走上正轨的决定”，把美国上下都感谢了一轮之后，斯基稳了稳情绪，发现钱并没到账，于是接着说：“期望美国尽快走完流程，以好让乌克兰，尤其是让前线的乌军士兵亲身感受到”。<br><br>　　俄乌战争打了两年多，现在就看谁生产的弹道导弹、防空导弹更多，被袭击后恢复工业生产的能力更强。但乌克兰严重依赖国外支援，此前北约援助没有跟进，无论是“风暴阴影”巡航导弹、还是“爱国者”防空导弹，甚至连普通的火箭炮都已消耗殆尽。<br><br>　　而过去一个月，俄军攻击强度持续升级，多次使用导弹、无人机和重型制导炸弹打击哈尔科夫。眼看着俄罗斯一路攻城拔寨，乌克兰却身处“既不能打、又没法防”的局面。这时候，美国的军援不可谓雪中送炭，俄乌战场也将因此迎来重大拐点。在这种背景下，俄罗斯完全有可能被迫提前总攻，接下来半年时间，将决定整个战争的走向。<br><br>　　至于援助以色列的260亿美元，美国给的理由是：“美国正面临伊朗前所未有的威胁”！但美国人是不是忘了什么事情？加沙地带死亡人数已超3万，仅存的100多万人口中，也至少有一半正在遭受严重甚至极端饥饿，这是谁造成的？366票赞成58票反对，美国国会众议院通过了援助以色列的法案，这赞成票可比援乌法案高得多！<br><br>　　另外80亿美元，是所谓的“印太安全补充法案”，按照西方媒体的说法，这是用来“对付中国”的资金。具体来看：20亿美元，为台湾当局和其他盟友提供军事融资；19亿美元，美国将向台湾等提供军事服务；33亿美元，用于发展美国潜艇基础设施等。<br><br>　　口口声声不允许中国军援俄罗斯、伊朗，可美国自己做了什么？为了在中国周边加强军事围堵，加快军援台湾，甚至“大张旗鼓”将中程导弹部署到了菲律宾，1962年的古巴导弹危机，2024年已然重新在中国南海上演。<br><br>　　继续退让，“堤丰”只会离我们越来越近！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 11:06:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：以色列的“复仇”，为何伊朗不敢承认？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287567-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404032">　　伊朗被以色列空袭，不敢承认？<br><br>　　4月19日凌晨5点左右，伊朗中部城市伊斯法罕的北部和东部地区，传出多起爆炸声，大不里士瓦迪拉赫马特地区的防空系统向可疑飞行物体开火。<br><br>　　事后，叙利亚媒体证实，凌晨时分确实听到了战斗机的声音，伊拉克巴格达省、巴比伦省上空也出现了数量不明的无人机盘旋，美国也表态伊朗境内的一处目标被以色列导弹击中。此外，以色列方面也放出一大堆消息，声称“在此次行动中摧毁了伊朗伊斯法罕的核设施”，两名以色列政治人物更是跳出来半场开香槟。<br><br>　　当所有人都认为，“伊以冲突”会因此迎来升级和扩大规模时，局面突然来一个大反转。<br><br>　　就在袭击发生几小时后，伊朗多位将军亲自“辟谣”，陆军总司令阿卜杜拉希姆·穆萨维少将表示：“19日凌晨在伊斯法罕听到的爆炸声是由于防空系统向可疑物体射击，但没有造成任何损害。”<br><br>　　同时陆军地面部队司令基乌马尔斯·海达里准将复议：“如果可疑飞行物出现在伊朗上空，我们强大的空中力量将瞄准它们，不会被错过，凌晨看到的物体很可疑，我们国家的防守很聪明”。<br><br>　　这事就很有意思了，“可疑飞行物”被防空部队全数击落，唯一的破坏，就是几栋办公楼的窗户玻璃破了。军方出面，不仅否认袭击是以色列干的，而且主动帮忙澄清，连两位将军提到的“可疑飞行物”，后续也有分析人士表明是由“伊朗境内的渗透者”在操控。<br><br>　　于是，伊朗禁飞令解除，首都德黑兰的两个国际机场也已经恢复正常开放，其他城市的机场在短暂关闭以后也恢复了正常航班，似乎这事已经告一段落。<br><br>　　所以，19日凌晨的袭击，到底是不是以色列干的？<br><br>　　结合各国通告消息，目前的状况是这样的，美国人知道是以色列干的，中国人知道是以色列干的，全世界都知道是以色列干的。只是不少人还有个疑问点，既然这是以色列再度袭击伊朗，为何各大社交平台上相关照片和视频几乎没有，有也全是假图？<br><br>　　大家想想，“伊斯法罕”是伊朗最重要的核设施所在地，同时那里还有一个大型空军基地，三只“小苍蝇”过去，小到一眨眼就没了，估计根本来不及拍下攻击画面，严格意义上，这都不能叫“袭击”，只能叫“扰乱治安”。<br><br>　　说白了，以色列也压根没有真的要攻击这地方，若是真要打，至少也得是F35、弹道导弹、配合大量无人机，这就和上次伊朗报复以色列一样“虚晃一枪”，表面上的行动必须到位。目前的以色列，并非一个以利库德集团和右翼或者极右翼组成的政府，而是一个多党派的大联合政府，所以一旦战争结束，内塔尼亚胡很可能是要被少数政府被搞下台的，而下台后整个家族注定会遭到清算。这个时候内塔尼亚胡会怎么选择？只能找个有体量的敌人继续打，不打拉法那就和伊朗保持“默契”。<br><br>　　话又说回来，前脚还扬言“以牙还牙”，要和以色列死磕到底的伊朗，为何咽下了这口气？<br><br>　　这不难理解，如果伊朗承认遭到以色列袭击，就不得不给伊朗民众一个交代，不得不在小弟们面前再次找回面子，那就不得不对以色列的空袭作出军事回应，按照上次放的狠话，是要出大事的，而伊朗压根就不想和以色列爆发战争，就算以色列再来一波袭击，伊朗同样会说，以色列的袭击根本就是不痛不痒，不会和他一般见识。<br><br>　　此外，伊朗一直强调袭击没有造成什么损失，这就像上次伊朗袭击以色列的时候，以色列声称99%的导弹都被击落一样，这次伊朗击落了100%的“可疑飞行物”，吹嘘自家防空反导能力的同时，给后续行动留出了足够的操作空间。<br><br>　　显然，在这场“伊以危机”中，“舆论战”、“认知战”要远高于所谓的“热战”，犹太人和波斯人，也确实相当默契，双方点到为止，恰到好处。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 11:06:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卢克文：中美决战，王不见王]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287566-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404031">　　壹<br><br>　　时间来到2024年4月中旬，当我在办公室敲下这一行文字时，落地玻璃外的成都是个大晴天，欧洲大厦洁白优美的曲线矗立在我视野的前方，天府五街的行人，正在阳光下平静地为生活奔波，天府大道上各种轿车、SUV、公共汽车、电动车穿梭不歇，上班族正急匆匆地穿过斑马线奔向地铁口，几个十几岁的年轻小伙子，一拐一拐地骑着共享单车，在人行道上慢悠悠地走。<br><br>　　我眼前的世界显得无比安宁详和。<br><br>　　但也就在这一刻，加沙人刚掩埋完亲人满是灰尘的尸体，躲在地道里揣着手雷，死死盯着地面缓缓向前的以色列国防军；也门胡塞武装正拎着他们不知道从哪手搓出来的超高速导弹，瞄准红海上的英美船只打靶；俄乌前线的乌克兰士兵，躲在挖了一年的战壕里，一只脚浸着雨水和烂泥，看了看倒在前方已经阵亡的战友，慢慢咀嚼着人生最后一块饼干。<br><br>　　当成都天府五街还在享受和平岁月时，世界上许多地区充斥着战争与死亡，那几个一拐一拐骑着共享单车走过街道的年轻小伙，并不知晓这个世界残酷的一面，他们在抱怨工资与加班时，加沙人正揣着手雷冲向以色列国防军，世上大部分人并不知道，这世界的阴暗与阳光、战争与和平是互为一体的，他们互相影响、互相钳制，如果你看不到这个世界有多残酷，那也只是因为有人抵御住了残酷。<br><br>　　2024年4月中旬，这个世界还能维持住基本和平的局面，大部分人还能正常打卡上班，傍晚和家人一起吃个晚餐，顺便发发生活的牢骚，是很不容易的。<br><br>　　这是中国强大到让美国不敢轻易拔枪，被迫与中国作出共同约定，双方尽量守住底线，不引爆一场世界大战的结果。<br><br>　　这个世界本来会更加残酷，世界历史上从来没有出现过这种诡异的制衡局面，按照过去的剧本，两位王者发展到这个阶段，本应该爆发一场波及全球的战争，但大家都回避了直接对弈，默默在各自势力的边缘地带，悄悄作起了文章。<br><br>　　大家默契地玩起了全球地缘游戏，切边削角可以，但要确保王不见王。<br><br>　　贰<br><br>　　关于新旧王者交替的剧本，历史原本只打算用鲜血来书写。<br><br>　　自打有了工业革命，英国人一骑当先，利用先发优势统治地球两百年，但就像中国的陶瓷、茶叶、丝绸三大顶尖技术迟早流传到欧洲，英国人的蒸汽机、纺织机还是被法国、德国、美国先后偷学成功，世界由一家独大逐渐发展成英德法美俄几大列强争雄，当中以美俄潜力最深，不过德国工业质量高，短期对英国威胁最大。<br><br>　　后发德国没有殖民地，为了争夺全球工业原材料，企图以2B铁路断英国本土与殖民地之间的交通线，英国人为此感受到了深重的危机，为了阻止新王夺权，英国开始结盟，德国跟着结盟自保，双方高度紧张，最终因为奥匈王室被刺点燃导火索，爆发了一战。<br><br>　　一战爆发之时，列强各国人民并不觉得恐惧，尤其英法不恐惧，按照他们以前打殖民地各国摧枯拉朽的军事传统，无非是组织一支几百数千人的军队，到地球上别的国家进行军事郊游，他国权贵就要被打得肝胆俱裂跪地投降，年轻军人们轻易就可以加官封爵。<br><br>　　出去带着队伍遛跶一番，回来就可以亲吻女王的手背，对他们来说，打仗约等于升官发财。<br><br>　　但一战是人类工业化之后，第一次全球列强之战，现代杀人手段高效残忍，让各国死人堆积如山，前线官兵常常生存周期不到几小时，要么死于子弹、要么死于毒气，死法多种多样，尸臭遍布战场。<br><br>　　前线泥地里，自然泥水与人类尸体腐烂后的液体混杂在一起，空气中的恶臭让前线官兵此后一生想起来就要呕吐，从没出现过的地狱场面，使英法俄奥也尝到了肝胆俱裂的滋味，俄国被打得国内直接改朝换代，英国被打得霸权消散，法国最惨，因为法国采用了前线轮换制，大部分年轻人都上过前线，但凡见过那种残酷场面的年轻人，个个都患上了PTSD综合症，对战争有了强烈的恐惧心理，一战中英法德俄奥都死了很多人，但法国心理创伤人数最多，所以法国在二战中死活不跟德国打了，宁肯做亡国奴也不打，可见PTSD伤害有多严重。<br><br>　　我说过很多遍，二战是一战的延续，本质还是德国挑战英法，是一战结束后法国对德国盘剥太深，同时触动了德美两国利益，美国资助德国重新站起来反抗拥有全球殖民地的英法，但这次德国突围的策略不是2B铁路，而是转而吞并欧洲各国，从而引发规模更大的全球战争，最后6000万人死于二战，1.3亿人受伤，总伤亡达到了约2亿。<br><br>　　新王与旧王交接地带，尸盈遍野，血腥与恶臭曾经布满历史的角落，只是那一代人已经全部死光，少有人抱着脑袋、披着毛毯，浑身颤栗着坐在火炉边跟你回忆往事。<br><br>　　叁<br><br>　　二战结束之后，美苏联手先废了英法在全球殖民地的绝对统治，但这项工作做得不彻底，英国至今保留了松散的英联邦，法国至今控制着西非，英国女王常常请英联邦的某个首脑，在伦敦一处老咖啡馆喝点东西，而法国直接将反抗他们的西非首脑拉出去枪毙，殖民冤魂今犹在，不见贝宁春闺人。<br><br>　　二战后世界建立了新的秩序，英法德三国退出世界一流强国，美苏客气着收拾了英法几次后，急匆匆着进入制霸时间，没有精力将英法殖民体系打死打残。<br><br>　　新的全球体系里，美国位列第一，拉了一坨国家对付苏联，苏联位列第二，一看势单力孤，也赶紧拉了一坨周边国家对付美国。<br><br>　　本质上跟当年英国对付德国有什么区别？还是一个联盟对付另一个联盟。<br><br>　　同样是一个新王旧王争霸的世界，因为有了核武和两次世界大战的恐怖经历，美苏双王很难搞得尸山血海，但双王之间势不两立，老死不相往来，将全球隔绝成两个不同的经济军事体系，一直耗到苏联力竭而死，天下在1992年归于美国。<br><br>　　本来天下大定，美国神功护体，一统江湖，武有赫赫军威甩全球各国十条街，文有各国公知俯首称臣，主动帮助美欧洗脑自己国民，天下无敌的美国弹笑间统御全球几十年，正打算千秋万载、烈火烹油间，突然斜刺里杀出个中国，仅用了短短四十年，以迅雷不及掩耳之势，接替了苏联天下第二的位置。<br><br>　　“高贵的东方女王摘下了丝制手套，加入了全球争霸。”（阿拉伯人不知道中国百年耻辱，一直将中国形容成高贵的东方女王）<br><br>　　在英德、美苏之后，世界迎来了第三波中美之间新旧之王的交替之战。<br><br>　　肆<br><br>　　从2016年中美南海对峙，正式进入实质性的双王对决开始，中美争霸赛其实已经历时八年。<br><br>　　与英德、美苏之间惨烈的新旧对决不同，这一次中美之间，很默契地采取了“王不见王”的大策略。<br><br>　　按照以前历史剧本，新王崛起发展到旧王70%-80%的实力时，双方决战就在所难免，而且新王有工业后发优势，工业质量通常高于旧王，总是忍不住拔出手中的利剑刺向旧王。<br><br>　　但2023年中国工业产值达到14万亿美元，远超第二美国的2.85万亿美元，占到全球工业总产值的28.5%，中国依旧沉得住气，中国依旧不拔剑。<br><br>　　按当年德国苏联的脾气，要有这个实力，早在旧王身上先捅十个血窟窿尝尝鲜了。<br><br>　　中国沉得住气，不仅仅是因为全球工业大国前十名，除中美外剩下的日德韩印英法意巴八国，几乎都是美国盟友，去掉印度和巴西，美国及盟友2023年还有10.36万亿美元工业产值，跟我们的14万亿相差不大，但重要的是，我们不想重蹈历史的覆辙。<br><br>　　充满血腥与恶臭的一二战，是欧美人发起的一二战，中国人要的是和平崛起，要的是天下大同。<br><br>　　不过很多事情，我们身不由己。<br><br>　　当前世界所有的动荡与斗争，不管是俄乌战争、巴以冲突、红海胡塞、朝韩互嘲、台海局势、菲越政荡等等等等，除了南美中国实在鞭长莫及，非洲主要是俄国与法国正激烈争夺矿产资源，其他世界各国军政要事，尤其欧亚大陆各国，挖到底都是中美之间在角力。<br><br>　　毕竟中国崛起时间太短，说中国已经成长为世界大事的幕后大佬，会不会太夸张？<br><br>　　不夸张，14万亿美元的工业产值，放在哪都不夸张。<br><br>　　而且许多事情，中国是被动参与的，因为你已经强大到在某些方面可以抗衡美国，受美国欺负的一些国家或地区，就难免过来请中国出面，多少想借力平衡。<br><br>　　有多大实力，就必须承受多大责任，你不入欧亚？谁入欧亚？<br><br>　　中美双王间的关系十分微妙，跟英德、美苏那种要么生要么死的关系全然不同，一方面美国给中国产品疯狂加关税拒绝中国产品，一方面又有大量中概股至今在纳斯达克上市；一方面美国逼迫各外贸企业迁出中国，一方面中国又鼓励美资来华投资，甚至手把手救活了特斯拉；一方面中美狂造F35和J20，气氛紧张到一触即发，一方面双方有一点点风吹草动，双方高层立即叫停，并对外界声明这仅仅是一场误会。<br><br>　　中国只愿边自保边和平崛起，美国只愿不要再卷入强国恶战折损国力，或者暴露自己战力大跌的本质，因此两国相互保持默契。<br><br>　　这种你中有我、我中有你的斗争格局前所未有，英德之间尸横遍野的惨烈、美苏之间不共戴天的冷战，跟中美之间这种“该对付你就对付你，该做生意还继续做生意”的奇怪趋势，完全不是一个路数，中美之间当前不是生死对决，更有点像相爱相杀。<br><br>　　在战场的中心，大家听不到鼓点，但在战场的边缘，我们交锋激烈。<br><br>　　伍<br><br>　　民主党的美国对付中国，采取的是联盟合围。<br><br>　　在军事上，反复争夺菲律宾高层——中美在菲律宾几度易手，美国联合日韩两大傀儡国形成军事包围，另旁敲侧击马来西亚、越南、印尼、泰国，企图拉他们入局，并不时以台湾问题挑衅中国；在经济上，则采用当年对付苏联的办法，拉拢各发达国家盟友，宁肯放弃中国市场，也要断绝向中国输入先进技术。<br><br>　　中国的反制策略，是在军事上继续争取菲律宾，以朝鲜制韩国、以琉球制日本，另努力争取马来西亚、越南、印尼、泰国不要加入战局，在台湾问题上坚持以大局为重；在经济上，积极开放市场，请美国各发达国家盟友来赚钱发财，绝不采用苏联那套非友即敌的外交政策，甚至把我们当成敌人的美国政府，我们都对他们部分企业比如特斯拉这种施以援手、释放善意，不搞简单粗暴的孤立主义。<br><br>　　美国有两个严重的、迫在眉睫的问题。<br><br>　　上面这个大策略是民主党的策略，民主党追求的是长期国家利益，这个策略执行成本很高，需要向盟友们出让利益，盟友们才会勉强答应对付中国。<br><br>　　也只是勉强答应，德国法国首脑每次访华，都要带一大堆顶尖企业家来中国拿订单，拿到心满意足才飞回欧洲，他们怎么舍得跟中国决裂？<br><br>　　而共和党一旦川宝上台，他要追求的是国内短期民众利益，他不仅会放弃盟友利益，还将强迫盟友们吐出利益，这样将迫使盟友们跟中国亲近，破坏掉美国的合围中国计划。<br><br>　　美国另一个大问题，是他们帝国的边疆太遥远，触手太多，统治成本太高。<br><br>　　中国现在跟美国玩起了“王不见王”，中国拿周边威胁到自己的日韩暂时没什么好办法，于是中国放弃在这片区域的死斗，直接在欧洲和中东地区开辟新战场，尝试剪断美国的触手。<br><br>　　第一步从阿富汗逼退美国；第二步保证俄罗斯在俄乌战争中立于不败之地，中美达成不向俄乌双方提供先进武器的默契，俄乌变成旷日持久的消耗战；第三步撮合伊朗沙特和解；第四步在巴以冲突中只做幕后交易，逐渐使以色列陷入苦战，准备将美国放在中东的钉子拔掉。<br><br>　　因为上面的布局太过漫长，使许多人忽略了事件的连贯性，从2021年8月美国撤出阿富汗，到2022年2月俄乌战争、2023年10月阿克萨洪水行动，这几年美国在东欧和中东的势力，是一点点被削弱并向后退却的。<br><br>　　常人的情绪和思考常常只能维系几天，但国家大战略，通常要以五年十年为计算单位，普通人缺少宏观思维，看不到太长远的事物。<br><br>　　比如以色列陷入现在的苦战，是常人难以预料到的。<br><br>　　哈马斯发起阿克萨洪水行动明显经过精心准备，几千枚火箭弹，加上乘坐机动滑翔伞、身上带着炸药发起自杀式袭击的武装人员同时猛攻以色列，使以色列极为震怒，但没想到占据武器优势的以色列，打到今天还打不下天通苑大小的地方，而以色列轰炸加沙炸死无数老幼的视频传遍全世界，使以色列在道义、战绩上遭到双重否定。<br><br>　　水平水平不行、道德道德不行，等到美国军人自焚抗议以色列暴行后，以色列多年舆论塑造的强大金身被打破，紧接着黎巴嫩真主党跟也门胡塞武装发起双重进攻，胡塞手搓Badr-1近程导弹和Quds-2反舰弹道导弹，专打美英货轮，精打细算断以色列粮草。<br><br>　　以色列遭遇前所未有的政治与军事困境，美国放在中东最重要的楔子，现在有了被拔掉的风险。<br><br>　　这次巴以冲突，就是布局了许多年的阳谋，各股反以势力协同作战，各种克制以色列和英美的武器大量出现，甚至打出了漂亮的舆论战，都不是一拍脑袋就突然变化出来的，是需要一个大纲领、一个总指挥的。<br><br>　　如果把时间线放长，我们看到的是一出完整的中美对决，而不是零散的国际新闻，总体态势是中美在东亚和东南亚僵持不下，但中国成功开辟了新的战场，不跟美国在家门口纠缠，转而攻击美国触手，使美国的威望在东欧与中东大损，区域实控地盘这几年正在逐渐萎缩。<br><br>　　美国想跟我们下国际象棋，我们直接把棋盘端了，跟美国下起了围棋，弃难分胜负的东亚，在中东挂出一条长龙，将美国战线逐一击退。<br><br>　　只要将美国触手再花几年剪掉部分，到时候再调集资源回转到东亚，则日韩一举可破。<br><br>　　陆<br><br>　　美国在欧亚大陆压缩地盘的回撤，比起世界历史上其它大国分崩离析的惨状，已经算维持得很不错了。<br><br>　　跟德国被全国反推打残、苏联崩溃式谢幕，美国算是比较体面了，从2016年算起，8年来美国只是在中东与东欧慢慢退却，东亚和南海还是呈对峙局面。<br><br>　　我总觉得，过去两代新旧王对决，英德与美苏之间，盎撒人还是表现出了足够的深谋远虑，英国作为最古老的旧王，到现在也没有家破人亡，工业转移后，至少能靠做全球洗钱中心，过着还不错的小日子，并和原殖民地国家关系都还不错。<br><br>　　并且英美作为旧王，他们都曾成功击退过德苏新王的挑战，就是挑起世界大战拉大伙下水，做得实在不地道。<br><br>　　美国继承了英属不列颠的政治技巧，手法也算高明，不过他们遇到的对手，也不再是德苏这种脖子一硬跟你玩命的新王，而是吸取了历史教训，绝不跟旧王翻脸，慢慢与美国下起了欧亚围棋的中国。<br><br>　　成都天府五街还在享受和平岁月，那几个一拐一拐骑着共享单车走过街道的年轻小伙，并不知晓这个世界残酷的一面，他们可能并不知道，这种太平日子并不是天生就应该存在，本来这个世界会发生非常激烈的全球大战，按历史的剧本，新旧王的交接通常是一场毁天灭地的战争。<br><br>　　这一切都没有发生，是因为中国人足够热爱和平，中国人也足够有定力、有智慧。<br><br>　　这篇文章开篇时，我还在四川成都，快写完时，我已经在俄罗斯圣彼得堡调研了三四天。<br><br>　　4月16日，我去到圣彼得堡俄共总部，采访到了俄共本地第一书记罗曼，也就是俄共在圣彼得堡的最高领导人，当我问他过去苏共与今天中共的区别时，他说，中国现在取得的成就，像一盏灯塔，只是指示我们的方向，并不像过去苏共那样，强制干涉别的国家内政，中国懂得跟大家和平相处，这是以前苏共做不到的。<br><br>　　是的，他一个远在万里的外国人都清楚，中国是一个热爱和平的国家，我们从来都不像盎撒人那样，渴望掠夺与战争、压迫与控制，我们希望大家好好挣钱好好过日子。<br><br>　　我们不喜欢任何战争，但我们也从不畏惧任何强敌。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 11:02:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：美国开辟“第二战场”！西方多国紧急跟进，中国...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287560-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404025">　　世界上还有比这更荒谬的事吗？<br><br>　　据观察者网4月17日援引路透社报道，美国财政部长耶伦日前在一场会议上公开警告：<br><br>　　因为伊朗对以色列发动了前所未有的袭击，美国打算在未来几天对伊朗实施新的制裁。<br><br>　　据悉，对于美国方面的制裁警告，欧盟方面立即作出了积极回应，宣布将扩大对伊朗的制裁。<br><br>　　此外，有知情官员表示，美国目前除要求七国集团（G7）扩大对伊朗制裁之外，同样也在寻求中国提供帮助。<br><br>　　当然，就连“借口”他们都替黑白颠倒者们想好了<br><br>　　——在16日当天参加国际货币基金组织和世界银行春季会议的间隙，美国财政部长耶伦对于接下来的制裁伊朗“一锤定音”：<br><br>　　我们不会预告我们的制裁工具。但是，在我所进行的讨论中，切断KB分子向伊朗提供资金的所有选项都将继续摆在桌面上。<br><br>　　荒谬吗？<br><br>　　4月1日，以色列出动战机轰平了伊朗大使馆，炸死了13人，伊朗去联合国“报官”，然后被各种推诿、踢皮球，无人敢管…<br><br>　　整整13天，面对暴怒的国民，伊朗政府只是要一个公道，但是讲道理的伊朗，最终等来的却只是美国充斥傲慢和冰冷的“不准报复”。<br><br>　　申冤无门！伊朗能怎么办？<br><br>　　4月14日凌晨，伊朗向以色列发起导弹袭击，并宣布这只是对以色列犯下诸多罪行的惩罚…<br><br>　　然后仅仅就在几个小时之后，挨了揍的以色列就跳了出来，他们伤口撒盐，污蔑在伊朗使馆被袭击事件中的死难者，都是反对以色列的“KB主义”人员。<br><br>　　何其恶臭？我去特么的，反对以色列就是KB主义！<br><br>　　当然，恶心人的还远不仅如此，跟随以色列的伤口撒盐，曾在过去近半个月的时间里都缄口不言的整个西方世界，随着以色列的被炸都开始了哭丧：<br><br>　　以色列面临严重的人道主义危机；<br><br>　　以色列的儿童生活在了死亡的阴影下；<br><br>　　以色列被蓄意针对，埃尔比勒的宁静夜空被导弹划破；<br><br>　　…<br><br>　　乌克兰外交部在第一时间响应，德国外交部长在X上发声控诉，美国财政部长亲自下场站台，污蔑伊朗与KB分子勾连，并誓言对于这场“前所未有的袭击”将进行制裁！<br><br>　　就是这么荒谬。<br><br>　　当以色列遭到袭击之后，上至官方、下到网络舆论，整个西方社会都默契的开始了一场盛大的谎言狂欢。<br><br>　　在选择性的故事讲述下，受害者伊朗，竟然成为了邪恶的KB主义施害者，而真正挑起了这一切罪恶的以色列，却成为了需要被保护的弱者，坐视和推动了一切罪恶发生的美国，堂而皇之的继续担当着正义裁判！<br><br>　　对于美西方的无耻，已经不必赘言。<br><br>　　在戎评看来，随着伊朗反击以色列之后的国际网络主流舆论反转，以及更早之前巴勒斯坦人道主义危机的几近遗忘，有这样一个真相已经不容质疑：<br><br>　　当前的世界主流舆论环境，本质上仍旧处于以美国为首的西方价值体系之中。而在这个价值体系中，为达成多种利益诉求不断篡改基本事实的美西方，已经具备了从舆论层面去轻易摧毁一个国家的能力！<br><br>　　这并非妄言。<br><br>　　1991年12月25日，戈尔巴乔夫宣布辞去苏联总统职务。<br><br>　　当日凌晨，在万众瞩目的寂静沉默中，克里姆林宫上的苏联国旗在莫斯科呼啸的寒风下缓缓降落，曾无数次被高歌的《牢不可破的联盟》，终究还是一夜崩塌…<br><br>　　不可否认，从冷战终结的角度上看，苏联的解体确实为当年的世界局势增续了难得的稳定<br><br>　　——曾一度笼罩世界的核战阴云就此散去，无论是东欧对峙还是远东三线布防的各种未知隐忧，被一夜化解！<br><br>　　但是，正如普京所说的那样：<br><br>　　苏联解体，是20世纪最严重的地缘政治灾难。<br><br>　　注意，这场“灾难”所针对的，并不仅仅只是俄罗斯以及原苏联加盟国，在戎评看来，这场“灾难”的适用对象，应该是世界范围内，除美国及其所代表的西方文明圈以外的所有国家！<br><br>　　原因很简单，因为相较于当年那场被全世界所密切瞩目的体制之争、军事之争、科技之争。<br><br>　　在红色巨人的最后岁月里，随着好莱坞大片、随着欧美流行音乐、随着牛仔裤、霹雳舞、可口可乐蜂拥而入，并很快席卷了曾经一切与之抗衡红色区域的拜金主义、享乐主义、个人主义，才真正的令人胆寒！<br><br>　　不得不说，这真的是一种讽刺。<br><br>　　或许几十年前连美国人自己都想不到，自己曾绞尽脑汁都无计可施的百万装甲洪流，竟然在可口可乐所灌注的泥洼中成为了堆叠锈蚀的僵尸，自己曾日夜忧惧的的万吨导弹核武，竟然在口香糖、麦当劳、肯德基的甜蜜美味中丧失了发射的动力！<br><br>　　没错，在戎评看来，在当年的那场“世纪之争”中，美国的获胜从来都不是因为他们有多么先进的武器，也不是因为多么高深的外交艺术。<br><br>　　美国的最终获胜，或许只是因为相较于苏联，他们探索出了一套更为高效的战争路径<br><br>　　——时至今日，在回顾历史时我们可以发现，在自我定义为“世界上第一个非资本主义模式文化生产和消费的国家”后，前苏联的文舆作品从一开始，就充斥了教育口吻的歌颂体。<br><br>　　总管一切的文化部及其下属的各庞杂机构的设立，进一步的加剧了这一切。<br><br>　　在制作成本和政治风险的双重考虑下，前苏联的文化作品，很快就沦为了失去宣传意义的纯粹政治任务！<br><br>　　充斥教育口吻；<br><br>　　脱离群众生活；<br><br>　　内容高度同质化；<br><br>　　在观众的审美疲劳下，前苏联就这样将文舆战线的阵地拱手让出；<br><br>　　同时期的美国呢？<br><br>　　相较于苏联的政治干预，美国则充分发挥了其资本主义体制的阶级主动性，通过寡头分包的形式，将国家文舆阵地进行合理分割，政府则只是在幕后默默的充当“纠错人”的角色！<br><br>　　还是以电影为例，当年的美国在确立了以“好莱坞”为宣传中心的策略后，以环球、派拉蒙、迪士尼、时代华纳为主的几大影视巨头，几乎垄断控制了美国全部影视作品诸如剧本、导演、制作、发行等最为关键的节点，这意味着早在生产环节，一切就已经是“可控”的了！<br><br>　　不得不说，由此带来的社会效应是“压倒性”的。<br><br>　　相较于苏联以国家政治任务形式对文舆作品进行生产，以说教歌颂为主要表现形式的极端“硬核”。披上了一层公司商业行为的“蛊惑外衣”，制作内容全程允许社会力量进行参与监督的美国文舆作品，则显得是那么的“人畜无害”！<br><br>　　但是，也仅仅只是看上去“无害”而已。<br><br>　　纵观美国冷战时期的各项文舆作品我们会发现，无论是强调“自由”“即兴”的爵士音乐、“爱与和平”的嬉皮士文化、还是向往“正义与真理”的美国电影，他们的综合特征，一定是具有以下特征的：<br><br>　　即，绝不会歌颂或肯定苏联体制，但对美国的当权政府也不一定是歌颂态度，甚至可以批判<br><br>　　——由此，在于苏联作品的两相对照下，被塑造成为了开放、包容、正义象征的美国文舆作品以及无数借由美国口吻被不断输出的谎言，将全世界禁锢进了一个难以逃脱的茧房！<br><br>　　前苏联的毁灭，并非一切的终结。<br><br>　　当网络信息时代到来之后，美国更是成功的将互联网的“世界网”，深度的塑造成为了美国网！<br><br>　　时至今日，在这张沟通世界的网络中，全球80％以上的网上信息和95％以上的服务器被美国所垄断，三分之二的互联网信息流来自美国，而国际互联网所要展示的大部分关键涉政内容，都是美国想要世界看到的，其中一切的目标用户使用记录及内容，每一天都会被提交给美国的NSA、FBI以及CIA等多达18家、近30万情报人员进行详细分析！<br><br>　　而一切得以施行的帮凶，除了美国那独占10台的根域名服务器外，还有全球最普及的搜索引擎——谷歌（Google）、全球最大的视频网站——优图（YouTube）、全球最热门的社交平台——X（原推特）以及全球使用率最高的网络百科——维基百科（Wikipedia）…<br><br>　　这一切，则统统属于美国。<br><br>　　因此，从某种意义上讲，这个世界占据主流的声音只有两种：<br><br>　　1、核心价值却被美国操控引导的“国际互联网”。<br><br>　　2、中国“内网”。<br><br>　　文章最后，戎评有话说<br><br>　　美国前中情局局长约翰。麦克劳林（John McLaughlin）在其著作的《这个世纪一定属于中国吗？》一书中，曾发表过这样一个看法。<br><br>　　约翰。麦克劳林认为：<br><br>　　中国正在成为全球经济强国，而美国可以分享这一阶段。<br><br>　　毫不讳言，在中美关系几近于剑拔弩张的大环境下，约翰。麦克劳林的这种论调，简直就是一股清流。<br><br>　　然而需要指出的是，就是紧随着如此的“伪善”，这位前中情局头子，就紧接甩出了三条优先“军事手段以外”的对华遏制策略<br><br>　　——其中，除了排在最末尾的“加强科技竞争”之外，排名一二条的，无一例外都涉及了与当年美苏冷战时所类似的文化战思维。<br><br>　　他们分别是第一条的：<br><br>　　明确什么因素可以增加我们的力量和影响力。其中，建立拥有共同价值观和利益的联盟是最为坚不可摧的，这一方面可以发挥我们“软实力”优势…<br><br>　　以及第二条的：<br><br>　　我们应该开始采取战略和战术，增强在外交和军事力量之间“灰色”区域的竞争能力，对中国使用诸如特殊外交，秘密行动，网络，心理等多种手段结合的不对称战术…<br><br>　　不可否认，约翰。麦克劳林的“三言献策”，可以说是完美的契合了当下美国主流的国际战略思维：<br><br>　　对于在短短二十余年内，凭借高速发展打破西方“历史终结论”中国，除军事、经济、外交等传统遏制手段外，还应该开辟“第四战场”—文舆战线！<br><br>　　总之，在外部的战略锁定下，无论我们是否愿意，如今的中国确实已经在事实上被卷入了一场如同当年苏联所面临的那种“战争”！<br><br>　　并且与国家间的利益冲突有所不同，我们如今所面临的问题，更多的还有不同文明圈之间，因为各自文化差异和不同诉求主张所带来的矛盾。<br><br>　　显然，历史无数次告诉我们，文明间的碰撞从来都是残酷的，过去短暂不过十数年的所谓“平静”，不过只是蓄势待发前的凝视窒息！<br><br>　　事实如此，自1840年开始，当中国第一次被西方全面拖入了世界文明间的残酷博弈开始。<br><br>　　一场绝对不容拒绝的战争，其实便已经开始。<br><br>　　而时至今日我们更需要明白，哪怕就算在未来，在“民族主义”尚未自动彻底消亡之前的任何时间里，这场战争非但不会停歇，还将随着社会生产力的进步，而更加剧烈！<br><br>　　这不是耸人听闻<br><br>　　我们渴望和平，但是奈何，和平从来不是依靠“渴望”得来！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 10:57:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：刚刚，大局已定，我们赢下关键性一战！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287557-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404022">　　土豆说：<br><br>　　最近这两年，尤其是在印尼的雅万高铁开通后，越南铁路与交通部门密集对中国进行访问。<br><br>　　3月28日时，越南计划投资部部长阮志勇带队，再次访问了中国铁路局。<br><br>　　中方表示：国家铁路局积极落实两国领导人共识，进一步深化双方铁路合作交流，积极分享中国铁路发展经验，共同推动双方铁路事业合作发展。<br><br>　　而根据相关媒体最新的报导，越南政府计划在2030年之前，开始在北方修建两条连接首都河内与中国的高速铁路。这项计划是越南红河三角洲发展战略的一部分，旨在加强交通基础设施、减少拥堵并促进经济增长。<br><br>　　中越高铁，已经基本敲定了。<br><br>　　正文：<br><br>　　我原来曾经多次说过，中国完成两项指标，中美博弈就已经分出了胜负。<br><br>　　第一、中国在汽车、造船、大飞机的新三大项上占据压倒性优势；<br><br>　　第二、中国以能源、电力、基建、高铁链接全球，至少完成东南亚板块的链接。<br><br>　　其实就是工业+能源+交通，完成这几项，就是打通了任督二脉，就是超级工业的2.0版本，中国就不仅仅是全球工业霸主，而是全球工业标准。<br><br>　　离开中国，全球工业都玩不转了。<br><br>　　而将中国高铁的标准成为全球标准，是其中至关重要的一环。<br><br>　　中国高铁占据全球运营里程的70%，能和中国竞争高铁的只有两个国家。<br><br>　　一个是欧盟，但造价是中国的2.5倍以上，最多只能拿下欧洲的部分项目，出了欧洲就寸步难行。<br><br>　　这里我额外说一句，前段时间保加利亚的高铁选择了欧盟的Talgo而没有选择中国的公司，很多反思怪说是因为中国高铁太便宜了。<br><br>　　这话简直是典型的傻逼思维，你是不是以为中国高铁报价×3，欧洲就会选择中国的项目了？<br><br>　　动脚丫子都不会得出这样的结论来！<br><br>　　第二个能和中国竞争的就是日本了。<br><br>　　说起和日本的竞争，那就有意思了，日本高铁项目在海外折戟沉沙，那全拜印度所赐……<br><br>　　所以我一直在为印度说公道话，印度绝对不是仅仅坑中国企业，印度是毫无歧视的坑杀全球外企，尤其曾多次对日本进行降维打击。<br><br>　　莫迪很早就对高铁非常重视，在做总理前，已经4次到中国广东来考察，看到中国发达的基础设施，真是各种羡慕嫉妒恨。<br><br>　　莫迪说：要想富，先修路。<br><br>　　所以刚当上总理，莫迪就想启动高铁项目。<br><br>　　众所周知，中国的技术最为成熟，安全性能最高，速度最快，可达到350公里每小时，而第二名的日本也只能达到300公里每小时。<br><br>　　不仅如此，中国的高铁造价极具成本优势，比日本的低了近40%左右；<br><br>　　对于这些，莫迪心里是有数的。<br><br>　　但是擅长搞极端民粹思潮，喜欢打民族主义牌的莫迪，很快就否定了中国的方案，和日本勾搭在一起。<br><br>　　莫迪一开始就吹牛逼，说第一条高铁就要修1700公里，这可是大生意，总造价230亿美元左右。<br><br>　　等第一条铁路修完了，整个印度要5年内完成4000公里以上的高铁建设。<br><br>　　日本听了都快疯了，整个日本高铁的里程，也就是3400公里。<br><br>　　这要能把印度的项目拿下来还了得？<br><br>　　于是日本充分展现了诚意，表示提供50年低息贷款，利率只要0.1%，几乎和没有一样……<br><br>　　最后，由日本国家高速铁路公司出面，分四期向印度提供130亿美元的天量贷款。<br><br>　　看到这个数字，印度鼻滴泡都给乐出来了。<br><br>　　莫迪说：这就是印度版的超级空手套白狼！前无古人后无来者，是绝对的印度骄傲……<br><br>　　要知道，多年之后，印度放水养鱼，几年时间，也就骗了中国手机企业6.6亿美元，这130亿相当于要吭20个大企业啊……<br><br>　　印度心说，你日本赶紧把钱给我，还钱的事你就别想了，等20年日元崩溃了再说……<br><br>　　日本也心里憋着笑，说核心技术都在我手里，高铁项目我少赚点，到时候维修和配件我10倍赚回来，你要敢不还钱，我就让高铁停运，非弄死你不可……<br><br>　　两边各怀鬼胎，都想着占对方便宜，从2014年开始，谈了两年的时间，最终签署了合同，2016年开始正式动工。<br><br>　　合同刚签署完一个月，第一期贷款27亿美元到位，印度就把日本叫过来，说现在我们和你们合作高铁，大家都觉得价格高了，大家都在反对啊，我们推动压力很大啊，我看这项目吃枣药丸。<br><br>　　日本懵逼了，说我都给你们地板价了，还给你们几乎是无息贷款，贴钱给你们建高铁，亏得底裤都没了，这还算价格高？<br><br>　　印度说现在除非你把技术全部转移给我们，否则是搞不下去了，说不好我们就和中国合作了，至于那27亿美元，还是按原来的合同，分50年还。<br><br>　　前期都投入那么大了，日本听了五雷轰顶，只能打落牙齿和血吞，含泪同意了印度的方案。<br><br>　　看到日本人欲仙欲死的模样，印度哈哈大笑，心说我一定要让你知道啥是降维坑杀，啥是外资坟场。<br><br>　　可惜搞了半年，就搞不下去了，因为印度是全球最难征地的国家。<br><br>　　印度从来都是一盘散沙，政府完全没有威信，征地需要得到80%以上的土地所有者同意。<br><br>　　而印度的地主们，有着根深蒂固的土地情结，高铁从马邦和古邦两个地方开始修起，然而印度政府给出了市场价5倍左右的拆迁款，把嘴皮说破，6个月的时间，才完成了征地任务的0.02%……<br><br>　　是的，你没看错，这个小数点没打错！<br><br>　　而且沿途的地主们全部窜连起来，达成利益同盟，各种对政府使绊子，提出了各种奇葩的条件，比如有的农民说不仅要赔款给房子，还要让自己的子女们都到印度政府去上班，拿铁饭碗……<br><br>　　印度政府被整得外焦里嫩，叫苦不迭。<br><br>　　关键问题是，日本国家高速铁路公司只提供了第一期贷款27亿美元，如果工程搞不下去，剩下的贷款就到不了位。<br><br>　　一直搞到了2018年，2年时间，高铁起点的马邦，所需的1400公顷收购土地仅实现了区区0.9公顷。<br><br>　　印度的农民和地主们，充分发挥了甘地时代的非暴力不合作精神，纷纷挖了个土坑把自己给埋了起来，说你们要征地可以，除非从我们身上碾过去……<br><br>　　日本人哪里见过这个阵势，傻眼了，日本说原计划5年修1700公里，看这样子，50年也修不了100公里。<br><br>　　印度把日本叫过来，说目前这个情况计划要调整啊，原来的1700公里，要调整成300公里，你们的贷款快点给过来，我们要征地。<br><br>　　日本一听心都凉了半截，销售目标直接缩水了80%以上，这就要了命了。<br><br>　　因为日本原来制定的价格，是按照1700公里的规模的成本做的，现在如果只修300公里，这个单价连成本都保不住！<br><br>　　其实吧，不是一家人，不进一家门，印度的这个套路，是经常用，坑遍全世界，先吹一个大牛把你忽悠进来，然后一点一点的磨你的耐心，增加你的沉默成本，然后让你吃也吃不下，吐也吐不出。<br><br>　　莫迪刚开始说1700公里，是因为印度地盘就那么大，他要有俄罗斯那么大，能说到10万公里去……<br><br>　　看到这一幕，日本人是欲哭无泪，说你还要修300公里，我看你这样下去，50年能修30公里都不错了，就这样你还想要第二期贷款，你也是想瞎了心！<br><br>　　其实日本还是小看莫迪的能力了，印度的高铁从2016年开始动工，到现在7年时间，在印度政府的不懈努力之下，一共已经修了10公里了。<br><br>　　而日本为此已经提供了27亿美元的贷款，加上前期勘察投入、工程师派驻等各种费用，一共花了32亿美元左右……<br><br>　　日本泪流满面，说在印度修高铁是每公里3.2亿美元，是日本的多少倍了。<br><br>　　要在印度能修300公里，理论上都可以从东京跨海修到纽约了……<br><br>　　看到在印度的高铁修不成，日本又开始打起了越南的主意。<br><br>　　越南地势狭长，南北跨度近2000公里，两大人口聚集地，一个是河内，一个是胡志明市，距离遥远，存在着高山、河流等天然屏障，导致南北跨区流动性受阻，使得越南南北的经济难以进一步融合，政治关系慢慢疏远。<br><br>　　现在越南的铁路，还是法国殖民时期留下的破烂，从河内到胡志明需要漫长的30多个小时。<br><br>　　越南，可以说是修建高铁最理想的地方。<br><br>　　而中国，也是越南最理想的高铁合作方，中越之间的贸易额极大，高铁可以进一步的提升双方经贸额，对旅游、文化等项目的发展让双方都极大获益。<br><br>　　事实上，我们在1950年时就援建了越南铁路，以支持越南的抗法战争，在2012年时，双方基本就已经敲定了高铁的合作项目，但日本一看就跑过来搅局了。<br><br>　　2010年，越南提出了自己的高铁建设计划，并向全球进行招标，一共有德国日本和中国应标竞争，最终，越南选择了日本。<br><br>　　选择日本的重要原因，一是因为越南对中国莫名其妙的恐惧心理；<br><br>　　部分越南官员开始自作多情，说如果越南的铁路和中国的铁路共轨，那以后中国要打越南不就是分分钟的事？<br><br>　　这越南真是自作多情，且不说我们不屑于打越南，就算真要打，哪里还需要高铁？这干高铁啥事？<br><br>　　几年后，2014年3月时，日本NHK电视台披露了爆炸性新闻，日本国家高速铁路公司公司账上有1亿日元资金不知所踪。经查发现，这笔钱当中有约60%流到了越南铁路部门高官口袋。受此影响，日本曾经有两年时间中止对越的政府开发援助，理由是严重的腐败问题。<br><br>　　另外呢，在当时，中国的高铁确实也才发展不久，确实在技术上没有日本的成熟；<br><br>　　最后还是因为日本的低息贷款，和印度一样，几乎是0.1%的无息贷款，这个确实把越南给吸引了。<br><br>　　日本中标后，很快拿出了方案。<br><br>　　越南南北高铁，全长1567公里，采用日本新干线技术，设计时速为350公里，2014年开工，2035年前全线开通。<br><br>　　整个工程的报价是558亿美元。<br><br>　　方案报过去以后，越南看了倒吸了一口凉气，当时越南的年度经济总量才946亿美元，也就是说修这条高铁要拿出一半的GDP来，确实是太贵了！<br><br>　　当时，越南的外债是239亿美元，对外贸易是逆差的127亿美元……<br><br>　　把这条路一修，外债直接翻3翻，还钱还到猴年马月都还不完……<br><br>　　越南的国会代表纷纷认为：我们国家还太贫穷了，搞不起这么奢侈的项目；<br><br>　　计划中的票价相当于机票票价的70%，但坐飞机只需2个小时；<br><br>　　高铁票太贵了，只能惠及少数富人……<br><br>　　日本说没事，你没钱没关系，我可以给你借，才0.1%的利息。<br><br>　　越南咽了咽口水，没敢答应。<br><br>　　这里必须要说一下，越南虽然也不是啥好鸟，但是对比印度，那真的是妥妥的道德楷模，遵纪守法的老实人。<br><br>　　如果是印度，那真的是一点脸都不要，借钱不还，在印度看来，那就是自己的本事。<br><br>　　所以别说是500亿美元，500万亿美元印度都敢借，而且借了钱他就是大爷，还钱是永远都别想。<br><br>　　但是越南是真不敢借，于是，这个方案就最终搁置了起来，中间反复修改了几次方案，但最终还是觉得太贵；这一停，就一直停到了现在……<br><br>　　这十几年的时间，日本的高铁出海的美梦，最终颗粒无收。<br><br>　　时间来到了2023年，东南亚真正的第一条高铁，印尼雅万高铁开通了！<br><br>　　这是对日本的当头一棒。<br><br>　　这条高铁连接印尼首都雅加达和第四大城市万隆，全长142公里，设计时速350公里，最高可到达386公里，碾压德日法。<br><br>　　雅万高铁由中印尼两国领导人亲自确认和直接推动，是一带一路的旗舰项目，全线采用中国技术和标准，是中国高铁首次全系统、全要素、全产业链在海外落地。<br><br>　　日本修印度高铁，7年修了10公里，修越南高铁，讨论了13年还没落地；<br><br>　　而雅万高铁，5年就竣工了……<br><br>　　第一次看到高铁，印尼举国欢腾，洋溢在节日的气氛中；<br><br>　　高铁不仅快，而且稳，印尼乘客纷纷进行了测试，在时速350公里的高铁内，将印尼盾硬币竖立在车窗边缘，一直到终点都不会倒下；<br><br>　　全球现在只有12个国家拥有高铁，美国到现在都还没有一米的高铁，这让印尼的民族自豪感爆棚，纷纷感叹我们在交通运输上已经超过发达国家了。<br><br>　　印尼是一个长条状的国家，全长超过5000公里，可以用一条高铁全线贯通，现在的雅万高铁，仅仅是整体规划中的一小部分。<br><br>　　而在雅万高铁开通的时候，连接中国昆明与老挝万象的动车组，中老铁路已经运营了18个月了，累计发送旅客1640万人次、货物2100万吨，极大的繁荣了老挝的经济。<br><br>　　老挝的国土中，80%都是高山和高原，中老铁路架设了301座桥梁、打通了167个隧道，将被山地包围的老挝与全世界连接到了一起，用2个小时走完了原来12个小时的普通货车里程。<br><br>　　中老铁路开通的一年，老挝游客增加了40%，沿途城市的经济总量平均提升了30%以上，这种实实在在的数据加上雅万高铁的建设，极大的震动了东南亚各国！<br><br>　　首先坐不住的就是越南、泰国、柬埔寨、马来西亚；<br><br>　　越南从2001年就提出南北高铁，到现在印尼的高铁都开始跑了，自己还没影子，越南都急疯了。<br><br>　　两年的时间，越南先后五次跑中国，就为了谈高铁的合作，经常是交通运输部部长带队，随行人员包括越南国会财金委员会副主任、越南铁路总公司董事长等，几乎把所有和修铁路相关的人员全部都叫过来了。<br><br>　　到了中国，越南代表团密集拜访我国交通运输部、国家铁路局、国铁集团、中交集团、中国中车、中国中铁、中国铁建等单位，把中国所有和修高铁的有关部门一个不漏的全跑遍了……<br><br>　　而另一边，泰国深受中老铁路的刺激，从2022年下半年开始，一直拖延的中泰铁路项目突然就被要求加速进行，到了今年，泰国政府多次提出要求，希望中泰铁路提前一年完工。<br><br>　　当然，这个得加钱……<br><br>　　我们可以想见的是，在未来的10年，中国的高铁必将会把整个东南亚链接成一个整体。<br><br>　　中国高铁的优势，最大的一点就是规模，日本的高铁里程仅仅为中国的7%左右，这让我们获得了无与伦比的成本优势与技术优势，而一旦我们链接整个东南亚，规模估计会超过日本的40倍以上，占据全球里程的70%以上，吊打全球无敌手。<br><br>　　其实还是那句话，中国制造的终极目标就是输出标准！<br><br>　　铁路、电力、水力是工业的基础，一旦整个东南亚引入了中国高铁的标准，再搭配上以后的各项其它基建与新能源，那么东南亚就成为了中国制造的延伸，中国工业的一部分，整个亚太的经济进行了有力的融合。<br><br>　　而中国在这些方面拓展的市场越大，配合我们自己的内部规模，将形成无与伦比的成本与技术优势，碾压全球。<br><br>　　可以说中国可以仅仅通过高铁和新能源，就将全球链接，在未来的30年，任何一个国家想要在工业化上取得成就，都离不开中国的标准。<br><br>　　可以说中国可以仅仅通过造船、高铁、基建和新能源，就将全球链接，在未来的30年，任何一个国家想要在工业化上取得成就，都离不开中国。<br><br>　　那个时候，所有的工业基础项目，我们都是全球当之无愧的领导者，任何一个国家，如果不用中国的标准，首先就意味着工业化的成本提高40%以上，还没开始搞就已经落后了！<br><br>　　我们看越南，尽管部分加工制造业跑了过去，可制造业的上游端口全部都在中国，越南无论是做手机还是做纺织，都需要从中国进口相关的配件与技术。<br><br>　　我们可以说，越南，是中国制造的延伸。<br><br>　　而在未来，伴随中国高铁的攻城略地，我们将从东南亚开始，链接全球，让中国制造成为全球制造的最终原点！<br><br>　　一旦通过中国制造将东南亚有效连接，那么美国再逼迫他们站队的时候，会做出怎样的选择，就不言而喻了。<br><br>　　中国通过基建与工业链接全世界，而美国却希望利用战争与枪炮去奴役全球。<br><br>　　中国通过铁路给东南亚带来了繁荣与富强，而在多年前，美国也搞了北美自贸区，最终的结果就是摧毁了墨西哥的农业，让整个墨西哥几乎成为了美国的毒品供应基地，陷入了贫穷和混乱。<br><br>　　在汉代时，我们就通过丝绸之路链接了全球。<br><br>　　而今天，中国的高铁，将为我们的人类命运共同体注入强大的加速剂！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 10:44:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：美国最近的动作很不简单]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287556-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404021">　　自从去工业化后，美国就成为严重寄生性的国家。因为自己无法创造足够的物质财富。为了经济维持运转，美国一方面严重依赖非生产性的服务业，以弥补制造业能力不足造成的亏空；另一方面因为服务业出口额不足以对冲货物进口额，就要靠对外掠夺来填补。寄生性越强，掠夺性也就越强。<br><br>　　美国的掠夺本来是讲技术的，讲究一个隐蔽性。凭着美国的实力优势，利用规则制定的主导权进行隐蔽性掠夺。包括利用不公平的国际经济秩序，以及绝对定价权，通过美元的潮汐机制，面向全球收割大量财富。美国把掠夺变成了规则，强盗也就成了文明人。一边自诩文明世界的代表，一边继续干着掠夺的生意。<br><br>　　正是在美国的这套规则体系下，人类社会都进行了三次工业革命，生产力提高了不知道多少倍，但依然是多数国家贫穷，少数国家富有。少数富有国家里也是少数人富有，多数人无积累。最发达的资本主义国家美国自己，就有40%的美国人连400美元应急款都拿不出。<br><br>　　但随着综合实力的下降，这种讲究技术含量的掠夺机制正在失效，导致积累的亏空越来越大，美国就不得不寻求采用技术含量更低、更简单粗暴的方式。<br><br>　　也就是美国人祖上擅长并用来发家的那一套：公开抢劫。<br><br>　　最简单的公开抢劫，就是利用武力，西方人从近代史开始进行原始积累，率先完成工业革命，就靠这个。先是屠杀了上亿美洲大陆的原住民，接着又因为缺少劳动力，从非洲贩卖黑人到美洲补充劳动力。西方的发家史，就是一部抢劫掠夺史。<br><br>　　西方开始主导世界的历史，从英国到美国，也不过是从旧殖民时代进化到新殖民时代。<br><br>　　二战之后，美国人依靠强大的综合实力，成为世界上最强大的国家，成为规则的主要制定者和秩序的主导者，并逐渐摸索出一套利用美元潮汐洗劫世界的办法，隐蔽、实用且高效。因此美国把利润低的中低端制造业转移出去，由服务业占主导，以美元为基础，综合使用军事、科技、市场和话语权优势建立和巩固霸权地位，其他国家主要负责生产工业品，提供原材料，美国定期收割。<br><br>　　本来这套机制一直运转良好，偶尔出现一两个挑战者，比如80年代的日本，美国来个组合拳，利用金融战收割了几回，就让小日本失去了三十年，所以，美国的这套财富收割机制依然安好。<br><br>　　但如今的东方大国却让美国失去了淡定。70年时间，这个国家从一个纯度很高的农业国家变成了世界上最大也是唯一的门类齐全的工业大国，而且随着产业升级的快速推进，这个国家不再满足于仅从事中低端产业，正在向高端制造业挺进，变成制造业强国，在全球产业分工上的话语权快速上升。这对西方主导国际秩序的地基形成了颠覆性冲击，也因此让美国的隐蔽性掠夺机制，运转越来越卡顿。<br><br>　　为了遏制东方大国，美国不再讲自由贸易、自由市场、国际分工那套理论，开始自毁形象，用行政和司法的力量替代市场竞争。<br><br>　　从美国这么做开始，就可以判定美国已经无法轻松利用原来那套规则机制进行“文明抢劫”了。<br><br>　　首先是因为美国的制造业已经无法支撑美国霸权和“文明抢劫”机制的运转了。本来美国的工业还有一部分实力，也就是保留的高端制造业，让美国还居于世界第二大制造业宝座。但脱离传统制造业的高端制造缺乏稳定根基，从其制造业皇冠波音飞机现在这个拉垮的样子，就知道美国工业要重现辉煌难度有多高。而且下一步高端制造上要与升级后的中国产业形成重叠竞争，在自由竞争和自由贸易环境下，美国高端制造业的整体覆灭只是时间问题。<br><br>　　美国的军事则纸老虎意义大于实战效果，不能真正应对大规模战争。在霸权的鼎盛时期，美国工业、军事、科技、文化等实力都如日中天，现在美国军事实力的衰减程度仅次于工业实力。因为现代军事的强大依赖于科技和制造业实力。制造业下滑，直接将昔日的军事霸主变成纸老虎。有心人可以查一查，东方大国海军一年下水的舰船吨位等于美国的多少年？海军的增量优势已经不在美国军队手里，存量优势也维持不了很久。<br><br>　　现在美国能够维持霸权的就剩下金融、科技和市场的优势。美国正是依靠这三项优势，分别对中国发起金融战、科技战和贸易战。这里要解释一下，美国的市场优势就是美国仍然是世界第一大市场，所以美国动不动用贸易等政策对目标国家的商品实行市场制裁。但这个第一大市场，与美元的优势和美国寅吃卯粮的金融创新密切相关，严重依赖于美国的货币和金融优势而存在。<br><br>　　所以，现在的美国真正优势就是金融加一部分科技。为什么科技只剩下一部分呢？<br><br>　　本来，科技和金融一起，成为美国服务业竞争力最强的那一部分。但美国为了遏制中国发动科技战，在美国顶尖科技方面主动与中国市场脱钩，以此来制造中国产业升级的技术障碍，却帮中国人医治好了“造不如买”的思想疾患，科技自主创新力度加强，自主替代速度提升。随着中国科技的突破，特别是芯片半导体产业的国产代替速度超预期，中美科技的差距在快速缩小。<br><br>　　世界科技中心从来都是跟随世界制造业中心移动的，虽然科技中心转移的时间要滞后于世界工厂转移的时间，但两个中心必然是合到一起的。这样，美国的科技优势也维持不了太久。<br><br>　　美国现在弥补亏空，就只能主要靠金融了，具体是需要一场酣畅淋漓的金融战，对块头足够大的目标对手进行一场比较彻底的财富收割。具备这样块头的经济体没有几个，首先就是积累了七十年的中国，其次是欧洲和日本、东南亚和印度，但中国因为没有实行货币完全自由兑换，所以金融战到中国这里就容易踢到铁板。<br><br>　　美国会把欧洲放到后面，因为利用俄乌冲突已经收割了欧洲一把，欧洲国家现在哪个都过得不容易，还需要欧洲对抗俄罗斯，所以不能把它割太狠。现在主要对准日本、东南亚和印度了。所以，最近亚洲货币除了人民币，都是风声鹤唳，一片愁云惨淡。亚洲是世界经济增长最快的地区，美国的镰刀要对准所有实行货币自由兑换的经济体了。<br><br>　　但很显然，即便美国把这些国家吸干，也依然无法弥补积累了二十多年的巨大亏空。这个亏空到底有多大，美国的财政与债务情况就能集中反映：接近35万亿的联邦政府债务存量规模，每100天1万亿美元的债务增速，2024年还要面对1万亿左右的债务利息支出，不到5万亿的联邦政府收入与7万多亿联邦政府支出，以及产生的2万多亿赤字，还有9万亿的到期债务加至少11万亿需要新发的国债规模。<br><br>　　同时，上面那些国家，几乎都被美国收割过了，有的还被反复收割过，比如日本。就是把它们全部吸干，也不能解决美国的贫血症。只要中国不让美国金融战得手，美国的亏空就依然很大。<br><br>　　所以，我们一直在说这次金融战是美国最后的机会。这里的最后有两层意思：一是美国的贸易战和科技战都没有达到预期目标，所以金融战会成为美国经济战三大战役的最后希望。二是这一次金融战如果不能达到预期目标，就是美国最后一次发动金融战的机会，因为它很可能熬不到下一次加息，就要爆发大危机。<br><br>　　这就是美国咬牙坚挺，也要坚持不降息的主要原因。最近，美联储主席称美国短期内降息的可能性不大。美联储地位仅次于主席的纽约联储主席，放风说美国还有可能根据情况需要考虑继续加息，摩根大通CEO则认为美联储已经为加息至8%做好了准备。<br><br>　　如果美国真的做出继续加息的决定，那等于美国要赌一把大的，为了赌国运，要押上自己的全部身家。<br><br>　　美国前面已经为了迅速解决俄罗斯，赌上了美元和金融体系的信用，把俄罗斯从SWIFT中剔除。那么接下来，美国为了达到目的，会更加不择手段。<br><br>　　按照我们前面的分析，美国这次是背水一战，必须从中国收割到预期的财富，才能让美国继续维持运转，但又受限于中国的金融防火墙，所以常规的金融战是实现不了目标的。那么美国怎么办？会放弃吗？肯定不会。如果说美国传统的金融战还算是常规财富洗劫模式，但传统金融战达不到目标，美国一定会不择手段开启非常规模式：抢劫。<br><br>　　抢劫是美国祖上的传统艺能，他们现在的国土大部分都是这么来的。所以搞抢劫，只不过是重操旧业，轻车熟路。<br><br>　　常规洗劫手段达不到目标的美国，一定会针对中国动用这些祖上的抢劫方式。<br><br>　　用军事手段进行抢劫是不可能了，受制于工业能力，美军已经打不了大规模战争。<br><br>　　靠科技战这种手段，也已经黔驴技穷。<br><br>　　美国接下来，大概率要依靠金融加市场配合舆论战，开启抢劫模式。<br><br>　　金融和科技两方面的实力都已经被美国政治化和武器化。被武器化的还有美国的市场规模，因为美国现在还是世界第一大市场。美国对华发动的三大经济战，也正是分别依托于这三方面的优势。金融战无论是暗抢还是明抢，都需要话语权的配合。搞公开抢劫，更需要话语权进行粉饰。<br><br>　　美国具体会怎么抢劫呢？<br><br>　　一是选目标。<br><br>　　首先是美国认定的竞争对手在美国控制范围内的优质资产，都是美国抢劫的潜在目标。这些优质资产包括，存在美元系统里的外汇储备、存在美国的黄金、企业在美国的投资项目和实体，以及目标国家的个人在美国的资产和存款等等。<br><br>　　而我们恰恰是美国认定的最主要战略竞争对手。<br><br>　　美国众议院通过法案要强制低价收购TikTok，已经在为大规模抢劫开始进行演练了。<br><br>　　二是手段升级+不择手段。<br><br>　　耶伦这次访华因为没拿到想要的礼包，美国已经开始紧锣密鼓地做出动作：<br><br>　　4月14日，刚刚结束访华回国的美国财政部长耶伦在接受美国有线电视新闻网（CNN）采访时扬言，对中国制造业产能问题“不会放弃任何可能的选项”。<br><br>　　美国众议院4月15日以383:11压倒性多数投票通过名为HR5923 《2023 年伊朗-中国能源制裁法案》，规定今后中国所有金融机构从伊朗购买石油的任何交易都适用于该制裁法案。<br><br>　　4月17日，美贸易代表办公室宣布发起对中国海事、物流和造船业的301调查。<br><br>　　美国众议院“中国委员会”主席加拉格尔提出了一份《无限制法案》，该法案向中国军工企业发出了最后通牒，要求被美国政府认定的所有中国军工企业180天内退出俄罗斯市场，否则将面临美方的全面封锁制裁。加拉格尔补充称，是时候让中国与俄罗斯的“无限制伙伴关系”付出代价了。<br><br>　　另外还传出拜登拟提高中国铝产品关税。<br><br>　　这些都是美国要更加不顾脸面，将经济战升级的征兆。<br><br>　　如果这些手段依然不能达到美国的目的，后面会继续升级，最后会升级到什么程度，美国经济战的终点会是什么呢？<br><br>　　前面提到的抢劫我们在美元系统下的优质资产一旦得逞，恐怕美国的胃口还会加大。<br><br>　　美国既然能够联合盟友对俄罗斯发起金融制裁，冻结俄罗斯的外汇储备，也自然很可能把这套手段用在最主要的对手身上。<br><br>　　大家都知道美国想复刻乌克兰模式对付中国，但我认为美国重点不是用军事手段拖住中国，因为很难找到对付中国的规模够大又抗揍的军事代理人，最应该担心的是美国制造类似于俄乌冲突这样的事件，然后以此为由头联合盟友对中国的海外资产下手。<br><br>　　所以，需要放弃一切对美国的不切实际的幻想，往最坏处打算，做最充分的准备，未雨绸缪。<br><br>　　关键就是加快去美元化。美国现在动辄挥舞制裁大棒，凭的就是美元的国际地位和美国控制的跨国支付结算系统。<br><br>　　这才是美国对外发动制裁的最重要基础，其次才是美国的市场规模和美国的科技实力。<br><br>　　加快去美元化，才能打掉美国最重要的制裁能力，在对方动手前先给它缴了械。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 10:42:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：欧尔班的警告]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287553-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404018">　　大战应该已经不可避免。对于未来的世界和平，我觉得也不应该抱有幻想了。虽然我们看到，无论是伊朗袭击以色列，还是以色列袭击伊朗，都声称自己保持着极大的克制和理智。但实际上，手里的动作却都没有停下来。这样的打法，最终只能让事态变得无法收拾，战火的蔓延最终一定会出现。<br><br>　　匈牙利总理欧尔班是欧盟成员国领袖里的一个异类。一直以来，他都反对北约东扩到乌克兰，也反对欧盟和俄罗斯过分切割。更是反对美国对欧盟的控制。作为一个既是欧盟成员国，又是北约成员国的国家领导者，欧尔班的确和欧盟与北约的同事们显得格格不入。但按照事情发展的经过和结果来看，欧尔班所预判的，所预言的，基本上也都已经被证明是正确的。特别是在和俄罗斯能源切割这件事上，匈牙利一直都不愿意加入到切割的圈子里，并竭力维持匈牙利和俄罗斯的能源买卖关系。这使得匈牙利在本轮的欧洲通货膨胀上，避免了很大的损失。当然，作为欧元区国家的一员，匈牙利即便保证了自身的能源价格，在整个欧元圈子内，还是难免会受到拖累。所以，匈牙利虽然做出了正确的选择，但所得到的结果其实也并不算圆满。<br><br>　　有人说欧尔班是亲俄的。这话不准确，说起亲俄，其实作为北约成员国之一的土耳其总统埃尔多安要比欧尔班更为亲俄。虽然土耳其不是欧盟成员国，但不是他不想成为，而是欧盟一直都不要这个蓝色的土耳其。埃尔多安其实也不亲俄，他更看重的是土耳其自身的利益。只不过土耳其因为地缘位置的原因，它在俄欧的天平上稍微一倾斜，就要比欧尔班卖力跺脚都更能产生影响。<br><br>　　北约和欧盟能够容忍欧尔班的存在，并非他们真的尊重不同意见者的言论自由，而是欧盟自身也需要一个唱反调的来平衡美国的施压。如果欧洲内部都是美国的跟屁虫，那美国说啥就是啥，欧洲这一帮子国家就没法混了。有了欧尔班这个反对者，美国施压欧盟的时候，欧盟就能发出微弱的雅蠛蝶了。<br><br>　　当地时间4月19日，匈牙利总理欧尔班表示，西方国家距离向乌克兰部署军队仅有一步之遥，这样的行为很可能会把欧洲拖入冲突之中，欧盟正在“玩火”。欧尔班的警告看上去似乎有些危言耸听，似乎又是在配合法国总统马克龙之前提出的出兵乌克兰的言论。对于当前的俄乌局面，欧洲或者北约真的到了不得不出兵的地步了吗？<br><br>　　拜登给出了一个侧面的印证消息。昨天，美国众议院终于通过了援助乌克兰的610亿美元的提案。拜登政府历时两个多月的努力终于让泽连斯基说了一声谢谢。乌克兰获得的这610亿美元的援助，再加上欧盟答应的400多亿欧元，以及欧洲某些国家承诺的个体性援助，接下来的一年时间里，乌克兰可能会收到一千多亿美元的资金或物资援助。作为回报，泽连斯基一定需要好好表现一番。这就让俄乌战场上又得出现不小的变数了。<br><br>　　而欧洲国家究竟会不会加入战争，对于俄罗斯来说，至关重要。从实际情况来说，欧洲各国其实早就加入了战争，武器援助，资金注入，甚至雇佣军参战等等，就连日本都派出了所谓的志愿者进入乌克兰。俄罗斯早就在和多国部队打仗了。<br><br>　　但欧尔班所说的在乌克兰部署军队和派遣雇佣军介入是两码事。一旦北约或欧洲国家在法律层面向乌克兰派出了军队，也就意味着欧洲和俄罗斯将会宣战。也就是正式进入到战争阶段。这对于欧洲来说，其实是无可奈何的，这种无可奈何倒也不全是美国的施压，而是在和俄罗斯渐行渐远之后，欧洲发现，他们不能失去俄罗斯。如果俄罗斯最终彻底向东看，欧洲以后不但会面临很大的地缘安全威胁，更是在工农产业上出现巨大的缺漏。这时候它们才会发现，当初搞俄罗斯的初心并不是把俄罗斯推出去，而是想要得到一个温顺且毫无反抗力的俄罗斯大妞。<br><br>　　而如今俄罗斯东看的路线已经越来越成熟了。欧洲这时候心里肯定是慌得不行。这时候的马克龙声称要出兵，其实已经不是为了什么共同价值观和乌克兰人民的生存。而是要让俄罗斯知道，再这么玩下去，欧洲就真的要出手了。而欧尔班显然对于这一点的感受是越来越紧迫的。所以他发出了自己的警告。<br><br>　　他的警告自然是针对欧洲人的，他需要一个清醒的欧洲而不是狂热的欧洲。但他的警告也是针对这个世界的，因为从中东到东欧，全球战争的阴云已经黑云压城。虽然这两处的战争并不代表全球，但随之而来的蔓延，又是谁能控制得了的呢？<br><br>　　欧洲目前的局面是欧洲人自己造成的，狂热的白左或白右们把自己逼上了这条绝路，我们这一代人基本上都没有切身感受过一战或二战的爆发环境。但这两次世界大战的确都是从欧洲开始爆发的。如今这个态势，恐怕还是得从欧洲开始。所以说啊，如果不让欧洲人学习东方的文化，理解东方的文明，欧美恐怕就永远都是人类之癌。永远都是战争的挑起者。无它，也就是因为他们的海盗文化罢了。一旦自己入不敷出，那么抢劫和掠夺就是他们必然要去做的。想要世界和平，根子上就得解决欧美的文化认知和文明根源。<br><br>　　你再看看东方，其实很有大局观的，昨天，日本军方又有两架直升机‘撞上’了，据说机上7人全部遇难。日本方面先不急着捞人，而是首先声明，在事故区域不存在其他国家的船只和飞机。所以，这件事和其他国家没有关系。多么聪明的智慧啊。我由衷地赞美。上一次那个日本师团长坂本熊一也是直升机失事死亡，日本人还是调查了几天才得出没有它国原因的结论，这一次，迅速得出结论，可见日本人的学习态度是非常端正，举一反三的聪明劲儿也是愈发见长。更是因为日本人也有了欧尔班那种焦虑心态的感受。<br><br>　　所以，相对来说，东方的局面虽然有点混杂，但有了东方大国这棵擎天柱，局面还是能够稳得住的。只要不是美国人直接出手，相信本次的大战还是得从欧洲开始，再以欧洲结束。只是战事一旦开始，中东这边就有些前途未定，无论是俄罗斯还是欧洲，抑或是美国，都一定想趁着大战拿下这个地方。而东方会不会染指此地，也就是未来大战的未知之数了。而会以何种方式染指，则又是东方智慧的考量了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 10:40:43 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：这回美国真的是要“断臂求生”？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287552-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404017">　　昨天，美国国务卿布林肯发表了一通令人意想不到的言论，针对以色列违反美国法律的指控，美国已经做好了“狠下决心”的准备。这番话刚好在美国国会众议院大手笔通过的援助计划之时，其中包括向乌克兰提供超过600亿美元的援助，以色列则收获了260亿美元的军事援助红包。<br><br>　　援助的背后并非一片和谐。美国对以色列的慷慨援助一直伴随人权问题的阴霾，尤其是涉及加沙冲突和约旦河西岸军事行动中的潜在人权侵害行为。尽管美国多年以来始终坚定不移地站在以色列一方，布林肯的一番话似乎预示着美国在援助以色列问题上的立场有了微妙的变化。<br><br>　　在意大利参加G7外长会议时，有记者追问布林肯，美国国务院是否因以色列军队可能存在人权违规而考虑削减对某些以色列安全部队的援助。之前，美国“为了人民”网站披露，美国国务院内部有一个小组建议布林肯，鉴于人权指控的存在，应取消多支以色列军队和警察部队接受美国援助的资格。对此，布林肯斩钉截铁地回应，称美国确实在着手解决这个问题，并且大家很快就能看到结果。根据美国的《莱希法》，美国严禁对严重侵犯人权且未受处罚的个人或安全部队提供军事援助，这就意味着美国对以色列的援助并非毫无条件。<br><br>　　尽管人权指控大多指向去年10月加沙战争之前和约旦河西岸的情况，近期以色列在加沙地带的行为也被指控为种族灭绝。而美国国务院内部工作小组的建议恰逢其时地浮出水面，加上美国国会内部越来越多的议员反对向以色列提供援助，这一切似乎预示着美国准备动用《莱希法》来约束以色列。<br><br>　　就在布林肯释放强硬信号的同时，美国众议院却通过了继续对以色列巨额援助的议案，颇具戏剧性。尽管拜登在口头上始终坚持对以色列的支持，但实际上从减少派遣航母打击群的数量可见，白宫正极力避免再次陷入中东战争的泥潭。<br><br>　　而一段时间以来，拜登对以军在加沙的屠杀行为也一直是表示不满，为此与内塔尼亚胡的关系弄得非常僵，甚至于都公开谈论倒内塔了。<br><br>　　在进攻加沙地带问题上，美方也是坚决反对，因为这是全世界的呼声，美国也不想自己的人权形象被以色列人“弄脏”。<br><br>　　而对于以色列袭击伊朗驻叙利亚大使馆一事，明显是想把美国拖下水，这更是令美方是相当的不满，也才有了美方与伊朗“串通”上演伊朗大规模攻击大戏。<br><br>　　在伊朗报复打击以色列之后，美国也公开反对以色列对伊朗反报复。而在以色列反报复伊朗之后，美国也立即撇清与自己无关，很显然，拜登真怕被以色列拖累。<br><br>　　以军是否攻击“拉法”一事，这也是美国强烈反对的。以色军已经杀死了近4万巴勒斯坦人，如果再对拉法发动地面攻击，还会造成巨大的人员伤亡，天天人权挂在嘴边的美国如果再不做出点反应，形象可就一点都没有了。<br><br>　　以色列不停火，胡塞武装就不会解除对红海的封锁。而其它的反以反美武装也都会没完没袭击骚扰以色列和美军基地，这场战争就又成了“持久战”。<br><br>　　尽管以色列与乌克兰不同，可共同之处都是依赖美国提供支持。以色列的兵力也有限，经济规模也不大，更难以同时严厉打击多且分散的反以武装。当然也怕触犯了众怒而被围攻，战争消耗的还是美国，对美国的牵制也是相当大。<br><br>　　虽然犹太财团控制着美国政治，可也不能眼看着美国的全球战略逐渐走向崩溃。而一旦以色列与伊朗真的开战，美国就更难堪了。<br><br>　　在美国的重压之下，中国第一季度的经济表现依然是亮眼，而中国在科技领域里还是不断有重要成果展现。中国与沙特等阿拉伯国家的合作还在不断深入。<br><br>　　一方面毕竟中国才是美国最急于打压的对象。另一方面这战争持续得越久，中国在中东的影响力就越大，中东地缘政治的“去美国化”就会越快。<br><br>　　而那边俄罗斯打得乌克兰非常之惨，一旦乌克兰顶不住要投降，对美国来说麻烦可就大了，这涉及到欧洲安全秩序的重建。非但无法削弱，反而造就了一个更强大的俄罗斯。也只有中东这边消停了，美国才有可能更多顾及到乌克兰。<br><br>　　综上，美国有诸多理可以选择“壮士断腕”减少对以色列的支持，包括：不愿因支持种族屠杀而背负骂名，对以色列政府不听指挥的不满，不愿意冒犯穆斯林世界，不愿意冒险与伊朗直接冲突，以及急切需要集中力量与中国开展大国竞争。<br><br>　　布林肯提到可能启用《莱希法》并非急于采取实际行动，更多是向以色列总理内塔尼亚胡发出强烈警告。如果内塔能够顺应美国的要求，美国也许不会真正执行制裁；反之，若内塔尼亚胡坚持己见，美国或许不得不采取极端措施。<br><br>　　美国深知不能让以色列拖累其全球战略布局，更不能陷入中东这片“帝国的泥潭”。“断臂求生”是可以暂时减轻对以色列的援助力度，以保全全局。<br><br>　　内塔是否会对美国的警告作出积极响应，目前尚不得而知。毕竟，犹太民族是“不到黄河心不死”，以色列可能很难在没有达成目标前主动停火。而停火不仅意味着无法根除哈马斯的威胁，还可能导致反以武装继续发动袭击。此次冲突极大地鼓舞了反以势力的士气，以色列要想恢复昔日的宁静将更加困难。<br><br>　　以色列必须通过战争建立足够的威慑力，否则在中东的日子将愈发难过。对于内塔而言，如果这次未能彻底压制哈马斯，反而会加深巴勒斯坦人的仇视情绪，反以情绪也将进一步高涨。他将自己的政治前途押在了这场战争之上，极有可能将美国一起拖入战争的漩涡。<br><br>　　撇开以色列面临的困局不谈，即使战争结束，美国的日子也不会好过。拜登目前还指望着通过自己的表现来拉住沙特等中东重要盟国。这样既可以阻止中国在中东影响力的不断增强，甚至有可能是前功尽弃，也可以避免中东地缘政治的去美国化。可这又谈何容易？<br><br>　　拉不回中东盟友，又失去以色列这个二战后就钉在中东的楔子。不仅在中东地区，就是在全球范围内想再立威信可就难了。中东去美国化的过程一旦开启，将难以逆转。失去了中东的控制权，美国全球战略就等于是基本上崩盘了。<br><br>　　因此，美国有理由“断臂求生”，但也只能是暂缓一下眼前的战略困境，长远来说也是重大的牺牲。到最后所谓的“断臂求生”实际变成了“断臂自残”。<br><br>　　最后想说的是，大国的崛起有其天然的惯性定律，大国衰败也有其天然的惯性定律。没有力量可阻挡中国复兴崛起的巨大的惯性，也没有力量阻止美国衰败崩溃的巨大惯性，这就是美国霸权的最后宿命。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 10:40:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：小日子要在台海赌国运？军国主义余孽必须灭绝！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287550-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404014">　　近年，日本在中国台湾问题上的表态越来越猖狂，已经多次公开表明干涉中国内政的野心和妄想。<br><br>　　早在2021年，日本防相岸信夫在与美国防长会谈时就鼓吹“美日应在中国武统台湾时有所作为。”当年，美日赤裸裸将台湾问题写入两国联合声明。<br><br>　　近年，美国高度警惕中国崛起，主要是站在维护其世界霸权的角度。因此，美国试图利用在印太地区构建多种形式的同盟体系遏制中国发展，更不可能接受中国和平崛起。从印太地区国家的总体实力和历史渊源来看，日本成为美国遏华战略的主要棋子理所当然。<br><br>　　一、日本的野心！<br><br>　　第二次世界大战后，日本成为被美国控制的“二等国家”，从政权到军队，从经济到社会，日本完全受控于美国，称之为美国殖民地并不为过。日本为了突破“和平宪法”的限制，重新成为正常国家，就试图利用中美博弈的格局从中渔利。对于日本而言，最重要的一个目标就是通过向美国表忠心主动扮演反华急先锋，获取美国的信任，从而松开缠在日本脖子上的狗链。<br><br>　　随着日本反华亲美战略的逐步推进，美国确实放松了对日本军事能力的限制。日本军国主义从未被彻底清算，如今早已借机登台掌权。<br><br>　　通常而言，中国人认为美国是中国解决台湾问题实现国家统一的最大障碍。表面看来确实如此。但是，美国政治一直是现实主义逻辑，如果美国“支持台湾”的代价超出美国的承受力，那么美国极有可能选择不介入台海问题。这也是美国现实主义的一种选择。<br><br>　　（危机重重的日本列岛）<br><br>　　二、日本的生存计划！<br><br>　　关于台湾的未来，日本与美国存在本质差别。<br><br>　　日本是一个岛国，日本列岛时刻面临大自然带来的无穷灾难之中，地震、火山、海啸是悬在日本人头上的三大灭顶危机。特殊的生存环境，造就了日本人的恐慌心理。<br><br>　　日本人从弥生时期开始，最渴望的就是登陆亚洲大陆，找到可以安定生活的土地，摆脱令人恐惧的海岛生活。<br><br>　　日本在学习中华文明的同时，不断滋生征服中华文明的野心和欲望。<br><br>　　中日两千年多年交往史，一边是文化交流史，一边是战争史。<br><br>　　公元663年，百济和倭国联军，与唐朝和新罗联军爆发了著名的白江口海战。唐军大胜，从此倭国俯首中国称臣一千年。<br><br>　　明朝万历十五年（1587年），倭国丰臣秀吉统一日本。1591年，丰臣秀吉率兵20万入侵朝鲜，一度占领平壤。1592年，明朝派李如松、麻贵等将领率辽东军及戚家军奔赴朝鲜作战。1598年，丰臣秀吉病逝，倭军被中朝联军击溃，长达7年的“万历援朝战争”结束。明朝前后用兵数十万，倾尽全力赢得了援朝抗倭的战争。日本因此这次失败，将侵华战争延后了300年！<br><br>　　万历援朝战争，确定了中国与朝鲜半岛相互依存的关系，维持了东亚三百年的和平，直到中日甲午战争爆发。<br><br>　　清朝时期，常驻朝鲜的军队也是十余万人，清末驻军最多达20余万，与朝鲜协防日本。清朝末年，中国连续被西方列强击败。1894年，日本出兵朝鲜，甲午战争爆发。北洋水师全军覆没，中国痛失台湾，签订了丧权辱国的《马关条约》。<br><br>　　从此日本立足朝鲜半岛，持续蚕食侵略中国！日本把侵华的大本营从几百公里外的岛国，前移到与中国接壤的朝鲜半岛。日本在中国频繁制造内乱、扶持代理人，煽动军阀混战，占领东三省、全面侵华、南京大屠杀……，大半个中国落入倭寇之手，三千多万中国人死于倭寇屠刀之下。<br><br>　　第二次世界大战后，战败的日本死心塌地跟着美国祸乱亚洲围堵中国。随着中国推进国家统一大业的进程不断推进，日本终于露出了獠牙，疯狂叫嚣要武力干涉中国的统一战争。狼子野心，实在可恨。<br><br>　　三、军国主义幽灵！<br><br>　　日本对台湾的野心，不仅有非法占领台湾五十年的因素，更有现实因素。日本主要资源依赖进口，四分之三的航运需要经过台湾海峡。日本最担忧的就是台湾海峡成为中国的内海。<br><br>　　近年来，日本大幅调整安保政策，逐年增加防卫预算，毫不掩饰其军事野心，企图利用美国加剧亚太紧张局势，谋取自身战略利益。<br><br>　　2024年3月底，日本媒体曝光，日本政府正在计划对五座机场和十一个港口进行升级改造，以便在出现紧急军事状况时供美日军队使用。目前，这16个机场和港口都是商用设施，其中包括美军集中驻扎的冲绳县那霸机场和日本九州本岛的长崎机场。熟悉抗日战争历史的人都知道，美国丢在日本头上的两颗原子弹就是广岛和长崎。<br><br>　　日本这一动作，可以说是图穷匕见，毫不掩饰备战反华的凶险意图。按理说，被原子弹轰炸过的国家应该更加珍惜和平岁月。但事实相反，日本军国主义幽灵早已窃据日本朝堂。日本军国主义最大的特征就是冒险、嗜杀、残暴。<br><br>　　因此，日本不会反省对台湾侵略和殖民统治的罪恶历史，一定会竭尽全力阻止中国实现国家统一。在台湾问题上，不能对日本抱有任何善良的期待。<br><br>　　四、我们的回应！<br><br>　　日本政客在军国主义思维的支配下宣称“台湾有事就是日本有事”妄图干涉中国内政！<br><br>　　其实，中国人民完全可以回应：“一旦日本再次向中国人民开枪，日本军国主义将被彻底清算，军国主义余孽必须灭绝！”<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 10:36:45 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：乌克兰喜出望外，中国却又重重躺枪]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287541-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404005">　　一觉醒来，乌克兰喜出望外，以色列感激涕零，中国却又无奈躺枪。<br><br>　　很简单，美国又出幺蛾子。<br><br>　　美国国会众议院，4月20日连续通过一揽子法案，总计要对外援助950亿美元。<br><br>　　对外援助就对外援助，关中国什么事？<br><br>　　您别急，美国总是念念忘不了中国！<br><br>　　一揽子法案，共分四部分。<br><br>　　其中，对乌克兰援助部分，美国要提供610亿美元，帮助乌克兰对抗俄罗斯。<br><br>　　具体来讲：<br><br>　　138亿美元，用于乌克兰购买先进武器；<br><br>　　134亿美元，用于补充美军自己库存；<br><br>　　110亿美元，用于支持美国在欧洲的盟友；<br><br>　　138亿美元，用于为乌克兰购买美国防御系统；<br><br>　　90亿美元，以贷款给予乌克兰经济援助……<br><br>　　别看总额610亿美元，其中绝大部分，最终都流到了美国，其中有直接补充美军库存，也有帮乌克兰购买美国军火。<br><br>　　还有，对以色列部分，美国要向以色列提供264亿美元援助。<br><br>　　为什么要援助以色列？<br><br>　　美国的理由是，美国正面临伊朗前所未有的威胁！<br><br>　　别忘了，在加沙，至少3万人被以军打死，100多万人正在饥饿和死亡的边缘。<br><br>　　但美国愣是没有看到。<br><br>　　以色列感激涕零。<br><br>　　以色列总理内塔尼亚胡立刻发推，赞叹美国两党对以色列的支持，并称美国的举动“捍卫了西方文明”，“谢谢朋友们，谢谢你美国！”<br><br>　　关键时刻，还是美国朋友们会办事。<br><br>　　乌克兰更是大喜。<br><br>　　伊朗报复以色列，以色列得到好处，乌克兰也受益。<br><br>　　乌克兰总统泽连斯基马上发推表态：“感谢美国众议院两党以及议长迈克·约翰逊本人作出的决定，让历史沿着正确的轨道前进”。<br><br>　　泽连斯基还说：“只有通过实力才能实现公正的和平与安全。我们希望这些法案能够得到参议院的支持，并递交给拜登总统。谢谢你，美国！”<br><br>　　最近几天，乌克兰很难过。<br><br>　　一方面俄乌冲突愈发激烈，战场形势堪忧；另一方面，没有对比，就没有伤害，乌克兰很受伤。<br><br>　　为什么？<br><br>　　伊朗报复以色列，但美国直接出头，和以色列一起，将伊朗进攻的无人机和导弹，99%拦截在以色列境外。<br><br>　　乌克兰呢？<br><br>　　美国口号震天响，但就是不出手。<br><br>　　泽连斯基于是感叹：世界已经看到，“以色列在防御方面并不孤单——空中的威胁还被以色列的盟友摧毁”。<br><br>　　他说：“当乌克兰说，盟友不能对俄罗斯的导弹和无人机视而不见时，这意味着有必要采取行动，而且要采取强有力的行动……乌克兰的天空，不能被言辞保护。”<br><br>　　美国人的回应呢？<br><br>　　美国人的回答很直白：乌克兰又不是以色列……<br><br>　　但美国也需要乌克兰，乌克兰不能失败。<br><br>　　所以，共和党也转弯支持，美国出钱出枪，乌克兰出人，继续跟俄罗斯人干。<br><br>　　但为什么说中国也重重躺枪？<br><br>　　因为这四个法案中，有两个与中国有关。<br><br>　　一个是所谓的“印太安全补充法案”，按照西方媒体的说法，美国要拨81亿美元“对付中国”。<br><br>　　具体来讲：<br><br>　　33亿美元，用于发展美国潜艇基础设施；<br><br>　　20亿美元，为台湾当局和其他美国盟友提供军事融资；<br><br>　　19亿美元，美国将向台湾等提供军事服务……<br><br>　　毫无疑问，美国严重侵犯中国主权，也公开违背自己的承诺。<br><br>　　但这还没有完，四项法案中，第一项就是所谓的“21世纪透过实力达成和平法案”，要对伊朗更严厉制裁，要扣押俄罗斯主权资产，当然，更受外界关注的，要求剥离TikTok。<br><br>　　为什么对外援助要牵扯上TikToK？<br><br>　　很简单，美国夹藏私货，对乌克兰、以色列援助，不是拜登你的优先事项吗？那我捆绑上TikToK条款，优先事项想通过，先通过TikToK这一关。<br><br>　　够狠毒吧！<br><br>　　我看到，TikTok当即发表了一份声明称：“不幸的是，众议院正以重要的对外和人道主义援助为幌子，再次强行通过一项禁令法案，该法案将践踏1.7亿美国人的言论自由权，摧毁700万家企业，并关闭一个每年为美国经济贡献240亿美元的平台。”<br><br>　　但对TikTok来说，碰上这些老政客，前景真不乐观。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　不多说了，简单三点吧。<br><br>　　第一，都是交易。<br><br>　　为了乌克兰更好地消耗俄罗斯，也为了美国能卖出更多军火，美国终于大手笔援助乌克兰。<br><br>　　尽管绝大部分援款，最终又回到美国人手中。<br><br>　　还有，为了让参议院也不反对剥离TikTok，新的条款，将剥离期限由半年改成了一年。<br><br>　　本来是半年杀死你，现在是一年慢慢杀死你。<br><br>　　第二，明显双标。<br><br>　　如果一国没收美国主权资产，你可以想见，美国会怎样的暴跳如雷。<br><br>　　但没收俄罗斯的主权资产，美国却喜上眉梢，而且还提醒欧洲，大部分俄罗斯资产，都在你手里。<br><br>　　双标还表现在方方面面。<br><br>　　如果西方使馆被炸，西方会怎样反应？但伊朗使馆被炸，美国却是默不作声。<br><br>　　伊朗报复，美国强烈谴责伊朗；现在干脆，大力援助以色列。<br><br>　　更让人感慨的是，被援助的以色列军队，则还在加沙扫荡，每天还打死几十人。<br><br>　　第三，中国躺枪。<br><br>　　没办法，中国站着要躺枪，坐着要躺枪，侧卧肯定还是会躺枪。<br><br>　　很简单，一个拿枪的人，总念念不忘在瞄准着你，你怎么能躲得开？<br><br>　　事实上，美国加强对伊朗、俄罗斯的制裁，肯定还是忘不了中国，中国还难免会躺枪。<br><br>　　既然躺枪是一种宿命，那我们就要正视现实，该博弈的博弈，该斗争的斗争，该合作的合作。<br><br>　　这个世界，从来就没有什么救世主，也不靠神仙皇帝，只能靠我们自己。<br><br>　　只是TikTok，接下来肯定是一场法律大战，但在现在的美国，前路凶险啊！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 10:28:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[老君说战略：中东及世界局势走势分析]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287539-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404003">　　目前随着巴以战争外溢成伊以战争的风险越来越大，世界形势也随之变得风雨飘摇起来。<br><br>　　1、以色列为什么袭击伊朗大使馆？<br><br>　　①纯属报复目的<br><br>　　巴以战争是？一场伊朗对以色列的代理人战争，其目的在于打击消耗以色列。而以色列在腾出手来后，为了解气而对哈马斯、胡塞、叙利亚、黎巴嫩、伊拉克背后的伊朗进行报复，当然不排除警告伊朗今后不允许再鼓动其小弟对伊拉克发动代理人战争，不然就是以伊两国开战。<br><br>　　②拉美伊下水扩大战争<br><br>　　美国世界霸权的衰落已经成为不可逆转的大势，军事能力收缩回本土只是时间问题。作为美国在中东镇场子的爪牙以色列这些年来因为受美国的支持为虎作伥在中东埋下了太多的仇恨，一旦美国在中东的存在消失，中东国家对以色列的仇恨火山必然会爆发，那时以色列的灭国历史大概率会重演。<br><br>　　以色列要避免这种情况的出现，对这个习惯以暴易暴的国家而言，最好办法就是趁美国势力没有退出中东之前，拉美国一起消除以色列在中东的最大威胁，为美国撤出中东后的以色列争取更大更长的生存空间。<br><br>　　如果以色列袭击伊朗大使馆的目的纯粹基于解气报复的目的，那么未来伊以局势的发展就是可控的。<br><br>　　如果以色列的袭击是想拉美伊下水扩大战争，那么未来中东必然会爆发伊以大战，这不是伊朗不想打就能不打的，也不是美国想压就能压得住的，因为这关系到以色列对自己国家前途的战略安排。<br><br>　　在这两个问题中，老君认为以色列准备拉美伊下水扩大战争的目的更大，这也是目前很多中东局势观察者的共识。<br><br>　　2、伊朗犯下战略错误？<br><br>　　当伊朗被以色列激怒或者朔是迫于国内外舆情压力，背离自己的既定战略，下场对以色列进行报复那一刻起，伊朗就犯了战略上的错误，开始被以色列牵着鼻子走，局势的发展就不由自己说了算了。<br><br>　　插句话，这个事如果发生在我们的开国领袖身上，他绝不会按照以色列的战略意图走，他一定会按照自己的战略意图，排除干扰，你打你的我打我的。<br><br>　　当然目前伊朗还有挽回局面的最后一点希望，那就是利用美国不愿意卷入中东乱局的心理施压以色列，把伊以战争掐灭在初起阶段。但美国能不能成功施压以色列，或者愿不愿意真的施压以色列还是一个巨大的问号，关于这个问题后面还要分析。<br><br>　　3、美国怎么了？<br><br>　　当前的美国在中东局势上表现为欲压还挺的自相矛盾的行为特征。<br><br>　　要知道美国的主要战略方向在中俄，而中东乱局对美国形成了相当程度的战略牵制，一旦中东乱局扩大化，美国势必有陷进中东的风险，这对美国无疑是灾难性的。？<br><br>　　而作为美国小弟的以色列是它在中东布下的地缘战略棋子，其行为必须服从于美国的战略利益需要。<br><br>　　然而奇怪的是在正在发生的这场中东乱局中，美国明知以色列的行为严重干扰了美国的国家战略，但却甘愿被以色列绑架，以大事小反过来为以色列的国家利益牺牲美国自身的战略利益为以色列的利益服务。<br><br>　　美国为什么要这样作？<br><br>　　仔细分析美国的这种自相矛盾的行为，老君得出了以下几种可能：<br><br>　　①美国政府不得不牺牲美国的国家利益来听命于美国的犹太资本集团。<br><br>　　说到这个可能就不能不聊聊美国政府与以色列以及美国国内犹太资本的错综复杂的关系。<br><br>　　一方面以色列是美国一手扶植起来的小弟，是美国控制中东的地缘战略工具，二者是主人与打手的关系。<br><br>　　另一方面美国的犹太资本控制着美国的金融，军工和能源，是美国政府背后的真正主子。<br><br>　　于是以色列，美国，美国犹太资本就形成了美国控制以色列，犹太资本控制美国，以色列和犹太资本又有着无法切割的民族、文化关系，犹太资本不能让以色列再次出现亡国的危机，他们无法接受他们的民族再次成为无根漂萍的命运。<br><br>　　因此犹太资本必须干预美国政府在中东的战略行为，而美国政府又不得不听命于犹太资本。<br><br>　　于是我们就看到了美国政府在中东乱局中的自相矛盾的做法。<br><br>　　但如果事实真是这样，美国就没什么可怕的了。老君认为美国政府的这种自相矛盾表现还有更深层次的谋划。<br><br>　　②敲山震虎恐吓沙特等国稳定石油美元关系。<br><br>　　要知道近两年来有沙特主导的石油美元关系出现了严重危机，沙特不仅要结束石油美元关系，还积极向东方大国靠拢，不但加入了东方大国主导的金砖国家，还与伊朗和好，使中东地缘政治格局发生了巨大变化，美国在中东开始被边缘化。因此不排除美国有利用这次中东乱局敲打沙特等国，进而稳定石油美元关系的目的。<br><br>　　然而问题的关键在于即使沙特迫于美国的军事恐吓不敢宣布结束石油美元的关系，美国也无法阻止金砖国家货币结算体系的诞生，而一旦金砖国家货币结算体系诞生后，石油美元关系即使不解体，美元的国际货币地位也名存实亡了，那时美国将迎来巨大的国家危机。<br><br>　　因此美国简单借中东乱局敲山震虎恐吓沙特等国进而稳定石油美元的意义不大，这背后应该还有更大图谋。<br><br>　　③另有图谋？<br><br>　　要知道当前的美国无论在政治、经济还是科技与军事上，使尽浑身解数也无法解决美国在中俄方向遇到的巨大难题（美国已经实际放弃了俄乌战争中的乌克兰）。<br><br>　　换句话说即使以色列不绑架美国，美国在中俄方向做的也都是无用功。它要改变目前的不利状态，就必须另辟蹊径解决掉中俄问题。<br><br>　　如何解决？<br><br>　　按照美国当前的举措来看，金融上稳住石油美元，经济上借中东乱局切断中国的能源供给线，迟滞中国的发展速度，军事上在欧亚大陆（三大战场：中东、欧洲、印太，已经搞乱两大战场）上发动一场席卷欧亚的美国绝不下场的高度信息化的大规模代理人战争，制造席卷欧亚大陆的世界大乱局，进而迫使欧亚大陆上的制造业和资本主动寻找世界安全避风港，而这个安全避风港就是远离欧亚大陆的美国，前提是欧亚大陆乱起来。如此美国就会轻松收割世界，进而赢得与中俄的战略竞争。<br><br>　　在这几个可能中最具战略意义的就是第四项——美国另有图谋。<br><br>　　分析到这里就很好解释了美国在中东乱局中自相矛盾的表现，其实美国就是想让中东乱起来，而自己绝不下场，但又有被扯下场的巨大风险，为了避免这个风险的发生，美国就表现为欲压还挺的矛盾做法。<br><br>　　4、中东乱局对世界局的影响<br><br>　　通过以上分析，老君认为以色列和美国沆瀣一气意图在中东发动伊以大战，进而各取所需的大概率最大，而一旦这一情况成真就意味着整个亚欧大陆的西半部已经彻底乱起来了，这也标志着自二战结束以来的世界和平稳定的总体格局被打破，世界从此走上了新的大动荡大乱局时期。<br><br>　　未来美国还要继续在欧亚大陆的东部制造新的乱局。<br><br>　　必须指出的是在这场世界乱局中，哪里能保持和平发展的局面，哪里就是世界资本的安全避风港港，哪里就是世界的未来。而纵观世界能在这一场世界大乱局中获得安全避风港的地区就是与欧亚大陆远隔重洋的美国，在这一点上美国与欧亚大陆上的任何一个国家都具有地域上的优势，因此只要美国成功制造了席卷整个欧亚大陆的乱局，美国就会再次赢得第三次世界大战的最终胜利。<br><br>　　5、中国怎么办？<br><br>　　与美国相比中国虽然不具备美国那样的地域优势，但以中国远离欧洲和西亚的地域特征，再加上中国庞大的经济体量，世界工厂优势和强大的军事优势，只要中国不主动下场，欧亚大陆上的任何国家都不敢轻易主动去招惹中国，那无疑于自寻死路。因此只要中国做到以下几点，中国就会成为美国之外的又一个世界安全避风港，就会破掉美国的这个战略布局。<br><br>　　①外交上积极劝和促谈止乱。<br><br>　　②道义和经济上支持伊朗及巴勒斯坦人民的正义行为。<br><br>　　③军事行动上绝不下场。<br><br>　　④稳住中国周边局势，不能乱，坚决压，破除美国在中国周边制造多场代理人战争的图谋，努力打造一个美国之外的世界安全避风港。<br><br>　　⑤加大力度开发新能源，加大力度开发南海石油，加大力度维护多条石油战略通道。<br><br>　　⑥加大力度发展经济<br><br>　　⑦加大力度发展军备准备打仗<br><br>　　⑧最后收拾残局成为新的世界格局的缔造者。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 10:26:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：中国该去产能了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287533-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403997">　　根据年度训练计划，我军南部战区短时间内，在中缅边境我方一侧，两次举行实弹演习。<br><br>　　要演习，主要是因为前段时间，缅甸分裂势力克钦独立军占打到了中缅边境上去。缅甸政府军节节败退，丢盔卸甲，喜欢打不过就往中国边境跑，克钦又喜欢非法入境追，一来二去就打到了我们境内。<br><br>　　缅甸政府军进来避难不要紧，毕竟能清剿电诈民团的，都是好朋友，但是克钦独立军不是。这支武装，前身是美军在二战期间建立的当地民团，经过七十年的发展，变成了如今的克钦独立军。<br><br>　　但是，克钦独立军和美国的关系，一天也没有断过，如今他们的装备还是美国负责提供，人事也基本是美国来安排，说到底，就像是阿富汗的国民军，就是一支二鬼子部队，是美国插手中南半岛的楔子。<br><br>　　克钦独立军本身也有自己的政治诉求，那就是建立一个亲美的基督教国家，不仅包括缅甸的克钦邦，还要把我国的景颇族整合进去。<br><br>　　景颇族和克钦的关系，大抵等同于克罗地亚和塞尔维亚的关系，同根同源，但是不同信仰，于是变成了两个民族。<br><br>　　现在像克钦这样的宵小之辈，都要来搞所谓中南半岛的亲美政权，这是什么行为？<br><br>　　于是，我们就演习一下。要动就试试，我们的产能有的是，而且需要去产能。<br><br>　　毕竟，美国人现在对中国产能过剩这件事吵的很激烈，中国到底是不是产能过剩，我们不能看现在耶伦的发言。<br><br>　　一个月前拜登政府开预算工作会议，美国的议员和代表们，对美国预算的构成意见很大。现在拜登政府搞产业回流，套路有且只有一个，就是补贴。有人摸着石头过河，有人摸着我们过河。<br><br>　　产业补贴很好用，美国也开始搞产业补贴，但是美国的产业，能吃补贴的，没有不是和中国直接竞争的产业。一方面要顶着中国的产能上，一方面要忍受美国国内高息，导致的投资流失，压力很大。<br><br>　　毕竟，是个智商正常的企业家，发现美国高息，高人工成本这两点条件后，就会明确表示，搞制造业不如搞金融。<br><br>　　而要让精的和鬼一样的企业家们投资美国，就不得不给出高额的补贴，一方面补贴美国劳工，让他们拿薪水干体力活，一方面补贴企业，让他们不要把钱投入到金融中去，而是搞搞实体经济。<br><br>　　两方面补贴下来，美国的财政支出爆炸增长。政府预算管不住了，拜登寅吃卯粮为了选举的时候喊一句制造业回流成功，不要命一样会的拿预算刷政绩，于是工作会议自然吵成了一锅粥。<br><br>　　于是现在炒作中国产能过剩，目的就很明显了。<br><br>　　让中国削减产能，主要目的是为了让美国吃下市场。总不能补贴了一大堆，最后还是没有竞争力，吃不下市场。<br><br>　　目前美国搞这轮加息，虽然主要目的是让各国产生流动性危机，从而产生债务危机，方便美国抄底。<br><br>　　但是埃尔多安经济学就是好用，香港经验也好用。世界上大多数国家的选择要么是原地自爆，美资来抄底，立马把自己抄成股东。直接躺平学埃尔多安。<br><br>　　要么就是紧急找中国搞人民币结算，一方面能缓解美国加息的不良影响，另一方面还卖中国一个人情，推动去美元化和人民币国际化。努力奋斗学香港。<br><br>　　于是最后变成了美国试图用经济政策来抄底世界，世界各国不是傻子纷纷拒绝抄底，最后加息一轮，除了没有买到廉价财产，还让美国国内的资金纷纷涌入金融。<br><br>　　毕竟，现在这个利息，干制造业不如直接把钱存银行。<br><br>　　于是美国骑虎难下了，抄底也不是，加息也不是，唯一的希望就是希望中国自断臂膀，自己去产能，但是中国又不肯，那只能炒作产能过剩论，做点无用功。<br><br>　　这就叫灵活过剩，以前我们生产内衣裤，美国买去，甚至当一次性衣服穿，穿一条丢一条，没见他们嫌我国产能过剩。<br><br>　　现在无可奈何了，开始嫌产能过剩了。<br><br>　　到底过剩不过剩，我看是不太过剩，甚至有点不足，就好比我们的军工产能，演习甚至不够一小时打一万发炮弹用，怎么能叫过剩？<br><br>　　对着克钦独立军演习，一小时都打不了一万发炮弹，很明显这叫不足嘛，所以，我国应该加大生产扩张的力度，继续拉产能。<br><br>　　等到真过剩了，高精尖武器用不完了，我们再找个目标，一次性去产能。<br><br>　　当然，是去他们的产能。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 10:20:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：以色列果敢报复伊朗！中东局势怎么走？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287526-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403990">　　以色列于4月19号清晨向伊朗境内发射导弹，对伊朗进行报复性打击。这次的袭击目标是位于伊斯法罕西北部的机场和陆军航空兵基地。<br><br>　　不过，按照伊朗的说法，以色列是利用无人机袭击，并且被伊朗的防空武器系统拦截下来。<br><br>　　重点是，伊朗会不会针对这次的袭击再次向以色列报复？今后中东地区的局势怎么走？美国、以色列、伊朗阵营、哈马斯和阿拉伯国家在该地区会面临什么样的局面？<br><br>　　1 你顾虑，我也担心<br><br>　　从4月1日到4月19日，不到三个星期的时间，以色列和伊朗阵营相互袭击，互相放狠话。国际上各阵营势力，以及原油和金融市场也在密切注意观察。<br><br>　　虽然这19天的地缘政治纷乱、袭击，以及合纵连横，导致一些人认为第六次中东战争要来了，甚至一些西方媒体还说第三次世界大战要来了。<br><br>　　然而，短短19天的时间，中东地区局势的发展并没有指向第六次中东战争，反而是如杨风几天前的预测，中东地区出现了新的“势力均衡”，新的局面。<br><br>　　这短短19天在以色列和伊朗之间的接连冲突，也是一次经典的地缘政治课，让许多人见识到国际间从小国到大国，是如何相互牵引？背后又是如何的算计？大国之间的势力又是如何进行折冲？<br><br>　　最重要的是，我们如何判断，从何判断今后中东地区的趋势？<br><br>　　我们把时间轴整理一下。<br><br>　　首先是4月1日。以色列袭击伊朗驻叙利亚大使馆。伊朗立即宣称，绝对会向以色列进行报复。<br><br>　　结果是12小时内，伊朗透过代理人伊拉克武装组织和黎巴嫩真主党，向以色列的军事基地进行袭击，作为报复。<br><br>　　那时候，杨风把伊朗报复的模式称之为“半套”，因为伊朗还没有亲自下场，亲手还击。<br><br>　　4月13日，伊朗亲自出手，发射三百多枚的导弹和无人机。向以色列数个地点进行还击。同时，以色列北边的黎巴嫩真主党，以及南边的胡塞武装，共同对以色列发动袭击。<br><br>　　杨风那时候说，伊朗虽然大规模反击，却留了一个余地， 并没有造成以色列大量的伤亡。<br><br>　　而美国媒体和伊朗外交部也于其后说，伊朗在发动袭击前72小时，通知了沙特等海湾国家。当然，这些国家也把伊朗袭击的讯息传递给美国。<br><br>　　伊朗此举的目的，就是留一个余地，因为伊朗想要扩大报复的声势，却不想造成以色列太大的伤亡，以至于和以色列之间爆发更大规模的冲突。<br><br>　　接下来的重点是，以色列会不会报复？报复的规模会如何？<br><br>　　杨风上一次的评估是，得要看以色列上不“上道”。如果以色列上道，意思、意思，小小地还击一下，那么这一波伊朗和以色列之间的恩怨就算是“两清”了。<br><br>　　于是，我们看到了以色列于4月19日，向伊朗进行小规模的报复，小小地还击了一下，发射的导弹也不多，伊朗也声称，没有人员伤亡。<br><br>　　那么这件事就有可能会慢慢降温，在短时期内“暂时”到此结束。<br><br>　　这短短19天的时间，四次的袭击，局势的发展大致上符合我们的判断和预测。没有中东大战，美国也没有要蹚浑水的意思。<br><br>　　而伊朗也的确说报复，就会报复，不会忌惮于美国的军事实力，惧怕美国出兵干涉，因而不敢反击。<br><br>　　而以色列当初想要拖美国下水，因而袭击伊朗大使馆的伎俩也没有成功。<br><br>　　一切似乎又渐渐恢复平静，只余下哈马斯还在加沙地区苦战，也门胡塞武装也在红海边上为哈马斯摇旗呐喊，分担哈马斯的负担。<br><br>　　2 留下一些伏笔<br><br>　　不过，后续还没有结束，也留下了一些伏笔。<br><br>　　首先，虽说伊朗说报复就报复，剑及履及。但相较之下，以色列却没有那么“大方”。比如说，伊朗是事先扬言会进行报复，并且还通知了一些国家，目的就是让以色列有一些准备。<br><br>　　再者，伊朗先发动无人机攻击，无人机飞行速度较慢，需要六七个小时才能飞抵以色列本土，进行攻击。<br><br>　　其后是巡航导弹，最后是飞行速度最快的弹道导弹。这样的安排就是让以色列和美国阵营有时间准备，进行拦截。<br><br>　　伊朗这样的做法倒不是怕了以色列，而是有一些君子之风。<br><br>　　然而以色列对伊朗的报复行动，似乎不是这样。以色列的确如我们之前的预测，没有办法拖美国下水，也清楚如果硬干的话，局势会对以色列不利。但以色列在这次的反击行动中仍然保持强势。<br><br>　　例如，伊朗于4月13日袭击完后就对外宣称，“反击行动结束”，意思是我们不会再进行报复，如果以色列不再反击，这事就到此为止。<br><br>　　然而，以色列于19日袭击结束后，并没有相对的做同样的声明。并且，以色列还刻意选择伊朗最高领导人哈梅内伊85岁生日的时候动手，这是要给伊朗难堪。<br><br>　　另外，以色列除了袭击伊朗外，也“顺带”打击了叙利亚南部的伊朗军事基地，以及伊拉克首都巴格达的一栋大楼，<br><br>　　因为当时，伊朗军官和伊拉克武装组织正在此栋大楼举行高级别会议。<br><br>　　可见以色列仍然是态度强硬。<br><br>　　尤其是，虽然以色列并没有袭击伊朗的核设施。但以色列的导弹射向了核设施旁边的基地，以色列这是警告伊朗，下一次有可能直接打击伊朗的核设施。<br><br>　　不过，总归以色列还是保持了一些分寸，还是知所进退，跟往常以色列的态度做一个比较嗯，算是收敛了。<br><br>　　至少，以色列之前说，会对伊朗进行“前所未有的回应”，这种情形并没有出现。<br><br>　　3 互相争取最后一句话语权<br><br>　　一个有趣的现象是，伊朗和以色列上演了一场比声势，比气势的戏码。<br><br>　　犹如一对吵架的夫妻，双方都要面子。由于是以色列先挑起了事端，袭击伊朗大使馆。由于大使馆视同一个国家的领土，因此伊朗向以色列进行“大规模”的报复。<br><br>　　而以色列被伊朗袭击后，也要扳回一些颜面，因此也一定要对伊朗报复。但考虑后果，也希望降温，因而是“小规模”的反击。<br><br>　　一般吵架的夫妻往往会想要争取“最后一句话”的话语权。对伊朗和以色列而言，大家都想要争取最后的一击（反击），维系自己的面子。<br><br>　　既然大家都想要争取最后一击的话语权，双方想要善了就比较困难一些。<br><br>　　不过，由于以色列这次的“小规模”报复，伊朗这边如果真的没有人伤亡，伊朗有可能不对以色列再进行反击。这一次的风波就有可能“两清”。<br><br>　　4 新的“势力均衡”<br><br>　　接下来中东地区的局势会如何演变？<br><br>　　这一轮的袭击风波确立了之前说的，伊朗在中东地区的区域大国角色。中东地区形成伊朗、以色列，和以沙特为首的阿拉伯国家联盟的三方区域势力。<br><br>　　至于美国仍然是此区域的大国力量，而以色列则是美国势力的代言人，是美国利益的最佳代表。虽然以色列进来有点不太听（美国的）话。<br><br>　　而以沙特为首的阿拉伯国家，从去年巴以冲突以来，处于稍微中立的立场，虽然阿拉伯国家也谴责以色列对哈马斯的人道主义问题，但并没有要和以色列爆发冲突的意思。<br><br>　　仅管一些阿拉伯国家仍然是美国的盟友，但近年来阿拉伯国家和美国的关系也疏远了，在几桩重大事件上，并没有站在美国那边。例如俄乌冲突，以及美国要求阿拉伯产油国家增产石油等。<br><br>　　换一个角度看，一些阿拉伯国家跟中国亲近了。沙特和阿联酋于去年加入金砖组织。<br><br>　　这意味了，阿拉伯国家在中美之间，会采取更为等距的外交原则。<br><br>　　可以说，从2021年3月， 伊朗和中国签订为期25年，总价值四千亿美元的战略协议以来，中东地区的势力均衡被打破了，原因就是中国的加入。<br><br>　　更早一点说，俄罗斯于2015年介入叙利亚内战，帮助叙利亚阿萨德政权，打击国内的反抗军势力。这是苏联于1991年12月解体，美国因此独霸中东地区后，中东变局的开始。<br><br>　　然而，俄罗斯在中东地区的力量仍嫌不足。不过，在意义上却是不凡，因为自从苏联解体后，美国是以全球唯一的超级强权力量存在于中东地区。俄罗斯打破了这个局面。<br><br>　　但俄罗斯只能靠着军事力量介入叙利亚内战，但经济体量不足，不足以帮助伊朗，也无法在中东地区的阿拉伯国家发挥足够的影响力。<br><br>　　这时候中国的力量就展现了。六年后的中伊战略协议，敲开第二次中东地区的变局。<br><br>　　由于中国力量的存在，伊朗不至于受美国以核问题裹挟。而以沙特为首的海湾国家，也得以和中国亲近，在工业、经济贸易和金融上同中国合作，也参与中国的一带一路计划。<br><br>　　时至今日，中东地区形成阿、以、伊三方区域势力。以色列背后是美国，伊朗背后的力量是中俄两国，阿拉伯则是居间左右逢源。<br><br>　　这就形成了新的中东地区势力均衡。<br><br>　　5 结论<br><br>　　从2015年到现在，九年的时间改变了中东地区的地缘政治风貌。<br><br>　　然而，这只是开始，中东地区阿、以、伊三方地区势力只是暂时的动态平衡。<br><br>　　接下来，我们要观察今年的金砖组织会议。俄罗斯担任2024年金砖国家轮值主席国，必然会有大动作。<br><br>　　今年1月1日，沙特、阿联酋、伊朗、埃及、埃塞俄比亚正式加入金砖组织。单单是中东地区就有三个国家进入金砖。中东地区下一波的变局正要开展…<br><br>　　有关昨天的文章：《当收割镰刀挥向日本，中美最后的争战！》，这期内容的下期节目（续集），由于以色列反击伊朗，我们将顺延到下一次。<br><br>　　我们将于下期内容探讨：<br><br>　　一，为什么美国这一波最后的收割，对中国来说是一个大好机会？<br><br>　　二，这最后的收割（如果出现，美国还有能力），结果会如何？是亚洲国家哀鸿遍野，还是说，美方将铩羽而归？<br><br>　　三，中国有能力抢收割吗？怎么抢？<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 10:13:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[NE0：中缅边境空防实兵实弹演习，真正针对的是谁？你在...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287524-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403988">　　在不到两个月内，我国连续在中缅边境举行了两次大规模的军事演习。<br><br>　　之前有个别朋友在后台问过我，我没有一一回答，但是看到整个中文互联网上的绝大部分关于这场演习的文章都太乌烟瘴气，胡说八道得离晒大谱简直无法直视了，所以还是出来讲一讲我的看法吧。<br><br>　　绝大部分人最关心的问题就是中国在中缅边境举行的军事演习针对的主要对象是谁？<br><br>　　要搞清楚演习真正针对的主体是谁，那就得从演习的内容出发去分析。<br><br>　　演习科目的设定本来就意味着明确的针对性，演习的作战方案和规模则指向了设定的作战对象，所以，只有搞清楚了演习的科目，你才能知道针对的作战对象是哪一方。<br><br>　　我印象非常深刻的是当时我第一次看央视网报导中国在靠近克钦这一侧边境的军演中，央视播出的报道的第1个镜头，给的画面就是：防空。<br><br>　　而且花了很大的篇幅和画面展示我军在演练多种武器立体防空和打击。<br><br>　　你看到这个，难道还不知道演习所要针对的对象是谁吗？<br><br>　　整个缅北乃至缅甸的武装力量里面，谁有空军力量？对付民地武要用到红旗22？<br><br>　　如果你看到有人讲什么针对克钦之类的，那这个人不说脑子有病，至少是有大病的。<br><br>　　但凡去百度一下，都不会不知道是哪一伙人在中缅边境朝中国这一侧丢过炸弹，打过炮弹，炸死过我们的边民。<br><br>　　特么的这些血债，是缅孝子们没法洗的。<br><br>　　讲真，如果中国的军事演习有那么稍微一丢丢针对缅北所谓的民地武的意味的话，那接受过军政府和电诈集团几百万黑钱还有大几十万翡翠贿赂的前缅北四大家族专职网络打手和前果敢地区伪政权宣传科的周孝子肯定已经第一时间急不可耐地跳出来发几篇万字长文了，然而这两次演习期间周干事都一直安静如狗，难道不已经说明了很多问题吗？<br><br>　　然而就是这样，还有很多人在胡扯什么军演是针对克钦，我真是对中文互联网的这些所谓的自媒体无力吐槽了。<br><br>　　克钦军有空军吗？克钦军有大炮吗？克钦军特么的只有11路公交车啊。图片<br><br>　　在中文互联网上，长期都有一个非常离谱的结论，很多人，特别是所谓的军事博主，一看到克钦这个名词就会如同巴甫洛夫的狗一样条件反射地想到，克钦就是亲美，克钦背后，就等于CIA。<br><br>　　拜托，但凡有一丁点查看地图的能力，你都可以去看一看现在克钦军的总部拉咱是在哪里，是特么的紧紧贴在中国的边境线上的啊。<br><br>　　这样的距离，别说用飞机，别说用大炮，哪怕在中国这一侧放个大一点的屁，也能崩到克钦军的总部。<br><br>　　而他们都把总部搬到中国的边境上，你觉得他们能亲美，能亲CIA吗？<br><br>　　你要是一伙亲中武装，你敢把总部搬到美加边境上吗？<br><br>　　国内互联网的这些自媒体最大的一个问题就是TMD只会东拼西凑，翻一些历史的几十年前的故纸堆去抄一些故事来捏造出一些所谓的结论，但是却没有想过这个世界是是每时每刻都在不断地动态变化着的。<br><br>　　没错，克钦当年是同美国军队有过合作，但那是多少年前了？是80年前，80年前那时候我们在干啥，中国都特么在跟美国人合作抗日。<br><br>　　难道我们现在也亲美？<br><br>　　不去调查研究，不去深入当地了解接触，不去根据动态的变化去做任何的分析，甚至连地图都特么的懒得去看一眼，就下各种各样的结论，这在我看来是觉得非常可笑的。<br><br>　　克钦确实受基督教的影响很大，但是如果说今天的克钦军，直接是亲美或者是直接受CIA领导，我觉得这样的结论是站不住脚的。<br><br>　　首先克钦军把总部设在贴着中国边境的拉咱已经是一种非常明确的政治表态。<br><br>　　如果克钦军真的是亲美或者是受CIA领导，我觉得他们的总部，活不过三天。<br><br>　　真亲美的人，会把总部设在整个克钦邦中部那些根本就看不见摸不到的密林里面，根本不可能直接把总部明晃晃地摆在中国的边境上。<br><br>　　但凡有点脑子的人一看拉咱的位置就明白了，如果他们都把总部挪到这个位置，你还说他亲美亲CIA，那不是你的脑子有大病，那就是美国和CIA的脑子有大病。<br><br>　　克钦有自己的政治追求，在他们追求自身的政治目标的同时会采用各种方式来寻求外界的援助，他们亲哪一方很多时候取决于他们能从哪一方得到什么类型的援助。<br><br>　　从某种意义上来讲，如果在我们边境线这么近的地方的一股武装势力他都没有亲我们，而是亲了一个离他们有几万公里的太平洋对岸的国家，那我觉得意味着什么？意味着某些职能部门不仅是失职，而是严重地失职。<br><br>　　而且，对于整个克钦邦来讲，有很多股政治势力，有很多伙人，每一伙人都有自己的不同的政治目标和政治追求。<br><br>　　如果把这么多复杂的人群和团体简单地用一个脸谱化的名词或者用一两个亲美，亲CIA的结论来定义，我觉得是非常不合适的。<br><br>　　就像我们中国自己，14亿人，肯定有好人，也有坏人，有捍卫自己民族利益的，也有那些美分、美狗、牧羊犬甚至是缅孝子之类的，这对于任何一个群体来讲都是无法避免的事情。<br><br>　　那对于克钦甚至是整个缅甸来讲，其实道理是一样的。<br><br>　　对于缅甸这个国家来讲，我们不要拿中国人自己先入为主的一些概念去套，因为缅甸跟我们不一样，从历史到文化到思维方式，都不一样。<br><br>　　从总体上来讲，我并不认为中缅边境所举行的这些军事演习的作战对象是那些只有两条破枪和11路公交车的民地武。<br><br>　　在我看来，这几场演习，首先针对的震慑对象就是那一伙拥有空军且曾经朝中国一侧扔过炸弹那一伙政变武装。<br><br>　　他们从来就对中国不老实，滑头，摇摆，两面三刀。<br><br>　　我不知道为什么中文互联网上有这么多人喜欢跪舔老缅的军政府。<br><br>　　如果你真要跪舔跟中国友好的武装力量的话，我只能说舔错对象了，中国在东南亚最铁的两个国家，一个是柬埔寨，再一个是老挝。<br><br>　　缅甸的军政府从来就不是一个坚定地站在中国这一侧的武装力量。<br><br>　　中国只是缅甸军政府在几乎被全世界都厌恶的情况下为数不多的被迫的选择，而不是说他们天然地从情感上就倾向于我们，这跟柬埔寨和老挝是有着本质的区别的。<br><br>　　因此，对于那些无脑跪舔缅甸军政府的中国人，我觉得我是有一股发自内心的厌恶和反胃的。<br><br>　　缅甸军政府的那几个军头是整个缅甸地区之前所有电诈活动背后的最大保护伞和抽成方，这点已经是毋庸置疑的了，可以说那些军头手里的不义之财，不知道沾满了多少中国人的鲜血。<br><br>　　更为可恨的是这伙人，不仅没有坚定地选择站在我们这一边，还不断地试图引入外部的力量来平衡中国在东南亚和中南半岛的影响。<br><br>　　这两股外部力量，一股是印度，一股是俄罗斯。<br><br>　　军政府最近倒是外交动作频频，先是接见了印度的大使。<br><br>　　又是跟俄罗斯举行了各种军事交流。<br><br>　　他们似乎对自己的这些小计谋洋洋得意，但是对于已经玩了5000年谋略的中国人来讲，这些小把戏在我们眼里就真的如同小孩子玩过家家一样，要做什么我们其实一眼就看得明明白白。<br><br>　　从目前的糟糕的状况来讲，军政府大概率是会在接下来的日子里面与印度和俄罗斯会有更多的接触，甚至极有可能从印度和俄罗斯引进一批军火和人员的。<br><br>　　所以，中缅边境的军事演习针对的是谁？你们现在看明白了吗？<br><br>　　对于俄罗斯来讲，如果他能在2025年之前结束在乌克兰的战事，是有很大的可能性能够调拨的出足够多的军火和人员给缅甸军政府的，如果军政府还能拿得出足够的钱买的话。<br><br>　　我支持俄罗斯在欧洲跟乌克兰打，但是如果他想要把自己的一只手伸进东南亚，我觉得这是不可接受的。<br><br>　　不过，俄国人并不是没有脑子，我相信他们能够分得清轻重，不至于在还没有彻底解决美国人对他们的压制之前在东南亚扩大自己的影响力。<br><br>　　但是印度人就很难说了，只要能够抵消中国的影响力，能够恶心中国，印度哪怕倒贴钱，也是一定会干的，而一旦印度的势力进入缅甸，那一定会拉上美国和日本，这是毫无疑问的。<br><br>　　如果缅甸的军政府到了今年下半年，再迎来一系列溃败，那么在他们大势快去的时候，大概率我觉得他们是会引入包括俄国和印度作为外部力量来帮助自己去制衡其他武装力量的。<br><br>　　我们的军演，大概率是为那个失控的节点做准备。<br><br>　　明白了没。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 10:11:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：以色列，竟然模仿伊朗]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287523-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403987">　　之前（4月初）以色列斩首了伊朗驻叙利亚高级指挥官。伊朗发誓报复，外界认为伊朗会忍。<br><br>　　经过几番磨叽之后，伊朗向以色列发射了一系列导弹和无人机，但部分被以色列及其盟友拦截下来，没有造成很大的伤害。之前的文章中，我把伊朗这种报复方式称为半忍，就是既想打又不想打，最后达成一种“看起来像在打，实质上好像又没打”的战略目标。<br><br>　　我还在之前的文章中提出一种观点：以色列接下来报复伊朗时，可能也会模仿伊朗采取这种半忍的策略。<br><br>　　昨天（4月19）以色列开始了报复行动，证实了我的判断。<br><br>　　据《以色列时报》最新援引以色列陆军广播电台报道，以色列对伊朗发动袭击时，以色列部分高级安全官员正在特拉维夫的基里亚军事总部坐镇指挥。<br><br>　　为什么说以色列的这轮报复也算半忍呢？<br><br>　　原因1，以色列提前公布了报复行动。<br><br>　　据美国彭博社报道，两名匿名美国官员透露，以色列官员18日早些时候通知美国，他们计划在24至48小时内进行报复。<br><br>　　此前伊朗报复以色列之前，也通知了美国。原因很简单，伊朗通知美国，就相当于间接告诉以色列，我要行动了，你做好准备。<br><br>　　现在以色列通知美国，也相当于让美国传话给伊朗：我也要打你一下。如果真想报复，那绝对是主打计划周密、行动出其不意。比方说当年以色列轰炸伊拉克核设施，那才是一个快、准、狠。<br><br>　　原因2、以色列提前给出了攻击目标。<br><br>　　据美国有线电视新闻网（CNN）透露，以色列对伊朗境内实施了打击，目标并非核设施。<br><br>　　——很明显，这是以色列在提醒伊朗，重点防御是哪里。<br><br>　　伊朗的反应是：<br><br>　　一、伊朗伊斯兰革命卫队宣布其所有基地处于最高级别战备状态。——相当于根据以色列的提示做了重点部署。<br><br>　　二、伊朗多地防空系统启动，所有飞往“德黑兰、伊斯法罕和设拉子，以及（伊朗）西部、西北部和西南部的机场航班已经暂停”。——避免误伤。<br><br>　　原因3，整个报复过程雷声大雨点小。<br><br>　　伊朗法尔斯通讯社消息称，伊斯法罕市西北部一军事基地附近传出3声爆炸声，该地区几栋办公楼的窗户被打破。该军事基地驻扎有战斗机，但是没有损失报告。伊朗认为，以色列的袭击目标之一可能是军用雷达。<br><br>　　众所周知，伊朗的防空系统较为落后，而以色列的武器系统较为先进。如果以色列铁了心报复的话，至少第一轮对抗中，就可以占据先机。既然没有给伊朗造成实质性损失，那就说明以色列的报复力度很小。<br><br>　　伊朗电视台报道称，伊朗防空系统在伊斯法罕上空击落数架无人机，“目前没有导弹袭击”。<br><br>　　最关键的一点：伊朗宣布，伊斯法罕的核设施“完全安全”。我之前的文章里特意强调过，如果以色列真的要和伊朗撕破脸，标志性动作就是去轰炸伊朗的核设施。<br><br>　　与此同时，伊朗外长阿卜杜拉希扬18日表示，“伊朗已告知美国，在对以色列目标进行史无前例的袭击后，伊朗并不寻求事态升级。”<br><br>　　综合起来看，以色列这轮报复动作，还没有之前伊朗的大，只比打嘴炮严重那么一丢丢，是典型的半忍。<br><br>　　那么以色列为啥要模仿伊朗，搞半忍式报复呢？<br><br>　　首先，以色列的人设就是中东小霸王，遇事必须上，主打一个威慑；如果怂了，对不起，接下来在中东就没有立足的空间了。所以伊朗不管用什么方式报复，以色列都必须回应。尤其是内塔尼亚胡政府，靠的就是强硬；碰到袭击不回应，马上就要下台走人。<br><br>　　其次，以色列现在和伊朗开战的时机并不成熟。<br><br>　　在武器层面，以色列确实比伊朗强，开战之初可能占据上风。但以色列毕竟是弹丸之地，耗不起。如果以色列要和伊朗开战，必须有美国保驾护航。<br><br>　　但是美国现在主要注意力在中国身上，并不在伊朗那边。其实自从阿富汗撤军之后，美国就不太可能和伊朗大打出手了。<br><br>　　没有美国，以色列单挑伊朗，不说胜利了会如何，但失败的代价绝对承受不起。想来想去，以色列对伊朗本土的袭击，就和伊朗对以色列的袭击一样，就是宣泄一下情绪。<br><br>　　从以色列和伊朗相互发动半忍式报复来看，双方的政治智慧都差不多，不说千年老狐狸吧，演聊斋的功力都还是有的（都比乌克兰高）。<br><br>　　当然这种半忍式袭击，并不意味着以色列和伊朗就此恩怨两清。实际上彼此只是在相互袭击领土这个议题上暂时忍耐一下，在别处，双方照样心照不宣地下狠手。<br><br>　　同样是4月19日，以色列同时打击了叙利亚南部的苏韦达省、伊拉克的巴格达地区和巴比伦省，目标都是轰炸亲伊朗的武装。这就相当于明确告诉伊朗，短期内，以色列暂时可以容忍和伊朗玩代理人战争游戏。<br><br>　　从长期看，以色列和伊朗的矛盾还是难以调和。因为伊朗的长期战略诉求中，有拥核目标。伊朗之所以能忍，就是想要换取拥核的时间。虽然以色列也是拥核国，现阶段对伊朗拥有一定的威慑力和心理优势；然而一旦伊朗实现拥核，对以色列的心理冲击会非常大。<br><br>　　首先，伊朗拥核，意味着不再担忧以色列或美国的威慑。因为伊朗是辽阔的山地国家，有纵深，抗核打击能力远强于弹丸小国以色列。<br><br>　　其次，伊朗拥核必然会导致中东的核军备竞赛。沙特和土耳其，都会寻求核项目上马。如此一来，以色列的生存能力将更加举步维艰。<br><br>　　所以长期看，以色列绝对不会对伊朗拥核无动于衷。这种局面下，双方会经常打打闹闹，把彼此当成转移矛盾的对象，以此维护自身的统治基础。<br><br>　　通过这轮交锋，内塔尼亚胡展示了自身强硬的手段，渡过了被弹劾的关口；伊朗也通过大张旗鼓地报复以色列，转移了内部矛盾；可以说是双赢。<br><br>　　政治嘛，本质上就是一种安抚本国百姓的游戏，打打杀杀，都是表象。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 10:09:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：布林肯人还没到北京，打算“兴师问罪”的声音...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287520-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403984">　　这两天美国媒体不断释放消息称，美国国务卿布林肯最近已经做好了访华的准备，即将在4月23日正式开启访华行程。<br><br>　　然而，布林肯这边人还没有到北京，类似布林肯准备找中国“兴师问罪”的声音，却被一些媒体提前曝光了。<br><br>　　（美国国务卿布林肯）<br><br>　　就在美国不断制造挑衅，且推动对华遏制打压导致中美关系紧张之际，布林肯作为美国最高级别的外交官，他此次访华的行程，无疑受到中美双方的高度重视。<br><br>　　不少分析称，预计布林肯访华将会与中方讨论可降低两国紧张关系的议题。<br><br>　　如果不出现特殊情况，接下来布林肯在抵达中国访问期间，很可能将会与中方多位高层举行会晤，甚至大概率还会得到中方领导人的接见。<br><br>　　这也将代表中方对保持中美关系稳定的诚意，表明了只要美方有推动中美关系企稳向好的意愿，那么中方也愿意坐下来与美方就一些重要议题和双方都关切的问题好好谈谈。<br><br>　　只不过，最近已有国外媒体发出消息透露，几天后布林肯正式访华时，恐怕还会在与中方高层举行的会晤中，向中方提及美国对“中俄合作”的担忧，特别是美方自认为“中俄合作”已经牵涉到俄乌冲突。<br><br>　　为什么这么说呢？<br><br>　　之前美国财政部长耶伦访华时，尽管这次是有求于中方而来，但耶伦还是在访华期间，针对所谓“中俄不断加强合作”“中国企业正在为俄罗斯提供重要的无人机部件”的情况，向中方发出了“警告”。<br><br>　　耶伦宣称，“中俄合作”特别是在经贸领域的加强，让俄罗斯从中获得了大量的“战时经济”，这是非常关键的。<br><br>　　耶伦还说，任何敢为俄罗斯对乌作战提供物资，或为俄方运输产品提供便利的中国企业，可能将面临严重的“后果”，美国将对这些中国企业实施制裁。<br><br>　　尽管连美国五角大楼，美军最高将领布朗将军，近日已经承认了中国并没有就俄乌冲突向俄方提供任何的军事援助，美方也没有任何证据可以证明这一点。<br><br>　　但是，无论是耶伦还是其他的美国政府高级官员，却仍想继续在这方面“挑刺”。<br><br>　　另外，美国情报机构之前还煞有介事地公布了一些数据，其意图是想表明中国向俄罗斯出售的机床、电路板等产品，已经被俄罗斯用到了军工厂和生产武器方面。<br><br>　　综合以上种种情况来看，美国一些政客一直都想将中方对俄正常贸易，和俄乌冲突扯上关系。<br><br>　　不久前，美国副国务卿坎贝尔还宣称，美方已经直接告诉中国，如果这样的情况持续下去，那么可能将对中美关系产生影响，所以“美方不会对此袖手旁观”。<br><br>　　说白了，美国一些人处处想给“中俄合作”扣帽子，潜在的意思就是美西方现在制裁俄罗斯、不跟俄罗斯做生意，所以也不让我们做。哪怕“中俄经贸合作”是合理合法的，美方也不愿意看到。<br><br>　　当然，无论出于什么原因，美国利用一些不存在的“罪名”向中方施压，试图破坏中俄不断加强的经济贸易联系，这是中国不可接受的。<br><br>　　中国驻美国大使馆，日前也向美方表达了我们的态度，称中方当前正在积极努力推动政治解决俄乌冲突，而且中方在乌克兰问题上不会偏袒任何一方，要求美国不要干涉中俄之间的经贸合作与正常关系。<br><br>　　实际上，这也是让美西方最为无奈的地方。<br><br>　　自从俄乌冲突爆发之后，西方联合起来对俄实施了全面的经济制裁，包括对俄罗斯被视为经济命脉的能源出口业，出台所谓的“能源禁运令”和“能源限价令”，美西方还要求国际社会要跟着它们这么做。<br><br>　　但这种施压对中国没用，中方跟俄罗斯的经贸合作并不涉及军事，西方没理由干涉中俄关系的正常发展。<br><br>　　如今，美国在乌克兰问题上已出现国内“争斗”之时，中国还是稳坐钓鱼台。<br><br>　　再回到布林肯访华这件事上。<br><br>　　布林肯在中美关系如今企稳的状况下访华，整体的大方向上是向好的，主要还是继续落实两国领导人之前达成的共识，从而确保中美领导人旧金山峰会的成果得到延续。<br><br>　　而布林肯可能会在访华期间，就“中俄合作”方面发难，或许也代表了美方的另一个目的，不仅仅是自认为“中俄合作”涉及俄乌冲突，可能还想在中俄共建类似“欧亚大陆经济一体化”的行动中使绊子。<br><br>　　之前美国最不担心的就是俄罗斯的“半死不活”的经济，一旦中俄经贸合作将俄罗斯的经济拉起来，美国怕是要睡不着了。<br><br>　　因为美国一直是世界单极格局的主导者和受益者，一旦世界格局步入多极化，这让长期享受“霸权待遇”的美国何以接受？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 12:13:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：美国核心圈盟友，带着一群大佬来投奔中国了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287517-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403981">　　对于美国而言，今年四月有点多灾多难，就在伊朗胖揍以爹的同时，朔尔茨也带着一众德国资本家投华了。<br><br>　　没错，就是字面意义上的投华！<br><br>　　朔尔茨这次访华之旅，显然是奔着汽车产业去的，在随行人员方面，除了西门子和巴斯夫，基本都是车企的高管。而朔尔茨首访地重庆，也是中国最知名的汽车生产基地之一。<br><br>　　2023年，重庆以232万辆的成绩跃居全国第二大汽车生产城市，不论是传统燃油车巨头抑或是新能源势力，均在重庆有着广泛布局。<br><br>　　虽然在朔尔茨访华前，很多西方媒体都在渲染中国制造业崛起对德国造成的威胁，恨不得两大工业国即刻兵戎相见，但不管再怎么挑拨离间，一个不容争辩的事实却是：德国汽车工业，只有中国能拯救。<br><br>　　当然，在此之前，我们首先弄懂电车和燃油车之争的根本原因。<br><br>　　汽车产业从传统燃油车向电车转型是必然趋势，微博上大谈特谈西方集体退出新能源汽车，中国人被误导的言论本身就是伪命题，他们压根没看清人类社会和汽车发展的未来趋势。<br><br>　　回顾历次技术革命，其在产业端的成果是提高生产效率，而在消费端的成果则是不断在肢体上解放人类。所以，每经历一次技术革命，人类社会的方方面面就越是便捷化。<br><br>　　比如以前打仗侦察靠士兵渗透潜伏，不仅消耗体力，还威胁，飞行和遥感技术突破后，空中侦察成为了主力，虽然危险程度下降不少，但同样需要消耗飞行员的体力。<br><br>　　随着无人机的普及，战场侦察更加轻松了，士兵手拿一台平板和遥控器就能获得战区最详细的情报。<br><br>　　生活也是如此，以前开门得掏钥匙，现在靠扫脸；以前上厕所，完事后你得擦屁股，再冲水，现在你只需要脱裤子和穿裤子两个步骤，剩下的交给智能马桶就行了；以前买东西你要去银行取件，然后付钱，现在所有步骤都可以在手机上完成。<br><br>　　人之初，性本惰，能躺着绝不站着，是人类的本性。<br><br>　　因此，科技发展必然是以不断解放人类肢体为根本导向，而汽车解放人类肢体的表现形式，就是以自动驾驶为核心的智能化。<br><br>　　传统燃油车当然也可以智能化，但上限远不如电车，这主要由两者动力来源和基本构造形式所决定的。<br><br>　　芯片是一切智能化的基础，智能机为什么一定比功能机耗电，因为智能机的芯片制程比功能机要低，在同样大小的集成电路上，芯片的制程越低可铺设的晶体管就越多，相应的处理各类程序的速度就越快，但代价是耗能会非常大。<br><br>　　放在汽车身上，道理是同样的。越是智能化的汽车，对低制程高算力芯片的需求就越多，而运算功率的上涨也必然意味着耗电量的增加。<br><br>　　更高级的ADAS系统，拥有自动跟泊车、自动变道、自动启停、车道保持等功能，这些辅助驾驶功在毫秒级别的时间单位内，处理的信息量动辄就数以千万记，芯片在高速运算时对电力的消耗可想而知。<br><br>　　举个最简单的例子，特斯拉的Autopilot3.0芯片功率是200W，这对于传统燃油车而言，是无法想象，也几乎无法做到的耗电量。<br><br>　　这是动力来源对智能化水平的影响。<br><br>　　再来说说基本构造形式，燃油车的三大件是发动机、变速箱、底盘，电车的三大件是电池、电机还有电控。<br><br>　　汽车智能化的底层逻辑是各方面的响应速度一定要快。<br><br>　　华为的Adas2.0智驾版本能在每小时120km的速度下安全刹停，这需要完成三步走。<br><br>　　第一步，依托行车电脑对全中央的控制，打通动力域、底盘域、座舱域、智驾域、感知域的全域融合和统一管理；<br><br>　　第二步，雷达或者AI视觉感知到前方存在异物，并传递给中央电脑；<br><br>　　第三步，中央电脑在收到雷达反馈的数据后，会收集电机旋变传感器的数据给到芯片计算，随后下发指令让动力域、底盘域和车身域执行，制造出匹配当前抓地力的轮速差，使之在确保绝对安全的情况下于高速行驶的状态中主动刹停。<br><br>　　注意，在这三步走的过程中，任何一个域对指令的反馈，都要在毫秒级别的单位时间内响应。<br><br>　　而传统燃油车发动机加变速箱的动力组合特性，就决定了它无法像电机那样被精准控制，毕竟在速度差距超过三十公里的情况下，就算再厉害的发动机和变速箱也不可能在毫秒内完成换挡提速。<br><br>　　网上测试数据这么多，不管是从AEB主动刹车测试还是爬坡过坑以及冰雪路面稳定绕圈画圆，夺冠的肯定是电车，而油车长期稳定垫底。<br><br>　　说白了，油车是机械化时代的产物，电车是信息化时代的产物，两者之间的差距是一整个时代。<br><br>　　写了这么多，戎评其实就想告诉大家，电车替代燃油车是大势所趋，这种产业发展的必然趋势，不会被任何国家的政治意志所动摇。<br><br>　　看明白这一点我们就知道德国汽车厂商为什么要投华了。<br><br>　　电机电控电池等零部件供应链是电车的肉体，车机系统是电车的灵魂。<br><br>　　依托中国完善的工业体系，大众、奔驰、宝马这些德系巨头能很好地解决硬件上的问题，但车机系统属于软件范畴，传统国车厂商也不擅长，这是华为这类通信技术公司的强项。<br><br>　　德国人向来以务实所闻名天下，去年大众高层在参加完上海车展后，直接把人给整自闭了。5000人的团队，3年时间，150亿的投资，做出来的车机系统跟坨大便一样，人嫌狗弃的东西，CEO干脆大手一挥，将车机团队旧地解散，全部外包给VIVO做。无独有偶，朔尔茨访华前夕，奥迪也官宣将全面采用华为智驾方案，网友戏称奥迪这是把灵魂交给中国企业了。<br><br>　　把灵魂交给中国企业只是开胃小菜，朔尔茨这次回国后，德国汽车恐怕连肉体也要交给中国了。<br><br>　　受俄乌战争长期化和俄欧矛盾全面化的影响，德国获取能源的成本注定会居高不下，传递到生产链的下游，德国制造的价格也会飙升。德国经济部的数据显示，去年德国制造业的出厂成本整体上涨了15%~26%。<br><br>　　眼下全球经济正处于萎靡状态，德国又面临中美日韩的竞争，居高不下的成本已经让很多依赖汽车产业链的工厂喘不过来气了。<br><br>　　对于德国汽车而言，唯一切实可行的出路，就只有效仿特斯拉全面融入中国本地供应链和工业体系，用中国制造的肉体加灵魂，配合德国汽车积淀百年的品牌价值，完成信息化时代的浴火重生。<br><br>　　换句话说，德国汽车对中国的依赖，已经从传统的市场依赖转变为升级未来产品竞争力的供应链依赖和路径依赖了。<br><br>　　如果没有来自中国供应链的支撑，如果没有来自中国作为世界上最内卷的电动汽车市场的前沿反馈，如果没有来自中国车机系统的引导，德国就做不出世界一流的电车，那么，德系车迟早会有一天被市场所淘汰。<br><br>　　最近这段时间欧盟不是在酝酿对中国电车加征关税吗？<br><br>　　就在朔尔茨抵达中国的同一天，德国汽车工业协会旗帜鲜明的站出来跟欧盟唱反调，说此举会威胁德国。大部分人以为，德国唱反调，是害怕中国的反制措施伤害自己，因为在欧洲就数德国对华出口的汽车最多，但这只是看到了第一层。<br><br>　　还有一层担心的是，如果德系车的生产基地都搬到中国去了，从中国返销回欧洲的德系车要不要加征关税？车是中国制造，但除去工资和税收的剩余价值，全是德国人的，届时损失最大的不是中国，而是德国车企。<br><br>　　再说另一件事，年初网传华晨考虑出售最后25%的宝马股份，虽然很快辟谣了，但业内人士普遍认为，照华晨现下的债务状况，恐怕是迟早的事情，所以这二成五的宝马股份去向倍受关注。<br><br>　　之前盛传的说法是宝马将回购这笔股份，从而成为继特斯拉之后，第二家在中国全资控股的汽车厂商。<br><br>　　如果预言成真，这就是一杆旗帜，其他德国汽车厂商肯定纷纷跟进。<br><br>　　国产汽车产业已经过了新手保护期了，外国汽车，独资与合资对我们来说并无太大的区别，只要产业链在国内，就业和税收自然也在国内，至于剩余价值归谁，那就要看国产汽车和外国友商谁更胜一筹了，毕竟中国可是正儿八经的市场经济。<br><br>　　历史确实在这一刻完成了伟大的闭环。<br><br>　　1984年，中国向德国交学费，上汽通过与大众建立合资品牌，拉开了中国汽车现代化的序幕；<br><br>　　2024年，德国向中国交学费，BBA通过与中国供应链的融合，拉开了德国汽车智能化的序幕。<br><br>　　曾经有上汽大众，北汽奔驰，未来搞柏林小米，奔驰问界也未必不行。<br><br>　　人间仓惶40年，时移世易，攻守转型！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 12:10:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：美以伊都不想闹大]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287513-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403977">　　4月19日，伊朗中部伊斯法罕省发生了疑似无人机被击落的事件，伊朗陆军总司令穆萨维证实击落了三架微型飞行器，但并未造成任何人员伤亡和经济损失。尽管多家美国媒体援引匿名美国官员消息称以色列可能对伊朗进行了有限军事打击，但以色列和美国官方均未对此予以确认或承担责任。<br><br>　　在接受美国全国广播公司（NBC）采访时，阿卜杜拉希扬淡化了此次事件的严重性，称被击落的物体更像是玩具而非无人机，并否认以色列是幕后黑手。他还明确表示，除非以色列发动重大攻击，否则伊朗不会做出报复行动。然而，他也警告，一旦以色列侵犯伊朗国家利益，伊朗将迅速做出最强硬的回应。<br><br>　　伊朗方面质疑美国和以色列媒体对事件的报道存在夸大和不准确性，试图营造伊朗处于被动挨打的局面，从而转移公众视线或制造舆论压力。伊朗航天局发言人侯赛因·达利里安在社交媒体上多次强调，此次事件是由伊朗防空系统击落了几架小型四轴飞行器，而非遭受导弹袭击，以色列的行动是“失败且屈辱的尝试”。<br><br>　　阿卜杜拉希扬还提到，中东地区的紧张局势根源于以色列对巴勒斯坦的行为，并希望看到加沙地带的冲突结束，以促进整个地区的和平。他还批评了内塔尼亚胡在人质谈判中的立场，并透露哈马斯愿在人道主义和政治方案框架下释放人质。<br><br>　　从以上信息可以看出，伊朗在某种程度上试图采取一种息事宁人的策略，特别是在与以色列的冲突中。伊朗在遭受以色列袭击后，通过其外交部长阿卜杜拉希扬的表态和一系列行动表明，除非以色列发动重大攻击，否则伊朗不会轻易采取报复行动，而是希望通过缓和局势，避免进一步升级冲突。<br><br>　　伊朗在对以色列的报复行动中也表现出一定的节制，其反击主要针对的是军事目标，并强调不会针对平民。此外，在击落不明飞行物事件发生后，伊朗方面对外传递的信息是尽量淡化事件的影响，并反驳了某些媒体对事件的夸大报道，这同样体现出伊朗不愿局势进一步恶化的意图。<br><br>　　伊朗明确表示，如果其国家利益遭到侵犯，将会毫不犹豫地进行强有力反击。这表明伊朗在一定程度上追求息事宁人，也保持着捍卫自身权益的坚定决心。伊朗的应对策略是既要展现其强硬立场，又要防止局势恶化到不可收拾。<br><br>　　看起来伊朗、美国和以色列最近都不想把事情闹大。在美国这边，虽然跟以色列关系铁，对伊朗的一些动作也很警惕，但这次没直接掺和以色列对伊朗动手的事情，而且在公开场合也表达了不想中东地区乱糟糟的愿望，显然是两边都顾及，一边要稳住地区和平，一边要照顾盟友的感受。<br><br>　　以色列虽然对伊朗动手证明自己不是吃素的，但他们也没有嚷嚷着要和伊朗大干一场的意思。他们干完事儿后就低调下来，摆明了不想把战火越烧越旺。<br><br>　　伊朗虽然被以色列动了手脚，但他们也不是软柿子，展现了自身的防御实力。伊朗外长阿卜杜拉希扬在回应这件事的时候，不但否认以色列是背后的主谋，还撂下话：以色列要是不来大的，伊朗也不会主动找茬。意思很明显，两边都别瞎折腾，最好能相安无事，折射出伊朗并没有完全咽下这口气。<br><br>　　三个国家都挺默契地不想把场面搞得失控，都知道冲动是魔鬼，稳定最重要。不过，毕竟历史遗留问题和现实利益纠缠不清，这三家心里肯定都在盘算着各自的招数，尽可能在不引爆更大冲突的前提下，争取自己的利益最大化。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 12:05:24 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：美国为“铁一般承诺”留下两条后路，根本不敢...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287512-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403976">　　近来，为了鼓动日菲等国与中国对抗，美国反复强调对日菲“铁一般承诺”。拿美菲、美日“共同防御条约”说事，欲把日菲拱成“第二个乌克兰”。然而，细分析一下对日菲的“铁一般承诺”却给自己留下两条后路。这反证明了不管是南海还是东海有事，美国绝不敢上前与中国一战。<br><br>　　中日钓鱼岛争端已经持续了十几年，每一次美日领导人会晤都会谈及美日共同防御条约适用于钓鱼岛的问题。而美国方面是时而明确、明而含糊，让日本人心中也没有底。<br><br>　　随着中美“大国竞争”不断激化，随着中国整体实力不断提高，美日针对中国的互动也更加频繁。<br><br>　　一方面是小日本加快了修宪强军的步伐，另一方面是美国欲把日本纳入自己的作战体系之中增强实力。以前美国是把日本自卫队当成了后勤保障大队，而目前已经开始把日本自卫队当成了敢死队先锋队了。<br><br>　　这一次岸田与拜登的会晤，美日军事一体化进程明显加快，极大提升了日军在美国作战体系中的地位。用拜登的话说就是：美日联盟是美国最大的资产，美日联盟已经是重大的升级。<br><br>　　要知道，北约才是美国最大的战略资产，也是美国称霸世界发动战争的主要工具。这一次把日本提升为“美国最大的资产”，地位提高的可是相当之高，足以让日本人兴奋，兴奋之余就是要有更加重大的表现了。<br><br>　　因此，小日本也同意与美国一道来蹚南海的浑水，更坚定了“台海有事即日本有事”的立场。在美日菲三方领导人会晤中，主要的是商谈了如何在南海军事施压中国的问题。<br><br>　　而拜登不仅把日本当成了美国最重要的资产，更做出了给予坚定的保护承诺。不但明确承诺美日共同防御条约适用于钓鱼岛，更破天荒表示要动用核武来保护日本，不知道小日本会是一个什么心情。<br><br>　　菲律宾在南海挑衅已经持续了小一年了。日前美方不同的高官都强调了对菲律宾铁一般的安全承诺，为的就是要让菲律宾可以肆无忌惮。<br><br>　　近日美方一直强调对盟友的“铁一般的坚定承诺”，给人的感觉就是要与中国在南海东海甚至是台海一战。可是，如果相关区域真的发生意外的冲突，美国真的会一中国直接开战吗？<br><br>　　美国的承诺表面上看是非常坚定，可细琢磨一下，美国的“铁一般的承诺”似乎是又给自己留出了两条后路。<br><br>　　美国虽然明确表态共同防御条约适用于日菲与中国争端的岛礁，但却没有直接承认相关岛礁是日菲主权，也就是没有直接否认钓鱼岛、黄岩岛、仁爱礁等是中国主权。<br><br>　　不否认，实际上就等于是承认中国主权，唯一不同的是，美方一直强调反对改变现状而已。<br><br>　　那么，这个现状如何才能叫做“不改变”。要么是日菲直接登岛夺取实际控制权，要么就是中国实现完全的管理。<br><br>　　现在的问题是，不是中国要采取强硬行动完全收回主权，而是日菲在相关海域进行挑衅。<br><br>　　钓鱼岛问题，中日早就同意的是搁置主权，可以共同开发，是日本人在2010年以撞船的方式改变了现状，自然也才有了今天中国常规巡航维护主权的现状。<br><br>　　从目前中国的态度立场来说，只要日本不主动挑事，中国自然是不会打破目前的平衡现状的。<br><br>　　也就是说，在钓鱼岛方向，如果日本不主动挑衅，就不会有一战，而一旦日本先挑衅，就必然一战。<br><br>　　在南海也面临的是同样的情况，而且中国南海被非法侵战的岛礁太多，涉及的国家也太多，中国与东盟就此问题也早就有共识，目前也在积极进行“南海行为准则谈判”。<br><br>　　问题是菲律宾率先打破了平衡，不管是08年的南海风云，还是这一次中菲对峙，都是菲方挑衅在先。<br><br>　　美国承诺共同防御有效，可美国也早就明确强调各方不可打破现状，中国也早就承诺要通过和平谈判来解决争端，是不会主动去打破这个现状的。<br><br>　　也就是说，不管是东海还是南海，如果真的有一战，那就一定是日菲率先打破了现状，而中国只能是被逼无奈的武力保护主权。也就是说，真要有战，美国也有借口不兑现所谓的承诺了。<br><br>　　换个角度说，如果美国真支持日菲，真愿意为日菲而战，直接承认相关岛礁是日菲主权就是了，这才是支持与否的最关键的承诺了，可惜美国不给承认。<br><br>　　第二条后路就是，拜登反复强调了“六不、一无意、一承诺”，也一再强调要建立防冲突护栏或负责任的管控局势防止误判发生冲突。<br><br>　　重要的是，就在美日菲积极进行军事互动的同时，美军与我军的也在进行着防冲突机制的谈判。加强沟通以防止意外的冲突，这是美国最迫切的要求。<br><br>　　中日也好，中菲也罢，就算是真的开枪开炮，也无关中美军事误判问题，更不意味着是中美间的擦枪。目前美军积极的要求与我军互动，实际上就是在向我方表明，不会因为第三方的事情而与中国一战。<br><br>　　这一次伊朗对以色列发起打击行动，规模上堪称得是发动战争了，美国的态度显然是惧战或不想自己被动卷入，连最特殊关系的以色列都是如此，又怎么会为日菲这样的原本就是棋子的国家而战。<br><br>　　还有就是，就中美日菲针对中国的峰会结束之后，美国立即又派出了国务院宣布分管东亚与太平洋事务助理国务卿康达访问中国。据说是为了“保持美中两国开放沟通渠道和负责任地管理竞争。”显然有怕中国误判美日菲南海行动的意图。<br><br>　　总之，尽管美方强调对日菲“铁一般的承诺”，可并没有直接承认相关岛礁是日菲的主权，也实际上依然承认中国主权。在中国主权的领海内与日菲一战，美国真的有理由拒绝出战，特别是在日菲主动挑衅而改变现状的情况之下。而美方一再强调要建立防冲突护栏和负责任的管控危机，也表明了美国不会因第三国而与中国一战，这也说明了美国不敢与中国一战。不知道日菲是否弄清美国“铁一般承诺”背后的后路。美国要的是不断给中国制造麻烦，并不是要与中国一战。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 12:04:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风雨如歌：以色列的报复]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287509-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403973">　　伊朗导弹袭击以色列后，以色列会不会进一步报复，导致局势继续升级，成为了外界的猜测焦点。<br><br>　　现在以色列告诉我们，会。<br><br>　　4月19日，以色列袭击了叙利亚的苏韦达省、伊拉克的巴格达省和巴比伦省，还有伊朗的伊斯法罕省等地。这几个地区都传出了爆炸声。<br><br>　　其中，伊斯法罕省是伊朗核设施的主要分布地，省内的纳坦兹市有提炼核武级浓缩铀的工厂，极其敏感。目前伊朗已经启动了防空系统，并暂停了德黑兰国际机场的航班。<br><br>　　伊斯法罕省<br><br>　　对于以色列的袭击，伊朗的回应是，伊斯法罕省一切正常，没有发生地面爆炸。<br><br>　　伊朗这句话实际上是有玄机的，只是否认了地面爆炸，但爆炸不一定要发生在地面，空中也可以。<br><br>　　按照以色列官方的信息，的确对伊朗进行了导弹打击，可能是在空中被拦截了，也可能是没炸到重要的地方，伊朗觉得事情不大，想息事宁人，才这样表态。<br><br>　　伊朗国家网络空间中心发言人侯赛因·达利里安表示，“防空系统击落了三架无人机”，从侧面证实了这种可能性。就袭击手法而言，以色列很可能动用了摩萨德的力量。<br><br>　　通过摩萨德的渠道，联络到了各地的线人，让线人们通过无人机发动的袭击，而不是IDF直接动手。<br><br>　　本来紧张了半年、刚能喘口气的各方，又被以色列这波操作搞得提心吊胆了。这不，黄金和原油又涨了一波。<br><br>　　外界有一种声音，认为这次袭击是以色列极右派在独走。<br><br>　　以色列极右派是有独走先例的，前些日子，哈马斯领导人哈尼亚的3个儿子和4个孙子被炸死，就是IDF的南方司令部和国家安全总局联合独走的结果，内塔尼亚胡事先不知情，哈尼亚家人的死直接令开罗停火谈判受挫。<br><br>　　不过，这次对伊朗的袭击，暂时没有更多的信息可以证明是极右在独走，反而是内塔尼亚胡官方决策的可能性更大，证据有两点：<br><br>　　一是袭击前一天的4月18日早上，CNN曾经报道过，以色列一名官员通知美国，他们决定在未来24到48小时内对伊朗发动袭击。<br><br>　　而这次袭击发生的时间是4月19日早上，刚好24小时；<br><br>　　二是袭击发生后，以色列官方的态度是“不予置评”，包括军方发言人和总理办公室，都是这个态度，等于默认。上次悍然轰炸伊朗驻叙利亚大使馆时，以色列官方的态度也是“不予置评”。<br><br>　　总的来说，这次袭击大概率是内塔的官方决策。既然是官方决策，则一定有其目的，内塔的目的是什么呢？<br><br>　　国家利益和个人利益。<br><br>　　从国家利益的角度说，现在和伊朗开战不是最坏的结果，说不定还能赢，毕竟以色列有空中优势，要是能拉美国下水那更是赢定了。<br><br>　　以色列是个小国，人口不多，资源稀缺，工业体系零散，纵深更是没有，当前这种人均GDP超过5万美元的状态，已经是天花板了，未来的发展空间不大。<br><br>　　伊朗则有八千万人口，资源丰富，纵深广阔，发育出了一套独立的工业体系。有独立的工业体系，就有深入发育的可能性，未来空间广阔，只是需要时间。<br><br>　　一个发展空间广阔，一个发展到了极限，换了你是以色列，你也希望现在赶紧决战，越往后越没信心。<br><br>　　而且以色列的周边环境极其恶劣，周边和它接壤的国家和势力，除了和约旦王室、沙特王室的关系名义上还过得去，其他全都十分恶劣，仇人极多。<br><br>　　特别是仇人中还有好些是伊朗的小弟，伊朗可以通过支持小弟的方法，无限消耗以色列，而现在以色列的实力打一个哈马斯都如此费劲，根本玩不起长时间的消耗战。<br><br>　　以上种种都注定了，以色列对于未来是没有信心的，最好立刻马上现在就解决伊朗，它不想、不愿、也不敢错过当前的机会，下一次不知道要等到什么时候了。<br><br>　　至于个人利益，我们在《伊朗，高高举起又轻轻放下》一文中说过，尽管在伊朗导弹打击以色列后，双方有了鸣金收兵的可能，但有个关键问题必须解决——内塔尼亚胡的去留。<br><br>　　内塔的诉求很明确——要求拜登保自己，以避免下台后整个家族遭到清算。左派自不必说，就连原先支持他的右派，也因为加沙战事不利而对他十分恼怒。<br><br>　　毕竟仗打成这个样子，你作为总理不背锅谁来背锅？如果下台，大家把怒火撒向他的概率很大。<br><br>　　能保他的只有美国。<br><br>　　美国对盟友提供下台后的庇护是很常见的事情，比如菲律宾曾经的大独裁者老马科斯，在任期间贪污了数百亿美元之多，下台后就是流亡到了美国，顺便把在位期间捞的钱也大部分带到了美国。<br><br>　　老马科斯从菲律宾逃跑的时候，坐的还是美军的飞机。<br><br>　　但是从拜登的角度出发，内塔这次闯的祸实在太大，到了天怒人怨的地步，竟然还要拼命拉美国下水，要是不给点惩罚的话，后面的以色列领导人会怎么看？<br><br>　　他们会觉得，就算把天捅破了美国也会兜底，那我还怕什么，随便搞事就是了。以色列政坛不像其他美国盟友的政坛，因为犹太资本的关系，美国对以色列政坛的控制力并不强，尤其是对右翼没有多少控制力。<br><br>　　万一再来个内塔，或者比内塔更极端的人，美国真不知如何是好，为了防止这种情况，内塔必须接受惩罚，至少也是下台，扶持中间派的本尼·甘茨上台。<br><br>　　本尼·甘茨<br><br>　　但内塔的状况注定了他不敢下台，甚至连战时状态都不敢结束，于是袭击伊朗就成了一个筹码。<br><br>　　你帮不帮我？不帮我，那我可袭击伊朗了哟，伊朗核设施又怎样，以为我不敢呐？<br><br>　　双方已经陷入了“胆小鬼游戏”，双方都不想被认为是胆小鬼，因此争相升级局势，拜登为了显示自己不是胆小鬼，筹划着推翻内塔，内塔为了显示自己不是胆小鬼，直接指向伊朗的核设施。<br><br>　　打个不太恰当的比喻，现在的内塔和拜登的关系，有点类似无奈的家长和哭泣的小孩。<br><br>　　顽皮的小孩内塔尼亚胡在大声地哭泣，哭得撕心裂肺，引来了许多人的围观，家长拜登想让小孩别哭了，但是怎么哄也没用，面对围观的人群，脸上又无奈又羞愧。<br><br>　　小孩的特性决定了，你让他别哭，他偏要哭得更厉害。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 12:00:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>