<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：这个国家不地道，斗不过印度，又来碰瓷中国]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276488-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391185">　　这个国家不地道，斗不过印度，最近又来碰瓷中国。<br><br>　　哪个国家？<br><br>　　加拿大别着急，说的就是你。<br><br>　　或许，我们几十年后回看这段历史，很多人难免会很诧异，加拿大和中国，往日无怨近日无仇，怎么会闹到这个地步，看不懂，真是看不懂……<br><br>　　看不懂的事情，太多了一些。<br><br>　　最近又有两个。<br><br>　　一个发生在南海。请注意：南海。<br><br>　　加拿大军方宣称，10月29日，从加拿大海军护卫舰“渥太华”号上起飞的一架直升机，两次遭到中国歼-11战机“拦截”，第二次最近时两机相距约30米，中国战机还“发射了干扰弹”，加拿大抱怨这一行动是“鲁莽的”，可能导致飞机坠毁……<br><br>　　中方怎么回应？<br><br>　　中方很生气。11月4日，国防部新闻发言人张晓刚回答了两段话。<br><br>　　第一段话：<br><br>　　近日，加拿大“渥太华”号护卫舰先后2架次不明意图的舰载直升机逼近中国西沙领空。期间，中国人民解放军组织海空兵力依法识别查证、多次喊话警告，但加方直升机不仅拒不回应，还采取超低空飞行等挑衅动作，事后通过媒体大肆渲染炒作，对中方进行指责抹黑。加方此举违反中国国内法及有关国际法，危害中方主权安全，是别有用心的恶意挑衅行径。<br><br>　　第二段话：<br><br>　　中方有关应对处置行动专业规范。我们敦促加方不要罔顾事实，停止渲染炒作，严格约束一线海空兵力行动，防止出现海空意外事件。中国军队时刻保持高度戒备，坚决捍卫国家主权安全和海洋权益，坚决维护南海地区和平稳定。<br><br>　　什么意思？<br><br>　　1，你们逼近我西沙领空，你们拒不回应，是你们在挑衅。<br><br>　　2，你们罔顾事实，渲染炒作，是你们在指责抹黑。<br><br>　　3，你们违反了中国国内法和国际法，你们别有用心，我们很专业规范。<br><br>　　加拿大军舰，到底在南海什么地方呢？<br><br>　　我看到，有媒体分析了，最近的一次，距我西沙群岛只有23英里（约合37千米/20海里，该距离位于我西沙群岛毗连区内）。而且，按照加拿大方面的说法，当时加拿大直升机，“正在搜寻一艘此前探测到的潜艇”。<br><br>　　当年白求恩大夫不远万里，来中国是帮助抗日；现在加拿大战舰飞机不远万里，来南海是挑衅中国。<br><br>　　差别太大了，中国怎能不反应？<br><br>　　这是第一件事，第二件事，10月30日，加拿大政府宣布，禁止在政府设备中使用微信（海外版是WeChat），理由是“隐私和安全风险”。<br><br>　　美国有个别州宣布禁用，但联邦层面没有行动，加拿大先跳出来了。<br><br>　　对此，中国外交部发言人当即表示，微信是一家民营企业经营的社交网络平台，加拿大政府在没有任何真实证据的情况下，打着维护数据安全的幌子，出台针对中国企业的禁令，是典型的泛化国家安全概念、滥用国家力量、无理打压特定国家企业行为，中方对此坚决反对。<br><br>　　当然，中国坚决反对，加拿大我行我素。<br><br>　　这确实有点看不懂，本来，在西方国家中，因为白求恩和大山等的缘故，加拿大可能是中国人感觉最亲近的一个。但最近几年，因为孟晚舟等事件，中加关系急转直下，现在，感觉加拿大越来越混不吝，真有点破罐破摔了。<br><br>　　当然，从加拿大角度看，或许也能理解，跟印度又斗不过，只能找中国来撒气。<br><br>　　这可能也是特鲁多今年最大的外交失败了。<br><br>　　今年的G20峰会，加拿大总理特鲁多，在印度碰了一鼻子灰。莫迪见面时一顿训斥，痛批加拿大包庇“恐怖主义”，场面要多难看有多难看。<br><br>　　回国后，特鲁多也翻脸，指责印度政府特工在加拿大搞暗杀，严重侵犯加拿大主权。为给印度一点颜色看看，加拿大当即驱逐了一名印度外交官。<br><br>　　哪知道，加拿大踢到了印度的铁板。印度一不做二不休，先对等驱逐一名加拿大外交官；然后不断加码，冻结所有加拿大人的签证；最后更使出狠招，10天之内，加拿大在印62名外交官，印度驱逐走41人……<br><br>　　加拿大也懵了，印度你还能这样干？<br><br>　　按照外交对等，那得报复啊！<br><br>　　但加拿大最终还是怂了，选择了默不作声。<br><br>　　很简单，斗狠斗不过印度，加拿大赔了夫人又折兵。很关键的一点，美国英国虽然同气连枝，但这次也不站在加拿大一边，还在和莫迪套近乎……<br><br>　　特鲁多憋了一肚子闷气，气往哪里撒？<br><br>　　反正，我看到印度媒体就说，在与印度激烈争吵之后，特鲁多和中国又有麻烦了，而且，中国痛批加拿大“别有用心”“恶意挑衅”“危害主权安全”，这可是特鲁多抨击印度时用过的词汇。<br><br>　　什么意思？<br><br>　　你当年这样指责印度，现在，你看看中国就这样指责你加拿大。<br><br>　　加拿大和印度的事情，孰是孰非，我们都没必要掺和。但印度人也看在眼里，加拿大军舰不远万里跑到南海，干的是什么勾当！<br><br>　　退一万步讲，加拿大不是美国，但却紧跟着美国，频繁派军舰飞机到中国周边，围绕着中国家门口转悠，甚至有时跑得比美国还要欢还要快，这安得是什么心？<br><br>　　中加关系，过去一直很不错。甚至，中国一度有句俗话，“外国有个加拿大，中国有个大家拿”，字里行间，也是对加拿大的善意。但最近几年，中加关系断崖式下滑，真的让人很痛心。<br><br>　　至于吗？中国要反思，加拿大更要深刻反思。在对付加拿大方面，中国确实不如印度，不服不行啊。<br><br>　　当然，加拿大也要看看澳大利亚——11月4日，澳大利亚总理阿尔巴尼斯笑着到访上海，接过中国小姑娘献上的鲜花，中澳关系翻开了新的一页。<br><br>　　但中国和加拿大关系，还在泥泞中打转。加拿大斗不过印度，转身又来碰瓷中国……<br><br>　　看来，加拿大也就配印度。这个世界，横的怕愣的，愣的怕不要命的，恶人自有恶人磨！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 01:07:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：俄罗斯在开历史倒车？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276483-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391179">　　据俄通社、路透社，《环球时报》等多家媒体报道：11月2日俄罗斯总统普京签令，决定撤销批准《全面禁止核试验条约》。<br><br>　　这意味着俄罗斯撤销批准《全面禁止核试验条约》的程序已全部走完。<br><br>　　前两步程序是：<br><br>　　一、2023年10月18日，俄罗斯杜马通过有关撤销《全面禁止核试验条约》批准的法案。<br><br>　　二、10月25日俄联邦委员会，将此事列入议程。<br><br>　　美国国务卿布林肯对此迅速作出了反应：“我们对俄罗斯此举深感担忧。不幸的是，这是朝着错误方向迈出的重要一步，使我们离该条约生效更远，而不是更近”。<br><br>　　布林肯还指责俄方，“这只会打击人们对国际军控体系的信心”。<br><br>　　美国就差没直接说俄罗斯在“开历史倒车”，因为俄罗斯核政策的确是回到了2000年之前，一退就退了23年。<br><br>　　但布林肯在指责俄罗斯之时，却绝口不提美国于10月18日在内华达州进行了地下“核爆试验”。<br><br>　　所以，布林肯有什么资格理直气壮地去指责俄罗斯？<br><br>　　难道俄罗斯要自缚手脚，任由美国去进行核实验，进而赢得美国核武器更新换代的优势？<br><br>　　自2019年以来，特朗普政府就开始半公开的在内华州达核基地进行地下核试验。<br><br>　　2020年5月2日，《华盛顿邮报》报道称，美国政府计划退出《全面禁止核试验条约》<br><br>　　撤销批准与退出条约，是两个不同概念，但今天网上有不少网媒或自媒体都将两个概念混淆了。<br><br>　　比如某易，标题就直接说俄罗斯退出了条约。<br><br>　　其实俄罗斯只不过是与美国回到了同一起跑线上。<br><br>　　简单说，在撤销批准之前，俄罗斯政府及军方如果在暗中恢复核实验，那么，这是违法行为。不追究也就罢了，但要是有人要追究，当事人就可能被起诉。<br><br>　　俄罗斯2000年批准条约后，就把自己架上去，结果下不来。<br><br>　　普京这次签署法令，除了美国偷偷摸摸搞核试验的因素外，还有一个重要因素，就是俄欧全面对抗。<br><br>　　反正欧洲对俄的制裁手段全部用上了，那我撤销了，你又能如何？<br><br>　　全球的反核人士和NGO会很痛心，他们建立“无核世界”信心遭到了重创，但问题是：<br><br>　　当美国偷偷摸摸进行地下核试验时，你们为什么不出来反对？<br><br>　　当美英为澳大利亚提供核潜艇时，你们为什么不出来反对？<br><br>　　当日本将核污水公然排入大海时，你们为什么不出来反对？<br><br>　　……<br><br>　　凡事皆由因果。美国说一套做一套是因，俄罗斯撤销批准是果。<br><br>　　接下来美国敢动，俄罗斯也会动。<br><br>　　最终受伤的是《全面禁止核试验条约》本身。<br><br>　　该条约是怎么来的？<br><br>　　二战之后，美苏先后拥有了原子弹和氢弹，世界出于对核毁灭的恐惧，纷纷呼吁美苏停下核扩张的脚步。<br><br>　　有一个心忧天下的国家站了出来，它就是印度。<br><br>　　1954年，印度常驻联合国代表写公开信给秘书长，建议联合国出面叫停核试验。<br><br>　　印度以不结盟国家领袖自居，到处动员别的国家响应它。<br><br>　　1958年1月13日，有来自43个国家9000多名科学家写联名信给联合国，要求签订一份停止核试验的国际协议。<br><br>　　虽然声势浩大，但美苏英反应都很消极。<br><br>　　1962年古巴导弹事件后，美苏英就转变了态度，努力推动《部分禁止核实验条约》，并签定三国协议。<br><br>　　这一份居心叵测的协议，它只禁止地上核试验，不禁止地下核试验。而中国（原子弹）和法国（氢弹）都在准备地上核试验。<br><br>　　美苏英转变的动机就是想垄断拥有核武器的合法地位。<br><br>　　1964年10月16日中国原子弹爆炸成功，震耳欲聋，威力无比……<br><br>　　1967年6月17日，中国再接再厉，成功爆炸了第一颗氢弹……<br><br>　　此时，五大国拥核格局基本形成，1968年，联合国通过《不扩散核武器条约》，大家不能再玩这个东西了，核大国也不能传播这种技术。<br><br>　　尽管核不扩散得到了遵守，但美苏两国核竞赛仍在进行。<br><br>　　1971年，新中国恢复联合国合法席位，五大国就在《联合国宪章》框架下进行了艰苦而漫长的谈判。<br><br>　　1992年，美国“慷慨”地停止了核试验，并力促其它国家也这样做。因为它已完成了1000多次核试验，如果大家都一起停下，那么与美国的差距将被冻结。<br><br>　　接着乌克兰在大家劝说下，挥刀自宫，得到了国际社会交口称赞。<br><br>　　1996年8月22日，各国关于《全面禁止核试验条约》（禁止在大气层、外层空间和水下进行核试验）谈判结束。<br><br>　　9月10日，第五十届联大以158票赞成、3票反对、5票弃权的绝对优势通过决议，正式认可《条约》文本。<br><br>　　跳出来反对的三个国家是：利比亚、不丹、印度。<br><br>　　弃权五票是：古巴、黎巴嫩、叙利亚、坦桑尼亚和毛里求斯。<br><br>　　利比亚反对，是因为卡扎菲有核梦想，现在他坟头草都三尺高了。<br><br>　　不丹反对，是因为它被印度拉来陪读。<br><br>　　印度是第一个向联合国写公开信建议停止核试验的国家，等条约达成了，跳出来反对的又是它，它是在反对自己吗？<br><br>　　9月24日，条约向各国开放签字。<br><br>　　美国抢了头香，第一个签字，先立块贞节牌坊。<br><br>　　中国代表钱其琛第二个签字（中国在7月29日完成了最后一次核试验）。<br><br>　　其它三个核大国先后签字，它们的立法机构也都批准了条约，目前签字国有180个左右。<br><br>　　签完字后，接下来就是条约生效问题。<br><br>　　在国际层面，它必须得到指定的44个国家签字和批准才能生效，所谓指定是指：拥有核反应堆、核电站的国家。<br><br>　　但只有41国签字，拒绝签字的三个国家是：印度、巴基斯坦、朝鲜。<br><br>　　哪都有印度，印度说巴基斯坦签，它就签；巴基斯坦说印度签，它就签；朝鲜是豁出去了。<br><br>　　因此，至今条约还没有完全生效（联合国不能对某国进行强制核查）<br><br>　　在国内层面，签字国需要本国立法机构批准，形成法律，具有强制约束力。<br><br>　　俄罗斯杜马于2000年4月21日批准，5月27日议会上院（俄联邦委员会）批准。<br><br>　　但美国国会却一再拒绝批准，第一次表决是在1999年10月13日，美国参议院以51票反对，48票赞成，1票弃权，否决了对条约的批准。<br><br>　　实际上美国几乎不可能批准，因为门槛是三分之二同意票（67票）<br><br>　　法国总统希拉克和德国总理施罗德则在《纽约时报》发表联名信，代表欧洲呼吁美国国会尽早批准。<br><br>　　2000年刚刚上任的普京和俄杜马响应了德法的呼吁，以表示善意，加强俄欧合作。<br><br>　　俄罗斯不怕美国，但很在意欧洲，所以，冯德莱恩，贝尔伯克这些政客现在将俄欧关系毁掉，到头来也伤害了欧洲人（被核阴云重新笼罩）<br><br>　　中国也没有批准该条约。<br><br>　　另外还有三个签字国没有批准：埃及、以色列和伊朗。<br><br>　　中国的官方态度：<br><br>　　中国坚定支持《全面禁止核试条约》，1999年，中国政府完成了对《全面禁核试条约》的政府审议程序，全国人大正在根据有关法律程序履行批约的必要步骤，中国将继续积极推动全国人大早日批准《全面禁止核试条约》。<br><br>　　虽然推动了20多年，全国人大还在努力推动。<br><br>　　我们的工作谨慎又细致，条款这么多，总要慢慢审。<br><br>　　再说，美国抢了头香，它都不急，我们着什么急，不能抢了美国风头。<br><br>　　什么时候批准？不是最关键问题。最关键的是中国履行了承诺，中国一直没有恢复核试验。<br><br>　　而美国国务院每年发布的《军控遵约报告》，却总是指责中国可能重新进行了地下核试验。美国总是，“可能、也许、我怀疑……”<br><br>　　美国还说自己不相信中国“绝不首先使用核武器”的承诺，要中国发布什么英文版。<br><br>　　爱信不信吧，反正根据美国的作案规律，当它指责别人时，往往是它正在做坏事。<br><br>　　俄罗斯当年一时冲动，现在退回去，其实挺尴尬的，但面对美国这种言而无信的国家，也不得不这么做。<br><br>　　当年，不是还有个别学者劝国家早日批准条约吗？甚至建议中国放弃核武器，取信美国。<br><br>　　看看今天的形势，美国是能信的？真是迂腐到了极点。<br><br>　　中国的核政策主动权在自己手里，以中国的工业能力，美国要是铤而走险，去大搞核实验，我们可能还得谢谢它。<br><br>　　听听这位隐姓埋名的中国核专家对反核问题是怎么说的吧？<br><br>　　美国想空手套白狼，门都没有！<br><br>　　和平不是建立在条约之上，而是建立在力量之上。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 02:05:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，最让人紧张的时刻，已经开始了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276482-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391178">　　一场残酷血战，将要来了。<br><br>　　看完这几件事，我们就明白了。<br><br>　　第一件事是：今天，美国国务卿布林肯又到了以色列，下飞机时，就是一副心思重重的表情，整个人的表现，有点像机器人，先和人握手，之后与人拥抱，一切都是程序化的。<br><br>　　如果能不去，他肯定会去！<br><br>　　但这次，他不得不去！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为整个中东，在这段时间以色列人的猛烈放火之下，已经成了一口高压锅，快要要到爆炸的极限了！<br><br>　　有哪些事呢？<br><br>　　来今天要讲的第二件事：昨天晚上，以色列国防军发言人丹尼尔·赫格里举行新闻发布会，说：以色列地面部队已完成对加沙城的包围！<br><br>　　这意味着什么呢？<br><br>　　我之前讲过以军这次地面进攻的策略：在第一阶段的行动中，它一定会选择那些比较空旷，或者属于加沙地区比较少见的农业区进攻。<br><br>　　主要是3个方向：<br><br>　　一个是加沙北部的海岸地带，那里主要是海滩；<br><br>　　一个是加沙地带东北角，这地方名叫拜特哈农，农业区；<br><br>　　一个则是加沙的中间地带。<br><br>　　中间地带最重要，因为它是整个加沙地带最窄的，从隔离墙到大海，只有6公里！<br><br>　　这地方是重中之重。<br><br>　　以色列的坦克和装甲部队，一旦突入进去，并保持控制，接下来他们就会这些坦克、装甲车作为掩护，然后然后挖掘机、推土机什么的一起上。<br><br>　　在地面上，他们会挖战壕，甚至修出临时火力点来。<br><br>　　地底下，他们不会放手，会继续往下挖，把地道挖断。<br><br>　　总之就是：一旦中间这段被控制，用不了几天，加沙城和它的整个南部之间的连通，包括人员、物资的输送什么的，都将统统被切断！<br><br>　　这个中间地带被切断，使加沙现在的守军，变得只能孤军作战了。<br><br>　　形势相当严峻！<br><br>　　但这没办法，他们毕竟只是一支民兵武装，又长期受到围困，物资都很难运进去，想要挡住天上有飞机、地面有坦克和装甲车，后面还有炮火支援的敌人，确实非常难。<br><br>　　毕竟加沙地方太小，没法搞运动战！<br><br>　　对守军来说，其实只有两条路：<br><br>　　一条是死守，最后挡不住优势火力，地还是丢了；<br><br>　　一条就是不硬拼，进城和对方打巷战。<br><br>　　从现在的形势来看，他们是通过埋伏、袭扰等方式，造成以军一定伤亡后，就进入加沙城内，然后准备和以军作最后的搏杀了！<br><br>　　这种搏杀叫什么？<br><br>　　巷战！<br><br>　　又称“战争绞肉机”！<br><br>　　因为一旦进入巷战模式，飞机、坦克、大炮都统统无用武之地，战斗双方之间所能剩下的，就是双方步兵之间的较量！<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　每一个房间、每一栋楼房、每一条接到，甚至连每一堵断壁，都是双方豁出命去，必须得反复争夺的目标。<br><br>　　而且双方用的武器，不光是枪、手雷。有时双方突然间狭路相逢，只好用刺刀、砖头、水泥块甚至拳头、牙齿，展开贴身肉搏。<br><br>　　像在1942年斯大林格勒保卫战时，因为缺乏弹药，苏军甚至组织了大量突击队，每人只发一把铁锹，在暗夜里搞偷袭，也曾经把德军砍得人马仰翻，死伤惨重；德军也用冲锋枪、手榴弹和工兵锹，对苏军展开清除。<br><br>　　看到这里，大家就明白巷战是怎么一回事了。<br><br>　　巷战这东西，是极其残酷的。<br><br>　　作为守军，也就是弱势的一方，一定要有必死的决心和意志，弱势的一方通常会用非常残酷的军纪，来约束士兵，以保证能战斗到最后一兵一卒，万死之中求一生。<br><br>　　如果在军纪上做不到，那这巷战就输了。<br><br>　　作为强势一方，则意味着这次没法再像之前，可以靠着技术优势，来取得胜利，只能靠死磕打消耗战，任何投机取巧、偷奸耍滑，都是没用的。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　加沙现在已经进入最关键的时刻了！<br><br>　　哈马斯有没有最强有力的组织能力，有没有强悍的战斗作风和意志，有没有足够的组织能力，将在未来的一段时间内，很快就得到检验了！<br><br>　　于是问题就来了：难道在以色列外围的那一圈力量，就眼睁睁地，看着以色列围攻加沙，然后将它拿下？<br><br>　　当然不会。<br><br>　　所以各家纷纷地，开始出场了。<br><br>　　今天晚上9点钟，就是刚过去不久，以色列的老对手黎巴嫩真主党纳斯鲁拉公开发表了演讲，基本上向以色列，还向它背后的美国，发出了“最后通牒”，大意就是如果以色列不停止对加沙军事行动的话，那形势肯定会升级，会变成美国最害怕的“地区战争”。<br><br>　　为了这个讲话“暖场”，黎巴嫩真主党前一天就对以军来了个升级：当地时间11月2日，他们就对在黎以边境的以色列19个阵地实施了打击，还说他们用了两架“大装药量的无人机”，袭击了一处以色列的军营。<br><br>　　这是北面。<br><br>　　在以色列的东面，也出现状况了：昨天晚上，伊拉克民兵武装“伊斯兰抵抗组织”突然发了一条声明，说当天清晨，对死海沿岸以色列军事管制区一处据点，他们进行了打击！<br><br>　　这个声明什么意思呢？<br><br>　　看一下地图就明白了：伊拉克和巴勒斯坦地区，可不直接接壤啊，要对死海沿岸进行打击，必须通过约旦才行啊！<br><br>　　这意味着什么呢？<br><br>　　伊拉克的民兵武装，已经进入了约旦，从东边，朝以色列包抄过来了！<br><br>　　南边也不见得安静：这两天，也门的胡塞武装一直催沙特人说，你胆小，你不敢对色列怎么样，我们都知道，麻烦你给我们的部队开条道，我们愿意和以色列人去干架！<br><br>　　到这里，有人可能要说了：这些中东的武装力量，想打就打呗，为啥天天叫着，摆各种动作，却不动手？<br><br>　　到这里，就得来介绍一下中东当前的力量状况了。<br><br>　　这些喊着说要打的力量，虽说都挺能打的，但在中东，它们其实一是人数少，二是整体经济能力比较差。<br><br>　　比如说也门胡塞武装，这些年我们新闻已经看到不少了吧？<br><br>　　它有多少人口？<br><br>　　3369万！<br><br>　　GDP总量呢？<br><br>　　210亿美元！<br><br>　　人均只有差不多600美元，想想看吧，连印度的人均GDP，都有2300多美元呢，就知道这国家的经济状况，究竟差到什么状况了。<br><br>　　对比一下，就更清楚了。<br><br>　　上面提到的那个巴林，是个很小的国家，人口只有142万，但它的GDP有多少？<br><br>　　444亿美元！<br><br>　　差不多是也门的两倍！<br><br>　　沙特人口是3600万，只是稍微比也门多一点点，但它的GDP是多少？<br><br>　　去年有1.11万亿美元！<br><br>　　更别说像科威特、阿联酋甚至约旦这些国家了。<br><br>　　到这里，大家是不是看出这么一条逻辑链来了：<br><br>　　首先是：你们这些阿拉伯国家，可是和巴勒斯坦，同时也和加沙那些正在被轰炸的人，是同族，你们有义务出兵出粮，去替巴勒斯坦人民打仗！<br><br>　　但你现在不肯动，怎么办？<br><br>　　那我们这些“外人”，就先小规模地动起来，比如说黎巴嫩真主党啦，比如说也门胡塞武装、伊拉克民兵武装啦什么的，它们这一动，会让这些阿拉伯国家非常难堪！<br><br>　　因为这一连串的动作，让很多阿拉伯国家的底层百姓，对上层非常不满。<br><br>　　也让这些国家的上层，觉得极其尴尬！<br><br>　　大家应该还记得：在我们的历史上，也有过类似的一幕，叫作“逼蒋抗日”！<br><br>　　所以这两天，我们看到了这么几件事：<br><br>　　一件事是：这两天，约旦人也突然发怒了，它宣布召回自家驻以色列的大使，同时表示它不会允许以色列大使返回约旦！<br><br>　　约旦外长萨法迪也放狠话了：以色列必须立即停止在加沙地带的战争，美国应该施加影响力，阻止其继续扩大冲突规模，否则的话，巴以冲突将会成为“一场威胁世界和平的地区战争”。<br><br>　　萨法迪还说：他和布林肯会面时，将会告诉布林肯：以色列轰炸平民和围困飞地构成战争罪。<br><br>　　另一件事是：另一个阿拉伯国家巴林的议会宣布，它已经召回国驻以色列大使，并中止和以色列的经济关系。<br><br>　　巴林议会义正辞严地说：之所以作出这个决定，是因为巴林王国“支持巴勒斯坦事业和巴勒斯坦人民合法权利的坚定历史立场”。<br><br>　　看到这里，大家是不是觉得，这两个国家挺杠的呀？<br><br>　　其实不是这么回事！<br><br>　　阿拉伯国家中，和以色列建交的，其实只有6个：<br><br>　　埃及；<br><br>　　约旦；<br><br>　　巴林；<br><br>　　苏丹；<br><br>　　摩洛哥；<br><br>　　阿联酋。<br><br>　　我们只要知道：不要说阿拉伯国家，甚至连不少穆斯林为主的国家，都没和以色列建交，比如说马来西亚、印尼，就都和以色列没有外交关系！<br><br>　　这些建交的国家其实都是亲以的！<br><br>　　比如说在约旦境内，就有美军基地；<br><br>　　而巴林，别看是个小国，却是美军中央司令部、第五舰队司令部的总部所在地！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　从这两国从以色列召回大使，大家应该能明显感受到：在它们内部，现在已经充满着汹涌的民意，简直就像口快要爆炸的高压锅，说不定什么时候就炸了，所以必须采取召回大使，再放一点狠话这种动作，来让它内部的民意得到一定程度的发泄！<br><br>　　它们干了这些事后，总算逃掉一部分骂，埃及和阿联酋却因此“暴露”了，现在这两个国家的上层，现在压力很大！<br><br>　　介绍了当前中东的形势，就得说布林肯这次到以色列，想要干什么了！<br><br>　　如果从表面上来，他重点放在加沙的平民！<br><br>　　战前光加沙城内，就住了110万平民！<br><br>　　后来以色列人提出来：你们这110万人，必须在24小时内，统统给我搬家到南边去，如果不搬家的话，将统统视为哈马斯！<br><br>　　此话一出，震惊了全球！<br><br>　　因为上一次出现人口被迫大规模迁徙的，还是在1947年，但那次迁徙是因为印巴分治，双方的仇恨所引起的，但以政府的命令，公开宣之于口，还强制这么大规模的人口迁徙，在二战之后，还是第一次！<br><br>　　但就算这样，还不是所有人都能迁徙的。<br><br>　　因为能迁徙的，得多少手头有点钱。<br><br>　　你就这么住着，都没法保证自己能活，就算以色列人再怎么逼，他也没法迁啊，因为本来不迁，还能多活几天，要是迁了，恐怕那几天也没有了！<br><br>　　现在一般的估计，在加沙城里，至少还留下一半人口，约60万。<br><br>　　这数字不小了。<br><br>　　一旦巷战发生，这些人的命运会怎么样，非常难说！<br><br>　　现在的中东地区，早就群情激奋了，如果因为以军的巷战，加沙城里死伤遍地的场景，或者一些相关的消息，只要再传出去，那这口锅将会彻底炸了！<br><br>　　到时候，中东版的“逼蒋抗日”说不定就会成型！<br><br>　　整个中东的抗美以联合阵线，将会形成！如果真能实现的话，整个中东的形势，将会为之一变！<br><br>　　尤其是那些上层亲美的阿拉伯国家，将会受到非常大的冲击，这些国家的上层将不得不面对一个问题：我国内现在是群情激奋啊，如果hold不住，惹怒了全国老百姓，说不定什么时候，有人振臂一呼，灾祸将会出现！<br><br>　　财产、地位什么的，就先不说。<br><br>　　能不能保住命，都得考虑考虑！<br><br>　　这些阿拉伯国家的内部压力，如果强大到了这种地步，它们的上层将会作出什么样的选择呢？<br><br>　　要么也站在反以的一面！<br><br>　　要么内部压力锅爆炸！<br><br>　　我从10月7日，哈马斯突袭以色列的那天就说了：中东这场变局，虽说挑头的是巴勒斯坦，最积极的是“抵抗之弧”，也就是从也门到黎巴嫩，再到叙利亚、伊拉克，还有伊朗的各种武装，各路力量，但能让整个局势瞬间为之一变的，其实还是这些阿拉伯国家，尤其是沙特什么的。<br><br>　　现在所有力量，差不多都在逼它们站队、表态！<br><br>　　它们如果扛不住压力，选择站在反以这一边，那美国在中东布局了好几十年的力量，将会在一夜之间，就被清扫出去！<br><br>　　如果它们继续扛，那美国在中东的力量，就还有存在的空间！<br><br>　　到这里，我们就明白布林肯这次到以色列，是想要干什么来了！<br><br>　　就是美国人知道现在的形势，已经到了非常严峻的地步。<br><br>　　他们害怕以色列人再乱搞，再拼命给中东这口锅添柴火，导致这口锅承受不住越来越猛烈的重压，结果爆了！<br><br>　　消息是这么说的，布林肯这次到以色列，想要干这几件事：<br><br>　　一是劝以色列“采取措施”，减少平民伤亡，也就是不要再一意孤行，再给高压锅添火了。<br><br>　　二是想办法让哈马斯释放被扣押的人员，尤其是美国公民。<br><br>　　这是对它国内交代。<br><br>　　三是想要说服以色列人实现“人道主义停火”，也就是不要因为以色列人的封锁，导致这200多万人成为饿殍，也是不要再给高压锅添火的意思。<br><br>　　说到这里，大家可能已经看出来了：布林肯这次到以色列，所扮演的角色，其实就是拜登派去的“监军”！<br><br>　　看牢以色列人，你攻加沙我实在拦不住你，但你可千万不能再出大乱子了！<br><br>　　否则的话，连我美国在中东的势力，都可能会因此“城门失火，池鱼遭殃”，被当地势力借此机会，给彻底一锅端掉！<br><br>　　说到这里，就能看出这背后的博弈了：一边要搞中东版的“逼蒋抗日”，一边不让这个“逼蒋抗日”再现历史！<br><br>　　这一战，将决定这遍地黑金的上万里江山，究竟最后花落谁家！<br><br>　　最让人紧张的时刻，已经来了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 02:04:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：全世界打脸，这是美国最耻辱的一次失败]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276476-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391172">　　再巧舌如簧的嘴，都无法辩解，这是美国近来最耻辱的一次失败。<br><br>　　全世界一起投票，187个国家赞成，2个国家反对，1个国家弃权。这已不是压倒性多数的问题，这是全世界千夫所指的问题。<br><br>　　要干什么？<br><br>　　联合国大会要求，美国必须终止对古巴的经济、商业和金融封锁。<br><br>　　因为这是不合法的，不合理的，也是非常不人道的，这其实也是全世界在谴责美国。<br><br>　　算起来，这也是联合国大会连续31次通过类似决议。<br><br>　　请注意，连续31次，几乎是每年的联合国保留节目，全世界一起打脸美国。<br><br>　　有反对声音吗？<br><br>　　几乎没有。<br><br>　　三个小看点吧。<br><br>　　看点一，哪怕美国铁杆盟友，都反对美国。<br><br>　　看投票赞成的国家，古巴肯定赞成，拉美国家都赞成，中国和俄罗斯赞成，非洲都赞成，甚至美国的欧洲盟友，英国法国意大利，德国荷兰西班牙，以及日本韩国加拿大，都赞成。<br><br>　　英国、日本、加拿大，那可是跟美国跟得最紧的国家，一般美国说往东，这些国家打死不会往西，但这次，也一起反对美国。<br><br>　　去年联大谴责俄罗斯入侵乌克兰，美国和西方国家沾沾自喜，你看，全世界141票赞成谴责，5票反对，35票弃权。但，跟全世界谴责美国的古巴提案比起来，完全是小巫见大巫，那是全世界清一色谴责美国。<br><br>　　什么是人心向背？<br><br>　　这就是人心向背。<br><br>　　看点二，反对只有两票，美国和以色列。<br><br>　　美国自然要反对，总不能美国赞成谴责美国自己吧。<br><br>　　以色列呢？<br><br>　　以色列也可以理解。美国刚刚为了以色列，不惜使用否决权，以色列再不认同，也不能拆美国台。<br><br>　　所以，我们看到了一个有趣的国际现象，安理会针对以色列的决议草案，美国一票否决；谴责美国的联大决议，以色列站美国一边。<br><br>　　美国那么多盟友呢？没了，关键时刻，敢冒千夫所指的，也就剩下个以色列。<br><br>　　看点三，唯一的弃权票，乌克兰。<br><br>　　坦率地说，这次羞辱美国的投票，最大看点，还不是谁赞成谁反对，而是谁弃权。<br><br>　　唯一一个投弃权票的国家，说来很多人可能不相信，那就是乌克兰。<br><br>　　不管美国多么支持乌克兰，但乌克兰还是不好意思跟以色列一样，站到美国一边，毕竟，在这件事上，站美国一边，就站到了世界正义的对立面。<br><br>　　其实，在俄乌冲突爆发前，乌克兰都是谴责美国的；但俄乌冲突后，乌克兰多少也得看美国脸色，但乌克兰也还是要些脸面的，所以，赞成不是，反对也违心，干脆，弃权吧。<br><br>　　也真难为了乌克兰。<br><br>　　前面说了，中国自然是投赞成票。<br><br>　　为什么赞成？<br><br>　　我看到，中国常驻联合国副代表戴兵就表示，美国对古巴的制裁，严重损害古巴等国人民的生存权和发展权，与和平发展、合作共赢的国际潮流格格不入，严重损害各国落实联合国2030年可持续发展目标的努力，必须立即终止。<br><br>　　他说，这代表了国际社会的正义呼声和强烈愿望，必须得到切实执行。<br><br>　　我记得，不止一个拉美的领导人曾痛斥美国的霸权，认为美国对古巴的非法封锁，就是“对人类的侮辱”。<br><br>　　但美国依然我行我素。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，天下苦美久矣。<br><br>　　不然，也不会齐刷刷都投票谴责美国。当然，对于联大的决议，美国肯定不会执行。从来都是美国要求其他国家，怎么可能其他国家命令美国？美国要是能执行，估计老母猪都能上树了。<br><br>　　第二，美国不会无地自容。<br><br>　　一个世界最强大的国家，遭遇了最耻辱的失败。美国还有精气神“指导”世界吗？请不用怀疑，肯定会的，这种羞辱和挫折，不会影响美国的心情，更不会妨碍美国继续指手画脚。唉，这个世界，总是横的怕愣的，愣的怕不要命的，不要命的怕……<br><br>　　第三，我们更要看到残酷的现实。<br><br>　　好的方面，天下哪有铁板一块？所以，你看，哪怕美国，盟友全跑对立面去了，全世界都反对。<br><br>　　不好的方面，这就是美国邻国的命！谁叫古巴就在美国旁边呢？墨西哥有一句谚语就说：墨西哥最大的悲剧，就是离上帝太远，离美国太近。墨西哥很无奈，古巴很受伤，全世界除了羞辱一下，又能拿美国怎么样？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 01:57:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：巴以冲突下的中东——硬杠王与怂眯X同在]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276474-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391170">　　几个小时前，全球瞩目的黎巴嫩真主党总书记纳斯鲁拉讲话了。<br><br>　　长达半个多小时的发言稿不知文案是谁写的，可以肯定的是，这一文案的撰稿人绝是个人才——通透，坦荡，狠巴，主旨明确。<br><br>　　“有人此时正在猜测，我会不会在讲话中宣布真主党是否参战，我们10月8日已经参战了”。<br><br>　　一句话把老朱说乐了。<br><br>　　真是杠啊，直接就承认了。<br><br>　　仔细研究了一下纳斯鲁拉的讲话，脉络清晰，逻辑缜密，用巴以问题的由来明确告诉世界，哈马斯的反抗是缘于以色列对其家园的占领 ，然后主推了哈马斯，边缘化了伊朗，定义了这场战争将成为持久战的性质。<br><br>　　主推哈马斯——不抢它人风头，给了哈马斯和巴勒斯坦人民争取民族独立的伟大事业以足够的尊重；<br><br>　　将这场战争定义为中东民间武装“对以色列占领巴勒斯坦领土、美国在中东驻军”的反抗，肯定了各民间组织出手的正义性与他们为此付出的努力；<br><br>　　坦诚的告诉世界，真主党已经做了什么，将要做什么，目标是什么，以及，真主党将如何去完成这一目标；<br><br>　　边缘化伊朗——不给美以挑拨离间阿拉伯人与波斯人的可乘之机，让逊尼派的怂无处躲藏；<br><br>　　剥离了各个中东国家——让美国找不到打击任何国家的理由，尽最大努力保全了各中东国家人民不陷入战火；<br><br>　　定义为持久战——耗死以色列，耗死美国，死得慢，才能死得透。<br><br>　　一层层的下来，非常的简明、通透。<br><br>　　在老朱看来，这个讲话最为聪明的地方是，只字没提“圣战”，而且，就算以色列各种炸学校炸医院炸幼儿园的，你也看不到阿克巴们在全球搞爆爆，战略思路太清晰了——抵抗武装要的是巴勒斯坦的解放，要的是反抗美国在中东的霸权，打的不是宗教战争。<br><br>　　如果这场战争从一开始就定义为圣战，那么，还不要说基督徒，就是东正教和佛教甚至是无神论都不会有人站出来支持巴勒斯坦，伊斯兰圣战的人臭历史在这摆着呢。<br><br>　　可是，如果主打的是巴勒斯坦人的反抗占领，便站在了道德的至高点上，再打一张“反美国霸权”的牌，呼应了中俄领导下的全球反霸权事业，无形的盟友便多了起来，是不是很聪明？！<br><br>　　反观美以，却频频输掉了舆论。<br><br>　　以色列各种叫嚣巴勒斯坦人是动物，埋怨是巴勒斯坦人不肯去埃及的西奈半岛才导致的被轰炸——我想要你的房子，你一家被屠杀是因为你的家人不肯搬去你邻居家的地下室住，天地间还有比这更不讲理的么？<br><br>　　老美更掉价，公然在联合国安理会的大会上一票否决了巴西提出的“巴以停火”的提案，导致美国一下子站到了多国的对立面，以至前天联合国再进行投票“解除对古巴的封锁”时，187个国家投了赞成票，唯一的一票弃权来自乌克兰，唯二的两票反对票来自美国和以色列，可以说，美国在联大已经彻底人臭了。<br><br>　　比美国更栽面的，是中东的各王爷国。<br><br>　　昨天的《耶路撒冷邮报》报道：过去两周，8架阿联酋巨型货机降落在以色列“Nevatim”军事基地在内盖夫机场，可能携带军事和安全设备。在阿布扎比和特拉维夫签署的联合防御协议的框架内。<br><br>　　要知道，阿联酋是巴以冲突以来，中东唯一一个谴责哈马斯为“恐怖组织”的中东国家，联合国都没这么怂。<br><br>　　止阿联酋吗？<br><br>　　显然不是。<br><br>　　埃及允许了美国战机在自家机场的降落；被拜登称为“贱民”的沙特，自家的防空系统在自己不知情的情况下起飞拦截了胡塞武装射向以色列的导弹，到现在连个屁都不敢放；土耳其跳得比谁都高，可是，除了往加沙运点物资，一点实际行动没有。<br><br>　　来自约旦外交部的消息，：阿联酋、约旦、埃及、沙特阿拉伯和卡塔尔外交部长、巴勒斯坦解放组织执行委员会秘书和美国国务卿今天在安曼举行会议。<br><br>　　不管这几个国家内心是怎么想的，表面上确实是怂了，是跪了，被全球人民耻笑。<br><br>　　事实上，老朱理解这些国家的想法，他们既怕战火蔓延到自家，又不想什叶派的伊朗坐大——反正牺牲的不是自己，干脆眯了。<br><br>　　可以预见的是，就算没有这群怂包帮忙，“抵抗力量”也终将赢得这场战争。<br><br>　　一张图里来告诉你答案：<br><br>　　这张图拍摄于2003年5月27日，地点在伊拉克的巴格达。<br><br>　　这个从尸体上跳过的小男孩，他长大了。<br><br>　　1948年建国后，以色列打了五次中东战争，和埃及，叙利亚，伊拉克，黎巴嫩，沙特，也门，阿尔及利亚，利比亚，摩洛哥，苏丹，科威特，突尼斯，巴解组织都结下了仇，美国打过的国家更多，如此，随着巴以冲突陷入持久战，美以面对的敌人只会越来越多。<br><br>　　哈马斯在加沙内部打，黎巴嫩真主党从北向南打，也门胡塞武装从南往北打，伊拉克叙利亚的民间武装天天打美军基地，长久下去，美以根本抗不住。<br><br>　　以老朱的观察，最近两天以色列的铁穹已经出现了捉襟见肘的迹象，特拉维夫市内不停的传出爆炸声，说明铁穹要么是没拦住，要么是家底要耗光没东西拦了。<br><br>　　还记得中国与巴基斯坦宣布的、两国将于11月在阿拉伯海举行代号为“海洋卫士-3”的联合军演吧？新的护航编队来了，被替换下的护航编队没走，再加上参加军演的这些舰队，天朝重兵聚集中东，就是在给美以划红线——只能打常规战，不能上升到核战，这，是中俄的底限，也是人类的底限。<br><br>　　大框架定下了，至于中东具体怎么打，由它吧。<br><br>　　死得慢，才能死得透。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 01:55:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：以色列正在篡改历史，20年后，再无巴勒斯坦]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276469-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391165">　　以色列对居住在加沙地区的巴勒斯坦人所进行的这场残酷的大屠杀，全世界都看到了。<br><br>　　在西方主要国家的民间，全都进行了声势浩大的游行抗议活动，反对以色列，声援巴勒斯坦。<br><br>　　这在十年前，是根本不可能想象的。<br><br>　　这得益于互联网2.0时代的到来，人们不再简单的从主流媒体那里获取渠道，而是可以通过推特，油管，TikTok来获取资讯。<br><br>　　有个统计，在推特和油管上，支持以色列和支持巴勒斯坦的言论各占到了50%，而在TikTok上，90%以上都是支持巴勒斯坦的。<br><br>　　于是，西方政客新一轮鼓吹中国控制了TikTok，要求封禁TikTok的声音再起。<br><br>　　可实际上，为什么会出现这样的现象呢？<br><br>　　因为推特和油管出来的早，很多主流媒体都在上面有账号，除非你特别搜索，要不然，你只能看到你所关注到的那些信息。<br><br>　　而在TikTok上面，信息就更加的碎片化了，只要你有手机，你发一段巴勒斯坦儿童的视频上去，几个小时就能火遍全球。<br><br>　　在TikTok上面，人人都是信息源，人人都是战地记者。<br><br>　　再加上大数据算法的推送，咱们就很容易看到一大堆有关加沙的真实视频。<br><br>　　而从这一点，也能反映出世界人民的真实民意。<br><br>　　在我们的印象中，那些西方国家都是从上到下极其支持犹太人，极其支持以色列的。<br><br>　　可实际上并非如此。<br><br>　　在西方，中下层的人民们，还是非常支持巴勒斯坦的。<br><br>　　只有上层的少数人，他们才是站在犹太人，站在以色列这一边的。<br><br>　　可在以前，因为他们掌握了媒体，掌握了发声渠道，也就造成了一种西方人全都支持以色列的假象。<br><br>　　但现在，TikTok打破了这个谎言。<br><br>　　得以让全世界人民，全都了解到了真相。<br><br>　　可问题在于，现在大家是了解了，那么以后呢，10年以后，20年以后呢？<br><br>　　我们的子孙后代们，他们又怎么会知道加沙这片土地上到底发生了什么？<br><br>　　最新消息有两条。<br><br>　　以色列现在已经包围了加沙城。<br><br>　　另外一条就是，美国国会众议院表决通过一项法案，将向以色列提供总计143亿美元的军事援助。<br><br>　　这是在军事层面上的。<br><br>　　而在舆论宣传的层面上，以色列同样也下足了功夫。<br><br>　　他们分两步走。<br><br>　　第一步，混淆视听，炒作新闻。<br><br>　　比如前段时间大家都在网上所看到的那个中以混血的女孩，她妈妈声泪俱下的让大家帮忙救救她女儿。<br><br>　　是啊，就算我女儿是以色列国籍，你们中国人难道就不能帮我救一下吗？<br><br>　　就连以色列大使馆也帮她发声了。<br><br>　　当时炒作起来的话题热度，动辄就是几千万，上亿。<br><br>　　这可还是在咱们国内啊。<br><br>　　难以想象，在西方，以色列究竟动用了怎样的媒体力量。<br><br>　　当然了，我们是不信他们那一套鬼话的。<br><br>　　大家可以去看看相关的微博，还有以色列大使馆的微博，那下面全都是清醒的中国人。<br><br>　　但他们却根本不管这个。<br><br>　　他们要的只是这个新闻能够铺天盖地的出来，因为在几十年之后，咱们的评论是留不下去的。<br><br>　　但他们却能够靠当初这铺天盖地的新闻截图，企图来混淆视听，掩盖真相。<br><br>　　又比如，以色列方面证实遇害的德以双国籍女孩遭到哈马斯斩首。<br><br>　　以色列总统赫佐格，在接受德国《画报》专访时还痛批：“那些畜牲砍下了她的头”。<br><br>　　然后他的父母还出来接受采访，表示很痛心，很难过，要求严惩那些哈马斯凶手。<br><br>　　这些新闻最近也在西方大肆宣传，报道。<br><br>　　还是那句话，他们不在乎下面的评论是什么。<br><br>　　不在乎加沙地带到底死了几千个儿童。<br><br>　　他们在乎的只是这个宣传攻势，只是这个铺天盖地的报道版面。<br><br>　　以后的人再来考古，再来研究历史，他们就只会看到这些。<br><br>　　原因很简单啊。<br><br>　　假设我们现在去研究50年前的历史，你是选择相信权威媒体，报纸头条上面刊登的消息，还是相信那些地摊文学呢？<br><br>　　当他们控制了权威媒体，当他们在媒体上就只有一种声音的时候，他们自然就变成了真理。<br><br>　　而咱们在TikTok上的那些，自然也就成了可信度极低的地摊文学。<br><br>　　到那个时候，就没有人再记得有几千名加沙儿童死于战火。<br><br>　　就没有人再记得以色列炸过医院了。<br><br>　　因为当时新闻上写的可是杰哈德发射火箭弹失败，误炸的，请问，这和以色列有什么关系呢？<br><br>　　直到现在，都有杠精跑来说这种话，更何况在20年，50年之后呢？<br><br>　　当然了，光做到这些还不够。<br><br>　　以色列人还进行了第二步：暗杀。<br><br>　　巴勒斯坦著名的青年作家，诗人Heba Kamal Abu Nada最近在以色列针对加沙地区的轰炸中，不幸遇难。<br><br>　　她的文学作品曾多次获奖，拿到过巴勒斯坦短篇小说第一名，阿拉伯沙迦创意奖第二名，还出版了多部诗歌和散文作品。<br><br>　　对于巴勒斯坦来说，她就是宝藏一样的人物。<br><br>　　像这样的人，只要她愿意走的话，世界各地的巴勒斯坦人，阿拉伯人都会帮助她离开加沙。<br><br>　　可以让她去沙特，这样可以更好，更安全的写作。<br><br>　　但她就是不愿意走啊。<br><br>　　因为再真实的文字表述，又哪里有现在在加沙地带所发生的事情更加真实呢？<br><br>　　她要留下来，记录这一切，记录下以色列的暴行。<br><br>　　但是很遗憾，她在轰炸中去世了。<br><br>　　不光是她，以色列的摩萨德有一份名单，他们特别喜欢暗杀巴勒斯坦的知识分子和艺术家。<br><br>　　为什么？<br><br>　　因为这些人都是传声筒啊。<br><br>　　他们害怕笔杆子，害怕文字，害怕艺术，害怕一切可以将他们的暴行给记录下来的东西啊。<br><br>　　以色列试图用这种方式抹去历史，从而将那些巴勒斯坦人，全都野蛮化、妖魔化。<br><br>　　让后世子孙，不再相信他们所说的话。<br><br>　　天上多了一滴雨水，在我们的心里，化成了一滴血液。<br><br>　　我们每一个悲痛的字，都是一颗美丽的子弹，在射向烈火的同时，雨水变成了露珠，里面是天使的笑容。<br><br>　　以色列的这场暴行，永远不会被忘记。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:45:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：人权之耻：为屠杀洗地的新方式摧残正常人三观！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276467-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391163">　　在过去二十多天，以色列对加沙的空袭和地面入侵从未间断，制造了许多屠杀惨案。<br><br>　　这其中全球影响最大，连“西方盟友”的媒体和政客都无法洗白，共同谴责的屠杀是以色列空军对浸信会医院的空袭。<br><br>　　浸信会医院修建于1982年，是巴勒斯坦地区最大的天主教医院。医院由英国圣公会的耶路撒冷教区负责运营。<br><br>　　在10月14日~17日，以色列空军先后两次向浸信会医院投放炸弹，其中17号投放的炸弹载药量超过半吨，在医院广场比男的妇女儿童身边爆炸，造成数百无辜妇女儿童被屠杀的惨剧。<br><br>　　即便是战争阶段，对医疗设施的轰炸，对妇女儿童的屠杀，都明显违背国际法，不仅犯下战争罪，而且突破了人伦道义的底线。<br><br>　　在以色列对加沙地区的全面屠杀开始后，犹太资本在全球的“花钱洗地”也在同步进行。<br><br>　　在世界各国，包括中国网络上，在出现对巴勒斯坦广泛支持的同时，也有少量叫嚣支持以色列的声音。<br><br>　　包括以色列的空袭被鼓吹为“合理自卫权”，地面入侵加沙被解读成“消灭恐怖政府”，换上文明政府合作。<br><br>　　开战以来，以色列军队犯下的诸多恶行，最难以洗白的，恐怕就是空袭医院，导致大量被救治的病患和妇女儿童被屠杀。<br><br>　　这种突破人类底线的罪行，与那群公知平日宣传的“自由民主”“平等兼爱”“人权大过主权”太过矛盾。<br><br>　　在以军空袭浸信会医院，造成大量无辜死伤后，我曾经“换位”成犹太资本，猜测他们会如何为这些公然屠杀暴行“洗地”。<br><br>　　我猜测的第一种方式，是“伪装对方轰炸”的谣言。<br><br>　　这种方式在空袭一两天后，全球网络上都有传言。<br><br>　　这也是以色列某种“认怂”的体现。在浸信会医院被轰炸之前，以色列军队曾经多次公开威胁轰炸。<br><br>　　在10月15日“警告式”轰炸后，以色列军队还曾经打电话威胁医院院长关闭医院，撤离所有医护和病患。<br><br>　　可是在以色列军队轰炸浸信会医院，大量妇女儿童鲜血淋漓尸体的照片发往全球后，以色列收到了“超出预料”的全球舆论批判。<br><br>　　一直与以色列军队嚣张轰炸后，一度不敢“公开承认”，各国网上开始出现“哈马斯故意炸的，栽赃以色列博取同情”这样侮辱人类智商的洗白文章。<br><br>　　这种“拙劣”的洗白方式，因为过去一年多在“俄乌战场”上屡试不爽，所以被“无脑套用”。<br><br>　　俄罗斯早就被西方舆论套上了“文明公敌”的帽子，因此一些屠杀或者暴行哪怕是乌克兰做的，西方媒体集体“无脑栽赃俄罗斯”，哪怕明显不符合俄罗斯利益，西方各国民众“明知虚假”，也选择性相信。<br><br>　　可是巴勒斯坦在西方的印象是“贫弱多年”，因此这些年来的弱者人设，让他们遭遇屠杀时，“栽赃他们自己造屠杀冤案诬告以色列”的说法，在任何一个有良知的人那里，都“过不了关”。<br><br>　　我猜测第二种洗白方式，“个人失误误炸”说。<br><br>　　这种理由，美国和北约在二十多年前都敢在中国身上这么干，今天的“以色列这个美国干爹”当然可以效仿。<br><br>　　在“栽赃巴勒斯坦人自己轰炸”这一方案，在国际社会无法过关，国际社会依旧声讨以色列的背景下，将“国家意志”，“高层指挥”伪造成“个人失误的误炸”，是转移火力的选择。<br><br>　　用“误炸”的说法，某种程度上给了西方“追求真相”这一声音正面回应，这种变相承认给了西方多国台阶下，但是相应的，“个人误炸”给以色列军方，甚至以色列国家的军事行动，造成的负面影响和批判会轻得多。<br><br>　　洗白第三招，让美国“阻止国际调查”，让人逐步遗忘。<br><br>　　在浸信会医院被炸，大量无辜妇女儿童被炸死的新闻震惊全世界之后，多个伸张正义的国家要求“联合国派出独立调查组”，调查背后针对平民的“种族灭绝”罪行。<br><br>　　这一符合有良知人类最基本道德底线的诉求，被美国否掉了。<br><br>　　美国官方的公开回应是“现阶段以色列正在行使自卫权，现阶段调查医院被轰炸事件时机不合适！”<br><br>　　在俄乌冲突期间，经常炮制各类事件，将“联合国独立调查”挂在嘴边的美国，面对轰炸医院，导致数百妇女儿童殒命的公开罪行，居然回复“时机不合适”？<br><br>　　实际为什么不合适？因为当下的时机是美国帮助以色列在国际社会“顶着”，帮助以色列赢得更多“不受感染屠杀”的时机。<br><br>　　这场战争接下来会有更多更惨烈的屠杀，到时候投放到医院炸死几百人的惨剧或许是“小巫见大巫”，人们会被更多惨案吸引关注，这场“拖延下去”的独立调查最终就可以不了了之。<br><br>　　在过去十几天，针对以色列空军空袭浸信会医院事件，我“代入换位”，只想到这三个“洗白招数”。<br><br>　　直到昨天，我才见到何谓“翻云覆雨，颠倒黑白”的绝顶高手。<br><br>　　联合国人权事务高级专员，就是我们以前在新闻里经常见到“高高在上指手画脚”的人权高专，对以色列攻击加沙医疗设施发表公开讲话。<br><br>　　按照常理，按照人权的基本准则，人权高专这次公开讲话都应该是公开指责以色列才对，毕竟空袭医疗设施突破了战争底线。<br><br>　　不过人权高专说“即使有将平民作为人盾，将医疗设施军事化的战争罪行为，但是进攻方依旧有保护医疗设施的责任。”<br><br>　　联合国人权高专的表态“一石激起千层浪”。表面上看，好像是指责以色列，要求以色列后续“要保护医疗设施”。<br><br>　　但是在此之前，人权高专的前半句话，等于给这家“英国教会”负责运营的医院扣上“平民人盾”，“医疗军事要塞”的帽子。<br><br>　　果然，评论区大量“狗腿”兴风作浪，他们终于找到“以军空袭加沙医院”的最佳洗白理由。<br><br>　　那就是医院里的平民是哈马斯人盾，医院变成了军事设施，那么“轰炸不仅无罪”，反而有功了。<br><br>　　何其无耻，如此颠倒黑白的行径不受到惩罚，很容易让一代人对正义和道义失去信任和信仰。<br><br>　　浸信会医院除了急需救治的重症病人，只允许无家可归的妇女儿童紧急避难。<br><br>　　以军在空袭前的电话里，明确强调空袭是为了“将医院难民驱赶到加沙南部”。<br><br>　　如今肆无忌惮轰炸，遭遇全球有良知民众的声讨后，居然操控散布恶臭的“人权高专”，将仅仅收容妇女儿童避难的医院，塑造为军事设施。<br><br>　　将他们肆意屠杀的无辜平民，伪造为“敌方作战人员”的人盾。<br><br>　　以色列作为入侵方，用各种方式为自己洗白，在全球打响舆论战，是他们战争的一部分，这无可厚非。<br><br>　　可是“人权高专”，以维护人权之名，给无辜死难者扣上人盾帽子，给轰炸医院这样秒是人权的行为“粉饰”为攻击军事设施，这种无耻跪舔暴行的嘴脸，有什么资格“挂上联合国和人权”两块招牌？<br><br>　　将死难者说成“人盾”，将轰炸的医院变成“军事堡垒”，大屠杀的无耻嘴脸比七十多年前“进步多了”，他们并不是变成了七十多年前的恶魔，而是进化为全新的全民公敌！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:43:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[星社：斗争策略：为什么法理才是霸权主义真正害怕的武...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276462-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391158">　　我们的人民是善良且淳朴的，所以有些同志很容易就被霸权主义者塑造的“强大”假象所迷惑住，或者被灌输了拳头大于法理的世界观而浑然不知，今天我们有必要把这个问题讲清楚。<br><br>　　之所以有这个必要，是因为我们上周在《安理会决议战》中指出美国政府在巴以问题上已陷入举步维艰的法理困境，对于这个结论，有些同志觉得不能成立，因为“美国政府并不怕颜面无存，更无惧法理约束，所以并不存在困境”。<br><br>　　这种观点说明我们有一些同志还没有深刻认识到法理的重要性，这个不要紧，因为之前这个问题我们确实提得少，现在讲清楚就好了。<br><br>　　那么，霸权主义者真的没有怕的东西、甚至不怕在法理上站不住脚吗？<br><br>　　当然不是。<br><br>　　他们非但有怕的东西，而且怕的东西比我们多得多。<br><br>　　比如他们怕自己实力下降、怕其他人发展起来、怕失去不正当的超额利益、怕霸权秩序崩塌、怕将来会被世界人民清算等等，怎么会说没有怕的东西呢？<br><br>　　但是，这些都还只是慢性发作问题。<br><br>　　对于霸权主义国家的执政者、当权者和利益集团而言，这些问题就像天边的灰犀牛，虽然知道它总有一天会冲到眼前，但毕竟不是当下，所以怕归怕，还不算特别焦虑。<br><br>　　真正让他们胆战心惊、寝不安席的，是各种急性发作的突发情况。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　就因为这些突发情况随时会暴露他们在法理上的劣势，而这种劣势是由他们长期推行霸权主义和强权政治所决定的，根本无法扭转。<br><br>　　这就意味着：一旦被对手敏锐捕捉到战机，充分利用这种法理困境，其产生的连锁反应将远远超出他们原先最糟糕的预设。<br><br>　　01<br><br>　　帝国的黄昏<br><br>　　我们先来想一个常常被忽略的历史问题：<br><br>　　历史上各大帝国的覆灭都有具体的年份，比如日本帝国和德意志第三帝国是1945年，沙皇的俄罗斯帝国是1917年，拿破仑的法兰西第一帝国是1815年等等。<br><br>　　那么，曾经远比这些帝国更辉煌的大英帝国，是在什么时候彻底崩塌的呢？<br><br>　　这个问题在我们的脑海中好像并没有清晰的印象，对吧？<br><br>　　是1918年打完一战之后吗？<br><br>　　当然不是，此时的大英帝国仍是综合实力首屈一指的强权，三下五除二就能把踌躇满志的威尔逊晾在巴黎半年，让在战争中出人出枪出钱的美国最终颗粒无收、一气之下重回孤立主义。<br><br>　　巴黎和会上英法仍牢牢占据C位<br><br>　　那是在1945年打完二战之后吗？<br><br>　　也不是，此时的大英帝国也还是意识形态和传统认知上的全球霸主，1946年3月5日代表所谓“自由世界”发表冷战宣言的不是美国人，而是英国人，美国人只能站在一旁，毕恭毕敬。<br><br>　　铁幕演说前帮丘吉尔整理服装的杜鲁门<br><br>　　既然不是上面两个关键节点，那是什么时候呢？<br><br>　　有没有一个标志性的年份呢？<br><br>　　答案是，有，这个标志性年份是1966年。<br><br>　　这一年，联合国区域集团各个组别按地理位置重新划分，原本超越地缘关系而独占一档的英联邦国家组被决议取消，英、加、澳、新四国被统一划入西欧及其他组，其余英联邦国家则按照所在地区，被分别划入非洲组、亚洲-太平洋组以及拉美-加勒比组。<br><br>　　这个事件标志着英国完全丧失超级大国的特权地位，这个曾经统治过地球五分之一陆地和几乎所有海洋的帝国，正式在地缘政治意义上最终解体，走进永恒的黑夜。<br><br>　　有黑夜，就说明它曾走过黄昏。<br><br>　　那么，大英帝国是从什么时候进入黄昏的呢？<br><br>　　也是有具体的年份，就是从1956年之后。<br><br>　　这一年，第二次中东战争在英法这两个不甘没落的老帝国的推动下爆发。<br><br>　　在这场地缘政治危机中，大英的执政者全程进退失据，最终玩火自焚，被二战后一直憋了一口气的美国毫不留情抓住时机、与苏联联手将其轰下霸主的宝座。<br><br>　　那么，为什么一次仅持续数日的短暂战争，就能成为压垮两个老帝国的最后一根稻草呢？<br><br>　　就因为这场战争让英法帝国主义者虚伪、霸道的嘴脸暴露无遗，引起包括英法民众在内的世界人民的极度厌恶，因此最后虽然从军事上取得了胜利，却在政治上输得一败涂地，付出了极为惨重的代价。<br><br>　　此战之后，英法在中东乃至全球的政治公信力和军事威慑力完全消失，两国殖民地的民族独立解放浪潮风起云涌，一发不可收拾，大英帝国的国势也如泥牛入海，再无任何复兴可能，直至1966年完成盖棺论定。<br><br>　　看到这里，有些同志可能会有疑问：<br><br>　　英法帝国主义的最终失败，不是因为实力衰落了，干不过美苏了吗，和法理劣势有什么关系呢？<br><br>　　当然有关系，而且关系极为重大。<br><br>　　事实上，在这场危机中，如果英法在苏伊士运河权益问题的法理上站得稳，它们甚至是可以迫使急于遏制苏联的美国来替它们解决问题、而自己作壁上观的，那样的话，陷入泥潭的将是美国，一如后面的越南战争。<br><br>　　而正是因为它们在法理上处于劣势，被美国人反过来抓住机会，一步步将其逼到不得不亲自下场的地步，才使得事件的连锁反应远超两国在危机前的预估，最终演变为一场全球性政治失败。<br><br>　　那这个法理角力的过程是怎样的呢？<br><br>　　我们一步一步来拆解。<br><br>　　这场危机的起因，是1956年7月26日埃及宣布将苏伊士运河国有化，利益受损的英法在抗议无效之后便决定让以色列充当打手，替它们教训一下“无法无天”的埃及人。<br><br>　　这个时候的英国还是中东的主导者，以色列当然也乐于为这个帮自己建立国家的老大效劳。<br><br>　　于是英国政府就把这个军事报复的计划通知给美国人，想让美国提供帮助，顺便帮忙处理手尾。<br><br>　　而这个时期的美国为实现遏制苏联的全球战略，从地缘角度一直希望英法能将中东纳入美国的全球遏制版图中，因此在收到通报后，第一反应就是支持英国。<br><br>　　7月27日，也就是事件第二天，美国参谋长联席会议指示联合战略计划委员会对国务院提出的三种预案进行研究，得出结论认为美国“可以采取外交和经济措施来支持英国的任何军事行动”，而艾森豪威尔召开决策会议时，部分重要阁员如国务卿杜勒斯等人甚至倾向于直接参与英法的军事行动。<br><br>　　美国国务院原始档案<br><br>　　但很快，美国人发现了一个更大的机会：<br><br>　　与支持英法以求得两国把中东纳入美国的全球战略相比，眼下似乎有一种机会，可以一鼓作气推掉英法在中东的存在，让美国自己直接掌握中东。<br><br>　　这可是美国政府此前想都没敢想的一步，因为英法在中东已经经营了一个多世纪，各种关系盘根错节根深蒂固，要一举推翻的难度极大，搞不好就会让苏联渔翁得利。<br><br>　　但现在，美国人看到了弑君上位的可能性，他们发现了一个漏洞：<br><br>　　英法的军事介入计划存在重大法理缺失——<br><br>　　因为埃及的国有化行为本质上是主权行为，本身就具有超越被国有化的运河公司章程的法理地位，且由于埃及承诺按照合理价格补偿运河公司股权且维持运河开放，因此并未违反从1888年以来一系列国际条约。<br><br>　　主管联合国事务助理法律顾问提交的备忘录<br><br>　　换句话说，英法所主张的埃及侵犯两国利益、必须予以军事打击的理由不能成立。<br><br>　　这也就意味着，如果美国能把政治解决的路全部堵死，让英法按照计划开战，就能激起全世界其他国家、特别是阿拉伯集团的反对，从而在根本上掏空英法在本地区的基础。<br><br>　　届时美国摇身一变成为调停者，岂不是就能全面收割英法在阿拉伯的影响力？<br><br>　　美国人很快达成共识：<br><br>　　这可是千载难逢的历史机遇，必须抓住。<br><br>　　而此时的英国政府显然没有意识到美国人已经生出不臣之心，不但把接下来的行动计划一一告诉美国人，还天真地让美国按这些计划推进辅助工作。<br><br>　　这是时任英国首相的艾登一生犯过的最大错误，他将不得不为此付出沉重的代价。<br><br>　　为了抓住英国人麻痹大意的难得机会，一场围猎帝国的行动全面展开。<br><br>　　此后两个月间，美国政府动作非常干净利落，先是策划并成立“苏伊士运河使用国协会”，一面获取英法的信任开始主导形势发展，一边在中东、非洲、拉丁美洲展开秘密外交，促使两次运河国际会议通过一系列对埃及有利的声明，然后有计划地组织舆论向英国政府施压。<br><br>　　很快，英法震惊地发现美国做得越多，自己就越被动，等回过神来时自己已经被逼到只能在妥协认输和冒险开战中二选一的角落里。<br><br>　　时任英国首相的艾登后来在回忆录里写道：<br><br>　　“在几个月的谈判中，我们一直受美国欺骗，从一个借口到另一个借口，从一个策略到另一个策略，从一个诡计到另一个诡计。在这个令人厌倦的过程中，每经历一个阶段，它都眼看着我们的地位被削弱一步”。（《艾登回忆录》全译本，第697页）<br><br>　　等到两国意识到问题严重性的9月中下旬，世界舆论已经一边倒，国际社会普遍认为埃及的行动是合情合理合法的，而英法的要求蛮横无理。<br><br>　　知道自己被骗的英法两国决定出手反制，于是，9月24日，在没有实现知会美国的情况下，它俩直接将苏伊士运河问题提交联合国安理会讨论，希望争取一个国际共管的结果，给事件一个体面结束的台阶。<br><br>　　未曾想，这正中美国政府下怀，因为只有当问题提交到联合国，它为英法而准备的武器才能具有真正的法理性。<br><br>　　然后，美国政府一边让杜勒斯向英法抗议这种“突然袭击”，一边开始了经典操作——<br><br>　　为了彻底堵死英法政治解决之路，把这两者请出中东，它和作为敌人的苏联打出了一波配合精妙的默契球，先由苏联在10月13日的安理会上否决英法的“国际共管”草案，刺激英法和以色列推动战争计划，然后，美国政府再提交停战决议草案，迫使英法认栽。<br><br>　　果然，共管方案表决失败后，英法以三国于10月22-24日在伦敦秘密开会，商定由以色列于10月29日发动战争，英法随后对埃及发出“最后通牒”，在必然遭到埃及拒绝后加入战局。<br><br>　　10月29日，以色列按计划突袭西奈半岛，第二次中东战争爆发。<br><br>　　几乎毫无延迟，美国向安理会提交S/3713草案，要求：<br><br>　　1、以色列停火并将军队后撤到既定停战线后面；<br><br>　　2、联合国所有成员国不得在该地区使用武力或以武力相威胁；<br><br>　　3、如果以色列没有遵守安理会决议，所有成员国不得向其提供任何军事、经济或财政援助，以协助联合国确保停战协定的完整性。<br><br>　　看得出来，这份决议的内容真正是把英法逼上绝路——<br><br>　　如果决议通过，英法就只能背弃以色列、同时吞下失败的苦果，威信扫地；而如果英法否决，相当于做实两国不肯放弃殖民主义和帝国主义，公然与世界潮流和阿拉伯人民作对。<br><br>　　横竖都是代价惨痛的选择。<br><br>　　思来想去，这两个老帝国决定壮烈一把，联手投出否决票。<br><br>　　联合国档案里记录的两大帝国最后的倔强<br><br>　　至此，英法完全站到了道义和法理的对立面。<br><br>　　紧急特别会议结束后，两国按照计划于10月31日下午对埃及全境发动空袭，一脚踩进美苏为其准备的陷阱中。<br><br>　　美国政府的步步为营，终于赢来丰厚的回报。<br><br>　　从门罗时代开始，渴望建立全球帝国的那一部分美国人期盼了一百三十多年的梦想，此刻已经近在眼前。<br><br>　　于是美国政府一鼓作气，给英法补上法理上的最后一刀，让它们走得更安详——<br><br>　　11月1日，它提议召开联合国大会首次紧急特别会议——这个名字是不是特别熟悉？没错，上周巴以问题决议也是联大紧急特别会议作出的，这个会议就是美国提议的，只不过这次站在世界对立面的是美国——要求英法以三国立即无条件停火，并且所有外国军队必须撤出埃及。<br><br>　　11月2日，联大以64：5的压倒性优势通过该决议。<br><br>　　经过三个月的精心布局，美国政府终于在这一天成功地把自己塑造成国际道义和阿拉伯利益的代言人，而英法则彻底丢掉了主导中东的法理和政治基础。<br><br>　　与此同时，美国政府在市场上开始大量抛售英镑，导致英镑汇率剧烈波动并大幅贬值15%，还直接否决了英国向国际货币基金组织的贷款申请，停止向英国的经济援助。<br><br>　　而苏联则威胁如果英法拒不执行联大决议，将考虑和美国一起进行军事介入——当然，目的已经达到的美国拒绝了苏联这个提议，它知道自己已经不需要和苏联分享这份胜利果实了。<br><br>　　11月6日，众叛亲离的英法两国知道大势已去，被迫接受停火决议，两天后，孤军深入的以色列也不得不宣布撤军；<br><br>　　12月22日，英、法从埃及撤出全部军队。<br><br>　　1957年1月9日，艾登在党内乃至全国愤怒的声讨中引咎辞职。<br><br>　　大英帝国的夜晚，就此徐徐降临。<br><br>　　1957年3月6日，也就是艾登辞职后两个月不到，在大英帝国殖民体系的大本营非洲，加纳率先打响脱英独立的第一枪，拉开了大英帝国彻底土崩瓦解的序幕。<br><br>　　而美国则利用在这轮斗争中的纵横捭阖，迅速赢得阿拉伯世界、特别是阿拉伯大国的重视和认可，为此后介入并全面主导中东、在七十年代建立石油美元体系和八十年代对苏联发起逆向石油冲击推开了历史的大门。<br><br>　　02<br><br>　　法理的奥义<br><br>　　从上面的历史回顾我们可以看到，法理在国际政治中的作用绝不容小觑，它不仅是一种道义上的力量，更是一种战略上的武器。<br><br>　　在美国最终推翻英国霸主地位的关键一战中，对法理武器的极致运用，起到了不战而屈人之兵的政治效用、取得了远比战争更高效的地缘影响、开启了更具有公信力的时代秩序，堪称国际关系史上一次经典的策略博弈。<br><br>　　对于信奉实力大于法理的同志而言，这里有一个问题值得我们深思：<br><br>　　上世纪五十年代中期的这场博弈，美国在实力已经远超英法总和的情况下，为什么还要如此耐心、周到、甚至不惜采用欺诈性战术地在法理问题上层层布局，最后在联合国将英法逼到身败名裂的绝境呢？<br><br>　　为什么它不是直接采用强力威慑甚至暴力手段来达成目标，让大家知道美国才是老大呢？<br><br>　　原因其实很简单：<br><br>　　如果用简单粗暴的手段直接推翻英国上位，那它除了得到弑君者的称号，并不能得到其他自己想要的东西。<br><br>　　近代以来至二战时期的日本就是没有想清楚这一点，想用武力重塑东亚的秩序，推翻中国数千年的中心地位而成为东亚新的盟主，甚至还想靠战争当上世界霸主，才最终落得黄粱梦醒家国破、百年经营成废墟的悲惨境地。<br><br>　　而西边的德意志帝国，其经历和结局也如出一辙。<br><br>　　殷鉴不远，美国不可能看着这两个敌人未寒的尸体没有感触，因此最终选择了隐忍，选择了等待，选择了兵不血刃地发动致命一击。<br><br>　　这就是法理的力量。<br><br>　　让我们再想深一层，为什么人类会发自内心地推崇法理呢？<br><br>　　因为法理的背后，是规则，是秩序，是确定性。<br><br>　　而人类的天性，就是追求稳定和有序。<br><br>　　这才是法理真正的奥义。<br><br>　　没有人会喜欢一个整天喊打喊杀、行为无法预测的新帝国出现在世界上。<br><br>　　因此，只有从法理上战胜英国，美国才能获得合法的领导地位，才能符合程序正义，才能让人挑不出毛病，还得夸它深明大义、有理有节。<br><br>　　这就是它的决策层在翦除大英帝国的战略进程中，一忍就是大半个世纪的根本原因。<br><br>　　说到底，他们也深知“北美扩张慢不得，全球称霸急不得”的道理。<br><br>　　遗憾的是，如今又大半个世纪过去，当初的屠龙者已经蜕变成新的恶龙。<br><br>　　既然如此，我们在面对它时，为什么不捡起它当年行之有效、而今弃如敝履的法理武器，对其发起相同的进攻呢？<br><br>　　要知道，这可是它最害怕的武器。<br><br>　　而它之所以害怕，就是因为这大半个世纪以来，由于其霸权主义和强权政治行为，它在全球已经欠下数不清的法理账，随便哪一个都能成为让它的地位出现局部崩塌乃至全面崩塌的软肋。<br><br>　　它现在最怕的，就是我们在这个它最劣势的领域发起进攻。<br><br>　　如果我们善于运用国际法和国际公约的规则和机制，就能不断将其推入道义和利益二选一的困境之中，让它逐渐在政治上失去信誉、在经济上受到冲击、在军事上遭到牵制、在路线上陷入孤立。<br><br>　　而只有我们的人都能明白法理的重要性，我们才能始终不急不躁，有耐心、有策略、有节奏地推动这个进程，并且从现在到将来都不会再犯同样的错误。<br><br>　　这就是我们为什么必须把这个问题讲清楚的全部原因。<br><br>　　当然，实现这一切的前提，还是我们打铁要自身硬，不但要有足够维护法理的综合实力，更要有主动遵守法理的深刻自觉。<br><br>　　在这种前提下，再有那么一段时间，霸权主义者就必将面临战争不敢打、法理打不赢的尴尬处境，届时摆在它面前的就只有两条路：<br><br>　　要么洗心革面痛改前非，要么一错再错，最后像历史上所有帝国主义者一样，在世界人民和时代大潮面前输得干干净净。<br><br>　　无论它怎么选，我们都欢迎。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:38:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：以色列持续空袭加沙城，导致联合国63名员工遇...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276461-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391157">　　尽管中方在联合国极力敦促在加沙地区停火，但以方依旧“坚决拒绝”停火，不仅如此，以方还将战火烧向第五国，联合国员工被炸死63人。<br><br>　　关于巴以新一轮冲突，现在国际社会的主流声音是呼吁停火，防止人道主义危机的爆发。在这方面，中方发挥的作用绝对是不容忽视的。<br><br>　　我们从联合国方面来看，当地时间10月25日，联合国安理会就两份关于巴以局势的决议草案进行了投票。第一份草案，聚焦巴以冲突人道局势、强调保护平民，这一份中国投了赞成票；而第二份草案，则严重失衡、混淆是非，无视各方重大关切，无助于解决问题，这一份中国投了否决票。前者是俄罗斯提的，后者是美国提的。不过这些草案，最终都没有得到通过，因为美国也是常任理事国之一，拥有一票否决权，它支持以色列对加沙展开行动。<br><br>　　对此，中国常驻联合国代表张军就表示，美方的那项草案“在战与和、生与死的问题上含混不清”是不负责任的，也是极端危险的，这无异于为更大规模军事行动铺路，为战争进一步升级大开绿灯。<br><br>　　但即便是中国等国为停火止战如此尽力，以方依旧打算违背安理会主流意志。例如以色列总理内塔尼亚胡办公室发言人依旧表示，以色列“坚决拒绝”停火，理由是“停火是哈马斯希望发生的”。另外，以常驻联合国代表甚至将联大紧急特别会议达成的呼吁立即实现持久的人道主义休战决议，称作“耻辱”，称以色列将继续“捍卫自己”。以色列的一意孤行，代表着热爱和平的各方包括中方的阻拦失败了。<br><br>　　与此同时，以色列还扩大了军事行动，形势日益严峻。首先是以军对加沙地带的持续空袭真正地无差别化了。据土耳其外交部表示，以色列轰炸加沙地带的土耳其-巴勒斯坦友谊医院。这家医院是加沙唯一一所肿瘤专科医院，如今被以色列轰炸，从某种程度上意味着，以色列剥夺了加沙地带的所有人对抗肿瘤病魔的机会。另外，土方还表示，这家医院的坐标，自己早就发送给以色列了，所以土方认为，以色列的袭击是“完全无法解释”的。对此，以色列没有回应。<br><br>　　其实，不光是土耳其，在加沙地带进行救济工作的联合国员工也成为了以方的空袭目标。据联合国近东救济工程处发布消息，自10月7日以来，该机构遇难的工作人员人数已经达到了63人。<br><br>　　其次，说以色列扩大了军事行动，其实不光包括对加沙的，还包括它周边的其他阿拉伯国家。据了解，在前段时间，以色列发动了数十次空袭，袭击了3个阿拉伯国家，分别是埃及、黎巴嫩以及叙利亚。至此，受战火波及的第五国已然出现。<br><br>　　但希望冲突相关方能够明白，武力无法带来持久和平，以暴易暴只会陷入冤冤相报的恶性循环。当然，历史事实也不会被人忘记，如今面对受战火波及的平民的惨状，施暴者需要承担起应负的责任与担当，确保经得起道义和良知的检验。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:37:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[如松：土耳其向以色列宣战？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276459-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391155">　　伊朗古称波斯，是一个拥有悠久历史的文明古国，它是怎么被“染”成一个什叶派的国家哪？<br><br>　　公元7世纪最重大的历史事件就是新兴的阿拉伯帝国快速崛起，新兴帝国的崛起当然会改变中东的地缘政治，自然就会冲击古波斯。<br><br>　　636年11月，阿拉伯帝国的军队与波斯军队在两河流域中南部的卡迪西亚城交战，阿拉伯军队以少胜多，以3.6万“圣战”猛卒大败约15万的波斯大军，取得了一场决定性的胜利，然后阿拉伯军队又攻占了波斯萨珊王朝的首都泰西封，从此阿拉伯帝国实现了对古波斯地区的征服，同时也终结了波斯地区的琐罗亚斯德教文化。琐罗亚斯德教就是汉语课本中经常说到的祆教，祆教一直是古波斯的国教，在隋唐时期传入了中国。<br><br>　　7世纪在伊朗高原上由伊斯兰教取代琐罗亚斯德教的过程，就意味着古波斯的历史终结了，伊朗高原正式进入了阿拉伯化时期。<br><br>　　在先知穆罕穆德去世之后，由于未指定继承人导致伊斯兰世界陷入了分裂，有些新加入的部落酋长们认为，他们对穆罕穆德的服从，已经随着穆罕穆德的去世而告终，于是，各部落停止进贡，各行其是。为了让穆斯林世界团结起来，最后经各派协商，同意由穆罕穆德的岳父阿布伯克尔出任穆斯林的领袖，称为哈里发，哈里发意为真主使者的继承人，在阿布伯克尔的领导下，叛教的部落又重新回到了信徒的行列。最初的四大哈里发均由穆斯林公社以协商、选举的方式产生，他们分别是阿布伯克尔、奥马尔一世、奥斯曼、阿里，第四位哈里发阿里是先知穆罕穆德的堂弟和女婿，四大哈里发执政的年代是632年至661年。在奥斯曼担任哈里发时期，部分亲阿里派的穆斯林对出身于倭马亚家族的奥斯曼出任哈里发的合法性提出质疑，并组建了什叶派，与普遍接受奥斯曼继位的逊尼派相对立，穆斯林从此陷入了严重的分裂。<br><br>　　逊尼派主张通过社群推举产生哈里发，这种做法更加开放，所以逊尼派又称为逊奈与大众派；什叶派支持世袭，所以就相对保守，但更能保持传统。在穆斯林中逊尼派占85-90%的绝对多数，显然就与上述因素直接相关。<br><br>　　阿拉伯帝国在1258年结束，此后就是蒙古帝国西征时期。<br><br>　　1252年，一个名为萨非·阿尔丁的库尔德男孩降生在阿塞拜疆，到14世纪，他创建了苏菲教团。萨非·阿尔丁的出生地今天位于伊朗西北部阿尔达比勒省境内，临近阿塞拜疆。<br><br>　　这一时期，由于蒙古帝国不断西侵，让伊朗西北部产生了力量真空，导致当地的社会秩序大乱，萨非所建立的苏菲教团成为稳定当地局势的一股力量，此后就进入了蒙古伊尔汗国时期。但伊尔汗国存续的时间并不长，从1256年开始，到1357年就结束了。紧接着伊尔汗国统治该地区的是帖木儿帝国，这个帝国虽然由突厥化的蒙古人所建立，但已经入乡随俗，帖木儿汗国已经是一个穆斯林帝国。<br><br>　　在帖木儿帝国时期，虽然萨非·阿尔丁早已去世，但他所创建的教团却已经壮大了，在帖木儿帝国日渐衰落的15世纪，苏菲教团已经夺取了帝国的一部分政治与军事力量。<br><br>　　萨非·阿尔丁创建的苏菲教团信奉伊斯兰教的密契主义，也称为神秘主义，遵行苏菲主义者被称为“苏菲行者”，西方学界称苏菲主义为“大众的伊斯兰”，源于其盛行在整个穆斯林世界。<br><br>　　苏菲主义在历史上曾经被误认为是独立的伊斯兰教派，实际上苏菲派泛指追求禁欲生活和在宗教中具有神秘主义倾向的穆斯林，更多地指向一种生活准则。所以，苏菲穆斯林可以同时属于任何伊斯兰教派，尽管绝大多数的苏菲行者是逊尼派。<br><br>　　1447年帖木儿汗国已经走下坡路，苏菲教团领袖朱耐德将教团改变成一个试图获取伊朗统治权的什叶派组织，称教团是十二伊玛目派。今天，十二伊玛目派是什叶派中最大的派系，这意味着从15世纪后期开始，苏菲教团已经成为什叶派的穆斯林。<br><br>　　15世纪恰恰也是奥斯曼帝国开始扩张的时期。在伊斯兰教最初的四位哈里发执政结束之后，阿拉伯帝国的叙利亚总督穆阿维叶建立起倭马亚王朝，在661年至750年，倭马亚王朝是穆斯林世界的主要统治者，而奥斯曼家族就出身于倭马亚家族，曾经担任阿拉伯帝国的第三任哈里发，所以奥斯曼家族后来建立起来的奥斯曼帝国是逊尼派的穆斯林国家，而今天的叙利亚也是以逊尼派穆斯林为主的国家。在奥斯曼帝国占领了整个安纳托利亚半岛之后，下图为安纳托利亚的地理区域，为了稳定占领区的统治开始迫害什叶派，禁止什叶派的发展。<br><br>　　1501年，对奥斯曼帝国不满的阿塞拜疆、东安那托利亚土库曼民兵与苏菲教团联合占领了大不里士并推翻了当地白羊王朝土库曼逊尼派的君主，大不里士位于今天伊朗的西北部。<br><br>　　令人关注的是，当时苏菲教团的教主是15岁的少年伊斯迈尔一世，从父系来说他是苏菲教团创始人萨菲·阿尔丁的后代，从母系来看他是白羊王朝创始人的外孙子。为了稳定政局伊斯迈尔一世自称是穆罕穆德的女儿法蒂玛与穆罕默德的继承人阿里·伊本·艾比·塔里卜的后代。为了进一步巩固他的王权他还自称是萨珊王朝的后裔，称自己为沙阿，在古波斯，沙阿就是波斯君主的意思。<br><br>　　1501年5月，伊斯迈尔一世立大不里士为首都，自称为阿塞拜疆沙阿，然后继续向伊朗西北等地扩展他的领土，1502年他自称伊朗沙阿，这意味着伊朗萨菲王朝的建立，由此可见萨菲王朝是由一个16岁的库尔德人所建立起来的伊朗王朝，由于伊斯迈尔一世将什叶派正式确定为自己的国教，伊朗从此正式成为一个什叶派的国家。<br><br>　　古波斯在公元7世纪进入阿拉伯化，在1502年又转变为一个什叶派国家，一直持续到今天。<br><br>　　此后，萨菲王朝的16岁少年沙阿击退了奥斯曼帝国的进攻，消灭了白羊王朝的余党，1503年占领哈马丹，哈马丹是古代丝绸之路的重要站点，是今天伊朗哈马丹省省会；1504年占领设拉子和克尔曼这两座伊朗南部城市；1507年占领纳杰夫和卡尔巴拉，这两座城市今天都属于伊拉克；1509年占领巴格达；1510年占领呼罗珊和赫拉特，前者位于今天伊朗的东北部，后者今天属于阿富汗，等等，萨菲王朝占领了整个伊朗高原和周边的部分地区，这是由一个十几岁的青少年建立起来的帝国。<br><br>　　在伊斯迈尔一世统治时期，宫廷里使用阿塞拜疆语，所以这也算是阿塞拜疆人建立起来的帝国。<br><br>　　在萨菲王朝崛起的同时，奥斯曼帝国也正逐渐进入鼎盛时期，两大帝国开始在新月沃地展开碰撞，这既是领土之争，也是教派之争，源于奥斯曼帝国虽然以穆斯林为国教，但主要代表的是逊尼派，而萨菲王朝则是什叶派政权。<br><br>　　1514年，奥斯曼帝国苏丹塞利姆一世决定挥师远征萨菲王朝，以阻止什叶派对奥斯曼帝国疆域所造成的威胁。<br><br>　　1514年8月23日两大帝国的军队在大不里士以西进行交锋，大不里士的地理位置见下图。当时萨菲王朝的军队还使用刀剑和弓箭作为武器，而奥斯曼帝国的军队已经装备有火绳枪和加农炮，结果萨菲军队大败，伊斯玛仪一世也在战斗中负伤且险些被奥斯曼帝国的军队俘虏，但伊斯玛仪一世在撤退时采取了焦土政策，使得奥斯曼帝国的军队无法继续向波斯高地进兵以追击萨菲军队。<br><br>　　1516年，奥斯曼帝国苏丹塞利姆一世揭开他征服埃及马穆鲁克王朝的序幕，最终于1517年并吞了整个马穆鲁克王朝的领土，包括叙利亚和巴勒斯坦在内的整个黎凡特地区，汉志与帖哈麦一带的西阿拉伯半岛，以及埃及本身全数并入奥斯曼帝国的版图。<br><br>　　奥斯曼帝国与萨菲王朝对伊拉克富饶平原地区的争夺则持续了一百多年。1534年奥斯曼帝国夺回了巴格达，1623年萨非王朝再占巴格达，1638年奥斯曼帝国再次夺回。到1639年双方才签署了一份条约以确定萨菲王朝与奥斯曼帝国之间的边界。直到今天，伊朗西北与土耳其东南的边界依然是当时确立的。这场逊尼派与什叶派之间的拉锯战至今反映在伊拉克的宗教分歧中，在今天的伊拉克，信仰什叶派与信仰逊尼派人数大致差不多，就与当初奥斯曼帝国与萨菲王朝对该地区的反复拉锯战直接相关。<br><br>　　经过持续的征战之后，中东最富饶的新月沃地最终都成了奥斯曼帝国的领地，这种情形一直持续到第一次世界大战之前，参见上图。而萨菲王朝在1736年结束，又经过一系列演变进程之后形成今天的伊朗，但它依旧是一个以什叶派为国教的穆斯林国家。<br><br>　　一战之后，奥斯曼帝国解体，继承了奥斯曼帝国的土耳其也失去了对中东新月沃地的控制权，在该地区形成了现代的伊拉克、黎巴嫩、叙利亚、以色列、巴勒斯坦、沙特等国家。<br><br>　　10月7日哈马斯-以色列战争爆发之后，土耳其总统埃尔多安在10月28日声称土耳其可能会采取“进一步的行动”以针对以色列，似乎不排除对以色列宣战。显然，埃老先生还没忘记自己很阔的祖上——奥斯曼帝国曾经统治该地区，也没忘记自己曾经是阿拉伯世界尤其是逊尼派世界的领袖，对自己的故土——巴勒斯坦地区体现出异乎寻常的热情。但今天的叙利亚和黎巴嫩都已经成为伊朗主导的地区，伊朗在伊拉克也占拥有很强的影响力，土耳其没办法从陆地干涉哈马斯-以色列战争。如果想从海上干涉，只要遥望一下巡航在东地中海美国的航母编队，估计就会让埃尔多安老先生垂头丧气。而且无论哈马斯还是真主党等组织都是伊朗支持的，都属于由什叶派领导的组织，要说土耳其会支持他们打击以色列，这显然不切实际。<br><br>　　土耳其对以色列宣战？这不过是埃尔多安在演戏，就是典型的嘴炮。<br><br>　　伊朗会参战吗？<br><br>　　伊朗嘴上叫的也很欢，也不断放狠话，但从伊朗本土到叙利亚南部参战，漫长的运兵线和运输线路，将成为美国和以色列的打击对象，代价会非常高昂，伊朗以这种方式参战的可能性也不大。但伊朗还是有办法参战，那就是从本土、叙利亚、也门等地发射导弹或无人机，可如此一来导弹、无人机就会飞越沙特、约旦、伊拉克等国家，考虑到沙特正在与也门胡赛武装交战，约旦正在要求美国在自己的本土部署爱国者导弹防空系统以保护自己的领空，沙特和约旦都不会对飞越自己领空的导弹无动于衷，如此一来中东地区很可能会陷入乱局，战争扩大化。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:34:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：王毅刚回国，华盛顿就传危险信号，美国展开...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276458-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391154">　　王毅外长刚刚离开，华盛顿那边又传来危险的信号，拜登政府即将展开新一轮对华攻势，而作为对华“理智派”的耶伦可能不想干，但她不得不服从于美国内部的压力。<br><br>　　王毅外长10月末结束的访美行程让各方看到了中美关系新的曙光，美国总统拜登当着王毅外长的面，又重复了一番不支持“台独”以及不寻求遏制中国的承诺。而作为回应，王毅外长也没有否认中美最高领导人11月份在旧金山进行会晤的可能性，中美关系的缓和乃至好转似乎已是顺水乘舟。但王毅外长刚刚回国，拜登说出的“乐见中国成功”的话语音犹在耳，华盛顿那边又传来了危险的信号，拜登政府新一轮的对华制裁措施箭在弦上。<br><br>　　据路透社消息报道，美国国会众议院“美中战略竞争特别委员会”正在采取措施，其正对美国财政部进行施压，要求后者加速出台限制美国对华投资的措施。具体来看，有一部分美国议员对拜登政府先前出台的对华投资限制令表达不满，认为仍然太过宽泛，限制措施的漏洞太多。按照他们中一些人的说法，美方认为“中国模糊了商业和军事技术之间的界限”，所以美国财政部应该出台更广泛的投资限制禁令。说白了，有一大批美国议员还是一副欲加之罪何患无辞的态度，继续从鸡蛋里挑骨头，想逼着拜登政府出台更加严格的对华投资禁令，他们的压力已经给到了美国财政部长耶伦。<br><br>　　对于拜登而言，美国众议院议员们在这个时候的发难，可谓是给他出了一个大难题，无论拜登怎么回应，都会让他承受一些问题。如果拜登对这些美国议员的压力低头，又出台一份打击范围更广的对华投资禁令，相当于给本就脆弱的中美关系又补了一枪，必将加剧中美之间的不信任和敌视情绪。那样一来，拜登政府好不容易稳定住的中美关系可能又会跌入低谷，这会让他前功尽弃。但反过来，如果拜登拒绝美国议员们的要求，在美国国内反华情绪高涨的今天，这几乎一定会引发美国内部对拜登的不满，尤其是给共和党攻击拜登“对华软弱”提供借口，拜登作为一个老谋深算的政客，不可能不清楚这一点。所以说现在拜登已经落入一个两难境地，可谓进也不是退也不是，拜登最有可能采取的恐怕会是一种折中的策略。<br><br>　　简单说，拜登可能会部分地答应美国众议院议员的要求，又新增一些限制对华投资的技术条件，扩大一点打击范围，但范围又不会扩的太大。又比如，拜登也可能会打一个时间差，尽可能地拖延一下美国议员们的申请，至少寻求在中美最高领导人进行对话之前稳住局面。至少目前来看，美国财政部长耶伦还在帮拜登挡着压力，虽然不排除耶伦肯对中方出手的可能性，至少等到中美最高领导人对话结束再做行动。事实上，拜登也很支持这类对中国进行打压遏制的计划，只不过是他当前需要和中方缓和关系，想推迟此类行动而已，只要等到中美关系有所缓和，那么拜登很可能会再度变脸，顺畅地出台针对中方的制裁计划。<br><br>　　值得一提的是，对于华盛顿内部如今传出的插曲，中方可能并不会感到意外。在美国政界打压中国崛起已经成为了一个少有的战略共识，大批美国议员轮番炒作涉及制裁中国的议题，中方对此早就已经是见怪不怪了，从这点意义上讲，这次出现这样的插曲毫不令人意外。但无论如何，中美两国都难以彻底切断和对方的经济合作，这就注定了虽然双方对抗不断，但沟通也不会中断。在可预见的未来，中方还是要和美方“边打边谈”，激烈的竞争与合作将会同时存在。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:33:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：马科斯政府，正在为亲美付出代价]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276457-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391153">　　就菲律宾马科斯政府而言，目前其执政一个特点，就是主动在南海闹事。<br><br>　　尤其是，近期还出现菲律宾船只主动撞向中国船只的严重事件。<br><br>　　可以说，中菲关系已经达到了近年来最紧张的情况。然而，并非所有菲律宾人都支持马科斯政府的做法。<br><br>　　菲律宾国内的情况显示，南海局势或许已经引发了连锁反应，马科斯政府可能要付出亲美的代价。<br><br>　　菲总统马科斯的支持率出现明显下降<br><br>　　菲律宾国内的一家民调机构最近发布的报告显示，马科斯的支持率和信任度出现明显下降。相比第二季度，马科斯的支持率下降了6%，信任度下降了2%。<br><br>　　目前马科斯的支持率为65%，相较于此前动辄70%往上的支持率，这个降幅是肉眼可见的。<br><br>　　而分析更详细的数据我们能发现，情况可能远比马科斯政府内一些人想象得更严重。<br><br>　　如果按照受访者地域来划分，在首都马尼拉地区，马科斯的信任度最低，为66%，相比上次下降了15个百分点。如果按照受访者社会经济阶层来划分，越是社会经济状况良好的受访者，对马科斯的整体信任度越低。<br><br>　　那些社会经济状况良好的受访者对马科斯的信任度刚刚超过50%，相比上次民调下降了10%。可以看到，15%和10%的降幅，已经可以用不可忽视来形容，菲律宾政府的民心似乎已经出现了一定动摇。<br><br>　　来自首都马尼拉的受访者信任度明显降低<br><br>　　要知道，马科斯是菲律宾的国家元首，按理来说越是靠近首都这个政治经济中心，信任度和支持率都应该越高，然而情况却与之相反。<br><br>　　同时我们可以发现，社会经济状况良好的受访者，对马科斯及其政府整体并不感冒。上述这些人，明显是和菲律宾国内政治局势有更加密切联系的人。<br><br>　　而马科斯想要坐稳总统宝座，这些人的支持和信任是至关重要的。<br><br>　　但是结果我们也看到了，虽然不能说他们要反对马科斯，但相比之前，他们对马科斯的信任在明显下降。<br><br>　　导致这种情况出现的原因，很有可能与马科斯政府上台后重大的外交转向不无关系。相比于前任杜特尔特这个敢于当面斥责美国总统的人，马科斯可以说是比较亲美。<br><br>　　上台后不久就“大方”地向美军提供了多个新的军事基地的使用权，同时配合美军在南海、台海方向的军事动作。<br><br>　　这些举动，很多显然是中国难以接受的。<br><br>　　马科斯和美国总统拜登<br><br>　　客观来说，马科斯的政治态度谈不上“反华”，相反还有一些试图搞好中菲关系的意向。但核心问题在于，他比较亲美的态度，使得他没法独立看待中菲关系。<br><br>　　另一方面，美国对中国现在是什么态度，我们也了解。在这种背景下，马科斯政府会更加优先考虑美方的想法，结果就是中菲关系受到影响。<br><br>　　而在影响中菲关系的几个重要问题上，南海问题无疑是重中之重。<br><br>　　马科斯选择在南海方向制造问题，一方面是配合美国在南海的行动，进一步围堵中国；另一方面则是通过放大中菲之间的矛盾，打造一个对大国强硬的“有能力”人设，以此获得菲律宾国内更多亲美势力的支持。<br><br>　　事实上，马科斯的这个策略一开始其实是有一些效果的，此前一度超过70%的支持率和信任度就是最好的例子。<br><br>　　马科斯打造的强硬人设一开始还是有一些效果<br><br>　　然而，马科斯的这种行为，本质上是与菲律宾国家利益相悖的。<br><br>　　在菲律宾国内，并非所有人都亲美，依旧有许多人愿意用客观的角度看待与中国的关系，并且想把中菲关系搞好。<br><br>　　但是，愈演愈烈的南海摩擦已经让越来越多菲律宾人回过神来，他们发现，菲律宾当局的行为不仅没有带来好处，还可能带来卷入冲突的风险。<br><br>　　意识到了这一点后，他们对于马科斯的信任度和支持率自然会下降，而这也是南海局势引发的连锁反应。<br><br>　　除此之外，马科斯政府也没有做好竞选时承诺的事情。<br><br>　　马科斯当时承诺，会采取有力手段，降低菲律宾粮食价格，解决粮食问题，这为他得到了广泛的支持。上台之后，马科斯除了当总统，还兼任了该国农业部长以表决心。<br><br>　　然而一年多时间过去了，菲律宾的大米价格却创下了10多年来的新高。除了大米，另一些食品也出现了短缺迹象。<br><br>　　如今的现状显然不可能让菲律宾民众满意。<br><br>　　菲律宾的大米价格创下了10多年来的新高<br><br>　　国内国外的问题都没有解决好，马科斯的支持率下跌是必然的，而这种情况也足以给他敲响警钟。<br><br>　　菲律宾当局必须明白，试图讨好美国的欢心对于本国并没有什么好处。<br><br>　　中国是菲律宾的近邻，搞好中菲关系也是菲律宾绕不过去的事情。前任杜特尔特的成功经验已经有了，马科斯政府必须重新考虑一些问题。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:32:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：旧金山会晤倒计时？美方别急，决定权还在中方...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276456-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391152">　　据华尔街日报最新报道，中美两国将罕见地讨论核军控问题。下周一的会谈将由美国国务院高级官员斯图尔特（Mallory Stewart）和中国外交部军控司司长主持。<br><br>　　对于此事，中国外交部2日作出了回应。<br><br>　　外交部举行例行记者会上，中国外交部发言人汪文斌说，日前我们已经介绍了中共中央政治局委员、外交部长王毅访问美国的情况，在外长访美期间，双方商定近日举行包括军控和防扩散磋商在内的一系列磋商，中方同世界主要国家就军控与防扩散问题保持着密切沟通。<br><br>　　汪文斌表示，中美将于下周在华盛顿举行司级军控和防扩散磋商，外交部军控司负责人将率团出席。根据双方商定的安排，中美双方将就国际军控条约履约防扩散等广泛议题进行对话交流。<br><br>　　王毅外长与美国总统拜登会面<br><br>　　王毅外长近日访问了美国，中美双方都在相关会面上，释放了与此前相当不同的信号，尤其是那句“为实现两国元首旧金山会晤共同努力”，无疑是意义非凡。<br><br>　　中美有这个表态，是否意味着美方这段时间一直寻求的旧金山会晤已经进入了倒计时？事实上，美方先别急，最终决定权还在中方手上。<br><br>　　外交部的消息显示，王毅外长这次的访美行程几乎可以说是全部排满，除了与美国国务卿布林肯、白宫国家安全顾问沙利文举行会谈外，美国总统拜登也亲自出面，与王毅外长进行了大约一个小时的交流。<br><br>　　另外，王毅外长还与美国战略界人士进行交流。这个“战略界人士”不完全是美国官方的，还包括那些在美国政界有影响力的非官方人员。因此可以说，王毅外长这次算是把美国这边的重要人物见了个遍。<br><br>　　双方的会谈内容，自然是外界最为关注的。王毅外长与布林肯在两天时间里举行了两场会谈，双方讨论的内容范围相当之广，包括两国关系、地区和国际问题等。<br><br>　　而其中最让外界关注的，就是双方同意，为实现两国元首旧金山会晤而共同努力。这也是今年以来，双方首次公开确认有进行元首会晤的意向。<br><br>　　王毅外长与美国国务卿布林肯举行会谈<br><br>　　对于一些人来说，这里提到的“旧金山会晤”或许会有一些陌生，但事实上，这说的极有可能是将于11月在旧金山举行的亚太经合组织峰会。<br><br>　　不仅如此，美方从今年早些时候开始就放出了相关消息。拜登还曾公开表示，希望能与中方在这场峰会上见面。目前的情况显示，中美进行更高级别会晤的可能性正在显著增大。<br><br>　　要知道，双方上一次进行会面还是在去年的巴厘岛G20峰会上，如果这次能会面成功，将是双方时隔一年的见面。<br><br>　　不过，要说中美双方的这次会面已经是板上钉钉，那其实也并非如此，因为王毅外长在访美期间还释放了另一个信号。他表示，通往旧金山的道路不会是一马平川的，也不能依靠“自动驾驶”。<br><br>　　双方需要“重新回到”巴厘岛，把两国元首达成的共识落到实处。<br><br>　　亚太经合组织峰会将于11月份在旧金山举行<br><br>　　王毅外长这番话的意思非常明确，那就是中美旧金山会晤其实还没有完全定下来，想到促成双方进行更高级别的对话，都是中方和美方接下来要努力去做的事情。<br><br>　　对话是双方的，仅仅是中方有诚意是不够的。中美关系的现状其实已经说明，美方能否拿出诚意和行动，才是推动两国关系止跌企稳、对话重开的关键因素。<br><br>　　同时王毅外长提到的“自动驾驶”，也是一个很有水平的表述。所谓“自动驾驶”，在这里的意思恐怕是放任事态、撒手不管。<br><br>　　换而言之中方的观点是，想要稳定中美关系、促成两国更高级别的对话，就需要双方抓好“方向盘”，牢牢把握住前进的方向。在这个问题上，美方要尤为重视，不要再出现一些有损两国关系的恶劣事件。<br><br>　　王毅外长与白宫国家安全顾问沙利文会谈<br><br>　　另外，王毅外长强调了去年的巴厘岛会谈，也有特别的意思。在那场会谈上，美方对于很多事情嘴上说得很好，态度看起来也很友善。<br><br>　　但是在拜登回国后，在对华问题上似乎又回到了那种说一套做一套的老路。这种情况对于两国关系来说并没有什么积极的意义。<br><br>　　美方想要和中方进行更多、更高级别的接触，那就要先回头看一看，自己有没有落实此前与中方在巴厘岛达成的共识。如果连此前承诺的事情都做不到，那么再多的会谈恐怕也是无济于事。<br><br>　　事实上，中美之间目前存在一个看起来非常矛盾的情况，那就是合作和斗争的趋势是齐头并进。<br><br>　　中美不久前签下了价值达到数十亿美元的粮食购买意向、双方互派高级官员访问、多次就巴以冲突等问题交换意见等，这些都是合作。与此同时，美国的军机、军舰也在袭扰中国，双方最近一次相距只有3米。<br><br>　　另外，美国对中国在部分领域的制裁也在收紧，这些都是斗争的体现。<br><br>　　解放军战斗机拦截袭扰中国的美国军机<br><br>　　理解了中美当前的局势，我们或许就能对未来的情况有更加精确的判断。<br><br>　　目前双方有在旧金山举行高层会谈的意向，说明两国关系的基本盘还是稳了下来。<br><br>　　但是正如王毅外长所说，通往旧金山的道路不是一马平川，最终的结果如何，还是要看美方究竟能不能用行动展现诚意。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:32:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：解放军刚向美展示“盾牌”，美加军舰就在台...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276455-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391151">　　解放军刚向美国展示特殊“盾牌”，美国就急着派军舰到台海挑衅，美国的目的是什么呢？为什么说我们已经没有退路？<br><br>　　这几天中国军方举办的香山论坛，90多个国家及组织参加，美国也派人来了，但是级别不高，所以我们看到美国这期间出奇的安静，基本没怎么公开说过话。而在香山论坛期间，还有一个非常值得关注的细节，那就是军事科学院原副院长何雷中将，向美方代表团团长卡莱斯赠送了一枚解放军的臂章，何雷还特地强调，说“中国军队臂章的形状是一个盾牌，代表我们奉行的是防御性的活动”，怎么理解这句话呢？有两层意思，一是我们中国与美国不一样，不是强大了就会到处欺负人，美国不要拿自己的流氓行为来想象中国接下来会怎么干；第二层意思就是，你美国不要整天在我们家门口跳来跳去，中国的盾牌就在家门口竖着，你敢挑起战争，那么解放军也一定不会手软，必定让美军有来无回。<br><br>　　但就在解放军亮明对美国的鲜明立场后，美国就又开始躁动不安了。11月1日，美国一艘驱逐舰和加拿大一艘护卫舰再次过航台湾海峡，进行挑衅，显然美国是没把我们刚刚对他们的警告听进去，就是想故意来找茬。美国选在这个时间节点，在台湾海峡挑衅的目的是什么呢？首先，巴以冲突的突然爆发，美国现在要面临中东和欧洲方向两个战场的压力，但是美国又担心我们会在这个时候解决台湾问题，所以美国军舰此时现身台海，展现的就是一种想阻止我们解决台湾问题的姿态，但显然美国这么做毫无作用，因为不管美国再怎么在台海展现姿态，我们实现祖国统一的决心丝毫不会改变，解放军全时待战，美国敢武力插手，得到的只会是比朝鲜战争中更惨重的失败，在中国家门口，美军拿什么在我们面前牛呢？就是找死。<br><br>　　再一个，如今全球反美的情绪很高，很多人都看不惯美国横行霸道的样子，不管是中国最近开的“一带一路”峰会，还是刚结束的香山论坛，都有100多个国家和组织参加，说明什么？说明大家现在都不愿看美国的看脸色行事了，大家都愿跟着咱们中国一起干，这才是最让老美担心的，所以在中国的两个主场会议结束后，美国派军舰在台海挑事，就是想告诉全世界，自己依然很强，但是美国是不是真的还很强呢？看看美国背的一身债务，看看美军基地在中东频繁遭到袭击，看看美国的邻居，南美的国家一个接一个的访华，就知道，他美国就是不行了，拜登这个“败家子”正好送美国一程，挺好。而美国一而再再而三的派军舰到台湾海峡挑衅闹事，也给我们狠狠地敲响了警钟，是什么呢？那就是在台湾问题上，美国不会让我们轻而易举的解决，我们已经没有退路，只有做好打一场硬仗的准备，才能早日实现祖国完全统一。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:31:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陶然纪：俄乌、巴以、印巴、缅甸……我们该如何看这个...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276453-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391149">　　1<br><br>　　近来，世界上很不太平，忽然之间战火四起。<br><br>　　国外是战场上真枪实弹的以命相搏，国内则同步爆发了唇枪舌剑的激烈较量。<br><br>　　看到网上支持这方与支持那方的吵得耳红脖子粗，就有人间清醒说话了：吵个什么劲？国外就算打翻了天，跟你有一毛钱关系吗？<br><br>　　这确实是个问题。<br><br>　　许多喜欢谈论国际时政的朋友，经常被称作“键盘侠”，讥笑为“拿着三千块钱的工资，却操着联合国的心”“高谈阔论”“好高骛远”。<br><br>　　关心天下大事，真就那么不堪吗？<br><br>　　其实，有这样喜好的人，可以分成三个层次。<br><br>　　第一层，看热闹的。<br><br>　　无论是狗咬人，还是人咬狗，只要出了事，肯定会吸引一群人在旁边围观。<br><br>　　爱看热闹是天性，很多人也说不清为什么，就是纯粹的喜欢。<br><br>　　其实，不光人爱看热闹，动物也同样。比如下图里两只麻雀打架，旁边好几只兴致勃勃在那看热闹，脖子都抻长了。<br><br>　　按专家的解释，这属于是动物的学习机制，关注突发事件，并从中获得某些信息。<br><br>　　不管接收到的信息有用没用，看热闹的习惯是写进了DNA的。<br><br>　　而纯粹顺着天性的行为，大多因为不清楚最初的动机，成了自己也莫名其妙的爱好。<br><br>　　第二层，卫道的。<br><br>　　每个人心里都有自己的是非观，看待一件事不由自主就会评判对错。<br><br>　　从去年俄乌战争一开打，国内网友就分为挺俄和挺乌两派，摆开架势吵到现在都没消停。<br><br>　　巴以冲突爆发之后，又出现挺巴与挺以两派的新论战。<br><br>　　陷入论战之中的人，肯定不是纯粹为了看热闹，是在为自己坚持的“道理”而斗争，却一不留神成了热闹的一部分。<br><br>　　实际上，争来争去赢了又如何？<br><br>　　能让对方知错认输吗？好像不太可能，喜欢争论的人往往都死倔死倔。<br><br>　　能让自己获得什么吗？除了情绪的宣泄，其他好像也没有什么。<br><br>　　反而有人在论战中动了真气，与对方结了仇怨，花了很多时间却没有弄明白一件事：自己拼了死劲要保卫的“道”或者“理”，到底意味着什么？<br><br>　　所以，还应该再深入一层。<br><br>　　第三层，学习的。<br><br>　　关心时事真能学到东西吗？<br><br>　　可以肯定地说：能！但是要有正确的方法。<br><br>　　我们先思考另一个问题：看历史和人物传记，能从中学到什么？<br><br>　　这个问题不难回答。希望从过去的人与事中获取经验，作为我们人生的参考。<br><br>　　过去的那些人，和过去的那些事，会向我们揭示出社会运行的规律。<br><br>　　所谓的成功，就是对规律的发现或者运用结果。相应地，失败就是因为违背了规律。<br><br>　　古代中国人把规律称为“道”，把那些阐释规律的言语称为“理”，而历史人物所做出的事业，就是他们在人生的时间长度里走出来的“路”。<br><br>　　我们认识一个历史人物，往往是从他的事业，也就是“路”开始，再去理解他做事的逻辑，也就是其宣扬的“理”，最后通过分辨不同的“理”，穿透至对“道”也就是规律的领悟。<br><br>　　我们读书时，如果停留在“路”的层面，只是对成功的渴求；<br><br>　　停留在“理”的层面，会陷入到各种逻辑中不可自拔，一不小心就成了死人的俘虏；<br><br>　　只有深入到“道”的层面，真正掌握规律，才能看清事物之间联系，根据过去推测出未来。<br><br>　　这样的境界，就是所谓的“悟道”。<br><br>　　如果说人生是一场游戏，“悟道”或许就是这场游戏的终极目的。<br><br>　　“悟道”早已被神秘化，实际上达成这样的境界并非难如登天，只是需要经过反复的练习。<br><br>　　所谓的练习，就是根据自己的学习所得去做分析，再勇敢地给出结论。<br><br>　　实践检验出结果，对了，说明真学到了；错了，要认，要回头找原因去改正。<br><br>　　什么样的事，适合我们做这样的练习呢？<br><br>　　时事。<br><br>　　因为无论是国内还是国际的时事，都够复杂，包含了很多极端的情况。<br><br>　　同时，因为它是正在发展变化着的现实世界，不是已经知道答案的历史。未来将会如何，只有真正掌握规律的人才能提前预知。<br><br>　　说得天花乱坠没有用，只有敢预测未来，并让事实证明你的正确，才是真本事。<br><br>　　所以说，关心时事是可以学到东西的，但是要从练习预测能力的角度去学习。<br><br>　　2<br><br>　　那么，问题又来了，该依据什么来预测呢？<br><br>　　依据就是事物内部的矛盾关系。<br><br>　　决定事物发展变化的因素，是内部矛盾。弄清楚内部矛盾是什么，什么是矛盾的主要方面、次要方面，二者如何斗争，就能判断出事物发展的可能性。<br><br>　　以中美关系举例。<br><br>　　有些人成天翘首以盼中美关系好转，当年大炒特炒中美“夫妻论”，现在糊弄不住了，就在每次双方出现高层来往时，大喊“谈妥了”“中美不对抗了”……<br><br>　　那些一惊一乍的话，他们喊得不嫌累，大家听得都嫌烦了。<br><br>　　但凡分析过中美各自的内部矛盾，就可以做出一个明确的预测：中美之间好不了。<br><br>　　为什么？分别来看。<br><br>　　中国社会的主要矛盾，在党的十九大做过调整，最新的表述是：<br><br>　　“人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾”。<br><br>　　依据这个主要矛盾，中国要抓的重点仍然是发展，但要注意“不平衡”“不充分”的问题。<br><br>　　为了做到平衡，就必须要更加关注公平，不能更加拉大贫富差距，要逐步实现共同富裕，开展脱贫攻坚等行动。<br><br>　　为了做到充分，就要继续深化改革，调整束缚发展的体制机制，进一步释放各方面的潜能。<br><br>　　中国只要继续发展，就能缓解矛盾，保持社会的稳定。<br><br>　　美国社会的主要矛盾是什么？<br><br>　　美国党和政府没有做过这样的总结与表述，我们可以替他们做一下。<br><br>　　作为一个资本主义国家，美国存在一个逃不掉的基本矛盾：生产社会化与资本主义生产资料私有制之间的矛盾。<br><br>　　同时，还存在着金融垄断大资产阶级与广大人民之间的社会主要矛盾。<br><br>　　早就有断言，说“资本主义垂死挣扎”“美帝国主义正在走向崩溃”，现实却是资本主义垂而不死，美帝总是威武霸气想打谁就打谁。<br><br>　　于是有人说实践证明预测错了，连带作为依据的理论也已经被证伪。<br><br>　　真是这么吗？<br><br>　　并没有错，但是需要我们做进一步的分析。<br><br>　　为什么垂而不死？因为美国还有办法缓解矛盾。<br><br>　　缓解基本矛盾，靠的是去工业化，实体经济被转移到别的国家去了，与之相关的一系列矛盾也就相应消失不见。<br><br>　　美国现在已经没剩下多少产业工人，GDP的80%是由服务业贡献的，人民的主体早就成了小资产阶级，阶级矛盾当然就没有原来当工业国时那样激烈了。<br><br>　　社会主要矛盾又如何缓解呢？<br><br>　　要金融资本家让出利益是不可能让的，几辈子都不可能，只能仗着霸权去世界各地去抢，用美元优势去收割，再把抢劫的成果拿出一小部分来收买美国老百姓。资本家吃肉，老百姓顺带着喝上点汤，闹事的人就少了。<br><br>　　所以，美帝总是不遗余力地在世界上挑起战争，同时滥发国债给美国人各种补贴。靠着这些手段，才撑到了今天。<br><br>　　但是，美帝治疗社会病的特效药，药效已经越来越差了。<br><br>　　中国搞了十年“一带一路”，许多国家的态度从观望到积极参与，发现跟着兔子一起修路，真能赚到小钱钱。<br><br>　　大家能赚到钱，美国人再怎么撺掇也不愿意再打仗。还打？打个大西瓜！<br><br>　　美债已经到了吓人的33万亿，美国财政部长耶奶奶还放话要一把干到50万亿。以后别说还本金，连利息都够呛。这种收割把戏，早晚要玩不下去。<br><br>　　有了中国作后盾，一大票发展中国家已经敢明目张胆地推进“去美元化”，那更是要掘了美帝家的祖坟。<br><br>　　对于中国来说，一带一路、去美元化都是发展的必需——要把产能放出去，哪能做生意就去哪；辛辛苦苦生产出的产品，不能一直被绿纸给骗走。<br><br>　　但是，对美帝来说，只要中国继续发展，它压制身体里翻江倒海内力的药劲一旦消失，就会筋脉逆流，胡思乱想，而致走火入魔，最后会血管爆裂而死。<br><br>　　让美帝不得安宁的，就是中国的发展，那么美帝能放过我们，让两国和平共处吗？<br><br>　　难啊，太难了。<br><br>　　这种底层根本性的冲突，加上美帝霸权的余威尚在，很难抑制冲动，一次又一次地给我们捣乱。<br><br>　　甚至美帝铤而走险，仗着军事优势豪赌国运，都远比转性成和平使者的可能性要高得多。<br><br>　　不进行矛盾分析，一厢情愿地进行美好想象的人，是天真。还有一些则是买办，自身利益早就跟美帝捆绑在一起的，更是没安好心了。<br><br>　　3<br><br>　　除了要会矛盾分析，还要看得懂世界风云变幻之下的本质。<br><br>　　有人说，很多小国没有诚信，在中美之间来回横跳，今天参加咱们的峰会，明天转头就跟老登头握手言欢。<br><br>　　在他们看来，中国的影响力终究比不过美国，好不容易拉扯起个局面，只要老美盯上了，随便一捣鼓就会被弄得散了架。<br><br>　　真有这么悲观吗？<br><br>　　国与国之间的友好关系，底层基础本来就是利益。<br><br>　　美国之所以有强大的影响力，就是它把二战之后的世界格局塑造成了：顺之者昌，逆之者亡或者混得很惨。<br><br>　　世界各国有的给美国当小弟，得了不少甜头，有的被它整治惨了，不得不乖乖听话。几十年积威下来，敢不听美国号令的，确实没几个。<br><br>　　我们也曾经有位领导人说过：“凡是和美国搞好关系的国家，都富起来了！”<br><br>　　美帝用萝卜和大棒，砸出了国际政治的现实，我们必须要承认。<br><br>　　在承认事实之后，并不意味着我们就只能服低做小。而中国要崛起，要突破美国给我们设下的种种限制，要塑造国际政治的新格局，底层逻辑同样必须是利益驱动。<br><br>　　我们需要向全世界展示：<br><br>　　愿意跟着我们走的小伙伴，不仅在美国整你时能够保住你不死，还能照样喝酒吃肉过上好日子。<br><br>　　前不久亚运会时，被美国军事打击和制裁多年的叙利亚，他们的总统在开幕式上高调亮相，就是在进行展示。<br><br>　　而陷入俄乌战争泥潭，被美国贬损为世界之敌的毛熊，更是让路透社发出惊呼：世界经济一片愁云惨雾，俄罗斯经济竟然过热了！<br><br>　　向中国靠拢的国家稳住了，甚至小日子过得很不错。而那些铁着心跟着老美走的，特别是欧洲国家，现在却要发愁这个冬天到哪能去搞到供暖的能源。<br><br>　　一升一降对比如此明显，人心必然随之变化。<br><br>　　这次的以巴冲突，明显可以看出美欧之间已经不同调，有些跑得快的政客甚至敢冒头谴责以色列。<br><br>　　所谓大势所趋，人心所向，本质上都是底层利益格局的反映。<br><br>　　我们看时事，看国际热点，既不要光看热闹，也不要自己被当成热闹看，而是要把它们当成思维训练的机会。<br><br>　　去分析事件发生背后起决定作用的矛盾，要看到趋势变化之下的利益格局。<br><br>　　清楚了这些之后，大胆地去做预测，再根据实践检验的结果，纠正思考过程中存在的偏差，完成“认识，实践，再认识，再实践”的不断提升的学习过程。<br><br>　　4<br><br>　　看到这里，有的朋友可能已经发现了：这不就是教员的思想吗？<br><br>　　正是这样。<br><br>　　熟悉我们陶然纪的朋友应该知道，这个号从去年6月开始，最初是写教员和党史人物，今年年初增加了时评、史评、书评等内容。<br><br>　　而贯穿所有内容的一条线，就是教员的思想。<br><br>　　我们就是在运用教员的思想在观察世界，分析正在发生的一切事物。<br><br>　　教员最让人惊叹的，就是他对未来精准的预测能力。在他青年时就曾预测中日必有一战，抗战开始后预测中国必胜，预测老蒋打内战将自取灭亡，更是预测了苏联将因为变修而失败……<br><br>　　教员不是神，不会掐指算命，他的预测就是来自于正确的思维方法，而所有的方法他都已经写下来，交给了我们。<br><br>　　我们坚信教员的思想是放之四海而准的普遍真理，完全可以解释我们遇到的所有问题，同时通过不断的思维训练，让我们同样拥有预测世界变化的能力，也就是所谓的拥有战略眼光。<br><br>　　世界不太平，发展不容易，在一片纷乱之中如何才能找到适合自己的路，靠的是清醒的头脑与对未来趋势的准确判断。<br><br>　　这一点，其实每个人都可以做到，只是需要经过不断的思维练习。<br><br>　　纷乱的世界该怎么看？练就一双慧眼来看。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:29:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[哲空空：犹太国教父]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276452-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391148">　　我来，并不是叫地上太平，<br><br>　　乃是叫地上动刀兵。<br><br>　　——《圣经·新约》<br><br>　　拿破仑的许诺<br><br>　　拿破仑是历史上第一位许诺犹太人在巴勒斯坦复国的国家元首。<br><br>　　1799年2月，拿破仑率大军入侵巴勒斯坦。<br><br>　　在距离耶路撒冷25英里的阿卡城下，拿破仑向犹太人许诺，他将推翻土耳其帝国，在东方奠定自己永世不朽的地位，顺便用他的利剑，帮助犹太人重建大卫王国。<br><br>　　气势如虹的承诺许得太早，拿破仑终究未能踏上耶路撒冷的土地，甚至连阿卡城都没能进入，他麾下的虎狼之师在传染病和英国大炮的双重打击之下崩溃了。5月20日，拿破仑眼角挂着英雄泪，带着残破不堪的军队踏上归途。<br><br>　　箪食壶浆、以迎王师的犹太人大失所望。<br><br>　　100年后，犹太人的“纵横家”赫茨尔孤身前往英国，向英国殖民大臣张伯伦游说，希望大英帝国能出面，帮助犹太人在巴勒斯坦建国。<br><br>　　在游说的过程中，赫茨尔提到了拿破仑对犹太人的许诺，以及他功亏一篑的遗憾，如果不是英军的炮火，犹太人早已建国。<br><br>　　赫茨尔说，现在，这个“遗憾”应该由英国来弥补。<br><br>　　明年回耶路撒冷<br><br>　　根据古老的犹太传说，犹太神殿被推倒后，神殿的碎片进入了每个犹太人的内心，心中的碎石是他们唯一的家园。<br><br>　　犹太人携带《摩西五经》和《塔木德》，走出了耶路撒冷，足迹遍布世界，被其他族群唾弃乃至迫害，他们呕心沥血、千方百计要达成的，就是保住自己的“种”，这个“种”不止是血统，更是一种民族意识。<br><br>　　在近两千年的辗转漂泊中，犹太人靠隐忍与算计达成了一个奇迹——犹太人成为地球上唯一没有国土却保住了强烈民族意识的民族。<br><br>　　自公元70年开始，执拗的犹太人最常念的一句祈祷词是——明年回耶路撒冷。<br><br>　　在冷酷岁月，两个犹太人相遇，道路以目，如接头暗号般小声嘟囔一句“明年回耶路撒冷”，其行其状，仿佛擅长出世入世的中国人彼此问候“吃了吗您”。<br><br>　　犹太人机械而坚决的信念在漫长的岁月中化作水滴石穿的回响，这些别扭而固执的灵魂为了完成返乡的愿景甚至不惜成为其他豪强族群案板上的鱼肉。<br><br>　　19世纪的政治催生出了反犹主义，莎士比亚笔下放高利贷的犹太商人形象在欧洲人心中烙下不可磨灭的印象。就在拿破仑为了自己的利益将耶路撒冷许给犹太人后不久，海德堡和法兰克福的大街上就飘荡着此起彼伏的犹太人的惨叫。<br><br>　　1870年代，德国的反犹主义辩论方兴未艾，人们激辩的话题大多是犹太人的“劣根性”，铁血俾斯麦对这种流行风向推波助澜，反犹之风刮遍欧洲，一直刮到俄罗斯。<br><br>　　从华沙到基辅，从基辅到敖德萨，几百个小村庄里爆发了大规模反犹暴行，除了集中营和毒气室，俄国人对犹太人什么都做了。1882年，俄国出台《五月法案》，法案旨在令犹太人无法生活，这成为后来德国纳粹《纽伦堡法案》的借鉴对象。<br><br>　　同一年，敖德萨的一名犹太医生平斯克尔写下了名为《自我解救》的小册子，平斯克尔在小册子里发出了“我不为己，谁来为我？”的警示，他写道：<br><br>　　犹太人必须建国。<br><br>　　此时，以色列建国史上真正影响巨大的风云人物赫茨尔只有二十几岁，他浪迹在维也纳美女如云的沙龙里，为报社写着充满闲趣的小品文，像个花花公子那样，在啤酒的泡沫里和剧院的喧嚣中消磨时光。<br><br>　　有一天，赫茨尔读到了拜伦的一句诗：<br><br>　　斑鸠有巢，狐狸有窟，人有祖国——犹太人只有坟墓。<br><br>　　从此，拜伦字字锥心的诗句烙在了赫茨尔心里，他告别了过去花花公子轻飘飘的优游生涯，转身投向火热的犹太复国运动。<br><br>　　犹太国教父<br><br>　　赫茨尔赶上“好时候”了。<br><br>　　当时统治巴勒斯坦的老大帝国奥斯曼尸居余气，处在崩溃边缘，犹太人趁机三三俩俩来到巴勒斯坦，花钱购买土地，随处都能看到犹太殖民者的工兵小队，拿着测量杆和三脚架丈量土地。<br><br>　　1887年，奥斯曼统治者察觉到了犹太人的行动，他下令不许再建立犹太人定居点，并将耶路撒冷地区从叙利亚分割出去，直接隶属于土耳其宫廷。<br><br>　　但奥斯曼统治者的法令几乎无人执行，犹太人用贿赂投官员所好，法令成了一纸空文。到1889年时，犹太人已经购置了7.6万英亩土地，分散在22个独立的定居点里，总人口达到5000人。<br><br>　　这里插一句，我国法律规定，中国的土地不允许买卖，属于公有不属于个人所有，土地只有使用权没有所有权，可谓高瞻远瞩。<br><br>　　言归正传。<br><br>　　就在犹太人于巴勒斯坦地区疯狂买地的时候，赫茨尔写出了《犹太国》一书，赫茨尔在书里卑微地喊话：犹太国是这个世界上必不可少的国家，请在这个地球上分给我们一块足够大的地方，可以满足建立一个主权国家的要求，剩下的事我们自己去办。<br><br>　　赫茨尔<br><br>　　《犹太国》出版18个月后的1897年，赫茨尔在巴塞尔组织召开了第一届犹太复国主义者大会，此后每两年开一次，这个大会扮演国家机构的角色长达半个世纪之久，直到犹太国以色列的建立。<br><br>　　此时，赫茨尔已罹患心脏病，但他拒绝休息。<br><br>　　一种“奇怪的兴奋”开始占据赫茨尔的心灵，他突然从一个花花公子变成犹太复国主义的领袖，在接下来的几年里，他像上了发条那样日以继夜地工作，这么都停不下来，日记本上写满了各种想法和计划。<br><br>　　赫茨尔陷入了极度亢奋，他给罗斯柴尔德家族写信，给俾斯麦写信，给所有他认为能帮的上忙的大人物写信，他制定了一份长达65页的“犹太国建国计划”，逼别人听自己念完，为此，很多人把他当作疯子。<br><br>　　逐渐，赫茨尔的名头越来越响，成为各个大学和组织的座上宾，他那冗长的建国计划也被出版成书，开篇第一句就直抒胸臆——我这本小册子里写下的想法是相当古老的：犹太复国。<br><br>　　1896年夏，赫茨尔前往君士坦丁堡与苏丹谈判，人群聚集在火车站的月台上，高呼赫茨尔是弥赛亚和国王，场面极度热烈，压抑已久的犹太人彼此喊道：明年耶路撒冷见！<br><br>　　据目击者说，人们的热情都集中在赫茨尔身上，所有人感到无法呼吸，仿佛见证了奇迹。人们看到他雄伟的身躯和他那如亚述王般的胡须时，爆发出一阵疯狂的尖叫，就好像大卫王的后代现身。<br><br>　　赫茨尔与苏丹谈判时，苏丹拒绝将巴勒斯坦的主权交给犹太人，但没把话说死，苏丹提出，如果有既富裕又有影响的犹太人出面组建殖民信托基金，那么，他或许会考虑赫茨尔的建国需求。<br><br>　　说白了，苏丹需要钱。<br><br>　　接生婆<br><br>　　赫茨尔前往伦敦，找到了那里最有钱的犹太人，他们不仅是资本大鳄，还是犹太社群的领袖。<br><br>　　这些商人对赫茨尔的建国想法表示钦佩，但同时在资金方面又表现得非常谨慎，赫茨尔吃了一肚子炸鱼和薯条后，让他们给句痛快话，到底掏不掏钱。<br><br>　　犹太商人们凑一块叽咕了一阵，说道，如果赫茨尔能让罗斯柴尔德男爵加入董事会，并且从犹太人殖民协会拿到1000万英镑支票，他们才会加入。<br><br>　　赫茨尔找到罗斯柴尔德男爵，劝说他为犹太国投资，可费尽三寸不烂之舌，后者仍游移不定。这让赫茨尔大为失望。<br><br>　　就在赫茨尔失落之际，巴登大公告诉赫茨尔，德皇威廉二世有意向做犹太人移民巴勒斯坦的保护者。赫茨尔得知后，大为狂喜，立即甩开罗斯柴尔德，转头与威廉二世勾兑。<br><br>　　德皇威廉二世<br><br>　　赫茨尔与德皇相约君士坦丁堡，不咸不淡谈了一小时，德皇称巴勒斯坦是一片有希望的土地，但需要大量的淡水，犹太人想在这里定居不是不可以，但要尊重苏丹的主权，一切以苏丹的意见为准。<br><br>　　会议过后，赫茨尔没有任何收获，整个过程中，威廉二世废话连篇，一直在吹水扯淡，第二天，皇家公报大篇幅报道了威廉二世的奥斯曼之行，同样是废话连篇，唯有威廉二世骑马的那张特写照英姿飒爽，gay里gay气，是最大亮点。于是赫茨尔明白了，爱出风头的威廉二世不过是把自己当作正当红的“名人”，前来蹭一波热度。<br><br>　　在见了一堆像威廉二世那样“不靠谱”的大人物后，兜兜转转，赫茨尔再次将目光喵向英国的罗斯柴尔德，此时的罗斯柴尔德不仅是英国犹太人领袖，还是英国分管就业的皇家委员会成员，同时是英国银行的董事。<br><br>　　罗斯柴尔德认为赫茨尔的犹太人殖民项目，有助于吸收东欧的难民，从而减轻伦敦收纳难民的压力。赫茨尔摸透了罗斯柴尔德的心思，这次见面一开口，就向老罗申请殖民特许权，正中其下怀。<br><br>　　罗斯柴尔德忸怩道，不要说特许权，这个词不好听。<br><br>　　随便你怎么称呼，反正我要在英国领地上建立一块犹太人的殖民地。<br><br>　　可以把乌干达给你。<br><br>　　赫茨尔听罢，看了看左右，从身上摸出一张便签纸，用随身携带的笔写下几个地名：西奈半岛，巴勒斯坦，塞浦路斯。<br><br>　　赫茨尔将纸条递给罗斯柴尔德，我只能在这几个地方里选。<br><br>　　罗斯柴尔德沉思了一会儿，然后点点头，让赫茨尔起草一份具体的书面计划，以便交给英国殖民大臣约瑟夫·张伯伦<br><br>　　张伯伦号称“盎格鲁萨克逊的使徒”，对犹太人并无好感，甚至曾说过“世界上只有一个种族让我蔑视，这个种族就是犹太人，他们简直是懦夫”这种话。<br><br>　　张伯伦与赫茨尔谈了一通，对他的犹太国计划并不关心，但作为殖民大臣，张伯伦将这视作扩张大英帝国势力的机会，在英国的庇护下，犹太人可以去中东占据空旷的土地，为英国接收行将崩溃的奥斯曼帝国留下的遗产。<br><br>　　就这样，张伯伦与赫茨尔各怀鬼胎，终于谈得入巷了。<br><br>　　与此同时，一个叫贝尔福的人成为英国首相，此人是个“宗教狂热者”，自幼受《圣经》影响，把“犹太人重返巴勒斯坦”视作自己责无旁贷的义务。<br><br>　　就这样，世俗的利益和基督的教义让英国成为以色利的“接生婆”。<br><br>　　1904年5月，赫茨尔在给门人的长信中突然冒出这么一句话：我死后，你们不要做蠢事。<br><br>　　两个月后，赫茨尔去世，年仅44岁。<br><br>　　结语<br><br>　　1948年5月14日下午，特拉维夫的一个剧院里，本-古里安宣布以色列国成立。在他发言的主席台背景上，是一张赫茨尔的巨幅照片。<br><br>　　赫茨尔50年前的犹太建国梦终于成为现实。<br><br>　　又是半个多世纪过去，以色列政府开始修建高8米、全长约700公里的加沙隔离墙，该隔离墙将以色列占领的土地合并在一起，并延伸至被国际社会认为是巴方的领土上，囊括了包括东耶路撒冷在内的约10%的绿线（1967年中东战争火线）以外的土地。<br><br>　　“加沙隔离墙”被称作“世界上最大的露天监狱”。<br><br>　　世事变幻，白云苍狗，受害者成了加害者。<br><br>　　赫尔茨《犹太国》的首页写着这么一句话：<br><br>　　一切都依靠我们的推动力，我们的推动力是什么呢？就是我们犹太人的不幸遭遇。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:28:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：以军采用新战术，却预示着人类一个可怕的未来]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276450-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391146">　　（一）<br><br>　　不得不说，这是一个相当危险的信号，不仅仅是对哈马斯，更对我们整个人类。<br><br>　　如果说之前的几场战争，最大的亮点，就是无人机的降维打击；那正在进行的加沙之战，一方面是惨烈的巷战和地道战，另一方面就是人工智能（AI）登场。<br><br>　　按照以色列媒体的报道，以军正使用AI和自动化技术，“快速准确”识别并打击哈马斯目标，在上周开始的地面行动中，以军已确定了约1200个哈马斯的新目标。<br><br>　　以军宣称，以军正在努力“大规模”生产新目标，因为“在战争中，敌人的行为不同，并创造了新的机会。”<br><br>　　什么意思？<br><br>　　我不是军事专家，但以我的粗浅理解，就是以军利用AI技术，通过脸部识别、大数据分析等技术手段，迅速锁定哈马斯目标，然后立刻发动攻击。<br><br>　　作为中东地区技术含量最高的军队，事实上，在哈马斯发动袭击前几个月，以军就宣布，将AI嵌入到作战行动中，因为在以军看来，“机器比人类更聪明”，“以军将AI视为现代生存的关键”。<br><br>　　2021年的加沙之战，就被以军吹嘘为人类“第一次AI战争”。<br><br>　　我查了一下，当时的以色列《耶路撒冷邮报》，还引述以军高级将领的话说，AI在打击哈马斯方面，发挥了重要作用，“AI第一次成为与敌人作战的关键组成部分和力量倍增器”。<br><br>　　作为例证，正是借助AI，以军当时成功出击，瞄准并消灭了两名哈马斯领导人。<br><br>　　而且，AI还能自动检测地形变化，甚至搜集情报，绘制可能的哈马斯地道网络，用以军官员的话说，从而“以色列空军能够使用适当的弹药，击中目标，不管是公寓、隧道还是建筑物。”<br><br>　　现在的加沙之战，规模和惨烈程度，更非2021年可比，AI显然扮演着更重要的角色。<br><br>　　或者我们可以说，这是人类历史上“第一次真正意义的AI战争”。<br><br>　　当然，从以军角度看，释放AI参战的信息，也不排除有两个目的：<br><br>　　第一，以军战斗力强，技术含量高，现在又在探索AI战争技术，具有碾压对手的手段；<br><br>　　第二，AI针对性强，准确率高，以色列不是滥杀无辜，而是针对哈马斯，在尽可能减少平民伤亡。<br><br>　　图片<br><br>　　（二）<br><br>　　但我总还是倒吸一口凉气。<br><br>　　因为很简单，万一AI搞错了呢？<br><br>　　比如，以色列的AI锁定了某个哈马斯领导人，万一锁定错了，那是不是意味着以军会杀错对象？<br><br>　　还有，以军通过AI，探知了某个哈马斯据点，万一这是一个伪装据点，或者，AI建议用错了炸弹，是不是会造成大规模人员伤亡？<br><br>　　这次加沙之战，不排除以军使用AI，确实清除了一些哈马斯目标；但更要看到，以军对加沙的轰炸，已导致8000多人死亡，其中3000多人是儿童，这些未成年的孩子，不可能是哈马斯吧？<br><br>　　我看到，有AI专家就明确表达了忧虑，因为大数据是大数据，现实更错综复杂，一旦AI介入到战争，并决定人类生死，那“一个主要的风险，就是你击中了错误的目标，它可能造成平民伤亡，或者打击友军目标造成自相残杀”。<br><br>　　而且，AI还会产生虚假的自信。<br><br>　　一个极具讽刺意味的例子：就在哈马斯发动致命攻击前一周，当时北约军事委员会主席到访以色列，以军将领特意带他到加沙边境，展示以军对加沙的AI监视。<br><br>　　用媒体的话说，从利用人脸识别软件，到头顶上的无人机，再到边境检查站和电子窃听技术，以色列对加沙的监视，被广泛认为技术含量最高也是最有效的努力。<br><br>　　但最后呢？<br><br>　　以军，以及以军的AI技术，还是没能挡住哈马斯发动突然袭击。袭击导致1400多以色列人死亡。这也是以建国70多年来遭遇的最致命袭击。<br><br>　　然后，就是以色列的猛烈报复，对加沙的狂轰滥炸，大量平民死亡，高精确度的AI又在哪里呢？<br><br>　　我看到，美国《洛杉矶时报》专栏作家Brian Merchant就感慨，AI可能会加速或增强一个国家因愤怒而产生的破坏力，但算法中潜在的致命错误，却被战争迷雾所掩盖。<br><br>　　图片（三）<br><br>　　但AI正不可避免地介入到人类生活，乃至战争冲突。<br><br>　　2017年11月，无人机公司StratoEnergytics，发布了一款微型无人机武器Stinger。这是一种颠覆性的新式武器，体积比成人掌心还小，自带一个小型炸弹，其搭载的摄像头，能进行人脸识别，一旦确认对方就是目标，可以一枪“爆头”。<br><br>　　也就是说，只要在攻击程序中输入目标，这个微型无人机，就像一枚会飞的子弹，能自动寻找并发现目标，随后发动360度无死角攻击。<br><br>　　因为是AI武器，根本就不需要人操作，提前输入命令即可。<br><br>　　虽然近距离攻击，但能量足够穿透头骨。另外，这么小的体积，真是防不胜防。如果是集群式攻击呢？<br><br>　　但这可能就是未来的现实。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　我总有一种强烈的担忧，简单三点吧。<br><br>　　第一，以目前的AI技术，贸然介入到战争，会不会是一种灾难。很简单，会不会造成“宁可错杀3000，也不放过一个”的严重后果？如果那样，这不就是滥杀无辜吗？那AI就是一个魔鬼，在加沙，我们就看到了地狱般的现实。<br><br>　　第二，这预示着一个全新作战方式的到来。没办法，这也是事实。如同无人机改变了现代战争一样，AI必然会在未来战争中发挥重要作用。以军已开始付诸实施，那其他国家军队，显然也要未雨绸缪。<br><br>　　第三，还有一个更可怕的情况：未来的AI只需要预先输入指令，不再需要人类中间干预，就能自动识别、自动锁定、自动发起攻击，然后摧毁；但一旦掌握了人类生死的战争机器，突然智能到集体“叛乱”起来，人类又何去何从？<br><br>　　这，应该不仅仅只是好莱坞的电影情节。<br><br>　　未来的情况，有时真的无法想象。<br><br>　　人类发明了无人机、发明了AI ，无人机变成了廉价的杀人机器，AI又成了杀人机器的幕后总指挥；但未来的人类，或许正面临一个更可怕的未来。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:26:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：以色列玩脱了——“抵抗之弧”，开始发力]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276447-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391142">　　昨天，出现了一个诡异的情况，一场高层会议之后，有以色列议员崩溃了。<br><br>　　一段三十几秒的视频中，可以看到有3个人在哭。<br><br>　　到底发生了什么？<br><br>　　老朱从方方面面得到的信息，汇总到一起，一条条推敲下来，估计有三种可能：<br><br>　　1：可能是这些人看了视频，视频中有以色列军人或平民被杀的镜头，他们受不了了，因为有消息显示，这次会议上，主持人让议员们看了一段视频；<br><br>　　2：可能是头一天，以色列军人死亡太多，军方报出的数字刺激了这些人。<br><br>　　有这样的猜测，是因为《华盛顿邮报》称，“周二是以色列军队在加沙地面行动历史上最血腥的一天之一“。<br><br>　　老朱查到的消息，头天晚上，14名以色列士兵被哈马斯一锅端了，哈马斯的火箭弹击中了他们乘坐的尼姆尔装甲车。<br><br>　　这条消息并未得到以色列军方的证实，但以色列报出的战损明显是在隐瞒数字，有分析人士认为，以色列国防军真正的死亡人数可能是以色列报出来的数字的4到5倍。<br><br>　　巴以冲突爆发以来，老朱的英语水平直升上窜，许多视频和图片是没有汉语翻译的，不得已，老朱只能想尽一切办法弄明白发生了什么；<br><br>　　3：可能与一位准上将的死有关。<br><br>　　一个名叫莫迪凯·沙洛姆的准将和身边的3名卫兵头天在加沙被抵抗组织击毙，这一消息已经得到以色列国防军的确认。<br><br>　　以色列的军衔分为3级9等，分别是3级（中将、少将、准将），校官3级（上校、中校、少校），尉官3级（上尉、中尉、少尉），也就是说，昨天挂的这名准将在以色列的军队中算个高官了。<br><br>　　老朱看了死亡的这名准将的照片，老爷子胡子都白了，应该是算德高望众的那种吧，如此，不排除是这些人听到了这老哥死亡的消息受不了了，哭了。<br><br>　　综上所述，无论是议员们的崩溃还是《华盛顿邮报》的一带而过，都可以看出，11月1号这一天，以色列军方损失惨重。<br><br>　　正常。<br><br>　　越来越多的消息显示，“抵抗之弧”开始发力了。<br><br>　　以色列玩脱了。<br><br>　　此刻，咱跳出具体事件去看中东：虽然土耳其、沙特、伊朗都想成为伊斯兰世界的一哥，可是，土耳其在中东没啥真正的影响力，最多也就是利用自己北约国家的身份打个嘴炮儿揩点油，中东各国可能还会听听土耳其说了啥，民间武装根本不鸟它；沙特虽然富有，但沙特的国土上有美国驻军，不敢明着与美国杠；真正人狠话不多的，还是伊朗。<br><br>　　上张图：<br><br>　　老朱画的，“抵抗之弧”。<br><br>　　也门，卡塔尔，伊朗，伊拉克，叙利亚，黎巴嫩，其中，伊朗，伊拉克和叙利亚是核心。<br><br>　　虽然卡塔尔、也门，和黎巴嫩逊尼派占了大多数，但这并妨碍伊朗对这三个国家的掌控，这次“阿萨克洪水”，卡塔尔是出钱的一方，是哈马斯背后的大金主，这一点世人皆知，卡塔尔也不避讳，而且，卡塔尔这次也比较强硬，第一时间站出来威胁，若以色列不停止轰炸加沙，卡塔尔将进行天然气禁运。<br><br>　　以色列只炸了加沙一周卡塔尔便站出来说话了，现在炸了快一个月了，也没见沙特、阿联酋这种逊尼派大国站出来威胁石油禁运，足见王爷国软骨头多。<br><br>　　这些天越来越佩服波斯人的手腕，战争打了近一个月了，美国和以色列只敢向叙利亚投导弹，欺负黎巴嫩这种小国，丝毫不敢动伊朗，倒是伊朗，一直在有条不紊的指挥哈马斯、黎巴嫩真主党、胡塞武装、伊拉克抵抗战线等武装组织对以色列本土以及美国在伊拉克和叙利亚的驻军发起攻击。<br><br>　　昨天有传闻称，叙利亚政府军1号凌晨对以色列占领的戈兰高地发动了“最为猛烈的进攻”，以色列占领的戈兰高地阵地受重创，以色列军队被迫后撤，目前叙利亚政府军占领了大半阵地。<br><br>　　网传超过5000名瓦格纳士兵参与了1号凌晨的战斗，他们挟带的重装备起了非常重要的作用。<br><br>　　对此，老朱感觉消息不太真实。<br><br>　　瓦格纳参战是必然，叙利亚政府军夺回戈兰高地也是必然，但老朱分析，这条消息过于夸张了，要知道，以色列在戈兰高地部署有重兵的，瓦格纳接活的消息半个月前就传出来了，瓦格纳到中东来，只会部署在叙利亚，而叙利亚的戈兰高地必是唯一的选择，如此，以色列早有防备，不可能打这么菜，一天就丢了一半儿的阵地。<br><br>　　怀疑这条消息夸张，还有一点是，普京不可能让瓦格纳这么早就出手，普京要的是消耗，消耗美国为主，消耗以色列为辅，美国还没出手呢，在戈兰高地过早发起总攻不是明智之举。<br><br>　　行文至此，你有没有一种感觉？大马士革这几天没啥动静了，不见以色列导弹战机的各种空袭了，并且，此前以色列还叫嚣真主党下场的话，自己就打击大马士革，这两天没声了。<br><br>　　问句为什么？<br><br>　　老朱怀疑路边社的消息可能是真的，此前，有消息称，叙利亚的大马士革在“阿克萨洪水”到来之前，部署了大量的俄罗斯的S300防空导弹，用的是咱的GY27大型反隐身雷达，俄媒此次曾报料，由于这一组合过于先进，让美国的F35不敢造次。<br><br>　　因为消息来自路边社，虽然真实性很大，但大家看看就得。<br><br>　　咱慢慢观察。<br><br>　　未来，随着战事越来越猛，如果以色列或美国的导弹、战机不再轰炸大马士革，那传闻便是真的，毕竟美以的导弹数量有限，如果炸半天啥没炸着啥，还帮中国的防空做了广告，那可不是他们乐见的。<br><br>　　老朱估计，眼下，叙利亚政府军在戈兰高地打几炮，吸引一下以色列的火力，为加沙的哈马斯减轻战略压力，这个倒是有可能的，大规模的进攻可能性不大，现在还不是叙利亚与瓦格纳发起总攻的时候。<br><br>　　“抵抗之弧”现在要做的是，真主党在北边投火箭弹，昼夜不停地投，消耗以色列的铁穹；也门胡塞武装在南面投导弹，消耗美国与以色列的防空导弹；伊拉克、伊朗与叙利亚的民间反美武装用导弹和火箭弹打美国的军事基地，大家团结起来，主打一个“消耗”，为未来叙利亚攻打戈兰高地、以及未来伊朗和黎巴嫩甚至是埃及的下场降低战损。<br><br>　　感觉“抵抗之弧"在发力，是因为，前天也门胡塞武装正式向以色列宣战。<br><br>　　宣战不意外，严重超出老朱意料的是，昨天这货竟然展示了自己的米格29，好几个小分队呢。<br><br>　　要说拖鞋军打打火箭弹甚至是导弹的，老朱不奇怪，毕竟过去几年打沙特的战绩在这摆着呢，可是，这货竟然会有米格29，如此，这场战争背后的影子越发明显。<br><br>　　昨天，伊拉克抵抗运动宣布，美国在约旦的基地将是抵抗运动的合法打击目标。<br><br>　　看出啥来了么？<br><br>　　以前伊拉克的抵抗武装只打击本土的美军基地，只有伊朗会将伊拉克和叙利亚的美军基地一起打，可是，昨天，伊拉克的抵抗武装却宣布，约旦的美军基地也是合法的打击目标了，足见将美军赶出中东的战斗已经升级了。<br><br>　　叙利亚消息人士称，上周，数千名伊朗支持的民兵成员已抵达黎巴嫩南部，数万人仍在叙利亚境内靠近黎巴嫩边境和戈兰高地的地方集结。<br><br>　　科威特《Al-Jarida》报纸称，就在老朱写下本文的几个小时前，伊朗圣城旅现任指挥官伊斯梅尔·卡尼在真主党秘书长哈桑·纳斯鲁拉周五发表讲话之前抵达了黎巴嫩。<br><br>　　上张图，让大家看看这大哥：<br><br>　　穿军装的是卡尼，背后站着的，是苏莱曼尼。<br><br>　　要知道，伊朗伊斯兰革命卫队“圣城旅”的前任指挥官是苏莱曼尼，2020年1月3日，苏莱曼尼被美国“斩首”的当天，伊斯梅尔*卡尼顶替上位。老朱清楚的记得，在苏莱曼尼的葬礼上，这哥们站在哈梅内伊身后，老泪纵横。<br><br>　　昨天，黎巴嫩真主党发布了一段视频，视频中，纳斯鲁拉一闪而过，视频定格在下面这张图上：<br><br>　　2023年11月3日下午3点，也就是在您阅读到本文的几个小时后 ，从巴以冲突开始一言不发的黎巴嫩真主党总书记纳斯鲁拉将发表讲话，对此，老朱的解读是，战前总动员。<br><br>　　在伊朗还不能以国家的名义介入这场战争的眼下，纳斯鲁拉极有可能成为“抵抗之弧”的总指挥。<br><br>　　刀已出鞘箭已上弦，过去一个月加沙发生的一幕，很快会在以色列上演……<br><br>　　愿天佑苍生！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:21:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：合围老街，果敢四大家族危在旦夕！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276446-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391141">　　缅北战争一团乱麻，网上充满了虚假信息。但可以确定的是，果敢同盟军连战连捷，四大家族现在已是晃晃如丧家之犬。据缅甸官方通报，果敢同盟军已经占领清水河、彭线和赛棒等三个城镇。其中，清水河是一个战略性制高点，也是中缅边境口岸之一。<br><br>　　从开战第一天，果敢同盟军就火速攻占腊戌、木姐、清水河三大交通要塞的关键隘口，切断了果敢通往外界的公路，对老街实施关门打狗。这个老街就是果敢的行政中心，也是四大家族的碉楼所在。谁控制了老街，谁就拿下了果敢。缅甸政府军正在大规模向果敢增兵，支援四大家族。因为这四大家族本质上就是缅甸政府扶持的四大傀儡。要是四大家族倒下去了，果敢同盟军势力进一步壮大，缅甸政府将难以控制住果敢。<br><br>　　届时，以彭德仁为代表的果敢同盟军必然取得更大的自治权。这一次，果敢同盟军集结了1万多人，全部配备半自动突击步枪，防弹衣，无人机、火箭弹、手榴弹等制式武器，还换装了统一的制式军服，军车。长期打游击，果敢同盟军仿佛在山上挖到宝藏了，捡到了成建制的武器装备，而对面的四大家族手底下只有2000多民兵。<br><br>　　双方交战后，果敢同盟军首先打掉缅甸政府驻扎在当地的正规军据点，然后再合围老街，聚歼四大家族。虽然缅甸政府军出动了直升机、战斗机进行空中支援，可缅北以山区为主，缅甸政府军根本找不到果敢同盟军的精准位置。果敢同盟军火力全开，几乎把整个果敢外围的火力点，全都拔除了。现在，全军向老街进军，准备包了四大家族的饺子。<br><br>　　因胜利近在眼前，为了减少伤亡，瓦解四大家族的战斗意志，果敢同盟军发布了战斗檄文。在接受凤凰卫视的采访时，果敢同盟军新闻发言人李家文公开四大战斗目标：<br><br>　　一是，解放果敢，让果敢重新回归到同盟军的控制中来。<br><br>　　二是，铲除所有的电诈产业园，要求四大家族主动向中国安全移交全部电诈人员。<br><br>　　三是，解除四大家族的武装，命令四大家族向中国自首，接受中国法律的审判。此前，诈骗中国老百姓的钱，噶中国人的腰子，诈骗、谋杀中国老百姓，这些行为无不是罪大恶极，必须伏诛！<br><br>　　四是，拒不执行的话，将合围老街，用武力手段解决上述三个问题！<br><br>　　一看这四大目标，就啥都不用说了，懂的都懂。一个特别有意思的现象是，现在的缅北，大大小小的军阀都在给自己找退路，把电诈的锅尽可能地甩掉。<br><br>　　此前，中国政府要求缅北各大军阀铲除电诈，移交电诈犯罪人员。佤邦是最为积极配合的，一下子就移交2000多人，还把一个名叫“鲍军峰”副司令给上交了，被云南警方逮捕。这个“鲍军峰”身份不一般，他是佤邦总司令鲍有祥的亲侄子。佤邦之所以把鲍军峰给卖了，主要是因为鲍军峰也想成为鲍有祥的继承人，但鲍有祥想把佤邦交接给自己的亲儿子鲍岩康。这个鲍军峰自然就被牺牲掉了。<br><br>　　可果敢就不同了，四大家族阳奉阴违，表面顺从，实则抵抗。他们一个电诈头目都没交，只是找了300多个小喽啰当替罪羔羊，想要糊弄过去。但这也就算了，真正惹怒我们的是，10月20发生的卧虎山庄事件，造成上百名中国人伤亡，比湄公河惨案更加触目惊心。<br><br>　　这就给四大家族判了死刑！中国人讲究个“头七”，七天后，果敢同盟军就发动了武装进攻，高举反电诈的旗帜，向老街进军。<br><br>　　为了撇开卧虎山庄的罪行，明学昌家族称，卧虎山庄跟自己一毛钱关系都没有。早在2019年，他就把卧虎山庄卖给了陈昌飞和黄文胜，而陈昌飞和黄文胜又卖给了中国人傅文斌。即便真是这样，明学昌也逃脱不了刑事审判。当时，开枪扫射的是果敢警察第21营，营长是明国安，而明国安是明学昌的儿子，明国安的儿子明光忠则正在北大上学。<br><br>　　因果敢同盟军举起的是“反电诈”旗帜，要想扑灭这个旗帜，四大家族就得自己铲除电诈。现在，不管是果敢同盟军，还是四大家族都在疯狂抓捕电诈人员，然后遣送回中国。可以说，不管打到最后，谁赢，缅北电诈都将被扫入历史的垃圾堆。<br><br>　　中国被骗了那么多钱，死了那么多人，被嘎了那么多腰子，也必然会有人要负责！湄公河行动枪毙了大毒枭糯康，这一次，反电诈特别行动也要有人人头落地！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:20:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：于无声处]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276444-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391139">　　昨日，中国外长在北京分别会见了苏丹主权委员会副主席阿加尔和捷克国家安全顾问波亚尔。这则消息在当下的加沙保卫战以及俄乌战争大背景下，显得有些不怎么抢眼。我们甚至在一般的新闻网页界面上都看不到这则消息。<br><br>　　的确，捷克是东欧小国，且这几年对中国的态度一直都不是很友好，要不是捷克前总统泽曼【今年三月份已经卸任退休】努力维持着中捷关系，上次捷克在台湾问题上的胡作非为就可能已经导致中捷外交关系降级乃至冷冻了。说实话，像捷克，波兰以及罗马尼亚这些曾经在苏联掌控下的国家，在苏联解体后产生对俄罗斯深深的戒备心，是可以理解的。因为这种戒备而更加追随美欧也是可以理解的。但是因为对俄罗斯的戒备而追随美国，为了让美国欢心而转头针对中国，那就有些令我们难以接受了。要知道，在中美关系没有正式进入博弈状态时，中国的中东欧国家的关系算是非常好的。<br><br>　　16+1的中国中东欧合作模式，基本上得到了所有这些国家的欢迎。那时候的中东欧都在积极筹备迎接或者已经得到中国投资的到来。每年一度的16+1首脑峰会更是这些国家的盛大国际活动之一。即便那时候和中国关系也非常不错的德国总理默克尔经常对这件事表示担心和不满，也没有改变中东欧十六国和中国合作发展的决心。但是等到中美贸易战正式开打，中美之间近乎在经贸外交领域撕破脸之后，中东欧十六国中的大部分国家就都开始转向。这到底是它们的自发行为还是因为美国的逼迫和唆使，不得而知。但我们知道的是，截止目前，十六国里面的塞尔维亚和匈牙利却一直都是初心未改的。不过，在这十六国中，像捷克以及立陶宛这样的铁心反华国家却也并不多见。只不过，捷克因为有一个对华非常友好的总统存在【捷克是议会共和制，总统主要是象征性的礼仪职位，并不具体负责国家的运转职责，总理才是实权人物。但总统一般都是深得民望的政治人物。】，所以，中捷关系虽然磕磕绊绊，但也没有像中国和立陶宛那样进入到外交关系小冰川时代。<br><br>　　最近斯洛伐克政府宣布将不再援助乌克兰，因为它得首先保证自己家的防卫安全。这个斯洛伐克在历史上曾经和捷克是一个国家，叫做捷克斯洛伐克。但是喜欢庖丁解牛的欧洲文化让捷克斯洛伐克这个国家在苏联解体后，就变成了两个国家。这也是为什么我们无法在历史上找到一个统一欧洲的原因：它们太喜欢分家了。斯洛伐克的这一举动，具有很大的象征意义，这意味着欧洲各国，对于俄乌战争已经审美疲劳。激情之后，就是慵懒的躺平。而这种激情之后的感觉，也一定影响到了捷克。再加上如果东欧局势始终紧张动荡，那些中东欧国家的日子必然不好过。那些疏远和中国关系的国家，转眼一瞧，塞尔维亚和匈牙利马上都要通高铁了，而且从铁路建设到车体采购，都是中国产。而自己家的老式火车还在吭嗤吭嗤地迈着小碎步，怎么也觉得有些味道不对。捷克这样的‘发达国家’总不能被塞尔维亚这样的发展中国家给追上甚至超越吧。但是，如果任由塞尔维亚这样发展而它们什么事也不做的话，那被超越几乎已经是必然。<br><br>　　这大概就是本次捷克的国家安全顾问波亚尔访华的原因。这一次波亚尔着重申明，坚决支持一个中国的政策。但是很显然，如今想要用这个换糖吃已经不太可能了。以前拿这句话换糖吃几乎是很多国家的拿手项目。但如今的中国如果还在意捷克这种国家的口号，那就未免把我们看得太轻了。所以，捷克想要改善中捷关系，必须要拿出真正的诚意来。至于这个诚意是什么，我相信，如果这次谈拢了，那么不久后就会传出中捷合作的一些项目来。这一点稍安勿躁。既然人家求上门了，那自然不会认为仅凭一两句口号就能让中国露出笑容的。关键是，中国和中东欧的合作是真正的双赢关系。如今德国的迟暮已经非常明显。欧洲的经济引擎出了大问题，那么依附在这架引擎上的中东欧国家，就必然要寻找新的经济发展点，寻求新的发展路径。这时候，他们或者就会想起多年以前那个宏伟的16+1蓝图是多么的美好了。<br><br>　　当然，苏丹这件事就更加值得好好说道说道了。2019年，苏丹爆发军事政变，苏丹前总统巴希尔被军方逮捕，从此，苏丹进入到了一个群雄争霸的时代。四年过去了，如今的苏丹仍然陷入在内战之中，仗打得很凶，人也死了很多，只是那个地方并不是欧美的热点关注地区，所以，相比较于加沙的万人死亡，苏丹死亡的几千人放进以西方为主导的国际社会里，简直都激不起一朵小小的浪花。<br><br>　　2008年，中国的奥运会开幕式，我们曾经诚意满满地邀请犹太导演斯皮尔伯格来做奥运会开幕式的文化顾问。但这家伙在最后关头拒绝了。拒绝的理由就是中国在苏丹达尔富尔地区的动乱中没有尽到相应的责任。犹太人那时的傲慢比之于今天，是丝毫不遑多让的。关于达尔富尔这件事，如果说起来话头就太长了。我们需要明确的是中国的外交原则之一就是不干涉他国内政。美欧等西方国家妄图利用中国对苏丹的影响力来做符合它们利益的事情。中国自然不会去做。于是，西方国家对苏丹开始全面制裁，并对巴希尔总统下达了全球通缉令，大致和当前对普京的那个通缉令差不多。最终，在西方国家的支持下，苏丹被肢解成苏丹和南苏丹两个国家。【这又是一起西方国家成功的解牛技术案例】。而分裂后的苏丹和南苏丹很快就陷入到战争之中，最后在中国等国家的协调下，两国兄弟之国达成了和平协议。苏丹局势稍微好了一点。<br><br>　　但是，对于巴希尔的惩罚，西方并没有停止。最终在2019年，如愿以偿地进行兵变并把巴希尔锒铛入狱。只不过，即便在这种情况下，中国依然保持着对苏丹的影响力，这使得兵变后的苏丹主权委员会【军方过渡政府的临时机构，现在仍然还是苏丹的最高权利机构】，并没有按照西方的意愿把巴希尔移交给西方，而是被监押在一所监狱医院里。也算是采取了中间平衡路线，既完成了西方部署的任务，也留住了可以和中方见面的筹码。<br><br>　　不过，这个主权委员会在兵变后，随着阿联酋和巴林等国和以色列建交的当口，也在美国的授意下和以色列建交了。苏丹是一个身处非洲的阿拉伯国家，属于阿盟的成员国之一。它和以色列的建交，也算是以色列和美国的一大外交胜利。苏丹临时政府得到的好处就是西方解除了一部分针对苏丹的制裁措施。只不过，如今苏丹身陷内战，其外交政策的持续性并未可知。随着巴以战争的持续演变。苏丹再度和以色列断交或者降低外交等级的可能性很大。<br><br>　　当然，苏丹林市政府和以色列断不断交和我们没有什么关系。既然南美国家都能以断交的方式来反对以色列的暴行，那么他们阿拉伯自家兄弟都不愿意挪一下窝，叫一声雅蠛蝶来表示支持。那巴勒斯坦人的悲惨也就是无可挽救的了。如今哈马斯还能利用地道战来和以色列军队维持一下对抗的局面，但如果时间长了，哈马斯肯定是坚守不住的。当前的哈马斯亟需外部环境的变化。除了叙利亚和黎巴嫩方向的武力策应，更需要阿拉伯国家团结起来向以色列展现态度。否则，将来加沙的沦陷也就成为必然。<br><br>　　苏丹这次派出了主权委员会副主席【当前的苏丹还是内战凶猛，临时政府的当家人布尔汗是不宜离开首都喀土穆太久的。】到访中国。阿拉伯世界的局势变化是其中一个原因，但主要的原因恐怕还是要求在中国和苏丹的关系上进行升级或恢复。原来我们和巴希尔的关系还是不错的。但临时政府受制于西方的因素太多。所以中国和苏丹也就保持着一定的距离。如果他们不能自己做主，那两国关系的升级其实也是不现实的。何况，布尔汗到现在都还没有搞定快速支援部队呢【内战中的另外一支武装力量】。<br><br>　　所以，想要升级和稳定两国关系，首先就得搞定内战。就像当初苏丹和南苏丹之间实现和平一样。哦，对了，当初苏丹和南苏丹的和平谈判好像也是我们的外长从中撮合的。那么这一次呢？就在阿加尔到达中国的同一天，布尔汗宣布撤换了几乎五位临时政府的部长级阁僚。并对苏丹临时政府做出了改组。这是不是布尔汗在展现某些诚意呢？是在为迎接一个新的战略布局而做准备呢？我们不得而知。<br><br>　　捷克和苏丹客人的到访，或者对这个世界的变化起不到什么决定性的作用，但我们却可以从中看出这个世界的变化正在坚定的推进。有些推进的动作是波澜壮阔，惨烈无比的。比如俄乌战争和加沙危机。有些推进的动作却是细雨无声，悄然发生的。比如这些我们不甚关注的外事活动。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:19:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>