<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：普京到访中国前，西方升级“逮捕令”，俄专...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274433-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389111">　　普京到访中国前，西方升级“逮捕令”，西方有什么目的？关键时刻，俄罗斯专机选择改变路线，见招拆招。那么普京为什么要在访华前改变专机路线呢？<br><br>　　大家都知道，此前中俄双方都已证实，俄罗斯总统普京将于10月访华，并出席“一带一路”论坛。要知道，在俄乌冲突旷日持久的这一背景下，由于国际刑事法院（ICC）对普京发出的这道逮捕令，普京今年没有访问过任何国家，就连8月份的金砖峰会也没能出席。而这次访华，是普京今年首次确定出访其他国家，可见必定会引起各方的关注，尤其是西方。<br><br>　　这不，早些时候美国方面对俄罗斯开始了乘胜追击，白宫想要与ICC合作，以共享证据等方式一起调查俄罗斯“在乌克兰犯有战争罪”的证据。说白了，也就是美国想要升级“逮捕令”，但这样一来，美国也算是彻底惹怒了俄罗斯，那么美国这么做的目的是什么呢？<br><br>　　第一，ICC的这一逮捕令，成功搅黄了普京想要参加金砖峰会一事，美西方认为逮捕令发挥作用了，所以想要将这道逮捕令扩大到全面打压俄罗斯政府高层。<br><br>　　第二，美西方一味地军援乌克兰，但事实是乌克兰的反击并未取得显著成果，美西方很有可能是已经想要抛弃乌克兰，在为和谈解决冲突而作准备，而这道逮捕令可能就是美西方作为谈判准备的筹码。<br><br>　　第三，普京将要访华，美国是肯定不乐意的，美方担心中俄越走越近，尤其是担忧中俄会在军事方面开展合作，所以升级这道逮捕令，美方也是在变相地将中国拉下水。届时美国肯定会说，中国是在和“犯有战争罪行的罪犯”合作，那么美西方也就有了打压中国的借口。<br><br>　　所以美方的这一举措，实际上对中俄都是不利的，尤其是俄罗斯，那么西方升级逮捕令对普京的访华行程会有什么影响吗？目前来看，暂时还没有造成什么影响，俄罗斯方面并没有公布普京访华的具体日期，而“一带一路”论坛的时间，中方也未公布。但值得注意的是，克里姆林宫发言人佩斯科夫在日前透露，普京将于10月12日前往吉尔吉斯斯坦。这就不由得让人猜测，访问吉尔吉斯斯坦的行程是俄罗斯已经确定了的，或许俄罗斯是改变了专机的路线，届时普京很有可能会先去访问吉尔吉斯斯坦再访问中国，不过目前俄方暂未公布确切消息，所以一切都还存在着变数。<br><br>　　不过在这里需要指出的是，美国总统拜登在9月底的时候刚刚与吉尔吉斯斯坦、哈萨克斯坦、乌兹别克斯坦、塔吉克斯坦以及土库曼斯坦五国领导人进行了会晤。据悉，美方在此次会晤中透露了两个信息，一是想要加强美国与中亚五国的合作，扩大美国在中亚地区的影响力和势力；二是美国仍在关注阿富汗局势，很有可能将再次介入其中。美国想要搅乱阿富汗不难理解，但美方想加强与中亚五国的合作，就是想以此来削弱中俄两国在中亚地区的影响力，明显是想提升美国在中亚的话语权。<br><br>　　那么普京为什么会改变专机路线，访问吉尔吉斯斯坦也就不难理解了，除了加强俄罗斯与吉尔吉斯斯坦的合作与关系以外，俄方很可能还是想知道拜登与中亚五国究竟谈了些什么，想要试探一下吉尔吉斯斯坦的口风，看看吉尔吉斯斯坦会不会因为美国的口头承诺而倒戈美方，俄方此举看似是顺道访问吉尔吉斯斯坦，实则是见招拆招。至于普京到底是先去访问吉尔吉斯斯坦，还是先访问中国，目前还是一个未知数，但有一点可以肯定的是，那就是美国还将继续在各个方面对中俄进行围堵，这点必须引起中俄双方的注意。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 05:06:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：沉默6天后，巴西终于点头，中方已拿到了想要...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274432-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389110">　　在全球“去美元化”进程上，巴西这次又打出响亮的一枪，而中国人民币也迎来了历史性的一步。当“硬通货”不再“硬”的时候，拜登难道不慌吗？<br><br>　　俄罗斯总统普京曾表示“全球‘去美元化’浪潮正在提速，且不可逆转”，而美国财政部长耶伦也隐晦地表达过“美元在全球经贸秩序中的地位确实在下降”。现在中国和巴西之间的贸易正式开启了这一进程，中国银行（巴西）有限公司公布了在9月28日双方贸易首次实现本币的全流程闭环交易，实现人民币计价、结算、融资和直接兑换的全流程闭环操作。这是一家巴西的埃尔多拉多纸浆公司，每年生产出的产品约有四成销往中国，此次虽然只有43箱纸浆被运往中国，但不得不说是一种历史性的进步。今年4月份，巴西总统卢拉访华期间，中巴两国签署了合作谅解备忘录，其中推动本币贸易是重头戏。在刚刚举行的“77国集团和中国”峰会后，中国代表也于9月22日左右对巴西、古巴、埃及进行正式友好访问。可见在六天左右的时间中，巴西收到了强烈信号，要共同打响“去美元化”进程的一枪了。<br><br>　　在全球都如火如荼推进“去美元化”这一具有划时代意义进程时，谁都无法忽略中国扮演的关键角色。其一是因为中国在全球贸易秩序中有着承上启下的关键作用，既有对俄罗斯、沙特阿拉伯等能源出口国的强烈需求，也对欧洲、日韩等消费市场有着不可忽视的供应能力。可以说人民币的国际市场正在愈发广阔，而流通渠道也正由双向变为多向。其二是中国拥有全世界品类最全、供应链最完整的制造业，可以说用人民币在中国能买到任何所需的商品。在某种程度上，也能实现“硬通货”的作用。其三是人民币的发行是具有实际资产做信用背书的，而不是像美联储那样的几个私人银行开个会，以金融手段能否调节就做出加息或缩表的决定。政治风险，要远远小于持有美元。<br><br>　　其实中国真正想要的绝不是某一笔以人民币为流通手段的交易或项目，而是一种趋势，现在巴西率先作出了表率，其他国家也不会长时间处于观望状态。中巴实现本币交易，最重要的积极意义在于金砖框架内又有一笔“去美元化”的案例。尤其是此次金砖扩容，让沙特、埃及这些国家成为组员，这些国家遍布在中东、非洲、美洲，而且经济产业结构各有不一。由此可见，金砖框架合作机制的广度和深度已经得到了实质提升，且这些国家都有非常浓郁的“去美元化”意向。这些国家“抱团取暖”的威力可不容小觑。拜登政府虽然嘴上不说，但也明白这种浪潮不可阻挡，而根源矛盾恰恰是美国赖以生存的霸权制度。<br><br>　　根植在美式霸权中的全球经贸和货币秩序，让有些国家能喝汤，而有些国家则不得不把自己的脊梁骨打断供美国资本享用。长此以往，美国变本加厉的压迫让不少国家的政治方向纷纷转舵，“反抗”的声音愈发高涨。其实振臂一呼的人不是没有，但大家也都很理智的清楚抛开美元后，谁能带来一套崭新又公平的秩序呢？恐怕没人有这般实力和胆魄。现在大家都摸着石头过河，希望能找到一条适合彼此并且更多元化的新方式来满足发展。等什么时候，美元彻底沦为一张废纸后，新的秩序也就形成了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 05:04:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：尘埃落定，巴沙尔归国第4天，华春莹亮出多张...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274431-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389109">　　叙利亚总统巴沙尔归国第4天之后，华春莹在社交媒体上亮出多张照片展示进步和发展，中美两国一系列举动一经对比立刻高下立判。<br><br>　　今年9月份在中国杭州举行的第19届亚运会吸引了全球各国媒体和专家的普遍关注，亚运会所展现出来的魅力扩散到了全球，逐渐演变为一场全球的盛会。而在这场盛大的亚运会现场，不仅亚洲各国的参赛运动员都表现出了惊讶和赞叹，而且不少西方国家的记者媒体也在亲临现场之后发出了由衷的祝福，因为他们通过实地考察之后，才真正发现中国现如今已经在一些领域实现了对美西方国家的追赶，甚至完成了反超，这个发展速度尤为惊人。当然了，在本次亚运会期间，一些参赛国家的出场也是获得了中国民众和现场观众的热烈欢迎，比如朝鲜、巴基斯坦和叙利亚。其中叙利亚代表团在开幕式上所获得的掌声和欢呼声要远超其他国家，这也让外界非常纳闷，为什么这个“落后且贫穷”的中东国家会有如此的待遇？<br><br>　　这一切其实与叙利亚自身的现状有着很大的关系，作为中东地区的一个准军事强国，在美苏冷战期间，叙利亚一直都是阿拉伯国家当中对抗以色列的急先锋。也正是因为这个原因，在冷战结束以及苏联解体之后，叙利亚的处境也愈发艰难。最终在美西方国家的策划以及煽动下，叙利亚国内反对派正式打响了内战的第一枪，持续十多年之久的叙利亚内战全面爆发。虽然在俄罗斯的帮助下，叙利亚总统巴沙尔成功平息了内战，结束了国内的纷争，但是因为长期受到战争冲击和遭到美西方国家制裁的情况下，叙利亚国内经济社会重建异常缓慢。期间，中国本着人道主义的精神多次为叙利亚提供必要的经济和物资援助，帮助叙利亚挺过了一道又一道的难关，因此叙利亚也对中国的援助行为非常感谢，多次在公开场合对中国说出感谢和祝福。<br><br>　　此次，叙利亚总统巴沙尔及其夫人应邀访华所搭乘的专机就是由中方所提供的，而在9月27日正式结束对中国的访问返回叙利亚的过程中，其搭乘的专机也同样是由中方所提供。这一接一送的举动，充分体现了中国友善且负责任的大国形象，这也与美国对叙利亚的打压和遏制行为形成了鲜明的对比，毕竟巴沙尔作为一国总统之所以没有自己的专机，并不是没钱购买和使用，而是美西方国家以制裁为由拒绝出售和提供后续服务，因此出于安全等因素的考虑，巴沙尔才会选择搭乘中方提供的专机前往中国访华以及参加杭州亚运会的开幕式。值得一提的是，美国一边联合其他西方国家对叙利亚采取了无理由、无底线且全方位的制裁和打压，另一边又偷偷摸摸派遣美军官兵在叙利亚境内盗取石油和小麦等商品资源，掠夺了本不属于他们的财富，所以中国无偿援助的善举与美国这种强盗行径一经比较，立刻高下立判。<br><br>　　在巴沙尔归国第四天后，中国外交部发言人华春莹就在社交媒体上发布了11组对比照片，向外界展示中国在体育竞技、信息科技、交通运输、大气污染治理、人权事业发展等方面取得的成就。这其实就与之前西方媒体记者来华报道杭州亚运会开幕式的场景遥相呼应，毕竟对于绝大部分西方媒体而言，他们都并不愿意相信中国可以在短短数十年的时间走完他们一个多世纪才走完的路，且中国的发展是速度与质量并存，并非是难以承受冲击的空中楼阁。而现在，事实摆在眼前，杭州亚运会开幕式的成功就是中国高质量发展的一个缩影，未来中国的进步还将会继续下去，中国在国际社会上所发挥的作用也会越来越明显，美西方国家所要做的应该是理解与接纳，而非阻挠和反对。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 05:02:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：中美之间脱钩不成就想再挂钩，失衡之后必然建...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274426-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389104">　　继拜登政府积极对华外交“攻势”之后，美国众议院也将出动了。美国国会参议院多数党领袖舒默已宣布于近日率两党参议员代表团访华，这表明脱钩战略推动不下去了。很显然，脱钩不成，就想要“再挂钩”，中美关系失衡之后必然的就要建立“再平衡”。<br><br>　　拜登上台后，在特朗普贸易战和科技封杀的基础上又强推“锐钩断链。同时四处拉帮结伙企图孤立打压中国。<br><br>　　然而，贸易战是打不下去了，科技封杀也封了“寂寞”，“合纵联横”更是孤独。拜登高喊的“美国回来了”之后面对却是一个加速变革的陌生的世界。<br><br>　　眼看着中国是越遏制越强，眼看着世界各国对美国“以实力地位领导世界”越来越不买账，美国人不得不改变打法了。<br><br>　　尽管目前还不清楚美国接下来会是一个怎么样的玩法，阻止中美关系继续失衡以避免形成全面的冲突对抗，则是一定的。<br><br>　　原因很简单，美国目前还没有做好与中国全面对抗的战略和心理准备，美国更需要与中国的“合作”来解决自身的困境。<br><br>　　美国参院议长舒默早就放风要访华，一个死硬的反华派人物突然提出要访华，显然是坐不住了。<br><br>　　一方面是中国与发展中或非西方世界国家的合作不断加深。中国与东盟、中亚、西亚（中东）、非洲、欧亚联盟以及拉美世界的合作不断深化。南非金砖国家领导人峰会，以及随后的77国集团+中国峰会的成功召开，预示着“全球南方”正在合作推动世界变革和建立新的秩序体系。<br><br>　　另一方面，欧洲与美国在对华战略问题上始终无法统一意志。特别是法德两国坚定拒绝站队美国搞冲突对抗的立场。<br><br>　　还有就是，乌克兰战场形势令美国北约越来越焦虑。长期的消耗与牵制让美国不知如何是好。<br><br>　　最令美国人难堪和坐不住的是，一直被封杀的华为竟然推出了高端的新手机。重要的是，这款新手机使用的芯片还是中国造。可以做到监视全世界的美国情报部门竟然到目前为止还没有查出个子未卯酉来。<br><br>　　芯片虽小，可预示着中国高科技的创新能力在飞升，预示着中国正在从科技大国向科技强国迈进，这对美国来说，可是天塌的大事件了。<br><br>　　拜登政府与中国进行了三轮密集互动，到目前为止也没有什么建树，美国国会自然就坐不住不亲自下场了。<br><br>　　那么，美国到底想从中国身上得到什么？或者说到底想要中国怎么做才满意？<br><br>　　中国使用美国制造或含有美国技术的芯片，是对美国国家安全的严重威胁。中国使用百分百的自家技术生产的芯片，还是严重威胁到了美国的安全，从这样的表态就可以看出，就是想说服中国放弃高科技制造，也就是永远保持一个世界大国的身份，而不是惦记着世界强国。<br><br>　　因此，目前的中美互动，实际上是想对中国“晓之以理动之以情”。要想美国不打压遏制，中国就必须以美国的方式合作，或者说在美国的保护领导下发展。<br><br>　　一方面强调世界已经进入了重构世界秩序的大国竞争时代，一方面却又不允许中国与美国真的竞争，一方面强调不与中国冲突对抗，另一方面却又不断制造冲突对抗。一方面要与中国建立防冲突护栏，另一方面却又不断发出冷热战式威胁。<br><br>　　这种矛盾的思维方式只能说明一个问题，美国人的脑子真的进水了。<br><br>　　有人说现代科技是美西方人的发明专利，中国的科技能力再强，也是师从于美西方世界。而美西方自然有权利要求中国服从美国的领导，在美国划定的范围内使用现代科技。<br><br>　　这大概是忘记了火药是中国古代的四大发明之一，中国是不是有理由要求美西方不准使用火药？<br><br>　　也有人说，听美国的话，放弃科技创新，在美国的保护下安稳的过小康生活不是很好吗？还要什么中国梦？还要什么世界强国？<br><br>　　这大概也是忘记了，当年美国联军入侵的时候，虽然腐败无能，可据说当年大清朝的GDP可是世界第一。没有一个强大的科技，就不会有一个强大的国防。没有一个强大的国防，中国人的身子就站不直。<br><br>　　对于中国来说，我命由我不由天。即使是西方的“上帝”也不行，何况一个建国不到250年的由强盗联盟发展起来的美国。<br><br>　　知道与中国既打不起冷战，也不敢打热战，所以就自作聪明地以为“动之以情晓之以理”就可以说服中国。或者说还想对中国玩不战而屈人之兵的小伎俩，想想都好笑。<br><br>　　俗话说得好，你有千条妙计，我有一定之规。万变不离其宗，“绝不会牺牲核心利益换取和平和发展，绝不咽下牺牲核心利益的苦果。”这是早就明确的立场原则。<br><br>　　正因为如此，不管有多少美国人来华当说客，不管美国人的嘴皮子能否说出个大天来，都不可能动摇中国人的中国梦。<br><br>　　美国近来的表现，实在是出于无奈。可这样做的结果，显然就是明显露了怯。想不战而屈人之兵，反而是没战就被中国给吓着了。<br><br>　　中美再挂钩也好，建立新的战略再平衡也罢，都不会以美国优先。非但是美国无法以实力地位领导世界，反而是中国在以实力地位影响和改变世界。<br><br>　　中美如此密集外交互动的结果，不会如美国愿。相反，那些想跟美国混的国家有可能疏远，那些怕美国的国家会跟中国走近。中国硬实力的提高，自然会带来软实力的提升。这场由美国定义的大国竞争，必然是以中国的胜利而结束。美国必须接受中国已经是世界超级大国的事实。中美之间的战略再平衡，必须也必然是平等相互尊重的新平衡。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 04:56:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[宋鲁郑：光耀百年：新加坡奇迹还能持续吗？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274422-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389100">　　2023年，新加坡国父李光耀百年诞辰。8年前，他的离世震动全球，各国不分制度、宗教、大小、贫富，纷纷表示哀悼、表达敬意。今年同样如此。一个面积只有七百多平方公里、人口也只不过五百万、而且资源非常匮乏的小国竟能引得全球各国——包括西方各大国纷纷折腰，堪称奇迹。<br><br>　　作为当代最伟大的华人之一，李光耀创造了前无古人的奇迹。新加坡被迫独立时几乎是一个赤贫国家，全球都怀疑它是否能生存下去。然而今天该国不仅人均GDP达8万多美元，其廉洁程度、法治指数、经济自由度、世界竞争力均位居世界最前列，更是全球首屈一指的航运、贸易、金融、教育中心。<br><br>　　今天世人在缅怀和感佩伟人之时，一个疑问也萦绕不去：没有了李光耀的新加坡，奇迹是否还能持续？<br><br>　　客观而言，现在新加坡面临两大挑战：<br><br>　　“大国平衡”策略高风险<br><br>　　第一，它面对复杂的外部环境所采取的平衡战略难以持续。<br><br>　　新加坡是一个没有任何自然资源的港口城市国家，其发展高度依赖外部环境的稳定和秩序。同时还地处马六甲海峡咽喉之地，是全球地缘政治必争之地。不仅如此，它和周边国家也有历史恩怨。<br><br>　　这种国家地理特性决定了它最大的弱点是安全。为此新加坡除了加强自身防务、强调尊重国际规则和国际法外，主要是通过引入大国力量并通过大国之间力量的平衡和制约维护自己的安全。<br><br>　　在冷战时它就积极要求苏联和美国进入该地区，其他大国日本、中国、欧洲也是欢迎的对象。中国崛起后，它更是一方面支持“一带一路”倡议，加入中国牵头成立的亚投行，也和中国进行军事合作和定期演习。但另一方面新加坡赞成美国对亚太地区的“再平衡战略”，容许美国军舰以新加坡为基地进行活动，接受美军驻扎樟宜基地。<br><br>　　这也是为什么新加坡既反对美国在台海的挑衅，反对“台独”，也对大陆的应对措施持保留态度。因为“台独”引发中美摊牌打破平衡不利于新加坡的国家利益。<br><br>　　应该说新加坡到现在为止这种做法都很成功。确保了它的安全和繁荣。然而，从大的历史角度看，不仅充满了高风险，而且难以持续。所谓风险是指新加坡是小国，不管多么成功，其最大的软肋在于没有回旋空间。一旦出问题就可能一切归零。<br><br>　　难以持续是指生活在大国夹缝中的新加坡没有选择依赖一方，而是引入大国竞争，并在大国之间搞平衡。但这需要极高的外交手腕，李光耀是罕见的外交大师，他能够做得到，但后人则很难企及。所以当新加坡出现严重失误或者遇到灭顶之灾时，大国将会根据自己的利益作出取舍，即使救助也会附加很高的条件。<br><br>　　今天的大国博弈，不管谁胜出，都很难接受新加坡骑墙的做法。其实冷战结束后，美国就对新加坡变过脸：很快开始大规模攻击新加坡的制度模式。只不过后来由于中国迅速崛起，美国才重新对之容忍。<br><br>　　从历史上看，小国要想能够自保，要么加入大国同盟，要么在大国认可下成为中立国家，或者把自己建成一个对任何国家都无害的国家。现在新加坡一方面强化军事，一方面搞“大国平衡”，而它又地处马六甲海峡这一战略之地，再加上富裕得令人垂涎，实际上相当危险。<br><br>　　简单讲，没有回旋空间的新加坡应对复杂国际局势战略最大的风险在于它是建立在不能出错的前提下，而这几乎是不可能的。<br><br>　　新加坡的价值观受到冲击<br><br>　　第二，新加坡奇迹是建立在信奉儒家价值观的华人为主体的基础之上。<br><br>　　迄今为止的人类历史已经证明，工业化国家都是在温带、亚热带区域；世界上大部分极度不发达国家和极端贫苦人口都集中在热带。但地处热带的新加坡却是特例，原因就在于新加坡以华人为主，华人普遍信奉儒家、勤劳、节俭、注重教育、强调集体的价值观。<br><br>　　但是李光耀建国时面对内外部形势，采用了“弱华人的多元种族”政策。2019年，华人家庭中说中文的比例从建国初的70%，降到现在不足30%。现在新一代新加坡华人由于长期接受英语教育，其价值观正在西化。但是新加坡能够成功依赖的恰是华人价值观。此外，新加坡由于出生率很低，不得不引入大量外劳。不仅和欧美一样造成种族之间的冲突，更重要的是新加坡赖以成功的价值观也受到冲击。<br><br>　　李光耀生前认为，美国未来最大的隐忧就是随着种族变化，它赖以成功的价值观丧失。其实这种忧虑也适合于新加坡。<br><br>　　能否维系住儒家价值观，能否改变难以持续的外交平衡战略将决定着新加坡的未来。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 04:52:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：最大的威胁在哪？决战的方向已经明朗]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274421-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389099">　　我们对认知战的重视程度还是不够，或者说是对认知战的认识程度还差点意思。<br><br>　　我们的对手是把认知战当成战争的主要形式，当成一切立体战战争的配合手段，当成颠覆中国和毁灭中国的主要方式，而我们在整体上甚至还没有把认知战当成战争来对待。<br><br>　　教科书问题最能说明这个现象的严重性。毒教材影响的对象是几亿祖国的未来，但处理结果被当成一般的工作失误。<br><br>　　那么多出版社出现了严重的政治问题和民族立场问题，但仅仅一个失误的声明和道歉就没事，有的出版社连道歉都懒得给，真的是有恃无恐。<br><br>　　我们是用最和风细雨的手段对待于我们威胁最大的战争，这就是一大问题和风险所在。<br><br>　　美国这个最强国家对中国发动进行的立体战，一段时间内将经济战作为主要战争形式，但从二战之后的长期历史来看，认知战才是最主要的战争形式。<br><br>　　美国呢，一开始是通过接触加颠覆的方式，利用认知战，改变中国人对制度的认同，消解中国人的国家意识，要利用中国的网民和他们在中国重点培养的盟友，扳倒中国，这在十年前，是美国对付中国的主要手段。美国之所以允许中国融入其主导的体系，允许产业转移到中国，是因为他们当时有两个确信：一是确信美国可以通过控制产业链的关键环节，保证中国停留在全球产业分工的中低端，老老实实地为美国提供物美价廉的商品，然后把赚到的美元回流到美国，再间隔一段时间，通过美元潮汐收割一把中国积累的财富，这样中国人的勤奋努力，就变成为美国人做嫁衣裳。二是确信美国可以在中国真正对美国构成挑战之前，能够颠覆中国的制度。制度被颠覆之后往往是持久的混乱，混乱的终点往往是分裂。<br><br>　　美国认为是加了双保险，能够确保中国融入到美国的体系，又不会失去美国的控制。<br><br>　　2012年之前，美国是有着这样的自信的。因为当时的中国的互联网舆论态势，连爱国都要被围攻，让美国当时确实有理由保持这种自信。2011年的723动车事件，公知们只需要运用大量的造谣手段，就可以打得铁道部没有招架之力，让中国的高铁事业有好几年都在媒体持续的狂轰滥炸中低调发展，国有企业更是成为众矢之的，公知个个都是意见领袖呼风唤雨，薛蛮子被抓之后说当时每天上微博的感觉就像皇帝批阅奏章。当时的舆论形势，真是有风雨飘摇之感。<br><br>　　所以，才有美国的驻华大使洪博培那段话：“……中国有五亿网民、8000万博主……可以助力我们扳倒中国。”<br><br>　　但2012年之后，更准确的时间是2013年，意识形态工作的重要性重新被强调，网络作为意识形态的主战场，重要性被正式确认。<br><br>　　2011年动车和红会事件之后，很多像我一样的普通人也意识到问题的严重性，在那段时间开始注册微博。微博已经开始替代博客和论坛，成为当时影响力最大的自媒体平台。<br><br>　　到了2015年，中国的互联网形势有了很大的变化。在互联网上，爱国的声音不再是被湮没让人听不到的那种状态，虽然话语权还比较弱，但以肉眼可见的速度在增强。在一些具体的舆论事件上，也开始互有攻守，不再一味被围攻缺乏还手之力了。在这段时间，韩国崇拜和日本崇拜开始松动，但互联网上的美国崇拜还很稳固。<br><br>　　2016年是一个重要的年份，因为这一年特朗普上台了。<br><br>　　特朗普与美国的建制派政客不太一样，本质上是个现实主义的商人，不太讲究美国的那套意识形态。他本人也敢说，经常说出美国的一些真实情况，比如那句“美国的政客都是资本家的狗”。这种话，从一个美国在任总统的口中说出来，比我们这么揭露美国，其效果和威力是完全不同的。特朗普还多次说过美国有一个深层政府（deep state），公开抱怨他作为总统很多事情都说了不算。特朗普的这些话揭露了美国选举政治和民主政治的虚伪性，把美国的金权专制真相公之于世，这些话把中国那些崇拜美国的精神美国人噎个半死，还没有很好的办法。特朗普还搞了很多动作，让美国政治的真实丑陋一面表现出来，而不只是隐藏在好莱坞构建的美国靓丽光鲜的形象背后。<br><br>　　特朗普执政下的美国不断地退群，这让美国的“契约精神”成为笑话。特朗普先后对中国发动贸易战和科技战，把美国的自由贸易和市场自由形象也撕碎了，同时也唤醒了中国人的独立自主、自主创新意识，帮中国人去掉了“造不如买，买不如租”的精神枷锁。<br><br>　　2020年的大选，特朗普还搞出了一场占领国会山的重头戏，又把美国的选举政治黑了一把。<br><br>　　特朗普减少了对外的宣传经费，这对于美国对华认知战的影响很大，对中国互联网的亲美派是一个很现实也很直接的打击。<br><br>　　中国的官方重视、中国的民众觉醒，以及美国的特朗普政府各种自黑，各种作用力，在这个特定的历史阶段，共同促成了美国的政治光环被迅速怯魅，美国在中国的整体形象迅速转化为负面。<br><br>　　这些因素也促成了2016年到2020年，中国互联网的舆论在爱国与恨国之间的较量方面，很快发生逆转。2017年，中兴公司被美国制裁，中国互联网上还是喝彩叫好声压倒同情中兴和谴责美国的声音，但到2018年华为也被美国制裁之后，中国有一大批网民被激怒也被打醒。2018年之后，在互联网的爱国与恨国的舆论较量中，恨国势力很难再占上风。美国驻华大使馆的官方微博评论区，谴责美国的声音对支持美国的声音形成压制，成为中国人克服崇美症的一个晴雨表。<br><br>　　2020年，因为方方日记，中国互联网迎来一场规模空前的战役级别的论战，热度长达半年，结果是方方那一方惨败。在几乎没有主流媒体的支持下，中国的网民通过自发参与，挫败了一场精心策划与实施，想借助疫情针对中国发动一场具有颠覆作用的认知战阴谋。<br><br>　　方方事件本号多次写文章提到，是因为这场认知战太重要了，这是中国爱国主义力量正式挫败恨国力量话语权的标志性事件。自此之后，只要涉及爱国话题，恨国力量就陷入被动挨打的境地，再难翻盘。<br><br>　　中国互联网舆论形势变化至此，中国的十亿网民已经整体上站在美国的对立面，不但不可能是“扳倒中国”，而成为维护中国的力量，已经基本上挫败了美国希望通过颜色革命一劳永逸遏制中国的图谋，又因为中国的实力增长太快，美国从2011年开始失去耐心，到2018年的彻底失去耐心等待颜色革命的到来了。<br><br>　　这就让美国不得不下决心选择其他的成本更高的手段遏制中国，贸易战、科技战就这么发生了。<br><br>　　与颜色革命相比，贸易战和科技战对美国来说都是自损严重的做法。但中美实力对比的变化太快，让美国已经没有了更好更从容的选择，美国只好在没有充分论证的情况下，把经济战作为主要形式，作为遏制中国的主要手段。<br><br>　　经济战三种主要形式当中，美国的贸易战已经失败，科技战已基本失败，金融战还在进行，但也不乐观，美国想赢金融战必须依赖对中国的认知战能够成功，让中国自己拆除金融防火墙，在货币自由兑换、资本项目自由进出方面出现松动。<br><br>　　金融战是美国经济战最后的希望了，而且此次如果再不成功，就是美国的金融战了，以后美国不会再有这种能力。<br><br>　　金融战失败了美国怎么办？<br><br>　　美国没有更好的办法，对中国发动军事大战这个选项基本可以排除，因为没有了强大的制造业，不可能打赢现代军事战争，这从一战和二战开始就已经是战争的铁律，何况，中美都是核大国，通过军事战争手段根本不可能达到让中国屈服的目的。<br><br>　　生物战当然不能排除。美国在全球搞那么多生物实验室，不是因为他们热爱生物科学，那么多年持续的巨资投入，肯定早就制定了清晰的目标，而且投入也是需要有产出和回报的。病毒甚至疫苗，会是美国在其他手段都不再奏效之后的一个重要选择项。<br><br>　　认知战自然还会继续。特别是等到军事站和经济战都不再起作用之后，美国将很可能不得不重新再次把认知战作为主要的战争形式，因为他们没有更好的选择。<br><br>　　这就回到我们今天文章的结论：虽然我们已经比以前重视认知战，但重视的程度还需要再提高。<br><br>　　简单总结我们需要更加重视认知战的主要理由如下：<br><br>　　一是为打赢正在进行的金融战，我们必须更加重视认知战。因为前面说过，美国要想打赢这场金融战，主要依赖对中国的认知战取得成功。不让中国主动拆除金融防线，放松资本项目进出管制，美国没有取胜的机会，这些都是我们以前文章分析过的，就不再重复了。<br><br>　　一旦中国放松金融防护，中国面对的对手就不再是美国和华尔街，还要包括中国那些急于外逃的资本。中国一些资本是不会介意配合华尔街的资本做空中国的，到时候我们在金融战当中就腹背受敌，处于被动了。<br><br>　　二是美国花费几十年时间在中国培植的暗桩基本还在。虽然中国网民通过网络战争的形式，打败了美国通过中国网民“扳倒中国”的阴谋，并让互联网上公开露面活动的美国力量陷入日甚一日的孤立，但对于那些隐藏在水面之下的力量，网民是没有办法的。这些力量既包括美国培养的间谍，也包括一些主动为美国利益服务的精神美国人，二者危害同等严重。<br><br>　　这些暗桩会因美国没多少时间蹉跎等待而被启动。我们已经发现一个现象，因一线的公知已经声名狼藉，原来处于隐蔽状态的二线人员，会公开立场接替原来一线公知的角色。所以，有一些网络大号，会让人感觉到以前挺正常，现在就不太对劲了。<br><br>　　美国的认知战还会采用新技术以弥补互联网支持人数的不足。我们很多人都已经注意到网络机器人的存在，他们会通过高频操作，制造网络民意假象，设置议题，引导舆论，寻找机会。<br><br>　　他们不放过任何一个网络热点事件，一次次针对政府和体制的公信力，进行有针对性的攻击和贬低，他们这么做的成本很低，代价也很小。虽然还没有达到他们想要的那个效果，但日日拱卒，逐渐积累，其实是个很严重的威胁。<br><br>　　认知战发生在表面，但随着美国其他战争形式的失败，美国会狗急跳墙，把多年渗透的深层力量用到极致，这就导致我们说的与精神美国人的决战提前到来。<br><br>　　认知战将发挥关键作用，以混乱中国人的思想为主要目标。中国人的思想不乱，美国是依然没机会的。<br><br>　　三是认知战的威力之大，到现在都依然超出我们很多人的想象。<br><br>　　美国的舆论力量有多强？不只是能颠覆一个国家，还能让一个人对自己的性别认知发生改变。神奇不神奇？<br><br>　　美国的LGBT都能成为不可挑战的政治正确，美国人正在97种性别当中凌乱。<br><br>　　让一个国家的人民不认同自己的制度，反对自己的国家，难度比改变一个人对自己性别的认知要简单多了吧。<br><br>　　让被资本体系奴役的劳动者成为精神资本家，为资本体系辩护，难度也比这个性别认知的改变小多了吧。<br><br>　　四是我们在有关制度模式的认知战，还没有扭转被动的局面。<br><br>　　中国人通过网络人民战争，在爱国与卖国的网络意识形态斗争中，已经占据了上风，赢得了主动，孤立了对手，但在社会主义和资本主义的认知战较量中，还处于整体的被动。因为一部分民族主义者他们也不认为中国必须通过社会主义才能实现民族复兴的目标。我就看到一个强烈爱国的大V，在那些不支持华为，唯独支持联想的人，把批评联想说成是否定民营企业的时候，也跟着这些人的节奏痛斥中国人仇富。<br><br>　　这就是维护公有制主体地位和社会主义基本经济制度的声音目前还比较被动的原因。<br><br>　　不是说这些人不爱国，而是他们认为不通过社会主义也能实现民族复兴目标。他们认为，只要我们战胜美国，民族复兴的目标就可实现。<br><br>　　但恐怕没有这么简单。<br><br>　　美国在我们眼里是一个国家，但其实它更是一个体系的代表，一个全世界资本主义利益的体系之集大成。全世界每个国家都有美国控制的买办资本力量，这些力量都会极力维护美国主导的这个体系，美国不倒，他们的这个体系就不会倒，他们的利益就在。为了他们的利益，他们会全力维护美国不倒。具体到中美立体战的决战上，他们会想一切办法配合美国战胜中国。<br><br>　　所以，中美之间的力量对比，不能简单地以国家为单位计算各种具体实力的相加，然后推导出结果。<br><br>　　对已经跨越科技战封锁的中国来说，美国已经不是太大的问题，但是对付美国代表的这个体系，还是很大的问题。因为这个体系不光是站在中国的对面，还站在中国的身后，力量渗透到中国的内部。<br><br>　　因为这种力量的渗透，中国的互联网才这么像世界大战，支持中国的和支持美国的鏖战不止。<br><br>　　公开的认知战人民群众能够参与，所以问题不会太大，但是与隐蔽力量的战斗，人民群众无法发挥作用。美国到底有多大能力，通过隐蔽的力量给中国制造多大的麻烦和威胁，我们还无法给出评估；但已经发生的一些事件，对此不能太乐观。美国体系的力量可能就在我们每个人的周围，就举一个例子，我们的同学朋友同事圈，有不少至今都是美国的铁粉。特别是在一些“高知”圈“精英”圈，这种现象很严重。<br><br>　　诸如此类因为美国的利益而不计较个人得失的人，其实都可能被美国视为其体系力量的组成部分，让这些人在关键的时候，或者有意识，或者无意识做着对美国有利而于中国有害的事情。<br><br>　　资本体系的力量比美国一个国家的力量可大多了。如果单纯看美国，财政和贸易双赤字，债务雪球越滚越大，这些都是美国日渐衰弱、外强中干的具体表现，但是控制和寄居美国的资本力量，通过美国主导的这个资本体系，实力以及对世界的控制力越来越强。<br><br>　　中国的崛起和民族的复兴，不仅仅让美国认为对其霸权形成了挑战，而且还会被美国主导的资本体系所不容。除非中国按照美国资本希望的那样进行全面的改造，从政治到经济全面接受和植入美国的体制，保证资本能够全面控制中国，把中国改造为美国那样的资本寄居外壳。但中国的崛起和民族的复兴，本来就是以民族独立为基本政治前提，不愿意依附西方资本，更不允许受其控制。我们正式提出中国式现代化，和西方式现代化进行切割，就已经和西方资本表明了不妥协的立场。<br><br>　　西方资本不允许中国不受其控制的实现崛起。所以，对我们发动立体战的不只是美国的国家力量，更是美国主导的这个资本体系的力量。前一个力量在明，后一个力量在暗。<br><br>　　要实现民族复兴，就要打败这个体系，但这光靠民族主义的动员和爱国主义的激励是不够的。因为民族主义也分左中右，资本也有民族资本和买办资本之分。买办资本是站在中华民族对立面的，民族资本虽然也有民族立场，但面对西方资本主导的资本体系，还难免存在着动摇性和妥协性。<br><br>　　打败资本主义体系，还需要社会主义的动员和组织，运用社会主义体系的力量，依靠劳动群众的力量。<br><br>　　一百年前，靠民族主义，无论是孙中山还是蒋介石，连一个真正的民族独立都实现不了，连一个真正的国家统一都是奢望，原因就在于：在资本主义的先发国家已经占据了全球资本主义利益链的位置，世界市场和资源都已被瓜分完毕，并没有给中国留下一个资本主义强国的位置，中国只是被定义为资本主义列强的被殖民对象，用资本主义的方式怎么可能实现民族独立？所以，伟人说，资本主义的老师总是欺负学生，因为他们只允许学生成为买办资本主义和半殖民地。<br><br>　　新民主主义时期，最终是信仰共产主义的组织带领中国人民实现了真正的民族独立和国家统一，办法是对帝国主义在中国的力量进行了大扫除，买办资产阶级被剥夺为国家资本，成为中华民族实现独立的经济基础。<br><br>　　中国实现工业化也是通过社会主义的体制组织和动员能力，才可以不通过对外的掠夺，得以拥有完整的工业体系，而印度到现在都没有，二战之后没有也任何一个国家能够再拥有这样的体系。<br><br>　　现在要在西方资本主导的世界体系面前实现民族复兴的目标，也同样需要通过社会主义体系才能实现。美国主导的那个资本主义体系，不允许中国通过资本主义实现不受他们控制的崛起。<br><br>　　所以，中国的崛起从来不是简单的民族主义，民族复兴必须和社会主义现代化结合在一起，才具有实现的可能性。<br><br>　　观察一下我们的认知战对手，他们比爱国主义阵营更重视制度。他们是把恨国跟敌视新中国的制度结合在一起的。当爱国主义阵营很多人已经接受了不问姓社姓资，而恨国势力从来都在姓社姓资这个问题上立场鲜明，毫不含糊。恨国势力有时候也谈不问姓社姓资，但只是用来麻痹别人，他们自己实际是不问姓社只问姓资。<br><br>　　所以我们的对手，他们日复一日地妖魔化公有制和国企，妖魔化新中国的建设史，妖魔化中国革命史，你看看那些经济学家，他们的主张高度意识形态化。连他们的市场经济都不给国有企业留下空间，他们只要否定计划经济就能否定了中国前三十年的经济建设的全部。不管谈的是经济观点什么别的社会问题，但字里行间都是政治。<br><br>　　所有制问题才是意识形态斗争的核心问题（起码是之一），也是恨国势力对中国发动认知战的最主要进攻方向。因为他们只要中国的公有制被私有化，无论之前的发展势头多么好，最后还是要成为资本世界体系的一部分，意味着美国所代表的资本体系取得了最终的胜利。<br><br>　　中国如果没有比较强大的国有经济，很难跨越美国设置的那么多陷阱，很可能就倒在第一个低收入陷阱了，很难越过前面的第二个中等收入陷阱。即便进入发达国家的收入门槛，还有第三个高收入陷阱。还有我们分析过的，在资本私有制下，第四次工业革命将产生严重的失业问题，与私有制形成强烈的冲突，对私有制构成最有力的否定，这样即便在生产力方面成为世界最领先，但依然摆脱不掉历史周期律的困扰而迅速由盛转衰。<br><br>　　我们在爱国与恨国的斗争中建立主动，但这还是不够的，我们还要在社会主义还是资本主义的道路选择问题上，建立主动。<br><br>　　中国的意识形态本来是有两条防线的，一条是社会主义，还有一条是爱国主义。因为我们的重视程度不够，我们这两条防线差点都失守。现在我们基本收复了爱国主义的舆论防线，但社会主义的意识形态防线还没有收复。这就依然存在着一个巨大的政治安全隐患。现在在中国，可以随意地否定公有制和国有企业而且还要建立起私有制神圣不可批评的政治正确，可以随便地否定中国用公有制和计划经济实现工业化的前三十年以否定新中国的体制基本框架。<br><br>　　对方只要把我们的社会主义经济基础通过他们的主张给解构掉，那民族复兴的基础也就动摇了，我们还需要努力保卫社会主义这条意识形态防线。<br><br>　　我们的对手比我们更专业，因为他们是成体系的认知战，对手是以国家的力量在前面推动，由资本体系的力量在后面支持，而我们则主要是由网民自发的方式进行反击，这就像我们用小米加步枪对抗对方的坦克大炮，以游击队反击对方的正规军。这对于我们打赢关键的认知战，显然是不够的。<br><br>　　所以，认知战这方面，我们非但不能放松，而且还需要更加重视。我们真的需要上升为战争的层面去认识和对待这种关系命运的认知战，那些抹黑攻击我们社会主义制度、危害中华民族民族利益的人，是我们应当警惕的对手。尤其那些利用中国的资源反对中国的人，是最危险的敌人。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 04:51:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：美国突发！一夜醒来，见证历史所的时刻到了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274418-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389096">　　不是我不明白，这世界变化快！<br><br>　　一夜醒来，美国的惊心动魄的内斗大戏就又上演了一出高潮，并且是见证了历史！<br><br>　　昨天给大家说到，已经刺刀见红的美国内斗大戏陡然升级，民主党对特朗普清算旧账，执意将特朗普送进监狱。<br><br>　　而美国共和党也同仇敌忾，对老拜登发起弹劾调查，并且对其家人展开深挖，也想先除之而后快。<br><br>　　而由于美国众议院议长麦卡锡对拜登作出拨款妥协以及坚决不向乌克兰援助的政策，又同时引发了美国民主共和两党议员的愤怒，并且有共和党议员对自己人麦卡锡发起弹劾调查，民主党顺水推舟遥相呼应。<br><br>　　您猜怎么着？一夜醒来，麦卡锡以216票对210票被罢免了。<br><br>　　也就是说在这次投票当中，虽然麦卡锡对拜登做出妥协，没有大量削减美国政府开支预案，帮助美国总统拜登避免了关门之苦，但是，民主党人根本就没有买他的账，而是竭力助推弹劾。<br><br>　　值得一提的是，这次弹劾当中，8名共和党议员支投下支持票，这给了麦卡锡最致命的一击，使得麦卡西弹劾案突然通过。<br><br>　　要知道，这是美国历史上首次通过罢免众议院议长的行动，真是一夜醒来见证了历史啊。<br><br>　　要知道，麦卡锡这老兄可是今年1月份经过15轮的投票，才艰难当选美国众议院议长，想不到却成为美国历史上最快被弹劾下台的众议院议长。<br><br>　　麦卡锡这次之所以被弹劾下台，还是和其优柔寡断不无关系，想当年疯婆子佩洛西执掌众议院之时，直接干脆利索的死磕特朗普，以至于特朗普政府多次关门，白宫的厨师和打扫卫生的都回家了，可怜的特朗普在白宫只能靠吃汉堡度日，而白宫因为无人打扫垃圾而垃圾成堆的一幕也成了特朗普的痛和羞辱。<br><br>　　并且佩洛西直接对特朗普发起弹劾，那是刀刀见肉毫不留情。所以时至今日，特朗普还一直对佩洛西耿耿于怀。<br><br>　　而反观麦卡锡，在这方面做得远不如佩洛西狠辣果断，总想在民主党和共和党之间找平衡当和事佬，这恰恰犯了兵家之大忌。<br><br>　　尤其是这次麦卡锡对拜登政府作出很多让步，除了没有向乌克兰援助物资经济的选项之外，几乎都满足了拜登政府的所有要求，这也被美国共和党认为是麦卡锡向拜登的让步，很多美国共和党的选民也在痛骂麦卡锡出卖了共和党的选民。<br><br>　　麦卡锡这次之所以大意失荆州被弹劾下台，其实还有一个拿不上台面的原因，那就是麦卡锡反对援助乌克兰，尤其是坚决停掉了对乌克兰的援助选项，这也引发了美国军方以及军事巨头们的极其不满。<br><br>　　要知道，美国本身就是一个战争机器，美国的那些军火商们可是在美国政坛呼风唤雨，为其充当代言人的美国政客是比比皆是，而拜登现役的这场乌克兰战争，让美国军火商们大发横财，如今麦卡锡却执意停掉对乌克兰的援助，也就是动了他们集体的奶酪，他们不咬牙切齿的千方百计想要换掉麦卡锡才怪呢。<br><br>　　再加上这一次正好有美国共和党众议院右翼议员提议罢免麦卡锡，这一下让他们看到了千载难逢除掉麦卡锡的机会。<br><br>　　随着麦卡锡被火速弹劾下台，也标志着美国民主共和两党的内斗进入空前白热化的阶段，两党的内斗必将会持续加剧，一场更大的暴风雨即将在美国政坛掀起，喜欢吃瓜看戏的老铁们，准备好瓜子啤酒矿泉水吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 04:48:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：你死我活！刚刚，美国创造了全新历史！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274417-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389095">　　现在谁最想看美国的笑话？想让美国去死？<br><br>　　一定不是中国，甚至也不会是俄罗斯……<br><br>　　上次说了，在我们欢度国庆的时候，美国政府正准备停摆关门。<br><br>　　一旦停摆，美军连军饷都发不出来。<br><br>　　以特朗普为代表的共和党的极端保守派已经算好了，10月1日的凌晨，美国政府就会关门，这将是共和党人的伟大胜利！<br><br>　　一想到这一幕，他们的心中无比酸爽。<br><br>　　到了这一天，拜登要多丢人有多丢人，要出尽洋相，这是2024年大选前给他的当头一棒。<br><br>　　特朗普说：好你个拜登，你不要送我去吃牢饭吗，你不污蔑我性侵了50多岁的大妈吗？我先给你送个开胃菜。<br><br>　　共和党已经精心为拜登设置了死局，怎么走都是死。<br><br>　　如果拜登不想政府停摆，要共和党通过2024年的预算，就要中止对乌克兰的援助，而如果乌克兰失去援助，必然在战场上遭遇失败，那么拜登策划的俄乌战争就成了一个笑话。<br><br>　　其实吧，现在最想看美国失败的，就是美国自己了……所有人都牟足了劲等着这一刻。<br><br>　　美国政府关门，这让共和党翘首以待！<br><br>　　但是万万没想到，2023年10月1日，美国政府居然没有关门！<br><br>　　一切照常！<br><br>　　因为在9月30日的深夜，在美国政府即将停摆的3小时前，有一个人力挽狂澜，在美国两党中纵横捭阖尽力协调，最终让国会通过了一项临时支出法案，给了拜登45天的缓冲期进行续命。<br><br>　　这个人，就是共和党人，众议院议长麦卡锡。<br><br>　　在那个决定命运的关键夜晚，麦卡锡找到了部分共和党人，尤其是很多共和党的“理中客”，对他们苦口婆心的说：<br><br>　　我们要以大局为重啊！<br><br>　　如果美国政府停摆，损害的是整个美国的国家利益，到时候全世界都会看美国的笑话。<br><br>　　祖国利益高于一切，我们放拜登一马吧……<br><br>　　麦卡锡痛心疾首的说：<br><br>　　我记得东方有位伟人，他曾经说个人的事再大也是小事，国家的事再小也是大事。<br><br>　　在这个关键时刻，我们不能再斗下去了，应该放下个人恩怨和党派争执，以国家利益为重。<br><br>　　在麦卡锡的感召下，很多共和党人都被打动了，最终，至少有17名共和党人同意放拜登一马，避免美国政府停摆。<br><br>　　在最后的投票环节，麦卡锡选择了支持拜登。<br><br>　　于是，等到了10月1日，太阳照常升起，美国政府正常运转，并没有关门。<br><br>　　看到这一幕，特朗普怒火中烧，恨不得吐血！<br><br>　　千算万算，没想到内部居然出了内奸，出了投降派，居然让拜登过关了！<br><br>　　特朗普说我TM的都要被他们送去吃牢饭了，你居然还帮他们拉选票，你麦卡锡但凡干一点人事，也不会一点人事也不干。<br><br>　　你作为我们共和党人，不但不给拜登挖坑，居然还给他搭梯子！<br><br>　　你等着，非弄死你不可……<br><br>　　清算麦卡锡，马上成为了共和党的首要目标。<br><br>　　他们一刻都没有多等，第二天就发起了对麦卡锡的弹劾，要求罢免麦卡锡的众议长。<br><br>　　那么麦卡锡还能保住众议长的位置吗？<br><br>　　让人震惊的一幕出现了，麦卡锡不是帮了民主党的忙，救了拜登一命吗？<br><br>　　结果在弹劾麦卡锡的提案中，众议院的出席的208名民主党全部投出了赞成票，同意罢免麦卡锡。<br><br>　　也就是说，9月30日，麦卡锡救了民主党，10月1日民主党就决定让麦卡锡去死。<br><br>　　在这个局面之下，麦卡锡马上就被罢免了，失去了众议院议长的位置。<br><br>　　民主党说那麦卡锡可是共和党人，是我们的首要矛盾，我管他干了什么，不干掉他还留着过年吗……现在他们共和党内部开始斗起来了，这对我们是绝对的好机会啊，我们赶紧帮他们添一把柴，让火烧得更旺一点！<br><br>　　拜登呢，拜登说谁是我们的朋友，谁是我们的敌人，同志们你们心里要有数啊，只有共和党才是我们真正的敌人，其它的都可以谈。<br><br>　　拜登说这是你死我活的斗争，大家一定要抛弃幻想，准备斗争，必须送他们去死！<br><br>　　麦卡锡伤心欲绝，他以为他以国家利益为重，真实情况是没有一个人感激他，所有人都要他滚蛋。<br><br>　　于是麦卡锡灰溜溜的走了……他创造了历史，成为了美国历史上首个被投票罢免的在任众议院议长。<br><br>　　罪名是啥？<br><br>　　就是对敌人心存幻想，意图投降绥靖！让美国政府避免了关门的窘境！<br><br>　　而10月3号这一天，也创造了美国新的历史。<br><br>　　这一幕深刻的“教育”了美国的所有政客，就是以后两党之间的斗争，只能是你死我活势不两立，任何人但凡敢以国家利益为重，敢顾全大局，那么所有人就会先请他去死……<br><br>　　以后没有任何幻想，必须要不择手段的弄死对方。<br><br>　　那么，10月1日，以为有了麦卡锡的大局为重，美国避免了关门停摆，等到11月15日的时候，还有共和党人敢对拜登妥协吗？<br><br>　　还有人敢以美国利益为重吗？<br><br>　　那我们就等着下个月美国政府关门吧！<br><br>　　2024年的美国大选就要来了，今天发生的这件事情，提醒了所有的美国政客，会让明年的斗争更加残酷，双方谁都不会退让一步，哪怕让美国去死……<br><br>　　你说美国都这样了，还能搞成事情？<br><br>　　为什么说中美博弈美国一定会输？<br><br>　　我随便举个例子，1992年钱学森致信国务院副总理邹家华，建议我国汽车工业应跳过用汽油柴油阶段，直接进入减少环境污染的新能源阶段，并认为在此形势下，我们决不应再等待，要立即制订蓄电池能源的汽车计划，迎头赶上，力争后来居上，直接进入汽车的新时代！<br><br>　　邹家华看完信高度重视，将电动汽车作为国家的重点项目，结合国情制定了电动车研究项目。<br><br>　　那个时候，中国的汽车产业一穷二白，出口量连日本的零头的零头都没有，但是，中国政府一旦确定要做的事情，就会几十年如一日的坚持下去。<br><br>　　从1992年到2023年，都31年了，我们对电动汽车的研发、攻关、支持从来没有停止过，历届政府各个部门从不动摇，都将此作为核心产业来发展。<br><br>　　到了今天，我们已经成为了全球电动汽车当之无愧的王者。<br><br>　　而美国是怎么干的呢？<br><br>　　我们现在是没有能力干掉美国的，但是美国会自己干死自己……<br><br>　　因为最想让美国死的，就是他们自己。<br><br>　　现在的沙特，为什么坚定的和中国站到了一起。<br><br>　　6年前，特朗普和沙特好到穿一条裤子，对沙特各种吹捧，对卡舒吉事件装聋作哑，沙特投李报桃，找美国下了4000亿美元的军火大单。<br><br>　　结果特朗普刚下台，拜登到白宫屁股都没坐热，就过了两天，沙特就成为了美国口中的国际贱民，拜登不仅要重启卡舒吉案件，还开始支持胡塞武装搞乱沙特。<br><br>　　沙特说卧槽，黑社会收保护费，也没有说换个老大就收一次钱的啊，你还有点谱没有。<br><br>　　中国是一届政府接着一届政府干，美国是下一届政府要干死上一届政府。<br><br>　　所以，为啥中美博弈美国一定会输？<br><br>　　美国，现在已是群魔乱舞，各个部门一片散沙，两党势同水火，相互要干死对方，都要出对方的洋相。<br><br>　　其实吧，无论民主党还是共和党，他们现在真顾不上中国，而是首先要搞死对方，那才是真正的敌人！<br><br>　　尤其是明年，是他们的生死之战！<br><br>　　两边都想着先下手为强，赶紧搞死对方！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 04:47:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：突发 ！泽连斯基竟突然对中国下手了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274416-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389094">　　乌克兰总统泽连斯基又开始疯狂玩火了。这一次竟然将矛头直接指向了在俄乌之间保持中立的中国。<br><br>　　今天，泽连斯基政府突然宣布，制裁中国的中海油集团、中石化集团和中国石油天然气集团。给出的制裁理由是这些公司正在投资俄罗斯开采业，并积极向俄罗斯购买碳氢化合物。<br><br>　　你没看错，老铁们，这个泽连斯基竟然对中国的三桶油同时下达制裁命令，说我们是在俄罗斯投资开采业务了！<br><br>　　当下，陷入风雨飘摇的泽连斯基政府不敢对美国停止援助说三道四，不敢对美国石油公司进口俄罗斯石油大发横财说三道四，甚至都不敢对印度从俄罗斯的大把进口石油转卖欧洲有所不满，如今竟然一转身对中国动手了！并且是下的是制裁中国三桶油的狠手！<br><br>　　对西方国家有所忌惮的乌克兰，如今竟然把炮口对准一直致力于和平发展的东方大国，竟然用制裁我们三桶油的方式来发泄心中的不满。小泽啊小泽，是谁给你的底气呢？<br><br>　　其实，乌克兰战争开战之后，被泽连斯基炮轰的国家不计其数，甚至连美国、英国这样的大金主都曾经被泽连斯基怒骂过。<br><br>　　一度以宇宙中心自居的泽连斯基，以为自己在替整个西方在打仗，所以西方国家对其援助都是理所当然的。虽然后，来在美国英国的猛烈批评之下，司机的态度有所收敛，但是对其他欧洲小国泽连斯基依然是态度强横。<br><br>　　并且因为粮食进口问题，直接和波兰、爱沙尼亚等盟友直接翻脸，以至于波兰直接怒骂乌克兰是忘恩负义，并且波兰总统杜达和乌克兰总统泽连斯基在联合国互相开炮。波兰甚至一度发出威胁，要停止对乌克兰的所有军事援助。<br><br>　　与此同时，捷克以及斯洛伐克等原本支援乌克兰极为积极的国家政坛也接连发生变动，纷纷宣布和乌克兰划清界限停止对乌克兰的军事援助。再加上美国政坛内斗加剧，美国总统拜登不得不接受了45天之内无法通过援助乌克兰的议案，随着美欧等国家对乌克兰的抛弃，这让乌克兰感到了大难临头。<br><br>　　再加上 冬季即将到来进入俄罗斯的主战场，而俄罗斯已经开始大量招兵买马，同时大量生产储备巡航导弹，准备在冬季对乌克兰发起致命一击。<br><br>　　偏偏在这个时刻，美国和北约等国家的援助纷纷掉了链子，这让乌克兰更加的雪上加霜。<br><br>　　本来乌克兰的最铁盟友英国想要乌克兰强出头，新上任的英国国防大臣直接宣布将向乌克兰派驻军队，这让乌克兰上下倍感振奋。<br><br>　　然而在遭到了俄罗斯的当头棒喝以及北约甩锅，称如果北约国家擅自参战，北约将不负责为其擦屁股之后，英国首相苏纳克随即就改口宣布英国没有向乌克兰派兵的计划，而乌克兰再次尝到了被彻底抛弃的苦果！<br><br>　　然而，泽连斯基不知道反思自己的所作所为，竟然把怒火直接发泄到了中国三桶油身上，并且直接对中国的三桶油发起制裁行动，拉入了黑名单。<br><br>　　看来，乌克兰跟他的美国大哥其他的没学到，倒是学会制裁和霸道了，只不过，要看看你乌克兰还有多少资本去制裁，还有多少对别的国家傲慢指责的底牌？<br><br>　　不要说你乌克兰，就是美国多次威胁对中国发起的制裁，要求中国停止和俄罗斯的正常贸易，你看中国给他们脸了没有？<br><br>　　我们是中立大国，而可不是跟着美国对西方俯首帖耳的小弟。<br><br>　　你泽连斯基自己都到了火烧屁股的时候了，竟然还在狐假虎威的宣布对中国实行制裁，简直就是不知道天高地厚，到最后的结果，注定是自寻其辱！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 04:46:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：美国又创造了历史]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274415-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389093">　　美国历史不长，但经常创造历史。<br><br>　　尤其是现在的美国，一不留神就会创造历史。<br><br>　　10月3日，美国众议院搞了一场历史性投票：就罢免共和党籍众议院的议长麦卡锡的动议进行表决，最终以216票赞成、210票反对的投票结果通过动议。<br><br>　　麦卡锡由此而丢了众议院议长的宝座。<br><br>　　——这是美国历史上第一次有众议长被投票罢免。<br><br>　　可怜的麦卡锡，2023年1月7日才成为众议长，到被罢免时还不足10个月，相当于屁股刚刚把板凳捂热。他也因此而成为美国历史上任期第三短命的众议长。<br><br>　　这个事情发生得比较突然，因为罢免麦卡锡的动议是10月2日才发起的。也就是说从发弹劾，到走人，仅仅只有1天时间。<br><br>　　要知道美国众议院的议长那也是一方大佬。按照美国相关法律，如果美国总统和副总统都不能履职，由参议院的议长代行总统职责；如果参议院的议长也不能履职，就由众议院的议长代行总统职责。如今的美国政坛，副总统哈里斯同时也兼任参议院的议长，是二号人物；众议院的议长就是三号人物。<br><br>　　话说堂堂美国政坛三号人物，一天之内就被赶走，听起来很玄幻，给人感觉如同小孩子过家家一般的儿戏。要知道美国上一任众议院的议长佩洛西，那可是著名的钉子户。为啥到了麦卡锡这里，就轻易被人赶走了？<br><br>　　造成这种局面，只能怪麦卡锡自己。<br><br>　　话说2022年11月美国中期选举，共和党把持了众议院。按惯例，作为众议院共和党领袖的麦卡锡，理所当然成为众议院议长。然而，麦卡锡的党内人际关系实在是让人不敢恭维，足足经历了15轮投票，而且与党内极端保守派达成妥协之后才得以成为众议院的议长。<br><br>　　麦卡锡和党内保守派的妥协内容主要是降低“撤换动议”的门槛：<br><br>　　之前规定对众议院议长“撤换动议”的条件是需要获得一党中多数议员支持；<br><br>　　妥协之后的规则变成，由一名众议员提出即可。也就是说，只要共和党内有众议员看麦卡锡不爽，就可以发起“撤换动议”。简单来说，就是麦卡锡自己10个月之前给自己挖了一个坑，在10个月之后把自己埋了。这事充分说明，不牢靠的权力往往反噬也很严重。<br><br>　　这次“撤换动议”的发起人是众议院共和党内强硬派之一、佛罗里达州联邦众议员马特·盖茨。这次弹劾麦卡锡，实际上是共和党内斗。<br><br>　　投票显示，除了马特·盖茨外，还有7名共和党籍众议员选择支持对麦卡锡的罢免动议，他们分别是<br><br>　　亚利桑那州众议员安迪·比格斯<br><br>　　科罗拉多州众议员肯·巴克<br><br>　　田纳西州众议员蒂姆·伯切特<br><br>　　亚利桑那州众议员伊莱·克兰<br><br>　　弗吉尼亚州众议员鲍勃·古德<br><br>　　南卡罗来纳州众议员南希·梅斯<br><br>　　蒙大拿州众议员马特·罗森代尔<br><br>　　都是铁杆的共和党保守派。他们认为麦卡锡已经背离了共和党宗旨。这场共和党内斗，让特朗普也看不下去了，赶紧在自己创建的社交平台“真实社交”上大声疾呼：“为什么共和党人总是在内部争斗，为什么他们不打击正在摧毁我们国家的激进左翼民主党人？”<br><br>　　共和党内斗的原因在于，共和党保守派认为麦卡锡对拜登不够强硬，导火索是拜登政府关门事件。<br><br>　　9月30日，美国的国会在讨论拜登主导的一项临时拨款法案。如果该法案通不过，那么拜登政府将关门停摆。对美国来说，政府停摆并不稀奇，但会让现任总统脸面无光。<br><br>　　从共和党角度来说，让政府停摆，是让拜登难堪的难得机会。所以共和党保守派议员对该法案百般刁难。他们要求拜登的临时法案中加入大幅削减联邦开支、加强边境管控等条款；但拜登不同意。<br><br>　　然而就在拜登政府停摆前一个小时，作为共和党领袖的麦卡锡，最终选择向民主党妥协，通过了临时预算法案；从而让拜登政府避免了停摆的尴尬。<br><br>　　这事惹恼了保守派，他们决定要把麦卡锡搞下台。当然保守派也有道理，麦卡锡你小子关键时刻立场动摇不坚定，不搞你还留着过年嘛。<br><br>　　按道理说，麦卡锡让拜登通过了临时法案、避免了政府停摆，相当于卖给民主党一个面子。如果民主党议员在“撤换动议”中拉麦卡锡一把，那么也可以让麦卡锡渡过难关。<br><br>　　然而民主党议员并没有拉麦卡锡，而是选择落井下石。究其原因在于，现在民主党和共和党斗争非常激烈。<br><br>　　民主党主导的司法系统对特朗普各种起诉，试图把特朗普搞臭。<br><br>　　共和党也不客气，在控制众议院之后，对拜登也进行了全方位攻击，又是调查拜登的儿子，又是对拜登本人展开正式的弹劾调查。这一切都是在麦卡锡领导下进行的。<br><br>　　对民主党来说，麦卡锡也是死对头，积怨已久；不可能因为他给民主党卖了一个人情，双方就能化解怨恨。而且民主党也希望通过麦卡锡下台，激化共和党内部矛盾。<br><br>　　如此一来，麦卡锡变成了猪八戒照镜子、里外不是人。原本想要两边捞好处，结果变成了两边不讨好。<br><br>　　难道麦卡锡不知道，混江湖最忌讳左右摇摆么？他当然知道。就连小混混都明白的道理，何况麦卡锡已经在美国政坛混了大半辈子了。<br><br>　　作为美国第三号人物的麦卡锡，之所以会上演一天之内失去权力这种戏剧性场景，关键原因在于麦卡锡本人是伪鹰派。<br><br>　　麦卡锡的人设是强硬的保守派，其实他是投机派。<br><br>　　《纽约时报》2022年4月曾爆料，麦卡锡在国会山骚乱发生后，曾表示过将推动特朗普辞职，指责特朗普“煽动”民众攻击国会大厦。但他后来又转而维护特朗普，从而又获得了特朗普的信任。这反复无常的态度，像极了“政治变色龙”，是典型的投机主义者。<br><br>　　麦卡锡这次之所以通过了拜登的临时法案，其实并不是他对拜登多么信任，而是试图表达一个“顾全大局”的姿态，捞取更多的资本。两年后的大选，麦卡锡也是有想法的。如果能获取更高的支持率，他也想角逐一番；只不过这次玩脱了而已。<br><br>　　美国政坛极其复杂。共和党内部斗争激烈，蓬佩奥、彭斯、麦卡锡等人，都想取特朗普而代之。民主党内部同样斗争激烈，哈里斯也做着美国第一任女总统的春秋大梦。麦卡锡这次投机失败，恰好反映出美国政坛内斗的实质。<br><br>　　不过话说回来，美国政坛内斗虽然精彩，但是在针对中国的这个战略目标上，各派却是出奇地一致。不论是拜登还是特朗普，不论是佩洛西还是麦卡锡，针对中国时都冒着同样的坏水。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 04:45:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[畅明：日本的“兽性集体主义”将再一次毁掉日本]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274414-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389092">　　一、日本特色的“兽性集体主义”<br><br>　　日本是一个奇怪的国度，一方面给外国旅人以彬彬有礼的感觉，另一方面又在反人类的事情上做的登峰造极。这种有小礼而无大义，极度扭曲反人性的特征为什么反复在日本身上出现？<br><br>　　在近代史上，日本是对中国的现代化进程伤害最深的国家，可以说是踩在中国的身上通过“赌国运”的方式实现了近代日本工业化的成功。但是，“机关算尽太聪明，反倒误了卿卿命”，最终日本在二战中兵败如山倒，本土被占领，国破家亡，举国为奴。<br><br>　　日本之为国，起自山多地少、物产贫瘠之列岛，在近代历史上借助西方贸易文明完成了联合藩镇形成国家的进程，而后即大行军国主义，以侵略为己任，以为西方文明在亚洲“带路”为使命，自此跻身列强。而其贯彻始终的国家决策模式，则始终与兽性相伴：<br><br>　　比如731部队；<br><br>　　比如慰安妇制度；<br><br>　　比如南京大屠杀；<br><br>　　比如巴丹死亡行军；<br><br>　　比如水俣病；<br><br>　　比如变态题材的游戏及影视产业；<br><br>　　比如参拜靖国神社；<br><br>　　比如篡改历史；<br><br>　　比如排放核污染水；<br><br>　　凡此种种，屡屡打破人类社会的下限，其人性之泯灭程度往往出人意料之外。美国人认为日本的文化特征是“菊与刀”，即：好战而祥和，黩武而好美，傲慢而尚礼，呆板而善变，驯服而倔强，忠贞而叛逆，勇敢而懦弱，保守而喜新。<br><br>　　应该说美国人观察到了日本人国民性上的矛盾之处。但是他们并没有看明白，日本的一切行为模式，其实都是“兽性集体主义”的结果。日本不乏一些汉唐生活习惯的遗存，但是日本人的精神内核，实际上是兽性压倒人性，所以就体现出了矛盾的“衣冠禽兽”之特质。<br><br>　　啸聚山林之土匪、盘踞海屿之海盗，往往寡廉鲜耻，因为其面对的死亡风险非常高，而其一朝得势又恣意逞凶；物资贫乏，却有偶有运气爆发一夜而富；人各凶顽，但又需抱团取暖，结成帮派团伙；虽有组织，确实为了戕害他人。所以这种靠欲望驱使的行为模式，结合上小众团体的强组织模式，以侵暴劫掠为目的之生存之道，就形成了日本特色的“兽性集体主义”。<br><br>　　日本之集体主义，是因为临近华夏，目睹了众志成城之威力，然而日本人知其然不知其所以然，拿掉了“仁、义、道、德”，故而其效果与中国的人性集体主义截然相反：<br><br>　　“仁”者，仁而爱人，以人为本之意，是人本思想的源头。没有了“仁”，则组织工作就没有了平等精神，也没有了尊重人格的基础。所以日本的诸多类似“煮饭仙人”、“机床仙人”之辈，就是一辈子锁死在某个狭小的岗位上，让人的思维极端化、磨去灵动的人性，由此塑造一个机械思维的血肉之躯。这就是日本在前计算机时代可以横行于制造业的原因：善于抹杀人性，精于打造“人形机械”，长于给人的思维“编程”。但是在计算机广泛应用于生产制造活动之后，计算机替代了这部分人工，自此日本制造的发展速度开始落后于中国制造。人类得解放是华夏文明的使命，在人性解放的时代必然是华夏兴而日本衰的，这就是计算机和互联网时代，为什么中国的兴盛不可遏制，而日本的衰落不可挽回的时代原因。<br><br>　　“义”者，顺天道而舍小利，为大众而献身之意。牺牲奉献，是人之至德，是主观能动性极强的表现，然而其必得客观规律，必须顺应历史潮流方可为正能量。如果阵营站错，方向搞反，那么则会被历史车轮碾碎成泥。同样的经历二战，中华民族守正义斥邪恶，发展了共产主义的力量，为打击法西斯主义做出了贡献，则烈士英灵长存，民族朝气蓬勃，国家浴火重生，国际地位跻身强国之列。而日本的神风敢死队也是战斗而亡，但是其效果无有，只是平添日本战争的罪恶。归根结底，中国人的“义”，是民族家国之“大义”，是在人类正义方向之上的舍生取义和为了顺应天道而突破利益的桎梏；而日本人则是一直只在“团伙小义”中徘徊，虽然精于用生命来搞特色鲜明的“死亡艺术”、“物哀文化”，但是其背离人类正义的方向，贪于团伙一时之小利，枉顾天道的客观规律，最终付出越多罪恶越大，越努力越失败，这就是日本的“大义”缺失之故。<br><br>　　“道”者，通过科学总结发现客观规律，以人的实践顺应时代的需求。中国人擅长察觉天道，是因为华夏信仰当中的客观性最强。在中国没有万世一系的神仙皇帝，在中国人的神话里也没有“百鬼夜行”的荒谬怪诞；王侯将相宁有种乎、社稷为重君为轻，螺旋发展、起伏前进本来就是事物的发展规律，正是因为周期性地革故鼎新，以帝王将相的荣华富贵做为华夏文明的“祭品”，才能让中国永葆青春。所以中国拥有革命性最强的中华民族，也延续着进化速度最快的华夏文明。因为客观，所以革命，这就是天道回还的自然本意；因为革命，所以兴盛，这就是顺道则兴的客观规律。而日本自古罔于“巫王”迷信兴盛，恃集体之强力而枉顾客观规律，残暴无道，逆天而行，终至灭顶之灾。原子弹下无冤魂，之所以日本成为世界上唯一一个遭受过核弹攻击的国家，就在于其战略决策充满了主观的想象与赌性，内部失衡而求诸于外，故而在世界大战中基业尽毁，成为去势之奴。天行有常，不为尧生，不为纣亡，顺之以道则兴，逆之以暴则亡。中国、日本之一兴一衰如此，即天道使然。<br><br>　　“德”者，利他之功所蓄积者也。“德”是一个“存款”的概念，一个人存款如果很多，那么疾病、饥荒对其影响就会小，因为存量的资源可以削弱随机的无妄之灾。而人生的功德，在于为子孙计与利他之功。人能够生存，在于收集资源以利己，而蓄积资源多了，则需要归还有余者于自然，这是大概所有人类宗教中都蕴含的共同意义，也是基本所有人类组织中的基本规则。这一借一贷之间，则人生的功德就蓄积起来了。所以中国人讲究“德不配位，必有灾殃”，即是位高势大者风险亦大，无功德蓄积则应对不测之风险之功能弱。未有无德而久存者，强者无德，则其弱可期。积善成德，神明自得，中国人的大修行，就是为人民服务，真正有效的祈福模式，就是自利利他，损己之余以奉他人之不足，所以“公”为至德。一时积德，可得人生顺遂；一世积德，则福泽后代；举国奉公而蓄德，则国运昌盛；文明中有积德的机制，则民族与文化传承不息，与时俱进累世进化不竭。新中国之兴，即在于创始者带领一代中国人艰苦朴素，筚路蓝缕，其创造多而消耗少，劳苦多而享受少，奉公多而私取少，以此福泽后世以至于今，故而新中国武德充沛、规略宏远。所以华夏文明中“德”的概念，其实就是一个“储能”的含义，即储存权力与资本资源的一种有效模式，最终起到人生削峰填谷逆周期调节和全社会损有余以益不足的降熵平衡。而日本则不然，得势时坏事做绝，得利者吃干抹净，所以日本会在二战前以军国主义立国，将国家的发展建立在侵略中国的战略之上，损人以利己，最终赔上老本；二战后助纣为虐，一朝经济得势则纵容欲望吹起资产泡沫，最终透支子孙气运停滞三十年未有发展；而即便在新能源车领域，也是广设专利关卡，以为能凭借于此坐地收钱，没想到中美绕开日本专利遍布的氢能领域另辟蹊径，最终日本汽车产业在新能源领域落后于世。如果说中国人是为子孙计，福泽大众为荣的话；那么日本则是吃干抹净损人以利己为荣。其得势之时以兽欲透支发展的空间，其社会之结构则以小团体压制大众。所以日本整体形态和历史积累，就体现出一个“败德”的整体特征，前人败后人德，小众败大众德，这种持续的损耗结构使得日本无论搞军事还是搞经济，都是一朝登顶后，转瞬坠深渊。这就其对华夏文明知其然不知其所以然，画虎不成反类犬，不明白“德”的作用所致。<br><br>　　这就是日本的“兽性集体主义”，以集体之组织形式而反人性、反正义、反天道、反功德。其与华夏文明中“仁而生德”，“顺道结义”的人性集体主义完全相反，二者正邪相攻，泾渭分明。其形纵有相似之一二，而其质则天壤之别。<br><br>　　二、日本衰而中国兴<br><br>　　日本偏狭之性，得中华之病邪而发展之，故成世间之魔障，东方之妖孽。中国在经历了新民主主义革命之后，已经将华夏文明的驱动内核迭代为实事求是、群众路线、独立自主，这三者是华夏文明在工业时代的进化出的最新形态。实事求是，则可察客观规律，得天道之先机，如此则成“道”；群众路线，则平等精神广布四方，以人为本之义深其根，如此则成“仁”；独立自主，则内以义结、外以持义，其志坚其力劲，于大利之前而不失其身，如此则成“义”。此三者合而为一，持之以恒，则自可成“德”。故新中国功德深厚，兴华夏汉唐之气，复中华以王者之风。<br><br>　　而日本则不然，其虽徒具产业，然而却不具备新中国制胜之宝，故而处处落于下乘。其罔于历史，笃信巫王，故而客观性确实，无缘得“道”；其年功序列，分人以等级，固人于一隅，则其“仁”丧；其国封建贵族尚存，转入议会政治，以小团体之利而害大众之义，则其“义”缺；其诸般行止，皆不计子孙，损人以利己，则其“德”败。<br><br>　　这就使得中国人在贸易战中战美国而胜之，日本面对美国的贸易打压降美国而败之；中国的产业发展军工先行，国防无缺，日本本土驻军，主权丧尽受制于人；中国的企业家看《毛选》学习组织，日本的企业家看《论语》钻研人治。这中日间的一胜一败，以兴一衰，正是天道回还的体现。<br><br>　　所以日本的“兽性集体主义”，在肆虐了整个近代之后，终于被中国的“人性集体主义”所压制。新中国兴而右翼日本败，在于日本仁德不存，道义缺失。（未完待续）<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 04:44:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，彻底乱套，美国又内讧了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274411-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389088">　　还是写条短的。<br><br>　　开聊之前，还是得把从年初开始，就一直重复的那句话，再重复一遍：这个世界已经变了，将变得让我们所有人都不认识，今年会尤其如此，我们会见到很多光怪陆离，之前匪夷所思的事！<br><br>　　因为我们又再次见证了历史：当地时间10月3日，差不多相当于我们今天凌晨，美国众议院经过投票，罢免了众议长麦卡锡，他成了美国建国200多年来，首个被投票罢免的众议院议长！<br><br>　　216票赞成！<br><br>　　210票反对！<br><br>　　这个票数，可谓是处处充满了诡异，充分让人体会到了什么叫风云变幻！<br><br>　　第一个诡异之处是：赞成罢免麦卡锡的216票中，共和党有8票；民主党有208票！<br><br>　　麦卡锡是共和党籍的众议长呀，为啥被自己人推翻呢？<br><br>　　事情前两天我讲过了：当地9月30日晚，在预算问题上，最后一刻麦卡锡居然“反水”了！<br><br>　　怎么反的呢？<br><br>　　因为10月1日是美国新的财政年度开始日，如果在9月30日晚没法通过预算案，也没法通过临时拨款案，那美国政府就只能关门。<br><br>　　离最后期限只有几小时前，最后一次投票其举行，没过。<br><br>　　按照常规，美国政府关门已经是铁板钉钉的事了。<br><br>　　美国各大媒体，已经发了报道。<br><br>　　拜登该满脸愁成麻花了。<br><br>　　结果麦卡锡突然站了出来，手里挥舞着一叠纸：大家别走，我们还有另一份预算案！<br><br>　　什么预算案呢？<br><br>　　美国参议院之前制订的，准备拿来和众议院讨价还价的！<br><br>　　我之前介绍过这届的美国参众两院：众议院是共和党控制的，但参议院由民主党控制。<br><br>　　参议院搞出来的东西，肯定是偏民主党的嘛！<br><br>　　麦卡锡不管三七二十一，火急火燎地，把上面争议最大的援助乌克兰60亿美元的条款删掉，就拿出来，交付众议院表决！<br><br>　　很多共和党议员，顿时破口大骂起来。<br><br>　　但这个临时拨款案，还是通过了：335票支持，91票反对！<br><br>　　等于是在麦卡锡的坚持下，一部分共和党和民主党籍众议员联手，不顾另一部分的共和党籍众议员的反对，才让它通过的。<br><br>　　所以这个决议通过后，他们非常愤怒，当场就有人放话说：麦卡锡你这个叛徒，这种决议你都敢和民主党串通，等着瞧吧，周一众议院开会时，我们就让你众议长这位子坐不成！<br><br>　　当时麦卡锡毫不示弱，立即回嘴骂道：你们想要罢免我？那就放马过来吧！众议院里必须要有一个成年人，我将以对国家最有利的方式来执政。<br><br>　　为啥他这么自信呢？<br><br>　　因为麦卡锡刚刚，可是帮了拜登，也是民主党一个大忙啊，避免了美国政府关门啊，作为有功之臣，难道拜登和民主党人不应该投李报桃，支持他一下吗？<br><br>　　结果呢？<br><br>　　他给被民主党卖了！<br><br>　　今天凌晨的众议院院会，到场的民主党籍众议员共208人，对这个罢免案，他们统统投了赞成票！<br><br>　　民主党那边的意思非常明显：反正我们已经利用你，把临时拨款法案给通过了，同时我们还想看你们共和党内讧继续扩大，当然得支持罢免喽！<br><br>　　典型的过河拆桥！<br><br>　　更搞笑的是：这次支持罢免麦卡锡的8名共和党众议员，和这208名民主党的，在几天前还是最势不两立的死对头！<br><br>　　就这么现实和残酷！<br><br>　　第二个诡异之处是在完成首次罢免美国众议院议长这个“壮举”后，这件事的始作俑者自己，可能也懵圈了：我说罢免麦卡锡，只是作个秀啊，怎么玩脱了呢？<br><br>　　先说这事的领头人谁。<br><br>　　盖茨，佛罗里达州众议员，特朗普的小弟。<br><br>　　在作秀方面，他挺会玩的，尤其是今年年初怎么选众议长时，他的表现极其突出。<br><br>　　我们都知道：去年美国中期选举完成，共和党拿下222个席位，成功控制众议院，按照常规，之前的众议院共和党领袖麦卡锡，将毫无悬念地，成为众议长。<br><br>　　谁也没想到：出事了。<br><br>　　1月3日，开始选举众议长的投票，结果一出，所有人都傻眼了：麦卡锡203票，民主党推出的杰弗里斯212票。<br><br>　　民主党众议员共212人，他们将所有选票都投给了杰弗里斯，共和党内却发生了严重跑票。<br><br>　　之后是第二轮：杰弗里斯212票，麦卡锡202票，居然还少了1票；<br><br>　　第三轮：杰弗里斯212票，麦卡锡201票，又再少了1票。<br><br>　　麦卡锡只能四处求爹爹告爷爷，作各种承诺。<br><br>　　就在这时，盖茨老兄的身影，变得越来越明显，越来越清晰：到第14轮，麦卡锡眼看只差1票，就能当选了，然后这位盖茨老兄，慢悠悠地站起身来，投了一张“出席票”！<br><br>　　“出席票”就是弃权票的意思！<br><br>　　麦卡锡简直气疯了，情绪激动之下，起身走向盖茨，和他吵了起来。<br><br>　　盖茨毫不客气，伸出手指，跟麦卡锡对骂。<br><br>　　其他人赶紧涌上来，把他们拉开，很多人大喊：“保持文明！”<br><br>　　麦卡锡只得重回座位，在那里发呆。<br><br>　　就在这时，有人跟麦卡锡说：给特朗普打个电话吧！<br><br>　　然后特朗普给盖茨通了个电话，之后这事就过了。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　通过这场引发全美国关注的作秀，作为特朗普的小弟，盖茨为懂王成功地控制住麦卡锡、众议院，是立下过汗马功劳的！<br><br>　　美国的众议员不像参议员，一州只有两个，有些人口大州可是有好几十个啊，很容易泯于众人，再加上任期又短，只有两年，引起媒体的注意，难度很大啊！<br><br>　　所以这场作秀，对盖茨来说，绝对是受益匪浅<br><br>　　既然作秀好处这么多，盖茨当然一发不可收拾。<br><br>　　我之前说过：今年5、6月，为美债上限的事，两党搞了一次很大的交锋，最后和这次差不多，在最后关头，也是麦卡锡出来和稀泥，和拜登达成了临时协议，避免了美债违约。<br><br>　　当时盖茨就立刻跳出来，大骂麦卡锡，说他这是在和民主党“媾和”，公开出卖共和党！<br><br>　　盖茨当时就扬言说：麦卡锡你等着，我要罢免你！<br><br>　　又吸引了一大堆镁光灯！<br><br>　　这次效果也挺好，都有人都建议他当完这届众议员后，去参选佛罗里达州州长了！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　对盖茨来说，他当众议员的生涯，基本是骂麦卡锡一时爽，一直骂就是一直爽，当然逮住机会，就要持续不断地，骂下去了！<br><br>　　但上次债务上限的事，他已经骂过了，再骂就没法吸引媒体了！<br><br>　　怎么办呢？<br><br>　　就得来点猛的：拉几个也想玩的人，搞个动议，玩场罢免游戏！<br><br>　　在美国众议院，那种特朗普使个眼色，就立即行动的铁杆，至少有19个！<br><br>　　既然是玩游戏嘛，就不用劳驾太多人了，所以盖茨只拉了7个人。<br><br>　　麦卡锡看到后，说不定还在暗中发笑：这位老兄也就是想作个秀，无非就是想让镁光灯在他面前多闪几下嘛，这事之前我玩的可是比你多多了，没啥了不起的！<br><br>　　这里要顺便说一下：2013年美剧《纸牌屋》开拍，但怎么演政客，主演凯文·史派西没经验啊，就私下找到麦卡锡，麦卡锡说没问题，我带你在国会“体验生活”，你就明白了。<br><br>　　结果后来《纸牌屋》拍出后，大家都说好。<br><br>　　连奥巴马都说：上面98%的情节，都曾经在美国政坛出现过！<br><br>　　既然知道盖茨的目的，只是想搞点社会关注度，也没拉多少人，麦卡锡又非常自信地认为：我可是刚帮过民主党的大忙啊，他们就算不是全部，总该有部分人投李报桃的吧！<br><br>　　所以他根本没当回事！<br><br>　　结果谁也没想到：民主党众议员居然全员投票支持盖茨和他7个小伙伴提出的动议，直接一波把麦卡锡给干下台了！<br><br>　　大家有空，可以去看看宣布麦卡锡被罢免时的现场视频，人们的表情那可是异常丰富啊，有惊诧的，有暗自窃笑的，有幸灾乐祸的，还有摇头的……<br><br>　　对小弟玩作秀，结果玩脱了，把自家党的众议长干翻的事，特朗普显然极其生气，因为他很快就在社交媒体上发文了：为什么共和党人总是互相争斗，为什么他们不与正在摧毁我们国家的民主党人作斗争？<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　神鬼转折！<br><br>　　尴尬啊！<br><br>　　看到这里，对麦卡锡这个倒霉蛋，至少美国众议院的共和党人，是不是该产生那么一点同情？<br><br>　　这正是民主党想要的，人家就是要证明共和党不行嘛！<br><br>　　所以第三个诡异之处立刻就出现了：既然盖茨和另外7个人作秀，闯出祸来，莫名其妙地把自家众议长给干掉了，那接下来谁该承担责任，谁该被批？<br><br>　　看到这里，肯定有人会说：当然是盖茨呀！<br><br>　　如果这么想，那就错了！<br><br>　　那岂不是正好中了民主党人的奸计？<br><br>　　所以该批谁呢？<br><br>　　很多人可能想不到：那个倒霉蛋麦卡锡！<br><br>　　用什么理由来批他呢？<br><br>　　这两个字：通敌！<br><br>　　而且这件事，立即就开始了：接替麦卡锡，成为众议院临时议长的人，是麦克亨利，他上台后干的第一件事就是通知佩洛西说，她必须“立即”腾出在国会大厦的办公室！<br><br>　　什么理由呢？<br><br>　　佩洛西虽说是之前的众议长，但你现在只是个普通的众议员啊，其他众议员都把自己的办公室设在华盛顿的其他地方，你凭啥搞“特殊化”，还在国会大厦里留办公室？<br><br>　　佩洛西立即回嘴大骂：我人在加利福尼亚，正在参加前参议院范斯坦的追悼会，老娘没空！<br><br>　　但没事，光这件事，就已经能坐实麦卡锡确实在“通敌”了。<br><br>　　因为很多共和党的支持者会问：为啥在美国国会大厦，麦卡锡要为佩洛西留个专属办公室，而不是把它给共和党人？之前在国债上限，这次在临时支出法案上，麦卡锡明显和拜登作了秘密交易，他还和民主党人作了哪些秘密交易？<br><br>　　这局势，一下子就能扭转了嘛！<br><br>　　然后接下去，还可以问麦卡锡更多啊：你这众议长的位子，是什么？<br><br>　　是众议院的“政治及议会领袖”啊！<br><br>　　是美国权力结构中，仅次于总统、副总统的第三人啊！<br><br>　　尤其是当总统不是你的党，你成反对党时，你身为众议长，应该干什么？<br><br>　　应该担负起反对党领袖的责任，和总统对着干啊！<br><br>　　这共和、民主党两面的例子，可都是有的呀！<br><br>　　共和党方面，1990年代，当时的众议长金里奇是怎么和克林顿对着干的？<br><br>　　人家可是带着大家冲锋陷阵，毫不退让的呀！<br><br>　　美国政府关门21天，他手里搞出来的！<br><br>　　发现克林顿和莱温斯基有一腿，立即搞个特别调查，派出了独立检察官斯塔尔。<br><br>　　那份《斯塔尔报告》是什么？<br><br>　　充满了诸多描写细致，严重少儿不宜的内容，直接就把克林顿给搞臭了呀！<br><br>　　民主党方面，佩洛西是怎么在众议院和特朗普对着干的？<br><br>　　光弹劾特朗普，她干过几次？<br><br>　　美国政府的关门最长记录，也是她当众议长期间搞出来的：35天！<br><br>　　特朗普发表国情咨文时，背后“哧啦哧啦”，当众撕报告的是谁？<br><br>　　也是佩洛西啊！<br><br>　　你麦卡锡，当上众议长后，干了哪些事呢？<br><br>　　光知道吆喝，但就是不怎么干事：<br><br>　　让你弹劾拜登，弹劾到现在，搞出什么事来了？<br><br>　　没有嘛！<br><br>　　让你叫停对乌克兰援助，你搞出什么事来了？<br><br>　　也没有嘛！<br><br>　　让你挡住提高美国国债上限，防止拜登大选买票，你是怎么搞的？<br><br>　　你不但没挡，还跑去和拜登勾兑，让它通过了！<br><br>　　让你阻止预算案或临时支出案通过，你是怎么搞的？<br><br>　　还是没挡，又跑去和拜登勾兑，让它通过了！<br><br>　　你这不是通敌，什么才叫通敌？<br><br>　　你这不是内奸，什么才叫内奸？<br><br>　　从这里，可以看出什么来呢？<br><br>　　麦克亨利屁股刚坐上临时众议长的宝座，就开始对麦卡锡动手了！<br><br>　　这里不得不感慨一句：吃这碗饭的，确实不容易，说翻脸就翻脸！<br><br>　　麦克亨利为啥能当上临时众议长呢？<br><br>　　是因为众议长这职位很重要啊，如果一时没了他，众议院就要停摆。所以早年就设了这么一条规则：众议长可以建个秘密名单，规定万一因为某些原因，他缺位时，可以由一个人替补上来，担任临时众议长！<br><br>　　所以麦克亨利这临时众议长的位子，其实是麦卡锡任命的，但谁能想到：麦克亨利刚一坐上这位子，就朝着把麦卡锡打成“内奸”的方向狂奔了！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　真是叫人感慨啊！<br><br>　　到这里又有人要说了：9月30日那个晚上，在众议院原定的最后一次临时拨款法案没过关后，麦卡锡用了参议院的版本，之后之前吵得你死我活的一堆共和党人和民主党人齐齐说好，让它通过，“深层政府”在背后操作的痕迹很深啊，为啥才隔了一个周末，“深层政府”却不救麦卡锡了呢？<br><br>　　这里就要谈一下什么是美国的“深层政府”了。<br><br>　　美国“深层政府”的由来，其实我之前讲过了：它和1912年的“泰坦尼克号”撞上冰山失事，其实有着非常大的关系。<br><br>　　因为经过前期长篇累牍的宣传，美国本土商界的大部分精英，像地产大亨、钢铁大亨啦什么的一堆，都被这艘超级游轮吸引，都先坐船去了英国，然后就等着赶这趟时髦，尝个鲜。<br><br>　　结果呢？<br><br>　　游轮撞冰山了，沉海底了。<br><br>　　美国的商界精英，几乎因为这次沉船，一扫而空！<br><br>　　然后在1913年，也就是“泰坦尼克号”沉船后的一年，美联储便迅速成立了。<br><br>　　之后，美国“深层政府”的幻影，就从传说中虚幻的影子，逐渐地变为现实了。<br><br>　　但美国的“深层政府”，并不是一个非常紧密的整体，虽说有共同的特征，却还是分成了很多个不同的利益团体，分头追逐自己的利益。<br><br>　　什么共同特征呢？<br><br>　　有这两点：<br><br>　　一是他们选出的代表人物，往往有军队+华尔街金融机构双修的经验。<br><br>　　有空可以去看看美国现在国务卿布林肯、国防部长奥斯汀的简历。<br><br>　　二是这些代表人物往往能在军、金融、企业三界“自由切换”。<br><br>　　比如说美联储主席前伯南克卸任后，就跑去某全球最大债券基金之一，去当了宏观顾问。<br><br>　　但同时他们也存在着斗争。<br><br>　　比如说军火商、华尔街、科技巨头，还有本土企业家之间的利益，往往是存在着冲突的。<br><br>　　那该怎么办呢？<br><br>　　就得通过斗争，来实现恐怖平衡，进而达到尽可能让自己多分一块蛋糕的目的，这些人之间，既斗争又团结，利益关系错综复杂、盘根错节，已经非常远远超过《红楼梦》里的贾、王、薛、史那些大家族了！<br><br>　　对这些藏在暗处的人，除“深层政府”外，还有个词来形容他们：华盛顿沼泽！<br><br>　　意思就是说：在美国首都华盛顿，所以充满的各种利益集团，就像沼泽的大鳄鱼一样，藏在暗处，主导着美国社会，吞噬着美国经济的血肉！<br><br>　　说到这里，对麦卡锡下台这件事，大家可能就会有更深刻的理解：在这座冰山表面的小裂缝数百米深处，其实隐藏的是“深层政府”的内部分裂！<br><br>　　为啥9月30日晚上，那个临时支出法案能通过？<br><br>　　因为“深层政府”的各个集团，都觉得必须过，所以大家一起出力，它就过了。<br><br>　　为啥麦卡锡今天下台？<br><br>　　因为临时支出法案过了呀，政府暂时不用关门了呀，那大家接下来就得按照自己的利益，继续斗争，通过恐怖平衡，来实现自己利益的最大化了呀！<br><br>　　这时候还需要麦卡锡吗？<br><br>　　不需要了呀！<br><br>　　到这里，可以看出什么来没有？<br><br>　　美国这场争斗，其实潜藏着两层：<br><br>　　一层是党争，麦卡锡现在绝对是里外不是人，对共和党人来说，他和民主党合作，属于背叛；从民主党的角度来看，他就是大傻帽，可以被利用，来实现他们的目的，还能用作药引子，来分裂共和党。<br><br>　　一层则是“深层政府”之间的争斗：虽说因为他们藏在暗处，没法一一点名，但至少这一点我们是知道的，“深层政府”是民主、共和两党背后都有的。<br><br>　　但1992年冷战结束后，民主党当政的时间19年，共和党只有12年，而且特朗普还是搞去全球化的，如果减去他的4年，其实只有8年。<br><br>　　光19:8这个数字对比，就证明了潜藏在“华盛顿沼泽”里的那些大鳄，和民主党之间的利益捆绑，和共和党相比，要深得多，因此得利也要多得多。<br><br>　　之前全球化带来的利益足够多，“深层政府”间的斗争还可以保持一点风度，但现在增量已经明显不够，已经展开了存量博弈，那这种斗争将越来越毫无底线、你死我活。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　如果你去看麦卡锡的过往经历，就知道以他的能力，根本无法hold住现在美国这种不管表面，还是更深层面，内部裂解都在加剧的情况。<br><br>　　他只是一个消防员的儿子，家境很一般，连供他上大学都做不到，所以成年后，他先去当工人，之后还开过一家三明治店，他22岁时候，卖掉了这家店，再用拿到的钱去读大学。<br><br>　　在读大学时，他削尖脑袋，四处钻营，结果遇到了共和党议员比尔·托马斯，此人是他所在大学的教授，麦卡锡立即紧紧抱住这条大腿，先做他的实习生，再做他的助理，之后在他的举荐下，麦卡锡当选加利福尼亚州的州议会议员。<br><br>　　2006年托马斯退休，推荐麦卡锡接班，然后他就成了美国国会议员。但托马斯对他评价不高，说他道行不高，功利性太强，没啥特别能力，光知道不断地搞关系，到处“和稀泥”。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　之前搞“和稀泥”，可能还是吃得开的一种办法。<br><br>　　但现在的美国，是什么一种情况：外部党争越来越白热化，内部“深层政府”的明争暗斗，也正在趋向白热化！<br><br>　　所以他的倒台，可以说意料之外，因为恐怕连麦卡锡本人，恐怕也没想到民主党过河拆桥的速度，居然这么快，星期五和星期六还在称赞他，才隔了一天多时间，到星期一就全员赞同罢免他，但考虑到美国的现实，他下台也在情理之中。<br><br>　　这种现象，忍不住让人想到明朝东林党大佬左光斗说过的一句话：非我同党，即为寇仇！<br><br>　　麦克亨利上台之后的表现，已经能看出趋势来了：之后美国两党的政客，还有背后的“深层政府”利益集团，它们之间的斗争只会越来越激化，不管台上台下的人，都只会越来越顺着这种大势，用越来越激化的方式，来保住自己的位子或财富。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　任何一个帝国没落时，一定会有党争，到最后，一定会你死我活、彻底乱套。<br><br>　　前两天我们刚见证了一个美国的“有史以来”：一个在任总统，居然自己造自己的反，跑去参加罢工；今天我们又再次见证另一个美国的“有史以来”：众议长被罢免了！<br><br>　　按照剧情安排，今后应该差不多是这样：再下一步就应该见血了，之后将开始分裂，说不定哪一天，我们会看到USA变成了USB、USC、USD等一大堆碎片！<br><br>　　至少这个即将到来的2024年大选，肯定会好戏连台，充满惊奇！<br><br>　　对远在万里之外的我们来说，还是老办法：搬张小凳子，搞点瓜子、花生，还有各种瓜，边磕边吃，坐看太平洋对面的那一幕幕好戏！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 04:36:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：德国跳一跳]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274409-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389086">　　昨天写的是《英国搅一搅》，而搅动之下，必然会沉渣泛起，暗流涌动。作为欧洲大染缸里最大的块头，德国的反应必然是最为显眼和激烈的。所以我今天文章的标题就叫《德国跳一跳》吧。<br><br>　　从俄乌战争发生以来，除了乌克兰人民成为战争最大的受害者，那么放眼世界，也就是德国受到的伤害最大了。作为战争另一方的俄罗斯，其实已经收获到了自己想要的东西。虽然失去了和欧洲做朋友的资格，但却同时也开通了东方航线的行程，从目前来说，俄罗斯向东看取得的效果还是很不错的。国民经济总值不降反升，国内民意凝聚更甚从前。而德国2023年的经济增长预测已经在整个欧洲倒数第二了，成为仅高于爱沙尼亚的国家。从欧洲经济的火车头变成了火车尾，你就说德国的损失有多大吧。<br><br>　　最重要的是，俄罗斯在这场战争中让世界看到了西方军事集团的无能为力，以三十多国的西方核心力量来支持乌克兰，竟然也还是让乌克兰落于下风。北约的纸老虎本色被俄罗斯打出了原形。而俄罗斯虽然也被认为在这场战争中打得比较拉跨。比如黑海舰队司令部被炸，黑海舰队旗舰被袭，甚至克里姆林宫上空都出现了乌克兰的武装无人机等等。但那又怎样？俄罗斯目前已经牢牢地把握住了自己在乌东取得的战果，且基本上已经无法逆转。所以，如果说俄罗斯打得比较拉跨的话，那么不正是表明欧美主导下的北约更是不堪吗？<br><br>　　我们经常说欧洲人在处理欧美关系时就是一个大傻瓜，简称欧傻。但实际上欧洲人当然并不是真傻，如果说那些被忽悠的选民傻的话，那也是因为他们接触到的信息才是导致他们变傻的原因，西方世界对于媒体的控制与引导已经成为一门专门的学问。什么东西该说，什么东西不该说，什么东西已经瞒不住了又该怎么说？都是很有学问的。所以如果不是特别喜欢家国大事的人，很容易就会对媒体呈现的世界抱有一种刻板的印象，比如他们对中国的种种不美好印象等等。<br><br>　　但是，对于那些满世界出访的外国精英们，他们都是绝对不傻的。他们之所以经常做出一些我们看上去是错误的选择，那是因为我们所考虑的思路和他们所选择的利益是完全不一样的。比如站在客观立场上，新疆的棉花并没有招惹谁，那些靠着中国市场吃饭的外国品牌怎么就那么傻乎乎的帮助美国政府来围攻它呢？是他们真的不明真相吗？恰恰相反，他们明白着呢。之所以做出这样的选择完全就是因为他们知道自己的根在西方，他们认为最终自己的市场归宿还是在欧美，中国人不过是他们赚钱的一个工具罢了。一个是自己的利益根本，一个只是自己的赚钱工具之一，如何选择，自然很容易。<br><br>　　欧洲的各国政府其实亦如是。这些政客们都是见多识广的，虽然认知上不见得高明，但眼睛没有瞎的情况下，还是能够对一些普遍的现象有正确认知的。如果他们对一些普遍存在的现象也闭着眼说瞎话，那肯定不是认知问题，而是心态问题、利益问题以及意识形态偏见等问题在左右着他们。<br><br>　　为什么一定要冒着和俄罗斯开战的风险让乌克兰加入北约？美国人的打算自然是对美国有利的。但欧洲人真的就傻到了确信一向强硬的普京不敢对乌克兰开战？自然不是。实际上，对于这一风险的预估，早在2014年克里米亚被俄罗斯拿走之后就已经被欧洲那些有见识和没见识的政客们所预判到了。只是有见识的政客们认为绝不能让事态发酵下去，一定要终止这种风险的存在。因为一旦俄乌战争开打，即便战火不会波及到西欧。但对欧洲的安全和经济都肯定是非常不利的。这是当时的德国总理默克尔和法国总统奥朗德的认知。而没有见识的政客们则认为俄罗斯即便敢打，也会在西方世界团结一致的对抗下铩羽而归。这是中东欧一些国家政客的认知，比如捷克和斯诺伐克以及波兰等国的认知。作为前苏联阵营成员，他们认为，既然强大的苏联都不是西方的对手，更何况如今疲惫不堪的俄罗斯呢。<br><br>　　但当时的德国和法国是一定明白战争不能打起来的。所以克里米亚之后，默克尔和朔尔茨几乎每隔几个月就要去一趟莫斯科会见普京，目的就是要向普京表明，哪怕美国人硬要乌克兰加入北约，德法也不会同意。为了让普京放心，双方还签署了《明斯克协议》还建设了北溪二号能源管道，甚至德国前总理施罗德还出任了俄罗斯国家能源公司总经理。而法国也加大的和俄罗斯的能源合作，为此甚至连法国能源巨头道达尔公司的CEO马哲睿都命丧莫斯科机场。【这也是后期法国在阻止美国绑架欧洲这件事上噤若寒蝉的一个重要原因。比之于美国当年掠夺阿尔斯通更为凶狠。】<br><br>　　可以这么说，德法为了保证俄乌战争不要爆发，是付出极大代价的。默克尔在去年说和俄罗斯谈判是为了让北约有更多的时间武装乌克兰。她说的固然事实，但却不是她的所愿。在武装乌克兰这件事上，其实她作为一个德国总理是无力阻止的。但她还是在竭力把德国与俄罗斯的利益捆绑到一起，希望下一届德国政府在无法承受利益损失的情况下尽量抵制俄乌战争的爆发。但是她没想到，美国人直接把北溪二号给炸了。<br><br>　　但实际上我们知道，欧洲国家被美国捆绑控制的程度非常深，比如美国对默克尔的手机监听。默克尔是美国无法控制住的人，也是无法以利益诱惑的人，所以就只能监听和使用暗黑手段。默克尔在辞职之前的一两年里，总是出现颤抖，眩晕等迹象，我不认为那是她身体不适所致，而是身体健康受到某种威胁所致。这使得本来还可以继续干下去的默克尔不得不选择辞职。由此让偏于软弱的朔尔茨组建了一个对美国更为软弱的联合政府。而在这个政府里，亲美政客的比例要比默克尔时期高出很多。而朔尔茨对于这个政府的话语权也就更弱了。<br><br>　　于是，俄乌战争在欧洲无力阻止的情况下爆发。但朔尔茨毕竟和默克尔有着一样的政治理念，所以小小的抗争还是要做的。特别是在对乌克兰援助这件事上，朔尔茨政府虽然无法推辞，但也不像英国那样态度积极。这使得乌克兰泽连斯基内阁的官员们即便到现在，对德国的态度依然是不冷不热，甚至趾高气扬的。它们认为德国政府应该像美国、英国一样对乌克兰无底线支援。但德国在支持乌克兰这件事上，的确保持了相当的克制。2023年度截止目前，德国援助给乌克兰的物资总价值也不到四亿欧元。礼金排名仅仅位列第四。这显然不符合德国这个欧洲最大经济体的身份，这也就难怪乌克兰人不待见德国人了。<br><br>　　而即便是这样的援助，也还是在朔尔茨政府的成员里有外长贝尔伯克这种紧贴美国屁股的政客存在才有的。如果是默克尔，姑且不说战争能不能打起来，就是打起来，德国恐怕也只会提供更少的援助。甚至只是接受一部分乌克兰难民也未可知。<br><br>　　而在针对中国这件事上，贝尔伯克这样的政客对中国的态度就更加恶劣了。只是作为总理，朔尔茨一直表示中国是合作伙伴而不是竞争伙伴，希望德国企业可以在中国找到更多的合作领域。另外在华为这件事上，朔尔茨也尽量对美国的制裁令进行推诿。只是，朔尔茨并没有默克尔的能力与意志，所以，德国在欧洲的处境也就越来越艰难了。现在弄得波兰都有了想取代德国工业帝国地位的想法。由此也可见德国目前的处境，其实正在越来越不堪。最终的德国会出现什么情况，会不会再次激化出一个新的闪电侠出来，无法预知。<br><br>　　朔尔茨的这种对美国的软性抵抗不但让乌克兰人不满，也一定会让美国人不满，前不久，有传言朔尔茨跑步跌跤，摔伤了眼睛，于是在右眼处戴了一个眼罩，成为一名独眼龙。这实在是太不小心了。作为一个只要出门就前呼后拥的一国总理，怎么就能摔得如此严重呢？这样的意外到底是不是意外呢？估计只有朔尔茨自己心里清楚了。<br><br>　　相比较让强硬的默克尔浑身发颤与眩晕，或者摔一跤更能让偏软的朔尔茨俯首听命吧。所以，想要跳一跳的德国，其实已经无力蹦跶。稍微跳一下，就可能会摔跤。那么，跳不起来的默克尔又怎么指望腿软的朔尔茨跳得比自己还要高呢？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 04:34:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：美国撤退，欧洲撤退，美西方大撤退！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274408-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389085">　　2021年8月，美国从阿富汗撤军。<br><br>　　那一次的美军撤军，几乎是仓皇撤退，把一些跟着美国参与阿富汗战争的盟国撇下来。这些盟国傻眼了，眼睁睁看着美国大兵先走。美军最后只得以3,000兵力固守阿富汗首都喀布尔机场，协助本国与各国人员撤侨。<br><br>　　无独有偶，9月24日法国总统马克龙宣布，将从发生政变的西非国家尼日尔撤走法国驻军和大使，结束法国与尼日尔的军事合作。<br><br>　　尼日尔新政权随即发表声明，庆祝此一“历史性时刻”，并且表示“帝国主义和新殖民主义势力在尼日尔领土上不再受到欢迎，基于相互尊重和主权的合作新时代已经开始”。<br><br>　　尼日尔新政权的最后一句话具有代表意义：“基于相互尊重和主权的合作新时代已经开始”。<br><br>　　这是不是表示，200多年来西方对世界统治的结束？<br><br>　　尼日尔曾经是法国的殖民地，在殖民帝国时期的法兰西帝国，在非洲拥有广大面积的殖民地（图中蓝色部分）。<br><br>　　当时全球第一殖民帝国的英国和第二殖民帝国的法国，几乎瓜分了非洲。法国在非洲的殖民区域最大，曾经一度占非洲总面积的37%。直到今天，非洲仍然有许多国家讲法语，以法语为官方语言（之一）。<br><br>　　法国在尼日尔的驻军规模约1500人。两个月前，当尼日尔发生政变的时候，外界一直传言法国将动用在尼日尔的驻军，对新政权进行军事干预，以恢复民选总统的政权。<br><br>　　1 马克龙做出明智决定<br><br>　　只不过，经过两个月的长考，法国总统马克龙还是做出了撤军的决定。为什么马克龙最终决定撤军，而不是决定奋战下去，维护帝国的光荣，继续保有法国在非洲庞大的经济利益？说穿了就是法国实力不济。<br><br>　　照道理，法国是联合国五常之一，拥有核武器，又有先进的军工产业，有核潜艇、先进战机、航空母舰等，算得上是除中美俄三国之外的军事大国，要对尼日尔这样的小国进行军事干预，应该是游刃有余，对吧？<br><br>　　但法国要面临的实际情况，却不是表面上看到的军事计算那么简单。<br><br>　　第一，尼日尔新政权北方邻国阿尔及利亚的支持。阿尔及利亚算是非洲北部大国，其军事力量在非洲地区也算得上是第一梯队。<br><br>　　阿尔及利亚曾经从中国买过不少的武器装备，例如32套“红旗”9防空导弹系统，和12套“鹰击”12陆基反舰导弹。举个例子，如果法国要从地中海派遣海空军，武力干涉尼日尔，阿尔及利亚的防空导弹和反舰导弹可以拦截法国海空军。<br><br>　　当然，法国海空军可以选择从大西洋的方向，但距离就远了些。阿尔及利亚空军也不是那么弱，拥有米格-25、米格-29、苏-24、苏-30MKA、苏-34等战机160余架。<br><br>　　另外，布基纳法索、马里、几内亚等非洲国家都支持尼日尔新政权。尽管几个西非国家经济共同体支持旧政权，支持法国的立场，但真要打起来，那也是一场旷日费时的战争。<br><br>　　如果战争时间拖长，对法国、对整个西非经济共同体都不利。<br><br>　　2 瓦格纳愿出兵保护尼日尔<br><br>　　第二，俄罗斯在非洲的雇佣兵团瓦格纳扬言支持尼日尔。<br><br>　　连同法国在内，西方国家在尼日尔有约3000名的驻军，其中法国1500人，美国驻军1100人，意大利驻军约300人，欧盟和其余国家约50到100人。<br><br>　　尼日尔本身仅有约5200名士兵。然而，瓦格纳愿意出兵，这是尼日尔新政权最大的底气。<br><br>　　据消息，瓦格纳兵团在8月派遣大量士兵到尼日尔，跟新政权的军队一起控制交通要道。<br><br>　　瓦格纳雇佣军是何许人也？瓦格纳在雇佣兵世界本就已经扬名立万，经过乌克兰战争各种大小战役后，其战斗力更是举世闻名。<br><br>　　这是很简单的道理。2022年俄罗斯对乌克兰采取特别军事行动，许多北约国家跟着美国一起，对俄罗斯进行严厉的制裁，向乌克兰提供大量军事援助，法国就是主要的援助国之一。<br><br>　　既然法国参与对乌克兰的军事援助，当法国同尼日尔战争的时候，俄罗斯当然也会参与。这就是你（法国）跟我捣蛋，我（俄罗斯）也会跟你捣蛋。<br><br>　　回顾欧洲近代史，几百年来不都是相互攻伐，打来打去吗？而其中多半时候也不是两个国家之间单纯的战争，往往有许多外交上和军事上的合作，或是联盟、联军。<br><br>　　如果这时候法国对尼日尔进行军事干预，你说瓦格纳兵团会不参与吗？当然会参与。<br><br>　　更何况，尼日尔有丰富的铀矿，其铀储量居世界第五位。但是这些铀矿都被法国包了，利益的大头都被法国人拿走了，尼日尔拿到的不多。这就是典型的殖民帝国对被殖民国家的剥削。<br><br>　　只要新政权把法国人赶走，新政府可以把铀矿的收益收回，瓦格纳兵团也会从中分得收益。你说瓦格纳干不干？<br><br>　　对俄罗斯来说，瓦格纳出兵帮助尼日尔，也不需要俄罗斯花钱，又能够扯法国后腿，俄罗斯当然也乐意瓦格纳出兵。<br><br>　　3 法国陆战不行<br><br>　　第三，法国如果想要对尼日尔进行军事干预，那会是一场实打实的陆战。打陆战，法国人行吗？非常怀疑啊！<br><br>　　法国在19世纪初期拿破仑帝国时期，曾经横扫欧洲大陆，极盛时期，拿破仑帝国的疆域占据了大半个欧洲，堪称是那时候的欧洲陆战之王。<br><br>　　可是，百年后的第二次世界大战，法国在短短40天就向德国投降。这还是欧洲陆战之王吗？<br><br>　　没想到二战结束后，法国还成为联合国五个常任理事国之一，法国人好意思，我们在旁边看着都不好意思。<br><br>　　许多人都说俄罗斯在乌克兰战场上打得拉胯，如果法国真的出兵干预尼日尔，只会打得更拉胯。<br><br>　　法国今年第一季度经济增长是环比增长0.2%，第二季度是增长0.5%。法国经济增长停滞，哪里有钱打仗？<br><br>　　4 法国增兵困难<br><br>　　第四，尼日尔地处非洲内陆，而周遭几个邻国不是对西方不友善，就是支持尼日尔新政权，法国如果要向尼日尔增派部队，会有不少困难。<br><br>　　法国在尼日尔有1500名的驻军，然而凭借这1500名士兵是打不下去的。事实上，这1500名所谓的军士，也并非全都是在战斗职位。所谓的驻军人数是唬人的，真要打，法国得要增兵。但增兵又会遇到困难，这场仗如何打？<br><br>　　第五，非洲大陆的民心对法国不利<br><br>　　法国在非洲大陆殖民如此之久，但百多年来没有在殖民地国家身上下功夫，只是“挪用”当地国的资源，例如矿藏，也没有像中国一样，在非洲搞基础建设，提高当地国民的收入，造福当地人，自然得不到民心。<br><br>　　在别的国家打陆战，如果得不到当地国家人民的支持，那是难以打下去的。<br><br>　　因此，马克龙撤军的决定实在是“英明”啊！马克龙不陷入困局，不作困兽之斗，是明智的决定。虽说，会因此丢一些“面子”。但总比战败后的声名狼藉要好。<br><br>　　5 美西方统治地位消退<br><br>　　最新消息，法国将会在年底前从尼日尔完全撤军，美国也将撤军。到时候西方势力将整体从尼日尔撤军。<br><br>　　西方国家从尼日尔撤军，也会影响在其余国家的驻军。可以说，这是西方势力在非洲的大撤退。<br><br>　　重点来了！2021年美国从阿富汗撤军，其实，这也等于是北约从阿富汗撤军，因为参与美国对阿富汗战争的国家，多数是北约国家。2023年，法国和美国从尼日尔撤军。<br><br>　　接连两年，美国等西方国家从中东地区和非洲尼日尔撤军，这意味了什么？这意味了西方势力的消退。<br><br>　　2022年爆发的俄乌战争，更是对美西方势力的严重挑战。乌克兰背后的力量支撑几乎是整个西方国家，从金融制裁、经济制裁，到国际政治，再到军事武器的援助、人员训练等，西方国家投入大量的物力和财力，却是越打越失败。<br><br>　　前阵子的消息，如我们去年三月的预期，俄罗斯已经准备在乌克兰打一场更为长久的战争。就算乌克兰只是维持现在的僵持局面，200年来美西方国家在全球的统治地位会受到严重挑战。<br><br>　　可以说，这是美西方统治地位的消退。<br><br>　　6 结论<br><br>　　把时间轴拉得更早一点，2018年美国发动对中国的贸易战，这才是西方势力消退的伊始。<br><br>　　五年来，美国对中国的贸易战“不胜”。于是，期间又加码对中国科技制裁，芯片封锁，强打“民主牌”和“台湾牌”。中国反而是越打越勇。<br><br>　　2019年美国企图同中国经济脱钩，美国接连两年亲手破坏世界贸易规则，和全球产业链分工。这是美西方国家打破自二次大战以来的国际经济秩序。<br><br>　　2020年的新冠疫情，美西方领导世界，渡过危机的能力和威望被整个打破。<br><br>　　2022年的俄乌战争，美西方国家对俄罗斯进行严厉的金融制裁，破坏SWIFT的中立性，也打破了全球金融秩序。<br><br>　　接下来就是2021年阿富汗撤退，以及现在的法国从尼日尔撤军。<br><br>　　也就是说，从2018年以来，从国际贸易、金融秩序、全球医疗卫生合作、产业分工、国际科学合作等，美西方国家从自己过去所倡议的全球秩序中“撤退”。<br><br>　　更别说鼓动战争，然后又从战争中撤退。<br><br>　　也更别说每隔一段时期的金融收割。<br><br>　　照这个趋势发展下去，美西方的撤退还会继续下去，直到全球新秩序的建立。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 04:34:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：为什么美国众议长麦卡锡会被罢免？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274407-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389084">　　美国又创造了记录。<br><br>　　众议长麦卡锡被罢免了。这事挺丢人的，但麦卡锡自嘲说：“我创造了历史。”除了自嘲，也没有什么好办法应对这么尴尬的局面了。上一任众议长佩洛西也被通知，赶紧收拾收拾，滚出国会办公室。<br><br>　　在美国，众议长这个职位权力是非常大的。他不要看美国总统的脸色，美国的钱袋子就归他管。只要涉及到财政拨款的，都得经过国会审批。过不了麦卡锡这一关，拜登就打不开美国的钱袋子。一般来说，反对党的众议长都是用来牵制在职总统的。可麦卡锡犯下了共和党的大忌！<br><br>　　可以说，麦卡锡被罢免，是完全符合美国党争的。<br><br>　　作为一个共和党众议长，应该好好利用自己手中的权力，尽可能地给拜登使绊子。拜登要落座了，麦卡锡就应该抽凳子，拜登要是摔倒了，麦卡锡要做的不是去扶他起来，而是赶紧拍照，发Ins，发推特，发TikTok，告诉全体美国：“你们看，这就是你们选出来的总统，一个走路都走不稳的一个老人，他如何带领美国再次伟大？”<br><br>　　可麦卡锡没有这么做，没有去落井下石，而是在拜登即将摔倒的时候，他去扶了一把！这就是麦卡锡被罢免的直接原因。<br><br>　　本来，拜登政府因预算耗尽，要关门了。这是一个大丑闻，共和党应该好好利用，大肆炒作、攻击一番。可谁成想，这共和党内出了内鬼啊！麦卡锡竟然在国会上，通过了一个临时拨款法案，让拜登政府渡过关门危机，又有钱了！靠，哪里是给拜登拨款啊？这分明是在打特朗普的脸啊！<br><br>　　当民主党把特朗普20年前的风流韵事都挖出来，给特朗普扣上一个“强奸犯”的罪名时，麦卡锡竟然选择妥协，帮助拜登政府避免了倒闭关门！人家都掐着特朗普的喉咙，要彻底杀死特朗普的政治生涯了，你还跟拜登玩妥协退让？你是好人，你伟大！你妥协，你退让，民主党妥协了吗？退让了吗？怎么这么高尚的活，都让你麦卡锡给干了？你这不是叛党通敌吗？<br><br>　　是可忍，孰不可忍？于是，共和党内的极端保守派议员马特·盖茨就组织5名共和党议员，一起联名对麦卡锡发起了罢免提案。这票一投完，216比210！麦卡锡下台！<br><br>　　这不只是特朗普要麦卡锡下台，拜登也要麦卡锡下台。216张反对票，有208张是民主党投的，只有8票是共和党投的。明明麦卡锡帮助了拜登，可为什么拜登却拔吊无情呢？因为这是最高权力的斗争，没有退让可言！<br><br>　　麦卡锡退让了，所以，他被罢免了。拜登看起来软弱，但心如磐石。麦卡锡再怎么样，他也是一个共和党众议长。罢免麦卡锡，可以扳倒一个共和党众议长，还能进一步制造共和党的内讧，让共和党内的建制派和保守派去内斗，他拜登不就坐收渔翁之利了吗？在关键的取舍面前，拜登是极为清醒的。谁是对手？谁是盟友？打了一辈子冷战，斗垮苏联的拜登，对这些早就烂熟于心。<br><br>　　麦卡锡的软弱和妥协，换不来拜登的尊重，也会遭到特朗普的鄙视。如今已是年底了，2024年的美国大选，即将拉开大幕，美国的新一轮党争也不可避免地开启。在这时候，谁软弱，谁就滚蛋。川普要王者归来，不能冲锋陷阵的人，是成不了大器的。建制派在特朗普眼里，就是一群文弱书生，不堪重用。<br><br>　　即便拜登政府关门，会损害美国利益，但在最高权力的争夺中，岂能长他人士气，灭自己威风？况且，这时候搞乱美国，不就能更好地打击拜登的选票吗？不激起民怨，谁去给拜登投反对票呢？俗话说，伏尸百万，方为帝王。这才哪到哪啊？不就是经济差一点吗？美国人民这点苦都吃不了吗？<br><br>　　百姓不吃点苦，特朗普又去拯救谁呢？如果共和党的人都跟麦卡锡一样，那明年的大选，共和党就不需要参加了，直接把总统的位置让给拜登就行了。妥协退让之风，必须坚决扼杀，绝不可任由其在共和党内肆意滋长。<br><br>　　2024年的美国大选，很可能还是拜登和特朗普两个七八十岁的老头。美国大选的走向也会对俄乌战争产生深远影响。若是拜登当选，俄乌可能还要再打4年。若是特朗普当选，俄乌战争可能变成另一场朝鲜战争。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 04:33:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[谭主：乱上加乱，罢免麦卡锡只是序幕]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274405-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389082">　　当地时间10月3日，美国众议院就罢免共和党籍众议长麦卡锡的动议进行表决，最终以216票赞成、210票反对的投票结果通过罢免麦卡锡的动议。<br><br>　　这也标志着麦卡锡成为美国历史上首位被投票罢免的众议院议长。<br><br>　　然而，回看麦卡锡从获选到被罢免的经过，今天这样的结果，却不是什么意料之外的“黑天鹅”。<br><br>　　特别是早在年初，麦卡锡竞选的过程中，伏笔就已经埋下。当时，麦卡锡整整经历了15轮投票，才得以当选，而美国出现10轮以上的众议长选举，还是在164年前。<br><br>　　从今天回看麦卡锡担任众议长的仕途起点，也就看清了这轮国会乱象的本质。<br><br>　　1 "雷"是怎么引爆的？<br><br>　　美国国会的混乱要从刚刚被罢免的前众议长麦卡锡本人说起，他是电视剧《纸牌屋》中的角色权谋家、阴谋家安德伍德的原型。<br><br>　　回望麦卡锡的政治生涯就能发现，他一路走来，采取的是一种鸵鸟策略。<br><br>　　虽然麦卡锡尽量保证不得罪任何人，但众议院议长的位置毕竟代表着权力和利益，仅仅靠不得罪人就坐享其成，未免也太便宜了。表面看麦卡锡不得罪任何人，但这样的圆滑是以利益交换为代价的。<br><br>　　在他竞选投票的拉锯过程中就能看出端倪。<br><br>　　回看麦卡锡年初十五轮得票的走势，除了一些零星的单票变动，有两次关键转折。<br><br>　　第一次，是第十一轮至第十三轮期间，麦卡锡突破性地再拿下14张选票。<br><br>　　第二次，是第十四轮和第十五轮，此前始终都没有投过赞成的6人转变态度，投了不支持任何一方的“出席票”，从而降低了麦卡锡过关的难度。<br><br>　　然而，这两次关键转折之后，麦卡锡躲不过一个最棘手的问题。他的命运，很大程度上，将会被掌握在一些被两党内斗裹挟的人手里。<br><br>　　这些人不少是共和党乃至国会中思想最保守的人物，为了赢得他们的支持，麦卡锡不得不和这些人妥协交易，以换取他们的投票。<br><br>　　妥协的一项重要内容，是降低罢免众议长动议的发起门槛，降到了只需要1人——任何一名议员，都可以轻易拿捏麦卡锡作为众议长的去留。<br><br>　　不过，恐怕麦卡锡也没想到，这次“让步“的苦果，来得如此之快。<br><br>　　复旦大学美国研究中心副主任信强曾在美国国会工作，他跟谭主分析了产生这种结果的必然性：当共和党被这些疯狂的要求绑架，少数极端派会拉着共和党向着更极端的方向发展。哪怕只是极少数的人，也会更加强硬地斗争，换取他们想要的结果。<br><br>　　于是，一些政客便从中看到了继续抬高要价的空间，开始进一步为自己谋私利。<br><br>　　这次，亲手设计、发起了罢免麦卡锡投票的共和党籍众议员马特·盖茨，就是典型代表。<br><br>　　当地时间10月2日，他向众议院提交动议，理由是9月30日众议院以335票赞成、91票反对的结果，通过了联邦政府临时拨款法案，让美国政府得以继续运行45天。<br><br>　　马特觉得，这完全没把保守派在支出问题上的优先事项考虑进去。边境安全条款，以及更广泛的支出削减计划，都没在临时拨款法案里得到体现。他还声称，33万亿美元的债务才是混乱。<br><br>　　不过，今年以来，让马特不满意的，不止这一件事。<br><br>　　今年初在竞选众议长期间，为了啃下马特这块少数派中最“硬”的骨头，换取他的选票，麦卡锡还和马特谈了众议院军事委员会主席的位置。军事委员会，是国会最具权力的委员会之一。<br><br>　　然而，麦卡锡担任众议长后，当时的“许诺”没有兑现。<br><br>　　对于积怨已久的马特·盖茨来说，发起一个动议并没有什么成本，再加上麦卡锡年初时的“让步”，更让罢免成功的几率大大增加。<br><br>　　不满意，就掀桌。<br><br>　　麦卡锡被罢免，无疑验证了马特这种手段的有效性，更给一批想要谋私的政客，树立了危险的“示范”，如同“破窗效应”。<br><br>　　按理说，“民主”的本意应该是选贤任能，今天的美国政治，却适得其反，并且任由坏的结果愈演愈烈。<br><br>　　麦卡锡正是在这种极端化的政治环境中找到了向上爬的空间，最终却也逃不过被这种极端所连累。<br><br>　　正所谓“机关算尽太聪明，反误了卿卿性命”，不可谓不讽刺。<br><br>　　2 计算，还是白算？<br><br>　　到这里，美国国会政治可见一斑：<br><br>　　｜｜一边，是没有能力、没有态度，站在中间妥协攀附、见风使舵的“麦卡锡们”。<br><br>　　｜｜一边，是政治立场越来越走极端，不断抬高要价的两党议员，填充着国会的关键位置。<br><br>　　民主党也不例外。<br><br>　　谭主上次分析美国国会，找到过典型案例：同样以“一人裹挟全党”著称的参议员乔·曼钦。<br><br>　　曼钦的行为，已经预示被算计绑架的美国，实际施政结果会是什么。<br><br>　　过去两年，很多民主党推动的法案，都在临门一脚的最后关头，遭到过曼钦的阻挠。<br><br>　　2021年年末，众议院在长达半年多的拉锯后，好不容易通过了拜登的《重建更好未来计划》，却就因为曼钦反水再次缺失关键一票而搁浅。<br><br>　　当所谓的“民主”决策可以被一人挟持，民众的利益，又能残存多少呢？<br><br>　　一家美国投资管理公司的投资组合经理，在社交媒体上发文估计，国会开会期间，美国纳税人每天要花费2000万美元。<br><br>　　当国会在众议长选举中争执不下时，已经让美国纳税人付出了超过8000万美元的代价。<br><br>　　随着越来越多的议员把心思放在怎么钻制度的空子、绑架国会上，美国国会变得越来越不专业。国会中的委员会就很能说明问题。<br><br>　　曾在美国国会工作过的中国人民大学教授李庆四告诉谭主，委员会是美国国会的核心决策机构，照理说，委员会应该聚集的是有过相关工作、教育或专业背景的人，让他们在相关的立法方面发挥专业作用。<br><br>　　然而事实呢？<br><br>　　拿最典型的众议院外交委员会来说，谭主调查了上一届众议院外交委员会成员的履历背景，47名成员中，有外交经历人只有17%。<br><br>　　美国国会里精通算计的政客越来越多，掌握决策权的人只能优先把每个职位的人选，放在“利益交换”的天平上称量，什么专业、经验，反而被排在了后面，否则下场就是血淋淋的。<br><br>　　当计算和算计成为普遍现象，美国看似精巧设计的制度，越来越不起眼的力量，现在都能利用它、拖垮它，对立和冲突只会愈演愈烈。<br><br>　　在此基础上，可怕的是，更多的人会倒向更容易尝到甜头的极端，所谓“民主”会变成要价游戏——最终为它买单的，始终是老百姓。<br><br>　　正可谓，与不善人居，如入鲍鱼之肆，久而不闻其臭，亦与之化矣。<br><br>　　美国政治的混乱在今天达到了新的高点，但却远远不是终点，很可能是新一轮乱局的起点。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 04:30:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：8个人就能罢免麦卡锡，让美国创造天下之耻]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274402-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389079">　　凯文·麦卡锡——美国众议院议长。<br><br>　　老妖婆的继任者，在美国权力结构里，仅次于总统，副总统的第三号人物。<br><br>　　鉴于副总统的任务就是个替补，随时应对一切突发状况，连上厕所，洗澡，睡觉做梦都是在时刻做好准备，继任总统之职。<br><br>　　那么，麦卡锡实际上就是美国的二号人物。<br><br>　　想要罢免这样一个位高权重的家伙，几乎是不可能的，在美国两百多年的历史上，是从来没有出现过的。<br><br>　　为什么？<br><br>　　因为罢免众议长需要简单多数同意，也就是说，拿到超过一半的票数才行。<br><br>　　可问题是众议长是怎么来的？众议长赢得大选或中期选举的国会政党领袖担任。<br><br>　　也就是说，众议长所在的这个党是国会选举中的优胜政党，票数上占有超过二分之一的优势。<br><br>　　麦卡锡是共和党人，他所在的共和党获得了中期选举的胜利，众议院222个席位，而民主党只拥有213个席位。<br><br>　　所以，想要罢免麦卡锡，不光民主党要全部支持，你还需要拿到共和党的票数，让共和党去倒戈自己的政党领袖。<br><br>　　你觉得这可能吗？<br><br>　　自己人搞自己人，这说出去以后还怎么混啊。<br><br>　　关键你是个众议长，没事还能罩着我们啊，今天我搞了你，给你弄下台，对我又有什么好处？<br><br>　　要是明天我因为啥事，惹上麻烦了，又有谁会来救我呢？<br><br>　　所以，党争的关键就是团结，不管这家伙到底有多不干净，那也是我们内部问题，绝对不能帮着外人搞掉自己的同志啊。<br><br>　　这也是为什么美国建国两百多年来，从来就没有过众议长被弹劾下台的经历。<br><br>　　可今天，这一次，创造历史了。<br><br>　　麦卡锡是个可怜人，想当初前前后后经历了15轮投票，整整半个月的时间，议员们投票手都投软了，这才给他选了出来。<br><br>　　结果只用了短短一天时间，麦卡锡就被罢免了，成为了美国历史上第一位被罢免的众议长。<br><br>　　就在我们猜测到底是拜登先下台，还是特朗普先进监狱的时候。<br><br>　　结果，麦卡锡说：两位老哥不用争了，我先行一步了。<br><br>　　此处放上一张麦卡锡无比吃惊的配图。<br><br>　　“WTF？你们到底搞什么？？？”<br><br>　　前面不都说了，罢免众议长难如登天，必须要背刺自己人才行。<br><br>　　那么，麦卡锡又是怎么被罢免的呢？<br><br>　　他恰恰就是被自己人，被自己的同志给搞了。<br><br>　　最终的投票结果是216票赞成、210票反对。<br><br>　　还有7票弃权。<br><br>　　民主党这边208人集体投票赞成，而共和党这边居然有8名议员也投了赞成票，选择公开搞掉自己的同志。<br><br>　　而这八个人里面领头叫盖茨。<br><br>　　他是共和党的众议员，也正是他提出了要罢免麦卡锡的动议。<br><br>　　以盖茨为首的这8个人属于共和党里面的强硬派团体。<br><br>　　他们的政治主张就是：坚决的，要不惜一切代价的和民主党战斗到底。<br><br>　　尤其是在对乌克兰援助的问题上。<br><br>　　其实这次麦卡锡被罢免，和泽连斯基有关，如果我是麦卡锡的话，这时候应该找个小人上面写上泽连斯基的生辰八字，然后用小针儿扎他。<br><br>　　为什么这么说呢？<br><br>　　因为民主党是坚决要支持乌克兰的。<br><br>　　因为这场俄乌战争就是在拜登任内打起来的，而支持乌克兰就成了拜登政府的国策，以及他这一届任上的最大政绩。<br><br>　　一件事情一旦和政绩挂钩，那么就算是错的，我也要不顾一切的坚持下去，要不然就会被政敌找到攻击我的把柄。<br><br>　　即便现在俄乌那边打不动了，打成无底洞了，谁也没办法再扩大战果了，但是拜登却还是坚定不移的支持下去。<br><br>　　他必须要证明自己支持乌克兰是对的，等到大选的时候，他这四年就等于是白干了，又有什么可以拿得出手的东西呢？<br><br>　　难不成和选民们说：看，这是我的有一项政绩，我掐死了华为，对他们芯片断供，让华为永远都造不出5G手机！<br><br>　　结果台下就有人拿出mate60给他拍了张照片，你说他尴尬不尴尬？<br><br>　　所以，拜登最大的政绩就是对乌克兰的支持，也只有对乌克兰的支持。<br><br>　　他可以站在道德制高点说：我们美国作为世界灯塔，支持乌克兰人民打了一场伟大的反侵略战略，我们和邪恶的俄罗斯帝国血战到底，永不妥协！<br><br>　　口号喊得非常好听，可支持乌克兰不是凭空说说的，而是需要钱的。<br><br>　　这笔钱得从2024年度的政府预算里面出。<br><br>　　可是预算是需要送交国会审批的。<br><br>　　那么，就必须要获得共和党人的同意。<br><br>　　可是共和党人现在不同意啊，他们给出的理由是援助乌克兰的钱太多了，这笔钱拿去改善我们民众的生活，这笔钱拿去削减财政赤字不行吗？<br><br>　　你现在美债已经达到了33.04万亿了，每年光是利息就要1.3万亿美元，每年财政收入五分之一的钱都要拿来支付利息了，再这样下去是不行的，利滚利，我们美国迟早要被债务给压垮掉的！<br><br>　　当然了，这只是共和党拿出来的冠冕堂皇的借口罢了。<br><br>　　你想啊，光利息就要1.3万亿，从2022年开始援助乌克兰才一共花了多少钱啊？<br><br>　　两年下来不过才1000亿，这算个啥啊，能解决多少债务危机？<br><br>　　实际上啊，给拜登掣肘，组织拜登政府继续援助乌克兰，正是共和党为了毁掉拜登政绩的手段罢了。<br><br>　　所以，共和党死活不肯同意新的财年预算，并且提出了两点要求：<br><br>　　1，不准援助乌克兰。<br><br>　　2，严格控制非法移民人数。<br><br>　　上一条是在毁掉拜登政绩。<br><br>　　而下一条呢，是企图组织几百万非法移民进入美国，阻止他们感恩戴德的给民主党投票啊。<br><br>　　共和党是铁了心的想要搞掉民主党，想要毁掉拜登的政绩，甚至不惜想让美国政府在10月1号关门。<br><br>　　反正关门就关门，现在执政的又不是我们共和党，而是你民主党，看到底是谁着急。<br><br>　　可没想到，就在这时候，众议长麦卡锡居然站了出来，又给了民主党45天的宽限期，通过了一个临时支付法案。<br><br>　　麦卡锡是想着要以大局为重啊，千万别让大洋那边的中国人看笑话了，咱们有什么话好好商量，要不再给你们45天缓冲一下？<br><br>　　共和党里面的其他人倒是没啥好说的，他们全都听麦卡锡的。<br><br>　　可是上文中提到的以盖茨为首的强硬派，他们可坚决不同意啊。<br><br>　　这帮人都是特朗普的铁杆，是想着要让美国再度伟大的，这帮人是恨透了民主党，因为民主党抢走了原本属于川皇的第二个任期啊。<br><br>　　他们觉得麦卡锡背叛了我们，这老小子背叛了共和党。<br><br>　　所以，我们要罢免他！<br><br>　　于是，正如我们所看到的这样。<br><br>　　在盖茨的推动下，针对众议长麦卡锡的罢免动议开始投票了。<br><br>　　以盖茨为首的8个强硬派肯定是投了赞成票，要罢免麦卡锡的。<br><br>　　而其他共和党人觉得：都是一个党派的，有什么话不能好好说呢？何必要搞掉自己的同志，让别人看笑话呢？<br><br>　　所以，他们全都投了反对票。<br><br>　　这时候，压力来到民主党这边了。<br><br>　　按理说，麦卡锡帮了你们啊，帮你们续命了啊。<br><br>　　你们应该对他心存感激才是啊，现在恩人有难了，能帮一把就帮一把呗。<br><br>　　结果民主党人说：too young too simple！<br><br>　　这是政治斗争，你以为是海螺姑娘还愿来了，还报恩，想什么呢？你们这些共和党人啊，不是总想着搞一个大新闻吗，行啊，那我就成全你们！<br><br>　　于是，民主党人集体投票同意罢免麦卡锡。<br><br>　　就这样，麦卡锡创造了美国历史，成为了第一个被罢免的众议长。<br><br>　　而整个美国，也沦为了全天下的笑柄。<br><br>　　麦卡锡这么一个为了美国国家利益考虑的人，结果，人家丝毫不感激他，反而告诉他：党争就是党争，我们党都活不下去了，还谈什么国家？<br><br>　　麦卡锡被狠狠上了一课。<br><br>　　而美国也将在党争的泥潭中越陷越深。<br><br>　　你想啊，在麦卡锡之后，众议员帕特里克·麦克亨利担任临时议长，他将主持选出新任议长。<br><br>　　而这位新的众议长，在45天的临时预算到期之后，你猜他还会为了美国的利益，放民主党一马吗？<br><br>　　当然不会了。<br><br>　　麦卡锡就是前车之鉴。<br><br>　　为了美国考虑，可是却保不住自己。<br><br>　　为了政党考虑，却能让自己的众议长之位坐的安稳。<br><br>　　一边是美国的国家利益，另一边是自己屁股下面的位置。<br><br>　　你猜这位后继者，又会怎么考虑呢？<br><br>　　当然是屁股下面的位置重要了，至于国家利益嘛，还是先暂时放到一边去吧。<br><br>　　这也是为什么李自成攻入北京城的前一天，朝堂之上，党争还在上演。<br><br>　　那些大臣们都在哭穷，死活不愿意掏钱给将士们守城的原因。<br><br>　　对于美国如今的现状，我翻开历史一查，这历史没有年代，歪歪斜斜的每叶上都写着“仁义道德”几个字。<br><br>　　我横竖睡不着，仔细看了半夜，才从字缝里看出字来，满本都写着：明，亡于党争！<br><br>　　明朝一共276年，美国如今247，还能熬到那时候吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 04:23:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[肖磊：反华急先锋麦卡锡被轻松罢免，美国的深层矛盾浮...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274401-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389078">　　最近美国动不动就搞出一些百年难遇的事情，这可能也在说明一些历史性的问题，比如众议院议长麦卡锡被“轻松”罢免这个事，就很值得关注。<br><br>　　下面我们就探讨一下这个问题，但纯属瞎扯，不构成理解这些问题的依据和参考，仅供闲聊。<br><br>　　美国是一个非常相信制度设计和相信绝对实力的国家，但也是一个从利益结构和政治运行层面，积重难返的国家。<br><br>　　也就是说，数百年来，经过了对美洲大陆的占领、对全世界资源的主动和被动吸纳，以及而后的科技生产等领域的大爆发，到了今天，由于美国的盘子太大了，全世界用来给美国发展埋单的资源已经有点跟不上了。<br><br>　　美国维持超额红利的阶段已经走向拐点，如果没有可持续的增量财富创造或额外的资源输入，美国也将进入到，历史性的，内部消耗和矛盾激化阶段。<br><br>　　我举个不太恰当的例子，这个时候，美国就相当于一个在过去一百多年里一直盈利和股东分红都非常高的全球性大公司，却开始逐渐的遇到了不可逆的发展瓶颈，管理者和股东都开始焦虑和着急，怎么办呢？<br><br>　　这个时候，最明显的表现就是，频繁的换上拥有各种奇怪想法的管理者去尝试和突破。<br><br>　　当然，由于公司太大，也不能完全瞎折腾，其选择实际上也是非常有限的，所以一般情况下，有两种模式可供选择。<br><br>　　第一个是，选一个年龄非常大的（有经验），但业务和管理指向较为“大胆”（敢突破）的领导者，这样就算其业务和管理方面走向了极端，由于年龄大了，一方面有一定的经验和掌控力，另一方面由于年龄等原因，也很难无限制的折腾下去，不会给公司带来难以挽回的持续伤害。<br><br>　　这就是为啥近年来，美国两党推出的总统候选人，都是拜登和特朗普这种，年龄特别大，但都有比较极端政策取向的候选人。<br><br>　　比如拜登，上台后把副总统、国防部长、发言人、大法官等等，能换的，都换成了黑人和印度裔等，对移民持很大的开放态度；再比如特朗普，属于白人至上，然后极度反对民主党的移民政策等等。<br><br>　　第二个是，选年轻的，敢打敢拼的，但这就要提前做好一些防范措施，否则一旦冲得太猛，把大家鼓动起来，会六亲不认，然后由于年轻，有足够的时间来折腾，一旦野马脱了缰，就不好办了。<br><br>　　比如对美国政坛三号人物，也就是众议院议长的选择，虽然最后选择了年轻的（只有58岁，是共和党众议院里非常年轻的），极度反华的麦卡锡（成立专门针对中国的小组、宣扬“串访”台湾省等），但众议院在选择麦卡锡之前，给其设置了非常多的“防范”措施。<br><br>　　这次麦卡锡之所以被如此“轻松”的罢免，就是专门为麦卡锡量身打造的这个“防范”措施起到的作用。<br><br>　　当时参选的时候，麦卡锡希望如果自己当选后大家要罢免自己，至少要五名众议员提出动议，但大家不同意，最后就是只要一名众议员提出动议就可以启动罢免投票，而且不需要三分之二以上的众议员支持，只需要多数支持就可以了（这次是216票赞成、210票反对，根本达不到三分之二赞成，按原来的规则，是罢免不了麦卡锡的），所以这就是为啥麦卡锡成了美国历史上第一个被罢免的众议院议长的原因。<br><br>　　如果按照以前的规则，要罢免众议院议长难度非常大，可以说如果议长没有确定的巨大丑闻和犯罪行为，被罢免的概率几乎为零（两党议员里面的大多数同时支持罢免才能完成，这几乎是不可能的），而这次只是因为在避免政府关门，对民主党在移民等问题上做了一些妥协就给罢免了，就连民主党都被惊讶到了。<br><br>　　那如今的美国，到底遇到了什么具体问题，以至于出现了这种百年一遇的局面呢？我在上一篇《美国的大动荡时代和美元走势推演》里面已经说得比较清楚了，今天再跟大家说一个比较具体的侧面。<br><br>　　从目前的情况看，美国内部出现了明显的发展性失衡和难以逆转的趋势性固化，这种失衡和固化在过去美国拥有世界独一无二竞争力的时候，是很难对美国造成内部伤害的，因为大家的利益都可以从外部获得，这样内部因失衡和趋势的固化所等带来的问题，就不会成为主要矛盾。<br><br>　　当然，大家觉得我提出这样一个结论，是不是小题大做，是不是以偏概全，是不是鸡蛋里挑骨头等等，实际上真还不是。<br><br>　　比如这次提出罢免麦卡锡动议的议员马特盖茨，就来自佛罗里达州，其中最不满意的，也就是要罢免麦卡锡的一个重要理由，就是关于“非法”移民问题。<br><br>　　美国南部的州，包括佛罗里达、德克萨斯等，属于持续的人口净流入地区，也就是不缺劳动力，对“非法”移民非常敏感，认为这些人进来之后，反而抢了他们的工作和资源，还带来了犯罪等等。<br><br>　　但问题是，以民主党为主的纽约等东北部地区，一直在面对人口的减少和经济增长相对南方州的落后，需要更多的移民来补充劳动力和活跃经济。<br><br>　　比如今年刚刚过去的二季度，出现了一个历史性的经济数据，按照美国商务部的统计显示，美国东北部包括华盛顿特区、马里兰州、特拉华州等11个传统核心州的GDP占比，自有统计数字以来，首次低于东南部的六个州（北卡罗来纳、南卡罗来纳、佐治亚、田纳西、佛罗里达、德克萨斯）。<br><br>　　去年（2002年），南部新增人口137万，仅德克萨斯就增加了47万，请注意，这并不算外来移民，南部州增加的人口，主要来自美国内部的东北部和中西部人口的流失，这两个区域的人口分别减少了22万和5万。而这仅仅是过去一年的数据。<br><br>　　再按照美国国家税务局等数据，2020到2021年，总计有392亿美元的财富进入到了佛罗里达，这里面，从纽约州过去的就有98亿美元。<br><br>　　也是在2022年，惠普公司把总部搬到了德克萨斯，卡特彼勒也把总部从中西部的伊利诺伊迁到了德克萨斯，这一趋势还在延续。很多基础设施建设，实际上也转移到了南部地区，比如前一阵美国开通的首条所谓高铁（200公里的时速按中国标准不能叫高铁），就是为了连接佛罗里达州的两座最大城市迈阿密和奥兰多。<br><br>　　这种矛盾，不是大家想象的那么简单，就连马斯克这种，把新工厂建到墨西哥的企业家，也由于自己搬到了德克萨斯，而且成了忠实的共和党支持者，导致在移民问题上，是非常反对民主党的。大家应该知道前两天马斯克跑到美墨边境做直播，就是给民主党的移民政策施压。<br><br>　　我再跟大家说一个事实，就是自去年以来，两党在移民问题上的矛盾加剧之后，德克萨斯、佛罗里达等共和党执政的州，用大巴等，把大批非法入境者分别转运到了纽约、芝加哥等民主党主政的城市，导致这些城市睡在大街上的人越来越多。<br><br>　　什么意思呢，就是美国现在面临的矛盾，已经从自我设计的所谓监督和促进型的两党表演性矛盾，逐步走向了以南北不同发展条件带来的资源分配和地域不同利益矛盾。<br><br>　　那这个问题如何解决呢？其实也不是没有办法。<br><br>　　就在麦卡锡被罢免之后，还有一个消息大家应该也注意到了，就是美国参议院多数党（民主党）领袖舒默将率两党参议员代表访华。中国也表示欢迎。<br><br>　　这里面再多瞎扯两句，仅供闲聊。<br><br>　　自从美国开始推动跟中国的世纪“脱钩”战略，美国的两党矛盾和地域矛盾也实际上迅速的加强了。这也很好理解，比如美国极右翼共和党的支持者里面，就有很多是中部地区的农业区，这些地区人口为什么流失（南移），其中一个原因就是，随着美国推动的中美“脱钩”预期上升，中国也需要在农业等进口方面多元化，很多大豆等进口，就从美国转向了巴西等市场。<br><br>　　另外，美国的传统核心区是东北部地区，这一地区最强大的两个资源分别是教育和金融，常春藤名校都在这里，还有世界的金融中心纽约也在这里，最早的首都费城和现在的首都华盛顿也在这里，而自从“脱钩”预期上升之后，美国对中国的留学生审查，以及跟中国在金融领域出现了“隔离”性“脱钩”，这就使得美国东北部地区最主要的两个资源失去了全球最大的“客户”。<br><br>　　2022年中国赴美学生跌破30万，人数创了8年来新低。在纽约上市的中概股方面，从最早的超过3万亿美元的市值，现在已经不足1万亿了，这不仅仅是企业和股价的问题，还一个是“脱钩”引起的退市和战略性资金减少的问题。这就好比说，一个综合性超市里面，此前最热门和最畅销的一些产品，逐渐的被下架了，而且预期也不会再上了，那这个时候就算有存量，大家也就不愿意再买了，因为担心后期服务等问题，整个超市的竞争力也就下来了。<br><br>　　更重要的是，由于中国在国际化的过程中，体量越来越大，以至于美国在补充跟中国“脱钩”引起的内部资源和循环性“回撤”方面，找不到同样规模和潜力的替代者。这就使得美国必须要自己面对这种内部冲击。<br><br>　　原来的东北部地区，以及后来的加州地区由于教育和研发资源非常集中，如果在选择国际合作方面，直接可以跟世界工厂中国合作，不需要人才资源的转移。而这种分工一旦发生变化，也就是如果放弃跟中国的合作（我研发你生产），美国加州和东北部地区的科技研发等资源，就不得不向德克萨斯、佛罗里达等南方新兴的制造业州流动，这就是为啥马斯克等，搬到德克萨斯等的，不仅仅是工厂，还准备把硅谷的研究中心等搬过去的原因。<br><br>　　那为什么跟中国合作，就可以呆在原地，而跟自己国内的州合作，就要搬过去呢，原因是，中国被称为世界工厂，不是没有道理的，中国有全世界最庞大的各类工程师队伍（总数是美国、欧洲、日本和印度的总和），而且有全世界效率最高的，也可以说是24小时都不停的“接单”工厂，这使得无论全球哪个地区的研发和设计，只要传给中国工厂，中国工厂可以用最小的沟通，和最高的效率，理解并生产出超预期的产品。而美国设立在南方的这些工厂，目前整个产业链和模式，以及各类工程师队伍配置、生产效率等等方面，都还没法跟中国比。<br><br>　　所以如果美国自己的研发设计等，要用美国自己的工厂来加工，那么研发设计者，就必须得泡在工厂里面，大家经常看到马斯克自己就泡在自己工厂里面，实际上这不仅仅是亲力亲为或搞发明等，而是他要是不在自己的工厂，很多想法实现不了，没有那么多高素质的一线工程师去理解他的想法并指导生产。<br><br>　　所以说，如果美国要把自己的研发和设计，放到美国生产，那么作为制造业已经衰退很久，但科技人才和教育研发等依然非常强大的东北部和五大湖等地区，就面临高端人才的大量流失（转移），因为必须得跑到德克萨斯等工厂里面去。<br><br>　　也就是说，美国越是要跟中国“脱钩”，美国内部地域发展的失衡就越严重，两党和地域矛盾就越不可调和。这一点真不是开玩笑，是需要反复认真思考的，因为巨大的，不可替代的需求和供给，以及对生产的承接等，都会影响到人口和各类资源的具体分布。<br><br>　　那有人就要说了，这样也没有问题啊，反正都属于一个国家，人口和资源向哪里迁徙，都是符合客观规律的，也没有什么不好。<br><br>　　问题是，大家也看到了，随着这种失衡，双方在面对同一个问题的时候，就会产生完全不同的应对策略，比如移民问题，矛盾就不可调和。这还仅仅只是其中之一。<br><br>　　更主要的是，一旦矛盾加剧，就会形成一个固化型的逻辑，一方就会变得越来越保守，而另一方则变得越来越开放，最后形成地域对峙，当年美国的南北战争就是这么打起来的，只是具体诱发点不同而已。<br><br>　　当然，你说美国是否可以用对外的“价值观”，或者说对外塑造新的“对手”来团结国内，不至于过于“内耗”呢，这一点其实也没有用，因为美国能确保打赢的对手，都打完了，现在如果去主动塑造“对手”，很多都是自己无法确保能打赢的，一旦搞得不可收拾，反而内部矛盾更容易激化。<br><br>　　这就好比说，美国打南北战争的时候（1861年），早就已经是一个独立统一的国家了，但为啥没有对外开战，而是自己跟自己打呢？实际上外部也有两个对手，对南方来说，支持北方的法国就是对手，而对于北方来说，支持南方的英国就是对手，但美国并没有选择跟这两个对手打，而是自己打。<br><br>　　最后再瞎扯一句，就是假设美国真心要解决自己内部的问题，确实需要认真思考跟中国的关系，因为这直接影响到美国内部区域经济的走向和平衡，同时还需要管理好美元这个最具有外部性的工具，如果美元危机和内部问题同时爆发，那对自己和整个世界都没有好处。关于美元问题，最后再厚着脸皮推荐一下我上一篇闲聊瞎扯《美国的大动荡时代和美元走势推演》，内容比较长，大家挑个时间慢慢看。<br><br>　　以上内容仅供闲聊！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 04:22:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：罢免麦卡锡不是大乱，是大治]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274399-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389076">　　美国众议院的院长麦卡锡今天被罢免了。当地时间10月3日，美国众议院就罢免共和党籍众议长麦卡锡的动议进行表决，最终以216票赞成、210票反对的投票结果通过罢免麦卡锡的动议，这也标志着麦卡锡成为美国历史上首位被投票罢免的众议院议长。<br><br>　　凡是事情的发生，都有根本的原因和直接的原因。一战爆发的直接原因是普林西普的枪法好，根本原因还是新旧帝国主义争夺世界市场和原材料产地。<br><br>　　二战的希特勒讨厌犹太人，纳粹德国杀了不少犹太人，直接原因是希特勒的纳粹党反犹，根本的原因还得看纳粹党到底是利用了什么民意，毕竟，经济大危机时候的犹太商人做了什么事情，大家都知道。<br><br>　　麦卡锡被罢免，第一层原因是9月底通过的预算法案引起了共和党内战。<br><br>　　由于拜登政府花钱无度，在乌克兰问题上搞了很多的援助，导致美国的政府马上没有预算了，没有预算就要关门几天等钱。<br><br>　　而传统上，美国联邦政府的财年不是按照自然年走的，是从每年的10月到次年的9月。<br><br>　　10月刚好要提交2024财年的预决算计划，看看给联邦政府的钱到底是多少，理论上的流程是众议院出提案，然后层层批准执行。实际上拜登政府缺钱缺的厉害，需要搞一个临时拨款法案。要是没有临时的这一笔钱，就续不下去了。<br><br>　　要不要给拜登政府拨款，成了众议院争执的问题。毕竟一分钱难倒英雄汉，援助乌克兰不能用爱发电，起码要给点钱。<br><br>　　更不要提办公支出人员工资，每一项都是钱。这一笔钱不给，拜登政府就马上要关门，如果给了，拜登政府就马上能续上。<br><br>　　共和党现在面临的问题不光有特朗普被逮捕，还有一个要把事情闹多大的问题。共和党内的极端分子一致认为，必须要让拜登政府彻底停摆一下，才能让拜登加强边境管控，削减对乌克兰的援助。<br><br>　　这些人是很信奉天窗理论的，要开天窗不允许，那就拆屋子。要削减对乌克兰的援助，管控边境不允许，那就让美国彻底停摆一下，在此期间，全球其他国家都好好增强一下影响力。<br><br>　　包括但不限于东方大国、俄罗斯、伊朗、土耳其等，都好好干点事情。让美国的影响力彻底削减一下。<br><br>　　这些极端分子还威胁麦卡锡，如果通过了临时拨款法案，那么就弹劾麦卡锡。<br><br>　　但是，在麦卡锡的操作下，临时法案在联邦政府关门的最后一刻还是通过了。于是极端分子应声而动，弹劾麦卡锡。<br><br>　　民主党方面自然是支持的，毕竟麦卡锡不是自己的人。罢免了麦卡锡，能增加共和党的混乱，那自然是支持的。<br><br>　　共和党方面，极端分子也是支持的，毕竟麦卡锡看起来像是民主党的人，那自然也是支持的。<br><br>　　这就导致一下子要罢免麦卡锡的票数占了大头。<br><br>　　但是，这一次的操作只能归结为直接原因。根本的原因在于，如果让美国发展，已经不是个能骑墙解决的问题。而麦卡锡是个传统的政客，他只会和稀泥。<br><br>　　美国发展的停滞到底是什么原因造成的，民主党说是民主的价值观推进的不够好，LGBT还没有民主，移民还没有民主，世界上有很多地方还没有民主，所以美国发展停滞了。<br><br>　　共和党全都是反对，认为是LGBT推行太过了，移民搞得太多了，对外援助太多了。所以美国发展停滞了。<br><br>　　大是大非的问题，从来容不得和稀泥。就像是到底要讲效率还是要讲公平，到底要讲分配还是要讲蛋糕，总要有一个鲜明的立场。<br><br>　　现在大是大非的问题出现了，一个人跑出来说既要又要，那必然是得不到任何一个人的支持。<br><br>　　美国关于怎么发展的问题，已经搞得形同水火，不管是谁都没有和稀泥的空间。有人讲罢免麦卡锡是大乱的开始，我看不是，是大治的开始。<br><br>　　不良资产总是要出清的，不在自己动手中出清，就在危机的总爆发中出清。是一定要出清的。发展道路的斗争总是要结束的，不在自己动手中结束，就在内斗的总爆发中结束。<br><br>　　把和稀泥的代表人物搞下去，这是大治的开始。这样的人既不动手出清不良资产，不自己动手解决发展道路的斗争问题，又不允许别人解决，在众议院议长的位置上多呆一天，就多乱一天。<br><br>　　早下去，早好。<br><br>　　美国大乱，那天下就大治了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 04:20:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：麦卡锡，骑墙注定两头挨打！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274396-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389073">　　美国国会昨天给全世界带来了一场世纪大戏，众议院议长麦卡锡被罢免了，而干掉他的是他的共和党队友。<br><br>　　这出大戏相当精彩，麦卡锡个人也创下了两项纪录：<br><br>　　一、史上第一位经过15轮表决才得以上任的众议院议长；<br><br>　　二、史上第一位被罢免的议长。<br><br>　　有的网友说，知道美国政坛乱，但没想到会这么乱。<br><br>　　之所以乱，因为美国媒体大多都是基于正常逻辑在分析--罢免议长只是政治恐吓，不可能得逞。<br><br>　　昨天下午我还在一些平台看到有的评论文章称“民主党想保麦卡锡，但它在众议院是少数党，所以票数比不过共和党”<br><br>　　还有这种“民主党想报恩”却无能为力的说法。<br><br>　　这些所谓解读的作用只能是误导网友，他们以为麦卡锡帮过民主党，便想当然地认为民主党也会帮麦卡锡。<br><br>　　他们是把美国政客想得太好了。<br><br>　　9月30日，美国那些认为麦卡锡不会被罢免的分析依据：<br><br>　　一、个别议员提出罢免动议，麦卡锡有权提出搁置，不大可能进入罢免表决阶段。<br><br>　　二、就算共和党最极端的议员，也未必会在罢免表决时投赞同票。<br><br>　　三、民主党这边只要有几名议员反对罢免（还人情），罢免案仍然难以通过。<br><br>　　也就是说麦卡锡有三道保险，个别议员不可能把他拉下马。<br><br>　　而麦卡锡也是这么想的，他甚至扬言让党内对手放马过来。<br><br>　　但是，麦卡锡之前就已经给自己挖了一个深坑。<br><br>　　他因为在多达15轮的任命议长投票中与党内极端分子达成了妥协，同意将提出罢免议长动议的门槛降至一人。<br><br>　　以前，国会如果要提出罢免议长的动议，必须要有多名议员联署。<br><br>　　这道门槛作用是什么？防止有议员因个人恩怨而挟私报复议长，导致议会工作受到影响。<br><br>　　然而，与麦卡锡有私人恩怨的议员却偏偏出现了，他就是来自佛罗里达的众议员马特。盖茨。<br><br>　　马特。盖茨在提出罢免动议时，说得非常煽情：我们（美国人）的下一代不能靠借债度日，而麦卡锡却在帮助拜登政府提高举债上限，还把钱送给跟我们毫无关系的乌克兰，而不是花在美国的穷人身上……<br><br>　　然后，他就去摇人。<br><br>　　麦卡锡动用了议长权力，要求搁置罢免动议。但是，众议院以218票对208票的投票结果反对搁置罢免动议。<br><br>　　这个程序性投票结果，等于宣布马特。盖茨在共和党内摇人成功了，而民主党这边一致反对搁置罢免动议。<br><br>　　这意味着麦卡锡的“三道防线”一下子全部被突破了：<br><br>　　搁置失败、马特。盖茨至少摇到了8人以上、民主党见死不救。<br><br>　　然后是一个小时的辩论，再进行正式的罢免表决。<br><br>　　麦卡锡此时已陷入绝境，连自救的时间都没有了。他唯一的办法就是打电话给特朗普，求他劝住“特朗普党”的议员；打电话给拜登，求他下指令让民主党议员投反对票或不投票。<br><br>　　但一个小时能干嘛？没有用。<br><br>　　接下来就是正式表决，结果是：216：210，通过了罢免案。<br><br>　　麦卡锡只能带着无奈的苦笑行走在国会大厦中，他创造了历史。<br><br>　　麦卡锡宣布自己不会再参加议长选举（他还是议员，本可以重获提名）。他还说，“就算人们看不起他，但他还会微笑着做好议员工作”。<br><br>　　目前，由麦卡锡指定的众议员麦克亨利担任美国临时议长，直到产生新议长。<br><br>　　这场闹剧的政治后果有多严重？如果拜登和哈里斯现在同时含笑九泉，美国将没有第二顺位的总统继承人。<br><br>　　而布林肯也不能继位，因为有个临时工众议长在前面，但临时工又不是合法人选，这将引发宪政危机。<br><br>　　可见，美国两党党争以及党内的内斗已经疯狂到什么程度？<br><br>　　再说导火索，也就是这位马特。盖茨为何死咬着麦卡锡不放？真的是为了美国后代子孙吗？<br><br>　　当然不是，马特。盖茨曾因涉嫌性侵未成年少女以及从事人口贩卖被佩洛西那一届国会的“道德委员会”调查过，但一直没有结果。<br><br>　　麦卡锡起初为了拉拢他，还从加州跑到佛州为他拉票站台。<br><br>　　麦卡锡当选议长后，马特。盖茨就请他将调查撤销，这可以消除一大隐患。<br><br>　　然而，麦卡锡没有满足他的要求。于是，马特。盖茨就恨上了麦卡锡。<br><br>　　马特。盖茨认为麦卡锡卢想用此事要挟他，2021年，美国司法部调查过盖茨与未成年少女发生性关系的问题。<br><br>　　结果被起诉的是佛罗里达州塞米诺尔郡的税务官格林博格，女孩说是跟两人都有过关系，但格林博格“合伙人”马特。盖茨却脱身了。<br><br>　　后来，又有两位女孩说马特。盖茨跟她们有过关系，还在啪啪前让她吸食毒品，再把她们卖到地下妓院。<br><br>　　因为当时是特朗普当总统，而马特。盖茨是他的铁杆支持者，美国司法部就对此事不了了之。<br><br>　　但是，国会这边并没有停止调查，马特。盖茨2016年当选众议员，一直跟佩洛西对着干，所以佩洛西就让“道德委员会”把案子留着。<br><br>　　马特。盖茨的野心是回到佛罗里达竞选州长，但麦卡锡却不帮他消除这颗定时炸弹。<br><br>　　马特。盖茨这个人渣便公报私仇，死也要将麦卡锡咬出血来。<br><br>　　那么，拜登为什么不让司法部重启对马特。盖茨的调查？<br><br>　　虽然他是特朗普在国会里的铁杆支持者，但这种人渣留在共和党里，在政治上对民主党是有利的。<br><br>　　事实证明，也只有他愿意将恶人当到底，对麦卡锡发起了致命一击。<br><br>　　他摇到的几个人，也各有私利，像来自亚利桑那州这两位，他们是恨麦卡锡没有向拜登施压以帮助该州得到修建边境墙的资金。<br><br>　　而来自南卡州的女议员南希。梅斯则是要为特朗普报仇，她坚决要弹劾拜登，要求得到乔·拜登本人的银行记录，但麦卡锡光说不练，令她愤怒。<br><br>　　其他几位对麦卡锡也是一肚子火。<br><br>　　不管怎样，这场罢免议长大戏，至少95%责任在麦卡锡自己身上。<br><br>　　麦卡锡在当上议长后，一边想讨好特朗普，去策划弹劾拜登案；一边又想讨好拜登，去帮助拜登两次度过政治危机，一次是提高国债上限，一次就是上周的避免政府关门。<br><br>　　共和党人对麦卡锡的怒火早晚会爆发，尤其是“特朗普党”，国会里的这个极端派系大约有35人。<br><br>　　麦卡锡跟拜登勾结就是对特朗普不忠，2018年，佩洛西是怎么对付特朗普的？宁可政府关门也决不妥协。<br><br>　　老妖婆就是这么狠，所以，民主党议员们能团结一致对抗白宫。<br><br>　　麦卡锡呢，嘴硬屁股软，到了最紧要关头就向民主党投降。<br><br>　　而拜登会因为麦卡锡的配合而感谢他吗？<br><br>　　在对罢免议长动议进行表决前，民主党议员召集了一场两小时的会议，会上决定，一致支持马特。盖茨提出的动议，凡是能够投票的议员，一票也不能跑，而统一行动的指令就是来自拜登。<br><br>　　对于拜登来说，他对麦卡锡最大的回报就是：民主党不主动发起罢免议长的动议。<br><br>　　但动议如果是共和党发起，民主党就会全力支持，敌人的敌人就是朋友。<br><br>　　这是共和党内部斗争，民主党只选择对自己有利的结局。<br><br>　　什么还人情、什么顾大局、什么报恩，这些根本不是拜登要考虑的问题，他只考虑政治，也就是2024大选。<br><br>　　麦卡锡针对拜登儿子亨特。拜登一系列案件的调查，在国会至少成立了三个专门小组。<br><br>　　万一调查出证据链，这对拜登的2024将非常不利。<br><br>　　但只要能搞掉麦卡锡，这几个小组将失去牵头人，失去了活动能力。<br><br>　　等新议长上来，还得需要一番时间重新设立调查小组，而拜登最需要的就是时间，国会停摆对他来说并不是坏事。<br><br>　　麦卡锡寄希望于民主党和拜登是想瞎了心，但他又不能公开抱怨拜登不帮他，否则，岂不进一步坐实自己是叛徒。<br><br>　　说麦卡锡是叛徒或许过份，但他绝对是个骑墙派。<br><br>　　骑墙的结果是什么？特朗普的人要打击你，拜登的人要落井下石。<br><br>　　这场戏最大的黑色幽默是：<br><br>　　共和党最反拜登的派系与拜登的民主党密切配合，成功干掉了麦卡锡。<br><br>　　麦卡锡被罢免，美国国会乱成一团，临时议长甚至要求佩洛西把办公室搬空，让给麦卡锡，又是公报私仇。<br><br>　　但这一切，还只是美国混乱的开始，而不是结束，大爷大妈加油干！大戏刚开场。<br><br>　　我们国庆看大戏！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 04:11:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>