<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：拜登，来了！两大野心昭然若揭！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272791-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387434">　　中国有句老话叫做夜猫子进宅，无事不来！<br><br>　　本月七号开始，颤颤巍巍的拜登亚洲之行开始了，在参加G20峰会访问印度的同时，还要访问亚洲的另一个国家越南，并且在亚洲一系列布局也已经开始了<br><br>　　可以说，这是美国总统拜登自当选以来，在亚洲的一次外交重头戏。<br><br>　　在国内选情告急、俄乌战争陷入泥潭的情况下，拜登的这次亚洲之行有着两大重大任务而来，而这两个重头戏其实都和中俄有关。<br><br>　　我们看到，这一次拜登参加g20峰会，为了拉拢印度，那可是不惜血本儿，不但给印度带来支持入常的空头支票，还带来了大量的合作机会，其中更有多项军事合作，尤其是在人工智能电子领域达成多项合作。<br><br>　　很明显，这是美国总统拜登故意在拿和印度的合作来打压中国，达到离间印度和中国的关系的目的！<br><br>　　但是，无论拜登机关如何算尽，中国就是中国，印度根本无法替代的中国。我们就从外国巨头纷纷紧急逃离印度也能看得出来，印度挣钱印度花，一分别想带回家的玩法，已经让多个外国 巨头中招，这其中就包括台湾的富士康以及我们的小米公司，都被印度以种种理由罚了个倾家荡产，这让许多外国巨头对印度望而却步。<br><br>　　这也是这次美国商务部长雷蒙多访问中国时，提到希望中国对美国企业敞开大门的一个原因。<br><br>　　再者，老拜登希望把印度打造成一个亚洲的乌克兰，对抗中俄的乌克兰国家，但是如意算盘打的虽好，可莫迪老仙也不是等闲之辈，也知道这是美国硬拉着印度往火坑里跳，想把印度当成对抗中俄的马前卒。<br><br>　　视频号今日正式上线了！咱家喜欢看视频的老铁们赶紧动手关注吧，就差你了！<br><br>　　所以老莫迪来了一个好处我照单全收，但想让我站在制裁俄罗斯并且和中国血拼的且最前线当你美国的炮灰，那我印度可不当这个出头鸟。<br><br>　　所以，我们也看到了印度这一次顶着美国的压力，拒绝邀请乌克兰总统泽连斯基参会，并且也喊出了这次涉乌克兰的议题，要同时有中俄的声音。<br><br>　　不得不说，老莫迪也是个玩平衡的好手，美国在印度身上的努力，那就等于肉包子打狗一去无回了。<br><br>　　访问完印度之后，老拜登还要马不停蹄的访问越南，访问越南目的何在，恐怕地球人都知道。那就是想把越南拉进亚洲围堵中国的联盟之中。<br><br>　　但是，在美国如今日落西山的今天，仅靠一个嘴炮支持的情况下，猴精猴精的越南可也是一个不见兔子不撒鹰不好忽悠的主儿，<br><br>　　尤其是在东方大国实力日益增长崛起不可阻挡的当下，乌克兰的教训犹在眼前，尽管美国多次给越南加油打气，哪怕这次老外都亲自来访，但是估计越南不敢充当反华马前卒，而仅仅是在中美之间挡墙头草左右通吃罢了！<br><br>　　看到这里了就明白了吗？也就是美国总统拜登这次亚洲之行围着中国周边访问，其实拜登的亚洲之行重心就是中国，他最想访问的就是中国。<br><br>　　时至今日，美国还想用他的霸权思维来和中国打交道，妄图迫使中国屈服，奈何如今美国总统拜登手里没牌，想打压中国手里的牌是越来越少了。<br><br>　　而如果拜登向中国服软，不但美国的一些政客们不答应，与此同时，由于没有含金量的敲门砖，即便是访问，也像美国之前的四大员访问中国一样，最后还不是一个灰头土脸的下场！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 19:27:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：暗战打响！刚刚，美国和印度联手宣布大消息！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272788-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387431">　　就在俄乌战争久拖不决、中东火药桶嗤嗤冒烟之际，<br><br>　　今天，20国集团领导人峰会（ G20峰会）在印度拉开帷幕！<br><br>　　在此之前，因各大国在俄乌战争问题上分歧严重，在G20外长、G20财长会议联合公报都相继“流产”的情况下，这场G20领导人峰会注定是一场明枪暗箭的较量。<br><br>　　由于美国等西方国家要求加入谴责俄罗斯的相关内容，遭到了俄罗斯的强烈反对，俄罗斯外长拉夫罗夫已经对外发声，如果宣言里面只有西方对乌克兰态度而没有俄罗斯声音，俄罗斯将会阻止宣言通过。<br><br>　　如果这次G20元首峰会再不能取得任何共同宣言，将成G20会议有史以来第1次无法达成共识的峰会，也让印度本来想希望通过这次峰会提高印度国家地位的愿望成了笑话。<br><br>　　我们看到，美英法等西方巨头悉数出席，美国总统拜登更是提前一天抵达印度，和印度总理莫迪进行密谈，并且发布联合声明，这其中包含多项军事合作。<br><br>　　温馨提醒：大嘴视频号开通了老铁门，喜欢看大嘴视频和直播的老铁们赶紧动手关注喽！<br><br>　　除了达成多项军事合作之外，美国还送给印度一份超级大饼，拜登承诺美国支持印度加入联合国常任理事国。<br><br>　　美国如此卖力拉拢印度，原因只有一个，想让印度远离中俄两国，与此同时更是希望印度能够成为美国在亚洲的一个马前卒。<br><br>　　所以这次在印度举行的g20峰会，美国是不遗余力，不仅老拜登亲自前来，并且是让那一帮狐朋狗友都过来给印度总理莫迪捧场。<br><br>　　我们看到，对于美国总统拜登声明支持印度加入联合国常任理事国的声音，印度媒体一片欢呼之声，却不知这是美国在给印度画的一个天价大饼。<br><br>　　大家想想，印度进行了多年入常的努力，而联合国五常国家在印度入常的问题上，却是达成了高度的默契，轮流否决印度入常的议案，每次都是五常国家四票同意，一票反对，每年都让印度空欢喜一场，这也让印度是恼羞成怒，老拜登心里暗骂，你们这是逗我玩儿吗？<br><br>　　而美国总统拜登这次承诺让印度加入常任理事国的行列，也只不过是一个空头指标罢了，因为他知道即使美国同意，在五常国家当中，注定还有其他国家否决这一提案，所以才会在这次g20峰会期间直接送给莫迪一个顺水人情。<br><br>　　这次20峰会刚刚召开，一场暗战已经打响，因为美国等西方国家要求在这次峰会当中，尤其是在联合宣言当中，加入谴责俄罗斯的相关决议，但是，这一建议遭到了中俄的反对。<br><br>　　G20可不是美国主导的g7国家峰会，美国可以肆意妄为，如果在中俄两大国不点头的情况下，这次G20峰会甚至连公开宣言都有可能无法进行。<br><br>　　印度总理莫迪那可是一个老狐狸，在利用西方为自己大选脸上贴金的同时，莫迪也尽量向外界展示出印度的独立外交。<br><br>　　比如这次乌克兰战争，尽管美国等西方国家轮流给印度施压，想让印度加入美国制裁俄罗斯的行列，但是都没能够如愿。<br><br>　　而在G20峰会召开前夕，印度总理印度又拒绝了乌克兰总统泽连斯基的参会要求，看来这是明显的和乌克兰撇清关系。<br><br>　　今天，从印度传来消息， 印度代表已经提出这次G20峰会涉乌声明当中，应该纳入中俄两大国的建议。<br><br>　　由此看来，印度在想尝尽西方好处的同时，还不想像日韩那样彻底沦为任美国摆布的马仔。<br><br>　　在美国实力已经开始日落西山的今天，美国等西方国家还抱着过去的霸权思维不放，还仍然蛮横地在全世界指手画脚，并且妄图把G20峰会当成他们的三分自留地，可以任意的夹带私货，把个原本重量级的20国集团会议搞得乌烟瘴气，沦为西方国家勾心斗角夹带私货影响力日渐式微的鸡肋会议。<br><br>　　尤其是这次峰会又在两头下注的印度召开，就更加注定了这次 G20峰会就是一场明枪暗箭，而美国操纵会议的结果注定是鸡飞蛋打自寻其辱！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 19:22:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：乌克兰消耗俄罗斯，俄在消耗美国，美如何消耗...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272781-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387424">　　美拱火乌克兰战争，一个重要的目的就是通过严重制裁和战争消耗拖垮俄罗斯。可与俄这个第二军事强国打代理战争，美国的消耗也将是巨大的。也就是说，乌克兰在消耗俄，而俄却在消耗美国。那么，此时美国将如何消耗中国？<br><br>　　在成功拱火乌克兰战争之初，美国总统就明确指出，就是要通过持久战来削弱俄罗斯。<br><br>　　不可否认，虽然俄的军事实力强大，但综合实力比起美国来真的是相差甚远，何况美国还能拉上50多个盟友国家支持乌克兰，而严厉制裁对俄的经济也是一个严重的打击。<br><br>　　因此，这场俄与美国北约欧洲的代理人战争对俄的消耗肯定是巨大的，这也就是美国一直强力拱火持久战的重要原因之一。<br><br>　　可是，尽管美国实力强大，尽管有北约和一众的盟友支持，毕竟俄罗斯还不完全是瘦死的骆驼。<br><br>　　打到现在，俄的正规主力军队并没有完全冲在第一线，第一阶段的攻坚战主要用的是车臣军团和瓦格纳雇佣军。关键是占有炮火优势和制空权的俄军主力军没有受到更多的战争消耗，反而经过一年的新军培训，至少在兵员上俄是有增无减。也就是说，单纯从兵员上还可以消耗很长时间。<br><br>　　打了500多天，俄的炮火依然可以源源不断输出，不见半点颓势。这与俄强大的重工业或军工业基础有关。俄强大的军工制造能力，在二战期间就已经表现得非常抢眼。<br><br>　　另外，2014年俄出兵收回克里米亚之时，恐怕就已经下了与西方一战的决心，而这些年来美国不断支持和武装乌克兰，俄当然就更不会闲着。8年的时间俄的武器装备和弹药储备量显然可观。<br><br>　　还有就是，尽管有美国北约在背后强力支持，可毕竟提供给乌的武器装备都是陈旧落后的装备，对俄的打击能力有限。如果是直接与美国北约开战，消耗可就大不相同了。<br><br>　　俄目前的打法是精准打击加全面轰炸，打击效果好的同时，高成本武器的制造能够跟上消耗的速度。<br><br>　　而美国北约等国提供给乌的武器装备，差不多一半以上，不是被倒买就是还没到战场就被摧毁，更有乌军胡打乱扔的情况。也就是说，美国北约提供武器的速度一直跟不上乌军的消耗，美国北约的消耗远大于俄罗斯。<br><br>　　这等于是不对称的消耗战，目前美国北约国家的武器库存已经基本上被掏空。美国目前是四处加码增产，俄还没有露出明显的疲态，美国北约自己却已经叫苦不迭了。<br><br>　　目前看来，对俄的严厉制裁也同样没有取得预期的效果，问题的关键就是非西方国家绝大多数都选择了中立的立场，更有印度等国家借机抢占俄的市场。<br><br>　　令人啼笑皆非的是，俄去年在世界上GDP的排位不降反升，而今年的GDP却可能意外出现增长的局面，这真的是制裁了个寂寞。<br><br>　　从以上情况来看，尽管不能说俄能够经得住消耗，显然美国北约已经有些消耗不起了。<br><br>　　目前，乌克兰的战争潜力、战争资源战场士气已经消耗的差不多了，如果不想乌克兰投降，就只能是继续加码。<br><br>　　拜登不是不知道提供集束弹药和贫铀弹即危险又失去道义，可是没有办法呀，原因就是其它弹药的库存已经消耗完，只能提供这些令世界甚至是自己国家的人都反感的弹药了。<br><br>　　美国或许还有能力消耗，可欧洲已经吃不消了，近来除了个别国家之外，也只有美国在硬撑了。可以预料的是，接下来美国恐怕将成为唯一的消耗者。<br><br>　　法国总统马克兰日前已经表态，不会再向乌提供武器装备了，理由是怕战争升级外溢，实际上很可能与尼日尔的局势有关。<br><br>　　如果尼日尔的事闹大，美国北约恐怕就要在非洲另开战场了，马克龙是准备要打，而犹豫不决的拜登也不大会完全退却，据说美军已经在尼日尔重新部署了。这一战似乎也再所难免。<br><br>　　问题是，非洲国家特别是尼日尔的邻国，明确表态坚决反对外部势力军事干预，一旦美法出手干预，这将又是一个战争泥潭。所以，美国的常规武器弹药还得有所保留，真的消耗不起了，对乌的支持也真的难以为继了。<br><br>　　问题的关键还不在于乌克兰能否支撑下去，而是战争的外溢风险也在不断增加，而核战风险也在猛增。<br><br>　　俄赢得这场战争对美国来说太可怕，可俄真的输掉这场战争将更可怕。俄无论如何是不会接受失败的，失败恐怕就意味着核战。也就是说，俄罗斯不但在消耗美国，更是在严重的牵制美国，让美国无法同时顾及全球战略。<br><br>　　还有一点就是，尽管在乌克兰问题上北约内部是一致的，但欧盟自然还有自己的想法，战略自主是关键。乌克兰停战之时，也就意味着欧洲新安全秩序的建立。到那时，美欧分裂会加剧，而北约同样也会分裂。美国的战略重心始终是难以从大西洋转移到印太上来，牵制作用太大。<br><br>　　因此，乌克兰在严重消耗俄罗斯，而俄罗斯同时也在严重消耗美国和欧洲，而中国才是美国要战略打压的重点。中国成为了乌克兰战争的“旁观者”，美俄互相消耗，不等于是让中国得好？美国一定要消耗中国，可怎么消耗呢？<br><br>　　目前美国正在对华发动贸易战科技，这是打压遏制算不上消耗，而美国的付出同样巨大，或许美国也很想像消耗俄罗斯那样也拱火第二个乌克兰。<br><br>　　甚至可以说，一旦乌克兰停战，美国很有可能对中国发动代理人战争，而美国目前也肯定在借与俄的代理人战争来研究与中国一战的战略战术战法。<br><br>　　近一段时间以来，美国一直在中国周边寻找培植战争代理国，日韩印澳菲还有即将访问的越南，都在其列。<br><br>　　其实，最理想的是印度，利用中印边境主权纠纷，利用印度一直想超越中国以及成为世界超级大国的梦想，把印度拱成战争代理国。这对中国来说将是一个极大的消耗。<br><br>　　印度也真的差一点上当，这两年印度在边境地区可是没少闹事。只是闹一次吃亏一次让印度有所警醒。<br><br>　　其实，印度与美国走近，并非甘当美国的棋子，而是想利用美国增强自己的对华战略优势。印度的野心更大，还梦想着成为世界第一超级大国。<br><br>　　不管怎么说，从印度近一段时间的表现来看，不可能成为美国的棋子，反而会逐渐成为美国印太战略竞争对手或绊脚石。而中印关系似乎也正在改善。<br><br>　　中印同为金砖国家，近来金砖扩编中印度并没有美国期望那样从中作梗，而印度也早就加入了由中国主导的上合组织。近年来中印度关系还是在不断改善，不管怎么说，中印贸易额在猛增。<br><br>　　印度在乌克兰战争危机中的立场最让美国不满。俄印能源合作的加强，这等于是坚定支持了俄罗斯。<br><br>　　虽然与美国走近，但印度与中俄的合作却也在不断加强，这表明了印度不会成为美国棋子，而其世界强国战略，注定将成为美国的一大竞争对手。<br><br>　　近来闹的最凶的是菲律宾，可菲律宾的实力就有点太弱了，可以说根本没有资格当战争代理国。<br><br>　　尽管美国借机强化在菲律宾建设军事基地，也正因为对南海是一个巨大的威胁，所以也给了中国加强南海的军事建设的机会，等美国在菲律宾建成了军事基地，中国在南海也早就建成了坚固的前沿堡垒，菲军事基地的美军恐怕会成为我军的盘中餐。<br><br>　　美军在日韩有强大的军事存在，中国与日韩任何一国开战，都等于是与美国直接开战，当然，除非美军彻底放弃日韩，战争打响后直接离开，躲在背后支持。这种可能性不大。<br><br>　　尽管澳大利亚与美军的合作在升级，可澳洲很清楚，只要自己不主动招惹，中国不可能与之开战。重要的是，澳是对中国经济依存度最高的国家。近来中澳关系明显回暖，除非中美开战或打世界大战，否则澳不可能成为中国的敌人。<br><br>　　尽管美国强力支持台独，可台湾地区与这些国家有着本质的不同，而美国也明确强调，台海有战必是中美之战，这就不会是代理人战争而是直接开战了。<br><br>　　但也不排除一种可能，那就是嘴上说着要保卫台湾，可实际上一旦台海战事一起，美国就躲在背后支持台当局与大陆打内战，那可真的有点像目前的乌克兰了。美军近来又是军售，又是军援，又是军费融资，显然是想打造一支强大的台军，这就有点要利用两岸内战来消耗中国的意思了。<br><br>　　尽管台军不堪一击，但正因为是内战，所以我军在行动上会有很多顾忌，而要控制整个台湾局势也并非易事，这就要看台湾反台独的势力能否借机崛起了，台独好打，控制和管理好台湾并非易事，这对中国来说也确实是一个大麻烦。<br><br>　　尽管有各种可能，但毕竟都不是眼前之事，或者说美国想拱火与中国的代理人战争也确实很难。<br><br>　　尽管我军的实力不如俄军，可综合战争能力恐怕要远在俄罗斯之上，美军在乌克兰研究试验新的装备和战法，可我军也正在观摩学习，可以研发出对美国更有针对性的战术战法。<br><br>　　因此，战争应当不是美国对华的主要选项，怕的就是意外擦枪走火，所以美国才极力防范。<br><br>　　如此说来，目前美国还真的难以找出消耗中国的战略战术，而中国却大可以坐观美国被牵制和消耗。<br><br>　　重要的是，借机推动地缘政治演变和世界变革加速，借机打乱美国的全球战略部署，让美国无力应对。如果单纯从遏制和反遏制来看，中国处于被动地位。可从全球局势的演变或从大国战略竞争的角度来看，实际上中国是在主动出击，而美国明显无力应对了。美国在战术上主动，而中国在战略上占尽先机。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 18:55:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：金融收割与翻收割]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272779-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387422">　　一、一篇文章说明了什么。<br><br>　　光明日报发表文章《收割世界的“美元潮汐”可以休矣》是我国官方媒体第一次比较详细的阐述美元利用加息、降息---俗称的美元潮汐收割世界财富，这篇文章的出现也意味着我国从官方层面对美元潮汐收割世界的危害有了清醒的认识，更意味着最近关于中美博弈的主体是应对金融战目标就是收割与反收割，也说明中国对这场金融战认识上升到非常高的高度。光明日报是非常重要的媒体，笔者记得当年就是通过发表《标准》一文拉开了中国改革开放的序幕，这时该报发表这篇文章的意义重大。<br><br>　　这篇文章至少从国家层面中国对美国的金融收割进入全面戒备状态并进入反击阶段，华为5G手机重新发布也说明了这点。从中美博弈历史看，美国总是先手但赢不了，笔者认为这篇文章的意义在于中国不会让1997年那样美国整个亚太的事件重演！<br><br>　　如果从金融战角度看这篇文章，中国也是提醒亚太相关国家，大家能苦苦支撑到现在不是美国能力比过去变低了，也不是美国发善心，而是中国的支撑保护了各个国家不被收割。从这个角度说，我们还有工作要做。<br><br>　　目前金融博弈进入关键阶段，<br><br>　　第一我国必须通过各种方式、各种渠道让相关国家、特别是东盟知道我们在抵御美元潮汐收割的中流砥柱、定海神针的作用，必须在抵御美元潮汐收割方面与中国保持步调一致。<br><br>　　第二中国必须展现出态度、能力，并保持时刻反击的态势，对美国对中国的唱衰果断反击。<br><br>　　第三对拜登、拜登政府官员对中国经济发展的造谣中伤进行反驳，同时以中国经济发展为中心排除内外干扰把中国经济发展起来。<br><br>　　无论是拜登还是耶伦对中国经济的“担忧”都是服务于美国金融，制造出中国经济发展迟缓印象，制造出美国经济一枝独秀印象，从这个方面说，我们的主流媒体也应该对美国公开的经济数据进行逐一质疑批驳。<br><br>　　二、中美博弈到现在已经进入金融层面，但从目前阶段看，美国金融爆雷的风险比过去任何时候都大，按照美国历史作为来说，如果美国金融战失利必然会启动地缘战争，同时美国则加强了对我国的颠覆行动，9月4日，国家安全部发文《新瓶装旧酒，美国对华战略“新两手”实际还是“老两手”》就明确指出了这点，美国现在对中国的行动围绕经济金融展开。<br><br>　　作为反击，华为的Mate60第一巩固了中国金融信心，稳定了金融局势，第二向世界展示了中国完整产业链与技术创新能力，即哪怕美国强行脱钩也无法动摇中国产业链，美国政客现在如热锅上蚂蚁。<br><br>　　笔者看到一篇文章《美元的成败取决于债务危机转嫁成功与否》，这篇文章是笔者看到叙述的比较清楚的文章，文章总结了十二点（以下内容来源于网络馨月财经，斜体字部分）：美国主要依靠以下几条路线来支撑美元霸权：一是通过战略经济数据迷惑市场，制造经济中长期稳健的假象；二是通过推动地缘危机驱赶欧洲等地的国际资本流向美国；三是美元锚定主要生产国商品，以此为美元增信；四是美联储加息制造美元潮汐吸血全球；五是引导各国腐败资本流向美国；六是利用代理人将各国财富输往美国；七是重构美元国际版图；八是打击其他国际主要货币，通过劣币驱逐良币来强化国际母货币地位；九是强迫各国购买美债；十是控制产油国、生产国与资源国；十一是金融掠夺各国财富；十二是战略打击竞争对手等，以此来维护美元国际霸权。<br><br>　　当这一切都无法挽回美元败局后美国就会选择战争了。回顾一下美国为保卫美元的战争： 2003年美国第二次入侵伊拉克实际是在1999年入侵南斯拉夫打击欧元没有全面遏制欧元的崛起，而伊拉克的傻达姆因为准备弃用美元会加强欧元地位，这必然动摇美元地位，因此美国第二次发动伊拉克战争，达到了临时阻断美元下头道。同时作为对手的欧元则对此束手无策，我们看到当时的法国、德国看到美国意图后果断的拒绝跟随美国打击伊拉克，最终只有央撒集团参加了第二次伊拉克战争，结果美国因为消耗过大直接导致了美国进入衰退轨道。<br><br>　　目前亚太局势紧张的根源是美国金融收割失利，在为战争做舆论准备。笔者看到美国把军事演习放到黄海的新闻后认为，美国实际是制造中国北方紧张欲动摇我经济发展决心、RMB快速上升的影响力。<br><br>　　美军历来是美国军工复合体与犹太资本集团的工具，如今美国当然想在东亚地区继续挑事，我们必须打击美国的这种嚣张气焰。<br><br>　　1997年棒子爆发金融危机，然后由泰国、棒子的金融危机逐步扩展到整个亚太，东盟各国几乎一夜回到解放前，如果说因果关系应该说1996年的台海危机我方的被动是原因之一，当时由于中美实力相差太大导致了亚太经济金融危机的发生。<br><br>　　2022年乌克兰战争虽然收割了欧洲，但由于俄罗斯在乌克兰战争中的优势导致了美国不能全面控制欧洲资本。有朋友可能说这种结论是儿戏：既然欧洲知道是收割欧洲，欧洲为什么这么积极的参与对乌克兰援助？难道欧洲精英支持美国收割控制欧洲？笔者强调这不是欧洲精英能决定的，整个欧洲精英几乎都把家产放到美国，同时欧洲政客被美国监控，它们的那些见不得人的脏事烂事几乎都掌握在美国手里，它们敢不听吗？这是一。<br><br>　　如果欧洲不参与美国就会威胁对欧洲安全承诺，这种威胁对欧洲是致命的：欧洲几十年来形成的环境是“自由主义”与民粹价值观，美国是欧洲灯塔，如果美国放弃对欧洲安全承诺那么整个欧洲就会陷入民粹主义浪潮，欧洲各国政府就会垮台！<br><br>　　法国之所以相对于其他欧洲国家独立主要是因为小辫子被抓住的少。<br><br>　　三、 美国已经有两手打算，随时换帅<br><br>　　今天从另外一个新闻得出美国也在做“万一”准备，即一旦拜登难以为继就会换帅，或者说如果再表现不佳则可能被提前抛弃。<br><br>　　美国副总统哈里斯当地时间6日接受采访时表示，如果总统拜登因健康和年龄问题无法继续执政，她已准备好履行宪法赋予的职责，接任总统职务。还有一个新闻是耶伦希望G7的其它六国分担美国债务，说明美元债务是无底洞，军工复合体急了。<br><br>　　拜登虽然全面执行了军工复合体的任务，但进展不力，通过修改的经济数据需要回血补救摇摇欲坠的美国金融，十月有两个关键点：第一明年财政预算与国会的嘴皮战，第二是第六轮加息进入尾声，世界大部分资金并没有像美国希望的那样源源不断的流入美国，美国金融困局得不到改善。<br><br>　　从这个方面拜登风险增加。<br><br>　　乌克兰战争的僵持与亚太特别是三海两岛---南海、黄海、东海、朝鲜半岛、台湾岛局势没有出现倾覆导致美国军工复合体非常急。<br><br>　　美国现在制造世界分裂为新冷战服务，目前重点目标是分裂G20破坏世界多极趋势逼迫世界各国站队。<br><br>　　从我们工作看，稳定东北在中俄边境地区加强经济联系，在朝鲜半岛、台湾海峡方向的防御应该是重中之重。<br><br>　　比得是内力：尽管美国收割了欧洲，但也虚弱了欧洲，从2008年开始连续两次收割欧洲，英国退出欧盟，到2023年欧洲主要国家经济都下降，欧洲的潜力被榨净了，美国金融仍然半死不活，下一步美国会干什么，应该能想清楚。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 18:54:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：美军宣布从尼日尔预防性跑路！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272774-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387417">　　据国际机构路透社报道，五角大楼决定从尼日尔转移部分军事特遣队和装备。<br><br>　　据美国军方消息人士称，此举是“出于谨慎”而采取的。<br><br>　　9月7日 - 美国官员周四对路透表示，鉴于自七月政变以来尼日尔发生的运动，五角大楼正在尼日尔境内重新部署部分部队和装备，并将“出于高度谨慎”撤回少量非必要人员。<br><br>　　这些不愿透露姓名的官员拒绝透露有多少人员将离开尼日尔境内，以及有多少人员将在尼日尔境内从首都尼亚美的 101 空军基地转移到阿加德兹市的 201 空军基地。<br><br>　　此次行动之前，这个西非国家有1100名军队。<br><br>　　五角大楼调动部分部队的决定可能与该地区局势的变化有关，尽管尼日尔并未正式要求美国从该国撤军。<br><br>　　据非官方数据，250名美军将离开尼日尔。<br><br>　　一名官员表示：“这次合并代表了谨慎的军事计划，旨在保护美国资产，同时继续应对该地区暴力极端主义的威胁。”<br><br>　　这位官员补充说：“这不会改变我们在尼日尔的整体兵力态势，我们在评估前进方向时将继续审查所有选项。”<br><br>　　“美国资产的流动已经与有关当局协调并得到了批准。”<br><br>　　官员们拒绝透露有关重新定位原因的更多细节。<br><br>　　尽管没有证据表明迫在眉睫，但从单一地点疏散人员通常更容易。<br><br>　　很明显，美国不打算支持法国在尼日尔的利益，也没打算再开一条战线，毕竟乌克兰已经焦头烂额。<br><br>　　所以，美国政府单独派纽兰前去尼日尔谈判，看起来还真的是吃了个闭门羹。<br><br>　　更重要的问题是，如果美军先撤了，甚至没遭遇驱赶就撤离，那么法军怎么办？<br><br>　　现在尼日尔全国掀起了反法运动，在法国驻军的军营门口，民众安营扎寨抗议，要求法军离开。<br><br>　　对比美军的主动撤离，相当于给了赖着不走的法军背后狠狠捅了一刀！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 18:49:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：为什么印度要更改国名为“巴拉特”？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272769-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387412">　　这次G20峰会真的是博满了眼球。<br><br>　　峰会还没开，印度改国名就吵翻了一天，把流量和舆论关注度拉到了一个大高潮。这名字改不改，已经不重要了，印度在舆论上赢麻了。其实，印度宪法早就规定，印度有两个国名，一个叫“巴拉特”，另一个叫“印度”。<br><br>　　印度宪法第一条是这么写的：“印度，亦即巴拉特，是一个联邦。”当印度媒体炒作，要改国名为“巴拉特”时，印度最高法院就回应称，宪法早已规定，巴拉特本来就是印度的国名，不需要更改。那么，莫迪政府为什么要搞这一出呢？<br><br>　　在队长看来，就是印度这个国名，已经满足不了莫迪的强国野心了。从历史上来看，印度这个名字不属于今天的印度。古印度也不是位于现代印度境内，而是位于巴基斯坦境内。它本来叫信德（Sindhu），只是波斯人在征服印度的时候，按照波斯语的发音习惯，把信德错误地叫成了“印度”。又因为古印度没啥存在感，后来就把南亚这个地方的国家，都统一称作印度了。<br><br>　　其实，南亚地区诞生过很多个国家，古印度只是其中一个很小很小的国家。像强大的帝国有戒日帝国、孔雀帝国、贵霜帝国、莫卧儿帝国等。但这些帝国都不是南亚本地人建立的，而是北方游牧民族南下，征服了南亚本地人。其中，莫卧儿王朝就是成吉思汗的后代，伊斯兰化的蒙古人建立的。<br><br>　　所以，印度媒体就都很担心，要是印度改名为巴拉特了，那巴基斯坦改名叫“印度”怎么办？毕竟，从历史上来说，巴基斯坦才是真正的“印度”啊！这就让印度人吵翻了。有些印度人认为，不能改，改了，印度的整个历史都要被推翻了，古印度的正统地位也会被巴基斯坦拿走。以后，印度就不是四大文明古国之一了。虽然这个四大文明古国的地位也是骗来的，但能骗一会儿，是一会儿啊。<br><br>　　可莫迪政府不是这么想的。莫迪政府认为，以前印度弱小，还可以沾着古印度文明的光，用古印度文明来支撑印度实现大国梦的目标，来提高印度国民的自信心。但现在不同了，即便自己瓦解古印度文明历史，印度也是响当当的大国。<br><br>　　这就好比一个穷人。在穷困潦倒的时候，到处跟别人吹牛逼，编故事，说自己祖上多么多么地荣耀，你们不能小瞧我。在印度内部呢，这样的故事也能激发民族自信心，鼓励印度人奋发图强，重新印度祖先的荣光。可当这个人真正富裕起来后，它就不愿意认别人的祖宗了。因为印度不是他们的祖宗，是巴基斯坦的祖宗。这富起来了，当人得另外立一块碑。于是，莫迪政府就想着，是时候露出真面目了，我祖上叫：“巴拉特！”<br><br>　　这个巴拉特是4000多年前，印度史上的一个贤明君主，类似咱们中国的炎帝、黄帝。要是中国突然改名叫“炎黄共和国”，不是不能接受，但总觉得不对劲。为什么改个国名，印度要追溯到4000多年前呢？因为印度有3500年，都是被外族所统治，雅利安人、波斯人、马其顿人、突厥人、蒙古人以及昂撒人等，都曾征服过印度。印度怎么证明自己是自己，而不是别人的附庸呢？<br><br>　　就得把中间的这3500年历史，都抹掉，从3500年前的神话故事里，去翻找一个圣人出来，然后用这个圣人的名字，重新命名自己。它背后隐藏的意思是，印度现在翻身做主人了，外人给他们取的名字，他们不要了。他们要做自己！<br><br>　　在这个小事上可以看到，莫迪的野心不小。印度人被外族欺压了3500年，再加上1947年，印度独立后的这70多年，都快3600年了。印度人终于可以脱下皮囊，做自己了。对印度而言，这是一个很励志，穷苦人民翻身的故事。可对外人而言，总感觉不对劲。为什么印度会被外族欺压3500年之久？为什么印度人不反抗？<br><br>　　这就说到印度的种姓制度了。首陀罗和贱民位于最底层，婆罗门和刹帝利为统治者，吠舍充当统治者和底层平民之间的缓冲地带。五大阶级，禁止通婚，完全隔离。首陀罗和贱民世世代代传承，一日为贱民，3500年的繁衍中，子孙后代都为贱民。上层城头变幻大王旗，贱民永远都是贱民。因此，不管印度统治阶段怎么换，首陀罗和贱民的身份都不会被改变。<br><br>　　既然不会被改变，也就喊不出“王侯将相，宁有种乎”了，也说不出“彼可取而代之”的豪言壮语了。黄巢那种“冲天香阵透长安，满城尽带黄金甲”，气吞万里如虎的诗句，是印度人永远都写不出的绝句。<br><br>　　印度改国名，看似简单，实则饱含悲惨的历史阴影。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 18:39:43 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：印度要改国名——三哥是认真的]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272767-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387410">　　活久见，印度要改国名、三哥以后要改叫巴哥了。<br><br>　　不是开玩笑，三哥是认真的。<br><br>　　9月1日，印度官方以总统的名义发出的G20峰会晚宴邀请函，署名不是印度总统，而是巴拉特总统；9月2日莫迪参加在印尼举办的东盟峰会时，用的也是巴拉特总理的名义；并且，莫迪还准备将改国名的议案提交18号的政府议会。<br><br>　　地球人有点懵，印度这是咋了，咋突然就“巴拉特”了呢？<br><br>　　成为“脑白金”是每一碗稀饭的梦想，更何况，印度这碗稀饭，本身就叫脑白金呢。<br><br>　　巴拉特， 原译是婆罗多，寓意是“寻找知识/光明的人”，历史上，印度曾有个叫“巴拉特”的贤明君主，那哥们是雅利安人，一度带领印度强大过，后来英国人来了，殖民了印度近200年，印度这个名字是英国人起的。<br><br>　　雅利安是白人，印度这种种族主义国家超在意自己的种姓身份，加之印度这个词又带着被殖民的烙印，于是印度上上下下绞尽脑汁的想改国名。<br><br>　　事实上，印度想改的地方太多了，此前莫迪政府已经在“农村包围城市”了。<br><br>　　当年莫迪一上台，立马把印度首都新德里的“国王大道”改为了“责任大道”，起因是这条路原本是为了纪念英国国王乔治五世而修的；印度首艘航母下水时，莫迪还特意把印度海军的旗帜换了，去掉了上面所有的英国元素。<br><br>　　自从加上了牛粪的GDP超过宗主国英国后，印度就对自己曾经被西方强奸过的历史耿耿于怀，这里之所以用的是西方而不是英国，是因为，英国之前，西班牙也曾殖民印度。<br><br>　　被人数次殖民，成了印度的心病。<br><br>　　历史是无法更改的，但国名可以，于是，印度人开始动起了改国名的心思。<br><br>　　事实上，这一心思不是今天才有的，2020年就有人向印度最高法院提过，被否了，这一次，是印度官方要改，在印度官方看来，自己的GDP成功挤身全球前五，拥有了洲际导弹、飞船登上了月球，制药业、软件业、电影业名列世界前茅，这个时候再到处背着有西方强奸痕迹的国名，极度膨胀的小自尊心有点受不了啊，于是，改吧，改回脑白金。<br><br>　　改国名不难，莫迪提交议会，议会一拍板就定了，但想真的改过来，就太难了。<br><br>　　牵一发动全身。<br><br>　　国名改了，所有与”印度“这俩字有关的都得改，最简单的，不止各项文件书籍地图政府招牌，包括前期印度飞船上天时，其履带在月球上留下的“印度”这俩字，也得改。<br><br>　　劳民伤财搁一边，关键是境内的其它族裔不爽啊！<br><br>　　“巴拉特”有着浓郁的印度教气息，你叫真主的子民情何以堪？！<br><br>　　印度国内有两亿多伊斯兰教徒，一改国名，伊斯兰教徒定会起来闹事，甚至干脆在自己力所能力的范围内，把印度改为“印度斯坦”。<br><br>　　得，原本就尿不到一个壶里，这下好了，不要说壶，都不肯往一个方向尿了。<br><br>　　一个搞笑的问题，印度的母亲河是恒河，南亚次大陆上还有条“印度河”，印度河在巴基斯坦境内，如此导致，印度还没决定改名呢，巴基斯坦就开心的不要不要的，扬言自己改为印度。<br><br>　　再有，印度一直视印度洋为自己的后院，它改名叫巴拉特之后，是印度洋改为“巴拉特洋”、还是依旧叫印度洋，以后印度海军变成天天在巴基斯坦的后院滞留了？<br><br>　　还有一个问题，若印度真改成了巴拉特，以后的“中印”就得改成“中巴”了。<br><br>　　好吧，历史老师和政治老师同时表示，头有点大。<br><br>　　极度自尊的背后往往掩藏着极度的自卑，个人建议，与其劳民伤财的改国名，不如拿着这些钱给每个印度村庄建俩公厕、给每个印度人发两卷卫生纸……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 18:33:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：摔成独眼龙后，德国总理这样感悟人生了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272766-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387409">　　至少在我看来，德国总理朔尔茨，显然是近来世界最有喜感的政治家了。<br><br>　　很简单，他狠狠摔了一跤，再次亮相时，他成了独眼龙。<br><br>　　右眼摔得没法见人，索性就戴了一个黑眼罩。他也是参加G20峰会所有政要中，唯一戴着眼罩的领导人。<br><br>　　堂堂德国总理，竟然这个模样，于是，大叔模样的朔尔茨，也赢得了“海盗奥拉夫”的国际美誉（奥拉夫是朔尔茨的昵称）。<br><br>　　为什么会摔？<br><br>　　据说是在柏林慢跑时摔伤了。不像拜登喜欢骑自行车，特朗普喜欢打高尔夫，朔尔茨的爱好很平民，就喜欢慢跑。<br><br>　　但就是这样最安全的运动，朔尔茨还是摔伤了，我前面文章说了，不乏三种原因，<br><br>　　1，就是那个寸劲，摔了；<br><br>　　2，年纪大了，这次跑过头，摔了；<br><br>　　3，心事重重，注意力不集中，摔了。<br><br>　　但摔了这一跤后，感觉朔尔茨也冷静了许多，眼光更独到了。在慕尼黑车展上，他还发出人生的感悟：这个周末，我证明了一件事，慢跑进行适当运动，还是不错的，但最好还是开车去……<br><br>　　全场哄堂大笑。<br><br>　　嗯，有车一族，该开车还得开车，跑什么跑呢……<br><br>　　朔尔茨显然一语双关，这个老司机，开什么车呢？<br><br>　　当然是德国车。<br><br>　　但在慕尼黑车展，按照很多德国媒体的报道，最出风头的，不是德国的奔驰宝马奥迪，却是来自中国的电动汽车。<br><br>　　中国电动汽车瞄准了欧洲市场，按照法国《世界报》的说法，“只需几年时间，中国车企就能成为全球汽车业的领头羊”。<br><br>　　中国电动汽车，现在要技术有技术，要质量有质量，要价格有价格。统计数据显示，2022年上半年，中国电动汽车的平均价格不到3.2万欧元（约合25.1万元人民币），而欧洲的平均价格约为5.6万欧元（约合44.0万元人民币）。<br><br>　　所以，在宣布“开车比慢跑”好的时候，朔尔茨也鼓励德国企业，“不要害怕中国”，“竞争应该激励我们，而不是吓到我们。”<br><br>　　他宣布，德国将投资1100多亿欧元，要推动德国“汽车革命”，迎接与中国的竞争。<br><br>　　光有钱也不行，慢跑都还能摔倒，更别提德国也有官僚主义问题。<br><br>　　所以，从慕尼黑回来后，在德国国会，朔尔茨大声疾呼，德国人要团结，要摆脱“官僚主义的丛林”，这样才能使“我们的国家更快、更现代化、更安全”。<br><br>　　他痛斥，这些官僚主义做法，以及对风险的回避、沮丧的霉菌，已经导致德国停滞不前，现在应该立刻行动起来了。<br><br>　　朔尔茨也是意有所指的，他自己就承认，他的联盟中的三个政党“最近几个月争论太多了”。<br><br>　　这个被称为红绿灯的联盟，总理朔尔茨想往东，但绿党的副总理哈贝克偏偏往西。在外交政策上，绿党出身的女外长贝尔伯克，更是经常和朔尔茨唱对台戏。<br><br>　　这样的德国政府，让世界大开眼界，也让德国人也很无奈。数据显示，德国经济已经陷入衰退，今年会负增长0.5%左右，英国有媒体甚至称德国是“欧洲病夫”了。<br><br>　　所以也难怪，哪怕摔成了独眼龙，朔尔茨还是赶紧出来工作，德国形势不等人啊。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，朔尔茨这一跤，摔得真不轻。<br><br>　　哪怕一个星期后，朔尔茨拎着包去印度参加G20，眼罩还是没能取下来。右脸还可以看到很多伤痕。<br><br>　　慢跑能摔成这样，朔尔茨，你真是太大意了。<br><br>　　或者，是什么让他这么心不在焉，摔成这样呢？<br><br>　　第二，朔尔茨这一跤，清醒了很多。<br><br>　　鼓励德国企业“不要害怕中国”，尤其是大声疾呼反对德国官僚主义，并坦陈自己的三党联盟内讧太多了，难得，很难得。<br><br>　　朔尔茨有他的无奈，更有他的清醒，尤其是这一跤后。<br><br>　　如果真是这样，或许，这一跤也算没白摔吧。<br><br>　　嗯，摔得眼光更独到了。<br><br>　　第三，朔尔茨能改变困境吗？真难说。<br><br>　　对于朔尔茨大声疾呼反官僚主义，我看到，一位德国议员在电视采访时，就冷冷地说：我希望奥拉夫·舒尔茨早日康复，但我必须说，他摔成独眼龙的照片，实际上就是他三党联盟两年后的象征——不断的混战和争论……<br><br>　　最后怎么样？<br><br>　　最后，就这样鼻青脸肿，甚至独眼龙了。<br><br>　　嗯，别说，还真挺像那么回事的！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 18:32:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：美帝黄海军演]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272763-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387406">　　9月6日，东亚发生了两个较为敏感的事儿。<br><br>　　第一个事儿，美国的两栖攻击舰编队抵达韩国的仁川港；旗舰是有“闪电航母”之称的“美国号”。关注地球村局势的吃瓜者对其应该不陌生。<br><br>　　“美国号”总排水量达4万吨，可搭载20架F-35B战机，具有较强的攻击性。8月份，菲律宾在仁爱礁搞事的时候，美国为了给菲律宾撑腰，就准备派遣“美国号”与菲律宾搞联合军演，结果被菲律宾放了鸽子。南海搞事不成，美国又让它到黄海刷存在感。<br><br>　　美国的两栖攻击舰编队到仁川，当然不是观光旅游的，而是搞威胁的。其主要任务是借参加“仁川登陆73周年和美韩同盟70周年”纪念活动，连同韩国在黄海搞一场大规模军事演习（对应时间大约是9月15日至28日）。<br><br>　　不论是仁川登陆还是美韩同盟，都有很强的针对性。<br><br>　　73年之前的仁川登陆有着重要意义。那是1950年，朝鲜和韩国在都想统一对方的思想下打了起来。朝鲜由于准备较为充分，在战争之初占据了优势，把韩国打得节节败退。<br><br>　　危难之际，麦克阿瑟指挥美军在仁川搞登陆，把朝鲜军拦腰截断，一举扭转了战争走势，拯救了韩国。某种意义上来说，仁川登陆拯救了韩国，但阻断了朝鲜的统一大业。<br><br>　　美军仁川登陆之后，朝鲜陷入严重危机。关键时刻，志愿军果断出手，扭转了局面。双方拉锯几年之后，又回到了三八线附近，于是美国和韩国签署了同盟条约。<br><br>　　仁川登陆和美韩同盟，都有浓烈的战争色彩。这种时候美军高调派准航母战斗群去仁川，很明显是示威。<br><br>　　最关键的是，美韩在黄海军演，这就有了很浓的挑衅味道。<br><br>　　要知道黄海是一个半封闭的大陆架浅海，周边主要是中国、朝鲜、韩国几个国家。<br><br>　　美韩海军跑到黄海军演有两个目的：<br><br>　　一方面是告诉朝鲜，如果发生战争，美韩可以从半岛两侧的海域发起军事进攻。<br><br>　　另一方面就是向中国秀肌肉。黄海北部就是渤海湾，京畿要地的门户；南部就是长三角，中国经济心脏所在地。所以舆论界有声音认为，美国这次黄海军演是“项庄舞剑意在沛公”，名义上威胁朝鲜，实际上是挑衅中国。<br><br>　　那么美韩此番演习，真的能对中国造成实质影响么？答案，不会。<br><br>　　综合军事实力上看，也许美国是更强的一方；但是在黄海，解放军才是无可争议的最强者，陆基火力就能全覆盖。不要说美国只是一个所谓准航母编队，就是把全部航母编队开到黄海来，也白搭。<br><br>　　美国自己也知道，在黄海威胁不了中国。但美国为啥还要这么干呢？<br><br>　　原因1，向朝鲜摆出强硬的姿态。<br><br>　　原因2，给尹锡悦撑腰。<br><br>　　毕竟尹锡悦上台之后，就千方百计紧抱美国大腿，无所顾忌地拍拜登马屁。如此姿态，拜登必须得给予支持，不然以后小弟不好带了。<br><br>　　原因3，确实也有挑衅中国的因素在里面，表示美国就是敢在中国兴风作浪。<br><br>　　那么中国该如何应对呢？<br><br>　　措施1，仔细观摩。虽然美军在黄海没什么优势，但它既然来了，又想登台表演，那就要展示一些技术出来。美军愿意登台献艺，作为博弈对手，这也是一个很好的观察对手的机会，不容错过。<br><br>　　措施2，来而不往非礼也，中国可以拉着俄罗斯等国家，到美国近海去搞军演。反正就是秀肌肉，美国可以来亚洲秀，中国也可以去美洲秀。敢于亮剑，才会让美国有所忌惮。<br><br>　　措施3，加快海军建设。美国之所以频繁在世界各地搬弄是非，主要就是其海军优势非常大。如果中国再多几个核动力航母舰队，美国在亚太地区的优势就没了。<br><br>　　美韩军演指名道姓威胁朝鲜，那么朝鲜是如何反应的呢？<br><br>　　9月6号东亚发生的第二件事，朝鲜举行新造潜艇下水典礼，庆祝第一艘战术核攻击潜艇第841号下水，该潜艇被命名为“金君玉英雄”号。金正恩出席典礼。<br><br>　　朝鲜的这个回应还是比较硬核的，“要以第一艘水下核攻击舰的庄严诞生宣告朝鲜海军武装力量强化的新篇章序幕，并为维护地区和世界的和平与安全，从质量和数量上进一步飞跃地扩大和加强国家核遏制力。”<br><br>　　要知道战术核攻击潜艇是大国重器。也许朝鲜的核潜艇现阶段不是那么先进，但有了这个武器，就多了一份威慑。<br><br>　　不过以朝鲜的体量，多一个大杀器，也多了一分重担。朝鲜如果能咬牙挺过去，熬到国际社会默认其拥核国地位，日子就会好过多了。<br><br>　　和朋友聊天时经常聊到一个问题，就是半岛如果有朝一日统一，朝鲜的核武器加上韩国的经济，地球村瞬间就多了一个经济发达的拥核国，绝对是不可忽视的存在。如果出现那种情况，半岛写历史的时候，估计会大吹特吹一番吧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 18:29:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：墙都不敢开裂的印度，永远无法成为超级大国]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272759-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387402">　　标题可能不太准确，因为过段时间，印度就要改名叫巴拉特了，不过都是一个意思。<br><br>　　不管是巴拉特还是印度，有雄心是好的，但想要成为超级大国，还是太天真了。<br><br>　　你看这一次主办G20峰会，可给印度激动坏了，不知道的还以为G20要选印度当会长了，其实就是正好这次轮到在你家开会了。<br><br>　　有啥好嘚瑟的呢？<br><br>　　可是印度啊，还真就嘚瑟上了。<br><br>　　先是跑出来说自己要改国名。<br><br>　　这事其实要等到9月18日至22日举行的议会特别会议上，才会有结果呢。<br><br>　　真要改，为什么不等到那个时候再拿出来说呢？<br><br>　　非得现在就提前预告一下，而且还在印度总统府在各国领导人的请柬上，写上了巴拉特这三个字。<br><br>　　并且，印度总理莫迪在G20峰会上发表演讲时，其身前桌签上国家英文名也改成了“BHARAT”。<br><br>　　印度其实是想用这种举动告诉大家：我们已经不是之前那个一直任人欺负的前殖民地了，我们已经站起来了！<br><br>　　当然，光是喊口号没有用啊。<br><br>　　从9月4号开始，印度空军举行代号为“特里舒尔”的大型军事演习，演习持续到14日。<br><br>　　那时候，G20峰会已经结束了。<br><br>　　印度挑这个时间搞军演，有两层意思。<br><br>　　第一就是向各国领导人展示印度空军的强大和先进技术。<br><br>　　证明自己改国名举动，是配得上实力印证的。<br><br>　　第二层意思呢，当然就是要趁机抖擞一下，给中国还有巴基斯坦秀一秀肌肉了。<br><br>　　你看这次印度出动了阵风与幻影2000战斗机、苏-30MKI重型战斗机、C-17战略运输机、印度定制具备山区作战能力的阿帕奇武装直升机以及支奴干运输直升机等等。<br><br>　　相当于是把自己压箱底的家伙全都给掏出来了。<br><br>　　不光这样，印度一边掏还一边觉得膨胀了：“我怎么没发现自己有这么厉害啊？我怎么这么牛啊？”<br><br>　　于是，印度就开始狂言：已对中国形成了空中优势，中国的歼-20隐身战斗机根本就不是印度阵风战斗机的菜。<br><br>　　嗯，其实这样说也是有道理的。<br><br>　　毕竟摔飞机的技术，我们可没有学会……<br><br>　　印度一直想要成为超级大国，但光靠上面那两件事：改名字，炫耀军力，这还远远不够。<br><br>　　在国际上，你得有一定的地位，你得让人家尊敬你啊。<br><br>　　现在世界上最重要的国际组织就是联合国了，所以印度就想着成为联合国安理会的常任理事国。<br><br>　　之前印度已经申请了五次，可是全都无功而返了。<br><br>　　如今，已经是第六次了。<br><br>　　这一次，有了美国人的支持。<br><br>　　9月8日晚上，拜登乘机抵达印度首都新德里，参加9日举行的G20峰会。<br><br>　　他在抵达后立即与印度总理莫迪举行双边会谈，并发表了29点联合声明，涵盖贸易、国防、半导体、人工智能、量子计算等关键和新兴技术领域的合作。<br><br>　　声明中提到，美国工业界将加大对印度的投资，致力于将印度打造成维护前沿部署的美国海军资产的中心。<br><br>　　并且，美国还重申支持印度成为联合国安理会常任理事国。<br><br>　　我感觉后面那句话完全就是为了哄印度人，让他们乖乖帮美国人修军舰的。<br><br>　　印度想要进常任理事国？<br><br>　　需要满足以下两个条件。<br><br>　　1，印度在正面战场打败解放军。<br><br>　　2，印度发兵俄罗斯，在莫斯科和普京签署城下之盟。<br><br>　　这两点必须要全部满足的情况下，印度才能顺利入常，且再无反对之声。<br><br>　　要不然啊，这就是在哄三岁小孩的睡前故事。<br><br>　　除了上面几点原因之外，还有哪些方面制约印度成为超级大国呢？<br><br>　　比如，大家所熟知的种姓制度。<br><br>　　印度的种姓制度根深蒂固。<br><br>　　它将人分为四个等级，即婆罗门、刹帝利、吠舍、首陀罗，以及被排除在外的贱民或不可接触者。<br><br>　　这一制度源于印度教，又称瓦尔纳制度，是在后期吠陀时代形成的，具有3000多年历史。<br><br>　　更要命的是，种姓制度世袭，不易更改，社会地位高低、经济状况好坏，大多与种姓有关。<br><br>　　虽然啊，印度在独立后已废除种姓制度的法律地位，并禁止种姓歧视。<br><br>　　可是在实际社会运作与生活上，种姓制度仍然扮演相当重要的角色。<br><br>　　种姓制度的存在，会极大的限制了社会上人力资源的合理流动和利用，导致了职业世袭和内婚制，造成了社会不平等和贫富差距。<br><br>　　你见过印度哪些企业里的高管，出身是“贱民”的吗？<br><br>　　当然不可能了，只有高种姓的人才有资格接受到最好的教育，进而进入这些企业当高管。<br><br>　　这样一来，种姓制度就会大大的抑制了人们的创造力和积极性，这肯定不利于经济的发展和现代化。<br><br>　　而且，因为种姓制度的存在，印度社会四分五裂，人民之间缺乏团结和民族意识，政治上的种姓色彩和利益纠纷还没解决，又何谈经济发展呢？<br><br>　　其次，种姓制度也会影响印度文教卫生事业的发展，使印度人口素质较低，童婚、近亲结婚、畸形儿等现象较为普遍，教育和医疗资源也不均衡地分配在不同的种姓之间。<br><br>　　种姓制度，种族歧视问题都没有办法解决。<br><br>　　那么想要根治印度国内的性犯罪问题，就更是无从谈起了。<br><br>　　不是有这么一句话说得好吗？<br><br>　　“在印度啊，墙都不敢开裂。”<br><br>　　除了上面所说的之外，印度这些年侵占外资，对那些外国企业巧取豪夺的例子简直不要太多。<br><br>　　其实印度也不想这样啊。<br><br>　　他们的中央政府也想着打造一个安全，稳定的营商环境。<br><br>　　但印度和我们国家不一样，因为政治体制的区别，他们的地方保护主义太浓了。<br><br>　　咱就不说地方和中央之间的矛盾了。<br><br>　　就说前段时间，在今年的5月4号，印度发生了一起骇人听闻的事件。<br><br>　　两个女孩被一群暴徒扒光了衣服，押着强制游街，暴徒们一边扇耳光，一边对她们进行轮流侵犯，这一切全都拍下了视频。<br><br>　　为什么要对两个女孩下如此毒手呢？<br><br>　　因为当地有两个部落，一个叫梅泰族，一个叫库基族，两家素有积怨，视同水火。<br><br>　　最近呢，两家为了争取“表列部落”这个称号，发生了大规模的武装械斗。<br><br>　　导致至少150人死亡，超过6万人流离失所。<br><br>　　受害女性和她家人是库基族的，而那些施暴者全都是梅泰族的青年，为了报复对方部落，这才发生了这样的恶性事件。<br><br>　　其中有一名21岁的女生，她和她父亲，弟弟逃跑的时候报警了，很快当地警察就赶到了现场。<br><br>　　可没想到，当后面那群群暴徒冲上来的时候，警察居然把这些人交给了暴徒。<br><br>　　当男人被活生生打死，女人被扒光衣服侵犯的时候，4个警察就坐在车里眼睁睁的看着。<br><br>　　事后，受害者家属向当地警察局报案，要求主持公道。<br><br>　　可是经过一连串的调查之后，警局居然以证据不足给驳回了，连立案都没有，直接就不管了。<br><br>　　为什么会证据不足呢？<br><br>　　那四个警察可是亲眼目睹的啊，这还不足作为人证吗？<br><br>　　可是没用的。<br><br>　　因为这警局也是由当地人组成，你身边的领导和同事就有涉事部落的，都是自家人，你说你抓谁？<br><br>　　总不能把全村人都抓回去吧？<br><br>　　于是这件事就不了了之，直到后来发到推特上，事情闹大了，莫迪亲自下令了，警方这才行动了起来。<br><br>　　只见当地警方雷霆出击啊，一举抓获了……四名犯罪嫌疑人！<br><br>　　你是不是觉得不对劲啊，因为看现场的照片，涉事青年好像有十几个人的样子。<br><br>　　但我告诉你，这可是有讲究的。<br><br>　　因为视频里面露脸的，一共就四个人。<br><br>　　其他没露脸的，怎么抓呢，还得继续调查，继续研究，继续开会不是？<br><br>　　连杀人案，强奸案，这么大重大恶劣的刑事案件，都已经闹到全国，哪至于全世界皆知了。<br><br>　　可是当地却依然可以睁一只眼，闭一只眼。<br><br>　　你说在这种地方保护主义之下，你们还敢来投资，还敢来开厂？<br><br>　　没事的，来的时候正常来，可是走的时候，当地那些部落的长老们可就不爽了，凭什么我们印度人每天累死累活的，就只能赚这么一点零头？<br><br>　　那些万恶的资本家，查他们！<br><br>　　所以莫迪也很无奈啊，这些地方保护主义，根深蒂固，人家都上百年的历史了，很多部落的长老人家都是世袭的，英国人在的时候，他们家族就是这一带的天了。<br><br>　　现在你说变天就变天？<br><br>　　我看你这总理怕是不想干了吧！<br><br>　　想要成为超级大国，印度还有很长很长的路要走。<br><br>　　难，太难了。<br><br>　　除非出门右转，找家药店买点安眠药，看你们这个程度，吃个半瓶下去就可以了。<br><br>　　在梦里，啥都有。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 18:24:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，更残酷的斗争开场]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272755-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387398">　　今天写条短的。<br><br>　　近段时间，各种国际大事很多，所以没怎么聊美国了。<br><br>　　其实美国近期，简直是风云变幻！<br><br>　　今天正好出了这么一件事：据路透社报道，当地时间9月8日，如果算上时差，差不多是今天吧，美国前众议院议长佩洛西突然宣布，她会参加2024年的国会议员选举！<br><br>　　看到这消息后，很多人马上的反应是：她也太恋栈了吧！<br><br>　　毕竟她今年83岁了！<br><br>　　人生有多少年？这么大年纪，再搞连任，只怕……<br><br>　　如果这么想，恐怕就没看到这事背后的诡异之处了。<br><br>　　为什么这么说呢？<br><br>　　这里就得介绍一下佩洛西的背景了：美国民主党内，有个很重要的小团伙，叫加州派！<br><br>　　加州是美国第一大州，人口超过4000万，2022年GDP近3万亿美元。<br><br>　　人数多，所以它的众议员席位也多，常年保持在50席以上，位列各州第一；<br><br>　　再加上经济好，手头有钱，所以加州派的影响力，一直是杠杠的！<br><br>　　加州派目前的头头，就是佩洛西！<br><br>　　了解了背景后，就明白她今天突然宣布再次参选的诡异之处了：美国下次国会选举，时间在明年11月，离现在还有14个月，佩洛西在加州的地盘经营，极其巩固，甚至可以这么说，就算到登记前一天，她宣布参选，这席位也肯定是她的！<br><br>　　一般来说，这种提前宣布参选，通常是那种新人，绝大多数是抱着“陪跑”的心态，所以提前宣布，制造声势，让大家认识他一下，混个脸熟，说不定下次有机会。<br><br>　　所以这就怪了：佩洛西这是在担心什么呢？<br><br>　　要是和近期的另一件诡异事联系起来，说不定能看得更清楚：CNN、《华尔街日报》等多家美国媒体报道说，美国副总统哈里斯突然石破天惊，在9月6日公开表态，要是因为健康和年龄问题，拜登没法继续执政，她已经准备接任！<br><br>　　如果去看那现场画面，就会发现：这明显是设好的一个局。<br><br>　　先是记者问：要是拜登因为某些问题，没法执政，你准备好接任了吗？<br><br>　　哈里斯是美国副总统啊，这问题不是随便问的，肯定事先大家沟通过，两边都觉得没啥问题，才问的嘛！<br><br>　　而且这问题极其无聊。<br><br>　　美国副总统是干啥的？<br><br>　　2014年拜登在当奥巴马的副总统时，就回答过它：在哈佛大学出席活动时，有人向他提问，拜登突然嘴里冒出一句“当副总统，不就跟当婊子一样吗？”<br><br>　　谁都知道：副总统唯一的作用，就是等总统出事，然后接任。<br><br>　　我们也知道：拜登是美国史上最老的在任总统，在公开场合好多曾摔倒、睡着、忘词……反正一大堆烂事，对他的身体状况，连很多美国人也都在怀疑！<br><br>　　但这话能公开说吗？<br><br>　　显然不能，因为这等于在咒总统。<br><br>　　所以这种时候，如果事先没有沟通，哈里斯冷不防被人问到，她应该怎么答？<br><br>　　很简单：这是个假设性问题，我就不回答了。<br><br>　　就够了嘛！<br><br>　　但哈里斯是怎么回答的？<br><br>　　她是这么说的：拜登状态很好，所以这不会成为现实。但我们也要知道，每一位副总统当他们宣誓时都非常清楚，自己有可能接手总统职务，我也不例外。<br><br>　　简单来说，哈里斯简直在说：我早就准备好了！<br><br>　　顺便说一下：哈里斯也是加州派成员之一！<br><br>　　看到这里，大家是不是觉得更奇怪了：为啥这两个加州派的重要人物，这段时间突然接连作出很诡异的事呢？<br><br>　　到这里，我们就可以更深一层，看看美国现在国内形势，究竟是什么一副状态。<br><br>　　如果用一个词来形容，那就是：诡异无比！<br><br>　　怎么个诡异法呢？<br><br>　　首先看整个盘面：对这两人参选，美国的老百姓普遍都不看好，甚至挺反感的！<br><br>　　《纽约邮报》曾经做过一个民调，上面显示：将近8成的美国人都觉得，这两人的年纪实在是太大了，恐怕没法胜任总统的工作！<br><br>　　拜登现在已经80岁，如果在2024年大选中再次获胜，光在2025年1月20日，他宣誓就职时，就已经82岁了，等他任期结束时，将会是86岁！<br><br>　　特朗普呢？<br><br>　　他1946年出生，也只比拜登小4岁！<br><br>　　顺便说一下：在所有受访对象中，拜登和特朗普的好感度都不搞，只有35%。<br><br>　　但要分党派来看，情况又差很大：两人在各自的党内，支持率都是遥遥领先！<br><br>　　拜登在民主党内的支持率，将近67%！<br><br>　　特朗普也差不多是这数字！<br><br>　　简单来说，就是：对他们，美国老百姓普遍不看好，但又找不到能代替他们的人！<br><br>　　但这只是第一层，还有第二层：这段时间，和前段时间相比，拜登正在走下坡路！<br><br>　　今年刚开始时，按照美国媒体做的民调，拜登还大幅领先特朗普。<br><br>　　当时拜登也得意洋洋，拼命地把各种案子，都往特朗普身上扣！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　要是2024年大选特朗普又输了，光从审判到入狱，就差不多能让特朗普把牢底坐穿！<br><br>　　但我之前说过拜登和他那批人有个非常明显的特点：从来都是胸有成竹、有条不紊地，能把所有事都搞砸。<br><br>　　这事他们也搞砸了。<br><br>　　8月24日，在之前叫推特，现在叫“X”上，特朗普发布了一张监狱登记大头照，是前一天他往佐治亚州富尔顿县自首时被拍下，还配文“大选干预，决不妥协！”<br><br>　　虽说只是一条推文，却充满杀伤力！<br><br>　　这照出了之后，网上一片哗然之外，很多人还愤愤不平！<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　因为给特朗普拍下大头照的这个监狱，在美国早就臭名昭著！<br><br>　　它名叫赖斯街监狱。<br><br>　　这所监狱的环境极度肮脏，而且入狱的犯人，很多还会莫名其妙地死在里面，像去年1到11月，就至少稀里糊涂地，死了10个人！<br><br>　　为啥说至少呢？<br><br>　　因为它是美国很有名的“黑牢”，人们没法进去调查，只能知道多少算多少！<br><br>　　这张大头照一出，根本就不需要其他的证据，拜登和他那帮人，党争无下限，把特朗普往死里整，完全实锤了！<br><br>　　结果就是：懂王将计就计，睡王弄巧反拙！<br><br>　　特朗普支持率大增！<br><br>　　这段时间，各种坏消息不断传来：<br><br>　　比如说在2020年大选时，拜登的支持率差不多有51%，现在他只有40%多一点！<br><br>　　像2020大选时，差不多有80%的黑人投了拜登的票，那是他赢特朗普的关键，但经过这3年，还愿意投票给拜登的黑人，已经比以前少多了！<br><br>　　怎么形容呢？<br><br>　　因为拜登和他那伙人，把事情干得太绝，结果起反作用，搞出事来了！<br><br>　　在这种情况下，拜登想要硬2024年，就只剩一招了，那就是：不管用啥招，也不管之后的后果会怎么样，至少在明年投票前，得让老百姓觉得经济还行。<br><br>　　所以这段时间，拜登和他那批人，拼命在吹：我们美国的经济好得很！<br><br>　　光从数字来看，非常漂亮！<br><br>　　像今年一季度，本来说经济会增长1.1%，突然间就放了个卫星，统计数字出现时就成了2%，硬生生地涨了一倍！<br><br>　　还有更神奇的事：美国突然学会了省电大法，经济在增长，它不管是工业用电量，还是居民用电量，以及其它的用电量，统统都在跌！<br><br>　　要知道，就算在疫情最猛的2020到2022年，美国用电量可都是在增长的啊！<br><br>　　还有更神奇的事：美国经济增长了，财政收入总该增长吧？<br><br>　　结果上半年它跌了10%！<br><br>　　所以现在很多人，都觉得拜登和他那批人，为了选举，在经济数据上，不断地在造假！<br><br>　　但这有用吗？<br><br>　　没有用！<br><br>　　现在有关经济的事，拜登的支持率怎么样？<br><br>　　可以用“一片惨淡”来形容！<br><br>　　支持拜登经济政策的，只有37%，不支持的倒有59%！<br><br>　　其中有63%的人，还很反感他应对通胀的措施！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　虽说离大选还有14个月，但按照现在形势走下去，尤其是当前这种经济状况，对拜登的选情，肯定是不利的！<br><br>　　但这就算了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　因为就在这时，在遥远的大洋彼岸，又传来了一个消息，肯定会让拜登跳脚的那种：据美联社报道，9月5日，沙特阿拉伯和俄罗斯突然发声，说两家准备将“自愿减产举措”延长到今年年底！<br><br>　　这啥意思呢？<br><br>　　就是今后全球市场的原油供应，将会每天减少130万桶！<br><br>　　消息一出，在9月5日下午，布伦特原油价格很快就突破了每桶90美元！<br><br>　　创下了去年11月以来的新高！<br><br>　　拜登和他那批人虽说没怎么说话，但听到这消息后，他们肯定倒吸一口凉气！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为油价今年首次突破每桶90美元，肯定会让不光是美国，也包括全世界会极其担心物价大涨，通货膨胀率再次飙升！<br><br>　　我之前说过：随着美国进入大选季，为了能连任，拜登肯定会想尽办法，用花钱买选票的办法，让大家觉得经济状况不错！<br><br>　　但怎么才能做得到？<br><br>　　唯一的办法就是：降息扩表！<br><br>　　但美国现在还在加息周期里啊，从加息缩表到降息放水，相当于一百八十度大转弯，得有个过程：美联储先要停下来，宣布不再加息，然后开始扩表，等市场情绪都已经准备好了后，再开始放水什么的。<br><br>　　这就需要时间！<br><br>　　但油价突然大涨，美国的通货膨胀之火要是再次被点燃，美联储9月会怎么办，就很难说了，甚至它有没有足够的时间，来搞完从加息到放水这个流程，并让效果显现，都很难说！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　俄罗斯反正不用说了，俄乌战事爆发后，两家就势不两立了。<br><br>　　沙特呢？<br><br>　　大家也是有积怨的，这事我们讲过多次：在2020年大选时，拜登嘴贱，说沙特是“贱民国家”，狠狠地得罪了沙特；再加上美国现在也是石油出口国，同行可从来都是冤家！<br><br>　　沙特是OPEC，也就是石油输出国组织的领头羊啊，拜登就等于得罪了一众产油国，尤其是波斯湾沿岸的那些阿拉伯国家。<br><br>　　你想要大选赢，就得让通货膨胀率下去，大家也没啥交情，凭什么沙特和俄罗斯要帮你这忙？<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　就是：在明年一年里，不管是沙特还是俄罗斯，在国际油价的事上，搞些动作，那是必然的！<br><br>　　说到这里，大家是不是明白拜登将要面对什么样的一个局？<br><br>　　他想连任，就得指望美国经济好，但现状是美国经济并不好；<br><br>　　他想制造美国经济好的假象，但沙特和俄罗斯在动国际油价。<br><br>　　而在同时，虽说不断地遭到各种官司，特朗普的支持率却在不断地上升，甚至已经升到了和拜登难分难解的地步！<br><br>　　2024年，特朗普战胜拜登，重登总统大位，如果几个月之前来看，恐怕还不那么现实，但从现在的形势来看，也越来越有可能！<br><br>　　于是，一个问题就值得所有人思考了：如果特朗普再次上台，对拜登和他那批人，他会干出什么事来？<br><br>　　肯定是：以其人之道，还治其人之身！<br><br>　　毕竟民主党与拜登政府，在这之前，就已经打破美国几百年来的潜规则，开启清算总统的先例，还非常用心狠毒地，想让他在赖斯街监狱，那个美国有名的黑牢去坐牢！<br><br>　　很多人之前还说，现在美国人越来越向韩国学习了，现任总统上台之后，先想尽办法，把前任总统关进牢里去再说！<br><br>　　其实根本不是这么一回事！<br><br>　　美国人做事，比韩国人猛多了：人家直接一步到位，根本不像韩国人那种，明明是搞党争，还硬要扭扭捏捏地，装个样子，人家刚一开干，就是一副要把前任总统送黑牢里去的架势！<br><br>　　对这种状况，怎么来形容呢？<br><br>　　美国两党之间党争，已经到了一个危险的境地，除了你死我活的斗争之外，已经很难再有任何合作和妥协的可能的，而且在未来的14个月里，这种斗争会更加的残酷和激烈！<br><br>　　说到这里，大家想必已经明白了：美国国会议员选举，明明还早得很，为啥佩洛西会不顾自己已经83岁，还要时不我待一般，宣布投入选？<br><br>　　她其实是在寻求自保！<br><br>　　而哈里斯宣称做好接任准备，这突然这一出，则是充满了更诡不为人知的内幕。<br><br>　　特朗普和她之间，仇恨也挺深的！<br><br>　　之前两人各种争斗，就先不说了，光2020年2月那一幕，就够让人心惊的：当时特朗普要去国会搞国庆咨文演讲，结果在他演讲时，佩洛西就站在他背后，“哧啦哧啦”地，把特朗普交给她的演讲稿，撕成一片片废纸！<br><br>　　可别忘了，她可还是著名的“国会山股神”之一哦！<br><br>　　大家不妨想象一下：假如2025年经历一场场的无下限党争之后，特朗普重回白宫，当他坐在椭圆形办公室之后，会在美国掀起怎样的滔天巨浪？<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　对美国来说，2023年肯定不是平静的一年，不过2024年将会更风高浪急，充满各种诡异，如果历史时针再进一步，到2025年，我们说不定会见证到更多之前想都不敢想的事！<br><br>　　佩洛西这么急急忙忙，宣布参选，就是个信号！<br><br>　　未来一定会很精彩，我们就坐稳小板凳，安心吃瓜，慢慢地来看吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 18:05:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[梅新育：加拿大政府开创洗劫华人里程碑]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272746-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387389">　　【梅新育：勒令该国第一家华人银行三位华裔创始人交出股份，加拿大政府开创洗劫华人里程碑】<br><br>　　加拿大第一家华人银行三位华裔创始人在银行正式开业7周年前夕被勒令剥夺银行股权，切断与银行的所有联系，他们和该银行所有员工全部面临加拿大国家安全部门审查。他们多年奋斗的成果正付诸东流，这家银行曾被视为加拿大华人奋斗百年里程碑，如今已沦为噩梦标志。<br><br>　　加拿大第一财富银行（Wealth One Bank of Canada）是华人在加拿大设立的第一家联邦一级特许银行，经过5年筹备，于当地时间2016年9月9日晚间在多伦多盛大开业，当时被视为华人在加拿大百年奋斗史的一个新的里程碑。其创始人兼创始总裁咸生林（Shenglin Xian）等为加拿大总理特鲁多的“特鲁多基金会”及其自由党的捐款人，时任加拿大联邦移民部长及多位国会议员到场参加了第一财富银行的开业典礼，并带去加拿大总理特鲁多的贺信；中国国务院侨办向该银行的成立发去贺信，当时正在多伦多访问的中国侨联主席林军出席了开业庆典。<br><br>　　根据有关报道，加拿大第一财富银行初始投资为5000万加元，其2021年公告自称资产超过 4 亿加元资产。<br><br>　　去年11月，方慧兰宣称担心该银行可能参与洗钱活动而警告该银行华人股东后，咸氏金融集团总裁咸生林（Shenglin Xian）、房地产开发商陈茂华（Mao Hua Morris Chen）、杂货店巨头欧阳元森（Yuansheng Ou Yang）三名华裔创始股东已被迫辞去董事职位。近日，方慧兰进一步下令三名华裔创始股东交出银行股权，第一财富银行须切断与这 3 位创始人的所有联系，在多伦多的总部须迁至加拿大政府认定的新的“安全场所”，对该银行所有员工进行国家安全审查，扫描该银行财产以检查监控设备，禁止该银行使用某种社交媒体通讯应用（估计是微信）开展业务，该银行还必须任命一名独立的第三方监督员，并聘请 2 名合规官员，其中一人负责安全合规，需拥有有效的国家安全许可，另一人负责反洗钱和反恐合规。<br><br>　　（左起：咸生林、欧阳元森、陈茂华）<br><br>　　自无理剥夺已经入籍西方国家的俄罗斯富豪财产之后，加拿大政府开创了洗劫该国华人的里程碑。<br><br>　　在西方国家的华人们，明白西方国家抢劫俄罗斯富豪资产对他们意味着什么吗？<br><br>　　2023.9.8<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:13:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[补壹刀：特鲁多对中国放“狠话”另有真相！他三次拒答...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272744-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387387">　　执笔/断水刀<br><br>　　特鲁多又放狠话？<br><br>　　据报道，当地时间9月7日，加拿大总理特鲁多在新加坡接受彭博社采访时称，由于“中方强硬的外交政策”，加拿大与中国没有“和解”的空间。<br><br>　　同一天，加拿大宣布对中俄等外国干预选举的指控展开公开调查，给加拿大政客今年以来一直热炒的所谓“外国干预选举”增加了新的戏码。<br><br>　　特鲁多这种强硬表态并不少见，可以说是一段时间以来在对华战略上一贯的做法了。但结合最近其盟友的表现，加拿大如今的“自圆其说”却颇有点坐不住了的意思……<br><br>　　1<br><br>　　从彭博社发布的视频可以看出，7日对特鲁多的采访持续了四十分钟，这其中特鲁多谈及了印太、中国、安全、住房等问题，而关于中国或直接或间接的问题总共占了将近视频一半的时长，这在一定程度上可以看出对华战略在加拿大总体政策中的重要性。<br><br>　　特鲁多正在对印度尼西亚，新加坡和印度进行为期一周的访问。在短暂谈及特鲁多此次东南亚之行以及和印太的关系后，主持人直接问了特鲁多一个简短的问题，“如何描述加拿大与中国的关系？”<br><br>　　对于这个问题，特鲁多先是用了“寒意”一词，理由是当时加拿大应美国引渡请求逮捕了华为高管孟晚舟，促使中国“出于政治原因任意拘留两名加拿大人”，因而给两国关系带来了“真正的寒意”。<br><br>　　随后，特鲁多又话锋一转称，中国作为世界第二经济体，没有任何国家能忽视它的存在，加拿大必须在某些领域与中国接触，比如气候变化问题，并以去年的COP15为例，作为中加“共同努力”的典范。<br><br>　　特鲁多的答案两面都有，而主持人显然想要一个更清楚直接的答案，因此跟进问道，会将中加关系定性为“改善，稳定，还是恶化”？<br><br>　　特鲁多选择了“稳定”这个词，称“有改善的空间”，但再次以拘留两名加拿大人为例，又提及“外国干预选举”，称“也没有变得更好”。<br><br>　　这两个理由也是一段时间以来加拿大一直用以限制和中国关系的理由，因此，主持人继续问特鲁多，有了这两件事情带来的“寒意”在，“加拿大和中国是否有和解的空间？”<br><br>　　特鲁多对这个问题的回答是，“在当前这个特定时刻没有”，并且称，“中国在过去几年里做出的决定增加了两国交往的难度——不仅是对加拿大，对其他国家也是如此。”<br><br>　　特鲁多这番话听起来比较刺耳，也正是这个表态，让不少美西方媒体将“特鲁多表示与中国没有政治和解的空间”作为此次报道的题目。<br><br>　　除此之外，特鲁多和彭博社的这次采访内容还涉及中加经贸关系、加拿大在安全问题上的对华看法等问题，特鲁多也承认加拿大在安全上会配合美国的对华战略，称这正是“加拿大会加入穿越台湾海峡的海军”的原因。<br><br>　　2<br><br>　　从整个采访视频可以看出，特鲁多对于当前阶段中加关系的表述可以说是较为强硬的，虽然和此前一段时间相比并没有太大的变化，但却是在其“印太战略”背景下走向对华越来越消极的方向。<br><br>　　有加拿大问题专家告诉“补壹刀”，除了想要推进“印太战略”，如今加拿大整体对华战略已经与美国捆绑，加拿大国内普遍对于“调查中国干预选举”的舆论压力也较大，再加上马上迎来大选，这种情况下，特鲁多对华关系的表述更不会有什么空间。<br><br>　　所以特鲁多这次又发表了很“冲”的言论，一方面是要维持自己执政党在国内的立场，另一方面也是要对美国等盟友展示强硬的对华姿态，否则就会很可能像之前一样因“软弱”而被联盟所排斥。<br><br>　　特鲁多迫于国内外压力而展示对华强硬姿态，这并不奇怪。比如在彭博社采访的同一天，加拿大公共安全、民主机制和内政部长勒布朗宣布任命魁北克上诉法院法官霍格将领导对“外国干涉”加拿大2019年和2021年选举的公开调查，涉及中国、俄罗斯、伊朗和印度等。<br><br>　　讽刺的是，对于所谓“外国干预选举”的炒作，加拿大曾一度宣称“不会公开调查”，加政府任命的上一位调查官员也仅仅干了3个月便决定辞职。特鲁多更是曾公开表示，2021年的大选结果完全反映选民的意愿，没有受到外国干预的影响。<br><br>　　显然，在加拿大国内的不断施压下，以及对于推进“印太战略”的迫切需求中，特鲁多如今只能放弃此前稍微理性的立场，甚至为了向美国领导的联盟证明自己的忠心，不得不发表更为强硬的台词。<br><br>　　但是，加拿大想要维持的一种强硬姿态，在如今其盟友接连和中国恢复关系的背景下，显得颇为有些“过时”和“僵硬”。<br><br>　　同样是9月7日，也是在澳大利亚代表团正来华访问、中澳恢复搁置三年的中澳高级别对话的时候，澳大利亚总理阿尔巴尼斯确认将于今年晚些时候访问中国。此前不久，美国商务部长雷蒙多、财政部长耶伦也都刚结束访华行程。<br><br>　　因此，特鲁多也在采访中承认，他此次对于东南亚国家的访问“正值西方国家与北京协调贸易方式之际”，而他现在与东盟国家开展更深的贸易关系，是“（西方国家）相互竞争中国出口机会的转变”。<br><br>　　对此现象，特鲁多的解释是，虽然中国的市场很巨大很有利，但中国在利用“非常有效的战略方式”让加拿大的盟友们互相竞争，并将西方进入中国市场的方式比喻为“互相肘击”，称“我们不能简单地试图互相肘击进入中国市场”，所以“对此要非常慎重地和盟友考虑如何协同工作”。<br><br>　　言下之意是，特鲁多不仅注意到了澳大利亚和美国与中国这段时日在经贸上的互动与往来，而且他也知道自己现在的路线和这种“与北京协调贸易方式”的做法格格不入。<br><br>　　不管是真的在“协同工作”，还是加拿大对此有点坐不住了，加拿大明显只能试图自圆其说自己与人不一致的做法，并继续拿此前惯用的“中国以经贸手段分化西方”论说事。<br><br>　　3<br><br>　　一位加拿大问题专家告诉“补壹刀”，中加关系出现问题以后，美国和澳大利亚都抢占了加拿大的一些市场份额，因此渥太华一直都有一种“中国以经贸手段分化西方”的心态和论调。但美国和澳大利亚都是独立的主权国家，对于国际市场如何选择当然是依据自己的国家经贸利益，这不存在中国所谓的对其“分化”。<br><br>　　而加拿大与其用这种说法掩盖自己在对华路线的“盲目”与“滞后”，不如仔细看一看其他盟友相对理性的选择。从这个角度说，加拿大在对华战略上为了配合示好美国，到了此时还拼命搞“强硬”的姿态，和澳大利亚等国最近的动态比起来，显得有点“轴”了，不那么“灵活”。<br><br>　　如今，气候变化可以说是中加合作珍贵的空间之一，加拿大环境和气候变化部部长吉尔博也刚刚结束四年来的首次访华行程。中加关系本应靠气变合作等迈出积极一步，但加拿大不仅继续以“干预选举”等莫须有罪名挑衅中国，还将于近日跟随美国日本等穿越台湾海峡挑衅中国主权，这都让中加关系的日益紧张氛围不减反增。<br><br>　　也就是说，在五眼联盟其他国家对于和中国合作的现实利益捡起理性眼光的时候，加拿大却有种执迷不悟的感觉。<br><br>　　所以，当中加关系陷入“寒意”，以及其他西方国家“调整与北京贸易方式之际”，加拿大不但不想着怎么消除中加现有的负面影响，反而进一步给中加关系加了一层桎梏，令其更加偏离正确的轨道。<br><br>　　这不仅不入时，也说明了加拿大的对华认知已经出现巨大的偏差。而这同样会影响中加已有的气候治理上的一些合作，进而影响到对整个全球治理问题的一个推进。<br><br>　　或许，面对美国和加拿大国内的压力实在太大，所以上了贼船难回头、只能一条路走到黑。但俗话说得好，演戏总会有露出马脚的时候，特鲁多到底真心怎么想，这次采访的另一个细节也许可以提供一些参考。<br><br>　　虽然特鲁多在采访中一直坚称和美国在安全等方面都保持一致，但当主持人问及特鲁多，是否支持美国带头禁止半导体的努力时，特鲁多打了个哈哈，称加拿大在共享安全方面一起努力，但也致力于保持供应链的多元化。<br><br>　　于是主持人问道，“我是否可以理解为，你这个话的意思是，美国，荷兰和日本确实走得太过头了？”<br><br>　　特鲁多赶紧表示，“我没有这么说，事实上，我拒绝回答这个问题”。这时，观众席下响起一片笑声。<br><br>　　主持人忍不住笑了，接着问道，“那我就直接问好了，所以你觉得他们是否走得太过头了？”<br><br>　　特鲁多再次称，“我继续拒绝回答这个问题”，并也露出了尴尬的微笑。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:11:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[一棵青木：印度想改名为巴拉特，巴基斯坦想改名为印度]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272741-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387384">　　在9月18日即将在印度召开的G20峰会上，印度在制作的峰会请帖上以及场地的方方面面都抹去了印度的名字，把自己改名为巴拉特（Bharat）。<br><br>　　根据“今日印度”、印度《经济时报》等多家印媒5日的报道，莫迪政府可能会在G20峰会上正式向国际介绍自己国家的新名字，“巴拉特”（Bharat）。<br><br>　　9月6日，印度外交部长苏杰生回应称，印度宪法已明文指出印度就是巴拉特，提到“巴拉特”等同于提到“印度”。<br><br>　　印度人力资源发展部部长普拉丹在社交媒体上发言称，总统优先考虑“巴拉特”一词，是印度脱离殖民心态的最强声明。<br><br>　　也就是说如果一切顺利的话，那么印度这个国家的名字很快就没有了，取而代之的是Bharat，汉语翻译为巴拉特或者婆罗多。<br><br>　　之所以这样改是因为在印度所有的古籍里都没有印度（India）这个词，India是英国人称呼印度的名字，所以印度人民现在普遍认为印度这个国家名字代表的是被殖民的历史，要改。<br><br>　　而Bharat是普遍存在于印度古籍的名字，也是印度古人长期以来的自我称谓，其词根最早可追溯到古印度文献往世书和史诗《摩诃婆罗多》，字面意思为“承载/携带”，实际意为“寻找光明/知识的人”。<br><br>　　而在《摩柯婆罗多》中，Bharat是印度史诗中最强大的古印度国王，是他最先完成了北部印度的统一，用这个当国名暗合当下印度追求大国崛起，确立自身在南亚大陆区域霸权的战略诉求。<br><br>　　而在1950年颁布的印度宪法中，第一章第一节第一条上就明确的写着“India，that is Bharat，Shall be a Union of States”，意思是印度，即巴拉特，将成为一个联邦国家。<br><br>　　所以印度改名为巴拉特也不是瞎改的，巴拉特确实是人家自古以来的称谓，而且早就明确写入了宪法第一章第一节第一条。<br><br>　　任何国家宪法的第一章第一节第一条写的都是自己国家最在意最重要的事情，印度在这么重要的地方写上了自己的两个名字，所以印度当然要很在意自己的名字。<br><br>　　对比一下，中国的宪法第一章第一节第一条并没有纠结自己的名字，写的则是就是“中华人民共和国是工人阶级领导的、以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家。”<br><br>　　既然印度如此在意自己的名字，在意到能把宪法第一行拿来写这个，那为何当年不直接叫巴拉特算了，当年还叫印度干嘛呢。<br><br>　　因为当时只能叫印度。<br><br>　　印度全国上下有7大互不相融的宗教信仰，大小土邦600个，互相拆台的大小政党700个，语言2000多种。<br><br>　　所以当年的印度连书同文都没做到，好多语言都有自己独特的文字，看似是一个国家但实际是一盘散沙。<br><br>　　唯一能被全国上下认可的语言和文字，只有英语，所以英语至今是印度的官方语言。<br><br>　　印度一直想废掉英语的官方语言地位，1962年的时候就尝试过一次，但后来又放弃了，因为做不到。<br><br>　　而India是英语中称呼印度的词汇，如果你采用英语作为官方语言那就必须叫自己印度，这没办法。<br><br>　　但印度现任总理莫迪是一个长期鼓吹去殖民化的总理，把民族主义或者说民粹主义当成自己选举的法宝。<br><br>　　2022年印度GDP首次超过英国，可把印度上下给高兴坏了，脑后那枚藏了几十年的反骨，启动了。<br><br>　　2022年9月，印度把当年英国人在新德里建造的著名马路“国王大道”更名为“责任大道”，并拆除树立在上面的英国国王乔治五世的雕像，取而代之的是印度民族独立运动重要领导人的雕像。<br><br>　　2022年11月，印度中央邦首次在公立医院采用印地语授课，莫迪及其所属人民党公然宣称英语为“带有奴性思维的殖民遗留物”，在全印度掀起“去英语化”浪潮。<br><br>　　2023年9月，印度在G20峰会上把自己的国家名字改了，想废掉印度这个国名。<br><br>　　所以这次印度人不是在过家家开玩笑，他们是认真的，是真的有可能把自己的国家名给废掉的，废掉印度这个名字被印度人视作去殖民化的重要标志。<br><br>　　目前印度更改国名的最大阻力，来自于巴基斯坦。<br><br>　　英国人统治的India地区被划分为了印度和巴基斯坦两个国家，印度这个名字被印度给抢去了，巴基斯坦就只能用“巴基斯坦”这个名字，意即“纯净之地”。<br><br>　　但印度河，印度河大平原，印度大沙漠，全在巴基斯坦这边，印度那边的是恒河以及恒河平原。<br><br>　　有着印度河、印度河大平原和印度大沙漠的巴基斯坦，却不能叫印度，这本身也很奇怪。<br><br>　　巴基斯坦的民族主义者不认为印度是殖民化称呼，反而认为巴基斯坦才应该享有印度这个名字，因为印度河在巴基斯坦这里，对印度这个国名的看法和印度的民族主义者是反过来的。<br><br>　　所以当印度想放弃印度这个名字的事情刚曝光于媒体，巴基斯坦的民族主义者就在媒体上立即提出可以把巴基斯坦改名为印度。<br><br>　　印度人非常熟悉巴基斯坦人的脾气，知道巴基斯坦人不是开玩笑的，他们是真有可能做出这样的事情。<br><br>　　所以印度媒体非常担心当印度改名之后，巴基斯坦会改名为印度。<br><br>　　简单的说印度不喜欢当年英国人给自己定的这个名字，想改名，但坚决不允许巴基斯坦叫印度，不然以后可能会被恶心数百年。<br><br>　　而且印度洋的名字虽然也是当年英国人定的，但这名字通行于世界，获得了全球公认，这个名字印度是改不了的，那是公海。<br><br>　　但如果印度改名叫巴拉特，那印度洋在字面意义上可就和印度没关系了。<br><br>　　这些是印度国内反对声音的主要依据，如果没有这些不利因素阻挡，印度可能就已经改名了。<br><br>　　如果印度真的改名为 Bharat，那么我们翻译成巴拉特的话，把边境上就会出现两个中巴关系，印巴关系将改名为巴巴关系，巴铁也不能再说了，否则会引发歧义。<br><br>　　如果巴基斯坦改名为印度，那印巴关系还是印巴关系，但和历史上的印巴是完全反过来的，估计会在初高中历史考试中烧死一堆学生的脑细胞。<br><br>　　翻译成婆罗多我觉得还不如巴拉特，不然以后地缘政治中出现的就是“中婆关系”、“美婆关系”、“乌婆关系”、“老婆关系”、“巴婆冲突”“孟婆关系”等等奇奇怪怪的词汇。<br><br>　　一个国家好好的，改什么名啊，弄的乱七八糟的。<br><br>　　而把自己的国名问题郑重放在自家宪法第一条的，弄的自己国家成立七十多年了还在争执自己该叫什么，我也就只听说过印度这一家了。<br><br>　　和中国宪法第一条相比，差的太远太远，这是立国根基上的巨大差距。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:09:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：大反击开始，这是最后一战]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272740-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387383">　　开聊之前，先问大家一个问题：当一个对手，它孤注一掷，所发动的攻击失败之后，会遇到什么？<br><br>　　答案肯定是：大反攻！最后一击！<br><br>　　这两天，山雨欲来的味道，已经越来越明显！<br><br>　　我们先来看这几件事。<br><br>　　第一件事是：这两天，美国国务卿布林肯火急火燎地，先从美国飞到波兰，再立即上火车，星夜兼程，赶往乌克兰首都基辅，到了之后，就立即宣布了一笔超过10亿美元的援助！<br><br>　　送钱外，布林肯还充分展现演技，玩起了多角色扮演！<br><br>　　在和泽连斯基时，他演的是“许愿树”。<br><br>　　他是这么说的：美国将继续坚定向乌克兰提供支持，不但“保证乌克兰拥有战争所需的武器装备”，美国将来会和盟友一起，“恢复和发展乌克兰经济”。<br><br>　　之后又马不停蹄，见了乌克兰的总理、外长。和乌克兰外长库列巴会面时，演了场亲民秀，两人，跑去一家餐厅，一起吃了炸薯条和樱桃派。<br><br>　　他还倾情演出，装了一次硬汉：走访了边防部队阵地，参观了当地一个军用地堡，并观看一个排雷小组工作。<br><br>　　但最后这场表演，有点失败：因为他去的这个边防部队驻地，位置在基辅，众所周知，基辅离着战场前线，可是有好几百公里啊！<br><br>　　但这种事，一般人哪知道？<br><br>　　他只要去了军事设施，钻了地堡，大家肯定就会觉得他去了前线啊！<br><br>　　布林肯此行，想要给乌克兰人什么一个感觉呢？<br><br>　　简单来说，就是：顶住！顶住！弟兄们，你一定要给我顶住！<br><br>　　布林肯去基辅，这已经是第四次了，之前的基本套路是：大家见面、会谈，然后走人，这次他为啥要给自己加这么多戏呢？<br><br>　　原因很简单，美国人已经隐隐约约地发现：前景不妙！<br><br>　　但在乌克兰，还只是前景不妙。<br><br>　　在另一个地方，离乌克兰差不多1000多公里，最近这今天，却已经发生了大事！<br><br>　　哪里呢？<br><br>　　叙利亚！<br><br>　　这就是今天要说的第二件事：最近这两天，一名美国国务院高官，紧急赶往叙利亚东北部，想要平息当地的事态！<br><br>　　此人是谁呢？<br><br>　　美国国务院助理国务卿帮办伊森·戈德里赫！<br><br>　　他是专门负责叙利亚事务的！<br><br>　　他为啥要紧急赶往呢？<br><br>　　因为在叙利亚的代尔祖尔省，从9月1日起，炮声隆隆，当地两派武装之间大打出手！<br><br>　　是那两派武装呢？<br><br>　　一派自称“叙利亚民主军”，其实是库尔德人的武装；<br><br>　　另一派则是当地阿拉伯部落武装。<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　看这两个数字：<br><br>　　“叙利亚民主军”的10多个据点被攻克！<br><br>　　路透社说有100多人伤亡！<br><br>　　这场战事是怎么发生的呢？<br><br>　　得从8月27日说起：在当天，库尔德人突然在漫天黄沙中出动，包围了当地一处民宅，然后闯了进去，抓走了一个人！<br><br>　　艾哈迈德·卡比尔！<br><br>　　阿拉伯部落武装在当地军事委员会的领导人！<br><br>　　什么原因呢？<br><br>　　库尔德人说：艾哈迈德·卡比尔“与外部敌对势力合作”，所以他们不得不先下手为强，把他给逮捕了！<br><br>　　看到这里，有人可能要说了：叙利亚两派地方武装冲突，关美国人什么事，干嘛它国务院的高官听到消息后，要急乎乎地，赶往叙利亚？<br><br>　　因为这不是小事，这是大事！<br><br>　　先上张图。<br><br>　　大家先看一下这图上已经标注出的三个省：哈赛克、拉卡、代尔祖尔。<br><br>　　位置在叙利亚的东北部。<br><br>　　库尔德人住哪里呢？<br><br>　　哈赛克省，拉卡省也有点。<br><br>　　其余的地方，尤其是代尔祖尔省，当地的居民，很多是阿拉伯人。<br><br>　　这三个省，哪个地方条件最好呢？<br><br>　　代尔祖尔省！<br><br>　　因为当地石油资源丰富，有不少油井，还产小麦！<br><br>　　另两个省，就荒凉很多了！<br><br>　　既然这地方不错，那当然就有人盯上了。<br><br>　　谁呢？<br><br>　　一是美军。<br><br>　　我们知道，那支因为偷石油、偷小麦而名扬天下的美军部队，他们的驻地就在那里！<br><br>　　二是“叙利亚民主军”，也就是库尔德人。<br><br>　　他们人数比较多，有差不多5、6万人。<br><br>　　我之前讲过：不管是伊拉克，还是叙利亚的库尔德人武装，背后都是美国人。<br><br>　　所以在这地方，他们两家就摆出了这么一副阵势：美军在中间，四周是一圈的库尔德人武装，紧紧地把他们保护住。<br><br>　　但这么一来，阿拉伯人部族武装就很不爽了。<br><br>　　前面说过：这地盘是他们的呀，但自从美军和库尔德武装闯入后，当地产的小麦和石油，就被他们两家给瓜分了，当地阿拉伯人手头基本落不到好处！<br><br>　　赤裸裸的鸠占鹊巢！<br><br>　　如果这口气能忍，还有什么不能忍的？<br><br>　　所以阿拉伯部族武装就悄悄地，搞起了“东引西联”！<br><br>　　东边引谁呢？<br><br>　　伊朗！<br><br>　　西边联谁呢？<br><br>　　这三个省的西南角，大约是2019年吧，叙利亚政府军和俄军找到了一个机会，就钻进去了，这些部族武装就和他们联系上了。<br><br>　　所以这次库尔德和阿拉伯部族武装干架，从表面上看，是他们在打，但如果从深层次去挖，就会发现：这其实是美国和叙利亚政府、伊朗、俄罗斯人在打！<br><br>　　前面说过：代尔祖尔这地方，当地主要居民可是阿拉伯部族啊，现在火刚起来，虽说暂时没打到美军头上，但如果美国人不赶紧跑去，把它扑灭掉，作为“客军”的库尔德人武装最终肯定是会吃亏的！<br><br>　　要是库尔德人被赶出代尔祖尔省，那美军被赶出叙利亚的日子，也不会很远！<br><br>　　我之前说过：美国人之所以现在还能苟在中东，主要因为它布下了三道防线。<br><br>　　第一道在高加索地区。<br><br>　　主要利用亚美尼亚和阿塞拜疆人之间的矛盾，通过外交手段，来制造当地的冲突，尽量给俄罗斯人在当地的力量存在，制造各种羁绊！<br><br>　　第二道是最要紧的，也是力量最强的。<br><br>　　核心是美军。<br><br>　　在叙利亚的，主要靠那支偷石油、偷小麦的美军，之前是900人的兵力，但这段时间美军发现形势不妙，已经增兵，加到1500人了。<br><br>　　在伊拉克的，则是打着“培训”当地军队的旗号，强行驻扎下来的美军，分布在不少基地，总人数差不多2500人。<br><br>　　外围就是库尔德人武装，在叙利亚的叫“叙利亚民主军”，在伊拉克的则是库尔德自治区，总兵力有10多万。<br><br>　　主要起到的作用，就是如果俄罗斯的力量，反过了高加索山脉，他们就在山脚下堵住它。<br><br>　　第三道就是在海湾国家的一些驻军，稀稀落落的，比如说在沙特、巴林、阿联酋什么的。<br><br>　　但如果前两道防线守不住，那这些地方美国人很难继续呆得住。<br><br>　　看到这里，有人可能要说了：美军在叙利亚和伊拉克的力量，还是很强的嘛，为啥库尔德人和阿拉伯人刚一冲突，伊森·戈德里赫就急乎乎地，要往那里赶？<br><br>　　到这里，又可以往更深处去讲了：因为近段时间，美国人发现情况非常不妙，一张大网，可能兜住整个中东地区美军的那种，已经悄悄张开了！<br><br>　　先看这件事：9月4日，在黑海之滨的俄罗斯度假城市索契，普京面带笑容，站在那座被人称为“夏季白宫”的元首度假屋门前，在大门口迎接一个人。<br><br>　　土耳其总统埃尔多安！<br><br>　　从现场画面来看，两人显得很亲热，热烈握手，之后一起进屋去谈。<br><br>　　谈了一个半小时后，两人又出来了。<br><br>　　还是很亲热：普京和埃尔多安两人，一起携手走出大门，临别之前，普京还拉着埃尔多安的手，又聊了一会儿，最后目送埃尔多安坐车离开。<br><br>　　在这座夏季白宫，普京接待过很多外国元首，像布什、默克尔、安倍，甚至在这地方，安倍送给普京过一条秋田犬，但对访客，普京很少会亲自送别。<br><br>　　之后普京的新闻秘书佩斯科夫，在介绍这次会见时，是这么说的：会谈很愉快，不过双方并没签署任何文件。<br><br>　　这事怎么形容呢？<br><br>　　就是俄罗斯和土耳其之间，那是一片岁月静好！<br><br>　　但之后发的新闻稿，却和大家从画面上看到的，还有佩斯科夫介绍的东西，差得很大！<br><br>　　在会谈中，埃尔多安要的东西是：俄罗斯应该尽快恢复黑海粮食协议，让俄罗斯和乌克兰的粮食能运出来。<br><br>　　普京是怎么回答的呢？<br><br>　　简单来说：在恢复黑海协议这问题上，你想要的这个面子，我不能给！<br><br>　　那埃尔多安拿到了什么呢？<br><br>　　只有一样：俄方将以较低价格，向土耳其供应100万吨粮食，这些粮食在土耳其加工之后，再运到最需要这些粮食的国家。<br><br>　　还有一句话：中间的差价，将由卡塔尔出！<br><br>　　啥意思呢？<br><br>　　一是俄罗斯人这次卖粮食，没像之前黑海协议还在时，要被土耳其人吃掉差不多25%的差价。<br><br>　　二是差价虽说是卡塔尔人出的，其实也算是土耳其人的。<br><br>　　看到这里，大家是不是觉得很奇怪？<br><br>　　这次普京和埃尔多安打交道，俄罗斯人也没给土耳其人面子，除多卖100万吨粮食，土耳其人没搞到什么好处啊，为啥大家搞得这么友情深厚呢？<br><br>　　事出反常，必有古怪！<br><br>　　古怪出在哪里呢？<br><br>　　这次埃尔多安到俄罗斯，虽然只和普京聊了一个半小时，但他带的人，却一点不少：国防部长、外交部长、能源部长和财政部长！<br><br>　　这是外交场合，外交部长出现，肯定是应该的；因为俄土之间，谈过要建欧洲最大天然气枢纽的事，所以能源部长也是应该的；卖粮食，涉及到钱的事，财政部长去也应该的。<br><br>　　但国防部长也去，就显得有点怪了。<br><br>　　土耳其拿到的这100万吨粮食，又没说准备拿来当军粮！<br><br>　　而且两人见面和之后道别，显得那么亲热，之后发的新闻稿里，虽说主要内容是恢复黑海协议这事，却显然根本没啥进展嘛！<br><br>　　而且会晤之后，两家表现得异常风轻云淡，都是一副不像急着要恢复协议的样子。<br><br>　　这说明什么呢？<br><br>　　只有一种可能：虽说发布的新闻稿里，主要内容是恢复黑海粮食协议的事，两家闭门会谈时，可能确实也谈到了，但那很可能不是最主要的！<br><br>　　那什么才是最主要的呢？<br><br>　　因为他们是闭门会谈，我们只能从别的地方，再去找蛛丝马迹。<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　这段时间，除俄罗斯外，土耳其、叙利亚、伊朗外加伊拉克四家，想要联手，一举解决掉横在叙利亚和伊拉克之间的库尔德人势力的架势，已经越来越明显！<br><br>　　这里就来个简单的列举：<br><br>　　7月31日，叙利亚外长访问伊朗，两家都说：美国在叙利亚的军事存在，是非法的，我们都不能容忍这种状况继续下去！<br><br>　　然后呢？<br><br>　　伊拉克人也以很诡异的方式，加入了进来。<br><br>　　比如说在8月22日，伊拉克石油部长和土耳其能源部长就一起宣布：关于恢复伊拉克北部石油出口，我们没能达成协议！<br><br>　　看到这里，可能有人要说了：这说明土耳其和伊拉克人有矛盾啊，怎么是联手呢？<br><br>　　这其实是两家联手，演出的一场戏。<br><br>　　是这么一回事：土耳其黑海边上，有个港口叫杰伊汉港，很早时美国人找到土耳其人，问说你这个港口，能不能对伊拉克北部产的石油开放？<br><br>　　这事美国人为啥要来管呢？<br><br>　　因为这些石油，全是在伊拉克库尔德自治区产的，它本来也可以走南线，从波斯湾沿岸的码头出口，但那些地方在伊拉克中央政府控制下，就得被抽头，不管是美国人还是库尔德人，都不想让伊拉克政府抽头，就找上土耳其了。<br><br>　　因为当时美国人强嘛，土耳其人就同意了。<br><br>　　后来伊拉克人觉得美国人越来越不行了，就向法国巴黎一个仲裁机构，提起仲裁，说按照伊拉克的法律，库尔德自治区的石油都是要经波斯湾的海港出口的，但土耳其人横插一脚，向库尔德自治区开放了杰伊汉港，造成了伊拉克中央政府的损失，所以要求关闭这个港口，并要求土耳其人赔偿。<br><br>　　土耳其人的态度呢，反正是好得一塌糊涂：伊拉克人说的，都对，我有错，我认罚！<br><br>　　最后这个仲裁机构就裁定：土耳其人要关闭杰伊汉港，还要向伊拉克人赔偿15亿美元。<br><br>　　这个结果一出，不管是土耳其还是伊拉克人，都挺高兴的：土耳其人立即坚决执行裁定，把港口给关了，伊拉克总理赶紧则率团，去土耳其访问，两家气氛极其融洽。<br><br>　　只有库尔德自治区，稀里糊涂地，发现自己产的油，再也出不了了。<br><br>　　之前说过：伊拉克这个自治区，是美国人扶起来的嘛，它就去找美国人，美国人又向土耳其和伊拉克两家施压，要他们赶紧谈成恢复伊拉克北部石油出口这事，越快越好！<br><br>　　说到这里，大家就明白：为啥恢复伊拉克北部石油出口这事，土耳其和伊拉克人没谈成，反而是联手了吧！<br><br>　　至于为啥要搞得这么弯弯绕，伊拉克人也是实在没办法：它国土上，毕竟还有2500名美国大兵在啊！<br><br>　　一个星期后，到8月28日，伊拉克人就不装了，它直接和伊朗达成协议：伊拉克政府承诺，9月19日前，那些受库尔德自治区庇护的反伊朗组织，都会被解除武装！<br><br>　　前面说过：这个库尔德自治区，可是美国一直支持着的，是伊拉克的“国中之国”啊！<br><br>　　这协议如果真能执行，对库尔德自治区，还有它的幕后老板美国，肯定是个重大打击！<br><br>　　伊朗人做事，也挺麻利了：8月28日，它刚和伊拉克达成协议，第二天也就是8月29日伊朗外长就访问叙利亚了。<br><br>　　两家外长又再次振臂高呼：美军必须从叙利亚撤退！<br><br>　　他们话音刚落，前面说到的事发生了：在叙利亚北部，当地阿拉伯部族武装就和“叙利亚民主军”，也就是库尔德武装，开始了激烈的交战！<br><br>　　然后是：9月3日，土耳其外长访问伊朗，并宣布伊朗总统很快就会访问土耳其，当天他就急冲冲地赶回，参加第二天普京和埃尔多安的会面。<br><br>　　这时候，因为在叙利亚东北部，已经打起来了嘛！伊拉克人的胆子，也顿时打起来了，于是他们就找上美国人了：我们为啥让美军留下，是因为你们说要培训我们的军队啊，但为啥我们在你们的基地里，看到“黑鹰”和“阿帕奇”直升机，还有先进的雷达系统和监控设备这些“攻击性装备”呢？<br><br>　　然后伊拉克人就说了：美国人啊，你们当初和我们达成的协议中，可是说好不能有进攻性装备的呀，这事你们必须纠正！<br><br>　　说到这里，再结合更上面讲的那些事，大家是不是能隐隐约约地，看出这是张什么大网，准备用什么方式，把美国人给兜住呢？<br><br>　　于是一个问题就来了：我们能看出来，美国人当然也能看出来，他们出啥招呢？<br><br>　　非常有那么一点输红了眼的味道！<br><br>　　先说乌克兰那边吧！<br><br>　　当地时间9月7日，差不多是我们今天，美国国防部副新闻秘书萨布丽娜·辛格说：我们准备向乌克兰提供贫铀弹！<br><br>　　这种弹药我之前介绍过：它是有放射性！<br><br>　　当年美国在伊拉克战争时，因为使用了这种弹药，很多美军士兵患上了各种病不说，对当地的当地生态环境和老百姓身体健康，也造成了灾难性的影响！<br><br>　　2个月前，今年7月7日，当时美国向乌克兰提供集束炸弹，他们还装了一下：拜登在接受CNN采访时，还说了一句“对我来说，这是一个非常艰难的决定”。<br><br>　　现在乌克兰战场的形势，其实越来越严峻，乌军根本啃不动俄罗斯人的防线，大批俄军正在以逸待劳，反击随时可能发生，美国人现在连装一下，也不准备搞了。<br><br>　　中东呢？美国人更是一点招都没有。<br><br>　　原因我之前也讲过了：这些年美军在搞“印太战略”，它正在拼命地，把不管是武器装备，还是舰艇，还有部队，往我们边上调，在中东它没多少兵力！<br><br>　　美国第五舰队，甚至连在能扼控苏伊士运河的红海，长期部署一艘驱逐舰，都做不到！<br><br>　　它唯一能作出的应对，就是宣布说在9月11日至20日，将在高加索山区和亚美尼亚一起，搞一场名字叫“雄鹰伙伴-2023”的联合军演。<br><br>　　但这场演习，名字听着很牛叉，其实基本没实货：美国派出的参演部队，只有85人；亚美尼亚方面也只派出175人。<br><br>　　从上面说的这些事，能看出什么来呢？<br><br>　　前面几天，我已经详细地介绍拜登和他那批人，花了差不多一年多时间，在亚欧大陆两端，辛辛苦苦地，布下了两个大局：<br><br>　　亚洲这边，打的是芯片战，时间点选在去年10月7日，搞的是突然袭击，当天美国商务部对先进制程和超级计算芯片，从头到脚，方方面面，对我们进行了卡脖子！<br><br>　　对这事，美国人寄托很大的期待，因为策划这事的人后来说：如果美国这次能够成功，可能会影响中国一代人的进步；如果失败，则可能会产生惊人的适得其反的结果，美国在极力避免的那个未来会更快发生。<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　在芯片战这事上，拜登和他那批人，搞的是孤注一掷！<br><br>　　欧洲那边，他们则是希望能利用乌克兰拖垮俄罗斯！尤其是对今年6月乌克兰人的反攻，寄托了非常高的期待！<br><br>　　像近段时间《纽约时报》说，拜登和他那批人一直觉得：我们大美利坚的作战方式，那就像被施了魔法一样，绝对是天下无敌啊！<br><br>　　所以在按美国的模式，训练了乌克兰人的9个旅之后，拜登和他那批手下就觉得：有这批天兵天将，还怕啥俄罗斯人？<br><br>　　最近披露出一个英军装甲兵前指挥官，是个上校，名叫哈米什·德布雷顿-戈登，今年6月还公开说：乌克兰装甲编队开始与俄罗斯部队交战，他们将摧毁俄罗斯的防线，俄罗斯人将必死无疑！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　拜登和他那批手下，玩的居然也是孤注一掷！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　我们的芯片搞出来了，美国人搞的孤注一掷加偷袭失败。<br><br>　　在乌克兰战场，美国人涉及的孤注一掷，也彻底失败。<br><br>　　美国现在这状况，怎么来形容呢？<br><br>　　同时搞了两场孤注一掷，结果两场都是大败，现在它已经无牌可打！<br><br>　　一场大反击，其实已经开始：不管是苹果手机突然地暴跌，还是这段时间在叙利亚北部发生的种种事，甚至俄罗斯和沙特突然联手，宣布石油减产……<br><br>　　差不多两年多前，我就和大家说：对我们来说，科技战尤其是芯片战，将是最后一战，这仗打胜后，我们前面将不会再有任何像样的障碍！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　还是用那句话吧：拜登和他那批人，总是胸有成竹、有条不紊地，把所有事都搞砸！如果没有他们，很多事不会这么快！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:08:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：懦弱无能，其国必破]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272736-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387379">　　伴着窗外的夜色，喝一口热乎乎的花茶，又到了一天中最为放松的时刻。<br><br>　　坐在键盘前，和读者朋友们聊聊天吧。<br><br>　　前段时间我们谈过法国的西非问题，现在西非问题已经从法国的问题变成了国际的问题，西非可以瓦解，瓦解的过程中美国人也想来掺和，普京也想要帮忙。普京要瓦解法国的势力范围，主要目的是开辟第二战场。<br><br>　　只要一点点人力物力财力，就能搅乱北约的后院，为了平息后院的火，就不得不投入更多的代价，牵其一发，动其全身，意义非常好理解，不再赘述。<br><br>　　民主党想要瓦解法国的势力范围，因为民主党在非洲虽然有利益，但是不多，起码没有法国的多。搞乱一个利比亚，好不容易能获取一点收益，被希拉里玩火自焚搞没了。<br><br>　　民主党不是铁板一块，拜登有私利在乌克兰，自然也有人想要西非这块蛋糕。美国的利益也好，北约的利益也罢，哪有自家的利益重要。<br><br>　　于是法国的西非问题就变成了要同时对抗来自美俄的干涉，自从尼日尔军政府8月3日宣布废除尼法两国所有军事合作协定，要求法国驻军9月3日前全部撤出尼日尔，到现在，时间到了。<br><br>　　尼日利亚安全问题专家穆罕默德讲，法国肯定不甘心自己在尼日尔以及萨赫勒地区的溃败，想方设法要挽回局势，乍得作为法国在该地区的另一个重要盟友，法国肯定会竭尽全力加以利用，甚至希望借此“收复失地”，否则法国在非州的军事势力不久后将不复存在。<br><br>　　尼日尔国内的民情如此，想要彻底把法国人赶出去。<br><br>　　法国国内的媒体开始叫嚣武装干涉，进一步烘托了气氛。<br><br>　　作为回应，尼日尔民众在法国驻尼日尔首都尼亚美的军事基地外连续举行抗议活动，双方的气氛都推进到这里了，这时候谁怂了，谁的无能就体现出来了。<br><br>　　立华我倒是给马克龙出过一点主意，可惜马克龙不看求实处。一国一旦在敏感核心涉外议题上表现出了认怂的架势，执政党立马就要收到反对党的攻击。<br><br>　　法国国防部有人出来讲法国军队正在与尼日尔军政府进行会谈，讨论撤出法国在尼日尔的部分驻军。不仅不想着雷霆之势解决问题，反而想着认怂，放弃自己在西非的核心利益。<br><br>　　于是法国就要变的人尽可欺起来，至少在马克龙任期内如此，不光民意要离心离德，嘲讽马克龙，就连法国政府内部对马克龙的不满都要雨后春笋一样的长出来。<br><br>　　热拉尔德·达尔马宁，法国内政部长同时负责管理法国的海外领土，就从左转了右。现在作为一个言辞强硬的右翼人物，人设已经改头换面了，虽然照旧反对勒庞，只不过以前反对勒庞，是意识形态反对，现在已经是单纯出于利益反对。<br><br>　　达尔马宁说，再这么搞下去，勒庞就要当总统了，勒庞关注的问题主要是移民、安全、生活成本上升，现在尼日尔一挑衅，马克龙就认怂，马上就要多出来一个对外强硬问题。<br><br>　　懦弱无能，其国必破，从来如此。<br><br>　　你问我马克龙这么做好不好，当然好。马克龙不这么做，哪有我们的大使去找尼日尔军政府总理，三言两语就把人拿下的机会？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:03:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：加拿大动手了！政客明抢华裔富豪]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272734-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387377">　　9月初，加拿大金融界出了一件令人惊掉下巴的事，加拿大“第一财富银行”三位华裔创始人，包括总裁咸生林在内，竟然被加拿大政府勒令出售其所持有的全部银行股份。<br><br>　　而这仅仅是因为财政部长弗里兰的一个指示，“她怀疑，她认为，她担心这些人与中国有关，威胁到了加拿大国家安全”。<br><br>　　不需要任何证据，他们辛苦经营的加拿大历史上第一家华人银行就得拱手让人。<br><br>　　9月5日，香港《大公报》报道了这一事件，也指出了此事的荒唐性和危害性。<br><br>　　咸生林等人作为加拿大公民，他们拥有这家私人银行的控股权。如何支配自己财产，他们拥有与其它加拿大公民完全平等的权利。<br><br>　　但他们却因为“有罪”而被非法剥夺了权利。所谓“有罪”，就是他们的原罪--你来自中国。<br><br>　　“第一财富银行”到底发生了什么？<br><br>　　在将近160年岁月中，华人在加拿大创业谋生，能做的无外乎开餐馆、洗衣店、杂货店……而金融领域则是白人的禁脔，不容华人染指。<br><br>　　就算华人成为了银行高管，哪怕是CEO，那也只是受雇佣性质，老板仍然是白人。<br><br>　　咸生林（左一）这几个人知道银行很赚钱，就想开银行。<br><br>　　咸生林这名字听起来像是广东的，其实他是河南新乡人。<br><br>　　咸生林生于1955年，河南师范大学英语系毕业，在河南省教育厅工作，后 在铁道部担任翻译。<br><br>　　1990年8月，咸生林辞职，移民加拿大，办过餐饮，干过保险……这人挺有些能耐。<br><br>　　事业做大后，2011年他就找人共同出资创办银行。<br><br>　　但银行牌照是所有政府审批项目当中最难的，华人想都不要想。<br><br>　　《温哥华太阳报》当时认为，华人在加拿大创办银行的可能性只有5%。<br><br>　　为了通过审批，咸生林他们满足了加拿大政府的所有标准，当一切程序走完后，加拿大政府也无法再卡住他们。<br><br>　　2015年7月22日，政府牌照终于下来了。<br><br>　　2016年7月7日，加拿大金融监管委员会的开业令也下来了。<br><br>　　2016年9月9日，加拿大第一财富银行（Wealth One Bank of Canada）在多伦多开业，咸生林等侨领邀请了中国驻多伦多总领事薛冰以及加拿大政要们参加了开业庆典。<br><br>　　银行初始投资为5000万加元，到2023年，资产已达到了4亿加元（1加元约为0.73美元）<br><br>　　银行的服务地区在多伦多和温哥华，服务对象主要是华裔公民。<br><br>　　加拿大第一财富银行虽然规模不大，但经营业绩相当不错。<br><br>　　它最大的优势，其实就是华人的特点--有存钱习惯。<br><br>　　再加上稍高的存款利率，又提升了储蓄率，使得银行流动资金相当充足。<br><br>　　咸生林也是个“聪明人”，特多鲁及自由党每次选举，咸生林等华裔富豪就会去支持他。<br><br>　　华裔富豪们是“贾斯汀。特鲁多基金会”和自由党的政治捐款人，2016年加拿大议会选举，他们给“贾斯汀。特鲁多基金会”一捐就是100万加元。<br><br>　　自由党的筹款晚会，往往也是华裔富豪们在四处张罗，咸生林跟特鲁多关系还比密切。<br><br>　　特鲁多这算是受贿吗？不算。因为钱只是进了“贾斯汀。特鲁多基金会”罢了，跟他本人无关哦。<br><br>　　长袖善舞的咸生林与政要们打点好关系后，他和合伙人接下来的目标是成一家大型银行。<br><br>　　但“加拿大第一财富银行”经营得越好，白人对这家唯一的华人银行的杀心就越重。<br><br>　　他们想不到的是，加拿大安全情报局（CSIS）从2020年开始就在暗中调查他们。<br><br>　　CSIS原本是想通过《信息保护法》整他们，但调查了一年多，也没有发现咸生林泄露客户信息的情况。<br><br>　　但弗里兰成为加拿大财政部长（副总理）后，她就以个人的猜疑要求将“加拿大第一财富银行”与国家安全挂钩，因为他们是“中国人”。<br><br>　　CSIS便将一些零零碎碎的信息整理为材料，比如咸生林在河南有投资、去过一次中国、他的合作人欧阳元森是侨界领袖、欧阳元森在中国有资产……<br><br>　　2022年12月初，弗里兰以财政部长名义给三人写信，说自己担忧“这家银行容易受到中国胁迫”<br><br>　　信中还说，“我有理由怀疑你们银行的一些交易与洗钱有关”，并恐吓他们要收回银行牌照。<br><br>　　“担忧、怀疑”，就是她抢银行的理由。<br><br>　　三人一直以为跟加拿大政府官员关系不错，当收到这封信后，犹如当头被打了一棒，12月底三人就主动辞掉董事会职务。<br><br>　　然而弗里兰并没有就此罢休。今年2月15日，加拿大“金融交易和报告分析中心”根据弗里兰指令，以“该银行没有在有合理怀疑洗钱行为的情况下提交可疑交易报告”为由，要对银行处予67.65万元的罚款。<br><br>　　这个绕口的理由是什么意思？<br><br>　　就是说，我怀疑你有洗钱的行为，但我没有发现证据，那是因为你没有将洗钱行为写报告给我，所以是你隐瞒了洗钱行为。<br><br>　　这像不像美国打伊拉克的理由？我认为你有“大杀器”，但我找不到，那说明是你藏得太好了，必须打。<br><br>　　当咸生林面对这种莫名其妙的勒索时，他们是什么反应？<br><br>　　息事宁人，立刻把67.65万元罚款给交了，对外界则说：事情已经结束。<br><br>　　收到钱后，加拿大“金融交易和报告分析中心”表示，该银行的违规行为与洗钱和恐怖主义融资罪无关。<br><br>　　但事情真的结束了吗？你这么容易交钱，只能令弗里兰的胃口更大。<br><br>　　弗里兰又提出了新的要求：对银行员工通讯纪录进行审查、安全机构在银行内部安装新的监控设备、银行不得使用微信开展业务……<br><br>　　为什么微信不能用？因为微信是中国的。<br><br>　　4 月24日，弗里兰又写了一封信，命令三人剥离他们股份。<br><br>　　但三人不舍得转让股权，因为这毕竟是个聚宝盆，而且就算转让，买家只能是白人，价格也远远弥补不了他们预期收益。<br><br>　　弗里兰见他们拒绝，她又以国家安全为由，禁止三人进入银行大楼和办公室。<br><br>　　银行控股人，居然不能到自己的银行里上班，连坐都不能坐。<br><br>　　这事连加拿大前财政部负责人Scott Clark都看不下去：“我从未听说过这样的事情，在我的一生中肯定没有遇过。”<br><br>　　但加拿大安全情报局又找到了“罪名”，2022年11月20日现代京剧《智取威虎山》在多伦多的何伯钊剧院演出，赞助商就是“加拿大第一财富银行”。<br><br>　　咸生林他们还上台与《智取威虎山》演员们合影。<br><br>　　《智取威虎山》可是歌颂解放军的戏哦，你赞助这戏，你想干什么？<br><br>　　咸生林他们想干什么？就是想争取喜欢传统京剧的加拿大华人好感，扩大影响力，提高存款额，这不就是商业行为吗？<br><br>　　但弗里兰与情报部门眼中，这又是“罪”，一切往国家安全上扯就对了，好下手。<br><br>　　因此，这家加拿大第一家华人银行的命运已经注定--交给白人。<br><br>　　至于谁来买股权？弗里兰他们如此疯狂，背后当然有动力。特鲁多对“老金主”见死不救，也是得到了动力，这背后分赃的利益可不小。<br><br>　　如果他们要打官司呢？那结局可能不止是退股，而是坐牢。<br><br>　　所以他们最好识相点，被抢就认了，至少一家老小或许可以平安。<br><br>　　加拿大政客与土匪何异？还整天装小清鲜。<br><br>　　这是一个典型案例，也是一个危险信号。摆明是冲着华裔富豪去的，是种族主义行为。<br><br>　　再过几年，是不是所有普通华裔的私人财产也将失去安全性？任凭别人予求予取。<br><br>　　我看了一些北美华人网络社区的评论，大多数人是又惊又怒的。<br><br>　　可悲的是，有的高华还在“自认有罪”，拿“洗钱”说事。<br><br>　　这根本不是洗钱问题，那些高华们不要再“自认有罪”了，否则，华人在加拿大遭受的迫害只会更严重。<br><br>　　海外华人唯有团结，唯有抗争，支持祖国发展强大，才能不受欺负。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:01:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：突发！哈里斯称随时接任美国总统，拜登真的...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272724-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387366">　　口无遮拦的美国副总统哈里斯又玩嗨了，<br><br>　　这一次是一语泄露天机！<br><br>　　据海外网报道，代替拜登参加东盟峰会的美国副总统哈里斯在接受媒体采访时，不经意间抛出了一颗炸雷，让美国总统拜登暗自心惊！<br><br>　　哈里斯在接受采访时，当被问及拜登身体是否健康时，哈里斯在称赞拜登身体健康的同时话风一转，称自己已经做好了随时接任美国总统的准备！<br><br>　　这可是一个不同寻常的信号，大家想想人家拜登可还在任呢，副总统就开始摩拳擦掌随时做好接任的准备，这不是欺负人家老拜的年迈吗？<br><br>　　哈里斯在此时公开释放随时接任美国总统的声音，可能有两种原因：<br><br>　　第一、哈里斯大嘴无遮拦，有什么说什么，可能是无意说出了心里话。<br><br>　　还记得前一段时间美国总统拜登身体不适被送往医院，当记者追问拜登健康状况如何时，哈里斯竟然情不自禁的哈哈大笑起来，以至于网友调侃这是哈里斯多么希望拜登就此驾鹤西去啊。<br><br>　　再者就是美国民主党不看好拜登的身体能够坚持第二任美国总统，提前放风哈里斯可能上位的声音，以获得选民的支持。<br><br>　　根据美国民调显示，高达70%以上的美国民众认为拜登年龄太大了，不再适合担任美国总统。不要说是美国民众，就连民主党内进行的调查不支持拜登连任美国总统的高达69%。<br><br>　　那为什么民主党还将拜登列为2024总统候选人呢？原因只有一个，民主党能和特朗普相抗衡的候选人实在太少了。<br><br>　　而哈里斯在美国副总统的位置上又毫无作为，可能成为美国历史上最没有存在感的美国副总统。如果福哈里斯上台竞选美国总统，那就等于将2024年总统宝座拱手让给特朗普。<br><br>　　因为如今的哈里斯如果想要和特朗普进行正面对决，哈里斯除了哈哈大笑之外，好像没有任何可圈可点的政绩，而直接被认定为美国总统拜登的花瓶。<br><br>　　但是，根据美国宪法的规定，一旦总统遭遇不测，由于健康问题无法连任总统，那么副总将会接替总统的职务。<br><br>　　所以美国民主党之所以明知道拜登健康状况不佳，还推美拜登连任，极有可能是利用拜登参加竞选，给哈里斯当选美国总统铺路。<br><br>　　在欧洲多国已经女性当总统成为潮流的时候，美国也极有可能会把哈里斯给推上位，哈里斯真的有可能会成为美国历史上的第1位女总统。<br><br>　　你还别说，人家哈里斯就是命好，这让一直有着总统梦的希拉里哭晕在厕所里了。<br><br>　　大家都知道，美国总统仅仅是美国资本的推出的一个代理人罢了。<br><br>　　2024年，不按套路出牌的特朗普一旦上任，有可能就把拜登制定的政策来一个底底朝天，美国恐怕又要原地踏步4年了。<br><br>　　再或者是糊里糊涂连走路都摔倒的老拜登如果连任，因健康问题无法继续工作，哈里斯临时接任美国总统，那就更热闹了。<br><br>　　首先哈里斯推崇大麻合法化这一条就有热闹可看了，当下美国的瘾君子就已经够多了，如果哈里斯再推行大麻合法化，那美国简直就成了瘾君子的天堂。<br><br>　　把美国的未来交到这几个人的手里，美国不加速崩塌才怪呢！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 19:48:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：中东大溃败后，美国人又在反思，但中国70年前就已...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272717-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387359">　　美国战略层的精英又在反思了，原因无他，其在中东影响力最大的盟友跟中俄越走越近：加入被白宫视为与西方G7抗衡的金砖组织、在中国的调停下与伊朗走完复交最后一步、上交所和沙交所签署合作备忘录抄美国老底、联手俄罗斯减产石油破坏拜登遏制通胀和燃料成本上涨的政策等等，以上种种都超出了他们的承受底线。<br><br>　　这些精英们想不通，明明美国还那么强大，但为什么盟友却接二连三的背去，二战至今，已有包括中国、委内瑞拉、古巴、伊朗、俄罗斯、沙特在内的多国抛弃美国，更有甚者，还与之成为死敌。<br><br>　　其实答案很简单，美国精英们想不通的，正是中国外交的秘密法宝：<br><br>　　不干涉他国内政！<br><br>　　在中国民间，不干涉他国内政的原则长期为人诟病，尤其是在近年来海外投资深受当地国政权更迭所害的背景下，有相当一部分人对此原则提出了批评。但鲜为人知的是，这一看似无作为的政策，却真正体现出中国外交有多么大智若愚。<br><br>　　首先问大家一个问题：干涉他国内政的形式是什么？<br><br>　　美国最司空见惯的做法是把该国的执政当局打造成利益代言人，这就意味着必须在该国的政治生态中进行站队。二战之后，大多数国家内部问题杂多且派系林立攻伐激烈，这种攻伐一旦激化到政权更迭的地步，那么连带着被更迭政权背后的大国势力也会沦为其内部斗争的牺牲品！<br><br>　　历史上，类似的情况不仅层出不穷，更有甚者，还让美国付出了惨痛的地缘代价，比如说中美关系。<br><br>　　美国远东战略的破产与民主党时代的终结<br><br>　　美国对国民党的好大家都看在眼里，开罗会议时罗斯福就曾提议把琉球群岛和中南半岛的日占区交给中国来管理，既能抗衡英法，又能帮中国扩大地区影响力，虽然光头没同意，但人是真把他当小弟啊。解放战争时期美国更卖命了，动员整个西太平地区的军机军舰帮国民党运兵运粮，谁知道校长人菜瘾还大，不是瞎指挥就是浪，顺风局浪成逆风局，逆风局心态血崩直接输得一台糊涂。<br><br>　　这时候杜鲁门就开始急了，中国大陆可是美国在亚太地区抗衡苏联的桥头堡和前沿总基地，西边有欧洲的牵制，南边有中国的牵制，北边是不毛之地的北极，东边则是美国，这样就直接把苏联地缘扩张的通道锁死了。<br><br>　　可以说罗斯福把树种了、肥施了、水浇了，就等杜鲁门来摘桃子呢，但这货四二双王的开局都能被人反春天，选民会怎么想，华盛顿的精英阶层会怎么想，民主党又会怎么想，不管是他本人还是所属的民主党，谁都承受不起远东战略破产的责任，所以，他和艾奇逊领导的文官政府迫切地希望改善与新中国的关系。显而易见，阻力是空前的。一方面，美国此前干涉中国内政过多，不仅曾支持国民党发动内战，还企图让我们接受不平等协议，这很难令人相信他们的诚意。另一方面，国民党曾花费巨额资金贿赂美国军政两界的反华人士，这使得美国内部围绕蒋介石反动政权形成了一股庞大的利益集团，从而对杜鲁门政府产生了无法克服的阻力。<br><br>　　最典型的例子就是远东军事集团的独走，1950年8月，麦克阿瑟在一次公开集会上指着杜鲁门和艾奇逊的鼻子破口大骂：提倡在太平洋地区搞绥靖政策和失败主义的那些人说，如果美国防御台湾，那我们将与整个亚洲大陆为敌，没有什么比这些陈词滥调更荒谬的了。<br><br>　　后来的结果众人皆知，中美在朝鲜狠狠干了一架，中国也宣布一边倒的外交政策，至此，美国远东战略全面破产，连带着东南亚的大好局面也岌岌可危，而民主党执掌美国长达20年的局面也因这件事被一举终结：由史蒂文森代表的民主党在1952年的总统大选中几乎毫无悬念地败给由艾森豪威尔领导的共和党。<br><br>　　丢掉全球重油供应地的来龙去脉<br><br>　　跟中国一样，早前委内瑞拉也是美国最亲密的盟友，关系最鼎盛的时候白宫还亲自牵头向委国出售了一批F16，要知道，在F15还没有被允许出口的情况下，F16算得上当时最先进的战斗机。查韦斯上台后，虽然与中俄等国的走近使美委关系不再密切，但由于洛克菲勒等集团在当地长达百年的投资经营，查韦斯政府至少在石油供应政策上亲美。<br><br>　　但美国却跟有精神洁癖的痴汉一样，总觉得查韦斯心猿意马，委内瑞拉也不守身如玉了，于是放手让情报部门策划针对查韦斯的政变。2002年4月11日，委内瑞拉部分军人在CIA的支持下发动政变，罢黜了查韦斯的总统职务，并组成以佩德罗·卡莫纳为临时总统的新政府，当晚美国总统小布什就迫不及待的发表对政变支持的言论，并承认卡莫纳临时政府的合法性。但没想到只过了三天，阿列塔少将勤王成功，查韦斯重新掌握政权，这下美委关系彻底绷不住了。<br><br>　　对于美国而言，委内瑞拉的重要性仅次于沙特，因为它是全球最大的重质石油供应国且没有之一。<br><br>　　按照用途、形态以及加工程序的不同，广义上原油可以分为两大类，即轻质原油与重质原油。轻质原油形态上类似我们喝的浓汁饮料或菜油，流动性比较好；而重质原油的形态有点像我们小时候吃的大白兔奶糖，流通性很差，基本上就是固体。在用途上，轻油加工后可以做各种交通工具的燃料，如航空燃油、汽油、柴油；而重油加工后主要作为润滑油、沥青、渣油和大型机械的液压油使用。<br><br>　　看上去重油似乎没有轻油用得广，但得益于它油黏、转速极低，不易挥发和经济效应很强等特点，重油非常适合用作载重大航行距离又远的大型船舶的动力源。美国自产的原油以轻油为主，重油储备少得可怜，60%的进口重油都来自委内瑞拉，而且委内瑞拉在加勒比海的石油开采设施离美国非常近，越过墨西哥湾就可直达奥兰多或休斯顿，这俩地建有埃克森美孚的炼油厂。<br><br>　　如果美国没有干涉委内瑞拉的内政，查韦斯也就不至于把事情做绝，等到特朗普时代页岩油大干特干推动美国成为全球最大的原油产出国后，轻油重油两手抓，既可以大幅度提高美国原油自给率，还将极大的撼动全球石油格局，别的不说，至少俄罗斯在俄乌战争中的日子不会这么好过，沙特也更离不开美国。<br><br>　　伊朗与沙特的败局：不止是干涉内政<br><br>　　伊朗与沙特背离美国的原因，除了干涉内政之外，还有盎格鲁萨克逊人信奉的制衡在作祟。<br><br>　　美国在中东最早的盟友是巴列维王朝治下的伊朗，但有鉴于美国对中东地区的主导权是基于中东的政治版图过于破碎，地区内没有形成一个足以挑战美国影响力的中心强国，所以他们并不希望看到伊朗强大，于是美国又扶持起沙特来维持中东政治格局的平衡。<br><br>　　对此，时任国家安全事务助理的布热津斯基非常生气，所谓疑人不用，用人不疑，在老布看来，就算伊朗强大到能够整合地区政治版图的地步，也无法离开美国：中东匹夫无罪怀璧其罪的地缘条件和油气资源，决定了它必然会沦为大国博弈的角斗场，而区域内的国家想要生存下去，就必须依附于美国。原因很简单，苏联高举社会主义的意识形态大旗，这在国际道义上就锁死了苏联同伊朗这类君主制国家走进的可能性。<br><br>　　因此老布一再谏言，美国应当推动伊朗的世俗化改革，增强其经济水平和国防武装力量，这样在面临苏联资助的颠覆活动时，巴列维王朝的政权才能更坚强。但白宫没听进去，还多次以人权问题向巴列维当局施压，失控的种子就这样发芽开花了。<br><br>　　七十年代，缺乏外援的伊朗，在世俗化改革这条路上走入了死胡同，贫富差距宗教矛盾土地利益等各种问题开始显现，民众怨声载道，抗议活动都成了家常便饭，要是政府尊重人权，放松高压统治，肯定会对王朝的统治产生威胁。你美国现在拿人权说事，只会助长反对派闹革命的气势。<br><br>　　一边是多边制衡战略，一边是有悖王朝统治的尊重人权，卡特这些骚操作打下来，给巴列维整得不自信了：美国是不是觉得自己控制不住局势，准备拥抱在民间呼声愈发高涨的革命派了？随着猜忌越来越深，自认为失去美国信任的巴列维为了维护统治地位，在镇压民间抗议活动时表现得更加激进。<br><br>　　1978年8月8日，两万多名伊朗民众聚集在叶拉赫广场，以响应反对派领导人呼吁的同政府彻底决裂与全国总罢工。期间，参与抗议的民众和军队爆发冲突，导致数百人死亡和上千人受伤。这件事之后，原先对巴列维王朝抱有一线希望，主张效仿英日走君主立宪制道路的温和派，也纷纷倒向以霍梅尼为首，要求把国王赶出国的宗教派，紧接着就有了1979年伊朗改天换地的伊斯兰革命！<br><br>　　在沙特问题上，美国进一步展现其自认为聪明但却蠢得离谱的特质，民主党上台后，为制约王室对沙特政权的绝对控制，干脆把沙特国内所谓的民主人士推出来跟小萨勒曼唱对台戏，这些人动不动就在各大媒体批判沙特不民主，不自由，更有甚者玩嗨了连推翻王室这话都敢说出口，人家王子刚掌权你就来这套，不是找抽吗？<br><br>　　卡舒吉一案都知道吧，早在2019年，拜登参加总统竞选活动时就宣称，为报复记者卡舒吉在沙特驻土耳其伊斯坦布尔领事馆被“肢解”杀害一案，美国要将沙特变成国际社会中的“贱民”。拜登上台不到一个月，美国政府便公布调查报告称，萨勒曼王储批准了在伊斯坦布尔抓捕或杀害卡舒吉的行动。随后拜登表示将就沙特政策进行重大调整，并强调要追究王室侵犯人权的责任，这下算是彻底把沙特给得罪了，你说人能不跟你翻脸吗。<br><br>　　尾声<br><br>　　前事不忘后事之师，美国用一次次地缘政治的惨败向世人证明，干涉他国内政并无法长期维护国家利益，尤其是那些中小国家，你越是干涉，就越容易引发不可预料的结局，而中国的做法反倒呈现出不同的效果，因为没有干涉别国内政，不为各大势力所敌对，因此，近年来即便许多小国发生了政权更迭乃至军事政变，仍与我们维持着良好的关系。<br><br>　　两年前，西非铁矿石大国几内亚发生军事政变，亲美的特种部队上校杜姆比掌握国家大权，但他并没有像外界预料的那样在矿产问题上动手脚，而是一再强调将遵守与采矿协议有关的所有义务，鼓励外国资本向几内亚投资并给予优惠待遇。<br><br>　　中国不干涉他国内政的外交原则，更多的是遵循道家无为而治的理念，不是什么都不管，而是需遵循客观规律而为，国际交往的客观规律就是政治生态不是一成不变的东西，你过多的去干涉他，反容易为其所噬，不如把应该做的做了，其他的顺势即可。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 19:41:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：杜特尔特女儿支持率，超过总统马科斯！菲律宾...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272716-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387358">　　由于菲律宾当局屡屡在南海问题上采取单方面举动，导致中菲关系已经出现了不小的波动。<br><br>　　外界不少人都认为，中菲当前面临困境的核心问题在于，自从菲总统马科斯上台后，一改前总统杜特尔特的对华友好政策，有主动倒向美国的倾向。<br><br>　　而由于菲律宾国内有着较强的亲美势力，因此马科斯得到了国内不少的支持。然而最新的一件事显示，相比于马科斯，菲律宾的民众更满意杜特尔特的女儿萨拉。<br><br>　　这或许意味着，中菲关系可能有新的动向。<br><br>　　萨拉是杜特尔特的接班人<br><br>　　据菲律宾媒体报道，该国的一家调查机构最近发布了一份民调，针对的是菲律宾政府中的高级官员。<br><br>　　参与调查者对副总统萨拉的工作有着79%的满意度，而总统马科斯的满意度为74%。<br><br>　　相比于这两人相当高的数据，其他菲律宾政府高层人员获得的满意度相对来说就没有那么高了，菲参议院主席的满意度刚刚超过60%，议长费迪南德·马丁·罗穆阿尔兹的满意度则为55%。<br><br>　　可以看到，萨拉和马科斯的满意度比起其他高层，确实是不在一个层面上。<br><br>　　而对于萨拉和马科斯的民众满意度，我们又能发现，萨拉对马科斯的领先幅度并不小，足足有5%。如果萨拉的民众满意度再高上一点点，或许就有机会突破80%的大关。<br><br>　　相对来说，马科斯的满意度虽然也不低，但是还处在7成这个范畴，与萨拉获得的满意度有着一点差距。<br><br>　　萨拉和马科斯目前的政治盟友<br><br>　　发布这份调查报告的机构表示，萨拉的满意度表明菲律宾民众对于她的领导力和实际行动普遍持有积极的看法。<br><br>　　该机构的首席政治分析师科罗纳西翁，特别提到了民众对副总统的满意度高于总统的情况，表示这可能是萨拉作为教育部长的工作获得了媒体的关注。<br><br>　　还有菲律宾国内的分析人士表示，这项民调显示了公众对于政府关键人物领导力、成果和决策看法的“复杂性”。<br><br>　　按照该机构的说法，参与这次调查的受访者共有1200人，其中300人来自马尼拉大都会、吕宋岛、棉兰老岛等地区。<br><br>　　虽然说这类调查结果并不一定能完全准确地反映实际情况，但是也有不小的参考价值。至少这份调查报告反映出，萨拉是菲律宾当局中最受民众欢迎的人并没有什么问题。<br><br>　　事实上，这并不是萨拉第一次收获这个结果，在上个季度的一份民调中，萨拉的满意度也是位列第一，第二的同样是马科斯，整体结果和这次的民调相差不多。<br><br>　　综合这两份民调情况来看，萨拉民众满意度的数据还是相当可信的。<br><br>　　萨拉的民众满意度相当高<br><br>　　而这两份民调也说明了一个情况，那就是相对于总统马科斯这个“一把手”，菲律宾民众对于副总统莎拉这个“二把手”显然是更加满意的。<br><br>　　考虑到萨拉同时还兼任菲律宾的教育部长，这可能意味着她在这方面的工作得到了相当多菲律宾民众的认可。除此之外，萨拉和马科斯还在一个问题上有着微妙的“温差”，那就是对待中国的态度。<br><br>　　马科斯的对华态度说不上敌视。在他上台后，就开始在外交上奉行自己的所谓“中立政策”，声称不会卷入大国冲突。<br><br>　　然而菲律宾之后不仅在南海方向制造问题，还向美国又开放了4个军事基地，把更多的美军引入地区。<br><br>　　虽然马科斯坚称这是为了菲律宾的“利益和安全”做出的举动，但是外界能看出来，马科斯政府在中美之间的态度比起前任已经出现了很大的改变。<br><br>　　马科斯正在主动接触美方<br><br>　　然而，萨拉的对华态度则与马科斯差别不小。虽然她甚少对于这个问题公开发表看法，但她的父亲是杜特尔特，后者在对待中国的时候有什么态度我们都清楚。<br><br>　　在前段时间，杜特尔特还访问了中国，并受到了中方的高规格接见，足以看出中方对于杜特尔特的看法。近期，中国驻达沃总领馆官员还上门拜会了萨拉，双方就两国合作问题进行了深入友好交流。<br><br>　　达沃市是杜特尔特家族的大本营，中国驻达沃总领馆官员拜会萨拉，已经是一个相当明确的信号。而从媒体的消息来看，对于来访的中方官员，萨拉也十分热情地予以接待。<br><br>　　种种迹象都显示，萨拉的对华态度与杜特尔特并没有较大区别。<br><br>　　中方官员拜会萨拉<br><br>　　萨拉是杜特尔特的女儿，也是其接班人，目前已经成为副总统，进入了菲律宾的核心权力层，难保她之后会不会更进一步。<br><br>　　而她如果能坚持杜特尔特的对华态度，那么对于中菲关系来说是一件好事。<br><br>　　在马科斯政府的一些行为不再友善的背景下，我们或许也要思考中菲关系是否能找到新的方向了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 19:39:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>