<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：基辛格无疾而终，美帝国后继无人！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278280-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392980">　　亨利。基辛格（Henry Kissinger）走了。<br><br>　　据美联社、路透社等媒体综合消息：美国前国务卿亨利·基辛格周三在康涅狄格州家中去世，享年100岁。<br><br>　　人活百岁，走时，没有痛苦，没有折磨，也没有老年痴呆，只是到了时候，该离开了，这叫“喜丧”。<br><br>　　他在7月中旬还拒绝了医生的建议，远渡重洋再次来到北京。<br><br>　　基辛格先生此行的目的，仍然是为了中美关系，当他的晚辈们进退两难时，他出手相助。<br><br>　　基辛格在中国得到了最高级别礼遇，虽然他只是一位民间人士。<br><br>　　基辛格很难用好或坏来评价，甚至也无法用“鹰派”或“鸽派”去定位。<br><br>　　他狠起来，比任何一个“鹰派”都狠；软起来，比任何一个“鸽派”都软。<br><br>　　在美国政界，他既为共和党殚精竭虑，也为民主党出谋划策。<br><br>　　有时，他是战争主义者；有时，他是和平主义者。<br><br>　　所以，在基辛格去世后，美国网友的评价非常复杂，有捧很高的，有骂得很难听的。<br><br>　　在中国，基辛格则是家喻户晓的人物，而且这个名字总是与毛主席、周总理、还有尼克松总统联系在一起。<br><br>　　上世纪60年代末，70年代初，基辛格与尼克松以惊人的远见和魄力同中方一道努力，推开了中美之间那扇紧闭的大门。<br><br>　　“中美破冰”符合两国利益。<br><br>　　中国全面打破了西方的封锁政策，尤其是在外交领域，并避免了遭到美苏夹击的战略风险。<br><br>　　美国则得到了从越南战争体面脱身的机会，同时让苏联软化了对美态度，不得不加快解决“西柏林问题”。<br><br>　　1969年，尼克松上台，美国外交事务重要性的顺序为：越南战争，中东问题，核裁军协议，西柏林问题，美苏元首级会晤。<br><br>　　而要体面解决没有获胜希望的越南战争，就必须缓和与中国的关系。<br><br>　　因此，作为总统安全事务顾问的基辛格建议尼克松将“核裁军协议”挪到第一位，转移国际社会视线。<br><br>　　实际顺序并没有改变，但这有助于隐藏白宫寻求与中国接触的行动。<br><br>　　尼克松接受了这一建议，1969年11月17日起，美苏代表在芬兰赫尔辛基举行预备会议，一直谈到12月22日。接着是维也纳核裁军会议，吸引了全球目光。<br><br>　　剪不断，理还乱的中东问题则丢给了国务卿罗杰斯。罗杰斯不想去收拾中东烂摊子，但尼克松支持基辛格，美国国务院只好接受。<br><br>　　基辛格自己则将主要精力放在了“中国问题”上。<br><br>　　他在回忆录中透露，这是他首次将“均势外交”思维运用到了实践当中。所谓“均势外交”就是利用“莫斯科-北京-华盛顿”之间的矛盾和合作，来实现美国的战略利益。<br><br>　　基辛格之所以能得到中国信任。<br><br>　　一，他能守口如瓶，承诺过的事情就能去做；<br><br>　　二，他能代表尼克松，中苏都确信他的实际地位高于罗杰斯。<br><br>　　基辛格秘密前往北京前，借口是去南亚斡旋印巴关系。<br><br>　　1971年7月8日，基辛格在巴基斯坦访问期间突然声称“腹痛”，然后“住进”了深山之中的总统官邸修养。<br><br>　　7月9日，基辛格秘密抵达北京，中方按照事先约定，安排好了周密的接待工作。<br><br>　　当天，周总理与基辛格在钓鱼台国宾馆举行会晤。<br><br>　　在两天时间当中，基辛格通过与周总理的会谈，更加坚定了推开中美关系大门的立场，他断定中国必将成为“世界一极”。<br><br>　　回到美国后，他的两天“腹痛”没有引起外界怀疑，巴基斯坦也是守口如瓶。<br><br>　　基辛格向尼克松汇报了在北京的谈话内容，并转达了中方对尼克松访华的期待。<br><br>　　尼克松考虑要不要将此事告知苏联，基辛格表示当然要这么做，美国要充分发挥这张牌效力。<br><br>　　1971年7月15日上午9时，基辛格用保密电话打给苏联驻美大使多勃雷宁，告知在7月9日至11日期间他已在北京与周恩来总理举行了会谈，周总理邀请尼克松总统于1972年3月之前访问北京，这与总统本人的愿望完全一致（其实后来的正式公告中周总理没有使用“邀请”一词）。<br><br>　　基辛格故意在电话显得有些兴奋，多勃雷宁震惊了。<br><br>　　基辛格传递给苏联人的信号是：正是因为你们拖住美苏元首级会晤的脚步，现在令中国人得到了好处。<br><br>　　多勃雷宁放下电话后，立刻向莫斯科汇报这一重大消息。<br><br>　　莫斯科也是措手不及，克格勃居然连一点风声都没有捕捉到，只好让多勃雷宁再探再报。<br><br>　　7月19日，基辛格从圣克利门蒂（尼克松在加州的私人住所）回到白宫，第一件事情就是请多勃雷宁吃饭。<br><br>　　多勃雷宁装出对中美接触并不在意的样子，基辛格却主动向他介绍自己与周恩来会谈的情况。<br><br>　　基辛格说中美双方都没有谈及苏联，中国最担心的是日本人。另外，就是讨论了东南亚问题。<br><br>　　但这些都不是中美关系最重要的问题，最重要的是台湾问题。<br><br>　　饭后，基辛格说，莫斯科如果对他的中国之行有任何问题，总统已经授权他给予“坦率”的回答，中美没有针对苏联，但多勃雷宁没有提出任何问题。<br><br>　　罗杰斯对这场绕过国务院的“阴谋”非常不满，但木已成舟，他只能配合尼克松的外交行动。<br><br>　　苏联在听取多勃雷宁再次汇报后，加快了与美国谈判节奏，亡羊补牢。<br><br>　　1971年9月13日，苏美英法签署协议，最终确定了悬而未决的“西柏林合法地位”问题。<br><br>　　10月20日，美苏敲定元首级会晤日期，宣布将于1972年5月在莫斯科举行。<br><br>　　基辛格巧妙地“借用”中国之力，解决了“西柏林和美苏元首级会晤”两个大问题。<br><br>　　1972年2月21日到28日，尼克松总统访华，被称为“改变世界的一周”。<br><br>　　西方世界引发了“外交地震”，美国阵营国家纷纷往北京跑，希望与新中国建立外交关系。<br><br>　　同年10月，基辛格与越共领导人黎德寿达成“和平协议”，帮助尼克松以压倒性优势赢得大选。<br><br>　　1973年1月，各方签署了《巴黎和平协定》，基辛格和黎德寿也因此被授予诺贝尔和平奖，黎德寿拒绝领奖，基辛格也没去领奖。<br><br>　　至此，美国勉强算是体面地退出了越南战争。<br><br>　　1973年5月，中美两国互设联络处（未来的大使馆）<br><br>　　“水门事件”爆发后，尼克松被迫辞职，福特接任总统，但基辛格毫发无损，他还兼任了国务卿（1973-1977年）<br><br>　　1974年，基辛格继“中美关系破冰”、“结束越南战争”之后，又干了一件大事，他使出浑身解数，说服阿拉伯国家同意将“阿以战争”与“石油禁运”分开处理。他和福特总统手里的王牌是--粮食。<br><br>　　1974年3月18日，阿拉伯国家同意解除石油禁运。<br><br>　　然而，基辛格遇到了“功高震主”的问题，他几乎垄断了美国对华政策，以及主导着美国外交。<br><br>　　1975年10月19日，基辛格再次访华（为福特总统访华铺路）<br><br>　　1975年10月21日下午18点30分，基辛格向毛主席引见他的一位同行官员，就是老布什（驻北京联络处主任，从未有机会与毛主席谈话）<br><br>　　主席问：你处境窘迫，为什么不到我这里来做客？<br><br>　　老布什答：“非常荣幸，但我怕您太忙。”<br><br>　　主席说：“哦！我不忙，我不管国内事务，我只看国际新闻。你一定要来见我。”<br><br>　　基辛格在人事上的过分热心（老布什在政治上很希望），以及他与中情局的密切关系，再加上他身兼两职，都令福特感到了巨大压力。<br><br>　　1975年11月，福特突然进行人事调整，免去了威廉。科比的CIA局长职务和施莱辛格的国防部长职务。<br><br>　　福特将老布什从北京调回自己身边，任命他为CIA局长；任命白宫办公室主任拉姆斯菲尔德为国防部长。<br><br>　　然后，解除了基辛格的国家安全顾问职务，换上斯考克罗夫特。<br><br>　　副总统洛克菲勒也被从下届大选搭挡名单当中剔除，洛克菲勒家族是基辛格最早的“雇主”。<br><br>　　这样，基辛格只剩下了国务卿一职，身边也没有了政治伙伴，实际影响力大大缩小。<br><br>　　1977年1月，福特总统授予基辛格总统自由勋章，并称赞他为“美国历史上最伟大的国务卿”。<br><br>　　随后卡特上台，“最伟大的国务卿”便光荣地离开了政坛。<br><br>　　1981年，里根上台，共和党政府也不想启用基辛格。<br><br>　　虽然基辛格很长寿，但后来的美国总统们，再也没有人敢用他，因为谁也不想活在一位外交大师的阴影里，最多请他当当顾问。<br><br>　　另外，以色列和美国犹太集体也不喜欢基辛格。虽然他是犹太血统，但总是回避中东问题，或者留有余地，他只优先考虑美国利益。<br><br>　　基辛格已经走了，如何盖棺定论，是美国人的事。<br><br>　　对于中国来说，他称得上是“中国人民的老朋友”，也是一位值得尊重的对手。<br><br>　　看看如今的美国政坛，真是一代不如一代，一窝不如一窝。<br><br>　　布林肯和沙利文连“气球事件”都能处理成那样。他们居然总是被无脑反华议员和媒体牵着鼻子走，毫无决断能力，嘴里只有“价值观”，可见美国真是后继无人了。<br><br>　　基辛格生前还得以百岁高龄之躯奔走于中美之间，真不知今夕何夕？<br><br>　　基辛格走得很安详！<br><br>　　但愿美帝国也能走得很安详！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 18:16:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[梅新育：协议停火期间哈马斯发动恐怖袭击，静候加沙重...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278279-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392979">　　当地时间11月30日上午7点原定停火到期前几分钟，以色列和哈马斯宣布达成协议，停火延长至少一天。<br><br>　　然后，早高峰时间，两个巴勒斯坦人在耶路撒冷一个公交车站发动恐怖袭击，向候车人群开火，造成3死5伤，其中3人重伤。<br><br>　　然后，国内外媒体刚才报道，哈马斯宣布认领耶路撒冷恐怖袭击，宣称这是对以军在加沙地带的行动及巴方所称的“以军枪杀杰宁儿童”的“自然反应”。<br><br>　　关于巴方所称“以军枪杀杰宁儿童”，系指巴勒斯坦卫生部昨天（当地时间11月29日）宣称，当天两名儿童在约旦河西岸城市杰宁遭以色列国防军枪击后身亡。据海外网报道，以色列方面对此暂无回应。<br><br>　　巴方所称“以军枪杀杰宁儿童”待以色列方面回应后看双方说法查证，但哈马斯宣称这场恐怖袭击首先是对加沙战事的“自然反应”，这样的说法实际上是高调公开违反停火协议了，而且袭击就发生在双方宣布延长停火之后没一会儿的时间。<br><br>　　与哈马斯的停火协议究竟有没有价值？由此再次得到验证。<br><br>　　哈马斯此举，也是非常直白地给了呼吁延长暂时停火为永久停火的国家一个耳光。<br><br>　　对于中东域外国家、这些国家的国民而言，对促成哈马斯签署的停火协议、为哈马斯签署的停火协议摇旗呐喊不能太投入；读过关于哈马斯的专著，就不难明白，哈马斯发展史就是一部破坏巴以和平进程史。<br><br>　　粉饰、吹捧哈马斯，不妨想想当年美国想借助阿富汗圣战者消耗苏联而大肆吹捧拉登之辈，最后收获了911。<br><br>　　没有这起恐怖袭击，当前的暂时停火也不会长期延续，停火结束后肯定会重新开战；有了这起恐怖袭击，当前延长的暂时停火能否如约延续到当地时间明天上午7点，不乐观。<br><br>　　今天是我国11月担任联合国安理会轮值主席国最后一天，这个月我们支持巴方力度非常强了，在月末最后这几天实现加沙暂时停火并两次延长，表面上看主要是卡塔尔等国斡旋，但我看背后恐怕也有当事方卖我国面子的因素。在中国担任轮值主席国最后一天发动恐怖袭击，我认为是折我国的面子。<br><br>　　明天起安理会轮值主席国是厄瓜多尔，该国外交资源与我们不在一个层次，12月份加沙战事烈度应该会升级。<br><br>　　读书几小时到现在，已经是北京时间深夜接近23点了；泡杯桑叶茶，看加沙几点钟重新开战。<br><br>　　2023.11.30<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 18:12:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：李在明的复仇，今天，他终于出手了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278278-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392978">　　11月23日，韩国首尔高等法院推翻了第二起日军“慰安妇”受害者对日索赔案的一审判决。<br><br>　　认定原告提出的所有索赔金额，要求日方向原告每人支付2亿韩元（约合人民币109万元）的赔偿。<br><br>　　虽然只是一起民事诉讼的案子，但它的影响却非常之大，尤其是在现在这个特殊的时刻。<br><br>　　这起案子的来龙去脉很简单：<br><br>　　2016年12月，李容洙等慰安妇受害者和金福童等已故慰安妇受害者的家属21人，针对日本政府提起诉讼，要求日方向每位受害者赔偿2亿韩元（约合人民币110万元）。<br><br>　　但是2021年4月份，一审判决却被首尔中央地方法院驳回。<br><br>　　理由是日本享有不受韩国法院管辖的“国家主权豁免权”。<br><br>　　法院认为：在2015年的时候，当时执政的朴槿惠政府就和日方达成了《韩日慰安妇问题协议》。<br><br>　　协议里面约定日本政府将出资设立财团，用于受害者赔偿，并将其视为“替代性权利救济”手段，部分受害者可以领取到和解治愈基金会以现金形式发放的赔偿金。<br><br>　　但是这份协议本身是有问题的，首先日本政府并没有向慰安妇的受害者正式道歉，并且赔偿的金额也是远远不够的。<br><br>　　而且即便如此，也只有一部分的受害者可以拿到赔偿金，条件还是很苛刻的。<br><br>　　最重要的是，韩国政府和日本人签协议的时候，并没有得到那些慰安妇受害者及其家属们的同意，直接就把字给签了。<br><br>　　日本人当时很开心啊，声称这份达成的协议“最终和不可逆转地”解决了慰安妇问题。<br><br>　　所以在此之后，再碰到类似问题，日本人就不管了，直接一句：我们不是有协议吗？2015年就签了，所以我们现在不认了！<br><br>　　而韩国政府当时为什么要签这个协议呢？<br><br>　　就是为了平息国内的怒火，希望赶紧让慰安妇的问题翻篇过去，这样才不至于影响和日本之间的关系。<br><br>　　既然2015年就已经签了《韩日慰安妇问题协议》。<br><br>　　所以，在2021年首尔中央地方法院审理案件的时候，法庭就直接驳回了慰安受害者们的诉讼请求。<br><br>　　法庭觉得，那份协议就已经可以看做是日本政府做出的权利救济。虽然那份没有征得受害者的同意，但该协议包含了日本政府对受害者的谢罪和反省之意。<br><br>　　难道这还不行吗？你们还闹什么闹呀，驳回了！<br><br>　　但是在一审判决的消息出来之后，却引发了韩国民众大规模的抗议，一来是抗议法院的判决，明显在帮日本人，你们这帮韩奸。<br><br>　　二来呢，在几个月之前，你们可不是这样判的。<br><br>　　2021年1月8日，首尔中央地方法院对已故“慰安妇”受害者裴春姬等12人向日本政府提起的索赔诉讼作出判决，裁定日本政府向原告每人赔偿1亿韩元。<br><br>　　当时的首尔中央法院还非常的刚，说了：判决生效后，日本政府如果不执行判决，那我们就在韩国境内找到可供查封的日本政府财产，强制变卖以执行赔偿。<br><br>　　这起案件，也被称为第一起日军“慰安妇”受害者对日索赔案。<br><br>　　2021年1月份的时候，你们判决慰安妇赢了，日本输了。<br><br>　　结果到了4月份的时候，你们却判慰安妇输了，日本赢了，还说日本享有享有不受韩国法院管辖的“国家主权豁免权”。<br><br>　　这是什么情况啊？<br><br>　　怎么可以朝令夕改呢？<br><br>　　短短·三个月的时间，就发生了一百八十度的大转弯呢？<br><br>　　其实原因很简单，在第一起判决结果出来之后，日本方面很生气，对韩国政府提出了严正的交涉，说你们这样做，这是在影响日韩关系，一切后果由韩方承担。<br><br>　　这时候呢，里面可能还有美国人掺和，虽然没有直接的证据表明。<br><br>　　但是明显可以看到，韩国方面承受到了巨大的压力。<br><br>　　再加上，当时执政的是共同民主党的文在寅。<br><br>　　之前也介绍过，韩国国内有两大党派。<br><br>　　一个是现任总统尹锡悦所在的国民力量党，他们这帮人呢，被称为保守派。<br><br>　　因为他们对内重视“竞争、效率和增长”。<br><br>　　怎么个重视法呢？<br><br>　　自然就是扶持财阀，多给那些大财阀们出一点利好的政策，让他们多捞一点油水，从而可以提升GDP，创造出更多的价值。<br><br>　　这样是最快，也是最方便。 于是，保守派就逐渐成了财阀集团的代言人。<br><br>　　而对外呢，保守派的主张是强化美韩同盟，抱紧美国这条大腿。<br><br>　　而另外一个党派呢，就是前段时间绝食的李在明所在的共同民主党。<br><br>　　他们这帮人呢，也被称为进步派。<br><br>　　对内，他们强调“公平”与“分配”，主张改善社会福利，增加工人收入之类的，有点左的意思啊。<br><br>　　而对外呢，他们奉行民族主义，积极谋求外交和国防的自主，摆脱是美国人傀儡的帽子，希望唤醒韩国人民的民族自尊心。<br><br>　　现在的共同民主党是韩国最大的在野党。<br><br>　　而在2021年的时候，共同民主党可是执政党，文在寅是当时的总统。<br><br>　　他的对外政策当然就是进步派的那一套：奉行民族主义，积极谋求外交和国防的自主，摆脱是美国人傀儡的帽子，希望唤醒韩国人民的民族自尊心。<br><br>　　所以，一审判决的时候，慰安妇们赢了。<br><br>　　可是韩国政局不平稳，背后有美国和日本这两只手在暗流涌动啊。<br><br>　　美国人是明面上的，别的不说，在你韩国有驻军，这就是最好的证明。<br><br>　　而日本人呢？是暗地里的。<br><br>　　前面也说过，国民力量党的基本盘是财阀，他们是财阀的代言人。<br><br>　　而韩国的财阀基本上都和日本有着千丝万缕的联系，甚至很多都是靠着日本企业才有的今天。<br><br>　　所以主子们不开心，他们当然就着急起来了。<br><br>　　在当时的在野党国民力量党的推动之下，于是，在4月份的第二起慰安妇案件，驳回了慰安妇们的诉求。<br><br>　　这，就是其内在的原因。<br><br>　　可是慰安妇们不服啊，我们明明是受害者，凭什么驳回我们的诉求呢？<br><br>　　再说了，1月份能胜诉，到了4月份就给我们驳回？这是什么道理啊？我们可不管你这里面政治斗争的弯弯绕，我们只想要争取回属于我们的权利。<br><br>　　韩国的法院系统包括大法院（最高法院）、高等法院、地方法院三级，实行三级三审制。<br><br>　　所以，第二起索赔案原告中15人不服判决，向首尔高等法院提起上诉。<br><br>　　经过两年多之后，在今年的11月23日，韩国首尔高等法院推翻了第二起日军“慰安妇”受害者对日索赔案的一审判决，认定原告提出的所有索赔金额，要求日方向原告每人支付2亿韩元（约合人民币109万元）的赔偿。<br><br>　　为什么韩国首尔高等法院会推翻之前首尔中央地方法院的判决呢？<br><br>　　其实原因也是一样的。<br><br>　　现在国民力量党执政了，他们是亲美亲日的，尤其是尹锡悦啊，那名字都快改成山本锡悦了。<br><br>　　而现在共同民主党变成最大的在野党了，他们是进步派，一方面要表达自己的政治主张，另一方面当然要给执政党撤凳子，使绊子了。<br><br>　　说白了，这就是一场政治角力。<br><br>　　因为日本人的嘴脸咱们也都看到了，韩国的法院裁定日本赔偿，有用吗？根本没有用的。<br><br>　　在二审判决的消息出来后，日本官房长官松野博一立刻就在记者会上面说：（韩法院判决）明显违反国际法及日韩两国的共识，令人极其遗憾。绝对无法接受。<br><br>　　松野博一还强调：在两国首脑的领导下，日韩关系朝着积极方向发展，将继续在各个方面推进相关举措，所以我还强烈要求韩方，妥善管理日韩间存在的各种悬而未决的问题，与对方保持紧密沟通。<br><br>　　这意思啊，已经是赤裸裸的在威胁韩国政府了。<br><br>　　而日本外务省事务次官冈野正敬得知韩国法院的判决结果后，立刻召见韩国大使尹德敏提出了抗议。<br><br>　　冈野正敬称，韩国法院的判决极其令人感到遗憾，要求韩国政府采取适当措施，纠正对国际法的违反。<br><br>　　并且，日本外务省也以外相上川阳子的名义发表了谈话。<br><br>　　上川阳子称，这一判决违反了国际法及韩日两国间的协议，敦促韩国纠正其违反国际法的行为，并承担起身为国家的责任。<br><br>　　反正见过无耻的，我是没见过这么无耻的。<br><br>　　明明自己是侵略者，却还要指责对方不遵守国际法，让别人承担起身为国家的责任。<br><br>　　真的是无耻至极啊。<br><br>　　不过咱们话说回来啊，这只是二审判决。<br><br>　　前面说过：韩国的法院系统实行三级三审制，上面还有一个高等法院呢。<br><br>　　所以这个案子要是跑到最高法院去，那又将是一场腥风血雨啊。<br><br>　　不过就算最高法院判日本输了也没关系。<br><br>　　首先，日本是肯定不会给钱的。<br><br>　　其次，这不是还有山本锡悦在吗？<br><br>　　要是国内情绪要是闹上来了，山本锡悦再搞出一个什么第三方代赔的方案出来，那也是说不定呢。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 18:09:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卡夫卡：了不起的基辛格]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278271-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392971">　　一个人把自己活成了历史，到底是幸运还是不幸？<br><br>　　据说在美帝那边传来基辛格过世的消息，老美第一反应是，啊，怎么他才死啊，然后极左极右们都开始全网庆祝了。<br><br>　　是的，基辛格先生是如今极度撕裂的美国政坛里，格外遭人恨的建制派代表。偏偏这位建制派吉祥物又不在台上，不像国会山或者白宫里混的那帮老怪物们一样大权在握，欺负一个尚在高位的大佬需要勇气，得想想会不会遭到上位者的凶残报复，但欺负一个已经退休的前大佬那就毫无心理压力了。<br><br>　　2020年年底，懂王将基辛格踢出了美国国防政策委员会，这就是个标志性事件，换位思考，假如我是懂王，我也要报复建制派，20年大选是懂王心里永远的痛，民主党共和党建制派联手阴了懂王，让睡王坐上了总统宝座。<br><br>　　睡王是踩着建制派上位的，但人心就是那么奇妙，想要不受制于人，就得搞点事情，柿子要捏软的，基辛格这个冷战时期遗留下来的大佬，可不就是那只软柿子？<br><br>　　睡王上位以后，连虚假的客气都不肯给基辛格，没有让他加入各种顾问团，甚至客套的请他来白宫坐坐都懒得装了。<br><br>　　建制派其实是美国政治之根，你可以说他们腐败，贪婪，但他们有基本的政治共识，左右两派玩宫斗固然看起来热闹，但一国政治总在玩左右横跳，这就是国将不国的预兆。<br><br>　　上位者的时间都是很宝贵的，浪费在过时的人物身上，总觉得膈应的慌，基辛格最大的不幸就是他活得太久了，假如早个十年去世，还能被全球哀悼，享无上的哀荣。<br><br>　　大约也只有中国人才会那么重视这位百岁老人，今年7月份百岁基辛格最后一次访华，得到了非常高规格的接待，中方还特别送上了百枚寿桃来为他祝寿祈福，连接待的菜单也依照他1972年访华时的菜单。<br><br>　　毕竟50多年前，正是他一手促成了中美关系破冰以及尼克松访华。<br><br>　　站在马后炮的角度来看中美建交，对华友好这件事，激进的美国人当然要跳起来骂当年的决策者，如果就事论事的话，谁又能否认中美合作的这50年里，美国人得到了梦寐以求的好处呢？<br><br>　　没有中国制造背书，美元体系怕是早就崩了。<br><br>　　与其说基辛格是位伟大的爱国者，政治家，不如说他是美元体系的卫道士。<br><br>　　我之前写过很多关于从黄金美元体系到信用美元体系的文章，从历史的故纸堆里翻出基辛格先生的丰功伟绩，所以，难道仅仅是因为资历够老，所以才会让历任美国总统都愿意给点面子，请他来白宫聊聊国家大事吗？<br><br>　　如果美国有所谓的深层政府，统治阶级，基辛格一定是其中重要一员。<br><br>　　当代金融史里，还有什么能重要得过信用美元体系的建立呢？<br><br>　　基辛格先生真的是所谓了不起的爱国者吗？起码犹太人的利益在基辛格那里是摆在美国利益至上的，所以以色列的利益也在美国本土利益至上，只不过这些都是掩藏在心里的秘密，外界从来只肯以段子的方式来调侃两句。<br><br>　　2002年9月，英国BBC资助拍摄的纪录片《审判基辛格》公映，这部纪录片讲了基辛格干的三件屠杀案：<br><br>　　1、1969年主导轰炸柬埔寨，致使十几万无辜平民丧生；<br><br>　　2、1970年主导了智利政变，谋杀了民选总统并策划了后续屠杀；<br><br>　　3、1975年，一手主导了东帝汶事件，导致此后20年里东帝汶人口减少三分之一。<br><br>　　基辛格主导的杀戮案当然不止上面三件，但BBC玩的这种暗搓搓的手段，先有主题思想，再有内容选材，有人不希望基辛格再回政坛主参与911调查，于是搞出来这一部电影，为的就是让基辛格名誉扫地。<br><br>　　说白了，假如让基辛格掺和进来，说不定以色列会在伊拉克战争里作妖，军方不想被犹太人踩着上位，于是搞点不咸不淡的丑闻先废了基辛格。<br><br>　　这世界上人性是想通的，越是立了大功劳的，越是要防着有人要过河拆桥，别看基辛格被中国人熟知是中美建交，在老美那里，功劳簿上记得最高的一比还是搅和中东局势，重铸美元信用。<br><br>　　风云激荡的70年代，信用彻底破产的黄金美元，暴涨的物价，还得面对来自苏联的威胁，这个烂摊子砸手里，解决不了货币问题，美国就会因为财政拖累而丧失霸权。<br><br>　　英国的霸权丧失于一战，战争和战后重建花了太多钱，英国货币只好跟黄金分手，好好的金镑裸奔以后，帝国财政分崩离析，只得削减军事开支，从此大英帝国就慢慢从日不落帝国走向了日落西山。<br><br>　　前几天阿根廷新总统上台引发全球哗然，阿根廷那么大的国家，欠外债不过2000多亿美元，就搞得国家几乎破产，美债现在突破33万亿美元大关，老美还能浪得飞起，维持一年超过8000亿美元的军事开支，浑不顾每年超过万亿美元的财政赤字。<br><br>　　所以你看，基辛格到底功劳有多大，这还用说吗？<br><br>　　今天我们知道信用美元绑定的是石油，石油美元体系建立可没有那么容易。<br><br>　　中东石油输出国们又不是傻子，不给足够的好处如何才肯被绑死在美元上？现在是美元一家独大，从前可是美苏争霸，连印度都知道在美苏之间反复横跳来捞好处，处在漩涡中间的阿拉伯石油国家难道就不想玩中立，两面讨好吗？<br><br>　　以色列是中东PLAY里重要一环，但以色列本可以没那么重要，说到底为了几百万以色列人把整个中东穆斯林国家得罪一遍，真的犯得着吗？<br><br>　　这波巴以冲突，美国国内有很多声音冒出来批评支持以色列的国策，认为这样会失去穆斯林国家的友谊。<br><br>　　中东其实最好的格局不是三方对立，而是两方混战，伊朗为首的什叶派用输出伊斯兰革命来威胁逊尼派的王子大佬们，美帝当中立调停者，可以拉拢所有的伊斯兰国家。<br><br>　　毕竟伊朗也不想跟美国为敌。<br><br>　　但其中掺和了一个以色列，很多事都不好说了，本身以色列就是个战五渣，所谓强横输出全靠美军在背后力挺，本来可以做个超脱的裁判，最后却被迫下场当了运动员，到底是进步还是退步呢？<br><br>　　我写过几次伊朗的伊斯兰革命，霍梅尼其实就是美国人找到，送回伊朗来夺权的，为什么不送个逊尼派大佬回来引导伊朗的政变呢？<br><br>　　但伊斯兰革命强大的威慑力才是让中东大佬们集体乖乖听话的利器，巴列维王朝被革命以后是个什么样的下场，那些王子王爷们心里没点数？<br><br>　　正是因为前面几次太偏袒以色列的中东战争搞得美帝在穆斯林国家里的口碑太差，这才不得不引进伊朗什叶派来个平衡。<br><br>　　所以基辛格主导的这波中东局势里，到底是美国利益在先还是以色列利益在先？<br><br>　　说到美元利益，美元霸权里最大一块蛋糕是美联储和华尔街的，这都被犹太财阀们控制了。<br><br>　　正是有了美联储、华尔街的强横实力，犹太财阀们才有本事当白宫政客们的金主爸爸，爸爸们掌控了选举，于是就能掌控整个国家，这股子力量逼得美帝从爸爸变成了以色列的孝顺好大儿。<br><br>　　经历过二战德国对犹太人的屠戮的犹太人，都是铁杆犹太复国主义者，因为这群犹太人在二战之前，也曾完全掌控过德国的政治经济，容克们争先联姻，甚至德皇的决策都要跟犹太财阀们商量，但那又如何？终究不是你的国家，一旦国内矛盾激化太严重，立刻就要被扔出来当靶子。<br><br>　　所以布热津斯基也好，基辛格也好，藏在所谓大国战略策划背后，都是铁了心的犹太复国主义分子。<br><br>　　但那又如何？你不得不承认他们非常牛逼，能按照自己的心意来重新厘定世界秩序，并且把自己的小心思变成了一门学问，引来后人追捧。<br><br>　　基辛格对华并没有那么友好，所谓友好的态度，无非是利益驱使，让改革开放，爆发了巨大生产力能量的中国全心加入美元体系，会带来多大的美元需求量啊，想到这里，自然就友好起来了。<br><br>　　友好的原因，也是不友好的原因，疫情期间，基辛格很是批评了一波东方大国，因为我们坚定的推行RMB国际化，这是直接抢占了美元的利益。<br><br>　　当美国丧失了美元霸权，犹太财阀们就会因为鸟尽弓藏而集体背锅，下场嘛，很不好说，再来一次水晶之夜并不是不可能。<br><br>　　没了美国国内的犹太财阀们罩着，美帝凭什么无脑力挺以色列？没了美帝力挺，以色列还能活吗？<br><br>　　基辛格谋略再强，也很难去对抗历史大势，到后期越发无用了，于是就被主流踢出了权力圈。<br><br>　　但回顾这位老先生的一生，用一句了不起来形容并不为过，但基辛格活了一百岁，终不免一死，信用美元霸权走了几十年，也快迎来了末日，只是不知道那一日会是何时。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 17:57:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：基辛格去世，拉不住美国陷入颓势！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278269-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392969">　　美国前国务卿基辛格于美国时间11月29日，于美国康涅狄格州家中去世，享年100岁。<br><br>　　基辛格在上个世纪1970年代国务卿任期，在国际上是叱咤风云的人物，其穿梭外交也是享负盛名。另外，基辛格为美国指引应对苏联和中国的大国外交，其中美俄大三边理论，是当时大国战略的基石。<br><br>　　不过，今天不谈基辛格在其美国国务卿任内的事迹，我们着重于美国前总统特朗普时期同中国打贸易战以来，基辛格在中美两国之间所扮演的角色，以及他对中美两大国的战略作用。<br><br>　　1 特朗普向基辛格讨教<br><br>　　2016年11月，特朗普于美国总统大选打败民主党候选人希拉里隔了几天，他特意邀请基辛格到纽约特朗普大厦，同基辛格会晤、长谈。基辛格在当时已经是93岁高龄了，但仍然前往纽约，同特朗普见面。<br><br>　　两人的谈论涉及中国、俄罗斯、伊朗和欧盟的对外政策问题。讨论的议题全都是当时全球地缘政治的重要议题，尤其是中国和俄罗斯。<br><br>　　而外界对两人的会晤，最为关切的还是中美俄三边关系。因此，外界对特朗普是否会“联俄制中”，抱持高度的关注。部分原因也是因为特朗普在大选前，毫不忌讳地对外表示他对俄罗斯总统普京的好感。<br><br>　　然而，尽管特朗普有意进行“联俄制中”，由于美国政界对俄罗斯根深蒂固的疑虑，并以此大力攻击特朗普。这就是当时著名的“通俄门”。民主党对特朗普的通俄门穷追猛打，将近两年的时间，特朗普对此也不胜其扰。<br><br>　　最终，特朗普“联俄制中”的战略构想只能束之高阁。用英文来说是个：Dead Deal。<br><br>　　2 基辛格的担忧<br><br>　　坦白说，特朗普的“联俄制中”战略无法实施，中国也松了一口气。<br><br>　　2018年3月，特朗普先是抛出了对钢铁和铝的进口加征关税。接着又对中国发难，要对中国商品加征关税。自此中美贸易战开打。<br><br>　　中美贸易战开打，对全球有着深远的影响。这是当代两大经济体的较量。中美贸易战揭开了两国全方位的争斗，一直到现在。<br><br>　　只不过，2016年11月17日，当基辛格同特朗普会晤的时候，大概也没有料到中美两大国的博弈会走入到今天这个地步。再精确一点说，基辛格当时没有料到，中国竟然挺住了特朗普贸易战的连番攻击，而且这五年来，中国的实力还在不断地增长。这就让基辛格感到惊讶！<br><br>　　因此，基辛格于2019年开始呼吁，他说，中美两国需要坐下来好好谈谈。其后，2020年的时候，他又说，中美两国现在的情况像极了一次世界大战之前。自此，基辛格这个说法就经常挂在嘴上。<br><br>　　3 基辛格难辞其咎<br><br>　　吊诡的是，如果基辛格真的担忧中美竞争，因而导致两大强国的碰撞，为什么他不在2016年11月同特朗普会晤的时候，就把这观点向特朗普说明呢？<br><br>　　当然，也有可能是因为基辛格在当时没有预料到，中国的实力如此强劲。<br><br>　　如果是这一点的话，基辛格只能怪他自己太过大意，既高估了美国，也低估了中国的实力。<br><br>　　但，世上没有后悔药，到了2019年，基辛格发觉情势不对，这时候才开始担忧，才开始紧张已经来不及了。为什么？<br><br>　　因为美国对中国的争战已经燃起，攻击的号角已经吹响，收不回来了。<br><br>　　说到这里，可以毫不客气地说，基辛格是要负责任的。虽然外界不知道，当时特朗普和基辛格的会谈，基辛格为特朗普献了什么策。但总之基辛格没有对特朗普说明清楚。不管他在当时是认识不清，还是没有善尽告知的责任，基辛格都难辞其咎。<br><br>　　4 基辛格没看清楚<br><br>　　当然，也难免基辛格看不清。我们看一下中美贸易战的时间线。<br><br>　　2018年3月，中美贸易战开打。<br><br>　　特朗普在当时是自信满满，特朗普曾经说：美国从中国进口那么多的商品，加征关税很好用。<br><br>　　从这句话可以看到，特朗普和当时的美国政界，的确有不少人认为，中国会低头、会屈服。<br><br>　　据特朗普阁员在2018年10月的时候，对外界透露的消息，特朗普政府给了中国一份清单，并且要求中国“全然”接受这份清单。<br><br>　　当然，所谓的全然接受，未必不是百分之百，但需要大比例地接受特朗普政府的要求。<br><br>　　当时中国，对中美贸易战也有不同的意见。一些人认为，接受美国的要求，息事宁人。另一些人认为，贸易战坚持打到底，中国不会输。这是打得一拳开，免得百拳来。<br><br>　　如果把时间点放在现在，相信会有更多的人支持同美国打贸易战。这么大规模的贸易战还是头一次，许多中国人没有全然必胜的信心。<br><br>　　2019年8月，特朗普眼见无法逼迫中国签订城下之盟，迫使中国屈服，特朗普因此大发雷霆之怒。他要求在中国的美国企业，撤出中国。<br><br>　　这就是当时著名的中美经济脱钩。<br><br>　　然而，特朗普虽然大发脾气，但是在中国的美商，却鲜有人捧场。<br><br>　　到了这时候，特朗普贸易战的底气没了。<br><br>　　其实，杨风在该年8月的时候就预测，中美贸易战美国赢不了。这方面我们连出三期的内容，请大家参考。<br><br>　　美中贸易战胜负预测：《川普真的生气了 王牌尽出。 贸易战谈谈打打 谁会赢？》、《美中贸易战胜负预测二： 帝国反击， 美国谋划让供应链撤出中国》、《美中贸易战胜负预测三： 得供应链者得天下 美国极力抢攻 中国守住就是赢 》。<br><br>　　其实，当时之所以会连出三期的视频，是因为那时候被1450网军，以及反中网友袭扰。因此我就连出三篇文章，并且说，要是我对中美贸易战预测错了，我就不再写文章，不做时评了。<br><br>　　之所以会做这样的预测，是因为杨风断定，中国不可能会全然招收特朗普政府所开列的清单。特朗普想用同中国谈出一个结果，只能够接受“阶段性”的协议。<br><br>　　在特朗普丢出中美脱钩的时候，其实特朗普政府是没底的。如果特朗普要继续加征关税下去，那会是全数的中国商品都要加征关税，美国受得了吗？<br><br>　　重点在这里，美国子那时候才发觉，贸易战打不下去了。特朗普比拼胆子游戏玩不下去了。<br><br>　　到了2019年9月，传出美国要同中国签订阶段性协议的消息。也就是2019年年底，基辛格才发觉情势不对，呼吁中美两国好好谈谈。<br><br>　　无论如何，基辛格在该年年底能有这样的醒悟，不算太迟。<br><br>　　但是，对基辛格个人而言不算迟，但对美国政界而言，已经晚了。美国政界几乎全然登上了战车，要同中国一拼高下，谁也不敢，也不愿在这时候往后撤，大家都是喊打喊杀的勇者。<br><br>　　第二点，基辛格在美国政界落伍了，他的话没多少人听了。<br><br>　　都说江山代有才人出。基辛格虽然是前辈，现今美国台面上的政治人物，都是他的后辈分。广东话是“后生仔”，都是后生晚辈。<br><br>　　但是，美国没有所谓的尊重前辈的文化，西方人不讲什么伦理、辈份，谁掌权，谁就说话；谁掌权，谁就干事情。<br><br>　　在这样的政治文化下，基辛格的话当然没有人听。不公开反驳、修理他，已经很不错了，遑论听从他的话，听他的劝告。<br><br>　　也因此，虽然从2019年以来，基辛格一再呼吁，美国政界就是没人听、不爱听，也不愿意听。基辛格一个人在唱独角戏。<br><br>　　第三点，基辛格的独唱曲，唱错了。<br><br>　　基辛格很公平地呼吁中美两国，需要坐下来，好好谈。<br><br>　　但是，要考虑事情的缘由。不论是中美贸易战、科技战、芯片制裁、还是其他中美两大国之间的争战或竞争，都是美国起的头。只要美国不再打贸易战，不再对中国科技封锁，取消对中国所加征的关税，只要美国停下来，中美之间的潜在冲突自然停止，基辛格担心的第三次世界大战也不会发生。<br><br>　　事情需要追溯源头，中美两大国今天的纷争，源头不在中国。这是基辛格没搞清楚，或是刻意模糊的地方。<br><br>　　基辛格唱错了曲子。<br><br>　　虽说在美国政界，没人理会、重视基辛格的呼吁，但中国还是把他当成朋友。<br><br>　　2023年5月27日，基辛格迎来百岁寿辰。基辛格生日过后不久，他再次访问中国，并且得到中方高规格的接待。<br><br>　　中国人念旧，不会因为刚刚提到的那三点，就不理会基辛格。中国人的处世之道比西方厚道多了。<br><br>　　5 结论<br><br>　　基辛格从政的时候，代表了一个世代。他对美国的全球霸业有卓然贡献，不论是1973年以阿十月战争的穿梭外交、1947年的石油美元和1979年的中美关系正常化和中美建交，基辛格都是那个时代的灵魂人物。<br><br>　　基辛格的一生见证了中美关系，从陌生到熟络，又从熟络走向<br><br>　　激烈竞争。即便基辛格于这几年对特朗普献策，帮助特朗普政府同中国大国竞争，虽然美国这一代的政治人物并没有听从他的劝告，但中国人仍然当他是朋友。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 17:53:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[郭松民：“基辛格定律”的启示]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278262-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392962">　　百岁老人基辛格去世了。<br><br>　　基辛格的特点，在于他不仅长寿，而且一直很活跃，和他同时代的政治家、外交家都早已故去，这使他简直像是从历史教科书中走出的人物。<br><br>　　中国媒体提到基辛格，往往称他为“中国人民的老朋友”。<br><br>　　这个称呼相当亲切，庶几也可以说是准确的，毕竟中国人熟悉他已经很多年了，毕竟他曾经100多次访问中国。<br><br>　　但是，这个称呼，对我们自己也有一定的误导性，体现了在我们的文化与习惯中，往往把私人关系与国际关系混为一谈的特点。<br><br>　　朋友，意味着情感，情感在本质上是不讲利益、超越利益的，“为朋友两肋插刀”，岂是利益所能解释的？<br><br>　　但国际关系的本质，却是利益。<br><br>　　借用丘吉尔一句相当厚颜无耻的话说，即：国与国之间，没有永远的朋友，也没有永远的敌人，只有永远的利益。<br><br>　　基辛格是一位外交家，也是一位学者。他有丰富的外交经验，也有深邃的理论思考。<br><br>　　1973年，时任美国国务卿的基辛格提出了一条法则，旨在解释国际关系中的权力分配与平衡，这一理论后来被称为基辛格定律。<br><br>　　“基辛格定律”的核心思想是：国家在国际关系中的行为受到其国内政治和外交政策目标的驱动。基辛格认为，国家的行为主要由国家自身的利益和目标所决定，而不仅仅是出于道义和道德考量。国家在追求自身利益时，会根据其实力和地位来决定与其他国家的互动方式。<br><br>　　“基辛格定律”强调了国际关系中的现实主义观点。根据这一定律，国家之间的互动主要是为了维护自身的利益。<br><br>　　在《大外交》一书中，基辛格还以一种德国式的精细与条理，把国家利益划分为三个层面：第一是安全利益；第二是经济利益；第三是意识形态利益。<br><br>　　在基辛格的外交实践中，最浓墨重彩的一章，是1971年对中国的秘密访问。<br><br>　　基辛格为什么愿意积极推动中美关系的改善？<br><br>　　根本原因在于，这样做符合美国的利益（无疑，站在中国的立场上看，当世界革命的前景暂时消失之后，打开中美关系的大门，也符合中国的利益）。<br><br>　　七十年代初的国际现实是，美国自新中国成立后，对中国的围堵和封锁已经完全失败。<br><br>　　在短短二十多年的时间里，中国已经从一个四分五裂的半封建、半殖民地国家，成长为一个初步繁荣昌盛的社会主义国家，建成了独立完整、门类齐全的工业体系，拥有了两弹一星……<br><br>　　简言之，中国已经变成了世界上除美苏之外的第三个力量中心，继续围堵中国不仅毫无意义，而且会在客观上变成对美国自身的围堵。<br><br>　　这才是基辛格访华的根本原因，其他的因素，包括友谊等等，都还是次要的。<br><br>　　在此后半个多世纪的时间，基辛格一直主张与中国保持接触与联系，并频繁往来于中美之间，根本原因也不在于情感，而在于，中国作为一个举足轻重的力量中心，不仅一直存在，而且不断发展壮大，直到令美国感到相形见绌。<br><br>　　在美国的政治光谱中，基辛格属于右派，毛主席曾经说“我喜欢右派”，原因就在于，基辛格这样的右派，更愿意面对现实。<br><br>　　有人说，美国不会在出现第二个基辛格，这是不对的。<br><br>　　美国有疯子，也有愿意面对现实的人，而只要在中国问题上面对现实，就会有第二个、第三个，乃至更多的基辛格。<br><br>　　基辛格在国际关系中主张现实主义，但是，很多推崇基辛格的人，却对美国抱有不切实际的浪漫幻想，这是一个悖论，表明他们虽然膜拜基辛格，却根本不了解基辛格。<br><br>　　而只要沉浸在一厢情愿的幻想中，放弃了对美关系中的现实主义立场，早晚会吃大亏。<br><br>　　基辛格去世了，从历史教科书中走出的人物又再次回到历史教科书了，这一次，他不会再走出来了，但我们要记住他的经验和理论，以作为我们的借鉴与参考。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 17:42:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：大帝郑重宣布，俄又成了超级大国]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278261-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392961">　　俄乌战争最有趣的一个观点就是，俄罗斯的选择和吃瓜界的认知差异巨大。<br><br>　　吃瓜界认为，俄罗斯打乌克兰成本很大，代价也很大。<br><br>　　俄罗斯官方的论调是，俄罗斯越打越强大，经济越来越好。作为俄罗斯最大的权威，普京给出了最震撼的声音。<br><br>　　根据德新社报道称，普京28日在莫斯科的非政府组织“世界俄罗斯人民理事会”会议上发表视频讲话时强调，俄罗斯已经恢复了全球“超级大国”的地位。<br><br>　　20多年前，普京第一次上台时，曾经说过一句震惊世界的话：“给我20年，还你一个强大的俄罗斯。”如今20年之期已过，就在吃瓜群众疑惑，普京如何带领俄罗斯强大时，普京宣布，俄罗斯已经成了超级大国，他的诺言全部兑现。<br><br>　　普京这话之所以震撼是因为传递出了几个关键点：<br><br>　　1、俄罗斯曾经是超级大国。<br><br>　　——这个曾经是啥时候？普京没说，也不好说。如果一定要说一个时间，大概就是苏联刚解体那会儿。<br><br>　　2、俄罗斯此前失去了超级大国地位。<br><br>　　——啥时候失去的超级大国？更不好说。毕竟俄罗斯迄今为止，也就经历过叶利钦，普京本人和梅德韦杰夫三位总统。其中梅德韦杰夫就短短4年，那个时期的大权实际还在内阁总理普京手中。只能说是叶利钦时代丢了超级大国地位。<br><br>　　3、通过乌克兰战争之后，俄罗斯再次成为超级大国。<br><br>　　相信资深吃瓜者对这样的逻辑都有种似曾相识的感觉。因为把这三点逻辑概括起来就是——让俄罗斯再次伟大。你没听错，这是懂王的剧本。<br><br>　　三年之前的懂王，在舆论界那是最顶级的存在。很多人都在期盼懂王回归，其中最热切期望懂王回归之人，极有可能就是普京。<br><br>　　只要懂王回归，美国对乌克兰的援助就会大幅减少，西方对俄罗斯的制裁就可能松动，俄罗斯的压力就会大幅下降。<br><br>　　某种意义上来说，普京和懂王堪称是知音。实际上普京的目标也很明确，就是指出西方针对俄罗斯没有意义，应该和俄罗斯合作，默认俄罗斯占领乌克兰的领土。<br><br>　　普京在讲话中强调，在乌克兰的行动是俄罗斯的一场胜利，俄罗斯重新获得并巩固了“作为世界大国的主权”。普京这话是针对西方认为“在因乌克兰危机而受到制裁后，俄罗斯在经济上被严重削弱，在政治上受到孤立”而讲。他指责西方试图在俄罗斯散播苦难和混乱，以便让这个世界上国土面积最大的国家解体；但这种企图注定会失败。<br><br>　　这个讲话，其实还是在论述，西方不应该针对俄罗斯。在普京看来，只要能让西方明白针对俄罗斯没有意义，美国的选民才会把选票投给特朗普而不是拜登。只要特朗普上台，一切都好说。毕竟特朗普的世界里，针对俄罗斯从来都不是头号选项。<br><br>　　当然普京讲俄罗斯再次成为超级大国，也并不是为了国际形势，主要还是对内讲的。<br><br>　　毕竟俄罗斯新一轮总统大选就在2024年3月份，也就剩三个多月了。但舆论界都知道，正常情况下还是普京当选，第五次登上总统大位。不过现在他还没有正式宣布参选，算是留下一个小小的悬念。<br><br>　　对普京来说，他已经统治俄罗斯20多年了，已经把自己当成了俄罗斯的化身。虽然他的连任已经没有悬念，但潜意识中把自己当成俄罗斯化身的他，还是认为重新当选总统要给俄罗斯一个名正言顺的交代。<br><br>　　如果是第一次当选，可以画大饼，说未来带领俄罗斯如何如何。<br><br>　　如果是第二次当选，可以继续画大饼。<br><br>　　如果是第三次当选，可以回顾一下过去的成绩等等。<br><br>　　如今已经要第五次当选，简单地画大饼，或者摆出一些实际数据，已经没啥冲击力与说服力。干脆宣布自己已经把俄罗斯重新带回超级大国行列，才能更好地安抚自己的支持者。这方面，其实包括俄罗斯在内的绝大部分国家都应该向朝鲜学习，毕竟朝鲜从不摆各种实际的数据（当然也不是很好看），只要一直强调自己很厉害、领导人更厉害就行了。<br><br>　　既然都把俄罗斯重新带成超级大国了，那么就可以凭借这份功绩，重新宣布竞选俄罗斯总统，名正言顺地继续统治俄罗斯。所以很多媒体认为，在某种程度上，普京把在莫斯科举行的这次会议相当于一场竞选演说。<br><br>　　对于一个成熟的政客来说，普京当然不能说自己必须当选。他有自己的语序逻辑：把俄罗斯描绘成“更公平的世界秩序的捍卫者”，表示“没有强大的拥有主权的俄罗斯就不可能有牢固稳定的国际秩序。”就当今俄罗斯格局而言，还有谁能引领俄罗斯？只有普京。<br><br>　　所以接下来的一段时间，俄罗斯各界应该会有不少格局精英站出来，表示为了俄罗斯的大局和前途，普京应该赶紧参选。不得不说，普京把权力的游戏玩得出神入化；不仅绝对掌控俄罗斯，而且很有几分东方风采。这局面已经有点曹丕称帝时的影子了。<br><br>　　那么接下来最大的看点就是，既然普京已经认定俄罗斯重新成为超级大国，那就要看他如何让地球村其他国家接受这个事实了。<br><br>　　这个世界说到底是很现实的，你自己怎么说是一回事，让别人认同你说的话又是另一回事。超级大国这个头衔听起来光鲜亮丽，但实际上成本非常高昂。<br><br>　　所谓超级大国，通常意义上需要带领一帮兄弟之国（也可以理解为小弟），需要付出巨大的成本。当初苏联为了维护超级大国的地位，到处撒钱拉关系搞援助。<br><br>　　在东亚，苏联大力援助的朝鲜，生活水平一度不低于韩国。<br><br>　　在东南亚，苏联把越南的金兰湾建设成为亚洲最大的海军基地。<br><br>　　在东南亚，苏联对印度数十年如一日地输血，让印度感觉自己魅力很大。<br><br>　　另外在中亚、中东、非洲、东欧、南美、中美、北美洲，都援助了大量的国家。由于不停地对外放血，最后把自己搞得很虚弱、并垮掉。<br><br>　　现在的俄罗斯显然没有苏联那个实力去撒钱，相反俄罗斯很缺钱。所以俄罗斯的超级大国地位如何展现出来，还是一个谜团。对于一个合格的吃瓜者来说，等待谜题揭开，也是一种乐趣。因为这个谜团，不会是未解之谜，一定会被揭开。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 17:40:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[周小平：我已抵达缅甸，走访多个缅甸城市，实地探访信...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278260-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392960">　　前言：没有调查就没有发言权，教员同志诚不欺余，本次深度走访缅甸各大城市，获取了很多意料之外的重要信息！<br><br>　　日前我方第44批护航编队抵达仰光，舰首悬挂“中缅胞波友谊万古长存”横幅，开启对缅友好访问，我抵达仰光后停留一天，然后继续北上。同时根据中国新闻社报道，我方对外发言人表示：“任何挑拨中缅两国“胞波”情谊、破坏两国友好关系的行为都是不得人心，也不可能得逞的。”<br><br>　　一锤定音。<br><br>　　护航舰队友好访问仰光港停靠，我在抵达仰光后一路北上，对缅甸从南到北三个城市展开了深入的走访交流，见到了生活在这里的各族群众，包括缅族，佤族，掸族，克钦族，傣族，果敢族等十几个民族普通家庭，尤其深入了解了普通在缅经商华人群体和本地各族群众的想法。我想，至少有以下几点基本事实，中国网友应该有所了解。<br><br>　　（我抵达缅甸仰光）<br><br>　　1：缅甸多个城市华人华商华侨以及本地各族群众目前普遍担忧战争，上周缅北地方武装袭击中缅物流中心后，在缅华商更加担心自己和家人遇害。他们认为缅军虽然不是很喜欢华人，但是毕竟现在祖国母亲强大了，缅军其实也不敢怎么样，因此在缅华人华侨和各族普通群众居民家庭普遍更为担心地方武装近期故意杀害华人然后栽赃缅军，从而引发更大的乱局，这一点他们非常希望我转达给国内。我觉得这一点，尤其要引起重视。<br><br>　　同时，缅甸各城市华人华侨华商均呼吁并希望祖国母亲同时对缅军和克钦武装、彭家同盟军、若开军四方都施加一定的压力，希望能敦促缅甸政府严正要求各方势力不要在内战中袭击或伤害中国在缅同胞。（这是原话）<br><br>　　（我在缅甸和当地人交流）<br><br>　　2：当地华人华侨华商和本地普通居民心底里并不支持任何一方军阀势力，克钦武装，若开武装，果敢武装等多方非政府持枪军阀长期以来都没少恐吓或劫掠当地普通华人华侨华商或欺负本地平民。所以，相信任何地方私人武装是善人的，都是幼稚到令人发指，等于忘记了“军阀”两个字到底意味着什么，忘记了我们刚刚过去不算太久的历史伤疤。<br><br>　　缅甸各城市华人华侨华商也都说，的确十多年前缅甸警察对华人也不太友好，但最近几年来缅甸警察对中国人态度还是比十几年前好了很多，这一方面是因为这些年中国的强大和一带一路对缅政府的援建项目实实在在，另外一方面则是因为华人华侨华商群体在缅政府控制的城市正规经营生产且确实守法，切实给当地带来了发展。目前，当地华人海外同胞，均不认为缅北各派军阀任何一方会是什么善人，他们对发动战争者深恶痛绝。<br><br>　　（我在缅甸市场走访）<br><br>　　尤其是近期，缅北武装分子经常晚上到中国商铺门头贴恐吓纸条，宣称要爆炸袭击或绑架。缅甸警察和缅军第二天会到这些商铺门口清理这些恐吓条，并安抚经商者，并向他们保证会保护当地经商者安全。以上，是生活在缅甸各个城市正规商业经营者们的共识心声和每天都在经历的真实生活。<br><br>　　3：目前缅北克钦武装，若开，彭家同盟军已经开始残酷的强抓壮丁行径，当地矿业华人华商已有本地缅籍员工家人开始被强征壮丁，被强征者月薪只有6万缅币，仅相当于人民币月薪100多元（实际汇率），且死了活该没有任何补贴或抚恤金。这些人现在被强当壮丁以后，还要饱受霸凌，给老兵洗袜子背水，当炮灰冲前排或强迫趟雷场，并且山里全是蚂蝗毒虫，生活物资难以保障，处境十分悲惨。当地华人华侨华商以及本地平民群众都十分厌恶战争，厌恶发动战争的非政府武装。<br><br>　　（我和缅族家庭妇女（蓝衣）合影）<br><br>　　因此凡是在网上为以上缅北任何一方军阀势力叫好的人，都不是一般的幼稚、无情、冷血以及不接地气，属于吹着暖气凭空瞎猜、纸上谈兵脱离群众。以上内容均属平局本人入缅实地见闻，本地群众真实心声反馈。如果还有人非要瞎编乱杠，请和我一样飞到本地来调查了解清楚再说，没有调查就没有发言权！<br><br>　　同时值得注意的是：电诈园区都是在缅甸政府控制区之外的缅北武装辖区，全部都集中在缅军难以管辖的金三角地区，属于四国接壤、三不管地带的深山村霸，主要控制这些地区的势力为克钦武装、果敢同盟军、佤邦、掸邦，以上四方缅北势力均长期涉及武装贩毒、网络赌博和电诈、杀害中国缉毒警察、其中克钦武装和彭家同盟军更是多次被我们官方披露公然袭击中国一带一路项目，所以它们其实没有一个手上是干净的，这些缅北武装全部都是由以前深山里的缅北毒贩进化而来，属于地缘顽疾藓疥。<br><br>　　目前在金三角投资搞电诈园区的主要是中国籍犯罪分子而不缅人，这些中国人也都是从我国西南边境投靠缅北非法武装后偷渡入境缅北投资或参与电诈，本质上他们这伙人伤害了中国和缅甸两国人民共同的利益。根据中国办案警察透露，有90%以上电诈分子都是明知犯罪而故意偷渡前往缅北投靠缅北武装，并不值得同情。而在缅军控制的地区，迄今为止中国警方没有发现一个电诈园区。<br><br>　　（我和缅甸孩子们在一起）<br><br>　　缅方能常年做到这一点其实非常不容易，要知道在东南亚除缅甸外的其他好几个国家，就连政府军控制的辖区都有电诈园区的比如柬埔寨西港、菲律宾马尼拉、泰国湄溹、阿联酋迪拜等等，这些在当地政府实控地区内都有大量的经营电诈园区，而缅甸至少政府控制地区是没有电诈园区的！谁是谁非，一目了然。缅甸政府实控地区不仅没有电诈园区，且其控制区内还有很多正规中国公司在缅经营投资发展，一路上我见到了不少诸如格力、VIVO、奇骏等品牌的销售门店，还有很多华人开办的纺织厂，矿业公司，家电工厂数不胜数，有数十万华人华侨华商生活在缅政府辖区。目前，东盟已经取代美国和欧洲，成为中国的第一大贸易伙伴。<br><br>　　至于已经多次被中国官方严厉批评训斥的、网上肆虐的所谓“华夏支持缅北非法武装”恶毒谣言，目前在美国各大社交媒体拼命传播煽动下，已在缅甸当地引发剧烈反响。对此，在缅华人华侨华商都感到非常困惑甚至是恐惧。这些年来随着一带一路的发展建设，缅甸政府对华人华商态度较过去已经更为友善，然而关于中国协助缅北拱火缅甸战争的恶毒谣言，导致很多不明真相的缅甸群众也被蒙蔽，开始怀疑中国人在欺负他们国家，进而不再那么友善。因此在缅华人华商华侨群体日渐恐慌。我也郑重告诉他们：这些都不是事实，要相信国家不会置这么多海外同胞于险地。还请网上部分无脑跟风煽动吃流量人血馒头的人三思，谨言慎行，不要变成吃人的冷血公知。<br><br>　　（我和缅甸和尚们合影）<br><br>　　缅甸行程结束后休整几天，接下来平局还要飞往胡志明、金边、万象以及曼谷参加一带一路东盟国家的相关交流活动，大家可以持续关注。<br><br>　　——记住，你永远不要相信缅北的任何人，更不要相信缅北任何一支非法毒诈武装团伙，否则下一个被骗的就是你。永远不要相信网上看到任何鼓吹缅北武装的信息，否则他们会觉得中国人太好骗了，以后还要骗。<br><br>　　我在缅甸行程基本都是安全，只有在缅甸靠近缅北的北部城市走访时，有几名缅北非法武装探子总在跟踪我。不过它们到是没敢威胁我，但为了阻止我与当地华人华商和普通平民家庭接触，他们暗中威胁了当地老百姓。我原本预定走访的有15个当地普通居民家庭，结果当天晚上这些家庭都收到了缅北武装的纸条或匿名电话威胁。所以，克钦武装和彭家同盟军其实很怕自己的真实嘴脸暴露在中国网友面前。这些缅北武装的罪恶嘴脸，比国人想象的更为严重。<br><br>　　还是那句话，唯有中国周边和平稳定，我们国人和海外华人才能有安稳的生活。如今美国不断升级加大对缅制裁，美国不断挑拨中缅关系，美国不断支持缅北克钦武装和同盟军其用意和目的已经是昭然若揭。（网上传播的所谓密林长出高精尖装备，均为克钦和掸邦、佤邦自己的兵工厂仿制）<br><br>　　除此之外，我还和不愿意露脸的某商会成员进行了私人会面，他们曾多次参与缅北被绑被困人员的民间营救行动，他们均表示克钦武装是该地区非法武器和资金主要提供者之一，彭家同盟军在小勐拉也有参股电诈园区，参与过营救行动的人都知道这些，都对克钦武装恨之入骨。<br><br>　　（开朗大方的缅甸姑娘）<br><br>　　此前平局也反复说过：中缅官方的联合反电诈的打击行动，早在10月27日彭家同盟军没有打出“反电诈”大旗之前，缅甸政府就已经向缅北佤邦、掸邦施压，因此中缅老泰联合执法行动队才得以入境佤邦掸邦，并逮捕了1万多名电诈分子并移交给中国，联合反诈行动并没有出现什么所谓的“僵局”。反倒是10月27日突如其来的战火打断了中缅联合反诈行动近两周，造成了部分人员借机逃脱到克钦武装势力范围，受战火影响，中缅联合反电诈行动被迫等到11月5日才开始逐渐恢复。从11月5日至11月28日期间，缅甸警方成功抓获明家全部头目移交中国、缅北各方执法部门（各方执法部门指：佤邦特区警察局、掸邦特区警察局、果敢特区警察局）逮捕并移交涉嫌电诈人员2.1万人，总计3.1万人；以上逮捕电诈和移交方并无克钦武装或彭家同盟军。彭家主要在打白家，它们之间是两伙毒诈武装争抢地盘结下的梁子，根本没有任何一方是正义的，都是毒害中国人民的害人虫、害人精（不相信的请看央视纪录片《中华之剑》）<br><br>　　克钦武装和彭家同盟军目前中缅双方对其的定性都是“非政府武装”，不属于缅北各方执法部门，中国和这些非政府武装之间没有建立过任何官方联系。更何况克钦武装是信鸡毒教的对华分裂势力，克钦武装也是彭家同盟军的唯一武器资助和资金提供方，其长期制毒贩毒残害中国居民、杀害中国缉毒警察、最早建立迈扎央电诈园区、入股小勐拉电诈园区、还多次袭击中国重大项目施工人员、抢占或毁坏中缅一带一路项目，早在2011年就被中国水电等官方网站点名批评和披露其罪行，同时它们也是禁毒记录片《中华之剑》里的罪恶主角，彭家罪行被央视多次实名披露。中国怎么可能去支持这种货色？<br><br>　　如今中国官方表态已经十分清楚、清晰、明确，那些继续配合美国媒体一起给中国扣黑锅、唱反调的人，好自为之。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 17:39:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：刚刚！美国突然变脸，对以色列强硬摊牌！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278259-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392959">　　美国真急眼了，<br><br>　　开始和以色列摊牌了！<br><br>　　尽管巴以停火延长两天，但是为期6天的停火期限还是即将到来了！<br><br>　　在以色列开出哈马斯必须全部投降，并且交出10月7号袭击以色列的凶手才能停火的条件被哈马斯拒绝之后，以色列威胁对加沙的打击行动随时开始。<br><br>　　针对以色列声称继续将在加沙打击哈马斯，并且将战火烧向加沙南部的言行，我们看到，美国罕见地对以色列发出强硬警告，绝不允许以色列在加沙南部进行像加沙北部这样的破坏行动。<br><br>　　据海外网11月29日援引美国《国会山报》网站28日报道，美国政府就下一阶段在加沙的军事行动向以色列发出紧急警告，称在加沙地带南部的行动不得造成与该地区北部相同程度的破坏。北方发生的那种大规模的流离失所现象不能够在南方重演！<br><br>　　和以往劝告的声音不同，这一次美国的声音异常的严厉和强硬，被外界解读为是美国被逼急了，在给以色列画下的红线， 那就是绝不允许在加沙南部再次复制加沙北部这样疯狂杀戮行动。<br><br>　　这是迄今为止，美国对以色列发出声音最为强劲的警告。<br><br>　　那为什么美国突然对以色列表态强硬，并且突然为以色列画出战争红线呢？<br><br>　　很简单，因为如今的美国也被中东局势吓到了。<br><br>　　大家都知道，近来的中东局势是风起浪涌，由于美国偏袒以色列的政策，引发中东各大反美武装的不满，大家轮番动手对美国在中东的各大军事基地展开一轮又一轮的猛烈袭击行动，造成美军多个基地受损，数10名美军受伤，不得不从中多个基地紧急撤出非战斗力量。<br><br>　　而恰在此时，中东独狼土耳其也趁机对在伊拉克北部的亲美武装库尔德发起猛烈的打击行动，甚至一度和美国在伊拉克的军事基地产生碰撞。<br><br>　　一时间，整个中东山雨欲来风满楼，美国卷入整个中东战争的危险性越来越大了。<br><br>　　而巴以停火期限到了之后，以色列总理内坦尼亚胡发出了要进攻加沙南部，并且要求加强南部的民众都立即撤退的信号，这引发了国际社会的强烈反对，甚至包括美国身边的法国、德国的盟友也开始转向支持巴勒斯坦。<br><br>　　正是美国对以色列的纵容和支持，使得以色列在中东愈加的骄狂。根本不将美国的警告放在眼里，不但让美国在中东的战略方针彻底失败，与此同时，中东的战火也烧到了美国自己的屁股，也终于让美国对不听话的以色列忍无可忍了！<br><br>　　我们看到，美国国务卿布林肯将第3次紧急访问中东，和以色列乃至于中东多国举行紧急斡旋，其实目的只有一个，那就是希望以色列见好就收谨防夜长梦多。<br><br>　　还有非常重要的一点，那就是这次以色列军队在巴以之战的表现，让美国大失所望。以色列真是要在中东和伊朗彻底撕破脸引发中东大战，那美国还不得亲自上场替以色列收拾这个烂摊子，这是美国绝不想看到的一幕，所以感到事态严重的美国一方面将其航母战斗打击群进入中东，威慑中东各国都不得妄动，与此同时也对以色列划下了战争红线。<br><br>　　我们之前给大家说过，美国已经对以色列总理内塔尼亚胡忍无可忍，发出了要撤换以内塔尼亚胡的声音，但是内塔尼亚胡对于美国的警告置若罔闻，继续在加沙进行疯狂的杀戮行动，以至于让美国也陷入被动之中。内塔尼亚胡的意图很明白，那就是彻底拉美国下水，在中东将以色列的政敌铲除。<br><br>　　尽管美国对以色列发出了强硬警告，但此时已经杀红眼并且已经感到大事不妙的内塔尼亚胡会收手吗？内塔尼亚胡之所以孤注一掷要彻底荡平加沙将哈马斯铲除，是因为他自己也感觉到大事不妙，即将要被美国清算，更是受到了来自以色列国内民众的抗议的双重围剿，下台已经进入了倒计时。<br><br>　　如果不在加沙打一场彻底的歼灭战，恐怕没等到战争结束，内塔尼亚胡就会遭到下台清算了，所以内塔尼亚胡很可能要破釜沉舟，继续在加沙赌一把。<br><br>　　所以，美国强硬要求以色列不得在加沙南部造次，不是良心发现了，而是感到危机来临不得不开始紧急约束以色列， 甚至向以色列释放强硬信号了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 17:35:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：突发！基辛格黯然去世，美国已错失最后自救...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278255-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392955">　　一觉醒来，看到美国国务卿基辛格去世的消息，这位被誉为中国人民的老朋友，同时又是美国政坛常青树的老人的离世，也代表着美国一个时代的落幕。<br><br>　　尤其是在当前中美关系存在诸多不确定性的情况下，代表美国政坛理性声音的基辛格的离世，也让整个世界对未来的美国的命运充满了担忧。<br><br>　　100年弹指一挥间。这100年世界发生了天翻地覆的变化，作为美国前总统尼克松的国家安全顾问，以及后来的美国国务卿，基辛格更是亲自见证了这个世界由苏美称霸到美国的一国独大，再到今天的群雄逐鹿，美国爆发美元危机黯然衰落的历史。<br><br>　　在第2次世界大战之后，正是基辛格力促美国和沙特联姻，以美元绑定石油的政策，使得美国一手紧握美元，另一手紧握石油。真正打开了美国称霸全世界的大门，从这一点上说，基辛格为美国霸业立下了汗马功劳，可以说基辛格就是美元霸权缔造者之一，所以这也是基辛格成为美国政坛常青树的一个原因。<br><br>　　除了促成美元霸权之外， 基辛格做的另一件极为重要的政绩，就是亲手打开了中美合作大门，这个世界上最重要的双边外交关系。<br><br>　　尤其是基辛格1971年访问中国，展开了中美破冰之旅，并促成尼克松访华，打开中美合作大门，对中美两国来说都是一件划时代的大事儿，可以说这也是基辛格耀眼政绩之一。<br><br>　　另外，基辛格还创造美国政坛人物的历史，那就是一生当中基辛格100多次访问中国，基辛格曾说我崇拜中国，我半辈子都在研究中国。<br><br>　　与此同时，基辛格更是在多种场合表达了对毛主席的敬佩之情，他说“毛泽东身上发出一种几乎可以感觉到的，压倒一切的魄力。”<br><br>　　即便是今年已经100岁高龄的基辛格，还不远万里来到中国，千方百计的想弥合中美之间的裂痕。<br><br>　　在最后这次中国之行中，基辛格称：我愿继续为增进美中两国人民相互理解作出努力。<br><br>　　当然，在基辛格为美国作出重大外交贡献的同时，越南战争等也都有基辛格忙碌的身影，所以对于基辛格的离世，在美国是褒贬不一。<br><br>　　值得一提的是，德国犹太人出身的基辛格似乎并不受以色列的欢迎，就是因为他在当美国国务卿时，大幅削调整关于许多以色列的政策，甚至被以色列批评偏向阿拉伯世界，引发以色列国内的不满。<br><br>　　而如今的美国更是深度被以色列绑架，以至于以色列在加沙大肆屠杀美国竟然无力阻止，并且还不得不出兵援助，以至于让如今的美国在整个中东沦落到老鼠过街人人喊打的境地，这让身为犹太人的基辛格倍感不安。<br><br>　　尼克松和基辛格的老一代美国政客把美国一步步带上世界巅峰，并用诚意和外交智慧敲开了中美合作的大门，但是崽卖爷田不心疼！如今美国早就已经债台高筑，就连基辛格好不容易绑定的石油和美元霸权，如今都已经摇摇欲坠了。而经过新金阁，好不容易打开的中美外交的基石，也被特朗普和拜登糟蹋的差不多了，这让基辛格怎不痛心疾首。<br><br>　　基辛格之所以在百岁高龄不远万里再访中国，可能也是想为美国尽最后一份力吧。<br><br>　　因为他深深知道这中美对抗的后果，作为一名跨世纪的资深政客，他更明白美国如今对中国疯狂的打压和围堵，不但无法阻止中国的崛起，反而会加速中国的腾飞，与此同时加速美国的衰弱。<br><br>　　因为每一项对中国的围堵封杀，都换来中国在这个领域的逆势勃发，让美国失去在这一领域里面的传统优势，更失去中国这个巨大的市场。<br><br>　　比如，美国封禁华为，反而促使华为的5G领域凤凰涅槃，而中国没有封禁苹果，其实也是在给美国机会。<br><br>　　但是，如果美国没有能够感觉到中国的这番苦心，执意挑衅中国的底线，一旦中国和美国彻底摊牌，那么将是美国不可承受之重！<br><br>　　但此时，已经百岁高龄的他已经无力回天了，因为如今他的声音在美国政坛，已经没有多少人肯听得进去了。<br><br>　　这位为美国作出巨大贡献的政坛常青树带着无尽的遗憾走了，带着对美国无限的忧虑走了！<br><br>　　基辛格的离世，代表着美国政坛理性声音的减少，尤其是如今支持率持续高涨的特朗普有可能重回白宫的情况下，不但给中美关系的正常化蒙上一层阴影，同时也让美国这个已经接近失控的超级列车未来更加充满不确定性，美国已经开始失去了自我纠错的最后机会！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 17:24:45 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：突发！美国传来惊人消息，全球动荡时代已至，中...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278250-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392950">　　一个时代落幕了，另一个时代开始了。<br><br>　　据新华社11月30日报道，美国当地时间11月29日，基辛格咨询公司在一份声明中说，令人尊敬的美国学者和政治家基辛格博士当天在其位于康涅狄格州的家中去世，享年100岁。<br><br>　　基辛格去世了<br><br>　　作为一名曾充当了中美新时代大国外交的破冰使者，作为一名曾与我国第一代领导集体同席而坐，与毛主席、周总理谈笑风生，在尼克松和福特两任总统执政期间对美国外交政策发挥了重要影响，直接开启了未来几十年中美关系走向，对世界政治格局发展都展现了无与伦比影响力的美国政治家和国际关系学者，基辛格的去世宣告了一个时代的落幕…<br><br>　　无疑，在世界整体和平局势已经濒临失衡，在中美关系在可以预见的未来必将“持续紧张”的大环境下，基辛格的去世可谓是让世界的明天继续被蒙上了一层挥之不去的阴影。<br><br>　　当然，戎评并非是说基辛格是“和平的使者”。<br><br>　　作为一名美国人，作为一名曾在年轻时逃离纳粹德国，继而获得美国庇护的美国人，基辛格的一声所不懈坚持的，从来都是为了维护美国的国家核心利益<br><br>　　——主动对华关系缓和、策反拉拢俄族精英、助推巴以关系缓和…<br><br>　　作为一名美国人，基辛格终其一生都在为美国消除前进道路上的发展风险，而在这个过程中，不论是助推中美关系缓和、助力美国赢得冷战、乃至是在其地缘政治“均势理论”的指引下所倡导的和平而非对抗，其本质上都不过只是为了维系美国霸权地位而进行的不断努力。<br><br>　　但是很不幸的是，就是这样一个终其一生都在为了美国核心利益而不懈奋斗的“纯正美国人”，在其晚年时却遭到了美国国内主流思潮的排挤。<br><br>　　基辛格始终旨在建立并维护以美国为核心的稳定且均势的国际秩序的“灵活多变”，被痛斥为是极端的现实主义者！<br><br>　　基辛格拒绝撕裂、追寻均势、强调稳定，谋求美国国际地位合法性、推动全球主要大国之间“缓和战略”的践行，被谴责为是放弃了美国的价值观！<br><br>　　事实如此，近年以来的美国政界对于这位“百战老将”可以说是嗤之以鼻的。<br><br>　　在特朗普当政时期，美国国防政策委员会已经没有了基辛格的一席之地；<br><br>　　拜登上台之后，无数遭到特朗普厌弃的美国政治家被纷纷启用，但是唯独基辛格被冷落一旁，而拜登同样也成为了自尼克松之后唯一没有邀请基辛格白宫会面的美国总统；<br><br>　　人世间最悲凉的事情是什么？<br><br>　　一个偌大的美国，竟然已经容不下一个百岁老人！<br><br>　　人世间最悲哀的事情又是什么？<br><br>　　一个终其一生都在为了美国利益为奋斗，甚至就在去世前的四个月还强撑着年迈身躯远渡重洋再次访华的百岁老人，却在去世前眼睁睁的看着自己耗尽一生才堪堪缔造的“三大政治遗产”统统化为泡影！<br><br>　　主动对华关系缓和<br><br>　　策反拉拢俄族精英<br><br>　　助推巴以关系缓和<br><br>　　…<br><br>　　如果说，亨廷顿的去世，使得美国再也没人能够理解《变化社会中的政治秩序》，问问《我们是谁》，只剩下《文明的冲突与世界秩序的重建》了。<br><br>　　如果说，布热津斯基的去世，使得美国再也没人能做出《大抉择》、把控《大棋局》、避免《大失控与大混乱》。<br><br>　　那么，基辛格的去世，则意味着美国没人再能进行《大外交》，比较靠谱地《论中国》，从而理智认识《世界秩序》了。<br><br>　　事实如此，从诸多的层面来看，如今的美国确实已经配不上基辛格了。<br><br>　　诚然，早在2011年基辛格所发表的《论中国》一书中，这位美国的国际战略大师、中国人民的老朋友便已经敏锐的意识到了来自中国的压力，在这本书中，基辛格曾这样评价我们：<br><br>　　中国是擅长做长远战略规划的高手，喜欢下围棋的民族真可怕，他们是善于布“势”的民族。<br><br>　　此时，距离时任美国总统奥巴马提出旨在围堵中国战略发展的“重返亚太再平衡战略”还有整整的一年…<br><br>　　所以，仅仅就在一年之后就开启了对华战略围堵的美国权力中枢，是听取了基辛格的建议吗？<br><br>　　答案显然是否定的。<br><br>　　这一点，我们从今年5月基辛格在《经济学人》杂志发布的一份采访中，就中美、俄美的未来关系发展意见，便可见一斑：<br><br>　　1、在中美未来关系发展中，基辛格认为两国应学会共存，避免战争的发生。<br><br>　　基辛格呼吁美国政府为局势降温，注意力量部署的方式，不要做出侵犯中国核心主权的表态，并逐渐与中方建立信心和工作联系。<br><br>　　为了避免灾难的发生，基辛格呼吁可以在欧洲、中国和印度都加入的规则基础上建立新的国际秩序。<br><br>　　2、在俄美未来关系发展中，基辛格认为北约对乌克兰敞开大门的举动是非常“错误”、“失败”且“愚蠢”的。并对俄罗斯表示谅解，认为对于俄罗斯而言，西方的这个举动是不可能被容许的！<br><br>　　大家看明白了吗？<br><br>　　哪怕是在行将就木的2023年，哪怕是自己早已被美国政治中枢所彻底摒弃的今天，基辛格依旧还是在为了维系美国霸权地位和现有秩序而殚精竭虑<br><br>　　——与曾经的主动对华关系缓和如出一辙，在“均势理论”的大原则下，基辛格主张如今的美国应该主动与俄罗斯获得谅解。<br><br>　　基辛格认为美国应当立即停止对俄罗斯的经济外交制裁、认为美国应当给与俄罗斯公正的合作地位、认为美国应当停止将俄罗斯视为主要威胁，而应当与俄罗斯联合起来共同构筑对中国的包围网！<br><br>　　这种态度，在近年2月的“中美气球事件”之后达到了一个历史高点。基辛格，这位“中国人民的老朋友”甚至直接发表公开言论，认为中国已经成为了美国霸权秩序的最大挑战者，美国在进行完善的政治包围构筑之后可以对中国直接发起武力打击…<br><br>　　但是，美国又是如何用行动去回应这位“百战老将”的？<br><br>　　戎评在前面提到的基辛格被踢出美国权力圈子暂且不论，自进入21世纪开始，美国在冥冥之中可谓是昏招迭出！<br><br>　　首先是2000年美国默许了以色列强硬派领导人沙龙挑起“巴以流血冲突”，这直接中断了1993年巴以和平协议—巴勒斯坦自治《原则宣言》之下的中东大好局面。<br><br>　　而阿拉伯世界的集体愤怒，直接推动了9.11事件的爆发。<br><br>　　或许很多人不明白这场突如其来的“异变”，对于世界发展轨迹的改变究竟有多大？<br><br>　　93年银河号、96年台海、99年炸馆、01年南海撞机，当年睥睨寰球独孤求败的美国，垫着脚的等着中国发飙。<br><br>　　然而，就在全世界都坐看美国接下来将如何继续刁难这个社会主义国家领头羊时，“异变”发生了<br><br>　　——这场美国自二战以来本土所遭受的最惨重袭击，对于美国国家政策走向的影响是及其深远的，为了消除不断蓄积的资本恐慌，同样也为了安抚国内民众，一场声势浩大的反恐战争，被美国政府火速拉开。<br><br>　　出于“战胜”的需要，同样也为了避免阿富汗再次成为如拖垮前苏联一般的“帝国坟场”，确立开启反恐战争的美国，瞬间转变态度，开始了对中国的大力拉拢<br><br>　　—— 2001年11月10日 世界贸易组织第四届部长级会议，审议通过了中国加入世界贸易组织的申请。<br><br>　　很多人或许直到今天，也不太清楚这个中国自1984年开始便一直绞尽脑汁加入的贸易协定，对于我们的意义究竟有多重大。<br><br>　　打个不太恰当的比喻：<br><br>　　2001年之前的中国，在世界上的贸易就是非法摆地摊，城管来了就得跑，就算被哪个管理员乱收费了，也只能赔笑脸。<br><br>　　但是“入世”之后的中国就不同了。<br><br>　　咱们进了市场大门，有了自己的门面，城管来了不用跑，谁敢乱收费我们也可以正面怼！<br><br>　　至于其中的好处，中国自2001年开始被突然拔起的GDP，就是最直观的证明。<br><br>　　对于这一点，美国人当然知道。<br><br>　　但是，当年凭借完全碾压我们的综合国力，美国有那个自信在“几个月结束反恐战争”之后，掉过头来继续修理我们…<br><br>　　然而，谁也没有想到的是，一场反恐战争，美国一打就是10年！<br><br>　　对于中国而言，10年的喘息意味着什么？<br><br>　　2001年时，中国的GDP不过仅相当于美国的12.7%，排名世界第六。但是，到2011年时，中国的GDP已经相当于美国的48.4%，经济总量超越整个欧洲，排名仅次于美国！<br><br>　　当然，“量变”还不是最恐怖的。<br><br>　　在短短10年间，中国不论是制造业还是军工业，都以一种相当诡异的姿态，飞速的完成了从代工、山寨到自主研发甚至部分超越的工业现代化进程！<br><br>　　这个速度有多诡异？<br><br>　　举个最简单的例子：2001年时，歼10战机才刚刚首飞甚至还没量产，但是到2011年时，歼-20都首飞了！<br><br>　　这比美国专家预估的时间，提早了20年。<br><br>　　时至今日，美国在21世纪之初的此记“昏招”被视为是美国最近百年以来的最大战略失误！<br><br>　　但是鲜为人知的是，当年同时背弃了基辛格国际战略主张三分之二的美国人，其实真正想要做的是三分之三<br><br>　　——进军中东不仅可从侧后方对东方大国进行战略包抄，切断其能源供给，更能够阻遏俄罗斯南下并达成震慑欧洲，捍卫石油-美元霸权的作用。<br><br>　　当年，美国全都要，美国也拥有这个实力！<br><br>　　然而让人意外的是，就是在这样的大战略下，到08年时已经先后拿下阿富汗和伊拉克，只差最后仅存的伊朗临门一脚即可达成战略的关键时刻，一向神勇无敌的美国人却退缩了。<br><br>　　从2008年-2016年，在整整长达8年的时间里，美国龟缩不前！<br><br>　　美国人在干什么？<br><br>　　2011年挑起叙利亚内战、2014年策动了乌克兰政变直接导致克里米亚危机爆发…<br><br>　　当然，西边火热东边也没闲着。<br><br>　　以2012年中日钓鱼岛争端开始，东海、南海可谓是你方唱罢我登场，后来在美国的遥控指挥下，这种渗透作妖更是直接对我国内政进行干涉！<br><br>　　战术主动下，当年的美国看似掌握了主动。<br><br>　　但是明眼人都看得到，在推翻原有“均势制衡”开启全面进攻，却在现有地缘战略布局尚未完成，就同时对中俄两国咄咄逼人、极尽恶心的美国，却实质陷入了彻底的战略失衡…<br><br>　　如此下作、幼稚的一幕，足以让一向崇尚光明磊落、堂堂之阵的基辛格气到吐血！<br><br>　　但是，“生气”又有什么用呢？<br><br>　　正所谓寿多必辱，百岁高龄的基辛格在人生的最后岁月里所殚精竭虑的美国，早就已经不是曾经那个生机盎然的美国！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 17:13:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：一个时代落幕！从此中美关系再无“见证人”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278248-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392948">　　虽然已是百岁，但突闻基辛格博士辞世还是感到震惊和悲痛。这位中美关系的推动者和见证者的逝去，对中国和世界来说都是极大的损失和遗憾，这可能代表着中美关系的一个时代的落幕，从此难寻一个“见证人”。<br><br>　　之所以说他的逝去是一个时代的落幕，主要的是因为他是当年美国推动中美关系正常化的美国第一人。当然也是中美关系正常化这40多年的最后一个见证者。<br><br>　　这在中美正在进行激烈的大国“竞争”的当下，美国又少了一个历史的见证人。甚至可以说在美国再也难寻这个一个维护中美关系正常化的见证人了。<br><br>　　基辛格是到访中国的第一位美国政要，是中美关系正常化的第一人，也是中美关系正常化发展的推动者和见证人，一直被中国被称为老朋友。<br><br>　　之所以把他称之中国人民的老朋友，并非因为他热爱中国。主要的是因为他更懂中国，或者说他更希望读懂中国。<br><br>　　中美建交，是中美关系的历史大事件，也是世界关系史上的重大事件。正是因基辛格提出的均衡外交，一方面避免了美苏争霸的激烈化，另一方面也使美国少了一个强大的对手和敌人。<br><br>　　人们都说前苏联之所以崩溃，主要的是通过冷战的方式拖垮的结果，也就是苏联在冷战在犯了错，是军备竞赛拖垮了苏联。<br><br>　　实际上，人们完全忽略了一个重要的事实，那就是中国因素在美苏争霸战的重要作用和地位。<br><br>　　当时的美苏两大集团可以说基本上是势均力敌，虽然当时的中国实力较弱，但也称得上是一个重要的世界性大国。如果苏联不是与中国同时进行恶斗，如果不是中国在侧面牵制苏联，苏联至少不会崩溃那么快。<br><br>　　重要的是，如果美国还把中国当敌人，如果美国同时与中国进行恶斗，那对美国来说就是一个重大的战略牵制和消耗。冷战鹿死谁手还真的难说，至少苏联不会那么不堪一击。可以说，当时的中国正是美苏争霸力量平衡器。<br><br>　　正是由于基辛格博士一力推动中美关系正常化，睿智地争取到了中国力量，可以说是助了美国一臂之力。<br><br>　　基辛格到访过中国100多次，也自称是最了解中国的国家，也正因他了解中国，所以基辛格不但力推中美关系正常化，也一力维护和推动中美关系正常发展。<br><br>　　因为他深知中华民族是一个拥有悠久历史文化文明的国家，深知中华文化文明的威力。中国可不是苏联那么轻易崩溃，与中国为敌，绝对要伤害到美国的霸权和利益。<br><br>　　即使是中美正在激烈进行大国竞争的今天，基辛格也坚决反对与中国脱钩对抗。更强调中美关系正常化的重要性，以及中美合作才是解决美国困境的重要一环。中美对抗必伤美国利益。<br><br>　　如今，中美正处于大国“竞争”的关系时期。尽管旧金山会刚达成了重要的共识，中美关系已经有了回暖的迹象。但美国的对华战略依然还是处于一种犹豫不决或者说模糊的状态。<br><br>　　旧金山会晤中，我方再一次强调台湾问题是中美关系的关键，这是中国核心利益的核心。只有美国停止武装和支持台独，中美关系才能真正的回暖企稳。<br><br>　　可是，拜登日前又放狠话，表态要继续向台湾提供武器装备支持，这显然是又要出尔反尔的意思，中美关系能否继续向好或稳定可就真的更难说了。<br><br>　　这也表明了，拜登近来的一系列表态或者说一系列对华外交行动或承诺，实际上都是权益之计。主要的原因有四。<br><br>　　一是乌克兰战争和以哈战争使美国穷于应付。对美国的牵制和消耗太大。美国真的无力与中国全面交锋。只能是先稳住中国再说。<br><br>　　二是中美停止激斗也是世界普遍的呼声和诉求。美国也不敢完全逆世界而动。不得不放低一点姿态。<br><br>　　三是美国自身的经济状况堪忧。一直在经济衰退的边缘徘徊。如果继续恶斗下去，衰退是一定的。<br><br>　　四是美国大选的需要。如果搞不定对华外交，就证明拜登实在是外交无能。对内搞不好，对外又无能，这个总统自然也就不会让他再当下去了。中国牌历来是美国总统大选的主牌之一。<br><br>　　尽管此时稳住中国，可以为美国争取一些精力对付俄罗斯和中东乱局，可是美国又愿意中国经济借机强势复苏和发展。<br><br>　　近来中国在高科技领域频创新成果，科技战封杀了个寂寞。如果压不住中国高科技快速崛起，中国的强军建设也会加速，以后美国就更没有优势可言了。<br><br>　　其实，美国对华战略打压的一个重要目的是阻止中国的对外合作大局。<br><br>　　由于中国经济韧性强劲后劲实足，世界普遍把复苏的希望寄托在中国身上。加强对华合作是大势所趋。而这就严重不符合美国利益。<br><br>　　中美交恶，让一些国家在对华合作问题上感觉到强大的压力。中美关系回暖，这个压力可就减小了。美国都要与中国合作，那其它国家当然也会快速跟上。<br><br>　　连坚定追随美国战略的日韩都积极与中国互动了。法德也已经开始与中国沟通。重要的是，欧洲两主席访华一事，正在紧锣密鼓准备之中。<br><br>　　好不容易说服了欧洲对中国搞去风险，也就是好不容易有了离间中欧关系的可能。如果欧洲回心转意的加速与中国的合作关系，对美国来说就太不利了。<br><br>　　所以，此时的美国恐怕又得强硬出手，摆出一付与中国对抗的架势。目的不在于吓住中国，而是吓唬欲与中国加强合作的欧洲盟友。<br><br>　　遏制中国是美国内部罕有的两党共识。在对华关系问题上，美国已经鲜有温和派或理智者。在这个时候，见证了近半个世纪中美关系正常化的一位智者逝去，恐怕美国内部再无“明白人”了。即使有明白人也不敢公开与美国的反华主流唱反调，这真的是中美关系的巨大损失。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 17:10:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：东风开始压西风]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278247-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392947">　　前天在英国发生了一件足以让英国绅士们蒙羞的事情。小时候喜欢看《呼啸山庄》、《简爱》以及《福尔摩斯探案集》等英国小说。留下了英国人在待人接物上彬彬有礼的感觉。后来《读者》杂志上又对这种彬彬有礼给予了充分的解释和传播。并赋名为英国绅士，并解释之所以英国人都有绅士派头，是因为其具有历史悠久的‘贵族’血脉传承，而英国人的绅士派头又影响了整个西方世界，从而‘带动整个人类向文明的方向前进。’别说，那时候的我真信，非常地信。<br><br>　　这件让英国绅士们蒙羞的事情就是英国首相苏纳克在最后一刻取消了与希腊总理米左塔基斯的会面，并指派自己的副首相代为会见。不过吃了闭门羹的米左塔基斯自然不能忍受这样的羞辱，也拒绝了和英国副首相的会见。这件事在英国和希腊都掀起了轩然大波，因为这对于希腊人民来说固然是一种羞辱，而对于英国人来说，自己家的首相干出如此丢脸的事情来，无疑是代表了英国政府的怯懦和虚伪。这可是严重不符合绅士精神的。这一风波目前还在发酵中，虽然希腊总理说这件事不会影响两国之间的关系，但很显然，希腊人对于这份羞辱是一定难以释怀的。<br><br>　　苏纳克为什么会临时拒绝与米左塔基斯会面？表面原因很简单，那就是米左塔基斯准备在本次会面时，向苏纳克提出伦敦大英博物馆需要归还希腊帕特农神庙里的一件雕塑。那是英国人在奥斯曼帝国时期从希腊偷走的文物。而希腊早在几十年前就一直在坚持要求英国归还这些文物，希腊的政府官员也把从英国要回文物这件事作为自己的政绩之一。而苏纳克显然不愿意做这件事的替罪羊，所以他才不敢和米左塔基斯见面，这也是为什么英国媒体说苏纳克是懦夫的原因之一。在这些媒体看来，如果你不想归还，那就当面告诉米左塔基斯，躲着不见算什么呢？这也太让英国人丢脸了。<br><br>　　前面我说了，这件事看上去的原因是这样的，但事实上，真正的原因肯定不是因为这件事，毕竟，希腊人向英国索要文物这件事又不是第一回了，几乎所有的两国外交活动中，都会或多或少地出现这种话题，即便官员们不说，外面也一定有游行的队伍举着牌子要求英国政府归还文物，而英国政府也的确归还过希腊的一部分文物。所以这件事苏纳克即便和米左塔基斯谈不拢，结果也要比现在的局面好得多。那么，苏纳克之所以选择不见，就一定是因为见了之后，还会引发比当前后果更为严重的后果。<br><br>　　11月16日，非洲联盟和加勒比共同体在非洲的加纳首都阿克拉举行了奴隶制赔偿问题峰会。在这个峰会上，加纳总统阿多·阿库福·阿多表示：“奴隶赔偿问题是世界，是英国等殖民国家必须面对且不能再忽视的问题，非洲儿女的自由被控制并被卖为奴隶，现在是非洲也能获得赔偿的时候了。”<br><br>　　【峰会上，非盟和加共体联手向欧洲国家施压，敦促其为所犯“历史性大规模罪行”付出代价。据报道，与会代表称，正视并愿意赔偿的群体正在增加，如格拉斯哥大学、英国圣公会分别承诺支付 2000 万英镑和 1 亿英镑，英国一些奴隶主后代也发声支持赔偿。但派出官员参加峰会的英国外交部表示，与会只是“标准外交接触”，不代表承认赔偿的概念。<br><br>　　据西印度群岛大学估算，英国对加勒比各国的殖民剥削总计应赔偿18.8万亿英镑。报道称，加共体提出了包括全面正式道歉、取消债务等十点要求。虽未提出具体赔偿形式，但在峰会声明中各国宣布，将在非洲设立一个全球赔偿基金，加速诉讼、宣传等努力。】---以上引用环球网的报道。<br><br>　　作为世界上曾经是最大的殖民国家，英国政府受邀派人参加了这场峰会，但英国政府表示自己派员参会主要是为了见证这一峰会而不是对峰会所提出的赔偿表示支持。<br><br>　　说实话，这个赔偿款项就目前的英国来说，它也支持不了。单单加勒比各国所提出的赔偿就已经高达18.8万亿英镑就已经是英国绝对接不住的数额，去年英国的国民生产总值也不过三万亿美元，如果接招，英国人就得六七年不吃不喝还债了。而这还不包括非洲受害国家的赔偿要求。按道理说非洲人如果要求就奴隶贩卖赔偿的话，金额要比这个还要高。看热闹不怕事大的德国媒体《德国之声》说，阿克拉赔偿问题峰会的召开，是世界上不断壮大的索赔活动的一部分。也就是说，如果这一势头持续下去的话，那么针对西方世界此前在这个世界所犯下的罪行，所造的孽，清算将会愈演愈烈。从奴隶贩卖到殖民掠夺，从后殖民时代的资源控制到如今的气候问题补偿等等，曾经作为受害者的第三世界国家的胆子如今是越来越大了，索赔的数额也是越来越高了。<br><br>　　索赔的金额是可以谈的，但索赔的浪潮绝对不能任由其放大。所以，苏纳克才会选择不与米左塔基斯会面，因为如果真的让希腊人在这一关键的时间节点上索要文物成功，或者把这件事炒作成热点，那就意味着英国人必须要为其在历史上犯下的其他罪孽负责，这势必会提振那些曾经被殖民国家或者被掠夺国家索要赔偿和索回文化遗产的士气。英国人在历史上所掠夺回去的财富将会被这些索赔者追偿得干干净净，甚至还得为此负债。<br><br>　　当然，英国人是绝对不会任由这种事情发生的。只是架不住越来越多的索赔国家出现，越来越强的索赔浪潮出现。而为什么会造成这一现象的出现，更是英国人以及其他欧洲殖民者们所需要思考和警惕的。<br><br>　　是谁给了这些非洲国家和加勒比国家的胆子？要说索赔这件事，其实应该早就应该就要去做了，但是在西方话语权强势，西方对世界控制力很强的时代，谁要是敢提出这件事，恐怕他就很难在政治位置上坐得稳，要么被肉体消灭，要么被政变推翻，要么就得被西方集团所孤立。<br><br>　　而如今，这种索赔和追责却呈现出浪潮模式。很显然，这个世界变了，以前不敢索赔的亚非拉国家，以前对西方世界唯命是从的国家，都闻到了这种变化的味道。这种变化的发轫肯定不仅仅来自于俄罗斯在乌克兰对北约的傲视，因为当年的苏联要比今天的俄罗斯更强大。也不仅仅来自于以色列本次在加沙的残暴，因为西方的殖民史比这个更血腥，欧美二战后对世界的控制更猖獗。所以这种索赔的浪潮一定是基于西方的弱势，一定是基于另一支力量的崛起。用我们中国人一句常用的话来说：不是西风压倒东风，就是东风压倒西风，没有东风的吹拂，又怎么能有第三世界国家对西风的蔑视呢？<br><br>　　而苏纳克即便不明白这个道理，也会有人教他明白。事实上，米左塔基斯和苏纳克的会面话题一定是早就设置好的，而且还可能已经达成归还意向。这是外交常理。所以苏纳克临时避客，就一定是因为有人提醒他，得罪希腊事小，要是让被殖民被掠夺国家看到更多的希望，那就将会迎来绵绵不绝的麻烦。心中一凛的苏纳克赶紧放下自己的绅士派头，哪怕做个小人也不能得罪上面的人啊。<br><br>　　但是，东风既然已经化雨，又岂是苏纳克的螳臂能够挡住的？就是西方世界的巨腿，也一定会被历史的车轮轧成粉碎性骨折的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 17:09:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：朝侦察卫星升空后，美朝代表在安理会发生争...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278237-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392937">　　美朝发生罕见的激烈交锋，双方都辩称本国采取的是防御性行动，金正恩向三八线周边派兵。<br><br>　　据路透社27日消息，美国和朝鲜常驻联合国代表在当天于联合国爆发了罕见的公开交锋。交锋的原因与朝鲜之前首次发射侦察卫星，以及美朝紧张关系升级有关。<br><br>　　在会上，美朝双方都辩称本国采取的是防御性行动。朝鲜代表金星是这么说的，“交战的一方美国正在用核武器威胁我们。”“对交战的另一方朝鲜民主主义人民共和国来说，研制、测试、制造和拥有与美国已经拥有的同样的武器系统是合法权利。”简单来说，朝鲜的意思，是美国率先用核武器威慑朝鲜，所以朝鲜为了自保也要有核武器，并且这是朝鲜的合法权利。<br><br>　　对此，美代表格林菲尔德就表示，“朝鲜的说法是虚伪的”，因为在美国看来，“朝鲜使用弹道导弹技术发射卫星，根本就不属于防御性行动。相反，美国联合日韩在半岛周边进行的演习，因为提前公布了，所以才是真正的防御性常规演习”。随后，格林菲尔德还表示，“我要再次认真表达我们的意思，即我们愿意无条件举行对话，朝鲜民主主义人民共和国只需接受就行。”对于美方的这个说法，有网友就表示，发射卫星不用弹导技术用什么？用弹射器吗？这就是美国没事找事。另外，无条件对话是美国对朝鲜的恩赐吗？尽显美国傲慢姿态。<br><br>　　事实上，美国针对朝鲜也不是一天两天了，在今年7月下旬的时候，在美国的幕后操盘下，西方34国掀起一场针对朝鲜的地缘政治阴谋。据了解，G7集团、欧盟、澳新韩总计34个国家的代表，联合致信中方表示，中方一旦发现朝鲜船只出现在中国领海，那么请中方遵守联合国相关规定，执行对朝鲜的经济封锁。<br><br>　　对于美西方提出的这则要求，我们要知道，虽然表面上看是它们针对朝鲜之举，但实际上，它们的目标还是中国。因为美西方在台湾问题上无法实现战略突破，就将重点转向朝鲜半岛，试图利用半岛与东北亚根深蒂固的地缘矛盾和历史冲突，在中国家门口埋下一颗地缘政治的雷。<br><br>　　所以，面对美西方的种种地缘政治阴谋，中朝不会让其得逞，任何妥协退让，都极有可能向蛰伏起来的对手，释放行动信号，招致不可避免的战乱与祸端。因此，朝鲜政府在面对美日韩这个军事联盟，一直执行的是“更强硬”的外交姿态。<br><br>　　例如最近，韩国政府就宣布要暂停《9·19军事协议》中的部分效力，这份协议的主要内容就包括，朝韩两国在边境地区停止一切敌对行动。这就是韩国对朝鲜的战争威胁。既然韩国敢在这方面出手，那么朝方就一不做二不休，直接对外宣布，朝鲜军队不再受这一协议的约束，立即恢复暂停的所有军事措施。并且如果朝韩之间发生无法挽回的冲突，韩国将承担全部责任。<br><br>　　而眼下，据韩国方面的消息，已经观测到了朝军在三八线非军事区区域增加了活动，甚至疑似将无后坐力炮等武器重新运入战壕，一些军事哨所已经开始重建，预计朝方最终会将所有哨所恢复。可以预见的是，在这种情况下，要是半岛真有什么事情发生的话，到头来，最先遭殃的还是率先朝协议动手的韩国自己。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 12:59:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：菲寻求与越南制定“南海行为准则”，中方：...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278236-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392936">　　菲律宾不仅自己搞小动作，还试图拉拢越南，导致南海日益风高浪急，对此，解放军寸步不让。<br><br>　　近日，菲律宾在挑衅中国这件事上，动作频频。首先就是军事上的挑衅。据了解，菲方在23日才结束美菲南海联合巡航。11月25日，菲律宾就又和澳大利亚启动了首次所谓的“海上联合巡逻”。在参演兵力方面，菲方出动了两艘军舰和五架侦察机，另外，澳方派出的是皇家海军护卫舰“图文巴”号，和一架“P8A”海上侦察机。至于该演习的目的，菲律宾陆军总司令表示，菲律宾“有权”与盟国进行联合巡逻，以促进所谓的“基于规则的国际秩序”。<br><br>　　菲方这话，就是它试图侵占中国南海主权的体现，所以对于菲方的挑衅，解放军是寸土不让，没惯着菲方。据路透社消息，菲律宾军方公共事务办公室主任特立尼达在11月26日表示，监测到两架中国战机在南海上空“环绕”我方“A-29B超级巨嘴鸟”攻击机飞行，并且“只有我们的飞机被跟踪”，澳大利亚的战机并没有受到中国战机“绕飞”的同等待遇。对此，我们要知道的是，解放军战机“绕飞”菲战机是妥妥的警告姿态。因为在空战中，哪方战机飞得高，转弯半径小能够绕到另一方战机的身后，那谁就能获得攻击机会、取得优势。<br><br>　　对于这一次解放军作出的实质性警告，有分析人士就表示，解放军的行动是很正常、专业的。因为菲拉拢域外国家在中国家门口炫耀武力，所以解放军必然会出动舰机进行实时跟踪、警告。<br><br>　　而就在中菲军机交锋之际，菲律宾政府又有动作。据了解，在菲律宾总统马科斯放出了在寻求与越南等国，试图另起炉灶，制订它们自己的“南海行为准则”后。近日，有消息传出，菲律宾国防部长特奥多罗已经抵达河内，首次在河内会见越南防长。越防长就在会上表示，越南支持菲律宾在所谓“南海仲裁案”上的立场。而越菲双方达成了加强两国海上能力与复原力，增加越菲两军的持续互动的共识。<br><br>　　这说明什么呢？这就是越菲两方联手的标志，菲律宾支持越南非法占据我国南海岛礁；越南则帮助菲制定它自己的“南海行为准则”。<br><br>　　对于菲越两国试图制定自己的“南海行为准则”一事，中国外交部发言人毛宁就表示，制定“南海行为准则”是中国和东盟国家落实《南海各方行为宣言》的一项重要任务，任何脱离宣言框架，违背宣言精神的做法都是无效的。<br><br>　　值得一提的是，虽然中方有言在先，但越南的海上军事实力比菲律宾要强得多。这次菲越防长在河内聚首，说明两军联手的事已经定下，那么菲越海空军有可能在接下来进行联合军演，甚至可能在美军的牵头下，实施美菲越三方军演。南海恐将迎来混战。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 12:58:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：基辛格去世，一个时代结束了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278234-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392934">　　11月29日，当今世界最具传奇色彩的外交家基辛格，走完了自己漫长的人生道路，享年100岁。<br><br>　　撇开政治立场，看他100年的人生经历，确实在我们这个世界这个时代，再没有一个人比他更富有传奇、策划过更多权谋、留下更激烈争议。<br><br>　　但基辛格就是基辛格，最后辞世前，即便已经100岁高龄，他仍活跃在美国政界学界，接受媒体采访，接待朋友来访，对乌克兰危机、中美关系乃至巴以局势侃侃而谈。<br><br>　　今年7月，100岁的基辛格甚至还专程来了一次北京。最高领导人亲自会见。看央视的视频，他见面后的第一句话就是笑着说：非常高兴见到基辛格先生，三年多没见面了……<br><br>　　基辛格本来是德国犹太人，1923年5月27日出生于德国菲尔特，1938年为逃避纳粹迫害去了美国。他很幸运，他至少13名亲人，后来被纳粹送进了毒气室。<br><br>　　他人生最出彩的时候，是担任尼克松的国家安全顾问，后来又出任美国国务卿。过去一个世纪的世界重大事件，不管是赎罪日战争、智利政变、塞浦路斯内战、越南战争……都有他忙碌的身影，有他各种权谋的痕迹。<br><br>　　他很喜欢冒险。赎罪日战争中，他在中东国家来回穿梭访问，为以色列争取时间和更大战果。他曾前往大马士革，第一次就同老阿萨德谈了6个半小时，以至于很多媒体怀疑，他是不是被叙利亚绑架了。<br><br>　　尽管如此，以色列似乎也不大喜欢他，认为他虽然是犹太人，但欺骗了以色列，甚至施压以色列放弃了不少权益，他完全是为美国利益服务。<br><br>　　他更不乏争议。越战期间，他在美国轰炸老挝、柬埔寨方面发挥了重要作用，造成了数十万人的伤亡，他被认为是战犯，是杀人狂魔。<br><br>　　即便在他100岁生日那天，很多人庆祝他生日快乐，但也有不少辛辣讽刺：如果他没活到100岁，很多人就能活到30岁、40岁、50岁……<br><br>　　但更具有讽刺意味的是，因为越南战争，1973年他和黎德寿一同获得了诺贝尔和平奖……<br><br>　　很多人可能还记得他的一句名言：权力是最好的春药。<br><br>　　当然，基辛格人生最出彩的华章，还是他传奇性地中国之行。中美苏大三角让人眼花缭乱的变化，由此改变了冷战的格局。<br><br>　　历史彻底记住了基辛格，他也成为了中国人民的老朋友。过去半个世纪，他经常去中国访问，如果我没说错的话，他应该是美国政界中与中国领导层打交道最多的美国人，没有之一。<br><br>　　今年7月到中国访问，中国最高领导人专程到钓鱼台国宾馆5号楼与他会见，如果我没记错的话，1971年基辛格的破冰之旅，就下榻在钓鱼台国宾馆5号楼，也是在这里，他和周恩来总理见了第一次面。<br><br>　　故地重游，百岁的基辛格也是感慨万千，很荣幸能够访问中国，感谢中国领导人安排在这里会见我。<br><br>　　在这个地方，中国领导人也是别有感慨。他告诉基辛格：你刚刚度过百岁生日，访问中国已经一百多次。这两个“一百”加在一起，使你这次访华具有特殊意义。中国人重情讲义，我们不会忘记老朋友，不会忘记你为推动中美关系发展、增进中美两国人民友谊作出的历史性贡献。<br><br>　　“我们不会忘记老朋友”，相信听到这句话，基辛格也会别有一番感慨。<br><br>　　在最后这次中国之行中，基辛格告诉中国领导人：我愿继续为增进美中两国人民相互理解作出努力。<br><br>　　这位地缘政治博弈的世界级大师，这位当年亲手打开中美关系大门的关键人物，对于当时中美关系的状况，以及美国政客的一些做法，应该还是充满了忧虑。<br><br>　　在100岁生日前夕，在接受《经济学人》8个小时的采访时，基辛格曾发出严厉警告：人类的命运取决于美中两国能否和平相处，而防止毁灭性冲突的唯一办法，就是冷静外交。<br><br>　　他并且分析：在华盛顿，“他们说中国想要统治世界……但答案是他们（中国其实）想要强大，”“他们并没有像希特勒那样想要统治世界，这不是他们对世界秩序的看法，他们也从来没有这样想过。”<br><br>　　略有欣慰的是，在基辛格人生最后的一个月，中美旧金山峰会举行，两国紧张关系有所缓和。<br><br>　　但不容乐观的是，在今天的美国政坛，像基辛格这样的告诫，很多人未必还能听得进去。而且说实话。美国现在更缺少基辛格这样的远见和勇气。一些政客比赛着对华说狠话、做傻事，甚至不惜挑战中国的底线和红线。<br><br>　　基辛格之后，再没有基辛格。<br><br>　　当然，美国似乎也不再需要基辛格。<br><br>　　说来很有意思，今年中国促成沙特和伊朗后，基辛格的第一反应，这件事的重大意义，堪比他和尼克松当年到访中国，从长远来看，中国作为和平缔造者的出现，“改变了世界外交的格局”。<br><br>　　他甚至预测，因为中国参与斡旋，乌克兰危机今年底前会有重大转机。<br><br>　　以前这都是美国的外交艺术，但现在中国似乎成了外交主角。<br><br>　　100岁的基辛格，应该看通透了世界。他的那个时代已经终结，带着我们的青春和记忆。<br><br>　　不管多么叱咤风云的人物，都会走向必定的终点。但这就是人生。<br><br>　　100岁的基辛格，一路走好！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 12:55:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：阿根廷新总统，主动去美国表忠心，但是……]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278233-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392933">　　赢下大选的阿根廷新总统米莱，最近可以说是一个话题人物。<br><br>　　在对待中国的问题上，米莱在当选前后呈现出了截然不同的态度。<br><br>　　然而在对待美国的态度上，米莱倒是保持一致，赢下大选才1周时间，他就主动去美国表忠心。<br><br>　　不过恐怕令米莱没想到的是，一张热脸却贴了冷屁股。<br><br>　　阿根廷新总统米莱（右四）访问美国<br><br>　　多方消息证实，米莱近日已经抵达了美国。<br><br>　　米莱在当选总统后，将美国选为首个访问目的地，这件事情倒没有出乎太多人的预料，毕竟他一直以来的态度就是亲美，竞选口号也包括废除阿根廷货币，全面使用美元。<br><br>　　然而米莱的动作之快还是让许多人感到惊讶，因为他当选阿根廷新总统的时间是本月19日，动身前往美国的时间是26日，刚好相差一周时间。<br><br>　　米莱的举动不难理解，无非就是赶紧去美国“表忠心”，刷一刷自己在美方那里的“好感度”，以获得美方的支持。<br><br>　　然而，美方派出与米莱见面的人，却有些微妙。<br><br>　　目前，米莱已经和美国前总统克林顿见面并共进午餐。据报道，米莱向克林顿介绍了自己的“执政计划”，后者表达了赞许，并认为这会将美国与阿根廷的关系提升到一个新的水平。<br><br>　　除此之外，克林顿还给了米莱一些“建议”。<br><br>　　另外，根据美国财政部的说法，该部门已经派出“高级官员”与米莱团队的经济负责人见面。<br><br>　　米莱方面声称，此行不是来美国“要钱”的，而是向美方介绍他们将在经济领域采取什么措施。<br><br>　　米莱和美国前总统克林顿见面<br><br>　　按照美方的说法，米莱此行能见到的美方最高级别人物，应该是美国总统国家安全顾问杰克·沙利文。<br><br>　　值得注意的是，米莱被称为“阿根廷特朗普”，他与“正版”特朗普的关系看起来尚可，双方还在近期通了电话。<br><br>　　特朗普告诉米莱，将在之后访问阿根廷与他见面。不过目前还没有消息证实，米莱这次来美国能否见到特朗普。<br><br>　　可以看到，米莱这次来美国，还是能见到一些政要的，同时从克林顿和沙利文都出马来看，对于米莱的来访，美方还是给了一些面子。<br><br>　　然而，要说美方给出的待遇有多高，那倒是没有。克林顿是前总统，虽然有影响力，但前总统在美国是个什么地位大家也都清楚。沙利文如今更是微妙。<br><br>　　美方派出了沙利文与米莱见面<br><br>　　在前段时间，他曾公开发文，声称中东局势达到了几十年来的最好情况，结果哈马斯就对以色列发起了突袭。<br><br>　　这次严重的战略误判让沙利文颜面尽失，在拜登政府内的位置也出现了动摇。沙利文最近一段时间公开露面的次数，相比之前明显少了很多。<br><br>　　因此，美方派出沙利文与米莱见面，很难说有多么重视。<br><br>　　更重要的是，美国总统拜登，米莱这次见不到。<br><br>　　美国白宫国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比已经证实，拜登这几天将前往佐治亚州参加美国前第一夫人罗琳莎·卡特的追悼会，之后还有别的安排，不会与米莱见面。<br><br>　　米莱作为新当选的阿根廷总统，这次来美国，最想见的一定是美国总统拜登，这一点毋庸置疑。<br><br>　　而对于美国来说，如果真的很重视米莱，那么拜登是一定会抽出时间至少见上一面的。而且米莱在当选总统后不久主动来美国，姿态其实已经放得非常低。于情于理，拜登作为主人都是应该出面的。<br><br>　　美方已经证实，总统拜登这次不会见米莱<br><br>　　但是结果我们也都能看到，拜登就是不见米莱。虽然美方给出的理由是要参加追悼会、之后还有别的安排等，但这些说白了都只是场面话。<br><br>　　这种情况只代表一件事情，那就是拜登认为，见米莱的时机还没到，或者重要性要排在上述这些事情之后。从这里我们也可以看出，拜登政府对于米莱的定位是什么。<br><br>　　美方对米莱是这个态度，可能有两个方面的原因。<br><br>　　一是在美方眼里，米莱这个人的“量级”显然有些不够。亲美的人多了去了，能不能给美方带来应有的价值，才是美方是否能予以重视的关键。米莱虽然这段时间算一个话题人物，但能对美国带来多大的利益还是一个未知数。<br><br>　　在相关情况没有明了之前，拜登并不着急出面，派出一个沙利文应付一下差不多了。<br><br>　　二是阿根廷这个国家，早就被美国渗透和控制得七七八八。上台的人是不是米莱，都不太可能对美阿关系产生太多意料之外的影响。<br><br>　　换而言之，在美方眼里，米莱虽然有些特立独行，但与历届阿根廷政府恐怕是大差不差，都没法在美国手上掀起什么风浪。<br><br>　　上台的人是不是米莱，都不太可能对美阿关系产生太多意料之外的影响<br><br>　　总的来说，这次主动去美国“表忠心”的米莱，已经是“热脸贴了冷屁股”。<br><br>　　不过，这件事情大概率不会影响到米莱的基本态度。<br><br>　　相反，为了获得美国的更多关注和支持，米莱及其团队之后的行动可能会更频繁。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 12:54:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大闲人老李：情绪，是生意更是政治]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278228-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392928">　　很多人将阿根廷新当选的总统哈维尔·米莱，称为阿根廷的特朗普，但特朗普背后还有共和党这样一个大党，即便是当年“巴西的特朗普”博索纳罗，背后还有巴西军方的支持。<br><br>　　米莱“纯粹”的什么也没有，有的只是选民的狂热。选民对各派的政治失望透顶后，彻底破罐子破摔，干脆选出来一个能替他们发泄情绪的局外人。<br><br>　　米莱的出身成疑。哥儿们未婚，和五条狗一起生活，当选后他的妹妹将成为“第一夫人”。外媒都传米莱是一名经济学家，但其实他就没有多少研究成果，名头属于西方媒体给他贴的金。<br><br>　　哈维尔·米莱和妹妹卡琳娜·米莱<br><br>　　米莱擅长的是鼓噪煽情，在电视台参与过多档收视率不错的节目。他的套路和当年的泽连斯基、尹锡悦差不多，收割了社交媒体的时代红利，成为社会普遍存在的负面情绪的最大受益者。<br><br>　　阿根廷全国4600万人中，1870万接受政府救济，40%生活在贫困中，2023通胀率达180%。阿根廷至今还欠国际货币基金组织430亿美元，已经接受了22次纾困，根本没希望还清外债。<br><br>　　米莱说了要用美元，所以还没上任就跑去美国朝拜。拜登和布林肯忙着竞选，根本不见他，只是负责拉美事务的美国国务院官员和他见了面，算是熟络了人头。<br><br>　　更神的是，哥儿们这两天直接把自己的宗教改成了犹太教，从根本上背弃了原生家庭的天主教。<br><br>　　米莱造访犹太社区<br><br>　　不出意外的话，未来几年在国际舆论中面临压力的以色列，会得到遥远的阿根廷的力挺；而在拉美众多天主教国家中，特立独行的米莱将成为“斗士”，以宗教的不妥协，打造完美人设，频频占据热搜。<br><br>　　为了犹太资本的钱，摇滚人真上啊。<br><br>　　至于效果如何，目前南美直接使用美元的有巴拿马、萨尔瓦多和厄瓜多尔。但用美元后并没有带来复兴，反而是债务愈发失控，资源被更轻易地变卖。<br><br>　　所以只能说米莱确实冒了险，至于效果如何，只能走着瞧。<br><br>　　很多人问对我们的影响。这次选举前，我们向阿根廷前政府提供了65亿美元贷款，支持左翼候选人的经济部长马萨。当时阿根廷还派出国家队访华，举办友谊赛作为答谢。<br><br>　　阿根廷国家队中国行花絮<br><br>　　四年前左翼政府上台后，和我们不断靠近。如今的阿根廷的人民币资产已达阿外储的42%，我们也已是阿主要融资来源。<br><br>　　所以这次选举结果出来后，阿根廷确实不会再像以前那样能延续阿对我们的贴靠。但要说有多负面，倒也没那么严重。<br><br>　　2015年阿根廷也是右翼的总统马克里上台。刚一上台他就质疑左翼政府与我们的关系，下令终止一座中资承建的大坝。<br><br>　　但由于有预判，我们在合同中明确规定了中止合同的罚则，迫使对方取消了决定，并实现了任期内两国的正常接触；<br><br>　　2021年“巴西特朗普”博索纳罗出于意识形态做出了排华的多项决定。我们没退让，直接与他进行了多次外交上抗争。由于施加了压力，中巴关系虽然没有发展，但也没有太坏。<br><br>　　到如今换了左翼的卢拉政府，我们同巴西曾经的联系也已全面恢复，还由前左翼总统担任了首任金砖国家银行的行长。<br><br>　　所以即便米莱上台，中阿关系遇到起伏，但从对彼此的影响看，我们与阿根廷的经济联系没那么重要，而阿与我们对抗的后果极不划算。<br><br>　　只要他敢上，我们就有招。<br><br>　　所以虽然失去了几年，但国际政治的起伏得失本就是常态，犯不着自怨自艾。<br><br>　　只是对爱哭的阿根廷人来说，在一位非主流的总统领导下，已然踏上了一场从未有过的社会实验，再无回头。<br><br>　　世界真的变了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 12:20:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：普京最新霸气宣言，俄罗斯国家战略雄起！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278227-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392927">　　2023年11月28日，俄罗斯总统普京在非政府组织“世界俄罗斯人民理事会”会议上发表重磅讲话，以俄国与西方的紧张关系为背景，公开了俄国国家战略，揭开了全球博弈的新篇章。<br><br>　　在讲话中，普京宣布，俄罗斯已经变得更加强大！<br><br>　　普京说：“没有主权和强大的俄罗斯，就不可能有永久稳定的世界秩序。”<br><br>　　普京的这番讲话在俄国国内引起热议，很多自媒体作者进行转发评论，显示出普京的最新战略备受关注深得人心。<br><br>　　那么普京到底讲了什么？<br><br>　　普京首先阐述当前俄罗斯的世界角色和面临的挑战：<br><br>　　俄国不仅是一个强大的独立于西方世界的国家，更是全球自由的捍卫者。当前，俄罗斯正在面临一场关乎主权和民族解放的历史性冲突。<br><br>　　在讲话中，普京揭露，西方国家试图在俄罗斯散播苦难和混乱，以便让这个世界上国土面积最大的国家解体。他说，这样的企图注定要失败。<br><br>　　对于西方世界的战略图谋，俄罗斯当仁不让进行坚决反击。<br><br>　　俄罗斯与美欧之间的恩怨绝非一日之寒，1991年苏联解体之后的俄罗斯已经被美国北约孤立遏制了三十多年，俄罗斯多次向美欧表达和平发展共同繁荣的愿望，但美欧无法接受一个强大的俄罗斯融入西方。<br><br>　　苏联解体以来，美欧企图利用北约东扩挑动苏联加盟国与俄罗斯的冲突，利用不断出现的冲突来拖垮俄罗斯的经济，进而撕裂俄国、控制俄国、掠夺俄国。<br><br>　　北约东扩、车臣战争、格鲁吉亚战争、乌克兰政变、亚美尼亚与阿塞拜疆的战争、俄乌战争，一系列事件都是美国北约试图削弱乃至瓦解俄罗斯的战略攻势。<br><br>　　因此，关于俄乌战争爆发的是非曲直，需要放在时代的大背景下进行评价。图片<br><br>　　普京在讲话中对美国北约的战略进行了高度概括，归根结底就是无法容忍一个强大统一的俄罗斯存在。<br><br>　　普京强调，面对与西方世界的冲突，俄国将为国家主权而战，捍卫全球自由。<br><br>　　2022年，俄乌战争爆发后，乌克兰以及美欧都将支持乌克兰打赢这场战争描述为捍卫世界自由价值观。<br><br>　　如今，普京毫不犹豫与西方世界争夺世界自由的旗帜。这是对俄国行动正义性的自信，也是对自身价值观的坚信不疑。<br><br>　　必须承认，普京非常擅长利用西方世界的价值观宣扬俄国的国家理念。<br><br>　　这种叙事方式，有利于争夺国际舆论，为俄罗斯创造更有利的国际环境。<br><br>　　应该看到，与美欧进行的舆论战争，同样会作用于现实战争。因此，普京在国际舆论战中的卓异表现，同样会对前线作战的俄军士兵提供强有力的支持。<br><br>　　在揭露西方战略图谋的同时，普京在讲话中试图强化俄国的内部团结。<br><br>　　他强调，所有的俄罗斯人都是俄国之子，不仅仅是一个血脉相传的民族，更是一种坚定无比的自我认同。俄罗斯人必须齐心协力抵制西方的种族歧视和新纳粹主义。<br><br>　　对于俄乌冲突的未来，普京隐晦的表达了斗争到底的决心。<br><br>　　他指出，俄罗斯与西方世界的冲突远非简单的对抗，而是一场挑战霸权、捍卫主权的宿命之战。乌克兰成为俄西冲突的战场，乌克兰人民是这场全球之战的牺牲品。俄乌冲突的结束，不会如西方所愿简单“冻结”，而是要解决引起冲突的根源，也就是乌克兰的新纳粹主义以及反俄战略。<br><br>　　在讲话的最后，普京为俄国人民描绘了一个鼓舞人心的目标：<br><br>　　全世界的目光都聚焦在这场冲突上。这不仅仅是一场战争，更是一个新时代的开端。<br><br>　　未来，俄罗斯不仅将崛起为世界级的文明力量，还将塑造崭新的更加公平公正的世界秩序。<br><br>　　俄国人民迫切期待着美好未来！<br><br>　　汉唐智库徐吉军认为，普京总统的这次讲话，堪称他领导俄罗斯以来历次讲话的巅峰。这次讲话的思想高度、全球视野、斗争信念都值得独立于西方世界的各国人民感知领会。<br><br>　　普京的宣言，意味着俄罗斯公开宣布世界进入大争之世。<br><br>　　在大争之世，俄罗斯的优势无与伦比。<br><br>　　国土面积世界第一，战略空间巨大无比。<br><br>　　人口世界前十，足以应对一场毁灭性决战。<br><br>　　能源、资源、粮食、军事工业提供了强大的硬实力。<br><br>　　世界最大规模的核武库是最强的底气。<br><br>　　萨尔玛特战略导弹、匕首高超音速导弹、波塞冬核动力鱼雷、海燕核动力巡航导弹，是威慑美国北约的杀手锏。<br><br>　　在美国西方的联手制裁下，俄罗斯已经度过了最初的困难阶段。<br><br>　　未来，俄罗斯全面拥抱东方，完全无需担忧经济和发展问题。<br><br>　　这是普京总统做出强势宣言的全球背景。<br><br>　　任何国家，在面对强大的美欧西方世界时，如果缺乏必胜的信念，就会导致意志薄弱犹豫不决甚至主动缴械。<br><br>　　强大的苏联，坐拥碾压西方世界的军事力量，但因为缺乏对正义的坚信和必胜的信心，选择了主动解体。<br><br>　　面对西方制裁四十年屹立不倒的利比亚卡扎菲政权，误信美欧蛊惑，以为羊能够和狼做朋友，最终被轻松推翻，暴尸街头。<br><br>　　苏联解体后的俄罗斯，也曾数次向美国提出加入北约，但遭到了美国无耻的嘲讽和无情的拒绝。<br><br>　　对于盎格鲁撒克逊人而言，维护自己三百年的世界霸权，是当仁不让的第一战略目标。<br><br>　　所以，英国在遭受德国两次世界大战的痛击之后，可以放下身段向美国低头。<br><br>　　共同的民族和血脉，决定了盎格鲁撒克逊人可以求同存异抱团取暖。<br><br>　　地球资源有限空间有限，各国各民族一直在为生存而竞争。<br><br>　　科技发展带来了生产力的快速发展，使地球承载能力大幅提升，但人类的人口比起一百年前增加了65亿人。<br><br>　　和平和发展是人类社会的永恒愿望。<br><br>　　竞争和冲突是人类历史的根本规律。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 12:19:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：巴以战争的“公约数”——划圈，送以色列内阁...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278226-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392926">　　最近发生的几件事，让老朱隐隐感觉，巴以战争的“公约数”正在形成。<br><br>　　这个“公约数”便是，最大程度上减少参战的国家，最大程度上减少平民的死亡。<br><br>　　这，符合除了以色列之外所有国家的利益人。<br><br>　　包括美国。<br><br>　　“我们相信，现在正是我们与该地区所有人——以色列政府、巴勒斯坦人、阿拉伯国家、欧洲伙伴和其他国家——共同努力实现两国解决方案的最佳时机”。这是美国国家安全顾问的原话。<br><br>　　当美国也开始提两国方案时，意味着美国在这件事上彻底认怂了。<br><br>　　过去的一个多月，美国被伊拉克的民兵武装炸基地，被也门胡塞的无人机炸军舰，乖乖的听伊朗的话，将飞行在自家航母上的直升机降落下来，私下求中国出面说服伊朗不下场，一切的一切表明，美国认载了，它不想下场。<br><br>　　美国不想下场，伊朗和沙特也都不想下场，可大家又都想自己支持的那一方获胜，如此，找一个大家都能接受的“公约数”便成了所有人共同的默契。<br><br>　　这个公约数便是，将战争的范围尽可能小的圈定下来。<br><br>　　前天，联合国安会以91票赞成、62票弃权、8票反对的结果，通过了一项决议，要求以色列撤出其占领的叙利亚的戈兰高地。<br><br>　　这项决议虽然没有强制的效力，但却是一种“对世界秩序的维护”，换句话来说便是，中俄要主持公道，维护国际法。<br><br>　　决议通过了，以色列肯定不会执行，那怎么办呢？<br><br>　　一个字，打！<br><br>　　以色列不肯退还叙利亚的领土，那么，叙利亚军队打击戈兰高地上的以色列目标便是合理合法的了，至于瓦格纳会不会参战，那是叙利亚政府的事——瓦格纳是雇佣军，叙利亚政府出钱雇人收复自己的领土，无可厚非。<br><br>　　至此，一定会有人问了，那黎巴嫩真主党和也门胡塞武装呢？<br><br>　　这俩都不是国家的正规军，国际法面向的是主权国家。<br><br>　　同样是在昨天，还发生了一件事，那便是，沙特主动向伊朗摇橄榄枝了。<br><br>　　来自彭博社的消息称，沙特向伊朗提出，“如果伊朗阻止其地区代理人将巴以战争升级为更大范围的冲突，沙特将加强与伊朗的合作，并向其遭受制裁的经济投资”。<br><br>　　这是个风向，表明沙特在开始转向。<br><br>　　哈马斯扛住了、沙特看到了美国的怂、以色列的外强中干，于是，选择接受中俄的建议，与伊朗进行合作，以金钱开道，用投资换伊朗管控自己的诸小弟，避免战火烧到沙特的土地上。<br><br>　　虽然是委曲，但至少求了全，也算是识了时务。<br><br>　　还有一个识时务的——鬼子。<br><br>　　近日，日本公安調査庁将库尔德工人党、哈马斯、PIJ（巴勒斯坦伊斯兰圣战组织）、人阵、真主党等从恐怖组织名单中删除了。<br><br>　　小鬼子太精了，看出美国在中东的势衰了，赶忙向哈马斯、真主党，人阵等抵抗力量示个好——做人留一线，日后好相见嘛。<br><br>　　至此，大家的公约数便出来了——半战场圈在以色列和巴勒斯坦的土地上，若以色列肯归还戈兰高地，叙利亚政府军不下场，否则叙利亚政府军有权打击戈兰高地上的以军。<br><br>　　这个“公约数”，符合美国现在的需要。<br><br>　　问题是，以色列。<br><br>　　几十万以色列国防军对3万哈马斯，结果打成现在这个奶奶样，除了屠杀了一万多巴勒斯坦平民，以色列可谓是完败。<br><br>　　以色列号称“中东小霸王”，各种秀肌肉刷存在感，就是为了对中东的各方力量搞威慑，结果，50多天的战争打下来，大家都看到了以色列的外强中干，中东的各势力必然不会善罢甘休，如此，这个“公约数”意味着，各代理人群殴以色列，而只要是伊朗不下场，美国便不会下场。<br><br>　　以色列肯定不干——持久战，它打不起。<br><br>　　如此，摆在以色列面前两条路：一条路是，土地换和平，将戈兰高地还给叙利亚，换叙利亚不揍它，在中俄的主持下，以1967年的边界为准，换巴以和平；另一条路是，打，负隅顽抗，拖美国下水。<br><br>　　老朱确信，以色列会选择后者。区别仅仅在于，这个“公约数”维持的时间，换句话来说便是，以色列是现在拉美国下水，还是未来彻底撑不住了再拉美国下水。<br><br>　　在这里，老朱摞一下句话：无论是哪条，以色列的内阁的所有成员都将在战后被送上国际法庭。<br><br>　　反人类罪。<br><br>　　中俄一定会主持这个公道，美国也救不了这些人。<br><br>　　事实上，美国也不想救，甚至，美国会选择支持联合国这么做。<br><br>　　美国只是不想以色列亡国，至于以色列内阁会不会以反人类罪送上国际法庭，对美国来说不过是个面子问题——几条狗而已，只要农场还在，换几条再养好了。<br><br>　　老朱有“以色列内阁所有成员必会被送上国际法庭{这样的想法，是以色列这个国家太邪恶了，一次次的刷新着人类良知的底限。<br><br>　　昨天网络上的一则消息，着实让人愤怒：<br><br>　　这一点和这所医院的两名医生半个月前发的脸书中透出的信息是一致的：<br><br>　　11月10号的时候，一名叫法蒂玛的医生发了这样一条消息：<br><br>　　另一名医生的帖子也证明了这一点，那个帖子发表于11月13号：<br><br>　　也就是说，以色列军队端着枪强制医生和护士抛下重病的孩子们撤离，任这些孩子死在病床上。<br><br>　　此前，《纽约时报》、《以色列时报》等，还报道以色列国防军从医院带走了111具尸体，然后在5天后归还。<br><br>　　有专业人士估计，由于宗教的原因，以色列境内极少有人愿意捐献器官，以前以色列人的器官都是从乌克兰等东欧国家购买，这一次以色列国防军偷走尸体，估计是为了摘取死者身上的皮肤、眼角膜、器官等。<br><br>　　太邪恶了。<br><br>　　今天的以色列，正在理直气壮的做着反人类的事，战后，这笔账必须清算，否则拿什么维护国际法、维持世界秩序？！<br><br>　　就在老朱写下本文的几个小时前，地处南美的委内瑞拉和圭亚那交火了。<br><br>　　圭亚那1966年独立，独立之前它叫“英属圭亚那”，说白了就是英国的殖民地，英国仗着兵强马壮从西欧打到南美，占领了圭亚那，并将委内瑞拉的一块土地也据为已有，英国撤走后，独立的圭亚那接手了英国留下的土地，包括英国占的委内瑞拉的那部分，现在，委内瑞拉要求圭亚那归还。<br><br>　　近一个世纪以来，全球诸多战乱都与美英有关，本着“出来混，迟早要还的”，未来，有且只有将战火烧到美英的领土上，全球吃瓜群众才彻底解恨！<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 12:18:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>