<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：德国选择党崛起 ，“红绿灯”惨败！有利中国？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289996-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_406503">　　欧洲议会大选所引发的政治冲击波还在持续当中……<br><br>　　法国国民议会已被马克龙解散，小马哥要在国内赌一把，以报“复兴党”在欧洲惨败给极右翼的一箭之仇。<br><br>　　作为欧洲双核的另一个核心--德国，虽然没有提前大选，但后果比法国更严重，因为朔尔茨的“红绿灯联盟”被认为已失去执政合法性。<br><br>　　不管一些德国媒体是否愿意承认，选择党崛起已是不争的事实。它们在欧洲议会选举交出的亮眼成绩单，就是最具标志性的证明。<br><br>　　爱丽丝。魏德尔（Alice Weidel）正在与她的支持们欢庆胜利。<br><br>　　“红绿灯”联盟可谓是输到脱裤，比法国“复兴党”还惨。<br><br>　　社民党、绿党和自民党得票率分别为13.9%、11.9%和5.2%。<br><br>　　默克尔所在的“基民盟/基社盟”联盟党得票率为30%，执政三党加起来才跟它差不多。<br><br>　　选择党则获得了16%的选票，创下历史纪录，成为德国第二大党，不知道“百年老店”社民党这脸该往哪搁？<br><br>　　德国绿党支持率快要滑向个位数了，还在那里占坑不起身。<br><br>　　开不开心，意不意外？<br><br>　　基社盟党魁索德尔昨天表示：“大选的结果表明，红绿灯不再得到德国民众的任何支持，我们国家必须举行新的选举和新的开始”。<br><br>　　德国网友在向朔尔茨起哄：马克龙就是你榜样！<br><br>　　马克龙没想到会把朔尔茨逼到角落里了，但德国政府没有勇气提前举行议会大选，否则必然滚蛋。<br><br>　　蹦床运动员很机智，她没有陪着朔尔茨一起哭，而是在柏林大谈帮助乌克兰加入欧盟的问题。<br><br>　　据德国《图片报》6月2日报道：如果冯德莱恩在最后时刻被法国和意大利否决，那么，贝尔伯克将有机会进入“权力扑克牌”，接替冯德莱恩。<br><br>　　虽然关于欧盟委员会主席人选的传言不断，但对于贝尔伯克来说，她个人仍然是个“赢家”。<br><br>　　从街头政治混混，混成德国外交部长，再寻找机会到欧盟当高官，这不是人生赢家是什么？<br><br>　　只要继续高喊“价值观”，继续为美国效力，她蹦上北约秘书长的位置也不是不可能。<br><br>　　而她的荣华富贵却是建立在对自己国家的伤害之上。<br><br>　　爱丽丝。魏德尔能带着选择党一路风声水起，当然也要感谢贝尔伯克这帮人的倒行逆施。<br><br>　　选择党由于支持率水涨船高，身上的标签也越来越多。<br><br>　　“白左”媒体在编排她，用照片暗示希特勒要回来了，为了丑化她，德国建制派是无所不用其极。<br><br>　　在欧洲议会选举前，媒体制造了海量的“丑闻”倾泻在选择党身上。<br><br>　　因为魏德尔在中国的工作经历以及她对中国的友好态度，选择党也多了一个标签：亲华派。<br><br>　　它们说选择党负责人之一克拉的助手“涉嫌为中国从事间谍服务”，证据是，他是一名华裔。<br><br>　　这时，那些天天喊着“种族平等”的政客和媒体都忘了种族平等，只看血统就能指控别人是间谍，那到底谁才是新法西斯？<br><br>　　恐吓有什么吗？选择党以一场“历史性的胜利”打了反对者一记响亮的耳光。<br><br>　　更让“白左”们惊恐不安的是，德国被撕裂成了两半。<br><br>　　《图片报》做的德国政治地图，标题是《德国被分裂了》<br><br>　　黑色的是“基民盟/基社盟”政治地盘；蓝色的是选择党政治地盘。<br><br>　　东蓝西黑，分界线差不多就是33年前的东德和西德。<br><br>　　从吕根岛到奥雷山脉地区都是蓝色的，其余为黑色，而红的、绿的只是点缀。<br><br>　　社民党哀鸿遍野，社民党领袖克林贝尔称其为“惨痛的失败”，他想知道这一切是如何发生的？<br><br>　　这家老年百店难道还不是在装傻吗，社民党昏聩无能，任由美国摆布，一味迎合“白左”路线才是其被抛弃的根本原因。<br><br>　　以前的荒唐事暂且不提，就说说前些天一件震惊德国的大案。<br><br>　　5月31日上午，25岁阿富汗男子苏莱曼·阿塔伊在曼海姆市一个集市跟人发生冲突，29岁警察鲁文赶来制止。<br><br>　　结果警察被他用刀捅死，集市上另有五人受伤，事件起因是宗教冲突。<br><br>　　凶手是在未成年时以难民身份来到德国，后与一名德国女子生下两个孩子，获得了暂时居留权。<br><br>　　其实他就是非法移民，但属于被白左圣母们保护的群体，一直没被依法驱逐。<br><br>　　他在杀死警察之后，问题又来了，他哪怕被定罪，在刑满之后，还是无法被驱逐。<br><br>　　因为根据德国内政部新法规，由于塔利班在阿富汗执政，德国境内阿富汗难民不得驱逐回阿富汗，理由是“他们将面临人权被侵犯的危险”。<br><br>　　选择党一直在呼吁驱逐非法移民，其所在国的“人权状况”与德国无关。<br><br>　　但默克尔政府和朔尔茨政府就这么混着，不采取主动干预措施。<br><br>　　“白左”圣母满足了，并且还不允许媒体报道相关治安案件。<br><br>　　5月，德国内政部公布了一份数据：柏林在2023年发生了111轮奸案，平均三天一起。<br><br>　　你没看错，是轮奸，不是一对一的强奸，强奸案则更多。<br><br>　　轮奸地点包括公寓、公园、车站、火车、校园、甚至监狱，受害人年龄最小6岁，最大60岁以上。<br><br>　　54%的犯罪嫌疑人没有德国护照，原籍包括土耳其、格鲁吉亚、北马其顿、阿富汗、叙利亚、还有非洲……<br><br>　　而德国全境这样的轮奸案共有多少还未公布。<br><br>　　按理说，这种恶性案件，德国媒体应当给予充分报道，但事实上大多都被掩盖了，有报道的也只是轻描淡写，隐藏关键信息。<br><br>　　曼海姆刺警事件，引发了人们对绿党等所谓“左派政党”的强烈不满，说白了，它们就是“保护伞”。<br><br>　　然而，绿党政客反而利用警察死亡一事倒打一耙，指责是选择党制造了仇恨情绪，导致悲剧发生。<br><br>　　然后，德国媒体跟进造谣，伪造民调数据称选择党支持率大幅下滑，已被社会党超过。<br><br>　　当时，正值欧洲议会大选前夕，绿党就到处利用此事造势。仿佛它们没有错，错的是极右翼。<br><br>　　现在选举结果就摆在那里，蹦床运动员拍拍屁股去“帮助”乌克兰了。<br><br>　　而投票的年轻人群体，基民盟与选择党平分秋色。<br><br>　　这就意味着，“红绿灯”联盟已经失去了未来，德国东西撕裂的局面将愈发明显。<br><br>　　很多网友都说，绿党这帮人再这么搞下去，德国早晚会再出一个落榜小画家。<br><br>　　其实，何止是绿党，德国的社民党、自由民主党等带有白左色彩的党派，哪一个不是极右翼的助推剂。<br><br>　　极右翼只是选择党被媒体贴上标签之一，像魏德尔这样的人真能算是极右翼吗？她只不过是知道德国利益在哪里的正常德国人。<br><br>　　她的毕业论文是《论中华人民共和国的养老金制度》，蹦床运动员写一篇看看？她就会360度改变普京立场。<br><br>　　给魏德尔扣上“亲华派”帽子显然还不足以吓倒德国人，这次大胜之后，恐怕“反犹”帽子也已给她做好了。<br><br>　　魏德尔是个女同性恋，这在西方可是“政治重型铠甲”，蹦床妹对她个人生活不好下嘴。但她又反对宣传LGBT，主张将私域与公域分开，蹦床妹都快被她搞疯了。<br><br>　　魏德尔昨天也在呼吁德国提前举行联邦议会选举。<br><br>　　红绿三党执政联盟还有什么脸面混下去？但美国还是想撑住它们，至少要坚持到11月拜登大选之后。<br><br>　　德国一些媒体正在打“中国牌”，企图压住选择党。<br><br>　　《德国之声》前天宣称，本次欧洲选举结果可能是中国所乐见的。<br><br>　　德国电视二台的记者施泰默（Miriam Steimer）发文称，德国极右翼党派力量增强或许让中国感到满意，而两极分化的欧洲“为北京提供了机会”。<br><br>　　《慕尼黑信使报》刊文称，中国倾向于同左翼及右翼开展外交联系，因为二者经常表现出亲华立场。<br><br>　　总之，中国将从欧洲边缘政党的壮大中“受益”。<br><br>　　恶毒吧，这些媒体，它们将选择党等政党的胜利扯到了中国头上。<br><br>　　选择党获胜的结果明明是有利于德国转向正常社会，却被它们说成是远在十万八千里外的中国“受益”，离开中国就不会说话了？<br><br>　　对中国来说，哪个党上台并不重要，关键是看它要怎么做。<br><br>　　德国东西撕裂，是将来德国内部的趋势，谈不上对中国有利或不利，中国也不想干涉德国内政。<br><br>　　德媒炒作中国话题，用心险恶，谁在千方百计干涉德国内政它们心里没个数吗？不就是想替美国打掩护吗？<br><br>　　是它们亲手撕下了自己的“民主”面具。<br><br>　　魏德尔将来能否拯救德国还不好说，但蹦床妹这些人一定会将德国带入深渊。<br><br>　　以后德国政治大概率就是这两大党派之争。<br><br>　　不过，魏德尔获胜也不必太过高兴，因为前面的明枪暗箭防不胜防。<br><br>　　注意安全！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 20:06:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，一件让人忧心的事]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289995-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_406502">　　今天写条短的。<br><br>　　先从这么一件事说起：这世上常有人，超级自信，觉得别人离不开他。<br><br>　　所以说话很牛叉，动作很粗鲁，就连看人，也是鼻孔朝天！<br><br>　　这种人的最终结局，往往会是什么样？<br><br>　　基本是这样：当别人熬过最初的苦难后，很快就会是开头人家高攀你不起，之后人家对你，爱理不理！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这地球，离开了一个国家，甚至一批国家，它还是一样会转！<br><br>　　当现在，至少有两批人，肯定是不相信这句话的！<br><br>　　一批是美国人！<br><br>　　一批是部分欧洲人！<br><br>　　到这里，我们就可以说几件事了。<br><br>　　还是先从昨天写的文章讲起：当时讲到，听说在欧洲议会选举中，自己的复兴党惨败，支持率连老对手勒庞的一半都不到，法国总统马克龙急冲冲地，抛开一个人，赶紧发表了电视讲话，说要解散国民议会，重新进行选举！（详见6月10号发的文章：刚刚，马克龙孤注一掷了！）<br><br>　　他临时抛开的人，是谁呢？<br><br>　　拜登！<br><br>　　前面说过：他因为参加诺曼底登陆80周年庆典嘛，人正在法国，就顺便搞了个访问！<br><br>　　但拜登这次，不是和马克龙闲着聊聊天，打打屁，而是要谈一件重要的事！<br><br>　　啥事呢？<br><br>　　拜登一是来出点子；二是来当监军，催法国人要胆子大一点，步子快一点！<br><br>　　要法国人跟美国，对我们的“新三样”，下狠手，下重手！<br><br>　　然后呢？<br><br>　　两人发表的联合声明中，就大谈特谈“公平贸易”问题了，还说法国和美国将会“协调行动”，来对付我们的“产能过剩”！<br><br>　　我们都知道：前段时间，拜登可是刚宣布，对我们一大堆东西，尤其是电动车，要征收100%关税的呀，但他还不肯停手，还要拉着法国，甚至整个欧洲，来对我们下手！<br><br>　　前段时间，G7财长峰会时，拜登就派出耶伦，跑到欧洲，到处讲了一大通“产能过剩”！<br><br>　　可能效果，没预想得那么好，所以这次拜登亲自出马！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　甚至都不用猜，在马克龙对他的要求，作出回应后，拜登的那张老脸，肯定满是得意：全世界的发达国家，统统在我手里，你中国就算产品做得再好，我把你市场给掐死了，你东西往哪里卖？<br><br>　　要不然，他这段时间，也不会这么起劲！<br><br>　　对此，拜登绝对是充满自信：他觉得自己这方面的经验，实在太足了。想想看，去年他面对一群社会知名人士，连这句话都讲出来了：我在国际战略方面，和基辛格不相上下！<br><br>　　毕竟活了80多岁！<br><br>　　他吃的盐，比很多人吃的米还多！<br><br>　　到这里，我们不妨把这段时间的事，给回顾一下：<br><br>　　先开始耶伦到我们这边来，讲“产能过剩”的事，很多人觉得美国人这是在凭空造牌。<br><br>　　之后，美国人对我们的“新三样”，搞加征关税，又很多人说：没事，这是选举伎俩！<br><br>　　然后没多久，七个小矮人他妈，欧盟委员会主席冯德莱恩，冲上来了，也说加征关税！<br><br>　　到这时，大家就觉得：味道不对劲！<br><br>　　然后耶伦冲去欧洲，既威逼，又各种诱使，再加鼓动，是人都能看出：这和选举无关！<br><br>　　美国人又出手了！<br><br>　　还是那种拜登的传统风格：胸有成竹，有条不紊，出手时一板一眼，一切按部就班！<br><br>　　那拜登这次，是啥意思，想要干嘛呢？<br><br>　　让我们从1960年代，也是拜登上大学那段时间讲起。这事我之前讲过：那段时间，拜登花得最大，也是最多的心思，就是千方百计，不去当兵！<br><br>　　他是怎么干的呢？<br><br>　　先说：我要上大学，所以要推迟服兵役！<br><br>　　结果推迟了好几次！<br><br>　　大学毕业了，拜登还是没去当兵：他又想办法，去了雪城大学念博士！<br><br>　　对不起哦，我还是要上学，所以还是没法当兵哦！<br><br>　　但拜登这人，如果不是不想当兵，不想去越南当炮灰，他估计对念书没啥兴趣：因为他念博士的第一年，就剽窃了别人的一片论文，人家的论文连头带尾加注释，才15页，他居然一字不落地，抄了5整页！<br><br>　　事情闹大了！<br><br>　　但没事，他爹妈挺有本事，把这件事给摆平了！<br><br>　　顺带着，还摆平了另一件事：之前好几次，拜登都以要念书为理由，推迟当兵的。但突然间，冒出了一份病历，上面说他在青少年时，得过哮喘，按照规定，没法当兵！<br><br>　　在这之前，这份病历可从没出现过啊！<br><br>　　是不是他爹妈怕事情摆不平，他被学校开除，就得去当兵，因此留下的后手，这事我们不清楚，但这份病历出现的时间，实在太蹊跷！<br><br>　　之后的事，我也讲过：他家挺有本事的，从学校里出来1年多后，1970年他就选上了县议员，县议员干了1年多，1972年他又参选联邦参议员，成功当选！<br><br>　　成了美国最年轻的参议员！<br><br>　　年轻时的拜登<br><br>　　就在他念大学、念博士，到当上联邦参议员这段时间，以及今后几年，拜登也见识到了两场贸易战：一场是暗中下黑手，一场是在明面上下手！<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　都和汽车有关！<br><br>　　大致是这么一回事：差不多在1950年代末、60年代初，欧洲就不但从二战后的一片废墟中，经济复苏过来，它的工业产品，还大规模地，杀入了美国市场！<br><br>　　尤其是汽车！<br><br>　　在拜登还在想办法逃兵役时，有种叫“甲壳虫”的轿车，就开始在美国盛行起来了。<br><br>　　喜欢车的人，不少人肯定知道：“甲壳虫”是德国大众产的。<br><br>　　但很少有人知道：这个名字是美国人起的，充满轻蔑和侮辱，差不多就这意思：你这车，也能算是车？<br><br>　　它的真名，其实是Volkswagen Type 1。<br><br>　　但侮辱归侮辱，当时的美国年轻人，像拜登这个岁数的，很多人挺喜欢这种车，结果“甲壳虫”在美国的销量，基本是在狂飙！<br><br>　　1964年，它在美国销量到30.7万！<br><br>　　1970年，美国销量飙升到58.3万！<br><br>　　更值得一提的是：就在这一年，大众汽车在美国的总销量，超过100万！<br><br>　　要是这速度继续搞下去，美国三大车企不要混了，市场全给德国人好了！<br><br>　　但这时，美国还陷在越南战争里呢！<br><br>　　跟德国搞贸易战，肯定不合适！<br><br>　　怎么办？<br><br>　　美国人来了一手阴的：通用和福特，暗中悄悄地帮日本，提升汽车质量！<br><br>　　当时的日本汽车，是啥状况呢？<br><br>　　很多人肯定觉得：二战后的日本人，那可是锐意进取，不断搞创新啊！<br><br>　　但问题是：这些话，都是日本人，想办法，灌进你脑袋的。<br><br>　　真实的情况，是什么样呢？<br><br>　　将两件事，大家就明白了：<br><br>　　第一件事是1950年8月，朝鲜战争开打，当时的丰田公司突然接到一份订单，美军来的，要它生产军用卡车，金额挺大：10亿日元！<br><br>　　相当于日本GDP的三千分之一！<br><br>　　但之前日本人造的车，不但产量少，质量还差，突然接到个大订单，为了赶时间，日本人只能乱造一气：车厢围栏，用的木头很粗糙，都没来得及削平；车门也做得极烂，不少连门都关不上！<br><br>　　丰田公司的人交货时，觉得很不好意思，跑去跟美国人解释。<br><br>　　知道美国人怎么讲？<br><br>　　他们说：没事！我们只要它能开个单程，给养运到前线后，就会马上烧掉它们！<br><br>　　一次性汽车，就知道质量有多差了！<br><br>　　第二件事是：1957年，丰田公司有人去美国，看到美国大街上，很多欧洲车在路上跑，看得他们口水直流：美国市场，那可肥得很啊！<br><br>　　然后他们发挥工匠精神，精心制作了2辆皇冠牌轿车，在当年8月25号，运上一艘叫“克利夫兰总统号”的轮船，参加洛杉矾“进口小轿车展览会”！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　日本人说，这2辆车，引起了美国人的好评！<br><br>　　但事实上呢？<br><br>　　之后连水花，都没能起到一点点！<br><br>　　但到了1970年，形势大为不同：德国大众的车，已经在美国大杀四方，三大车企节节抵抗，却坏消息不断！<br><br>　　怎么办呢？<br><br>　　美国人就想到了上面讲的这一招：扶植日本汽车，来对抗德国汽车！<br><br>　　日本的汽车制造质量，顿时有了个飞跃！<br><br>　　另外它劳动力工资低啊，价格有竞争力！<br><br>　　为啥扶植日本人呢？<br><br>　　因为日本车，不像美国车，排量大，块头大，很适合对付甲壳虫！<br><br>　　结果从1970年开始，日本车就像潮水一样，涌入了美国市场！<br><br>　　和德国车，直接展开竞争！<br><br>　　之前日本车质量差，都是国内买买，再出口南美、东南亚什么的！<br><br>　　大众措不及防，陷入苦战！<br><br>　　但美国人自己，也不闲着：通用公司自己，也精心谋划，推出了一款Chevrolet Vega，光在1972年，就卖出了52万辆！<br><br>　　大众公司，怎么吃得消这种双重夹击？<br><br>　　于是就节节败退：<br><br>　　1972年，销量减半，只剩49.2万辆；<br><br>　　1976年，只在美国卖掉了20.3万辆；<br><br>　　之后更惨不忍睹：1995年，5万辆！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　美国通过扶植日本，成功地，来了绝地大反击，击退了德国大众对美国汽车市场的冲击！<br><br>　　前面说到：这段时间，拜登正好官运亨通，正好当上了联邦参议员！<br><br>　　上面讲的这些事，他不可能不知道！<br><br>　　在成功地击退了德国汽车后，美国人突然发现：不对劲，前门刚赶走了一只狼，从后门，又跑了一只虎！<br><br>　　日本人！<br><br>　　而且日本人的来势，比德国人还凶！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　1979年，日本汽车在美国的市占率，达到了17%；1980年就飙升到24%！<br><br>　　1980年起，丰田的高冈工厂，每65秒就产出一辆新车，年产85.6万辆！<br><br>　　美国三大车企，则是不断亏损！<br><br>　　克莱斯勒1978亏损2亿美元，1980年17亿美元；<br><br>　　福特1979年亏损10亿美元，1980年15亿美元；<br><br>　　通用呢？<br><br>　　因为自从1929年以来，它从没亏损过，1980年居然亏损了，它的总裁羞愧辞职！<br><br>　　美国总统卡特，都觉得受不了，找到当时的日本首相大平正芳，说：你们日本的汽车，也太厉害了吧，有钱大家赚，你们的公司到我美国，来设厂吧！<br><br>　　日本人听没听？<br><br>　　听了，也没听！<br><br>　　说它听了，是日本汽车公司马上，跑到美国，和三大车企谈合资的事！<br><br>　　说它没听，则是它们故意在谈判中，各种磨磨蹭蹭，拼命拖时间！<br><br>　　结果美国工会就怒了：1982年，美国汽车工人协会，就在底特律，组织了一群人，当众挥起重锤，把一辆日本车，给砸了个稀巴烂！<br><br>　　当时越战早就结束了，美国也不再有，像当年对德国一样的顾忌了，于是对日本连续出手！<br><br>　　基本是来各种战，影响面很大的，至少有7场！<br><br>　　我们熟悉的“广场协议”，只是其中一场！<br><br>　　之后的结果，我们也都知道了：日本迎来了“失去的30年”，同时日本车企，明明不愿意，也不得不到美国，去投资设厂！<br><br>　　这整个过程，拜登可是全看在眼里啊，我之前讲过：他从1972年当参议员起，30多年基本一直在美国参议院外交关系委员会混啊！<br><br>　　啥事他没见过？<br><br>　　从尼克松访华，到海湾战争，到苏联解体、北约轰炸南联盟，再到之后的伊拉克战争、阿富汗战争，当上副总统后，又有“阿拉伯之春”……<br><br>　　当年美国怎么先搞德国汽车，后搞日本汽车，整个过程、各种枝枝节节，台前幕后的事，他不要太清楚啊！<br><br>　　到这里，我们不妨把自己，放在拜登的位置上，来想一想：你过去几十年，一直在不说最高层和它的附近混，见到各国的政客，有些甚至是那个国家的民族英雄，为了让本国产品拿下美国市场，简直不遗余力，甚至私下里对他这种参议员，也是各种阿谀谄媚，你会怎么想？<br><br>　　肯定觉得这个世界，非我美国不行嘛！<br><br>　　你看我们美国，1970年代时，说让德国汽车败，它就败了！<br><br>　　1980年代时，说让日本汽车败，它也就败了！<br><br>　　帝国不但纵横无敌，还能决定一国经济盛衰！<br><br>　　到这里，我们就可以掉过头来，说说这段时间，为啥拜登会突然选“产能过剩”，不断出招，不断下手了！<br><br>　　大致是这么一副心理状态：中国的实力，远不是当年德国和日本，所能比的！<br><br>　　但这并不意味着我美国不行啊！<br><br>　　我只要用当年对德国和日本的办法，再加大剂量，就可以达到同样效果了嘛！<br><br>　　这剂量怎么加大呢？<br><br>　　发达国家中，哪两家最强？<br><br>　　我美国！<br><br>　　还有欧洲！<br><br>　　世界的其他地方，都是一群穷X国家，根本没啥市场！<br><br>　　这就好办了，当年美国对付德国和日本，用美国市场，现在我要加大剂量，再加个欧洲市场，不就能行了吗？<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这件事，可是能充分体现了我拜登在国际事务方面，见多识广，阅历丰富的长处啊！<br><br>　　到这里，我们就明白拜登是什么一副心态了：你中国汽车再行，也离不开欧美市场！<br><br>　　但问题是：真实情况，真是这样吗？<br><br>　　我们来看2件事：<br><br>　　第一件事是：我们已经连续15年，成为全球最大的汽车市场，而且我们自主品牌的市场占有率，在逐年升高，现在占了将近80%的市场份额。<br><br>　　原因很简单：我们有14亿人啊！<br><br>　　你欧美加起来，才10亿人啊！<br><br>　　当年德国和日本，人口比较少，靠它们自己，没法消化它们庞大汽车产量，但我们可以啊！<br><br>　　第二件事是：过去全球北方，也就是发达国家，是作为最主要的市场，但这些年你们在搞保护主义，搞去全球化，市场的主场正在转移中，将会变成全球南方，也就是亚非拉国家。<br><br>　　你美国或欧洲，连在自己占主场，可以乱吹“黑哨”的地方，都竞争不过我们，难道在发展中国家，你的汽车企业，能竞争过我们？<br><br>　　像在前四个月，我们出口巴西的电动车，就有4万多辆！<br><br>　　而且发展中国家，基本是资源出口国，和中国这种工业国，是能优势互补的哦。它们基本不可能，像美国一样，对我们的车子，关上大门！<br><br>　　这意味着什么呢？<br><br>　　一旦这种格局形成，那全球南方的市场，将会被我们逐步占领！<br><br>　　到这种时候，将会发生什么事呢？<br><br>　　我们知道：对这些发达国家来说，汽车是个非常大的产业，不少国家都有自己的牌子。<br><br>　　美国有3大车企；<br><br>　　德国有二B一A；<br><br>　　法国有雷诺、雪铁龙；<br><br>　　日本有丰田、马自达、三菱啥的……<br><br>　　一旦出现上面说的那种情况，将会发生什么事？<br><br>　　外面那70多亿人的市场，被我们吃掉，并占领，它们被团团围住！<br><br>　　全世界发达国家地图<br><br>　　欧美日韩的汽车品牌，将会围绕那10亿人口的市场，展开疯狂的竞争，疯狂的内卷，依照美国那副尿性，到最后肯定会禁止其它车进它的市场，欧洲也会同等反击……这些车企，在可见的未来，将会打得不可开交！<br><br>　　它们自己，就会陷入疯狂内斗中，最后不断缩小，都变成小公司，而且越来越弱，只能靠着贸易保护，苟延残喘！<br><br>　　当然，最终走向死亡。<br><br>　　如果按拜登现在力推的这种办法，这种结果是必然的，也是不可避免的。虽说雨过之后，肯定会天晴，但我们将来所走的路，也会相当辛苦，短期内会有一定的冲击。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　拜登和他手下那批人，为啥老是胸有成竹，有条不紊地，把所有事都搞砸？就是因为他们，尤其是拜登，大脑都还活在美国最巅峰的时刻，没意识到这世界所发生的巨变！<br><br>　　他们成了新时代的恐龙！<br><br>　　他们不知道：这世界上，有种战术，名字叫“农村包围城市”，而我们最擅长于此道！<br><br>　　他们更不可能知道：在这世界上，还有一种办法，叫作合作共赢，你技术不行，也用不着关门，大家可以合作，我来帮你提升，你至少也有一碗饭吃啊！<br><br>　　这是西方海盗文化，所不懂的。<br><br>　　不管怎么说，看样子至少美国，已经选择宁可自损一万，也要杀敌八百，走上了不归路，上面讲过的那条！<br><br>　　俗话说：好良言难劝该死鬼，大慈悲不渡自绝人。<br><br>　　时代变了，你却一点感觉都没有！<br><br>　　那你就好好上路吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 20:06:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，马克龙孤注一掷了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289994-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_406501">　　今天这条消息，很多人应该都看到了：欧洲议会选举结果出炉，极右翼崛起！<br><br>　　这事影响挺大，会牵扯到很多事：<br><br>　　像我们之前讲到的冯德莱恩，还能再干欧盟委员会主席吗？<br><br>　　欧盟两大国，法国和德国的执政党，这次都受重创，将来会走向哪里？<br><br>　　甚至整个欧盟，会往哪里走……<br><br>　　后续的事会挺多，我就算再多长几张嘴，一时都说不清，所以只能“兵来将挡，水来土掩”，有事情出来，我们就一件件地，来讲它。<br><br>　　今天先讲这件事：我们这里昨晚，法国总统马克龙孤注一掷，用自己的未来3年，来了场豪赌！<br><br>　　他突然现身法国电视台，然后对全国发表讲话！<br><br>　　一脸忧容！<br><br>　　他先说：这次欧洲议会选举结果，“对于捍卫欧洲的政党来说不是件好事”。<br><br>　　之后他石破天惊地，说了这么一番话：他将把法国的未来，交给选民，通过投票来决定，为此决定解散国民议会！<br><br>　　将在今年6月30号和7月7号，举行两轮投票！<br><br>　　这话一出，让很多人非常震惊：自从法兰西第五共和国成立，总统宣布解散国民议会的事，可只有5次，每次都是因为出了大事！<br><br>　　这次，确实是出大事了！<br><br>　　还是得从欧洲议会选举讲起：投票结束后，法国人一算，大吃一惊，大事不妙！<br><br>　　勒庞的国民联盟，这次居然是大胜！<br><br>　　拿到了31.7%的选票！<br><br>　　马克龙的复兴党，只拿到14.9%！<br><br>　　还不到勒庞的一半！<br><br>　　对这两人的恩怨，2年前法国大选时，我曾经讲过：当时的情况，对马克龙来说，就不是那么妙，他可是费了很大的力气，经过两轮选举，才击败勒庞的呀！<br><br>　　当时勒庞得票率41.45%；<br><br>　　马克龙得票率是58.55%。<br><br>　　看着好像多了10多个点，好像是大胜，但背后的事挺多。<br><br>　　其实在第一轮选举中，两人得票差不多，之后法国一大堆党，比如说属于左翼的“不屈法国”，在第一轮中排名第三，它的党首梅朗雄见第二轮无望后，就和其他党一起呼吁：宁可选马克龙，也不能投勒庞！<br><br>　　勒庞是被马克龙，加上一大堆党，集体群殴，才在第二轮选举中，败下阵来！<br><br>　　勒庞<br><br>　　就这样，还有41.45%的得票率，非常恐怖！<br><br>　　当时还能压下勒庞，但经过这2年，情况对马克龙这一边，是越来越不利：他复兴党的势力，可是在以肉眼可见的速度萎缩；但因为俄乌战事爆发后，一堆事情冒出来，让勒庞的国民联盟，实力大涨！<br><br>　　像欧洲的经济一直不景气，中小企业日子不好过；<br><br>　　像俄罗斯天然气不准用，硬要买美国高价天然气；<br><br>　　还有自己老百姓，日子过得苦哈哈，还得给补贴，去养活那逃出乌克兰的1000万难民……<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这两年，法国的老百姓，怨气挺大！<br><br>　　很多人都投奔勒庞那边去了！<br><br>　　其实这次欧洲议会开选前，马克龙就知道自己这边，形势不妙，勒庞那边肯定会声势大涨，但等票一开出来，这才知道：自己当初的估计，还是太保守！<br><br>　　他的党，拿到的票数，连勒庞的一半都不到！<br><br>　　那马克龙该怎么办呢？<br><br>　　他的反应就一个字：赌！<br><br>　　他拿出自己还剩下的3年总统任期，来赌自己能过这一关！<br><br>　　到这里，就得剥开第二层洋葱，往更深处去看：为啥说欧洲议会选举结果一出来，马克龙马上宣布解散国民议会，重新举行大选，是场豪赌呢？<br><br>　　先从他如果赌输了，将会怎么样说起。<br><br>　　这里就得介绍一下法国的制度了：就算放在全世界，它也是独一份的，它搞的是半总统制！<br><br>　　怎么来形容呢？<br><br>　　它不像美国，总统选出来，就能自己组内阁，直接作行政决定。<br><br>　　它也不像英国，议会多数党的首领，就能当首相，就能来组阁。<br><br>　　它是既有总统，也有总理，还有个国民议会，还三家相互牵制：<br><br>　　总统不能直接亲政，总理和内阁才行；<br><br>　　总理有行政权，但要先得到总统任命；<br><br>　　但总理光得到总统任命，还不算数，还得通过国民议会的信任投票。<br><br>　　总统不可能硬干，强行提名一个人，来当总理，然后被议会否决啊！<br><br>　　那多丢脸啊！<br><br>　　总统一般会私底下，先和议会协商一下，先整出个人来，再提名。<br><br>　　有这么个程序，肯定就知道：总理肯定是国民议会最大党的人嘛！<br><br>　　于是，有些事情就得考虑起来了。<br><br>　　法国总统府爱丽舍宫<br><br>　　总统的党，如果是国民议会的最大党，会怎么样呢？<br><br>　　那这总统当得，就爽歪歪了！<br><br>　　总理等于总统的小弟，政令畅通，想干啥就干啥！<br><br>　　呼风风来，唤雨雨下！<br><br>　　马克龙眼下，就是这么一副状态！<br><br>　　这套制度是戴高乐创建的，他当年搞这制度时，就有人说：在这种情况下，法国总统的权力就和皇帝、国王差不多，“朕即国家”！<br><br>　　如果总统的党，不是议会最大党，那会怎么样呢？<br><br>　　那就惨喽！<br><br>　　总统只有外交、还有国防的一部分权力！<br><br>　　内政将会由总理说了算！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　比如说在1997年到2002年，法国就出现过这种事，结果一开G7峰会啦、北约峰会啦什么，别的国家是一个首脑到场，法国是总统希拉克和总理诺斯潘，两人因为争权，基本会都到场！<br><br>　　法国前总统希拉克<br><br>　　峰会的主办国，就尴尬了：光发言这事，就挺麻烦的，别的国家只一个人发言，法国却是两个人发言！别的国家，肯定觉得不公平嘛！<br><br>　　法国人自己也挺尴尬：因为总统和总理在争权嘛，就算在国际会议上，也是一人一把号，各吹各的调，往往是希拉克说往左，诺斯潘接下来会说往右！<br><br>　　到最后，大家都不知道，法国人到底想干嘛了！<br><br>　　到这里，大家就看出来了：这次马克龙解散国民议会，如果这次议会选举，和欧洲议会选举，一模一样的话，又选输了的话，那马克龙今后3年，就跟着这位总理，拼命扯皮吧！<br><br>　　啥事都干不成！<br><br>　　所以对马克龙来说，他唯一能指望的，就是：这次解散议会后，情况会和欧洲议会选举不同，他的党不会输得，像这两天这么惨！<br><br>　　从哪里，能看出他心存这种指望呢？<br><br>　　在电视讲话，宣布完后，马克龙沉着脸，说：你们的心声和担忧，我已经听到，我决不会充耳不闻，现在到弄清楚一切的关键时刻了！<br><br>　　这句话啥意思呢？<br><br>　　就是今后法国，准备走哪条路，我现在就拿出来，让你们自己来作出选择！<br><br>　　讲到这里，又可以剥开第三层洋葱了：欧洲议会选举，马克龙的复兴党，可是败得，不成样子啊，人家勒庞乘着大胜之势，肯定是锐不可挡啊，他哪里来的信心？<br><br>　　马克龙这次，是在学一个人。<br><br>　　戴高乐！<br><br>　　他经常挂在嘴上的偶像！<br><br>　　1968年，戴高乐就干过和这次，差不多的一件事，结果是绝处逢生，硬是赌赢了！<br><br>　　当时发生了什么事呢？<br><br>　　当时的法国，形势非常不好：<br><br>　　首先是戴高乐这人的脾气，极其地有问题，和谁都处不好，二战时他和丘吉尔、罗斯福，就弄得很不愉快，等他当上总统后，又把法国左右两翼领导人，都给得罪光了！<br><br>　　经济状况也不好，当时法国人口5000万，结果巴黎，就有50万人失业。但当时戴高乐却下令：工人不许为提高工资，搞罢工；原来对小农户的补贴，也不给了！<br><br>　　法国可是革命老区啊！<br><br>　　戴高乐这么干，简直是给法国一个机会，再次证明自己确实是革命老区！<br><br>　　然后出事了：很快巴黎街头，连街垒都筑起来，到5月，更是学生占领学校，工人占领工厂，水陆空交通停顿，工厂停工，商店关门，整个法国都瘫痪了！<br><br>　　戴高乐出手挺狠：他是军人出身啊，先派军队，把所有人，统统都镇压下去，之后再宣布解散国民议会，全国重新举行选举！<br><br>　　他当时喊了一句口号：你们要么选我，要么就让法国一团乱！<br><br>　　很多人恨他，恨得要死，但投票时，还是乖乖投了他那一派！<br><br>　　马克龙，肯定只想复制戴高乐，到这地方，之后他肯定不想学！<br><br>　　之后的剧情是：戴高乐通过这手，让他的人在议会中，占了上风，但他的人，却在内部，搞起分裂来了！<br><br>　　因为上次这么玩，挺有效的，所以戴高乐又玩了一把：他弄出个改革方案，往国民议会里一放，说你们要么同意，要么我就辞职！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　国民议会没同意，戴高乐真的辞职了！<br><br>　　之后，老戴越想越气，2年后气死了！<br><br>　　戴高乐葬礼<br><br>　　毕竟马克龙最多，也只做到马高龙，魄力没到戴高乐那程度！<br><br>　　到这里，有人可能要说了：那马克龙这次，有没有可能，想当年的戴高乐一样，有绝处逢生的机会呢？<br><br>　　有的！<br><br>　　如果一点胜算都没有，马克龙完全可以这么混下去，让现在的议会和他，一起混到2027年届满，再迎来下一次的选举啊！<br><br>　　那他的胜算在哪里呢？<br><br>　　至少在两个地方。<br><br>　　一是法国的国民议会选举制度，和这次欧洲议会的议员选举，差别实在太大！<br><br>　　欧洲议会选举，和英国选议员，非常像！<br><br>　　但法国的选举制度，却非常不同！<br><br>　　它采取的是两轮选举制。<br><br>　　候选人如果能在第一轮，得票就超过50%，那就可以宣布这组当选，不用进下一轮了。<br><br>　　但一般做不到，所以基本会进入第二轮。<br><br>　　要进第二轮，要有一定的资格：必须在第一轮投票中，得票超过12.5%！<br><br>　　这条规定，大家得非常注意：因为这是马克龙的胜算点之一！<br><br>　　因为在第一轮选举中，会有不少人没过这门槛啊，那些没过的人，会纷纷呼吁在第一轮投票给他的人，投票给另外的候选人！<br><br>　　有些人，虽然过了，但觉得自己没希望，就会和有希望的人做交易，比如说他不继续选了，呼吁他的支持者，把票投给某个组合。<br><br>　　有的会坚持选下去，当人家也是暗中做了交易，不图当选，图的是分掉某一个挺有希望人的票，让人家当选不成！<br><br>　　这些得益的人，事后都会给他们回报的！<br><br>　　投票选举看似简单，其实背后花样挺多。<br><br>　　到这里，看出来没有：2022年，马克龙在第一轮，得票率没比勒庞高出多少啊，为啥到第二轮，高出10多个百分点呢？<br><br>　　用的就是这招！<br><br>　　2022年国民议会选举中，马克龙也用了这招：勒庞的国民联盟派出了208组候选人，其中119组进入第二轮，但就因为上面说的原因，只有89组当选！<br><br>　　马克龙这边呢？<br><br>　　派了419组人出去，结果赢了250席！<br><br>　　当选率，明显高于勒庞！<br><br>　　马克龙还有个杀手锏：勒庞是极右翼啊，和左翼形同水火，就算这次他单独打不赢勒庞，可以和左翼，比如说梅朗雄谈判，大家合作，推个总理出来！<br><br>　　法国现在的国民议会结构：黄色、桔红色、深蓝色为马克龙拉的执政联盟；暗红色部分为“不屈法国”，暗蓝色为勒庞的“国民联盟”。<br><br>　　到这里，第二个问题就来了：你马克龙会利用规则，勒庞那边也不见得不会啊，马克龙要是国民议会选举输了，那该怎么办呢？<br><br>　　这背后，又有事。<br><br>　　我们都知道：今年前段时间，马克龙任命了新总理，名字叫布里埃尔·阿塔尔，相当年轻，今年才34岁，就算马克龙2027年卸任，他也才37、8岁。<br><br>　　这人是干嘛的呢？<br><br>　　马克龙选的接班人！<br><br>　　他当年干上总统时，也挺年轻的，也才39周岁！<br><br>　　和2027年阿塔尔的岁数，差不多嘛！<br><br>　　又有个问题来了：按现在这形势，几乎可以肯定，勒庞会在2027年，参加总统大选！马克龙当然能挡住她，但他到2027年，已经干满两届，不可能再选了，到时候别说那么年轻的阿塔尔，就算是左翼老将梅朗雄，也挡不住勒庞啊！<br><br>　　阿塔尔<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　正好，勒庞这两年，也弄了一个小鲜肉，年纪比较轻，名字叫巴尔代拉，今年才28岁！<br><br>　　也和阿塔尔一样，帅气得一批，勒庞一手扶植他，当上了国民联盟主席！<br><br>　　她在背后摇鹅毛扇！<br><br>　　所以马克龙突然解散国民议会，等于给勒庞，来了个措手不及：就算你狠，你这次能赢，就算你的党能拿到总理位置，但是勒庞你亲自上，还是让巴尔代拉上？<br><br>　　勒庞扶植的国民联盟主席巴尔代拉，今年28岁。<br><br>　　马克龙在当总统前，是干过部长的，至少见过猪跑。<br><br>　　勒庞那帮人，可只是人数多，却基本没政府经验啊！<br><br>　　突然上台，干的还是掌大权的总理，很容易搞砸的！<br><br>　　如果勒庞上，搞砸了，2027年她就别想了，到时候是阿塔尔对阵更年轻的巴尔代拉，优势在马克龙这边！<br><br>　　如果是巴尔代拉上，以他28岁的年龄，基本会搞砸，到时勒庞也会元气大伤，到时候对阵阿塔尔，也不见得肯定会赢！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　就算把让你这次议会赢了，总理被你拿走，我也只是难受3年，却为后面的人铺好了路！<br><br>　　所以马克龙宣布解散议会这事，等于指着勒庞叫阵！<br><br>　　勒庞呢？<br><br>　　当然表面上，她可不能漏气啊，所以她马上就回嘴说：我们已经准备好，在国民议会选举结果出来，就开始执政！<br><br>　　但大家注意啊，她说的是“我们”，不是“我”！<br><br>　　她嘴上说得很豪气，其实就算赢了，也很头痛！<br><br>　　到这里，我们就能看出来了：现在的马克龙，确实孤注一掷，以自己未来3年任期为代价，开启了一场豪赌！<br><br>　　今后法国将走向何处，我们只能一步步地看！<br><br>　　到这里，就得提另一个人了，他才是这次欧洲议会选举最大的输家：拜登！<br><br>　　这里就得说一下，这些欧洲极右翼的主张，是什么了！<br><br>　　他们基本的观点，大致是这些：<br><br>　　反对欧盟，不少人说要退出欧盟；<br><br>　　反对移民，尤其乌克兰来的移民；<br><br>　　反对再不顾自己，硬支援乌克兰；<br><br>　　反对欧洲被大国支配，现在支配欧洲最猛的，就是美国，因此是反美；<br><br>　　最典型，就是上次被当街，打了五枪的那位斯洛伐克总理菲佐，人家上台第一天，就宣布停止对乌克兰的军事援助，欧美媒体给他贴的标签，就是“极右翼”。<br><br>　　拜登一直以来，就想拉着欧洲，跟它一起，搞阵营对抗，来对付我们，结果做梦都没想到：现在欧洲冒出这么很大一股力量来，主张欧洲有自己的利益！<br><br>　　他可能更没想到的是：这一切，居然在他眼皮底下发现！<br><br>　　今年6月6号，正好是诺曼底登陆80周年，所以他参加相关仪式，之后又被马克龙拉着，在法国访问！<br><br>　　结果搞笑了，就在他到法国后，先是碰到以色列袭击难民营，导致上千人伤亡的重大事件，让他的加沙停火方案，被打得粉碎！（详见6月9号的文章链接：刚刚，又生惊变，帝国的噩梦）<br><br>　　然后在昨天，他又身在欧洲，亲眼目睹了欧洲议会选举，看到了这场巨变，甚至连马克龙的电视讲话，都是听说选举结果后，匆匆离开他，跑去电视讲话的！<br><br>　　真够讽刺的！<br><br>　　如果不是他拱火，搞起俄乌战争，欧洲极右翼就不会这么快崛起！还是再用那句话吧：拜登和他那批人，总是胸有成竹，有条不紊地，把所有事情都搞砸！<br><br>　　这才是开始，后续的事，会接二连三地到来，我们做好吃瓜！<br><br>　　帝国日暮！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 20:05:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：还是意外吗？又一国总统坠机身亡！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289990-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_406497">　　距离伊朗总统坠机身亡只有20天的时间。<br><br>　　结果，又一个国家的总统出事了。<br><br>　　虽然这个国家叫马拉维，虽然这只是一个副总统，但影响还是非常大的。<br><br>　　先介绍一下这次的坠机事件。<br><br>　　事情发生在当地6月10日的上午，飞机上一共有10个人，除了副总统奇利马之外，还有马拉维前总统的前妻津比里，以及一些前任政府的高官。<br><br>　　有人就好奇了，为什么前总统的前妻，还有前任政府的高管也在飞机上呢？<br><br>　　那是因为他们是去参加前司法部长的葬礼。<br><br>　　都是前任政府里面的同僚和好朋友，这前司法部长去世了，大家肯定要去表示悼念的。<br><br>　　那么既然都是前任政府的一些高官和第一夫人去的，为什么现任的副总统奇利马也跟着去了？<br><br>　　因为他是一个很复杂的人。<br><br>　　他不光担任在2014年在前任政府中，担任了副总统。<br><br>　　2020年，他又作为现任政府总统查克维拉的竞选搭档参加总统选举，然后再次当选副总统。<br><br>　　可以说，他是两朝元老。<br><br>　　他们一行10人所乘坐的是一家军用飞机，上午9时17分从首都利隆圭起飞，原定10时左右降落在北部城市姆祖祖的机场。<br><br>　　本来这趟航程很短，四十五分钟就到了。<br><br>　　可是当飞机穿越森林的时候，却突然下起了大雾，能见度非常低。<br><br>　　然后塔台就要求飞机为了安全起见，立刻返航。<br><br>　　可是这条消息发出之后没多久，飞机的信号就从雷达上面消失了。<br><br>　　当地立刻组织了搜救。<br><br>　　但因为出事的地方是一个丘陵密布的森林地区，再加上大雾弥漫，增加了搜救的难度。<br><br>　　最终，还是等来了坏结果。<br><br>　　飞机坠毁，机上10人全部遇难，无一生还。<br><br>　　大家有没有发现：<br><br>　　和伊朗总统莱希那次坠机一样的场景吧？<br><br>　　同样是下大雾，同样是穿越森林密布的山区地带，然后飞机就出现了机械故障。<br><br>　　只不过不一样的是，马拉维只是一个非洲小国，我敢打赌，99%的人都没有听过这个名字，这属于是一个标准的地理学家知识国。<br><br>　　而且遇难的还只是一名副总统。<br><br>　　马拉维本来影响力就不大，这下对于整个世界所造成的影响，就更是微乎其微了。<br><br>　　虽然影响很小，但事情毕竟是发生了，咱们还是要分析一下马拉维这个国家。<br><br>　　马拉维，全名马拉维共和国。<br><br>　　面积只有11.8万平方公里，人口1960万，首都在利隆圭。<br><br>　　它是非洲东南部的一个内陆国家，被坦桑尼亚、莫桑比克、赞比亚三国包围。<br><br>　　人口绝大多数为班图语系黑人，主要民族为契瓦族、隆韦族和尧族，首都利隆圭，全国分为3个区。<br><br>　　官方语言是英语，货币是马拉维克瓦查。<br><br>　　主要民族有尼昂加族、奇切瓦族、尧族，主要宗教是基督新教、天主教和伊斯兰教。<br><br>　　虽然是个内陆小国，但马拉维河流、湖泊众多，有很多世界独一无二的淡水鱼种类。<br><br>　　其境内的马拉维湖面积就达30800平方公里，占马拉维全国国土面积的1/4，是非洲的第三大湖泊。<br><br>　　所以，这个国家也因为马拉维湖而得名。<br><br>　　“马拉维”的意思是指金色的太阳照射在湖面上，湖水泛起一片如火焰般耀眼的光芒。<br><br>　　于是，马拉维湖也被诸多地理杂志评为世界上十大此生必去的景点之一。<br><br>　　除了湖泊之后，马拉维拥有较丰富的自然资源，土地肥沃，森林面积占国土面积的35%。<br><br>　　同时还拥有稀土、钛矿砂、金刚砂、石墨以及宝石、黄金和钻石等多种矿藏。<br><br>　　可是这国家却非常的贫穷，是一个农业国全国约86%人口从事农业，工业化水平基本为0。<br><br>　　主要的经济收入就是种植业。<br><br>　　种什么呢？<br><br>　　烟草、棉花、玉米。<br><br>　　其中烟草是其最重要的经济作物，烟草相关行业吸收了全国70%的劳动力就业，同时烟草也是马拉维第一大外汇来源，占全国外汇收入的60%，主要销往欧洲。<br><br>　　但是光靠这点种植业是没办法养活将近2000万人的。<br><br>　　所以，马拉维的历任总统都努力想要让本国实现工业化。<br><br>　　一开始，他们抱上了西方的大腿。<br><br>　　可是西方很快却指责马吏治腐败并且了冻结援助资金。<br><br>　　直到2020年马拉维的新总统，也就是现任总统查克维拉上任以来，进行了大规模的经济改革。<br><br>　　重点解决电力短缺问题，加快供水等水利基础设施建设，着力提升农业发展水平。<br><br>　　通过基础设施的改善，马拉维利用自己这得天独厚的资源，发展起了旅游业。<br><br>　　现在主要的旅游景点有：马拉维湖、国家公园、狩猎区和自然保护区等。<br><br>　　当然，光有这些还不够啊。<br><br>　　于是，马拉维又做了一个非常明智的选择。<br><br>　　那就是加入了咱们中国的一带一路倡议。<br><br>　　2022年3月23日，中国与马拉维签署共建“一带一路”谅解备忘录。<br><br>　　于是，同年8月17日，中国和马拉维双方共同签署给予马拉维98%税目输华产品零关税待遇等三个合作项目换文。<br><br>　　从那一年的12月1日开始，中国对原产于马拉维的98%税目产品实施零关税。<br><br>　　我们曾经淋过雨，所以知道要给别人也撑把伞。<br><br>　　我们就是希望用这些举措来帮助这个号称是全世界最不发达的国家经济发展，让他们也能获得参与国际贸易和进入市场的机会。<br><br>　　你美国人说你厉害，今天揍了谁，明天和谁打贸易战。<br><br>　　这都没啥用。<br><br>　　真要牛，你有本事就帮助人家非洲国家脱个贫啊。<br><br>　　而这一点，我们正在做。<br><br>　　这些年，一大批由中方援建的项目在马拉维落地生根。<br><br>　　比如，马拉维的议会大楼和科技大学就是这里面最杰出的成果。甚至它还作为地标性建筑，被印制在马拉维200克瓦查和2000克瓦查的纸币上。<br><br>　　因为我们给他们带来了文明的火种。<br><br>　　所以，马拉维全国上下都在向中国学习。<br><br>　　2023年3月9日至14日，马拉维共和国农业部长卡瓦莱率团访问湖南，赴长沙、郴州、岳阳等地高校、高新技术企业、农业产业基地等参观考察。<br><br>　　2023年7月1日至2日，马拉维总统查克维拉一行访问深圳。<br><br>　　他说：深圳是一座真正意义上的花园城市，深圳的发展史就是一篇精彩故事。<br><br>　　因为深圳在推进经济社会发展的同时，兼具对生态环境的保护，这十分难得，是众多城市发展的范例。<br><br>　　所以，马拉维要积极向深圳取经。<br><br>　　聊到这，背景也介绍的差不多了。<br><br>　　那么，这一次坠机的原因到底是什么呢？<br><br>　　有三种猜测。<br><br>　　第一，当然就是阴谋论了，毕竟飞机上坐着副总统，以及前任政府的一种高官呢，现任总统当然要将他们除之而后快了。<br><br>　　而且，这次坠机身亡的副总统在年轻人中可深受欢迎。<br><br>　　2026年，会不会成为现任最大的竞争对手呢？<br><br>　　第二种就是因为经济发展水平落后，西方多年的围堵，飞机技术老化，然后碰巧赶上了天气原因，发生了机毁人亡的惨剧。<br><br>　　当然还有第三种原因。<br><br>　　也是现在外面传的最多的。<br><br>　　自然就是美国了。<br><br>　　毕竟这一切也太巧合了。<br><br>　　每一次出事居然都是和中国关系好，和美国关系不好的。<br><br>　　有这么巧吗？<br><br>　　那么，还有个疑问啊。<br><br>　　为什么不直接刺杀总统，只去搞掉副总统呢？<br><br>　　刺杀总统那就无法达到控制，威吓的目的了。<br><br>　　所以，先给你们一点颜色看看，让你们再敢和中国走得那么近。<br><br>　　而且搞掉一个小国的副总统，那政治影响也是极其有限的，就算你们查出真相了，又敢拿美国怎么样呢？<br><br>　　所以这种猜测也是现在外面流传的最广的。<br><br>　　不过嘛，大家也都知道，像这种政治事件，真相是不会公布出来的，而公布出来的，往往都不是真相。<br><br>　　但是我还是想说一句。<br><br>　　如果真是美国人干的，马拉维人民们也不要害怕。<br><br>　　你们可以学一学胡塞嘛，毕竟他们可以从沙漠里捡到武器。<br><br>　　你们也可以啊。<br><br>　　偌大的一个马拉维湖，我们世代生活在这里，以捕捞为生，所以从湖里面捞一点武器装备。<br><br>　　这不过分吧？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 19:56:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：航母和恐怖符号，美帝的认知霸权被彻底颠覆了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289989-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_406496">　　为什么有的销售就特别遭人讨厌呢？<br><br>　　而有的销售就特别招人喜欢，产品怎么样不重要，因为大家都差不多，但关键是在谁这里买的舒服。<br><br>　　原因很简单，因为有些销售特别喜欢给你灌输认知。<br><br>　　比如卖房子的，我之前就讲过有个房产主播，说是主播，实际上就是个中介，他不在乎你买了是涨是跌，只在乎你是否成交。<br><br>　　可如果房价一直跌，那你还敢买吗？<br><br>　　当然不敢了。<br><br>　　于是，他就要开始灌输给你房价必涨的这一套认知了，他就说：房价必涨！<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　首先我问各位兄弟啊，房价会不会暴跌，会不会跌到只剩一块钱？<br><br>　　这不可能吧。<br><br>　　那么我再问你，未来20年房价会不会一直横盘，一分钱都不涨？<br><br>　　哎，想想也不可能对吧？<br><br>　　那么排除了这两种可能，还剩下什么呢？<br><br>　　所以兄弟们相信我，房价必涨！咱们普通人也没有什么好的投资手段，除了买房，你还能干啥呢，对不对？<br><br>　　这话听上去没啥毛病，可你仔细一推敲你就会发现简直漏洞百出，举出两个极端的例子，然后再否定掉，从而得出一个绝对化的结论。<br><br>　　当你把这里面的事情给琢磨之后，你说你能不对这种人反感吗？<br><br>　　你卖房子就卖房子，介绍清楚产品力，说说这个楼盘有什么优势，我考虑清楚了自然就会买单。<br><br>　　但是你整天给我灌输你的那套认知，你觉得谁会开心呢？能不讨厌你吗？<br><br>　　当然了，这些销售也好，中介也罢，你可以不听他们的，直接拉黑便是，眼不见心不烦。<br><br>　　但是如果有人非要摁着你的头，你逃不掉，也躲不了，非得听着，不听话他就揍你，就来你们家里烧杀抢掠。<br><br>　　这又该怎么办呢？<br><br>　　美国，就是这么一个存在。<br><br>　　它就是这么一个喜欢在全世界给大家灌输认知的国家。<br><br>　　远的咱们不说，就举两个比较近的例子。<br><br>　　航母和恐怖主义。<br><br>　　美国人的航母天下无敌，世界上无论哪里出现了战乱和纷争，美国只要派一艘航母过去，立刻就会天下太平。<br><br>　　所以，美国人自称自己是维护世界和平的世界警察，而航母呢，就是世界警察的警车，也叫做真理平衡器。<br><br>　　可是这么一套认知，却在最近被人给戳破了。<br><br>　　如果在10年前，我告诉你，有个胡塞武装的……<br><br>　　可能我话还没说完，你就会问：谁是胡塞？<br><br>　　我说：就是也门的那个地方武装。<br><br>　　你又会问：也门在哪里？<br><br>　　我说也门在中东，沙特南边，红海边上。<br><br>　　你说：我知道了，你继续说吧。<br><br>　　然后我说：也门的胡塞武装宣称他们在一周之内袭击了两次美国的艾森豪威尔号航空母舰，而美国人为了证明他们没有袭击航母，最近在绞尽脑汁，使用了各种方法……<br><br>　　还没等我讲完，你肯定又要哈哈大笑起来。<br><br>　　“什么，袭击航母，搞笑呢吧？就中东一个小破地方武装，谁信啊？”<br><br>　　是的，十年前，大家都是这个心态。<br><br>　　面对这种新闻，根本都不会去相信。<br><br>　　就算胡塞真的那样宣布了，美国人也理都不会理，根本就不会去回应。<br><br>　　为什么？<br><br>　　因为在所有人的认知里，这是一件不可能的事情，就像我说我是秦始皇，给我打钱一样，你会相信吗？<br><br>　　根本不会。<br><br>　　面对一件所有人都不会相信的事情，为什么还要费那么大的功夫去证明呢？<br><br>　　可十年后的现在不一样了。<br><br>　　胡塞那么一宣布，大家居然开始半信半疑了。<br><br>　　难道，美国航母真的被击中了？<br><br>　　从“不可能”到“难道是真的”。<br><br>　　那套美军天下无敌的认知，开始慢慢动摇了。<br><br>　　面对全网铺天盖地的质疑，美国人急了。<br><br>　　为了证明航母没有被袭击，可算是绞尽脑汁，想了各种方法。<br><br>　　比如公布了艾森豪威尔号航母正在向北移动的卫星图片。<br><br>　　艾森豪威尔号的舰长乔达·希尔现在居然开始每天在社交媒体上更新航母的动态，以此来试图证明航母根本没有受到影响。<br><br>　　要知道，这在以前可是完全保密级别的存在啊。<br><br>　　航母的舰长需要每天向广大网民汇报我们在哪里，我们在做什么吗？<br><br>　　根本不需要啊。<br><br>　　可是现在，你见到了。<br><br>　　还有美国海军学会的网站，这几天还特地写了一篇专题报道，介绍了“艾森豪威尔号航母的光辉历史。<br><br>　　其中写道：“在过去5年中，它是美国海军最繁忙的航母。从2020年1月17日启航部署算起，这艘航母在5年执行了3次海外部署计划总计556天，但是全都出色的完成了任务，无一失手。”<br><br>　　不仅如此啊，美国各大媒体也纷纷开动舆论宣传机器，开始给网络上所流传的美国航母遇袭受损的照片和视频辟谣，说这些都是假的，要么是以前航母出事故，要么就是在维修，要么就是PS的照片。<br><br>　　急了，他们急了。<br><br>　　他们越急，这阵势闹得越大，就越是有种“此地无银三百”的感觉。<br><br>　　那么全世界人民对于那套美军天下无敌，美国航母是不可能被击中的认知就动摇的越是厉害。<br><br>　　不管更是这样，还有恐怖主义的认定。<br><br>　　以前，只要美国人认为你是恐怖主义，你就一定是恐怖主义，不是也得是。<br><br>　　比如哈马斯。<br><br>　　美国，以色列，欧盟和英国早就将其认定为恐怖组织了，但是联合国一直没有认可。<br><br>　　美国一直想要推动在联合国将哈马斯列为恐怖组织，但是这份决议一直没有通过。<br><br>　　虽然没有通过，可美国人说你是恐怖组织，哈马斯成员都是恐怖分子，哈马斯所使用的符号都是恐怖符号。<br><br>　　谁又敢反对呢？<br><br>　　还真有敢反对的。<br><br>　　就在今天，美国驻悉尼领事馆大楼遭到打砸和涂鸦。<br><br>　　根据当地警方通报，凌晨时分，一名身穿深色连帽衫、遮挡脸部的男子使用锤子破坏了美国驻悉尼领事馆大楼，9扇玻璃窗被砸碎，领事馆前门的徽标上还被喷涂了两个红色倒三角的标志。<br><br>　　这个红色倒三角形的符号是干啥用的呢？<br><br>　　是哈马斯所使用的。<br><br>　　最早出现在哈马斯的作战视频中，他们用红色倒三角形的符号来标记以色列的坦克和一些军事目标。<br><br>　　既然哈马斯是恐怖组织，那么哈马斯所使用的红色倒三角形肯定也就是恐怖符号了。<br><br>　　这就跟纳粹和那个万字符一样，在西方都是明确要禁止的。<br><br>　　可是没想到啊，随着以色列在加沙地带的罪行曝光，从美国高校开始，出现了大规模的支持巴勒斯坦的游行抗议。<br><br>　　而这个红色倒三角形的符号也被视为巴勒斯坦人民抵抗强权的象征，于是，就频繁出现在世界各地声援巴勒斯坦的抗议活动中。<br><br>　　凭什么你美国认定的恐怖组织就是恐怖组织？<br><br>　　凭什么你们认定的恐怖符号，就是恐怖符号？<br><br>　　我们还认为这是巴勒斯坦人民抵抗强权的象征呢，是正义的，是英勇的呢。<br><br>　　于是，这一切开始慢慢走向失控。<br><br>　　这么多年来，美国好不容易建立起来的那么一整套认知霸权的体系，开始走向土崩瓦解。<br><br>　　以前大家都怕你，觉得你战无不胜。<br><br>　　可是当假的黄四郎被杀死，当他的头颅被扔在广场上之后。<br><br>　　大家心中的恐惧瞬间就消失了。<br><br>　　原本胆怯懦弱的人们全都举起手中的武器，冲进了碉楼。<br><br>　　抢回了属于他们自己的东西。<br><br>　　如今的美帝也是一样，灌输认知的目的就是要让大家都怕你，不战而屈人之兵。<br><br>　　可现在，大家都不怕你了，当你的那套天下无敌的认知被彻底颠覆之后。<br><br>　　那么所有人就都会来挑战你。<br><br>　　粉碎你的霸权，拿回属于我们自己的东西。<br><br>　　中华民族要的不多，只要那四个字：伟大复兴。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 19:55:45 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：荷兰东海偷鸡被打脸，四百年前列强梦还没醒？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289988-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_406495">　　当今国际秩序虽然经历了一战二战冷战的几次重构，但初代模板还是西方四百年前海权时代建立的列强秩序。<br><br>　　虽然今天的美国是冷战之后唯一超级大国，英国也有两百多年“日不落帝国”的荣光，但说起“海权帝国”的建立，他们都只算弟弟。<br><br>　　地处北欧的荷兰，在今天的咱们看来，也就是个有些旅游资源的欧洲国家，足球不错，港口不错，光刻机不错，仅此而已。<br><br>　　但是荷兰人自己似乎不这么想，他们只记得自己“祖上曾经阔过”，至今还以为自己是海权列强。<br><br>　　昨天，荷兰国防部向媒体发声明，声称护卫舰在东海“国际海域”通行时，找到我国多架战机逼近，荷兰军方向国际社会要求“中国不要军事恫吓！”<br><br>　　这篇声明不仅在中国网络引发许多段子，荷兰人也看不懂了。<br><br>　　在咱们看来，中国海军居然被“第一海权列强”请求不要“军事恫吓”？恫吓一词，不是美帝霸权的常用词么？<br><br>　　终于一觉醒来，列强竟是我自己！<br><br>　　面对荷兰国防部的“被害者哭诉”姿态，荷兰网友的反应却要冷静许多。<br><br>　　用翻译软件看看荷兰国防部声明下的高赞回复，会发现荷兰人的朴素认知是“你跑到东海挑衅，人家不战机找你麻烦不正常。”<br><br>　　“如果中国的军舰跑到荷兰北海周边来，我们作何感想？”<br><br>　　荷兰这次“受委屈”的军舰是一艘护卫舰，舰上能配备的空战力量，只有一艘武装直升机。<br><br>　　今天我国国防部回应荷兰舰载直升机挑衅事件。<br><br>　　这艘荷兰护卫舰当时确实在东海国际海域，还是舰载直升机升空，已经逼近我国的上海。<br><br>　　这样的挑衅，我们当然不会惯着，面对荷兰一架舰载直升机的“偷鸡”，我军出动了两架2架“飞豹”战斗轰炸机和1架武直-19武装直升机。<br><br>　　咱们飞机数量上三对一，其中两架还是战略轰炸机，别说是“押解”这架荷兰舰载直升机返航，联手摧毁它这一艘护卫舰也是可能的。<br><br>　　这次中荷之间的较量，很显然是荷兰准备“象征性摆姿态”挑衅一下，在西方国家圈子里，刷一刷自己海权强国的“威慑力”！<br><br>　　但我军的强势回应，既是在打脸荷兰，也是在打脸还在观望，其他准备以“自由航行”为名来我国周边刷存在感的“西方列强”。<br><br>　　这次荷兰海军在挑衅之前，其实给自己叠加了很多“BUFF”，包括受联合国委托监督对朝经济制裁的“国际公务”。<br><br>　　荷兰也知道，在今天只以空洞的“航行自由”一个借口，被咱们打脸是必然的，他们认为叠加了联合国的一个任务在身上，再搞些挑衅摩擦，咱们也只能“忍气吞声”。<br><br>　　但是这次我军三架战机驱离一架的果敢应对，就是在打脸荷兰，也在警告加拿大，意大利等一两艘破船也想刷存在感的国家，任何一个微小的挑衅，哪怕带上国际组织的BUFF，咱们也会“饱和还击”，绝不含糊。<br><br>　　在中美围绕南海和台海对峙日趋紧张的当下，美国不愿意亲自下场独自直面我军的压力，就会蛊惑欧美“盟友体系内”各个破落户拿出家底，希望用“法不责众”来造成西方军舰随意穿行的既定事实。<br><br>　　这其中，荷兰是与我国关系非常特殊的国家。<br><br>　　荷兰这次以联合国任务之名到东亚耀武扬威，主要是和韩国加深军事合作。<br><br>　　荷兰军舰一方面与韩国军队演习，一方面穿行台湾海峡，而韩国和我国台湾岛，恰恰又是全球芯片产业链最重要的两环。<br><br>　　我国与荷兰关系的重中之重，则是荷兰能否顶住美国压力，向我国出售高端ASML光刻机，让我国加快芯片自主的进程。<br><br>　　正因为在光刻机领域我们有求于荷兰，所以国内很大的声音，认为应该“柔和”甚至极低姿态的与荷兰交往，希望卑躬屈膝能够换来荷兰硬顶美国出口我们高端光刻机。<br><br>　　可是过去几年与荷兰的交往成果，证明了光刻机是软弱求不来的，向对方求光刻机，恰恰容易惯出对方的列强嘴脸。<br><br>　　与西方列强交往，你硬他就软，他一架直升机投机刷存在感你都敢出三架战机干他，从这一刻开始，荷兰才会正视我们，认真考虑出售光刻机事宜。<br><br>　　荷兰与台湾岛的纠葛，除了“光刻机与芯片产业”，另一要点恐怕我不提，05%的朋友都忘了。<br><br>　　公元1661~1662年，郑成功发动了收复台湾之战。而郑成功收复宝岛，赶跑的殖民侵略者，就是荷兰洋鬼子。<br><br>　　四百年前，郑成功用远逊于海权第一强国荷兰的木船舢板，两万五千士卒，就能让海权第一强国滚出台湾岛。<br><br>　　如今四百年过去，荷兰早就被中华民族从“列强的图谱”中忘却，他们却开着一艘破船，一架舰载直升机晃来了。<br><br>　　荷兰海军被打脸，是我们在正告全世界，别以为光刻机就能耀武扬威，四百年前两万男儿木船舢板能办成的事，今天十四亿人更不会退一步！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 19:54:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：欧洲一夜大变，我们不只是看客！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289987-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_406494">　　过去我写国际时评文章的时候，评论区偶尔能看到类似“国际大事那么远，和月薪3000的我有什么关系？”这样的评论。<br><br>　　昨晚欧洲议会选举，让欧洲政治格局一夜大变，而这场欧洲巨变恰恰能回复上面的问题。<br><br>　　欧洲这场大变，与“国内月薪3000的工薪阶层”之间的关系，包含两个维度。<br><br>　　第一个维度，这场巨变，是欧洲“管好自己，别管世界”这类声音掌控大局的标志。<br><br>　　这次欧洲议会大选，一个鲜明特征是欧盟各国的极右翼政党都获得超过国内左翼政党的席位。<br><br>　　欧洲各国的极右翼，都是主张本国利益优先的保守派。用形象的比喻，就是这帮人的政治观点，比特朗普还特朗普。<br><br>　　欧洲极右翼的共同观念就是“反白左，反利益输出，世界与我何干，我只想过好自己”。<br><br>　　所以说从这个维度来看，他们的立场和国内那些不关心国际时事，只注重自身利益增长的阶层是一样的。<br><br>　　第二个维度，欧皇这场大变，将影响未来五年的中欧贸易，甚至我国整体贸易格局。<br><br>　　欧洲议会选举结束，极右翼掌握大量席位后，国内很多时政大V从政治角度解读了这场巨变，他们主要分析欧洲的未来，法国马克龙与德国舒尔茨的未来政治命运。<br><br>　　马克龙在承认欧洲大选结果的同时，就宣布法国国内重新举行议会选举。因为欧洲大选结束后，法国极右翼就在国内造势，说这是欧洲民意反马克龙的大胜。<br><br>　　马克龙如今必须用国内大选的胜利，来向国内选民和经济界支持人士证明，他依旧实实在在掌控法国大权。<br><br>　　如果国内议会选举马克龙执政联盟失败，那他也没什么可输的了，无非是未来两年只能守成，无法进取，反证法国国内极右翼在勒庞领导下已经把他逼到那个份上。<br><br>　　马克龙遇到的执政困境，欧盟内部所有偏左翼执政领导人都遇到了，马克龙只是应对最果断的一个。<br><br>　　许多国家都将欧洲议会选举的结果，视为下一次国内选举的“预演”，各国右翼政党在欧洲议会大胜，似乎意味着欧洲各国接下来的国内选举中，各国左翼政府将纷纷转右，这将引起欧洲各国的多米诺效应。<br><br>　　相比较其他大v 更多从政治角度解读，我更加关注这场巨变对我国经济层面，特别是外贸的影响。<br><br>　　欧洲极右翼逐渐上台掌权，会有四个显著影响，对我们堪称双利好双利空。<br><br>　　先说两个利空。<br><br>　　第一利空是极右翼都反贸易全球化，力推贸易保护主义。<br><br>　　在2018年特朗普发动贸易战之后，美国就是贸易保护主义掌权，中美贸易经历巨大挫折。<br><br>　　这六年咱们外贸大盘能稳住，一方面是我国一带一路提前布局，东盟等发展中国家的贸易份额顶了上来，另一方面则是因为我们稳住了欧洲，欧洲没像美国那样搞贸易封锁。<br><br>　　随着欧洲极右翼上台，欧洲也可能逐渐美国化，与我们的贸易摩擦会像过去五年的中美贸易一样愈演愈烈。<br><br>　　第二利空是政治层面，保守封闭的极右翼，往往排斥大国战略。<br><br>　　意大利极右翼上台，立马退出一带一路就是鲜活的例子，如果欧洲各国逐渐打出“更关注自身利益”的旗号，就很难在一带一路战略，中欧班列，亚欧世界中心等大战略上与我国战略互动。<br><br>　　再来看经济与政治层面的两大利好。<br><br>　　第一利好是欧洲极右翼往往把“经济反全球化”摆第二位，“反移民”才是他们第一诉求。欧洲极右翼的大胜，就是要他们从白左常年输送利益的话术中解脱出来。<br><br>　　反移民的一个显著结果就是国内的廉价劳动力，脸颊工业品生产的进一步短缺和空心化，这就让欧洲人对中国货更加不可或缺。<br><br>　　极右翼更加关注“自身生活质量提高”，相比较左翼经常用意识形态制造冲突矛盾，他们更喜欢与带给他们更好生活的国家结交，而中国供应链恰恰满足这一点。<br><br>　　第二利好是政治层面，欧洲极右翼在反我国一些欧亚崛起战略的同时，他们也反对像白左一样唯美国马首是瞻。<br><br>　　因此在极右翼纷纷上台之后，欧盟对美国附和的声音会减小，充当美国政治应声虫对我们围剿的力量也会削弱。<br><br>　　欧洲全面右倾化，最终在反移民和逆全球化层面上会影响中欧贸易，从而最终影响到我国的外贸格局。<br><br>　　我国外贸的涨跌，最终会反映到月薪3000的人岗位稳不稳，薪资涨不涨。<br><br>　　好在这场巨变有两大利好两大利空，我们必须抛弃看客思维，做大利好压制利空，避免这场巨变冲击到国内工薪阶层的生计！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 19:53:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：冲击中美博弈，欧洲巨变到来！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289986-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_406493">　　从2018年秋天账号开设以来，我们数次强调的欧洲变局，以及欧洲在未来大国格局中所扮演的角色，终于来了。<br><br>　　为期4天的欧洲议会选举终于结束，选举的结果是：<br><br>　　一，立场中间偏右的欧洲人民党团（EPP）仍然获得最多的席次。然而，右翼势力于欧盟诸国普遍，且大幅增长。<br><br>　　二，（极）右翼势力席次增加冲击法国和德国政坛，法国总统马克龙因而宣布，解散国民议会，将国会选举提前到6月底，七月初。<br><br>　　欧洲政坛向右转，不仅冲击了法国和德国，对未来欧洲的走向，以及中美俄大国博弈，也将产生深远的影响。<br><br>　　1 德国绿党大败<br><br>　　本次欧洲议会选举，总计720个席位， 欧洲人民党获得189席位，仍然是欧洲第一大党团。中间偏左的社会党与民主党进步联盟（S&amp;D）获得139席。现任欧盟委员会主席冯德莱恩是欧洲人民党，她曾经担任该党副主席。<br><br>　　这样的结果，无疑地将有利于冯德莱恩争取连任。<br><br>　　另外，德国前总理默克尔所属的政党基民盟，在欧洲人民党中拥有最多的议员席位。看来，默克尔如果有意愿的话，还是有可能发挥影响力。<br><br>　　选举，总是几家欢乐几家愁，欧洲右翼势力斩获更多的席次，但法国总统马克龙所属的政党，和德国总理朔尔茨的政党可就惨了。<br><br>　　以德国而言，极右翼的选择党（AfD）得票率为16.5%，2019年的时候是11%。而德国总理朔尔茨领导的执政联盟，三个政党相加的得票率才将近30%。<br><br>　　朔尔茨所属的社会民主党，只获得14.6%的选票。还不如选择党。之前在德国政坛作风强硬的绿党大败，丢失了20个席位。<br><br>　　德国绿党此次大败是一个代表性的指标，德国极右翼势力增加的席位，主要是从绿党获得。待会儿会做更进一步的说明。<br><br>　　法国总统马克龙向来自诩为走中间、稳定的路线，然而，其所属的复兴党只拿到14.9%的选票。马克龙的政治对手，上一次总统大选时的手下败将玛丽娜？勒庞，其所属的“国民联盟”大胜，得票率超过30%，两倍于马克龙的执政党。<br><br>　　为此，马克龙不得不解散国民议会，提前进行国会选举。当然，马克龙也是在赌博，博运气。看看能不能出现“钟摆效应”，虽然在欧洲议会选举失利，却能够在国内议会选举扳回一城。<br><br>　　2 德法两国是欧盟的主心骨<br><br>　　进入主题。虽然右翼势力在这一次欧洲议会选举中大有斩获，而且是接续5年前2019年的趋势，获得更多的席位，然而，冯德莱恩，以及其背后所代表的美国势力，仍然没有动摇。但是，会受到挑战，或是说，冯德莱恩所主张的路线，会受到欧洲右翼势力的牵制。<br><br>　　既然冯德莱恩有可能成功连任，在欧洲议会的席位仍然具有主导力量，为什么又说右翼势力兴起，对欧洲的影响很大呢？<br><br>　　主要原因是，德法两国的执政党在各自国内都受到严重挑战，这两个国家又是欧盟的主心骨，因此，即使冯德莱恩和其背后的美国仍然可以主导欧洲议会，但今后可能难以有效掌控德法两国的走势。<br><br>　　也就是说，未来欧洲在国际政治的倾向，在中美俄三大势力之间，会处于一个比现在的局面较为中立的立场，不再是美国说了算。<br><br>　　3 对巴以冲突的立场<br><br>　　再从欧洲右翼势力的政治立场和倾向来谈。<br><br>　　我们不要拘泥于所谓的右翼和左翼如何区分，尤其是，各国对此的说法也不尽相同。<br><br>　　一般来说，欧洲的右翼势力比较反移民，反外来移民。而左派或左翼政党比较能接受外来移民。这一点和美国相同，美国民主党被认为对移民的接受度较高，甚至对非法移民也都打开大门。<br><br>　　而美国共和党在移民政策上比较保守，特朗普在位时期，还要修筑美墨边境围墙，想要彻底阻绝非法移民进入美国。<br><br>　　但这也不是绝对的。例如2019年，法国马克龙政府宣布一系列收紧移民政策的措施，因为法国社会把一些暴力事件归因于移民。<br><br>　　所以，不要被表面的现象给迷惑了。以美国民主党为例，民主党的确对非洲裔和西语裔比较友善，但是对华裔和亚裔就未必了。至少民主党的一些政策，受惠较多的是非洲裔和西语裔，而不是华裔和亚裔。<br><br>　　如果大家有兴趣，可以去查看美国平权法案对大学入学许可的族裔分布，联邦政府机构的雇佣等。这是一个大议题，但我们今天不讨论。<br><br>　　有趣的现象出现了，此次欧洲议会选举，欧洲极左翼受到的影响并不大，但中间派和绿党势力受挫。<br><br>　　欧洲自由派和偏向中间立场的政党，虽说对移民较为友善，但是在巴以冲突中却强烈支持以色列，在这方面反而对巴勒斯坦人、穆斯林和一些阿拉伯国家不利。<br><br>　　以此看来，虽然欧洲极右翼势力大增，这对非法移民肯定不利，但是在中东地区纷争的外交态度上，反而对穆斯林国家有利。<br><br>　　参考一下，二次大战时期叱咤风云的希特勒，被许多人归类于极右翼（也有说法是极左翼），希特勒对犹太人是极其不友善。<br><br>　　换句话说，美国是否能够在今后，取得欧洲国家对以色列一致支持的立场，会是个疑问。<br><br>　　欧洲一些右翼政党是反欧洲一体化的，但由于基督教民主党和社会党这两个主流亲欧洲政党，仍然保有席次上的优势，欧盟这个大框架暂时不会受到影响。<br><br>　　此外，欧洲中间派和绿党比较标榜“价值观”，也就是意识形态比较重，往往会以意识形态治国。例如，绿党强烈支持废核，推动新能源，极力主张限制核能和石化能源的应用。这方面和美国民主党接近。<br><br>　　而右翼政党反而比较务实。重点就在“务实”这两个字。<br><br>　　有人说，欧洲右翼政党对俄罗斯较为友善，但是对中国强硬，因此欧洲右翼势力兴起，对中国不利。<br><br>　　所谓的对中国较为强硬，看起来又和美国共和党的政治倾向类似，但未必都是如此。<br><br>　　就以美国共和党和民主党来说，到底哪一党的总统对中国较为强硬，较为不利？<br><br>　　一般人会认为共和党对中国比较强硬，看起来的确如此，但不要忘了，是美国总统尼克松于任内，试图打开中国的大门，和中国关系正常化。1972年2月，尼克松还访问中国。<br><br>　　原因就是共和党在国际上较为务实，不会过于标榜“价值观”。<br><br>　　因此，欧洲右翼势力抬头，虽然表面上可能会对华强硬，但右翼势力比较务实一些，而欧洲国家和中国有庞大的经贸往来，这方面是不容忽视的。<br><br>　　4 中国大到不能忽视<br><br>　　特朗普在任时期虽然跟中国打贸易战，但还是于2020年1月，同中国签订第一阶段的贸易协议，还借此要求中国于两年期间内，增加购买美国2000亿美元的商品。<br><br>　　2018年11月爆发的记者卡舒吉案，时任美国总统的特朗普，由于沙特愿意向美国增加采购大量军火，因而对卡舒吉案睁一只眼闭一只眼，轻轻放过。<br><br>　　但是拜登在选举的时候，竟然爆出令人瞠目结舌的“贱民”说法。<br><br>　　欧洲这些右翼政党眼看着经济走向滑坡，该怎么办？<br><br>　　这些右翼政治人物心里很清楚，欧洲为什么走到今天这个地步？是因为中国，还是俄罗斯？或是说，是因为美国的缘故？<br><br>　　看看这张图表。蓝色的部分是欧盟的GDP走势，咖啡色是美国。欧盟GDP从2008年金融危机后，明显落后于美国。虽然，如果以购买力（PPP，绿色部分）计算，欧盟GDP和美国相当。<br><br>　　欧洲如果要恢复经济增长，唯一的希望是在中国身上找答案，而不是美国。<br><br>　　看看自从2022年2月俄乌冲突爆发后，欧洲的经济成什么样子。美国还趁火打劫，高价卖天然气给欧洲国家。<br><br>　　也正由于右翼政党比较务实，只要中国也相对的务实，双方将有不少商谈的空间。这是重点。<br><br>　　中国在国际上向来主张共同发展，共富，绝对有空间和欧洲协商。在共同发展的前提下，中国和这些欧洲右翼政党会出现共同的“语言”。<br><br>　　尤其是中国的经济体量太大了，大到欧洲不能够忽视。当欧洲右翼势力崛起，中国会是欧洲国家平衡美国的力量。<br><br>　　5 也是民族主义倾向<br><br>　　此外，这些欧洲右翼政党也是倾向于“民族”主义者，也因此一些欧洲右翼政党主张退出欧盟，退出北约。<br><br>　　前面提到，由于欧洲人民党和社民联盟仍然居多数，因此，退出欧盟，退出北约短期内不会实现。<br><br>　　但是，这会让欧洲国家更倾向于独立自主的外交政策，倾向于以本国的利益为依规，而不是盲目地跟从美国强调价值观。单单是这一点就是很大的差异。<br><br>　　话虽如此，这也并不表示中俄两国可以高枕无忧。毕竟，在国际上一切都要凭借实力，讲究实力原则。<br><br>　　6 魅力领袖推动整合<br><br>　　从2019年的欧洲议会选举，再看今次的选举结果，一个很清晰的图像是，<br><br>　　欧洲右翼势力的确兴盛起来。这也意味了，美国往后在欧洲将面临多股政治势力。<br><br>　　跟美国价值观相类似的绿党、中间派势力消退，即便美国仍然掌控欧洲议会，但影响力也将削弱。这正是我们今天的重点。<br><br>　　我们再稍微回顾一下五年前的说法，欧洲在历史上是非常重要的地理区域，有兴盛的文明、艺术和科技发展，不会从此在大国格局中没落。<br><br>　　今日的欧盟也具备了超大国家的条件，所欠缺的就是在未来某一日走上独立自主的道路。<br><br>　　过去，我们曾经多次谈及，全球政治版图是中美俄欧四大板块；军事力量方面是中美俄三大块；在经济上是中美欧三极。欧洲就是缺了军事力量这方面。<br><br>　　欧洲要成为强权力量，必须在国防军事上自主，补足军事力量的不足。如此，才能够在国际政治上发挥更大的影响力，也才能够在自身做更大的整合。<br><br>　　但是，被视为一盘散沙的欧盟或欧元区，要在政治上做更进一步的整合，在军事上统筹起来，还欠缺一个强而有力的国家来推动。或是，欧洲需要一个有魅力的领袖来推动整合。<br><br>　　这也是我们账号开设以来，时间最长、最大的一个预测。<br><br>　　我们也曾经说，前德国总理默克尔不是这样的人选，马克龙也不是，虽然马克龙很想成为如此的领袖。<br><br>　　我们不知道如此的领袖会如何产生，但确定的是，要产生如此的领袖，需要有适当的政治土壤。<br><br>　　不管这样的土壤是欧洲经济困境、失业率增高、通货膨胀还是其他，都需要有适当的土壤来培养，酝酿。<br><br>　　不管欧洲未来是出现极左，还是极右势力，都是酝酿有魅力领袖的土壤。<br><br>　　像冯德莱恩这种左右摇摆，没有一贯立场，缺乏中心思想的政治人物，不可能成为有魅力的领袖。<br><br>　　那么，今天欧洲极右翼势力兴起，是否因此成为带领欧洲，走向独立自主的道路，摆脱美国的桎梏呢？我们再观察。<br><br>　　总之，这是欧洲走向自主的第一步。今后中美俄欧大国博弈，更加有看头。<br><br>　　这方面，也可以参考我们的《后美国时代  大国格局，欧洲篇 （二）》。<br><br>　　时间的关系，我们没有机会谈论欧洲极右翼势力兴起，对俄罗斯和乌克兰冲突的影响。肯定的是，未来我们一定会在大国格局中，继续谈论欧洲。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 19:52:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：跟中国玩“变脸”？不到24小时，法国政坛地震！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289984-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_406491">　　众所周知，马克龙这人就是条“变色龙”，你今天解读出它是个A，明天他就是个B。<br><br>　　从6月7日开始，法国海军派出隐身导弹护卫舰，积极配合美国在南海举行的“英勇之盾”联合军演，再次跑到中国家门口示威。6月8日，在巴黎接待拜登时，马克龙又向中国发起挑战：“对中国的潜在不公正做法，表达了共同的关切，尤其是产能过剩的问题。”<br><br>　　不难看出，在美国针对中国的时候，法国立场十分明确。然而，就在马克龙再次“变脸”的时候，却差点被偷了家。<br><br>　　6月9日，5年一次的欧洲议会选举结束，从公开的数据来看，马克龙所在的中间派“复兴党”遭遇惨败，得票率仅为14.6%，勉强排在第二位，而马琳·勒庞领导的极右翼“国民大会党”异军突起，以31.5%的得票率位居榜首，是执政党“复兴党”的两倍。<br><br>　　马克龙被碾压，怎么办？在投票结果公布后，不到一个小时，脸色铁青的小马哥发表了电视讲话，先是承认选举结果：“民族主义者和煽动者的崛起，对法国来说是一个危险，对捍卫欧洲的政党来说，不是一个好结果”。同时，做出了一个重大决定：“解散法国下议院，重新大选”。<br><br>　　理论上，法国议会选举，每5年举行一次，在总统选举的几周后举行，也就是说，下次议会选举应该在2027年。<br><br>　　当然，法国总统确实有权解散国民议会，法国《宪法》第12条明文规定：“共和国总统在与总理和议会议长协商后，可宣布解散国民议会”，但上一次这么操作，还是在1997年，而且弄得一地鸡毛。<br><br>　　显然，马克龙选择了一场豪赌，赌接下来的议会选举，他能置之死地而后生，但若是赌失败了呢？<br><br>　　如果“复兴党”在议会中不占有多数，那么马克龙在剩余3年执政期内，就不得不与极右翼共存，在这种“共存”下，马克龙依然可以指导国防和外交等政策，但法国国内事务的最高决策权，将移交由多数党推举的总理。<br><br>　　从日程来看，法国人将于6月30日和7月7日两轮投票，选举新议会的代表，马克龙究竟是逆风翻盘，还是沦落为跛脚鸭，成败在此一搏！<br><br>　　值得一提的是，6月6日至6月9日进行的欧洲议会大选投票中，出现问题的，并非小马哥一家，而是欧盟极右翼势力全面抬头。<br><br>　　欧盟27国中人口最多的德国，极右翼“选择党”的支持率，达到创纪录的16.5%，碾压执政联盟三个政党。欧盟“三巨头”中，现在就只有意大利执政党“兄弟党”，在国内各政党中位居第一，但“兄弟党”本就是极右翼阵营。<br><br>　　此外，像荷兰、比利时、西班牙、奥地利的极右翼，选票也得到大幅上升，不排除其中一些国家，极右翼逆袭的可能性。从总体看，目前欧洲议会中，中间派仍占多数，但极右翼崛起之势不可阻挡。<br><br>　　毫无疑问，这将会对欧盟的发展，各国在乌克兰战争中的立场，以及中、美政策，等等方面，产生重大影响。<br><br>　　极右翼，也被称为“欧洲本土派”或者“民族主义者”，什么意识形态，什么民主联盟，什么联美抗俄，统统滚远点！比如法国极右领袖玛琳·勒庞，她就立誓要让巴黎退出北约，也曾呼吁废除欧盟执委会。<br><br>　　而在俄乌问题上，欧洲极右翼认为，对乌克兰的支持，会让战争持续不断，不希望泛化的“同情心”，影响它们的实际利益。随着欧洲右翼势力不断抬头，泽连斯基将会不可避免的沦为弃子。<br><br>　　此外，欧洲极右翼的崛起，对中国是件坏事吗？<br><br>　　首先，不排除有个别欧洲国家会跳得比以前更高，会吠得比之前更凶狠，对中国的态度，会比以往更加恶劣。<br><br>　　但是局部并不一定代表整体，未来欧盟在对华问题上的态度会如何变化，还是得看经济发展的底层逻辑。<br><br>　　百年未有之大变局，我们都是历史的见证者。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 19:49:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：普京兵锋到古巴]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289982-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_406489">　　哈马斯能骑脸以色列，胡塞能骑脸美国，现在普京不去骑一下，有点太不给拜登面子了。<br><br>　　于是，总不能只有美国能往欧洲部署导弹，俄罗斯不能去古巴部署，没有这样的道理。<br><br>　　但凡学过一点中学历史，听到导弹、军舰、古巴，肯定要想起来1962年的导弹危机，差点引发核战争，彼时彼刻的美国要先往土耳其部署中程弹道导弹，赫鲁晓夫针锋相对，就要往古巴部署。<br><br>　　最后的结局是两方极限博弈，手指就在离核按钮五厘米的地方，也没有打起来。赫鲁晓夫投降主义，不敢打核战争，妥协退让了。<br><br>　　62年后的今天，把党证藏在抽屉里的普京又一次把装着导弹的军舰派到了古巴，作为对北约援助乌克兰的回应，普京说到做到，原来北约援助的时候，普京就说再援助就把高超音速导弹送到古巴。<br><br>　　结果北约不听，红线就是红线，踩了就是踩了，兑现就是兑现。<br><br>　　结果拜登政府很淡定，毕竟胡塞都骑在航母头上打了，美国的反应不是立马下场痛击胡塞，而是赶紧剖腹证粉，发布航母照片说没啥问题，没有实质性伤害。问题不是有没有伤害，而是一个地方武装，都能连续打十小时美国航母了，美国不下场。<br><br>　　问题能是有没有造成伤害吗？原来有部电视剧叫做《征服》，里面的主角叫做刘华强，他有个对手叫做封飙，封飙想找刘华强碰一下，刘华强是干黑恶势力的头子，听说封飙想找自己碰，提着猎枪就去饭店找封飙去了。<br><br>　　找到就是一顿羞辱。这才坐稳了大哥的位置。要是封飙有一天找人打了刘华强十个小时，刘华强上网发自拍，说没事，没有实质性伤害，他还怎么在道上混？<br><br>　　别说当地的黑恶势力要纷纷过来骑脸输出，就是水果摊老板都要给他卖生瓜蛋子欺负他一下。<br><br>　　美国多年来天天就是制裁封锁，其他国家要是用同样的方法对待美国，就是破坏和平，践踏国际法，结果如今普京的大嘴巴子到脸上了，美国的反应异常平静。<br><br>　　不管后面怎么搞，现在的形势已经很明朗了，只要美国没有第一时间反制，强力应对，后续干什么都是找场子，美国对俄罗斯的制裁，没有一点用处。胡塞已经让全世界都看到了，美国如今就是瘦死的骆驼比马大。<br><br>　　虽然比马大，但是瘦死了。<br><br>　　在第27届圣彼得堡国际经济论坛全体会议上，普京说俄罗斯保留向西方国家的对手国家提供远程武器的权利，并再次强调多极化的世界正在形成，谁都不想成为另一个国家的附庸。<br><br>　　现在普京说到做到，证明了红线就是红线，还有什么好说的？<br><br>　　谁还鸟乌克兰一下，什么和平峰会，泽连斯基也在那里喊话让中国去，我国不去，泽连斯基大喊，乌克兰负面理解中国拒绝出席在瑞士的乌克兰问题会议，指责中方试图破坏此次活动。<br><br>　　配吗就在这里逼逼赖赖，喊那么大声干什么，这就是明星病，把自己当根葱看了。<br><br>　　要摆正自己的位置，你泽连斯基的宗主国，如今被胡塞骑脸都不敢打，胡塞是伊朗的小兄弟，伊朗是俄罗斯的小兄弟，如今普京访华都是倒反天罡一样对待大哥的方式送地缘送礼物，你一个小弟的小弟的小弟的手下败将的附庸，有什么资格喊？<br><br>　　有人说最近的历史进入了垃圾时间，确实，历史存在垃圾时间。不敢拥抱变局的人，自己在垃圾节奏里面沉浮，感受到的自然是每况愈下。<br><br>　　但是，对于勇敢的决心改变时代的人来说，历史从没有垃圾时间。祖逖闻鸡起舞，最后中流击楫，在河南和石勒大战，有力的遏制了中华大地文明的沉沦。<br><br>　　随波逐流确实是一种选择，但是新秩序已经在勇士的挑战下缓缓揭幕。这勇士就是普京突袭安东诺夫机场，视死如归的VDV特战队，这勇士就是阿克萨洪水中空降以色列的哈马斯，这勇士就是把生死置之度外，一心要一个新世界的无数人。<br><br>　　他们没有留下名字，他们是普通人，他们是时代变迁的关键推手，他们是人民英雄。<br><br>　　过去的时代已经过去了，我们对它保存一点温情，是我们对旧时代最后的仁慈。一刻也没有心情给被骑脸的拜登哀悼了，因为即将登场的是真正的多极化新世界。<br><br>　　摆在我们面前的问题，已经不是什么别的，而是建设一个怎样的寰球。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 19:47:16 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[金桥智库：哈马斯接受联合国停火协议，巴以冲突要结束...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289979-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_406486">　　自从去年10月4日以色列挑起本轮巴以冲突，遭到哈马斯发起的阿萨克洪水行动反击以来，战争已经持续了八个月了。本轮冲突已经导致加沙地带37124名巴勒斯坦人死亡、84712人受伤。以色列对巴勒斯坦的种族灭绝大屠杀遭到了全世界和平人士的强烈谴责，以色列的野蛮暴行成了文明社会的公敌。<br><br>　　全世界人民都真诚地盼望巴以冲突能早点结束，不希望每天听到加沙妇女儿童被杀戮的消息。联合国安理会在当地时间6月10日通过2735号决议，呼吁在加沙地带实现“立即、全面和彻底”停火，以尽早结束已持续8个月的巴以冲突。决议敦促以色列和巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）“毫不拖延、毫无条件地”全面落实决议。<br><br>　　在联合国15个安理会成员国中，该决议获得了14票赞成，0票反对，只有俄罗斯投了弃权票。该决议“欢迎5月31日美国公布的停火提议，以色列已接受了新停火提议，促请哈马斯也接受该提议，并敦促双方毫不拖延且无条件地、全面执行其条款”。<br><br>　　根据2735号决议草案，该停火提议将分三阶段实施。第一阶段实施“立即全面彻底停火”，以军从加沙地带所有人口聚集区撤出；哈马斯释放妇女、老人和伤员等部分被扣押人员，并归还部分遇害人员的遗体；以色列释放被关押的巴勒斯坦人。在第二阶段，哈马斯将释放剩余被扣押人员。作为交换条件，以军将全部撤出加沙地带。第三阶段将开启加沙地带的大规模重建计划等。<br><br>　　这个协议看上去还不错，美国和以色列也是迫于全球正义力量的压力，不得不结束这场现场直播的大屠杀。当地时间11日，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）高级官员萨米·阿布·祖赫里表示，哈马斯组织接受联合国安理会涉加沙停火决议，因为这一决议内容包括以色列对加沙永久停火、全面撤军和人员交换等。<br><br>　　但是哈马斯显然并不信任以色列，祖赫里表示，哈马斯已准备就细节进行谈判，并补充说美国有责任确保以色列遵守决议。美国确实是有这个责任，问题是美国有没有这个能力，因为以色列是美国他爹。<br><br>　　另据央视新闻报道，当地时间6月10日，加沙地带卫生部门发表声明称，过去24小时以军在加沙地带开展了5项军事行动，共导致40人死亡、218人受伤。而在此前以色列发动的解救人质的战争中，打死了271名巴勒斯坦，打伤了数百人。<br><br>　　所以，以色列和美国到底有多大的诚意，我们还需要进一步地观察。不过，巴以冲突持续了八个多月了，以色列也到了崩溃的边缘了。以色列脆弱的经济实力，并没有能力支撑起长期的战争，当伊朗、土耳其、埃及、沙特等中东大佬纷纷跳出来支持巴勒斯坦的时候，以色列已经没有了退路。<br><br>　　而美国方面在面对国内愈演愈烈的反以色列示威游行，2024年大选日益临近，还有航母被胡赛武装袭击等种种压力，也不得不做出妥协，再打下去，美国和以色列真的就会跟纳粹一样成为人类公敌，早晚挂路灯。<br><br>　　当然，我们也不能排除以色列与美国玩的是缓兵之计，因为类似的协议其实联合国早已有过。而且以色列现在兵疲将乏需要补充给养，同时还在北部与黎巴嫩真主党武装激烈交火。<br><br>　　当地时间10日晚，在黎巴嫩东北部与叙利亚接壤的希尔米勒地区的村庄，有运油车队和建筑物遭到以色列军队的导弹袭击，造成三名真主党成员死亡，多人受伤。消息人士称，在伤亡人员中还包括叙利亚人。<br><br>　　我们只能说联合国2735号决议，让我们看到了和平的希望。但是也不能对美国和以色列抱有太大的期待，因为巴以冲突的核心问题并没有得到根本的解决。<br><br>　　所以，这个停火即使是达成了，也只会是暂时性的。当然，随着美国和以色列的衰落，时间是在站在巴勒斯坦这一边的，早晚我们会看到一个巴勒斯坦国在一片废墟上崛起。<br><br>　　而中东的巴以冲突结束了，那么中国在东亚面临的压力也会大大增加。美国肯定会在台海、南海和朝鲜半岛搞事情，我们也不得不多加防备，这个留到明天再写。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 19:38:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[金桥智库：俄罗斯高超音速导弹“皓石”抵达古巴！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289978-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_406485">　　我们都知道，在1962年的时候，美国和苏联曾经因为古巴导弹危机差点打起来核大战，将人类逼近至暗时刻。而毛主席则抓住了美苏在加勒比海对峙的关键时间窗口，发动了中印自卫战争，打得印军落花流水，光复了被印度侵占的大片领土，奠定了冷战后期“中美苏三国演义”的大格局。<br><br>　　虽然，苏联已经垮台了三十多年了，但是继承了苏联家底的俄罗斯还在！美国人一直都没有忘记要彻底消灭俄罗斯，最好是跟原苏联一样将俄罗斯再切割成了十几块，永绝后患。但是很遗憾，俄罗斯这一次学乖了，选择了与中国背靠背的关系，所以不管怎么使出浑身招数，包括策划了乌克兰战争，都没能放倒俄罗斯。<br><br>　　反倒是俄罗斯在乌克兰战争中越打越强，而美国和北约组织则在乌克兰战争中暴露出来的自己的劣势。有一句话叫做最好的防守就是进攻，你美国不是将北约推进到了我的家门口吗？你美国不是支持乌克兰与我开战吗？那我也把黑手伸到你的家门口，看看你慌不慌！<br><br>　　我们都知道，古巴是美洲唯一的社会主义国家，他们跟原苏联的关系非常铁，但是在苏联垮台以后的日子非常不好过，比朝鲜还要惨。毕竟朝鲜与中国是近邻，又与中国有鲜血凝结成的友谊，不管如何中国总是会照拂一二。<br><br>　　古巴就没有那么好命了，处在美国的势力范围，与美国一衣带水，首都哈瓦那离美国海岸只有180公里，美国的海马斯火箭炮都能打到哈瓦那。美国除了不断地策划暗杀古巴领导人，颠覆古巴政权以外，还对古巴实施了长达半个多世纪的封锁。<br><br>　　半个多世纪的封锁让古巴人民苦不堪言，毕竟这是一个全球化的时代，因为封锁，古巴的经济发展停滞不前，老百姓的生活水平很难提高，过着与世隔绝的生活。但是古巴人民有信仰，就是不向美国屈服，拉美国家也都支持古巴，将古巴的独立自主精神看作拉美的希望。<br><br>　　所以，当美国通过策划乌克兰战争收拾俄罗斯的时候，俄罗斯想到的反击手段，就是与古巴发展更密切的军事联系。这不，据“今日俄罗斯”10日报道，俄军“戈尔什科夫海军上将”号护卫舰已抵达古巴首都哈瓦那，舰上运载了“锆石”高超音速导弹。<br><br>　　我们要知道哈瓦那离美国本土只有180公里，在这么近的距离之下，就算俄罗斯的“锆石”高超音速导弹要打击白宫，美国也只能干瞪眼。因为美国迄今为止并没有研发出来高超音速导弹，也就不可能拥有防御高超音速导弹的手段。<br><br>　　所以，很多外媒都不自觉地将俄罗斯此举与当年的“古巴导弹危机”联系起来。只是今天的美国早已经没有了当年的雄风，更不敢拦截俄罗斯的军舰，以发动核战争来威胁俄罗斯。倒是俄罗斯光脚的不怕穿鞋的，多次威胁要动用核武器。<br><br>　　今日俄罗斯的报道称，“戈尔什科夫海军上将”号护卫舰将于6月12日至17日访问古巴首都哈瓦那，在它到达后，俄军“喀山”号核潜艇后续也将抵达哈瓦那，该潜艇上也载有巡航导弹和高超音速导弹。<br><br>　　而古巴官员早在6月6日就对媒体放风说，本次到访的俄军舰艇共有4艘，除了“戈尔什科夫海军上将”号和“喀山”号外，舰队中还有“帕申”号舰队油轮和“尼古拉·奇克尔”号打捞拖船。美国有线电视新闻网称，这是俄罗斯五年来首次在西半球举行海空协同演习。<br><br>　　由于哈瓦那离美国只有180公里，古巴为了避免刺激到美国，一再强调俄罗斯舰艇不会携带核武器，舰队携带的其它武器了不会对地区安全构成威胁。很显然，美国人不会相信这一点，就好像普京不会相信北约东扩不会威胁俄罗斯的安全一样。<br><br>　　6月6日当天，古巴这边话音未落，美国共和党议员卢比奥曾在社交媒体上发文称，俄军潜艇已经有30年未携带核武器在加勒比海域活动，他指控俄军到访古巴威胁了美国国家安全，他要求拜登立即作出回应。<br><br>　　“如果古巴允许俄罗斯核潜艇进入距离美国海岸90英里的港口，那么拜登政府必须向他们展示真正的后果”，卢比奥在帖文中表示。<br><br>　　但是拜登几乎不可能对俄罗斯舰艇携带高超音速武器出现在哈瓦那，甚至不排除向古巴出售了高超音速武器，不然你猜朝鲜、伊朗和胡赛武装的高超音速导弹是哪里来的。<br><br>　　首先，美国正处在大选的关键时刻，拜登挑起战争祸端的话，大概率要丢掉大选。我们都知道，普京与特朗普其实是惺惺相惜的，如果拜登要借机搞事情，那么普京肯定不会介意把事情搞大一点，将特朗普送上总统宝座。<br><br>　　事实上，如果是公平的竞选，拜登几乎不可能赢得胜利，特朗普的人气远远不是拜登能比的，2020年的大选拜登就是偷窃了特朗普的胜利果实。一个显而易见的证据就是，拜登在TIKTOLK上的账号搞了半年才几十万粉丝，而特朗普只发了一条短视频，就涨粉到了520万，完全是碾压拜登的节奏。<br><br>　　第二，美国现在正在深陷乌克兰战争和巴以冲突的尼潭，还要在东亚围堵中国，根本无力再挑起新的战端。如果美国要在古巴跟俄罗斯搞事情，那就等于是将战火引向了美国本土，无异于引火烧身。<br><br>　　从古巴发射高超音速导弹，只需要短短的几分钟不到就能抵达白宫，美国根本就来不及反应，到时候美国的世界霸主的地位就会迅速崩塌，这可比航母被炸严重多了。毕竟美国给予全球资最重要的安全保障就是美国本土一直远离战火。<br><br>　　这事儿怎么看，都像是普京故意的，选在美国大选的关键时刻，给拜登上眼药水。毕竟拜登可是心心念念想要颠覆普京政权的，结果普京都已经梅开五度了，而拜登还能不能梅开二度，都是一个悬念！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 19:37:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：俄罗斯卑微的抗议]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289976-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_406483">　　现在欧洲大国处境似乎都不乐观。<br><br>　　法国和德国，因为右翼崛起，导致马克龙和舒尔茨手忙脚乱。马克龙甚至兵行险着，直接解散了议会，搞提前大选。再联系到丹麦女首相当街挨揍，可见欧洲局势并不乐观。<br><br>　　俄罗斯那边则是另一番景象。据俄卫星社6月10日报道，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃表示，俄罗斯外交部向亚美尼亚外交部发出了抗议照会，抗议亚方代表团日前访问乌克兰期间向乌军提供援助。<br><br>　　关于俄罗斯和昔日小兄弟亚美尼亚之间的恩恩怨怨，之前文字也写了不少。简单来说就是几年之前，身在伊斯兰国家丛林里的基督国家亚美尼亚试图向西方靠拢，但并不是很成功。悲催的是，亚美尼亚激化了和阿塞拜疆的矛盾，引爆了纳卡战争。<br><br>　　亚美尼亚因为是俄罗斯主导的集安组织成员，而阿塞拜疆不是集安组织成员（曾经加入过，后来退出了）。理论上来说，俄罗斯应该支持亚美尼亚。但由于俄罗斯和阿塞拜疆之间关系也很密切，而且纳卡地区素来敏感，再加上亚美尼亚向往西方，俄罗斯并没有全力支持亚美尼亚。最终亚美尼亚在阿塞拜疆和土耳其的联合打击下，损失惨重，如此便加速了亚美尼亚倒向西方的决心。<br><br>　　其实俄罗斯对亚美尼亚的很多做法早就不爽了，但大部分都忍着。<br><br>　　这次亚美尼亚选择公开支持乌克兰、谴责俄罗斯，更是把俄罗斯搞得很委屈。<br><br>　　扎哈罗娃说：“由于亚美尼亚向乌克兰军队提供援助以及针对俄罗斯发表不可接受的声明，俄方已向亚美尼亚外交部发出了抗议照会。”<br><br>　　与此同时她又表示，俄方对亲西方的亚美尼亚官员“没有抱任何期望”。大家可能很纳闷，既然俄罗斯对亚美尼亚不抱希望，为啥又抗议呢？那是因为亚美尼亚的声明“支持乌克兰反对俄罗斯的侵略”——让俄罗斯有点破防。<br><br>　　面对小小的亚美尼亚，俄罗斯为啥把姿态放得如此卑微？<br><br>　　作为俄罗斯曾经的小兄弟（现在理论上还是小兄弟，亚美尼亚还没有退出俄罗斯主导的集安组织，也没有加入西方主导的北约或欧盟），亚美尼亚很弱也很强。<br><br>　　亚美尼亚很弱，是指现实国力层面，面对阿塞拜疆和土耳其几乎没有还手之力。<br><br>　　亚美尼亚的很强，是指精神层面。在中东那个伊斯兰世界，亚美尼亚能始终保持住基督信仰，绝对经历过常人难以想象的磨难。可以说亚美尼亚虽然是小国，但相当的倔强。这次亚美尼亚选择在“乌克兰峰会”之前援助乌克兰，对俄罗斯是一种打击。<br><br>　　大家看俄罗斯过去发的声明，有这种“可怜兮兮”的语调么？不能说没有，但非常少。俄罗斯讲究的是针尖对麦芒，讲究“以血还血、以牙还牙”。<br><br>　　美国对俄罗斯发动极限制裁，俄罗斯没有皱眉头，都是竭尽全力去反击。欧盟指责俄罗斯时，梅德韦杰夫会把核武器挂在嘴上。国际法庭对普京发逮捕令时，俄罗斯以通缉国际法庭的官员作为回应。<br><br>　　乌克兰战争爆发之后，支持乌克兰的国家很多，俄罗斯基本上也都咬牙回应。为啥小小的亚美尼亚在关键时刻支持乌克兰时，俄罗斯表现得如同受了委屈的小媳妇，说了那么多可怜巴巴的话呢？<br><br>　　第一个原因，亚美尼亚虽小，但地位特殊。<br><br>　　毕竟亚美尼亚现在还是集安组织成员，它在这个时候跑出来指责俄罗斯，相当于集安组织成员的矛盾被放大。一个亚美尼亚倒是没啥，关键集安组织成员还有中亚的哈萨克斯坦、吉尔吉斯坦、塔吉克斯坦。他们几个会怎么想？<br><br>　　过去哈萨克斯坦等国，并不支持俄罗斯在乌克兰战争中的立场，尤其不支持俄罗斯在东乌四州的公投，但他们也没有公开指责俄罗斯。他们会不会效仿亚美尼亚一样选择立场？这才是俄罗斯最担心的。<br><br>　　毕竟在俄罗斯的世界观中，曾经沙俄和苏联的范围内，都被视为自家后院。苏联时代，中亚做出过巨大贡献。比方说二次世界大战，中亚各国也是出了大力气的。莫斯科保卫战、斯大林格勒战役、基辅战役、柏林战役，中亚的身影无处不在。把苏联红旗插入纳粹国会大厦的苏联士兵叫乔什巴列夫，就是哈萨克斯坦人。<br><br>　　苏联解体时失去领土最多的地方，便是中亚。俄罗斯一直把中亚看做是自己的战略后方，曾经唯恐其他大国插足其中。乌克兰战争爆发之后，俄罗斯也没有那么多心思和资源去控制中亚各国。<br><br>　　如果俄罗斯对亚美尼亚喊打喊杀，一方面来说，俄罗斯会落下一个心胸狭窄、容不下小兄弟的声誉。另一方面来说，乌克兰战争胶着的情况下，俄罗斯也没有余力去收拾亚美尼亚。第三就是俄罗斯还摸不清哈萨克斯坦等国的立场，必须小心谨慎地行事。<br><br>　　如果俄罗斯稍有不慎，哈萨克斯坦等国即便不效仿亚美尼亚，那么加强和美国、印度、中国等其他大国的区域合作，也能让俄罗斯在中亚的影响力大幅削弱。所以俄罗斯必须放低姿态，不仅没有威胁亚美尼亚，还把自己描述得可怜巴巴的样子。并不是俄罗斯喜欢这样，而实在是情非得已。<br><br>　　常言道，项庄舞剑，意在沛公。俄罗斯放低姿态，看似不和亚美尼亚一般见识，实际上是在安抚中亚各国的情绪。<br><br>　　这件事情可以看出，俄罗斯确实在很多事情上已经心有余而力不足。大家回忆一下当年的苏联，波兰、捷克、匈牙利稍微有点自己的想法，立刻开坦克去铁血镇压，所到之处可以说是说一不二。即便是乌克兰战争之前，俄罗斯在面对乌克兰、叙利亚、哈萨克斯坦等国时，也是来去如风。<br><br>　　然而在乌克兰战争爆发之后，逐渐陷入拉锯战，俄罗斯对乌克兰之外的事情就睁一只眼闭一只眼了。芬兰和瑞典加入北约，俄罗斯武力干预。土耳其和印度去俄罗斯薅羊毛，俄罗斯也是忍着。现在就连亚美尼亚都能肆无忌惮了。<br><br>　　通过俄罗斯处境的变化，就能更为直观地理解孙子兵法的一些观点，比方说“上兵伐谋、其次伐兵”，比方说“兵者，国之大事，死生之地，存亡之道，不可不察也”。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 17:01:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：内贾德第三次被和谐]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289975-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_406482">　　古人说，国不可一日无君；今人说，国不可一日无领导。<br><br>　　莱希坠机去世之后，伊朗的当务之急，就是准备接下来的总统大选。<br><br>　　根据伊朗代理总统穆赫贝尔、议会议长卡利巴夫、司法总监古拉姆侯赛因·埃杰伊、负责法律事务的副总统穆罕默德·达赫甘，以及宪法监护委员会和内政部代表开会研究决定，伊朗新一届总统选举将于6月28日举行。<br><br>　　根据已经公布的选举时间表，伊朗将于5月30日至6月3日进行候选人登记，6月12日至27日开展竞选活动（诸如候选人进行拉票，最高领袖哈梅内伊鼓励大家投票等）。<br><br>　　在舆论界，大家对伊朗的关注主要有以下几个点：<br><br>　　第一，哈梅内伊的接班人是谁？<br><br>　　他的儿子？<br><br>　　他的弟子？<br><br>　　或某个杰出的政治人物？<br><br>　　这个问题虽然在江湖中有很多猜测，但暂时没有明确的答案。只要哈梅内伊还在，大概率就不会有明确的答案。但哈梅内伊终究年事已高，接班人已经是当务之急。<br><br>　　即便接班人没有明确，但根据伊朗的游戏规则，如果哈梅内伊去世，伊朗总统有很大概率成为接班人。当初霍梅尼去世，哈梅内伊就是从伊朗总统上升为最高领袖的。<br><br>　　所以这几次伊朗大选，舆论界关注度都很高，因为选出来的不仅是总统，也可能是未来的最高领袖。上次莱希当选时，舆论界就纷纷预测，拥有哈梅内伊得意弟子与圣裔双重身份的莱希很可能是未来最高领袖。莱希坠机之后，舆论界又纷纷猜测哈梅内伊接班人的问题。<br><br>　　第二，内贾德会不会出山？<br><br>　　论人气，伊朗几乎没有人能比肩内贾德。<br><br>　　所以每次伊朗总统大选，舆论界总有声音询问，内贾德会不会出山？<br><br>　　内贾德本人，每次也积极报名参选。根据媒体报道，6月2日，伊朗前总统内贾德前往伊朗内政部登记参选伊朗第14届总统选举。<br><br>　　报名参选只是其中一步，最后有没有资格参与选举，需要由宪法监护委员会和内政部最终确定。然而遗憾的是，内贾德再次被否决了参选资格，理由是“内贾德曾经坐过牢”。<br><br>　　内贾德在2013年辞任总统之后，返回校园教书；但他不甘寂寞，想要效仿普京，再次出山。按照伊朗的游戏规则，总统任期为4年，可连任一届；但没有明确拒绝卸任总统之后不能再次参选。眼见普京干了4年总理（2009到2012年），再次在2013年当选总统。内贾德也想教书几年，在2017年宣布竞选。然而伊朗并不是俄罗斯。普京在俄罗斯可以只手遮天；在伊朗，也有一双手可以遮天，但那是哈梅内伊的手，不是内贾德的手。<br><br>　　内贾德决定参选时，立刻被扣上“煽动骚乱”的帽子，并入狱。虽然不久之后就被放了出来，但明眼人都看得出来，这是哈梅内伊不想他效仿普京。时间来到2021年，内贾德再次参选，再次被否决。这次是第三次被剥夺参选资格。<br><br>　　所谓“坐过牢”，其实只是借口。真正原因就是，哈梅内伊不允许内贾德参选，不允许内贾德东山再起。只是这次“坐过牢”的借口，相当于堵死了内贾德未来参选总统的路。<br><br>　　哈梅内伊为啥不允许内贾德出山？<br><br>　　那是因为内贾德当总统那会儿就和哈梅内伊闹翻了。当然在哈梅内伊当上最高领袖之后，所有伊朗总统都和他闹翻了。<br><br>　　第一位是拉夫桑贾尼总统，和哈梅内伊一样，是霍梅尼的左膀右臂；但不同之处在于他是改革派，主张跟西方缓和关系，搞自由化，发展经济，结果跟哈梅内伊直接冲突，闹翻。<br><br>　　第二位是哈塔米总统，霍梅尼的孙女婿，更加明显的自由派和西方派，在第二个任期跟哈梅内伊闹翻。伊朗在改革派的引导下，爆发大规模的游行示威和学生运动，要求政府改善跟西方的关系，同时发展经济。由于改革派声势浩大，搞得哈梅内伊一度很狼狈。最后时刻还是依靠伊斯兰革命卫队，用强力手段镇压了游行队伍，才算是平息了事态（关键时刻还是枪杆子有用啊）。<br><br>　　第三位就是内贾德总统，本质上是哈梅内伊扶持上来的，最终和哈梅内伊闹翻得更彻底，被抓起来吃牢饭了。<br><br>　　第四位就是鲁哈尼总统，不止一次地被哈梅内伊批评。<br><br>　　哈梅内伊主张靠伊斯兰教法治国，但众所周知，伊斯兰教法是中世纪产物，很难在现代社会发展经济，实现富国强兵。伊朗总统要处理现实问题，最终都要面对世俗化问题、经济发展问题、甚至是体制改革问题等等。不面对这些问题，他们就无法让基层大多数满意，就拿不到选票；要面对这些问题，就无法让最高领袖（老婆婆）满意，其实比韩国总统还难干。<br><br>　　内贾德的优点和缺点都很明显，用一个词来形容，便是强硬。<br><br>　　国际博弈方面，内贾德强硬地反对美国和以色列，赢得了伊朗人和其他反美国霸权的人的赞赏。所以尽管退出政坛很久了，内贾德依然声望很高。<br><br>　　国内方面，内贾德用强硬的手腕推动反腐败。<br><br>　　通过反腐败，内贾德搞垮了拉夫桑贾尼家族，让自己的声望到达顶点的同时，也算是帮哈梅内伊除去了一个心腹大患。但成也强硬反腐败，败也强硬反腐败。<br><br>　　伊朗的体制和国情决定，不可能让内贾德强硬地反腐败。比方说伊朗军队可以经商这点，就很难真正意义上反腐败。<br><br>　　伊朗军方有两条线，国防军和伊斯兰革命卫队。<br><br>　　伊斯兰革命卫队忠于最高领袖，但同时也是一个巨大的商业帝国，管理着很多公司，包括但不限于石油公司、通信公司、建筑公司、制药公司、采矿公司等等。从金融石油到建筑农业，但凡能赚钱的领域，都有革命卫队的身影。<br><br>　　比如说伊斯兰革命之后，革命卫队的工程兵部队成立了“戈尔博集团”，开始涉足伊朗国内和国外的建筑工程业务，承接了大笔的工程。<br><br>　　依托革命卫队的特殊地位，他们的渗透能力特别强。比如说石油行业，2005年之前，革命卫队没法涉足；但后来石油部长都换成了革命卫队的人，革命卫队便可以大规模涉足石油行业。大家想想，原本伊朗经济就薄弱，军方还分走了这么大的蛋糕，剩下的就更少了。再加上伊朗教士集团和政府官吏们也都有自己的一亩三分地，留给伊朗老百姓的还有多少汤？所以伊朗人经常上街搞游行，表达自己的不满。<br><br>　　内贾德虽然人气很高，但当他反腐败触动了军方利益时，相当于撞到了南墙。对哈梅内伊来说，要在军方和内贾德之间做取舍很容易，所以他轻而易举地选择了军方。<br><br>　　很多朋友可能纳闷，既然内贾德纳那么得人心，为何一直被哈梅内伊死死压制？原因很简单，内贾德的得人心也是相对的。当初内贾德推动的政策有很大的缺陷，就是得不到世俗派的支持。<br><br>　　内贾德任期内，有很多理想主义色彩。比方说他为了贯彻伊斯兰教法，确保女性遵守“着装规范”，强行建立了“道德警察”，负责对着装不合规的妇女进行罚款、鞭刑、逮捕等惩罚。这个组织一开始就饱受质疑。据说一位匿名的伊朗道德警察成员曾向BBC这样无奈地描述自己的工作经历，“就像捕猎一样，上面要求我们（执法时）把人抓进小货车里，有好几次我都哭了。”<br><br>　　也因为得不到世俗派的支持，内贾德在伊朗的处境很尴尬，虽然声望还不错，但世俗派不买他的账；当最高领袖哈梅内伊将其抛弃后，他就成了五行山下的孙行者。<br><br>　　简单来说，内贾德更像是伊朗版的清流，有点像大明的海刚峰，有声望，但并不是解决现实问题的人物；被哈梅内伊死死压制，看不见翻身的可能。所以才有如今这个报名参选而不得的尴尬局面。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 17:00:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：美欲增加核武器，中坚持和平核战略？不怕，...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289973-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_406480">　　据俄罗斯塔斯社6月8日报道，针对美国国家安全委员会负责军控的高级官员普拉内·瓦迪关于美国增加更多核武器的一大段言论，中国驻美国大使馆发言人作出了强烈回应。<br><br>　　普拉内·瓦迪在前一天，在一次对美国军备控制协会的演讲中称，“如果对手的核武库没有变化，我们可能会需要在未来几年，达到需要在现有部署数量基础上增加部署数量。如果总统做出这一决定，我们需要做好充分准备来执行。”瓦迪补充说，“如果那一天到来，我们将会决定需要更多核武器来威慑我们的对手。”<br><br>　　而中国国防部此前已经多次表态过，拥有五六千枚核武器的美国反复要跟只拥有几百枚的中国讨论核裁军，反复炒作所谓“中国核威胁”，不过就是为了自身扩展核武库、维持军事霸权寻找借口，瓦迪的上述表态其实是对中国国防部说法的验证。<br><br>　　中国驻美使馆发言人针对瓦迪的说法也说了，美国作为世界上最大、最先进的核武库拥有国，却不断破坏国际核裁军与核不扩散体系，顽固坚持首先使用核武器政策，并对别国量身定制核威慑。美国投入巨资升级“三位一体”核力量，在军控领域大肆“毁约退群”，并强化北约“核联盟”，扩大与盟国的先进军事技术合作，这一系列行为都对全球战略稳定构成严重威胁。<br><br>　　发言人还强调，中国始终奉行自卫防御的核战略，目的就是遏制他国对中国使用或威胁使用核武器，确保国家战略安全。中国承诺不首先使用核武器，不对无核武器国家和无核武器区使用或威胁使用核武器，始终将核力量维持在国家安全需要的最低水平。中国不参与任何形式的军备竞赛，致力于维护全球战略稳定。因此，发言人敦促美国要反躬自省，停止破坏国际核裁军与核不扩散体系，降低核武器在国家和集体安全政策中的作用，为世界福祉采取负责任的行为。任何国家只要不对中国使用核武器，就不应该感到中国核武器的威胁。<br><br>　　其实，在瓦迪发表这番演讲一年前，2023年6月2日，美国国家安全事务助理杰克·沙利文也曾在美国军备控制协会发表过演讲，当时他称：“我们正站在核稳定与安全的拐点上……需要新的战略，来实现我们自冷战以来一直坚持的目标：减少核冲突的风险。”<br><br>　　在加强核威慑方面，沙利文的矛头当时是直指俄罗斯与中国，他抨击了俄罗斯“非法中止实施《新削减战略武器条约》”，和退出《欧洲常规武装力量条约》，以及在白俄罗斯部署战术核武器等行为，批评俄罗斯“一直在推进危险的新型核能力的发展”，并对“冷战后的核军备控制框架造成了严重损害”。而对于中国，沙利文则重申“中国可能在2035年将核弹头扩充至1500枚”的论调，并声称中国拒绝参与由美国主导的核军控谈判，以及在核武器方面仍然缺乏必要的“透明度”。<br><br>　　不过，在当时针对所谓美国“未来同时面对两个核大国作为战略竞争对手”的可能性，沙利文则认为：“美国不需要增加自己的核力量，以超过我们的竞争对手核武的总和，从而成功地威慑他们”。他说：“有效的威慑意味着我们有更好的方法，而不是用‘更多’的方法。”<br><br>　　沙利文当时的这一表态，疑似回应了美国多名国会议员要求扩大核武库规模的提议。他还称：“在战略力量上展开无休止的竞争，不符合美俄两国利益。”<br><br>　　沙利文当时的表态虽然暗示了美国将采取比扩充数量更优的方案，但其实也从侧面印证了其产能不足的无奈现实。为了配合核武升级，美国五角大楼希望到2030年将美国核弹头钚芯的产量提升至每年不少于80个，然而在2023年，美国的官方报告却显示，此计划恐难实现，难以为其核弹头生产足够钚芯恐怕会成为美国核武库升级的长期困扰。<br><br>　　但是，仅一年之后，普拉内·瓦迪却站在沙利文同样的位置发表了现在这番“美国需要更多核武器”的表态，看来这一年时间里某些变化实在太大了。<br><br>　　迄今为止，美国政府从未在任何公开场合承诺过“不首先使用核武器”，且一再拒绝在有核国家之间建立“不首先使用核武器”协议的呼吁，而这个呼吁来自于2022年8月6日联合国秘书长古特雷斯在日本广岛市的和平纪念仪式上的演讲，中国作为拥核武国家，当时是第一个表达了对这个倡议的赞赏；但是，说实话，在核武器问题上，中国现在根本也没有与美国形成过真正的核平衡，拥有几百枚核武器的国家怎么可能与拥有几千枚的国家形成核平衡呢？<br><br>　　所以，克林顿政府时期曾在国家安全委员会曾担任过国防政策和军备控制主任的史蒂夫·安德烈亚森就说，美国历届政府在这一问题上从未有过兴趣。2024年2月，中方再一次邀请美方进行核谈判，而美方仍旧态度冷淡，拜登政府还在书面回应中甚至称：中方呼吁讨论不首先使用核武器，这一行为背后的目的令人怀疑。<br><br>　　东风-41是能对美国形成最大威慑的中国核力量<br><br>　　高度智能化的无人武器入役或许改写核武器无限威慑性的历史<br><br>　　而据最新的《美国核武器2024》报告估计，美国当前拥有约既令全世界大部分国家恐惧，又令全世界少数几个国家羡慕的3708枚核弹头的库存，与上一年的估计值持平。美国的核弹头总数也包括1770枚已部署弹头，这些弹头被分配到了多个关键领域，其中，400枚是用于陆基的洲际弹道导弹（ICBM），970枚用于海基的潜射弹道导弹（SLBM），300枚用于空基的轰炸机基地，大约有100枚战术核武器则部署在俄罗斯身边的欧洲军事基地。另外，还有1938枚核弹头作为作战储备，以备不时之需。<br><br>　　目前，美国还有1336枚退役弹头正在等待拆除，这些弹头虽然不再用于作战，但它们的存在依然增加了全球核武器的总量。综合这些数字，美国的核弹头库存总数约为5044枚。<br><br>　　从上述数据上看，美国现在无论是核弹头总数，还是已部署的核弹头总数，与俄罗斯的数量相比，都低于对方，但比中国应该还是远远超出的。<br><br>　　为了能继续保持全球核威慑力，美国已经开始实施一项广泛的核武器现代化计划，该计划旨在未来几十年里将所有核武运载系统更换为更新版本，以确保先进性和可靠性。但这一计划实施成本颇为巨大，预计会超过1.7万亿美元。<br><br>　　在核裁军方面，美国和俄罗斯于2010年签署的《新削减战略武器条约》，其实迄今为止在限制两国战略力量部署方面发挥了积极作用。但是，该条约将于2026年2月到期，是否能续约将由下一届美国政府决定。如果双方无法就新协议达成一致，那么两国都有可能通过将数百枚储备弹头装载到发射器上来增加其已部署核武库，必将进一步加剧全球核武器的紧张局势。<br><br>　　所以，也可以这样说，普拉内·瓦迪6月7日在美国军备控制协会的演讲，他说“我们将会决定需要更多核武器来威慑我们的对手”，有可能是预示了两点：其一，是美国现在核武器产能不足的状况有可能已有所缓和，就是说，五角大楼计划的美国国防工业“强韧供应链”重建发挥了正效应；其二，是提前预告美国现在有意开启新的核军备竞赛，普拉内·瓦迪的话当然首先是说给俄罗斯人听的，其次是说给我们中国人听的。<br><br>　　难道这个世界真的会再一次进入核军备竞赛吗？<br><br>　　其实，我觉得还要问另一个问题，就是核军备竞赛仍然还是那么可怕吗？<br><br>　　我是笃信该来的终究会来的，除了没有核军备竞赛，中国和美国已经在载人登月上开启了航天竞赛，另外，从中美贸易战和中国科技战开始，中美现在进行国家竞赛的焦点也落在了人工智能上，美国实施新一轮的核武现代化，要将所有核运载系统升级，总成本超过1.7万亿美元，但是在人工智能的竞赛上，中美两国的投入都不止这个规模。<br><br>　　最近，在柬埔寨的一场合作军演上，中国人民解放军似有意似无心公开了自己的一种“AI啸天犬”机器狗武器的入役，我个人觉得，这可能就是一种在未来足以挑战之前被描述为世界末日武器的核武器的新式武器系统，其实，俄乌冲突中大量无人机开始投入战场，已经寓示着核武器正在遇到克星，美国的核武器未来对解放军的机器狗战士还能拥有绝对的杀伤力吗？<br><br>　　我觉得这是一个值得好好讨论的新话题，依中国最强大的制造业产能，我们建造一支由成千上万只机器狗组成的军团的能力是完全具备的。如果未来中美真的开战了，中国人如果能把一支数万规模的先进机器狗部队投送到美国，美国曾经强大的战略核武器的绝对优势仍然还会存在吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 16:57:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：怎样开始？怎样结束？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289972-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_406479">　　想跟大家分享两小段视频，我是看得很嗨，不知道大家会是怎么体会。第一段，是在喜马拉雅山脉上的某一处，中印边境上，天寒地冻的，中国边防军和印度边防军，每一边人都很多，人人手里都拿着一件冷兵器，但是印度人处于高位，中国人处于仰攻的低位，那段录相的效果并不太好，我们看到的是我军的视角，我能听到“同志们”3个字，这是一句号召，号召大家进攻；所以我就说，咱们中国的影视作品里现在正在淡化解放军的“同志们”称谓是错误的，许多关于抗美援朝、解放战争和抗日战争的影视作品里，共产党军队充斥着“兄弟们”的称呼，这是因为现在的创作者们缺少革命年代的那种境界和情怀，其实呢，即使在现在中印边境，在每每危急时刻，“同志们”这3个字还是最有号召力的。<br><br>　　视频里有人喊了“同志们”之后，中国边防军的一个处于箭头位置的军官走上前去，与对方处于最箭头位置的印度边防军军官握手，看样子是要去握手，那个印度人哇啦哇啦说的到底是什么谁也听不懂，反正就在中国军人握到印度军人手的那一瞬间----原来不是握手，而是直接把他给拽了过来，直接撂倒，一顿暴揍；他身后的战士们得到命令，潮水一样仰攻而上，很快就淹没了处于高位的印度边防军，双方各拎棍棒石块开始了激烈的肢体交战，打得不亦乐乎。<br><br>　　结果也很快出来的，中国人把印度人从那个秃山顶上打了下去，用评书里的话说，打得他们是屁滚尿流，抱头鼠窜。<br><br>　　这肯定是发生在中印边境上的一件事，但没有人能证明，这到底是何年何月发生在何地的事件，却可以证明，其实在现在的中印边境上，如此的冲突和动荡一直都有，中国人民解放军已经做好了充足的准备，来一次打一次。<br><br>　　这段视频，我觉得它告诉了我们“怎样开始”的问题，我军军官先伸出手，看来是要跟印方军官握手，但却直接把对方给拽倒了，就是这么一瞬间决定了最后整个战局，跟一帮敌人还客气什么，打吧！<br><br>　　我在之前《司马平邦说》节目里也多次聊过，1950月10月，毛主席命令彭德怀率中国人民志愿军进入朝鲜，打击美军和所谓的联合国军，也是神不知鬼不觉悄悄进去的，当对手明确知道中国军队已经进入朝鲜参战时，那已经差不多是半个月后的事了，志愿军已经打了好几个大胜仗了，直接扼住了美军向鸭绿江边推进的势头，之后，无论在武器装备上，还是在后勤支持上，都处于明显劣势的志愿军，正因为从一开始就处于攻势，处于完全主动，对手则一直处于被埋伏、被围攻的形势，美国人跟志愿军交手，两三年里基本就没掌握到什么主动权，一步退步步退，最后被志愿军赶回了三八线，志愿军很快就占领了南朝鲜首都汉城，然后又推进到了三七线，如果不是当年中国军队的装备和给养实在太差，很有可能美国带领的联合国军直接就被中国人民志愿军赶出朝鲜半岛了。<br><br>　　抗美援朝打了3年，与抗日战争不一样，没有鲜明的防守、相持和反攻的三阶段，而是我们从突袭进入朝鲜之后，就一直拿着战争的主动权，直到最后在板门店逼迫对手签署停战协议。<br><br>　　所以说，这段喜马拉雅山上中印边防军的肢体冲突，可以称得上非常深刻，我们中国人如果真想打仗了，就会以这种方式开始，包括对台湾地区实施武力统一，不信我们可以打个赌，看解放军会不会这么动手。<br><br>　　第二段视频，是关于最近大火的中国重量级拳王张志磊的，北京时间6月2日上午，在沙特首都利雅得举办的5VS5拳击团体赛中，“大爆炸”张志磊在第五回合KO了美国前WBC重量级拳王“青铜轰炸机”德昂泰·维尔德，赢得了他职业生涯中非常关键的一战。<br><br>　　职业拳击有职业拳击的路线和规则，我就不班门弄斧了，我就想谈谈张志磊跟维尔德那场拳赛的最后一击，第五回合，张志磊和维尔德同时向对方出拳，两个人的右手摆拳都几乎同时攻击到对方头部，很明显，这是对冲式的打法，两强相逢勇者胜，张志磊的许多场胜利里其实都有这样的瞬间，与对手对冲出拳，就看能不能更重地击中对手，就看自己能不能躲过对手的重拳，这次张志磊也是在右摆拳打到维尔德头部的同时，自己闪过了维尔德的重拳，结果维尔德被他打得不得不踉跄背身，只想闪躲，人已经被张志磊一拳给打懵了，更精彩的一幕来了，张志磊看见对手踉跄、懵圈之后，没有任何犹豫，立即是再次施加摆拳追击，重重一拳就把维尔德打倒在地，最终以KO终结了这场比赛。<br><br>　　我觉得，你在看完我这期节目之后，可以回看一下那场比赛，因为有人说张志磊这次是“胜之不武”，说他趁人之危，维尔德已经被打得踉跄、懵圈了，就不该立马上去补上一拳，还是重重一拳；我说你是不了解这种你死我活的拳击比赛的规则，如果当时那个被打到踉跄、懵圈是张志磊，维尔德也是会补上一拳的，这么好的机会都不补上一拳，只能证明你根本就不是拳击手。<br><br>　　看过那场比赛，看过那个最后的瞬间，我就想，这场比赛多有象征意义，一个是名气很大，但已经油尽灯枯，空有一副架子的美国旧拳王，另一个，是膀大腰圆求胜心切的中国挑战者，在这样的比赛里，对这位挑战者来说，每一秒、每一纳秒的机遇都要抓住，根本就不要有任何犹豫，张志磊最后给维尔德的那一老拳，就是这么来的，如果那一拳下去维尔德还是摇摇欲坠欲倒未到，张志磊怎么办呢？只要裁判不喊停，他一定还会继续补拳，直到彻底打倒对手为止。<br><br>　　我想，未来中国也可能会用这样的方式把美国彻底打倒，美国就像那个老拳王一样，你必须彻底打倒它，不能让他有任何的缓和，他才能服气认输。<br><br>　　而且，拳击比赛是有规则的，更是有裁判的，但是在中美国家竞争中，其实是根本没有规则的，根本是没有裁判的，只有你或者是一直站着打倒别人，或是被别人打倒在地，就像布林肯说的，你要不就坐在餐桌上，要不就被印在菜单上。<br><br>　　看了张志磊KO维尔德的这场比赛，我觉得我们现在对待美国的很多方式有可能是已经犯了错误，比如在2020-2022年，在长达3年的新冠大流行期间，在美国有上亿人感染，死掉了100万人期间，美国经济和美国社会有一阵子是乱得一踏糊涂，那个时候，中国并没有像张志磊一样继续给它加磅上一记重拳，这是遗憾的。<br><br>　　当然，应该怎么样给老美加磅一记重拳，这好像也是个难题，但还是因为现在我们对所谓的国际秩序和规则都太当回事了，张志磊最后补上一拳，把维尔德打倒在地，这还被那么多人指责为“胜之不武”，证明我们中国人的脑子里有些固执的东西已经腐朽了，完全不合时宜了。<br><br>　　之前的1455期（两场一脉相承的战争：敌人一样，战术一样，武器一样）节目里，我们讨论过关于俄乌冲突和台海战争的显著连续和延传的关系，这里面其实就包含着中国需要在俄乌冲突中支持俄罗斯跟美国进行代理人战争的一些重要原因，我说个假设，假如用张志磊对阵维尔德的比赛，来类比中美竞争，中国应该在俄乌冲突中找到机会，跟美国对冲出拳，把对方直接打到踉跄、懵圈，然后才能有机会再在台海战争中，对美国实施最后一记重拳，一拳就把它打倒在地。<br><br>　　所以，张志磊的这场比赛，我觉得是告诉了我们“怎样结束”的问题。<br><br>　　当然，也要清醒地提示一句，就像在那场比赛里，如果不是张志磊把维尔德打得踉跄、懵圈，而是维尔德把张志磊打得踉跄、懵圈，维尔德也一定会补上重重的最后一拳的，其实在中美的国家间竞争上道理也一样，拳击比赛好歹还是有规则的，有裁判的，但是在国家竞争中，是根本没有规则的，也根本是没有裁判的，中国若不能抓到转瞬即逝的机会把对手打翻在地，若不能打一拳再补一拳，搞不好还真会被美国人最后抓到机会打一拳再补一拳，把自己打翻在地，现在这一切都有可能。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 16:55:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：中东的蓄势已经差不多了，美国的大麻烦提前...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289968-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_406475">　　中东越来越像一口马上就要沸腾的高压锅，不过这次被放在锅里煮着的，是老美的霸权。<br><br>　　美国现在由内到外都出现了严重的问题。<br><br>　　美国内部的问题就不用细说了，只要记住以下几件事，包括：1、美国从国会两院到白宫联手公开抢劫TikTok。2、美国波音的两个吹哨人都奇怪地死了。3、美国高校学生因举行同情巴勒斯坦平民的校内示威被政府镇压，4、美国在众议院通过“反犹太主义意识法”，美国人普遍信仰的基督教教义都要服从于“禁止反犹”的规则。这个国家国内出现任何幺蛾子，都没有必要奇怪。<br><br>　　再想想这个国家被LGBT搞得乌烟瘴气，性别都能被人为模糊、混淆、扭曲，还有三四千万瘾君子，接近三千万人食物不足，每年还有两万人饿死……就可以确定：这是一个底层已经严重腐烂的国家。虽然美国还有一些世界级的高科技企业巨头撑门面，但这点光鲜亮丽，是建在沙子上的高塔塔尖。<br><br>　　我们曾多次分析过美国如何被犹太财团带头，利用自由市场经济规则掏空美国，并把美国改造成为资本至上、犹太财团拥有至高无上地位的半殖民地帝国主义。犹太财团控制美国的手法，在本质上和满清控制几亿人口的大国没有本质区别。犹太财团只要继续控制美国，美国目前的荒诞就要继续下去。<br><br>　　我们在《山姆最棘手的麻烦是什么？答案相当喜感》这篇文章里提出一个问题：谁是美国霸权最大的掘墓人？我认为的答案是：控制美国的犹太财团，以及犹太人复国成功的以色列，才是美国霸权最大的掘墓人，而不是美国一直内病外治所叫嚣的中国“挑战”。<br><br>　　现在，不仅是犹太人从内部继续掏空美国，以色列还在美国的外部让美国入坑。<br><br>　　这个坑在哪呢？中东。<br><br>　　现在美国在中东已是焦头烂额，因为以色列已经把自己玩到了坑里，越陷越深，以色列越焦虑绝望，就会把美国捆得越紧。以军现在打也不太能打，却把事情做到了恶到不能更恶，拉到的仇恨多到不能更多。它现在只有一个选择：把美国也拖进坑里，踩着美国逃出深坑。<br><br>　　但这次以色列给自己挖的坑实在太深了，谁敢和它站一起，都要被埋到里面。所以，被犹太财团直接控制不那么紧密的欧洲国家，都开始刻意保持距离。<br><br>　　从本轮巴以冲突爆发开始，美国利益和以色列利益就出现了越来越严重的冲突。美国需要维护霸权，战略重点在东欧和西太，他要先解决俄罗斯，再解决东方大国。但巴以冲突爆发，它的节奏被以色列打乱了。以色列为占领加沙那一丁点地方，以色列这次赌上了国运，还在全世界犯下众怒，因此需要美国在中东做带刀护卫。从以军在加沙的军事心动被哈马斯的抵抗力量搞成了消耗战和持久战，就是一场必输的赌局，这就会导致一个结果：美国维持霸权的优先顺序，要排在以色列占领加沙的野望之后。<br><br>　　这会导致美国被牵制在中东，搞不好，美国的霸权也要被终结在中东。<br><br>　　美国这次要在劫难逃了。为了拖美国跳进中东的深坑，以色列不断拉仇恨，胡塞也不断给美国上眼药，中东势不两立的双方，竟然在拉美国进泥潭方面，产生了高度的默契。到现在，美国在中东的麻烦都快打成死结了。<br><br>　　现在美国视力所及，几乎全是坏消息。<br><br>　　最让美国被动的，是最近中东抵抗之弧开始全面发力。<br><br>　　先是胡塞武装打美国航母，让美国现在都没缓过来。那艘被羞辱了两次的艾森豪威尔号航母，还在红海与胡塞武装控制区保持一定安全距离的的水面上转圈圈。往北是记者的长枪短跑，往南是胡塞的导弹无人机，估计美国到现在还没研究明白，艾森航母怎么体面地离开中东。<br><br>　　再就是黎巴嫩真主党在以色列的北部搞出了很大动静，在以色列控制的北部地区给来了个barbecue。<br><br>　　胡塞武装和伊拉克伊斯兰抵抗组织一道，针对在以色列港口海法的船只展开了两次联合军事行动。<br><br>　　甚至网上还有消息说，胡塞武装和伊拉克的抵抗力量一部分已经进入了加沙。对这个消息暂时存疑。<br><br>　　但可以确定的是，什叶派抵抗之弧明显开始收紧了对以色列的围攻阵型。<br><br>　　以色列已经有多人多次表态要对黎巴嫩真主党展开全面进攻，但美国一直在苦谏，以色列内部也有人在提醒内塔尼亚胡政府要冷静，因为真主党可不是软柿子，十几年前就能和以军打出一比一的战损比，现在战斗力应该又上升了，以军却明显下降了。<br><br>　　黎巴嫩真主党这次明显是在故意把以色列的兵力引向自己。一个目的是减少哈马斯在加沙的压力。另一个目的，很可能是吸引以军主力进行决战。以色列的北部边境才是聚歼以军主力的最佳区域。这里有有黎巴嫩真主党、还与叙利亚、伊拉克、伊朗连成一片。如果以军对跟黎巴嫩全面开战，很有可能引发什叶派之弧力量总动员对以军“围而歼之”或搞搞“围点打援”。<br><br>　　现在的美国压力山大。凭以军现在的战斗力，跟真主党一对一PK都很难赢，如果再有叙利亚的朋友圈一起参与进来，以军必败。以军失败的后果很严重，不但要失去抢过来的戈兰高地等地盘，而且搞不好，还要来一场特拉维夫保卫战。即使情况没这么严重，如果以军被真主党武装拖在北部，再来几个月的消耗战，以色列的经济和财政估计都要烧干了。<br><br>　　如果以色列对真主党爆发全面战争，很有可能就是第六次中东战争的开始。反美力量不应该放弃这样的机会。美国也必须上场救主了，这样规模就会加大，除非，美国国内政治大变，摆脱犹太人的实际控制，变半殖民地的犹撒国为真正独立的美利坚。<br><br>　　以美军现在的状态，加入进来，形势也不乐观，很难改变战局的基本走向。只要美军下场，到时候一定有更多的抵抗力量加入，甚至还会有来自北方和东方的力量加持，把这场战争变成中东版的淮海战役，争取一战把美国和美元的霸权送走。<br><br>　　在中东解决美国，总比在欧洲和西太应对美国要好得多，看看现在的俄罗斯，时不时被乌克兰用北约提供的武器，或被北约以乌克兰的名义，攻击本土，前几天连战略预警雷达都被无人机袭击了。这防守的代价太大了。显然不如拿出一部分先进武器给中东的抵抗组织，狠狠围殴以色列，充分调动并牵制美国的资源向中东调集。<br><br>　　俄罗斯四艘舰艇将于6月12日至6月17日抵达哈瓦那，要在美国的家门口，举行空中和海上协调演习。这当然是俄罗斯对美国的一种反击姿态，但形式意义大于实质意义，突破口还是在中东。好在普京已经表态，俄罗斯也可以向世界其他地区提供远程武器，这些武器有可能用来对那些向乌克兰提供武器的国家进行打击。这个如果落实了，那美国真正的大麻烦就来了。<br><br>　　美国还有一个更大的麻烦，就在眼前。以色列8号袭击加沙地带对加沙努塞拉特难民营实施了“地毯式”立体轰炸，直升机直接向人群开火，已经造成巴勒斯坦近300人死亡，700多人受伤，伤亡人数还在继续上升。美国也被确认参与了此次袭击事件，不但提供了情报，还提供了掩护和直接的行动帮助。<br><br>　　老美也承认了自己的特种部队在加沙执行任务。<br><br>　　这就印证了国际主义战士布什奈尔生前好友那番话的真实性：“他周六告诉我，我们在巴勒斯坦有军队，美国士兵参与了杀戮……”。这就可以坐实：以色列犯下的种族灭绝罪行，很多美国也有份。以前大家可能还觉得美国只是包庇犯和教唆犯，现在可以认定据此认定这俩是反人类罪的共犯。<br><br>　　这件事影响可太大了。<br><br>　　首先美国会失去调停人角色。<br><br>　　以前美国还时不时以调停人的角色出现，提出一个又一个方案，但这次事件后，恐怕美国将失去调停人的资格。<br><br>　　其次，逊尼派那些国家也要和美国做切割，至少要保持距离。<br><br>　　以前中东的一些王爷国家和以色列保持距离，但和美国保持密切的合作关系。如果美国被却认为是以色列反人类罪的共犯，那么和美国合作，至少是冒穆斯林世界之大不韪。不切割就是阿拉伯国家和伊斯兰世界的叛徒和公敌。这个帽子太沉重了，恐怕没几个人敢戴；而且，现在的美国日暮西山，估计也没有多少人愿意为一个没落的霸权承担这种风险与压力。<br><br>　　所以，我们以前无比期待的中东穆斯林大联合，就要具备现实条件了。<br><br>　　穆斯林国家从中东大和解走到中东大联合，从反以统一战线走到反美统一战线，美国在中东的地位就根本性动摇了。<br><br>　　如果没有了合作的道义合法性，现在的美国又没有绝对的实力，自己的航母还被胡塞武装吓得跑老远，美军精锐在中东连自己的安全都保障不了，中东的那些王爷自然也不敢指望美国为自己的安全提供背书。<br><br>　　这样就带来一个极其严重的问题。美国和沙特等国签订的安全协议失去了存在的必要性。当年，沙特同意石油结算用美元，主要是换取美国的安全保障。现在的美国已经没有了这个实力，那这个协议对沙特就是废纸。<br><br>　　最近有人说沙特不准备续签与美国的安全协议，但我没有找到可靠的信息源，但是，不管这个协议有没有到期，这个协议的存在必要性都已经严重打折了。美国与其他逊尼派国家签订的安全协议与此同理。<br><br>　　如此一来，美国在中东的那些军事基地还有存在的必要性吗？没有了这些军事基地，中东的石油贸易也大可不必非要用美元结算了。而且，美元现在的信用又不是很好，用美元的国家还时不时要受美元潮汐的收割。<br><br>　　从去年的10月7日到现在，八个月的时间，美国还没正式跳进坑里，但美元的石油结算地位已经岌岌可危了。<br><br>　　惊不惊喜？刺不刺激？<br><br>　　莱希葬礼期间，“抵抗之弧”大佬齐聚德黑兰，还开了一次会，从那之后，抵抗之弧与以色列接触的一线抵抗力量，行动都在明显升级。而且，经过这八个月，各方力量通过合纵连横，已经蓄势差不多了，各种因素都在推动着中东发生一场更大的行动。<br><br>　　形势的发展比预料的还要快。一场对世界霸权的围猎就在不远处，就看美国和以色列这次的“战略定力”如何了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 16:48:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：棋手与棋子]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289966-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_406473">　　很是应景，在我昨天写的《朝鲜的气球》一文中，我对朝韩双方可能会出现的冲突提出预判。今天就看到朝韩边境响起了枪声的新闻。<br><br>　　这种预判的基础并不在于双方是否真的想要打仗，而在于双方都在摸排对方的底线以及试探自己背后大佬的底线。这种试探和摸排极有可能会激起不可控的冲突，从而导致大规模冲突的爆发。对于韩朝双方来说，它们都是在时时刻刻准备对方动手的。所以准备一向很充足，只是真打起来，准备充足并不是决定性因素，军人的战斗意志和指挥者的指挥艺术才是决定战争的主要因素。只不过，朝鲜迷信自己的战斗力，背后有大佬，而韩国迷信自己的装备好，背后也有大佬。在这种情况下，双方出现无法控制的冲突就变得非常有可能了。<br><br>　　这不，就在我昨天发完文章不久，几个朝鲜士兵越境进入韩国了。在韩国方面的鸣枪警告下，朝鲜士兵很快退了回去。当然，这只是韩国方面的一家之词，在关于朝韩边境的话题上，韩国人说的话只能信一半。能信的是的确有朝鲜士兵越境了，不能信的是，为什么会出现越境事件。不过究竟是因为什么发生了越境事件，最终必然是没有一个准确结果的。我们所知道的就是，朝韩边境出现了开枪事件。这是隐瞒不了的事实。而这种开枪事件会不会演化成一场军事冲突，那就很难说了，特别是在当前如此紧张的朝韩关系下，在如此诡异的国际环境中，任何一点小火花，都可能会引发比澳大利亚山火还要严重的火焰。<br><br>　　韩朝到底会不会爆发大规模冲突或者战争，主要取决于美国对于当前国际形势的趋势判断，因为它在为自己寻找续命的机会。但是也取决于中国对于东北亚局势的把控能力，因为中国不想中断自己发展的趋势。虽然主要因素或者还存在博弈空间，但次要因素的突然爆发，有时候也会把主要因素给迫不得已地拉进战局。虽然这种可能性较小，但却是存在的。就像这次边境的枪声，出现在可控的时间段上，并没有什么大问题，但如果出现在双方的手指都搭在扳机上之时，则无法保证手指不会因为兴奋过度而扣动。这一次或者可以平安度过，下一次呢？总之，在双方处于极度不互信的情况下，任何一次突发事件都可能会演变成无法控制的局面。这其实也就是保持会谈的好处所在。<br><br>　　中美之间一直存在着会谈的通道，不仅仅美国的各路大员对中国的接踵而至，在香格里拉安全论坛上，中美的军方高层也是有会谈安排的。这种会谈或者无法解决矛盾，但一定可以阐明态度，有了对对方态度的预判，就不会出现对突发事件的误判。就中美之间的这种关系来说，如果爆发战争，那就一定是不可避免的现状导致战争的爆发。<br><br>　　从西方的博弈历史来看，最终的战争是一定无法避免的。当前的中美会谈，不过是因为双方之间还存在博弈空间，也就是中国追赶的空间，美国让渡的空间。最终追赶到肩并肩，让渡到无可让的时候，也就是双方开打的时候。基于这样一种思路，我们对于中美之间的趋势预判也就有了依据。<br><br>　　追赶方面对于中国来说，其实还有很多路要走，无论是科技产业还是军事安全，以及国际话语权乃至国际环境的改善，中国都有很长的路要走。好在美国自身也在对自己的这些优势进行极大的消耗，这使得中美两国在追赶的方向上是相向而行的。感谢美国！对于这种相向而行，倒不是美国的自愿，而是其基于全球霸权顶端的一种自负，一种自我消耗。就像在针对以色列的援助上，美国自我消耗的伤害是无法估量的，甚至美国自身也知道这种伤害的存在，但因为太过自信，而自认为自己可以摆平眼前的一切不利因素。<br><br>　　在让渡方面，美国是被动的。美国是一个资本当家的国家。不然的话，就不会出现每一届美国总统都是华尔街资本好朋友这种事了。资本的特质就是对利益的追求。所以，只要具备剥削的条件，资本就不可能让渡自身的利益。但同时，资本也是具备很高的妥协性质，只要不伤及其最根本的利益，在面对危险时，资本也是可以妥协的。这种妥协和追求的两面性，决定了中美之间目前还具备很大的可谈空间。<br><br>　　在中国投资中低端产业不是资本的利益让渡，那是因为它们是在利用中国的低成本和高效率为自己赢得利益。但是当特朗普正式宣布开打贸易战却无法赢得中国后，特朗普政府却并没有和中国彻底脱钩，反而在2019年底和中国达成了第一轮贸易谈判成果，这就是资本的妥协性体现，也是美国在贸易上利益让渡的一种表现。无论中美之间达成的协议是怎样的，都说明特朗普政府在达成的那一部分协议里是同意与中国合作的。这对于正在追赶的中国来说，是理所当然的【不涉及主权尊严的】，但对于身处高处的美国来说，却就一定是具备让渡性质的。而这种让渡一定是迫不得已的，因为特朗普只有在最终意识到无法让中国屈服但又不能开战时，才会老老实实坐在谈判桌前。<br><br>　　中美未来一段时间内的发展形势大多都会如此，身处高位的美国以高压措施制裁中国，引起中国的反弹，在反弹有效的情况下，中美进入到会谈阶段。只不过，这种会谈已经越来越难有成果了。因为特朗普当年出牌的频率太高，美国手里的一般性牌都已经被用完。到了拜登手里，就只能拿非常规大牌来和中国博弈了，比如地区安全和全球性安全环境等，【中国周边安全，比如菲律宾和日韩，半岛等，再比如俄乌战争中的中国因素等】，全球安全是美国手里拿到的最大牌面，这种利益的让渡很难达成，也只能是一点点的争夺。所以我们看到，尽管中美之间的互动非常频繁【主要是美国访华官员比较密集】，但却总是无法达成成果。<br><br>　　只不过，这种互动的存在大大减少了冲突升级难以控制的可能性，中美的这种情况对于半岛上的朝韩两国来说，就是棋手和棋子的区别。棋手对于局势的把控较为自如、自主，但棋子在很多时候是无法控制局面的。特别是这是两个非常有个性的棋子。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 16:44:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：朝鲜的气球]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289965-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_406472">　　“最初，没有人在意这场灾难，这不过是一场山火，一次旱灾，一个物种的灭绝，一座城市的消失。直到这场灾难和每个人息息相关。”<br><br>　　这是流浪地球二的开场白，却很惊奇地令我联想到如今的半岛。这大概是因为都和球有关系吧。流浪的是地球，放飞的是气球。<br><br>　　最近朝鲜方面反其道而行之，开始对韩国境内放飞各类气球，有拴着废纸的，也有捆着臭臭的，虽然有些恶心，但却也算是别出心裁。<br><br>　　利用气球作为宣传和骚扰对方的手段，本来是韩国人最喜欢做的事情，一直以来，韩国都喜欢在边境释放气球，然后在气球上绑着宣传标语或传单之类，或者玩具，或者零食等一些小生活用品啥的，一方面是为了做统战宣传，另一方面则是为了炫耀自己的日子过得好。直到文在寅访问平壤前后，韩国方面为了传达自己向往和平的善意，才对这种放气球宣传的活动做出了限制，如今，韩朝双方都相继终止了用来约束双方军事敌对行动的《九一九军事协议》，那么在敌对行动上，自然也就没有了什么克制。而朝鲜方面则开始以其人之道还施彼身，开始了对韩国境内的气球放飞，只不过，朝鲜方面送给韩国民众的可不是零食，玩具啥的，甚至都不是什么宣传单，而只是废纸和垃圾甚至是大便纸。<br><br>　　这样的回敬似乎很是粗俗，也没有什么意义。但就朝鲜方面来说，经济上的不对等让其本身就处于宣传上的劣势。任何说教都无法唤起韩国民众的同胞之情。既没有经济上的吸引力，也无法唤醒同胞之情，那么还不如一句话也不说，直接亮出自己的态度。这其实也是近三十年来朝鲜一直所秉持的态度。不过，用气球传送垃圾和大便这个的确是有些太恶心了。即便在朝鲜眼里，韩国的政客都是垃圾和大便，但也不能一棍子打死，把所有的韩国人都比喻成大便和垃圾吧。如此粗暴的统战工作，其实要不得。不过对于一些我们国内那些宣扬‘宁可台湾不长草’的朋友们，倒也颇有惺惺相惜之意。<br><br>　　毕竟，在当前这个世界，如果还能够做到屠城这种事而不受惩罚，那犹太人早就在以色列大开杀戒了，虽然目前以色列在加沙已经造成了近乎百分之二的屠杀率，但内塔尼亚胡所希望的却一定是百分之百，不但在加沙，在约旦河西岸也是如此，如果可以的话，他甚至希望在整个中东都能如此。但是现实如此，如今这个世界，哪怕你面对的是一群绝对可杀的野兽，也都得在动保组织的束缚下畏手畏脚。更何况，哪怕韩国的土地上稗子多于稻苗，那也还是有几株稻苗不是？<br><br>　　朝鲜半岛属于典型的温带季风气候，夏天东南风，冬天西北风。双方释放气球的天然条件各占半年，只不过，最近半岛好像刮的是东南风居多，不知道朝鲜这个气球是怎么放到韩国境内的。难不成还带有驱动模式？看过相关图片，也就是很普通的气球而已。<br><br>　　说到这个季风，其实我们就可以知道，这次释放气球的行动还是韩国先挑起来的。一个月前的五月十日，韩国所谓的民间机构就开始对朝鲜境内释放宣传气球，气球上照例挂着长长的宣传标语和数十万份宣传单。朝鲜方面对此颇为愤怒，于是做出了反击决定。6月4日，尹锡悦政府正式宣布终止与朝鲜签署的《九一九军事协议》，一周后，韩国就开始对朝鲜放飞宣传气球。这表明，韩国政府对于这种挑衅行为是有管制能力的，更有可能都是，这种挑衅行为本就是韩国政府的故意使然。其目的就是为了激怒朝鲜的情绪，使得半岛的局势紧张，从而牵绊住朝鲜和俄罗斯的军事合作，从而让美国在半岛上能够部署更多的军事装备。<br><br>　　七十多年前的朝鲜战争，西方一直都说是朝鲜先动的手，看上去似乎也的确是朝鲜先动的手，因为当时的韩国军队几乎一败涂地，一溃千里，好像对战争没有什么准备，如果没有美军的介入，李承晚会在战争爆发半个月后就得在日本成立流亡政府。但这种一溃千里的表现并不代表李承晚政府就是清白的，因为在朝鲜发动攻击前，当时的韩国政府和韩国军队也没有闲着，就像今天一样，在边境地区屡次发起挑衅，嘴里叽叽喳喳的表示自己天下无敌，爱打谁就打谁的狂言。但是等到了朝鲜的棒子真论起来的时候，脚下的跑路却让世人知道了他们的跑路功夫才是真正的天下无敌。《韩非子·十过》中的第九过曰“内不量力，外恃诸侯，则削国之患也”，昨天的韩国和今天的韩国，一直如此。自己不知道自己有多重，却又依仗美国的威风耀武扬威，认为自己可以和朝鲜一战。如果真的打起来而双方都不借助外力的话，只怕七十多年前的一幕还得重演。而韩国所依仗的外力会不会助力，则要看朝鲜的外力给不给力了。<br><br>　　这其实就是危机所在，双方对于自身的力量都有着充分的自信。韩国认为自己的装备强过朝鲜，朝鲜则认为自己的战争意志超越韩国。当然，在战争工具上，朝韩双方都自认为打赢对方都还是绰绰有余的。至于朝韩对各自外力的预判，那就很难充分了。毕竟，中美俄这样的大国，都有着自身的利益考量和核心原则。朝韩即便打破了头，对于这些大国的核心利益都不会有实质性的损伤，但是只要有一方的大国参与其中，那就肯定会伤害另一方的核心利益。因为朝鲜半岛即便实现统一，最大的可能也就是左右逢源。但如果是基于某一个大国的帮助而实现统一，那就意味着另一方失去对这一地区的左右能力。<br><br>　　当朝韩都无法深刻领会自己身后人意图的时候，局势就可能会出现误判，韩国会加大挑衅的力度以证明自己在东北亚的地位，而朝鲜则可能会因为韩国的这种挑衅而突然出手。反正朝韩双方都这么认为“事情一旦真的到了不可收拾的地步，一定会有人出来收拾的。”这就是外恃诸侯的表现的。但是诸侯到底会不会来，却并不是朝韩自身能够决定的，而是基于诸侯本身利益来考量的。认识不到这一点，朝韩双方就极有可能会因为这种气球放飞的小摩擦激化为延平东岸炮击那样的小冲突，再进一步的话，尹锡悦可能就会带着自己的小妇人去釜山狩猎了。不对，应该是捕鱼。<br><br>　　这一天会不会到来，虽然很难说，但也有很大的可能。当前的俄乌战争已经陷入到胶着状态，再想破局的话，就只能在东北亚寻找机会。而朝韩无疑是最不稳定的因素之一。想要推动一个地区的混乱，在最不稳定的地方动手最易达到目的。<br><br>　　最初，我们以为那只是一个挂着垃圾的气球……<br><br>　　端午粽叶飘香<br><br>　　龙舟争游奔忙<br><br>　　期望人间美好<br><br>　　祝您阖家安康<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 16:44:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：突发！西方惊变，大国元首殊死一搏，中国这次要...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289962-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_406469">　　欧洲政坛在燃烧，巴黎此刻无人入眠！北京时间10日晚，欧洲议会选举结果出炉，马克龙所在的执政党复兴党遭遇惨败，得票率为14.6%，而其政治宿敌勒庞领导的极右翼政党国民联盟以31.5%的选票，在法国政党中傲视群雄，位居第一。<br><br>　　消息一出，几乎各国时政新闻的头版头条都在报道，而写这篇新闻的人应该都有着同样的感受：西方政治生态在这一刻画下了惊变的转折点！<br><br>　　作国际社会的重要一极，欧洲惊变的余波将必不可免的冲击到世界局势。<br><br>　　但好消息是，这股余波对我们是有利的。<br><br>　　欧洲议会选举投票<br><br>　　欧洲议会一共有720个席位，根据条约规定，各成员国获得的席位是按人口等比例划分的，法国分到了81个席位，仅次于德国。按31.5%和14.6%的比例，勒庞获得了25个席位，马克龙只有12个。<br><br>　　虽然25个席位在720个总数中并无足轻重，但欧盟出于强调自己是一个政治整体的目的，在议会制度上实施去成员国主权化，即议员的行为和投票不按成员国主体作区分，而是按党团来分的，说简单点就是即便议员们来自不同的成员国，但只要立场相同，便可以组成政治联盟在欧洲议会上发挥更强大的作用。<br><br>　　现在的情况是什么呢？<br><br>　　除了勒庞的领导的国民联盟，德国的选择党，意大利的兄弟党，奥地利的自由党等右翼政党都在本次选举中集体胜出，建制派统领欧洲议会的时代被彻底终结了。<br><br>　　以马克龙为代表的左翼势力和以勒庞为代表的右翼势力，对于欧盟的认知有着本质上的区别：左翼主张欧盟是欧洲人的欧盟，右翼则更强调欧盟是欧洲国家的欧盟，前者的核心宗旨在于通过弱化成员国主权地位强化欧盟的主权，使得欧盟更能以一个国家的形象活跃在国际社会，后者是通过强化成员国主权让欧盟回归到区域合作组织的原有地位。<br><br>　　欧洲议会是欧盟三大机构之一，不仅手握人事任免权，还在财政预算等事项上拥有重大决策权。右翼势力在选举中集体胜出，预示着欧盟国家化的前景越来越渺茫了。<br><br>　　马克龙拥有很高的战略眼光，他深刻地明白，随着世界殖民体系瓦解与核武器的出现，欧洲列强等小国土、小人口、小资源的三小国家退出大国对抗的核心舞台，取而代之的是像中美这种，拥有大国土、大人口、大资源/工业的三大国家。大国土意味着拥有更广袤的战略纵深，大人口意味着更丰富的劳动力和战争动员力，大资源/工业意味着更雄厚的生产力。<br><br>　　国际斗争的模式不外乎两种，要么在冷战中全面竞争，要么在热战中既分高下又决生死，而这两条路只有三大国家才能笑到最后。<br><br>　　欧洲国家的实力是很强，但三小的硬伤决定了他们若以本国力量参与到国际事务中来，下两常的地位就已经是天花板了。正因如此，马克龙历来主张以欧盟国家化和中美竞争，这样一来，欧盟在硬基础上就是一个拥有近五亿人口规模、437.99万平方公里国土面积、3.36万亿美元工业产值的超级大国，届时中欧美三足鼎立，鹿死谁手尚未可知。<br><br>　　但右翼在议会胜选后，欧盟由国家化向组织化退步渐成大势，所以马克龙必须殊死一搏：解散议会，提前举行法国议会选举。<br><br>　　据路透社6月9日报道，由于法国执政党复兴党在当天结束的欧洲议会选举中惨败，支持率远低于极右翼政党国民联盟，法国总统马克龙于9日晚间宣布解散国民议会，提前举行法国议会选举。<br><br>　　欧洲舆论普遍认为马克龙此举是输红眼的赌徒心态，比如BBC就说马克龙本可以采取不同的反应，将极右翼的巨大胜利解释为欧洲的失常，并在更重要的选举中再调整回来，并可寄希望于即将在德国举行的欧洲杯以及更重要的巴黎奥运会，以此可以摆脱几个月的政治困扰。<br><br>　　但他选择了一条更为艰难的路，冒着内阁被极右派或者其他反对势力夺走的风险孤注一掷。<br><br>　　9日晚，马克龙发表全国电视讲话，解散议会，面色肉眼可见的憔悴<br><br>　　在戎评看来，马克龙提前解散议会并非是冒险，而是在破局。纵观马克龙和勒庞的政治决斗史，凸显的就是一个爬坡。<br><br>　　2017年法国大选时勒庞对马克龙的威胁还是缚鸡之力，2022年就成了拔山扛鼎之势了，不但得票率仅领先17个百分点，有时候在议会上也需要联合小党派才能形成绝对多数的优势。<br><br>　　如今各国右翼力量又在欧洲议会选举中集体胜出，充分说明了右翼的影响在民间大势已成，时间拖得越久，他们的民意支持度就越高。要真按部就班在三年后选举，到时候在保守主义风气横行的情况下，勒庞和国民联盟胜选的概率不说100%，但至少也有八成的把握。<br><br>　　提前大选的破局之道是在赌摇摆票，2022年法国议会大选的投票率只有65%，有三成以上的人没投票。民调机构曾经做过统计，这里面超过半数的人都是左翼政党的传统支持者，但每况愈下的经济水平让他们对执政党越来越不满意，但又不想投票给右翼，所以干脆摆烂。<br><br>　　马克龙解散议会提前大选，正是要借着右翼胜出所带来的舆论冲击，广泛动员那些摆烂的票仓赶紧去投票，从而赢得国内选举。试想一下，你跟你的朋友闹矛盾，但这时你两共同的敌人要过来打他，你是先帮着你朋友打退敌人还是视若无睹，答案显而易见。<br><br>　　只要马克龙能在国内议会选举上取得胜利，那就可以用国内的统治力平衡掉右翼在欧洲议会的优势：你敢在欧洲议会上卡我的议案，我就敢在国内议会上卡你的议案。必须承认，这确实是一步险棋，互联网时代，舆论传染的效率比天花还恐怖，借着右翼胜出所带来的舆论冲击提前大选，虽然能通过放大危机感的方式重新获得摇摆票的支持，但同样也会有其他人在舆论的影响下倒向右翼。<br><br>　　刀锋入骨不得不战，背水争雄不胜则亡！对于马克龙而言，这是一场押上本人和欧洲政治前途的豪赌，要么大胜，要么大败，除此之外，没有别的路可以走了。<br><br>　　但不论是哪种结果，对中俄来说，都是利大于弊。<br><br>　　首先我们需要明白一点，右翼力量的严格意义称呼叫本土派，他们与欧盟派最大的区别就在于任何政策不以意识形态为出发点，而是立足于本国利益服务于本国利益，意识形态是欧盟和美国之间最大的羁绊，因为所谓的共同价值观，欧盟不得不在一些政策上跟美国捆绑在一起。<br><br>　　如果本土派在欧洲议会确立起话语权，美欧、俄欧、中欧的关系都会受到大范围的影响。<br><br>　　美国受到的当然是负面影响：欧盟派认为欧美合作大于竞争，主要的矛盾点集中军权上，其他方面则是天生的盟友。但本土派认为欧美竞争远大于合作，甚至美国的威胁比中国要大，原因很简单，历史上，美国为了自身的利益可以牺牲欧洲国家，包括但不限于，策划科索沃战争导致欧元差点出师未捷身先死；引爆希腊债务危机，险些令欧盟信用破产；鼓动英国脱离欧盟，激起欧洲政治动荡。<br><br>　　由于美国牢牢把持着欧盟各方面的大权，并且还在三大机构中扶持了很多亲美派，这导致美国每一次牺牲欧洲利益时所产生的负面效应，远胜于来自中国单纯的科技产业挑战。所以，在欧洲本土派眼里，中国只是经济上的竞争对手，美国则是全方位的敌人。<br><br>　　对手和敌人，相似的语境对应的是两种截然相反的行为，对手只需要将他打败就行了，敌人必须不死不休。<br><br>　　对中俄则是利大于弊：俄欧关系的症结是俄乌战争，在以勒庞为代表的本土派看来，这场所谓保护欧洲安全的战争，反倒是推动欧盟脱离北约的绝佳理由。勒庞在参加法国总统大选时曾指出：如果她顺利当选，法国将退出北约。不做丝毫回旋，更不做任何掩饰，就像特朗普那样，头天入驻爱丽舍宫，第二天就签署退约的行政令。<br><br>　　她还强调，法国必须捍卫自己的利益，脱离军事集团的逻辑。所以我们将退出北约，这样就能不再卷入其他国家的冲突。而这个其他国家的冲突指的正是俄乌战争。<br><br>　　欧洲是产业型经济体，俄罗斯是能源型经济体，双方天然互补，在冷战结束后的前20年里，俄欧关系亲密无间，不是盟友但胜似盟友，在俄罗斯稳定且廉价的能源供应下，欧洲制造业的产品极负竞争力，欧盟更是被世人盛赞为近代史以来人类最强大的经济体。<br><br>　　但俄乌战争终结了这个黄金时代，失去俄罗斯的欧洲在工业和经济上双双失去生命力，企业倒闭的浪潮正从莱茵河蔓延到塞纳河，昔日繁华富庶的西欧已从神座上跌落。<br><br>　　本土派要重振辉煌，就需要中止俄乌战争，然后修复俄欧关系，虽然不一定会成功，但必须要这么做，这是一条清晰可见并不难以预测的轨迹。<br><br>　　勒庞与普京私交甚密，她认同俄罗斯对克里米亚的主权<br><br>　　而在中欧关系上，本土派胜选最大的负面影响集中在汽车领域，在经济下行环境里崛起的本土派，往往伴随着贸易保护主义，汽车是欧洲工业的基本盘和经济支柱，超过36.8%的制造业企业从事着汽车相关业务。<br><br>　　快速崛起的中国汽车工业对老牌势力的冲击有目共睹，中欧两大新老汽车强国的交锋也已经从中国战场打到了欧洲战场，本土派掌权，一定会在政策端提高中国汽车品牌进入欧洲的门槛，这是不利的一面，我们需要做好心理准备。<br><br>　　但除此之外，本土派治下的欧洲跟中国有着更广阔的合作空间，包括地缘政治上的去美国霸权化，货币领域的去美元化、科技产业上去美国长臂管辖化，总之就一点：只要美国还是霸主，中欧合作永远利大于弊。<br><br>　　法国这次提前大选，就算本土派棋输一招，但民族主义的情绪在欧洲民间已蔚然成风，今后不管是谁在台上，都必须要考虑到这股能左右欧洲政坛的情绪，而欧洲民族主义情绪的劲敌从来都是美国！因此，7月7日之后不管谁胜谁败，中国都能躺赢。<br><br>　　虽然中国从不提倡甚至还反对所谓的站边论，但美西方的做法正在一步步的将世界其他国家推到中国这一边！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 16:41:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>