<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[任庄主：越南外交策略与中国]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279622-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394325">　　本文聚焦越南的外交策略，及与中国之间的经贸关系。<br><br>　　一、中越由“全面战略合作伙伴关系”升级为“具有战略意义的中越命运共同体”<br><br>　　（一）2023年12月12日，在总书记访问越南之际，中越双方宣布在深化中越“全面战略合作伙伴关系”的基础上，携手构建“具有战略意义的中越命运共同体”，使得两国关系更近一步，比俄越、印越、美越、日越、韩越之间的“全面战略伙伴关系”层级更高。<br><br>　　一直以来，中越之间始终秉持“十六字”方针（即长期稳定、面向未来、睦邻友好、全面合作）和“四好”精神（即好邻居、好朋友、好同志、好伙伴），比其它国家要更进一步。其中，1999 年初，中越两党总书记确定了新世纪两国基于“十六字”方针的关系框架；2008 年 5 月 30 日至 6 月 2 日，越共中央总书记农德孟访华期间，中越将两国关系提升为“全面战略合作伙伴关系”。<br><br>　　（二）实际上，“中越命运共同体”这一理念很早就已经提出。具体看，<br><br>　　1、2015年11月5-6日，总书记访问越南，在与越共中央总书记阮富仲会谈时首次提出“中越是具有战略意义的命运共同体”。<br><br>　　2、2017年1月12日，总书记在北京会见阮富仲总书记时强调“中越两国都是共产党领导的社会主义国家，是具有战略意义的命运共同体”。<br><br>　　3、2021年1月31日，在越共十三大选举阮富仲第三次担任越共总书记当天，总书记给阮富仲发去贺电时表示“中越两国是社会主义友好邻邦，是具有战略意义的命运共同体”。同年2月8日，总书记再次强调“中越两国是具有战略意义的命运共同体”。<br><br>　　（三）需要认识到，“构建人类命运共同体”不仅是一个提法，也是中国外交策略。目前我国在构建人类命运共同体外交方面已经取得丰硕成果。<br><br>　　例如，在双边层面，中国已与老挝、巴基斯坦、柬埔寨、泰国等国家就构建双边命运共同体发表行动计划、联合声明或达成重要共识；在区域层面，中国正致力于推动建设周边、亚洲、中国—东盟、中国—中亚、上海合作组织等命运共同体；在跨区域层面，中国同样在推动建设中非、中阿、中拉、中国—太平洋岛国等命运共同体。<br><br>　　二、越南外交策略：兼顾大国平衡的“竹式外交”，积极主动构建其多层次伙伴关系网络<br><br>　　（一）近年来，越南不断调整其外交策略，在不寻求结盟的总方针下，主动积极构建多层次伙伴关系网络，取得了不错成果。时间轴上看，越南伙伴关系的外交策略始于21世纪初，而最早与越南建立伙伴关系的国家便是俄罗斯（2001年），此后除2002-2003年以及2021年等个别年份后，越南的伙伴关系网络开始不断扩大、层级也不断丰富。<br><br>　　2021 年1月，越共十三大对越南外交策略做出了新的战略部署，提出越南将秉持独立、自主、和平、合作、发展以及多元多边的外交政策，主动、积极、全面、深入广泛地融入国际，加强和深化与伙伴特别是战略伙伴、全面伙伴及其他重要伙伴的双边合作。<br><br>　　（二）总体而言，越南在全面战略伙伴关系构建上，聚焦亚太大国，注重对大国的平衡外交策略，具有灵活、机智、柔婉等特点。之前越共总书记阮富促认为自胡志明时代以来，越南的外交方式具有浓郁的“越南竹子”特征（即“树根稳固、树身结实、树枝柔韧”），故越南外交也被称为“竹式外交”，其本质便是随风摇曳而又不完全倒向一边。<br><br>　　（三）虽然越南在东盟十大经济体中，经济总量仅位居第四，和泰国、新加坡较为接近，较印尼有明显差距，但其目前已是东盟成员国中伙伴关系网络最广泛的经济体。公开信息显示，越南伙伴关系网络已基本涵盖了东盟所有成员国、主要经济大国、主要发达国家、地缘重点国家以及传统友好国家。<br><br>　　（四）越南对外伙伴关系按照亲疏远近和层次深浅又可以分为“特殊关系”“全面战略伙伴关系”“战略伙伴关系”“全面伙伴关系”“基于某一具体议题的伙伴关系”等。<br><br>　　其中，“全面伙伴关系”由于不一定需要建立联合机制来监督双方条约和在关键领域长期行动计划的实施，其层级通常被认为弱于“战略伙伴关系”，而“战略伙伴关系”覆盖的经济体要么要与越南有全面的双边关系，要么是对其国家利益意义重大。<br><br>　　（五）就具体国家而言，越南对外关系大致如下，<br><br>　　1、与越南建立“特殊关系“的传统友好国家有三个（即老挝、柬埔寨与古巴），这三个国家与越南关系一直较近，老挝、柬埔寨与越南同属印度支那三国、历史渊源与地缘关系较近，古巴与越南基于冷战时期延续下来的革命友谊对两国关系具有较好支撑。<br><br>　　2、与越南建立“全面战略合作伙伴关系”的国家只有一个，即中国。<br><br>　　显然，“全面战略合作伙伴关系”的层级要高于“全面战略伙伴关系”，体现出越南对中越关系的重视。尽管中越两国之间在南海等领域存在的摩擦会限制双方安全和防务合作，但其它领域合作一直较为紧密。<br><br>　　3、与越南建立“全面战略伙伴关系”的国家有五个，按时间顺序从先到后依次为俄罗斯、印度、韩国、美国与日本。其中，<br><br>　　（1）俄罗斯是第一个与越南建立战略伙伴关系的国家，也是支持越南海洋和领域问题最坚定并给予实际支持的国家，双方一直是“盟友”关系，而越南80%的军备采购和2/3的天然气均源自俄罗斯。即便是俄乌战争期间，越南也一直没有表态。<br><br>　　（2）印度在冷战时期给予越南的外交支持是两国关系支撑的重要历史根源，而越共政权在1954年日内瓦会议后迎来的第一位外国首脑便是印度时任总理尼赫鲁。上世纪70年代末，越南出兵柬埔寨时，印度也给予了明确支持。<br><br>　　（3）拜登政府上台后，试图接近与包括越南在内的东盟国家关系，两国互动较为频繁。今年是越美全面伙伴关系建立十周年，双方关系进一步升级。<br><br>　　4、与越南建立“战略伙伴关系”的国家有12个，从先到后依次为西班牙、英国、德国、印尼、新加坡、泰国、法国、意大利、马来西亚、菲律宾、澳大利亚与新西兰。<br><br>　　5、与越南建立“全面伙伴关系”的经济体有14个，从先到后依次为南非、智利、巴西、委内瑞拉、阿根廷、乌克兰、欧盟、丹麦、美国、加拿大、缅甸、匈牙利、文莱、荷兰。<br><br>　　三、越南对外伙伴关系的构建呈现出显著“经贸外交”特征<br><br>　　前文已经指出，越南目前已与中国、俄罗斯、印度、韩国、美国与日本等经济体构建了“全面战略伙伴关系”，上述六大经济体除对越南具有极为重要的地缘战略意义外，同时也是越南经贸关系比较依赖的经济体（除印度和不在其中的欧盟外），这意味着越南对外伙伴关系的构建呈现出典型的“经贸外交”特征。<br><br>　　（一）越南对外出口份额排序：美国、中国、欧盟、东盟、韩国、日本与中国香港<br><br>　　以越南对外出口金额而论，美国、中国、欧盟、东盟、韩国、日本与中国香港在2022年分别贡献了越南对外出口总额的29.42%、15.52%、12.59%、9.15%、6.53%和6.52%和2.94%，可以看出出口方面越南对美国的依赖更高。从趋势上看，近年来美国在越南对外出口中的份额呈现明显大幅上升态势，疫情前中国在越南对外出口份额中亦明显上升（疫情以来基本稳定），其它经济体在越南对外出口份额中总体趋于下降。<br><br>　　这意味着，越美之间的经贸紧密度实际上是明显上升的。<br><br>　　（二）越南从外面进口份额排序：中国、韩国、东盟、日本、中国台湾、欧盟与美国<br><br>　　以越南从外面进口进额而言，中国、韩国、东盟、日本、中国台湾、欧盟、美国在越南自外进口中的份额依次为32.68%、17.22%、13.11%、6.48%、6.28%、4.28%和4.01%，可以看出进口端中国与越南的经贸关系更紧密，其它经济体与越南进口端的关系总体趋于稳定，这意味着中越两国之间的经贸紧密度同样是明显上升的。<br><br>　　四、越南也是中国对外经贸关系最为紧密的东盟成员国<br><br>　　从中越之间的经贸关系来看，不仅仅是中国对越南很重要，越南对中国同样重要。<br><br>　　（一）虽然越南的经济体量在东盟成员中仅位居第四，但其目前是与中国经贸关系最为紧密的东盟成员国，2022年中国与越南之间的进出口总额高达2349亿美元，占中国与东盟所有成员国进出口贸易的近1/4。<br><br>　　（二）从中国对外出口端来看，越南也是中国出口金额最大的东盟成员国，2022年达到1470亿美元，占中国对东盟全部成员国出口总额的近26%，较排名第二的马来西亚高出近10个百分点。<br><br>　　（三）从中国自外进口端来看，越南是中国对外经贸关系中的第二大东盟成员国，2022年中国从越南进口金额达到1099亿美元，在东盟所有成员国中贡献比例达到21.56%，较排名第一的马来西亚仅相差5个百分点左右。<br><br>　　五、结语：美国和中国分别是越南最大的对外贸易顺差国和对外贸易逆差国<br><br>　　（一）单纯从数据上看，虽然疫情以前中国与越南之间的经贸紧密不断加深且疫情以来双方经贸规模持续大幅扩大，但疫情以来两国之间的经贸紧密度上升并不明显（占比甚至还出现了微幅下降），这意味着后续稳住双方经贸关系的紧密度很重要。<br><br>　　（二）就地缘关系而言，虽然中越比美越更密切，但美国是越南对外的第一大贸易顺差国，而中国则越南对外的第一大贸易逆差国。从这个角度来看，在经贸关系上，美国与中国对越南同样重要，且美越之间的关系纽带似乎还要更紧密一些。<br><br>　　（三）近年来，通过双边和多边伙伴关系的构建，越南的“竹式外交”取得了不错成效，亚太主要经济体对越南的重视程度明显有所提升，越南的国际影响力（特别是在东盟成员国中）显著上升，这意味着中越关系在亚太地缘环境中已经居于比较重要的位置。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 21:10:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：“兵棋推演”并准备另挑事端，菲律宾真要决心...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279621-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394324">　　中菲南海对峙还在继续。讨不到便宜的菲律宾又开始酝酿新的行动。菲总统小马科斯日前扬言要在南海进行“能源勘探”。同时，菲军方透露正在进行“兵棋推演”以应对紧急情况，显然菲律宾这是不惜一战了。<br><br>　　自小马科斯执政菲律宾以来，一改前一届政府的对华政策。“亲美反华”的立场非常坚定。<br><br>　　一下就把美驻菲军事基地从5个提高到了9个。而且都是直接面对中国南海的前沿阵地。<br><br>　　显然这是在配合美国对华“分布式作战”新概念的需求。准备把菲律宾打造成“前沿攻击阵地”。<br><br>　　同时，菲律宾又再一次在仁爱礁和黄岩岛挑起事端。准备借美国强推打压遏制中国战略之际，使非法侵占的中国岛礁合法化。<br><br>　　重要的是，此举不仅会引起南海局势紧张，更是意在离间破坏中国与南海或东盟国家的关系。用心可以说是非常险恶。<br><br>　　在美国强力鼓动和支持下，菲军方可以说是非常嚣张。甚至是不惜引爆战争的主动碰瓷搞摩擦。以至于双方形成了严重的军事对峙的局面。<br><br>　　似乎菲律宾是铁了心要与中国开战，主动碰瓷搞摩擦，大有逼中国“打响第一枪”的意图。<br><br>　　这边中菲在仁爱礁黄岩岛方向紧张对峙还在继续升级，那边菲方又准备开启“第二战场”。<br><br>　　小马可斯星期六（12月16日）出席日本—东盟纪念峰会期间接受日本媒体采访时扬言，菲律宾要在南中国海启动新的能源勘探，以寻求新能源来满足菲律宾的电力需求。<br><br>　　尽管他说的是准备与中国联合开发，可实际上这一方面在试探中国，另一方面也是有心拉域外国家参与南海能源勘探的意图在内。这可是过去一些南海国家惯用的非法手段。<br><br>　　小马科斯还扬言：有与志同道合的盟友组成强大联盟的必要，就像菲律宾、日本和美国之间的三边合作那样。<br><br>　　还声称“更加自信的中国”对亚洲邻国构成了“真正的挑战”。这显然是在搞离间计，准备把东盟国家拉下水。<br><br>　　菲军方也狂言，还要继续对坐滩军舰强行补给。菲律宾西部司令部司令卡洛斯则称：正在制定应急计划，并强调“我们正在集思广益和做兵棋推演，为可能发生的任何意外做好准备。”<br><br>　　连“兵棋推演”都搬出来了，看来菲律宾方面真的是有恃无恐准备开战了。<br><br>　　目前中菲在南海已经是频繁的擦枪了，走火的可能性已经是大涨。而菲方不顾我方的警告还在计划着强行“闯滩”，并且正在进行兵棋推演，走火的可能性会暴涨。<br><br>　　目前菲方之所以还没有采取更强硬的行动，大概有四大原因。<br><br>　　一是，面对中国强硬的态度也不敢太造次。毕竟菲律宾实在是不经打。一旦开战，可就不仅仅是仁爱礁和黄岩岛了。其它被菲非法侵占的岛礁恐怕会一并收回主权。<br><br>　　二是，尽管美方一直拿“美菲共同防御条约”说事，可美国也清楚介入中菲战争不是一件小事。美方目前的表态，恐怕是怕菲律宾胆怯退缩。<br><br>　　美国绝不会希望与中国在南海为菲律宾一战。鼓动菲闹事，实际上是希望东盟或南海国家能够站出来为菲律宾发声。这可以起到离间中国与东盟关系的作用。<br><br>　　可惜的是，东盟非但不发声，反而与中国加快了“南海行为准则”的谈判。日前，新加坡未来的领导人率团访华加强对华合作。中越领导人会晤提升双边关系为命运共同体。而马来西亚和印尼也早就明确拒绝配合美国的印太战略。反对破坏区域局势的稳定。这表明东盟还在加力推动与中国的合作关系。<br><br>　　在离间计无效的情况之下，美国也不敢让菲律宾“冒进”。<br><br>　　实际上，目前不是美国把菲拱过界河的问题，而是菲律宾在谋划如何能够把美国拖下水。也就是把中菲之战变成中美之战。菲律宾自认没有资格当中美战争代理国。美国不发声，菲律宾也就不会冒进。美国急于在把东盟拉入伙，更想加强对南海的控制权。这是菲可以利用的地方。<br><br>　　三是东盟国家的态度立场问题。没有国家发声，菲律宾自然就非常孤立。只有在东盟介入的情况之下才敢放手一搏。菲律宾也怕东盟国家怪罪自己主动破坏东亚合作的大好局面。<br><br>　　四是引诱中国“打响第一枪”。在菲方看来，只要中国克制不住自己打响第一枪，美国不介入也会给中国施压。当然，菲方也希望打响第一枪以彰显自己的弱者身份令人可怜。为了局势稳定，东盟或许也会向中国施压。这样就起到离间的作用了。<br><br>　　当然，菲方也希望欧盟等国不断的发声支持甚至是介入。<br><br>　　其实，闹到这个份上了小马科斯已经是骑虎难下了。进不得也退不了。进有挨打的风险。一战之后他恐怕会被菲国内政治清算。因为是他的亲美反华立场惹的祸。他要为战争负责。<br><br>　　进不得，他也没有了退路。尽管是非法侵犯中国主权利益之事，可毕竟涉及到的是历史遗留下来的领海主权之争。重要的是小马科斯已经煽动起了菲国内的极端民族主义情绪。再加上有美国撑腰。<br><br>　　一旦退怯，其政治对手会拿此说事，其国内的民族主义者也不会答应。他同样还是得受到政治清算。因此，小马科斯已经没有了退路，只有死路一条。<br><br>　　小马科斯只能是硬着头皮向前，而美国也不会让他退怯。菲军已经开始制定计划和兵棋推演了。箭已在弦，很难不发。我方应当做好最坏的打算，防止被菲军先发制人的偷袭以发生不必要的牺牲。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 21:09:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[畅明：海洋帝国的致命“血栓”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279618-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394321">　　胡赛武装最近非常活跃。<br><br>　　自巴以冲突后，也门胡赛武装是第一批宣布援助巴勒斯坦并对以色列进行袭击的地区组织。<br><br>　　本以为也门和以色列隔着整个沙特，难以直接打击以色列。<br><br>　　没料想胡赛武装玩了个大的，竟然宣称要“封锁”阿拉伯海和红海上的航行。<br><br>　　12月6日也门胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚通过社交网站发表声明称，已针对位于以色列埃拉特的军事目标发射了一系列弹道导弹。该声明还提到，胡塞武装将继续对以色列进行军事行动，并执行禁止以色列船只在阿拉伯海和红海航行的决定，直到以色列对加沙地带的袭击停止为止。<br><br>　　而胡赛武装的攻击范围不仅是军事船只，包括给以色列运送给养的船只都在封锁之列。<br><br>　　12月3日美联社报道一艘美国军舰和多艘商船当日在红海遭到袭击。而这已经已不是美军在红海水域第一次遭到袭击。（在红海活动的美军“卡尼”号驱逐舰，该舰最近很忙，经常和也门胡塞武装的各类反舰导弹、攻击无人机激烈对抗）<br><br>　　同日也门声称在红海曼德海峡对两艘以色列船只“团结探索者”号以及“九号”进行了攻击。这两艘船只违反禁止以色列船只航行的命令，同时也无视胡塞武装发出的警告，因此前者被反舰导弹击中，后者被自杀式无人机攻击，如果以色列不停止对加沙侵略袭击就不会停止。<br><br>　　12月12日也门胡塞武装就袭击挪威油轮“斯特林达号”发表声明：为支持加沙地带民众，胡塞武装向“斯特林达号”发射了一枚导弹并将其击中。据悉遭袭船只装载着石油，事发当时正前往以色列。<br><br>　　综合新华社、路透社的报道，12月15日胡塞武装向驶往以色列的船只——“阿拉尼娅”号集装箱船和“帕拉蒂尤姆3”号集装箱船——发射了导弹，马士基（最大的集装箱航运公司）宣布暂停集装箱船在红海的航行，德国船运商赫伯罗特公司也宣布暂停在红海的航行。<br><br>　　这个曾经被世界戏称“拖鞋军”的也门胡赛武装，最近在封锁红海海道的行动中大放异彩，毕竟其控厄的曼德海峡最狭窄处不过3公里，平均长度近30公里，对于已经拥有航程在2000km以上弹道导弹和航程至少1000km以上的各色无人机的胡赛来说，整条红海海域和曼德海峡就是给以色列及其盟国设立的“高速收费口”。<br><br>　　此山是我开，此树是我栽，援助以色列，有胆舰队来。<br><br>　　根据俄罗斯卫星通讯社的报道，以色列埃拉特港总干事吉迪恩·戈尔伯证实，也门对驶往以色列的船只所发出的威胁，直接让港口的利润下滑了80%-85%。<br><br>　　不仅吞吐量直线下降，避开红海还需要绕行20天以上。<br><br>　　而加沙持续的冲突也对以色列靠地中海一带的港口造成了威胁。据海事服务网数据表明：<br><br>　　伦敦保险市场已将以色列归类为高风险地区之一，所有计划前往以色列的船舶需针对其7天航程支付额外的保险费用。附加保费急剧上升至原本的10倍，达到了船舶价值的约0.15-0.2%，相比之下，今年早些时候的保费仅为0.0125%。<br><br>　　紧接着，国际上四大航运巨头（马士基、赫伯罗特、地中海航运、达飞轮船）纷纷紧急叫停了经过红海海域的航线服务，并且大量船舶不得不开始返航或停航等待进一步的评估后指令。<br><br>　　而这么一来，从东南亚的新加坡前往欧洲的航线就只能绕行非洲好望角，这使得航运成本粗略算下来会增加40%，谁能想到，以色列侵入加沙，最终却导致欧洲被“掐住了经济的喉咙”。<br><br>　　谁能想到，胡赛，这个曾经在阅兵式上震撼世界的中东武装组织，再次延展了不对称战争的适用范围，把海洋也变成了“游击战”的主场。<br><br>　　不对称战争打掉了盎撒的海洋霸权优势<br><br>　　这就要提一下英美式的海权运作方式：<br><br>　　军事开路，商品跟进，金融和舆论实行立体渗透。<br><br>　　事实上在基本盘以外，英美海权国家直接控制的地盘并不多。自近代以来，海权国家主要是控制港口，利用水道渗透进来，并培养沿海地区买办势力为掌控国家。<br><br>　　而相较军事帝国直接入侵，海洋国家的贸易入侵更令人头疼。<br><br>　　阳祸易除，阴毒难排。<br><br>　　在美国大兵开路后，大量的美国商品占据了空白市场，随之而来就是对美式物质生活方式赞颂的舆论冲击。<br><br>　　低廉成本的工业品其本身就是西方的代言，对当地造成的冲击远大于荷枪实弹的美国大兵。<br><br>　　之所以军事强权如德国、苏联之辈几十年间就难以为继，而海洋帝国历经百年禅让一直输出，正是与海洋贸易的便利和海运成本的低廉息息相关。<br><br>　　物质利益的麻醉，是诱使一个国家放弃主权的主要原因。<br><br>　　而在海权国家具备制海权、制空权时，大陆国家的逆袭的成本非常高。<br><br>　　首先你需要建立一只同样强大的海空军。<br><br>　　而这在海洋帝国如日中天的时候，基本不可能。因为海、空军是典型的“贵族战争机器”，都是倾尽举国之力也只能供出有限的作战单位，而且技术壁垒难以突破。因为只有足够大的实践量才能有改进和超越的动力，但是穷国很难有足够多的资源来投入其中。<br><br>　　而且海、空军人员的培养，也要符合技术人才的培养路径，需要长周期的培养过程与积累，数量也非常稀少。一旦被大规模摧毁之后或者长期荒废之后，重建的难度就比登天还高。<br><br>　　比如英帝国曾经拥有世界最强大的海军，但是在伊丽莎白二世在位期间，在没有发生战争的情况下，其海军的实力大大萎缩，并且很难恢复。<br><br>　　二战后1953年6月伊丽莎白二世女王加冕海上阅兵式的时候，共计200+军舰参与检阅，包括5艘航母、10艘巡洋舰，其他大小舰船无算。<br><br>　　等进入到了二十一世纪，英国海军是王小二过年，一年不如一年了。在发展了整整一甲子以后，于英女王执政60周年之际，带英帝国已经拿不出军舰来检阅，只能找些民船游艇与民同乐了，至于大国的威风早就风吹雨打去。<br><br>　　按照英国人（太阳报）自己讲，现在主力驱逐舰只有6艘，且频频故障，曾经出现2017年6艘驱逐舰全部在港口趴窝的“盛况”。<br><br>　　英国《太阳报》2019年称，英国海军已衰落到无法应对伊朗在海湾地区发出的威胁。“相比1982年从阿根廷手中夺回马岛时，如今我们的舰队规模已经缩水一半。”在过去37年，英国海军舰艇数量从80艘下降至50艘，其中主力战舰减少得尤其明显，还有10艘缺乏维修。<br><br>　　1982年英国拥有13艘驱逐舰、47艘护卫舰，2008年已经分别减少到8艘和17艘。如今英国海军仅剩下6艘驱逐舰和13艘护卫舰，潜艇数量也从1982年的16艘减少到10艘。<br><br>　　针对英国这种情况，有一则笑话广泛流传开来：<br><br>　　1910年，朴茨茅斯的德国间谍看见6艘驱逐舰出港，报告：英国皇家海军进行例行训练。<br><br>　　2020年，朴茨茅斯的德国间谍看见6艘驱逐舰出港，报告：夭寿啦，英国皇家海军倾巢出动。<br><br>　　而在岸边设立海空军基地，也极易被摧毁。使得只有少数的大国有能力抵御海权帝国的海空军渗透。<br><br>　　但现在胡塞武装却事实性的让美国的全球贸易血管患上了血栓——阻塞了国际航运的大动脉。<br><br>　　因为在饱和的导弹+无人机的袭击下，海军导弹拦截系统是防也不是，不防也不是。<br><br>　　你不防吧，导弹和无人家能把你当个宝贝的舰船直接炸沉。<br><br>　　你防守吧，美军的拦截导弹价值几百万，可胡赛武装的导弹+无人机却是白菜价。<br><br>　　“卡尼”号导弹驱逐舰使用“标准-2”导弹拦截胡塞武装目标的，虽然打出了22:0的漂亮成绩，但一枚标准-2导弹的造价就高达百万美元以上，而美军一共用了22枚。<br><br>　　同期胡赛武装的无人机则是数千到数万美元不等，而且胡赛本身就具备大规模生产的能力。<br><br>　　如果在考虑到某东方大国的援助（伊朗、俄罗斯）那更是量大管饱，而美军将持续在中东上演新版的“大炮打蚊子”。<br><br>　　而且防御系统能够防御舰队自身安全就不错了，想要再保护其他的商船就有心无力了。<br><br>　　如果说游击战1.0版本是中国革命者的“小米+步枪”，2.0版本是无后坐力火箭炮，那3.0版本就是平价的“无人机+导弹”。不对称战争，是世界贸易霸权的噩梦，因为以较低的成本干掉高价值的目标会使得军事优势荡然无存。<br><br>　　搏一搏，小导弹换航空母舰；拼一拼，无人机换五代战机。<br><br>　　而且生产简单，组装容易，这就给与了弱国、穷国一个能和大国、强国搞平衡的机会。<br><br>　　处处漏风的统治系统<br><br>　　一个统治系统的成本收益比是最重要的。<br><br>　　只要社会收益大于社会成本，那么统治就倾向于维系。<br><br>　　如果社会成本无法被收益所覆盖，那么统治就倾向于崩溃。<br><br>　　事实上也门并非是传统的反美国家，胡赛武装也并未和美国有切齿之恨。但美国多年来倒行逆施，以及在巴以问题上无底线力挺以色列，让其成为了胡塞武装的敌人。<br><br>　　打眼看看地图便知，世界上狭窄而关键的水道，可不止红海一条啊。<br><br>　　伊朗之于波斯湾。<br><br>　　黎巴嫩之于地中海<br><br>　　埃及之于苏伊士运河。<br><br>　　阿尔及利亚之于直布罗陀海峡。<br><br>　　马来西亚之于马六甲海峡。<br><br>　　巴拿马之于巴拿马运河。<br><br>　　这世界和美国结仇的也不止一家，愿意在这条航路上赚点钱的更不止一家，而伊朗、胡塞武装如果受到邀请，相信这套以陆制海的战法，他们也不会藏着掖着的。<br><br>　　中东一直以来都是政治军事经济博弈的逐鹿之所，中东现在已经走在了去掉美国贸易霸权枷锁的“快车道”，这令美国的世界秩序快速“衰老”。毕竟现在，美国早就没有拿着一管洗衣粉就敢灭国的胆量和实力了。<br><br>　　现在是谁都能打美国军舰，炸美军基地了。<br><br>　　“凭什么个小武装也敢跟我斗导弹玩，年头可真是改了呀”<br><br>　　12月6日，伊拉克民兵武装“伊斯兰抵抗组织”发表声明称，该组织使用一架无人机攻击了位于伊拉克西部的美军阿萨德基地，并“直接命中目标”。<br><br>　　中东的穷老乡们早就鸟枪换炮，换导弹，换无人机了，在低成本，大规模的无人家+导航的轰炸面前，人类的战争规则又一次发生了变化，像以色列这样缺乏战略回旋余地的国家，已经全境都在敌对武装武力的瞄准之下。<br><br>　　而这种情况下，美国想要维持地区的统治，想要保护盟友的安全，就只能加大投入，投入更多的金钱、人员和军械。<br><br>　　同时，由于红海动脉栓塞，船只安全无法保证，船运只能绕道非洲或者从欧洲进入，投入成本和时间成本大幅提高。<br><br>　　这一进一出，海权帝国的统治秩序岌岌可危。<br><br>　　多极世界曙光初现，生产文明终将回归<br><br>　　关于美国的航母总有一个段子：“美国有11艘航母，别国和反对党都说，如果能把航母的军费省下来提升国民福利该多好，美国说：我有11艘航母，所以我不在乎你的看法”。<br><br>　　在大炮巨舰的年代，大家比的是海军的吨位和主炮的口径。<br><br>　　在飞机乱窜的年代，大家比的是航母和搭载飞机的数量。<br><br>　　但在智能化时代，可能就是各种滞空器（无人机、巡飞弹、低空间谍卫星）的天下。<br><br>　　超音速导弹+无人机等滞空器+低空侦测卫星网络，这些数量大成本低的空天武器集群，将成为最后的王者。这些东西，都是可以用“量”来打破“质”的优势，这会使得海洋霸权数百年的武器技术体系积累迅速“贬值”。<br><br>　　当年中国两弹一星的元勋钱学森先生力主优先研发导弹，不要跟在西方后面研发飞机，要找到一击制敌的办法，这就是导弹。因为导弹是一次性的，可以通过一系统的整合，来避免单个元件的缺陷，从而让当时工业基础相对薄弱的中国追平与世界霸权的差距，这种思想后来也进化为了《控制论》这门重要学科。<br><br>　　在全球卫星制导的增益下，在超音速飞行的导弹面前，航母就是一坨废铁。这就像在航母面前，战列舰就是一坨废铁一样。<br><br>　　而一旦智能化技术成熟，这些集群式航空器的生产制造、自动巡航乃至于摧毁敌人，整个过程都可以实现完全的自动化，各个国家从培养军事技能的比拼转化到生产细化的比拼。相当于海空战的领域来了一场“工业革命”，把战争变成了“流水线作业”：<br><br>　　智能化的时代，军事领域的智能化是国家力量生成的关键。<br><br>　　而这，明显是制造业大国的强项，而不会是金融大国的优势。当世界的主要产能脱离世界的金融霸权控制之际，其实就是贸易帝国的崩溃之始。因为资本全球化要依赖于贸易霸权秩序，而贸易霸权秩序又依赖于军事实力，军事实力又依赖于工业产能。世界秩序由此进入了“风高浪急”、“惊涛骇浪”的强变革期。<br><br>　　当“世界工厂”不打算发动世界大战的时候，那么世界就会逐渐多极化。<br><br>　　而丧失了统治手段的帝国势必走向分崩离析的未来，任何整合全球的努力都将会受到极大的挑战，强龙不压地头蛇，各个地方强权在慢慢走向平衡，这就是多极世界。<br><br>　　本来中东人信仰伊斯兰教，欧洲人信仰基督教，俄罗斯人信仰东正教，无事也没必要强融，在汉唐之时也不影响中国的丝绸、茶叶、瓷器这些古代“高科技产品”行销全世界。<br><br>　　其实千百年前，中国的货物就已经远通欧洲了，那时候罗马帝国终端消费，阿拉伯帝国搞运输，再这样一个分散的，各得其所的环境中，比拼的不是霸道，而是公道，看的是你的货物质量是否是公道，你的定价是否是公道，这才是世界贸易的关键。正所谓“人叫人连声不语，货叫人点手即来”。硬通货，靠的是性价比来扩散至全世界，不是靠的扶持买办、洗脑忽悠、强买强卖。<br><br>　　在没有贸易强权的年代，生产的利润不会被中间商挤压，那汉唐之时的利润自然就会回馈于中华，更不存在什么莫名其妙的微笑曲线。<br><br>　　而今天，在海洋贸易管道中处处都极易“血栓”的现实前，连通大陆的轨道运输——铁路化的丝绸之路重新确立了重要性。如果有一天淘宝、京东实现全球的次日达，肯定是依靠铁路而不是海运，欧亚大陆将进一步的被绑定，联系日益紧密。这一点，海运是无论如何也做不到的。<br><br>　　而海权文明以往制约陆权的手段正在失效，解放军能够从西部基地发射导弹，穿越数千公里正中于南海移动的靶船，这种情况下，海洋霸权的航母就是一个立功用的“活靶子”。<br><br>　　美国航母，很久都不穿行于台湾海峡了。毕竟“羊入虎口”式的示威，是丢人现眼而不是震慑对手。<br><br>　　汉唐之势所以能强盛，即在于多极世界下生产文明可以打造出最优性价比的生产体系，在没有军事文明豪夺、没有贸易文明巧取的世界，硬通货不是枪炮战火，也不是信用货币，大家都能认可的只有实物商品。在群雄并起的多极世界，国家的核心竞争力既不是收买拉拢权贵的“钞”能力，也不是有限主权、神兵天降的“战争恐吓”，只有实打实的实物商品性价比，才是真正能获得“贸易自由”、货通全球的关键。<br><br>　　贸易垄断的瓦解，固然会让世界一时失去稳定的秩序，但是也让华夏生产文明再无羁绊，此挑战也是机遇。<br><br>　　或跃在渊，飞龙在天。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 21:04:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：一剑封喉！以色列的命脉终于被抓住了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279614-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394317">　　整个红海是乱成一锅粥了，<br><br>　　连美英法三国护航都不管用了！<br><br>　　昨天，美国军方再次宣布拦截了14架无人机袭击，在一艘英国商船遭袭之后，姗姗来迟的英国军舰第一时间就开始汇报战果，声称击落了一枚无人机，但没有说明击落来自哪里的无人机。<br><br>　　再加上法国前两天也击落了两架无人机，也就是说，美英法三国事实上都已经介入到红海这趟浑水中来了。<br><br>　　尽管美国和以色列歇斯底里号召所有国家都加入红海护航打击也门胡塞武装的阵营中来，并且点名希望澳大利亚等国家参加，但是澳大利亚给出的回复是正在研究之中，很明显，不到万不得已，美国的这些小弟们谁都不想跳到中东这个火坑里来自己跟自己过不去。<br><br>　　更何况，进入红海的法国军舰随即遭到也门胡塞武装无人机袭击，也仅仅是击落自保，根本就不敢对也门胡塞武装发起报复袭击。<br><br>　　尤其是进入红海就挨打的英国，到红海来也仅仅是刷刷存在感罢了。这个曾经的海上霸主如今连一支航母战斗群都凑不齐了，如果是军舰长期在红海战线为以色列保驾护航，不但实力不允许，英国民众也不答应啊！<br><br>　　我们看到，因为英国在联合国要求巴以停火的决议投了弃权票，英国首相苏纳克受到英国民众和议员的猛烈批评，英国议员怒斥苏纳克是美国的傀儡。由此看来，整个英国的风向开始变了，在支持以色列的问题上，如今的美国已经沦为了孤家寡人。<br><br>　　为什么这些动不动就大打出手的西方大国如今都变得如此克制了呢？一个原因，那就是实力不允许了！<br><br>　　所以说美国也好、英国也罢，想让他们长期无偿的为以色列保驾护航，用脚后跟想想也没有可能，只不过是做做样子罢了！<br><br>　　而眼看美英咋不靠谱的以色列宣布，将向红海派出了四艘军舰为来往以色列的商船护航，但是，这样一来，正中也门胡塞武装下怀。<br><br>　　大家想想，胡塞武装连美、英、法三个大国的军舰都敢发起袭击，还会害怕以色列的军舰吗？更何况，也门胡塞武装打击以色列商船，其实就是引蛇出洞，就是用来钓以色列军舰的。<br><br>　　而如果以色列军舰真的在红海和也门胡塞武装摆开战场，红海地势狭窄，根本就不适合大规模作战，躲在陆地上打游击的也门胡塞武装打击以色列商船和军舰游刃有余，以色列军舰那还不等于送到人家案板上的肉嘛！<br><br>　　我们看到，被打急眼了的美国军方已经多次发出严重威胁，声称将不排除对也门胡塞武装展开定点袭击式的斩首行动，但是，每当美国释放出要对胡塞武装发动斩首进攻的同时，胡塞武装总会哐哐再来一番袭击，直接用行动打脸美国，警告美国不要轻举妄动。<br><br>　　感觉出来什么了？没错，那就是红海危机再次升级，面对美、英、法三国军舰杀入红海，也门胡塞武装是越战越勇，出手毫不手软，红海更加不安全了！<br><br>　　这个时候，往返以色列港口的货船唯恐避之不及，谁还敢趟红海这趟浑水呢，大家想想，出动军舰为货船护航这是长久之计吗？即便是以色列军舰没有被也门胡塞武装击沉，但护航长期坚持下去，恐怕要把以色列的裤衩子给赔没了。所以，以色列军舰护航也仅仅是一句空话罢了！<br><br>　　有人说，也门胡塞武装这支草鞋军为何如此勇猛？连美国、英国、法国的船都不放在眼里，就连大老美的军舰多次遭到袭击，竟然还都不敢打击也门胡塞武装本土。<br><br>　　道理很简单，那就是也门胡塞武装不是一个人在战斗！美国所忌惮的的不是也门胡塞武装，而是也门胡塞武装背后的力量也就是伊朗。<br><br>　　就像美国在俄乌战争当中玩代理人战争一样，这场巴以之战伊朗彻底将美国代理人战争玩得溜溜转。也像美国一样自己不出手而是用提供武器弹药的方式，让也门胡塞武装和黎巴嫩真主党武装都对以色列形成了致命的威胁。使得以色列在加沙苦战的同时，又不得不面临来自黎巴嫩和胡塞武装发起的进攻。<br><br>　　很明显，伊朗这也是有意让以色列陷入持久战，从而将美国也拖入到中东战争泥潭之中，<br><br>　　更重要的是，以色列是一个进口大国，90%以上的贸易是通过海上进行，而如今也门胡塞武装不按套路出牌，另辟蹊径直接在红海为以色列摆下战场，彻底打乱了以色列的后勤补给生命线，就等于是直接掐住了以色列的命脉。说句实在话，这可比以色列在加沙战场上死了一些士兵的损伤大了去了。<br><br>　　尽管，美国为以色列提供了强大的军事援助以及经济援助，但是，不要忘了如今的美国早就不复当年之勇，何况深陷俄乌和巴以两场战争，自身又是深陷经济危机之中的美国自己都已经焦头烂额了，而一旦美国坚持不住了，那等待以色列的将会是大崩盘的下场！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 21:00:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：刚刚，作死狂奔，全面崩溃！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279611-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394314">　　我们与阿根廷主要采用货币互换的方式进行贸易。<br><br>　　就在今年6月，刚刚续签新的协议，规模为1300亿人民币对4.5万亿阿根廷比索。<br><br>　　也就是阿根廷央行给我们授信4.5万亿比索，我们进口阿根廷产品时可以直接使用这个额度，3年授信到期后，我们给阿根廷还4.5万亿比索就可以了。<br><br>　　2023年12月10日，米莱宣誓就职阿根廷总统，接着就按照自己竞选时的承诺，开始在作死的道路上蒙头狂奔。<br><br>　　很多总统候选人在竞选的时候都是瞎忽悠，啥话都敢说，但米莱不一样，说到做到，说作死就一定要作死。<br><br>　　上任第一天就砍掉了9个部门，向无政府主义或者说完全自由的资本主义狂飙。<br><br>　　米莱认为不重要的能源和矿业、社会发展、教育、劳动、妇女和文化这些米莱认为根本没啥用，要么被裁掉，要么被合并。<br><br>　　大部分的公共项目全面叫停，招标全部停止，大量的基建项目被砍掉，全面减少对交通与能源的补贴，米莱说阿根廷人啊，你们以后自求多福……<br><br>　　减少各省的支付转移，贫困地区以后自谋生路，自生自灭，破产了活该你倒霉。<br><br>　　但是这都不是最骚的，最骚的操作是当天就宣布比索贬值54%，让汇率一泻千里。<br><br>　　货币直接呈现崩溃趋势，就在第二天，阿根廷的食物价格飙升40%，油价上涨了30%。<br><br>　　11个省第二天就宣布进入经济紧急状态，呃，阿根廷总共就有23个省。<br><br>　　米莱的粉丝们痛哭流涕，他们原来一个月的工资可以买100斤牛肉。<br><br>　　米莱上任的当天，他们就只能买170斤牛肉了；<br><br>　　估计一个月后就只能买100斤了；<br><br>　　两个月后就只能买50斤了……<br><br>　　阿根廷陷入了全面混乱，人民讨要说法，米莱胸有成竹，悠悠的说到：<br><br>　　慌啥？你们慌啥？<br><br>　　这才哪到哪？我用的是休克疗法，不休克怎么活？<br><br>　　须知凤凰涅槃浴火重生，你们不死一次我们怎么能过好日子？<br><br>　　米莱刚当总统，就兴致勃勃的跑到美国，要去见拜登，结果拜登拒绝和他见面。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　估计拜登沉痛的说：<br><br>　　我认为我犯了一个严重的错误，一直以来，我们都通过颜色革命、民粹煽动去颠覆其它国家的政府，尤其是不断的削弱南美洲国家，让他们虚弱贫穷，始终在我们的掌控之中。<br><br>　　但是现在我终于意识到，这纯粹是多此一举！完全没必要花这个钱。<br><br>　　如果我们什么都不干，他们死得更快！<br><br>　　他们自己作死的速度，远远快于我搞死他们的速度！<br><br>　　米莱为啥要贬值阿根廷比索呢？<br><br>　　因为他心心念念的就是废掉阿根廷比索，炸掉阿根廷央行，全面使用美元！<br><br>　　我原来曾经说过，米莱这是在做梦，因为阿根廷根本没有足够的美元来进行货币替换，也没有美元来支撑自己的经济运行，不仅如此，阿根廷负债累累，又不能自己印刷美元，你让他怎么办？<br><br>　　万万没想到，米莱说这好办！<br><br>　　米莱说我教你们怎么做，比如原来有一个阿根廷的矿山，价值800亿比索，折合一亿美元，但是我没有一亿美元对不对？我只有一万美元。<br><br>　　米莱说你以为这能难倒我吗？<br><br>　　我将比索贬值一万倍，800亿比索不就等于一万美元了吗？<br><br>　　其实竞选总统的时候，米莱就提出过他的想法，惊艳了所有的阿根廷人，阿根廷人掌声雷动，欢呼雀跃说这是个天才啊！赶紧让他做总统！<br><br>　　我就说了，米莱能当上总统，是幸亏他原来做摇滚歌手的时候长期嗑药，加上对经济和数学一窍不通。<br><br>　　他但凡高中数学学的好，绝对当不上这个总统，因为他要懂数学，他说的话无法让阿根廷人共鸣。<br><br>　　阿根廷总共只有345亿美元的外汇储备。<br><br>　　米莱说我只要让比索疯狂贬值，贬值成废纸，345亿美元不就够用了吗？不就可以兑换大量的比索了吗？<br><br>　　全世界都震惊了！<br><br>　　现在全球资本都在蓄势待发，等待阿根廷的休克时间，然后要疯狂抄底，用白菜价购买阿根廷的优质资产。<br><br>　　拜登两手一摊，说：<br><br>　　你们现在知道了吧？你们总说美国搞死了苏联，因为苏联也用了休克疗法，真实的答案是叶利钦自己要作死，美国拦都拦不住啊。<br><br>　　2023年6月，我们和阿根廷签署的货币互换协议，相当于找阿根廷借了4.5万亿比索。<br><br>　　当时1美元=565比索，相当于我们借了79亿美元。<br><br>　　今天1美元=800比索，我们只需要还56亿美元。<br><br>　　根据米莱的规划，预计一年后1美元=1800比索，我们只需要还25亿美元。<br><br>　　而我们的货币协议签署了3年，根据阿根廷崩溃的这个速度，3年后我估计1美元=4000比索，我们只需要还11亿美元。<br><br>　　借79亿美元，还11亿美元！<br><br>　　3年啥都没干，净利润68亿美元！躺赚！<br><br>　　你就说是不是赢麻了吧！<br><br>　　犹太人痛哭流涕，说还是你们狠，比我们放高利贷挣钱快多了。<br><br>　　你们这是反着来啊！<br><br>　　1960年，中国GDP为597亿美元，阿根廷是244亿美元；<br><br>　　2022年，中国GDP是17.9万亿美元，阿根廷是6300亿美元；<br><br>　　这几十年中国成为全球经济发展的奇迹，中国说：<br><br>　　呃，我好像也没干啥，这都靠同行的衬托。<br><br>　　放心，以后阿根廷不会哭泣了。<br><br>　　因为他已经重度休克，深度昏迷了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 20:56:16 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：中东突发！压倒内塔尼亚胡的最后一根稻草来...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279610-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394313">　　中国有句老话叫做自作孽不可活。<br><br>　　在加沙疯狂杀戮平民的以色列，终于杀到了自己头上！<br><br>　　12月16日，以色列大兵在加沙枪杀三名以色列人质的消息在网上传开了。<br><br>　　当三名以色列俘虏身裹白布高举双手从一栋建筑里面走出来时，随即就遭到以色列大兵的袭击。三人当中有两人遭到射杀。<br><br>　　另一名逃回建筑之后，用阿拉伯语喊话以色列大兵不要开枪，并表明了自己是以色列人的身份，但是万万没有想到，这名以色列俘虏也再次被以色列的大兵给射杀了！<br><br>　　狠起来连自己人都杀，以色列军方在战场上是干啥啥不行，杀平民和自己人倒是第1名啊！杀本国人质事件，也再次坐实了以色列在加沙疯狂滥杀平民的罪恶行径。<br><br>　　消息传出之后，以色列举国都愤怒了！<br><br>　　也再次引发了以色列国人对内塔尼亚胡的强烈不满。12月17日一场声势浩大的抗议游行在以色列首都特拉维夫爆发了。要求以色列总理内塔尼亚胡立即辞职的口号声响彻了整个以色列。<br><br>　　今天，以色列对外承认误杀了三名以色列俘虏，并对此表达了悲痛和哀悼，辩称以为是投降的哈马斯所以才开枪射杀的，以色列军方同时宣布将整顿军纪，对士兵开枪进行限制。<br><br>　　以色列总理内塔尼亚胡也出面表态，称对此事件感到悲痛，但同时称军事行动仍将继续！<br><br>　　这已经不是以色列军方第1次杀死以色列的俘虏了！<br><br>　　在此前以色列进攻加沙的战斗当中，就有20多名以色列人质死在自己人的狂轰滥炸之中，一名以色列男性愤怒声讨以色列政府，称他的人质妻子和两个孩子全部死在以色列的轰炸之下。<br><br>　　为此，以色列人质家属曾多次包围内塔尼亚胡的总理府官邸进行抗议，并要求以色列总理内坦尼亚胡引咎辞职。<br><br>　　要知道，以色列政府军是打着解救人质铲除哈马斯的旗号挥兵杀入加沙，才得到了以色列民众的支持，<br><br>　　万万想不到，杀死以色列俘虏的不是哈马斯，却是他们寄予厚望的以色列大兵！<br><br>　　本来，以色列在加沙对巴勒斯坦平民滥杀无辜的行动已经引发国际社会的公愤，甚至就连美国总统拜登都不得不和以色列进行切割，强烈批评以色列在加沙对平民的滥杀无辜，并且要求以色列总理内塔尼亚胡约束军方的行动。<br><br>　　但以色列军方仍然在加沙肆意妄为，如今连自己的人质都无差别射杀，这也证明如今的以色列在加沙已经到了彻底疯狂的地步。终于也让忍无可忍的以色列民众开始上街，掀起了要求内塔尼亚胡立即辞职的抗议浪潮。<br><br>　　除了射杀人质事件之外，以色列在加沙进攻屡遭挫折也是内塔尼亚胡穷途末路的原因。<br><br>　　尤其是以色列在大举进攻加沙南部之后，将加沙北部的力量也抽调南方作战，而哈马斯同时在加沙南部和北部对以色列展开反击行动，并大举袭击以色列运送的补给车队，使得以色列首尾难顾，最后不得不通过空投补给的方式来为以色列前线军队提供补给。<br><br>　　而此前被以色列声称已经肃清的加沙北部更是狼烟四起，哈马斯卷土重来在多地重创以色列，以色列甚至包括旅旅长、营长在内的10人团队在加沙北部遭遇伏击全部阵亡。以色列官兵的重大伤亡也再一次震撼了以色列，让以色列民众知道原来在加沙以色列大兵并不是像军方宣传的那样势如破竹，反而是遭受了重大人员伤亡。不但救不回来人质，反而是连自己的命都搭进去了！<br><br>　　再加上也门胡塞武装不顾美国以及以色列的威胁，在红海开辟第二战场，重挫以色列的海上经济命脉，让本来就已经在中东焦头烂额的以色列更加雪上加霜。也让的以色列总理内塔尼亚胡的前途变得更加黯淡无光起来，这一次射杀本国人质事件得以曝光，也注定会成为压倒内塔尼亚胡的最后一根稻草！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 20:54:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：胡塞武装封锁红海，美国被逼到墙角了！打还是...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279609-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394312">　　美国要亲自下场收拾胡塞武装了，毕竟红海危机再不解决，以色列就得“饿死”。<br><br>　　最近两个月，胡塞武装已经杀疯了！无差别封锁曼德海峡，一言不合就开打，只要往返红海的商船涉及到以色列，或者被怀疑并且不听从胡塞指令的商船，都是他们的打击目标。<br><br>　　12月1日至今半个月时间，胡塞至少袭击了二三十艘红海商船，这每一击无疑都是在狂扇美国巴掌，而以色列可能做梦都没想到，这次巴以冲突，自己竟是被胡塞武装拿捏住了七寸。<br><br>　　虽说以色列在中东军事实力突出，但它国土面积狭小、资源匮乏、同时还以邻为壑，经济上自成一片“孤岛”，90%以上的资源只能通过海运进口，而红海是以色列最主要的海上生命线！全国一半以上的进出口贸易都依靠红海运输。<br><br>　　以色列重要港口埃拉特港承认：因为胡塞武装的袭击，利润暴跌80%到85%，如果袭击持续下去，以色列难以承受海外贸易的损失和高额运输成本。<br><br>　　显然，胡塞武装通过多目标、高频率的袭击行动，已经在红海开辟出了“新战线”，这不仅让美以非常头大，还能通过影响整个西方世界对亚太和中东地区的航运，一定程度上掐住了美西方的咽喉。<br><br>　　这下子整个西方都慌了，为了保护红海航线，美英法以四国海军派出护卫舰，在红海保护商船、拦截胡塞的袭击，美军近日便一举击落了14架来自也门胡塞武装的无人机，但这一“胜利”却并未能够让国际航运业感受到安全感。<br><br>　　红海海岸线长达2000多公里，每天都有17000艘货轮经过曼德海峡。而胡塞袭击范围广，自杀式无人机便宜又好用，数量还非常多，区区几艘军舰分布在海面上那是杯水车薪，能保护的范围非常有限，因此仍有不少商船遭到袭击，部分欧洲船运公司已被迫停运。<br><br>　　这样一来，美西方自然别无选择，为了解决问题，美国已经宣布，要联合西方盟友组建联军，共同维护红海的“和平与稳定”，阻止胡塞武装继续袭击民用船只。<br><br>　　能够逼得美国都亲自出手下场，这样的场景近年来还是十分罕见的，自从在阿富汗、伊拉克、越南等地吃了大亏后，美国基本只敢出面玩玩“代理人战争”？这次，为什么要亲自动手了？<br><br>　　其中缘由并不复杂，这里是中东地区，新一轮巴以冲突以色列公然血洗加沙，直到目前仍没有一个阿拉伯国家出兵支援。现在也门胡塞武装出手痛打美国和以色列，如果这时候其他阿拉伯国家听美国话出兵去打胡塞，估计以后在阿拉伯世界也抬不起头了。<br><br>　　至于以色列，虽然近段时间叫嚣要直接出兵打击也门胡塞武装，但说句不好听的大实话，一个小小的“哈马斯”都打得狼狈不堪，损失惨重，还有什么出兵的实力？南面哈马斯、北面黎巴嫩真主党不够你吃一壶的？<br><br>　　所以，要想解决也门胡塞武装，美国已别无选择，只能自己出手充当主力，再叫上几个西方小弟组成一个联军。但即使是这样，真的就可以轻松搞定也门胡塞武装，打通红海航线了？这还真不好说。<br><br>　　也门胡塞武装本身实力并不弱，占据着也门全国一半的领土，拥有数十万武器装备精良的地面部队，远超哈马斯、黎巴嫩真主党等武装。<br><br>　　更重要的是，也门胡塞武装还有一个巨大优势，那就是够穷！正是因为什么都没有，才能孤注一掷。<br><br>　　胡塞武装有多穷？人均GDP600多美元，没有国防部、没有工业基地、没有通信中心，甚至连大型城区都没有。这也就意味着，美西方长期经济封锁、重点轰炸那一套根本没法和他玩，而胡塞武装却可以和他们玩持久战、消耗战。<br><br>　　身前没软肋，背后有大哥，这样的也门胡塞武装几乎是无敌的。沙特等海合会成员国已经用8年时间证明了，想要彻底击垮胡塞武装几乎不可能。<br><br>　　目前，美国艾森豪威尔号航母战斗群已经火急火燎驶向红海，日、英、法等国舰艇在也门附近，看着是有点要开战的架势。<br><br>　　但国际局势风云变幻，谁也不知道意外和明天哪一个先来！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 20:54:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：胡塞导弹击中船只！美国陷入进退两难！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279603-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394306">　　中国有闻名天下的东风系列反舰弹道导弹，这是让（美国）航母闻风丧胆的反舰弹道导弹。<br><br>　　然而，人类历史上第一次反舰弹道导弹击中移动船只的实战案例，却发生在中东地区海域。<br><br>　　中国有众多的反舰弹道导弹，例如东风-21D、东风-26、东风-17、鹰击-21，还有传说中的东风-27。<br><br>　　不过，这些先进的反舰弹道导弹在目前都还派不上用场，却在前两天，也门胡塞武装组织发射弹道导弹袭击两艘开往以色列的集装箱船，“阿拉尼娅”号和“帕拉蒂尤姆3”号。其中“帕拉蒂尤姆3”号被击中，并燃起大火。<br><br>　　在这之前的11月27日，胡塞武装组织也曾经发射导弹，袭击位于红海的美军驱逐舰，那一次发射了2枚弹道导弹，但导弹并未击中目标，而是落在距离美军驱逐舰10海里以外的水域。<br><br>　　胡塞武装组织在11月27日的袭击，被一些国际观察家们嘲笑，认为胡塞的弹道导弹打不准，竟然差了10海里，胡塞没有能力可以打击美军军舰。<br><br>　　1 胡塞武装组织策略成功<br><br>　　这些国际观察家小瞧了胡塞武装组织，也小看了胡塞武装组织的策略，以及在胡塞背后的伊朗的布局。<br><br>　　首先，胡塞发射的弹道导弹未必很准，但是再怎么不济，误差再怎么大，也不会让导弹落在美军军舰10海里外。<br><br>　　胡塞发射的导弹这么不准是特意的，因为胡塞不想惹美军，总要给美军一点面子，尤其是美军并没有实质参战，只是在外围给以色列撑腰。<br><br>　　这不，你们小瞧我胡塞的武装力量，不当回事，不听警告，让商船持续在我胡塞眼前通过，那我就在前两日真的命中一艘集装箱船。<br><br>　　这下子乖乖听话了。一来国际航运行经红海南部的保险和成本大幅增加。二来，一些货轮或商船开始绕道而行，不再经过此一区域。<br><br>　　胡塞的目的很明确，封锁进出以色列的商船，达成在某种程度对以色列的禁运。既然以色列对加沙地区封锁，胡塞也要对以色列封锁。<br><br>　　问题在于，尽管美军军舰在此海域护航，但美军军舰不可能为每一艘行经该海域的商船护航。<br><br>　　全球有多少艘商船需要行经此海域？美国又有多少艘军舰可以护航？美军要对每一艘商船护航，那是不切实际。<br><br>　　因此，胡塞根本是老神在在。你们不信我胡塞，只相信美军的说法也行，那我就三番两次发射无人机、巡航导弹和弹道导弹打一下。等到弹道导弹真的击中了，大家就信了吧？<br><br>　　并且，胡塞还偶尔光顾一下美军军舰，要不然世人说，我胡塞是柿子挑软的吃。你瞧，连美军军舰都敢打，还不敢打你的商船吗？<br><br>　　2 背后的伊朗布局<br><br>　　胡塞的策略成功了。那么背后的伊朗呢？<br><br>　　伊朗也是精得很。伊朗采取的是螳螂捕蝉，黄雀在后的策略。这一点我们在十月的时候说明了。螳螂是以色列。想要抓捕哈马斯这只蝉，但是螳螂背后还有伊朗这只黄雀。<br><br>　　而美国虽然在旁装腔作势，一副很凶狠的样子，但实质上美国是保姆难为。因为：<br><br>　　一，美国不愿意陷入战争的泥淖。是以，虽然美国话说得很凶狠，动作很快，在10月7日哈马斯袭击以色列当下，立即果断地派遣福特号航空母舰打击群进入东地中海，但这些动作不过是想要威慑在中东地区的伊斯兰国家，吓阻他们对伊以色列再一次发起中东战争。<br><br>　　二，伊朗就是看准了这一点，认为美国不敢真的动手，所以才会在后面支持也门胡塞武装组织，向过往曼德海峡和红海的商船动手。<br><br>　　这一次的巴以冲突，哈马斯处于第一线面对以色列这是无疑的。另外，黎巴嫩真主党武装组织，和也门胡塞武装组织也是站在了第一线，只不过是在侧翼帮助哈马斯。<br><br>　　请注意。真主党和胡赛并非只是在侧翼装腔作势，而是实质地扰乱以色列，让以色列感到腹背受敌。<br><br>　　我们看一下地图。<br><br>　　以色列位于阿拉伯半岛的西北边。当大家认为以色列对加沙地区的巴勒斯坦人进行围剿的时候。会认为这是不成比例的军事巨人以色列，在威慑、围堵加沙。<br><br>　　换个方式来看，黎巴嫩真主党在北边，不时地向南边的以色列发射火箭弹和导弹。另外，南边的也门胡塞武装组织，虽然距离以色列比较远，发射导弹比较不划算，效用也低。<br><br>　　但塞可以向西控制曼德海峡，并且还可以威吓红海地区的过往船只。<br><br>　　在地图上看到，船只、油轮从波斯湾出海，通过霍尔木兹海峡和阿曼湾，进入阿拉伯海。然后再经过亚丁湾和曼德海峡北上，行经红海，再穿越苏伊士运河进入地中海。这是地图上红色箭头和蓝色箭头的部分。<br><br>　　伊朗可以掌控霍尔木兹海峡，也门胡塞则是扼住曼德海峡，一东一西。伊朗充分发挥了地理优势，也了解自己的优势。伊朗这是“三方”围剿以色列。<br><br>　　3 美军战术上落败，战略上陷入困局<br><br>　　更进一步说。伊朗洞悉美国的真实意图和落点，让也门胡塞先动手，自己则是在背后支持，对美国和以色列发挥威慑力量。<br><br>　　虽说这次胡塞武装组织发射弹道导弹集中的是集装箱船，不是美军驱逐舰，但焉知胡塞背后的伊朗没有更厉害的反舰弹道导弹？美军会因此更为忌惮，这就形成了伊朗对美军的威慑力。<br><br>　　因为，就算美国出手打击也门胡塞武装组织，完全打通曼德海峡，那又怎么样？毕竟伊朗还是掌控霍尔木兹海峡，伊朗可以在这时候封锁霍尔木兹海峡，美国仍然没有办法。难不成，美国敢出兵打伊朗吗？<br><br>　　有关美国敢不敢出兵打伊朗？我们在2019年，当伊朗击落美国全球鹰无人机的时候解释过了。今天不再重复。<br><br>　　这就是伊朗螳螂捕蝉，黄雀在后的道理，也是之前所强调的，到目前为止伊朗还没有正式出手，这本身就是一个威吓力量。<br><br>　　可别说，只有伊朗这一只黄雀在后，在伊朗背后还有更大的咖，更大的角色——中俄两国。<br><br>　　有关这一点我们在两个月前也说明过。只不过，伊朗这一只黄雀，今天算是验证了。两个星期前，当美国派遣艾森豪威尔号航空母舰进入波斯湾的时候。伊朗派出无人机紧随美国航母，进行拍摄、跟监，并且越过美军航母打击群 。<br><br>　　当然。当伊朗无人机逼近森豪威尔号的时候，美军照例发布声明，谴责伊朗此举“不专业”。<br><br>　　美国就是这样，美国老是派遣军机、军舰临近他国海域，等到对方派遣军机或军舰驱逐的时候，又谴责人家不专业。<br><br>　　这里请注意一点，当美国说人家不专业的时候，背后是什么意思呢？<br><br>　　那是表示，我（美国）不想这时候和你冲突，发生战争。所以只好骂你“不专业”。<br><br>　　这就表示。美国在这时候不想跟伊朗发生冲突。尽管，美国这两个月来时常出言恫吓也门胡塞武装组织和伊朗，威吓其不得对以色列动手，不得参战。<br><br>　　不过，在伊朗背后的大咖——中俄两国，可能无法验证了。因为我不认为事情会走到那个地步，也不认为美国真的敢打伊朗。<br><br>　　设若美国真的发兵对付伊朗，攻打伊朗，使得巴以冲突扩大，事情就“大条”了，伊朗将顺势联合沙特等阿拉伯国家，美国和以色列将吃不了兜着走。<br><br>　　其实，中东局势走到今天这个地步，美国已经陷入被动。尽管美军航母还是在中东地区四周窜动，意图对伊朗和也门胡塞武装组织威吓，但却是陷入被动应对。因为胡塞在红海区域已经达到了半封锁以色列的目的。<br><br>　　如此，将能够在某种程度上困住以色列的经济，弱化以色列国力。<br><br>　　以色列调集30几万大军围剿哈马斯，财力耗费庞大。据国际信用评级机构穆迪于近日发布的报告，本轮巴以冲突以来，以色列每天消耗的成本至少有2.69亿美元。<br><br>　　如今商船又被限制经过红海进入以色列，以色列的经济成本将上升。<br><br>　　另外，如果以色列真的惹恼阿拉伯国家，比如持续罔顾对加沙地区的人道主义，或是对哈马斯大屠杀，阿拉伯国家还真的有可能会回应伊朗的呼吁，对以色列石油禁运。<br><br>　　以色列和美国不会希望走到这地步，因此会有所顾虑，有所收敛，这就是为什么美国在这两个月表现相当克制之一。<br><br>　　4 哈马斯需要外援<br><br>　　11月的内容《史诗级游击护国战：巴以地道争夺！》，在这期内容我们提了一个说法，哈马斯利用加沙地区纵横交错的地道，和以色列打游击战，这是出奇制胜，能够在某个时间段抵御以军企图扫加沙地区的企图。<br><br>　　然而，哈马斯需要友军援助，一是在加沙地区外围攻击以色列，二是帮助哈马斯袭击企图进入加沙，或是已经进入加沙地区的以军。如果没有外援，哈马斯难以持久，抵不住以军的长期攻势。<br><br>　　5 什叶派铁三角<br><br>　　在以色列北边的黎巴嫩真主党，和在南边的也门胡塞武装组织，以无人机、火箭弹或导弹攻击以色列境内，以及胡塞对红海企图进入以色列的船只的攻击，就是在加沙外围打击以色列，协助在加沙地区奋战的哈马斯。<br><br>　　再配合东边的伊朗，形成一个铁三角，围困以色列。目前，这初步的战略是成功的。<br><br>　　说这是初步战略，因为这只是第一步，第一个阶段。如果战事扩大，位于叙利亚和伊拉克的武装组织也会参与，甚至于阿富汗塔利班也会出手。<br><br>　　至于伊朗是否真的会出手，那得要看美国的态度，和以军对哈马斯的手段到底会如何进行。<br><br>　　最令人惊艳的无疑是也门胡塞武装组织的攻击能力。巴以冲突后的第一日，我们向大家提出的新战争模式：无人机 + 火箭弹 + 导弹，这对小国和武装组织特别有效，能够发挥较以往更大的战斗力。<br><br>　　胡塞武装组织充分发挥了这一点，尤其是胡赛的导弹能力，出乎许多人的意料。当然，这背后多数是伊朗的支持所致。<br><br>　　然而这些年来，伊朗在这三方面的出色能力又是从哪里获得的呢？<br><br>　　这三方面的武器，再加上反舰导弹，伊朗都曾经向中国采购，或是参考过，伊朗在这方面的武器也都颇有“风”味。<br><br>　　无论如何，这显示胡塞和其他武装组织还有更大的作战潜能，只要这些武装组织能够获得更为先进、效能更大的作战武器，就能够发挥更大的战力。这对美国和以色列不是一个好消息。<br><br>　　倘若未来战事扩大，伊朗等中东地区什叶派力量，也不像上个世纪五次以阿战争那样，同以色列在旷野打大坦克、装甲车等大会战，而是采取无人机 + 火箭弹 + 导弹的战争模式。<br><br>　　这两个月来胡赛的表现充分显示了这一点。<br><br>　　相对于胡赛的表现，美军则显得收敛，显得“乖”了一些，则是二次大战以来美军未曾有过的现象。而以色列更是失去了之前高涨的信心和气焰。<br><br>　　在这种情况下，即便以色列拥有强大的空军战力，也难以获得如上个世纪五次以阿战争的战果。以色列战力虽强，但一来缺乏战略纵深，二来国力也不够雄厚，经不起消耗战。<br><br>　　最后，有传言，美国五角大楼考虑对胡塞武装组织进行打击。只不过，胡塞已经证明了不好惹，美军陷入两难。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 20:44:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：胡塞武装封锁红海，中美再分欧洲蛋糕！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279601-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394304">　　最近一周，全世界许多人都在喊“这世界到底怎么了？”有些脑洞超大的编剧都无法设计的剧情在全世界上演。<br><br>　　过去二十多年，我们在电视新闻里经常看到美国和中东小霸主伊朗围绕“封锁霍尔木兹海峡”的博弈。<br><br>　　过去这么多年，伊朗虽然是中东强国，却不曾真正封锁霍尔木兹海峡，这仅仅是一个“和美国谈判的筹码”。<br><br>　　因为全世界都相信，如果伊朗真敢封锁，美国海军就会强势下场，荡平中东。<br><br>　　结果今天，全世界都看到“比伊朗弱的多”的也门胡塞武装，封锁红海航线，随时可能关闭苏伊士运河，可是美国海军却束手无策。<br><br>　　今天，世界排名前五的航运巨头，已经有四家发布停止红海航线的船运业务，仅有排名第四的我国中远海运集团风云无阻，依旧运行。<br><br>　　全世界民众，特别是欧洲大老爷们刷新认知，他们第一次认识到“封锁红海航线，关闭苏伊士运河原来不需要多么强的军事力量”。<br><br>　　他们也第一次认识到“封锁红海，阻断欧洲供应链”的成本如此之低，压根不需要世界大国或者地区强国，一个也门胡塞武装，发射一些短程导弹和山寨无人机就办到了。<br><br>　　西方媒体格外关注“胡塞武装袭击红海商船，封锁红海航线”，却很少有媒体提及封锁的起因与胡塞武装的诉求。<br><br>　　胡塞武装袭击红海商船的主要目标，是攻击一切与以色列相关的商船，从而封锁以色列红海方向的航运业务。<br><br>　　这一切的起因，是以色列封锁了巴勒斯坦加沙地带的“食品与药品海运”。<br><br>　　加沙地带靠近地中海，可以接受海运食品与药品等救援物资。<br><br>　　可是以色列在对加沙残酷入侵的同时，不仅在陆地关口封锁攻击包括联合国救援车队在内的所有援助力量，而且宣布一切接近加沙海安县的船只都会被以色列海军击沉。<br><br>　　所以这一切的根源是以色列先对加沙地带进行“海路禁运”，甚至食品与药品等民生底线物资也无法豁免。<br><br>　　也门胡塞武装距离加沙海岸沿线太远，无法与以色列海军直接作战。<br><br>　　可是胡塞武装对加沙的支持不仅仅停留在“声援”。西方媒体指责胡塞武装“袭击民用商船”的做法违背国际法。<br><br>　　可是胡塞武装的发言人说：以色列一天不解除对加沙的食品和药品禁运，那么人和通往以色列的商船都会成为胡塞武装的“合法目标”。<br><br>　　虽然从国际法理上，在西方媒体的宣传口径下，胡塞武装的做法当然“不合法”，可是当胡塞武装将以色列封锁加沙民生食品和药品作为前提条件时，稍有良知的人，内心都有一杆称。<br><br>　　对于胡塞武装仅仅依靠少量导弹和无人机，就能够封锁红海航线，许多人都很疑惑，胡塞武装是有全球顶级情报机构么？怎么就能精准袭击每一艘要驶向以色列的货船？<br><br>　　实际上这不需要“情报机构探听机密情报”，大家可以把全球运营的每一艘货船想象成公交车，为了保证货物及时装卸和满载率，每一艘货船什么时段到哪个港口，卸下多少货物，还有多少舱位，这些信息就和公交车时刻表一样，都是公开的。<br><br>　　唯有公开，从事外贸的公司才可以提前预定集装箱和运输时间。<br><br>　　全球货运最繁忙的航运枢纽，一个是东南亚的马六甲海峡，一个是非洲与欧洲之间的苏伊士运河。<br><br>　　全球运往欧洲的货物，绝大多数都经过苏伊士运河。<br><br>　　也门胡塞武装无法控制苏伊士运河，可是全球货船要先经过曼德海峡才会进入红海，经过红海再经过苏伊士运河进入欧洲。<br><br>　　也门就在红海入口“曼德海峡”的边上，因此也门胡塞武装只要掐住曼德海峡，就相当于掌控了进入欧洲得苏伊士运河的上游阀门，是否关闭苏伊士运河，就取决于也门胡塞武装将曼德海峡这个阀门关多么紧。<br><br>　　在今年这一轮巴以冲突刚开始的时候，胡塞武装仅仅以“以色列所属”的商船为攻击目标。<br><br>　　从这个月开始，随着以色列对加沙地带的食品药品禁运越来越残酷，胡塞武装开始攻击所有航程会“经停”以色列的商船。<br><br>　　在刚刚过去的12月12日，胡塞武装攻击了挪威一艘满载石油的货船，这艘货船所属公司承认，根据航程安排，这艘船将在1月停靠以色列港口。<br><br>　　接着在12月15日，胡塞武装在一天之内使用无人机和导弹同时向四艘船只发动袭击。<br><br>　　在巴以冲突后，美国派了两艘航空母舰到中东海域，威慑“阿拉伯国家不允许军事援助巴勒斯坦”，美国海军当然也有“捍卫红海航线”的义务。<br><br>　　那么美国海军真的无法收拾也门胡塞武装么？<br><br>　　至少目前呈现的局面确实是这样，根据美军公布的战况，过去一天美军击毁胡塞武装的无人机达到14架。<br><br>　　可是这对于胡塞武装大规模“自杀式无人机袭击”来说，无异于大炮打蚊子，胡塞武装不可能用导弹或者鱼雷将曼德海峡封锁。<br><br>　　可是只要经过海峡的四大航运巨头的商船有遇袭，被劫持风险，四大航运集团就宁可暂停红海航线，绕行非洲好望角，从非洲绕一圈后在进入欧洲。<br><br>　　这<br><br>　　次胡塞武装封锁红海航线，现阶段看不到以色列受损情况，最直观的，受伤害最重的却是欧洲国家。<br><br>　　一方面，因为俄乌冲突而受创严重，成本高企的欧洲供应链，因为红海航线的阻断，供应链再次雪上加霜。<br><br>　　如果去往欧洲的商船无法通行红海，绕行非洲好望角，航程将增加7000多海里，牵扯到巨大的航运成本以及时间成本。<br><br>　　远洋航行，几乎没有始发港到终点港的专属商船，每一艘远洋商船都是依靠成熟航线，经停转运多个国家，多个港口的货物才能分担成本。<br><br>　　如今大量航运公司暂停红海航线，就要改变航线和经停国家与港口，临时更改不可能完美替代所有货物量，必然也推高每一笔货物的运费。<br><br>　　所以不知道是“上帝的旨意”，还是有“看不见的手在拨弄，无论是俄乌冲突，还是今年的巴以冲突，最终受伤最重的都是欧盟经济体。<br><br>　　胡塞武装与几乎“民兵武装”的军事实力，在美国航母编队威慑下封锁红海，表面上看是对美军海洋霸权的“狂扇耳光”，但在削弱欧洲供应链的同时，中美都能从中获得一些益处。<br><br>　　美国的最大好处是“重新凝结中东与欧洲的军事联盟”，美国以自身海军无法掌控红海航线安全为由，组织“海军联盟”共同巡航红海。<br><br>　　美国以“胡塞武装”为所有国家的公敌，号召欧洲和阿拉伯世界的国家派海军加入美军主导的“联合护航编队”。<br><br>　　毕竟有“现实安全威胁”摆在那里，最近一两年在中东接连失分出局的美国，重新拉起了“17国参与”的联合护航队伍。<br><br>　　借助“红海护航”，美军希望将欧洲与中东的海军力量再次整合。<br><br>　　中国获得的利好主要在经济层面，在资本市场大盘疲软的背景下，航运股全线暴涨，就意味着这场西方国家的“航运危机”，对于以和平为使命的中国船队来说，是风雨无阻的机遇。<br><br>　　而且我国的航运集团，以远洋大型船舶居多，对于绕行好望角的远洋航线，比欧洲几大巨头更有优势。<br><br>　　另外，胡塞武装控制红海就能阻断苏伊士运河，前段时间一艘商船搁浅也曾经阻塞苏伊士运河，这些都让欧洲经济体更加意识到苏伊士运河的脆弱性。<br><br>　　为了保障供应链，欧洲经济体更加需要航运“受阻”之后的PLAN B。<br><br>　　从这个层面，就能看出我国十年前提出的一带一路战略多么高瞻远瞩。我国中欧班列现阶段相比海运的规模，还非常渺小，但至少，这是海运被堵死后的另一条安全退路。<br><br>　　这次胡塞武装封锁红海，欧盟利益被再次切割，中美都从中收获利好。<br><br>　　可全世界都看到，美国谋夺的是海洋霸权的维系，中国追求的多国海陆商贸的共赢！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 20:40:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：今天，大逆转，史诗级的反击开始了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279600-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394303">　　没想到回旋镖来的这么快！<br><br>　　大家都知道加沙现在这个以色列封锁中，任何人道主义医疗物资都进不去。<br><br>　　然后美国就假装没看见，装死，不做出任何行动去劝劝他爹。<br><br>　　然后胡塞武装就看见了这个画面，他就想，行啊，你说可以封锁是吧？<br><br>　　那我也把你搞进围墙里面去！<br><br>　　这是怎么回事呢？我们先来看一下地图。<br><br>　　下面图上我打了两个红圈，一个是以色列的位置，一个是也门的位置。<br><br>　　然后上面这条蓝色的线，就是全球海运的重要航线。<br><br>　　这个时候你就会发现一个很有意思的事情，虽然说以色列包围了加沙，但是也门它野包围了以色列啊。<br><br>　　无论是外面的货物要进以色列，还是以色列的货物要除去，他这一进一出都要经过也门的同意。<br><br>　　全球绝大多数货物都要走这一条线。<br><br>　　经曼德海峡、红海、苏伊士运河的航线是世界上最繁忙的海运路线之一，全球大约12%的货物运输经过红海海域。<br><br>　　?胡塞武装心想，就tm你会修墙是吧？就tm你会搞封锁是吧？<br><br>　　既然你不让巴勒斯坦的物资送进去，那我就也不让你的物资运进来和送进去。<br><br>　　凡是和以色列有关的商船一律用无人机打击！<br><br>　　不过这个东西也是很神奇，好像最近很多反美的地方都有了无人机。不得不说他们当地的制造业水平，真的发展的很快，或者说感谢大自然的馈赠。<br><br>　　12月14日，也门胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚发表声明称，该武装海上力量对一艘前往以色列的集装箱船只采取了军事行动。<br><br>　　胡塞武装还表示：在过去的48小时内成功阻止了多艘前往以色列的船只在红海海域通行。<br><br>　　直到打服为止，打到以色列愿意放弃封锁巴勒斯坦为止，你们要打多久就打多久！这就是胡塞武装现在的态度。<br><br>　　就等于直接就把以色列的命根给掐了。<br><br>　　以色列它国内基本没有任何物资，它是一个严重依赖外部物资的国家。<br><br>　　胡塞武装心想我也让你过一把被封锁的瘾！<br><br>　　但是这个事情就把美国和欧洲搞得很受伤。<br><br>　　欧洲哭晕，为什么每一次中东战乱最后这个拳头都打到我的身上来了？很多欧洲的商船都是和以色列有关系的，要去那里停靠一下做点生意。<br><br>　　现在全部被胡赛武装收拾的欲仙欲死。<br><br>　　然后美国这边就很纠结，态度就跟一个小媳妇一样。<br><br>　　一边是在摇人，要自己的几个国家盟友跟自己一起到红海这个地方，来组成舰队示威。<br><br>　　我说你摇人有什么用？<br><br>　　红海海岸线有2000多公里，这么漫长的海岸线，现在胡塞武装随便搞点廉价的无人机，也不知道是从哪里弄来的？<br><br>　　他就用这种低成本的小无人机，就可以把商船炸的欲仙欲死、欲罢不能，你美国光摇人有什么用？<br><br>　　你不是世界霸权吗？不是说世界警察？人类文明的黑灯瞎火吗？你就把胡塞武装灭了不就行了吗？<br><br>　　人家打他一巴掌，结果他来一句，你给我等着啊，我把几个好哥们全部喊过来，在周围晃荡晃荡吓死你！<br><br>　　这胡塞武装就这么点人，就算他战斗意志力很坚定，但他也不可能打得赢的美军啊。<br><br>　　到时候你天兵天将一下场，不就分分钟灭了胡塞武装吗？不会真的有人以为美军打不赢拖鞋军吧？<br><br>　　但是问题就在于，事情不是这么简单！<br><br>　　你就想想看，他要是跟也门打起来的话，这不就在红海旁边打起来了吗？<br><br>　　现在大家的目的是什么？就是红海不要堵塞。<br><br>　　你要是在红海附近和也门打一场大战的话，那美国肯定是打得赢也门的。<br><br>　　问题就在于到时候战争一旦开打，也门也放开手脚，表示我虽然打不赢你美国，但是我有的是火力去袭击商船啊！<br><br>　　那美国反导弹确实很厉害，可现在是小型的无人机时代呀，随便几百块钱组个无人机，就可以飞去把商船和货轮给炸了，我跟你说这个东西，美军根本防不胜防。<br><br>　　大家还记得乌克兰战场上面，俄军一度被搞得很狼狈吗？就是因为美国给乌克兰援助了无人机，这种新式武器成本低，对付坦克非常有用。<br><br>　　无人机说白了就是一种廉价的小型导弹。<br><br>　　俄军防不住，美军一样防不住。<br><br>　　也不是说防不住，就是你防御的成本，大过了他的进攻成本。最终的结局就和以色列的铁穹一样，被“莱茵”钢管打破防。<br><br>　　所以美军现在就很纠结，我到底tmd是出手还是不出手？<br><br>　　我不出手的话，这也门不就肆无忌惮了吗？<br><br>　　我出手的话在这里打一场大战的话，那也门不也赢了吗？也门的目的就是让这个地方乱起来。<br><br>　　你换做你是投资方，你敢让你的商船去经过正在打仗的地方运货吗？可能很多人没搞过外贸，都不知道一艘货轮成本有多大，我跟你说，在这种关键做生意的地方稍微有个风吹草动，很多人就不敢动了。<br><br>　　这不就在刚刚，根据证券时报报道：<br><br>　　由于红海、曼德海峡及附近海域货船遇袭事件频发，欧洲四大集装箱航运巨头全部暂停了需要经过红海航线的服务。<br><br>　　目前四家船司在欧线的部署运力合计约24万TEU（标准箱），占欧线合计部署运力的比重超过50%，若目前的四家船司所有航线全部实施绕航，将产生15%的供应缺口……<br><br>　　这地方还没有开打，很多资本家已经怂了，说咱不跟你玩了，咱就润了……<br><br>　　那么就聊到现在今天关键性的问题了。<br><br>　　既然这个地方是全球重要的货运航线，那会不会影响我国？<br><br>　　还有就是这些欧洲资本怂了以后，他们又去什么地方运货了？<br><br>　　答案是一个万万没想到结果。<br><br>　　就是这些欧洲运货的全部润去一带一路了，全部涌入了中欧班列，就是中国修到欧洲的铁路。<br><br>　　这也是为什么不会影响我国较大的原因，我国向来做事都是预防风险的。<br><br>　　所以很早就意识到全部依赖海运的话，可能会被美国卡脖子。<br><br>　　所以我们积极发展中欧班列。<br><br>　　要是海运出问题，我们就走中欧班列，所以影响不大。<br><br>　　欧洲表示我也润了，兄弟们，今天又要的饭了！<br><br>　　根据北京商报报道：<br><br>　　12月15日，满载着冰箱、陶瓷餐具、木沙发等50个集装箱电商货物的X9041次中欧班列从西安国际港站驶出，一路向西开往乌兹别克斯坦首都塔什干。今年，中欧班列（西安）已开行5139列，同比增长15.6%，约是全国增幅的2倍。<br><br>　　从整体来看：<br><br>　　今年1—11月，中欧班列累计开行16415列，发送货物174.9万标箱，同比分别增长7%、19%，综合重箱率100%，运量已超2022年总运量。目前，中欧班列已通达欧洲25个国家217个城市。<br><br>　　特别就是在最近这几天，涨得特别厉害，一不小心就让我们给破了记录。<br><br>　　仿佛有一股洪荒之力，不断的在涌入中欧班列……<br><br>　　你可以这样想象。<br><br>　　这就好比说有一个公司叫做某某甄选，还有一个公司叫做某某优品。<br><br>　　然后某某公司呢，居然冒天下之大不韪去欺负一个老实人。<br><br>　　于是很多人就气不过，说我们不跟你玩了，然后就全部跑到某某优品里面去了。<br><br>　　就是用这个例子举一下，方便大家理解。<br><br>　　我可是个好人啊。<br><br>　　我真的非常不希望在红海这个地方发生一场大战，虽然说如果这个地方爆发一场大战的话，有可能使我们的一些陆上通道进入高速发展。<br><br>　　但是毕竟我们是人类命运共同体，我们心善啊，像什么特殊的无人机小零件啊，这绝对是不可能输送到中东的，我们不可能把产品武器化，这方面我们也已经限制出口了。<br><br>　　所以请大家相信，我们一定一定是在中东促和的，不要往其他任何方向想。<br><br>　　就在中东这些复杂的局势发生之前，我们也已经做出了最大最大的努力，劝谈促和了。<br><br>　　所以说美国遇见的一切尴尬，都是他自己作死。<br><br>　　这就好像俄乌冲突一样，我们也是劝和你们别再打了，再打的话，可能贝加尔湖都要回来了……<br><br>　　对于这个中东问题，我们也只能说你们别再打了，你们再打的话，中欧班列都要超载了……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 20:39:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：今天，神来之笔，关门打狗！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279599-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394302">　　近日，美英两国联手在红海“高射炮打蚊子”，还特么打出高潮了。<br><br>　　当地时间12月16日，美国中央司令部表示，美国“卡尼”号驱逐舰当日在红海击落了14架来自也门胡塞武装的无人机。<br><br>　　与此同时，英国防大臣也表示，英军一艘“金刚石”号驱逐舰在红海击落了一架疑似攻击型无人机。<br><br>　　两大帝国，兴师动众，联手打了几架无人机，有些媒体就开始高潮，着实令人哭笑不得。<br><br>　　需知，美国击落胡赛武装直升机的举动，乍一听以为是主动进攻，实际上是被动防守。<br><br>　　当日胡赛武装佯攻货轮，引诱美军卡尼号驱逐舰进入曼德海峡，然后突然出动自杀式无人机进攻美舰。<br><br>　　卡尼号大惊之下，匆忙发射了十几枚海麻雀防空导弹，方才将来袭的无人机系数拦截。<br><br>　　相比于动辄就是数十上百万美元的防空导弹而言，这些造价低廉、连炸药貌似都是用胶带粘上去的无人机才值几个钱？<br><br>　　用防空导弹打这玩意儿，不是高射炮打蚊子是什么？<br><br>　　倘若照这么个打法，那以后无人机甚至都不需要挂弹，铺天盖地朝美舰身上招呼就行，光是防空导弹它都消耗不起。<br><br>　　纵然拦下了攻击，美军仍心惊肉跳，后怕不已。<br><br>　　毕竟，幸好遇上的是无人机，而不是反舰导弹。<br><br>　　需知就在上个月，胡赛武装可是直接朝美舰“梅森”号发射过两枚反舰弹道导弹。<br><br>　　虽然没能打中，但此举开了在实战中使用反舰弹道导弹的先河。<br><br>　　放在几年前，谁敢想象这第一个吃螃蟹的居然是胡塞武装，而且还居然能吃到美国头上。<br><br>　　不得不说，胡塞武装是真的猛男。<br><br>　　自从11月中旬，也门胡塞武装正式亮剑以来，便不断在红海对“与以色列有关的船只”实施打击。<br><br>　　跟其他阿拉伯国家的口头声援不同，胡赛武装是实打实地痛下狠手：陆地上，宣布对以色列进行常态化的导弹和火箭弹攻击；水面上，在红海掐断了以色列的海上运输大动脉。<br><br>　　当红海被卡住之后，以色列失去南下运输线，不得不舍近求远，其货轮只能从地中海进入北大西洋，然后再绕个大弯驶入印度洋，经济和时间成本暴增。<br><br>　　胡塞武装这招，堪称神来之笔。<br><br>　　既是釜底抽薪，也是围魏救赵。<br><br>　　既是请君入瓮，也是关门打狗。<br><br>　　你以色列围困加沙，那我就掐断红海，你对哈马斯十面围城，那我就从海上断你粮草。<br><br>　　此招一出，立竿见影。<br><br>　　据新华社17日报道，由于多艘船只行至红海水域时遭到也门胡塞武装袭击，包括德国海运企业赫伯罗特公司、丹麦马士基航运集团、地中海航运公司，和法国达飞海运集团在内的四家国际航运企业，近日陆续宣布暂停在红海航行。<br><br>　　如此一来，不仅是以色列，就连整个欧洲都深受影响。<br><br>　　随着红海风险剧增，航运“大动脉”苏伊士运河面临关闭风险，埃及也苦不堪言。<br><br>　　原本，只要能搞乱欧洲，美国也乐见其成。<br><br>　　但问题是以色列最先扛不住，随着负面影响的持续发酵，美国如果继续装死，首先就要被欧洲和以色列联合手撕，不得已只能亲自下场救火。<br><br>　　据悉，如今美国准备拉上十几个国家，发起“繁荣卫士行动”，<br><br>　　以阻止胡塞武装的袭击。<br><br>　　同时，还把镇守波斯湾的艾森豪威尔号航母打击群，匆忙调往亚丁湾海域充门面。<br><br>　　放在以往，美国航母所到之处，当地无不风声鹤唳。<br><br>　　而如今，艾森豪威尔号在波斯湾非但没能起到震慑作用，反而还被伊朗勒令其降落直升机，当真是颜面扫地。<br><br>　　据伊朗媒体报道，当地时间11月26日，美军“艾森豪威尔”号航母穿越霍尔木兹海峡时，有伊朗无人机飞越美军舰队上空，并警告美军直升机必须降落在航母上，美军随后乖乖听从了伊朗的警告，直升机立即在航母上降落。<br><br>　　美军为何不敢造次？<br><br>　　因为他知道伊朗会玩真的。<br><br>　　此前经过霍尔木兹海峡时，美军曾有过惨痛经历，不但被伊朗俘虏过小艇，还被击落过RQ-4“全球鹰”无人战略侦察机。<br><br>　　（2016年美军一艘小艇在霍尔木兹海峡附近活动时被伊朗拦截，艇上10名美军向伊朗军人跪地投降）<br><br>　　回想当年，1991年海湾战争，美联军42天击溃伊拉克；1999年78天炸垮南联盟；2003年摧枯拉朽推翻萨达姆政权，中东颤栗，威震全球。<br><br>　　彼时，美军航母舰载机也攻击过伊朗的海上石油钻井平台，并击沉多艘伊朗海军导弹艇，那时美军通过霍尔木兹海峡，伊朗大气都不敢出。<br><br>　　而今，随着美国对中东影响力的大幅缩水，不但无法横行霸道，还要看伊朗脸色行事，灰溜溜地夹着尾巴进出。<br><br>　　美国的衰落，大势可见。<br><br>　　而此时此刻，东风正酣。<br><br>　　近日，中国外交豪取三连胜：<br><br>　　一、南海大捷<br><br>　　最近，菲律宾在仁爱礁海域阴招不断，屡屡碰瓷。<br><br>　　12月10日，菲律宾出动四艘船，向仁爱礁坐滩的菲律宾军舰运输物资。<br><br>　　面对挑衅，中国海警船火力全开，强大的水炮不但把菲方海警船的雷达和通讯设备打废，还将其补给船的发动机打坏，最终菲方几艘破船狼狈不堪，不得不爆头鼠窜。<br><br>　　二、敲打韩国<br><br>　　近日，中方叫停了一批对韩国出口的车用尿素溶液的通关流程。<br><br>　　这玩意不但是民用柴油车排放必备，同时也是军用物资，目前韩国对中国车用尿素溶液严重依赖，依赖程度高达惊人的97.6%。<br><br>　　被断供后，韩方大惊，尹锡悦迅速整改内阁，一口气更换了包括经济副总理在内的6个部长。<br><br>　　出来混，迟早要还。<br><br>　　跟着美国制裁中国，是要付出代价的。<br><br>　　三、交好越南<br><br>　　前段时间，随着领导人访问越南，两国关系的最新定位，升级为“具有战略意义的中越命运共同体”。<br><br>　　美国企图在中国周边挑起地缘矛盾，但中国见招拆招，应对自如。<br><br>　　如今，越来越多的国家已经认清世界未来发展大势，做出了“识时务者为俊杰”的正确历史选择。<br><br>　　美中两国，全球影响力正在彼消此长。<br><br>　　中国元素，正以各种各样的形式破圈。<br><br>　　在刚过去的周末，发生了一件趣事：俄罗斯皇家芭蕾舞团大跳“科目三”。<br><br>　　15日，沈阳盛京大剧院，在中国巡演的俄罗斯皇家芭蕾舞团舞者表演完《天鹅湖》后，突然整齐划一地跳起了火遍中国网络的《科目三》，以此向中国观众谢幕。<br><br>　　当俄罗斯皇家芭蕾舞团，跳上了我们的广场舞科目三…<br><br>　　从滑板到说唱，从嘻哈到江南Style，从街舞到科目三。<br><br>　　这次，终于轮到了中国的年轻人们，引流世界流行元素。<br><br>　　科目三火遍世界的背后，是Tiktok等短视频平台在国际上的强大爆发力和传播力所致。<br><br>　　而各类国产APP成功出海的背后，则是源自中国国力的后来居上，经济的弯道超车，影响力的加速扩大，以及文化的强劲复苏。<br><br>　　两百多年以后，我们回来了。<br><br>　　且看蓝星未来，是谁之天下！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 20:37:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：俄军正在从“绞肉机”里走出来，这对中国很...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279598-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394301">　　【上】<br><br>　　当地时间的12月14号，普京在年度记者会上说，在“部分动员”期间，全俄罗斯已经有30万人被召集，此后，当局又开始实行合同制征兵，原计划一年内征兵41.2万，但截至12月13日，已有48.6万名士兵被征召入伍。普京所说的“部分动员”，是俄军从去年秋天开始的，专为特别军事行动进行的征兵，普京还说，现在的俄罗斯每天有1500名志愿者会到全国各地的军事登记和征兵办报到。<br><br>　　说这话时，普京的脸上禁不住流露出得意的表情，现在的普京，每次公开露面，表情都明显丰富生动了许多，心情很好，因为不但战场顺利，更重要的是战争还反过来推动了俄罗斯的经济发展，现在关于这一点，很多中国国内的乌贼们不服，但不服也没办法，美国的《经济学人》杂志已经说了，普京的战争让俄罗斯经济正在过热起来，你们不服，可以找《经济学人》去说理嘛。<br><br>　　但是，与此同时，在乌克兰方面，乌军却取消了禁止女性担任机枪手、坦克指挥官和狙击手等兵种的限制，为了获得足够的兵源，乌军将女兵的入伍年龄从40岁直接提高到了60岁，且允许他们驾驶卡车。在今年的5月16日，乌克兰曾公布国家统一人口登记在册总数，只有2337万人，而在去年俄乌冲突开始之前，乌克兰这个国家能查到的人口总数资料是4100万人；去年，乌克兰有多达100万名男女武装人员被动员入伍，当然大部分是被抓壮丁了，今年被招募者更多，自俄乌战争开战以来，大量年轻的、激进的乌克兰男人们，要么在与俄罗斯军队的战斗中丧生，要么还在战斗中，但乌克兰兵源明显不足已经是一个显著现象，据参战士官们透露，前线乌克兰士兵平均年龄已经到了30-40岁，而不是更常见的18-24岁。<br><br>　　12月17日，美国海军陆战队前情报官、联合国武器核查员，斯科特·里特，对俄罗斯媒体说，考虑到本月早些时候乌克兰当局曾向五角大楼提供了一份海量军援清单——他有理由认为，这种迹像证明乌克兰正处于绝对恐慌中，泽连斯基正在接近一种妄想状态，他的心态似乎与阿道夫·希特勒在红军逼近柏林地堡的最后几天里所拥有的心态相似，在那里，他幻想着军队，他用手在地图上移动不存在的军队和飞机。而随着美西方对乌克兰的军事援助的不断减少，基辅几乎没有机会去抵御2024年俄罗斯可能发动的进攻。更复杂的是，根据俄罗斯国防部数据显示，在基辅拙劣的反攻中，乌克兰在6个月时间里，损失了超过12.5万名士兵。<br><br>　　斯科特·里特说，他认为乌克兰2024年撑不了多长时间。目前，有传言称2024年春季，俄罗斯可能会向敖德萨方向发动大规模进攻，那就意味着乌克兰的末日即将来临。？<br><br>　　但其实呢，我们这次并不想对俄乌战争的前景做太多的讨论，因为这个前景已经不需要太多讨论，就在不久前，匈牙利总理欧尔班“一票否决”了欧盟价值500亿欧元的对乌克兰财政援助，此之前，美国民主党政府660亿美元的援乌计划也被民主党自己主导的参议院给否决了，我认为欧盟断供乌克兰，只不过是美国断供的一个续曲罢了，这其实等于美国与欧洲在2023年底这段时间，又变相为乌克兰战场上的俄罗斯军队送去1100多亿美元的援助。<br><br>　　我们再来看另一组数据，2020年，中俄两国全年贸易总额为1077.65亿美元，第二年，2021年，中俄全年贸易总额增加到1468.87亿美元，然后就是2022年2月24号，俄罗斯对乌克兰发动特别军事行动，之后，美国和欧洲国家对俄罗斯落下了贸易大铁幕，进行全面制裁和封锁，但是这一年，中俄全年贸易总额达到了1902.71亿美元，增加了400多亿美元；中国海关总署于今年12月7日公布的数据显示，中俄2023年1-11月的贸易额增长26.7%，达到了创纪录的2181.8亿美元，所以俄罗斯联邦海关署的代理署长鲁斯兰·达维多夫已经预测，2023年中俄全年贸易总额将突破2200亿美元。<br><br>　　俄乌大冲突，美国和欧洲最最最害怕的一件事，并不是俄罗斯对乌克兰的进攻，而是中国会直接参战，这两年来的大部分时间，美西方国家都在公开表达这种担心，但是实际上我们看到了，中国并没有给俄罗斯提供一枪一弹、一兵一卒，然而在2022年，中俄双边贸易额达到了1902.71亿美元，中国对俄罗斯出口761.23亿美元，中国自俄罗斯进口1141.49亿美元，中国的对俄贸易逆差约为380亿美元，我估计2023年的数据应该与此不会有太大的出入。<br><br>　　就是说，开战之前，俄罗斯是跟中国和整个美西方国家在做生意，开战之后，俄罗斯被美西方国家所抛弃，但是，中国却以一国之力，几乎接盘了俄罗斯市场的所有进出口需要，你要什么我就有什么，你想卖什么我就能买什么，俄罗斯经济没有在巨大的打击面前倒掉，反倒会在2023年达到了3.5%的增长，未来，俄罗斯是怎样赢得这场与整个美西方世界的40多个国家的代理人战争的？这个故事究竟该怎么写呢？中间甚至还经历了普里戈任和瓦格纳的大兵变，而普京为什么能屹立不倒呢？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？<br><br>　　说句并不是大话的大话，现在俄罗斯经济已经被绑在了中国的经济战车上了----当然，从俄罗斯人的角度说，他们可能会有另一种表达，就是中国已经被绑在俄罗斯的战车上了。？<br><br>　　我们说，普京已经度过了最艰难的阶段，这并不是指他的权力曾经发生过如何的动摇，而是俄罗斯国内，和政府体制内，那一股曾经非常强烈的向西方靠拢的声音和势力，已经完全被压制下去的，俄罗斯现在铁杆地，在中国与美国的分野中，站在了中国一面，大家知道，这件事有多重要吗？<br><br>　　普京指挥着俄罗斯军队，以一国单挑整个美西方国家，打了这场代理人战争，最终的结果肯定是俄罗斯赢，乌克兰输，但俄罗斯最后赢下来的不止是一个乌克兰，而是整个西方世界，这场战争打完了，俄罗斯军队的战斗力就已经可检验地成为世界第一，美国就更是根本不敢再招惹俄罗斯。？？？？？？？？？？<br><br>　　俄乌开战的上半段，俄罗斯军队打得很乱，很菜，甚至很糟，现在看来原因太多了太多了，其领导层当时并没有达到完全的意志统一是重要的原因，将近两年下来，现在这支俄军对抗整个北约，已经无所畏惧，通过一场实战，兵员素质大提高，指挥水平也完全翻新了，装备生产和供应也上去了，现代化水平也大大提高了，对中国来说，我们身边有了这么一个令整个西方为之胆寒的凶神恶煞般的铁杆盟友。<br><br>　　这是一场打死了几十万人的绞肉机一样的现代化实战，俄军现在已经成为世界上实战经验最丰富的军队，这是我们中国军队最最最缺乏的，我第一个想到的就是，不久的未来，中国一旦展开对台、对美的作战，我们完全有资本把经历实战的俄军顾问配备到连一级，只要我们自己需要。？？？？？？？？？？？<br><br>　　其实，现在中国和俄罗斯除了陆军没有进行常态化合作，海军、空军还有战略部队的合作都非常紧密，中国军队的明天需要俄罗斯军队来自战场上昨天的实战经验，因为我们要面对的将不只是台湾的军队，而是美国最为精锐的太平洋部队。？？？？？？？？？？？？？？？<br><br>　　【下】<br><br>　　前面我们说了普京和俄罗斯正在赢得这场战争，这从军事上和经济上两个方向上在赢得，这是一个稍显古怪的现象，因为中国实际上是以一种美西方国家都无法指摘的方式“参与”了这场战争，中俄之间贸易额今年已经达到2200亿美元的规模，已经实现了深度绑定，普京通过这种真金白银的中俄贸易合作，也抹平了国内政坛的反对势力，其实俄罗斯政坛和精英层里，向西方靠拢的人的比例一定比中国还要多，影响力还要大，与此同时，正因为在短短不到两年时间，中国强大的制造业和高技术产业，几乎接近完美地替代了美西方制裁给俄罗斯经济造成的大空白。<br><br>　　你相信吧，这个世界上也只有中国这么一个特殊的国家可以做到这一点，并由此真正赢得了俄罗斯民众对中国的全面好感，在俄罗斯市场，中国企业对美西方企业的替代是全系统、全产业链的，而且是质量更完美、价值更具优势的替代，堪称奇迹，什么是黄金？民心就是黄金啊。<br><br>　　所以，未来俄罗斯在远东经济特区的696万平方公里范围内给中国资本和企业留下了巨大合作空间，中国人的投资将会非常顺利，比如，普京刚刚有一个新决定，就是为了加强对刚刚划入其版图的乌东地区的统治，要修建莫斯科与这些地方的高速铁路，俄乌冲突还没结束，有可能中国高铁基建的机会已经到来了，这种合作，除了中俄，还有别的国家能胜任吗？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？<br><br>　　乌克兰和俄罗斯，他们打完了战争都要重建，我看这两个国家对中国都是机会。<br><br>　　普京现在已经决定2024年竞选总统，他打赢了俄乌冲突，按俄罗斯的文化和政治传统，我在之前的节目中也说过，俄罗斯是老地主的思维，专注于抢地盘，这并不是普京个人的原因，想在俄罗斯把领袖做长久了，就得这么干，事实上他也做到了，乌克兰呢好像是在配合他在表演一样。现在好了，中国身边有了一个最有力量的，当然对美西方国家看来也是最为凶神恶煞的朋友，我们的国际环境一定是更安全的。<br><br>　　俄罗斯与美西方国家，通过乌克兰，打的这场残酷的代理人战争，是惟一的，是不可复制的，这种国家命运的大博弈，是极其激烈的，最终俄罗斯还是经受住了考验，被证明有强大的战斗力，尤其还保留了苏联红军的那种不怕死也要争取民族尊严的伟大战斗精神，难道这不正是我们中国现在最急需、最缺少的吗？中国跟俄罗斯手拉手，美西方确实得抖一抖。<br><br>　　普里戈任在生平最辉煌的巴赫穆特战场<br><br>　　其实，俄乌战争对俄罗斯和中国来说，也曾经有过最危险的时期，甚至是极危险的时期，那就是普里戈任闹的那场军事政变，现在关于普里戈任的风波，虽然已经过去很久了，大家发现没有，半年前曾经红透全世界的普里戈任，现在甚至都没有人还记得他，但是，关于这个人一定还有非常多的秘密是不能解密的，而且大家发现没有，普里戈任向克里姆林宫发难是今年6月下旬，普里戈任个人和这次事件最后划上休止符，是在8月下旬，而这两个月时期，其实与发生在某个东方大国的某些异常事件也是时间重合的，那么这其中到底有没有直接或间接的关联呢？这我们真不知道，但我们明确地知道的事，这些事件爆发出来之后，都是对美国和西方国家大大有利的。<br><br>　　中、美、俄这个三角，本来呈现出相互牵制的平衡态势，尤其深陷俄乌冲突的大乱局，能够极大地分散美国对中国的战略打压，并透支美国的国力和国际信誉，但是，如果普里戈任和瓦格纳的军事闹剧真的让俄罗斯在俄乌冲突中全面败退，美国必然会携其盟友马上全力围堵中国，因为它们已经在俄罗斯身上得到了成功。<br><br>　　俄罗斯与美国、北约在乌克兰的代理军事冲突，让中国能够游移于各大国之间持续套利，尤其是中俄背靠背的战略协同，在俄罗斯赢下乌克兰之后，必将成为美国最大的梦魇，虽然美国也因俄乌冲突的发生，在军火生意上大获其利，但如果乌克兰最后把仗打输了，拜登政府恐怕都会保不住了。<br><br>　　但是，不管怎样，美国在欧洲又无法后退，一旦稍有退缩，赢得战争的俄罗斯必然持续向欧洲渗透影响力，抢夺美国对欧洲的主导权，这将是美国根本无法承担的战略代价，其实，在俄乌开仗之初，许多人已经预测，乌克兰输掉战争的代价并不是由乌克兰一国承担，那时候，北约都可能就此解体掉。<br><br>　　那时候我们再来讨论谁是这场冲突的最大受益者也不迟，我认为除了俄罗斯，肯定就是中国，普里戈任，还有某些国家的某些其他人的愚蠢、无知、贪婪、不忠，其实是差一点就在那两个月时间里，改变这一态势，如果真的葬送了俄罗斯，就会把中国推到与美西方矛盾的第一线，好在是有惊无险。<br><br>　　中国人应该是更了解俄罗斯这个国家和民族的历史，都知道这个民族崇尚暴力与威权，他们在历史上任何重大冲突的初期，通常都会表现得极其木讷、迟钝，甚至到令人不可思议的地步，但是最后，又总是能够通过完胜的暴力方式取胜，尤其是他们的耐揍能力超强，咱不服不行。<br><br>　　现在，中国身边就有了这样一个铁杆哥们儿，当它拼命打服了乌克兰之后，你看还有哪个西方国家再敢对它炸毛的。<br><br>　　反正，今天事情已经接近了结局，或者说有了结局，我们都可以轻松地说起中国在这场冲突中的立场选择，但是，在这场冲突开始之前和之初，也就是在中国主办北京冬奥会期间，最高层为什么如此坚决地采取了这样的立场？那才是必须要用“伟大”两个字来形容的，这样的决策换成另外任何一个人，一定是另一番样子，那么今天中国要面对的局面，可能也会是另一番样子。<br><br>　　什么叫百年未有之大变局？话说回来，我觉得这并不是一个孤零零的形而上的静止的必然性的概念，而是经由那些像中俄领导人这样的历史巨人们一手推动出来的历史唯物主义的大规律，没有人就没有历史，历史到底是人民群众创造的？还是英雄创造的？今天我们仍然要问一问。<br><br>　　啥叫民族复兴？啥叫中国崛起？我看一场俄乌冲突，已经把这件事打简单了，中国必须为接下来的台海战争做好最充足的准备了，该来的一定会来的，即使那场战争仅仅是走个过场，也是一定要走的，而且，如果中国比去年的俄罗斯的战争准备做得更充足，台海战争可能真的就是走一个过场，也没啥了不起的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 20:35:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陈洋：笼络东盟对抗中国只是日本的一厢情愿]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279594-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394297">　　12月16日至18日，日本—东盟特别首脑会议在东京举行，强调双方将加强包括海上领域在内的安全合作。根据《产经新闻》《读卖新闻》等多家日媒分析，日本对东盟大谈“海洋安保合作”，意在“牵制中国”。对此，中国外交部发言人毛宁日前回应称，中方一贯认为，任何合作都应当有利于增进地区国家间的互信，有利于促进共同发展，有利于地区和平稳定，不应针对第三方。<br><br>　　日本大谈“海洋安保合作”是为挑拨东盟与中国的关系。日本广播协会（NHK）网站12月17日报道称，由于“对中国的海洋活动日益警惕”，此次日本—东盟特别首脑会议的一大主题就是海洋安保问题。除了在特别首脑会议和联合声明中突出“海洋安保合作”外，日本近期在这方面还动作频频，如在“政府安全保障能力强化支援”（OSA）框架下，向作为东盟成员国的菲律宾提供海岸监视雷达等设备。日本时下如此积极地对东盟大谈“海洋安保合作”，显然是有意利用近期仁爱礁海域多次发生的紧急事态，挑拨东盟与中国之间的关系。<br><br>　　对日本打的“小算盘”，《朝日新闻》分析称，日本以与美国的紧密合作为基础，拉拢菲律宾等东盟海洋国家，目的是为了“遏制中国的海洋活动”。而对菲律宾依仗外部力量支持、无视中方善意和克制、一再挑衅中方原则和底线的危害，一些菲律宾有识之士看得明白。菲律宾前总统发言人里戈韦托·蒂格劳日前在《马尼拉日报》撰文，呼吁菲总统马科斯领导的政府改变目前这种危险的外交政策。“这不仅是他总统任期内犯下的最大错误，也是我国有史以来最具破坏性的政策，后果将是阻碍我们的增长、甚至加剧贫困。”<br><br>　　日本挑拨中国与东盟关系的“算盘”终究打不响。《日本经济新闻》17日称，日本在东盟的经济存在感持续下降。1990年，日本在东盟的贸易总额中占21%，在所有国家和地区中位居首位，但2020年中国位列第一，日本降至第四位。日本外务省2022年发布的一份民调显示，当被问及哪个国家或组织是东盟国家“今后重要的合作伙伴”时，选择中国的当地受访者最多。这是此项民调开展以来，中国首次超过日本，被认为是“东盟今后最重要的伙伴”。<br><br>　　回顾过去10年来，中国东盟全面战略伙伴关系日益紧密，走在全球前列；中国东盟共建“一带一路”取得重大成果，走在时代前列；中国和东盟积极践行亲诚惠容理念，走在地区前列。基于中国与东盟日益紧密的关系，决定了日本的挑拨难以成功。实际上，《朝日新闻》17日在报道中也提及了日本注定难以分裂中国与东盟关系的事实——东盟内部对加强与日本的安保关系存在分歧，有东盟成员国的外交官表示，“日本与东盟关系的重点是经济。我们希望维持这一点”。<br><br>　　东盟拒绝阵营对抗的立场，也决定日本的挑拨难以奏效。东盟国家大多有长期被殖民的历史和痛苦记忆，并不希望成为大国博弈的工具，奉行独立自主、中立和不结盟的外交政策，强调对外政策一致性。今年东盟轮值主席国印度尼西亚的外长蕾特诺就曾表态，印尼坚定致力于地区和平稳定繁荣，主张东盟不能成为任何外部势力的代理人、不能陷入大国博弈的漩涡。马来西亚总理安瓦尔也曾表示，东盟必须不断维护东盟的中心地位，防止域外大国进行分裂活动，同时保护东盟成果避免遭受无节制竞争的破坏。<br><br>　　东盟成员国高官一再表示“不能成为任何外部势力的代理人”，就是在向外界宣告，东盟拒绝“选边站队”。《每日新闻》17日在梳理东盟发展历程时就提及了东盟不选边站队的客观现实：自1967年成立以来，东盟一直推动成员国在经济、外交等领域的合作，并努力维护“东盟中心地位”。<br><br>　　由于近代军国主义侵略那段历史，日本的军事安全动向一直备受亚洲邻国和国际社会关注。当前，日本更应深思与东盟关系的未来——究竟是为地区和平发展贡献力量，还是搅动地区紧张态势？日本应看清历史发展大势：亚洲是和平稳定的高地，合作发展的热土，不应成为地缘争夺的角斗场。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 20:30:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，航母抵达！戏越来越大！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279590-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394293">　　今天这篇，是接着前天、昨天那两篇的（详见 <a href="http://www.dacankao.com/thread-279564-1-1.html" target="_blank">最近，极度危险，中东第二战场现身</a>），因为大号还有别的话题，所以发在小号里。<br><br>　　开聊之前，先来替一个人，来做个选择题：<br><br>　　选项一：通货膨胀率升高，物价大涨，老百姓大骂；<br><br>　　选项二：通货膨胀率升高，物价大涨，老百姓大骂。<br><br>　　请问你选哪一个？<br><br>　　看到这里，你肯定要回答：选项都一样，这世上，怎么会有这种鬼选择题？<br><br>　　说不定有人会很生气：出这种选择题，不是耍我吗？<br><br>　　坚决不答！<br><br>　　但对一个人来说，这个选择题，他必须答！<br><br>　　必须在这两个选项中，选出一个！<br><br>　　谁呢？<br><br>　　拜登！<br><br>　　为啥说他必须回答呢？<br><br>　　因为答题时间已经到了：昨天我们讲到，这两天美国“艾森豪威尔”航母战斗群风驰电掣，从波斯湾出来，出了霍尔木兹海峡就掉头往西南，进入阿曼湾，之后再进亚丁湾，差不多我们今天凌晨到早上这段时间，它已经到也门附近了！<br><br>　　上图。<br><br>　　这是各国军舰在也门附近的实时分布图。<br><br>　　我们一国一国来看：<br><br>　　美国：“艾森豪威尔”号航母战斗群已经到亚丁湾靠索马里一侧，之前说过：这个战斗群有航母1艘，“提康德罗加”级巡洋舰1艘，“阿利伯克”级驱逐舰2艘，按照惯例，水底下还可能有1到2艘攻击核潜艇随行。<br><br>　　此外在也门附近，美国还有2艘驱逐舰：1艘位于红海中部，靠近沙特吉达港附近；1艘在曼德海峡北侧。<br><br>　　图上用红色表示。<br><br>　　英国共有军舰2艘，用蓝色来标示，一艘在也门和沙特海域交界处；一艘和美国航母战斗群很接近，也位于亚丁湾靠索马里一侧。<br><br>　　此外还有法国、韩国、日本军舰各一艘。<br><br>　　以色列在附近也有1艘军舰，用白色标示，但很奇怪，它位置离也门海岸线居然最远。<br><br>　　伊朗也派出1艘军舰，位于法国军舰和美国在吉达港附近的那艘军舰之间。<br><br>　　我们的护航编队，也在这个区域，这里就不标了。<br><br>　　从这张图可以看出什么来呢？<br><br>　　简单来说，就是：美国和它小弟们的军舰，基本都已经处于战斗位置了！<br><br>　　拜登对这个选择题，给出答案的时间，也已经到了！<br><br>　　他会怎么回答，可以说全世界都在看着！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　因为这三个选项，表面看来结果都一样，但如果细细讲起来的话，那中间可就是差得太大了！<br><br>　　先来看选项一：军舰到了，但大家只是来晃一圈，装装样子。<br><br>　　结果会怎么样呢？<br><br>　　答案是：很麻烦！<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　首先是欧洲和美国，必须面对这么一种情况：全世界主要航运公司中，已经至少有4家宣布，说它们的船暂停从红海过了！<br><br>　　哪四家呢？<br><br>　　地中海航运公司；<br><br>　　丹麦马士基集团；<br><br>　　德国赫伯罗特公司；<br><br>　　法国达飞海运集团……<br><br>　　光这4家公司，加起来占全球航运市场多大的份额呢？<br><br>　　40%！<br><br>　　它们宣布暂停，就意味着它们旗下所有的船，都要绕道走了，但这一绕道，如果到地中海东岸的话，就会增加12000公里，运费将会大增！<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　最近有机构是这么估计的：如果大家这种暂停，持续到明年年初的话，其实只剩10多天时间了，往欧洲的国际运费，有可能上涨100%！<br><br>　　翻倍！<br><br>　　看到这里，有人可能要问了：为啥价格会涨这么高呢？<br><br>　　因为这段时间，对整个国际货运来说，简直可以用这两句俗语来形容：屋漏偏逢连阴雨，行船又遇顶头风！<br><br>　　倒霉透顶！<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　我之前说过，全世界海上通道，主要有3个：马六甲海峡、苏伊士运河、巴拿马运河。<br><br>　　红海大家在绕道。<br><br>　　巴拿马运河这段时间也塞了！<br><br>　　它那边出什么事了呢？<br><br>　　事情说来，有点让人哭笑不得：这段时间本来应该是巴拿马运河所在区域的雨季，但它正遇到多年难得一见的旱情！<br><br>　　到这里，就得介绍一下巴拿马运河附近的大致气候情况了：每年的5到12月，是当地的雨季；1到4月是当地的旱季。<br><br>　　正常年份，当地雨量挺充沛的：像就在运河边上的巴拿马城，每年降雨量有1900多毫米，它两侧的山区，降雨量更多，超过2000毫米。<br><br>　　但今年很奇怪，问了在当地的朋友，他说像现在这段时间，按照往年的惯例，通常是每天都会下一场雨，但从11月起，天气突然变旱了，基本一个星期才下一场雨，最多也就两场。<br><br>　　天气一旱，巴拿马运河就难正常通航了！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　我们先来认识一下巴拿马运河。<br><br>　　上图。<br><br>　　这条运河的情况，大致是这么一回事：它两边不远处，其实都是丘陵，海拔有点高，但中间有很窄一条，地势相对比较低，所以就在这条地上，挖了一条运河出来。<br><br>　　但这地势低，也只是相对附近的丘陵而言。<br><br>　　再上张图。<br><br>　　这是巴拿马运河两侧的登高图。<br><br>　　看到没有？<br><br>　　船要通过巴拿马运河，其实是要经过一阶阶船闸，通过放水，不断地把船抬高，等船到中间那个加通湖时，船已经被抬高到海拔25米了！<br><br>　　之后呢？<br><br>　　再通过一阶阶放水，不断地把船放低，然后它才能进入两边的大洋，也就是大西洋或太平洋。<br><br>　　每过一艘船，运河要放出多少水呢？<br><br>　　至少189万吨！<br><br>　　那运河放的水，又从哪里来呢？<br><br>　　再上图。<br><br>　　差不多是图中画黑色虚线这个区域。<br><br>　　前面说过：当地很多地方是丘陵，降水挺充沛的，很多地方年降雨量超过2000毫米，水往低处流，这些雨降下后，就会流向巴拿马运河这个低洼处，正好被运河拿来用！<br><br>　　但这块地方，实在太小，就算降雨再充沛，也有个量的。所以巴拿马运河对每天通过的船舶数量，会采取限量的办法。<br><br>　　怎么来限呢？<br><br>　　简单来说，就是收两笔钱：<br><br>　　一笔是拍卖费，把船舶的优先通过权，拿出来拍卖，谁出价高谁就先过；<br><br>　　如果没钱呢？<br><br>　　不好意思，你就等吧，等有空位出来，要么你就绕道南美的麦哲伦海峡或非洲的好望角。<br><br>　　另一笔是正常的通行费。<br><br>　　去年这时候，当时天气还算正常，所以这种优先通过权平均下来，拍卖价格差不多是17.3万美元。<br><br>　　这段时间，因为当地旱嘛，所以情况大变！<br><br>　　优先通过权的拍卖价格飙升！<br><br>　　今年11月，有艘日本油轮因为不讲武德，被同行骂成狗：它为了获得优先通过权，居然疯狂叫价，喊出398万美元的高价，创下了历史纪录！<br><br>　　既然巴拿马运河这么难走，所以很多船都选择了绕道：尤其在今年12月初时，因为看到巴拿马当地雨季将过，旱情看上去也没变化的可能性，所以有大约50艘大型天然气船交完货后，选择过红海或好望角，再回到美国，这个数字和往年相比，起码要多出40艘。<br><br>　　这要提醒一下，注意这个时间点：12月初！<br><br>　　胡塞武装宣布要袭击“所有和以色列相关的船只”，是在什么时候？<br><br>　　12月9日！<br><br>　　所以说到这里，大家看出什么来没有？<br><br>　　它选在这个时间点宣布，背后有高人！<br><br>　　前面说过，全世界海上通道，主要有3个：马六甲海峡、苏伊士运河、巴拿马运河。胡塞武装宣布的时机，正好是乘着因为旱情，巴拿马运河运量大减，半死不活这段时间。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　它12月9日开始强度后，让全世界3个海上通道，一下子塞了2个！<br><br>　　这段时间，欧洲遇到寒冬，需要天然气；美国人马上要过圣诞节……正是需要大量海运时。<br><br>　　胡塞武装突然来这一手，到时候不管是巴拿马运河，还是上面说的那些航运公司，乘机再来个“资本主义的运作方式”，一个乘机让优先通行权拍卖价大涨，一个乘机让运费大涨，那不管是美国，还是欧洲的物价，肯定得大涨啊！<br><br>　　说到这里，对选项一，也就是大家军舰虽然到了，但只是来晃一圈，装装样子，结果是通货膨胀率升高，物价大涨，老百姓大骂，大家应该明白了吧？<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　之前是“趁你病，要你病”。<br><br>　　这次胡塞武装搞的是：趁你旱，堵你路！<br><br>　　明白选项一是怎么一回事，会产生什么结果，我们来看选项二会产生什么结果：对胡塞武装，拜登怒了，宣布美国TMD不忍了，我就下场，我就和你打！<br><br>　　立马会产生两个结果。<br><br>　　再上图。<br><br>　　大家看一下也门的位置：这地方可是离波斯湾很近啊，胡塞武装又有百万之众，美国人如果在这地方和它大打出手，国际原油市场会怎么想？<br><br>　　肯定是：中东又出大战事了！<br><br>　　结果会怎么样？<br><br>　　原油价格上涨！<br><br>　　如果真这样，一堆国家肯定笑嘻嘻：波斯湾一圈的国家，还有美国人最烦的俄罗斯和委内瑞拉！<br><br>　　美国国内页岩油商呢？<br><br>　　看到国际油价上涨，赶紧把油井给关掉，降低产量的事，他们过去干得还少吗？<br><br>　　近段时间他们比较老实，美国开采页岩油的井创新高，是因为国际油价下跌，甚至都跌破了80美元！<br><br>　　所以如果拜登选择打，结果会怎么样？<br><br>　　肯定是：因为油价上涨，导致物价大涨，老百姓大骂嘛！<br><br>　　事情还远没这么简单。<br><br>　　再上图。<br><br>　　中东产的原油，很大一部分，往哪里去？<br><br>　　欧洲！<br><br>　　很多还是过也门附近的曼德海峡的。<br><br>　　我之前说过：曼德海峡挺窄的，也就是20多公里，快30公里的样子，重型火炮都能从海峡这边的亚洲，打到海峡对面的非洲。<br><br>　　如果真打起来，到时候天上攻击型无人机、导弹、炮弹什么的，到处乱飞，往欧洲和美国去的船，恐怕更不敢从红海，必须得绕道了！<br><br>　　结果会怎么样？<br><br>　　还是：通货膨胀率升高，物价大涨，老百姓大骂！<br><br>　　更何况我之前说过：美国如果选择和胡塞武装大打，绝对是失策，因为胡塞武装有百万之众，以美国现在的国力，根本吃不消再开这么大一个新篇！<br><br>　　更何况也门这边一开打，会引发连锁效应：黎巴嫩和伊拉克那边，一堆人，各自都有数十万之众，早就摩拳擦掌，就等着火星冒出来，把中东这堆柴给点着了，一起开干呢！<br><br>　　这可是美国人最怕的事！<br><br>　　到这里，就可以下个结论了：到了现在这个程度，不管在也门周围，就算西方军舰集中得再多，胡塞武装那边也不会当回事！<br><br>　　到这里，顺便说一下英国贸易行动办公室，简写是UKMTO，刚发布的一条消息：它接到报告，在也门莫哈港西北 30 海里附近，又出事了！<br><br>　　具体什么事不清楚。<br><br>　　但之前好几次袭击，也是都是先以类似方式，由UKMTO发布消息，之后其它方面再出面，把事情说清楚的。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　从今天凌晨起，那么多西方军舰，包括一个美国航母战斗群，可全聚在也门附近啊，又什么比这事更打脸的呢？<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　一是军事向来是政治的延伸，就算对手再弱，如果一方在政治上先天不理，哪怕你军力再强，在军事上也必然会失败。<br><br>　　二是这个事实已经越来越清晰：世界霸主、海权国家，结果居然在一群拖鞋党面前，失去了世界三大海上通道之一的制海权了！<br><br>　　一个帝国衰落的标志，就是一个个小力量，敢公然站出来，来打它的脸。<br><br>　　当年大英在南非，被布尔人猛扇一耳光后，没过多久，就走向了衰落。<br><br>　　现在轮到美国了！<br><br>　　拜登和他那批人，在长时间胸有成竹、有条不紊地，把所有都搞砸后，终于迎来了严重的内忧外患了！（内忧部分详见 今天，弹劾总统，又一场超级大戏）<br><br>　　这场戏，越来越大了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 20:21:43 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：近段时间，当心日本]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279589-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394292">　　还是先声明：这篇文章是写给思辨能力强的人看的。<br><br>　　今天傍晚的时候，看到这么一条留言。<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　还是得重复我之前说过很多次的那句话：现在是大争之世，世界正在处于急剧的变化中，机会甚至是超级大的那种机会，多的是。<br><br>　　所以就不要为这种小事，而觉得懊恼了。<br><br>　　但在这里要预先提醒大家：近段时间，对日本的动向，要特别小心！<br><br>　　因为种种迹象显示：近段时间，日本极可能孤注一掷！<br><br>　　尤其是明天！<br><br>　　现在这方面信息已经传出很多：在明天，日本的货币政策，极有可能，会进行多年以来的转向！<br><br>　　什么样的转向呢？<br><br>　　简单来说，就是两句话：结束负利率，最快将在本月加息！<br><br>　　最近这几天，日本央行正不断地发出暗示！<br><br>　　市场也有这样的预估：<br><br>　　在本月，日本极可能结束负利率，在明年，最早可能是1月份，就退出超宽松政策，然后日本会开始加息！<br><br>　　为啥得注意这事呢？<br><br>　　因为日本人如果真开始加息的话，所产生的影响将会非常大！<br><br>　　大到什么程度呢？<br><br>　　从过去的历史来看：如果日本央行加息了，用不了多久，各种乱七八糟的事就会冒出来，甚至引发很大级别的经济危机！<br><br>　　这里举两个例子。<br><br>　　2000年8月，日本央行想了很久，终于作出决定：结束零利率，把利息重新升到0.25%！<br><br>　　为啥要想很久呢？<br><br>　　因为当时日本央行觉得：这么干，才能显示出一个人的政绩！才能更好地纪念他！<br><br>　　这人是谁呢？<br><br>　　小渊惠三！<br><br>　　日本首相，但在当时，已经必须加个“前”字了！<br><br>　　当年4月，他突发脑中风住院，1个多月后病逝！<br><br>　　对他的死，当时很多人都很惋惜！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　我们都知道：自从《广场协议》后，日本的经济就一直萎靡不振，中间还出现过房地产泡沫破灭，各种经济下滑什么的。<br><br>　　然后就是通货紧缩！<br><br>　　当时日本政府，简直是想尽了各种办法！<br><br>　　比如说把银行存款利率，调到零。<br><br>　　零利率！<br><br>　　你钱存银行，等于白存了，总该拿出来花掉，总该让经济活跃一点吧！<br><br>　　结果是：没有！<br><br>　　因为日本在通货紧缩啊！<br><br>　　我把钱存到银行里，虽然是零利率，但1日元还是1日元，但如果拿来买东西，说不定就变成0.95日元了！<br><br>　　我还能赚0.05日元啊！<br><br>　　对这种现象，当时不管是日本政府，还是企业界甚至民间，都急得要死！<br><br>　　1999年7月，小渊惠三担任首相，他一上台，就搞起了大动作！<br><br>　　银行呆账太多？<br><br>　　政府出面纾困！<br><br>　　民间消费不行？<br><br>　　减免所得税！<br><br>　　同时他还不断地，推动增加政府开支。<br><br>　　这些招数，现在的我们看了之后，应该觉得挺熟悉的吧？<br><br>　　量化宽松！<br><br>　　现在我们已经知道：这种招数短期之内，可能起效，但长期的效果，却不怎么样！<br><br>　　但关键是：就在这个“短期”内，小渊因为得了脑中风，去世了呀！<br><br>　　所以当时的日本人，看到的是：在他大刀阔斧的动作下，日本经济多年的萎靡不振，极度让人失望的境况，已经开始改变，甚至还有那么点重新崛起的迹象！<br><br>　　这种经济的小火苗，很来之不易啊！<br><br>　　一定得小心呵护啊！<br><br>　　尤其不能让它涨得太快，导致盛极而衰啊！<br><br>　　所以日本央行决定：我加一点点息吧！<br><br>　　只加个0.25%！<br><br>　　来个强元固本！<br><br>　　也算是对小渊的告慰！<br><br>　　结果意想不到的事发生了：几个月之后，美国那边的互联网泡沫，居然就破灭了！<br><br>　　纳斯达克指数，开启了超过两年的跌势！<br><br>　　5万亿美元的财富，突然被抹去！<br><br>　　这场泡沫破灭，影响到啥程度呢？<br><br>　　就说我当时一个朋友的故事好了：这位老兄差不多算是中国第一代开网吧的，虽说只是在小巷子里，开了个小网吧，但人家的志向，可是特别的远大啊！<br><br>　　所以他给自己那个小网吧，取名叫“新网景”！<br><br>　　因为在当年那场互联网泡沫中，网景可是超级明星公司之一，想搞这一行的，都以它为标杆！<br><br>　　结果2000年6月，我去他那里，发现他居然拆了“新网景”的招牌，改成“志军网吧”！<br><br>　　他的名字！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为他突然觉得：网景不再是他的奋斗目标了！<br><br>　　到这里，必须插一声：我还是挺佩服新东方的。<br><br>　　虽说“东方大学”这个名字，现在恐怕绝大多数人都不知道，只有我这种当年当年念书时，在它的好几个“部”打过工的人，才知道它。<br><br>　　经过这么多年后，新东方名气比东方大学大多了，当年挂东方大学第几部牌子的机构，如果还活着，也基本全改名了，新东方倒是一直没改名。<br><br>　　扯远了，接着往下说。<br><br>　　对日本加息，没过多久，美国互联网泡沫就破灭，这两件事有没有关联，大家一直吵到现在，有的人觉得有，有的人觉得没有。<br><br>　　毕竟互联网泡沫和股票有关，为这事吵架的那批人基本都是经济学家。而经济学家炒股必亏，这几乎是每个人都知道的常识嘛！<br><br>　　但以为这样就算了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　几年之后，2007年2月，日本人又觉得自己经济该崛起了，又开始乐观了，所以为了强元固本，再次决定加息，结果才过了几个月，美国那边又出事了！<br><br>　　出了什么事呢？<br><br>　　比上次的互联网泡沫更大！<br><br>　　美国次贷危机爆发，还引爆了全球金融海啸！<br><br>　　怎么会这么凑巧呢？<br><br>　　这次出事的，因为不是股票了，所以有些经济学家说的话，肯定听一听。<br><br>　　有种说法是这样的：美国次贷危机，确实可能和日元加息有关。<br><br>　　怎么有关呢？<br><br>　　是这么一回事：上面说到日本刚加了0.25%，几个月后，美国互联网泡沫破灭，连带它之前好不容积累起来，之后又拼命想细心呵护的经济增长火苗，不但瞬间没了，连它自己反倒也迎来一场经济冲击！<br><br>　　通货紧缩更严重了！<br><br>　　日本央行赶紧退回零利率，结果还是小渊上台前一样，啥用都没有！<br><br>　　老百姓和企业，还是拼命把钱往银行里存！<br><br>　　日本央行一看：擦，算你狠！<br><br>　　它很快就想出对策来了：零利率不行，我就搞到负利率！<br><br>　　比如说你今年存进银行1日元，明年拿出来时，就变成0.99日元！<br><br>　　你应该承受不了这个刺激，应该会把钱拿出来消费吧？<br><br>　　结果还是没有！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为就算我把钱存进银行，亏了0.01日元，但至少比亏0.05日元，还是赚的呀！<br><br>　　日本央行顿时傻眼。<br><br>　　到这里，大家说：接下来日本央行该怎么办？<br><br>　　肯定有人说：继续降啊，降到那些存款的人受不了，把钱拿出来啊！<br><br>　　刚开始，日本央行也想这么干的。<br><br>　　但马上就冲出一群人来，让日本央行彻底死了这条心。<br><br>　　这是群什么人呢？<br><br>　　她们有个统称：渡边太太！<br><br>　　渡边太太是群什么人呢？<br><br>　　我们都知道：在日本，通常是男人出去工作，女人在家里。<br><br>　　这些女人在家里，做完家务之后，就没啥事干了。<br><br>　　她们中还是有很多聪明人的嘛，于是就有人开始琢磨一件事：现在银行利率这么低，借到钱就等于赚钱啊，我是不是也干点什么？<br><br>　　然后她们就发现机会了。<br><br>　　什么机会呢？<br><br>　　套息交易！<br><br>　　什么是“套息交易”呢？<br><br>　　假设有A、B两个国家。<br><br>　　A的利率是3.5%，而B国是0。<br><br>　　你如果是个投资者，会怎么办？<br><br>　　很简单嘛！<br><br>　　你会从B国借钱，然后在外汇市场，换成A国的货币，就算存进人家的银行里，你也可以赚3.5个百分点啊。<br><br>　　是不是有种赚翻了的感觉？<br><br>　　要是更狠一点：B国的利率是-1%呢？<br><br>　　岂不是更赚翻了？<br><br>　　直接就能吃到4.5个百分点啊！<br><br>　　这种好事，谁不喜欢干呢？<br><br>　　这就是在过去日元为啥受欢迎的原因，在过去好多年，它一直是负利率啊，借100块只要还99块的事，谁不愿意干呢？<br><br>　　刚开始发现这个机会的，就是这些日本的家庭妇女。<br><br>　　她们就跑去借日元，借了之后，再换成欧元、美元，因为借来的钱基本不要钱，甚至还能赚一点点。<br><br>　　之后呢？<br><br>　　她们就八仙过海，各显神通了。<br><br>　　保守一点的，就把换来的欧元、美元什么的，存到欧美的银行里去。<br><br>　　能吃好几个点的利差！<br><br>　　胆子大一点呢？<br><br>　　甚至会拉帮结伙，搞起蚂蚁雄兵，拿着换来的外汇，合伙在全世界买一些高风险资产！<br><br>　　那这些家庭妇女，为啥得个“渡边太太”的称号呢？<br><br>　　因为很长一段时间，英国的外汇交易员挺困惑的：为啥从日本那里，每天都会跑来大批的多头订单呢？为啥这些订单，还都表现出极强的散户特征？<br><br>　　往下追之后，他们就发现了这个秘密。<br><br>　　所以英国人就用了个日本人的常见姓氏“渡边”，称她们为“Mrs Watanabe”。<br><br>　　“Watanabe”就是日语“渡边”的发音。<br><br>　　那为啥说日本加息，和美国当年的次贷危机有关呢？<br><br>　　因为别看这些高风险资产的炒家，都是些日本的家庭妇女，但人家的胆子，可不因为性别而变小，而且相反，这些“渡边太太”们的胆子狂大，因为毕竟都是小散户嘛，如果纯粹用自己的本钱，基本赚不到什么钱，所以她们狂爱上杠杆！<br><br>　　众所周知，只要上杠杆，就有放大效应嘛！<br><br>　　2007年日本的GDP，按美元来算，比现在还高，有4.58万亿美元！<br><br>　　当时的美国呢？<br><br>　　GDP大约是14万亿多美元，差不多是日本的3倍！<br><br>　　当时日本毕竟经济体量在，加上“渡边太太”又充满冒险精神，面对高风险资产，也都酷爱上杠杆，所以她们“买买买”的量，就一下子被放大了。<br><br>　　很多“渡边太太”们，虽说每天呆在家里，她们赚到的钱，甚至比外出工作的“渡边先生”还要高出很多！<br><br>　　就在大家赚钱赚得很快乐时，出事了！<br><br>　　日本央行开始加息了！<br><br>　　第一次加息，其实在2006年7月，当时的日本央行还是挺小心，加了0.25%。<br><br>　　这0.25%的数字，看上去挺少，但前面说过：“渡边太太”们加杠杆时，可是胆子很大啊！<br><br>　　这效应放大后，不少人顿时觉得不怎么赚钱了。<br><br>　　就有人开始抛货。<br><br>　　但美国那边有点麻木，只是觉得好像市场的资金，没那么多了，此外居然没啥感觉！<br><br>　　日本央行这边呢？<br><br>　　也没啥感觉，觉得加了之后，情况好像也还不错。所以在2007年2月，它又加了一次，还是很小心：0.25%。<br><br>　　但这再次加息，给人这么一种感觉：今后日本央行，会不断地加息。<br><br>　　不少“渡边太太”本来还在坚持，但日本央行这次加息，顿时把她们的信心给击溃了！<br><br>　　她们毕竟杠杆上得太厉害啊！<br><br>　　加上又是小本生意，经不起风浪啊！<br><br>　　所以大家抓紧时间，赶紧抛货！<br><br>　　结果这次不像2000年，隔了几个月，才引爆美国，而是加息的当月，就让美国金融市场着火了：日本那边加息没过几天，美国第二大次贷公司新世纪金融公司就觉得受不了，发布了盈利预警，然后美国股市大跌，再过2个月，这家公司宣布破产。<br><br>　　之后这股风暴，非常快速地，蔓延到了全球，一大堆金融机构要么申请破产保护，要么宣布旗下投资刺激贷款的基金倒闭……<br><br>　　到年底时，全世界都一片绝望！<br><br>　　很多西方国家GDP下跌！<br><br>　　为啥会有人怀疑到“渡边太太”，进而怀疑到日本央行加息呢？<br><br>　　因为之后那段时间，日本经济居然出现了罕见的经济增长！<br><br>　　2007年，它GDP4.58万亿美元；<br><br>　　2008年，到了5.11万亿美元；<br><br>　　2009年，5.29万亿美元；<br><br>　　2010年，5.76万亿美元；<br><br>　　2011年，居然到了6.23万亿美元！<br><br>　　4年时间，按照美元计算的日本GDP，竟然上涨了36%！<br><br>　　这极其不科学！<br><br>　　因为法国的GDP，2007年是2.66万亿美元，2011年是2.87万亿；<br><br>　　英国从3.07万亿美元，萎缩到了2.67万亿美元；<br><br>　　就算据说形势不错的德国，也只是从3.43万亿，增加到3.75万亿，不到9%！<br><br>　　你日本何德何能，能涨那么多？<br><br>　　所以不少人怀疑：因为日本央行的加息，同时又是小心翼翼地加，起到了打草惊蛇的作用，让“渡边太太”们感到了危险，因此成功逃顶！<br><br>　　之后日本经济为啥涨呢？<br><br>　　是因为逃顶后的“渡边太太”们，在全球金融海啸差不多时，她们又杀了个“回马枪”，猛薅了一把美国和欧洲的羊毛！<br><br>　　所以有很多美国人现在还在骂：次贷危机时，日本对美国搞了场“金融珍珠港偷袭”！<br><br>　　但整个过程，究竟是不是如上面说的这样，不清楚。<br><br>　　反正不少美国人就这么认为。<br><br>　　另外对这种说法，还有两件事，可以作为佐证。<br><br>　　一件事是安倍上台后没多久，日本央行就搞了降杠杆，不再允许“渡边太太”们，能用那么少的本钱，借出那么多的钱了。<br><br>　　这事的结果就是：“渡边太太”们，从此渐渐地，淡出世界金融搏杀这个江湖。<br><br>　　第二件事是：自从2012年安倍上台后，日本的GDP就此到顶。<br><br>　　从此之后，不管安倍怎么射出多少支箭，不管他学小渊，搞再多的赤字，支出再多的钱，日本经济始终死气沉沉，一路往下走。<br><br>　　而英国、德国的走势，却不是这样，从2011年到2022年，虽说挺缓慢，却还是向上爬的。<br><br>　　正好来了个颠倒！<br><br>　　说到这里，就得说说为啥我们要特别小心了。<br><br>　　首先是经过这些年的零利率甚至负利率，日本人借出去的钱，实在是太多了！<br><br>　　要知道2008年以前，当时全世界高息货币很多，低息货币很少，日元不但利息低，还一直非常稳定得低，它还很容易兑换。<br><br>　　这种货币放眼全世界，简直打着灯笼也难找！<br><br>　　所以大家只要有机会，就会想办法借日元！<br><br>　　2021年有这么一个统计数据：日本海外总资产是411万亿日元，当时大约相当于4万亿美元，比美国都高，排名全球第一。<br><br>　　看到这里，有人可能要说了：日本人海外资产高，借出去的钱多，说明日本经济好啊！<br><br>　　如果这么想，那就错了！<br><br>　　因为这些钱之所以能借出去，可是都和当年为啥有“渡边太太”们，是一个逻辑：它们是建立在日本长期维持零利率，甚至负利率基础上的！<br><br>　　所以借钱的成本特别低！<br><br>　　借钱的人，也因此胆子也特别大，很多借出去买的，是高风险资产！<br><br>　　这就又带来和当年“渡边太太”们在日本央行加息后，要面对的同一个问题了：日本继续维持负利率甚至零利率，这游戏还能继续；如果日本通货膨胀猛地窜上来，日元大幅贬值，日本央行为了压低通货膨胀，被迫加息呢？<br><br>　　现在的日本，所要面对的，就是这情况！<br><br>　　要知道，今年11月5日，当时美元兑日元，可是一路飙到1：151.95，创下历史记录的呀！<br><br>　　之后日本央行行长植田和男开口，放出“鹰派”言论，日元汇率才大涨的！<br><br>　　所以日本央行如果决定明天加息，会不会像之前两次一样，引爆美国那边的金融危机，可是很难说哦！<br><br>　　要知道不少机构所以愿意投资风险类的资产，就是看中日元长期低利率，而且这些年大家相互间你卷我，我卷你，早就把有限的一点盈利空间吃得差不多了。<br><br>　　如果真的加了，就等于把大家的基础都掏空了，对很多风险资产，尤其是权益类、债劵类的资产，将会产生不小的冲击。<br><br>　　到这里，又有人要说了：日本可是美国的半殖民地啊，既然之前有过这种往事，美国人出手干预，不让日本人加息，还让它继续维持现状，不就一切没事了吗？<br><br>　　那也非常麻烦！<br><br>　　因为从去年以来，日本的经济，简直可以用“苦苦支撑”来形容。<br><br>　　现在日本人有种说法：如果不加息，日元的未来，极可能“里拉化”！<br><br>　　什么是“里拉化”呢？<br><br>　　里拉是土耳其的货币。<br><br>　　所谓“里拉化”，就是日本人担心它们的未来，将会和土耳其那样，陷入物价疯狂上涨，同时货币疯狂贬值的恶心循环！<br><br>　　这句话大家总还记得的吧？<br><br>　　土耳其和经济学，必须死一个！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　现在美国降息不远了，上次我讲过，从鲍威尔突然之间变脸，说明美国很可能会发生衰退，这边本来就已经风险够大的了；如果明天日本又加息，那未来一段时间，事情有点麻烦啊！<br><br>　　如果日本明天不加息，它积累的经济风险也不见得小；而且它近段时间的政坛，正在爆发内讧，之后说不定会更大，这事说起来复杂，明天会写在小号里。<br><br>　　总之一句话：日本就在我们旁边，它的体量又不算小，这段时间大家多注意着点！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 20:19:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：国防部长威胁国会议员，这国军队要翻天？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279587-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394290">　　就在今天，看到问一问突然邀请本人回答一个问题：<br><br>　　俄乌战争已经打了两年多了，2023年前三季度，乌克兰经济增长率超过9%，难道奇迹出现了吗？<br><br>　　在看到问题之后，汉唐智库徐吉军第一时间认为非常荒诞，随后进行查询得知，目前各方统计数据依然不清晰，总部位于基辅的Concorde Capital公司研究结论是：“如果之前统计局的所有估计都是正确的，那么前三季度的经济增长率似乎达到了5.7%，甚至更高。考虑到我们预计今年的增长率将超过6%，这还不错。”<br><br>　　2023年以来，乌克兰唯一的港口敖德萨被重点打击，进出口受到影响，贸易额大幅下降。乌克兰重点城市基础设施能源设施时常遭受导弹打击。<br><br>　　目前，美国欧盟的援助都出现变故，无法到位，乌克兰财政只能维持三个月，到三月份有可能宣布破产。<br><br>　　2023年10月以来，俄乌前线俄军大反攻，乌克兰整个战线陷入被动，摇摇欲坠，弹药都跟不上。军事重镇马林卡已经落入俄军掌控，最大的军事堡垒城市阿夫迪夫卡也将被俄军彻底攻陷。由于伤亡过多，乌克兰已经扩大兵役范围，男性14-70岁，女性16-65岁，国内大批人口躲藏起来逃兵役。<br><br>　　更荒唐的是，乌克兰竟然征召未成年孤儿参与战斗行动，例如为第103地方旅招募了一批少年兵，经过培训后派往哈尔科夫地区前线。俄军把这些未成年士兵称为“泽少年团”，被用于特遣队和侦察小组，担任无人机操作员等任务。<br><br>　　这一切都按照希特勒少年团的模式进行。<br><br>　　近几个月，俄乌前线乌克兰军队中出现了来自格鲁吉亚和车臣的雇佣军，其中大多数人在其他国家的军队中有过雇佣经验。乌克兰正在组建一个格鲁吉亚-车臣民族军团。雇佣军参与处决行动，充当封锁小队，追捕逃兵。<br><br>　　乌克兰一度试图创建所谓的俄罗斯远征军以侵入贝尔哥罗德州，但未能招募足够人员。因此，现在他们试图吸引前苏联和俄罗斯联邦的出生人加入乌军的行列。<br><br>　　这样的局面，经济增长率9％是不可能的事。<br><br>　　鉴于乌克兰目前处于战争状态，准确的经济统计很难进行，而乌克兰泽连斯基政府一边接受美欧援助，一边鼓吹反攻俄罗斯，到底会有多大的数据真实性实在很难判断。<br><br>　　2023年12月12日，乌克兰总统泽连斯基访问美国可以说是无功而返。在与美国各方数次交流后，拜登绕过国会制约批准了两亿美元援助乌克兰。<br><br>　　这就是杯水车薪。<br><br>　　按照原计划，乌克兰需要的援助高达600亿美元。<br><br>　　美国围绕援助乌克兰展开的政治博弈逐渐白热化，各方几乎无法妥协。<br><br>　　说来可悲，乌克兰名义上是得到了美国的援助，但实际上羊毛出在羊身上。乌克兰不仅要为美国的援助买单，背负巨额债务，更可悲的是，美国的援助又回流到美国。<br><br>　　12月7日，美国国务卿布林肯在与到访的英国外交大臣卡梅伦举行的联合新闻发布会上说道：“如果你看看我们在乌克兰防务方面进行的投资……我们提供的安全援助有90%实际上都花在了美国，花在了我们的制造商和我们的生产上，为美国人创造了更多的就业机会，促进了我们自己的经济增长。”<br><br>　　布林肯强调，美国援助乌克兰是双赢之举，带动美国就业促进美国经济增长。<br><br>　　布林肯的言论引起俄罗斯媒体一片抨击和嘲讽。这就是赤裸裸的无耻嘛！<br><br>　　但是，战争贩子以战养战的思维方式，值得其他大国参考借鉴。<br><br>　　在美国，最有意愿支持乌克兰的有两股势力：华尔街资本和美国军工复合体。华尔街资本的代表贝莱德集团，作为全球最大的资产管理公司，已经顺利接管了乌克兰的国家核心资源和资产。美国军工复合体通过俄乌战争，顺利推销美国军事装备，同样获利颇丰。<br><br>　　近日，美国政府向国会议员散发了一份《军援乌克兰受益州》分布图，首次详细列出大约270亿美元对乌军援如何转化为对美国数十个州的军工业投资。舆论分析，民主党政府此举意在说服更多共和党籍国会议员支持对乌军援。<br><br>　　美国防长奥斯汀在里根国防论坛上的演讲中说：“我们的补充预算申请中，约有500亿美元将投入我们的国防工业基地。这将在美国30多个州创造或支持数万个良好就业机会，包括在亚利桑那州制造导弹，在威斯康星州和印第安纳州制造车辆，在宾夕法尼亚州、俄亥俄州和得克萨斯州制造炮弹。”<br><br>　　由于美国国会目前深陷两党内斗，共和党多次阻止通过军事援助乌克兰的法案。<br><br>　　美国国防部长奥斯汀威胁说，如果对乌克兰援助枯竭，将派遣美国士兵与俄罗斯作战。<br><br>　　披露这一消息的是美国政治评论员克·卡尔森。<br><br>　　12月7日，他通过社交平台X发文爆料称，“拜登政府就乌克兰问题公开威胁美国人。12月6日，在众议院一次机密简报中，防长奥斯汀告知议员们，如果他们不为泽连斯基拨款，‘我们将派你的叔叔、堂（表）兄弟和儿子去与俄罗斯作战’。付钱给他们，否则我们会杀了你的孩子。”<br><br>　　众所周知，美国国会议员在美国的政治地位极高，美国政权三权分立，国会独占一极，对美国政府形成极大制约。<br><br>　　美国国防部长为何敢威胁国会议员？<br><br>　　关键是美国国防部长的背后是美国军工复合体。<br><br>　　乌克兰战争为美国带来了不可忽视的经济利益。<br><br>　　美欧援助乌克兰，大批军工企业从中获利。<br><br>　　军事援助乌克兰的利益链非常庞大。<br><br>　　众所周知，美国军工复合体的核心军工企业，在俄乌战争中检验装备效果，进行装备试验，从武器研发、制造到销售，一系列环节都带来了丰厚的利润。<br><br>　　资本为了追逐利润，可以出卖灵魂，更何况是威胁议员？<br><br>　　在资本联盟的控制下，美国越来越走向法西斯暴政的状态。<br><br>　　一旦有一天美国无法在外部掠夺足够国内分配的利益，美国内部矛盾必将激化。<br><br>　　美国内战，或将再次爆发！<br><br>　　拭目以待并期待着。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 20:17:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：普京自嘲“太天真”，潜台词是什么？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279585-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394288">　　据新华社12月18日消息：俄罗斯总统弗拉基米尔·普京说，苏联解体后，他一度以为西方会放弃与俄罗斯对抗的路线，但事实证明这一想法太“天真”。<br><br>　　普京是在接受在“俄罗斯-1”电视台记者扎鲁宾（Pavel Zarubin）采访时说这番话的，这些话正在引起西方和俄罗斯以及中国网友的广泛注意。<br><br>　　普京表示，尽管他在安全部门（克格勃）和驻外情报机构工作了近20年，但在政治生涯早期，他是一个“天真”的领导人。<br><br>　　他的谈话内容大意是：苏联解体，俄罗斯意识形态与西方是相近的，所以，“不再有任何意识形态对抗，也没有理由对抗”。<br><br>　　但这只是一厢情愿，美国仍然没有放过俄罗斯，为了地缘政治利益，西方欲将其分成五块，再逐个征服并获得它们的资源……<br><br>　　“直到后来，我才意识到这一点，我当初的想法非常天真。”<br><br>　　当年普京”天真“到什么程度？在2001年，他曾经问过欧盟负责人，“你们准备什么时候邀请俄罗斯加入欧盟？”<br><br>　　因为英国首相梅杰在90年代中期宣称欧盟将接纳俄罗斯。<br><br>　　然而，普京等来的却是一张张冷脸，梅杰答应的事，你找梅杰去呀！<br><br>　　等普京回过神来，却发现北约进一步东扩了。<br><br>　　2002年，美国单方面退出了美苏于1972年达成的《限制反弹道导弹系统条约》（简称《反导条约》）<br><br>　　然后，美国就在欧洲部署导弹防御系统，普京对此发出了质问。<br><br>　　西方却合起伙严肃地告诉普京：这是为了防止伊朗人。<br><br>　　这比敌意更令人愤怒，这是在侮辱质问者的智商。<br><br>　　2003年，小布什政府不顾俄罗斯反对，发起了伊拉克战争。<br><br>　　2004年，美国公然介入俄罗斯大选，利用NGO掀起反普京浪潮。<br><br>　　美俄关系在普京第二任期内直转急下，2007年2月，普京在慕尼黑安全会议上发出了里程碑式的“反美宣言”。<br><br>　　不管欧洲人如何尖叫，普京跑去图瓦打猎了。至此，俄罗斯外交政策出现了根本性改变，普京也彻底告别“天真”，对美国以牙还牙，以眼还眼。<br><br>　　回首当年，对美国天真的人，仅仅是普京吗？<br><br>　　比普京更天真的俄罗斯人大有人在，有的甚至成了美国代理人。<br><br>　　普京的改变<br><br>　　弗拉基米尔·弗拉基米罗维奇·普京，1952年10月7日生于列宁格勒（圣彼得堡）<br><br>　　降生时风雨大作，白虹贯日，母梦熊而生。少时家贫，敏而好学，文武兼备。<br><br>　　1970年入党，1975年毕业于列宁格勒大学法律系。<br><br>　　毕业后就职于克格勃，1985年外派到东德，工作地点在德累斯顿。<br><br>　　1990年，两德合并，普京扛着一台高档电器（洗衣机）与妻子和女儿回到圣彼得堡，住进了克格勃分配的两居室房子，开始新的人生。<br><br>　　秋天，他成为了列宁格勒国立大学校长梅尔库日耶夫的助理。<br><br>　　梅尔库日耶夫又把普京推荐给了列宁格勒市苏维埃主席索布恰克。索布恰克原先是普京在列宁格勒大学法律系的老师，所以，普京顺利地进入了市政府。<br><br>　　1991年6月12日，索布恰克当选市长，他任命普京为圣彼得堡市副市长兼“对外关系委员会”主席，负责招商引资。<br><br>　　圣彼得堡跟莫斯科一样混乱，在“休克疗法”期间，普京枕头下得放把枪才能入睡，而他的同事，另一位副市长则被人暗杀。<br><br>　　1996年，索布恰克败选。因为有克格勃旧人脉，俄总统事务管理局局长博洛金帮普京在莫斯科找到了一份新的工作，成为了他的副手。<br><br>　　接着，普京被任命为联邦安全局局长，叶利钦选择他，是因为他与莫斯科圈子没有瓜葛。<br><br>　　90年代末，莫斯科到处是对美国抱有天真想法的人，无论是政治圈，还是学术圈、媒体圈。<br><br>　　普京就身处这种环境，他对美国天真是正常的。反过来说，如果他反感美国，也就不会有后来的故事。<br><br>　　普京是如何在短短三年多时间内成为叶利钦的接班人？<br><br>　　叶利钦于1996年7月获得连任，民调第三的列别德将军将选票“转让”是叶利钦获得的重要因素。<br><br>　　作为回报，叶利钦任命列别德为国家安全委员会主席。同时，为了限制列别德，叶利钦在10月又任命寡头别列佐夫斯基为副主席。<br><br>　　切尔诺梅尔金仍然是总理，而另一名寡头波塔宁则成了主管经济的副总理。<br><br>　　总统办公室主任则由丘拜斯担任。<br><br>　　别列佐夫斯基、波塔宁、丘拜斯三人组成了“亲美包围圈”，而叶利钦则频频住院治疗（心脏搭桥、肺病、胃溃疡、神志不清）<br><br>　　“亲美包围圈”完全执行美国的意志。<br><br>　　年轻的列别德是行事高调，为人嚣张，叶利钦离开公众视线时，他就俨然成为了“新总统”。<br><br>　　在“亲美包围圈”的告状和力劝下，1996年10月17日，叶利钦下令将列别德解职（2002年死于直升机空难）<br><br>　　1997年3月，叶利钦任命丘拜斯为副总理替代波塔宁，又任命37岁的涅姆佐夫为第一副总理。<br><br>　　4月，七寡头爆发争夺最后大型国企的“战争”，连暗杀手段都用上，俄罗斯总理、副总理、部长都卷入了这场“战争”。<br><br>　　普京因为职务不高，没有卷入这场肮脏的“战争”。<br><br>　　1997年11月4日，叶利钦解除了别列佐夫斯基的国家安全委员会副主席职务，以避免他在“战争”中优势过大。<br><br>　　但社会混乱越发严重，“休克疗法”造成的灾难到了令人发指的地步。<br><br>　　为了甩锅，1998年3月23日，叶利钦解除了切尔诺梅尔金总理职务，换上35岁的亲美派基里延科。<br><br>　　从换总理开始，普京的时代就开始临近了。<br><br>　　基里延科上来就遇到了“亚洲金融风暴”，7月，他与丘拜斯一起向美国求救，得到了一笔IMF紧急贷款，但无济于事。<br><br>　　8月17日，卢布崩溃，银行体系崩溃，俄罗斯国内几乎要爆发革命。<br><br>　　叶利钦解除了基里延科总理职务，换上由国家杜马推荐的普里马科夫。<br><br>　　普里马科夫上来就叫停“休克疗法”，同时追查腐败案。<br><br>　　1999年4月26日，腐败犯罪调查指向了别列佐夫斯基，总检察长斯库拉托夫则追查到了叶利钦的核心圈子。<br><br>　　不久，斯库拉托夫因嫖娼事件被免除职务，国安局局长普京立功了。<br><br>　　叶利钦松了一口气，5月12日，解除了普里马科夫总理职务。<br><br>　　5月19日换上斯捷帕申为总理。<br><br>　　斯捷帕申担任过司法部长、内务部长，他也要追查寡头问题。<br><br>　　8月，叶利钦在寡头的压力下，解除了斯捷帕申职务。<br><br>　　一周之后，叶利钦任命普京为总理。<br><br>　　美国对这一任命感到吃惊，但不干预。因为丘拜斯和寡头们认为普京的靠山早已垮台，最多又是一个过渡性的背锅侠。<br><br>　　1999年12月31日，叶利钦宣布辞职，并指定普京为代总统。<br><br>　　由于普京在车臣战争中的出色表现，他的民调支持率由5%一路冲到了年底的40%。<br><br>　　叶利钦决定让大选时间从2000年6月提前到2000年3月26日举行，否则，一旦民众热情冷却，普京民调会有回落风险。<br><br>　　寡头们除了古辛斯基之外，全部决定支持普京。<br><br>　　美国认为普京是一位没有政治根基的小人物，他也逃不出亲美派的“包围圈”，所以，美国不反对大选提前举行。<br><br>　　最最重要的是，普京的对手是俄共的久加诺夫和前总理普里马科夫，这两人任何一位上台，都是美国和寡头们的恶梦。<br><br>　　但它们没有想到，普京才是它们真正的恶梦！<br><br>　　3月，普京以52.9%得票率获胜，遥遥领先，第一轮就当选总统。<br><br>　　普京优势如此之大，除了打赢车臣战争之外，他还有三项经济动作：养老金涨20%、公职人员工资涨20%、参战老兵津贴足额发放。<br><br>　　这些钱都是寡头们支付的，因为他们太害怕俄共上台，宁可割肉。<br><br>　　普京上台不久，7月28日，他邀请所有寡头到克里姆林宫开会，要他们一一表态。<br><br>　　古辛斯基态度强硬，坚称国家归国家（普京负责），生意归生意，有的寡头响应了他。<br><br>　　不久，古辛斯基就被收拾，他将媒体航母NTV交给了政府，换取免于起诉，逃到了他的祖国以色列。<br><br>　　11月，别列佐斯基也交出媒体，逃到国外。<br><br>　　美国对此非常不满，但没有与普京正面冲突。<br><br>　　普京认为这是内政，并不影响与美国的友好关系。<br><br>　　但美国只忍了两年多，2003年，因为俄罗斯首富霍多尔科夫斯基问题，美俄翻脸。<br><br>　　他代表着美国石油集团的重大利益，是寡头当中与美国关系最深的一位，而且他从来没有公开反对过普京。<br><br>　　但在2003年，霍多尔科夫斯基为了配合美国， 在自己的媒体上极力鼓吹攻打伊拉克，公开跟国家政策唱反调。<br><br>　　霍多尔科夫斯基还用共青团模式组建了一个叫“新文明”的组织，号称有150万年轻人，他准备在2004年出马选总统。<br><br>　　除了外交政策，更严重的是，他想拥有独立的能源政策，俄罗斯的石油、天然气要由他的“尤科斯石油公司”转卖给欧洲和美国。<br><br>　　他还独自决定建设通往中国的能源管道，甩开政府与中国谈判。<br><br>　　普京不反对这些能源政策，但这一切应由总统决定，而不是商人，这事关国家权力在谁手里的问题。<br><br>　　2003年4月，普京收到关于霍多尔科夫斯基计划将“尤科斯石油公司”股份卖给美国埃克森美孚公司的情报时，决定对他动手。<br><br>　　10月25日，普京派内卫部队在机场逮捕了正准备坐上私人飞机的霍多尔科夫斯基。<br><br>　　2005年5月31日，霍多尔科夫斯基因贪污、欺诈、逃税等罪名被判9年徒刑，后来还有追加起诉，直到2013年，他才被减刑，离开了俄罗斯。<br><br>　　此案关系到俄美之间的政治关系、经济关系、能源关系。<br><br>　　普京当然不会对记者讲霍多尔科夫斯基等寡头的问题，他其实是泛泛而谈，说北约、说导弹等大问题。<br><br>　　普京对美国不再天真，真正原因是他看透了美国想要通过代理人控制俄罗斯政治的手段，并且想通过寡头控制俄罗斯经济命脉。<br><br>　　普京的潜台词就是：俄罗斯决不能再让美国的代理人进入政府高层，也决不能让新寡头掌握经济命脉，因为他们的祖国不是俄罗斯。<br><br>　　普京维护了俄罗斯的主权和利益，得到了人民的信任和拥戴。<br><br>　　但代价是失去了西方的“民主”商标、失去了西方的奖项、失去了西方的援助、普京成为了西方媒体口诛笔伐的对象。<br><br>　　在亲美派眼中， 这些代价是非常可怕的，不可承受的。<br><br>　　但美国敢出兵攻打俄罗斯吗？俄罗斯亲美派要学会站着，不要动不动就跟美国跪下，美国也决不会因为你跪下而善待你的国家和人民。<br><br>　　对美国天真的人越少，建立国际关系新秩序的时间就越快。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 20:13:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：给沙特把个脉：骑墙是死路一路，想活只有傍中俄]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279573-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394276">　　“谁打我，我就打沙特”，这是也门的既定战略。<br><br>　　问句为什么？<br><br>　　一张图片或许就是答案：<br><br>　　这些瘦骨嶙峋的，都是也门的孩子。<br><br>　　大家都看到了，即使是已经被围困了两个多月的加沙，也没见哪个孩子营养不良到这种地步，照片上的这些孩子，很明显是长期饥饿的结果。<br><br>　　为什么会这样？<br><br>　　答案是，也门内战。<br><br>　　也门为什么会爆发内战？<br><br>　　再上张图：<br><br>　　划重点：曼德海峡。<br><br>　　但凡读过小学地理的人都知道链接红海与地中海、承担着亚欧海路交通的重要咽喉苏伊士运河，可是，许多人却忽略了曼德海峡的重要性。<br><br>　　亚欧海路上的所有货物走苏伊士运河成本最低是事实，可是，如果有人扼住了曼德海峡呢？要知道，曼德海峡最窄处只有26公里，沿岸国家想控制它并不难。<br><br>　　沿岸国家有谁呢？<br><br>　　再上张图：<br><br>　　厄立特里亚，吉布提，也门。<br><br>　　前二者弱得一逼，不值一提，唯一的变量便是——也门。<br><br>　　红海可以说是以色列的海上生命线，美国和以色列想控制曼德海峡，如此，就必须在也门扶持自己的代理人，而美以下场又怕脏了自己的鞋，怎么办呢？<br><br>　　挑起也门内战，然后，让马仔帮着自己出面。<br><br>　　这个马仔，便是沙特领导下的“中东联军”——沙特心甘情愿当这个马仔，是因为沙特也想在也门扶持起亲自己的政权。<br><br>　　也门是传统的伊斯兰国家，逊尼派占69%，什叶派占31%。<br><br>　　沙特是逊尼派的老大，伊朗是什叶派的老大，双方都想在中东说了算，在也门的问题上，双方的利益是对立的。<br><br>　　在这里，简单介绍几句也门胡塞的来由：<br><br>　　胡塞是个人名，胡塞组织的前身是“也门青年信仰者”，候塞因*胡塞是这一组织的发起人。<br><br>　　1992年，同样属于什叶派、时任也门总统的萨利赫为了对抗国内的逊尼派，拉拢胡塞，让胡塞组织趁机坐大。<br><br>　　萨利赫为了保住自己屁股下的总统宝坐，极度亲美，被胡塞认定其是美国在也门的代理人，于是，胡塞反水，双方开始各种冲突，美国把这一组织定义为恐怖组织。<br><br>　　2004年，候塞因*胡塞在冲突中被打死，“也门青年信仰者”组织改名也门胡塞，以纪念这位创始人。<br><br>　　沙特在美国的撑腰下，想在也门扶持起一个亲自己的逊尼派政权，候塞因*胡塞的死让沙特看到了机会，于是，2009年，沙特军队高调越境，打击也门胡塞，伊朗和黎巴嫩真主党暗中力挺也门胡塞，双方一直打打停停，导致整个国家民不聊生，2014年起，更是升级成了大规模的内战。<br><br>　　2017年，沙特在美国和以色列的支持下，组建了“多国联军”，进入也门，打击胡塞，可是，谁也没想到，拖鞋军太能打了，全美式武装的沙特根本拿拖鞋军没办法，最后不得不坐下来谈。<br><br>　　长年的打打打，经济崩溃，导致了大量的孩子营养不良，这就是上面那张惨不忍睹的照片的由来。<br><br>　　本次巴以冲突，也门胡塞为加沙出头，管控曼德海峡，扣押以色列的船只，美国欲组建一个由153个国家和地区组成的“护航编队”，其中也包括咱，结果，没人鸟它，不得已，美国又祭出了代号为“繁荣卫士行动”的军事计划，企图联合多国武装集体打击也门胡塞。<br><br>　　而这个“多国”，必包括沙特。<br><br>　　胡塞的优势是步兵，这会儿刚好有几万胡塞大兵在边境线上、想穿过沙特去支援加沙的哈马斯，这下好了，只要沙特敢参战，边境线上的胡塞军队连调动都省了。<br><br>　　陆上攻击，伴以导弹炸沙特的油田，那样沙特就真的和也门一样，离吃土不远了。<br><br>　　这样的趋势，沙特不是看不出来，它是没办法——得罪不起美国。<br><br>　　不敢得罪美国，跟胡塞打又是手下败将，加之，穿皮鞋的沙特和穿拖鞋的胡塞打，无论输赢战损肯定不成比例——沙特各种为难。<br><br>　　然后，这样的一幕出现了：<br><br>　　据外交部网站的消息，2023年12月15日，中共中央政治局委员、中央外办主任王毅在北京集体会见来华举行中沙伊三方联合委员会首次会议的沙特外交副大臣胡莱吉、伊朗外交部副部长巴盖里。<br><br>　　看出来了吧？<br><br>　　不用美国撅屁股，天朝就知道美国拉啥屎，于是，果断的，在美国组建联军之前，再次拉了沙特和伊朗坐下来谈。<br><br>　　战争，没有真正的赢家，有的只是两败俱伤，做为负责任的大国，我天朝在关键时刻挺身而出，利用自身的影响力，拉了沙特和伊朗坐下来谈，尽最大的努力避免生灵涂炭。<br><br>　　谁才是人类和平的守护神，地球人不瞎，都看到了。<br><br>　　巴以战争爆发后，沙特一直想骑墙，既不得罪美国，也不得罪“抵抗组织”，问题是，美国根本不允许沙特骑墙，而一旦沙特在美国的压力下选择加入“联军”，打击也门，战火必会烧到沙特本土，沙特这种经济全靠了石油的国家，打起仗来吃土是小，国内的反政府势力趁机揭杆而起，造成国家动荡，王爷屁股底下的宝座再也坐不稳，那就要了亲命了。<br><br>　　于眼下的沙特而言，最佳的选择便是，不再骑墙，转而傍中俄，反正以美国现在的实力，就算沙特傍中俄，美国也不敢打沙特。<br><br>　　前几天普京闪电访问了沙特，眼下中国又把伊沙叫到了一起，但凡沙特头脑清醒，就该接受中俄的善意，由中俄担保，伊朗领导下的抵抗武装不打击沙特，战后也不会推翻王爷的政权，如此，才能避免战火烧到沙特的本土。<br><br>　　行文至此，辟个谣：<br><br>　　昨天的文章中，咱援引了瓦拉以色列网站的消息，说沙特、阿联酋和约旦“当了叛徒”、从陆路给以色列送鲜食的事，昨天，约旦交通部站出来辟谣了：<br><br>　　“网上流传的“关于存在一条通过迪拜港口、经过沙特阿拉伯和约旦、将货物运输到以色列的红海替代陆桥”的说法，纯属造谣”。<br><br>　　至此，问题来了，以色列媒体为何要造这种谣呢？<br><br>　　答案只有一种可能，那便是，也门对红海的控制动了以色列的命根子，以色列想打也门，又不想自己出手，于是，用谣言挑拨离间，挑唆什叶派的抵抗力量与逊尼派的国爷王之间的矛盾，拉王爷国下水，与自己一起对抗伊朗领导下的抵抗力量。<br><br>　　问题是，王爷国也不傻，于是，前天谣言刚出，昨天约旦便跳出来辟谣了——很显然，三个国王爷都不想成为美国刺向“抵抗力量”的一杆枪。<br><br>　　按理说，美国不想在中东下场，应该施压以色列坐下来谈才对，可是，美国却火上浇油，搞什么“繁荣卫士”，加之一直无比强硬加息的美联储主席鲍威尔，前几天的会议上突然开始放鸽，如此，老朱严重怀疑，旧金山峰会美国施压中国接盘美债的事中国没有屈服，而美国的经济已经撑不住如此高额的利率了，在这种情况下，美国想靠战争来支撑强势美元……<br><br>　　这面的这段是老朱瞎猜的，大家看看就得。但一场大战似已难避免却不是瞎猜，当美国无法施压以色列坐下来谈、当美国被迫被以色列拉水，2024必将有太多的生命惨遭屠戮。<br><br>　　一声长叹！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:13:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：英国又开始搞事了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279572-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394275">　　英国又开始搞事了。<br><br>　　很不幸，又搞到了中国企业头上。按照英国《金融时报》的报道，英国以所谓国家安全的理由，正从英国输电网络中，移除“中国企业”提供的组件。<br><br>　　什么组件呢？<br><br>　　就是一种稳压系统，用来平稳供电网络的电压，确保电网安全运行。<br><br>　　很正常的一种器件，很多国家都用，从没发现过任何问题。但随着英国人疑心病越来越重，既然这种组件来自中国，英国有些人就睡不安稳觉了。<br><br>　　这种组件，来自国电旗下的国电南瑞，在英格兰和威尔士共15处安装了设备。<br><br>　　国电南瑞的子公司“南瑞继保英国”（NR Electric UK）的一名员工表示，他们已经失去进入安装这些组件厂房的许可，而且英国国家电网也没有透露终止合同的原因。<br><br>　　这名员工表示，他们曾与英国国家电网讨论过网络安全问题，“我们没有发现任何问题”，工程师们已经进行了测试，“我们没有发现任何潜在的风险”。<br><br>　　平时没有事，事实上也没有事，但疑心病就是事。<br><br>　　既然有了疑心病，看什么都是问题。<br><br>　　此前，美国也以所谓国家安全理由，要求拆除所有通信设备里的华为和中兴器件，美国为此还拨了19亿美元的换装费。<br><br>　　19亿美元就够了吗？<br><br>　　按照专家的测算，光拆除替换，美国就要折腾掉50亿美元，更重要的是，像华为中兴这样物美价廉的产品，全世界还很难找，美国一些地方将因此没有可靠的网络系统。<br><br>　　算起来，美国已经拆了两年了，不知道拆完了没有。<br><br>　　美国在前面“示范”，哪怕知道是个坑，英国也要含泪先跳下去。2020年7月，英国就紧随美国对华为的制裁令，决定对华为5G设备和服务进行限制。<br><br>　　对于英国的做法，中国外交部发言人当时就明确表示，这不是一家企业、一个产业的问题，而是英方不计代价将商业和技术问题高度政治化的问题，是中国在英投资安全受到更明显威胁的问题，是我们对英国市场能否保持开放、公平、非歧视的信心问题。<br><br>　　但这个世界，有些人总喜欢一条道走到黑，哪怕根本不符合自己利益。所以，英国最近又折腾，哪怕自己亏钱，也要拆掉电网里的中国稳压器。<br><br>　　最后怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，这个世界在变坏。<br><br>　　我唯一去过一次英国，是在2012年，伦敦奥运会期间，记得当时使用的中国手机，用着中兴的WIFI随身卡，很方便，很顺畅。<br><br>　　但现在的英国，还有当年的开放吗？<br><br>　　一切回不去了。过去几年，我们都看到了，英国脱欧，脱成一地鸡毛；脱欧后英国，不断给美国献投名状。<br><br>　　英国啊英国。<br><br>　　第二，这个疑心病得治。<br><br>　　疑心病，看来还是一种传染病，哪怕没有任何证据，都可以指鹿为马，造谣生事。<br><br>　　什么是莫须有？<br><br>　　这就是莫须有。<br><br>　　是病就得治，不然越来越厉害。<br><br>　　怎么治？<br><br>　　我总觉得，一方面是来而不往非礼也，你这样折腾，那就让你付出代价；另一方面还是要开放，你折腾，我开放，让这些疑心病人看看，什么才是自废武功，让全世界笑话。<br><br>　　这个世界，折腾来折腾去，最终折腾的肯定是自己。就让英国政客陪着美国政客折腾吧，毕竟他们是一家人。<br><br>　　第三，英国，要做就做彻底了呗。<br><br>　　很简单，在一个全球化的世界，我敢说，英国的电网里，来自中国的，肯定不止一个稳压器，里面还有种种器件、电线，或者零件，都有可能是中国制造。<br><br>　　有本事，英国就做到底，都拆了替换呗。<br><br>　　还有，英国人吃的喝的穿的用的，很多都是中国制造啊。<br><br>　　有志气，也干脆一刀两断，看到底谁需要谁。<br><br>　　另外，既然对中国这么忌惮，大英博物馆里的那么多中国文物，也别占着了，赶紧撤换了还给中国呵。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:11:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[一棵青木：乌克兰议员逆天了，开会扔手雷]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279571-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394274">　　西方的议会经常爆发全武行，议员们一言不合当场大打出手的情况非常多，提前准备鸡蛋番茄什么的在议会里砸人也屡见不鲜。<br><br>　　但乌克兰的议员就有点特殊了，居然一言不合就在议会里扔手雷。<br><br>　　谢尔希·巴特林（Serhii Batryn），现任执政党人民公仆党的党员，乌克兰库什尼察村议会的议员。<br><br>　　巴特林长期对村长穆什卡不满，他曾经举报村长穆什卡和一名同伙向当地企业家索取非法利益，以安置临时建筑进行商业活动，而村长穆什卡也因此曾在2021年被通报涉嫌犯罪。<br><br>　　但最终村长没有被扳倒，那平时会怎么挤兑巴特林就可想而知了。<br><br>　　2023年12月15日，村委会正在讨论2024年的预算，提出要在战乱期间给村长额外津贴，金额为工资的50%，每月奖金为工资的100%，对此巴特林强烈反对，拒绝承认村长的工作令人满意。<br><br>　　但现场的参与者争论不休，巴特林多次试图发言都被人强行打断，大家各说各话好像根本没有在意到他一样。<br><br>　　然后巴特林愤怒了，离开了房间，随后携带3枚手雷返回。<br><br>　　返回房间后巴特林站在了门口约30秒，然后开口说：“我能发言了吗？我能发言了吗？”<br><br>　　然后巴特林就把3枚手雷扔到了密集的人群中，这一幕被摄像头完整的记录了下来。<br><br>　　一名女性在现场哭喊：“我的腿不能走路了，我的腿被割断了……”<br><br>　　另一位受害者说："快叫救护车。"<br><br>　　还有人喊道"拉我出去。"<br><br>　　现场乱成一片，好几个人在爆炸过后倒在地上一动不动了。<br><br>　　事后的照片显示，现场一片狼藉，地板上有大滩血迹，家具被炸的七零八落，现场一片血迹。<br><br>　　这三枚手雷导致26人受伤，其中7人伤势严重。<br><br>　　对这次事件很多人的最大疑惑就是在如此狭窄的空间内，如此密集的人群被3枚手雷贴脸爆炸，结果一人没死，这手雷难道是假货？<br><br>　　这里要科普一下，手雷分为两种，一种是进攻型手雷一种是防御性手雷，最大的区别就是进攻方是没有掩体的，而防守方有掩体，所以对手雷的性能需求不一样。<br><br>　　进攻方需要的手雷是不能有大面积杀伤的破片的，只能在极小范围内依靠爆炸冲击波杀伤，这样进攻人员扔了手雷之后可以直接冲，不需要担心自己扔的手雷炸死自己，还能借自己的手雷取得战机，迫使防御人员移动位置或失去战斗力等。<br><br>　　为了防止火药爆炸产生高速破片，进攻型手雷甚至特意设置成圆滑型外壳，尽可能的减少爆炸时产生破片的可能性。<br><br>　　而防御方要的手雷需要拥有能大面积杀伤的大量破片，因为防御方一定拥有掩体保护，根本不担心大量的高速破片杀伤到自己，随便向外扔就能给进攻方人员造成极大的压制。<br><br>　　单论对人员的杀伤力，防御型手雷远远大于进攻型手雷，但这并不代表进攻型手雷没有用，在进攻的时候进攻型手雷才是最有实战价值的。<br><br>　　这次乌克兰那位议员扔的就是进攻型手雷，所以才造成了26伤0死的战绩，从这个实战案例我们也能看出来进攻型手雷对进攻人员来说是多么的安全，只要自己不冲到手雷旁边几米范围就不可能被自己的手雷所伤，而炸伤炸残并瘫痪敌人战斗力这种手雷也完全做的到，实战中已经足够用了。<br><br>　　当然手雷就是手雷，哪怕进攻型手雷对人员的杀伤力小，炸死很困难，但炸残人员很简单，再怎么说这也是手雷，你不能在议会讨论问题的时候往人群里丢啊，这次大部分人因为其他人用肉体吸收了手雷的冲击波才轻伤的，直接被手雷冲击的那7人直接重伤，搁战场上就死定了，在大后方能被直接送医院才勉强保住命，但致残是必然结局。<br><br>　　我搜了一下资料，发现在乌克兰一言不合扔手雷是一个文化习俗，太多人这样干了，光传到我国这里的案例就有好几个，只不过以前只有几句话的描述，大家惊讶一下也就过去了，远不如这次直接视频现场展示来的印象深刻。<br><br>　　但实际上在乌克兰，一言不合扔手雷的事情时有发生。<br><br>　　2023年11月6日，乌克兰总司令助手查斯季亚科夫少校在向家人展示生日礼物时，他13岁的儿子拿起其中一枚礼品手雷并开始转动拉环，查斯季亚科夫立即从儿子手中夺走手雷但不慎拉动了手雷的拉环，导致爆炸发生。<br><br>　　查斯季亚科夫当场死亡，儿子重伤，女儿轻伤。<br><br>　　这件事是个意外，但你有没有想过，为什么手雷这种东西能成为生日礼物，这个世界上为什么会有礼品手雷这种东西的存在？<br><br>　　手雷就是手雷，礼品手雷是个什么鬼？<br><br>　　乌克兰到底有一种什么样的文化底蕴，才会孕育出像礼品手雷这样的东西。<br><br>　　根据网上的资料，在乌克兰那边手雷极其泛滥，而且携带手雷比携带枪支更方便，威力更大，所以颇受欢迎。<br><br>　　在乌克兰的街头冲突、私人恩怨、醉鬼闹事、抗议暴动中，手雷一直都是明星主角，出现的频率相当之高。<br><br>　　而且这并不是俄乌冲突带来的，早在2022年俄乌冲突爆发前，乌克兰的街头斗殴就已经普遍使用手榴弹了。<br><br>　　但这种文化传统并不仅限于街头混混，也并不仅限于2021年，而是从底层到高层全民玩手雷，长期都有类似的新闻。<br><br>　　2018年3月15日，乌克兰最高议会召开，一位名叫娜迪亚·萨夫琴科的女议员和坐在对面的反对派领袖发生了争吵，用污言秽语不断的辱骂对方，并将其称之为“俄罗斯的奸细”，双方最终厮打起来。<br><br>　　这种事在乌克兰议会很常见，大家不打算干涉，就在其他议员看热闹的时候，安保人员发现了异常，立即冲上前去压制住了女议员萨夫琴科，制止了她从身上掏武器的行为。<br><br>　　然后安保人员从萨夫琴科身上搜出了一把枪，以及三颗手雷……<br><br>　　看到手雷后，现场瞬间大乱，看热闹的议员们疯狂逃窜。<br><br>　　那可是2018年，还是女议员，居然带着三颗手雷在乌克兰最高议会里和别人打架，要不是安保人员机灵指不定她一怒之下就拉手雷了。<br><br>　　这就是乌克兰人的传统，美国人喜欢持枪扫射，乌克兰人不喜欢，只喜欢扔手雷，所以才会有厂商研发出所谓礼品手雷这样的东西卖给乌克兰人，就好像美国人收藏礼品枪支一样。<br><br>　　也正是因为乌克兰这种全民扔手雷玩的文化传统，再叠加议会政治制度天然喜欢吵架和打架的情况，很多小地方的议会安保措施也不可能做多好，所以在乌克兰发生往议会里扔手雷这种事其实是必然的，也是早晚会发生的事情。<br><br>　　都说俄罗斯的斯拉夫人是战斗民族，很彪悍，但其实乌克兰和俄罗斯是同宗同族，也是斯拉夫人，所以同样也很彪悍。<br><br>　　今天一个男议员往乌克兰村议会里扔手雷让大家震惊，但其实如果不是当初那个称职的安保人员及时制止，早在5年前就有女议员往乌克兰最高议会里扔手雷了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:10:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>