<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：七国声明滑稽至极，菲律宾一朵奇葩在南海绽放！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279285-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393988">　　2023年12月6日，全球最早发达但日渐衰落的七国集团，与乌克兰总统泽连斯基举行视频会晤。<br><br>　　俄乌战争依然是焦点话题，但战场上打不赢俄罗斯是七个小矮人永远的痛。在对俄罗斯实施了一万多项制裁之后，七国千方百计再次找到了一个能够展示反俄决心的制裁项目。<br><br>　　七国发布联合声明称，将在2024年1月1日起，禁止从俄罗斯进口非工业用钻石，3月起禁止进口第三国出售的俄罗斯钻石。<br><br>　　钻石……在这个大争之世，你们确信还有多大消费量吗？<br><br>　　其实制裁俄罗斯最有效的是限制能源出口，然而面对全球石油的刚需状态，七国只能泪流满面痛呼臣妾做不到啊……<br><br>　　做不到就做不到，没毛病。<br><br>　　这个世界上总有超出能力上限的事情。<br><br>　　何况七个走向衰落的老白菜帮子。<br><br>　　为了说服七国继续支持乌克兰战斗到最后一个活人，泽连斯基利用话术释放了“挑拨”秘术。<br><br>　　泽连斯基说：“俄罗斯认为，美国和欧洲会示弱，不会把对乌克兰的支持保持在恰当水平上。普京认为，自由世界不会完全执行其制裁措施。”<br><br>　　不知道七国集团有没有被泽连斯基的激将法激怒。<br><br>　　泽连斯基的小心思令人发笑，激将法针对血气方刚的年轻人容易奏效，对拜登的效果还真不咋滴。<br><br>　　激将的效果很明显，一周后，12月12日，在白宫，拜登与泽连斯基会谈后拨款2亿美元继续支持乌克兰。<br><br>　　2亿美元……<br><br>　　好大一笔巨款！<br><br>　　乌克兰2021年一年的军费就440亿美元，加上政府支出每天要花费2亿美元！<br><br>　　如今乌克兰面对俄军的全线进攻，没有一个地方能顶得住。<br><br>　　摇摇欲坠，全线要么崩溃，要么被围歼。<br><br>　　七国集团稳坐中军帐，一点也不着急。<br><br>　　无论谁胜谁负，死的都是斯拉夫人，有什么可急的呢？<br><br>　　难道在俄罗斯发动俄乌战争之前，乌克兰属于西方世界吗？<br><br>　　从来不是！<br><br>　　三百年来，乌克兰一直是沙俄苏联的一部分。<br><br>　　既然如此，西方世界何必为乌克兰伤筋动骨？<br><br>　　七国与俄罗斯绝不能大战，大家比划比划，点到为止就行了。<br><br>　　在七国集团的联合声明中，提到了中国。<br><br>　　七个重申在广岛的峰会公报，宣称公报构成各国对中国关系的基础。<br><br>　　各国提出与中国共同合作面对全球性议题，比如：<br><br>　　气候危机；<br><br>　　生物多样性危机；<br><br>　　自然资源保护等领域；<br><br>　　脆弱国家的债务可持续性和融资需求；<br><br>　　全球卫生；<br><br>　　宏观经济稳定等。<br><br>　　除了这些议题之外，七国呼吁中国向俄罗斯施压立即、全面、无条件地从乌克兰撤军。<br><br>　　面对俄罗斯的军事攻势，七国目前并无良策。<br><br>　　只好寄望于中国能够帮助缓解他们的困境。<br><br>　　然而，凭什么？<br><br>　　俄罗斯是联合国安理会常任理事国，是世界大国，外交政策独立自主，不受其他国家干涉。<br><br>　　美国组建的五十国反俄联盟一万多种制裁没能让俄罗斯低头，其他国家会闲的没事自找不自在吗？<br><br>　　在俄乌战争的话题之后出现，七国集团公布了最滑稽的内容，反对中国对南海的扩张性海洋主张，反对在南海的军事化活动，重申2016年所谓的国际仲裁庭做出的非法裁决具有法律约束力。<br><br>　　当然，关于中国台湾的话题依然老生常谈。<br><br>　　就在七国声明之后，菲律宾的气焰再次急速膨胀。<br><br>　　2023年12月10日，菲律宾武装部队总参谋长布劳纳登上了“坐滩”仁爱礁的“马德雷山”号破登陆舰。<br><br>　　布劳纳为破船上的守军带去了大量的鱼、肉、蔬菜和水果，并洋洋得意晒出了很多合影，俨然一幅诡计得逞的样子。<br><br>　　在登船过程中，中国海警船用水炮对菲律宾船进行了管控和检查。<br><br>　　12月11日，菲律宾倒打一耙，提出抗议。<br><br>　　抗议内容令人作呕，不提也罢。<br><br>　　那么，为何菲律宾如此猖狂？<br><br>　　主要是美国在四月份曾经公开表态，美国军队随时准备为菲律宾提供相应的帮助，帮助菲律宾在南海行使主权。<br><br>　　如今菲律宾心甘情愿当炮灰，做棋子，将自己控制的南海岛屿向美军开放以赢得支持。<br><br>　　自从杜特尔特离任，小马科斯上台，中菲关系急转直下，主要是美国因素。<br><br>　　2023年1月3日至5日，菲律宾总统小马科斯访华。这是他就任总统后出访的第一个非东盟国家。<br><br>　　中菲达成多项经济合作，两国关系一片大好，南海局势空前稳定。<br><br>　　但是，马科斯家族从1980年代就逃亡美国，并长期定居美国，利益早已深度美国化，如今马科斯二世回到菲律宾做总统，不可能摆脱美国的控制。<br><br>　　因此，马科斯访华回国不久就全面投靠美国。<br><br>　　除了家族利益因素之外，不可忽视的是美国在菲律宾长达几十年的殖民统治和军事控制。<br><br>　　1898年，美国向老牌殖民王国西班牙宣战，史称美西战争，西班牙战败。<br><br>　　1902年，菲律宾沦为美国殖民地。美国开始了对菲律宾的殖民统治。<br><br>　　从菲律宾的历史来看，美国已经渗透控制菲律宾120年之久，比起控制日本的78年还要长半个世纪。<br><br>　　在这种背景下，菲律宾要彻底摆脱美国的影响，几乎是不可能的事情。<br><br>　　1945年，中国作为第二次世界大战胜利国，击败日本，全部收回了日本侵占中国的领土和岛屿。这就是南海十段线的由来。此时的菲律宾和东盟很多国家还在西方殖民者的统治之下，根本不存在。<br><br>　　所以，中国的边境线领海线，先于菲律宾而产生。<br><br>　　菲律宾作为一个后来者，根本没有权利提出异议！<br><br>　　从历史上看，在南海主权争端问题上，东南亚任何国家都没有法律依据和历史依据。<br><br>　　此前，通常的数据认为，目前南海岛屿中国大陆实控7个，加上台湾地区控制的太平岛、中洲岛，中国一共控制九个；越南控制29个；菲律宾控制8个，马来西亚控制5个，文莱控制1个。<br><br>　　目前，网络上流传的最新消息显示，中国目前已收复南沙40多座岛礁，包括仙宾礁、半路礁、半月礁、信义礁、安达礁、五方礁等。加上西沙、中沙与东沙，整个南海300多个岛礁中国已实控140多个。南海大于0.3平方公里的岛礁有40个，中国实控25个，越南7个、菲律宾5个、中国台湾2个、马来西亚1个。<br><br>　　无论数据是否真实，中国在填海造岛之后，实际控制的岛屿已经远远超出以前。<br><br>　　随着各个新建岛屿投入使用，中国海空军已经足以覆盖整个南海海域。<br><br>　　任何国家觊觎中国领土领海的幻想终将破灭！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 22:07:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：赵构可以说，岳飞别真做]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279283-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393986">　　普京要和埃尔多安见面，和普京已经和埃尔多安见面聊合作，聊两国之间的经济和军事合作，这是两码事。<br><br>　　缅军方和果敢、德昂、若开军打算和谈，和缅军方和果敢、德昂、若开军在中国境内实际举行和谈，聊一起背靠大树做大蛋糕，也是两码事。<br><br>　　俄罗斯说动员是必要的，和打到现在俄罗斯只进行了一波局部动员，也是两码事。<br><br>　　就像是斯特列科夫讲要和普京做竞争对手竞选总统，和斯特列科夫真的去竞选总统去了，是两件事。<br><br>　　事情怎么讲，和怎么做。是两码事。<br><br>　　而政治家总是说到做到，政客总是言而无信。<br><br>　　哈佛大学、麻省理工学院和宾夕法尼亚大学的校长出来就巴以冲突表态，人家问他们，有人要屠杀犹太人，这种言论是不是跟学校的政策有点冲突。校长们含糊其辞。<br><br>　　学校的政策是什么，就是什么，这三所大学的政策就是言论自由。任何言论只要没有变成现实，都可以在这三个大学里面讲。有人在讲要把犹太人屠杀完，如果在德国那属于违法，在美国大街上也是公然的种族歧视。<br><br>　　但是在这三所标榜言论自由的学校里面，反犹太主义言论和种族主义、性别歧视、恐同、反穆斯林言论一样，受到美国宪法保护，美国的最高法院在1969年布兰登伯格诉俄亥俄州案中讲了，主张“诉诸武力和暴力的道德正当性甚至道德必要性，与让一个群体准备采取暴力行动并迫使其采取这种行动是不同的”。<br><br>　　意思就是讲武装的正义性和实施武装不一样，讲暴动的正义性也和实施暴动不一样。这道理就算是小孩子都可以理解，讲我要吃饭和我在吃饭，这是两码事。<br><br>　　除非言论是煽动他人立刻实行种族灭绝的行为，否则讲一两句在美国就是没事。但是大学的校长们含糊其辞了。<br><br>　　言论和实际是两码事，说的和做的也是两码事。这件事就连美国的媒体现在都搞明白了，站出来讲这几个校长没有保护学校的言论自由。<br><br>　　但是美国的拜登搞不明白。<br><br>　　美国的拜登搞了一个文件，扩大了美国国务院的签证限制权限。目的主要是便于堆确认为腐败分子的人的全家进行签证限制。<br><br>　　通俗的说，就是美国人一旦认定某一些人是腐败分子，不管在哪个国家腐败的，只要上了名单，就能马上限制这些人进入美国。于是拜登大手一挥，把30来个人拉进了名单。<br><br>　　世界各地都有滥用职权的人，世界各地都有以权谋私的人，腐败分子也到处都有。美国人找他们的盟友和伙伴，搞全球反腐败，我们当然是支持的。<br><br>　　再大的分歧面前，只要一谈反腐败，那全人类的利益都可以一致。就像是面对日本人，中国两个省份的人矛盾再大，都能马上凝心聚力。面对以色列，不同的伊斯兰教派分歧再多，也可以握手言和。<br><br>　　面对腐败分子，那就算是以色列人来了，都可以并席而坐。你问我腐败分子是不是人，我只能说不是。<br><br>　　但是拜登要反腐，首先得追究一下佩洛西，佩洛西的老公搞股市的内幕交易，不能不算是腐败行为。现在布林肯别说是苍蝇不见得拍了，就连老虎都不见得打了。这算什么反腐？<br><br>　　反腐反腐，喊了半天，上到老虎，下到苍蝇，打了几个？我看拜登要反腐还不如让布林肯去反腐。毕竟，布林肯说杀谁全家，就杀谁全家。<br><br>　　但是拜登敢让布林肯反腐吗？不敢。<br><br>　　小拜登和拜登父子二人就不清不楚，反腐下来，怕不是现任总统都能给关进去。<br><br>　　原来我国的宋朝有个皇帝叫做赵构，嘴上天天讲这里是临安。可是真出现了一个岳飞，打算把临安变成临安的时候，岳飞就死了。<br><br>　　古今中外，盖莫如是。<br><br>　　就算是现在，也是如是。放眼各国，哪国的岳飞，没有死一死呢？<br><br>　　美国的布林肯被夺了政权，俄罗斯的斯特列科夫也没了兵权。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 21:57:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：菲律宾 ，一个将仇敌当亲人的炮灰]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279280-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393983">　　美国是菲律宾亲人？<br><br>　　菲律宾在南海问题上跳得这么高，以为美国是它亲爹，但美国却不会把它当儿子一样疼着，在一些美国人眼中，菲律宾仍然是一块殖民地。<br><br>　　美国崛起成为全球强权的标志就是占领菲律宾。历史背景是西班牙海军在美军海军面前一败涂地，不得不拱手让出殖民地--菲律宾。<br><br>　　Philippines，当时对绝大多数美国民众来说，它到底是一个地名，还是一种水果名称？整不明白，因为它太过遥远。<br><br>　　但对于老罗斯福总统、麦金莱总统、“海权论”提出者马汉，洛奇等人来说，菲律宾近在眼前，时不可失。<br><br>　　所以，当美国海军在马尼拉湾击败西班牙舰队之后，美军就决不能班师回朝，而是要占领这些地方。不仅仅占领吕宋岛，更是要占领整个菲律宾。<br><br>　　要不就全部拥有，要不就完全放弃，这就是美国的零和博弈思维。<br><br>　　但要是将菲律宾变成殖民地，美国就等于放弃了“门罗主义”，把手伸向了美洲之外。<br><br>　　“门罗主义”很重要吗？一切要相信上帝的指引。<br><br>　　于是，麦金莱总统说自己在某一个深夜得到了上帝的启示，<br><br>　　“我们不把菲律宾留给菲律宾人，他们混乱、野蛮、不适合自治。别无他法，我们必须全部拿过来，提高他们、教化他们、让菲律宾信奉基督，让他们得到文明……”<br><br>　　1898年12月，美国宣布对菲律宾群岛拥有主权。同时，美国与西班牙在巴黎签订《和平条约》，美国给了西班牙2000万美元，作为其“转让”报酬。<br><br>　　1899年2月6日，美国国会投票通过《巴黎和约》，将占领菲律宾行为合法化。<br><br>　　从此，美军对菲律宾人民的屠杀开始了，整整持续了三年。<br><br>　　美国一定要让菲律宾人懂得“文明”的真谛，美军动用了7万人的兵力（比在古巴登陆的美军人数多4倍），把菲律宾杀成尸山血海。<br><br>　　菲律宾人无论男女老幼，凡是与反抗侵略者有关联，一律处决。<br><br>　　帕西格河天天随着美军炮弹翻腾不停，菲律宾人逃也是死，不逃也是死。美军用堆积如山的菲律宾人尸体作掩体，一步一步向前推进，希特勒都没这么干过。<br><br>　　集体处决菲律宾人，对美军来说是家常便饭，这是“文明对野蛮的惩罚”。<br><br>　　在萨玛省（位于菲律宾中部，第三大岛），雅各布·史密斯将军率领的美军登陆后，决定对这里平民进行报复性的屠杀。<br><br>　　他对美军说，“我不需要囚犯，希望你们杀死并烧死他们；杀死和烧死得越多，你们就让我越高兴。”美军在岛上行刑的场面，令英国记者都震惊不已。<br><br>　　而菲律宾人怎么也想不到会是这种结局。最初，美军与他们在香港结盟，誓言共同打击西班牙殖民者。<br><br>　　美国还承诺帮助菲律宾起义者取得独立，然而，在1898年8月13日炮击王城（马尼拉陷落，西班牙守军投降）后，美军就掉转枪口对准了菲律宾盟友。<br><br>　　菲律宾人找到背信弃义的美国人讨要说法，被美军送去见上帝。<br><br>　　通过三年的屠杀，美国在菲律宾建立了新殖民地，拥有了海陆军基地，<br><br>　　英国支持美国，因为它担心在中国的势力范围会被更凶猛的列强侵蚀。<br><br>　　有了菲律宾，美国就有胆向列强提出“门户开放”政策。美国虽然来得，晚，但要在中国取得到跟列强们一样的特权。<br><br>　　在美国国内工业品和农业品市场饱和的情况下，美国通过占领菲律宾，得到了通往中国的贸易走廊。<br><br>　　当中国疲弱的时候，菲律宾的价值是一条前往东亚的通道。<br><br>　　当中国强大的时候，菲律宾的价值变成是对抗中国的炮灰。<br><br>　　那么，菲律宾自身的定义是什么？二战以来，只有少数菲律宾人知道自己的利益所在。<br><br>　　但在大多数时间内，菲律宾都是被西方定义，有时是“民主橱窗”，有时是“腐败之地”，主要看它跟美国的关系，现在又要变成“民主橱窗”了。<br><br>　　菲律宾的历史如此惨烈，有些菲律宾人却还把美国人当亲人，而对它心存善意的中国则成了他们的敌人，这是个可悲的笑话。<br><br>　　美国对菲律宾一些政客的控制力比美国的军事力量还可怕，那是一帮是非不分的可怜虫和替死鬼。<br><br>　　西方的炮灰<br><br>　　自今年2月以来，小马科斯将杜特尔特积累起来的那点对华外交“遗产”一点一点地败光。<br><br>　　不知道他被美国捏住了什么要害，但一切皆有脉络可循：<br><br>　　5月，小马科斯访问白宫回来，似乎找到了靠山，而美国也终于找了一个愿意在南海问题上甘当炮灰的国家。<br><br>　　5月15日，针对菲律宾的挑衅，中国海警局发布了第1号令（《海警机构办理刑事案件程序规定》），6月15日生效。<br><br>　　6月14日，菲律宾多艘海警船在仁爱礁附近和中国海警发生对峙。<br><br>　　7月，菲律宾翻出所谓的“南海仲裁案”进行炒作，美国予以大力支持。<br><br>　　7月12日，中国外交部发言人批驳了菲律宾的炒作行为，中方用词之严厉是七年来所罕见的。<br><br>　　7月31日，欧盟委员会主席冯德莱恩破天荒到访菲律宾，她公开声称欧盟“支持南海仲裁案”，冯德莱恩为谁而来？决不是欧盟，而是美国。<br><br>　　小马科斯在冯德莱恩给他壮胆之后，不再顾及刚刚访问中国回来的杜特尔特的规劝，在南海问题上变本加厉地折腾。<br><br>　　8月5日，菲律宾不顾中方一再警告，再派出2艘船只擅自闯入仁爱礁海域，企图向那艘非法“坐滩”的破军舰运送用于维修加固的建筑物资。<br><br>　　中国海警5201舰用水炮将菲舰送走。中国外交部则明确要求菲律宾把破军舰拖走，恢复仁爱礁无人无设施的状态。<br><br>　　菲律宾跑去向美国哭诉，在国际上打悲情牌。<br><br>　　9月5日-7日，”东盟峰会“在印尼举行。<br><br>　　印尼总统佐科在开幕式上表示，“不允许东南亚成为任何大国的代理人”<br><br>　　参会的小马科斯却想将菲律宾船只遭水炮驱离一事带入会场，结果无人搭理，因为大家都在忙着讨论东盟与中国的经贸合作和基建发展计划。<br><br>　　不过小马科斯还是在雅加达找到了“温暖”，参会的美国副总统哈里斯要帮他出头。<br><br>　　哈里斯在会场对东盟讨论经济计划毫无兴趣，转着椅子东张西望。<br><br>　　到她发言时，她却跑题了，谈起了南海问题、缅甸问题、乌克兰问题。<br><br>　　哈里斯强行夹带私货的行为，使得会场气氛顿时冷却，除了日韩，没有人愿意接她的话。<br><br>　　菲律宾却认为自己得到了美国的大力支持，其国内亲美反华势力也觉得“翻身日子”来到了。<br><br>　　10月，菲律宾继续在海上碰瓷中国海警船。原本藏在背后的美国也慢慢走向了前台，并帮菲律宾组建南海“八国联军”。<br><br>　　菲律宾以与多国海军或海警联合巡航为幌子，以保障自由航行为借口，想以几条小船碰瓷中国，配合美国，把事闹大。<br><br>　　八个国家分别为：美国、英国、澳大利亚、加拿大、新西兰（五眼联盟）、日本、法国、菲律宾。<br><br>　　有了“八国联军”撑腰，菲律宾更加卖力作死。<br><br>　　12月9日，菲3艘渔业公务船侵闯我国黄岩岛海域。中国海警船依法驱离菲船。菲律宾宣称，中国海警发射了水炮。<br><br>　　12月10日，菲律宾又派出2艘海警船、1艘公务船和1艘运补船非法闯入中国仁爱礁海域，企图向非法“坐滩”军舰运送物资。菲律宾同日称，菲船再遭到中方水炮喷射，“发动机严重损坏”。<br><br>　　菲律宾这一闹一哭，马上得到了美国小弟的声援。<br><br>　　12月12日，加拿大外交部发表声明，对中方在仁爱礁、黄岩岛的正当合法维权执法行动妄加指责。<br><br>　　加拿大外交部长乔莉真的知道南海在哪里？真的知道这里发生了什么？她为什么会突然心血来潮为菲律宾发声？<br><br>　　答案很简单，加拿大是美国的一条狗，美国需要它出来吠两声给菲律宾壮壮胆。<br><br>　　菲律宾无论是民间的渔船对渔船，还是官方的海警对海警，都无法跟中国抗衡，这根本不是一个级别的力量。<br><br>　　连台湾省媒体都说这是“草螟弄鸡公”，意思是蚂蚱跳来跳去捉弄大公鸡，想吓吓大公鸡，然后蚂蚱死翘翘。<br><br>　　菲律宾把美国“请进来”，跟美国盟友搞什么联合巡航，接下来就是军舰出场了。<br><br>　　中国人民海军也已经有准备，明年会怎么样？<br><br>　　如果发生军事冲突，菲律宾海军把全部家当打光都不够，而美国最多表示“坚定地与菲律宾站在一起”。<br><br>　　但如果菲律宾被痛打，对美国是有用处的，它可以在西方掀起一波针对中国的“制裁”，并顺势将南海问题国际化，破坏即将达成的《南海行为准则》<br><br>　　关键在于，小马科斯政府和菲律宾军方敢不敢去当这个炮灰？菲律宾国内其它政治家族能不能制止小马科斯的倒行逆施行为？<br><br>　　菲律宾要是以为拉上几个西方国家，就能迫使中国让步，那它就是在找死。<br><br>　　别说“八国联军”，它就算再把印度和韩国拉进来又如何？<br><br>　　南海是中国的核心利益，事关百年大计，既要敢争，也要敢打。<br><br>　　争与打的目标都不是菲律宾，它就是个炮灰。<br><br>　　真正想在南海兴风作浪的是美国，但谁敢说美国就不会变成当年的西班牙帝国？<br><br>　　虽然中国不称霸，但对菲律宾这样的跳梁小丑，它敢死，我们就敢埋。<br><br>　　必须让各国看明白，站错队，是有代价的！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 15:50:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：乌克兰的麻烦大了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279278-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393981">　　现在，可以说乌克兰又到了最艰难的时刻，从某种程度上说，比战火刚爆发时还要艰难。<br><br>　　最关键的战场上，乌克兰发起的大反攻，事实上失败了，现在俄军正在发起进攻。战争最考验的是后勤，乌克兰口袋里的钱基本花光了，美欧的援助，却迟迟没来。<br><br>　　所以，泽连斯基又一次去了美国。<br><br>　　他试图说服阻挠的美国议员，强调乌克兰永远不会在与俄军的战斗中投降。但他也近乎哀求地警告，如果没有更多援助，冲突将更加惨烈，因为“乌军将不可避免地把领土让给目的明确且装备精良的敌人”。<br><br>　　乌克兰急需要援助。按照拜登政府的计划，美国将再拨款600亿美元给乌克兰，其中，500亿用于战场拼杀，100亿满足乌克兰其他需求。<br><br>　　但共和党议员强烈反对，第一，美国人厌倦了乌克兰这个无底洞；第二，是和拜登在斗，拜登你要给钱，那必须在边境问题上让步。<br><br>　　拜登拒绝让步，乌克兰就成了筹码和牺牲品。<br><br>　　失望的泽连斯基离开了美国，拜登只给了自己能够签署的2亿美元。这对一场战争来说，完全是杯水车薪。<br><br>　　更让泽连斯基焦虑的是，拜登的口风，也从以往“需要多久，我们就支持（乌克兰）多久”，变成了“我们能支持一天就支持一天”。<br><br>　　俄罗斯很高兴。俄驻美大使安东诺夫就点评：“泽连斯基美国之行，最后两手空空……因为所有人都厌倦了来自基辅的乞丐。”<br><br>　　乌克兰的挑战，还远不止这些。<br><br>　　北约希望乌克兰继续战斗，但绝对不可能接纳乌克兰。乌克兰最大的希望，就是加入欧盟。但却又遭遇了匈牙利这个拦路虎，就是不答应。<br><br>　　以至于在阿根廷总统就职仪式上，陌路相逢的泽连斯基，几乎和匈牙利总理欧尔班吵起来。<br><br>　　在乌克兰内部，乌军总司令扎卢日内，与泽连斯基的分歧越来越大。一旦乌克兰举行选举，他被认为是泽连斯基最有力的竞争者。但泽连斯基显然也不是等闲之辈，他最近动作频频，撤换了包括国防部长在内的多名军政高官。<br><br>　　乌克兰政局在剧烈颠簸中。按照俄罗斯媒体的说法，甚至不排除政变的可能性。<br><br>　　现在的乌克兰，毫无疑问是内忧外患。普京最近接连访问阿联酋和沙特，外界更普遍认为，普京已渡过最困难的阶段，再次活跃在国际舞台。<br><br>　　俄乌冲突，越来越像一场被遗忘的战争。乌克兰还想重整旗鼓继续战斗，但背后的美欧，却正在悄悄地走开。<br><br>　　最后怎么收场？<br><br>　　我也不知道，我只是隐隐觉得，或许，真到了该和谈的时候了。<br><br>　　俄乌各退一步，接受现实。比如，克里米亚归俄罗斯，乌东地区重新公投，乌克兰不加入北约保持中立。<br><br>　　这也是世界首富马斯克去年的方案。他的理由是，这肯定是俄乌冲突最终的结果。毕竟，俄罗斯人口是乌的三倍，手里还有核武器，乌克兰不可能取得真正胜利，打来打去，只会更多人死亡，与其这样，还不如早点谈判，早点和平。<br><br>　　但乌克兰很愤怒，这等于投降！马斯克立刻也从支持乌克兰的英雄，变成了出卖乌克兰的狗熊，乌军继续战斗，并在夏季发动了大反攻。<br><br>　　但现在，反攻失败了，美国也累了，援助正在枯竭，乌克兰又到了最危险的时刻。<br><br>　　在残酷的现实面前，或许，俄乌真应该考虑一下和谈了。<br><br>　　只是若干年后回看，我们不禁会问：这一切到底为了什么？这场战争值得吗？谁又是真正的罪魁祸首？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 15:48:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：领导人亲自出马，一回合搞定南海粉碎美国阴谋]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279266-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393969">　　近来，美菲在南海再一次兴风作浪。就在局势异常紧张之际，中国领导人亲自出马访问越南。这一动作基本上搞定了中国与东盟的关系。也等于是一回合搞定了南海，彻底粉碎了美国的阴谋。<br><br>　　美国已经把中国定位为其最大的对手或挑战。欲通过印太战略强化对中国的围堵和打压。更期望能够建立“印太版北约”。<br><br>　　可是，东盟国家早就明确了不在中美之间选边站队的立场，甚至于还不顾美国的压力而加强了与中国的合作。中国与东盟连年互为第一大贸易伙伴，就已经证明了早就实际上选择了中国。<br><br>　　然而，美国硬是不死心。东南亚自奥巴马时期进行战略东移以来就是美国的重要的战略支点或突破口。即使不能建立反华战队，也必须要离间中国与东盟的关系。<br><br>　　拜登这三年来，除了强化对欧盟的控制之外，还是想把东盟纳入自己的麾下。因此，包拖拜登本人在内的白宫高官几乎都反复的访问过东盟。<br><br>　　尽管东盟作为一个整体是不为所动，可个别国家因为是所谓的南海主权“声索”国，对拜登的威逼利诱还是产生了心动。<br><br>　　当小马科斯当上菲律宾总统之后，立即采取了“亲美反中”的立场。这给美国又找到了在南海搅动风云的机会。这美菲的互动迅速的得到了加强。<br><br>　　先是在菲律宾增加了针对中国的军事基地，之后就是联手在仁爱礁和黄岩岛挑衅中国。菲律宾以为有了一个“共同防御条约”就可以肆无忌惮为所欲为，又开始挑衅中国。<br><br>　　尽管中方已经发出了严厉的警告和采取了相关的行动，可菲方却是非找打不可。在美国的强力支持和鼓动下，菲律宾的反华立场日趋强硬。真有点不撞南墙不回头的意思。<br><br>　　目前，美国一再的威胁中菲南海对峙适用于“美菲共同防御条约”，以此强力的拱火菲律宾前冲。同时，欧盟也就南海问题发声，显然是也有煽风点火之意。这让菲律宾更是肆无忌惮，真有点不顾死活的往前冲的味道。<br><br>　　就在这个关键的时刻，中国领导人前往越南进行国事访问。南海局势问题自然是重中之重。<br><br>　　中国领导人的访问，受到了最高规格的礼遇，双方也达成到了许多重要的共识。特别是一致同意建立“命运共同体”。这可以说是中国对外关系的最高级别了。<br><br>　　同时，双方还刻意强调了“双方同意更好地控制并积极解决分歧，维护南中国海和地区的和平与稳定。”<br><br>　　我方之所以在这个敏感的时刻选择越南，一个重要的原因是中越在南海有主权争端，另一个重要原因就是越南是美国拉拢的重要对象。<br><br>　　2个多月前，拜登访问了越南，一个月前布林肯也访问了越南。显然越南是美国争取的重点对象之一。<br><br>　　尽管越南方面并没有与美方在事关南海和中国关系问题上达成什么意向，毕竟越南与美国的关系也在升级之中。<br><br>　　尽管作为整体东盟拒绝站队美国，可也不除外个别国家错判形势或利欲熏心而借机妄动。只要搞定了越南，整个东盟的立场就不会动摇。<br><br>　　中国不会排斥和干涉越南的外交事务，但增强中越关系却也是发展和稳定大局的需要。<br><br>　　尽管越南这一届政府在对华关系问题上更务实更看重。可也必须要明确其战略意图或立场。美越关系如何是一回事，越南是否参与美国的南海战略则是另外一加事。<br><br>　　如果越南立场不坚定甚至是有心参和的话，这会直接影响到东盟的立场，也可能会有其它国家效仿。因此，此次越南之行就显得非常重要。可以说是关系到中美对东盟的争夺战。<br><br>　　如今，中越关系再上一个新台阶。越南也承诺共同管控争端稳定南海局势。这显然已经是堵上了美国的口。其它国家也好，东盟也罢，自然就不会主动参与或介入。<br><br>　　再加上前不久新加坡未来接班人副总理兼财长黄循财的访华，坚定了新加坡的立场。这决定了东盟整体的立场不会变。<br><br>　　自菲律宾恶化对华关系以来，特别是美国强化在南海挑衅之后，东盟国家一直保持沉默。不表态也是一种表态，没有立场也是立场。<br><br>　　如今，东盟的两个重要国家新加坡和越南的立场坚定，印尼和马来西亚等国的也早就表明了稳定 南海局势的立场。可以说此访越南，意味着彻底的搞定了东盟。<br><br>　　作为东盟的一员，菲律宾不顾整体利益而引狼入室。尽管其它成员国不说什么，可沉默不语的立场就已经是说明了问题。这并不符合东盟的整体利益。<br><br>　　中国与东盟的贸易稳定的增加，东亚也是目前世界上经济复苏形势最好的地区。可以说目前正处于打造亚洲世纪的关键时期。任何引发域内动乱或不稳定的因素都会受到孤立。<br><br>　　菲律宾想找打那是自己的选择，与东盟无关。只要东盟不介入就不会利益受损。菲律宾只能是自己咽下自己制造的苦果。美国支持菲律宾也是美菲之间的事，与东盟无关。<br><br>　　奥巴马时期菲律宾就曾经做过美国反华的急先锋，那时东盟的立场还不坚定，甚至于还一度的倾向于站队美国。最后菲律宾的挑战还是失败了。奥巴马的南海挑衅行动也失败了。东盟对华合作的立场也就坚定了。<br><br>　　这一次世界局势已经不可同日而语，美国的战略困境更艰难。中国的实力更是突飞猛进。特别是中国与东盟合作取得巨大成就的情况之下，菲律宾会更加的孤立。之前失败了，这一次也必定会失败。<br><br>　　搞定了东盟之后，菲律宾如何折腾，美国如何强硬，都不重要了。菲律宾内部有人警示不能当乌克兰第二，这还是高估了自己。以中国目前的军事实力，不要说一个小小的菲律宾，就是强大的美军也不敢在南海与中国一战。<br><br>　　别看目前美国威胁启动美菲共同防御条约，要真的打起来，美国军舰肯定早就溜之大吉了。如果美国有意让菲碰瓷开战，也用不着急着与中国恢复军事沟通渠道了。<br><br>　　若开战，美国不会介入。而菲律宾根本就是小菜一碟。也不会影响中国与东盟的合作关系。相反，菲律宾的市场份额可是有的是国家需要。<br><br>　　重要的是，一战就将彻底搞定南海局势，或许中国还会一不做二不休的完全收回被菲非法侵占的其它岛礁主权。<br><br>　　而要是菲律宾知难而退，那这一波南海也就是云开雾散。也决定了美国再一次的挑战失败。有了一而再，恐怕就不会有再而三了。那美国可就彻底的失去了南海“自由航行”的威慑意义了。未来也只能是无害通过了。<br><br>　　总之，这一次访越的成功，基本上就算是搞定了东盟或进一步的明确了中国与东盟的合作关系。也就是搞定了中国对外合作战略的基本盘。美国想利用东南亚这一重要的战略支点推动印太战略就更难了。不但彻底的粉碎了南海战略，也打乱了其印太战略。这更等于是扩大了中国的大国竞争优势。美国典型的是偷鸡蚀米。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 15:28:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：到处帮美国打仗，联合国还有脸向中国要钱？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279260-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393963">　　戎评说：<br><br>　　当一个以维护和平和发展为宗旨的组织成为西方国家控制的政治工具，那么它眼中只有利益没有公平。<br><br>　　联合国秘书长古特雷斯在2023年中央应急基金认捐会上发言称，截止到今年11月底，联合国应急基金已经花费了6.4亿美元帮助了全球40多个国家地区的困难民众，但资金依然不足，对此他呼吁各国捐款。古特雷斯还特意提到中国，感谢中国各方面的捐款，希望中国能加大捐款力度，达到10亿美元。<br><br>　　▲联合国秘书长古特雷斯<br><br>　　面对古特雷斯的呼吁，中国戴兵大使发言回应称，中国自2007年开始每年向联合国中央应急基金进行自愿捐款，2023年的款项已全部拨付。中国坚定支持该基金展开工作，并将在未来继续捐款，但捐款将在力所能及的范围内自愿进行。<br><br>　　言外之意就是，我们该缴的费都缴了，所谓的捐款是自愿行为，不要强迫我们。<br><br>　　在戎评看来，古特雷斯完全就是在道德绑架的情况下明着要钱，那么联合国真的穷到这种程度？<br><br>　　联合国目前的确很穷，但穷的原因根本不是古特雷斯口里所述的那些冠冕堂皇的话，什么帮助了40多个国家地区的困难群众，因为单从金额上看就明显属于掩耳盗铃。<br><br>　　6.4亿美元是不少，但放在联合国的会费体量上并不多，甚至是九牛一毛。举个最简单的例子，2023年，我国缴纳联合国会员费约4.9亿美元，占联合国会费比例的15.254%，全年联合国会费总计超过30亿美元，而这还只是联合国的会员费，各国还要向联合国许多下属机构缴纳巨额的会员费。<br><br>　　▲联合国每年都收巨额的预算<br><br>　　比如联合国下属的国际原子能机构（IAEA），2023年财政预算总额为7亿美元。单单一个下属机构就有这么巨大的预算，可见联合国是很有钱的。<br><br>　　联合国为什么总是哭穷？<br><br>　　首先是美国拖欠不缴纳会员费。<br><br>　　根据联合国11月发布的会员缴纳费用统计，截至11月16日，包括中、俄、印、日、德等139个会员国缴纳了会员费，但作为会员费占比最多的美国却一直拖欠着7亿美元的会员费没有缴纳，这可是占到了联合国2023年会员费用的22%，超过五分之一还多，没有这笔钱，联合国自然会哭穷。<br><br>　　▲美国一直拖欠着连个国大量会员费<br><br>　　如今联合国不向美国要该缴纳的钱，反倒向中国要捐助的钱，双标玩到了极致，还道德绑架，大有你不捐款就代表你不支持救助全球困难民众的嫌疑，可以说是欲加之罪何患无辞。<br><br>　　那么我们中国应该捐款吗？<br><br>　　在这里，戎评认为，捐款是道义，不捐款是本份。<br><br>　　中国公民和全球华人捐款，我们不反对，但是你想要以这种道德绑架甚至是胁迫的方式逼我们捐款，那古特雷斯怕是打错了算盘。<br><br>　　因为我们中国对得起联合国，你联合国不能再过多的要求我们做什么了。<br><br>　　自我们中国加入联合国以来，无论是在日常的会费缴纳还是捐款捐物上，中国都堪称世界所有国家的表率。<br><br>　　根据统计，中国在过去的33年中，在联合国的缴费比例增长了19倍，从1989年的0.79%涨到了2022年的15.254%，如今是联合国的第二大缴费国，缴费总额是排名第三日本的近2倍。<br><br>　　▲中国缴纳的联合国会员费逐年提高<br><br>　　我们中国缴费从来没有拖欠过，都是按照联合国的缴费制度按时缴费，并且随着我们经济的增长，主动提高缴费比例。<br><br>　　除了正常的缴费以外，我们中国在配合联合国各方面所做出的贡献也是其他国家的表率。<br><br>　　新冠疫情时期，全球经济低迷，2021年9月中国首次提出全球发展倡议。截止到目前，已经有100多个国家和多个国际组织支持全球发展倡议。中国已经对其中的31个国家和地区启动了100多个项目，实现人力资源培训1000期。<br><br>　　中国对近十年世界GDP增长的平均贡献率达38.6%，向120多个国家提供了数百亿美元的投资，对广大贫困的第三世界国家提供了上百亿美元的无息贷款，以及难以计数的基础设施建设。<br><br>　　中国不欠联合国什么，反倒是联合国，一旦缺钱就找我们中国，越来越贪得无厌。<br><br>　　▲中国为世界经济的发展和第三世界国家的建设做出了突出贡献<br><br>　　那么联合国的钱都去哪了？<br><br>　　戎评说出原因，大家可能会惊掉下巴，因为联合国的钱全帮助美国，这个最大的欠费国，打仗去了。<br><br>　　2022年，俄乌冲突爆发后，联合国秘书长古特雷斯自作主张，拿着各成员国缴纳的会费支援乌克兰，累计对乌援助金额达39亿美元，甚至不惜拖欠联合国自己员工的工资不发也要支援乌克兰，大有“宁赠友邦，不予家奴”的风范。<br><br>　　▲联合国大量会费被用于支援俄乌冲突<br><br>　　你以为这就是联合国的底线吗？<br><br>　　联合国下属机构国际原子能机构，还做军火生意。<br><br>　　国际原子能机构原本成立的目的是促进各国在原子能领域进行科学技术合作，并且受到核不扩散条约的限制，外加维护世界和平的考虑，国际原子能机构还承担着鉴别各国核能是否用于战争化的职责，以及防止核污染等等。<br><br>　　美国有意向澳大利亚出售3艘“弗吉尼亚”级攻击型核潜艇，并且计划英美未来将与澳大利亚一起研发澳大利亚新型核潜艇，这公然违背核不扩散条约。<br><br>　　▲美国假借国际原子能机构向澳大利亚出售核潜艇技术<br><br>　　但国际原子能机构和联合国睁一只眼闭一只眼，不闻不问，甚至美英以国际原子能机构的名义，派出技术人员远赴澳大利亚，为澳大利亚提供制造核潜艇的技术支持。<br><br>　　在日本排放核污水事件，国际原子能机构非但不制止，反而成为帮凶。<br><br>　　中国等许多国家多次向国际原子能机构抗议日本排放核污水，将核污染转嫁到其他国家。但国际原子能机构非但坐视不管，还出示一份所谓的检测报告，报告中声称日本排放的核污水的放射性物质氚浓度低于安全极限值。<br><br>　　我国发言人毛宁随即便驳斥了这种说法，指出国际原子能机构的此份报告根本没有会员国的授权，更没有会员国的参与，只是秘书处向日方提供的技术咨询和支持活动，缺乏国际性和独立性。<br><br>　　▲日本核污水排放不但受到国际社会的抵制，连国内民众也是一片反对<br><br>　　要知道，我国是国际原子能机构的第二大缴费国，正常的诉求都得不到满足，国际原子能机构和联合国又何谈公正，更有什么脸又向我们要钱。<br><br>　　通过以上分析我们就能够得出，联合国的钱一部分让它们支援了美国在乌克兰的代理人战争，另一部分是美国自己欠着不给。<br><br>　　之所以这次急不可耐的道德绑架我们中国张口要钱，实际上是在为欧美国家擅自挥霍联合国资金擦屁股。<br><br>　　当然，古特雷斯想的是利用扶持全球贫困地区民众的借口作为伪装，妄图忽悠我们捐款，这种掩耳盗铃的强盗逻辑和小算盘我们怎么能看不出来，用心更是险恶，而这种举动发生在联合国，这个当今世界最大的国际组织，不得不说是一种悲哀。<br><br>　　▲联合国实际上是由欧美控制的政治工具<br><br>　　其中的根源就在于现行的国际秩序是以美国为首的西方国家建立的，它们尊崇的价值观就是利益至上，是精致的利己主义者，联合国自然也是这个制度下的产物，奉行这个制度的价值观，这才有了一切都向钱看，唯利是图。<br><br>　　破局的关键就在于以中国为首的广大发展中国家努力发展壮大自己，不但要坚决的对它们的不合理要求说不，还要有着底气和实力说不，并且将它们的所作所为暴露在全球的目光中，这样才能逐渐缔造一个公正、合理的世界新秩序，联合国才能够真正的成为一个维护和平、正义、发展的国际组织。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 15:19:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：伊朗男人用40年磨一剑的智慧，助力伊朗女人摘掉...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279254-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393957">　　上周，诺贝尔和平奖举行了颁奖仪式，一对龙凤胎代表他们的妈妈领取了这份奖项——他们的妈妈还在狱中。<br><br>　　请注意照片中小妞儿的打扮。<br><br>　　她是伊朗人，她没戴头巾。<br><br>　　这是他们的妈妈，纳尔吉斯·穆罕默迪，妈妈为如女儿一样的伊朗女孩子们摘掉头巾抗争而入狱。<br><br>　　如果你知道，卡塔尔世界杯上，伊朗男足以拒绝唱国歌的方式，声援伊朗妇女的“摘断头巾”的运动，你就会预见，中东消灭伊斯兰教的第一张多米诺骨牌，必是伊朗。<br><br>　　此次西方把本年度的诺贝尔和平奖颁给上面的大妞，并不是它们有多关心伊朗妇女的自由与人权，更大程度上，不过是为了恶心伊朗。<br><br>　　为什么要恶心伊朗呢？<br><br>　　答案只有一句话：讨厌伊朗，又干不掉伊朗。<br><br>　　此刻，让我们站到板凳上，回头去看，全球反霸权反殖民统治的大业能走到今天，伊朗起了举足轻重的作用——伊朗是真正的40年磨一剑，一步一个脚印，手段稳准狠。<br><br>　　路，是自己走的。<br><br>　　上时间线：<br><br>　　1979年，伊朗爆发伊斯兰革命，当年年底，霍梅尼返回伊朗，成为伊朗最高领袖，8个月后，也就是1980年8月，美国怂恿伊拉克总统萨达姆军事打击伊朗，战争一打就是8年，彼时，伊朗男人手拉手趟地雷的场面深深的震撼了老朱，是真的不怕死啊。<br><br>　　1982年，伊朗帮助黎巴嫩人抵抗以色列侵占该国南部，成立了什叶派伊斯兰政治和军事组织，就是今天的黎巴嫩真主党，要知道，那个时候的伊朗正在跟伊拉克打仗；<br><br>　　自己火深火热，依旧布局它国，这战略眼光，一般人可真做不到。<br><br>　　波斯人做到了。<br><br>　　亘古的文明传承，其智慧不是那些只有二三百年历史的杂碎国家能够比拟的。<br><br>　　伊斯兰革命成功之后，美国便开始全方位的制裁伊朗，伊朗整个国家的日子过得非常之艰难。<br><br>　　真正的转机来自美国入侵伊拉克。<br><br>　　2003年，美国国务卿鲍威尔用一小瓶传说中的洗衣粉在联合国安理会上晃了晃，然后美军便大举入侵伊拉克，把老萨绞死了。<br><br>　　现在来看，这是美国在中东做的最脑残的事——老萨虽然反美，可老萨也是制衡伊朗的重要力量，这下好了，美国帮伊朗做了嫁衣了。<br><br>　　没有了老萨，伊朗在中东布局的脚步加快，苏莱曼尼带领伊朗的准军事力量进入伊拉克，帮着伊拉克抗击美军；<br><br>　　2011年，叙利亚内战，同为什叶派的叙利亚领导人阿萨德向伊朗求助，伊朗果断出手，帮阿萨德抗击反政府力量；<br><br>　　2015年，也门内战，沙特牵头成立多国联军对胡塞武装发起军事行动，又是伊朗，大力支持也门胡塞穿着拖鞋把“穿着美式武装”的沙特联军打的满地找牙；<br><br>　　2017年时，卡塔尔被沙特、阿联酋、巴林和埃及等国实施外交封锁，封锁了1000多天，伊朗运用运输机给卡塔尔空运生活物资，帮卡塔尔渡过了难关；<br><br>　　2022年，俄乌战争爆发后，伊朗明里暗里的向俄罗斯输送武器，尤其是无人机，几乎是敞开口的供应俄罗斯，为俄罗斯扛住西方的多轮打击立下了汗马功劳。<br><br>　　在这里，歪个楼。<br><br>　　早在2019年时，伊朗便与俄罗斯秘密联系，想与俄罗斯联合研制无人机，彼时的俄罗斯根本瞧不上伊朗，事实上，还不要说伊朗，那个时候的俄罗斯军供甚至连咱都瞧不上，可是，让俄罗斯万没想到的是，伊朗自己研制成功了，并且，不计前嫌的大规模供应困境中的俄罗斯，这胸襟着实有大国风范。<br><br>　　伊朗真正牛X的地方是，是用40年的时间，成功成为了巴勒斯坦抵抗运动哈马斯背后的大哥。<br><br>　　1978年12月成立的哈马斯是中东的逊尼派，这个派别与什叶派之间有很深的宗教矛盾。最初的哈马斯，跟伊朗屁关系没有，可是，敏锐的伊朗领导人发现了主战派的哈马斯与主和派的法塔赫之间的裂痕，于是果断出手，拉拢哈马斯。<br><br>　　1990年12月，哈马斯领导人应邀参加了在德黑兰召开的纪念巴勒斯坦起义三周年的国际会议，本次会议称哈马斯的斗争为“巴勒斯坦伊斯兰起义”，给了哈马斯一个很高的定位。<br><br>　　1991年10月，哈马斯开始在伊朗首都德黑兰设立办事处。第二年，哈马斯政治局主席穆萨·阿布·马尔祖克受邀访问了德黑兰，会晤了伊朗最高领袖阿里·哈梅内伊，双方第一次确定了“联合反对以色列占领巴勒斯坦”的目标，并且，从那时起，伊朗每年给哈马斯提供3000万美元的援助。<br><br>　　要知道，那可是30年前啊，而且，彼时的伊朗刚刚结束两伊战争，国家一片萧索，承受着欧美的各种制裁，就这，伊朗仍就勒紧裤腰带支持哈马斯，这战略眼光着实让人赞叹。<br><br>　　2006年1月，哈马斯在大举中胜选后，以色列和西方国家对哈马斯政府实行制裁，哈马斯向伊朗求援，伊朗做出了积极回应。伊朗政府承诺如果以色列和美国切断资金，它就向巴民族权力机构提供2.5亿美元的援助。<br><br>　　2006年4月，在德黑兰举行的反对犹太复国主义国际会议结束时，伊朗宣布向哈马斯政府捐款3120万英镑。到2006年11月，伊朗声称已为哈马斯提供了1.2亿美元。在2006年12月7日哈尼亚访问伊朗时，伊朗又承诺给2.5亿美元以补偿西方国家对哈马斯的制裁。2008年5月，伊朗表示将在2008年下半年给哈马斯提供1.5亿美元的援助……<br><br>　　不止给钱，伊朗还为哈马斯战士提供军事训练，培养军事人才。<br><br>　　没有人知道，在10月7号哈马斯发动“阿克萨洪水”行动之前，伊朗给了哈马斯多少武器，但真主党拥有数千枚伊朗生产的法塔赫-110和“佐尔法格尔”导弹却是他们自己报出来的。<br><br>　　还记得前几天普京访问沙特和阿联酋的事吧，彼时，普京去的时候是4架苏35护航，回来的时候，变成了两架，对此，著名军事专家杜文龙在坐客央视时说，这两架苏35极有可能是交付伊朗了，此前俄伊曾签下了俄罗斯向伊朗出售75架苏35的大单。<br><br>　　还有一件伊朗高瞻远瞩的事，那便是，成立“反制裁国家联盟”。<br><br>　　事实上，早在今年9月上合峰会期间，伊朗总统莱西便提出，“被制裁的国家只要建立起合作的关系，就能克服诸多困难，从而变得强大起来”， 建议成立“反制裁联盟”，这一构想彼时并没有得到多少国家的支持，连俄罗斯都没啥大劲儿。<br><br>　　可是，谁会想到，当地时间12月4日，古巴国家主席迪亚斯-卡内尔访问伊朗了，这是时隔22年来古巴领导人第一次访问伊朗，而眼下，就连俄罗斯，也对伊朗当初提出的“反制裁联盟”产生了浓厚的兴趣，所有这一切，离伊朗总统提出这一建议不过是仅仅过去了不到三个月。<br><br>　　其间发生了什么大家都看到了。<br><br>　　哈马斯、黎巴嫩真主党、也胡塞武装、叙利亚政府军、伊拉克军政府等“抵抗联盟”的几支队伍背后都是伊朗，可以说，是伊朗一手操控着此次巴以冲突这盘棋。<br><br>　　来自以色列国土报的消息，昨天，伊朗支持的“叛乱分子”劫持了一架悬挂马绍尔群岛国旗的油轮“阿德莫尔遭遇号”，这艘船来自印度的芒格洛尔，船东是爱尔兰的阿德莫尔航运公司。也就是说，眼下，谁家的船想安然的从红海或波斯湾经过，都要看伊朗脸色了。<br><br>　　事实上，伊朗的战略重心不在红海，而是巴以。<br><br>　　昨天，以色列13频道的分析师发推称“哈梅内伊要求伊斯兰国家对以色列实施制裁，阿拉伯国家拒绝，伊斯兰合作组织也无动于衷，”抵抗轴心领袖哈梅内伊随后决定，“从红海对以色列实施制裁，让以色列人陷入地狱”。<br><br>　　说白了就是，阿拉伯与伊斯兰世界不肯出手帮助巴勒斯坦抗击美国和以色列是吧？老子自己上。<br><br>　　伊朗拥有全世界最好的制造核反应堆的重水，伊朗拥有现代化的雷达，导弹和无人机，伊朗自己研发的防空系统“Mersad”，可以击落最远45公里外的目标，伊朗拥有隐藏在山区的移动防空系统，加之伊朗又是在家门口做战，如此你明白，美国为何一次次被打，却不敢动的原因了吧？<br><br>　　美国忌惮伊朗，更忌惮伊朗背后的中俄。<br><br>　　美国不想在中东下场，可是，眼下，美国已经无法左右中东的局势了，当加沙成为以色列人的格罗兹尼，不敢在加沙继续打下去的以色列必会将矛头指向黎巴嫩真主党，而真主党的纳斯鲁拉，等这一天已经等了很久了。<br><br>　　以色列会拉美国下水，妥妥的，而无论是否下水，美国被逐出中东都是最后的答案。<br><br>　　再上张图片：<br><br>　　这是抖音上的一个视频，几天前拍的，视频上的这名伊朗女孩子会说汉语，没戴头巾，穿的也很时尚，她穿着这身衣服走在大街上，没有宗教警察管她。<br><br>　　曾记否，15个月前，一名22岁的库尔德女子因为没戴头巾而被德黑兰的宗教警察当街逮捕，两天后死在了看守所里，仅仅过去了一年，照片上的这名伊朗女孩子不戴头巾在街上行走，已经没有宗教警察管她了。<br><br>　　伊朗在进步，在向世俗社会靠拢，因为，它深知，眼下的自己和自己领导下的“抵抗之弧”有多需要世俗社会的支持，它不想也不敢为了一条头巾而成为世俗国家眼里的“另类”。<br><br>　　波斯人的原始宗教是拜火教，伊斯兰教根本就是在阿拉伯人的屠刀下才皈依的，加之1979年之前，巴列维王朝领导下的伊朗是个世俗开放的社会，如此，未来，伊朗人摘掉的不止是头巾，更可能是整个伊斯兰教……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 15:07:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：突发！美国内斗升级，拜登的大麻烦来了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279251-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393954">　　今天的美国政坛彻底炸锅了！<br><br>　　美国众议院经过投票表决，正式发起了对美国总统拜登的弹劾调查，也让拜登成为继特朗普之后，在任上被众议院发起弹劾调查的美国总统。<br><br>　　你查我的人，我就查你的人！<br><br>　　共和党发起的倒拜行动正式打响了第一枪！<br><br>　　如今我们从美国政坛的激烈运动，依稀看到了韩国青瓦台的刀光剑影，那就是你死我活，争相想把对方搞进监狱。<br><br>　　要知道，过去美国两党内斗再厉害，都尽量避免擦枪走火甚至彻底失控，不清算旧账成了美国的潜规则，这也是美国历史上极少有下台之后的总统遭受政治清算的命运。<br><br>　　而如今，自从黑马特朗普上台之后，美国政坛开始乱套了，民主、共和两党的内斗已经突破了这一规则，民主党对特朗普在任时多次发起弹劾行动，而特朗普在任期间纵容了支持者冲击美国议会，并且2020年一直不承认败选，彻底改变了美国两党斗而不破的底线。<br><br>　　而美国民主党就连特朗普退休了之后都不放过，对特朗普发出多项刑事指控，从明星封口门到集团偷税门，再到秘藏文件门等等，对特朗普展开了数10项罪名调查。可以说，这其中每一项罪名落实都能将特朗普送进大狱。此时的美国内斗已经彻底改变了不清算退休总统的这一潜规则。<br><br>　　民主党人之所以对特朗普如此赶尽杀绝，还是因为特朗普想要再次卷土重来，重新杀回白宫，并且声称要对拜登以及民主党展开另一轮的清算行动。<br><br>　　在拜登和特朗普的对决不占任何优势的情况下，民主党人彻底撕破脸皮，选择对特朗普展开政治清算，其实说白了就是要把特朗普这个绊脚石直接给踢开，不影响2024年拜登连任总统之路。<br><br>　　民主党彻底撕破脸皮，直接把刀口对准了共和党的政治明星特朗普。也让共和党人开启同仇敌忾，义无反顾站在特朗普这一边。<br><br>　　更何况，如今的特朗普在选民当中的支持率是遥遥领先，在共和党之内没有第2个能与之挑战的对手。所以保住特朗普也就是在保住共和党在2024年美国总统大选。说的在明白点，保住特朗普就是支持共和党自己。<br><br>　　在全力支持特朗普的同时，共和党人也以牙还牙，从拜登上任的那一天开始，就对美国总统拜登发起弹劾调查的准备工作。<br><br>　　为了弹劾拜登，共和党人甚至不惜用自残的方式废掉了推进弹劾拜登不力和民主党暗送秋波的共和党众议长麦卡锡，也让麦卡锡成为近年来美国第1个被弹劾下台的众议院议长。由此可见，共和党已经下定决心一定要让老拜登尝尝被弹劾的滋味。<br><br>　　我们看到，今天，拜登发文怒批共和党人对他的政治追杀，与此同时，他将不能援助乌克兰以及以色列和美国政府又要面临关门危机的所有责任都一股脑的推给了共和党。称正是因为共和党的阻挠才使得美国的计划不能继续推进。<br><br>　　老拜登为什么会愤怒？原因只有一点，这个在美国政坛纵横了几十年的老政客，已经闻到了危险的味道。<br><br>　　共和党这次抱团通过了对拜登的弹劾调查，不但预示着共和党对拜登发起总攻的开始，也标志着美国民主、共和两党在未来的总统竞选厮杀将会彻底白热化，也让拜登和特朗普同时站在了同一起跑线，那就是特朗普在接受调查，你拜登也别想跑。<br><br>　　我们看到，共和党给出弹劾拜登理由牵扯到了拜登家族腐败等一系列相关问题，虽然弹劾调查在众议院获得通过，但是在民主党占据优势的美国参议院获得通过希望不大，但随便不能将拜登给拉下马，但将拜登家族的那点事再一次摊在阳光下，对本来就已经支持率告急的拜登来说，无疑会是雪上加霜，要是万一查出点什么事儿来，那拜登可能就和2024年美国总统大选提前说拜拜了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 15:04:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：菲律宾，又当出头鸟]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279247-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393950">　　12月13日外交部记者会上，有记者提问称，美国国务院当地时间10日发表声明，对中国在黄岩岛和仁爱礁附近海域采取的执法措施妄加指责，并威胁称《美菲共同防御条约》适用于南海。请问中方对此有何评论？<br><br>　　外交部发言人毛宁表示，关于近日在中国仁爱礁海域发生的有关事态，我已经详细介绍了事实的真相和中方的立场。她表示，同时需要指出的是，黄岩岛是中国固有领土，中国对黄岩岛及其附近海域拥有无可争辩的主权。12月9日，菲律宾三艘公务船未经中方允许擅闯黄岩岛邻近海域，中国海警依法采取必要措施，现场操作专业克制，合理合法。<br><br>　　——菲律宾又当出头鸟了。<br><br>　　菲律宾为啥总是跳来跳去？我之前写过一篇文字，叫《不要低估菲律宾》，里面已经把菲律宾分析得比较清楚。<br><br>　　之所以用这个标题，主要是基于如下事实：<br><br>　　一，前段时间菲律宾上蹿下跳，对中国展示强硬，又是撂狠话、又是强闯仁爱礁、又是拉着美国来撑腰。菲律宾不仅拒绝了中国的联合军演邀约，还宣布要和美国搞联合军演。看那架势，颇有扮演亚洲乌克兰的味道。<br><br>　　二，就在大家以为菲律宾要拿自己鸡蛋一样脆弱的脑袋，来碰中国的巨石时，菲律宾又有了新动作，表示要取消与美国、澳大利亚、日本的联合军演。<br><br>　　要知道为了鼓励菲律宾撞南墙，美日澳三国都表现出了极大的诚意：<br><br>　　美国派出了美国号两栖攻击舰，满排45000吨、可载机38架，也可以起降F35战机。<br><br>　　日本甚至出动了堪称准航母的最大驱逐舰出云号，<br><br>　　澳大利亚派出堪培拉号两栖攻击舰。<br><br>　　看这架势，就是来给菲律宾撑腰壮胆撑场子来了。但是关键时刻，菲律宾退缩了。<br><br>　　菲律宾这个做法，看似有点怂，但其实很有智慧；让人刮目相看。<br><br>　　菲律宾敢挑衅中国是基于三个判断：<br><br>　　1、中国还在谋发展，主要战略还是和平崛起，对周边国家基本是以合作谋共赢，释放善意为主。正是基于这个原因，菲律宾那条破船，才能赖在仁爱礁20多年。<br><br>　　2、中国非常重视与东盟的关系。<br><br>　　常言道，远亲不如近邻。中国和东盟是搬不走的邻居。中国想要可持续发展，离不开东盟的市场。<br><br>　　东盟十个国家，总面积约449万平方公里，人口也奔着7亿去了，发展潜力巨大，市场前景广阔，各国都想去分一杯羹，中日韩有近水楼台先得月的优势。然而菲律宾、越南和马来西亚3国都有非法占据中国的南海岛屿。中国与印尼没有任何领土主权争议，但部分海洋权益主张上存在重叠。这4个国家占据了东盟半壁江山，中国对其中的一个国家动手，必然引发其他东盟成员的警惕，甚至导致它们倒向美国。<br><br>　　东盟有着漫长的海岸线，衔接太平洋和印度洋，地缘位置极其重要。中国作为全球贸易第一的国家，维护南海安全，离不开东盟的配合。<br><br>　　3、美国撑腰。<br><br>　　美国把中国列为主要战略对手，对中国进行全方位打压。<br><br>　　除了贸易战、经济战、科技战、金融战、信息战等等一系列策略外，还拉帮结派，竭力激发周边国家和中国的矛盾。<br><br>　　美国的支持，让菲律宾胆子壮了很多。中国自始至终都保持着大国定力，知道美国是幕后黑手，把主要力量用来化解美国的压力。<br><br>　　所以中国处理与东盟国家的关系时，会比较克制。过去几十年，菲律宾和越南虽然经常挑衅，中国都是以包容为主。<br><br>　　鉴于这段时间菲律宾的表现，舆论界认为菲律宾把中国的包容视为软弱，想要扮演亚洲乌克兰。<br><br>　　但是从菲律宾撤销8月23日和美日澳演习的计划看，菲律宾并没有忘记自己不是中国的对手，而且好像变聪明了。<br><br>　　为什么说菲律宾好像变聪明了呢？<br><br>　　原因1，理由找得很好，缺乏合适的军舰。<br><br>　　公开资料显示，菲律宾海军现役总兵力约3.4万人，其中海军陆战队8700人，海岸警卫队3500人，另有预备役约1.7万人；拥有各型舰艇120余艘，其中主要作战舰艇66艘，辅助舰艇50余艘。——规模似乎不小。<br><br>　　但海上作战的基础是装备。菲律宾的海军中，绝大部分舰艇排水量在1000吨以下。你没看错，是一千吨，不是一万吨。<br><br>　　菲律宾海军最大、火力最强的“拉贾·胡马邦”号护卫舰，是美国二战时建造的老爷车坎农级护卫舰；满载排水量只有1620吨。1955年，美军将该舰交给日本；1978年，被移交给菲律宾；1979年，被拖至韩国进行大修。1980年2月27日，在菲律宾再次服役；最大航速18节，甚至不及现代商船。<br><br>　　这也是为啥菲律宾的舰艇面对中国海警毫无办法的原因。8月5日，参与菲律宾巡逻艇拦截的中国海警5201号，排水量是2500吨。双方体量上就明显不是一个量级。<br><br>　　菲律宾就那点海军家底，和前来陪练的美日澳巨舰搞针对中国的联合演习，怎么看都像是被土匪忽悠的二愣子。<br><br>　　这种情况下，菲律宾说自己没有合适的军舰，看似变相卖惨，其实是在向美日要援助，让美日帮菲律宾升级海军。<br><br>　　原因2，和中国搞一波谈判。<br><br>　　8月16日，小马科斯任命前外交部长洛钦为总统中国特使，负责特别事务。菲律宾表示，这项任命将有助于促进该国与中国的双边关系。环球时报报道说，“一般来说，被任命担任这一职务的人与中国有一些特别的交情，或者是对中国比较了解。他需要通过自己的关系网推动中菲交往，并向中国政府转达菲律宾官方的声音。”<br><br>　　之前阿基诺三世时，菲律宾也是在美国怂恿下跳得老高，并且从奥巴马那里捞到不少好处。<br><br>　　随后杜特尔特上台，转身又和中国搞好关系，又捞到了很多好处。<br><br>　　小马斯科上台之后，亲美之余，又和中国搞谈判，明摆着想从中美两边捞好处。<br><br>　　原因3，让拜登有苦说不出。<br><br>　　拜登在美国政坛混了几十年，拉帮结派搞阴谋是把好手。他的政治生涯主要成绩就是策划了乌克兰颜色革命并布局了乌克兰战争，趁机收割了欧洲。<br><br>　　所以拜登也想把乌克兰的成功经验搬到亚洲。但亚洲政客的水平远胜乌克兰那帮人。<br><br>　　拜登之前试图激化中印矛盾，结果印度嚷嚷了一阵子，从美国捞到若干好处之后，转身开始扮演局外人。前阵子印度拉着俄罗斯卖给菲律宾导弹，其实就是为了减轻自身压力。印度现在的目标也变成了追求大国崛起，过几年就会让美国头疼。<br><br>　　拜登试图激化日韩与中国的矛盾，把日本右翼岸田文雄、韩国右翼尹锡悦弄上台。但是日韩两国口号喊得响，就是不想拿出实际行动。日本这次派出云号给菲律宾撑场子，很明显想把亚洲乌克兰的角色让菲律宾扮演。<br><br>　　一看大家都不上钩，拜登又开始忽悠菲律宾。现在看小马斯科貌似也是一个老滑头，不想出头当炮灰。<br><br>　　估计拜登很郁闷，没啥东亚那帮政客那么难忽悠？因为亚洲国家历史大部分较长，自古博弈激烈，纵横捭阖这一套早就玩得滚瓜烂熟。<br><br>　　以后就是印度、韩国、日本、菲律宾一起，在美国的威逼利诱之下，为不当亚洲乌克兰而各显神通。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 14:58:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，弹劾总统，又一场超级大戏]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279238-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393941">　　今天，在美国，又一场超级大戏开场！<br><br>　　为啥说“超级”呢？<br><br>　　事先剧透一下：因为这只是前兆，未来的一年内，将会跌宕起伏、激情不断。如果不出意外的话，一定会让观众就像看美剧《纸牌屋》一样，欲罢不能！<br><br>　　先看这条消息：美国当地时间12月13号，其相当于我们这里的今天凌晨，美国众议院以221：212，宣布要对拜登进行弹劾调查！<br><br>　　主要针对两件事：<br><br>　　第一件事是：拜登当副总统的时候，小儿子亨特、弟弟詹姆斯可是利用他的职权，从国外交易中，获得很大的“商业利益”啊，这些钱拜登沾手没？<br><br>　　甚至有没有这种可能性：上面两个人，根本就是拜登的“白手套”！<br><br>　　第二件事是：拜登任命的司法部长加兰，有没有利用权力，对拜登小儿子亨特进行包庇？有没有在他授意下，搞政治追杀？<br><br>　　这事主要涉及谁呢？<br><br>　　懂王！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　其实挺严重的，光看这件事就明白了：在美国历史上，受到弹劾调查的总统，除这次外，至今为止，总共有4个！<br><br>　　第一个是安德鲁·约翰逊，时间在1868年。<br><br>　　他为啥被弹劾呢？<br><br>　　因为他原来是林肯的副总统，林肯被刺杀后，他成了总统，当时南北战争已经结束，但毕竟双方都死了很多人嘛，怎么惩罚南方，该轻还是该重，美国内部产生了很大的矛盾。<br><br>　　安德鲁·约翰逊被两面夹击，里外不是人，结果遭弹劾了。<br><br>　　第二个是尼克松，时间在1974年，虽说没投票，但也算。<br><br>　　原因大家都知道：“水门”事件。<br><br>　　第三个是克林顿，时间在1998年。<br><br>　　原因大家也都知道的：“拉链门”事件，他利用共和党让政府关门，白宫没啥人的机会，和莱温斯基搞了一腿。<br><br>　　第四个是特朗普，时间在2019年。<br><br>　　这里就先不讲。<br><br>　　美国立国快250年，遭到弹劾调查的在任总统才4个，所以光这事，不能说不严重吧！<br><br>　　再来说说拜登那边，是啥反应呢？<br><br>　　简单来说，就是摆出这么一副姿态：<br><br>　　不在意；<br><br>　　很想笑；<br><br>　　这帮共和党人是傻叉……<br><br>　　拜登本人是怎么说的呢？<br><br>　　他非常刻意地，摆出一副懒洋洋的的姿态，说：众议院这帮共和党人啊，就知道在“毫无根据、纯属政治作秀的事情上”浪费时间！<br><br>　　他还说：这事甚至“连国会中的共和党人也承认没有事实支持”！<br><br>　　然后呢？<br><br>　　今天一堆美国媒体，主要是民主党那边的打手，也统统都顺着这个调子，或多或少地，在普及和弹劾总统有关的知识。<br><br>　　在美国现在的体制下，该怎么才能弹劾总统？<br><br>　　有两种办法：<br><br>　　一种是宪法修正案第25条，副总统带着绝大多数阁员造反，向众议院议长或参议院临时议长，一般来说，此人是多数党领袖，提交声明，说总统已经丧失能力了，所以他该接班。<br><br>　　另一种是国会投票通过。<br><br>　　但现在的美国国会，是什么一个情况？<br><br>　　众议院，你共和党确实占优势，能发起弹劾调查，甚至在调查后，提出指控。<br><br>　　但还得参议院最终表决啊，还要以三分之二的绝对多数，也就是至少搞到67票，才能把把拜登搞下台啊！<br><br>　　但你共和党在参议院，现在有多少个议员？<br><br>　　只有49席！差得实在太远！<br><br>　　这弹劾不是扯淡吗？<br><br>　　不是在浪费时间吗？<br><br>　　不是在异想天开吗？<br><br>　　到这里，看出对这事，拜登和民主党那边，是用一种什么态度来对待的？<br><br>　　这事纯属搞笑！<br><br>　　一群无脑之徒！<br><br>　　但事情真如拜登和民主党所表现出来那样，似乎很轻飘飘的吗？<br><br>　　根本就不是！<br><br>　　这整件事可以用上金庸小说里的一句话：共和党这次，是用了姑苏慕容家的传家之宝，“以其人之道，还治其人之身”！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　因为民主党的这帮人，在之前特朗普还在台上时，甚至下台之后，他们就是这么对付特朗普和共和党的！<br><br>　　而且效果挺好：<br><br>　　按照常规，美国在任总统，如果竞选连任，通常是能成功的！<br><br>　　但特朗普只干了一届！<br><br>　　按照常规，美国中期选举时，执政党通常是要输的，但民主党去年只是小输！<br><br>　　为什么会出现这么多反常现象？<br><br>　　这就是为什么我最前面，要说“一场超级大戏”的原因：这既不是大家概念中的那种明争暗斗，或者我们平时提到的大格局。<br><br>　　它是一场真正的大戏！<br><br>　　像电视连续剧的那种！<br><br>　　看到这里，大家是不是觉得有点糊涂：你到底想说什么？<br><br>　　到这里，就得讲一个在美国现在传得很广，可信度也非常高，但没获完全证实的事：在共和党今天这次对拜登发难前，他们已经从好莱坞请来了专业编剧，准备严格按电视剧的那种起承转合、跌宕起伏，还有小高潮、大高潮什么的一堆，连今后怎么演的剧本，据说都编好了！<br><br>　　啥意思呢？<br><br>　　就是：从现在开始到明年这差不多一年的时间，他们准备把美国政治，搞成像电视剧般的一场真人秀！<br><br>　　要把民主党和拜登那批人，搞倒搞臭！<br><br>　　特朗普的小弟，这次真人秀的主力演员之一，美国众议院司法委员会主席吉姆·乔丹早就放话说：这场针对拜登的“连续剧”，将会一直演到明年总统大选！<br><br>　　看到这里，大家是不是觉得：美国这共和党这帮人，怎么突然间，玩起跨界来了？<br><br>　　还真不怪他们，先坏规矩的，是民主党的人。<br><br>　　这里就得讲一段往事了：2013年，美国电视连续剧《纸牌屋》开拍，主演凯文·史派西跑到美国美国国会，找到麦卡锡，就是之前的众议长、刚被赶下台的那一位，向他“取经”。<br><br>　　麦卡锡人挺热情，不但一口答应，还亲自带着史派西，在国会此处乱窜，让他体验了一半现实生活。<br><br>　　结果没想到，居然被史派西给鄙视了。<br><br>　　他体验完生活后，得出的结论居然是：国会山的政客都是演技拙劣的演员！<br><br>　　远不如他史派西！<br><br>　　之后突然间，民主党战斗力大增，对共和党居然形成了降维打击！<br><br>　　共和党接连惨败！<br><br>　　第一战是特朗普刚上台时，民主党说他“通俄”，国会通过决议，让联邦调查局的前局长穆勒，对这事搞专门调查。<br><br>　　当时共和党建制派因为瞧不起特朗普，一点政治敏感性都没有，居然还傻乎乎地，和民主党一起，同意这个穆勒去搞调查。<br><br>　　但穆勒就聪明多了，他才开始调查就恍然大悟，直到这根本就是民主党在扯淡，根本就是先射箭再画靶，根本就是无中生有，要把特朗普往死里打。<br><br>　　但他已经被卷进去了，怎么办呢？<br><br>　　穆勒是个老江湖，人家之前，可是在FBI混过的呀，马上就想出了办法：在调查报告要发表前，他先找到特朗普的亲信、当时的司法部长巴尔，两人一起吃了顿饭。<br><br>　　吃饭时，穆勒就“失言”了，把这份调查报告的主要内容，告诉了巴尔，大意是没查出在选举时，特朗普和俄罗斯人有啥关系。<br><br>　　巴尔一听，挺高兴，这是大事、是好事啊，得赶紧向老板邀功！<br><br>　　怎么邀呢？<br><br>　　巴尔就公开向媒体放话，说他早就说过，民主党说特朗普通俄，根本就是胡说八道，甚至现在据他所知，连穆勒的调查报告里，也是这么写的！<br><br>　　几天后，穆勒公开报告时，果然是这些内容！<br><br>　　民主党和共和党建制派大怒，刚开始还说穆勒不可靠，要找他算账，后来转念一想，才发现穆勒的精明处：俗话说得好，“造谣动动嘴，辟谣跑断腿”，反正特朗普通俄的谣，已经造出去了，关心穆勒调查报告的，有几个人？<br><br>　　所以这事怎么说呢？<br><br>　　穆勒因为事先向巴尔透露秘密，所以逃过了，特朗普没觉得被他坑。<br><br>　　同时虽说民主党和共和党建制派不开心，但他调查时，已经放了特朗普足够多的消息，民主党的目的也不能说没达到！<br><br>　　穆勒是“刀切豆腐两面光”了！<br><br>　　但特朗普在不知不觉中，其实是输了！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　在这场戏中，民主党尝到了甜头，然后他们又启动了第二场大戏：让特朗普官司缠身！<br><br>　　这里的戏就多了，情节方面，也比之前，要上路子多了。<br><br>　　开始讲究点起承转合什么的了。<br><br>　　比如说先打个埋伏，引诱他上当，然后再掀起一个小高潮，说特朗普偷税漏税。<br><br>　　等这一波平后，马上再上一波，比如说跑出个老仙女，在既说不出时间，也说出证人，更没证物的情况下，说她被特朗普给那个了。<br><br>　　等热度稍减，又冒出一个女的，说她和特朗普有一腿，后来特朗普要选总统了，所以就给了她一笔“封口费”什么的……<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　特朗普在执政时，反正美国人就是非常惊愕，同时又津津乐道地，疯狂地吃着一个又一个大瓜，从一个事业有成的企业家、一个亿万富豪，变成了一个花花公子、牛皮大王。<br><br>　　反正把特朗普搞了个半死。<br><br>　　娱乐性很强，伤害性挺大。<br><br>　　但这时的民主党，编剧手法还是太粗糙，和正常电视剧相比，不但连续性不够，而且缺乏明显的张力。<br><br>　　这当然得改进了！<br><br>　　于是第三场又来了：国会山之乱。<br><br>　　美国2020年大选，结果出来之后，特朗普的支持者非常愤怒。<br><br>　　这事我之前说过：在这一块，民主党是有问题的，因为投票积极性不高，向来让民主党很头痛，反正只要闻起来，会发现它的支持者很多，但人家只是嘴巴上支持，却不不怎么会去投票，所以这种支持其实啥用没有。<br><br>　　2020年大选，民主党人就琢磨了：怎么才能提高投票支持率？<br><br>　　就有人想出邮寄投票这事：你不是不肯开车，去投票站投票吗？<br><br>　　我东西寄到你家里，你到时候盖个戳投拜登，然后寄出去，这事就方便多了，所带来的就是投票率会大增，对民主党有利。<br><br>　　这事就惹火了特朗普和他的支持者：你们想尽办法把所有支持你们的人都放进去，平白无故地，来提高投票率，这不是公然作弊吗？<br><br>　　所以当时很多人就冲进了国会山，大约冲进去800多人吧！<br><br>　　大闹了一场。<br><br>　　对这事，民主党人有经验多了：按道理说，对这种事，他们应该要立即使用，立即见效，这才有报仇雪恨的爽快感嘛！<br><br>　　但他们没有！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　这种好戏，得慢慢地来用，还要用在刀口上！<br><br>　　什么时候是刀口呢？<br><br>　　还记得我上面说过美国政治的两个规律之一吗：等总统执政两年，搞中期选举时，通常总统所在的党会丢掉两院控制权！<br><br>　　等了一年多，快要中期选举了，针对国会山之乱秋后算账，也开始了：美国众议院成立专门的调查委员会，特朗普的很多小弟，一个个地，被拉到委员会，让他们说当时自己究竟干了什么！<br><br>　　新闻呢？<br><br>　　也不急不慢地，火候到了，就停停火，等冷下来，再加把火，反正就是让这事保持热度，让特朗普的小弟，一个个被抛出来！<br><br>　　搞得真像电视连续剧一样！<br><br>　　当时就有种说法：经过过去几场后，民主党的那批政客们，对专业的重要性终于有认识，他们的团队里，已经雇佣了专业编剧，事先就操盘过，硬生生地把整场中期选举，搞成一个对特朗普和他小弟的公审连续剧！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　中期选举刚开始时，共和党却是掀起了所谓的“红色浪潮”，眼看着就要获得国会控制权指日可待，但是在拜登一手买票，一手民主党演了这么一出大戏后，红色浪潮居然变成了红色涟漪，红色涟漪最后变成了红色小浪花！<br><br>　　特朗普的小弟，大批落选！<br><br>　　威斯康辛、密歇根、宾夕法尼亚、亚利桑那这几个关键摇摆州的州长选举，民主党也几乎全拿下了！<br><br>　　最后共和党只拿到一个众议院！<br><br>　　还是微弱多数！<br><br>　　到这里，大家应该能看出：这种搞电视连续剧式的跨界真人秀，看上去好像是游戏一样的，甚至单个看起来挺扯淡的，比如说通俄门，但通过它们，民主党确确实实做到了了让特朗普下台、让共和党中期选举出师不利！<br><br>　　绝对地降维打击！<br><br>　　说到这里，就明白共和党这次对拜登的弹劾调查，意味着什么了：那就是共和党明明在优势的情况下，却接连惨败之余，他们开始痛定思痛，觉得你们可以这么搞，我们也可以这么搞！<br><br>　　所以，在去年中期选举结束后，拜登的几个小弟，比如前面说到的那位吉姆·乔丹就跳了出来，说：民主党人，你们不仁也别怪我们不义，我们共和党人要分进合击，要“以其人之道，还治其人之身”，你们搞争斗连续剧，我们也能搞，而且不会搞得比你们差！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　现在经过一系列的官司，特朗普是勃然大怒！<br><br>　　他那帮小弟们，也是气愤难忍，觉得民主党这帮家伙，实在太黑了，必须啥招数都使出来，一定要和你们斗到底！<br><br>　　所以在筹划多时后，他们终于出手了！<br><br>　　这也意味着：美国的党争内讧，从此再上一个台阶！<br><br>　　至于上多高的台阶，这场谋划已久的连续剧，会有哪些小高潮、高潮、大高潮，甚至是各种让人意想不到的情节，就让我们在未来一年内，像看电视剧一样，好好地来看吧！<br><br>　　毕竟这次，双方都上强度了，都上专业编剧了！<br><br>　　未来演出的，肯定不是让史派西鄙视的那种传统美国政斗！随着2024年总统大选越来越近，这场争斗将越来越好看！<br><br>　　什么乌克兰，什么美国霸权，什么美国老百姓……这些统统都不管了，大家全跟着自己的党派来！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　现在的美国，已经越来越像明末。<br><br>　　帝国的没落，往往不是因为外敌，而是内乱，尤其是党争。<br><br>　　这个世界越来越精彩，大家坐稳了，我们继续看戏吃瓜！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 14:42:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：过气网红泽连斯基在线等，再不打钱，扛不住了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279200-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393903">　　泽连斯基又到美国了。<br><br>　　他去美国没啥别的目的，就为了干一件事：要钱，要军援！<br><br>　　别人去借钱，去求大哥打赏赞助，多多少少都有一些脸红，但泽连斯基索要军援的方式，很不同，而是理直气壮！这也是泽连斯基一直以来的风格。很多人说，泽连斯基是去西方乞讨。这就误会大了，还从来没有一个人，像泽连斯基这样“站着要钱”的。<br><br>　　不给钱，或者给少了，还要被泽连斯基批评，要挨骂。这大概就是超级网红的实力了。在中国，这么嚣张的也只有辛巴、李佳琦了。<br><br>　　可今时不同往日了，美国的钱不好要了。泽连斯基的热度也没有以前那么高了。拜登申请的1000亿美元军援，迟迟拨不下来。泽连斯基现在也像一个过气的网红，虽然骨子里还有骄傲，但人在屋檐下，也不得不低头了。对乌克兰抗俄而言，美国军援是至关重要的。可美国军援下滑得很厉害，以前每周还有3亿美元以上，现在已经降到2亿美元不到了。<br><br>　　从账上看，是钱在变少，但反应到战场上，就是武器装备的供应开始严重不足。俄军在拿到朝鲜的弹药援助后，实力开始猛增，弹药量比以前打得更猛了，阿夫迪夫卡几乎变成了第二个巴赫姆特。<br><br>　　坚守在阿夫迪夫卡的乌军，为了顶住俄军炮弹的轰炸，修建了7米厚的混凝土防护墙。这是一个只有29平方公里的小镇，比巴赫姆特还要小。好处是，阿夫迪夫卡外围没有任何掩体，俄军想要冲锋，也冲不进去。但俄军为了打垮乌军的战斗意志，每天用成吨的弹药，对阿夫迪夫卡狂轰猛炸。<br><br>　　在赫尔松，乌军渡过了第聂伯河，登陆左岸地区，但也没有攻城用的重型武器装备，只能坚守阵地，被动挨打。<br><br>　　乌军依然缺乏进攻性武器。北约承诺的F-16战斗机，至今只交付了数架而已。不能说没有用，但真的用处不大，北约军援是越来越疲乏了，泽连斯基很着急。<br><br>　　俄罗斯就不同了，不管民意怎么样，上层是统一了想法的，那就是支持普京连任，跟乌克兰一直打下去，打到乌克兰认输，完全吞并乌东四州为止。对于这一点，任何人都不要怀疑俄罗斯高层的决心。只要普京还在，俄军就不会撤退。<br><br>　　这是乌克兰最为难受的局面，也是美国不愿面对的局面。不是美国不愿意军援乌克兰了，而是一直军援下去，能得到什么？如果只是牵制俄罗斯，却需要美国不断加大筹码，那中东怎么办？亚太怎么办？美国愿意看着中东失控，中国崛起吗？<br><br>　　站在中国角度，这个局面是完全可以接受的。美国一边陷入俄乌战争，难以抽身，另一边还要去整顿中东，捍卫以色列。中国呢？在这时候既可以吹沙填岛，搞定菲律宾，又可以埋头苦干，攀爬科技树，打破技术封锁，还可以吃下俄罗斯市场，顺便向东盟大规模输出基建。在修完雅万高铁、中老铁路以后，中泰高铁、马来西亚东海湾高铁，也都提上日程了，中越铁路也开始并轨。<br><br>　　最好是，俄乌再打3年，等中国把中吉乌铁路也修好，建成既定事实，打通中亚，直通中东。中巴铁路建设，也要加快进度了，修到瓜达尔港。很多人不知道的是，塔利班接管阿富汗后，就很少上新闻了。他们在干嘛呢？在修路，在建桥，工程队都是从中国请过去的。这么一张大铁路网建成后，就会形成一个庞大的陆权体系。条条铁路通北京，中国成为欧亚大陆上的陆权中心。<br><br>　　要完成这么多大工程，就不能有域外大国捣乱，让乌克兰把美俄焊死在乌东，咱们闷声干活，扛过这段阵痛期。<br><br>　　在大国崛起的过程中，最难受的阶段就是当老二的时候。老大联合老三、老四、老五、老六……，一起打压、排挤老二。多年高速发展积累的经济矛盾，叠加外部打压，整个国民经济都要承压前进，负重前行，稍有不慎，就掉下去了。<br><br>　　日本、德国、法国都是这么被打压下去的。老二的竞争对手不只是老二一个，还有后面一大堆。要坐稳全球第二强国的位置，就需要一个出头鸟，去吸引火力，转移矛盾。<br><br>　　要让俄乌战争打下去，把美俄拖住，就得靠泽连斯基，再加一把油了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 23:17:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卢克文：命运之神的鼓声]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279199-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393902">　　到了2023年12月12日的深夜，大地泛起薄雾的时候，门外突然传来了咚咚几声鼓响。<br><br>　　听到鼓声，73岁的莫迪看了一眼对面的朔尔茨，从座位上迅速站了起来，65岁的朔尔茨犹豫了一下，也缓缓站立起身，并理了理身上的西装。<br><br>　　坐在朔尔茨旁边的，是66岁的岸田文雄，他其实比朔尔茨还大一岁，但朔尔茨秃得早，看起来反而像比岸田还大上十岁。<br><br>　　岸田文雄微微有些紧张，他一脸煞白，听到鼓声时，全身不由得颤抖了一下，低下头小心擦拭手中的眼镜，擦了好半天，才戴好眼镜，慢腾腾站了起来。<br><br>　　坐在岸田文雄对面、莫迪旁边的是布林肯，他脸上没有表情，只拍了拍右手边马克龙的肩膀，咳嗽了一声，提醒了一下正在发呆的马克龙，马克龙从妻子和她男友的往事中回过神来，跟着一起站立起身。<br><br>　　见到大家都起身了，苏纳克也赶紧小心翼翼地站起来。<br><br>　　他家族世世代代都是英国人的包衣阶级，能混上英国首相十分不易，平素里特别小心在意。<br><br>　　鼓声又响了几声，又几声，响声越来越局促，大家知道时间已近，都屏息望向门口。<br><br>　　这是一间说不出年月的老城堡，房子里只有一张会议桌和几把椅子，每个人的桌前摆着一排蜡烛，几个名动全球的人物，身前连电灯、茶水都没有。<br><br>　　但他们都毕恭毕敬地不敢出声，注视着门口处。<br><br>　　鼓声突然密集起来，如雨点纷纷砸下，突然咚一声重响，鼓声停歇，木门咯吱打开，穿着一袭长袍的命运之神从门外走了进来，径直走到会议桌前的主座上，侧对着众人，缓缓坐了下去。<br><br>　　苏纳克是人生第一次参加这种会议，他屏息静气，悄悄望去主桌，见到命运之神的长袍里并没有人脸，而是隐隐约约，只看到滚滚星尘在袍子里飘荡，将长袍涨得高高鼓起。<br><br>　　看得新来的苏纳克，也不由得全身一颤。<br><br>　　今年这会议，是布林肯拉他过来的，布林肯说，命运之神每年都有一个年终会，让他来体会体会。<br><br>　　命运之神斜斜着面对布林肯说：“他怎么没来？”<br><br>　　布林肯赶紧解释：“身体不太好，怕冲撞您，今年由我代。”<br><br>　　命运之神“嗯”了一声，转向莫迪说：“你们印度，今年表现很强啊。”<br><br>　　莫迪说：“捡了些便宜，这几年战乱，顶尖大国又竞争激烈，我们人工便宜，一些低端制造业全往我们这跑，俄罗斯被封锁，他们家能源我们也能倒卖，我们旁边的邻居大国，又给了我们化肥、电力、新能源、基建大量帮助，我们连光伏都能国产化了，争取在新能源方面追一追邻居，到2050年，我们光伏产业将可能成为全球第一，达到1.1TW。”<br><br>　　莫迪又说：“2020年，我们邻居家的企业，中标了我们80亿的现代化肥厂项目，化肥问题我们也要解决了，往后印度1.6亿公顷耕地效能以后将大大增加，两亿印度人挨饿的日子，也要过去了。”<br><br>　　“我们也在努力像邻居一样投入基建，目前我们每个月都会增加几百英里的公路，现在我们的公路总长是9万英里，是十年前的两倍。”<br><br>　　“我们印度铁路老旧、公路烂、钢铁产量和电力也不行，全球都嘲笑我们挂火车，但我们这些年发展也快起来了，我们粗钢产量超过了美国和日本，现在是全球第二，发电量我们也是世界第三了，超过了日本和俄罗斯，目前我们的发电量比十年前每个月增长了42%。跟二十年前的邻居一样，孟买也变成了一个大工地，再过十年二十年，孟买晚上街头，就不会有人民睡在路边了。”<br><br>　　命运之神点了点头，从袖子甩出一枚金币，滚到莫迪跟前，说：“现在全球没有针对你们的敌人，先给你们十年黄金发展时间，你们自己好好用，后面能不能维持三十年，看你们造化，争取到2050年，总量做到世界第二或第三。”<br><br>　　又叮嘱一句，“就算平平安安过日子，后面这三十年，平均经济增长率不要低于5%。”<br><br>　　莫迪大喜，将金币收好，快速放进右边口袋。<br><br>　　命运之神面朝岸田文雄，问他：“日本今年，怎么跌到世界第四了？”<br><br>　　岸田文雄知道必遭此问，心中早有腹稿，忙鞠躬说：“真抱歉啊，美元加息，致日元兑美元大幅贬值，以美元计算GDP，才让德国超越了。”<br><br>　　朔尔茨听到他这般狡辩，瞪着眼睛说：“你们日本被德国反超，明明是你们日本人自己的问题，你们贸易逆差多少个月了？你们就是产业升级失败，传统产业又被其它国家追上来，叠加你们自己人口老龄化造成的。为了维持下去，你们政府才搞财政扩张和货币扩张，你们负债越来越高，都到260%了，不能节流就想开源，老想加消费税，又通不过而已。<br><br>　　你们就是因为产业不行了，开销又大，导致政府没什么钱，现在又搞不到钱，所以处境越来越难，老把责任往别的国家身上推，就是你们日本人的本性。”<br><br>　　岸田文雄大怒，手指朔尔茨说：“我们日本不行，你们德国很好么？看看你们大众搞的新能源车，中国人叫你们杂牌车了都，你们德国人的主业也快不行，敢来嘲笑我们日本。”<br><br>　　朔尔茨一脸坦然：“我们德国跟你们日本人的区别，是不行就是不行，错了就是错了，我们认，不像你们日本人，做错事打死不认。”<br><br>　　岸田文雄还要发作，命运之神默默看了他一眼：“你是不记得安倍晋三了么？”<br><br>　　岸田文雄登时呆在原地，怒气瞬间消散，再不敢多说一个字。<br><br>　　命运之神又问他：“日本到2050年，预估会有多少人口？”<br><br>　　岸田文雄低声说：“大概不到一亿。”<br><br>　　命运之神冷笑说：“到时全球人口都快百亿了，而你们日本一亿人口里，会有四千万65岁以上的老人，这种财政压力，你们负担得起吗？”<br><br>　　将一枚铜币从袖子里甩出来，扔到岸田文雄面前。<br><br>　　岸田文雄看着眼前的铜币，心中不满，不想伸手去接。<br><br>　　命运之神说：“你要连铜币都不收，日本就要收铁币了，你们后面只要招惹一场战争，就会被打到你们明治维新前。你收了铜币，到2050年时，凭着剩下的产业，可能还是全球第七第八的样子，日子还能过过的。”<br><br>　　岸田文雄长叹一声，将铜币收到口袋。<br><br>　　命运之神转过头望向马克龙，马克龙还在那怔怔出神，布林肯赶紧摇了摇他，马克龙回过神来，忙说：<br><br>　　“我们都掉到第七了，也不行。”<br><br>　　命运之神说：“是怎么回事？”<br><br>　　“全世界都知道，我们法国就是靠尖端工业、奢侈品和西非过日子，现在西非已经明确要脱离法国了，正在办分手手续，这个分手流程，我也拖不了多少年，如果西非全部走完，我们搞不到廉价资源，比如铀矿什么的，到时生产成本就太高，尖端工业也会受影响，后面肯定要衰退了，预计后面我们勉强能维持全球前十名。”<br><br>　　命运之神点了点头：“你们可都比日本人实诚，有啥说啥。”又转头望向朔尔茨，“你们俩国挨得近，有什么要补充？”<br><br>　　朔尔茨说：<br><br>　　“马克龙谦虚了，其实法国地理上比我们德国有很大优势，他们有西欧最好的平原，也不会东西两线作战，这些年来，我们德国靠着像汽车、机床一类的大工业，以及许多细分工业技术上的领先，加上统一欧元后有利于德国出口、东欧给我们送来的廉价劳动力和能源，我们的工业品才在世界卖这么好。<br><br>　　但其实法国的下限比我们德国低，毕竟法国再衰退，也有一个大平原打底，我们德国如果尖端工业被追上来，最赚钱的买卖被截流，国家财政受到的威胁要高得多。<br><br>　　法国的整体工业能力其实跟我们德国差不多强，法国显得不强，是因为他们全球市场受到美国打压。法国想要保留自己的独立性和军工，布林肯他们就一直悄悄收拾马克龙他们……”<br><br>　　布林肯忍不住打断朔尔茨：“没有这回事，我们是基于当前国际规则的市场准入……”<br><br>　　命运之神喝道：“让朔尔茨把话说完。”<br><br>　　布林肯便不敢说话，低下头看着桌面上的蜡烛。<br><br>　　朔尔茨看了一眼布林肯，继续说道：“我们欧洲英法德三强，各有各擅长的一面，我们德国是依靠统一的欧元，吸收欧洲大陆人才和技术，做高端工业出口生意，这是我们德国的命根子；法国是依靠剥削西非做尖端工业加奢侈品什么的；英国是依靠美国人给的金融特权，给全世界黑白两道洗钱，顺便赚赚中国留学生的学费……”<br><br>　　苏纳克在一旁急道：“我们英国怎么洗钱了？我们大英帝国……”<br><br>　　马克龙听到这里，忍不住哈哈大笑起来。<br><br>　　苏纳克又急：“你笑啥？马克龙你笑啥？”<br><br>　　马克龙冷笑说：“英国工业现在是G7倒数第一，你们还嘴硬！不洗钱你们拿什么过活？我不跟你一个旁遮普包衣斗嘴，叫你背后的主子出来说话。我们英法两国斗了上千年，什么时候需要一个印度人来插手？不对，你祖上旁遮普现在在巴基斯坦，你到底算是印度来的还是巴基斯坦来的？”<br><br>　　苏纳克一拍桌子：“马克龙你个老GAY，特朗普怎么说你来着，欺人太甚！”<br><br>　　两边又要当众吵架，布林肯看了一眼命运之神，怕他生起气来，不由得铁青着一张脸，怒气冲冲看了他们两人一眼，苏纳克赶紧闭嘴，马克龙见他不敢说话，也就不回嘴了。<br><br>　　朔尔茨听他们不再争吵，便继续说下去：“法国的政治影响力远大于我们德国，还有自己的军工系统，法国真正的实力其实超过日本，日本属于美国全球分工体系的一部分，法国不在这个体系里面。只是因为人口没德国多，又被长期打压才显得不强。法国的上限高，下限也高，再差也饿不死人，如果全球大乱，日本和德国面临的灾难性后果会远超法国。”<br><br>　　朔尔茨想了想，最后总结说：“所以马克龙是真的在谦虚，这个全球第七，藏得很深。”<br><br>　　命运之神听他说完，从袖子里甩出两枚银币，分别滚到朔尔茨和马克龙的桌前。<br><br>　　“到2050年，你们两国争取还能排在全球前十就行。”<br><br>　　岸田文雄不服说：“德法前十，都能拿银币，我保八争七，怎么是铜币？”<br><br>　　命运之神说：“日本近现代作恶太多，又从来不反省，东亚各国，人人都想复仇，历史不稳定因素太多，下限远低于德法，所以只能拿铜币。”<br><br>　　又转向苏纳克：“英国有什么好说的？”<br><br>　　苏纳克说：“我们2023年整体排在全球第六，弱于德国日本，但强过法国意大利巴西。”<br><br>　　命运之神说：“洗钱洗得这么开心？”<br><br>　　苏纳克涨红着脸说：“我们没有洗钱！我们航空航天还有38万人就业，汽车生产有85万人就业，化工企业有3700家，通信产业有37万家企业……”<br><br>　　朔尔茨在一旁急忙补充：“汽车产量每年都是历史最低，自己的汽车品牌都卖光了，化工企业70%是外资，就通信里的ARM和航空里的罗罗拿得出手了。”<br><br>　　命运之神听得明白，点了点头，将一枚银币甩给英国：<br><br>　　“往后二十年，继续好好洗钱。”<br><br>　　最后转过头问布林肯：“美国今年什么情况？”<br><br>　　布林肯说：“美国还是一样，美国还是美国。”<br><br>　　“说明白一点。”<br><br>　　布林肯忽然神情坚毅：<br><br>　　“前面三十年，世人都低估了中国的成长速度，后面这三十年，世人都低估了美国面临衰落时的韧性。<br><br>　　2020年美股股灾，美股多次熔断，大家以为美国完了，美国没完；2020年疫情，美国染疫数全球第一，大家以为美国完了，美国没完；2022年美国进入第七轮加息，大家以为美国完了，美国还没完。<br><br>　　刚才朔尔茨说，法国的下限远高于德国，其实美国的下限，远高于法国。<br><br>　　美国独立于欧亚大陆，最差也可以经营整个美洲，就算无法经营美洲，北控加拿大，南制墨西哥还是没问题的，可以形成一个独立的大市场。<br><br>　　美国土地广阔、人口不多，白人拥有最重要的私人土地，目前私人大地主前几名都有200多万英亩的土地，也没有其他国家常见的人地矛盾。<br><br>　　真正的美国人，是美国中西部的白人农场主，墨西哥人是过客、黑人是少数人群，多种点粮食就能养活他们不闹事。<br><br>　　白人拥有最牢靠的土地，谁拥有土地，谁才是美国真正的主人，美国主体群体一直过着很富裕的生活，主体群体稳定，美国就稳定，什么枪击案、吸毒率都不能动摇美国主体。<br><br>　　这些还是美国最坏的打算，何况美国自二战后，先跟苏联瓦解英国全球殖民地，再与苏联争霸，夺取天下第一后，进入黄金周期二三十年，差不多花了七十年时间，才一点一点建立起了自己的优势。<br><br>　　美国现在还拥有全球资金、技术、科研、金融、传媒、文化优势，这些都是中国现在所不具备的。<br><br>　　中国现在是能控制全世界的产品，但美国现在能控制全世界的钱，以及钱的衍生品，现阶段我们打不垮中国，中国也打不垮美国，何况我们的敌人一直是俄国，中国只是我们最强的竞争对手。<br><br>　　现阶段我们会扼制中国，但我们的敌人是俄国，只要我们不跟中国直接发生战争，美国就没有迅速衰退的可能。<br><br>　　哪怕到了2050年，就算莫迪先生拿到了命运之神的金币，我们最差也是世界第三，何况事情发展总有曲折，印度能不能顺利发展到2050年，现在谁也不敢保证。<br><br>　　彭博社去年预测美国，2023年发生经济危机可能性100%，今年都快过完了，美国也平安无事，现在我们就预测印度哪一年超越美国，谁又敢100%肯定呢？”<br><br>　　布林肯说完，缓缓看了看全场，大家听他说得有理，个个都低头不语。<br><br>　　布林肯又转向主座：“命运之神，我们美国是该拿到什么币呢？”<br><br>　　命运之神还没说话，门外突然传来了鼓声，鼓声先只响了几声，又几声，响声越来越局促，如雨点倾泻而下。<br><br>　　命运之神说：“我的时间到了，卢胖子身体废了，写五千字累得跟狗一样，他不给我时间，我得走了。”<br><br>　　说完起身便走。<br><br>　　布林肯追问他：“我们美国还没拿到币。”<br><br>　　命运之神边走边说：“美国自己发行全球货币，你们的币，在你们自己手里，能发币就是金币，不能发币，就是个铁币。”<br><br>　　布林肯说：“命运之神啊，你既然不能保证别人的命运，为什么又要叫命运之神呢？”<br><br>　　命运之神都走到了门口，他听到这句话，突然愣了一会，他说：“命运之神从来决定不了任何人、任何国家的命运，甚至不知道自己的命运，人生下确实是有命运，但那条命运只是条简单的宏观路径，不想挣脱命运的人，才会任由命运摆布，想挣脱命运的人，命运是奈何不了他的啊。”<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 23:15:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：中美这一次“通力合作”意味着什么？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279195-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393898">　　由于存在巨大的分歧，COP28大会还没能最终达成协议。如果达不成协议或发表不了联合声明，就意味着这是一次“失败”的大会。此时中美开启了合作的模式，力促协议的达成。那么，中美这种悍见的“通力”合作意味着什么？<br><br>　　COP28已近尾声。虽然已经形成了一份27页、包含206个问题的第一版会议案文，但由于存在分歧还没有签署最终协议。还在紧急的磋商之中。<br><br>　　对此，中方的态度是非常的积极和乐观。中国气候变化事务特使解振华表示有信心找到所有与会者都能接受的有效解决方案。<br><br>　　不仅中方在努力协调，据报道美方代表也在积极推动协议最终文本的达成。并与我方进行非常积极的沟通协调，以期共同推动达成最终协议，合作促使COP28大会圆满成功。<br><br>　　COP28大会的技术性谈判已经结束，目前进入了政治磋商阶段。在各方存在巨大分歧的情况之下，中美两个大国的立场和态度就显得非常的重要了。<br><br>　　如果中美也存在巨大分歧，或者说立场难以协调，那最终就只能是一次失败的大会。如果中美能够放弃分歧转通力合作，那就一定能够推动大会成功。<br><br>　　这一次气候大会，可以说从准备阶段中美就开始了积极互动，都致力于召开一次成功的大会。<br><br>　　尽管中美关系一度关系紧张到了极点，可双方的气候特使却还是频繁的会晤。在COP28大会前一个月，双方还在美国进行了会谈沟通。并一致的同意共同推动大会的成功。<br><br>　　在大会期间，尽管双方的侧重点不同，但却保持了密切的互动。也正因为如此，大会的技术性谈判才能获得初步的成功。也才有了目前这份协议文本。<br><br>　　中美这一次为何如此的积极互动合作？这种合作模式的开启将意味着什么？<br><br>　　首先，气候危机已经到了非尽快解决不可的程度。<br><br>　　即将过去的这一年，据称是有史以来最暖的一年。各种气候相关的灾害不断。“厄尔尼诺”现象又已经形成，2024年的温度可能还将上升。已经危及人类的生存与发展。正所谓“覆巢之下焉有完卵”。这是人类共同的危机。必须合作才行。<br><br>　　其次，中美都需要借应对气候危机提升自身的全球领导力。<br><br>　　目前，世界变革正在加速，也就是世界秩序正在重建。美国已经定义世界正处于大国竞争战略优势的时代。大国竞争的核心实际上就是中美之间的竞争。<br><br>　　要争取重构世界秩序的战略优势，或者说要争取更多的话语权领导力，就必须充分展现自己。<br><br>　　拜登说得非常明确，重返气候协定就是为了重塑美国领导力。而作为世界性大国，不但要有担当，中国更要体现自身的价值和影响力。尽管无意与美国竞争，也必须充分争取和维护中国的利益。<br><br>　　在大会之前，中美双方已经进行了密集互动，可以说已经达成了初步的“共识”，都表达了共同推动召开一次成功气候大会的强烈愿望。<br><br>　　如果大会不能达成协议，就意味着失败。而一旦失败，就证明了中美两个世界性大国影响力的缺失。这不符合双方共同的利益。也意味着此前的一切努力都白废。所以，签署协议成功结束这一次大会就是双方最大的共识了。积极合作也就自然而然了。<br><br>　　其三，缓和或稳定中美关系的需要。<br><br>　　拜登制定的对华外交战略是“竞争、合作、对抗”三分法。一味的竞争对抗只能使双方关系继续恶化。最终必然走向全面对抗。在美方没有绝对把握或没有做好充分准备的情况之下，避免冲突对抗是必然的选择。<br><br>　　而为了避免竞争最终演变成对抗，合作则是一个有效的途径。正因为如此，美国才一边打压一边又主动寻求在双方共同利益的领域合作。<br><br>　　其四，在应对气候危机问题上中国取得的优势地位，决定了对抗不是美国的首选。<br><br>　　在应对气候危机问题上中国已经走在了世界的前列。也就是说中国已经具有了一定的优势。特别是在清洁能源领域的研发和利用，中国已经领先美国。<br><br>　　尽管美国是欲通过打压或拖后腿的方式与中国竞争优势或发展自己，可一需要时间，二是怕引发对抗。<br><br>　　在应对气候变化问题上，若还想取得领导权，只是高呼“美国回来了”还不够，也必须做出表率。由于这涉及到的是全人类的生存与发展问题，美国优先或美国例外主义没有市场。<br><br>　　美国也需要“减排”或尽快的“炭达峰”，美国也需要快速的发展和利用清洁能源。<br><br>　　如果在清洁能源领域完全与中国脱钩，美国的减排难以做到，碳达峰的承诺也难以实现。至少不能如期实现。<br><br>　　尽管美国必须要竞争和打压中国在清洁能源领域的发展进步，可也不得不与已经处于优势地位的中国有合作。<br><br>　　中国不仅有技术研发和应用的优势，同时也有制造和原材料优势。这是美国短时间内绕不开的难题。关键是，减排也好，炭达峰也罢，留给美国的时间不多了。边竞争边打压边合作是一种必然。总之，美国要兑现应对气候危机问题的承诺也离不开中国。<br><br>　　其五，是应对中东局势演变的需要。<br><br>　　这一次峰会是在阿联酋召开。这是阿拉伯国家的盛事，可以说是彰显阿拉伯世界影响力和维护利益的大会。<br><br>　　要争取阿拉伯世界选边，这一次大会对中美都是一个巨大的考验。只有最终达成协议签署声明，才能体现对阿拉伯国家的尊重和支持。阿拉伯国家也需要提高政治影响力。<br><br>　　据报道，目前达成最终协议文本的最大分歧是有关“逐渐淘汰化石能源”的描述。<br><br>　　中东是世界能源重地，化石能源是中东地区赖以生存和发展的重要手段。如果迅速淘汰化石能源，在没有做好能源和经济转型准备的情况之下，对中东的影响难以估量。<br><br>　　所以，中东产油国必然会坚决反对这一提法。而目前似乎西方国家却咬着这一点不放。此时，中美两国的态度就显得相当的重要了。<br><br>　　其实，早在大会之前中美沟通的时候，关于这个提法中美是有分歧的。尽管应对气候变化迫在眉睫，可也必须充分体现共同而有区别的原则。也就是必须照顾到发展中国家和化石能源大国的现实和利益。<br><br>　　尽管淘汰化石能源是关键，可加速再生能源的发展利用却是当务之急重要手段。只有在再生能源发展到一定程度的情况之下，淘汰化石能源才有可能。<br><br>　　在再生能源利用不足的情况之下，提出淘汰化石能源也不现实。在发展中国家开始进入工业化时代和世界制造业转型的关键时刻，不切实际的减排和碳达峰目标也是不可能的。<br><br>　　对于美国来说，储存了大量的能源，美国也在力图重振制造业。在清洁能源发展不利的情况之下，也未必能够更不会想尽快的实现碳达峰。还要依赖于化石能源。<br><br>　　对于中国来说，虽然清洁能源发展较快，但巨大的经济体量和制造业优势也决定了不可能或不希望停止化石能源的使用。<br><br>　　但是停止化石能源使用是大势所趋。这就需要达成暂时的妥协。就是平衡各方的利益。也就是在减少化石能源和增加再生能源利用方面达成一个动态平衡。<br><br>　　这就是中国有信心最终达成协议的重要原因之一，也是中美两国能够合作推动大会取得成功的重要原因之一。<br><br>　　那么，中美在这一领域的合作模式到底意味着什么呢？<br><br>　　有合作就意味着难以快速演变成全面对抗。也就是说，目前美国真的不想与中国快速走向对抗。<br><br>　　同时，也意味着美国真的是清楚自身无法解决所有世界难题。不得不接受与中国的合作。<br><br>　　以往不管是京都协定还是巴黎协定，美国都不重视。甚至是加入退出了好几个来回。这一次之所以如此重视，一个重要的原因就是大会在中东的阿联酋召开的。美国必须给阿拉伯国家一个面子。<br><br>　　因为，近来中国与阿拉伯世界的关系非常的亲密。在中东的影响力日增。重要的是，中东经济转型非常迫切。失去了化石能源优势，中东可就要大倒退了。不管是新能源的利用还是经济转型，中国都是最佳的合作伙伴。<br><br>　　美国最怕的是中东特别是阿拉伯国家战略转型，一旦与中国走近，对美国就是战略打击。必须争取和控制中东局势。<br><br>　　尽管能源优势弱化，可中东的战略位置决定了依然是全球的战略重点。<br><br>　　特别是在以色列搞大屠杀的关键时刻，美国更要给中东国家一个面子。成功办好COP28就是第一个考验。<br><br>　　正因为中东对美国非常重要，这就意味着未来中东也必将再一次成为大国竞争的焦点。<br><br>　　目前因为美国战略转型和以色列大屠杀，美国与伊斯兰世界的关系正在疏远。而中国与中东的关系越来越近。这就更突显了以色列对美国的重要性。意味着美国会更强化对以色列的支持。<br><br>　　美国如此的重视中东，甚至于不惜与中国合作推动COP28的成功。表明了美国接下来会加强中东的干预力度。这就意味着需要弱化乌克兰战争。<br><br>　　在未来的中美战略竞争的关键点甚至都有可能转移到中东地区。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 23:10:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：中越关系，正在发生新变化]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279193-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393896">　　（一）<br><br>　　毫无疑问，这是今年中国外交的收官之作，更是中国外交的一次漂亮出击。<br><br>　　最大的成果，我觉得，中越关系，正在发生新变化，又上了一个新台阶。<br><br>　　以前是全面战略合作伙伴关系，现在是具有战略意义的中越命运共同体。<br><br>　　外交无小事，这种改变，显然意味深长。<br><br>　　要知道，此前拜登访问越南，美国一些人标榜，美国和越南的关系，达到了越南的最高层次，全面战略伙伴关系。<br><br>　　真的吗？<br><br>　　有知情人士告诉我，不对！中越关系还高一个层次，我们多一个合作，全面战略合作伙伴关系。<br><br>　　现在，更进化成命运共同体了，而且是战略意义的。<br><br>　　当然，我们看表述，更看重实质。<br><br>　　实质是什么？<br><br>　　用越共总书记阮富仲的说法，两国是特殊兄弟关系。<br><br>　　他的原话是：不久前我亲自去友谊关种植“友谊树”，也是希望以此彰显越中两国的特殊兄弟情谊，释放越中特殊友好的积极信号。<br><br>　　当然，中国也对越南给予特别关注，一直将越南作为周边外交优先方向。<br><br>　　我最高领导人第三次访越，就是一个重要信号。<br><br>　　对于这次国事访问，越方高度重视。<br><br>　　越南总理亲自到机场迎接，越共总书记多次茶叙会面，盛大的欢迎宴会上，所有越共政治局委员、书记处书记，都陪同出席。<br><br>　　这种最高的礼节，既是对我领导人的充分尊重，更彰显了中越关系的特殊性。<br><br>　　毕竟，中越两国不仅是山水相连的邻居，还都是共产党领导的国家，有着广泛的共同利益。<br><br>　　看新华社通稿，在和阮富仲会面时，中国领导人说了很感慨的一番话：<br><br>　　中越两党作为世界前两大执政的共产党，都坚持和发展马克思主义，都坚定不移走社会主义道路，都在领导各自国家进行社会主义建设，更应该从壮大世界社会主义力量和确保各自社会主义建设事业行稳致远的高度，把握中越关系的特殊战略意义，扎实推进中越命运共同体建设。<br><br>　　我们两国的关系，有着特殊战略意义。<br><br>　　我们更肩负着共同的使命，要壮大世界社会主义力量。<br><br>　　图片（二）<br><br>　　当然，我们也不用否认，中越肯定也有分歧；美国在中越之间，更是不乏挑拨离间。<br><br>　　关键怎么办？<br><br>　　这就考验外交艺术了。<br><br>　　看新华社通稿，在谈到涉海问题时，中国领导人就明确表示，要管控分歧。<br><br>　　他说：双方要积极探讨并开展更多海上合作项目，努力推进海上共同开发，把海上问题带来的挑战，转化为双方深化合作的机遇。<br><br>　　从一个角度看，是挑战不假；但换一个角度看，何尝不是机遇？<br><br>　　这就是中国人的辩证法。<br><br>　　我看到，对这一点，阮富仲就心有戚戚。<br><br>　　他说，海上分歧只是越中关系的一部分，相信双方能够本着相互信任、相互尊重的精神妥善处理。<br><br>　　美国和菲律宾，你们听到了吧。<br><br>　　还有，在国际地区问题上，中国领导人明确：要密切协作。<br><br>　　有一段话，他说得很是感慨：中越两国之所以取得举世瞩目的发展成就，既是自身努力奋斗的结果，也得益于一个开放包容的世界特别是和平稳定的亚太环境。<br><br>　　他接着说：中国不搞排他性小圈子，不搞集团政治，不搞阵营对抗，愿同越方加强多边合作，维护真正的多边主义，提高发展中国家在国际事务中的发言权和影响力。<br><br>　　把我们周边搞乱了，对中国不利，对越南也不利；而且，中国也不愿搞排他性的小圈子，搞阵营对抗。<br><br>　　越南怎么讲？<br><br>　　阮富仲说：越南坚持独立自主外交政策，将发展对华关系作为头等优先和战略选择。<br><br>　　我的理解，越南有越南的国家利益，越南发展与美国关系，这是他们两国的选择；但越南也清楚，中国是搬不走的邻居和兄弟，中越关系，肯定在美越之前。<br><br>　　很简单，比如说，越南国内发生个风吹草动，对于共产党执政的越南，美国不会落井下石？<br><br>　　关键时刻，越南能靠得住的，只有中国。<br><br>　　当然，中越还需要合作，更紧密的合作。<br><br>　　2023年底的这次出访，中越就签署了一系列合作文件，涵盖共建“一带一路”、检验检疫、发展合作、数字经济、绿色发展、交通运输、地方合作、防务和执法安全合作、海上合作等30多个领域。<br><br>　　更多的越南农产品，榴莲、龙眼、红毛丹、芒果、菠萝蜜、西瓜、香蕉、山竹、荔枝等，将进入中国寻常百姓家。<br><br>　　从未来看，越南和中国关系将更加紧密。产业链更加密切，合作越来越多，我总觉得，未来的中国高铁，也会向南延伸，涵盖越南，也涵盖整个中南半岛。<br><br>　　未来，这肯定会是一个巨大的统一的市场，中国和越南，是其中最重要的两个。<br><br>　　所以，在这个时刻，中国领导人专程访问越南，应该也是充分考虑到当下国际大背景，着眼于未来的一次历史性访问。<br><br>　　什么是外交艺术？<br><br>　　这就是外交艺术！<br><br>　　图片（三）<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，越南这个国家，不容小觑。<br><br>　　当然，任何国家都不容小觑，但具体到东南亚，最不容小觑的，我觉得有至少三个。<br><br>　　新加坡，国小能量大，尤其是国家治理，确实让人刮目相看。<br><br>　　印尼，近3亿人口，东盟和伊斯兰世界最大国家，是一个潜在的大市场。<br><br>　　越南，1亿多勤劳的人民，经济在腾飞，像极了当年的中国。<br><br>　　第二，越南，肯定也有自己的谋算。<br><br>　　这是必然的，哪个国家没有自己的谋算呢？<br><br>　　美国各种手段拉拢越南，离间中越关系，越南肯定也看在眼里。<br><br>　　但既然美国愿意给好处，越南也自然顺水推舟，更何况，世界百年未有之大变局，越南也有自己的国家利益，又何尝不需要一些筹码？<br><br>　　当然，越南更知道，作为共产党领导的国家，越南与美国的根本性分歧，美国有时是一张牌，但有时更是一种威胁。<br><br>　　关键时候能够靠得住的，只能是中国，中越关系只能加强，不能削弱。<br><br>　　第三，你看吧，美国的挑拨离间最终会破产。<br><br>　　不是说一开始就破产，不排除在一些焦点问题上，美国拱拱火，日本浇浇油，中越关系可能确实会有所麻烦。<br><br>　　但从长远看，只要越南是共产党领导的国家，美越的意识形态分歧就不可能弥合，可能突然某个重要事件，美国就会露出狰狞面孔，越南必然会求助中国。<br><br>　　更何况，中越是特殊兄弟关系，中越经济现在更是你中有我、我中有你，产业链交织在一起，美国要对付中国，就必然伤害越南；要拉拢越南，就无法排除中国。<br><br>　　中国领导人的这次出访，其实也是对越南做工作。从目前看，宾主尽欢，成效显著。越南感受到了中国的诚意，也充分认识到，中越合作带来的收益。<br><br>　　美国人会善罢甘休吗？<br><br>　　肯定不会的。不排除随后又出新的幺蛾子。<br><br>　　中国和越南，还是要有定力啊！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 23:08:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：菲军1号人物登上破船，解放军报呼吁菲方，尽...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279184-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393887">　　仁爱礁事件发酵，中方喊话，这其中的深意，菲律宾必须要明白。中方是如何回应的？菲方能听懂吗<br><br>　　自菲律宾总统马科斯上台后，对华政策就与上台之前大相径庭。在访华时，马科斯口口声声要与中国进行合作。但是，回到菲律宾之后，马科斯的对华政策完全倾向了美国。一方面，要与美国加强军事合作，开放新的军事基地；另一方面，马科斯依仗着美国的支持，开始在南海兴风作浪。<br><br>　　最近这一段时间来，围绕着仁爱礁，马科斯政府在南海的行动正变得越来越激进。就在12月10日，菲律宾派出四艘船不顾中方警告，碰瓷中方海警执法艇。这种行为，无疑让本就不稳定的南海局势又平添了几分危机。<br><br>　　有意思的是，在菲律宾派出的船只中，竟然有菲军1号人物的身影，不过，这位1号人物选择乔装打扮登上破船。<br><br>　　又是派船，又是派出高官前往仁爱礁，足以见得马科斯对仁爱礁的重视。而在这表面之下，释放出来的信号可不仅仅这么简单。<br><br>　　大家应该还记得前两天，菲律宾要拉着越南制定所谓新的“南海行为准则”的事情吧。在美国的怂恿下，菲律宾已经上了美国的贼船，现在还要拉着越南入伙，那么，既然要拉拢，一方面，需要美国在背后“推波助澜”；另一方面，就需要菲律宾拿出漂亮的“成绩单”，毕竟，这样才更有说服力。<br><br>　　所以，仁爱礁就成为马科斯重点包装的“成绩单”了，又是派船，又是派人，在某种程度上，就是在向南海周边国家展示菲律宾的决心。一旦此举成功的话，美国和菲律宾都会大肆炒作，让其他国家加入进来，一起围堵中国。<br><br>　　所以，马科斯这样做的一个目的，就是给其他国家做好“榜样”，让其他国家加入围堵中国的圈子中来。<br><br>　　在此之外，马科斯这样做，还有一个目的，就是想以此讨好美国。在菲律宾前总统杜特尔特执政的时候，中菲关系发展迅速，两国的经贸合作往来也相当密切。倚靠中国，菲律宾的经济取得了非常高速、高质量的发展。当马科斯上台之后，菲方开始配合美国改变对华政策。那么，马科斯就会遇到一个非常现实的问题，一旦中菲关系破裂，菲律宾的发展怎么办？在这个时候，美国就成为马科斯考虑的对象，如果想要赢得美国全方位的支持，马科斯在与美国加强军事互动的同时，还需要拿出切实的行动来向美国表忠心。而作为中菲存在“争议”的仁爱礁，便成为菲律宾向美国表忠心的最好“素材”。<br><br>　　现在，菲律宾表现出来的是咄咄逼人的姿态，面对这种情况，解放军报刊文进行回应，简单总结来看，解放军报的文章一共说明了三点。<br><br>　　第一点，就是菲律宾的背后站着外部势力。现在，菲律宾成为了大国博弈的“棋子”，成为外部势力在南海地区的反华“先锋”。这里的外部势力不用说，大家也都知道是谁。<br><br>　　第二点，喊话菲律宾，尽快回到谈判桌上来。中方不止一次公开表示，愿意与其他国家一起开发南海。对于包括仁爱礁在内的南海分歧，在中方看来，需要通过谈判协商解决，而不是通过一些无理的方式来强取豪夺。<br><br>　　第三点，向菲律宾表明态度。在解放军报的文章中，已经说得很直白了，“中国海警将依法在中国管辖海域持续开展维权执法活动，坚决维护国家主权和海洋权益。中国人民解放军时刻保持高度戒备，坚决捍卫国家主权安全和南海地区和平稳定。”<br><br>　　可以说，这三点既给了菲律宾台阶，留下了缓和的余地，又给菲律宾下了“最后通牒”。现在，冲突该结束了。在大局已定的情况下，通过什么样的途径来实现，取决于菲律宾接下来如何行动。如果菲律宾还是冥顽不灵，那么，中方将会用自己的方式来解决仁爱礁问题。<br><br>　　总之，作为南海周边国家，南海局势稳定，才会对自身发展起到积极的影响。又想要当大国博弈的棋子，又想同中国进行经贸方面的合作，这显然是不可能的。在中国有句俗语，叫“鱼与熊掌不可兼得”，马科斯想要打破这个惯例，那么，就需要做好“竹篮打水一场空”的准备了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 22:55:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：刚刚！拜登突然释放重磅信号，美国和以色列...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279177-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393880">　　事情悄悄起变化！<br><br>　　12月13日，也就是今天，美国总统拜登突然对以色列发起了猛烈抨击，称以色列如今在中东无差别的轰炸已经失去了其他盟友国家的支持，并点名警告以色列总理内塔尼亚胡应该立即做出改变。<br><br>　　这是以开战以来，美国总统拜登对以色列发出最严厉的批评声音，和10月7号以色列遭袭当天，拜登对以色列的表态形成天壤之别，由此看来美国已经顶不住国际社会的压力，和以色列的裂痕越来越大了！<br><br>　　拜登之所以一边绕过国会以色列援助武器弹药，一边气急败坏的怒斥以色列滥杀无辜，是因为美国已经预感到了如今的中东已经是山雨欲来风满楼！所以才会力保以色列不败的情况下，要求以色列紧急刹车了！因为以色列要再不及时收手，就要直接关系到美国的核心利益了。<br><br>　　就在昨天，联合国关于巴以问题的投票，支持停火的投票达到了153票，反对停火的仅有10票，国际的声音已经一边倒地转向支持巴勒斯坦，这让刚刚在联合国投出反对票反对停火的美国倍感压力。<br><br>　　更让美国头疼的是，巴以开战两个月以来，美国在中东的各大军事基地更是形成了老鼠过街人人喊打的境地，在叙利亚以及伊拉克的军事基地已经遭到了上百次的火箭弹和无人机的袭击，甚至美国在红海的军舰也多次遭到了胡塞武装的无人机和导弹袭击，美国卷入中东战争的风险也越来越大了。<br><br>　　为了避免事态升级，引发中东更大一轮的战火和动荡，美国面对中东反美武装势力的袭击，不得不忍气吞声，以避免事端继续扩大彻底无法收场。<br><br>　　随着巴以战争的持续进行，美国也已经看透了以色列想利用美国之手清除中东宿敌的险恶用心，虽然美国已经深度被犹太资本掌控，但是面对着美国即将被以色列拉入的这个中东大泥潭，美国还是下意识的开始挣扎自保了！<br><br>　　如今，美国总统拜登已经公然到了点名痛批以色列，并且警告内塔尼亚胡立即停止在加沙的滥杀无辜，由此可见，美国上下真的已经急眼了！可以色列总理内塔尼亚胡的裂痕也开始进一步加大。<br><br>　　但是，即便是冒着和美国翻脸的危险，以色列总理内塔尼亚胡仍然继续一意孤行，将战火燃烧到了整个加沙地区。<br><br>　　因为内塔尼亚胡也十分清楚，如果此时选择停火，等待内塔尼亚胡的将会是立刻被清算下台的命运，而如果继续将这种战争扩大化，甚至引发整个中东战火，将美国也给拖进来，内塔尼亚胡说不定还有一线生机，所以这也是内塔尼亚胡不撞南墙不回头的一个主要原因。<br><br>　　但是，以色列的疯狂杀戮已经激发国际公愤，中东已是山雨欲来风满楼，尤其是也门胡塞武装开辟的海上封锁战争让以色列损失惨重，也把美国卷入战火之中。<br><br>　　而黎巴嫩真主党武装在以色列边境频频出手，和以色列的战争已经开始白热化了，再加上叙利亚、伊拉克的反美武装持续不断的对美军基地发动的袭击，整个中东已经到了彻底爆发的边缘。<br><br>　　如果内塔尼亚胡在短期内还不能结束加沙的战争，将会使得这场战争外溢的风险进一步加大，甚至就连美国也有可能深陷泥潭，所以这也是拜登和以色列翻脸的一个主要原因。<br><br>　　留给内塔尼亚胡的时间不多了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 22:46:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，乌克兰被彻底抛弃了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279174-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393877">　　今天还是写条短的。<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　这事我之前就说过：乌克兰其实已经被美国抛弃了。但在之前，这种抛弃就像死刑判决书一样，一直没公开宣布，但在差不多我们今天凌晨时，这份判决书，被正式宣布了！<br><br>　　过程有点意思，让我们慢慢说起。<br><br>　　这事得从12月10号阿根廷新总统米莱就职典礼说起，现场突然冒出一个不速之客！<br><br>　　谁呢？<br><br>　　乌克兰总统泽连斯基！<br><br>　　我们都知道，现在乌克兰的上空，基本被俄罗斯人给控制了，乌克兰方面的一般飞机，根本就很难上天！<br><br>　　但泽连斯基突发神勇，他不怕俄罗斯人炸了，直接坐上专机，“呼”地一下子，飞到大西洋中间的一个小岛加油，然后调转机头，就飞到了南半球，到了阿根廷首都布宜诺斯艾里斯，参加了米莱的就职典礼。<br><br>　　他出现之后，大家都呆了：这可是真正的稀客啊！之前也没听说他和米莱有啥交情，更没听说他被邀请，为怎么突然间莫名其妙地，跑来参加呢？<br><br>　　如果说拉援助的话，好像现在的阿根廷，除了不打仗，缺钱程度，好像不比乌克兰差……<br><br>　　而且在这中间，还有个插曲：在米莱的就职典礼上，他居然和匈牙利总理欧尔班，展开了一场长达20秒钟的激烈对话。<br><br>　　欧尔班这人，挺有意思的：他既反对欧盟援助乌克兰，还反对乌克兰加入欧盟，甚至还不让乌克兰的粮食通过匈牙利，运往欧洲其它地方。<br><br>　　这两人对话，讲些什么，鬼能猜出来：肯定是在吵架呗！<br><br>　　但当时人声鼎沸，大家也不知道他们吵了些什么。<br><br>　　到了第二天，对泽连斯基为啥到阿根廷，参加这么一场不尴不尬的阿根廷总统就职，大家才恍然大悟！<br><br>　　因为他又来了个意想不到！<br><br>　　参加完米莱的就职典礼后，他的专机就从布宜诺斯艾里斯，直飞美国首都华盛顿！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　完成了两个完美的横插！<br><br>　　之前是从欧洲横穿大西洋，从东北往西南，来了个横插！<br><br>　　这次是从南往北，穿过南北美洲，再次来个横插！<br><br>　　所有人这才明白：泽连斯基为啥莫名其妙，去参加米莱的就职典礼？他原来是想为去美国找个借口啊！<br><br>　　到这里，有人可能要说：美国对泽连斯基，不是挺热情的吗？怎么现在他到美国，已经到了要找个借口才能去啦？<br><br>　　比如说一整年之前，去年12月这时候，他到美国国会发表演讲，当时可是美国国会参众两院，议员们统统到场，他每讲几句，议员们就会为他起立、为他欢呼、为他鼓掌啊！<br><br>　　当时的众议长佩洛西、副总统哈里斯，不是亲自到场，还像捧着世间罕见的珍宝一样，和泽连斯基互换国旗的吗？<br><br>　　等他讲完后，那些议员们不时簇拥着他，还不时有人冲上来，让他签名，简直就像一群小迷弟围着明星哥哥的模样吗？<br><br>　　怎么到现在，他连去美国，都要找借口了呢？<br><br>　　到这里，就只能感慨世事无常，人情真是比纸还薄了！<br><br>　　现在的美国人，对泽连斯基的态度，完全变了：只要一见他，就会头痛无比！<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　当地时间12月6日，美国参议院开会，要投票表决一项援助法案，主要内容是：美国准备援助以色列140亿美元，乌克兰600多亿美元。<br><br>　　对乌克兰来说，这事挺重要的！<br><br>　　所以泽林斯基非常自信地，提出了一个要求：在你们投票前，我先来搞个视频演讲，先把你们感染和感动一下。<br><br>　　他之前是喜剧演员啊，能做到电视屏幕上一站，说几句话，就能惹得人哈哈大笑，或者潸然泪下啊！<br><br>　　所以当然很自信喽！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　美国参议院那边说：我们这边已经很乱了，就拜托你老兄别再来添乱了！<br><br>　　说这话的，还是参议院多数党领袖舒默！<br><br>　　民主党的！<br><br>　　前段时间到我们来访问过的那位！<br><br>　　要知道：美国参议院是民主党控制的，两党中它还是支持泽连斯基的！<br><br>　　连民主党，现在对乌克兰都这种态度。<br><br>　　投票结果呢？<br><br>　　我前面也介绍过：这个法案连参议院都没通过！<br><br>　　49:51！<br><br>　　连民主党自己人，都有两票倒戈！<br><br>　　这结果一出，泽连斯基听说之后，肯定觉得自己应该哭晕在厕所里了！<br><br>　　因为现在的乌克兰战场，可是极其地不妙啊！<br><br>　　这事我之前也介绍过：在过去的9年间，乌军在顿巴斯地区，构筑了一道非常坚固的城市堡垒群，极其地易守难攻！<br><br>　　西方武器供应充足时，这个堡垒群确实发挥了很大的作用。<br><br>　　比如说巴赫穆特这么个小城，还是在非常低洼处，就挡了俄军快一年；而像马林卡和阿夫迪夫卡这两个小城，从开战以来，俄军就一直在“啃”它们，但一直很难啃得动！<br><br>　　但现在没援助，没武器，就算坚固堡垒群还在，让乌军怎么守？<br><br>　　所以这段时间，俄军攻势极其凌厉，而且全线都在进攻！<br><br>　　一旦这条城市堡垒群被攻破，乌克兰可就真无险可守了！<br><br>　　任何人，如果放在泽连斯基这位子上，看到现在这副大局很快就要崩坏的局面，也肯定会心急如焚，急得跳脚！<br><br>　　但问题是：美国人现在不想见他，不给他通过表演艺术，以发挥影响力的作用啊！<br><br>　　那怎么办？<br><br>　　机会都是自己找的！<br><br>　　所以他就不请自到，先飞到布宜诺斯艾利斯，参加之前毫无交情的米莱的总统就职典礼，然后就有借口，就能“顺道”去美国啦！<br><br>　　只不过这个顺道，实在“顺”得太远了：从基辅到布宜诺斯艾利斯，直线距离12600多公里，从布宜诺斯艾利斯到华盛顿，直线距离有8300多公里！<br><br>　　主打的就是这么一招：我人都到了，你们能怎么办？<br><br>　　结果美国人还真没办法，只能出人来见他了。<br><br>　　这不就给泽连斯基通过表演艺术，发挥影响力的机会了嘛？<br><br>　　真人秀，总比电视上看，效果要更强烈好几百倍吧！<br><br>　　这方面，泽连斯基有着极其强烈的自信！<br><br>　　比如说今年11月，特朗普发表演讲，大骂拜登之后，还夸口说：根本就不用把钱浪费乌克兰上，只要给我24小时，我就能让俄乌停战！<br><br>　　泽连斯基听了之后，立即邀请特朗普访问基辅，并且说：只要给我24分钟，我就能通过表演，让特朗普改变主意！<br><br>　　泽连斯基到美国，是怎么安排的呢？<br><br>　　先见国会领袖，尤其是那些反对再给乌克兰前的共和党人，之后再见拜登。<br><br>　　国会领袖重点见谁呢？<br><br>　　众议长约翰逊！<br><br>　　如果要给他，贴上个标签的话，那就是：特朗普小弟的小弟！<br><br>　　对他怎么当上众议长的，我之前也介绍过：本来在国会议员中，他其实是一点名气都没有，只是在前段时间，他跟着的大佬们，当然这些人同时也是特朗普的小弟，为了争众议长这个宝座，大打出手，相互制肘，结果纷纷翻车，谁也没当成！<br><br>　　然后有人就把他推出了出来，众人投票通过！（详见 今天，超级黑天鹅飞出）<br><br>　　典型的“鹬蚌相争，渔翁得利”！<br><br>　　突然之间，他就成了众议院议长、美国第三号人物，窜得比火箭还快！<br><br>　　对特朗普，泽连斯基都那么自信，说24分钟就能搞定，对特朗普小弟的小弟，他的魅力岂不是更有用武之地，更有挥洒空间？<br><br>　　然后两人就见面了。<br><br>　　见完之后，泽连斯基发了一条推文，大意是：我和美国众议长约翰逊会见过了，我成功地让他认识到援助乌克兰的重要性……<br><br>　　光看这条推文，可能会觉得泽连斯基这次的演出，已经大获成功了。<br><br>　　但如果真去看，就会看出端倪。<br><br>　　具体援助的事呢？<br><br>　　他没讲！<br><br>　　这说明什么？<br><br>　　魅力没发挥成，这位约翰逊根本就不肯松口！<br><br>　　怎么办呢？<br><br>　　泽连斯基只能去见拜登了。<br><br>　　结果呢？<br><br>　　只能这么说：不见还好，见了情况更不妙！<br><br>　　拜登居然改口了！<br><br>　　怎么改的呢？<br><br>　　之前拜登对乌克兰，喊的口号是：援助乌克兰“需要多久，我们就支持多久”！<br><br>　　美国当地时间12号，其实我们这边差不多今天，他和泽连斯基见面时，说的是“我们能支持多久，就支持多久”。<br><br>　　这两句话的意思，天差地别！<br><br>　　之前的口号，重点在乌克兰，意思差不多是：乌克兰你想打多久，美国就支持多久！<br><br>　　现在呢？<br><br>　　成了这层意思了：你乌克兰的情况怎么样，战场是不是危急，什么是不是会亡国，美国统统不管，我还能支持的话，我就支持，要是无力支持的话，那对不起，你自求多福吧！<br><br>　　听了这句话后，泽连斯基会是啥反应？<br><br>　　肯定是眼前一黑！<br><br>　　他被彻底抛弃了！<br><br>　　到这里，有人可能要说了：现在的拜登此人，似乎情绪不佳，心态明显很沮丧啊！<br><br>　　还真是的，这段时间他简直是内忧外患，甚至可以说身心俱疲！<br><br>　　外面是难解的巴以冲突！<br><br>　　这些天，美国人天天被放在火上烤。<br><br>　　像美国当地时间12号，其实是我们这边今天，联合国大会又以压倒性的多数，通过了一项呼吁加沙立即实现人道主义停火的决议！<br><br>　　赞成：153票；<br><br>　　反对：10票；<br><br>　　弃权：23票……<br><br>　　大家还记得吧？<br><br>　　10月27号，联合国大会已经就这方面，进行过一次投票了。<br><br>　　当时也是绝大多数通过！<br><br>　　这两个决议的内容，还几乎一样！<br><br>　　无非就是提案国不同：上次是约旦领头，加上其它国家，共同提出；这次是埃及领头，加上其它国家，共同提出。<br><br>　　反正伊斯兰合作组织成员国有57个，大家轮流来提呗！<br><br>　　美国这就尴尬了：它只能反对啊！<br><br>　　安理会那边呢？<br><br>　　极有可能，也会照此办理！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　对这种决议，美国不能不反对或否决，但每反对或否决一次，它就公然站在全世界的对立面一次，之前好不容易建立的人设，就彻底崩塌一次！<br><br>　　这个紧箍咒，早就套在美国头上！<br><br>　　会动不动，就来念上一遍！<br><br>　　国内呢？<br><br>　　拜登现在也是有苦说不出。<br><br>　　民主党搬起的石头，都快把拜登政府的大腿骨，给砸断了！<br><br>　　是怎么一回事呢？<br><br>　　我之前说过：今年前段时间，在众议院，民主党乘着共和党内讧，给麦卡锡下药，把他拉下了众议长的宝座，之后大家都很开心，觉得自己成功地坑了共和党最牛叉的一群人，还让他们内讧起来，将来这帮人肯定是四分五裂，溃不成军，再不是自己的对手。<br><br>　　结果没想到，共和党推了个约翰逊出来。<br><br>　　此人虽说之前表现平平，也才50多岁，但上台之后，才和民主党过了几招，就让民主党和拜登，头痛到了要死的地步！<br><br>　　他们是怎么过招的呢？<br><br>　　对约翰逊，拜登出的第一招是：把炮弹裹在糖衣里！<br><br>　　怎么裹呢？<br><br>　　你共和党的，不是挺支持以色列的吗？<br><br>　　我就把给以色列的钱给乌克兰的钱捆在一起，硬塞给你，给以色列的钱是糖衣，给乌克兰的钱是炮弹，你共和党只有两种选择：要么一口吞下，要么坚决不吞。<br><br>　　你如果不吞的话，看你怎么交代！<br><br>　　如果麦卡锡，他比较软，拜登出这一手，他说不定真会吞。<br><br>　　结果约翰逊毫不客气，反手回一招：你能把炮弹裹糖衣里，我就不能在糖衣上面涂臭翔，然后回塞给你，逼着你去吃？<br><br>　　约翰逊涂了什么臭翔呢？<br><br>　　你给乌克兰那么多援助，是为了保卫乌克兰，但我们美国的边境，现在可是不断地被非法移民闯入，我们自己的国家，你拜登是不是该保护一下呢？<br><br>　　所以在边境管控措施上，我们也得加钱！<br><br>　　拜登一听，就吓跑了：如果他敢对边境非法移民进行管控，会得罪非法移民背后的一大堆利益群体，2024年他根本就不用选了！<br><br>　　这样一搞，约翰逊就把形势给倒过来了：是拜登想要让非法移民入境，这才不肯让以色列拿到美国的援助，还让乌克兰陷入战败的危机！<br><br>　　这一切，全怪拜登！<br><br>　　拜登顿时傻眼了，然后就出了第二招：哭诉+威胁！<br><br>　　比如说拜登就出来讲：这援助法案不通过，等于把胜利给了普京。<br><br>　　财政部长耶伦也出来哭诉：如果这法案不通过，美国就得为乌克兰的失败负责。<br><br>　　国防部长奥斯汀则是威胁。<br><br>　　他跟这些国会议员们讲：如果因为法案没通过，乌克兰战败了，我就把你们家的叔叔、侄子、弟弟之类的，统统送上战场，让他们和俄罗斯人去拼命！<br><br>　　结果约翰逊根本不鸟，反手回了一招！<br><br>　　怎么回的呢？<br><br>　　去年时，拜登搞了个《通货膨胀削减法案》，有7400亿美元的支出，大意是对清洁能源和医疗保健行业进行补贴。<br><br>　　这个法案有猫腻：它给钱的对象，绝大多数是拜登的金主。通过时，拜登挺开心，觉得终于一笔就搞到几千亿，能给兄弟分一大笔钱。<br><br>　　万没想到，约翰逊最近干了一件事，让拜登进退两难！<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　他在众议院，推动通过一项法案，要拜登政府从这7400多亿美元支出里，“挖出”140亿美元，去援助以色列！<br><br>　　然后“啪”的一下，把这法案扔给参议院和拜登！<br><br>　　拜登那边，顿时傻眼！<br><br>　　他们顿时进退两难！<br><br>　　对以色列，不管是民主党还是拜登，他们敢得罪吗？<br><br>　　不敢。<br><br>　　不通过这项法案，就等于在得罪以色列。<br><br>　　但这项法案他们敢通过吗？<br><br>　　也不敢。<br><br>　　因为这笔钱本来就定好了，是给拜登那批金主的。<br><br>　　通过了，就等于从他们嘴巴里挖食。<br><br>　　就会得罪他们。<br><br>　　所以当参议院接到众议院送来的这个法案后，顿时就觉得哭笑不得，通过不通过，都万万不可，都会得罪一大堆人。<br><br>　　民主党那边，用什么招呢？<br><br>　　只能搁置！<br><br>　　先挂起来！<br><br>　　不说通过，也不说不通过！<br><br>　　说到这里，对民主党和拜登，现在是什么一种感觉，大家应该能看得出来：原来大家欺负共和党人软弱，所以给他们下套，结果万没想到，他们最后换上来的，居然是这么一个厉害人物，顿时有种“垂死病中惊坐起，小丑竟是我自己”的感觉！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　约翰逊这个众议长，远远比之前的那个麦卡锡会玩得多了，而且花活极其地多，从他上任以来，只要民主党那边搬起石头，基本会把它自己的脚给砸了！<br><br>　　接连出招，接连碰壁！<br><br>　　早知如此，还不如让麦卡锡留在位子上呢！<br><br>　　碰上这么一个难缠的人，现在民主党和拜登一帮人，只怕悔得肠子都青了！<br><br>　　这种情况下，拜登和泽连斯基面见时，心情怎么可能好呢？怎么再敢像之前一样，大包大揽，说什么乌克兰“需要多久，美国就支持多久”呢？<br><br>　　于是就变成了“我们能支持多久，就支持多久”！<br><br>　　公开宣布了！<br><br>　　在发布会上，泽连斯基讲话时，拜登在擤鼻涕。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　从中可以看出，美国现在的实力，真是衰减得太厉害了：从原来能打赢“一场半战争”，也就是一边和一个主要大国开战，一边打一场局部战争，到“打赢两场局部战争”，再到连搞两场局部性的代理人战争，都没能力了。<br><br>　　只是可怜了乌克兰人：战前还有4000万人，现在逃走了1000万人，去欧洲当难民了；1000万人并入俄罗斯了，剩下2000万人，中间不知道有多少人已经战死，就算没战死的，也基本家园尽毁。<br><br>　　就这样，它最终还是被抛弃了！<br><br>　　光这件事，就是对美国目前某些狗腿子的警告：因为它们如果还想接着干，那乌克兰的今天就是它们的明天，今后美国再想指挥它们打代理人战争，恐怕它们先看看乌克兰那副墨阳，再好好去想想！<br><br>　　尤其是这两天，还在南海闹事的那位！<br><br>　　最后还是要提醒一句：世界在大变，我们每个人都要做好准备！<br><br>　　对个人来说，未来或贫或富，其实只在一念之间。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 22:42:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：突发！美国大崩盘开始了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279168-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393871">　　美国，一只脚悬崖边缘！<br><br>　　全世界煽风点火唯恐天下不乱的美国，这一次有可能彻底倒在其盟友以色列挖的这个中东大泥潭之中了。<br><br>　　尤其是在全世界的反对和谴责之下，美国依然投出了唯一的一张反对票，阻止联合国的议案通过。也让美国在中东的公信力彻底崩塌，这不仅引发中东国家的集体愤怒，甚至引发其欧洲盟友的集体倒戈。<br><br>　　可能在美国的眼里，已经无数次否决了关于以色列的议案，再多一次又有什么呢？但是不要忘了，如今的中东早就不是30年前的中东了。<br><br>　　随着美国死对头伊朗在中东的做大做强，之前曾经横扫中东多国的小霸王以色列，这次面对着实力远弱于自己的哈马斯，战争进展却是格外艰难，本来想着三天结束战争的以色列战争打了两个多月还没有能够彻底铲除哈马斯。<br><br>　　而伊朗扶持的胡塞武装和黎巴嫩真主党武装双双出动，一个在红海重挫以色列油轮，并且多次对美军军舰发动无人机和巡航导弹袭击，另一个在以色列边境火力全开，予以重创以色列军队。<br><br>　　最关键的是，巴以战争开战打了两个多月，武装到牙齿的以色列大军依然还没有彻底打服哈马斯，反倒让顽强的哈马斯频频展开反击，对以色列造成重大损伤，让包括以色列总统儿子以及以色列内阁部长儿子的亲属纷纷战死沙场，也让一些原来对以色列军队忌惮有加的国家开始跃跃欲试起来。<br><br>　　这其中，中东独狼土耳其反美情绪愈加高涨，在美国投出反对票之后，土耳其更是直接怒批没有美国的世界才是公平的世界。<br><br>　　而恰在此时，以俄罗斯总统普京高调介入中东，并且和美国原来的两大盟友沙特和阿联酋双双联手迈出了合作一步，尤其是迈出了军事合作的一步。<br><br>　　要知道原来沙特、阿联酋都是美国的地盘，如今俄罗斯不仅高调介入中东，同时还抢夺美国的地盘。有了俄罗斯的介入，中东各个大国底气大增，一些石油国家直接发出要中断对支持以色列国家石油禁运行动，这对于那些为虎作伥支持以色列的国家来说无疑是当头一棒。<br><br>　　中东的各大反美武装此时摈弃前嫌一致对外，共同将枪口对准了美国，美国在叙利亚以及伊拉克的多个军事基地遭到了密集的无人机和火箭弹袭击损伤惨重，甚至就连美国在伊拉克的大使馆都遭到了反美武装的火箭弹袭击，一时间，美国在中东风声鹤唳。<br><br>　　很明显，整个中东都将目标对准了美国，因为知道是美国的支持和纵容，才使得以色列敢于在中东如此肆无忌惮对巴勒斯坦大开杀戒，对中东国家动不动就不宣而战。只有打疼了以色列的幕后黑手美国，以色列在中东才会有所收敛。<br><br>　　尤其是也门胡塞武装轮番对美国军舰展开无人机和导弹袭击，也开启了在中东资金和美军面对面开火的先例，彻底打破了美国老虎屁股摸不得的神话。<br><br>　　而美国面对中东反美武装集体发起的反击行动，为了避免战争升级，美国如今甚至连报复行动都不敢大规模展开了，这也恰恰让整个世界看到了美国虚弱的一面。<br><br>　　在中东反美武装的群狼战术之下，此时的美国在中东早就已经走到了崩盘边缘。<br><br>　　再加上俄乌战争已经拖了整整两年，将美国的弹药库也耗的差不多了，美国就更没有了在中东直接下场替以色列背锅的不知道底气。<br><br>　　我们看到，今天老拜登甚至直接发出批评内坦尼亚胡的严厉声音，或许这是在演给全世界看，但这真的是老拜登的肺腑之言。因为在美元和美债危机下艰难前行的美国早就不复当年之勇，加上拜登竞选2024年形势严峻，支持率被特朗普追着打，偏偏以色列却还在此时给美国出难题，这让老拜登在中东左右为难。<br><br>　　视频号更新了，喜欢看视频的老铁们别忘了点赞关注哦！<br><br>　　如果拜登像过去一样大刀阔斧杀入中东，那无疑将会加速美国霸权的崩塌，加快美国彻底被赶出中东的步伐。<br><br>　　但是如果美国放任以色列不管不顾，以色列倒台也将使得美国在中东的战略格局彻底打破，与此同时，美国国内的犹太资本也不会答应拜登这样做，所以，拜登只能咬着牙在联合国继续否决巴以停火的议案，但也不得不恼羞成怒的怒批以色列的一个主要原因。<br><br>　　因为美国深知，如果以色列彻底点燃第6次中东战争，此时的美国即使想帮助以色列恐怕也无力回天了！<br><br>　　在猪队友以色列的不断挖坑之下，美国的一只脚也已经踩到了万丈悬崖的边缘！<br><br>　　以色列在加沙的这场战争，<br><br>　　极有可能成为美国在中东帝国末路的的绝唱！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 22:36:32 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：“全球第一个”承认阿富汗新大使，“帝国坟场”...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279163-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393866">　　12月1日，一条在咱们国内比较低调的消息，登上了阿富汗的热搜：中国外交部礼宾司司长洪磊接受了阿富汗临时政府驻华大使比拉尔·卡里米递交的国书副本。<br><br>　　阿富汗称赞这是中阿关系的新篇章，感谢我国成为第一个接受阿富汗“新大使”的国家。<br><br>　　很显然，顶着全球巨大的压力，我国在与阿富汗新政府交往上，勇敢地走在最前面。<br><br>　　这个几百年来被西方文明塑造的“帝国坟场”，对我们“是危还是机”呢？<br><br>　　阿富汗，早年被称为“亚洲的心脏”，“亚洲的十字中心”，最近百年，阿富汗被称为“帝国的坟场”。<br><br>　　这一切的根源，就在于阿富汗全世界独一无二的地缘政治位置，以及国内特殊的地理环境。<br><br>　　阿富汗北接中亚三国，西方是中东强国伊朗，南部则是巴基斯坦以及印巴冲突的核心——克什米尔。<br><br>　　至于东边，就是西方干预中国内政的角力场——广袤的新疆。<br><br>　　这样的特殊地缘位置，让阿富汗成为历史上欧亚大陆每一个强大帝国的“必争之地”。<br><br>　　可是阿富汗的地理地貌极其特殊，60%以上是崎岖陡峭的山地。任何强大的帝国入侵阿富汗，都只能占据少数几个城镇。<br><br>　　一旦进入山地，就是游击战士的天堂。加上阿富汗境内并没有以战养战的资源，所以每一个强大帝国占领阿富汗，都入不敷出，庞大的国力和军力，都消耗在茫茫大山里，最终所有帝国，都选择撤军阿富汗。<br><br>　　差别无非是撤得体面还是狼狈而已。<br><br>　　壹，美军跑了，塔利班卷土重来<br><br>　　从古阿富汗时期开始，阿富汗先后熬过了波斯帝国，亚历山大王朝。<br><br>　　到了中世纪，阿富汗先后经历了突厥王朝与阿拉伯人的（黑衣大食王朝）。<br><br>　　近代以来，大英帝国占领印度，谋求北上，俄罗斯帝国控制今天中亚五国的地盘，谋求南下。<br><br>　　阿富汗就成为英国和沙皇俄国激烈争夺的角斗场。<br><br>　　最终，阿富汗熬到这些历史上欧洲与西亚最强的王朝，依次没落与消亡。<br><br>　　最近五十年，阿富汗先后遭遇二战以来最强的两个帝国轮番入侵。<br><br>　　首先是被帝国主义侵蚀的苏联。上世纪七八十年代，阿富汗在美国的资助下，将苏联的入侵，演变为拖垮苏联的最大毒瘤。<br><br>　　苏联从阿富汗撤军不到十年，就无力支撑，分崩离析。<br><br>　　2001年，当时世界唯一的超级帝国，美帝国主义入侵阿富汗，到如今美军狼狈逃离阿富汗战场。<br><br>　　这场战争历时二十年，是二战以来持续最久的战争。美国二十年前以反恐的名义入侵阿富汗。美国政府一直强调两大诉求。<br><br>　　其一，是消灭盘踞在阿富汗的恐怖主义组织，根除恐怖主义毒瘤。其二，是颠覆“支持恐怖主义组织”的塔利班政权。<br><br>　　如今这场仗打了二十年，北约军队屠杀了大量阿富汗平民和儿童，美国号称消耗了2万亿美元的军费。<br><br>　　结果是基地组织被打散，但是培养出了政治组织力更强，政治纲领更加反人类的伊斯兰国。<br><br>　　美国第一时间推翻了塔利班政权，可是二十年之后，美国主动将塔利班从恐怖组织名单划去，又通过求和承认塔利班重新组建政府的能力。<br><br>　　打了二十年仗，阿富汗被打得满目疮痍，阿富汗民众付出几代人血的代价，恐怖主义从一个国家蔓延全球，恐怖组织从地下组织发展到公然建国。<br><br>　　除了这些“成就”，美国的和平安宁，自由民主，一根毛都没看到！<br><br>　　2004年开始，美国就开始扶持阿富汗民选政府，训练警察和军队。<br><br>　　如今美国拍拍屁股走人，就留下这些没经历过血与火的“政府军”去与打败了当今两大帝国的塔利班正面对抗。<br><br>　　几个月以来，阿富汗已经先后占领了全国80%的领土，处决了大量帮助过美军的“阿奸”与“翻译”，屠杀了大量协助美军手上沾有塔利班血债的执法人员。<br><br>　　美国在干什么？美军有没有给这些为他们服务，替他们卖命的阿富汗人考虑未来？<br><br>　　没有，拜登政府刚刚发表声明，美军撤离再提速，八月底必须彻底完成阿富汗撤军。<br><br>　　贰，一锤定音的表态，国人振奋<br><br>　　2021年，随着美军和北约其他国家军队的撤离，塔利班重建阿富汗政权已经没有悬念，只是时间早晚的差别。<br><br>　　就在阿富汗胜利在望的关键时刻，塔利班代表团主动召开全球媒体参与的新闻发布会，以自信而开放的姿态面对过去敌视他们的西方媒体。<br><br>　　这是塔利班组织“从一个恐怖组织”，到准备接管政权的走向成熟的标志。<br><br>　　非常特殊的是，当时塔利班代表团，还专门接受香港媒体的采访，针对后续阿富汗塔利班政府与中国的关系，有非常多新鲜的表达。<br><br>　　塔利班发言人沙欣说：塔利班与中国政府是好朋友，欢迎中国参与对阿富汗重建的投资。<br><br>　　“我们去过中国很多次，我们与他们有着良好的关系……中国是一个友好的国家，我们欢迎他们参与到阿富汗的重建与发展中来。”<br><br>　　沙欣并且表示，塔利班不会允许任何人利用阿富汗，对包括中国、美国在内的各国发动攻击。<br><br>　　“我们已经作出承诺，不会让那些想借阿富汗的土地攻击其他国家的人进入，不管他们是个人还是实体，也不管他们想针对哪个国家。”<br><br>　　沙欣还承诺：如果中国投资者和工人将来返回阿富汗，塔利班会保护他们的安全。<br><br>　　“我们欢迎他们，如果他们在阿富汗有投资，我们当然也会保障他们的安全，这对我们非常重要。”<br><br>　　可以说，塔利班代表团针对与中国关系，做了三个一锤定音的表态，也恰好针对我们国家对阿富汗政权更迭的所有担忧。<br><br>　　塔利班的第一个表态，是表明塔利班政府是中国的朋友，塔利班认识到中国投资是阿富汗重建最重要的经济力量。这表明阿富汗新政府不会反华，并且非常渴求中国投资，给中国吃了第一个定心丸。<br><br>　　可是中国担心，阿富汗政府不敌视中国，但是阿富汗国内恐怖势力，向中国新疆渗透和破坏怎么办？<br><br>　　塔利班的第二个表态就是针对这个担忧，塔利班承诺不允许任何势力任何个人，以阿富汗为跳板伤害中国，这样的实体和个人都会被塔利班政府清理出去。<br><br>　　有了欢迎中国参与重建和不支持针对中国新疆的颠覆与恐怖活动两个表态后，我国的民间和资本，还是担忧阿富汗的安全环境。<br><br>　　因此塔利班还对中国的投资资本和一线工人的人生安全，做出了郑重承诺。<br><br>　　塔利班的三条承诺，层层递进，政府，反恐，资本与民众，各方关切都照顾到了。<br><br>　　塔利班如此照顾各方的郑重承诺，也让国内媒体炸开了锅，从官媒到百姓，都高兴的声称：美国撤军后，中国赢得了阿富汗！<br><br>　　叁，拜登撤军，埋下巨雷！<br><br>　　从特朗普到拜登，美国的内政外交，几乎所有战略都被颠覆个遍。<br><br>　　唯一不变的是美国对中国的打压，以及快速果断的从阿富汗撤军。<br><br>　　拜登只保留这两大战略，当然是这两者之间存在联动。<br><br>　　美军继续留在阿富汗，就是不断放血，消耗国力的过程，而且美军在压制，阿富汗这个中亚火药桶就一直爆不起来。<br><br>　　美军只有彻底走干净了，才会放心的引爆。<br><br>　　美国在阿富汗，至少埋下了三颗巨雷，在美军撤军完成后就会引爆。<br><br>　　第一颗雷，政府军民兵逃入北方三国。<br><br>　　如今的阿富汗，是以普什图族为主体，乌孜别克族，塔吉克族，土库曼族为少数民族的多民族国家。<br><br>　　塔利班是亿普什图族为核心的政权，二十年前塔利班虽然是阿富汗的官方政府，可是北方少数民族地区组成了北方联盟。<br><br>　　2001年，美国的反恐战争，就是美军驱使乌孜别克族，塔吉克族，土库曼族民兵组成的北方联盟推翻了塔利班政权。<br><br>　　因此，如今的政府军里，还有大量的三大少数民族的民兵。<br><br>　　今年战争以来，随着塔利班政府掌控阿富汗全境，这三个少数民族的民兵纷纷逃往乌兹别克斯坦，土库曼斯坦，塔吉克斯坦三个国家。<br><br>　　这次塔利班代表团记者会上，国际社会非常关注，塔利班军队会不会攻击北方三个邻国，塔利班做了郑重表态，表示不会入侵北方中亚三国的边境线。<br><br>　　可现在的实际情况是，与北方三国同一民族的政府军，几千几千的躲入了三个国家。<br><br>　　塔利班会不会以追击政府军的名义，与北方三国军事冲突？<br><br>　　躲入北方三国的政府军，建制还在，又和北方三国同民族，北方三国政府不方便进行剿灭与打压。<br><br>　　那么这些政府军后续会不会成为侵扰阿富汗塔利班政府北方边境的力量？他们主动挑衅，打赢了就庆祝，打败了就往北方三国一躲，那塔利班和北方三国政府打不打仗？<br><br>　　承诺不进攻边境线，真的做得到么？<br><br>　　中亚三国是俄罗斯的传统势力范围，同时也是上合组织重要成员，一旦三国与塔利班爆发武装冲突，中俄必然被迫卷入，这是美国的第一颗雷。<br><br>　　第二颗雷：是阿富汗境内的恐怖组织伊斯兰国，美国的纵容与喂养，让基地组织成长为组织力更强的伊斯兰国。如今伊斯兰国的庞大力量还在阿富汗北部边境。<br><br>　　这次塔利班向国际社会承诺，他们正在和伊斯兰国打仗，可是彼此过去是有渊源的，塔利班是不是愿意为了全世界的利益，拼着自身实力受损，与伊斯兰国生死决战？<br><br>　　我们希望他会，可是从国际政治的角度分析，他不会。塔利班剿灭不了伊斯兰国，伊斯兰国就会继续壮大，并且吸收我国西北的恐怖分子，进行培训再反向输入。<br><br>　　一旦伊斯兰国的培训机器全面启动，塔利班组织承诺的不允许伤害中国，不允许向中国输入恐怖主义的承诺又兑现不了。<br><br>　　毕竟阿富汗境内的伊斯兰国，又不归塔利班管辖。<br><br>　　第三颗雷，是塔利班内部派系林立。<br><br>　　从国家发展角度，阿富汗想要战后重建，想要稳定强大，一定会处理好和中国的关系，塔利班内部有政治远见的派系会这样选择。<br><br>　　可是塔利班内部还有原教旨主义者，还有扩大穆斯林帝国的坚定信仰者。这样的派系无视国家利益，当然也会无视塔利班政府对中国新疆的承诺。<br><br>　　这些势力或许不会直接向新疆输入异端思想，可是他们会对他们控制的地盘内，想要扩大穆斯林帝国梦的团体进行保护，对于他们向新疆输入，也会睁只眼闭只眼。<br><br>　　过去美国军队强力压制，与塔利班作战，塔利班各派系都会把赶走美军作为统一纲领，最高目标。<br><br>　　只有美军撤了，塔利班内部才会产生部分人依靠中国投资重建，部分人想向中国输入暴乱的混乱撕裂。<br><br>　　这样的混乱撕裂，也让阿富汗代表团对中国的一些承诺不能全信。<br><br>　　这次阿富汗代表团对国际社会的所有关切，都做了庄严承诺，可是美国人埋的三颗雷一旦引爆，许多形势会逼迫塔利班政府做相反的抉择。<br><br>　　所以并不是塔利班政府没有诚信，承诺都是忽悠，而是美国和美军挖好了坑，想逼迫塔利班的承诺都成空炮。<br><br>　　肆，从历史角度看中国周边反美政权<br><br>　　塔利班组织，经历了苏联入侵，赶走苏联军队后立国。被美国军队入侵。<br><br>　　赶跑了美国侵略者之后，塔利班组织再次武装建国。<br><br>　　连续打败两大帝国，必然会让塔利班政府异常强硬，对外政策也会激进而骄傲。<br><br>　　中国自己就是赶跑侵略者，再击败国内反动派之后建立的国家，中国周边，曹鲜，越南，都是反抗侵略，武装建国的国家。<br><br>　　哪怕是印度，我们认为它是绝食立国，躺赢的。印度自身却认为自己是摆脱殖民，民族觉醒的国家。<br><br>　　过去几十年的经验告诉我们，无论是曹鲜，还是越南，武装建国之初，都是得到我国巨大支援。<br><br>　　从国家建立，到国家强大，两个国家也是在中国扶持下成长的。可是后来的结果，是两国都和中国有一段时间的极端不愉快。<br><br>　　越南，甚至和民族主义爆棚的印度一样，选择入侵我国，来实现自身的进一步强国梦。<br><br>　　这些国家在建立之初，得到我国的支援和帮助，远超塔利班。对中国的承诺与安抚，同样远超塔利班。<br><br>　　可最后，都走向对抗与打上门来的撕裂。<br><br>　　塔利班作为武装立国的政府，在强国路上，树立强大敌人，向外转移国内变革的压力，是必然的路径。<br><br>　　因为与新疆地区接壤的特殊地缘位置，我国同样面临塔利班政权输出压力的风险。<br><br>　　如果到那时候，我们再痛斥：多了一个“白眼狼国家”，一切就太迟了！<br><br>　　我们国家的阿富汗战略，必须在美军还没撤走，美国隐雷还没引爆之前，提前布局！<br><br>　　伍，中俄联手，祸水埋葬帝国梦！<br><br>　　不过值得欣喜的是，至少现阶段，塔利班内部“政治清醒派”还是占据主导地位的。<br><br>　　而中俄背靠背的历史最好关系，恰恰是抵御“美军三颗隐雷”的最强力量。<br><br>　　只要中俄联手，塔利班就不敢冒着得罪两个世界大国的风险，向中亚三国动兵。<br><br>　　我们在稳定了阿富汗北方边境，上合组织的安全基本盘之后，下一步要做的，就是为塔利班政府安装改革强国压力阀。<br><br>　　所谓压力阀，就是在内部压力过大的时候，选择向外部特定方向，特定对象排出压力的阀门。<br><br>　　中国和北方三国都是上合组织，阿富汗的西边，是中国有战略价值，同时与塔利班关系良好的伊朗。<br><br>　　所以塔利班如果真要树立外部敌人，向外输出压力，凝结内部人心，南方是最佳选择。<br><br>　　阿富汗的南方就是巴基斯坦，过去二十年，巴基斯坦顶着美国反恐的巨大压力，依旧在暗中给塔利班留足了活动空间，如今塔利班掌权，应该要汇报巴铁。<br><br>　　如何回报？<br><br>　　阿富汗与巴基斯坦，印度交界的克什米尔地区只有一线之隔。<br><br>　　在过去相当长的时间内，印度在克什米尔地区都是占据主动优势，巴基斯坦一家之力，难以抗衡。<br><br>　　可如今巴铁迎来了战斗力强悍的塔利班，那么阿富汗下一个选择埋葬的帝国，最佳对象当然是南亚三哥的“大印度帝国梦”！<br><br>　　如果塔利班政府未来要在周边树立强大敌人，我们要联手巴铁，让“阿三”成为最称职的敌人。<br><br>　　让阿三成为塔利班埋葬的下一个帝国，这还需要运作和引导。<br><br>　　另一个“强大帝国”，却是世界哪里混乱，哪里一定有他，上杆子往上凑的“狗中哈士奇”！<br><br>　　过去两年，在美国撤军的背景下，北约国家纷纷响应，一个比一个跑得快。只有一个国家，高声宣布绝不撤军，并且向阿富汗伪政府军继续送出大量援助。<br><br>　　这个叫嚣着要在美帝国主义离开后，接管阿富汗影响力的新帝国，就是土耳其！<br><br>　　没错，就是哪里有战乱，哪里就增兵的土耳其埃尔多安。<br><br>　　土耳其和阿富汗之间隔着伊朗。埃尔多安在美国快速撤军的同时，高调宣布支持阿富汗政府军，是同时得罪伊朗和塔利班。<br><br>　　不用惊讶，得罪人少，人家土耳其还不干呢！<br><br>　　在美国希望与塔利班和解，撤军结束之后，一切可以从头再来的背景下，土耳其坚定地站在塔利班的对立面。<br><br>　　土耳其血手沾染中亚，是为了实现埃尔多安内心的“横跨欧亚大突厥梦”，这样的帝国梦，需要一个帝国坟场送他安息。<br><br>　　土耳其踩入阿富汗这个泥潭，帝国坟场就是他的最佳归宿！<br><br>　　过去两千多年，欧洲和西亚的强大帝国，先后有十几个入侵了阿富汗，阿富汗看着他们兴盛，最终埋葬了他们的繁华。<br><br>　　在过去两千多年，阿富汗的东方，接连出现过十余个强大的帝国王朝。<br><br>　　可是这个东方文明古国，从没有物理入侵过阿富汗，所以从来也不曾被埋葬！<br><br>　　阿富汗的“帝国坟场”宿命不会终结，可是和平崛起的中国并非帝国。<br><br>　　所以阿富汗永远不会埋葬我们。我们乐于吃瓜围观：阿三与哈士奇的帝国梦，哪一个先被帝国坟场埋葬！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 22:26:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：俄罗斯布局缅甸]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279161-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393864">　　敏昂莱发动政变之后，在国际上认可度并不高，但俄罗斯对他似乎很认可，经常与其互动。尤其是今年10月份缅北战事爆发以来，整个缅甸有陷入乱局的趋势，俄罗斯更是加强了和敏昂莱当局的联系。<br><br>　　11月4日上午，俄罗斯海军总司令尼古拉？叶夫梅诺夫上将率代表团访问缅甸，与敏昂莱方畅谈军事等领域的合作，相谈甚欢。<br><br>　　11月7日到9日，俄罗斯和敏昂莱当局举行联合军演，意味着双方关系加强。这次军演，不仅代表俄罗斯对敏昂莱当局的支持，也让地球村看到了俄罗斯的存在感。<br><br>　　12月6日，俄罗斯向敏昂莱大将授予亚历山大·涅夫斯基勋章。这件事其实象征意义很大，亚历山大·涅夫斯基勋章在俄罗斯颇有分量，它不仅意味着一项军事层面的荣耀，还意味着俄罗斯对敏昂莱的认可。反过来，俄罗斯也成了敏昂莱的依仗。<br><br>　　可以看出，俄罗斯正在缅甸积极布局。这两年因乌克兰战争的影响，俄罗斯手头并不宽裕，为啥还要在缅甸插一脚呢？<br><br>　　原因1，俄罗斯要开拓朋友圈<br><br>　　敏昂莱政变之后，他的缅甸军政府在地球村并不受欢迎。西方表面上对其爱理不理（表面上还是承认昂山素季），实际上只是在观察局势。如果他能如菲律宾那般给中国制造麻烦，那么西方就会援助他。<br><br>　　再加上缅甸内部现在比较乱，就连东南亚国家都不怎么待见。所以敏昂莱政府现在比较孤单，非常需要朋友。<br><br>　　俄罗斯因为乌克兰战争而被西方制裁，也需要更多朋友恢复影响力。地球村大部分国家已经站队分明，俄罗斯想扩充朋友圈并不容易，孤单的缅甸军政府是为数不多的选择。<br><br>　　正如两个孤单的人容易擦出火花一样，孤单的国家也容易彼此靠拢。从扩大朋友圈的角度看，俄罗斯拉拢缅甸，就不足为奇了。<br><br>　　原因2、俄罗斯尝试转移热点<br><br>　　因为各种矛盾交织，缅甸现在也是地球村热点。<br><br>　　种种迹象来看，俄罗斯想从乌克兰战争泥潭中脱身。因为现在俄乌之间已经陷入均势相持，双方继续拉锯，除了徒增流血牺牲，已经没有任何意义。而不论是俄罗斯还是乌克兰，都面临严重的人口危机，战争本质上是一场消耗人口、资源和金钱的游戏。<br><br>　　俄罗斯想要从战争泥潭中脱身，但又不愿意放弃已经占领的乌克兰领土，那么能采取的间接手段之一，便是转移舆论界的关注度。<br><br>　　所以近期俄罗斯采取了一系列措施，包括但不限于在中东和委内瑞拉乱局上施展了一系列的手段，都是为了转移地球村的热点和关注度。拉拢缅甸，并不是一个孤立的事件，而是俄罗斯尝试转移俄乌战争关注度、从而从战争泥潭脱身的整体行动的一部分。<br><br>　　原因3、俄罗斯为军火生意布局<br><br>　　这个世界虽然纷纷扰扰的事情很多，冠冕堂皇的旗号也不少，但最终都是要讲求投入与收益的。缅甸陷入乱局，那么就是一个潜在的军火交易市场。俄罗斯恰好是武器出口大户，苏联解体之后，俄罗斯一直靠能源和武器出口过日子。<br><br>　　当然现在缅甸比较穷，购买力比较贫弱，并没有实力购买价格昂贵、性能优良的武器。缅甸军阀的武器一般有几个来源：<br><br>　　1、民间小作坊。缅甸、印度、巴基斯坦、孟加拉等国家，因为长期混乱，民间就有制造轻武器的作坊，可以制造手枪、步枪、甚至自动步枪等简易武器。<br><br>　　2、军工仿制。缅甸也有仿造别国轻武器的作坊，成本其实也不高。<br><br>　　3、东南亚、南亚甚至全球的地下黑市武器市场也比较活跃，缅甸各路军阀也可以从那里获得一些价格不高的武器装备。<br><br>　　4、各路军阀背后，或多或少都有境外支持者，也可以从支持者那里获取一部分武器。<br><br>　　但现在购买力弱，不代表永远购买力弱。因为缅甸的乱局极其复杂，一旦后期乱局扩大，各派军阀背后的支持者加大投入筹码，购买力立刻就上去了。如此一来，和军政府关系密切的俄罗斯就可以从缅甸的军火市场上分一块大蛋糕。<br><br>　　如果缅甸继续乱下去，贪婪且好斗的印度很大概率会介入其中。不论是传统还是现实中，俄罗斯和印度在军火层面都有深度合作。如果印度介入，俄罗斯又同时与印度、缅甸军政府搞好关系，那么军火生意肯定很红火。<br><br>　　原因4，俄罗斯通过大国博弈的方式增加在东方的影响力<br><br>　　我之前文章说过，俄乌战争让地球村看到了俄罗斯的颓势。本质上来说，俄罗斯已经不再是能决定地球村日常事务的大国。尽管普京宣称俄罗斯又成了超级大国，但大家都清楚，俄罗斯的影响力远低于美国和中国。原因很简单，苏联解体之后，俄罗斯去工业化严重，主要靠苏联的余威过日子。但俄罗斯人以及俄罗斯的支持者不承认这点，认为俄罗斯还是超级大国。<br><br>　　现在的俄罗斯，其实越来越像英国。为什么这么说呢？我在很多文章里都指出过，英国早已不再是大英帝国，但在国际事务中还有浓烈的大英帝国思维。俄罗斯其实也差不多，已经不再是苏联，但行事还是苏联时代的风格。<br><br>　　众所周知，当年的大英帝国和苏联，都是可以主导地球村事务的超级大国。然而在帝国解体之后，它们的继承者已经不具备这种实力，但还想着主导地球村事务。最终就演变成，虽然英国与俄罗斯已经不具备超级大国的实力，但还以超级大国自居，以至于到处都有其身影。就像现在这样，地球村有热点的地方，总会有英国和俄罗斯。<br><br>　　从这个角度看，俄罗斯在缅甸，也许图谋很大，但绝对左右不了缅甸的局势，最终也就是能混一个重在参与的角色。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 22:23:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>