<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：万事即将具备，所差只是时间，令台独势力胆...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273876-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388537">　　一、美国已经没有牌<br><br>　　台湾问题一直是中国人的一块心病，因为我们等待统一的时间太久了。所以，现在很多人，恨不得明天一觉醒来，打开手机，就能看到统一已经实现的消息。这种急迫的心情完全可以理解。<br><br>　　台湾问题迟迟没有解决，主要还是一个实力问题。因为台湾问题解决的障碍从来不是岛内台独势力及其经营的所谓民意，而是美日为核心阻挠统一的外部势力。台独势力的猖狂也来自美日的支持和承诺，他们以为美国还有日本能够给他们提供军事协防。<br><br>　　1996年，大陆动了收复之意，但奈何当时的军事实力确实不够。毕竟当时我国的海军与美国海军的差距太大，台湾海峡宽度二百公里，比突破长江天堑那可是难度要大很多。<br><br>　　应该承认，虽然我们一直强调台湾问题是中国的内政问题，但当时台湾问题的主动权并不在我们手上。<br><br>　　从1996年到现在，27年过去了。台海虽然还整体保持平静，但局面已经大变、量变已经基本完成，开始进入质变阶段。<br><br>　　变化的关键是中美的力量对比已经发生重大变化，全球范围美国整体实力可能还占优，但在台海周边的实力优势已经被逆转。这就是台湾退休中将帅化民说的“在大陆2000海里之内美国没法和中国对抗，在这区域美国没有局部优势。”<br><br>　　对实力变化的感知，美国军方最为敏感。去年和今年解放军频繁搞围台演习，美国的军舰远远看着。实力是信心的基础，现在各方的信心比较，越来越一目了然。<br><br>　　主动权转移，台湾就不再是美国手中的牌。美国军方很清楚，中国的统一问题已经进入倒计时。大约什么时间大陆开始行动，美国军方的认知跟我们大陆的网民其实差不多。6月30日，美军参联会主席米利在华盛顿新闻俱乐部上表示2027年将是大陆“攻台”的窗口期。米利声称他的观点是基于解放军近些年围绕台岛举行的一系列军事行动，以及对中国官方发言的判断。<br><br>　　美国的判断力和大陆网民的判断力差不多是同一个水平。<br><br>　　台湾某网站对大陆网民针对2024年台湾地区领导人选举做了一个民调，“如果让你投票，你准备投给谁？”结果竟然是79％的大陆网民支持赖清德，柯文哲获得10％支持度，国民党候选人侯友宜只有4%。让台独势力心惊胆寒的投票，在2024年的台湾地区领导人选举。<br><br>　　民进党面对这个投票结果，不是欣喜若狂，而是心惊胆寒。这说明大陆的主流民意不但对公开的台独没有任何容忍，而且对所谓的不独不统之类的实际台独，也没有了耐心。<br><br>　　大陆民意其实也指向米利将军说的这个时间点。<br><br>　　我们一直说米利将军是美国军方鸽派的代表，他这样的鸽派在美国军方领导层越来越占上风。<br><br>　　国会上几乎没有了鸽派，美国军方的鹰派越来越难得一见。国会山的议员老爷们可以务虚，他们不会因此付出直接的代价；但军方不敢这么务虚，军方务虚的代价由军方直接承担。<br><br>　　米利将军就是个务实派，务实到黄海军演都可以虎头蛇尾，连美国的形象都可以不顾。<br><br>　　在前两任参谋长会议主席任内，美国应对中国的太平洋司令部（2018年后改名为印度太平洋司令部）被解职了两名司令。一个是2016年叫嚣“今夜要与解放军开战”并下令与中国海军在南海对峙的哈里斯，另一个是2023年黄海军演草草结束之后就被解职的约翰·阿奎利诺。<br><br>　　强硬派在美国军方越来越不好混，因为形势比人强，实力决定态度。<br><br>　　不是米利将军个人保持人间清醒，而是没办法。他上任之初，也是豪言壮语不少：“地球上没有任何敌人可以匹敌美国陆军、海军、空军、海岸警卫队和海军陆战队的强大力量。”他越来越鸽，实在是美军在亚太靠近中国大陆的范围内已经没有主动权。在卸任前夕，米利还就美军和解放军的关系发表看法，表示美国应该全力避免和中国爆发公开的武装冲突，不能出现大国战争的情况。<br><br>　　美国军方的现实态度，很大程度上对冲着美国鹰派政客的冲动。现在的美军反而成了中美关系没有走向彻底对立和冲突的压舱石。美国政府介于军方和国会山之间，一会鹰一会鸽，部分鹰部分鸽。<br><br>　　米利将军已经退休，新上任的美国参谋长联系会议主席查尔斯·布朗会率领下的美军会有什么变化，我们很快就能看到。新官上任三把火，给美军搞点展示强硬的动作或许会有，但美军向鸽派转变的趋势不会改，实力使然。<br><br>　　美国将领其实和我们大陆网民一样，都在等待着那个时刻的到来，区别之是美国已经无力阻止这一天按照中国的日程表安排到来，肯定是满怀沮丧又无可奈何，而中国网民是越来越信心爆棚。<br><br>　　美国把台湾乌克兰化，这种可能性已经基本不存在了。台湾不是乌克兰，大陆也不是俄罗斯。以大陆的制造业实力，就是乌克兰在对面，也是摧枯拉朽，何况是台湾的弹丸之地。<br><br>　　现代战争，在软实力差不多的情况下，就是制造业实力的对比决定结果，中美之间的制造业实力已经大体上决定了战争的结果。中国的制造业增加值已经超过美日德的总和，而且中国是世界上唯一的全产业链工业体系。战端一开，美国占经济总量80%的服务业，能够造出一艘军舰来吗？<br><br>　　一个乌克兰，就让北约消耗了不少武器弹药库存。北约秘书长承认，很多成员国已经濒临军火库告急的局面。整个北约的军备生产能力都严重退化了，美国军工厂的炮弹产能每月仅有1.5万枚。有西方官员表示，目前俄罗斯仅炮弹的产能就达到了200万枚的水平，这个数字超过整个西方的7倍！<br><br>　　面对中国大陆的制造业产能和战争状态下的军工转化能力，美国加上其盟友的军工产能，有能力把台湾复制成亚洲的乌克兰吗？<br><br>　　再过三年，我们在台海和亚太的军事优势会更大。我预计到那个时候，美国连“军事协防台湾”、日本连“台湾有事就是日本有事”的表态都会很少有了。<br><br>　　二、实力的此消彼长之下，解决台湾问题的主要条件正在加速全面成熟起来。<br><br>　　除了前面分析的中美军事力量变化，经济穷台的条件也开始成熟起来。<br><br>　　华为的5G手机回归，标志着中国的半导体产业链的自主替代速度比预计快了很多，中国制造业的最大一块短板，很快就被补上。半导体产业不拖后腿，大陆的产业升级就不会停止。产业升级也会随之加快速度，有望三年内基本实现，正好能赶上美军将领预计的统一时间节点之前。<br><br>　　这一点对我们非常重要。意味着，美西方对中国的联合经济制裁少了最有威胁的一个手段。经济制裁中对中国威胁最大的还是供应链的科技制裁，按照三年前的预计，芯片断供、工业软件断供，会给中国制造很大的麻烦。毕竟芯片是现代工业的“粮食”，和传统工业的钢铁、石油一样重要。中国只有一个能源进出口海上通道，还可能处于美军的威胁之下，理论上存在着被切断的可能性。但三年之后，实力对比进一步发生变化之后，美军是不太敢做出这样的举动的。何况，我们与俄罗斯和中亚国家的能源通道，以及新能源的蓬勃发展，我们在极端条件下的能源保证还是没太大问题的。<br><br>　　只剩下一个去美元化，需要加速了。去美元化的进度，与中国减少美元资产是相辅相成的。中国覆盖高中低端全产业链的工业体系，正在通过金砖等组织的扩容，与主要的能源国家建立独立的结算货币和结算通道的条件也在成熟。<br><br>　　台湾问题越来越像一场期末考试，检验我们的各门科目的准备到了什么水平。贸易战、科技战等都是收台之前的必修课。以前大陆还有弱科，代价很大，但现在，除了话语权问题，其他的短板正在快速得到弥补，让我们可以在美军预测的时间，以较小的代价解决统一问题，而且不耽误2035年高铁通车到台北。<br><br>　　现在真正做到以我为主，按照倒计时进行准备了。<br><br>　　三、收台之前，还需要完成一门必修课。<br><br>　　我们还需要在经济上让台湾恢复清醒。<br><br>　　台湾对大陆的巨额贸易顺差，确实有台湾对大陆的贸易歧视政策因素，但这不是全部。台湾的半导体产业发达，正好是大陆电子信息产业的上游必需环节，因为我们之前在半导体产业的实力比较弱，所以，大陆对台湾的半导体依赖以及台湾对大陆的产业威胁还是客观存在的。<br><br>　　现在，大陆半导体这个短板马上就补上了，现在大陆就真正具备条件，在经济上为统一做准备了。经济穷台比武力收台的重要性不遑多让，甚至更为重要和关键。武力收台，有些台湾人是心里不服气的，因为还有那股莫名其妙的优越感没有消失。经济穷台的主要目的之一就是打掉台湾人的优越心理，对于收台前的台独势力分化和收台后的台湾治理，都极为关键。<br><br>　　商务部对台湾贸易歧视政策的调查，已经开始了。商务部组织的初步调查结果也出来了，认定台湾地区对大陆贸易限制措施涉嫌违反世贸组织关于“非歧视原则”“普遍取消数量限制原则”等规则。<br><br>　　收台的准备越来越充分，这张大网越收越紧。<br><br>　　无论是台湾2024年的选举结果如何，终结两岸的贸易不平等现状都必不可少。以大陆现在的制造业，台湾不靠歧视政策的保护，我们可以很快就让台湾对大陆的1500多亿美元的贸易顺差消失，整个台湾对外贸易立即变成逆差，而且，以后还很难再次成为顺差。<br><br>　　台湾和日本一样，没有什么资源，资源和市场都依赖进出口贸易。没有持续的贸易顺差，台湾就没有那么钱进口需要的资源。<br><br>　　台湾最有优势的半导体产业不但会失去大陆这个市场很快枯萎，而且台湾的半导体等优势产业会和升级后的大陆优势产业面对面竞争，而很快失去竞争力。本来台湾的半导体产业是可以和大陆形成上下游的配合关系的，融入大陆的工业体系循环，台湾未来的经济不会差。但台湾半导体和美日站在一起，加入美国制裁大陆的阵营，这就是自己自作孽没办法。<br><br>　　没有了优势产业，台湾靠什么维持比大陆更好的生活水平？还拿什么维持台湾一些人的莫名优越感？<br><br>　　这正是我们需要的结果。台湾人的生活水平越低，他们对大陆的向往就越大，排斥统一的心理就越松动和脆弱。<br><br>　　这样就建立起正向激励和反馈机制。心向统一，台湾就有前途和希望。抗拒统一，等待台湾的只有损失和失落。<br><br>　　现在就要开始让台湾充分认识到唯有统一，才是台湾的前途。<br><br>　　经济是基础，只有让台湾人觉得离开大陆经济没有前途，台湾人才会冷静思考，到底是选择统一还是维持独立？<br><br>　　穷台比收台更能收复人心。<br><br>　　这会对台湾人会形成很强烈的刺激。台湾人为什么现在反对统一的比例那么高，就是因为他们认为拒绝统一的利益会更大，他们跟着美日会有更大的利益。<br><br>　　四、什么模式好用就用什么模式，主动权在我。<br><br>　　如果大陆没有攻克半导体的封锁，台湾人对于美日的经济价值还在，但现在，台湾的经济价值会急剧地下降，包括台积电在内地台湾企业，会以肉眼可见的速度从辉煌走向衰落。台湾对美日只有地缘价值，而地缘价值随着大陆实力的增强预计中美实力对比的变化，也会严重贬值。<br><br>　　美国正在开始考虑放弃乌克兰，虽然俄乌关系与大陆和台湾关系存在着本质的不同，但从地缘价值的角度，在美国人的心中，乌克兰之于俄罗斯差不多就相当于台湾之于中国。乌克兰可以放弃，台湾当然也可以放弃。<br><br>　　傅作义一开始对和平解放北平是多么不情愿，但后来也不得不接受，因为除此之外，他看不到其他更好的选择和可能性。<br><br>　　台湾排斥统一，是因为他们以为还有其他更好的选择。台湾主动地拥抱和平统一已没有可能，但当美国已经没有能力也没有意愿给台独背书，在大陆强大的军事压力之下，一部分反对统一的人就会重新思考重新站队，解决台湾问题的北平模式可能性越来越大。<br><br>　　当然前提必须是让台湾人感受到傅作义当时的绝望。在三年时间内让台湾经济陷入困境，作用不次于解放军用不到30个小时的时间解放天津。<br><br>　　解放天津之后，傅作义再也没有拖延的筹码，我们也得让台湾没有拖延统一和抗拒统一的筹码。<br><br>　　美国军事将领预计的时间，应该作为我们给台独势力，包括所有明独和暗独势力、包括追求法理台独的民进党和追求实际台独的国民党，设定的最后期限。过了这个时间，武力收台就从准备变为行动。这个时间之前，台湾方面还有机会接受北平模式解决问题。<br><br>　　我们爱好和平，但和平不能成为抗拒统一的理由。支持统一，才是为持久的和平提供最大的动力和支持。<br><br>　　自古分裂势力都是国家的最大祸害之一，跟分裂势力之间没有和平可言。分裂势力主动拥护统一，才可能有和平。我们有这个自信。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 17:59:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：关键性的一战已到决出胜负的关键时刻]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273875-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388536">　　很多人可能还无法接受一个事实，即随着时代和客观条件的变化，战争的形态已经发生了很大的变化：军事战争已经不是最主要的战争形式，思想战和经济战的地位上升。用思想战进行政治颠覆，用经济战进行财富掠夺，美国以往凭此两招驰骋世界。<br><br>　　思想战作为主要战争形式，目标就是和平演变加颜色革命。美国曾经用这一战争形式，成为冷战的胜利一方。经济战作为主要战争形式，主要就是综合利用各种经济要素，配合使用各种非经济手段，把传统的经济竞争上升为战争方式。美国最有名的经济战形式就是金融战，曾经打遍天下无敌手，满世界收割没有太大阻力（中国除外）。<br><br>　　美国把哪种战争当成主要形式，是依据其对主客观条件的分析判断在不断变化的。<br><br>　　今天文章的重点就是金融战。我们的论点是：在美国对华科技战的失败已经没有悬念的情况下，金融战成为决定双方胜负手的最主要战争形式。<br><br>　　一、战争形式的演化不以人的意志为转移。<br><br>　　战争形态的演化和升级，在冷战时期就已经基本定型，这也是人类二战之后至今再也没有发生世界军事大战的原因。<br><br>　　一战和二战让那些有能力发动战争的国家看清楚了：随着武器的进化，战争的杀伤力越来越强，战争也越来越昂贵，代价越来越大，陷入苦战的各方没有真正的胜利方，真正的胜利方是游离在战争之外，两边收割战争利益的国家。<br><br>　　一战，即使打赢的英法也不可逆转地走上衰落的通道，英法作为世界一流大国的地位已经失去了一半。<br><br>　　英法虽然又成为二战的胜利一方，但失去了世界一流大国地位的另一半。二战失败的德国被阉割，日本成为被美国拴着链子的半殖民地。<br><br>　　苏联凭借社会主义制度的优越性，快速回血，成为主要参战方的例外，但也因为战争失去了一代具有理想信念的青年精英（最有共产主义理想的人冲锋在前牺牲在前），埋下了日后国家右转，终至崩溃的隐患。<br><br>　　综合一战和二战，最大胜利者是美国，美国在一战和二战最焦灼的时期，都向两边卖军火大发战争财。甚至美国走出大萧条，都是因为二战创造了巨大的外部需求，拉动了美国的经济增长，而不是罗斯福的新政。美国后来参与二战，大概率也是根据形势研判，决定下场收割。<br><br>　　军事战争退出主要的战争形式，是因为这种战争形式已经很难产生相称的收益。不用说一战和二战那样级别的战争，就是二战之后美国对实力与自己悬殊的国家发动的战争，也是被搞得焦头烂额。通过战争获利，难度越来越大。朝鲜战争，打掉了美国陆军的自信。越南战争，不但让美国在美苏争霸中处于被动，还差点让美元崩盘。伊拉克战争，让伊拉克从逊尼派执政的国家变成什叶派主导的国家，美国打出了伊朗梦寐以求的“什叶派之弧”。阿富汗战争，从塔利班执政到塔利班执政，阿富汗一切又回到原点。而美国在一次次的战争之后，背上了沉重的包袱。<br><br>　　帝国主义是现代战争的根源，当帝国主义认为军事战争已经无法盈利，就越来越对军事战争没有兴趣。帝国主义掠夺成性又离不开战争，所以就会研究怎么通过非传统战争手段替代传统战争。经过几十年的发展演化升级，变成了我们正在经历的立体战或混合战，即用一切可能的和有利于自己的战争形式和手段，达到传统上通常由军事战争实现的目标。<br><br>　　所以，总有人一直在问，战争什么时候开始？其实早就开始了。现在还继续这么追问的人，他们等待的战争还未到来，主要的战争就可能已经结束了。<br><br>　　以中美为例。先是美国的思想战虽然取得很大的进展，在中国培养了一批至今还崇拜美国忠于美国的各类死忠“精英”，尤其以财经、法律、文艺、教育等领域的含量最高。他们甚至控制了行业和领域的很大一部分资源，让美国差点以为可以通过思想战“扳倒中国”，但终究功亏一篑。普通大众特别是年轻人已经整体上从美国崇拜症走出来，各类“精英”却因为利益等因素，不肯放弃对美西方的崇拜，但他们已经越来越没有号召力，越来越陷入孤立，越来越成为老鼠过街的反面教材。<br><br>　　彻底的和平演变目标没有成功，美国却已经等不起了。中国用GDP计算的经济总量已经第二，用购买力评价法（PPP）计算的经济总量在2017年就已经超过美国。决定国家综合实力最重要的工业，中国早在2010年就实现了增加值成为世界第一。到现在，中国的工业增加值更是超过美日德的总和。所以，美国就匆忙通过寻求其他的手段遏制中国，这就有了奥巴马的亚太再平衡和TPP，想军事遏制加经贸孤立中国；然后就有了特朗普发动并由拜登继续实施的贸易战和科技战，以及美国一直在寻找机会的金融战。<br><br>　　所以，经济战目前是中美两国立体战的主要形式。<br><br>　　经济战的具体形式中，美国的对华贸易战早就失败，对华科技战的失败现在也没有了悬念，唯有金融战还没有决出结果。我们与美国就是通过这样一场场战争，从一个胜利走向另一个胜利的。<br><br>　　而美国的军事手段，在这个过程中，自始至终是作为一种威慑和辅助手段而存在。美国最近搞的开头雷声大后来雨点小的黄海军演已经失败了，标志着美国利用军事演习这种手段在中国周边制造紧张局势配合美国金融战的能力也越来越不行了。<br><br>　　当然，我们说军事战争已经不是现代战争的主要形式，并不是不重视军事。相反，美国不敢使用军事战争手段遏制我们，不是因为我们不重视军事战争，而是因为我们军事斗争的准备很充分，已经让美国越来越不敢抱有军事冒险可以达到目的的幻想。是因为我们能战，所以美国才不敢开战。当然，核武时代的大国之间互相摧毁的核平衡是另一个重要的因素。<br><br>　　二、美国的对华金融战是背水一战，目前已到关键时刻。<br><br>　　在思想战无法短期内达到目标，军事战又没有信心，生物战拿不到台面之上，而且又增加了失败记录，美国目前只能主要依赖经济战，经济战现在只能依赖金融战。这一次金融战又是美国的最后一次机会，堪称背水一战。<br><br>　　中美金融战我们不输就是大胜，小输就是小胜，而美国不能大胜就是输。金融战的整体形势还是对我们比较有利的。<br><br>　　挫败美国的金融战，我们的关键就是坚守住一条原则：坚决不放开人民币自由兑换。这个原则不松动，美国就没机会赢。<br><br>　　最近有两条消息，引起很多人的注意，增加了一些人的担心。<br><br>　　我看到有一些比较乐观的分析，是我们对金融战的信心越来越足，所以对一些真实合规正常投资领域内的资本实行自由进出，能够控制得住金融系统性风险。<br><br>　　但无论如何，在美国已经把中国当作金融战的主要目标，且中美金融战又进行到最关键的时候，对涉及货币自由兑换的问题应该是慎之又慎，稳定为主。此时此刻，往往是一动不如一静。<br><br>　　美国为了把握住最后一次金融战的机会，不惜暴力加息到5-5.25%的基准利率，最近还在释放未来继续加息的口风。美联储现在做梦都想利差扩大吸引更多的资金回流美国。相比欧洲与美国的利息差，已经随着欧洲的加息而变得很小，资金从欧洲回流美国的动力已经不足，而中国与美国的利息差越来越大，因此中国成为美国金融战现在的主要收割目标（日本已经被美国收割过一次，如果收割不成中国，那日本就等着被美国收割吧）。<br><br>　　美联储加息的理由是国内的通胀还没有实现目标，而在缩小美联储的资产负债表方面，却表现得小心翼翼，到现在也缩表不到一万亿美元，不到2020年和2021年货币大放水的五分之一。这说明美联储的货币政策即便表面上把国内的通胀作为主要敌人，但实际并不是，否则，缩表的效果对抑制通胀更为直接和有效。美国继续加息或保持加息预期的真实目的还是为了收割目标国家，让美国积累二十年的亏空得到一次大量输血，因为这关系到美国的国运与生死：再工业化很难实现，又不能总依赖货币放水，那样会把美元的地位吹爆。<br><br>　　为什么说中美金融战到了最关键的时候呢？主要是因为美国的对华金融战，就要到了美国自己快熬不住的时候了。<br><br>　　美国金融最大的软肋是国债流动性。特别是长期国债的流动性，美国的国债流动性已经遇到严重问题，我们对此早就分析过的。美国最想大卖的三十年国债市场购买动力严重不足，美国九月份三十年期国债收益率升至4.55%，创2011年以来最高水平。十年期国债的也需要支付更高的利率才能卖得出去，9月21日，作为“全球资产定价中枢”的美国十年期国债收益率升至4.5%，为2007年以来15年的新高。<br><br>　　美国的短期国债虽然很好卖，但短期国债不是美国薅别人羊毛，而是盘踞在美国的资本正在通过买入短期国债收割美国的羊毛，给美国财政放血。<br><br>　　美国这一财年马上就要结束，利息支出大幅增长。下一财年如果美元不贬值，联邦政府的利息支出会超过1万亿美元。<br><br>　　美国财政持续亏空、货币放水量太大，通胀还在盘旋中反弹。持续的加息，会让国债流动性会迎来更大的考验。<br><br>　　三、中国如何在金融战中占据主动，立于不败？<br><br>　　衡量中国应对金融战能力的关键指标外汇储备规模保持稳定。2021年末，美元的基准利率还在0-0.25%，我国的外汇储备规模是32502万亿美元；到2023年7月末，美元的基准利率已经到了5-5.25%，我们的外汇储备规模是32042.7亿美元，仅仅减少了不到500亿美元。<br><br>　　目前的人民币汇率区间也处于比较有利于金融战防守，也有利于中国商品出口的点位。最新的汇率是7.2985。<br><br>　　美元对人民币汇率7.2就是比较适合中国金融战进行攻防的点位。围绕这个点波动，中国在汇率博弈和金融战当中就可以应对比较自由，可攻可守。<br><br>　　很多人对金融战有一个认识误区，认为是人民币汇率越高，就对我们越有利，说明我们越主动。这个说法在中美长期的汇率博弈中是成立的，但在短期的金融战攻防当中却不一定成立。因为汇率博弈的关键是如何快速消除贬值预期。<br><br>　　对手在通过加息发动金融战攻势的时候，中国比较理想的就是快速贬值到7.2左右的防守位置，不要在7.2之前跟对方恋战。因为汇率到了这个点位，还能有多大的汇率贬值空间？所以，赌汇率的资本外流就会动力衰减掉很多。<br><br>　　还有一部分资本流出是为了赚中美利率差的那块收益，毕竟中美利差倒挂扩大至3%以上。但在这个7.2左右的汇率点位，利率差的收益很容易就被汇率的一波反攻吞噬掉，为了赚取利差而外流的资本外流动力也会减弱很多。<br><br>　　还有一个原因，就是在7.2左右的低汇率水平上，可以大大减少外国资本在中国的收益。很多外国资本是在汇率6点多的时候进到中国的，要变成美元出去，那就先减少人民币汇率贬值的部分。比如，10000美元，以6.5的汇率进来，兑换成人民币就是65000元。假设在中国赚取了30%的投资收益，但要选择这个时候回到美国，对不起，现在7.2元人民币才能兑换1美元了。10000美元兑换成人民币的本金部分65000除以7.2就只有9027.78美元了。<br><br>　　美元本金先亏掉接近10%。30%的收益出去，现在只剩不到20%了。如果在中国赚取的收益不到10%，那只能亏着出去了。<br><br>　　中国重点防范的就是那些到中国炒资产，快进快出的热钱。发动金融战就是利用热钱进出引发目标国货币汇率的大幅波动。做空中国的热钱一般都会在比较短的时间内完成进出，而人民币的汇率快速下跌到7.2恰好抑制了这部分资本的收益，甚至能够让一部分亏着出去。亏损严重的，甚至可能站着进来，躺着出去。<br><br>　　然后我们又有货币进出的管制措施，热钱进来很多都是通过各种非合法通道进来的。他们很难通过合规审查，中国的反洗钱中心现在的监控能力还是很强的。一些不明用途的大额资金进到国内账户，很容易就被盯上。假借各种贸易和投资的形式，大规模的进出其实还是很难的。我就知道很多外面的资金想进来和境内的资金想出去，都愁白了头想各种办法，但能做成的比例并不高。<br><br>　　所以，人民币对美元汇率只要在7.2这个点位波动，我们就比较主动。虽然看起来我们汇率下来了是在防守，但在这个防守位置，我们可以有效歼灭对手的大量收益，等于歼灭对手大量的有生力量。<br><br>　　所以，不要听一些专家一看到人民币下跌就一通鬼叫，就被其影响心智。只要我们把守住人民币不能自由兑换这个底线，再把我们的人民币汇率快速贬值到7.2左右的波动区间，我们就很难输，反过来，对手就没法赢。<br><br>　　我们算不上事后诸葛亮。在2017年我们写的金融战系列文章中，就提出不要过早地抛售外汇建立汇率防线，在汇率贬值不严重的时候，保外汇是第一位的，汇率防线后撤，保护有生力量不过早消耗。<br><br>　　我们在比较低的人民币汇率水平上建立防线，要远远有利于在汇率较高，比如6.7或更高的时候通过大量抛售美元维持人民币汇率的稳定，因为那样意味着我们的汇率贬值仍然存在较大预期。这个汇率点位上，抛售美元，外汇储备减少，我们很亏。对手可以在这个点位上兑换走更多的美元，收益很赚，又消除不了贬值预期。而且，只能消极防守而不是积极防守，也做不到防守中的进攻，让人民币汇率时不时反攻一波，让做空中国的资本看不清楚人民币的未来趋势。<br><br>　　金融战的原理很简单，但操作起来要求很精准。这里面，既有心理战又有认知战，既较量技术又比拼意志。<br><br>　　美国把金融战作为最重要的经济战形式，已经积累了丰富的经验。世界上主要的经济体，就中国没有被美国的金融战完成大规模收割。<br><br>　　中国最近四十年，我们的经济能够跨越低等收入陷阱，最重要的一条，就是我们没有放开金融防线，没有让货币自由兑换，所以也就没有跟拉美国家和东南亚国家那样，经历过一波快速增长，就被美国的资本通过金融战完成收割，停滞在发展的路上。美国现在的金融布局就放在如何让中国倒在中等收入陷阱上。<br><br>　　所谓的陷阱，很多都是美国通过金融布局制造出来的。<br><br>　　2015年那一年，为什么令人特别着急呢？因为那一年人民币自由兑换的力量占据了上风，他们当时借着人民币走出去的幌子，极力鼓吹货币自由兑换。那一年中国的股市也是险象环生，国家队救市都没有阻挡做空的力量肆虐，千股跌停的情景发生了多次。那一年我们的人民币储备也减少了接近一万亿美元，当时我们也是交了很高学费的，才开始重视金融系统性风险，叫停为了暂时还飘渺的人民币国际化而迅速放开货币自由兑换自由进出。<br><br>　　四、关系经济全局的两条底线一条也不能失守。<br><br>　　那些自由派经济学家，时刻都在念经，其中之一就是货币自由兑换为核心的金融自由化，另一个就是彻底的私有化。只要实现其中一个，美国就有机会遏制中国的发展。<br><br>　　一直到现在，这些人还没有死心，还在鼓吹自由市场经济和私有化。自由市场经济的核心仍然是金融自由化，核心中的核心就是人民币自由兑换。<br><br>　　中国守住了这两条底线，不搞金融自由化，保证公有制的主体地位，既能保证经济的活力，也能保证经济的安全。<br><br>　　我们要先立足于不被偷家割羊毛，守住经济安全的底线，先立足不败，再谋取胜利。<br><br>　　而目前我们立足不败的条件是如此简单，就是不能放开货币自由兑换，我们在战略上就不会被动。<br><br>　　所以，中国要顶住一切要求中国实行金融自由化的蛊惑和压力，在这个关键时刻，尤其不能出现原则性失误，不能出现颠覆性风险。做好金融防线的防守，就是最好的进攻。<br><br>　　跨过了金融战这一关，美国对中国就比较黔驴技穷了，就可以宣布美国对中国的经济战已经基本失败。美国在理论上虽然还可以通过联合盟友，利用市场优势和剩余的产业优势，进行全球产业链供应链重构，限制中国的制造业在完成技术升级之后，对美西方的制造业发起最后一击，防止中国制造业让美西方基本完成去工业化，但美国想赢得经济战已经希望很小了。<br><br>　　美国已经把中国定性为最主要的战略竞争对手，事实上已经把中国当成敌人。从思想战、到贸易战、科技战、金融战，从接触为主的战略到遏制为主的战略，美国是一计不成又生一计，可谓是亡我之心不死。正如伟人指出的那样，“美帝是不会甘心失败的”，“一有机会就要整我们的”。<br><br>　　美国已经发起了他认为对中国最有杀伤力的战争形式，只是我们的实力已经比较雄厚，又有着新中国建立起的体制优势，所以才化解了对手的一个又一个攻势。相比较思想战，美国取得了很多战略性的成功布局，美国跟中国打了这么多回合的经济战，目前只是得到一些战术性收益，而没有能够避免战略性被动。<br><br>　　而我们打好经济战的关键，就是知己知彼，实行有利于我们的战略。制造业继续发挥“发达国家粉碎机“的作用，攻克一个领域就建立起一个领域的竞争优势；科技战已经具备反守为攻的条件；金融战做好防守。做好自己，然后美国必败。<br><br>　　思想战持续在进行，美国一方面没有放弃精神PUA中国人民的目标，另一方面也把思想战作为支持和配合经济战的手段。像贸易战刚开始，就有中国专家呼吁中国投降，说现在投降是代价最小的时候，就是思想战配合贸易战的案例。攻击华为，是思想战配合科技战的案例。以各种名义诱导我们现在放开货币自由兑换，是思想战配合金融战的案例。<br><br>　　我们打好经济战，瓦解对手思想战的物质基础。同时也要打好思想战，盯死投降派的言论泛滥，防止出现“九一八”那样的历史教训重现。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 17:58:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：态势]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273874-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388535">　　写在前面：几位朋友私信我说最近文章“水”，没有激情，不畅快淋漓，读了总让人意犹未尽。首先我谢谢朋友们关心，都我是一直不写鸡血文章的，玩那种让人热血沸腾的文章我不太会，同时文笔比较差，条理性不强。其次许多鸡血文章缺乏客观性，你会发现许多鸡血文章在长期时间轴里是站不住脚的，基本都没实现。我有时把这种鸡血文章看成对手的战略忽悠局，就像西方盛行的中国崩溃论一样，麻痹了西方，同样这种鸡血文章也会麻痹我们自己。<br><br>　　最典型的是“美国不行了”、“美国要崩溃”“美国明年会崩溃”“美元危机摧毁美元”等一系列的话题，结果到现在还没有实现。为什么？缺乏对大国认知，缺乏对对手能力认识，以及对国际格局的了解。<br><br>　　这个话题叫此打住，以免挫伤部分朋友积极性。下面说说目前态势。<br><br>　　一、关于中美双方成立中美经济联络小组。这个新闻出来后有不同解读，最典型的是双方打累了，都知道无法短期制服不了对方，只能坐下来谈，这个是最有道理的。<br><br>　　从2018年开始美国发动贸易战，拜登2021年上台后继续贸易战，又发起了技术战，最近又开始在金融方面动手，结果是技术战中国在最关键领域取得大突破，金融方面稳定下来，而第一季度经济完成了5.5%增长，据报道评估第二季度经济增长大概是6.2%，同时国庆节旅游业快速恢复，商品零售出现快速提高，零售额明显高于去年，同时街头经济消费面（饭店、摊位经济）有明显拉动，高端制造业开始夺回阵地，传统的制造业部分比去年同期有所好转，国家在房地产的政策开始转变，同时出台政策支持民营企业，在国际经济大环境中都表现不好，西方陷入高通胀情况下，中国表现比西方要好的多。<br><br>　　这是底气，也是中国能与美国采取强硬政策的基础，美国同样通过强大的情报系统知道这种情况，知道继续与中国肉搏下去美国会更加被动。<br><br>　　从中美博弈现在的态势看，是混战状态，即我中有你，你中有我，在相当时间内都离不开对方，强行脱钩的话，经济、金融上都会受到重大损失，而美国受到的伤害比中国还要重，这是现状，当然由于美国的霸权特性，知道不能轻易主动放弃对中国打压，想通过协商划定经济区域的打击范围，这就通过联络小组来实现了。<br><br>　　五年多来表面上看美国主动攻击提前发难，而且美国通过预判与国内公知“沟通”进行了提前布局的预设，但美国才发现美国培养的公知提供的信息不准确，结果中美博弈到现在，最痛苦的反而不是中方，而是美方。<br><br>　　中方对美国博弈的结果是：美元地位下降，南方国家开始抱团，世界去美元加快，美元信用下降，美债券吸引力下降，加息导致金融行业风险加大，股市泡沫开始溢出，美通胀上升，美高科技市场萎缩，高科技优势减弱，高科技投入持续下降，金融危机风险持续上升……对中国的影响是中国高科技产业受到制约发展受阻，大批通信产业不能完全拜托美国制约，金融风险加大，市场进入困难，新市场不成熟，一带一路走出去成本上升，传统企业贸易出现困难等。<br><br>　　五年来在军事上双方又进行了多轮摸底，远距离试探与短兵相接相互结合，互相摸底后更加知道对方能力，结论是目前都不足以优势取胜，谁也吃不下谁，强行推进的话只有一个结果：两败俱伤。<br><br>　　从军备准备上目前美国仍然具有量的优势，同时质也有保障，但缺点是长期的疲劳部署美军备故障率急剧上升，战备保障能力下降。最大的缺点是产业空心化后生产能力不足。<br><br>　　我国则与美国不同，量的总量不如对方，同时高科技部分正在提高产能弥补差距，但中国工业生产能力强的优势得到体现，我国的产能比美国要强得多。<br><br>　　二、地缘博弈结果<br><br>　　地缘博弈的结果是对抗剧，投入增加，冲突风险加大，隐形军备竞赛已经开始，政治上分歧扩大，意识形态对抗加剧。<br><br>　　因此美国现任参联会主席米利17日接受采访时表示，美国应该尽最大努力避免与中国发生“公开武装冲突”，不要重蹈“大国战争”覆辙。但他同时声称，一旦中国大陆对台湾发动军事行动，美国“完全有可能击退这次袭击”。<br><br>　　米利的话笔者前两篇文章评论过，实际米利说得话是美国战略：即避免与中国发生大国战争，作为事实上的霉菌最高领导，米利得到的前线情报非常充分，对双方实力有完全的了解，知道现在的中国美国已经无法单独面对了，哪怕有几个小喽啰国跟从也改变不了结局，最终结果是美国必须上升到HE层面才可能保存面子，这种局面是美国不想要的。<br><br>　　从二战美国历史看，美国从来不会与一个能有打击美国本土能力的国家作战，朝鲜战争与越南战争中国当时都没有能力打击美本土，但到了1996能台海危机爆发时虽然中国军事与美国差距很大，但美国仍然没有贸然动手，主要是当时中国已经具备打击美国本土能力。<br><br>　　打个比方：美国像一个严重衰落的老的大树，枝条开始干僵而亡，但根部仍然发达，触须到处都是，连根拔起非常困难。中国像旺盛的大树，枝条生长旺盛，根部快速生长，但根系不如美发达，美国在全世界触须到处都是，控制无所不在，虽然弱化了，但仍然影响力非常大。<br><br>　　从以上分析看出，因此所谓的“中国崩溃论”、“美国崩溃论”都短期无法实现。所以才有了这次中美经济联络小组成立。笔者认为，这次联络小组成立并不是所谓的关系恢复正常，而是避免双方布局前摊牌。当然具体说，美国的五大通信高科技公司主要以中华区为市场，中国的手机通信产业主要以美国技术为基础，华为除外，目前还不能一下子离开美国技术，以无法离开美国系统，产能不足。美国高科技公司离开中国同样活不下去。最大的原因是美国资本集团在中国大量投资，如果与中国阻断它们同样损失惨重，资本成本无法挽回。<br><br>　　三、有传言说中日韩三国外长可能会面 ，如果是真的，说明美主持的黄海军结果演对倭与棒子是一记重击。<br><br>　　笔者私下评论棒子总桶尹某是“最具有国际主义精神的韩国人”，他毫不利己（韩国）专门利人（日倭美帝），由于欧洲方向，特别是乌克兰战争涉及到美国信用与能力，也涉及到北约生存，则美国可能短期放行倭寇与棒子与中国接触，但中国方面一定会抓住机会预设前提。<br><br>　　某种程度来说，乌克兰战争是中美博弈的延伸，拜登上台后继续执行特朗普对华政策，普京判断中美博弈是世界主流所以才对乌克兰动手。美国误判是中国在美国压力下不会给俄罗斯经济支撑，即美国认为中国核心产业离不开美国，特别是芯片离不开美国，美国误判中国“以经济发展为中心”争取“战略机遇期”的含义，结果中国表现出的强硬让美国非常难受，反而让中国摸清了美国底牌。美俄双方都集中精力想毕功于一役，结果美国现在在乌克兰战争中骑虎难下，大量战争资源被乌克兰消耗，反而暴露了美国短板台海南海东海的博弈，俄罗斯也误判了欧洲能源离不开俄罗斯这个大局，没想到美国对欧洲控制之严重，欧洲断尾求生的残忍，结果美俄都累的精疲力尽。<br><br>　　目前美国加大了利用乌克兰对打击俄罗斯范围，想在将来与俄罗斯谈判中占据上风。中国邀请普京访华也是对美国的企图进行牵制，同时给俄罗斯底气。<br><br>　　目前美国正在加快在台湾布局，台毒分子们下一步如何走是关键。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 17:56:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卢克文：剑指APEC峰会：中美关系突然缓和？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273873-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388534">　　周日，懒，不想写长文，捡最紧要的说。<br><br>　　1.中美缓和的标志性事件，就是昨天突然宣布成立中美“金融工作组”和“经济工作组”，而且这两个名称就特别中国，我们这边爱取这种名字，看似低调其实政治能力拽炸天，两小组一个由中国人民银行对美国财政部沟通，另一个是中国财政部对美国财政部沟通。<br><br>　　2.这两个小组的成立，就正式标志着中美之间确定缓和，在金融上跟经济上暂时休战，好好谈，否则谈什么谈？肯定是风向变好才谈嘛，谁没事会拉两个群就为了吵架？说明美方想要经济环境宽松了，不想要搞得气氛那么紧张。<br><br>　　注意是美方想要，因为我们一直都是以和为贵的，而美方天天360度想着怎么搞我们。<br><br>　　3.结合最近两个重大新闻，一个是华为9月25日，就是明天，要搞一个秋季全场景新品发布会，这个发布会居然是人民日报、新华社、中国日报、环球时报几家国字级大媒体一起直播，上次华为这么大阵势宣传是什么时候？是孟晚舟回国那次。<br><br>　　华为这么大宣传一定是胜利式的宣传，这表明华为芯片问题彻底解决了，至于怎么解决的，中国媒体这些天一直神神秘秘的，知道真相的就一脸神秘说我啥都不知道，不知道真相的就梗着脖子在那算命式的猜，我对芯片是外行，懒得猜，反正看这阵式就是搞定了，从里到外都搞定了，要不华为这么谨慎的公司，不会拉出这么大架式，很可能就是我们自己内部，加上美国那边都搞定了。<br><br>　　4.另外一个就是美国军方本来将联合韩国、加拿大在黄海海域，离北京仅500海里的地方搞军演，号称是“有史以来规模最大的一次军演”，本来说是有航母、有50艘军舰、有1万人参加的15天军演，最后只有20艘军舰、没航母、全程共3300人、紧贴韩国西海岸，搞了5小时就提桶跑路了。<br><br>　　这两个大新闻都是贴着成立中美“金融工作组”和“经济工作组”出来的，最近这24小时是真的热闹啊，表明美方不闹了，暂时性怂了，该谈的谈了，叫家里那个浑小子，别拿着刀枪在别人家门口晃来晃去的，回家吃饭去。<br><br>　　对了，还有个小新闻，就是美国承认中国那个飞艇不是侦察用的，估计中国这边都快忘记这个新闻了，你说你们这一天天的，折腾个啥啊折腾？<br><br>　　5.美方不闹的原因最多只有两个，一个是发现根本压制不了中国，闹下去自己也挺受伤的。<br><br>　　我一直以来的观点就是，美国对中国这一轮压制，不会拿整个国家的性命押上来，再通俗点说，美国会阻止我们崛起，可能会主动发起一定范围内的战争，但不会歇斯底里跟我们玩命，不会打一场全球性的战争，只要中国崛起到一个临界点，让对方感觉压制是绝望的，他们就会扛起航母跑得飞快，毕竟他们国内矛盾越来越激烈，财政情况也一年比一年差，华为mate60的上市就是一个让对方感觉“压制了四五年了，好像没什么卵用”的最好写照。<br><br>　　历史是最好的老师，美国在二战后削弱过英法，压制过苏联和日本，压日本那是一压一个死，将日本即将进入高科技领域的产业都直接剥夺，并进行了产业再分配，压苏联那是在瞄准苏联石油财政后，也没几年时间，就把苏联人逼到排队两小时买面包，这些压制都是立竿见影的。<br><br>　　但压制中国这么多年，外贸中国照样是顺差全球第一，高科技也弄出个华为争气机，毛用都没有，那还压什么嘛？<br><br>　　过去、现在、将来，中国都不可能是美国头号威胁，两国是强竞争关系，但从来不是你死我活的关系，压不住就撤嘛，不丢人的，毕竟中国阔过几千年，美国才阔了几百年。<br><br>　　另一个不闹的原因，很可能就是美国要忙内政了，他们要专心对付川宝，预防川宝夺权，中国都发展成这样了，没精力对付中国。<br><br>　　6.为了跟中国缓和关系，美国这一次是打了一回好长好长的外交牌，主动要求缓和。<br><br>　　2023年上半年，美国这边先是神经病一样盯着中国的无人飞艇，接着又闹蔡英文“过境窜美”，看着是远离两国元首的巴厘岛会晤共识了，但到了6月18-19日，布林肯访华前夕，美国方面主动表示希望向前看，实现翻篇，回到两国巴厘岛会晤共识轨道上来，布林肯访华前压力特别大，途经新加坡听意见时，李显龙当着那么多记者的面，说大家不要布林肯那么大压力，全场哄堂大笑，可见布林肯确实是来破冰的，不是来做做样子的。<br><br>　　布林肯之后，中美之间就交流得勤了，先后有财政部长耶伦（来要钱的）、气候特使克里（来谈新能源一起赚钱的）、前任国务卿基辛格（来出主意的）、商务部长雷蒙多（来谈贸易战的）先后访华，把大方向给定好了。<br><br>　　最重要的是9月16-17日，中国外长王毅与美国白宫国安助理沙利文，在马耳他进行了长达12小时的会谈。<br><br>　　这次会谈时长如此之久，足够双方汇报工作并有时间等待拍板，许多重要的事情，应该就是这次会谈决定的。<br><br>　　谈完之后，王毅外长还马上飞到俄罗斯，跟俄方进行了沟通，说明我们的外交政策一直是坦诚的、透明的。<br><br>　　许多人都忽略一件很重要的信息，2023年5月，也是王毅与沙利文在奥地利维也纳的会谈，恢复了中美之间的高层接触。<br><br>　　从他们两人5月见面开始破局，到他们两人9月再次见面拍板，两人为了中美之间的缓和操碎了心。<br><br>　　7.大家不要觉得，成立中美“金融工作组”和“经济工作组”、美方军演退兵、华为全阵容宣布胜利，就是中美这一系列大国博弈的终点。<br><br>　　不是，真正的大结果还没有出来呢。<br><br>　　目前海外媒体，都在猜测中国之间是不是进行了一次天大的交易。<br><br>　　我觉得海外媒体也别在那憋着气瞎猜了，谜底一定会在2023年11月旧金山APEC峰会上揭晓。<br><br>　　大家多读读中方的表态，美方这边一直问，11月APEC峰会举行时，会不会举行中美领导人会谈？中方一直重申：若美国不落实对华承诺，认真对待中国的合理诉求，那么中方不会如美方如愿。<br><br>　　大家听懂了么？就是叫美国别搞事了，不搞事才可以谈。<br><br>　　按布林肯访华这一系列外交动作来看，美方是逐渐听懂了，才有了中美“金融工作组”和“经济工作组”。<br><br>　　相信外媒猜测的中美大交易，会在旧金山APEC峰会上公布，也相信这是一个对中美人民，对全球人民都有利的大消息。<br><br>　　所以中美忙活这一年，最后还是要落实到旧金山APEC峰会上。<br><br>　　至于具体是什么大交易，俺肯定是不知道的。<br><br>　　俺一介山野村夫，就在这一顿瞎猜，你们也别信俺，俺是绝对不可能知道滴。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 17:55:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：俄方警告，日韩知道怕了，关键时刻又想到中...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273864-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388525">　　近日，面对俄朝合作越来越紧密的关系，再加上普京已经发声警告，日韩两国终于怕了，也证明了美国根本靠不住这一事实。在这样的关键时刻，日韩又想到了中国，想要拉中国商讨合作，帮助它们应对俄罗斯。<br><br>　　进片花。<br><br>　　根据韩媒报道，韩国外交部第一次官张虎镇21日出席国会外交统一委员会全会时表示，中日韩三方已经就重启三国领导人会议形成共识，有望在年内或明年初举行。<br><br>　　上一次中日韩领导人会议，其实还是2019年的事情，之后因为诸如疫情以及日韩关系恶化等事件逐步停摆，去年尹锡悦就任韩国总统以后，日韩关系有所缓和，但因为日韩都加入了美西方的遏华战线，使得中方和日韩之间的关系又出现了问题。<br><br>　　有感于此，此前我外交部长王毅就曾经对当时还在任的日本外相林芳正提议过在今年重启中日韩三方会议，林芳正表示赞成，并表示会尝试说服韩方。但是至少就此前的消息来看，韩方似乎并不感冒，今年以来，中韩外交上接连出现了几次意外事件，很大程度上都是韩国无理取闹导致的，比如考虑到韩国尹锡悦政府近年主动配合美方针对中方一事，中国驻韩大使邢海明做出公开表态，劝诫韩国不要做出这样针对中国的事情。<br><br>　　本来是良言规劝，韩国执政党国民力量党方面却莫名其妙“炸毛”了，不仅对我邢海明大使发出了很多毫无根据且不理性的敌对表态，甚至威胁要“驱逐”我大使。还有此前的邮包事件，韩国国内突然出现了很多写着“中华邮政”名号的不明来源邮包，有少数人接触到以后感觉到身体不舒服，此事一度在韩国国内引发恐慌，又影响到了中韩两国关系。<br><br>　　这一系列事件，此前一度给中韩关系带来不小的阻挠，尹锡悦也以此为借口，迟迟不肯就中日韩三国领导人峰会重启松口。所以最近，中日两国也就没有再提重启峰会一事。<br><br>　　结果这一下，韩方突然站出来表态，表示要重启峰会了。这倒是颇为出乎我们预料，而且从韩方当下的表态来看，韩方只是同意了重启峰会，但是并没有就峰会的具体重启时间和中方达成共识。换言之，很可能是中日现在不太提重启峰会了，但是韩方却着急起来了。这我们就很感兴趣了，尹锡悦他此前的嚣张劲上哪去了？<br><br>　　其实这一切说到最后，还要归因于我们近期已经多次提到的那个问题，俄朝合作，让韩国感觉到大难临头了。过去那么多年来，一直都是美韩或者美日韩三方联合起来对朝鲜施压，中方在国际上屡次劝阻，它们都不当回事。尤其是从尹锡悦上任以来，美韩对朝鲜那真的是欺负到家了，隔三岔五地举行军事演习对朝鲜施压。此前甚至闹出美军战略核潜艇时隔多年再次进入朝鲜半岛并停靠在釜山港一事，为此中方在联合国也是好心劝诫，不要再升级半岛局势了。结果反而招致韩方的反唇相讥，称这是美韩之间的事情，中方管的“太宽了”。<br><br>　　那好，既然不让中方管，那我们就看看美韩能把事情处理的怎么样？果然，事情出乎美韩预料，朝鲜不仅没有对美韩屈服，反而打开了新的战略空间，和俄罗斯合作了。这下韩国大难临头了，毕竟朝鲜战争结束以来，70年了，韩国还真没想过朝鲜居然会找其他伙伴。而且俄罗斯是个什么脾气？看看乌克兰的遭遇就清楚了。<br><br>　　怎么办？凉拌！美媒都直言，美国总统拜登在实施一项已经失败的朝鲜战略。就是说美媒都承认，拜登对朝鲜的战略失败了，美国也没招了。但拜登不怕呀，人家是北美国家，战略失败了大不了撒手不管，问题是韩国怎么办？<br><br>　　为此，综合俄罗斯、韩国等多国媒体报道，尹锡悦在20日第78届联合国大会上演讲时，也不知道是不是多喝了几杯，竟然公然威胁起俄罗斯来了，称俄朝之间的任何武器交易都将被视为对韩国的“直接挑衅”。结果就是在21日，俄罗斯驻韩国大使馆通过社交平台发布警告，称尹锡悦毫无根据的言论具有挑衅性和对抗性，更警告韩国政府，在客观评估当前局势和韩方继续走反俄路线的消极后果的基础上采取行动。说的简单点就是，尹锡悦，你摊上大事了！<br><br>　　所以现在韩国，还有同样和韩国沆瀣一气的日本都怕了，只能求助中方，毕竟韩国已经有专家说过，就俄朝合作这件事，美西方是无能为力的，只有中方有办法。<br><br>　　到最后，就这次俄方的警告，日韩知道怕了，关键时刻又想到中国，三方峰会即将启动的事件，我们可以总结一下，一句话：这无疑又是一个错信美国，将本国推向悬崖边的经典案例。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 17:46:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：欢乐颂：想当世界人民“二大爷”的英国，正在...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273863-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388524">　　本周，围绕着英国发生了两件事。<br><br>　　一件打脸。<br><br>　　另一件，也打脸。<br><br>　　9月20日，英国首相苏纳克在新闻发布会上称，英国将推迟一系列关键环保计划。<br><br>　　“我们不会通过让英国人民破产来拯救地球”——不装了，我摊牌了，兄弟我以前的所谓的环保就是打嘴炮儿。<br><br>　　“打嘴炮儿”这结论可不是老朱下的。<br><br>　　早在2021年，中国科学院院士丁仲礼在接受《鲁健访谈》采访时就做出预测：西方国家就是在“放空炮”，你以为它们会真的会减排吗？咱们走着瞧！”<br><br>　　果然！<br><br>　　当环保对自己不利时，英国立马换了一副嘴脸。<br><br>　　说白了，环保就是富国限制穷国发展的一只夜壶，需要了就拎出来摆到灶王爷板上；影响自己了，就随手扔垃圾堆里了。<br><br>　　格蕾塔·通贝里哭晕在厨房里。<br><br>　　咦？不是厕所里么？<br><br>　　小妞的大胖脸对你的迟钝深表呵呵。<br><br>　　拉出去的屎就这样轻飘飘的自己又座了回去，曾经的日不落帝国的脸啊，被这些不屑子孙都丢尽了。<br><br>　　此刻的老朱，超级想知道，当年各种跟着西方拿环保说事儿的柴妞儿是咋想的。<br><br>　　另一件打脸的事是，同样是在9月20号，也就是大大前天，英国国王查尔斯三世和他的妻子卡米拉王后乘专机访问了法国。<br><br>　　英国国王访法，这原本是一件很正常的外交活动，不料却引发了英国媒体的各种捻酸捏醋。<br><br>　　事发当天，英国媒体称，法国总统马克龙“经常未经允许”触摸查尔斯三世，违反了礼节，指责马克龙想与英国国王“平起平坐”。<br><br>　　此刻的你，有何感觉？<br><br>　　英国人这历史知识也太地板了吧？不知道在中国称国王会被视为“封建余孽”也就罢了，咋忘了法国的国王是咋个待遇的了呢？<br><br>　　此刻的英国人该谢天谢地才对，这是得亏法国人没把英国国王当国王，否则指不定查尔斯要去哪儿找脑袋呢。<br><br>　　很显然，马克龙也有些懵圈，面对英国媒体的批评，马克龙一头雾水，“咋的了，拜登摸得我摸不得？”<br><br>　　太拿自己当盘菜了。<br><br>　　马克龙是法国的总统，手里握着实权，你查尔斯算个屁？忘了去年的这个时候，那个只当了49天首相的特拉斯是怎么对待你那超长待机的老妈的了？<br><br>　　今天的英国王室在英国已经是个摆搭了，还跑到法国去充大瓣儿蒜，真以为自己是世界人民的二大爷呢！<br><br>　　当下的英国显然没有意识到，它已经不是当年的日不落帝国了，甚至，想傍美国个大款当世界人民的二大爷都做不到了，在世人眼人，英国早就成了二赖子了。<br><br>　　上张图：<br><br>　　还记得前天的文章中，老朱在报咱的家底时，提到英国减持了99亿美元的美债、拿钱回去救英镑的事么？<br><br>　　看上面的图便知，英镑兑美元的下跌速度正在加快，俩月时间跌了近10%了，要知道，这可是汇率不是上证指数啊！<br><br>　　此刻，一定会有杠精说，咱人民币兑美元的汇率也跌了。<br><br>　　是！<br><br>　　随着美联储的持续暴力加息，人民币的汇率也在跌，可是，别忘了，咱在降息，而英国央行从2021年12月到今年9月 ，已经连续加14次息了。<br><br>　　一个人，持续不断的吃伟哥，床上的时间却呈断崖式下跌，说明了啥？说明这人的内里糟透了！<br><br>　　英国的经济有多糟，咱此前的文章中已经提过了，不了解情况的同学，请自行百度英国卫报的文章《吃不起饭了……英国大学员工被迫求助食物银行》。<br><br>　　当地时间9月19日，德国和法国表示正在推动一项计划，邀请英国成为欧盟非正式成员国。<br><br>　　法德这俩货在挖美国的墙角，它们看到了英国经济的步履维艰，想把英国重新挖回来。<br><br>　　对此，英国前副首相赫塞尔廷表示，英国应该紧急研究这一想法，因为大多数英国人都认为脱欧是一个错误。<br><br>　　赫塞尔廷说，公众舆论无情的压力正在改变政治的态势，必须紧急探讨法国和德国的这一新计划，“大坝正在溃堤，越来越多的国家选择与欧洲融合。这是法国和德国提供的一个机会，我们应该抓住。”<br><br>　　划重点：大多数英国人都认为脱欧是一个错误。<br><br>　　问句为什么？<br><br>　　答案是，以前的好日子没了。<br><br>　　脑残的英国普通民众不会去深究全球化、经济衰退、俄乌战争导致的英国经济下滑，只是一股脑的把自家日子不好过的责任推到了“脱欧”上。<br><br>　　坦白的讲，脱欧确实给英国带来了巨大的负面影响。<br><br>　　上数据：<br><br>　　伦敦政治经济学院经济绩效研究中心推算，从2019年底至今年初，英国三分之一的食物通胀由脱欧引发，过去三年每户人家的食物开支每年多出250英镑。如果没有脱欧，食物价格涨幅可减少8个百分点；脱欧后，英国在制造、建筑和物流等多领域还面临着用工荒。英国人当初支持脱欧，一大原因是不满大量人口从欧盟国家涌入，如今脱欧后却出现劳工不足，各行各业都要加薪招聘人手，同时需要加价应对新增成本，形成恶性循环。<br><br>　　穿着长衫的英国人不愿意从事打扫卫生、修剪草坪、进厂当工人等一系列脏乱差的体力活，可是，经济衰退金融低迷互联网业下滑又用不了那么多白领，如此导致的结果便是，有的活没人干，有的人没活干，有人宁肯呆在家里领失业金也不愿意降格以求，失业率连续3个月走高至4.3%，就这，业内人士仍预计英国央行将在本月晚些时候开启连续第15次加息，以遏制高于目标的通胀率。<br><br>　　眼下的英国，利率5.5%，通胀6.7%，英镑汇率一个劲儿的跌呀跌，不得已，时隔5年，英国外交大臣克莱弗利飞到中国来访问了。<br><br>　　有钱男子汉，没钱汉子难！<br><br>　　前天，我外交部发言人毛宁在例行的记者会上确认，已有110多个国家的代表将出席10月在北京举办的第三届“一带一路”国际合作高峰论坛。<br><br>　　全球一共也就197个国家。<br><br>　　中国能给世界带来和平与发展，美国给世界带来的只有战争和薅羊毛。<br><br>　　当曾经的地球老大开始日薄西山，靠着傍大款想当世界人民二大爷的英国，最终只会沦为世人眼里的二赖子。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 17:45:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：细节里的秘密，五眼联盟也在对付印度]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273862-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388523">　　更多细节陆续披露，果然真是一地鸡毛。<br><br>　　印度应该万万没想到，一方面，在各种场合，美国、英国等国在努力拉拢印度；另一方面，“五眼联盟”则在对它进行监视，并互通情报。<br><br>　　“五眼联盟”，是哪五个国家？<br><br>　　美国、<br><br>　　英国、<br><br>　　澳大利亚、<br><br>　　加拿大、<br><br>　　新西兰。<br><br>　　清一色盎格鲁撒克逊国家。<br><br>　　要知道，作为英国的前殖民地，印度与这些国家关系都很密切，哪知道，关键时刻，它还是沦为了这个盎撒联盟瞄准的对象。<br><br>　　因为按照加拿大披露的情报，印度政府特工在加拿大暗杀锡克教领袖尼贾尔，至少暴露了两个事实：<br><br>　　1，加拿大在秘密监视印度人，包括对印度外交官进行电子窃听；<br><br>　　2，一些关键情报，还不是加拿大获得，来自某个“五眼联盟”国家。<br><br>　　所以，加拿大总理特鲁多，才能信誓旦旦地指控，“可信的指控”证实，印度政府派遣特工暗杀了尼贾尔。<br><br>　　当然，印度断然拒绝了这个指控，回应称这相当“荒谬”。<br><br>　　加拿大和印度随即相互驱逐外交官，印度更是暂停处理加拿大签证申请，对印度国民赴加旅游发布警示，称加拿大“反印活动和仇恨犯罪日益猖獗”。<br><br>　　这里面就有一个问题，究竟哪个国家向加拿大提供了情报？<br><br>　　越来越多的迹象显示，这个国家就是美国。<br><br>　　印度媒体就猜测，从美国当天就站出来支持加拿大的“强烈态度”来看，这个匿名盟国，“指向美国”。<br><br>　　这似乎也得到了美方的默认。<br><br>　　美国驻加拿大大使科恩，日前在接受加拿大CTV新闻台采访时坦陈，“‘五眼联盟’伙伴之间存在共享情报，有助于加拿大作出了（特鲁多）总理所发表的声明”。<br><br>　　也就是说，不仅仅加拿大在监听印度外交官，美国也在监听，美国拿到了关键情报，然后转交给了加拿大。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，印度估计很受伤。<br><br>　　表面看，拜登和莫迪很投缘，苏纳克见了莫迪会拥抱；哪知道，背地里，这些国家这样对付印度。<br><br>　　监听罢了，监听完了还互通有无，还合作对付印度。<br><br>　　这是在打脸莫迪，打脸印度啊。<br><br>　　什么是铁杆朋友，什么是塑料友谊，在细节面前，一目了然。<br><br>　　第二，美国果然背后一刀。<br><br>　　作为“五眼联盟”的老大，美国的角色，很关键，也很有意思。<br><br>　　最关键的情报，美国掌握，至少说明一点，美国的监听手段，还是高啊。<br><br>　　最想拉拢印度的，也是美国，但在印加争端上，又是美国向加拿大提供不利于印度的关键证据，这充分显示，加拿大才是美国正点朋友啊。<br><br>　　当然，按照外界分析的，美国的态度也很克制，虽然暗地里背后一刀，但没有公开谴责印度，不排除借此敲打敲打印度，然后拉印度去对付俄罗斯，对付东方大国。<br><br>　　第三，好戏肯定还在后面。<br><br>　　现在，加拿大很生气，印度也在发飙，美国在努力和稀泥。<br><br>　　但这确实是大是大非的问题。加拿大，暗杀都暗杀到你国土上了，你的国家安全在哪里呢？谁才是你真正的敌人？<br><br>　　还有印度，加拿大都打到脸上了，“五眼联盟”在联合对付你，你觉得这些昂撒国家，还值得信任吗？<br><br>　　另外，印度，到底是不是你派人进行的暗杀？美国，你还有哪些见不得人的秘密啊？<br><br>　　当然，最后，还是要说一句，出来混，总是要还的，都是千年的狐狸，演什么聊斋啊，都别装什么清纯了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 17:44:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：印度特工杀到加拿大，谁给莫迪这么大胆子？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273859-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388520">　　9月18号那天，加拿大总理，小土豆特鲁多，突然对印度政府提出了一个相当惊人的指控，他说，据加拿大调查，印度政府派出的特工，参与了今年6月在加拿大的不列颠哥伦比亚省一名锡克教领袖遇害案件，就是说，印度政府派出杀手，跨洋、跨洲去暗杀了锡克教领袖，45岁的哈迪普·辛格·尼贾尔。<br><br>　　跨洋、跨国搞暗杀，这事以前只有美国的特工、苏联的特工，还有以色列的特工，才敢这么干，现在印度也敢这么干了，而且就在西方国家之一加拿大的土地上，这才是最令人震惊的，但是，大家要记住，人家印度现在据说已经改称把辣特了，就是这次改名，显示出了一种雄心壮志，老子到城里下馆子都不花钱，莫说到你小小的加拿大杀个人了，还是杀死我自己的把辣特的叛徒，又算得了什么？莫迪可能真就是这么想的。<br><br>　　印度独立于1947年，自那时以来，锡克教徒就一直渴望建立自己的独立国家——"卡利斯坦"（Khalistan）。去年10月，锡克教领袖们发起了一场全球性的行动，呼吁各国锡克人投票支持"卡利斯坦"独立，这一运动在加拿大和英国尤为显眼，关于把辣特内部长期以来对锡克教独立的镇压，这是另一个话题，我们不便做出评判，但是，尼贾尔被暗杀事件发生之后，现在把辣特与加拿大的对立已经被上升为一种绝对核心的国家矛盾，甚至有印度媒体称，现在相比与加拿大之间的矛盾，印巴矛盾都要退而为其次了。<br><br>　　它怎么就突然搞到了这种地步呢？<br><br>　　谁是哈迪普·辛格·尼贾尔呢？45岁的尼贾尔，出生于印度北部的旁遮普邦，上世纪90年代中期，因为印度政府对锡克教分离主义进行了镇压，还未成年的尼贾尔就跑到了加拿大，在加拿大，他当过水管工，结了婚，还生了两个儿子。尼贾尔在2015年获得了加拿大公民身份，到2020年，他就成为不列颠哥伦比亚省萨里市的锡克教寺庙古鲁那纳的负责人。<br><br>　　在2016年他写给加拿大政府的公开信中，尼贾尔自称自己是锡克教民族主义者，相信并支持锡克教徒们未来通过公投，获得印占旁遮普邦的自决权和独立权，也就是说，在印度政府眼里，这个尼贾尔就是一个分离主义者。在加拿大举行的支持把部分旁遮普邦变成“卡利斯坦”的国家的公投中，这个人是个关键人物。<br><br>　　2020年，印度政府宣布尼贾尔是恐怖分子，指控他在印度策划了一起暴力袭击，并领导了一个名为“卡利斯坦猛虎武装”的恐怖组织，这就已经超出了公投独立的落畴了，就要开始武装斗争了。<br><br>　　一直到今年6月，尼贾尔在萨里市的锡克教寺庙附近被枪杀，加拿大皇家骑警的调查人员说，他是遭到了蒙面人的伏击，要知道，这其实是对一名加拿大公民的暗杀，尼贾尔人家也是对着加拿大的国旗宣过誓的，特鲁多说，暗杀的证据是基于加拿大政府收集到的情报，在本月于新德里举行的G20峰会上，他就直接向印度总理莫迪提到了这件事，小土豆这不等于跑到新德里去抽莫迪的脸吗？<br><br>　　他还说，加拿大政府将向印度政府施压，要示对方配合调查尼贾尔之死，但是，把辣特总理莫迪对小土豆是面对面的“完全否认”，把辣特外交部还驳斥了“任何将印度政府与尼贾尔遇害联系起来的企图”，并称这些指控“荒谬”。<br><br>　　之后，把辣特政府对加拿大的回击也是越来越激烈，指责加拿大庇护“继续威胁印度主权和领土完整”的“极端分子和恐怖分子”。印度长期以来就声称，加拿大窝藏了锡克恐怖分子，甚至还在为“卡利斯坦”建国提供资金。其实，以前印度官员也曾指责过英国、美国和澳大利亚，都对自己国家境内的印度分离主义者听之任之，但是，印度人是选来选去，杮子还是要选软的捏啊，就加拿大吧，看起来更好欺负，于是就选择对尼贾尔动手了。<br><br>　　现在呢，这两个国家已经闹到了开始互相驱外交官的程度了。<br><br>　　尼贾尔其实是今年6月就已经被暗杀了，而且，这场暗杀在当时没有引起人们的重视，也没有引发这两个国家之间的矛盾升级，这挺有意思的，因为当年沙特阿拉伯的特工潜入土耳其，在沙特驻伊斯坦布尔领事馆，杀死并肢解了长期居住在美国的沙特王室的反对派，也是美国媒体的专栏记者卡舒吉，那件事是事发当时就轰动了全世界，而且，沙特特工虽然凶狠，但也只敢选择在土耳其动手，而印度特工看起来更凶狠，直接选择在一个西方国家，杀死了已经移民，并获得该国国籍的西方公民。<br><br>　　虽然，把辣特现在是耍赖不承认，但我是坚决相信，这事印度人太能干出来了，尤其是现在的莫迪政府，你想想，莫迪那都已经飘到什么地步了，他还能把谁放在眼里呢？<br><br>　　对啊，我觉得我们就需要印度的莫迪把所有的西方国家都不放在眼里，就像2018年10月，因为美国庇护了卡舒吉，而卡舒吉又仗着美国的庇护，根本不把沙特王储小萨勒曼放在眼里，之前呢，小萨勒曼当上王储后，为了积累政绩，在王室内大搞反腐，得罪了许多的王室成员，于是卡舒吉成了他们的传声筒，最后小萨勒曼也是被逼得没有办法，干脆一不做二不休，派人把远在美国的卡舒吉引诱到了土耳其，在土耳其直接解决了他，而且下手是极其的阴狠凶残，对国内的反对派其实也具有相当大的威慑力。<br><br>　　结果怎么样？结果大家都看到了，现在沙特与美国基本上已经是分道扬镳了，沙特开始和中国、俄罗斯站在一起了，难道这不正是中国需要的吗？<br><br>　　所以，如果现在印度能够因为尼贾尔事件，变成了另一个沙特，如果莫迪能因此变成第二个小萨勒曼，那还真是求之不得的----但是，我可以打一万人包票，尼贾尔事件就是印度人干的，原因我们前面说的，莫迪虽然把美国也当成了老大，但加拿大在他心里真的是啥也不是。<br><br>　　而且，印度也不可能只是搞一次暗杀就一了百了，莫迪政府早就想好了接下来的套路，有一点是肯定的，印度根本就没把加拿大放眼里，加拿大又能把印度怎么样呢？所以，现在谁能让莫迪接下来把什么英国、法国、德国这一个个西方国家都不放在眼里，那才是真本事、大本事呢。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 17:41:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：刚刚，一桃杀三士，美印“联盟”可能彻底崩溃！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273857-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388518">　　刚刚，因为这件事美印联合可能彻底分崩离析，我国还没有出手他们就要彻底崩了！<br><br>　　这个事情还要从加拿大总理特鲁多说起。<br><br>　　在他的身上隐藏着一个“隔壁老王传奇”。<br><br>　　特鲁多有一个特殊的身世，不过这个事情还没有被证实，只能说是网络传言。<br><br>　　但从各种细节来看，实在是令人匪夷所思，那就是：特鲁多和古巴革命领袖卡斯特罗长得太像了，完全像父子一样！<br><br>　　请看下图，这是特鲁多和他爹的合影，简直就是两种风格。<br><br>　　然后再看下面这个图片，这是特鲁多和古巴革命领袖卡斯特罗的照片对比。<br><br>　　我再多贴一点照片，让大家好好的欣赏一下。<br><br>　　只能说这个世界确实很神奇，有些人明明不是父子，却长得很像父子。<br><br>　　下面是加拿大网友制作的详细对比，我只能说我快绷不住了，这也太像了吧？难怪有很多人怀疑！<br><br>　　而且还有一个重要的问题，也是加拿大网络上会盛传这个事情的根本原因。<br><br>　　从医学上来说，如果一个人他的爷爷脱发，他的爸爸也脱发，那么生下来的宝宝大概率也会遗传脱发。<br><br>　　然后加拿大网友惊奇的发现：<br><br>　　特鲁多的祖父、爸爸、兄弟全部脱发，只有特鲁多本人有这一头飘逸的秀发，也不知道遗传着谁的基因……<br><br>　　这是特鲁多本人，一头乌黑的秀发。<br><br>　　下图左边是他爸老特鲁多，头发基本没了，不过右边的卡斯特罗倒是很茂密……<br><br>　　下图是特鲁多的兄弟，亚历山大·特鲁多，这个就长得很像老特鲁多，一看这个发际线就知道是亲生父子。<br><br>　　有加拿大网友突发奇想，把特鲁多和青年卡斯特罗的照片各裁减一半，拼接在一起，然后神奇的画面出现了！居然完美贴合成了一个人，简直无缝衔接。<br><br>　　那有人可能会说，特鲁多他的父母都在加拿大，怎么可能和旁边的古巴发生这些“绿色”的事情？<br><br>　　你这就不知道了。<br><br>　　特鲁多他爹，老特鲁多时期，加拿大和古巴是最铁的关系！<br><br>　　卡斯特罗在1959年上台以后，加拿大是全世界第1个承认的国家。<br><br>　　1976年老特鲁多访问古巴，给予了古巴革命极大的支持。<br><br>　　不过就是在访问的时候，有些画面让人匪夷所思。<br><br>　　你看下图，最左边是老特鲁多的妻子玛格丽特，中间是卡斯特罗，旁边那个路人就是老特鲁多。<br><br>　　在这个画面中，卡斯特罗犹如一头雄壮的雄狮，人妻玛格丽特百般风情的搀扶着他……<br><br>　　反正就是这个姿势感觉太奇怪了。<br><br>　　而且当时的摄影师也感觉很“微妙”，他抓拍这次访问的时候，大量的照片都是卡斯特罗本人抱着玛格丽特的孩子，这个孩子就是现在的加拿大总理——小特鲁多。<br><br>　　你就看看下面这个画面，像不像真正的一家人？<br><br>　　图片<br><br>　　你看这个才子和佳人，是否男才女貌？<br><br>　　下面这个画面更绝……<br><br>　　玛格丽特非常欣慰的看着隔壁老卡抱着自己的孩子，然后老特鲁多还得颠着身子往前看……<br><br>　　肯定也有人会质疑，说这个时间线对不上呀！小特鲁多是1971年年末出生的，而上面说的访问是在1976年。<br><br>　　这个问题在加拿大网络上也有自己的一套解释，当地有人说实际上在1971年，夫妻二人早就秘密访问了古巴，于是……<br><br>　　反正我也不知道上面说的事情是不是真的，大家就全当是一个传言，图一乐呵吧。<br><br>　　但是我冥冥之中有一种感觉，可能红色的基因通过了某种物理上的方式，注入了小特鲁多的身体之中，也许他的血液里面也流淌着红色的血液～<br><br>　　那这个事情和印度有什么关系呢？<br><br>　　和美印联合有什么关系呢？<br><br>　　和一桃杀三士有什么关系呢？<br><br>　　且听我继续说~<br><br>　　最近加拿大和印度闹翻了，双方还相互驱逐了外交官。<br><br>　　事情是这样的，印度国内有一伙少数民族闹独立，这些人叫做锡克人，信仰锡克教，他们很喜欢在头上包裹个床单。<br><br>　　莫迪现在在国内搞印度教民族主义，提倡全民都信仰印度教，所以他对非印度教的所有宗教都是打压的。<br><br>　　不过打压其他宗教也不是从莫迪时期开始的，印度政府之前就一直在打压，只是说莫迪的打压力度最大。<br><br>　　在这个打压的过程中，有大量的锡克人就移民到了加拿大，加拿大就成为了他们海外策动本土独立的大本营。<br><br>　　按照印度的说法，就是加拿大窝藏分裂分子。<br><br>　　这个矛盾一直就有，最近之所以彻底爆发，是因为在6月18日，有一个锡克人独立运动的领导者在加拿大被杀了。<br><br>　　这个领导者一辈子都在从事于印度锡克教独立运动，所以印度确实是恨死他了，在2020年的时他已经被印度官方列为kb分子。<br><br>　　这个事情后面就越闹越大，然后加拿大就说这是印度干的，不过问题就在于加拿大也没有拿出什么实质性的证据。<br><br>　　而是采用了一种小仙女式的说法：抛开世事不谈，虽然我没有找到任何证据，难道我就不能认为这是你印度干的吗？<br><br>　　印度方面就很恼火，就算是我干的！你至少也得找到证据以后再来骂我吧？这个流程还是要走一下的吧。<br><br>　　这个时候特鲁多就表现的非常奇怪，他就嘤嘤嘤，我不管，就是你印度干的！<br><br>　　然后这个事情就一直闹到了G20峰会上。<br><br>　　2023年9月9日至9月10日，G20峰会在印度新德里召开，中俄核心因为各种原因都没有去。<br><br>　　中俄两大重要国家的核心没有去，就造成了一个复杂的情况。<br><br>　　这一次印度新德里举办的G20峰会，很可能成为西方国家的主场秀，主题大概率会被搞成西方和印度联合怎么遏制中国？<br><br>　　结果没想到特鲁多的神来之笔，彻底搞砸了这一场G20，甚至可能导致以后印度和西方关系就此决裂。<br><br>　　俗话说得好，山中无老虎，猴子称大王，中俄这两个发展中国家的核心都没有去以后，最开心的就是印度。<br><br>　　莫迪老仙就想，这次开会是在新德里开！其他会抢我风头的人都没有来，那我就要好好的秀一把印度的大国风采。<br><br>　　结果加拿大的特鲁多来了以后，当面挑出了一个非常刺耳的话题。<br><br>　　特鲁多仿佛是一个低情商的人，他当着G20所有嘉宾的面问印度，是不是你把我们加拿大的公民给暗杀掉了？<br><br>　　现场气氛一度搞得非常尴尬。<br><br>　　我举个例子，假设一个人在办婚礼，现在正是大喜之日，然后突然跑出来一个哥们公开大喊：我看你长得很像一个杀人犯，你是不是杀了人了？<br><br>　　这是特鲁多自己承认的，他说自己在G20峰会期间，当着所有人的面问莫迪老仙……<br><br>　　一个国家正在迎接自己的高光时刻，然后突然遭遇到国家级层面的质问，给予你当头一棒，你就可想而知印度的愤怒程度。<br><br>　　所以随后就爆发了激烈的外交论战，相互直接驱逐外交官，这种场面的撕破脸，我们往往是在美俄关系上才能看见的！<br><br>　　9月18日，《印度时报》在网站上刊登文章称：<br><br>　　“巴基斯坦是过去式，加拿大是印度的新头号敌人。”<br><br>　　文章写道，一旦印度对加拿大宣战，请记住你最早是在这里读到的！<br><br>　　要是这个事情只有加拿大的小特鲁多说，也还在可控的范围之内，不会全面的影响西方和印度的关系。<br><br>　　关键就在于在“人权”问题上，西方已经装x上瘾了。<br><br>　　其他五眼联盟一听到“人权”两个字，牠们说这我可就不困了！纷纷开始集体对印度发难。<br><br>　　白宫国家安全委员会发言人表示，希望印度在相关调查上和加拿大合作。<br><br>　　拜登表示自己已经对这个事情高度关注。<br><br>　　我这里再说一下，到目前为止，加拿大都没有拿出足够令人信服的证据，虽然印度确实有这个动机。<br><br>　　但是你看白宫的表态，已经默认了印度就是嫌疑人，必须接受调查。<br><br>　　拜登的表态则很有意思，他也没有说支持印度或者支持加拿大，颇有一种玩弄印度的意思……<br><br>　　仿佛就好像在说：你要是听我的话，那这个事情就和你没关系，你要是对我不够臣服，那你百分百就是凶手！<br><br>　　加拿大外长在9月18日赤裸裸的威胁印度，如果最终证实印度政府和这个刺杀有关系，将是对“加拿大主权和国与国之间交往基本规则的极大侵犯”。<br><br>　　她还表示，加拿大已经和美国、英国共同商讨了这个事情，之后还会在出席联合国大会期间，向七国集团提起此事，有全面扩大化的趋势！<br><br>　　这个事情目前按照这个速度发展下去的话，绝对不会只是说恶化加拿大和印度的外交关系。<br><br>　　而是有可能导致印度被整个西方国家孤立，因为一旦刺杀他国公民的这个标签被贴上，印度就可能会被美国宣布为是“kb主义国家”，那印度真的在西方就混不下去了。<br><br>　　可能有人感觉很奇怪，西方不是求着印度，希望他帮忙去针对中国吗？怎么现在有一种把印度往死里搞的趋势？他们不是盟友吗？<br><br>　　这是极大的误解，或者说这是一场“白嫖之王”的决战。<br><br>　　印度的想法是：你西方国家要我去反华，那你就把一部分产业也送给我，你不可能说让我白干活。<br><br>　　西方国家的想法是：我之所以反对中国，就是我们认为中国产业升级抢了咱的饭碗，本来就饭碗不够了，怎么可能还送给你印度？<br><br>　　这不是驱龙吞象吗？再说，以你印度外资坟场的名号，一旦我到你印度去投资开工厂，我tm不相当于把工厂直接送给你了？<br><br>　　印度赚钱印度花，一分别想带回家……<br><br>　　所以现在西方国家想到了一个更好的主意，与其我给你好处，让你去给我当炮灰。<br><br>　　不如我给你印度扣一个大帽子，说你可能是kb主义国家，如果你愿意给我反华当炮灰，我就取消对你的指控！这样的话你不也算赚了吗？<br><br>　　不过这个事情也让我感觉到了，可能特鲁多体内真的有“红色基因”。<br><br>　　你想想看，我国现在是全世界最大的社会主义国家。古巴也是社会主义国家，卡斯特罗就是全世界最有名的红色人物。<br><br>　　特鲁多的这神来一笔，彻底引爆了西方和印度之间的矛盾，极大的解围了东方神秘大国——红色之子解围红色之国……<br><br>　　虽然说西方有驯服印度的这个需求，但很可能会是一个臭棋，彻底逼走印度，这样把印度往死里搞，对西方未必是好事……<br><br>　　不得不说，这真的是神奇的蝴蝶效应。<br><br>　　张麻子说，别慌，让射出的子弹飞一会。<br><br>　　现在这个子弹终于落地了，曾经被隔壁卡叔叔抱着的小孩子，已经成为了一国领袖。<br><br>　　这也再次说明一个道理，很多狗子以为自己是西方国家的盟友，西方老爷会给自己反华的赏钱……<br><br>　　殊不知地主家也没有余粮啊，再说人家想的是你这么爱我们西方，你为什么不能免费给我们当炮灰呢？<br><br>　　甚至西方进一步饿急以后，直接扒了狗皮！去吃狗肉火锅……<br><br>　　特鲁多挑起的一个锡克人事件，居然完成了一桃杀三士！<br><br>　　彻底搅黄了印度的G20峰会，让印度和西方的关系濒临破产，解围了东方神秘大国的外部压力……<br><br>　　也许这就是基因中的本能吧，红色的血脉正在觉醒～<br><br>　　这个事情也许对中日关系也有所启发，把一个好战的民族改造成为一个和平主义者，也许最好的方式就是注入文明的基因～<br><br>　　话说我至今也想不通，为什么卡斯特罗去世的时候，特鲁多一定要顶着西方社会全面反对的压力去公开哀悼？<br><br>　　大家能告诉我，这是为什么吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 17:39:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：刚刚，末路狂飙，致命一击！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273856-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388517">　　白宫崩不住了！<br><br>　　据美国财政部9月18日最新数据显示，美国国债当天首次突破了33万亿美元大关。<br><br>　　这笔惊天巨债，就算美国人全体上街卖屁股都还不起。<br><br>　　美国也压根没打算还，并且全世界都清楚它不打算还。<br><br>　　但更严厉的问题在于，如今美国政府连支付利息都很困难，而且已经发生了债务违约。<br><br>　　7月底，日本持有的一笔超过2800亿规模的美债到期，美国财长耶伦两手一摊，直接表示现在无力兑付，以后再说。<br><br>　　一句话，没钱了。<br><br>　　至于以后是具体什么时间，美日双方都心知肚明：遥遥无期。<br><br>　　在美国眼里，日本这个狗奴才连命都在自己手里，跟它还谈什么还不还钱的。<br><br>　　日本跟美国一起对付中国，原以为至少能熬到兔死狗烹，没想到主子饿红了眼，根本等不到兔死，就已经开始烹狗了。<br><br>　　日本原以为大不了它自断狗腿给主子煲汤喝，结果没想到主子要的是它整条狗命。<br><br>　　与虎谋皮的代价就是以身饲虎，这是奴才的宿命。<br><br>　　美国债务违约的魔盒一旦开启，将一发不可收拾。<br><br>　　2022财年，美国的国债利息是4750亿美元，今年预计将达到6400亿美元，这还只是存量美债的利息支出，新债的增速更是十分恐怖。<br><br>　　6月中旬，美债规模是31.4万亿美元。<br><br>　　如今刚过去三个月，就冲破33万亿，新增1.6万亿美元。<br><br>　　1.6万亿美元，相当于2021年巴西整个国家的GDP总量。<br><br>　　明眼人都知道，美债迟早要暴雷，这一天已经越来越近。<br><br>　　前段时间，全球国际评级机构三巨头之一的惠誉国际，顶住天大压力，宣布下调美国的主权信用评级。<br><br>　　上一个这么做的是标准普尔，标普在2011年下调了美国的主权信用评级，随后惨遭疯狂打击报复。<br><br>　　最终标普总裁连夜辞职跑路，公司向美国司法部缴纳了15亿美元的巨额罚款，才勉强破财消灾。<br><br>　　如今，即便有标普惨重的前车之鉴，惠誉国际却宁可担着血海的干系，也要下调美国的信用评级，可见事情已经严重到了何种地步。<br><br>　　这说明如今美债危机，随时都有可能暴雷。<br><br>　　毕竟，一个不还本金的美国，虽然已是冢中枯骨，但好歹还至少披着皇帝的新装，尚且能苟延残喘。<br><br>　　而一旦连利息都无力支付的话，那么美国连最后的底裤也要被撕烂，届时政府信用彻底破产，美元体系将全盘崩塌。<br><br>　　可笑的是，拜登连自己都已无米下锅，却仍要打肿脸充胖子，继续给乌克兰画大饼。<br><br>　　据美国全国广播公司报道，当地时间9月21日，拜登在白宫会见泽连斯基时表示，已批准了价值数亿美元的新一轮对乌军事援助，包括集束弹药和反坦克武器。<br><br>　　拜登的表态，乍看上去像模像样。<br><br>　　然而理想很丰满，现实却很骨感。<br><br>　　据美国国务院发表的声明，这轮所谓3.25亿美元的军事援助，实则里外都是猫腻，水到不能再水。<br><br>　　一方面，此轮援助包括了此前美国国防部按照已有计划应该要提供给乌克兰的价值1.97亿美元的武器和装备。<br><br>　　也就是说，这批军援里有将近两亿美元的装备是之前原本就答应要给，但目前还没给到的。<br><br>　　扣掉这部分之后，实际上也就是从美国防部的老旧库存当中，强行拼凑出1.28亿美元的破烂丢给了斯基。<br><br>　　比如这次要交付的第二批鹰式防空导弹系统电池，是美军早在70多年前开始部署的老古董，这玩意儿如今还能不能正常使用都不好说。<br><br>　　然而，即便是这种破铜烂铁，都不是一次性交付，而是如同挤牙膏一般，要在整个冬季按月向乌克兰交付。<br><br>　　此刻，想必斯基心中狂怒：当初说好美国出钱，乌克兰出人命，大家一起发国难财，结果现在打到我都要当街抓壮丁的份上了，你丫就拿这三瓜俩枣糊弄人，这特么是打发要饭的吗？<br><br>　　须知，半年前拜登可是夸下海口，拍着胸脯说要向乌克兰提供高达240亿美元的军事援助。<br><br>　　如今几个月过去，乌克兰死伤无数，说好的240亿连根毛都没看见。<br><br>　　对此，睡王有一万个理由让斯基闭嘴。<br><br>　　比如，共和党不同意，我有什么办法？<br><br>　　此前，白宫曾要求国会向乌克兰提供额外240亿美元安全与经济援助，但该计划并未得到共和党人的支持。<br><br>　　气急败坏的斯基，决定发挥演员本色，亲自登台游说，结果被狠狠打脸。<br><br>　　据CNN报道，众议长麦卡锡拒绝了泽连斯基在21日向国会联席会议发表讲话的请求。<br><br>　　麦卡锡说：目前美国国内的支出问题才是共和党人的优先事项。<br><br>　　对于一个来要饭的，共和党连张嘴的机会都不给。<br><br>　　不但共和党将斯基拒之门外，就连昔日的好伙伴波兰，也跟乌克兰正式反目，甚至当众撕逼。<br><br>　　据西班牙媒体报道，当地时间22日，波兰总理莫拉维茨基在电视发言中警告泽连斯基：不许再侮辱波兰人，永远！<br><br>　　矛盾的起因，先是前几天莫拉维茨基表示将不再向乌克兰提供武器，随后泽连斯基在联合国大会发言时暗指波兰出于政治目的限制从乌克兰进口粮食，斯基表示：某些国家因为政治目的而做的决定看似是在保护自己，其实是在间接支持俄罗斯。<br><br>　　这番话虽没有指名道姓，但明显是在含沙射影波兰。<br><br>　　于是便有了波兰总理怒怼斯基的那一幕。<br><br>　　当初叫人家小甜甜，现在改口叫牛夫人。<br><br>　　政客之间友谊的小船，当真是说翻就翻。<br><br>　　如今，乌克兰实际上已经被西方集团抛弃。<br><br>　　唯一的救命稻草拜登政府，已经自顾无暇。<br><br>　　日前，美国参众两院围绕着明年的财政开支问题，吵得不可开交。<br><br>　　民主党想尽可能地多捞预算，共和党阵营则极力卡脖子，除了维持政府运转所需的基本费用之外，一分钱预算都不愿额外让步。<br><br>　　美国的财政年度是每年10月1日到次年9月30日，如果在9月30日之前无法确定2024财年的预算，那么白宫将再次进入停摆倒计时。<br><br>　　之所以说再次，是因为过去这两年，白宫始终徘徊在财政危机的边缘，动辄就要面临停摆风险。<br><br>　　内外交困之下，拜登政府不得不被迫求变，主动做出一些调整。<br><br>　　据央视新闻报道，22日晚间，财政部和中国人民银行发布消息称，中美成立两国经济领域工作组，定期或不定期举行会议，就经济、金融领域相关问题加强沟通和交流。<br><br>　　教员有言：美帝国主义者很傲慢，凡是能不讲道理的地方就绝不讲道理，但凡讲一点道理，那就是被逼的不得已了。<br><br>　　美国的嘴，骗人的鬼。<br><br>　　这些年来，我们见惯了它们太多的口蜜腹剑和表里不一，太多的吃饭砸锅和过河拆桥。<br><br>　　放弃幻想，坚定方向。<br><br>　　兵来将挡，水来土掩。<br><br>　　无论极限拉扯，还是边打边谈，我们都奉陪到底。<br><br>　　这场持久战，主动权在我们这边。<br><br>　　而留给拜登的时间，已经不多了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 17:37:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：印度手撕加拿大，还开出了“全球追杀令”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273853-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388514">　　土豆说：<br><br>　　现在印度不仅与加拿大猛烈互怼，相互驱逐外交官，更是直接开出了“追杀令”，列举了43名锡克教徒的“恐怖分子”，说这些人长期被西方世界庇护，印度要开始“全球追逃”了！<br><br>　　我们前面几期说过，现在的莫迪野心勃勃，不仅在修改印度教科书，疯狂排挤“异教徒”，而且要将印度国名修改为巴拉特，这背后的原因，是因为莫迪要宗教治国，用印度教一统天下。<br><br>　　因为印度实在是太散了！从来都没有什么统一的文化，而是有着超过1600种语言，414个部族，超过100多个民族的松散联邦，各邦只是在一起搭伙过日子。<br><br>　　这样的国家，最难的就是无法达成共识。<br><br>　　而这一次印度与加拿大猛烈互撕，相互驱逐外交官，就是因为加拿大碰触了印度的最大的软肋，即锡克族。<br><br>　　印度在历史上曾被无数多个民族所侵略或征服，其中英国殖民印度的近200年历史中，英国士兵从来没有超过两万人，都是以印制印，让印度人相互打，自己在旁边看笑话，甚至在一战的时候，英国还招募了超过130万印度士兵去中东、非洲和欧洲帮英国人打仗。<br><br>　　印度人的战斗力低到令人发指，总是一盘散沙，往往不仅帮不到忙，还经常坑爹。<br><br>　　唯一能让英国人放心的只有锡克族，这是印度各邦中一个神奇的存在。<br><br>　　锡克人数量不多，大约2000万左右，分布在印度北方地区尤其是旁遮普邦。<br><br>　　他们有自己独特的宗教即锡克教，而且服饰特殊，文化统一，和印度教徒截然不同，锡克男子总是包头蓄发。长发、梳子、钢箍、匕首、短裤是锡克教徒的五大标配，一眼就能看出来。<br><br>　　锡克居住的地区，长期处于印度教与木司令的夹缝之中，是四战之地，相继与雅利安人、波斯人、希腊人的入侵而打过仗，这也塑造了锡克人的好战性格，可以说是印度唯一能打的「战斗民族」，在历史上曾经3次独立建国。<br><br>　　当年英国入侵时，印度各族马上就跪了，但锡克勇于抵抗，让英国付出了伤亡7000人的沉重的代价，尤其1849年1月的战斗中，1万锡克士兵干掉了英国三个步兵团、一个轻骑兵团，让英国闻风丧胆。<br><br>　　在此之后，英国改变策略开始重点扶植锡克人，并将锡克人作为了自己的核心兵源。<br><br>　　印度人和锡克人的矛盾非常深，首先就是双方的价值观和宗教信仰冲突很大，相互看不上对方。<br><br>　　印度教是多神教，有两亿多个神，而锡克教是一神教；<br><br>　　印度教强调种姓，宣扬血统论，锡克教强调平等，扶贫济弱；<br><br>　　锡克教把阿底格兰特奉为经典，而印度教的典故是摩诃婆罗多；<br><br>　　事实上，锡克教之所以能够产生，当年就是因为反对印度教的剥削，针锋相对的希望建立一个平等、没有种姓的社会。<br><br>　　其次，锡克人的主要聚集地在旁遮普，这里是印度传统农业最发达的地区之一，所以历史上一直比较富有，相对来说比较注重诚信。<br><br>　　而印度人坑蒙拐骗，全球最善忽悠，锡克人能征善战，能动手绝不逼逼。<br><br>　　也就是说锡克人既能打又有钱，还曾独立建国，所以打心眼里看不起印度人。<br><br>　　而印度在独立之后，印度教徒成为了印度的“基本盘”，印度掀起了种族主义的狂潮，印度教徒们磨刀霍霍，把木司令杀到人头滚滚，仅仅1947年就干掉了50万人，锡克教更是不受印度教徒待见，于是大量的锡克人移居海外。<br><br>　　因为在英国统治期间，很多锡克人都做到了军队的高层，双方关系较好，很多人都跑到了昂撒人的五眼联盟，而留下来的锡克人和印度教徒矛盾冲突不断，相互鄙视，印度教徒认为牛粪是宝贝，锡克教徒看印度教徒就和看牛粪一样恶心。<br><br>　　两边因为宗教问题而长期敌对，三天一小打，五天一大打。<br><br>　　1982年越闹越大，双方水火不容，两年时间超过2000起暴力冲突。<br><br>　　但是印度教徒在数量上占了绝对优势，是锡克教徒的70倍以上，而且政府中的高官几乎都是印度教徒。<br><br>　　于是印度政府开始了拉偏架，组织了蓝星行动，派出坦克部队，超过20万军人到旁遮普邦镇压，干掉了大约2000多名激进的锡克教徒，杀得兴起时候，更是炮轰了锡克人的圣地-阿姆利则金庙。<br><br>　　这下子捅了马蜂窝，愤怒的锡克卫兵为了复仇，在1984年10月31日刺杀了当时的总理英迪拉甘地，连开33枪，可见锡克人有多恨她。<br><br>　　双方仇恨越来越深，印度教徒群情激昂，印度政府开始暗中支持印度教徒对锡克教徒的屠杀。<br><br>　　1984年11月1日，国大党为印度教复仇者提供武器和交通工具，甚至参与了印度教徒的活动，提供了大量的锡克教徒名单，让印度教徒去又组织的屠杀。<br><br>　　于是整整四天时间，印度教徒大开杀戒，带着刀枪和一桶桶的煤油，焚烧了锡克人大量的店铺、住宅和寺庙，屠杀了大约4000名锡克教徒，现场惨不忍睹。<br><br>　　在整个行动中，印度警察放纵印度教徒的屠杀，自己在旁边看热闹，不仅如此，还添油加醋的说锡克人要妄图秘密推翻国家，要报复印度教徒，各种煽风点火，真是把英国人的套路学得精通到家了。<br><br>　　而更要命的是，医院接到非官方的通知或者暗示，不得接收锡克教徒受害者，于是大量被砍伤或者烧伤的锡克教徒在医院门口哀嚎着死去，却没人管他们……<br><br>　　这件事情印度干得非常恶心，一个合法的国家政府，居然有组织有策划的帮助暴徒去屠杀自己的国民……<br><br>　　可以说从此之后，锡克教徒与印度教徒结下了血海深仇，锡克教开始掀起了独立运动，也被称为卡利斯坦运动。<br><br>　　锡克人可是很记仇的，一直到2012年的伦敦，当年蓝星行动的指挥者之一，已经退休的印度中将布拉尔在伦敦度假时，还遭到4名锡克教徒的割喉刺杀。<br><br>　　蓝星行动之后，更多的锡克人开始移居海外去组织独立运动。<br><br>　　锡克教宣言平等与团结，又善于经商，特别能生孩子，在几十年的时间快速的发展壮大，形成了一股强大的海外力量。<br><br>　　这些人心心念念想的就是锡克人独立建国，搞卡利斯坦运动，他们不仅利用自己的影响力在各种媒体上痛斥印度的暴行，还不间断的搞海外公投，隔三差五的就宣布旁遮普省已经独立了。<br><br>　　印度政府当然不会承认这个公投，可是被恶心得不行，相当于在国际上公开被打耳光，印度政府怒火中烧，向这些国家发表抗议，结果根本没人搭理。<br><br>　　比如就在去年的时候，美国康涅狄格州公开搞了一个锡克教独立宣言纪念日。印度勃然大怒，表示严重关切，美国说你关切个毛，我们这是给与移民的正当权力。<br><br>　　而在这些国家中，最让印度如鲠在喉的就是加拿大。<br><br>　　因为加拿大的锡克人实在太多了，已经形成了强大的影响力。比如加拿大的布兰普顿，锡克人占了整体人口的1/4，甚至还在增长。<br><br>　　人只要一多，就有了“统战价值”，自然就成为了加拿大政客们争相拉拢的票仓。<br><br>　　加拿大总理特鲁多为了获得锡克人的支持，任命了4名锡克人进入内阁，其中最为著名的萨吉邦，做到了加拿大国防部长！<br><br>　　所以每次锡克人号称要独立建国的时候，加拿大想都不想，永远坚定的支持锡克人。<br><br>　　而这一次，印度与加拿大开始猛烈互撕，双方互相驱逐对方的外交官，印度更是暂停了加拿大的签证业务，指责加拿大庇护分裂与恐怖组织。<br><br>　　是因为加拿大著名的锡克教领袖尼贾尔在停车场被两名蒙面人开枪射杀。<br><br>　　这尼贾尔一直是卡利斯坦运动的活跃分子，一直宣扬锡克人要独立建国，在整个西方世界都有一定的影响力。<br><br>　　二在这个事情之前，印度媒体就说尼贾尔曾被莫迪政府指控谋杀了一名印度教牧师，还在印度蓄谋搞恐怖行动，并在2022年悬赏100万卢比抓捕他。<br><br>　　加拿大总统特鲁多说，我们掌握了充分的证据，这事情就是印度政府干的，这是对自由世界赤果果的挑衅。我们必须要给印度颜色看！<br><br>　　特鲁多要为尼贾尔主持公道，自然是为了讨好加拿大的锡克人，而莫迪呢，不管是不是他干的，肯定是不会认认账的，于是双方开始了疯狂互怼。<br><br>　　事实上，在尼贾尔被刺杀之前，由于美西方世界的卡利斯坦运动越高越大，已经有越来越多的锡克人“莫名其妙”的死了……<br><br>　　6月14日，英国锡克教领袖阿夫塔被人投毒猝死；<br><br>　　6月19日，加拿大锡克教领袖哈迪普被暗杀；<br><br>　　而印度早就对加拿大忍无可忍了，今年6月份的时候，在加拿大锡克教徒搞了公开的游行，一辆游行花车正在马路上缓慢行进，车上摆着的三个人偶组成一个场景：两名穿着军装的男子举枪射向一名衣衫沾满血迹的女子，女子身后牌子上写有复仇字样……<br><br>　　随后这个拍成视频在国际互联网上到处传播，印度人一看就明白了，花车上呈现的，正是1984年10月锡克士兵刺杀印度时任总理英迪拉甘地的一幕。<br><br>　　印度看了火冒三丈，这分明就是在公开揭他们的疮疤，多次向加拿大抗议，结果根本没人搭理。<br><br>　　要知道，尤其从2023年开始，莫迪要用印度教统一共识，这是他的重要使命，现在却被加拿大再三挑衅，早就怒不可遏了。<br><br>　　在这个时候，双方都不可能退步，没人会去认怂。<br><br>　　那么现在西方世界怎么看呢？<br><br>　　加拿大媒体自然是狂喷印度，而其它美西方集团的媒体已经纷纷开始了对加拿大的声援，英国媒体经济学人说：印度总是在自己的地盘上压制媒体、恐吓法庭，并且迫害少数群体。<br><br>　　美国媒体彭博社说印度政府有义务配合加拿大的调查，如果印度敢拒绝，那么西方世界就会让印度知道后果。<br><br>　　这就是赤裸裸的威胁了莫迪。<br><br>　　看到这一幕，印度怒火中烧，直接开出了追杀令，列举了43名锡克教徒的“恐怖分子”，说这些人长期被西方世界庇护，印度现在要开始“全球追逃”了。<br><br>　　现在印度与西方世界的互怼才刚开始，而印度网友们一向团结，人数又多，在国家问题上从不退让，马上就会和西方世界打一场硬仗……<br><br>　　你可能会说不对啊，美国不是一直在拉拢印度吗，希望印度配合围堵中国，为啥要在这件事情上针锋相对呢？<br><br>　　印度虽然一直将中国作为对手，但长期以来是不甘心做美国的小弟的，印度说要围堵中国可以，你们都得听我的……<br><br>　　比如今年5月份，美国邀请印度成为北约+的成员，就被印度拒绝了。<br><br>　　而昂撒人呢？除了莫迪最近要搞的宗教治国这一套，和美西方集团的政治正确完全背道而驰，西方媒体不可能去支持他，尤其莫迪偏袒印度教徒已经被西方媒体长期批评了。<br><br>　　更重要的是，美国一直将锡克独立运动作为控制印度的狗链，要好好利用这个软肋控制印度。<br><br>　　其实从蓝星运动之后，印度政府就开始了对锡克教徒的各种歧视，在整个印度工业化的发展中，锡克教徒一点好处都没有拿到，现在还是以农耕为主，加上海外锡克人的各种煽动，对印度政府更是怨声载道。<br><br>　　所以美国想的是，海外的锡克人紧密抱团，如果印度敢不听话，就拿锡克人说事，给锡克人支持，让印度鸡犬不宁。<br><br>　　于是美西方集团不仅不限制锡克教的活动，还一直是纵容的状态。<br><br>　　这，就是悬在莫迪头上的达摩克利斯之剑！<br><br>　　也就是在暗示印度：你听不听话，你不听话我弄死你！<br><br>　　你要问我怎么看。<br><br>　　嗨，对于美西方集团长期支持恐怖组织，搞分裂运动，对于这种散发恶臭的西方价值观，我们当然是要抵制的。<br><br>　　但是对印度……我也不知道说啥好，至少这种跨国刺杀，是没多少国家敢认同的。<br><br>　　那就吃瓜看他们互撕吧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 17:34:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[在下莫愁：俄乌冲突，快结束了……]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273852-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388513">　　美国纽约时间2023年9月19日，美国总统拜登发表讲话，拜登表示，与世界上每个国家一样，美国希望结束这场战争，乌克兰比任何国家都更希望结束这场战争。<br><br>　　我们强烈支持乌克兰，努力通过外交解决方案，实现公正与持久的和平，俄罗斯应独自承担这场战争的责任。<br><br>　　大家知道，大国外交，风云变幻，背后不知道暗含了多少复杂利益关系，每一个决定，每一次突发事件，其实背后都暗藏了无数的信息。<br><br>　　具体逻辑只有局内人知道，普通人未必看的懂，但是国际大事件背后的国家利益，却跟我们每一个人都息息相关，所以我们坚持给大家做分析，这样大家多少也能了解一些宏观基本面，然后有助于自己去做一些判断。<br><br>　　拜登这次讲话，其实背后暗含了巨量的信息，美国佬希望这场战争结束，这话听起来实在是太违和了，美国佬怎么可能希望俄乌冲突结束，这可是它自己好容易一手策划起来的一场大戏……<br><br>　　但是很遗憾，美国佬只能保证冲突开始，至于这场冲突开始后往何处去，最终会发展到什么程度，这个是美国佬控制不了的，它也不是神仙，我们没必要太过于神化美国，这就是个有先发优势的国家，无非是占据先发优势，所以各方面比咱们强一点，如此而已。<br><br>　　拜登希望这场冲突结束，是真的么，还是逢场作戏，这点可以跟大家说，这绝对是美国佬的真实想法，原因我们慢慢给大家分析。<br><br>　　首先还是给大家解释，美国佬为什么一手策划这场俄乌冲突？原因很简单，美国这种天天躺平，严重依赖抢劫模式生存的国家，它总得抢劫啊，这是它的工作，否则不就是坐吃山空了么，那到底怎么抢劫，通过什么模式呢，俄乌冲突就是模式之一。<br><br>　　欧洲本来是个整体，俄罗斯提供大量廉价能源，欧盟以德国为首，利用俄罗斯的廉价能源以最小的代价进行生产活动，很多人还不知道，在欧洲国家，只有德国还保留了大量制造业，其余国家基本都随着美国佬玩金融了。<br><br>　　俄乌冲突这么一开打，欧洲国家自然没办法再利用俄罗斯的廉价能源，这样无论是产业还是资本，统统外流，资本家对未来是有预期的，预期这个地方已经没有未来，那自然无论是产业还是资本，要么关停倒闭，要么去一个有预期收益的地方继续发展。<br><br>　　这是美国佬的如意算盘，美国佬想的是俄乌冲突一开打，欧洲无论是产业还是资本，不就统统流向美国了么，这样美国就能再次伟大，金融资本可以撑起美国的股市债市，产业资本可以给美国提供就业带来税收，简直是赢麻了……<br><br>　　当然，我们跟大家说过很多次，俄乌冲突美国佬还有一个更大的如意算盘，那就是可以消耗俄罗斯，一旦俄罗斯被俄乌冲突拖垮，成为下一个苏联，那么美国佬的资本就可以趁虚而入。<br><br>　　然后俄罗斯境内的大量资源性资产，石油，天燃气，这些自然就会通过金融等手段，统统被美国佬占有，如果真是这样，那么美国佬将不用再担心国内债务问题，美国世界唯一超级大国的地位，至少可以再往后延续一百年。<br><br>　　那么结果怎么样了呢，结果是欧洲无论是资本还是产业，的确在俄乌冲突开始后，流向美国，但是与此同时，我们之前也跟大家提到过，大量的欧洲资本，流向中国。<br><br>　　最近官媒有了相关消息，但还是引用的外部报道，据德国“中国平台”网站9月21日报道，一项研究显示，尽管存在关于去风险的政治讨论，但德国对外直接投资越来越多地流向中国……<br><br>　　今年上半年德国企业在中国投资了103亿欧元，尽管这较2022年前6个月创纪录的120亿欧元略有下降，但仍是历史第二高值，我只能说2022年上半年创纪录那会儿，正是俄乌冲突刚开始的时间。<br><br>　　报道称，在2010年至2020年这些年份的上半年，德国企业在中国的投资通常较少，最多只有上述金额的一半，德国经济研究所分析称，德国企业对中国的渴望程度仍然很高，中国相对于世界其他地区来说从未如此重要。<br><br>　　这些我们的官媒始终没什么报道，原因很简单，美国佬本来就在打压中国，结果搞半天，不知道花费多大力气，好不容易点燃了欧洲战火，结果欧洲的产业和资本，以德国为代表的，都跑中国去了。<br><br>　　美国佬忙活半天，中国躺赢，这事儿谁好意思报道啊，美国佬原本就在发神经，拼命制裁中国，咱就不刺激它了……<br><br>　　所以美国佬一手策划的俄乌冲突，收割欧洲盟友这事儿其实很尴尬，之前我们也只是提到过，你们应该有印象，但是没怎么跟大家细说，毕竟官媒都没怎么报道，我们就不添乱了，现在美国佬明显把重心从欧洲转移到亚洲了，那我们也没什么好顾忌的了。<br><br>　　这是第一点，美国佬策划这场冲突的战略目的不能说没达到，收割欧洲盟友这事儿，只能说它自己也万万没想到，半路杀出个中国。<br><br>　　那么这些欧洲资本为什么大量的涌向中国，其实很简单，因为中国是世界工厂，产业配套是全世界最齐全的国家，另外咱们无论是政策还是生产成本和效率，在全世界都是无敌的存在，再看看产业空心化的美国，是你你会怎么选。<br><br>　　另外，其实中国对外部资本的投资一直都是严格限制的，我们金融并不开放，原因就在于作为发展中国家，外部资本大进大出疯狂炒作割韭菜这事儿再常见不过了。<br><br>　　但是18年开始，我们慢慢放开了金融管控，到了2019年，我们已经正式取消境外合格投资者投资额度，然后紧接着俄乌冲突就爆发了，欧洲流向中国的产业资本，只要合格的，不限制额度，当然合不合格咱们说了算……<br><br>　　这结果，你说美国佬能不恨中国么，再说美国佬寄希望的通过俄乌冲突拖垮俄罗斯这事儿，俄乌冲突以来，俄罗斯的内部环境其实是一波三折，前段时间瓦格纳那事儿其实是俄罗斯内部的一个高潮了。<br><br>　　结果呢，结果就是普京还是力挽狂澜，稳住了大局，这让美国佬很崩溃，另外俄乌冲突爆发后，中俄关系日渐升温，很快达到历史以来最高潮，中俄合作没有上限，想要拖垮俄罗斯，遥遥无期，这同样让美国佬很崩溃……<br><br>　　我们可以说是俄乌冲突，美国佬的目的已经达到了，毕竟它收割了欧洲部分资本，然后就没有然后了，美国佬应该发现了，它自己最初的预设已经成了幻想，俄乌冲突继续下去，对美国佬已经没有任何好处可言。<br><br>　　另外，2024年是美国大选之年，这时候拜登政府该为它们的选票好好考虑了，创造一个稳定的外部条件，可以讨好美国的全球化资本集团，讨好自己的竞选大金主。<br><br>　　最后美联储加息已经成了强弩之末，往前看历史我们会发现，每次美联储加息美国都会配合在全球搞事情，制造不稳定因素，促使资本回流美国，包括这两年中国周边的系列事件，都是同样的道理，现在美联储加息周期即将结束，冲突自然可以停息，好培养新的下一轮韭菜……<br><br>　　所以拜登这番表态其实很真实，俄乌冲突，站在现在美国佬的角度，可以结束了，只是最惨的当属乌克兰了，这是从头到脚被美国佬当棋子玩弄，人没了，地没了，产业没了，钱没了，跟着美国佬混，结果就是什么都没了……<br><br>　　现在俄乌冲突的变数当属乌克兰了，泽连斯基是不可能希望这时候这场冲突就这么结束的，原因很简单，这个结局，它没办法向乌克兰国内民众交差啊，乌克兰还没加入北约呢……<br><br>　　这就结束了，泽连斯基的政治生涯基本也就结束了，至少它会成为乌克兰的历史罪人。<br><br>　　所以乌克兰一直在私底下做小动作，比如用无人机攻击俄罗斯本土这种事情等等，总之现在拼命制造矛盾想要把事态升级的，反而变成了乌克兰。<br><br>　　站在中国的角度，其实我们的立场一直都很鲜明，希望双方坐下来谈判，我们自己也没想到俄乌冲突能让我们躺赢这么多，本来我们想的顶多俄乌冲突，欧洲战场帮我们牵制美国佬火力，换取我们更多的发展空间。<br><br>　　至于对另外投资者不限制额度，这点其实跟川建国的贸易战有关，可以说我们的放开完全是被迫的，一步步放开，没想到放到最后，白捡了俄乌冲突欧洲这么大的投资，只能说川建国不愧是川建国，当然这也离不开拜登的神配合……<br><br>　　其实几个月前，习总书记访问俄罗斯，我们就已经力劝俄罗斯在俄乌冲突上缓和乃至结束了，我们当时还提出了俄乌12条建议。<br><br>　　中国当下的发展，包括我们在外部的一带一路等投资，都需要一个和平稳定的外部环境，所以我们也不希望俄乌冲突继续下去。<br><br>　　俄罗斯暂时没什么反应，跟我们的12条不同，俄罗斯自己提出了10条建议，比如西方停止向乌克兰提供武器援助，并且乌克兰停止军事行动；乌克兰不能加入北约和欧盟，并保持中立状态；乌方接受现有的国界，并向国际社会宣布承认等等。<br><br>　　很明显，这些是乌克兰难以接受的，但是瓦格纳事件之后，明眼人都看的出来，战局继续，其实对俄罗斯也是很不利的，这样对于俄罗斯而言，其实就有了缓和的余地。<br><br>　　当然，俄乌这场冲突我们还要继续观察，只是当中美都希望冲突结束，俄罗斯也有意冲突结束，那么这场冲突也就应该快结束了，乌克兰这枚被利用的棋子，其实是没有选择的，这就是跟美国佬的下场吧。<br><br>　　眼下我们最该关注的，当然还是中美关系，世界局势浩浩荡荡，但是本世纪以来，中国的国运实在是一路长虹，中国发展速度，放眼整个人类历史，那都是个奇迹，其实我们自己也很懵……<br><br>　　美国佬不断搬起石头砸自己的脚，那它自然只能更加仇恨中国，俄乌这场冲突我们给大家分析了，中国的躺赢，只能是更加坚定了美国佬打压中国的决心。<br><br>　　所以未来的焦点已经不在欧洲，而在亚太，核心就是中美两国的较量，不过说实在的，我们一点都不怂，包括我们的官媒表态，都是越来越强硬。<br><br>　　美国佬连上半场的俄罗斯都搞不定，那么下半场又拿什么跟越打压越强大，还不断打破包围圈，甚至反包围的中国较量。<br><br>　　美帝成为过去式，已经是时间问题了，大家也不用怀疑，它那套模式，全球吸血，割全世界的韭菜来维持自身，本来就没有任何理由能一直存在下去。<br><br>　　过去之所以能如此张狂，那是因为它没有遇到当今已经崛起的中国！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 17:33:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：印度，突然动手了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273844-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388505">　　莫迪老仙真是发飙了！<br><br>　　连日来，印度和加拿大的外交大战愈演愈烈，在双方相互驱逐对方外交官之后，由于又有多国加入大战，使得印度和加拿大这场外交大战突然再次升级了！<br><br>　　在美国公开做出表态偏袒小弟加拿大，要求印度必须配合调查以后，美国的那些小弟们开始纷纷表态，也加入了谴责印度的阵营之中。<br><br>　　印度这个原来西方国家的宠儿，靠着g20峰会风生水起和西方国家勾肩搭配，万万没想到如今一转眼，又成了西方国家围攻的目标。<br><br>　　但是，莫迪就是莫迪，面对美国和加拿大联手施压，印度总理莫迪老仙彻底发飙了，并且对加拿大展开了新一轮更加猛烈的反攻行动。<br><br>　　莫迪一声令下，不但拒签所有加拿大人入境入印度，与此同时，印度宣布对40多名锡克族分裂组织头目下达追杀令！<br><br>　　不得不说，莫迪老仙的腰板真的够硬的，面对西方国家的指责，莫迪老仙是开了挂一般遇神杀神，遇佛杀佛。不但禁止加拿大入境，升级和加拿大的战争，与此同时，更是向全世界发出通缉令，全世界追杀锡克教分裂武装头目。<br><br>　　你们不是指责印度暗杀锡克教领袖吗？这下好了，印度竟公然下达了全球追杀令，同时对40多个分裂组织的领袖下达了必杀令。<br><br>　　印度前所未有的强硬，让美国等西方国家左右为难，继续给加拿大撑腰，势必会导致美国好不容易维持的和印度的关系进一步破裂。<br><br>　　咱家铁粉注意了，环球侃热点视频号上线了，大嘴老师将定期在视频号为大家开启直播，还没有关注咱家视频号的老铁赶紧关注喽！<br><br>　　但是，美国要是就此睁一只眼在两国之间不选边站，也会让美英等西方国家在印度的多年布局毁于一旦。<br><br>　　有人说，美国如此卖力的去拉拢印度，为什么这次还是公开的帮助加拿大声讨印度，要印度接受调查，惩罚凶手呢？<br><br>　　在这里，作者就给大家简单科普一下，印度是一个宗教国家，国内教派林立，但主要是由印度教为主，锡克教是一个在印度保守打压的小教派，历史上曾经多次遭受印度的打压，并一直在印度谋求独立。并且有很多锡克教徒移民加拿大美国等西方国家，并在国外从事独立运动，弄得印度很下不来台。<br><br>　　再者，由于莫迪老仙一直暗暗推进以宗教治国，并且更是准备把印度改名为婆罗多，就是为印度教统领印度开路，对一些不同声音的教派却是或明或暗的打压排挤，想让一盘散沙的印度通过宗教统一起来，这一点是美国和西方世界万万所不能容忍的。<br><br>　　所以，尽管美国拼命的拉拢印度用以对抗中俄，但是在关键时刻，美国和西方对印度也是毫不手软，集体对印度发起了围攻行动。<br><br>　　很明显，美国等西方国家就是想利用这个锡克教的反印度组织拿捏印度，这就等于印度的把柄就一直攥在西方手里，你如果不听话，我随即让锡克教发动动乱，让你印度左右为难，所以呀，美国英国以及加拿大才会一直纵容印度锡克教徒的反印度活动。<br><br>　　而加拿大总理特鲁多之所以不依不饶，发誓一定要找到暗杀锡克教领袖的印度幕后黑手，并且已经把印度政府直接和这场暗杀事件挂钩，不惜和印度发起了一场外交大战，也是有自己的小九九的。<br><br>　　因为在加拿大有为数不少的印度锡克教，这也是一支不可忽视的选民力量，并且特鲁兹的内阁当中就有锡克教官员，锡克教在加拿大相当有影响力。所以，特鲁多才会如此卖命的替被暗杀的锡克教领袖发声，并且发誓要揪出真凶。<br><br>　　再者，加拿大总倚仗着自己是美国的亲小弟，以为对印度的发难，莫迪会照单全收，万万没有想到印度总理莫迪比他还要强硬，这一下让特鲁多下不来台，所以，和印度的这场外交大战，特鲁多咬着牙也要打下去。<br><br>　　这次印度和加拿大的外交大战，也再次让整个世界看清了美国和西方的一众国家的双标嘴脸，说实话，如果和加拿大发生争执的不是印度，而是俄罗斯，那可能西方国家都要集体站出来声援加拿大了。<br><br>　　如今随着印度突然亮出底牌，不但拒签加拿大人入境印度，与此同时还发出了全球追杀令，这一下大老美和加拿大连和解的台阶都没了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 17:23:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：大势已去！美国突然变脸，泽连斯基彻底被抛...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273843-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388504">　　时光飞逝，转眼间秋已过半，而这场那场备受关注的俄乌之战，俄罗斯和乌克兰双双迎来最难熬的时刻！<br><br>　　虽然俄罗斯在苦苦支撑，但因为把能源和粮食掌握在自己手里，不用外出求人，如今乌克兰面临的比俄罗斯更加艰难的局面。<br><br>　　而就在美国访问的乌克兰总统泽连斯基，这一次，正是感觉到了世态炎凉和墙倒众人推。<br><br>　　和去年12月份泽连斯基到访美国享受英雄般待遇，并且在美国国会发表演讲截然不同的是，这一次，泽连斯基准备在美国国会发表演讲，却被美国众议院议长麦卡锡直接一口回绝了，原因是没有时间。<br><br>　　更让泽连斯基失望的是，这一次老拜登原来准备追加捐助给乌克兰240亿美元的计划，但在共和党人的强烈反对之下，最终也打了水漂。<br><br>　　泽连斯基仅仅从美国带回来3亿多美元的军事援助，这其中没有泽连斯基想要的射程300公里的战术导弹，更没有乌克兰心心念念的f16战斗机，说句难听点，这点军事援助都不够乌克兰在前线塞牙缝的，如今的美国简直就像打发要饭的一样。<br><br>　　咱家铁粉注意了，环球侃热点视频号上线了，大嘴老师将定期在视频号为大家开启直播，还没有关注咱家视频号的老铁赶紧关注喽！<br><br>　　其实，泽连斯基也不能怪拜登小气，因为现在的美国即将面临着再次财政危机，政府马上又要面临关门的地步，能从牙缝里挤出来这点东西给乌克兰已经不错了。<br><br>　　更何况，如今拜登自己的日子也是焦头烂额，如果乌克兰在前线持续不能取得胜利，有可能连累的老拜登2024年连任都成水中花镜中月了。<br><br>　　更让乌克兰遭受巨大打击的是，在这次联合大会上公然和波兰反目成仇，拒绝向乌克兰援助武器，波兰总统杜达更是直接怒斥如今的乌克兰就像一个溺水者，想要把救他的人都拉下水。<br><br>　　去年还生死与共的兄弟，今年就正式分道扬镳，甚至反目成仇了。<br><br>　　尤其是冬季即将到来，欧洲国家为了自保，对乌克兰的军事援助必将大大减少，如今波兰高举拒绝援助的大旗，势必会形成连锁效应。恐怕今后乌克兰在欧洲乞讨更难了。<br><br>　　要知道，去年的此时，泽连斯基像个英雄一般，在西方国家议会巡回发表演讲，到处是鲜花和掌声，也往往能带回大批武器援助，可以说到达他人生的最高光时刻。<br><br>　　而如今一切都不同了！这个曾经的会议宠儿这个曾经的西方政治明星，如今一转眼，战争还未结束，就已经被抛弃了！<br><br>　　美国等西方国家之所以对援助乌克兰热情大为降低，第一个是因为被拖得精疲力尽的原因，还有一个最重要的原因，那就是在乌克兰战场上看不到绊倒俄罗斯的希望，尽管俄罗斯这场战争打的艰难打的狼狈，地区影响力也大为减弱，但是仍然把控了战场上的主动权。<br><br>　　并且也痛下决心的俄罗斯也可能会在即将到来的冬季，让整个世界见证俄罗斯的威力。<br><br>　　由于乌克兰对俄罗斯黑海舰队发起的斩首行动，引发俄罗斯再一次对乌克兰发起一场挑战报复行动，40多枚巡航导弹<br><br>　　并且这一次，俄罗斯黑海舰队前司令也公开放言，该到了打击乌克兰总统府的时候了。<br><br>　　或许，美国前美国前总统特朗普对泽连斯基发出的忠告，那就是乌克兰绝无胜利的可能，如果乌克兰再不抓紧时间停战，有可能乌克兰就没有了。<br><br>　　不知道，特朗普的这句良言忠告，此时的乌克兰总统泽连斯基能够听进去多少？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 17:22:28 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卡夫卡：战斗继续，谈判继续]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273836-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388497">　　周末在家又重温了一遍《能文能武李延年》，故事的背景是朝鲜战争的谈判阶段，老美被打疼了，不想再打，因此派出了谈判团，但老美仗着自己是全球霸主，总觉得谈是缓兵之计，谈的时候还下狠手打。<br><br>　　但凡不了解老美，总以为洋鬼子真有什么绅士作风，骑士精神的，放松了警惕，大概率就要被阴死。<br><br>　　还好毛爷爷早就看透了美帝的狗德行，谈也谈得，打也不松手，志愿军战士们在战场上根本不给鬼子半分让步，这才有了来自被打服了气的老美的真心尊重，后来摧毁了老美黄金美元体系的越战中，中国能不被卷进去，真心要感谢志愿军战士们的牺牲和奉献。<br><br>　　投降是换不来和平的，除非你能愿意沦为老美的殖民地，不去想什么主权利益之类的，即便接受定期收割，还得容忍美国政客动辄脑子抽抽搞出来充当政绩的各种花式政变PLAY。<br><br>　　大家都想过好日子，老美朝贡体系下，印度式的社会结构都已经有点算忤逆了，得比它混的更差，才能让老美彻底放下戒心。<br><br>　　所以你们愿意去过1亿人口十亿畜的生活吗？<br><br>　　如果愿意的话，自己看看现在自己的本事和所处的等级，有没有达成社会前10%成就？<br><br>　　如果没有，还是乘早绝了为美国友好欢呼的念头吧！<br><br>　　周五中美两个工作组的消息是在收盘后公布的，大A早有消息灵通的资金拉了一波，这很正常，美国立法都能提前被彭博社高价卖给会员客户，信息时代，世界早就跟筛子一样，没什么了不得的信息能被藏好的，无非是泄密时间和程度不同罢了，又或者说真的消息藏在许许多多烟雾弹一样的假消息里混淆视听。<br><br>　　今年老美的高官一波波往北京跑，其中姿态最恭谦的是财政部长耶伦。<br><br>　　耶伦现在是财政部长，从前是美联储主席，先生也是美国金融大佬，这就跟那些浮于表面，被白宫拿来当靶子用的高官们完全不同。<br><br>　　如果美国真有所谓的深层政府，真正的窃国领导权贵集团，椰奶这身份低位，怕是比睡王还要排名靠前一点。<br><br>　　牛逼如懂王，敢查阿富汗的账，敢查五角大楼贪腐，但爪子根本不敢伸向财政部和美联储。<br><br>　　一个能先后当上美联储主席和财政部部长的人，在别的地方走起路来都透着一股子傲慢，来北京难道真的就是吃多了几块见手青就突然变得爱点头哈腰？<br><br>　　双方谈判，求人的一方当然姿态要变得低一点。<br><br>　　老美当了世界那么久的霸主，虽然精英一代每况愈下，但毕竟没堕落到欧洲小国的那种真全员街头白痴混混水准。<br><br>　　美国军方照例各种挑衅，9月份美国、日本和韩国三国联合在黄海进行了一场大规模军演，这场演习到底是针对谁的，大家心里都有数。<br><br>　　当然，我们也不惯着，在黄海地区举行禁航实弹演习，以回应美日韩的挑衅。<br><br>　　至于南海上各种挑衅，拉着越南、菲律宾、印度之流的搞小动作就一直没有挺过，至于被当成了自带干粮的台毒狗，隔三差五就会汪汪几声。<br><br>　　所以说友好的，谁都看不出来美帝到底哪里友好了。<br><br>　　好吧，有些糊涂鬼还指望来个政冷经热，更是天真的可笑了。<br><br>　　上个月底，美国商务部长雷蒙德访华，被网友恶搞成了华为免费的“全球大使”。<br><br>　　这姐姐来之前各种威胁华为，放了狠话，来了以后，看到华为出的新品手机，芯片来源成迷，于是狠话慢慢变软。<br><br>　　美国的芯片制裁终究会变成一场笑话，那么美国商务部用来吓人的那一套话术岂不是成了空话？<br><br>　　毕竟老美向来说的比做得多，我方总是做的比说的多一点。<br><br>　　这就意味着美国的底牌早就全亮光了，而我方到底还有什么底牌，真假消息掺杂，老美只能在反复自我怀疑里各种蹦跶。<br><br>　　这波耶伦主导的经济、金融工作组也并非美帝善心大发作祟，实在是现如今美国经济、金融有点陷入绝境的意思了。<br><br>　　之前我们说过很多次美元在全球贸易体系里份额的下滑，石油输出国现在已经敢于正面直接搞去美元化的原油交易，十年前的话，别说这么做，就是随口说几句，都有可能跟萨达姆卡扎菲落得同等下场。<br><br>　　现在敢于正面硬钢美元霸权倒是成为了值得炫耀的政治资历。<br><br>　　发现没有，在石油美元摇摇欲坠以后，美国突然就对芯片行业制裁格外上心了，甚至逼迫全球芯片企业都到美国建厂，报备客户资料。<br><br>　　你以为目的仅仅是为了给苹果撑腰，打压华为吗？当然，这也很重要。<br><br>　　还有一样重要的是芯片代表了美国高科技霸权对美元的支撑。<br><br>　　每年中国芯片相关的贸易就有5000亿美元，全球范围内这个数值更大，这部分都要用美元交易，没了石油美元，还有高科技美元在撑着美元价值。<br><br>　　美国之所以要不遗余力，打破自己主导的贸易体系根本都要扼杀中国芯片产业，倒还真不是什么鼠目寸光只顾眼前。<br><br>　　说句不好听的，假如被打压的对手不是中国，哪怕是整个欧洲联合起来，都一样吃瘪。<br><br>　　就好像当年的朝鲜战争，对手假如不是无所顾忌的志愿军，换了苏联直接刚，都不会有最终三八线划定和平的结果。<br><br>　　不是看不起苏联，苏修那是真的怂了，早就怂了，根本没有直接下场跟美国在朝鲜对峙的勇气。<br><br>　　好了，如果中国芯片行业能做到完全的自主可控，别忘了，我们这部分5000亿美元的贸易量没了，绝对还能用价格优势吃掉全球八成以上的市场，这不是吹的。<br><br>　　毕竟资本主义发展到现阶段，资本的德行是可以反手卖掉帝国利益的。<br><br>　　拜登之前搞过一个针对美国军方供应链的调查，想查查中国制造在其中的份额，到后来，他们根本不敢查下去了，因为举目四望，各种美国制造的军工产品脱掉马甲以后，中国制造占比已经没脸说出来了。<br><br>　　美国的军工企业也要赚钱，在本国生产当然是爱国行为，但在绝对的价格优势面前，爱国不过是口嗨，军工资本也是资本啊，在本国赚钱多香。<br><br>　　你看，人家资本主义挖自己的墙角多厉害，连军工都敢这么往死里整，还有什么做不出来的呢？<br><br>　　只不过口嗨部分美帝占优势，但凡东方大国有点不好的，立刻全球都热议，美帝的各种坏消息都要包装起来藏好。<br><br>　　连军工都可以这么干，你还能指望美国民用市场的节操吗？什么墨西哥制造的马甲你真敢全部打开吗？<br><br>　　耶伦为首的核心技术派大佬当然心知肚明，人家对美国在经济上的污糟事看得清，高科技和能源这两样用来辖制中国的武器都被锤了，美元的根基还剩多少？<br><br>　　其实中国买不买美债是表面上的讨价还价，当过美联储主席，主导过印钞机的椰奶心里知道，印钞机开大，啥债都能卖的出去。<br><br>　　问题不是印钞机，而是中国对美联储印钞机的背书。<br><br>　　假如中国要跟美债搞硬脱钩，跟美国高科技也来个路线脱钩，那么信用美元的信用就会每况愈下。<br><br>　　加息根本不可能提升汇率，否则为什么全球汇率盘点一把，利率越高的地方，汇率跌得越厉害？<br><br>　　美国自己也快加不动了，继续加有可能会加得CPI越来越高，我在《加息这回事》里说过里面的逻辑，而且还有个美国金融资本崩盘的风险在。<br><br>　　老美玩的是西周的朝贡体系，当王权式微，就需要新霸主来撑场子了，通过谈判来让全球认为中国妥协，会给美元霸权续点命。<br><br>　　一边续命，一边想办法搞事情，假如搞出大事情，把东方大国坑了，那么也就不用搞亲善的一套。<br><br>　　这就是为啥美军各种周边挑衅，椰奶同时谦卑鞠躬求合作。<br><br>　　对中国而言，我们求的是和平发展，毕竟国内对美国寄以厚望的人太多了，不是一两句话能让他们死脑筋转的过来的，还有一部分则是深度利益绑定的，说解除，谈何容易？<br><br>　　其实在放眼看全世界，一样是这个情况，美元影响力跟从前比，当然在下滑，但美元毕竟是美元，你说推到这个体系，再建新体系，如果求急切成事，对全球经济的打击有多大，我们短期受到的影响到底有多大，谁都不敢说没事。<br><br>　　对我们而言，缓胜比求快要更稳妥。<br><br>　　好在美帝玩的那一套都是急功近利的模式，他们既不能也没办法去追求太长期的战略。<br><br>　　那么就谈呗，总要给老美一点自欺欺人的空间，也要给我们留一点稳健发育的时间。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 17:06:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[补壹刀：外媒爆料，美国要跟越南搞个让中俄“不安”的...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273833-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388494">　　执笔/秋阳刀<br><br>　　在结束对越武器禁运的近十年后，美国要搞一个大动作。<br><br>　　路透社9月23日爆料称，拜登政府正在与越南就一份两国间史上最大规模的武器转让协议进行谈判。<br><br>　　尽管距离协议达成还存在诸多变数，但西方媒体已经纷纷开始预测：中国和俄罗斯对此都不会高兴。<br><br>　　这个协议真能达成吗？<br><br>　　01<br><br>　　向路透社提供消息的匿名美国官员如此说道：“我们与越南人拥有一种非常富有成效和很有前途的安全关系，而且我们的确看到他们有兴趣采购一些美国的系统，特别是能够帮助他们更好地监控水域的装备，也许像运输机以及某些其他的平台。”<br><br>　　根据协议，美国将向越南提供一批F-16战斗机，并帮助越南制定特殊融资条款以负担购买武器的费用。<br><br>　　报道称，协商工作仍处于初期，具体条款尚未确定，也有可能最后落空。<br><br>　　事情的发生似乎并非毫无预兆，毕竟美越刚刚在9月10日升级为全面战略伙伴关系。如路透社所言，这份武器协议可以帮助进一步“完成”两国的关系升级。<br><br>　　但关于这份协议有两点让人放不下心。<br><br>　　第一，路透社的报道指出，华盛顿不仅有信心让越南在未来更多购买美国武器，还要让韩国、印度等国的武器更多进入越南。<br><br>　　这也就是说，美国不只是在单方面拉拢越南，还要把越南绑进印太地区的亲美小圈子。<br><br>　　第二，美国似乎有着“一石二鸟”的野心，让越南同时疏远传统上与之关系紧密的中国和俄罗斯两国，并不得不倒向华盛顿。<br><br>　　路透社、美国之音、法广等美西方媒体在标题里全都提到了中国，认为这个协议会让中国被“惹恼”、感到“不安”。<br><br>　　媒体认为，因为中越之间长期以来的南海争端趋于升温，越南正寻求增强其海上防卫力量，而美越之间大型的武器协议无疑将会激怒中国。<br><br>　　同时，媒体也在关注这份协议对于俄罗斯的影响，认为它会将俄罗斯排挤出越南。<br><br>　　来自俄罗斯的低成本武器填充了越南军火库的约80%，这种紧密联系没有因俄乌冲突的爆发而中断。就在美越确认关系升级前一天的9月9日，《纽约时报》爆出了越南财政部一份关于秘密购买俄罗斯武器的计划。<br><br>　　要知道，这实际上违反了美国对俄制裁。<br><br>　　在这种情况下，把越南从对俄武器的依赖状态中拉走，对美国无疑是十分重要的。<br><br>　　02<br><br>　　回顾美越两国武器买卖的历史可以看出，此次的军售协议与双方近十年的发展趋势一致；协议如果达成，将会是两国朝着既有方向迈出的一大步。<br><br>　　半个世纪前，美越两国还是中南半岛上兵戎相见的敌人。1975年越战结束后，美国一直维持着对越南的武器出口禁令。<br><br>　　直到近40年后，奥巴马政府才在2014年宣布部分解除限制措施，批准了部分海事设备的贸易。中国因素成为了其中的关键。路透社在当年援引匿名官员的话说，这些设备“可能帮助越南对付中国的海上挑战”。<br><br>　　2016年5月23日，奥巴马在首次越南访问中宣布全面解除对越南武器禁运。<br><br>　　尽管奥巴马解释道，“解除禁令的决定不是基于中国或其他考虑而作出的”，但当时的媒体分析几乎无一例外地将这一举动与奥巴马的重返亚太政策联系起来，认为它直指中国。<br><br>　　拜登政府今天的计划，处在其前任民主党总统所设定方向的延长线上。<br><br>　　但是这中间的发展可谓较为缓慢。<br><br>　　尽管禁令已经解除，美越两国在过去近十年中的武器交易却仅限于海岸巡逻艇和教练机。在此期间，越南每年武器进口规模大约20亿美元，从美国采购的武器总价值却不足4亿美元。<br><br>　　特朗普与这种局面没有太大关系。<br><br>　　事实上，他并无意在对越军售问题上扭转前任政府的路线，在2019年2月访问河内时，他满怀期待地对越南领导人表示：“我很欣赏你们正在考虑我们的很多军事装备”。<br><br>　　可以说，自奥巴马以来的三任美国总统都对向越南军售抱有兴趣。<br><br>　　但事实是，越南军队近年来每年平均约80%的武器装备采购自俄罗斯。<br><br>　　这是一段可以追溯至冷战高峰时期的联系，始于莫斯科在越战期间对越南的支援。在2022年的越南航展上，苏-30MK2战斗机和米式直升机等俄式装备仍构成越南军队的主力。<br><br>　　自俄乌冲突爆发以来，越南加速了多元化武器来源的进程，但因此受益最多的供应商，是以色列、印度和诸东欧国家。原因很简单，这些国家提供的武器与越南仍然高度依赖的俄式系统兼容。<br><br>　　这方面，美国显然占不到优势。另有媒体分析认为，昂贵的价格也打断了不少美国武器的销路。<br><br>　　这样看来，美越此次的大型武器协议能否达成，又能否落实，还是颇有悬念的。<br><br>　　03<br><br>　　补壹刀采访到的一位东南亚问题专家认为，美越双方目前都不缺少促成军售协议达成的动机。<br><br>　　对美国而言，越南是其对华印太战略中重要的伙伴，提升越南的防卫能力是美国战略上明确的需求。<br><br>　　对越南而言，近年来与中国在南海的岛礁争端要求其实现军事现代化，对华构建非对称防御能力，自然也需要新式武器。<br><br>　　但有意愿还远远不够。<br><br>　　美国政府时而以意识形态为旗，时而让所谓地缘政治挂帅，但到了该论钱的时候，也决不含糊。如果得不到回报，美国提供武器便无从谈起。<br><br>　　所以，消息人士口中美国为越南制定的“特殊融资条款”，其实很重要。对于东南亚国家而言，购买美国武器一定是一笔不菲的费用。如果不存在某种“优惠”的途径，协议将难以达成。<br><br>　　同时，美越两国也都不希望因为这项协议而把对华关系彻底闹僵。<br><br>　　专家指出，越南在中美之间长期采取“两头下注”的政策，一方面与美国升级关系，另一方面大谈中越友谊。因此，通过这笔军售而刺激中国的神经，可能会令越南得不偿失。<br><br>　　至于美国，专家认为，中美关系近期释放解冻信号，更是有传言称中美元首可能将于今年APEC峰会上会晤，美方大概也不愿意此时刺激中国；明年美国大选则更是为这项协议增添了变数。<br><br>　　看起来，这份协议的前景如何还有待观察。但无论怎样，我们应该为协议一旦生效所可能产生的负面影响做好准备。<br><br>　　在专家看来，负面影响在于两个方面。<br><br>　　首先，东南亚地区新兴国家众多，近年来各国海洋意识逐步增强，扩充海空力量成为趋势。如果越南与美国达成军售协议，只会让南海周边的“逆裁军”发展加剧。<br><br>　　近年来南海虽然屡现争端，但形势总体可控。但在这种新的发展趋势下，失控的风险可能就大了。<br><br>　　第二，目前关于南海行为准则的协商已进入关键阶段，如果各国更多依赖海空能力建设来维护在南海的既得利益，无疑不利于磋商。<br><br>　　不管怎么分析，会受到负面影响冲击的都是越南，而不是美国。<br><br>　　所以我们还是要对越南再劝一次：要警惕啊！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 17:03:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，美国又赢了印度]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273831-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388492">　　当地时间9月22日，我们这边应该算昨天，美国首条高铁终于开通了：从佛罗里达的迈阿密到奥兰多，全程约378公里，因为是美国首条高铁嘛，所以不少人很高兴，只要火车经过，沿途的百姓会纷纷欢呼、招手示意，车辆进站时，更是彩带、纸条横飞，一片热闹。<br><br>　　这条线路的名字，挺不错的，叫作Brightline，也就是“光明之线”的意思。<br><br>　　问过一个在美国的朋友，他说这条线路其实是严重地名实不符，因为除正式名字外，它还有另一个“绰号”：全美最致命的铁路！<br><br>　　比如说就在昨天，它开通的首日，这条线路上，又一个行人被撞死！<br><br>　　去年在这条线路上，光已知被火车撞过的，就有这些东西：<br><br>　　一辆路过的卡车；<br><br>　　一辆 SUV；<br><br>　　一辆轿车。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　不管什么事，你只要慢慢习惯了，一切就不算什么事！<br><br>　　所以死人并不妨碍大家的热情：当地新闻报道说，大家都想尝鲜，所以当天的火车票只要推出，很快就会被人卖光！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为这趟火车实在是太快了：时速达到了200公里。<br><br>　　终于一举超过了印度，一洗前辱！<br><br>　　为啥要这么说呢？<br><br>　　因为2019年时，美国的铁路突遇飞来横祸：印度人神一般地，给了它一记重击！<br><br>　　是这么回事：当年的2月15日，印度人高兴地说，我们的铁路终于超过美国了！<br><br>　　美国人一看：印度人说的，它居然没法反驳。<br><br>　　因为在当天，印度举行了他们国产最快列车的开通运营仪式，很擅长自嗨的印度人怎么能放过这次机会呢？<br><br>　　老仙亲自出席！<br><br>　　要员纷纷到场！<br><br>　　最开心的，当然是印度铁道部长了，他在一周前的9日，就急乎乎地，在社交媒体上发了一段视频，自豪地展示这辆列车，说这可是“印度制造”的哦！<br><br>　　看着看着，大家就觉得不对劲了：这车子怎么像风一般，这么快呢？<br><br>　　因为新闻报道里说：这辆车的最高试验时速180公里，实际最高运营时速160公里，可是从这位部长发的视频来看，它肯定不止这速度呀！<br><br>　　大家纷纷追问，结果这位部长还算老实，就说了：我……把视频播放速度……加了一倍！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　虽说有这段小插曲，但印度人的嗨，还是你无法想像的。<br><br>　　所以列车开通当天，老仙还是很嗨，他自豪无比地，公开宣布说：我们这列火车，名字叫“范德·婆罗多快车”！<br><br>　　“致敬印度”的意思！<br><br>　　不少印度媒体左比较右比较一番后，本着尊重新闻真实性这一原则，说出了这么一番话：现在我们印度的火车，已经超过美国了！<br><br>　　这是印度“铁路和国家的骄傲”！<br><br>　　他们说得对不对呢？<br><br>　　美国人还真没法反驳！<br><br>　　因为它的铁路，平均速度比印度还低，也就是5、60公里的样子！<br><br>　　但印度人这说法，实在有点鸡贼：照道理说，它遇到什么事，觉得自己干得不错时，会本能地想来和我们比一比。<br><br>　　但我们的高铁，建得实在太多，也太厉害了，没法比啊！<br><br>　　如果硬比的话，反而成献丑了！<br><br>　　和日韩、欧洲比，它们不少已经有高铁了，就印度这速度，还是够不上！<br><br>　　其他发展中国家，比如说有些非洲国家呢？<br><br>　　它自己又看不上。<br><br>　　是发达国家，还铁路比较慢的，那就只剩美国了。<br><br>　　于是就找上它了。<br><br>　　不过幸好，美国人还没来得及生气，印度那边就出事了！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为可能火车觉得自己只是“致敬印度”嘛，致敬过了就行了，在第二天它就出故障了！<br><br>　　在从瓦拉纳西开往新德里途中，它突然抛锚了，之后车内腾起了滚滚的烟雾，整个车厢里，还弥散着一股恶臭！<br><br>　　这就很尴尬了嘛！<br><br>　　怎么一回事呢？<br><br>　　火车工作人员说：这是因为在车轮中“有一些沉积物”，导致车厢制动系统发生了“卡顿”！<br><br>　　这么说显然不行啊，说明火车制造有问题啊！<br><br>　　印度铁道部光速站了出来，重新解释事故原因：火车事故，并不是火车本身的问题，而是“在行驶过程中可能撞上了牛群”！<br><br>　　不是我们的责任！<br><br>　　是牛不守交通规则，太不负责任了！<br><br>　　结果从媒体画面来看：车头部门没有任何痕迹，显示它撞上了牛群。<br><br>　　于是就有人怀疑了，但更神奇的事发生了：没过多久，这部列车的车头，突然出现了一个大洞！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　印度这块土地，就是这么地神奇！<br><br>　　所以这事印度人就嗨了一天。<br><br>　　但印度人做事，就像个打不死的小强，从来不怕从头再来！<br><br>　　时隔3年半后，到去年9月30日，印度人又开始嗨了：我们国产的新版“半高铁”列车终于投入运营了！<br><br>　　这个“半高铁”，速度到底高到什么程度呢？<br><br>　　最高试验时速180公里，实际最高运营时速160公里！<br><br>　　看到这里，你应该翻上去，再去看一下“致敬印度”的速度，你会发现：这个“半高铁”的速度数据，居然和“致敬印度”一模一样！<br><br>　　那它俩有啥区别呢？<br><br>　　印度铁道部信誓旦旦地说：这个“半高铁”，它百公里加速时间是52秒，而“致敬印度”呢，百公里加速时间是54.6秒，缩短了2.6秒！<br><br>　　看到这里，你是不是觉得有点懵：这是火车，又不是汽车！讲什么百公里加速时间？<br><br>　　但没事，人家印度铁道部的原则，从来就是：只要他们不觉得尴尬，那尴尬的就是你！<br><br>　　于是又是老仙亲自出席！<br><br>　　各路要员纷纷到场！<br><br>　　热热闹闹地，再搞了一场投入运营仪式！<br><br>　　老仙还是很嗨，还是自豪无比地，宣布说：我们这列火车，名字叫“范德·婆罗多二号”！<br><br>　　“致敬印度二号”！<br><br>　　这个“致敬印度二号”怎样呢？<br><br>　　果然比之前的“一号”要好得多，坚持了一个星期，它才撞了车。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　印度的铁路，自从“致敬印度二号”投入运营后，终于无可辩驳地，超越过了美国！<br><br>　　但印度人可能万没想到：美国人也在发力！<br><br>　　它的这个领先地位，居然只保持了1年不到！<br><br>　　随着昨天Brightline“高铁”的开通，美国又以时速200公里，超过了时速160公里的“致敬印度二号”半高铁！<br><br>　　终于报了4年多前的一箭之仇！<br><br>　　看到这里，有人可能要说了：那只是印度人自嗨的说法而已，把美国和印度来比，也太过头了吧？<br><br>　　严格来说，还真不是自嗨，有些人可能不知道：美国和印度的铁路之间，有着极其古怪的、甚至可以说纠缠不清的历史渊源！<br><br>　　这事得从1846年说起，这一年在英国伦敦证券交易所，所有人都想方设法，想尽早打听到从美国那里来的消息。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为在当时，英国的纺织工业，非常依赖从美国来的棉花！<br><br>　　但从当年春天起，从美国来的消息，就非常得不好：当年的棉花长势，可能不怎么好！<br><br>　　到当年7月时，消息终于确定了：美国棉花欠收！<br><br>　　市场上棉花价格，很快就翻倍！<br><br>　　当时英国纺织企业很多，为了竞争市场，本来就在相互压价，日子不好过，美国棉花欠收的消息传来后，它们终于挺不住了，纷纷破产！<br><br>　　到1847年，一场经济危机袭来，另一个产业也被拖下了水！<br><br>　　铁路行业！<br><br>　　当时的英国，因为之前很长一段时间，大家竞相投资建铁路，这个行业本来就存在着泡沫，其实一直靠股市撑着，但当纺织产业这个当时英国最重要的产业开始不行时，这个泡沫就被戳破了！<br><br>　　这时，一个远在万里之外的人，提出了他的建议：我们为啥会有这么一场经济危机？是因为我们太依靠美国的棉花嘛！我们明明有地方产棉花的，为啥不依靠自产棉花呢？<br><br>　　这个人是谁呢？<br><br>　　达尔豪西侯爵，当时的英国驻印度总督！<br><br>　　他曾经在伦敦铁路委员会工作过，所以对搞铁路这事，也是相当地懂！<br><br>　　达尔豪西是这么建议的：我们要在印度，大力推广棉花种植，为我们英国的纺织业，提供最廉价、最可靠的原料产地！<br><br>　　怎么提供呢？<br><br>　　达尔豪西说：大修铁路！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　他这手，玩的是“一箭双雕”：在印度推广棉花种植，可以为英国纺织业提供更多的原料；而种出的棉花用铁路运，可以大幅减少成本，还能为英国过剩的铁路行业，提供一个出路！<br><br>　　这里得说一句：其实早在1830年，就有人不断建议英国政府说，我们可以在印度修铁路！<br><br>　　但英国政府觉得这些建议极其无聊：我们在印度，搞的是殖民地，不是做慈善，干嘛要在印度修建这么先进、这么贵的东西呢？<br><br>　　等到经济危机爆发了，达尔豪西这主意提出，他们才猛然间觉得：这建议很有道理啊！<br><br>　　所以他们就真准备搞了。<br><br>　　怎么搞呢？<br><br>　　达尔豪西雄心勃勃，提出了一个计划：我们要在印度修建5000英里的铁路！<br><br>　　但这计划有用吗？<br><br>　　没啥用。<br><br>　　因为虽说1847年英国发生了经济危机，但其实在当年，美国棉花产量又恢复正常了，英国纺织业虽说遭受重创，听到这消息后，高兴地舒了一口气，继续靠着美国的棉花过活。<br><br>　　所以在1853年4月，印度才开通了首条实验性客运铁路：从孟买到塔纳。<br><br>　　这条线路很短。<br><br>　　之后更是进展不顺，到1857年，也就是1847年经济危机10年后，印度的铁路总长，也才只有288公里。<br><br>　　为啥说1857年呢？<br><br>　　因为在这一年，印度发生了一件大事：印度民族大起义！<br><br>　　到这时，英国人才发现修建铁路，原来还有另一个重要作用：当时的印度，路况条件那是非常地差，英国士兵想要调集兵力，去镇压起义，极其耗时耗力不说，还时不时因为兵力悬殊，遭到对方的围歼！<br><br>　　比如说有个叫詹西的土邦，它的女王葩依就身骑战马，背捆养子，极其英勇，带人到处冲杀，给英军造成了很大的损失。<br><br>　　结果英国人费了很大的兵力，花了当时的4000多万英镑，1859年才把这场起义镇压下去。<br><br>　　要知道，在几十年后的19世纪末，当时在社会上，家庭教师的工资已经算很不错的了，他们的年工资也才40英镑，搞出进化论的达尔文算很有钱的了，他在肯特郡买了一栋很大的房子，才花了2000多英镑。<br><br>　　总之就是：镇压这场起义，光从军费的角度，英国人都是亏大了。<br><br>　　反思之后，英国人觉得：在印度修铁路，极其地有必要！到这时，英国人才决定在印度大规模地，修建起铁路来！<br><br>　　就在英国人忙着镇压起义时，1857年美国那边也出事了：它爆发了经济危机！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为英国镇压印度这边的起义，花费太大，无形之中就压缩了社会消费，结果把美国的过去10年积累出来的一个大泡沫，给直接捅破了！<br><br>　　什么泡沫呢？<br><br>　　这里就得从为啥1847年经济危机后，为啥过了10年，英国人在印度才建288英里铁路说起：达尔豪西那个在印度修5000英里铁路的计划，有点相当于招商引资，他的想法本来不错，但遇到对手了！<br><br>　　美国人！<br><br>　　他们乘着英国1847年发生了经济危机，跑英国去搞招商，顺便还招才，结果大获成功：1848年到1858年这10年时间，美国修了33000多公里的铁路！<br><br>　　有美国，还要啥印度啊！<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　从一开始，印度铁路和美国铁路之间，其实就构成了竞争关系！<br><br>　　美国修铁路，主要靠什么？<br><br>　　它产的原料，出口到英国！<br><br>　　英国人镇压起义，花钱太多，它买的美国原料，就会少很多嘛！<br><br>　　结果就把美国的铁路行业泡沫，给捅破了，搞出经济危机来！<br><br>　　很多工厂倒闭！<br><br>　　无数工人失业！<br><br>　　美国500百多家企业破产，全国63家银行有62家停止支付！<br><br>　　这些工厂主要在哪里呢？<br><br>　　北方！<br><br>　　美国出口给英国的原料，主要在哪里呢？<br><br>　　南方！<br><br>　　经济危机之后，美国人也像1847年经济危机之后的英国人，开始了痛定思痛：为啥我们会有这么一场经济危机？是因为我们太依靠英国的市场嘛！我们土地这么大，明明可以自己搞出一个市场来的，为啥要依赖英国呢？<br><br>　　但美国南方那批农场主，已经养成了对英国市场的路径依赖呀！<br><br>　　怎么办呢？<br><br>　　结果我们也知道的：南北战争！<br><br>　　美国人凭着什么，来开拓自家市场的呢？<br><br>　　到这里，就不得不提起我们的一个老熟人：美国总统林肯。<br><br>　　我们的教科书里，把他说得太好了，说他打赢南北战争，摧毁了南方的奴隶制，解放了黑奴，为了美国的资本主义发展开辟了道路什么的。<br><br>　　美国人自己呢？<br><br>　　也说林肯很伟大，但他伟大之处在于不让南方搞分裂，维护了美国的统一！<br><br>　　这两种说法对不对呢？<br><br>　　其实都不怎么对劲！<br><br>　　因为从事后来看，林肯主要干的事，就是想出一个办法，使得美国能摆脱对英国市场的依赖，建立起自己独立的市场！<br><br>　　什么办法呢？<br><br>　　简单来说，就是：修铁路！<br><br>　　但这修铁路，充满了血腥！<br><br>　　1862年，当时南北战争还在打，虽说战争费用高得一塌糊涂，林肯就急不可耐地，签署了一部法案，叫《太平洋铁路法》。<br><br>　　这部法案啥意思呢？<br><br>　　简单来说，那就是：政府出钱出土地，鼓励大家修一条横穿整个美国的铁路！<br><br>　　怎么出钱呢？<br><br>　　在平原地区，修1英里铁路，美国政府补助16000美元；<br><br>　　在丘陵地区，修1英里铁路，补助32000美元；<br><br>　　要是在山区呢？那就更高了，每英里补助48000美元。<br><br>　　当时的美国人，年收入差不多60美元。在平原地区修1英里铁路美国政府给的补助，比250个人干一年赚的钱还要多，所以这笔补助，本身就非常高了。<br><br>　　但光给钱不行，美国政府还给地。<br><br>　　怎么给呢？<br><br>　　林肯签的这个法案上规定：只要铁路修成，沿线20英里的土地也归铁路公司所有。<br><br>　　1英里差不多1.6公里，所以你只要肯去修铁路，沿线32公里的地也归你了。<br><br>　　这些地从哪里来呢？<br><br>　　从印第安人手里抢！<br><br>　　怎么抢呢？<br><br>　　杀人！<br><br>　　在美国历史上，林肯可能是对印第安人下手最狠的总统了：比如说在签署《太平洋铁路法》的当年，也就是1862年，他就亲自下令，绞死了印第安人苏族38个部落的酋长。<br><br>　　之前的美国总统，对印第安人虽说也是疯狂屠杀，但对它的领导层，还多少装出点样子来。但林肯连一点样子都不肯装，下手极其地狠。<br><br>　　但就这样，林肯还觉得不够，1864年他又签署法案，把送给铁路公司的地加了一倍，变成只要肯修铁路，沿线64公里的地都归铁路公司了。<br><br>　　同时还规定：不光是地，地底下埋着的自然资源，也统统归铁路公司！<br><br>　　到这里，有人可能要问了：对修铁路，林肯为啥这么疯狂？<br><br>　　因为这时的美国，如果不搞大规模修铁路，按照原来的老路去走，其实已经算走上死路了：英国镇压完印度民族大起义后，一边在印度疯狂修铁路，一边在印度大规模推广棉花种植，他们已经不怎么要美国的棉花了！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　在某种程度上，这也算美国铁路和印度铁路之间在竞争！<br><br>　　这场竞争的结果就是：铁路公司为了修路成功，还必须兼职杀印第安人，公司运作之下，效率很高，所以没过多长时间，印第安人就从1000多万人，被杀到只剩几十万人，被圈进保留地里去了。<br><br>　　这场竞争，结果怎么样呢？<br><br>　　印度铁路大发展：1929年，铁路运营总长达到了66000英里，差不多有10.6万公里！<br><br>　　亚洲第一！<br><br>　　美国人更猛：1913年时，它的铁路运营总长，差不多达到了41万公里！<br><br>　　世界第一！<br><br>　　说到这里，我们就差不多能看出：现在美国和印度的铁路，虽说看似在不同的大洲、不同的国家，但从根本上来说，其实是1847年那场经济危机、1857年印度民族大起义这两场历史大事的后续延伸！<br><br>　　因为这两件历史大事间，本身就存在着相互影响的关系，甚至导致了美国和印度铁路间，形成了非常诡异的竞争关系：<br><br>　　一个回合一个回合的那种！<br><br>　　比如说1847年英国经济危机后，在修铁路这事上，美国PK印度，结果美国成功地从英国抢走了资本和人才，印度没搞到。<br><br>　　这一回合，美国赢！<br><br>　　再比如说在1857年印度民族大起义，不但成功地引爆了美国铁路行业的泡沫，让它陷入了发展停滞期，间接地促进印度铁路的大发展；<br><br>　　这一回合，印度赢！<br><br>　　之后英国人为了摆脱对美国棉花依赖，同时为了更好地控制印度，在印度大修铁路；而且美国为了摆脱对英国市场的依赖，为自己的原料找到更好的市场，也大修铁路。<br><br>　　结果一个成亚洲第一，一个成世界第一。<br><br>　　这一回合，美国赢！<br><br>　　上面说的，都是两家几乎同步进行的大发展期。<br><br>　　之后嘛，就是两家的衰落期。<br><br>　　简单来说，就是：美国三天两头火车出轨，印度也是三天两头火车出轨，活脱脱的一副难兄难弟样，似乎还要在这方面拼出个谁高谁低来！<br><br>　　2019年印度人搞出“致敬印度”号列车，虽说是它的媒体实在找不到什么可用来比较，可用来吹的国家，结果脑筋急转弯，眼睛一瞄，找上了美国，说印度铁路终于超过了美国，其实从历史来看，在某种程度上，还真算是歪打正着！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　美国首条高铁开通，在某种程度上，算是这场竞争的继续：第一是你印度平均时速只有160公里，我有200公里；第二是你印度第二天列车才出事故，我首日就撞死个人给你看看！<br><br>　　果然是今日美国，明日印度，你争我赶啊！<br><br>　　所以，这是在时隔4年之后，美国终于又一次赢了印度！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 16:54:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，摊牌了，美国不装了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273830-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388491">　　今天还是写条短的。<br><br>　　在开聊之前，先说一下结论吧：今天是我们开心的日子，但那个之前三天两头喜欢和我们比的印度，却是情形极其不妙！<br><br>　　怎么形容呢？<br><br>　　一条在深水中潜伏已久的巨鳄，觉得终于机会到了，猛地冲了出来，现在张开血盆大口，朝着印度咬去！<br><br>　　为啥敢这么说呢？<br><br>　　看这几件事。<br><br>　　第一件事是：在和印度人打了几天的口水仗后，加拿大人终于直接有话直说了！<br><br>　　美联社当地时间9月21日，发了一篇报道，读完之后，会发现它极其意味深长。<br><br>　　加拿大这次和印度搞起来的原因，之前我已经说过了：今年6月18日，在加拿大不列颠哥伦比亚省，一个名叫尼贾尔的锡克教领袖，突然在当地停车场被人枪杀，之后一直没啥声响，前几天加拿大总理特鲁多突然跳出来，说这事是印度情报部门干的！<br><br>　　这个指控，非常严重！<br><br>　　因为这个尼贾尔，可是加拿大公民啊！<br><br>　　印度情报部门，在加拿大的国土，公然谋杀加拿大公民，这是种什么行为？<br><br>　　国家KB主义！<br><br>　　对特鲁多这番指控，印度人是啥态度呢？<br><br>　　简单来说，差不多是这三点：<br><br>　　一是不但坚决否认，还跳出来，猛烈地倒打一耙！<br><br>　　像印度外交部，在特鲁多发话后，就跳出来说：我们印度是什么啊？“一个坚定奉行法治的民主政体”！加拿大人，你们的指控“毫无根据”！<br><br>　　然后直接开骂：特鲁多说的话，是想要转移人们对“卡利斯坦”KB分子和极端分子的关注！这些人“在加拿大得到庇护”，并继续威胁印度的主权和领土完整，你们不作为，“长期以来一直令人担忧”！<br><br>　　二是印度人除火力全开外，态度还异常地强硬！<br><br>　　像它的外交部发言人巴格奇就臭骂道：加拿大是KB分子的安全天堂！<br><br>　　之后他还宣布：由于印度驻加拿大外交人员“受到安全威胁”，所以印度暂停为加拿大公民提供签证服务。<br><br>　　之后则是更进一步，印度外交部公开说因为加拿大这国家不行，没法保证大家的安全，所以印度敦促它在加拿大的公民，特别是留学生要保持警惕！<br><br>　　三是近段时间，印度媒体陷入集体疯狂状态，猛烈攻击加拿大！<br><br>　　像印度最大的媒体《印度时报》，前段时间就发了一篇文章，公开说：巴基斯坦已是过去，加拿大是印度新的头号敌人！<br><br>　　最大的媒体都这样了，其它更是不得了，有的甚至已经公开鼓吹对加拿大开战了！<br><br>　　印度人的反应，给人什么一种感觉呢？<br><br>　　差不多就是这么一副场景：加拿大碰到印度，才小声地嘟哝了一句，印度就毫不客气，先是一口浓痰，吐它脸上，之后则是接二连三，牛尿、牛粪再加臭翔什么的，疯狂往加拿大身上砸去！<br><br>　　非常地横！<br><br>　　搞得好像不是它公开跑到人家领土上，去暗杀人家的公民，而是加拿大人跑它领土上，暗杀了它的公民一样！<br><br>　　这里忍不住要说一句：之前美国和它那帮小弟，各种毫无根据地，甚至完全是造谣抹黑，来指责我们，我们这边才辩解几句，网上就冒出一堆人来，骂“战狼外交”。<br><br>　　和印度人现在的态度比比看！<br><br>　　印度人这种玩法，才叫“战”呢！<br><br>　　人家这才是绝对实锤的“战象外交”！<br><br>　　印度人既然是这么一副态度，所以加拿大人也就加码了，一个“不愿透露姓名的官员”出现了，他只讲了一句话，但这句话极其重磅！<br><br>　　什么一句话呢？<br><br>　　他说：加拿大手中，掌握着大量的“通讯信息”，涉及到印度官员和印度驻加外交官，其中一些情报是由“五眼联盟成员之一”提供的！<br><br>　　提供情报的，是哪个盟友？<br><br>　　这些“通讯消息”，究竟有哪些内容？<br><br>　　加拿大方面，是通过哪些渠道，获得这些信息的？<br><br>　　这些加拿大人都统统不说！<br><br>　　但这事，其实不怎么难猜：所谓“五眼联盟”，就是五个盎撒人的国家，美国、加拿大、英国、澳大利亚和新西兰。<br><br>　　在北美活动广泛，还能搞到印度外交官“通讯消息”的技术能力，恐怕除某个窃听大国外，别家恐怕没这本事吧！<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　就只差直接点出是哪个国家在搞监听了！<br><br>　　另一个人的说话，则是更绝：当地时间9月21日，加拿大驻联合国大使鲍勃·雷说，在短时间内，加拿大“可能不会公布证据”。<br><br>　　差不多等于告诉印度人：我们手头有证据！<br><br>　　这两则消息合起来，什么意思呢？<br><br>　　简直等于非常赤裸裸地，直接告诉印度人：你是不是把这件事想得太简单了？你是不是觉得只是我们加拿大想要搞你？<br><br>　　然后它大喝一声：你别搞错了！我们只是个引子，真正想搞你的，是我们的老大！<br><br>　　这状况怎么形容呢？<br><br>　　简单来说，就是借着加拿大人的嘴，美国告诉印度人：我摊牌了，我不装了，就看你识不识相了！<br><br>　　但以为这样就完了吗？<br><br>　　经过这段时间的冲突后，美国可能觉得：印度人的理解能力和智商，很有问题啊，上面说的这些话，虽说已经相当直白了，但印度人说不定还是听不懂哦！<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　要说的第二件事就冒出来了：今天英国《卫报》就加拿大和印度近段时间的冲突，写了一篇文章，但这篇文章的开头，看了之后，绝对会让人产生充满阴森森、汗毛直竖的感觉！<br><br>　　它非常详细地，讲出了尼贾尔怎么被暗杀！<br><br>　　这篇文章说：尼贾尔被暗杀当天，他刚当众发表了一个慷慨激昂的演讲，讲述了锡克教徒为争取独立，进行了怎么样的斗争，然后他穿过停车场，向他停着的那辆皮卡车走去。<br><br>　　然后暗杀就开始了。<br><br>　　这篇文章是怎么说的：停车场内，两个全副武装的蒙面枪手，早就埋伏在那里。当快到达他的皮卡车时，枪声响起，尼贾尔当场被打死，然后整个人缓缓地瘫倒在地。在同时，这两个枪手先步行，之后再驾车逃跑！<br><br>　　看到这里，你有种什么感觉？<br><br>　　尼贾尔被杀的现场，至少还有个第四人，此人近乎无所不知：他事先就知道这两个枪手想要干什么，还抢在这两人前面，事先就偷偷地潜伏好，再看着这两人搞暗杀，搞到证据后，悄无声息地离去！<br><br>　　要知道，如果这个停车场有监控摄像头的话，加拿大警方肯定会在第一时间就调取，整个画面老早就会曝光，不用等到今天！<br><br>　　问题就来了：这么多细节，是谁告诉《卫报》的？想要达到什么目的？<br><br>　　如果再结合加拿大人这两天放的风，我们应该不难看出，在无形之中，有只手强硬地指向印度：你给我老实点，否则的话，我就要动手了！<br><br>　　到这里，大家看出什么来没有？<br><br>　　虽说印度过去几天，表现得像头“战象”，非常蛮横，到处横冲直撞，它其实早就被一大群恶狼给围上了，这些狼一个个，眼中早就闪烁着可怕的绿光，随时准备扑上去！<br><br>　　为啥这么敢下这种断言呢？<br><br>　　种种迹象，已经非常明显！<br><br>　　第一个迹象是：因为加拿大人上阵后，印度人的姿态一直超级地横，所以英国人已经摆出一副“接下去我就要上阵”的姿态了！<br><br>　　这几天，英国媒体已经开始长篇累牍地，开始讲另一个人的死了：辛格·坎达。<br><br>　　这人我其实很早就讲过：今年3月，在伦敦举行的游行中，他曾与其他锡克教的人，一起冲进了印度驻英国高级专员公署。<br><br>　　这其实是大使馆，因为印度是英联邦国家，所以它们之间的大使馆，都称高级专员公署。<br><br>　　当时辛格·坎达很积极，一把就扯下了印度国旗。<br><br>　　到今年6月10日，他突然病了，被送到伯明翰一家医院后，他痛苦挣扎了4天，之后就死了。<br><br>　　对这件事大家肯定充满怀疑嘛！<br><br>　　但在刚开始，医院说他得了白血病，英国警方还说“这事没啥疑点”什么的。<br><br>　　现在英国人变脸了，它的媒体开始狂炒这件事了。<br><br>　　比如说有媒体找了他妈妈，他妈妈愤怒地问道：你听说过有谁得了白血病，才4天就死的？<br><br>　　英国官方呢？<br><br>　　目前还是保持着诡异的沉默，但非常明显，随着媒体的不断炒作，它已经摆出这么一副架势：如果印度人还是原样，那它就会像加拿大一样，随时扑上去，对印度展开疯狂的撕咬！<br><br>　　第二个迹象是：之前拜登见老仙，总是摆出一副好像见了绝世美女的表情，冲上去又抱又搂的，但现在美国人也开始露出真面目了！<br><br>　　比如说，当地时间9月21日，美国总统国家安全事务助理沙利文就公开说：对加拿大公民可能被印度情报机构暗杀这件事，美国“深表关切”，并“希望看到调查继续进行，并将肇事者绳之以法”。<br><br>　　之后他就开始放狠话了：近段时间，有些人说美国会因为想要拉拢印度，所以不会支持加拿大，我们美国不但“坚决反对这些试图在这个问题上挑拨美加关系的说法”，而且不会因希望和印度发展关系而忽略此事，因为这样的行为不会得到“任何特殊豁免”！<br><br>　　美国国家安全委员会也发出声明：美国对特鲁多的严重指控表示关切，并敦促透明处理此事，呼吁印度配合调查。<br><br>　　美国驻印度大使埃里克·加塞蒂也出来说话了：必须追究那些负有责任的人的责任，美国希望能“查清真相”！<br><br>　　那美国想要“绳之以法”的人，准备搞到什么范围呢？<br><br>　　这就得说起最近出现的第三个迹象了：英美的媒体，如果说之前还有些顾忌，他们现在已经不怎么掩饰了，直接把矛头指向了老仙！<br><br>　　大家还记得吧？<br><br>　　前段时间，加拿大人跳出来，宣布驱逐一名“印度高级外交官”时，点到过他的身份：印度对外情报调查分析局在加拿大的负责人。<br><br>　　当时点出的事，只是铺垫！<br><br>　　现在英美的媒体，比如说英国《卫报》就说了：印度对外情报部门调查分析局这个机构，可不简单啊，它可是直接向总理办公室报告的！<br><br>　　这段话，离指名道姓，几乎只有一步之遥了！<br><br>　　英国《卫报》还说：如果加拿大对尼贾尔遇害案的调查，导致印度对外情报调查分析局的人进行逮捕，或者对它的高级人物采取司法行动时，“即使是在缺席的情况下”，也可能触及老仙“核心圈子的人”。<br><br>　　到这里，这整件事的轮廓，已经大致能看清楚了！<br><br>　　幕后主使：美国；<br><br>　　第一波上阵的是加拿大；<br><br>　　第二波上阵的是英国；<br><br>　　直接指向的目标是老仙。<br><br>　　而且已经快走到最后一步：如果到这程度，印度还是像现在这么一副“战象”姿态，那等加拿大人拿出证据，英国人再扑上去，这场针对老仙的猎杀行动，将会变得不可逆！<br><br>　　看到这里，可能有人要说了：不对劲啊，这些年美国不是拼命拉拢印度人，让他参加“四方会谈”，搞“印太经济框架”，为的可是对付我们啊，怎么突然之间，美国人脸一抹，要对印度人下手了呢？<br><br>　　原因其实很简单，因为现在的形势，已经发生变化了。<br><br>　　一是印度要的东西，美国现在实在给不起，也给不了。<br><br>　　现在我们都很清楚：美国人拼命拉拢老仙，就是想要他出头，来和我们搞对抗，但问题是老仙要的价，实在是太高了。<br><br>　　看看他想要的，是些什么？<br><br>　　芯片制造业！<br><br>　　新能源产业！<br><br>　　航天科技！<br><br>　　这些东西，美国人现在手头有吗？<br><br>　　很少啊！<br><br>　　要不然，它也不会想尽各种办法，一会儿搞蛙岛，一会儿搞韩国，既拉又打，还外加恐吓，让台积电和三星什么的，到美国去设厂！<br><br>　　这些东西，美国人自己留着都不够，怎么可能拿出来给印度呀！<br><br>　　我之前就说过了：在G20峰会，还有之前美国人所有答应给老仙的东西，基本上都属于买空卖空，妥妥的诈骗行为！<br><br>　　而且就算美国真的给了，在对抗我们这事上，它真的会出力吗？<br><br>　　不会啊！<br><br>　　我之前就讲过：全世界所有国家中，如果论性价比，让两个国家办事是最低的，一个是法国，一个是印度，他们要起价来很高，等办事时只是叫得很大声，手却不怎么肯动！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　对印度那种只肯干点小事，却老是狮子大开口的作派，美国人应该已经忍很久了！<br><br>　　二是随着美国大选的临近，它对印度，至少短期内已经没那么的需求。<br><br>　　现在美国大选，是什么一副状态呢？<br><br>　　共和党是在野党，他们反正不执政，不用担责任，可以掀起舆论，可以搞极端反华。<br><br>　　拜登刚开始也跟着。<br><br>　　但跟着跟着，到了近段时间，尤其大选快要到了时，他可能越来越觉得不对劲：他现在是在台上的呀，要承担执政责任的呀，如果再随着共和党那帮人起舞，把经济搞得更差了，通货膨胀继续上去，到时候挨骂、丢选票、没法连任的，可是他啊！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　在对付我们方面，拜登再怎么搞，也肯定拼不过共和党的！<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　还不如反其道而兴致，和我们稍微缓和一点，解决点实际问题，搞一点对话甚至合作，哪怕是我们多进口美国一点东西，也是个政绩啊，甚至更进一步，如果在特朗普搞的加征关税这个议题上，要是有点进展的话，它的通胀率肯定会下跌啊！<br><br>　　毕竟比起喊口号，老百姓总还是顾自己口袋多一点！<br><br>　　从现在到大选，还有一年多时间，至少在这段时间，美国对印度，好像没之前那么有需求，有那么猛烈讨好它的必要性了。<br><br>　　三就严重了：美国和印度，其实存在着根本上的利益冲突！<br><br>　　美国想要印度扮演的角色，是什么？<br><br>　　抗衡我们的一颗棋子。<br><br>　　但老仙想要扮演的角色，是什么？<br><br>　　他想当棋手！<br><br>　　比如说，不管做得到做不到，老仙至少是把牛吹出去了：在未来25年内，印度将发展成为一个发达国家，将和美国平起平坐！<br><br>　　再比如说，今年6月，在美国国会演讲时，老仙当时挺飘，居然当众说出这样的话：当他作为总理第一次访问美国时，印度是世界第十大经济体；现在印度是第五大经济体，印度将很快成为第三大经济体！<br><br>　　当时虽然是掌声雷动，但美国人听了后，心里会爽吗？<br><br>　　肯定不会啊！<br><br>　　你印度很快就要成为第三大经济体，但要是到那时，中国已经超过美国，成第一大经济体，我美国岂不是要和你印度竞争，来拼谁是第二大经济体？<br><br>　　美国人理想中的印度，是在它全球战略中，扮演一个从属角色，如果说得粗一点，就是小跟班。印度却是冲上来之后，不说居高临下吧，至少是带着一副大家平起平坐的态度，老气横秋地，拍了拍美国的肩膀，然后喊“兄弟”。<br><br>　　真要是被印度搞成的话，它岂不是成了又一个我们？<br><br>　　那美国这些年来拼命打压我们，为的是什么？难道印度人长得特别可爱，所以美国充满渴望，一心一意地，满脑子想的，都是怎么为它做嫁衣？<br><br>　　到这里，有人可能要问了：难道美国人这么干，就不怕印度人将来反水？<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　因为我们是中国人，有着五千文明的历史积淀，才会存在这种想法，但这世界的绝大部分国家，没那么多的历史积淀，比如说美国，从建国到现在，才240多年，所以他们思考问题时，虽说不见得不会想到，但很少会往这个方向去想。<br><br>　　他们的思维模式，有两大特点。<br><br>　　一是他们很少同情弱者，反倒是对强者非常崇拜。<br><br>　　就拿俄乌战争来说吧，不知道大家发现没有，虽说美国人在幕后，不断拱火，想方设法让乌克兰和俄罗斯开战，但当乌克兰人说希望美军下场时，它马上说：为了拯救世界，所以我们必须避免核战。<br><br>　　然后就逃之夭夭。<br><br>　　再拿之前的事来说好了：之前俄罗斯和美国人的战机，在空中发生了很多次摩擦，每次发生摩擦后，美国人往往先是大声叫苦，之后则是絮絮叨叨地，告诉俄罗斯人应该怎样驾驶战机，才更安全。<br><br>　　顺便说一下：近段时间，美国人似乎也时不时地，来几场絮絮叨叨，教我们怎么更安全地驾驶战机，更安全地开军舰。<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　美国的性格，就是面对强者它立刻会想到妥协，但面对弱者，它不但不同情，还会踩它两脚。<br><br>　　印度人呢？<br><br>　　它被英国殖民太久了，心态也跟着变了，所以你看它对周边小国，是不是也这么一个态度？<br><br>　　二是美国人的机会主义思想，非常严重。<br><br>　　最简单的例子，不妨看一下去年12月和这两天，美国国会对泽连斯基，态度差得有多大，大家就能看出来。<br><br>　　去年12月，是锣鼓喧天，恨不得用八抬大轿，把泽连斯基抬来。<br><br>　　每个人都恨不得比出N个星星眼。<br><br>　　但现在呢？<br><br>　　泽连斯基主动提出要在国会演讲，结果麦卡锡冷冷地说：我们没空！<br><br>　　脸变得非常快！<br><br>　　而且整个过程，极其地丝滑！<br><br>　　美国人的这种思维模式，怎么来评价呢？<br><br>　　按照人类社会的一般规律，老二在接近老大时，其实应该是极其孤独的，因为所有人都怕老大生气啊，只要等到老二登顶，他们才会涌过来，这种规律差不多可以称之为“孤独的挑战者”。<br><br>　　我们其实只是想过好自己的日子，并没有想挑战美国，但我们是老二啊，所以美国这些年，对我们的打压挺狠的，但与此同时，不知道大家发现没有：我们似乎并不孤独，而且恰恰和这规律相反，我们的朋友还挺多的！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为很多国家其实也是想和美国搞好关系的，但硬是被美国人逼上绝路了，这个名单可以列上一大串：俄罗斯、伊朗、委内瑞拉、古巴、叙利亚、曹县……甚至某种程度上，沙特也能算得上半个！<br><br>　　为啥会出现这种现象呢？<br><br>　　可能还是美国历史太短，它做事时很多会往这方面去考虑的原因吧！<br><br>　　所以这两天，不管是加拿大，还是美国，甚至整个五眼联盟，对印度都不装了，都直接摊牌了。到这里，大家应该差不多就明白了：不管是印度，还是老仙，它的麻烦时间开始了。<br><br>　　忍不住想起这件事：9月10日，印度新德里甘地纪念馆。<br><br>　　当时老仙一副世界领袖的模样，让拜登当小弟，在他身边陪着，还要那些过去在公开场合，一向衣冠楚楚的西方首脑们，光着脚，趟过路面上个一个个小水洼，跑去向甘地致敬。<br><br>　　这才几天功夫呀！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这是一场大戏，我们不妨搬张小板凳，在一边看戏，既看美国带着的这批恶狼厉害，还是那个还在飘的印度“战象”更猛；又要看拜登和他那批人，是不是再一次胸有成竹、有条不紊地，把所有事都搞砸。<br><br>　　到这里文章就结束了，但关于这件事的更多背景，公号6月22日就发过文章了，当时就说印度这次，是被人抓住死穴了，想再看的不妨点这个连接：<a href="http://www.dacankao.com/thread-268862-1-1.html" target="_blank">刚刚，枪声再起，一场国运豪赌！</a><br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 16:53:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：波兰账单甩乌克兰脸上，俄罗斯却有话说]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273827-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388488">　　俗话说，“基友本是同林鸟，大难临头各自飞”<br><br>　　波兰和乌克兰这对基友也要各自飞了。<br><br>　　曾经的婚纱美照，曾经的洞房激情，曾经的山盟海誓，说没就没了。<br><br>　　剩下的只有互相指责，一把眼泪一把鼻涕！<br><br>　　9月18日，乌克兰以违规限制农产品进口为由，将波兰、斯洛伐克和匈牙利告上了WTO。<br><br>　　乌克兰还发出最后通牒，到22日为止，如果不撤回禁令，乌克兰将采取报复措施。<br><br>　　但波兰不仅没有回心转意，反而变本加厉。<br><br>　　21日，波兰总理莫拉维茨基宣布，波兰不会再向乌克兰提供武器，因为先进武器正在武装本国军队。<br><br>　　谁也没有想到，“盟友”当中第一个宣布这样做的居然是波兰。<br><br>　　此举影响十分“恶劣”，法国议会“爱国者”党主席菲利普等人就立刻呼吁马克龙应效仿波兰停止向乌克兰提供武器。<br><br>　　如果事态发展下去，乌克兰就会有墙倒众人推的危险。<br><br>　　美国不得不出面阻止。<br><br>　　9月22日，彭博社透露，美国要求波兰解释停止援助乌克兰武器的原因，如果波兰彻底停止军援将会“破坏北约的团结”。<br><br>　　美国并不认为农产品争端可以成为波兰停止军援的理由。<br><br>　　之前，美国在联合国大会期间还牵出立陶宛总统瑙塞达，让他去请波兰总统杜达和泽连斯基在纽约见个面。<br><br>　　杜达曾拒绝在纽约与泽连斯基会面。<br><br>　　瑙塞达的调停方案：<br><br>　　一、波兰简化乌克兰粮食通过波兰的运输程序；<br><br>　　二、乌克兰农产品过境立陶宛进入波兰及欧洲市场。<br><br>　　常识：乌克兰粮食运到立陶宛必须经过白俄罗斯。不请白俄罗斯协商，方案就不可能实现。<br><br>　　而方脑壳又不允许白俄罗斯运送化肥过境立陶宛，如果不是二百五，他怎么会想出这种方案？<br><br>　　不过，瑙塞达拿着主子的令牌，也算是完成了任务，毕竟让杜达和泽连斯基同框了。<br><br>　　美国介入后，波兰做了点小小的让步，<br><br>　　杜达今天宣布，波兰已建立了过境走廊，乌克兰粮食可以通过波兰出口到任何需要的地方，但他强调“我们不需要乌克兰的粮食”<br><br>　　即便如此，乌克兰农产品也得不到欧盟成员国的待遇，而且会损害到另一个农业强国--法国。<br><br>　　法国农民要是赶着牛群、羊群进巴黎，马克龙受得了？去年春天又不是没闹过。<br><br>　　所以说，波兰根本不想解决农产品问题，只是想利用其做文章，把新的军事援助给停了（只完成原来的军火“合同”）<br><br>　　杜达在联大说得很难听，“乌克兰就像是溺水的人，很危险，他会把任何东西都拉入水底，会淹死救生员。”<br><br>　　杜达回到国内，又在“共同未来”（Common Future）论坛上继续指责乌克兰存在严重腐败问题，而且行政不透明、经济不透明、财务不透明。如果乌克兰要想加入欧盟和北约，就必然先解决自身问题。<br><br>　　波兰总理莫拉维茨基态度则更加严厉，22日，他指名道姓说，“我想告诉泽连斯基，不要再像不久前在联合国发言时那样侮辱波兰人了，波兰人永远不会容忍这样做。”<br><br>　　另据英国《卫报》消息，泽连斯基23日经过波兰回国时，曾在波兰停留，他向波兰记者扎列斯卡和医疗人员达米安颁发了乌克兰国家奖章。<br><br>　　但是，没有任何波兰政府官员出席仪式。<br><br>　　乌克兰现在毫无办法，“最后通牒”也成了笑话，泽连斯基只能等待冯德莱恩和拜登对波兰施压。<br><br>　　波兰则相当强硬，波兰议员甚至将“账单”送到乌克兰驻波兰大使馆。<br><br>　　波兰众议院议员博萨克和比绍夫等于是将账单甩在乌克兰脸上，还邀请记者过来拍照。<br><br>　　账单罗列：<br><br>　　波兰对乌克兰的军事约140亿兹罗提；<br><br>　　人道主义援助43亿兹罗提；<br><br>　　财政援助约15亿兹罗提；<br><br>　　特别法案援助金714亿兹罗提；<br><br>　　波兰人民的个人捐助约100亿兹罗提。<br><br>　　合计金额约230亿美元。<br><br>　　他们还威胁说：这只是象征性的行为，但或许很快就要……<br><br>　　言下之意是，乌克兰如果还搞不清状况，继续恩将仇报，那波兰就要来真的。<br><br>　　乌克兰“要钱没有，要命一条”，波兰当然知道乌克兰还不了钱。<br><br>　　但除了钱之外，乌克兰就没有别的东西“还债”吗？好好想想。<br><br>　　想对了，波兰跟你还是好基友。<br><br>　　波兰议员这种严重侮辱乌克兰的行为艺术，在去年根本不可能发生，但如今却能让波兰人纷纷点赞。<br><br>　　去年，波兰民众还腾出房屋接纳乌克兰人，让渡了家庭的私人空间。<br><br>　　但不少乌克兰人就在这里当大爷，吃饭不给钱，买东西给格里夫纳（乌克兰货币），还打波兰人。<br><br>　　波兰政府和媒体为了政治目的，压下了这些信息。现在乌克兰基本没救了，波兰也该实施下一步计划了，所以，好基友转眼成路人。<br><br>　　俄罗斯却有话说，它要再刺波兰一下。<br><br>　　俄罗斯前总统梅德韦杰夫发文说：<br><br>　　给波兰堕落者（反俄者）准备一张苏联在社会主义时期移交给波兰的“一切 ”的账单，这是一张数千亿美元的账单。<br><br>　　他的弦外之音是：波兰不配跟俄罗斯讲什么历史“赔偿”，你的直升机工厂要不要还给苏联？“经互会”给的好处要不要还给苏联？苏联的直接援助怎么算？还有划入波兰的德国领土？<br><br>　　乌克兰曾是经济最优越的加盟共和国，援助波兰出力最多，波兰是不是也该算算这笔账？<br><br>　　梅姐夫没想到这么会怼人，吵架是一把好手。<br><br>　　这话德国也爱听，因为波兰没完没了地要德国支付历史赔偿。<br><br>　　其实，波兰和乌克兰真是天生一对，它们都觉得全世界都欠它的。<br><br>　　它们俩要是闹起来，那账单可就长了。<br><br>　　2022年5月5日，杜达在华沙贝尔韦德宫曾当着乌克兰侨民、乌克兰外交官们的面说：<br><br>　　“希望我们——波兰和乌克兰之间将不再有边界”<br><br>　　当时，大家理解为波乌一体共抗俄罗斯。<br><br>　　但今天把这话翻出来，网友们就觉得哪里不对劲。大家质问，如果德国人说，“德国与波兰之间将不再有边界”，欧洲会不会炸窝？<br><br>　　东欧历史问题只要一碰，各种纠纷就会冒出来，甚至有的国家合法性都会成问题。<br><br>　　波兰与乌克兰有着很深的历史仇恨，领土被占（西乌克兰）是其一，种族仇杀是其二（波兰人遭到乌克兰纳粹势力屠杀）<br><br>　　苏联解体后，波兰对俄罗斯仇恨要高于对乌克兰的仇恨。<br><br>　　波兰是第一个承认乌克兰独立的国家，因为它需要一位“反俄同盟”。<br><br>　　2012年波乌合办“欧洲杯”，波兰承担了大部分费用，以表示两国利益不分彼此。<br><br>　　但在2014年颜色革命后，乌克兰冒出了许多新纳粹组织，亚速营、爱国力量联盟、“右区”、“乌克兰自由联盟”、乌克兰人民自卫军、C14、民族大会、班德拉三叉戟……遍地开花。<br><br>　　纳粹走狗的代表人物班德拉，被乌克兰捧成“国家英雄”。<br><br>　　波兰压抑已久的愤怒开始出现了。<br><br>　　2015年，杜达领导的“法律与公正”党上台后，开始在社会上大力宣传乌克兰纳粹罪行。<br><br>　　2016年10月，波兰推出了电影--《沃伦》，它以1943-1945年期间发生在西乌克兰的“沃伦惨案”作为背景。乌克兰人残害波兰人的手段，比恐怖片还要恐怖。<br><br>　　这并不是一部商业片，而是由波兰政府出资拍摄的一部揭露乌克兰历史问题的宣传片。<br><br>　　乌克兰政府宣布此片在本国禁映。<br><br>　　电影上映后，波兰人举行了反乌游行，当街焚烧乌克兰国旗，还要求将境内乌克兰人赶出去。<br><br>　　2017年，波兰政府说了一句狠话，“乌克兰需要波兰，而波兰则完全可以没有乌克兰”。<br><br>　　2018年7月8日，“沃伦惨案”75周年纪念日，杜达在演说中公开指责乌克兰人屠杀了十几万波兰人，这是种族灭绝行为，波兰要乌克兰牢记历史，双边关系必须建立在真相之上。<br><br>　　就在波乌关系下滑时，2019年，泽连斯基上台了。<br><br>　　这个犹太人比波罗申科强硬得多，不断调兵前往顿巴斯地区，并且不承认《明斯克协议》（乌东停火，俄罗斯不承认两个“共和国”）<br><br>　　波兰改变了对乌克兰的态度，立刻变脸，成了乌克兰的最有力支持者。<br><br>　　波兰一个劲鼓励乌克兰在顿巴斯地区开战，并“收复”克里米亚。<br><br>　　俄乌军事冲突爆发后，欧盟与俄罗斯成为敌人，而乌克兰国将不国。<br><br>　　这种情况，除了美国最开心，波兰也在偷着乐。<br><br>　　它们都支持战斗到最后一个乌克兰人，不断给钱给武器，波兰还扮演了乌克兰大后方的角色。<br><br>　　战事拖到今年春天，波兰觉得插刀时机快到了。一方面，国内民意早已厌倦乌克兰；另一方面，欧洲的大环境是右翼势力在抬头。<br><br>　　因此，波兰现在收拾乌克兰是阻力最小的时候。<br><br>　　美国的施压能严重到什么程度？波兰与乌克兰哪个对美国更重要？更何况乌克兰不是北约成员。<br><br>　　波兰对乌克兰的爱，只是爱利沃夫这块肥肉，如果可以话，乌西四州波兰也愿意笑纳。<br><br>　　利沃夫脱离乌克兰的步骤很可能是顿巴斯地区的翻版，利沃夫有大量的波兰人，这些亲波势力将宣布利沃夫州独立，然后宣布并入波兰。<br><br>　　一旦公投等“民主程序”完成，乌克兰还有力气阻止利沃夫“独立”？<br><br>　　乌克兰衰败、没落、四分五裂，波兰是流着眼泪在笑。<br><br>　　收回利沃夫，可以使波兰战略纵深进一步东移，这是千载难逢的机会。<br><br>　　波兰不想等2024年乌克兰大选。如果泽连斯基下台，谁知道乌克兰新总统会是什么政策？<br><br>　　波兰必须抓住这个犹太人在位的时机，实施自己的意图，虽然吃相非常难看。这是在打明牌了，大家也心知肚明，除了自欺欺人的乌粉。<br><br>　　波兰要以最小的代价把乌西这块肥肉吃到嘴里。<br><br>　　不过从欧洲历史来看，波兰在地图上经常时隐时现。梅姐夫的话，就是在给德国人拱火，德国以波兰难道就没有账单？<br><br>　　或许，波兰今天的贪婪，就是它明天的悲剧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 16:47:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：灵隐寺的三柱香]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273826-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388487">　　叙利亚的阿萨德来了我国，跑到杭州的灵隐寺去上了一番香。<br><br>　　这香烧给了谁，我们不能不查。大体来说，烧了三柱，是烧给了三方。<br><br>　　第一柱香，烧给了自己。<br><br>　　灵隐寺是一座佛教寺庙，供奉着一些佛像。叙利亚是一个伊斯兰国家，搞的是禁止雕像崇拜，不能以物配主。<br><br>　　但是阿萨德本身信仰阿拉维派，这个教派是什叶派的一个分支。什叶派本社不是原教旨，认为后世人有后世人的智慧，故而能修订教义。<br><br>　　阿拉维派更是没有原教旨主义者的极端性，认为一切雕像都不能搞，阿拉维派还保留着对日月等物体的崇拜，甚至可以搞一点雕像崇拜，故而被逊尼派认为是异端。<br><br>　　换句话说，给灵隐寺上香，在逊尼派看来大逆不道，但是在什叶派看来，没有那么大逆不道。在阿拉维派看来，甚至是证明了交易，那就是学问远在中国，也应该去学习他，别的宗教的学问也可能有道理，是证道的一部分。<br><br>　　叙利亚情况特殊，阿萨德靠着不到一百万人口的阿拉维派和其他教团纵横捭阖，终于多方支持的在内战中稳定了政权，靠的不仅仅是军事指挥得当，俄军帮助得力，更有一个重要的因素，就是阿拉维派这个基本盘用命。<br><br>　　所以阿萨德这第一柱香，烧给的是自己的基本盘。毫不意外的证明了自己在自己教派内的绝对权威。<br><br>　　践行教义，以身证道。有派以来，能立国者除了其父，无出其右，但能求学者，不过如此，独步天下。所以第一柱香树立起的，是阿萨德的理论权威和领导权威。<br><br>　　第二柱香，烧给了美国人。<br><br>　　我国的河南有一座历史文化名城，叫做洛阳，当过历史上许多朝代的首都。洛阳有一座白马寺，是当年东汉王朝搞得一座佛寺。<br><br>　　东汉永平十一年，公元68年，佛教传入中国后，东汉王朝在此大兴土木，兴建的了中国历史上的第一座官办寺院。从此标志着宗教信仰纳入中央政府管理的定轨办法正式诞生，直到如今，活佛转世也得政府批准。<br><br>　　能控制国内的局势，首先要求能控制国内的信仰。控制住了佛教，东汉就没有乱。控制不住太平道，一直到后来的白莲教还有太平天国的教派，国家就要乱。<br><br>　　虽然阿拉维派在叙利亚有小百万人，但是叙利亚总人口是2100万。阿萨德的行为是能讨好100万人，但是要得罪2000万人。<br><br>　　第二柱香，讲的就是不怕得罪这2000万人。<br><br>　　美国人喜欢搞所谓的颜色革命，喜欢在思想领域利用不满搞颠覆。现在阿萨德来了，自己来了就算了还到访别的宗教的寺庙。<br><br>　　这就说明了一个态度，就算是我得罪其他的2000万人，他们感到不满意，但是美国人在其中插不下来手。是明确的不怕颠覆，怎么出去玩都不怕偷家，怎么出去搞都不会有反对派武装掀起风浪。<br><br>　　美国人先在中东撤走了阿富汗的兵，后来遇到了大和解，那么现在就要吃阿萨德的香灰。美国在中东的影响力到底还有多大，一炷香就能说明。<br><br>　　已经没有多少了。所以，第二柱香烧出来，是祭奠美国人在中东所逝去的直接影响力。<br><br>　　最后的第三炷香，烧给了新主。<br><br>　　焦灼之下，俄罗斯所让出来的利益越来越多了。我们当然不希望俄罗斯输，俄罗斯输了，下一个就是我们。<br><br>　　但是我们也不希望俄罗斯赢，俄罗斯赢麻了，下一个还是我们。<br><br>　　俄罗斯现在焦灼的战线，就挺好。好就好在让，让完中亚让中东，让完技术让能源，最后让到叙利亚来了。既然让了，那么我们也就不会客气。俄罗斯让了，天予不取，这不合适。<br><br>　　白马寺的意味，我们是知道的，阿萨德也是知道的。一炷香，前尘往事，皆作云烟。<br><br>　　来者可追，从此效命。<br><br>　　第三柱香，烧的是同心合力，跟定明主，是展望，也是誓言。<br><br>　　从此以后，一带一路到地中海，就有我海军的桥头堡保卫了。我们只是去地中海保卫航路，建议欧洲国家不要多想。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 16:41:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>