<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：美英真干得出来]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278136-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392836">　　大千世界，真是无奇不有。但最近两件事，不得不说，也就美国和英国真干得出来。<br><br>　　先说美国。<br><br>　　阿根廷当选总统米莱，当选后的第一次出访，就去了美国。<br><br>　　他第一站到纽约，去了一个犹太墓地。很简单，作为一个不寻常的总统，米莱之前的一句口号就是，“我的盟友是美国、以色列和自由世界”。他还宣称要废除央行，美元就是阿根廷的货币。<br><br>　　这是一个多么喜欢美国的总统啊！<br><br>　　但米莱第二站去了华盛顿，都到了白宫，但却吃了拜登的闭门羹。拜登几个小时前还在，但偏偏米莱去的时候走了，接待米莱的，是拜登的国家安全顾问沙利文。<br><br>　　为什么不在？<br><br>　　白宫的解释是，时间真不巧，拜登28日要去佐治亚州，去参加前第一夫人罗萨琳·卡特的葬礼，然后还要去科罗拉多州，有一系列的活动安排……<br><br>　　但阿根廷好歹也是拉美大国，这可是米莱当选后第一次出访，而且还特意去了白宫，那可是拜登的家呵。<br><br>　　应该也是向拜登示好，我看到，这一次访美，米莱还与克林顿（拜登好友）共进了午餐，而与米莱最投缘的特朗普，米莱特意都没去见。<br><br>　　但拜登就是不见。<br><br>　　我相信，如果想见，肯定总有时间。那意思也很明确，拜登就是不想见，哪怕你是阿根廷的新总统。<br><br>　　我看到很多人在社交媒体上感叹，这是对米莱的蔑视，更是对阿根廷的侮辱。<br><br>　　但这不就是美国的一贯做派吗？<br><br>　　当然，一定要找理由，拜登估计还耿耿于怀。<br><br>　　别忘了，米莱之前骂过拜登，说拜登作为“左翼总统”，喜欢“嫉妒、仇恨、抱怨、法律面前不平等、盗窃和谋杀”，他是“对西方价值的威胁”。<br><br>　　所以，哪怕米莱采取了友好姿态，但拜登余怒未消，不见就是不见，管你是谁。<br><br>　　米莱好歹还进了白宫，还和沙利文在白宫拍了自拍照；但在伦敦，希腊总理米佐塔基斯，连唐宁街10号都没能进去，尽管他这次到访英国，还是英国首相苏纳克发的邀请。<br><br>　　邀请的客人到了，但主人却不见了，愣是将希腊总理晾在了伦敦。<br><br>　　为什么？<br><br>　　就因为希腊总理米佐塔基斯说了一句话：英国应该归还在大英博物馆里的希腊雕塑，他和苏纳克见面时，肯定会谈这个问题。<br><br>　　这些雕塑，来自希腊雅典的帕特农神庙，是希腊国宝中的国宝，但却在19世纪被英国殖民者弄到了伦敦，希腊总理很不服气，这都是被掠夺过去的，应该归还希腊。<br><br>　　但英国人不高兴了。<br><br>　　按照英国的解释，当初邀请希腊总理来伦敦，说好不讲这个问题的，既然你要讲，对不起，我们不见了。<br><br>　　就在原定会谈前几个小时，苏纳克突然取消了米佐塔基斯的会晤，玩起了躲猫猫。<br><br>　　这更是对米佐塔基斯和希腊的侮辱。<br><br>　　别忘了，米佐塔基斯好歹是一国总理，是英国的客人，而且，按照希腊的说法，根本就没有不谈文物问题的承诺。<br><br>　　退一万步讲，即使原先有默契，但临时改换议题，也是国际外交的常事。英国不也经常这么干吗？<br><br>　　但英国和美国做得，其他国家做不得。<br><br>　　最后，就感慨一点吧。<br><br>　　这个世界，确实是很不平等的。<br><br>　　即便阿根廷，还是拉美的大国；即便希腊，还算西方的盟国，但阿根廷总统、希腊总理，兴冲冲去了美国和英国，哪知道，最后都被一盆冷水浇了个透心凉。<br><br>　　什么外交礼仪？<br><br>　　起码的礼仪都没有，只有外交屈辱。<br><br>　　他们将美英当作亲密朋友，但朋友却将他们拒之门外，哪怕他们都已经到了家门口。<br><br>　　这就是国际政治，我本将心向明月，奈何明月照沟渠。阿根廷和希腊，不知现在有没有清醒一点。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 23:29:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：一力降十会]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278132-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392832">　　伊朗塔斯尼姆通讯社讲了，26日美国“艾森豪威尔”号航母打击群驶入波斯湾时，伊朗使用无人机飞过美航母打击群上方并警告美军让其直升机降落，美军随后听从了警告。<br><br>　　话是伊朗伊斯兰革命卫队海军司令说的。<br><br>　　时间已经过去了两天，如果波斯人讲了假话，美国人有大把时间出来辟谣，一来可以打击伊朗的嚣张气焰，二来可以给以色列壮胆，三来远在天边池浅王八多的某些地区甚至都能感受到美军的强大，欢欣鼓舞起来。<br><br>　　但是美国人就很有战略定力。航母战斗群来了波斯湾，伊朗说让直升机降落，美国的直升机就降落在航母上。<br><br>　　什么叫战略定力？<br><br>　　那就是以色列大打出手，胡塞武装向美舰队愤然发射导弹，毕竟，美国人是以色列的总后台。擒贼先擒王。<br><br>　　美国人立马派航母来到波斯湾，威慑伊朗，毕竟，伊朗是胡塞武装的总后台，你可以擒王，那我也可以。<br><br>　　现在箭在弦上了，现在引而不发了，现在全伊朗就等着你开打了，现在就算以色列满朝文武喊打喊杀怒发冲冠，媒体的风都吹到谁不打就是不爱国了。<br><br>　　伊朗真向美国的航母派出了无人机。美国航母上的直升机让他降落，他就降落了。<br><br>　　这就叫战略定力。下一步自然是媒体墙头草，看着飞盘往哪里飞，美国人降落了，那自然谁让美国打伊朗，谁就马上要被称为不爱美国了。<br><br>　　毕竟要打阿富汗，美国人打完，国家还在。因为打阿富汗的时候，美国没有援助乌克兰和以色列。<br><br>　　伊朗并不是强大到能和美国五五开，而是美国自己在局部弱到了和伊朗五五开，于是问题就变简单了。<br><br>　　在波斯湾这50公里的宽度内，海军有多大把握和陆军打？<br><br>　　海军自然是没有把握，拜登凭借一己之力，把超级大国拖入两场战争，这就叫霸权主义者的前辈设置的冗余还是太少，想象力还是不够丰富，当时想的是美国人能在全球打两场半战争，现在两场打完了，伊朗讲话说你还能打半场，那我要打一场。<br><br>　　于是，美国人要是硬接，国家就会崩落，霸权就会解体。现在的波斯人抓住了机会，就怕美国人不下场，那自然，美军不会轻举妄动，毕竟做敌人愿意做的，不是内奸就是卧底，要么就是蠢到极端的自己人。<br><br>　　就像是花几万块就能达成敌人几百万都达不成的目的一样，这也是自己人。很明显美军这里没有这样的自己人。于是最后息事宁人，战略定力，人在矮檐下。<br><br>　　有些事情的战略窗口期，是可以天降的。美军再强，美国的霸权再强，都不能同时覆盖三场战争。<br><br>　　那么，谁才是最大的自己人呢？答案就在白宫，那人就是拜登。<br><br>　　现在，美国的海军过波斯湾都要息事宁人了，如果要经过一些海峡，谁还能有办法？<br><br>　　美国的战略定力，不是永远都有的。就好比最大的变数，依旧存在于白宫。<br><br>　　如果有一个人戴着红领巾归来，事情就不好办了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 23:20:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[耕战：我，就旗帜鲜明地支持同盟军，怎么了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278131-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392831">　　那天写了一下对缅甸最近的看法之后，有好几个人跑过来给我念经，扯什么和平共处五项原则。<br><br>　　呵呵，这就很搞笑了，要是看过我之前的文章就应该知道，不管是我们的衣服还是徽章，上面印的，从来也都不是和平共处五项原则啊。<br><br>　　印的是什么？难道不识汉字？<br><br>　　日月所照，江河所至。<br><br>　　那几个文盲哪怕在输入法上打出这几个字，输入法都能自动联想到后面的4个字是什么。<br><br>　　所以，跑来我这念经，只能自取其辱。<br><br>　　还有一些人很傻，很天真，很幼稚地跑过来跟我讲，谁谁谁对于这次缅北的冲突是怎么怎么说的，谁谁谁又是怎么怎么写的，果敢同盟军怎么样怎么样，以前也做过什么什么。<br><br>　　我这就很不解了，我为什么要看谁谁怎么说，我为什么要听谁说什么，他们算个屁。<br><br>　　你一个成年人，自己脑袋里面塞的是草吗？你自己没有判断的能力吗？<br><br>　　在遇到任何一件事情，不管是缅北还是其他什么别的地方，我们要对这些事情做出一个判断，我觉得有两条最基本依据：<br><br>　　第一，它符不符合我们国家当下的国家利益；<br><br>　　第二，它符不符合中华民族的长远利益。<br><br>　　站在中国的角度，对缅甸的诉求是什么样的？<br><br>　　我们需要一个稳定的缅甸，需要确保从姣漂港到云南的这条中缅能源运输通道的安全，这是当下中国对于缅甸最大的诉求。<br><br>　　那么现在问题来了，在秉持大缅族主义的军政府统治下的缅甸，它能提供这种稳定和安全吗？<br><br>　　恰恰相反，现在秉持着大缅族主义的敏昂莱领导下的这支缅甸名义上最大的武装力量，它是整个缅甸局势持续动荡的最大的根源。<br><br>　　在这套大缅族主义的影响下，他们把整个缅甸的人划分成三六九等，缅甸境内各个民族的人民根本无法享有自身的正常的合法权益，某些民族的人，甚至不被看待成人。<br><br>　　缅甸为什么动荡不安？为什么长期无法成为一个正常的现代国家？就他妈是因为这帮人秉持着一套中世纪的做法，不，还没到中世纪，是奴隶社会的做法，根本就不把除了他们本族以外的其他各族人民当做人来对待。<br><br>　　现在是什么时候？<br><br>　　现在是21世纪。<br><br>　　秉持着这么一套落后、残忍、毫无人性的方法去统治和管理一个国家，这个国家能不分裂，能不动荡吗？<br><br>　　中国不是没给过这帮人机会，在09年之后甚至一度默认了军政府实控果敢地区，可是TMD这帮人拿到果敢地区之后是干什么？<br><br>　　是公然支持军阀武装，是将果敢试图打造成对抗中国的军事堡垒，疯狂构建武装据点，不断开展对中国的各种黄赌毒，乃至放任西方雇佣兵和CIA等反动组织不断渗透，长期危害我国西南边境的区域安全。<br><br>　　这些年还伙同台湾诈骗团伙，将整个缅北打造成一个巨大的电信诈骗窝点，窃取中国百姓的天量财富，长期专营各种坑害中国人的非法勾当。<br><br>　　这些电信诈骗背后的每一分每一厘，每一次在园区盛开的烟花背后，都是无数个中国大陆被骗者的倾家荡产，家破人亡。<br><br>　　而缅北电信诈骗最大的保护伞，就特么是以丹瑞，敏昂莱为首的这些个缅甸的军头。<br><br>　　这些缅甸的军头TMD就像一群未开化的土皇帝一样，野蛮，愚昧，他们在自己的一亩三分地上当惯了土皇帝，就觉得在所有地方都可以像他们之前一样为所欲为。<br><br>　　对于这群垃圾来讲，他们眼里在乎的只是能否尽可能多地通过各种非法勾当来获取到足够多的金钱和财富，而不管这里面会对处于接壤的中国造成多大的伤害，更不会顾及这个地区会不会稳定。<br><br>　　这样的局面，我觉得已经够了。<br><br>　　现在一堆很多的所谓爱国大V，所谓的各种意见领袖，又是在知乎，又是在微博上念经一样叨叨叨，说什么不要过分相信果敢同盟军，小心被利用之类的。<br><br>　　我就很不解了，你们这班人特么到底有什么地方是能被别人利用的呢？<br><br>　　果敢同盟军是吃了你的米？还是花了你的钱？你也没为这地方捐过一分钱，你也没为这地方捐过一粒米，你怎么就被他利用了呢？<br><br>　　我要是能被同盟军利用，我倒是愿意被他们利用一下呢，他们需要钱，我绝对捐能凑得到的，他们要是需要人，我特么也想送过去。<br><br>　　同盟军能够提出铲除电诈这种大旗，本来就说明他们有足够高的政治站位，不管过去是什么样，也不管将来会变成怎么样，至少他们现在愿意扛起这面旗，我觉得这本来就是值得肯定的。<br><br>　　不然难道指望老缅来给你铲除电诈吗？那些傻X难道指望敏昂莱的军队来把那20万电诈猪仔送回来？<br><br>　　自从同盟军发起军事行动之后，缅北的电信诈骗是不是大幅下降？<br><br>　　大量的电诈园区人员是不是被遣送回中国？<br><br>　　客观上，是不是就是在某种程度上帮我们极大地打击了电信诈骗？<br><br>　　这一点谁都无法否认吧。<br><br>　　而那些说风凉话的人，在这个过程里面，你们自己又为这一切做了什么？<br><br>　　张嘴闭嘴指责这指责那，有本事你倒是上啊，去铲除电诈啊？<br><br>　　我非常厌恶那些傻逼的是什么？是那些傻逼特么的对异族过于宽容，而对自己的同种同文的同族过于苛刻。<br><br>　　他们宁愿将信任给与从未维护过我们利益的老缅，却不愿意给那么一丁点给自己同种同文的同族。<br><br>　　同盟军做到这样，已经很可以了，而国内那些傻逼要的是什么？难道还要人家剖开胸膛，证明只有一碗粉？欺人太甚了吧。<br><br>　　还拿什么和平共处五项原则来我这念经。<br><br>　　傻X。<br><br>　　一个国家的所有外交政策的制定，都只能围绕着一点出发，那就是这个国家的国家利益，而不是机械的拿某一些条款和原则来捆住自己的手脚。<br><br>　　和平共处五项原则，有用吗？<br><br>　　曾经有用。<br><br>　　在上个世纪五六十年代，美苏争霸的时候，和平共处五项原则极大地拓展了我们跟亚非拉各个国家之间的关系，也奠定了很多重要的双边关系，这一点无可否认。<br><br>　　但一个国家，就像一个人一样，是会长大的。<br><br>　　你不可能硬是要一个二十岁的人，去一直套他五岁时候的衣服。<br><br>　　退一万步说，哪怕中国可以坚持和平共处五项原则一万年不动摇，中国可以永不称霸，永不染指其他国家一寸土地，但是，这也并不妨碍中华民族，可以成为一个拥有两洋夹三山的民族。<br><br>　　明白了吗？蠢货们。<br><br>　　天与不取，反受其咎；时至不行，反受其殃。<br><br>　　我有时候看着古代的版图会想，对于我们来讲，如果有机会去拿，却没有拿回本该属于我们的东西，这会是我们这一代人最大的遗憾。<br><br>　　像缅甸军政府这种非法武装，根本就没有足够的政治智慧和现代管理意识来统治一个数千万人包含了上百个民族的国家。<br><br>　　缅甸这个国家，本来就得国不正。<br><br>　　所谓的国父一开始就是日本人培养出来的一条走狗，而他们现在所拥有的一大半国土，都特么跟他们自己没有关系。<br><br>　　是老缅靠自己的力量把日本人赶走的吗？是老缅靠自己的力量把密支那，江心坡，把整个缅甸北部打下来的吗？<br><br>　　不，是当年中国的远征军，一寸土一寸血地把这些地方从日本的侵略者手里给攻下来。<br><br>　　在野人山，在密支那的丛林里，现在还散落着无数中国远征军的尸骸和白骨。<br><br>　　他缅甸人有个屁的资格配得上这些地方，有个屁的资格来统治这些地方。<br><br>　　他们现在得到的这个国家，他们版图上的这些地方，本来就不是他们应该该得到的，所以他们也就根本没有办法长久地去维持整个社会的平稳运作。<br><br>　　说白了，整个缅甸北部包括江心坡这些地方根本就不该出现在缅甸的版图里。<br><br>　　这些地方的战略意义在哪里？<br><br>　　当年得到美国人装备的中国远征军，是开着坦克一路从印度的加尔各答穿越密支那的丛林抵达云南的。<br><br>　　这意味着什么？<br><br>　　当年的坦克能从印度的加尔各答开过来，反过来意味着什么？<br><br>　　意味着日后，印度非法侵吞的7个东北邦，都将直接处于坦克的炮口威胁之下。<br><br>　　我不怪当年划界的时候做出这些决定的人，他们当年做出的决定也是在当时的大的国际环境下，对于国家利益的通盘考量之后作出的决定。<br><br>　　但是，时移，势易，整个大的国际环境跟当年已经完全不一样，如果有能力拿回而不拿回，我们将愧对我们的子孙后代。<br><br>　　我为什么支持同盟军，因为他们现在正在做的，就是我想做的。<br><br>　　中华民族一步一步走向伟大的复兴，靠的不是那些坐在电脑面前指手画脚的人，而是实打实为整个民族去多争取一分利益的人。<br><br>　　果敢地区的汉人，乃至生活在缅甸的汉人，一直以来容易吗？非常的不容易。<br><br>　　他们的悲哀之处，在于背靠着一个强大的母国，却根本得不到与母国体量相符的支援。<br><br>　　很多人从明朝扯到上个世纪60年代，试图证明这个地方如何如何的不可靠，可是在我个人看来，在一群异族的包围之中要想活下去，生存，就是首要考虑的条件。<br><br>　　在外族环伺的高压之下，哪怕当年做过什么，都是可以理解的，因为，不那样做，就活不下去，这跟电诈那批人渣，是不一样的。<br><br>　　我们无法过于地苛刻那些在夹缝之中苦苦挣扎了几十年的同文同种的人。<br><br>　　试想如果当年划界的时候，我们直接把这些地方划了回来管治，还会发生这些破事吗？根本不会。<br><br>　　所以，这一切难道能全都怪到他们头上吗？<br><br>　　对于我个人来讲，我真的觉得如果有什么是我能做得到的，我一定会去帮他们。<br><br>　　因为我知道哪怕他们现在势如破竹，节节得胜，但是，最严峻的考验其实还没有到来。<br><br>　　要知道，缅甸是一个有着数千万人口，面积接近68万平方公里的国家，而果敢地区只不过是一个区区数千平方公里25万人口的一个小地方。<br><br>　　果敢地区，不管是人口、资源，还是所能产出的金钱，均无法支撑这个地区长期与缅甸的主体民族进行抗争。<br><br>　　敏昂莱非法武装之所以现在节节败退，很大程度上是因为他虽然有着数十万的军队，但是被牵制在了不同的地方，特别是缅甸南部和首都附近被牵制了大量的兵力。<br><br>　　因为敏昂莱的非法武装发起政变直接推翻了合法的缅甸政府之后，不得不保留大量的军队用于镇压昂山素季的支持者。<br><br>　　但是，在接下来的时间里，敏昂莱很有可能再一次去找昂山素季进行媾和，有非常大的概率会以再次释放昂山素季甚至是再给予一部分政治权利给她，以换取她的支持者不在缅甸南部牵制相应的兵力。<br><br>　　而一旦敏昂莱的非法武装能够从缅甸南部再抽调出2到3个机动师的兵力，那么果敢同盟军很有可能会面临很大的压力。<br><br>　　因此我觉得他们在未来的日子里，很有可能会面临比现在更困难的处境。<br><br>　　他们会需要各种支援。<br><br>　　但是，一旦熬过最难的日子，将敏昂莱非法武装的援军击溃，那么，日后缅甸的政治版图，必将会发生天翻地覆的变化。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 23:18:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：印度很大，美国你忍一下]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278129-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392829">　　印度有个优良传统：摔飞机。<br><br>　　据不完全统计过去40年间，印度的坠机数量已经多达1000多架。<br><br>　　这个数量实在是令人瞠目结舌啊，毕竟在很多小国家，全国所有的飞机加起来都没有1000架这么多，结果您这光坠机就坠了这么多。<br><br>　　印度人民估计都习惯了，打开电视一看：<br><br>　　今天有什么新闻啊？<br><br>　　哦，哪哪又坠机了是吧？<br><br>　　好的知道了，下一条……<br><br>　　飞机经常坠毁，这就导致外界对于印度武器的质量普遍有一种担心。<br><br>　　他们觉得你这产品也太差了吗？你印度好歹也是世界第五大经济体呢，每年花那么多钱，用那么多人，就造出来这个？<br><br>　　要是真打仗了那怎么办呢？两军开战，您这先给人家摔两架飞机，这还不得给敌军笑话死啊？<br><br>　　更重要的原因是，现在大规模的战争不太可能打了，所以发展军事装备一方面是为了体现国力，另一方面还是要出口武器的。<br><br>　　你看美国的武器畅销全球，俄罗斯的武器那也是非常好用的，咱们中国的武器出口的份额越来越多，不知不觉之间已经跑到了世界第二军火出口大国的位置，用一个词儿来形容，叫做井喷式发展。<br><br>　　你说看到这里，同样是十几亿人口大国的印度，能不羡慕嫉妒恨吗？<br><br>　　凭什么我们印度的武器到了国际上，大家就直摇头，没人想要呢？<br><br>　　不仅是军事武器没人要了，记得前段时间吗，中国区的iPhone15有传言说是印度生产的，结果舆论沸沸扬扬的，吓的苹果官方赶紧出来辟谣了，这才算是平息了广大消费者的怒火。<br><br>　　在这场风波中，印度制造可以说是无辜躺枪，这件事情也让印度总理莫迪非常的恼火：这什么意思啊，不就是看不起我们印度制造吗？<br><br>　　他憋着一口气呢，就是想要向全世界证明，印度制造已经今非昔比。<br><br>　　所以，在11月25日的时候，莫迪就换上了一身飞行员装束，戴着飞行员墨镜，拿着飞行员头盔，坐进了战斗机的驾驶舱，试乘了整整30分钟。<br><br>　　莫迪1950年生的，今年已经73岁了，这么大岁数坐民航客机很多人都受不了，他还坐了战斗机，这说明老头身体素质还是可以的，而且，勇气可嘉。<br><br>　　敢坐印度的战斗机，莫迪也是真的拼了。<br><br>　　他这一次试乘的是印度HAL公司研制的第三代战斗机LCA，绰号“光辉”。<br><br>　　这架战机从1983年开始，虽然说是印度自主研发，但是包括飞机发动机在内的关键部件都是从国外引进的，但在这种情况下，还是研制了二十多年。<br><br>　　不过受限于国力和航空科技水平的限制，直到2001年1月4日首架验证机才升空。<br><br>　　后面的数据没查到，但截止到2001年的时候，印度已经耗费了6.75亿美元。<br><br>　　这可是20年前的6个多亿啊，还是美元。<br><br>　　印度下了这么大的功夫，还一直宣称光辉战机是我们印度国产战斗机发展的里程碑式产物，很牛的。<br><br>　　但吹牛是没有用的，从2016年开始，印度空军才勉强接受了光辉战机。<br><br>　　7年过去了，印度空军目前仅仅只有两个“光辉”中队。<br><br>　　为什么会这样呢？<br><br>　　印度官方一直在拼命的主推，一直在拼命的宣传，吹嘘。<br><br>　　可军方很现实啊：难道你还嫌我们每年坠机坠的不够多吗？这飞机好不好，是你们造的人知道，还是我们用的人知道啊？<br><br>　　大家想想看，连印度空军自己都不愿意买，都不愿意去大面积的采购，那后期还怎么出口，还怎么去摊平研发费用呢？<br><br>　　卖给军方，只不过是左手倒右手，钱还是从国防预算里面出。<br><br>　　只有武器出口了，才能创收啊。<br><br>　　所以，莫迪这一次就豁出去了，他执意要试乘的目的，就是要为国产战机撑腰打气，明摆着就是要把光辉给捧上天。<br><br>　　连总理都这么勇了，印度军方自然得表示表示啊。<br><br>　　所以，在这次试飞行动之后，印度国防采办委员会就批准了要采购97架“光辉”战机，算是给了莫迪一个天大的面子。<br><br>　　试驾完战机之后，莫迪还转发了自己开飞机的视频，配文说：这是一次难忘的飞行！光辉战斗机是印度骄傲，是14亿印度人实力和技能的展现。<br><br>　　当然了，莫迪拼了老命试驾战机，不仅仅是为了给印度制造打call，更是想塑造出一种自己是硬汉的形象，以此来对冲目前的危机。<br><br>　　这不，印度那些报纸上都开始吹嘘起来了，将莫迪的这次驾机飞行，与俄罗斯总统普京在车臣战争期间驾驶战机飞抵前线相提并论，吹嘘莫迪的硬汉气概。<br><br>　　可实际上，莫迪这次只是试乘，而且坐的还是一架双座教练机，他本人一直坐在后驾驶舱内，真正开飞机的还是印军飞行员。<br><br>　　而普京当年，可是亲自驾驶战机，冒着风险飞抵车臣前线，下面就是战区，这两者之间可是完全不一样的。<br><br>　　但是印度媒体却还是要这么宣传，还是要突出莫迪的硬汉形象，主要是为了对冲最近闹得沸沸扬扬的，印度特工刺杀锡克教人士的事情。<br><br>　　不仅是加拿大，现在就连美国也被牵扯其中。<br><br>　　据美国《时代周刊》11月23日的报道，美国政府发布声明，美国政府在本土挫败了一起针对美国本土一名锡克教人士的暗杀阴谋，并且美国还指控印度高级官员涉嫌参与其中。<br><br>　　美国政府已经向印度方面做出交涉和警告。<br><br>　　白宫国家安全委员会发言人艾德丽安·沃森当天在一份声明中表示，我们正在极其严肃地处理这个问题，美方已向印度政府，包括最高层提出了这个问题。<br><br>　　但只是嘴巴上说说而已，因为美国政府现在也是左右为难。<br><br>　　一边是加拿大一直向自己投诉，毕竟前段时间印度在加拿大境内暗杀了锡克教领袖。<br><br>　　而另一边呢，则是近年来极力想要拉拢对抗中国的十几亿人口的印度。<br><br>　　美国是打算冷处理的，可没想到，印度特工现在居然派人到美国本土上来撒野了。<br><br>　　美国人知道，要是再不管的话，这事发展下去可就失控了。<br><br>　　可要是管的话，是不是会损害和印度之间的关系呢？<br><br>　　所以，美国就想着要敲打敲打印度，除了外交警告外，美国联邦检察官还向纽约地区法院提交了一份密封起诉书，指控好几个人。<br><br>　　但是名单却处于保密状态，没有公布出来，这里面可能就涉及到印度的某些高级官员。<br><br>　　印度的高级官员如何操控在美国本土暗杀呢？<br><br>　　所以大概率啊，这些高级官员是借用某个外交官的身份，比如是印度大使馆的武官，参赞啊之类的，混在其中。<br><br>　　这相当于就是在给印度警告呢：我可掌握了你们的名单啊，现在是给你们面子呢，可你们要是再不老实的话，我可就直接公布出来了，要么驱逐，要么就动手抓人了。<br><br>　　所以对于美国方面的警告，上台以来就提醒民族主义的莫迪，自然不能装聋作哑，他为了自己的支持率和名望，于是就亲自试乘战机，做了一把硬汉。<br><br>　　并且，借着此事告诉美国啊：不好意思了，山姆大叔，你不是要拉拢我对付中国吗？<br><br>　　那你就忍着吧，印度很大，美国你还是忍一下吧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 23:15:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：精彩！荷兰政治地震，欧洲“极右”杠上“白左”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278128-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392828">　　欧洲政坛最持久的“草台班子”--荷兰首相吕特领导的联合政府终于可以滚蛋了。<br><br>　　据路透社、新华社等媒体报道，11月23日，由海尔特·维尔德斯领导的荷兰自由党 （PVV）出人意料地赢得了众议院150个席位中的37个席位，成为第一大党。<br><br>　　被认为是极右翼势力的自由党远远领先于工党/左翼绿党联盟的25席和现任首相吕特所领导的保守派自由民主人民党（VVD）的24席。<br><br>　　荷兰政局即将变天，执政13年，分分合合的吕特政府很可能将被极右翼取代。<br><br>　　然而，作为议会制国家，海尔特·维尔德斯想要成为荷兰首相也并非易事。<br><br>　　自由党虽说胜选，但只有37个席位，离执政门槛76席还很远，必须找到其它小党凑够议席，才能组阁。<br><br>　　此次荷兰议会选举最大特点是：<br><br>　　一、政治碎片化<br><br>　　仅仅赢得37个席位的自由党就能成为最大党，小党林立，政出多头的局面已很难改变；<br><br>　　二、左右对立化<br><br>　　第二大党为25席的“工党/左翼绿党联盟”，这帮人跟维尔德斯的立场恰好相反，他们就是欧洲“白左”的典型代表。<br><br>　　极右杠上“白左”，这出戏不精彩都难。<br><br>　　这种结果，之前大多数人都没有料到。媒体民调显示领先的一直是“自由民主人民党”、“工党/左翼绿党联盟”、“新社会契约党”，自由党 （PVV）只能在第三四名徘徊。<br><br>　　现实却颠覆了人们的习惯认知，因为荷兰一向被认为是欧洲最开放、最多元、最自由的国家。<br><br>　　阿姆斯特丹历史悠久的红灯区，吸引着多少慕名而来的外国游客，无烟工业又促进了荷兰经济的繁荣。<br><br>　　当美国人、加拿大人还在为大麻合法争论不休的时候，荷兰早就将其去罪化，其它毒品也皆改为轻罪。<br><br>　　性别多元化、宗教多元化、文化多元化更是荷兰人引以为傲的特点。<br><br>　　很多令我们觉得乱七八糟的事情，在荷兰却是司空见惯。<br><br>　　同时荷兰也是欧洲“白左”、“圣母”比例最高的旗手国家。<br><br>　　因此荷兰政局变天，极右翼胜选，让欧洲“白左”严重受惊了。<br><br>　　24日，英国BBC标题是《维尔德斯的胜利惊吓欧洲》<br><br>　　法国《费加罗报》是《一场名为威尔德斯的民粹主义地震》<br><br>　　“地震”主角维尔德斯，现年60岁，他老爸是荷兰人，老妈有印尼血统。<br><br>　　他是一名有着30年从政经历的老手，担任众议员已有25年，曾在自由民主人民党混过15年，后被开除出党，改换门庭。<br><br>　　他被开除的原因就是因为他的“三反”主张：反移民、反伊斯兰、反欧盟。<br><br>　　再加上他后来增加的主张，那就是“五反”：反移民、反伊斯兰、反欧盟、反欧元、反LGBT。<br><br>　　这在欧洲，绝对不符合“政治正确”，也完全背离了布鲁塞尔（欧盟）树立的价值观。<br><br>　　所以自由党一直处于边缘化状态，或许有机会争第三、争第二，但要想成为第一大党获得组阁权力，几乎不可能。<br><br>　　但这次它们为什么会逆势胜出？<br><br>　　现在有许多网媒喜欢突出他的“反伊斯兰”言论，说的好像他是靠这一招翻盘似的。<br><br>　　其实，真正把他推上去就是“白左”自己。<br><br>　　他的“三反”主张由来已久，在欧洲极右翼政治势力当中并不奇特。<br><br>　　当维尔德斯还在到处哔哔时，荷兰绿党却放出了大招“帮他助选。<br><br>　　11月18日，绿党-工党选举联盟领袖蒂姆曼斯在媒体NOS节目 Nieuwsuur中说了一番让“白左”极为舒坦的话。<br><br>　　众所周知，警察都应保持宗教中立，警察在处理纠纷时，无论对方是基督徒、穆斯林、犹太人，警察唯一的执法标准就是法律，不是吗？<br><br>　　蒂姆曼斯却说，穆斯林女性加入警察队伍，可以在执法时佩戴头巾，因为荷兰是一个非常多元化的国家，“如果你还在说：戴头巾的警察不被允许，那么，你就没有认识这个多元化的过程。”<br><br>　　绿党的支持者觉得这是一种社会进步，满足了它们的“圣母心”。<br><br>　　但女警察佩戴头巾，对很多摇摆不定的荷兰人来说，荷兰这是要出现“宗教警察”了吗？<br><br>　　在投票时，如果说“绿党-工党选举联盟”因此多赢得了五张选票，那么，它们也多送给了自由党十张选票。<br><br>　　毕竟，大多数荷兰人还跟不上绿党如此进步的节奏。<br><br>　　荷兰的“动物保护党”也在电视上发表了“白左进步言论”。<br><br>　　“动物保护党”主席欧维汉德现年47岁，她因成绩太烂，大学都无法毕业。但她却是“动保”激进分子，并加入了“动保党”，2006年起当选议员，2019年成为该党领袖。<br><br>　　有些人会问，搞动物保护的怎么会搞成政党？实际上，西方所谓动物保护NGO组织，真实目的都是搞钱搞政治。<br><br>　　欧维汉德自称从16岁起就拒绝吃肉，是一名纯粹的素食主义者，反对一切对动物的杀戮。<br><br>　　她现在主张将动物权利与人的权利平等对待，如果“动保党”执政，她将把动物权利纳入宪法，与人权平等。<br><br>　　荷兰人又害怕了，要是这样的话，打猎岂不等于故意杀人？<br><br>　　于是，她也为自由党增加了一些选票。<br><br>　　而原来的第一大党“自由民主人民党”女主席迪兰·耶希尔格兹更是吓跑了更多民众。<br><br>　　她主张：继续支持乌克兰、欢迎难民（2022年，涌入荷兰的各种难民已达到22.3万人）、扩大宗教多元化、移民政策要调整，但大方向不变……<br><br>　　看她的名字就不像是荷兰人传统姓名，其实，耶希尔格兹是7岁时跟着父母移居到荷兰的土耳其库尔德难民。<br><br>　　“自由民主人民党”当时为了推行“白左”政策，将她吸收为党员，并培养了党的领袖。<br><br>　　如果按照选前民调，耶希尔格兹将是荷兰下一任首相的最热门人选。<br><br>　　英国已经出了个印度裔首相，荷兰难道要出库尔德裔首相？<br><br>　　荷兰人怕不怕？于是，耶希尔格兹的主张，成为了助推维尔德斯胜选的最大动力。<br><br>　　维尔德斯自己也没有想到会赢，他的团队是在投票日三天前才匆匆忙忙租用了一个房间作为竞选总部，却见证了荷兰政坛历史性的一刻。<br><br>　　在公开的选举资金方面，自由党也是远远弱于传统大党。<br><br>　　VVD（自由民主人民党）高居榜首，获得捐款150万欧元以上。<br><br>　　而PVV（自由党）排在倒数第二，不到10万欧元。<br><br>　　可见，无论是媒体曝光度，媒体支持度，还是竞选资金方面，PVV都处于明显劣势。<br><br>　　PVV和维尔德斯并不是像一些人所说是因为“反穆”而获胜，实际上，他们是躺赢的。<br><br>　　因为“白左”在用自己的资源，自己的曝光度，自己的话语权，活生生吓跑了荷兰人，帮助PVV收割选票。<br><br>　　这是不是一场黑色幽默？<br><br>　　维尔德斯“保送”成为第一名之后，虽然欣喜若狂，但如何组阁却成了最大问题？<br><br>　　他现在越来越激进，还提出了一些根本无法落实的主张，比如大量减少外国留学生、终止难民庇护政策、退出联合国《气候条约》、退出欧元区、退出欧盟、废除议会第一院、拒绝一切穆斯林移民……<br><br>　　这些主张在政治上其实是以进为退，他想以撤回激进主张为条件与其它小党谈判，实现执政目的。<br><br>　　欧洲这样的政客很多，比如意大利极右翼梅洛妮成为总理后，她有推行之前喊的激进政策吗？没有。<br><br>　　她照样在配合美国，哪有所谓“独立”的样子？<br><br>　　荷兰政局变天，暂时也改变不了荷兰听命于美国的本质。说白了，维尔德斯竞选“黑金”就是由犹太人提供的，他年轻时经常跑以色列，现在是以色列的坚定支持者。<br><br>　　但对于欧洲来说，“白左”旗手荷兰转向，说明“白左”离末日不远了。<br><br>　　2018年，在欧洲捂脸痛哭，要求制裁匈牙利的绿党议员朱迪丝。萨尔根提尼就是荷兰绿党骨干，她要求欧盟全面接纳穆斯林移民和非洲黑人移民。<br><br>　　她也是欧洲LGBT权利坚定维护者，而匈牙利欧尔班政府禁止在学校里宣传LGBT。<br><br>　　44岁，动不动就在议会表演哭戏，“白左”这样道德绑架欧洲人，真的不会引起人们反感？<br><br>　　难民爆发式地来到荷兰以及欧洲，主要来自四个国家：伊拉克、阿富汗、利比亚、叙利亚。<br><br>　　根本原因是什么？全是美国制造的战争恶果外溢。<br><br>　　结果美国不收难民，反而是欧洲承担了所有。<br><br>　　除此之外，欧洲那些难民NGO则是配合美国的内鬼。<br><br>　　“白左”也好，“圣母”也罢，它们真的就这么天真？都不是傻子。<br><br>　　接收难民早就成了一门生意，背后金主就是索罗斯等人。<br><br>　　维尔德斯能在荷兰获胜，这是一个信号。<br><br>　　而冯德莱恩这些美国代理人，却在无原则地玩弄道德，强推她的“价值观”，根本不顾欧洲社会的现实问题。<br><br>　　这只能使道德变得廉价，那叫伪善。<br><br>　　如果欧洲难民问题不从根源上解决，最终只能让欧洲走向极端对极端的政治道路。<br><br>　　再这样下去，欧洲只有两种未来：<br><br>　　极右翼全面兴起，实行法西斯路线，排外仇外。<br><br>　　“白左”当道，欧洲变成欧罗巴斯坦。<br><br>　　想要避免这两种结局，必须建立一个国际新秩序。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 23:12:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：最近，突然变脸，全世界都惊了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278123-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392823">　　这两天，又有人在后台留言，让我再写一下阿根廷。<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　近段时间，我看阿根廷的新闻，不知怎么回事，脑子里老是回荡着《变脸》这首歌：变变变变变变变看看看，急如风快如电，快如电。<br><br>　　还总会想到这几句歌词：脑壳一转，面孔说变就变；眼睛一眨，不过瞬息之间……<br><br>　　这变得，实在是太快了！<br><br>　　简直翻脸如翻书！<br><br>　　看这些事就明白了。<br><br>　　第一个是对我们和巴西的关系。<br><br>　　在选举时，米莱和他那帮人的调子差不多是这样：中国和巴西都是共产主义国家，我们不准备和这两家打交道！<br><br>　　这么说，显然是米莱的竞选团队，连情况都没搞清楚：巴西的卢拉是左翼没错，但人家是劳工党，打出的旗号是“劳工社会主义”……<br><br>　　然后呢？<br><br>　　选上之后，风云突变，立刻换了一张脸。<br><br>　　对我们，很快就成了“向中国人民致以最诚挚的祝福”。<br><br>　　对巴西呢？<br><br>　　当地时间11月26日，我们这里算昨天吧！<br><br>　　他的外事顾问、候任外交部长戴安娜·蒙迪诺专门跑到巴西首都巴西利亚，与巴西外长毛罗·维埃拉会面，还当面递交了邀请函，说希望巴西总统卢拉能参加米莱在12月10日的就职典礼。<br><br>　　然后有记者就问蒙迪诺了：你们竞选时说的话，还算不算数？<br><br>　　蒙迪诺脸色一变，问：你问的，是什么话？<br><br>　　然后她一脸委屈：我们刚经历了一场肮脏竞选，其中的某方说我们将会同巴西及中国断绝关系，这根本没有最起码的逻辑！<br><br>　　她甚至还发誓般地，直接说：巴西和阿根廷“是兄弟国家，未来将继续如此”，“我们无法离开彼此，没有任何可能性改变这种关系”。<br><br>　　啥意思？<br><br>　　简单来说，就是直接来了个“否认三连”：我不是，我没有，别瞎说！<br><br>　　如果这场变脸还不够，还有另一场：米莱的新政府还没上台，他拟任的央行行长已经跑路了！<br><br>　　这是怎么一回事呢？<br><br>　　之前我介绍过：米莱在竞选时，有个口号是炸毁中央银行，全面实施美元化。<br><br>　　这个主意谁提出的呢？<br><br>　　埃米利奥·奥坎波。<br><br>　　平时介绍此人，差不多是这两个头衔：经济史教授、前华尔街投资银行家。<br><br>　　废除中央银行，在阿根廷全面推行美元这事，就是他出的主意。<br><br>　　而且前两天，米莱还公开说，准备由埃米利奥·奥坎波来负责搞废除央行和美元化的计划，同时他还将负责协调阿根廷政府和国际货币基金组织的谈判。<br><br>　　这些全是和钱沾边的活！<br><br>　　而且不是小钱，也不是大钱，而是超级巨钱！<br><br>　　因为在竞选时，米莱说要把阿根廷几乎所有的共有事业，像医院、学校、国有企业、土地、自然资源什么的，统统都卖掉！<br><br>　　啥概念？<br><br>　　只要想想当年解体后的苏联，就一切都明白了：只要和这事沾到一点点边的人，都富得流油，因为国家的资产就这么被刮走了嘛！<br><br>　　到这里，有人可能会觉得奇怪了：埃米利奥·奥坎波这人怎么这么怪，都答应给你这么肥的差事，他总统都没就职，你应该跟着他一起，来个“一人得道，鸡犬升天”啊，干嘛急着跑路呢？<br><br>　　原因很简单：米莱又变脸了。<br><br>　　话说埃米利奥·奥坎波这位老兄，对阿根廷经济实行美元化，还是挺有信心，前两天还发表了一篇雄文，介绍新政府将怎么实现美元化的路线图。<br><br>　　他这种心理状态，怎么形容呢？<br><br>　　踌躇满志！<br><br>　　就等着放开手脚，大赚一……不，是大干一场！<br><br>　　结果没想到，就在这时，米莱找到他，语重心长地跟他说：根据他这段时间对阿根廷社会和经济的研究，觉得立刻实施美元化，可能不怎么现实。<br><br>　　那这事该怎么办呢？<br><br>　　米莱说：推迟！<br><br>　　埃米利奥·奥坎波顿时傻了：这事如果推迟的话，那我干什么呢？<br><br>　　米莱说：还是之前说好的那个职位，当阿根廷央行行长啊！<br><br>　　埃米利奥·奥坎波顿时傻掉了，估计在那一瞬间，他一定非常想提醒米莱：喂喂喂，还记得我们在竞选时的主张吗？我们当时可是说要炸掉央行的呀！<br><br>　　结果米莱说：炸掉央行，那是必须实施的！<br><br>　　埃米利奥·奥坎波就更懵了：美元化你不知道什么时候搞，钱暂时赚不到，只答应我一个央行行长职位，而这央行你却随时可能要“炸掉”的！<br><br>　　这种职位，岂不是谁接谁傻瓜？<br><br>　　然后就出现了极其诡异的一档子事：总统还没就任，拟定的央行行长却跑路了！<br><br>　　看到这里，有人可能会有各种阴谋论，比如说过河拆桥，卸磨杀驴啦什么的。<br><br>　　但这事，大家千万别猜。<br><br>　　原因其实很简单：埃米利奥·奥坎波太天真了，美元化这事没啥现实可操作性！<br><br>　　现在阿根廷通货膨胀严重，算是掉火坑里。<br><br>　　如果搞了，那阿根廷就落入华尔街那群大鳄手中，成跳进火山口了！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　其实只要认真看一下阿根廷的经济现状，就会明白不管是美元化，还是上面说的和我们、巴西脱离关系，完全搞不得！<br><br>　　问题一大堆！<br><br>　　比如说，光这事，就能让所有阿根廷人头痛：你的农产品，如果不卖中国，你准备卖给谁？<br><br>　　要知道，阿根廷大豆、肉类和大麦出口市场的92%、57%、59%，可都是卖给中国的！<br><br>　　卖美国？<br><br>　　别逗了！<br><br>　　美国人也非常想把它的大豆、肉类什么的，卖给我们！<br><br>　　两家是竞争对手！<br><br>　　它巴不得你不卖！<br><br>　　卖欧洲？<br><br>　　更别逗了！<br><br>　　欧洲也是农产品出口大户！<br><br>　　法国人为了抢占市场，早就找到我们，说要打造从“法国农场到中国餐桌”全链条呢！<br><br>　　你不卖的话，欧洲真巴不得呢！<br><br>　　卖给印度人？<br><br>　　更别扯了！<br><br>　　听说过印度人把牛当圣物吗？<br><br>　　所以这事怎么说呢？<br><br>　　整个地球，有且只有中国一个国家，才能消化得掉阿根廷那么大的农业产量！<br><br>　　而且想卖我们的国家，多着呢！<br><br>　　狼多肉少！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　如果真像米莱说得那样，对中阿贸易关系，搞一场风吹草动的话，对我们有影响吗？<br><br>　　没啥影响！<br><br>　　但对阿根廷来说，影响就大了：毕竟现在阿根廷能靠着赚钱，拿到外汇的行业，基本也就靠农业了。<br><br>　　像中国这种量大还不断在增长的市场，因为全球只此一家，别无分号，实在太值得阿根廷人珍惜了！<br><br>　　甚至可以这么说：这市场不是能不能丢的问题，而是必须保住，甚至要不断扩大份额的问题！<br><br>　　否则的话，米莱今后的日子，会非常难过！<br><br>　　上面说的是大事，但就算有些小事，也不是米莱所能承受的！<br><br>　　一个国家，总要有公务员的吧？<br><br>　　公务员总要发工资的吧？<br><br>　　如果按埃米利奥·奥坎波的构想，改成美元的话，今后发放公务员工资的美元，从哪里来？<br><br>　　这美元化，可是你自己要搞的，美国人可是没给你任何承诺的哦！<br><br>　　你手头哪里来的美元？<br><br>　　说到这里，很多人肯定会想到我们的一句古话：不当家不知道柴米油盐贵！既然上面这两个算重要的主张，一个都不敢做，那接下来另一个主张，就更不敢做了。<br><br>　　什么主张呢？<br><br>　　这事得从8月初说起，当时米莱曾放话：阿根廷将拒绝加入金砖国家。<br><br>　　但这两天，米莱又改口了：阿根廷TN新闻电视台11月25日报道说，阿根廷将会作为“不太活跃的成员”，加入金砖国家。<br><br>　　新闻还说：米莱和他的团队正筹划建立一个国际工作小组，由候任外长戴安娜·蒙迪诺领导，评估阿根廷加入金砖国家的相关事宜。<br><br>　　对外面，米莱团队还表示：目前对于阿根廷来说，金砖国家提供“机会而不是风险”。<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　米莱和他那帮人，可能连阿根廷为什么在今年8月，能参加金砖国家，估计都不知道。<br><br>　　今年8月扩容的国家中，有些是真的金砖，有些则不见得。<br><br>　　比如说沙特、阿联酋、伊朗，甚至还有埃及，虽说它的经济状况不怎么样，但总还算是凭实力参加的；阿根廷和埃塞俄比亚，说句实话，当初进金砖，不少人还是挺犹豫的。<br><br>　　它们只是在政治意义上，挺重要的：<br><br>　　一个是南美第二大国；<br><br>　　一个是传统的非洲领袖国家。<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　米莱在放话说金砖的事时，他可能没搞清楚是金砖需要阿根廷，还是阿根廷需要金砖：加入金砖，可以获得更便利的资金资助！<br><br>　　你阿根廷最缺的，不就是钱吗？<br><br>　　顺便说一下，近段时间，和这事有关，还另一件事：见阿根廷之前有那种放话，近段巴基斯坦外交部说，它已经正式提出申请，要求加入金砖国家。<br><br>　　这就成鲜明对比了。<br><br>　　到这里，我们就得透过现象看本质，不妨思考一下：在选举时，米莱说了那么多的话，为啥在赢得选举后没几天，他原来说的那些话，怎么很多都吞下去，甚至直接变脸了呢？<br><br>　　这背后的原因，非常简单。<br><br>　　就因为我们是中国。<br><br>　　有些人可能对中国是个什么国家，不怎么了解。<br><br>　　这些年，尤其最近这几年，它越来越表现出两大特点：<br><br>　　一是有庞大市场；<br><br>　　二是慢慢地，已经显示出在经济秩序方面的某些主导权了。<br><br>　　为啥米莱选后，迅速改口？<br><br>　　因为他发现：中国这个庞大市场，阿根廷根本丢不起！<br><br>　　同时他还发现：如果照着之前的老规矩，阿根廷欠了国际货币基金组织440亿美元的债务，本来应该砸锅卖铁，甚至不惜卖肾，也得还钱，但如果成为金砖成员，待遇要好非常多！<br><br>　　能做人，为啥要去做鬼？<br><br>　　这种变脸的戏，其实前几年，在南美也演过了一次。<br><br>　　卢拉之前的那位巴西总统，也是右翼的，叫博索纳罗，号称“南美特朗普”。他当选之前，也是各种狠话一堆，等他当上了，就开始慢慢变调子，最后还是和我们各种合作，还签了一大堆合作协议！<br><br>　　巴西可是南美第一大国，850万平方公里国土，人口超过2亿，GDP也有1.6万亿美元；阿根廷人口不到5000万，GDP只有6000多亿美元，和当年的巴西，实力差不少。<br><br>　　巴西都办不到的事，阿根廷能办得到？<br><br>　　结果就是：原本以为米莱上台后，搞了一段时间，发现不对劲，会回头，结果结果比预想的还要好，他还没上台，就已经开始转向了！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　识时务者为俊杰！<br><br>　　本来一般的事，说到这里，就该结束了，但我之前说过：现在新的世界已经到来了，但这个新世界的规则，有点像我们玩游戏一样，必须从暗黑地图中，一步步探索，才能明白。<br><br>　　这件事，某种程度上，也算探索。<br><br>　　甚至能摸出规律。<br><br>　　什么规律呢？<br><br>　　还是先来看阿根廷这个国家。<br><br>　　我之前说过：如果单论自然资源，它绝对是这个世界最好的，甚至没有之一。<br><br>　　它打过仗，但除和巴拉圭那场算有点大的，其余的战火就基本没经历过。<br><br>　　它国土面积广阔：有我们的将近三分之一！<br><br>　　它土地肥沃，比如说它的潘帕斯草原，不但面积广阔，还是跟乌克兰，我国东北一样的肥沃黑土地，盛产牛肉和各种农作物。<br><br>　　它有安第斯山脉，所以各种矿藏非常丰富。<br><br>　　它还靠着大西洋，石油、天然气量也很大。<br><br>　　人口呢？<br><br>　　还不到5000万。<br><br>　　典型的地大物博，人均资源占有量狂多的那种。<br><br>　　这么个国家，说它是天府之国，都太客气了，简直就是哪怕它的老百姓全体躺平不干，老天爷都忙着往他们嘴上塞牛肉、羊肉、面包的那种。<br><br>　　但现在是什么一副模样呢？<br><br>　　一屁股外债，多次国家破产，还曾多次赖过账！<br><br>　　通货膨胀率连年飙，前段时间甚至高达143%！<br><br>　　弄得它的老百姓拿到工资后，就匆匆忙忙，赶紧找个地方去换美元，就生怕在路上狂奔的那一小段时间，辛苦钱又贬值了好几个百分点！<br><br>　　原因很简单：上天对他们实在太好了，所以导致阿根廷这国家很多工业门类缺失，商品不管是高中低端商品，全靠进口，而且其中很大一部分就靠中国货。<br><br>　　阿根廷的牛肉是便宜，十几块钱一斤很常见，但生活不可能光有吃就行吧？<br><br>　　你总得穿衣服吧？<br><br>　　总得用电吧？<br><br>　　总得出行吧？<br><br>　　总得和人联络、通讯吧！<br><br>　　总得有各种生活用品吧！<br><br>　　我们国内几块钱的东西，万里迢迢，运到阿根廷，运费、仓储费、店面租金、工人费用，杂七杂八地一加，起码翻几倍！<br><br>　　而且有时还不一定能买到！<br><br>　　这就是国家和国家之间的差别：中国是工业国家，而且是全世界最大的工业国家；而阿根廷、巴西，甚至澳大利亚、沙特等一众国家，则是资源国家。<br><br>　　在人类历史上，工业国家历来是对资源国家的走向，能起到主导作用的。<br><br>　　所以现在的形势非常明显，对资源国家来说，摆在它们面前的，其实就两条路：<br><br>　　一条是被美国收割，资源甚至关系国计民生的核心资产，统统被华尔街控制；<br><br>　　一条是跟金砖合作，和我们这个全世界最大的工业国合作。<br><br>　　前一条至少是火坑，如果像米莱竞选时说的那么搞，那就成跳火山口。<br><br>　　从米莱近段时间，不断改口这件事来看：胜选之后，他应该走到火坑和火山口之间的边缘，从上面眺望了一下火山口后，就吓得缩了回来。<br><br>　　近段时间阿根廷一系列的事，关心的人，如果粗粗一看，会觉得是场闹剧，但如果再细细来看，就会发现它其实是正剧：光论自然条件，已经是全球最好的阿根廷，都不可能为所欲为，都离不开全世界最大的工业国，更何况其他和阿根廷一样，同属资源型的国家呢？<br><br>　　它们就更离不开了。<br><br>　　这整件事怎么形容呢？<br><br>　　最厉害大佬，是连手都不用出的，他只要静静往那里一站，就会风云变色。<br><br>　　将来我们会越来越多地看到这种事。<br><br>　　或许没血腥轰炸、战场厮杀那样，会产生强烈的刺激。<br><br>　　但能做到花开依旧，人已暗换，导致很多人只猜到了开头，但没猜到结尾。<br><br>　　不怒自威，这才是真正的实力。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 14:03:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[云之野：警惕半岛局势！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278116-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392816">　　当地时间11月26日，第十次中日韩外长会在韩国釜山召开，中日韩外长上一次坐一起面对面还是四年前，此次意义非同寻常。<br><br>　　具体细节咱们不说了，值得一提的是此次会晤达成了一个重大成果，三方同意为中日韩领导人会议创造条件，加紧相关筹备工作。<br><br>　　各位应该发现了，中美旧金山之后，世界局势出现了一些非常微妙的变化，加沙达成了短暂停火协议，中日关系有所缓和，包括这次中日韩外长会晤也在韩国如期开展，场面一度非常和谐。<br><br>　　但事情当然远没有我们看上去那么简单，因为近段时间韩国总统尹锡悦出访英国大放厥词，不仅攻击中俄朝的正常合作，还就我们的湾湾和南海问题指手画脚，声称南海问题，台海问题和朝鲜问题，都是印太地区的安全隐患，必须维护南海台海和平稳定，确定海洋秩序。<br><br>　　这就很搞笑了，美国佬这段时间都消停了，结果韩国冒出来了，南海跟你韩国有关系么，中国内政问题更不是你韩国能够指手画脚的，更何况，有些人，即便想捣乱也没那个实力吧……<br><br>　　到这儿很多人就看不懂了，因为大家发现韩国的种种行为非常矛盾，尹锡悦大放厥词之际，实际上中日韩外长会议即将举行，事实证明，会议还非常成功，三方都同意为下一步领导人会晤创造条件加紧筹备工作了。<br><br>　　那问题到底出在哪里，我想首先大家要知道的一个背景，那就是无论是日本还是韩国，都不能算是一个正常国家，原因很简单，二战后这两国都被美国佬控制，控制的方式是美国在日本直接驻军，实力远超日本自卫队，韩国就更别说了，军队战时指挥权都掌控在美国手中。<br><br>　　大家知道这样的国家是不能称之为一个完整国家的，你表面是一个国家，可以进行正常的经济外交活动，但是很明显，你的所有活动不能违背背后美国佬的利益，国与国之间可是凭借实力说话的，你日韩两国军队都被美国佬控制了，你还哪来的话语权。<br><br>　　那问题来了，如果这样的国家就是不听美国佬的，一心只为自己考虑，不顾及美国佬的利益会怎样，美国会动手么，直接出动军队把小日本或者韩国一顿狠揍？我们知道那是不可能的，美国佬还指望这两小弟遏制中国呢，那一旦出现小弟不听话问题怎么办，看完下面这段，各位就会秒懂。<br><br>　　二战日本战败后，被美国佬独家接管，麦克阿瑟下了飞机就开始在日本开启全面改革，政治上通过宪法约束日本，军事上美国在日本建立了很多军事基地，严密监视日本一举一动一直到今天。<br><br>　　这样的日本，所有政策制定都必须追随美国佬的脚步，比如当初尼克松访华中美建交后，日本很快就贴了上来，不是没有原因的，问题就在于美国佬和小日本核心利益完全不一致，和平时期发展经济是第一位的，对小日本而言，跟中国合作才能实现国家利益最大化，而不是持续被美国佬控制收割。<br><br>　　日本有位首相叫做安倍晋三，这人后来成了日本政坛元老级人物，在日本政治影响力是顶级的，原因很简单，安倍早在2006年就出任日本首相，结果因为亲华被赶下台了。<br><br>　　下台后的安倍非常反华，终于在2012年再次当选日本首相，这次安倍学聪明了，表面反华但是背地里只考虑本国利益，走中间路线，尤其是在2020年，日本加入了RCEP，即区域全面经济伙伴关系协定，这个我们后面跟大家说，总之日本此举严重违背了美国利益。<br><br>　　美国当然很生气了，然后安倍就主动下台了，人虽然下台了，但是安倍在日本政坛影响力依然是巨大的，下台后的安倍继续反华，试图缓和和美国佬之间的关系，结果没多久就遇刺身亡了……<br><br>　　安倍的遇刺说明一件事情，那就是这个人这些年处处都是为了日本利益，毫不顾忌美国佬的感受，所以落了这样一个下场，但是同时各位应该明白，小日本骨子里对美国佬的仇恨是非常深的。<br><br>　　这事儿比较敏感，之前一直没有仔细跟大家说过，现在各位明白美国佬是怎么控制这两小弟了，先不说韩国了，各位明白为什么小日本这些年这么矛盾和纠结了，很多人都有疑问，为什么小日子屡屡做出不继续咱们的行为举动，双方还是在很多领域日益加强了合作。<br><br>　　不明白没关系，还是我们经常说的那句话，祖国的任何决定，支持就对了，我们的任何决定宗旨只有一个，一切以国家利益为最高准则。<br><br>　　然后给大家解释一下什么叫RCEP，简单介绍，大家听明白就行了，这是2012年东盟国家发起的，八年后也就是2020年，中日韩，包括澳大利亚新西兰加入了这一协定，形成了世界人口最多，经贸规模最大，最具发展潜力的自贸区。<br><br>　　这是要干啥呢，很简单，这么大的经济规模按照一定规则运转起来，有利于把蛋糕做大，然后所有成员国家都跟着受益，这可是人口最多经贸规模最大的自贸区，你说能没有发展潜力么。<br><br>　　更重要的，中日韩都是实体产业为主，制造业发达，跟东盟国家合作我们可以把一些制造业转移到东盟国家，帮助东盟国家发展经济，搞基础建设，妥妥的合作共赢的过程。<br><br>　　那为什么小日本加入后，美国佬很生气呢，很简单，这意味着整体东亚国家之间逐渐形成了利益共同体，当然不止是自贸区那么简单了，各位有没有想过，欧洲国家有欧元，为什么亚洲国家不能有亚元……<br><br>　　我们作为世界人口最多规模最大而且全是实体产业支撑的自贸区，难不成还要一直用你美元作为结算货币？时间久了亚元自然也就呼之欲出了，然后世界实体制造业最发达的地区实体产业支撑了自己的货币，那么美元拿什么来支撑，这是动了美国根本利益了，所以各位知道，安倍最终的结局是已经注定了的。<br><br>　　那么在这个大背景下，今天咱们再来看中日韩外长会议，是不是完全不同的感受，日韩两国无论怎么折腾，命中注定都只能在中国周边给咱们当邻居，这是地缘关系决定的，完全跟随美国佬的步伐，注定只能是炮灰的命运。<br><br>　　总的来说，中日韩三国有合作基础，只是其中横了个美国佬，至少中韩之间的贸易，远超韩国和日本美国贸易的总和。<br><br>　　现在我们要关注的问题是什么呢，其实应该是半岛局势，中美博弈到现在，美国佬几乎是全线败退，这次旧金山是一次中场谈判，但是美国大选之后，中美博弈仍是世界主题，这点毫无疑问。<br><br>　　那我们就要关注，后续美国佬会有什么样的举动，科技战、贸易战、金融战，能打的牌美国佬基本打光了，如果在湾湾地区或者南海地区美国佬不敢轻易动手，那么半岛问题就是美国佬下一步很有可能考虑的。<br><br>　　想要遏制中国发展，美国佬动用了几乎所有手段，但是无论湾湾还是南海问题，如果想要动手，那么美国佬必须亲自下场，这是肯定的，更为关键的是，美国佬必须直面中国，而且是必须分出胜负，一决生死，事实证明，美国佬没有必胜的把握。<br><br>　　那么遏制中国发展，收割中国的产业和资本，半岛就成了美国佬“退而求其次”的一张底牌，什么意思呢，半岛就在中国周边，中国历史上有抗美援朝，今天一样，半岛有事情咱们不可能坐视不管，但是一旦出手又难免影响经济发展。<br><br>　　而对美国佬而言，这就用不着直面中国“一决生死”了，这么说吧，因为如果是湾湾，我们会不惜一切代价拿下，如果是南海，我们会不惜一切代价打败侵略者，捍卫我们自身领土权益。<br><br>　　无论哪个结局，都是美国佬不可承受的，原因很简单，这意味着美国佬对中国军事上的失败，那样美国霸权不保。<br><br>　　但如果是半岛，我们只会帮助邻国捍卫权益，以保证我们自身不受侵犯，这样维度就低了一个等级，美国佬就会“游刃有余”，半岛就在咱们周边，距离美国佬却很远，我们没有理由直接跟美国佬对抗，只能是历史的三八线再次重现。<br><br>　　当年我们一穷二白，美国佬都没能越过三八线，更别说是今天了，美国佬更没那个机会，但问题就在于一旦动手，在中国家门口，对我们而言就很不利了，这点美国佬看的很清楚，我们看的更清楚。<br><br>　　所以半岛局势近段时间又紧张起来了，大家可以关注相关消息，湾湾倒是慢慢没动静了。<br><br>　　那我们应该怎么办呢，其实对策很简单，就是我们一直强调的，包括本次旧金山，咱们领导人再次重申，祖国一定要统一，就是你美国佬一旦在半岛动手，那我们首先不会坐视不管，其次我们可能会顺势完成我们的祖国统一大业。<br><br>　　对咱们而言，都在家门口，对你美国佬而言，那就很被动了，所以我们同时看到美国佬在加紧武装小日本。<br><br>　　但是美国佬的实力我们都看到了，一个中东已经措手不及，你还有能力同时开辟四条战线么，到时候咱们祖国统一，三八线还是三八线，只怕是美国佬再也不是美国佬了。<br><br>　　为什么我们还要警惕半岛局势，因为这是美国佬余下的对中国打压，唯一还算“温和”一点的切入口，各位细细品味，中国的崛起，注定已经是必然了。<br><br>　　中日韩合作基础是有的，随着美国佬不断衰败，合作基础只会越来越大，只是后续我们的态度，要取决于二位今天的表现了，眼光还是要放的长远。<br><br>　　现在各位明白为什么主动权在我们这边，我们为什么不断强调祖国必须统一也必然统一了，原因很简单，今天的中国，已经有足够的实力，应对一切外来挑战！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 13:52:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：马斯克到以色列蹚浑水：被逼无奈还是另有所图？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278109-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392809">　　巴以停战期间，超级大富豪、科技巨头、传媒大佬马斯克又掀起了一波舆论热。因为他于11月27日访问了以色列。如马斯克这样具备世界级影响力的人，一举一动都是巨大的流量，但他这次去以色列存在很大的争议。<br><br>　　马斯克这次去以色列，看起来更像一场政治秀。<br><br>　　他与以色列鹰派政客内塔尼亚胡一起参观了以色列边境村庄卡法兹基布兹。<br><br>　　卡法兹基布兹并不是一个简单的村子，而是10月7日被哈马斯突袭地点之一，至少52名以色列人因此而丢了性命。<br><br>　　正是那场袭击，让以色列损失惨重，并激发了以色列的愤怒，向哈马斯宣战。<br><br>　　随后的这些日子，以色列国防军在加沙地带全力出击，不仅让哈马斯损失惨重，更是在加沙地带造成了严重的人道主义灾难。<br><br>　　现在以色列和哈马斯暂时停火、交换部分人质；但局势并不安全。从媒体传播的现场图片来看，马斯克和内塔尼亚胡都穿着防弹背心，现场天空下着雨。<br><br>　　在那里，以色列人告诉马斯克，哈马斯还袭击了其他大约 20 个社区，并将很多平民绑架到加沙。他还听到了4 岁的以色列裔美国女孩阿维盖尔·伊丹的故事：10月7日，哈马斯袭击以色列，并把她绑架到加沙地带，扣为人质，根据人质释放协议，她于11月26日获释，返回以色列。<br><br>　　马斯克此行引发舆论争议的一个原因在于，他被认为向犹太人低头。<br><br>　　在他与内塔尼亚胡的直播交流中，表示同意内塔尼亚胡“认为获得和平与安全的唯一途径是摧毁哈马斯”的观点。<br><br>　　之后他与以色列总统赫尔佐格会面，一同参与会面的还有被哈马斯绑架的以色列人质的家属。他们会面的主要内容是讨论“打击互联网上反犹太主义抬头的必要性”。<br><br>　　对于一个美国富豪来说，站在犹太人那边似乎不值得大惊小怪。毕竟在美国，犹太人是处于金字塔顶端的群体。然而马斯克此前曾经被认为同情巴勒斯坦人。<br><br>　　马斯克掌控的社交媒体 X（推特）充斥着大量的亲巴勒斯坦人、反犹太人的内容（因为全球穆斯林人口远多于犹太人，他们同情巴勒斯坦人、看犹太人不顺眼），已发过一系列争议。最关键的一个事实，是马斯克在11 月 15 日转发了X 上的一篇帖子（声称犹太人煽动对白人的仇恨），他还评论称：“真实的事实”。<br><br>　　他的这些举动，被贴上了反犹标签。美国白宫甚至专门发表声明谴责马斯克，称他“令人憎恶的反犹太主义和种族主义仇恨宣传，违背了我们作为美国人的核心价值观”。包括华特迪士尼、华纳兄弟探索频道、NBC环球康卡斯特、迪士尼、苹果、IBM等公司在内的美国主要公司已暂停在X投放广告。<br><br>　　如此一来，那些看犹太人不顺眼的穆斯林、以及同情巴勒斯坦的庞大群体，都认为马斯克是敢于反抗以色列霸权的明灯，对其大肆宣扬（甚至还有人认为，马斯克是要代表昂撒资本和犹太资本对决）。如今马斯克又跑到以色列和内塔尼亚胡搅在一起，就刺激了那个群体的自尊心。于是他们又指责马斯克不该卷入政治，甚至有人宣言马斯克也成了犹太人的舔狗。<br><br>　　那么马斯克此行的真实目的如何呢？<br><br>　　回答这个问题其实很简单，马斯克有几个身份标签，明面上的全球首富（实际上肯定不是）、传媒大鳄、科技狂人。<br><br>　　首先看超级富豪这个身份。当然对于他那个级别的人物，对外肯定说自己不爱钱（他可能确实不爱钱）。<br><br>　　但是我想说，作为一个合格的吃瓜群众，一定要明白爱和需求是两个概念。天下有情人之所以大部分最终难成为眷属，就是因为他们不理解爱和需求的差异。<br><br>　　超级富豪可以不爱钱，但并不代表超级富豪不需要钱。大家可能很纳闷，既然都是超级富豪了，为啥还需要钱？确实，有部分超级富豪不需要钱。但作为超级富豪的马斯克非常需要钱。他不仅需要钱，还需要流量。<br><br>　　马斯克的第二个身份是传媒大鳄。很少有人在意马斯克的这个身份。实际上作为X的实际控制者，他比任何一个传统领域的所谓传媒大佬影响力都大得多。正如资本天然逐利一样，媒体天然追逐流量。马斯克这样的传媒大佬，更是需要最顶级的流量。<br><br>　　从博取流量的角度来说，最好的方式就是左右通吃。从马斯克的操作来看，他首先收割了巴基斯坦同情者的流量；现在访问以色列，赞同内塔尼亚胡的看法，实际上又在收割同情犹太人的流量。<br><br>　　对传媒大鳄来说，在某件事上站左边或右边并不是关键的，最怕的是缺乏话题和流量。<br><br>　　马斯克的第三个身份，也是最重要的身份，就是科技狂人。这个身份让马斯克站在食物链的最顶端。但另一方面，当今这个时代，科技的本质就是烧钱。马斯克作为科技狂人，本质上对金钱有无尽的需求。<br><br>　　大家看下马斯克的公司：<br><br>　　新能源领域的特斯拉，旨在推动汽车领域革命，目前比较成功。<br><br>　　太空探索领域的SpaceX，旨在推动太空探索，号称要移民火星，目前处于起步阶段，但已经取得不少成果，如火箭回收技术。<br><br>　　太阳能领域的SolarCity，旨在改变电力系统。<br><br>　　卫星通信领域的Starlink，旨在改变通讯系统。<br><br>　　高铁领域的Hyperloop，旨在改变工程领域的现状。<br><br>　　如此等等。<br><br>　　任何一个领域需要烧钱。<br><br>　　目前也就是特斯拉烧钱比较成功，能产生巨大的现金流。也正是特斯拉的成功，让马斯克成了超级富豪。马斯克的其他公司都还处于烧钱阶段，这决定了马斯克对金钱的无尽需求。犹太人，在全球控制了天量的资金。马斯克跑一趟以色列，至少表明自己不反犹，这就够了。<br><br>　　简单梳理一下马斯克的行为：<br><br>　　从传媒大鳄的角度看，马斯克需要收割最顶级的流量，既要收割巴勒斯坦人支持者的流量，也要收割犹太人支持者的流量。所以他先疑似更加偏向巴勒斯坦人，现在又疑似偏向犹太人。典型的左右通吃。<br><br>　　从科技项目需要烧钱这个角度来说，马斯克至少要证明他不反犹。对于马斯克那个层面的人来说，所有的选择取舍，都是深思熟虑的考量。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 13:36:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：态度急转！马斯克空降以色列，加沙突传两大...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278104-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392804">　　巴以局势再次出现令人措手不及的变化！<br><br>　　就在昨天，世界首富马斯克突然空降以色列，并且是在以色列总理内塔尼亚胡的陪同之下，身穿防弹背心的马斯克参观了被哈马斯袭击的地方，随后，马斯克态度来了一个180度的大转弯，一改此前批评以色列的态度，而改称哈马斯必须要得到铲除。<br><br>　　很明显，这次马斯克的中东之行是为此前言行灭火而来！<br><br>　　马斯克的言行立即在网络上引发了轩然大波，以至于网络之上一片讨伐之声，称商人的马斯克真是靠不住啊 ，一转眼就把巴勒斯坦给卖了。<br><br>　　因为就在此前，马斯克多次痛批以色列对加沙的占领，直言如果不是以色列对加沙的占领，会有哈马斯的反抗吗？并且怒批以色列对加沙的杀戮是可耻的。<br><br>　　面对批评的声音，马斯克拒不低头，还抛出大量的证据证明如今的美国被犹太资本深度绑架。<br><br>　　并且顶着美国和以色列的双重压力，继续允许旗下推特平台发布一些关于加沙被狂轰乱炸真相的视频，可以说，马斯克做了许多西方国家根本不敢做的事情。<br><br>　　但马斯克的这一行动无疑是捅了一个大马蜂窝。<br><br>　　要知道，犹太资本在美国乃至于在全世界都盘根错节。 虽然马斯克的背后站着白人力量，再加上马斯克实力雄厚，但是要和已经无孔不入的犹太资本作对，马斯克显然还嫩点儿。<br><br>　　在马斯克的言论爆出之后，立即在美国掀起讨伐马斯克的浪潮，许多有犹太资本背景的企业直接给马斯克扣上了一顶反犹太的帽子，纷纷撤出马斯克旗下的推特平台广告。并誓言不再同马斯克合作，更有甚者，一些犹太资本深厚的企业集团更是扬言抵制马斯克特斯拉汽车。<br><br>　　在被犹太资本合力围剿的同时，在马斯克还面临着来自美国白宫的强大压力，美国白宫也开始旗帜鲜明的点名马斯克的言行是在火上浇油。<br><br>　　我们之前给大家说过，在美国政坛上，美国国务卿布林肯和美国常务国务卿舍曼都是犹太人，再加上美国财长耶伦以及美国国家情报总局局长都是犹太人。所以马斯克的言行也引发美国政坛的集体震怒。<br><br>　　对敢于挑战犹太权威的马斯克，美国动用全方位的犹太力量对马斯克展开了一场从经济到政治层面的全力围剿行动。<br><br>　　甚至一些极端犹太全体都已经对马斯克发出了全球追杀令，这样一来，马斯克不仅面临着犹太财团经济上的打击，与此同时甚至都会有生命危险。<br><br>　　面对庞大的犹太资本的层层出招，尽管马斯克此前有所准备，但还是有些难以招架，使得马斯克不得不开始做出让步了。<br><br>　　而这一次马斯克突然空降以色列进行访问，也是一次修复和以色列关系的旅行，面对犹太资本庞大的压力，马斯克开始顶不住了，开始向以色列和其幕后的犹太资本服软了。<br><br>　　但是，马斯克真的就此向犹太资本认怂服输了吗？我看未必！<br><br>　　我们看到，这次马斯克以色列之行，虽然改变态度由支持哈马斯改为谴责哈马斯，声称哈马斯应该得到铲除，否则巴以局势永无宁日。<br><br>　　但是，我们也看到，这一次马斯克也说服了以色列总理内塔尼亚胡，最终完成了两大别人看完不成的任务，<br><br>　　第一就是巴以双方再次延长停火两天，以继续交换人质，要知道，饱经摧残的加沙，如今哪怕停火延长一个小时都是胜利。<br><br>　　第二，那就是以色列同意在加沙地带接通星链卫星通讯系统。<br><br>　　也就是说，在加沙经过一个多月的停水停电之后，通讯近乎和外界隔绝，马斯克的星链系统仍然能够搭建起加沙地带对外部的通讯联系，这样一来，就让以色列彻底将加沙和外界隔绝的计划就落空了！<br><br>　　马斯克看似向以色列服软，空降以色列谴责哈马斯，但恰恰是这个以退为进，为加沙再次争取一次难得的停火时机，也让饱经战乱的加沙再次看到一丝和平的曙光！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 13:29:45 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：普京的光]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278103-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392803">　　俄罗斯总统普京在欢迎“普里马科夫读书会”国际论坛与会者和嘉宾的电报中指出，更公平民主、能满足全球大多数国家需求的新国际关系体系正在形成。<br><br>　　普京称：“显然，主要由西方国家建立的、自然也是为着西方国家利益的全球化模式已经过时并深陷危机。一套更加公平民主的、能满足全球大多数国家需求的新国际关系体系正在形成。”<br><br>　　这就是我昨天文章《此起彼伏》的主旨大意，当然，我在写那篇文章时，还没有看到这则新闻。今天早上这篇新闻才由《俄罗斯卫星通讯社》发布。普里马科夫读书会是一个讨论国际关系发展和国际安全威胁的设想和预测的权威性国际平台。这样的论坛已经成为深化世界各地外交官之间对话的重要场所。<br><br>　　诸位有没有发现，普京最近的发声场合几乎无所不在。从人工智能世界之旅到普里马科夫读书会，他要么现身活动现场，要么发表致辞，凡是俄罗斯境内的国际活动，无论大小，他都会露个脸或发个声。这也是没办法的事情，2014年之前，普京是穿梭于各大国际场合的，2022年2月份之前，偶尔还出席一些国际活动，如今的普京却只能在国内玩玩了。这是俄罗斯的地缘环境变化所致，如今普京敢去玩，人家敢招待的国家实在不多，所以就只能在国内平台抓住一切机会露个脸。保持自己的出镜率，保持自己的政治热度，是每一个政治从业者的必然选择。事实上，也是每一位公众人物的必然选择。<br><br>　　虽然是国内小平台，但通过普京的言论，我们还是可以看出来他想要做什么。从对美国登月真假的意味深长到西方体系的深陷危机，普京的所有目标都是指向摧毁欧美的话语霸权。虽然这也是我们一以贯之的目标，但像普京这样火力全开的做法让我看上去还是有点惊讶。<br><br>　　这说明了什么呢？说明普京正在为实现这一目标而孜孜努力，说明普京知道自己当前的主要任务是什么，同时更说明普京已然看到了这一趋势实现的可能性。如今的俄罗斯，基本上已经彻底确立了不再依附西方体系的路线，而是希望构建一个新的世界体系，只有在这一体系内，俄罗斯才会有自己的立足之处。欧美越是深陷危机，也就越加担心和警惕俄罗斯。从而对俄罗斯的打压也就愈加激烈。这已经形成一个无解的循环，除非俄罗斯愿意再度肢解自己，把俄罗斯最终分裂成若干个国土面积不大于乌克兰的国家，欧美才会放心。<br><br>　　但是即便俄罗斯愿意这么做，也需要若干年多漫长时间，否则也是难以实现。而普京有怎么可能会让这种事情发生呢？所以反击就是俄罗斯的唯一选择。所以我们才会看到普京会在各个方向上朝着瓦解西方霸权的目标出击。而且我相信，既然普京在这么做，那就是因为他看到了成功的光。而对于我们来说，普京的出击无论结果怎样，都是对我们的一种助益，这也就是我昨天在《此起彼伏》中所要表达的意思了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 13:27:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：中东局势走向十字路口，巴以冲突的正负效应]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278102-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392802">　　这是一场在美国纵容下的屠杀。<br><br>　　新华社北京11月25日电讯，巴勒斯坦抵抗组织也就是哈马斯与以色列达成停火协议，并于24日生效，根据协议内容，巴以双方将停火4天，在协议生效期间，双方将停止一切武装冲突。<br><br>　　▲巴以停期间，以色列容许一些补给物资运送到加沙，但根本就是杯水车薪，以色列此举不过是做做姿态，缓和国内外矛盾而已<br><br>　　至此持续一个多月的巴以冲突终于迎来了喘息的时机，但也让世界看清了美国的真正嘴脸。因为所谓的巴以冲突，更像是以色列一边倒的对巴勒斯坦加沙地区贫民的屠杀。截至到24日，巴以冲突已经造成1.62万人死亡，其中以色列仅有1200人死亡，且多为冲突爆发初期的伤亡。加沙地区大量建筑被毁，约有近百万巴勒斯坦人沦为难民，占加沙地区人口总数的近一半，造成了严重的人道主义危机。<br><br>　　▲加沙地区已经是一片废墟，短暂的停火根本起不到任何作用<br><br>　　联合国召开多次会议表决通过人道主义停火协议均被美国否决，美国还派出两支航母战斗群前往地中海为以色列撑腰。若不是全世界对美以的施压，根本不会出现此次停火的局面。<br><br>　　即便此次停火，也仅仅只持续四天时间，以色列已经表示，停火协议结束后，以色列还将发动大规模进攻，并且至少持续两个月的时间，至于何时结束，根本不在当前的考虑范围内。<br><br>　　美国一直自诩为世界和平的守护者，人类文明的灯塔。美国以普世价值观为旗号，以全球第一的经济实力和军事实力为基础，在各地扮演世界警察的角色。但在巴以冲突中，极度的双标，这使得美国以往在中东地区树立的正面形象和影响力受到损失。<br><br>　　要知道，在1991年海湾战争期间，伊拉克入侵科威特，是美国带头主持公道，第一时间进攻伊拉克，夺回了科威特的国家自主权，获得了中东地区不错的声誉。<br><br>　　▲1991年海湾战争期间，伊拉克大批武器装备被美国为首的联合国军击毁<br><br>　　塞翁失马焉知非福，此次的巴以冲突对中东局势有着正负两方面的效应。<br><br>　　负面效应，中东地区安全稳定性遭受严重冲击<br><br>　　中东历来不平静，但诸如伊拉克战争已经是二十年前的事，而目前仍未结束的叙利亚内战，更多的域外多国势力支持下叙利亚国内势力相互博弈的结果，至少在表面上还属于中东的内部冲突。而此次的巴以冲突则大为不同，因为以色列对于中东国家来说，属于外来势力，从以色列建国第一天起，中东国家就将其视为异类，欲除之而后快。<br><br>　　无奈在美国的支持下，以色列打赢了五次中东战争，站稳了脚跟，更要命的是，以色列还富含侵略性，至今仍占据着叙利亚的西南边陲的战略要地，戈兰高地。即便是埃及的西奈半岛，以色列也曾经长期据有。以色列以犹太人为主体，而中东地区是阿拉伯人的世界，二者格格不入，反倒是美国生活着600多万犹太人，占世界犹太人数的一半。（往期回顾：美国为何要不遗余力帮助以色列？解密犹太人的生存之道）<br><br>　　▲以色列在美国国内有广泛的人脉和政治资源<br><br>　　以色列更类似于美国的殖民地，此次巴以爆发冲突，如同外来侵略者与本土原住民的冲突，这种对中东地区安全局势的影响完全是另外一层含义。中东地区各国冲突，类似于兄弟打架，至多最后以鼻青脸肿收场，但如果美国支持下的以色列与中东国家打架打赢了，那就是侵略者侵略成功。比如戈兰高地、西奈半岛，甚至大片原属于阿拉伯人的领土，都将被以色列侵吞。<br><br>　　没有了土地，也就是剥夺了阿拉伯人的生存权，这是事关民族存亡的根本性问题。以色列老实也就罢了，但偏偏如今的巴以冲突给予了以色列动武的借口，面对这样一个在美国支持下，富含侵略和进攻性的异类，阿拉伯国家已是夜不能寐，中东地区未来的安全稳定已是无从谈起。<br><br>　　▲以色列领导人内塔尼亚胡在对巴勒斯坦问题上态度十分强硬，而且野心不小<br><br>　　正面效应一，以美国为首的西方国家形象彻底崩塌，中东国家开始走向联合<br><br>　　如果说，巴以冲突前，中东某些国家还对美国抱有幻想，那么巴以冲突后，美国在中东地区的形势彻底崩塌。<br><br>　　虽然美国作为以色列的后台是中东国家人所共知的事，但包括沙特、埃及、科威特、卡塔尔在内的多个阿拉伯国家国家都与美国有着紧密的经济、军事领域的合作。沙特更是从飞机到主战坦克，清一色的美制装备，埃及则与法国等国西方主要国家长期有着军贸往来，甚至连法国中止出售给俄罗斯的西北风级两栖攻击舰这样的准航母性质的战略武器，都是沙特出资、埃及接盘的。<br><br>　　▲埃及接盘法国的西北风级两栖攻击舰是沙特提供的资金，可见在此次巴以冲突前，阿拉伯国家与西方国家关系是很紧密的<br><br>　　总体来说此次巴以冲突爆发前，中东国家整体上与以美国为首的西方国家保持着不错的关系。虽然在美国的支持下，以色列不断蚕食巴勒斯坦的领土，但中东国家依然天真的认为，凭借自身与美国良好的关系和紧密的合作，以色列不会太过放肆，会看在美国的脸色和阿拉伯诸国的面子上给巴勒斯坦建国留有余地，美国更不会纵容以色列明目张胆的进行热战。<br><br>　　但残酷的事实表明，阿拉伯国家在美国人眼中，在西方世界眼中，根本就是可有可无的存在。或许它们很重要，但重要的是利用价值，而非友好合作关系，更谈不上交情。<br><br>　　▲上一秒还亲如兄弟，下一秒就翻脸不认人，美国向阿拉伯国家诠释了国际关系的根本准则，没有交情，只有利益<br><br>　　美国此次冒天下之大不韪支持以色列，实际上就告诉了阿拉伯国家，美国在意的是控制中东这个全世界最大的石油产区和亚非欧的十字路口，以往的友好交流合作不过是服务于美国霸权主义的外衣。所谓的美国是世界警察、自由的灯塔，不过是攫取和压榨世界的借口。<br><br>　　这也是为何巴以冲突以来，阿拉伯世界从开始时的默不作声，到逐渐开始联合发声抗议，还在11月11日的沙特首都利雅得召开了阿拉伯-伊斯兰国家领导人联合特别峰会。虽然峰会流于形式，但至少将阿拉伯国家、伊朗、土耳其等几乎所有的中东各国形式上联合了起来。<br><br>　　▲阿拉伯-伊斯兰国家领导人联合特别峰会现场各国领导人合照<br><br>　　正面效应之二，在美以的压力下，中东内部矛盾开始化解<br><br>　　单论冲突规模来说，巴以冲突不过是地区性的武装冲突，甚至算不上一个像样的战争。哈马斯武装人员不过两三万人，且全部是类似民兵性质，没有什么像样的武器装备。以色列虽然明面上动员了30万大军，但中东各国都明白，对付一个小小的哈马斯，以色列常规军力足以，30万大军就是在防范阿拉伯国家甚至是中东诸国可能的联合。<br><br>　　当然中东国家并不知道在美国支持下的以色列未来能够走多远。当前美国以两艘航母战斗群控制了地中海绝对的制海权，配合以色列强大的空军，实际巴勒斯坦地区的制海制空权都在美以的掌控之下。现代战争，没有制空权就无法获得战争的胜利，在加上中东地区紧邻地中海和红海，制空权制海权的丧失，阿拉伯国家就算联合在一起，想要击败美国支持下的以色列，也是难上加难。<br><br>　　▲美国的航母战斗群对中东诸国完全就是降维打击，威慑力太过强大<br><br>　　即便是以色列维持目前的现状，中东国家也已经感受到了前所未有的压力，一旦以色列在西奈半岛和戈兰高地在有所举动，那么阿拉伯国家将会遭受灭顶之灾，甚至会直接失去在中东的话语权。<br><br>　　这并非危言耸听，沙特虽然是中东地区最富有的国家，但战斗力拉垮，打个也门民兵性质的胡赛武装都丢盔卸甲，面对装备精良、战力强悍的以军，完全就是一触即溃。叙利亚早已被内战消耗拖垮，黎巴嫩真主党在以色列眼中不过是一只烦人的苍蝇，唯一具有战斗力的埃及，在阿拉伯之春的颜色革命中，也是元气大伤，在加上美以的联合，埃及不过是一个纸老虎。其他的伊拉克、卡塔尔根本就是来凑数的。<br><br>　　▲阿拉伯之春使得阿拉伯世界各国元气大伤<br><br>　　可以说，当前的阿拉伯国家联盟实际上已经是不堪一击，在美以的巨大压力下，阿拉伯国家的内部矛盾已经不在重要。这就如同抗日战争时期的停止内战，一致对外一样。毕竟以色列对于阿拉伯国家是异类，人种、信仰、文化均不相同。<br><br>　　唯一让美以忌惮的，就是伊朗，而阿拉伯国家唯一能够依仗的也只有伊朗。今年初在中国斡旋下的沙特伊朗的世纪和解，致使伊朗逐渐在对抗美以的问题上向阿拉伯国家靠拢。<br><br>　　▲伊朗拥有中东最强大的军事力量，图为伊朗总统莱希视察伊朗国产弹道导弹<br><br>　　伊朗虽然不是阿拉伯世界的国家，但同属于伊斯兰国家，更为重要的是，美以长期敌视和战略包围以色列，是伊朗当前最为严重的现实威胁。在伊朗看来，目前的巴以冲突，以色列已经逐渐走向实控的边缘，唯一能够制约美以的，就是中东国家可能的联合。而借助这个大的联合框架，伊朗的地缘安全局势将会得到大的改善。<br><br>　　▲伊朗总统易卜拉欣·莱希出席阿拉伯-伊斯兰国家领导人联合特别峰会<br><br>　　目前巴以冲突虽然暂时停火，但这不过是美国与以色列面对强大的国际舆论压力的暂时妥协，短短四天的停火对目前伤亡惨重的巴勒斯坦人没有得到任何实质性的帮助，中东国家如果不再有实质性的联合行动，那么巴勒斯坦被以色列吞并是早晚的是事，而以色列未来究竟能走多远也更难预料。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 13:26:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[如松：美国卖掉乌克兰]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278098-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392798">　　从6月初乌军开始反攻之后，让人立即失去了关注俄乌战场的兴趣，为什么哪？<br><br>　　源于从头脑的思维方式来说，俄乌两军的将军们依旧还活在二战的年代，是穿着现代军服的老古董。<br><br>　　自从2014年克里米亚战争之后，俄乌两军就开始在顿巴斯地区摆开了战场，双方都在该地区修建了坚固的工事，甚至是梯次的坚固工事；2022年2月俄乌战争爆发之后俄军又攻占了赫尔松和扎波罗热两个州的部分地区，在苏洛维金的主持下也修建了坚固的防御工事，乌军当然也一样，所以在乌东战场上俄乌两军的防御阵地都十分坚固。<br><br>　　二战之前，法国为了防备德国的进攻，花费巨资在法德边界修筑了著名的马奇诺防线，就连拥有当时最强大装甲部队的德国都未敢造次，不敢进行正面突破，源于使用这种战术无论胜负都会导致严重的损失，如果在战争初期就遭遇严重的人员损失，即便在局部战役上获胜，在战略上也是失败的，源于精锐部队的兵员尤其是技术性兵员很难得到快速补充的，就会严重削弱己方持续的战斗力。最终德国的统帅部采取了从荷兰和比利时迂回的攻击策略，见上图的箭头方向，结果小胡子在45天内就灭亡了法国。<br><br>　　开启大反攻之后的乌军将领，显然还不具有80多年前小胡子以及德军统帅部那样的智慧，命令乌军的装甲部队从正面攻击俄军漫长的防线，相当于用头去撞墙，结局可想而知。根源在于这还是二战时期的战术模版，对这种战法俄军将军们当然了然于胸，可以熟练地应对。俄军已经在阵地前方布好了密集的地雷阵，即便乌军突破了现有的的地雷阵，具有空中优势的俄军还可以使用直升机在乌军装甲部队的前方再次布雷，还有，直升机的空中打击永远都是坦克部队最不愿意面对的噩梦，再加上已经修好的坚固阵地，乌军进攻部队除了人员和装备的巨大损失之外，根本不会收获有效的战果。最终的结局也证明了这种战术的无效，有记者报道说，在乌军反攻之后前两个月的人员损失就高达4万人，一些参战旅的装备损失更高达四分之一，这对于兵员原本就比较紧张的乌克兰是灾难性的失败，一些技术兵种很难在短期内得到补充，这严重削弱了乌军的战斗力。<br><br>　　如果将今天的乌军将领与80多年前的德军将领相比较，差的可不是一点半点，乌军总司令扎卢日内盛名之下其实难副。<br><br>　　乌军反攻的失败，损失了大量的士兵和装备，更浪费了时间，这是美德目前开始商讨“冻结战争”的主要原因，后面接着说。<br><br>　　乌军将领的愚蠢很快就招致了严重的后果，既然乌军在反攻中出现了巨大的人员和装备损失，俄军当然就会及时组织反攻。遗憾的是，俄军将领也同样还活在二战年代。<br><br>　　俄军抓住战机从9月开始在阿夫迪夫卡方向进行反攻。阿夫迪夫卡位于顿涅茨克州州府顿涅茨克市以北约22公里处，见下图，自2014年顿巴斯战争爆发以来就是乌军摆在俄军家门口的一颗钉子，俄军希望一举攻下这座城市。<br><br>　　俄军将领一样使用装甲部队和步兵从正面突击的战术，虽然乌军没有制空权无法在前沿阵地反复布雷，但在坚固的工事面前俄军同样损失惨重，有报道说损失的严重程度甚至超过了巴赫穆特，但进展甚微。将来即便攻下了这座城市，也不过是巴赫穆特战役的翻版，只是用山一样的尸骨堆出一场意义十分有限的胜利，源于这种打法在多重梯次防线面前并不具备持续突进的能力，无法扩大战果。<br><br>　　现代军队中技术兵种的比例越来越高，出现损失之时就需要很长的时间才能培训、补充，无论从人道还是从军事来说，在战斗中都必须竭尽全力降低兵员消耗。那些不珍惜士兵生命的军队，就还是古董军队，这就是这俄乌两军给人的印象。<br><br>　　大反攻失败之后，乌军将领的头脑似乎开始进化，无论这种进化是主动还是被动。<br><br>　　从人口、经济总量、军备生产规模等方面的战争潜力来说，俄罗斯是乌克兰远远无法比拟的，但乌克兰在一点上却具有绝对的优势！<br><br>　　俄罗斯正在遭遇欧美的严密封锁，无法获得先进的技术和先进的零部件，以至于不得不拆卸一些家用电器上的半导体用于军工生产，这就严重地限制了其军工生产。相反，乌克兰却可以得到欧美在先进技术和零部件供给上的协助，再加上乌克兰在苏联时期就是苏联的军工基地，在航母制造、飞机制造等方面具备非常先进的水平，是世界上少数几个可以制造飞机发动机和航母发动机的国家之一，在得到欧美先进技术和零部件的协助之后，就可以迅速升级自己的军备水平，在无人机、无人艇、无人潜艇等领域就可以获得快速发展，相对今天的俄罗斯来说，乌克兰在无人武器方面显然已经占据了很明显的优势。<br><br>　　然后让我们再看看俄乌战场的地理形势。<br><br>　　以克里米亚半岛为核心的克里米亚汗国曾经是奥斯曼帝国的附庸国，克里米亚汗国鼎盛时期的版图见下图亚速海周围的黄色区域，图中红色代表的是奥斯曼帝国，紫色部分是历史上一度十分强大的波兰立陶宛联邦，右上角部分就是俄罗斯。1700年俄罗斯迫使奥斯曼帝国承认了克里米亚汗国的独立，从1772年克里米亚汗王沙希因开始附属于俄罗斯，成为俄罗斯的附庸国。但不久，克里米亚汗国的贵族起义反对沙希因，沙希因自然向俄国人请求援助，于是波坦金率7万俄军开到克里米亚镇压起义，然后驻扎了下来，此时的汗国已经名存实亡。1783年俄罗斯通过法律正式将整个克里米亚汗国纳入自己的版图。<br><br>　　但克里米亚汗国纳入了俄罗斯之后，克里米亚半岛的防守就立即成了问题。<br><br>　　如果没有制海权，一旦来自欧洲方向的强国占领了乌克兰地区并进逼克里米亚半岛，或者其它国家的强大海军从海上向克里米亚半岛发动攻击，这就是1855年克里米亚战争中所发生的事情，英法和奥斯曼帝国的军队凭借强大的海上力量对克里米亚半岛发动进攻，对于俄罗斯来说克里米亚半岛就是一块战略上的绝地。<br><br>　　所以，如果要守住克里米亚半岛，就必须建立起自己在黑海和亚速海的制海权。既然吞并克里米亚汗国是俄罗斯的长期战略，它当然开始未雨绸缪。<br><br>　　1773年春，俄罗斯以亚速海区舰队为基础组建了黑海分舰队，1774年第五次俄土战争结束后俄罗斯夺取了金本小堡、亚速、塔甘罗格和刻赤等地，获得了组建可自由进入黑海的舰队的权利。到1783年正式吞并克里米亚汗国之后，同年的5月13日叶卡捷琳娜大帝就立即下令组建黑海舰队。通过黑海舰队掌握黑海和亚速海的制海权之后，就能守护克里米亚半岛。<br><br>　　当时的奥斯曼帝国已经衰落，黑海舰队建立之后很快就建立起自己在黑海上的制海权。1853年黑海舰队居然欺负到了奥斯曼帝国的家门口，在安纳托利亚北部的港口城市锡诺普，地理位置见下图红点处，黑海舰队居然将奥斯曼帝国的舰队歼灭在港口之内，这就是著名的锡诺普海战。后世的人们一般会比较疑惑，在克里米亚战争中英法为何跋山涉水、穿过地中海和土耳其海峡到距离本土十分遥远的克里米亚半岛和俄罗斯作战？根源就在于这场海战！当俄罗斯消灭了奥斯曼帝国的海军之后，以当时奥斯曼帝国的衰落程度，它就有能力组织一场登陆作战控制奥斯曼帝国的伊斯坦布尔和土耳其海峡，然后黑海舰队就可以通过土耳其海峡大摇大摆地进入地中海，这就会严重威胁英法的海洋利益，这是他们绝对无法容忍的，所以在锡诺普海战之后英法立即下场参战，这就引爆了克里米亚战争。<br><br>　　1855年的克里米亚战争中，英法军队与俄军在半岛上进行了残酷的争夺战，俄军在损失10.3万人之后宣布战败。<br><br>　　俄军战败的根源很可能就在于黑海舰队的战败，在黑海海战中黑海舰队损失了战列舰14艘、三桅炮舰4艘、巡洋舰5艘、汽船5艘及其他船只82艘，同时在亚速海还损失军舰14艘，商船50艘，黑海舰队几乎被团灭。当俄军丧失了对黑海和亚速海的制海权之后，克里米亚半岛上的俄军的补给就十分困难，就陷入了军事上的绝境，战败也就顺理成章。<br><br>　　克里米亚半岛被誉为俄罗斯帝国皇冠上的明珠，叶卡捷琳娜二世因夺取了克里米亚半岛以及一系列领土扩张上的成功被俄罗斯人尊为大帝。普京也因2014年夺取了克里米亚半岛被部分俄罗斯人称为大帝，这是普京可以连选连任的合法性所在。<br><br>　　乌克兰只要夺取黑海和亚速海的制海权以及制空权，就可以夺取克里米亚半岛，普京执政的合法性就会丧失，就可以结束战争。<br><br>　　乌克兰没有海军，当然也没有制空权，通过常规海战、空战也就无法与俄罗斯争夺黑海和亚速海的制海权，更别谈制空权。<br><br>　　但通过无人武器却可以做到，源于先进的无人机、水面无人艇尤其是水下无人艇是传统海军舰船的噩梦，这一点无需陈述。<br><br>　　在俄乌战争开战不久的2022年4月13日，黑海舰队旗舰莫斯科号就被乌克兰军队以两枚海王星导弹送到了黑海的海底，现在已经成为黑海“潜艇”。<br><br>　　2022年11月，乌克兰推出第一支海上无人艇编队，目标就是黑海舰队。<br><br>　　反攻失败之后，打击黑海舰队显然成为乌军最主要的战略目标。<br><br>　　8月6日， 乌军无人艇成功摧毁黑海舰队“奥列涅戈尔斯基·戈尔尼亚克”号大型登陆舰，紧接着又摧毁了4000吨级的“奥尔斯克”登陆舰。<br><br>　　9月13日，乌克兰用导弹摧毁俄黑海舰队”明斯克”号登陆舰和基洛级潜艇“顿河畔罗斯托夫”号。<br><br>　　9月22日晚间，乌军发射了多枚英法两国提供的“风暴阴影”隐身巡航导弹，对位于克里米亚半岛西南角，塞瓦斯托波尔港的黑海舰队停泊点以及舰队司令部进行大规模导弹袭击，至少2枚导弹准确命中了位于塞瓦斯托波尔市的俄军黑海舰队总部大楼，黑海舰队司令至今生死不明。<br><br>　　11月10日凌晨，乌军无人艇击沉俄罗斯1176型登陆艇“阿库拉”号和11770型登陆艇“塞尔纳”号。<br><br>　　目前，黑海舰队剩下的主力舰艇是2艘11356艘护卫舰和5艘“基洛级”潜艇以及3艘巡防舰，其战斗力与俄乌战争开战之初相比已经不是一个量级，只要乌军继续努力，就有希望将黑海舰队团灭。<br><br>　　面对乌军的连续打击，黑海舰队残余的舰船只能仓皇转移到俄本土的新罗西斯克港，已经不敢出动，俄罗斯已经初步丧失了对黑海和亚速海的制海权。未来，只要乌军不断研发性能更先进的无人机和无人艇，尤其是水下无人艇，当明年初美国援助的F16抵达战场之后，乌军就有机会掌握黑海、亚速海的制海权和制空权。<br><br>　　目前乌军已经在赫尔松州的第聂伯河左岸登陆，正在朝克里米亚方向推进，一旦乌军再掌握了黑海、亚速海的制空权和制海权，半岛上的俄军很难坚守，如果俄军丢失了半岛，顿巴斯的战事也就失去了意义，战争也就结束了，当然普京的政治生涯也就结束了。<br><br>　　如果这场战争按照这样的路径演化下去，依旧是1855年克里米亚战争的翻版，黑海舰队丧失对黑海和亚速海的制海权，最终在半岛之上进行苦战，也是决战。<br><br>　　面对这样的前景，再加上近两年的消耗战之后俄军也已经疲惫不堪，普京当然希望以现在的战线为基础“冻结”战争，在法律上兼并了乌东四州的大部分土地之后，相当于俄罗斯获胜。<br><br>　　但就在这时，美欧也开始“出卖”乌克兰。<br><br>　　加拿大环球邮报记者引述英国泰晤士报的报道称，美国和德国正在向乌克兰施压，要求基辅当局与俄罗斯沿现在的前线位置达成一个和平协议。<br><br>　　这也是冻结战争，美德的做法应该是基于以下原因：<br><br>　　第一，经过全球化之后欧美已经将大部分基础产业转移到中国等新兴国家，其弹药、装备生产能力无法支持长期的消耗战，这种困局在以色列-哈马斯战争爆发之后严重恶化了。<br><br>　　以哈战争爆发之后，美国必须将援助重心转移到以色列。根源在于，美国在欧洲和亚洲的盟友在二战之后都已经实现了工业化，而石油是工业化国家的血液。一旦以色列出现差错，伊朗就会在中东做大并逐渐控制中东的石油，伊朗就可以使用石油武器遥控整个欧亚大陆，美日欧的同盟关系就会崩溃，对于美国来说这是地缘政治灾难，所以必须保证对以色列的援助。有报道说，美国正将57000发大口径炮弹等大量的军火和装备转移到以色列。<br><br>　　还有一则报道说，作为中立国的瑞士已经将二十多辆豹2坦克卖给了德国。豹2是德国生产的，现在为了补充库存却需要回购，这说明德国的军备库存已经见底，今后只能依据现有的生产能力援助乌克兰，援助能力将明显下降。<br><br>　　欧盟承诺到明年3月的一年内援助乌克兰100万发大口径炮弹，但到上月为止只完成30%，远远无法达成目标。<br><br>　　当欧洲的装备库存耗尽、美国的部分援助需要转移到以色列之后，对乌克兰的援助能力就会下降，长期遭受炮弹和军备短缺的乌克兰，一旦弹药补充能力继续被削弱，局势堪忧。<br><br>　　今天的欧美终于品尝到了全球化过程中将基础产业大量转移出去的苦果，让自己无法支撑消耗战。今天的人们也可以理解一战二战时期英国为何不断出现绥靖策略，每次全球化之后大量的基础产业转移是必然的趋势，当英国自身的产业链不再完整之后支持战争的能力就会下降，不绥靖又能如何？所以，严格来说现在的美国不算是出卖乌克兰，而是形势所迫之下又捡起了绥靖政策，如果美国不能迅速重建产业链，今后还会继续绥靖。<br><br>　　第二，全球化的过程是欧美财政堕落的过程，都堆积了山一样的债务，利率飙升之后财政赤字就会急剧放大，所以无论美国还是欧洲国家目前的财政收支压力都十分巨大，这就让美欧援助乌克兰的财政预算在国会遭受巨大的阻力，如果欧美的财政支持下降，乌克兰继续战争的压力就会加大。<br><br>　　如果没有乌军6至8月反攻失败所造成的巨大损失（包括时间损失），战争的局势或许还不至于烂到今天这一步。<br><br>　　最终，能否冻结战争，乌克兰依旧会起到决定性的作用，源于美德政府都曾经公开做出承诺，无论是战还是和，都由乌克兰独自决定，如果乌克兰坚决战斗到底，美德也会尽最大的努力支持乌克兰。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 13:20:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：修复对华关系的机会稍纵即逝，留给日韩的时间...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278094-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392794">　　随着中美关系的止降企稳，日韩这两个美国的小弟中国的近邻对华态度也开始转变了。从刚结束的中日韩三方会谈来看，气氛还不错。利用美国对华政策调整的间隙，调整或修复对华关系，机会是稍纵即逝。留给日韩的时间可不多了。<br><br>　　近年来，随着美国对华打压力度的增强，日韩这两个中国的近邻也开始蠢蠢欲动。以为扯上美国的虎皮就可以树起自己的大旗了。日本岸田韩国尹锡悦也扛起了反华大旗，竟然明确表态要干预台海事务。狂妄之极。<br><br>　　小日本是想借美国打压中国之机修宪强军，以提高自身在亚太和世界上的地位。大韩国则又做起了宇宙大国的美梦。这本与中国的关系不大，可关系重大的是配合美国对中国进行战略打压，企图打断中国复兴强国进程。这就绝对不允许了。<br><br>　　一方面野心不小，另一方面是错判了形势。真当中国是“东亚病夫”了。真当美国可以真心的维护日韩的利益了。殊不知，在美国人眼里，日韩只是两只可以充分利用的棋子。<br><br>　　其实，中日韩三国，不仅地理位置最近。历史渊源更是深厚。经济互补性也强。理应合作共赢才是正道。<br><br>　　美国强化对华战略打压遏制政策，并非是因为中国贫穷落后，而是因为中国实力提升太快。中国这个东方睡狮病龙不仅苏醒了，更是开始狮吼龙啸九天了。<br><br>　　奥巴马时期，企图平衡掉中国在亚太和世界上的影响力。并挑起南海争端。最终是以失败而告终。特朗普时期企图通过贸易战打垮中国经济。可打来打去，也不得不在最后一刻与中国签署第一阶段经贸协议。重要的是让美国经济蒙受了巨大的损失。<br><br>　　到了拜登这，对中国的战略打压更强硬。企图全方位扼杀中国复兴进程。甚至还不断的发出战争叫嚣，结果就是不得不反复的要求与中国进行沟通交流，防止冲突对抗。<br><br>　　关键是，这10几年来美国的战略打压遏制越是强烈，中国实力提升得越快。从利益攸关者，到潜在的威胁，到最大的对手。就足以体会到中国实力和影响力的提高之快之大。<br><br>　　尽管中国还是发展中国家，可中国已经不是贫穷落后的代名词。虽然贫但绝不落后，甚至已经开始领先世界了。可以说是美国直接或间接帮助中国提高了实力和影响力。<br><br>　　可笑的是，小日本大韩国对此却是熟视无睹。不但错估了中国，也错估了美国，更错估了世界局势。尤其高估了自己。<br><br>　　从巴厘岛到旧金山，美国人的表现是有目共睹。表面上看是美国掌握着大国竞争的主导权，实际上美国已经是跟着中国的节奏走。目前不是中国有求于美国，而是美国开始求着中国合作了。重要的是合作模式越来越中国化了。<br><br>　　且不说美国自身的困境难以化解。也不说美国已经无法控制世界变革的方向和速度。只说美国目前陷入的乌克兰和以哈这两场战争危机，就已经是令美国人手忙脚乱了。<br><br>　　尽管美国一再的表态可以同时应付这两场战争，可这对美国的战略牵制与消耗足以让美国透不过气来。<br><br>　　乌克兰战争打了600多天，美国已经是被拖得疲惫不堪。又意外的冒出个以哈战争。<br><br>　　乌克兰的夏季大反攻，付出巨大丝毫没有占到便宜。如今美国北约虽然口头表态继续强力支持，可实际上已经是有心无力了。<br><br>　　日前美防长突访乌克兰，也只是带去1亿美元的武器装备。然而，从乌克兰600多天就消耗了美国北约提供的1000多亿的武器弹药来看，这1个亿还不够乌军一天的消耗。这仗还怎么打？<br><br>　　尽管不少国家都表明扩大支援，可似乎也只是干打雷不下雨。近来泽连斯基忙着见的基本都是一些小国家领导人。<br><br>　　从泽连斯基日前警告乌军高层不要介入政治来看。一是说明泽连斯基开始控制不住国内政治了。二是表明乌军已经开始失去了战争意志。乌克兰投降的日子可是不远了。<br><br>　　而最近也不断的传出包括美国在内的一些西方大国都在暗示泽连以“土地换和平”结束战争。可结束战争后的局势对美国可能更不利。<br><br>　　首先就是欧洲的安全秩序重建问题，其次就是如何与俄建立战略平衡关系的问题。俄可是会得理不让人的。乌克兰的地位问题更让人头痛。<br><br>　　以哈战争，就算是完全消灭了哈马斯武装，可还会出现新的哈马斯。以色列惨无人道的暴行，美国惨无人道的态度，注定都是失败者。之后的中东局势会更复杂更让美国分心。<br><br>　　而这突显的就是中国在世界上的影响力，重要的是中国可以借机进行战略布局。拆美国的台，就是最大的胜利。<br><br>　　所以，拜登这会儿只能是对恶化的中美关系止跌企稳了。旧金山是新起点，是北京与华盛顿的桥梁。双方已经同意再一次会晤了。不管是北京还是华盛顿，明年的会晤是一定的。<br><br>　　重要的不是会晤本身，而是会晤之前的中美关系还会继续回暖。甚至会在经贸和共同利益的领域加强合作。这小日本和大韩国可就要成为了边缘人了。<br><br>　　日本的经济有所向好，可近来似乎又出现反复。已经失去了30年，再失去一个10年，小日本的帝国梦就可以醒了。<br><br>　　而对于大韩国来说，近年来经济早开始不景气了。汽车造船是传统的优势领域，已经完全被中国抢了风头。半导体有优势，可美国又不允许其进入中国市场抢美国生意。更不允许向中国提供有竞争优势的尖端技术。<br><br>　　过去中韩贸易一直是逆差。可这会儿却变成了中国顺差。过去中国前往韩国旅游一项就可以提升其GDP增长0.2-0.5百分点。而本年度内中国前往韩国的游客下降了2倍半还多。如果中韩贸易再恶化，那韩国经济就更糟了。<br><br>　　正值世界经济复苏的关键时刻，也是阻止世界经济衰退的关键时期。中国已经被普遍视为是带动世界经济复苏的火车头，谁能抢得与中国合作的先机，谁将率先获得复苏的机会。<br><br>　　发展中国家与中国的合作大局已定，正在向深度扩展。而欧洲人恐怕也将把与中国的合作列为主题。美国显然是想回过头来抢先机。此时的日韩，如果及时调头恐怕还来的及。<br><br>　　日韩就像两只美国前拱的小卒，已经拱到了河岸，如果继续拱可就真成了无法回头的卒子。拱不到底就成不了“车”。重要的是，一旦中美合作加强，日韩可就成为了弃子。<br><br>　　在这一次中日韩三方会谈的实现，表明了中国还有意与日韩合作推动东北亚一体化进程。但会谈期间也明确指出，“友好合作”是必答题。不是日韩的自选题。<br><br>　　据说王毅外长是提前离场，主要是因为日韩又在会谈到触及了台湾问题。<br><br>　　如果是真，那日韩就太不识时务了。连美国目前都不敢轻易拿台湾问题说事，日韩算什么东西？<br><br>　　不管这是否是真，王毅提前离场本身就是在表明一种态度。三方能够友好合作，那好的很。如果不能友好合作，也没什么了不起。<br><br>　　提前离场，足以说明了中国对日韩的重视度了。是让日韩自己去考虑如何做好“友好合作”的必答题。<br><br>　　以往日韩对中国有技术和制造优势，可目前日韩的优势基本上都已经消失。失去中国这个大市场与合作平台，日韩只能是自讨苦吃。<br><br>　　因此，如果日韩不能抓住这稍纵即逝的修复对华关系的机会，也必将被新一轮国际合作中给边缘化。也必将沦为中美大国竞争的牺牲品。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 13:11:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：英国人有一套，玩起了躲猫猫]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278090-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392790">　　真挺让人哭笑不得的。<br><br>　　英国首相苏纳克，最近邀请希腊总理米佐塔基斯访问英国。但当米佐塔基斯真到英国后，苏纳克却玩起了躲猫猫，不见希腊总理了。<br><br>　　不得不说，苏纳克真有一套。<br><br>　　为什么不见？<br><br>　　不敢见！<br><br>　　怕见了，希腊总理当面要英国归还掠走的希腊文物。<br><br>　　因为此前在接受BBC采访时，希腊总理米佐塔基斯就明确表示，相信在自己任期内，能解决希腊帕特农神庙雕塑问题，这些收藏在大英博物馆里的文物，应该归还希腊。而他与苏纳克见面时，肯定会提到这个问题。<br><br>　　这些文物，是希腊的国宝。对这些文物流落到英国，希腊一直耿耿于怀，认为这都是英国殖民者盗走的。<br><br>　　当然，英国则宣称，19世纪英国人拿走这些文物，得到了当时统治希腊的奥斯曼土耳其帝国的许可，因此这些文物是“合法获取”。<br><br>　　但希腊人不这么看。<br><br>　　米佐塔基斯就说：“我们的立场非常明确，这些雕塑是在19世纪被盗走的，它们属于雅典卫城博物馆。我们需要认真地讨论这个问题。”<br><br>　　但英国人根本不想讨论。苏纳克也不想归还这些雕塑，估计更怕这个先例一开，大英博物馆里很多馆藏都会空了。<br><br>　　怎么办？<br><br>　　希腊总理又一定要谈。<br><br>　　是到时见面呛起来，还是干脆就不见？<br><br>　　英国人选择了不见。在原定11月28日会面的前几个钟头，英方通知希腊方面，这次总理会见取消。<br><br>　　请人家来访问，到最后东道主躲起来不见了。希腊人很愤怒但也没办法。不得不说，国际外交，还是英国人最会玩。什么外交礼仪？都是外交套路。<br><br>　　但躲得过初一，躲得过十五吗？毕竟，这些精美的希腊雕塑，全世界都知道，来自希腊帕特农神庙，来自殖民统治时期，她属于全世界，但首先属于希腊人民。<br><br>　　另外，大英博物馆里的众多中国文物，何尝不是同样的问题？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 13:05:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：杜特尔特或将竞选副总统，重返政坛条件公布...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278086-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392786">　　菲律宾内斗随时可能爆发，菲律宾前总统杜特尔特准备与马科斯政府分道扬镳，另起炉灶重新参选副总统，菲律宾政坛局势或出现变天情况，这次中国的后顾之忧可以得到解决吗？<br><br>　　如果用一个词来形容现阶段的菲律宾，那么“局势混乱”可以最适合不过了。一方面，中国和菲律宾一直在南海问题上展开博弈交锋，尽管菲律宾总统马科斯在访美参加APEC峰会期间曾与中方最高层举行了一场非正式见面会，并且双方也就南海问题达成了一些共识，但是菲律宾却并没有放弃对中国的挑衅行为，马科斯一回国，菲律宾就重启了中断时间7年之久的美菲联合巡航行动，目的就是在南海问题上对中国示威和挑衅，因此外界也普遍认为在短时间内，中菲关系很难出现实质性的改变。另一方面，可能是受到南海问题的影响，当前菲律宾国内的亲美派系和本土派系的内斗正在不断升级，慢慢趋向于白热化的阶段。在前段时间，菲律宾军方突然爆出一个消息，称有人正在试图接触他们，然后准备通过政变的方式推翻马科斯政府的执政地位。虽然菲律宾军方表态不会参与到任何政变行动中来，但是这一情况也表明菲律宾国内如今是暗潮涌动。<br><br>　　而在近日，根据国外媒体消息，马科斯公开表态称，可能会带领菲律宾重返国际刑事法院，以此加强菲律宾和其他国家的联系交流。这一举动被外界普遍认为是对杜特尔特的叫板，又或者可以认为是一种明确的警告。为什么会有这样观点呢？这其实与菲律宾国内政坛的局势变化有很大的关系。相信大家都还记得在数天前，杜特尔特在接受采访时突然宣布，如果他的女儿也就是菲律宾副总统莎拉被国会弹劾的话，那么他不排除未来“被迫复出”竞选副总统和国会参议员。这一番言论一经媒体报道立刻在菲律宾，乃至整个东南亚都引起了轩然大波，杜特尔特是谁？菲律宾前任总统，以手腕和言论强硬而著称，深受菲律宾国内底层民众支持和认可。即使现在已经卸任一年之久，但其依然拥有较强的影响力。如果他真的选择复出，那么必然会直接改变当前菲律宾政坛的格局。<br><br>　　而杜特尔特选择以复出政坛来为自己女儿撑腰的真正原因，主要还是马科斯政府和执政党“隔岸观火”。在2022年的时候，莎拉未经国会授权许可的情况下直接动用了1.23亿比索的机密资金，具体资金去向并不明确。因此国会在野党议员也以此为借口，计划对其发动弹劾，理由是“贪污渎职”。而莎拉作为马科斯的副手，在被围攻期间，不管是马科斯还是执政党议员都选择“置身事外”，对于在野党的发难充耳不闻，仿佛莎拉并非他们自己人。眼看莎拉的处境愈发艰难，因此护女心切的杜特尔特再也坐不住了，直接对整个国会“开炮”，称其是菲律宾贪污腐败最严重的机构，这下子不管是杜特尔特所属的政党议员还是在野党议员都彻底被激怒了，纷纷发声指责杜特尔特的“口无遮拦”，并且特意强调，杜特尔特现在已经不是总统了，可不会受到“司法的庇护”。言外之意，如果杜特尔特还敢继续挑事，那么也就别怪国会不客气了。<br><br>　　因此，杜特尔特选择以复出作为反击方式，这其实就是在警告国会那些议员，如果真要把莎拉得罪到底，那么等到杜特尔特复出之后，肯定会一个一个找上门算总账。但是对于马科斯政府而言，杜特尔特这种“先斩后奏”的方式会让其非常被动，而且搞不好还会直接动摇马科斯政府的执政地位，所以必须要采取措施进行压制，让杜特尔特打消这个“错误的念头”，而重返国际刑事法院无疑是一个最有效果的手段。因为在杜特尔特执政期间，菲律宾国内的“禁毒行动”据称导致数千名毒贩和相关人员丧生，对此国际刑事法院认定杜特尔特政府涉嫌“反人道罪”，并一度计划对杜特尔特发出逮捕令，最终导致菲律宾和国际刑事法院分道扬镳。但如果现在马科斯政府带领菲律宾重返国际刑事法院，那么也就意味着杜特尔特会被执行逮捕令，接受下一步的审判。<br><br>　　有媒体人士认为，倘若真走到了这一步，基本上等同于杜特尔特和马科斯彻底撕破脸了，双方不存在缓和关系的余地，那么菲律宾政坛大概率会出现局势的大变动。而在某种意义上来说，也算是帮助中国解决了一个后顾之忧，以杜特尔特及其家族在菲律宾国内的名声和影响力，另起炉灶只会是一个时间的问题。到时候一旦本土派压制住了亲美派，中菲关系也有望得到改善和发展，南海局势也有望重新恢复和平稳定，这一点或许才是当前菲律宾所真正需要实现的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 12:57:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：聊一聊，巴以冲突中，哈马斯的那些“情商在线”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278082-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392782">　　刚刚过去的48小时，以色列人又破防了，这次，是缘于各种被哈马斯释放的以色列人质的表现：<br><br>　　就算你的英语水平和老朱一样地板，但这女孩儿瞅哈马斯战士的目光你不会读不懂吧？<br><br>　　你是否读懂了搁一边，关键是，以色列人读懂了：<br><br>　　此刻，如果我说，这是哈马斯“故意安排”的，你会不会认为我有点阴谋论？<br><br>　　事实说话。<br><br>　　今天的文章，咱就来聊一聊，本次巴以冲突中，哈马斯的那些“情商在线”：<br><br>　　哈马斯“情商在线”1：对待人质的态度<br><br>　　这是上面那个扶女孩上车的小伙子，换你是二十来岁的女孩子，安排一个这样的帅哥陪你一个多月，你也会陷入爱情的。<br><br>　　谁都有情窦初开的年少时光，人之常情，无可厚非！<br><br>　　此刻，如果你说是吃瓜群众们过敏了，那你就低估哈马斯的情商了。<br><br>　　再上一张：<br><br>　　国际红十字会的人来接以色列人质，孩子的身体一直靠着旁边的哈马斯战士，最初我没注意，后来看了网友们的评论，我又重新把视频看了一遍，果然哈马斯的战士一直在和孩子说话，而孩子的肢体语言明显更信任哈马斯战士，而我也注意到，这名战士更像是个女生。<br><br>　　给少女安排个帅哥，给小男孩安排个英姿飒爽的大姐姐，天天陪你聊天玩游戏谈理想，换你，你也沦陷。<br><br>　　再看这对与哈马斯战士挥手告别的母女，你觉得她们的笑容是装出来的么？<br><br>　　许多视频显示，几乎所有的人质在上了国际红十字会车之后，都会向哈马斯战士挥手告别。<br><br>　　听听以色列人对这事怎么说：<br><br>　　再听听中国网友怎么说：<br><br>　　相关视频中，哈马斯战士将以色列老太太抱上国际红十字会的车，一个年轻人本能的用手挡在汽车的顶盖上，以免人质的头碰到，不管是这些哈马斯的年轻人是本身就善良、素质高，还是舆论战的一部分，但一个不争的事实是，他们的表现，确实是情商在线。<br><br>　　哈马斯“情商在线”二：无声的打脸以色列国防军<br><br>　　加沙市中心的巴勒斯坦人反抗纪念碑，加沙的地标性建筑， 以色列的导弹摧毁了旁边的房屋，却没能摧毁阶前紧握的几米高的拳头。<br><br>　　哈马斯特意选在此地向国际红十字会送还人质，就是用事实证明以色列军队的所谓对加沙的“占领”根本就是个吹牛X的谎言。<br><br>　　哈马斯“情商在线”3：用事实打脸以色列的官宣<br><br>　　下图中这个小姑娘，以色列官方说她死于哈马斯之手，尸体已经找到了，然后，小姑娘的父亲开始到处他的演讲：<br><br>　　这货拥有爱尔兰和以色列双重国籍，到处演讲，诉说自己8岁的女儿被哈马斯打死了的悲伤，说当他听说他 8岁的女儿艾米丽在哈马斯袭击中丧生的消息时，他感到如释重负，他说他“很高兴她死去，因为成为哈马斯的人质更糟糕。”影射哈马斯可能会强奸他女儿。<br><br>　　这货不止在电视上演讲，还专门跑到英国首相所在的唐宁街10号的门口演讲，骂哈马斯是怪物，以色列媒体与西方媒体对此大书特书，各种丑化哈马斯，用受害者的形象，证明以色列做什么都是对的。<br><br>　　结果，现实打脸了，他女儿回来了，被哈马斯放了回来。<br><br>　　哈马斯“情商在线”4：一个人质两份面子<br><br>　　昨天，俄罗斯外交部发表声明，感谢哈马斯释放了一名俄罗斯籍的人质。<br><br>　　事实上，被释放的人不在名单之列，是哈马斯主动附送的，而且，哈马斯很清楚，这名俄罗斯籍人质同时拥有以色列的双重国籍，但哈马斯还是主动选择给普京这个面子。<br><br>　　俄罗斯外交部公开感谢哈马斯，只字未提法塔赫，表明俄政府承认了哈马斯代表巴勒斯坦人，为以后所有政治谈判中哈马斯的出面埋下了伏笔。未来，美国和以色列再想让老乌龟阿巴斯去窃取哈马斯的战果就难了。<br><br>　　哈马斯“情商在线”5：囚犯的选择上<br><br>　　根据 RNN 的消息，目前交换的巴勒斯坦人名单中仅有一名19岁的加沙人阿拉·法蒂·阿布·苏尼玛，来自加沙南部的拉法，其他人都来自老乌龟阿巴斯领导下的约旦河西岸和耶路撒冷。<br><br>　　然后，便有了下面的一幕：<br><br>　　统战，这招哈马斯已经学会了。<br><br>　　巴勒斯坦各武装派别联合起来，共同对抗以色列的占领。<br><br>　　……<br><br>　　类似的“哈马斯情商在线”的例子太多了，老朱怎么看也不像一群只会天天念经的人能想得到的。<br><br>　　与以色列相比，哈马斯处于弱势一方，他们要用自己“反抗占领”的悲情形象，获得世界舆论的支持，这也是为何打了快俩月了，哈马斯只字未提“圣战”二字的原因，他们要的，是全球所有反霸权阵营的同情与支持。<br><br>　　某教人臭，而“反抗占领”很容易让人共情。<br><br>　　与哈马斯的舆论战完胜形成鲜明对的，是以色列官宣的拉胯。<br><br>　　昨天马斯克不是去加沙了么，内塔尼亚胡带领马斯克参观了被哈马斯炸毁的以色列的一个农场：<br><br>　　这是一张婴儿床，你一定纳闷，大家围着婴儿床干吗？<br><br>　　却原来，内塔尼亚胡是想让马斯克看看婴儿床上的那些子弹。<br><br>　　以色列宣官可能是想通过此举让世人、尤其是马斯克的粉丝们看看，哈马斯有多残忍，他们连婴儿都不放过。<br><br>　　可是，吃瓜群众并不买账，大骂以色列官宣太蠢，造假无底限。<br><br>　　原因很简单，得是射多少子弹才能落到婴儿床上这么多？子弹的方向是打到天花板上又掉下来的吗？否则咋不见床被射穿？什么样的武装分子才傻到向天空鸣枪？嫌子弹多吗？<br><br>　　婴儿床上连个垫子都没有，谁家的婴儿会睡光板儿？床上的子弹，说明是步枪射的，也就是说，应该是10月7号打的，止婴儿床上便被打了这么多子弹，这个家里的人还不被打成了筛子？<br><br>　　这密密麻麻的射击，婴儿床上竟然连血都没有，这个家里无论是墙上还是地板上，都没有一丝的血迹，而且，到目前为止，以色列报出的死亡名单中，没有一个3岁以下的婴儿，这又如何解释？<br><br>　　“大家都假装一下，内塔尼亚胡假装这是真的，马斯克假装大吃一惊”。<br><br>　　下面的这条评论，把老朱看笑了。<br><br>　　好吧，现在，咱也假装一下，假装哈马斯很蠢很笨很残暴，以色列很善良很勇敢很智慧。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 12:38:43 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大闲人老李：千万别上头]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278081-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392781">　　缅甸是中南半岛最大的国家，曾多次入围全球十大最佳旅行国家。<br><br>　　然而如今提起缅甸，与之联系的则是电信诈骗、噶腰子、恐怖主义。<br><br>　　缅甸走到今天有着复杂的历史根源。曾经的军政府对少数民族武装实行怀柔政策，默许他们开发矿产甚至走私毒品，给如今缅北问题的爆发埋下了种子。<br><br>　　以最具代表性的果敢军为例，2009年缅甸政府军全面控制果敢老街，彭家声的果敢同盟军成为流亡武装。接管老街后，政府军和往常一样，对新兴的电信诈骗听之任之。<br><br>　　如今缅甸政府军接管了整个国家政权，缅国内的主要矛盾转变为缅族内部的矛盾，与少数民族的矛盾落为次要矛盾。<br><br>　　因此军方将大部分的精力放在应对反政府武装和缓解国际压力上，对包括老街在内的缅北关注下降。<br><br>　　而在09年被清缴后，果敢军失去了根据地，等同于失去了和缅甸政府军谈判的资格。22年领袖彭家声去世，内部出现分裂，实力衰落。<br><br>　　在政府军因为反对势力和国际力量压力上升、无暇顾及缅北时，果敢军等希望通过在中缅边境生事，引起各方重视，进而增加与政府谈判的筹码。<br><br>　　这些军阀性质的力量在经营了很长时间的电诈后，有了新媒体运营方面的能力，懂得用“清缴电信诈骗”、“果敢王的复仇”、“老街四大家族的恩怨”等符合国内爽文的方式，对自己进行包装。<br><br>　　他们还买了一批马甲，在各种论坛散布，收获了一批不明就里的国内粉丝的支持。<br><br>　　今年10月27日，果敢同盟军、德昂民族解放军、阿拉干军发布“10.27行动声明”，以反电诈名义发动战斗并攻克多个缅军驻点，被很多媒体解读为“中缅地缘政治博弈”。<br><br>　　但其实根本没到那个份上。首先冲突性质没有变，仍属于缅北民地武与缅军方的冲突，并不是什么全面内战，亦或是国与国的战争。<br><br>　　政府军只是被偷了营，导致一时败退，而且空军力量还没有使用，一旦政府军出动空军，在绝对压制下，民地武的胜果将很快丢失。<br><br>　　从根本上讲，民地武没有根据地，兵力补充、后勤补给的短板迟早会显现。从实力对比上，政府军拥有整体的控盘实力。<br><br>　　所以前一阵子自媒体很欢实，官方倒是很冷静，毕竟缅甸是邻邦，稳定是首要。我们派了不同方面的团组去斡旋，主要还是解决电诈，然后就是稳定好边境，防止难民问题爆发。<br><br>　　至于大家在一些自媒体上但看到的“义愤填膺”的爽文，看看就好，千万不要上头。<br><br>　　最近一段时间，随着缅甸政府军对缅北民地武的清缴烈度上升，一些长期藏匿的势力兴风作浪，想要搅混水，扰乱大局。<br><br>　　而我们在边境地区的演习，就是为了镇住这些妖魔鬼怪，确保边境稳定，避免祸水内引。<br><br>　　我们作为“吃瓜群众”，切勿被这些妖精们带了节奏。<br><br>　　有些事情，真没必要共情。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 12:37:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：靠钱团结不了人]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278041-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392741">　　有独立军事的国家，才有独立的经济，这是国际政治讨论地缘问题之前，最基本的常识。<br><br>　　有一个国家扼守马六甲海峡要道，毫无战略要冲，甚至连纵深都没有一点，但是依旧富裕了起来。在这里，我们似乎发现定律不起作用了。<br><br>　　真理只存在于大炮的射程之内，到了新加坡这里，荡然无存。新加坡的军事力量与其是为了保卫自己，不如说是为了让新加坡国民相信自己被保卫了。<br><br>　　毕竟，马来西亚真的撕破脸，新加坡的东西能保住几分。我看是一分也保不住的，归根到底是军事强权的平衡，决定了新加坡的存在。就好像科威特能独立，全靠中东制衡。<br><br>　　稍微有一个萨达姆出来讲两句话，科威特就要不复存在。国家首先要有独立的军事，才能有独立的经济，看起来所有不符合这句话的国家，都不过是有不太显著的军事强权存在于左右。<br><br>　　上世纪初世界大战，沙俄解体，芬兰独立。后来和红色俄国打了一场仗，俄国没有打赢，于是割地赔款，把纬度低的地方赔给了芬兰。<br><br>　　后来随着两个五年计划的实施，苏联强大了起来，又找芬兰打了一仗，这次是芬兰打输了，于是改芬兰割地赔款，把原来从俄国割走的土地又割了回来。还顺带着要走了一些芬兰的好地。<br><br>　　谁打得赢，土地就是谁的。同样的，苏伊士运河到底是英法等老牌殖民主义国家的，还是归名义上的埃及，实际上美苏共管的新秩序，归根结底是个打得赢打不赢的问题。<br><br>　　英法扶持的殖民政权打不赢美苏扶持的民族解放运动，苏伊士运河就要归属于埃及。<br><br>　　谁打得赢，经济要道就是谁的。同样的，支持也好，反对也罢，主要取决于教官来了管用不管用，战场上打得赢打不赢。<br><br>　　坦桑尼亚横行非洲，于是非洲国家就愿意投票支持重回联合国。石家庄的校友和南京的校友打的赢，当地的人政府就愿意让我们去投资。朝鲜半岛上的联合国军屁滚尿流，于是欧洲国家面对我们也没有什么话说。<br><br>　　谈如果能谈成什么东西，那么哲学家应该是世界上最有权势的人，毕竟论讲话，没有几个能讲赢哲学家的。<br><br>　　但是历史也知道，哲学家常有，先知不常有。有武装的先知才能当先知，没有武装的先知只能当哲学家。讲的就是利益冲突常有，但是靠谈谈不下来。<br><br>　　毕竟，谁不想靠谈，就把对方兜里的钱拿出来呢？<br><br>　　所以，看起来有的地方，如果合起来，力量将无比巨大，但就是合不起来。每次要合作的时候，就要出现一点问题。<br><br>　　立华我没有任何说东方的意思，我的意思是中东有土耳其的劳动人口，有叙利亚的教育，有伊朗的技术，有沙特的石油，还有埃及的市场，中东从来整合不起来。<br><br>　　不仅有一个以色列当钉子，还有人挑拨纷争的教派矛盾，甚至还有人鼓励各个大国内部的独立势力。就好比俾路支人的独立，库尔德人的独立，伊拉克的教派矛盾，哪个没有人在背后暗中使坏？<br><br>　　人家在使坏，你在台前谈，以为靠谈就能解决问题，这就叫痴人说梦。<br><br>　　害怕冲突，就永远也解决不了问题。幻想靠谈能解决问题，更是不可能解决问题。问题只会越来越大。<br><br>　　如果埃尔多安想靠好处收买库尔德人，那不管给库尔德多少好处，最后还是只会转一手到美国人手里，埃尔多安给库尔德多少好处，美国就拿多少好处，最后土耳其的国力，就会一点一点流失到美国。<br><br>　　以惠惠人，就像是抱薪救火，自己国家不补贴完，事情就解决不了。<br><br>　　于是埃尔多安讲话了，西方经济学和我今天必须死一个。<br><br>　　结果问题解决了。靠谈，靠钱，靠利益，永远解决不了问题。想要解决问题，只能靠打。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 20:49:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，风云突起，世界再次生变！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278039-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392739">　　今天还是写条短的。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为出现了搞笑的一幕。<br><br>　　我们都知道，前段时间，以色列和哈马斯之间，达成了停火协议，两家停战兼交换俘虏，为期4天。<br><br>　　生效时间是11月24日，所以明天就到期了呀！<br><br>　　到期之后，双方继续打还是不打呢？<br><br>　　结果今天消息出来了：不管是以色列，还是哈马斯，都说希望能延长停火时间！<br><br>　　这背后的事，挺值得一说的，今天就来讲一下。<br><br>　　先说一下总的观点吧：这件事看上去不是什么大事，却非常能小中见大，从它中间我们看到世界未来的走向。<br><br>　　先看哈马斯方面是怎么说的。<br><br>　　他们是这么说的：希望延长与以色列的停火协议，以“确保以色列监狱释放更多的巴勒斯坦囚犯”。<br><br>　　以色列方面是怎么说的呢？<br><br>　　也愿意！<br><br>　　新闻是这么说的：当地时间26日晚，在和拜登会谈后，内塔尼亚胡说，愿意延长与哈马斯的停火协议，哈马斯每天多释放10名人质，就可以多一天停火时间。<br><br>　　还有一方，可能大家都想不到，它也愿意！<br><br>　　谁呢？<br><br>　　美国！<br><br>　　在这之前，拜登就专门开了新闻发布会，说他希望能延长停火，因为这将使更多的人质获释，并令更多人道主义援助被送抵加沙。<br><br>　　对这事，该怎么来形容呢？<br><br>　　挺搞笑的，哈马斯、以色列和美国人，大家应该是对手啊，对这事居然想到一块儿去了！<br><br>　　于是，一个问题就来了：对这件事，该怎么看呢？<br><br>　　为了把事情说得更清楚，让我们从2011年10月18日说起。<br><br>　　这一天阳光灿烂，一个名叫吉拉德·沙利特的以色列士兵，戴着黑色棒球帽，身穿灰色T恤，被蒙面的哈马斯武装人员送出。<br><br>　　很快，他换上了军装，一群以色列政坛大佬簇拥着他，四周挤满了欢迎他归来的民众。<br><br>　　而且离他最近的，就是现在的以色列总理内塔尼亚胡！<br><br>　　怎么形容当时那副场景呢？<br><br>　　英雄般的回归！<br><br>　　这个吉拉德·沙利特是怎么一回事，为啥会被俘呢？<br><br>　　这事又往前推5年。<br><br>　　到2006年。<br><br>　　当时以军大军进攻加沙地带，哈马斯一边防守，一边则是通过地道，绕过隔离墙，偷袭了它背后的以色列军营，打死了6个士兵，还有1名失踪！<br><br>　　吉拉德·沙利特！<br><br>　　事后赶到的以色列军队，在坦克甲板上发现了沙利特的血迹，他们断定：沙利特应该还活着，但可能身受重伤。<br><br>　　当时的以色列，“中东小霸王”的霸气还挺足的，只许它打别人，不许别人打它，结果自己的士兵被人偷袭，死了人还被抓了人，这口气怎么忍得下呢？<br><br>　　于是就发动了大规模的进攻，打了好几个月。<br><br>　　结果到后来，伤亡实在太大，就退回去了。<br><br>　　但以色列人自从1948年以来，打的可一直是顺风仗啊，所以早就养成了非常强大的巨婴思想，所以很多人都在说：怎么能仗停了，人却没救回来呢？<br><br>　　所以动不动就好几万人，由沙利特的家属打头，只要一有时间，就齐刷刷地，步行到以色列国会、总理府啦什么的地方，一会儿搞散步，一会儿搞露营，搞得以色列政府压力很大。<br><br>　　政客呢？<br><br>　　压力更大！<br><br>　　在他们眼里，这些都不是普通人，而是活生生的选票啊！<br><br>　　人要是能搞回来，就等于拿到好几万张选票！<br><br>　　以色列才多大一个国家？<br><br>　　但打早就打过了，人抢不回来，怎么办呢？<br><br>　　他们就暗中找哈马斯谈判。<br><br>　　哈马斯一看：这事在以色列内部，闹得挺大，有肉吃！<br><br>　　他们也不客气，就来个狮子大张口：谁谁谁，是我们巴勒斯坦的重要人物，被你们抓了，得给我们放回来；谁谁谁，也得放回来……<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　漫天要价！<br><br>　　以色列人，就来个坐地还钱：这些重要人物不能放！但普通的人嘛，倒是可以考虑考虑。<br><br>　　怎么个考虑法呢？<br><br>　　2011年，双方达成协议：用吉拉德·沙利特一个人，来换1000名被以色列囚禁的巴勒斯坦普通人！<br><br>　　1比1000！<br><br>　　看上去，以色列似乎吃亏了，但它的政客，尤其是内塔尼亚胡不这么认为：这个协议达成，可意味着好几万张选票到手啊！<br><br>　　果然交易达成，他支持率大涨，连任总理！<br><br>　　但以色列人做事，向来喜欢“一鱼两吃”，怎么能放过这么好的机会呢？<br><br>　　于是宣传机器开动，说以色列用1000名巴勒斯坦囚犯，只换回来一个普通小兵，这才是以色列强盛的真正原因：从不抛弃一个同胞！<br><br>　　消息传遍全世界，好多人都为以色列这国家惊叹，大大提升了国家形象！<br><br>　　当时对这件事，国内媒体纷纷报道，并为以色列人惊叹<br><br>　　政治、宣传两开花！<br><br>　　简直赚翻了！<br><br>　　但现在证明：当年以色列吹嘘了很长时间的那场1比1000的俘虏交换，绝对是亏大了！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为他们放走的这1000名巴勒斯坦人中，有个“老头”！<br><br>　　1962年出生，当时已经50岁！<br><br>　　1988年抓，坐牢23年！<br><br>　　2008年还脑部生瘤！<br><br>　　多年监狱生活的折磨，再加病痛，使他早就白头发白胡子，还总是副奄奄一息的模样！<br><br>　　这种只剩一口气的人，留着似乎也没什么用，还不如放掉他，充那1000人的数！<br><br>　　所以就把他给放了。<br><br>　　那这个人是谁呢？<br><br>　　叶海亚·辛瓦尔。<br><br>　　在哈马斯下属的武装组织中，比如说近段时间很出名的卡桑旅什么的，他的辈分其实挺高，很多国外媒体都称他是“联合创始人”。<br><br>　　只是他运气不好，刚开始搞“联合创始”，就被以色列人抓去坐牢了，而且一坐就是23年。<br><br>　　但让人想不到的是：在以色列蹲监狱的这20多年里，对叶海亚·辛瓦尔来说，简直是收获巨大，他利用坐牢的机会，居然系统地学习了希伯来语，还阅读了大量的以色列书籍。<br><br>　　另外他蹲的监狱，里面关的，几乎全是因为反抗以色列而被抓的人，既然大家一起蹲牢房，闲着也没啥事干，所以放风时，大家就相互交流，总结失败的经验教训。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　失败乃成功之母，经过这一番总结后，认识了新朋友，打开了新视野。<br><br>　　恰恰在这时，他居然被放了。<br><br>　　更绝的是，出牢后，辛瓦尔猛然间发现：他在哈马斯中的“辈分”，相当高！<br><br>　　因为在这时，之前的哈马斯精神领袖亚辛早就死了。<br><br>　　很多和他一样，接受过亚辛直接领导的人也死了。<br><br>　　他是幸存的极少数人！<br><br>　　他还有以色列蹲过多年监狱的历史，就成了哈马斯高层的热门人选！<br><br>　　结果我们就看到：在10月7日，哈马斯对以色列突然发难！<br><br>　　而且整个行动，有章有法！<br><br>　　先是在清晨7时许，在突然之间，对着以色列目标，发射大量的火箭弹，吸引注意力！<br><br>　　然后无人机出动，炸毁以色列布置在隔离墙的自动机枪！<br><br>　　之后早就准备好的人，迅速出动，炸开隔离墙！<br><br>　　紧接着：同样实现准备好的哈马斯武装人员，蜂拥而出，有个坐飞翔伞、有的坐皮卡、有的合骑摩托车，有的干脆光着脚，以各种战斗小组的形式，犹太人定居点、以色列国防军所和军事基地等发起猛烈突袭！<br><br>　　在一瞬间，以色列全国大乱！<br><br>　　哈马斯的敢死队，在以色列公路上畅通无阻，连个阻挡的都没有！<br><br>　　很多军事基地，瞬间被攻占，坦克、装甲车，瞬间被炸成废铁！<br><br>　　之前以色列人可是说它们不可摧毁的！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这一仗之后，以色列的绰号，从“中东小霸王”，变成了“菜蚁”！<br><br>　　这场行动，最高指挥者是谁？<br><br>　　就是叶海亚·辛瓦尔！<br><br>　　这事发生后，以色列人对他，当然恨得咬牙，简直到了癫狂的程度！<br><br>　　很多机构、很多人都说：一定不能放过他，一定要干掉他！<br><br>　　哪些人呢？<br><br>　　以色列最高层的，从总理内塔尼亚胡，到国防部长加兰特，再到一大堆部长，个个都咬牙切齿地说，要坚决干掉他！<br><br>　　机构呢？<br><br>　　从摩萨德到辛贝特，再到以色列国防军，统统都说：我们要找到他，干掉他！<br><br>　　差不多10天，以军还发布消息，说在加沙北部，已经发现叶海亚·辛瓦尔的踪迹了，他已经被团团围住，干掉他指日可待！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　到现在为止，还是没啥消息。<br><br>　　反倒传出一张照片：在因以军轰炸，而形成的一片废墟里，就在大阳光底下，叶海亚·辛瓦尔坐在一张满是灰尘的椅子里，脸上满是嘲弄的表情！<br><br>　　同时，各种有关以军是“菜蚁”的照片和视频，不断地传出：<br><br>　　像以军士兵还是不敢下坦克或装甲车，结果被哈马斯手搓的串联火箭弹击毁！<br><br>　　像一堆以军士兵，居然也不看身后就是个窗户，就脱掉反弹衣，去抖灰尘，结果他们刚脱掉衣服，躲在窗户后面的人，就是一通猛烈射击！<br><br>　　一堆绝对是匪夷所思的事！<br><br>　　英国《卫报》近段时间的报道，其实挺亲以色列的，都忍不住吐槽说：别看以色列人在加沙地带的军事行动，似乎搞得挺轰轰烈烈的，其实到现在为止，也就是只打死了1000到2000名海马斯成员。<br><br>　　它引用的数据，还是以色列方面的自称！<br><br>　　众所周知，这类自称肯定会注水！<br><br>　　哈马斯方面打死了多少以军呢？<br><br>　　以色列方面公布的数字，快要有400了，但谁都知道，这个数字不怎么准，他们打了埋伏！<br><br>　　看到这里，就得问大家一个问题了：如果时光倒转，回到2011年，以色列人还会答应1比1000，用吉拉德·沙利特一个士兵，去换1000个被他们关押的巴勒斯坦人，其中包括叶海亚·辛瓦尔吗？<br><br>　　答案肯定是：不会！<br><br>　　早知如此，当初就算哈马斯方面提出的条件一比一，他们都不会！<br><br>　　于是问题就来了：当年换俘，都换出这么大的事来，为啥现在不管是美国人，还是以色列人，都还是想要让停火协议继续，让换俘能继续下去呢？<br><br>　　谁能保证这换出来的巴勒斯坦人中，不会再有第二个叶海亚·辛瓦尔？<br><br>　　这个问题的答案，其实也很简单：<br><br>　　不管是以色列，还是美国人，都顾不得那么长远的事了！<br><br>　　为啥以色列人肯换？<br><br>　　是因为几万以军冲进加沙，都那么长时间了，到现在他们能不能自己救出一个被扣押的人来？<br><br>　　没有！<br><br>　　甚至有人明明快到他们眼前了，他们都没发现。<br><br>　　比如说这两天，就有媒体讲了一个以色列方面被扣押人员的遭遇：他先是被抓去，关在一座大楼里，结果以军空袭，把大楼炸塌了，看守都死了，他就逃了出来。<br><br>　　他拼命往边境隔离墙的地方跑，结果没多久就迷路了，躲了四天后，他饿了个半死，觉得还是和哈马斯呆在一起比较好，就又出来，找到哈马斯，重新让他们给扣了。<br><br>　　然后这次被换出来了。<br><br>　　仗又打不好，人也救不出，内部压力大得要命，那怎么办呢？<br><br>　　只能换俘了。<br><br>　　如果说原因，其实还是一个字：菜！<br><br>　　为啥美国人也希望继续换俘，继续停火？<br><br>　　美国人很大程度上，其实是被拖下水的。<br><br>　　假设一下，如果以色列人能征善战，冲进加沙后，能速战速决，在比如说一个星期，甚至长一点，比如说两个星期，就能把哈马斯搞定，控制住整个加沙，美国人会不会支持以色列？<br><br>　　肯定的嘛！<br><br>　　但现在的以色列，仗打成什么了？<br><br>　　简单来说，就是：顿兵于坚城之下，以攻必死之敌！<br><br>　　连以色列人自己都喊：这场仗，我们准备打几个月，甚至打一年！<br><br>　　这叫美国人怎么支持呢？<br><br>　　拜登明年要大选啊！<br><br>　　他的支持者中，有很大一批，可是巴勒斯坦裔的！<br><br>　　前段时间，这批巴勒斯坦裔的美国公民，就派代表，找到白宫去了，言下之意就是：你们既然这么支持以色列，那2024年的选票，民主党就不要指望我们会投你们了。<br><br>　　结果白宫那帮人只能硬着头皮，出来讲：我们这么干，是为了防止第三次世界大战爆发……<br><br>　　这帮代表听完后，出门就怒气冲冲地讲：行，民主党你们爱干嘛就干嘛去！<br><br>　　但以为这样就算了吗？<br><br>　　美国现在不管是国务院，还是白宫，都在造反！<br><br>　　大批的人在臭骂拜登和他那帮人：光顾着无脑支持以色列，却忘记了美国自己的利益，美国如果屁股还坐在以色列这一边，那会失去中东整整一代人的支持！<br><br>　　啥意思？<br><br>　　简单来说，就是：<br><br>　　美国想要维持霸权的话，根本就吃不消失去中东！<br><br>　　但美国现在无脑支持以色列，却让它正在失去中东！<br><br>　　这让拜登很愁苦！<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　白宫有官员说：本周四在阿联酋迪拜举行的联合国气候峰会，拜登不准备参加了。<br><br>　　这事挺重要的：因为英国国王查理三世、教皇方济各和近 200 个国家的领导人，都说要参加的，场面可是很大，这种重要国际活动，美国总统怎么能缺席呢？<br><br>　　白宫方面说：近段时间以色列发生的事，让拜登感到身心俱疲。<br><br>　　说到这里，看出美国人现在啥态度了？<br><br>　　简单来说，就是得过且过：虽说明知哈马斯扣押的以色列人很有限，据说只有200多，但10月7日的这件事，对美国人来说，简直是飞来横祸，他们现在已经不知道该怎么处理这事，只能躲一天是一天，今朝有酒今朝醉！<br><br>　　我之前说过：以色列虽说号称“中东小霸王”，但它不算什么了不得的一股势力，至于哈马斯，根本就是一群拿着挺简陋武器的拖鞋党！<br><br>　　所以它们之间，是不是停战，是不是继续换俘，相对于宏大的战争场景，还有各种国际大背景，强国之间的角力，根本就是茶壶里的风暴，实在不值得一提！<br><br>　　但如果仔细分析这件事，可以看到另一个不同的世界。<br><br>　　这里又得提起之前不断提到的那件事了：我们很多人对这个世界的认识，还停留在20世纪。<br><br>　　过去的那个20世纪，确实是个风云激荡，英才辈出的年代，各国都绷紧神经，全力发展。所以大家都是兢兢业业，丝毫不敢放松。<br><br>　　但我们一定要知道：这种时代，在整个人类历史上，其实是非常罕见的特殊年代。<br><br>　　人类历史的绝大部分时间，很多时候是得过且过，松松垮垮的。<br><br>　　怎么来形容呢？<br><br>　　这么说吧，很多小伙伴看《三国演义》，差不多看到诸葛亮死于五丈原后，就不怎么想往下看了，因为接下来的事，往往不怎么精彩，和之前那种大开大阖、精彩绝伦相比，简直就像一堆菜鸟，在无聊又无趣地你啄我、我啄你。<br><br>　　像我在去年时，就一再强调：现在的俄罗斯，仅仅只是俄罗斯而已，不再是之前那个钢铁洪流，有数万辆坦克的超级大国苏联。<br><br>　　而美国呢，也早就不是冷战时、甚至打伊拉克战争时的那个美国了。<br><br>　　美国打赢冷战后，早就迷失了方向。<br><br>　　克林顿还当总统时，有人问克林顿：美国准备把世界往哪里带？<br><br>　　克林顿此人，读法律出身的，能言善辩，他马上乱喊了几句口号，就把事情对付过去了。<br><br>　　大约十几年前，有人问拜登：我们已经赢得冷战快十年了，你觉得我们应该构建一个什么样的新世界？<br><br>　　拜登没那么好的口才，他摇了摇头，说：我不知道。<br><br>　　这种对方向感的迷失，从俄乌战争怎么起来，已经很能看得出来。<br><br>　　拜登刚上台时，是怎么说的？<br><br>　　中国是美国的主要竞争对手嘛！<br><br>　　在这种时候，你要是普京，会怎么想？<br><br>　　肯定是：既然你美国都说得很白了，你的主要对手是中国，我的力量又这么强，你美国总该在乌克兰和东欧方向，给我一点点好处，来松动松动吧。<br><br>　　结果拜登不肯。<br><br>　　普京就来硬拿。<br><br>　　结果哪知道，美国和欧洲竟然拼命援助乌克兰人，美国自己不少武器的库存，都险些要搞干了，北约很多国家更惨，也几乎库存见底。<br><br>　　俄罗斯人肯定郁闷死了：我不就是乘着你们说要对付中国，来乘机搞掉小好处吗？你们怎么放着中国不搞，花这么大的代价和资源，来和我作对呢？<br><br>　　这说明什么？<br><br>　　美国没啥战略，或者明明定下了战略，却因为定力不够，结果赶上一出，就不管之前制订过什么战略了，赶紧跑去唱临时碰上的那一出。<br><br>　　这种对方向感的迷失，从近期的中东，也能看得出来。<br><br>　　非常明显，从一开头，美国人就没搞清楚它在中东，应该扮演什么角色。<br><br>　　这事做起来，其实一点都不难：<br><br>　　以色列人要是还能打，那就让它速战速决，搞定哈马斯，保持那种足以威震中东的人设。<br><br>　　如果以色列人不能打呢？<br><br>　　那就得明确告诉它：你无论如何，不许进加沙，更不许搞无差别轰炸，我来想办法解决这件事，比如说威慑陈兵加沙城下，威逼他们交出相关人员什么的，然后找个台阶赶紧下。<br><br>　　以色列人能打还是不能打，美国人是知道的。<br><br>　　事情出了后，美国人是怎么反应的呢？<br><br>　　被以色列一路牵着鼻子走！<br><br>　　自己根本没主意！<br><br>　　以色列人自己呢？<br><br>　　其实也没方向，根本就是想到一处，就搞一处，搞完之后要美国人埋单！<br><br>　　两家都集体迷失方向！<br><br>　　以至于到了现在混日子，过一天算一天这种程度！<br><br>　　现在放在全世界来看，有战略、有定力的，只怕就只剩我们一家了。<br><br>　　所以对未来，我们不要去怀疑。只是不管是朋友，还是对手太拉胯，虽说省去了很多麻烦，但有时细想一下，总有那么一种胜之不武的感觉。<br><br>　　没办法，20世纪早就过去了。<br><br>　　如果在20世纪，哪轮得到叶海亚·辛瓦尔出名？怎么可能让他搞出的事，到连世界第一大国的总统，都觉得身心俱惫的地步！<br><br>　　新的世界已经开始了！<br><br>　　旧时代的恐龙在新时代，命运注定会很悲惨。<br><br>　　大家都不要做旧时代的恐龙。<br><br>　　但怎么才能不做，我们将慢慢地跟着时代的发展，和大家一起，一步步地摸索，一步步地观察，尽快看出新世界的全貌。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 20:46:28 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：米莱表演结束：巴西是兄弟，中国不能断！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278038-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392738">　　在阿根廷大选前曾经扬言要冻结对华合作，切断与巴西贸易关系的“疯子”米莱，他在11月20日当选总统后，不到48小时就“恢复正常”了。<br><br>　　虽然还是一头乱发，但再也不手舞足蹈地尖叫了。<br><br>　　11月21日，他在收到中国正式贺信后，立刻发推，又是感谢，又是向中国人民致以最诚挚的祝福。<br><br>　　中国外交部发言人毛宁23日回应：中方愿同阿根廷新政府共同努力，赓续传统友谊，拓展互利合作，推动中阿全面战略伙伴关系长期稳定发展，造福两国人民。<br><br>　　这是在提醒阿根廷新政府，中阿“全面战略伙伴关系”需要稳定发展。<br><br>　　中阿“全面战略伙伴关系”来之不易，它是在2014年7月18日建立，当时的克里斯蒂娜总统做出了很大的努力，也是一个富有远见的决策。<br><br>　　阿根廷的邻居乌拉圭，是在上周才与中国建立了“全面战略伙伴关系”，拉美国家都看到了与中国提升双边关系的重要性，它能为本国带来实实在在的利益和发展机遇。<br><br>　　问题是一些拉美国家忌于得罪美国，总是犹豫不决，耽误时机。<br><br>　　阿根廷只是比巴西晚两年（巴西是2012年，其它还有墨西哥、智利、委内瑞拉、秘鲁、厄瓜多尔、乌拉圭），但也算是走在了前头。<br><br>　　通过与中国合作，阿根廷缓解了很大的经济压力，这一点，阿根廷企业是最清楚的。<br><br>　　阿根廷对外政策会不会倒退，一个重要标志就是巴西。<br><br>　　米莱之前对巴西以及卢拉总统出言不逊，让巴西很不愉快。<br><br>　　11月20日，美国彭博社报道：巴西官员透露，卢拉总统决定暂停与阿根廷的合作关系，直到他能弄清楚阿根廷新政府与巴西打交道的计划。<br><br>　　对于巴西的动作，11月23日，即将上任的阿根廷外交部长戴安娜？蒙迪诺表示：“他们（媒体）说我们将与巴西和中国断绝贸易关系，这些都是毫无道理的无稽之谈……”<br><br>　　昨天，戴安娜·蒙迪诺前往巴西利亚与巴西外长毛罗·维埃拉会面，她代表米莱邀请卢拉总统参加12月10日举行的就职典礼，并转交了米莱的亲笔信。<br><br>　　米莱本人在推特上也晒出了这封邀请信，他是在向卢拉主动示好，也是补救措施。<br><br>　　巴西外长维埃拉没有要求戴安娜道歉，他表示收到了阿根廷的对话意愿，并强调两国关系的重要性。<br><br>　　戴安娜最后表示，“阿根廷与巴西是兄弟国家，未来将继续如此！”<br><br>　　卢拉还没有表态是否亲自参加米莱就职典礼，不过，怒气应当消了一大半。退一步说，卢拉也不想跟“疯子”一般见识。<br><br>　　对于中俄，TN电视台前两天向米莱提问，“您是否打算与中国和俄罗斯讲和”。米莱回答：“我什么时候和他们吵过架？”<br><br>　　他的意思就是，你们不要乱编消息，我又没与中俄吵过架，一切照旧。<br><br>　　这家伙真是令人哭笑不得，“只要我不尴尬，尴尬的就是别人。”<br><br>　　脸皮有够厚，他的那些疯话可都是有视频的，但也确实没有跟中俄吵过架，谁愿意跟他吵。<br><br>　　中国官方就回应过米莱一次，那是在8月17日，汪文斌针对米莱的涉华言论表示：如果米莱先生来中国走一走、看一看，相信他会对中国人民自由不自由、中国安全不安全这个问题，得出截然不同的答案。<br><br>　　这就是大国的气量，我就静静看你表演。<br><br>　　米莱急转弯，不仅是在外交政策方面，他的内政立场也在改变。<br><br>　　马岛归属，他曾在电视节目上称赞撒切尔夫人是“上世纪最大的政治人物之一”，绝口不提英军的侵略行为。<br><br>　　当选后，他说马岛主权属于阿根廷，还呼吁英国以香港回归中国的方式归还马岛。<br><br>　　这都哪跟哪的事，他应当去好好学学历史，为什么英国会一秒不拖地退出香港？<br><br>　　米莱提马岛，是因为他作为当选总统，如果对领土问题不进行明确表态，就会涉及违宪。<br><br>　　还有，他不是扬言要废除阿根廷央行，废除比索吗？<br><br>　　阿根廷最高法院院长奥拉西奥·罗萨蒂已经说了：如果我们完全放弃本国货币而完全采用另一种货币，这是违宪行为。<br><br>　　哪怕是为了避免被弹劾，米莱接下来也不敢废除比索。否则，这等于是抢劫阿根廷人民的存款。<br><br>　　废除央行的承诺也能吃回，因为他的“自由进步党”是个小党，在众议院只有37席（总共257席），参议院只有8席（总共72席）<br><br>　　他的套路很可能就是“自由进步党”提出废除央行法案，然后被否决。<br><br>　　再将他先前的主要承诺对照一下，看看他“吃回”了多少？<br><br>　　1、废央行，废比索，使用美元；<br><br>　　2、冻结与中国的合作项目；<br><br>　　3、切断与巴西贸易关系，退出南方共同市场；<br><br>　　4、停止与俄罗斯的合作关系；<br><br>　　5、支持人体器官自由交易；<br><br>　　6、反对女权、反对LGBT；<br><br>　　7、放松枪支管制；<br><br>　　8、暗示马岛可以是英国的。<br><br>　　9、把阿根廷驻以色列大使馆从特拉维夫迁往耶路撒冷。<br><br>　　10、将公共部门和国有企业私有化。<br><br>　　其中1、2、3、4、8都已不可能兑现了。<br><br>　　其它几项就看他怎么折腾吧。<br><br>　　米莱明天将抵达美国，带着他的“财政部长”卡普托拜访美国国家安全委员会官员冈萨雷斯。<br><br>　　接着与美国财政部以及国际货币基金组织（IMF）、世界银行展开对话。<br><br>　　他是想继续向美国财政部和IMF借钱，2018年，马克里政府曾向IMF借了440亿美元。<br><br>　　如果继续借，阿根廷又将回到新债还旧债的老路，但在面对国内140％通胀率，40％以上贫困率的情况下，这不是办法。<br><br>　　阿根廷民众本来就反对IMF，看米莱怎么跟支持者们交代吧。<br><br>　　金砖，本来说要中止加入程序的米莱团队，也改口了。<br><br>　　11月26日，TN新闻电视台报道称：“戴安娜·蒙迪诺领导的外交团队正在分析加入金砖国家的可能性，但并不是要积极参与。”<br><br>　　阿根廷其实没有能力跟金砖讨价还价，爱来不来。<br><br>　　过了这一村就没有这一店，2024年1月1日前，阿根廷如果不完成签字手续，后面排队的大有人在。<br><br>　　米莱言多伤身，这么疯疯癫癫的，别说金砖国家会对阿根廷有疑心，美国也会如此，你到底是哪头的？<br><br>　　阿根廷这些年就像是陷在泥潭里，如果没有外力相助，根本爬不上来。<br><br>　　而搞笑的是，网上一些人因为米莱扬言拒绝中国，拒绝巴西，就欢呼什么“阿根廷拥抱文明”，还说他废除央行、废除本币，会创造经济奇迹。<br><br>　　还有人夸阿根廷人均年消费牛肉55公斤，总肉类110公斤，幸福又富足。<br><br>　　但他们不说，阿根廷人均水产品不足9公斤，水果蔬菜消费量惨不忍睹，因为买不起新鲜水果。<br><br>　　阿根廷核心产业就是畜牧业，人家不多吃肉类吃什么？<br><br>　　现在米莱要当家了，当家才知柴米贵，这让那些吹他的人失望了。<br><br>　　米莱不断喊出疯言疯语时，阿根廷大企业们就警告过米莱，他会让阿根廷外贸体系陷入灾难。<br><br>　　如果阿根廷冻结与中国的合作关系，它的肉类和农作物、矿物要卖到哪里，美国吗？<br><br>　　任何一位头脑正常的企业家都知道，美国是阿根廷的贸易竞争对手，无论明年是拜登还是特朗普获胜，美国都不可能向阿根廷开放市场。<br><br>　　米莱在当选后第一时间向中国表明官方态度，一是要向中国表示继续合作的意愿；二是要向国内企业界表明，他不会阻止大家与中国的贸易。<br><br>　　选前一套，选后一套，中国对阿根廷新政府也会有两手准备。<br><br>　　米莱如何实践其内政，中国不会干涉。<br><br>　　但中国要在阿根廷维护自己的利益，实现自己的利益，只有这样，阿根廷才有机会通过与中国的合作慢慢走出泥潭，而这一切的基础是中阿关系稳定发展。<br><br>　　四年一度激情四射的吹牛大赛过后，阿根廷人该恢复理智了。<br><br>　　米莱不是天使，阿根廷不会有神话，也不会有奇迹，唯有踏踏实实才是人间正道。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 20:45:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>