<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：中国式正义，就是让这样的悲情少一些！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273956-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388617">　　从2011年美国策划中东地区的“阿拉伯之春”开始，叙利亚总统阿萨德就一直被美国与西方国家制裁，出国访问的安全都受威胁。<br><br>　　相信绝大多数关注国际时政的朋友，都见过五年前的这张照片。<br><br>　　这是当时叙利亚外交部长在联合国安理会上指责美国制造叙利亚内战，虚构叙利亚“化武危机”。<br><br>　　这位叙利亚代表发言完毕后，就被请出会场，在外面孤独的等待着安理会对叙利亚局势的裁决。<br><br>　　这场照片记录了叙利亚的彷徨与被孤立，曾经被西方媒体称为国际外交最悲情照片。<br><br>　　叙利亚外交部长的这份悲情，咱们中国人更加感同身受。因为我们有漫长的半殖民地半封建历史。<br><br>　　列强割据我们的领土，在我们国土上打仗并且制造杀戮，当时懦弱的清政府和民国政府都只能祈求“列强调停”，“国际裁决”。<br><br>　　这种无法主权自主的状况，最真切的形容就是“弱国无外交”。<br><br>　　当时叙利亚外长的悲情，叙利亚的被孤立，被入侵，都是美国宣扬的“规则与秩序”的一部分。<br><br>　　我们那时候就真切的明白，如果不改变美国的霸权规则与霸道秩序，这样的悲情就会一直持续。<br><br>　　昨天，规模空前，象征团结繁荣的亚运会，在我国杭州盛大开幕，亚洲多国政要都来到我国，参加开幕式，共襄盛举。<br><br>　　过去十二年都被美国与西方制裁的叙利亚阿萨德总统与夫人，提前来到我国，受到了我国的高规格礼遇。<br><br>　　阿萨德夫妇被隆重接待的照片传回国内，叙利亚网友一片欢腾，因为对比五年前的“悲情”，他们感受到了平等的尊重以及正义的伸张。<br><br>　　因为被西方制裁，阿萨德总统无法乘坐西方航空公司的航班出访，于是我们看到阿萨德夫妇，这次是乘坐“国航包机”到达我国机场。<br><br>　　另外，阿萨德夫人曾经在二十年前，被西方塑造成“中东的戴安娜王妃”，是美丽，亲民以及女性独立的象征。<br><br>　　可是在阿拉伯之春之后，西方为了颠覆叙利亚的阿萨德政权，不仅使用媒体抹黑阿萨德本人，也对昔日塑造的“女神偶像”进行妖魔化抹黑。<br><br>　　这次在杭州，因为轻松与尊重的氛围，阿萨德夫人的亲和魅力得以再次绽放，是对西方妖魔化污蔑的有力回击。<br><br>　　过去二十年，美国无论是对叙利亚这个国家，还是“阿萨德政权”，都发生过“颠覆性转向”。<br><br>　　美国对叙利亚的态度，从亲善拉拢转为侵略颠覆，这和叙利亚政府是否“正义”，知否“民主”，是否“独裁世袭”，都没有关系。<br><br>　　美国过去十几年制造内战，甚至亲自下场，尽全力颠覆“阿萨德政权”，根源还是在于叙利亚“怀璧其罪”。<br><br>　　只可惜叙利亚命运比我国历史战国时期赵国更惨的是，它的“玉璧”是无法献出去的。<br><br>　　叙利亚的“玉璧”，就是它与生俱来的独特地理位置。<br><br>　　叙利亚的北方是“雄心勃勃”的土耳其，东南方则是美国用二十年战争打成中东恐怖主义温床的伊拉克。<br><br>　　隔着伊拉克，叙利亚的东方是美国的死敌伊朗。<br><br>　　叙利亚的西南方，则是约旦以及中东“海合会”的领袖，沙特。<br><br>　　叙利亚的周边，同时有土耳其，伊朗，沙特三大“争锋中东霸主”的势力，还紧挨着美国打了二十年仗，军力根深蒂固的伊拉克。<br><br>　　所以往好了说，叙利亚处在中东的“十字咽喉”上，往悲观了说，就是“四战之地”。<br><br>　　叙利亚到底是中东经济复兴的“咽喉”，还是各方“死斗”的“四战之地”，就取决于中东是依照那种“规则与秩序”去发展。<br><br>　　过去五十年，美国深度介入中东事务，带来的只有巧取豪夺以及无尽的“挑拨战争”。<br><br>　　不光是叙利亚，整个阿拉伯世界，都是美国战争阴谋的牺牲品。<br><br>　　被美国封杀了12年，制造内战并且公然入侵8年的叙利亚，在今年扬眉吐气，迎来外交成果的大丰收。<br><br>　　叙利亚今年的外交突破，是从3月份与阿联酋等沙特阵营国家“恢复正常外交关系”开始的。<br><br>　　最后在今年夏天，沙特更是在海合会上宣布，恢复叙利亚海合会正常国家的身份。<br><br>　　叙利亚与沙特阵营国家关系正常化，以及回归海合会的时间背景，恰好是沙特和伊朗经过我国斡旋，达成世纪大和解之后。<br><br>　　三月中旬，沙特和伊朗刚刚在我国北京宣布“达成和解”，“重启关系正常化”。<br><br>　　几天之后，叙利亚就和阿联酋关系率先破冰，所以叙利亚今年的外交突围，也是我国促成伊朗和沙特世纪大和解的“后续连带成果”。<br><br>　　随后在五月，伊朗和沙特宣布重开大使馆，正式恢复邦交，沙特随后也宣布了叙利亚重新回归“海合会大家庭”。<br><br>　　由此可见，我们给叙利亚“伸张正义”，不仅是让他们在我国获得足够的尊重与礼遇，更是扭转中东的对峙局势，让被孤立12年的叙利亚，“重新获得外交空间”。<br><br>　　无论是促成伊朗和沙特世纪大和解，还是让“对峙断交”的中东国家们重新结成“兄弟之邦”，我们都是在用中国的“和平繁荣”之道，取代美国常年施加在中东的“对立战争之道”。<br><br>　　我国多次在联合国安理会，为维护叙利亚的国家主权和领土完整，针对美国和西方的阴谋提案，投出“一票否决权”。<br><br>　　我国在解释“一票否决”的原因是，强调这是为“叙利亚人民伸张正义”！<br><br>　　我们伸张的“中国式正义”，就是让以后的世界，“美国规则与秩序”导致的悲情少一些，平等尊重和独立自强多一些！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 22:43:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：美国又要使坏了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273955-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388616">　　这件事，美国做得够黑的。不由让我想起一句歇后语：黄鼠狼给鸡拜年——没安好心。<br><br>　　美国就是那只黄鼠狼，那拜年的对象是谁呢？<br><br>　　我们的邻国越南。<br><br>　　按照路透社的报道，美国正在和越南秘密洽谈，试图达成一项两国史上最大规模的军火协议，其中包括美制F-16战斗机。<br><br>　　你没看错，美国要给越南卖军火，包括先进的美国战斗机。<br><br>　　路透社援引知情人士的话说，这笔交易可能会在明年达成，这将完善美越新升级的伙伴关系。知情人士还称，这是过去一个月内，美越官方会谈中的一个关键话题，但谈判仍处于初期阶段，尚未讨论到具体的条款，谈成还是谈不成目前很难说。<br><br>　　谈成谈不成，我们不知道。<br><br>　　但我们知道的是，美国很想谈成。<br><br>　　因为很简单，美国卖的是军火，但项庄舞剑，意在沛公，美国卖的也不只是军火。<br><br>　　全世界都看在眼里。有西方媒体相关报道的大标题，就是“拜登谈判卖给越南敏感武器，中国或被激怒”。<br><br>　　但西方媒体可能想得太多了。<br><br>　　中国会被激怒？<br><br>　　中国很淡定，但中国也很清楚，美国此举，就是一石多鸟，也不仅仅只针对中国。<br><br>　　第一，美国努力拉拢越南。<br><br>　　这个就不需要多说了，最近一段时间，美国高官纷纷到访越南，拜登不久前更是亲自去河内，美越关系连升两级，成为“全面战略伙伴关系”。<br><br>　　而且，按照美国的说法，美国还要帮助越南提升在全球半导体供应链中的地位，两国还达成了半导体和稀土矿产的协议。<br><br>　　针对的谁？<br><br>　　你懂的。<br><br>　　可以说，在亚洲，美国现在第一个要拉拢的是印度，第二个就是越南了。<br><br>　　第二，眼睛瞄向中国。<br><br>　　这个，我们也不需要多说了。<br><br>　　不然，亚洲那么多国家，美国也不会那么积极地拉拢印度，拉拢越南，同时鼓动其他国家，选边站队。<br><br>　　如果不是美国插手，坦率地说，南海问题根本不是问题，亚洲国家也不会那么多烦恼了。<br><br>　　还有，越南买先进武器，假想敌是谁？<br><br>　　第三，更针对俄罗斯。<br><br>　　很简单，越南也是俄罗斯的好伙伴，更是俄军火的重要海外市场——越南约80%的进口武器，都来自俄罗斯。<br><br>　　美国卖给越南武器，也是在离间越南和俄罗斯关系，并抢夺俄罗斯的越南市场份额。<br><br>　　当然，现在越南没钱，美国武器又贵，怎么办？<br><br>　　也好办！<br><br>　　美国借钱给越南。<br><br>　　按照西方媒体的报道，美国考虑给越南提供融资，帮助购买越南需要的有用东西。<br><br>　　现在是借钱给越南，但以后越南经济发展了，需求更多了，这就打开了一个新的大市场。<br><br>　　这样，越南也不缺钱了，美国军火商更高兴了。<br><br>　　但越南还在犹豫中。<br><br>　　越南必然要考虑到后果，怎么向俄罗斯交代，购买美国军火，不损害俄罗斯的利益；怎么又让中国放心，购买美国军火，不是针对中国。<br><br>　　美国的心思，越南自然看在眼里。<br><br>　　所以，我们就看到了不久前很有意思的两幕：<br><br>　　第一幕，拜登来访，越南好吃好喝好招待，而且，美越关系连升两级，进入新的蜜月期。<br><br>　　第二幕，几天后，越南总理范明政，在广西访问时特意会见华为高管，夸赞华为的技术进步，承诺为华为投资越南提供便利。<br><br>　　越南人很聪明，既然美国愿意给好处，越南也乐得顺水推舟。但越南也清楚，选边站队的严重后果，美国可以是一张牌，但关键时刻，可能还就中国和俄罗斯靠得住。<br><br>　　所以，这是一场微妙的博弈，美国在打越南牌，越南也在打美国牌。美国想拉拢越南，越南希望有好处，却怕上美国贼船。<br><br>　　毕竟，有了第一步，就会有第二步，今天是美国卖军火，明天是联合军演，后天可能就是美国航母停靠金兰湾了……<br><br>　　一步一步，越南要小心，俄罗斯不敢大意，中国更看在眼里。<br><br>　　但估计土耳其更憋屈：我买的基本都是美国军火，偶尔买了个俄罗斯S-400，美国就各种严厉制裁；你看看，印度同样买，美国就睁一只眼闭一只眼；现在，美国更借钱给越南买，压根就没任何制裁……<br><br>　　这个世界，哪有什么公平可言！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 22:42:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：美国滚蛋——亚洲，要竞争不要战争]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273954-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388615">　　许多时候，新闻链起来，才能看出端倪来。<br><br>　　昨天老朱把近期发生的几个事件一链，得出一个结论，咱国正在用行动告诉世界：美国滚蛋——亚洲，要竞争不要战争。<br><br>　　按时间线列一下：<br><br>　　9月13日，“中国新任驻阿富汗大使”赵星（音译）在喀布尔举行的一个仪式上向阿富汗塔利班政府递交了国书。<br><br>　　9月15日，原定半个月的美加韩3国联合军演，只演习了不到5个小时美国军舰便抛下加拿大军舰，仓皇逃向了驻日本佐世保的美军基地；<br><br>　　9月21日，中国派出专机将叙利亚总统巴沙尔夫妇接到了杭州；<br><br>　　9月24日，以“潮起亚细亚”为主题、“心心相融、爱达未来”为口号的第19届亚运会在浙江杭州开幕；<br><br>　　9月25日，华为召开发布会；<br><br>　　先说第一条新闻：<br><br>　　对于中国向阿富汗派出新任大使之事，我外交部的解释是例行轮换，外媒和塔利班政府却不这么看，大家认定此举传递出的信息是，中国政府承认了塔利班现政权。理由是，中国履新的大使是2021年阿富汗政权更迭以来，外国首度派任的驻阿大使。<br><br>　　报道称，“赵大使”在阿富汗受到了热烈欢迎，抵达总统府后，迎接他的是身穿制服的部队和塔利班高级官员。随后，他会见了塔利班政府代理总理阿洪德和代理外长穆塔基。<br><br>　　老朱看了相关报道，止不住的想笑，一个大使竟然检阅了三军仪仗队，这热情的也未免有点过头儿了吧。<br><br>　　塔利班首席发言人穆贾希德对中方的任命表示欢迎，称“大使的到来也向其他国家发出信号，让他们站出来与塔利班政府互动。”<br><br>　　尊重阿富汗人民的选择，没毛病！<br><br>　　美国不承认西方不承认那又如何，中俄承认，亚洲各国陆续承认就行了，亚洲是亚洲人的亚洲，关你西方屁事儿！<br><br>　　再说第二条：<br><br>　　美加韩联合军演美国中途跑路，对此，德国媒体称，“这次失败对整个区域的稳定产生了深远影响”，北约表示，“这次失败，对美国的信心有巨大的冲击”。<br><br>　　中国忍了菲律宾的破船，却将强大的美国军舰赶出了黄海，此举就是在告诉包括日韩为主的亚洲国家，亚洲是亚洲人的亚洲，跟哥有啥矛盾都可以谈，域外国家滚蛋吧，亚洲人的事亚洲人自己可以解决，不欢迎你们！<br><br>　　第三条：中国专机接来了叙利亚总统巴沙尔夫妇<br><br>　　对于全球反霸权事业，巴沙尔的贡献甚至比普京还大，称其为反美国霸权的第一勇士一点不为过，正是因为有了巴沙尔12年的苦撑，才有了后来的种种。<br><br>　　位于亚洲最西端的叙利亚，被亚洲东端的中国接到自己这，双方建立了战略伙伴关系 ，这一决定无声的告诉世界，所有亚洲国家，无论大小，只要积极站出来反对美国霸权、争取民族独立，中国都会予以大力支持。<br><br>　　第四条：杭州亚运会召开<br><br>　　美仑美焕的会场，烟花灿烂的夜空，各国运动员发自内心的喜悦与快乐，这才是世界该有的样子。<br><br>　　体育展现了人类的力量与美，人类可以用竞技体育而不是战争来展示自己，杭州亚运会的一幕，将成为未来亚洲美好蓝图的展现，有了中国，亚洲将不会再有战争，亚洲是我们的亚洲，和平的亚洲，各国兄弟姐妹其乐融融的亚洲。<br><br>　　第五条：华为发布会的召开<br><br>　　今天下午两点，140多家媒体将共同见证华为的新闻发布会，有人说，两年前的今天，孟晚舟从加拿大乘包机回国，这次华为的发布会，是为了纪念这一历史事件、打脸美国的，老朱倒觉得，这样想的话，未免格局小了。<br><br>　　历史上的今天：<br><br>　　1924年 9月25日，杭州雷峰塔倒坍；<br><br>　　1937年9月25日，平型关大捷；<br><br>　　1949后9月25日，新疆和平解放；<br><br>　　1959年9月25日，我国发现大庆油田；<br><br>　　1982年9月25日，中国女排再次夺冠；<br><br>　　1993年9月25日，“银河号”货轮返航；<br><br>　　1997年9月25日，香港回归后举办首次大型国际会议；<br><br>　　1993年9月25日，京津塘高速公路全线通车；<br><br>　　1997年9月25日，中国学者解开“香格里拉”之谜；<br><br>　　2008年9月25日，神舟七号载人飞船发射成功；<br><br>　　2012年9月25日，中国首艘航母辽宁号服役；<br><br>　　2016年9月25日，中国“天眼”工程竣工；<br><br>　　2019年9月25日，我国首座跨海公铁两用大桥合龙贯通；<br><br>　　2019年9月25日，北京国际大兴机场正式通航；<br><br>　　……<br><br>　　老朱想到了华为选今天这个日子一定有特殊意义，却没想到，历史上的今天，竟然会有那么多激动人心的时刻。<br><br>　　此刻的老朱大胆的蒙一下，华为的发布会，绝对不是只发布新手机那么简单，极有可能，华为将向世界宣布，自己掌握了足以影响未来世界的、里程碑式的新科技。<br><br>　　亚洲是亚洲人的亚洲，中国的科技创新将用来保证亚洲的安全，促进亚洲的发展，提升亚洲人民的生活水平。<br><br>　　亚洲人民齐心协力，把西方势力赶出亚洲，亚洲人的命运要掌握在亚洲人自己的手里。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 22:41:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大闲人老李：跟着美国混，有啥好下场]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273953-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388614">　　这段忙疯了，简单写两句。<br><br>　　前几天欧洲汽车展上，中国新能源车风头无二，无论是技术突破还是成本定价，高出欧洲同行一大截，把冯德莱恩逼的，直接给中国新能源车下了逐客令。<br><br>　　政治上玩手段，为的是私底下谈买卖。这不，欧委会带团过来了，气势汹汹，鹰派劲儿十足。<br><br>　　其实欧委会整个一色厉内荏 。核心国德国对欧盟刚出的新能源车禁令万般不乐意，怕我们对欧洲车反向制裁，断了它们在中国市场财路。<br><br>　　冯德莱恩之所以这么干，还是因为背后是马克龙撑腰，怂恿她把德国当筹码，自己旁观看乐子。<br><br>　　欧洲玩儿这套规则手段，只对政客选情有利，基本面上毫无贡献。当年欧洲也是对我们光伏产业搞反倾销，反而逼得我们放弃了幻想，还逼出了自立自强的骨气。<br><br>　　在光伏产业上，我们用内部市场完成了产能遴选，整出了全方位的世界第一，如今谁想搞光伏都绕不开中国，欧盟也只能乖乖的放弃限制。毕竟白莲花是说给别人听的，谁都不愿意当那个冤大头。<br><br>　　法国在后面卖德国，其实自己也没好到哪儿去。现在法非乱成一锅粥，法国在那边豢养的殖人家族，几代的家业快被革命党端了，世袭的邦戈们被军方哗变逼宫，自身难保，只好往外吐财富。法国仅剩的几个军事基地眼看保不住，尼日尔撤兵，外循环断供，好日子真快到头了。<br><br>　　全球新觉醒年代，老欧洲还想体面，难度真越来越大了。<br><br>　　新欧洲也没好到哪去。波兰虽然嘴上支持乌克兰“正义事业”，但武器援助说断就断，粮食通道说断就断，根本不给欧盟面子。<br><br>　　打仗时间久了，都干不下去了，但又抹不开面子，所以嘴上一套、背地一套。<br><br>　　毕竟连美国也快供不起乌克兰了，谁还愿意往前冲，听白莲花的那套义愤填膺。<br><br>　　美国新财年拨款法案在众议院卡着过不去，那几个共和党强硬派就是不松口，逼着麦卡锡减少对乌克兰军援。虽然这个法案终究会通过，但通过的也只能是阉割版，军援已经过了峰值了。<br><br>　　布林肯信誓旦旦的说支援乌克兰到最后一刻，但给的武器越来越拉跨，把上世纪70年代的库存都倒腾出来了，明摆着光吆喝、不给钱。如今以反腐的名义，把乌克兰国防部长等泽连斯基的亲信一个个换掉，就等着时机成熟、切换赛道。<br><br>　　不出所料地话，万人敬仰的“泽圣”要么乖乖的写回忆录养老，要么在事故中殉职，成为比活人有用的死人。<br><br>　　在欧洲工作的同事回来说，当地物价涨的厉害，各行业人心惶惶。眼看着冬天就要到来，燃气账单更是一大笔开销。原先望向欧洲的光环，真是一点点散去消失不见了。<br><br>　　如今，中美俄三国杀，都能上桌打牌。欧洲明明是前线，却一点儿话语权没有，只顾内耗。想想欧元刚诞生时，内部团结，外部侧目，如今却落得这副田地，黄金时代可真是一去不复返了。<br><br>　　所以，时代真变了，沧海变桑田。欧洲肉眼可见的衰落了，那就别被他装出来的优越感迷惑，大胆压价就是。<br><br>　　谁让你只知道跟着美国混呢。<br><br>　　不念过往，不惧未来。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 22:40:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：仁爱礁摩擦后，下一个“主战场”出现！菲律宾...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273951-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388612">　　菲律宾此前几次在仁爱礁海域制造的争端，已经让中菲关系和南海局势都出现了更多不确定因素。<br><br>　　而近日，菲律宾又来了。然而这一次的“主战场”却不在仁爱礁，而在一个许多人不是特别熟悉的地方——鲎藤礁。<br><br>　　对于屡次无事生非的菲律宾军方及亲美势力，中方或许要转变自己的应对方式了。<br><br>　　菲律宾这次把“主战场”选在了鲎藤礁<br><br>　　这次事情的开端还要把时间稍微往前推一点。在本月初的时候，菲律宾武装部队派出了一架飞机去南海上空转了一圈。回来以后，菲方就声称，在鲎藤礁、仙宾礁以及大渊滩附近海域总计发现了30艘中国船只。<br><br>　　其中鲎藤礁附近海域的中国船只最多，有超过20艘。当时就有人推测，菲律宾方面的这种做法其实就是在为炒作南海问题造势，为之后的行动提前做准备。<br><br>　　果不其然，菲律宾当局没几天就对中方发难了。<br><br>　　菲律宾武装部队声称，鲎藤礁海域的珊瑚遭到了大规模的破坏，并把矛头指向了出现在鲎藤礁海域的中国船只，认为这些船只存在所谓的“非法、破坏性捕捞”情况。<br><br>　　菲方声称，一些海域的珊瑚礁被大规模破坏，这可能是因为有人故意采取行动导致的。<br><br>　　然而，菲律宾方面自始自终都没有提供相应的证据，在指责中方的时候也只是用上了“据信”“怀疑”这种不确定的字眼。<br><br>　　菲方声称“在鲎藤礁发现了许多中国船只”<br><br>　　不过即使没有证据，也不妨碍菲律宾方面炒作这件事情。<br><br>　　菲律宾海岸警卫队的消息发出后，菲律宾国内的其他部门迅速跟进，并且把事情进一步升级到中菲关系与南海局势的层面。<br><br>　　从某种意义上来说，菲律宾这次的操作和之前挑起仁爱礁争端的手法是比较类似的，都是先主动制造问题，然而反过来指责中方，再将事情的影响范围扩大。<br><br>　　同时，另一些迹象显示，菲律宾这次的行动和之前在仁爱礁有着一些明显的区别，其中最明显的就是域外势力的干涉更加严重。<br><br>　　在仁爱礁发生摩擦的时候，美国是最先下场炒作该问题，并且为菲律宾撑腰的，而其他西方国家以及日本的行动是明显慢了半拍的。后者基本上是看着事情闹大后，再下场支持菲律宾。<br><br>　　而在这次鲎藤礁的问题上，西方国家与日本的行动明显更加主动。<br><br>　　在菲律宾海岸警卫队带头炒作后，日本驻菲律宾大使越川和彦就随后出面，声称这是一则“非常令人震惊的消息”，声称要为“子孙后代”保存这些重要的生态系统，同时还转载了一份日方关于中国珊瑚采伐活动的所谓“研究”。<br><br>　　日本驻菲律宾大使越川和彦<br><br>　　毫无疑问，日本已经是明着在为菲律宾方面帮腔，而且日方这次的行动速度非常快，让人不由得怀疑日方到底是看到菲律宾先出手再行动，还是两国在这件事情上就是先形成了“默契”。<br><br>　　而中国驻菲律宾大使馆则明确批驳了日方的说法，指出人们应该对于这类虚假信息的传播保持警惕。同时中方还向越川和彦指出，海洋的确是我们星球的命脉，所以要求日方停止排放核污水。<br><br>　　然而，一同发难的不止是日本驻菲律宾大使馆。<br><br>　　澳大利亚驻菲律宾大使声称，堪培拉很高兴通过澳大利亚海洋科学研究所与马尼拉合作，为巴拉望岛提供珊瑚礁监测培训和设备，并声称这有利于保护“菲律宾的”海洋资源。<br><br>　　英国驻菲律宾大使馆则声称，英国将和菲律宾坚定地站在一起，在保护生物多样性上共同努力。<br><br>　　菲方声称海底珊瑚被破坏<br><br>　　澳大利亚和英国虽然嘴上没有明确提到中国和菲律宾的海上争端，但是两国的实际意思是再明确不过的，就是明确支持菲律宾。<br><br>　　很明显，在仁爱礁争端后，菲律宾不仅没有消停，反倒把主战场移到了鲎藤礁。<br><br>　　而与之前派船强闯仁爱礁不同，菲律宾当局这次似乎不打算来硬的，而是打算把事情闹到海牙常设仲裁法院。而这个机构，与曾经的南海仲裁闹剧关系密切。2016年的闹剧，如今要再次上演了吗？<br><br>　　菲律宾将向海牙常设仲裁法院提起环境诉讼<br><br>　　《马尼拉时报》《菲律宾星报》等多家菲律宾媒体都报道称，菲律宾将向海牙常设仲裁法院提起环境诉讼，指责中国在菲律宾西部海域进行所谓的“破坏性活动”。<br><br>　　菲司法部长雷穆拉声称，他们正在追究这些“针对中国”的案件，菲方也掌握了“很多证据”。他还声称，向中国提起环境诉讼与菲中两国的领土争端无关。<br><br>　　菲律宾方面提到的所谓“环境诉讼”，和菲律宾海岸警卫队近日对于中方的“指控”有关。<br><br>　　后者声称，鲎藤礁和仙宾礁海域的珊瑚遭到了大规模破坏，菲方怀疑是中方所为。菲律宾海岸警卫队还声称，近期的航拍照片显示，有大量的船只聚集在了鲎藤礁和仙宾礁海域。<br><br>　　然而截至目前，无论是声称要去起诉中国的菲律宾司法部门，还是指责中国破坏环境的菲律宾武装部队，都没有拿出实质性证据。<br><br>　　菲司法部长雷穆拉<br><br>　　前面已经提到，关于菲律宾指责中国要对环境破坏负责一事，中国驻菲律宾大使馆已经给出了明确回应，那就是菲方的指控完全是子虚乌有，基于虚假的消息。<br><br>　　说到底，如果真的有确凿的证据，以菲律宾方面的行事风格早就会将之公之于众，作为影响中菲两国海上争端的筹码。<br><br>　　菲律宾方面现在嘴上说着调查了很久、掌握了充足的证据，结果却一点都没放出来。<br><br>　　说白了，菲律宾这次还是想换一个角度，挑起海上争端，进一步在南海给中国制造问题。一方面原因在于试图借机攫取非法利益，另一方面则是为了给美国摆一个姿态。<br><br>　　而目前事情已经发展到了菲律宾要向海牙常设仲裁法院提起诉讼，听到“海牙常设仲裁法院”这个关键词，我们就不由得联想到2016年那次的“南海仲裁”闹剧。<br><br>　　菲律宾在2016年搞出过“南海仲裁”闹剧<br><br>　　在2016年闹出“南海仲裁”闹剧的，就是海牙常设仲裁法院提供秘书服务下的一个所谓“特别仲裁庭”。而这一次，菲律宾要找的也是这个“海牙常设仲裁法院”。<br><br>　　一听到“海牙”“法院”，一些不明真相的人会下意识地把这个法院和国际法院联系起来。事实上，这两者连“沾亲带故”都说不上，完全是毫不相干。<br><br>　　我们平时说的国际法院，指的是联合国的主要司法机关，是根据《联合国宪章》设立的，负责依照国际法解决国家之间的法律纠纷，并且对联合国其他部门以及专业机构，就法律问题发表咨询意见。<br><br>　　而这个海牙常设仲裁法院，其实是另一个政府间的国际组织。这也难怪当“南海仲裁”闹剧发生后，无论是联合国还是国际法院都先后下场，和这件事情做切割。<br><br>　　而且即便是这样，也不能说海牙常设仲裁法院在南海问题上支持了菲律宾。<br><br>　　国际法院是联合国的主要司法机关<br><br>　　当时的真实情况是，菲律宾单方面提出申请，搞出了一个“南海仲裁庭”。而海牙常设仲裁法院只是为了这个“仲裁庭”提供了部分服务。<br><br>　　甚至有调查人员发现，在海牙常设仲裁法院的网站上，都查询不到所谓“南海仲裁案”的结果。<br><br>　　事实上，菲律宾对此也是心知肚明。但是他们的目的只是把事情闹大，而不是把事情说清楚。<br><br>　　无论是菲律宾官方还是菲律宾媒体，都极少在报道中提到国际法院和海牙常设仲裁法院压根不是一个机构，明显就是在混淆视听。<br><br>　　菲律宾这次再找上海牙常设仲裁法院，要提起所谓的“环境诉讼”，其实也是一个道理。有意思的是，菲律宾有这个想法，还是得到了美国司法部的“指点”。<br><br>　　南海仲裁的闹剧可能会第二次上演<br><br>　　从目前来看，南海仲裁的闹剧，还真有可能第二次上演。<br><br>　　不过说到底，假的真不了，真的假不了，“南海仲裁”闹剧没有任何意义，这次也一样。<br><br>　　同时，中方还在这方面持续发力，近日首次参与国际海洋法法庭口头程序、在联合国签署《海洋生物多样性协定》。<br><br>　　这些举措都是中方为解决海上问题采取的行动，菲律宾的盘外招除了失败没有第二种可能。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 22:39:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：一箭双雕，中方与叙土两国详谈，既稳固自身...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273950-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388611">　　近日，中方的外交魅力再次显现，22日一天之内，中方与叙土两国展开详谈，起到了一箭双雕的效果，对于普京而言，堪称雪中送炭。<br><br>　　综合俄媒22日消息，当天，中方不仅与来华访问的叙利亚总统巴沙尔·阿萨德展开详谈，宣布建立战略伙伴关系。同时还和土库曼斯坦总统谢尔达尔·别尔德穆哈梅多夫通话，祝贺别尔德穆哈梅多夫生日快乐之余，更就两国关系进行了友好、建设性的意见交流，在关键领域的双边合作达成了重要协议，如稳步推进共建“一带一路”倡议与土库曼斯坦“复兴丝绸之路”战略的对接，深化能源伙伴关系。<br><br>　　不难看出，这又是一次中方外交魅力显现时刻。<br><br>　　说来也是有意思，其实在过去，中国虽然也很积极开展对外合作，但是总体而言，除了发达国家，其他还是比较倾向于和周边国家合作，走的是稳扎稳打的路线。是什么使得中方对外交谊面扩大呢？正是美西方的封锁。美西方从多角度针对中方，导致中方原有的国际合作框架被不断破坏，虽说不至于像俄罗斯一样，和美西方的合作几乎彻底崩盘。但是基于这样的现状，中方必须重新梳理自己的对外合作框架，别的不说，北美和欧盟这两大市场，随时可能因为美国的影响，导致被破坏，正是基于这样的背景，中方的对外交谊面有所扩大。<br><br>　　于是这最后就促进中方的国际影响力急剧提高，当然这也好理解，中方过去那么多年厚积薄发，其实从综合实力来讲，中国是有能力在全球领域释放影响力的。再加上美国持续不断遏华失败，一定程度上又间接帮助中国显露了强大的国力，促使更多国家逐步从美国，到转向中国，比如澳大利亚，不久前澳大利亚外长黄英贤接受美媒采访时已经强调不会用“威胁”一词形容中方，但事实上在过去，澳大利亚是很积极针对中方的。所以一定程度上来说，中国的影响力提高，其实恰恰是美国遏华促成的，也就成为美国影响力下降的真实写照。<br><br>　　这方面最具有代表性的莫过于在今年3月成功劝和沙特阿拉伯和伊朗，在中方的斡旋下，沙伊两国成功复交，讽刺的是，就在2年前，2021年，美国还有高官称除了美国，没人能解决沙特和伊朗的问题。而中方不仅做到了，而且比美国做的更好更完美，堪称为全球外交树立了典范。<br><br>　　所以，我们可以这么理解，中方每一次在外交上留下经典时刻，就意味着同时美国要丢脸了，这次也不例外。叙利亚和土库曼斯坦，都是美国当下比较关注的对象，虽然重视程度和乌克兰比起来还有差距，但是因为这两个国家都和俄罗斯有比较密切的关系，所以俄乌冲突以来，美方对两国也表达出了一定程度的重视，比如不断从叙利亚盗采石油，通过战略和政治手段对叙利亚政府施加压力，还有日前美国总统拜登还专门和包括土库曼斯坦在内的中亚五国领导人召开会议。可谓处处体现出拜登政府的别有用心。<br><br>　　叙利亚是俄罗斯影响力深入中东对抗美方的跳板，中亚同时和中俄紧密相连，任何一个美方介入，都会对中俄构成影响，对中国，无论是从能源安全，还是周边局势稳定，乃至“一带一路”，都会带来一定影响。<br><br>　　而中方一天之内和叙土两国领导人详谈，就既是稳固了自身，同时又拉了俄罗斯总统普京一把，可谓是一箭双雕。<br><br>　　此外，对于中国和叙利亚关系加深，还有着一层更深的意思。在中方劝和沙伊以前，伊朗和叙利亚都是美国重点针对的对象，目的无非就是想要掌控中东。而中方劝和沙伊以后，美国对中东的掌控力度大幅减弱，在这样的情况下，拜登政府就不断对叙利亚增加压力，试图割裂叙利亚和诸如沙特、阿联酋等国的关系，好制造矛盾，争取可趁之机。<br><br>　　而有了中方的支持，加上中国和沙特、阿联酋、伊朗等国关系都非常密切，美国割裂叙利亚对外关系的阴谋就难以得逞，果然，这次叙利亚总统访华，伊朗伊斯兰革命卫队特种部队“圣城旅”指挥官艾斯梅尔·卡尼就访问叙利亚，不仅和叙方多名高官会面，更指出叙利亚境内的腐败、混乱、恐怖主义和争执纠纷的主要原因是美国。<br><br>　　显然美国捣乱全球其他地区的阴谋，在中方的努力，以及全球多国对和平的美好愿景之下，再一次被粉碎了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 22:38:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：巴沙尔赴华后，与中国关系多出4个字，美犯大...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273947-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388608">　　叙利亚总统巴沙尔访华之后，中国和叙利亚的关系多了四个字，对于叙利亚而言这很不同寻常，经过多年的艰苦斗争，叙利亚终于等到了这一天。<br><br>　　在今年访问中国的所有外国领导人中，巴沙尔无疑是非常特殊的一位。在北京时间9月21日下午，巴沙尔的专机抵达杭州萧山机场，这是时隔19年来叙利亚领导人首次访问中国，在人间天堂的杭州，叙利亚与中国达成了一个关键的共识。北京时间9月22日，中叙两国领导人会面后，共同宣布双方建立战略伙伴关系，这是两国关系史上继往开来的重要里程碑。中方强调，面对充满不稳定和不确定性的国际形势，中方愿与叙利亚一道努力，继续共同推进友好合作，共同捍卫国际公平正义！对于叙利亚政府而言，中方的这一简短宣言，却有着极为重大的意义。<br><br>　　在巴沙尔访华之后，叙利亚和中国的关系被升级为战略伙伴关系，而战略伙伴这四个字是很有意义的。在中国的官方外交成绩中，一共可以分为11个级别，从最高级的全天候战略合作伙伴到最低级的建设性合作伙伴，每一个级别都有着不同的含义。而和叙利亚建立的战略伙伴关系，属于中国建立较广的外交关系，代表着彼此之间有较多的利益联系，有较多的合作领域，这方面的典型，例如东盟和塞尔维亚等。虽然级别不是特别高，但对于叙利亚一个常年处于战火中的国家而言，能得到中国的这种级别的外交关系肯定，这就已经是莫大的殊荣了。甚至可以说，巴沙尔政府是经过了多年的艰苦斗争，还是在俄罗斯的援助之下，才等到了这一天的到来。<br><br>　　对于叙利亚，很多人的第一印象就是战乱纷飞，这并不是没有理由的。自2013年以来，叙利亚局势开始逐渐陷入动荡，西方集团支持的反政府武装，加上一度肆虐中东的恐怖武装集团，让叙利亚这个国家一度陷入空前的混乱。在最危急的时刻，叙利亚首都大马士革都是交战的前线，巴沙尔领导的叙利亚政府军一度接近于兵源枯竭，很多西方媒体都在渲染巴沙尔会成为下一个卡扎菲。然而，在最艰难的时期，叙利亚政府军仍然坚持战斗，巴沙尔总统也顽强地抵御外敌，而他们的顽强，在2015年俄罗斯介入之后赢来了希望。<br><br>　　从2015年9月开始，俄罗斯空天军大举介入叙利亚战事，这直接扭转了叙利亚战局。在俄军介入之后，叙利亚政府军在俄罗斯和伊朗的配合之下节节胜利，不仅让肆虐中东的恐怖武装失去了势头，更是把美国和西方支持的反对派武装打得溃不成军。而站在美国的角度上看，华盛顿当时犯了一个大错，那就是不敢在俄军介入的时候出手，为自己支持的叙利亚反对派提供保护，这就注定了叙利亚局势最终的走向。经过几年战斗，叙利亚政府军实际上控制了整个国家的主导权，战事逐渐平息，俄叙联军拥有了绝对的主动权，而美国支持的反对派武装只能龟缩一角。<br><br>　　虽然直到今天，美军以及他们支持的反对派武装仍在叙利亚割据了一小部分地区，但叙利亚这个国家的总体是稳定下来了，这可以说是叙利亚政府和俄罗斯的战略成功。而中国和叙利亚升级外交关系，不仅表明了和这个国家友好合作的态度，也是认可了叙利亚巴沙尔政府的稳定性，而这在2016年之前可是不可想象的。在得到中国的更高规格的外交关系认可后，叙利亚政府可以说是更多地得到了世界的认可，而能够获得这种认可，一路走来的确很不轻松。这背后的因素有很多，有美国犯下的战略错误，也有俄罗斯的鼎力支持，当然也少不了他们自己的努力坚持，以及中国这样友好国家的潜在协助。未来，相信叙利亚会逐渐走出战乱，逐渐成为中东地区有声有色的国家。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 22:36:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：被拖疲累瘫了还想中国扶一把，美国净想美事]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273940-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388601">　　拜登政府一上来就对中国进行疯狂打压遏制，结果就是被拖疲累瘫。如今在没有放弃打压封杀政策的情况之下，积极与中国互动，显然并非真的是修复关系，而是打累了、累疲了之后想让中国帮忙扶一把，真的是净想美事。<br><br>　　拜登入主白宫后，在继续特朗普时期贸易战的基础之上，又对华展开了半导体芯片等高科技领域的封杀战。也就是脱钩去风险，以为封杀或与中国高科技脱钩断链，就可以扼杀中国复兴强国进程，就可以赢得重构世界秩序的大国竞争。<br><br>　　可惜事与愿违，中国既没有停止不前，也没有改变发展目标，反而是在半导体芯片等高科技领域取得了突破性进展。<br><br>　　重要的是，美国经济承压严重。衰退的风险一直都在，通胀危机还在继续，债务危机越演越烈，金融危机也在路上。美元割韭菜功能大不如前。金融上“去美元化”、战略上“去美国化”的浪潮正在兴起。这一切搞的美国是疲惫不堪。<br><br>　　可以说美国被中国给拖疲了、玩累了，真的有点打不动了，自然就要改变战略策略。<br><br>　　积极推动与中国的外交互动，表面上看是为了修复关系，实际上就是一种缓兵之计。只是想摆出一付修复关系的架势来换取中国扶一下疲惫不堪的美国。<br><br>　　前一轮的外交攻势是密集的访华，后一轮的攻势改成了在中国域外。在布林肯、耶伦、克里以及雷蒙多访华之后，紧接着就是，拜登与李强总理印度G20峰会上的短暂会谈，沙利文与王毅外长在马耳他的长时间会晤，以及韩正副主席与布林肯的会晤，纽兰与马朝旭的会晤。<br><br>　　如此密集的外交互动，真的可以称得上是世界外交史上的奇观。这表明了美国真的心急，真的想说服中国能够改变一下自己或者说能够让一让美国。<br><br>　　正所谓礼下于人必有所求，拜登自然是还想从中国身上得到什么，也表明了这贸易战和科技战真的有点打不下去了。<br><br>　　在雷蒙多访华之时，双方成立了一个商务工作小组。明确工作组将每年举行两次副部级会议。两位部长同意经常性沟通，每年至少会见一次；同时还启动了出口管制信息交流机制，作为解释各自出口管制制度和改善沟通的机制。<br><br>　　可是，雷蒙多回去后美国什么也没变，或许就是等待着这新一轮密集互动结果。<br><br>　　也就有了最新的经济和金融两个工作小组的成立，而且分别是由中国国务院副总理何立峰和美国财政部长珍妮特？耶伦领导。同样的，两国财政部副部长级官员将定期举行会议。<br><br>　　三个工作小组，一个信息沟通机制，加上部长、副部长级别的定期会晤，新的沟通机制和渠道也就算是确立了。下面应当就要进入解决实质性分歧矛盾的节奏了。<br><br>　　这可能说明了两个方面的问题。一是美国之前的强硬路线真的有些走不下去了，二是想缓和一下关系，避免真的发生冷热战式对抗，这都不符合美国的现实国情和利益。<br><br>　　贸易战、科学封杀，非但无果，更是对美国的伤害，通胀危机、债务危机、金融恶化，化解经济复苏乏力使得美国经济依然还有衰退的边缘徘徊，再加上世界兴起的去美元化，以及地缘政治去美国化加速。<br><br>　　也就是说，美国一味强硬猛攻无果，反而疲惫不堪。重要的是并没能阻止中国的发展。中国韧性更强，后劲更足，战略平衡正在向中国倾斜，强硬的打法真有些玩不起了，再这么强硬的打下去美国可就真的要玩完了。<br><br>　　因此，这一轮外交互动之后，虽然还谈不上关系的修复或缓和，毕竟不大会继续恶化了。拜登真的需要休息一下喘口大气了。也就是说，此举有拖延一下时间的意图。<br><br>　　因为，美国对中国进行打压遏制或封杀，中国也没有闲着。只是中国主要通过推动全球南方的合作加强在另避竞争的“战场”，也可以说是避实就虚。<br><br>　　以上合组织、金砖国家以及一带一路等合作机制，加强与发展中国家的双多边或区域合作，至少可以缓解一下美国打压带来的压力。更可以借此倒逼世界变革或推动多极世界的建立。<br><br>　　可以说，美国在推动去中国依赖或去中国风险，中国同样也在推动世界去美国化。<br><br>　　中国的麻烦是美国，而美国的麻烦除了中国之外还有世界。连欧盟都极力主张建立多极世界。<br><br>　　美国还有一个大麻烦，就是乌克兰冲突危机。且不说对美国的消耗和牵制，欧洲目前显然已经有点支撑不下去了，而乌克兰则说不准何时会突然出现一个大崩溃，赌俄会被打败是异想天开，赌俄先支撑不下去或消耗不起而妥协也是妄想。<br><br>　　而战后的乌克兰和欧洲对美国来说可能是一个更大的麻烦，美国在乌克兰可以说是既打不下，也停不下来。<br><br>　　此时的美国还想与中国硬碰硬，显然是真的玩不起也玩不下去了。<br><br>　　另外，世界各国的呼声也迫使美国不能这样强硬下去。中美俄是世界上最重要的三个大国，拱火乌克战争且支持持久打下去，对世界已经是一个极大的伤害，再恶化中美关系，这对世界各国来说同样是一个灾难级的。<br><br>　　尽管美国人会睁眼说瞎话把责任一股脑推给中俄，可世界各国却不是睁眼瞎，责任在谁是心知肚明的。<br><br>　　目前最理想的状态是能够说服中国放缓推动世界变革，加强与美国的所谓“正常贸易”。更希望中国能够在化解美国通胀危机、债务危机方面帮美国一把。更想在所谓的符合双方共同利益的领域的加强与中国的合作，也就是让中国帮助美国树立世界领导力。<br><br>　　对中国来说，能够缓和与美国的关系也是求之不得的事，毕竟两个大国恶斗是两败俱伤的事，可问题的关键是，美国已经把中国当成了“敌人”或打压的主要对象，美国自然也就成为了中国复兴强国梦的最大障碍绊脚石。<br><br>　　乘虚拖垮美国或极大的削弱美国的霸权实力也是当务之急。<br><br>　　中美的处境中有一个共同点，那就是都必须顾虑到世界对于中美关系修复的需求日趋强烈，这是必须要考虑的重要因素。如果不有所表示，世界会对两大经济体产生异样的看法。<br><br>　　这不仅是为了避免中美陷入冲突的泥潭，而是避免中美斗争对世界的伤害。重要的是，只有中美合作才能领导世界走出经济困境。中美缓和关系这是世界各国的利益。中美都不能不考虑，中国勉为其难与美国外交互动，这是重要的原因之一。<br><br>　　中美都是世界性大国，都有自己的“拥趸”，但也都有骑墙派或观望派。中美“竞争”规则不确定，美国的盟友国家以及一些恐惧于美国淫威的国家就难以与中国谈合作问题。也就是说，中美关系的不确定性，对中国的对外合作大局也会产生重要的不良影响。从这个角度出发，中国也只能是配合着美国演戏。<br><br>　　中美沟通机制一确立，欧洲就立即要与与中国就经贸问题进行对话。法德则率先开始了行动。尽管法德有所不同，但保持与中国的合作关系不脱钩则是共同的。接下来与中国谈合作的国家会更多，这对中国就有利。<br><br>　　尽管缓和或修复与美国的关系对中国有利，可这必须要看美国接下来的动作了。<br><br>　　在成立了工作小组之后，耶伦说，工作组将“成为重要的论坛，能够通过该论坛表达美国的利益和关注，促进两国之间健康的经济竞争”。<br><br>　　健康竞争，说的比唱的还好听。向中国表达美国利益和关注，中国的利益和关注呢？打压竟然成为了“健康”竞争？这表明美国还是贼心不死。<br><br>　　鉴于美国霸权战略不变，中国最有能力挑战美国的全球主导地位，也就成为了不争的事实。这也决定了美国的对华政策不会有本质的改变。而中国同样不会在原则问题上做出妥协，也就是不会牺牲核心利益来换取双方关系的修复。<br><br>　　美国需要时间恢复元气或对华进行战略部署，而中国也需要时间来发展壮大自己，以增强抵抗美国打压或竞争的能力。搬倒美国霸权不是一朝一夕之事，而快速发展壮大自己才是第一要务。<br><br>　　未来10年左右时间，对中美来说都非常之关键。如果美国能够迅速的恢复元气和解决自身的战略麻烦，再建立起反华联盟，就一定会对中国发起更疯狂的攻势。甚至于会不惜代价的与中国大对决。<br><br>　　如果中国能够在这10年期迅速的壮大自己，则美国就失去了与中国对抗的优势。<br><br>　　目前中美之间成立了商务、经济和金融三个工作小组，这解决的自然是眼前利益问题，而战略上或地缘政治之争恐怕不会停止，特别是取得优势的中国不应当放松推动世界变革的加速，越来越多的国家或地区联盟在战略上独立自主，就对中国更有利。中国的这个战略不能变，也变不了。<br><br>　　因为，目前世界地缘政治的改变也好，战略自主或推动建立多极世界也罢，这已经是自动自发的行动，当然也是中美战略较量的结果之一。世界变革在加速，中国想阻止都停不下来。<br><br>　　总之，美国积极推动与中国建立新的沟通机制或渠道，表明了美国有些玩不起了。也表明了要通过新机制让中国帮美国缓解一下战略压力。当然再玩下去中美可能就真的走向冷热战了，还有这是对世界各国呼吁的一种积极的回应。<br><br>　　中美沟通机制确定之后，不仅中美贸易会有所加强，重要的世界各国也会借此推动与中国的合作关系，这对中国来说是有利的。<br><br>　　尽管中国强调合作与和谈解决问题，但推动世界变革，推动地缘政治演变，推动发展中国家之间的合作关系，这是不能变的，否则会失信于世界。<br><br>　　美国喘一口小气可以，绝不能让美国摆脱目前的战略困境。该缓和的应当缓和，但该出手的时候也必须要出手。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 22:29:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[周小平：深度剖析美国“零元购”背后的底层逻辑：资本...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273930-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388591">　　前言：美国资本化的监狱已经关不起人了，不得不宣布抢劫偷盗类犯罪合法化，从而减少政府监狱开支；但更重要的是…<br><br>　　关于美国各大城市爆发“零元购”的事情已经不是新闻，甚至美国许多州接连宣布“零元购”合法化的事也不是新闻。比如美国加州就宣布“零元购”一次低于950美元的不予立案。并且今年又还进一步规定，禁止店主和店员阻止“零元购”，凡是因阻止对方“零元购”造成人身伤害和法律责任，均由店主和店员承担。<br><br>　　比如南卡州一名加油站老板因为阻止14岁黑人男生闯入其店内进行“零元购”而向其开枪，就被控谋杀。再比如著名的美国711“零元购”案件，当时一名男子在店内拿了东西就走，且不给钱。711店员出面阻止，在阻止过程中导致该男子受轻微伤，于是警方上门逮捕了711店员。<br><br>　　……等等等等，此类事件还有很多，不仅是美国，包括法国、德国、英国、加拿大类似的事件都正在频繁上演。显然，店主商铺已经无权保护自己的财产了。<br><br>　　当然，这时候就没有人再说什么：“在西方，私人居所风可进雨可进，国王不可进了。” 这句话现在应该改成：“在西方，私人居所风可进雨可进，零元购也可进。”<br><br>　　不过今天本文并非是要吐槽美国或西方国家的“零元购”，也不是出于挖苦嘲讽西方经济下滑、社会动荡的现状，更不是将“零元购”合法化简单归咎于美国政府或美国警察的懒政、无能或警力不足，这一切的背后其实有着更为深刻的社会因素。<br><br>　　首先抛出平局的核心观点：美国“零元购”合法化的背后，是资本商品社会商品版“土地革命”即将爆发的明显征兆，我们可以将其称做：“商品革命前夜”。这里的革命不是指创新，而是指通过暴动来进行的资源再分配。这么说大家可能一时半会想不太明白，但没关系接下来听我细说即可看得清晰通透。<br><br>　　下面先让我们来看看商品社会经济运转良好的时候是一个什么状况。自二战结束以后各国都普遍建立起了较为发达的商品社会，社会主要生产方式从土地种植升级为了工业商品制造。只不过在分配制度上，有些国家实行社会主义制度、有些实行资本主义制度、有些实行有特色的混合所有制，而美国就是典型的资本商品社会。自冷战结束以来，美国有很长一段时间掌握世界霸权，拥有极强的军事、技术、金融以及文化霸权，因此美国人民一度过得比较幸福。<br><br>　　然而既然美国是资本主义社会，那管理社会的第一推动力就必然只能是资本为主导，换句话说只要是无利可图的事就推不动、干不成，必须是有利可图的事才能推得动、办得成。比如面对灾害，中国可以一声令下就发动无数党员干部和群众迎难而上不计报酬，也不存在什么账单之类的。而在美国哪怕是面对火灾，你付不起费的话，消防员也是不可能来救火的。毕竟，消防员要工资，车辆要维护，消防泡沫要花钱，不可能白干。总之就是，不花钱啥也干不了。<br><br>　　在很多情况下花钱买服务没毛病，但在有些事情上也必须花钱才能办得成，就会很奇葩。比如说，监狱。在社会主义国家，监狱的建立和管理跟赚钱就没啥关系了，这里是通过监管和劳动改造犯罪人员的场所，监狱管理人员普遍薪酬不高、生活枯燥、工作环境单一。设置监狱的主要目的，是维持国家社会秩序的规则运转。但是在美国，如果监狱和干监狱工作的人不赚钱，那这事就肯定没人愿意干。开设监狱和在监狱工作的人，必须比从事一般工作和投资赚到更多的钱才行，毕竟这个行业比其他行业苦啊。<br><br>　　所以呢在美国经济运转良好的时代，各个监狱就疯狂扩张，巴不得一点鸡毛蒜皮的事都给送进监狱去，然后发大财。怎么发财呢？当然是掏光养贿。经济好的时候美国政府财政特充裕，各州账户上躺着大笔的税收和利润。这些钱，必须要花出去。你不拿，我不拿，议员怎么拿？ 在财政充裕的情况下，也没人太在意这些钱，只要你花掉这些钱的理由说得过去，那基本都会获批，毕竟竞选时花掉的成本还得赚回来不是？<br><br>　　于是以盈利为目的的资本主义监狱每多关一个人，资本主义政府就得为这个人多掏一份钱。有餐饮费、监具费、维护费、医疗费、服装费、卫生费、看管费、电费、空调费、学习费、放风运动费等等等等。毕竟犯人是来坐牢的，没有自由也没有收入，这些费用当然得政府全包对吧？从美国监狱私有化资本化以来，全美进入了一个监狱疯狂扩张的地步，其扩充产能的速度远比恒太或绿村地产更凶猛。一个个的监狱牢房单间，就是一个个的笼形提款机啊。美国仅仅3亿的人口就有200多万人同时在监狱坐牢，这个数字比14亿人的中国目前正在服刑人员的数量还要多！毕中国14亿人才100多万人在牢中改造。<br><br>　　随着监狱的扩张和监价的疯狂上涨，截止2022年美国一些州监狱单个犯人坐牢费用甚至高达每人每天300美元！是的你没看错，是每人每天。比如加州政府单个犯人每年看管成本就超过了7.5万美元。我们可以算算，同时在线200万人，每人每年7.5万美元是多少钱？啧啧，这庞大的监能，得创造多少GDP？还有新闻曝光说美国有些监狱为了扩充产能而花2.5万元/人的成本去购买囚犯，买人来关，这样一个人还能赚5万美元呢？一手中间商赚差价是彻底玩明白了。<br><br>　　然而时过境迁，如今的美国经济显然是出了不少的问题，在过去的一年多里，即便美联储疯狂加息但社会整体通胀仍高达每个月8%以上，相关统计显示哪怕从2023年1月开始给美国人涨薪30%，到了现在9月份的时候这些上涨的薪酬仍难以覆盖通胀。在如此糟糕且险恶的经济环境下，美国驴象已经斗到白热化，为了各项年度开支预算吵得不可开交。和美国的军费、联邦政府运转的必然开支项比起来，监狱这笔恐怖的开支早已成为必然被摆上餐桌献祭的头刀肉。毕竟监狱少关人又不会影响到美国的霸权，但美军的全球海外基地可不能少一个人，美国在全球的意识形态远程养殖基地可不能少一分钱。不然，美国还怎么称霸？<br><br>　　交通收费站，监狱更能赚，若为霸权故，两者皆可抛。早在去年美国就削减了17%的交通政府开支，反正堵车也堵不到议员老爷们的头上。而监狱嘛，当然更要大量地减少在押人员，狠狠地裁员。反正就算这些人放出去到处偷摸扒窃抢也抢不到议员老爷们的头上。于是，美国各州政府都开始拼命缩减监狱开支，一边缩减一边张嘴大骂：“关他一天花300美元，这是不是傻？你关他弄啥咧？这么基儿贵，你还不如放他出去随便抢，他还能每天抢300美元咋地？”<br><br>　　一算账，好像是这么个理儿。毕竟这些在押人员就算放他们出去随便霍霍，也不可能月入7000美元，但你要把他关起来，那可妥妥每月花掉你7000美元。——这才是美国和西方社会这几年突然爆发大量“零元购”现象、且各州都在出台各种政策允许“零元购”合法化，甚至不准民众阻止“零元购”的原因所在。毕竟政府是为了省钱才把他们放出来的，然后你要是又给他送回监狱来了，这不纯纯给政府添堵、给国家增加负担嘛？阻零元购者，虽理必诛！<br><br>　　至于这些人在外面“零元购”抢夺祸害的，大多数都是一些没啥太大背景的超市卖场、连锁店、商铺以及路人，这些人根本不是美国顶级的权贵阶层。这就相当于泯国时期不管地方上“吃大户”现象闹得再厉害，可只要没闹到泗大家族头上，就权当他没发生就是了，反正痛的又不是泗大家族，并且“吃大户”现象并不是真正的土地革命，只是没有行动纲领的纯粹资源再分配罢了，也不会动摇泯国老本。所以泯国时期，各地的大小地主都遭遇过这种类似“零元购”的“吃大户”再分配。——只不过当年泯国地主被“吃大户”的是存粮，今天美国店主商家被“零元购”的是货架上的商品罢了。<br><br>　　所以不管周小平从哪个角度看，得出的结论都只能是：眼下的美国必然推动“零元购”去罪化、不立案、不关押，同时美国也必然禁止民众阻止“零元购”。因为进行“零元购”的人群大多数的确是身无分文、居无定所的赤贫人群，除了犯罪别无生路。美国政府既然不愿意把这些人再关起来，那么自然也不愿将阶级矛盾引火烧身。宣布禁止阻碍“零元购”一方面可以获得这些赤贫人群的好感，同时还能挑起赤贫群众斗中产和小富群众，引导他们吃中产、吃小富、吃商家，让美国的中产、超市、连锁店、商家把这个监狱缩编造成的代价替美国政府和议员老爷们支付掉。此等妙计，简直是两两开花，一鱼两吃，一箭双雕。<br><br>　　当然，要是等到哪天美国的超市、连锁店、商铺和店家也被吃干抹净了，那就更难办了。不过也没关系，等事到临头了再议呗，今日有酒今朝醉，将来的事将来再说，得过且过先，还不是美滋滋。然而，熟悉历史的读者都知道，这种混乱的“吃大户”、“零元购”现象必然伴随着什么。<br><br>　　这往往意味着一个王朝正在走向财政崩溃和系统性功能衰竭，随着“吃大户”和“零元购”的愈演愈烈，社会秩序必将不断恶化，而社会秩序的不断恶化又将进一步推波助澜“吃大户”和“零元购”现象升级。等到某个临界点到来时，只要有人提出具体的行动纲领，就有机会将这些混乱无序的暴力分配运动，引导整合为有行动纲领的革命行动。“土地革命”是农业社会的底层革命，“商品革命”则是工业社会的底层革命。<br><br>　　“零元购”已降，革命还会远吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 22:17:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：刚刚，中国出手，令世界震撼！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273927-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388588">　　2011年叙利亚内战爆发，西方支持的叛军向叙利亚政府全面发动攻击，一场极其血腥的颜色革命就此展开。<br><br>　　我们中国人经常说，我们在二战期间经历了14年的艰苦抗日。而到现在为止叙利亚战争还没有结束！美国还在叙利亚境内偷油、偷粮食、偷文物……<br><br>　　但谁也没想到，就在杭州亚运会的开幕之际，我国的一个举动彻底令世界改变。<br><br>　　壹<br><br>　　9月21日，叙利亚总统夫妇抵达中国杭州，随后在9月24日又抵达首都北京，连续去了两个地方。<br><br>　　下面是叙利亚总统夫妇抵达杭州和北京的画面，这一瞬间我看哭了。<br><br>　　也许全世界都没想到，早已在西方被全面封杀的叙利亚，却在中国得到了最尊重的接待，我们并没有因为叙利亚是一个战乱之中的小国，就对其进行轻视。<br><br>　　换位思考，如果你是叙利亚人，你看见这一幕做何感想？什么才是大国风度？这就是真正的大国风度啊！<br><br>　　中国已经当之无愧的成为了真正的人类文明灯塔，下图这个画面实在是太震撼了。<br><br>　　在访问杭州的时候，叙利亚总统夫妇去参观了杭州灵隐寺。<br><br>　　参观互动的时候，因为叙利亚夫人阿斯玛太美丽了，有一个女游客就忍不住摸了她的脸，女游客对阿斯玛说：“你好美丽。”<br><br>　　没想到阿斯玛回复道：“你有一个美丽的国家。”<br><br>　　看视频的样子，女游客似乎是年纪比较大的一个长辈，不过即使这样我觉得摸脸也不太好，毕竟是总统夫人。<br><br>　　不过叙利亚总统夫人的这个回复，却一下子把这个事情给升华了。<br><br>　　是啊，我们有一个美丽的国家，这对于叙利亚人民来说，这就是他们最大的梦想。<br><br>　　叙利亚也曾经是一个美丽的国家，有一句古话是这样说的：“人间若有天堂，大马士革必在其中。天堂若在空中，大马士革与之齐名。”<br><br>　　叙利亚总统夫人阿斯玛被称为沙漠玫瑰，是一个非常美丽和温柔的人，但在这个美丽的背后，却有着不平凡的经历，甚至可以说是传奇。<br><br>　　阿斯玛出生于英国伦敦，父母都是叙利亚人，本身的家庭条件可以说是非常好。<br><br>　　1996年，阿斯玛从伦敦国王学院毕业，获得了计算机科学和法国文学学士学位。毕业后，她开始在德意志银行集团担任对冲基金管理部门的经济分析师。<br><br>　　1998年，阿斯玛加入了摩根大通公司的投资银行工作。她还准备在哈佛大学攻读MBA，但在与家人回叙利亚度假期间遇到了她的丈夫巴沙尔，随后移居叙利亚。<br><br>　　本人可以说是绝对的高知和商界精英。<br><br>　　她丈夫阿萨德本身是次子，并不是家族重点培养的接班人，家族重点培养的是他大哥。<br><br>　　结果他大哥在1994年的一场车祸中意外去世。<br><br>　　阿萨德本人比较躺平，他早年的梦想是当一个医生，对政治没什么兴趣，他本人一直在英国学医。<br><br>　　和阿斯玛认识以后情投意合，对政治的兴趣就更小了。<br><br>　　可是无奈家族重点培养、理应担当大任、孔武有力的大哥，居然意外去世了，阿萨德只能回国主导大局。<br><br>　　此时此刻，命运的齿轮也就开始转动了。<br><br>　　贰<br><br>　　阿萨德夫妇绝对不会想到，自己竟然会在机缘巧合的情况下，被推到人类历史转折之路上。<br><br>　　叙利亚内战爆发的大背景是美国在整个中东策动“阿拉伯之春”，不要听这个名字以为这是好事，实际上就是大规模的国家颠覆。<br><br>　　事后埃及方面统计，阿拉伯之春总共造成中东地区100多万人死亡，价值1万亿基础设施的损毁。<br><br>　　刚开始是突尼斯政局崩溃，紧接着埃及、利比亚、也门、巴林局势全面崩溃……<br><br>　　也就是在2011年，卡扎菲政权彻底完蛋，他本人在该国北部被抓住，先是被虐待，随后在同一天被处死，最后暴尸在一个市场……<br><br>　　以上这些国家出事以后，就轮到叙利亚了，这是叙利亚内战爆发初期的背景。<br><br>　　当时没有任何国家认为叙利亚可以坚持下来，2011年的美国可不是现在这种大病猫，正是美帝国主义政权的巅峰时刻。<br><br>　　绞杀萨达姆、谈笑风生中灭卡扎菲……<br><br>　　而且当时的美国在全世界几乎没有任何反对者，就说当年的中俄吧。<br><br>　　当时的俄罗斯还在做融入西方的美梦，本身已经加入了G7成员国，成为了西方的小G8……<br><br>　　而当时的中国也和美国并没有闹翻，还在忙着做生意发财。<br><br>　　除了伊朗这个绝对的反美国家，全世界几乎没有任何人支持叙利亚。<br><br>　　不过在联合国投票的时候，中国和俄罗斯还是帮了叙利亚的。<br><br>　　2011年叙利亚内战爆发以来，联合国安理会共就叙利亚问题进行了七次表决，由于遭到中俄两国反对，七次表决均未获通过。<br><br>　　但是最开始也就这样了……<br><br>　　毕竟美国这一套组合拳打下来，在叙利亚之前放眼望去，没有任何一个中东国家顶得住。<br><br>　　那时俄罗斯还不清醒，中国也不够强大，在最开始的4年中，叙利亚要活下来的唯一方法就是自己撑住。<br><br>　　毕竟如果叙利亚政权一触即溃，外人就是想帮也没有用。<br><br>　　叁<br><br>　　但是谁也没有想到，阿萨德夫妇就是死不投降！誓死不降美。<br><br>　　阿萨德表示这不是叙利亚内战的问题，还是一旦我们这个政权失败，整个国家就会被外国给瓜分掉，叙利亚人民将没有任何未来。<br><br>　　从现在的角度来看，当年阿萨德的判断是非常精准的，大家就想想看今天的利比亚，今天的伊拉克，自从内战以后，至今经济都没有恢复，国内还是群雄割据的状态。<br><br>　　在2011年能有这个判断是非常厉害的，我们可以回忆一下，在2011年时，我国网络上恨国党是多么的泛滥。<br><br>　　关键是那时牠们真的是忽悠到很多人，相信了美国是好的。<br><br>　　而且实话实说，2011年的美国还处于帝国的巅峰状态，确实光环要比现在强很多，至少当年的美国女的还是女的，男的还是男的……<br><br>　　在叙利亚内战最危险的时候，叛军直接就打到了首都附近。<br><br>　　大马士革附近的东古塔，整整被叙利亚的叛军占领了6年，到首都就是一步路的距离，这种时候就非常考验领袖的心态。<br><br>　　毕竟萨达姆和卡扎菲的下场摆在前面，如果不流亡逃命的话，一旦叛军打进城，下场必定是被杀全家。<br><br>　　但阿萨德就是秉持着一点，无论你美国人支持的“耗材”在我周围多么疯狂，我就是不投降，我就是要与祖国共存亡！<br><br>　　我相信当时也有不少人劝阿萨德要曲线救国，选择投降的。<br><br>　　但阿萨德就是一个态度，我去tm的投降！我不管对手背景有多么强大，可是我们自己的祖国呀，如果我们叙利亚人民都不抵抗的话，我们不就亡国了吗？<br><br>　　能不能打赢？只有打了才知道！为了祖国，舍命也要战！<br><br>　　这一幕我突然想到了抗日战争时期的我国人民。<br><br>　　“是啊，不管打不打得赢鬼子，这一场战都是必须打的，我们自己的祖国，我们不去保卫谁去保卫？”<br><br>　　“而且不打怎么知道我们一定打不赢呢？那些说什么投降是曲线救国的，趁早给我去死！”<br><br>　　结果，在俄罗斯、伊朗的帮助下，居然真的收复了！<br><br>　　这些外界帮助固然很重要，但我觉得最重要的是本国人自己的坚持，俄罗斯军事介入叙利亚局势是在2015年9月。<br><br>　　叙利亚战争爆发是2011年，如果前4年阿萨德自己坚持不下来的话，援军来了也没用。<br><br>　　感人的是在阿勒颇战役中，叙利亚军队经过反复血战，在即将彻底收复失地时……<br><br>　　西方国家却在联合国提起停战的诉求，嘴巴上倒是说的很光鲜，要搞什么人道主义救助。<br><br>　　实际意思是你别打了，给我点时间，我重新把叛军武装一下，好反过来把你给灭了……<br><br>　　随即被中俄一票否决。<br><br>　　不要停，继续开火，全力射击！就是要痛打落水狗。<br><br>　　虽然我们没有下场，但我们这一票否决，是极大的帮助了叙利亚，在国际舆论层面为他们赢得了很大的空间。<br><br>　　在那一年的新年，中国成为了叙利亚人民的守护符号。<br><br>　　2016年新年，叙利亚阿勒颇解放，叙利亚的土地上升旗了五星红旗，无数叙利亚人民对着我国国旗祈福。<br><br>　　“谢谢你，远在万里之外的中国。”<br><br>　　肆<br><br>　　有句话说的好，时势造英雄。<br><br>　　如果看阿萨德的前半生，有一种青涩大学生的感觉，文绉绉的知识分子，对权力没有很强的欲望，只是想和美丽的妻子一起度过安逸的一生。<br><br>　　是历史的洪流，把他推到了叙利亚生死存亡的关键口，而他居然承受住了历史的考验，这是所有人都没有想到的。<br><br>　　美国不仅资助了叙利亚叛军，还制造了恶魔1515组织。<br><br>　　1515组织干的事情，可以说是丧心病狂，要是把他们做的事情说出来，我怕这篇文章都过不了审，总之就是极度的反人类，比纳粹还纳粹……<br><br>　　在国土收复的过程中，叙利亚东部城市代尔祖尔，遭遇了“1515组织”整整三年多的围攻！<br><br>　　谁也不知道叙利亚人民是凭借着什么样的意志，居然硬生生的守下来，而且再次打赢了……<br><br>　　最终这座城市，在叙利亚传奇将军伊萨姆·扎鲁西丁的带领下，以为首的104旅，终于完成历时4年、堪称叙利亚版的列宁格勒保卫战，就此叙利亚局势开始根本性的逆转！<br><br>　　说实话，我感觉叙利亚内战非常像我国的抗日战争，都赢在“坚持”二字。<br><br>　　在抗日战争中，有些被国内知识分子鼓吹为自由主义大师的混账，他所谓的文人风骨，简直就像一坨狗屎……<br><br>　　胡适曾经说：<br><br>　　“我们应该抱定壮士断腕的决心，以放弃东三省为最高牺牲，求得此外的疆土的保全与行政的完整，并求得中日两国关系的彻底调整……”<br><br>　　伍<br><br>　　抗战时期，我国实在是过于积贫积弱，实事求是的说，第2次世界大战的关键逆转，在于斯大林格勒和日军偷袭珍珠港。<br><br>　　斯大林格勒奠定了苏军的彻底反攻，德军兵败如山倒。<br><br>　　而偷袭珍珠港，意味着美国再也无法置身事外，必须亲自下场锤爆日本。<br><br>　　所以对于我国来说，真的就是“抗”战胜利，我们硬生生“扛”下来的！整个过程无比艰苦。<br><br>　　但这绝对不是说我们的反抗毫无意义，日军开战之前说，三个月就可以灭亡中国。<br><br>　　如果真的没有人抵抗，三个月就把我们灭了，那么二战的局势就不可能逆转了！因为一旦日军获得中国广阔的领土和资源，美国再想打日本也没那么好打了，甚至可能美军都不会亲自下场了。<br><br>　　对于叙利亚和阿萨德来说也一样，他们硬生生的扛了12年，期间无数敌手被他们熬走……<br><br>　　现在想想看，当初高呼阿萨德下台的那些西方政客，他们还有多少人在台上？其中安倍桑更是人都直接走了……<br><br>　　陆<br><br>　　在杭州亚运会的开幕式上，其中一个细节最让人感动，刚开始叙利亚运动员入场的时候，他们都非常的紧张和含蓄，因为毕竟在国际舞台上，叙利亚已经被整个西方国家给拉黑了，全世界天天看见的都是被抹黑的叙利亚的消息，他们不知道自己入场后，会不会受到欢迎，毕竟自己只是一个战乱中的小国……<br><br>　　但是令他们所有人都没想到的是，中国观众发出了山呼海啸一样的欢迎声。<br><br>　　随后叙利亚运动员越来越放松，开始用力的挥舞国旗。<br><br>　　而叙利亚总统夫妇安心、微笑的站在台上，看着下面的这一幕。<br><br>　　这一幕仿佛在说：“我们叙利亚人民，依旧存在于这个世界上！”<br><br>　　这一次叙利亚总统访华是非常不简单的，叙利亚已经被整个西方国家制裁，很多空域都是不能走的，很多地方对于他们来说都是很危险的。<br><br>　　能把叙利亚总统接到中国来，本身就是一次大国实力的体现，我们需要有足够的航空续航能力，同时还要有足够多友好的陆上邻国，你才能有这个运力和领空来迎接贵客。<br><br>　　现在叙利亚的文物已经放在中国三年多了，这也是对我国的高度信任，毕竟美军还在叙利亚偷东西，整个叙利亚目前还没有结束彻底的战乱，叙利亚只有把文物放在一个他认为最安全的国家，那就是中国。<br><br>　　同时，这一次叙利亚总统访问杭州灵隐寺，更释放了一个积极的信号，因为毕竟叙利亚是一个“中东宗教”国家。<br><br>　　作为“中东宗教”国家，他们往往是不会去其他宗教的场所，但这一次叙利亚总统亲自访问了杭州灵隐寺。<br><br>　　这也是在向全世界表达，叙利亚是一个极度包容的国家，并不是西方社会抹黑的那样极端。<br><br>　　作为一个中国人，我衷心希望叙利亚早日结束战争。<br><br>　　这次叙利亚总统访华让我感慨万千，当年我国运动员刘长春作为唯一一个中国运动员，代表中国去参加洛杉矶奥运会，正是因为我们当年淋过雨，所以现在总想为人撑把伞……<br><br>　　不同的是，当年的我国面对的是一个极度冰冷的世界。<br><br>　　而现在的叙利亚，面对的是一个冉冉升起的全球新秩序。<br><br>　　刘慈欣在自己的小说三体中曾经写过一句话：“我希望有一天，灿烂的阳光也可以照进黑暗森林。”<br><br>　　今天中国就是那束光！<br><br>　　今天的中国，我们才是当之无愧的人类灯塔！<br><br>　　愿中国的王道，早日照耀整个地球和人类文明！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 22:15:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：耶伦的反间计]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273923-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388584">　　伴着窗外的夜色，喝一口热乎乎的花茶，又到了一天中最为放松的时刻。<br><br>　　坐在键盘前，和读者朋友们聊聊天吧。<br><br>　　美国的财政部和我们搞了两个工作组，架空的是美联储。于是，立华我想起了一则著名的历史典故。<br><br>　　东汉末年，曹操经过艰苦卓绝的战争，统一了黄巾之乱后的大半个北方。于是，雄心壮志发作，要一统天下。<br><br>　　然后曹操就亲自带重兵，驻扎在长江北岸，想要横渡长江，消灭东吴和刘备势力。东吴大都督周瑜带兵与曹军隔江对峙，刘备的水军在江夏防备侧翼。<br><br>　　双方剑拔弩张，准备大战一场。但是曹军没有水军将领，水军负责训练的是新归降曹操的荆州将领蔡瑁和张允。曹操只等二位将军将水军训练完毕，就打算横渡长江，一统天下。<br><br>　　但是曹操想要刺探一下周瑜的虚实，甚至想要不战而下，拿下东吴。于是就提出了需求，看看谁有办法。<br><br>　　蒋干，字子翼，在曹操手下干谋士。他自幼和周瑜同窗读书，便向曹操毛遂自荐，要过江到东吴去作说客，劝降周瑜，免得大动干戈。实在不行，就刺探情报然后回来。<br><br>　　曹操闻知大喜，亲自置酒为蒋干送行。蒋干到了东吴，和周瑜畅叙友谊，周瑜也很高兴，就把酒设宴，款待蒋干。喝的兴高采烈，带着蒋干在军营到处看，吹嘘自己的兵马。<br><br>　　最后周瑜看起来喝醉了，要求蒋干和自己重温儿时，像以前住宿舍一样住一起。蒋干看了一圈周瑜的军营，刚好想看周瑜的办公桌有什么文件，于是爽快答应。<br><br>　　于是，蒋干等周瑜睡着，便摸到桌前，拿起一叠文书偷看起来。正翻着，忽见里面有一封书信，细看却是曹操的水军都督蔡瑁、张允写给周瑜的降书。<br><br>　　蒋干大吃一惊，原来周瑜有一些情报，甚至是很重要的情报，现在曹操不知道。要命的是，这情报关乎曹操的身家性命。<br><br>　　现在蒋干知道了，就想着赶快回去禀报曹操，趁着周瑜熟睡，蒋干偷偷溜走。回报曹操，曹操看信，果然大怒，下令斩杀蔡、张二位水军将领。<br><br>　　荆州集团和曹操集团不和许久，互相不信任。曹操之余拜登，就如美联储之于荆州。名义上，曹操是头领，但实际上，曹操根本插手不了荆州集团的内部事务。<br><br>　　就算是投降了，依然铁板一块，水军还在荆州的手里。<br><br>　　曹操打东吴，统一天下还是统一不了，已经无关紧要。要紧的是，通过打东吴，把荆州彻底笑话。<br><br>　　所以，曹操派出了蒋干。<br><br>　　周瑜也知道，曹操来找自己打仗，打得赢好，打不赢也无所谓。曹操最在乎的是把荆州吃下。而对东吴来说，曹操打不赢最好。<br><br>　　于是，全局的共识出现了。荆州集团是曹操的水军主力，在周瑜看来，只要粉碎荆州集团，曹操必然吃败仗。但是，不影响曹操的北方基本盘，甚至有助于曹操消化荆州。<br><br>　　在曹操看来，荆州集团如果在统一战争中立下汗马功劳，那么势必会产生新的分裂，就算是打输了，自己的北方还在自己手里。<br><br>　　于是，荆州集团的将军，特别是统领水军的将军必须死。无非是怎么死，死在谁的手里。<br><br>　　死在蒋干的手里，他既是曹操的部下，又是周瑜的同学，最好。蒋干也懂其中关系，自然选择性的带回了一封信。<br><br>　　这封信，绕过了蔡张，也绕过了美联储。<br><br>　　但是这封信，句句不离蔡张，也事事不离美联储。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 22:06:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：联合国大会，拉夫罗夫怒撕美国……]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273921-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388582">　　在联合国大会上，有记者问拉夫罗夫尊重乌克兰领土完整吗？<br><br>　　对此问题，拉夫罗夫的发言已经解释的非常到位，他说：<br><br>　　俄罗斯坚持并坚持《联合国宪章》的所有条款都应得到尊重和适用，不是有选择地，而是整体和相互关联，包括各国主权平等的原则。 不干涉别国内政、尊重领土完整和人民自决权。<br><br>　　美国及其盟国的行动表明，系统性地违反了《联合国宪章》所规定的平衡要求。<br><br>　　拉夫罗夫的意思非常明确，如果乌克兰完全遵守独立宣言承诺，俄罗斯可以尊重乌克兰领土完整，但欧美也要遵守联合国宪章 ，不能双标，要尊重俄语州的人民自决权。<br><br>　　在联合国大会的发言中，拉夫罗夫义正词严，首先揭露美国在乌克兰问题上的出尔反尔。<br><br>　　其中，2004年和2014年两次政变，就是美国干预乌克兰内政问题的铁证！<br><br>　　拉夫罗夫质疑说：<br><br>　　2004-2005年，西方为了让亲美候选人上台，促成了基辅第一次政变，迫使乌克兰宪法法院非法决定举行未提供的第三轮总统选举。<br><br>　　2013-2014 年第二届独立广场期间，对乌克兰内政的无礼干涉更加明显。<br><br>　　随后一系列西方旅行者直接怂恿反政府示威参与者采取暴力行动。<br><br>　　拉夫罗夫的逻辑非常清楚：<br><br>　　他强调，美国支持的乌克兰政变者立即宣布，他们的首要任务是限制乌克兰俄语公民的权利。<br><br>　　这种政治歧视导致克里米亚和乌克兰东部地区居民拒绝接受违宪夺权的结果。<br><br>　　随后这些俄语人群被乌克兰政变者宣布为恐怖分子，并对他们发起了惩罚行动。<br><br>　　随后，克里米亚和顿巴斯完全遵循《联合国宪章》第一条第二款所载的人民平等权利和自决原则举行了全民投票。<br><br>　　不管美国和欧洲是否认可，克里米亚和顿巴斯的行动与西方一直鼓吹的科索沃模式完全相似。<br><br>　　在讨论了上述地区的问题之后，拉夫罗夫再次提起明斯克协议。<br><br>　　事实上，包括德国前总理默克尔在内，欧洲多名政客都承认西方利用明斯克协议欺骗了俄罗斯。<br><br>　　拉夫罗夫说：<br><br>　　自2015年以来，我们一直坚持无条件执行谈判达成的明斯克协议。<br><br>　　这完全符合《联合国宪章》的要求，即“确保公平的条件并尊重条约和其他国际法来源所产生的义务”。<br><br>　　西方同事在签署所有这些文件时也忽视了这一原则，他们事先就知道自己不会遵守这些文件。<br><br>　　根据拉夫罗夫的指控，明知道自己不会遵守这些文件，所以才会签署。这难道不是西方政客的真实想法吗？<br><br>　　这种行为在国际政治中无疑是可耻的欺骗。<br><br>　　对于这种欺骗行为，弱国会忍气吞声，强国会断然反击。<br><br>　　一切都合乎逻辑，顺理成章。<br><br>　　除了关于俄国与西方争议问题之外，拉夫罗夫还质疑了美国和欧洲的普遍性问题。<br><br>　　拉夫罗夫说：<br><br>　　为了阻止国家间关系的民主化，美国及其盟国越来越公开、毫不客气地将国际组织的秘书处私有化。<br><br>　　他们绕过既定程序，推动决定建立隶属于他们的机制，并赋予非协商一致的授权，但声称有权责怪那些因某种原因令华盛顿不高兴的人。<br><br>　　这段话的意思非常明确，就是指责美国和欧洲通过控制国际组织来实现本国的目的。包括世界银行、国际货币基金组织、国际结算系统SWIFT、国际原子能机构、世界卫生组织等机构，多年以来受控于美欧，很少有领导人敢违逆美国的意志！<br><br>　　俄乌战争爆发以来，中国互联网舆论洋溢着腐烂的反俄气息。<br><br>　　2022年俄乌冲突爆发之前，很多现在的精乌连乌克兰在哪个位置都搞不清楚，一晃眼就变成精乌了？这根本不科学不符合逻辑！<br><br>　　精乌的本质其实就是精美，哪里有真正的精乌！<br><br>　　实际上，对拉夫罗夫的话进行歪曲解读或者发挥性解读毫无意义！<br><br>　　按照汉唐智库一直以来的判断，俄罗斯不可能将已经公投加入本国的领土归还给乌克兰。<br><br>　　美国北约试图拖垮俄罗斯也是不可能实现的任务！<br><br>　　美国北约要么亲自下场和俄罗斯来一场生死对决，要么只能看着俄罗斯慢慢赢得胜利！<br><br>　　一旦美国撑不下去，北约那一堆小国家也没什么持久能力，最终乌克兰只能放弃部分领土或者彻底亡国！<br><br>　　和平万岁！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 21:55:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：特鲁多惹大祸，犹太社区被激怒，议长道歉！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273916-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388577">　　乌克兰总统泽连斯基周五访问渥太华期间，议员们在下议院向曾为乌克兰第一师作战的 98 岁老人雅罗斯拉夫·洪卡致敬，引发轩然大波。<br><br>　　这名老兵洪卡是受到议长安东尼·罗塔的邀请参加的会议，并在会场介绍了他。<br><br>　　这位安大略省议员说：“我非常自豪地说，他来自北湾，来自我所在的尼皮辛-蒂米斯卡明选区。”<br><br>　　“他是乌克兰英雄，加拿大英雄，我们感谢他所做的一切贡献。”<br><br>　　国会议员们欢呼雀跃，泽连斯基举起拳头表示感谢，而洪卡则在旁听席上两次起立鼓掌致敬。<br><br>　　乌克兰第一师也被称为武装党卫军加利西亚师或党卫军第14武装师，是一支受纳粹指挥的志愿部队。<br><br>　　西蒙·维森塔尔大屠杀研究中心之友周日发表声明称，该部门“对无辜平民进行大规模屠杀，其残忍程度和恶意程度令人难以想象”。<br><br>　　“我们应该向每一位大屠杀幸存者和与纳粹作战的二战老兵道歉，并且必须解释这个人如何进入加拿大议会的神圣大厅并获得众议院议长和加拿大议会的认可。起立鼓掌，”声明说。<br><br>　　B'nai Brith Canada 首席执行官迈克尔·莫斯廷 （Michael Mostyn） 表示，议会授予一名前纳粹单位成员的荣誉实在是太令人愤慨了，他表示，这是一位自愿加入加利西亚分部的乌克兰“极端民族主义思想家”，梦想着建立一个种族同质的乌克兰国家，并支持”种族清洗。”<br><br>　　“我们知道道歉即将到来。我们期待一个有意义的道歉。议会应该就这一暴行向所有加拿大人道歉，并详细解释这件事如何可能发生在加拿大民主的中心，”莫斯廷说。<br><br>　　代表全国犹太联合会的以色列和犹太事务中心表示，对这一事件深感不安。<br><br>　　该组织周日在 X（前身为 Twitter）上发表的一份声明中表示，“加拿大犹太社区在乌克兰反对俄罗斯侵略的战争中坚定支持乌克兰。但当乌克兰人在大屠杀期间犯下的罪行被粉饰时，我们不能保持沉默。<br><br>　　我们应该向每一位大屠杀幸存者和与纳粹作战的二战老兵道歉，并且必须解释这个人是如何进入加拿大议会神圣的大厅并获得众议院议长的认可和获得位置。”<br><br>　　加拿大新民主党领袖，议员贾格米特·辛格发表声明，划清界限，并道歉。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 14:45:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：被大帝拯救的西方政客们]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273907-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388568">　　这里的西方，不是地理上的西方，而是指美国及其盟友。比方说日韩，地理位置上是东方国家，但在意识形态、体制构架以及现实站队方面，都是跟着美国走，甚至和北约眉来眼去，广义上也属于西方阵营的国家。<br><br>　　如果要给21世纪的地缘战争搞一个排行榜，俄乌战争肯定名列前茅。<br><br>　　首先，战争爆发本身就出乎很多人意料。<br><br>　　其次，战争的进程变成了拉锯战与消耗战。<br><br>　　第三，东斯拉夫人不停地在流血，不论结果如何都会元气大伤。<br><br>　　普京大概自己也没想到战争会打成这样子。这场战争的最大受益者，目前看是西方的政客们，他们通过支持乌克兰而获得了更多的选票和执政周期。<br><br>　　第一个获益人，拜登。<br><br>　　按照拜登的年龄、领导班子、以及上台后的综合表现，如果没有乌克兰战争，拜登在2022年的中期大选中就会失败，明年大概率下课走人。<br><br>　　但乌克兰战争给了拜登巨大的执政资本。<br><br>　　1、美国在战争之前预报了战争即将爆发，表示拜登政府领导下的美国情报能力很强。<br><br>　　2、战争爆发之后，让原本想要和俄罗斯和解的特朗普及其支持者大受打击。原本日渐散乱的北约（被马克龙称为脑死亡）与日韩又重新团结在美国的羽翼之下。<br><br>　　3、乌克兰人冲锋在前，美国只需要出点钱和资源就可以达到拖住俄罗斯、削弱东斯拉夫人的效果，这让美国人回忆起世界大战前期出点钱就能操控战争的感觉。<br><br>　　4、战争不仅把俄罗斯拖入泥潭，还顺便收割了整个欧洲，让债台高筑的美国缓了一口气。这让美国的各大巨头财团都很满意。<br><br>　　如果拜登能赢得明年的美国大选，主要就是因为乌克兰战争。当然拜登当选，并不是普京想看到的。对俄罗斯和普京来说，最好的结果当然是特朗普那个模式。然而乌克兰战争没打好，结果变成了“一拳没打开，引得百拳来”，反而成就了拜登及其盟友们。<br><br>　　第二个获益人，泽连斯基。<br><br>　　泽连斯基原本是素人总统，他2019年上台时普遍不被看好。当时乌克兰就是一个烂摊子，被美国、俄罗斯、欧洲深度渗透；内政腐败严重，且政府首脑走马灯似地更换，把一个坐守欧洲粮仓的国家折腾到老百姓生活困难。<br><br>　　当时舆论界的普遍看法是，反正乌克兰人已经麻木了，对政客已经失去了最基本的信任，索性选一个没有参政经验的泽连斯基。按照那时的情况，估计过两年泽连斯基就要走人。<br><br>　　乌克兰战争爆发改变了泽连斯基的命运。战争爆发之初，甚至连美国都认为泽连斯基会逃出乌克兰，到西方去流亡，就像那个阿富汗总统一样。但泽连斯基没有跑，他顶住了压力，守住了乌克兰的基本盘，并且得到西方源源不断的援助。<br><br>　　战争打了一年多，泽连斯基从乌克兰演员蜕变成了乌克兰硬汉，命运就此而逆转。如今乌克兰在泽连斯基的领导与西方的援助下，已经演变成一个战争机器。如果最终乌克兰能达到预期目标，那么泽连斯基会成为乌克兰历史上最重量级的政治玩家。<br><br>　　第三个获益人，尹锡悦。<br><br>　　大家都知道韩国总统是一个高危职业。去年尹锡悦战胜李在明，原本就是险胜。这种情况说明尹锡悦上台时根基不稳。<br><br>　　尹锡悦上台之后，对日本的一系列外交媚态，后让韩国左派极其不爽。甚至日本今年倾倒核污水，尹锡悦都积极支持。<br><br>　　另外在尹锡悦的操作下，让半岛南北双方二十年的和解努力化为乌有。这一系列所作所为，在韩国注定要引发不满。李在明趁机发动“无限期绝食”，原本也可能对尹锡悦带来致命一击。然而尹锡悦依然安然无恙。<br><br>　　原因很简单，尹锡悦就是紧抱美国大腿，在乌克兰战争中选择紧紧跟随美国支持乌克兰。他的所作所为，获得了拜登政府的肯定。并且韩国也可以在援助乌克兰中，获取不菲的利润。<br><br>　　再加上俄朝靠近，以及朝鲜经常秀肌肉，尹锡悦顺利推动了“拘捕”李在明的议案，巩固了自己在朝鲜政坛的地位。如果没有乌克兰战争，尹锡悦的日子肯定要难过许多。<br><br>　　第四个获益人，杜达。<br><br>　　乌克兰战争之前，波兰在欧盟和北约都是嘴皮子耍得溜，最大的标志是“油管五常”之一。当时因为德法两国和俄罗斯关系不错，波兰的反俄论调市场也不是很大、比较郁闷。<br><br>　　由于乌克兰战争爆发，西方世界感受到来自俄罗斯的威胁，一下子发现波兰反俄原来是有道理的。于是波兰的地位空前提高。<br><br>　　西方给乌克兰的援助，全部从波兰中转，这就让波兰获得了后勤中转站的角色，也赚了不少实惠。<br><br>　　波兰总统杜达，时不时发表一篇反俄演说，也能收获不小的反响。西方政客想要去乌克兰打卡，基本上也都是从波兰过去。很多政客路过波兰时，都会找杜达聊聊天，这就无形中提升了他在西方的地位。<br><br>　　英国为了在欧洲大陆玩离岸平衡，给德国和法国上眼药，就拉着波兰和立陶宛等东欧反俄国家组建所谓联合战线。<br><br>　　第五个受益人，莫迪。<br><br>　　印度严格来说并不算西方阵营，但现阶段对美国来说，比大部分西方阵营的国家都亲密且重要。<br><br>　　乌克兰战争之前，莫迪就是西方的香饽饽。因为美国想要推动中印对抗，大力拉拢印度。当然印度也想西方把产业链从中国转移到印度，配合讨好西方。<br><br>　　乌克兰战争爆发之后，莫迪成了更香的香饽饽。因为印度和俄罗斯关系不赖，经常从俄罗斯那里薅羊毛。战争爆发之后，普京为了拉拢印度，给了印度很多优惠条件，比如低价卖印度乌拉尔石油等。<br><br>　　美国为了阻断印度与俄罗斯的关系，加大了在印度的投入。由于美国的大力支持，让印度有了飘飘欲仙的感觉。就连向来稳重的莫迪，都觉得自己身边仙气环绕，直接让情报部门跑去加拿大除掉政敌（锡克教领袖）。这种操作在西方政坛是比较犯忌讳的事儿，但莫迪也不把它当回事。<br><br>　　其他受益人还有<br><br>　　岸田，没啥特色，因紧跟美国受益。<br><br>　　舒尔茨，同样没啥特色，因扭转默克尔对俄政策而受益。<br><br>　　内塔尼亚胡，获得再次出山的机会。<br><br>　　黄循财，接班机会提前。<br><br>　　如此等等，这里不再一一分析。还有一些政客，比方说埃尔多安、小萨勒曼等，虽然算是美国盟友，但严格来说并不算西方阵营的人，所以这里也略去。<br><br>　　这些获益的政客，都建立在东斯拉夫人流血牺牲且元气大伤的基础上。他们获益越大，就意味着东斯拉夫人流血越多。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 14:35:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：叙利亚访华，所谓何求？3万亿基建市场，中国能...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273905-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388566">　　时隔19年，跨越万水千山，叙利亚总统巴沙尔·阿萨德来到中国并出席了杭州亚运会开幕式。<br><br>　　自2011年叙利亚爆发内战，巴沙尔就很少出远门，此前仅出访过俄罗斯、伊朗、阿联酋、阿曼和沙特阿拉伯等临近国家，此次来访中国，是他走得最远、最为谨慎的一次。<br><br>　　毕竟，巴沙尔要想出一趟中东，确实不容易，一家五口人中，就有三人在美国的制裁名单上！那么巴沙尔“冒险”前往中国，是为何而来呢？<br><br>　　目前来看，叙利亚至少有三个迫切的需求。<br><br>　　第一，确立中叙两国战略伙伴关系和增强经济合作。在去年1月份，中国就与叙利亚政府签署了“一带一路”谅解备忘录。这次巴沙尔来华后，两国元首共同宣布建立中叙战略伙伴关系，并见证签署共建“一带一路”、经济发展交流、经济技术合作等多项双边合作文件。<br><br>　　第二，希望中方提供政治支持。在中国成功斡旋沙特与伊朗和解后，叙利亚看到了和平的希望，同时今年5月在中国的努力下，阿拉伯联盟恢复了叙利亚的正式成员身份。<br><br>　　第三，希望中方继续支持叙利亚对抗单边制裁。目前美国和叙利亚依然处于断交状态，叙利亚在要求美国撤军、赔偿等问题上，寻找“强势外援”势在必行。<br><br>　　在中东地区，叙利亚曾是一个颇有影响力的国家，然而在2011年，叙利亚内战爆发后，美国这位“世界警察”空降叙利亚战场，导致多国势力在叙利亚激烈博弈，多个反对派、极端组织混战争夺势力，让叙利亚承受了更多的苦难。<br><br>　　叙利亚危机看似是巴沙尔政府与反对派之间的内战，实则早已被美国等域外势力操纵，诸多证据表明，自从美国启动所谓“中东伙伴倡议”以来，就一直暗中资助叙利亚反对派，致使反政府武装越做越大。<br><br>　　从叙利亚危机到现在，战争已持续近12年，对于叙利亚整个国家而言都是“地狱模式”，据联合国统计，叙利亚内战爆发10年之间死亡人数超过50万，一半以上的人口逃离家园，大部分基础设施瘫痪，经济重建需要至少30年的时间和4000亿美元，折合人民币约3万亿。<br><br>　　然而就在叙利亚最需要国际社会援助的时候，美国却仍旧落井下石，将叙利亚推向贫穷和封闭的深渊。2019年，美国发布一份《凯撒法案》，制裁所有参与叙利亚经济重建的投资者。<br><br>　　今天的美国，还在叙利亚以打击极端组织为由非法占领着叙利亚北部和东北部近三分之一的领土，趁机掠夺叙利亚石油、天然气、矿产、粮食等自然资源。<br><br>　　从2011年到2023年上半年末，美国军队及其支持的组织实施的“侵略、抢劫和破坏行为”，已经给叙利亚石油和矿产部门造成总额达1152亿美元的损失，仅在今年6月上半月，驻叙美军就已经累计使用超过114辆次油罐车盗采叙利亚石油。<br><br>　　你能想象，作为当今世上“最强大、最民主”的美丽国，居然会在别的国家偷石油？<br><br>　　这次巴沙尔顶着美国的制裁远赴中国，就是想通过搭上中国开放式外交和现代化建设的快车来破局。巴沙尔率团访华之际，也不忘向联合国控告美国，要求美国从叙利亚撤军，并要求拜登政府为“掠夺的叙利亚自然资源”支付赔偿金。<br><br>　　首先，我们必须明确的是，中方邀请叙利亚总统巴沙尔访华是国家主权和独立外交政策的一部分，中方自主选择了与叙利亚政府保持友好关系，这既是对美国霸权的坚决回应，更是我们坚持独立自主、追求和平外交解决争端的有力表现。<br><br>　　近段时间，在中国等国际力量的推动下，中东迎来和解浪潮，沙伊复交、巴以冲突也一度出现积极迹象。在这个过程中，原本被孤立的叙利亚，外部环境得到了极大改善，重返阿盟，并与突尼斯、沙特恢复了外交关系。<br><br>　　这让巴沙尔确信，与中国深度合作会让叙利亚变得更好，脱离现在的泥沼。如今，巴沙尔安全顺利抵达中国，叙利亚可以借这个机会提升自己的国际声量和地位。<br><br>　　叙利亚的声音不该被霸权埋没。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 14:33:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：今天，越南玩火，印度暴走！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273902-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388563">　　美国又在使坏！<br><br>　　据路透社9月23日消息，美国正与越南洽谈一项两国之间史上最大规模的武器转让协议，其中包括美制F-16战斗机。<br><br>　　消息一出，举世哗然。<br><br>　　路透社更是直言：此举有可能激怒中国。<br><br>　　前段时间，拜登不辞劳苦，拖着老迈的身躯于9月10日访问越南，期间美越双方宣布从“全面伙伴关系”提升至“全面战略伙伴关系”。<br><br>　　仅仅半个月之后，两国便曝出大规模军火交易的消息。<br><br>　　美国此举，目的有二：<br><br>　　一、对付中国<br><br>　　美国通过俄乌冲突，既消耗了俄罗斯，又收割了欧洲，军工集团赚得盘满钵满，尝到了巨大的甜头。<br><br>　　所以，美国非常希望能故技重施，打造一个“亚洲版乌克兰”对付中国。<br><br>　　为此，从日本到韩国，从印度到菲律宾，美国不断物色和对接着一个又一个的潜在目标。<br><br>　　如今，越南显然也上了这份潜在名单。<br><br>　　二、削弱俄罗斯<br><br>　　近年来，越南每年进口武器的开销约为20亿美元，其中80%的军火采购来自俄罗斯。<br><br>　　而美国自2016年解除武器禁运以来，对越南的防务出口仅限于海岸警卫队船只和教练机。<br><br>　　造成该局面的一大原因，就是美国武器高昂的价格和设备培训费，令越南望而却步。<br><br>　　为了解决这个问题，据悉美国已经考虑为价格昂贵的装备制定特别融资条款，以帮助资金短缺的越南摆脱对低成本俄罗斯武器的依赖。<br><br>　　如此周密的服务，怎一个贴心了得。<br><br>　　为了拉拢越南对付中俄，美国真是下足了功夫。<br><br>　　某种程度上，造成这一步局面，也跟印度有关。<br><br>　　原本，美国是希望印度能扛起印太战略的大旗，利用中印之间的地缘矛盾，将其打造成在亚洲对付中国的马前卒。<br><br>　　但印度鸡贼得很，跟着喊几句口号可以，真要让他冲锋陷阵，那他溜得比谁都快。<br><br>　　今年5月，美国邀请印度成为“北约+”成员，被印度一口回绝。<br><br>　　印度外长苏杰生当众表示，印度不会加入，北约模式不适合印度。<br><br>　　对于一个浑身上下都涂满万金油的滑头，见了兔子他都不见得肯撒鹰，何况美国还想空手套白狼。<br><br>　　如今美国国债已经达到了恐怖的33万亿美元，最近驴象两党为了明年的财政预算吵得不可开交，白宫随时都要面临资金断裂，政府停摆的风险。<br><br>　　你自己都快要揭不开锅了，还跟我讲什么大家一起发财？<br><br>　　放眼世界，如今美国画的饼除了尹头陀那种傻逼之外，还有几个人能够吃得下去？<br><br>　　莫迪作为千年的狐狸，心里自然很清楚：宁喝恒河的水，不吃美国的饼。<br><br>　　这种态度，让美国如鲠在喉。<br><br>　　中美博弈和俄乌冲突，客观上做大了印度，让印度从经贸体量到政治地位，全部都上了一个台阶。<br><br>　　去年，印度以3.5万亿美元的经济规模超过英国，成为了世界第五大经济体。<br><br>　　踌躇满志的莫迪，一时间有点忘乎所以。<br><br>　　今年6月22日，莫迪在美国国会发表演讲称：当我作为印度总理第一次访问美国时，印度是世界第十大经济体。今天，印度是第五大经济体。我们很快就会成为第三大经济体。<br><br>　　头脑发热的莫迪，完全不知道什么叫做韬光养晦。<br><br>　　居然蠢到在一匹饿狼面前，炫耀自己的一身肥膘。<br><br>　　要知道，奥巴马可是有句臭名昭著的名言，这厮当年在白宫接受澳大利亚ABC电视台访问时表示：如果十几亿中国人都过上美国或者澳大利亚人的生活方式，那么我们将会进入一个非常悲惨的时代，地球将无法承受。<br><br>　　彼时，中国还是世界第一人口大国。<br><br>　　而今，据联合国不久前披露的数据，印度人口已经超过14.28亿，略高于中国，成为了世界上人口最多的国家，并且有望在未来几年成为世界上增长最快的主要经济体。<br><br>　　这种势头，刺痛了昂撒人的神经。<br><br>　　以前有个段子，说是为何西方一直强调打压中国崛起，而不提阻止印度崛起，是因为中国真的在崛起。<br><br>　　如今东西博弈，印度从中得利，当中美俄都疲惫不堪之际，印度反而一路狂飙，不但经济水平大幅增长，凝聚力也在快速提升。<br><br>　　在本月于新德里举行的G20领导人峰会上，莫迪面前的桌牌是用英文写的“婆罗多”，而不是“印度”。<br><br>　　这一举动的背后，正是莫迪想要打造一个“政教合一”政权的野心。<br><br>　　莫迪领导的印度人民党，其基本盘是印度教徒势力，具有强烈的民族主义和教派主义色彩，他们极力主张使用“婆罗多”作为国名。<br><br>　　印度的异军突起，让美国很是不爽。<br><br>　　本来给你点好脸色，是让你去对付中国的，结果你不但不肯出力，反而跑到美国国会大放厥词。<br><br>　　你以为你是谁？<br><br>　　昂犹集团容不得中国崛起，难道就能允许印度崛起？<br><br>　　数百年来，美英这两根世界头号搅屎棍，始终奉行所谓的离岸平衡战略，谁火就灭谁。<br><br>　　当年拿破仑时代，法国对英国形成巨大威胁，于是英国联合沙俄和普鲁士，先后组织七次反法同盟，扳倒了拿破仑。<br><br>　　后来沙俄想要向西扩张，英国又联合法国干翻沙俄。<br><br>　　1871年，德国崛起了。<br><br>　　英国冷笑一声，拉上世仇法国和此前被它干翻的沙俄，用一波世界大战把德国摁到地上狠狠摩擦。<br><br>　　战后，英国担心法国成为欧洲一哥，又反手扶植德国牵制法国，结果成就了希特勒。<br><br>　　在搞离岸平衡这方面，美国作为英国的后辈，青出于蓝而胜于蓝，无论是搞垮苏联，夺走日本“失去的30年”，还是遏制中国崛起，哪次都是毫无底线，无所不用其极。<br><br>　　而飘飘然的印度，刚吃了三天饱饭，就开始蹬鼻子上脸，这无疑触到了千年老阴B的逆鳞，于是分分钟教你做人。<br><br>　　所以我们看到，在这次G20峰会上，印度作为东道主，非但没能春风得意马蹄疾，还上来就被加拿大砸了场子。<br><br>　　特鲁多火力全开，严厉指责印度特工在加拿大干掉了一名印裔加籍的锡克教领袖。<br><br>　　此举一石三鸟：既能高举人权大旗，又能制造宗教矛盾，还能站在政治正确的制高点上，拉着整个西方集团一起围攻印度。<br><br>　　至于那名锡克教的领袖到底是怎么死的，真是印度所为，还是西方集团自导自演扣在印度头上的屎盆子，who care ?<br><br>　　Who 特么 cares ？<br><br>　　美西集团的目的，是通过这件事将一柄达摩克利斯之剑悬在印度头上，既是敲打，更是警告。<br><br>　　潜台词是要你老实听话，不要嚣张跋扈，更不准有反骨，不然分分钟拿捏你。<br><br>　　然而，西方还是低估了印度。<br><br>　　印度的反应极其刚猛强硬，甚至是狂暴。<br><br>　　狂暴到什么程度呢？<br><br>　　印度最大的媒体《印度时报》，竟然撰文声称：巴基斯坦已是过去，现在加拿大是印度新的头号敌人！<br><br>　　好家伙，两国撕逼，这边才刚放了个屁，那边就直接丢出了核武器。<br><br>　　饶是特鲁多先发制人，仍然被惊出一身冷汗，暗道三哥不按套路出牌：我这才刚出了个3，你就直接扔了王炸？！<br><br>　　印度之所以暴走，是因为三哥虽然飘，但却绝对不傻。<br><br>　　2016年，美国著名地缘战略理论家布热津斯基在去世的前一年，曾针对乌克兰讲过一段话。<br><br>　　他说：一个不能奉行中立路线，以相互尊重的毗邻来处理与俄罗斯关系的乌克兰，终将成为欧洲新的火药桶。<br><br>　　有了乌克兰的前车之鉴，印度绝不会任由美国摆布，充当对付中国的马前卒。<br><br>　　更不会因为英美的打压，就放弃成为发达国家的梦想。<br><br>　　如今，按照莫迪的规划，印度2025年经济总量将达到5万亿美元，2032年超过日本成为全球第三大经济体。<br><br>　　莫迪说：到2047年国家独立100周年时，印度将成为一个发达国家。<br><br>　　很好，有种。<br><br>　　印加撕逼的背后，本质是美印矛盾。<br><br>　　一句话，让暴风雨来得更猛烈些吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 14:29:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：中美谈妥了？美国罕见认错！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273901-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388562">　　中美两大国是不是要进行合作了？会在哪些方面合作？<br><br>　　前阵子，美国参谋长联席会议主席米利，在接受采访的时候表示，“今年初穿越美国大陆的中国高空气球，没有收集任何情报，也没有将任何情报传回中国”。<br><br>　　米利这番说法等于是承认了当初对中国的错误指认。为什么？什么情况会让美国承认错误？<br><br>　　前两天的消息，中美两国将成立两个经济领域的工作组，一个是“经济工作组”，由中美两国财政部副部长级官员牵头，另一个是“金融工作组”，由中国人民银行和美国财政部副部长级官员牵头。<br><br>　　如果算上之前的出口管制讨论小组，近期内中美两国就成立了三个工作组。这三个工作组将针对两国间的各种经贸和金融议题进行沟通和讨论，以解决两国之间的一些争议。<br><br>　　从更大的格局来看，这对全球经济和金融具有稳定的作用。<br><br>　　那么，这是不是表示，中国对美国妥协？两国在近期内又会谈些什么？<br><br>　　1 美方为什么想谈<br><br>　　按照中美双方的谈话内容，成立这两个工作组，是为了落实中美两国元首于去年巴厘岛20国峰会时的共识，中国国务院副总理、中美经贸中方牵头人何立峰与美国财政部部长耶伦所达成的共识。<br><br>　　所以，这是两国从去年底的20国峰会以来，陆续协商的结果，虽然中间曾经中断了几个月，尤其是在年初的流浪气球事件后，中美双方几乎停止了交流和跟进协商。<br><br>　　所以，这并不是中国妥协了。<br><br>　　从去年11月的20国峰会算起，10个月过去了，反而是美国一直要求中国，进行后续的两国商谈。<br><br>　　我们也可以从20国峰会后，美国财政部耶伦、商务部长雷蒙多、国务卿布林肯、国防部长奥斯汀，甚至于贸易代表戴琪，都表达了访问中国，或是同中国商谈的高度意愿。<br><br>　　只不过真正成行，能够访问中国的只有耶伦、雷蒙多、布林肯和气候特使克里。<br><br>　　从这里可以看到，一方面美国“想要”同中国商谈，二方面，中国“愿意”谈。想要谈是主动的态度，是美方主动。中方愿意谈是不拒绝，既然你美方要谈，那就谈吧！这是两者的差异。<br><br>　　当然，中国愿意同美国商谈的，是限于经济、贸易和金融上的领域，至于国防和军事方面，中方到目前为止仍然拒绝恢复双方的军事交流机制。<br><br>　　美方为什么想要谈，甚至于是“非常”想要谈？<br><br>　　其实，还是要回到美国自身所面临的问题，这两年美国在经济和金融上所遭遇的难题。有些人可能不认同这个说法，认为两年来美国经济良好，这两个月美国财政部长耶伦又向外界释放信息，说美国的经济会软着陆。<br><br>　　换个角度来看，如果美国经济真的如耶伦所言，情况良好，耶伦又何必积极同中国会谈？美国大可以继续加码制裁中国，封锁中国。<br><br>　　并且更进一步、更快速地同中国经济脱钩，不是吗？美国又何必于几个月前改口说，美国没有要同中国脱钩，只是想要“去风险”。<br><br>　　2 一切源于高通货膨胀<br><br>　　2021年3月5日，我们提出一个观点，也是对今后中美博弈的判断《中美通胀大战，这是中美博弈的新战场》。将会于未来两年，两国围绕着通胀议题进行博弈。<br><br>　　美国现今所面临的难题，有很大的原因是源自美国的通货膨胀。一旦面临高通胀，美联储就难以印钞，难以搞量化宽松。<br><br>　　美国不能印钞，不能搞量化宽松，会遇到更多的难题。<br><br>　　一，美国政府的财政赤字就难以为继。拜登政府想要发行更多的债券，谁来购买？美联储不购买，海外买家也不购买，就只好依靠美国国内的买家购买。但，这能够支撑多久？<br><br>　　二，由于高通胀已经横在美国眼前，美国政府再大量发行债务，只会更增加通货膨胀的压力。<br><br>　　三，美国联邦基准利率目前是5.25%～5.5%，推算到美国民间企业和机构的借贷利率，利率会落在8.3%～9.0%之间。<br><br>　　这已经是相当高的利率，而信用卡利率会更高。这就增加了美国民间消费的负担，以及企业界的借贷成本。<br><br>　　问题来了，美联储要不要继续加息？<br><br>　　不继续加息，未必能够成功压制通货膨胀。<br><br>　　不继续加息，无法完成美元收割。<br><br>　　不继续加息，美国如何让流入美国的资金，留在美国？<br><br>　　如果这时候资金开始外流，美国又如何维持美国股市在高档？维持房市在高档？美国的资产价格恐怕会下跌。而一旦开始下跌，会跌到什么程度就难讲了。<br><br>　　如果继续加息，美国企业界承受得了吗？<br><br>　　如果继续加息，美国民间消费力能够维持多久？要知道，美国在疫情期间大量向民间和企业界发钱，美国人民从政府获得的钱，到了今年底大概就用罄了。<br><br>　　一旦民间消费缺钱消费，美国这个倚靠消费拉动的经济体，其经济会受到严重冲击。<br><br>　　很不巧的，今年底正好是撞上了感恩节和圣诞节的消费季节。美国人民这时候如果缺钱，必然冲击到经济。<br><br>　　当然，富人是不会缺钱的，富人的资产反而因为通货膨胀而增加。<br><br>　　如果继续加息，美国政府受得了吗？这更是另一个难题。刚刚提到，美国政府的财政缺口太大，需要继续发债、筹集政府预算。<br><br>　　否则，美国没钱发联邦政府雇员薪水、没钱支付政府合约商、没钱支付国防武器的采购、没有钱同中国竞争，同中国拼经济。<br><br>　　问题是，由于加息的缘故，美国债券殖利率升高了，尤其是殖利率低的旧债到期后，美国政府得要发行新债，而新债的利息高。<br><br>　　这就表示，当美国政府发新债来偿还旧债的时候，美国政府需要支付更高的利息，利息成本增加了。<br><br>　　尴尬的是，不继续加息不行，继续加息也不行，那么维持现在利率呢？也不行。<br><br>　　美国6月的CPI数据是同比上涨3.0%，7月是同比上涨3.2%，8月是同比上涨3.7%。美国如果维持利率不动，通货膨胀有可能照样上升。更别说降息。<br><br>　　美国现在是进退维谷，股市现在还没垮，经济还没有衰退，只是一个短暂的现象。美国得要利用这段时期赶紧补漏洞，继续拖下去的结果，有可能就是股市崩跌，经济衰退。<br><br>　　而一旦经济衰退了，美国拿什么同中国竞争？<br><br>　　依照西方过去200多年的历史，只要是占了上风， 必然会往前进逼，不会轻易停下，更不会妥协。从美国对中国的芯片封锁和制裁就可以验证这一点。<br><br>　　因此我们可以推断，美国的确是遭遇到了麻烦，不论是同中国的贸易战和经济脱钩，美国都遇到了或多或少的麻烦。<br><br>　　当然，美国之所以如此也只是暂时性的，美国暂时同中国休兵而已。只要眼前的难关过了，美国会在这些领域继续同中国争战。<br><br>　　那么，中美两国今后会在哪些议题上商谈，或是进行合作呢？<br><br>　　之前中国对美光公司的芯片限制，这是不会更改的，正如同美国对中国企业的实体清单，只会做微幅修正，不会轻易更改。<br><br>　　美国如果要求中国撤销对美光公司的限制，得要拿更大的项目来换。<br><br>　　有关出口管制方面，重点是在镓和锗这两种金属元素的出口管制，镓和锗成为中国对美谈判的码。<br><br>　　同样地，中国如何进行管制，这是掌握在中国的手里。这就是为什么当初中国祭出这项法宝的时候，是采用管制的办法，而不是禁止。<br><br>　　既然是管制，就有空间、有一些弹性。美方要同中国商谈，就得拿东西来换。例如，日本对中国的一些半导体化学材料的出口管制等。<br><br>　　不过，之前我们也提及了，中国有自己的半导体化学材料技术。从华为销售的新手机Mate 60 Pro来看，中国在7nm+2的相关制程技术所需的化学材料，有相当比例的自主技术。<br><br>　　随着时间的推移，中国会更加不需要日本的化学材料。少了中国的订单，日本厂商就等着营收大幅萎缩吧！<br><br>　　事实上，日本半导体化学材料营收萎缩不孤单，因为至少今年以来，日本机床业者对中国的销售已经大幅萎缩。<br><br>　　3 戴琪愿意检讨加征的关税<br><br>　　比较复杂的是经济和金融这两个工作组的商谈，这也会是中美两国往后在商谈的时候要交锋的地方。<br><br>　　不用说，中美贸易必然是其中的重点项目之一。2018年3月，美国特朗普政府对中国发动贸易战。两国打打谈谈一年多，最后于2020年1月15日签订中美第一阶段贸易协议。<br><br>　　但中美贸易问题并没有因此解决，第一阶段贸易协议只是暂时休息，两国不再在关税贸易上加码。但美国精得很，从此改用实体清单。三年多下来，美国不断将中国企业和实体机构加入清单中。<br><br>　　中方将会向美方提出要求，撤销特朗普时期所加征的关税。这两天也有传闻，耶伦把撤销加征关税的问题甩给美国贸易代表戴琪。<br><br>　　而一向反对撤销关税的戴琪，在拜登政府要同中国商谈的压力下，态度有所软化。戴琪虽然重申，加征关税是对中国施压的有力手段，但也愿意检讨。<br><br>　　至于美国面临的美债和美元的难题，这是美国的棘手问题，也是中美两国往后谈判的重点，攸关美国，也攸关世界。<br><br>　　说实际一点，美国如果眼前的关过不了，经济必然下行，美国的资产价格包括股市和债市，也会往下走。<br><br>　　而现在处于高位的美元指数，也撑不住。一旦美元指数走低，对美国的资产价格会形成另一种压力。<br><br>　　到了这时候美国会怎么办？也许，再制造一场外部危机？这是有可能的。<br><br>　　然而，乌克兰战争仍然在进行，美国能够制造另一场外部冲突的能力降低了，大不如前了。<br><br>　　更重要的是，制造另一场外部冲突不难，难处是在冲突中胜利。美国在俄乌战争上已经难以帮助乌克兰取胜，如若新的冲突再不胜，美国在全球的霸权地位将会动摇，对盟国的影响力会大为降低，美国将得不偿失。<br><br>　　这就是为什么美国军方承认，年初的流浪气球事件，中方并没有从中搜集情报。要知道让美国认错是很难的，尤其是让美国军方认错更难。<br><br>　　美国之前如此高调，在流浪气球事件上紧咬中国，如今却不得不公开承认错误。实在是因为眼前的难关不好过，这是形势使然。<br><br>　　对中方而言，往后工作组的商谈也不容易，来来回回的讨价还价是免不了的。<br><br>　　只不过，如今的中国在面对美国的时候，比2018年和2019年的中美谈判有利多了，这是中国国力增长使然。<br><br>　　这就是之前说的，美国如果久战中国不下，就是输。美国久战中国不下，到最后反而会是中国在对美斗争的时候，将逐渐占据上风。<br><br>　　4 结论<br><br>　　中美两国都会在沟通、协调的时候相互刺探对方的现况，摸底。中美两国且战且走，边打、边商谈的局面会持续下去。<br><br>　　然而，美国想要谈，中国愿意谈，这并不表示，两国往后的商谈、沟通一定会有结果，一定会有成效。<br><br>　　毕竟美方这只是不得已而谈，美方打压中国的企图并没有改变。<br><br>　　美国当初高调打流浪气球这张牌，由军方开炮，美国国务卿布林肯打头阵，然后国会动员，新闻界炒热议题，最后证明这是一张烂牌，自己逼自己吞下苦果，认错的苦果。<br><br>　　对中国而言，还有一个很重要的一点，中国一方面在美国的打压下同美国竞争，另一方面也要借着同美国商谈、沟通的机会，防止自己的经济和金融受到过大的冲击。<br><br>　　毕竟，2008年美国爆发金融危机的时候，速度太快，太过突然，全球反应不及。<br><br>　　相信中国将会吸取经验，往后这一段的应对往来将会很精彩，大家不要错过见证历史的机会。<br><br>　　而中美两国所谓的既合作，又竞争，连同刚刚提到的边打边谈，且战且走的模式，将会在这时候给大家呈现更清晰的图像。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 14:29:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：五年前的一张照片，为何还会触动中国人的心？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273896-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388557">　　出席杭州亚运会的叙利亚总统阿萨德夫妇，从他抵达中国那一刻起，就成为了海内外媒体的焦点。<br><br>　　无论在杭州还是在北京，中方的热情接待和精心安排，处处体现着中国人骨子里的温良，也体现出中国决不跟霸权主义国家同流合污的决心。<br><br>　　很多中东网友在为中国点赞，他们看到的不仅仅是体面从容的阿萨德夫妇，更是看到了一个与被西方媒体加工过的新闻里不一样的中国。<br><br>　　而美国反华政客则是气急败坏，那个古巴裔的共和党参议员卢比奥前天就公开发文，痛批阿萨德的中国之行。他还呼吁拜登不要相信中国，因为中国不是一个将美国最大利益放在心上的国家。<br><br>　　这就是美国政客的嘴脸，它们不仅要把叙利亚往死里欺负，还要管中国怎么接待叙利亚总统。<br><br>　　叙利亚被美国欺负成啥样？很多网友都发了五年前的一张照片，而且心有所感。<br><br>　　这是2018年4月9日，联合国安理会召开会议，讨论由美英提出的“叙利亚使用化学武器”的问题，叙利亚常驻联合国代表贾法里在过道休息座中怅然独坐，等待安理会讨论结果时的照片。<br><br>　　说是讨论，其实就是定罪，这样美国就可以对叙利亚进行空中轰炸。<br><br>　　在之前辩论中，贾法里嘲讽美国：“说是化学武器攻击，但是这些化学武器连一个武装人员都没伤到，所有受害者都是妇女和儿童。叙利亚政府的化学武器真是智能，专挑妇女和儿童。”<br><br>　　他这是在嘲弄“白头盔”在叙利亚拍摄的“毒气”电影。<br><br>　　但随后他就被请出会场，到外边凉快去，你口才再好又能怎样？<br><br>　　贾法里佝偻着身躯，看起来像个小老头，其实他身高有1米90。<br><br>　　他就像是受审者一样，等待着自己对国家命运判决。<br><br>　　因为中俄否决，美国无法在安理会得到合法“授权”。<br><br>　　于是，美国军舰在4月14日向叙利亚泄愤式地发射了巡航导弹。<br><br>　　贾法里的屈辱还不止这些，在美英压力下，许多国家代表不敢跟他接触，生怕被美国疑神疑鬼而招致报复。<br><br>　　美国还将他在纽约的活动范围限制在联合国总部周围40公里以内，如果出了这个范围，他将无法回到办公室。<br><br>　　现在贾法里是叙利亚副外长，但五年前这一幕，仍然历历在目。<br><br>　　五年后，亚运会开幕式，当叙利亚进场那一刻，虽然他们只有八个人，但全场掌声雷动。<br><br>　　现场这掌声和欢呼声，不仅仅是给叙利亚，也是给曾经的中国！<br><br>　　稍有历史常识的人都知道，当年中国在外交场合受到过多少屈辱。<br><br>　　这跟今天去调停别国冲突的中国，根本不能同日而言。<br><br>　　别的不说，就说中国人以为稳赢的“巴黎和会”。<br><br>　　德奥战败，中国人都在欢呼“公理战胜”，很多人上街庆祝，认为中国是胜利者，终于可以一雪前耻。<br><br>　　北洋政府的总统黎元洪和总理段祺瑞曾为了是否向德国宣战而争执不休。<br><br>　　黎元洪选择跟德国断交，但不宣战，他怕德国万一打赢，会来报复中国。<br><br>　　段祺瑞主张断交并宣战。<br><br>　　1917年3月14日，中国宣布与德国断交。<br><br>　　吵到8月14日，中国才向德国宣战，接着派出援欧华工前往欧洲。<br><br>　　北洋政府的宝是押对了。<br><br>　　所以，中国人相信在巴黎和会上一定可以拿回自己的权益。<br><br>　　根据和会规则：<br><br>　　一、只有战胜国有权派代表参会，战败国和中立国不得参会。<br><br>　　二、第一等国家可以派5名代表，第二等国家3名代表，第三等国家2名代表，第四等国家1名代表。<br><br>　　中国认为自己理所应当是第一等国家，于是，派出了5名代表前往巴黎（北洋4名，南方1名），排名顺序：<br><br>　　陆徵祥（团长、外交总长）<br><br>　　王正廷（代表南方政府，广东非常国会副议长）<br><br>　　施肇基（驻英公使）<br><br>　　顾维均（驻美公使）<br><br>　　魏宸组（驻比利时公使）<br><br>　　另外，还有自费的中国民间代表，梁启超、张静江、汪卫精等人。<br><br>　　所有人都毫无疑问地确信中国是第一等国家，大家要在巴黎抢先向国内报告喜讯，以提升自己的政治影响力。<br><br>　　结果到了巴黎，人家直接告知中国代表团，中国是第三等国家，只能有2名代表出席会议。<br><br>　　大家心里就凉了一半，连巴西都是二等国家，可以派3名代表，而中国……<br><br>　　我们宣战了，胜利了，还派了劳工援欧，为什么会这样被人看不起？<br><br>　　因为日本是巴黎五大国之一，是最高权力机构“十人团”成员（五国各派首脑和外长）<br><br>　　日本知道中国要拿回德国在山东的权益，它要让中国失去话语权，以便德国将权益“转让”给日本。<br><br>　　而在战争期间为了换取日本派出军舰保护英国商船，英国就跟日本有了秘密协议，然后，英国再帮日本拉皮条，说服美国、法国、意大利。<br><br>　　中国被列为第三等国家，早就是人家给你挖好的坑。<br><br>　　中国代表团这时只有两种选择：<br><br>　　一、抗议不公，退出和会。<br><br>　　二、忍受屈辱，力争权益。<br><br>　　中国选择了忍受不公平，所以我们看到的历史记载是两人出场。<br><br>　　1919年1月28日，顾维钧用充足的法理依据证明中国拥有对山东的完全权益，并一一反驳了日方代表牧野伸显的鬼话。<br><br>　　会场几乎是一倒地掌声支持中国代表，美国总统威尔逊、英国首相乔治、法国总理克里孟梭（会议主席）等人都走过来与顾维钧、王正廷两人握手，表示支持。<br><br>　　牧野伸显收拾文件走人。<br><br>　　但这又怎样？到了5月14日，克里孟梭明确表示巴黎和会不再讨论山东问题，满足了日本人提出的“中日单独谈判解决”的要求。<br><br>　　接着，又一份不平等条约《凡尔赛条约》摆在中国代表面前，签不签？<br><br>　　中国代表团拒绝签字，但条约还是被通过了。<br><br>　　《凡尔赛条约》就是列强分赃协议，每个战胜国都收获了利益，只有中国反而要失去利益。<br><br>　　和会五大国所得：<br><br>　　美国：拥有了参与世界事务的领导地位（威尔逊十四点建议），建立了反对苏维埃俄国的包围圈（剥离波罗地海三国，波兰复国）……<br><br>　　英国：得到德国在非洲和太平洋海域的殖民地。<br><br>　　法国：得到阿尔萨斯-洛林地区，并将莱茵兰划为非武装区。<br><br>　　意大利：得到阜姆城（今天的克罗地亚海港城市里耶卡），并进入奥地利的阿尔卑斯山山口。<br><br>　　日本：将中国山东划为它的势力范围。<br><br>　　西方和日本一直在背着中国人进行秘密会议和可耻交易。<br><br>　　其实，他们在1月28日的陈述前就已跟日本达成了口头妥协。<br><br>　　很难理解那些给中国代表微笑鼓掌的英国人、法国人、美国人、意大利人在会场是一种什么心态？明明在陷害中国，却要摆出一副文明公平的模样。<br><br>　　人世间还有比这更伪善的同情吗？<br><br>　　1919年6月28日上午，凡尔赛宫举行签约仪式，中国两个代表席位空无一人。<br><br>　　顾维钧和王正廷，坐在汽车里悲愤交加，顾维钧说，“这一天必将被视为一个悲惨的日子，留存于中国历史上”。<br><br>　　这跟贾法里在过道里的心情有多少差别？<br><br>　　一百年多之后，西方老牌列强还在弱肉强食，为了占据地缘政治优势，不惜把叙利亚搞得尸山血海，还给人家扣上一顶“使用化武”的帽子，<br><br>　　但中国早就不一样了，西方还敢对中国动枪动炮吗？它们要跟你讲“和平”了，因为它们也知道怕。<br><br>　　它们离真正的文明还很远，卢比奥这种政客就是最好的证明。<br><br>　　它们不会懂得中国为什么要给足阿萨德夫妇排面。<br><br>　　因为曾经淋过雨，所以如今我愿为你撑把伞。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 14:22:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：万事即将具备，所差只是时间，令台独势力胆...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273876-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388537">　　一、美国已经没有牌<br><br>　　台湾问题一直是中国人的一块心病，因为我们等待统一的时间太久了。所以，现在很多人，恨不得明天一觉醒来，打开手机，就能看到统一已经实现的消息。这种急迫的心情完全可以理解。<br><br>　　台湾问题迟迟没有解决，主要还是一个实力问题。因为台湾问题解决的障碍从来不是岛内台独势力及其经营的所谓民意，而是美日为核心阻挠统一的外部势力。台独势力的猖狂也来自美日的支持和承诺，他们以为美国还有日本能够给他们提供军事协防。<br><br>　　1996年，大陆动了收复之意，但奈何当时的军事实力确实不够。毕竟当时我国的海军与美国海军的差距太大，台湾海峡宽度二百公里，比突破长江天堑那可是难度要大很多。<br><br>　　应该承认，虽然我们一直强调台湾问题是中国的内政问题，但当时台湾问题的主动权并不在我们手上。<br><br>　　从1996年到现在，27年过去了。台海虽然还整体保持平静，但局面已经大变、量变已经基本完成，开始进入质变阶段。<br><br>　　变化的关键是中美的力量对比已经发生重大变化，全球范围美国整体实力可能还占优，但在台海周边的实力优势已经被逆转。这就是台湾退休中将帅化民说的“在大陆2000海里之内美国没法和中国对抗，在这区域美国没有局部优势。”<br><br>　　对实力变化的感知，美国军方最为敏感。去年和今年解放军频繁搞围台演习，美国的军舰远远看着。实力是信心的基础，现在各方的信心比较，越来越一目了然。<br><br>　　主动权转移，台湾就不再是美国手中的牌。美国军方很清楚，中国的统一问题已经进入倒计时。大约什么时间大陆开始行动，美国军方的认知跟我们大陆的网民其实差不多。6月30日，美军参联会主席米利在华盛顿新闻俱乐部上表示2027年将是大陆“攻台”的窗口期。米利声称他的观点是基于解放军近些年围绕台岛举行的一系列军事行动，以及对中国官方发言的判断。<br><br>　　美国的判断力和大陆网民的判断力差不多是同一个水平。<br><br>　　台湾某网站对大陆网民针对2024年台湾地区领导人选举做了一个民调，“如果让你投票，你准备投给谁？”结果竟然是79％的大陆网民支持赖清德，柯文哲获得10％支持度，国民党候选人侯友宜只有4%。让台独势力心惊胆寒的投票，在2024年的台湾地区领导人选举。<br><br>　　民进党面对这个投票结果，不是欣喜若狂，而是心惊胆寒。这说明大陆的主流民意不但对公开的台独没有任何容忍，而且对所谓的不独不统之类的实际台独，也没有了耐心。<br><br>　　大陆民意其实也指向米利将军说的这个时间点。<br><br>　　我们一直说米利将军是美国军方鸽派的代表，他这样的鸽派在美国军方领导层越来越占上风。<br><br>　　国会上几乎没有了鸽派，美国军方的鹰派越来越难得一见。国会山的议员老爷们可以务虚，他们不会因此付出直接的代价；但军方不敢这么务虚，军方务虚的代价由军方直接承担。<br><br>　　米利将军就是个务实派，务实到黄海军演都可以虎头蛇尾，连美国的形象都可以不顾。<br><br>　　在前两任参谋长会议主席任内，美国应对中国的太平洋司令部（2018年后改名为印度太平洋司令部）被解职了两名司令。一个是2016年叫嚣“今夜要与解放军开战”并下令与中国海军在南海对峙的哈里斯，另一个是2023年黄海军演草草结束之后就被解职的约翰·阿奎利诺。<br><br>　　强硬派在美国军方越来越不好混，因为形势比人强，实力决定态度。<br><br>　　不是米利将军个人保持人间清醒，而是没办法。他上任之初，也是豪言壮语不少：“地球上没有任何敌人可以匹敌美国陆军、海军、空军、海岸警卫队和海军陆战队的强大力量。”他越来越鸽，实在是美军在亚太靠近中国大陆的范围内已经没有主动权。在卸任前夕，米利还就美军和解放军的关系发表看法，表示美国应该全力避免和中国爆发公开的武装冲突，不能出现大国战争的情况。<br><br>　　美国军方的现实态度，很大程度上对冲着美国鹰派政客的冲动。现在的美军反而成了中美关系没有走向彻底对立和冲突的压舱石。美国政府介于军方和国会山之间，一会鹰一会鸽，部分鹰部分鸽。<br><br>　　米利将军已经退休，新上任的美国参谋长联系会议主席查尔斯·布朗会率领下的美军会有什么变化，我们很快就能看到。新官上任三把火，给美军搞点展示强硬的动作或许会有，但美军向鸽派转变的趋势不会改，实力使然。<br><br>　　美国将领其实和我们大陆网民一样，都在等待着那个时刻的到来，区别之是美国已经无力阻止这一天按照中国的日程表安排到来，肯定是满怀沮丧又无可奈何，而中国网民是越来越信心爆棚。<br><br>　　美国把台湾乌克兰化，这种可能性已经基本不存在了。台湾不是乌克兰，大陆也不是俄罗斯。以大陆的制造业实力，就是乌克兰在对面，也是摧枯拉朽，何况是台湾的弹丸之地。<br><br>　　现代战争，在软实力差不多的情况下，就是制造业实力的对比决定结果，中美之间的制造业实力已经大体上决定了战争的结果。中国的制造业增加值已经超过美日德的总和，而且中国是世界上唯一的全产业链工业体系。战端一开，美国占经济总量80%的服务业，能够造出一艘军舰来吗？<br><br>　　一个乌克兰，就让北约消耗了不少武器弹药库存。北约秘书长承认，很多成员国已经濒临军火库告急的局面。整个北约的军备生产能力都严重退化了，美国军工厂的炮弹产能每月仅有1.5万枚。有西方官员表示，目前俄罗斯仅炮弹的产能就达到了200万枚的水平，这个数字超过整个西方的7倍！<br><br>　　面对中国大陆的制造业产能和战争状态下的军工转化能力，美国加上其盟友的军工产能，有能力把台湾复制成亚洲的乌克兰吗？<br><br>　　再过三年，我们在台海和亚太的军事优势会更大。我预计到那个时候，美国连“军事协防台湾”、日本连“台湾有事就是日本有事”的表态都会很少有了。<br><br>　　二、实力的此消彼长之下，解决台湾问题的主要条件正在加速全面成熟起来。<br><br>　　除了前面分析的中美军事力量变化，经济穷台的条件也开始成熟起来。<br><br>　　华为的5G手机回归，标志着中国的半导体产业链的自主替代速度比预计快了很多，中国制造业的最大一块短板，很快就被补上。半导体产业不拖后腿，大陆的产业升级就不会停止。产业升级也会随之加快速度，有望三年内基本实现，正好能赶上美军将领预计的统一时间节点之前。<br><br>　　这一点对我们非常重要。意味着，美西方对中国的联合经济制裁少了最有威胁的一个手段。经济制裁中对中国威胁最大的还是供应链的科技制裁，按照三年前的预计，芯片断供、工业软件断供，会给中国制造很大的麻烦。毕竟芯片是现代工业的“粮食”，和传统工业的钢铁、石油一样重要。中国只有一个能源进出口海上通道，还可能处于美军的威胁之下，理论上存在着被切断的可能性。但三年之后，实力对比进一步发生变化之后，美军是不太敢做出这样的举动的。何况，我们与俄罗斯和中亚国家的能源通道，以及新能源的蓬勃发展，我们在极端条件下的能源保证还是没太大问题的。<br><br>　　只剩下一个去美元化，需要加速了。去美元化的进度，与中国减少美元资产是相辅相成的。中国覆盖高中低端全产业链的工业体系，正在通过金砖等组织的扩容，与主要的能源国家建立独立的结算货币和结算通道的条件也在成熟。<br><br>　　台湾问题越来越像一场期末考试，检验我们的各门科目的准备到了什么水平。贸易战、科技战等都是收台之前的必修课。以前大陆还有弱科，代价很大，但现在，除了话语权问题，其他的短板正在快速得到弥补，让我们可以在美军预测的时间，以较小的代价解决统一问题，而且不耽误2035年高铁通车到台北。<br><br>　　现在真正做到以我为主，按照倒计时进行准备了。<br><br>　　三、收台之前，还需要完成一门必修课。<br><br>　　我们还需要在经济上让台湾恢复清醒。<br><br>　　台湾对大陆的巨额贸易顺差，确实有台湾对大陆的贸易歧视政策因素，但这不是全部。台湾的半导体产业发达，正好是大陆电子信息产业的上游必需环节，因为我们之前在半导体产业的实力比较弱，所以，大陆对台湾的半导体依赖以及台湾对大陆的产业威胁还是客观存在的。<br><br>　　现在，大陆半导体这个短板马上就补上了，现在大陆就真正具备条件，在经济上为统一做准备了。经济穷台比武力收台的重要性不遑多让，甚至更为重要和关键。武力收台，有些台湾人是心里不服气的，因为还有那股莫名其妙的优越感没有消失。经济穷台的主要目的之一就是打掉台湾人的优越心理，对于收台前的台独势力分化和收台后的台湾治理，都极为关键。<br><br>　　商务部对台湾贸易歧视政策的调查，已经开始了。商务部组织的初步调查结果也出来了，认定台湾地区对大陆贸易限制措施涉嫌违反世贸组织关于“非歧视原则”“普遍取消数量限制原则”等规则。<br><br>　　收台的准备越来越充分，这张大网越收越紧。<br><br>　　无论是台湾2024年的选举结果如何，终结两岸的贸易不平等现状都必不可少。以大陆现在的制造业，台湾不靠歧视政策的保护，我们可以很快就让台湾对大陆的1500多亿美元的贸易顺差消失，整个台湾对外贸易立即变成逆差，而且，以后还很难再次成为顺差。<br><br>　　台湾和日本一样，没有什么资源，资源和市场都依赖进出口贸易。没有持续的贸易顺差，台湾就没有那么钱进口需要的资源。<br><br>　　台湾最有优势的半导体产业不但会失去大陆这个市场很快枯萎，而且台湾的半导体等优势产业会和升级后的大陆优势产业面对面竞争，而很快失去竞争力。本来台湾的半导体产业是可以和大陆形成上下游的配合关系的，融入大陆的工业体系循环，台湾未来的经济不会差。但台湾半导体和美日站在一起，加入美国制裁大陆的阵营，这就是自己自作孽没办法。<br><br>　　没有了优势产业，台湾靠什么维持比大陆更好的生活水平？还拿什么维持台湾一些人的莫名优越感？<br><br>　　这正是我们需要的结果。台湾人的生活水平越低，他们对大陆的向往就越大，排斥统一的心理就越松动和脆弱。<br><br>　　这样就建立起正向激励和反馈机制。心向统一，台湾就有前途和希望。抗拒统一，等待台湾的只有损失和失落。<br><br>　　现在就要开始让台湾充分认识到唯有统一，才是台湾的前途。<br><br>　　经济是基础，只有让台湾人觉得离开大陆经济没有前途，台湾人才会冷静思考，到底是选择统一还是维持独立？<br><br>　　穷台比收台更能收复人心。<br><br>　　这会对台湾人会形成很强烈的刺激。台湾人为什么现在反对统一的比例那么高，就是因为他们认为拒绝统一的利益会更大，他们跟着美日会有更大的利益。<br><br>　　四、什么模式好用就用什么模式，主动权在我。<br><br>　　如果大陆没有攻克半导体的封锁，台湾人对于美日的经济价值还在，但现在，台湾的经济价值会急剧地下降，包括台积电在内地台湾企业，会以肉眼可见的速度从辉煌走向衰落。台湾对美日只有地缘价值，而地缘价值随着大陆实力的增强预计中美实力对比的变化，也会严重贬值。<br><br>　　美国正在开始考虑放弃乌克兰，虽然俄乌关系与大陆和台湾关系存在着本质的不同，但从地缘价值的角度，在美国人的心中，乌克兰之于俄罗斯差不多就相当于台湾之于中国。乌克兰可以放弃，台湾当然也可以放弃。<br><br>　　傅作义一开始对和平解放北平是多么不情愿，但后来也不得不接受，因为除此之外，他看不到其他更好的选择和可能性。<br><br>　　台湾排斥统一，是因为他们以为还有其他更好的选择。台湾主动地拥抱和平统一已没有可能，但当美国已经没有能力也没有意愿给台独背书，在大陆强大的军事压力之下，一部分反对统一的人就会重新思考重新站队，解决台湾问题的北平模式可能性越来越大。<br><br>　　当然前提必须是让台湾人感受到傅作义当时的绝望。在三年时间内让台湾经济陷入困境，作用不次于解放军用不到30个小时的时间解放天津。<br><br>　　解放天津之后，傅作义再也没有拖延的筹码，我们也得让台湾没有拖延统一和抗拒统一的筹码。<br><br>　　美国军事将领预计的时间，应该作为我们给台独势力，包括所有明独和暗独势力、包括追求法理台独的民进党和追求实际台独的国民党，设定的最后期限。过了这个时间，武力收台就从准备变为行动。这个时间之前，台湾方面还有机会接受北平模式解决问题。<br><br>　　我们爱好和平，但和平不能成为抗拒统一的理由。支持统一，才是为持久的和平提供最大的动力和支持。<br><br>　　自古分裂势力都是国家的最大祸害之一，跟分裂势力之间没有和平可言。分裂势力主动拥护统一，才可能有和平。我们有这个自信。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 17:59:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：关键性的一战已到决出胜负的关键时刻]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273875-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388536">　　很多人可能还无法接受一个事实，即随着时代和客观条件的变化，战争的形态已经发生了很大的变化：军事战争已经不是最主要的战争形式，思想战和经济战的地位上升。用思想战进行政治颠覆，用经济战进行财富掠夺，美国以往凭此两招驰骋世界。<br><br>　　思想战作为主要战争形式，目标就是和平演变加颜色革命。美国曾经用这一战争形式，成为冷战的胜利一方。经济战作为主要战争形式，主要就是综合利用各种经济要素，配合使用各种非经济手段，把传统的经济竞争上升为战争方式。美国最有名的经济战形式就是金融战，曾经打遍天下无敌手，满世界收割没有太大阻力（中国除外）。<br><br>　　美国把哪种战争当成主要形式，是依据其对主客观条件的分析判断在不断变化的。<br><br>　　今天文章的重点就是金融战。我们的论点是：在美国对华科技战的失败已经没有悬念的情况下，金融战成为决定双方胜负手的最主要战争形式。<br><br>　　一、战争形式的演化不以人的意志为转移。<br><br>　　战争形态的演化和升级，在冷战时期就已经基本定型，这也是人类二战之后至今再也没有发生世界军事大战的原因。<br><br>　　一战和二战让那些有能力发动战争的国家看清楚了：随着武器的进化，战争的杀伤力越来越强，战争也越来越昂贵，代价越来越大，陷入苦战的各方没有真正的胜利方，真正的胜利方是游离在战争之外，两边收割战争利益的国家。<br><br>　　一战，即使打赢的英法也不可逆转地走上衰落的通道，英法作为世界一流大国的地位已经失去了一半。<br><br>　　英法虽然又成为二战的胜利一方，但失去了世界一流大国地位的另一半。二战失败的德国被阉割，日本成为被美国拴着链子的半殖民地。<br><br>　　苏联凭借社会主义制度的优越性，快速回血，成为主要参战方的例外，但也因为战争失去了一代具有理想信念的青年精英（最有共产主义理想的人冲锋在前牺牲在前），埋下了日后国家右转，终至崩溃的隐患。<br><br>　　综合一战和二战，最大胜利者是美国，美国在一战和二战最焦灼的时期，都向两边卖军火大发战争财。甚至美国走出大萧条，都是因为二战创造了巨大的外部需求，拉动了美国的经济增长，而不是罗斯福的新政。美国后来参与二战，大概率也是根据形势研判，决定下场收割。<br><br>　　军事战争退出主要的战争形式，是因为这种战争形式已经很难产生相称的收益。不用说一战和二战那样级别的战争，就是二战之后美国对实力与自己悬殊的国家发动的战争，也是被搞得焦头烂额。通过战争获利，难度越来越大。朝鲜战争，打掉了美国陆军的自信。越南战争，不但让美国在美苏争霸中处于被动，还差点让美元崩盘。伊拉克战争，让伊拉克从逊尼派执政的国家变成什叶派主导的国家，美国打出了伊朗梦寐以求的“什叶派之弧”。阿富汗战争，从塔利班执政到塔利班执政，阿富汗一切又回到原点。而美国在一次次的战争之后，背上了沉重的包袱。<br><br>　　帝国主义是现代战争的根源，当帝国主义认为军事战争已经无法盈利，就越来越对军事战争没有兴趣。帝国主义掠夺成性又离不开战争，所以就会研究怎么通过非传统战争手段替代传统战争。经过几十年的发展演化升级，变成了我们正在经历的立体战或混合战，即用一切可能的和有利于自己的战争形式和手段，达到传统上通常由军事战争实现的目标。<br><br>　　所以，总有人一直在问，战争什么时候开始？其实早就开始了。现在还继续这么追问的人，他们等待的战争还未到来，主要的战争就可能已经结束了。<br><br>　　以中美为例。先是美国的思想战虽然取得很大的进展，在中国培养了一批至今还崇拜美国忠于美国的各类死忠“精英”，尤其以财经、法律、文艺、教育等领域的含量最高。他们甚至控制了行业和领域的很大一部分资源，让美国差点以为可以通过思想战“扳倒中国”，但终究功亏一篑。普通大众特别是年轻人已经整体上从美国崇拜症走出来，各类“精英”却因为利益等因素，不肯放弃对美西方的崇拜，但他们已经越来越没有号召力，越来越陷入孤立，越来越成为老鼠过街的反面教材。<br><br>　　彻底的和平演变目标没有成功，美国却已经等不起了。中国用GDP计算的经济总量已经第二，用购买力评价法（PPP）计算的经济总量在2017年就已经超过美国。决定国家综合实力最重要的工业，中国早在2010年就实现了增加值成为世界第一。到现在，中国的工业增加值更是超过美日德的总和。所以，美国就匆忙通过寻求其他的手段遏制中国，这就有了奥巴马的亚太再平衡和TPP，想军事遏制加经贸孤立中国；然后就有了特朗普发动并由拜登继续实施的贸易战和科技战，以及美国一直在寻找机会的金融战。<br><br>　　所以，经济战目前是中美两国立体战的主要形式。<br><br>　　经济战的具体形式中，美国的对华贸易战早就失败，对华科技战的失败现在也没有了悬念，唯有金融战还没有决出结果。我们与美国就是通过这样一场场战争，从一个胜利走向另一个胜利的。<br><br>　　而美国的军事手段，在这个过程中，自始至终是作为一种威慑和辅助手段而存在。美国最近搞的开头雷声大后来雨点小的黄海军演已经失败了，标志着美国利用军事演习这种手段在中国周边制造紧张局势配合美国金融战的能力也越来越不行了。<br><br>　　当然，我们说军事战争已经不是现代战争的主要形式，并不是不重视军事。相反，美国不敢使用军事战争手段遏制我们，不是因为我们不重视军事战争，而是因为我们军事斗争的准备很充分，已经让美国越来越不敢抱有军事冒险可以达到目的的幻想。是因为我们能战，所以美国才不敢开战。当然，核武时代的大国之间互相摧毁的核平衡是另一个重要的因素。<br><br>　　二、美国的对华金融战是背水一战，目前已到关键时刻。<br><br>　　在思想战无法短期内达到目标，军事战又没有信心，生物战拿不到台面之上，而且又增加了失败记录，美国目前只能主要依赖经济战，经济战现在只能依赖金融战。这一次金融战又是美国的最后一次机会，堪称背水一战。<br><br>　　中美金融战我们不输就是大胜，小输就是小胜，而美国不能大胜就是输。金融战的整体形势还是对我们比较有利的。<br><br>　　挫败美国的金融战，我们的关键就是坚守住一条原则：坚决不放开人民币自由兑换。这个原则不松动，美国就没机会赢。<br><br>　　最近有两条消息，引起很多人的注意，增加了一些人的担心。<br><br>　　我看到有一些比较乐观的分析，是我们对金融战的信心越来越足，所以对一些真实合规正常投资领域内的资本实行自由进出，能够控制得住金融系统性风险。<br><br>　　但无论如何，在美国已经把中国当作金融战的主要目标，且中美金融战又进行到最关键的时候，对涉及货币自由兑换的问题应该是慎之又慎，稳定为主。此时此刻，往往是一动不如一静。<br><br>　　美国为了把握住最后一次金融战的机会，不惜暴力加息到5-5.25%的基准利率，最近还在释放未来继续加息的口风。美联储现在做梦都想利差扩大吸引更多的资金回流美国。相比欧洲与美国的利息差，已经随着欧洲的加息而变得很小，资金从欧洲回流美国的动力已经不足，而中国与美国的利息差越来越大，因此中国成为美国金融战现在的主要收割目标（日本已经被美国收割过一次，如果收割不成中国，那日本就等着被美国收割吧）。<br><br>　　美联储加息的理由是国内的通胀还没有实现目标，而在缩小美联储的资产负债表方面，却表现得小心翼翼，到现在也缩表不到一万亿美元，不到2020年和2021年货币大放水的五分之一。这说明美联储的货币政策即便表面上把国内的通胀作为主要敌人，但实际并不是，否则，缩表的效果对抑制通胀更为直接和有效。美国继续加息或保持加息预期的真实目的还是为了收割目标国家，让美国积累二十年的亏空得到一次大量输血，因为这关系到美国的国运与生死：再工业化很难实现，又不能总依赖货币放水，那样会把美元的地位吹爆。<br><br>　　为什么说中美金融战到了最关键的时候呢？主要是因为美国的对华金融战，就要到了美国自己快熬不住的时候了。<br><br>　　美国金融最大的软肋是国债流动性。特别是长期国债的流动性，美国的国债流动性已经遇到严重问题，我们对此早就分析过的。美国最想大卖的三十年国债市场购买动力严重不足，美国九月份三十年期国债收益率升至4.55%，创2011年以来最高水平。十年期国债的也需要支付更高的利率才能卖得出去，9月21日，作为“全球资产定价中枢”的美国十年期国债收益率升至4.5%，为2007年以来15年的新高。<br><br>　　美国的短期国债虽然很好卖，但短期国债不是美国薅别人羊毛，而是盘踞在美国的资本正在通过买入短期国债收割美国的羊毛，给美国财政放血。<br><br>　　美国这一财年马上就要结束，利息支出大幅增长。下一财年如果美元不贬值，联邦政府的利息支出会超过1万亿美元。<br><br>　　美国财政持续亏空、货币放水量太大，通胀还在盘旋中反弹。持续的加息，会让国债流动性会迎来更大的考验。<br><br>　　三、中国如何在金融战中占据主动，立于不败？<br><br>　　衡量中国应对金融战能力的关键指标外汇储备规模保持稳定。2021年末，美元的基准利率还在0-0.25%，我国的外汇储备规模是32502万亿美元；到2023年7月末，美元的基准利率已经到了5-5.25%，我们的外汇储备规模是32042.7亿美元，仅仅减少了不到500亿美元。<br><br>　　目前的人民币汇率区间也处于比较有利于金融战防守，也有利于中国商品出口的点位。最新的汇率是7.2985。<br><br>　　美元对人民币汇率7.2就是比较适合中国金融战进行攻防的点位。围绕这个点波动，中国在汇率博弈和金融战当中就可以应对比较自由，可攻可守。<br><br>　　很多人对金融战有一个认识误区，认为是人民币汇率越高，就对我们越有利，说明我们越主动。这个说法在中美长期的汇率博弈中是成立的，但在短期的金融战攻防当中却不一定成立。因为汇率博弈的关键是如何快速消除贬值预期。<br><br>　　对手在通过加息发动金融战攻势的时候，中国比较理想的就是快速贬值到7.2左右的防守位置，不要在7.2之前跟对方恋战。因为汇率到了这个点位，还能有多大的汇率贬值空间？所以，赌汇率的资本外流就会动力衰减掉很多。<br><br>　　还有一部分资本流出是为了赚中美利率差的那块收益，毕竟中美利差倒挂扩大至3%以上。但在这个7.2左右的汇率点位，利率差的收益很容易就被汇率的一波反攻吞噬掉，为了赚取利差而外流的资本外流动力也会减弱很多。<br><br>　　还有一个原因，就是在7.2左右的低汇率水平上，可以大大减少外国资本在中国的收益。很多外国资本是在汇率6点多的时候进到中国的，要变成美元出去，那就先减少人民币汇率贬值的部分。比如，10000美元，以6.5的汇率进来，兑换成人民币就是65000元。假设在中国赚取了30%的投资收益，但要选择这个时候回到美国，对不起，现在7.2元人民币才能兑换1美元了。10000美元兑换成人民币的本金部分65000除以7.2就只有9027.78美元了。<br><br>　　美元本金先亏掉接近10%。30%的收益出去，现在只剩不到20%了。如果在中国赚取的收益不到10%，那只能亏着出去了。<br><br>　　中国重点防范的就是那些到中国炒资产，快进快出的热钱。发动金融战就是利用热钱进出引发目标国货币汇率的大幅波动。做空中国的热钱一般都会在比较短的时间内完成进出，而人民币的汇率快速下跌到7.2恰好抑制了这部分资本的收益，甚至能够让一部分亏着出去。亏损严重的，甚至可能站着进来，躺着出去。<br><br>　　然后我们又有货币进出的管制措施，热钱进来很多都是通过各种非合法通道进来的。他们很难通过合规审查，中国的反洗钱中心现在的监控能力还是很强的。一些不明用途的大额资金进到国内账户，很容易就被盯上。假借各种贸易和投资的形式，大规模的进出其实还是很难的。我就知道很多外面的资金想进来和境内的资金想出去，都愁白了头想各种办法，但能做成的比例并不高。<br><br>　　所以，人民币对美元汇率只要在7.2这个点位波动，我们就比较主动。虽然看起来我们汇率下来了是在防守，但在这个防守位置，我们可以有效歼灭对手的大量收益，等于歼灭对手大量的有生力量。<br><br>　　所以，不要听一些专家一看到人民币下跌就一通鬼叫，就被其影响心智。只要我们把守住人民币不能自由兑换这个底线，再把我们的人民币汇率快速贬值到7.2左右的波动区间，我们就很难输，反过来，对手就没法赢。<br><br>　　我们算不上事后诸葛亮。在2017年我们写的金融战系列文章中，就提出不要过早地抛售外汇建立汇率防线，在汇率贬值不严重的时候，保外汇是第一位的，汇率防线后撤，保护有生力量不过早消耗。<br><br>　　我们在比较低的人民币汇率水平上建立防线，要远远有利于在汇率较高，比如6.7或更高的时候通过大量抛售美元维持人民币汇率的稳定，因为那样意味着我们的汇率贬值仍然存在较大预期。这个汇率点位上，抛售美元，外汇储备减少，我们很亏。对手可以在这个点位上兑换走更多的美元，收益很赚，又消除不了贬值预期。而且，只能消极防守而不是积极防守，也做不到防守中的进攻，让人民币汇率时不时反攻一波，让做空中国的资本看不清楚人民币的未来趋势。<br><br>　　金融战的原理很简单，但操作起来要求很精准。这里面，既有心理战又有认知战，既较量技术又比拼意志。<br><br>　　美国把金融战作为最重要的经济战形式，已经积累了丰富的经验。世界上主要的经济体，就中国没有被美国的金融战完成大规模收割。<br><br>　　中国最近四十年，我们的经济能够跨越低等收入陷阱，最重要的一条，就是我们没有放开金融防线，没有让货币自由兑换，所以也就没有跟拉美国家和东南亚国家那样，经历过一波快速增长，就被美国的资本通过金融战完成收割，停滞在发展的路上。美国现在的金融布局就放在如何让中国倒在中等收入陷阱上。<br><br>　　所谓的陷阱，很多都是美国通过金融布局制造出来的。<br><br>　　2015年那一年，为什么令人特别着急呢？因为那一年人民币自由兑换的力量占据了上风，他们当时借着人民币走出去的幌子，极力鼓吹货币自由兑换。那一年中国的股市也是险象环生，国家队救市都没有阻挡做空的力量肆虐，千股跌停的情景发生了多次。那一年我们的人民币储备也减少了接近一万亿美元，当时我们也是交了很高学费的，才开始重视金融系统性风险，叫停为了暂时还飘渺的人民币国际化而迅速放开货币自由兑换自由进出。<br><br>　　四、关系经济全局的两条底线一条也不能失守。<br><br>　　那些自由派经济学家，时刻都在念经，其中之一就是货币自由兑换为核心的金融自由化，另一个就是彻底的私有化。只要实现其中一个，美国就有机会遏制中国的发展。<br><br>　　一直到现在，这些人还没有死心，还在鼓吹自由市场经济和私有化。自由市场经济的核心仍然是金融自由化，核心中的核心就是人民币自由兑换。<br><br>　　中国守住了这两条底线，不搞金融自由化，保证公有制的主体地位，既能保证经济的活力，也能保证经济的安全。<br><br>　　我们要先立足于不被偷家割羊毛，守住经济安全的底线，先立足不败，再谋取胜利。<br><br>　　而目前我们立足不败的条件是如此简单，就是不能放开货币自由兑换，我们在战略上就不会被动。<br><br>　　所以，中国要顶住一切要求中国实行金融自由化的蛊惑和压力，在这个关键时刻，尤其不能出现原则性失误，不能出现颠覆性风险。做好金融防线的防守，就是最好的进攻。<br><br>　　跨过了金融战这一关，美国对中国就比较黔驴技穷了，就可以宣布美国对中国的经济战已经基本失败。美国在理论上虽然还可以通过联合盟友，利用市场优势和剩余的产业优势，进行全球产业链供应链重构，限制中国的制造业在完成技术升级之后，对美西方的制造业发起最后一击，防止中国制造业让美西方基本完成去工业化，但美国想赢得经济战已经希望很小了。<br><br>　　美国已经把中国定性为最主要的战略竞争对手，事实上已经把中国当成敌人。从思想战、到贸易战、科技战、金融战，从接触为主的战略到遏制为主的战略，美国是一计不成又生一计，可谓是亡我之心不死。正如伟人指出的那样，“美帝是不会甘心失败的”，“一有机会就要整我们的”。<br><br>　　美国已经发起了他认为对中国最有杀伤力的战争形式，只是我们的实力已经比较雄厚，又有着新中国建立起的体制优势，所以才化解了对手的一个又一个攻势。相比较思想战，美国取得了很多战略性的成功布局，美国跟中国打了这么多回合的经济战，目前只是得到一些战术性收益，而没有能够避免战略性被动。<br><br>　　而我们打好经济战的关键，就是知己知彼，实行有利于我们的战略。制造业继续发挥“发达国家粉碎机“的作用，攻克一个领域就建立起一个领域的竞争优势；科技战已经具备反守为攻的条件；金融战做好防守。做好自己，然后美国必败。<br><br>　　思想战持续在进行，美国一方面没有放弃精神PUA中国人民的目标，另一方面也把思想战作为支持和配合经济战的手段。像贸易战刚开始，就有中国专家呼吁中国投降，说现在投降是代价最小的时候，就是思想战配合贸易战的案例。攻击华为，是思想战配合科技战的案例。以各种名义诱导我们现在放开货币自由兑换，是思想战配合金融战的案例。<br><br>　　我们打好经济战，瓦解对手思想战的物质基础。同时也要打好思想战，盯死投降派的言论泛滥，防止出现“九一八”那样的历史教训重现。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 17:58:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>