<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[金桥智库：拜登怒骂普京，是因为乌克兰战争打输了吗？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284708-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401152">　　就在乌克兰战争爆发近两周年之际，拜登被美国媒体爆出，在一次集会上突然对普京破口大骂：“疯狂的SB（Crazy SOB）”。作为大国领袖如此斯文扫地，真的惊呆了国人，跟前几天在慕尼黑安全会议上，布林肯说的：“在国际体系里，不是你吃掉别人，就是别人吃掉你”一样，美国正在迅速褪去其文明外衣。<br><br>　　布林肯在有着120多个国家的领导人参会的慕安会上放出狠话，显然是有自己的目的，其实就是对自己的小弟们恩威并施，要是不听话，就会被吃掉，不是被美国吃掉，就是被中国吃掉：<br><br>　　“本届美国政府从一开始就对其盟友、伙伴关系和多边体系进行了投资和再投资，这样做的原因很简单，因为这符合我们的利益。总的来说，我们认为，我们的比较优势在于拥有强大的自愿联盟和自愿伙伴关系网络。在国际体系中，如果你不坐在餐桌上，你就会出现在菜单上。因此，重新进行多边接触对我们来说非常重要，我们已经这样做了。”<br><br>　　拜登政府与特朗普政府的区别就在于，特朗普是美国第一，为了美国利益，特朗普不管是中国，还是欧盟、日本等盟国，都是一顿王八拳乱打下去。而对于拜登政府来说，则是要拉着一帮狐朋狗友一起来对付中国的。<br><br>　　布林肯的讲话，其实就是在利用慕安会这个平台拉帮结派，对付中国。他那些话，对于西方盟友来说，既是威慑，也是拉拢：“好好跟着大哥我混，不然就会被中国吃掉。”当然跟着大哥混，享受了大哥的好处，就要交保护费。<br><br>　　我好多年前的文章《落日的黄昏——走向碎片化的欧洲》就说了，欧盟几十个国家就是一群肥羊，这群肥羊呢，美国可以吃，俄罗斯可以吃，中国也可以吃。因为他们没有自己的牙齿，军事实力加起来打不过朝鲜，最近英国发射潜射洲际导弹，居然差点把自己的潜艇给炸了，可见欧洲列强早就成了昨日黄花了。<br><br>　　本来我们以为布林肯的话已经令人震惊了，因为美国人一直都在宣扬普世价值，没想到这一回却是如此赤裸裸地吐露心声，前面几千亿美元的文宣费用都白花了。<br><br>　　但是拜登公开在集会上大骂普京“疯狂的SB（Crazy SOB）”还是刷新了我们的三观。很显然，拜登对于普京的仇恨已经令他失去了理智，早在2020年竞选的时候，拜登就曾说过普京是一个“克格勃暴徒”，然后刚上台不久又说普京是一个“杀手”，气得俄罗斯直接召回了驻美国大使。<br><br>　　这一次普京也回应了，但是非常的温和，他说拜登的话说明我们做的都是对的，正是因为我们做对了，他们才会如此反应激烈。而克宫发言人的措施则比较激烈“粗鄙言论无法对他国领导人造成任何伤害，更不用说对普京了。这对美国来说是一个巨大的耻辱，一国总统使用国骂是斯文扫地了”。<br><br>　　拜登硬生生地将大国角力变成了泼妇骂街，这是因为在他执政的这几年里，无法是在与中国还是与俄罗斯的斗法中，都是输得比较惨的。人只有无法的时候才会暴怒，我们看看上世纪90年代，美国取得了冷战的胜利，克林顿是如何消遣和调侃叶利钦的就知道了。<br><br>　　乌克兰战争打了有两年了，美国和整个北约加起来都没能耗死俄罗斯，反而让俄罗斯越打越强，拜登的老脸简直没地方放了。今天，拜登又签署了一项命令，对俄罗斯实施500项制裁。而是如何制裁管用，俄罗斯早就不知道死了多少遍了，美国已经对俄罗斯实施了一万多项制裁了啊。<br><br>　　普京脾气之所以这么好，也是因为他是胜利者。就好像两个赌徒上了牌桌，有人输了个精光，有人赢得盆满钵满，那个输得精光的气急败坏，骂几句娘发泄一下，赢钱的人只会当他是一个笑话，会觉得自己受到了伤害吗？我想是不会的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 01:31:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：德国历史性时刻！喜迎大麻合法]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284707-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401151">　　德国前总理默克尔守了十六年的红线，最终还是没能守住。<br><br>　　据德国《图片报》、《法兰克福汇报》等媒体报道，2月23日，德国联邦议院以407票赞成、226票反对和4票弃权的投票结果通过了大麻合法化法案。<br><br>　　该法案已是定案，因为无须德国联邦参议院批准。<br><br>　　德国的大麻吸食者在街头举行了庆祝。<br><br>　　根据该法案，从4月1日起，德国成年人可在公共场合持有25克以下大麻，家庭可种植3株大麻供私人消费。<br><br>　　7月1日起，非营利性质的大麻可公开种植，并允许会员从政府批准的“大麻俱乐部”里限量购买。<br><br>　　德国媒体将其称为“历史性时刻”，是“遏制毒品“政策的转折点。<br><br>　　德国卫生部长卡尔·劳特巴赫（Karl Lauterbach，社民党）表示，大麻将从官方禁毒清单中删除。<br><br>　　他还称政府从毒贩手中夺回了市场，德国将近700万经常吸食大麻的人将不必再从毒贩手中购买大麻。<br><br>　　德国，长期以来是以工业著称，德国人给人的印象也是“严谨、节制、守规矩”，虽然在20多年前，德国就有“大麻合法化”呼声，但无论是科尔、施罗德还是默克尔政府都不让“大麻合法化”这件事摆上台面。<br><br>　　随着美国大麻“去罪化”的浪潮扑向欧洲，但默克尔打击毒品的态度在欧盟国家之中是最为坚决的。<br><br>　　欧盟成员国对毒品并没有统一政策，比如荷兰早就放开大麻了，但那只是欧洲的一个“景观”，德国仍坚持禁毒政策。<br><br>　　用默克尔的话来说就是：德国最重要的是发展经济和提高工业制造能力，而不是花时间去争论毒品问题。<br><br>　　那么德国为何会在短短三年时间内就走到了“这一步？<br><br>　　最主要推手是绿党这帮人，它们屡屡在内部推动大麻合法议题，称大麻合法化“好处多多”，在默克尔执政后期，大麻合法已变成政治议题。<br><br>　　绿党两位主席（现任外交部长贝尔伯克和副总理兼经济部长哈贝克）将取消大麻禁令视为其收获选票的捷径（德国至少有5%的人有吸食大麻行为，这意味着有400多万张选票）<br><br>　　绿党尝到了选票的甜头，又变本加厉地为大麻合法化造势，想吸大麻的人越多，对它们取得权力就越有利。<br><br>　　而同样急于获得选票的社民党、自由民主党、左翼党也摆出了一副“急选民之所急”的样子，去迎合绿党的口号。<br><br>　　社民党领袖朔尔茨，在2021年议会大选前抛弃了反毒原则。<br><br>　　朔尔茨是半推半就，他主张吸食大麻去罪化，但不允许生产和销售。<br><br>　　2021年底，三党联合政府成立后，朔尔茨就不再遮遮掩掩，主动配合绿党和自民党推动“大麻合法化”政策。既然阻止不了，不如躺平配合。<br><br>　　2022年8月26日，朔尔茨透露，大麻在德国合法化的脚步正在加快。<br><br>　　他表示，虽然毒品会使人堕落，但他的政府还是勇敢地做出了这个艰难的决定。<br><br>　　同时他称自己从未吸食过大麻等毒品。<br><br>　　默克尔所在的基民盟/基社盟以及右翼党派仍然反对大麻合法化，使得“大麻合法化”议案在议会受到阻击。<br><br>　　去年下半年，社民党、绿党、自民党的民调雪崩式下滑，更加刺眼的是，极右翼党派民调却一路升到了第二。<br><br>　　魏德尔领导的“选择党”在对待毒品问题上的态度比默克尔更坚定，“选择党”认为，使用大麻只是在医疗监督下一种无奈的选择，应当“对大麻成瘾者用精神病治疗方法帮助其永久戒毒”。<br><br>　　对绿党来说，在野党反对放开大麻，这可是个“好消息”，于是，它们又祭出了“大麻合法化”这个政治法宝，以挽回颓势。<br><br>　　蹦床妹还把吸大麻与价值观捆绑，跟支持LGBT、气候保护列为一起。<br><br>　　直截了当地说，蹦床妹就是德国大麻合法化运动的主力战将。<br><br>　　2015年、2020年，她带领绿党议员两次在议会提出与开放大麻有关的提案，但都被基民盟挡住。<br><br>　　2020年，她和绿党再度冲击德国传统红线，它们的理由是：<br><br>　　一、取代毒品黑市，保护未成年人的健康（注意是取代，而不是取缔）；<br><br>　　二、减轻警察负担，节约警务经费开支（德国警察工会向来主张打击毒品泛滥，但绿党就要为警察减负）；<br><br>　　三、对大麻种植、销售等环节收税，可提高政府收入；<br><br>　　四、大麻质量得到保障，吸食者不用再被伪劣大麻伤害 。<br><br>　　绿党认为开放大麻的好处说不完，但还是被默克尔以及联邦议会否决。<br><br>　　不过，绿党终于赢了，因为默克尔滚蛋了，而天才的贝尔伯克进入了政府。<br><br>　　她一上来，就在联合政府颁布的施政方案中塞入了“大麻合法条款”（第87条），而绿党其它人物则更进一步，提出不仅要让大麻合法，其它毒品也要去罪化。<br><br>　　德国政客难道不知道大麻的危害性吗？不知道毒品泛滥会引发严重的社会问题吗？不知道全民吸毒将会毁灭德国未来吗？<br><br>　　执政者当然知道，所以朔尔茨会说，“德国政府勇敢地做出了这个艰难的决定”。<br><br>　　但这个说法非常荒唐，就好比是“我知道便便不能吃，但我还是勇敢地做出了吃便便的决定，大家一起吃！”。<br><br>　　当政客们为了保住权力而发疯的时候，德国一些学者忧心忡忡地指出：<br><br>　　一旦德国实行大麻合法化，将意味着大麻的种植、生产、加工、流通、批发、零售等环节都将成为合法行为，结果就是毒品产业合法化，令社会上的毒品失去控制。<br><br>　　在争议四起的情况下，德国卫生部长劳特巴赫的立场就非常关键，他是医学博士、学术专家，疫情期间还成为了“网红”。<br><br>　　劳特巴赫原先坚决反对大麻合法化，德国“全面禁止烟草广告”法案，就是他在担任社民党议会小组副主席时（2013-2019年）推动的。<br><br>　　然而，在2021年12月6日，当他成为卫生部长后，立场却出现了180度大转弯，他从大麻反对者变成了支持者。<br><br>　　他可不是蹦床妹这种不学无术的政客，劳特巴赫转弯的背后还有更深层的问题。<br><br>　　换句话说，德国毒品政策出现历史性的改变，背后水很深。<br><br>　　2021年底绿党上台，11月24日将“大麻合法条款”（第87条）塞入施政方案，最大的受益者是德国Synbiotic公司。<br><br>　　这是一家与大麻生产有关的上市企业。11月26日它的股价收涨69.81%，报36.00欧元，创1月6日IPO（首次公开募股）以来单日最大涨幅和最高位。<br><br>　　如今议会法案通过，Synbiotic公司恐怕要笑翻了。公司的主要投资人安杰梅耶称，Synbiotic已在德国建立了强大的市场地位（垄断型），接下来有信心成为欧洲大麻市场的领导者。<br><br>　　而Synbiotic公司正是绿党政治资金的提供者，安杰梅耶本人还支持“摇头丸”等毒品在德国合法化，他还投资了一些生物技术公司和制药公司。<br><br>　　安杰梅耶现年45岁，是来自巴伐利亚的犹太人，也是一名基督教锡安主义者（Christian Zionism），他的主要合伙人在美国华尔街。<br><br>　　这里面的水有多深，利益链有多长？恐怕不是德国老百姓能够想象的。<br><br>　　Synbiotic这样的公司要的不仅仅是德国毒品市场，更是全欧洲毒品市场，而绿党政客无非是为他们利益服务的工具，拿钱办事。‘<br><br>　　打击毒品交易，遏制毒品泛滥，本来就是德国政府的责任，作为欧洲经济领头羊，全球性的工业大国，德国的财政需要用毒品来支撑？<br><br>　　德国工业需要的是廉价的能源、广阔的市场、有创造力的人才梯队，不是什么大麻税收。<br><br>　　但跳蹦床这伙人却偏偏要反着来，为了个人利益不惜毁掉国家。<br><br>　　基民盟已经表示，如果它们重新执政，将会寻求推翻大麻合法化法案。<br><br>　　不过，这口子一开，再想收回就难了。<br><br>　　绿党还鬼扯什么价值观，如果说吸毒是“文明和自由”价值观的体现，那么大清帝国岂不是今天西方价值观的标杆？<br><br>　　1840年鸦片战争之后，一个国家，一个社会就被摧毁了。<br><br>　　现在，西方却以开设大烟馆为荣，它们子孙的好日子能坚持多久？<br><br>　　在某些势力的推动下，“毒文化”正在西方遍地开花，这种”毒“比大麻本身更可怕，我们必须警惕。<br><br>　　德国爱怎么折腾是它们家的事，但我们决不能让“毒文化”在中国有任何舆论空间。<br><br>　　列强无不怀念我大清，列强正在成为大清！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 01:27:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：喜悦的未亡人！一颗正在西方升起的政治明星]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284706-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401150">　　2月16日，被西方称为“俄罗斯最大反对派”领袖的阿列克谢·纳瓦尔尼（Aleksey Navalny）在西伯利亚“北极狼”监狱里死了，终年47岁。<br><br>　　CNN、BBC、路透社、法新社、《德国之声》、《纽约时报》、《华尔街日报》等西方主流媒体对他的报道可谓是连篇累牍，而且很多文章当天就发表了，撰文速度快得就像“预制菜”加热一样。<br><br>　　纳瓦尔尼的妻子尤利娅。纳瓦尔尼娅则迅速成为了一颗西方政治明星。<br><br>　　她在丈夫死讯公布三小时后就出现在了德国慕尼黑安全论坛上，并发表了一场“反俄演讲”。<br><br>　　《纽约时报》称，主办方本来并没有安排尤利娅演讲的环节，但在她上台讲话时，与会者起立鼓掌，台下坐着包括美国副总统哈里斯（Kamala Harris）、国务卿布林肯（Antony Blinken）等人。<br><br>　　佩洛西与她两手相牵，慰问并鼓励尤利娅要抗争到底，未亡人露出了喜悦的笑容。<br><br>　　接下来，冯德莱恩会见了她，冯德莱恩说：你和你的家人一直勇敢地支持着纳瓦尔尼的事业。今天，我们向你全家人鞠躬致敬。<br><br>　　与她会面的还有欧洲理事会主席米歇尔、欧盟外长博雷利、德国外长贝尔伯格……<br><br>　　2月19日，她又被请到了比利时布鲁塞尔的欧盟总部，与欧盟成员国讨论如何制裁俄罗斯。<br><br>　　最有趣的，她被安排与白俄罗斯“街头总统”季哈诺夫斯卡娅在布鲁塞尔举行会谈。会后，两人一致决定俄罗斯核力量必须撤离白俄罗斯。<br><br>　　她们俩居然没有笑场。那明天我也与我们村里的王富贵发表要求美军撤离欧洲的共同声明。<br><br>　　在欧洲结束未亡人系列行程之后，大的终于来了。<br><br>　　周四，她飞往美国，在旧金山受到了拜登总统的接见。<br><br>　　拜登是周二到达旧金山视察的，他在费尔蒙酒店的总统套房内会见尤利娅及她的女儿达莎（在加州念书，她还有一个弟弟）<br><br>　　拜登给了她一个大大的拥抱，表示安慰。<br><br>　　拜登表示：“阿列克谢勇气的遗产将在尤利娅和达莎以及俄罗斯无数为民主和人权而奋斗的人们身上继续传承。”<br><br>　　不过，拜登又把她的名字叫错了，称她为“尤达莎”。<br><br>　　就不要在意这些细节了。关键是美国需要传递尤利娅得到了美国最强有力支持的信号。<br><br>　　这意味着她获得了“认证”，而她那死鬼老公折腾了十几年都没有得到过美国总统接见。<br><br>　　从旧金山总统套房开始，尤利娅就不再是政治人物的妻子，而是政治人物了。<br><br>　　她的起点远高于纳瓦尔尼，各种资源当然也要远比纳瓦尔尼多。<br><br>　　从目前一些信息来看，尤利娅很可能在之前就被安排取代丈夫，亲自出马，成为俄罗斯的最大“反对派”领袖。<br><br>　　在2020年，尤利娅就曾与索布恰克（左边这边蓝衣女子）商量过由谁来领导反对派的问题。<br><br>　　索布恰克是普京政治领路人索布恰克的女儿，她后来成为了“反普京”运动领袖，2018年参加总统大选。<br><br>　　尤利娅希望由自己参加2024年总统大选，但遭到索布恰克反对，她认为“选票不可以转移”。<br><br>　　2010年，普京与索布恰克遗孀到索布恰克墓地献花的照片。<br><br>　　后面这位女子就是索布恰克的女儿，她从小管普京叫叔叔。<br><br>　　索布恰克自2022年俄乌冲突爆发后就消停了，去年甚至被乌克兰军事情报局列入了暗杀名单，现在受到了“普京叔叔”的保护。<br><br>　　下个月，俄罗斯总统大选就将开始，美国又急于插手。虽然无法阻挡普京当选，但至少要让俄罗斯街头乱一乱，让普京灰头土脸。<br><br>　　尤利娅上也得上，不上也得上，因为具有号召力的人物只有她了。<br><br>　　西方动用最大的舆论力量去捧起尤利娅，目的就在于此。<br><br>　　尤利娅也很配合，她呼吁欧盟和美国拒绝承认三月俄罗斯大选结果。<br><br>　　纳瓦尔尼则已被西方定义为“英雄”，成了俄罗斯反对派的神主牌。网上对他的吹捧也很多，但无论怎么包装，都改不了他“带路党”的本质。<br><br>　　这是俄罗斯公布的一段画面，时间不详，当时纳瓦尔尼正在与英国军情6处的特工威廉斯接头，俄情报部门偷拍和偷录到了两人的对话。<br><br>　　纳瓦尔尼称需要多给他数百万美元，才能在莫斯科组织起街头运动。<br><br>　　俄罗斯手里肯定还有更多的资料，甚至是尤利娅本人。<br><br>　　其实，水面下的斗争才是最激烈的，普京毕竟是克格勃出身的，精彩的还在后头。<br><br>　　如果俄情报力量不强大，在美国这种长期的颠覆行动下，俄罗斯早就垮了。<br><br>　　纳瓦尔尼也好，尤利娅也罢，都只是美国在台面上的工具。包装他们，让一些俄罗斯人去追随他们。<br><br>　　像2018年、2021年，纳瓦尔尼的追随者，往往是一些稚嫩的脸庞，很多是初中生、高中生，这就是纳瓦利内的价值所在。<br><br>　　尤利娅“一飞冲天了”，但美国89岁的著名心理学家保罗·埃克曼（《情绪的解析》、《如果你能骗我》、电视剧《别对我撒谎》的原形）前天对她的微表情进行了分析。<br><br>　　保罗·埃克曼认为，尤利娅的反应并不是一个刚刚得知自己深爱的丈夫去世的女人的反应。在我们面前的是一个渴望权势的女人，在丈夫去世后，她终于得到了全世界的关注，“她希望全世界都只谈论她”。<br><br>　　尤利娅的表现并不正常，她是位喜悦的未亡人，而真正的伤心人是纳瓦尔尼母亲。<br><br>　　纳瓦尔尼的母亲柳德米拉去了西伯利亚的监狱，她在视频中要求普京允许她见到儿子的遗体。<br><br>　　遗体已被送到萨列哈尔德市，19日，70岁的柳德米拉见到了儿子遗体。现在她的诉求是：<br><br>　　一、将纳瓦尔尼运送到莫斯科的特罗耶库罗夫斯科耶公墓安葬（调查小组希望安葬于稍远一些的霍万斯科耶公墓）<br><br>　　二、葬礼由亲属公开举行（调查小组希望低调进行）<br><br>　　三、遗体立刻归还给家属（调查小组认为还要需要两个星期，确认死因）<br><br>　　柳德米拉已向当地法院提交诉状，要求归还遗体。<br><br>　　俄罗斯方面则担心在莫斯科公开安葬可能会引发一场骚乱，接下来，遗体归还和葬礼安排问题将会非常棘手。<br><br>　　西方媒体都在转柳德米拉的讲话，但“切除”了她指责儿媳妇的内容。<br><br>　　她说：<br><br>　　-尤利娅将近两年没有来看望过纳瓦尔尼。<br><br>　　- 2021年是她儿媳妇强迫纳瓦尔尼从德国回到俄罗斯，哪怕普京已经暗示他可以留在德国。<br><br>　　- 尤利娅让老公名下的所有财产都登记在自己名下<br><br>　　- 尤利娅有其他男人，并出现在公共场合。<br><br>　　- 尤利娅无耻地从她儿子的死中获利。<br><br>　　这些指责是可以让西方民众听到的吗？因此，她的话被选择了。<br><br>　　2020年8月，纳瓦尔尼“中毒”事件发生后，在默克尔呼吁下，普京“特批”纳瓦尔尼到德国治疗（他是缓刑犯人，一般不允许离境）<br><br>　　这意味着俄罗斯同意让他出去，只要不回国折腾，随便他在欧洲怎么搞。<br><br>　　但在2021年1月，有人强迫纳瓦尔尼回到俄罗斯，哪怕俄方说“他一下飞机就要逮捕他”。<br><br>　　最终，尤利娅陪着老公飞回俄罗斯，纳瓦尔尼一到莫斯科谢列梅捷沃国际机场就被逮捕，然后，一直在法庭或监狱里出现。<br><br>　　而尤利娅在莫斯科成为了“明星”，2022年她因闹事被捕（第二天释放），又去了德国。<br><br>　　因此，她婆婆说她强迫纳瓦尔尼回来，并不是没有道理的。<br><br>　　还有，婆婆说她在外面有男人，也不是什么秘密。<br><br>　　她与新男友从2021年就在一起，男方是一名保加利亚“记者”，叫格罗兹德夫，也是东欧的“民主”运动活跃人物。<br><br>　　2023年7月，两人还一起到了法国尼斯度假。<br><br>　　圣诞节时又去了夏蒙尼勃朗峰（Chamonix-Mont-Blanc）度假。<br><br>　　她对男方评价不错：他与孩子们相处得很好，是儿女们急需的父亲形象“。<br><br>　　她与男友度假时，她老公却在西伯利亚服刑。<br><br>　　纳瓦尔尼生前是否知道这一切？<br><br>　　不过现在这些不重要了。<br><br>　　另外，纳瓦尔尼通过那个”反腐基金会“（FKB）接收的西方数百万美元秘密资金，在他死后也归她支配了，他的老板也不会反对。<br><br>　　纳瓦尔尼母亲才是真正伤心的人，她或许并没有跟儿子说过这些。<br><br>　　感觉还是瓜伊多的老婆法比安娜聪明，自从瓜伊多从委内瑞拉逃到美国佛罗里达后，她就跟瓜伊多的律师私奔了。<br><br>　　带着孩子和钱，重建一个小家庭，平平淡淡生活，这样不好吗？<br><br>　　法比安娜也是美国总统接见过的人，而且是在白宫，不是在酒店套房。<br><br>　　她也被网上某些人吹捧过，现在看来，她的选择是对的。<br><br>　　为美国出卖自己国家利益这碗饭，真的不能吃。<br><br>　　尤利娅如今是一位喜悦的未亡人，又得到了拜登的“民主”开光，接下来她会风光一阵。<br><br>　　但她能取代普京？她自己信吗？这条路的前方就是毁灭。<br><br>　　“带路党”们看了纳瓦尔尼的结局，不反思一下吗？<br><br>　　自己不明不白地死在了西伯利亚，而老婆、孩子和钱都白白便宜别的男人。<br><br>　　西方决不会白白投资一个“偶像”，你得用你的命去给老板带来回报，否则，你的价值怎么体现？<br><br>　　古今中外，干卖国、叛国、分裂国家勾当的人，哪一个有好下场！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 01:23:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：韩国掀起惊涛骇浪，这是它的悲剧宿命]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284705-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401149">　　自从尹锡悦当上韩国总统后，除了好事什么都干，除了脸什么都要，疯狂的跪日舔美，要把整个韩国当成美国的炮灰。<br><br>　　一直到最近，尹锡悦才居然干了一件好事，却引发了整个韩国的惊涛骇浪。<br><br>　　尹锡悦是想解决韩国看病难的问题。<br><br>　　韩国的医生非常短缺，每千人医生数仅仅为2.6人。<br><br>　　这与韩国“发达国家”的身份完全不符合，在经合组织中名次垫底，远远低于美国的6.5，德国的6.4，也就是勉强比墨西哥强一点。<br><br>　　因为医生数量严重不足，导致了患者看病等待的时间极长，最近这4年，有超过38000人被医院拒诊，因为没人给他们看病。<br><br>　　医生不够的原因在于韩国医学院的招生名额非常少，这十几年一直保持在每年3058名，多一个都不行，从来就没变过。<br><br>　　在韩国想当医生，那是妥妥的地狱级难度，韩国电视剧天空之城中就有描述，高中三年全校前5、或者SAT成绩前1%的学生才有勇气去考医学院。<br><br>　　尹锡悦这一次终于想为韩国干一件实事了，韩国政府宣布从2025学年开始，将医学院的招生规模从3058人增加到5058人。<br><br>　　诸位，其实这就是个很寻常的大学扩招，这个事情尤其对我们中国人来说，简直是太寻常不过了。<br><br>　　1980年，中国大学生毕业数14.7万人；<br><br>　　2000年，这个数字到了94.8万人；<br><br>　　2020年，这个数字到了847万人；<br><br>　　而最新的数据，是1158万人；<br><br>　　也就是说43年的时间，中国大学扩招了整整78倍！<br><br>　　大家觉得没啥问题啊，就应该这么搞，太正常不过了，国家发展，不就是需要高素质的人才吗。<br><br>　　不仅没人反对，所有人都欢迎。<br><br>　　可是韩国呢，仅仅是医学院，扩招了65%，连我们零头的零头的零头都不到。<br><br>　　在我们看来，就是屁大点事情。<br><br>　　结果就这么点事，在韩国掀起了惊涛骇浪！<br><br>　　韩国的医生和大学生们暴怒了，他们把桌子掀了！<br><br>　　医学院扩招的信息发布不到一个星期的时间，韩国已有约1.15万名医学生申请休学，占医学生总数的61.1%！<br><br>　　而与之对应的，是韩国的78.5%的实习医生们提交辞职报告，都不想干了！<br><br>　　紧接着，首尔等核心城市的6000多名住院医生也开始申请辞职或宣布罢工！<br><br>　　韩国的医疗体系瞬间处于停摆的状态！<br><br>　　其实，这些医生们不是真的不想干了，他们只是警告尹锡悦：<br><br>　　你如果敢让大学扩招，我们就会让韩国的医疗体系彻底崩溃！<br><br>　　这帮人抽的是什么疯啊？<br><br>　　韩国的医学生说，我们好不容易废了九牛二虎之力挤入医学院的门槛，现在你居然要降低要求，让后来的人捡便宜，凭什么啊。<br><br>　　而对韩国的医生们来说呢？<br><br>　　更是怒不可遏！<br><br>　　因为物以稀为贵，正是因为医生少，他们的平均年薪折合人民币140万元，这甚至都超过了大企业的高管，是韩国人平均工资的6到12倍以上！<br><br>　　不仅如此，韩国医生的工作环境极好，是严格的40小时工作制，下班就走人，至于你说医生不够要给患者治病？<br><br>　　不是不可以，那就要加倍给加班费！<br><br>　　韩国医生说我们好不容易过五关斩六将，闯过独木桥拿到医生的执照，过上了衣食无忧的日子，你居然敢大学扩招？<br><br>　　那不是要降低我文凭和职业的含金量吗？凭什么！<br><br>　　这就是他们闹事的原因！<br><br>　　当然，他们也给出了一个冠冕堂皇的理由，说医学院扩招，会降低医生的素质与水平，这一听不就是胡扯吗？<br><br>　　而至于说韩国人看病难？至于说救死扶伤是医生的天职？<br><br>　　韩国医生说关我屁事！谁要敢阻挡我发财，那就是不行！<br><br>　　这不禁让我想起来，2020年的时候，全球疫情爆发，中国数百万的医生积极向疫区逆行，不顾自己的安危，整天穿着厚重的防护服累得水都顾不上喝。<br><br>　　而韩国呢？<br><br>　　韩国的医生们纷纷罢工，说工作量太大，而且太危险，2年时间引发了17次全国性的罢工，韩国的医疗体系动不动就停摆。<br><br>　　所以，很多人说韩国也属于儒家文化圈，我说这纯粹扯蛋，韩国就真别丢这个人了。<br><br>　　儒家文化的核心为“仁”，你在韩国身上哪里能找到仁的影子？<br><br>　　而医生罢工这个事情，才彰显了韩国真正的文化内核，就是焊死车门。<br><br>　　韩国人是只要自己过上了好日子，要连踢带打的把想上车的人全都轰下去，这还不算，最后还要把车门给焊死。<br><br>　　这不仅仅是在医学圈子里。<br><br>　　韩国各行各业都是普遍在焊死车门。<br><br>　　我们刚说了43年来中国大学扩招，同样这43年来，中国几乎每隔10年就涌现一大批新兴企业，新旧在不断的更替。<br><br>　　中国500强的名字在不断的改变，比如80年代的很多名震一时的老品牌现在已经销声匿迹泯然众人，而不断的有新的品牌涌出来。<br><br>　　尤其是2010年开始，中国出现了一大批全新的科技独角兽企业，出现了无数的年轻CEO。<br><br>　　整个看下来，是真的江山代有人才处，一直保持着旺盛的活力。<br><br>　　而韩国呢？<br><br>　　2023年的韩国大企业名单，和1980年的韩国大企业名单，完全没有变化。<br><br>　　原来怎样，现在还是怎样。<br><br>　　依然是财阀通吃，垄断了所有市场，后起之秀永远没有机会！<br><br>　　韩国的车门，已经被韩国的财阀们焊死了，他们不会留下任何机会。<br><br>　　10大财阀，创造的财富占据了整个韩国GDP的44.2%；<br><br>　　以三星为例，所有的韩国人，逃不脱三星的影响力，因为三星什么都做，无死角通吃，电子、半导体、建筑工程、造船、金融业、保险、生物制药、化工产业、医疗、航空零件、服装、酒店、汽车…<br><br>　　病了，三星有医院和制药；<br><br>　　看新闻，三星有传媒集团；<br><br>　　出差，三星有酒店，交通设施；<br><br>　　生活，更不用说，三星手机和电器在生活的每个角落；<br><br>　　……<br><br>　　财阀和大企业几乎垄断了韩国，带来的结果就是年轻人几乎没有创业的机会，只能去做社畜。<br><br>　　在朴槿惠时期，在政府鼓励下，韩国掀起了创业潮，但在产业高度垄断的韩国，随后就是倒闭潮，只有60%的新企业能撑过创业后的第一年，只有不到12%的企业能撑过创业后第五年。<br><br>　　韩国青年的创业，也将内卷发挥到了极致。<br><br>　　因为所有的高新技术都被财阀垄断与把持，新的创业者只能集中在低技术含量的行业，面临同质化严重问题，要么做餐饮，要么开小店，至于人工智能这些科技产业根本没人敢碰。<br><br>　　当年韩国的创业潮，首尔每0.62英里就有8家炸鸡店。<br><br>　　在更极端的情况下，同一特许经营品牌的商店相互竞争。一个小小的商业区，同一零售品牌的三家甚至更多化妆品店。<br><br>　　普通人创业只能干低端，高端的产业全部由财阀把持。<br><br>　　朴槿惠时代开启的创业潮，几乎没有让韩国产生一家有影响力的新企业，最后大批倒闭，而到了文在寅和尹锡悦时代，更是没人提这个事了。<br><br>　　韩国的机会非常少，创业无门，要想过的好点，就要进10大财阀。<br><br>　　要进入10大财阀的捷径，通道非常窄，就是进入韩国的天空之城。<br><br>　　所以韩国人疯狂内卷的学习，补习班成为了韩国创造GDP的核心产业之一。<br><br>　　在韩国，位于首尔江南区的大峙洞以韩国最高端补习班一条街著称，街区内各种补习班多达1057家，每年创造约20万亿韩元的补习班市场经济。<br><br>　　而年轻人一旦进入财阀的体系，就会和医学生一样，更加积极踊跃的和财阀们一起焊死韩国的车门，形成牢固的利益共同体，让后起之秀永远没有发展的机会。<br><br>　　所以我们今天来看韩国，尤其是2000年之后，韩国再也没有产生一家新兴独角兽企业，不仅丢掉了自己的传统市场，而且所有的人工智能和互联网市场，韩国没有拿到丝毫的机会。<br><br>　　其实，从这一次韩国医生的罢工，你就能发现韩国的真正病根。<br><br>　　那就是小国寡民，高度垄断，导致机会匮乏，视野极度的狭窄，没有任何的格局可言，为了自己的蝇头小利，完全不顾国家和社会的发展。<br><br>　　就如同尹锡悦，为了自己的一己私利，根本不在乎让整个国家去做炮灰。<br><br>　　偏偏这个国家，极度自卑的同时，有形成了病态的民族自尊心。<br><br>　　不仅是疯狂的剽窃他国文化，更是不停地闹笑话。<br><br>　　尤其是在全球体育盛会上，韩国人无所不用其极，1988年奥运会，最臭名昭著的莫过于拳击裁判被群殴的事件了，仅仅因为没有判韩国运动员胜利。先是韩国教练上场群殴裁判，接着赛场官员上，最后连观众也上台群殴，裁判被解救出来时已经面目全非。<br><br>　　韩日世界杯时，韩国队可以说是将自己的脸丢到了全世界，尤其是在对阵葡萄牙、意大利和西班牙这三只欧洲传统强队时，韩国队使用了各种踹腹、踢脸、肘击、扇后脑勺等下三滥的伎俩，简直令人发指。<br><br>　　这样的事情在韩国数不胜数，更是动不动吹黑哨，脚踹对方运动员，让世界哗然，但是韩国人津津乐道，反正我们赢了……<br><br>　　这就是韩国，说起爱国来，口号喊得比谁都要响，剽窃起来一个比一个凶。<br><br>　　可但凡为了社会的发展，让他们的利益有一丁点的损失，他们就要把桌子给掀了！就要和你拼命！<br><br>　　所以，以后真的别说韩国也属于中华文化圈了，咱真心丢不起这个人。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 01:21:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：欢乐颂——胡塞炸的英国货船，还没沉呢]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284702-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401146">　　昨天刷到一条消息，老朱不觉莞尔。<br><br>　　大家都知道，也门胡塞用导弹打了一艘英国的货船，结果，英国广播公司（BBC）发布了一篇“事实核查”报道，称这艘货轮“并未沉没”。<br><br>　　老朱笑，是因为，怎么看都感觉，这艘货船像极了眼下的美国——本身摇摇欲坠，却坚持硬挺着：<br><br>　　老读者都知道，老朱一直唱衰美国，可是，美国衰的这么快，还是有点让老朱觉得不过瘾。<br><br>　　不是说瘦死的骆驼比马大吗？咋现在连拉出来溜溜的勇气都没了？<br><br>　　许多时候，新闻要链起来看，才能品出这背后的东西来，三条风马牛不相及的消息，映出了美国当下的现状：<br><br>　　新闻1：布林肯的“餐桌菜单论”。<br><br>　　“如果你不在国际体系的餐桌上，你就会在菜单上”，慕尼黑安全会议上，布林肯的这句话，是说给欧洲盟友人头听的，也是说给日韩等诸小弟听的，说白了，就是逼一些“摇摆”的国家站队。<br><br>　　上张图，大家重点关注德国外长贝尔伯克这表情：<br><br>　　你是不是开始有点心疼这大妞儿了？<br><br>　　估计大妞这几天一直在琢磨，德国是在“菜单”上呢，还是在“餐盯”前呢？<br><br>　　眼下的德国，想从“菜单”爬到“餐桌”前，想利用俄乌冲突与中东局势，摆脱美国的束缚，带领欧洲成为独立的 一极，这显然动了美国的奶酪，于是，说好的一起愉快的玩耍没有了，大家面对面的坐着，彼此却再也没有了笑容。<br><br>　　“共同的价值观”就是句屁话，说到底，不过是“共同的利益”，当共同的利益不复存在，友谊的小船说翻就翻终将成为现实。<br><br>　　与眼下的德国处境相仿的是日韩，日韩早就有心与中国一起成立东北亚自贸区，耐何美国从中间拦着，日韩不敢造次：<br><br>　　猜一猜，这个“拼盘”将来会是什么下场？<br><br>　　一个大哥，当他不能给小弟带来好处，要靠着挥舞拳头才能笼络住对方时，老大的地位还能维护多久？<br><br>　　新闻2：拜登骂普京<br><br>　　据路透社、美国有线电视新闻网（CNN）等多家媒体报道，美国总统拜登当地时间周三在旧金山的一场筹款活动上对俄总统普京爆粗口，骂普京是“疯狂的混蛋”。<br><br>　　想来也能理解，拜登现在的各种困境都是拜普京所赐，普京发动的俄乌战争，让中东看到了北约的拉胯，各种抵抗力量如风起云涌，穷的一批的也门胡塞先是用他们那不值钱的垃圾玩意消耗美国的导弹，这会儿又叫嚣自己拥有的武器升级了，开始上“潜航器”了，这分明是冲着爆美国的军舰去了。<br><br>　　没有伊朗的支持一群穿拖鞋的敢和天下第一军事大国叫这板儿？<br><br>　　地球人都知道，伊朗背后站着俄罗斯，俄罗斯背后站着那谁，拜登不敢骂那谁还不敢骂普京吗？<br><br>　　一个全球最强大的国家总统，被逼到爆粗口的地步了，足见美国当下的情况有多糟糕。<br><br>　　与之形成鲜明对比的，是普京对此的反应。<br><br>　　路透社的消息称，当被俄罗斯国家电视台问及拜登的粗鲁言论时，普京先是讽刺地笑了笑，咬了咬嘴唇，然后看了看地面。随后，普京面带微笑地说：“我们准备好与任何美国总统合作。但我相信，对我们来说，拜登是对俄罗斯而言最合适的（美国）总统，从他刚刚说的话来看，我认为这一点绝对是正确的。”<br><br>　　骂人不带脏字是说话的最高境地——啥样的总统对敌对国家最有利？当然是头蠢驴了。<br><br>　　“无能狂怒”，因为无计可施才会发脾气，用骂娘来发泄，曾经强大的美国混到这份上，世人的大牙都要笑掉了。<br><br>　　3：来自韩国的愤怒<br><br>　　韩联社的消息，韩国国防部长近日在出席国会听证会时说，如果美国因为朝鲜的恐吓，而产生动摇，违背与韩国之间同盟条约义务，就应该放弃其全球领导地位。<br><br>　　小西巴感觉出危机来了。<br><br>　　物伤其类。<br><br>　　眼瞅着美国将乌克兰推给了欧盟，甚至，美国内部连放弃以色列的声音都出来了，同样是狗，韩国在美国眼里的份量既不如乌克兰，更不如以色列，在这种情况下，稍有风吹草动，美国就可能放弃韩国。<br><br>　　与之形成鲜明对比的是朝鲜，朝鲜又是不承认与韩国是一个民族，又是不停的发射巡航导弹的，这满满的威胁，换谁也会紧张的。<br><br>　　如果单纯是紧张也就罢了，让韩国愤怒的，是美国可能的背叛。<br><br>　　特朗普在美国国内的呼声日益高涨，这货还没上台呢，美国媒体便爆出，一旦这货上台，为了缓和朝鲜半岛局势，极有可能在对朝态度上有所缓和，把美国政府现在所坚持的必须要求朝鲜无核化的政策，变成要求朝鲜“核冻结”。<br><br>　　这一举动，对美国来说没啥区别，对韩国来说区别就大了——身边有个拥核的家伙一直对自己虎视眈眈，换谁也寝食难安的。<br><br>　　不仅如此，路边社的消息称，眼下美国正偷偷的与朝鲜方面接触，想给朝鲜点好处换朝鲜安静点，不要搅动东北亚的局势，而这，绝对是对韩的背叛，于是也便有了，朝鲜高级官员朴正铉主动向中方打来视频电话的一幕。<br><br>　　尹锡悦自上台以来，旗帜鲜明的反中亲美，这会儿却不得不求助于中国，还不要说一向心高气傲的韩国，就是换个没啥脾气的小国这口气也咽不下去的！<br><br>　　可是，没办法，当狗就得听主人的，美国一向有为了利益牺牲小弟的传统爱好，韩国还是忍了吧。<br><br>　　威胁盟友，大骂敌人，背叛小弟，愣大个流氓混到了这种份上，确实挺让人无语的。<br><br>　　到头儿了，也就这两下子了。<br><br>　　这两天胡塞又是炸英国商船又是炸美国军舰的，昨天还把潜行器搬了出来，就算大家心知肚明，知道胡塞造不出这东西来那又怎样？丝毫不影响从水下炸沉美国军舰就得了。<br><br>　　这场反球反霸权的大戏，慢慢进入高潮了。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:38:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：这两人见面，太有戏剧性了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284697-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401141">　　这两人见面，太有戏剧性了！<br><br>　　“总统……”<br><br>　　前脚刚迈进大门，米莱就大呼一声，然后远远张开了自己的双臂。<br><br>　　特朗普也立刻张开双臂，然后两人紧紧拥抱。<br><br>　　一边拥抱，一边各自的右手，还把对方的后背拍得啪啪作响。<br><br>　　米莱还在喃喃自语，第一句话就是：可想死我了（我太想你了）……<br><br>　　热烈拥抱了一会，两人终于分开，但四臂还紧紧握着，米莱继续向特朗普表达着强烈的思念之情，感觉吐沫都在特朗普脸上横飞。<br><br>　　接下来的肢体语言，更有意思。<br><br>　　应该不止我一个人发现，米莱的热情，让见惯了大场面的特朗普，都被惊得连连后退。<br><br>　　缓过神来后，特朗普也开始不断表扬米莱：要祝贺你啊，你干了一件伟大的事情……<br><br>　　然后，两人合影，米莱很自然地竖起大拇指，特朗普拍着米莱的肩膀展示亲密。<br><br>　　看视频，有记者还特意示意特朗普：你再说一句“让阿根廷再次伟大”！<br><br>　　兴奋的特朗普，马上大声说道：让阿根廷再次伟大。<br><br>　　更兴奋的米莱，立刻吼出了自己的经典口号：他妈的自由万岁！<br><br>　　有意思吧？<br><br>　　要知道，这两个人，一个是现在阿根廷的总统，另一个是美国的前总统、很可能的下任总统。<br><br>　　如果不说身份，感觉这根本不像是总统会面，而是狂热粉丝见面会，感觉特朗普都惊得一愣一愣的，感觉米莱的眼泪都快掉下来了。<br><br>　　这是2月24日美国保守派会议期间的一幕。<br><br>　　看媒体报道，在大会演讲中，特朗普也对米莱也是大加赞扬，他夸赞米莱是“一位伟大的绅士”、“非常受欢迎”，“他是一个了不起的人，也是为数不多的能‘让阿根廷再次伟大'的人之一。”<br><br>　　当然，特朗普更不忘，他现在的最大任务，就是击败拜登。<br><br>　　他告诉下面摇旗呐喊的支持者：“投票给特朗普，是你回归自由的门票，是你摆脱暴政的护照，也是你逃离拜登团伙走向地狱的唯一捷径。我们现在就生活在地狱中，11月15日（大选日）就是审判日，美国的空前成功将是我最终和绝对的报复。”<br><br>　　为特朗普站台的米莱，也是口炮横飞，他告诉台下的美国人：不要支持监管，不要让杀戮议程向前，不要被那些社会主义的警笛之歌所左右……<br><br>　　他接着说：“我来自一个购买了所有这些愚蠢想法的国家，从世界上最富有的国家之一，现在我们已经140岁了。不要放弃你的自由，为你的自由而战，因为如果你不为自由而战，他们就会把你引向痛苦……”<br><br>　　嗯，特朗普找到了最好的朋友。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，拜登现在肯定最郁闷。<br><br>　　前脚刚派国务卿布林肯，去阿根廷和米莱见面，表达美国的支持。几个小时后，米莱就跑到美国来，不是和自己见面，而是特意为特朗普站台。<br><br>　　而且，当着米莱的面，特朗普还号召美国人，要摆脱“拜登暴政”！<br><br>　　米莱，你怎么能这么打脸呢？<br><br>　　第二，果然很同气连枝。<br><br>　　很有意思的，这次保守派会议，特朗普是当然主角，还邀请了几个重量级嘉宾，一个就是有“阿根廷特朗普”绰号的米莱，另一个是有“巴西特朗普”绰号的巴西前总统博索纳罗的儿子，还有英国前首相特拉斯等。<br><br>　　大家同气连枝，相互唱和，好不热闹。<br><br>　　一个米莱，就已经够整个拉美受的了；再来个特朗普，整个西方现在都在焦虑中。<br><br>　　第三，好戏肯定还在后头。<br><br>　　得到特朗普的充分肯定，米莱激动之余，肯定信心更大增。不排除回国后，更下定决心，将自由进行到底。<br><br>　　什么通胀？什么就业？什么监管？什么货币？<br><br>　　我们统统不要，我们就要自由，他妈的自由！<br><br>　　看到米莱、博索纳罗这样的拥趸，特朗普更是信心百倍，拜登啊拜登，你就等着下台吧，下台后看我怎么收拾你……<br><br>　　这都是他们的内政，与我们无关，但好戏肯定还在后头。我们就骑驴看唱本——走着瞧吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:31:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：果然，普京还是反击了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284696-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401140">　　果然，普京还是反击了。<br><br>　　应该也是事先安排好的，在一次公开活动中，俄罗斯国家电视台记者拦住了普京，问他：美国总统拜登，最近又对你进行了粗俗的评论……<br><br>　　普京：粗俗地……<br><br>　　记者：是的，很粗俗，我都不想引用，但他是美国总统，他骂你是“疯狂王八蛋（crazy SOB）”，你就从来没这样类似评价过任何领导人，而且你也从来也不允许自己说这样不礼貌的话，所以，你怎样看拜登的话？<br><br>　　普京不停地抿嘴，微笑，然后说：听着，我最近就和你说过，你问我：你希望谁成为美国新总统？我说，我们准备好与任何美国总统合作，但我相信，对我们来说，拜登是对俄罗斯最合适的（美国）总统，从他刚刚说的话来看，我认为这一点绝对是正确的。<br><br>　　顿了一顿，普京接着说：我的判断，看来是完全正确的，因为这就是拜登的合乎情理的反应，他不可能对我说：谢谢你（普京），做得好，你帮了我很多……如果你再问我，谁最对我们最有利，现在我想我可以重复一遍：拜登！<br><br>　　我估计，拜登听得一愣一愣的，普京，你什么意思？<br><br>　　普京的弦外之音，我试着解读一下。<br><br>　　1，记者就是个捧哏，铺垫好了场景，还特别帮普京说，你从来就不会这样不礼貌，拜登粗俗得我都不想引用了……<br><br>　　2，普京也肯定早就有准备，所以，当记者说出“粗俗”一词时，他还特意重复了一遍，坏笑坏笑地。<br><br>　　3，然后就是普京的反击了，四两拨千斤，你越是这样骂我，我越是说你当总统，才对俄罗斯最有利。<br><br>　　4，为什么？很简单，拜登太粗俗，没有理智，没有涵养，缺乏判断，这不对俄罗斯更有利嘛！<br><br>　　5，生怕大家听不懂，普京还一再强调，你看，我原来这样说，现在证明我说对了吧，拜登这样骂人，更充分证明了这一点。<br><br>　　没一句带脏字，自己边说还边笑，普京确实有一套。<br><br>　　当然，普京无所谓，俄罗斯政府很生气。俄驻美大使馆“强烈抗议”，抗议拜登的言论，“令人发指和不可接受”。<br><br>　　克里姆林宫发言人佩斯科夫也痛批，拜登“可能是为了让他自己看起来像好莱坞牛仔。但老实说，我认为这不能得逞。这其实是在贬低美国自己。”<br><br>　　这让我想起3年前的一桩公案，也是拜登在一个公开场合，破口大骂普京：你就是一个“杀手”（killer）。<br><br>　　这确实真出格了，以前，不管美俄、美苏关系多么糟糕，但两国领导人都保持一种客气。毕竟，都是总统层级的人物了，而且，双方还是要打交道的，所谓“人情留一线，日后好相见”。<br><br>　　拜登公开骂普京是“杀手”，这就打破外交规矩了。所以，气得当时的俄罗斯立刻召回了驻美大使。上一次召回，还是在1998年，当时西方对伊拉克发动了空袭。<br><br>　　普京怎么反应？<br><br>　　普京当时也是坏笑着说：“我该怎么回答他？我会告诉他：祝好！我祝愿他身体健康。”<br><br>　　顿了一顿，普京又笑着说：我不是在讽刺，也不是在开玩笑。<br><br>　　他还话里有话说：“我记得我们小时候，当我们在操场吵架的时候，我们常常会说，你说的别人其实就是你自己。这不是巧合，或者孩子话、笑话，这有很深的心理学寓意。”<br><br>　　好一招“乾坤大挪移”，拜登你骂我，其实你就是在骂自己。<br><br>　　图片<br><br>　　而且，很多人发现，普京“祝福”后不久，拜登上飞机，突然连摔了几个跟头……<br><br>　　这一次，普京又公开“期盼”，拜登你再次当选，对俄罗斯更有利。这样的“祝福”，拜登会接受得了吗？<br><br>　　但有几点我们也可以确定的。<br><br>　　第一，拜登越来越从心所欲。<br><br>　　81岁的拜登，虽然经常说错话、认错人。但在骂人方面，骂功直线提升，而且是百无禁忌，什么总统身份、格局、教养，等等，全都抛一边去，怎么粗俗怎么来，想骂谁就骂谁，越骂越顺口，越骂越畅快。<br><br>　　这到底是怎么了？<br><br>　　他是向特朗普学习吗？<br><br>　　第二，普京还是那个普京。<br><br>　　其实普京也说脏话，但至少在外交场合，尤其和美国总统交往时，却总是彬彬有礼，哪怕斗嘴，也总是坏坏一笑，然后正话反说。<br><br>　　鲁迅先生说过，辱骂与恐吓，决不是战斗。<br><br>　　在斗嘴上面，不得不说，拜登，你是斗不过普京的。<br><br>　　第三，更戏剧性的斗争还在继续。<br><br>　　到2月24日，俄乌冲突就进入了第三年。战场上一片血腥，战争还漫漫看不到尽头。<br><br>　　俄军攻势正盛，心情大好的普京，最近更驾驶可携带核武器的图-160M超音速战略轰炸机，上天巡航了半个小时。<br><br>　　什么意思？<br><br>　　普京展现他强悍的一面，展现战斗民族勇武的一面，也是向乌克兰和美国发出强硬信号。<br><br>　　当然，拜登也没闲着，除了痛骂普京是“疯狂王八蛋”，他还会见了俄反对派纳瓦利内的妻女，并宣布对俄实施500多项新制裁，誓言“让普京付出更惨重代价”！<br><br>　　对于普京和俄罗斯，拜登不会手软。<br><br>　　美俄的斗争，还在继续，不乏戏剧性。<br><br>　　这个世界，卤水点豆腐，一物降一物。我们就骑驴看唱本——走着瞧吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:30:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：普京不搞任人唯亲]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284688-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401132">　　两天前，普京访问了喀山飞机制造厂，国防部长绍伊古陪同。当时厂里有四架图-160M战略轰炸机正在接受验收。普京登上全新改进升级后轰炸机，在驾驶座上坐了约10分钟，饶有兴味。<br><br>　　第二天，也就是昨天，普京就坐上了该款飞机的副驾驶，从喀山飞机厂的跑道起飞，飞了半个小时，着陆后普京表示飞机许多地方都是新的，操控性更好了，可靠性也很高，装备齐全，甚至还有舒适度的改善，有机组人员休息区。<br><br>　　普京对着记者介绍，俄军新型的高超音速导弹已经开始了批量生产，还有一些新武器也在测试，去年12月新战略潜艇列装，现在4架图-160M战略轰炸机也列装了，俄罗斯还得继续争取，用最高水平的现代化武器和装备武装普通部队。<br><br>　　普京的意思是两个：<br><br>　　第一，俄军前线战士要打仗，不是一味强调艰苦奋斗，而是强调舒舒服服打赢。<br><br>　　第二，俄罗斯有经费，进行武器的升级改造，也有经费研发新型武器，不要管钱是怎么来的，怎么花的，总之能花在刀刃上。<br><br>　　俄罗斯的国内生产总值和广东省差不多，广东省发展快一点，就比俄罗斯强，俄罗斯发展好一些，就比广东省强，靠着一个省的经济，支持一支百万大军，既要搞空天电，又要搞核常规，俄罗斯的国防部其实没有多少预算。<br><br>　　但是，仅仅靠着这么点为数不多的预算，就让广东省单挑了整个北约，言外之意，是俄罗斯有高人。普京的话，是讲给美国人听的。说的是你们那么多的预算，怎么现在连炮弹都生产不出来了？<br><br>　　无非是两个可能，第一是俄罗斯国防部的绍伊古非常的腐败，2022年10月8日，克里米亚大桥的桥梁部分被毁，俄罗斯迅速修复了这座桥，2023年7月17日凌晨，克里米亚大桥又发生爆炸。8天后，恢复通车。<br><br>　　马里乌波尔重建，重建的建筑甚至能抗乌军炮弹，只损伤墙体的外立面。<br><br>　　俄罗斯的工程是这样的质量，如果绍伊古非常的腐败，他在十年中，用差不多8000亿美元的军费，生产了400架左右的战机，规模超过大半个欧洲的空军。<br><br>　　还新搞出来一个相当于法国海军总吨位的新下水舰船排水量。<br><br>　　甚至在维护和美国一样大的核武库的时候，还能有钱抢救苏联的技术资料和技术设施。<br><br>　　如果绍伊古非常的腐败，那么只能说明这些东西根本花不了几个钱，8000亿美元的一半拿去各级打点，最后还能有这么多成果，说明美军一年8000亿美元的军费，应该是贪污了百分之九十以上，北约国家的军费，大部分都被贪污掉了。<br><br>　　第二个可能就是绍伊古没有腐败，美军也不可能贪那么多，绍伊古只是千古一见的难得的人才，能靠着这么点资金把俄军运营成和硬抗北约的强大武装。<br><br>　　不管是哪个可能，脸上难看的都是拜登，毕竟给到乌克兰的援助到23年7月的时候就超过了2500亿欧元，足够俄军整体花好几年了。乌克兰又是拜登家族的后院，那么这些钱到底是没有给乌克兰，还是给了拜登？<br><br>　　毕竟，打不赢总是要个说法的。<br><br>　　拜登出席活动都要穿纸尿裤，上飞机都能摔倒，现在想的事情只有一件，就是给儿子捞钱。<br><br>　　普京越是秀装备，拜登自然就越是生气，毕竟家丑外扬，堂堂总统整天搞门户私计，历史评价一定会非常难看。<br><br>　　于是昨天普京刚刚下飞机，拜登就在演讲里面开骂，恼羞成怒，说普京是个疯狂的“SOB”。<br><br>　　普京呵呵一笑，说这是拜登几年总统当的太失败了，沮丧了，崩溃了，这才搞出了全世界唯一超级大国领导人骂娘这种礼乐崩坏的事情。<br><br>　　事情干不成，主要是拜登作为一国统帅，没有一点担当。用人上面任人唯亲，还给自己的儿子牟利。<br><br>　　绍伊古这样的人才，本来是叶利钦的人，和普京不是一个派系，普京照样能用，放心使用，而且用的很好。<br><br>　　要是只知道任人唯亲，也就只能当个拜登了。<br><br>　　五湖四海，任人唯贤，这才是一个最高统帅该有的担当。最高统帅有担当，国家才能向前进。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:29:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：中国须及时“伤口洒盐”警告美西方：不要把...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284686-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401130">　　昨天晚上有一个局，见到徐勇凌，我们也是半年没见了，老徐最近是不理尘杂，一心练字，天天跟赵之谦、伊秉绶这些大师们神游，人也越来越佛相；然而谈到时事之变，虽然我们对俄罗斯的现状认知并不完全一样，他相对悲观，我相对乐观，但还是不约而同地有一个共识，比如，他说现在中国就应该支援俄罗斯，狠狠打击美国和西方，嘿，巧了，我就把《司马平邦说》第1351期节目（阿瓦迪夫卡大崩溃：乌军如临末日，乌国行尸走肉，乌贼考妣皆丧）里的几句话给他找出来了，是这么说的：我倒觉得，在俄军取得阿瓦迪夫卡大捷的这个时刻，中国应该拿出一种强烈的姿态，比如换个角度、语气或者方法，要对俄罗斯表达祝贺，要勇于、善于在美西方的伤口上洒盐，让它们疼到心尖上；还有就是：我们为什么不能在美欧和乌克兰正在流血的两肋上再插上两把刀呢？中国是俄乌冲突的旁观者，但绝不是隔岸观火者，关键时刻，该出手时就出手，要抓住机会将这场战争导向更有利于中国，而不是更有利于敌人，不给中国的敌人以任何喘息之机。<br><br>　　真是英雄所见略同也！<br><br>　　《少林寺》里有一句话非常给力，叫“我佛慈辈亦惩恶”。<br><br>　　前些天，那位澳大利亚籍华人，杨恒均（原名杨军，曾长期在中国国安系统工作），这人过去曾打着“民主小贩”的招牌，在中国互联网上当了许多年的民主自由大V，却因为给西方和台湾当间谍，被判了无期，就因为他是澳大利亚人嘛，他被中国判刑之后，澳大利亚的总理、外长都公开站出来抗议，整出一副很不高兴的样子，意思是我们洋人的狗你们也敢打，但是，最新消息是，杨恒均自己已经放弃上诉了，服判了，等于反手就给了澳大利亚总理和外长一人一个大耳光。<br><br>　　你看澳大利亚人这两天马上就消停了，好像这事儿根本就没发生过一样。<br><br>　　而在2月20号，俄罗斯联邦安全局，FSB，公告说：“FSB制止了一名拥有俄罗斯和美国双重国籍的33岁洛杉矶居民在叶卡捷琳堡的非法活动。”法新社说，这个俄美双重国籍的间谍还是个女的，姓名不详，已因“叛国罪”指控被捕，俄罗斯官方称，此人自2022年2月24日俄乌冲突发生后，收集“为乌克兰组织谋取利益的资金”，然后用来为乌克兰军队购买战术医疗手段、设备、武器和弹药。FSB还指控她“在美国多次参与支持基辅政权的公开行动”。俄罗斯媒体视频显示，这位“俄罗斯版女杨恒均”身穿白色羽绒服、头戴白色帽子，戴着手铐。因为此人是在战时，拿着美国国籍，给乌克兰当间谍，我估计她面临的俄罗斯的法律的决判可能会比杨恒均更严厉。<br><br>　　还有，在去年10月，另一位俄裔美国记者，叫阿尔苏·库尔马舍娃，也因在自由欧洲电台上传播“关于俄罗斯军队在乌克兰的虚假信息”而被捕，这个电台是由美国资助的，别看她有美国国籍，可能正因为她有美国国籍，有可能面临更为严厉的刑罚。<br><br>　　一个中国男人，两个俄罗斯女人，他们曾经都以为自己换了国籍，换成了澳大利亚籍、美国籍，然后回到祖国当间谍，就可以免罪----我相信这种情况以前在中国和俄罗斯很有可能真的都发生过，但是现在，这就是在找死，发现没有，这些人事发后，澳大利亚和美国根本拿不出实质性的解救行动，原因嘛大家都懂的。<br><br>　　在2月22号，马新民，他是中国外交部条约法律司司长，在海牙联合国国际法院发言，说了一大段令西方媒体可以说大惊失色的话，下面我引用的都是西媒对他的发言的报道，它们对中国外交官当然不会是客观公正报道，但却可以说明中国的某些微妙的外交姿态的调整对西方的震动有多大，西媒报道，马新民说：“以色列侵占被占领土已经57年。这一占领的单方面性质和被占领土的主权仍没有变化，”而让西媒大感意外的是，这位中国外交官在发言中直截了当地说了，巴勒斯坦人有权对以色列展开“武装斗争”，巴勒斯坦人“为追求自决权”，有权“使用武力抵御外国的压迫，并完成建立巴勒斯坦国”。<br><br>　　联合国大会2022年曾要求隶属于联合国的国际法院，就以色列对巴勒斯坦领土实施占领的法律后果发表一项不具约束力的法律意见，国际法院在本周起开始举行听证会，听取了50多个国家代表的辩论，马新民谈及了许多国家通过武装抵抗，摆脱殖民统治的历史，强调巴勒斯坦人暴力反抗以色列不是恐怖主义，而是“合法的武装斗争”，他说，“其他很多决议都承认在殖民统治和外国占领下的人民使用包括武装斗争在内的各种手段进行斗争，以便行使自决权的合法性。”<br><br>　　我觉得，马新民的强烈表态，很有可能正是呼应了我在第1351期节目里的那个观点，中国或将要开启“在西方人伤口上洒盐”的行动了，只是对伤口的选择会有不同，或者在乌克兰，或者在以色列，前提是在此之前，在乌克兰问题上，和在以色列问题上，这些以美国为核心西方国家已经先期做到了高度抱团一致，它们把俄罗斯对乌克兰发动的特别军事行动称为“侵略”，把以色列侵略加沙地区却称为“反恐”，在这两项国际大争端上，中国原本都是第三者，也一直在试图做着促谈谋和的努力，但是美国和西欧国家却想借助这两项国际大争端，捎带角把作为第三者的中国也一并打翻，现在是正在把中国逼到墙角。<br><br>　　说实话，我真觉得，有美国和西方这些搅屎棍子存在，这个世界好不了了，真的好不了了。<br><br>　　我在之前节目中多次就聊过，说搞破坏也是一种本事，也需要高智商，可能需要更高的智商，在这方面中国离西方国家的差距真的是差得远了，为什么中国人这么聪明，但搞破坏却比美西方差距那么大呢？我看真正的原因就是我们中国人一直寄希望于这个世界上的纷争都是暂时的，这个世界总会好起来，但眼前的现实离中国的意愿越来越远，而且，西方国家们显然已经达成了一种共识，即把打断中国崛起作为一种代价，比如2月22日这天，英国政府就以“支持俄罗斯对乌克兰的战争”为由宣布了制裁一批来自不同国家的多个实体和个人，其中就包括3家中国企业。<br><br>　　中国外长王毅（右）与乌克兰外长库列巴（左）<br><br>　　2月24号，也就是明天，是中国外交部正式发表《关于政治解决乌克兰危机的中国立场》的文件发表一周年的日子，在那份文件中，中国曾进行了12项阐述，如尊重各国主权、摒弃冷战思维、停火止战、启动和谈、解决人道危机、保护平民和战俘、维护核电站安全、减少战略风险、保障粮食外运、停止单边制裁、确保产业链供应链稳定、推动战后重建，等等，可谓用心良苦之至，但是有什么用呢？中国试图想拯救的乌克兰在现实里更感激谁呢？<br><br>　　一年过去了，现在俄乌冲突中最显见的进展并不是正在走向和平，而是俄罗斯获得了巴赫穆特和阿瓦迪夫卡这样重大的大战役的胜利，美国国务卿布林肯说，在世界局势中，你不是在餐桌上，就是在菜单上，即使沿着美国人的思路，乌克兰现在也是正在登上菜单，而且还有一个可能，就是如果俄罗斯能把乌克兰送上菜单，其实也正是在把欧洲也送上了菜单。<br><br>　　我希望，在俄乌冲突两周年的时刻，2024年2月24号，假如中国还会出台一份相关文件的话，希望也是像马新民对在巴以问题的评价的基调，怎么把美西方的伤口能撕得更大就怎么干，搞不好真就是如此，因为现在中国需要用强有力的行动严重警告美西方，千万不要把我逼到墙角。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:28:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：俄罗斯打成欧洲第一，美欧傻眼，中国看出了门道！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284684-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401128">　　2月24日，是俄乌战争爆发两周年，战场形势已越来越清晰，俄军占据绝对优势。<br><br>　　大家知道普京为什么温吞吞和乌克兰打了两年，却还没有止战的意思吗？<br><br>　　可能大家固有的印象是战争劳民伤财，不该一直打下去，应该及时收手。但是俄乌战争颠覆了我们的认知。<br><br>　　因为两年来俄罗斯越打越富，已经跃升为欧洲第一大经济体，而且借助战争，普京解决了俄罗斯的很多结构性、深层次问题，所以，普京并不急于结束俄乌战争。<br><br>　　近日，在暂时断掉对乌克兰的军援之后，美国曾派记者卡尔森打探普京停战的条件，普京毫不犹豫地要价整个乌克兰，这让美国人倒吸一口凉气！<br><br>　　随着俄乌战争的持续，美西方已经失去了结束俄乌战争的最佳时机，现在主动权已经倒向俄罗斯一边。<br><br>　　梅德韦杰夫也放话，俄军将打到基辅！他说，“俄罗斯军队可能会抵达乌克兰首都基辅，才能实现莫斯科所说的‘特别军事行动’的目标”。<br><br>　　现在俄军士气高涨，特别是在乌军撤出顿涅茨克重镇阿夫杰耶夫卡后，双方的士气和心理落差已经十分明显。<br><br>　　在戎评看来，乌克兰的撤军除了乌军疲态尽显，更重要的还是美国军援迟迟未至，泽连斯基领导的基辅政权正在被美国抛弃，俄乌战场的重大拐点已经出现。<br><br>　　我们先说俄罗斯这两年为什么越打越富？<br><br>　　大家都知道，俄罗斯的两大经济支柱是军工和能源。<br><br>　　俄乌战争开打后，每消耗一颗子弹，被摧毁一座坦克，背后的军工企业都要加班加点把新的军用武器生产出来。<br><br>　　军工订单急速增加，就要扩大生产规模，新增更多的岗位，从而促进就业，拉动经济增长。<br><br>　　军工行业无法左右，而美国要打压俄罗斯经济，就必须从能源处做手脚，于是美国和欧盟宣布，不再从俄罗斯进口能源，以为这样就能掐死俄罗斯。<br><br>　　确实，欧洲有25%的石油、40%的天然气是从俄罗斯进口的，这是一笔巨额订单，在俄罗斯GDP构成中占到不少的比重。如果这坚持实施下去，俄罗斯的经济必定会受到重创。<br><br>　　不过在关键时刻，美国却和欧盟玩起了心眼，各打各的算盘。<br><br>　　本来啊，欧盟一心一意，是要和美国站在一起，把俄罗斯给搞垮的，你说不进口廉价能源就不进口。但不买俄罗斯能源后，欧盟能源不够用了，美国是不是该把自己的能源低价出售，做一些表示。<br><br>　　谁知道我把你当兄弟，你把我当冤大头。美国能源坐地起价，价钱翻了四倍。<br><br>　　这么一搞，欧盟才发现，自己原来也是砧板上的肉，但狠话放出去了，也不好再亲自找俄罗斯，而且俄乌前线打着呢，北溪管道也被炸了，再找俄罗斯买能源不太可能。<br><br>　　这时候，东方大国印度站出来了，它从俄罗斯手中低价买能源，然后再加价倒给欧盟，充当中间商。结果就是，2022年俄罗斯来自石油和天然气的预算收入同比增长28%，2023年俄罗斯油气收入也达到9万亿卢布。<br><br>　　美国费尽心思布的局，结果栽在了自己的手里，不但没给俄罗斯经济造成伤害，还被欧盟看清了自己的嘴脸。所以，搞了这么多少事，俄罗斯的两大经济支柱都没有出现什么大问题。<br><br>　　俄罗斯现在是稳坐钓鱼台，丝毫不担心战争持续会有什么不利影响。而乌克兰就不同了，替美西方打了一场仗，不仅没有拖住俄罗斯，还几乎人财两空，这笔买卖肯定是不划算的。<br><br>　　所以，看到了乌军也挺不住了。<br><br>　　乌军为什么要撤出阿夫杰耶夫卡，一是打不动了，二是军援跟不上。<br><br>　　乌军没有俄军的轮换制度，导致乌军的老兵只能长时间部署到前线，老兵得不到足够的休息，老兵的经验又无法传给新兵。<br><br>　　最后的结果就是乌克兰泽连斯基政府发起了多轮征兵，老兵是越打越少，兵员素质是越打越差，军队士气是越打越低。<br><br>　　乌军在装备上面临着同样的问题，在2022年和2023年前半年还可以靠着苏联时期遗留下来的库存过活。但是在现在2024年这个时间点，乌军的库存已经耗尽了。<br><br>　　最为关键的是，美国的军援迟迟跟不上，乌军只能通过消极应战来倒逼美国继续支持。<br><br>　　为什么说，乌军丢掉阿夫杰耶夫卡，意味着俄乌战场已经出现重大拐点呢？<br><br>　　有人可能不了解阿夫杰耶夫卡的战略性意义。乌军丢掉阿夫杰耶夫卡，意味着俄军完全控制了顿涅茨克，同时完全控制了从乌东到乌南的陆地运输命脉。这等于是掐住了乌克兰的脖子，如果美欧放弃军援乌克兰，俄罗斯甚至可以直捣基辅。<br><br>　　现在美国拜登政府已经是骑虎难下：<br><br>　　打吧，会被共和党揪住小辫子不放，国内反战声浪已经很强烈了，如果还不及时收手，这部分选票恐怕是拿不到了；<br><br>　　不打吧，乌克兰又顶不住了，被俄罗斯掐着脖子打，而且普京的野心志在整个乌克兰，如果基辅政权倒下，北约的战略缓冲地带就没有了，后面将直面俄罗斯，逼美军亲自下场，这肯定不是拜登政府所希望和能接受的。<br><br>　　事实上，普京除了通过俄乌战争盘活了俄罗斯经济两大支柱——军工和能源，而且还借美欧之手肃清了国内寡头，解决了长期困扰俄罗斯的结构性和深层次问题。<br><br>　　他是怎么做到的呢？<br><br>　　俄乌战争爆发后，美西方开始全面制裁俄罗斯，其中主要手段之一就是全面冻结俄罗斯在外的资产，而俄罗斯在外资产最多的就是大寡头们。<br><br>　　战争爆发不久，俄罗斯寡头在海外的资产被冻结，豪车、游艇没收、豪宅被查封。<br><br>　　冲突前，俄罗斯是出了名的寡头经济，也就是国家里有一批寡头，它们占据了国家的据大部分资源，拥有国家绝大部分的财富。<br><br>　　一开始这些寡头都不受国家控制的，甚至反过来，寡头可以一定程度上控制国家。<br><br>　　据统计，俄罗斯寡头的海外总资产大概有8000-10000亿美元，相当于俄罗斯一半的GDP。<br><br>　　换句话说，要是把这些钱都留在国内搞内循环，那俄罗斯经济不得再上一个台阶。<br><br>　　就在普京不知道怎么处理这些寡头的时候，美西方伸出了“援手”，把俄罗斯这些寡头的海外资产全给没收了。这下寡头都不敢把资产往外转移，钱只得留在俄罗斯搞内循环。<br><br>　　还有一些寡头担心自己在国内的安全，都逃到国外去，而留在国内的寡头下场也确实不太好，已经有十几名寡头在神秘的情况下死亡。<br><br>　　所以在美国的助推之下，普京扫除了所有障碍，彻底掌控了国家的经济命脉，完成自身经济体系结构的深层次变革。<br><br>　　随着俄罗斯经济越打越富，俄军越打越自信，普京的要价也水涨船高，近期给出的价码把美国拜登政府都吓坏了，这下不是美西方要不要停战的问题，而是俄罗斯想不想结束这场战争的问题。<br><br>　　很显然，战场上得不到的，谈判桌上也休想得到，美国拜登政府这次想要从俄乌战场上解套怕是难上加难了。<br><br>　　如果乌克兰问题解决不好，拜登所领导的民主党想要力压共和党在大选中取胜，是难以获得选票支持的，因为美国国内的反战情绪已经十分强烈了。<br><br>　　2月7日，由于共和党人的反对，美国参议院否决了一项涉及1180亿美元的有关移民和援助乌克兰的法案。美媒最新一份调查显示，反对美政府继续援乌作战的人数占比超过一半，他们对战争感到厌倦。<br><br>　　而乌克兰方面宣布从阿夫杰耶夫卡撤军，也是对美国军援迟迟未到的直接反应，乌克兰总统泽连斯基多次敦促美国等西方国家解决乌军面临的武器装备短缺问题，称这种短缺正让俄罗斯军队得到战场优势。<br><br>　　俄乌打了两年，对于乌克兰，普京如今已是志在必得。随着战争的持续，俄罗斯方面愈加取得主动权，现在美国想把欧盟和北约顶在与俄战争的最前线，但即使是猪队友，也知道这明显是一个坑，美欧并非铁板一块，离心和分裂随时可能发生，接下来牺牲乌克兰或许已成为美西方的唯一选择了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:25:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：若成功拱火台海一战，拜登的“功德”就算圆满了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284677-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401121">　　尽管一再声称一中原则，尽管一再声称负责任的管理中美关系，可拜登政府还是一再挑战中国底线，最新又曝已经批准了一项7500万美元的军售案，这是对台独势力的最大鼓励，可以说在强力拱火台海一战，真若成功拜登的功德就算圆满了。<br><br>　　台湾地区新当选的领导人赖清德自封为“务实的台独工作者”，这决定了他这一任期内是台海战争的高风险时期。<br><br>　　而赖清德赢得大选之后，美台互动更加频繁。访台和军售的消息可以说是不断。美军舰还数次以自由通过台海的方式为一赖清德站脚助威，嘴上说着坚持一中原则，行动上却在不断蚕食一中原则的底线。<br><br>　　美国这种“以台制华”的战略与台独势力的“拉美谋独”勾连在一起，台海地区的局势只能是日益恶化。从目前的情形来看，拜登似乎真想在台海成功拱火一战。<br><br>　　难怪近来台独势力如此嚣张，特别是日前台海巡船竟然制造了直接撞翻大陆渔船两人死亡的惨案，至今台当局也没有给出一个合理的解释和说法。<br><br>　　而在在大陆海警船前往相关海域执法的时候，台军竟然叫嚣保留开第一枪的权利，开战的可能性可就大增了。<br><br>　　美公开新的对台军售案，也就是在这个敏感的时刻，显然这是在为台独打气，真的有拱火开战的意图，而同时美国参院美中战略委员会访台时竟然公开叫嚣支持台独，显然也是在拱火战争。<br><br>　　其实，要说拜登政府是在拱火战争，原因也很简单：美国与世界第二军事强国俄罗斯在乌克兰打了2年多的代理人战争，目前俄军是越打越精明，越打越顺手，而乌军的招架真的是有点力不从心了。关键是，美欧都基本上停止了军援，在战力和战斗意志上乌军都是重大的打击。<br><br>　　可见，没削弱俄反而自己陷入了极大的战争麻烦之中，目前战争是停也停不得打也打不下去。<br><br>　　同时，美国强力支持以色列在中东进行大屠杀式战争，一票否决安理会停战相关方案，并直接对胡塞武装、叙利亚伊拉克境内的反以反美武装开启了轰炸模式。这对美国来说，打的容易，如何收场可就犯难了。<br><br>　　虽然以色列的军事实力强大，可毕竟国家太小军备和经储备有限，还是得靠美国支援。<br><br>　　近日，以军对拉法地区发起了打击行动，已经触怒了世界。而美国最新又否决了安理会的停火决议案，同样也触怒了世界。<br><br>　　在以色列加沙军事行动问题上，显然欧洲国家也不站在美以一边，胡塞武装伊拉克叙利亚境内反美反以武装还在不断的袭扰美军，这让美国非常的头痛。当年在中东拉北约国家齐上阵的时代已经过去了，美国可就真的心里没底了。<br><br>　　如果不大打出手，压制不住这些反抗武装。如果发动地面战争，或更大的轰炸，又怕引发战争外溢。<br><br>　　尽管拜登强调有能力同时应付这两场战争，可牵制和消耗也实在是巨大。问题是不知道如何停战，也不知道停战后怎么办。<br><br>　　而对于中国而言，既不是当事者，也不是拱火者，又远离战场，自然是不受战争的困惑与牵制。尽管不是有意，可实际上中国还是做了一个旁观者。<br><br>　　这让美国人真的难以接受，美国受到战争困扰，而中国却在置身事外，甚至于还在借机提高自身的软实力、影响力，那就不如把中国也拖入战争。<br><br>　　另外，美国是想借战争消耗和严厉的制裁削弱俄罗斯，可中俄合作关系不断升级，也确实是起到了俄“可靠肩膀”的作用。<br><br>　　这就出现了一个有意思的现象。美国在利用乌克兰战争来削弱俄罗斯。而意外的却出现了俄罗斯替中国在消耗牵制美国，这使得美国是有苦难言，真的是茶壶煮饺子只能是心里有数了。<br><br>　　在这种情况之下，美国自然不希望中国总是远离战争困扰，或者说也想给中国制造战争危机麻烦。<br><br>　　对台独强力支持，以及强力的支持菲律宾挑衅，这是欲把中国拖进战争之中的两个引爆点。<br><br>　　不管是台海还是南海，一旦引爆战争，对中国毕竟是一个消耗，关键是可以借机大造中国威胁论，可以借机离间中国与域内国家的关系，也更想使南海和台海问题国际化。引入了外部势力或东亚内乱，就是美国的成功了。<br><br>　　只是美国拿不定自己是否直接参战的主意，就算美国可以同时应对与中俄的两场战争，可外加一个中东战争，无论如何是应付不来了，特别是在欧洲的自主意识还没有完全消除的情况之下。<br><br>　　欧洲的安全危机正在受到严重的考验，中东地区会否重陷战乱谁也说不准。也就是一念之差的事，而非洲内部的也不是那么的太平。目前最安全的竟然是东亚地区了，发展形势也是最好的地区了，这让美国真的很难接受，恐怕也是美国准备拱火战争的重要理由之一了。<br><br>　　拜登是很清楚美国是应付不来三场战争的，可他也顾不了那么多了。目前的这两场战争，拜登应对都不利，让美国是很被动，这成为了共和党攻击的靶点了。<br><br>　　而自己又无法在与中国的大国竞争中取得优势，目前所进行的密集互动，一直处于建设性状态，可以说是尽在做无用功。<br><br>　　打台湾牌也就是为数不多能够刺激一下中国和引起世界关注的王牌了。<br><br>　　可以说，每一次打台湾牌的背后，都是因为向中国提要求没有获得回应的原因。也可以说是发泄一下不满情绪。<br><br>　　也很可能是因为耶伦提出要访华，沙利文提出要“通话”都没有得到我方的积极回应，而各工作小组的磋商总是处于建设性阶段并没有多大的进展，拜登是又想通过“顶层设计”来展示自己的“外交艺术”了。<br><br>　　总之，拜登近来在台海和南海的行动真的有拱火战争之嫌。尽管想利用战争来给中国困扰，可一旦成功拱火战争，美国可就要难堪了。<br><br>　　要真的因为菲律宾和台独势力与中国一战，美国恐怕是应付不了目前的局面。可要是不直接参战，美国常挂在嘴边的坚定维护自己和盟友的利益和价值观的承诺可就一文不值了，等于是自己打自己的脸。<br><br>　　以目前的处境和我军的打击能力，美国是绝不敢在南海或台海与中国一战的，一旦发生局部的冲突，美国大兵不是想不想介入的问题，而是要退出多远的问题了。那时的拜登可就一定是傻眼了，同时惹怒了中俄两个大国，他这一任期的功德可就真的是算圆满了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:11:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：俄欧，到底谁在消耗谁？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284676-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401120">　　梅德韦杰夫算不算俄罗斯国内的鹰派？这个问题要是放在十四年前他担任俄罗斯总统时，我肯定会回答不是。那时候的梅德韦杰夫和大多数俄罗斯政客们一样，都还是对西方世界抱有幻想的，也在积极加速和西方世界关系的融合。令我印象最为深刻的一幕是，梅德韦杰夫以俄罗斯总统身份访美，和奥巴马坐在一家汉堡店里吃汉堡以展示他们之间的亲密关系。那时候，美国对于掌控俄罗斯未来政局走向的信心无疑是非常有信心的。如果能够让普京亲自选择的接班人成为第二个戈尔巴乔夫，那美国将可以兵不血刃地解除自己在欧洲方向的安全威胁，从而专心致志地搞自己的‘重返亚太’。只是很可惜，就在奥巴马和梅德韦杰夫刚吞下汉堡，还没有来得及消化的当口，美国联邦调查局就抓住了一个俄罗斯在美间谍网络，其网络中最著名的就是一名俄罗斯燕子，叫做安娜·查普曼。这是一个重量级的俄罗斯间谍，其在美国所接触的美国政府高级官员以及国会议员据说很多。这不但是一次对俄罗斯间谍网的打击，也是对美国国内政坛的一次震荡，更是对美国正在谋求对俄罗斯政治高层进行控制行动的一次重大打击。<br><br>　　安娜·查普曼事件一出，美俄双方的关系立刻就紧张起来，梅德韦杰夫不得不暂停和奥巴马的友谊。【事实上，我认为这也中断了奥巴马‘创造历史’的一个可能性】。最终，俄罗斯以四名在押美国间谍换取了查普曼的归国。同时，也中断了美国对俄罗斯一次重大的政治浸入。这件事即便到了今天我们还是无法得知到底是俄罗斯的普京所为还是美国的某一势力所为。不过很显然，从此后的美俄关系来看，美国方面不待见俄罗斯的因素显然要大得多，但也不能排除普京对于这件事的不赞成因素存在。不过，不管怎么说，都不会影响到我们对于2010年时梅德韦杰夫是一个鸽派的定性。<br><br>　　不过，虽然我们可以把那时候的梅德韦杰夫定性为鸽派，但他和普京之间却并没有本质上的分歧。政治家们所谓的本质，其实就是所站的利益基础点。一切为了俄罗斯，这是普京和梅德韦杰夫的利益基础点。至于通过何种途经来实现这个利益基础点，2010年时的普京和梅德韦杰夫其实分歧也并没有太大。因为极力融入西方世界本就是俄罗斯所坚持的方向。二人所存在的分歧大致在于究竟是低头融入还是弯腰融入。二人的共同点则是都不会同意跪下融入。这也是为什么梅德韦杰夫在普京后来的总统任期期间能够一直成为普京的左膀右臂，并且最终成为俄罗斯联邦政府里的一个铁血人物，也就是俄罗斯联邦安全委员会副主席，一个手里真正掌握生杀大权的秘密部门直接领导。<br><br>　　俄罗斯是联合国五常之一，这个位置俄罗斯是绝对不会放手的，所以，即便在今天俄罗斯遭受到欧美联合制裁和抵制的情况下，俄罗斯依然要保持自己的政权合法性以及国际影响力。这就使得俄罗斯必须要维护自己的国际地位。在历经两年的俄乌战争中，俄罗斯固然取得了不菲的战果，但同时也遭受到极大的指责。这种指责如果单纯来自西方世界还好，但如果是来自俄罗斯方面的叛逃人员，那么他们手里的一些证据就会让俄罗斯陷入到极为被动的境地里。更何况，现在的视频人工智能已经可以模仿到唯妙唯俏的地步。只要出面指责俄罗斯存在暴行的人员是真的，那么他手里的‘证据’就可以被西方世界无限放大来使用了。<br><br>　　俄罗斯叛逃飞行员库兹米诺夫在西班牙遭受乱抢打死后，梅德韦杰夫在接受记者采访时说：“狗就得有狗的死法，至于死在谁的手里并不重要。”这句话其实不仅仅是指向库兹米诺夫的被杀，更是指向那些叛逃至西方然后出面指证俄罗斯犯下战争罪的叛徒们。虽然新闻媒体很少报道，但这样的叛逃人员在俄罗斯并不少见。比如前几天表示自己要在海牙国际法庭出庭指证俄罗斯犯下战争罪的俄罗斯‘老兵’萨利科夫。这些人的出面指证将会给俄罗斯在国际环境中带来更多的麻烦以及更大的压力。如果俄罗斯方面不采取强力手段予以锄奸，那么梅德韦杰夫这个联邦安全委员会的直接负责人就算是失职了。所以，梅德韦杰夫这样说，我们并不意外。<br><br>　　但是，梅德韦杰夫表现出其鹰派一面的证据不仅仅在此。他最近的出镜率还是蛮高的。一些普京不方便说出的狠话，现在都是由他来说的。比如梅德韦杰夫前几天在接受塔斯社记者采访时表示，攻进基辅，然后推翻当前的泽连斯基政府是俄罗斯发起特别军事行动的真正目标。这一表态意味着什么呢？当然，我们也可以把梅的这一表态看作是一种放狠话的姿态。但很显然，在顿涅茨克前线获得重大进展之后，梅的这一表态也意味着俄罗斯当前并没有想要就此罢手的意思，仅以获得乌东的控制权为最终目标，而是要建立一个不奴颜婢膝跟着西方世界的乌克兰新政府。从理论上看，这一目标的确才是解决俄罗斯与北约矛盾的最佳结果。但从实际上来看，俄罗斯想要达成这一目标显然困难也非常不小。所以，从中庸的角度来看，俄罗斯目前对于自己在乌东的行动较为满意，并决定把这场消耗战继续这么玩下去。去年，也就是2023年，俄罗斯的国民生产总值增长率高达3.6%，位居欧洲榜首。可见战争对于俄罗斯的影响是正面的，但相对于那些能源价格高涨，反战呼声不断的欧洲国家来说，能不能撑得住就不一定了。这大概就是梅德韦杰夫宣称将以占领基辅为行动目标的底气所在吧。这场消耗战，反而成为了俄罗斯的经济促进战，这样的战争，对于俄罗斯来说，显然并不能视之为负担和负能量。<br><br>　　回到梅德韦杰夫本人。他目前所展示的强势姿态，在政治上还有另外一个目的。梅德韦杰夫出生于1965年，今年也才59岁。比普京小13岁。是一个在年岁上非常合适的政权接班人。而如今他在政治理念上以及行政手腕上又极度贴近普京，且和普京有着极为坚实而相互信任的政治和朋友基础。在这种情况下，即便未来普京的接班者不是梅德韦杰夫，梅的存在也能够带给俄罗斯最为稳定的政治基础。也就是说，普京之后，并不是没有一个能够让俄罗斯保持政治稳定和政治方向的强权人物。这是梅德韦杰夫存在的又一影响。<br><br>　　在这种情况下，美国或者无所谓，反正即便俄罗斯赢了，倒霉的也是欧洲而不是北美大陆。但欧洲的政客们，欧洲的选民们则会有人要想一想了，如果俄乌战争就这样持续十年甚至二十年的话，俄罗斯能够在新的国际格局下继续完成自己的经济成长以及政治传承，但欧洲呢？如今就连欧洲的农民都开始站起来反对战争反对乌克兰了。再这么弄下去，欧洲的工业基础也得像今天的农业基础一样受到俄乌战争的牵连。那么打着打着，会不会把俄罗斯打成欧洲的第一经济大国和工业强国呢？那对于欧洲来说，恐怕才是最大的威胁和灾难。<br><br>　　而试图以普京的政治寿命来赌欧洲运气的欧洲各国，在看到年轻力壮的梅德韦杰夫越来越像普京之后，会不会感到绝望从而不得不做出妥协呢？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:10:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：没等破船被拆，菲律宾给中国渔民罗织罪名，...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284668-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401112">　　菲方的对华承诺还没完成，马科斯政府就迫不及待地干出了件栽赃污蔑且性质恶劣的事。<br><br>　　最近，菲有关部门发了则通告，单方面的给中国渔民“定了罪”，这是怎么回事呢？来看菲方公告内容，它说啊，有所谓的中国渔民“故意”使用氰化物捕鱼，严重破坏黄岩岛的珊瑚和海洋资源，违背了《海洋法公约》等国际条约，对所谓“菲律宾的海洋资源”构成了损伤，对其他国家的水域造成了伤害。<br><br>　　这件事怎么看？粗浅3点吧。第一，最需要明确的是，黄岩岛及相关海域是中国的固有领海。中国人在中国领土上干了啥，你菲律宾都管不着，也没这个权力去管。再者说，菲方此前做出的或拖走、或拆除破船的承诺，到现在都没完成，如今居然还想光凭一面之词，就给中国扣上“破坏者”的帽子，想得未免有些太天真了。<br><br>　　第二，这件事说明，在保护水域安全这方面的话题上，菲律宾是选择性遗忘，自己有需要的时候就记起。日本现在还在排核入海呢，这个危害大不大？绝对巨大，没有之一。可菲方为了获得日本的援助，却一声不吭，丝毫不提破坏海洋资源。另一方面，其实菲律宾自己才是用氰化物捕鱼的“行家”。菲律宾是一个热带观赏鱼出口大国，而绝大多数的热带观赏鱼是无法通过人工繁殖的。也就是说，菲律宾能成为热带鱼出口大国，靠的就是野外捕捞。但热带观赏鱼大多数生活在珊瑚礁当中，不好撒网，所以一些菲律宾渔民就会将氰化物挤入珊瑚礁的缝隙中，利用氰化物的毒性，让观赏鱼失去平衡能力，从而实现轻松“收集”。但氰化物也会对珊瑚礁以及海洋生态环境造成严重破坏，可菲渔民依旧视若无睹。据世界野生动物基金会介绍，在菲律宾，有些人用私人飞机把氰化物贩到渔民手中，再把新捕获的热带鱼迅速转移走。<br><br>　　第三，菲方炒作此事的目的，或许就是想通过污名化中国的方式，以此博取国际社会的同情，然后再将国际社会的同情，转化成对抗中国的筹码。本质上就是在给中国“下战书”，要和中国搞对抗。事实上，这正是菲方的惯用伎俩。例如在一些南海敏感岛礁周边，菲方先是派出船只故意“碰瓷”中国海警船，然后再通过春秋笔法，将自己的主动“碰瓷”，颠倒为所谓的“中国海警故意撞击菲渔船”，并在国际上大肆宣扬。这类事件，菲方用的都是同一种手法。<br><br>　　总之，菲方现在是在黄岩岛方向越来越不安分了，结合菲方此前在仁爱礁方向的动作，有声音就说，这是菲方给我们连下了2道“挑战书”。但在中方坚决捍卫海洋权益的背景下，希望菲方能明白，在南海问题上针对中国，执意和中国搞对抗，不仅没有任何出路，甚至一丁点好处都不可能得到，最终，吃亏的只有菲律宾一家。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 13:58:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[谭吉坷德：2024，中美走入了摊牌时刻]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284667-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401111">　　和平在美国那里正在成为一个毫不掩饰的谎言。在刚刚结束的慕尼黑安全会议上，布林肯毫不隐晦地讲中美关系“对抗性趋势日益显现”。他旗帜鲜明地威胁道，“你不坐在餐桌上，就会出现在菜单上”。他还盛气凌人地要求所有国家选边站队，不能态度模糊，模棱两可。<br><br>　　最近短短的时间内，美军大摇大摆地常驻金门岛，台湾肆无忌惮地侵害大陆渔民，美国防部高官堂而皇之地率团窜台。韩国媒体发出了“一旦东亚发生冲突，韩国将在第一时间让导弹落在北京，并摧毁中国海军”。日本也高喊中日一旦再战，日军将轰炸中国本土。菲律宾对黄岩岛的态度开始强硬，印度也扬言时刻准备在边境与中国较量。<br><br>　　群狗狂吠，看的是主子的脸色，背景是主子的动作。俄乌冲突中美国连一艘航母都见不到，战况激烈的中东美国也只有一艘航母，可是美国却罕见地要将五个航母战斗群部署在中国周边。这几乎是他们处于执勤状态的全部航母，这使美国的狗子们异常兴奋，纷纷对中国发起了挑衅和战争威胁。<br><br>　　仔细阅读“美国2024财年国防授权法案”就会发现，这就是一份对中国的宣战书。该预算明确指出“中国是我们前进步伐的挑战，该预算旨在应对今天明天和未来的这一关键挑战”。2024年美国国防预算大力增加了投入，而且这些投入主要集中在中国周边。<br><br>　　美国加大对台武器军售，以韩国为支点进行前沿部署，放开对日本军事化的约束，扩大在菲律宾和澳大利亚的驻军，支持印度军队提升现代化战力。美国在印太地区的66个军事基地驻扎了37.5万人，相当于美国全部作战部队的1/4。时至今日，美国以第一岛链为主要战场的战争规划已经进入到了执行阶段。<br><br>　　美国五角大楼总结报告显示，2023年以美国为核心的战略包围圈已经在中国周边形成，美国的印太战略已经走过了部署的阶段。美国通过印度，日韩，澳大利亚，菲律宾这四个支点，已经形成了一个庞大的围剿中国的战争网络。<br><br>　　美国太平洋陆军发言人表示，美国将在韩国部署“堤丰”中程弹道导弹；美，日，韩三国共享核威慑力的“核威慑保障机制”正在紧锣密鼓地进行；“澳英美三方安全伙伴关系”核潜舰计划正在顺利实施；以色列叫嚣从现在开始帮助台湾发展核武器；美国国内为台湾提供核保护伞的呼声也越来越高涨。<br><br>　　这些都表明今天围绕中国的不是和平，不是两岸一家亲，不是同一个世界同一个梦想，甚至不是一般性的战略羞辱，而是目标明确的战争主题和战争准备。刀子已经抵在了我们的喉咙上，和平在今天已经成了一个最大的谎言，成了腐蚀灵魂的精神麻醉剂。<br><br>　　美国密集出台的“全面对抗中国法案”说明美国的第一国策就是掐死中国这个头号大敌。中美之间的冷战早就已经全方位打响，现在已经走过了舆论上造谣抹黑，经济上脱钩断链，科技上极限遏制的阶段，金融上正处于你死我活当中，剩下的只有军事上的直接热战。<br><br>　　澳大利亚前总理陆克文一针见血地指出，无论美国还是中国，问题已经不再是如何避免冲突，而是冲突何时发生，会在何种情况下发生。兰德智库也早就作出判断，随着台海南海朝鲜半岛的局势不断升温，美国最终将会与中国展开大决战。除了中国的自由派精英，全世界都知道中美必有一战。<br><br>　　美国国际政治大师米尔兹海默说过，“我可能已经说了130遍了，中国无法和平崛起，这话我在中国讲了也不下30次”。中国要和平崛起，不再做西方经济和价值观的奴隶，这在美国眼中就是最大的罪过。美国对华政策的核心和本质，就是消灭中国这个最大的“反贼”。<br><br>　　中美冲突的核心就是中国不再向美国输送资源和财富，不再接受美国自己当人，别人当狗的价值观和秩序体系。中国已经开始觉醒了，美国就是要把这种觉醒消灭在萌芽状态，阻止中国恢复自己独立的经济体系和价值观，并用打劫中国来给自己续命。这个时候，肤浅的和平思维才是最大的陷阱。<br><br>　　美国今天的对华政策已经完全军事机制化，中美之间已经进入了矛盾的发力阶段。历史证明，一旦被美国锁定为主要挑战者和敌人，当他们在经济上不能扼杀你的时候，就一定会通过战争来达到目的。美国最鲜明的特征就是先发制人，只要觉得受到了威胁，他们就会毫不犹豫地选择战争。<br><br>　　去年5月基辛格就指出，当今正处于“经典的一战前格局”，人类命运取决于中美两国能否和平共处。2024年美国升级了对中国的战争威胁，开始了对中国主权领土的直接侵犯，中美之间特别是中国的腾挪空间越来越小，已经走入了摊牌的时刻，基辛格的愿望落空了。<br><br>　　中美摊牌的时候到了，这必将影响世界每一个国家和地区，使整个世界都处于一场文明危机之中。这种危机正在由一个个单独的起爆点，演变成为全局性活跃的局面。当越来越多的国家认为可以通过战争解决问题或者转嫁自身危机，认为下场的时机已经到了，这个世界将再无宁日。<br><br>　　世界上最大的悖论就是人类热切盼望的和平，却一定要通过战争才能实现。所有标志着和平的国际秩序，都是由战争构建的。从来就没有理所当然的和平，当战争成为必然的时候，和平就是最大的谎言。战争就是为了和平所付出的代价，这就是周期律，也是文明的魔咒。<br><br>　　和平是多数人的期盼，但是这个世界不是由多数人决定的。寡头垄断资本仍然是这个世界的决定性力量，在当今经济周期到底，科技红利触顶的现实面前，争夺有限的生存资源是资本工商文明的必然逻辑。这就使所有的和平必须要由战争能力来守护，所有的和平最终必然由战争这个斗争的最高形式来实现。<br><br>　　美国政客在内政绝境面前已经完全丧失了长期战略思维，美国的国债已经到了崩溃的边缘，美国的坍塌也许只差一场股市的崩盘。这是美国最危险的日子，也是世界最危险的日子。美国这个巨无霸最后时刻的惊天一击无论掀起什么样的惊涛骇浪，都不值得大惊小怪。<br><br>　　敌人已经堵到了家门口了，他们的扳机已经扣紧，躲是躲不过去的，摊牌已经不可避免。到了再次告别司徒雷登的时候了，今天只有用战争逻辑才能读懂美国，只有敢于斗争，敢于打狗给主人看的同时打主人给狗看，为最极端的情况做好准备，才能争取到最好的结果。<br><br>　　战争会以我们想象不到的残酷和野蛮进行，不会有所谓的道德理性和道义规则。有人天真地以为未来会是一场短暂而成功的战争，这种想法是非常有害的。我们遭遇的可能是一场严重的，旷日持久的，残酷程度远超俄乌的战争。我们非常可能面临的不是一场战争，而是几场同时爆发的战争。<br><br>　　美国彭博社“无论2024年谁能赢得美国大选，中国都是铁定的输家”。无论谁来当这个总统，他们的主要工作都是“排除遏制中国发展”，这是美国的最高战略。通过美国大选缓解中美矛盾是天真的一厢情愿，心存幻想就免不了被骗上当，一切战略误判都来自不切实际的幻想。<br><br>　　今天的中美关系是世界上最危险的关系，中国的美债和在美资产，包括在整个西方的资产都是最危险的资产，这些资产现在已经不再安全了。“润人”很快将会成为世界上最危险的华人，他们的状况会更加举步维艰，他们的回流将会成为一股新的潮流。<br><br>　　今天的中国已经放弃了对美国的幻想，不再做帝国主义的经济奴隶，准备以斗争获得中国应有的尊重。新中国是迄今为止同美国霸权斗争中唯一没有失败，而且唯一赢得美国敬畏和尊重的国家。当中国复活了抗美援朝精神，我们就一定会再一次打败这个老对手。<br><br>　　中国最大的问题在于有一个庞大的亲美势力，他们在精神和利益上都坚决站在美国一边。这些人在中国社会中占据着有利的位置，他们才是真正的“战忽局”，不过是美国用来忽悠中国的。中国对此要有足够的警惕，提防他们在关键时刻打开城门。<br><br>　　现在的世界就是典型的乱世。这个时候和平的口号叫得越响，就越危险，离战争就越近。面对霸权挑衅无动于衷并不等于爱好和平，战略定力就是该出手时就出手，敢于亮剑就是最大的定力。牢牢掌握战争的主动权，打乱对手的节奏就是胜利的开始。<br><br>　　人类历史已经证明，中华民族是永远无法消灭的民族。中国自古以来就是爱好和平的国家，但是也从来都不惧怕战争。美国发起的侵朝侵越两次最大的战争都是针对中国的，都以美国的失败告终。我们不会丢掉这一历史荣誉，美国的失败这次也不会例外。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 13:57:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：给埃及支个招——将计就计，从“菜单”走向“...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284663-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401107">　　布林肯要名垂青史了。<br><br>　　“如果你不在国际体系的餐桌上，你就会在菜单上”，几百年后的世人，会因这句话而知道，曾经，美国历史上有个国务卿叫布林肯。<br><br>　　事实上，这句话几千年前我老祖宗就说过了，而且，更为凝炼——“人为刀俎，我为鱼肉”。<br><br>　　残酷却真实。<br><br>　　这世界，只要还在遵循盎撒人的三观，便会永远处在“丛林法则”之下，所有国家都不得不在西方赤裸裸的霸权主义下苟活，有且只有倡导“人类命运共同体”的中国思维，才能让世界和平共处。<br><br>　　眼下的埃及，在“菜单”与“餐桌”之间，犹豫不决。<br><br>　　老朱给埃及支个招儿，与其把脑袋埋进沙子里，任由以色列未来继续觊觎自己的西奈半岛与苏伊士运河，不如将计就计，从“菜单”走向“餐桌”。<br><br>　　老朱请大家再仔细看看这张图：<br><br>　　想过一个问题么？埃及与以色列之间的漫长边境线，一旦这上面出现太多的抵抗力量，将会怎样？<br><br>　　抵抗力量从何处来？<br><br>　　近处的加沙，以及，远处的也门胡塞。<br><br>　　不用远的，只是近处的加沙人，以色列也防不过来。<br><br>　　眼下的以色列政府，想一劳永逸的解决加沙问题，不惜一切代价将加沙人赶出加沙的战略意图已昭然若揭，为此埃及人不得不在与自己交界的地方开辟出一片8平方英里的土地，以接纳“以军对拉法出动地面部队”引发的难民潮。<br><br>　　目前，在拉法聚集了150万的加沙难民，一旦拉法成为接下来的主战区，加沙人必会南逃，逃到埃及为他们造的、有7米高墙的难民区。<br><br>　　150万难民，里面18到60周岁的人至少也得有三四十万吧，至此，问题来了，若这些人手中有了枪……<br><br>　　老朱请大家再瞅瞅这张图：<br><br>　　以色列与埃及的边境线长达220公里，若几十万加沙人抄起枪，冲进以色列境内，以色列拿啥应对？<br><br>　　要知道，以色列用高墙圈起来的，只是加沙的巴勒斯坦人，以色列与埃及之间的边境，是没有高墙的，２２０公里的边境线，就算有其它防御设施，也架不住爆破啊！<br><br>　　以色列的强项是飞机大炮，若几十万人进入的是以色列境内，和以色列人混到了一起，飞机大炮就失去作用了。<br><br>　　老朱帮埃及分析一下，以色列目前国内国际的处境：<br><br>　　先说以色列北面：<br><br>　　昨天，以色列公共广播公司在时隔四个月后首次承认，北方军队每天都有人员因真主党导弹造成伤亡。<br><br>　　黎以边境以色列军人常有伤亡，这点老朱并不意外，以色列国防部不报，吃瓜群众也能想到，战斗力爆棚的黎巴嫩真主党天天发讣告，菜的一批的以军不可能不死人的。<br><br>　　有一点老朱没想到的是，昨天，驻扎在黎巴嫩边境的以色列士兵拍小视频，呼吁领导层为他们提供伙食，因为他们一直在吃当地老乡的饭，快把老乡吃穷了：<br><br>　　这一细节，表面看似军民鱼水情，却从另一个侧面反映出，以色列后方补给根本没有跟上。<br><br>　　想来也能理解，突然爆发的阿克萨洪水打了以色列政府一个撒手不及，知时间内增加了几十万的预备役，后勤跟不上再正常不过了。<br><br>　　想过么，未来，如果真主党加大空中火力，打击以色列的北方定居点，一旦当地的老百姓为躲避战火都撤向内地，北方的军人吃啥？<br><br>　　没有饭吃，哪来的战斗力？！<br><br>　　再说约旦河西岸：<br><br>　　约旦河西岸住着近２９４万巴勒斯坦人，加沙的哈马斯被高墙围了几十年，仍然打了4个月还不时有火箭弹射向以色列，约旦河西岸也有哈马斯，也有杰哈德，且老乌龟阿巴斯的军队本身手里就有枪。<br><br>　　加沙人能从南部冲进以色列，黎巴嫩真主党能从北部冲进以色列，约旦河西岸的那些武装势力当然也能从东部冲进以色列。<br><br>　　还有更重要的一点，那便是，以色列境内的200万巴勒斯坦人。他们是以色列公民，还不要说其它的，就是这被欺负了几十年的巴勒斯坦裔，过去的几十年，谁家没有几个亲戚惨死以色列之手？这些人就算手里没枪，棍棒菜刀的总有吧？<br><br>　　以色列所处的内外部压力：<br><br>　　以色列财政部上周公布的数据显示， 2023 年第四季度GDP同比下降了 19.4%，老朱估计，就是这个已经惨不忍睹的数据，以色列政府也一定造假了，真实的经济下降程度极有可能超过了50%。<br><br>　　阿克萨洪水之后，一部分有钱人跑了，大部分精壮劳动力征召成了预备役，不敢再用约旦河西岸的劳工，想从印度引进劳工又顾虑重重，人质的家属天天闹事，部分反对内塔尼亚胡的人隔三岔五上街，内阁成员不断的吵最吵，整个国家各种乱套，哪来的精力发展生产？！<br><br>　　与此同时，以色列在国际上的名声越来越臭，南非起诉以色列种族屠杀，巴西认定以色列种族灭绝，昨天中国代表在国际法院公开听证会上指出：“巴勒斯坦人民为追求自决权，使用武力反抗外来压迫，完成独立国家的建立，是国际法上有充分依据的不可剥夺的权利。”<br><br>　　大国给以色列以舆论的痛击，民间组织也没闲着。记得4个月前巴勒斯坦阿赫利浸信会医院的大屠杀事件吧，彼时的以色列一口咬定是哈马斯的火箭弹发射失误造成的，可是，这世界从来不缺较真的人。<br><br>　　2月17日，伦敦大学金史密斯学院 Forensic Architecture 法证研究组织用模型重构了阿赫利浸信会医院爆 炸 事 件，证明以色列国防军“阿赫利浸信会医院爆炸事件是哈马斯火箭发射失败造成的”说法是故意造假。<br><br>　　眼下的以色列在国际社会上已经成了人人喊打的过街老鼠，在这种情况下，埃及只有选择站队“全球反霸权”阵营，才有机会坐到“餐桌旁”。<br><br>　　以色列北部的黎巴嫩真主党，以色列东北部戈兰高地上的叙利亚政府军、约旦河西岸的真主旅，以色列境内的巴勒斯坦人，扼守波斯湾的伊朗，大家都在一边消耗着美以一边等。<br><br>　　等啥？<br><br>　　等美以的常规武器耗尽，等中俄的军舰聚集到中东，等中俄近距离监督美以不得使用联合国禁止的战略性武器。<br><br>　　对付美国有中俄，对付以色列有伊朗及其领导下的抵抗力量，根本用不着埃及正面杠美以，暗中使个坏，放加沙人以难民的身份从拉法口岸进入埃及，然后，睁一只眼闭一只眼，任由哈马斯武装１５０万加沙人。<br><br>　　蓄势已久，其发必速。<br><br>　　眼下的埃及，必须做些什么，为后美国时代，争取自己的一份中东的话语权……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 13:51:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：世界最高级别的斗嘴，这两人又骂上了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284659-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401103">　　这是世界最高级别的斗嘴，这两人最近又骂上了。<br><br>　　谁啊？<br><br>　　一个，是世界唯一超级大国美国的总统拜登；另一个，是执掌俄罗斯已20多年的老政治家普京。<br><br>　　坦率地说，这样的斗嘴，还是有点出乎我意料的，毕竟都是一国总统，而且是大国总统，多少是要注意自己身份和格局的。<br><br>　　但81岁的拜登，似乎又豁出去了。<br><br>　　在最近一次公开演讲中，拜登火力全开，痛骂：“我们有像普京那些家伙的疯狂王八蛋（crazy SOB），我们总是得担心核冲突，但对人类构成的生存威胁是气候。”<br><br>　　什么意思？<br><br>　　1，普京啊普京，你就是一个疯狂王八蛋。<br><br>　　2，你让我们现在担心核战争。<br><br>　　3，但我们人类面临的最大威胁，还是气候危机。<br><br>　　怎么样？<br><br>　　既畅快淋漓骂了普京，又峰回路转谈了气候，姜还是老的辣，拜登果然有一套。<br><br>　　但作为美国总统的拜登，这样骂俄罗斯总统普京，普京怎么看？<br><br>　　俄罗斯反应，很强烈。<br><br>　　普京还没发话，普京的发言人佩斯科夫，第一时间表达了强烈愤慨。他说：“美国总统对另一个国家元首使用这种语言，不太可能损毁我们的总统普京一个毫毛。但这贬低了使用此类词汇的人。”<br><br>　　顿了一顿，他又说，这句话“可能是为了让他自己看起来像好莱坞牛仔。但老实说，我认为这不能得逞。”<br><br>　　他接着反问：“普京曾经用过粗俗的词来称呼过你拜登吗？这种事从来没有发生过。因此，我认为这种词汇贬低了美国本身。这是美国的耻辱。”<br><br>　　什么意思？<br><br>　　意思也是很明确的。<br><br>　　1，拜登啊拜登，你不过是逞英雄，搞得自己好像是一个好莱坞牛仔。<br><br>　　2，但你这样粗俗谩骂，根本没有用，不会伤普京一根毫毛。<br><br>　　3，普京从没这样说过拜登，拜登你贬低的是你自己，你是美国的耻辱。<br><br>　　怎么样？<br><br>　　谁骂得更高级？<br><br>　　这其实也不是普京和拜登的第一次嘴上交锋。<br><br>　　记得3年前，拜登一次公开讲话，突然痛批普京，你就是一个“杀手”（killer）；而在大选的时候，他还痛骂普京，你是一个“克格勃暴徒”。<br><br>　　这都引起了轩然大波。<br><br>　　我记得在当时的一篇文章中就说，外交可以激烈斗争，但一国总统公开骂另一国总统是“杀手”，这就打破外交规矩了，更何况，竞选时拜登没有公职，可以推卸为竞选语言，但他已经是美国总统，代表美国的立场。<br><br>　　从俄罗斯角度看，普京被美国总统这样指责鼻子骂“杀手”，应该也是普京最近几十年面对的最大侮辱。<br><br>　　俄罗斯的反应有点大。<br><br>　　俄罗斯第一时间召回了驻美国大使。要知道，过去几十年，俄罗斯很少召回大使。上一次召回驻美大使，还是在1998年，当时西方对伊拉克发动了空袭。<br><br>　　俄罗斯国家杜马（议会下院）主席立刻发表声明，抨击拜登：“普京是我们的总统，攻击他就是对我们国家的攻击。”<br><br>　　最关键的，“杀手”普京会怎么反应？<br><br>　　要知道，如果放在20多年前，普京的回答，肯定是很火辣的。<br><br>　　很多人应该都记得1999年普京的那段话：“原谅他们（恐怖分子）是上帝的事，我们的任务就是送他们去见上帝，在机场抓住就在机场击毙，在厕所抓住就把他淹死在马桶里！”<br><br>　　普京也在成长，20多年过去了，普京柔和了许多。<br><br>　　针对拜登的“杀手”评价，他淡淡地说：“我该怎么回答他？我会告诉他：祝好！我祝愿他身体健康。”<br><br>　　顿了一顿，普京又笑着说：我不是在讽刺，也不是在开玩笑。<br><br>　　他还话里有话说：“我记得我们小时候，当我们在操场吵架的时候，我们常常会说，你说的别人其实就是你自己。这不是巧合，或者孩子话、笑话，这有很深的心理学寓意。”<br><br>　　嗯，果然是普京。<br><br>　　1，拜登破口大骂，普京微微一笑：我祝你身体健康。<br><br>　　2，对了，我不是在讽刺和开玩笑，你们大家可千万别想歪。<br><br>　　3，更有意思的是，普京“祝福”后不久，拜登上飞机，突然连摔了几个跟头……<br><br>　　以至于很多美国漫画师，都把拜登摔倒，归咎于普京搞的鬼……<br><br>　　图片<br><br>　　三年过去了，美俄关系更加糟糕，拜登又开始破口大骂，而且，普京你不再只是“杀手”，而是更难听的“疯狂王八蛋（crazy SOB）”。<br><br>　　感觉拜登年纪越来越大，也越来越从心所欲，什么总统身份、格局、教养，等等，全都抛一边去，越骂越顺口，越骂越畅快。<br><br>　　俄罗斯也似乎习惯了拜登，你这样谩骂，伤不了我一根毫毛，你只是暴露了美国的无耻。<br><br>　　其实，普京有时也会说脏话，但对拜登，他似乎更喜欢一种冷幽默，总是四两拨千斤，对拜登表达“祝福”。<br><br>　　不信大家看吧，“疯狂王八蛋（crazy SOB）”普京，肯定又会有新的“祝福”送给拜登！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 13:45:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：拜登急了，中国起重机威胁美国国家安全]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284656-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401100">　　有时候看到这些新闻，我是一边笑，一边在摇头哀叹。<br><br>　　我笑的是咱们中国真的是强大了，任何一个看似不起眼，毫不相关的东西，在美国人看来都可以造成重大的国家安全威胁。<br><br>　　比如之前的前段时间的大蒜，美国参议员就说了中国的大蒜都是用粪便浇灌的，太脏了，这会严重伤害我们美国士兵的身体，进而影响国家安全。<br><br>　　这么离谱的话也能说出来，还真是令人大开眼界。<br><br>　　而我摇头感叹是因为：帝国的衰落，原以为是在悄无声息中慢慢进行的，可没想到，下坠的速度竟如此之快，令人咋舌。<br><br>　　就在华盛顿时间2月21日，美国总统拜登签署了一项行政命令。<br><br>　　授权国土安全部以及海岸警卫队解决散布美国港口逾200台中国起重机的网络安全威胁，并将引进可信赖的日本起重机制造商，保障美方船只与设施安全。<br><br>　　这两年，美国国内一直都在炒作一件事情，他们说中国一直在针对美国的基础设施，打算在某个特定的时间节点，发动一次对美国毁灭性的打击。<br><br>　　你要说高铁，地铁，民航客机，这你不让中国人来造，那我还可以理解。<br><br>　　可离谱的是，美国人居然把目光给放在了起重机上面。<br><br>　　就在去年，美国众议院提出了一项新法案，试图禁止在美国港口使用中国制造的起重机，同时要求对所有现有起重机进行安全审查。<br><br>　　为什么起重机会有安全风险呢？<br><br>　　那是因为美国政客们觉得，这些起重机的后台肯定都被植入了木马病毒，肯定都被解放军给入侵了，它们很可能就是中国军队的瞭望台、侦察兵。<br><br>　　别看他们平时兢兢业业的在港口工作，可它们正在执行秘密任务呢，将会随时对美国的基础设施造成毁灭性的打击！<br><br>　　这里面的脑洞和逻辑，咱们就不去深究了。<br><br>　　反正美国政客说你有问题，那你就一定有问题。<br><br>　　就算没有也得有。<br><br>　　所以啊，就在今天，拜登签署了这项行政命令，解决掉美国港口的200台中国起重机。<br><br>　　理由嘛，当然是为了全面加强海事网络安全。<br><br>　　可实际上，美国人也不是傻子。<br><br>　　我之前在美国参议员声称大蒜威胁国家安全的时候就已经说过了。<br><br>　　他们难道不懂吗？<br><br>　　别把那帮名校毕业的政治精英们当成傻子。<br><br>　　他们要是连这都不懂，是根本不可能在尔虞我诈的政治圈里生存下来的。<br><br>　　人家故意鼓吹中国威胁论，一方面是为了获得狂热选民们的支持，而另一方面，自然是为了生意啊。<br><br>　　拜登针对中国起重机的目的其实很简单。<br><br>　　他自己都已经在后半段明确说了：“并将引进可信赖的日本起重机制造商，保障美方船只与设施安全。”<br><br>　　这都已经摆在明面上好不好，就差在脑门上贴一行字：我被日本人给收买了。<br><br>　　拜登借着国家安全为理由，想要换掉这些中国的起重机，然后他们打算日本三井集团在美国本土生产起重机。<br><br>　　这一招，实在是高明啊。<br><br>　　一方面，上百亿美元的订单给了日本人，这里面的回扣那自然是赚到飞起啊。<br><br>　　都不用直接把钱给拜登，让他儿子或者他家里哪个亲戚过来当个技术顾问，或者往某个基金会里面打钱就行。<br><br>　　大家可别小看这些起重机啊，因为这可不是我们现实中所看到的那些。<br><br>　　举个例子吧，2021年9月9号，经过2个多月的长途跋涉，4台“新巴拿马式”起重机到达了美国马里兰州的巴尔的摩港的西格特海运码头。<br><br>　　“新巴拿马式”起重机，每台高约为 137 米，重约 1740 吨，采用全电动设计，能吊起约 85 吨的集装箱。<br><br>　　它的到来，可以让巴尔的摩港每年的吞吐量翻倍。<br><br>　　真正意义上的国之重器啊。<br><br>　　大家看图片就知道，这玩意有多重了。<br><br>　　4台起重机的售价，是2.3亿美元。<br><br>　　平均一台就要五千多万美元，那么，200台是多少钱呢？<br><br>　　100个亿啊！<br><br>　　拜登一口气就要将这200台起重机全都更换掉，然后订单全都砸给日本三井集团，可不是让人家赚到飞起吗？<br><br>　　不过，拜登这老头还藏着坏呢。<br><br>　　他邀请人家日本三井集团在美国本土建厂生产，给各种优惠和扶持政策。<br><br>　　说的好听，这是免得你们在日本生产之后，在远渡重洋运送过来，给你们节省大量的运费呢。<br><br>　　可实际上，这是想把产能牢牢的控制在自己手中。<br><br>　　毕竟，这可是30年来，美国首次在国内生产起重机啊。<br><br>　　拜登这么做，不光可以让自己个人及其家族捞足好处，还能将起重机这门产业重新布局，拉回到美国本土。<br><br>　　虽然钱给你小日子赚走了，可你厂子在我美国人手中，无论怎样，你也逃不出我的手掌心。<br><br>　　当然，这也为了以后更好的和中国脱钩，做好了准备。<br><br>　　可问题是，美国这么瞎折腾下去，除了劳民伤财，饱了拜登家族和三井集团之外，对于整个国家来说，我看不出任何好处来。<br><br>　　为什么这样说呢？<br><br>　　因为200台起重机如果向中国购买，咱们再用巨型货轮花2个月的时间给你拉到美国去，算上邮费，包邮是100亿美元左右。<br><br>　　按理说，你在美国本土生产，价格应该更便宜，应该低于100亿美元才是啊。<br><br>　　要不然你这产业链转移的就完全没有意义啊。<br><br>　　可实际上，拜登已经宣布了，未来5年将拨款200亿美元，使用日本三井物产美国子公司制造的起重机，代替中国产品……<br><br>　　注意了，拜登宣布的金额是200亿美元。<br><br>　　也就是说，在美国生产的起重机，运费基本上可以忽略不计的情况，居然还要比我们中国货贵上一倍的价格？？？<br><br>　　这也是必然会发生的事情。<br><br>　　因为中国是世界上唯一一个拥有完整工业体系的国家。<br><br>　　现代工业体系中的所有工业都可以分为39个工业类别，191个类别，525个小类别。<br><br>　　而中国是唯一拥有所有这些工业部门的国家，连美国都做不到这一点。<br><br>　　为什么中国能拥有完整的工业体系？<br><br>　　因为一个字，人。<br><br>　　完整的工业体系当然需要庞大的人口作为支撑，西欧人口5.6亿，日本人口1.3亿，美国人口3.2亿，总和才10.1亿，不如咱们中国一个国家人口多。<br><br>　　有人看到这要说印度了，印度现在已经超过中国成为世界第一人口大国了。<br><br>　　的确，印度人是多，也很有希望培养出数量庞大的工业人口，但是需要时间，这个时间可能是30年，也可能是50年，也可能永远都培养不出来。<br><br>　　光人多是没用的，工业体系还需要大量的硬件和软件，如基础设施、人才、技术沉淀等，这也是印度无法比拟的原因。<br><br>　　所以，中国才会成为世界上唯一一个拥有完整工业体系的国家。<br><br>　　也正因为如此，我们的起重机价格才可以压缩的如此之低，甚至包邮算上远洋运费，居然还能比美国本土生产的便宜一半以上。<br><br>　　如此悬殊的价格差摆在这，就算是个傻子，也知道应该怎么选吧？<br><br>　　所以啊，在市场经济的美国，全美所有港口使用的起重机中，约80%由中国制造。<br><br>　　这就是市场经济，自由竞争所主导的结果啊。<br><br>　　要不然也不可能30年来，都没有一家美国企业愿意在本土生产起重机啊。<br><br>　　因为价格实在打不下来，竞争不过我们啊。<br><br>　　可是现在呢？<br><br>　　崇尚市场经济，自由主义的美国人，居然也开始用行政手段去干预市场了，政府先是用行政命令干掉中国的起重机。<br><br>　　然后再花重金补贴，换成本土化生产的起重机。<br><br>　　这么一番折腾下来，花钱不少不说，质量方面还不知道能不能过关呢。<br><br>　　别到时候钱花了很多，精力浪费了不少，国安局的工作人员被调动来调动去的，最后发现美国本土造的起重机还是不行，使用和维护起来成本太高，最后还得继续换回中国的起重机。<br><br>　　你说这又何必呢？<br><br>　　有意思的是啊：咱们中国的起重机，这名字其实还和拜登挺有缘分的。<br><br>　　因为美国港口的起重机大部分都来自于一家位于上海的，名叫振华重工的企业，它不光是中国，更是全球最大的重型装备制造商之一，拥有20多项全球领先的重大核心技术，产品已进入全球107个国家和地区。<br><br>　　拜登那帮人总是善于胸有成竹、有条不紊地把美国的所有事情都搞砸，然后振兴中华。<br><br>　　拜振华，振兴中华。<br><br>　　嗯，还挺押韵的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 13:40:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[一棵青木：看了一眼立体地形图，我就知道印度不配成为...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284655-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401099">　　打仗的时候，我们要第一时间抢占高地。<br><br>　　谁拿下了高地，谁就占据极大的军事优势，可以在高地上建立阵地以逸待劳，等对手自己过来送死。<br><br>　　而另外一方必须要拼命攻击高地，付出血的代价去占领，否则只能被动挨打。<br><br>　　你平时看的中国地图都是平面的，但军事家看的地形图和你看的那张可不一样，他们看的都是立体图，近似于军事沙盘。<br><br>　　这个图有点模糊，给你们换个世界立体地图吧，鸟瞰整个亚洲。<br><br>　　在整个亚洲有一处绝对的战略高地，那就是青藏高原，海拔明显高于其他地方。<br><br>　　而这块高原，属于中国领土。<br><br>　　西藏，世界海拔最高的高原，平均海拔4000-5000米，被称为世界屋脊，地球第三极，和南北极并列。<br><br>　　而位于西藏边境的喜马拉雅山脉，平均海拔6000~7000米，其中最高峰珠穆朗玛峰海拔为8844米。<br><br>　　翻过喜马拉雅山脉，就是印度的恒河大平原，这里的海拔，仅200多米。<br><br>　　什么意思呢？<br><br>　　意思就是在中印边境我们有一条数千公里长的无敌城墙，城墙的高度为4000~5000米，墙垛的高度为7000~8000米。<br><br>　　印度想进攻中国，就必须从平原地区向上攻击这数千米高的城墙，这是根本不可能完成的任务。<br><br>　　中国打印度，越打海拔越低，越打氧气越多，越打气温越高。<br><br>　　而印度打中国，越打海拔越高，越打氧气越少，越打气温越低。<br><br>　　打到一定海拔，印度全军高原反应。<br><br>　　而天天在高原训练的中国军队，打到低海拔的印度平原，绝对不会出现任何高原反应。<br><br>　　印度洋的暖湿气流，受阻于喜马拉雅山脉后形成暴雨降落，让印度恒河平原成为了极其肥沃的土地，这里聚集了印度大量的人口和经济精华。<br><br>　　解放军每前进一步，印度经济都会损失惨重。<br><br>　　但西藏就不一样了，青藏高原是公认的生命禁区，氧含量只有内地的一半，非常不适合人类生活。<br><br>　　西藏面积120万平方公里，约占中国总面积的1/8，但刚解放时，全西藏人口仅127万。<br><br>　　哪怕到了2018年，整个西藏的人口也仅仅只有300多万，且大部分集中于城市。<br><br>　　印度军队哪怕侥幸突破了无敌城墙，面临的也是大片无人区。<br><br>　　中国经济基本没有损失，反而是印度的后勤运输会承受极大的压力，整支大军动辄有覆灭之危。<br><br>　　西藏的存在，对印度的战略威慑力太大了。<br><br>　　但如果西藏在外国手中，那中国就对印度失去了战略威慑力，且中国的新疆、云南、成都平原等地，会反过来受到青藏高原那居高临下的军事威胁。<br><br>　　所以外国势力才会千方百计的要肢解中国的西藏。<br><br>　　肢解了西藏，就等于凭空破碎了中国西部的无敌城墙，战略利益非常之大。<br><br>　　如果西藏在中国手中，那印度人要一直打到四川成都，才能开始真正威胁中国经济的根基。<br><br>　　这个距离，那不是一般的远。<br><br>　　解放前，要从成都去拉萨，需耗时半年以上。<br><br>　　没有路，汽车上不去，交通靠骑马，运输靠骆驼。<br><br>　　1953年春，西藏遇到了空前的粮食危机，几万进藏解放军面临断粮的风险。<br><br>　　西北军区立即组织运输队，由慕生忠将军带队，率2500人和1.7万峰骆驼，从青海格尔木出发，千辛万苦的运了200万斤粮食到西藏。<br><br>　　这么点粮食16个火车皮就拉完了，大概1/4列铁路货车，今天我们轻轻松松的就可以在几天内运到西藏。<br><br>　　但当年慕生忠将军来回花了7个月的时间才完成任务，牺牲30多人，死亡4000多峰骆驼。<br><br>　　哪怕西北军区动用全力，都无法维持驻藏部队的正常物资补给，更别提高强度战斗了。<br><br>　　1954年，中央下令修建青藏公路，由慕生忠将军带队指挥。<br><br>　　为开辟这条公路，我军一共动用100多万头牦牛和10万军民。<br><br>　　修筑青藏公路时部队发的袋子<br><br>　　解放军官兵部队，靠铁锹、钢钎等极为简陋的工具，开凿公路。<br><br>　　还有很多路，需要在悬崖峭壁上修建。<br><br>　　高原反应、自然灾害、施工意外，时时刻刻的威胁着筑路大军，共有3000多名战士和工人献出了生命。<br><br>　　在如此恶劣的条件下，慕生忠将军仅用了7个月零4天的时间，就打通了青海格尔木到拉萨的公路运输线，结束了西藏没有公路的历史。<br><br>　　从青海格尔木到拉萨，靠双脚走一遍花的时间差不多要7个月了，在如此之短的时间内修筑的公路，只是为了解决西藏交通从无到有的问题。<br><br>　　至于质量，可想而知。<br><br>　　说是公路，其实就是一条农村级土路。<br><br>　　青藏线的平均时速仅20公里每小时，路面坑坑洼洼。<br><br>　　而且频发的自然灾害，导致交通频频中断。<br><br>　　数十年来，这条公路都是断了修，修了断的状态，改革开放前，一年能断通150多天。<br><br>　　虽然慕生忠将军用了7个月就修筑好了青藏公路，但中国足足用了50年的时间，才终于完成了对青藏公路的改造和升级，令其达到全程二级公路的标准，大大提升其运输能力。<br><br>　　1954年通车的青藏公路，虽然初始运输能力极弱，但比起骆驼要强的太多了，这条公路让我军终于有能力为驻藏部队提供足够的补给，并慢慢积累了足够的物资，于1962年发动了对印度的自卫反击战。<br><br>　　大胜后，我们放弃了藏南<br><br>　　中国和印度的领土纠纷主要由两大块组成，藏南和阿克赛钦。<br><br>　　面对印度方面的屡屡挑衅，1962年我军发动了对印自卫反击战，大败印度军队，不仅一举收复所有领土，甚至兵临印度首都新德里。<br><br>　　但大胜后，我军却主动退兵20里，把藏南让给了印度，只保留了阿克赛钦地区。<br><br>　　藏南面积约9万平方公里，是一片极其肥沃的土地，有西藏小江南之称。<br><br>　　因为印度洋暖湿气流，藏南的年降雨量高达9000毫米，极其适合农作物生长。<br><br>　　什么叫年降雨量9000毫米？<br><br>　　长江经常发大洪水，但实际上长江流域地区的年降雨量才400~1600毫米。<br><br>　　长江最湿润的地带也就1600毫米年降雨量，哪怕到了海南岛，年均降雨量也才1639毫米。<br><br>　　而西藏隔壁的新疆，地形高差和藏南差不多，年降雨量才150毫米。<br><br>　　藏南位于喜马拉雅山之南，海拔从6000多米徒降至500米。<br><br>　　喜马拉雅山南坡的坡度，远远比北坡要陡峭。<br><br>　　我军向藏南运输物资，需要先把物资从内地运输到西藏，再翻越喜马拉雅山脉运送到藏南。<br><br>　　通向藏南的运输道路，夏季会被暴雨阻断，冬季会被大雪封山，每年只有10月和11月这两个月能通行。<br><br>　　而印度方面，则背靠大平原，可以依托10亿人的力量源源不断的提供兵员和物资。<br><br>　　从军事上，藏南是根本守不住的，解放军再能打都不行。<br><br>　　而阿克赛钦就不一样，海拔4000米，虽然是一片荒地，但易守难攻，被我军牢牢占据。<br><br>　　藏南虽然肥沃，但战略意义很小。阿克赛钦虽荒凉，但战略意义极大，这块地可以同时链接新疆、西藏和克什米尔。<br><br>　　从阿克赛钦出兵，距首都新德里仅400公里，是悬在印度头上的一把利剑，一块绝对的战略要地。<br><br>　　上次和印度发生冲突的加勒万河谷，也位于阿克赛钦。<br><br>　　而在藏南方面，由于麦克马洪当年不是很熟悉西藏地理，在地图上划线的时候，有一处未按照喜马拉雅山的山脊线划线，这个地方名为墨脱。<br><br>　　墨脱县位于喜马拉雅山脉以南，是我国扎在在印度大平原身上的钉子，当年收复藏南的部队就是从墨脱县出兵的。<br><br>　　哪怕按麦克马洪线，墨脱都是中国的，所以印度只能容忍这块钉子的存在。<br><br>　　因为墨脱的存在，中国对藏南地区保持绝对的军事优势，居高临下。<br><br>　　只要物资充沛，藏南随时可以收复。<br><br>　　平面图大家看的可能没啥感觉，看看立面示意图吧，你就知道墨脱的军事意义有多重要了。<br><br>　　很多人对藏南物资运输之艰难没太大概念，甚至认为藏南是西藏之南，两者之间是一片平地，大军分分钟可以抵达。<br><br>　　我今天先告诉你们，对墨脱的物资运输有多难。<br><br>　　物资想到藏南，必须先到墨脱。<br><br>　　墨脱县北边是南迦巴瓦峰，海拔7782米，南边的最低海拔仅数百米，平均海拔1200米，年降雨量高达4000毫米。<br><br>　　夏季暴雨断路，冬季大雪封山。<br><br>　　1961年10月，中国就开始了墨脱公路的勘测，但哪怕对印自卫反击战都已经结束了，这条路都没有动工，所有的物资都是用人背马驮的方式硬生生运进去的。<br><br>　　1975年7月，经过长达14年的勘测，墨脱公路终于开工了。<br><br>　　边修边毁，再修再毁。<br><br>　　施工6年，牺牲34人，重伤近百人，几无存进。<br><br>　　1981年，西藏交通厅从实际出发，停建了墨脱公路。<br><br>　　筑路军人们辛辛苦苦修的路，除扎木大桥和扎木往前24公里可以使用外，其余全部被自然灾害摧毁。<br><br>　　90年代，在改良了施工方式后，墨脱公路项目重启。<br><br>　　1993年9月，墨脱县城终于第一次通车，几辆汽车披红挂彩的开了进去。<br><br>　　常年与世隔绝的墨脱人第一次看到了这种“会跑的怪物”。<br><br>　　但第二天，墨脱公路就被泥石流摧毁，开进去的报喜车，再也没有开出来。<br><br>　　1995年后，墨脱勉强能做到分季分段通车，但全年最多只能保证2~3个月的通车时间。<br><br>　　其他时间，都在断路和抢修中度过。<br><br>　　21世纪后，中国的工程技术再度得到了飞跃式的提升，工程师们提出用隧道的方式强行穿越嘎隆拉雪山，避开大雪封山的影响。<br><br>　　2013年10月，扎墨公路建成通车，一举将墨脱县的通车时间提升到了8个月，极大的增强了墨脱县的物资运输能力，解决了西藏军区的老大难问题。<br><br>　　但区区一条公路的物资运输能力，打一场小规模战斗是可以的，用于大国之间的比拼，是远远不足的。<br><br>　　而把物资运进藏南，更难。<br><br>　　更别提，我们直到2013年才拥有了这条公路。<br><br>　　1962年的中国，如果选择在藏南和印度对耗。<br><br>　　打输了，会输；打赢了，也会输。<br><br>　　这一切都是因为物资根本运不进去。<br><br>　　藏南的达旺地区，甚至是西藏六代达赖仓央嘉措的出生地，但我们不得不撤。<br><br>　　因为一过11月，铺天盖地的大雪就会切断我军后路，印度方面则可以肆无忌惮的以多打少。<br><br>　　再不走，就来不及了。<br><br>　　1962年自卫反击战的目的，毛主席在香山会议上说的很清楚：“起码要保证三十年的和平”。<br><br>　　这个目的，完美的完成了。<br><br>　　但如果物资能无所顾忌的运入藏南，我们根本就不会撤。<br><br>　　1962年的中国，维持几万驻藏部队的正常补给已经非常困难，更别提在藏南开战的消耗了。<br><br>　　物资投放能力的强弱，直接决定了中印边界解放军的战斗力强弱。<br><br>　　青藏铁路<br><br>　　要想增强对藏南的物资投放能力，首先要增强对西藏的物资投放能力。<br><br>　　毕竟如果物资连西藏都运不进去，就更不提运到藏南了。<br><br>　　青藏公路的运输能力，极为有限，不仅破旧，而且路途遥远。<br><br>　　从一个山头到另一个山头，得九曲十八弯。<br><br>　　时速慢，运载能力低，还经常被地质灾害给中断。<br><br>　　早在1958年，中央就下令铁道兵部队修建青藏铁路，这条铁路对国家安全的重大意义简直一眼就看得出来。<br><br>　　但是在青藏高原上修铁路，远远比想象的要困难。<br><br>　　铁路的运输能力确实大大高于公路，但对地基稳定性的要求也远大于公路。<br><br>　　公路沉降一点点，破个洞，慢一点还勉强能开。<br><br>　　但整条铁路线，如果有一处出现问题，则全线皆断。<br><br>　　偏偏青藏高原上到处都是冻土层，最厚的地方达500米。<br><br>　　和俄罗斯等永冻区不一样的是，青藏高原的冻土层位于冻融临界点，时冻时融。<br><br>　　冬天的时候硬的像冰块，夏天的时候软的像烂泥，异常棘手。<br><br>　　很多外国专家认为，在青藏高原多年冻土区修建铁路几乎不可能。<br><br>　　全世界就这么一块高原冻土，极为特殊，连个可参考的国家都没有，一切都得自己摸索。<br><br>　　经过半个世纪的科研，中国终于攻破了冻土修建铁路的技术秘密。<br><br>　　2006年7月1日，翘首以待半个世纪的青藏铁路，终于全线建成通车。<br><br>　　而在它身边的，是为西藏运输物资服役了半个多世纪的青藏公路。<br><br>　　青藏铁路被誉为天路，是中国新世纪四大工程之一，世界铁路建设史上的奇迹，于2013年9月入选"全球百年工程"。<br><br>　　今天的中国人，想去一趟拉萨简直太简单了，和以前的艰难险阻一比简直不值一提。<br><br>　　这条铁路让西藏的经济得到了提升，解放军的物资投放能力也得到了飞跃。<br><br>　　被动挨打的印度<br><br>　　因为青藏铁路的存在，西藏再也没有物资运输的压力了。<br><br>　　而2013年，墨脱公路也已经建成，据说还在研究全桥梁+隧道的形式，不惜血本的情况下理论上可以让墨脱实现全年通车。<br><br>　　这些年基建狂魔的技术储备，让西藏军区再也没有物资的压力。<br><br>　　解除掉这个枷锁的限制后，西藏的军事战略意义就太太太太大了。<br><br>　　西藏在中国手里，居高临下，随便找个地方设个阵地就能对印度形成高地优势。<br><br>　　几十重阵地，各个都是高地级威胁。<br><br>　　而印度军队即便伤亡惨重的突破了喜马拉雅山脉的封锁，也会被无人区死死的困住。<br><br>　　桥梁一炸，铁路一断，印度军又麻爪了。<br><br>　　中国打印度，打赢了就是赢，打输了也不会输。<br><br>　　而印度打中国，打输了就国灭，打赢了也没法赢。<br><br>　　这是巨大的战略优势。<br><br>　　兵法中所说的进可攻退可守，立于不败之地，说的就是西藏了。<br><br>　　更别提在国力和军队战斗力相等的情况下，印度军根本攻不破那道无敌城墙。<br><br>　　所以在国家战略上，中国从来没有把印度当成自己的对手，只重视苏联和美国。<br><br>　　在军事上，印度的地形太差了，纯粹是一个被动挨打的局面。<br><br>　　如果在经济和军队战斗力上还不如中国，那印度哪里配成为中国的战略对手。<br><br>　　印度自己也知道这一点，所以在边境搞摩擦纯粹是为了转移疫情责任和国内矛盾而已。<br><br>　　事情真搞大了，印度自己就会第一个怂，主动缩小事态。<br><br>　　曾经制约西藏解放军的后勤运输能力，如今已经出现了数百倍的飞跃。<br><br>　　西藏的绝对地形优势，会被解放军发挥的淋漓尽致。<br><br>　　本来战斗力就比印度人强，如今还占据地利迫使印度人自己冲上来送死。<br><br>　　这简直是单方面吊打啊。<br><br>　　看过立体地形图的人，都不会认为印度有资格当中国的对手。<br><br>　　因为印度真的不是对手。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 13:38:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，又搞砸了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284628-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401072">　　今天还是写条短的。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为近段时间，发现有个人非常怪，只要他出现什么场合，或说什么话，总是会出事！<br><br>　　谁呢？<br><br>　　英国国防大臣沙普斯！<br><br>　　这两天，英国《太阳报》又曝出和他有关的一件事来：前段时间，他耀武扬武，亲自坐阵，上了英国皇家海军“前卫”级核潜艇，然后亲眼见证一枚“三叉戟”-Ⅱ型洲际导弹，从潜艇里射出！<br><br>　　刚开始，一切很正常，58吨的导弹带着巨大的火焰，从潜艇射出！<br><br>　　很快，怪事发生了：它在潜艇上空，开始了“爱的魔力转圈圈”！<br><br>　　沙普斯人，就在潜艇上！<br><br>　　但他运气很好，这枚导弹一圈又一圈地，旋转过之后，突然“biu”的一声，钻入了大海，但没砸中潜艇！<br><br>　　我们都知道：英国现在虽然也号称核大国，其实它靠的，主要就是从潜艇发射出的“三叉戟”-Ⅱ型导弹，它是国之重器啊，如果这玩意儿不可靠，英国还算不算有核国家，只怕都很难说了！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　因为这不是英国核潜艇发射“三叉戟”-Ⅱ型导弹，第一次出事了，它已经出过好几次事了，它在上一次，也就是2016年6月的那次发射，也出事了！<br><br>　　当时出的，还是大事！<br><br>　　当时英国人也把这款导弹，从核潜艇里陈功发射升空了，但那次比这次好，推进器成功点火，然后带着长长的一条白焰，向原来设定在非洲的一处目标射去！<br><br>　　没过多久，他们就发现：这枚导弹飞的方向，不怎么对劲！<br><br>　　很快美国人也打来电话，愤怒地问：你们朝我们西部，射了一枚洲际导弹，是什么意思？<br><br>　　擦！<br><br>　　英国人吓出了一身冷汗，赶紧按下了自毁按钮。<br><br>　　洲际导弹在空中爆炸！<br><br>　　就像一朵绚丽的烟花！<br><br>　　洲际导弹这玩意儿，一是挺贵的，二是数量有限，你也不能天天来射啊！<br><br>　　所以8年才射两次，结果两次都失败，这算怎么一回事？<br><br>　　而且之前别人当国防大臣，导弹至少能起飞，还能飞向远处，只不过方向打偏了，为啥到了沙普斯当了国防大臣，亲自上阵后，它的洲际导弹居然不远飞了，玩起了“爱的魔力转圈圈”来！<br><br>　　大家说这事，是不是一点怪？<br><br>　　所以最近就有人怀疑，然后大家一算沙普斯最近说了些什么，做了些什么，然后……吼吼……很多事情就冒出来了！<br><br>　　有哪些事呢？<br><br>　　在说之前，得介绍一下沙普斯，他进入英国政坛时间比较久，但当大臣还是这两年的事：现在开始干交通大臣，之后干内政大臣，然后又当商务大臣，接着是能源安全与净零排放大臣，去年6月当国防大臣。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　看起来好像英国各部大臣，基本都让他干了一遍，其实每个大臣的职位，他干的时间都不长，基本到了一个大臣位子上，屁股还没把座位焐热，就换下一个职位了！<br><br>　　像内政大臣，他干的时间，还不到一个月，就飞驰疾着去干商务大臣了！<br><br>　　人家当大臣是历练，他当大臣是过水！<br><br>　　表面还没湿透，就又换岗了！<br><br>　　如果从简历上看，他干的职位，简直叫人眼花缭乱，实际上他恐怕啥历练都没得到！<br><br>　　但在去年6月，他当英国国防部长前，至少很多事还很正常，但之后，英国的很多事情就突然一下子，变得不正常起来了！<br><br>　　哪些事呢？<br><br>　　最引人注目的，就是关于航母的事！<br><br>　　这事我提过：去年12月14日，沙普斯正在日本访问，日本是美国的半殖民地啊，英国和美国又同是盎撒家族的，因此日本人挺客气，不但和他搞了会谈，还邀请登上“摩耶”号驱逐舰，上去参观。<br><br>　　这种参观，其实是给人看看风景，因为“摩耶”号停着的那地方，叫神奈川。当地风景挺不错了，背后是富士山，白雪皑皑，海面上也是波澜起伏，还往往有很多候鸟！<br><br>　　网上很多带富士山的照片，就是在那地方拍的！<br><br>　　所以这登舰，就是很含蓄地，请他来场观光。<br><br>　　但这种东方人才懂的事，沙普斯哪懂啊，他上舰后，看到日本人船挺多，可能隐隐觉得：你日本人是不是觉得我英国不行了，来给我搞显摆？<br><br>　　于是他为了面子，赶紧对日本人吹了句大牛：2025年，我们大英帝国会再派航母，到你日本来，共襄抗中大举！<br><br>　　日本人也精的，反正知道你2024年下半年要选举，沙普斯所在的保守党好像不怎样，说不定会沦为在野党，就含含糊糊地，把这事混过去。<br><br>　　在日本吹完牛之后，沙普斯回到英国，面对英国媒体，他又当众吹起牛来：美国航母不够，它要是“艾森豪威尔”号在红海附近部署时间太长，一时又没航母来补的话，我们英国航母上！<br><br>　　够牛气吧？<br><br>　　为啥沙普斯会这么自信呢？<br><br>　　因为他觉得我有这资本啊！<br><br>　　我们就来看看，全世界有哪些国家有航空母舰。<br><br>　　第一当然是美国，它有11艘航母；<br><br>　　然后就是我们，3艘；<br><br>　　之后是英国了，2艘。<br><br>　　这2艘航母的名字，我之前也介绍过了，一艘是妈妈，叫“伊丽莎白女王号”，一艘是儿子，叫“威尔士亲王号”。<br><br>　　再下面，就是印度了，它有两艘航母。<br><br>　　印度是神奇的国家，它这两艘航母，当然也充满了神奇：<br><br>　　一艘是印度人贪便宜，用1美元从俄罗斯买来的，然后俄罗斯人用维修费啊，材料费啦什么的，让印度掏了几十亿美元，比它自己造一艘还贵！<br><br>　　然后印度一怒之下，开始自己造航母，20年磨一舰，终于造出来了，但过程中充满了印度式的神奇：先后下水5次。<br><br>　　等造完后，才发现没合适的舰载机，后来勉强决定先用米格-29，之后再找法国人，把“阵风”改成折叠翼时，却又发现找不到合适的拦阻索！<br><br>　　印度双航母同框，画面挺不错的，只是……没舰载机<br><br>　　意大利也有两艘航母，但它挺奇怪，两艘航母都极其迷你：一艘叫“加里波第号”，排水量1万多吨，和我们的055大驱差不多；一艘叫“加富尔号”，只有2万多吨！<br><br>　　然后就是法国、俄罗斯和泰国各一艘。<br><br>　　但各有各的毛病：<br><br>　　法国那艘航母，号称核动力的，是把两条核潜艇的反应堆，硬塞进去的，导致它速度极慢，只能用来吓小国，没法打大国战争。<br><br>　　俄罗斯那条早坏了，已经躺船坞好多年了，也不知道啥时候能修好。<br><br>　　泰国这艘航母，则更牛叉，排水量7000吨，是全世界最小的航母！<br><br>　　比我们很多驱逐舰，吨位还小！<br><br>　　如果横向一比较，大家应该能看出沙普斯牛气的原因，究竟何在了：虽说不如中美，但在航母上，我带英的实力，还是稳居第三啊！<br><br>　　沙普斯这两段大牛吹了后，英国在航母上，就接连出了两件大事！<br><br>　　先是“伊丽莎白女王”号航母出事，我之前说过：经过沙普斯拍板，它可是原定在今年2月4号就启程，去参加北约“坚定捍卫者2024”演习的呀！<br><br>　　这场演习，号称冷战之后北约最大的演习，要震慑俄罗斯！<br><br>　　我们都知道：英国海军出征前，常常搞得挺热闹的，比如说举行仪式，众人还会高唱那首歌：《统治吧，不列颠》！<br><br>　　很多人都等着看热闹呢！<br><br>　　结果启程前几小时，消息传来：计划取消！<br><br>　　在最后一刻的检查中，发现严重机械故障！<br><br>　　怎么办呢？<br><br>　　沙普斯立即再次拍板：妈妈舰不能上，那就是让儿子舰，也就是“威尔士亲王”号上！<br><br>　　主打一个母慈子孝！<br><br>　　启程时间呢？<br><br>　　推迟一周，定在2月11号！<br><br>　　具体时间是中午12点！<br><br>　　很多喜欢看热闹的人，还是照常，跑到朴茨茅斯港！<br><br>　　结果怪事发生了：随着12时，也就是“威尔士亲王”号出港的时间临近，港口却突然混乱起来，来了很多警察，把港给封了，已经聚集起来的人群，也不让看热闹，直接被赶走。<br><br>　　大家都一头雾水：怎么回事？<br><br>　　英国国防部咬牙不说，只说：航母要推迟出港！<br><br>　　然后到第二天，“威尔士亲王”号悄悄地离港！<br><br>　　英国军舰出港，是大事啊，从来都众目睽睽下出的！<br><br>　　为啥这次会推迟，然后悄悄地出？<br><br>　　英国国防部不肯讲！<br><br>　　所以很多人猜：“威尔士亲王”号可能也出故障了，但故障比较小，经过连夜抢修后，故障修好了，所以能在第二天出港！<br><br>　　但国防大臣吹了两句航母的牛，然后它们发生了两件大事，实在太晦气了！<br><br>　　咋办？<br><br>　　得补回来啊！<br><br>　　英国海军，现在能拿得出手的，除航母外，还有核潜艇，能发生“三叉戟”-Ⅱ型洲际导弹，这导弹可是老牛X了，全世界能拿出这东西来的，没几个！<br><br>　　再说了，这种导弹总要试射一下的吧！<br><br>　　英国距上次试射，也已经8年时间了！<br><br>　　可以再射一次了！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　这次到还好，8年前英国人搞试射，是把麻烦留给美国，差点让美国人头冒冷汗，这次英国试射“三叉戟”，就非常知趣，不麻烦别人，只让自家的国防大臣浑身冒冷汗，生怕这枚射出的导弹，快乐地转完圈圈后，一头砸上自家的潜艇！<br><br>　　这颗导弹呢？<br><br>　　它算很懂事，情商非常高，只是让自己大臣吓出一身冷汗后，就乖乖地，去水底躺平了。<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　自从沙普斯当了英国国防大臣后，全世界的快乐指数，明显提高了很多：两艘航母一艘漏水，一艘断轴之余，还三天两头趴窝；现在核潜艇射个导弹，差点把自己给砸沉。<br><br>　　那这事，英国人觉得丢脸没？<br><br>　　没有！<br><br>　　英国国防部很快出来讲话了，说：我们发射导弹的潜艇，早就老化了，但我们经过艰苦的努力，对它进行了昂贵的维护，现在它已经通过了所有测试，并适合返回核武装巡逻。<br><br>　　意思就是：我们的核潜艇，居然能射出洲际导弹，本身就是一个大胜利啊，你们难道感觉程度这么差，感受不到我们的胜利？<br><br>　　然后它又说：“三叉戟”仍然是世界上最可靠的洲际导弹，这次试验“重申了英国核威慑力量的有效性”，我们对此有绝对的信心。<br><br>　　啥意思，胜利的还是英国！<br><br>　　这种满满的自信，绝对是挡不住的！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　忍不住让我们想到和它遥遥相对，在亚欧大陆东部的另一个岛国，这些年，人家虽说不断地，冒出各种数据造假新闻，甚至在时隔57年后，它的GDP再次被德国反超，但这应该人家的自信了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　看看日本人，近段时间，是怎么说自己GDP被德国超过这件事的？也和英国一样，充满了满满的胜利感啊！（详见 日本，现在输不起了）<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　英国和日本，一个是美国在欧洲的马前卒，一个美国在亚太的马前卒，现在这两家真是一对难兄难弟啊，就连大家的自信，都是如此的一样！<br><br>　　这一对卧龙凤雏，实在没啥好说的，真TM绝了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 13:41:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：布林肯说“要么上餐桌要么上菜单”，这一套...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284626-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401070">　　布林肯：在国际体系中，如果你不坐在餐桌上，你就会出现在菜单上<br><br>　　我们东北人有一句老话，叫蔫萝卜更辣，这就是我对美国国务卿布林肯的印象，去年夏天，布林肯使出吃奶的劲头儿，申请到中国访问，来中国后，被中国领导人接见时，坐得标杆溜直，像个小学生，但是，这种人其实比特朗普的国务卿蓬佩奥更狠，阴狠，蔫萝卜更辣，是你一眼看不到底的那种阴狠。<br><br>　　在2月17号慕尼黑安全会议的一个小组讨论上，在跟其他嘉宾讨论到中美关系时，布林肯就引用了一句极为露骨的“老话”，现在这句话已经轰动全世界，叫“如果你不坐在餐桌上，你就会出现在菜单上”。<br><br>　　当时参加讨论的还有德国外长贝尔伯克，和印度外长苏杰生。主持人提问布林肯，美中紧张局势正在导致更大的分裂，并且你们几乎是在争夺盟友：谁是我们的盟友呢？我们在联合国内部、各个联合国机构中，乃至全世界范围内都看到了这一点。在你周游世界的过程中，你在多大程度上觉得自己在基本问题上受到了挑战呢？<br><br>　　布林肯先是回答说，本届美国政府从一开始就对其盟友、伙伴关系和多边体系进行了投资和再投资，“这样做的原因很简单：因为这符合我们的利益。”他继续说，“总的来说，我们认为，我们的比较优势在于拥有强大的自愿联盟和自愿伙伴关系网络。在国际体系中，如果你不坐在餐桌上，你就会出现在菜单上。因此，重新进行多边接触对我们来说非常重要，我们已经这样做了。”他又说：“谈到战略竞争——毫无疑问，我们与中国之间存在战略竞争。有几点需要说一下，首先，我们有责任负责任地管理这种关系，我认为这是我们从世界各国听到的，这样做显然符合我们的利益。这正是拜登总统正在做的。当涉及到其他国家时，重点不是对国家X、Y或Z说，你必须做出选择，重点是提供一个好的选择。如果我们能够做到这一点——我相信我们能够做到，而且我们已经做到了，也将继续做到——那么我认为，这一选择就变得不言而喻了。”<br><br>　　你得说，布林肯这个美国学院派资深外交家，是活活的“肉包铁”，讲盟友，讲站队，讲投资，这都是肉，但这句“如果你不坐在餐桌上，你就会出现在菜单上”，才是铁，不止是铁，而且是刀，意思是，在当下中美竞争的国际体系中，如果你不坐在餐桌上，就会出现在菜单上，每个国家都得选边站队，不是选择跟美国一起坐在餐桌上，就是要选择跟中国一起出现在菜单上，被美国和盟友们饕餮，我觉得我不用“饕餮”这两个字都对不起布林肯高超、阴毒的表达水平。<br><br>　　有美国网友评论说，布林肯的这一段外交辞令简直是好莱坞导演斯科塞斯的犯罪片的台词水平；不过，也有中国网友说，布林肯这家伙参加慕尼黑安全会议时，一定是产生了巨大的不安全感，才不拐弯抹角地直接用“要么上餐桌要么上菜单”来比喻国际关系。<br><br>　　项羽鸿门宴上的“我为刀俎，尔为鱼肉”<br><br>　　你看，中美两国的差异，一比较就出来了，其实关于丛林法则的逻辑，在中国传统文化里也不稀奇，布林肯今天玩的这一套，我们老祖宗在两千年前就玩过了，中国成语里有一句人为刀俎，我为鱼肉，是司马迁《史记》里项羽的话，大家还发现没有，即使在2000多年前的西汉，这种丛林法则就已经被中国人列进该批评和负面评价的行列，是表达了对弱肉强食的愤怒，而2000多年后的今天，美国国务卿还在拿着“要么上餐桌要么上菜单”炫耀，臭得瑟！臭不要脸！还觉得这种兽性的生存法则很光荣，我不知道其他中国人听到布林肯的这种臭不要脸的得瑟怎么想的，我就觉得，把兽性当法则，这一套咱们到秦末的楚汉争霸时就给玩过时了。<br><br>　　《封神演义》里说过：古云天命无常，惟有德者居之。我们中国人在周朝时就已经明白天下以有德者居之，而非以茹毛饮血者居之的道理，下回布林肯再来中国，我觉得得给他上一课。<br><br>　　所以，当我听到布林肯公开说“要么上餐桌要么上菜单”时，心里挺高兴的，第一，我真觉得美国早就没资格把中国当成菜单了，从抗美援朝时就没资格了，2021年3月18号，杨洁篪、王毅在安克雷奇指着沙利文和布林肯的鼻子说，你们没有资格在中国面前说，你们从实力的地位出发同中国说话，20年前、30年前你们就没有这个地位讲这个话了，因为中国人是不吃这一套的。布林肯当时怎么没敢跟那两个中国人说“要么上餐桌要么上菜单”呢？现在他用这一套是吓唬小国，这倒从来都是美国人的特长。<br><br>　　第二，我觉得我们还是得带着欣赏的眼光看布林肯，因为他其实是说了一句心里话，人家美国人就是这么看世界秩序的，以前是不好意思说，现在开诚布公了，开诚布公有什么不好？有句成语叫沐猴而冠，把猴子打扮一下装成人，但用猴子比喻美国人好像也不恰当，美国是狼，用沐狼而冠，别看它装得人五人六的，但狼终究是狼，现在能抢到餐桌上的肉少了，不够吃了，干脆也就不装人了，恢复狼形了，说我们要吃肉我们要吃肉。这就是布林肯在慕尼黑的表演。<br><br>　　有一件事，我之前多次提过，现在有了布林肯这头狼国国务卿的这码子事，我再提提，在2011年冬天，13年前的冬天，在北京北三环的生产力大厦，我们当时的一大帮朋友聚到一间会议室里，好像有张宏良、韩德强、苏铁山、范景刚，应该还有孔庆东、司马南、郭松民吧，还有几个是出版社的朋友，那天大家讨论的主题就是中国如何能从肥大变成强大？以及如果中国还不能从肥大变成强大，将会如何被美国宰杀？<br><br>　　可以说，布林肯2月17号在慕尼黑爆出的这句“要么上餐桌要么上菜单”，其实左派早在13年前就已经在讨论了，2011年，那时候美国是奥巴马时代，美国人被他们自己，和中国公知们包装得是人五人六的，但那时候我们这些人就看清了美国的逻辑，中国只要肥大了，那就得成为美国餐桌上的菜谱，任其鱼肉宰割，除非中国从肥大变成强大，然后一脚咱把它从餐桌上踹下去。<br><br>　　但很不幸的事，2011年的中国，怎么可能允许如此深刻扒皮一样揭示美国真相的书籍出版呢，于是我们拟定的那个“从肥大到强大”的系列出版项目最终也泡汤了。<br><br>　　除此外，我再说另一件小事，今年春节，好像很多人在讨论咱们中国的这个“龙”字该如何翻译成英语，主要是有两种译法，有一种是Dragon，还有一种是就是Loong，好像大家最后都倾向于要用Loong表示中国龙，还说Loong这种中国龙它不像Dragon西方龙那么邪恶残忍，Loong中国是威武且博大，我的英文水平不高，但说实话，我对Dragon的好感远远大于Loong，我就纳闷，为什么我们一定要让西方人相信，中国龙不是你们西方龙，我们中国龙不吃人、不邪恶、不凶残呢？为什么不能让西方人相信，中国龙真的发起怒来其实比西方龙更邪恶更凶残呢？<br><br>　　大家发现没有，这里好像是在给中国龙正名，其实还是在表现我们内心的崇洋心理，还是要讨好西方，一定要让人相信中国龙从来不吃人，我们为什么不能告诉像布林肯这样执着于丛林法则的西方人，中国龙确实从来不吃人，因为我们吃的都不是人，为什么我们不能告诉西方人，中国龙是我佛慈悲亦惩恶，千万别让我们遇到什么邪恶凶残，因为中国龙邪恶凶残起来，只会比你们的邪恶凶残更邪恶凶残。<br><br>　　其实，关于中国龙的音译的讨论只是一件小事，但小事也看得出，媚洋，这种情结似乎在很多中国人身上仍然根深蒂固，许多中国的年轻人也依然如此。<br><br>　　中美间的战略竞争，就是这么残酷，丛林法则仍然是这个世界的最重要逻辑，美国人是一定要把中国当成它餐桌上的菜单的，即使它自己哪天都变成了大清王朝那种北美病夫了，还会找机会咬中国一块肉的，所以，惟一的出路就是中国要把美国变成自己的菜单，中美不会共赢，也不会共生，就是个你死我活。<br><br>　　尤其是近在眼前的俄乌冲突，我觉得，最后能留给中国人就是一个硬道理，战胜的民族国家将会越来越强大，直到站上珠穆朗玛峰，失败的民族国家将会越来越弱小，直到沉到马里亚纳海沟，中美之间也一定是这个逻辑。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 13:39:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>