<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：从一个推理小说作者的角度，聊聊厨子的死]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271756-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386386">　　厨子挂了。<br><br>　　飞机失事。<br><br>　　老朱的第一反应是，谢天谢地，不是普京。<br><br>　　只要挂的不是普京，就对全球反霸权的大局没有太大影响。<br><br>　　第二反应是，替普京捏了把冷汗——同样的手段，能用在厨子身上，就能用在普京身上。<br><br>　　谁干的？<br><br>　　虽然这事儿有可能是老天爷干的，即，不排除是个意外，但在眼前的节骨眼上，很难让人相信是个意外。<br><br>　　如果按动机算，乌克兰，美、法，波兰、立陶宛、瓦格纳的内部人员、俄罗斯军方都有可能。<br><br>　　巧的是，8月24号是乌克兰的独立日，此前乌克兰便放出话来，说要给俄罗斯以重创，歪打正着了。<br><br>　　就目前的局势分析，最想让厨子死的，是法国与波兰，而在俄境内，最有能力干掉厨子的，是俄军方。<br><br>　　是俄军方，不是克格勃。<br><br>　　克格勃想让厨子死，不会闹这么大动静，飞机失事前，老朱看到了厨子端着枪在非洲草原上的视频，以克格勃的行事风格，想让厨子死的话，几颗药片“死于心脏病突发”岂不更干净利索？<br><br>　　虽然美国最爱用这种下三烂的手段，但厨子的死未必是它想要的，厨子的瓦格纳目前在非洲威胁到的主要是法国的利益，在东欧主要威胁到的是波兰，虽然也威胁到了立陶宛，但那货可以随时跪，而波兰与法国，却是有可能实打实的与瓦格纳硬碰硬的。<br><br>　　相比之下，美国想让厨子死的心不大，一来，法国在乌克兰问题上各种掣肘北约，美国正好利瓦格纳让法国“有求于自己”，同时，美国的财力与军供目前已经无法支撑乌克兰继续打下去了，而如果瓦格纳能把波兰拉下水，无疑可以继续祸乱欧洲，让想成为“独立一极”的欧洲不得不继续依附美国。<br><br>　　此刻，一定有人问了，为什么你不怀疑是普京呢？如果当初厨子的叛乱不是“导演”的，就是真正的叛乱，普京想除掉他呢？<br><br>　　老朱确信，不是普京。<br><br>　　厨子是普京的一杆枪，看厨子叛乱后的所做所为就知道了，这货无论是陈兵波白边境还是远赴尼日尔，都是普京剑指的方向，换句话来说便是，都是在为俄罗斯解围，厨子的所做所为都是为俄罗斯的利益服务。<br><br>　　还不要说厨子一直是普京的一杆枪，退一万步讲，就算厨子已经和普京“离心离德”，普京也不可能在这个时候做掉他，更不会以这种太过惹人眼的手段。<br><br>　　瓦格纳现在在非洲与波兰搞事，是俄乌战争外溢、从而减轻自己战略压力的抓手，更重要的是，在俄乌战争中，瓦格纳立下了汗马功劳，“临阵杀大将”是军中大忌，加之，瓦格纳军中肯定有许多厨子的忠实跟班，厨子一死，瓦格纳军心动摇是必然，甚至不排除引起瓦格纳“兵变”的可能，若因此导致瓦格纳将枪口调头冲向俄军，在俄乌战场、波白边境以及非洲“倒戈”，那样普京的整个战略部署就乱套了，大帝不会这么傻。这一点从拜登信誓旦旦的说是普京干掉的厨子，就能看出，美国这会儿恨不得俄内乱。<br><br>　　法国有这动机，但不一定有这能力，波兰有这动机，但不一定敢，毕竟目前瓦格纳还只是陈兵波白边境，如果被查出是波兰干的，就相当于波兰引火烧身了。瓦格纳内部人员的概率也不大，如果是内部争权的话，做掉厨子很容易被普京查出来，那样的话，普京肯定饶不了他们。<br><br>　　此前有消息称，厨子在演戏，第二架飞机载走的才是厨子，这事不难查，DNA即可，俄政府也没有必要说谎，毕竟像厨子这么招摇的人，根本藏不住的。<br><br>　　还有消息说，厨子专机的空姐克里什蒂娜*拉斯波波娃在起飞前曾和家人说，厨子的飞机进行了“不同寻常的检修”，因这个消息老朱是在大众日报的官方账号上看到的，真实性很大，但这种检修是否是造成厨子坠机的直接原因，还有待于观察。<br><br>　　如果不是导弹打下来的，而是真的因为“不同寻常的检修”动了手脚，那么，上面所说的各方都有可能。<br><br>　　可是，如果不是因为“不同寻常的检修”导致飞机失事，那么，有动机也有能力做掉厨子的，便只剩下乌克兰与俄军方了，如果是这两者，那最大的可能是用导弹击毁的，查查机身上是否有弹片的痕迹便知。<br><br>　　老朱的直觉，如果不是意外，嫌疑最大的便是俄军方。<br><br>　　俄军方有动机也有能力干掉一架空中的私人飞机，这便是老朱替普京捏把冷汗的原因。<br><br>　　以俄军方的实力，一旦掌握了某个人的行踪，一枚导弹过去，飞机直接就炸了，如此，今天能炸厨子的坐机，明天就可能炸普京的。<br><br>　　能力是有，但是否敢是否会，就两说着了，毕竟厨子只是个私人武装的头头，俄境内有三十多家私人武装，而普京只有一个。眼下的俄罗斯，没有普京便可能分崩离析，但凡有点爱国心的俄罗斯人也不会伤害普京，<br><br>　　一个不争的事实是，厨子的死，无论对普京的声誉还是权威，都是个挑战，而如果未来查出，真的是俄军方干的，那对普京的打击就太大了，原因很简单，有人为了一已私利可以置国家的利益于不顾，那他便还有啥事做不出来？同时间接证明了，普京对俄军方的掌控力不强。<br><br>　　天下熙熙皆为利来，天下攘攘皆为利往，俄乌战争到现在，厨子出尽风头，只是名也就罢了，关键是利，厨子掌握的是“雇佣军”虽然是名义上的，但厨子旗下军人的收入是俄正规军的几倍，俄被西方制裁，对经济的影响是肯定的，如此，俄正规军的收入低，整个家庭可能都要面临巨大的生存压力，长此以往，难免会有怨言。<br><br>　　不能指望所有人都能“先国家，后个人”，尤其是，正规军会认为，瓦格纳抢了他们的饭碗。<br><br>　　据悉，瓦格纳高层几乎是团灭的，而普京此前指令的“厨子的接班人”却不在其列，如此可以尽最大的可能避免瓦格纳兵变、调头剑指俄罗斯，引爆内乱，这一点最符合俄军方的利益。<br><br>　　网络上传言什么“两架飞机”，“厨子放的烟雾弹”之类的，老朱感觉可能性不大。<br><br>　　现在咱的猜测也只是猜测，静待俄官方的消息吧，如果最后查出是“意外”，那便是俄军方干的，怕内乱，才让老天爷背锅。<br><br>　　外患重重之下，反击刚有点起色，内部出事了。<br><br>　　心疼大帝一分钟！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:23:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：8月24日，世界干了一件大事！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271755-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386385">　　坦率地说，最终的国家名单出来，还是有点出乎我意料的。<br><br>　　8月24日，世界干了一件大事。我最大的惊诧，没想到这一步迈得这么大。<br><br>　　这就是金砖历史性大扩容。我在之前的文章中说过，这次金砖扩容，可能是“5+5”，即原来5个金砖国家，再吸收5个新的成员。<br><br>　　哪知道，一出手就是六个，扩容了120%。<br><br>　　大手笔，绝对是大手笔。<br><br>　　这六个国家是：<br><br>　　阿根廷、<br><br>　　埃及、<br><br>　　埃塞俄比亚、<br><br>　　伊朗、<br><br>　　沙特阿拉伯、<br><br>　　阿联酋。<br><br>　　都是重要的新兴国家，都在地缘政治上有重大影响力。我总觉得，这件事的重大意义，再怎么说都不为过，这可不是普里戈任之死能比拟的。<br><br>　　第一，金砖的力量，更强大了。<br><br>　　现在还是5个金砖国家，但从明年1月1日起，就是11个国家了。而且都是大块头，在GDP总量、GDP增速、人均GDP等指标上，都差不多。<br><br>　　我们简单看下数据，2001年，金砖国家在全球GDP中的比重；大概在8%，七国集团（G7）为65%；但现在，金砖五国GDP已占全球26%，G7则降到43%。<br><br>　　如果论购买力平价，金砖国家已经超过G7。<br><br>　　加上新的6块金砖，金砖的力量，毫无疑问，更加强大了。<br><br>　　一个篱笆三个桩，一个好汉三个帮。在百年未有之大变局的背景下，金砖国家必须扩大，这样的“大船效应”，才能更有效维护发展中国家的利益。<br><br>　　所以，也就难怪，对于金砖扩容，一些西方国家既关心又焦虑。<br><br>　　对于能够加入金砖，我看到，埃塞总理阿比就很感慨地说，这对埃塞来说是“一个伟大的时刻”。<br><br>　　伊朗则感叹，“这是历史性的发展”，也是伊朗“外交政策的战略成功”。<br><br>　　对这些国家来说，这也是国际影响力的一个极大促进。<br><br>　　第二，金砖的魅力，更加显现。<br><br>　　一个组织有没有生命力，有时就看它开不开放。<br><br>　　西方七国集团，从1976年加拿大加入后，就再没有开放过。哪怕西班牙很愤怒，澳大利亚很羡慕，但对不起，你们都不够格。<br><br>　　苏联解体后，为拉拢俄罗斯，倒是一度从G7扩充成了G8，但没多长时间，俄罗斯就被一脚踢了出去，仍旧是G7。<br><br>　　但金砖不一样，金砖很开放。这一次，据说二三十个国家排队加入，沙特等国成为幸运儿。<br><br>　　我可以预料，这一次增加6个。不排除其他重要国家，比如，印尼、委内瑞拉、墨西哥、尼日利亚，等等，以后也会陆续加入金砖。<br><br>　　这也充分说明了金砖的魅力和生命力。<br><br>　　南非总统拉马福萨表示：“这表明金砖国家大家庭的重要性、地位和影响力正在不断增强。”<br><br>　　第三，将对世界格局带来深远影响。<br><br>　　这才是最重要的，也是各国最看重的。<br><br>　　坦率地说，这不是一个公平公正的世界。<br><br>　　从中国的角度看，随着中国的发展，我们解决了挨饿、挨打的问题，但挨骂的问题，还没有得到根本性的解决。过去几年，我们看到了西方的极度打压。<br><br>　　对很多发展中国家来说，不要说挨骂，可能连挨饿和挨打的问题，都没有解决。<br><br>　　怎么办？<br><br>　　很多国家的目光，转向了金砖。<br><br>　　为什么那么多国家希望加入金砖？<br><br>　　就是因为这些国家，从金砖国家身上看到了希望，感觉终于找到了组织。<br><br>　　南非金砖特使就解释：不断的被边缘化，让发展中国家普遍感到很沮丧，这促使它们转向金砖国家集团，因为后者正在努力创建一个多极化和更具包容性的世界。<br><br>　　即便是印度，印度外长苏杰生不久前也感慨说：“金砖国家不再是‘替代品’，而是全球舞台上一个已确立的特征。金砖国家所代表的改革意义，必定传遍多边主义的世界。”<br><br>　　很多发展中国家，更是从中国等国身上，看到了国家发展的希望。<br><br>　　中国以前也很穷，也被西方欺负，但现在中国站起来了，也富起来了，中国能做到，其他国家为什么就做不到？<br><br>　　现在，金砖扩容，毫无疑问，这将提高发展中国家的声量，对全球治理体系和格局，都将带来重大而深远的影响。<br><br>　　以前，全世界看西方7国的脸色，但现在，更多人要倾听金砖的声音。<br><br>　　用我们领导人的话说，这次扩员也是金砖合作的新起点，将给金砖合作机制注入新活力，进一步壮大世界和平和发展的力量。<br><br>　　当然，任何一块硬币都有两面。扩容也必然会带来一些新挑战，比如，协商成本的增加，办事效率的降低，甚至不排除一些重大问题，可能因分歧过大胎死腹中。<br><br>　　但没关系，金砖毕竟是金砖！<br><br>　　哪怕沙特和伊朗，一度剑拔弩张，不就在中国斡旋下，实现了历史性和解？哪怕对于中国，印度心态复杂，但印度迟早会认识到，中国才是朋友，不是敌人。<br><br>　　将朋友搞得多多的，将敌人搞得少少的，这是中国的智慧，也是金砖的智慧。<br><br>　　事实上，所谓抱团取暖，金砖更加强大，自然就是金砖国家的重大依靠。多团结，少内讧，那真可以撼动世界格局，改变世界面貌。<br><br>　　明年1月1日，金砖就是11个国家了，不排除很快会超过20个国家。到那时，世界可能真要变样了。<br><br>　　但也要警惕挑拨离间哦，肯定会有的！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:21:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[安民：日本选择做人类的公敌，如何为世界人民讨公道]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271754-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386384">　　日本选择将核污水排放入海，选择做人类的公敌。各国需要统筹合作，纠住小辫子不放，使劲痛打落水狗，还全球一个公道。<br><br>　　今天，日本终于选择将核污水排放入海了。关于这篇文章，我讲两层意思。<br><br>　　第一层意思，日本这个民族。总起来是十八个字：使劲鞠躬，坚决不改，除非打服；美日没有底线。<br><br>　　使劲鞠躬，就是当日本做出了根本性的错误选择，而不能面对良知时，他们的做法就是在台上一个劲儿地使劲鞠躬。以前是这样，现在是这样，未来一样还是这样。现在排放核污水，一样是这样。他们不愿意面对问题，最开始是掩盖，再后来是不愿意直面罪责，不愿意掏钱，不愿意花成本，就选择排放；即使排放，也不愿意选择高成本的排放，这样就把自己的问题变成全球的问题，而且通过掩耳盗铃来损害全球各国人民的利益。这种行为是极度不负责任极度猥琐的。为了平息祸患，他们既不愿意花代价解决问题，也不愿意承认核污水会污染全球，而是造谣它没有污染，就选择一个劲儿地鞠躬。因为这个最没有成本。<br><br>　　坚决不改，就是在大的错误面前，特别是民族性的错误面前，他们从来不认识错误，从来不正视错误，从来不改正错误。即使面对南京大屠杀，即使是面对侵略中国和东亚、东南亚，也是如此；而且极为邪恶的是，日本还选择长期修改历史认知，现在全世界对日本侵略东亚、东南亚，侵略中国的历史，知道的人并不是很多的，这段历史以前、现在和未来，正在被日本一点点地篡改。正如现在，他们在篡改核污水祸害全球的知识和认知一样，对这样的民族性错误，日本从来没有正视过，也不准备正视，也不准备改正。<br><br>　　除非打服，就是要日本这个国家这个民族服你，除非你把他打服。日本现在只服美国，其他他都不服。所以，要日本服从，要日本听你的，只有把这个国家干掉，打败他，他就服你。二战是美国在太平洋上打败了日本，中国是在美国和苏联的支援和帮助下打败的日本，因此日本并没有从内心深处服咱中国。因此要日本听中国的，还差一战打服他。灭了他的军队，灭了他的国，他们才服。包括这次排核污水，日本也是搞定了美国就搞定的一切。而美国要干中国，跟上世纪50年代要抗衡社会主义世界一样，他们选择放狗咬人，就把日本这条狗放了出来。50年代日本好些战犯包括天皇都没有得到清算，因为美国要日本替他在东亚跟苏中抗衡，就放够咬人，因此就给了日本不少的好处，包括不清算好些战犯；现在日本核污水得以排放，一样因为美国需要日本抗衡中国，希望日本跟中国对垒，因此又对日本排放核污水睁一只眼闭一只眼，准备放狗咬人。<br><br>　　美日没有底线，这个话我早就讲得非常明确了。美国抢了印第安的金银，抢了印第安几百万平方公里的土地，杀了几千万印第安人，然后洗白成人类的灯塔；日本呢，一样，至今不承认侵略东亚、东南亚和中国的历史，不承认南京大屠杀，你能指望他们有什么底线？<br><br>　　人是被历史经验引导着向前走的。盎撒历史上做了那么多没底线的事情却得到了那么大的好处，日本也一样。在此情况下，你要指望他们有啥底线，那是不可能的，也是不会有好结果的。<br><br>　　知道这个，就知道怎么对付日本了。这是我的第二层意思。<br><br>　　对付日本，两个办法：<br><br>　　第一，最终清算的办法，彻底打服。当然，离这个还有好远的距离。因此暂时可以不讲。但只要中国保持自己的强大，一定会有这一天的。<br><br>　　第二，眼前的解决问题的办法。对日本排放核污水的行为，中国和俄罗斯可以在上海合作组织、金砖合作组织的基础上，组建相应各国的官方合作或民间合作（比如韩国）。以核污水排放后的扩散方向和时间顺序为依据，组织各国对海水、洋流和海洋生物进行周期性的检测，最好每天或每周一测，污染到哪里了，检测跟到哪里，并及时向世界公布检测的真实结果。如此进行持续的检测以后，一旦检测超标，就在联合国或其他国际组织上对日本进行起诉和索赔。这样就可以在几十几百年里一直压着日本打，就这一个行为，就可以让日本名誉扫地，让他们因为选择成为人类社会的公敌而付出巨大的代价。这样也就可以警醒世界上的其他各国，为世界各国打个样儿，为全世界人民讨个公道。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:20:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：瓦格纳普里戈任坠机身亡：皆大欢喜，谁是叛徒？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271753-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386383">　　2023年8月23日晚，俄罗斯官方消息，确认俄私营军事实体瓦格纳组织创始人叶夫根尼·普里戈任（普里戈金、普里果金）在当天发生的坠机事故中遇难。<br><br>　　有消息人士称，普里戈任的尸体已被初步确认，但DNA分析仍在进行中。<br><br>　　通常，对于重要人物遭遇的突发事故，在确认死者身份时，都会通过DNA进行分析确定真实身份。<br><br>　　2020年1月3日，美国以和谈名义诱杀伊朗伊斯兰革命卫队的精锐部队圣城军旅旅长卡西姆·苏莱曼尼少将，也有类似的操作。<br><br>　　美国先是委托伊拉克总理作为中间人邀请苏莱曼尼前往伊拉克进行会商。苏莱曼尼于1月3日凌晨抵达巴格达国际机场，乘坐两辆车前往巴格达。此时，美国中情局特工和美军联合行动小组已经锁定了苏莱曼尼，无论如何不会让他逃出生天。在进入高速公路之后，美国MQ-9死神无人机在空中发射三枚地狱火导弹，击中苏莱曼尼的车辆，八人当场死亡，其中包括苏莱曼尼本人、两名保镖，以及两名伊拉克高级民兵官员。<br><br>　　地狱火导弹将苏莱曼尼的座驾炸成了一个大火球，人完全粉身碎骨。即便如此，美国中情局还是取走了尸体样本，利用DNA检测技术确认苏莱曼尼的死亡。<br><br>　　因此，俄罗斯方面要通过DNA确认普里戈任的死亡，也是正常程序。<br><br>　　普里戈任坠机消息传出后，各方舆论普遍认为事故并不单纯，幕后必有黑手。<br><br>　　瓦格纳官方平台“灰色地带”分享的一则视频显示，一架飞机像一块石头一样，在浓烟中几乎垂直坠落，在砸向地面的瞬间被火焰吞噬，而这架飞机似乎少了一个机翼。美联社分析称，当飞机遭受严重损坏时，可能会发生视频中自由落体的情况。<br><br>　　俄联邦航空运输署委员会消息人士透露，普里戈任乘坐的飞机“是被炸毁的”。俄罗斯知名人士撰文称，有目击者表示飞机坠毁前发生两次爆炸，而在网传的坠机残骸照片中有多个疑似弹孔，或与防空导弹有关。<br><br>　　汉唐看了坠机视频，首先排除了导弹击落飞机的可能性。<br><br>　　因为飞机在空中有一段完整的坠落过程，通常导弹击中飞机之后，飞机就会解体，不可能完整坠落。<br><br>　　普里戈任的飞机一边冒着烟火一边坠落，大概率是飞机上发生了爆炸，遭遇飞机炸弹袭击的可能性极大。<br><br>　　如果是飞行故障，那飞机在空中时应该会与地面交流。目前为止，俄罗斯航空部门并没有发布此类信息。<br><br>　　那么，假如是人为制造的事故，谁干的呢？<br><br>　　瓦格纳官方平台将这一事件归为叛徒行径：瓦格纳集团的领导人、俄罗斯英雄、祖国的真正爱国者叶夫根尼·维克托罗维奇·普里戈任死于俄罗斯叛徒的行径。<br><br>　　那么问题来了，瓦格纳讲的“叛徒”到底是瓦格纳雇佣军团的叛徒，还是俄罗斯的叛徒？<br><br>　　自从六月份瓦格纳兵变进军莫斯科之后，瓦格纳雇佣军团的立场和利益与俄罗斯已经不完全一致。<br><br>　　那么，所谓的叛徒，到底背叛了谁，这是一个关键问题！<br><br>　　站在瓦格纳雇佣军团的立场上，只要是瓦格纳成员，如果做出损害瓦格纳军团利益的事情，就可以定性为叛徒。<br><br>　　然而，假如一个人做出的事情有利于俄罗斯，不利于瓦格纳，那他是不是叛徒呢？<br><br>　　因此，研判普里戈任之死，还需要深入思考他的死亡对于俄罗斯而言到底是好事还是坏事！<br><br>　　英国广播公司（BBC）报道，来自白俄罗斯消息来源称，“普里戈任坠机的消息传到白俄罗斯瓦格纳基地后，一部分瓦格纳士兵情绪激动，有人想采取行动，进行反击。瓦格纳的车队似乎正在向俄罗斯进发。但白俄罗斯特种部队正试图阻止他们的车辆离开。”<br><br>　　鉴于英国广播公司一直以来的谣棍作风，这种捕风捉影的消息确实不足为信。<br><br>　　假如属实，瓦格纳雇佣军团作为俄罗斯政府扶持起来并控制的一支军队，刚刚在六月份闹出兵变向莫斯科进军，如今又闹腾着回军俄罗斯。显然是骄兵悍将不听招呼了！<br><br>　　这样无组织无纪律的部队，任何国家都容忍不了。<br><br>　　一支军队的战斗力再强悍，如果目无国家和政府，也没有存在的价值和必要！<br><br>　　军队必须服从国家利益，接受政府的控制，才是真正的军队，否则就 这绝不是简单的是与非的问题，而是有原则性问题在前。<br><br>　　鉴于大家普遍关心谁导演了这出坠机事故，汉唐简单点评几句，仅供参考。<br><br>　　第一层分析，要确认是人为事故还是意外灾难。目前看人为事故的可能性居多。<br><br>　　第二层分析，谁有意愿杀死普里戈任。美国、乌克兰、俄罗斯都有这种可能。俄罗斯内部，忠于总统普京的派别以及与普里戈任对立的派别，都有可能采取这方面的行动。<br><br>　　第三层分析，普里戈任死后，谁受益？<br><br>　　站在完全中立的立场评估，鉴于巴赫穆特战役瓦格纳对乌克兰造成的巨大杀伤，美国和乌克兰都有理由对普里戈任下黑手置他于死地！<br><br>　　只要普里戈任死，就是美国北约乌克兰近期所能取得的最大的战果。<br><br>　　事实上，普里戈任已经成为俄罗斯军权的毒瘤。他死后，俄罗斯内部将更加平稳。<br><br>　　显然，普里戈任之死，几乎是皆大欢喜。<br><br>　　人活到这份上，不死也得死。<br><br>　　站在旁观者的角度评估，在瓦格纳兵变之后，普里戈任已经不再是普京的忠狗，却依然掌控着巨大无比的权力。<br><br>　　大家应该明白雇佣军团与军队的不同，类似于唐朝节度使安禄山的军队与大唐朝廷的军队。一个忠于直接领导人，一个忠于国家。<br><br>　　瓦格纳病变后，很多大棋论信徒坚信是瓦格纳兵变是普京的战略。<br><br>　　就在8月17日，今日俄罗斯电视台（RT）网站报道，白俄罗斯总统卢卡申科在接受乌克兰记者采访时，否认今年6月发生在俄罗斯境内的瓦格纳事件是一场表演的说法。<br><br>　　记者采访提问称，“还有一种说法是，所有这一切都是经过策划的，是一场表演，是为了揭露叛徒，为了将瓦格纳武装人员转移到白俄罗斯提供理由，以便让他们向基辅进军，真实情况是什么样的？”<br><br>　　卢卡申科回答说，只有“疯子”才会说这是一场表演，因为这起事件造成了巨大破坏，“很快就出现了这类说法，但除了乌克兰之外，在其他地方都没有传播开。它根本不是表演”。<br><br>　　当然，即便卢卡申科如此强调，大棋论信徒依然会坚信瓦格纳兵变是普京一手导演的游戏。<br><br>　　我们没有必要去改变大棋论信徒的想法，然而，瓦格纳兵变的性质却是普里戈任之死的前置问题。<br><br>　　假如瓦格纳兵变真的是叛变，实际上已经使俄罗斯处于十分危险的境地。瓦格纳雇佣军有可能兵临莫斯科，引发新的革命，前线有可能崩溃。这个后果难道不严重吗？<br><br>　　万幸的是后来普里戈任接受了和谈，带领部队转移到白俄罗斯，放弃这场关系到俄罗斯国家存亡的危机。<br><br>　　然而，古往今来，掌权将领在兵变之后有能够继续获得圣恩眷顾的吗？没有，完全没有。要知道，军权是随时置人于死地的工具。我们不妨以南宋苗刘兵变为例。<br><br>　　公元1129年年初，金军南下攻宋。名将韩世忠、张俊、刘光世、杨存中等人率部坐镇各地，抵御金军，追随在宋高宗赵构身边的只有实际掌握御营兵马的苗傅。<br><br>　　三月底，宋神宗忌日，百官奉诏入朝进香，苗傅、刘正彦率军发动了兵变，率军包围赵构行在，逼迫赵构退位，禅位给太子赵旉，史称苗刘兵变。<br><br>　　韩世忠等人率军攻入临安，斩杀苗傅等人。赵构得以幸免，从此性情大变，不再信任武将。岳飞之死，也有这方面的因素！<br><br>　　假如瓦格纳兵变是普京导演的游戏，那么普里戈任依然是普京掌控的属下，杀掉普里戈任就是打击普京。俄罗斯内部忠于普京但是与普里戈任对立的派别，敢采取这种行动？想多了！<br><br>　　兵变大棋论始终没有论证清楚一个问题：普京在这次兵变中得到了什么？难道仅仅是把瓦格纳部署到白俄罗斯？<br><br>　　要知道目前俄罗斯在白俄罗斯依然有十几万驻军，保持高度戒备，防止北约进攻白俄罗斯。<br><br>　　俄罗斯完全可以光明正大地将瓦格纳雇佣军部署到白俄罗斯，利用兵变进行部署调整显然毫无必要。<br><br>　　那些认为调整部署需要演戏让西方无可指责的人，有可能是对西方存在一定的畏惧心理。<br><br>　　所以，兵变大棋论思维方式太幼稚，充满了自相矛盾之处。<br><br>　　以上关于兵变性质的论述，实际上已经指明了普里戈任之死的基本逻辑。但是，这不一定是真相，因为真相有时候并不是你看到的真相。所以，普里戈任之死的真相，都在各位的心里，而不是谁的论述中。<br><br>　　我们不妨看一个材料，进一步论述。<br><br>　　根据俄罗斯《生意人报》7月上旬刊发的专访，“瓦格纳一日军变”后，俄罗斯总统普京曾在6月29日与普里戈任以及该组织其他人员会面。<br><br>　　普京说，当时他就瓦格纳组织人员的前途向众人提供了多个选项，包括由一名过去16个月担任实际指挥官、代号为“白发”的人继续领导该组织。<br><br>　　普京称，“一切都将不变。他们将接受一直是他们实际指挥官的那个人领导。”普京讲完这番话后，“多数人点头”表示赞同，但普里戈任提出异议，称“不同意那样的决定”。<br><br>　　“白发”是俄退役上校安德烈·特罗舍夫，他并不在这次空难名单之列。<br><br>　　瓦格纳雇佣军团是俄罗斯退役军官乌特金成立，后来普京授意普里戈任接手，开始得到俄罗斯官方支持。<br><br>　　如今，普金连更换领导人都做不到，这支部队属于谁？<br><br>　　军权不是过家家，不是你好我好哥俩好。<br><br>　　如果明白这些基本道理，就理解了事情的演变。<br><br>　　不要拿普通人的是非观去衡量政治！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 23:28:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：无论谁杀了普里戈任，普京都只剩“华山一条路”！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271752-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386382">　　从6月24日宣布“兵变”的那一刻开始，俄罗斯瓦格纳军团的领导人普里戈任就置身于大国博弈的暴风眼。<br><br>　　虽然瓦格纳兵变“24小时内就和解”，可是随后两个月，无论是瓦格纳挺进波兰白俄罗斯边境，还是非洲国家政变，瓦格纳实力扩张，都让普里戈任频繁登上国际时政的头条。<br><br>　　终于，8月23日，在“兵变整整两个月”后，普里戈任终于迎来了人生的“最后时政头条”。<br><br>　　俄罗斯媒体报道，多国官方证实，瓦格纳集团的私人飞机在莫斯科飞往圣彼得堡途中坠毁，包括普里戈任在内的七名瓦格纳高层和三名机组人员，十人全部丧生，并且已经“遗体确认”。<br><br>　　瓦格纳高层被“一锅端”，全世界分析与热议的话题，主要围绕两个方面。<br><br>　　普里戈任的死亡是“意外还是谋杀”？如果是谋杀，又是哪方杀了他？<br><br>　　从目前传播的“目击者口述”以及飞机残骸照片来看，许多人听到“两声爆炸”，而且飞机在坠毁前，机翼和机身已经脱离。<br><br>　　因此，飞机机械故障或者突发恶劣天气导致坠机的可能性无限降低。<br><br>　　从两声爆炸与飞机残骸判断，在空中遭到防空导弹的袭击或者飞机出发前被安装“定时炸弹”的可能性最大。<br><br>　　既然确定普里戈任与所有瓦格纳高层是被“谋杀清除”的，那么是哪方势力杀死的普里戈任呢？<br><br>　　因为过去两个月，瓦格纳介入多个“国际敏感区域”，因此树敌无数。有动机并且能从普里戈任死亡中获利的势力，至少来自五个国家，六方势力。<br><br>　　首先是美国白宫，西方媒体集中指向的目标，“普京下令进行的清除”。<br><br>　　国内许多人基于“封建历史帝王心术”的类比，都认为普京会为“两个月前的兵变”进行“秋后算账式的处决”。<br><br>　　我也拿不到机密情报，所以我无法推翻普京下令的可能性，但是结合瓦格纳兵变后的布局，以及俄罗斯现在遭遇的战场压力，至少现在不是对普京有利的“清除时机”。<br><br>　　第二种可能，下手的是美国情报部门。许多人质疑美国情报部门的能力，是否能在俄罗斯境内，对瓦格纳军团的高层进行“一锅端”的刺杀。<br><br>　　如果美国情报部门有这个能力，早就能清除俄罗斯的绝大多数军队高官了。<br><br>　　实际上，美国情报部门确实有这些执行能力，过去他们没有刺杀俄罗斯将领或者瓦格纳领导人，仅仅是因为“利益不够，时机未到”。<br><br>　　美国情报部门针对俄罗斯的“终极目标”，就是通过极限施压，让俄罗斯内部撕裂甚至内战。<br><br>　　今年六月的瓦格纳兵变，让美国看到俄罗斯内部的缝隙，因此通过“杀死瓦格纳高层”，美国可以起到打击俄军士气，进一步激化俄罗斯内部矛盾的双重效果。<br><br>　　第三种可能，下手的是乌克兰情报部门。<br><br>　　瓦格纳军团因为在乌克兰战场战功赫赫，因此一直是乌克兰情报部门的眼中钉。<br><br>　　今年夏天以来，泽连斯基高调宣传的“乌军大反攻”没有任何战果，最近几个月，乌军一直靠袭击大桥，偷袭俄罗斯战舰，无人机袭击莫斯科来向国际支援力量交代。<br><br>　　因此给瓦格纳私人飞机安装炸弹，就像去年“汽车炸弹炸死杜金女儿”一样，可能是乌克兰情报部门“刷业绩”的手笔。<br><br>　　第四种可能，下手的是波兰或者波罗的海三国。<br><br>　　在六月底瓦格纳兵变刚刚发生时，波兰和波罗的海原本是看俄罗斯笑话的。<br><br>　　可是经过白俄罗斯总统卢卡申科的调解，瓦格纳实现了战场转移，将被部署到白俄罗斯与波兰边境。<br><br>　　七月底的时候，波兰领导人还向“全世界”警告，声称瓦格纳军人准备入侵波兰和波罗的海边境地区，切断波兰与波罗的海三国的陆上通道。<br><br>　　瓦格纳和白俄罗斯官方，都表露过瓦格纳希望进攻波兰华沙的消息。<br><br>　　战场转移后的瓦格纳，如果占领波兰与波罗的海交界的防守薄弱地区，波罗的海三国就成为“孤岛”，因此波兰和立陶宛等波罗的海三国是有“强烈消灭瓦格纳高层”意愿的。<br><br>　　只是以波兰和波罗的海三国的情报部门力量，是否能在俄罗斯腹地，完成对“瓦格纳高层”的清洗，绝大多数网友都对波兰核立陶宛特工的战力，深表怀疑。<br><br>　　第五种可能，有可能是“被偷家”的法国下手报复。<br><br>　　今年夏天，瓦格纳兵变后，逐渐“淡出乌克兰战场前线”，非洲布局更加引人关注。<br><br>　　就在今年俄罗斯~非洲国家峰会期间，恰逢非洲国家尼日尔爆发军事政变。<br><br>　　尼日尔政变军人的诉求，除了“赶走法国军队”之外，另一个就是希望“瓦格纳驻军”。<br><br>　　在普里戈任等人被杀之前，瓦格纳与尼日尔已经谈妥了“出兵守护”事宜，而这是对法国在非洲利益的“偷家之战”。<br><br>　　虽然法国是否有特工力量能在俄罗斯境内执行“大规模清除行动”，不过瓦格纳在非洲的扩张，压缩的是法国的经济命脉，法国有“极为强烈的动机”重创瓦格纳。<br><br>　　这五种可能，分别是“有动机杀死普里戈任”的五个国家的势力。我认为极有可能清除“瓦格纳高层”的第六方势力，依旧来自俄罗斯。<br><br>　　普里戈任在六月的“兵变”中，喊出了撤换俄罗斯国防部高层的“清君侧”口号。<br><br>　　虽然兵变平息了，但是普里戈任与俄罗斯正规军结下了“死仇”。<br><br>　　另一方面，在病变之后，瓦格纳不仅没有崩溃，而且在波兰方向，非洲方向，都展现了为俄罗斯“开疆拓土”的强烈意愿，这和俄罗斯国内的停战和谈派有不可调和的矛盾。<br><br>　　因此我判断相比较普京，俄罗斯国内“停战和谈派”以及正规军高层，想要普里戈任“立刻消失”的意愿更加强烈。<br><br>　　因此我判断俄罗斯国内的军方高层与和谈派联手，对“激进主战派”普里戈任清除的可能性最大。<br><br>　　如今俄罗斯官方已经封锁了坠机现场，对坠机原因进行详细调查。<br><br>　　估计无论最终的“调查结果”如何，普里戈任被谁所杀，都将是全球争议的历史悬案。<br><br>　　不过无论普里戈任被谁所杀，普京如何善后，都是比六月遭遇兵变更艰巨的考验。<br><br>　　许多人认为“清除普里戈任”，是普京维系权威的手段。如果是这样，普京展现了成熟政治家的狠辣与手腕，但是在“承诺免罪”后短时间将瓦格纳高层集体清除，这对普京的信誉是更大的伤害。<br><br>　　以后大家会继续畏惧普京，但是敢信任普京的就变少了。<br><br>　　杀死普里戈任并不能重树普京的威信，唯有“华山一条道”的战斗意志才能重新点燃民众的信任。<br><br>　　如果是“普京下令”之外的任何一股势力，在俄罗斯境内，莫斯科道圣彼得堡的航线上将瓦格纳高层一锅端，无论这股力量是来自国内还是西方国家，都是对普京“统治根基”的进一步挑衅和撼动。<br><br>　　无论是哪一股势力杀死普里戈任，普里戈任都是死于“各大势力的摇摆和平衡”。<br><br>　　普里戈任死于“反复横跳和不坚决”，所以今天的普京，也被逼到了“华山一条路”，摇摆和退缩，将会在明年的大选遭遇滑铁卢。<br><br>　　昨天，这个世界消失的不仅有俄罗斯瓦格纳的“七个高层”，还有我“日本核污水和赴日旅游”的10万+文章。<br><br>　　我的选择也一样，没有退缩和摇摆的空间，唯有“华山一条道”的血战到底！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 23:27:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[鉴茶院：日本的核污水，就是变相的核武器]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271751-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386381">　　01<br><br>　　鬼子还是要给大海“投毒”了。<br><br>　　在这里首先要明确下“核废水”和“核污水”的概念。<br><br>　　核废水，是核电站在生产过程中，用于冷却核反应堆的水，处理后基本就排海了。<br><br>　　核污水，是核泄漏事故中产生的高放射性废水，含有多种核放射性物质。<br><br>　　有没有和高致命性的堆芯熔毁物质直接接触，是核废水与核污水的本质区别。<br><br>　　这次鬼子要给太平洋里倒的东西，正是福岛核电站爆炸后的核污水。<br><br>　　那么，日本人为何口口声声说它这是核废水呢？<br><br>　　因为他们说经过了“去辐射处理”，变成了废水。<br><br>　　02<br><br>　　目前，日本官方的说法是，在核灾的次年，也就是2012年，东芝公司研制了一套先进液体处理系统，可以把污水中62种放射性元素全部过滤掉。东电公司买了三套这样的设备，每天的处理能力达250吨。<br><br>　　目前福岛那些密密麻麻的罐子里，装的正是东西。<br><br>　　日本人排海的主要依据，是说这个水处理经过了国际原子能机构（IAEA）的认证，有专家本书。<br><br>　　但是第一，韩国媒体曝出，日本首相特别顾问浅川雅嗣，给过来的IAEA考察团安排了一条龙服务，还以捐赠的名义，变相行贿对方100万欧元，而且IAEA拿到的所有数据，都是鬼子给的。<br><br>　　第二，核污水中含有氚、碳 14 、碘 129 和锶 90 等60多种放射性物质，东芝能不能实现无害化处理”，排到海里之后会不会产生什么恶性后果，谁也不敢打包票。<br><br>　　锶 90但凡有一丝残留，直接接触就会导致 DNA 断裂，30年内都会通过蒸汽降雨会潜移默化进入到人类的食物链，进而危害人体健康。<br><br>　　而碳 14的半衰期5730年，碘129的半衰期长达1570万年，都是人类现有技术听起来就头皮发麻的大杀器。<br><br>　　所以，当年切尔诺贝利核电站大爆炸后，为了防止核废水向下渗入进入地下水系，苏联不惜发动上百矿工，以生命为代价，在反应堆下方挖掘隧道，填满混凝土，再加钢制防渗层，最后给上面打上石棺。<br><br>　　至今，俄乌战争打出狗脑子，也没有哪一方敢把核污水放出来。<br><br>　　好吧，就算本子有了天顶星人技术，把污水搞成了废水指标，但是没人在现场监督，也没有第三方对结果负责，你敢相信日本人的人品吗？<br><br>　　你还记得神钢集团敢给日本自卫队的装甲车造假么？最后还不是鞠躬了事？<br><br>　　上述三条，日本人自家事自家知，对此当然是门清的，大量民众包括前首相鸠山是坚决反对的。<br><br>　　03<br><br>　　本子为何敢冒天下之大不韪要坚持排海，美国又不管呢？<br><br>　　对日本政客来说，几十年的唯一目标就是“恢复成正常国家”，尤其是想拥有核武器。<br><br>　　日本岛上密密麻麻的核电站，远超其用电需求和安全考量，很大一部分都是为制造核武器做储备的。<br><br>　　虽然日本想拥核的想法被五常摁住了，但这次核污水事件，却让日本政客有了另一种开脑洞的思路。<br><br>　　我那100多万吨的核污水和1100多个水罐子，不就是变相的核武器么？<br><br>　　核污水 240 天就能扩散到中国沿海， 1200 天后覆盖北太平洋，10年内扩散到整个地球。<br><br>　　就问你们怕不怕？<br><br>　　如果开了排污水的先河，鬼子以后碰到什么问题，找个船拉上几十罐子废水去你国门口晃荡就行了，你不答应条件，我可就泼水了啊。<br><br>　　别以为是异想天开，这东西在军事学上有个专门的术语，叫做“脏弹”。<br><br>　　所以，日本人明明可以采用在地下挖出混凝土坑，然后对核污染水进行砂浆固化作业的方式处理问题，他们偏说自己没钱，分明是包藏祸心。<br><br>　　而天天说自己是世界警察全球老大的美国，在日本有驻军有人马，为什么不管呢？<br><br>　　因为登子在忙着大选，忙着掐某大国呢，需要本子出钱出力，也就睁只眼闭只眼了。<br><br>　　再说了，核污水扩散到全球是十年后的事了，他那时候还在不在两说了，<br><br>　　“我死后，哪管他洪水滔天”？<br><br>　　什么叫霸主地位的衰落，那就是为了一已私欲，放弃天下大义，放纵小弟胡来，破坏自己一手打造的秩序。<br><br>　　搁1990年代天天喊着“能力越大、责任越大”的时期，本子敢这么折腾么？分分钟得被驻日美军抓走。<br><br>　　04<br><br>　　写到这里，大王当然知道有人会依然相信网上一些所谓科普的“通稿”，说鬼子的核污水含氘量低于大亚湾，可以排，无害。<br><br>　　拜托，鬼子的污水里只有氘吗？<br><br>　　排放时别说海洋变色了，瞬间的辐射值已经超标。<br><br>　　700亿日元的宣传洗地费就不多说了，<br><br>　　道理很简单，<br><br>　　既然日本的核污水这么安全，只是需要稀释一下下就可以无害，<br><br>　　那么，作为一个缺水的岛国，你把这水灌进自己的自来水系统不就行了吗？干吗排海呢？<br><br>　　排海之后，韩国和中国一定会如美国某些政客所想，是受害最大的区域么？<br><br>　　不见得，曾仕强老师当年的预言你了解下。<br><br>　　大王也认为，天道是个资产负债表，做了大坏事的人必然会受到反噬。<br><br>　　孔子当年怎么骂这帮子缺德货呢？<br><br>　　丫的明知道还干坏事，断子绝孙啊你。<br><br>　　成语是：<br><br>　　“始作俑者，其无后乎？”<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 23:26:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：不久前访华的这位省长，突然被菲律宾众议院下...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271750-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386380">　　由于菲律宾并不是一个铁板一块的国家，因此其在外交上的动作，很多时候是国内政治力量对比的反映。<br><br>　　现在菲律宾主动在南海制造问题，并且引入美军，某种意义上就是菲律宾国内亲美势力强大的体现。<br><br>　　就在近日，菲律宾政坛的力量对比再次被改变，该国众议院决定，对不久前访华的一名省长下达逮捕令。<br><br>　　菲律宾众议院近日举行听证会<br><br>　　菲律宾众议院官方网站消息显示，在近日举行的一场联合听证会上，小组一致决定以蔑视法庭的罪名拘留卡加延省省长曼努埃尔·曼巴。<br><br>　　按照众议院的说法，曼巴犯了两个问题，一是在没有合法理由的情况下拒绝服从传票，二是不当干涉众议院议事规则的进行。除此之外，卡加延省的一名信息官员也因为其他原因被下令逮捕。<br><br>　　据悉，联合听证会是根据众议院的一项决议举行的，旨在调查卡加延省政府在今年3月选举期间，是否涉嫌非法支出。<br><br>　　现在众议院还没有确认曼巴是否在竞选期间有非法支出，反而是先用蔑视法庭的罪名对其下达了逮捕令。<br><br>　　关于菲律宾众议院对曼巴的指控，我们不做评价，这是菲律宾的内部事务。而这则消息值得引发我们注意的点在于，曼巴是菲律宾政坛中少数旗帜鲜明的对华理性派。<br><br>　　菲律宾卡加延省省长曼巴<br><br>　　在今年早些时候传出菲律宾将把更多军事基地给美国使用后，曼巴就带头反对此事。<br><br>　　之后总统马科斯确认了相关消息，于是曼巴极力游说，避免给出的军事基地在卡加延省境内。他还明确表示，引入美军会加剧地区局势的紧张，菲律宾不能给“中国朋友”制造麻烦。<br><br>　　曼巴当时还直言，菲律宾不能卷入美国的战争，在自己的辖区内看到的武装力量只能是菲律宾自己的，美军这样的外部势力进驻只会让当地居民寝食难安。<br><br>　　除了极力阻止美军介入自己的辖区，曼巴在发展对华关系上也非常主动，他在不久前的5月份访问中国，并与中国外交部副部长孙卫东见面。<br><br>　　曼巴对中方表示，两国应该坚持和平友好以及合作。卡加延省离中国的位置非常近，和中国有着很长的交往历史，也是菲律宾最早和中国进行交往的地区。<br><br>　　他表示，希望卡加延省能成为菲中交流与合作的桥梁，让两国在发展的道路上携手同行。<br><br>　　曼巴不久前访华并与中方见面<br><br>　　由此可见，曼巴的确能说是菲律宾国内的对华理性派，而且他还主张与美国保持距离，某种意义上说，甚至可能有一些反美的倾向。而在他担任省长期间，卡加延省与中国的关系的确相当不错，双方交流相当密切。<br><br>　　曼巴在前段时间还表示，他曾多次到访中国，看到了一个迅速发展、向全世界开放的中国。他直言，中国正在追求和平，也看不到中国会主动寻求冲突的任何理由。<br><br>　　从这个角度来看，作为菲律宾第三大省的卡加延省能与中国保持着如此不错的关系，曼巴在其中的作用还是相当明显的。如果卡加延省换了一个省长，之后能否继续和中国维持不错的关系，还真的是一个未知数。<br><br>　　而这件事情更深层次的意义，则是有人想要进一步改变了菲律宾政坛的力量对比，此前曼巴没少呼吁中菲友好、反对美国进一步介入南海局势。<br><br>　　而现在，菲律宾政坛内敢于帮中国说话的人，可能又少了一个。<br><br>　　菲律宾众议院就曼巴的问题举行听证会<br><br>　　开头就提到过，菲律宾这个国家并不算是铁板一块，更像是许多利益集团拼凑而成的。<br><br>　　当然这并不是说菲律宾没有一个国家的样子，而是该国的一些运作模式与其他国家不同。菲律宾属于门阀政治，不同门阀的利益和对于事情的态度是有所不同的，所以菲律宾时不时就会呈现出一种割裂感。<br><br>　　例如菲律宾总统马科斯的家族，就和美国关系极为密切，现在的菲律宾驻美大使就是马科斯的亲戚。这层关系也被一些人认为是菲律宾在对美问题上态度转变的原因之一。<br><br>　　可以说，当前菲律宾国内的亲美派势力是比较强大的，这其中除了菲律宾的部分家族，尤其包括菲律宾军方。<br><br>　　而这个力量对比也反映到了菲律宾的对外政策上，我们能发现，在菲律宾前总统杜特尔特卸任、马科斯上台后，菲律宾在南海问题上的态度可以用一百八十度大转弯来形容。<br><br>　　而从目前的情况来看，菲律宾的这种态度还将持续不短的时间。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 23:25:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：普里戈任死了，瓦格纳武装会为他复仇吗？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271749-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386379">　　普里戈任死了，瓦格纳武装将走向何方？<br><br>　　这是现在美西方最关注的一个问题。普里戈任到底因何而死？瓦格纳武装会给普里戈任复仇吗？这是全球舆论关心的话题。<br><br>　　据俄新社消息，俄联邦航空运输局已经公布在俄罗斯特维尔州坠毁的私人飞机的完整乘员名单，包括7名乘客及3名机组人员。在乘客名单中，普里戈任和瓦格纳共同创始人、知名指挥官乌特金（Dmitry Utkin）的姓名都在列。<br><br>　　可以说，瓦格纳集团亲普里戈任一派的高层基本团灭。<br><br>　　瓦格纳集团相关“电报”频道“灰色地带”（Grey Zone）随后发布消息称，“瓦格纳集团的领导人、俄罗斯英雄、祖国真正的爱国者叶夫根尼·维克托罗维奇·普里戈任因叛国者的行动而被杀害”。<br><br>　　根据英国广播公司（BBC）和乌克兰媒体24日的最新报道，有乌克兰官员援引来自白俄罗斯的匿名消息来源称，在白俄罗斯境内的部分瓦格纳集团部队疑似乘车向俄罗斯进发。<br><br>　　这是瓦格纳部队要给普里戈任复仇？要知道，跟着普里戈任前往白俄罗斯的，都是瓦格纳部队中他的铁杆支持者。现在，瓦格纳在非洲还有一部分军事力量。<br><br>　　有消息称，目前，瓦格纳车队正朝着俄白两国边界前进，白俄罗斯特种部队正试图阻拦。但BBC称，无法独立核实这一消息。<br><br>　　西方和乌克兰媒体发出这样的消息，很明显是把普里戈任之死的责任推向了俄罗斯一方。在这样的背景下，瓦格纳部队出兵就要找俄罗斯政府要说法。<br><br>　　由于普里戈任的飞机当时是从莫斯科飞往圣彼得堡，所以一些西方媒体和消息人士认为，俄方在普里戈任飞机发动机或其他设备上动手脚的可能性很大。<br><br>　　根据航班追踪网站Flightradar24的数据显示，普里戈任乘坐的这架巴航莱格赛600私人飞机（编号 RA-02795）最后的飞行状态非常诡异。这架飞机最后一次播报位置时，正在特维尔州附近28000英尺的高空飞行，地面速度为513节。<br><br>　　该航线似乎是飞机飞往圣彼得堡的正常航线。FlightRadar24网站称，其数据显示飞机在28000英尺高度平飞，并有一些轻微的高度变化。最后一分钟的可用数据显示，飞机在不稳定地爬升和下降，一度爬升到30000英尺以上。<br><br>　　然后，在当地时间下午6点19分，数据显示飞机的下降速度达到了惊人的每分钟8000英尺，随后高度数据传输停止。FlightRadar24网站的一篇博文写道，“尽管飞机没有传输位置信息，但高度、速度、垂直速率和自动驾驶仪设置等其他数据还是被广播了出来”。<br><br>　　普里戈任的专机突然“垂直向下”，有业内人士指出，虽然现在暂不明白发生了什么，但无论真相是什么，一切都来得太快了。另外，在飞行高度急剧下降之前，这架飞机的飞行状况看起来一切正常，没有发现任何问题。<br><br>　　网络上一段疑似飞机坠毁前的视频显示，普里戈任的飞机从空中往下“自由落体”，身后还拖着明显的白烟。毫无疑问，飞机这时候已经完全失控了。随后这架飞机在落地后化作一团火球并升起滚滚黑烟。<br><br>　　美国有线电视新闻网（CNN）对两段视频的分析显示，坠机地点位于俄罗斯西部特维尔州库津基诺村（Kuzhenkino）附近。<br><br>　　尽管国际社会对瓦格纳集团负责人去世的报道反应迅速，但俄罗斯总统普京截至目前尚未发表评论。周三晚上普里戈任的飞机坠毁时，普京正在参加一场纪念库尔斯克战役 80 周年的公开电视音乐会。<br><br>　　两个月前，普里戈任率领瓦格纳部队对向莫斯科进军，克里姆林宫称这是发动武装叛乱，而且在向莫斯科推进的过程中，瓦格纳部队击落了几架俄军飞机，造成至少 13 名俄罗斯军人死亡。<br><br>　　普京在瓦格纳部队兵变发生时曾表示，瓦格纳“背叛了俄罗斯，并将为此负责”。不过，在白俄罗斯总统卢卡申科的调解下，普里戈任放弃了进军莫斯科，普京随后则允许普里戈任和他的战士部署到白俄罗斯。<br><br>　　但是，这个事情就如此翻篇了么？<br><br>　　普京当时有一句话说的很重，“这是在我们军队和俄罗斯人民背后捅了一刀。”<br><br>　　对于普里戈任的死，美国方面的表态主要突出“不意外”。<br><br>　　比如，美国总统拜登说，我无法确定究竟发生了什么事，但我并不意外……我早就发出过提醒，普里戈任要小心自己的饮食和菜单。<br><br>　　美国白宫国家安全会议（NSC）发言人沃特森透过声明表示：“我们看到了坠机相关报导…若确认属实，没有人会感到意外。”<br><br>　　英国方面有一种说法，即俄罗斯防空部队击落了这架飞机，但这种说法没有得到其他证据的证实。<br><br>　　值得注意的是，坠机事件正值曾是普里戈任重要盟友的俄罗斯将军苏罗维金被正式解雇之时。<br><br>　　在普里戈任死亡后，瓦格纳集团很可能面临三个选择：复仇，推出新的指挥官继续发展壮大，或者就是被俄罗斯军方收编。<br><br>　　有外界分析认为，瓦格纳现在缺少了普里戈任这样的“灵魂人物”，今后在非洲的运作恐会遇到困难，可能更多集团成员会转入俄国正规军。或者，一点一点被俄军收编。<br><br>　　“石江月防务观察”6月29日就曾发出文章《普里戈任能保住性命？一个问题，决定生死》，谈到普里戈任作为俄版安禄山，能否躲在白俄罗斯善终这个问题。<br><br>　　虽然瓦格纳兵变，最后以不流血方式迅速落幕，但是这也是普京掌权以来面临的最大挑战。美国政治新闻网Politico引述专家分析，普里戈任死后，欧美今后遇到的瓦格纳集团将大为不同。<br><br>　　瓦格纳正式走入历史。<br><br>　　这些专家认为，莫斯科很可能找个更听话的人领导瓦格纳，表面上让瓦格纳继续在非洲独立作业。<br><br>　　近期才卸任白宫国家安全会议首席俄国专家的葛林称，没有了普里戈任，俄罗斯将很难有效地在非洲投射力量。“普里戈任固然令人憎恶，但在带人与管理方面却很有一套，不是随便找个人就能取代。”<br><br>　　大部分美国专家们都认为，俄国防部会持续将部分瓦格纳兵力收入正规军，很可能将其作为特战部队部署于乌克兰或其他地方。当然，先决条件是铲除普里戈任在瓦格纳内拥有的深厚影响力。<br><br>　　不过，这也面临风险，因为“阉割”自己在全球及俄乌冲突东线战场一大利器的瓦格纳、解职善战将领，会重创基层士气。<br><br>　　据称，目前在白俄境内，有大约3000多名瓦格纳士兵。<br><br>　　接下来，他们会怎么做？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 23:24:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[畅明：“厨子”坠机，谁主沉浮？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271747-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386377">　　一、普里戈任坠机身亡与瓦格纳的“实控人”变更<br><br>　　瓦格纳的“头领”普里戈任坠机身亡，这次带走的还有重要指挥官乌特金以及一众瓦格纳高层。这次坠机的原因还在调查当中，原因无外乎外部矛盾和内部矛盾，但是如果没有瓦格纳兵变失去了内部的保护，外人即便有心也无力将瓦格纳高层一网打尽。<br><br>　　（“普里戈任背后的男人” 、瓦格纳“真正领导人”乌特金也在此次空难中罹难，此人有一定的纳粹倾向，其纹身图样皆为种族主义标志）<br><br>　　但是从这件事的意义来说，瓦格纳的“实控人”此次肯定是要变更了。瓦格纳的成型，本来是普京出钱，普里戈任出力，这二人配合的结果。这就相当于普京是“投资人”，而普里戈任是“总经理”。但是由于瓦格纳的雇佣兵任务性质和大量招募退伍的老兵这个群体，其政治光谱上越来越靠近了“皇俄派”的主张，成为了一支有普京“投资”的皇俄派武装力量。<br><br>　　但是与所有的投资人与创业者都有矛盾一样，当普里戈任翅膀硬了，就开始有了自己的政治取舍。随着克里米亚事件后西方对俄罗斯的长期制裁，普京的建制派势力因为经济基础的衰退而不断萎缩，这时候汇集了社会的不满与强烈民族情绪的皇俄派就此消彼长地不断做大，这在俄罗斯成为一个明显的趋势。所以普里戈任选择逐渐脱离了对“投资人”普京的个人忠诚，而投入到了越来势力越大的“皇俄派”的怀抱，把这派势力作为自己的“靠山”。<br><br>　　二、俄乌战争的隐含逻辑<br><br>　　而俄乌战争的爆发，其实正是这种趋势运行到顶点的一个标志。因为对于当时的普京来说，几年的新冠疫情已经使得经济残破不堪，此时皇俄派的呼声甚嚣尘上。更可怕的是这股势力广泛流行于中下层军官，这种力量分布对于普京的建制派政权来说，是最主要的威胁。<br><br>　　美国正是看准了这一点，才能成功地挑动起俄乌冲突。因为此时怂恿乌克兰加入北约，就是对俄罗斯最敏感的神经进行刺激。这个刺激皇俄肯定受不了，普京如果不出兵，那么皇俄派就要跟普京反目；如果出兵，按照权力场“按劳分配”的通行原则，俄罗斯的权力就要向皇俄派转移。所以普京当时的抉择就是两头堵，要么是内部火并，要么是慢性自杀。<br><br>　　但是从后来的普京的实践来看，他是一个颇具备东方辩证思维且善于抓住主要矛盾的人。普京的策略分两个阶段，第一个是“闪击乌克兰”想搞一次短期战斗降服乌克兰以此满足皇俄派的战略需求，从而成为皇俄派认可的“共主”；但是情报泄露俄罗斯“速通”基辅的行动失败时，普京的第二个战略就是通过消耗战一方面消耗乌克兰，另一方面消耗皇俄派。第一个策略是做大自己建制派的势力，这是普京“大团圆”的最好结局；第二个策略是侧重削弱国内的主要对手，这是正确认识到了内因与外因的辩证关系，外因要通过内因起作用，内因起决定性作用。<br><br>　　要么限制皇俄派的战争暴露时间，要么限制皇俄派的物资人员补给，这就是俄乌战争为什么会打成这个样子的原因：这就是一场政治仗，既要国际上争夺乌克兰，也要国内压制住皇俄。<br><br>　　这就是为什么普京在前期急于与乌克兰达成和议的原因，也是为什么后来瓦格纳等一众能打的皇俄派武装力量总是缺乏弹药补给的原因。因为前期只有迅速结束战争，才能避免皇俄派在持续的战争中做大，而后期只有限制了皇俄派武装力量的资源，才能让他们不断消耗有生力量，这样他们的“功劳”虽然大了，但是人数少了，其势力不会膨胀过大。这正是水浒传里大宋朝廷削弱宋江势力的方案，正好也都是一群好汉，也都是打得硬仗，也都是最终被消耗和拆散。<br><br>　　三、被封印的皇俄派<br><br>　　所以瓦格纳才会被调到巴赫穆特“绞肉机”去打这种消耗极大的“硬仗”，而普里戈任才会不断发声指斥国防部克扣弹药，这其实就是皇俄派发现了普京这个意图后的一种反制措施，即挟战功以索要资源，鼓动舆论以争取社会支持。于是我们就看到在瓦格纳兵变之前，普里戈任就获得了几乎于普京相同量级的支持率。<br><br>　　（瓦格纳兵变前各个政治人物的民众支持率）<br><br>　　正是此时，国防部出手了，直接要把瓦格纳收编自己麾下，于是石破惊天的瓦格纳兵变就此爆发。在“莫斯科自由行”之后，普里戈任的政治生命就一定会终结。因为就像张学良如果不被“看管”起来的话，那么东北军就始终是一个独立的武装力量一样，普里戈任如果不结束政治生命离开瓦格纳，那么瓦格纳就永远不会被俄罗斯的国防体系收编。这样的一个皇俄派属性的军事团体是建制派卧榻之下的心腹之患。<br><br>　　所以我们就看到了俄罗斯的“张学良”以特殊的方式永久性地失去了其“政治生命”——无论是入狱失去自由还是坠机失去生命，最终都是失去了参与政治游戏的资格。至于事故的具体成因，此时已经不重要了，从形势上来分析，这也是一个必然的结局。<br><br>　　在前一天，俄罗斯的另外一个皇俄派“柱石”——素有“末日将军”之称的谢尔盖·苏罗维金也被解除职务；而再之前，皇俄派的“图腾式英雄”、收复克里米亚的英雄——斯特列科夫，也因宣传极端主义被捕入狱。<br><br>　　至此，对皇俄派的封印大功告成。被打成残血的乌克兰买办集团与失去骨干力量而暂时封印的皇俄派，成为了一对奇妙的低能量平衡。普京的内忧外患终于从危险的水平降了下来。但是代价也是巨大的，俄国的建制派与皇俄派的协作关系至此就决裂了，二者将逐步走向对立；俄国与西方的关系，也很难再回到默克尔时代，因为俄罗斯的军事威胁已经开启了德国的“去工业化”进程，在俄欧双输的情况下，此次战争的小赢家与大赢家就浮出了水面。<br><br>　　四、谁是战争的最终赢家？<br><br>　　俄乌冲突的小赢家，是美国。美国瞅准俄罗斯的内部嫌隙，成功挑起一场战争，打断了俄罗斯与欧洲一体化的进程，以微不足道的代价毁灭了一个颇具威胁的“联盟”，可算是赢家之一。但是在这个过程中，德国这个美国的生产基地残废了，对于将生产制造工作完全外包出去的美国来说，这是少了一条臂膀；另一个方面，美国在俄乌开战后饥不择食收缴俄罗斯亲美派的美元财产，这毁坏了美国的信用，动摇了美国全球化帝国的根基：<br><br>　　在过去三十年的全球化中，美国一直奉行的策略就是拉拢各国的“豪强”、“渠帅”，美国替你们找财路且保管财富，你们替美国在各自的国家去贯彻美国的方针，为美国谋利益。但是此次没收俄罗斯亲美富豪的事情一出，各国买办无不胆寒，自此全球化的豪强共利机制不再。这就是广大发展中国家不再热衷于美债的原因：美国失去了财富保卫者的信用，就失去了金钱汇流的吸引力。沙特也不在原油价格上继续配合美国，也是这一副作用的直接表现。<br><br>　　所以此次美国挑起俄乌战争，既对其有些许短期收益，但是更有很大的长期损失，在目前稍微能算是一个小赢的状态，随着时间的推移，其损失才会显露出来，倒时候是盈是亏就可能会发生反转。而除了时间因素，美国的输赢也取决于俄罗斯的战场表现，如果俄罗斯战场获胜，那么美国也可能会由赢转亏。<br><br>　　真正在俄乌战争中成为大赢家的，是中国。<br><br>　　中国在俄乌战争中，转移了自身的战略压力，获取了稳定的油气供应渠道，并且借助美国俄罗斯在乌克兰角力而中东空虚的时机，以外交调停和出售武器装备的方式在中东扎下了自己的根脉。<br><br>　　之所以会出现这种情况，就是因为中国在战略上的正确判断和操作。<br><br>　　对于中国来说，俄乌战争的最好结果就是俄罗斯“惨胜”。“惨”的是皇俄派，“胜”的是俄罗斯和普京的建制派。因为如果不把皇俄派消耗充分，那么未来皇俄派通过战争实力膨胀，普京未来仍然坐不稳。而俄罗斯能胜，则对于美国的军事神话来说是一个打击，举北约之力保不住一个乌克兰，那么美国的军事威慑力无疑会大打折扣。<br><br>　　所以中国的操作，就是在前半段让俄罗斯“不输”。因为如果普京的闪击能够成功，那么不需要我们的援助，而之后皇俄派势力正盛，此时俄罗斯若是能赢，那么其内部的失衡会进一步加剧。<br><br>　　所以我们没有大量对俄进行军事援助，而是正常与之贸易，只不过加大了一些产品的贸易量。这种情况下其实就是雪中送炭了，但是又保持了公道的国家立场，没有被战争拖下水。这就延长了俄乌战争的时间，因为有了中国的民用物质援助俄罗斯就不会输，但是缺乏强大的制造业国家支援军事物资也难以致胜。这一时期我们经常看到俄罗斯向朝鲜、伊朗购买军火的消息，可见其深受军事物资之制约。不会输也难以赢的俄罗斯就会长期保持战争状态，这对我们来说才是最好的状态。所以俄乌战争从打得冬去春来，又眼看由春到夏，这使得拜登和美国政府都不耐烦了，多次指斥泽连斯基不听招呼。这是因为美国在这场战争中也持续消耗着自己的软实力和硬实力，久拖不决的俄乌战场让美国产能不足的短板越来越清晰地暴露出来。<br><br>　　另一方面，我们表达了对普京的支持，但是对于国家层面的合作则比较稳健。这就是因为，俄罗斯政府内部尚不完全协调，皇俄派是军事文明的思维模式，其破坏性是一把双刃剑，既可以针对西方，也可能转向东方。但是以油气资源经贸为业的普京就稳健多了，对于普京等俄罗斯的建制派而言，既然西方的贸易渠道中断、经济基础不再，那么转向东方就是必然。显然我们找对了沟通的对象，由此得了一个资源的供应国和一个战略上的可靠后方。<br><br>　　但是形势是发展变化的，如今普京内外皆平，中美又龃龉不断，援俄力度在将来未必不会加大。而普京要想彻底封印皇俄派，也必须在战场上证明自己的能力与建制派的实力，只有替代了皇俄派的战场角色，才能彻底让自己在与其决裂的状态中顺利执政。正如西安事变之后的蒋介石虽然囚禁了张学良终结了其政治生命，但是却开始了全面的抗日。而在全面抗日的过程中，外援的力度决定了蒋介石的态度，当时虽然已经跟日本打得仇深似海，但是在美国对日开战以前国民政府也没有跟日本开战，这是因为工业时代的战争打得实际上是生产力，谁掌握了先进的技术与大规模的产能，谁就是决定战争命运的“战争之神”。<br><br>　　所以虽然俄罗斯主战派遭受打击，却并不意味着战争的终结。因为战争要打多久，现在已经不是普京在决定，而是取决于外部援助的力度有多大。此时普京有战场建功的强动机，因为此时立的功，都是自己派系的功劳，不再是潜在竞争者的功劳，故而其战争动机反而上升。而既然失去了皇俄派的武勇与蛮劲，要想在战场建功那就只能依靠先进工业产能的力量了，比如海量的无人机、精准的火箭炮，这些武器装备的质量与数量才是现代战争的核心决胜变量。而这，就意味着，战争的节奏掌握在了中国手中。毕竟现代战争，打的不是人命而是产能和技术，这两者的结合起来最强的国家正是中国。<br><br>　　当年日俄战争之时，两大帝国主义在中国的战场上厮杀，为的是中国土地的所有权，那时候中国只有眼睁睁看着的份，自己的命运尚且不能支配。如今世界两大强权杀红了眼，我们却成为了胜利天平最重要的一颗砝码，掌控着战争的节奏，决定着胜负的结果。百年之间，华夏生产文明已是成功逆袭。自此军事文明的北患，贸易文明的西患，都不再能打断中华的发展之路，纵使世间纷乱，华夏亦可自主。这百年奋斗之结果，怎能不让前人唏嘘而后人砥砺。华夏之强，就在于自强。前人之志，后人不敢稍忘，前人之功，后人继承发展之，故民族之大业，家国之发展，文明之进化，皆有永续不断之力，此所谓华夏生产文明之自强也。<br><br>　　天行健，君子以自强不息。自古而今，生生不息之文明，繁衍不断之民族，唯中华而已。在辩证唯物的信仰下，纷繁复杂之世事才有科学的处理之道，列国争强，唯有顺应客观规律者得以强盛。此番中国应对国际变局之道，即是辩证智慧的体现，其战略意识优于美、俄之辈远甚，故能战略得其魁也是自然之理。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 23:23:16 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：雷蒙多来华是为缓和关系还是来“抢红包”？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271745-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386375">　　美国商务部长雷蒙多的访华一事，终于定了下来。她将于8月27日至30日实现4天的访华之旅。有人说，此访可能有助于修复受损的中美关系。这恐怕是一厢情愿。能缓和一点关系就不错了。或许雷蒙多为“抢/收红包”而来？<br><br>　　关于美国商务部长积极要求访华一事，已经正式发布了官方消息。她将于于8月27日至30日来华访问。对于此访的目的或目标，白宫并没有透露出更多的消息。不过行前美方把27家中国实体从“未经验证清单”中移除，多少还是有些表示。也表明了关于“中企黑名单”，应当是主题之一。<br><br>　　而我方此时也突然强调要求取消钢铝关税一事，表明了这也应当是此次双方交锋的主题。正因为公开透露出的消息不多。一方面说明此次可以解决的争端不多；另一方面也可能预示着此次只是一次务虚。或者双方这一次都有意通过对话进行一下试探。不要期望此访会解决更多的争端。修复关系根本谈不上。<br><br>　　自特朗普时期发起的贸易战，到目前为止实际上还在继续。至少是双方的关税战还在继续。尽管拜登在贸易或关税战方面没有发力，可也没有取消对华3000多亿美元商品加征的关税，我方的反制措施自然还在继续。<br><br>　　重要的是，拜登政府对华发起了强烈的科技战。且在连续不断的推动“脱钩”或“去风险”。才导致了中美关系的持续恶化。<br><br>　　雷蒙多是商务部长，聚焦的自然是贸易。美方早就明确提出双方的“常规贸易”不会或不应受影响，或保持正常进行。这才是重点。因此，关税也好，黑名单也罢，会有部分的或象征性的取消，总体上还得继续保持。<br><br>　　雷蒙多是近来第四位访华的白宫高官。第一访布林肯是国务卿，统管外交事务。涉及的面较广。也就是面面俱到。主要就是台湾、南海问题，俄乌冲突问题，以及地区热点和局部冲突的应对问题。更多的是要求中国如何如何。重要的是在台湾和南海问题上美国还在继续拱火，所以什么也谈不成。只是表明一下态度而已。<br><br>　　财长耶伦主管金融财政领域。双方谈的一是金融问题，二是通涨问题，三是美国国债问题。来华更多的是向中国提要求划红线。主要的就是去美元化问题和美债危机问题。从我方近来一直削减美债来看，显然双方不在一个频道。<br><br>　　随后来访的气候特使克里，则主要是谈气候合作问题，也就是所谓的符合双方共同领域里的合作问题。而美显然是想把中国推下“减排陷阱”，而自己又不兑现气候协定中的承诺。所以什么也谈不成。<br><br>　　这四位高官的访华，总的来说，商务往来中涉及的所谓美国非安全领域的东西更多一些。双方取得一定的共识也应当容易一些。<br><br>　　科技战，实际上也是贸易战的一部分。而科技脱钩对双方贸易往来的影响更大。对美国来说，科技战或科技脱钩只能加强不会弱化。因此，这注定了中美经贸关系不可能得到修复，能够相对的缓和一点就不错了。<br><br>　　此前，就有美高官提出要建立中美关系的再平衡。这个再平衡就是保持科技与核心制造打压不变情况下，增强所谓的“常规贸易”。实际上这个所谓的常规贸易就是美国的“选择性贸易”。或者说对美国有利的贸易。也就是要来“抢红包”。<br><br>　　在中美脱钩加速的情况之下，特别是在美国主动大量减少进口中国货的情况之下，我方的贸易方向必然要有大的调整，也就是要寻找新的贸易伙伴和市场。<br><br>　　而发展中国家或非西方国家目前都在积极的加强对华贸易关系。尽管不能完全弥补中美贸易恶化的损失，毕竟是一个有效的补充。<br><br>　　重要的是，非西方化经济体的合作日益加强，非西方国家的发展也在加速。中国目前是有意在培养或打造世界新的市场体系。这是在为未来做准备。而这一点同样的击到了美国的痛处。所以，美国对华选择性贸易会松动或拓宽。关税会有所减少，黑名单也会有所移除。以换取中国不会也采取有选择性的贸易脱钩断链进行反制。更可能会要求中国在能源和农产品方面实现大量购进。<br><br>　　减少中国商品的进口，对中国经济有一定的影响。但是在外交、金融、气候以及贸易四大领域沟通了之后，双方的态度和底线也就都明了。接下来拜登就应当要新自上阵了。<br><br>　　从日前向王毅外长发出访美邀请来看，拜登很可能想实现白宫会晤。这样会体现主场气候和优势。11月在华盛顿召开的APEC领导人峰会应当是一次重要的机会。<br><br>　　从目前的情况来看，这一次华盛顿会晤，还是会强调落实共识。重点自然就是常规贸易的加强。<br><br>　　尽管中国经济近来也不理想，但毕竟还是世界上最具韧性和潜力的。中国还是世界经济复苏的火车头。在中美关系恶化之前，美国尽情的享受了中国经济发展的红利。尽管要打压遏制中国，但中国发展的红利不能不吃。而近来美国的一系列举动来看，显然还是想独吞。积极推动建立芯片联盟和扩大对中国芯片封杀的同时，美国的实体却一再的进行着出口豁免。日韩减少或停止向中国出口了，美国却没有。显然美国是想独吞中国市场红利。<br><br>　　在积极鼓动欧洲去中国风险的同时，美国寻求在常规贸易领域里取得突破，这显然也是想独占中国市场。这恐怕是雷蒙多此访的主要目的之一。实际上就是要来“抢红包”。<br><br>　　目前，美国只和北美日澳谈妥了贸易协定。而中美之间的第一阶段贸易协定也早就过了期。与欧洲和英国的贸易协定都没有谈。<br><br>　　中欧是两大经济体，这对美国来说是最重要的。而在没有与中国谈成贸易协定的情况之下，美国似乎不想与欧洲和英国谈。与中国谈妥了再与欧洲英国谈，美国会占据优势地位。反过来，一旦与欧英谈的不顺利，与中国的谈判就更难进行下去了。<br><br>　　现在对美国有利的就是欧洲在对华合作问题上处于犹豫不决的时候。也只能是在中美谈妥之后，才能下最后的决心或做最终的选择。<br><br>　　美国同样不愿意与欧洲英国共享中国发展或中国市场红利。<br><br>　　对我方来说，不能总是被动的跟着美国的节奏走，也不能坐等欧洲的回心转意。<br><br>　　推动与发展中国家的合作，就是当务之急。因此，此次南非金砖国家领导人峰会就显得非常重要。好在南非方面也真的是积极配合。<br><br>　　在美国不惜牺牲全球利益来打压中国的情况之下，或者说强推脱钩去风险的情况之下，中国经济还能够保持强劲的韧性和潜力，这给了发展中国以强烈的启示。<br><br>　　一是必须独立自主的发展自己，二是必须学习中国经验模式。三是必须摆脱对美西方的经济依赖。四是必须积极参与国际治理，或者说在国际治理中体现发展中国家的利益和诉求。正是过去的依赖严重的制约了发展中国家的发展。而中国也好，金砖国家也罢，都是在独立自主的发展自己，也都是在与中国的合作中取得了成绩。<br><br>　　特别是东盟国家。在坚定的拒绝了站队美国之后，在加强了对华的平等合作之后，目前的经济形势是不断的向好。因此，越来越意识到了独立发展的重要性，也就是摆脱美国依赖的重性。<br><br>　　美国推动脱钩去中国化，中国自然也就顺势而为的做好与美国脱钩的战略准备，也就是大力的去美国化。推动建立独立于美国之外的合作机制体系。<br><br>　　美国也好，西方也罢，优势是在高科技。可是高科技对于落后的经济体来说，意义不大。想合作都难以找到合作的领域。而只有中国才是最佳的合作伙伴。也只有中国才能帮助发展中国家实现崛起。<br><br>　　要发展经济，首先就要做好基础建设。而中国这个基建狂魔，才是最佳的合作伙伴。可以说是不二的选择。<br><br>　　重要的是，中国的一带一路建设，主要的就是为发展经济打基础的。中国有资本、有技术、有产能、更有诚意。这一点不是美欧可以相比的。<br><br>　　而中国推动的发展中国家合作大局，也可以倒逼美国做出改变。这样中国就赢得了主动权。<br><br>　　因此，别看美国目前主动打压且气势逼人，实际上美国已经难以对中国发全力。目前的世界变革，正在朝向建立多极世界格局的方向快速推进。而美国既无力阻止也无力主导或改变。实际上，早就被中国在战略上牵住了鼻子。<br><br>　　在世界共享中国发展红利的时候，美国却要前来抢红包独吞，显然不合适宜。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 23:21:16 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：瓦格纳指挥官惨遭团灭，谁杀了普里戈任？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271741-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386371">　　昨天深夜，普里戈任坠亡了。<br><br>　　跟着普里戈任一起坠亡的，还有瓦格纳集团的几乎所有高级指挥官，瓦格纳的第一任指挥人乌特金也死了。飞机坠毁时，机身冒着黑烟，显然，这不是一次意外坠机，而是一次人为坠机。<br><br>　　有俄罗斯人称，坠机前听到两声爆炸。外网也有人称，是S-300防空导弹击落的。现在是众说纷纭，真假消息满天飞。但人民日报已经发文，确认普里戈任死了。网上的评论主要还是分为量大派系，一派认为是普京卸磨杀驴，另一派认为是美帝作恶多端。<br><br>　　在队长看来，这两个观点都不对。普里戈任的死，既不是普京干的，也不是美帝干的。坠机地点位于俄罗斯境内，当时，这架飞机是从圣彼得堡飞往莫斯科。俄军虽然拉胯，还不至于让美帝渗透到俄罗斯境内，发射导弹击落普里戈任的私人座驾。瓦格纳高层属于绝密级别，也不可能有美国间谍，渗透到普里戈任的私人飞机上，安装炸弹。飞机上的机组成员和乘员，都是普里戈任的亲信和瓦格纳的核心指挥官，不能自毁长城，陪葬普里戈任。<br><br>　　说是美帝干的，那是对俄罗斯国土安全的侮辱。俄罗斯再怎么拉胯，也不至于堕落到这个地步。那么，为什么说不是普京干的呢？在队长看来，就一个原因：这事做的太高调了！<br><br>　　普京是谁？是手握克格勃的人。如果普京想杀普里戈任，有一万种办法，把普里戈任弄死在海外。就说克格勃，在海外暗杀叛逃俄罗斯的寡头，主要就是使用神经毒素。克格勃的特工都是非常专业的，他们更擅长精准投毒，而不是对空作战。严格来说，克格勃手里是没有防空武器的，没有防空导弹的。<br><br>　　可普里戈任是怎么死的？他是在空中坠机死的。自克格勃成立以来，还从来没有一桩暗杀，是通过击落一架飞机而达成的。这不是特工行为，而是军方行为。<br><br>　　在队长看来，嫌疑最大的是俄罗斯军方。瓦格纳与俄国防部的矛盾早已公开化。在巴赫姆特战役中，就有俄国防部第72旅的旅长亲自带人，在瓦格纳撤退的路上伏击。结果，伏击不成遭反杀，损兵折将不说，旅长本人还被瓦格纳俘虏了。从那时开始，俄国防部就有人想致普里戈任于死地。<br><br>　　在那个旅长被俘虏后，他谎称自己喝醉了，犯傻了。可傻子都知道，他妈的一滴酒都没喝，他就是想干掉普里戈任。如果只是抢战功，抢后勤资源，绝不至于要带人伏击瓦格纳。在这里面，必然有着更深层次的矛盾。瓦格纳在战场上生存，势必掌握着俄国防部的一些肮脏的、腐败的、不能公开的证据。<br><br>　　大家都知道，在瓦格纳叛乱时，普里戈任高举的就是“清君侧”的旗帜。虽然普京在卢卡申科的帮助下，平息了这场叛乱，可是，有一个事实被大家忽视了：普京没有逮捕普里戈任，也没有回应普里戈任在军队内部反腐的要求！<br><br>　　普里戈任说，俄军高层腐败无能，不惜举兵进军莫斯科。正常来说，普京在平息瓦格纳叛乱后，也应该在俄军方高层进行深刻反腐，重整军队。可是，普京只是把瓦格纳安置去了白俄，俄军方高层一个都没事。尤其是绍伊古、格拉西莫夫那帮人，一个人都没被处理。相反，与瓦格纳关系亲密的苏洛维金倒是被逮捕、撤职了。<br><br>　　那么，对绍伊古、格拉西莫夫等人而言，普里戈任没死，就是一颗定时炸弹。普京不对他们动手，是因为还要靠他们打仗。战时没法深刻反腐，得等战争结束。可如果俄乌战争结束了呢？普里戈任会不会成为普京手里一把刀，重新砍向俄国防部呢？<br><br>　　对俄军方而言，普里戈任就是一颗必须拆除的定时炸弹。没了瓦格纳，俄军方就能相互包庇，将腐败的丑闻掩饰到底。<br><br>　　瓦格纳叛乱的根本原因，就是来源于瓦格纳与俄国防部的矛盾。普里戈任的私人座机上，就搭乘着瓦格纳的全部高级指挥官。如果没有收到重要军令，他们是不会集结一起回莫斯科的。而此时，普京不在莫斯科，正在库尔斯克视察。除了普京，谁还有这个权力能找回瓦格纳全部的高级指挥官？只有俄国防部。<br><br>　　而且，击落普里戈任的私人飞机，这明显是军方的做法。<br><br>　　普京在得知消息后，深夜赶回莫斯科。这说明普京是不知情的。如果是普京干的，是克格勃干的，那普京一定是云淡风轻的，不会改变自己的行程，因为一切都在计划之中。<br><br>　　因此，队长认为，最可能的凶手是俄国防部。要甩锅也很简单，就说是S-300防空系统将普里戈任的小飞机误判为乌克兰的无人机了，这是一次误击。<br><br>　　毕竟，今天是8月24日，是乌克兰独立日。乌克兰已经连续5天空袭莫斯科，莫斯科所有机场都被关闭了，莫斯科的天空都被禁飞了。突然，一架私人小飞机飞向莫斯科，被防空部队误判为乌克兰的无人机而遭到摧毁，非常合理。<br><br>　　可这里合理的背后，才真正地暗藏玄机。<br><br>　　此前，美国紧急发布：白俄撤侨令。这说明美国早有预警，但普京却没有预警。这件事对普京非常不利，这预示着，普京对俄罗斯的掌控能力已经大幅下滑。俄罗斯的一些势力已经脱离普京的控制，不是普京干的，更令普京紧张！<br><br>　　对普京而言，没有任何必要击落普里戈任的私人飞机。普京要杀的话，杀普里戈任一个人就行了，不需要把瓦格纳指挥官一锅端。而且，在普里戈任死后，俄罗斯第一道命令是：召回驻扎在白俄的瓦格纳雇佣兵。这说明，瓦格纳的最高指挥权仍旧握在普京手里，普京就更加没必要去干掉普里戈任了。<br><br>　　相反，这起空难对普京造成了很坏的政治影响。它破坏了普京的政治声誉，不利于普京赢得2024年的俄罗斯总统大选。瓦格纳是俄乌战争的功臣，我们常说，狡兔死，良弓藏。可现在俄乌战争正在打，普京在这时候杀功臣，岂不是破坏团结吗？这不是亲者痛，仇者乐吗？<br><br>　　此时此刻，卢卡申科更加紧张。他亲自庇护了瓦格纳，而瓦格纳指挥官竟然惨遭团灭。这群人是一点儿都没把卢卡申科放在眼里啊！<br><br>　　瓦格纳从白俄撤走后，白俄的形势比俄罗斯会更加糟糕，卢卡申科会比普京更加危险。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 23:03:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，普利戈任之死，藏了什么内幕？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271740-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386370">　　今天一早，就看到很多人的留言了，都是要我破案的。<br><br>　　至于案件么，那就是：普利戈任坠机是怎么回事？<br><br>　　破案嘛，就得先了解一下案情。<br><br>　　这大家可能都知道了：当地时间23日，在俄罗斯特维尔州上空，突然落下一架飞机，几乎是盘旋着急速下坠，还一边冒出黑烟和烈焰！<br><br>　　之后很快传出消息：这架坠毁的飞机上，有瓦格纳集团创始人普利戈任！<br><br>　　接着其他名单也陆续传出：德米特里·乌特金、谢尔盖·普罗普斯汀、叶夫根尼·马卡良、亚历山大·托特明、瓦列里·切卡洛夫、尼古拉·马图耶夫。<br><br>　　全是瓦格纳的高层！<br><br>　　这里要顺嘴提一句话：其实瓦格纳最初的创始人，不是普利戈任，而是乌特金。<br><br>　　新闻里还提到：除这7名瓦格纳高层外，还有3名机组人员。<br><br>　　这副场景怎么形容呢？<br><br>　　简单来说，就是：这起坠机事件，似乎用最绚烂、最震撼的方式，来证实了很多人一直盘旋在心头的猜想。<br><br>　　这个猜想就是：普利戈任这人，结局肯定不会好。<br><br>　　正因如此，从早上到现在，已经看到很多自媒体，可能是为了抢时间吧，它们已经不断地发了各种文，意思都差不多：在今年6月23日，普利戈任举兵那一刻起，他的命运就决定了……<br><br>　　如果这么肯定，大家会在今天早上6点多，就看到我发的文章。<br><br>　　因为事情太简单了嘛！<br><br>　　我打字速度又不慢的。<br><br>　　为啥到现在才发文，原因就是：这件事，可能那么简单。<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　这里就得介绍一下干这种事，究竟遵循哪些基本原则了。<br><br>　　先得说这种事，其实有分类的：<br><br>　　一类是小人物干掉大人物。<br><br>　　比如说萨拉热窝刺杀事件，比如说行刺沙皇压力山大二世，动手的人出于宣扬的目的，往往会大声嚷嚷的。<br><br>　　差不多就是“舍得一身剐，敢把皇帝拉下马”的意思。<br><br>　　另一类是影响较大的人物之间，相互干事。<br><br>　　情况就和上面这种，简直是天差地别！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为上面那种，是光脚的搞穿鞋的，没啥顾忌；但下面这种，大家可都是穿鞋的，顾忌就会增加很多。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　干掉一个人，其实很简单。<br><br>　　但干掉之后，基本上会舆论哗然，嫌疑者可能所要面对，不是千夫所指，而是万夫所指，甚至亿夫所指，最严重的，甚至可能要面对整个世界。<br><br>　　所以这种事的困难之处，不在怎么下手，而在事后怎么收场。<br><br>　　这种舆论，一点都不能小看。<br><br>　　因为放在此类事件上，它得换个专用名词：政治动员。<br><br>　　如果有人贸然行事，极可能一着不慎，满盘皆输。<br><br>　　到这里，我们就明白一个道理：凡这类事件，相关人士的死亡不是终结，反而意味着大戏才刚刚开场。<br><br>　　普利戈任这事，因为前段时间发生的那场兵变，在全世界的关注度都非常高，基本上属于最严重的那种。<br><br>　　所以这事怎么说呢？<br><br>　　搞政治，不是小孩过家家，可以随便耍性子、玩脾气。如今天一早很多人说的那样，大帝因为无法容忍普利戈任对自己权威的挑衅，也无法容忍公然背叛，所以就下手了，这理由其实不充分。<br><br>　　这是普通人的逻辑。<br><br>　　不是政治家的逻辑。<br><br>　　这里就得去看看过往的那些动作，通常是怎么干的？<br><br>　　简单来说，是这么操作的：<br><br>　　首先，它必然会充分把水搅浑，弄得人们搞不清楚相关人士是因意外死亡，还是被做掉的。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　任何从政者，都是有反对面的，就算真干了这事，也干得让人疑惑丛生，觉得不见得能百分之百吃得准，才能降低很快就要面对的政治动员的冲击。<br><br>　　第二它不会留下任何证据，没有哪个当事者会天真到给历史留下白纸黑字。<br><br>　　第三真正的幕后者，不会第一时间就出现在人们的视野中。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　如果某个人你一眼看去就觉得，它反而很可能不是。<br><br>　　为了便于大家理解，这里就举三个例子：<br><br>　　第一个例子是美国总统杰克逊被刺事件。<br><br>　　事情发生在1835年。<br><br>　　安德鲁·杰克逊，美国第7任总统，刚从国会大厦里出来。他万没想到，理查德·劳伦斯就躲在国会大厦的柱子后面，看到杰克逊出来后，理查德·劳伦斯就猛地跳出来，冲着杰克逊连开两枪，但都没有击中。<br><br>　　然后警卫冲了出来，理查德·劳伦斯被捕。<br><br>　　之后法院判决是：理查德·劳伦斯精神失常，这事一起典型的精神病人伤人案。之后还有一堆精神分析专家出来，为法院的判决背书，甚至还写入不少教科书中。<br><br>　　杰克逊本人呢？<br><br>　　他坚决不相信这种说法，他一直认为这是辉格党人干的，就是想干掉他。<br><br>　　到现在，这件事还没结论。<br><br>　　第二个例子是本·巴尔卡被害案。<br><br>　　事情发生在1965年，法国巴黎。<br><br>　　本·巴尔卡是谁呢？<br><br>　　在摩洛哥，他绝对是风云人物，因为他曾经是摩洛哥国王哈桑二世的家庭教师，然后和他的学生闹翻了，成为最大反对党的领袖，还两次被法庭判处死刑。<br><br>　　他为啥到巴黎呢？<br><br>　　因为有个法国制片人，名字叫乔治·菲贡，说久仰巴尔卡，想请他一部影片的顾问，本·巴尔卡答应了，结果还没到约定的咖啡馆，他就被两名法国警察拦住了，然后带上了警车，之后他就失踪了。<br><br>　　这么有名的人找不到了。<br><br>　　带走他的，又是警察。<br><br>　　所以大家第一个怀疑的，就是当时的法国总统戴高乐，因为他也挺不喜欢巴尔卡的。<br><br>　　媒体纷纷质疑。<br><br>　　戴高乐百口莫辩，只得下令法国的相关部门搞彻查。<br><br>　　查出来的结果是：幕后策划者是摩洛哥内政大臣乌弗基尔，还有它的国家安全情报局局长德利米，至于本·巴尔卡嘛，据说被做掉之后，就被塞进一个汽车后备箱，不知道扔哪里去了。<br><br>　　都查到摩洛哥人了，戴高乐是不是能洗清了呢？<br><br>　　没有！<br><br>　　因为戴高乐有个猪头部下：法国国外情报与反间谍局局长保罗·雅基埃。<br><br>　　雅基埃说：他们调查时，发现了乌弗基尔和德利米有很大的嫌疑，但第二天这两人就逃回摩洛哥去了！<br><br>　　法国媒体于是揪住不放，既然你已经发现他们有很大的嫌疑，应该赶紧采取行动啊，怎么还能放任他们第二天跑回摩洛哥去呢？<br><br>　　所以这事，还是和戴高乐有关！<br><br>　　摩洛哥政府呢？<br><br>　　赶紧抓住机会，发表了一个声明，说这一切都是戴高乐的阴谋，目的就是为了激起摩洛哥老百姓愤怒，以达到推翻现政府，进而实现法国不可告人的目的！<br><br>　　结果在这时，还有出来添乱的：一家以色列媒体说，这件事是戴高乐默许摩萨德，也就是以色列情报和特殊使命局干的！<br><br>　　摩萨德当时和法国人关系挺不错的。<br><br>　　结果就是：之前戴高乐还只是百口莫辩，但经过这两次后，他是跳进塞纳河都洗不清了！<br><br>　　直到好多好多年后，人们才终于有点相信：戴高乐是被冤枉的。<br><br>　　因为那位涉案的摩洛哥内政大臣乌弗基尔，突然被宣布企图发动政变失败，然后自杀了，但奇怪的是：子弹是从他后脑勺射入的！<br><br>　　只是在那时，戴高乐已经去世好几年了。<br><br>　　但现在有充分的证据，说明就是乌弗基尔干的吗？<br><br>　　对不起，还是没有。<br><br>　　再说第三个例子：韩国前总统朴正熙被刺案。<br><br>　　事情发生了1979年10月26日晚，汉城宫井洞，韩国中央情报部餐厅，一起吃法的有4个人：中间坐着的是朴正熙，一侧是他的侍卫长车智澈，一侧是中央情报部部长金载圭，下首落座的是朴正熙的秘书长金桂元。<br><br>　　别看大家一起吃饭喝酒，但车智澈和金载圭之间，是有矛盾的。<br><br>　　吃着吃着，金载圭说自己要上一下洗手间，出来之后，他突然掏出一支手枪，冲着车智澈和和朴正熙开枪，之后他被逮捕。<br><br>　　逮捕他的人中，有个叫全斗焕的。<br><br>　　2个月之后，全斗焕发动政变，夺取了政权。<br><br>　　为啥金载圭只是和车智澈有矛盾，金载圭却要冲着朴正熙开枪？<br><br>　　四人吃饭，三人有事，同在一起吃饭的金桂元为啥没事？<br><br>　　这件事，估计朴正熙的女儿朴槿惠也很想知道，但她后来追查了那么长时间，甚至当上了总统后，还经常过问这事。<br><br>　　但就算以韩国总统权力之大，她至今还是没找到答案。<br><br>　　其他类似的事，还有很多，比如说肯尼迪被刺，背后藏着什么力量，究竟是谁干的，都这么多年了，有谁能说得出来？<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　简单一句话：这种事，要么不干，如果要干，基本上就得搞得疑点丛生。<br><br>　　那种才看了标题，就知道谁干的，恐怕不怎么靠谱。<br><br>　　另外这种事要干，也通常得限制在小范围，像这次坠机事件，火光熊熊，烈焰滚滚，极其绚烂，全球瞩目的这种，如果真是如有些人所说的那样，也实在太有创意了，简直可以称得上是前无古人，后无来者，就只差自己往脸上贴“我是凶手”这四个字了。<br><br>　　如果谁要是这么干的话，那他的专业水准，只怕连拜登都不如。<br><br>　　大家不妨想想看，拜登之前说过什么？<br><br>　　他在今年7月，跑芬兰去看北约峰会，当时他说：如果我是普里戈任，我会小心我吃的东西，我会密切关注我的菜单。<br><br>　　普京毕竟是克格勃出身，如果他真想干什么事的话，完全有各种办法让普利戈任悄无声息地消失，而且丝毫不引起人们的怀疑，比如说前段时间尼日尔出事了，普利戈任就去非洲了，那里乱嘛，如果出点事，谁都不会意外！<br><br>　　而且瓦格纳只是一直雇佣军，真要消除它的影响力，身为俄罗斯总统，也有的是办法，为啥要在俄罗斯境内，才出莫斯科的地方，就火光熊熊地，演出这么惨烈的一幕呢？<br><br>　　更何况，我之前说过：为啥兵变之后，普京会答应放过普利戈任？是因为俄罗斯的政治光谱发生了很大的位移，在普利戈任背后，是很大一个群体的俄罗斯百姓！真干这种事，对普京没任何好处！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这种事，不能用普通人之间那种恩怨情仇来评价和估算。<br><br>　　说到这里，有人可能要问了：那它可能是什么人干的呢？<br><br>　　这里不得不提起好几件往事：2020年1月，俄乌战事之前两年，普京发表了一份国情咨文，在演讲时他大发脾气，对手下官员公开进行了猛烈地臭骂。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　因为在2019年，普京提出了一个“国家项目”，大意是俄罗斯的基础设施实在太烂了，教育投入也严重不够，数字创新更是没啥进展，所以政府部门要分配足够的资金，让这些项目能更快地成长。<br><br>　　结果呢？<br><br>　　他说的这些项目，根本就没人推动，当年的财政盈余，却达到了GDP的1.9%！<br><br>　　之后在2023年，当时俄罗斯已经陷入战事了，前线很紧，普京也急得要死，专门制订了飞机生产计划，结果到了1月，都举行首次政府工作会议了，当年的飞机订单合同企业还没收到，普京在公开电视直播上，就当场臭骂副总理曼图罗夫：“你是在装傻吗？”<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　很多人觉得：俄罗斯如果不是苏联，至少也是个小号的苏联。<br><br>　　但其实它不是。<br><br>　　我们只要知道这个答案就行了：自从苏联解体后，如果从表面上看，河流似乎还是那条河流，但只要你下水游泳，就会发现它里面，充满了各种光怪陆离，让人匪夷所思的乱流。<br><br>　　普京下手的可能性，很小，但俄罗斯内部，不见得有人不会起这个心哦！<br><br>　　还有今天金砖峰会最后一天，将会宣布扩员，这几个月来西方国家唱衰这个峰会，甚至造各种谣，已经很长时间了，这会不会有关呢？<br><br>　　另外，今天日本开始排放核污水了，会不会有人，想一次来转移视线？<br><br>　　各种可能性！<br><br>　　但不管什么可能性，在这里我只能告诉你最终的结果：<br><br>　　它不同于“北溪”管道被炸事件，因为那只是炸了根非常贵的管子，所以北溪事件，会有最终的答案。<br><br>　　但这次没掉的是人，所以它将如同历史上的很多类似事件，不会有答案，就像肯尼迪被刺案一样，永远不会有让人满意的答案。<br><br>　　历史的诡异和神秘之处，就在这里。<br><br>　　保证能给你答案的，都是写小说的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 23:02:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：瓦格纳高层被团灭，五大疑点曝出，普京遇到大麻...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271739-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386369">　　在全球都在声讨日本核污水排海的时候，俄乌战场又传来一个爆炸性的消息！<br><br>　　当地时间8月23日，瓦格纳集团创始人普里戈任坠机身亡，瓦格纳集团几乎所有高层领导均在坠毁飞机上。<br><br>　　俄罗斯方面确认，已经发现10具尸体，机上有7名乘客和3名机组人员。这意味着普里戈任和瓦格纳其他高层无一生还。<br><br>　　坠机事件距离瓦格纳6月24日叛变刚好过去2个月，而就在一周前，非洲尼日尔政变叛军还和普里戈任达成了出兵条件。<br><br>　　出事前两天，普里戈任还在发布招募新兵视频，并对普京表忠心。<br><br>　　一切好像都在朝好的方向发展，没想到从莫斯科返回圣彼得堡的途中突发坠机，瓦格纳高层被团灭。这一爆炸性消息发生后，普京是否事先知情成为各方“侦探”最关注的焦点，但普里戈任之死，给普京造成的麻烦还在后头。<br><br>　　普里戈任之死，存在六种潜在可能性<br><br>　　事发后，当地时间23日晚，俄罗斯总统普京紧急从库尔斯克返回莫斯科，之前他在出席库尔斯克战役胜利80周年纪念活动。<br><br>　　普里戈任和瓦格纳高层的坠机，几乎所有人第一反应都是，普京清算的可能性最大。因为不论是从技术层面，还是逻辑和利益层面，矛头都指向了普京。<br><br>　　一，从技术层面来看，网传照片显示残骸上疑有弹孔，或与防空导弹有关，据说是俄导弹S300，而且飞机坠毁是在俄罗斯境内，俄罗斯军方击落的难度最小，可能性最大。<br><br>　　二，从获利大小来看，一锅端掉瓦格纳高层对普京最为有利。瓦格纳集团现在群龙无首，普京刚好可以用自己的人进行收编，完全控制住瓦格纳，不让叛变的事情再次发生。<br><br>　　三，从历史推理来看，从选择叛变那天开始，就意味着普里戈任的今天。普京曾有句非常有名的话，那就是“原谅他们是上帝做的事情，我要做的是送他们见上帝”。杀死普里戈任似乎符合大帝的行事风格。而且历史上叛变者基本没有好下场，这不论在哪个国家都是这样的历史逻辑。<br><br>　　虽然普京受益最多，嫌疑最大，但其实团灭瓦格纳高层是一把双刃剑，除之而后快，也会引起俄罗斯的军心和民心的动摇，这恰恰是普京的执政基础，而且普京已经与普里戈任达成了和解，秋后算账的可能性并非百分之百。<br><br>　　仔细梳理，戎评认为普里戈任之死其实还有五种潜在可能。<br><br>　　第一，飞机故障，这个基本上可以排除了。因为飞机上留有弹孔，说明飞机是受到袭击。而且从普里戈任私人飞机上动手脚，难度很大。这辆飞机是巴西航空工业公司 Legacy 600 公务机，和美西方并无关联，而且莱格赛600是一款非常安全的主流公务机，自2001年首飞以来从未发生过机上人员死亡的飞行事故。因此，飞机故障的可能性不大。<br><br>　　第二，乌克兰离间之计。乌克兰的无人机和导弹可以飞到莫斯科，当然也有可能在俄罗斯境内击落普里戈任的私人飞机。不排除是北约要求乌克兰“割地入约”之后，乌克兰想办一件大事，提振一下金主爸爸们的信心。这种可能性有，但可能高估了乌克兰泽连斯基的能力。<br><br>　　第三，美国，难度较大。几天前美国政府要求美国人不要前往白俄罗斯，可能就是为谋杀做准备，不过，这种猜测太过阴谋论，也夸大了美国的行动能力，要在俄罗斯境内精准击落普里戈任的私人飞机，这个难度太大。事发后，美国总统拜登表示并不惊讶，将矛头直指普京，说自己提醒过普里戈任要当心。美国估计就是过过嘴瘾，制造一下舆论罢了。<br><br>　　第四，白俄罗斯，这个可能性有但不大，白俄罗斯是普里戈任叛变后第一时间前往的地方，后在白俄罗斯的调解下，普里戈任前往莫斯科，和普京达成了和解。白俄罗斯没有必要为了普京而杀掉普里戈任，如果要动手也不会等到今天。<br><br>　　第五，军队高层内斗。普里戈任叛变的原因，很大成都上其实针对的不是普京个人，而是不满俄国防部长绍伊古。俄罗斯军方动用导弹袭击普里戈任私人飞机是最没有难度的，军方高层下令斩杀普里戈任的可能性极大。因为事发前两天，普里戈任还对普京表忠心，是得到了普京的谅解才可以在俄罗斯自由活动和恢复工作的。<br><br>　　普里戈任之死，如何影响俄乌局势？<br><br>　　如果把普里戈任及瓦格纳高层坠机身亡这件事，全部归罪于普京身上，那么，这对于俄罗斯军队的士气其实是一次重大打击。<br><br>　　首先，就瓦格纳雇佣兵团内部而言，高层被团灭必定会让肃杀之气弥漫整个集团，本来就不团结的兵团，对普京可能就是又恨又怕。这可能会让瓦格纳士兵在乌克兰战场与乌军对峙时出现厌战畏战情绪，这显然是不利于俄军进攻的。<br><br>　　现在乌克兰经常对俄罗斯本土搞偷袭，俄罗斯国内的精英阶层对普京的怨恨日盛，俄军内部也出现了一些不一样的声音。此次普里戈任之死，或至民意怨愤更趋严重，包括瓦格纳在内的俄军也存在思想重新统一的要求，给普京执政形成的挑战和困难也更大。<br><br>　　其次，对俄罗斯军队也是一次沉重的打击，俄乌战争到现在，乌克兰死亡超30万，俄罗斯也好不到哪里，死伤也高达二十几万。普京如此严惩叛军，确实会从军纪层面对俄军形成震慑，但从士兵效力俄罗斯的自愿度和情感上看，会弱化许多。所以，团灭瓦格纳高层其实对普京而言有点得不偿失。<br><br>　　据了解，整个俄罗斯部队大约有22.6万人死亡在前线，包括失踪，也包括受伤的，那普里戈任说瓦格纳集团每天大约要有1500人伤亡退出战斗，我们每死一个士兵，就有三个人受伤，我们的损失是乌克兰的五倍，这是普里戈任说的。瓦格纳伤亡惨重，也是普里戈任叛变的直接原因。<br><br>　　最后，乌克兰及美西方可以利用此次坠机事件大做文章，制造普京残暴的“暴君”形象，这不仅让乌军有了继续“保家卫国”的动力，而且还可以分化俄罗斯政坛及军队的各方势力，削弱俄军士气，进而取得战场主动权，拖垮俄罗斯。<br><br>　　所以，如何收拾瓦格拉高层坠机身亡后的烂摊子，才是对普京最大的考验。整肃军队或是普京当务之急。<br><br>　　普里戈任之死，后果可能比叛变更严重<br><br>　　在叛变前，普里戈任和普京的关系是很密切的，因其餐饮公司为克里姆林宫服务，而被称为“普京的厨子”。后来虽然普里戈任背叛了普京，但最后二人还是达成了和解。从行事逻辑和战略格局来看，普京没必要对普里戈任下狠手，还一锅端了瓦格纳高层。<br><br>　　理一下时间线和逻辑线——<br><br>　　今年6月24日，普里戈任通过视频宣布，瓦格纳已经控制罗斯托夫地区及其军用设施，包括用于对乌作战的军用机场，但俄军执行战斗任务的飞机不受影响。随后，普京发表了电视讲话。当日晚些时候普里戈任又宣布，为避免流血冲突，停止在俄境内行进并返回野战营地。这就是著名的“瓦格纳哗变”。<br><br>　　事件发生后，普里戈任与俄罗斯政府达成协议，普里戈任及其麾下雇佣军部队前往白俄罗斯，普里戈任本人承诺永远离开俄罗斯。但几天之后，据媒体报道，普里戈任又重返俄罗斯，仍在俄罗斯境内自由行动。<br><br>　　7月10日，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫称，俄总统普京于6月29日在克里姆林宫会见了瓦格纳组织领导层成员，其中包括该组织创始人普里戈任，会见持续了近三个小时。这一信号表示，普京似乎“谅解”了普里戈任。<br><br>　　8月23日，普里戈任和瓦格纳高层是从莫斯科飞往圣彼得堡，飞机坠毁后，普京当晚从库尔斯克紧急返回莫斯科。<br><br>　　我们无法对普京是否事先知情做出判断，但可以肯定的是，普京处理普里戈任善后之事，并不比平复叛变容易。<br><br>　　事发后，瓦格纳社交平台账号发文称：“此事对俄罗斯来说是一个巨大的悲剧，制造这场悲剧的人以为他赢了，但他并没有。如果这是外部的敌人干的——尽管这不太可能——这只会加速他们无可避免的败局，如果是有人背后捅刀子，祖国会挺过去的。”另外，社交媒体上流传的照片显示，俄罗斯圣彼得堡“瓦格纳中心”大楼亮起“十字架”。<br><br>　　瓦格纳的发文基本上排除了外部人策划的可能性，内斗可能是坠机元凶。这意味着俄罗斯各方势力的撕裂和矛盾可能会更加严重。<br><br>　　不断给普京制造麻烦甚至杀死普京，不论是俄罗斯内部反对势力还是外部乌克兰、美西方势力，都是乐于见到且不遗余力去做的。从乌克兰无人机袭击克里姆林宫，到南非金砖峰会视频参会，普京也是九死一生，遭遇了无数次的刺杀，他的人身安全也是俄罗斯现在最大的利益所在。<br><br>　　在此紧要关口，普京如何安抚军心和民心是一项重要的考验。俄乌战争进行了这么长时间，消耗了俄罗斯极大的军力和财力，如何尽快结束战争，控制住在乌克兰的战果才是最重要的。<br><br>　　也许，普里戈任从选择叛变的那一天起，就注定了现在悲惨的结局。这是人祸，也是历史的必然！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 23:02:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[燕梳楼：谁暗杀了普里戈任！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271736-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386366">　　一觉醒来，又见证历史了。<br><br>　　享年62岁的叶夫根尼？普里戈任，卒！<br><br>　　2个月前还是俄罗斯的英雄，乌克兰的噩梦，如今被当空碎尸万段。<br><br>　　昨日深夜，瓦格纳雇佣兵集团创始人普里戈任乘坐的私人飞机，刚飞出莫斯科就坠毁了。确切的说，是被两枚S300导弹击毁的。<br><br>　　根据目击者称，飞机坠毁前发生两次爆炸，坠机残骸照片中有多个疑似弹孔，或与防空导弹有关。目前机上10人遗体已经全部找到，包括一部普里戈任手机。<br><br>　　失事飞机上，除了普里戈任，还有创始人之一、指挥官乌特金等瓦格纳集团7名高层领导。也就是说瓦格纳高层在这架飞机上被一锅端了，此前他们被召回莫斯科汇报刚结束。<br><br>　　没想到飞机刚飞出莫斯科不久，就在附近的特维尔州坠毁。对于坠毁原因，坊间有多种版本，有天气说、故障说、谋杀说等等，但从现场的坠毁轨迹来看，显然更像是谋杀。<br><br>　　那么，如果是谋杀，究竟是谁干的？这肯定又是一场罗生门，最终只会不了了之，这就是历史，活着的人信口雌黄，死人终究不会再开口说话。<br><br>　　在阴谋论中，有以下几种版本：<br><br>　　第一，乌克兰痛下杀手。普里戈任领导的瓦格纳雇佣兵，在战场上非常彪悍，作为乌克兰人的噩梦，那么必然是欲除之而后快，为今天的乌克兰独立日祭旗。<br><br>　　第二，华盛顿嫁祸普京。瓦格纳更像是克宫放出的一条毒蛇，让整个北约坐立不安。尤其是去非洲更不符合美国利益。干掉普里戈任，既能嫁祸普京，又安抚了小弟，可谓一箭多雕。<br><br>　　第三， 波兰立陶宛蓄意谋杀。因为瓦格纳兵变后转战白俄，让接壤的波兰和立陶宛高度紧张。而这两个小国又是美国的小弟，不排除他们受白宫指使，上演猎巫行动。<br><br>　　第四，俄罗斯定点清除。从非洲紧急召回，然后刚飞出莫斯科就集体坠毁，无论是时间还是地点，还是飞机上的人员构成，都像是一场有预谋的暗杀。<br><br>　　第五，死于瓦格纳叛徒。失事后，瓦格纳对外声称，普里戈任被“俄罗斯的叛徒”杀害，俄罗斯英雄、祖国的真正爱国者普里戈任死于俄罗斯叛徒的行径。<br><br>　　不管是哪一种结果，普里戈任之死可能都是最好的结果。无论是哪一方，似乎都长长地舒了一口气。乌克兰和美国的眼中钉终于被拨掉了，波兰立陶宛从此也可以睡个好觉了。<br><br>　　而被普里戈任骂成狗屎的俄军方，似乎也露出会心一笑。有人曾说这可能是俄军方干的，这当然是废话，当然是军方干的，不然那两枚S300导弹还能自己发射？<br><br>　　但问题是谁下的命令？在俄罗斯这样高度集权的国家，军方敢擅自行动？<br><br>　　所以，在几个版本中我更倾向于这是普帝在清除叛军。毕竟在他眼里，他可以容忍失败，但绝不会容忍背叛。从普里戈任一日兵变那一刻起，他的命运就已经注定了。<br><br>　　对于普里戈任之死，美俄两国总统的反应也颇有意思。俄罗斯报道中只有一句话，普京已经得知了此事，并已经采取了必要的措施。翻译过来意思就是，哦，我知道了。<br><br>　　至于采取了什么必要措施，不知道。反正事发时大帝正在听演唱会，有不在现场的完美证据。而拜登的反应也只有一句话，“我不知道到底发生了什么，但我并不感到惊讶”，言下之意就是，我早就预料到了。<br><br>　　此前普里戈任搞一日兵变时，拜登就曾暗指普里戈任小心拉清单，人身安全有危险。而布林肯则更为直接，“好心”提醒普里戈任，千万不要靠近窗户。<br><br>　　所以普里戈任一死，几乎所有人都倾向于这是大帝的复仇。<br><br>　　因为几个版本的阴谋论中，都有一个逻辑漏洞，那就是飞机是被击毁的，而且是被两枚导弹击毁的，在俄罗斯腹地，莫斯科附近，波兰立陶宛有这个能力吗？<br><br>　　即使美国有这个能力，会冒着与大俄正面冲突等着吃核弹的风险吗？而大俄又会没有任何预警，毫无招架之力吗？俄虽然雄风不在，但也不至于这么菜吧。<br><br>　　再从瓦格纳反应来看，面对整个指挥中枢的集体“阵亡”，瓦格纳内部并没有显示出丝毫的混乱，第一时间在总部大楼“瓦格纳中心”亮起十字架。<br><br>　　同时，通过其官方网站“灰色地带”发文，把这起事件定义为叛徒的暗杀行径，并称“即使在地狱，他也将是最好的！荣耀属于俄罗斯！”<br><br>　　显然，这更像是提前准备好的剧本。在决定换血式清除前，已经秘密做好了相关安排，确保普里戈任死后，瓦格纳平稳过渡，避免不必要的动乱。<br><br>　　唉，普里戈任读的书还是太少了。上阵杀敌可能是一把好手，但论韬略还是差的太远了，或者说他太不了解普京了。<br><br>　　前一天还在全国公开演讲中把瓦格纳定为叛国，后一天就撤销指控亲订下城下之盟，这完全不是普帝的风格，更不可能是克格勃的风格。<br><br>　　如果真的就此放过普里戈任，那么大帝靠威权治国的基础就不复存在，也就会有更多的叛军之将蠢蠢欲动，这就不仅是挑战大帝权威的问题了，而是动摇帝国统治根基。<br><br>　　单纯的厨子多少有点像那黑厮，看起来喳喳呼呼其实未见得不忠诚。否则也不会一天之内就改变主意，调兵回营，不叛变了。<br><br>　　自古以来都是开弓没有回头箭，胜者为王败者为寇，哪有兵变一半不变了的道理，远有韩信近有少帅，哪个有好下场。<br><br>　　寄希望于普帝既往不咎，无异于与虎谋皮。对于克格勃出身的普帝来说，俄乌战争可以输，但背叛者必须死。<br><br>　　正所谓天威难测。等到现在才动手，或许正是在等这样一个一锅端的机会罢。<br><br>　　这也证明，此前的兵变并非什么双簧，背叛就是背叛，不存在原谅。<br><br>　　秋意渐浓，正是算账的好时候。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 22:59:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：普里戈任坠机身亡，10个不容忽视的细节]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271735-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386365">　　魔鬼总是藏在细节里。<br><br>　　事情，相信大家都知道了，俄罗斯瓦格纳集团的创始人普里戈任，8月23日傍晚神秘坠机身亡。不得不说，我们又一次见证了历史。<br><br>　　是不是被秋后算账，我们不知道；但这样的结果，我其实倒也不感到意外。<br><br>　　既然踏出了第一步，难免就会有第二步。我看到，普京还未表态，拜登的第一反应就是：我不知道发生了什么，但我并不感到惊讶。<br><br>　　但有些细节，其实很值得琢磨琢磨。<br><br>　　细节一，出事的飞机上共有10个人，3个机组人员，7个瓦格纳高层，除普里戈任外，还有瓦格纳另一位创始人乌特金。一场坠机事故，瓦格纳高层被一锅端。不管什么原因，普里戈任，怎么会这么大意？<br><br>　　细节二，根据Flight Radar24的飞行数据，普里戈任搭乘的这架飞机，先是在2.8万英尺高度平飞，随后几分钟，开始突然下降，然后迅速爬升到3.01万英尺高度，然后又快速下降到约2.75万英尺高度，随后再次爬升到2.93万英尺高度，随后又突然下降到1.975万英尺的高度。不知道这种骤升骤降的原因，但显然飞行员在竭尽全力控制飞机，但可惜，他最后没能成功。<br><br>　　细节三，根据Flight Radar24的飞行轨迹，普里戈任的另一架飞机，在失事飞机后起飞，但后来在莫斯科上空掉头，降落在了俄罗斯其他机场。<br><br>　　细节四，遇难的10人中，还有一位可怜的女性，39岁的空姐克里斯蒂娜·拉斯波波娃。据说她曾告诉家人，普里戈任乘坐的这架飞机，前几天进行了不寻常的维修。<br><br>　　细节五，根据报道，飞机上10人的遗体，都已被烧得无法辨认，需要进行DNA比对才能确认身份。<br><br>　　细节六，或许是巧合，8月23日，普里戈任坠机身亡；8月24日，乌克兰独立日。当然，前几天，普京也在曾被瓦格纳占领的顿河畔罗斯托夫，深夜召集军队高层，开了一次秘密会议。<br><br>　　细节七，在遭遇空难前，瓦格纳还发布视频，站在非洲沙漠中的他，发誓要在非洲大干一场，让俄罗斯变得“更伟大”，让非洲变得“更自由”。<br><br>　　细节八，在飞机残骸上，发现有枪弹痕迹，按照西方媒体的分析，不排除飞机被防空导弹击落。<br><br>　　细节九，瓦格纳关联的社交账号宣布，普里戈任被“俄罗斯的叛徒”杀害！那问题来了，谁是“俄罗斯的叛徒”？<br><br>　　细节十，按照一般的逻辑，谁是最大受益者，谁就最可能是凶手。那问题又来了，普里戈任之死，谁是最大的受益者？<br><br>　　这10个细节，应该还不是全部。机械故障？导弹袭击？金蝉脱壳？我也不知道。<br><br>　　但认真研究细节，可以不断抵近真相，只是有些细节，本身就是障眼的东西，我们更需要擦亮眼睛。随着时间的推移，真相可能会浮出水面，甚至出现戏剧性的变化。<br><br>　　但也不排除，我们能够知道的，永远不是真相。<br><br>　　这就是现实，残酷的现实。<br><br>　　普里戈任，高估了自己，低估了对手，你好好的大厨不做，去研究什么兵法啊？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 22:59:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：谁杀了普里戈津]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271732-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386362">　　普里戈津死了，乌特金也死了。俄罗斯航空署发表了一则声明，说在一家失事的飞机上，坐着俄罗斯瓦格纳集团的几乎全部高层领导。<br><br>　　一个手握重兵的佣兵集团，创始人和实际上的军事指挥官，竟然选择同时坐飞机。同时坐飞机就算了，还是选择坐同一架飞机。<br><br>　　稍有常识就能知道，全家不能一起坐飞机。如果这七个人精神状态正常，而且智力还在线，他们一定不会选择一起坐同一架飞机。瓦格纳好歹有五万人，这样的编制已经相当于一个集团军。一个集团军的首脑要出行，一定会分摊风险。<br><br>　　这样的事情能出来，表明要么是上飞机前人都死了，七个都死了。死人不会思考，被抬上了飞机。<br><br>　　要么是有人要这七个人，看起来都死了。而且这七个人都同意。除了他们本人外，其余人都蒙在鼓里。<br><br>　　正常来说，只有这两种情况。<br><br>　　那么，他们到底死了吗？<br><br>　　在士卒一拥而上要武装讨薪甚至要黄袍加身的时候，在一群人从乌克兰开进罗斯托夫向着莫斯科一路飞驰的时候，普京给普里戈津打过电话。<br><br>　　但是普里戈津没有接。<br><br>　　普京的失落和愤怒溢于言表，俄罗斯的武装力量高层早就不太喜欢普里戈津了，有一帮人，随时准备动手。基层的军警特宪不一样，谁真在卖命，谁真在出力，自古以来，基层敬重真的英雄。<br><br>　　西方的恐惧茫然无端，纷纷出面甩清关系。各怀鬼胎中，卢卡申科找到了普京，他用卢卡申科的名誉担保，出面调解，他对普京讲，再差的和平，也比任何战争要好。<br><br>　　于是普京通过安全部门，拿到了普里戈津的三个联系方式，交给了卢卡申科。卢卡申科和普里戈津做了政治保证，只要呆在白俄罗斯，就不会有事。<br><br>　　卢卡申科作为苏联的守墓人，心里是有人民的，他不想看到战端再起。作为他的老朋友，普京也懂他，于是含糊答应。普里戈津为众所逼，嘴里武装讨薪，实际行动是叛乱和分裂国家。<br><br>　　多头利益冲突之下，俄罗斯乱起来，就成了亲者痛仇者快。所以，为了民族，这些人选择了和平。<br><br>　　普里戈津躲在白俄罗斯，确实潇洒快意。但是他离开了白俄罗斯，还去了非洲。<br><br>　　瓦格纳的舞台主要在非洲，乌克兰和叙利亚只是冰山一角，从苏丹到利比亚，从马力到中非，从莫桑比克到肯尼亚，到处都是瓦格纳的身影。<br><br>　　瓦格纳这帮人穷凶极恶，有可能本意是坏的，在非洲一执行，就成了救世主。<br><br>　　非洲的落后和残暴让文明世界最凶恶的恶棍都成了英雄，这就是瓦格纳的舞台。在这里，俄罗斯国内的囚犯人人都是好人。谁不愿意当好人呢？当好人还能赚钱，仅在 2020 年，瓦格纳就通过手中控制的油田，买了1.34 亿美元的石油，减去成本，石油利润高达9000万美元。<br><br>　　黄金和钻石开采，以及林业控制权也是暴利行业，瓦格纳在非洲的年利润，接近 10 亿美元。<br><br>　　10亿美元的利润，里面还没算俄罗斯政府每年给瓦格纳的拨款。于是普里戈津去了非洲，风生水起。<br><br>　　但是普里戈津忽略了最近国际上蓬勃而起的一股势力，就算所有人都要他活，西方要他活着，目的是制造俄罗斯内部的离心力，普京要他活着，目的是彰显自己的大度，非洲人要他活着，毕竟他政治幼稚，和以往来过的殖民者比，是带动非洲发展的大善人，但是还是有人要他死。<br><br>　　种族主义的仇恨暗流涌动。<br><br>　　2019年，澳洲有一个基督城血案，一位叫做布兰德的人，胸前别了一个摄像头，准备了几把枪，单枪匹马冲进有色人种聚会的场所，开始直播屠杀。<br><br>　　此人心狠手辣，策划缜密，练习多次，在开枪把人击倒后还会上去补枪。如果发现对面是孩子，还要多补两枪。<br><br>　　此人的直播甚至还有技术处理，受害者的呻吟几乎听不到，能听到的只有他的枪声。搞得自己的直播成了打游戏的感觉。<br><br>　　这种直播并不是在威慑有色人种，这种直播是在向他的白人同胞宣告一种信号，快来啊，快动起来啊，你们看屠杀有色人种多么好玩。<br><br>　　此人在行动前还在网上写了一个宣言，叫做替换宣言，里面直言不讳，要从消灭儿童下手，因为有色人种不管男女老幼，都是敌人。杀儿童总比等他们长大了杀成人容易。因此先下手为强。<br><br>　　2022年，美国的一个白人男青年便开始了有样学样，直播枪杀了十来个有色人种。同样在网上搞了个宣言。<br><br>　　这就是普里戈津忽视的东西。<br><br>　　美帝国主义者为首的跨国金融资本集团，在全世界各地做着协调产业，让自己更富的举动，这一举动造成了一大批失落的白人。原本有家有业，突然告诉我公司要搬走了，原本有一份工，突然告诉我工作岗位被替代了。<br><br>　　在底层白人他们看来，身边还出现了越来越多的有色人种。正式这些人抢走了工作，破坏了生活。这就是底层白人朴素的视角。<br><br>　　普里戈津不会想到，这种思潮，这种极端种族主义的思潮，不仅仅是他们在乌克兰东部的作战对手。新纳粹主义不仅仅存在于乌克兰。<br><br>　　俄罗斯本土也有新纳粹主义思潮。<br><br>　　苏联解体后，俄罗斯人看到当时国家的惨状，心理落差极大，当年轻人感觉对新生的国家无望后，极端民族主义悄悄兴起。<br><br>　　结果现实更加令人震怖，从中国、越南、德国等原来被苏联不屑一顾的国家有很多老百姓跑到俄罗斯做生意，一部分先富起来的外国人黄土垫道清水泼街，豪车列队保镖迎接。大方极了，挥金如土，甚至和俄罗斯女人搞在了一起，于是，一些对现实不满的人的排外情绪越来越强烈。<br><br>　　原苏联各加盟共和国的人由于本国经济不景气，也涌入俄罗斯，抢夺俄罗斯年轻人的工作机会，最后排外人群就极端了起来，形成了光头党这种群体。<br><br>　　九十年代，光头党横行一时，普京上台，前些年经济好的时候，没人过来陪他们过家家。所以，普里戈津大意了。<br><br>　　他天真的认为，俄罗斯没有这样的极端民族主义势力了。他去乌克兰打新纳粹，得罪了这些人。他去非洲帮助非洲发展，进一步得罪了这些人。<br><br>　　所以，瓦格纳的这些人必须死。极端思潮蔓延的今天，孤狼恐怖行动频发，日本的匠人精神发作到极致就是手搓一把枪，打死安倍。<br><br>　　在俄罗斯，这样的事情也一样可以发生。正常来说，如果没有极端思潮这一变量，普里戈津要么是死了被抬上了飞机，要么是社会性死亡，找人顶包他上了飞机。<br><br>　　但，可能没有吗？<br><br>　　现实不是打游戏，你认为没有，这种思潮就没有了，你认为不会有人极端到搞孤狼恐怖主义，就不会有人搞了。<br><br>　　得罪种族主义者这么多，还能活到昨天，已经是福大命大。出事也不过是早晚的事情。不足为奇。<br><br>　　这就是孤狼的力量。就算所有的人物都不希望他死，但依然保不住他。<br><br>　　一夫作难，七庙可隳。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 22:55:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：日本“排核入海”，对世界意味着什么？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271730-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386360">　　不顾中国的坚决反对，日本执意将核污水排入西太平洋。<br><br>　　可以说，日本凭一己之力，将世界拖入了一个本不该存在的“未知恐惧”之中！<br><br>　　每当这时候，就会有人站出来说：“这都是稀释过的，日本核废水经过海洋净化后，对人体健康影响是微乎其微的。”<br><br>　　不管别人怎么说，反正队长今年都不敢吃海鲜了。上个月，就有厦门的朋友跟我说，要吃海鲜，赶紧，趁早，等日本那边核污水排放了，海鲜到底还安不安全，就不好说了。其实，中国的渔民都很担心。小日子不怕，可咱们确实挺害怕的。<br><br>　　8月22日上午，日本政府召开相关阁僚会议，决定从8月24日开始，也就是今天，将福岛第一核电站的核污染水排入大海，根据计划，福岛核污染水的排海至少要持续30年。排30年，这不只是祸害一代人，而是要祸害好几代人。<br><br>　　2011年3月11日，日本东北部海域发生9.0级地震并引发特大海啸，对日本东北部岩手县、宫城县、福岛县等地造成毁灭性破坏，并引发福岛第一核电站大量放射性物质泄漏。<br><br>　　为了冷却反应堆必须不断向其注入淡水，而冷却后的水中依然含有较高浓度的放射性物质，即使经过层层工序处理，其放射性物质浓度仍大大超标。<br><br>　　由于日本政府的处理不当，目前，福岛第一核电站已经积累了超130万吨的核污染水，而且还在以每天100吨的速度增加，储存空间即将耗尽。其实从2021年4月开始，日本政府就做出‘排污入海’的决定，之后两年间一直在不断努力扫清障碍，今天他们的计划终于要落地了！<br><br>　　他们声明称，排放的污水已经去除了其中的62种放射性元素，只有一种叫做“氚”的放射性元素无法去除干净，所以选择一点一点排放，用30年来处理这些污水。<br><br>　　日本专家认为这么做对人类健康和海洋环境的危害很小，经过滤并稀释后的核污染水不会对环境和人体造成多大危害。<br><br>　　显然，这些说辞并不能说服国际社会和日本国内的民众。<br><br>　　我们知道，地球表面海洋占到了7成，广阔的海洋拥有极强的净化能力，再加上洋流运动，可以加快净化速度，但是，核废水显然并不是普通的污染物质，它的放射性物质有着极长的半衰期，影响时间能长达几十甚至上百年。<br><br>　　谁也不能保证日本打算排放进大海的污水，除了“氚”还有没有别的放射性元素，即使放射性物质含量很微量，也能对生物和环境造成极强的危害。<br><br>　　核污染水一旦排入大海，无疑会对全球海洋环境、食品安全以及人类健康造成不可估量的影响，当核废水顺着洋流走向全球，海洋生物将遭到污染甚至毁灭。<br><br>　　德国海洋科学研究机构计算结果显示，从排放开始，日本太平洋沿岸海域将最先受到影响，特别是福岛县周边局部水域，之后会慢慢污染东海，大概57天时间，放射性物质就将扩散至太平洋大半区域，3年后美国和加拿大就将遭到核污染影响，10年后蔓延到全球海域。<br><br>　　核污水对海洋生态的影响究竟有多大，目前，还没有机构能给出答案，但是可以确定的是，“大鱼吃小鱼，小鱼吃虾米”，污染会通过食物链逐级上传，25年的时间就会影响全人类，不会超过一代人。<br><br>　　核污染水一旦排放入海，就会“覆水难收”。<br><br>　　日本这么做，难道是除了将核废水稀释后排放入海之外，就没有其他选择了吗？<br><br>　　当然不是，全球专家给日本提供过不少方案，比如：<br><br>　　1、过滤，加热，形成水蒸气。<br><br>　　2、是核污染水固态化填埋，做成辐射水泥然后深埋。<br><br>　　3、实行电解，电解成氢和氧。<br><br>　　但其他方案都有一个致命的缺点，那就是“贵”！东京电力公司即便把自己搞破产，也承担不起这么昂贵的成本。<br><br>　　日本政府最后，选择支持东京电力公司，为了对自己的钱包负责，选择了最简单、最经济的办法：将核废水直接排入大海，让海水来稀释。<br><br>　　无论是国际社会的呼声、外交层面的谴责，还是本国国民的担忧与反对，日本政府都置若罔闻。<br><br>　　从做出决定开始走到今天，费尽了心思，此时想通过苦口婆心改变日本的心意是不可能了，“排核入海”这件事已无回旋余地。<br><br>　　可这样一意孤行的后果，却是让全人类来买单！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 22:53:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大闲人老李：商人从政，得知道自己几斤几两]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271728-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386358">　　普里戈任不出所料的坠机了，而泰国他信党的赛塔·他威信则荣登大宝。<br><br>　　后台有些读者前不久嘀咕，这普利戈任也没啥事啊，白俄的卢卡申科替他求情，不久前还跑回圣彼得堡的家里晃荡，甚至给瓦格纳招起了兵。<br><br>　　普大帝真就因为战事延宕、老友通融，被冒犯的事儿就这么过去了？俄乌局势的更迭就不需要牺牲品了？<br><br>　　时候未到而已。对上位者来说，对内一定要狠，一定要杀伐果断，才能稳住内部的秩序。<br><br>　　普利戈任只是个符号，动摇了中央权威必须得有更高层级的人为此负责。所以先把高层罩着瓦格纳的叙利亚军功势力干掉，完后才是那架载着所有瓦格纳决策层的飞机的坠落。<br><br>　　相比之下，对外则必须要有投名状，才能重启外界的信任。<br><br>　　路要一步步走，饭要一口口吃。<br><br>　　多说一句，宛如当年那架飞往北邻的飞机，随后的建交才不那么突兀。点到为止。<br><br>　　相比之下，泰国这个新上台的总理就识趣的很。早早的拜了他信做大哥，从外企辞职后转行地产当掮客，耐心赚钱、富甲一方，然后加入大哥所在的党、入局参政。<br><br>　　出生于1963年的新总理赛塔·他威信<br><br>　　当民粹和保守势力争斗不下时，不显山露水的他反而成了各方都能接受的主事人，而以他长袖善舞的性格，走向前台后继续干擅长的整合协调，也能维持泰国的内外稳定。<br><br>　　这时候，把漂流在外多年的大哥接回来，一方面能压场子，一方面在看不清的时候问问良策，真就水到渠成。<br><br>　　如今的他信，流亡海外十五年后终于敢于回国了。一回到国内，直接被判入狱8年，作为妥协与过渡。<br><br>　　但人家入狱一天后即“入院”接受治疗，懂的都懂是怎么回事了。<br><br>　　他信下飞机后第一件事情，就是跪拜拉玛十世的象征物，大家都要体面<br><br>　　圈子里呆久了，会发现权力运行都是套路，太阳底下无新意。<br><br>　　有些人天生的气场就是搅局闹事，当鲶鱼把事情搅浑，等局势明朗了反而会被舍弃；有些人天生的气场就是把事情摆清楚，各就各位，尽管没有什么资历，但时候到了，火箭攀升，迅速上位。<br><br>　　时也势也，有时候真得信命啊。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 22:51:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[哲空空：特朗普最想干的事]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271727-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386357">　　特朗普最想干的事路人皆知，那就是在2024美国大选时将竞选连任的拜登“斩”于马下，再次重登总统宝座，像港片中的小马哥那样拿回他失去的东西。<br><br>　　在吊诡的美利坚，随着特朗普的刑事指控案件数量不断累积，他在共和党初选中的民意支持率和竞选资金也同样飙升，而他的对手拜登在民调中的支持率却相当疲软，有分析人士称，如果选民要面对的问题是特朗普应该进监狱还是进白宫，特朗普就赢了。<br><br>　　2024，特朗普赢面不小。<br><br>　　放眼美国历史，还真有这么一位美国总统，在当了四年总统后输给对手被赶下台，四年之后又卷土重来，重夺大位，这个人就是美国第22任和第24任总统——克利夫兰，他是美国历史上迄今为止唯一失去总统职位后又赢回来的人。<br><br>　　有时候，要想看清当下，就得把目光投向历史，今天，我们就将目光投向克利夫兰时代的美国，讲一讲那个时代的故事。<br><br>　　关税<br><br>　　克利夫兰属于美国民主党，在那个年头，民主党是南部邦联和南方人的政党，不太受美国人待见，从1860年到1912年的52年间，混迹于纽约的克利夫兰是唯一赢得总统职位的民主党人。<br><br>　　为了扭转颓势，民主党在1892年的大会上决定，他们将立法阻止“外国贫民”涌入，以期获得劳工群体选票。<br><br>　　克利夫兰<br><br>　　在克利夫兰下野的四年里，美国国内一直因课税问题争吵不断。内战结束后，美国联邦政府靠征收关税维持政府开支，因关税征收对象是进口商品，这给美国本土企业带来好处，被视为一种保护性措施。<br><br>　　头铁的克利夫兰，在第一任总统任期內跟美国企业唱反调，意图削减关税，理由是政府已有了近二十年的财政盈余。1887年，克利夫兰在国会演讲，称关税是一种间接税，它通过更高的价格将成本转嫁到消费者头上。<br><br>　　克利夫兰还没来得及对关税下手，便马失前蹄，在1888年的竞选连任中失利。<br><br>　　此后，美国利用高关税对国外竞争对手不断打压，让其国内商人赚得盆满钵满，1890年，俄亥俄州共和党议员麦金利火上加油，带头向国会提交了一份议案，确定了外国钢材、香烟、皮革等产品的征税税率。<br><br>　　但是，高关税伤害了美国农民的利益。<br><br>　　当时，美国农民的数量远超工人，他们向国外出口谷物和粮食，美国提高关税壁垒，等于打贸易战，那些利益受损的国家，纷纷进行反制。<br><br>　　反制手段有二，一个是征收报复性关税，再一个是对美国农民的出口商品进行“封杀”，如此一来，美国农民成了贸易战的牺牲品。在进行下届选举投票时，美国农民等群体集体发力，将克利夫兰“捞”回白宫。<br><br>　　克利夫兰重回白宫后，美国农民希望老克能兑现承诺，削减关税，减轻他们的负担，但好巧不巧，克利夫兰就任没几个月，1893年美国金融危机爆发，经济下滑导致税收大减，削减关税的计划只好搁浅。<br><br>　　由此，克利夫兰成了美国农民眼中的“渣男”和“大猪蹄子”。<br><br>　　普利策<br><br>　　1888年大选前夕（克利夫兰竞选连任那年），《纽约世界报》头版头条的大标题是——日裔捅伤了华裔。<br><br>　　报纸记录了一个日裔美国人在纽约街头，捅伤了两个华裔美国人，作者牵强附会，将这件事与总统选举联系起来，称攻击者支持哈里森，受害者支持克利夫兰。<br><br>　　《纽约世界报》擅长从吸引眼球的恶性案件中以小见大，制造爆炸性话题，这份报纸背后的经办人名字叫——约瑟夫·普利策。普利策用五年时间，将《纽约世界报》从一份发行量只有1.5万份的亏损报纸，发展为一天的销量突破26万份的畅销报纸。<br><br>　　普利策原籍匈牙利，美国内战期间搭乘免费轮船来新大陆淘金，刚开始，普利策担任初级记者，在圣路易斯为德语报纸《西方邮报》撰稿。<br><br>　　1872年，普利策借钱买了《西方邮报》的部分股份，又转手卖掉，赚了一笔，此后，他决心创业，从英语报纸中寻找机会。在一次拍卖会上，普利策拍下了圣路易斯一份亏损报纸，将其更名为《圣路易斯快邮报》。<br><br>　　1883年，通过办报积攒了一笔积蓄的普利策来到纽约，与西联电报公司的负责人古尔德讨论《纽约世界报》的接盘事宜。当时，这份报纸经营不善，接连亏损，成了西尔德手中的烫手山芋。<br><br>　　西尔德出价34.6万美元，将《纽约世界报》卖给普利策，这在当时是笔巨款，普利策与西尔德约好，先付10%，余下的90%分期付清。<br><br>　　普利策此举无异于豪赌，为了收购《纽约世界报》，他欠下了巨款。摆在普利策面前的只有一条路，让《纽约世界报》扭亏为盈，否则，他将死得很难看。<br><br>　　当时报纸的风格普遍沉闷，文字又小又密，专栏和专栏之间过于雷同，没有区别，通常刊登讨论专业细节的晦涩文章，或者全篇刊登社会要人的讲话。<br><br>　　普利策决心对此做大刀阔斧的改革。<br><br>　　多年后，一个新闻工作者评论道，传统的报纸一直在报道多数读者看不懂的东西，而普利策先生真正做到了雅俗共赏。<br><br>　　普利策关心劳动阶层和移民的疾苦，二者往往属于同一群体，因普利策自己就曾是一个不会说英语的移民，他深知这些人的想法和需求。普利策要求记者们用最通俗的方式写文章，报纸标题大小不一，富有层次感，经常用留白突出标题，使之变得醒目。<br><br>　　在《纽约世界报》的头条位置，普利策常报道凶杀、火灾或性犯罪，为获得最广泛读者群体，他将报纸售价定为1美分，导致纽约其他报纸也纷纷降价。只有《纽约时报》将售价维持在3美分，以示比普利策的报纸“高端”。<br><br>　　不断攀升的销量让普利策的影响越来越大，最终促使美国媒体成为制约政府和企业的存在，后来，美国人根据普利策的遗愿于1917年设立了“普利策奖”。<br><br>　　金本位<br><br>　　在1873年经济放缓之前，美国人可以任意将自己手里的黄金和白银铸成法定货币。<br><br>　　当时，白银兑换黄金的比例为16比1，也就是说，1盎司黄金可兑换16盎司白银。但随着美国西部的银矿大发现，白银相对于黄金的价值大大下降，如果国库继续维持之前的兑换比例，那么过不了多久，国库里将充斥新铸的银元，金元则会越来越少。<br><br>　　于是，美国停止铸造银元，金本位逐渐在美国确立。<br><br>　　到了克利夫兰重新夺回总统之位的1890年代，民主党试图恢复银元作为流通货币，但克利夫兰却因经济危机，不得不坚持金本位。<br><br>　　还记得我们在前面提到的克利夫兰因关税问题成为美国农民眼中的渣男吗？事实上，克利夫兰第二次当总统后，经济不断下滑，关税已无法提供足够的财政收入，为了开辟新的收入来源，克利夫兰政府批准了美国历史上第一部非战时个人所得税法：对4000美元以上的收入征收2%所得税。<br><br>　　如此一来，那些原本支持克利夫兰及民主党的美国劳工阶层大为不满，认为民主党和共和党都是苟苟营里的一丘之貉，只会为大富豪考虑，美国各地工会组织大罢工，一度导致美国交通瘫痪，克利夫兰则施展辣手，命令联邦军队镇压工人。<br><br>　　在克利夫兰二度执政后，受时势和其个人性格影响，或主动或被动，实行了一系列措施，包括增加关税保护大企业，支持金本位，武力镇压劳工。这引发当时的民主党内部发生嬗变，一股影响美国至今的巨大思潮开始登堂入室。<br><br>　　第二个报业弄潮儿<br><br>　　赫斯特是另一个美国报业大亨，他的发迹史相比普利策，更顺风顺水一点。<br><br>　　赫斯特的家族是搞银矿的，这位家里有矿的小伙儿性格张扬，考上了哈佛，又不想念了，索性退学。赫斯特的老爹乔治是银矿大亨兼民主党参议员，乔治见儿子无心向学，于是将其名下的《旧金山观察家报》给了赫斯特，让他“自主”创业，赢了算儿子自己的，输了算他老子的。<br><br>　　这含着金汤勺的赫斯特倒也是个办报奇才，他深入分析了普利策报纸的方方面面，效仿其办报思路，也在报纸中采用大幅插图、犯罪报道、醒目标题等畅销元素，除此之外，他还开设了杂文专栏，用辛辣的文风，抨击美国当权派。<br><br>　　父亲乔治死后，赫斯特更加放飞自己，收购了《纽约晨报》，并斥重金在《纽约时报》的头版上给自己的报纸打广告，宣称改组后的《纽约晨报》将颠覆美国新闻界。<br><br>　　可以看出，赫斯特这位大少爷，出手阔绰，敢赌敢做，不久之后，他将办报的全部赌注押在了一个横空出世的年轻政客身上。<br><br>　　这名政客名叫詹宁斯·布赖恩，此人口才极佳，年富力强，蹿红时年仅36岁，是一个锋芒毕露的国会议员。<br><br>　　布赖恩之所以蹿红，是因为他用三寸不烂之舌，为当时经济下行的美国找到了一个“灵丹妙药”——自由银元。<br><br>　　每一次公开演讲，布赖恩都竭力攻击金本位政策，力求恢复金银双本位，按照布赖恩的说法，只要恢复银本位，一切问题就能迎刃而解，银本位可以减轻农民偿还贷款压力的负担，还能改善工人的工资待遇。<br><br>　　随着布赖恩的呼吁，美国民众将实现自由银元，视作抵制大财团、争取自身权益的有力武器。<br><br>　　1896年夏，年仅36岁的布赖恩成为民主党的总统候选人，发表了一通载入美国历史的著名演讲。<br><br>　　我们知道，美国是一个重商主义的国度，在美国，保障美国工商业利益的说法天然占优势，布赖恩则另辟蹊径，在这次著名演讲中，将“商人”这个概念进行了新的诠释。<br><br>　　布赖恩说，你们对商人这个概念的理解太狭隘了，老板是商人，给老板干活的打工人同样是商人里；纽约的大托拉斯主是商人，街角小店店主也是商人；农民每天早出晚归，在地里辛勤劳作，他们和那些在期货交易所押注粮食价格的人一样是商人；矿工每天下到1000英尺的矿井，冒险采掘珍贵金属，他们和坐在会议室里运筹帷幄的金融寡头一样，同样都是商人。<br><br>　　铿锵有力的演讲，让布赖恩收获拥趸无数，民众觉得只要他们联合起来，就能让大财阀退后。<br><br>　　在演讲的末尾，布赖恩振聋发聩地说道：<br><br>　　你们告诉我大城市支持金本位，我要说的是，大城市离不开辽阔富饶的大草原，烧毁你们的城市，留下我们的农场，城市将如同神助般再次崛起，但如果毁掉农场，每个城市街头将遍地野草……对于托拉斯们拥护的金本位，我们的回答是，你们不能将荆棘王冠强压在劳工的头上，也不能将人类钉死在黄金十字架上。<br><br>　　布赖恩成为当时美国第一红人后，赫斯特就将所有赌注押在他身上，每天用大量篇幅，深度报道关于布赖恩的一切，由此，赫斯特的报纸销量大增，一度没有敌手。<br><br>　　当时能跟赫斯特的《纽约晨报》打擂台的，只剩下老牌报纸《纽约时报》，但这时的《纽约时报》，因办报理念陈旧导致业务恶化，眼看就要奄奄一息，而《纽约时报》的大股东，都是一些有权势的资本家，如JP·摩根等大亨，他们急需一个强有力的媒体喉舌，为他们的利益鼓与呼，否则，一旦布赖恩顺应民意登上总统宝座，就有可能拿他们来开刀。<br><br>　　就在这个时候，继普利策和赫斯特之后的第三个美国报业大亨粉墨登场了。<br><br>　　空手套白狼<br><br>　　奥克斯来自肯塔基州，他是个老报人，19岁时就与人合伙创办了《查塔努加每日邮报》，虽然这个报纸办了几个月就关门大吉，但奥克斯是个天才的投机者，他在近二十年的办报生涯中，渐渐掌握了空手套白狼的最高境界。<br><br>　　布赖恩蹿红时，奥克斯已38岁，当时赫斯特用《纽约晨报》全力支持布赖恩，助其竞选总统大位，一时间，无数资本家噤若寒蝉，奥克斯认为这是个天大的时机，于是孤身前往纽约，游说《纽约时报》的一众大股东。<br><br>　　奥克斯用他高超的谈判技巧，说服了摩根等大股东，让他们支持自己经营《纽约时报》，他们签了对赌协议，如果奥克斯能连续三年让报纸盈利，就能拥有若干股份，并继续运营该报。<br><br>　　摩根等大股东肯与奥克斯签下这个对赌协议，实在是因为时间紧迫，大选在即，他们需要一个能力挽狂澜的媒体人。<br><br>　　距离1896年大选不到三个月时，奥克斯的名字出现在《纽约时报》的报头位置，名列发行人一栏。就这样，奥克斯没有花一分钱，就成为了《纽约时报》的名义控制人。<br><br>　　那年夏天，支持布赖恩的《纽约晨报》与支持麦金利（共和党候选人）的《纽约时报》形成对垒态势，明面上的美国总统大选之争实际上也是赫斯特和奥克斯两个报人之间的暗斗。<br><br>　　麦金利<br><br>　　《纽约晨报》几乎成了布赖恩竞选总统的纽约总部，当广告商因为赫斯特支持布赖恩而停止刊登广告，布赖恩这个任性的阔少放言，广告爱投不投，他正好可以腾出更多版面来支持布赖恩。<br><br>　　奥克斯当时的个人资产比赫斯特少得多，但奥克斯擅长“乾坤大挪移”的资本游戏，借助摩根等资本家的钱袋子为自己张目，同时，此人也颇具差异化经营的办报理念，与当时报纸那些花花绿绿的时尚板式不同，奥克斯坚持让《纽约时报》保持灰色色调，使其最终成为一种品牌性力量。<br><br>　　1896年夏天的美国总统大选距今已一百多年，赫斯特与奥克斯之间的报纸大战也已成云烟，对那个夏天风起云涌的选战细节，很多史书只提供了一个简单至极的结果——《纽约时报》支持的共和党候选人麦金利获胜，麦金利成为美国第25任总统。<br><br>　　这场报人之间的豪赌，奥克斯成了胜利者，他的家族至今控制着《纽约时报》。<br><br>　　通过今天这篇文章，联系美国政治现状，相信大家会注意到以前未曾注意的细节，比如特朗普连任失败与美国那几位摩登“报人”之间的关系，如脸书的扎克伯格，谷歌的老板埃里克·施密特，推特之前的负责人以及现在的老板马斯克。<br><br>　　在美国，资本与媒体交融，即是控制政治气候的利器，这也是为什么特朗普在受到推特、脸书等社交媒体封杀后要经营属于自己的“报纸”——真相社交，而马斯克在收购推特后，对特朗普示好，解封其账号，很可能在2024大选中成为影响选举成败的一个潜伏的关键点。<br><br>　　回到现实，距离2024年美国大选越来越近，特朗普和拜登这两位冤家又将上演怎样的剧情？且让我们拭目以待。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 22:51:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[西西弗：如何打破对“美国永远赢”的迷信？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271726-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386356">　　预言会自我实现。如果全世界的资本、精英都相信”美国永远赢“，那么大概率美国最后真的会赢。<br><br>　　这篇文章，是接着《向里根同志学习 - 聊聊中美竞争的下一步》写的。<br><br>　　1<br><br>　　前文提到，美国的经济发展，越来越依靠美元的储备货币地位。另一方面，美国的科技的持续进步，越来越依靠美国可以持续吸纳全世界最优秀的人才。中国、印度这两个人口大国，是美国最大的两个人才来源地。未来中国实力进一步提升，中美关系进一步恶化，美国吸纳中国人才的能力将会逐步下降，但印度，这个人口已经超越中国的人口大国，将会成为美国海外人才的最大来源。<br><br>　　美元的储备货币地位，人才吸纳能力，背后是美国多年积累的软实力。这种软实力，最直接的体现就是“美国永远能赢”这个信念。<br><br>　　拜登曾经对中国领导人说过一句话，“任何时候都不要去赌美国会输，这不是一个明智的选择。” 不仅仅是美国人，全世界很多人，都相信美国永远赢。因为美国永远赢，世界乱了，投资美国，买美元是最佳选择；因为美国永远赢，去美国，定居美国是最佳选择；因为美国永远赢，做美国小弟，站队到美国一边是最佳选择。<br><br>　　预言会自我实现。如果全世界的资本、精英都相信”美国永远赢“，资金，人才都会聚拢到美国，其他国家也会争先恐后的试图站到赢家一边。如果“美国永远赢”这个迷信不打破，中国和美国的竞争中，就会始终处于不利地位。<br><br>　　2<br><br>　　那么问题来了，怎么打破对”美国永远赢“的迷信呢？<br><br>　　改变一个观念是很难的。打破这个“美国永远赢”的迷信，只靠经济竞争很难。按PPP计算，中国的GDP总量已经超过美国，主要工业品的产量更是远超美国，但汇率计算GDP总量还不到。就算汇率计算GDP总量超越美国又如何，人均还是远远不如的。<br><br>　　俗话说，文无第一，武无第二。想证明一个人“文”比另一个人好，非常难。李白是第一诗人，还是杜甫是第一呢？不同人各自有各自观点。在“文”的领域，如果一个人已经是公认的第一，后来者想超越很难。文这个领域没有客观定量的标准。经济也一样，GDP是个拼凑出来的统计数据，代表不了一个国家的真正实力。按某些人的说法，大清当年还是世界GDP第一呢。<br><br>　　为啥武无第二？ ”武“这个领域，分不清楚第一第二，打一架就完了。大部分的体育运动，分清楚第一第二很容易。打一场比赛就分出来了。如果很容易分出第一第二，那么，第一获得的，肯定远大于第二。谁都愿意跟着老大混，没人愿意跟着老二。<br><br>　　两个人吵架，可以吵三天三夜也分不出胜负。动手打一架，几分钟就分出结果。国家之间也是一样。战争，是检验国家实力的最好手段。胜者就是强者，就是赢家。<br><br>　　如果不打仗，打破美国永远赢的光环很难，任何统计指标，都无法衡量两个国家的综合国力。GDP本来就是一个估算的统计数字，统计口径改一改，一下子多出来20-30%很正常。<br><br>　　在二战前，白种人统治着整个世界。那时，“白人永远赢”，在全世界其他种族人心目中，是根深蒂固的信念。英法的殖民地中没有人敢于用武力反抗白种人的统治。二战中的日本，犯下不可饶恕的滔天罪行，唯一算有点正面作用的，就是打破了”白种人不可战胜”的神话。帕西瓦尔在新加坡，温莱特在科雷吉多岛屈辱的投降，让亚非的人民看到了，白人也会战败，也会投降。二战后，殖民地的人民解放运动就风起云涌了。抗美援朝、越战、阿尔及利亚战争，白种人不可战胜的纸老虎被戳破，就再也回不来了。少数白人统治全球的殖民体系，也就崩溃了。<br><br>　　今天，美国爱国的有识之士，都意识到“美国永远赢”这个神话，对今天的美国是多么重要。唱衰中国，让全世界对美国有信心，中国没信心，是完全符合美国的国家利益的。<br><br>　　同样，信心对中国也非常重要，如果中国的精英阶层，也都相信“美国永远赢”，那还搞什么中美竞争，直接举手投降不就行了。“美国是否永远赢？” - 是中美意识形态斗争中，最关键的部分。<br><br>　　3<br><br>　　如果爱好和平，不想打仗，但又想削弱打破“美国永远赢”的信念，怎么办？<br><br>　　如果美国像当年的苏联一样内爆内乱，那就简单了。但中国没法把希望寄托在对手自我毁灭上。前文提到的搞军备竞赛，是一个办法。国家之间能分出明确胜负的，唯有战争。军事力量和战争胜负的关联度最高。<br><br>　　然而，想靠军备竞赛，打破“美国永远赢”的信念，建立一支势均力敌的军队是不够的。得建立一支远超过于对方的军队，还得让他人相信你的军事实力远超对方，才能不打仗直接打破这种信念。中国想在军备上，不通过战争检验，打破“美国永远赢”的信念，建立一支等于整个北约加日韩的军队，可能都不足够。<br><br>　　如果中国爱好和平，确实不想和美国打仗，但又需要打破“美国永远赢”的神话。那怎么办呢？<br><br>　　另一个选择，是搞代理人战争。二战结束后，本土一颗炮弹都没落下的美国的实力本来是远远超过苏联的，是当之无愧的第一强国。美国实力的耗损和衰落，很多原因是抗美援朝和越战两场战争。苏联自身几乎没有派兵，没有耗损，大大消耗了美国的战争实力。<br><br>　　同时，里根时代苏联的衰落，和阿富汗战争也分不开。两强对峙时，运用代理人战争削弱对手，让对手陷入战争泥潭，打破“对手强大”的神话，是最佳选择。<br><br>　　在乌克兰问题上，俄罗斯就陷入了泥潭。表面强大的俄罗斯军队内里的不堪，被完整暴露在世界面前。乌克兰出人命，美国出武器，这场代理人战争，让美国赚得盆满钵满。让俄罗斯的国际地位，大幅下跌。<br><br>　　对付中国，美国的思路也类似，千方百计的拉小弟入局。希望日本、韩国、澳大利亚这些仆从国，印度越南这样的中国的邻国，帮美国打一场代理人战争。但这些国家也不是傻帽儿。要么有钱，家里面瓶瓶罐罐多得很，舍不得打烂，比如日韩。嘴上说的狠，真要为了美国自己挨炸弹，却又不情不愿了。毕竟美国和中国隔着一个太平洋，日本韩国就在中国边上。即使台湾，为了美国牺牲自己，也不情不愿。<br><br>　　要么很精，比如越南印度，跟着美国蹭好处可以，让我当出头鸟我不干。找了一圈儿，美国也没找到啥合适的。只能哀叹为啥乌克兰不在东亚。<br><br>　　找代理人打仗，要找又穷又狠的。在亚洲，美国想找一个乌克兰这样的，又穷又狠的国家可不容易。<br><br>　　4<br><br>　　中美竞争，如果希望走和平路线，超越美国。军事上，一定要避免中国和美国代理人之间的战争。相反，一定要设法把美国卷入和中国代理人之间直接的战争。<br><br>　　代理人可不好找，哪个国家愿意为中国火中取栗，用自己的鲜血染红中国登顶的台阶呢。美国都找不到，中国更难找。<br><br>　　俄乌战争前。中美打贸易战，我写了一篇文，大概内容是美国压中国，把中国这样一个核大国逼成伊朗这样，和美国彻底翻脸，对美国的全球霸权将会是巨大损害。当然，中美彻底翻脸，对中国的负面影响也很大，得益的是其他第三方国家。所以当时中美双方都算谨慎，不愿意彻底撕破脸。<br><br>　　当时的我，万万没想到，美国没有把中国逼成伊朗，却把俄罗斯逼成了伊朗。美国的这步棋是对是错，过二十年再看吧。如果美国无法在俄罗斯实现政权更迭，我认为美国这步棋就是大错特错了。<br><br>　　美国也知道不能陷入俄罗斯这个泥潭，所以死活不愿意北约出兵介入。美国自己真陷进去了，在旁边偷着乐的就是中国。<br><br>　　俄乌战争这件事本身对中国是有利的。但发生的时点对中国是不利的。如果俄乌战争在十年后发生，对中国来说就是一件大好事，现在太早了，中国还没有准备好。所以我始终认为，普京的决策是错的，为啥这么沉不住气，已经等了八年，为啥不能再等八年。<br><br>　　俄乌战争谁胜谁负不重要，中国的国家利益的核心是保住一个反美的俄罗斯，最好是一个又穷又狠又反美的俄罗斯。<br><br>　　中美竞争，经济上的转折点，也许是围绕半导体的斗争。政治军事的转折点，也许是一次小规模的代理人战争。对中国最理想的，就是美国再次卷入一场区域战争，而中国可以置身事外。最好是一场规模更大的阿富汗战争，无论是在俄罗斯，还是在伊朗。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 22:49:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>