<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：马斯克的治病救人]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299603-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416146">　　最近的欧洲政坛，充斥着一股愤怒和恐惧感。<br><br>　　诸位别高兴，愤怒不是对我们的，恐惧更不是对我们。这帮欧洲佬对当前的中国，感到的只是担心和嫉妒，还不至于愤怒和恐惧。即便有愤怒也是他们装出来的，即便有恐惧，也是当前这帮政客们所无法体会的，它们没有这个能力感知到来自中国的恐惧。让他们感到愤怒和恐惧的是特朗普的高级金主及高级参谋--马斯克。<br><br>　　马斯克其人，无论你怎么看不上他，觉得他之前的很多理念和目标都是为商业操作而服务的，也还是无法否认他的本事的确很大。火星虽然很难在预定的日期上去，但白宫他是真的混进去了。且还成了亿万富翁特朗普的金主。这大概是我们有史以来第一次看到美国政坛的金主是如何诞生的，又是如何左右美国政治的。而我们之所以有幸看到这一切，是因为马斯克的高调行事以及其年少成名天下知的属性。这一次，我们对资本干预政治才有了一次最为直接和明晰的观察机会，大家一定要珍惜这样的机会，这种机会对于我们普通人来说，说是百年一遇也不为过。<br><br>　　马斯克这次令欧洲各国感到愤怒的是他对德法英三国都发表了自己的政治意见，他指责英国首相掩盖了少女性侵案，他支持德国的极右翼政党选择党，认为只有魏德尔这样的人才会让德国拥有真正的未来。在评判法国政府时，马斯克依然选择了支持法国的极右翼政党。<br><br>　　如今的欧美政坛，可以说是乱成了一锅粥。加拿大的特鲁多终于撑不下去，宣布辞职。德国的朔尔茨也解散了议会，将会在下个月举行提前大选，而法国的马克龙也好不到哪里去，就连想要组织一个自己信得过的内阁班子也是举步维艰。而作为美国最传统也最坚定的盟友，英国人自认为美国无论谁上台，也不会让英国为难，但马斯克也丝毫没有给面子，直接掀开了英国的绅士伪装，让世界看到英国绅士们最为肮脏不堪的一面。马斯克甚至因此要求英国首相斯塔默辞职。这真是干了一次大政。<br><br>　　马斯克这么干，欧洲的盟友们一定是觉得他疯了，比特朗普还要疯。特朗普只在乎欧洲腰包里的钱，而马斯克对欧洲却似乎要连衣服都一起给扒了。于是乎，德国、法国以及英国政府纷纷指责马斯克干涉欧洲内政，干涉他国选举。并且，欧洲各国也开始限制马斯克的行动，对马斯克手里的X平台开始制定出更多的限制以及更严格的管控。<br><br>　　马斯克和以前的美国政治金主们不一样，他不但是实体产业的大佬，手里拥有航空航天，汽车等中高端实体产业，更是西方世界诸多新媒体平台中的一方诸侯。而新闻舆论是西方政客们最为熟练的武器，利用舆论平台操作政治方向，从而得到控制全球的实质性成果，一向是西方世界引以为傲的本领。在这一点上，无论是强悍的俄罗斯还是强大的中国，都无法望西方之项背。在全球话语权上，中国想要有所突破，真的很难，更需要漫长的时间以展现实力的方式慢慢争取这种话语权的掌握。除此之外，很难有其他方法。<br><br>　　但这个世界就是这样，有时候你拼尽全力想要得到的东西，往往就是那么遥不可及。但有时候只要你换一个思路，却能发现事情也并没有那么难。就像你好不容易爬上一座山，却发现身边还有一座比自己脚下那座山高上不知多少的山峰，此时的你，是抖擞精神接着爬？还是颓然而坐觉得想要政征服巅峰实在太难？的确，非常难，但如果身边的那座山峰突然倒塌了呢？猛然间，你就会发现，那座原本高不可及的山峰竟然坍塌在自己的脚下。这时候，你就会发现，在竞争中，自己的努力固然很重要，对方的因素其实更容易让你事半功倍。就像马斯克的X平台，如果最终不能一统西方江湖的话，那就极有可能会形成西方媒体话语权的一次大乱斗，大崩塌。<br><br>　　当然，这是后话。我想要说的是，马斯克对欧洲的抨击以及干涉，威力是巨大的，因为他有自己的发声渠道，有自己的粉丝群体。更有着美国政府的强力加持，如果他真的想要针对某个欧洲国家而特朗普又不反对的话，那么这个欧洲国家真的就会扛不住，在马斯克面前，一些中小欧洲国家可以说是不堪一击。资本的强大可以覆灭一个国家，马斯克此时给欧洲小国们的感受应该就是如此。<br><br>　　当然，马斯克并不会真的去利用自己的资源覆灭某一个欧洲国家。对于他来说，想要改变一个国家用不着那么复杂，只要像对待特朗普一样，投资某位欧洲政客即可，而愿意接受投资且马斯克也认为可以一本万利的无疑就是欧洲目前正在蓬勃发展的极右翼政党。比如德国的魏德尔，英国的罗宾逊以及法国的勒庞等。<br><br>　　这些极右翼政党或政客们，在欧洲虽然风头正劲，但却也只能算是少数派，在资金获取上，更是无法和传统政党相提并论。而马斯克的优势恰好就能弥补这些极右翼人士的缺点。极右翼们缺钱，马斯克有；极右翼们缺少舆论平台，马斯克也有；极右翼们缺少后台支持，而马斯克是美国总统特朗普的大红人。而且，马斯克由于其在年轻一代人的正面形象，还能帮这些欧洲的极右翼们带去大量的粉丝和拥趸。对于欧洲这帮正在嗷嗷待哺的极右翼政党来说，马斯克简直就是他们的福音。<br><br>　　当然，马斯克虽然拥有这么多光环加持，欧洲的极右翼政党未必就真的肯接纳这位亿万富翁。欧洲之所以出现极右翼思想回潮，就是因为欧洲本土人需要一个更为纯粹的欧洲，而不是鱼龙混杂的欧洲。马斯克在极右翼人士眼里，也算是一个混杂人士。所以，马斯克真想要对欧洲做些什么，倒也并不容易。<br><br>　　那么马斯克到底是想对欧洲做些什么呢？这个话题其实很大。因为从我的角度来看，马斯克对欧洲无外乎有三个目的：一个是像特朗普一样，从欧洲割肉，但我认为从目前马斯克的所作所为来看，他从欧洲割肉的可能性不大，而且割肉是特朗普的专利，马斯克总不好意思去和特朗普抢肉吃。<br><br>　　第二个目的则是搞乱欧洲，让欧洲陷入更加剧烈的动荡，从而减少俄罗斯所受到的压力。好让特朗普上任后对俄乌战争的协调少了很多阻力。从而最终完成特朗普联俄抗中的大目标。这是有可能的，但我认为还是第三个目的最有可能。<br><br>　　第三个目的就是马斯克想要借助欧洲的极右翼政党来推动欧洲的政治改革，从而实现西方政治体制的一次彻底洗礼，进而获得和东方文明的竞争实力。<br><br>　　或者我说得有点绕，但马斯克的从政和特朗普的从政，都是带有明显政治理想的。特朗普想要的是美国再次伟大，而马斯克想要的则是改良西方政治体系，以最大化的民主集权手段来为西方繁荣续命。所以，他对于欧洲的希望不是要欧洲死，而是想要欧洲涅磐重生。而涅槃重生的最有效催化剂无疑就是极右翼思想。马斯克们非常喜欢自由，但又知道过度的自由会让西方自戕而死。明白这一点的马斯克于是就想到了改良自由的属性。这应该就是他政治理想的基础所在。<br><br>　　但马斯克自然知道自己的时间不多，他的这种想法，别说特朗普会不会支持和认可，就是欧洲本身也对马斯克戒心很重，就像我前面说的，即便是欧洲的极右翼政客也未必就真的愿意和马斯克掺乎在一起。无法，一旦掺乎，极右翼也就不纯粹了，而不纯粹的极右翼，恰恰是极右翼信徒们最为鄙夷的。<br><br>　　只不过，不可否认的是，马斯克的确想要对西方体制进行改革或改良。只是他能否如愿，却是路漫漫的。对此，马斯克不知道是一时的心血来潮，还是筹谋经年。如果是前者，他自然可以在遇到阻碍后翩然而退；如果是后者，那西方世界的血雨腥风恐怕就不是三五年间可以消弭的了。<br><br>　　对于马斯克这样的人，我们还是需要支持他的改良行动，毕竟，乱起来的欧美总要比因垂死挣扎而抱团取暖的欧美好对付，至于欧美能不能在马斯克的催化下涅槃成功，那已经是很久以后的事情了，而我，不看好。回头看一看中国历史上的那些改革天才们就知道，这件事有多难，又有多么的危险。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:28:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[钟岩：对军政府的支持是导致缅甸各方多输局面的根源]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299591-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416134">　　泰缅边境的妙瓦底这个对无数中国人来说如同地狱一般的地方是今天才存在的吗？<br><br>　　不是。<br><br>　　对大量中国公民的虐待，酷刑，非法拘禁，持续多少年了？驻缅甸的相关机构自己心里没点逼数？<br><br>　　支持电诈的，甚至可以说是妙瓦底直接保护伞的是谁？苏奇督。苏奇督又是谁？隶属缅甸国防军序列下的边防军。<br><br>　　缅北的电诈为什么能被端掉老窝，因为至少还有北部还有一支力量是愿意扛起反电诈这根大旗的。那这支队伍现在怎么样了？很久没听说过了，大概是因为被断了电，断了网，断了关口，生活太困难以至于消息传不出来了吧。<br><br>　　有电诈的时代歌舞升平，涤荡污孽之后反而断网断电，或许这就是这个时代最大的悲哀。<br><br>　　而这体现了什么？体现了胞波情谊深似海。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:43:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陶然纪：赛博皮卡爆炸案，是对特朗普赤裸裸的警告]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299590-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416133">　　跨年夜，美国遭遇了两次袭击。<br><br>　　一次是发生在新奥尔良的汽车撞人事件，凶手贾巴尔先开着皮卡到处乱撞，然后下车持枪扫射，造成15人死亡，40多人受伤；<br><br>　　另一次则发生在拉斯维加斯的特朗普国际酒店门口，一辆特斯拉赛博皮卡突然爆炸，造成司机马修·艾伦死亡，另有7名路人不同程度受伤。<br><br>　　前者案情明了，就是一起宗教极端主义恐怖袭击，凶手贾巴尔在近些年因经济不佳，沉迷伊斯兰教，连打扮都变成了标准的大胡子。<br><br>　　但后者，也就是赛博皮卡爆炸案，疑点重重，不像是恐怖袭击，更像是对懂王和马斯克的政治性警告。<br><br>　　（爆炸的赛博皮卡）<br><br>　　01<br><br>　　赛博皮卡爆炸案的司机，名叫马修·艾伦，是美国军队现役特种部队“绿色贝雷帽”的成员，从军时间长达十九年，接近二十年，事发时正处于休假状态。<br><br>　　我注意到一个现象，在事情发生后，美国主流媒体几乎众口一词地表示，马修是个特朗普支持者，是个MAGA，并且他有心理问题。<br><br>　　比如在一次执行任务后，精神受到了创伤，导致其患上了PTSD，但特种部队的文化不允许存在软弱，因此长期未能得到治疗。<br><br>　　于是在精神问题下，他做出了袭击，先租一辆赛博皮卡，行驶几百公里到达拉斯维加斯的懂王国际酒店，接着突然发起自杀式袭击。<br><br>　　然而在我看来，这些所谓的解释太牵强了，更像是在刻意掩盖问题。<br><br>　　首先，马修·艾伦本人在事发前，根本不像要自杀的样子，这一点，与贾巴尔存在很大不同，贾巴尔沉迷伊斯兰教已有好几年。<br><br>　　连打扮的模样，都变成了大胡子，事发前一天，贾巴尔还发了个视频表示要去杀人。<br><br>　　而马修·艾伦呢？<br><br>　　他在事发前和前妻进行了大量的通讯，和前妻分享自己新买的球鞋，刚租来的特斯拉赛博皮卡，全过程兴奋，看不出一丁点的自杀迹象。<br><br>　　其次，FBI的调查结果让外界更加怀疑。<br><br>　　FBI在进行初步调查后表示，马修·艾伦的车里满载着爆炸物，还发现了两把手枪，尸体头上有弹孔，因此是先举枪自杀了，再引爆皮卡的。<br><br>　　先举枪自杀，再引爆皮卡内的爆炸物？这个说法，让人感觉简直匪夷所思。<br><br>　　要知道，从来没见过这种自杀式袭击的方式。<br><br>　　所以，很多人拒绝相信，认为更有可能马修早就死了，只是被赛博皮卡带到了特朗普酒店门口，再爆炸的，毕竟赛博皮卡有自动驾驶功能。<br><br>　　只要设定目的地，就能自动导航到达。<br><br>　　最后，也是最关键的一点，马修·艾伦作为特种部队成员，还是服役了十几年的军人，不可能是政治菜鸟，如果他真是懂王的支持者，为什么不去炸民主党？<br><br>　　一个懂王支持者不炸民主党，反而要租个特斯拉的赛博皮卡，去炸特朗普酒店，仅仅是因为“精神问题”？这已经不能用反常来形容了。<br><br>　　事情的真相，极大概率不是个人精神问题，而是有人在幕后策划。<br><br>　　马修·艾伦只是个炮灰罢了。<br><br>　　02<br><br>　　下图右边是马修·艾伦，左边是前妻萨拉，两人2018年离婚后，依旧保持着联系。<br><br>　　萨拉很讨厌懂王，2016年大选时，她就多次发帖要求懂王“停止偏见”，而马修·艾伦的政治倾向，目前无从得知，只是主流媒体一直在说，他喜欢特朗普。<br><br>　　但我们看下图，马修穿着的衣服中间有一句话，就是红色那部分，意思是“荣耀归于乌克兰”，这是一句乌克兰的支持话术，通常是重度乌克兰支持者，才会穿的。<br><br>　　这是个重要信息。<br><br>　　说明马修·艾伦，极大概率是“乌友”，如果他是重度特朗普支持者，那应该是个“俄友”，去炸民主党才对，现在有证据显示他是个“乌友”，事情就能解释得通了。<br><br>　　图片<br><br>　　作为“乌友”，肯定是希望乌克兰能赢的，然而目前的局势对乌克兰越来越不利，虽然各种殖人靠着嘴巴，每天能歼灭数万俄军。<br><br>　　但现实中的乌军却颓势日显，整个2024年除了库尔斯克攻势外，不仅再无亮点，还被俄军拿下了大片土地，包括纽约镇、库拉霍沃、谢利多沃等多个大型城市。<br><br>　　这一切的背后，是弹药和兵源的双不足。<br><br>　　先说弹药，乌军的炮弹在2023年后，就开始供应紧张。西方本来觉得，区区弹药而已，增加产量的难度不大，结果发现不是那么回事。<br><br>　　无论欧洲还是美国，说增产炮弹都说了两年多了，始终见不到增产的成果，可见“去工业化”有多么严重，炮弹不足，乌军只能省着用。<br><br>　　双方的火力对比，连乌军自己都承认是1比10，意思是乌军发射一发炮弹，对面俄军能发射10发，很多时候就算发现了好机会，碍于没有炮弹乌军也没办法。<br><br>　　当然，西方不是没想过办法。<br><br>　　比如要求韩国供应，韩国的确供应了不少，比欧洲的整体供应量还大，只是也达不到理想的数量，毕竟韩国的炮弹产能同样不多。<br><br>　　各种原材料要靠进口，想增产不是那么容易的。于是只能满世界搜刮炮弹，最终也没搜刮到多少。<br><br>　　而人员短缺的问题，比炮弹短缺更严重。<br><br>　　在战况最为激烈的顿巴斯，乌军已经没有预备队了，被迫进入到拆东墙补西墙的状态。<br><br>　　假设有A\B两个区域，哪个区域战事危急，就把另一个区域的部队调过去，比如A区紧急，B区相对没那么紧，就把B区的部队调到A区去增援。<br><br>　　这样的结果，就是B区出现漏洞，被俄军抓住，于是B区也变得紧急了，不得不再次从A区派遣增援，结果是A区又出现了漏洞。<br><br>　　这种事情，在2024年的顿巴斯反复上演。你要问，为什么不从A/B区之外的地方调来增援呢？因为乌军没兵了，或者说没什么预备队了。<br><br>　　在许多战线上，面对俄军的精锐，乌军只能用国土防卫部队进行抵抗，主力野战军的伤亡太大，且被钉在几个区域动弹不得，尤其是库尔斯克。<br><br>　　这里被拖住了数万乌军精锐，为了进攻库尔斯克，乌军甚至调走了顿巴斯方向的部分主力部队，是导致在顿巴斯陷入劣势的重要原因。<br><br>　　比起数量，质量更忧心。<br><br>　　在战争头一年，乌军是没太多逃兵的，因为当时参军的大多是热情高涨的民族主义者，但经过三年的战争，那些热情高涨的人死的死，逃的逃，所剩已不多。<br><br>　　而剩下的人热情不高，逃兵日益增加。前段时间甚至出了个大丑闻，乌军从法国训练归来的第155机械化旅，竟然还没上战场就跑了1700人。<br><br>　　整个旅因此废了，此事令乌克兰举国震惊。<br><br>　　很多人揶揄，“第155机械化旅不愧是法国训练的，这是学到了法国精髓啊”，但在我看来，真正的原因，是那些敢打敢拼的乌克兰人不断减少。贪生怕死的比例日渐上升。<br><br>　　这种情况下，你让谁来训练都是这个结果。<br><br>　　弹药紧缺、兵源不足、战事不利，现实对乌克兰已经很严峻了，这时候，懂王再上台的结果是什么？<br><br>　　显而易见。<br><br>　　从马修·艾伦等“乌友”的角度，事情是令人绝望的，我们不知道的是，很多“乌友”是把俄乌战争当成民主和独裁的战争的。<br><br>　　乌克兰输了，独裁就赢了，民主就死了；<br><br>　　乌克兰赢了，民主才会赢。<br><br>　　所以，乌克兰必须赢，至少不能在短期内输掉，怎么办？唯一的办法是给懂王颜色瞧瞧。通过极端事件，警告懂王不要断绝援助。<br><br>　　这就解释了，为什么他会特地租一辆特斯拉赛博皮卡，跑到特朗普酒店门前爆炸，制造轰动新闻。而背后的民主党等建制派，也乐意看到这类事件。<br><br>　　马修·艾伦能达到目的吗？在我看来，起码部分达到是问题不大的。<br><br>　　别看懂王嚷嚷着要“24小时结束俄乌战争”，其实他没这个胆子，毕竟要是得罪军工、传统能源、建制派等多个大型利益集团，后果真不轻。<br><br>　　赛博皮卡爆炸案，更是相关利益集团对他赤裸裸的警告，所以部分减少援助是会的，完全掐断则不可能。<br><br>　　毕竟，敞篷车不是闹着玩的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:41:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：一觉醒来，加拿大政府垮了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299585-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416128">　　一觉醒来，加拿大政府也垮了。<br><br>　　加拿大时间1月6日，特鲁多正式宣布，他将辞去自由党党魁和总理职务，在自由党选出新领袖前，他还会继续留任一段时间总理。<br><br>　　为什么要辞？<br><br>　　特鲁多承认，由于内部争斗，他已经搞不下去了。<br><br>　　按照特鲁多的说法，原定1月27日复会的加拿大议会，将暂停到3月24日，这样，自由党就有足够时间选出新党魁。<br><br>　　他说：“这个国家在下一次选举中需要作出真正的选择。而我逐渐清楚地认识到，我在应对党内争斗的同时，无法胜任总理的职责。”<br><br>　　这多少让人有些唏嘘。<br><br>　　要知道，在西方七国中，特鲁多是执政时间最长的。现年53岁的特鲁多，10年前刚上台时，风度翩翩，家庭和美，真可以说是西方政坛的一股清流。<br><br>　　10年后，一切雨打风吹去。<br><br>　　现在的加拿大，可以说内忧外患；山穷水尽的特鲁多，只能落寞告别政坛。<br><br>　　先说内忧。<br><br>　　就在上个月，担任加拿大副总理兼财长4年多的克里斯蒂娅·弗里兰，突然宣布辞职。<br><br>　　此举震惊朝野。<br><br>　　更有讽刺意味的是，特鲁多前脚刚嘲讽，美国人居然没能选一个女总统；后脚自己的女副总理，就跟他闹掰不干了。<br><br>　　为什么闹掰？<br><br>　　理念不同，尤其是针对特朗普的关税威胁，弗里兰主张强硬回击。<br><br>　　在辞职信中，她写道：“在过去几周里，你和我发现我们就加拿大的最佳前进道路存在分歧。”<br><br>　　她说：“我们国家今天面临着严峻的挑战。美国新政府准备推行激进的经济民族主义政策……我们现在如何处理国家当前面临的威胁，将决定我们这一代人的未来，甚至更久以后的未来……”<br><br>　　但特鲁多不敢反击，哪怕一遍遍遭到特朗普羞辱，他不过就是美国第51州的州长。<br><br>　　最终，弗里兰挂冠而去。这对风雨飘摇的特鲁多政府来说，是灾难性的。<br><br>　　不仅仅意味着在自由党党内，他多了强劲的对手；在加拿大政坛，他更是四面楚歌。民调显示，自由党落后对手保守党20个百分点，如果现在举行大选，保守党执政几率99%。<br><br>　　特鲁多的总理之位，早就摇摇欲坠，主动辞职，好歹还能挽回点颜面。<br><br>　　再说外患。<br><br>　　估计特鲁多也万万没想到，有一天，加拿大的最大威胁，居然就是美国。<br><br>　　特朗普公开宣称，一旦上台，就对加拿大进口商品征收25%的关税，大惊的特鲁多立刻飞到海湖庄园亲自沟通，特朗普也没有松口。<br><br>　　当着特鲁多，特朗普更不乏侮辱性言辞。他不止一次称特鲁多是州长，威胁如果加拿大不能满足美国的条件，那干脆成为美国的第51个州好了。<br><br>　　特朗普吃定了特鲁多的豆腐。<br><br>　　什么加拿大，不过就是加拿大州；什么总理特鲁多，不过是州长特鲁多。<br><br>　　国家尊严在哪里？领土主权在哪里？<br><br>　　加拿大《卡尔加里先驱报》就感叹，“很难想象还有比这更具破坏性的侮辱”。<br><br>　　更让特鲁多尴尬的是，就在他宣布辞职几个小时后，特朗普又发言了，认为美国应该吞并加拿大。<br><br>　　特朗普是这样说的：“如果加拿大与美国合并，就不会再有关税，税收也会大幅降低，加拿大还将完全免受俄罗斯和中国船舰持续威胁的困扰。（美加）两国携手，将会成为多么伟大的一个国家啊！”<br><br>　　图穷匕首见，特朗普真是一点也不遮掩，一点也不客套啊！<br><br>　　但这跟中国有一毛钱关系吗？<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，特鲁多，活成了一个政治笑话。<br><br>　　要知道，在特朗普1.0时期，加拿大也算为美国两肋插刀，别人不敢干的脏活，加拿大就敢干，比如突然扣留孟晚舟……<br><br>　　哪知道，加拿大即便这样俯首帖耳，甚至各种热脸贴冷屁股，还是被六亲不认的特朗普，横插上两刀。<br><br>　　看了一下，加拿大与几个世界大国的关系。<br><br>　　与中国关系，大家都知道，现在很糟糕。<br><br>　　与俄罗斯关系，不用多说，现在更糟糕。<br><br>　　与印度关系，很有意思，两国的外交官都快驱逐光了。<br><br>　　与美国关系，更有意思，特朗普不断吃特鲁多豆腐，还公开宣称要吞并加拿大。<br><br>　　特鲁多啊特鲁多，好歹也是帅气小生，怎么人缘这么差，国外反对你，党外反对你，党内也哄你下台。<br><br>　　哦，还有家庭内部，特鲁多原来神仙眷侣的一家，最终也离婚了。<br><br>　　第二，特朗普，还在磨刀霍霍。<br><br>　　真不要低估了特朗普的雄心和野心。开疆拓土，对他来说是一个极大的诱惑。<br><br>　　不久前，特朗普自己就转发了儿子P的一张图。图右边，特朗普在认真看手机；图左边，手机上显示的是一张购物单，菜篮里有三项货物。<br><br>　　第一项，加拿大。<br><br>　　第二项，格陵兰岛。<br><br>　　第三项，巴拿马运河。<br><br>　　标题是：我们回来了。<br><br>　　什么回来了？<br><br>　　特朗普要拿下，拿下加拿大，拿下格陵兰岛，拿下巴拿马运河。<br><br>　　特朗普首先瞄准的，就是旁边的加拿大。拿下加拿大，美国就超越俄罗斯，成为世界领土最大国家，特朗普无疑为美国立下不世之功。<br><br>　　你说特朗普没有这个想法，打死他都不同意。<br><br>　　被美国人盯上的严重后果！别忘了，在分裂肢解国家上面，美国人有的是手段和经验。<br><br>　　第三，西方，正处于大变局中。<br><br>　　过去一个月，我们真的见证了历史。<br><br>　　就西方世界，德国朔尔茨政府垮了，马上就要新大选；法国总理一换再换，总统马克龙成了跛脚鸭；英国政坛各种纷争，马斯克也积极掺和；日本石破茂不受特朗普待见，新日铁史无前例将拜登政府告上法庭……<br><br>　　更别提韩国戏剧性的政坛变局，总统被弹劾，代总统也被弹劾，不到一个月，换了三个大统领，警方还正在寻找机会逮捕尹锡悦……<br><br>　　现在，西方七国中，执政最长时间的特鲁多，也走到了山穷水尽的一步。但特朗普仍在步步紧逼，要吞并加拿大成为美国第51个州。<br><br>　　因为特鲁多的拖泥带水，特朗普1月20日上台时，加拿大总理还是特鲁多。<br><br>　　毫无疑问，吃定了特鲁多豆腐的特朗普，肯定还有一壶够特鲁多喝的，甚至不排除，他又会提起特鲁多和卡斯特罗的渊源……<br><br>　　这个世界，恶人自有恶人磨。<br><br>　　很多时候，做美国的敌人是危险的，做美国的盟友却是致命的。<br><br>　　特鲁多啊特鲁多，好好的一个加拿大，怎么就被你搞成了这个样子？！<br><br>　　你看他起高楼，你看他宴宾客，你看他楼塌了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 02:30:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：中方深夜表态，一个重大消息！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299584-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416127">　　看了一下时间，中国外交部贴出这则问答的时间，已经是1月6日深夜11:55分。<br><br>　　外交部的同志在紧急加班，因为这是一个重大消息。<br><br>　　与金砖有关！<br><br>　　金砖又扩容了！<br><br>　　问题是这样的：2025年金砖主席国巴西发表新闻公告，表示印度尼西亚已成为金砖正式成员，受到国际社会广泛关注。中方对此有何评论？<br><br>　　外交部发言人的回答，有两段，最重要的是第一段，他说：中方欢迎并热烈祝贺印尼成为金砖正式成员。印尼作为发展中大国和“全球南方”重要力量，高度认同金砖精神，积极参与“金砖＋”合作。印尼正式加入金砖，符合金砖国家和“全球南方”共同利益，相信将为金砖机制发展作出积极贡献。<br><br>　　第二段，他还说：金砖大家庭迎来新成员，顺应“全球南方”群体性崛起的历史大势。中方愿同印尼及其他金砖成员一道，携手构建更加全面、紧密、务实、包容的伙伴关系，促进“大金砖合作”高质量发展，为推动构建人类命运共同体作出更大的“金砖贡献”。<br><br>　　什么意思？<br><br>　　1，确认印尼加入金砖。<br><br>　　2，中方欢迎并热烈祝贺。<br><br>　　3，印尼加入，金砖影响力更大。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　还是有些出乎意料，印尼应该是走了特殊路径，快速加入了金砖。<br><br>　　这显示了金砖对印尼的特别看重，两亿多人口，不断发展的经济，印尼前景不可限量。<br><br>　　更显示了金砖的影响力和吸引力，要知道，除印尼外，还在排队等待加入的国家，至少有20个。<br><br>　　因为越来越多国家，从金砖国家身上看到了希望，感觉终于找到了组织。<br><br>　　南非金砖特使苏克拉尔就坦言：不断的被边缘化，让发展中国家普遍感到很沮丧，这促使它们转向金砖国家集团，因为后者正在努力创建一个多极化和更具包容性的世界。<br><br>　　他强调：“我们不再软弱无力，发展中国家正在行使自己的权利，要在决定当前这个新兴多极世界的未来走向上拥有同等发言权。”<br><br>　　这个世界是折叠的。<br><br>　　即便是印度，印度外长苏杰生也曾感慨说：“金砖国家不再是‘替代品’，而是全球舞台上一个已确立的特征。金砖国家所代表的改革意义，必定传遍多边主义的世界。”<br><br>　　他还表示：“金砖国家不仅仅意味着多极化，还意味着应对国际挑战的多种和多样化方法。”<br><br>　　现在，金砖除了中国、印度、俄罗斯、巴西、南非、埃及、伊朗、阿联酋、埃塞等国外，又多了一个印尼，多了2亿多的人口。<br><br>　　这真是一件大事，也难怪外交部要紧急加班，立刻表态热烈欢迎。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 02:29:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：犹太资本与特朗普的深层分歧！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299582-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416125">　　2025年1月20日，是美国候任总统特朗普就职的日子。<br><br>　　不过，特朗普可能遇到了一个非常尴尬的问题：他的总统就职典礼，将是在美国降半旗的状态下举行。<br><br>　　对此，特朗普表示不满。<br><br>　　1月3日，他在社交平台上发文，对在自己的就职仪式期间国旗将处于半降状态表示不满。<br><br>　　特朗普说：“民主党人一想到我们伟大的美国国旗可能在我的就职典礼上处于‘半降’状态，就全都乐不可支。他们觉得这可太好了，这让他们高兴极了，因为实际上，他们并不热爱我们的国家，他们只考虑自己。”<br><br>　　特朗普说：“没人想看到这样的情况，没有哪个美国人会为此感到高兴。咱们走着瞧吧。”<br><br>　　一、与死人争风？<br><br>　　那么，为什么在特朗普大喜的日子，竟然降半旗呢？<br><br>　　关键是美国前总统卡特的死亡时机太巧了。<br><br>　　参考阅读本号文章：“美仁宗”离世！美国为什么容不下好人总统？<br><br>　　2024年12月29日，美国卡特中心发表声明说，前总统吉米·卡特当天在美国东南部佐治亚州家中去世，享年100岁。<br><br>　　为了纪念卡特，拜登政府决定美国全国降半旗，持续一个月。1月9日，卡特葬礼日是全国哀悼日。<br><br>　　特朗普认为总统就职典礼还降半旗，实在影响美国国家形象。<br><br>　　但是，拜登政府的白宫发言人卡里娜·让-皮埃尔表示，白宫没有重新考虑这一决定的打算。<br><br>　　看来，特朗普将被迫吃下这只苍蝇了！<br><br>　　这事情，对于一贯蛮横嚣张的特朗普来说，实在不好办！<br><br>　　活人与死人争风吃醋，几乎是必败无疑，没有谁能赢！<br><br>　　如果要怪，只能怪拜登团伙太坏了！<br><br>　　二、最狼狈的总统！<br><br>　　从2020年总统大选输给拜登以来，特朗普堪称美国历史上最狼狈的前总统。一直遭遇拜登民主党的政治猎巫，甚至在强奸案封口费一案中被定了34项重罪。<br><br>　　在2024年大选期间，特朗普遭遇一次枪击刺杀，一次刺杀未遂。这种待遇也是前无古人。<br><br>　　2025年第一天，位于拉斯维加斯的特朗普国际酒店门前还爆炸了一辆特斯拉。犯罪嫌疑人是美国现役特种兵。<br><br>　　可以想象，特朗普有多么不招人待见。<br><br>　　更进一步可以推断，美国社会内部撕裂的程度已经不可弥合。<br><br>　　新年假期刚过，1月3日，特朗普的政治对手，美国纽约州最高法院法官胡安·默坎裁定，维持特朗普在“封口费”案中的定罪，驳回特朗普试图推翻陪审团裁决的请求，并将判决日期定为1月10日。<br><br>　　法官胡安·默坎表示，特朗普可以选择亲自出庭或以虚拟方式出席判决听证会。这算是给侯任总统的特殊待遇。<br><br>　　原本，特朗普的律师试图希望法庭推迟判决，最好延迟到1月20日总统就职日之后。<br><br>　　2024年3月30日，纽约曼哈顿大陪审团投票决定，就涉嫌在“封口费”一案中伪造商业记录一事起诉美国前总统特朗普。<br><br>　　特朗普在社交媒体愤怒回应：“这一指控是虚假、腐败和可耻的，他们知道我无法在纽约得到公正的审判。”<br><br>　　特朗普写道，这是“历史上最高水平的政治迫害和选举干预，激进的左翼民主党为了摧毁他和极右翼政治所做的一系列努力的最新行动。<br><br>　　民主党人痴迷于搞特朗普，他们撒谎、欺骗、偷窃，但他们现在做的是不可思议的事情，起诉一个完全无辜的人！”<br><br>　　然而，开庭审理后，陪审团12名成员一致认定特朗普犯下34项重罪。<br><br>　　这一结果开创了美国离任总统被问罪的先河。<br><br>　　纽约法院在总统竞选前夕开庭审理封口案，目的就是通过给特朗普定罪影响特朗普竞选总统。<br><br>　　只不过民主党没想到特朗普生命力如此强悍，竟然再度逆袭成功。<br><br>　　特朗普早已与纽约法院公开翻脸。<br><br>　　因此，纽约法院也不可能轻易改变态度，更不可能改变立场。<br><br>　　如今，显然，特朗普团队越重视总统就职典礼，拜登那边就越是不遗余力的添乱。这才叫合理合规的恶心人。<br><br>　　在拜登交出总统权力之前，特朗普还真没什么办法！<br><br>　　三、控制天下强国！<br><br>　　纽约本来就是民主党的大本营，华尔街大佬们显然看不上特朗普这个二流商人。<br><br>　　从外界来看，特朗普称得上成功典范：出身富豪家庭，毕业于名校，子承父业更进一步，成功打造一个商业集团，年过七十问鼎美国总统，临近八十梅开二度。<br><br>　　不知道有多少人佩服特朗普的励志豪情：这老家伙一辈子没白活，越活越明白，越活越精彩。<br><br>　　但是，如果仔细看看特朗普的履历，会发现犹太金融富豪看不起特朗普有其必然道理。<br><br>　　1968年，特朗普大学毕业后，进入其父创建的房地产公司任职。<br><br>　　1971年，接管公司，从事房地产开发，投资范围逐步延伸至赌场、航运、体育、娱乐等多个行业。<br><br>　　特朗普的发迹史，在犹太金融资本眼里，都是不入流的苦力行业。<br><br>　　美国纽约萝莉岛丑闻主角爱泼斯坦，是美国最著名的皮条客，2019年死于狱中。即便是爱泼斯坦，也比特朗普在美国商界的人脉强。最重要的是因为爱泼斯坦是犹太人。<br><br>　　美国总统最多两任八年，离任后基本上没有政治空间，也不会有太多发挥余热的机会。更何况，等到特朗普离任时都83岁了，看上去人生不可能有上升空间，简单说就是人生到顶了。<br><br>　　对于特朗普这样一个人生到顶的人，控制美国华尔街的犹太金融资本百年贵族，不会高看一眼。<br><br>　　特朗普第二次赢得总统选举后，大女儿伊万卡和犹太人丈夫库什纳都选择退出政坛远离政治，也是特朗普不被犹太贵族们待见的一个信号。<br><br>　　无论从哪个角度，犹太人如果想影响或者控制特朗普，通过伊万卡夫妇是最佳路径。<br><br>　　但是，犹太人没有这么做！<br><br>　　一是不想费劲；二是确实不好办！<br><br>　　四、犹太人的计划！<br><br>　　美国这些犹太贵族为何一直与特朗普格格不入？<br><br>　　首先是政治立场。<br><br>　　特朗普鼓吹让美国再次伟大，引领了MAGA风潮，动辄退出国际组织大搞战略收缩，与犹太金融资本谋求的控制全球的目标南辕北辙。<br><br>　　第二是种族立场。<br><br>　　随着金融资本的扩张，犹太人已经控制了美国政治，这是不争的事实。2024年5月1日，美国国会通过《反犹主义意识法案》，法律层面确立了犹太人高人一等的种族地位。特朗普维护的是欧洲传统白人基督徒（WASP）的利益，与犹太人争夺美国控制权。不要看特朗普支持以色列在中东的霸权行径，其实也是维护美国在中东的战略利益。特朗普没有必要与犹太人决裂，但谋求强化或者维持WASP的统治地位，影响的就是犹太人的统治权力。<br><br>　　第三是未来计划。<br><br>　　犹太人为什么不择手段巩固在美国的统治权？<br><br>　　主要是第二次世界大战被小胡子搞怕了！整整被屠了600万，幸存者不是心有余悸而是在噩梦中走不出来。<br><br>　　犹太人总结大屠杀的教训，当然会竭力避免噩运再临。<br><br>　　第一策略是回到巴勒斯坦地区重新建立以色列，给全世界犹太人一个安身立命之所，不要永远寄人篱下。<br><br>　　第二策略是渗透全球大国的政治，通过控制主要国家来影响全球进程，保障各国不会采取反犹排犹政策。<br><br>　　第三策略是消灭或者征服中东敌国，扩大犹太人统治版图，强化犹太人的军事实力和政治影响力。<br><br>　　第四策略是制造世界主要强国内部和民族矛盾意识形态撕裂，使各国无法凝聚力量，陷入无休止的内部纷争。这样有利于犹太金融资本渗透控制。<br><br>　　上述目标看似宏大飘渺似乎不切实际，但犹太人是最团结的种族团体，而且目标感坚定不移，执行力超乎想象，远超其他民族想象。<br><br>　　五、特朗普像不像美术生？<br><br>　　特朗普作为一个强势个体，擅长演讲，脱口秀是其赢得公众认可的看家本领。重要的是，特朗普从骨子里是一个极具蛊惑力的爱国主义者。<br><br>　　如果特朗普年轻四十年，与小胡子美术生简直就是孪生兄弟。<br><br>　　这样的人，犹太金融富豪不可能喜欢，更不可能成为同道中人。<br><br>　　总体来看，特朗普上任后，如果不突破犹太金融资本的底线，或许能够顺利结束第二个任期。<br><br>　　如果特朗普真的想改革美联储，抢夺犹太人的控制权，那就真有可能活不到任期结束了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 02:26:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：喷子！巨魔！叛徒！西方化身魔兽世界？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299581-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416124">　　时光进入2025年，一月份最开始的这几天，德英法三个欧洲老牌强国，陷入到与世界首富、美国科技亿万富翁马斯克的骂战之中。<br><br>　　这场隔着大西洋的吵群架是马斯克挑起，估计他也没想到事态一发不可收拾，闹到了公开互怼、甚至八评九评的地步。<br><br>　　马斯克近期在社交媒体平台上不断支持德国、英国、意大利等国的极右翼政治力量，迅速成为欧洲政坛的公敌。<br><br>　　一、马斯克打脸朔尔茨！<br><br>　　事情最开始起因于德国圣诞前发生的汽车撞人事件。<br><br>　　2024年12月20日晚，德国马格德堡市的节日市集遭遇恐怖袭击。一名来自沙特的医生，因为持反伊斯兰的极端立场，开着汽车冲入满是人群的街道，撞倒上百人，造成2死68伤。<br><br>　　事件发生后，马斯克在社交媒体X平台上分享了一段关于马格德堡圣诞市集上应急救援现场的直播视频，并评论说，“太可怕了。”<br><br>　　同时，马斯克用德语说朔尔茨是“无能的傻瓜”，结论是“朔尔茨应该立即辞职。”<br><br>　　正是这段话捅了欧洲的马蜂窝。<br><br>　　12月21日，朔尔茨前往马格德堡视察并悼念。在社交媒体发文表示震惊，并说“来自马格德堡的事故预示着一些不好的事情可能发生。”<br><br>　　那么，到底预示着什么呢？也许指的是德国新一轮选举极右翼势力的崛起。<br><br>　　此前在12月16日，在德国联邦议院（议会下院）信任投票中，德国总理朔尔茨未能获得多数议员支持。德国联邦议院共有733名议员，只有207名议员投信任票，投不信任票的议员多达526人！<br><br>　　随后，朔尔茨向总统建议解散联邦议院，新一届联邦议院选举预计将于2025年2月23日举行。<br><br>　　2021年德国联邦议院选举后，朔尔茨所在的德国社会民主党与绿党和自由民主党，共组了一个三党联合政府。2021年12月8日，朔尔茨被议会选举为新任德国联邦总理，正式接替主政长达16年的默克尔。朔尔茨刚上任两个月，俄乌冲突爆发。<br><br>　　朔尔茨认为这是德国击败俄罗斯重新确立欧陆霸主地位的机会，所以不惜代价切断与俄罗斯的能源贸易，并向乌克兰提供大量的经济军事援助。<br><br>　　正是朔尔茨一味追随美国拜登政府的一系列政策，导致德国经济遭受俄乌战争和能源危机的多重影响。朔尔茨的支持率一路走低。<br><br>　　12月20日，马斯克在社交媒体上公开发帖对德国极右翼政党德国选择党表示支持，称“只有德国选择党才能拯救德国”。马斯克预测，朔尔茨将输掉联邦选举，还嘲讽朔尔茨是“傻瓜”。<br><br>　　如果马斯克是普通人，这么说无可厚非，关键他不是普通人，如此表态已经涉嫌公开介入德国竞选活动。<br><br>　　二、马斯克挑战德国！<br><br>　　12月28日，马斯克在德国《周日世界报》发表文章指出，德国正处于经济和文化的崩溃边缘。作为曾经的欧洲引擎，现在的德国因为官僚主义而走向衰败。德国选项党（AfD）是这个国家的最后一线希望。<br><br>　　德国各政党纷纷批评马斯克操控舆论，干预选举。<br><br>　　马斯克公开邀请德国选择党主席爱丽丝·魏德尔于1月9日进行视频连线对话。<br><br>　　德国总统施泰因迈尔在解散德国联邦议院的讲话中，表示反对外部影响和干涉。<br><br>　　马斯克在社交媒体发帖写道：“施泰因迈尔是一个反民主的暴君！可耻！”<br><br>　　2024年12月30日，德国总理朔尔茨和副总理哈贝克在新年致辞中“严厉批评”了马斯克支持选择党的言论。<br><br>　　目前，德国选择党在民调中以约19%的支持率位居第二，仅次于保守派联盟。德国主流政党仍一致表示拒绝在联邦层面与选择党合作。德国国内情报机构已将选择党的大部分成员列为极端分子，并对其进行监视。<br><br>　　朔尔茨呼吁德国民众，“德国将会发生什么，将由你们这些公民决定，而不是社交平台的所有者。德国人应该抵制社交媒体上的信息操控。”<br><br>　　德国副总理、绿党候选人哈贝克指责马斯克说，世界上最富有的人，最有影响力的传播平台之一的所有者，竟然公开支持一个部分属于极端右翼的政党。马斯克希望“弱化”欧洲，这样政府就无法实施强有力的监管。<br><br>　　时间转瞬即逝，进入2025年之后，这场风波并没有平息。<br><br>　　2025年1月4日，朔尔茨接受德国《亮点》周刊采访时表示，他已经找到了应对马斯克在网络上发表政治言论的方法，那就是“不要喂养巨魔”（Don't feed the troll，“不要理会网络喷子”）。<br><br>　　朔尔茨强调，我不认为我们应该去讨好马斯克先生，我很乐意把这件事留给其他人去做。<br><br>　　1月5日，马斯克在社交平台X上发帖反击哈贝克。马斯克称，“哈贝克是德国人民的叛徒”。<br><br>　　马斯克为何说哈贝克是德国人民的叛徒？<br><br>　　其实他的意思是指责哈贝克把赢得了的国人民支持的选择党视为极端组织。既然人民支持，你哈贝克作为政客就没有理由质疑。如果你质疑，那就是背叛了人民。<br><br>　　三、英法反击马斯克！<br><br>　　如果你以为马斯克与德国政坛交锋之后就算了，那就大错特错，他还同时惹毛了法国和英国。<br><br>　　2025年1月3日开始，马斯克在24小时内，发布或转发40多篇关于英国罗瑟勒姆镇多名女童遭性侵的帖文。该案于2013年曝光，疑犯被指多是当地南亚裔男子。<br><br>　　马斯克指责时任英国皇家检察署刑事检控专员的斯塔默，在该案中未能将移民强奸团伙绳之以法，马斯克表示，“斯塔默是英国强奸案的同谋，他必须下台，因参与英国历史上最严重的大规模犯罪而受指控”。<br><br>　　马斯克呼吁英王查尔斯三世解散国会、罢免现任工党政府。<br><br>　　此前，英国议员杰丝·菲利普斯拒绝发起全国性调查以处理奥尔德姆地区儿童性剥削问题的要求。<br><br>　　马斯克在社交媒体平台上指责菲利普斯应该“入狱”。<br><br>　　1月5日，英国卫生大臣韦斯·斯特里廷表示，马斯克对英国议员菲利普斯的攻击是“可耻的诽谤”。<br><br>　　1月5日马斯克在社交媒体发文，批评改革英国党党首奈杰尔·法拉奇，称他缺乏必要的领导素质。<br><br>　　1月5日，法国外长巴罗在法国一档电视节目中批评美国企业家马斯克对欧洲极右翼政治力量的支持。这在某种程度上扰乱了德国近期将举行的选举；这也是一个糟糕的选择，特别是对德国选择党的支持。<br><br>　　巴罗警告说，民主宝贵，但也是脆弱的。我们不能接受（……）选举辩论被社交媒体平台劫持，尤其是如果这些平台的规则由美国或中国的亿万富翁们制定，并被民主的敌人用来削弱我们。<br><br>　　说起来，这群欧洲政客在马斯克面前基本上没什么战力，言辞苍白乏力。<br><br>　　社交媒体支持自己的党派，就是好的；不支持自己的党派，就是破坏民主。这一贯是欧洲白左的作风！<br><br>　　四、梅洛尼眼中的天才！<br><br>　　当然，与马斯克对战的欧洲政客普遍都是与拜登政府关系密切的所谓欧洲左派政客。<br><br>　　意大利右翼总理梅洛尼与特朗普和马斯克的关系就处得非常融洽！<br><br>　　2025年1月4日，梅洛尼飞抵美国佛罗里达州，在海湖庄园与美国当选总统特朗普进行会面。<br><br>　　特朗普当天在海湖庄园对在场人群说，“这非常令人兴奋。我和一位了不起的女性一起在这里，她是意大利的总理”，“她真的在欧洲掀起一阵旋风。”<br><br>　　鉴于梅洛尼的保守派立场以及她在意大利领导的稳定右翼联盟，她被视为特朗普“潜在的强大合作伙伴”。<br><br>　　梅洛尼还与马斯克建立了密切的关系。<br><br>　　在社交平台上，马斯克表达了对梅洛尼的热情。<br><br>　　梅洛尼赞誉马斯克是一个“天才”。<br><br>　　五、美欧关系存在变数！<br><br>　　马斯克作为美国候任总统特朗普赢得总统大选最主要的支持者，也是特朗普新内阁成员之一，将出任政府效率部部长，在一定程度上代表着特朗普的态度。<br><br>　　这场骂战，预示着特朗普第二个任期与欧盟的关系存在变数，前景更加难以预料。<br><br>　　有趣的是，马斯克在这场隔空骂战中舌战群雄，丝毫不落下风。<br><br>　　一方面是因为欧洲各国面对美国心理上早已处于天然弱势。<br><br>　　另一方面是因为一般的欧洲政客下台后啥也不是，对马斯克这个外星人怪物心存畏惧。<br><br>　　如果和马斯克关系处得好，离任后说不定还能去马斯克的商业帝国谋个职位。<br><br>　　这很西方。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 02:25:24 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：精彩大戏，拜登终于对日本人出手！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299579-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416122">　　1月3日，在离开白宫的最后时间里，拜登签署总统令，否决了日本制铁对美国钢铁公司的收购案！理由是：事关美国国家安全，“必须阻止外国拥有关键美国公司”。<br><br>　　日本媒体称这是拜登给出的“致命一击”。<br><br>　　1月4日，日本经济产业大臣武藤容治发布声明回应，“对于美方以国家安全为由作出这样的判断，感到难以理解、十分遗憾。”<br><br>　　日本首相石破茂表示，日本产业界已对今后日美间的投资关系表达担忧，并强烈要求美方对此作出解释。<br><br>　　要解释是吧？<br><br>　　白宫发言人皮埃尔昨天明明白白地告诉日本：出于总统对国家安全的考虑，美国钢铁企业必须继续由美国人拥有和经营！<br><br>　　日本给美国钢铁（US Steel）开出这么优厚的价格（现金、每股55美元，总金额约149亿美元，大约溢价四成），没想到竟会落了这么个下场。<br><br>　　拜登这一记耳光全世界都听到了。<br><br>　　如果美国真在乎这个盟友，拜登完全可以在私下劝退日本，给日本留个面子。<br><br>　　拜登为什么要这么做？因为日本心怀鬼胎，美国也看破了日本的手脚。<br><br>　　这戏很精彩，先简单梳理下时间轴：<br><br>　　2023年12月18日，日本制铁宣布以149亿美元价格收购US Steel。<br><br>　　2024年1月下旬，特朗普在竞选集会上表态，如果他成为总统，将立即阻止这项收购。<br><br>　　2月28日，日本制铁公司称已与全美钢铁工会达成保密协定（NDA），但遭到对方否认。<br><br>　　3月15日，日本制铁宣布追加14亿美元。<br><br>　　4月12日，US Steel股东进行表决，以99%支持率批准交易。<br><br>　　美国外国投资委员会（CFIUS）随即宣称，该交易对美国国家安全构成潜在威胁。<br><br>　　CFIUS成立于1975年，由财政部领导，是外资收购美企的把关人。它驳回了日本人的第一次申请。<br><br>　　5月3日，由于拜登也表示反对收购，日方宣布将交易完成时间从第二季度推迟到年底。<br><br>　　5月6日，欧盟批准这项收购案（日铁在斯洛伐克等地有钢厂）<br><br>　　6月，日铁第二次向CFIUS提交收购申请。<br><br>　　8月，CFIUS仍称该交易可能会损害美国交通、建筑和农业的钢铁供应，再次拒绝接受申请。<br><br>　　9月17日，CFIUS同意日铁重新提交修改后的申请，但决定日期要推迟到美国总统大选之后。<br><br>　　11月，路透社透露，日本新首相石破茂致信拜登，以美日同盟的未来关系为由劝说白宫。<br><br>　　12月2日，特朗普在网上发文宣称，坚决反对收购案。<br><br>　　日本制铁以引入技术、保护就业等理由，宣布再投入27亿美元以上。CFIUS仍然认为收购案威胁到美国国家安全。<br><br>　　12月11日，拜登表示要阻止收购。<br><br>　　2024年12月31日，日方作出重大让步，提议将企业产能决定权交给美国政府。<br><br>　　也就是说，在日铁收购成功后，如果涉及裁减工人、关闭车间、关闭分厂、裁撤生产线等决策，都必须先经过美国政府的批准。<br><br>　　如此掏心掏肺，日本认为拜登至少不会在任内行使否决权，把“判决”时间推迟到今年3月，这样日本就还有机会。<br><br>　　但拜登并不吃这一套，他手起刀落，就不劳烦特朗普动手了，美国产业工人掌声一片，爽！特朗普就没得爽了。<br><br>　　时间轴只是表面上的经过。<br><br>　　在这件事情上，心怀鬼胎的是日本，而不是美国。<br><br>　　日本打错算盘<br><br>　　曾几何时，钢铁业是美国的骄傲，一战之后，美国钢铁产量一度达到了全球产量的三分之二。<br><br>　　有了钢铁，美国就有了骨架。<br><br>　　二战期间，US Steel产量达到了3700万吨，占了美国总产量近一半。为盟军在欧洲战场、太平洋战场的胜利奠定了坚实物质基础，被称为 “胜利之钢”。<br><br>　　战后，欧洲重建、亚洲重建、美国国内重大基建项目、还有后来的汽车行业蓬勃发展……都需要钢铁。到了1970年，美国钢铁年产量攀升至2.16亿吨，年均增长超 3%。<br><br>　　但在1973年石油危机爆发后，美国钢铁产量就开始走下坡路。<br><br>　　1980年，里根上台，推行新自由主义，大量生产性资本也转投到了华尔街，变成了投机性资本。<br><br>　　宾夕法尼亚州、俄亥俄州等地一批传统中小型钢铁厂，陆续停产。<br><br>　　里根第一任期结束，美国钢铁产量断崖式跌至6766万吨。<br><br>　　90年代，美国工业基地渐渐衰落，一些钢铁城、汽车城陆续消失，这些地方后来被称为“铁锈带”。<br><br>　　在这期间，日本的低价钢材在美国大发其财。<br><br>　　里根对日本钢材实施了超过100%的反倾销税率，以保护美国钢厂。<br><br>　　但这无助于美国钢厂恢复活力，只会令它们依赖于美国关税保护，不思进取。<br><br>　　到了新世纪，随着东大的钢铁产量突飞猛进，生产技术不断提高，美国连特种钢的优势也不复存在。<br><br>　　钢铁是刚需，出于利润和成本考虑，美国企业必定要去进口更便宜的钢材。<br><br>　　美国钢铁企业则无法解决生产成本、人工成本、环保成本全面上升的问题。<br><br>　　它们实际上是依靠政府暗中补贴才得以继续生产。如果不是因为钢铁是战略性的产业，US Steel早就可以关门了。<br><br>　　日本人则像秃鹰一样，等着US Steel死去，再来吃腐肉。<br><br>　　如果日本真有孝心，它就应当向美国开放钢铁市场，关掉自己的钢厂，采购美国钢铁。<br><br>　　美国也希望日本等盟友这么做，但日本却是想着“趁你病要你命”。<br><br>　　2009年次贷危机之后，政府补贴已不足以拯救钢厂，唯一出路就是被外资收购，但自豪的美国钢铁工人不想为外国人打工。<br><br>　　2016年，全美钢铁工人联合会在特朗普身上看到了希望，希望他能保护钢铁产业，特朗普也答应了他们。<br><br>　　2017年，美国制造业联盟发起“一人一信致总统”运动，呼吁特朗普履行承诺。<br><br>　　2018年，特朗普动用301条款，对中欧发起了钢铝产品反倾销调查。<br><br>　　日本人兴奋地搓了搓手，只要稍稍用力，给个好价，它就能吃下这块肥肉。<br><br>　　对于US Steel股东们来，国家安全与他们无关，有金主接盘就OK。<br><br>　　日本人的如意算盘：<br><br>　　日本制铁的粗钢产量在全球企业排名第四，但在产量、技术、盈利规模等方面跟第一名宝武钢铁有较大差距。<br><br>　　日铁战略目标是 “年产1亿吨” ，这样它就能成为全球第二，有机会追上第一名。<br><br>　　日铁的策略是以国内生产为基础（4700万吨）再加海外收购钢厂的产量（1900万吨），但距离目标尚有3400万吨缺口。<br><br>　　US Steel产能为2240万吨，把它吃下，日铁就离1亿吨目标很近了。<br><br>　　US Steel是拥有高炉工艺钢、汽车板、电工钢的大型企业，还拥有先进的能够生产优质钢材的工厂，以及北美自供铁矿。<br><br>　　日铁还可以避开美国的高关税保护政策，直接在美国生产，轻轻松松获得市场优势。<br><br>　　最重要的是US Steel想要存活，也只能卖给日本。因为东大--日本最大的收购对手，不可能得到美国政府的批准。<br><br>　　日本的算盘精不精？它以为自己是美国盟友，大孝子，当美国到了别无选择的时候，只能将US Steel卖给它。<br><br>　　为了掩盖自己的算计，日本政府就躲在幕后，把收购案包装成纯粹的商业交易。<br><br>　　但日本又聪明过头了。日铁总裁桥本英二等高层为了达成收购案，在不断地强调“美日联手就能抗衡主导钢铁市场的东大”。<br><br>　　2024年1月，桥本英二在记者会说，“我看不出这会给美国（国家安全）带来什么负面影响”。<br><br>　　说得多么漂亮，既能溢价收购，优待美国；又能加强美国国国家安全，对抗美国的对手。<br><br>　　然而，既然日本将此事包装成纯粹的商业交易，但又说是为了对抗东大，这不恰恰证明日本有政治目的？<br><br>　　以为美国傻吗？<br><br>　　接下来，特朗普、拜登、还有哈里斯全都公开表态，反对收购案。美国两党取得了罕见的一致。<br><br>　　日本还不死心，去年4月，岸田文雄访问美国，他想在政治层面说服美国。<br><br>　　拜登则请来了一位颇为令人意外的客人——美国钢铁工人联合会主席大卫·麦考尔（David McCall）<br><br>　　麦考尔就是日铁收购US. Steel最激烈的反对者。<br><br>　　这信号还不够明显吗？拜登不说破，但给他来了这么一手。<br><br>　　岸田就慌了，他在联合记者会上，将“作为同盟国的美国”说成了“作为同盟国的中国”。<br><br>　　日本到底把谁当同盟国？这是金莲在跟大郎亲热时，喊出了武二郎的名字吗？<br><br>　　更蠢的是，为了说服美国相信日本，日铁在去年7月请出了蓬佩奥来当政治掮客，事成之后，必有重酬，先给他点活动经费。<br><br>　　蓬佩奥正蹲在白宫门口趴活呢，见大生意上门，赶紧起来接活。<br><br>　　只要钱到位，肥蓬什么姿势都会。<br><br>　　蓬佩奥活动了两个月，称自己能改变CFIUS的决定。<br><br>　　所以，才有了9月17日CFIUS同意日铁重新提交申请的这一出（上面的时间轴）<br><br>　　但蓬佩奥是美国两党都不喜欢的人物，过气网红不如狗。<br><br>　　他能有什么用？蓬佩奥收钱走人，重酬也不要了。<br><br>　　不过，他倒是没有骗日本人。就说CFIUS有没有改主意吧，毕竟它同意让日本人再申请一次。<br><br>　　日本也该死心了，钢铁厂对美国来说是什么？不仅事关国家安全，还是国家荣誉。<br><br>　　真以为美国把日本当贴心小内裤吗？想多了。<br><br>　　对了，收购案被拜登否决后，日方还得向美方支付5.56亿美元的赔偿金（约35亿人民币）<br><br>　　什么叫地狱级笑话，这就叫地狱级笑话。<br><br>　　日媒还在那里“盟友，盟友”，你不就是条狗吗？<br><br>　　主人还没来割你的肉，你倒是打起主人的主意了，不赏你一记响亮的耳光行吗？<br><br>　　日本这次是机关算尽，结果却是输了里子，也输了面子。<br><br>　　收购失败事小，日本失去了主人的信任才是最伤心的，也是最恐惧的。<br><br>　　网上还有人觉得日本委屈，什么委屈，它就是活该。<br><br>　　因为没有一个大国会信任日本，这是日本的本性所决定的，它再狡猾也没用。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 02:15:32 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：布林肯此时到访韩国，到底有何目的？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299577-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416120">　　今天，布林肯去韩国。<br><br>　　如今的韩国可以说是多事之秋。<br><br>　　韩国人主要分为三拨。<br><br>　　一拨在机场悼念空难的死难者，举行抗议活动，要求政府彻查事件，早日给公众一个交代。<br><br>　　到底是鸟的问题，还是飞机的问题，还是墙的问题？<br><br>　　还有后续的赔偿问题，必须要给出一个交代。<br><br>　　另一拨人呢，则在冰天雪地中抗议，要求尽快逮捕尹锡悦。<br><br>　　就下面这张照片，咱也不知道到底是记者抓拍的问题呢，还是笑得真的有那么开心。<br><br>　　这位大姐，你是来抗议的，不是来参加游园会的，请把你的笑容收一收。<br><br>　　还有一拨人呢，他们可聪明多了，他们来到了中国旅游。<br><br>　　最近关于“China Travel”的话题持续火爆。<br><br>　　数据显示，中国对韩国单方面免签政策实施以来，韩国游客入境中国热门城市依次为上海、青岛、北京等。<br><br>　　尤其是上海，韩国入境游客订单同比增长超180%。<br><br>　　而且绝大多数都是跑来过周末的年轻人。<br><br>　　很多人会选择在周五下班后，利用周末休息时间，来一场说走就走的中国旅行。<br><br>　　所以啊，现在就有网友戏称：韩国现在可真是太热闹了，悲伤派，造反派，保皇派，还有逍遥派。<br><br>　　哦，对了，还有追星派，最近好像某个偶像团体又要搞活动了。<br><br>　　反正韩国最近那边可真是太热闹了。<br><br>　　而在这种情况下，布林肯的访问就显得格外引人注意了。<br><br>　　危机时刻，你跑来韩国有什么企图呢？<br><br>　　你带来了拜登大统领什么指示，到底是保皇派还是造反派，这也就成了最受我们关心的话题。<br><br>　　我们来看看今天布林肯的行程。<br><br>　　首先，布林肯在首尔政府办公大楼和韩国代代总统崔相穆举行了会谈。<br><br>　　双方就韩美同盟，韩美日合作，朝鲜等问题交换了意见。<br><br>　　俩人聊得很快，基本上也没啥实质性的内容，都是一些官样文章。<br><br>　　毕竟嘛，崔相穆作为尹派成员，尹锡悦曾经的经济高级秘书，能在这个位置上坐多久都不好说呢，跟他有啥好聊的？<br><br>　　所以两人走完过场之后，布林肯就和韩国外交部长官赵兑烈举行了一场午餐会。<br><br>　　赵兑烈目前很干净，没有遭遇任何弹劾威胁。<br><br>　　双方在会上就朝核问题、朝俄合作等事宜深入交换意见。双方强烈谴责朝方当天发射弹道导弹，并商定将凭借牢靠的联防态势和延伸威慑能力坚决应对任何形式的挑衅可能性。<br><br>　　双方重申韩美同盟牢不可破，特朗普第二任期开启后，韩美仍将紧密协作，在落实所有政策上都会步调一致，携手向前。<br><br>　　然后布林肯就夸奖了韩国在国际社会向乌提供人道援助方面发挥着重要作用，希望以后继续保持下去……<br><br>　　最后，就是咱们最关心的话题。<br><br>　　记者问：你对韩国紧急戒严事态和弹劾政局，怎么看？<br><br>　　布林肯说：美方对韩国总统尹锡悦曾采取的部分措施深感忧虑，并就此与韩方进行了沟通。<br><br>　　韩国民主体制最近几周一直面临着考验，然而韩国国民发挥强大的恢复能力作出回应，相信韩国定能基于宪法精神推动民主发展。<br><br>　　“我们重申坚定支持韩国人民为维护这些制度的不懈努力。”<br><br>　　根据行程安排，布林肯在韩国只会呆一天时间，然后他就会启程前往日本，进行为期两天的访问。<br><br>　　所以，最终，他还是没有见到尹锡悦。<br><br>　　而从他的那句话“坚定支持韩国人民……”来说呢，他还是没有站在尹锡悦这一边。<br><br>　　在听说布林肯要访问韩国的时候，很多人就在猜了：这一次布林肯去韩国，是不是要传达拜登的最新指示，打算坚定不移的继续支持尹锡悦？<br><br>　　这会不会就成为尹锡悦继续抗争的底气呢？<br><br>　　怪就怪尹锡悦不好，如果这件事发生在一年前，他23年12月3日发动政变，那么布林肯一个月后的到访，肯定就是美国对于尹锡悦坚定支持的表态。<br><br>　　可现在呢？<br><br>　　1月20日，懂王就要正式上任了。<br><br>　　而就在布林肯到韩国这一天，美国首都华盛顿，国会参众两院举行联席会议，清点并认证各州提交的选举人票，正式确认特朗普当选总统。<br><br>　　现任美国副总统、在本次大选中败给特朗普的哈哈姐，在消失了两个月之后，终于露面了。<br><br>　　她以参议院议长的身份主持了选举人票的计票工作，并且还和上台懂王亲切的握手。<br><br>　　而与此同时呢，美国总统国家安全事务助理沙利文这几天正在印度访问呢。<br><br>　　他将会晤印度总理莫迪、印度国家安全事务顾问多瓦尔、印度外长苏杰生，他还将在印度理工学院德里分校发表演讲。<br><br>　　按照计划，双方将讨论双边、地区和全球性议题，涵盖防务、太空、战略技术合作等领域。<br><br>　　一个去韩日，一个去印度。<br><br>　　这三个国家都是拜登政府四年任期里印太战略的重要组成部分。<br><br>　　也是美国用来拉拢对付中国的重要伙伴及其盟友。<br><br>　　拜登安排他们去呢，一方面当然有着巩固自己这四年“政治遗产”的考量。<br><br>　　而另一方面呢，就是想让他们在卸任之前，在最后风光一把。<br><br>　　拜登这不是也打算去意大利了吗？<br><br>　　都是一样的道理。<br><br>　　毕竟这可能是他们人生中最后一次，以那么高的地位去访问这些国家了。<br><br>　　虽然美国历史上有过当两任总统的人，但是从来没有当过两任国务卿的人？。<br><br>　　即便是总统连任了，也不会再继续用你了。<br><br>　　你像美国上一个连任的总统是？奥巴马，他任期的国务卿分别是希拉里·克林顿和约翰·克里。<br><br>　　所以，布林肯这一次到访韩国，充其量算是逍遥派，就是来旅游，来感受一下接待他的排场和午餐会的。<br><br>　　除此之外，他已经没有任何作用了。<br><br>　　就算他表态支持尹锡悦，那又有什么用？<br><br>　　大哥你十几天之后就走人了，人家表面上冲你笑呵呵的，然后拖一拖，这事一仰脖子就过去了。<br><br>　　所以布林肯没必要，也根本不可能去支持尹锡悦。<br><br>　　而且在这种情况下，尹锡悦作为劣势的一方，应该是他主动提出条件来交换，而不是美国人主动去帮助他。<br><br>　　毕竟，美国人根本就不关心你韩国的政局如何，是个什么意识形态。<br><br>　　正如当年的全斗焕一样，美国人其实之前根本就不喜欢他，但是全斗焕发动军事政变之后，他在保证驻韩美军地位这一项上，还是做的很到位的。<br><br>　　所以美国人自然也就不会多管。<br><br>　　更何况是现在呢？<br><br>　　布林肯1962年出生，63岁，虽说这个岁数已经到了延迟退休的年纪，但是在政坛上，他还很年轻呢。<br><br>　　懂王这4年，他就不去多想了。<br><br>　　那4年之后呢？如果是民主党上台，新任总统会不会给自己一官半职呢？<br><br>　　正如当年的基辛格一样，先当了国家安全事务助理，后来又当了国务卿。<br><br>　　那自己可以不可以反过来，在4年之后当一次国家安全事务助理呢？<br><br>　　所以为了以后政治前途的考量，这个时候自己任何表态都不应该做，也都不能做，还是把表现的机会留下后面的卢比奥吧。<br><br>　　接下来，布林肯还会去日本，还会去法国。<br><br>　　然后回国参加拜登的离任演讲，据说拜登这回是打算彻底退休了，他计划在离任前发表两次演讲，回顾自己过去50多年的重要政治遗产。<br><br>　　所以与其关心布林肯这次有啥目的，有什么观点输出。<br><br>　　不如关心一下拜登老爷子的两场演讲，会出现多少次口误吧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 02:14:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：特朗普三小时大变脸，证明中美博弈到了最咬劲时...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299576-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416119">　　只要是关心国际时政的朋友，都知道特朗普是一个极为善变，不确定性很大的人。<br><br>　　他经常在，一周甚至几天之内，推翻此前的立场和观点。<br><br>　　但是像今天这样，不到三小时展现截然不同的立场，再次刷新了纪录。<br><br>　　在今天晚上7:50，咱们国内媒体转载了美国《华盛顿邮报》的一篇报道。<br><br>　　《华盛顿邮报》说他们采访到，特朗普团队内负责制定贸易政策的官员。<br><br>　　根据特朗普制定贸易政策的助手，提供的信息说，特朗普团队正在探索，适用于仅针对关键进口商品的关税计划。<br><br>　　这些人员称，特朗普政府将会提高，特朗普要求回流美国的重点制造业，比如国防工业供应链、关键医疗设备，以及传统能源和新能源生产相关产品的关税。<br><br>　　对于其他美国市场刚需，而短期之内无法国产化的其他商品，将不会提高关税。<br><br>　　这一观点对比特朗普在竞选期间提到的，要对全世界所有国家的所有进口商品，全部加征10%~20%关税这一承诺，是明显缩水的。<br><br>　　但实际上，美国绝大多数总统在上任之后，对竞选期间的承诺有一定的变化和缩水，是正常现象。<br><br>　　《华盛顿邮报》这个报道，全世界相信的人居多。为什么？<br><br>　　因为这个政策非常的理智，并且符合美国利益。<br><br>　　特朗普主推制造业回流美国，但是美国当前的空心化状态，不可能短时间内打通全产业链，必然是有产业优先级的。<br><br>　　那么先对要优先回流美国的相关产业加征关税，将国外的竞争品，挡在国门之外，是最符合美国利益的选择。<br><br>　　但仅仅不到三小时，晚上的10:30，咱们国内再次转发，特朗普在社交平台的发文，他称《华盛顿邮报》的报道不实，这是一个假新闻。<br><br>　　并且特朗普强调，会继续推动竞选期间承诺的所有进口商品加征10%~20%关税。这个变化把全世界都看懵了。<br><br>　　因为在美国，华盛顿邮报和纽约时报可以说是历史最悠久，几乎最权威的传媒。<br><br>　　当然这些媒体在过去一些年，也会炮制一些假新闻，但是仅仅报道两个小时，就被当事人直接推翻，定义为假新闻的非常少见。<br><br>　　最关键的是，华盛顿邮报此前有许多，针对特朗普团队的负面报道。而这次华盛顿邮报的报道，体现出的是特朗普团队将美国利益摆在首位，推行的是非常理智的国策，对于特朗普团队是加分的。<br><br>　　但特朗普继续疯狂打脸，声称华盛顿时报是假新闻，而他的立场依旧是，疯狂的对全世界所有进口商品全部加征10%~20%关税。<br><br>　　这种冲突和变化体现的是什么？<br><br>　　我认为首先体现的是，特朗普与团队内的理智派，存在尖锐的冲突。<br><br>　　也就是说我判断《华盛顿邮报》此前的报道是真实的，不过他们报道的是特朗普团队内，有政治经验的，愿意推动稳健而理智的美国政策，这类专家型官员的意见。<br><br>　　这类官员提出的，是仅加征核心产业的关税，但是疯狂而执着的特朗普，在两个小时之内推翻了他团队内部理智派的意见，依旧强调他会对所有国家，所有产品加征关税。<br><br>　　当然，我认为特朗普今天的这一表态，依旧是在对全世界所有想和美国做生意的国家，进行卡脖子要好处，依旧是漫天要价，期待落地还钱。<br><br>　　实际上我们要看到，无论是特朗普宣布对所有国家所有产品加征20%关税，还是缩小规模仅对关键行业关键商品加征关税，这两个政策，都比特朗普最初宣布的仅对中国产品加征60%关税这一政策，对我们要有利得多。<br><br>　　特朗普团队内，政策观点的撕裂，恰恰表明了美国接下来的关税政策。已经出现了软化。<br><br>　　这个软化的过程，我们没有做任何的示弱，没有做任何的利益让渡就实现了。<br><br>　　特朗普从刚开始宣布仅对我国加征关税，变成对全世界所有国家所有产品加成关税，再变成仅对重点产业重点商品加征关税。<br><br>　　他的一步步软化，恰恰体现了我们不动如山、强硬斗争取得的战果。<br><br>　　从去年到今年，从特朗普竞选期间释放的信号，一直到当选之后。对我国的一些示好的言论，咱们这边的反应都是不咸不淡，坐观其变。<br><br>　　恰恰是我们的强硬与淡定，换来了特朗普政府内部的撕裂与软化。<br><br>　　对于特朗普政府接下来的叫嚣或者示好，我们应该这样继续泰然自若，不亲不疏。<br><br>　　这是一段中美拼耐力，拼内功，拼全民意志力的较劲时期。<br><br>　　直到特朗普团队，磨合出一个稳定的，有诚信的，至少一段时间不加码的方案为止。<br><br>　　那时候，才是中美谈判与缓和的时机！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 02:13:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[巨龙：极简随笔——已经有国家下场扩张领土了，开弓没...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299573-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416116">　　以色列将加沙地带打成了废墟，然后还要推进，还要戈兰高地，再威胁黎巴嫩要南边的地盘。<br><br>　　国际条约，还有道德约束，舆论控制，都不是以色列扩张的上限，战争能力才是它们扩张的上限。<br><br>　　持续不断俄乌冲突，现在看样子，有人得了东部工业精华区，扩张了领土，得到了人口补充。<br><br>　　吃下去的不可能吐出来，除非被打败跪下，才会吐出到嘴的利益。<br><br>　　也就是说，小以也好，毛熊也好，吃到嘴的，已经没有可能吐出来，上帝来了都没用，耶稣都无法改变，除非有更强的力量收拾他们。<br><br>　　连美国新任总统，也都盯上了加拿大、格陵兰岛、巴拿马运河，老实说，老美真要出手，还真的办得到，地球上不会有人为了这事情，和美国人大打出手。<br><br>　　很好，好得很！雅尔塔体系，就现在状况来说，对东大来说，维护也可以，但是要是坍塌了，也未尝不可。<br><br>　　我们可以不主动掀翻桌子，但是桌子掀翻了，我们不会少吃一口肉，少分一杯羹。<br><br>　　世界本来就是动态的。100多年前，世界是什么样子？现在又是什么样子，哪里有一成不变的国界线，哪里有永恒强盛的帝国？<br><br>　　既然大家都不讲规矩，不讲规则，完全凭本事瓜分世界，有人开了头，那就好得很，没有规则的世界，对于强者来说，简直就是“自由境界”。<br><br>　　中美领土相当，很多资源要素加权起来，约略也相当。但是要是老美真的要搞扩张，基于中美对等和平衡的原则，猜猜东大会不会跟？<br><br>　　要知道，每一个历史重要的窗口期，我们从来都不会错过。对于时机的把握，恐怕世界无出其右。<br><br>　　如果美国北上，搞格陵兰岛、搞加拿大，你猜我们是南下？东出？还是也要北上？西北似乎也分光不错，毕竟我们也建设了很多年的喀什。<br><br>　　不要忘记东大一贯的做法 —— 小孩子才做选择，而成年人会选择全要。<br><br>　　我都等不及，看老特上台，搞领土扩张了。真的，他扩张一尺，我们至少得扩张一米半，毕竟我们人口是美国的四倍多。这事情，怎么都得算人均。<br><br>　　“自古以来”学问的研究，恐怕要早日跟进了。万一，美帝国出手，这世界现实规则塌陷，我们只能找老祖宗问问，以前的地契之类的东西了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 02:07:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：这两天，我一直在等的事，终于来了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299570-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416113">　　事先声明：这篇文章，是给思辨能力强的人看的。<br><br>　　有段时间，没聊叙利亚了。<br><br>　　大家应该记得：前段时间，我就在公号里说，我在等一件事，现在整个局面已经越来越明朗化，现在可以说，我等的事，已经等到了！（详见：这两天，我一直在等一件事）<br><br>　　这段时间，以叙利亚为核心，整个中东前段风云变幻之后，新局面已经渐露峥嵘！<br><br>　　我们还是老规矩，继续剥洋葱，台前幕后一把抓！<br><br>　　先剥开第一层洋葱：最近这段时间，不管是以色列，还是土耳其，两家都在搞大动作！<br><br>　　这块有两件事。<br><br>　　先说第一件事，前两天，以色列国防部突然之间，大规模地，宣传说：大家知道不？在去年9月，我们神勇无比的特种部队，就对叙利亚深山里的一个导弹工厂，进行了突袭！<br><br>　　整个过程，堪称神勇无比啊！<br><br>　　出动了很多飞机：<br><br>　　21架战斗机；<br><br>　　14架侦察机；<br><br>　　5架无人机‘<br><br>　　还有2架“阿帕奇”武装直升机！<br><br>　　最关键的，是4架CH-53D运输直升机，上面装着我们以色列的120名特种部队士兵，还有高爆炸药、突击车和叉车。<br><br>　　这个导弹工厂，建的那可真叫一个牛X啊！<br><br>　　它建在地下好几十米的地方，顶部岩层很厚，可抵御导弹、钻地弹甚至战术核武器的攻击！<br><br>　　整个工厂呈U字型，被分为至少16个大型车间，地方大，很不容易摧毁！<br><br>　　每年能生产100到300枚各型导弹！<br><br>　　因此戒备森严！<br><br>　　但这能难倒我大以的天兵天将们吗？<br><br>　　显然不能！<br><br>　　所以我们采取了超级神勇的战术：先对叙利亚很多地方，展开轰炸，吸引注意力！<br><br>　　然后天兵天将下凡，大家跳下直升机，直冲基地门口，之后大显神威，迅速击毙守卫，之后炸开工厂大门，深入黝黑深远的地下，在基地内部多个关键节点，安放上很多高爆炸药！<br><br>　　每个超过500公斤！<br><br>　　然后大家迅速撤退，上直升机后，“轰隆”一声，工厂被摧毁！<br><br>　　看完之后，大家啥感觉？<br><br>　　一个字：牛！<br><br>　　那对这件事，该怎么看呢？<br><br>　　说一件往事，大家可能，就有点明白了：2018年时，以色列也像这次这样，突然发布一条消息，说我们在2007年9月，可是干了一件超级大事：实施了一场空袭，代号“果园行动”，摧毁了叙利亚在代尔祖尔的一处核设施！<br><br>　　当时以色列人，把整个剧情，说得也是像这次一样，超级牛叉无比！<br><br>　　比好莱坞电影，还要牛叉N倍！<br><br>　　但问题就来了：你既然这么牛叉，那300多平方公里的加沙，也就中国一个中小城市的规模，哈马斯又只是一群拖鞋党，只有点极其简陋的武器，还被你长期封锁，为啥到现在，这块弹丸之地，你那几十万大军还没拿下，你的军队还在不断遭受损失呢？<br><br>　　养兵千日，用兵一时！<br><br>　　你既然有那么牛叉的天兵天将，千万不要再藏着掖着，1年前就应该赶紧出动啊，对哈马斯来个犁庭扫穴，斩草除根，还用得着现在和他们，谈判个什么劲啊！<br><br>　　还有另一个问题：2018年的代尔祖尔，可是在叛军控制下啊，你说2007年我就炸毁了当地核设施，当时的小阿萨德，根本没法掏出证据啊！<br><br>　　这次也一样：这件事干了，你为啥非要等叙利亚剧变，根本没人能说你在吹牛时，你再跑出来讲呢？这么神勇无比的事，你应该早点讲嘛！<br><br>　　早说早出名，更早能展现国威嘛！<br><br>　　看到这里，大家是不是觉得：以色列人的这波“自我泄密”，在时机点上，在剧情介绍上，是不是有那么点，太刻意，甚至有点诡异了。<br><br>　　再来说第二件事，这事也显得挺刻意，挺诡异的：最近这两天，之前叫朱拉尼，现在叫艾哈迈德·沙拉，在干一件很多人都没想到的事，他在给叙利亚的公务员们，大规模地加薪！<br><br>　　提高400%！<br><br>　　是原来的5倍！<br><br>　　而且这薪水，加得还很急，属于立说立行的那种：刚宣布完了后，就立即开始发放，还说就在这两天，也就是当地时间5号到6号，要把钱发到人家手中！<br><br>　　这次给公务员加工资，要让叙利亚，增加多少财政负担呢？<br><br>　　每月就要约1.65万亿叙利亚镑！人民币约9亿元！<br><br>　　一年就是人民币100多亿！<br><br>　　这钱哪里来呢？<br><br>　　叙利亚财长说：动用一切手段！从国库、外汇储备、投资，还有政府资产，来凑集！<br><br>　　到这里，大家是不是看出这件事背后的诡异来了？<br><br>　　剧变前的叙利亚，经济状况其实非常差，等到这次剧变之后，经济状况就更差了！<br><br>　　之前小阿萨德在位时，还能搞点俄罗斯便宜小麦，让叙利亚人有2分钱大饼吃！<br><br>　　现在很多老百姓恐怕，都已经断顿了！<br><br>　　你不救济百姓，却在给公务员加薪！<br><br>　　这两件很刻意，同时也很诡异的事背后，到底藏着什么呢？<br><br>　　到这里，我们就可以，剥开第二层洋葱：看看这两件诡异的事背后，究竟藏着什么样的秘密？<br><br>　　如果看透另外三件事，我们差不多，就有点明白了。<br><br>　　第一件事是：前两天，德、法两国的外交部长，非常不寻常地，联袂到访叙利亚首都大马士革。这次访问不得了，按路透社的说法，这两人可是叙利亚剧变后，首次到访的欧盟外长！<br><br>　　其实光这种说法，还没法说明它的重要性！<br><br>　　大家应该记得，我之前多次讲过：别看欧盟国家，有20多个，看上去很大一坨，但欧洲的核心和灵魂，却是德、法两家！<br><br>　　这两人到叙利亚，想要干啥呢？<br><br>　　直接找到朱拉尼，还有他刚任命的“外长”希巴尼，在叙利亚外交部办公楼，进行了会谈！<br><br>　　谈完之后，贝尔伯克马上接受媒体采访，直接就把这次行动的目的，给说了出来：现在是俄罗斯从叙利亚撤军的时候了，“叙利亚需要和平重建，而不是被外部势力操控”。<br><br>　　之后，她还抛出了一根胡萝卜：如果叙利亚人，肯把俄罗斯人，从它在叙利亚的军事基地里，赶走的话，我们德国和法国，可是既愿意出钱，对叙利亚进行援助，同时还支持叙利亚“政治重启、和平移交权力”的进程哦！<br><br>　　这段话，啥意思呢？<br><br>　　反过来就是：如果叙利亚人，你们不把俄罗斯人赶走的话，哼哼，我们就走着瞧！我们有的是办法，来治你！<br><br>　　之前我们对小阿萨德，所作的那些制裁，我们不会取消，还会继续！<br><br>　　我们还会像当年一样，支持和你们作对的力量，继续和你们打！<br><br>　　你们，将会是小阿萨德第二！<br><br>　　甚至还不如！<br><br>　　再说第二件事，很多人可能没注意到：当地时间12月31号，法国国防部长勒科尔尼宣布说，我们出动了空军，在12月29号，用战斗机和无人机，对叙利亚中部的两个军事目标，进行了空袭！<br><br>　　看出这件事的诡异没？<br><br>　　之前经常空袭叙利亚的，通常是哪几家？<br><br>　　要么是美国；要么是以色列，当然还有土耳其，但人家打的是库尔德人，啥时候轮到法国？<br><br>　　结合上面讲的在空袭之后几天，德法外长联袂访问叙利亚，大家是不是能瞧出点什么来呢？<br><br>　　差不多等于跟朱拉尼讲：你要是不肯赶走俄罗斯人，我们欧洲，至少我们法国，也不是不可能，对你叙利亚，进行军事打击哦！<br><br>　　为外长访问，先来个军事助威！<br><br>　　简单来说，就是对朱拉尼，欧洲人那是胡萝卜加大棒，统统都上了！<br><br>　　接着说第三件事：这段时间，美国和以色列的媒体，不断放话说，我们要对还留在叙利亚的俄罗斯军事基地，直接进行大规模的军事打击！<br><br>　　你不走，我们就把你摧毁掉！<br><br>　　到这里，大家应该看出来了：现在不管是叫他朱拉尼，还是叫他艾哈迈德·沙拉，他的处境其实一点都不比小阿萨德好，甚至更差！<br><br>　　尽管前段时间，以色列大规模侵入叙利亚，他忍声吞气，还改名字，从“朱拉尼”也就是“戈兰高地”，这块被以色列抢占了快60的叙利亚领土的意思，改成了很普通的艾哈迈德·沙拉，表示自己不想和以色列作对。<br><br>　　但以色列放过他没？<br><br>　　没有！<br><br>　　所以到这里，不管是真还是假，以色列国防部说它的特种部队，在去年9月，炸掉了一个地下深处的叙利亚导弹工厂，目的就显露出来了：其实在某种程度上，这以色列是在对朱拉尼，发起威胁！<br><br>　　差不多在说：你要是让我不爽，我们上天入地，都能搞掉你！<br><br>　　德国和法国人呢？<br><br>　　也是在威胁他：我们不但可以直接打你，我们还能，像2011年搞小阿萨德一样，在内部扶织起其它力量，用他们来搞你！<br><br>　　只要你乖乖听话，把俄罗斯人，给赶出去！<br><br>　　到这里，我们又得剥开第三层洋葱：如果从上面这些事来看，朱拉尼所面对的压力，已经挺大了，他会按照美国、欧洲和以色列的意思，真把俄罗斯人，给赶走吗？<br><br>　　这里差不多，能给出答案了：可能性不大。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　再看这三件相关的事。<br><br>　　第一件事是：当地时间1月5日，在叙利亚和伊拉克北部，又再次，传来战斗机的轰鸣，之后是火光冲天，爆炸声震耳欲聋！<br><br>　　很快，土耳其国防部发布声明：我们的部队，在叙利亚北部，打死了32名库尔德KB分子；在伊拉克北部，打死了4个！<br><br>　　当天战绩是总共打死了36个！<br><br>　　但这还不算，这段时间，在叙利亚北部，土耳其支持的“叙利亚国民军”，正在大规模地，不断东进，和库尔德武装，枪炮声轰鸣，进行着激战！<br><br>　　同时在土耳其和叙利亚边境，10多万土耳其部队，就压在边境线上，随时准备杀入叙利亚北部！<br><br>　　而且早在12月22号，土耳其外长菲丹，就访问叙利亚，明确跟朱拉尼讲，你们虽说夺权了，但必须清除掉叙利亚的库尔德武装！<br><br>　　我之前讲过：其实中东地区，不管是叙利亚，还是伊拉克的库尔德武装，都是美国扶持的，12月初，美国国务卿布林肯还专门跑到土耳其，希望埃尔多安能给个面子，别对库尔德武装下手。<br><br>　　结果埃尔多安根本不买账，直接让美国选：要么你主动，解散库尔德武装，要么我自己动手，用武力来解决这问题。（土耳其之前突然下手，背后是它百年来的梦想，我之前有过深入分析：最近，中东一个百年旧梦，再次被拾起）<br><br>　　两人不欢而散！<br><br>　　之后美国人马上就宣布：土耳其你不要猖狂，我们在叙利亚的驻军，已经从900人，增加到了2000人！<br><br>　　朱拉尼的背景，大家其实都知道：他背后最大的依仗，就是土耳其，得罪了美国、欧洲和以色列，还有活的可能性；但得罪了土耳其，尤其在库尔德问题，那就一点希望都没有了！<br><br>　　就算压力再大，他也不敢跟西方走！<br><br>　　再说第二件事：这段时间，在叙利亚沿海地区，也就是主要是阿拉维派聚居的地方，冒出了一个新的军事组织，名叫“叙利亚人民抵抗阵线”！<br><br>　　这个组织，可不是草台班子！<br><br>　　他们其实就是前段时间，面对“沙姆解放阵线”，保存实力，不战而溃的那些叙利亚政府军，由之前的精锐部队老虎师挑头，很短时间内，把塔尔图斯和拉塔基亚省，也就是阿拉维派聚居的地盘，基本给占了！<br><br>　　而且恰好，西方想把俄罗斯人赶出叙利亚的那些军事基地，就都在这两个省！<br><br>　　看到对手，又重新聚集，朱拉尼亚着急啊，敢调兵遣将，结果吃了几个大亏！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　保住整个叙利亚，俄罗斯人可能没这力量，但保住那两个省，还是够的！而且“叙利亚人民抵抗阵线”也不是什么草台班子、拖鞋军，它是过去叙利亚政府军，作战经验丰富！<br><br>　　更何况，俄罗斯不是一般国家，它是联合国常任理事国啊，朱拉尼的新政府夺权没几天啊，它肯定想要获得国际承认啊，俄罗斯不点头，它这个政权连合法地位都没有！<br><br>　　听西方的，一是俄罗斯人估计赶不走，惹火了它，“叙利亚人民抵抗阵线”也就是前政府军，说不定会在俄罗斯支援下，变得更强，到时候就不是两个省的问题了！<br><br>　　二是就算赶走了，他能拿到啥好处？<br><br>　　西方可是啥具体承诺，都没给过他！<br><br>　　第三是土耳其现在和美国，在库尔德问题上，除了没正式撕破脸，啥事都干了，但光凭它自己实力，还远远不够啊。<br><br>　　所以它肯定还要俄罗斯人在叙利亚帮它的忙，就算朱拉尼听了西方，土耳其人都不肯！<br><br>　　到这里，就可以说第三件事了：现在叙利亚的这种局面，朱拉尼当然看到，所以前段四溅，在接受阿拉伯电视台采访时，他就明确表示：新政权不希望俄罗斯人叙利亚撤离。<br><br>　　他是这么说的：俄国作为世界第二大强国，与叙利亚有着重要的战略利益。我们坚决反对俄国以某些人期待的方式离开，因为这完全不符合叙俄关系的长远发展。<br><br>　　他还说：叙利亚的所有武器均来自俄罗斯，众多电站也由俄方专家亲自管理。因此，我们绝不愿看到俄国以某种不符合双方利益的方式撤出叙利亚。<br><br>　　大家就想想，听到这番话，西方心里，会这么想吧！<br><br>　　到这里，大家应该就明白：为啥这段时间，西方对朱拉尼，那是明面上拉，却又在不断搞各种小动作，对他进行武力威胁？为啥明明叙利亚财政，差得一塌糊涂，他却还给叙利亚公务员，突然加薪400%了！<br><br>　　说穿了，就是防止笼络人心，防止西方下手！（对朱拉尼背后代表的力量，还有叙利亚内部结构，之前有过介绍，详见：刚刚，叙利亚新一轮博弈，终于开始了）<br><br>　　说到这里，有人要说了：还有一个国家，也就是伊朗，你怎么没讲到啊！<br><br>　　伊朗和朱拉尼这帮人，其实有着很深的心结，毕竟是10多年的对手嘛！<br><br>　　但这世界上的事，从来都是没有永恒的朋友，没有永恒的敌人，只有永恒的利益，再给点时间，说不定就能化解掉了，毕竟多一分力量好一分！<br><br>　　然后，伊朗又会出现了！<br><br>　　大家应该记得：在叙利亚发生剧变的几乎同时，我就说，虽说整件事从表面上看，好像俄伊吃亏了，但在实际上，却是俄伊玩了个“金蝉脱壳”，利用土耳其人心中，一直对第一次世界大战结果的不满，利用他们一直不灭的帝国野心，把它给引入了！<br><br>　　土耳其人的心虽大，但他们的力量，却远远不够，所以到后来，他肯定得，继续把俄罗斯和伊朗人，给拉在叙利亚！<br><br>　　中东这泥潭，某个帝国恐怕，不是退出，而是越陷越深！<br><br>　　新一轮博弈，已经开始！<br><br>　　只是苦了当地老百姓！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 02:03:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[智先生：中国不合作，让特朗普懵了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299565-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416108">　　离就任典礼只有不到半个月时间，可特朗普面临的烦心事，却一桩接一桩。<br><br>　　首先是被冻结的性侵案有了最新进展，联邦第二巡回上诉法院没有给懂王面子，驳回他要求重新审理案件的请求。<br><br>　　值得玩味的是，陪审团并未认定特朗普犯有强奸罪，但他就是要为此承担责任，支付500万美元赔偿金。<br><br>　　更草率的是，整个案件从立案、审理到判决，一切都在缺乏人证、物证的情况下进行，当时特朗普甚至都不能为自己辩护。<br><br>　　作出判决的是纽约法院，不管懂王权力有多大，手依然伸不进民主党大本营。<br><br>　　性侵案风波还未平息，纽约州最高院又来凑热闹，他们决定把特朗普“封口费”案件的判决时间放在1月10日，又是一个陈年旧案，时间节点偏选在就职典礼前。<br><br>　　很明显，这是民主党为特朗普精心准备的祝贺大礼包，既然阻碍就任已不大可能，那退而求其次，尽可能打击他的政治威望。<br><br>　　好戏还在后头。<br><br>　　前总统吉米·卡特于2024年12月29日去世，白宫适时宣布，所有行政机构和军事设施都要为老卡特降半旗，为期30天。<br><br>　　刚好覆盖到美国下任总统就职典礼的日期。<br><br>　　要知道在前不久，懂王突发奇想，破天荒邀请世界各国领导人都来参加典礼，虽然回应的人不多，但总算开了个好头，符合他想把就职典礼变成“国际舞台”的想法。<br><br>　　这下好了，在一众外国领导人见证下，总统就职典礼将在国旗半降的状态下进行，无疑让特朗普十分尴尬。<br><br>　　由于拜登政府的做法合理合规，所以特朗普只能在社媒上愤懑几句，却无法改变事实。<br><br>　　民主党的一系列阳谋，顶多让特朗普生闷气，并不能影响大局，可拜登的一项“壮举”却让他彻底抓狂。<br><br>　　自从赦免儿子亨特以后，拜登是破罐子破摔，宣布要搞“史上单日最大规模的减刑行动”，赦免39名罪犯，同时为近1500人减刑，其中37名联邦死囚，被改为终身监禁。<br><br>　　特赦可是一笔大买卖，据《纽约时报》报道，之前特朗普赦免一个人的要价，最高去到200万美金一个，如今美国通胀厉害，拜登完全能要得更高。<br><br>　　特朗普在上一个任期，也就赦免了237人，而拜登直接翻了几番，关键是2025年准备执行死刑的囚犯几乎被清空，只留下3个恐怖分子给懂王，到时他要赦免谁？<br><br>　　这才是特朗普最生气的地方，拜登把他的财路给堵死了。<br><br>　　有句话叫风水轮流转，当年特朗普在国会山闹得有多欢腾，现在民主党给予的回应就有多热烈。<br><br>　　何况在胜选后50天内，特朗普一点也没闲着，到处鼓捣，除了威胁要对深层政府动刀，砍预算、砍机构，还满世界拉清单，难怪会迎来民主党的强烈反制。<br><br>　　拿退群来说，基本操作了，从2017到2020年，特朗普政府至少退出了10个国际组织或协定，这次将再接再励，拜登政府进多少，他就退多少，务必把民主党的部署掀个底朝天。<br><br>　　制裁欧盟也是必须的，从威胁他们购买美国石油、天然气开始，否则就把关税加征到底。<br><br>　　另外，似乎是嫌国土面积不够大，特朗普决意化身美版彼得大帝，对着世界地图一通划拉：<br><br>　　说加拿大公民税率太高了，如果加拿大能成为美国第51个州，承诺税率将减少60%；“出于国家安全和全球自由考虑”，拥有格陵兰岛很有必要；指责巴拿马运河对美国船只收费过高，要收回运河。<br><br>　　12月24日，特朗普次子在社媒平台分享了一张梗图，特朗普在手机上浏览购物软件，而购物车里的正是加拿大、格陵兰岛和巴拿马运河。<br><br>　　与我们息息相关的，莫过于即将到来的贸易战，挥舞关税大棒，早已见怪不怪。<br><br>　　特朗普在竞选时曾表示，计划对中国征收60%关税，而对墨西哥加关税，最终目的也是为了制裁东大，谁都知道墨西哥只是国产商品中转站，最终流向是美国。<br><br>　　另外，特朗普之所以威胁收回巴拿马运河，因为它是中国贸易运输的重要通道，控制运河就能钳制中国的贸易链条。<br><br>　　有一点挺奇怪的，懂王在挥舞完大棒，向美国人证实反华之心矢志不渝后，又时不时对中国示好。<br><br>　　例如在海湖庄园的记者会，特朗普表示美中两国联手可以解决世界上所有问题，随后在TikTok问题上来个180度大转弯，说自己对TikTok有好感，并且将向美国最高院请求暂缓执行TikTok强制出售令。<br><br>　　短短一个月内，又是打压又是拉拢，一手大棒加红枣，硬是被特朗普玩出了精分既视感，很多美国网友吐槽，不知道他到底想干嘛。<br><br>　　其实只要把特朗普从政客角色中抽离，单纯当成一个奸商来看待，一切事情就会变得合理起来。<br><br>　　在他眼里，从来就没有什么盟友、伙伴，在美国优先原则下，其它国家只配充当工具人。<br><br>　　对待绝大多数国家，特朗普的套路是先来个三板斧再说，敲诈不成没啥影响，可万一对方顶不住，妥协，那就赚到了。<br><br>　　这是典型的漫天要价，落地还钱，非常符合他的人设。<br><br>　　但对待中国，他反而低调了起来，毕竟懂王只是狂，一点也不傻，柿子挑软的捏还是知道的。<br><br>　　一方面，中国无论经济还是军事实力，比10年前又提升一大截，别的不说，单是投在太平洋的远程大呲花，美国就没办法忽视。<br><br>　　另一方面，自特朗普赢得大选以来，中国这边除了恭喜几句，态度一直不冷不热。<br><br>　　哪怕特朗普提到加关税的事，拜登也不约而同加强搞事情节奏，中国的反应还是那样，表示知道了，紧接着以减少退税、清算38个美国实体作为回应，丝毫没有想和懂王聊上几句的意思。<br><br>　　看到中国不配合，特朗普急了，也有点发懵，剧本怎么和8年前完全不同。<br><br>　　主要是特朗普前科太恶劣，在2017年刚上任那会，其实中方态度还是比较热切的。<br><br>　　当时对特朗普的策略，是尽可能谈：美国想减少贸易逆差，中方可以多买点大豆等农产品；想增加就业、提振本国经济，中国也可以加大配合力度；并在特朗普访华期间与其签订了一堆商贸协议。<br><br>　　懂王倒好，也许觉得中国好说话，回去以后转手撕毁协议，还搞贸易战、科技战，势要从中国身上榨取更多利益。<br><br>　　显然，对这类奸商，没法以正常途径合作，谈好的东西随时都可能作废，还不如先晾他一阵。<br><br>　　我们也不用太担心特朗普玩脱钩断链那套，损人不利己，始终不符合他的利益。<br><br>　　目前看来，新一轮加税是无法避免了。<br><br>　　不过特朗普的意图，并非单纯是通过加税来减少逆差，这套在他1.0任期里，已经被证明效果不大，此后几年中国对美国的顺差仍然很高。<br><br>　　为什么中国产品去越南、墨西哥等国转一圈，就能进入美国，因为北美市场对中国制造的刚需就在那里，光靠西方工业品，无法解决通货膨胀问题。<br><br>　　还有一个，中国出口到美国的大部分产品，都是美国企业急需的中间商品，很难找到其他性价比高的平替，对这些商品加税，实际就是给美国企业上强度，反而会进一步加剧工业空心化的速度。<br><br>　　一荣皆荣，一损皆损，真把关税加到60%，对美国经济破坏性有多大，特朗普心里也没底，不过肯定不符合振兴美国的原则就是。<br><br>　　懂王辛苦倒腾一番，目的是想要中方主动找他谈，然后妥协让利，最终结果就是美国得到面子，中国得到里子，各取所需。<br><br>　　从长远来说，中美可以谈，也必须要谈，但过去敲竹竿式的谈判可以省省了，如今中国不再需要仰人鼻息，主动权得掌握在自己手上，否则很可能又是徒劳无功，为他人做嫁衣。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:37:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：通完电话后，托卡耶夫对华郑重表态，没给特朗...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299558-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416101">　　日前，哈萨克斯坦总统托卡耶夫在接受媒体采访时表示，推进中哈合作深化是哈萨克斯坦外交的重要任务。<br><br>　　托卡耶夫强调，哈中合作涉及多个领域且充满活力，两国永久全面战略伙伴关系名副其实。<br><br>　　哈萨克斯坦总统托卡耶夫<br><br>　　托卡耶夫此番话，是在与特朗普通话后不久做出的。不久之前，托卡耶夫向美国当选总统特朗普打电话祝贺，在通话中，双方确认将在贸易、投资以及核武器不扩散领域发展战略伙伴关系，并同意通过经常性的沟通，维持高水平的双边合作。<br><br>　　作为中亚最大的经济体，哈萨克斯坦在能源、矿产资源等领域发挥着重要战略作用。再加上其与中国和俄罗斯之间的密切关系，因此成为了近年来美国在中亚的重点拉拢对象。<br><br>　　在此背景下，托卡耶夫与特朗普的通话，很容易被西方媒体炒作为“哈萨克斯坦可能向美国发出靠拢的信号”。<br><br>　　托卡耶夫对中哈关系的郑重表态，不仅避免了可能产生的不必要误会，也向中方传递了清晰的信号：中哈关系不会因外界的干扰而动摇。<br><br>　　事实上，中哈关系并不是说动摇就能动摇的。两国从建交以来就一直维持着友好密切的往来，尤其是在经贸领域。<br><br>　　作为共建“一带一路”倡议最早的响应国家之一，哈萨克斯坦已经从这一合作中收获了巨大的红利。其受益的领域涵盖基础设施建设、能源开发等方方面面。<br><br>　　中哈铁路合作项目开工<br><br>　　此前，托卡耶夫宣布了一项总投资高达870亿美元的基础设施升级计划，该计划涉及200多个项目，其中与中国合作的内容不在少数。<br><br>　　例如，多斯特克—莫伊因蒂铁路二号线项目。这条铁路全长约836公里，是中哈合作的标志性项目之一，建成后将极大提升哈萨克斯坦的运输能力，运力预计增长五倍。不仅能带动区域经济发展，还将进一步巩固哈国作为亚欧大陆物流枢纽的地位。<br><br>　　对于哈萨克斯坦来说，与中国保持紧密合作，这不仅是经济发展的需要，也符合其地缘战略利益。<br><br>　　俄乌冲突发生之后，从某种程度上说，哈萨克斯坦与俄罗斯的关系肉眼可见地有所疏远。<br><br>　　一方面，哈萨克斯坦希望借此机会增强其自身“独立性”，不希望成为外界口中的“俄罗斯后院”；另一方面，俄罗斯自身也面临西方世界的多方位制裁，俄哈关系如果太过密切，显然会对哈国发展有所影响。<br><br>　　哈萨克斯坦有意与俄罗斯拉开距离<br><br>　　相比之下，中国一直都在稳步发展之中。通过与中国的合作，哈萨克斯坦不仅获得了大量的基础设施建设资金，还得以将自己的能源资源与中国庞大的市场直接对接。<br><br>　　这种合作模式为哈萨克斯坦提供了稳定的经济增长动力，也为其工业化进程注入了新活力。<br><br>　　而且从地缘战略角度看，哈萨克斯坦位于欧亚大陆的核心地带，在中美博弈加剧的背景下，哈萨克斯坦需要中国的支持来平衡外部压力，同时增强自身在地区事务中的话语权。<br><br>　　此外，中哈之间的安全合作也具有重要意义。哈萨克斯坦通过与中国在反恐、跨境犯罪等领域的合作，确保了自身的安全稳定。这种安全合作不仅有助于地区局势的稳定，也为哈萨克斯坦的经济发展创造了良好的环境。<br><br>　　总而言之，在当前复杂的国际形势下，托卡耶夫对中方的重要表态，不仅是一次外交姿态，更是一种战略选择。不仅让中方安了心，同时也为中亚的稳定与合作增添了一道防护栏。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:32:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：布林肯到访韩国，还在做困兽之斗的尹锡悦，却...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299557-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416100">　　本月6日，美国国务卿布林肯抵达韩国，与韩国外长赵兑烈举行会谈。据悉，双方将就韩美同盟、朝韩关系以及韩国当前复杂的政局等议题深入交换意见。此外，韩国代总统崔相穆也计划与布林肯会面。<br><br>　　布林肯与韩国代总统会面<br><br>　　这是布林肯任期内最后一系列出访中的收官之旅，将韩国定为“告别访问”的第一站，其背后的意图不言而喻。<br><br>　　当前，韩国政坛陷入动荡。因“紧急戒严”事件，韩国检方以“内乱罪”起诉总统尹锡悦，与此同时，针对尹锡悦的弹劾程序也在不断推进之中。<br><br>　　尽管尹锡悦多次拒绝配合调查，但检察机关已向法院申请逮捕令，韩国在野党也持续加大对其施压，力求推进弹劾案表决。在这一背景下，尹锡悦的政治生涯几乎已无挽回余地。<br><br>　　对于美国而言，韩国这场政治危机可谓一次意外打击。长期以来，美国致力于构建美日韩三国同盟，以强化地区战略布局。然而，日韩因历史恩怨、领土争端及产业竞争长期存在矛盾，合作困难重重。尹锡悦的上台一度让美国看到了希望。<br><br>　　尹锡悦上台后极力讨好美国，曾在白宫晚宴高唱《美国派》，还积极响应拜登政府意愿，与日本缓和关系。<br><br>　　有外媒指出，尹锡悦被视为拜登政府的宠儿，因为他“推动日韩关系改善，并希望韩国在国际事务中发挥更大作用”。<br><br>　　尹锡悦在白宫晚宴高唱《美国派》<br><br>　　然而，若尹锡悦被弹劾下台，这一局面可能急转直下。目前韩国在野党领导人李在明的支持率正持续上升。<br><br>　　李在明的外交立场明显与拜登政府不同。他曾公开批评在韩部署“萨德”反导系统，反对尹锡悦的对日缓和政策，指责其为“替日本美化历史”。一旦李在明上台，韩国的外交政策或将向自主化方向转变，美日韩三国同盟的脆弱平衡可能被打破。<br><br>　　美日韩同盟是美国印太战略的重要组成部分，如果韩国的外交政策出现调整，无疑会对美军在亚太地区的军事部署及情报共享体系产生直接影响。<br><br>　　此外，韩国国内舆论对美日韩合作的态度也在发生微妙变化，部分民众认为尹锡悦政府过于亲美，忽视了韩国自身的国家利益。<br><br>　　一旦政权更迭，韩国国内可能掀起重新审视与美日关系的浪潮，届时，美日韩同盟分崩离析将避无可避。<br><br>　　或许也正是因为这一点，尹锡悦以及其支持者将“翻身”的希望寄托到了美国身上。近日，不少尹锡悦支持者甚至挥舞美国国旗，呼吁华盛顿出手“拯救”这位摇摇欲坠的盟友。<br><br>　　尹锡悦支持者会晤美国国旗<br><br>　　在此背景下，布林肯到访韩国，尹锡悦极有可能会找机会与其接触。但美国这边似乎并没有要“拉”尹锡悦一把的意思，其更关注的是如何抓住尹锡悦尚未彻底失势的“窗口期”，向韩国政坛释放信号，希望延续尹锡悦时期的政策方向，避免因政局变动冲击美日韩合作。<br><br>　　事实上，布林肯的到访对尹锡悦的处境难有实质影响。一方面，尹锡悦的政治危机已接近无法挽回，被捕或下台似乎只是时间问题。<br><br>　　另一方面，布林肯即将卸任，外交资源和影响力已大幅削弱，此次韩国之行更多是一次象征性告别，而非能够逆转局势的外交行动。即使布林肯公开“站台”，也无法改变尹锡悦政治命运滑坡的事实。<br><br>　　归根结底，美国虽试图延长尹锡悦的政治存续期，但现实是，尹锡悦已被内外困局压垮，其政治生涯行将结束。<br><br>　　布林肯的到访，非但无法扭转这一趋势，还可能凸显美国在这一危机中的力不从心。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:31:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：沙利文访印度，抓住最后期限，再给中方埋颗雷]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299556-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416099">　　据路透社报道，美国国家安全顾问沙利文于本月5日至6日访问印度，期间将与印度官员讨论中国未来在中印边境修建雅鲁藏布江下游水电工程可能带来的相关影响。<br><br>　　沙利文于近日出访印度<br><br>　　雅鲁藏布江下游被誉为全球水能资源最为富集的地区之一。中国计划在此建设一座超大型水电站，总装机容量预计达到7000万千瓦，相当于三个三峡水电站的总量。<br><br>　　根据中国电力建设集团的估算，该项目每年可产电约3000亿千瓦时。这一工程不仅将改变青藏高原的能源格局，还将为中国的可持续能源发展提供强大支撑。<br><br>　　然而，印度对此表现出高度警惕。莫迪政府担忧，中国可能通过调控水坝的水流量，对印度下游产生战略性影响。此前，印度曾在布拉马普特拉河下游修建水电站，通过调控河流水量对孟加拉国境内的水资源施加影响。所以莫迪政府担心，中方也会这么做。<br><br>　　1月3日，印度外交部在例行记者会上公开对中方这一水电站项目表达忧虑，称将密切关注事态发展，并视情况采取必要措施。<br><br>　　印度的这种态度更多是一种以己度人的表现。中国外交部发言人毛宁已明确表态，中方始终秉持负责任的态度开发跨境河流，充分考虑生态环境保护以及周边国家的合理关切。<br><br>　　此外，中国在全球水电开发领域经验丰富，并在跨境河流管理方面享有良好国际声誉。例如，与东南亚国家在湄公河水资源合作中，中国展现了区域协调与合作的典范。<br><br>　　中国敲定雅鲁藏布江水电项目<br><br>　　值得一提的是，雅鲁藏布江下游水电项目经过长达数十年的研究与论证，即便中国拥有强大的基建能力，项目推进始终保持谨慎与务实。这既体现了中国对跨境水资源利用的责任感，也表明我们对中印关系的重视。<br><br>　　沙利文在拜登政府任期即将结束之际访问印度，重点讨论中国在雅鲁藏布江下游建设水坝的问题，显然意在挑动中印敏感议题，为中国的周边外交埋下一颗“地雷”。<br><br>　　近年来，美国通过“印太战略”不断加强对华遏制，其中拉拢印度、推动“四方安全对话”机制是核心行动之一。然而，这次挑拨中印关系的企图注定难以取得实质效果。<br><br>　　首先，沙利文此行的实际意义有限。 随着拜登政府即将卸任，美国外交政策的影响力逐渐减弱，沙利文的个人政治遗产也不足以在中印关系上留下深远影响。<br><br>　　其次，印度倾向于独立自主的外交路线。 虽然印度与美国存在一定程度的合作，但这更多基于短期利益，而非长期战略共识。<br><br>　　中印关系短期内无法撼动<br><br>　　莫迪政府的新任期更注重务实外交政策，逐步意识到与中国对抗无益于国家发展，反而可能加剧地区局势的不稳定。因此，莫迪选择优先改善中印关系，推动双边经济合作，而非激化矛盾。<br><br>　　另外，中印合作潜力巨大。 在全球供应链重组的背景下，两国联手不仅有助于提升各自的经济竞争力，也能为全球经济复苏注入动力。<br><br>　　印度若能理性看待中国的雅鲁藏布江水电项目，将发现这一工程有助于绿色能源发展，同时也为跨境水资源合作提供了可能性。<br><br>　　中国始终秉持合作共赢的原则，对跨境河流开发采取负责任态度，充分考虑邻国的合理关切。通过加强沟通与协调，中国不仅可以推进雅鲁藏布江项目，也能为地区稳定和发展贡献力量。<br><br>　　总的来说，沙利文的访问，更像是拜登政府“印太战略”中一次象征性但又无力的收尾动作，对中印关系的实质影响微乎其微。<br><br>　　而中印关系的未来，关键在于两国领导人的理性选择与智慧决策。在地区局势复杂多变的当下，合作而非对抗才是两国实现共赢的长远之道。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:31:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[天高云淡：墨脱水电站背后的大国博弈]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299554-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416097">　　在中国，大家知道麦克马洪这个人基本上是因为那条“麦克马洪线”。<br><br>　　麦克马洪出生在印度西北部，早年一直混迹在英国军队，他在驻扎印度西北边境的时候，正是沙皇俄国的扩张期。<br><br>　　他的任务一直以来比较偏重外交，所以就练就了一身的搅浑水的本事。<br><br>　　比如煽动阿拉伯人反对奥斯曼帝国，搅动巴基斯坦和以色列人的情绪，再就是臭名昭著的“麦克马洪线”。<br><br>　　当时麦克马洪最怕的就是俄国人哪天喝完伏特加一上头，就跑过来抢自己的地盘。这才打起了缓冲区的算盘。<br><br>　　“麦克马洪线”的本意其实是想把西藏变成英、俄的缓冲区，以方便守住英国人的殖民地皇冠印度，并没有侵占西藏的计划，因为对于当时多边作战的英国来说，跑去贫瘠的西藏开疆拓土这活儿压根就不划算。<br><br>　　所以麦克马洪觉得，这个缓冲区一是不能脱离中国，否则就太弱小，很容易被俄国吞并，二是不能太大，否则很容易遭到中方的反弹，并且增加英国的防务负担。<br><br>　　为了明确缓冲区的具体范围，英国人派了大量的勘测队跑到西藏进行间谍活动，主要有三支队伍，一支由自己的间谍官贝利亲自负责，另外两支则负责在雅鲁藏布江以西调查支流的支流西永河、在雅鲁藏布江以东调查支流丹巴曲。<br><br>　　这些间谍行为为第二年“麦克马洪线”的出炉提供了地理数据支撑。<br><br>　　1914年，麦克马洪主持了西姆拉会议，私下划定了“麦克马洪线”。会议后，又偷偷背着中国政府，利诱中国西藏地方噶夏的代表，搞了一份划界换文，将原属于中国西藏地方的9万平方公里国土划入英属印度。<br><br>　　也就是说，所谓的“麦克马洪线”从头到尾都是英国人自导自演的阴谋大戏，一直以来都不被官方承认。<br><br>　　但印度独立后，却把“麦克马洪线”当成了英国人的“遗产”，反复操弄边界争端，甚至非法入侵了墨脱三分之二的地域。<br><br>　　为什么要提墨脱？<br><br>　　该区域位于中印交界，属于战略要地。同时，墨脱扼守泸公河、雅鲁藏布江、巴拉山区域。掌握着两大水源的上游区域。<br><br>　　这关乎着水源开发和资源开采的重大问题。也正是这个原因，印度对于中国在墨脱水电站上的口水战一直就没断过。<br><br>　　不过今年这事却有点奇怪。<br><br>　　2024年12月25日，中国政府核准雅鲁藏布江下游水电站工程。<br><br>　　不少人直呼看不懂，纳闷这种爆炸性的新闻，怎么就连个水花都没溅起来？甚至连杠精印度人都情绪稳定，随便说了两句就忙别的去了，完全不是往常吵吵嚷嚷的风格。<br><br>　　这里面到底藏着怎样的玄机？<br><br>　　壹<br><br>　　墨脱水电站，准备建在雅鲁藏布江大峡谷大拐弯那儿，这地儿的地理条件太特殊了，水能资源多得吓人。<br><br>　　工程预计装机量6000多万千瓦，三峡的三倍还多，令人瞠目结舌。<br><br>　　那么问题来了，以咱们国家的基建能力，放着这么一块宝地，为啥不早点开发？<br><br>　　主要是难度太大。<br><br>　　干啥事都得有个过程，咱们变基建狂魔也不是一步到位，总得由易到难，循序渐进。水电站也是一样，先拿长江黄河练练手，逐渐上难度，澜沧江、金沙江，然后是雅鲁藏布江上游，一路打怪升级，最后才到墨脱水电站。<br><br>　　为啥这个是大boss呢？<br><br>　　首先这地方蕴藏的水能惊人。雅鲁藏布江水流分布并不均匀，用一根管子形容就是前面细后面粗。上游和中游水量小，年径流量大概600亿立方米，地势平坦，好处是电站修建难度不大，早先雅江的几个水电站都在上游。<br><br>　　毛病是发电量不大，最大的藏木水电站，装机容量也不过51万千瓦。下游穿越雅鲁藏布江大峡谷后水量加大，达到1600亿立方米，而且水流被喜马拉雅山脉和横断山脉围成了一个u形，也就是咱们说的大拐弯。<br><br>　　210公里的距离，落差达到2000多米，几乎是倾泻而下。上游那几个加起来都没它的零头多，妥妥的超级大boss。<br><br>　　当然了，既然是大boss，那肯定不能让你轻易得手，这地方的特点就是山高，谷深，地势险要，出入都费劲。<br><br>　　墨脱县外号“世界孤岛”，1975年开始修公路，一直到2013年才通车，早先因为大雪封山，一年只能通车4个月，后来修了一条隧道，这才把通行时间增加到9个月，到现在还经常因为山体滑坡和泥石流断路。<br><br>　　大家想象在这种地方修建大型水利工程是一个什么概念，工程机械施展不开，原材料运不上去，还得考虑电缆的搭建，早先根本不具备条件。<br><br>　　那后来解锁了什么新技能，以至于可以挑战这个boos呢？<br><br>　　除了修桥铺路外，最重要的技能有两个。<br><br>　　一是盾构机，主要用来挖隧道，类似穿山甲，早先被德国人垄断，价格贵得离谱。国产化以后就成了大路货，可以敞开用。<br><br>　　早先墨脱水电站有好几种建设方案，现在只剩一种了，就是截弯取直，挖一条30多公里长的隧洞，打通U型拐弯的两头，利用2000多米的落差发电。<br><br>　　这要放在以前，想都不敢想，但是有了盾构机，也就有了可能。<br><br>　　事实上，这种施工方案已经有个样板工程，雅砻江上的锦屏二级水电站，周边地形特点与墨脱段几乎一模一样，也是一个U字形大河湾的两头打通了四条17公里的引水隧道，电站已经投产六年，运行平稳。<br><br>　　有这些前期工作打底，再挑战喜马拉雅那就不是什么难事了。<br><br>　　另外一个技术就是特高压传输，西藏地广人稀，用不了那么多电，绝大部分都得输送到东部用电大省，或者卖给东南亚，长距离输电唯一办法就是特高压传输，这也是咱们全球“遥遥领先”的几个技术之一，而且经过多年西电东输验证，成熟又稳定。<br><br>　　说到这儿忍不住感慨一下，能改变世界的还是科技。很多事早先觉得是天方夜谭，但是人类不断在进步，没准哪个方向突破一下，就会打开一个新天地，以前的困难也就不是困难了。<br><br>　　所以说发展才是硬道理，坐在井里天天担心井水干枯没什么用，跳出水井，寻找新的增量才是正解。<br><br>　　咱们大搞水电站，其实也是在寻找增量。作为全球的用电大户，虽然早就实现用电自由，不过62%的电力还得依靠火电，早先挖山西的煤，现在从澳大利亚和俄罗斯进口。不是一直有个说法嘛，说咱们的电动车其实是“煤动车”。<br><br>　　煤炭还属于存量消耗，总有枯竭的时候，所以国家提了能源转型目标，2030年碳达峰，2060年碳中和，也是倒逼能源企业换赛道。这事没退路，就算喜马拉雅也得闯一闯。<br><br>　　还有不少人说工程拖这么长时间是印度阻挠，其实关系不大，以三哥的能力，欺负欺负南亚小国还可以，想对我们指手画脚，那基本就是自娱自乐，没人会在意他们说什么。<br><br>　　贰<br><br>　　再说第二个问题，这个水电站能掐印度脖子吗？<br><br>　　肯定是不行，不过要把这事说清楚，咱们还得从头说。<br><br>　　我们知道雅鲁藏布江穿越三个国家，中国，印度和孟加拉。中国在上游，一般来说上游国家对水资源有优先处置权，比如河边挖个水库，雨季蓄水，旱季放水，可以保证河道全年水流平稳。<br><br>　　这种利用水库调节水量的办法不是人类首创，比如洞庭湖和鄱阳湖，其实就是长江的两个天然蓄水池。<br><br>　　当然了，现在水利工程除了调节水量外，同时也会利用水流发电，一举两得。<br><br>　　但是流域过水量就是那么多，上游把水留下，下游水就少了，这可不光是影响生产和生活，如果下游国家有入海口，那更倒霉，水位下降会导致海水倒灌，把沿海本来能种地的三角洲变成盐碱地。<br><br>　　如果上下游都在一个国家还好说，中央召集各省大佬坐在一起商量，拿出一个大家都满意的方案。比如咱们国家的转移支付，有一部分就是流域内省份之间互相补偿，反正都在一口锅里吃饭，大家也没什么意见。<br><br>　　但是如果上下游在两个国家，那这事就麻烦了。比如美国在科罗拉多河上游建了几十座水电站，拦截了科罗拉多河90%的水量，只给下游的墨西哥留了10%，就这还限定用途，说是仅供恢复自然生态，专水专用，干别的不行，墨西哥能咋样呢？只能是忍气吞声。<br><br>　　大家知道变形金刚里封印威震天的胡佛大坝吧，那个就是科罗拉多河众多大坝中最大的一个，美国人的形象工程，经常在影视剧里露脸，谁知道无限风光的背后是墨西哥在哭泣。<br><br>　　还有土耳其的安纳托利亚工程，在两河流域上游建了几十座大坝和水电站，直接装上水龙头。然后对下游的叙利亚和伊拉克指指点点，土耳其的格言是“石油是你们的，水是我们的”，根本就不讲武德，早先叙利亚和伊拉克还能跟土耳其比划两下，现在这两个国家都成了烂摊子，土耳其更是肆无忌惮了。<br><br>　　更麻烦的是，如果两个国家有仇，那就是灾难了，上游完全可以反向操作，枯水期蓄水，丰水期放水，下游国家旱上加旱，涝上加涝，天灾人祸一起扛。这时候大坝就变成了武器，所以这事非常敏感。<br><br>　　不过下游国家最怕的还不是水电站，毕竟发电的水最终还得流到下游，就算建水库，那也是河水的一部分，必要的时候还能流回来。他们最怕的是上游把水引流。比如印度就有个北水南调工程，在雅江下游开口子，把本来应该给孟加拉的水输送到印度南方，这就属于持续放水，流走就再也回不来。<br><br>　　还有柬埔寨准备修建的扶南运河，给湄公河新开一条支流，半路截胡，把部分河水引入大海，所以下游的越南跳脚大骂，紧张得不得了。<br><br>　　就算上游国家什么都不做，光是封锁水文信息这一项，也足够下游喝一壶的。这个也好理解，河水有什么变化，肯定是上游先知道，提前打个招呼，下游就有足够的时间疏散老百姓，加固河堤大坝。如果上游秘而不宣，下游两眼一抹黑，可能等洪水到了家门口才知道，那可就是灭顶之灾，跑都跑不及。<br><br>　　2017年中印边境冲突，紧跟着西藏的水文检测设备也出了故障，好几年都没修好，印度拿不到上游水文信息，急得到处嚷嚷。<br><br>　　嚷嚷也没用啊，我们已经很努力了，无奈藏区情况太复杂，一时半会儿修不好也正常，回去慢慢等。<br><br>　　大家能看出来吧，上游拿捏下游，主要是靠控制水量，一般来说电站有这个功能，不过具体到墨脱水电站，情况又比较特殊，这个工程对下游水量几乎没有什么影响。<br><br>　　为什么这么说呢？<br><br>　　我们知道，大河的河道并不封闭，如果你看水系图的话，河流一般是鱼骨状，中间不断有支流在补水。也好理解，流域面积那么大，如果只有一个源头，可能流不到一半就蒸发完了。所以中间不断通过降雨、地下水和其它河流补水，所以有时候下游水量甚至大过上游。<br><br>　　雅鲁藏布江就是这么一条河，前面说了，中游上游水量不大，进入下游雅鲁藏布江大峡谷之前只有600亿立方米的径流量，但是经过峡谷两侧雪山补水后，出峡谷已经变成1600亿立方米的净流量。再经过藏南世界雨极浇灌，入海的时候，径流量已经达到惊人的6400亿立方米。<br><br>　　也就是说，就算咱们把雅鲁藏布江全部截流，也只能影响印度境内四分之一的水量。而且大家要知道，印度东北部地广人稀，又没什么工业，根本就没有缺水的问题。<br><br>　　至于担心雨季开闸放水，给印度制造洪水那就更扯了。墨脱水电站投资将近1万亿人民币，花这么多钱就为了放水冲印度东北部那个鸟不拉屎的地方？这得多想不开？<br><br>　　而且那地方的土著跟印度政府也不是一条心，你把他们淹了，印度政府眼皮都不带眨一下，说不定还会偷笑，清理了土著，也就没人跟他们捣乱。<br><br>　　更关键的，那地方还有一部分是我们的藏南，虽然现在被印度非法占领，但毕竟是自己的领土，怎么可能霍霍自己。<br><br>　　就算我们想干点啥，墨脱水电站也没有控制水量的功能。<br><br>　　前面说了，这个水电站是在喜马拉雅上打隧洞，利用自然落差发电，这种叫引流式发电站，堤坝不高，水库很小，基本没有调节水量的功能，简单理解就是加了个过滤网，没有开关，不是水龙头，印度根本就没有担心的理由。<br><br>　　事实上，印度最担心的倒不是水电站，他们最怕的是雅鲁藏布江引流工程，也就是那个红旗河工程，不过这项目一直在论证，离落地还远着呢。而且红旗河原计划引水源头也在大拐弯处，墨脱水资源再丰富，也不能同时干两件事，既然已经建了水电站，估计不会再从这引水了，印度大可以放心。<br><br>　　叁<br><br>　　按理说，印度国内也不缺水利专家，既然知道没什么影响，那还天天跟我们唱反调，是因为印度人是杠精吗？<br><br>　　也不排除有这种可能，印度的奇葩风格在国际上都是出了名的，干出什么事都很正常。<br><br>　　不过“无脑反对”肯定不是主要原因，印度所有行为的背后都有一个逻辑，就是要跟我们争夺雅江水资源的开发权。<br><br>　　关于水资源，国际上有个先到先得的惯例。<br><br>　　啥意思呢？你有在本国境内开发水资源的权利，但是不能影响已经建好的工程，所以对于下游国家来说，最好的办法就是抢在上游国家开工之前，先把自己的水利工程建好。<br><br>　　印度作为国际老油条，当然知道怎么合理利用规则，所以拼命阻止我们建水电站，同时又紧锣密鼓在本国搞工程。<br><br>　　从2000年开始，印度就规划在雅江下游印度控制区内建造水电站。目的就是造成既成事实，如果咱们在建工程影响了他们的水电站，就可以理直气壮地把这事挂到国际上，让大家都骂我们。<br><br>　　这就完全是为了建电站而建电站了，所以印度国内一直也有不同声音，印度东北部地广人稀，建了发电厂给谁用？印度又没有特高压传输技术，这水电站建好也是摆设。<br><br>　　不过印度官方可不管这些，历届政府都把在雅江下游建水电站当作头等大事，2003年，时任印度总理瓦杰帕伊宣布在全国建造162个水电项目，其中雅江下游42个，总装机容量占了一半以上。<br><br>　　过分的是这42个水电站都在我国藏南，跟中国都没谈好就急吼吼地在非法占领区开工，摆明了是想生米煮成熟饭，甚至还有一个电站蓄水后会淹没实际控制线我方这一侧，虽然那地方无人居住，毕竟也算是越界了。<br><br>　　好在印度的基建水平大家都知道，非常的一言难尽，水电站跟建工厂又不一样，涉及到人口搬迁，环境改造，反对声浪很大，印度中央政府又没有控制力，搞不定各方势力。工程推进的速度可想而知。<br><br>　　到现在20年过去了，建设情况如何呢？说是一共投产3个，还都是小型电站。其它的不知道啥情况，可能还在挖坑打地基，也可能根本就没开工。<br><br>　　不过这印度人也比较执着，尽管效果不怎么样，但是每年都要喊口号，2024年7月，印度又启动了几个工程，说是投资十亿美元，不知道是之前停摆的工程，还是新开的工程，反正印度国情嘛，都是一笔糊涂账，也无所谓了。<br><br>　　我理解这也是为啥我们赶着2024年核准建造墨脱水电站，本身也是在和印度拼速度。<br><br>　　肆<br><br>　　这两年网上有一些论断，觉得咱们稳坐上游，可以轻松拿捏下游国家，其实看了前面您就知道，这事没那么简单。<br><br>　　水资源博弈是国家博弈的一部分，并不是上游国家想干啥就能干啥，当然了，你要碰上美国这种恶霸，那算你倒霉。比如咱们前面说了美国科罗拉多河上游建水坝，那就根本没考虑墨西哥的需求。这也没办法，墨西哥被美国欺负也不是一天两天了，也不差大坝这一件事，谁让你离美国那么近呢。<br><br>　　还有土耳其这种不讲武德，占据安纳托利亚高原，就是要把水源据为己有，明目张胆。<br><br>　　不过大多数时候，大家还得商量着来，也不能太过分，否则人家鱼死网破，说不定就带着部队打上门。<br><br>　　大家知道第三次中东战争吧，以色列左右开弓，同时收拾了埃及和叙利亚，还在戈兰高地打了二战以后最大规模的一次坦克大战。<br><br>　　以色列为啥非要打戈兰高地呢？是为了站在高处看风景吗？<br><br>　　那当然不是，以色列这个国家心机很深。中东缺水，所以以色列站稳脚跟后就开始布局水资源争夺。当时的方案是给加利利湖开口子，把湖水从北到南引入内盖夫荒漠，顺便灌溉沿途农地。<br><br>　　不过加利利湖是约旦河下游的源头，以色列把水抽走，直接影响了约旦河水量。阿拉伯人后知后觉，等发现问题已经晚了，以色列说我们工程都建好了，你能咋样？<br><br>　　所以阿拉伯人就在加利利湖上游的几条河流建了水坝，准备从源头上堵死以色列人取水。加利利湖提供了以色列三分之一的水源，你说这以色列人能善罢甘休吗？<br><br>　　所以先炸了水坝，随后发动第三次中东战争，占领戈兰高地，控制了中东水塔，让阿拉伯人再也没法捣乱。<br><br>　　到现在戈兰高地还在以色列手里，所以说并不是控制了上游就万事大吉，还得看国家实力。再举个例子大家感受一下。<br><br>　　我们知道，埃塞俄比亚控制青尼罗河上游，他能随便建大坝吗？<br><br>　　肯定不行啊，当年以色列和埃及争夺西奈半岛，以色列就撺掇埃塞俄比亚建水坝，以色列出人、出钱、出技术，从尼罗河上游卡埃及的脖子。埃塞白得一个水电站，肯定是非常乐意，但是埃及当时是非洲一哥，还是阿拉伯人带头大哥，找上门一顿威逼利诱，这事也就没下文了。<br><br>　　倒是埃及自己先建了阿斯旺大坝，盘了世界第二大人工湖纳赛尔湖，在尼罗河水下游玩的风生水起。<br><br>　　后来埃及威风不再，不做大哥好多年，埃塞俄比亚旧事重提，说要建复兴大坝，然后又引发了一轮新的对战。埃及和苏丹说我们已经把河水分了，你在上游建水坝影响我们用水，埃塞说我在自己国家建水坝你们管不着，而且你们当时分河水的时候也没喊我，跟我没关系。三方现在还在扯皮呢，埃塞的水坝倒是建起来了，不过这事还不算完。<br><br>　　所以脱离国际大环境，单纯从技术上讨论上游对下游的碾压优势意义不大。<br><br>　　还记得我前面说的那个国际惯例吧，就是“开发水利工程不能影响其它国家已建工程”，这个依据是1997年通过的《国际水道非航行使用法公约》，搞笑的是，尽管中印两国心照不宣的按这规则办事，但这俩国家都不是协议的签约国，极端情况下那就可以放飞自我，各干各的，也不算违约。<br><br>　　而且我们没有跟下游国家签署过任何关于水资源分配的协议，也不承诺出境河流的水量，因为这事没少被西方指责。不过他们指责的事太多，也不差这一件。<br><br>　　签协议这事吧，有点像一个人，天生个子高力气大，周围人说你的样子很吓人，我们怕你动手，你先把手捆上，咱们再谈生意，你说要是你，你愿意吗？你又不是傻子。<br><br>　　伍<br><br>　　咱们说回雅江水电站，2005年军旅作家李伶出版了一本报告文学，书名叫《西藏之水救中国》，大概意思把青藏高原河水引入东部干旱地区，计划每年引入两条黄河的水量，后来传得沸沸扬扬的“红旗河”，创意就来源于这本书。这本来就是个构想，文学吗，当然可以天马行空，但是这个名字太耸人听闻，所以当时就引起印度的激烈反应。<br><br>　　2010年印度国家政策研究室一个叫切拉尼的教授，写了一本书《水—亚洲的新战场》，全篇都在说西藏的水利工程影响印度国家安全，书中大量引用了《西藏之水救中国》的内容，很多创意想法都被拿来作论据。<br><br>　　这本书本身不值一提，因为这个切拉尼本来就是印度国内的鹰派，书中甚至对尼赫鲁承认中国对西藏的主权耿耿于怀，还说印度应该“早做准备，把地区问题国际化”，摆明了是想让美国介入，你说就这么个人，他写的书能客观吗？不过印度人一直对中国有深深的恐惧，这本书正好写到心坎里，所以在印度引起了轰动。此后印度的诸多动作都以这本书为指导，给我们在西藏搞水利制造了不少麻烦。<br><br>　　其实咱们在雅江开发上对印度也算仁至义尽，2014年甚至容许印度水利专家进入西藏亲自测量水文信息，每次建电站也都和印度通报情况，电站周边不建大型水库，基本对印度没啥影响。<br><br>　　倒是印度自己不讲武德，一边反对中国搞水利，一边在本国搞北水南调，内河联网，这两个工程需要直接引流河水，属于赤裸裸的盗取水源，根本不管下游1亿孟加拉人的死活，还在拉维河上游建大坝，声称一滴水都不给巴基斯坦留，完全不顾吃相，跟强盗差不多。<br><br>　　所以咱们也不用有啥包袱，按自己节奏来，既不搞霸权，也不当老好人，该吵架吵架，手底下别停。<br><br>　　墨脱这个电站，预计年发电量3000亿千瓦时，能解决3亿人的用电需求，对我们实现双碳目标，减少能源依赖具有重要意义。<br><br>　　电其实只是第一步，更重要的是，它将为中国接下来的两个大行业革命扛起大梁。一个是新能源汽车产业革命，将带来大量高压平台接入电网，导致电量需求翻倍增长；一个是大模型时代，计算中心对于电力的需求更是海量的，目前，我国主流的机柜功率以 4-6kW 为主，6kW 及以上的机柜占比为 32%。我国目前拥有超过 3000 个机架，总功率 15 兆瓦的大型数据中心超过 300 个。华为、阿里等通信和互联网巨头的超大型数据中心机架数甚至超过 1 万个，运行能耗惊人。据《数据中心全生命周期绿色算力指数白皮书》预计，到 2030 年，我国数据中心能耗总量将超过 4000 亿千瓦时。<br><br>　　未来，中国想真正打赢经济这场仗，没有足够的电力兜底，肯定是不行的。所以这个时候建电站，那就是瞌睡的时候递枕头。<br><br>　　此外，还有个不太好明说的理由，电站施工过程需要把大型工程机械运输到崇山峻岭，肯定得升级道路，道路修好也不能浪费吧，偶尔跑个坦克行不行？跑个装甲车行不行？就算什么都不跑，这种投放能力摆在哪儿，本身就是一种威慑。<br><br>　　至于宣传上，还是低调点比较好，像“什么什么救中国”之类的标题，自媒体吸引眼球还行，如果是严肃的出版物，还是少说为妙，没准就被什么人利用了。<br><br>　　毕竟不少国家都是玻璃心，随便说点啥都可能导致应激反应，咱们不怕事，但也不主动刺激别人。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:19:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：中国世界领先装备“暴款”，或打破美国“两党...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299550-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416093">　　一段时间以来，“遏制中国”已经成为了美国内部的“政治共识”或“两党共识”。而随着世界局势的快速演变，美国内部的这种“共识”是日益强烈。此时中国突然大量曝光世界领先的武器装备，就是意在打破美国“共识”，以迫使美国知难而退。<br><br>　　遏制中国之所以成为美国内部的政治或两党共识，问题的关键还不在于两国的意识形成或发展道路的不同，而是基于美国的霸权战略。<br><br>　　冷战后一超独大，滋长了美国永久性独霸世界的野心。因此，任何国家实力的提高都被认为是对美国利益或安全的威胁。而中国是目前的综合实力提升迅速，足以令充满霸权思维的美国感到不安，打压遏制也就是一种种必然。<br><br>　　要想制约美国的打压遏制，讲法讲道理是没有丝毫用处的。最关键的因素就是实力，特别是军事实力，实力才是硬道理，特别是在当今世界这个弱肉强食的年代。<br><br>　　外交独立、经济制裁和武力打击/威慑，是维护美国霸权的三大手段。而这其中，军事实力是美国一切霸权的基础和最大的保证，也是解决争端或对抗的终极手段。<br><br>　　也就是说，美国霸权淫威的底气更多的是来自于其强大的军事威慑力，也正因为如此，也才有美国政客们时不时的叫嚣“对中国动武”的狂妄言论，特别是在干预南海、东海和台海问题上更是如此。<br><br>　　也正因为美国有强大的军事威慑力，才迫使一些相关国家不敢与中国展开更深入的合作。<br><br>　　过去，尽管中国是世界第二大经济体第一大贸易国，可没有强大的军力做保证，在气势上总是低美国半头，也总是处于被动应对的局面，也正因为有强大的军力做保证，美国才会总是耀武扬威颐指气使。<br><br>　　然而，任谁都没有想到，我国在高科技以及军工制造领域的发展是如此给力。<br><br>　　近一段时间以来，中国连续不断集中突然曝光了大量的武器装备，包括无人机航母、鸣镝宽域空间飞行器、两款“六代机”、一款三代预警机、一款大型无人预警机等等，以及疑似曝光的轰-20，一下就震撼了世界。这些可都是美国目前还没有或没有成型的东西，这可是近两三百年来从没有过的局面。<br><br>　　尽管目前还不足以说中国军力已经完全超越，可也意味着美国从此不再保有绝对的军事优势。可以说，中国是一夜间突破三百年。<br><br>　　当美国一直专注于阻止中国首先实现经济的突破超车的时候，没想到中国似乎还是首先在军事上实现重大超越。<br><br>　　其实，中国取得重大突破的还不仅仅是海空领域，在太空领域的突破也非常明显。<br><br>　　过去，美国是通过太空和军备竞赛击垮了苏联，这一次中国恐怕是要以其人之道还施彼身了。<br><br>　　其实，这一次还不是美国“跟不跟”的问题，而是彻底打乱了美国目前的打压遏制中国战略和全球称霸战略。<br><br>　　首先，就是印太战略，这是自2008年奥巴马时期就开始的战略了。<br><br>　　原本，印度、东盟以及南太平洋国家就不愿意在中美“大国竞争”中站队美国，中国一下子就突然曝光了这么多的世界领先装备，“中国威胁论”变成了实实在在的“威慑力”。美国自身都难保，就更不用说“对盟友的钢铁般坚定承诺”了。<br><br>　　一方面是合纵联横战略将不攻自破，另一方面是美国在亚太的所有针对中国的军事基地将失去效力。<br><br>　　美军的“全域作战理论”也好，“分布式作战”概念也罢，又或是延伸威慑理念，都得推倒推翻重建。美国一直叫嚣的要把总兵力的70%部署在亚太，可就全成了中国的活靶子了。<br><br>　　而此前还跃跃欲试的北约或欧洲大国还想直接介入中国相关事务，现在恐怕会庆幸没有那么鲁莽了。<br><br>　　也就难怪拜登在最后一刻还要派国务卿布林肯和安全事务助理沙利文访问印太盟友，显然他已经意识到了自己推动了4年的印太战略已死。<br><br>　　其二，对美国军事发展战略的影响。中国曝光的这些武器装备，美国不是没有进行研发，而是还盘算着如何让中国跟不上节奏，或永远跟在美国的后面追赶而已。<br><br>　　尽管投入是巨大的，可正因为想法太多，也因为技术和制造上有些难以为继，更没有想到中国会发展的如此之快，所以还处于研发或构想之中。<br><br>　　面对中国突然曝光的两款六代机，据说美军准备以升级F-22来应对，尽管这有些可笑，可也确实表明了美军确实没法子可想了。<br><br>　　面对中国六代机的横空出世，估计美军此前的构想都得推翻重来，这就更需要时间了，也只有趁中国六代机还需要时间定型量产之前，尽快升级对中国J-20已经失去优势的F-22来暂时安慰一下自己。<br><br>　　可是，这也是有病乱投医的表现。F-22的生产线已经拆了，要新建都需要时间，何况还得要在技术上更新升级。F-22升级还没完毕，中国的六代机恐怕早就量产了。<br><br>　　不仅是六代机，美国所有的下一代武器装备的研发构想恐怕都得推倒重来。重新定义和研发六代机，恐怕与中国早就进入七代机研发又处于同一起跑线，还真的点像中美的5G、6G之争的局面。<br><br>　　就算美国有这个技术能力或储备，可前期的巨大投入已经打了水漂，后期的投入恐怕筹不出那么多钱了，重要的是技术这一关似乎遇到了难点，至少刚通过的2025财年军费计划了没有这份钱。<br><br>　　其三，对美国赖以自豪的军工企业有可能是致命性打击，美国的军工科技方面已经开始落后，其军工制造能力同样也开始落后于中国。<br><br>　　军火是美国来钱最快的领域之一，2024年达到了空前的3100多亿美元。从中国集中曝光大量的世界领先武器装备来看，美国的先进武器装备已经不再是先进的代名词了。<br><br>　　以之前卖的最火的F-35为例。之所以大卖，是因为先进。中国J-35一亮相，就让相关国家特别是日韩心中凉了半截。而中国六代机马上就要面世，心恐怕就彻底凉了。花那么大的价钱购买回来就过时无用，以后谁还热衷于购买？<br><br>　　而中国有了六代机了，至少4代或4代半战机就要大卖了，尽管无法完全替代美国货，至少也会严重影响到美国货的售卖。<br><br>　　而一些一直犹豫于是否购买中国武器装备的国家，特别是中东富豪国家，这会儿恐怕对中国制造更加动心了。<br><br>　　我想，此时的特朗普恐怕不会再急于推动乌克兰和中东停战了，至少美国军工生产出来的东西，在这两个战场上还是热销的。<br><br>　　其四，对美国制造的严重冲击。原本美国制造就已经是严重的空心化了，所以特朗普才要重振美国制造。<br><br>　　而中国一下就集中曝光了这么多的先进武器装备，更证明了中国制造已经基本上实现了升级换代。中国曝光的不仅是中国武器装备的制造能力，同时也是在曝光中国制造的整体能力。军工制造能领先世界，民用制造就更能够领先世界，这代表的是中国整体的科技、制造以及材料等相关方面的全面超越。<br><br>　　在美国的重压之下中国的高科技研发和制造都能取得领先性突破，美国的制造业重振恐怕就真的太难了，与中国脱钩的结果就是美国更难。<br><br>　　其五，对美国全球称霸战略的严重打击。中国在武器装备取得的重大突破，预示着不惧于任何战争，而美国的全球称霸战略主要的就是依赖于强大的军事打击能力。<br><br>　　从今后，不仅不敢动不动就拿动武与中国说事，连干预世界局部冲突时都不得不考虑中国会如何出手介入了。也就是说，美国干预全球热点的能力将严重地受到制约，其全球称霸战略必须要做出相应的改变。<br><br>　　当然，目前曝光的这些领先世界的武器装备，要成军服役还需要5-10年的时间。而这段时间就是给美国留出的战略思考时间。<br><br>　　是继续打压遏制中国？还是改变初衷与中国合作？这是必须认真思考的问题。遏制中国是美国内部的“两党共识”，这是必须要打破或改变的。<br><br>　　其实，出现如今这样的局面，拜登政府似乎是早就有所察觉或预感，要不然在拜登版的美国国家安全战略中也不会有一句，“未来10年是中美大国竞争的关键之年”了，显然是知道10年后美国对中国就无能为力了，只是没有想到一向低调的中国这一次会如此高调。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:14:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：半岛大游戏]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299549-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416092">　　昨天写的《祸水西引》，并不是我的个人揣测，1月4号。中国驻韩国大使馆的确发出了旅行警示，提醒在韩中国公民以及来韩中国游客：增强法律和自我保护意识，同当地政治集会和人员密集场所保持距离，勿公开发表政治言论，留意集会引起的交通管制，确保人身和出行安全。<br><br>　　很显然，中国驻韩使馆已经意识到韩国人可能会在这方面做文章。这并不奇怪，韩国人连天上的雾霾都能够怪罪到中国身上，那么在这么巨大的话题上，如有可能，怪罪到中国身上也就非常符合韩国人的尿性了。再加上尹锡悦政府对中国可不算友好。如有可能，如有需要，他会毫不犹豫地做出这种事。当然，这种事想要有实实在在的杀伤力，那就需要真实的证据，所以，在这个混乱的韩国时间里，在韩国的中国人最好远离这一切。别让韩国人把你当作了泼向祖国的脏水。真要憋不住，那就回国再哔哔，就像我一样，随便怎么说，也不用担心被人给跨国。<br><br>　　美国国务卿布林肯在即将离任之前，选择了韩国和日本作为他亚太旅游的终点站，肯定不是叙旧和交代后事那么简单。而且我认为，他本次行程所涉及到的三个国家，都应该是有单独的任务需要去做的。<br><br>　　首先，如果他是为促进韩日合作的话，那么他大概率会先访问日本，后访问韩国。因为就东北亚的重要性来说，美国显然更看重日本。对于东北亚的统一布局，美国首先肯定会和日本商榷，然后再对韩国下达指示。我记得当年拜登也是在奥巴马政府第二任期的最后十来天里先后访问日本和韩国的，不过那一次拜登的行程里还有中国。但日韩的顺序是先日后韩的。这次为什么不是副总统而是国务卿，自然是因为哈里斯那个女人在竞选失败后，注定会被民主党抛弃，这女子以后的政治前途希望不大了。但布林肯则未必。最起码，布林肯以后还是可以作为民主党骨干留用的。<br><br>　　所以，布林肯这次来韩国大概率是想要调解韩国国内矛盾的。讲真，韩国如果就这么乱哄哄地闹下去的话，美国再好的计谋在韩国也是执行不下去。而相对来说，尹锡悦对于拜登政府来说，真的算是一个非常不错的工具人。不但听话，还会抢答。在对华和对日问题上，很多时候都不用美国使眼色，尹锡悦就能预判到美国的意图，提前做出动作。这样的人，用起来当然舒心。所以，在可能的情况下，布林肯还是要展示一下主子的善意的。哪怕不成功，也无所谓。毕竟，无论是拜登政府的政治遗产，还是布林肯个人的亚太人脉资源，尹锡悦都不算是不可或缺的。<br><br>　　所以，布林肯这次能够协调就协调一下，实在不行，就当公费旅游了。<br><br>　　网上有很多关于尹锡悦图谋激化半岛南北关系的猜测。这种猜测也是有依据的。几个月前对平壤发动的无人机宣传战，肯定是韩国军方所为。【韩国军方也有人承认是尹锡悦指使的了，当时我们说过，这种精准且大航程的无人机操作，一般民间组织很难做到】。而韩国军方如果不是得到了尹锡悦政府的授意，它们也不会冒这个险的。尹锡悦这种唯利是图而不顾国家尊严的人，往往都是胆大无脑的。向平壤发动无人机宣传战就是最好的证明，而贸然发动戒严行动却又不给自己留退路的做法，更是体现了他一贯的风格。<br><br>　　这么多年来，一直有很多人在争论当年的半岛战争到底是谁先开的第一枪。而很多人都能找出来很多证据是朝鲜这边先发动的进攻，因为在开战日那天，韩国方面根本就没有做出开战的准备，甚至很多边防部队的官兵还在休假。当然，这些证据应该都是真的。所以，很多人就依据这些证据铁口直断是朝鲜发动了战争。对此，反对者们似乎也无话可说。<br><br>　　但是，这一次，尹锡悦再度重演了一下当年李承晚所玩的把戏。近乎完美地演绎了一下当年半岛战争爆发的起因。首先，尹锡悦指示军方向朝鲜方面派出了军用无人机。虽然这些无人机上驮的不是炸弹而是传单。但这种军用战机进入他国领空的行为本身就是战争行为之一，更何况，这些无人机还进入到了朝鲜的核心区域--平壤。试想，如果朝鲜方面做出对等的反应，那么这场战争到底是谁先动手的呢？自然还是朝鲜先动手的，铁证如山。但于情于理，真正操纵战争爆发的人是谁？随着历史长河的流淌，朝鲜还得背下这个锅，而小人李承晚和尹锡悦则躲在暗角里嘿嘿阴笑。<br><br>　　但还有一个不可否认的事实时，虽然于情于理战争都是由韩方挑起来的，可韩国方面没有做好应对战争的准备那也是事实啊。有理智，有逻辑的人一眼就能看破这个逻辑漏洞：那就是既然韩方千方百计挑起战争，怎么可能对战争一点准备都没有呢？这个逻辑漏洞曾经是李承晚的护身符。但在七十多年后的今天，尹锡悦用自己的所作所为补上了这个逻辑漏洞。<br><br>　　那就是挑战是有的，没做准备也是有的。为什么挑逗人家发动战争自己这边就一定要做好战争准备呢？这次尹锡悦贸然发动戒严行动，结果却戒严成了烂尾楼，不就是对这个逻辑漏洞的最好补充吗？这种行为在我们中国也有网络流行语可以一句话概括：“又菜又爱玩！”尹锡悦和李承晚都是又菜又爱玩的标准范例。<br><br>　　这也就能够完美诠释尹锡悦为什么敢于冒险派无人机进入平壤以及敢于冲动搞了这场自挖陷阱的戒严行动的‘荒唐行为’了。他的心理状态我们可以看作是一个做事顾头不顾尾的投机型人格。他希望以挑衅朝鲜来获得美国的赞赏，至于战争会不会爆发，他大概有两个心理预期：一个是朝鲜对此只能忍了，因为朝鲜根本不敢对韩国发动反击；另一个则是如果朝鲜真的动手了，那也有美国爸爸这个高个子帮自己挡着。这一思路和当年李承晚的思路如出一辙。<br><br>　　而朝鲜迟迟没有回击无人机入侵这件事，也助长了尹锡悦觉得自己是冒险天才的信心。在遭遇到政坛危机时，决定冒险一把，再来一场展示总统威风的戒严行动，一举瓦解反对党如日中天的声势。这件事如果成了，他尹锡悦还可能会过一把朴正熙的瘾，成为韩国历史上又一位不世出的政治天才。好让自己的漂亮老婆高看自己一眼。最重要的是，如果不冒险的话，反对党逮住他老婆不放，对他来说既很难受，也很耻辱。男兒不能保红颜，枉在世上走一遭。尹锡悦如是慨叹。<br><br>　　这里还有一个逻辑漏洞需要补上，那就是为什么朝鲜这次没有反击？原因也很简单。七十多年前他爷爷之所以打了一个快速反击，是因为本身他就有着想要统一半岛的因素在里面。而且当时的国际形势，可是美苏双雄。而不是现在的群雄逐鹿。那时候的欧洲就像一群受惊的小鸟，在强大的苏联面前瑟瑟发抖。而当时的日本也是劫后苟生，没办法和今天的国际形势相比。<br><br>　　再者说，如今朝鲜还在俄乌战场上刷经验值，真要开打，那也得等他把现代战争的经验值刷满了再动手。而且，三帅本身对于统一这件事的意愿并不强烈，或者说有着更为现实的审视目光。并不急于一时，眼下的他还年轻，眼下的国际形势也并不合适。对付韩国，目前只要发射几枚导弹吓唬一下就行了。等到时机合适，说不定就可以传檄而定了。<br><br>　　所以，并不是尹锡悦的冒险成功，而是国际大环境给了他一次冒险的机会。结果这位菜鸟还想玩更刺激的，于是，就倒霉了。但是他这种菜鸟的本性并不会因为这次倒霉而变成老鸟，所以，《祸水西引》的可能性是存在的，不然的话，中国驻韩使馆也就不会在这一敏感时期发布这样一条旅游提醒了。所以，在韩国的国人朋友们还真的需要谨慎一点。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:13:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[燕梳楼：太提气！中国开始主动出击了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299546-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416089">　　中国一直倡导和平崛起的发展模式，可并不代表我们惧怕战争！<br><br>　　过去的历史经验告诉我们，保障和平最好的方式不是委曲求全，而是主动出击。<br><br>　　日前，塞尔维亚国防部宣布，中国制FK-3防空导弹系统正式投入使用，其领空管制和防护能力已获得大幅提升。<br><br>　　FK-3是中国“红旗”-22地对空导弹系统的出口版本，换句话说，中国的红旗防空导弹在此刻已经部署在了北约家门口！<br><br>　　在2014年的珠海航展上，FK-3首次亮相。塞尔维亚在2019年与中国签订采购协议，这也是欧洲国家首次引入中国防空导弹系统。<br><br>　　FK-3是中国航天科工集团研制的中远程地空导弹系统，最大射程100公里，最大射高27公里，主要用于区域、要地和野战防空，拦截各类固定翼飞机、巡航导弹、战术空地导弹、无人机等目标。<br><br>　　该型防空导弹系统整体作战能力较强，是中国出口防空反导体系的拳头产品。除了拥有卓越的抗干扰系统和防止导弹摧毁跟踪雷达的能力，具有卓越的机动性和空间效率，FK-3防空导弹系统还拥有超强火力，可以同时使用12枚导弹打击6个空中目标。<br><br>　　塞尔维亚军队绝大多数装备还是从南联盟时期继承的，防空系统最近一次更新也是40年前的事，急需现代化改造，此时购入中国FK-3意味着塞尔维亚防空系统一下子升级了好几代。<br><br>　　在将FK-3投入使用前，塞尔维亚军事人员在中国接受了非常复杂的培训，以便独立维护和使用该防空导弹系统。<br><br>　　尽管美国在2020年曾警告塞尔维亚，若该国希望加入欧盟及其他西方联盟，其军事装备应与西方标准一致，但塞尔维亚仍坚持采购中国制FK-3导弹系统。<br><br>　　此举也表明，塞尔维亚在军事装备选择上不受西方压力影响，展现了在北约大门口部署中国制防空系统的独立姿态。不仅增强了塞尔维亚保卫本国领空的能力，也标志着塞尔维亚与中国的防务关系不断深化。<br><br>　　要知道，塞尔维亚的领空被北约包围，部署防空系统以后唯一使用的场景就是塞尔维亚跟北约出现冲突。<br><br>　　在美国眼中，一个跟中俄同时交好的国家，就是自己的眼中钉，肉中刺。位于欧洲的塞尔维亚，就是让北约恨不得除之而后快的国家。<br><br>　　这几年塞尔维亚一直面临外部势力的威胁，北约不会轻易放过塞尔维亚，因为在美国心里，塞尔维亚有三大原罪。<br><br>　　首先是科索沃的独立问题。早些年，塞尔维亚一直想要加入欧盟，以此提升经济。毕竟身处欧洲，加入欧盟才是出路。<br><br>　　然而欧盟却提出，想要加入就得同意科索沃独立，面对分裂国家的条件，塞尔维亚严词拒绝。<br><br>　　其次就是拒绝制裁俄罗斯。乌克兰危机爆发后，塞尔维亚是欧洲唯一没有参与制裁俄罗斯的国家。<br><br>　　塞尔维亚和俄罗斯同属斯拉夫人，彼此同宗同源，语言也十分相似，所以塞尔维亚跟俄罗斯一直交好。可在北约眼中，欧洲不能存在亲俄政权。<br><br>　　最后就是塞尔维亚跟中国也同时交好。在政治和经济上，中塞两国合作紧密。塞尔维亚早就加入“一带一路”倡议，还把基建项目的数百亿订单交给中国。<br><br>　　对待朋友，我们也没有吝啬，除了加强贸易往来，中国还向塞尔维亚提供军事支持。<br><br>　　2022年4月7日，一架北约战斗机尾随塞尔维亚客机进入俄罗斯领空，局势一度非常紧张。<br><br>　　随后在四天时间里，中国派出22架次的运20抵达塞尔维亚。让北约惊讶的是，运20不但满装诱饵弹，还以坠机野战方式降落，完全已经实战化。<br><br>　　当看到中国能在24小时之内投送一个机械化旅，四十八小时投送一个满编师的恐怖能力之后，北约心里能不慌嘛。<br><br>　　我国外交部当时表示，这是向塞尔维亚运送常规军事物资。用完全正当且无害的动作展示力量，是我们的常用操作。既遵守了国际规则，又表达了对友好国家的坚定支持。<br><br>　　整个欧洲只有塞尔维亚不跟随北约，西方世界的真实嘴脸已经被塞尔维亚人看得一清二楚。北约这个组织早就没有存在的必要，当年随着苏联解体，华约解散，冷战正式结束。<br><br>　　失去敌人的北约本该一同寿终正寝，可美国却决定把北约打造成维护自己霸权的大杀器。苏联没了，还有南斯拉夫，还有俄罗斯，还有中国。只要不屈从于美国，就是北约的敌人。<br><br>　　别以为北约离我们很远，以前俄罗斯也是这么想的，可现实很残酷。苏联解体后，美国立即实施了“北约东扩”。<br><br>　　俄罗斯试图用妥协换取和平，结果却助长了北约东扩的野心。等反应过来早就为时已晚，现在北约成员国有31个，已经把俄罗斯团团围住。<br><br>　　北约的下一个目标就是中国，日本，韩国，澳大利亚，新西兰已经连续多次受邀参加北约峰会。我们迟早会和俄罗斯一样，直面北约的军事压迫。<br><br>　　以前怎么对俄罗斯，以后就会怎么对待中国，这是北约的路线，也是美国的路线。之所以还没有对中国动手，是因为俄罗斯还没有倒下。只要俄罗斯在欧洲顶住压力，留给中国的时间和空间才会更多。<br><br>　　我们想要和平，就要把战线往前推。面对威胁，如果不主动出击，就要做好被动挨打的准备。现在继续放任北约，将来的战线就会在自己家门口。<br><br>　　南开教授艾跃进有句名言：尊严只在剑锋之上，真理只在大炮射程之内。<br><br>　　拳头不硬，战略威慑就是一句空话。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:10:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>