<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：亲西方者]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271614-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386244">　　‘亲西方’，这三个字在我们看来，似乎是一个不太友好的贬义词，但在很多人，很多国家看来，这却是一个非常高大上的褒义词。<br><br>　　附和强大者，追随强大者甚至谄媚强大者，是人性的本质特点之一。这个特点中西古今，概莫能外。如果你经常看动物世界，会发现动物之间也是如此，一个强大的狮王或猴王总是能够获得最多的群体跟随。当西方以坚船利炮开始自己的殖民之旅后，强大基本上成为了西方列强的同义词。以当时西方人手里的枪炮去侵略还处于冷兵器时代的其他国家，基本上就等于歌者向太阳系扔了一块二向箔，反抗是无济于事，虽然反抗依然时时刻刻的无处不在，但最终，绝大部分被侵略的国家，被殖民的地区都成为了‘亲西方者’。<br><br>　　如果西方国家真的能够以佛心济世，在经过最初的杀戮后放下屠刀开始致力于全球的建设和平等，那么这样的亲西方倒也是不坏的。但我们看到，西方对这个世界的大部分地区掌控已经高达数百年，可是我们只看到欧美的富裕，却看不到全球的共同进步。在东南亚，在非洲，在拉美，一些国家的命运甚至还不如此前，因为它们的财富被掠夺，被搜刮，被用来供养欧美人的幸福生活了。<br><br>　　把自己处于金字塔尖端的位置，广泛而自由地吸吮着这来自金字塔基座的营养，从而让自己的成为被摩拜的偶像，进而可以更加如愿地吸吮，这是近代史上西方对世界的固有操作模式。<br><br>　　关于这个真相，那些被吸吮的民族，被吸吮的国家以及被吸吮的人们，难道他们不知道吗？自然是知道的。虽然心里很排斥，很抵触，但如果能够因为亲西方而向金字塔尖端靠近一步，那不也是很好吗？比如日韩，尽管它们也是被美国吸吮的一部分，但他们也可以利用和美国的亲密关系而吸吮更下一层的塔基国家甚至可以受到美国作为主子的反哺。而作为个人来说，如果不能让自己的国家上升到金字塔的更高部位，那就让自己这个人成为金字塔尖端的一部分。所以我们看到了那些冒着生命危险偷渡也要前往欧美国家的各国润人们。无一例外，他们都是确切无疑的亲西方者。<br><br>　　在这种已经根深蒂固的认知环境下，一个新的全球生态系统想要破土而出，几乎是不可能的。本身就带着强霸因素的西方对于一个想要取代自己的新全球生态系统自然会毫不犹豫的消灭，哪怕这个新生态系统表现得极为温和，哪怕这个新生态系统并没有取代西方金字塔尖端位置的图谋，哪怕这个新的生态系统甚至也愿意成为金字塔中稍微向上的一部分，那都是必须要予以剿灭的，因为这不是西方控制系统中的一部分，是有别于西方控制系统操作内核的。所以，一个新生态系统的出现和成长，首先要有维护自己萌芽的初生环境，还要具备躲过或抵抗来自西方打击的成长环境，更要具备脱离西方控制系统也能存活下去的能力。想要诞生这样一个新系统，不但很难，还需要时机。<br><br>　　苏联曾经打造了这样一个系统，最初的十月革命，也是饱受来自欧洲围剿的。但他抗住了。后来因为在二战中一战成名，具备了和西方体系抗衡的实力和威望。但最终，还是没有逃过自身内部亲西方的力量滋长，而一夜崩塌。或者我们可以从苏联自身找到一万个崩塌的原因，但西方势力的强大以及其对人性的吸引力，却无疑都是主要因素之一。试想，如果没有诸多苏联内部的亲西方言论和观点，帝国的崩塌就不会如此果决惨烈。甚至就连苏联的领导人戈尔巴乔夫本人，都在那个时间段里成为彻彻底底的亲西方人士。<br><br>　　今天，南非金砖国家峰会开始了。金砖组织被很多人定义为对标西方体系的一个平台。虽然定义并不准确，但从性质上来说，的确具备这样一种功能。因为这是一个以第三世界国家中的积极力量为主导的新型国际组织，代表了这个世界上近一半的人口以及近一半的生产总值。和西方体系中那种依靠吸吮基座国家来让自己成为富庶之国的做法不一样，金砖国家组织的理念是共同发展，合理布局，让富庶成为一个较为平面的走向。不存在塔基和塔尖，大家都有差不多的发展权来发展自己，并带动他国。<br><br>　　这种模式自然很是吸引人，不然的话，就无法从已经形成主流行形成模式的西方体系里异军突起。但这种模式也很难获得成功，最起码是无法在短期内获得成功的。因为西方体系固有的强大以及遍及全球，甚至包括金砖组织内部亲西方力量的存在与强大。<br><br>　　事实上，即便在我们称之为巴铁的巴基斯坦，其国内的亲西方力量就从来没有弱小过。一直以来，在中美之间寻找一个平衡点以让巴基斯坦的利益最大化或者让其自身利益最大化都是这些亲西方力量所致力在做的。虽然迫于印巴关系的存在而不会和中国离开太远，但这些人对于西方的亲近之心，向往之心却丝毫不会因为我们称他们为巴铁而变得对我们更加亲近。中巴关系的紧密，自然是中巴人民之间的友善认可。但放到政治层面，更多的一定相互之间的利益制衡。再友善的民间关系，也挡不了政客们一时的利欲熏心所做出的选择。只有当他在利欲熏心时依然明白自己的选择很危险的时候，他才会放弃那种选择。<br><br>　　我们不能奇怪和责怪这种现象的出现，事实上，这样的例子不胜枚举。比如菲律宾，比如缅甸，比如越南等等，甚至就连俄罗斯，也曾经因为加入G8而沾沾自喜，即便俄乌战争也是因为欧美让他实在没有退路了才不得已出手。对于固有强权的妥协和亲近，是一个很难改变的大环境，而想要改变这种大环境，从萌芽到成长再到与之抗衡再到取而代之，无疑是一个漫长而艰难的历程，任何一蹴而就的想法都是不现实的。<br><br>　　再比如柬埔寨的本轮换届，新的首相是前首相洪森的儿子洪玛奈。我们暂且不去管他什么父职子替，家族揽权啥的。洪玛奈毕业于美国西点军校这一点，其实就很够我们寻味的了。洪森是一个在对华关系上非常友善的领导者，但却也是一个在中美关系上非常善于平衡的领导者，其内心对于西方亲近，使得他的继任者是从西点军校毕业的。这些虽然并不意味着下一届的柬埔寨政府会更加亲近西方，但无疑却表明在如何与亲西方力量抗衡时，我们未来的路还很漫长，历程也会很艰难。<br><br>　　而即便是我们自身内部，这样的力量也是非常强大和广泛的。如果自己的身子都正不了，何谈带着世界一起走呢？<br><br>　　正是因为这种亲西方因素的普遍存在，如果西方想要在短时间内集中爆发一些对新世界模式的不利消息或制造一些不利事件，其实是非常容易的。有那么多亲西方的力量可以利用，既可以做出一些事情，更可以通过话语权而放大传播，让我们在短时间内产生一种末日将至的感觉，从而出现不稳定的因素，从而失去必胜的信心。这一点，美国和英国玩得就很溜，因为它们精于此道已经上百年了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 21:49:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：东北亚之局美国将先赢后输，捡了芝麻掉了西瓜]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271613-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386243">　　戴维营三方会晤，意味着美日韩军事一体化正式开始推进。也意味着推动了多年的中日韩东北亚一体化进程的严重受阻。可以说，美国胜了东北亚“竞争”这一局。然而，美国却将是先赢后输，也可以说是捡了芝麻掉了西瓜。<br><br>　　日前，美日韩三国领导人在戴维营实现了“历史性”的会晤，并发表了共同声明。这标志着一直以来美国推动的美日韩军事一体化进程向前迈出了关键的一步。<br><br>　　也就意味着中日韩谈了十几二十年的“东北亚一体”化进程将停止或缓推。甚至于“东亚一体化”都将受到严重的破坏性影响。<br><br>　　虽然还不能说这就意味着东北亚或东亚地缘政治的改变，但显然增加了东北亚甚至是东亚局势的不稳定性。特别是有可能恶化中国的周边环境。显然，在美国定义的“大国竞争”时代，东北亚的布局美国取得了一定的优势，或者说先赢一局。<br><br>　　在军事上，美日韩一体化进程的推进，意味着“亚洲版小北约”的雏形已经建立。美国对华的军事压力自然也就会增强。<br><br>　　在经济上，中日韩互为重要的贸易伙伴，经济互补性又极强，这对于中国经济来说，承压可能更大。<br><br>　　尽管说美国赢得了东北亚战略搏弈的开局，然而并不意味着全胜。甚至可以说美国将先赢后输，也可以说是捡了芝麻掉了西瓜。<br><br>　　不否认日韩不论在经济还是军事上实力都不俗，军事上的整合一体，使美国的对华军事优势明显提升，也将严重的影响中国的经济。但是，这个“东北亚版小北约”最终能否真正的建立还很难说。<br><br>　　美国之所以赢得这一局，关键的因素就在于韩国的突然“反水”。原本对东北亚一体化推进最积极的韩国，却突然来了一个一百八十度的大转弯。然而，弯转急了就容易翻车。<br><br>　　首先就是韩国内部在这个问题上存在严重的分歧矛盾。韩国是对中国经济依赖性第二大的国家，恶化经贸关系，连美国都吃不消，何况韩国？以出口导向型经济为主的韩国，今年本就出现了贸易逆差。恶化中韩贸易关系，韩国经济将受到重创。<br><br>　　正因为如此，韩国内部反对声才高涨。随着韩国经济的受创加剧，美日韩军事一体化能否继续推进下去还很难说。而一旦韩国回头，那对美国的打击可就更大了。<br><br>　　就算韩国一条道跑到黑，可结果就是韩国经济的严重衰退。韩国对华经济的优势是科技与核心制造，可近年来韩国在造船、汽车、电子产品领域的科技与核心制造优势已经不在。这是对华出现贸易逆差的关键因素。<br><br>　　目前唯一的优势可能就是半导体芯片领域。可一旦失去中国这个最大市场，韩国将受到重创。重要的是，中国在半导体领域正在发力，要赶超的可不是韩国，而直奔美国这个主题。随着韩国经济的继续走低，韩国的实力会大减，在亚洲的作用和影响力也会急剧下降。这一点尹锡悦也应当非常清楚。<br><br>　　正因为如此，在戴维营会晤后，韩国就急于表白不是针对中国。显然是不想恶化与中国的经贸关系。然而，耍嘴皮子没用，中国要看实际行动。中国不会坐视韩国的反水，肯定会有针对性对韩国进行严厉的打击报复。<br><br>　　一方面会在经贸方面对韩进行报复；另一方面就是在半岛问题上进行报复。很简单，只需要加强一下对朝鲜的支持就足矣。而尹锡悦更是得罪了俄罗斯，俄罗斯目前在支持朝鲜方面可不会有什么顾虑。更想借朝鲜半岛危机转移自己的战略压力。而来自北朝鲜的压力，也是韩国必须顾虑的重要因素。一旦半岛局势生变，对中国不利，韩国就要冒的是灭顶之灾。尽管北朝鲜的经济不如韩国，可军事上却占有一定的优势。至少是韩国无法直接面对的。<br><br>　　这一年多朝鲜进行了各型先进导弹试射，不但韩国没有，连美国都看着眼热的很。而最新的阅兵式上展现的导弹以及无人机等先进武器装备，更是令世界大吃一惊。<br><br>　　韩国引进美国核威慑延伸，等于是把自己置于灭国的境地。这同样会加剧韩国内部的分裂。一旦尹锡悦下台，或者说一旦在野党执政，韩国的外交方向还得改变。<br><br>　　还有就是，日韩关系始终是难以调和的。一是历史的恩怨难以化解，二是存在主权之争无法平息。三是韩国明显是想抢日本的风头位置。四是日本核废水排海计划，影响最大的就是韩国。<br><br>　　因此，尽管戴维营会晤中达成了一些重要的共识，但距离军事一体化还有较大的距离。而且未来能否成形也是一个未知。<br><br>　　重要的是，美日韩军事一体化威胁的可不只是中国，还有一个强大的俄罗斯。<br><br>　　对于俄来说，陷入乌克兰危机中消耗太大，俄最希望的是能够在世界上挑起新的战争热点，以转移自身的压力。所以，俄会针对美日韩军事一体化的威胁，加强在东北亚的干预。<br><br>　　一是军事威胁日本，二是坚定的支持朝鲜。如果近来所传的朝鲜在向俄提供某些武器装备支持是真的，那就意味着俄一定会给朝鲜需要的先进的军事装备和技术作为回报。只要把朝鲜半岛局势引爆，俄才有可能从乌克兰抽身。这对日韩来说威胁性太大。也不敢太快加速推进一体化进程。<br><br>　　所以，表面上看美国是赢了这一局，到最后会如何目前还是未知。或许就是空欢喜一场。<br><br>　　戴维营声明中尽管大部分针对的是中国，可声明中也明确重申尊重支持“东盟的核心地位”。显然是怕东盟有想法。怕东盟有想法，那东盟就一定会有想法。美日韩军事一体化，显然是在严重破坏东亚地区的稳定发展大局。东盟的不满是显而易见的。<br><br>　　美国把东亚国家当成棋子炮灰来打压中国，这是显而易见的。也就是说，美日韩军事一体化也严重的危害到东盟国家的安全和发展利益。嘴上不说，心理的不满也会增加。如此一来，东盟国家就更不敢或不愿意加强与美国的合作。因为那等于是引狼入室。至少会惧怕殃及池鱼。<br><br>　　所以，美国想拉拢东盟加入印太战略之中或反华战队的计划就更难以推进。而东盟很清楚，越是加强对华合作关系，越是能够抵抗美国的威逼压力。中国与东盟的合作关系不会减弱，只会加强。<br><br>　　而东盟与日韩的关系也将会受到一定的影响。也就是说，日韩在东亚局势演变中被“边缘化”的可能性非常之大。通过东北亚版小北约推动亚太北约建设的希望真的会越来越小。<br><br>　　美国越急于插手或主导亚洲事务，就越是会受到抑制。赢得了日韩，却将失去东盟这个印太战略的重要支点。这是典型的丢了西瓜捡芝麻。<br><br>　　美日韩军事一体化增加了战争的风险，这对中国不利。可是，要是真的爆发了战争，对中国来说就可能是百年未有之机遇。中国正在向复兴中华民族伟大强国梦发起最后的冲刺。可现代化强国的一个重要标志之一就是国家统一和领土完整。不管是统一台湾，还是收回被周边国家非常占领控制的领海主权，和平谈判是难以解决的。而中国承诺的是和平崛起，也就轻易不能言战。这就需要美国或周边国家以及台当局给我们创造机遇了。<br><br>　　不管是台海、东海、南海还是朝鲜半岛暴发战争，也不管是中美直接或间接开战，中国都会抓住这一难得的机会，即使付出较大的代价，也要彻底解决国家统一、领土完整这一最棘手的难题。<br><br>　　在世界经济复苏乏力的大背景之下，合作共同走出危机才是普遍的共识。可美国却在强化推进军事联盟，在不断的制造对抗和战争风险。这美国霸主地位的合理性必要性会受到强烈的质疑。<br><br>　　而美日韩军事同盟一体化，既是对东亚局势的严重破坏，也是对亚洲一体化进程的严重破坏。这恐怕会更坚定维护多边主义建立多极世界的迫切性。<br><br>　　美国会孤立，日韩会被边缘化。而这却从另一方面突显了中国的全球发展观治理观的重要性。如果说美国是赢得了东北亚这一局，也只是赢了面子，却输了里子。真的是捡了芝麻丢了西瓜。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 21:49:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：我们这两个邻国，政局同一天发生重大变动]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271606-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386236">　　别担心，不是什么坏事。<br><br>　　我们这两个邻国，政局都发生了重大变动。<br><br>　　一个是柬埔寨。8月22日，柬埔寨第七届国会第一次会议，如外界所预期的，表决通过洪玛奈为新一届政府首相。<br><br>　　以前的柬埔寨首相，是我们很熟悉的洪森，以后将是洪森的儿子洪玛奈了。<br><br>　　这是柬埔寨的内政，国王当天批准，中方也迅速表态。<br><br>　　在8月22日的外交部记者会上，发言人汪文斌表态，就四个字：热烈祝贺！<br><br>　　他并且表示，中柬是铁杆朋友，两国友谊历经国际风云变幻，始终坚如磐石。中方将一如既往支持柬埔寨国家建设发展，让中柬铁杆友谊焕发出更大的生机活力，更好造福两国人民。<br><br>　　以前，我们都知道巴铁，现在，我们还有柬铁。<br><br>　　在一些关键时刻，柬埔寨很仗义，坚定与中国站在一起。<br><br>　　要知道，过去几年，中国最严峻的外交挑战之一，就是南海问题。<br><br>　　西方国家各种挑拨离间，一些邻国态度摇摆，中国有没有压力？肯定也是有的，但很多外交场合，中国最终都化险为夷，这里有领导人的谋略、有外交官的努力，也有机缘的巧合，但谁是最大的功臣？<br><br>　　我总觉得，答案就是柬埔寨！<br><br>　　关键时刻，洪森总是站出来，公开力挺中国。他说：所谓南海仲裁不是法律，是政治事件，我不支持。<br><br>　　他还透露，某个国家的驻柬大使，曾向柬埔寨施压支持所谓南海仲裁，否则取消对柬埔寨的援助。但洪森拍案而起，“我告诉过你，洪森不会轻易屈服于外部压力”。<br><br>　　某国是哪个，你猜得出吗？<br><br>　　柬埔寨说到做到，在东盟一些会议上，就南海问题，一票否决。<br><br>　　这样的国家，自然是好兄弟。<br><br>　　现在，洪玛奈接过了洪森的班。<br><br>　　这是柬埔寨，更戏剧性的政局变动，是在与柬埔寨接壤的泰国。<br><br>　　8月22日，也就是柬埔寨选出新首相的同一天，泰国国会上下院举行联席会议，同意房地产大亨瑟塔为泰国新总理。<br><br>　　这意味着泰国在大选三个月后的僵局后，最终有了新政府。<br><br>　　尤其值得注意的是，瑟塔来自为泰党。流亡海外的他信，则是为泰党的创始人。<br><br>　　这是很戏剧性的变动，要知道，在此前的泰国大选中，远进党是第一大党，为泰党列第二。此后，远进党与为泰党等7个政党组成联盟，共同推举远进党党魁皮塔为总理候选人。<br><br>　　但在两次投票中，皮塔的反对票均超过半数，无缘总理之位。此外，皮塔因“持有媒体股份”，被暂停国会下议员职务。<br><br>　　为泰党顺势组阁，很有意思的一点是，以为泰党为基础的他信政府，以及他信妹妹英拉政府，先后被军方政变推翻。但这一次，双方相逢一笑，军方背景的政党加入了为泰党，最终促成了瑟塔当选。<br><br>　　更戏剧性的一点，就在投票表决前夕，已在海外流亡15年的他信，乘坐自己的私人飞机，抵达泰国机场。<br><br>　　这也是2008年后，他信首次回到泰国。<br><br>　　抵达后，他信向泰国国王的画像鞠躬致敬，并向数百名支持者挥手致意，但随后他就被警方拘留并送往泰国法庭。泰国最高法院当天宣判，他信三项罪名成立，被判处8年监禁。<br><br>　　他信为什么要自投罗网？<br><br>　　作为一个老资格的政治家，他信显然感觉到了自己该回国的时候，毕竟，现在的泰国政局已经不是15年的时候。<br><br>　　1，他的为泰党，已经再次执政。<br><br>　　2，当初推翻他的军方，也成了为泰党的联盟。<br><br>　　3，不出意外的话，他将委屈几天后，寻求特赦。<br><br>　　很多朋友，对他信应该很熟悉。算起来，他信还是泰国华裔第四代，祖籍广东省潮州府丰顺县（今属广东省梅州市），他信还有中文名字叫丘达新，他的妹妹英拉，中文名字是丘仁乐。<br><br>　　当然，他们的命运，是泰国的内政。我们讲中泰一家亲，不管谁执政，中泰关系其实都不错。<br><br>　　被迫流亡海外后，他信兄妹去过英国，去过美国，去过新加坡，以及中东很多国家。印象中，有一年春节，兄妹俩还是来中国过的，还去过梅州老家焚香祭祖。<br><br>　　现在，在流亡15年后，他信又回到了泰国。<br><br>　　这个戏剧性的变化，更说明了泰国政坛的分化组合，一个全新的局面出现了。<br><br>　　一天之内，我们这两个重要邻国，都换了新领导人。这或许只是巧合，但巧合背后，肯定有很多精彩或不为人所知的故事。当然，新的领导层，肯定也面临新的挑战。<br><br>　　祝我们这两个邻国，明天都更加美好。在这个动荡的世界，国泰民安，总是老百姓最大的福！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 21:41:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：马尼拉大傻冒]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271604-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386234">　　南海为期3个月的休渔期，在8月16日正式结束了，上万艘渔船争“鲜”出海，能快走一步那就是多少真金白银啊，不过，这也给动荡的南海局势带来新的变量。据日本共同社消息，美国、日本和澳大利亚，将同菲律宾，于8月23日在南海举行代号为“海浪”的联合军演，地点是巴拉望岛，或是吕宋岛北部的三描礼省和搭拉省，这是来给小马科斯政府非法抢占仁爱礁站台助威的。鹰酱会派出两栖攻击舰“美利坚”号、脚盆鸡会派遣“出云号”护卫舰、袋鼠国则会出动“堪培拉”号两栖攻击舰。但是，原本准备参演的菲律宾却临时退出了。理由居然是，上述3家的舰载机太大了，菲律宾军舰因甲板过于单薄，无法承受，不得不退出。<br><br>　　这理由实在是滑稽可笑，一看就是日本媒体捏造的。要知道这次演习是菲律宾发起，美日澳都参加演习，为什么当事方菲律宾反而退出了呢？想来小马科斯还是投鼠忌器，不想太多触怒中国，搞不好，就不只是菲律宾军舰的甲板够不够厚的问题，而是菲律宾军队抗不抗揍的问题了。<br><br>　　本月上旬，菲律宾船只非法向仁爱礁运输水泥等建筑材料，中方对此进行了合法且克制的执法，用水炮将其驱离。然后菲律宾叫嚷着要报复，小马科斯不但否认中菲之间原的有要拖走那条坐滩破船的协议，还说，即使有，他也会马上撕毁，那段视频让人怀疑小马科斯跟泽连斯基一样，也嗨了，这立马挑起全方位风波，已从现场对峙，蔓延到中菲两国外交舆论的较量。<br><br>　　鉴于把“坐滩”军舰搞成“永久据点”的小伎俩没得逞，菲律宾狗急跳墙，不但在8月12日，切断了与中国之间的海警热线，还将目标对准了中国企业。8月10日，菲律宾环境部宣布，将暂停中国企业承包的马尼拉湾价值数十亿比索的22个填海项目，给出的说法是，这些项目的实施可能造成与海湾相连的河流堵塞。<br><br>　　8月15日，中国防长李尚福出席莫斯科国家安全会议，在会上警告西方国家及其盟友，不要在台湾问题上“玩火”，菲律宾偏不信邪，在同一天发布了新版的“国家安全政策”，将台海冲突风险视为“重大关切问题”，并寻求提高应对所谓“威胁”的能力，真真是自不量力。<br><br>　　近来菲律宾跳得这么欢，哪来这么大的胆子跟中国对着干？不用说也都知道，背后有美国在怂恿，小马科斯也许不亲美，但肯定是惧美，马科斯家族因贪腐问题，在美国有两起诉讼，金额居然高达23.29亿美元。自己家有小辫子让老美攥着，他怎敢不听话，硬着头皮当起华盛顿对付中国的“菲佣”。<br><br>　　长久以来，马尼拉被老美渗透得彻彻底底。从远期看，仁爱礁可能成为美国印太战略在南海挑衅和围堵中国的一个支点，而从近期看，这又是破坏中国“一带一路”倡议的动因。中国和东盟国家准备在今年通《南海各方行为准则》，鹰酱晓得，一旦这个准则通过，他就很难有插手南海地区的余地了，他现在最好的办法就是鼓动菲律宾、越南这两个国家，跟中国对着干，越南鬼精鬼精的没上当，菲律宾这个前美国殖民地，却傻呵呵上钩了。<br><br>　　近期，中国和东盟国家合力推动的《南海行为准则》已经完成“二读”，之后要开始推动准则的落实，菲律宾企图在此期间提出更多要求、更高要价，所以这才在仁爱礁问题上发难，以此加强和中方博弈的“筹码”。于是，我们就看到了，马尼拉方面是掐着裤裆念咒——要玩邪的。<br><br>　　相较于动武，中方现在更偏向于用和平手段解决争端。这一点，从王毅外长为期3天的东盟之行也看得出来。王毅外长先后访问了新加坡、马来西亚和柬埔寨，这是中国和东盟加强合作的信号，这种信号可不是老美愿意看到的，它们当然不会偃旗息鼓，只能继续挑动菲律宾。据悉，老美进行完“海浪”联合演习后，“美利坚”号等舰船将于8月25日抵达马尼拉，还设想让美日澳三国司令，加上菲律宾海军司令，四国司令汇聚一堂，意图营造出亚太“反中F4”的氛围，存心把菲律宾套在反华的绞索上。<br><br>　　当下的菲律宾，之于中国，就像癞蛤蟆落在脚面上——不咬人恶心人。美方煽风点火，看热闹不嫌事大。小马科斯深知听老美的话，就是与虎谋皮，他的小胳膊可不敢对中国挥拳头。现在，他命前外长洛钦为总统中国事务特使，试图协调与北京的关系。此前还有爆料称，小马科斯原本是准备任命杜特尔特担任这一职务的，但刚访问中国不久的老杜好像根本就没有接这个茬。<br><br>　　问题在于，小马科斯继任菲律宾总统后，已经偏离了杜特尔特的外交路线。在中方要求菲律宾拖走于仁爱礁“坐滩”的破船之后，似乎杜特尔特也不想蹚浑水了。虽然还在菲律宾驻英国大使任上的洛钦，很乐意接受小马科斯的任命，但问题在于，他长期待在伦敦，是否有足够的时间和精力照应到对华关系？<br><br>　　未来的菲律宾，如果聪明识相的话，就不要再被老美牵着反华了，而应在东盟范围内，以《南海行为准则》为基础，与中国以及东盟各方好好谈，至于当下，“海浪”联合军演既有澳大利亚军人，也有美国特种兵，还有日本自卫队，美日澳想用这种威慑手段给菲律宾护航，但第一个软球的，是肯定是菲律宾自己，拉抻在中美两个大国之间已经明显乱了阵脚的小马科斯，最后搞不好直接栽在自己挖的这个大坑里，到时候宰他宰得最狠的一定也是美国人，勿谓言之不预也。<br><br>　　这个马尼拉大傻冒！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 21:39:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：造谣中国军援俄罗斯，西方人已经给脸不要]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271603-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386233">　　美西方媒体现在用一种极为古怪，或者说用一种极为变态的心思看中国，尤其是在俄乌冲突这事上，它们的心态就更扭曲，比如一方面，现在美西方国家投入在支援乌克兰上的资金和军事装备，加起来应该超过2000亿美元了吧，这些媒体不但把这种军援当成天经地义，还会当成无尚光荣，动不动就拿出来炫耀，但在另一面，这些媒体又对中国会不会军事援助，哪怕是军事提供俄罗斯都一直绷着神经，好像中国哪怕有一分钱的军事援助到达俄罗斯，都是犯了他们的天条。<br><br>　　它们把俄乌冲突的发生，一刀斩在2022年2月24日那天，之前啥原因不说，然后俄罗斯就突然对乌克兰发动了“特别军事行动”，所以，是俄罗斯侵略了乌克兰，这些媒体不但自己如此想，还要逼着全世界人，尤其是要逼着中国人也做如此想。<br><br>　　其实，它们的这种强迫症，如果放在1949年之前，还真说得过去，那时候西方列强就是这个地球的天嘛，但这帮屯不错们现在也不看看都是什么世道、什么年代了，整个欧洲加一起的GDP才跟中国一个水平，中国在购买力平价标准上，已经超过美国，你们这时候还在给中国强加自己的公理、正义标准，这不就是自说自话吗？<br><br>　　我发现，这些西媒现在特别执着，他们不在乎客观上自己对中国和中国人民还能有多大的影响，就是要一条道走到黑，就是美西方国家可以无限制援助乌克兰，但与此同时，中国绝对不可以跟俄罗斯有任何的军事瓜葛。<br><br>　　但更可笑的是，美国国防部长奥斯汀，这大半年来一直申请要跟中国国防部长李尚福会晤，但中国始终是理都不理，但另一面，中俄国防部长这半年来已经见了两次，我就觉得，这些属于帝国主义爪牙的媒体们，现在可怜就可怜在，天天画圈，天天下套，总琢磨着要把中国拐进它们的圈套里，但最终钻进圈套的还是它们自己。<br><br>　　比如，英国每日电讯上发了一篇报道，说要揭开中国的中立外衣，因为中国向俄军提供的军援种类和数量远超外界所知，它们就像发现了胡夫金字塔一样，大张旗鼓做报道，每日电讯说，经过它们调查发现，俄乌冲突以来，中国一直在向俄罗斯提供直升机、无人机、光学瞄准具，和国防工业所用的关键金属，俄罗斯企业，包括那些遭到制裁的导弹发射器、装甲车，甚至战略轰炸机的生产厂商，收到来自中国的成千上万批次的物资----西媒最爱扣帽子，在还没有给出论据之前，先给你定个调子，这就是所谓的诛心之术。<br><br>　　每日电讯这次是从中俄双方一直高调宣传的的双边贸易额在2023年可望超过2000亿美元下手的，该报引用了一个什么“全球摩尔法”的数据报道，我现在就把这个鸟组织的统计拿出来摆一摆，其实我们知道，这些统计数据很多也是捕风捉影的，我们只是摆一摆，来解析一下这些西方机构和媒体的心思。<br><br>　　它们说，中国的一家无人机生产厂商，在俄乌冲突爆发之前一星期，向俄罗斯出口了1000套军民两用类别下的无人机系统。这些无人机是运送给名为“萨姆森”（Samson）的俄罗斯公司的，而萨姆森公司很有可能就是一个空壳公司，因为登记在公司名下的资产只有区区1万卢布。<br><br>　　俄乌冲突发生前一星期的一笔交易，而且还是“很有可能”，这笔账就这么给算在了中国人头上了。<br><br>　　又说了，说中国汕头鸿鹄塑料有限公司，在去年一二月间，也就是俄乌冲突之前，向俄罗斯提供了至少1000架无人机。在俄乌冲突爆发4天后，中国烟台的九九九空中救护有限公司向俄罗斯运送了两架直升机，而另一家天津的飞行公司，则在俄乌冲突爆发后，向俄罗斯转移了两架空客生产的直升机。每日电讯报道说，俄罗斯的接收方是乌拉尔直升机公司，该公司的主要客户则是俄罗斯国民警卫队。<br><br>　　西媒耍无赖的本事是一个顶俩，这1000架无人机又是在冲突爆发前交易的，它们又给算到俄乌冲突里，而中国的两家公司向俄罗斯乌拉尔直升机公司交易的4架直升机，则根本就是民用的，两架是空中救护，两架是空客卖给中国的，也不可能是军用直升机，乌拉尔直升机公司的客户里里可能会有俄罗斯国民警卫队，但那是人家俄罗斯人的自由，跟中国人有关吗？<br><br>　　接下来还有呢，说自2022年年初，至今年第一季度，中国企业还向50多家俄罗斯公司出售了光学瞄准具，义乌沃杰光学仪器公司出口的光学瞄准具最多，高达2500套，接收方则是俄罗斯CEK公司，而货品单上的备注说，这一产品供“打猎”用，就因为CEK公司向俄罗斯内政部供应过瞄准具和夜视仪，所以英国媒体认为，这是中国在向俄罗斯军队供应光学瞄准具。<br><br>　　其实呢，英国人这反倒是告诉全世界，中俄之间的此类交易现在都明确写着“打猎”用，而不是“打乌克兰人”用。<br><br>　　除此之外，这家西媒还睁眼说瞎话，说中国向印度和哥斯达黎加等国出口涡轮喷气发动机，以及雷达导弹导航系统，但是，这些东西却被这些国家转手卖给了俄罗斯，英国媒体把这些交易也算成是中国对俄罗斯提供军事援助。<br><br>　　另外，就是公开贸易数据，俄罗斯从中国进口的，对生产武器装备至关重要的原材料和零部件在增加，中国在2022年向俄罗斯出口了价值约1800万美元的钛合金产品，中国公司还向俄罗斯图波列夫公司出口了特殊镁合金。<br><br>　　英国人真是病的不轻，中国向俄罗斯卖原材料也不行了？我们没有直接向俄罗斯卖导弹，就已经很给西方面子了，西方人怎么这么给脸不要脸！<br><br>　　看英国媒体的报道下来，可以得出一个结论，中国跟俄罗斯进行年度总额超过2000亿美元贸易，完全还都是按着民间贸易的路径和名义进行的，看了它的报道，我就感慨，中国作为民用制造业和军工装备制造业的头号强国，其实现在还根本没有对俄罗斯公开的以军事支援的名义提供任何一件武器，但是，即使如此，俄罗斯军队仍然在乌克兰战场占据着优势，假如哪天中国说，我要正式向俄罗斯出售武器了，是武器，不是原材料和零配件，是战斗机、坦克、舰艇之类的大家伙，那不得把美西方国家给吓死。<br><br>　　所以，我以前说过，中国与其在贸易上有节制地与俄罗斯合作，我看不如先给美国和欧洲开列一大张清单，告诉它们，我们就是要向俄罗斯卖武器了，你们如果不想让中国这么干，那能给中国什么好处？<br><br>　　中国人对西方人根本不能再惯着，要在能让他们跪下时，一定让他们跪下。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 21:39:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[乌鸦校尉：车臣现状：“大忠臣”还是“卡禄山”？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271602-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386232">　　之前“瓦格纳叛乱事件”时，由于剧情过于抽象难以理解，大家对事件的评价不一。其中一种观点是看作俄版“安史之乱”，当时在“卡德罗夫出兵平叛”的新闻底下，乌鸦看到一个有趣的评论，问“普里戈津是安禄山的话，这家伙（小卡德罗夫）就是史思明吧？”有个回复一语道破：<br><br>　　“这位（小卡）才是安禄山！”<br><br>　　当时车臣领导人拉姆赞·卡德罗夫痛骂普里戈津“你个浓眉大眼的也叛变”，并率领车臣部队出发“勤王平叛”。但极其抽象的是，与瓦格纳的“神速”形成鲜明对比，小卡的军队以“龟速”行进，到事件结束他们也没赶到现场……<br><br>　　这也不是小卡和车臣第一次出风头了，自打俄乌冲突以来，他们就是最出圈的“俄军部队”。<br><br>　　但每每他们都是战前狠话拉满，传说中“狗都要扇两巴掌”，战场上却往往只有“友军”的吐槽，称他们出工不出力、只会摆拍，由此车臣军队也被戏称为了“抖音军团”。<br><br>　　很多人对车臣的认识，来源于两次车臣战争，以及近年来车臣领导人小卡德罗夫对普京的“俯首帖耳”，直观上认为俄罗斯恩威并施终于“收服”了这不听话的车臣人。<br><br>　　但现实要复杂得多。“卡禄山”是否属实？这事还得从头说起。<br><br>　　1<br><br>　　车臣人的祖先阿瓦尔人起源于亚洲西部，早在12世纪他们就建立过自己的王朝。当时的格鲁吉亚称车臣人为“杜尔祖克人”或者“祖尔祖克人”。而到了15世纪，这个地区持续遭受外来威胁，车臣人就在高加索山区建立防线抵御以奥斯曼帝国为主的入侵者。<br><br>　　车臣及高加索地区夜景图<br><br>　　不过他们不是奥斯曼帝国的对手，车臣人思来想去，既然打不过那就加入吧，于是集体皈依了奥斯曼国教——伊斯兰教。此后，车臣人与奥斯曼的关系确实逐渐趋于缓和。<br><br>　　但按下葫芦浮起瓢，车臣人与奥斯曼和解的同时，与信奉基督教的格鲁吉亚人、哥萨克人及信奉佛教的卡尔梅克人的冲突，却不断升级。<br><br>　　17、18世纪之交，车臣地区开始成为波斯、奥斯曼、俄罗斯三大帝国争夺的对象。18世纪末，沙皇叶卡捷琳娜二世击败奥斯曼帝国，并控制克里米亚汗国，俄国的势力扩张至北高加索地区，而这里也就变成了沙俄与车臣的角斗场。之后车臣与沙俄打了半个多世纪的仗，双方都付出了巨大代价，最终车臣还是耗不过体量庞大的俄罗斯，于1859年被并入俄版图。<br><br>　　但沙俄当时大概想不到，这是给自己“吃”进来一个长期的隐患。<br><br>　　此后每当俄罗斯国力处于低潮期，车臣的独立主义势力就会抬头，甚至在这不到2万平方公里的土地内还会出现军阀割据的局面，最后折腾得俄国疲于奔命，即所谓“俄有难车必乱”。<br><br>　　在兼并车臣之后，沙俄直到次年（1860年）才平定车臣叛乱，并实现稳定的统治。然而好日子没多久，“七年之痒”到来，1867年，车臣复乱。之后在沙俄的镇压之下，车臣分裂成了亲俄和抗俄两大派别，不过抗俄一派在1877年的车臣及达吉斯坦起义后就基本上消失了。再往后，随着1881年到来的工业化，车臣才基本实现了稳定，未再出现大规的模叛乱。<br><br>　　苏联建立后，车臣成为了一个自治州，隶属于俄罗斯苏维埃联邦社会主义共和国。<br><br>　　1936年12月5日，斯大林把同为穆斯林的印古什地区分离出来与车臣合并，成立了“车臣-印古什苏维埃社会主义自治共和国”。<br><br>　　这个共和国由车臣主导，毕竟车臣的领土和人口都大于印古什。当时的印古什如果能预知后来发生的事情，打死也不会同意斯大林的这番骚操作的，因为自己跟着车臣没吃到肉，却跟着车臣挨了打。<br><br>　　二战开始后，部分车臣人试图与德军合作谋求独立。1944年，苏联政府以车臣人同侵略者合作为由，撤销了车臣的自治 地位，并将全体车臣人和部分印古什人“流放”到了哈萨克和西伯利亚“种土豆”。<br><br>　　在这一共约38.7万人浩浩荡荡的流放队伍中，有一个只有8天大的婴儿也随着父母一路颠沛流离到达了最终的流放地——哈萨克。<br><br>　　婴儿名为焦哈尔·穆萨耶维奇·杜达耶夫。半个世纪后，他领导的车臣将会搅得俄罗斯七荤八素。<br><br>　　车臣人被“流放”的区域<br><br>　　直到赫鲁晓夫执政的1957年，车臣人才被允许回归，时年13岁的杜达耶夫也是在这一年回到了故乡，并逐渐成长为一名军人。与此同时，“车臣-印古什苏维埃社会主义自治共和国”也得以恢复。<br><br>　　时光荏苒，岁月深重，此后车臣与苏联相对稳定的关系一直维持到了苏联轰然倒塌之前。<br><br>　　焦哈尔·杜达耶夫<br><br>　　2<br><br>　　1991年八一九事件之后，47岁的杜达耶夫在格罗兹尼发动政变；9月6日，夺取当地最高苏维埃的权力。而由于杜达耶夫此前在八一九事件中支持过叶利钦，所以不久之后，他在车臣的领导地位被俄罗斯认可了。<br><br>　　同年10月27日，蹬鼻子上脸的杜达耶夫在自己搞的“选举”中成为了“车臣总统”并宣布车臣独立。苏联（及俄联邦）对此的态度是一概否决，既不承认总统选举，也不承认车臣独立，但问题是苏（俄）方也没有对此加以干涉，只是放了几句嘴炮居然就完事了。<br><br>　　更令人匪夷所思的是，第二年5月25日，俄联邦居然与杜达耶夫签订了财产分割协议，双方“分家”，俄罗斯军队根据该条约全部撤出车臣。<br><br>　　此时的车臣已经形成了事实独立。<br><br>　　印古什与车臣的分歧此时也显露了出来。这些年印古什跟着车臣没落着好，揍倒是挨了不少，此时车臣搞独立，继续跟着它恐怕又要挨揍，所以印古什说啥也不想脱离俄罗斯，于是到1992年6月，印古什与车臣只能一分为二了。<br><br>　　下一个问题接着又来了，国家名称改起来容易，但是双方从沙俄到苏联时期在一起居住了上百年，边界的划分十分困难。而杜达耶夫此时想趁机夺取更多领土，这引起印古什人的不满。<br><br>　　后来杜达耶夫干脆单方面宣布建立“伊奇克里亚车臣共和国”，拒绝给俄联邦政府纳税，禁止俄联邦军警入境，还对美国“暗送秋波”，并开始驱逐和排斥境内的俄罗斯人。<br><br>　　独立后的杜达耶夫为壮大实力，释放了大量罪犯组成了他的武装，并开始袭击苏军，抢夺武器装备。杜达耶夫的野心随着权力的增长不断膨胀，他不仅想要车臣独立，还想吞并整个高加索地区。<br><br>　　野心的膨胀反过来又促使他必须攫取更多的权力，之后他驱逐议会，实现了个人独裁，而一部分车臣人员由于反对杜达耶夫的独裁导致车臣内部逐渐出现了分裂。<br><br>　　1994年，杜达耶夫将车臣带到了内乱的地步，反杜的民兵开始多次攻击首府格罗兹尼。整个高加索地区也被混乱的车臣搞得乌烟瘴气，一片狼藉。偏偏这个时候杜达耶夫还没有自知之明，居然搞起了“种族清洗”，根据事后统计，这场种族屠杀总共杀害了21,000名俄罗斯人（不包括战斗中死亡的军民），还有46,000人沦为了车臣人的奴隶。<br><br>　　现实问题摆在了台面上，此时的叶利钦已经不能再跟两三年前一样用鸵鸟战术来逃避问题了，只能在战与不战之间做出选择。<br><br>　　1994年底，俄罗斯开始支持车臣内部的反对派，并提供军事指导和武器支援。11月26日反对派开始进攻格罗兹尼，不过由于反对派各部之间协调混乱，内部矛盾重重，最终被杜达耶夫击败。几天之后的12月5日，俄罗斯与杜达耶夫之间的谈判也宣告破裂。<br><br>　　反杜达耶夫武装<br><br>　　至此，被逼到角落的俄方只剩下了最后一个选择。<br><br>　　1994年12月11日，经过“深思熟虑”的俄罗斯决定亲自下场与杜达耶夫干仗，并计划在9天之内，也就是20号之前彻底解决车臣问题。<br><br>　　但是俄方显然高估了自己的实力。“独立”后的俄罗斯将西方的“休克疗法”当作提振经济的灵丹妙药，反而令经济形势雪上加霜。<br><br>　　除了经济问题之外，苏联解体及武器弹药的短缺导致俄军士气十分低落，官兵普遍对国家和未来感到迷茫，也不知道自己应当为什么而战，更不知道即将到来的车臣战争意义到底在哪里。再加上俄军当时的士兵和低级军官，基本都是服役只有两年，毫无城市作战和反游击作战经验的新兵，面对杜达耶夫军队中很多受到西方训练或参与过阿富汗战争的“兵油子”，俄军就吃了大亏。<br><br>　　在开战后的数小时内，俄罗斯摧毁了车臣境内的三个军用机场，并将跑道上和机库内的所有飞机都炸成了一堆破铜烂铁。紧接着，地面部队兵分西、北、东三路向格罗兹尼进攻。<br><br>　　然而此时俄军组织混乱，相互之间缺乏协调指挥，车臣使用的半游击打法居然让俄军损失惨重。甚至开战的第一天北路的两支俄军空降部队就在格罗兹尼25公里外遭到了BM-21“冰雹”火箭炮的覆盖射击，至少21人阵亡。<br><br>　　到了12月20日俄罗斯原计划“打完收工”的日子，俄军居然还在格罗兹尼外围战斗，直到10天之后的30日，俄军才开始进攻格罗兹尼。<br><br>　　而第一次车臣战争中最惨烈的巷战也就此开始，车臣武装分成灵活的战斗小组，用RPG火箭筒和机枪从半地下室和顶楼向排成长串的俄军车队发动攻击。俄军部队间缺乏协同，指挥混乱，关键时刻空军和火炮支援也叫不来，各部被车臣武装分割包围后完全陷入了各自为战的境地。<br><br>　　这其中损失最为惨重的，是隶属于第八军的第131摩步旅。<br><br>　　按照俄军的包围计划，第八军的任务是要首先占领火车站并继续推进至格罗兹尼市中心后占领“总统府”。<br><br>　　但第八军在预定时间内到达了预定位置时，其他俄军部队还在格罗兹尼郊区与车臣军死磕。等到了预定的攻击时间，第八军没有等待友军进入预定位置，直接命令第一进攻梯队的131摩步旅和81摩步团的车队大摇大摆地开进城区，犯了“孤军深入”的兵家大忌，等待131旅的将是灭顶之灾。<br><br>　　很快，车臣军队就对这一支深入市区的孤军展开了攻击，131摩步旅的装甲优势和火力优势在巷战中无从发挥，步坦协同都难以展开，大量的装甲车辆在前后左右甚至是楼顶和地下室方向的攻击中被火箭筒一一点名，而坦克对于死角中的目标又没有还击能力，只能依靠步兵冒着生命危险扔手榴弹。得知战况的第八军组织第503摩步师前来增援，但其不仅姗姗来迟，还被车臣武装堵在了外围，没能踏进战区半步。<br><br>　　在这种情况下，81摩步团当天便被击溃，超过一半官兵阵亡或被俘。131旅坚持到了1月3日也彻底崩溃。孤军挺进到市中心中央火车站的第一营被全歼，全旅共789人阵亡，75人被俘，并几乎丧失了所有的军官；26辆坦克损失20辆，120辆装甲战斗车辆损失了102辆。<br><br>　　俄军在长达两周的巷战后最终攻克格罗兹尼，但是之后又被车臣组织的第三次格罗兹尼战役夺回，此时已经是1996年8月20日了。<br><br>　　这场战争已经从俄军最初计划的不到10天整整拉长到了接近两年。8月31日，在国内压力和大选逼近的情况下，叶利钦和车臣签署停火协定，第一次车臣战争以俄罗斯失败而告终。<br><br>　　与同期的海湾战争中美军的表现相比，俄罗斯就像是拿着现代化的武器打了一场二战模式的战争。<br><br>　　在整个过程中唯一能拿得出手的战果，是在1996年4月21日深夜，杜达耶夫在使用移动电话通话时，其位置被俄A-50空中预警机定位，随后杜达耶夫被俄军发射的导弹炸死。<br><br>　　3<br><br>　　杜达耶夫被打死后，阿斯兰·马斯哈多夫击败沙米尔·巴萨耶夫当选了车臣新一届“总统”。但是由于马斯哈多夫的软弱，根本无力控制车臣内部的各个派系。现任车臣领导人小卡德罗夫的父亲艾哈迈德·卡德罗夫，也是在这个时期与马斯哈多夫决裂，转而支持俄罗斯联邦。而在选举中败给了马斯哈多夫的伊斯兰极端分子巴萨耶夫更是多次刺杀马斯哈多夫，后者也逐渐变成了一个没有实权的“吉祥物”。<br><br>　　1999年8至9月，巴萨耶夫率领包括车臣人、达吉斯坦人及外国人的共计2000名武装分子，入侵邻近的达吉斯坦共和国。10月1日，俄总理普京宣布车臣总统及议会为非法，同日俄军向车臣发动地面攻势，第二次车臣战争爆发。<br><br>　　俄装甲部队开进车臣<br><br>　　俄罗斯吸取了上一次的教训，多采用火炮和空中打击的方式削弱车臣武装力量。到了12月初，此时距离叶利钦辞职仅剩20多天，普京已经事实上成为了俄新一任领导人。在普京雷厉风行的作风领导下，俄罗斯拒绝了车臣所有的和谈要求，一口气打到格罗兹尼。<br><br>　　在格罗兹尼的巷战中，俄罗斯采取围三阙一做法，叛军从缺口逃出则会掉进俄军的陷阱。对于那些仍然留在城内的武装分子，俄军则将整个格罗兹尼分割成了类似网格的数个区域。然后所有部队配备重火力，装甲车都换上了榴弹发射器并配备喷火坦克和自行高炮，对这些分割出来的区域逐一清剿，最后整个格罗兹尼的城市建筑都被摧毁，联合国则称格罗兹尼已是地球上损毁最严重的城市。<br><br>　　俄军通过这种方式不断压缩叛军的活动空间，最后全部被驱逐到了木努卡广场附近的狭小区域里，到了2000年1月中旬，俄军开始对这个区域进行密集轰炸，月底，3000多武装分子基本上被歼灭了。3月，普京亲自开着飞机到前线慰问并宣布战争胜利。<br><br>　　2000年3月，俄总统普京驾驶苏-27飞往车臣<br><br>　　2000年5月俄罗斯重新对车臣实施直接管治，之后普京任命艾哈迈德·卡德罗夫为车臣政府的过渡性首长，并于随后的2003年当选为车臣总统。次年5月9日，（老）卡德罗夫在格罗兹尼的狄纳莫体育场内被车臣反政府武装分子刺杀身亡。<br><br>　　老卡死后，接任他的是阿卢·阿尔哈诺夫，此人虽然也是车臣穆斯林，但比起卡德罗夫家族来说世俗化很多，在苏联时期就是车臣-印古什苏维埃社会主义自治共和国的内务部长。<br><br>　　阿尔哈诺夫在第一次车臣战争中就挺身而出反对杜达耶夫，因此，他在2004年成为车臣总统，可谓实至名归，俄罗斯舆论也对这个坚定反分裂的爱国车臣人十分认可。<br><br>　　当时担任车臣总理的小卡在一开始就将阿尔汉诺夫视为眼中钉，不断向后者发难，甚至动用自己的私人武装去围攻车臣总统府，不顾外国记者在场，双方卫队互相拔枪对峙，怒目圆瞪。<br><br>　　更出格的行为是在2005年4月25日上午11时，当时阿尔汉诺夫正在格罗兹尼与前来检查工作的俄联邦审计署署长斯捷帕申举行会谈，小卡的私人卫兵突然持枪闯入政府大楼，遭到总统卫队拦阻后，双方爆发激烈交火。<br><br>　　更让人大跌眼镜的是：小卡还亲自带着一伙卫兵企图冲击阿尔哈诺夫和斯捷帕申会谈所在的大楼，并公开喊话让阿尔哈诺夫缴械投降，气焰相当嚣张！<br><br>　　事情闹到这样的地步，全俄震惊，普京只能亲自出来调停，最后的结果却令吃瓜群众们惊掉下巴：公开武装挑衅的小卡不但没受任何处罚，反而被推举为新一任的车臣总统，而阿尔汉诺夫却被调往莫斯科担当俄司法部副部长。<br><br>　　4<br><br>　　小卡德罗夫上台，后与普京的关系好得无法形容，甚至用“腻歪”这个词都不为过。小卡说过的最多的一句话就是：“我是普京的一个步兵，任何时间、任何地点都听从他的命令，并随时准备为他而死。”此外“普京很伟大，应该永远当总统”之类的话更是数不胜数。<br><br>　　而两个人见面，小卡永远是一副迷弟的模样依偎在普京的怀里，而普京则是一脸的懵。局外人看来都得怀疑这两个人是不是真的有些什么事。<br><br>　　当然，人腻不腻乎都是表面，卡德罗夫家族确实得到了实惠，逐渐坐大，小卡也大肆扩充自己的势力。<br><br>　　他首先将自己麾下这支恶行累累的私人武装“卡家军”洗白成了拿俄联邦工资的车臣共和国内务部队。<br><br>　　小卡还将整个车臣内务部完全变成自己家族的统治工具，解散了其他车臣地方豪强控制的内务部队，甚至连特警部队都变成了“卡家军”自己人。<br><br>　　“卡家军”装备有榴弹炮、装甲车等重武器，在车臣拥有特殊地位，垄断了境内很多黄赌毒产业，还涉嫌强抢民女、贩卖人口。不过因为车臣官员很多都是“卡家军”的前军官，所以这些案件大多得不到处理。<br><br>　　“卡家军”成员的一些恶行甚至是完全公开化的。比如2015年5月18日，时任车臣警察总长的古奇戈夫（时年47岁），在已有妻儿的情况下，竟然逼迫一名17岁的少女哥拉比耶娃给他当二房，为达到目的，古奇戈夫甚至威胁女儿的父母，后者为保命，不得不委曲求全。<br><br>　　婚礼现场，被迫身着婚纱的哥拉比耶娃泪洒现场，神情恍惚，被连问三次“是否愿意嫁给他”时，才勉强开口说“我愿意”。<br><br>　　要知道，这可是国家高级公职人员公然违反俄罗斯“一夫一妻”法律，强抢民女，其性质特别恶劣。<br><br>　　这时，小卡竟公开对手下的无耻行为表达了支持和“祝福”，还说：“报道都是谎言，爱情不分年龄。”而报道此事的车臣女记者也因为受到死亡威胁，不得不逃离车臣。<br><br>　　古奇戈夫的元配和妻子及大儿子合影<br><br>　　“卡家军”不仅在车臣民间嚣张跋扈，甚至胆大到了去和驻车臣俄军部队发生冲突，仅在2004到2008年间，卡家军多次袭击驻车臣俄军官兵，以捍卫自己的政治经济利益，但出于当地政局稳定的考虑，这些被俄联邦方面强压了下来。<br><br>　　毕竟，在高加索一带如果没有“卡家军”的支持与配合，俄罗斯也很难管。<br><br>　　但这种变相的纵容，也使得小卡胆子越来越大。<br><br>　　小卡从2007年3月上台后，就大力推进卡德罗夫家族在车臣的影响力。首先是将各种功绩和头衔都拿来给自己和父亲老卡脸上贴金，将父子的画像遍布车臣每个角落，以达到个人崇拜的宣传。<br><br>　　值得玩味的是：这些宣传同时都打着“热爱普京”的旗号。<br><br>　　此外，小卡还将传统伊斯兰思想植入车臣民众心中，他不断强调自己的虔诚穆斯林身份，将伊斯兰文化和车臣本民族文化牢牢捆绑，积极鼓励车臣女性佩戴头巾，不断打压苏联时期遗留下来的无神论世俗化影响。<br><br>　　小卡德罗夫夫妇及其10个子女合影<br><br>　　莫斯科提供的巨额重建款项中的大部分，被小卡用于建造欧洲地区最大且最豪华的清真寺——“车臣之心”上！<br><br>　　更有趣的是，这个声称“爱普京”的小卡专门在普京发表“维护传统东正教价值观”号召后发表了截然相反的观点：他公开力挺自己的儿子娶四个老婆，并声称不介意自己女儿做小，还鼓吹将伊斯兰教法规范纳入车臣法律体系。<br><br>　　在小卡的推动下，车臣的宗教氛围愈发浓重，加上自从90年代初期大量俄罗斯族逃离车臣（如今比例只有1%多一点），车臣共和国已经完全是车臣族一家独大。<br><br>　　目前，车臣基层的宗教影响力和“权威”甚至超过了地方当局，乃至联邦政令。<br><br>　　而小卡一直给普京“唱赞歌”看起来很“忠诚”，但实质将“爱普京”与“爱俄罗斯”分开，使得很多车臣民众虽然热爱普京，却没有对俄罗斯国家的认同感。<br><br>　　车臣民风极端彪悍，每个人都将“拳头硬，说话才算数”奉为真理，崇拜普京个人完全是出自车臣族的传统思想，这也是为什么在车臣地区流行的“普京热”瓦解不了车臣族实质上的“叛心”隐患。<br><br>　　越来越多的车臣民众心中的服从对象只有卡德罗夫家族和普京个人。<br><br>　　目前，车臣在思想教育一块已经和国家渐行渐远，车臣的伊斯兰氛围从未有今日这般浓厚，即便是在纳入沙俄版图之前独立的车臣汗国相比之下也成了“小巫”。<br><br>　　当然，车臣经过了血腥战乱后，也开始变得务实起来，独立的事情可以往后拖；而俄联邦也一直在努力“惠车”，从2001年重新控制车臣政务后，俄政府每年对车臣的财政转移资金高达几十亿美元。<br><br>　　这对于一个人口只有140万，人均GDP曾经只有几百美元的地区来说是一个天文数字，平均到每个车臣人的头上接近3000美元。<br><br>　　但车臣当局却将这笔补贴大量投在了宗教宣发和私家军扩充上，这等于是俄罗斯在花钱买和平，但却在不断养肥一个分裂隐患。<br><br>　　俄罗斯财政支持下重建的车臣首府格罗兹尼<br><br>　　更棘手的是，受制于经济形势，俄联邦的“惠车”也越来越力不从心，所谓吃下去易吐出来难，车臣人吃了这么久的好处，要是哪天俄方不得不减少乃至取消，他们又会有什么样的反应呢？<br><br>　　而且，就算不考虑小卡德罗夫是否“表里不一”，就在明面上反对俄联邦和普京的车臣势力，现在也还是有的，比如说当年杜达耶夫一派的分裂势力残余，在境外逐渐恢复元气，投靠乌克兰与俄作战。<br><br>　　亲乌车臣武装<br><br>　　而为了报复俄罗斯的“乌东四州公投”，乌克兰最高拉达（议会）也于2022年10月18日以287:0的票数通过法案，承认当年杜达耶夫建立的那个“伊奇克里亚车臣共和国”是一个被俄暂时占领的主权国家。<br><br>　　这也是车臣分离势力第一次得到外国政府的公开承认。<br><br>　　像普里戈津和他的瓦格纳，战力再强，毕竟没有“根据地”（如果不是说非洲的话），纵有叛心，也很难长期维持威胁；但是小卡和车臣，是真正具有“地方割据”基础的，而且这种基础还在表面的“央地和谐”之下不断坐大，同时，维系和谐现状的唯一一根细线，就是小卡对普京个人的“效忠”，可以说，这种和谐是十分脆弱的。<br><br>　　威胁现实存在，小卡仍笑脸相迎，这种局面能不能继续维持下去，只能有待时间的检验了。<br><br>　　所谓人心隔肚皮，更何况是安禄山这么厚的肚子呢……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 21:38:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：美商务部长为何访华？中美最后一波商谈]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271599-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386229">　　据商务部官网发布的消息：“应中国商务部部长王文涛的邀请，美国商务部长吉娜·雷蒙多将于8月27日至30日访华。”<br><br>　　算算日子，也就是四天之后。这是继美国国务卿布林肯于6月访华，然后是美国气候特使克里和财政部部长耶伦于7月访华之后，第四名美国高层官员访华。而且，是这一轮中美高层官员对话、商谈的最后一个。<br><br>　　布林肯访华，外界对此并没有抱持多大的期望，因为两国的矛盾太深、太广泛了。只是外界普遍认为中美两国商谈，总比没有好。<br><br>　　然而克里、耶伦和雷蒙多访华、协商，外界是有一些期待的。毕竟这是气候议题、金融和经济，以及两国的商务贸易。<br><br>　　也因此，在这一波的高层官员会晤中，耶伦访华的时间长达四天。<br><br>　　虽然，中美双方对外透露的信息多数是两国需要合作，而不是对抗等正面消息，但实质的进展不多。<br><br>　　而雷蒙多对华访问也是四天。<br><br>　　这一次雷蒙多访华又能够给紧绷的中美关系带来什么不一样的结果？尤其是，中美两国的经济在现阶段，都各自陷入某种程度上的“麻烦”，如果两国能够好好谈谈，对全球经济和贸易的复苏，都会有助益。<br><br>　　然而，中美两国达成某些共识或合作的机会有多大？<br><br>　　1 中美贸易有合作的基础<br><br>　　其实，除了气候议题外，在经济、金融和贸易方面，雷蒙多是最有可能同中国在经贸方面达成某些共识的。<br><br>　　举个简单的例子，美国可以取消过去对中国企业或实体的制裁，而中国也可以相对地取消一些对美国企业的制裁。这些都是可以轻易办到的，就看双方谈判的进展和诚意。<br><br>　　另外，雷蒙多访华同前面几位美国官员不同，耶伦和布林肯访华，中国官方对外宣布的时候，都是以同样的说词：“经中美双方商定”，而不是中方邀请。<br><br>　　而中国宣告雷蒙多访华，是以“应中国商务部部长王文涛邀请”的名义发布。这应该是之前王文涛到美国参加APCE贸易部长会议期间，同雷蒙多会晤时谈及的。<br><br>　　这表示，至少在贸易方面，中美双方有得谈，有合作的基础和可能性。<br><br>　　因此，我们看到美方对此释出一些善意。就在雷蒙多访华前几天的21日，美国商务部下属的工业和安全局（BIS）宣布，将27家中国实体从“未经核实清单”中剔除。<br><br>　　按照美方BIS的声明，这些公司在完成最终用途检查后，能够确定其合法性和可靠性。因此，才从“未经核实清单”清除。<br><br>　　不过，也不要因此而觉得，中美此轮谈判的前景大好。因为这只是“未经核实清单”（UVL）。在此清单上只是等待最终审核的观察名单，而不是从其他三个清单移除：实体清单、被拒绝清单、军事最终用户清单。<br><br>　　数年下来，美国已经对1000多家中国企业和实体机构制裁。所以，这只不过是美方一次“便宜”的示好。不需要有过多期待。<br><br>　　2 美方买空卖空<br><br>　　另外，美方对外谈判的时候，总是善于“制造”筹码。也就是“买空卖空”，凭空制造出筹码，做没本钱的买卖。<br><br>　　例如，在商谈之前，提高“要价”。这一招是坐地喊价，不要白不要，要了不吃亏。<br><br>　　或是， 派遣航空母舰在对手国周遭海域“晃荡”，借以展示军威。<br><br>　　再或者，在谈判之前，透过国会议员喊话、施压。<br><br>　　要不然，就是由别的部门释放制裁的消息，给予对手一些压力，达成不战而屈人之兵的目的。<br><br>　　美方这些手法都是过去常用的手法，对那些中小型国家或地区而言，还颇有效用，尤其是在经贸谈判上，几乎是无往不利。<br><br>　　最经典的案例有，上个世纪美国施压日本，让日元汇率大幅升值。美国也同样用此手法，迫使台币和韩元升值。每一回，只要美国国会议员释放出一些信息，第二天韩元或台币就得要升值几天。<br><br>　　对中国的谈判，美国往往在商谈之前打“台湾牌”。2021年美国副国务卿谢尔曼访华前夕，美国就搞了几回的国会议员访华，对台军售，以及美方军机三度降落台湾等。<br><br>　　美方解除对27家中国实体的制裁，中方自然也对美方释放一些善意。<br><br>　　一个星期前，中国文化和旅游部办公厅发布消息，《关于恢复旅行社经营中国公民赴有关国家和地区（第三批）出境团队旅游业务的通知》。通知上的许可名单包括英国、美国、日本、韩国等地。<br><br>　　这是近期中美双方互相释放的善意。<br><br>　　可能有人会反对这个说法，因为台湾民进党赖清德于上星期，还是跑到了美国，美国仍然在打“台湾牌”。<br><br>　　这说法没错，不过，有两方面值得注意。<br><br>　　一，赖清德在美国的行程低调。据消息，他此次并未会见任何美国国会议员，所有会议也都是闭门举行。<br><br>　　二，赖清德跑到美国，向美国交心，中国解放军举行大规模军事演习回应。<br><br>　　据东部战区的说法，这一次的演习是：“全向围岛”，同以前的“绕岛”，“锁岛”不同。<br><br>　　然而，美方对中方解放军演习，也没有过多的回应。也因此，中方并没在演习天数，和力度上予以强化。<br><br>　　另一方面，中国和菲律宾在仁爱礁的对峙风波仍然进行着。8月7日，美国里根号航母正在菲律宾苏禄群岛和棉兰老岛以南的西里伯斯海活动，距离南海已经不远了。<br><br>　　只要再一日，里根号航母便可进入南海，为菲律宾撑腰。但是到了第二天。里根号却转头向东航行。并没有直接进入南海。尽管，里根号航母仍然在琉球群岛以南徘徊。<br><br>　　从这两桩事件来看，虽然不能够解释为，美方对中国释放善意，或是怕了中国。但的确可以解读为，美方并不想在这时候把事态扩大。<br><br>　　因为，美方同中方在南海或是台海进行频繁的军事对峙，已经几年了，双方的底都摸得很清楚，美方也没有占到上风。<br><br>　　在这时候继续对峙下去，或是扩大对峙的规模，并不具备多少意义，因为达不到效果。<br><br>　　从这里可以得知，如果哪一天美方把台湾民进党，或是菲律宾卖了，不要觉得奇怪。上个世纪，美国对越南阮文绍政府不就是这样吗？<br><br>　　雷蒙多为什么访华？同之前美方布林肯和耶伦访华的目的类似。<br><br>　　一，探中方的底。<br><br>　　雷蒙多是来摸底的。对美国商务部而言，雷蒙多想要知道，几年下来美方对中方实施的实体清单。中方的承受力是多少？美方想要知道实体清单的成效，以及中方的态度。<br><br>　　二，雷蒙多想要探寻中方，中美两国在某些方面合作的可能性。这方面是一个备案。不要看美国这半年来，美国的就业率仍然良好，股市还上涨，但其实美国经济面临压力，经济衰退的压力。<br><br>　　雷蒙多想要知道，一旦美国走入经济衰退。中美两国是否有停止贸易战，在某些经济领域合作的可能？<br><br>　　我不认为，雷蒙多此行就能够同中方谈出一些成绩，谈出具体的成绩。但是为下一次的商谈铺路，或是为将来的合作打下基础，这是有可能的。<br><br>　　对于经济合作，或是中美彼此取消一些制裁，中方也是乐见其成。毕竟，取消制裁，取消加征的关税，对中方也是有利的。<br><br>　　至于两国的深度合作，在目前不具备基础。这一点，中美双方应该是知之甚详。<br><br>　　3 中美各自有困难<br><br>　　前两天的内容我们谈到，中美双方在目前都各自面临一些经济困难。美国现阶段的通货膨胀，同去年相比虽然降低许多，但还是超出美联储的容许范围。<br><br>　　前天的内容《别想了！美联储降不了通胀！》。我们仔细论述了，美联储难以降低美国通货膨胀的原因，请大家参考。<br><br>　　最近又有消息，美国可能会修正之前的就业率数据。美国的就业率可能不如之前数据所显示的，处于“良好”状态。<br><br>　　更别说，美国失控的债务和赤字预算，更是大难题。<br><br>　　当然，拜登还要面临明年总统选举连任的问题。既然现阶段同中国的斗争没有结果，短期之内也不会出现任何成果，倒不如暂且将激烈斗争按下，先专注于国内事务，喘一口气。<br><br>　　而中方也同样面临一些国内的经济难题。恒大、碧桂园等房地产业爆出问题，以及失业率的问题。<br><br>　　此外在国际上，现今正在召开金砖峰会，还有10月举行的一带一路领导人峰会。9月的G20国峰会，对中美两国同样重要。<br><br>　　对中方而言，阿根廷大选出现变化，在首轮投票中，极右翼候选人米莱领先。米莱被称为阿根廷的特朗普，他主张废除阿根廷央行，全盘推进美元化，中断对华贸易等激进政策。<br><br>　　如果米莱确定当选，对全球去美元化是一个打击，对中国在南美洲的贸易和经济合作的推进，会是一个阻碍。<br><br>　　今年初我们提到一个概念，从去年底到今年初，对中美两国来说是一个等待期。美方在等待通货膨胀的经济数据，而中方那时候放开对疫情的防制措施，中方也在等待放开疫情管制对经济的影响。<br><br>　　目前，中美两国都各自面临经济难题，需要解决。中美两国也同样有着国际上的议题需要推进。<br><br>　　全球两大强权竞争归竞争，在竞争无果，斗争又不能够轻易斗破之下，双方按下暂停键，暂时休兵进行商谈，也是可以预见的。<br><br>　　4 中场休息时间<br><br>　　2019年春季的时候，中美两国正在谈判第一阶段的贸易协议，当时是谈判时期，但是到了五月的时候，双方谈判出了问题，贸易战的烽火再起。这时候又进入“打”的时期。<br><br>　　像中美这样的大国，双方进行全方位的较量，不是一时半会儿就可以分出胜负的。<br><br>　　不要认为美国是超级大国，就有无限的资源同中方争斗。百年来美国所遭遇的对手，中国是前所未见的。因为中国也具备同样的大国规模和能力。<br><br>　　美国打不下中国，斗中国不下，自然也只有暂时休兵，稍微喘息一下。这不意外，现在正是中美两国长期鏖战下的“中场休息时间”。<br><br>　　5 结论<br><br>　　至于中美两国暂时休兵会停多久？那就要看雷蒙多这一次同中国的会谈结果。如果谈得好，今年接下来的时期会是小斗、小闹的局面。<br><br>　　甚至于，美国贸易代表戴琪也有机会访华。<br><br>　　如果谈不好呢？中国也“没在怕”。<br><br>　　因为中国向来是秉持两手斗争的哲学和准备，文斗和武斗兼备，没在怕。<br><br>　　我们且密切观察。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 21:32:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：中美博弈进入半场休息，但未来并不可期！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271597-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386227">　　近日，美军的一个动作，很是耐人寻味。<br><br>　　据美国《海军时报》21日报道，美国海军于19日解除了阿利伯克级驱逐舰“霍华德”号舰长——日裔美国人伊川健治中校的职务。<br><br>　　至于原因，美军称是因为海军第七舰队司令卡尔·托马斯中将“对伊川健治的指挥能力失去信心”。<br><br>　　但匪夷所思的是，就在短短一个半月前的7月5日，美海军第七舰队官网还刚刊登过一篇表扬伊川健治的报道，文章称伊川不仅指挥有方，还能发挥其对日本文化的了解，帮助官兵融入在日本的生活。<br><br>　　而随着伊川被撤职，这篇报道也在他被解除职务的当天被火速撤下。<br><br>　　美国这波操作，有何深意？<br><br>　　这要从上一次类似的事件说起。<br><br>　　上一次美国海军里的日裔高层被免职，是在2016年。<br><br>　　2016年夏天，中美在南海进行了冷战之后最大规模的大国对峙，彼时美国出动了两个航母打击群对中国施压，而中方更是三大舰队主力齐聚，以军演之名调集辽宁舰和052D大驱等100多艘主力战舰，并史无前例派出4位上将坐镇指挥。<br><br>　　大洋深处，我们的战略核潜艇094A悄然潜行，枕戈待旦。<br><br>　　蓝天之上，轰六、歼轰7、歼11B等战机划破长空，随时待命。<br><br>　　深山林间，成群结队的牵引车拖着号称航母杀手的东风26导弹，在千里之外的山间公路迅疾。<br><br>　　发射井中，能在万里之外取敌首级的灭世杀器，也怒目圆睁，把目光投向了遥远的海对面。<br><br>　　场面极其凶险，大战一触即发。<br><br>　　彼时，美军太平洋舰队司令，强硬的鹰派四星上将日裔美国人哈里斯更是在派威廉·劳伦斯号导弹驱逐舰闯入中国12海里领海时发出疯狂叫嚣称：做好今夜就和中国开战准备！<br><br>　　关于当时的紧张局面，用后来央视在新闻节目中披露的话说，就是：2016年7月，南海方向战云密布，火箭军与海军展开联合行动。我海军舰艇编队不畏强敌、迎难而上。千里之外，火箭军某基地接到联合作战指令，数十枚新型导弹引弓待发。<br><br>　　然而，就在双方剑拔弩张之时，美军航母却突然遁走，局势遂得以缓解。<br><br>　　美军之所以仓惶回撤，是因为解放军已经发现了美军的航母坐标，并故意向美方做了暗示，令美军航母惊慌遁走。<br><br>　　虽然危机最终惊险化解，但那位叫嚣要对中国开战的日裔美国将领、美军太平洋舰队司令哈里斯，却差点凭一己之力，将中美拖入战争深渊。<br><br>　　当时，在中美海军激烈对峙之际，哈里斯在没有得到白宫授权的情况下，居然擅自下令向中国海军开火。<br><br>　　幸好，接到命令的舰长感觉事发蹊跷，于是特意向白宫进行确认，发现总统并没有授权攻击，而是哈里斯自作主张，因此拒绝了他的命令。<br><br>　　哈里斯的疯狂，将时任美国总统奥巴马惊出一身冷汗，并且令整个美军都感到后怕。<br><br>　　毕竟，一旦当时哈里斯“假传圣旨”的阴谋得逞，陪葬的可是美国海军的两个航母编队，甚至造成更加难以想象的巨大牺牲。<br><br>　　事后，回过神的美国高层，果断找机会将哈里斯的司令职务拿下，把他派去韩国，给了个驻韩大使的虚职将其打发了。<br><br>　　我一直说，最希望中美开战的国家，毫无疑问就是日本。<br><br>　　无论中美哪方获胜，它都能从中渔利：如果美国获胜，它就跟着侵占中国利益；如果中国获胜，它就趁机摆脱美国套在它脖子上的狗链子。<br><br>　　日本的这一野心，在美军日裔高级将领哈里斯的身上，体现得淋漓尽致。<br><br>　　而通过美国对哈里斯的处罚可以看出，日本人骨子里的疯狂和不可控性，令白宫也是心有余悸。<br><br>　　回顾完这桩往事，再来看美军这次免去日裔军舰舰长的操作，答案也就不再难以理解。<br><br>　　这次，美军将阿利伯克级驱逐舰“霍华德”号舰长、日裔美国人伊川健治中校的职务解除，本质上是在未雨绸缪，通过收拾军队内部的鹰派“刺头”，防止中美之间擦枪走火，出现不可控的意外。<br><br>　　而之所以如此动作，显然跟下步中美关系的走向有关。<br><br>　　如今的中美关系，下步将何去何从？<br><br>　　我将其总结成八个字，即：两强争锋，半场休息。<br><br>　　为何这么说呢？<br><br>　　我们看最近中美之间发生了什么，主要有三：<br><br>　　一、美商务部对中国示好<br><br>　　日前，美国商务部宣布将27个中国实体从“未经验证清单”剔除。<br><br>　　当地时间21日，美国商务部下属工业和安全局（BIS）发布声明，称将33个实体从“未经验证清单”剔除，其中27个实体位于中国。<br><br>　　二、美商务部长雷蒙多将访华<br><br>　　据最新消息确认，应中国商务部部长王文涛邀请，美国商务部长吉娜·雷蒙多将于8月27日至30日访华。<br><br>　　三、文旅部恢复团游美国名单<br><br>　　近日，文旅部公布恢复出境团队游第三批名单，新增名单中包括美国、英国等国家。<br><br>　　以上种种，体现出中美两强在下个月G20即将到来的重要时间节点上，于无形之中达成了某种默契，即暂时搁置争议，各扫自家门前雪，各自集中力量对内刮骨疗伤、清除内患，对外扩大影响，广交朋友。<br><br>　　在此基础上，拜登可以安心筹备明年的大选，防止特朗普东山再起；中国也可以全力反腐，肃清内鬼，消除潜藏在人民内部的魑魅魍魉。<br><br>　　与此同时，在外交层面，中美按照各自节奏，暗中蓄力，各自发功。<br><br>　　8月18日，拜登拉上岸田和尹头陀在戴维营搞了美日韩三方会晤。<br><br>　　当地时间8月21日，中国领导人抵达约翰内斯堡，出席金砖国家领导人第十五次会晤并对南非进行国事访问。<br><br>　　虽然中美博弈，暂时进入半场休息。<br><br>　　但正所谓：帝国主义亡我之心不死。<br><br>　　中途鸣锣收兵，不代表就从此和平。<br><br>　　而是各自回血，为未来的决战蓄力。<br><br>　　利用好时间窗口，时刻准备着。<br><br>　　待重头，收拾旧山河，朝天阙！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 21:31:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：特朗普将计就计，前往监狱投案自首]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271595-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386225">　　今天有一条国际新闻引起了很多人的注意。<br><br>　　“特朗普突然宣布：本周四，我去监狱自首”。<br><br>　　这太劲爆了。<br><br>　　尤其是这两个关键词：“监狱”，“自首”。<br><br>　　乍一看新闻，不知道的还真就以为特朗普要坐牢了。<br><br>　　而就在这时候，国内很多新闻网站都在转发美国媒体的一条消息：“特朗普或将被关在这个监狱，狱中已发生多起囚犯死亡事件”。<br><br>　　这是什么意思呢？<br><br>　　这就是典型的看热闹不嫌事大，就是想要告诉我们：这回特朗普事大了，不光要坐牢，而且还有可能会死在监狱里呢！<br><br>　　怎么样，是不是个大新闻，劲爆吧？<br><br>　　可实际上，稍微动动脑子就知道：特朗普绝对不可能在2024年选举之前进监狱。<br><br>　　别看现在吵吵得这么凶，但是一切全都要等到选举结束之后。<br><br>　　如果最终选举获胜了，特朗普成为执政的美国总统了，那么，他肯定不可能坐牢的。<br><br>　　只有在选举败了的情况下，特朗普才有可能被投进监狱。<br><br>　　但是考虑到懂王这前所未有的，山呼海啸一样的声望，他就算坐牢，那也是全民关注，全美直播的那种级别。<br><br>　　他的一举一动，都会变成新闻登上第二天的头条热搜。<br><br>　　别看他人虽然在监狱里，但是各方面待遇，生活条件，肯定是和外面一样的，他会有专门的活动区域，专门的监区，那些低等级的囚犯们，就是想见都不可能会见到他。<br><br>　　所以，又怎么会出现“囚犯死亡”这样的大新闻呢？<br><br>　　这完全就是那些新闻小编们为了抓人眼球，故意蹭出来的热度。<br><br>　　实际上，不光是这一条，就连上一条：特朗普前往监狱自首，都说的不是很准确。<br><br>　　特朗普的本意是：“自首但不认罪”。<br><br>　　但是在中文媒体转述的时候，这六个字念起来太麻烦了，而且还会影响到新闻的传播性和震撼力。<br><br>　　所以，不如就改成：特朗普前往监狱自首。<br><br>　　这样更有冲击力一点。<br><br>　　可实际上，特朗普又怎么可能会认罪呢？<br><br>　　特朗普在他自创的社交平台上就说了：“周四我将去佐治亚州亚特兰大，被激进左翼检察官法尼·威利斯逮捕。”<br><br>　　他还再次重申：“佐州的起诉是政治迫害，旨在破坏我参加2024年总统竞选。”<br><br>　　不过去了之后，特朗普啥事都没有，走完流程之后，缴纳20万美元的保释金，这事就算是结束了。<br><br>　　本来正常应诉，走个流程就行了，可为什么这一次特朗普会提前预告，主动宣布自己要去自首呢？<br><br>　　很简单，这一招就叫做借力打力。<br><br>　　民主党不是一步一步的想要把我给投进监狱吗？<br><br>　　面对你们的步步紧逼，行，那我现在就将计就计，我主动去自首，顺着你们的套路，反将你们一军。<br><br>　　这下，看你们还能怎么办？<br><br>　　这已经是特朗普涉嫌到的第四起案件了。<br><br>　　向色情明星违规支付封口费，机密文件案，国会山骚乱案，还有这一次涉嫌推翻美国2020年总统选举佐治亚州结果。<br><br>　　大家发现了没有啊。<br><br>　　在第一次特朗普被起诉的时候，我们还很惊讶，觉得这是一个天大的新闻。<br><br>　　拿过来各种报道，分析。<br><br>　　可是到现在呢？<br><br>　　大家早就已经见怪不怪了。<br><br>　　都知道这是政治迫害，还是呢，风声大雨点小，别看民主党折腾的那么热闹，可他们也不敢玩真的。<br><br>　　就跟两帮小混混在派出所门口对峙一下，双方叫喊的再凶，却谁也不敢先动这个手。<br><br>　　民主党当然不可能在选举之前就把特朗普给送进去的。<br><br>　　特朗普第一天见监狱，第二天说不定美国就爆发内战了。<br><br>　　不光是懂王的那些粉丝们不愿意，就连全体共和党的党员们，他们也不答应啊。<br><br>　　虽然共和党内有很多人都不喜欢特朗普，但是没办法，现在懂王可是全村人的希望了。<br><br>　　共和党马上就要举行初选了，在初选之前，按照惯例，各个候选人都要举行辩论的。<br><br>　　可是特朗普却要打破这个规矩，说自己将要跳过这场辩论，不会参加。<br><br>　　为什么？<br><br>　　因为特朗普领先优势太大了啊，根据之前的统计，他在共和党内的支持率是63%-66%，而第二名的德桑蒂斯，之前一直炒作的那么火，说他有希望挑战特朗普。<br><br>　　可实际上呢？<br><br>　　他的支持率只有19%。<br><br>　　而剩下的那些候选人，支持率只有个位数。<br><br>　　你说在这种情况下，特朗普还有什么必要去参加辩论的？<br><br>　　而且辩论是在23号，特朗普说了，我24号还要去自首呢。<br><br>　　这一下，选民们看到，非但不会去责怪特朗普，反而会更加的同情他。<br><br>　　在这种背景下，之前就算那些讨厌特朗普的共和党的党内人士，现在也不得不站在特朗普这一边，全力支持他竞选总统。<br><br>　　所以，在这种局面下，拜登和民主党那边就很尴尬了。<br><br>　　你说这政治迫害，本来是打算吓唬一下特朗普的，可现在，有点骑虎难下的意思啊，还要不要继续下去？<br><br>　　不继续吧，起诉都已经开始了，覆水难收啊，而且搞得好像我们屈服了一样。<br><br>　　可如果继续下去，总不能真把特朗普给关进监狱吧，那就有点玩过火了。<br><br>　　眼看他们这么纠结，特朗普自然就将计就计，跑出来帮他们一把了。<br><br>　　“我现在不抵触，我无比的配合你们，而且，我还想着让这起诉流程能快一点，因为我就是想看看，你们到底有没有这个胆子真让我进监狱！”<br><br>　　不得不说啊，这一招真是高明啊。<br><br>　　因为最后不管法院宣判，特朗普是有罪还是没罪，民主党最后都是输。<br><br>　　我有种预感啊，不知道准不准。<br><br>　　2024年大选，很可能就是美国国运的一个分水岭。<br><br>　　你看现在民意这么撕裂，支持特朗普和讨厌特朗普的人，一半对一半。<br><br>　　我就是担心啊，2024年之后，中国所面临的可能就不是美国是否对中国更加强硬的问题了。<br><br>　　而是，到了那个时候，会不会出现2个美国要对付中国了？<br><br>　　只是在你们对付中国之前，我有个问题：<br><br>　　击败中国之后，这功劳是归你美国（特），还是归你美国（拜）呢？<br><br>　　要不，你们先争一下？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 21:28:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，帝国最后的机会]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271589-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386219">　　今天还是写条短的。<br><br>　　因为一直在关注南非那边的事，但大家都懂的，要到最后一刻，很多答案才会揭晓。<br><br>　　近段时间，发现大家对汇率还是挺关心，不少人让我聊聊这事。<br><br>　　这事，得从古代人最恨的一种鬼讲起。<br><br>　　它的名字叫伥鬼。<br><br>　　这种鬼很特别：他们其实是被老虎吃掉或者咬死的人，但在死后，他们会摇身一变，成为变成老虎帮凶。<br><br>　　像明朝人就传说：有些被老虎吃掉的人，老虎还没扑上去，他们的衣服就自己突然被什么东西给脱落了，这事是谁干的呢？伥鬼。<br><br>　　清朝时纪晓岚还写过这么一个故事：有个穷樵夫在山里休息，突然看到前面有个人，手里拿着几件很漂亮的衣服，一边跑，一边丢在路边。<br><br>　　樵夫知道这事不简单，就悄悄跟着，果然在一处山坳，发现一只猛虎在躺着，樵夫这才明白，丢衣服的那个就是伥。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　非常可恨。<br><br>　　但伥最可恨的地方，还不在这里，古人传说：要是人把老虎给杀了，伥还会在老虎被捕杀的地方，不断地在晚上哀号，一副要为老虎报仇的架势。<br><br>　　为啥说这事呢？<br><br>　　因为近段时间，有个国家越来越表现出伥的特征！<br><br>　　谁呢？<br><br>　　日本！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　先来看近期的这两条新闻：<br><br>　　一条是今天刚刚传出不久的消息：标普全球评级公司下调了5家美国银行的信用评级！<br><br>　　是这些公司：<br><br>　　键盘银行公司；<br><br>　　联信银行；<br><br>　　瓦利国民银行公司；<br><br>　　UMB金融公司；<br><br>　　联合银行公司。<br><br>　　这说明什么呢？<br><br>　　两件事：<br><br>　　一件事是现在的美国银行，尤其是中小银行的日子，非常得不好过！<br><br>　　比如说前段时间，太平洋西部银行实在受不了了，为了防止像前段时间有些银行那样破产，它宣布“卖身”：把自己卖给了加利福尼亚银行。<br><br>　　搞笑的是：加利福尼亚银行之前还是太平洋西部银行的竞争对手，在过去好几年，这两家银行为了抢地盘，还杀得非常火爆。<br><br>　　谁也没想到：它们居然合并了！<br><br>　　什么叫“相杀相爱”啊？<br><br>　　这就是！<br><br>　　这种情况，还说明了另一件事：美联储现在的这种高利率，如果维持时间比较长的话，美国银行的日子会非常难过，到时候爆什么雷，是常规火药装的，还是核的，就没人知道了！<br><br>　　当然，调低美国银行信用评级的事，还不止标普一家这么干，因为在两个星期前，穆迪也调过，美国金融股挨了当头一棒，很快就跌了。<br><br>　　再来说今天的第二个消息，也是可能让美国人浑身血液会凝结的那种：刚刚，在晚上7点时时，我专门去看了一下，发现短期美债的收益率在飙升！<br><br>　　1月期的是5.43%；<br><br>　　3月期的是5.48%；<br><br>　　6月期的是5.54%；<br><br>　　1年期的是5.39%；<br><br>　　2年期的是5.00%！<br><br>　　美国短期国债收益率数字，仍在不断地升。<br><br>　　为啥说这种现象，会让美国人看了之后，感到血液凝结呢？<br><br>　　因为和华尔街之前的预估，不但严重不符，甚至还倒过来！<br><br>　　之前他们是怎么说的呢？<br><br>　　美联储加息周期，很快就要接近尾声了，短期美债赚的是快钱嘛，所以它们会对货币政策的变化比较敏感，它们的收益率会出现回落！<br><br>　　结果没有！<br><br>　　它们反而在快速飙升，2年期的美债收益率甚至非常接近5.12%！<br><br>　　那可是自7月初以来的最高值！<br><br>　　这种现象意味着什么，会产生什么后果，现在华尔街内部都在吵架，都给不出一个明确的答案来，我们这里就先不掺和了。<br><br>　　但美国现在所面临的状况，却非常明显！<br><br>　　差不多是这么一回事：有个病人，他觉得自己生重病了，医生也知道他生重病了，但他究竟得的究竟是什么病，医生们却一脸茫然，更别提怎么对症治病了！<br><br>　　这种状况怎么来形容呢？<br><br>　　如果把美国比作一只老虎的话，那它现在的状况，已经是相当虚弱！<br><br>　　但就在这时，日本这个伥却跳了出来！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　看这第三件事：8月15日，日本内阁公布了今年第二季度的经济情况，日本人说今年我们的年增长率，将达到6%！<br><br>　　消息一出，我们这边网上，马上出现一堆人，而且是一片欢呼，各种说法都冒出来了：<br><br>　　像有人说，这充分说明了日本的“经济韧性”！<br><br>　　还有人说，日本终于走出了“失落的三十年”！<br><br>　　还有人绕来绕去，只差直说这句话了：中国啊，你看看人家日本，看看自己！<br><br>　　但正如这些人所讲的那样吗？<br><br>　　我们得认真来看一下日本人是怎么发布的：比一季度增加了1.5%，换算成年增长率计算的话，是增长了6%。<br><br>　　啥意思呢？<br><br>　　是这么一回事：日本二季度的经济，和它今年一季度相比，增长了1.5%，但1年不是有4个季度吗？所以这个1.5%就得乘以4，这样就得出6%的增长来了吗？<br><br>　　和我们的办法不一样：我们是用今年的二季度，去和去年的同期去比！<br><br>　　这种统计办法，叫作“环比折年率”。<br><br>　　日本的环比数字，如果把它放在一起，就会发现：它的经济数字，其实非常不好看。<br><br>　　这个统计数字来怎么形容呢？<br><br>　　只能这么说：它不但不意味着日本经济增长强劲，反而证明了日本就是那只伥！<br><br>　　为啥怎么说呢？<br><br>　　大家不妨想一下：一个地方的经济强劲增长，会出现什么事？<br><br>　　肯定是消费增加啊！<br><br>　　企业会加大投资啊！<br><br>　　工人工资也会增加！<br><br>　　但日本二季度是怎么样？<br><br>　　个人消费下跌0.5%，首次出现负增长！<br><br>　　设备投资下跌0.3%！<br><br>　　实际工资15个月持续下降，近期的跌幅还特别大，像8月8日厚生劳动省公布的数字说是下跌了1.6%！<br><br>　　内需都跌成这样了，那它二季度和一季度相比，这环比1.5%的增长，是怎么来的呢？<br><br>　　答案是出口！<br><br>　　在日本所有的出口产品中，汽车占比一直差不多是20%，前段时间日本汽车工业协会发布数据称：今年上半年日本出口了202万辆汽车，同比增长17%。<br><br>　　其它的产品出口，也增加了不少！<br><br>　　日本是怎么做到的呢？<br><br>　　上张图，美元对日元的近期汇率，大家就明白了。<br><br>　　靠日元不断地大幅贬值！<br><br>　　搞出口的都知道，像日本这种制造业国家，如果它的货币相对于美元大幅贬值的话，它的东西就会变便宜呀，国外市场对它产品的需求，就会旺盛起来啊！<br><br>　　说到这里，大家就明白了：这种出口增加，主要体现在数字好看上，对它国内不管是老百姓，还是企业，其实好处都不大。<br><br>　　要不然它老百姓的消费，也不会是负的，还创了新低！<br><br>　　企业投资，也不会负的！<br><br>　　实际工资也不会持续下跌！<br><br>　　看到这里，有人可能要问了：既然对它好处不大，日本人这是在干什么呢？<br><br>　　再上张图，美元对人民币的汇率。<br><br>　　有没有发现？<br><br>　　日元兑美元汇率的走势，居然和人民币的走势，几乎差不多，而且还总比我们早那么一点点？<br><br>　　有人可能说：现在美元挺强势的呀，这两种图相似，好像不奇怪吧！<br><br>　　那就来看看美元对韩元的近期汇率。<br><br>　　美元对泰铢的近期汇率。<br><br>　　就和美元兑日元、美元兑人民币的近期汇率图，差很大吧？<br><br>　　为啥会出现这种情况呢？<br><br>　　其实原因很简单：日本的经济体量，虽说只有我们的几分之一，但也够大了，而且它的经济结构也是以制造业为主的，很多产业和我们有竞争关系。<br><br>　　所以如果日元老是比我们早一点点贬值的话，在某种程度上就拖住了我们：我们如果不贬，市场份额被它抢走，它的经济会真起死回生；如果我们跟着贬值的话，会对美国通货膨胀率，甚至美国现在所要面对的经济问题，会起到某种程度的缓解作用！<br><br>　　看到这里，是不是觉得：日本现在的作为，和伥鬼非常像？<br><br>　　日本人干到了什么程度呢？<br><br>　　除害到自己的老百姓、企业外，还对它国家未来的发展，也将会有很严重的后果：比如说， 1968年，日本经济总量就超过了德国，之后一直到现在，这55年间日本保持领先。<br><br>　　但在今年，这种形势逆转了！<br><br>　　今年上半年，日本的GDP差不多是2.14万亿美元。<br><br>　　德国呢？<br><br>　　却到了2.18万亿美元！<br><br>　　我之前讲过：德国今年的经济形势，也非常差，它的制造经理人指数，也就是PMI甚至跌到了极其罕见的38.8！<br><br>　　但德国就算这么落魄，在今年上半年，它还是比日本强！<br><br>　　说到这里，就可以对未来来个预测，两句话：<br><br>　　第一句话是：虽说汇率这事，影响因素挺多，但日元汇率肯定也是重要的一面，既然日本人跳出来，甘愿当伥鬼，我们就干脆跟它一起贬，反正用不了多长时间，美国那边就要降息放水的嘛，顺便也把日本的制造业打死一批，省得将来遇到同样的事，它还跳出来当美国的伥鬼，就算它想当，这次被打了后，也会力气更小。<br><br>　　第二句话是：大家都这么干的话，虽说美国现在的数字都不能看，也不能信，但至少他们那边肯定有更多的理由，弄出个更好看的通胀数字，美联储宣布停止加息，然后开启降息放水。情况上面也说过了：就凭美国现在这情况，美联储如果继续搞加息，也实在挺不住，它也急着要降息放水的嘛！<br><br>　　于是这就有勾兑空间了，但因为美国现在内部情况，大家也不用太乐观，预计未来只会涉及到经济层面，而且以做为主，大张旗鼓的宣布，比如说美国正式宣布取消特朗普时加征的关税，这种可能性就不是很大，所以就需要大家根据自己的实际情况，进行更认真、更细致的观察。<br><br>　　第三句话是：随着在南非的这个峰会举行，发展中国家越发团结，国际金融新秩序的慢慢形成，只要在今后虎没吃人的能力，伥就算再作怪，也不会起什么作用。<br><br>　　所以别看现在美元似乎很强势，但综合全球各种因素来看，它已经是强弩之末，今后很难说。<br><br>　　至于汇率扭转的时刻，还是我之前的判断：激进点的，你就等美国人把美债卖光；保守点的，你就等美国宣布停止加息。<br><br>　　怎么形容呢？<br><br>　　这次，应该是帝国最后的一次机会了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 21:21:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，这件最伤天害理的事决定了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271588-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386218">　　今天这篇比较短，但还是写给有思辨能力的人看的。<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　看今天的这条新闻：8月22日上午，日本举行内阁成员会议，决定最早于8月24日启动东京电力福岛第一核电站核污染水排海。<br><br>　　这件天人共愤的事，日本人终于要开干了！<br><br>　　这段时间，经常有人后台留言，让我聊聊日本核污水排海的事，但我一直没聊。原因很简单：按照我对日本人脾性的了解，这件事很难挡。<br><br>　　日本人是什么一种脾性呢？<br><br>　　让我们从一件往事说起。<br><br>　　公元1172年，当时还是南宋，随着一艘中国船的到来，整个日本最高层的权贵们，陷入了一场大争吵，时间超过了6个月。<br><br>　　为啥吵呢？<br><br>　　因为这艘商船不同寻常，它是南宋沿海制置使派的。沿海制置使是南宋很重要封疆大吏，南宋大半个沿海地区都归他管。<br><br>　　这艘船还装着很珍贵的礼物。<br><br>　　看到这里，有人可能要说了：有人来送礼物，这是好事啊，为啥日本朝廷要吵架呢？<br><br>　　问题出在随礼物来的两封书信上。<br><br>　　一封是这么写的：“赐日本国王”；<br><br>　　另一封写的是：“送太政大臣”。<br><br>　　日本的“太政大臣”，差不多相当于我们这边宰相的意思，当时是平清盛，是日本武家政权，相当于我们后来说的日本幕府的开创者。<br><br>　　日本就琢磨了：这封信不对劲啊，“赐”这词用于上对下，“送”用于平等者之间。如果接受了，不等于承认“太政大臣”的地位，要比“日本国王”高吗？<br><br>　　就为了这事，日本人内部，疯狂地吵起来了。<br><br>　　但日本人挺搞笑的：他们对这两句话的看法，还不敢让宋朝人知道，只能一边稳住他们，好吃好喝招待，一边自己暗中搞内讧。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　因为南宋这位沿海制置使，名叫赵伯圭，还有另一个身份：南宋第二个皇帝，也就是宋孝宗的亲哥哥！<br><br>　　日本朝廷，为这事，为啥吵架大半年，却又不敢让南宋人知道呢？<br><br>　　这就得说起日本人这个民族的国民性了：对等级这玩意儿，他们极其注重，直到现在，他们还是这样，极其注重论资排辈，比如说进公司晚上一年，差不多就会从此一直被压着。<br><br>　　对国家和国家之间的关系呢？<br><br>　　他们也是这么来看的。<br><br>　　当时日本人所认识的“世界秩序”，就是中国为核心的呀！<br><br>　　中国的最高统治者，就是皇帝啊！<br><br>　　如果这个沿海制置使，只是普通人，不是赵伯圭的话，日本人说不定还敢用非常含蓄的话，把他们在吵的事，向宋朝来人说出来，但这可是赵伯圭，南宋皇帝的亲哥哥啊，差不多代表当时的“世界秩序”啊！<br><br>　　虽然就算说出来，大家隔了一重大海，按照当时的技术条件，南宋也不会那他们怎么样，但日本人如果这么做的话，岂不是在这个“世界秩序”里找不到自己的位置？<br><br>　　所以就出现了这么一种怪事：他们只敢在内部吵架，却不敢在南宋来人面前，露出半点风声！<br><br>　　其实日本人只要问上一句，就明白这是怎么一回事了：<br><br>　　“赐日本国王”的那批礼物，是当时已经成太上皇的赵构出的，所以用了“赐”字；<br><br>　　“送太政大臣”，是赵伯圭出的，就用了“送”字。<br><br>　　于是，极其可笑的一幕出现了：就这么件问上一句，就完全可以解决的事，日本人居然一直蒙在肚皮里，上到“日本国王”，中到日本的大臣，下到朝廷之外的人士，都瞒着南宋人，暗中疯狂大吵了大半年！<br><br>　　但南宋的船员也不能这么干等着，老在日本吃吃喝喝呀！到了来年二月，他们就跟日本人说了：乘着二月东风起，我们就准备要回国了。<br><br>　　日本人顿时慌了手脚：表面来看，赵伯圭这是送礼物来，但在实际上，却是给日本人在这“世界秩序”中一个位置啊！如果拒绝了，这就等于日本自绝于“世界秩序”啊！<br><br>　　“赐日本国王”和“送太政大臣”这种语句上的问题，搞错了日本国内的等级，极其重要，但和在南宋搞的这个“世界秩序”里有个位置相比，还是不算什么！<br><br>　　日本人一咬牙，就豁出去了！<br><br>　　当时的日本天皇是后白河，他也不顾南宋来送礼的，论官衔只是沿海制置使，把心横了横，给赵伯圭回了礼。<br><br>　　啥感觉呢？<br><br>　　只要你在“世界秩序”里给我个位置，我也不要什么脸了，我就承认和你对等，就这种味道！<br><br>　　但这么一搞，平清盛就尴尬了，他只是太政大臣啊，地位比后白河低啊，后白河肯和赵伯圭对等，他怎么办呢？<br><br>　　他脑子一转，也想出了办法：他曾经出过家，法号“静海”。<br><br>　　所以他就以“日本国沙门静海”的名义，给赵伯圭回了封信，但在这封信中，就暴露了日本人的无知：南宋人都到了日本大半年，但他们对赵伯圭的身份，还是没搞清楚！<br><br>　　他们觉得：这个赵伯圭，可是宋孝宗的哥哥啊，肯定是个王没错！<br><br>　　所以在回信里，平清盛写的是“致大宋国沿海制置使王”！<br><br>　　这就搞出大错来了！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为赵伯圭是宋孝宗的亲哥哥没错，18年后，也就是1190年，他也确实封了王，但在当时，他的身份其实只是沿海制置使，还不是“王”！<br><br>　　为啥说日本排放核污水，要说到南宋时发生的这件事呢？<br><br>　　因为这件事，挺反映日本人的民族性的：<br><br>　　它总是热衷于在某个“世界秩序”里，找到它的位置，对它觉得位置在它上面的，它是巴结、跪舔什么的，统统都来！<br><br>　　反过来呢？<br><br>　　对它觉得位置在它之下的，日本人往往会表现出凶狠、暴虐、残忍，哪怕在现在，比如说日本时不时爆出新闻，说它的校园里，存在非常严重的霸凌现象：高年级生对低年级，如果谁敢反抗，往往会遭到最残酷的对抗。<br><br>　　说完了这些，就可以说，为啥当初看到新闻之后，我就觉得按照对日本人脾性的了解，这件事现在很难挡的原因了。<br><br>　　上面我们介绍过当中国处于“世界秩序”核心时，日本人对我们是什么一种态度。<br><br>　　但如果日本人觉得我们不处于“世界秩序”的核心时，它又会怎么做呢？<br><br>　　它会立即转风向，加入新的“世界秩序”，并想尽办法，找到自己的位置。<br><br>　　日本是什么时候转向的呢？<br><br>　　他们编了个神话：1853年，美国海军准将马休·佩里率领舰队，驶入东京附近的浦贺海面，逼迫日本幕府承诺与美国通商，佩里的军舰涂着黑漆，所以被称为“黑船事件”。<br><br>　　因为佩里来了这么一下下，日本人有了“睁眼看世界”的机会，然后日本人认识到幕府“闭关锁国”是多么不对，统治是多么腐朽，然后他们发动武装斗争，这场战争叫作倒幕战争。<br><br>　　然后日本就向西方学习，就搞明治维新了，然后就甲午战争，成世界强国了。<br><br>　　为了让这神话坐实，日本人还干了挺多的事。<br><br>　　当初黑船登陆的地方，叫久里滨。1901年，日本政府专门在那里，筑了一座纪念碑，由黑色花岗岩雕刻而成，上面还有伊藤博文的碑文：北米合众国水师提督伯理上陆纪念碑。<br><br>　　其实呢？<br><br>　　我们都知道：这是扯淡。<br><br>　　因为日本真正地转向，加入一种新的“世界秩序”，是在明知维新：当时他们发现新的“世界秩序”是英国主导，就赶紧和英国人一起，搞了场战争，然后就心安理得地，做起了英国人的小弟。<br><br>　　但这还不算，日本人还得造出一番话，来证明自己的转向是合理，所以又出了一个人，名字叫福泽谕吉，他疯狂地造中国的各种谣，像说我们懒啦，我们懦弱啦，我们做事不认真啦什么的。<br><br>　　我之前说过：现在关于我们的谣言，绝大部分是日本人造的，而日本造的谣中，很大一部分又是福泽谕吉造的。<br><br>　　福泽谕吉为啥要造我们的谣呢？<br><br>　　其实非常简单：就是为了证明在新的“世界秩序”里，日本在我们上面，而我们在日本下面。<br><br>　　然后呢，就像在日本的校园里，尽管不断被抨击，但仍有不少高年级学生认为，自己就天生有权霸凌低年级学生一样。<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　简单举个例子就明白了：连当时日本盟友、纳粹德国在南京的外交官，在他们发往国内的报告中，都痛斥整个日本军队是个“兽类集团”。<br><br>　　说到这里，我们就明白二战时，日本宣布投降前后，为啥变化那么大：昨天还咬牙切齿，说要和美国人干到底，“一亿玉碎”；今天就集体九十度鞠躬，然后个个奴颜婢膝，一大票人开始学英语会话了。<br><br>　　顺便说一下：当时日本人的态度转变之快，刚开始时，在日本登陆的美军士兵还极其地提心吊胆，觉得这是日本人的阴谋，这帮家伙肯定是伪装的，说不定什么时候，乘他们不注意，就会对他们下毒手。<br><br>　　也明白为啥不管论经济总量，还是论人口，日本都是美国盟国中的老二，它不管是接待美国来的参议员、国防部长，还是在G7峰会中，都是那么地奴颜婢膝，甘当小媳妇了。<br><br>　　日本前首相菅义伟在访问美国期间，特意拜访了美国阿灵顿公墓，并向二战期间轰炸东京而战死的美军飞行员献上花圈。<br><br>　　就是在这个美国主导的“世界秩序”，日本人对自己的定位和认知！<br><br>　　甚至在这过程中，还发生过让人啼笑皆非的事：日本偷袭珍珠港后，觉得形势不是小好，也不是中好，而是大好，很快自己就要登上世界秩序的顶巅了。<br><br>　　于是它赶紧干了一件事：跑去把上面的那个佩里纪念碑给拆了，接着就学习福泽谕吉好榜样，猛烈地开动宣传机器，像当年造我们的谣一样，开始造起它早年前一个主人英国，当然还有英国的表兄弟美国的谣来了。<br><br>　　大家有空去看一下，和福泽谕吉当年造我们的谣，基本的调子差不多。<br><br>　　结果谣造了没几年，日本战败了！当时日本的经济情况糟糕得一塌糊涂，他们居然啥正事都不干，像飞毛腿一样，赶紧又瞬间把这个纪念碑给恢复了，还把附近扩建成一座公园，叫作佩里公园，甚至每年还自发地举行“黑船祭”，以显示自己在这个“世界秩序”里的位置。<br><br>　　注意哦，这“黑船祭”还是日本民间自发的哦！<br><br>　　日本“黑船祭”<br><br>　　说到这里，大家想必就明白了：以日本人的这种脾性，在现在这阶段，全世界各国中，谁能叫它住手，它才不敢排放核污水？<br><br>　　没错！<br><br>　　就是美国！<br><br>　　但美国人是怎么干的呢？<br><br>　　美国现在忙着要对付我们，想要日本人出力啊，所以日本人提出排放核污水的方案后，它就表示同意！<br><br>　　日本人拿到了鸡毛之后，就赶紧拿来当令箭。<br><br>　　它居然异想天开，扯着虎皮当大旗，在今年4月，日本人乘着G7气候、能源和环境部长开会时，居然想在联合声明中，想要让G7的这些部长们，对它的核污水排放“表示欢迎”！<br><br>　　结果被德国人一顿怼：不能支持将核污染物质以任何方式或形式排放到世界任何地方的水中！<br><br>　　啥意思呢？<br><br>　　就是：日本人你不要太过分！大家没要你停止排放，已经够给你面子了，你还想要大家支持，太不像话了！<br><br>　　全世界很多国家，也纷纷反对，比如说很多太平洋岛国，就日本人多次对话，说这事万万干不得，对地球伤害实在太大，不要贻害世界，我们和俄罗斯也都表示出了强烈的反对。<br><br>　　但日本人啥反应呢？<br><br>　　他们根本就不理，反而摆出一副“我已经拿到圣旨了”的态度，不但不肯停止排放核污水，还强势要各国接受它的福岛水产品！<br><br>　　也正是出于这种态度，全世界大多数国家的反对，它可以装着没看见。<br><br>　　甚至其实还有不少专家提出更安全的办法，像可以对核污水进行过滤，再加热，形成水蒸气，然后排放到大气中，到时候将只留下核残渣，虽说也会形成一定的污染，费用也稍微高一点，但比日本搞的这种，要安全很多，他们根本就不理！<br><br>　　为啥会出现这种荒谬的事呢？<br><br>　　说穿了，还是日本人这种古怪的民族性：觉得自己在美国这个“世界秩序”里，它的地位虽说比美国低，比欧洲低，但比像我们，还有俄罗斯这种没进入“世界秩序”的，肯定要高上一头嘛！<br><br>　　既然你“地位”比我低，我只会根据我最佳的利益来做，至于你的利益，我根本就不会考虑！<br><br>　　甚至将来如果有国家因此禁止它的产品入境时，日本人甚至可能摆出那副要别国接受它水产品的架势，它的大部分国民甚至会“发自内心”地觉得：美国人都说行了，你们为什么胆子这么大呢？<br><br>　　日本人的这种民族性，怎么来形容呢？<br><br>　　从历史的角度来看，日本这个民族为了获取在某个“世界秩序”里的位置，可以不要任何尊严，也不讲任何价值，当他们获取了这个所谓的位置后，他们又会根据这个“世界秩序”，同时表现出狂热的“舔上”，还有极其残忍地“欺下”。<br><br>　　所以我们也可以预见：如果在某个不远的将来，现在美国这个“世界秩序”崩塌的话，对美国人最凶残的，不会是别人，肯定会是日本人！<br><br>　　说到那怎么样，才能阻止日本人将核污水排海呢？<br><br>　　这里得讲一个时间：对核污水他们计划排放30年！<br><br>　　为啥是30年呢？<br><br>　　因为日本人是这么算的：福岛核电站被淹没的1号和2号机组，要继续烧30年才能彻底成为乏燃料棒，到时候才能将它们取出。<br><br>　　既然我们明白了这件事的症结之所在，也明白了这事是美国人在放任，甚至是他们在怂恿，虽然已经注定没法100%保全我们的海洋、我们的地球，但保住一分是一分，要阻止这种烂事继续进行，就得看未来一段时间我们努力不努力了！<br><br>　　善有善报，恶有恶报。<br><br>　　不是不报，时候未到。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 21:20:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：核污水排海！日本作孽，西方纵容，全人类遭殃！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271583-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386213">　　日本人又要祸害这个世界了。<br><br>　　8月22日上午10点，日本首相岸田文雄在官邸召开阁僚会议。<br><br>　　会后，岸田文雄宣布，24日起将开始排放福岛第一核电厂核污水，岸田文雄管这叫含氚“废水”。<br><br>　　中国外交部发言人汪文斌今天直接戳穿日本人的文字游戏：<br><br>　　日本福岛核污染水是经过核电站熔化堆芯的水，这种污染水同正常的核电站废水的排放完全不是一码事，两者的性质不同、来源不同、处理难度不同。日方有意把这两者混为一谈，恰恰表明了日方在这个问题上不科学，有意蒙蔽国际社会。<br><br>　　日本将核污水公然排海，是人类海洋环境的一场灾难。<br><br>　　不知道以前在微博、微信以及短视频平台吹捧日本人“环保意识很强”的那些人现在作何感想？<br><br>　　“捡垃圾、捡垃圾、捡垃圾”，日本人满世界捡垃圾，但那只是外务省希望让你看到的文宣产品。<br><br>　　而它们真正在做的却是反人类行为。<br><br>　　福岛第一核电站目前有130万吨核污水（相当于500个标准游泳池水量），再加上新增核污水，排海时间将长达30年。<br><br>　　而日本政客没有丝毫的不安，前首相麻生太郎无耻地说：那些水喝了也没有什么事，早就应当这么做了。<br><br>　　既然没事， 为什么要排海？<br><br>　　日本人不在福岛建个“核能量饮料厂”真是可惜了。核污水做成瓶装“核能量饮料”，卖到东京、大阪、名古屋……以及精日们家中，这得赚多少钱？<br><br>　　日本人就算不喝，拿去浇灌农田也可以考虑吧，浇浇公路也行。<br><br>　　但为什么一定要排海？因为日本人对其危害性心知肚明。<br><br>　　日本当局宣布这个决定后，BBC、CNN、《纽约时报》都哑巴了，似乎这事根本不存在。<br><br>　　瑞典环保少女通贝里，本来我还要以为她要带人到福岛堵公路，堵码头，阻止核污水排海。<br><br>　　结果现在不管网友怎么@她，她都在那装死，吱都不吱一声。<br><br>　　中国人用筷子吃饭，都能让她“担忧”，日本核污水排海这么大的事件，她反而不当回事了。<br><br>　　她是闹环保闹傻掉了吗？当然不是。<br><br>　　逻辑很简单：谁将她包装出来，她就是为谁服务。而包装她的势力与日本是政治盟友，它们在纵容日本人的罪行。所以小胖墩就闭嘴了，她可不傻。<br><br>　　还有，IUCN、WWF、GEF、UNEP、greenpeace……不管你听过或没有听过的全球知名环保组织，都在保持着可怕的沉默。<br><br>　　实际上，日本政府决定将核污水排海这件事，是历史上第一起由政府组织的严重破坏人类生存环境的恶劣行为，说日本政府反人类并不为过。<br><br>　　这种行为完全没有任何道德、素质、责任可言，唯有日本人干得出来。<br><br>　　美国政府的纵容是主要外部因素，布林肯在2021年甚至在推特上说：感谢日本处理核废水的“公开透明努力”，这等于是在给日本人开绿灯。<br><br>　　2022年，俄乌军事爆发，由于美国政府急需日本配合支持乌克兰，对抗俄罗斯，日本排放核污水在美国眼中已经不再是问题。<br><br>　　本来菅义伟内阁想在2021年就启动排海计划，但因为中韩的反对，就不得不继续用桶子装水。<br><br>　　韩国总统换届后，尹锡悦的亲日媚日嘴脸有目共睹，于是，韩国这边的压力一下子就没有了。<br><br>　　现在坚决反对日本核污水排海的大国就只有中国和俄罗斯，日本唯一顾忌的是中国，因为俄罗斯在经济上对日本手段非常有限，大毛总不能真的用氢弹炸掉福岛。<br><br>　　在国际权威机构方面，今年7月4日，国际原子能机构（IAEA）总干事格罗西在东京正式发布了关于福岛核污染水排海问题的综合评估报告，而这份报告等于是给日本发了“通行证”。<br><br>　　7月7日，格罗西在韩国机场遭到众人围堵，韩国记者当面质问他是否接受了日本政府100万欧元的贿赂？格罗西在80名安保的护送下，直接从金浦国际机场开溜。<br><br>　　格罗西不敢忤逆美国的意志。当年“国际禁止化学武器组织”总干事何塞·布斯塔尼因为不愿证明伊拉克拥有化学武器，就被美国拿他在纽约的家人的人身安全相威胁。<br><br>　　顺从美国，格罗西不仅安全，而且还有意外收获，这就是一些国际机构负责人的悲哀。<br><br>　　西方国家对日本核污水排海问题在今年5月的广岛G7峰会上就达成了一致，但又不在《联合声明》中体现，因为这事见不得光。<br><br>　　G7有个环保圣母，就是加拿大。<br><br>　　“海龟与塑料吸管”系列宣传画（还有海鸥、鱼类）是加拿大做的，然后，加拿大发起了全球限制塑料吸管，以保护海洋环境的倡议。<br><br>　　从2018年开始，一些咖啡店、快餐店、奶茶店纷纷取消了塑料吸管供应，折腾什么不知道，反正充满着正义和自我感动。<br><br>　　还有没完没了的“科普”，比如说塑料吸管降解需要500年时间，对海洋生物存在很大危害……<br><br>　　日本人把核污水排入大海，这得杀死多少海龟和鱼类？这种伤害是塑料吸管比得了的吗？<br><br>　　然而，你有听到加拿大政府出来说什么吗？<br><br>　　还有那个德国绿党，“环保”、“反核”是德国绿党的“政治神主牌”，是其要誓死捍卫的至高无上价值观。<br><br>　　但德国外长贝尔伯克在日本破坏海洋环境的行为面前失明了。<br><br>　　她昨天与澳大利亚智库洛伊研究所（Lowy Institute）举行了视频连线会议。<br><br>　　澳大利亚对日本核污水排海问题是挺反感的，但贝尔伯克只字不提日本，却大谈中国，她说“中国这个正在崛起的超级大国是一个系统性对手，神秘莫测，令其他国家无法信任……”<br><br>　　所以说，德国绿党这帮人不是政治骗子是什么？<br><br>　　那些还在相信西方政客、媒体和环保NGO“环保神话”的人，智商恐怕不会超过五岁。<br><br>　　西方只是想掌握环保话语权，将“环保”当成打压发展中国家的政治棍棒，甚至是策动对方社会动荡的工具。<br><br>　　否则的话，它们是如何能够做到在日本核污水排海问题上保持集体沉默的？这只能证明它们背后有同一个老板。<br><br>　　日本真的没有解决核污水的能力吗？一般来说有五种办法：<br><br>　　一、废水蒸发<br><br>　　但日本人说会影响空气质量，这时它们不说干净无害了；<br><br>　　二、电解回收<br><br>　　耗电量极大，日本需要上千亿日元的财政开支；<br><br>　　三、地下填埋<br><br>　　会影响日本土地质量和当地民众健康，这时它们又不说干净无害了；<br><br>　　四、将核废水储存起来<br><br>　　但要不断扩大储存区面积，东京电力公司年年要投入大量资金；<br><br>　　五、排入大海<br><br>　　这是最缺德的办法，但费用只需35亿日元左右。<br><br>　　缺德的日本人选择了缺德的办法。<br><br>　　他们算来算去的就是钱，而不是作为人类的责任。<br><br>　　一场天灾，硬是被日本人弄成了危及全球的人祸，他们哪怕有苏联人处理核事故的一半责任心，也不会烂到这种程度。<br><br>　　日本人把精力和金钱花在了外务省的文宣上，一年20亿日元、30亿日元经费，小意思了，只要能将核污水忽悠成“纯净水”，那都是划得来的。<br><br>　　日本作恶，美国背书，狼狈为奸，私下里有多少丑恶交易？<br><br>　　当美国给日本亮“绿灯”时，日本必定会在地缘政治上回报美国。<br><br>　　日本人甩掉这个“包袱”会怎么样？<br><br>　　德国基尔的“赫姆霍兹海洋研究中心”（GEOMAR）指出，一旦日本核污水开始排放，受害最深的是日本东部和北部，放射性物质将在57天内扩散至太平洋大部分区域。<br><br>　　清华大学的研究表明，日本核污水将在240天后到达中国大陆沿海，1200天后到达北美沿岸并覆盖整个北太平洋。<br><br>　　所以，美国不用高兴得太早，它也会深受其害。<br><br>　　但美国政府习惯了赌徒式的冒险，拜登追求的是眼前利益。<br><br>　　网上一些精日还在洗地，用“科学数据”故弄玄虚，说核污水对大海生物的影响微乎其微，收外务省的钱不怕自己断子绝孙吗？<br><br>　　日本老百姓也是受害人，但日本政府与大资本家（东电）站在一起，日本国内昨天只有日本共产党发表了抗议声明，但没有什么作用，因为日本左翼早就疲弱不堪了。<br><br>　　日本政府和财阀不是在算计钱吗？<br><br>　　那就让他们赔偿，赔光它们省下来的黑心钱，任何国家和个人都可以一直起诉，让日本人付出无法承受的代价。<br><br>　　还有制裁手段，日本能丧尽天良，我们就不能以牙还牙？<br><br>　　香港特区政府已宣布禁止进口日本水产品。<br><br>　　澳门特区政府是直接把日本食品类给禁了。<br><br>　　接下来，国家的制裁应当就是这两种手段之一。<br><br>　　但台湾省是不用指望了，绿营说“尊重日本的选择”。<br><br>　　日本人无论如何狡猾，但受害最深就是日本人，成年日本人或许能扛一阵，但日本的孕妇们得吃鱼吧？<br><br>　　岸田文雄这些人就不为日本下一代人的畸形问题想一想？白天三头六臂，晚上闪闪发光，这是作孽！<br><br>　　天作孽犹可恕，自作孽不可活！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 20:28:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：金砖时刻：四海翻腾云水怒，五洲震荡风雷激！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271582-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386212">　　2023年金砖峰会于8月22日至24日在南非约翰内斯堡举行，这是一次全球瞩目的发展中国家盛会。<br><br>　　南非各大城市公共场合都在展现峰会的宣传画，为了这次会议，南非政府筹备了至少半年。<br><br>　　总体上来说，南非这次举办金砖峰会还是相当成功的。<br><br>　　会议规模在非洲史无前例，有67个国家的领导人接受邀请参加会议，另外还有联合国秘书长、非盟委员会主席等20位国际及地区组织领导人参会。<br><br>　　在三天时间内，“金砖-非洲”会议和“金砖+”对话会将分别举行。前者注重于金砖国家与非洲各国的合作，后者则是注重于金砖未来的发展。<br><br>　　会议看点非常多，我也不可能一一分析。不过，最主要的有三大看点：金砖扩员、去美元化、与发达国家的关系。<br><br>　　一个个分开说吧：<br><br>　　一、金砖扩员<br><br>　　自2010年12月南非加入金砖后，金砖就再也没有接纳过新成员。但目前在金砖门口排队的国家有40多个，有23个已递交申请或正在递交。<br><br>　　为什么会有这么多国家想要加入金砖？<br><br>　　先说为什么会有金砖？金砖国家（BRICS）于2009年6月在俄罗斯叶卡捷琳堡举行了首次峰会（中俄印南）<br><br>　　在此前一年，也就是2008年，美国爆发次贷危机，严重威胁着全球经济发展和金融安全。<br><br>　　那些主动追随或被动追随美国的国家因此苦不堪言，而拒绝接受美国霸权的中国和俄罗斯，还有巴西和印度就决定建立一个“多边合作机制”，以规避西方经济危机带来的风险，确保自身经济发展健康有序。<br><br>　　维护经济发展安全和健康是金砖建立的主要原因之一。因此，今天那些国家希望加入的原因同样如此。<br><br>　　金砖国家不是一个集团，只能勉强说是一个组织，其实是一个合作机制。<br><br>　　中国是推动金砖发展的最主要力量，也是金砖扩员的积极倡导者。<br><br>　　但金砖之前都保持着低调，在“内力”没有得到提升之前，扩员反而会使金砖成为美国打压的对象。<br><br>　　2013年中国发出了“一带一路”倡议，建立了亚投银和金砖国家银行等机构。<br><br>　　中国连续多年对世界经济贡献率位居第一，若以购买力平价计算，金砖国家在全球GDP所占的份额已超过G7集团。<br><br>　　毫不夸张地说，中国是金砖国家和全球经济的集中增长焦点，各发展中国家都感受了“金砖合作机制”的吸引力。<br><br>　　美国和欧洲不再是全球经济引擎，说白了，美欧只剩下了一张嘴。<br><br>　　未来金砖将会在国际格局中成为重要一极。因此，许多看到这一前景的国家就决定加入金砖。<br><br>　　像沙特就希望早日转正，插个队，毕竟人家到哪都是VIP。<br><br>　　沙特这样的积极分子，当然可以优先考虑。但如果要一下子接纳如此多的国家，也不现实，毕竟还有困难。<br><br>　　1、什么样的国家能成为金砖新成员，还没有一个标准。<br><br>　　2、印度担心扩员之后，它的地位和威望会被“稀释”。虽然嘴里不承认，但它对扩员态度是消极的。<br><br>　　因此，本次峰会未必能就上面两个问题上达成一致。<br><br>　　扩员将个别解决，几个有代表性的国家有望在年底加入。<br><br>　　我们不搞排斥，但也不急于求成。宁缺勿滥，择优录取。<br><br>　　二、去美元化<br><br>　　以前，金砖国家对这个话题总是尽量回避，但这次要公开讨论了，因为“天下苦美元久矣”。<br><br>　　南非副总统保罗·马沙蒂莱昨天对媒体表示，金砖峰会将集中讨论如何减少对美元依赖的问题。<br><br>　　这说明，“去美元化”已经到非解决不可的时侯了。<br><br>　　由于美国政府的贪婪和不负责任，令美元的威胁愈发严重，全世界都在面临着这种威胁，尤其是发展中国家。<br><br>　　金砖国家此时就要敢于站出来，在减少对美元的依赖方面处于全球话语的最前沿。<br><br>　　这是“增强发展中国家在全球事务中的代表性和发言权”的一部分。<br><br>　　众所周知，美元是美国收割世界的工具，但既便如此，大家还能忍。<br><br>　　但现在美国竟然将美元当成了武器，这令其它国家非常恐惧。<br><br>　　以SWIFT国际结算系统来说，这本是全球贸易的一个工具，美国去年却为了打击俄罗斯，直接将俄罗斯的银行踢出了SWIFT。<br><br>　　当人们希望欧洲能阻止美国的行为时，欧盟委员会主席冯德莱恩居然还在叫好，她说为了“捍卫价值观”要给予俄罗斯毁灭性打击。<br><br>　　既然是工具，怎么会有“价值观”呢？而且美国每天都在躺赚结算手续费。就这样，美国却还要将其“武器”化。<br><br>　　这样一来，凡是加入SWIFT的国家，特别是G7之外的国家有哪一个不会感到害怕？<br><br>　　用“价值观”为理由就可以摧毁一个成员的结算渠道。那么，沙特符合西方的“价值观”吗？印尼呢？埃及呢？阿尔及利亚呢？连印度都会害怕。<br><br>　　SWIFT有1.1万家银行，而金砖国家初步扩员后，银行将有4000多家，完全有能力建立一套新的国际结算系统，避开美元。<br><br>　　在贸易方面，大家可以用非美元货币交易，而且金砖银行还可以促进本币融资和贷款。<br><br>　　美国一直用两把刀（IMF和世界银行）对发展中国家实施没完没了的“套路贷”。同时，美国为了解决其国内经济问题，美联储又没完没了地升息，这令那些背负美国贷款的国家极为痛苦（遇到了吸星大法）<br><br>　　它们不得不想办法“去美元化”，要做到这一点，就必须团结起来。<br><br>　　“去美元化”不等于某种货币想要“取代美元”。<br><br>　　是美国胡作非为才导致“去美元化”现象的产生，因为世界需要一个“安全屋”，以避免在美元出现灾难性危机时伤及自身。<br><br>　　三、金砖与发达国家的关系<br><br>　　金砖国家扩员后，将来与发达国家组成的G7集团是合作关系还是敌对关系？这是无法绕开的问题。<br><br>　　G7会跟金砖合作吗？从它们的掠夺本性来说，是不大可能的。<br><br>　　美国的CNN、彭博社、《外交政策》，欧洲的《金融时报》、《现代外交》等大媒体从来没有像今天这般关注过金砖峰会。<br><br>　　但它们大多是在诅咒和攻击，一边装出看不上金砖的姿态；一边指责中国想让金砖国家成为G7的竞争对手（《金融时报》）<br><br>　　直截了当地说，西方已经开始在舆论场上试图分化瓦解金砖国家。<br><br>　　它们在怕什么？且不说金砖国家的经济体量和人口数量，现在申请加入的国家有沙特、阿联酋、伊朗、阿尔及利亚、委内瑞拉。<br><br>　　这些国家加上俄罗斯，会呈现什么局面？全球石油和天然气的主要生产者都将是金砖成员。<br><br>　　当它们在金砖合作机制内进行能源交易时，西方怎么办，完全依赖于美国和加拿大吗？<br><br>　　对美国来说则更加恐怖，它的“美元-石油-华尔街”体系根基被动摇了，因为这些国家在金砖合作机制内完全可以拒绝使用美元，又不影响货币收入和流通。<br><br>　　除此之外，全球矿产也主要分布在发展中国家，尤其是非洲。<br><br>　　以前，西方发达国家是怎么对待其它国家的？<br><br>　　稍有冒犯，便是制裁。<br><br>　　制裁、制裁、制裁，美国不是在制裁，就是在制裁的路上。<br><br>　　制裁虽然表面上是两败俱伤，但富国损失一亿美元跟穷国损失一亿美元受到的伤害完全不是一个等级。<br><br>　　再加上美国的长臂管辖，其它国家也不敢跟受制裁的国家进行贸易，这令那些被制裁的国家陷入绝境。<br><br>　　当金砖国家在未来形成一个庞大的贸易合作机制时，美国的制裁就失去了威力。另外，没有了SWIFT对美元资金流向的全程监控，它的长臂管辖也将无法发挥作用。<br><br>　　当G7无法用制裁胁迫其它国家时，它们只能选择合作。否则，它们自身的能源和资源获得都将出现问题。<br><br>　　如果不想合作，那它们就会用当年列强最喜欢用的手段--战争。但G7很能打吗？能打几个国家？美国的霸权该落幕了。<br><br>　　金砖国家的方向是明确的：实现多边主义，建立多边关系，也就是中国多次强调的国际新秩序。<br><br>　　美国所谓的“基于规则的国际秩序”，其实就是西方的家法帮规，以前那些发展中国家敢怒不敢言罢了。<br><br>　　当中国与金砖一步步成为世界中心力量之一时，第三世界国家岂能错失良机，岂能再任由西方宰割？<br><br>　　正所谓：四海翻腾云水怒，五洲震荡风雷激！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 20:27:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[赊刀大爷：WTF！刚飞出莫斯科 普里戈任飞机就坠落！当时...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271581-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386211">　　事情太魔幻了！<br><br>　　刚飞出莫斯科，普里戈任的私人飞机就坠机了，机上人员全部遇难。<br><br>　　事发当晚，普京在哪里？<br><br>　　据@CCTV国际时讯最新消息：塔斯社援引俄罗斯紧急情况部消息报道称，当地时间23日，一架私人飞机在特维尔州坠毁，10人死亡。<br><br>　　特维尔州近邻莫斯科州，距离200公里左右。<br><br>　　塔斯社援引俄罗斯航空署的消息报道称，瓦格纳集团创始人叶夫根尼·普里戈任“在事发飞机的乘客名单上”。<br><br>　　该失事飞机执飞航线为莫斯科至圣彼得堡，飞机刚飞出莫斯科就坠落。有媒体报道称，飞机所属人即为普里戈任。<br><br>　　根据Flight Radar24显示的画面，所属于普里戈任的另一架飞机原本在失事飞机后起飞，但后来在莫斯科上空调头返往机场。<br><br>　　有消息称，普里戈任擅长迷惑他人，他可能使用个人信息在失事飞机上值机，但乘坐的是另一架飞机。<br><br>　　目前，并没有权威媒体报道，普里戈任在坠落的飞机上，但是国外一线的社交媒体群里确认此事。<br><br>　　“我们和俄罗斯在一起”运动领导人罗格夫称，普里戈任和瓦格纳乌特在特维尔州飞机坠毁事故中丧生。<br><br>　　罗格夫称他与瓦戈纳的成员进行了交流，对方向他确认了普里戈任死亡的消息。<br><br>　　据称瓦格纳军官委员会正在召开会议。<br><br>　　维基百科上也显示，普里戈任已去世。<br><br>　　事发当晚，普京正在库尔斯克参加战役胜利80周年庆祝活动。<br><br>　　据央视新闻报道，俄罗斯总统普京抵达库尔斯克州，参加库尔斯克战役胜利80周年庆祝活动并发表了讲话。<br><br>　　还记得6月23日的“闹剧”吗，普里戈任也是主角，把普京，以及全世界都干懵圈了。<br><br>　　6月23日，时任俄罗斯瓦格纳雇佣兵公司负责人普里戈任当天在社交媒体上突然称，俄罗斯国防部军队袭击了瓦格纳雇佣军的营地，瓦格纳军人遭到“巨大损失”。<br><br>　　他承诺会对此做出回应后，普里戈任称，“击落了一架俄军直升机”、“控制罗斯托夫地区包括机场在内的军用设施”。<br><br>　　然后，瓦格纳军团全力挺近莫斯科！<br><br>　　俄罗斯首都莫斯科宣布进入“反恐行动状态”，俄罗斯国民警卫队中央区所有军官已抵达岗位进入紧急状态。<br><br>　　现在，俄各部门俄国防部、联邦安全局、内务部和国民卫队等全天候向普京汇报情况。<br><br>　　俄罗斯对瓦格纳倒戈的定性：武装叛乱、刑事立案。<br><br>　　对此，普京也发表紧急讲话，有几个要点：<br><br>　　1、俄罗斯正为其未来开展“最复杂的战斗”。<br><br>　　2、俄罗斯武装力量已收到必要的命令，以消灭那些组织武装暴动的人。<br><br>　　3、将在罗斯托夫采取坚决的手段恢复秩序。<br><br>　　6月24日晚，普里戈任接受白俄罗斯总统卢卡申科调停，同意停止瓦格纳集团在俄境内行动，并采取进一步举措缓和紧张局势。<br><br>　　6月27日，白俄罗斯总统卢卡申科公开证实，普里戈任已于当日抵达白俄罗斯。白俄罗斯方面将提供一个废弃的、有围墙和其他设施的军营，为瓦格纳集团提供必要的帮助。<br><br>　　自6月底的进军莫斯科事件后，瓦格纳和普里戈任的未来一直不明朗。<br><br>　　克里姆林宫称，依照双方协议瓦格纳战士将前往白俄罗斯。他们参加了俄罗斯入侵乌克兰战争中最激烈的一些战。<br><br>　　普里戈任在7月底发表的评论中还说，瓦格纳准备进一步加强在非洲的存在。<br><br>　　普里戈任最新露脸的视频是8月21日也是在非洲，他在视频中承诺“让俄罗斯在各大洲更强大”<br><br>　　画面中，普里戈任身着迷彩服，手持步枪，站在一片沙漠中。远处有更多武装人员和一辆皮卡车。大家无法确定视频的地理位置或核实日期，但普里戈任的讲话和支持瓦格纳频道的一些帖子表明，视频是在非洲拍摄的。<br><br>　　普里戈任在视频中说道，“气温高达50多度，一切如我们所愿。瓦格纳PMC让俄罗斯在各大洲更加强大，让非洲更加自由。正义与幸福——为了非洲人民，我们让 ISIS、基地组织和其他强盗的生活成为噩梦”。<br><br>　　然后，他说瓦格纳正在招募人员，该组织“将完成既定任务”。视频还附有一个电话号码，希望加入该组织的人可以拨打。<br><br>　　最后，再评论一下6月23日那场“反叛”。<br><br>　　当时，普里戈任领导的瓦格纳军团确实击落了俄罗斯军队的武装直升机，也控制了不少军事设施。<br><br>　　很多人认为，这样搞性质就变了，普里戈任已经无路可退，只能破釜沉舟。<br><br>　　当时，俄罗斯也对瓦格纳这次反叛定性了，武装叛乱、刑事立案。<br><br>　　而且普京也喊过狠话了，要消灭叛乱。<br><br>　　很多人认为，俄罗斯亮明这种态度，其实也无路可退了。<br><br>　　现在终于大结局了：瓦格纳还在，但是普里戈任不在了，就连遥远的非洲也不是容身之地。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 20:26:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：叛徒与锄奸]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271576-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386206">　　1983年10月，美帝国主义者悍然决定入侵格林纳达。参联会研究决定，第六舰队执行此任务。<br><br>　　第六舰队事先毫无准备，原定计划是去地中海。根本不知道格林纳达在什么地方，至于登陆作战更是无从谈起。<br><br>　　司令找遍资料库，只能找到二战之前的旧地图。这些地图和经历了三十年建设的格林纳达天渊之别，陆战队找不到路，舰炮判定不了目标方位，飞机也不知道往哪里投弹，哪里才是目标。<br><br>　　于是任务给到了美国海军情报处。情报处分析，格林纳达是旅游业相当发达的国家，当地居民向旅客出售的导游图，清晰又详细，足以充当作战地图。于是，一批在格林纳达的间谍大肆通过不同方式购买导游图，情报处把图收集起来，复制下发第六舰队。<br><br>　　第六舰队于是就顺利的完成了作战任务。<br><br>　　如果没有这些间谍通过多种方式购买导游图，而是成批量直接买图，格林纳达的情报部门就会立马分析出来，有人要入侵。间谍工作的重要性就在这里，美军不是不能直接排出侦察机绘制地图，但是侦察机拍的地图会拉长。<br><br>　　还原工作是一部分，确认地点又需要很多的工作。间谍的工作可以方便美军将大量工作变成多余工作，直接不用再干。<br><br>　　技术间谍同样如此，技术间谍可以让复杂的研发过程直接变成简单的正向工程。谍报工作的意义不仅于此，不仅仅能让复杂的工作变简单。<br><br>　　情报工作的主要环节是统计分析，根据公开的内容加以推理，再进行一点研判对比，就能得出大约八成的情报。<br><br>　　剩下的两成情报，只能通过秘密渠道获得。大部分情报工作者的内容就是坐在办公室分析，大约95%的情报工作者都坐办公室，进行着枯燥乏味的整理。<br><br>　　某部营区与商铺相邻，官兵常到商铺买东西，有的商贩甚至能通过售出物品的种类和数量，判断出部队执行任务的性质和时间。<br><br>　　敌方的公开情报人员，也能通过这些信息判断出来任务性质和时间。但是，敌方的公开情报人员不开商店。只是坐在办公室里。<br><br>　　要获得第一手情报，就要依赖间谍。<br><br>　　还有5%的情报工作者，干的内容是窃取公开信息不会给出的秘密情报。秘密情报的数量，大约占情报总数的20%。<br><br>　　换句话说，5%的人搞了20%的情报，95%的人，搞了80%的情报。谍报工作者对敌国而言，人均造成的破坏，五倍于公开信息。<br><br>　　稍微干过一点谍报工作的人都知道，世界上最没有操守的工作就是这行。要获取秘密信息，首先会有一个人泄密。<br><br>　　连单位的秘密都保守不了的人，甚至是愿意出卖国家民族利益的人，操守能高到哪里去呢？<br><br>　　于是，就要出叛徒。<br><br>　　情报站和情报网，则是叛徒里通外国的重要渠道。情报站一般建设在大使馆和领事馆内部。主要是对外情报机关的人员，伪装成外交官，入驻大使馆，利用豁免权活动。<br><br>　　有了豁免权，东道国的反间谍机构就不能随便冲进大使馆，重拳出击。<br><br>　　但是，要在目标国建立情报网，就难上加难，首先的难题，外交豁免权。虽然豁免，但是外交。借着外交官的伪装进了目标国，就要真的当外交官。一个外交官的活动，必然会引起当地反间谍机关的高度重视。<br><br>　　第二步工作便是利用本国公民身份成立公司或者非盈利组织，本国公民来外国做生意，必然和大使馆过从甚密。愿意报效祖国的不在少数。自然有的是人愿意当情报工作的马前卒。<br><br>　　间谍确实不会开小卖铺，但是普通外国人会开公司，利用咨询公司或者别的手段，和目标国各大企业合作。大企业必然知道不少政府部门的信息。以此获得的情报安全又干净。<br><br>　　第三步的工作就是利用学生。学生涉世未深，而且好策反。最重要的是，学生的社会背景往往比较干净。稍加洗脑，就可以作为暗线埋伏下来。<br><br>　　只要这个学生的出路好，进了关键部门，这条线要用的时候，就能快速提起来。这样做投资大，风险小。虽然回报率不高，但是回报很大。<br><br>　　最后的工作就是发展线人。面对严密的反间谍网络，发展线人的难度必然极高。于是，策反目标国公民当线人的主要办法就是在反间谍网络不发达的地方选旅居公民策反。<br><br>　　这种情报不一定有用，但是有总比没有好。<br><br>　　美国的中情局局长讲话了，说在我国的情报网络重建已经取得了进展。讲话不要紧，情报工作几乎的办法几乎是明牌，明着打。<br><br>　　你讲重建了，我们就放几个案例出来给你看看。但是主要的，是给一些不知道什么人看看。这些人没有操守，随时可以成为双面间谍。<br><br>　　这一行没有操守，也没有信任。<br><br>　　信号只要到位了，那么美国人收到情报后就要花大力气去判断这个人是不是双面间谍。只要放几个案例，立马就能搞得对面风声鹤唳。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 20:18:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[侠客岛：美日韩想搞“小北约”？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271514-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386144">　　最近，美日韩三国领导人在美国马里兰州戴维营碰了面。那里是美国总统度假地，二战期间，罗斯福在此接待过丘吉尔，1978年埃及和以色列在此达成和解协议。在戴维营举行的外事活动，通常都被美方冠以“重大”之名。<br><br>　　这次美日韩的戴维营峰会刚落幕，三国政府就迫不及待宣布“会谈成果丰硕”，将“为世纪定调”。有日媒公然称“美日韩如此团结，就是要‘应对军事上崛起的中国’”。<br><br>　　韩国总统尹锡悦、美国总统拜登与日本首相岸田文雄在戴维营。图源：北京日报<br><br>　　一<br><br>　　美日韩在戴维营谈了啥？三方领导人聊了3小时，通过了几个文件。包括几方面：<br><br>　　一是多开会。三国约定每年将至少举行一次领导人会晤，还要举行外长、防长、财长和国家安全顾问会议；<br><br>　　二是多演习。三国计划定期举行年度、多领域军事演习，到2023年底实现实时共享导弹预警数据；<br><br>　　三是多合作。尤其是经济技术层面，三国将在半导体、新能源电池、关键矿产、人工智能等领域优先试点供应链预警系统。<br><br>　　有外媒称，此次戴维营峰会表明，美日韩不仅聚焦防务领域合作，还有更加广泛、紧密的深度合作。尽管美方刻意强调峰会“意不在反华”，但峰会文件明明白白写着“台海”，还妄言“中国近期在南海采取危险、强势行为以支持其非法海洋主张”。<br><br>　　清华大学战略与安全研究中心助理研究员孙成昊认为，此次峰会显示出美国已将“轴辐盟友体系”转变为“盟伴协同体系”。美国将小圈子划在亚太，是想集中精力调动盟伴力量参与对华竞争。对老盟友，美方借戴维营峰会表明，美日韩三边关系亲密无间，三国将继续搞利益捆绑。同时，美方还紧拉印度，将澳大利亚、新西兰拽向自己，企图将北约等域外力量引至亚太。<br><br>　　“印太战略”的概念最早由日本提出，为稳固自民党内保守势力支持，岸田政权就得不断渲染中国威胁、推行军备扩张，将日美同盟的“美攻日守”变为“齐攻齐守”，为此甘当美国遏华“马前卒”。<br><br>　　至于韩国，辽宁大学国际经济政治学院副教授李家成认为，在安保、经济层面，韩方会谈参与度较高，三国称要在今年底实现实时共享导弹预警，标志着美日韩情报合作的“三眼联盟”呼之欲出。韩日将在军事领域进一步绑定美国战车，对朝鲜半岛局势带来新的威胁。<br><br>　　（图源：网络）<br><br>　　二<br><br>　　尽管峰会调门挺高，但美日韩貌似亲密的背后也各怀心思。三国在亚太地区利益重心不同，韩国关心半岛问题，日本关心钓鱼岛及东海问题，美国关心对华战略竞争。日韩在供应链部分领域、半导体政策方面可能追随美国，但两国也不愿割舍对华经济合作利益，不可能所有事都跟着美国走。孙成昊认为，三国利益诉求不同，势必存在多重掣肘。<br><br>　　尽管尹锡悦政府持续推动韩日和解，但两国之间的慰安妇、二战强征劳工等历史问题、独岛（竹岛）争端等现实问题并未解决，韩日矛盾随时可能再爆发。李家成认为，“亚太版北约”短期内难以成型，韩国民众不可能接受日本军队踏上朝鲜半岛，更难想象在日本遭受外来攻击时让韩方协防日本。<br><br>　　8月，韩国一项民调显示，比起“加强韩美同盟”（41%），韩民众对“同中美均衡外交”（54%）的支持率更高。<br><br>　　驻日观察人士认为，岸田政府虽因韩国“屈辱外交”姿态占得先机，日韩真正的民间和解却遥遥无期。三国强调要将合作机制化，但明年美国总统大选、韩国国会选举，任何一方换人，政策都存在调整可能，戴维营峰会“成果”能否延续，还得两说。<br><br>　　文/云歌、点苍<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 13:15:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：印度别无选择，必须跟从中国政策]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271513-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386143">　　去年2022年，俄乌战争占据了全球国际新闻的主要版面，就连中美博弈也似乎被放在了次要地位。<br><br>　　2022年6月中旬，我在当时提了一句话，做了一个预测，中国将会在下半年出手，在去美元化的道路上逐渐加温。<br><br>　　因为，中国不可能会放任这样的机会流逝，坐失俄罗斯在俄乌冲突中，打开去美元化大门的机会，扛起去美元化先锋大旗的机会。并且，中国还会在一些外交领域，例如中东地区，往前推进。<br><br>　　果然，我们在下半年看到了中国人民银行和巴基斯坦国家银行签署备忘录，在巴基斯坦建立人民币清算。<br><br>　　隔年，我们又看到中国和巴西央行签署，在巴西建立人民币清算合作备忘录。其中还有阿根廷和沙特等国家，同中国在本币互换上合作，全球有越来越多的国家寻求摆脱对美元的依赖。<br><br>　　在国际政治和地缘政治上也是如此，中国于今年二月向国际社会提出两份档，挑战美国的霸权，也为俄乌冲突提出和平解决、政治解决的路线。<br><br>　　当我们在谈论这些议题的时候，往往是说“中美俄”，或是”中美俄欧“四方，但总觉得，似乎少了些什么！<br><br>　　因为在中俄两国倡议的国际社会多极格局中，还少了一个国家——印度。<br><br>　　1 印度是多极格局的大配角<br><br>　　之所以会如此，是因为在大国博弈的格局中，印度被认为是配角。之前，印度的GDP也不高，人均收入更低，被认为是低收入的落后国家。印度GDP是直到2021年12月，其GDP才超越英国。<br><br>　　虽然印度在太空科技上急起直追，但整体而言，印度工业仍然落后，除了软件工业外，缺乏信息和电子工业。印度在科技产业的竞争力仍然不行。<br><br>　　更重要的是，印度缺乏像样的军事工业，没有像样的军事工业，哪里配称得上是大国？<br><br>　　再者，印度在南亚次大陆虽然称得上是区域一霸，但是在全球地缘政治上，印度没有什么盟友，朋友也不多。虽然，有人会说，这是因为印度数十年来采取不结盟的外交政策。<br><br>　　也虽然，这几年印度频繁同美国、欧洲、日本等国家领导人会晤，同这些国家称兄道弟，聚在一块，也成为美西方阵营极力争取的对象，但这些国家终归都不是印度的好哥儿们，都只是在权力边缘和地缘政治价值链上的运作。<br><br>　　然而我们却认为，如今的印度是全球大国格局中一个重要的角色，是一个大配角。有几个理由：<br><br>　　一，印度的经济增量仍然很可观。我们先撇开印度在GDP计算上的争议，印度现在是全球第5大经济体，可能于2027年超越德国；2029年超过日本，成为全球第3大经济体。<br><br>　　在这种情况下，不能忽视印度在大国格局中的作用。<br><br>　　二， 如今，不论是美俄欧在乌克兰战场上的较量，或是中美俄在西太平洋上的对峙，以及中美博弈，都处于一个僵持的状态。这时候，哪一方能够拉上印度，都会增添一些助益。<br><br>　　这就解释了这几年，印度成为地缘政治上的香饽饽。尤其是去年2022年，印度并没有站在美欧那一边，对俄罗斯制裁。<br><br>　　印度甚至于从俄罗斯大量进口石油，做起倒卖石油的生意。<br><br>　　对印度的倒戈，美国和一些欧洲国家因而急切地同印度总理莫迪会晤，意图把印度拉过去，壮大制裁俄罗斯阵营的声势。<br><br>　　至于针对中国，那更是不遗余力。美方辛苦经营、打造的印太战略，印度就是其中非常重要的角色，少了印度的参与，印太战略等同缺了一大块，对外的号召力就降低了。<br><br>　　2 为何中俄不积极拉拢印度？<br><br>　　换一个角度思考，美国可以拉拢印度，日本和欧洲也在积极拉拢印度，为什么中国和俄罗斯不能够也积极拉拢印度呢？<br><br>　　俄罗斯同印度的“交情”本来就不错，数十年来，前苏联和现今的俄罗斯一直是印度最大的军火供应商，持续向印度提供军事武器，俄印两国也有不少的军事武器共同研发计划。<br><br>　　然而，由于苏联解体后，俄罗斯在先进军事武器的研发上，慢下来了，已经难以满足印度对先进军事武器的需求。这时候，美国趁机而入，屡屡劝说印度，向印度提供动人条件。例如，向印度提供F-414发动机生产线。<br><br>　　不过，美国的承诺也未必可靠，几年前还曾经传出消息，美国愿意把F-16战机的生产线转移给印度。<br><br>　　此外，美国的武器销售和生产线转移，往往会附带一些条件，不是那么容易拿得到的。再加上，美国曾经对印度制裁，印度早已经领教过美国的手段。对印度来说，美国给的好处不是白拿的，美国也不是好惹的。<br><br>　　2021年，美国军舰刻意驶入印度专属经济海域，对印度的抗议完全置若罔闻，印度对美国的霸权作风也是深刻体会。<br><br>　　至于中国，由于印度对中国的心结，中国更难以去拉拢印度。中国期望的是两国和平相处，希望两国关系不受外界干扰。<br><br>　　然而，如果中俄两国觉得对印度的关系被动，因而放弃主动争取的机会，时间久了，中俄两国同美国对印度的关系相比，会落居下风。<br><br>　　无论如何，中俄两国对印度还是有一些筹码的。<br><br>　　印度是金砖五国之一，也同时是上合组织的成员，印度如果想要发挥在国际上的影响力，不至于一面倒地倒向美国。这是非常关键的地方。<br><br>　　也因此，前阵子传出消息，印度并不支持金砖扩员，对上合组织扩员印度也有所保留，一些人因此认为，应该把印度驱逐出去，免得破坏了金砖和上合组织的拓展。<br><br>　　其实，不着急，上合组织和金砖组织并非是一票否决制，印度如果唱独角戏，必然会遭受其他国家的群体压力。纵然印度有心不支持，也难撑大局。<br><br>　　3 印度无法拉拢<br><br>　　然而，这并不是说，中俄能够成功拉拢印度。主要的原因是，依照印度的习性，和过去在国际上的作风，印度是“无法拉拢”的。<br><br>　　这个论点，可以验证于这几年，美国和日本对印度的拉拢，表面上看起来是成功的，但只能够做到某种程度。美日两国如果想要让日印度为其卖命，难啊！至少到目前为止，没有真正办到。<br><br>　　的确，自从美国于2018年同中国打贸易战以来，印度看到了机会，因而于2020年5月，印度同中国在边界爆发了冲突，中印双方军队在加勒万河谷对峙了9个月。<br><br>　　为什么中印军队会对峙这么久？<br><br>　　当时印度同中国经过多轮的会谈，始终没有获得结论。说穿了，印度一方面同中国会谈，另一方面也同时和美国商量。印度和美国商量什么呢？<br><br>　　许多人认为，当时那一场中印边界冲突，是印度同美国交心，向美国递交投名状。但事实上，印度也不是省油的灯。<br><br>　　中美贸易战开打之后，印度看到了机会，从中国抢夺供应链的机会。这是印度总理莫迪企图打造印度电子工业的雄心壮志。<br><br>　　2020年，美国的确许诺将苹果公司六条生产线，从中国迁移出来，转移到印度。虽然，这六条生产线都是台商。<br><br>　　从2020年到现在，一些苹果手机和平板生产线的确转移到印度。苹果公司总裁库克还于今年4月访问印度，承诺扩大在印度的投资，提高在印度生产手机的比例。<br><br>　　这就是印度要的。<br><br>　　印度不仅仅不是省油的灯，而且还是老狐狸，印度不可能甘心受美国利用。想要利用印度，可以，得要拿利益来交换。<br><br>　　除了手机生产线之外，印度还想要建立半导体工业，并且提出雄心勃勃的发展计划，但这就不是美国愿意给的。让美国把手机组装生产线从中国迁移到印度，可以，但是在印度建立半导体工业，美国就不愿意给了。<br><br>　　美国都嫌自己国内的半导体制造厂不够多，不够健全，怎么可能会把半导体高端制造轻易交给印度？<br><br>　　于是，印度的期望，印度对美国的要求就碰触到天花板，达到极限。<br><br>　　既然达到了极限，就表示美国已经难以满足印度。所以接下来，美国还希望用军事武器销售，来打动印度。<br><br>　　但是，一来，军事武器的生产线转移谈判旷日费时，二来，美国这20年来在军事武器上的生产制造，除了F-35战机外，也乏善可陈。美国自己的生产线都不足，要如何转移给印度？<br><br>　　一两个月前，美国国内有声音，有鉴于美国国内海军装备的生产力过慢，美国想要利用日本和韩国的造船业，补足美国在海军造舰的不足。但是这些智库的建议，就是没有提到印度，因为印度的造船能力实在不行。<br><br>　　所以，美国同印度关系的进展也遇到了瓶颈。<br><br>　　再一次强调，印度不是任何国家可以拉拢的。这句话并不是抬举印度，而是说，印度在国际上讲究的是利益，讲的是“将本求利”。<br><br>　　当俄乌战争爆发后没多久，印度非常机灵地，立马做起了倒卖俄罗斯使用的生意。印度在这方面的快速举动，让一些国家瞠目结舌。<br><br>　　并且，印度国内舆论和一些评论员的说法，还和美国方面发生意见冲突。最著名的一句话是：“那是你们美国人的战争（指俄乌战争），不是我们的战争。”<br><br>　　印度评论员一句话，就轻松扳倒美国对印度不支持制裁俄罗斯的指责。<br><br>　　4 印度脚踏两条船<br><br>　　既然印度不是任何国家可以轻易拉拢，有什么办法可以让印度走向中立，不至于一面倒地站在美国那一边呢？<br><br>　　那就必须从“自发性”考虑，让印度自发性地觉得，必须坚守印度的国家利益，坚守不结盟的政策，而非盲目地跟从某一个国家，<br><br>　　既然“利益”不能够全然买动印度，只能够买动一时（例如美国），那就要从别的地方着手。<br><br>　　唯一的着手点，就是印度的大国心态。<br><br>　　几十年来，印度一直想要成为国际社会大国俱乐部的一员，最好还能够成为超级大国。当然，以人口规模而言，印度人口已经超越中国，成为全球第一等的超级人口大国。<br><br>　　印度虽然心志大，但总比一些国家奴颜婢膝好，这方面还是值得嘉许的。<br><br>　　这也就解释了，印度虽然是美日印澳四方联盟（QUAD）的一员，但印度也同时参与上合组织，也是金砖五国的成员。<br><br>　　可以说，印度是脚踏两条船。印度一直在国际上追求自身的最大利益，这就是国际社会的现实。只要美国还需要印度来对付中国，美国就只能够忍受印度脚踏两条船。<br><br>　　5 中印有共同利益<br><br>　　尽管印度同中国不对盘，但中印两国有一个利益共同点，那就是国际社会的“多极世界”。<br><br>　　现今，全球分为两大阵营，一个是美西方阵营，另一个是非美阵营。几年来，美国同中国打贸易战，金融封锁，科技制裁，以及军事和政治上的围堵，为的是什么？不就是寻求保持永续的霸权地位吗？<br><br>　　然而，这正是印度不希望看到的，印度也期待全球多极格局的到来。<br><br>　　如果，这一场中美大国竞争，最终是美国获胜，美国很可能如前总统奥巴马的宣称：“美国要继续领导全球一百年。”这对印度来说反而是不利的，因为这将打破全球多极格局的希望。<br><br>　　因此，我们可以推论，印度在现阶段对美国的支持，是暂时的，是有限度的，不是全然，无条件、无保留地支持。<br><br>　　这就解释为什么几年来，中国对印度总是多般容忍，因为中国清楚，印度不是百分百的支持美国，倒向美国。如此，中国就有希望，把中印两国的矛盾降低，然后共同追寻两国的利益，寻求建立国际社会的多极格局而努力。<br><br>　　三月初的G20国外长会议，莫迪借由视频发表开幕致辞。他声称：“当今世界多边主义处于危机状态，全球治理已经失败”。这就是最佳注解。<br><br>　　反过来说，如果中国在中美相争取得最终胜利，全球自然进入到多极格局。<br><br>　　6 结论<br><br>　　基于印度不是任何国家可以轻易拉拢的特性，中国和俄罗斯也不着急。印度自然会做出衡量，在大国之间，在中美之间做出平衡。<br><br>　　另一方面，想要满足印度的需求，也是不容易办到的，因为没有任何国家可以真正满足印度的要求。<br><br>　　因此，不需要着急，中俄两国只要稳住多极格局的追求，印度最终会偏回中立的立场。印度一时的偏离，只是暂时性的，是权衡利益后的结果。<br><br>　　只要印度仍然坚持，追求其大国地位，自然会支持全球多边主义，支持多极格局。到最后，被利用的反而是美英等国家。<br><br>　　在印度的大国路上，印度别无所选择，因为在这方面，印度和中俄两国的立场是一致的，而不是美国所求的单极世界。<br><br>　　事实上，不论是全球多极格局，还是摆脱对美元的依赖，都符合印度的国家战略。并且，印度也已经看出来，美方阵营在纠集伙伴方面，已经达到了极限。印度此时更不可能一面倒地倒向美方阵营。<br><br>　　不能因此说，美国最终会被印度摆一道。但美国想要印度为其卖命，那是办不到的。<br><br>　　今天选择这一主题，是因为2023年的金砖峰会，从今天22日到24日于南非约翰内斯堡举行。我们先指出印度的路线，以及相应之策。请大家继续观察金砖峰会的结果。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 13:14:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，现代版农夫与蛇上演]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271508-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386138">　　从明天开始，将有一场大戏上演，但今天还是写条短的，写件小事。<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　一场现代版的“农夫与蛇”的故事，居然在今天上演了。<br><br>　　主角是韩国总统尹锡悦。<br><br>　　最近这几天，他绝对是飘得一塌糊涂。<br><br>　　简直可以称得上是：满面红光、神采飞扬、意气风发、喜气洋洋、容光焕发、精神抖擞、春风得意 、笑容满面、神采熠熠、气宇轩昂……<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为之前提到的这事：美国当地时间8月18日，美日韩三国领导人去了戴维营，举行了首次峰会。<br><br>　　韩国国内，保守派人士现在是一片喊爽：这“国际地位”，之前可从来没有过啊！<br><br>　　为啥他们会怎么开心呢？<br><br>　　我之前说过：在西方阵营里，连日本这种排第二号的，扮的角色，都是唯唯诺诺的小媳妇；至于韩国，更是一点地位都没有！<br><br>　　这次尹去美国，虽说也有很多遗憾：像会后开记者会时，拜登忘了他的名字，幸好主持人反应，及时救场；还有拜登那只手，一直温柔地抚摸着岸田的后背，愣没想到摸一摸尹！<br><br>　　但对韩国保守派来说，这些都是细节，无所谓！<br><br>　　图片<br><br>　　但在嗨完爽完后，韩国人今天突然猛地一激灵：有件事不怎么对劲啊！<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　今天尹锡悦在总统府，主持召开了国务会议，开场白当然是猛吹了一通美日韩峰会的“成果”，说有望成为跨地区合作机制，还能维护“印太地区的自由和平与稳定”。<br><br>　　怎么形容呢？<br><br>　　有点过谦，不符合韩国“宇宙大国”的身份啊！<br><br>　　但尹后面的话，把这事的意义，就说得更小了，他说：美日韩三国峰会开了之后，有助于大家合力应对突发状况。<br><br>　　什么突发状况呢？<br><br>　　尹锡悦还专门举了个例子，比如说尿素短缺！<br><br>　　大家奇怪吧？<br><br>　　尿素这东西，实在是太常见了吧！<br><br>　　很多人可能会觉得很奇怪：尿素短缺，这算什么事啊！<br><br>　　但尹举的这个例子，背后所藏着的，正好是最上面讲到的现代版“农夫与蛇”的故事。<br><br>　　我们是农夫，他们是蛇。<br><br>　　这事要从2021年11月讲起。<br><br>　　当时，韩国人派了个特使团，跑到我们这边来，紧急向我们求助，希望我们一定要出手，拉兄弟一把。<br><br>　　韩国的特使团，也不是随便派的，往往得国家发生大事。<br><br>　　比如说2006年，当时南北关系不错，韩国政府就派出特使团，领头的还是当时的国会议长郑东泳，去访问位于北方的开城工业园区。<br><br>　　这是当时的大新闻，南北两边都挺兴奋，觉得国家快要走向统一了。<br><br>　　2008年7月，当时日本人公布了初中社会科新学习指导要领，这玩意儿相当于中国的教学大纲，里面说“竹岛”是“日本固有领土”。<br><br>　　韩国舆论一片哗然，当时专门派了个特使团，坐着直升机飞到独岛，听取守岛官兵报告。然后日韩双方，为这事相互叫骂了很长时间。<br><br>　　2016年12月，特朗普当时已经当选，因为美国是爸爸啊，之前没和特朗普打过交道，不知道他会怎么对韩国，所以韩国当时派了个特使团，专门求见特朗普的团队，进行了沟通。<br><br>　　那2021年，韩国究竟出了什么事，以至于要到往我们这里派特使团的地步呢？<br><br>　　说来好笑，就是上面说的尿素短缺。<br><br>　　看到这里，大家是不是觉得有点奇怪：韩国人均GDP已经超过3万多美元，从数字上来看，它妥妥的是发达国家啊，怎么会到为了一点点尿素，就向我们这里派特使团的地步呢？<br><br>　　这里就得说一下背景了：2021年时，因为价格上涨、电力短缺，为了保障农业用化肥，全世界不少国家管制出口，我们当时怕影响农业生产，也加强了对化肥出口的管制。<br><br>　　结果这一管制，韩国那边就受不了：它整个国家，都差点要停摆了！<br><br>　　这又是为什么呢？<br><br>　　因为在这世界上，除了农业弄的尿素外，还有另一种尿素：车用尿素。<br><br>　　一般的柴油商用车，尤其是大于3.5吨以上的商用车，像轻卡、重卡、轻型商务车什么的，都会背了个尿素箱在行使，箱里面会装着车用尿素水，汽车在开的时候，尿素泵就会往尾气里喷尿素雾，尾气里的有害气体二氧化氮就会和它产生反应，变成氮气，减少环境污染。<br><br>　　图片<br><br>　　要是没车用尿素可用，就麻烦了：因为会导致尾气超标，当传感器检测到后，系统就会自动限制动力，车子开不动了。<br><br>　　实在要开，也有办法：要么对传感器动手脚，让它检测不到；要么干脆把它给拆了。<br><br>　　但不管用哪种办法，在韩国，这种车都是没法上路的。<br><br>　　看到这里，有人可能要说了：这种车用尿素，能用出多大的量？韩国好歹也是全世界排名靠前的工业国啊，难道它就没有一两家工厂，专门产尿素的？<br><br>　　还真没有！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为如果从表面上看，尿素好像很常见，也很便宜，不是什么高科技产品，但在它背后，需要一整条产业链来支撑，像合成氨工业、像特种钢行业，还达到一定标准，能耐高压高温的那种。<br><br>　　所以在全世界，能生产尿素的国家，没几个，也就中国、美国、巴西、俄罗斯和印度这几个国家，全世界其它国家基本没尿素工业。<br><br>　　顺便说一下：印度的尿素工厂还是当年苏联人援建的。<br><br>　　所以当时有这么一个数字：韩国97.6%的车用尿素，是从我们这里进口的。<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　如果光看表象，韩国是发达国家，中国是发展中国家。但因为我们有全世界最齐全的产业链，所以一旦遇到什么事情，韩国立即窘态毕露，而我们却是啥事没有。<br><br>　　结果我们这边一管制，韩国那边就出事了：很多人领着桶，漏夜排队去买尿素！甚至还出现有的司机，为了抢买尿素，火气上头，干脆打起来的事！<br><br>　　图片<br><br>　　这也就算了，还有更要命的事。<br><br>　　因为没有车用尿素，不能上路，受影响的车很多是重卡，它们是运各种工业品、粮食、蔬菜、瓜果之类的，消息传开后，韩国市场上顿时万物腾贵，吃的、喝的、穿的、用的齐齐涨价！<br><br>　　很多搞建筑的工程机械，像挖掘机啦什么的，也要用车用尿素！<br><br>　　很多在建工程，也开始停摆！<br><br>　　韩国人顿时慌了手脚！<br><br>　　他们赶紧满世界地，去找车用尿素供应！<br><br>　　他们跑去了日本，结果发现日本也有同样的问题：日本对我们车用尿素的依赖度，和韩国差不多，也有97%！<br><br>　　其他国家呢？也说自家没多余的！<br><br>　　韩国驻澳大利亚大使馆特别能干，居然被他们找到了2万升溶液，差不多相当于20吨，注意还不是尿素，只是溶液，就喜不自胜，赶紧让韩国军方派飞机，把它们紧急运回国。<br><br>　　图片<br><br>　　这消息一出，韩国老百姓顿时纷纷伸出大拇指，说大使馆真负责任，很能干，这么高难度的动作都能办到，实在不亏是人民的好公仆。<br><br>　　韩国人这边开心，但澳大利亚人那边不开心了。<br><br>　　因为澳大利亚也严重依赖我们的车用尿素，他们也在受影响，澳洲公路运输协会急得要死，都叫上当时的副总理乔伊斯，和他们举行了危机应对会议了。<br><br>　　韩国人这么干，不等于虎口夺食吗？<br><br>　　于是招来了一顿臭骂！<br><br>　　当时韩国什么一副状况呢？<br><br>　　简直就是一团乱。<br><br>　　为了这点点车用尿素，韩国政府都开了好多次会，但大家你看我，我看你，都觉得没招。<br><br>　　那副场景，怎么来形容呢？<br><br>　　典型的“一泡尿素，憋死英雄汉”！<br><br>　　最后韩国政府实在没招了，只能紧急派了个特使团，跑到我们这里，要我们务必手下留情，给车用尿素出口，给韩国开个口子。<br><br>　　后来我们还真开了个口子，韩国这场危机，也就结束了。<br><br>　　图片<br><br>　　今天为啥要说起这件事呢？<br><br>　　因为前段时间举行的美日韩峰会，究竟啥性质，大家都非常清楚：它就是个亚太版的“小北约”，很大一部分是冲着我们来的。<br><br>　　当年世界各国为了自家的农业发展，都纷纷管制尿素出口，我们当时放开车用尿素出口，也算是在你落水时，拉了你一把。结果才2年多时间，你韩国人就跑到美国去，会也开了，牛也吹了，怎么没想到当年全世界各尿素生产国，都不肯给你开口子，就我们肯看在邻国的份上，肯给你开口子？<br><br>　　如果这不是现代版的“农夫与蛇”的故事，什么才是？<br><br>　　说到这里，有人可能会说了：人家就是这么白眼，就是这么翻脸无情，我们能拿它怎么样？<br><br>　　这事没这么简单。<br><br>　　因为当年在尿素短缺，引发了这场危机后，韩国政府进行了调查，之后发现：像车用尿素这样的产品，韩国对我们依赖的，超过了2000种，漏洞实在太多，根本没法补全。<br><br>　　直到现在，仍然是这样，比如说大家去网上，会看到不少韩国人天天吹牛，说他们的“电池技术世界第一”，其实呢？光电池这块，韩国对我们的依赖度就非常高，镍钴铝氧化物为100%、酸灰锂和氢氧化锂99%、镍钴锰氢氧化物93%、人造石墨93%。<br><br>　　说到这里，大家应该明白为啥要说这件小事了：前段时间，对美日韩峰会，我说这事没啥，不要太担心，但这段时间，很多小伙伴还是不放心，纷纷在后台留言，跟我说美日韩这次，可是来势汹汹，不可小觑，值得警惕啊！<br><br>　　这种担心，当然是有必要的，凡是都要料敌从宽嘛！<br><br>　　但是我们也不用太担心，一个我们才一管制车用尿素出口，不到2年前都差点引发大乱的国家，能蹦跶得有多高，大家完全可以想见。<br><br>　　它下次再冻僵了，我们只要不理它，它就得冻死！<br><br>　　所以我们一要相信自己，二也要明白这三家就算真联合起来，也是弱点一大堆，对我们这种全产业链的世界第一工业大国来说，实在没啥可怕的，我们只管干好我们该干的事就行了。<br><br>　　美国只手遮天的时代已经过去了，身为世界第一大国，怕我们都怕到要拉帮结派，才能获得一点信心，才能获得一点心理安慰。<br><br>　　毕竟你的基础条件就摆在这里，再拉多少群都没用。<br><br>　　这个世界已经变了！<br><br>　　接下来几天，我们就看这个世界将如何风云激荡吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 13:04:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[一棵青木：烧央行废政府，彻底自由化，阿根廷逆天候选...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271506-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386136">　　阿根廷的总统初选结束了，极右翼候选人米莱以31.57%的得票率获得冠军，被阿根廷的年轻人狂热支持。<br><br>　　以目前的种种迹象显示，如果没有强有力的干涉出现，那么米莱很有可能就会在10月份成为阿根廷的总统，到时候阿根廷会开启一场在全人类历史中都极为罕见的经济实验。<br><br>　　因为米莱主张的竞选理念是把央行烧了，把政府废了，在阿根廷全国推广彻底自由化，他对自己的支持者说只要这么干就能让阿根廷的经济好转。<br><br>　　这位逆天的总统候选人在多个电视节目和网络视频中表达过很多很多让人目瞪口呆的提案，光逆天级别的就有足足十五项之多。<br><br>　　首先米莱说要废除阿根廷央行，废除阿根廷货币比索，全国所有人以后都使用美元。<br><br>　　目前阿根廷的通胀率是113.4%，预期年内通胀率是142.4%，央行基准利率为118%，有的商店连卫生纸都停售了。<br><br>　　比索的走势是下面这样的。<br><br>　　阿根廷的经济很明显已经崩溃了，而米莱说这全都是政府的错和央行的错。<br><br>　　因此，米莱公开宣称：<br><br>　　我要把管理经济不善的央行“烧毁”。<br><br>　　把央行烧了谁来管理阿根廷的货币比索呢？<br><br>　　米莱说根本不需要安排人来管理货币，因为阿根廷不需要货币，直接用美元不就行了，何必要拥有自己本国的货币呢。<br><br>　　米莱振振有词地表示：<br><br>　　“如果在阿根廷没有人想持有比索，那么这种货币的真实价值还有多少？我们不是在讨论沙漠里需不需要水，而是没人要的东西。”<br><br>　　因此米莱认为阿根廷不需要央行，不需要本国货币，全国人民一起用美元就可以了。<br><br>　　如果央行是百无一用的废物，那政府的其他部门呢？<br><br>　　米莱认为政府的各部门全都是百无一用的废物，保留极少数的部门维持社会的最低需求运转就行了。<br><br>　　米莱表示如果自己当选，那么他会将阿根廷的20个国家部门减少至8个，同时大幅削减政府开支，停止公共支出。<br><br>　　在大幅削减政府支出的同时，米莱还会大幅削减政府税收，他表示自己会取消大部分的税种和税收，米莱公开承诺：<br><br>　　如果我增税，那就砍掉自己的手臂，因为征税比偷窃更糟糕。<br><br>　　如果真这么操作，那就等于废除了政府职能，阿根廷政府基本等于就地解散，再无凝聚国民力量的能力，阿根廷从此将是一盘散沙。<br><br>　　但米莱不这么认为，米莱说政府是万恶之源，是阿根廷陷入困境的罪魁祸首，财富都是阿根廷人民创造的，政府就是蛀虫，没有政府的阿根廷人民会生活的更加幸福。<br><br>　　米莱打出了极具蛊惑力的竞选口号，深受年轻人的狂热拥戴，他说：<br><br>　　“我不是来引导羔羊的，我是来唤醒雄狮的。”<br><br>　　换你是阿根廷年轻人，看到这样的竞选口号，你激动不？<br><br>　　原来自己是雄狮啊，只是以前没人唤醒自己而已，我还以为自己混那么惨都是自己的原因呢，原来都是那些把自己当羔羊的人给害的。<br><br>　　如果废除了政府，废除了大部分公共开支，那公共服务怎么办？<br><br>　　首先铁路公路港口机场地铁等基建全部停下来，以后由私人经营，统统打包给私人，然后出售所有的国有企业，全部卖给私人经营。<br><br>　　在中国人看来这已经很逆天了，但和米莱提出的其他提案相比这已经算很正常的了，根据米莱公开呼吁，他要把阿根廷的养老、医疗、教育甚至监狱等全部私有化，以减少政府支出。<br><br>　　米莱对他的支持者说，社会福利是反社会的，是政府借此驱使人们依赖国家和承诺这些福利的政客的工具，会挫伤个人的主动性。<br><br>　　因此米莱说，养老金应该私有化，以后由私人公司来负责养老金就可以了，政府不应该收老百姓的钱当养老金。<br><br>　　同时医疗也应该全部私有化，由政府收税来建设医院是很荒谬的，因为私营医院“效率高”，“没有腐败”。<br><br>　　米莱甚至逆天到要取消对私营医院的监管，认为监管部门都不应该存在，他认为医疗机构会自己监督好自己，市场经济会迫使他们善待病人，因此压根不需要花纳税人的钱养一帮人专门监管医院。<br><br>　　米莱还提倡教育自由，他认为优质教育不应该由政府来办，政府花一点点钱建一点垃圾学校给穷人提供最基础的识字教育就可以了，其他的全部交给私人学校。政府不应该制定教材，所有的教材都应该由学校自己制定，政府不应该花钱在教育上，只需要激励学校们自由竞争就可以获得美好的结果。<br><br>　　然后米莱提倡监狱私有化，他认为政府不应该使用纳税人的钱来供养一帮没用的坏人，所有的监狱都应该给私人承包，私人老板负责监管这些囚犯的一切，负责惩罚不听话的犯人以及枪毙逃跑的犯人，而所有的囚犯都应该在监狱做苦力挣钱来支付监狱费用。<br><br>　　没错，和当年鼎鼎大名的《力王》电影所描述的场景一模一样，那个被香港电影拍成人间地狱的私人监狱是米莱目前对阿根廷年轻人描绘的梦幻天堂。<br><br>　　以上是米莱想要节省政府开支的部门，属于节流，然后米莱还有开源的方案，也就是增加阿根廷的财富。<br><br>　　米莱认为，阿根廷之所以经济凋敝完全是因为政府管的太多，把经济给管死了，只要放开管制那一切立马就会好起来。<br><br>　　为此米莱提出了一个非常有诱惑力的口号：<br><br>　　让“钱回到公民身上”<br><br>　　所以米莱要行政改革，取消政府的大部分监管部门，不仅有刚才说过的医疗监管和教育监管，还有工商监管甚至劳动监管。<br><br>　　米莱要取消监管的程度已经到了要取消劳动局的地步了，他要废了劳动法，取消劳动监管部门。<br><br>　　其理论逻辑是这样的，资本和劳动者之间会根据市场经济自动协商出合理的报酬，根本不需要劳动法的多此一举，因此劳动局也毫无存在的必要性。<br><br>　　米莱说以后阿根廷将实现劳资自由，企业雇佣和解雇员工会更加容易，这会激发企业雇人的动力，从而使得阿根廷老百姓变富。<br><br>　　在劳资自由之外，米莱还宣布阿根廷将迎来身体自由。<br><br>　　米莱不仅支持卖淫合法化，甚至支持卖人体器官合法化，赞成阿根廷人出售自己的人体器官，因为每个人都有支配自己身体的权利，不需要一个爹味的政府管这管那，这就是米莱鼓吹的“身体自由”。<br><br>　　米莱宣称：<br><br>　　我想知道“为什么一切都必须由国家监管”。<br><br>　　“我的第一个财产是我的身体，为什么我不能处理我的身体？”<br><br>　　众所周知，只要买卖器官合法化，有钱人的代理商有一百种办法会让那些认知不足的穷人们出售自己的器官，只需要用片面的信息蛊惑，让他们误以为出售器官危害很小，但获得的金钱很多就可以轻松办到。<br><br>　　等器官一割，过个几年后悔也没用了，买卖已经达成，还全是自愿的。<br><br>　　只要这政策一开，那以后阿根廷就是美国人的人型养殖场了，大量的美国人会来阿根廷做器官移植。<br><br>　　确实会带来一些美元，但代价是无数凄惨死去的阿根廷人。<br><br>　　这钱也能要？缅北干这事都偷偷摸摸的，都没敢正大光明好吧。<br><br>　　而且米莱这个人并不是以钱和经济为中心的人，这是个纯粹意识形态挂帅的极端主义者。<br><br>　　阿根廷第一大和第二大贸易伙伴分别是中国和巴西，是支撑阿根廷经济的最后支柱，而米莱宣布要全面亲英亲美，彻底划清和巴西及中国的界限。<br><br>　　米莱要反巴西的原因很简单，因为米莱认为要彻底自由化才能救阿根廷，而卢拉领导下的巴西是准社会主义国家，彻底自由化的阿根廷不仅不应该和巴西做生意，甚至所有拉美的左翼政府都不应该合作，那些不自由化的国家都是“异端”。<br><br>　　米莱说，自己当选后不仅不会再和巴西做生意，甚至还要退出南方市场共同体。<br><br>　　至于中国，英美媒体说什么米莱就说什么，鹦鹉学舌一样。<br><br>　　中国支援阿根廷经济的合作项目，被米莱统一称之为会危害阿根廷的“国家安全”，所以全要冻结。<br><br>　　米莱如此亲英亲美，但阿根廷和英国在马岛上有领土争议，很影响两国感情，怎么办？<br><br>　　米莱说：<br><br>　　马岛可以是英国的。<br><br>　　马岛是阿根廷的固有领土，为此阿根廷人还和英国爆发过战争，死了很多人，什么叫“马岛可以是英国的”？<br><br>　　在我们中国，这个叫大汉奸，祖坟都能被人给扬了。<br><br>　　在阿根廷，这个叫民主自由的斗士，一心为了老百姓好。<br><br>　　这位自由斗士，还要在阿根廷执行贸易自由和婚姻自由。<br><br>　　所谓贸易自由，就是阿根廷将会单边取消一切的关税、配额和进出口管制。<br><br>　　也就是说不管外国对阿根廷的商品收多少税，不管外国对阿根廷的商品进行什么管制，阿根廷自己彻底放弃一切权利，不再收取关税，不再进行任何管制。<br><br>　　因为“雄狮”们不需要管制，只要自由的交易就可以达成最优，关税什么的只是万恶之源政府的借口和敛财工具而已。<br><br>　　单独拿出这一条我认为是脑残，但如果叠加前面的阿根廷以后只和欧美等“自由国家”做生意，不和中国巴西等做生意，那我可以认为这纯粹是在向欧美卖国，当年大清都没敢这么卖。<br><br>　　所谓婚姻自由，就是阿根廷将取消婚姻法的限制，以后在阿根廷不管是同性还是异性，只要是双方自愿的就可以结婚，政府不应该管制。<br><br>　　这个很明显就是在追随欧美价值观，表达自己的效忠，其余没啥实际意义。<br><br>　　因为还有个更明显的证据，虽然米莱张嘴闭嘴就是自由，但阿根廷现在是一个可以自由堕胎的国家，和美国目前鼓吹的价值观不同。<br><br>　　所以这位自由斗士米莱，宣布自己上台后将会禁止堕胎，剥夺妇女的堕胎自由权。<br><br>　　因为这是“在杀害一个生命”，所以即便不自由也必须禁止妇女的自由堕胎权。<br><br>　　除此之外米莱的施政大纲还有取消一切外汇管制，取消青少年性教育课程，放开枪支管制等等。<br><br>　　以上，就是在阿根廷总统初选中拿下第一高选票的米莱所宣称的理念。<br><br>　　很离谱对吧，而且很脑残，那为啥阿根廷人会狂热的拥戴他？<br><br>　　因为阿根廷是一个被美国彻底废掉的国家。<br><br>　　阿根廷曾经辉煌过，1910年的阿根廷经济总量曾经排世界第八，人均收入达到发达国家标准，那一年阿根廷的独立100周年纪念日欧美强国纷纷派代表出席道贺。<br><br>　　但在世界第一强国美国的影响下，阿根廷后来几乎全盘采用了美国的制度，总统制、国会分成参众两院、副总统兼参议院议长（平票情况下可投决定票）、四年一次大选、大法官独立，阿根廷几乎就是一个翻版的美国。<br><br>　　虽然说制度完全一样，但美国强，阿根廷弱，这套制度就是典型的大鱼吃小鱼，大国操纵小国，于是毗邻美国的阿根廷被操纵惨了。<br><br>　　上世纪60年代开始全球进入了自动化、智能化、信息化的时代，掀起了一轮工业革命，而阿根廷却陷入了无止尽的政治内斗。<br><br>　　自1955年开始的30年里，阿根廷平均2年多一点就要换一届政府，最短的一届政府只存在了49天，新政府不断推翻旧政府的政策，导致阿根廷始终处于朝令夕改的状态。<br><br>　　而且为了拉拢选票，阿根廷政党们在激烈内斗下提出的方案一个比一个极端，因为只有极端才能吸引眼球，才能拉到选票，这就导致阿根廷的经济在极左和极右之间不断的剧烈摆动。<br><br>　　40年代，阿根廷奉行社会主义政策，执政党大搞国有化。<br><br>　　50年代，阿根廷奉行资本主义政策，执政党大肆变卖国企。<br><br>　　60年代，阿根廷引入大量外资，相信依靠外资是发展国家的重要手段。<br><br>　　70年代，阿根廷限制和驱逐外资，还没收外资的企业，认为外资都是吸血的魔鬼。<br><br>　　在这剧烈的动荡中，阿根廷完美错过了这一轮人类的工业革命，从发达国家变成了发展中国家。<br><br>　　但即便如此折腾，阿根廷当时的日子也还可以，毕竟底子太厚，折腾到如此程度也还是富国。<br><br>　　苏联解体后，左翼思想在阿根廷彻底完蛋，极端新自由主义思想一统天下，执行了比苏联还激进的休克疗法，能源、交通、通讯等几乎所有的经济命脉全部被外国资本廉价收购。<br><br>　　然后就是一届比一届激进，越激进的越有选票，所有的经济问题都归结为“还不够自由”，然后整个阿根廷的经济就开始急速恶化。<br><br>　　操作阿根廷的选举有多简单？<br><br>　　今年52岁的米莱履历极为惊人，他没有老婆，和五条狗生活在一起，摇滚歌手出身，职业足球运动员，电视台名嘴、网红、汇丰银行职员。<br><br>　　只有这些，没了，要把阿根廷经济天翻地覆的米莱在经济领域的最高造诣是汇丰银行的职员。<br><br>　　米莱竞选的现场永远是震耳欲聋的摇滚乐和尖叫声，米莱和他的妹妹在台上声嘶力竭的用力挥舞双手。<br><br>　　这是竞选现场？<br><br>　　不知道的，还以为这是摇滚音乐会。<br><br>　　但米莱的政策美国非常满意和喜欢，因此美国旗下的油管、推特等网络平台全力倾斜资源扶持米莱，大肆宣传报道米莱这个人。<br><br>　　米莱是个大喷子，特别擅长喷政府的一切，还喷的听起来蛮有道理的，那极端和蛊惑力极强的声音通过美国舆论平台的传播和发酵之后，导致了阿根廷大部分年轻人都成了米莱的支持者。<br><br>　　毕竟米莱的提案相当于让学生们投票以后是否应该解聘班主任一样，那肯定是解聘啊。<br><br>　　今日简史曾经总结过所有公投和选举的特点，认为要赢下公投和选举，诉诸的永远是人类的“感觉”，而不是人类的理性。因为大部分民众都不可能拥有几十年经济和政治的历练和经验，所以就不能通过理性说教来让这些人投票，利用感性让这些人在激情冲动下投票是最简单的办法。<br><br>　　但这次米莱的提案太激进了，主打的就是一个什么都不管，把一切都交给市场经济，让钱来决定一切。<br><br>　　这是一个真正弱肉强食的世界，是富人的天堂，穷人的地狱，器官都没有了的那种地狱，连中产阶级在这种完全失去监管的世界里都扛不了多久，很快就会被毫无限制的大资本给吞并。<br><br>　　美国有反垄断，欧洲有高福利和工会，这些阿根廷都没有，比欧美都要“自由”的多。<br><br>　　如果米莱真的当选了，那这个大型社会实验到底会是什么结果我还真的很想看看，也算是给全人类积攒一份经验了，实验成本由阿根廷人来支付。<br><br>　　中国目前和阿根廷签署有货币互换协议，而米莱要废除比索，我看有人很担心这个，怕我们吃亏。<br><br>　　我这里解释一下，货币互换不是阿根廷人拿着他们的比索来换我们的人民币，双方本币互换协议是一种场外金融衍生品，最好的理解就是一方买入某一货币记值的债券，同时卖出另一货币记值的债券。两个债券分别以不同的货币计价，面值和利率在协议签订时确定，到期日相同。<br><br>　　大概意思就是允许阿根廷银行借我们几十亿人民币，到期后需要还几十亿人民币，这样阿根廷就有人民币了，然后允许中国银行借阿根廷对应的比索，这样中国就有比索了。<br><br>　　举个例子，某国在民国初年用1万美元互换了1000万法币，根据协定就是10年后某国归还1000万法币，民国政府归还1万美元，双方互不相欠。<br><br>　　但如果法币崩了，崩到1美元就可以兑换1000万法币，那某国到期后只需要拿出1美元就可以归还1000万法币，而民国依然需要归还1万美元。<br><br>　　所以货币互换协议是谁的货币贬值谁吃亏，谁货币升值谁占便宜，而不是反过来。<br><br>　　如果比索贬值为零，彻底取消那种，那阿根廷依然需要还人民币，但我们随便找点被废弃的比索还上就可以了。<br><br>　　阿根廷人不吃大亏是不会回头的，毕竟米莱说的振振有词，越听越觉得有道理，马上说的都快化身为圣人了，越听越觉得一切都是别人的错，虽然总觉得米莱是在吃人，但你很难从理论上指出其不对。<br><br>　　那可是在初选中就拿下30%以上选票的巨大优势，支持者还大多数都是年轻人，拉不回来的。<br><br>　　只有让事实狠狠的教育阿根廷人，才能让他们认清到底什么才是黑，什么才是白。<br><br>　　即便他们沉沦在美帝殖民地里再也无法自拔，彻底沦为血包，那也无所谓，正好可以拿来当反面案例给其他国家看，给其他国家一点小小的阿根廷震撼。<br><br>　　对于这种说话振振有词但实际狗屁不通的人，总会在事实面前碰壁的，有个视频很适合形容如今的阿根廷，我特地找来给大家看。<br><br>　　路是自己选的，再振振有词都是活该。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 13:02:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：“友邦”大选变天，台湾当局“祸不单行”，美国...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271502-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386132">　　台湾当局这段时间“祸不单行”，两岸ECFA要停，同时大陆启动了针对台湾地区的“贸易壁垒调查”。今天国台办表示，因截获检疫性有害生物大洋臀纹粉蚧，国家海关总署决定即日起暂停台湾地区芒果输入大陆。<br><br>　　真羡慕台湾人，一天又有18公斤芒果可以随便吃了，两岸都开心。<br><br>　　在两岸之外，今天还传来一个令台湾当局心慌意乱的消息，中美洲的“友邦”危地马拉大选结果出来了，左翼大逆转。<br><br>　　根据21日危地马拉最高选举法院（TSE）统计数据显示，左翼的“种子运动”党候选人64岁的阿雷瓦洛得票率为59.71%，其对手“希望联盟”候选人桑德拉·托雷斯为35.6%。<br><br>　　阿雷瓦洛获胜已成定局，新总统就职典礼将于明年1月14日举行。<br><br>　　而在6月26日首轮投票当中，阿雷瓦洛还落后托雷斯2.6个百分点。<br><br>　　出现如此大的逆转，是外界没有想到的。<br><br>　　在确认自己能够进入“决赛”后，6月27日阿雷瓦洛祭出了杀手锏，他对当地Con Criterio广播表示，如果他成为总统，他将寻求与中国建交，“我们需要从事并扩大我们与中国的贸易关系。”<br><br>　　接着，阿雷瓦洛的支持率开始攀升。他继续强调，“危地马拉要从自身利益出发，根据自身愿景、原则，独立自主地制定对外政策，如果赢得大选，他将在相互尊重的基础上发展与中国的关系”<br><br>　　而危地马拉国内有大批企业和农场主迫切需要与中国进行正常的贸易。<br><br>　　当阿雷瓦洛民调追上托雷斯时，作为亲美政治力量，她却不敢说出与中国建交的承诺。<br><br>　　其实在4月份，蔡英文就带着吴钊夑去了危地马拉，它们把赌注下在了执政党“为争取不同的危地马拉而前进”身上，给了总统贾麦太一大笔美元。<br><br>　　但这个名字死长的执政党的候选人马努埃尔，在第一轮就被淘汰，仅排名第三。<br><br>　　被蔡英文下了重注的人，连参加“决赛”的机会都没有。<br><br>　　台湾当局就开始慌了，觉得下一个洪都拉斯就要来了。吴钊夑就在那里祷告，保佑托雷斯在8月20日的“决赛”中能选上。<br><br>　　昨天的开票结果，着急的可不仅仅是台湾当局，美国也急。<br><br>　　2019年危地马拉大选，美国参议员卢比奥就曾公开威胁说，“危地马拉新总统不得与中国建立外交关系，否则，美国应当采取行动。”<br><br>　　结果是美国扶持的贾麦太获胜，他上来就宣布与委内瑞拉断交，承认瓜伊多为“总统”。<br><br>　　美国很满意，将危地马拉与洪都拉斯都说成是“民主伙伴”。<br><br>　　洪都拉斯“变天”并选择了与中国建交后，美国在这里的“反华铁三角”就倒了两个，更早的是萨尔瓦多。<br><br>　　危地马拉是美国一定想要保住的，但由于开票结果差距过大，美国惯用的利用对方最高法院宣布“选举舞弊”，要求重新举行大选的手段用不上。<br><br>　　“颜色革命”也什么用处，这里本来非常穷而且乱，如果全面动荡，就会有更多的危地马拉人拖家带口去投奔灯塔，美国受不了。<br><br>　　所以，接下来布林肯恐怕得自己跑一趟危地马拉了，由美国出面，让台湾当局出血，看看能不能挽回局面。<br><br>　　不过，危地马拉的左翼力量和知识界也想明白了，贾麦太政权是何等的亲美，但有什么用？<br><br>　　国家照样在贫穷和混乱中挣扎，所有援助，无论是新台币还是美元，都落入了政客的腰包当中。<br><br>　　要想改变危地马拉，就必须向邻居洪都拉斯学习，拿出勇气，向独立自主迈进，这才是长久之计。<br><br>　　从地缘关系上来说，这是中美在“美国后院”影响力此消彼长的体现。<br><br>　　“祸不单行”的台湾当局并不重要，什么“友邦不友邦”，这一切无非是由美国的力量说了算。<br><br>　　当危地马拉在外交上走向正常后，中美洲就只剩下一个地图上不大好找的伯利兹了。整个拉丁美洲，也只有巴拉圭算是个像样的国家。<br><br>　　为什么美国保不住这些台湾“友邦”？<br><br>　　因为它们又穷又乱，必须给自己找条活路。<br><br>　　它们为什么又穷又乱？<br><br>　　根源在于美国对它们长期敲骨吸髓般的剥削和奴役。<br><br>　　那些跪在美国面前，嘴里念着“民主自由”的人，或许根本不知道，也根本不想知道危地马拉发生过什么？<br><br>　　被扼杀的民主之光<br><br>　　这里以前是西班牙的殖民地，1840年才完全独立。<br><br>　　但随后，危地马拉的经济命脉就被美国控制，具体说就是在拉丁美洲臭名昭著的美国“联合果品公司”。<br><br>　　“联合果品公司”可以决定危地马拉人民种植什么农作物，可以用极低的价格收购，也不用向危地马拉政府交纳一分钱税收。<br><br>　　而政府公务员、警察、军人的薪水是由“联合果品公司”发放。<br><br>　　1944年，危地马拉人民爆发革命，推翻美国傀儡政府，公布新宪法，并选举了阿雷瓦洛为新总统（就是这次当选总统阿雷瓦洛的父亲）<br><br>　　阿雷瓦洛出台了《劳工法》、《社会保障法》、《银行货币条例》还有《国家航空条例》等等，危地马拉从零开始，争取经济独立、政治独立。<br><br>　　1950年美国给他扣了“亲苏”帽子，在亲美势力的配合下迫使阿雷瓦洛下台。<br><br>　　但接下来的大选中，一位对美国更强硬的人物当选总统，他就是国防部长阿本斯。<br><br>　　他的政府与“联合果品公司”进行了更为激烈的斗争，危地马拉要提高香蕉、咖啡的价格，至少要达到国际合理水平。<br><br>　　但问题是土地早就被美国人以强租强买的手段控制，种植园不是在“联合果品公司”手里，就是在本国买办手里。<br><br>　　1953年，阿本斯做了惊人的决定--“土地革命”，他签署了《土地改革法》：空地、荒地一律没收，外国人和种植园主手中的土地以合理价格进行赎买。<br><br>　　美国政府就决心推翻阿本斯这位民选总统，掐灭危地马拉的民主之光。<br><br>　　“联合果品公司”的利益就是美国政客的利益，美国国务卿约翰。杜勒斯是该公司的法律顾问，中央情报局局长艾伦·杜勒斯则是该公司的董事，许多美国议员是它的股东。<br><br>　　CIA收买了危地马拉将军阿玛斯，制定了“Operation PBSUCCESS”军事行动计划，然后切断危地马拉电台，每天只播送CIA开通的“解放之声”的电台。<br><br>　　1954年3月，约翰。杜勒斯在委内瑞拉首都加拉斯加召开了所谓美洲国家“外长会”，宣称是阿本斯是“共产党人”，公然胁迫美洲国家与其断交。<br><br>　　同时，美国指使洪都拉斯和尼加拉瓜军政府出兵入侵危地马拉与阿玛斯将军内外配合。<br><br>　　1954年，阿本斯被迫流亡墨西哥，如果不走，CAI准备杀死他全家人。<br><br>　　“Operation PBSUCCESS”计划到1999年才被美国解密一部分，美国实际上明知阿本斯不是共产党，但只有这项“罪名”才能得到军政府国家的支持。<br><br>　　中国非常同情危地马拉政府和人民的遭遇，毛主席决定邀请阿本斯夫妇访问中国。<br><br>　　1956年7月14日，阿本斯夫妇来到北京，并见到了毛主席。<br><br>　　阿本斯一五一十地告诉毛主席自己的遭遇，也说了自己在与美国斗争中犯下的错误。<br><br>　　毛主席说他是个老实人，还告诉他：纸老虎，是从战略上说。从整体上来说，要轻视它。从每一局部来说，要重视它。它有爪有牙。要解决它，就要一个一个地来。它有十个牙齿，第一次敲掉一个，它还有九个。再敲掉一个，它还有八个。牙齿敲完了，它还有爪子。一步一步地认真做，最后总能成功。<br><br>　　这段话很有名，拉美报纸也纷纷报道了这次会面，毛主席支持拉美人民反抗帝国主义的态度极大地鼓舞了拉美左翼。<br><br>　　阿玛斯将军与其它两位美国“朋友”举行了一次“民主选举”，顺利成为总统。<br><br>　　从此，危地马拉就陷入了长期的黑暗之中，1960年内战爆发。<br><br>　　1980年，曾有一次停止内战的机会，“联合工会全国委员会”准备与军政府和谈。<br><br>　　但美国认为民选政府一旦出现，又将是左翼执政。<br><br>　　于是，CIA将“联合工会全国委员会”所有领导人全部一一杀死。<br><br>　　1982年，“贫民游击军”、“反叛军”、“武器人民革命组织”和“联合工会”四支武装结盟，内战全面升级，持续到了1996年，死了20多万人。<br><br>　　这就是美国给危地马拉带来的“民主和自由”，虽然美国在1997年给危地马拉设计了一部“民主宪法”，并称其为“民主伙伴”，但在美国眼中这只不过是一个带来非法移民的“香蕉共和国”。<br><br>　　危地马拉总统只在大地主、大家族、资本家、将军们之间轮流，人民则一直处在混乱和绝望之中。<br><br>　　这也是中美洲其它“香蕉共和国”面临的同样问题，它们似乎都中了魔咒，整个地区变得非常魔幻。<br><br>　　拉丁美洲如果想要解开魔咒，就需要一位驱魔大师。<br><br>　　但是，路还是要靠自己走出来！唯有争取独立自主，才能摆脱魔鬼。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 12:56:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>