<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[乌鸦校尉：心中无“印”，马尔代夫才是马尔代夫]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288737-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405211">　　大家好，我是乌鸦。<br><br>　　说到马尔代夫这个国家，想必多数人首先泛出的唯一印象会是碧海蓝天、广阔沙滩的旅游胜地，而绝大多数情况下，国人恐怕不太会关注像马尔代夫这样国家的政治格局。<br><br>　　经过多年的经营，马尔代夫旅游业对中国游客已经形成了稳固的基本盘。刚过去的这个五一小长假，马尔代夫作为一个体量极小的国家，仍然稳居中国游客出国游目的地前二十。<br><br>　　马尔代夫旅游局微博账号背景<br><br>　　不过，麻雀虽小五脏俱全，太阳底下没有新鲜事，处在“世界最袖珍国家”之列的印度洋群岛国家马尔代夫，它当然也是有“政治”的。<br><br>　　尤其是，作为旧殖民体系崩溃大潮中摆脱殖民地身份的新兴国家，在后续引进了典型西式民主体制之后，选举、党争、街头政治、政权更迭期的震荡……这些东西“该有的全有”。<br><br>　　只是，绝大多数时候，马尔代夫的“政治事件”并不足以引起我们的注意。不过，也许有些朋友还有印象，2018年初，马尔代夫当时的政局动荡，就曾对“中国人”产生过一些不大不小的影响。<br><br>　　2018年是马尔代夫的大选年，从当年1月开始，马尔代夫的亚明政府，与反对派支持者，发生持续的对峙和冲突，马政局陷入动荡。2月6日，马政府宣布国家进入紧急状态。<br><br>　　与此同时，中国官方包括外交部、驻马使馆、旅游局等接连发文，提醒中国公民近期暂勿前往马尔代夫，有行程的建议取消。<br><br>　　您猜怎么着？<br><br>　　在中国官方发言已经十分明确的情况下，此时马尔代夫方面为了不影响旅游业这个国民经济擎天柱，居然全然不顾中国游客的安全，由官方亲自下场，对冲中方的提醒，宣称国内政治事态不会影响赴马旅游！<br><br>　　同时，我国不少旅行社，竟也配合马方表态，打出一套组合拳，不仅拒绝旅客按照“官方指导”要求的退款，还在相关网站、论坛、贴吧积极宣传“政府只是建议，没有说不准去”“马尔代夫现在很安全”云云……<br><br>　　大家知道，我国官方消息表述一般都比较委婉克制。但马方这种态度，不给一记重拳那就是对自己国民安全的不负责任。<br><br>　　于是，大过年的，这马尔代夫逼得我国有关方面不惜专门对马官方发布的信息开怼，反复强调中国公民不要相信任何“马尔代夫安全”的宣传，可以说是一点面子也没给。<br><br>　　这里先要跟大家说明一下，亚明政府，被印度以及马国内的亲印派认定为“亲华派”，但我这里为什么要打一个引号呢？因为这个所谓“亲华”，可以说主要是“同行的陪衬”而形成的印象。从马尔代夫开始“民主化”，到亚明当选之前，马政府只有“亲印”和“更亲印”的“区别”，与众多南亚小国一样，长期以来他们的外交就是围着印度一家转。<br><br>　　当然，具体到马尔代夫，这事的开始，还挺正常的。因为，印度对“民主化”初期的马尔代夫政权，有着“救命之恩”。<br><br>　　1<br><br>　　马尔代夫，印度洋上的珊瑚群岛国家，陆域面积298平方公里，是世界最小的几个国家之一。但正如我们熟知的，现在世界上绝大多数第三世界国家，历史上都有过殖民地经历，这么一个袖珍小国也不能幸免。<br><br>　　公元前5世纪，雅利安人从印度西海岸来马尔代夫定居。公元前3世纪，印度南部的德拉维人和泰米尔人来此定居。公元1世纪，斯里兰卡的僧伽罗人占领马尔代夫，把佛教引入。<br><br>　　7世纪来此经商的阿拉伯人引入了伊斯兰教，并逐渐取代了佛教的地位。12世纪初，马尔代夫建立了以伊斯兰教为国教的苏丹国，前后经历了六个王朝。<br><br>　　而从15世纪末开始，马尔代夫先后遭遇葡萄牙、法国、荷兰和英国的殖民入侵，最终从1887年起成为英国殖民地。<br><br>　　1932年，马尔代夫争取独立的斗争取得了成果，建立了君主立宪制，2年后英国承认马独立。此时的马尔代夫国家，是君主制度。1953年，马尔代夫才建立起共和国，但此后又经历苏丹复辟，直到1968年，马尔代夫才正式确立了（第二）共和国的体制。<br><br>　　穆蒙·阿卜杜勒·加尧姆，是马尔代夫第二共和国的第二任总统。在他的任上，马印关系发生了重大的（正向）变化，而这多少有点事发偶然。<br><br>　　加尧姆<br><br>　　马尔代夫作为一个传统穆斯林国家，照理说没有什么跟印度的“天然亲近性”；而从地缘上，区域内不仅有中印两个大国，还有两个“穆斯林大国”巴基斯坦和孟加拉国，似乎马尔代夫搞多元外交、在各“大国”间穿梭是再自然不过的选择。<br><br>　　然而马尔代夫的一个特殊性是，它实在是太太太太太小了。<br><br>　　以至于哪怕是斯里兰卡这样的“小国”，也是马尔代夫周边“强国”级别的存在，所谓神仙打架凡人遭殃，那凡人打架蚂蚁可能也要遭殃呢，周边不管任何国家稍有风吹草动都可能是影响马尔代夫国运的大事。<br><br>　　上世纪80年代到本世纪初，在斯里兰卡活跃着一支极端武装力量——“泰米尔伊拉姆人民解放组织”，或者用大家更熟悉的名字——“泰米尔猛虎组织”。<br><br>　　这个“猛虎组织”，实际是印度养蛊最后反噬自身的“代表作”之一。顾名思义，“泰米尔猛虎组织”，是斯里兰卡泰米尔人的组织。泰米尔人是斯里兰卡的“少数族裔”，该国主体民族为信仰佛教的僧伽罗人（占比74%）。那泰米尔人的宗教信仰呢？是印度教。那自然泰米尔人和印度双方都认为有着合作的“天然联系”。<br><br>　　于是，在印度实际支持下，1983年开始，猛虎组织与斯里兰卡政府进行了长达19年的内战，印度则坐收“小邻居”内部混乱，方便自己霸权控制的渔利。<br><br>　　但是印度忽略的是，自己国内也有6000多万泰米尔人，而“猛虎”的最终诉求是要建立一个“泰米尔国家”，也就是说它可不光要分裂斯里兰卡，它还要分裂印度。<br><br>　　印度这会儿才回过神来，1987年与斯里兰卡政府签署和平协议，但这也惹怒了猛虎组织，后者此后开始疯狂报复印度，印度反而不得不站上对抗“猛虎”的前线。<br><br>　　而就在这个时期，“猛虎”发动了对马尔代夫的突袭。<br><br>　　1988年11月，猛虎组织的80名雇佣兵乘游艇登陆马尔代夫首都马累，然后与当地内应联手控制了政府。<br><br>　　马总统加尧姆不得不向印度求援，时任印总理拉吉夫·甘地派1600名伞兵空降马累，平息了政变（拉吉夫·甘地也因此与极端泰米尔人彻底交恶，于1991年在印度泰米尔纳德邦遇刺身亡）。<br><br>　　所以，对于加尧姆的马尔代夫政权来说，印度确实是有“救命之恩”，实话说它跟印度关系密切一点这本来没什么好说的，就像沙特的第一桶油是美国人挖出来的，因此不可避免地存在“美沙特殊关系”一样。<br><br>　　2<br><br>　　但是，印度对周边国家的“控制欲”实在是太强了，就像是在婚姻关系中你哪怕看别的异性一眼就被当成“出轨”一般，印度的要求是“你的眼里只能有我”，跟其他国家尤其是较大的国家发展一点正常的外交关系，就会引起印度的极高警惕乃至警告。<br><br>　　加尧姆从1978年担任马尔代夫总统，一当就是30年，这也使得在2018年以前（为什么是这个时间点我们后面再说），“主流舆论”一直把他描述为“独裁者”；那么在这套叙述语境中，反对他、跟他竞争的，当然应该是“民主派”喽。<br><br>　　2008年，“民主领袖”、马尔代夫民主党候选人默罕默德·纳西德胜选，成为新总统。然而这“民主”的政府，比之“独裁”的加尧姆政府，在“唯印度”方面有过之而无不及。<br><br>　　纳西德<br><br>　　当印度的狗跟给其他国家当狗还不一样，你需要把对印度的“宣誓效忠”时时刻刻地挂在嘴上，明明白白地公开讲出来。<br><br>　　从加尧姆以来，每届马尔代夫政府，必须强调“印度优先”（至少在跟印度方面对话时），不管该届政府实际上到底是怎样的外交取向，这句话都是不能免的，如若不然印度就会感觉到“不安全”，就要批评你“反印”。<br><br>　　即便是被印方认定为“反印亲华”的亚明，就任后首访的国家也是印度，并直接表达“马印关系首位”原则。<br><br>　　马尔代夫一个标准的穆斯林国家——不是靠“统计数据”，而是“宪法规定”全国99%人口为穆斯林——这么多年跟域内两个最大的穆斯林国家巴基斯坦和孟加拉国，几乎就没什么来往，反而一直跟日渐“印度教民族主义”的印度最为火热，也不难看出印度这种“窒息的爱”把域内小国拘束到了何种程度。<br><br>　　然而，毕竟是现代社会了，南亚小国在外交上逐渐想要打开局面、更加多元化，这是必然的进程，非得把这种选择认作“亲华”以及“反印”，那真是有点魔怔了。<br><br>　　“民主领袖”纳西德“众望所归”当选后，“民意”却似乎对他的执政并不满意，到2012年，马国内的抗议示威蜂起，同时引起警察哗变，纳西德不得不提前宣布辞职，副总统默罕默德·瓦希德·哈桑依照宪法接任总统。<br><br>　　瓦希德<br><br>　　而在下一年的大选中，重出江湖的纳西德没能挽回局面，反对党“进步党”候选人，也是前总统加尧姆的弟弟亚明，获得胜利。<br><br>　　也正是在亚明的任期，马尔代夫政府开始改变外交关系“印度一元化”的格局。要知道，亚明可是加尧姆的亲弟弟，在竞选和上任之初，“主流舆论”是极力把他塑造为“加尧姆家族”势力的继承者，认为是其兄的支持者将他推上大位，上任后将会延续加尧姆的政见的。可在外交上，加尧姆跟印度那是过命的交情，亚明却完全没有跟随他哥哥的步伐。<br><br>　　亚明<br><br>　　那么，所谓“亲华”，话说域内最大的两个国家摆在那，亚明政府想要搞经济搞建设，这还用选吗？这并不需要主观上对中国的“亲近”，而是自然的选择。<br><br>　　于是在此期间，不论是一带一路，还是亚投行，都引起了马尔代夫的极大关注，到2015年，更是启动了中马自贸区建设进程，经多轮谈判，于2017年结束谈判，马方批准签署自贸协定。<br><br>　　当然，印度并不会单纯地去看待这样的变化，只会认为马尔代夫政府这是“背叛”行为。尤其让印度气恼的是，明明它自己跟马尔代夫的自贸协定是先开始谈的，这会儿中马自贸协定谈成了，印马自贸协定还没成……<br><br>　　可能是印度的“反思怪”比较罕见，这种起大早赶晚集的结果他们并不会从自身找问题，问就是你马尔代夫亚明政府肯定跟中国有肮脏的交易。<br><br>　　所以虽然亚明当局其实是在中、印、美以及伊斯兰世界当中迂回搞平衡外交，但印度方面显然还是更希望马“反对派”能够推翻亚明政府，重回“独尊印度”的局面上来。<br><br>　　3<br><br>　　乌鸦在前文提到，执政30年之久的加尧姆，“在2018年以前”一直被“主流舆论”认定为“独裁者”，那么为什么是“2018年以前”，这里给大家讲一讲。<br><br>　　咱们说马尔代夫现在是“典型的西式民主”，其实更具体点说，是典型的“初阶西式民主”，表现为：<br><br>　　“反对党”聚堆，家族政治盛行，竞选失败后大肆质疑选举过程和结果，政权轮替后的政治清算，国家政策“翻烧饼”，执政集团内部矛盾巨大，前党首在失败后喜欢“另立门户”跟自己以前的盟友竞争，等等。不管是哪派上台均是如此。<br><br>　　那么亚明当局也不例外，2015年他就将竞争对手、民主党的前总统纳西德，以“涉恐”罪名投入监狱。同时他还跟自己的哥哥加尧姆反目。到2018年的大选季之前，亚明更是把“自立门户”跟自己竞争的亲哥也逮捕入狱。<br><br>　　加尧姆被逮捕<br><br>　　好了，那么到这会儿呢，因为加尧姆已经是“新独裁者”亚明的对头了，似乎也没人再提他什么“老独裁者”的身份标签了，一转而成为“反对独裁者亚明的斗士”之一。<br><br>　　而确实在亚明的执政周期，加尧姆成为了“反对党联盟”的重要领导人，并跟昔日的对头纳西德握手言欢，跟“民主领袖”站在了一起的加尧姆，自然也带有了民主的光辉喽。<br><br>　　纳西德和加尧姆合影<br><br>　　不过这对“难兄难弟”，后来都没能再成功回到宝座。2018年的马尔代夫大选中，由于纳西德和加尧姆都在大牢里，反对党联盟的候选人易卜拉欣·默罕默德·萨利赫爆冷获胜，立即回归“印度优先”轨道，他的胜利也被欧美评价为“民主战胜独裁”。<br><br>　　亚明严厉打击政敌的行为有没有毛病呢，当然有。<br><br>　　可问题在于“双标”。<br><br>　　亚明的操作，不过是每一届马尔代夫政权更迭后都会发生的事情而已。<br><br>　　那位“民主领袖”纳西德，他2012年的“主动辞职”，往往被描述为“舍己为公”——没有固守权力、促进了民主进步。<br><br>　　可是，他当年2月7日宣布辞职，并“顺利”将总统职权移交副总统瓦希德，可第二天此君就公开要求瓦希德辞职，提前大选；他说自己辞职是“被逼的”，甚至声称“怀疑副总统参与了这个计划”……<br><br>　　纳西德还呼吁自己的支持者走上街头，展示力量。于是他的支持者同日在马累召集反政府集会，示威变为骚乱，并蔓延到首都以外的地区。<br><br>　　你下台了第一个集火对象不是反对党，而是昔日盟友，无非因为后者现在处在了总统的位置。由此种种，可以说把纳西德对总统权力的“贪恋”展示得一览无余。<br><br>　　这时候新总统瓦希德还在致力于组建一个更广泛的联合政府，而且给纳西德的民主党预留了好几个部长位置……<br><br>　　这下真不知道谁才是“民主领袖”了。<br><br>　　而2018年的选举，事先就被欧美、印度，以及马反对派极力宣传为“不公平的选举”，并威胁对结果不承认、制裁相应人员、武力干涉等等，结果出来反对派萨利赫胜选后，他们又忙不迭出来表示“拥护大选结果”“选举公平公正”，合着就是选出了你们想要的人就是公正呗……<br><br>　　萨利赫<br><br>　　而其实在萨利赫任上，也把前总统亚明投进了监狱。以至于在去年的马尔代夫大选中，来了一出“Yesterday Once More”，成了上届大选的“情景再现”：<br><br>　　反对党联盟的实际领袖亚明因正在蹲大牢无法参选，这才有了现任总统穆伊兹作为主推候选人参选并获胜。<br><br>　　然而，所谓马尔代夫“民主一派”的这些贪恋权力、政治清算、内部勾斗的操作，相比于对亚明当局的“大加挞伐”，极少被提及。<br><br>　　包括很多“学术圈专业内容”，老实说看完之后真的是相当令人失望：正儿八经的“学术论文”，满满充斥着定性描述、因人废言、主观评价……明明是“国际关系”的论文，笔法与“新闻报道”无异；甚至，还没有把新闻报道看全，以上纳西德和萨利赫政府的种种负面事件，更是只字不提。<br><br>　　评价为：还不如新闻学<br><br>　　不管报道和“研究”的倾向如何，都改变不了现实，马尔代夫“初阶民主”的状态仍然存在，而且在可预见的未来仍将延续。<br><br>　　现任总统穆伊兹，去年参选时是“进步国民大会党”的候选人，而这个党，就是从亚明的“进步党”分离出来的，这届大选两者组成了反对党联盟。当时，进步党有 38831名成员，而进步国民大会党只有3199 名成员。所以亚明没有入狱的话，几乎可以肯定是他作为联盟候选人参选。<br><br>　　如今穆伊兹当选后，可想而知跟当年的纳西德与瓦希德关系一样，亚明是很难真正服气的。在去年大选结束后，亚明又“自立门户”成立新党“人民民族阵线”，跟穆伊兹竞争……<br><br>　　各位不妨拭目以待，说不准哪天，当年被口诛笔伐的“新独裁者”亚明，就变成了新的“民主斗士”呢。<br><br>　　参选时的穆伊兹，时为首都马累市长<br><br>　　尾声<br><br>　　现任的马尔代夫穆伊兹政府，从竞选时就承诺将在上台后驱逐印度在马的军事人员。<br><br>　　对多数国人来说，可能也是直到这个消息，才知道印度在马尔代夫有驻军。<br><br>　　从历史上说，于“马尔代夫共和国”政府，印度有“救命之恩”，可是您这去“救人”，总是要藏点私货，明里暗里想控制弱小邻国，那么你就怪不了人家迟早有一天想要脱离你的桎梏。<br><br>　　就在这个小长假结束后的月10日，是马尔代夫政府给印度撤军划出的最后期限。在这一天，印度从马尔代夫撤出最后一批军事人员。<br><br>　　但我们同时需要知道的是，马尔代夫至今没有“军队”，代行国防职务的是一支更接近“警察”或“民兵”的力量，称为“西法恩”。<br><br>　　以印度一贯的行事方式，两者关系以后还会有怎样的事件尚未可知。<br><br>　　相比于之前我们关注过的很多国家，个人觉得对马尔代夫这样的国家，我们心态上可以稍微平和一些。它是一个真正的“超级小国”，身边没有一个它能惹得起的存在，它的生存逻辑，当然也有些怪异。<br><br>　　马尔代夫的外交政策问题，你用单纯理性的角度考虑，那是三天三夜想破脑袋也想不明白的。比如中马自贸协定，对于马方来说可以说是有利得不得了，稳赚不赔，但上届萨利赫政府就是反对，用的居然是“只有我们从中国买东西，中国从不从我们这买东西”这种稍微一想就知道如何离谱的理由（难道我们会用“只有中国游客去你马尔代夫，马尔代夫人怎么不上中国旅游”这种说辞去怼马方吗）。<br><br>　　而且，现实来讲，马尔代夫方面可以对外交政策有牢骚，但是绝对不敢于吃罪中印任何一边，因为那结果都是死路一条。<br><br>　　马尔代夫的经济数据表现一直是不错的，但是，其国民经济单一而脆弱。旅游业直接贡献达30%，间接贡献近六成。而从2010年以来，除了新冠疫情期间，中国一直是马尔代夫最大的客流来源国。你要真把这个超级大客户撵走了，那对国民经济就是摧毁性的打击。<br><br>　　比如2019至2020年新冠疫情高峰，内外双向限制旅行时期，不妨看看这个增长曲线，大起大落纯纯的玩心跳。一年时间GDP增速变成负30以下，简直不要太刺激。<br><br>　　咱们常说对外国的“示好”不要太当真，这当然是有道理的；不过，对一些外国的“示威”也不要太当真，这个平常心也是要有的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:28:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：一个国家最严重的危机是什么？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288735-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405209">　　当一个国家开始公开背叛自己曾长期倡导的理论与价值观，严重的危机就要来了。<br><br>　　一个国家最严重的危机是什么？是国家主流意识形态的崩溃。<br><br>　　这会导致国家基本制度甚至国家认同感的动摇，社会由上而下在自我否定面前失去信心。<br><br>　　当年，苏联就是倒在这上面。美国现在也开始要面对这样的危机。<br><br>　　2016年的美国大选因为特朗普的一番话，成为美国历史上一个特殊的存在。<br><br>　　在选举前的一场公开性辩论现场，特朗普一番输出让美国的政客和媒体集体懵圈，以至到今天，特朗普的那几句话仍余音绕梁，冲击着很多人对美国的信仰：“（美国）所有政客都是资本家的狗，希拉里收我的钱所以要给我干事，在场这些和我辩论的，几个没收过我的钱？ ”“我对希拉里。克林顿说来参加我的婚礼吧，她就来了。因为我捐款给他们家族，所以她必须来参加。”<br><br>　　特朗普的这些话就好比在地底深处发生了一场5.0的地震，虽然还不足以颠覆地表的建筑，但产生的震感还是让大家感觉到，并凝固在很多人的记忆里。<br><br>　　彼时彼刻，特朗普就是那个直言不讳说美国没有穿衣服的“老男孩”。<br><br>　　任期内特朗普还屡次抱怨，美国存在着一个深层政府（deep state），躲在幕后，行使着美国的关键权力，时不时架空前台的美国总统。<br><br>　　特朗普以在任总统的身份，并以如此直接的表达方式，多次戳穿美国最讳莫如深的政治隐秘，给了正在跟我们进行激烈舆论拉锯战的公知以沉重的打击，让他们对美国的美好描述，突然因为无法自圆其说而尴尬。<br><br>　　特朗普的“贡献”这么大，有人喜欢叫他一声建国同志，也不过分。<br><br>　　可惜当时的共产主义力量没有足够的话语权，资本在美西方建立的“信息茧房”还固若金汤，否则，用特朗普的这些话作为精确制导武器，是有可能把美国体制光环给迅速剥离的。<br><br>　　这个非建制派出来的的特朗普颇有点美版赫鲁晓夫的风采。<br><br>　　特朗普在任期内对美国价值观的冲击还不止这些。<br><br>　　特朗普对中国发起贸易战及科技战，公开违背自由竞争、贸易全球化、全球分工理论等美国对外标榜了多年的理念，让真实的美国与很多人想象中的美国之间，产生了更为严重的撕裂，一同被撕裂的还有很多精神美国人对美国制度的信心。虽然特朗普的这些措施给中国制造了不少麻烦，但这些困难中国能够克服，但他给美国的拥趸造成的精神冲击却不会消失。<br><br>　　特朗普在台上那几年，精神美国人的斗志比较萎靡，中文互联网比以往平静了不少。<br><br>　　特朗普在冲击美国价值观方面做到了善始善终。2020年美国总统大选，特朗普认为民主党偷走了选举，发表“绝对不承认选举失败”的演说，支持者闯入国会大厦，占领国会山，这些美国希望在其他国家出现的“美丽风景线”，终于出现在美国政治的心脏，让美国人引以为傲的选举政治又挨了一刀，<br><br>　　特朗普的横空出世，是美国在意识形态上杀死美国的开始。<br><br>　　当时的美国主流媒体很尴尬，除了福克斯电视台，大多数主流媒体都站在特朗普的对立面，他们只好把特朗普描画为一个特不靠谱的政治狂人，以降低他对美国人自信心产生的冲击力。<br><br>　　民主党的拜登上台之后，在对华战略上萧规曹随，接过了贸易战和科技战的接力棒。他任内的美国，还利用美元加息，将金融战重点指向东方大国，中美经济主战场三大战役全面升级。<br><br>　　至此，中文互联网的精神美国人已经无法用贬低特朗普的手段，挽救美国崩塌的自由贸易、自由竞争人设。<br><br>　　美国达则自由贸易、自由竞争，穷则贸易保护、闭关锁国，让不少精神美国人在风中凌乱。<br><br>　　中国的制造业一路突飞猛进发展到现在，已经逆转了三百年以来西方阵营面向东方主导自由贸易的历史。西方拿过了晚清的版本，开始用“脱钩断链”、“小院高墙”、“去风险”等闭关锁国的手段进行防御，以阻挡中国工业的强大竞争力。<br><br>　　西方自工业革命以来，第一次作为一个整体，开始惧怕来自东方的竞争。<br><br>　　俄乌冲突爆发，为迅速解决俄罗斯，美国和盟友一起赌上了货币和金融结算体系的信用，“私有财产神圣不可侵犯”的人设也不管了，科技、体育无国界等牌坊也不要了。<br><br>　　巴以冲突爆发后，美国为支持以色列，一件件扯掉了最后的伪装。<br><br>　　等到美国镇压反战学生、众议院迅速通过《反犹太主义意识法》，要让美国人信仰的基督教教义都要为了巩固犹太财团的统治而变成非法，美国的意识形态根基更加不稳了， 国本在剧烈摇晃。<br><br>　　到了这个地步，我们就可以参照苏联崩溃的版本观察现在的美国了。<br><br>　　苏联的崩溃原因有很多种，但最重要的原因还是意识形态的崩溃。<br><br>　　苏联的主流意识形态从赫鲁晓夫开始，距离马列主义渐行渐远。赫鲁晓夫不光是否定了斯大林，而且还否定了苏联立国的意识形态基础，苏共二十二大“全民国家”等理论，否定了马列的阶级和国家学说，苏联社会的性质开始发生转变。<br><br>　　中苏分道扬镳，国家利益的冲突不是唯一的原因，甚至不是主要的原因，而是伟人发现了赫鲁晓夫的问题所在，按照赫鲁晓夫对马列主义的篡改，社会主义一定要出大问题。当时的中苏论战是国际共产主义的路线之争。有兴趣的人可以读读“九评”，就知道苏联为什么拥有20万名党员，就能取得了十月革命的胜利；拥有200万党员，能打赢“卫国战争”；拥有2000万党员的时候，却红旗落地，联盟解体。<br><br>　　构成苏联意识形态基础的就是马列的基本理论。列宁创建苏联的目的，并非是建立一个强大的民族国家，而是以“苏维埃国家联盟”的形式作为无产者联合的手段，进而推动全球范围内的革命，实现全人类的解放。苏联是一个基于共产主义信仰而建立的无产者政治联盟，作为一种新型的政治共同体，首要条件是坚持马列的阶级和国家学说。<br><br>　　关于马克思主义的要害，一个叫马特洛克的美国人看得很清楚，他作为美国驻苏联的最后一任大使，见证并参与了苏联迅速溃败的那段历史，并在后来写了一本《苏联政变亲历说》的书。他在书中写道：“只要苏联领导人真的愿意抛弃这个观念（指阶级学说），那么他们是否继续声称他们的指导思想为马克思列宁主义也就无关紧要了。这已是一个在别样的社会里实行的别样的‘马克思主义’，这个别样的社会则是我们大家都可以接受的。”<br><br>　　很多时候，反而是马克思主义的对手最了解马克思主义区别于其他主义的关键之处。<br><br>　　1988年，苏联外交部长谢瓦尔德纳泽在公开场合说，“我们有充分理由认为在和平共处时期不存在什么特殊形式的阶级斗争。”他的说法得到了主管苏联意识形态的雅科夫列夫的积极响应，这两个人是戈氏的左膀右臂，他们的表态也代表戈氏。<br><br>　　马特洛克听到这番话之后极其兴奋，他在书中回忆道：“我一直孜孜以求的东西终于呈现在我的眼前。阶级斗争这个决定对外政策实质的理论被官方人士宣布予以放弃。”<br><br>　　看看马特洛克写的这些文字，就知道他没少花功夫研究马克思主义：“马克思主义是从历史观的角度、从所有人类发展的前景出发，是对人类共同利益的诠释。它不是只考虑哪一个国家或哪一个阶级、民族、社会团体的利益。它把那些受剥削的社会最底层的利益放在首位，并在特定的社会结构里将之单独作为一个阶级划分出来，以承担解放人类的历史使命。”<br><br>　　这个很懂马列的人很明白苏联放弃了这个理论核心，会意味着什么。<br><br>　　即便苏联曾在经济、军事、地缘政治与美国展开全球竞争，还能够在一段时间内做到了“苏攻美守”，但只要否定了苏联的意识形态基础，只要苏联不重新恢复马列主义的基本内核，崩溃就只是一个时间问题。<br><br>　　作为要推倒苏联的主要外部力量，美国人很清楚，只要瓦解了苏联人的意识形态和精神信仰，苏联就变得不堪一击。只要苏共公开否定马列的阶级和国家学说，苏共距离下台，苏联距离终结，都将不远。从88年苏联公开否定马列主义的阶级与国家学说开始，苏联只存在了不到三年。<br><br>　　作为要推倒苏联的内部力量，戈氏以及他的左膀右臂，当然也很清楚他们这么做的后果，他们的目的就是要彻底改变苏联的国家性质。据亚·雅科列夫撰写的《“改革新思维”与苏联的命运》一书中交待，早在执政前2年即1983年5月，戈氏出访加拿大时，就与时任苏联驻加拿大大使的亚·雅科夫列夫进行了深谈，认为苏联社会“要改头换面，彻底改变自己的性质”。<br><br>　　赫氏到戈氏，一个否定了斯大林，一个否定了列宁，对马列的阶级与国家学说也从变相否定发展到公开否定。赫鲁晓夫用全体苏联人的利益否定了苏共和苏联的阶级属性，戈尔巴乔夫则用全人类的利益否定了苏联人的利益。<br><br>　　苏联的意识形态越来越被抽象的话术替代，苏联的大厦也越来越虚弱不堪。当一些敌视共产主义的人掌握了苏联的宣传机器，苏共的意识形态领导权被要结果自己的势力掌握，形势就急转而下。<br><br>　　戈氏正是受赫氏否定斯大林的影响，开始怀疑共产主义，他们在苏联被称为“60年代人”，极力崇拜西方。<br><br>　　意识形态被里应外合缴了械，手里有没有枪杆子已经不重要了，有强大的军队又如何？意识形态被瓦解的后果比希特勒的闪电战可严重多了。<br><br>　　只要意识形态不垮，信仰还在，凭借社会主义制度的优越性，苏联不但可以打赢卫国战争，而且仅仅用三年左右的时间就能恢复经济到战前的最好水平。信仰没有了，俄罗斯人用西方自由市场经济的手段，花了三十年时间也没有能够恢复到苏联时期的经济水平。<br><br>　　苏联倒下了，受损失的不仅仅是欢呼自由胜利的苏联老百姓，欢呼自由胜利的美国老百姓也开始失去曾经的很多福利。50%的美国人40年没有涨工资，40%的美国人拿不出400美元现金应急，4000万的美国人越来越依赖毒品寻找安慰。<br><br>　　没有了社会主义的压力，美国的富豪没有理由再接受90%左右的最高税率，不再甘心向穷鬼们让渡利益。<br><br>　　当初之所以向工人让利，只是为了稳住本国的打工人，集中力量打败社会主义。社会主义被打败了，给打工人让渡的利益自然能收的就要收回来。<br><br>　　抛弃了社会主义，拥抱自由市场经济，俄罗斯从老百姓到国家被掏空，成为输家，获利的是寡头，特别是犹太寡头，七大寡头有六个是犹太人。<br><br>　　自由市场经济在掏空了苏联之后，也开始掏空美国。现在的美国从政府到普通人，也是负债累累。<br><br>　　冷战，苏联输了，美国也不是赢家。<br><br>　　自由主义，自由市场，既不利于国家，也不利于民众，只有利于控制国家的资本。<br><br>　　意识形态对于一个国家来说具有极端的重要性。我们老祖宗就知道这个道理：国之大事，在祀与戎。在古代，祭祀就是坚持意识形态的重要内容。<br><br>　　一个国家的意识形态根基动摇了，这个国家就如同兔子的尾巴长不了。美国也不能例外。<br><br>　　如果美国也听任反对资本主义的人掌握了媒体和教育，美国连五年都挺不下去。<br><br>　　美国人搞个“占领华尔街”，学生同情一下巴勒斯坦平民，美国统治集团都如临大敌，坚决打压。TikTok让一部分美国人逃出了“信息茧房”，看到了真实的世界，美国的统治者就慌了，赶紧制定个法律要明抢。<br><br>　　美国对意识形态的重视程度就是这么高，从麦卡锡主义之后，美国抓意识形态从未放松。<br><br>　　如果当时的苏联也跟美国这样重视社会主义意识形态的保护，冷战最先倒下的肯定不会是苏联。<br><br>　　一个放任妖魔化自己的历史，一个想办法美化自己的历史，就凭这一点，就可以决定冷战的胜利者是哪一个。<br><br>　　美国的统治者现在开始公开违背自己的那些宣传的理念，不断动摇自己的意识形态根基，开始有了苏联崩溃前的景象。<br><br>　　虽然美国的统治精英不会跟苏联那样，把意识形态阵地拱手让给反对本国制度的敌人，但美国的内部危机加重，让美国的那些“文明”形象已经无法维持。美国的意识形态正在崩溃中，这是我们能够看得见的事实。<br><br>　　未来的美国要么向左，要么向右，总之不能停留在原地。向左就是靠近社会主义，向右就是极端民族主义，再向右发展，就是国家主义的升级版，纳粹主义的现代版。但国家主义依然救不了美国。<br><br>　　美国的有志青年已经发现：只有共产主义才能救美国。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:22:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：菲律宾又作大死，我们的机会来了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288734-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405208">　　最近菲律宾在南海的表现很活跃。尤其在黄岩岛和仁爱礁，菲律宾搞了不少动作，并且在外交领域一再展示与自身实力及不匹配的强硬立场，还放风要驱逐中国的外交人员。特别是在近期，菲律宾方面组织渔民非法登陆黄岩岛，向泻湖倾倒垃圾，吐口水，并做成视频发布到网上，蓄意挑衅中国。另据菲律宾媒体报道，菲律宾还要组织几百人乘坐100艘渔船再闯黄岩岛。<br><br>　　菲律宾的这些动作，当然是因为背后有美国撑腰。那个意图组织更多人再闯黄岩岛的菲律宾机构就常年受美方资金资助。<br><br>　　如果不考虑实力因素，现在的菲律宾看上去越来越有乌克兰的气质了。<br><br>　　另据路透社报道，菲律宾海岸警卫队最近还频繁炒作中国在仙宾礁“填海造岛”。<br><br>　　中国也从文与武两个方面进行了应对，而且越来越主动，反制动作也开始发力。<br><br>　　之前阶段中国主要是揭露菲律宾在美国支持下挑起事端的嘴脸。今年以来，光是中国海警局发言人就菲律宾非法侵闯黄岩岛，分别于1月30日、2月11日、2月15日、2月23日、4月30日先后5次发表声明。<br><br>　　在中国已经充分表达了尽力避免对抗和冲突的态度后，而菲律宾方面依然不知收敛，反变本加厉，并公开撕毁此前双方之前达成的仁爱礁问题“君子协定”，也否定了与中国在今年初达成的仁爱礁运补“新模式”，所以在近期，中国采取了以下措施：<br><br>　　一是派出现役水面舰艇的精锐力量，由055型驱逐舰“遵义舰”、052D型驱逐舰“昆明舰”、052C型驱逐舰“海口舰”、054A型护卫舰“咸宁舰”等主力舰船组成的编队在南海进行“实战化”演训，并首次停靠美济岛。<br><br>　　二是近日挂载了远程巡航导弹、具备了远程精确打击能力的轰6J轰炸机已经正式入驻南海永兴岛。<br><br>　　三是中国海警在黄岩岛开展常态化训练，进行科目演练的同时，为从广东、南海过来的多艘中国渔船在黄岩岛海域作业保驾护航。<br><br>　　从实力因素讲，菲律宾根本不构成中国的对手，但因为背后有美国的支持，菲律宾的一举一动就具有了中美博弈的性质，不仅牵动着南海周边国家的敏感神经，而且对于西太、印太甚至全球格局都会产生重要影响。<br><br>　　一、需要在中美全球博弈的大背景下观察中菲冲突。<br><br>　　美国这些年把中国视为最主要的战略对手和遏制目标，在交手过程中，犯下不少战略错误，给自己造成不少战略利益损失，并逐渐陷入战略被动，包括：<br><br>　　因为同时遏制中俄，促成了中俄战略合作关系的升级；美国采取前俄后中的决战顺序，给中国争取到了最宝贵的时间，时间是改变中美力量对比的最关键因素；美国对伊朗的持续封堵，让布热津斯基最担心的“中俄伊”大联合在共同抗美的基础上快速成型，并因此让美国在西太、欧洲和中东受到三边牵制。如果再加上以色列这个拖油瓶，美国现在的全球布局在战略层面的机动性越来越差。<br><br>　　但在这个过程当中，美国也不是没有收获，乘菲律宾政权交替之机，控制小马科斯，并利用菲律宾的亲美派，把菲律宾变成南海的搅屎棍，不断跟中国发生冲突。虽然这并不能改变美国在全球战略层面的日益被动，但获得的战术利益还是相当可观，而且还具有升级为战略利益、帮助美国摆脱战略被动的可能性。<br><br>　　看看地图，菲律宾的位置极为重要，西邻南海，东临太平洋，北面隔着巴士海峡与中国台湾相望，南边靠近马六甲海峡。<br><br>　　美国只要深度控制菲律宾，就可以同时在南海、台海给中国制造麻烦。而台海与南海正是这些年来中美亚太博弈的重点区域。<br><br>　　美国重新激活菲律宾，确实为其与中国在亚太地区的博弈增加了不少砝码。中国并不希望自己周边现在出现激烈冲突，这对于中国争取时间实现产业升级，打赢与美国在经济主战场的战略决战，极为重要。特别是应对美国利用加息实施的金融战，更需要中国周边保持稳定。现在世界的三大战略重点区域，欧洲和中东都爆发了较大规模的军事冲突，唯独中国坐镇的西太整体保持平静。<br><br>　　中国希望尽可能延长发展战略机遇期，主要是因为中国的产业升级已进行到关键阶段。如果美国发起的三大经济战失败，中美的实力就会出现根本性且不可逆的翻转。无论是地缘政治因素复杂的南海、还是包括台海在内的东海，或者包括朝鲜半岛的黄海，所有的安全隐患和挑战都与美国有最直接的关系。只要能够屏蔽掉美国因素，台湾问题、南海问题，当然还包括钓鱼岛问题，甚至还有琉球问题，或者解决起来没有了难度，或者解决起来具有了可能。<br><br>　　我们一直坚持认为，经济才是目前阶段中美决战的主战场。美国利用犹太和盎撒资本控制的国际经贸、产业分工和金融体系，对中国发动的贸易战、科技战和金融战，对于中美这场世纪博弈的作用，大体就相当于国共三大战役。<br><br>　　美国输掉三场经济战，就跟国民党政府输掉三大战役差不多，双方的力量对比发生逆转，美国再也无力维持全球利益格局。此外，在地缘战争上，美国只要失去欧洲、中东和西太之中的任何一个，全球霸权都难以为继，将给严重依赖霸权而维持运转的美国产生致命后果。<br><br>　　美国希望用经济战达到两个目的：一是阻止中国的产业升级，保住美国在高端制造业的统治力，这种统治力也是美国保持工业体系控制力的基本条件。二是瓦解中国的工业体系优势， 美国的措施是扶持印度和东南亚国家，以取代中国在中低端制造业的地位。这就是美国的全球产业链供应链重构战略，其中包括美国重新工业化、近岸外包和友岸外包，为此美国又是要脱钩，又是要去风险，筑起了“小院高墙”。<br><br>　　中美的经济战主战场始终围绕着美国的全球产业链供应链重构与中国的产业升级而进行。中国的产业升级率先完成，就意味着美国的产业链供应链重构失败。所以，双方都在抢时间。<br><br>　　国家之间各种形式的博弈以及战争，最终都是为了经济利益。所以，不要轻视经济战在现代混合战争中的基础地位和决定意义。<br><br>　　一个国家如果没有了基本的经济实力，特别是制造业实力被对手严重抛在后面，还玩什么地缘博弈和军事战争？<br><br>　　目前的经济战形势对美国很不利。贸易战没有削弱中国工业品的竞争力，成本的90%由美国消费者承担了，还帮美国增加了点通胀压力。科技战没有阻止中国的产业升级，中国已经在加速突破美国的芯片半导体封锁。美国通过美元潮汐进行的金融战，只要中国不主动拆金融防火墙，系统性收割中国的希望不大。<br><br>　　所以，美国很希望能够用地缘政治恶化中国的经济环境，通过刺激中国与菲律宾的冲突升级，把东盟争取到美国这边。当然，这样也能起到一定的牵制作用，减少美国在中东的压力。<br><br>　　二、菲律宾对美国在亚太的布局作用很不一般。<br><br>　　美国这次在菲律宾增加的四个军事基地，三个面向台海，最北侧的卡米洛·奥西亚斯海军基地，距离台湾岛的直线距离更是只有400公里。<br><br>　　这样美国就可以在日本、关岛和菲律宾，从北、东、南三个方向对中国实现武统形成钳制，构成C型包围圈。<br><br>　　美国现在利用菲律宾不断搅动南海局势，破坏南海稳定。<br><br>　　菲律宾当然知道以自己的实力，与中国硬碰硬就是鸡蛋碰石头，但美国还是要它这么做。可见美国就跟不在乎把乌克兰打烂并拼光最后一个乌克兰人一样，为了让菲律宾发挥出最大价值，不介意菲律宾会付出多么严重的代价。而且，随着菲律宾与中国的直接冲突升级，菲律宾在小马科斯任内就会与美国捆绑得越紧，就越唯命是从。<br><br>　　美国通过刺激菲律宾与中国的冲突升级，所图甚大。<br><br>　　一是离间中国与东盟的关系。这样既可以在经贸上打断中国与东盟的融合局面，又可以在地缘方面，让东盟和菲律宾一起，加入到美国阵营。这就可以逆转中国在南海“种岛”之后美国失去的主动权。通过菲律宾，美国不仅仅是期待牵动越南、马来西亚还有文莱这些占领中国南海岛屿的几个国家的敏感神经，而且还想在整个南海周边国家种下中国威胁论的心理阴影。<br><br>　　美国希望南海周边国家，能够跟欧洲的瑞典和芬兰那样，加入到美国主导的军事政治集团。美国虽然在亚太建了那么多群，但成员还是局限于日韩和澳大利亚，现在再加一个菲律宾，不管怎么叠床架屋，充其量也只是个“北约”。但如果再加上东盟几个国家，就不一样了。那亚洲北约就真的变成现实了。而且，美国还可以真正地把亚太和印太形成一个连续的战略区。如果形成这种局面，也会刺激印度反华的决心。<br><br>　　二是如果形成这个局面，欧洲参与围堵中国的信心也会大增。<br><br>　　三是这样产生的此消彼长效应，也会让那些看好中国、开始拥抱东方的国家也产生更多的犹疑心理。<br><br>　　如果这样，菲律宾就从现在的战术支点变成战略支点。美国不但可以收获到战术利益，而且还可以升级为战略利益，促使美国从目前的战略被动中跳出来。用印太战略加北约对亚欧大陆形成更大的包围圈。<br><br>　　所以，不能小看菲律宾充当美国搅屎棍有可能产生的连锁反应，以及美国要利用菲律宾从战术支点变成战略支点的想法。对于东大来说，实力不是问题，但很考验智慧。<br><br>　　也因为这个因素，从根本上解决南海问题的难度比解决台湾问题还要大。<br><br>　　三、如何应对？<br><br>　　对菲律宾既不能放纵，也不能力度一下上得太猛。<br><br>　　为了占据道义制高点，做到师出有名，中国采取的是根据对方的行动而行动、逐步升级的策略。<br><br>　　现在这个条件基本具备了。填充岛礁，无疑是最能断掉菲律宾念想的手段，效果一劳永逸。<br><br>　　对填黄岩岛，国人的期盼度很高。因为黄岩岛的战略位置太重要了，可以和永兴岛、渚碧岛形成倒三角，再加上渚碧礁、永暑礁和美济礁形成的正三角，一大一小两个铁三角，就可以保证我们的军事力量覆盖到整个南海。<br><br>　　但现在是不是填黄岩岛的最佳时机？其实还不是。更好的时机应该是三大经济战基本结束之后，那个时候美国的经济战已经失败，美国的实力优势消失，而中国与东南亚国家的经济联系更加稳固，也不用再担心会被美国威逼利诱过去。<br><br>　　这也是菲律宾现在一再并频繁挑起事端，满世界吆喝中国正在填充仙宾岛要达到的舆论效果。<br><br>　　但这不等于现在就不能填岛，但需要做好两项工作：一是安抚好南海周边国家。二是要加大在中东调动美国的力度，让美国不得不把主要注意力转向中东。<br><br>　　美国一再给我们出难题，来而不往非礼也，我们也应该多给美国出题，上一上难度。<br><br>　　在地缘政治方面，美国现在最大的难题在中东。中东对于被犹太财团深度控制的美国来说，甚至比美国本土还重要。因为这里既有以色列这个犹太复国势力的老家，又有石油美元这个至高的利益。只要美国在中东的危机足够大，美国一定要先救中东。<br><br>　　美国在中东的难题比我们在南海和台海的难度要高不少。美国的对手可以在中东找到代理人和美国进行面对面的较量，而美国在中东现在很难找到代理人隐身幕后进行运作，不得不直面胡塞武装和其他中东抵抗组织的袭击。在这方面，伊朗都比美国更有主动权。<br><br>　　美国还有这么多精力在亚太给中国制造问题，说明美国现在在中东的困难还不够。<br><br>　　增加美国在中东的压力，在技术上并不难，让胡塞等抗美武装多点在沙漠里捡到先进武器的机会就可以。胡塞武装如果手里有足够数量的先进武器，不介意招呼到美国在中东的军舰和其他军事目标身上。只要胡塞能够打沉一艘美国主力舰船，美国就无法再继续忍辱负重，不得不从亚太等地方向中东增兵。<br><br>　　把地缘博弈主战场放在中东，当然比放在自己身边要好，外线出击，威慑对方的核心利益区，当然比在自己的核心利益区旁边进行防御要好很多。这个道理对中俄都是适用的。<br><br>　　填黄岩岛对于改变南海局势产生的作用，几乎可以一劳永逸地稳固中国在南海的控制力，能够让美国特别上头。<br><br>　　但近期不填黄岩岛也完全没关系，时间在我们这边，可以填个小点的不那么敏感的岛，给中国人民稍微压压惊，也是极好的。<br><br>　　当然，国家的南海战略一直是水平极高的。我们好像什么都没有发生，但目前已经控制了四十多个岛礁了。虽然距离完全控制九段内的全部岛礁还有很多作业，但我们的成果一直在稳步向前。在这个问题上，我是坚决相信国家的。<br><br>　　四、最需要着急解决的问题<br><br>　　目前的形势整体于我们越来越有利，只要坚定不移加快自主替代和产业升级，用不了很长时间，世界格局就会发生大的变化。只要中俄两个大国肩并肩站在一起、背靠背深化协作，国际秩序就乱不了，世界公理就倒不了，霸权主义就赢不了。<br><br>　　所以，对外而言，战略定力还是要有。我知道大家都很急，但有时候真的别那么急。<br><br>　　最需要着急的是应对美国的渗透，解决美国同盟军问题。前面说了那么多影响中美博弈的因素，其实这个因素才是最重要的。<br><br>　　经常上网的人都已经感受到舆论战最近有多么激烈。对手是跟着美国的节奏疯狂挑拨中俄关系，跟着美国的节奏唱衰中国，也确实让不少资金想办法流向了美国，配合了美国的金融战。而且，他们还一直配合美国，有重点地打击我们的民族企业，对我们的国企还有优秀的民企，包括华为、比亚迪、问界，发动了一场又一场声势浩大的舆论围剿。<br><br>　　此外，他们至今还在吹捧连美国人都开始反思的自由市场经济，继续抹黑连美国的贸易代表都承认更为高效的中国经济体系。<br><br>　　相比较外部的那些对手，这些，才是最危险的对手。<br><br>　　我们的目标宏大，并不以战胜外部对手为最终目标，我们真正的对手是我们自己。我们不仅仅要在生产力方面，也要在生产关系方面，超越西方，超越自己。<br><br>　　菲律宾只是一块小小的磨刀石，虽然也会造成干扰，但也在给我们制造更多的机会。2012年，就是菲律宾一再挑事，我们拿回失去了15年的黄岩岛控制权。这一次，我们也要把握好机会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:21:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：拜登疯狂对华撕咬！特朗普却公开唱反，这个中国...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288727-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405201">　　这一下，恐怕要轮到美国去窒息了！<br><br>　　美国当地时间5月14日，已经过了不知道多少周还没有启程“回国”的贾跃亭，终于迎来了自己的事业高光<br><br>　　——当日，美股法拉第未来股价突然异常波动，开盘即暴涨190%。截至当日收盘，此前因为融资问题早已半死不活的法拉第未来，股价累涨367.21%，涨幅居全美股第二！<br><br>　　所以，贾总这下终于是要“回国”了吗？<br><br>　　对此戎评只能说，那些曾经被贾跃亭坑的哭爹的投资人们，如果能够继续对生活有信心，能够继续拥有这样的美好期望，我个人是赞赏的。<br><br>　　但是不扯鬼话要问贾总的真实态度？<br><br>　　回国是不可能回国的，这辈子都不可能回国的，一堆茅坑债又不想还，只有缩在美国开游艇、住豪宅才能维持的了生活的样子！<br><br>　　纳斯达克挂牌就像回家一样，在华尔街继续忽悠的感觉比在中国感觉好多了，里面个个都是人才，说话又好听，我超喜欢里面的！<br><br>　　言过其实吗？<br><br>　　事实上，贾总在未来是否能够上演一出“王者归来”戎评还真拿不准，但是有一说一，要说这一次的美股暴涨能够将贾总给拱回来，那我是不信的！<br><br>　　原因很简单，在法拉第未来股价爆炸式增长的14日，这支“妖股”的换手率达到了骇人的3600%！<br><br>　　意思是交易量已经是总股数的36倍了，这意味着平均一股一个交易日经过了36次交易。<br><br>　　而在美国当地时间15日（北京时间16日），法拉第未来开盘继续暴涨58%，开盘不到两个小时换手率就达到了1130%，平均买入8分钟就立即抛售…<br><br>　　大家看明白了吧？<br><br>　　这些扎堆买入法拉第未来，然后再火速抛售的美国人，或许都不认识贾跃亭是谁，更别提什么狗屁“为梦想窒息”！<br><br>　　他们纯粹就是把法拉第未来当成了赌桌，一堆人搁贾总的梦想上搞“聚众赌博”罢了…<br><br>　　但是现在问题来了，他们为何要选“法拉第”？<br><br>　　敲重点，5月14日！<br><br>　　就是在这一天，在相继抛出产能过剩、政府补贴等论调，再由财政部长耶伦、国务卿布林肯等到处传播、喧嚣之后，美国政府终于撕下了裹在身上的最后一块遮羞布。据央视新闻报道，美国政府在当天宣布，将对中国电动汽车加征高额关税。<br><br>　　加多少？大致有四项：<br><br>　　1、由中国出口美国的电动车整车关税，从25%增税到100%，2024年执行；<br><br>　　2、由中国出口美国的动力电池关税，从7.5%提高到25%，2024年执行；<br><br>　　3、由中国出口美国的储能电池关税，从7.5%提高到25%，2026年执行<br><br>　　4、由中国出口美国的电池零部件及关键矿物关税，提高到25%，2024年/2026年执行；<br><br>　　戎评相信，看见这个增税清单咱们不少读者一定是“懵”的。<br><br>　　简单的来讲，就是美国政府认为本国企业在电动车市场已经局部丧失了与中国进行公平竞争能力的大背景下，决定依靠抬升进口关税，去削弱中国在美国的市场优势！<br><br>　　其中：<br><br>　　在整车进口领域，美国认为中国的电动汽车对美国相关产业构成了威胁，且本国能够寻找到平替，因此将在今年将进口关税抬升到100%。<br><br>　　在动力电池领域，美国虽然同样能够找到本国平替，但25%的关税加征尚在中国企业的利润范围之内，因此美国在该领域存在本土产能不足、成本较高的问题，所以美国政府选择睁一只眼闭一只眼。<br><br>　　在储能电池领域，美国目前对华进口依赖十分严重，但美国并不愿意这种状况继续下去，因此划定了一个2026年的增税执行日期，在此期间美国政府希望通过打压对华整车进口，以及变相鼓励对华储能电池及相关零部件进口的双重方式，培育美国本土的产业链形成。<br><br>　　在电池零部件及关键矿物关税领域参差不齐的2024年/2026年增税执行日期同样也是这样的逻辑，一些能够本土平替且依赖度不高的，美国政府就在今年开始增税/酌情少征，一些本土难以平替或者对华依赖巨大的，美国政府就划定最后两年的增税倒计时，为美国本土的电动车企业开始技术转型，脱离对华依赖提供时间缓冲。<br><br>　　显然，也正是在这样的大背景下，作为当前唯一在美国本地发展的中国背景电动汽车概念股，也可能是唯一不会受禁令影响的电动车中概股的法拉第未来，可谓是“噱头十足”，由此产生的巨大并购价值想象空间，最终推动其成为了纳斯达克的“赌桌”！<br><br>　　但是需要指出的是，真正的华尔街大佬是不屑于此的。<br><br>　　根据法拉第未来在过去两天的交易数据可以看到，法拉第未来的买入主力方并非各大投行，而是主要集中在抱团的游资散户。<br><br>　　换一句话讲，法拉第未来的股价陡升，并非是公司基本面的价值分析，而更多是因为在社交媒体和在线论坛上，因为关注和讨论而吸引的散户投机！<br><br>　　不过，击鼓传花、凭空生财固然美滋滋，但是基于概念炒作的泡沫终归还是要破灭的<br><br>　　——对于贾总这一波又要让多少美国人“窒息”戎评并不关心。<br><br>　　戎评只知道，透过这场将贾总给吹上了天，看似雄心勃勃却又处处透着欲拒还迎的对华关税加征，咱们已经基本可以看到美国药丸！<br><br>　　何处此言？<br><br>　　原因很简单，从表面上看美国此次出台的对华关税加征，乃至于此前为此铺路的《两党基础设施法案》、《芯片和科学法案》、《通胀削减法案》中一系列对华歧视性的电动汽车补贴条款，都是为了扶持美国本土的新能源产业、增加就业而搞的保护主义政策！<br><br>　　但是事实呢？<br><br>　　事实就是2021年、2022年，中国汽车出口量连续迈上200万辆、300万辆台阶，2023年中国更是跨越了两个百万级台阶，首次超越日本成为世界最大的汽车出口国。<br><br>　　但是就在成为全球第一大汽车出口国的同时，中国去年向美国出口的新能源整车不过才刚刚破万，这个数字意味着美国当前对华关税加征中最为急迫噱头的100%关税，影响可以说是微乎其微！<br><br>　　当然，类似的情况还出现在了今年将被加征25%关税的动力电池和电池零部件领域。<br><br>　　要知道就在去年，得益于技术和产能的双重优势，中国不少出口美国的动力电池和电池零部件，甚至已经部分出现了在美国本土供应价格的基础上打四折出售的现象。<br><br>　　因此，咱们且不谈当前美国本土电动汽车那点可怜的产能零部件需求会对我们造成多大的影响，单就说骨折级的“中国报价”，根本就是25%的关税加征无法抹平的，其最终的结果必然也只能是美国消费者买单，中国产品依旧占据市场优势…<br><br>　　当然，戎评也并不是说美国此次的对华关税加征一无是处。<br><br>　　客观的来说，美国的此轮关税加征确实对中国在美市场扩张造成了一定阻碍和损失，这是不争的事实。<br><br>　　美国对华关税加征的品类和时间拿捏上野心勃勃，可能会促进美国电动汽车产业链的发展，也是在理论之中。<br><br>　　但是对于这一套组合拳，戎评个人却认为其实际伤害着实有限，其政治意义要远大于实际意义，同时考虑到美国历来的“PPT传统”，所谓的刺激本土产业链发展，一众美分们也不必抱有太高的期望！<br><br>　　那么问题来了，对于这一切拜登乃至如今的美国政府不知道吗？<br><br>　　答案显然是肯定的，他们当然知道，但是正如华为早已实现“完全自主”，美国最近几天还要贼霉鼠眼的搞一套所谓的“新制裁法案”用以政治作秀的底层逻辑如出一辙，明知此次的对华电动车企关税加征并没有多大实际伤害的美国政府，却依旧需要把戏演完！<br><br>　　原因很简单：<br><br>　　要大选了<br><br>　　可以看到，拜登首次发出对华加征新关税的威胁，是在上个月宾夕法尼亚匹兹堡美国钢铁工人联合会总部的演讲中。<br><br>　　这个地点选择的相当有意思。<br><br>　　作为美国铁锈带的标志性城市，曾经的“世界钢铁之都”，匹兹堡连带整个宾夕法尼亚虽然在美国大选中处于摇摆地位，但是因为民主党执政数年来在本土工业振兴上的毫无建树，这里的选民对拜登的观感评价都要远落后于特朗普！<br><br>　　因此对于拜登而言，在接下来的美国大选前如何稳定摇摆的宾夕法尼亚，乃至于将其拉拢到民主党阵营，甚至可能关乎接下来的大选成败。<br><br>　　拜登能怎么办？抓“坏蛋”祭天自然最为立竿见影！<br><br>　　但是抓谁呢？造成了美国本土去工业化罪魁祸首的华尔街自然是不能抓的，毕竟要是顺藤摸瓜的话，没准就能摸到自己的大腿上…<br><br>　　美国的第一大贸易伙伴墨西哥自然也是不能动的！毕竟，在拜登政府多年的对华“软脱钩”之后，地处美洲又好拿捏的墨西哥简直就是美国的御用牛马。<br><br>　　能动谁？美国政治头号高频词的“中国”，自然成为了最佳对象<br><br>　　——对中国电动汽车发起制裁，既符合美国的“政治正确”，讨好了本土工业振兴派，又不会从根本上动摇民主党“气候变化”的选举牌。<br><br>　　拜登算盘打得叮当响吧？奈何他忘了还有一个特朗普！<br><br>　　相当有意思的是，就在拜登政府在为对华电动车加征关税进行预热的几乎同一时间，特朗普在本月11号于新泽西州举行的一场演讲集会中竟公开对台下承诺：<br><br>　　倘若自己当选，将对墨西哥征收 200%的电动车关税！<br><br>　　不得不说，特朗普是“懂”征税的。<br><br>　　拜登加征100%，懂王就加征200%！<br><br>　　拜登对市场容量小的中国电动车输美税目加征，懂王就瞄准了墨西哥一通乱杀！<br><br>　　最关键的是，还没有谁能挑出特朗普的“理”<br><br>　　——墨西哥作为美国第一大贸易伙伴，电动汽车领域吸引了比亚迪等一众TOP级华资电动汽车制造商建厂，未来输美前景无可限量，相较于拜登的隔靴搔痒，懂王对墨西哥的加征提议，可谓是直达痛点！<br><br>　　但是如今的问题来了，拜登并不是想真的“痛”啊。<br><br>　　针对此轮关税加征，耶伦老太太都说了效果要等到2026年才能慢慢显现，并希望中国不要有太重大的回应！<br><br>　　其言下之意就差摊牌，大兄弟给个面子配合过渡下…<br><br>　　但是谁曾想？<br><br>　　民主党有自己的“传统”，共和党也有自己的“疯狂”，特朗普一阵乱咬，拜登那是直接乱了节奏！<br><br>　　以至于美联社随后都发文阴阳，拜登此次对华猛增关税，是与特朗普通往保护主义深渊的竞赛…<br><br>　　那么问题来了：<br><br>　　深渊又将葬送谁？<br><br>　　文章最后，戎评有话说<br><br>　　在太平洋岛国瓦努阿图的塔纳岛上，有这样一群虔诚的信徒。<br><br>　　他们在自己的胸口涂上“USA”的字样，然后用茅草扎出飞机的形状、用削尖的木棒模拟步枪，然后日复一日的踢着正步，祈祷“神祗”的归来。<br><br>　　无疑，在文明社会看来，尚处于“原始时代”塔纳人的此番膜拜，是极其可笑的<br><br>　　——他们不知道，自己所崇拜的“神”，不过只是和自己一样的人，他们所苦心复制出来的“神器”，其实不过只是现代社会的司空见惯。<br><br>　　然而，塔纳人并不知道这些。<br><br>　　他们满心以为，只要自己照着自己所看到的一切照做，就能如天神一般得到来自天上空投的食物和水、只要自己照做，就能犹如天神一般上天入海！<br><br>　　今日之美国政府，何尝不是如塔纳人一般？<br><br>　　拙劣的演技、万年的套路，他们的政客才刚刚开口，我们便已经能够猜出来了接下来的一切…<br><br>　　或许有人会说：招不在新，管用就行。<br><br>　　可是从2012年奥巴马正式启动“亚太再平衡战略”至今，我们不妨回忆一下，一届又一届的美国政府，一次又一次的对华遏制围攻，真的管用吗？<br><br>　　我看到的只是差距的日益缩小。<br><br>　　然而，令人惊诧的是，就是在如此赤裸的现实面前，美国历届政府，却依旧如“塔纳人”一般，执拗的重复着那些曾经让他们获得成功的“程序”和“仪式”！<br><br>　　他们满心欢喜以为：<br><br>　　自己伟大的先辈这么做了，成功了。自己只要坚持这么做了，就一定也会成功！<br><br>　　如果一次不行的话，那么就再来一次。<br><br>　　这是什么？这本质还是政治的彻底瘫痪！<br><br>　　用脑袋想一想，在当今的国际大情势下，在美国拯待输血，却又不能强来的客观条件下，但凡是“大统领”有那么一点水准，也应该是在吵完那一天，当着双方的面来一句：<br><br>　　吵完了？吵完我们来谈谈哲学。<br><br>　　然后举重若轻下，把这页轻轻翻过，再请客人吃一顿北极龙虾汤，谈笑间，就把彼此未来二十年的势力边界划了。<br><br>　　但是可惜了，对面出不了太祖这样的英豪…<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:16:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：韩国宣布重大消息，尹锡悦盯上了中国，美国不喜...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288726-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405200">　　韩国，或许还没意识到自己的“可悲”！<br><br>　　据观察者网5月12日综合韩联社和路透社报道，韩国经济副总理兼企划财政部长官崔相穆，日前在出席韩半导体业界座谈会上宣布：<br><br>　　韩政府将推进一项超过10万亿韩元（约合527亿元人民币）的一揽子支持计划，以加强该国半导体产业竞争力。<br><br>　　据悉，崔相穆提到的这个预算超10万亿韩元的政府支持计划，资助对象包括半导体材料、设备制造商以及无晶圆厂公司等…<br><br>　　显然，如果只是单纯的从崔相穆的计划来看，一切似乎并无特别大的问题<br><br>　　——作为当前世界TOP级的半导体设备制造生产国，韩国近年来虽然面临核心竞争力和市场份额持续下滑的尴尬局面，但是正所谓“破船还有三千钉”，作为曾经的王者，临到咽气再蹬上一脚，似乎并无不妥！<br><br>　　但是众所周知的是，韩国从来都是不甘寂寞。<br><br>　　就在崔相穆豪气冲天的提出“超10万亿韩元的政府支持计划”之后，韩联社就紧随援引所谓内幕人士的消息官宣，韩国政府此举并非只是为了单纯的对半导体产业进行振兴，而是为了创建一个半导体生态系统，以“与主要国家展开竞争”…<br><br>　　谁是主要国家？韩国在打哑谜，美国人却按耐不住了。<br><br>　　就在韩国政府豪掷万金拉启“与主要国家展开竞争”之际，美国政府同样在向韩国施压，要求其（该计划）应该限制用于制造高端逻辑和存储芯片的设备和技术流向中国…<br><br>　　所以谁才是韩国人口中的“主要国家”？<br><br>　　就在美国政府对韩施压的第一时间，韩国产业通商资源部长官安德根就立即发声解释称，韩国政府的立场是保持“同盟合作”的大方向。<br><br>　　换一句话讲，韩国“哑谜”中的所谓“主要国家”，不可能是美日韩欧同盟中的任何一位，韩国“哑谜”中的所谓“主要国家”，只可能是美国对韩施压所忌惮提及的，同时被韩国社会所盛传的“三明治理论”中被列为巨大威胁的中国<br><br>　　——在韩国人眼中，东亚地区的中日韩三国就如同两片面包夹一块肉的三明治。<br><br>　　其中，日本是第一位，韩国是第二位，中国是第三位。韩国人认为，韩国被夹在中间很难受，韩国再不努力，就要被中国赶上了。<br><br>　　毫不讳言，事情到这里就有点荒谬了！<br><br>　　众所周知，作为全球最大的工业国及工业消费品制造输出国，中国在近十年以来一直都是世界最大的半导体进出口加工国。<br><br>　　基于此，半导体产业成为了美国对华贸易制裁的第一战。<br><br>　　而作为美国的忠实小弟，韩国自然同样全力跟进了美国的对华制裁行动，因此我们可以看到，截止到2020年时止，当中国的半导体产业因为美日韩欧的制裁跟进而坠入寒冬时，韩国的半导体产业同样进入了“黑暗时期”。<br><br>　　根据韩国政府数据，在将近两年的对华禁令扩大之后，韩国的半导体零部件对华出口总金额相较于2017年暴跌56%以上，数以亿万本该出口中国的半导体零部件因为“政策原因”，被迫囤积在仓库中吃灰！<br><br>　　但是后面的事情我们也看到了。<br><br>　　以华为充当破锋矛头，在历时1566天的埋头苦干之后，仅仅是在“智能手机”一项中，中国就完成了多达13,000多颗元器件的替代开发，完成了4,000多块电路板的换板开发！<br><br>　　作为对比，在中美贸易战之前，中国“本土化”程度最高的手机中，完全由中国大陆制造的元器件占比不到5%，仅为80个。<br><br>　　剩余的全部元器件中，日本制造的数量达到了859个、韩国的制造数量达到了562个、中国台湾的制作数量是83个、美国的制造数量为15个…<br><br>　　敲重点，这仅仅只是“智能手机”一项！<br><br>　　在更为宏大的“中国制造2025”中，截止目前，计划提出的10个关键领域的超200个目标中，中国不仅已经实现了超过86%的计划目标，按照当前的发展势头，剩余的最后14%未完成目标，也将在今年晚些时候或明年完成。<br><br>　　而这其中，中国在半导体领域的实际进度，已经远远超出发展预期…<br><br>　　于是乎，在美国缔造的全球产业分工体系中，充当东亚雁阵-人力资源输出国第一梯队，与中国台湾一起主要负责高端半导体零部件生产供应的韩国，彻底慌了！<br><br>　　雪崩发生在去年4月。<br><br>　　因为中国14NM芯片制程量产，对西方芯片产业实用领域95%的市场所进行的全面攻破，韩国对华芯片出口总量再遭暴跌44.5%，创下近26年以来最低水平。<br><br>　　当然，“赚不到钱”还不是最要命的！<br><br>　　众所周知，作为全球房产热点的首尔大都市圈，一直以来都是世界级的昂贵。<br><br>　　在过去的很长一段时间内，对于汇聚了韩国超过一半人口，却足以让95%的国民望而却步的首尔楼市，韩国政府也是抓破了脑袋…<br><br>　　于是乎为了解决这个严峻的“社会问题”，韩国政府携手银行业推出了“租房贷”，年利率仅为0.5%。<br><br>　　年利率0.5%什么概念？<br><br>　　借十万，利率一年才500块，按照政府专项贷款所配套的“全租房制度，即房客租房，房东不准收一分钱，但房客租房却需要放一笔总房价50%-80%的抵押金给房东，一直到租期结束来计算的话，一套100平米、价值约700万人民币的首尔平租房，房客一年所需要付出的实际资金，不过1万人民币左右！<br><br>　　毫不讳言，对于平均月收入约为1.89万人民币的韩国人而言，这个住房投入可以说是无关痛痒了…<br><br>　　但是很显然，天下从来都没有免费的午餐。<br><br>　　诚然，首创了年利率0.5%租房贷的韩国政府，或许最开始真的是为了解决住房问题，但是随着海量的贷款资金从银行流入到房东的手中“寄存”时，一场早已被设计好的疯狂开始了<br><br>　　——在利益的趋势下，手握巨款的韩国房东通常又会将占总房价50-80%的租房现金投入楼市，大量按揭首付比例仅为20%的新房！<br><br>　　于是乎，在滚雪球下一套房短期内就可以套现两套房，两套房出租之后则变成8套，8套就变16套…<br><br>　　到这里逻辑就很清楚了：<br><br>　　买房的人多了，房价自然会暴涨，房价暴涨建筑施工就会增加，建筑施工增加，银行就能接到更多的高息贷款、政府就能收到更多的税收，社会就会产生更多的工作岗位和材料商品消耗…<br><br>　　但是，这个世界存在“左脚踩右脚”的轻功吗？<br><br>　　答案显然是否定的，韩国楼市在过去几十年间之所以可以水涨船高，其根本原因还是因为其本国半导体及车船制造业在全球经贸中的优势地位！<br><br>　　然而，自2020年开始韩国的造船业便被我们夺走了世界第一、2022年日本汽车制造的全球第一，更是连同韩国汽车制造一起被我们顺手包干、而当时间来到了2023年，韩国最后的半导体阵地也已经宣告攻破，更遑论在美联储的持续史诗级加息下，韩国经济早就已经水深火热…<br><br>　　所以，如今的韩国为何要急头白脸的豪掷万金去启动那个“十万亿支持计划”？<br><br>　　本质上还是为了救命！<br><br>　　当然，需要特别指出的是，就是这“十万亿”还仅仅只是韩国野心的第一步<br><br>　　——就在今年的1月18日，环球网援引韩国KBS电视台消息报道称，韩国总统尹锡悦15日当天在参加民生研讨会时对外透露，针对来自中国的半导体竞争，韩国将在首尔附近建立全球最大的半导体产业集群，并且在未来20年的时间里投入622万亿韩元（折合人民币3.3万亿元）建成16座芯片工厂！<br><br>　　此外，韩国政府还要求三星电子在龙仁芯片厂投资360万亿韩元，在平泽的系统和芯片厂投资120万亿韩元，在器兴的内存研发工厂投资20万亿韩元。要求SK海力士在龙仁投资122万亿韩元生产内存芯片！<br><br>　　不难看出，韩国的目标可谓十分明确，尹锡悦就是要把韩国打造成“全球半导体中心”。毫不讳言，韩国的这一大手笔，可以说是“赌国运”了！<br><br>　　那么问题来了：<br><br>　　韩国能赢吗？<br><br>　　恕我直言，戎评实在想不出韩国如何能赢！<br><br>　　咱们且不论如此庞大系统的“半导体振兴计划”，对于组织行动力素来低下、惯于人亡政息的韩国“胎死腹中”的几率究竟有多大！<br><br>　　咱就说最重要一点，投资几百万亿、兴建16座芯片工厂、奔着彻底垄断全球芯片生产的韩国，以后制造出来的海量芯片要卖给谁？<br><br>　　中国是当前全球最大的芯片和半导体零部件消费国，但是就是对于这样一个头部客户，事实上处于“美国殖民地”政治地位的韩国，却不得不跟随对华制裁禁售！<br><br>　　但是，就是在这样的“制裁力度”下美国依旧不放心，当韩国的第一笔10万亿扶持计划出台之后，美国在第一时间就警告韩国，要限制用于制造高端逻辑和存储芯片的设备和技术流向中国！<br><br>　　此外另一个尴尬的事实还有，被美国一口一个应该被韩国限制高端逻辑和存储芯片设备技术的中国，因为最近几年的外部封锁，目前在相关技术上与韩国之间几乎已经追平，并且在可以预见的未来，大幅超越韩国已经毋庸置疑！<br><br>　　韩国能卖给谁？难道是卖给美国吗？<br><br>　　要知道从本世纪初期开始，随着我国经济的飞跃性进展、我国军队现代化水平不断提高乃至已经实现了东亚大陆沿岸2000公里范围内“无敌”，并由此实质上的获得了东亚洋面一线“战术实控范围”战争主动权的诸多事实，甚至已经让被誉为现代智囊、大脑集中营的美国兰德公司在战略规划建议中向白宫呼吁：<br><br>　　美国应“有限度”的撤离东亚，脱离不断投入而没有实质回报，且一定会输的军备竞赛，仅在军事上保卫日本即可！<br><br>　　这就是当前的事实：<br><br>　　全国人口将近一半、至少80%的产业制造都集中在距离三八线不过40公里的首尔乃至于南北纵深不过500公里的韩国，都在美国的舍弃范围之内…<br><br>　　文章最后，戎评有话说<br><br>　　一个相当反常的现象：<br><br>　　当LG、台积电、三星、松下、久保田“违背市场经济规律”被美国政府勒令赴美建厂的几乎同时，已经从战略上被舍弃的韩国能够成功通过十万亿半导体扶持计划这件事儿，本身就是及其诡异的！<br><br>　　从本质上讲，这是违反美国国家利益的行为，是必然会遭到美国政府强烈反对的行为！<br><br>　　但是如今大家也看到了，就是这样的“无用功”，却实实在在的发生了…<br><br>　　这是当前横在美国面前的，一道注定无法迈过的“坎”<br><br>　　——因为地缘战略因素有限度的在东亚进行收缩的行为，或许符合美国的国家利益，但却并非符合美国跨国金融集团的公司利益。<br><br>　　有这么一句话可谓是相当的贴切：<br><br>　　制度的崩坏，从来都不是制度本身的问题，制度的崩坏，从来都是制度内既得利益者的毫无底线。<br><br>　　五十年来依靠这套制度，在向世界的“征税”中，美国集聚了人类历史上前所未有的庞大实力，这种实力，供养了有史以来最为奢靡的国家集团，这种实力，在一定时期内使得世界都成为了他们肆意发泄、予取予求的便池和妓院。<br><br>　　但是在今天，他们终于尝到了“作茧自缚”的苦楚：<br><br>　　在全球分工体系半个世纪的坚定执行之后，扎根其上的以美国资本为首的西方各国跨国金融集团，已经不容许任何他们眼中的保守倒退！<br><br>　　至于国家未来？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:15:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：敏感时刻，菲搞“自杀式碰瓷”，能否引发南海...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288722-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405196">　　菲律宾方面组织了5艘商业渔船上约200人正在高调前往黄岩岛海域“维权”。派出平民前往黄岩岛海域挑衅，这是典型的“自杀式碰瓷”。由于美菲都事先宣布只要有人员伤亡就启动美菲共同防御条约，这意味着引爆南海一战的风险在急剧上升。<br><br>　　或许是被我方公开披露被菲方出尔反尔否定中菲双方曾经达成过“君子协定”一事刺激着了，也或许这就是菲方此前制定的“全民皆兵”出击南海计划的第一步，更或许是受到了美国方面的逼迫，菲律宾方面组织了大量“平民”前往南海挑衅闹事。<br><br>　　这一次组织的平民分两部分，一部分“小船”在菲方所谓的专属经济区释放浮标进行所谓的“维权”，另有五艘大型商业渔船载着200人前来黄岩岛海域“碰瓷”。<br><br>　　之所以说这是自杀式碰瓷，主要是因为出动的是民船和平民，这与之前的“公务船”前来碰瓷有很大的不同。<br><br>　　渔船自然没有“公务船”坚固经撞，一旦这些没有经验或经过认真训练的民船平民强闯，我海警肯定不会惯毛病，这引发伤亡的可能性可就是大增。<br><br>　　或许，菲方就是想出此苦肉计来证明我方强硬立场的可怕，一方面想挑起国际舆论攻击，另一方面就是准备以牺牲平民的方式来启动美菲共同防御条约。<br><br>　　之所以说菲律宾方面选择的时机非常敏感，一是因为中美近来对抗的“火气”十足，二是因为临近台独工作者进行“工作交接”的5.20仪式。<br><br>　　因为对华发起新一轮贸易战，使中美关系有进一步的恶化之势，中美敌意在加深。<br><br>　　而台独工作者交接班就职，不排除有引爆台海意外的可能，而南海和台海的局势是有密切联动的，都是美国拱火战争的重点区域，为此我军已经做好了随时出击的准备。<br><br>　　目前的菲律宾政府可以说已经是非常被动，同时也是处于骑虎难下的境地。<br><br>　　一是屡屡碰瓷，都是屡屡吃亏。在南海各种挑衅动作都难以得逞，不挑衅等于认栽，挑衅过火了又有可能挨打，真的尴尬。<br><br>　　二是刚与中国签署的“君子协定”就立即否定。这种出尔反尔反复无常的行径会令外界所不耻，小马科斯肯定是无地自容。<br><br>　　三是菲律宾内部在对美对华关系问题上有着重大的分歧矛盾。正在引发菲方国内的政治混乱，这让小马科斯左右为难。<br><br>　　四是美方近来的一切言行都表明了是意在强逼菲律宾方面进行战争挑衅。显然要把菲拱成“乌克兰第二”。<br><br>　　五是东盟主要国家的立场非常明确，既不站在美国一边。依然还要加强与中国的合作。也就是把菲律宾当成了东盟的异类瘟神。<br><br>　　六是恶化了中菲关系，菲经济开始感受到了强大的压力。<br><br>　　由于中菲对峙已经引发菲内部政治斗争的激化，小马科斯已经是无路可退。进是死，退也是死，恐怕也只能是硬着头皮往前闯了，也只能是寄希望于美国人能够“说话算数”了。<br><br>　　以前我分析过，拜登政府就是要拱火南海战争，就是要把菲律宾变成“乌克兰第二”。<br><br>　　自小马科斯采取反华政策以来，美国在菲律宾身上付出的太多。如果菲方真的履行“君子协定”，那就意味着这波次挑起的南海风云就又要风平浪静了，美国就等于是偷鸡蚀米做了赔本的买卖。这是其一。<br><br>　　印太战略是拜登制定的重点战略，可到目前为止除挑起了中菲争端和拉住了日韩之外，实际上也并没有太大进展。<br><br>　　如果这一次菲方再一次熄火，美国就很难再找到一个棋子炮灰。美国也就失去了在中国周边找事的借口，美国对印太地区坚定的承诺也就更没有国家在意了。这是其二。<br><br>　　尽管挑起了中菲争端，可非但没有破坏或离间中国与东盟的关系，反而是中国与东盟的合作更加深化，东盟拒绝站队的立场更加坚定。<br><br>　　中国与东盟的深化合作，正在推动亚太繁荣建设。而美国却正在失去亚太繁荣建设的主导权，这令美国无法接受。东盟显然成为了与中国互利合作合作共赢的标杆，具有极强的示范意义，这也令美国无法接受。<br><br>　　挑起南海争端的目的，不仅是要打压中国和离间中国与东盟的关系，更要破坏亚太繁荣。这是其三。<br><br>　　台海与南海局势是联动的，菲律宾敢挑事，自然与台独势力嚣张有直接的关系。如果台独气焰被打下去，菲律宾方面也不敢这么大胆。而反之亦然。<br><br>　　美国就是要充分利用这一点把台海和南海局势进行联动，一方面是给中国制造麻烦，另一方面也想把南海和台湾问题国际化，这是其四。<br><br>　　目前美国正深陷“两场战争”不能自拔，而中国却“没事儿”，美国也想给中国制造战争麻烦，不能让中国“闲着”。这是其五。<br><br>　　从这些情况来看，这一次菲方的行动，显然是受到了美国的强烈支使。<br><br>　　这一次菲方组织前来的“平民”，显然都是一些强烈的极端民族主义者，出于盲目的“爱国主义”情绪闹起事来很可能是不计后果代价。<br><br>　　由于事关国家主权和国家尊严，我方自然不会默认这一无理行动。中国海警已经发出严厉警告：将依法在中国管辖海域持续开展维权执法活动，坚决维护国家领土主权和海洋权益。<br><br>　　五艘渔船200人前来闹事，规模可是不小，而且还有菲海警舰船相随，一旦不顾一切强闯，引发人员伤亡的可能性则是非常之大的。<br><br>　　美军高官此前曾经狂言，一旦在这一区域有菲方人员伤亡，就可以启动共同防御条约。而菲方官员强烈确认了这一点。<br><br>　　这就意味着有可能引爆南海战争，可问题之一就是菲方敢打第一枪吗？问题之二就是美国会第一时间介入吗？<br><br>　　如果这一次菲方渔船出动就是意在通过自杀式碰瓷而触发美菲共同防御条约，那还真的有可能打响第一枪。如果只是为了造声势找面子，或者说是为了舆论战，那就不敢。<br><br>　　美日澳菲联合军演已经结束，这会儿美国大兵不知撤到了哪里？如果美军真想介入，相信就一定是在附近海域活动，以随时准备出击帮助菲律宾。如果只想把菲律宾人当成棋子炮灰，恐怕早就溜之大吉了。<br><br>　　相信菲方不敢打响第一枪，也相信美国不会为了菲律宾而战。<br><br>　　但是，不怕一万就怕万一，频繁擦枪总有走火的一天，何况这一次菲律宾方面是前来“自杀式碰瓷”，也还真不排除小马科斯孤注一掷的可能，也不排除前线官兵平民不知死活的可能。<br><br>　　总之，这一次的时机非常敏感，而菲方这一次搞的是自杀式碰瓷。而我方为了维护主权和国家尊严，也只能是出重手而绝不妥协。最怕意想不到的事情发生，我方必须做好万全准备，更不能让我方人员处于险地而无谓的牺牲。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:11:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风清语：普京访华，5大看点]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288721-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405195">　　俄罗斯总统普京将在5月16号到17号对中国进行国事访问。出访前，他还特意接受了新华社的书面采访，在题为《对此次访华有何期待？普京回应将中国作为首访国》一文中，信息量很大，下面简略梳理一下：<br><br>　　普京就任总统后仅10多天首访中国，这步棋在国际舞台上分量可不轻，不只是想和中国手牵手走得更近，更是在全球棋盘上布局，为中俄之间的互利合作勾勒出未来发展的蓝图。<br><br>　　1、对新时代中俄关系的构想。当代俄中关系超越意识形态，普京对中俄关系的描述，特别强调“战略协作”、“历史最高水平”和“全面战略协作伙伴关系”，既是友谊的延续，又是一种战略选择。<br><br>　　普京视与中国的合作视为抗衡西方压力、维护国家利益和推动全球治理改革的关键途径。希望拉上中国，共同应对西方的经济压力和政治孤立，在新时代共同“推动构建公平的多极世界秩序”，这意味着中俄两国将排除干扰，将紧密协作，塑造一个更加均衡、多元的全球力量结构。<br><br>　　2、对多边主义的承诺与决心。俄罗斯在全球舞台上不依赖单一势力、追求独立自主地位的期望。多边舞台，像金砖、上合，普京看到的不仅是要具体干点啥活，更想的是和中国一块儿改改世界规矩。<br><br>　　想和中国一起，让世界多几个话事的人，不光听西方的，自己主权得保住，国际法也得好好守着，想弄出个新天地。<br><br>　　“俄罗斯作为金砖国家轮值主席国，将与中方共同努力，增强多边机制在全球治理中的作用。”普京认为金砖国家GDP总量占全球的比重接近30%，上合组织成员国覆盖世界近一半人口，凸显了中俄在多边框架下合作的影响力与潜力。<br><br>　　3、对“黄金10亿人”的批判。普京反复强调西方国家，特别是美国及其盟友对俄罗斯的孤立、制裁和所谓的“新殖民主义”手段，暗示了对西方政策的强烈不满和认为其具有破坏性。他提到的“黄金10亿人”概念，以及西方精英们的“凭空臆造规则”和“不基于国际法的世界秩序”，直白地表达了对西方双重标准和霸权行为的批判。<br><br>　　“他们大谈特谈规则，却无人见过这些规则，也无人赞同这些规则，而且随着当前政局和规则杜撰者利益的变化，这些规则还在不断改变”，普京在专访中表示。<br><br>　　布热津斯基曾说，“国际政治的终极目标是控制自己的命运”。对普京来说，俄罗斯的命运必须自主，而不是受制于“凭空臆造规则”，这与中国的国际治理理念在一定程度上是高度契合的。<br><br>　　4、高度认可中方真心促和平。普京强调了俄罗斯对和平解决的意愿，同时指责西方和乌克兰方面缺乏诚意。俄方之前在伊斯坦布尔与乌方接近达成协议，但乌方在西方影响下终止了谈判，俄方始终保持对话意愿。<br><br>　　普京认为，中国对乌克兰危机看得非常透彻，赞赏中国在乌克兰危机中展现的解决立场，尤其体现在2023年发布的12点和平解决主张，以及四项原则，这是真心促和平的，但遗憾未获乌方和西方积极响应。<br><br>　　值得一提的是，瑞士外交部日前发布声明称，约120个国家和政府领导人将受邀参加6月在瑞士举行的乌克兰和平会议。虽然有多国呼吁，但峰会不会邀请俄罗斯参加。没有当事方俄罗斯的参与，和平从何谈起呢？<br><br>　　前不久，俄罗斯已经不再认同泽连斯基政府的合法性，断了与其谈判的后路，这可能是对俄罗斯对谈判桌上被边缘化以及对西方的不信任的“策略性反应”。<br><br>　　5、寻找经济现代化的新出路。在谈及如何建设一个崭新的俄罗斯时，普京表达了要提升国家竞争力、经济现代化、提高生活质量的强烈决心，以及对抗贫困和不平等的承诺。<br><br>　　“打造有效的经济管理体系”，“俄罗斯已经跻身全球前五名。现在的任务是成为全球第四大经济体”，“重点任务是培养国家和市政管理人才”，普京说。<br><br>　　普京刚刚做出重量级人事调动，比如让经济学家安德烈·别洛乌索夫出任国防部长，取代了资深的绍伊古，引发外界热议，普遍认为这是普京意在国防安全与经济安全“两头都硬”的大胆尝试，要为“战时经济”的耐力赛跑蓄力。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:11:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：刚刚枪声响起，总理遇刺背后的惊天秘密！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288719-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405193">　　砰砰砰砰，斯洛伐克传来4声枪响。<br><br>　　59岁的斯洛伐克总理菲佐在参加完内阁会议后走出会场，和他的支持者见面打招呼，结果被连续4枪命中，倒在血泊之中。<br><br>　　斯洛伐克的的安保简直就是一塌糊涂，菲佐中枪之后，他的保镖都一脸懵逼呆若木鸡，好久才醒悟过来发生了什么，手忙脚乱的把菲佐搀扶上了车。<br><br>　　当时地处小镇，医疗条件有限，好不容易叫来了直升飞机，将菲佐送往了28公里外的城市进行医疗。<br><br>　　好在菲佐命大，根据目前最新的消息报导，菲佐在手术后状态稳定，命肯定是保住了。<br><br>　　为什么菲佐会遇刺呢？<br><br>　　菲佐曾分别在2006至2010年、2012至2018年两度当选为斯洛伐克总理，去年10月第三度当选，很快斯洛伐克就传出了不一样的声音，在欧洲显得很不“和谐”。<br><br>　　我们看几个重要线索：<br><br>　　第一、菲佐前不久刚刚表示，他将在6月率领斯洛伐克代表团访问中国；<br><br>　　菲佐一直仰慕中国的高速发展，这一次刚当选总理，菲佐就在自己的社交平台上写道：<br><br>　　中国值得尊敬，因为它取得了前所未有的经济成就，而且是世界安全的稳定因素。<br><br>　　而且菲佐一再表示，斯洛伐克政府将尊重并奉行一个中国政策。<br><br>　　第二，菲佐反对俄乌之间继续死磕下去，希望他们进行和谈，并且旗帜鲜明的反对对乌克兰进行军援；<br><br>　　当上总理之后，菲佐做的第一件事情就是停止了斯洛伐克向乌克兰的军援。<br><br>　　菲佐还说，斯洛伐克政府与中国对俄乌局势的看法是一致的，就是不可能通过军事手段解决乌克兰冲突。<br><br>　　菲佐说：我们支持所有有意义的和平计划，这些计划必须基于现实，而不是基于幻想。<br><br>　　第三、菲佐完全有别于其它的欧洲政客，他对白左那一套深恶痛绝，反对移民，反对LGBT，对所谓的共同价值观那一套嗤之以鼻。<br><br>　　菲佐认为，本国的利益，也就是斯洛伐克的国家利益高于一切，政府的首要目标是为了保障国家的发展，保障人民生活水平的提升。<br><br>　　当年美国不是发动了伊拉克战争吗？<br><br>　　美国把任务摊牌到了所有的盟友身上，欧洲各个仆从国也要派兵到伊拉克去帮美国完成这项任务。<br><br>　　当时斯洛伐克也派了1000名士兵进驻伊拉克，但是菲佐在2006年当选总理之后，马上就把斯洛伐克的士兵给撤回来了。<br><br>　　菲佐说：这你们的事情，关我们斯洛伐克什么事？和我们有一毛钱关系没有？<br><br>　　菲佐还明确说，美国发动的这场战争是不公正和错误的。<br><br>　　不仅如此，菲科还强烈反对美国在捷克和波兰的军事基地建设新的导弹系统，菲佐说这对小国家来说没有任何好处，只会让国家更容易成为攻击的目标。<br><br>　　菲佐的这些言论，美国早就对他不满了。<br><br>　　通过以上3点，我们基本上就能看出他的主要政治诉求了。<br><br>　　所以，你就应该知道，为啥这次遭遇刺杀的是他了……<br><br>　　一直以来，如果要在欧洲做政客，需要一个基本素质，就是只操别人的心，不操自己的心。<br><br>　　自己家的事都是小事，别人家的事都是大事。<br><br>　　最典型的就是德国外长贝尔伯克，在2023年时访问巴西，她痛心疾首的对巴西人民说：<br><br>　　我对你们很失望，你们居然在关心超市的物价，在关心大豆和牛肉的价值，关心能不能吃饱饭，你们难道不知道几千公里之外，乌克兰军队正在和俄罗斯血战吗？<br><br>　　你难道不知道乌克兰需要你们吗？<br><br>　　贝尔伯克访问中国时，我们苦口婆心的劝她说：<br><br>　　你作为德国的外交部长，要以德国人民的福祉为重，你关注德国的发展。<br><br>　　贝尔伯克听得一脸懵逼，她想说：你们啊……小了啊，格局小了啊！<br><br>　　我们绿党，关心的都是俄乌局势、台海局势、世界和平与人类未来，德国的利益关我屁事，德国人民的福祉和我有啥关系？<br><br>　　总而言之，言而总之，贝尔伯克认为德国好不好，和她没一毛钱关系！<br><br>　　不仅仅贝尔伯克是这样想的，她和冯德莱恩作为欧洲大妈的代表，并称欧洲双贱客，代表了欧洲多数官员的想法，从来不管欧洲的死活，张口闭口讨论的都是全球发展、世界和平、人类未来……<br><br>　　这就是所谓的欧洲的共同的价值观。<br><br>　　现在菲佐说，我首先要关注本国人民的福祉，要关心自己国家的发展。<br><br>　　这句话一出来，就真的捅了马蜂窝了！<br><br>　　美国现在很不爽，觉得欧洲已经开始不听话了，再搞下去都要失控了。<br><br>　　马克龙为代表的法国，天天喊着欧洲要独立自主，不要做美国的附庸。<br><br>　　欧尔班为代表的匈牙利，动不动就指责欧盟出卖欧洲的利益，痛斥冯德莱恩吃里扒外，反对援助乌克兰。<br><br>　　这两股势力已经让美国够头疼的了，现在又来了一个菲佐为代表的斯洛伐克。<br><br>　　美国大惊失色，说有一个就有两个，有两个就有三个，刺头越来越多，这样下去怎么得了？<br><br>　　于是，可怜的菲佐连中死枪，差点命丧当场。<br><br>　　对于大的或中等的国家，美国就搞颜色革命，颠覆你的政府。<br><br>　　对于小的国家，美国都懒得废话，直接安排人过去弄死你……<br><br>　　为什么选择对斯洛伐克下手呢？<br><br>　　因为在匈牙利，欧尔班高举国家利益的旗帜，他的观念已经深入人心，深得匈牙利人民的拥护，所在的匈牙利青年民主战士联盟（也就是青民盟）牢固的掌控了匈牙利超过70%的席位。<br><br>　　就算是美国把欧尔班给刺杀了，青民盟大不了再选举一个总理，整个匈牙利的局势根本就不会改变。<br><br>　　而斯洛伐克就不太一样了，菲佐所在的方向党，立足并不稳，不像在匈牙利根深蒂固，大约掌控了内阁27%的席位，现在和其它政党是联合执政。<br><br>　　如果干掉了菲佐，那么斯洛伐克是有可能变天的。<br><br>　　所以看到了吧，在中国，我们认为：人民群众的核心利益就是我们的奋斗目标。<br><br>　　我们觉得这句话是天经地义，是不容置疑的政治正确。<br><br>　　但是在欧洲，谁如果敢喊出这句话来，那是要命的！<br><br>　　欧洲的政客，需要维护的是所谓共同价值观，啥是共同价值观，那就是美国的利益啊！<br><br>　　就是饿死事小，失节事大，你买再贵的美国能源，也不能使用廉价的俄罗斯天然气……<br><br>　　还有一件事情很有意思。<br><br>　　为什么菲佐拒绝支持乌克兰，却在斯洛伐克还获得了这么高的支持率，并在去年当选总理呢？<br><br>　　在欧洲，有三个国家分别与乌克兰有历史上的领土纠纷，那就是：<br><br>　　波兰、匈牙利、斯洛伐克。<br><br>　　原因是什么呢？<br><br>　　就是当年苏联疯狂的惠乌，惠的不成样子，不停的给乌克兰好处。<br><br>　　1654年的乌克兰，只由基洛夫格勒和第聂伯罗组成，总面积仅仅为5.7万平方公里。<br><br>　　在乌克兰的一再请求之下，最终并入了沙俄，注意是乌克兰自己要求的。<br><br>　　在随后的250多年的时间里，沙俄把抢来的西北部25万多平方公里的土地，包括沃伦、基辅等地区送给了乌克兰。<br><br>　　而在苏联成立之后，1922年列宁大笔一挥，把东部约20万平方公里的土地，包括卢甘斯克、哈尔科夫等地区划给了乌克兰。<br><br>　　接着斯大林又把西南部6万多平方公里的土地，如利沃夫等地区送给了乌克兰。<br><br>　　到了1954年，赫鲁晓夫又把俄罗斯几代人付出鲜血打下来的克里米亚作为礼物送给了乌克兰。<br><br>　　也就是说乌克兰91%的土地是俄罗斯人的政权送的……<br><br>　　俄罗斯人说我侵略你？你的地盘被越侵略越大？<br><br>　　不仅如此，苏联送给乌克兰的领土，很多都是东欧其它国家认为是自己的地盘。<br><br>　　这东欧其它国家当然就不满意了！<br><br>　　其实这三个国家都讨厌乌克兰。<br><br>　　比如利沃夫和沃伦，现在是乌克兰的两个州，但波兰一直认为是自己的。<br><br>　　只是对波兰来说，反俄是绝对的政治正确，所以才在这一次的俄乌冲突中毫无保留的支持乌克兰，并想找机会拿回这两个州。<br><br>　　波兰总统一再说：波兰和乌克兰的领土没有边界……<br><br>　　这个话暗含的意图已经很明显了好不好。<br><br>　　反正欧洲的历史就是一锅粥，乱七八糟，你休想到里面找到什么正义非正义。<br><br>　　波兰和乌克兰的历史仇恨大的去了……<br><br>　　1918年，波兰进攻与侵略苏维埃的乌克兰时，乌克兰军队是加入苏维埃军队去抵抗波兰的，乌克兰好歹和俄罗斯都还算是东斯拉夫人，波兰作为西斯拉夫人对待乌克兰，那可真是一点都不手软。<br><br>　　有兴趣的朋友可以去查下「沃伦大屠杀」，历史上波兰和乌克兰就从来没有友好过，波兰1920年打败苏联，拿到沃伦之后，各种迫害乌克兰人，从1921年开始到1930年，仅在沃伦地区就有多达11万乌克兰人被波兰投入集中营，约有8千多人被处刑……<br><br>　　到了1939年，波兰被德国占领，乌克兰人有仇的报仇，有冤的抱冤，和波兰人相互仇杀，德国人看的乐的嘴都合不拢。<br><br>　　在历史上一共发生了4次沃伦事件，就是波兰人和乌克兰人互屠，最狠的一次是在1943年，发动了集体大屠杀，据说被屠了10万到30万之间。<br><br>　　后来波兰拍了很多这样的电影，比较又名的一部是2016年的「沃伦」，画面惨不忍睹……<br><br>　　所以菲佐多次说，这次俄乌战争，完全是乌克兰的极端民族主义咎由自取的后果，是欺压俄罗斯族造成的恶果。<br><br>　　匈牙利的欧尔班也非常厌恶乌克兰，多次说乌克兰长期欺压境内的15万匈牙利族，还逼迫他们不许说匈牙利语言，强迫他们学习乌克兰语言，这就是赤裸裸的对人权的侵犯。<br><br>　　菲佐说我现在不想纠结这些事情，我就想追求本国利益的最大化。<br><br>　　于是就身中四枪……<br><br>　　事情就是这么个事情。<br><br>　　最后其实我们还可以得出一个结论：<br><br>　　就是千万别惠！<br><br>　　真的惠不得！<br><br>　　你约惠，这个仇就结得越大！到最后变成血海深仇！<br><br>　　但凡俄罗斯没有那么惠乌克兰，都不会搞到今天这个地步……<br><br>　　这就好比街上一个要饭的，本来人家对你没意见，你非要每天给他10块钱。<br><br>　　你只要给上一个月，要饭的恨不得弄死你。<br><br>　　要饭的说：你一个月工资两万块，你才给我300块，你凭什么这么侮辱我？<br><br>　　把你的房子给我，老婆给我，一个月至少给我一万五，否则这个事情没完！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:09:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：所有的幻想都破灭了，普京做出重大调整，全球...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288718-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405192">　　土豆说：<br><br>　　而普京这一次让计划经济学家担任国防部长，之后再访问中国，就是要全面启动新的经济模式，让这一场持久战能顺利的打下去。<br><br>　　我认为这是：<br><br>　　彻底放弃了融入西方自由主义经济政策的尝试，不再幻想参与美国主导下的全球分工，接受了与西方不可能和解的现实，回归俄罗斯务实主义政策。<br><br>　　正文：<br><br>　　就在今年年初的时候，普京还对美西方充满了幻想，俄罗斯普遍认为俄乌战争将有可能会在今年年底结束。<br><br>　　普京的信心就来自于特朗普。<br><br>　　特朗普无数次的对外宣称，只要他当上总统，会在24小时之内结束战争，停止对乌克兰的援助。<br><br>　　俄罗斯对此做出了回应，在2月份安排了西方著名记者卡尔森对普京的专访，在访问中，普京一再强调：<br><br>　　俄罗斯无意与美国为敌，现在美西方集团对俄罗斯的打压完全是没有意义的。<br><br>　　随后，普京在出席论坛时刻意对俄罗斯媒体说：我更希望拜登当选美国总统，因为拜登是一个传统的精英型官僚，他的行为具备可预测性，而特朗普什么都敢干，我们不知道他要干什么。<br><br>　　甚至，普京还说布林肯“是我们自己人”。<br><br>　　这简直就是太明显了，就是在全世界面前给特朗普打助攻，秀恩爱……<br><br>　　普京又开始猛夸中国，一再说：中国的经济正在高速发展，实力越来越强大，已经不逊色于美国了；<br><br>　　这就是告诉美国：你们别傻逼一样的盯着我了，你们搞错对象了，看看中国现在有多强大了！<br><br>　　俄罗斯做梦都盼着特朗普快点重回白宫。<br><br>　　可是两个月后，风云突变，特朗普改口了。<br><br>　　民主党和共和党开始对乌克兰的问题上达成了一致。<br><br>　　今年4月13号，特朗普一反常态的对记者说：<br><br>　　至于援乌法案，如果众议长提出，我们现在就可以考虑……我们正酝酿以贷款的形式对乌克兰进行援助，这并不是礼物，我们还在继续送出动辄数十亿美元的礼物。<br><br>　　对我来说，更重要的是欧洲也应向前迈出一步，该他们掏钱，他们该拿出与美国对乌军援金额差不多的资金。<br><br>　　倘若他们不这样做，我会非常失望，毕竟他们承受的后果比我们严重得多。<br><br>　　在得到这个表态之后，特朗普的忠实支持者，美国众议院议长、共和党人约翰逊牵头，再次发起了对乌克兰600亿美元的援助法案，最终说服了110名共和党人，两党达成一致，同意对乌克兰进行援助。<br><br>　　从此之后，特朗普态度逆转，表示将希望乌克兰将战争继续打下去，并获得最终的胜利。<br><br>　　特朗普不仅表示自己支持乌克兰，甚至于还劝说别人去支持乌克兰。<br><br>　　大家知道，欧洲各国中，最反对援乌的就是匈牙利，在欧盟会议中，长期因为他的一票否决而导致援助法案不能通过。<br><br>　　结果今年上半年，匈牙利总理欧尔班与特朗普在海湖庄园中聊了一个小时，会谈后，欧尔班在接受M1电视台采访时说：<br><br>　　显然，乌克兰自己是站不稳的。如果美国人不提供武器和资金，欧洲人也不提供，则战争就会结束。<br><br>　　但我们不能就这样看着乌克兰走向失败。<br><br>　　在随后的欧盟会议中，匈牙利再没有投反对票，欧盟对乌克兰的500亿欧元援助法案也通过了！<br><br>　　以上这些事情，无疑是给了俄罗斯当头一棒，给普京兜头浇了一瓢凉水。<br><br>　　2024年美国大选，谁赢谁输都还不好说，但现在即使是特朗普重回白宫，很明显他也不会停止对乌克兰的支持，而是要让俄乌双方死磕到底。<br><br>　　以后的5年，俄乌战争没有结束的可能！<br><br>　　特朗普的态度为什么会发生改变，我们原来说过：<br><br>　　如果美国长期不能就援助乌克兰问题达成一致，甚至坐视乌克兰崩溃或者投降，那么美国在欧洲盟友们心中的地位和威信就将大幅度下滑，欧洲不再信任美国，认为美国保护不了自己了。<br><br>　　而欧洲可才是美国真正的核心利益！<br><br>　　而更可怕的是，一旦欧洲不再指望美国援助乌克兰，结果撇开美国，最终自行团结起来发起对乌克兰的支持，甚至于法国或其它国家抓住机会，成为欧盟的主心骨，那么这对美国来说，同样是巨大的威胁。<br><br>　　意味着欧洲失控了！<br><br>　　所以从4月份开始，乌克兰兵败如山倒，尤其是马克龙屡次说要出兵乌克兰后，特朗普就沉默了，最后干脆改口说要支持乌克兰。<br><br>　　因为这个阵势如果再发展下去，后果实在太严重了。<br><br>　　于是最终经过约翰逊的纵横捭阖，美国两党终于达成了一致，要重新主导对乌克兰的援助。<br><br>　　其实从这件事情我们看出来了，就是美国一定要维持欧洲精妙的平衡，俄乌双方谁都不能赢，这样的局面绝对不能玩砸。<br><br>　　但是这样一搞，俄罗斯的幻想就彻底被打没了。<br><br>　　5月13号，普京做出重大调整，签署总统令，提名担任第一副总理的经济学家别洛乌索夫为俄国防部长。<br><br>　　这个任命说明什么呢？<br><br>　　我简单聊下。<br><br>　　别洛乌索夫对军事完全是个门外汉，他原来一直是搞经济的，当然，这不重要，很多国家的国防部长都不是职业军人，比如俄罗斯前国防部长绍伊古就是搞土木工程出生的，从来没上过战场，更别说欧洲的很多防长更是对军事一窍不通，比如冯德莱恩，原来就当过德国的防长，而她的本职工作是医学博士。<br><br>　　实际上，俄罗斯国防部长虽然主管军事，但并不会直接介入战场，更不会上战场指挥杀敌。<br><br>　　俄罗斯联邦武装力量属于双领导体制，国防部管训练、军工发展和军费预算等建设性内容，是属于运筹帷幄的角色，或者说是后勤大管家，只要研究与组织如何在经济、物资、军工上保障战争的顺利开展。<br><br>　　而具体怎么打仗，怎么去执行，则属于总参谋部的任务，目前俄罗斯总参谋长格拉西莫夫的职位没变。所以，要说对战争前线的影响，或许并不是很大。<br><br>　　基本上整个西方都是这样的管理模型，所以大多数的防长都是文官出身。<br><br>　　我们说回别洛乌索夫，他不仅是经济学家，更是计划经济学专家，有着浓郁的苏联风格，和美西方的自由经济主义那一套格格不入。<br><br>　　他多年来最主要的经济学研究成果就是：在一个计划经济的动员型经济中，如何进行合理定价与确定成本，以达到既能运用价格引导，同时又避免价格失真过多叠加的效果。<br><br>　　同时，绍伊古被免去了国防部长的职务，说明什么呢？<br><br>　　在绍伊古的职务调整之前，普京已经发出了明确的信号，4月份的时候，绍伊古的铁杆小弟，国防部副部长伊万诺夫因为贪腐被逮捕了。<br><br>　　他贪了多少呢？100万卢布，折合人民币7.8万元……<br><br>　　你一想就知道这个事情太诡异了，贪腐肯定是一个事实，但你要说7.8万元就太不靠谱了。<br><br>　　乌克兰一个排长贪的都比这个多，去年的时候，西方媒体报道的乌克兰敖德萨征兵站的站长，贪污都高达500万美元以上，在欧洲卖了豪车豪宅。<br><br>　　现在堂堂一个俄罗斯国防部副部长，搞了7.8万元就被逮捕了？<br><br>　　实际的情况是，普京对国防部的贪腐早就有耳闻，包括在去年的时候，瓦格纳的补给和军备也被人给挪用了，这些问题最终导致了普里戈任的兵变，差点酿成一场大祸。<br><br>　　对于这些问题普京一直隐忍不发，想着以和为贵，把战争挺过去算了。<br><br>　　但是现在问题一看就搞不定了，美国会逼着乌克兰死磕到底，俄乌战争没个五六年，根本就不可能结束。<br><br>　　所以叠加上普京刚刚赢得大选连任，干脆推倒重来，任命了新的国防部长。<br><br>　　但是普京对原来的班底也留了余地，否则你想想看怎么可能只拿7.8万来说事？<br><br>　　而普京这一次让计划经济学家担任国防部长，就是要全面启动战时经济，让这一场持久战能顺利的打下去。<br><br>　　我认为这是：<br><br>　　彻底放弃了融入西方自由主义经济政策的尝试，接受了与西方不可能和解的可能性，回归俄罗斯现实主义政策。<br><br>　　俄罗斯不再幻想依靠西方，参与美国主导下的所谓全球分工，而是要重构自己的经济体系。<br><br>　　那么现在对普京来说，最重要的是什么？<br><br>　　在美国的援助还没到来之前，俄罗斯抓住机会，刚刚发动了对哈尔科夫的攻坚战，乌克兰士气全无，两天就被俄罗斯攻占了9个据点。<br><br>　　战场上的事情现在还真没难度，普京最关心的就是确保自己的经济能撑下去，至少进入良性循环，这样才有赢得持久战的可能。<br><br>　　俄罗斯的弹药数量对比乌克兰已经具备压倒性优势，伊朗可以给俄罗斯出口无人机，朝鲜可以给俄罗斯出口炮弹，据说某东方大国，呃……这里真的说的是印度，最近向俄罗斯出口了大量的武器，美国也只能捏着鼻子认了。<br><br>　　这个消息来自于印度的第一邮报，说俄罗斯已经从印度购买了价值达40亿美元的军火，并且在经过折算后，以印度卢比进行结算。<br><br>　　想必是俄罗斯给印度出口了太多的能源，结果印度老奸巨猾，最后只给俄罗斯卢比，把俄罗斯给恶心坏了，最后实在没东西买了，好说歹说找印度买了武器弹药。<br><br>　　所以现在最核心的就是经济问题。<br><br>　　到目前为止，俄罗斯的军费占据了GDP的6.7%，占据了财政开支的30%，这是个很危险的数字了。<br><br>　　因为即使一直被认为是先军政治的某个北方邻邦，军费开支也只占到了财政开支的大约15%；<br><br>　　而难题就在于：俄罗斯是一个大号油桶，能源是生命线，但是北溪管道已经被美国给炸掉了，在北约的操控下，欧洲正在逐步摆脱对俄罗斯的能源依赖。<br><br>　　俄乌战争之前，俄罗斯向欧洲出口的能源占据了自己总产能的55%；<br><br>　　到现在，这个数字锐减到7%左右，真是要了命了！<br><br>　　那怎么办？谁能替代欧洲？<br><br>　　所以普京刚刚连任，就要来中国进行国事访问了……<br><br>　　中俄同盟那是不可能的，普京心里也有数，中国只可能在未来的局势中保持中立，这已经是对他的最大支持了。<br><br>　　但中国市场很庞大，是全球最大的石油进口国，大到可以将俄罗斯的难题迎刃而解。<br><br>　　去年我国进口原油高达5.64亿吨，这是啥概念？<br><br>　　俄罗斯去年的石油产量也仅仅为5.27亿吨，就算全部给过来都不够我们用的。<br><br>　　所以在2023年，中国约占俄罗斯能源出口量的一半！是俄罗斯的绝对大客户，没有之一。<br><br>　　普京看了看这个数字，说中国潜力太大了，还要认真的挖一下……<br><br>　　最近的几年，尤其俄乌战争爆发后，中俄贸易几乎是飞速发展。<br><br>　　2020年，中俄贸易额仅仅为1070亿美元。<br><br>　　到了去年2023年，这个数字就飙升到了2401亿美元；<br><br>　　涨了整整2.5倍。<br><br>　　你会发现俄罗斯+中国简直就是一个完美的贸易闭环，可以无限循环，俄罗斯多的是粮食和能源，中国多的是工业品……<br><br>　　所以贸易额还在快速增长，2024年的第一季度，中俄双边贸易额再次同比增长5.2%。<br><br>　　2023年，中国取代日本成为全球第一汽车出口大国，对此俄罗斯是有功的，是全球进口中国汽车最多的国家。<br><br>　　尽管在去年，中俄贸易2401亿美元远远低于中美贸易总额的6644亿美元，仅仅为美国的1/3，但你不能这么看啊，美国的经济总量是俄罗斯的14倍以上好不好……<br><br>　　所以很显然，普京这次的来访，中俄贸易会再次上一个新台阶，又会有一系列巨大的订单出现了，中国东北的复兴还会加速。<br><br>　　我认为，中俄未来合作的空间还非常大。<br><br>　　至少……目前图门江上的桥还没拆，东北还缺少一个出海口……<br><br>　　所以我们基本上可以得到如下结论：<br><br>　　第一、在未来的5年之内，俄罗斯和欧洲没有任何和解的可能，无论美国大选是什么结果，乌克兰都要与俄罗斯死磕到底，俄罗斯现在已经彻底放弃幻想了，开始全面为持久战做准备；<br><br>　　第二、在未来，俄罗斯会毫无悬念的倒向东方大国……呃，我说的是印度，双方贸易额会进一步上升，这对东方企业来说，是攻城略地的绝好时机；<br><br>　　第三、美欧已经被俄乌战争拖得精疲力尽，去工业化的美国产能明显疲软，把全国的炮弹给了乌克兰结果还是顶不住……<br><br>　　这不禁让我想起了100年前……<br><br>　　1894年时，美国的工业产值就已经超过了英国，成为全球第一大工业国。<br><br>　　1905年时，美国的生铁产量为3146万吨，钢产量3180万吨，煤产量5亿多吨，全部遥居世界前列，超过英德法3国的总和。<br><br>　　1913年，美国的工业产值绝对的世界第一，超过了日德英法的总和。<br><br>　　1914年，美国铁路里程已达38万公里，这个数字超过了整个欧洲总和，占全世界铁路总长度的1/2；<br><br>　　但是这个时候的美国仅仅是工业强国，而不是全球政治强国，只是偏安一隅，做好自己的事情。<br><br>　　结果到了1914年，一战爆发了，整个欧洲都成为战场，打得血流成河。<br><br>　　凡尔登战役死了25万人，受伤50万人；<br><br>　　索姆河战役双方伤亡超过120万人；<br><br>　　欧洲每天都要打死好几万人……<br><br>　　美国人在一边看得目瞪口呆，说你们这是在弄啥咧？这是图个啥啊？<br><br>　　呃……我这边帐篷、衣服、钢铁、弹药都不少，你们要不要？<br><br>　　英国找美国买军火，美国说我不要你的英镑，谁知道你自己偷偷印了多少，你要么给我黄金，要么给我美元。<br><br>　　当然，我们不是美国，我们只卖点民用产品……<br><br>　　中国人民是全球最热爱和平的，我们天天都期盼战争快点结束，世界早日结束战争。<br><br>　　我们马不停蹄的一会跑俄罗斯，一会跑欧洲，就是劝他们别打了，每天都在为停火止战奔波。<br><br>　　钱咱可以不挣，毕竟世界和平最重要嘛。<br><br>　　可是泽连斯基怒斥道：我凭什么不打？我为啥要听你的？<br><br>　　我还要反攻莫斯科呢！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:07:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风雨如歌：斯洛伐克总理遇刺，是怎么回事？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288717-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405191">　　5月15日，斯洛伐克中部汉德洛瓦市的文化中心门前，聚集了一群人，大家有说有笑，耐心地在警戒线前等待着一个人，总理罗伯特·菲佐。<br><br>　　他们大部分是菲佐的粉丝。<br><br>　　很快，菲佐参加完了活动，从文化中心出来，看到这么多粉丝，便上前去打个招呼，拉拉家常。<br><br>　　这时，人群中一位身材中等、穿着白衬衫牛仔裤、胡子花白的老人，高高举起手并大声呼喊着菲佐的名字，菲佐看到这位粉丝如此热情，例行走过去和他握手。<br><br>　　就在菲佐伸出手的一瞬间，老人突然掏出枪，朝着菲佐连开四枪，其中一枪正中腹部，菲佐当场血流不止，所有人都懵了，包括菲佐的保镖们。<br><br>　　好几秒后，保镖们才反应过来，先是把袭击者摁住，然后一左一右地扶着菲佐，坐上了座驾，一辆奥迪A8，疾驰而去，留下一片混乱的现场。<br><br>　　随后，菲佐被紧急送往首都布拉迪斯拉发的医院，进行治疗，目前虽已脱离生命危险，但仍在昏迷中，变数很大。<br><br>　　刺杀菲佐的老人约71岁，名叫尤拉伊·辛图拉，是作家协会的成员，写过几本诗集，据他自己说，刺杀是出于不满菲佐的政策。<br><br>　　但明眼人都知道，事情不会那么简单，斯洛伐克内政部长已经表态，“初步信息清楚地表明，这是出于政治动机”，也就是说，菲佐的政治立场才是遇刺的根源。<br><br>　　被捕的凶手<br><br>　　在菲佐上台前，斯洛伐克政府对于援助乌克兰的积极性可谓相当高，包括米格29战斗机、S-300防空系统这样的大件。<br><br>　　在2023年11月，也就是菲佐上台前，斯洛伐克对乌克兰进行了13轮的援助，金额约合6.71亿欧元，相当于51.66亿人民币。<br><br>　　但是菲佐上台后，计划中的第14轮援助（价值3.13亿人民币）被否决，到现在都卡着，菲佐一点也不想援助乌克兰，还坚持认为亚速营是个法西斯组织，反对制裁俄罗斯。<br><br>　　除了对乌克兰的态度，菲佐对以色列的态度，也和上一届政府存在很大不同。<br><br>　　2023年10月27日，联合国大会就巴勒斯坦入联的问题，进行了投票。<br><br>　　结果120票赞成，14票反对，45票弃权，当时斯洛伐克在联大的代表，还是上一届政府的人，代表上一届政府的意志，投了弃权票。<br><br>　　到了2024年5月10日，联合国大会再次就巴勒斯坦入联的问题，举行投票。<br><br>　　143票赞成，9票反对，25票弃权。<br><br>　　赞成票大幅增加，反对和弃权明显减少，斯洛伐克投了赞成票，这就是菲佐对巴勒斯坦问题的态度。<br><br>　　此外，出身于共产党的他，对华并没有太多的意识形态偏见，反对“脱钩”、“去风险化”等涉华议题，这样的立场，让菲佐在西方阵营内部成了妥妥的刺头。<br><br>　　在局势顺利时，霸权尚能容忍；现在，乌克兰和以色列的局势，对霸权而言都空前严峻，对菲佐这种刺头的容忍度，就很小了。<br><br>　　有人可能会奇怪，论刺头的份量，匈牙利总理欧尔班明显比菲佐更大，搞掉欧尔班，不是更能起到“枪打出头鸟”的作用吗？<br><br>　　为什么不搞欧尔班，而是搞菲佐呢？首先，是欧尔班并没有传说中那么反骨。<br><br>　　欧尔班是参与了东欧剧变的，他起家靠的就是反苏反共，在立场上属于西方极右派，也就是懂王那一派。<br><br>　　懂王是反对援助乌克兰的，同时极端亲以色列。<br><br>　　欧尔班的态度类似。<br><br>　　他强烈反对援助乌克兰是不假，但对以色列的态度却很不错，比如5月10日联大投票的9张反对票里，有一张就是匈牙利贡献的。<br><br>　　这张反对票还是顶着巨大舆论压力投下的。<br><br>　　因此，欧尔班是刺头没错，但没突破西方的容忍框架，起码在以色列这个问题上，他挺“识相”的。<br><br>　　一个是极右翼，一个出身共产党，说句难听的，欧尔班和菲佐并不是一路人，无非是两者都被西方白左所排挤，才被迫抱团取暖。<br><br>　　如果要二选一，那肯定选择搞掉菲佐，谁让他更“反骨”呢。<br><br>　　其次，是匈牙利的国情和斯洛伐克不同。<br><br>　　2022年的匈牙利大选，欧尔班所在的青民盟得票率超过六成，横扫反对党，乃众望所归。<br><br>　　而且匈牙利和乌克兰是存在领土争端的。<br><br>　　二战时，匈牙利曾经站在纳粹阵营，纳粹战败后，为了惩罚匈牙利，苏联吃掉了匈牙利东部的“外喀尔巴阡”地区，也就是今天乌克兰的“外喀尔巴阡州”。<br><br>　　匈牙利民间对于夺回领土，有着强烈的情绪，许多人都要求趁现在乌克兰病，要乌克兰的命，哪个政客敢援助乌克兰，会被视为“卖国贼”。<br><br>　　这一系列现实决定了，就算把欧尔班搞掉了，欧美也没法扶持想要的自己人上台，继任者大概率是另一个欧尔班，说不定更强硬。<br><br>　　与其这样，不如忍着欧尔班算了。所以欧尔班是有底气的：你们能把我怎么着？<br><br>　　而斯洛伐克就不同了，它和乌克兰没有领土问题，民间不存在坚实的反乌克兰情绪。<br><br>　　斯洛伐克的经济命脉是汽车产业，汽车产业占斯洛伐克出口的40%，直接创造了13%的GDP，但斯洛伐克在汽车产业上，并没有多少自主性。<br><br>　　主要是给德国的各大车企代工，还有提供一些零部件，在经济学上有个名词——“德国经济圈”。<br><br>　　说的是那些深受德国产业影响的国家，斯洛伐克就是其中一员，德国转移过来的汽车产业是它的命根，这就决定了它必须看德国的脸色行事。<br><br>　　而德国当前是援助乌克兰的，斯洛伐克受其影响，大部分政治人物也赞成援助（不管主动还是被动）。<br><br>　　即使菲佐所在的方向党，也有不少人是赞成援助的。菲佐反对援助更多是个人倾向，却没有多少稳定性，一旦换个总理，态度可能迎来180度转变。<br><br>　　从这个角度说，菲佐遇刺一事不排除是国内的极端亲西方势力干的，毕竟从他们的角度，你不赞成援乌，那万一老大发怒，砸了咱们的饭碗咋办？<br><br>　　叫弟兄们喝西北风？普京他能给几个子儿？<br><br>　　无论是反对党，还是菲佐所在的执政联盟内部，都有这样的动机。其中最大反对党、白左性质的“进步斯洛伐克”党，嫌疑相对大。<br><br>　　凶手尤拉伊·辛图拉，正是该党的支持者。<br><br>　　相比青民盟在匈牙利高达六成的得票率，方向党在上一次大选中虽然名列第一，但得票率只有22.9%，最终能够组阁，靠的是拉拢其他党派形成联盟。<br><br>　　社会支持率不算高，搞掉菲佐后，另一个菲佐上台的可能性不大，顾忌没那么多。<br><br>　　菲佐<br><br>　　我多次说过，乌克兰这场仗是霸权输不起的。<br><br>　　乌克兰获得了整个西方阵营的鼎力支持，不仅包括数千亿美元的直接援助，还有大量的外交援助等间接援助，即使其中存在一些不情不愿，但总体来说，援助力度也是前所未有的。<br><br>　　在俄乌战争的旗帜下，西方一度展现了空前的团结，而越是这样，西方越输不起。<br><br>　　以前的西方，在广大发展中国家眼中是妥妥的神，别说援助几千亿，哪怕只是援助几十亿美元，也是足以颠覆局势的。<br><br>　　因此当西方集体支持乌克兰的时候，没什么人看好俄罗斯，尤其是在接连经历“哈尔科夫兵败”和“瓦格纳兵变”后，舆论普遍认为俄罗斯输定了。<br><br>　　西方太强大了，哪怕不亲自下场，也能制服俄罗斯。<br><br>　　但随着乌军重新陷入困境，一个大麻烦摆在西方面前。<br><br>　　如果西方集体鼎力援助，都搞不定俄罗斯，那么广大发展中国家势必会认为，西方没有传说中那么强，衰落是真实的。<br><br>　　原来他们也是人，而不是神。<br><br>　　这会粉碎几百年来，西方树立的强大形象，对霸权来说，面子永远是比里子重要的，一旦大家认为你不行了，霸权的崩塌是呈现加速度的。<br><br>　　所以，乌克兰这场仗，霸权是万万输不起的，最差最差，也要以实际控制线停火。<br><br>　　为了达成目标，就得加大援助力度，于是610亿美元援乌法案通过了；<br><br>　　同时还要清理内部的亲俄“异端”，制造大新闻，杀鸡以儆猴。<br><br>　　而菲佐不仅足够异端，根基也不牢固，是一只再合适不过的“鸡”。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:06:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[燕梳楼：普京访华，看破也说破]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288714-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405188">　　东方既白。今天凌晨四点，俄罗斯总统普京专机抵达北京。<br><br>　　你看领导人也不容易，夙夜匪懈枕戈待旦。此次受邀访华，距离上次仅隔半年时间。<br><br>　　这已是普京第20次访华之行。上月26日布林肯访华还没走，再次就任总统的普京就放风，确定将中国作为新任期的首访国。<br><br>　　我方举行了盛大的欢迎仪式。这种仪式既是大国风度，也让某些国家眼热心妒。当前世界最重要的两个大国元首会唔，自然举世瞩目。<br><br>　　对普京此次访华，预测三大看点：第一是新任期的首次外访，说明中国对俄的战略地位极其重要。第二，选择中俄建交75周年访华，有进一步加强双边关系的意愿；第三，就共同关心的国际地区问题交换意见。<br><br>　　俄罗斯现在的局面全世界都看得出来，我们自然也心知肚明。俄乌冲突持续两年没有结束，尽管俄罗斯皮糙肉厚，但是面对北约的集体压力，最好的选择就是结束战事。但投子认输显然不是战斗民族的风格，目前美俄双方正陷入艰难的拉锯战。<br><br>　　现在俄军的整体战略目标很明显就是“以打促和”，给自己争取更多的谈判优势。特别是美国那边刚刚通过对乌新援助，在最终决战到来前，普京自然要来中国一趟，确保自己的大后方足够稳定。<br><br>　　美国政客频频访问中国，明显是要拉拢中国。所以俄罗斯也明白，中国虽然也需要俄罗斯，但俄罗斯并不是中国的唯一选项。中国保持俄罗斯不被孤立，而俄罗斯保证中国大后方资源充足，这是双方可以放在台面上的筹码，双方各取所需。<br><br>　　因此，我们能够看到，中俄两国在经济上确实发展迅猛。在2019年时，两国贸易额只有1100多亿美元，到了2023年，直接猛增到2400亿美元。翻了一倍还多。<br><br>　　从某种程度上来说，中美贸易进入缠斗状态后，中国迫切需要俄罗斯这样的能源型国家进行补充。所以在俄乌战争前后的三年内，就把贸易额翻了一倍多，这个速度更像是战略突进。<br><br>　　可能美国自己也想不到，本想两面出击左牵俄右制黄，没想到反而成了中国最大的助攻。此前很多俄罗斯不愿开放的区域，现在也已经对中国全面放开。<br><br>　　我们已经看到，不仅是海参崴成了中国的内贸港，就连俄罗斯一直提防中国进入的中亚，也已经向中国敞开怀抱。此次普京中国之行，显然也不会空手而来，一定是带着很大的“诚意”。<br><br>　　这一点我们静等最后的联合公报好了。不管怎么说，我们都愿意接受这种诚意，而不是像美国政客那种萝卜加大棒的套路。只要能给我们国家，能为我们民族带来利益的，我们都欢迎。<br><br>　　当然，这并不代表我们会忘记历史，忘记过去。我知道谈论中俄关系比较撕裂，但我一直坚定认为我们应该有更大的历史观，更长远的未来观，而不是假爱国的名义煽动情绪，制造对立，造成意识形态上的混乱。<br><br>　　时间关系，我简单说两点看法，其实是看破也说破了，打的明牌。希望能帮助大家正确认识当前中俄关系的基本盘，或者说是底层逻辑。<br><br>　　第一，中俄间的良性互动，利好中国。经济上前面已经说了，从战略上来说，这可以看作是双方趋利避害的自觉选择，也是抗击美国霸权政治的战略协作。<br><br>　　上周最高领导人欧洲之行，与法国、塞尔维亚、匈牙利三国领导人达成多项共识，宣布一系列举措，取得丰硕成果。这背后的意味懂得都懂。<br><br>　　第二，坚持国家利益至上，走自己的节奏。我们自己是什么节奏？就是进一步扩大开放，交更多的朋友。世界大势中美俄三国鼎立。目前最好的方式就是和俄结而不盟，和美斗而不破。<br><br>　　只要美国放下敌意，我们也愿意和美国做朋友。总的一句话，我们有自己的节奏，既不会被历史所龃龉，也不会被俄罗斯拖下水，更不会让美国牵着鼻子走。<br><br>　　谁是我们的敌人，谁是我们的朋友，交给对方说了算。对我们来说很简单，朋友来了有好酒，豺狼来了有猎枪。<br><br>　　总之，中俄谈的欢，老美难受。中美走得近，大俄也愁。所以历史的主动权，始终抓在我们自己手里。<br><br>　　德不孤，必有邻。斗而不破，结而不盟，才符合中国利益。同志们，这才是顶级的外交智慧啊。<br><br>　　牢骚太盛防肠断，风物长宜放眼量！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:02:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：普京访华，菲佐遇刺，巴尔干火药桶的盖子是...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288709-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405183">　　俄罗斯总统普京访华是早就定好的行程，这也是普京多次总统就职典礼后，把首访定在中国的首次。这段时间俄罗斯在乌东战场捷报频传，而普京则是又一次新官上任，新形势之下，此行中国，一定有很多新情况需要交流的。这时候，斯洛伐克的总理菲佐突然遇刺了。<br><br>　　欧洲的阵脚已经出现松动，从朔尔茨访华到我们这边访法，欧盟两巨头基本上都表现出缓和的态度。虽然这种态度是给中国而非俄罗斯的，但既然想和中国谋发展，那就一定要有个适合发展的环境。恰在此时，乌克兰那边真的撑不住了。那么，到底是填乌克兰这个永远填不满的坑？还是往自己的钱包里装点实惠？欧洲人即便抹不下脸来说，心里也一定是摇摆的。<br><br>　　于是，我们大概率可以判断出，欧洲越来越倾向于让俄乌谈判了。这也普京前不久放话说愿意谈判的用意所在。即便不能真的招来谈判，让欧洲各国心里痒痒一下也是值得的，毕竟，欧美虽然同根，但却未必同心。<br><br>　　比如斯洛伐克的这位总理菲佐。斯洛伐克和德国一样，是总理当家，总统作为名誉元首一般不掺和正事儿。所以，菲佐是斯洛伐克的当家人。<br><br>　　我们一直觉得中东欧国家都发展得不错，最起码日子过得不那么紧巴。特别是捷克和斯洛伐克这种更靠近德国的国家，不但能享受欧盟的补贴，还能较为容易的承接德国的外溢产业，或者更容易在西欧找到工作。<br><br>　　但实际上，中东欧的美好生活并不包括基础建设和产业发展。当你徜徉在中东欧国家的街头，你可以赞美它传统建筑的美好，但却无法找到那种蓬勃向上的活泛生机。我原来经常利用谷歌地图游走在中东欧各国的大街小巷，了无生机（好听的话则是朴实宁静）是我得到的最大观感。中东欧实际上是一群被豢养的国家。主人舍得给你吃，给你穿，甚至还会带你出去旅个游吃个宴席，但却不太愿意把你的家弄得和它自己家一样舒适先进。毕竟，你要是和他一样舒服了，能干了，你还能低眉顺眼做小媳妇状？<br><br>　　所以，这就是当年中国和中东欧十六个搞那个16+1的意义所在，也是德法对中国腹诽所在。虽然最终16+1被搅和得支离破碎，但还是留下了不少种子和传说，比如塞尔维亚，比如匈牙利，比如波兰（那段时间中波搞了很多合作，现在还在延续。）而捷克和斯洛伐克也相继在那个框架中合作了一些项目。虽是浅尝辄止，但也回味无穷。毕竟，积极的人会想，自己挣的钱更有意义一点。而消极的人则认为，有得嗟来之食，何必劳心劳力？这是中东欧各国针对16+1态度不同的底层认知逻辑。<br><br>　　每一个中东欧国家对欧美（这里的欧，特指西欧）都是充满敬畏和向往的，包括曾经的普京，当然也包括斯洛伐克总理菲佐。但随着时间的推移，挣钱好还是要钱好，这些人心里慢慢也就有了计较。更何况，俄乌战争开打后，他们这些要钱的却还要掏钱给乌克兰，这就更加让那种计较明显了。匈牙利首先站出来说不干。作为欧盟的专业反对派，匈牙利的欧尔班说啥都很正常，但如果欧尔班的言论不但有人附和，甚至还有人想要超越欧尔班，成为更激烈的反对派。那美国是肯定不能忍的。美国挑动俄乌战争的目的之一就是要捆绑欧洲，如果欧洲敢于反抗，捆绑的目的就难以达到。<br><br>　　所以，去年斯洛伐克也跳出来说自己不再掏钱援助乌克兰了后，欧美虽然不是太紧张（毕竟，斯洛伐克影响力不大，不如捷克和波兰这样的国家），但也是对菲佐大加批判的。人心不能乱，这个道理谁都懂。但也不能就此把菲佐干掉，这样会让欧洲民众反感，欧洲政客胆寒。所以，一开始的处理方式是在舆论上批驳菲佐，声讨菲佐，限制菲佐。这种处理方法对菲佐来说，也就够了。<br><br>　　但今年上半年以来，乌克兰形势急转直下，欧洲人心思变。一方面俄罗斯打开了新局面，一方面中国在中东欧的开拓又再次展开。反对援助乌克兰的菲佐还要对中国进行访问。明眼人一看就知道，这中欧的局势要变啊。如果在大家都在勒紧裤腰带支持乌克兰期间让这群不支持乌克兰的国家拿到了发展良机，那以后谁还愿意勒紧裤腰带呢？于是，得找一个首先放开裤腰带的家伙做个警告。于是，菲佐成为了目标，而且，这个时机选择得很是赤裸裸。中国访欧之后，普京访华之际，明摆着告诉那些心思有些活泛的欧洲领导者“逆我者亡！”<br><br>　　这件事对于整个欧洲局势来说，并不会有什么决定性的影响，还是那个道理，斯洛伐克的影响力不够，接下来弄个亲美的上台很容易摆平民众的愤怒。而对此噤若寒蝉的其它欧洲领导人，自然也不愿意再去撞枪口。<br><br>　　于是我们得出一个结论，本来想要和俄罗斯谈判的欧洲国家，恐怕还得继续掏钱给泽连斯基。而中俄想要得到的和平局面，一时半会恐怕还是无法到来。那么，普京本次访华的议题或者会有那么一点点小小的变化。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 12:54:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：斯洛伐克总理当街被枪击——夹缝中的欧洲小...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288707-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405181">　　昨天，斯洛伐克总理菲佐被枪击了——不肯坐到“布氏餐桌前”，就只能上“布氏菜单”了。<br><br>　　勿喷，这定义不是我下的。<br><br>　　俄罗斯卫星通讯社的消息，斯洛伐克内政部长马图斯·苏塔伊-埃斯托克表示，暗杀斯洛伐克总理菲佐是出于“政治原因”。<br><br>　　现场的视频老朱看了，凶手一共开了5枪，视频中可以清晰的听到枪声，据称其中4枪打在了菲佐的腹部与胳膊，然后直升机将其送往了医院。<br><br>　　俄卫星通讯社援引斯洛伐克当地媒体的报道称，凶手是71岁的J。C。Zbraň，音译是尤拉吉·辛图拉，作家兼文学俱乐部的创始人。<br><br>　　看现场的图，老朱瞬间便觉得，这个国家的安保人员应该去俄罗斯进修一下去：<br><br>　　现场一共就四五十个人，保安就占了近三分之一，就这愣让凶手枪击了总理，此刻的老朱甚至不由怀疑保安中有内鬼了。<br><br>　　别瞎想，有内鬼的可能性不大，至少咱没证据证明有内鬼，老朱估计，就是单纯的安保措施松懈。<br><br>　　据称，彼时菲佐参加完内阁会议，走出会场，向会场外的人群打招呼，71岁的凶手老头故意冲菲佐大喊以引起他的注意，菲佐走过去和老头握手，不料，老头下一秒却掏出了枪。<br><br>　　安保这群酒囊饭袋，总理步行要经过的地方，滞留的人群竟然连身都不搜一下，要是普京的保镖也这么拉胯，估计普京早死八百回了。<br><br>　　这便是昨天被枪击的菲佐。<br><br>　　罗伯特·菲佐（Robert Fico），1964年9月15日生，毕业于斯洛伐克考门斯基大学法学院，获法学博士学位……<br><br>　　1999年11月，菲佐创立方向党并任主席。并于2006年7月4日起至2010年7月8日担任总理职务。2012年3月带领斯洛伐克方向党重新赢得议会选举，任斯洛伐克总理。去年再次带领他的政党赢得了大选，出任总理。<br><br>　　斯洛伐克内政部长说是“政治原因”，那么，只要知道菲佐的政治主张便知道幕后凶手是谁了。<br><br>　　老朱总结了一下，菲佐的政治主张基本是以下几条：<br><br>　　1：反对向乌克兰供应武器，强调俄乌战争是由“乌克兰法西斯分子”挑起的；<br><br>　　2：阻止乌克兰加入北约，称这将意味着第三次世界大战的开始；<br><br>　　3：特立独行地支持普京，希望斯洛伐克与俄罗斯保持良好关系；<br><br>　　4：公开发言称，很有必要以严谨的态度调查新冠病毒的来源；<br><br>　　5：对华友好<br><br>　　去年12月11日，菲佐在社交媒体上写道：“中国值得尊敬，因为中国取得了前所未有的经济成果，它是世界安全的稳定性因素。”<br><br>　　“我担任总理的政府将尊重和奉行一个中国政策。”在谈到乌克兰局势时，他强调：“我们和中国有着相同的看法。我们支持一切有意义的和平计划，这些计划不是幻想，而是基于现实”。<br><br>　　路边社的消息称，这哥们原计划6月份访华。<br><br>　　至此，是谁想干掉他，你是不是心里已经有答案了？！<br><br>　　此刻的你，是不是还突然想到了另外的两个人——欧尔班与武契奇？<br><br>　　放心，这俩货活得好着呢。<br><br>　　参考消息网5月14日报道据美联社5月13日报道，乌克兰外长库列巴13日与乌克兰第一夫人叶莲娜·泽连斯卡娅出人意料地访问了塞尔维亚，这是两国关系回暖的一个迹象。<br><br>　　然后，我们便看到有国内的自媒体发了这样一个帖子：<br><br>　　有一些国人，只要和中俄关系不错的国家与西方或西方支持的国家开始有来往，他便立即给这些国家扣上一顶“背叛”、“弃暗投明”的大帽子。<br><br>　　可是，你看照片上这俩货的表情，像“关系很好”的样子吗？<br><br>　　说到底，不过是各取所需罢了。<br><br>　　乌克兰在战场上节节败退，急需要向世界证明“哥还是有朋友的支持的”，塞尔维亚则需要在紧跟中俄之际，向西方表明，“我也是支持乌克兰的”，这便是为何前脚迎接中国领导人，后脚立马允许乌克兰外长访问贝尔格莱德的原因。<br><br>　　再上张图：<br><br>　　你觉得，这是武契奇倒向西方的依据么？<br><br>　　这一刻的武契奇的心里不知道有多少羊驼飞奔而过了，他没办法，在大国博弈的历史大背景之下，小国想要不完全站队一方太难了。<br><br>　　2024年5月11日，联合国大会以压倒性多数投票结果，支持巴勒斯坦成为联合国正式会员国：赞成票143，反对票9，弃权25。<br><br>　　9张反对票来自：美国、阿根廷、捷克、匈牙利、以色列、密克罗尼西亚、瑙鲁、帕劳、巴布亚新几内亚。<br><br>　　昨天斯洛伐克总理挨这几枪，此刻的你是不是开始有点理解武契奇与欧尔班了？<br><br>　　塞尔维亚一直是西方眼方的“眼中钉”，欧尔班领导下的匈牙利一直是跟美国与北约对着干的“刺儿头”，可是，这俩人却活得好好的，而不是西方眼中的钉的斯洛伐克和它的也算不上多“刺儿头”的总理菲佐却遭到了枪击。<br><br>　　这，就是政治。<br><br>　　宁肯得罪君子不能得罪小人，尤其是在乌克兰在俄乌战场上节节败退、以色列在中东被围殴、法国跳出来搞欧盟的独立自主、一百多个国家支持巴勒斯坦加入联合国的情况下，气急败坏的美国不敢打俄罗斯，不敢打伊朗、不敢打法国，又拿中国没办法的情况下，还不能收拾你个“一条道跑到黑”的斯洛伐克吗？<br><br>　　杀一儆百，以菲佐的一条命，警告那些眼瞅着美国大势已去、想要换条大腿抱的小国、尤其是欧洲的小国老实点儿，别玩儿树倒猕猴散。<br><br>　　在欧洲拿斯洛伐克总理开刀，在亚洲怂恿菲佣恶心中国，前几天还企图刺杀沙特王储，这就是全球第一大国老美的作为。<br><br>　　也就这两下子了。<br><br>　　中新社华盛顿5月15日电 美国劳工部当地时间15日公布数据显示，4月美国消费者价格指数（CPI）环比上涨0.3%，同比上涨3.4%，符合市场预期，消息一出，美股三大指数集体收涨并创历史新高，道指涨0.89%，纳指涨1.4%，标普500指数涨1.17%。<br><br>　　数据的真假搁一边，为降息做准备却是事实。问题是，降息就能救美国的金融么？老朱估计够呛。<br><br>　　让美国金融崩盘的，不是利息，而是全球的去美元化。<br><br>　　至此，就轮到了那个一直以来老朱都在想的问题：若某天美元津巴布韦币化，被犹太人骑在头上半个多世纪的昂撒人是否会调转枪口对准犹太呢……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 12:51:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：这次街头暗杀，传递了两个很不祥的信号]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288705-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405179">　　一切没有任何先兆。<br><br>　　5月15日，在中欧小城汉德洛瓦，斯洛伐克内阁开完会议，总理菲佐出来会见民众，突然，一名男子对他大叫，菲佐还热情地走过去握手，男子突然对他连开数枪……<br><br>　　菲佐腹部、腿部多处中弹，反应过来的保镖，立刻将他塞入汽车，汽车疾驶而去，他被送入医院急救，外电一度传出消息，“他在为自己的生命力而战”。<br><br>　　好消息是，凶手没有瞄准最要害部位，经过连续多个小时的抢救，斯洛伐克官员透露，菲佐“应该能够幸存下来”。<br><br>　　坏消息是，手术已经结束，但菲佐还在昏迷中。<br><br>　　事情很突然，但也不得不说，菲佐的保镖，真的很拉胯。<br><br>　　谁干的？<br><br>　　更让很多人，也包括我在内，完全意料不到，凶手是一个71岁的白发苍苍的斯洛伐克老诗人。<br><br>　　没错，是老诗人，不是老实人，他出版过多本诗集，还是当地作家协会的成员。<br><br>　　为什么要刺杀菲佐？<br><br>　　看社交媒体上的视频，被抓的老人，喃喃自语：我不赞成菲佐的政策，不认同国家前进的方向。<br><br>　　于是，他掏出枪，就把总理菲佐干倒了。<br><br>　　这有点像前几年的安倍遇刺，也是在日本街头，安倍正在演讲，凶手靠近，砰砰几枪，不幸的安倍与世长辞。<br><br>　　但安倍毕竟是卸任首相，菲佐可是在职总理。事后查明，刺杀安倍，更多是个人报复；刺杀菲佐，却夹杂着明显的政治动机。<br><br>　　我总觉得，这传递了两个很不祥的信号。<br><br>　　不祥信号一，欧洲政治撕裂暴力化。<br><br>　　在欧洲政坛，菲佐属于左翼，他是老资格的政治家，四度出任斯洛伐克总理。<br><br>　　但他的一些政策主张，却不被欧洲主流待见，认为他太民粹、太亲俄。<br><br>　　比如，菲佐公开反对乌克兰加入北约，称这“意味着第三次世界大战的开始”，“我们需要告诉全世界：自由来自东方，战争总是来自西方。”<br><br>　　他还多次批评，西方对俄战略失败了。而且，他还很欣赏普京，曾公开表示如果普京因战争罪遭到国际通缉，斯洛伐克会为他提供庇护。<br><br>　　这样的政治家，显然不是欧洲的主流。<br><br>　　德国不喜欢他，法国不认同他，在斯洛伐克，菲佐是总理不假，但也有不少激烈的反对者。<br><br>　　政见不同很正常，但掏出枪肉体消灭，实在很反常。<br><br>　　但在斯洛伐克，这一幕就在众目睽睽下发生了。欧洲政治撕裂暴力化，不由让人倒吸一口凉气。<br><br>　　还有，以前搞刺杀暗杀的，多是年轻人；但在斯洛伐克，这次掏枪的，却是一位71岁的老诗人。<br><br>　　更不得不感叹，老年人偏执起来，更可怕。<br><br>　　不祥信号二，这种暗杀可能会蔓延。<br><br>　　菲佐遇刺后，我看到，西方社交媒体上，一些人惊呼：这是第三次世界大战的开端。<br><br>　　他们应该立刻想到了1914年的萨拉热窝事件。当时，奥匈帝国王位继承人斐迪南大公，在萨拉热窝遇刺身亡。<br><br>　　这是第一次世界大战的导火索。萨拉热窝、斯洛伐克等地，都属于当时的奥匈帝国。<br><br>　　第三次世界大战，我觉得肯定是夸张。但我们也看到，欧洲领导人却不敢有丝毫大意，在这个大是大非的问题上，众口一律谴责。<br><br>　　法国总统马克龙强烈谴责刺杀事件，说自己很震惊；德国总理朔尔茨说，他“对这次懦弱的袭击感到不安”。<br><br>　　欧盟委员会主席冯德莱恩谴责这次“卑鄙攻击”，北约秘书长斯托尔滕贝格说他对暗杀事件“感到沮丧”，乌克兰总统泽连斯基也表态，强烈谴责这种暴力行径，“应尽一切努力，确保暴力不会成为任何国家任何领域的常态”。<br><br>　　不得不说，泽连斯基的担忧，其实是有道理的。<br><br>　　刺杀也是会传染的，尤其是带有政治动机的刺杀，因为刺杀者总认为自己是在替天行道。<br><br>　　既然对左翼的菲佐，可以这样下手；那欧洲政坛其他领导人，左翼的右翼的，肯定都有激烈反对者，是不是都可能遭遇同样的命运？<br><br>　　可以肯定地说，欧洲领导人的安保，最近绝对会升级；但也可以肯定地说，类似的暗杀，不会是最后一次。<br><br>　　政治越撕裂，情况越危险。<br><br>　　偌大的欧洲，现在真放不下一张平静的书桌。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 12:49:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：大佬落幕之后]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288704-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405178">　　谁也没想到，这次俄罗斯总统换届，最热点的人物成了绍伊古。<br><br>　　俄罗斯总统虽然换届，但并没有换人，还是普京。新的班子，自然需要新的气象。普京为了展示自己求变的决心，从顶层设计的角度对国防军进行换血，把绍伊古明升暗降，从万众瞩目的国防部长位置上调开。<br><br>　　当然在俄罗斯宣传口径上，这只是普通的人事调动。但舆论界，很多人认为这不是普通的人事调动。主要有两个典型的事件：<br><br>　　其一，调动绍伊古之前（4月21日），绍伊古的心腹之一，国防部副部长、负责俄军财产管理、部队驻扎、住房等各项问题的伊万诺夫被捕，目前爆出的罪名是涉嫌贪污腐败、利用职权谋求贿赂等。事实上伊万诺夫落马非常突然，当天上午还在和绍伊古一起开会，晚上就被抓了。<br><br>　　其二，调动绍伊古之后（5月14日），绍伊古的心腹之二，国防部人事总局局长尤里·库兹涅佐夫中将被抓。库兹涅佐夫主要负责的是组织合同兵服兵役，也就是战时的士兵招募工作，以及部分人事调动工作。<br><br>　　按照人事局的工作性质来说，库兹涅佐夫如果出事，大概率也是贪腐问题。然而俄罗斯官方给出的说辞是，目前不便于透露更多细节。前面伊万诺夫落马后，官方就给出了一个大致是贪腐问题的说辞。库兹涅佐夫被抓，官方给出的理由是不便透露。<br><br>　　其实如果是贪腐，问题应该不是很大。因为在俄罗斯，腐败问题很常见；政坛与军方时不时爆出贪腐大案，舆论界早已习以为常。然而这次库兹涅佐夫的事儿，官方之所以说不便透露，意味着可能涉及到比贪腐更严重的事儿。<br><br>　　根据媒体报道，库兹涅佐夫在担任人事局的职务之前，曾担任总参第8局负责人长达13年之久。大家可能对总参第8局不熟悉，但只要知道其下辖部门中有一个名叫“俄军保密局”的单位就行了；那是一个神秘的部门。<br><br>　　然而乌克兰战争爆发之后，俄军的保密工作实在是一塌糊涂。美国提前就预测到俄军会发动乌克兰战争，说明俄军的秘密至少没有瞒过美国的耳目。战争爆发之后，俄军高级将领被定点清除不少，更说明俄军保密工作不到位。如果库兹涅佐夫是涉及到保密工作落马，那问题就大了去了。他又是绍伊古的嫡系，如果涉及到保密问题，会不会牵扯到绍伊古？<br><br>　　考虑到这些因素之后，绍伊古离开国防部长的位置之后，基本上就是一出大佬落幕的游戏。<br><br>　　按照俄罗斯的游戏规则，大佬落幕一般有几种情况：<br><br>　　1、梅德韦杰夫模式，换一种方式战斗<br><br>　　2020年，梅德韦杰夫从总理位置退下来之后，便接任了俄联邦安全会议副主席的职位（主席是普京）。然后梅德韦杰夫在那个位置上，给俄罗斯安全做出多大贡献，不得而知；但在口水战领域，战斗力堪称大宗师。尤其是乌克兰战争爆发之后，梅德韦杰夫发表了一系列强硬的言辞，每隔一段时间，就要提一下核威慑。<br><br>　　现在绍伊古的职位是俄联邦安全会议秘书，理论上比梅德韦杰夫低一点。按照绍伊古强硬派的作风，如果也像梅德韦杰夫一样转化为口水战大师，那就热闹了。有一个强硬的梅德韦杰夫，已经够热闹了。如果再多一个强硬的绍伊古，更加了不得。不过按照正常情况，绍伊古口水战的战力应该达不到梅德韦杰夫的水平。毕竟梅德韦杰夫是当过总统的人，口才那是久经考验，非一般人能比。<br><br>　　2、普里戈津模式，不明不白地离开<br><br>　　乌克兰战争爆发之后，普里戈津的兴衰给地球村造成了极大的冲击。原本他只是率领一支雇佣军，但是在正规军作战不及预期之后，迅速崛起。巴赫穆特的战斗中，普里戈津的队伍迎来了前所未有的高光。但是随后，普里戈津喋喋不休地攻击绍伊古领导的国防军，最后还闹出了“兵变”的戏码。<br><br>　　尽管普里戈津很快便悬崖勒马，但是“兵变”不是儿戏。不久之后，普里戈津因直升机坠毁而不明不白地丢了命。普里戈津死后，舆论界公认的赢家就是绍伊古；因为俄罗斯再也没有人能和绍伊古的国防军唱反调。然而祸福相依，有时候好事不单单就是好事。没有普里戈津喋喋不休地到处乱喷，压力便全部到了绍伊古领导的国防军身上。当国防军继续进展不顺时，改革势在必行。<br><br>　　挪开绍伊古，必然导致军方震荡。伊万诺夫和库兹涅佐夫的落马，就是典型例证。如果库兹涅佐夫涉及到“保密局”问题，而且又牵扯到绍伊古的话，绍伊古的处境可能就不乐观了。<br><br>　　3、卡德罗夫模式，躺平再说<br><br>　　乌克兰战争爆发之后，卡德罗夫也曾红极一时。但是在普里戈津死后，卡德罗夫的声音越来越小，现在已经很长一段时间不吱声了，给人感觉像是要躺平的节奏。<br><br>　　其实现在这个情况，躺平不失为一种很好的选择。毕竟战场瞬息万变，谁也说不清未来会发生什么。绍伊古去俄联邦安全会议，如果在政治上没有更大的诉求，其实很适合躺平的。梅德韦杰夫化身口水战大师，毕竟他是玩政治的，需要保持流量和存在感。另外就是，梅德韦杰夫是俄罗斯前总统，也需要为俄罗斯发出战斗的声音。而绍伊古是军人，后面也不太可能走向政坛，躺平其实也挺好。毕竟在国防部压力太大，也该休息休息了。<br><br>　　4、东山再起<br><br>　　绍伊古是否会东山再起，取决于新部长别洛乌索的改革情况。<br><br>　　别洛乌索是搞经济出身的，到国防部去，基本上是一边搞反腐，一边算经济账。如果他成功了，大幅提升了俄军效率，同时又节约了开支；那么绍伊古基本上就可以考虑退休养老的问题了。然而事情还有另一面，行军打仗本质上是军事行动。<br><br>　　所谓军事行动，那便是以军事为主，而不是以财务为主。<br><br>　　搞经济，以财务为主，可行。<br><br>　　行军打仗，以财务为主，理论上可行，现实中往往行不通。<br><br>　　绍伊古领导的俄罗斯国防军，贪腐问题有没有？肯定有。但贪腐的同时，也保障了俄军的正常运转。说俄军行动不及预期，那是因为乌克兰背后有整个西方支持。俄军以一己之力，和西方援助的乌克兰掰手腕，也算不错了。要知道美军拉着一堆盟友，在阿富汗也没有达到战略目标。<br><br>　　别洛乌索其实不见得比绍伊古强。虽然绍伊古也不算纯正的军人出身，但好歹在军事系统混了那么久，有自己稳定的团队（即便存在贪腐，但也能办事）。别洛乌索现在尚未有自己的班底，算“经济账”会不会影响军事行动，还不好说。<br><br>　　如果别洛乌索失败了，普京很可能再让绍伊古出来稳住局面。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 12:47:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：普京3年3次访华印证中俄铁盟，中美全球博弈如影...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288700-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405174">　　2024年5月16日，俄罗斯总统普京再度访华。中俄合作将更加深入，攀上新高峰！<br><br>　　2023年，中俄两国贸易额高达2400亿美元。下一个贸易目标是4000亿美元！<br><br>　　中俄两国互为最大的邻国，经济互补，资源互补，经济联系越密切越有利于两国人民，更有利于世界和平！<br><br>　　2022年2月，俄乌冲突爆发以来，俄罗斯被美国牵头的50国联盟牵制在乌克兰战场，很难腾出手应对其他方向的挑战。<br><br>　　这种局面，需要伙伴互相支持策应！<br><br>　　世界范围内一个确定的客观事实是，中美博弈已经遍布全世界。<br><br>　　两个超级大国在俄乌冲突、巴以冲突、红海冲突、南海、台海、朝鲜半岛等所有的焦点地区展开了全面竞争。<br><br>　　一、拜登空前未必绝后！<br><br>　　回顾中美交往史，拜登政府是美国有史以来最言而无信厚颜无耻的一届。拜登作为总统，多次公开承诺四不一没有；表态推进中美交流，在重要领域与中国展开合作，与中国保持正常竞争关系，不寻求冷战更要规避战争。<br><br>　　但美国说一套做一套，毫无半分诚信可言，大国风度更是一分一毫也找不到。<br><br>　　更无耻的是美国持续重申和平稳定的重要性，推进对台贸易，通过军事交流管控美中竞争风险，但美国拒绝停止对台军售，破坏两岸关系，遏制中国发展。<br><br>　　更荒谬的是，美国一边与中国处处为敌，一边劝中国不要与俄罗斯继续来往。<br><br>　　见过贱人，没见过这么贱的人。<br><br>　　任何人与拜登政府打了几次交道，领教了言而无信厚颜无耻之后，都不会继续抱有任何期望。<br><br>　　二、台海南海！<br><br>　　面对日渐激烈的较量，中国在台海和南海问题一直坚持以我为主稳步推进的战略。<br><br>　　在台海，自从2.14金门渔船事件之后，大陆方面就打破了台湾方面所谓的“限制水域、禁止水域”界限，中国海警船多次在金门海域扩大巡查执法，极大地打击了台湾当局“倚美谋独”的痴心妄想。<br><br>　　在南海，目前主要是菲律宾出头替美国试探中国的战略底线。围绕仁爱礁坐滩的破旧驱逐舰以及黄岩岛，中菲已经发生多次冲突。<br><br>　　近日，菲律宾方面组织了100艘渔船准备冲击黄岩岛。<br><br>　　黄岩岛是中国固有领土，中国对黄岩岛及其附近海域拥有无可争辩主权。<br><br>　　2024年5月13日，中国央媒连续发布三条关于中国南海黄岩岛的新闻。央视披露的黄岩岛影像中，包括黄岩岛全景以及海警训练场景。<br><br>　　公开信息显示，中国派遣大批船只前往黄岩岛海域，防止菲律宾以民间赛船之名到黄岩岛行破坏之实。中国海警在黄岩岛周围展开常态化救生训练。中国海警宣示常态化执法，就是实控！海洋与陆地不同，宣誓主权的主要手段就是常态化实控。<br><br>　　中国海警组织救生训练，目的是提高舰船应对各种意外情况。更是防止菲律宾狗急跳墙，安排死士自寻死路触发所谓的美菲共同防御条约。<br><br>　　进入2024年以来，中国海警多次介绍黄岩岛情况，都是采取驱离、阻止、管制等措施。一旦菲律宾方面有人落水，中国海警会按照职责进行救援。但是，如果菲律宾军人出现死亡，美菲共同防御条约敢不敢触发？<br><br>　　本次应对菲律宾挑衅，中方出动四艘海警船，26艘大型船只在外围配合，已经做好了菲律宾狗急跳墙的准备！<br><br>　　显然，菲律宾心甘情愿做美国走狗，铁了心要与中国撕破脸开干。问题是，美国敢跟进吗？<br><br>　　美国已经在菲律宾部署堤丰中程导弹系统，严重威胁中国战略安全。<br><br>　　不过，美国与中国爆发军事对抗，第一岛链的基地几乎没有机会生存。即使部署了中程导弹也是聋子的耳朵没什么作用！<br><br>　　三、南太平洋！<br><br>　　在南太平洋海域，美国拉着澳大利亚建立了“澳哭死”联盟，向澳大利亚提供战略核潜艇。<br><br>　　其实与澳大利亚矛盾最深的国家是印度尼西亚。毕竟两个国家都是南太平洋的岛国，海洋方面存在诸多争端。<br><br>　　澳大利亚获得了战略核潜艇后，对印度尼西亚就构成了直接威胁。<br><br>　　印度尼西亚的第一选择就是与中国加大合作力度，抗衡澳大利亚。<br><br>　　四、中东！<br><br>　　除了中国周边，目前在中东同样展开了一场大对决！<br><br>　　2023年10月7日，巴以冲突爆发。2023年11月，也门胡塞武装打击红海商船，红海冲突爆发。<br><br>　　中东局势直接关系到美国石油美元的命运，一旦丢掉石油美元，美国的金融霸权就不复存在。<br><br>　　2023年3月，中国推动伊朗和沙特在北京和解。中东和平一度充满希望！<br><br>　　但是，美国不甘心沙特与中国接近，于是利用以色列威胁沙特，自己又充当和事佬，推动沙特和以色列建交。<br><br>　　沙特是伊斯兰逊尼派领导国家，麦加是真主穆罕默德出生地，所以被尊为圣城。沙特与以色列建交意味着巴勒斯坦人被彻底出卖，永无建国机会。<br><br>　　在美国的支持下，以色列内塔尼亚胡政府谋求吞并以色列约旦河西岸地区。巴勒斯坦人再次面临生死存亡的抉择。<br><br>　　这是2023年10月巴以冲突爆发的深层原因。<br><br>　　除了美国以色列带来的压力之外，巴勒斯坦人建国的正义事业得到了中国俄罗斯以及全球140多个国家的支持。哈马斯誓死一搏也是向世界证明巴勒斯坦人永不为奴！<br><br>　　这就是中东局势的复杂局面。<br><br>　　美国稳住沙特，就稳住了石油美元，就稳住了美元霸权和美国霸权。<br><br>　　因此，美国长期寻求以色列与沙特关系正常化的建交协议，但是巴以冲突使沙特无法公开出卖巴勒斯坦人。<br><br>　　为了拉拢沙特，美国向沙特提出的条件包括：美国正式保证沙特安全，向沙特提供核保护伞，出售更多的美国先进武器甚至核武器，不排除支持沙特的核能计划。<br><br>　　当然，美国的爹是以色列不是沙特，所以美国不可能无偿帮助沙特，根本目的是制衡中国在中东的影响。美国要求沙特停止采购中国武器，限制中国对沙特的投资。<br><br>　　沙特提出两个要求，一是加沙实现和平；二是建立独立的巴勒斯坦国。也就是中国和联合国大部分国家支持的两国方案。<br><br>　　美国表面上同意沙特的要求，但不可能真的做到。<br><br>　　以色列只想得到完整的巴勒斯坦领土，最好是把巴勒斯坦人杀光或者赶走。在这样的前提下，很难建立起独立的巴勒斯坦国。<br><br>　　双方的前提条件互为矛盾，很难妥善解决。沙特让步就意味着在伊斯兰世界丧失信誉，以色列让步就也意味着犹太人谋求的独霸巴勒斯坦领土永远实现不了。<br><br>　　五、伊斯兰世界！<br><br>　　对于伊斯兰世界来说，最重要的是实现什叶派和逊尼派和解，不要继续在黑手的挑拨下搞内斗，这是1922年奥斯曼帝国解体之后最大的悲哀。<br><br>　　如今，伊斯兰世界所谓的四大强国各怀心机。<br><br>　　沙特作为阿拉伯人的首领，是伊斯兰逊尼派的领导国家，主要依靠美国，暗中勾搭以色列。<br><br>　　伊朗作为波斯人，是伊斯兰什叶派领导国家，主要背靠中俄，联合叙利亚、伊拉克、黎巴嫩、也门等什叶派武装建立反抗弧线。<br><br>　　土耳其作为突厥人，是六百年奥斯曼帝国的继承者，一直被伊斯兰世界其他国家忌惮防范。<br><br>　　巴基斯坦是逊尼派国家，长期接受沙特的资金支持，既是美国盟友又是中国盟友，是伊斯兰世界唯一一个拥有核武器的国家。<br><br>　　毫不客气的说，这四个国家没有一个有能力威胁以色列，更不可能挑战美国。他们之间不爆发冲突，都已经算对得起教宗了。<br><br>　　六、如影随形！<br><br>　　如今，中美如影随形，时常同时出现在世界每一个区域，争取自己的利益。<br><br>　　在中美全面较量的大格局中，事关成败重中之重的局中局其实是俄乌战争。<br><br>　　中美俄欧世界四大权力中心，目前俄罗斯被牢牢牵制在乌克兰战场。欧盟同样被俄乌战争消耗的精疲力尽死去活来。<br><br>　　中美在俄乌战场发挥着不同的作用，同时又在全球扮演着主要棋手的角色！<br><br>　　中国能够主导全球较量，不是靠哪个大国的提携赏识，而是实打实的硬实力。中国的世界地位，是十四亿中国人拼出来的！<br><br>　　事实就是，本人接触到的很多外国朋友，都称赞中国已经是世界第一强国！<br><br>　　日落西山江河日下的老牌帝国，有何惧哉？！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 12:40:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：菲律宾“百船冲岛”已逼近，三重阴谋考验破局智...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288697-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405171">　　接下来几天，菲律宾围绕黄岩岛的“新撒泼”将成为中菲、中美新一轮交锋的核心焦点。<br><br>　　因为菲律宾一家所谓民间组织Atin Ito的几百人“百条民船”组成的船队已经从菲律宾出发，在逼近黄岩岛的航线上。<br><br>　　Atin Ito组织在菲律宾国内的含义是“这是我们的”。从组织命名就能看出这是标榜我国南海合法领土是“菲律宾所有”的一帮人纠集而成的组织。<br><br>　　这家组织的领导人，是下面图片的女性，很难想象这个长得很像日本女优的政治活动者，除了操盘这个民间组织，还是菲律宾一个边缘小党的领导人。<br><br>　　过去几年，在小马科斯上台，推翻杜特尔特政府诸多政策后，该边缘政党就靠南海冲突中经常发表激进观点增加曝光度和支持率。<br><br>　　前台虽然摆一精致花瓶，但崇明人都能看出，这场“民间百船闯岛”，背后是美国和菲律宾政府的授意。<br><br>　　这场西方媒体高度聚焦、即将上演的“百艘菲律宾民船闯中国海景船队”的闹剧，背后有三重阴谋。<br><br>　　第一，菲律宾在“正规军”惨败后，想用平民送死泼脏水。<br><br>　　这次Atin Ito“百船补给”行动的公开借口，依旧是给菲律宾非法坐滩军舰运送补给。<br><br>　　过去一年多，除了一两次被我方明确确认为“基础生存物资”的补给之外，菲律宾军方或者海警想要运送的军舰修复加固补给，全部被我国海警阻断。<br><br>　　过去一年多，我们经常看到的闹剧，是菲律宾屡次派出中等吨位的补给船或者海警船，通过强行冲撞等方式，希望突破我国大吨位海警船，给军舰送补给。<br><br>　　最终除了在碰撞中自取其辱，更多的时候都是被我国海警船的水炮冲得嗷嗷乱叫。<br><br>　　在过去黄岩岛守卫战中，我国海警的水炮是防守利器，因为它的冲击不致命，但是也能对菲律宾的中吨位海警与补给船造成创伤，必须返厂维修。<br><br>　　不过这次菲律宾采取的百条小民船突袭，算是很阴险的毒计。<br><br>　　菲律宾这次征调的民船，每艘只有2~3人，这种小吨位船只，在遭遇大型海警船碰撞或者水炮冲击时，很容易倾覆，造成人员死亡。<br><br>　　而渔民死亡，恰恰是菲律宾急于升级矛盾冲突，在国际上抹黑我国的因由。<br><br>　　过去，并不是没有菲律宾小型渔船冲击碰撞我国海警船，一两艘船出事后，我们给予人道主义都会把对方救上船。<br><br>　　可是菲律宾这次启用百条小民船，要的就是混乱的冲击现场，到时候几艘船同时倾覆，最终救援不及时，造成死伤，菲律宾就希望获得美国承诺的“亲自下场”。<br><br>　　这是基于黄岩岛矛盾现状，许多人都能分析到的“菲律宾百民船闹剧”背后的阴谋。<br><br>　　但这只是最表面的一层，美国和菲律宾的第二层阴谋，藏在这次海上冲突的“时间点”上。<br><br>　　原本菲律宾组织宣布的百船启航时间是5月14号，后来临时推迟到今天出发，明后天到达黄岩岛海域闹事。<br><br>　　这个“修改后”的南海冲突节点，恰恰是俄罗斯总统普京访华的时间。<br><br>　　这次普京访华，中俄合作将到达全新高度，将确保俄罗斯在战时经济没有后顾之忧的背景下，硬顶美国的西方霸权制裁和千亿军事援助。<br><br>　　俄罗斯政府在普京胜选之后，就宣布了普京首访会是中国，国际社会普遍推断是5月中旬。<br><br>　　这时候菲律宾就宣布了百民船“和平游行送补给”安排在5月14日。<br><br>　　很显然，菲律宾政府预留了根据普京访华具体行程，调整“闹事事件”的空间。<br><br>　　因为如果没有男孩百船冲突争抢全球热搜，中俄会晤，联手对抗美帝霸权的信息，会成为全世界几十亿人未来几天的主关注点。<br><br>　　美国怂恿并支持菲律宾利用民众闹事，就是用预计中少数菲律宾渔民的丧命，来压制“中美联手，美国霸权全球收缩”观点对欧亚民众的冲击。<br><br>　　中俄接下来的背靠背合作，不仅让美国清晰知道，刚批下来给泽连斯基的几百亿军援，改变不了俄乌战场局势。<br><br>　　同时，中俄联手，在巴以问题上，沙特伊朗和解问题上，半岛南北朝鲜实力对比问题上，都能让全世界看清，美帝霸权在全线崩溃，美国影响力全球收缩。<br><br>　　例如沙特王储，刚刚就宣布未来沙特石油的结算将能用沙特本国货币直接交易，这意味着美帝的石油美元体系断了最重要的一腿。<br><br>　　更加关键的是，全世界都看清了，沙特王储压根蔑视拜登，公然冲破中东石油只能美元结算的美元霸权屏障，美帝完全拿沙特没有办法，还得哄着、供着。<br><br>　　这些都证明在中俄、中法、中欧关系深化背景下，全世界都敢不鸟美国了。<br><br>　　所以美国不能容忍中俄的进一步深化合作与“战略背靠背”关系未来几天成为全世界民众看到的头条。<br><br>　　美国要做到的是让西方民众网络上，餐桌报纸上都是菲律宾渔民“凄惨的被冲入海中”的"可怜"表演。<br><br>　　美国菲律宾的第三层阴谋，是让“中导入菲”润物无声。<br><br>　　这次菲律宾马科斯访问美国，美菲峰会的一大成果，是促进“美国中程导弹”部署菲律宾。<br><br>　　参照美国在韩国部属萨德，在东南亚与东亚环境内，有哪个国家值得美国与菲律宾部署中程导弹？<br><br>　　必须承认，菲律宾过去几个月，在南海几个争议岛礁轮流闹事，聚焦国际关注，实际上冲淡了我国对“中导入菲”的强烈反对声音。<br><br>　　相比较韩国部署萨德，我国反制引发的韩国美国以及咱们国内的关注与震动，菲律宾引入中导似乎悄无声息。<br><br>　　接下来，美国与菲律宾利用百条渔船闯黄岩岛，希望在国际上长时间上演贼喊捉贼的博同情戏码，从而让国际社会“同情和默许”他们不输美国导弹“针对第三国家”。<br><br>　　所以综合起来，菲律宾这次百条渔船冲击黄岩岛看上去好像是民间草台班子私人行为，但背后美国菲律宾布下三重阴谋。<br><br>　　我国则需要在隆重迎接普京总统新任期首访的背景下，破除美帝菲佣阴谋，维护南海主权。<br><br>　　我们的水炮足够强力，这次破局，则更考验博弈智慧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 12:36:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：枪击斯洛伐克的时机]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288696-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405170">　　据斯洛伐克当地媒体报道，5月15日，斯洛伐克总理菲佐在出席一场政府会议后遭枪击受伤，目前已被送往医院。有目击者称，现场有一名男子被捕。目前斯洛伐克官方暂无回应。<br><br>　　菲佐于2023年10月就任斯洛伐克新一届政府总理，这也是他第四次担任斯洛伐克政府总理。<br><br>　　这位菲佐，从去年大选后，对待乌克兰的态度就急剧转向。刺头出现了，总是要除掉的，但是凡事讲究一个时机。<br><br>　　人可以死，人要死在刀刃上。除掉一个刺头，是举手之劳，但是产生的威慑力过于小。<br><br>　　就像是布林肯，总是喜欢搞点威慑手段，一定要等威慑对象注意，他才会下手。布林肯不是锄奸队，不是要在没有人注意的时候除掉眼中钉。<br><br>　　就算是锄奸队行动，也要尽可能造成威慑，就算是武松血溅鸳鸯楼，也要写上杀人者打虎武松。做事情不考虑名头，不考虑影响就去做，八成是见不得人。这样对付刺头，对付敢于不支持乌克兰的人的行动，必然要挑选最佳的时机。<br><br>　　最佳的时机，也就是威慑力最大的时机。<br><br>　　菲佐本来计划不久来访华，毕竟斯洛伐克的南边就是匈牙利，匈牙利吃产业转移已经吃麻了。说中国产业转移到越南，那也就是图一乐，真要看产业，还得是匈牙利和塞尔维亚。<br><br>　　能吃这口饭，就要认我这个人。不然吃什么吃？<br><br>　　俄罗斯吃了，那是俄罗斯本来就是北约针对的对象，吃了也管不住。<br><br>　　塞尔维亚吃了，那是塞尔维亚本来就是血海深仇，不吃中国的，吃别的辣嗓子。<br><br>　　匈牙利吃了，那是因为匈牙利是御用反对派，欧盟右翼势力的大本营，安排好了吃。<br><br>　　但是斯洛伐克下接匈牙利，马上上面就要到德国去了，一个U型转弯，就要投共，哪能容你这般起舞风骚？<br><br>　　普京要来访华的前奏，最后一个音符里面，掺杂一点枪声，这是最好的时机。<br><br>　　再有想首鼠两端，忠诚不绝对的，下场就是如此。这才是这两枪的意思。<br><br>　　杀鸡，从来是为了杀鸡儆猴。但是，子弹又能拦住多少人？<br><br>　　亲华的人是杀不完的，台湾省都有人最近又因为通共，被抓起来判刑了。他姐妹还是个歌手。<br><br>　　人不畏死，奈何以死惧之。天下大事，浩浩荡荡，顺之者昌，逆之者亡。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 12:35:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：最近，全球震撼，大变局已经到来]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288695-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405169">　　今天写条短的，还是聊俄罗斯。<br><br>　　还是得事先声明：这篇文章，是写给思辨能力比较强的朋友看的。<br><br>　　从这么一个感觉说起：最近这几个月，如果从表面上看，好像没啥太大变化，但实际上，却是变化得常剧烈！<br><br>　　有点像东北大裂谷的地底下，火热的岩浆正不断地，朝着两个方向，进行着涌动！<br><br>　　将本来一块非洲大陆，缓缓地，向两边推开！<br><br>　　地壳运动！<br><br>　　如果说之前很多人，还抱着幻想，觉得这种地壳运动，只是偶然的，那现在他们已经明白：它其实是必然的。<br><br>　　这跟今天要聊的俄罗斯，有啥关系呢？<br><br>　　1<br><br>　　让我们从今年3月说起：这段时间，通过人安排，美国众议院议长约翰逊见了很多人！<br><br>　　什么人呢？<br><br>　　从乌克兰来的说客！<br><br>　　比如说约翰逊长期以来，一直打造的人设是：我是个虔诚的基督教信徒！<br><br>　　就有人弄来了一个乌克兰人，名叫谢尔盖·盖达日，来自敖德萨！<br><br>　　这人一见约翰逊，就声泪俱下，讲俄乌战事让当地人怎么怎么滴……<br><br>　　约翰逊已经去世的老爸，是个消防员。<br><br>　　他们就弄来一个乌克兰的前线救援人员，也算是消防员，又声泪俱下。<br><br>　　为啥要搞这么多说客呢？<br><br>　　我之前讲过原因：美国国会两院，其实是有分工的！<br><br>　　众议院管钱袋子！<br><br>　　参议院数人头！<br><br>　　用我们的话来说，就是一个管钱，一个管干部！<br><br>　　从去年10月开始，对援助乌克兰，约翰逊是这么一种态度：管我X事！<br><br>　　别说从乌克兰来的说客了，连泽连斯基求见，他都懒洋洋地！<br><br>　　约翰逊如果心里，早就打定了主意，根本就不会见这些说客！<br><br>　　见，就说明他改主意了！<br><br>　　这些人只是个下台阶！<br><br>　　大家可能觉得奇怪了：之前，约翰逊可一直硬得很啊，为啥改主意了呢？<br><br>　　2<br><br>　　原因很简单：他背后的大哥、特朗普，改变主意了！<br><br>　　我们不妨回想一下：去年时，特朗普一直怎么说的？<br><br>　　美国不会给乌克兰一分钱！<br><br>　　我上台后，会让俄罗斯和乌克兰，在24小时内，就结束战争！<br><br>　　今年开年后，他说话更狠：北约国家，谁家要是国防预算没达到2%，美国会让俄罗斯去打它，它是活该，我们会见死不救！<br><br>　　今年2月，他又说：我上台后，会立即向乌克兰施压，让它放弃克里米亚和顿巴斯！<br><br>　　怎么形容那副景象呢？<br><br>　　美国内部的保守派，也就是共和党哪一派，简直是声浪阵阵：东大是我们最大的威胁，我们不能把资源浪费在欧洲，我们得赶紧这场仗停下来，赶紧抽出手，全力对付东大！<br><br>　　2月6号，福克斯电视台的前主持人卡尔森，突然出现在莫斯科！<br><br>　　还当面采访了普京！<br><br>　　之后他就开始，到处讲话了：这场仗如果打下去，对西方不利！<br><br>　　俄罗斯“能持续地生产炮弹或导弹”，但北约却不能！<br><br>　　这场战争持续下去，只会让俄罗斯变得更强大！<br><br>　　我之前讲过：卡尔森采访普京这事，为啥重要呢？<br><br>　　因为卡尔森这人的身份，非常不同寻常：如果光论政客，那懂王肯定是老大；但如果从搞意识形态的角度，他就是代言人。<br><br>　　他可不是懂王的小弟，差不多是懂王的盟友，这是大家领域不同而已！<br><br>　　到这里，事情就到了高潮：美国保守派，表明了和俄罗斯媾和的态度！<br><br>　　但很快，这件事就熄火了！<br><br>　　没过几天，卡尔森就发了个视频，把自己之前说过的话，统统吞回去！<br><br>　　特朗普呢？<br><br>　　也闭嘴了！<br><br>　　3<br><br>　　因为在他背后的“深层政府”，开始发力了：顿巴斯和克里米亚丢不得！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为乌克兰唯一有重大价值地方，就是顿巴斯！<br><br>　　它煤炭蕴藏量丰富：探明储量1400亿吨！<br><br>　　地底下就是6万平方公里的煤海！<br><br>　　顿巴斯煤田<br><br>　　铁矿石可采储量300亿吨，世界的五分之一！<br><br>　　顿巴斯还有欧洲最大的锂矿，储量近50万吨！<br><br>　　这些矿产资源，统统在俄罗斯占领区内，要是按特朗普的想法，压乌克兰和谈，把顿巴斯割让给俄罗斯，那美国“深层政府”之前砸下去的几百亿美元，将会付诸流水！<br><br>　　没有顿巴斯的乌克兰，对“深层政府”来说，还有什么价值？<br><br>　　特朗普只是个政客，卡尔森只是个电视台主持人，他们得罪得起“深层政府”吗？<br><br>　　肯定没这本事嘛！<br><br>　　结果就是卡尔森几天后，公开变调！<br><br>　　特朗普则是默默地，闭上了嘴巴！<br><br>　　而从今年3月起，他的小弟约翰逊，也就是那位管美国钱袋子的众议长，之前连泽连斯基鸟不肯鸟的，居然“亲民”得一塌糊涂，理起从乌克兰来的说客们了！<br><br>　　到了今年4月，约翰逊跑去，和特朗普私下碰了个面，两人谈起了援助乌克兰的事，当时特朗普就说了：乌克兰的援助，还是得给啊！<br><br>　　但怎么给呢？<br><br>　　4<br><br>　　特朗普眼珠子一转，给约翰逊出了条“锦囊妙计”！<br><br>　　要设法，钱不出我们的手，但又要让乌克兰还钱！<br><br>　　怎么搞呢？<br><br>　　看后来通过的对乌援助，就明白这招有多黑了：<br><br>　　总额是610亿美元。<br><br>　　但约232亿美元，用来充实美国的军备库存！<br><br>　　没说一定给乌克兰哦！<br><br>　　113亿美元用于美国“在该地区的行动”！<br><br>　　像北约军队的部署，和军事情报侦察……<br><br>　　乌克兰人连边都沾不到！<br><br>　　其余140亿美元，也得扣在美国人手里！<br><br>　　用于乌克兰购买“武器系统和国防设备”。<br><br>　　真正到乌克兰人手里的，只有90亿美元！<br><br>　　这是经济援助！<br><br>　　钱的大头，统统都在美国人手里；拿到最大好处的，是军工复合体！<br><br>　　美国“深层政府”之一！<br><br>　　到这里，可能很多人还没看出这事有多黑：这些钱，其实肥的是美国人，也基本花在美国人身上，但它们统统算贷款，将来乌克兰是要还的，而且要还的数字，是全部这610亿！<br><br>　　特朗普这手，狠不狠？<br><br>　　既喂了军工复合体；<br><br>　　也算给乌克兰援助；<br><br>　　还让乌克兰没拿到钱，被莫名其妙地，又背上了一大笔债！<br><br>　　5<br><br>　　然后这个法案，加上其他几个法案，捆在一起，就通过了！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　乌克兰人不但是给美国人当看门狗，还要自己买高价骨头，甚至美国人拿出一根骨头，只在它面前晃了晃，这也得算在它的账上！<br><br>　　自古以来，坑人能坑到这份上，也真是奇迹了！<br><br>　　自古以来，能被人坑到这份上，也真是奇迹了！<br><br>　　将来乌克兰人要是还不起这笔钱，美国人就可以要他们用顿巴斯的煤炭、铁矿石和锂什么的，给出个最低价，那来抵啊！<br><br>　　到这里，有人要问了：这些煤炭、铁矿石还有锂的产区，不是在俄罗斯人手里，乌克兰人攻不下，怎么拿来抵呢？<br><br>　　对这事，美国人并不担心：到时候俄罗斯人让谁采了这些煤，这些铁矿或锂，它有部队在呀，可以满世界地去扣呀！还可以乘机，猛罚敢去开采的公司一笔钱！<br><br>　　它只要到时候，乌克兰人给它个名义！<br><br>　　泽连斯基敢不给吗？<br><br>　　肯定不敢嘛！<br><br>　　之前还有人说：美国资本早就看上了乌克兰的黑土地，准备搞走大批乌克兰的土地，然后在上面种粮食，抬高国际粮价。<br><br>　　这种说法，真是笑死人：种粮食要投入大本钱，利润挺薄，还要看天吃饭，怎么比得上在海上先抢一票，之后再猛罚一笔钱，来得快，来得爽呢？<br><br>　　我们很多人，对怎么赚快钱，还是缺乏想象力啊！<br><br>　　到这里，我们就明白了：既然美国人已经打起了这主意，那特朗普之前的话，统统作废，美国两党已经打定主意，在乌克兰，继续把仗给打下去！<br><br>　　对俄罗斯人来说，形势就顿时变了！<br><br>　　6<br><br>　　到这里，就得说说俄罗斯人那边，是怎么想的了。<br><br>　　对特朗普最早的想法，也就是乌克兰让出克里米亚和顿巴斯，他们其实根本没兴趣！<br><br>　　和卡尔森接触，是想看看，能不能往前，进一步讨价还价！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　俄乌开战时，我就说过：之所以有这么一场战事，主要原因就在于北约东扩，让俄罗斯感受到了严重的威胁！<br><br>　　我们不妨来看一下这张图：<br><br>　　东欧平原分成两块：南部为草原，便于通行；北部沼泽、森林密布<br><br>　　俄罗斯所在的东欧平原，可是一马平川，无险可守啊！<br><br>　　当年拿破仑带着60万大军，就穿过它，一路击溃了沙俄军队，攻占了莫斯科城！<br><br>　　120多年后，小胡子又发动“巴巴罗萨”行动，开始极其残酷的苏德战争！<br><br>　　虽然苏联人最后赢了，但在实际上，它其实是折断了俄罗斯人的双翼！<br><br>　　苏联在冷战中失败，其实在苏德战争时，早就注定了！（详见小号今天的文章：俄罗斯，早就被折断了双翼）<br><br>　　因为历史教训太多，所以俄罗斯人对自己的安全，极其地在意！<br><br>　　像斯大林，就在欧洲胜利后，想办法把对峙线，搞到了极短！<br><br>　　像当时东西德的边界，只有150多公里，他还刻意把波兰领土向西推，让它和东德之间，以奥德河为界！<br><br>　　对这条河，大家感受一下！<br><br>　　再往南，则是绕着捷克一圈的苏台德山脉，这个山脉非常崎岖，当地农民在山间，连找块能种田的地都不多！<br><br>　　又能形成一条防线！<br><br>　　当时斯大林为苏联，把事情都想得好好的，但做梦都没想到：后来人不争气！<br><br>　　7<br><br>　　戈尔巴乔夫上台，把苏联弄解体了！<br><br>　　刚开始美国人哄戈尔巴乔夫：你只管搞垮苏联，我们北约不会东扩的！<br><br>　　结果等华约散架，苏联解体后，美国人就食言了！<br><br>　　北约还乘机，搞了多次东扩！<br><br>　　等到2021年时，就成了这么一副局面：北约已经东扩到俄罗斯的家门口！<br><br>　　乌克兰在2014年政变后，还把争取加入北约，写入宪法！<br><br>　　整个局势，比当年拿破仑入侵俄国，小胡子进攻苏联，还要恶劣！<br><br>　　乌克兰要是加入北约，那它的边境离莫斯科，就是只有几百公里！<br><br>　　导弹飞过去，只要几分钟！<br><br>　　2021年，普京就不断在乌克兰周边，举行军演，想逼美国谈判！<br><br>　　拜登呢？<br><br>　　也假心假意地，和俄罗斯人搞起了谈判。<br><br>　　俄罗斯人提了五个条件：<br><br>　　1.乌克兰不能加入北约，北约也不能在乌克兰部署军队；<br><br>　　2.1997年之后加入的国家，北约要撤走所有军队和武器；<br><br>　　3.美国不能在威胁到俄罗斯的地方，部署军队，飞机和军舰也不能靠近敏感区域；<br><br>　　4.整个欧洲，不准部署中程导弹。<br><br>　　5.这些条件各国要立法通过。<br><br>　　这5条啥意思呢？<br><br>　　就是北约把部队，退回到当年斯大林划的那条最窄的线附近！<br><br>　　西方啥反应呢？<br><br>　　不管是美国，还是欧洲，都是一片哄笑：你们根本就在幻想！<br><br>　　然后乌克兰军队不但炮轰乌东地区，还炮击了俄罗斯哨所，它的小部队还冲进了俄罗斯！<br><br>　　战事就起来了。<br><br>　　结果就是：西方突然发现，大事不妙，连战场弹药，它们都供应不上！<br><br>　　这时就有人叫了：我们赶紧和俄罗斯和谈！<br><br>　　俄罗斯人呢？<br><br>　　也想谈谈。<br><br>　　于是就出现了今年2月的那场戏。<br><br>　　8<br><br>　　当时怎么说呢？<br><br>　　俄罗斯方面的底线，除它在2021年底到2022年初提的那5个外，还加了一条：得承认克里米亚和顿巴斯归它。<br><br>　　但任何一条，美国没人能给它，也没人敢给它。<br><br>　　拜登肯定做不到。<br><br>　　特朗普也做不到。<br><br>　　就算特朗普上台，他连顿巴斯，也就是乌东四州，都不敢同意给俄罗斯。<br><br>　　更别说北约军队和武器，退到1997年前那条线了！<br><br>　　根本没法谈拢！<br><br>　　甚至前段时间，芬兰加入北约后，又给俄罗斯添了1400多公里的交界线！<br><br>　　俄罗斯的战略环境，反而比战前，更加恶化了！<br><br>　　美国人答应在芬兰驻军，特朗普能撤回吗？<br><br>　　也不可能！<br><br>　　在这种情况下，俄罗斯只剩唯一选择：继续和北约死磕到底！<br><br>　　把乌克兰战场，变成一个超级抽血机，让西方陷入泥沼！<br><br>　　让它怎么挣扎，也挣扎不出去！<br><br>　　到这里，这场战争彻底改变了性质：之前是想通过战争，来逼退对方，现在成了挑战美国在冷战后搞出来的那个秩序了。<br><br>　　那个所谓“基于规则的秩序”！<br><br>　　前两天，让别洛乌索夫当国防部长，就是个非常明显的信号。<br><br>　　这两天俄国内，不管是前线，还是国内，几乎都是一片欢呼。<br><br>　　差不多是这么一个声音：国家计委，终于又回来了！<br><br>　　俄罗斯人已经放弃了一切幻想。<br><br>　　拉锯战、持久战、消耗战开始了。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　美国人的内讧和短视，让他们失去了最后一次摆脱泥沼的机会，今后他们的血，将会在乌克兰这个战场上，慢慢地被抽干，却再也没有任何挣扎出去的可能性。<br><br>　　我们即将听到：地底下，传来轰隆隆的岩浆流动声。<br><br>　　地面上，将出现一道细纹，却深不见底。<br><br>　　然后慢慢扩大……<br><br>　　特朗普之前构想的再次上台后，先稳住俄罗斯，全力来对付我们，也将灰飞烟灭！<br><br>　　帝国，必将毁于贪婪！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 12:34:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[智先生：当下俄罗斯的真实民意]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288687-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405161">　　2023年，对俄罗斯来说是挺煎熬的一年。<br><br>　　在瓦格纳军团和近卫军的敢打敢拼下，俄军在战线上开始有点起色，可在这时，瓦格纳的老板普里戈任突然反水，以清君侧的名义将了普京一军。<br><br>　　当心腹变成了心腹大患，俄军好不容易攒起来的士气瞬间崩塌，又恰逢这关口，乌克兰趁机发动夏季大反攻，攻陷了不少阵地。<br><br>　　幸亏卢卡申科仗义出马，苦口婆心说服普里戈任罢兵，这场叛乱风波才得到平息。<br><br>　　另一方面，乌军的猛烈攻势也随着顿巴斯雨季的到来，被迫结束了。<br><br>　　虽然乌克兰的大反攻含有很浓重的作秀意味，实际效果其实很一般。<br><br>　　但由于全球话语权都掌握在西方媒体手里，所以国际舆论环境呈现出来的景象是，乌克兰大勇，俄罗斯即将崩溃。<br><br>　　不少人还认为，如果不是9月份爆发了巴以冲突，以色列从乌克兰手里抢走了大部分西方援助，让乌军的后续攻势乏力，俄罗斯真不一定能在今年转守为攻。<br><br>　　就算俄罗斯把战局扭转过来了，他们依然觉得在国内矛盾越来越深的情况下，俄政府随时会被汹涌民意吞没。<br><br>　　比如养老金问题。<br><br>　　从2014年起，俄罗斯百姓缴纳的养老金被冻结了，此后经历多次延期，一直冻结到2023年底。<br><br>　　在2018年，每个月支付的养老金缩水到了30%，由3万卢布跌到1万卢布。<br><br>　　在一项有关养老金的民意调查中，对未来养老金仍抱有期待的人不到50%，有40%的人决定「忘记还交过养老金」。<br><br>　　还有一部分选择在退休后继续工作，因为没钱安享晚年。<br><br>　　这是真正意义上的活到老，干到老。<br><br>　　政策带来的反噬效果很明显。<br><br>　　从1999年执政以来，普京就没离开过权力核心，本国声望一直很高，在俄罗斯还流传着一句话，没有普京，就没有俄罗斯。<br><br>　　但根据2018年的一项民调显示，大帝的支持率从82%下降到65%，这是将近20年来最低的支持率。<br><br>　　不止养老金，俄罗斯各大小行业都有不同程度的衰落，经济陷入停滞，跨国集团和寡头越来越肥，底层百姓却越来越穷。<br><br>　　这给了西方媒体很好的把柄，在他们笔下，这就是独裁政治带来的恶果，事实胜于雄辩。<br><br>　　但是他们都忽略了一点，导致俄罗斯经济萧条、民生惨淡的罪魁祸首，是西方长久以来的冷酷制裁。<br><br>　　从叶利钦时期开始，俄罗斯一直想融入西方体系，普京在2009年以前也曾多次向美国提出要加入北约，结果统统遭到拒绝。<br><br>　　虽然苏联解体了，但美国仍然不放心，誓要想尽一切办法削弱俄罗斯，所以十多年来，西方不断在俄罗斯境内搞事情，煽动颜色革命，打算再复刻一次苏联解体。<br><br>　　然而历史是有记忆的。<br><br>　　当年俄罗斯百姓，就是听信了亲美派和西方势力的蛊惑，亲手献祭了苏联70多年的财富，导致俄罗斯这么多年来只能靠出卖资源维持生计，日子过得苦哈哈的。<br><br>　　现在欧美国家居然还想让他们再上一次当，真把俄罗斯人当成没有记忆的韭菜了。<br><br>　　在俄乌战事发生前夕，整个俄罗斯充满了浓厚的民族主义倾向，支持对乌军事行动的游行人数多达二十万。<br><br>　　而在莫斯科和圣彼得堡举行反战游行的队伍只有寥寥数千人，大部分亲西方派沉默不语。<br><br>　　当国家处于绝境之中，那些保持中立、亲西方的人逐渐意识到，无论怎么向欧美示好，他们在抡起屠刀时照样不会手软，直到把整个俄罗斯肢解、破灭为止。<br><br>　　既然横竖都要被制裁打压，那还不如奋力一搏，说不定还会有奇迹发生。<br><br>　　滔天民意被拧成一团，爆发出来的力量无比惊人，无论当权派是否愿意，唯一能做的只能是顺势而为了，更何况，这样还可以顺便把国内矛盾转移出去。<br><br>　　在掀了桌子以后，普京在国内的支持率又上升到75%。在2024年俄罗斯大选开始前，75%受访民众表示支持普京连任。<br><br>　　最终结果不出意外。<br><br>　　可以说，在俄罗斯百姓看来，打得稍微久了一点，军费用多了一点，还是能接受的，只要俄军别输就行，毕竟这是赌上国运的绝地反击了。<br><br>　　要想维持士气，提高士兵待遇必不可少，这一点俄乌双方深表认同，并且在提高待遇方面互相开卷。<br><br>　　2023年4月20日，据德新社报道，在前线作战的乌克兰军人，每月可以领取大约2710美元的额外津贴，加上基本工资，折算成人民币在22000元左右。<br><br>　　俄罗斯不甘示弱，给前线士兵的工资待遇提到18000元人民币，以及在住房、医疗和子女教育等方面提供福利津贴。<br><br>　　值得一提的是，在俄罗斯四大军团中，瓦格纳属于雇佣兵，工资由财大气粗的普里戈任负责，所以瓦格纳军人的待遇水平要去到24000元人民币。<br><br>　　虽然囊中羞涩，无法再拔高士兵的待遇水平，但俄官方还是通过额外的奖励机制来进行弥补。<br><br>　　例如击毁敌人的大型武器装备，就能获得相应的现金奖励，其中击毁或缴获一辆坦克能获得10万卢布，飞机是30万卢布。<br><br>　　自俄乌冲突以来，已经有超过1万名军人从俄国防部领到了奖金。<br><br>　　其中有一名士兵，因为击毁了一辆德制「豹」式坦克，而获得一百万卢布的奖励，据说这笔奖金是由某俄私企支付的，一定程度上体现了民心所向。<br><br>　　在今年3月，俄官方还起草了一项法律草案，赋予所有参加对乌特别军事行动的士兵，以「卫国老战士」的待遇，可以领双份养老金，以及享受免费电话、医疗和疗养的待遇。<br><br>　　有人问，保家卫国不是军人职责吗，怎么还要用金钱激励来维持。<br><br>　　因为俄乌军方采用的是西方独有的合同兵制，也就是职业军人制。在平时，军人的基本工资只有3000元人民币，可以说很低了。<br><br>　　当敌人采取金圆政策鼓励士兵时，如果还指望己方士兵拿着微薄工资去玩命，除非嫌输得不够快。<br><br>　　卷完薪水待遇后，在抚恤金这一块，俄乌也是变着法子加码。<br><br>　　乌克兰宣称要给阵亡士兵的家属发放50万美元的抚恤金。<br><br>　　俄罗斯则先是在2022年3月，宣布抚恤金标准是742万卢布，然后在2023年，普京又签署了总统令，额外支付500万卢布。<br><br>　　除了薪水、奖励和抚恤金，还有高昂的人员训练和装备费用，光是人员方面的支出就高达480亿美元。<br><br>　　加上武器弹药等大头，靠财政收入根本顶不住。<br><br>　　于是俄罗斯只能从国家财富基金里掏钱，作为国家最后的钱袋子，一天比一天瘪了。<br><br>　　乌克兰则比较纯粹，只需要花钱，不用太考虑从哪里掏钱，反正北约各国会想办法给它凑。<br><br>　　可是从2023年下半年开始，眼见俄乌局势糜烂成这样，而且还添了以色列这个新坑，所以西方各国都不太想掏钱了，偶尔给点援助，都像是压倒骆驼的最后一根稻草。<br><br>　　泽连斯基也从万人捧，跌到万人嫌，这样一来，乌克兰允诺的天价抚恤金能不能发出来，真不好说。<br><br>　　也许只能在伤亡数字上做文章了。<br><br>　　在俄乌冲突两周年，泽连斯基称乌军和俄军的伤亡比率是1比5，所以问题来了，乌军战斗力既然这么强，怎么局势还烂成这样？<br><br>　　只能说这数字有古怪。<br><br>　　西方的生意经是打得很响的，俄乌战争对他们来说不过是一盘生意，但凡伤亡比率有一半是真实的，他们也不至于这么快撤资跑路。<br><br>　　减少阵亡数字来省掉抚恤金，最后只能是把胜利一起省略掉，按照最新的战况，乌克兰就处于边打边退的阶段。<br><br>　　反观俄罗斯这边，虽然局势上占优，可隐患也有不少。<br><br>　　国家经济早就转为战时模式，军工厂设备快转冒烟了，生产出来的子弹和武器却顾不上出口创收，得拿去前线充当消耗品。<br><br>　　这种模式产生的GDP是十分可观的，可只要一天没能取得胜利，收获战利品，就纯属空转GDP，光有声响，不见实质。<br><br>　　同时俄央行疯狂加息和增发国债，的确能带来应急资金，但产生的泡沫也大得可怕，怎样在战后平缓过度，又是一个令当权者无比头大的问题。<br><br>　　要解决以上所有问题，唯一前提是尽快取得胜利。<br><br>　　俄罗斯当然想立即结束战事，毕竟拿着全体国民的养老金来打仗，那是用一点少一点。<br><br>　　暂时冻结养老金，借给国家打仗，老百姓可以接受。<br><br>　　可要是全被嚯嚯掉，还无法补充，那问题就很严重了，要知道不少老人可是有无产阶级情结的。<br><br>　　在这种情况下，俄官方的一次人事变动，引起了各方猜测。<br><br>　　原国防部长绍伊古被任命为俄安全会议秘书，而接替国防部长的是第一副总理别洛乌索夫。<br><br>　　针对绍伊古的人事任免，一些人往明升暗降，前途暗淡去想；另一些人则往大帝接班人方面来考虑，尽管绍师傅只比大帝年轻三岁。<br><br>　　政治上的纷纷攘攘暂且不管，就人事变动来说，其实包含着俄罗斯对当前局势的判断和战略调整。<br><br>　　别洛乌索夫除了是副总理，还是一位经济强人，让他来接任国防部长，意味着接下来，俄罗斯想在军事和经济方面寻求一个平衡点，力求稳住经济形势，边打便恢复。<br><br>　　对俄罗斯而言，战争什么时候结束，不知道，但保障经济的软着陆却至关重要。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 12:14:24 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>