<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：2万部队集结俄边境，俄罗斯大选迎来考验]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285467-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401913">　　为了“耗死”俄罗斯，美国可能还不满足于仅仅是让俄罗斯长时间陷入俄乌冲突，而是意图让俄罗斯与整个欧洲开战。<br><br>　　目前，在美国的主导下，北约已有13个国家的2万多人部队，集结在了靠近俄罗斯边境附近的地区。<br><br>　　除了直接的军事压力之外，俄罗斯将在3月中旬举行的总统大选活动，可能也将受到北约大规模军演的影响。<br><br>　　目前，俄乌冲突还没有结束，但以美国为首的北约国家又开始在其他方向搞事。<br><br>　　从3月4日开始，北约方面包括法国、英国、美国、芬兰、瑞典等国在内的13个国家，已经在芬兰、瑞典和挪威一带集结了100多架战机、50多艘战舰，以及2万多人的部队。<br><br>　　在靠近俄罗斯边境的区域举行一场名为“北欧响应2024”的演习。<br><br>　　不仅如此，这场演习还只是北约“坚定捍卫者2024”演习的一部分，而“坚定捍卫者2024”演习的规模更大，将是冷战后北约最大规模的军事演习，预计参演总人数将达到9万人。<br><br>　　包括航母和驱逐舰在内的先进装备，都会参加这场军演。<br><br>　　北约军演的目的也很简单，尽管俄罗斯如今已经深陷乌克兰战场泥潭，但北约国家仍将俄罗斯视为最大的威胁。<br><br>　　美国媒体表示，这些军演的目的就是吓阻俄罗斯袭击北约任何一个成员国。<br><br>　　面对北约的针对，以及不断围绕着俄罗斯散布“战争恐慌”，俄罗斯外交部对此也做出回应，表示北约一系列的军演，将导致紧张局势升级，但俄罗斯已经做好了采取一切必要措施的准备，面对北约有意针对的军演，俄罗斯绝不会对此坐视不管。<br><br>　　（普京已经被正式登记为2024年总统选举的候选人）<br><br>　　更重要的是，俄罗斯今年的总统选举，将在3月17日正式举行投票活动，胜选者将在5月7日宣誓就职。<br><br>　　也就是说，北约现在开始举行的军演，将从今年3月份一直持续到今年5月份，这个时间段刚好和俄罗斯总统大选，以及新总统就职的时间相吻合。<br><br>　　俄罗斯现任总统普京，如今在俄罗斯国内仍有着非常高的支持率，而且普京已经被正式登记为2024年总统选举的候选人，他将继续竞选第5个任期。<br><br>　　对于美西方而言，普京领导下的俄罗斯，是美西方难于搞定的对手，因此美西方肯定不愿意看到普京继续连任的情况发生。<br><br>　　北约这次如此大规模的军演，持续时间还特意涵盖了俄罗斯总统大选，不排除这是北约有意借着军演吓唬俄罗斯的选民，意图以这种武力威慑，在俄罗斯边境制造地区局势紧张，从而影响俄罗斯选民的投票意愿。<br><br>　　这对俄罗斯接下来的大选将是一个极大的考验。<br><br>　　另外在战略方面，芬兰和瑞典相继加入北约之后，除了俄罗斯外，波罗的海沿岸的几乎所有国家，如今都已成为北约的成员国。<br><br>　　也就是说，只要像美英这样的北约军事强国，把更多的战机和战舰等装备，部署在芬兰或瑞典靠近俄罗斯边境的区域，那就意味着俄罗斯在这一方向，已经被北约的军事力量压至家门口，俄罗斯海空军在波罗的海方向将动弹不得。<br><br>　　从地图上看，北约现在几乎是将俄罗斯从西北到西南给包围起来了，围堵之势如今已经形成。<br><br>　　俄罗斯和芬兰还有一条1300多公里的边境线，意味着俄罗斯要在这个方向部署更多的常备军事力量，以防备北约的各种动作。<br><br>　　对于芬兰和瑞典加入北约，俄罗斯方面的态度也很强硬。俄罗斯总统秘书佩斯科夫就曾表示，北约东扩并拉拢芬兰和瑞典等国入约，俄罗斯将会采取必要措施，更会将其视为危及俄罗斯整体安全的威胁。<br><br>　　另外，为了应对北约咄咄逼人的动作，俄方还会针对性加强在西部边界的防御，包括核力量的部署。<br><br>　　届时，波罗的海区域无核化将无从谈起，这就是俄罗斯最大的警告。<br><br>　　既然北约的剑锋已经抵到鼻尖上，那么俄罗斯已经无路可退，因此俄军可能不会轻易放弃在该方向的威慑力。接下来，俄罗斯的战机和潜艇等力量，怕是会更频繁地在波罗的海进行巡航活动。<br><br>　　（北约成员国要清楚，一旦发生冲突，真想成为第二个乌克兰吗？）<br><br>　　因此，美西方国家应该要清楚的是，北约毫无顾忌地东扩，不一定能完全压制俄罗斯，反而还会带来更危险的军事对抗。<br><br>　　一旦发生北约同俄罗斯之间的冲突，后果是不堪设想的。<br><br>　　美国倒是可以躲在大洋彼岸看戏，可试问一下，近在咫尺的欧洲国家，届时该如何应对呢？<br><br>　　特别是和俄罗斯有领土接壤的芬兰，难道真想成为第二个乌克兰吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 02:32:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：菲律宾狂言：若想解决南海，中国必须答应这一...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285466-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401912">　　在南海问题上，菲律宾一直以来都没有在中国手中捞到什么好处，反而在中国海警面前屡屡吃亏。<br><br>　　对此，菲律宾最近又释放了态度，表明了菲律宾希望和中方和平解决南海分歧，但中国先必须答应 "停止攻击 "南海有分歧的岛礁，否则免谈。<br><br>　　（马科斯访问澳大利亚）<br><br>　　最近，菲律宾总统马科斯，原本是带着寻找外援的目的去了一趟澳大利亚，意图让澳大利亚将手伸进南海，同菲律宾一起应对中国。<br><br>　　可没想到的是，澳大利亚现在采取的对华政策相当谨慎，不太可能会出手帮助菲律宾直接对付中国。<br><br>　　尽管马科斯在访澳期间，同澳大利亚签署了三份谅解备忘录，一份加强两国海上安全合作的协议，以及其他有关网络、科技在内的协议。<br><br>　　但有观点认为，菲澳两国发展战略伙伴关系，更多是促进旅游业和经济等方面的合作交易，并不存在直接的军事联系。澳大利亚虽然“不太喜欢”中方的做法，但也不会为了菲律宾对付中国，从而让自己陷入危险当中。<br><br>　　既然得不到外部国家的支持，而且明知自身实力不可能在南海应对中国海警等力量。那菲律宾怎么办呢？<br><br>　　外界认为菲律宾或许只有先采取“委曲求全”这一条路。菲律宾外长在本周一已经透露了菲律宾接下来在南海的意图，即菲律宾眼下是希望与中国和平解决海洋争端的。<br><br>　　但也有一个条件，那就是得在中方“停止攻击”南海争议岛屿的基础上，才愿意寻找关于南海问题的和平解决之路。<br><br>　　而这样的条件，菲律宾要求中方必须答应，否则关于同菲律宾就南海问题和平解决一事就免谈了。因为，菲律宾总统马科斯日前才说过，菲律宾不会放弃任何一寸“我们的领土和海洋管辖权”。<br><br>　　换句话说，菲律宾现在所释放的态度，就相当于是“我们先别打了，是时候该好好谈一谈了，只要中国能分给我一点利益，那南海问题很快就能和平解决”。<br><br>　　但对中国来说，主权问题是绝对不可谈的，“出卖”主权利益的行为，中国人办不到，希望菲律宾好好看清楚别再抱幻想了。<br><br>　　不过，随着菲律宾和美国越靠越近，美国并没有给到菲律宾任何实际的利益，但“说一套做一套”的行事方式，菲律宾倒是从美国那学到了精髓。<br><br>　　就在释放“和平解决南海问题”的信号之后，本以为马科斯在南海问题上的立场已经“软化”，可不到24小时，菲律宾又一次派出船只闯入中国仁爱礁附近海域。<br><br>　　也就是在3月5日，菲律宾方面的2艘海警船、2艘运补船公然闯入中国仁爱礁邻近海域，企图给那艘非法“坐滩”的军舰运送物资。<br><br>　　中国海警随即快速响应，依法管控和驱逐菲律宾船只，不过出于人道主义考虑，我方海警对1艘运送生活物资的菲船作出了临时性特殊安排。<br><br>　　（菲律宾船故意冲撞我方海警21555号艇）<br><br>　　而中方提到的“临时性特殊安排”，应该是只要这艘菲律宾船不携带建筑材料，船上只运输食物、淡水等生活物资的话，那么是可以出于人道主义“放行”的。<br><br>　　尽管中方已经释放了很大的善意，可菲律宾似乎还是不满足。<br><br>　　就在这次行动当中，菲律宾一艘4407号海警船，无视中方海警的警告，以极其危险的方式，故意冲撞中方正常执法的海警21555号艇，导致两船发生刮蹭。<br><br>　　这还没完，更令人气愤的是，菲律宾船只蓄意滋事，并故意冲撞中方船只后，竟然还倒打一耙，对这次仁爱礁事件恶意炒作，企图把自己打造成“受害者”，破坏南海局势和平稳定。<br><br>　　从前面这些消息看来，菲律宾之所以会在刚刚释放“软化”信号后，紧接着又将船开到仁爱礁挑衅。<br><br>　　这其中，除了菲律宾的确急于给仁爱礁非法坐滩船只加固之外，不排除也是对中方的一种试探。<br><br>　　菲律宾外长不是在前一天说过吗，只要中方停止在南海的行动，并停止“攻击”菲律宾船，那菲律宾和中国就什么都好说。<br><br>　　那中方到底会不会答应这样的要求，菲律宾心里也没底，因此马上将船派到仁爱礁海域行动，也是一种试探中方现阶段态度的方式。<br><br>　　但是，现实很骨感，菲律宾如今在南海问题上想要的，中方不可能给，而且会继续坚决回击任何挑衅和企图侵犯中国主权的行径。<br><br>　　（希望菲律宾尽早拿出真正的诚意，不要再自欺欺人）<br><br>　　菲律宾现在心里或许非常清楚，继续在南海和中国海警玩猫抓老鼠的“游戏”，似乎没多大意义，或者说菲律宾只是在找罪受，捞不到半点好处。<br><br>　　如果菲律宾真的不想让南海局势恶化，以及不想和中方发生更大的冲突，那就应该从维护地区和平、稳定与安宁出发，承认和尊重中国在南海的主权权益，并拿出真正的诚意与中国探讨如何和平解决南海问题，这才是最正确的道路。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 02:32:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[西西弗：二十世纪初的西方政治家会怎么看今天的世界]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285465-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401911">　　如果二十世纪初的政治家穿越到现在，估计最不可理解的就是，为啥中国还不大力扩军，把美国拉入一场军备竞赛中？<br><br>　　1<br><br>　　今天，很多学者都认为今天的世界回到了大国争锋的时代，不少人用十九世纪末二十世纪初的欧洲来类比今天的世界。那段时间也是一个全球化黄金时代的终结。当时的世界霸主是大英帝国，Pax Britannica。大英帝国无可匹敌的海军巡弋在三大洋，维护着全球贸易秩序。崛起的德国则是挑战者。<br><br>　　十九世纪末，首先形成的同盟是德奥意。德奥在1879年结盟，德奥意三国同盟在1882年签订。随后是1892年法俄同盟。1904年之前，英国并没有卷入欧洲大陆的联盟，秉承光荣孤立不结盟的政策。英国之所以在十九世纪末搞光荣孤立，第一个原因是英国本身有搞光荣孤立的实力。<br><br>　　保罗肯尼迪在《大国的兴衰》一书中，统计了世界大国的实力对比。那时还没有GDP这个概念，各国之间的统计基于工业生产。<br><br>　　1880年，英国的工业生产接近法德俄三大国的总和，钢产量，能源消耗和海军吨位都超过三大国总和。远超竞争对手的力量是英国光荣孤立的底气。<br><br>　　1900年，情况大不相同，德国的钢产量超过了英国，工业生产达到了英国的70％，德奥意三国的工业生产总和也超过了英国。力量对比的变化让英国必须寻求联盟，随后1904年英法签订协约，1907年英法俄三国协约最终形成。<br><br>　　1913年，德国的钢产量达到英国的两倍，单独一个国家的工业生产就超过了英国。与法俄联盟相比，德奥联盟在工业生产，能源消耗和钢产量上占据了压倒性的优势。如果英国不卷入欧洲战争，法俄两国已经远不是德奥的对手。英国加入后，才能维持平衡。<br><br>　　第二个原因是英国开始还无法确定谁是最危险的挑战者。<br><br>　　英国的登顶道路上锤了西班牙，荷兰，法国，七年战争以及滑铁卢击败拿破仑之后，英国已经成为世界霸权。拿破仑战争之后，首先可能的挑战英国的是俄国，1848年革命，沙皇的军队成为欧洲宪兵。为了削弱俄国，英国联合宿敌法国，1853年在克里米亚战争中狠狠锤了沙俄，防患于未然。<br><br>　　克里米亚战争之后，英国拔剑四顾心茫然，法国已经认怂，德意志还在分裂，普鲁士还未崛起，美国还是一个“各州的联合体”，奥地利已经困于民族矛盾再难复起。谁是下一个挑战者？英国并不知道。<br><br>　　1861-1865，美国南北战争，损失惨重同时凤凰涅槃。美国真正成为了一个统一的国家。1864-1870，六年时间，普鲁士统一德国。短短十年时间，英国从没有对手，变成了一下子有了两个快速崛起的对手。<br><br>　　1880年，工业生产方面，英美德已经排到了世界前三位。美国的人口和工业潜力大于德国，但军事上很弱。美国1880年的陆军只有4万左右，美国海军强大一些，但也只有英国的四分之一。虽然人口和经济都更强大，但美国并不把兑现人口和工业实力兑换成军事实力。美国处于两洋之间，没有任何强大邻国，不需要在和平时期保留一支强大军队。德国相反，身处四战之地，陆军的强大战斗力在普法战争中得到了验证，军事上远远强于美国。<br><br>　　1900年，英国在工业上已经被美国超越，德国也紧紧追赶英国。英国已经不具备同时压制美德两国的能力。英国毕竟是一个欧洲国家，数百年来的政策就是防止欧洲大陆出现一个霸主国家，从这个角度，德国的威胁远大于英国。最终，英国把德国视为最大的挑战者，签订三国协约遏制德国。两个阵营最终形成，后面就是第一次世界大战。<br><br>　　英国把德国当成了主要对手。英国打败了德国，但被严重削弱把霸权拱手让给美国。一战后如果美国没孤立主义缩回去，一战后英国霸权就崩了，不需要等到二战。<br><br>　　一战开始时，双方的工业力量和军事力量基本是平衡状态。最终也达成了持久战相持战。然而，1913年，世界工业生产，钢产量和能源消耗的领头羊是美国，美国的工业生产几乎相当于英法德三个国家的总和。所以，当美国加入协约国时，把美国的工业实力兑换成军事实力时，德国失败的命运就是注定的了。一战和二战不同，一战美国没有使出全力，就取胜了。从美军大部队抵达法国前线到德国投降，只有短短几个月时间。<br><br>　　2<br><br>　　如果二十世纪初的政治家穿越到今天，他们会认为今天的世界也在向两个阵营演变。俄罗斯和西方阵营已经公开敌对，西方虽然没有亲自下场，但已经竭尽全力支持乌克兰与俄罗斯交战。美国毫不掩饰的把中国视为最大竞争对手，敌意已经一目了然。<br><br>　　穿越者眼中今天的美国，就是昔日的大英帝国。同样是世界霸主，Pax Americana；同样从全球化的倡导者变成竞争不过就搞贸易保护。英国搞帝国特惠制，美国搞友岸外包和小院高墙。<br><br>　　1880年英国海军的战舰吨位超过2-4名的总和，今天美国海军的力量，也几乎超过除美国外所有国家的总和。<br><br>　　穿越者会对美国构建的联盟之广泛会感到非常惊讶。几乎整个欧洲被纳入一个联盟是罗马帝国分裂之后从未有过的壮举。1900年的八大强国，七个都属于美国支配的这个联盟。大英帝国也远远没能构建一个如此广泛的联盟。第一次世界大战，英国构建的协约国联盟，开始是英法俄对德奥三打二，后面其他国家加入后，也只是英法俄美日意对德奥的六对二。而且英国对协约国联盟的支配力，远不及今天的美国对盟国的支配力。当年英法俄基本平等，今天美国的联盟是美国及其附庸。<br><br>　　今天的美国比十九世纪末的英国更加强大，这应该是一件毋庸置疑的事情。<br><br>　　但穿越者会看到中国的时候会更加惊讶。穿越者眼中今天的中国，像当年的德国还是美国？<br><br>　　从工业生产来说，中国的工业产出2020年占全球的35%，美国在1900年占24%，1913年占32%。从工业产出占全球的比例看，更接近美国。1913年，美国的工业实力独步全球，但也只不过接近排名235的英法德三国总和，钢产量差不多是2-4名总和。而中国的工业产出超过了2-10名的总和。钢产量上中国钢产量几乎达到了2-10名的1.8倍。人口，工业，钢产量的份额上，中国都远远超过了十九世纪末的德国，甚至超过了1913年的美国。<br><br>　　但中国没有美国那样得天独厚的自然条件。美国在没有任何强邻的美洲，而中国的位置在东亚怪物房。中国的周边环境比美国恶劣太多，也必须保留一支比较强大的军队。虽然中国的军事支出远大于当年的美国，但中国和美国同样，并没有开始把工业优势和人口优势兑换成军事实力。中国军费占GDP的比例，远远低于美国。<br><br>　　在同盟国和协约国在1914年决定开战时，双方的实力算是势均力敌。法俄两国不是德奥联盟的对手，但英国加入后，双方的实力旗鼓相当。除了钢产量外，英法俄工业实力还是超过德奥两国的。<br><br>　　实力相当，最终也变成了持久战。德国利用陆军优势取得了一些胜利，但无法压倒英法俄的联军。人口角度，德奥两国人口总和都不如俄罗斯一个国家。<br><br>　　当穿越者用类似的方法评估2020年今日世界两个阵营的工业产出时，大概能得到如下数据。中国占全球的35.4%，俄罗斯占1.5%。美国占11.8%。广义的美国阵营，包括美日韩英加澳新加上欧盟占全球工业产出的40.6%。这个数字仍然大于中俄总和（36.9%）。但这个差距比1913年德奥（19.2%）与英法俄（27.9%）还要小。考虑到2020年以后中国工业产出的份额又增长大约3%，中国一个国家的工业产出，应该已经接近广义美国阵营的总和。<br><br>　　如果穿越者站在二十世纪初的视角，大概率会认为中美对抗最终会以热战为结果，两个国家都不得不打的理由。中国阵营有明显的人口和工业优势，加上苏联当年不战而败的教训，不可能甘心不战而降，放弃中国崛起的机会。同时，美国比当年的英国更强大，也不可能不战放弃霸权地位。<br><br>　　3<br><br>　　虽然广义的美国阵营和中俄阵营的工业实力相当。但如果在东亚发生冲突，欧盟国家的介入意愿和介入能力都会比较有限，如果只考虑东亚的美国盟友，美日韩加澳新再加上某岛，合计的工业产出份额是23.8%。远低于中国一个国家的工业产出份额。<br><br>　　美国可能在1812年之后第一次面临一个工业生产远超自身的对手。一战美国加入协约国阵营后，协约国阵营的工业产出，是同盟国的两倍以上。二战的差距更大。冷战时，美国的工业产出远超苏联。里根能用星球大战计划和军备竞赛拖垮苏联，根本上还是靠的美苏产能上的巨大差距。<br><br>　　经济学的基本规律是，供给大于需求，会导致价格下降，市场萧条，企业破产。需求大于供给，会导致价格上升，通货膨胀，如果控制价格就会导致短缺经济，如当年的苏联。<br><br>　　军备竞赛通过增加政府支出强行扩大需求，有利于工业产能过剩，供大于求的国家，因为产能过剩，额外的军备生产不至于严重挤压消费品的生产，不会出现短缺。而本身就供不应求的国家，把更多的工业产能分配到军备生产时，就无法保证消费品的正常生产供应。<br><br>　　和平年代，消费主义盛行。哪里消费力强哪里牛。战争年代，产能为王，多大的产能都能在战争中消耗掉。俄乌战争告诉我们，战争中消费力再强没用，最终还是工业产能决定战争的胜负。<br><br>　　1980年美国的工业产出远大于苏联，同时，美国正处于一次经济衰退之中，本身存在产能过剩。军备竞赛对美国有利，对苏联不利。今天中美正好相反。<br><br>　　一战前的军备竞赛大约是在1890年开始，德法俄三个陆军强国的常备陆军从1880年的169万增长到1914年的299万，增长了77%，占总人口的比例从0.9%上升到1.1%。可动员的陆军从1880年的351万，增长到1914年的1475万，翻了4倍，占总人口的比例从1.8%上升到5.4%。英德美法俄意六国的海军总吨位，从1880年的148万吨，增加到1914年的704万吨，翻了5倍。<br><br>　　今天两个阵营是否会开始一场军备竞赛，何时会开始？<br><br>　　今天，产能严重过剩的是中国。美国并不希望被中国拖入一场军备竞赛中。美国的对华策略是竞争但不对抗，就是避免过度刺激中国。美苏军备竞赛拖垮了苏联，今天如果中美来一场军备竞赛，大概率被拖垮的就是美国了。<br><br>　　如果二十世纪初的政治家穿越到现在，估计最不可理解的就是，为啥中国还不大力扩军，把美国拉入一场军备竞赛中？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 02:30:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：南非——巴以冲突中，脱颖而出的“正义之光”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285464-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401910">　　本次巴以冲突，如果说哪个国家能称得上“正义之光”，当属南非。<br><br>　　昨天，南非外长在公开讲话中称：“我们必须派部队前往拉法，护送700辆援助卡车进入加沙，这是世界法理道统的悲凉。”<br><br>　　坦白的讲，老朱猜到了全球反霸权阵营中，南非将成为责任担当，但没想到南非会这么猛，在国际法庭起诉以色列种族灭绝已经让世界刮目相看，这次又挺身而出，计划派军队护送援助物资进入加沙。<br><br>　　太杠了！<br><br>　　再次给南非点个大大的赞。<br><br>　　至此，问题来了，为什么是南非？<br><br>　　以色列背后站着美国，这一点尽人皆知，如此，一般国家根本不敢跟美以正面杠，这种情况下，就需要有担当的大国挑起大梁，环顾全球，有这份能力的，只有金砖五国。<br><br>　　印度虽然不承认，但实际上已经站队了美以，肯定是批望不得的。巴西实力相对较弱且离美国太近，在整个国家有近半人口依然饿肚子、美国豢养的巴西前总统博索纳罗依然跑到街头演讲的情况下，若卢拉强出头，很容易引来美国的的以制，制造巴西国内的动荡，从而威胁到卢拉政权的稳定，反霸权阵营深知这一点，所以，没有让巴西第一个出头。<br><br>　　俄乌战争让俄罗斯失去了主持“公正公平”的力道，若俄出面，很容易引发西方社会的警觉反感，从而让原本正义的支持加沙人民反侵略反霸权的行为被污蔑成俄罗斯的“围魏救赵”，降低了全世界人民对加沙苦难的同情度。<br><br>　　如此，便只剩了中国与南非。<br><br>　　做为世界和平的压舱石，中国需要把握大的方向，若中国替加沙人民出头，那是大才小用，且很容易引发全球的新冷战，只有中国保持中立，以“主持全球正义与公平”的形象出现，才能让一些国家不会被迫选边站队，同时有机会用“反霸权、多极化”来拉拢欧洲，让欧洲为了自身的利益不跟班美国，努力实现防务的自主化，从小弟的角色转变为独立的一极，让美国失去欧洲的助力。<br><br>　　如此种种，挺身而出、从道义与法理上支持加沙的重担便落在了南非的肩上。<br><br>　　南非经历过种族隔离，被西方霸权收割的最惨，无论是从自身角度还是站在公平正义的角度，都是“全球反殖民反霸权急先锋”的最佳人选。<br><br>　　老朱支持南非“派部队前往拉法，护送700辆援助卡车进入加沙”的提议，是因为，此时此刻的加沙，已经不能等了。<br><br>　　在国际国内舆论的压力下，三天前，美国也加入到了向加沙“空投救援物资”的行列，看上去很是高大上，可是，投了多少呢？38000份单兵食品。<br><br>　　加沙有200多万人，美国空投了三万八千份单兵食品，然后大肆宣传。<br><br>　　我能骂娘吗？<br><br>　　此前有人疑惑，为何约旦的物资要往海里投？彼时老朱只是怀疑怕引发踩踏，从昨天的新闻来看，还有另一种因素，那便是，意外。<br><br>　　早晨从微博上看到，由于降落伞未能打开，昨天空投的人道主义援助物资击中加沙城以西，两名加沙人丧生，数名人员受伤。目前，因空投援助而丧生的加沙死亡人数已上升至5人。<br><br>　　家里老人孩子饿着肚子，任谁见到直升机都会拼命随追的，如此很容易出现各种意外。<br><br>　　最为可悲的是，空投这点东西，根本无法解决200多万加沙人饿肚子的问题。<br><br>　　上张图。<br><br>　　有点引人不适。<br><br>　　先打个预防针，你看到的，不是一具骷髅，而是一个活生生的人：<br><br>　　最初看到这张照片，老朱怀疑是孩子过世后，风干了，然后被拿来做宣传、以博取世人同情的，因为，从常识看，人不可能饿到这种状态才死的。<br><br>　　不止老朱一个人有这样的疑惑。<br><br>　　然而，不是，我们看到的，根本不是一个风干的尸体，而是一个活生生的人。<br><br>　　有人对此进行了科普：长时间缺乏必要的营养，不得不靠葡萄糖吊着，便会出现这种瘦小、似人干般的一把骨头。<br><br>　　想来，这个孩子的家庭应该比较富裕，想用葡萄糖这类普通的营养剂吊着，等待像白蛋白这一类孩子所需的营养液进入加沙，可是，由于以色列的丧心病狂，关闭了拉法通道，导致孩子最终没能等到他所需要的特殊营养液而离世。<br><br>　　这还不是最悲惨的，比缺乏食品饿肚子更悲惨的，是加沙药品的短缺。<br><br>　　昨天，加沙无国界医生组织发布声明：“外科医生别无选择，只能在没有麻醉的情况下对儿童进行截肢”。<br><br>　　路边社摘自推特上的新闻称，已经有超过1000名孩子在没有麻醉药的情况下进行了截肢。<br><br>　　老朱的血压，瞬间飙升。<br><br>　　此刻的老朱，抄枪的心都有了。<br><br>　　想来，这便是为何南非忍无可忍，选择派兵护送人道主义物资进入加沙的原因。<br><br>　　再看看全球最大的国家美国在干什么：<br><br>　　乔·拜登在昨晚的国情咨文中宣布，美国将与以色列国防军一起部署到加沙地带沿海部分地区，以执行“紧急任务”，建造和管理一个临时港口。<br><br>　　划重点：临时港口。<br><br>　　加沙在打仗，以色列甚至不允许人道主义物资从拉法口岸进入加沙，这个时候美国在加沙建港口干嘛？<br><br>　　答案是，以色列要开采并出口加沙的天然气。<br><br>　　老朱在以前的文章中介绍过，早在1999年，英国的石油公司便在加沙近海发现了天量的油气。<br><br>　　巴以战争，以色列财政入不敷出，不得已，想到了抢。<br><br>　　以色列自己没本事抢，于是，美国伸出了援手。<br><br>　　坭M，前几天看到新闻中说，美国总统拜登命令美国军舰前往加沙海岸，彼时老朱还纳闷儿，巴以冲突中，以色列占了上风，美国派军舰去加沙干嘛？<br><br>　　这会儿答案出来了，去加沙的近海是保护以色列的工程队开采加沙油气的。<br><br>　　强盗的本质，在这一刻展现的淋漓尽致。<br><br>　　昨天，西班牙宣布，向近东救济工程处额外提供2188万美元的援助用于加沙的紧急救助。<br><br>　　西班牙是聪明的，不站队，但给自己留后路。<br><br>　　这样的国家，未来会越来越多。<br><br>　　有人捐助固然是好事，但也得送得进去才行。<br><br>　　事情走到这份上了，也没必要再悠着了，老朱建议俄罗斯出面，直接宣布支持南非“部队护送人道主义物资进入加沙”的提议，中东地区的各国及各民间武装，愿意护送人道主义物资进加沙的，俄罗斯负责提供武器与资源。<br><br>　　这世界，“不能再允许谁的拳头大谁就说了算，更不能允许有的国家必须在餐桌上、有的国家只能在菜单里”。<br><br>　　中国说到做到。<br><br>　　武装护送人道主义物资进加沙，是占据了道德至高点的行为，在无法指望联合国的情况下，中俄必须全力支持，关键时刻，可以雇佣瓦格纳。<br><br>　　加沙已经等不急了，全球反霸权阵营也没必要再等了。<br><br>　　不服就干！<br><br>　　妈的！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 02:23:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：一夜间上了布林肯的“菜单”——埃及，绝地...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285463-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401909">　　埃及汇率闪崩，成了布林肯“菜单论”后的第一道菜。<br><br>　　大号的“法塔赫”，不崩都对不起它。<br><br>　　谈不上同情，衰其不幸，怒其不争吧。<br><br>　　就算不懂金融的人，这样的走势也足以触目惊心了。<br><br>　　3月6日，埃及货币出现崩盘式走法，直接暴跌40%，从1美元兑30埃及镑，暴跌到50埃及镑。这个导火索是在3月6日，为了换取IMF提供的贷款，埃及央行宣布，将允许埃及镑汇率自由浮动，同时加息600个基点，以应对日益加剧的通胀压力。<br><br>　　划重点：IMF<br><br>　　国际货币基金组织。<br><br>　　这个组织是谁掌控的就不用我说了吧。<br><br>　　利率已经提高到27.25%了，汇率还是这个跌法，就是崩了。<br><br>　　“允许浮动汇率，换取IMF提供贷款"，这句话从一个侧面表明，埃及还在霸权与反霸权两大阵营间徘徊，否则借给埃及钱的就不是IMF而是某东方大国了。<br><br>　　中俄领导的全球反霸权阵营不缺钱，不缺粮食，不缺武器，不缺科技，啥都不缺，哪个兄弟遇到难处都可以慷慨的拉一把。<br><br>　　关键看，是不是兄弟了。<br><br>　　此前，2月22日与2月23日，连续两天，老朱的文章都写了埃及，《埃及——在“大饼与良知”间苦苦挣扎》，《给埃及支个招——将计就计，从“菜单”走向“餐桌”》（点击可读），彼时老朱便感觉出了埃及要上菜单：<br><br>　　眼下的埃及，在“菜单”与“餐桌”之间，犹豫不决。<br><br>　　老朱给埃及支个招儿，与其把脑袋埋进沙子里，任由以色列未来继续觊觎自己的西奈半岛与苏伊士运河，不如将计就计，从“菜单”走向“餐桌”。<br><br>　　很显然，埃及还是怕美以，不敢站队全球反霸权阵营一方，为了获得IMF那几十亿美元的贷款，不得不服软，施行浮动浮率制度，从而导致了埃磅的崩盘。<br><br>　　好了，下面，就等着IMF收割吧。<br><br>　　IMF最擅长的就是收割——在美联储加息让美元回流美国、导致它国汇率市场崩溃之后，IMF以救市的名义，跟对方谈条件，要求对方按自己的要求去做，从而把对方塑造成最有利于资本收割的样子。<br><br>　　埃及，自找的。<br><br>　　据老朱所知，自从美国加息后，埃及的日子就异常难过，尤其是，阿克萨洪水爆发、也门控制红海入海口、苏伊士运河收入减半之后，埃及的日子就更难过了，数据显示，过去两年美联储加息周期内，有大约200亿美元的热钱逃离了埃及市场。<br><br>　　为了应对极度外汇短缺的问题，埃及不得不出售国有企业，去年3月到7月，已经卖了一部分国有企业的股权了，换了50亿美元应急，原本想着今年6月底再出售35家国有企业的股份，结果，刚进3月份，埃磅崩了。<br><br>　　这就是“新自由主义”的恶果，以为自己可以走欧美那条路，拼命抱美国大腿，结果，被美国收割 ，到最后只剩下了卖国这一招，问题是，卖了国之后呢？<br><br>　　埃及，去年卖国有公司，今天继续卖国有公司，国有公司卖完了呢，未来卖苏伊士运河，再未来呢？<br><br>　　贱卖国有公司，养活了本国的寡头和外资，消灭了本国的中产，底层百姓更加贫穷，从而使国家更加动荡，这样的结局，老朱都能想到，埃及会想不到？<br><br>　　埃及能不能想到老朱不知，但埃及的怂却是肉眼可见的，早在去年底，埃及提出“让哈马斯放弃加沙以换取巴以和谈”那会儿，老朱就看到了埃及怂与短视。<br><br>　　在埃及看来，加沙的未来与加沙人民的死活与我无关，我甚至可以昧着良心只当加沙的苦难不存在，只要战火烧不到我的领土上就行，所以，世人才看到了，一个处处纵容甚至是配合以色列的埃及政府。<br><br>　　彼时老朱就说，就算埃及“脑袋埋进沙子里”，天真的以为如此便可以“明哲保身”，在明知就算自己站队美以，未来以色列照样会觊觎西奈半岛与苏伊士运河、只要巴勒斯坦不能建国，未来巴以冲突还会随时出现、从而威胁到埃及长远利益的情况下，依然不敢挺直腰身，支持哈马斯，相反，却配合以色列劝哈马斯投降。就像一群习惯了奴隶身份的人，看到别人不肯做奴隶，倍感焦虑一样可耻可笑。<br><br>　　九泉之下的纳塞尔与萨达特，抱头痛哭。<br><br>　　这帮短视的不肖子孙，根本配不上几千年的祖先文明。<br><br>　　但凡埃及领导层有点远见，站队全球反霸权阵营，俄罗斯给点粮食，中国企业过去投个资，不敢说经济就此起来，至少渡过难关问题不大。卖了一年的企业不过筹集了50亿美元，跟中国走近点，还不要说贷款，就是中企过去投个资也不止这些钱，更何况，如果站队反霸权阵营，还可能得到中东其它国家的贷款支持呢。<br><br>　　现在好了，自以为聪明，不站队，不是兄弟中俄不可能伸手帮你，如此，只能向IMF借高利贷，从而实现美国企业的收割。<br><br>　　就目前这种形势，就埃磅的这个跌法，埃及政府还有没有没钱支持底层民众一天5张补贴的大饼，两说着。<br><br>　　本身民众就对埃及政府未能支持困境中的加沙而心怀不满，这大饼补贴再停了，街头革命分分钟就来了。<br><br>　　这些年，埃及在美国的操纵下，穆兄会推翻了穆巴拉克，然后，军方又推翻了穆兄会，一圈折腾下来，国家基本就被美国操控了，无能短视也好，身不由已也罢，结局只有一个，崩了。<br><br>　　这两天，埃及摩的司机拒载以色列游客的视频在推特上热传：<br><br>　　视频中，两个人原本相谈甚欢，摩的司机问后座的乘客从哪儿来，对方说以色列，然后，摩的师傅的脸瞬间就变了：<br><br>　　看到大胡子眼里那满满的厌恶了么？<br><br>　　不知是不是后面的以色列乘客一直在拍视频的缘故，摩的司机保持了基本的礼貌，告诉以色列乘客自己不想继续载他了，他可以选择换个司机，或是，自己也可以把他送回到原地。<br><br>　　从隔离墙的小孔中往加沙塞面包的埃及孩子、到围了一条“阿拉法特头巾”在埃以边境执勤的埃及士兵、再到向运往加沙的卡车上扔橙子的埃及小贩，再到拒载以色列人的摩的司机，埃及底层百姓对巴以冲突的态度可见一斑。<br><br>　　任何国家的底层百姓都有自己的弱点，只要还有饭吃，便会在明知高层卖国的情况下也不想折腾，可是，一旦没饭吃了呢？<br><br>　　埃磅狂贬，中产一夜间返贫，底层百姓更是民不聊生，如此，当埃及政府没钱继续一天5张的补贴大饼时，这个国家将走向何方？<br><br>　　眼下的埃及，绝地了，能逢生么？<br><br>　　点个关注，老朱随时给大家带来埃及的后续……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 02:22:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：印度的脸有点热——三哥正在被现实左右开弓]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285462-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401908">　　最近几天，地球上的三大热点区域是，巴以，俄乌，印度。<br><br>　　前二者是因为战争，印度是因为被打脸。<br><br>　　一次又一次。<br><br>　　今天咱聊点欢乐的，揭揭三哥的短儿：<br><br>　　欢乐颂之一：被阿富汗塔利班秒杀<br><br>　　西班牙网红夫妻在印度旅游被7名印度人强暴这事儿许多人都听说了。<br><br>　　近日，案发地的印度政府给了这俩人11000欧元（8万余人民币），7个强奸犯抓了仨，还有4个正在通缉，算是个交待。<br><br>　　要说，钱真是个好东西，拿到钱，俩人改口了，从当初那悲愤的哭诉“我要让所有人知道，要伸张正义，要让他们付出什么代价。没有人知道我经历了什么，所以我知道我应该怎么做！”，换成了“印度人都是好的，我们碰见的是极少数犯罪分子，印度是个伟大的国家值得一游，像其他国家一样有好有坏，没有给他们留下它是一个坏国家的记忆”。<br><br>　　是拿人手短？还是怕走不了？我们不得而知。<br><br>　　洛阳铲扒出，这俩人在印度郊区露营的照片：<br><br>　　在一个“只有牛才安全”的国度，这种穿法，又是在郊外，不被当地人盯上才怪。<br><br>　　印度“只有牛才安全”，不是一句笑话，而是一个事实。<br><br>　　印度教将牛视为神明，虽然当地的另一大宗教其教徒有“人畜情未了”的爱好，甚至，网曝过这个宗教的教徒连汽车的尾气口都不放过，但它们忌惮印度教徒的残暴，连吃个牛肉都可能被揍，更不要说与牛的一夜情了，正因如此，在印度，活物只有牛才是安全的。<br><br>　　原本，这档子事已经让“全球最大的民主国家”够丢人的了，谁料，这俩货很快便发出了自己与阿富汗塔利班的合影：<br><br>　　这样的笑脸和在印度被轮奸后的惨状相比，很容易让人得出一个结论——塔利班再不济也是多少读过书的泥腿子，印度纯粹是放养的人形牲口。<br><br>　　下方，一个高赞的回复：印度是个很热情的国度，你要是去旅游，他们会热情的为你授精。<br><br>　　印度，这个一直以来都异常骄傲的“东方大国”，竟然以这样的方式被阿富汗塔利班秒了，三哥的心啊，碎成了牛粪……<br><br>　　欢乐颂之二：俄乌战场上的印度人<br><br>　　昨天，网络上传了一个视频，视频中，一群穿着俄军装的印度人自述说，他们于2023年12月底来俄罗斯庆祝新年。随后旅行社建议他们也去白俄罗斯旅游，声称，不需要签证，他们同意了。<br><br>　　当到达白俄罗斯时，代理人向他们要钱，然后就消失了。此后，他们被警察拘留并交给另外人，“强迫”他们签署文件。<br><br>　　由于这些文件是用俄语写的，他们“不明白”其含义，但仍然签署了。为俄罗斯军队担任厨师/司机/帮手。他们接受了15天的军事训练，然后被派往战区。他们被解释说，除了在俄罗斯军队服兵役外，另一种选择可能是监禁10年。声称“现在我们被迫参加针对乌克兰的战争”。<br><br>　　此前，印度外长高调宣传，有印度人在俄乌战场上与俄军并肩作战，言外之意是，“俺也为全球反霸权”出力了，不料，这个视频却打了苏杰生的脸。<br><br>　　还有更打脸的，很快便有人扒出，这些人是以雇佣军的名义去的俄罗斯，经历了战场的残酷，想溜，可是，拿了钱签的有合同走不了，于是便谎称被骗到战场的，想让印度政府与俄沟通，放他们回国。<br><br>　　事不大，却从另一个角度反映出，印度从外长到普通人，谎话连篇。<br><br>　　欢乐颂之三：雄心受挫<br><br>　　一直以来，印度都想把印度洋变成印度的洋，将欺负南亚小国当成了家常便饭，以前各国忍气吞声是人在屋檐下，现在不一样了，各国有了更大的屋檐可以选择。<br><br>　　自2023年11月马尔代夫总统穆罕默德·穆伊兹赢得选举以来，印度与马尔代夫的关系出现恶化。<br><br>　　印度在马尔代夫建了个军事基地，接计划3月6日，也就是昨天开始启用，不料3月2号的时候却接到了马尔代夫官方的通知，要求印度撤走驻扎在马尔代夫的89名安全人员。首批人员将于3月10日前离开，其余人员将在两个月内撤离。<br><br>　　与此同时，3月5日，马尔代夫国防部长穆罕默德·加桑·马蒙，与中华人民共和国国际军事合作办公室副主任张宝群少将，共同签署了关于中国向马尔代夫共和国提供无偿军事援助的协议：<br><br>　　欢乐颂之四：傍大款被嘲<br><br>　　眼瞅着美国及其领导下的北约在中东和东欧各种被揍，金砖五国中四国站一排，印度自己站一牌，印度有些急了，开始故意往中国身上蹭热度。<br><br>　　近日，印度外长苏杰生称，预计到2075年，中国和印度将超过美国，成为世界前两大经济体。<br><br>　　老朱调出了世行发布的2023年的数据，大家瞅一眼：<br><br>　　看净增值：<br><br>　　美国：27.36x2.6%=0.711万亿美元<br><br>　　中国：17.89x5.2%=0.93万亿美元<br><br>　　印度：3.49x7.7%=0.269万亿美元<br><br>　　老朱数学学得不好，美国的净增值每年是印度的2.65倍，印度哪来的自信，认为2075年能超美国呢？ 是预见到了美国的必然解体吗？<br><br>　　数据显示，过去的7年间，有2587家外企退出了印度，仅2023年一年，便有超过2万亿卢布的外资撤出印度市场，老朱纳闷了，三哥的自信从哪儿来？不断增加的热呼呼的牛粪吗？<br><br>　　近日，还是这名印度外长，苏杰生表示，印度和中国正在重塑全球秩序：<br><br>　　“印度和中国正对国际对话和决策产生影响，将在多领域重构世界。中印两国如能携手发展，那么就会成为世界独一无二的重要一极，中印两国应抓住这千载难逢的百年之大变格的机遇共塑辉煌！”<br><br>　　俄罗斯一脸懵圈，难道此时此刻，不是中联正在联手重塑世界秩序吗？咋变成印度了？<br><br>　　香港《南华早报》火速递刀，称“中国驻印度大使已空缺16个月了”。<br><br>　　打人不打脸，骂人不揭短，这家报纸简直太坏了！<br><br>　　如果说上面发生的一切最多是让印度脸上不好看，下面发生的这事，就有点细思极恐了。<br><br>　　近日的世界，出现了一个对三哥极为不利的苗头——英国民间的排外风潮悄然涌起。<br><br>　　巴以冲突让世界开始警惕外国的移民，前有巴西审视自己国土上越来越多的日本移民，后有圭亚那因本土上大量的印裔而对印度充满敌意，这会儿连英国都有了“结束多元论”，若未来的某天，各国都开始驱逐本国土地上的它国移民，印度咋办？<br><br>　　印度人失去了当英国首相和美国副总统的机会也就罢了，关键是，印度的国土面积不及中国的三分之一，人口却超过了中国的，如果不能持续输出人口，相反，却不得不接受各国驱赶回来的印度裔，再加上本国人民各种生生生的爱好，未来的印度将变成啥样？你还敢想吗？<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 02:22:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：逮捕俄将军？国际刑事法院站队乌克兰，欲把...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285460-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401906">　　3月5日，已经被俄罗斯内政部下达了通缉令的国际刑事法院检察官卡里姆·汗，这是一个英国人，向国际刑事法院（ICC）又提出了一个申请，这回是要求该法院向两名俄罗斯将军发出逮捕令，这两个人，一个人是俄罗斯空天军远程航空兵司令，俄军中将谢尔盖·伊万诺维奇·科比拉什，另一个是前俄罗斯黑海舰队司令，俄海军上将维克托·尼古拉耶维奇·索科洛夫，卡里姆·汗的检察官办公室基于自己的调查所收集和分析的证据，称上面这两位俄罗斯将军均被指责为“故意指令攻击民用物体”和“附带造成过度平民伤亡或民用物体破坏”的战争罪，以及对“实施不人道行为”的危害人类罪负有个人的刑事责任。国际刑事法院第二预审分庭发出逮捕令的同时还发表声明称，俄罗斯空天军远程航空兵司令和前俄罗斯黑海舰队司令，这两个所谓嫌疑人被指犯下上述罪行的大背景，实际上是俄罗斯的军事力量从2014年开始就对乌克兰的主权和领土完整实施了侵略行为。<br><br>　　我们知道，俄罗斯对乌克兰实施“特别军事行动”的起始日是2022年2月24日，但国际刑事法院却称，俄军从2014年起就对乌克兰进行了侵略，这应该是指发生在2014年的克里米亚战争，俄军进而占领了克里米亚。<br><br>　　关于俄乌冲突，我们中国人其实是同时使用两套语言体系的，一套，是乌克兰军队从2014年以来就对乌东诸州俄语区居民实施法西斯屠杀，所以2022年俄罗斯才发动了特别军事行动；另一套，就是俄罗斯是纯粹的侵略者，无论是2014年还是2022年都是俄罗斯侵略了乌克兰的领土。<br><br>　　乌克兰总统泽连斯基与国际刑事法院检察官卡里姆·汗<br><br>　　俄海军上将维克托·尼古拉耶维奇·索科洛夫<br><br>　　现在，谢尔盖？科比拉什仍然还是俄空天军远程航空兵的司令，俄罗斯空天军远程航空兵在俄乌开战之初，曾经承担了重要的攻坚任务，远程空投到乌克兰腹地去抢占重要战略目标，当然也承受了重大损失；另一位将军维克托·索科洛夫，此人已经于今年2月被免职，有消息源称，维克多·索科洛夫上将被免职与黑海舰队的“凯撒·库尼科夫”号登陆舰被乌克兰军队击沉有关，尤其是这艘大型登陆舰上还“载有大量的朝鲜武器，有数十枚弹道导弹和1000多枚炮弹，而且还有3名来自朝鲜的军事专家”，此3人也都是在袭击中身亡，而获得完全安全保障的朝鲜军事专家的死亡，严重激怒了普京，就解了索科洛夫海军上将的职。<br><br>　　之前，2022年4月，在“莫斯科”号巡洋舰因所谓海上“暴风雨”沉没后，2022年8月10日，普京签署法令，任命维克多·索科洛夫接替伊戈尔·奥西波夫上将为黑海舰队司令，而这次维克多·索科洛夫被免职，接替他的是谢尔希·平丘克海军中将。<br><br>　　黑海舰队是俄罗斯四大海军舰队之一，现在各型舰船90多艘，海军官兵23000多人，在持续两年多的俄乌冲突中，黑海舰队是俄罗斯惟一一支参战的海军部队，本被寄托以无限希望，但现在却受损严重，这一来有个重要原因，就是俄乌冲突中无人机、无人艇作战被大规模使用，水面上的大型舰船目标很容易就成为攻击目标，我看黑海舰队现在对这种打法还并不完全适应；还有一个原因，就是现在俄罗斯军工体系的造舰能力有限，远未达到战时水平，新型和大型军舰的补充能力有限。<br><br>　　所以，黑海舰队司令的这个处于战场核心的职位其实很不好干的。<br><br>　　不过，有了国际刑事法院卡里姆？汗检察官发出的逮捕令，其实这也是从另一个侧面造诉全世界，哪一支俄军部队正在乌克兰战场上发挥着重大作用，甚至可以说，这种通缉令也相当于为俄将军颁发了勋章。<br><br>　　大概在在一年以前，同样是应这位卡里姆·汗检察官的申请，国际刑事法院第二预审分庭向俄罗斯总统普京和俄罗斯联邦总统办公室儿童权利专员玛丽亚·利沃娃-别洛娃也发出过逮捕令，称两人均对“从乌克兰被占领土向俄罗斯非法驱逐和转移人口（儿童）的战争罪行负有责任”，这个罪名实际上是对普京的一种污名化，把普京列为拐卖儿童的人贩子，真是是可忍孰不可忍，所以不久后，包括国际刑事法院院长霍夫曼斯基和法官赤根智子在内的6名法官，以及这位检察官卡里姆·汗，都被俄罗斯内政部门起诉，皆被列入了俄罗斯的通缉名单。<br><br>　　虽然国际刑事法院曾经表示，他们不会受到俄罗斯的胁迫，将继续履行其法定责任，但是，我看这其一，还是因为俄罗斯现在还没有打到需要把上面那几个波兰人院长、日本人法官和英国人检察官干掉的地步罢了，而且俄罗斯法院现在下达的也只是通缉令，而非追杀令。另外还有个其二，之前有新闻称，去年12月3日，到访以色列和巴勒斯坦的某位国际刑事法院的检察官曾表示，以色列必须尊重国际法和国际战争规则，这一表态是针对以色列定居者在被占领领土的约旦河西岸针对巴勒斯坦人的暴力行为而作出的。这位检察官还强调，他正在加紧调查这些暴力行为，并呼吁以色列遵守国际法。我通过其他新闻源查找才发现，原来这位去年12月初到以色列和巴勒斯坦访问的检察官正是上面那位与俄罗斯和普京对着干的英国人卡里姆？汗。<br><br>　　虽然卡里姆？汉呼呼吁色列必须遵守国际法，但是很遗憾，本轮巴以冲突都爆发4个多月了，已经有3万多名巴勒斯坦人在以色列军队的狂轰滥炸中丢掉性命，全世界绝大多数国家都在连续谴责着以色列，但至今我们也看不到卡里姆？汗和国际刑事法院向以色列发出任何一份通缉令，所以，可见国际刑事法院的政治成色。<br><br>　　英国籍的检察官卡里姆·汗，显然还是个穆斯林，在解释他对待俄罗斯将军的态度时曾经说过，他说：“所有战争都有规则，这些规则毫无例外地约束着所有人”。但是，在对待俄乌冲突和巴以冲突上，他和国际刑事法院却完全是持有着双重标准。<br><br>　　其实，国际刑事法院向俄罗斯发出的逮捕令和俄罗斯向国际刑事法院发出的通缉令到现在所有的都没有被付诸实施，不过，由西方主导的国际刑事法院已经与俄罗斯结下了梁子，美西方国家在国际秩序上拥有如国际刑事法院这样的一条“大腿”，这其实是助长了它们在全世界作恶的安全性，卡里姆？汉对以色列在加沙的恶行很明显就是睁一只眼闭一只眼。<br><br>　　国际刑事法院，也就是ICC，是根据联合国1998年通过的《国际刑事法院罗马规约》于2002年7月正式成立的。俄罗斯在2000年9月曾经签署了该规约，但2016年11月16日，俄罗斯总统普京签署命令，宣布退出设在荷兰海牙的国际刑事法院。<br><br>　　国际刑事法院你别看名头叫得挺大，但它根本就没有什么强力执行机构，然而，俄罗斯政府发出对波兰人霍夫曼斯基、日本人赤根松子和英国人卡里姆？汗等人的通缉令，下面就会有俄罗斯情报机构去付诸行动，现在，ICC又向处于战争中的俄罗斯两位将军发出逮捕令，这等于直接站到乌克兰的立场上去了，也许会催生俄罗斯对卡里姆？汉等人的反俄立场必须要认真对待，搞不好真的会做点什么。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 02:19:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：我们中国人也懂“洗脑”：王毅式中国外交辞...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285459-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401905">　　3月7号上午10点，外交部长王毅召开了全国人大的记者会，时长90分钟，两会一年一度，外交部长的记者会也是一年一度，令人意外的是，此次记者会召开过后没几个小时，美西方国家的主流媒体都对王毅记者会进行了大篇幅详细报道，当然，西方媒体关注中国外长记者会的角度和用心肯定与我们不一样，但是有一点，我相信越是详细全面的报道，往往越是接近于客观真实，那就越是容易替中国外长当传声筒，所以，这场90分钟的记者会能被数家西方主流媒体大篇幅报道，至少是说明了两个问题：第一，王毅在西方媒体记者眼里是非常有魅力的，第二，王毅在记者会上发表的观点无形中就给西方记者们洗了脑。<br><br>　　说实话，也不能老是西方领导人给中国记者洗脑，我们中国的领导人一样有本事给西方记者洗脑，我觉得，事到如今了，有王毅这样外交大师在，我们中国人都要有这个自信。<br><br>　　国家外交本质是什么呢？我看说白了，它一部分的任务就是要给外国人洗脑。下面我们就浏览一下，看看王外长是怎么样给西方媒体和记者洗脑的？看看为什么他是世界顶级的外交大师？<br><br>　　比如，今年2月，美国国务卿布林肯在慕尼黑安全会议上说过一句赤裸裸的，是兽性而非人性的话，他说：“在当前的国际体系中，如果你不在餐桌上，你就会在菜单上”。但在3月7号的记者会上，轮到彭博社记者关于中美关系提问时，王毅就抓住这个机会，对布林肯的言论进行了有力的回击。<br><br>　　他先是表示，中美关系的改善“确实取得一些进展”，但随后毫不客气地指责华盛顿并未“真正兑现”对北京的承诺，他还指责美国打压中国的“手段不断花样翻新，单边制裁的清单不断延长，欲加之罪到了匪夷所思的程度”，然后语气轻轻一转，“美国如果执意垄断价值链高端，只让中国停留在低端……如果一门心思打压中国，最终必将害了自己。”<br><br>　　而在回答另一个与世界多极化有关的问题时，王毅接下的这段话真可以说是震聋发聩，不但震聋发聩，而且句式整齐，文辞优美，脱口而出就是4个“不能再允许”的大排比句，他说：“不能再允许个别或少数大国垄断国际事务，不能再允许以所谓实力地位把国家分成三六九等”，“不能再允许谁的拳头大谁就说了算，更不能允许有的国家必须在餐桌上、有的国家只能在菜单上。”<br><br>　　中国第一外交家骂人的方式，是用一根钢针直接扎到骨头里，每一句“不能再允许”都是一层递进，啪啪啪三层，最后一个“不能再允许”，一针就扎在了布林肯的骨头里，他不说在当前的国际体系中，不在餐桌上就在菜单上吗？我们中国人要做的就是来给你美国人掀桌子的。<br><br>　　我在第1352期（布林肯说“要么上餐桌要么上菜单”，这一套早被西楚霸王玩剩下了）里就说过，布林肯这套说辞其实中国人早在2000多年的楚汉争霸时代就被西楚霸王项羽玩剩下了，那叫“不为刀俎，即为鱼肉”，<br><br>　　法国广播电台在报道王毅的记者会时，看来也是被王毅外长的这段强有力的4个“不能再允许”给洗脑了，特别提出来作为报道重点，法广比BBC的报道更忠实，不但详细解读了王毅的4个“不能再允许”，还把他说的另外3个“如果-何在”大排比反问句也提炼了出来，我不知道用法语翻译下面3句“如果-何在”是不是也会像中文表达的这么有力量，用中文表达，你读着读着，从文字中就能产生一种力量，你听听：<br><br>　　如果美国一听“中国”两个字就紧张焦虑，大国的自信何在？美国如果只让自己保持繁荣，不允许别国正当发展，国际公理何在？美国如果执意垄断价值链的高端，只让中国停留在低端，公平竞争何在？<br><br>　　为什么说王外长的外交语言表达对外国媒体有一种洗脑的力量，因为不只是要震聋发聩，而且还能做到句式整齐，文理优美，就像王毅在记者会上敦促美方客观理性看待中国发展所说的，积极务实地开展对华外交，言行一致地把承诺落到实处，与中方一道推动中美关系走向稳定、健康和可持续发展。他还强调，当今世界----然后就是两句工整的对仗句：第一句，霸权不得人心，分裂没有前途；第二句，大国不应对抗，冷战不能重来。尤其是这句“大国不应对抗，冷战不能重来”，学过古汉语的人一听就听出来了，”大国“对”冷战“，”对抗“对”重来“，尾字一个“抗”一个“来”，平仄都是很工整的。<br><br>　　王毅在回答西班牙埃菲社（EFE）记者关于中欧关系提问时，他说有欧盟政策文件给中国同时贴上了“伙伴、竞争者、制度性对手”3种标签，但这种3种定位“不符合事实，也不可行，反而给中欧关系发展带来不必要的干扰和阻碍”然后他又用了一个比喻：“就好比汽车开到十字路口，红灯、黄灯、绿灯3种信号灯同时亮起，这车还怎么开？”这种比喻既带着道理，其实也带着嘲笑，但依我的经验，这种表达才是高明的外交表达，也是最容易被传播的。<br><br>　　而在关于巴以冲突问题上，注意，英国BBC那是一定要说成是以哈战争的，但是该媒体对王毅的主张还是进行了准确的复述，即王毅再次强调全面落实“两国方案”，才能彻底走出巴以冲突的恶性循环。王毅还称，加沙战争“是人类的悲剧，更是文明的耻辱”，应该将立即停火作为“压倒一切的首要任务”。“任何理由都不能再为冲突延续辩解，任何借口都不能再为平民被杀戮开脱”，你听听，王外长第一句的结尾是“辩解”，仄声，第二句的结束是“开脱”，平声，几乎是信手拈来的工整对仗，说起来朗朗上口，这样的句式不洗脑就怪了。<br><br>　　还有在回答新加坡《联合早报》记者关于赖清德今年1月的大选胜选是否使两岸和平统一的前景变得暗淡的问题时，王外长就显得没那么多兴致遣词造句了，上来就给了一个铁帽子定性，说台湾的选举“只是中国的一个地方选举”。然后他说，选举结果“丝毫改变不了台湾是中国一部分的基本事实，也改变不了台湾必将回归祖国的历史大势”，还称，支持“台独”者“必将遭到历史的清算”，而国际上的“台独”支持者“必将引火烧身、自食苦果”。之后王毅又用了一句非常意味深长的话，“我相信，大家迟早会看到一张国际社会遵守一中原则的全家福照片，这只是一个时间问题。”用BBC的评论，这可能是意味着将有更多台湾当局所谓的邦交国将转向与北京建交。<br><br>　　另外，关于中俄关系，王毅说，中俄两国“不结盟、不对抗、不针对第三方”，重申中国支持多边主义，并称中俄关系顺应世界多极化的潮流。还说，中俄不只政治互信深化，贸易额也达到创纪录的2400亿美元，我觉得王外长下面这两句话说得特别好，就是“俄罗斯的天然气进入中国千家万户，中国汽车行驶在俄罗斯大街小巷”，仅仅两句，两幅交互的形象的的图画就出来了，而且又是互相对照的，表示中俄两国人民在生活方式上正在深度交融，用“千家万户”对“大街小巷”，说实话，如果国外的记者不懂中文，真是听不出王外长讲话的魅力来，但一旦他懂了那么一点儿中文，那他一定很容易被王外长的语言表达给洗脑了，当然这既是中国语言文字的力量，也是中国外交的力量。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 02:19:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：太狂了！印度想对中国重演“银河号事件”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285452-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401898">　　1993年，美国制造了令中国人震惊又愤慨的“银河号事件”。<br><br>　　当时美国宣称驶往伊朗阿巴斯港的中国“银河”号货船，载有制造化学武器的前体化学品，蛮横要求中国政府立即采取禁止措施，否则将按国内法制裁中国。<br><br>　　从1993年8月1日起，美方派遣海军舰船、飞机对“银河”号近距离跟踪和低空侦察。8月3日，美方又要求中方召回该船，允许美方登船检查，还向该船计划停靠港口所在国施加压力，阻止进港卸货。<br><br>　　最后，“银河号事件”的结果证明，美国完全是无中生有。美国代表不得不签署否定其指控的检查报告。当时，中国外交部就此发表声明，公布检查结果，谴责美国行径，要求美方道歉并给予赔偿。<br><br>　　三十年后，印度太狂了，竟然想对中国重演“银河号事件”！近日，中国对印度扣押驶往巴基斯坦的船只做出了强烈反应。<br><br>　　中国驻印度大使馆发言人王小剑表示：“大使馆注意到相关报道并正在核实其真实性。作为一个负责任的大国，中国一直在严格履行其国际核不扩散义务和承诺。”<br><br>　　他还提到2020年3月印度扣押运输“军民两用物资”的中国商船“大翠云”号。他在X上发帖称，“我们了解到，这些物资（2020年3月扣押）绝对不是中国非扩散出口控制制度涵盖的军事设备或军民两用物资。”<br><br>　　与此同时，这次巴基斯坦对印度扣押船只的行动也做出了强烈反应，称其为“不合理”并违反国际法。<br><br>　　整个事情的经过，是这样的。<br><br>　　一艘满载中国商品的货船，原本计划从中国启航驶往巴基斯坦卡拉奇，没想到在途中却突然遭到拦截，就连船上运输的一批货物也被无理扣押。根据媒体事后的曝光显示，这起事件就是印度干的。<br><br>　　（一艘中国出发的商船，在印度孟买那瓦西瓦港遭拦截）<br><br>　　按照媒体的消息显示，这起事件发生在1月23日，只不过是在最近才被曝光。<br><br>　　印度媒体声称，近日有该国官员透露，印度1月在孟买扣押了一艘从中国出发驶往巴基斯坦的商船。该船在途经印度，并在孟买的“纳瓦谢瓦港”停靠后，突然遭到印度安全机构的拦截。<br><br>　　印度拦截这艘船的理由是怀疑船上载有可用于制造核武器和导弹的设备，拦截该船之后，印度安全部门对这批所谓的“军民两用”货物进行了扣押。<br><br>　　印度表示，在扣押的货物中，包括了一些由意大利公司生产的计算机数控机床，这些数控机床有着很高的性能，其生产效率和精度是人工无法达到的。<br><br>　　印度国防研究和发展组织对这些货物进行检查后表示，这些设备“可用于帮助巴基斯坦制造核武器和导弹计划中的关键部件”，<br><br>　　实际上，印度的行为毫无合理性，高端数控机床不一定会用于制造武器，更不是禁止买卖的货物。既然中国愿意转让、巴基斯坦也愿意买，印度又有什么资格阻拦呢？<br><br>　　而且，巴基斯坦外交部近日也公开承认了进口机床的用途，是一家位于巴基斯坦卡拉奇的公司进口了这台机床，这家企业只是巴基斯坦汽车行业的零部件供应商。<br><br>　　更重要的是，在进口这台设备时，巴基斯坦很清楚该设备的规格上明确标明着“纯商业用途”，可没想到还是在途径印度时遭到给其按上无理的罪名并被扣押。<br><br>　　（巴基斯坦怎么造出的核武器不清楚，但和中国没关系）<br><br>　　不仅如此，印度媒体还炒作称，这起事件加剧了外界对“中国支持巴基斯坦核计划和导弹发展计划”的担忧。换句话说，印度媒体认为，这次中国向巴基斯坦转让机床的行为，就是在用实际行动去支持巴基斯坦的核计划发展。<br><br>　　实话说，印度媒体这次给中国扣的帽子实在太大了，对我国的国际形象影响极为恶劣。<br><br>　　因此在印度媒体炒作针对中国不实消息的第一时间，我国驻印度大使馆立马作出了回应。3月3日，中国驻印度大使馆发言人表示，中国作为负责任大国，一贯严格履行国际防核扩散义务和相关承诺。<br><br>　　《不扩散核武器条约》当中，就包括了不向“无核”国家直接或间接转让任何核武相关装置，以及不帮助“无核”国家制造核武器。中国严格遵守了这一点，尽管中巴关系再怎么铁，在涉及到核武器方面，中国的立场是坚定不移的。<br><br>　　而中国更是世界上唯一一个，承诺并严格恪守不向无核国家使用核武器，和承诺不首先使用核武器的国家。<br><br>　　如此看来，中国没有任何理由帮助任何国家制造核武器。再者，巴基斯坦也澄清了机床设备是纯商业用途，所以印度媒体的炒作明显是带有对中国恶意抹黑的意图。<br><br>　　（香港籍商船“大翠云”号）<br><br>　　实际上，类似的事件还不止这一次。<br><br>　　早在2020年2月，印度方面同样强行扣留了一艘中国香港籍商船“大翠云”号，这艘船的航线同样也是从中国出发，目的地为巴基斯坦卡拉奇的卡西姆港。<br><br>　　当时印度扣押这艘船的理由是，认为该船载有一种“可用于制造导弹，又可用作烘干机的高压蒸汽釜”。<br><br>　　印度当时还声称，这艘船在印度坎德拉港卸下2480吨货物之后，似乎很着急要马上离港，好在印度安全机构等单位的人员及时抵达，才将该船给扣了下来。<br><br>　　不过印度的说法显然不能让人信服，如果说当时这艘船真的心虚，那为何还要搭载印度货物，并特意停靠在印度港口卸货呢？<br><br>　　如果真载有关于导弹武器的设备或部件的话，那么这艘船根本就没必要还冒着危险停靠在印度，难道放弃印度货物直达巴基斯坦就不行吗？<br><br>　　所以，咱们所讲到的这两艘在印度港口遭遇拦截和扣留的船只，既然敢如此光明正大停靠印度，明显就是身正不怕影子斜。咱们没做亏心事，根本不怕查，但抵不住印度恶意扣过来的帽子。<br><br>　　印度这么做的目的，可能是有意阻碍巴铁从中国获得一些比较现代化的工业制造设备，以遏制巴铁的制造业发展。<br><br>　　另外，这可能也是习惯使然，毕竟印度一直将中国视为“对手”，更是将巴铁视为“死敌”，一旦有机会，印度必然会给中巴找点麻烦。<br><br>　　还有一点比较重要，那就是印度以所谓的“载有武器设备”为由，扣押中国船只，随后更是利用网络媒体进行大肆炒作，完全是有意破坏中国的国际形象。<br><br>　　印度最近跟美西方走得的确比较近，虽然没有学到西方先进的科技和经济发展经验，倒是学起了美国妄图当“世界警察”的作风。<br><br>　　可印度要认清自身几斤几两，这几年一直都在对付中国方面耍小手段，可一旦中国被惹怒予以还击，印度到时不要又反过来说中国是“强权压人”。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 01:55:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大闲人老李：分清台海的大局与主次]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285449-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401895">　　两名渔民在金门水城附近由于被台湾海巡部门追捕，落水身亡。<br><br>　　所谓的金门限制水域<br><br>　　除了岛内新任领导人的冒险因素外，这起事故更多和域外大国的台海战略直接相关。<br><br>　　2023年，美国的台海套路更多是炒作“台湾地位未定论”，或是推动台湾加入国际组织，虽然很有挑衅效应，但是以虚招为主，最重要的是通过了布放台海的新的国防预案；<br><br>　　于是从2024年起，美国陆军特战队将在澎湖和金门训练台湾士兵，以及特训台无人机作战能力。<br><br>　　一实大十虚。美国加快了台湾“乌克兰化”的进程后，也让我们在与美国实现了一定程度的缓和后，面临如何处理趋于紧张的台海形势的难题。<br><br>　　首先要洞悉美国的真正意图。<br><br>　　前段时间，美国叫嚣台湾“乌克兰化”，在各种场合发动媒体智库大谈特谈“今日乌克兰、明日台湾”，实际上是借乌克兰战争的噱头，将有限的战略资源向亚太倾斜。<br><br>　　亚太已经成为当前全球经济发展更新的源头，又保持了较为稳定的政治形势，较长一段时间没有发生实质性的冲突。<br><br>　　美国要调转船头，集中注意力，就一定得把水搅浑，以便于将有限的资源进行投放。<br><br>　　去年美国费了那么大功夫玩虚招，实际上是为了掩人耳目，塑造有利于介入的舆论环境。<br><br>　　如今介入的造势工作已经完成，进入实际推进阶段，但从整个局面上看，美国已经同时陷入乌克兰战争和巴以冲突的泥沼。即便在台海议题上仍在推进，但如果烈度太大，美国将导致自己同时陷入三场冲突。<br><br>　　以美国目前的国力，三面为敌根本承受不起。即使拜登布林肯再怎么懂外交，也不可能玩得转这样的复杂局面。<br><br>　　所以美国在台海上的动作，其实是在试探我们的底线。一方面与我们恢复了旧有的交往机制，大面上过得去，维持不破局；一方面继续“切香肠”，借台湾当局之手想逼我们就范，多占一些便宜。<br><br>　　看准了美国的意图，我们的选择也可以顺理成章。<br><br>　　首先就是选准对象。<br><br>　　美国在后面推着民进党冒险，那我们就拿住民进党打。我们的海警加强了海上执法，并在厦门市和合门群岛周围海域定期巡逻，甚至有很少见的检查台湾渔船，就是了惩戒和震慑。<br><br>　　福建海警组织舰艇编队在金门附近海域开展执法巡查<br><br>　　第二是处理时不就事论事，建立台海新现状。<br><br>　　台当局设立了所谓“限制水域”和“禁止水域”线。这次撞船事件后，我国海警船队出动了包括海警14018、14513、14608等多艘执法船前出金门，有多艘海警船装备有30毫米机炮。<br><br>　　破除所谓的默契，将旧有的划线统统废除。<br><br>　　当前国内的重心是保“两会”，要让新闻热点留在北京。所以在金门的事情尽量低调，多做少说。<br><br>　　更关键的，在经济转型的节骨眼上，新质生产力如何推进，如何协调各个部门形成合力显然更重要。因此让金门的事情留在金门，更符合全局的发展利益。<br><br>　　分清主次，才是强者的姿态。<br><br>　　知所先后，近乎道矣。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 01:52:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：菲律宾冲撞我海警船后，美国逼迫中国“守规...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285446-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401892">　　菲律宾冲撞我们的海警船后，美国立即就站出来逼迫咱们中国“守规矩”，美国在南海有什么阴谋呢？为什么说要警惕美国的战争陷阱？<br><br>　　就在菲律宾在仁爱礁附近故意冲撞我们的海警船之后，果不其然，美国务院立即就搭腔了，要我们“守规矩”，说中方“漠视”菲方人员安全和国际法，还妄言要我们遵守所谓的南海仲裁案裁决。对此，我们外交部发言人毛宁的回应一针见血，警告美国不要将菲律宾作为棋子搅乱南海，菲方也不要任由美国摆布，历史教训表明，棋子最终只会成为弃子。对于中美外交部门这次激烈的隔空较量，怎么看呢？<br><br>　　首先，菲律宾刚在仁爱礁附近冲撞完我们的海警船，美国马上就搭腔，这显然不是临时起意，而是美菲之间事先已经商量好了的，菲律宾负责在仁爱礁附近挑衅卖惨，美国负责在它的背后摇旗呐喊，这“默契”的配合，果然很美式。对于美国要我们遵守所谓的南海仲裁案裁决，这一点，我们是绝对不会答应的，美国之所以反反复复地提到这个问题，就是妄图逼迫中国放弃在南海岛礁的主权，要借助菲律宾、越南等与中国有岛礁矛盾的国家的手，在南海这里给咱们中国制造麻烦，甚至是制造战争，美国打压中国的野心，那是一刻也没有停止过。<br><br>　　就在下个月底，美菲将拉上澳大利亚和法国，在菲律宾附近搞一场一万多人的大军演，有两个值得警惕的地方：第一个是他们这次军演有个重头戏，美菲要在南海演练击沉船只，是打给谁看的呢？这就是赤裸裸地向咱们中国展示武力，为与解放军可能爆发的冲突做准备，通过军演，美国就想告诉菲律宾，可以大胆地与中国对着干，背后有美国撑着。<br><br>　　另外，美菲这次军演不是集中在一个地点，而是在菲律宾的西部和北部分开举行，美国想插手南海问题，挑起中菲之间的矛盾这个大家都知道，但是为什么要在菲律宾北部搞军演呢？因为这里与我们的台湾岛隔得很近，一旦台海爆发冲突，美军如果想要武力介入台湾问题，或者想要支援“台独”势力，他们会从哪里出发呢？主要有3大方向：第一个是台湾北面的冲绳美军基地，第二个就是台湾东面的关岛美军基地，第三个就是台湾南面的菲律宾美军基地，所以现在美国在台海方向可以说是虎视眈眈，正在加紧备战。对此，我们外交部现在已经把话说得很清楚了，菲律宾如果甘愿成为美国搞乱南海，甚至是搞乱台海的棋子，那菲律宾必将成为那个悲惨的弃子。对与美菲频繁的挑衅，中国一旦忍无可忍，必将采取断然措施，到时候就不是拖走菲律宾在仁爱礁那艘破船那么简单了，解放军一旦出手，必须打疼，给美菲好好地长长记性。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 01:48:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：刚刚，精准刺杀，惊天一炮！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285443-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401889">　　近日，有两则消息十分炸裂！<br><br>　　一是埃及惨遭毒手，被残忍收割。<br><br>　　二是俄军惊天一炮，差点直接把泽连斯基带走！<br><br>　　先看第一件：<br><br>　　3月6日，埃及货币暴跌近40%，几乎直接崩盘！<br><br>　　造成暴跌的原因，是因为埃及央行为了换取国际货币基金组织（IMF）提供的贷款，被迫放弃了汇率干预所导致。<br><br>　　一句话：埃及被收割了。<br><br>　　IMF是个什么玩意儿，老粉心里都清楚。<br><br>　　国际货币基金组织，跟美联储、世界银行、国际清算银行，四位一体，组成了控制当今世界的金融体系。<br><br>　　其幕后老板，正是德系犹太的金融共J会。<br><br>　　IMF为何选择在这个时间点威逼利诱，猛攻埃及经济命脉？<br><br>　　答案要从本轮巴以冲突的进程中寻找。<br><br>　　如今，以色列正对加沙痛下杀手，尤其是对拉法地区这片所谓“加沙最后的避难所”进行大规模轰炸，目的就是要给逃亡到此的140多万难民一个明确信号，即：加沙没有一寸土地是安全的，你们想要活命，唯一的办法就是逃去埃及！<br><br>　　也就是说，以色列的如意算盘，是要将巴勒斯坦人全部逼出加沙，迫使他们进入埃及，从而能彻底地全面占领加沙。<br><br>　　以色列的狼子野心，埃及自然很清楚，所以自本轮巴以冲突以来，就一直对边境严防死守。<br><br>　　严防到什么程度呢？<br><br>　　大规模修建隔离墙！<br><br>　　据美联社披露，埃及目前正在靠近加沙的边境附近建造一堵16英尺（约4.88米）的高墙。<br><br>　　虽然，埃及外交部长舒克里否认修墙和预防难民有关，但傻子也知道其真实目的。<br><br>　　但此举让以色列很不爽。<br><br>　　老子要杀人放火抢地盘，你小子居然敢不配合？<br><br>　　那我就给你上点眼药！<br><br>　　于是，埃及货币崩了。<br><br>　　这是来自奴才的报答，用犹大的方式。<br><br>　　历史上，埃及曾在犹太人赶上大饥荒走投无路的时候接纳了它们，如今这只寄生虫卷土重来，送给旧主的第一件大礼就是：毁你货币，外加百万难民。<br><br>　　以色列之所以如此丧心病狂，是因为它实在耗不起了。<br><br>　　一方面，它的军费压力山大；另一方面，它的经济也举步维艰。<br><br>　　所谓“大炮一响，黄金万两”，打仗本身就是对经济的巨大消耗，而胡塞武装对红海的封锁，则是对以色列“釜底抽薪”，从经济上断其粮草。<br><br>　　3月6日，胡塞武装袭击了行驶在亚丁湾上的“真正信心”号货船，造成3名船员死亡、4人受伤。<br><br>　　这是胡塞武装针对红海商船发动袭击以来首次造成人员死亡。<br><br>　　上月18日，胡塞武装曾用导弹攻击英国货船“鲁比马尔”号，导致船只受损并最终沉没，但当时船上人员被安全撤离。<br><br>　　显然，如今胡塞的动作幅度正在不断加码。<br><br>　　而且，即便是英美联合多个国家共同打压，依然不能解除胡塞武装对红海航道的封锁。<br><br>　　交通命脉被封，若不及时疏导，必将后患无穷。<br><br>　　可当下又解决不了这个顽疾，而此时的俄乌战争，则如同并发症一般，在变相加重以色列的病情。<br><br>　　为什么俄乌战争会加重以色列的病情呢？<br><br>　　因为无论以色列还是乌克兰，想要继续维持战争，都需要从美国吸血，而如今病入膏肓的美国奄奄一息，早已无法挤出足够的养分，同时供给乌、以这两条由它亲手养大的蛊虫。<br><br>　　在这种局面下，乌克兰和以色列形成了竞争关系，美国支援哪方多一点，都需要从另一方的嘴里抠出来。<br><br>　　比如上月中旬，美国民主党费尽千辛万苦，好不容易才终于通过了600亿美元对乌克兰继续援助的法案。<br><br>　　为了促成这一议案，民主党与共和党之间，乃至共和党内部MAGA和建制派之间火力全开，刺刀见红，甚至搞出了人命！<br><br>　　最终在费尽九牛二虎之力、付出巨大代价之后，才终于得以通过。<br><br>　　而代价就是赵AJ之死，以及共和党领袖麦康奈尔的黯然辞职。<br><br>　　关于这段内幕，我在《血色谈判，云雀之死》中有所解析，感兴趣的可以点击前面的蓝色链接查看。<br><br>　　如今，泽连斯基越是在东欧负隅顽抗，越是对以色列的变相消耗。<br><br>　　以色列深知留给自己的时间已经不多，所以手上的动作才会愈加疯狂。<br><br>　　对乌克兰而言，局面同样如此。<br><br>　　如今泽连斯基和内塔尼亚胡，两人谁都输不起，他们俩都深知：后退的下场，就是惨遭清算。<br><br>　　所以只能硬着头皮，一条道走到黑。<br><br>　　同样被绑在这条船上的，还有拜登。<br><br>　　如今拜登进退两难，不支持以色列会得罪犹太复国主义，而支持以色列又会得罪白左群体，伤害民主党的基本盘，可以说里外不是人。<br><br>　　所以我们看到，拜登政府在巴以冲突的态度上，出现了极其分裂的一幕。<br><br>　　一方面，拜登以默许的方式，悄无声息地支持以色列。<br><br>　　另一方面，又由副总统哈里斯出面，强烈谴责以色列。<br><br>　　既当又立，方显民主党本色。<br><br>　　财团和选票，一个都不能少。<br><br>　　对于乌克兰，拜登如今是只能打落牙齿和血吞。<br><br>　　对美国而言，俄乌战争打到现在，原本早已完成了“驱俄吞乌，收割欧洲”的初衷。<br><br>　　然而，出于大选的需要，目前战争还不能停，乌克兰更不能输，至少绝不能在11月份美国总统大选之下倒下，因为那样的话，拜登将直接败选。<br><br>　　所以，俄乌战争必须继续。<br><br>　　不但如此，拜登还留了后手。<br><br>　　后手就是：如果乌克兰实在坚持不到11月份，那么就由北约强行顶上。<br><br>　　所以我们看到，如今北约开始在俄罗斯边境同步启动多轮军演，大有将战争升级，贴脸输出的意味。<br><br>　　主要动作有二：<br><br>　　一、北欧拔刀<br><br>　　据俄新社3月4日报道，来自13个国家的2万多名军人即将参加3月4日至15日在芬兰、挪威和瑞典举行的“北欧响应2024”大规模军演。<br><br>　　包括比利时、加拿大、丹麦、芬兰、法国、德国、意大利、荷兰、挪威、西班牙、瑞典、英国和美国等成员，预计将派出包括护卫舰和潜艇在内的50多艘舰船及100多架战斗机、直升机和其他飞机参加。<br><br>　　二、贴脸输出<br><br>　　与此同时，代号为“龙-2024”的北约联合军演，也同步在波兰举行。<br><br>　　该演习从2月25日开始，有来自波兰等10个北约成员国的大约20000名士兵和3500套军事装备参与。<br><br>　　兵临城下，剑拔弩张。<br><br>　　屠熊计划，初露峥嵘。<br><br>　　北约之所以如此兴师动众，就是为了配合民主党，将俄乌战争乃至欧洲和俄罗斯之间的紧张关系，尽可能地拼命向后拖延。<br><br>　　说白了：用乌克兰人，甚至欧洲人的命，为拜登的大选争取时间。<br><br>　　对此，俄罗斯显然不会坐以待毙。<br><br>　　北极熊直接用行动，做出了应对。<br><br>　　据法新社6日报道，俄军当天对港口城市敖德萨进行了打击。<br><br>　　注意，重点是下面这句：有导弹落在乌克兰总统泽连斯基的车队附近，而当时他即将会见到访的希腊总理米佐塔基斯。<br><br>　　也就是说，俄军的炮弹，差点把泽连斯基炸死！<br><br>　　甚至，差点把泽连斯基和米佐塔基斯一起包圆！<br><br>　　事发之后，米佐塔基斯心有余悸，惊魂不定地说：爆炸的那一刻非常紧张。<br><br>　　显然，希腊总理吓得不轻。<br><br>　　毕竟，人家是来逢场作戏的，倘若真为此搭上性命，那可是大大的不值。<br><br>　　但在战场之上，枪炮可不长眼睛。<br><br>　　倘若这次真将乌克兰总统和希腊总理给一炮炸死，那场面可当真是老刺激了！<br><br>　　惊天一炮，简单粗暴。<br><br>　　俄式大保健，专治各种不服。<br><br>　　这波操作，是来自毛熊的最强警告。<br><br>　　潜台词是：都他么给老子稍安勿躁！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 01:43:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：积极作为下的中美博弈视角与台海局势]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285430-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401876">　　一、从美国限制我国电动汽车说。<br><br>　　最近美国商务部长雷蒙多鼓吹“如果美国进口300万辆中国电动汽车，中国可以随时锁死在路上”，意图打击的是中国进入世界市场能力，让中国投入的大量研发资金不能回收成本，变相打击中国资本投入市场，某种程度来说是金融战的延伸。<br><br>　　人类进入科技时代以来，经历了三个阶段争夺，第一阶段是资源竞争，争夺的是材料资源与“人”，即争夺殖民地，黑奴贩卖也是其中的一部分。第二阶段是产业竞争，即以机械工业为代表的争夺，包括市场竞争，第三阶段是金融资本全球化竞争，以美国犹太资本集团控制的金融资本扩张。<br><br>　　现在的问题是美国犹太资本集团控制的金融全球化扩展遇到“边际效应”，扩展过度同时竞争对手能力增强导致美国犹太资本集团控制的金融扩张出现亏损。<br><br>　　从本质上讲，金融属于寄生产业，需要附着在制造业与服务业上吸血不断的膨胀扩张，因此美国犹太资本集团必须控制制造业走向才能有效控制金融全球化收割，现在美国犹太资本集团遇到了新问题：中国制造业不可控，导致中国金融市场也不可控，导致了美国犹太资本集团的焦虑与恐惧，最关键的是美国意图以规则、技术专利限制、市场准入这些当年对付日倭非常有效果的“常规手段”对中国不灵了。<br><br>　　最近美国副给国务卿扭烂“辞职”是一个非常明显的信号，因为扭烂是负责对俄罗斯事物的，同时对俄罗斯持强硬立场的，而它的男人是犹太资本集团的人，这说明美国与俄罗斯媾和不会太久了，可以预估到下一步中美博弈会更加激烈，由台毒海警碰撞我渔民船导致的局面可能进一步深化，同时南海温度升级不会太远。<br><br>　　从中国技术进步与产业扩展规模与进展时间说，美国知道再给中国五年时间中国极有可能一飞冲天。<br><br>　　从这次大会看，做足军事斗争准备是军事方面的主线，中美都知道下一步是什么，只是不知道如何对冲。<br><br>　　从中角度说，制造业升级与技术突破投入巨大，重点项目大概用不了五年就能全面开花，特别是中国从2012年布局制造业产业链，产业升级，重点是以大数据大物流、通讯、人工智能市场的扩展，从目前看当初中国的经济发展战略是对头的。<br><br>　　正因为如此，美国才突然对中国的电动汽车发力。美实际是想限制市场，因为中国电动汽车方面的技术成熟度基本完成，第一目标是拖一拖回收成本，从2019年电动汽车规模化生成到现在，估计科研成本回收了大概六成了。市场雏形基本有了，不算欧美市场，现在的产能也无法全部满足。<br><br>　　去年中国汽车成为世界第一生成大国、第一世界消费大国、第一出口大国让整个西方世界震动，西方几十年乃至上百年的技术积累被中国用十五年全面突破，而且还占有了电动汽车高地，这让西方非常恐慌。<br><br>　　另外通讯产业与制造业中的人工智能产业中国现在大体，还有一个方面是7nm芯片制造问题，想在2025年解决了，然后花三年左右时间优化，基本欧美就没有办法遏制了。<br><br>　　二、从军事角度说。<br><br>　　从军费发布说明看，以前从来没有说的“积极准备战争”（  “统筹推进军事斗争准备”）现在明确说了，这些信号都是明确的。由于台湾岛普通老百姓被信息封闭，许多大陆的真实态度，军事斗争底线都不知道。这是非常悲哀的。<br><br>　　欧洲的战争潜力被一个硝化棉给难住了，这说明制造业全产业链与完整非常重要。棉花、蔗糖、化肥都是炸弹制造的原材料，可见欧美的制造业空心化不是一时半会解决的。而兔子被当年的穷吓怕了，毕竟米加步枪历史太苦了，从此重视火力密度就成为兔子的传家宝。<br><br>　　看了一下大毛二毛掐架，最高一天的炮弹2万发，结果北约就受不了了。要知道四十前前我们就一天打过6万发122火箭弹，：1984年7.12松毛岭大战中，猴子军六个精锐苏械步兵团，被我们炮兵一天发射3400吨炮弹打垮。当年打了大概五万六千枚枚122火箭弹。有人估算这一天打的炮弹相对于8万发155炮弹。结果猴子军当场找不到尸体的就有一千多人。<br><br>　　我们再看看大毛二毛战争打到现在，即使是北约给乌克兰提供155炮弹最高峰的时候，敌对双方都没有哪家能打出一天八万枚155炮弹水平，我们在40年前就干过了。想想现在我们是什么水平？<br><br>　　所以法国被无法给乌克兰提供更多155炮弹责任推给我国。<br><br>　　从台海局势看，台毒海警署不知道厉害，以为大陆不敢开架，拼命配合美帝给大陆上眼药，这不是找死嘛！据传闻，就是这次台毒海警鼠碰撞大陆渔船事件导致删除了“血脉相连”、“和平统一”。实际上大陆准备的差不多了，不愿意打主要是现在中国处于产业链扩充时期，占领市场时期。<br><br>　　中国讲究的是“言而有信说到做到”，换句话来说，现在早就不是“韬光养晦”的时代了，也不是“有所作为”，而是在“积极作为”，如果联想到当年的“湄公河大案”处理，以及近期缅北局势就可以判断大陆决心了。<br><br>　　?前几天看到ww---4v一个什么明星鼓吹什么霉菌占领厦门金门，这种跳梁小丑不知死活，这小子在大陆统一战争时千万不要跑，等它们的霉菌爸爸来救他。从现在思想看，我们的军事发展思路基本定型，以无人化、人工智能、星链数据链为技术基础。<br><br>　　科技之树进入了结果期了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:56:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：为何绝不能让俄罗斯倒下？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285418-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401864">　　尽管乌克兰战争、“以哈”战争已经让拜登焦头烂额，可他还是在极力在南海和台海“拱火”。基于此，中俄的合作只能不断增强，绝不能让俄罗斯倒下。<br><br>　　目前，对于美国来说，乌克兰战争和以哈战争是最头痛的事了，虽然目前同时还在南海和台海拱火，虽然拜登强调可以同时应付目前的两场战争，可要说现在就把南海拱火成新的代理人战争，恐怕还是心有余而力不足了。<br><br>　　不过，从目前极力拱火来看，一旦目前正在进行的两场战争结束，美国拱火会更加激烈，战争的风险会迅速提高。<br><br>　　利用乌克兰战争来削弱俄罗斯，这是美国总统直接挑明了的事，为了增强削弱效果，从战争一开始美国就逼着世界各国站队，企图通过制裁和战争的消耗极大削弱甚至是拖垮俄罗斯。<br><br>　　尽管绝大多数非西方国家都选择了中立的立场，可中国的立场和态度才是美国最看重的。如果中国选择站在美国一边，中断与俄的合作或是疏远俄罗斯，俄肯定会陷入极大的困境之中。<br><br>　　正因为中国没有疏远俄罗斯，甚至是中俄合作关系还在加强，这令美国非常恼火。正因为如此，所以有人会说，原本与中国无关的战争，却因为中国的立场得罪了美国北约，这不划算，因为必然会招来美国北约的报复。<br><br>　　也正因为如此，目前美国在南海拱火也好，对台独的支持也罢，又或是对中国制裁之类的，与中国的立场有直接的关系，这可能被视为得不偿失。<br><br>　　实际上，中国对待乌克兰战争的态度并非是中立立场或没有立场。其实，中国的立场非常鲜明，就是站在正义一边。<br><br>　　中国强调尊重独立国家的主权和遵守联合国宪章。意思很明确，就是不赞成俄罗斯对乌克兰用兵。<br><br>　　但中国也强调了：各国的合理安全关切应该得到重视，也就是说俄维护自身安全所采取的军事行动也是有其内在的联系的，意思就是不能牺牲俄的安全利益任由北约东扩。<br><br>　　战争是美国拱火的结果，是乌克兰配合北约东扩严重威胁俄的国家安全在先，也就是说，俄发动这场特别军事行动是有其因果关系和内在逻辑的。<br><br>　　因此，中国既不会站在乌克兰的立场，也不会完全站在俄的立场，也就是战争不会影响到中国与俄乌的既定关系。当然，中国更不能站在美国的立场。看似无立场，实际上立场很鲜明。<br><br>　　如果真站在美国一边，或者说疏远了与俄的合作关系，中国的利益就会因此而受损，甚至会陷入更加危险的境地。<br><br>　　首先，中俄是新兴经济体，拥有共同的合作与发展利益。俄被削弱和拖垮，中国自然会少了一个重要的合作伙伴，这不符合中国利益。<br><br>　　其次，俄是第二军事大国。决定了其在国际上的地位和影响力，也就是说俄是世界局势的重要稳定力量。俄被削弱或拖垮，世界局势会严重的失衡，这也不符合中国利益。<br><br>　　其三，乌克兰战争之前，中俄的合作就在不断增强。可以说，中俄友好合作的基础已经打牢，是到了加强合作收获成果的时候了。美国把俄拱入战争之中，这间接损害了中国利益。<br><br>　　也正因为美俄关系紧张到了极点，原本与中国合作还有各种想法的俄罗斯，此时减少了讨价还价的余地，中国自然可以最大程度上的争取自身的合作利益。也就是俄的优势领域会更加向中国开放，这是中国现阶段发展最急需的合作。<br><br>　　其四，中俄面对美国战略打压的共同困境。共同的困境使中俄必须抑团取暖，或者说共同抗美。<br><br>　　如果俄罗斯倒下了，下一个就是中国。换个角度说，如果不是有美俄冲突，美国也早就对中国下重手了。而不会急于与中国建立什么防冲突护栏，也不会强调竞争，而是直接打压了，因此，此时绝不能让俄倒下去。<br><br>　　其五，如果中国站在美国的立场，或者是疏远俄罗斯，那就等于是站在俄的对立面，这等于是在给自己树敌。关键是，即使站在美国一边，美国也不会放弃对中国的战略打压。<br><br>　　中国不是直接支持俄罗斯，而是通过加强经贸合作，维护俄经济的正常运转。不能让美国拖垮。<br><br>　　其六，正像王毅外长在幕安会上的主旨发言题目所说的那样，中国《坚定做动荡世界中的稳定力量》。乌克兰战争是二战后欧洲最大的安全危机，也是世界公共安全危机。不但增加了世界局势的动荡不安，还有可能引爆欧洲大战甚至是核大战。<br><br>　　中国作为一个负责任的大国，作为世界局势的重要稳定力量，就不能眼看着因俄倒下去而使世界失衡，与俄正常的合作是必须保持的。<br><br>　　不可否认，中俄全方位的合作增强，特别是经贸合作的增强，对俄经济起到了一定的支撑作用。重要的是，中国的立场态度，解除了俄的后顾之忧，可以集中力量与美国打代理人战争。<br><br>　　尽管美国还在坚定支持，尽管乌克兰誓要血战到底，可从目前的情形来看，乌克兰崩溃是早晚的事，最后进入谈判程序也是不可避免的。也正因为如此，中国才开启了第二轮穿梭外交以劝和促谈化解危机。<br><br>　　拜登拱火乌克兰战争可以说是请神容易送神难，想在战场上击败俄罗斯是不可能的，也可以说不敢。逼急了俄会动用核弹，想拖垮俄也没那么容易。<br><br>　　可美国也输不起，乌克兰毁灭与否不重要，重要的是不能让俄彻底打破美欧秩序。而一旦乌克兰投降，战后欧洲可能会更加的战略自主，也就是失去对欧洲的控制。<br><br>　　问题是停战后还不知道与俄建立一种什么样的关系。这场战争就只能是持久打下去，至少目前美国和欧洲现在都没有做好甚至是不知道怎么应对战后的局面。<br><br>　　尽管美俄打代理人战争，可中国才是美国最大的对手。美国已经说的非常明确，中美的竞争，关系到世界秩序的重构。<br><br>　　世界秩序的重构，在人类历史上总是以战争来实现，至少也是冷战。竞争的双方就是敌对关系，特别是霸道惯了的美国，早就把中国视为了敌人，这是不可更改的。<br><br>　　在这种情况之下，特别是在与美国实力相差较大的情况之下，不管中俄未来如何，都不能让俄倒下。何况目前的美俄之战，等于是为中国创造了极佳的战略空间和争取了发展的战略时间，俄罗斯等于是在替中国消耗牵制美国。所以，无论如何不能疏远俄罗斯，更要不断加强与俄的合作。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:28:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：欧洲对俄“禁购令”，美国对华“禁售令”，这...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285417-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401863">　　日前，美国国会又出台一涉华法案，禁止向中国出售战略储备石油。石油和农产品，这是美国出口中国的大项商品，是平衡中美贸易的手段，可美国会却出台法律禁售了，而几乎同时欧盟要对俄石油全面禁购。一个是禁购，一个是禁售，难道这是要打石油战争？<br><br>　　美国会出台这一法案的背景是为缓和或建立新型关系，中美各项工作小组在紧张的工作之际，不仅出台了禁止向中国出售战备石油的法案，同时拜登政府还在酝酿对中国电动汽车“采取一切手段”，这表明了美国无意缓和对华关系，或者说对华敌意不减反增，这就给禁售令增加了深意。<br><br>　　不知是巧合还是偶遇，欧洲国家此时也加强了对俄的石油禁购，此前一直有豁免的保加利亚提前中止豁免权，也就是说，对俄全面禁购将得到全面执行了。据称，全面禁购的执行，是为了体现欧盟意志的统一和团结。<br><br>　　而也就在同时，乌克兰国家石油天然气公司负责人切尔尼绍夫也在近日表示，俄罗斯通过乌克兰向欧盟输送天然气的合同将于2024年底终止，乌克兰不打算延长该合同。<br><br>　　目前石油价格在高位运行，美国的禁售令，欧洲的禁购令，很可能搅动能源市场不稳定，很容易引发能源战争或能源危机。<br><br>　　然而，这也只是表面现象，如果细想一下似乎又不是那么回事。<br><br>　　欧盟国家这些年一直在努力摆脱对俄的能源依赖，乌克兰战争2年后的今天，似乎是已经找到了新的能源渠道。据报道披露的相关信息就是增加了美国能源的进口，也就是从“俄罗斯依赖”变成了“美国依赖”，当然，也有不少是从印度、土耳其和中国等绕道进口。<br><br>　　在乌克兰战争2周年之际，在不能更多向乌提供武器弹药的情况之下，增强对俄更严厉的制裁，以给乌克兰以希望。重要的是，在乌克兰节节败退的情况之下，总得拿出点气势来压制一下俄罗斯，以体现欧洲对俄不屈的意志，这应当与美国的对华石油禁售令没有关系。<br><br>　　再仔细想一下，美国是禁止向中国出售自己释放的战略储备石油，并不是向中国禁售所有的石油产品。<br><br>　　拜登释放战略储备石油，是为了平抑油价以遏制通涨的重要措施之一，这是短期行为，中国接盘美国释放的战略储备，也是为了平衡中美贸易。<br><br>　　美国政客的逻辑是，战略储备库的石油是战略物资，出售给竞争对手中国，自然有危害美国国家安全之嫌。在中美各工作小组磋商谈判处于建设性阶段的情况之下，还要出售战略石油，显然不妥。不过从美国的禁售令来看，。<br><br>　　一方面说明美国一直没有停止对华出售战略石油储备。既然出售战略储备是临时性措施，就不应当是长期出售，长时间出售也确实会掏空战略储备，停止出售也在情理之中，因为禁令并没有要求禁售非战略储备石油。<br><br>　　另一方面说明美国叶岩油产能不足。自美国发明了叶岩油生产技术以来，美国的石油产量大增，从进口国变成了出口国。如果叶岩油产能充足，就没必要释放战略储备，反过来就是叶岩油生产出了问题，据说是因为成本太高的问题。<br><br>　　尽管叶岩油产能不足，可美国也一直在出口，高油价时代石油出口自然利润丰厚。而美国要求欧洲断绝与俄的能源贸易之后，就是主动向欧洲出售能源。<br><br>　　那么，是否是因为向欧洲出售的能源价格高而出售给中国的则是因为合同问题价格低不合算？美国要集中向欧洲出售赚大钱。<br><br>　　如果此前中美确实签定了长期合同，减少向中国供货就是违反合同了。<br><br>　　有意思的是，此前有曝光说美国一直从俄进口石油，而且是高于美欧60美元的限价，而这些从俄购来的石油转手加价卖给了欧洲国家，这表明美国很可能是把中国的石油份额高价买给了欧洲，真的是不仗义。<br><br>　　美国释放出来的战略储备主要是为了平抑石油价格的，出售给中国的也并不是那么多。关键是，中国前些年在低油价时期扩大了战略储备，还有就是中国是俄求之不得的大客户，如果因为美国的禁售令影响到中国的石油供应，俄罗斯则完全可以大量向中国供应，这可是求之不得的事。<br><br>　　中国与中东国家的合作日益加深。以哈战争以及美国对中东对反以反美武装动武，进一步疏远了中东盟友国家。中国能源供应链可以说是多渠道畅通。<br><br>　　美国的对华禁售令，可以说是不友好在先，中国增加采购俄的石油以补缺口，就再正常不过了，美欧对俄的能源禁令可就效果大减了，这个账难道美国人真的算不清吗？<br><br>　　如果是，那就太那个了。如果不是，那就是有意在给俄留出路。<br><br>　　任谁都清楚，美国人发动战争或拱火战争，一个最大的目的就是发战争财或灾难才。<br><br>　　乌克兰战争，先不管战场态势如何，首先就是美国的军火商赚的盆满钵盈，很多北约国家向乌提供的武器都是从美国的军火商那里采购的。<br><br>　　其次就是能源大享大赚。减少了俄罗斯能源进口的欧洲只能是从美国人那里增加进口，还是高价进口。德国总理蒴尔茨就曾经严厉指责过美国人不讲“义气”。最令人哭笑不得的是，美国不断从俄罗斯那里采购之后加价售给欧洲。<br><br>　　如今，欧洲准备全面实行对俄能源封杀，也就意味着会更多从其它渠道进口，这可是美国能源大享们赚大钱的好机会。<br><br>　　因此，或许这一次对华禁售令，或许是想把这一份额高价销往欧洲。<br><br>　　也难怪俄罗斯如此搞消耗，原因之一就是所谓的严厉制裁并不那么严厉，美国总是有意无意为俄留条后路。<br><br>　　只是欧洲人最令人不可思议，明知道美国在坑自己，可还是听美国的摆布。甘愿买美国的高价油，甘愿买美国的高价武器，可自己还是没有信心保护自己。欧洲这个近现代文明的发源地看来是要消沉下去了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:28:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：告别200年中立，瑞典正式加入北约意味着什么？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285412-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401858">　　3月7日，瑞典作为第32个成员国正式加入北约，这个北欧国家，告别了长达两个多世纪的中立时代。<br><br>　　长期以来，瑞、芬奉行不结盟政策，一直排除寻求加入北约的可能性。然而，在2022年乌克兰危机升级后，两国态度发生了戏剧性的转变，争前恐后往北约挤。<br><br>　　但北约吸收新成员是需要所有成员国批准的，去年4月，在土耳其、匈牙利的要求被满足后，两国“放行”芬兰，但瑞典仍被卡着脖子。直到前不久，瑞典首相访问了匈牙利，当场同意向匈牙利出售4架“鹰狮”战斗机，才终于打通“入约”的最后关卡。<br><br>　　瑞典正式加入北约，意味着什么？<br><br>　　作为一个人口只有1000万的小国，瑞典平时似乎没什么存在感，但论军工实力在欧洲是妥妥的第一档，小到步枪、肩扛火箭炮，大到超音速战机、潜艇，样样能造，而且保持着强大的军事力量，包括常规动力潜艇、隐形护卫舰、“鹰狮”战斗机、“豹-2”主战坦克、“流星”空空导弹等。<br><br>　　然而这些于北约而言，还不是最关键的，最为关键的是随着瑞典正式加入北约，波罗的海沿岸北约成员国增至9个，从地图上看，波罗的海成了“北约湖”，而湖中央最大的哥得兰岛，也大概率被加速军事化，这就无异于在俄罗斯家门口停了一艘巨型航母，届时从圣彼得堡到加里宁格勒，俄罗斯一举一动无所遁形，奋斗了几个世纪才拿下的波罗的海出海口已然名存实亡。<br><br>　　这对俄罗斯而言，无疑是个晴天霹雳，波罗的海承载着俄罗斯大约70%的海上贸易，而圣彼得堡作为俄罗斯第二大城市、俄罗斯在波罗的海的最大港口，距离芬兰的边界仅有400多公里，一旦北约对其进行海上封锁或者针对性地打击，将直接扼住俄罗斯海上经济命脉。<br><br>　　当然了，俄罗斯并非毫无还手能力，面对北约北扩，俄罗斯也在做针对性回应。<br><br>　　一、2024年，俄罗斯国防预算支出同比剧增了68%，国防总预算达到10.8万亿卢布，约合人民币8200亿元，这一数字创下了冷战时期以来的最高纪录，另外，俄罗斯还编列了3.4万亿卢布的预算为联邦安全和强力机关费用，这么一算，目前俄罗斯军费已经占到俄联邦财政支出的30%。<br><br>　　二、俄武装部队总兵力增加至220多万人，同时重建列宁格勒军区和莫斯科军区，将乌克兰的东部四州划入到南部军区的管辖范围之内，通过这些调整将诸兵种合成集团军部署到芬兰和波罗的海方向上，强化安防能力，担负起应对北约力量的重任。<br><br>　　三、俄罗斯将战术武器部署至白俄罗斯，并且强化水下军事能力，在飞地加里宁格勒部署了大量的进攻性武器装备，甚至是战术核武器，通过在欧洲腹地的部署加强核威慑，俄罗斯打不过北约，但是俄罗斯有毁灭欧洲的能力。<br><br>　　至少从目前来看，俄罗斯与北约的战略平衡尚未被打破，但无论如何，芬兰、瑞典加入北约已成定局，俄罗斯所在欧洲方向的发展空间也已经彻底被切断，未来俄罗斯的战略重心只能有两个选择，一个是中东，另一个就是东方。<br><br>　　2022年，俄罗斯不能接受乌克兰加入北约，选择了用拳头说话，但冲突进入第三年，“北约不东扩”已成过去，如今连“永远中立国”瑞典、芬兰也已正式入约，出海口和退路都没了，俄罗斯有何回应？这只能说明，拳头不够硬，话也就少了，军事实力才是国家话语权的根本保障。<br><br>　　当然，北约东扩针对的可不仅仅是俄罗斯，现在北约士气正盛，除了欧洲大陆还将眼光瞄向了东亚，正在卖力推动所谓的“北约亚洲化”，其想要吸纳的新人无非日本，韩国，澳大利亚和新西兰这4个国家，而这其中但凡有一国落户北约，都将成为地区局势的重大威胁。<br><br>　　现在看来，1.6万亿军费还是少了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:24:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：红海海底4条电缆被切断，胡塞武装干的？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285411-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401857">　　“北溪”被炸那点事，再次在红海上演了。<br><br>　　红海危机已持续了四个多月，范围慢慢从海面蔓延向了海底，日前多家机构确认，红海海底有4条电缆被切断，亚洲和欧洲间超25%的数据流量受到直接影响。<br><br>　　在如今这个互联网迅速发展的时代，任何对光缆的大型破坏行为，都是对全球信息安全的重大冲击。而全世界90%的互联网流量依赖于海底光缆，红海又是全球最重要的三个电缆交汇点之一，全球17%的信息传递和数据传输通过红海的水下光缆，其地位就如同其船运物流一般，至关重要。<br><br>　　先来看看这四条被切断的海底光缆，分别是亚非欧1号、东南非海底通信光缆、欧洲印度通道以及连接印度-沙特-法国的TGN，其中亚非欧1号自中国香港连接至法国，其他3条主要连接欧洲和南亚地区，影响最大的自然是东欧国家和印度。<br><br>　　被切断电缆的所有者非洲海底电缆运营商表示，由于事发红海海域两侧分别由也门政府和胡塞武装控制，因此在铺设电缆作业时，为保障安全通常要向两者同时申请许可，维修海底电缆至少要等到一个月后，而且在该海域实施作业风险极大，运维船只每天的保险费用高达上百万人民币。<br><br>　　虽说时间长了点，费用高了点，但目前看来至少是可以修复，但这件事最诡异之处在于，这些海底光缆似乎是一夜之间就被切断的，截至目前幕后黑手仍然未知，凶手迷雾或许会和北溪管道爆炸一样，又会成为另一个“罗生门”。<br><br>　　在发现海底光缆被切断后，以色列和西方媒体便立马指认，是胡塞武装搞破坏。然而，面对以色列的指控，胡塞武装随即作出了澄清，明确说了不是自己干的。向来敢说敢做的胡塞武装面对送上门来的战果，为何要坚决否认？这件事恐怕并不简单。<br><br>　　其实早在2023年底，以色列就炒作胡塞武装可能对海底光缆下手。对此，胡塞武装还一度公开发表声明澄清这是谣言。所以，以色列嫌疑很大，不排除其与“好大儿”私下密谋切断红海海底光缆，然后贼喊抓贼、嫁祸给胡塞武装的可能性。<br><br>　　红海水深大约450米，光缆经过的近海水域可能深度是100米，能做到悄无声息破坏海底光缆，无非以下几种情况，拖网渔船把渔网放得太深、军舰携带特制的长锚索、投掷深水炸弹，复杂一点的就是动用水下机器人或者特潜艇。<br><br>　　所以可以针对性地分析一下，红海海域目前这情况，大型渔船估计不太有可能过去作业，胡塞武装显然没有水下机器人，更没有潜艇，即使真具备投掷深水炸弹炸毁海底光缆的技术能力，正在红海巡航的美国海军艾森豪威尔号航空母舰战斗群以及英国海军驱逐舰，不可能至今拿不出一点证据。<br><br>　　那么，如果不是胡塞武装干的，会是谁动的手？在目前的红海海域谁才有这个能力，悄无声息地做到？四条海光缆被切断，这明显是在给红海危机“火上浇油 ”，那么又是谁最希望这把火烧的更旺，有更多国家参与进来？<br><br>　　今年1月12日以来，美英已连续对胡塞武装目标发动了近百轮空袭，然而不管美、英如何费尽心力、作威作福，也门胡塞武装却依旧坚挺，而且越挫越勇、不断获得战果。<br><br>　　3月2日，一艘被胡塞武装击中的“鲁比马尔”号商船，在挣扎了12天后，最终还是沉入了海底，这是被胡塞击沉的第一艘西方商船，和货轮一起沉入大海的还有数万吨化肥和大量燃油。3月6日，一艘名为“真正信心”的货船，在亚丁湾遭到导弹袭击，造成至少3人死亡，4人受伤，这是胡塞武装对红海商船发动袭击以来首次造成人员死亡。<br><br>　　关键时刻，红海护航小分队在哪里？而必须明确的是，这场冲突源头又在哪里？<br><br>　　美、英红海护航行动已然成为了一场笑话，想实现红海航道安全，估计拜登去求求以色列早日停止暴行并撤出加沙，要来得快一些。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:23:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：遭遇犀利5连杀，又一个国家崩溃了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285410-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401856">　　埃及崩了！<br><br>　　3月6号一天的时间，埃及镑突然崩盘，兑美元汇率暴跌40%，50埃及镑才可以兑换1美元，创历史新低。<br><br>　　这只是多米诺骨牌倒塌的开始，几乎所有人都在恐慌性的抛售埃及磅，对本国货币的信心已经崩塌，在黑市，价格已经飙升至70埃及磅才可以兑换1美元，美元依然供不应求，而且每天一个新价格……<br><br>　　埃及政府手中仅有的外汇储备很快就要被消耗殆尽，危机已经不可避免。<br><br>　　如果这样的事情发生在其它国家，还能勉强扛一扛。<br><br>　　但是在埃及先天不足，是真的扛不住，一推就倒！<br><br>　　在2018年时，已经有大量的经济学家指出，即使平稳发展，但在未来的10年，埃及必然爆发人道主义危机。<br><br>　　因为埃及的人口一直呈现爆炸式增长，200年时间增长了整整33倍，增长率全球罕见。<br><br>　　生育率高达2.85，现在人口已经达到了1.11亿，在非洲乃至全球都算妥妥的大国。<br><br>　　但是埃及既没有水，也没有粮食。<br><br>　　我们从地图上看埃及，感觉面积挺大，可是，沙漠地带占了整个埃及的95%，真正能够适宜人类生存的面积只有区区不到5万平方公里，这相当于只有我们重庆市的面积；<br><br>　　于是1亿多人口全部拥挤在狭长的尼罗河流域；<br><br>　　埃及可以利用的耕地仅仅为不到国土面积的4%，也就是大约6000万亩。<br><br>　　有着全球最密集的人口，全球最少的耕地，这是妥妥的地狱模式，爆炸的人口给埃及的粮食安全造成巨大压力，显然，埃及的粮食没办法养活那么多人。<br><br>　　埃及有多惨？目前埃及的粮食年产量是300万吨，而国内粮食需求量约为1500万吨，也就是剩余的4/5都需要向国外购买。<br><br>　　埃及还好有苏伊士运河和富有盛名的旅游资源，能带来一定的收入，但这还是远远不够，埃及只能不停的借钱去…买粮食。<br><br>　　不仅仅没有吃的，连喝的水也没有，全境干燥少雨，开罗年降雨量只有31毫米，地面蒸发量却高达1020毫米。是不择不扣的严重缺水国家，逼得埃及尼罗河的水需要85%的再回收和利用。<br><br>　　都这样了，结果埃及每年还要出生大量的人口，埃及政府搞了20年的计划生育，可惜没啥卵用。<br><br>　　埃及60%的人生活在贫困线，在为温饱发愁，这如同是个火药桶，就算没有外部力量的推动，它随时都可能自爆。<br><br>　　2011年时，美国策划阿拉伯之春，埃及一点就着，全国开始密集的爆发街头示威、游行、集会、骚乱、罢工等反政府活动。<br><br>　　而这段时间的埃及，更是所有的不利局面同时爆发，遭遇了5连杀！<br><br>　　首先就是俄乌战争爆发，导致全球粮食价格飙升，而埃及更不幸，它80%的小麦进口依赖俄罗斯和乌克兰，俄乌战争爆发后，埃及小麦价格已涨至每吨435美元，而在战争前才270美元，涨了60%；<br><br>　　如果仅仅是涨价也就罢了，关键是黑海炮火纷飞，运粮通道动不动就被堵塞了，埃及拿着钱有时都买不到粮食……<br><br>　　而粮食价格的上涨，必然导致通货膨胀。<br><br>　　这是一杀！物价暴涨。<br><br>　　接着更要命的巴以冲突爆发了，从一开始，以色列就憋足了心思，连着威逼带利诱，各种阴招加损招，想把几百万加沙难民驱赶到埃及去。<br><br>　　埃及欲哭无泪，说我自己都吃不饱，哪里还能养活这么多人。<br><br>　　于是在拉法口岸各种严防死守，应对中东危局，可以说是操碎了心。<br><br>　　这是二连杀！遭遇巨大的国际政治危机，导致全国都惶恐不安。<br><br>　　再接着就是就是胡赛武装封锁红海通道，全球各大航运巨头都怕了，选择绕道非洲好望角。<br><br>　　这下子埃及就傻眼了，因为苏伊士运河是它的重要经济基础，是最主要的外汇收入来源，2023年收的过路费超过了百亿美元，占了它总收入的1/6。<br><br>　　2024年2月份，苏伊士运河的收入锐减了一半，而且还在下降，因为红海危机目前仿佛是愈演愈烈，根本看不到好转的迹象。<br><br>　　这是三连杀！收入锐减雪上加霜。<br><br>　　所以这就是屋漏偏逢连夜雨，一边是粮食价格飙升，一边是收入锐减，再加上还有几百万难民想涌进来。<br><br>　　埃及现在一头包，所有的坏事全部都撞一起了。<br><br>　　接着压死骆驼的最后一根稻草来了，那就是债务危机。<br><br>　　因为长期入不敷出，埃及借了大量的外债，从2024年到2026年，埃及要偿还的到期外债高达756亿美元。<br><br>　　而埃及2023年的政府总收入也就是2.1万亿埃磅，现在加上货币一贬值，按这个汇率算下来才400多亿美元，还债都不够，别说发公务员工资和购买粮食养活人口了。<br><br>　　这就是四连杀！资不抵债。<br><br>　　再加上美联储加息，埃及的外汇储备本来就少，现在还有大量美元外逃，这就是五连杀了！外汇枯竭。<br><br>　　埃及现在已经是顾头不顾腚了，为了应对危机，埃及也开始了疯狂加息。<br><br>　　3月6号，埃及央行将利率调整到28%。<br><br>　　也就是说，你只要把钱存在银行里，100块钱就有28块的利息，这一看经济就完犊子了，谁还去做生意？谁做生意能有这么高的回报率？<br><br>　　但是也只能这样了，否则，货币贬值更快，更多人抛售，死得更快！<br><br>　　埃及现在可以说是走投无路，怎么办？<br><br>　　国际货币基金组织（IMF）跑过来了，说我给你借！<br><br>　　当然，借是不能白借的，是有条件的，就是埃及政府要允许汇率自由波动。<br><br>　　现在的埃及，犹如是在沙漠中快渴死了，IMF给了他一杯毒酒。<br><br>　　你要不想渴死，就把这杯毒酒喝了。<br><br>　　当然，喝了也会死，就是死得慢点……<br><br>　　以埃及目前的经济和负债状态，一旦答应了汇率自由波动，那埃及镑贬值成废纸几乎指日可待，很快就会媲美阿根廷。<br><br>　　其实早在2016年的时候，埃及就快饿死了，当时IMF给埃及借款，就开出了汇率自由波动的条件。<br><br>　　结果当时埃及留了个心眼，表面上是自由汇率，但是只要钱借到手后缓过来一口气，就又开发布了一系列外汇管制措施，包括限制资本流动、设立外汇管制委员会、审查外汇交易等。<br><br>　　这让IMF大为不满，说这不是在学中国吗？你这一点都不自由……<br><br>　　但是当时埃及还没有到垂死边缘，死活不答应自由汇率，IMF也就只好作罢。<br><br>　　但是这一次就不一样了，IMF摆明了就是要收割埃及，等埃及镑彻底废掉后，就成为了案板上的肉。<br><br>　　到时候啥条件埃及都只能答应，自己最后的优质资产可能都保不住了，埃及毕竟还有旅游、石油和运河。<br><br>　　想都能想到，后面的埃及失去了所有的筹码，华尔街可能要求收购苏伊士运河，比如犹太资本要求埃及在西奈半岛开设难民营接受加沙难民……<br><br>　　但是现在也没办法，为了能活下去，拿到IMF提供的贷款，埃及央行终于决定放弃汇率干预。<br><br>　　这两天，埃及央行已经宣布，将允许埃及镑汇率自由浮动。<br><br>　　于是，这就是为啥埃及镑开始了疯狂暴跌。<br><br>　　其实IMF也没有给埃及多少钱，这一次总共就借了80亿美元。<br><br>　　但对于埃及来说，是真穷得叮当响，这国家没水没粮食，是等着钱救命，相当于签了个卖身契。<br><br>　　那么以后，埃及可能就彻底“自由了”，接下来的命运，就是自由的被美西方集团收割了……<br><br>　　其实埃及并不是一直这样落魄，这主要是源于2002年的时候，埃及开启了全面自由化改革，也就是学习西方里根经济学那一套。<br><br>　　一方面减税简化政府职能搞小政府，另一方面把能卖的国企全部都卖光了。<br><br>　　结果这样一来，导致大量的人丢了工作，政府收入锐减，连埃及人吃饭的钱都拿不出来，只好去借钱买粮。<br><br>　　自由的效果立竿见影，短短5年的时间，埃及的贫困人口从1300万达到了2800万，他们每天的生活费不足2美元，他们的收入只能用于糊口买大饼吃。<br><br>　　其实今天这个世界，最有趣的事情，是整个美西方集团已经彻底放弃了自由主义，政府开始积极干预经济，制定各种措施引导行业发展。<br><br>　　尤其是美国，拜登几乎是紧锣密鼓的推进各种产业政策，一会新基建、一会芯片计划、一会又是扶植新能源……眼看着搞不赢，还开始闭关锁国，对中国制造严防死守。<br><br>　　而中国呢，开放的领域越来越多，银行业、保险业、通讯业……纷纷打开了大门。<br><br>　　这真的是攻守易势了！<br><br>　　美西方集团一边自己在积极干预经济，一边又忽悠各个发展中国家拥抱自由，以便于自己犀利的进行收割。<br><br>　　这20多年的时间，埃及只所以还能吊着一口气，是因为还坚持着最后的底线，对外汇进行一定的管制，结果现在，最后一道屏障终于也被美西方攻破了。<br><br>　　其实美国这样搞也不错，自由贸易真是个好东西。<br><br>　　今天的美国已经走向了闭关锁国，那么以后就由中国扛起自由的旗帜吧。<br><br>　　现在中国的企业正扎堆在美国的门口咚咚咚的砸门，一边砸一边喊：<br><br>　　阿美，开门啦，别躲着了，赶紧出来，自由贸易啊，我这好多好东西你要不要？<br><br>　　相信再过10年，我们的实力已经足够强大，一定会支持IMF的自由汇率这一套，到时候中国的银行也会扎堆跑到美国去敲门，一边敲一边喊：<br><br>　　阿美，开门啦，别躲着了，赶紧出来，自由兑换啊，换人民币了，这可是真正的硬通货！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:22:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：如果美西方一起掀桌子，我们能顶住吗？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285409-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401855">　　上次我写了遭遇迎头痛击后，愤怒的美国选择了挥刀自宫！这篇后，有人在留言问：<br><br>　　如果美西方集体放弃新能源汽车，那我们怎么办？<br><br>　　我发现这样的言论最近非常多，甚至很多人在各平台几乎是在发通稿，说的是：<br><br>　　新能源电车是美西方给中国挖的坑，这并不是科技创新、中国选错了发展轨道、犯下重要错误……<br><br>　　反正就是这一套，说以后欧美的车企都不玩新能源了，就你中国一个人玩，看你能怎么办。<br><br>　　以后美国不进口了，如果欧日韩再一跟进，中国就惨了。<br><br>　　我就这么说吧，现在美西方集团放弃新能源车，是一个正确的决定，因为他们根本就无法同中国竞争，完全搞不赢，现在不放弃，以后也要放弃。<br><br>　　2023年中国新能源车的产销超过全球的60%以上，你说他们怎么玩。<br><br>　　可以说这是被我们劝退了…<br><br>　　而就算全球都放弃新能源车的开发，对中国也不会造成任何影响。<br><br>　　因为今天的工业规矩已经变了，以后中国玩什么，什么就是标准。<br><br>　　在10年前，我们说中国的工业产值，超过了美日德三国的总和；<br><br>　　在6年前，我们说中国的工业产值，超过了美日德韩四国的总和；<br><br>　　今天的规矩又变了，根据美国经济学家鲍德温拿出的最新数据，中国的工业产值已经超过了全球2到10名的工业强国总和。<br><br>　　鲍德温说：中国的工业产值份额占据全球的35%，是第二名美国的3倍，第三名日本的6倍，第四名德国的9倍。<br><br>　　当然，中国作为全球工业霸主的地位，这些中国官方从来不对外说，因为说了美西方就更焦虑了，更歇斯底里了……<br><br>　　但作为唯一的工业霸主，中国完全有能力去制定未来的全球工业秩序！<br><br>　　今天全球人口为80亿人，整个美西方集团只有11亿的人口，占比仅仅为13%，就算整个西方发疯，对新能源车关上大门，全世界还有83%的市场。<br><br>　　可能很多人说，发展中国家的消费能力不行，用不起新能源车。<br><br>　　答案是，中国一旦进入某个领域，就会快速形成规模效应，让成本极速降低，最终让全球受益。<br><br>　　这就是各行各业的规矩，我们可以随便举例。<br><br>　　光伏产业中的核心部件多晶硅料，欧美玩的时候是400美元/公斤，中国一玩，价格就是20美元/公斤；<br><br>　　盾构机，欧美玩的时候价格是1亿美元/台，中国一玩，价格成了500万美元/台；<br><br>　　石墨烯，欧美玩的时候是900美元/克，比黄金还贵，中国一玩，价格成了1元人民币/克；<br><br>　　激光切割设备，德国玩的时候是80万美元/台，中国一玩，价格成了60万人民币/台；<br><br>　　高铁，日本玩的时候是3.5亿美元/公里，中国一玩，价格成了1.5亿人民币/公里；<br><br>　　鱼子酱，法国玩的时候是25万一勺，中国一玩，价格成了100块一勺；<br><br>　　……<br><br>　　所有的行业都这样，没有例外！<br><br>　　现在的美国，为啥只敢暗搓搓的私底下搞脱钩，但是嘴上还要天天喊不能脱钩？<br><br>　　因为全世界都知道，中国作为全球唯一的工业霸主，掌控着至少全球一半以上的供应链，一旦美国真敢脱钩，相当于工业秩序崩溃，所有的原材料和元器件的价格成倍上涨。<br><br>　　所以美国的优势是航母多，他最多能搞搞军事上的围堵，拉上狐朋狗友耀武扬威。<br><br>　　但整个美西方集团的工业产值加起来都没有中国多，这还怎么围堵？<br><br>　　所以如果美西方集体掀桌子，全部放弃新能源车会怎样？<br><br>　　我认为最多3年的时间，中国车企疯狂内卷，加上供应链全面发力，能把新能源车的成本玩到欧美同等档次油车成本的至少一半以内。<br><br>　　是至少。<br><br>　　内卷之后就是疯狂的外卷。<br><br>　　到时候这个成本，欧美谁能挡得住？<br><br>　　除非美国彻底掀桌子，威胁谁敢买中国的车他就打谁，即使这样也不用怕，因为我们第四艘航母已经在造了。<br><br>　　我原来说过，中国工业的最大优势，就是在于中国是全球唯一的全产业链超大规模的单一市场。<br><br>　　这里包含的3项特征，在全球200多个国家和地区，有且只有能在中国实现，再无其它可能。<br><br>　　中国企业得天独厚的优势，是产品一问世就直接面向14亿统一市场，而且在中国，几乎所有的供应链，所有的元器件都能找到，再加上我们打造的全球最优质的通讯与物流。<br><br>　　所以中国的产品一旦成熟后出海，那几乎都是碾压式的降维打击。<br><br>　　2023年，中国出口了522万辆车，这才是刚刚开始。<br><br>　　2024年的前2个月，中国出口为3.75万亿元，又增长10.3%。<br><br>　　而其中增长最快的三大项就是：汽车、家电、船舶分别增长15.8%、24.3%、180.6%。<br><br>　　可以确定的是，这个加速度将一直持续下去，并越来越快。<br><br>　　事实上，未来5年的中美竞争路线已经很明确了，就是两件事情。<br><br>　　第一、中国未来工业的核心三大项是汽车、大飞机、造船。<br><br>　　这三项都是市场极其庞大、供应链极长、提供海量的就业岗位、带动科技的全面发展。<br><br>　　而这三项的核心技术我们已经悉数攻克。<br><br>　　汽车就不用说了，大飞机C919已经成功上线。<br><br>　　造船呢？现在航母004号就要开干了；<br><br>　　LNG船我们突破了法国独有的技术殷瓦钢，正在向100%的国产化迈进，3年后保守预计年产达成50艘，跻身全球高端产业的绝对第一；<br><br>　　大型邮轮号代表全球最先进技术的魔都号已经试航成功……<br><br>　　第二、成为全球工业标准，这也是一种必然，因为中国是全球工业霸主。<br><br>　　中国已经加速开始了对高铁和电力在东南亚的输出，而交通与能源是工业的基础，一旦整个东南亚引入了中国高铁的标准，再搭配上以后的各项其它基建与新能源，那么东南亚就成为了中国制造的延伸，中国工业的一部分，以中国为中心对整个亚太的经济进行了有力的融合。<br><br>　　而中国在这些方面拓展的市场越大，配合我们自己的内部规模，将形成无与伦比的成本与技术优势，碾压全球。<br><br>　　可以说中国仅仅通过造船、高铁、基建和新能源，在加上汽车与未来的飞机，就将全球链接，在未来的10年，任何一个国家想要在工业化上取得成就，都离不开中国的标准。<br><br>　　那个时候，所有的工业基础项目，我们都是全球当之无愧的领导者，任何一个国家，如果不用中国的标准，首先就意味着工业化的成本提高一半以上，还没开始搞就已经落后了！<br><br>　　美国对中国的围堵大约也就还能最多持续8年吧。<br><br>　　8年之后，我们的高端造船与汽车已经成为全球绝对领导者，大飞机也开始全面发力，以电力、通讯与交通为基础，工业已经成为全球标准。<br><br>　　那个时候，我们是90万对10万，优势在谁？<br><br>　　如果美国还想要围堵，就是一个笑话了。<br><br>　　所以8年后美国如果不想垂死挣扎，就只能和平交接……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:22:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：人类历史必将记住拜登，因为他毁灭了整个西方...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285408-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401854">　　就在我昨天给大家分析了德国和法国对美国的反抗以后，几乎是与此同时，美国出手了，彻底的摧毁了埃及的汇率。<br><br>　　3月6日，埃及货币—埃及镑突然崩盘，埃及镑兑美元汇率一度暴跌近40%，一度跌至1美元兑50.55埃及镑，创历史新低。<br><br>　　导致这一切的原因就是在国际币基金组织的压力下，埃及终于放开了自己的外汇管制。<br><br>　　换句话说，美西方终于撬开了埃及的大门，可以尽享丝滑的收割。<br><br>　　一旦这个放开，按照埃及当前的经济环境，埃及的外汇必然即将见底！<br><br>　　有人可能有疑问？那埃及为什么不能硬撑一下呢？原因很简单，埃及这个国家从本质上来说就不适合住人。<br><br>　　埃及用自己的人口增长率，向全世界证明了要提升生育率，最好的方式并不是惠仙女。<br><br>　　相反，在保守宗教文化的加持下，由于女性地位低下，加上因为穷，没有任何惠女福利，导致埃及当地反而拥有着强大的生育意愿，人口直接突破了一个亿。<br><br>　　全国就首都那么大点绿洲可以住人，结果硬是挤了上亿的人口在这个国家里面，所以埃及根本就不谈什么发展，他每年最重要的使命就是想办法怎么把买大饼的钱给凑齐。<br><br>　　这个买大饼的钱通常就是美西方援助的，在粮食问题上被人拿捏住以后，现在美西方终于是撬开了埃及汇率的命门。<br><br>　　当我看见这个消息的时候，我就知道西方文明将毁灭在拜登手里。<br><br>　　有人可能会说，你这是不是在乱说？我下面用详细的逻辑分析给你看。<br><br>　　埃及就在欧洲的对面，大家不要觉得国内的润人走线很厉害，相比非洲的那些润人们，国内的这些润润们简直是在润门弄斧。<br><br>　　你就看下面的这个图，埃及抵达欧洲几乎就是一步之遥，距离希腊非常近，只要成功抵达希腊就可以进入欧盟境内。<br><br>　　？<br><br>　　说个相关的事情，著名大v卢克文区埃及收集写作素材的时候，还被海关调查了很久，因为这段时间走线的润润们比较多，所以老卢的中国面孔也被怀疑有可能是润人。<br><br>　　我当时看见评论区里面很多人纳闷，怎么埃及也和走线扯上关系了？<br><br>　　我就只能说这些人还是不太了解地理，你就看看埃及这个位置，只要过了那一片海洋，对面就是“自由民主”的欧盟。<br><br>　　就他的这种地理位置，简直就好像拜登在三哥面前掀开自己的后门，然后各种搔首弄姿，这简直就是在招蜂引蝶……<br><br>　　有人可能会说，海浪容易高潮、风浪大、水多，万一掉海里淹死了怎么办？所以我说国内的润人和非洲中东的润人们相比，简直就是在润门弄斧。<br><br>　　非洲、中东的润人们表示：“我怕风浪？大风浪越大，走线越带劲！”<br><br>　　实际上每年都有大量的北非非法移民淹死，但是人家根本就不怕，我不得不感叹时代的反转，过去是白人殖民者冒着海上的风浪把非洲的奴隶抓到西方国家去售卖。<br><br>　　现在是这些发展中国家的润人们，冒着海上的风浪，死也要死去西方。<br><br>　　你就想想看，现在埃及的汇率是不是要见底了？<br><br>　　那见底以后拿什么去买大饼？难道用埃及的本国货币？你拿着埃及的货币有什么用？根本什么都买不到啊，除非埃及告诉全世界，用这个钱可以运河……<br><br>　　所以埃及外汇见底以后，后面马上的重大问题就是埃及粮食危，机随时都可能爆发。<br><br>　　美国是可以很轻松的解决这个问题的，因为美国是粮食生产大国，它的农产品严重过剩。<br><br>　　数据显示，美国每年都会浪费1000亿磅粮食，占总量的40%。这些被扔掉的粮食大约能做1300亿顿饭，价值超4080亿美元。<br><br>　　换句话说，把美国浪费的粮食捐给埃及，都可以够埃及撑一段时间了。<br><br>　　埃及过去最重要的粮食进口对象就是东欧黑土地，也就是俄罗斯和乌克兰，但是现在这两货正在激情互搏。<br><br>　　同时，埃及最重要的收益就是他的苏伊士运河，但是现在大家都知道胡塞武装在这个地方不停的猛烈中出美国，导致埃及的运河收益暴跌。<br><br>　　这种情况下，一旦埃及爆雷，上亿埃及普通老百姓必然大量沦为饥民，然后我问你，你觉得这些人会往哪里跑？<br><br>　　所以真的不要说什么海上风浪大，很危险，民不畏死，何惧有之？！<br><br>　　而且你要知道欧盟之前也是长期援助埃及的，为什么？就是因为欧盟和埃及也有难民阻止合作。<br><br>　　但是现在很明显，我分析认为美国正在撬动埃及，这就是一颗威胁欧洲的“核弹”，前几天德法拱火俄乌冲突，故意让美国下不来台，我在文章《德国、法国联合做局，这是准备干死美国！》里面写的很清楚。<br><br>　　现在美国的反击就是：你德法用俄乌冲突来拿捏我是吧？试图拉我下水，让我里外不是人。<br><br>　　那我就反手引爆本来就脆弱的埃及。<br><br>　　现在的情况就是美国可以救埃及，也可以不救，那到底是救还是不救？就看你欧盟听不听话了。<br><br>　　当然欧盟也可以自己救，可欧盟的经济现在本来就不好，如果说还要大规模经济援助埃及的话，那简直就是雪上加霜。<br><br>　　美国不一样，美国本来就粮食生产过程，他给点自己浪费的东西都可以把埃及养活，大家就想想看短视频上面著名的润人金牌讲师，人家在美国每天愁吃喝吗？<br><br>　　美国那边粮食生产过剩，给底层老百姓无偿的发食品，每天都不知道要发多少！甚至那些底层老百姓还挑食，说什么鸡腿煮的入味就不吃。<br><br>　　好了，现在问题分析完了，但我看见以上局面以后，我就不由得感叹。<br><br>　　首先我很同情埃及人民，他们即将遭遇重大的苦难，这实在是一个人间悲剧，如果有祈福渠道的话，我想做一些千纸鹤保佑他们。<br><br>　　但是有一句话我也不得不说，那就是可能有时候全世界需要忍耐一下反霸的阵痛，这样全世界发展中国家的人民，才能迎来长远的解放。<br><br>　　什么是短暂的阵痛？<br><br>　　如果说真的大量涌入了欧盟，那么从长远上来看，欧洲文明可能慢慢就消亡了，因为现在欧洲境内的中东宗教人口本来就很多，如果说在涌入这么多埃及难民的话，那以后基督教的欧洲也就不存在了，我们可以把欧洲叫做欧联酋？或者说伊盟？欧罗巴斯坦？<br><br>　　这就是为什么我标题说人类历史必然记住拜登，因为他毁灭了西方文明。<br><br>　　现在美国得州边境一年要涌入几百万拉丁美洲非法壮丁，特朗普说不能这么搞，再这么搞下去，我们美国人就灭亡了，拜登说劳资正欲求不满，我要享受十个！来的越多越好！<br><br>　　这也是为什么之前美国得州摆出一副要反的样子。<br><br>　　但是我不得不感叹拜登和美国民主党的鬼畜，他就是自己要吃屎，还要拉着自己的朋友一起吃。<br><br>　　所以说谁说西方没有人情世故？你在国内的人情世故无非也就是领导逼你喝杯白酒。<br><br>　　那在西方就不一样了，PUA程度简直疯狂，首先在美国必须陪领导上萝莉岛去玩，然后美国领导喜欢引进大量“硬又黑”，下面人作为美国盟友也不得不跟着寒颤淋淋的去吃屎……<br><br>　　所谓西方文明～西方文明，不就是美国和欧盟构成的主体吗？<br><br>　　现在拜登在美国那边忙着跟美国换种。<br><br>　　然后拜登看见欧洲这边不听话，就准备给欧洲换种。<br><br>　　你就说从长远上来看，这是不是在挖西方文明的命根子？公开挥刀自宫。<br><br>　　说到这里我就必须不得不承认，反霸权这个问题上，俄罗斯也就图一乐，真反霸，还必须看咱登哥！那简直就是一招断子绝孙脚，照着西方文明的命脉上就猛踢。<br><br>　　这方面我看的也是一个复杂的心情，不得不感叹先辈的智慧啊，闷声发大财这句话真的是大智慧。<br><br>　　就是说对外的国家形象，既要有一定程度上的宣传，但是也不能宣传的太好。<br><br>　　从某种意义上来说，西方国家对我国的形象抹黑，在某种程度上还保护了我，虽然说这不是他们的主观意愿。<br><br>　　其实我跟你说，除了那些最富裕的核心区，就整体而言，现在西方的很多生活环境远远没有国内好。<br><br>　　可全世界发展中国家的润润们，他们不知道啊，他们只知道一打开社交媒体上面都是宣传什么西方国家文明灯塔。<br><br>　　所以他们从小就在自己的心目中，立下了伟大誓言，要润就润西方国家！<br><br>　　在对外宣传这方面，我们可以宣传我们的国家很强大，有什么工业化能力，这是一种力量的体现。<br><br>　　但是在富裕层面，我们一定要尽可能的低调，强调还有6亿人月入1000，什么人均收入很低之类的，反正很多东西能低报的尽量低报，显现出刚刚达到一个及格的水平就可以了……<br><br>　　对外宣传，一定要多展现自己的强大，少展现自己的富裕。<br><br>　　西方文明的历史还是太短了，历史丰富的中国人知道永远要闷声发大财，千万不要露富，你一露富，那什么鬼远房亲戚的赌债就都要你来买单了。<br><br>　　我想自豪的向全世界宣称，在统计层面，我们愿永远做一个发展中国家，只要中国的人均水平还没有超越美国，我们生生世世代代都是发展中国家！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:20:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>