<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：特朗普舔以色列，马斯克安排后事——美国的...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-300780-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_417336">　　天地间有个颠簸不破的真理，那便是，事出反常必有妖。<br><br>　　当一向“以鼻孔看人”的特朗普各种低眉顺眼的在内塔尼亚胡面前上演“父慈子孝”时，老朱便知道，懂王遇到麻烦了。<br><br>　　第一时间，老朱关心的不是特朗普，而是，马斯克。<br><br>　　果然，马斯克也在舔以色列。<br><br>　　这张合影，预示着一个结局——交易达成。<br><br>　　什么交易呢？<br><br>　　答案很简单，只有两个字——互保。<br><br>　　内塔尼亚胡努力去保证犹太势力不伤害特朗普与马斯克，马斯克与特朗普努力去保证内塔尼亚胡与其儿子亚伊尔的人身安全。<br><br>　　能不能做得到搁一边，至少这几块货向外界传递了“强强联手”的信息，这是他们都想要的。<br><br>　　眼下，内塔尼亚胡比特朗普和马斯克更着急，这货必需努力维持以色列的战争状态，否则一旦“战争结束”，不止是以色列法院，就连本尼*甘茨、拉皮德，贝内特，甚至哪怕是曾经一起并肩作战的本*格威尔和斯特莫里奇，都憋了一股子劲的想整他，加之，内塔尼亚胡已经76岁了，刚做了前列腺的切除手术，他不得不提前为自己的儿子做打算——既要避免儿子被以色列清算，更要避免儿子可能的被伊朗或伊斯兰世界里的爆爆们暗杀。<br><br>　　特朗普与马斯克亦然。<br><br>　　上张图：<br><br>　　昨天，有朋友给老朱发了一个马斯克安排后事的视频，视频中，一脸憔悴的马斯克平静地安排着自己的后事。<br><br>　　不是故弄玄虚，更不是多此一举，而是未雨绸缪。<br><br>　　时间回到一个月前的2025年1月1日，元旦，清晨，一辆特斯拉电动皮卡车（Cybertruck）在内华达州拉斯维加斯特朗普国际酒店门口爆炸起火。<br><br>　　划重点：特斯拉，特朗普国际酒店。<br><br>　　剑指的对象简直不要太明显。<br><br>　　这一切，不过是道开胃菜。<br><br>　　特朗普在竞选过程中便挨了一枪，马斯克自己曾报料躲过多次暗杀，换句话来说便是，暗箭时刻在路上，反抗与否这俩人的小命都随时可能不保，既如此，不如放手一搏！<br><br>　　于是，我们看到，特朗普刚上台不到半个月，马斯克的大刀便一次次砍向了美国的各个部门。<br><br>　　看得出，特朗普与马斯克都是理想主义者，他们想“整顿吏制，刷新弊政”，可是，谈何容易？刀砍到谁身上谁跳起来咬人，这再正常不过了。<br><br>　　至此，问题来了，到底是谁让马斯克与特朗普感受到危机、想到借助以色列这棵大树自保呢？老朱估计人很多，最主要的应该是克林顿与美联储背后的犹太势力。<br><br>　　昨天，马斯克提议将美国财政部纳入区块链，以实现完全的支出透明度。公民可以实时追踪纳税人的钱，看上去和克林顿没有关系是么？<br><br>　　可是，美国财政部的支出透明的话，就会涉及到一个重要的支出部门——美国国际开发署，这个部门此前被特朗普裁撤了。<br><br>　　有人大体统计了美国国际开发署这些年干的事：<br><br>　　以上这些，不过是这个人所知道的涉及国际开发署支出账目的冰山一角。<br><br>　　看上去这些事和克林顿也没啥关系是么？<br><br>　　别着急，继续往下看：<br><br>　　2010年，拉美最不发达的国家海地大地震，时任美国总统的克林顿为推动海地港口和发电厂项目，拨款11.4亿美元，同时拨款20多亿美元，支持海地的震后重建。<br><br>　　听上去无比的慷慨仁慈是么？可是，这些钱并没有直接拨给海地，而是拨给了克林顿基金会。<br><br>　　大家都知道，基金会是要收取手续费与保管费的，而这不过是冰山一角，早在2016年10月19日的一次晚餐上，特朗普便公开揭露过克林顿基金会的丑闻。<br><br>　　有人报料，克林顿的女儿切尔西通过美国国际开发署的一套操作，轻轻松松的拿走了8500万美元，昨天，马斯克转发了这个帖子：<br><br>　　虽然马斯克只打了一个“哇”字，可是，地球人都知道，这一切都是马斯克背后操作的结果，他的“政治效率部”拥有进入美国国际开发署财务系统的审核权力。<br><br>　　许多人都应该听说过“克林顿裹尸袋”的传说，这个词是美国Newsmax的出版商克里斯多福提出来的，此前，泰特斯*弗罗斯特曾制作了一部长达两个多小时的记录片，详细分析了超过170个神秘死亡的案件，这些人都与克林顿夫妻有着某种联系，从普通百姓到政府工作人员再到达官显贵甚至是克林顿夫妻身边工作人员，一个个离奇死去，各有蹊跷，却都被警方判定为“自杀”。<br><br>　　直接去揭“克林顿裹尸袋”的某个或某些案件杂乱且诉讼的时间漫长，可是，从克林顿女儿的基金会入手，事情不但会引起轰动，更重要的是简单明了——这个切入点简直不要太完美。<br><br>　　不仅如此，马斯克还把手伸向了美联储，步子迈得显然有点大。<br><br>　　此前，美国开启了大手笔的税制改革，取消了小费税，老年人社会保障税，加班费税，向经营体育产业的企业收税等等，是的，你没看错，在美国给小费也得纳税，老年人的退休金也得纳税。<br><br>　　昨天，马斯克发了一个帖子：<br><br>　　就是税务局 美国国税局的正式名称是“美国国内收入署”，简称IRS，隶属于财政部，掌握着美国人的社会安全号和银行账号，有稽查人员四万人，占职员总数的百分之三十五左右。<br><br>　　在美国，IRS所收税款一分都不会进美国国库，全部进入美联储银行用于偿还发行的美国国债，而这些国债最大的债主是美联储，也就是说，美国税务局的各种抠儿，是在为美联储捞钱，审计IRS，根本就是冲着美联储去的——马斯克在走美国前总统肯尼迪的老路，而所有人都知道肯尼迪是咋死的。<br><br>　　无论是动克林顿两口子，还是动美联储，特朗普与马斯克都是在找死，此刻的老朱，明显感觉，这俩货步子迈的太大了，很容易扯着。<br><br>　　特朗普刚上台半个月，还有4个的时间呢着啥急啊，应该定点击破才对，而不是像现在这样，点一堆火苗，一下子拥有了来自四面八方的敌人。<br><br>　　此刻的老朱，还真为这俩货捏把汗呢，这么能制造舆论的俩人可不能挂了，挂了的话世界会少许多的欢乐。<br><br>　　克林顿两口子在美国虽然也算有钱有势，但相比于操控美国政治的强大的犹太资本，克林顿两口子那点能水屁都不是，特朗普与马斯克也不是那没钱没根基的人，单纯对付克林顿两口子的话不一定输，可是，如果再加个犹太资本，那就不好说了，毕竟这个集团太过庞大，渗透进了美国整个国家的角角落落，在这种情况下，抱以色列个大腿便成了明智之举。<br><br>　　然后你便看到，特朗普大嘴一瓢，200万加沙人民便成了牺牲品——特朗普希望美国“接管”并“长期拥有”加沙地带，而当前居住在加沙地带的巴勒斯坦人应被迁往别国安置，这是特朗普送给内塔尼亚胡此次访美的最大礼物。这巨大的”噱头“，足以让内塔尼亚胡成为以色列的英雄，君不见，尿壶在镜头前无比激动地称赞特朗普的这一提议“很了不起”么。<br><br>　　一群戏精。<br><br>　　内塔尼亚胡知道特朗普不过是打个嘴炮，特朗普也知道自己是在打嘴炮，全世界都知道特朗普是在打嘴炮，只是大家像当初7国集团的领导人配合老年痴呆的拜登看天那样，顺着这个嘴炮演下去罢了。<br><br>　　为什么老朱会说特朗普关于加沙移民的计划只是打嘴炮呢？原因很简单，过去的几十年尤其是阿克萨洪水爆发后至今，加沙的巴勒斯坦人几乎就是在血腥中一天天的成长起来的，这样的一群人无论是被转移到哪个国家都将是个巨大的隐患，不但很快会搞个“国中国”，最重要的是，这群人早就“生死看淡不服就干”了，一旦所在国让他们不高兴，分分钟就能把当地搞乱，如此，无论是中东、加拿大、还是欧洲，甚至是非洲，哪个国家敢接手他们？君不见连一向怂X到家的约旦和埃及都跳起脚来反对，甚至不惜以对以色列开战相威胁么。<br><br>　　特朗普根本没有能力把200万加沙人转移到任何地方，大家一起演个戏、各取所需罢了。<br><br>　　事实上，特朗普也不是全玩虚的，前天这货答应内塔尼亚胡，美国将向以色列移交“所有炸弹之母” —— MOAB。<br><br>　　MOAB被认为是最强大的非核炸弹之一，重达 11 吨，能够穿透地下任何防御工事，此前拜登严令不准向以色列交付重武器，以避免中东的局势升级，特朗普一上台就解锁了这条规定，不但把MOAB给了内塔尼亚胡，还额外批准了向以色列出售4,700枚MK-84钻地弹，这大手笔把伊朗都看傻了。<br><br>　　1月20号特朗普上台到现在，不过只是短短的半个月，给世人的感觉却像过了半辈子似的，由特朗普与马斯克挑起的美国国内与国际的博弈如雨后春笋，各种好戏，轮番上演。<br><br>　　关注老朱，咱一起吃瓜。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 02:49:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：中国这次点名道姓，表达了强烈不满]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-300778-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_417334">　　中国外交，很多时候是含蓄且艺术的，但完全是我个人的观察，这一次，点名道姓，表达了强烈不满。<br><br>　　点谁的名？<br><br>　　美国国务卿鲁比奥。<br><br>　　2月7日，在例行记者会问答之外，中国外交部额外发了一条问答，题目就是“外交部发言人就鲁比奥访问有关拉美国家期间涉华言论答记者问”。<br><br>　　问题是这样问的：2月1日至6日，美国国务卿鲁比奥访问巴拿马、萨尔瓦多、哥斯达黎加、危地马拉和多米尼加期间，就中拉合作、巴拿马运河、共建“一带一路”、5G和网络安全、一个中国原则等发表涉华言论，并宣称“对抗中国共产党在西半球影响力“，请问中方有何评论？<br><br>　　发言人火力全开，总共7段话，第一段就是痛斥：美方有关不实言论充斥冷战思维和意识形态偏见，对中国进行无端指责，蓄意挑拨中国同有关拉美国家关系，干涉中国内政，损害中方正当合法权益。中方已向美方提出严正交涉。<br><br>　　请注意：提出严正交涉。<br><br>　　如果我没弄错的话，这也是特朗普再次上台后，中国在外交层面第一次公开向美方提出严正交涉。<br><br>　　因为一切太露骨，太荒唐了。<br><br>　　鲁比奥出任国务卿后，出访的第一站，就是巴拿马。在巴拿马，他大棒挥舞，对中国各种抹黑中伤，声称中国掌控巴拿马运河。<br><br>　　真是欲加之罪何患无辞！<br><br>　　针对这个问题，发言人说得很明确：中方支持巴拿马对运河的主权，致力于维护运河作为永久中立的国际通行水道地位。中方从未参与运河管理运营，从不插手运河事务，所谓中国控制运河是制造谎言。谁在维护运河的中立与繁荣，谁在不断威胁“收回”运河，公道自在人心。<br><br>　　谁是谁非谁知道。<br><br>　　但也不得不看到，巴拿马承受的巨大压力，因为美国一再威胁，将收回巴拿马运河，甚至不排除使用武力。<br><br>　　巴拿马运河，是巴拿马国运所系。<br><br>　　结果，我们也看到了，巴拿马方面宣布，将退出同中方共建“一带一路”合作协议。<br><br>　　我看到，鲁比奥立刻对此表示欢迎。<br><br>　　从这个角度看，美国的施压多少是奏效了，中方怎么看？<br><br>　　发言人说得很明确：中方对美国通过施压胁迫的手段抹黑破坏共建“一带一路”合作的行径表示坚决反对，对巴方表示不再续签谅解备忘录深表遗憾。<br><br>　　他并且指出：“一带一路”是经济合作倡议，包括20多个拉美国家在内的150多个国家踊跃参与“一带一路”合作，成果惠及包括巴拿马在内的各国民众。近年中巴两国在共建“一带一路”框架下的合作取得丰硕成果，不断造福两国人民。<br><br>　　因为至少两个记者提问巴拿马问题，发言人说了两遍：希望巴方从双边关系大局和两国人民长远利益出发排除外来干扰，做出正确决定。<br><br>　　正确决定，但在美国呼风唤雨的当下世界，又何其难也！<br><br>　　在拉美，鲁比奥还在5G问题上对中国各种发难，所以发言人还专门说了一段：中国企业以其先进的5G技术、安全高效服务受到广泛青睐。抹黑中国企业，打压中国技术，阻碍不了中国的发展进步，阻挡不了中国同各国合作的步伐，只会让自己错失机遇。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　完全我个人看法，粗浅三点吧。<br><br>　　第一，鲁比奥绝非善类。<br><br>　　我们早知道，不然，以前也不会将他拉进黑名单。<br><br>　　对他的拉美之行，也早有预期，他肯定是各种施压抹黑妖魔化。<br><br>　　记得鲁比奥出访拉美前，王毅和他通电话，王毅最后说了一段：大国要有大国的样子，应当承担应尽国际责任，应当维护世界和平，应当帮助各国实现共同发展。希望你好自为之，为中美两国人民的未来，为世界的和平与稳定发挥建设性作用。<br><br>　　从鲁比奥拉美之行看，江山易改，本性难移！<br><br>　　对这样的人，我们更要有底线思维。<br><br>　　第二，鲁比奥被狠狠打脸。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　出来混，总要还的。<br><br>　　在多米尼加，鲁比奥声称，要美国船只为穿越巴拿马运河支付费用是“荒唐的”。<br><br>　　理由呢？<br><br>　　鲁比奥说：“按照协议，美国有义务在巴拿马运河遇袭时保护它。穿越我们有义务在冲突时期保护的地区要支付费用，我认为这是荒诞的。”<br><br>　　反正，我们看到，美国国务院宣布，“美国政府船只现在可以免费通过巴拿马运河，这可以每年为美国政府节省数百万美元。”还附上一张美国海军舰艇进入运河的照片。<br><br>　　巴拿马是小国，几百万美元，美国都要耍赖，都要占便宜。<br><br>　　愤怒的巴拿马总统穆利诺断然否认，说：“为什么美国总统领导下、负责管理美国外交政策的实体，要基于谎言来发表如此重要的机构声明？”<br><br>　　穆利诺痛骂：美国你不能这样欺骗世界。<br><br>　　这样被公开打脸，就是鲁比奥第一次出访的外交成果？<br><br>　　第三，人在做，天在看。<br><br>　　美国一直把拉美当做自己的后院，这次鲁比奥出访，更像是钦差大臣出巡，对拉美国家各种挞伐施压，傲慢挂在脸上。<br><br>　　什么国家主权？什么领土完整？什么契约精神？<br><br>　　美国根本不在意。<br><br>　　不然，也不会说出要收回巴拿马运河这种违反国际法的言论来。<br><br>　　拉美能不愤懑？<br><br>　　我看到，在巴拿马，大批民众走上街头，焚烧美国国旗，焚烧特朗普和鲁比奥的画像……<br><br>　　最后，不多说了，请DeepSeek赋词一首，《沁园春·拉美》<br><br>　　后院之称，久压心头，今又添愁。<br><br>　　看鲁比奥至，钦差气焰；施压挞伐，傲慢无休。<br><br>　　主权何论？领土谁顾？契约精神抛脑后。<br><br>　　真堪叹，这强权逻辑，霸道无俦。<br><br>　　运河妄议回收，惹拉美愤懑涌激流。<br><br>　　念独立之路，血火铸就；民族尊严，岂容践蹂？<br><br>　　联合自强，共抗霸凌，方是正道解困忧。<br><br>　　且奋起，捍家园故土，壮志长留。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 02:46:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：美国真正的老板来了！特朗普毕恭毕敬！欧洲又...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-300776-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_417332">　　2月4号，太上皇驾到！<br><br>　　美国真正的老板，内塔尼亚胡访问美国！<br><br>　　特朗普一向骄横跋扈，把全世界都不放在眼里，但看到内塔尼亚胡，那叫一个毕恭毕敬，丝毫都不敢马虎。<br><br>　　美国媒体拍摄了两个细节，传得到处都是，画面非常有冲击力。<br><br>　　一个是在内塔尼亚胡入座的时候，特朗普小心谨慎的帮他把椅子扶好推正，生怕内塔坐得不踏实；<br><br>　　一个是内塔尼亚胡签署文件的时候，特朗普在他身后肃然起敬站得笔直，表现得极其虔诚，犹如一个尽职尽责的小跟班；<br><br>　　一看就明白了，谁才是主子！<br><br>　　等内塔签署完文件，特朗普大声宣布：<br><br>　　以后加沙将由美国接管，加沙的巴勒斯坦人都要流放到中东其它国家去，比如沙特、约旦、埃及……<br><br>　　听了这个逆天言论，特朗普旁边的白宫幕僚长威尔斯当场震惊，眼睛瞪得和铜铃一样，显然，特朗普的这个说法她事先完全不知情。<br><br>　　在这里我就要说一下了，现在还有不少人说特朗普深谋远虑，很多事情背后有深意。<br><br>　　你可拉倒吧。<br><br>　　现在特朗普在美国几乎是掌握了绝对权力，已经飘到天上去了，早就忘乎所以，说任何话都是但凭自己高兴，不会和任何人商量，想起一出是一出，想说什么就是什么，根本不考虑后果，反正谁都拿他没辙。<br><br>　　手下的人呢，都在拍他马屁，不管他说什么话都疯狂点赞，高呼吾皇英明。<br><br>　　最典型的一件事情，前段时间美国不是飞机撞了吗，在空难的新闻发布会上，所有上台的美国官员第一句话必然是：感谢尊敬的特朗普总统，在他的英明领导下，我们的工作进行得非常顺利…<br><br>　　这几乎已经成为共和党官员的标准话术了，开篇必提特朗普，时时刻刻要彰显自己的忠诚。<br><br>　　而特朗普站在一旁听得眉花眼笑，微微颔首，显然，官员们拍马屁拍得他非常舒服。<br><br>　　就在这样的情况下，你说不管特朗普做任何决定，还有谁敢和他唱反调？<br><br>　　他说再离谱的话，下面的人都是各种阿谀奉承，听了这些，特朗普更是忘乎所以，认为自己是天下第一明君。<br><br>　　所以我甚至都怀疑，所谓接管加沙的这个方案，特朗普不仅没有和自己的任何一个幕僚商量，甚至就是在内塔尼亚胡签署文件的时候，他一拍脑袋临时想出来的。<br><br>　　事实上也的确如此，根据CNN的报道，特朗普的所有幕僚和共和党的高层在事前对此根本就不知情，都是第一次在发布会上才知道有这么个方案。<br><br>　　话说回来，特朗普为啥说要接管加沙呢？<br><br>　　因为以色列现在最想干的事情就是吞并加沙，然后持续扩张，开疆拓土，但一直没干成。<br><br>　　没干成有两个原因，一是没能力，新一轮巴以冲突爆发到现在一年多了，以色列用尽了各种毒辣手段，还是搞不定哈马斯，自己的经济反而处于崩溃的边缘，最后给逼得没办法，才在前段时间签署了停火协议。<br><br>　　第二个原因就是怎么处理加沙，这个问题以色列没想好。<br><br>　　如果吞并了加沙，里面的200万巴勒斯坦人怎么办？<br><br>　　以色列早就想把这些人全部赶到埃及去，但是埃及严防死守，死活不接收。<br><br>　　全部杀光吗？内塔说我没这么多炮弹……<br><br>　　现在内塔只有一个想法，就是要地不要人。<br><br>　　所以特朗普的这番话，就是为老板分忧，帮以色列解决难题。<br><br>　　特朗普说你们搞不定哈马斯，我们就接管加沙帮你搞定。<br><br>　　你们不知道巴勒斯坦人怎么处理，我就帮你们把他们全部赶到中东其它国家去。<br><br>　　等美国接管加沙一年之后，把一个干干净净的，空荡荡的地区交给你们。<br><br>　　听了这话，内塔尼亚胡眉花眼笑，心说这可是帮我解决了大难题。<br><br>　　内塔赞许的说：这个方案好，不过我补充一点，前段时间挪威还有丹麦这些欧洲国家不是发表了很多意见，对巴勒斯坦深表同情吗？<br><br>　　既然他们那么喜欢巴勒斯坦人，我看他们也应该多接收一些加沙的难民。<br><br>　　特朗普说对对对，你说的太对了！<br><br>　　那么现在，既然皇上说了要接管加沙，太上皇也深表赞许，马屁精们马上就行动起来了，对这个方案各种吹捧，纷纷表态说这个做法稳如老狗，好到伊朗看到了沉默，哈马斯看到了崩溃，俄罗斯看到了流泪……唯一的缺点就是太完美了！<br><br>　　美国官员说还是皇上英明，这么好的方案，我们为啥就想不到呢！<br><br>　　尤其是国务卿卢比奥，这个货现在是削减了脑袋拍特朗普的马屁，在特朗普讲完话才5分钟，他就开始舔了，马上在社交平台上写到：<br><br>　　加沙必须摆脱哈马斯的统治！正如我们的总统今天所说，美国随时准备领导并让加沙再次美丽，我们的追求是让该地区的所有人实现持久和平。<br><br>　　这段话真的就是特朗普才说完5分钟卢比奥就发表了，特朗普一看龙心大悦，马上在社交平台上对这段话进行了点赞三连！<br><br>　　看了卢比奥的话，其它的美国官员又是愤怒又是后悔。<br><br>　　愤怒的是又让卢比奥这个小人抓到了机会。<br><br>　　后悔的是为啥自己行动比卢比奥慢了半拍，这么好的跪舔机会自己没抓住！<br><br>　　手下的官员们一顿猛烈吹捧，特朗普听得那是飘飘欲仙，紧接着就开始在社交平台上再次表态要接管加沙。<br><br>　　要知道特朗普一向都是推特治国，他这一发表，就相当于是昭告天下了。<br><br>　　特朗普在社交平台上激情四射的写到：<br><br>　　巴以冲突结束后，加沙地带将由以色列转交给美国。巴勒斯坦人将被安置在更安全、更美丽的社区，美国将与来自世界各地的优秀团队合作，在加沙打造全球同类项目中最伟大、最壮观的开发项目。<br><br>　　特朗普接着说：<br><br>　　埃及、约旦、沙特这些国家，他们都非常乐意接收并长期安置加沙地带的巴勒斯坦人。<br><br>　　听了这话，中东国家又惊又怒，要知道这些他们在历史上都是和哈马斯有过节的，这些国家最怕的就是加沙人跑到自己的地盘上去，要真过去了以后就别想有太平日子了。<br><br>　　况且以色列吞并领土的野心昭然若揭，绝对不会仅仅只满足一个加沙，今天要吞了加沙，那明天就轮到埃及和约旦了，接着必然是想搞定整个中东。<br><br>　　想到这里就瑟瑟发抖……<br><br>　　于是当场就想开骂了，心说谁他妈的告诉你我们愿意接收加沙的难民啊？我们愿不愿意你心里没逼数吗？<br><br>　　你才愿意接收！你特朗普全家都愿意接收！就让加沙难民都住到你的海湖庄园去好不好？<br><br>　　就在当天，阿拉伯国家联盟以及埃及、约旦等国纷纷表示反对。<br><br>　　比如沙特，明确表态说：沙特在任何情况下都不会接受将巴勒斯坦人驱逐出其土地的企图，这个立场是不容谈判的，唯有巴勒斯坦独立建国，沙特才会考虑与以色列关系正常化。<br><br>　　欧洲国家听了特朗普的话也差点给吓尿了，为啥呢？<br><br>　　200多万的巴勒斯坦人现在被以色列囚禁在加沙跑不出去，一旦美国把他们流放，至少会有几十万加沙人跑欧洲去，到时候欧洲必然被搅合得天下大乱！<br><br>　　而且搞不好哈马斯以后就把欧洲当成了收复加沙的基地，那到时候就不得了了，那就不是零元购的问题了！<br><br>　　就在当天，欧洲几乎所有国家一个不拉的对这个方案表示了强烈反对。<br><br>　　对这个方案国际社会骂声一片，一致表示这是对加沙的巴勒斯坦人的变相种族清洗，是对国际法的严重践踏。<br><br>　　听了这些特朗普根本就不在乎，反正卢比奥一干人等正在猛拍他马屁，特朗普都飘到大气层了，觉得自己英明神武，搞定这个根本不是问题。<br><br>　　特朗普说什么他妈的国际法，我就是国际法，听到你们说法律，我都觉得好笑…嗯，这个话我上任后都说几次了？<br><br>　　那么以后加沙会怎样？中东是不是会爆发新的战争？<br><br>　　对不起，我也不知道……<br><br>　　因为特朗普这个货，现在真的是想起一出是一出，说话完全不经过大脑。<br><br>　　经常当天说的话，第二天就推翻，他还无所谓，根本不在乎，可能他早就忘记自己说过什么了。<br><br>　　前天，刚说要取消减免800美元以内的小件包裹关税，对这个事情我写了篇分析文章，结果文章写一半，政策又给废了，特朗普又说要继续接收来自中国大陆和中国香港的包裹。<br><br>　　文章也白写了……就这么说吧，小学生说话都比特朗普要靠谱。<br><br>　　但是这一次的事情又有点不一样，因为就算特朗普第二天忘记了，内塔尼亚胡可不会忘，他必定会督办此事，三天两头提醒特朗普的。<br><br>　　内塔尼亚胡这次为什么要到美国来？<br><br>　　因为再过几天，以色列就要和哈马斯进行第二轮停火谈判了，内塔过来就是要看特朗普的态度，如果特朗普强烈支持以色列，那么内塔尼亚胡必然会撕毁和哈马斯的协议，马上翻脸再次发动会加沙的屠杀。<br><br>　　反正内塔和特朗普这两个货都一样的，就是完全无视任何的承诺和规则，协议对他们来说就是废纸……<br><br>　　现在看来，加沙的停火协议又悬了。<br><br>　　中东，新的腥风血雨又要来了……<br><br>　　拜登在的时候还装个样子，禁止向以色列提供2000磅以上的航空炸弹。<br><br>　　而特朗普刚回白宫，就废掉了这个禁令，开始全力向以色列输送炸弹，以色列现在已经摩拳擦掌，要重新轰炸加沙了。<br><br>　　这次内塔到美国，给特朗普送了一份礼物，一台金色的传呼机，这有什么内涵呢？<br><br>　　第一、公然向全球炫耀，上次黎巴嫩传呼机爆炸的恐怖袭击，就是我干的，怎么样，我干得漂亮吧？你们能拿我怎么样？<br><br>　　第二、表示就是在美国的支持下，以色列搞的恐怖袭击，强调美国和以色列的关系牢不可破；<br><br>　　特朗普开心的接受了礼物，然后给出了回礼，一张他们两人在白宫会面时的合影，上面自己写道：致哔哔（内塔尼亚胡的昵称），一位伟大的领导人！<br><br>　　这一幕，简直就是全球两大恐怖组织的头子胜利会师，以后，他们还要联合起来干更大的……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 02:44:45 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：俄罗斯的蛇年诅咒]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-300767-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_417323">　　今年是2025，乙巳蛇年，我们中国讲赤马红羊，是迷信的说法，搞得好像这两年有诅咒不好过。但是俄罗斯真的有宿命一般的蛇年诅咒。<br><br>　　1881，蛇年，沙皇暗杀事件。<br><br>　　1905，蛇年，沙俄革命。<br><br>　　1917年，蛇年，十月革命。<br><br>　　1941年，蛇年，苏德战争。<br><br>　　1953年，斯大林去世，苏联转向。<br><br>　　1989年，中苏关系正常化，苏联崩溃开始。<br><br>　　不是说到了蛇年，我们北方的邻居就要出大事，而是一到了蛇年，很大概率要出事，而且主要是政治上出事。<br><br>　　今年最大的变数，不是特朗普介入俄乌战争，虽然特朗普将于下周公布结束俄乌冲突计划，或包括冻结当前战线。俄外交部也出来回应说，无法接受冻结俄乌冲突或暂时停火。<br><br>　　但是一个俄乌停战，不至于让俄罗斯受到多大的打击，纵观历史，俄罗斯的所有蛇年变故，都和未来有关。<br><br>　　但是俄乌冲突是过去的问题，不是未来的问题，2014年乌克兰危机爆发，俄乌双方的关系就波诡云谲，一会演员泽连斯基去俄罗斯春晚演出去了，一会摇身一变成了乌克兰总统就回来了。<br><br>　　美国开发署的拨款固然在俄乌之间干柴烈火上浇了油，但是归根结底还是干柴烈火的问题，不然就算有油，一桶油浇到液氮里面，也烧不起来。战争持续已经三年，乌克兰的战争潜力基本耗尽，俄罗斯和德国法国的关系也降低到了冰点，过去的问题总归会解决的，打到一方打不动了，战争也就结束了。<br><br>　　特朗普回归，只是顶多给结束的进程加速或者减速一下。马斯克在中国学的东西都可以用，比如说搁置争议，只要冻结了前线，要求俄乌双方在现有控制线的基础上实现停火，并以此作为后续谈判的基础。<br><br>　　中间的领土就可以算作争议，搁置争议共同开发就完了。俄乌战场不会出大问题。真的会让俄罗斯出政治问题的，是普京的年龄。<br><br>　　普京之前要把梅德韦杰夫搞去俄联邦安全会议当副主席，普京自己是主席。梅德韦杰夫还是执政党统俄党的主席。作为彼得堡帮的代言人，梅德韦杰夫还是和普京做着亲密的战友，政治基本盘是稳定的。<br><br>　　现在亲军瓦格纳崩解了，蛮族车臣人在乌克兰没打出什么像样的战果，老苏联计划委员会的思路又被米舒斯京捡起来用，除了彼得堡的基本盘，也就下一个锡拉维克集团还可以用一下。<br><br>　　俄罗斯国内的记者自己也都对政治基本面有个判断，今年普京的年度记者会上就有不止一个记者问普京，说后普京时代怎么搞，谁是接班人。<br><br>　　普京没有直接回答接班人问题，而是笑称：“你就可以成为总统候选人之一。”<br><br>　　暧昧的态度也说明了问题，原来有个济尼切夫，稀里糊涂就死了，现在接班人自然成了最高机密，不能透露。<br><br>　　这个机密不透露，各方就有了蠢蠢欲动的空间，随着俄罗斯经济的复苏，政府一派人有了功劳，战场上军队一派人也有自己的想法，两边势力林立，夹杂着边疆民族区域的问题，还有一部分人试图亲美，一部分人试图亲华，蠢蠢欲动的人不止一波。<br><br>　　蛇年的诅咒，就在上演边缘。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 02:36:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：马斯克为什么力挺魏德尔]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-300766-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_417322">　　有朋友问特朗普任命的美国效率部部长马斯克为什么亲自跑到德国为选择党站台，魏德尔为什么失败等。<br><br>　　魏德尔大选失败受到欧洲政治生态制约，在欧洲讲究政治正确性比美国还甚，虽然魏德尔选情看涨，但无法改变德国建制派仍然占主流的现状，特别是德国建制派一直追求欧洲领导地位就不可能急速右转，这在大选前德国最高法院判定魏德尔组合党派违宪就可以看出来。同时德国议会的执政联盟（社民党、绿党和左翼党这三派都是德国建制派代表）突然宣布，要将极右翼政党“选择党”踢出选举名单。理由是他们所谓的“极端民族主义”和“仇外倾向”，这都是德国建制派不能容忍魏德尔上台的表现。<br><br>　　选择党魏德尔则是倾向于德国独立、自主，要摆脱美国控制，简单的说，魏德尔的理念中最符合特朗普需求：民粹主义，以“德国优先”为口号，反对移民，反对全球化，她还认为欧盟是德国负担，累赘，德国不想做欧盟的输血者。<br><br>　　选择党党魁魏德尔有七大政治主张：第一，摆脱美国操控，坚守自主外交，绝不做附庸傀儡。第二，停止对乌援助，强调通过和平谈判解决争端。第三，重启深化和俄罗斯的能源合作，保障德国的能源供给。第四，全力谋求解除欧洲的桎梏，让欧洲成为欧洲人自己的欧洲。第五，聚焦本土，大力劣实实体经济的其础，筑牢产业优势。第六，积极作为，提高德国在世界上发声的分贝，展现大国担当。第七，倡导携手共进，弥合分歧，维护欧洲内部的团结与稳定。<br><br>　　由于魏德尔早年在中国的经历，同时说过中国“好话”，这严重违背了欧盟的价值观与政治正确性，结果被西方媒体污称“极右势力”，被贴上“纳粹分子”的标签，还被一些西方媒体说成是“中国间谍”等，这些都决定了魏德尔这次选举不可能成功，而且未来还可能被揪住她的政治过失被中止政治生命都有可能。<br><br>　　那么马斯克为什么力挺魏德尔呢？<br><br>　　第一魏德尔政治理念都几乎与特朗普一致，从拆散欧盟看魏德尔的理念中最符合特朗普需求：美国特别是特朗普则以拆散欧盟为目标。如果美国在背后推波助澜，因此在这种相互奔赴作用下，欧盟前景非常不妙。<br><br>　　第二，是美国精英，特别是特朗普团队采取的“明扬实抑”策略，特朗普肯定不愿意出现一位强烈反对美国的德国总理。由于欧洲非常反感特朗普，作为特朗普团队中坚的马斯克力挺魏德尔反而起到反作用，德国建制派绝对不允许德国出现亲特朗普的总理，因此我们看到马斯克去德国访问后魏德尔的支持率不但没有上升反而下降了。<br><br>　　从特朗普团队诉求看，是采取各个击破战略，利用支持魏德尔要挟德国逼迫它们与我国走远，特朗普团队何尝不知道魏德尔目前选举信使只是临时的，利用支持魏德尔威胁德国带领欧洲集体对付我国。<br><br>　　第三，魏德尔核心主张中，被西方媒体妖魔化为亲俄、亲中，而拜登虽然下台，但美国民主党为主的建制派绝对不接受她这些政治主张，因此美国翻出她的家族老账，说她的祖父曾经是纳粹分子，在二战后美国几十年影响下，在德国纳粹则是德国屁民红线，结果导致魏德尔选举局势出现急速下降。<br><br>　　最后马斯克力挺魏德尔有他们私心。 表面是力挺魏德尔，实际是要挟德国政治精英满足其企业利益。<br><br>　　首先马斯克与德国建制派关系非常恶劣。马斯克这样做还是为了商业利益。魏德尔的选择党口号是“减少政府过度监管、减税、解除市场管制”，而马斯克在德国的特斯拉工厂才是他大动干戈支持魏德尔原因。因为特斯拉位于柏林郊外格林海德的全球第四座特斯拉超级工厂才是马斯克最关心的。马斯克是商人，他的本能首先是为了自身利益。谁对他的企业有利就支持谁，由于他在特朗普政府的超级地位，通过支持魏德尔去敲打德国建制派才是真！<br><br>　　第二，马斯克通过这种方式增加在欧洲的影响力。现在的马斯克已经不是传统意义的商人了，他想建立一个集商业、金融、制造业、政治势力的帝国！欧洲时报指出马斯克不遗余力地为欧美极右翼势力呐喊助威，离不开意识形态的契合性，而德国之声指出，马斯克的做法凸显他塑造全球政治议程、推动右翼力量的发展的政治野心。<br><br>　　第三，乌克兰战争爆发以来，欧洲普通老百姓收入大幅度下降，成本增加，对欧洲政治精英的能力产生严重怀疑，马斯克通过支持右翼想改变欧洲的政治现实。由于最有希望当选的默茨才是马斯克目标，德国老百姓对默尔茨左派执政的不满是实打实的，比如马斯克反对的德国总统（社民党）、总理（社民党）、副总理（绿党）全是左派，都是马斯克不愿意让它们重新执政，于是马斯克通过与选择党互动，人为的设置议题，让德国选民聚焦于对左派现政权的不满，间接帮助了默茨，便宜了默茨的基民盟。<br><br>　　最后大选结果也验证了这点。<br><br>　　当然马斯克也是做长期投资，通过培养德国右翼继续增加、成长服务于他未来的战略规划，我估计他判断四年后魏德尔会更加成熟，因此他认为四年后魏德尔应该能成为德国政治核心人物。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 02:35:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[李光满：从两只寻呼机看内塔尼亚胡与特朗普之间的邪恶...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-300763-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_417319">　　这个世界恐怕没有什么比这场交易更邪恶、更肮脏的了。<br><br>　　2月4日，以色列总理内塔尼亚胡在与美国总统特朗普举行会晤时，赠送给对方两件礼物，一件是寻呼机，另一件也是寻呼机。<br><br>　　只不过，一件是放在橄榄树板上的镀金寻呼机，另一件是很多年前我们经常用的那种普通寻呼机。<br><br>　　内塔尼亚胡把这两只寻呼机作为最贵重的国礼赠送给特朗普，那神情非常地安详平静，如同圣母一样的安详平静，正如那块放置镀金寻呼机的象征和平的橄榄树板一样安详平静。<br><br>　　而特朗普则显得有些谄媚，一边给正要落座的内塔尼亚胡推椅子，以便内塔尼亚胡坐得更舒服，一边对他说，“那是一次伟大的行动”。特朗普说得很谄媚，也同样很平静安详。<br><br>　　面对这个平静安详的场景，不会有人想到那两个寻呼机有何不同寻常之处，不会有人想到，2024年9月，以色列使用这种我们早已淘汰、黎巴嫩人为逃脱以色列的定位追踪仍在使用、已成为古董的寻呼机发动了一次大屠杀。几乎在同一时间，数千台寻呼机同时发生剧烈爆炸，在那一瞬间40多人死亡，4000多人受伤，绝大多数伤者被炸得面目全非，很多人永远地失去了双眼。那是一个令人恐怖的日子，一切都是因为他们在同一时刻收到了一条信息，就在他们收看信息的时候，提前安装在寻呼机内的高爆炸药被人遥控发生了剧烈爆炸，那场景惨不忍睹。<br><br>　　现在，这种寻呼机中的一台被镀上了黄金送给美国总统，还有一台像即发生爆炸时一样的普通寻呼机也同样送给了美国总统。<br><br>　　镀金的寻呼机意味着什么？那一定是意味着包裹在寻呼机面上的代表金钱和财富的犹太资本势力，没有镀金的寻呼机又意味着什么？那一定意味着任何普通的电子产品都已经成为杀人武器，屠杀已经开始，所有人都可能死在以色列和美国的锋利屠刀之下。<br><br>　　他们手捧着包裹着黄金、已经成为杀人利器的寻呼机，脸上很平静，没有丝毫的人性的负罪感，也没有任何的道德的负罪感。是的，对他们来说，这个世界根本就没有道德，没有羞耻，没有文明。<br><br>　　这时我们会想起，以色列把加沙变成一座露天监狱，把巴勒斯坦人当作人型动物，无论是驱赶、屠杀还是轰炸，他们都没有心理压力，医院、教堂、学校、难民营都可以随意使用2000磅超级炸弹轰炸，尸骨横飞、血流成河都不会在他们的心理和情感上激起任何一点不安的涟漪。我们会想起，就在以军使用美国提供的超级炸弹轰炸加沙最大医院造成700多人死亡的第二天，美国总统拜登来到以色列与内塔尼亚胡拥抱在一起，那是一次令人心冷、令人毛骨悚然的魔鬼间的拥抱。<br><br>　　现在我们看到，特朗普又开始给以色列运送每枚重达2000磅的超级炸弹了，特朗普已经将墨西哥湾改为美国湾，已经向巴拿马、格陵兰岛伸出魔鬼般的黑手，他提出要将180万巴勒斯坦人永久地赶出加沙地区，让他们永远成为流浪的民族和世纪难民。<br><br>　　更令人恶心作呕的是，特朗普一边要让这些巴勒斯坦人离开加沙成为世纪难民，一边却说，只要他们能离开这片沿海地带，他们就会住进漂亮的房子，在那里幸福生活。<br><br>　　特朗普还说，我跟很多人都讨论过这件事，大家都赞成我的想法。他到底跟谁讨论过这件事？现在我们大概知道，跟特朗普讨论这件事的，很可能是特朗普的犹太人女婿库什纳，他们想抢占这块几千年来都是巴勒斯坦人家园的地方，并将这块滨海地区开发成一片度假胜地。<br><br>　　我们为什么说犹太人的整个历史都透着罪恶，都充满黑暗？因为在犹太作为一个群体的文化中根本就没有慈悲，没有关爱，没有善良，没有道德，他们的历史和文化中有的只是金钱，只有怎样让钱生更多的钱，然后控制世界，成为全世界背后的邪恶的深层政府。<br><br>　　我想，特朗普谄媚地为内塔尼亚胡推椅子，并接受内塔尼亚胡赠送的寻呼机国礼，那一定是一场交易，一场金钱与金钱的交易，一场有关180万加沙巴勒斯坦人家园与命运的交易。<br><br>　　这场交易中，有邪恶的宗教，有丑陋的政治，有肮脏的金钱，有污秽的灵魂，就是没有人性，没有文明，没有慈悲，没有善良。<br><br>　　镀金寻呼机代表着金钱、资本、财富、黑暗、深层政府，普通寻呼机代表着战争、屠杀、占领、殖民、统治。<br><br>　　世界上没有什么比这两只寻呼机更令人感到不安和恐惧的了。当财富与战争联系在一起，当资本与殖民联系在一起，我们会意识到，这不是一次普通的交易，而是一次出卖加沙巴勒斯坦人、出卖整个文明世界的邪恶与肮脏的交易。<br><br>　　如果不能阻上这场邪恶与肮脏的交易，恐怕我们都会成为交易对象，都会被写入菜单，都会被端上餐桌，都会被宰杀并成为他们的祭祀品。<br><br>　　更令人不安的是，特朗普与内塔尼亚胡之间的交易，以色列与美国之间的交易，都是在光天化日之下进行，都是在赤裸裸地进行，不加任何掩饰，也不需要任何托词，想屠杀就屠杀，想抢劫就抢劫，想占领就占领，想驱赶就驱赶，没有道德压力，没有罪恶负担，毫无顾忌，任意胡为，巧取豪夺。<br><br>　　我想，现在可能是人类历史上最邪恶、最丑陋、最黑暗的时期之一，那两个寻呼机作为某种象征，正在给这个世界，也给整个人类带来无尽的嘲讽。难道文明真的被两只寻呼机毁灭了？难道道德真的被两只寻呼机碾碎了？难道我们真的要被两只寻呼机踩在脚下任其蹂躏？<br><br>　　或许，我们不必失望，因为这个世界除了寻呼机，还会有正义，还会有人性，还会有希望，还会有光明。<br><br>　　但我们必须首先得砸碎那只镀金的寻呼机和那只普通寻呼机，我们必须首先得斩断那只藏在寻呼机背后的黑手，我们必须首先得站起来大喝一声，阻止这场邪恶与肮脏的交易。<br><br>　　我相信世界文明进程浩浩汤汤，顺之者昌，逆之者亡，势不可挡。我相信，那些邪恶的肮脏的交易终会被阻止，那些邪恶的肮脏的势力终会被抡进历史的垃圾堆。<br><br>　　两只寻呼机，一只是镀金的寻呼机，另一只是普通的寻呼机，正在挑战人类的尊严，正在挑战道德的底线，我们该怎么办？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 02:32:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：炸裂！美国想接管加沙，建设世界上最大的度...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-300762-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_417318">　　太炸裂了，我就说吧，懂王就是比拜登和哈里斯那帮人有搞头，他这一上台，各种奇葩言论就层出不穷。<br><br>　　2月4日，他在白宫与到访的以色列总理内塔尼亚胡举行会谈。<br><br>　　在随后举行的联合记者会上，懂王语出惊人：美国将接管加沙，在清空之后，将它改造成一座海滨度假胜地。<br><br>　　他是这样描述加沙地带未来的：“首先，加沙地带的巴勒斯坦人应该被永久安置在加沙以外的地区。然后，美国将负责拆除当地所有的危险爆炸物并移除所有被毁坏建筑物。接下来，我们会为该地区提供无数的住房和就业机会，让该地区实现经济发展。”<br><br>　　也就是说，按照懂王的计划分为三步走。<br><br>　　第一步，迁走加沙地带所有的巴勒斯坦人，将他们永久的安置在埃及和约旦等周边国家。<br><br>　　首先，这件事从法理上来说，强迫居民迁移，这是极其严重的战争犯罪。<br><br>　　1949年8月12日签署的《关于战时保护平民之日内瓦公约》里面就明确说了：“禁止杀害、胁迫、虐待和驱逐和平居民，不论其动机如何，均所禁止！”<br><br>　　所以，懂王就给自己找了个借口。<br><br>　　他表示：数十年来，加沙地带已经成为“死亡和破坏的象征”，不应再由在该地经历死亡和苦难的巴勒斯坦人重建和占据。加沙地带的巴勒斯坦人应该被迁往“有兴趣且有人道主义精神的其他国家”安置。<br><br>　　这话的意思多少就扯上点玄学，意思就是加沙这地方已经成为死亡的象征，太不吉利了，你们巴勒斯坦人要是继续在这里生活下去，脑子里就会时不时的浮现出痛苦的回忆，所以干脆还是让你们，换一个地方生活吧。<br><br>　　听起来，似乎是有点道理啊。<br><br>　　可接下来，懂王就说，他有意将把加沙改造成“中东的里维埃拉”。<br><br>　　里维埃拉，并不是一个具体的地方，而是法国东南沿海和意大利西北沿海地区的统称，是海滨度假胜地的代名词。<br><br>　　懂王不愧是搞房地产出身的，居然想着要把加沙地带给打造成海滨度假村，这种设想也是非常大胆的。<br><br>　　怎么的？<br><br>　　这地方充满了杀戮和死亡，巴勒斯坦人生活在这里不行，难道世界各地的游客过来度假的时候，就可以了？<br><br>　　他们就不会瘆得慌吗？<br><br>　　这种说法明显就是前后矛盾，只不过是懂王为了强制迁移走加沙地带巴勒斯坦人的一种托辞罢了。<br><br>　　第一步，把人迁走。<br><br>　　第二步，美国将清除该地所有危险的未爆炸弹和其他武器，铲平损毁的房屋，也就是咱们俗称的拆迁。<br><br>　　到了第三步，当然就是建度假村了。<br><br>　　可这里面就带来了两个问题。<br><br>　　1，如果遇到了阻碍怎么办？<br><br>　　比如人家加沙地带的居民不愿意搬走，不愿意拆迁，引发暴力对抗怎么办？<br><br>　　懂王就说了：不排除向加沙地带派遣美国军队以支持该计划的实施。<br><br>　　2，拆迁和开发度假村的钱从哪里来？<br><br>　　虽然懂王没有明说，但是他暗示过，由海湾国家出资，然后由地产公司和专业的酒店集团进行商业开发。<br><br>　　当时，他在记者会上说完这些话之后，站在他旁边的以色列总理内塔尼亚胡都懵了。<br><br>　　似乎都有点不敢接茬。<br><br>　　内塔做梦都没想到：你小子，居然比我都激进啊。<br><br>　　早在巴以冲突刚刚爆发的时候，以色列的右翼人士就主张过要“清空加沙”，将加沙地带的居民前往埃及和约旦等国。<br><br>　　但是清空之后，具体该怎么做，他们还没考虑好。<br><br>　　可没想到，现在美国人直接说他们要来接管加沙，还要大兴土木，在这里搞度假村。<br><br>　　不光是国际社会吓了一跳，就连那些极端的以色列右翼分子们都感到震惊。<br><br>　　要说疯，还是你们美国人比较疯啊。<br><br>　　这条新闻的炸裂程度前面已经说过两点了。<br><br>　　一是强制迁移，涉嫌种族灭绝。<br><br>　　二是这种构想太超前了，谁也没想到饱受战乱的加沙地带，居然可以变成旅游胜地。<br><br>　　当然还有第三个炸裂点，就是连美国人自己，甚至是共和党党内都无法理解懂王。<br><br>　　党内现在已经有不少人质疑该计划与“美国优先”原则相矛盾。<br><br>　　因为你这刚上来，各种退群，加关税，处处嚷嚷着美国优先，要首先考虑到美国的利益。<br><br>　　那句话怎么说来着？<br><br>　　宁教我负天下人，休教天下人负我。<br><br>　　结果现在你这家伙怎么在以色列问题上，表现得这么积极了？<br><br>　　还主动派兵去加沙，你干脆也把重建加沙的钱给一起出了呗。<br><br>　　老特啊老特，你到底是姓特，还是姓犹啊，你祖上是德国裔，怎么现在和犹太人走的这么近？<br><br>　　当然了，批评以色列在美国是极大的政治不正确，所以这帮人也没有明说，只是揪着“美国优先”的原则不放，要求做出解释。<br><br>　　所以在2月5日的白宫记者会上，白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特赶紧跑出来，紧急澄清：总统并未承诺向该地区派遣地面部队。<br><br>　　她还说：“加沙重建的费用不会由美国承担，我们已经向总统明确表示，美国需要参与重建工作，以确保该地区所有人民的稳定。但这并不意味着要向加沙派遣地面部队，也不意味着美国纳税人将为这项行动提供资金。”<br><br>　　这就凸显出了美国新政府政策的混乱性，一会说有，一会又说不确定，你也不知道到底哪片云彩会下雨。<br><br>　　其实仔细琢磨一下，为什么懂王会想到要在加沙建海滨度假村呢？<br><br>　　这是因为加沙独特的气候，环境和地理位置所共同决定的。<br><br>　　首先从气候上来看，加沙属于地中海气候，夏季炎热干燥，冬季温和多雨。<br><br>　　这种气候条件使得加沙在一年中大部分时间都适合旅游度假。<br><br>　　尤其是在春秋季节，气温适中，平均温度在 15℃-25℃之间，阳光充足，非常适合人类进行户外活动和休闲度假。<br><br>　　阳光，沙滩，大海，这简直就是天然的海滨度假胜地。<br><br>　　又因为加沙拥有5000多年的历史，最早可以追溯到公元前3300-3000年，曾经先后被迦南人，古埃及人，腓力斯人，古以色列人，亚述人，巴比伦人，波斯人，希腊人所占领。<br><br>　　后面还有罗马人，阿拉伯人，十字军，蒙古人，马穆鲁克人，奥斯曼帝国，以及英国人。<br><br>　　所以加沙拥有大量古老的城市遗迹和宗教建筑，随便开发一下，那都是非常有文化内涵的旅游景点。<br><br>　　更关键的是，加沙这地理位置，实在是太好了。<br><br>　　咱们上地图。<br><br>　　加沙地带地中海东南岸，不光拥有较长的海岸线，而且，亚非欧三大洲的交通要冲地带，可以吸引来自欧洲、亚洲和非洲的游客。<br><br>　　更关键的是，加沙被三面被以色列所包裹，如果这地方开发成了全世界最大的度假村。<br><br>　　后面有以色列保护，度假村周边还有美军驻守，那安全性自然没的说。<br><br>　　比起旁边的埃及，黎巴嫩和叙利亚来说，简直不要好太多。<br><br>　　作为游客们来说，从安全性的角度上考虑，他们当然会首选去加沙旅游。<br><br>　　所以，加沙如果真的可以开发出来，变成一个巨大的海滨度假村，其优势，真的是无可比拟的。<br><br>　　但问题是凭什么？<br><br>　　凭什么要让你美国人来开发？<br><br>　　凭什么开发的代价是把世代生活在这片土地上的巴勒斯坦人给迁走呢？<br><br>　　凭什么人家巴勒斯坦人就不能自己开发？<br><br>　　所以懂王的言论这几天引发了国际社会强烈的批评和谴责。<br><br>　　哈马斯发表声明称其对巴勒斯坦人民充满敌意，无助地区稳定，哈马斯强烈谴责并反对，呼吁相关国际组织召开紧急会议维护巴勒斯坦权利。<br><br>　　巴勒斯坦总统阿巴斯称其严重违反国际法，巴人民不会放弃权利和土地。<br><br>　　联合国特别报告员称特朗普计划 “非法、不道德且不负责任” 。<br><br>　　沙特反对驱逐巴人企图，重申反对侵犯巴人民合法权利，未确保巴建国就不会与以建交。<br><br>　　法国反对强迫巴人流离失所，称其违反国际法、阻碍两国方案。<br><br>　　英国强调要看到巴人在加沙等地生活繁荣。<br><br>　　德国称驱逐巴人不可接受、违反国际法，解决方案需巴人参与。<br><br>　　俄罗斯表示两国方案是解决巴以问题唯一途径。<br><br>　　澳大利亚也支持两国方案、停火、人质释放及援助进入加沙。<br><br>　　我国外交部发言人林剑表示，中方反对针对加沙民众的强制迁移，希望有关各方以加沙停火和战后治理为契机，推动巴勒斯坦问题重回以两国方案为基础、政治解决的正确轨道，实现中东的持久和平。<br><br>　　所以这件事情只有两种结果。<br><br>　　要么懂王遭遇到了巨大的阻力，被迫放弃，成为了他又一次嘴炮的经典案例。<br><br>　　要么就是他一意孤行，坚持要这么做。<br><br>　　那到时候可就好看了，我巴不得美军的地面部队早日踏入加沙呢。<br><br>　　帝国坟场2.0的滋味，也该让特尔巴乔夫先生好好感受一下了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 02:32:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：最近，400年前一幕，再次重现]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-300761-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_417317">　　今天写条短的，从一个叫毛羽健的人讲起。<br><br>　　他是明朝崇祯年间的一个御史，1628年的一天，他正和新娶不久的小妾玩恩爱。结果正在缠缠绵绵间，做梦都没想到，他老婆突然从老家赶来，当场捉奸在床。<br><br>　　先打跑二奶，再痛揍老毛，还罚他跪了整整一夜。<br><br>　　堂堂御史大人，却被老婆这么羞辱，老毛超级郁闷，开始琢磨起深层次问题来了：<br><br>　　京城离湖北老家那么远，自己偷偷在京城娶小妾的事，她怎么这么快就知道？京城离湖北老家那么远，她为啥来得那么快？<br><br>　　左思右想后，他终于明白了：<br><br>　　驿站！<br><br>　　驿站就是当时的6G网络+高铁。<br><br>　　自己偷娶小妾的事，是有人通过驿站，把消息传回老家的！<br><br>　　老婆赶到京城来，为啥能那么快？<br><br>　　也是驿站！<br><br>　　她用了官员家属的身份，坐了驿站的车马！<br><br>　　一想到这里，毛羽健顿时精神抖擞：为啥自己会有这么一场羞辱？根本原因就在驿站上！<br><br>　　冤有头债有主！<br><br>　　就是驿站，才害得我人财两空，还被老婆痛揍了一顿！<br><br>　　怎么办？<br><br>　　老毛立即上疏崇祯皇帝，要求裁撤驿站，并把节省下来的费用，用于辽东开支军费。<br><br>　　崇祯想了想，觉得老毛这建议，挺有道理的，就准了。<br><br>　　全国大批驿卒因此失业，但问题是：在这批失业的驿卒中，有个名叫李自成的人，16年后，他率领大军攻入北京，崇祯皇帝不得不在煤山上吊，明朝灭亡。<br><br>　　堂堂大明朝灭亡，竟然和一个女人吃醋捉奸有关，这不得不说是一桩奇闻，甚至后来梁启超在《中国历史研究法》里，都专门写上了这么一句话：“明亡于御史毛羽健”。<br><br>　　为啥突然说起这件事呢？<br><br>　　因为这段时间，美国正在发生的事，和明朝得这段，实在……是太相似了。<br><br>　　事情要从上周四讲起，当天美国“效率部”，大家都知道的，就是现在马斯克掌控的那个部，特别派出人员，到美国国际开发署进行调查，要他们马上提供内部文件。<br><br>　　国际开发署呢？<br><br>　　说：你们这个部，算个X！我们就不提供，你敢拿我们怎么滴？<br><br>　　之后，马上暴风骤雨到来：当天晚上，国际开发署的网站就没法访问了，所有员工也统统都上不了内网，这个署的署长被勒令停职！<br><br>　　但以为这样就算了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　很快所有开发署的人员，都接到了一封电子邮件：你们被解雇了。<br><br>　　再过一天，美国政府正式宣布：特朗普同意关闭这个机构，并它并入美国国务院，由国务卿鲁比奥兼任署长。<br><br>　　与此同时，一大堆烂事暴露出来了：<br><br>　　我们都知道，当年美国为了搞掉委内瑞拉总统马杜罗，曾经弄出个假总统瓜伊多，弄得委内瑞拉乌烟瘴气。<br><br>　　当然之后的故事更精彩：瓜伊多做梦都没想到，他老婆居然和他律师勾搭上了，两人把他账户里的钱，统统给卷走了，直接来了个远走高飞！<br><br>　　这事所有人都知道：背后有美国人！<br><br>　　但美国人给了多少钱呢？<br><br>　　马斯克说：9800万美元！<br><br>　　还有为了搞翻俄罗斯，花了将近6多美元；<br><br>　　在塞尔维亚投入了250多万美元；<br><br>　　在缅甸更狠，投了4500万美元……<br><br>　　每年的花费，居然高达美国财政支出的1%，要花费400-500亿美元！<br><br>　　这些钱，主要干什么呢？<br><br>　　看这个新闻标题就明白了：一大堆在华的非营利组织，立即受影响！<br><br>　　狗粮断了！<br><br>　　到这里，就得来讲讲美国国际开发署，究竟是个啥组织了：从表面上，它好像在向各国提供援助，其实呢？它就是美国策动“颜色革命”，搞渗透的一个机构！<br><br>　　那里有妖魔鬼怪，哪里基本就有它！<br><br>　　甚至“新疆棉”，也和它很有关系！<br><br>　　2022年，克林顿他老婆希拉里，就曾得意洋洋地说：用美国国际开发署等机构，来搞“颜色革命”，花钱少，效果好！当时中东很多国家的动荡，就是我们搞的！<br><br>　　到这里，有人可能要说了：美国人傻了吗？干嘛要欲练神功，必先自宫？<br><br>　　就得说起一个人了：Alvin Bragg。<br><br>　　此人是谁呢？<br><br>　　我们都知道：在过去4年，特朗普一直官司不断，好几十桩官司缠身，甚至出现了原告要他赔2000万美元，结果法院说2000万美元怎么够，必须赔8300万美元这种司法史上的怪事！<br><br>　　这一切的背后，是谁在操纵！<br><br>　　就是这位Alvin Bragg！<br><br>　　他和国际开发署有啥关系？因为特朗普那边的人，早就发现国际开发署曾经悄悄地，给了这位Alvin Bragg2700万美元！<br><br>　　简直是叔可认，婶不可忍！<br><br>　　所以你搞我，我搞死你！<br><br>　　结果这个超级牛叉，让美国在全世界呼风唤雨、制造各种动荡的机构，就这么稀奇古怪地，成了美国机构中，第一个被“效率部”斩于马下的部门！<br><br>　　10000余人失业！<br><br>　　但以为这样就算了吗？没有！<br><br>　　还有更猛的！<br><br>　　当地时间2月4号，这把火很快就烧到另外两个臭名昭著的机构身上：<br><br>　　CIA；<br><br>　　FBI！<br><br>　　当地时间2月4日，美国中央情报局向全体员工提出“买断计划”，从表面上看，说是和特朗普的优先事项，保持一致，其实呢？只是用8个月的薪资补偿，披上了“自愿离职”的外衣，直接来场“裁员大甩卖”！<br><br>　　FBI呢？<br><br>　　办法也类似！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为之前特朗普第一个任期，甚至吃官司，这两个机构，也都参与了，甚至FBI还直接冲进特朗普家海湖庄园，从里面搜出了秘密文件！<br><br>　　所以是：所以你干搞我，我现在就搞死你！<br><br>　　看到这里，大家是不是觉得：这几天的美国整个剧情，毛羽健偷娶小妾，被正房大奶知道后，坐着驿站的车马，光速冲到北京，把他臭揍一顿，之后老毛一怒之下，上奏皇帝，说现在财政困难，我们不养吃闲饭的人，所以要朝廷裁撤驿站，导致李自成失业，是不是挺像的？<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　现在美国的一切，都在沿着明朝崇祯年间的剧本走着：末疯狂党争，人脑子打成了猪脑子，还有外加财政困难，入不敷出，之后有人说财政困难，有些花钱多的部门，我们就把它砍掉吧！<br><br>　　当然这事刚刚才开始，至于将来，会不会因此，冒出来个美国版的“李自成”出来，那谁都不知道喽！<br><br>　　历史总是惊人的相似！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 02:31:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：钱与权，同时颤抖]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-300758-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_417314">　　2月4日，特朗普在白宫签署了一份行政令，宣布恢复对伊朗的“极限施压”政策。他还公开表示，自己已经留下极其强硬的指示，一旦他遭遇暗杀，伊朗这个国家将面临灭顶之灾，甚至可能被从地图上抹去。<br><br>　　2月5日，网上出现了一个关于马斯克安排后事的视频。马斯克在视频中说，“假如我不幸遭遇不测，公司董事会将会把寻找一位持有相同远大愿景的继任者作为首要任务。”<br><br>　　特朗普和马斯克，当今美国风头最劲的两个人。一个是权力的象征，一个是财富的象征，表面上都是金字塔顶尖的人物，活得风风光光。他们同时交代“后事”，这事在舆论界还是激发了吃瓜群众的热情。<br><br>　　先说马斯克，他已经好几次公开谈论自己可能遭遇暗杀的事儿。之前他还公开说，自己绝不会自杀，如果出了意外，一定是他杀。传递出来的信息，好像他活得心惊胆战。<br><br>　　吃瓜群众一度非常惊诧。一方面，马斯克是福布斯排行榜上的世界首富（有观点认为，真正的世界首富并不在福布斯上），美国又是资本主义国家，马斯克理当享受神仙一样的日子，为什么会害怕呢？另一方面，马斯克是白人，西方世界表面上的主体民族还是白人（虽然未来可能会变颜色），也应该如鱼得水呀，谁能威胁到他呢？<br><br>　　这次马斯克帮助特朗普重返白宫，堪称是“从龙功臣”，手上也掌握着很大的权力，理当增加了安全感，为什么还在谈“遭遇意外”呢？<br><br>　　再看特朗普，他曾经在大选期间遭遇几次暗杀，其中一次耳朵还出血了。当时如果子弹稍微偏一点，现在坟头都长草了。但不管怎么说，特朗普已经重返白宫，理论上掌握了美国最高权柄，并且是美国三军总司令，他为什么还要担心自己“一旦遭遇暗杀”呢？<br><br>　　当然美国总统遇刺，并不是什么新鲜事。比方说改变美国命运的林肯，就遇刺身亡；比方说人气巨星肯尼迪，也遇刺身亡。比方说改变美国战略版图的奥西多·罗斯福，也遇到刺客，只是侥幸捡回一命而已。特朗普上台之后，立刻公布了肯尼迪遇刺录像。<br><br>　　大选那会儿，特朗普就承诺，当选后会公布肯尼迪遇刺录像。最初舆论界认为，特朗普这是在引导选民给自己投票，后来看其实不是那么回事。某种意义上来说，特朗普和肯尼迪有几个类似的特点。比方说，他们的人气都很高，在民间有很高的支持率。比方说，他们都特立独行，给人感觉无所顾忌。后来舆论界又认为，特朗普公布肯尼迪遇刺的录像是为了自保，是在向某群体传递信号，自己不会像肯尼迪一样动他们的奶酪。<br><br>　　关于肯尼迪遇刺，舆论界有一个接近共识的认知，就是肯尼迪挨子弹的原因在于他想动美联储。特朗普想告诉那个群体，他不会如肯尼迪一样动美联储。<br><br>　　让吃瓜群众困惑的是：历任美国总统遇刺，基本上都是美国内部干的；特朗普的主要威胁，也在美国内部；他为什么说自己一旦遇刺，就要灭了伊朗呢？<br><br>　　当然特朗普和伊朗的关系不好。伊朗是一个很奇特的国家，一边在政策上假装和美国对抗，一边又想和美国主导的西方世界和解。曾几何时，伊朗接近于和西方和解。那是奥巴马第二个任期，美国主导的西方世界和伊朗签署了《伊朗核协议》，大致内容是，美国解除部分对伊朗的制裁，伊朗不发展核武器。<br><br>　　特朗普第一个任期内撕毁了《伊朗核协议》，并且加大了对伊朗制裁的力度。不仅如此，特朗普还公然下达命令，让美军在伊拉克袭杀了伊朗高级军官苏莱曼尼。要知道苏莱曼尼可是伊朗军方的强硬派代表，就那样平白无故在第三国被袭杀，和公然宣战没有区别，对伊朗来说，可以说是国耻。伊朗为表达愤怒，在特朗普下野之后，对特朗普发布了通缉令。当然，伊朗此举也就是做做样子，从没有真的要去逮捕特朗普。<br><br>　　如果说特朗普和伊朗有恩怨，那也是特朗普欺负伊朗。又是极限制裁，又是斩杀人家的高级军官，可以说特朗普把伊朗欺负到了墙角。那么伊朗有刺杀特朗普的动机么？只能是有一个极低的概率。如果伊朗真的要找特朗普报仇，在他下野那会儿，会容易许多。当特朗普成为美国总统之后，给伊朗几个胆子，也不敢去刺杀特朗普。<br><br>　　刺杀美国在任总统，等同于发动战争。伊朗又不傻，和美国开战无异于鸡蛋碰石头。当然伊朗也没有胆子与美国开战。如果伊朗有那胆子，什叶派抵抗之弧何至于崩盘？<br><br>　　其实特朗普也知道伊朗不会刺杀他，但他还要说，如果他遇刺，就会灭了伊朗。为什么呢？因为如果美国无端攻击伊朗，那么伊朗反击美国很难，反击以色列却不难。美国对伊朗发动毁灭性打击，那么绝境中的伊朗必然会以玉石俱焚的心态去打击以色列。常规武器方面，以色列比伊朗强。但以色列地缘狭小，难以抵挡饱和攻击。之前伊朗两次对以色列发射导弹群，虽然大部分都发射到了空地上，并且提前通过第三方通知了以色列，但以色列拦截的效果并没有达到预期。如果伊朗在生死存亡之际不提前通知以色列，并且对以色列进行饱和打击的话，以色列势必损失惨重。<br><br>　　说了这么多，理一理逻辑链条：能够刺杀特朗普的潜在势力，在美国内部，他们可能就是金融集团。特朗普的政策，比如贸易战，有点逆全球化，不利于金融集团全球割韭菜。而金融集团的核心是犹太人，以色列是犹太人的母国。如果特朗普遇刺，那就是逼着伊朗去对付以色列。特朗普这话相当于间接告诉犹太人，如果对我动手，你们也别想有好日子过。<br><br>　　再看马斯克，他现在和特朗普在政治层面绑定在一起，他搞的那些政策，注定要触动很多人的利益。比方说他要撤销国际开发署，就让比尔·盖茨受不了。盖茨和犹太人也是利益共同体。<br><br>　　简单来说，特朗普与马斯克同时“交代后事”，说明美国内部暗流涌动。这是和平时代大部分国家的通病，即想做事的人总是会遇到重重阻力。只不过在美国，矛盾通常用子弹解决而已。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 02:28:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：俄乌停战意何为？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-300755-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_417311">　　据说，特朗普将于下周公布俄乌停火方案，具体细节虽然还没有说，但大致底线却已经透露出来了。那就是在冻结当前战线的基础上展开后续谈判。此言一出，泽连斯基还没有说什么，俄罗斯首先跳出来不干了。俄罗斯外交部表示，不接受冻结当前战线或暂时停火的建议。<br><br>　　这就是泽连斯基的高明之处，但也可能是普京的高明之处。无论谁高明，特朗普想要在俄乌停战上取得成绩，那都将是极为困难的，甚至是不可能的。<br><br>　　为什么这样说，首先我们来说说为什么是泽连斯基的高明之处。原因很简单，之前我们也说过很多次，泽连斯基以巨大的兵力消耗和物资补给以维持俄罗斯境内库尔斯克的占领区，就是为了保持和俄罗斯拥有相同的筹码。如今，俄罗斯已经对乌东地区拥有了绝大部分的占领区，乌克兰无论使用怎样的手段，都很难把这块已经被俄罗斯吞下的肥肉给拽出来，战争固然是力有不及，和谈更是无从谈起。<br><br>　　于是，泽连斯基干脆另辟蹊径，既然你俄罗斯占领了我的领土，那我就在你的领土上咬下一块肉死死含在嘴里。虽然双方咬住的肉大小迥异，价值更是天壤，但只要乌克兰手里有俄罗斯的领土，那对于谈判来说，其价值都是一样的。俄罗斯想要用和谈手段收回库尔斯克的部分领土，那乌克兰就可以同样提出要求，让俄罗斯归还它所吞下的土地，甚至包括克里米亚。<br><br>　　而泽连斯基可以接受乌东地区全部被俄罗斯吞下，普京却绝对不会接受库尔斯克的一部分土地成为乌克兰的囊中之物。因为俄罗斯丢不起那个脸，普京更不能让这种事发生在自己身上。否则他即便在乌东取得再大的胜利，也无法弥补俄罗斯固有国土被乌克兰拿走的损失。这是政治上的严重污点。<br><br>　　而泽连斯基则不然，他完全可以耸耸肩对乌克兰民众说：“面对强大的俄罗斯，我们能够抗争到今天，已经是虽败犹荣了，更何况，我们还能从俄罗斯身上咬下一块肉。”于是，泽连斯基甚至可以通过维持现有战线的谈判结果来宣布自己取得了一场伟大的卫国战争胜利。<br><br>　　但普京自己可是说过：“俄罗斯虽然领土广袤，却没有一寸是多余的。”乌克兰军队在库尔斯克的占领区肯定是不止一寸的。所以，俄罗斯绝对不能接受冻结当前战线的提法。即便要谈，那也是乌克兰军队退出库尔斯克，或者等到俄罗斯通过军事手段拿回库尔斯克被占领土后再谈什么和平。这就是泽连斯基的高明之处。战争给了泽连斯基的高光时刻，而泽连斯基创造了战争延续的条件。<br><br>　　而为什么说这也可能是普京的高明之处呢？这个我此前也曾经说过。对于库尔斯克这块土地，俄军如果倾尽全力真的会拿乌克兰军队没有办法吗？、调集更多的军队，使用更高等级的武器，坚决把这股入侵之敌消灭，那是能够做到的。毕竟，马里乌波尔那么难打，巴赫穆特那么难攻，俄军不还是啃下来了？要知道，无论是马里乌波尔还是巴赫穆特，都是北约和乌克兰经营多年的坚固堡垒，俄罗斯照样拿下。那么对于乌克兰军队临时占领的库尔斯克地区，其防守难度要比巴赫穆特高出不止一倍。但俄军就是这么打来打去的无法把乌军驱赶出境。这就让我们不得不怀疑，这里面有没有故意的成分。<br><br>　　自然有人会说，当然有故意的成分，因为普京想要借助库尔斯克地区的敏感性和重要性来吸引北约和乌克兰更多的精力与资源，从而让俄军在乌东方向的行动更加容易。事实上也的确如此。在泽连斯基把资源都集中到库尔斯克的这段时间里，俄军的确在乌东取得了很多的进展。但我认为普京的目的绝不仅仅只是如此。要知道，特朗普从去年十一月份竞选结果出来后，就立下了摆平两场战争的宏誓。而且自特朗普当选后，泽连斯基也一直在准备接受来自美国停战的指示。对于这一点，普京自然也是心里有数的。<br><br>　　如果普京想要停战，自然也该向着这一目标挺进，以配合特朗普一定会发起的促和谈判。而普京更是清楚，想要俄乌停战且俄罗斯可以体体面面的，那么就一定要在停战之前清除库尔斯克土地上的乌军。但普京并没有，最起码并没有尽全力向这一目标努力。所以我们也可以这样认为，俄罗斯并没有停战的意愿，或者说当前的俄乌战争，并没有达到普京想要达到的战略目标。<br><br>　　那么是什么让普京觉得如今的俄乌战争，即便在乌克兰军队退出库尔斯克后，依旧没有达到自己的目标呢？难道是乌东还有普京想要却还没有拿到的地区？很显然不是，因为这块土地的多寡，对于俄罗斯来说，拿多拿少都是赚的。俄罗斯之所以发动这场这场战争，名义目标是迫使北约无法纳入乌克兰，并为自己创造一个域外的地缘缓冲。<br><br>　　这样的目标，对于拿到多少土地来说是意义不大的，有了美国和北约的态度即可。再多的土地，也只能换得北约和美国同样的态度。要么输，北约继续挺进；要么赢，北约止步乌克兰。如今的局面，只要赶走库尔斯克土地上的乌军，俄罗斯就一定算是赢了。所以，普京无意停战的目的恐怕已经超越和北约在地缘安全上的博弈，而是想要借助这场战争来改变未来世界的格局。<br><br>　　所谓改变未来世界的格局，那就不是俄罗斯一家的事情了，而是这个世界上新旧势力之间的博弈。这种泛化于全球新旧势力之间的博弈，需要诸多的工具来完成，外交、产业、贸易、金融以及战争等等，而战争无疑是其中最重要的工具之一。<br><br>　　三年战争打了下来，消耗战已成定局，俄罗斯的消耗虽然巨大，但似乎也并没有伤筋动骨，而欧美的消耗却有些不堪重负。美国固然可以让军工复合体大赚，并且通过勒索欧洲获得利益，但欧洲这个世界格局中的关键摇摆方却是真的到了左支右绌，无法维续的地步。德国，法国，甚至英国，都为这场战争付出了各不相等的代价，德国政府甚至因此垮台而不得不重新举行大选。再熬下去的话，欧洲恐怕就真的要油尽灯枯了。而油尽灯枯的欧洲才是俄罗斯想要面对的欧洲。毕竟，俄罗斯想要重新和欧洲合作，那么欧洲必须要低下头才好。抬着头的欧洲是看不到俄罗斯谦卑笑脸的。这一点，俄罗斯人已经领教够了。<br><br>　　2013年，我曾经给俄罗斯起过一个绰号，叫做新世界的带刀护卫。而这个带刀护卫如今正在履行自己的职责。职责没有完成，哪有擅自跳出战场的道理。这大概就是为什么普京不在特朗普发起俄乌谈判前收回库尔斯克的深层目的。<br><br>　　不过，特朗普方面显然也并没有真正主导和谈的意思，否则它就不会提出冻结当前战线的说法了。因为谁都知道俄罗斯绝对不可能接受目前这种战线形态的，特朗普自然也不可能不清楚。所以他提出这样的谈判底线，不过是在给俄罗斯一个拒绝的理由罢了。至于特朗普为什么会这样虚与委蛇地提出这样一个不切合实际的停战方案。那就是他其实也并不想俄乌停战，或者说他也知道自己没有能力真的实现俄乌和平。<br><br>　　抓紧时间摆平以色列这件事才是正道。毕竟以色列才是他本届任期的主线任务。至于俄罗斯最终把欧洲折腾成什么样子，那不也正是他在追求的目标吗？帮助以色列，并拓展美国自身的地缘安全，以迎接真正的新旧势力大决战，才是特朗普及其背后势力的真正目标吧。<br><br>　　当然，如果吸干了欧洲的血依然无法战胜新势力，已经把北美全部捏在手里【包括格陵兰岛和岛上的所有资源】的美国，最起码还可以龟缩海外，保全自身。毕竟按照《红警》的打法，有了资源又有矿车的一方，只要地缘安全，那就可以最终获胜。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 10:27:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：鲁比奥拒参加G20峰会有何隐情？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-300754-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_417310">　　南非G20外长峰会在即，美国务卿鲁比奥发声拒绝参会，理由就是抗议南非政府的《征用法案》，这个理由显然太过牵强，只是一个借口而已。<br><br>　　G20可以说是一个非常重要的国际组织，特别是在世界经济复苏严重受阻、供应链严重碎片化的时候，这个外长会议就更加重要了。<br><br>　　而对于特朗普政府来说，一个刚成立的新政府，是最需要与外界进行沟通的时候，也可以说是最需要向外界传递美国霸权意图的时候。特别是全世界都对美国近来的一系列表现强烈谴责和质疑的时候，这是作为外长的鲁比奥出面解释或推销美国意志的难得机会，也是鲁比奥作为外长第一次露面展示自己的机会。<br><br>　　鲁比奥竟然以抗议南非政府的《征用法案》的理由拒约参会，这太过牵强。<br><br>　　一方面南非只是一个承办国而已，南非在世界上也没有强烈的影响力，另一方面，如果鲁比奥不参会，那这一次会议可就真的成为了全球应对美国的破坏性政策的大会了，至少是无法体现美国利益和意志。<br><br>　　就算美国不愿意与发展中国家谈合作，可毕竟G20中西方盟友国家最多，这也是与西方盟友外长首次接触的最佳时机。<br><br>　　就这么放弃了显然不合情理，也就一定的是另有不得已的苦衷的。<br><br>　　其实，对于拒参会的原因，除了南非因素之外，鲁比奥还是透露出一些其它不得已的因素。<br><br>　　对于不参加此次外长峰会，鲁比奥在社媒平台X发帖称：“南非正在做非常糟糕的事情。没收私人财产，利用G20宣传‘团结、平等与可持续发展’，也就是DEI（多元化、公平与包容）和气候变化。我的工作是推进美国的国家利益，而不是浪费纳税人的钱或纵容反美主义。”<br><br>　　“利用G20宣传‘团结、平等与可持续发展’，也就是DEI（多元化、公平与包容）和气候变化。”这显然不是南非这个小国能够做到的。而这正是中国一向倡导的全展合作观和治理观。<br><br>　　而鲁比奥说，“我的工作是推进美国的国家利益，而不是浪费纳税人的钱或纵容反美主义。”这是从他的角度折射出一个消息，那就是这一次G20外长峰会，恐怕是要对特朗普近来的一系列言行进行批判。<br><br>　　从鲁比奥自己透露的拒参会的理由来看，是真的怕这一次峰会“酒无好酒，宴无好宴”，体现不了美国优先。<br><br>　　特朗普再就职美国总统还不到三周的时间，就已经是让世界有了要掀天覆地的感觉，弄得人心惶惶、国国自危。<br><br>　　正因为如此，中国这个G2之一的国家，就显得尤其重要了，或者说G20国家和世界各国，就更想听到中国声音了。<br><br>　　也就是说，美国将成为被攻击的主角，而中国而将成为力挽狂澜的领导者了。<br><br>　　尽管鲁比奥改了个名字，中方也与他通了话，可正是这一次通话中对他发出了“好自为之”的警告。重要的是并没有承诺解除对他的制裁。<br><br>　　然而，鲁比奥的反华言行似乎是一点也不想收敛，他在外交上的第一件事就是逼着巴拿马退出了“一带一路”，也就是严重破坏了中巴合作关系，而特朗普的关税大棒的第一棒也挥向了中国。<br><br>　　也算是鲁比奥有自知之明，他很清楚这一次G20峰会上各方不太会给他好脸看。<br><br>　　这会让他非常尴尬，他可不想担任外长的第一次参加国际会议就下不了台，之后可就没有办法在世界外交圈混了。<br><br>　　从目前的情形来看，一直强调中美关系非常良好的特朗普，主要的攻击目标依然还是中国，而我方也立即做出强烈的反制。<br><br>　　这一次峰会的主题是“团结、平等与可持续发展”，而一项重要的工作之一就是应对气候危机，而不管是在实践这一主题问题上还是在应对气候危机方面，中美都形成了鲜明的对比。<br><br>　　而此时的美国却在强推美国第一，关税战则是在制造矛盾冲突，不要说可持续发展，连应对衰退危机都难了。<br><br>　　而特朗普断然退出了巴黎气候协定，并强力推动化石能源产生和利用，这是逆全球而动。<br><br>　　鲁比奥不出席还好，若出席会与中方的境遇形成鲜明的对比，所以他真的真的是不敢前去参会。<br><br>　　以抵制南非这个过于牵强的理由拒绝参会。从中可折射出一些特朗普接下来的打法，或者说是他的思维方式。<br><br>　　一方面说明特朗普真的不把国际合作放在眼里。这表明他会无所顾忌推动美国第一。<br><br>　　退出巴黎气候协定、退出文卫组织、退出人权理事会、退出世卫组织以及退出伊核协定，退群毁约的速度比上一任期的时候还快，此前还一直威胁要退出北约。从这一次拒参加G20峰会来看，为了美国第一，特朗普是要把孤立主义或美国主义推进到底了，说不定过一段时间连G7俱乐部都要退出了。<br><br>　　另一方面，也很可能说明特朗普在推进自己的战略方面还有一些犹豫不决，至少主题还没有确定。<br><br>　　由于他近来的一系列言行都受到了全世界的抑制和指责，是继续强推美国第一，还是缓和一下矛盾，现在他自己恐怕也在犹豫。<br><br>　　至少，目前特朗普还拿不出一个正式或准确的应对国际局势的方案，或者说他目前无暇顾及G20合作问题。<br><br>　　还有就是，他目前缺乏与西方盟友的有效沟通，还无法说服盟友国家特别是欧盟接受他的打法。<br><br>　　在G20上提不出美国明确的主张，或者说自己的主张还在明确的受到反对，自然也就“不能纵容”G20的反美主义。<br><br>　　另外就是，特朗普根本没想让鲁比奥先于他自己在国际社会上公开露面。<br><br>　　从特朗普近来一系列令人瞠目结舌的言论以及他提名的内阁成员来看，他不但习惯性出尔反尔或具有极大的不确定性，更是变得多疑了。<br><br>　　尽管目前都说特朗普的内阁成员在纷纷的争宠，可实际上他不会给任何人自作主张的权利和机会。在他思考不成熟的情况之下，他不希望任何人公开发表一些言论。<br><br>　　特朗普不需要“智囊”，只需要的是他的政策主张的忠实执行者，而且是无条件的执行。他不想让世界摸透他的打法，他也不希望自己的手下摸清自己的路数。这有点中国古代的皇帝不希望大臣猜测圣意的意思，这也是他启用鲁比奥这个反华一根筋的人当国务卿的重要原因之一。在上一任期的时候就有大批辞职和被辞职，就已经表明他是独断专行之人。<br><br>　　总之，这一次鲁比奥拒参加南非G20峰会，绝非是因为南非的土地《征用法案》，主要的是怕各方在峰会上会向美国发难，这样会引发G20外长的集体围攻。当然，这也表明目前特朗普目前还在犹豫不决，也表明他怕鲁比奥在峰会上乱说。特朗普目前还不想让任何人摸清他的路数和底细。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 10:26:28 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陶然纪：特马新政，中情局遭殃，背后隐藏着惊天秘密]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-300747-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_417303">　　01<br><br>　　自从去年11月特朗普胜选之后，马斯克就把家安在了海湖庄园。特与马天天朝夕相伴，形影不离，食则同桌，寝则同榻，通宵长谈，抵足而眠。据说梅拉尼娅对马斯克霸占老头，一度意见很大。<br><br>　　而民主党则是对特马的亲密无间感到害怕，意识到他们肯定是在密谋着什么大计划，因此那段时间媒体大量散布马斯克居功自傲、得意忘形、到处伸手，懂王已成为傀儡等言论，目的就是要使懂王心生猜忌，特马关系出现裂痕。<br><br>　　但是这样拙劣的离间计显然没起作用，马斯克如今在特朗普的坚定支持下，大刀阔斧地开始了雷霆行动，朝野俱震，宇内皆惊。<br><br>　　马斯克的第一刀劈向了政府的各种多元、公平与包容（DEI）项目。这是民主党为了绑定性少数群体与少数族裔，变着花样搞的大撒币，马斯克的大儿子就是因此中招成了人妖。他上任第一刀就砍它，合情合理。<br><br>　　第二刀劈向美国国际开发署（USAID），这是在全世界发动颜色革命的总后台，去年的预算高达500亿美元，砍掉它对于完成“四年节省2万亿”的目标大有好处。<br><br>　　更重要的是，刚被解职的前署长叫萨曼莎·鲍尔，是奥巴马当参议员时的老相好。在她的把持下，该部门化身民主党的私家金库，财务成了无底洞，海量经费各种无厘头地玩消失。<br><br>　　只要盖子掀开，一查一个准，证据随随便便就有一大把，既能打击民主党，又节省大笔开支，不弄它弄谁？<br><br>　　这家机构的上万名雇员，一夜之间成为无业游民，其中有不少聚集到财政部门口请愿。就是不知道他们有没有胆，把练就的那套颜革本事在美国本土也用上一用。<br><br>　　前面劈出的两刀，来路清楚，去向明白，即使因为党派之争，必然被民主党拿去大作文章煽动对抗，但是能被指摘的地方并不多，大家都明白要省钱必须这样做。<br><br>　　但是马斯克的第三刀，就让人看不懂了。他竟然向情报部门动手了。<br><br>　　2月4日，美国中央情报局（CIA）向全体员工提出了“买断计划”，宣布只要在2月6日之前主动辞职的员工，即可被买断工龄，获得约8个月工资作为补偿。<br><br>　　这是要干什么？<br><br>　　老局长蓬佩奥“我们撒谎，我们欺骗，我们偷窃，我们还有一门课程专门来教这些，这才是美国不断探索进取的荣耀”，言犹在耳，怎么就对帝国干城动手了。<br><br>　　难道CIA也已经被民主党控制，不再值得信任了？应该不至于吧。<br><br>　　难道就为了省钱，“间谍要为国家想，我不下岗谁下岗”？<br><br>　　马斯克真目空一切，胆大妄为到如此地步了？<br><br>　　说不通的事，就绝不是表面那么简单，必定隐藏着更深的图谋。<br><br>　　02<br><br>　　好在高到不知哪里去了的美国媒体提供了线索。<br><br>　　在接受福克斯新闻采访时，调查记者迈克尔·谢伦伯格披露，美国国际开发署和中央情报局之所以被搞，是因为他们参与了2019年对特朗普的弹劾案。<br><br>　　谢伦伯格说正是这两家配合弄出了一份材料，被民主党当作证据发起弹劾。<br><br>　　这就意味着，他们早就把颠覆外国政权的手段用在了特朗普身上，最终导致他连任失败。<br><br>　　特朗普有三大恨，一恨鲥鱼多刺，不是，一恨连任失败，二恨手下背叛，三恨竞选遇刺。<br><br>　　第一恨，他们有份；第二恨，里面肯定藏着大批二五仔；第三恨，去年那场刺杀凶手死得不明不白，CIA能脱得了干系？<br><br>　　特朗普上台之后，没有大张旗鼓地宣布调查遇刺事件，但私底下的行动肯定已经开始。<br><br>　　台面上能看到与之相关的动作，有两个。<br><br>　　一个是上台后第四天，即1月23日，特朗普签署行政命令，宣布将解密与美国前总统约翰·肯尼迪、前参议员罗伯特·肯尼迪以及民权领袖马丁·路德·金遇刺事件有关的文件。其中要求15天内向他提交计划，“全面、完整”地公布与肯尼迪总统遇刺案有关的档案。<br><br>　　而在美国公众心中，早已广泛认同肯尼迪总统就是死于CIA特工之手。<br><br>　　这就是提前布局争取民心，等到动手肃清CIA，即使闹出天大的动静，美国老百姓也会认为那帮牲口活汤姆该。<br><br>　　另一个是特朗普“火箭提拔”肖恩·库兰担任美国特勤局（USSS）局长。<br><br>　　库兰是谁呢？他是特朗普安保团队的头头，就是遇刺时站在身边拼死保护他的人。生死时刻，经历住了考验，值得托付。<br><br>　　这说明特朗普心中高度戒备，防着有人再对他下黑手。<br><br>　　看到这里，大家应该就能明白，特马联手开展的一系列行动，真正的意图是剑指何方了。<br><br>　　干脆利落地端掉美国国际开发署，让那些昨天还人五人六对着世界各国颐指气使的帝国精英从云端跌落，失魂落魄如丧家之犬上街嚎丧请愿，乃是一招“敲山震虎”，做给CIA看的。<br><br>　　突然袭击发布的工龄买断命令，真的只是为了省几个钱吗？<br><br>　　别太拿衣服了。<br><br>　　某个夜深人静的时候，史密斯专员坐在办公室里，回想曾经与他勾肩搭背称兄道弟的隔壁家员工，如今竟然站在大街上举着标语痛哭流涕。那副惨状，不由得让他打了一个寒战。<br><br>　　再看着手机里前妻与几个孩子的合影，想到每月要给的抚养费，还有现妻刷的一大堆信用卡账单与刚买的别墅要交的房贷，他更是感受到如山般的压力。<br><br>　　特朗普虽然恨极了被人背叛，却对招降纳叛极为慷慨，小肯尼迪和图尔西都是高官得做，简直不要太爽。<br><br>　　懂王还是英明的！<br><br>　　史密斯专员暗暗下定了决心，走出了自己的办公室，敲了敲另一扇门：<br><br>　　“领导，我知道一些情况，出于对美利坚的忠诚，在良心的驱使下想向您报告……”<br><br>　　按以上的思路想一想，是不是合理多了。<br><br>　　但这并不是最炸裂的。<br><br>　　美媒又爆出了新的细节。所谓CIA的工龄买断计划，竟然是由新任局长拉特克利夫主动提出来的。<br><br>　　知道是什么意思吗？<br><br>　　这事根本就和马斯克没有关系，而是特朗普的亲信趁着老马在前面冲锋，闹得鸡飞狗跳的时候偷偷塞进来的东西。<br><br>　　又是一招“暗度陈仓”啊！高，实在是高！<br><br>　　都说马斯克利用懂王，意图架空他。这到底是谁在利用谁？<br><br>　　特朗普2.0确实不一样了。以前他就靠匹夫之勇对抗整个体制，不知道背后挨了多少黑脚。<br><br>　　如今他重回白宫，不光有了自己的铁杆班底，还有步骤有策略，张弛有度，尤显内力深沉。<br><br>　　莫非懂王帐下也坐着一位江左梅郎？真想早日得见其庐山真面。<br><br>　　03<br><br>　　扒到这一层，还不够。<br><br>　　大家再想一想，还有什么蹊跷？<br><br>　　都说特朗普睚眦必报，害过他背叛过他的，一个也不会放过。<br><br>　　上任以后米利、蓬佩奥、福奇等人都报了，甚至连米利在国防部挂的画像，都给亲自下指令要求扔了，显得极为小家子气。<br><br>　　但是有一个人，拜登下台前赦免了几千人，唯独“忘却”了留给他的，偏偏没动。<br><br>　　谁呢？老妖婆佩洛西。<br><br>　　为啥还不动她？<br><br>　　因为佩妖婆家族势力不得了，据说源自意大利黑手党一系，混迹美国政坛几十年更是树大根深。<br><br>　　不可能不办，但是要办一定要办成铁案。<br><br>　　弹劾案是由她牵头发起，那刺杀案呢？<br><br>　　如果刺杀与她有关，懂王报仇大计还会有一丁点阻力吗？<br><br>　　不着急，慢慢来，好戏在后头。<br><br>　　现在的特马组合分工明确。马斯克在前面大杀四方，吸引了绝大多数火力；特朗普真正的亲信在后面步步为营，逐渐缩小对重点目标的包围圈。<br><br>　　马斯克图什么？<br><br>　　还记得特朗普就职演讲，提到会把美国宇航员送上火星时，马斯克像个孩子一样的兴奋劲吗？<br><br>　　在海湖庄园阳光明媚的下午，马斯克手舞足蹈地描绘征服火星的宏图大业，即将回到白宫的特朗普，脸上带着宠溺的笑：“爱龙，大胆去做吧！”<br><br>　　那一幕情景，马斯克会永远记得。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 10:20:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[朱唯一：喜欢电诈？那就断了你的电！！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-300740-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_417296">　　2月5日，泰国政府决定，在当地时间的9时，开始对泰缅边境的缅甸地区5个点位实施“三断”政策：断网、断电和断油，以打击相关地区的电信诈骗活动。<br><br>　　对缅甸恨得“牙痒痒”的同胞都知道，缅甸其实是一个严重缺电的国家，需要依靠泰国提供电力支撑。而老泰也是熟读《孙子兵法》，来一招釜底抽薪，喜欢电诈是吧，那就断了你的电。这可谓是剑走偏锋，擒贼擒王，高！<br><br>　　老泰为啥突然采取行动打击电信诈骗？可以说这里面水很深。<br><br>　　电信诈骗由来已久，缅甸就是因此出名。它的“威名”在中国无人不知无人不晓，毕竟过去之后不是当“猪仔”就是“嘎腰子”，实在是让人害怕啊。那里的电信诈骗是真的会放电，拿着电棍，滋滋滋，把人电的冒烟。<br><br>　　而泰国和缅甸有交集，不仅是地理位置上，还有经济利益方面。据可靠人士爆料说，从泰国转卖人口卖到电诈园区，能收到几十万的报酬。把人骗到泰国，再经手转卖给缅北电诈园区，这条成熟产业链背后是泰缅双方的“通力合作”。难怪电诈团伙铤而走险。<br><br>　　泰国政府之前也打击过电诈，但都是小打小闹。之所以这次会如此高调，其实和“王星”关联很大。王星事件大家都或多或少了解过，咱之前也写过文章介绍这件事的来龙去脉，整个营救过程可谓是惊心动魄，经过多方合力、斗智斗勇才能成功。这件事后，我们算是意识到，原来泰国这么危险！<br><br>　　要知道王星是一个明星，有很大的关注度，如果是我们这样的普通人不小心被带走了，那岂不是阎王爷请客——有去无回。老泰啊老泰，你欺骗我们的感情啊！<br><br>　　这下好了，大家都不敢再前往泰国了，一时间，泰国旅游出现“退票潮”。就连陈奕迅和赵本山也先后取消、展延在泰国曼谷的演出，他们公开声明是“基于不可抗力和安全问题考虑”。<br><br>　　旅游业是泰国的支柱产业，而中国是泰国最大的游客支撑国，这无疑给泰国带来了巨大的压力。他们眼看这不行啊，赶紧站出来发表声明，大声呼吁“中泰一家亲！”。转中文就是：不是你想的那样啊，我怎么会伤害你呢，宝宝，那些都不是我会做的事。这种话术是不是似曾相识，像不像你那个渣男前任。<br><br>　　泰国此前的态度确实这样，光说不练假把式。说好听话有什么用，中国人又不是小孩子，不吃你这一套。泰国一看，这不行啊，得付出点实际行动了。<br><br>　　电信诈骗“电”字当头，网排其后，没有了电和网还怎么诈骗？像电影里的万磁王一样，直接把你的武器收缴了，看你如何打仗。“三断”行动是从园区的基础需求入手，采用异地远程操作方式，不采用暴力战争行动，尽可能使得电诈园区进入到一个混乱的状态，从而促使打击行动的展开。<br><br>　　但是里面水很深啊。商人无利不起早，泰国总理佩通坦在采访中强调：我们必须做好一切，不能影响泰国旅游。也就是说他们之所以打击电诈，大概率不是担心受害者的人身安全、身体健康之类的，而是出于对国家旅游业的担忧，可谓是良心大大的坏。<br><br>　　同时，泰国方面表示，女总理佩通坦将于2月5日至8日对中国进行正式访问，这是佩通坦出任泰国总理后第一次访华，也是中国新年后迎来的第一位外国女贵客。很明显这是一次特殊的访问，中泰领导人会晤，必然会对如何破除电信诈骗进行深度探讨。而泰国进行的“三断”措施，不是在中国示好表态吗？<br><br>　　今年还是中泰建交50周年，为了“中泰友谊”，泰国前总理表态：要用一年时间彻底铲除电信诈骗！1月27日，中国公安部部长助理刘忠义亲自前往泰国靠近妙瓦底的湄索边境一线，对妙瓦底进行了远程观察，与泰方共商如何摧毁妙瓦底电诈园区。<br><br>　　从现在的局势分析，泰国对打击电诈活动展现出十分积极的态度，表明愿意配合中国进行犯罪打击活动。看来在多方压力下，老泰开始动真格的了。<br><br>　　不论是为了明面上的旅游业，还是背地里那些肮脏的交易，泰国以前对于电诈的放纵容忍，我们都可以既往不咎，但凡再出现纵容这种“败类”现象的发生，中国将毫不客气！不断地绑架残害中国同胞，敲诈勒索老百姓，真把中国当软柿子捏了。缅甸果敢“四大家族”已是前车之鉴，之后的电信诈骗将更会是零容忍！中国公安部部长助理刘忠义亲自前往泰国就是一个信号，任何伤害中国公民的行为，中国都将会重拳出击！犯我中华者虽远必诛！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 10:06:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：特朗普极限施压，伊朗瑟瑟发抖，美国霸权还能...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-300738-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_417294">　　霸权主义的傲慢从未改变，但历史的车轮早已驰过了美国的单极岁月。<br><br>　　一、极限施压与历史轮回！<br><br>　　2025年2月4日，特朗普签署总统备忘录，重启对伊朗石油出口清零的极限施压政策，并威胁摧毁伊朗这个国家国家。<br><br>　　这一幕，与2018年美国单方面撕毁伊核协议如出一辙。<br><br>　　所谓师出有名，特朗普说，伊朗距离制造出核武器太近了。美国国务卿说，针对伊朗试图制造核武器一事，美国需要加大对伊朗的压力。为此，美国将努力迫使伊朗石油出口降至零，但不排除与伊朗领导层进行接触。<br><br>　　2024年12月6日，联合国核监督机构负责人拉斐尔·格罗西透露，伊朗正在大幅加快铀浓缩速度，将铀浓缩至纯度高达 60%，接近武器级的90%左右。<br><br>　　特朗普的相关言论应该是依据上述信息而来。<br><br>　　伊朗为何在2024年底忽然加快铀浓缩？<br><br>　　关键是以色列连续击溃哈马斯、真主党，在叙利亚阿萨德政权垮台后又轰炸叙利亚，伊朗与以色列之间的战略缓冲区已经腾空。<br><br>　　伊朗最担心的就是遭到以色列的持续空袭，届时伊朗的防空力量很难做出有效回击。<br><br>　　面对特朗普的极限施压行动。伊朗方面表示，如果华盛顿寻求与伊朗达成协议，德黑兰希望美国约束以色列。<br><br>　　将自身安全寄望于头号对手约束头号敌人，这种态度左看右看都像常凯申的妥协绥靖四处求饶的表现。<br><br>　　不过，伊朗不可能承认推进核武器研究。<br><br>　　伊朗外长阿巴斯·阿拉格齐表示，特朗普对伊朗发展核武器的担忧是没有根据的。伊朗是《不扩散核武器条约》成员国，伊朗遵守关于禁止发展这类武器的命令。<br><br>　　二、伊朗瑟瑟发抖！<br><br>　　2024年2月5日，伊朗一名高级官员对西方媒体放风说，伊朗准备给美国一个机会，以解决这两个宿敌之间的争端。<br><br>　　面对特朗普强势归来，伊朗作为特朗普的眼中钉，一直暗中瑟瑟发抖！<br><br>　　早在2016年美国总统大选时，特朗普就公开表示，如他当选，将废除伊核协议。2018年5月8日，特朗普宣布退出伊核协议。特朗普给出的理由是，伊核协议是最糟糕的协议之一，伊朗发展弹道导弹，未履行核协议，而美国也未从中捞到实惠。<br><br>　　这次事件，使伊朗和美国的关系急剧恶化，美国一度准备武装打击伊朗。只不过，伊朗得到了两大强国的鼎力相助，使美国放弃了恶念。<br><br>　　2021年拜登上台后，与特朗普的战略选择不同，拜登将全球博弈的主要焦点放在了俄乌冲突，使中东局势的紧张程度有所缓和。伊朗得到了几年的喘息之机。<br><br>　　如今，特朗普挥舞着美国优先的大棒重新回到国际政治的舞台，伊朗压力山大。<br><br>　　万幸的是，特朗普上任后最急于解决的问题不是伊朗，而是解决俄乌冲突，推进和谈，再就是巴拿马运河、格陵兰、加拿大这几个事关美国领土扩张的议题。<br><br>　　无论怎么看，伊朗似乎都似乎不用太着急。<br><br>　　但是，显然，伊朗很着急。<br><br>　　因为，一旦特朗普解决完领土扩张和俄乌冲突，势必会把矛头对准伊朗。到那时，伊朗再做准备就晚了，也完了！<br><br>　　所以，面对特朗普的巨大压力，伊朗果断认怂！只不过，认怂的姿势需要潇洒一点。<br><br>　　这种矜持其实没啥用，毕竟2024年伊朗的脸早就被以色列按在地上摩擦了无数次了！<br><br>　　三、伊朗无奈秀肌肉！<br><br>　　回顾特朗普首个任期，美国曾以制裁将伊朗石油出口压至接近零。但是，伊朗也在寻求破局，世界远未达到美国一手遮天的地步。<br><br>　　2023年伊朗石油出口收入达530亿美元，2024年产量更创2018年以来新高。美国单边制裁的绞索，早已被伊朗向东突围剪断。<br><br>　　2025年2月1日，伊朗国家电视台报道，伊朗伊斯兰革命卫队总司令侯赛因·萨拉米视察了一座位于伊朗南部海岸附近的地下导弹城，并对伊朗伊斯兰革命卫队海军导弹部队的战备情况进行检查。伊朗发布的视频显示了其地下导弹的庞大数量，该“导弹城”位于伊朗南部海岸附近，内部储存了能够对抗海上目标的不同种类巡航导弹。<br><br>　　当天，伊朗国家电视台还报道，伊朗试射了一枚射程为1000公里的反舰巡航导弹，能够打击位于波斯湾和阿曼湾的美国海军舰艇。伊朗伊斯兰革命卫队海军司令阿里礼萨·坦格西里在一份展示伊朗南部海岸地下导弹设施的报告中透露，“这次试射的是Ghadr-380 英里L型导弹，射程超过1000公里，具有抗干扰能力。<br><br>　　不过，伊朗目前的导弹能力，只能威胁美军在中东的基地，很难造成毁灭性打击。<br><br>　　如果美国和以色列对伊朗进行远程空袭，并且反复轰炸，伊朗即使用导弹打击美军中东基地和以色列，能够造成的伤害也有限。<br><br>　　最关键的问题是，伊朗没有核武器，就震慑不住对手。<br><br>　　2024年，伊朗两次针对以色列的导弹袭击，除了高超音速导弹比较有效，巡航导弹和无人机绝大部分被美国盟友的战机拦截。这表明只有高超音速弹道导弹才能威胁到美军。<br><br>　　伊朗所谓的地下导弹城，展示的导弹形体比较娇小，射程显然有限，携带的弹头也不大，威力不会太高，根本达不到作为镇国神器的水准！<br><br>　　面对特朗普的灭国威胁，伊朗从霍梅尼领导的伊斯兰革命以来的政权想继续存续，唯一的生机在中俄的支持。<br><br>　　四、单极霸权谢幕！<br><br>　　特朗普上台后，每天都有重大政策宣布，这已经震惊了全世界！美国记者甚至公开呼吁特朗普能不能消停一天，别胡折腾了。<br><br>　　特朗普的美国优先态度，已经在全世界面前一览无余：<br><br>　　特朗普宣布向墨西哥和加拿大加征关税，目前已经得到了墨西哥的正反馈，这算是特氏敲竹杠收获的第一桶金，但是加拿大已经宣布反制美国。<br><br>　　特朗普威胁控制巴拿马运河、吞并格陵兰、合并加拿大。这种诉求不是疯子一般人真说不出来。欧盟一直将俄罗斯视为第一威胁，然而真正要强占欧盟国家领土的反而不是俄罗斯，而是保护他们的大哥大。<br><br>　　这简直是第二次世界大战结束之后，国际社会最滑稽的一幕。<br><br>　　至今为止，特朗普上任才半个月，还没有与最强大的对手交锋。<br><br>　　因此，特朗普的为所欲为，一定会在真正的强者面前碰壁，至于会不会头破血流？<br><br>　　当然是碰的越猛，死的越难看！<br><br>　　美国依靠航母和美元统治世界的单极30年，终将伴随着大西洋的夕阳沉没。<br><br>　　东方，文明复兴的曙光已穿透云层。<br><br>　　最后探讨一个问题：<br><br>　　大家认为美国霸权能撑过特朗普第二个任期吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 10:03:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：特朗普的复仇开始了，这次他要斩草除根！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-300736-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_417292">　　看了这个报告特朗普气的脸色铁青，说好啊，你们搞颜色革命搞到我头上来了，这还是已经查出来的，没有查出来的不知道有多少，我现在严重怀疑你们用在我身上的钱比中国身上的钱还多！<br><br>　　现在好了，看我怎么收拾你们！<br><br>　　正文：<br><br>　　上个礼拜4，马斯克效率委员会的特派专员到美国国际开发署进行调查，要求他们提供内部文件，被工作人员当场拒绝。<br><br>　　特派员非常震惊，说你们知道我是谁吗？我是效率委员会的！是马部长的人，是特朗普的左膀右臂，代表着全球最高权力！从来没人敢拦着我！<br><br>　　国际开发署的总监说少给我来这套，知道我们是什么部门吗？我们是不属于总统管辖的独立部门，只有国会才有权调查我们，除非你拿到国会的授权。<br><br>　　总监说别说是你，谁来都不好使，就算马斯克来了我们也会踢他屁股赶他出去，我们这边的文件从来不对外公开。<br><br>　　特派员拂袖而去，但仅仅6个小时之后，他就让国际开发署知道了什么叫皇权特许，先斩后奏，一系列暴风骤雨一般的打击来了。<br><br>　　特朗普说：听说你们要踢马斯克的屁股？那就是打我的脸，我让你们知道后果是什么！<br><br>　　马斯克动手了，这一次又快又狠！<br><br>　　就在当天晚上，国际开发署的网站就无法访问，所有员工的内网权限统统作废，然后开发署总监被勒令停职，也没藏着掖着，给出的理由就是他们不配合马斯克的调查。<br><br>　　接着，国际开发署的所有员工都收到了一封效率委员会的邮件，告诉他们不用上班了。<br><br>　　这里要补充下，这个行动是相当的牛逼，因为整个国际开发署在全球有超过一万员工，现在说让他们走人就走人了……<br><br>　　到第二天早上，国际开发署的总部大门被封了，不允许进入。<br><br>　　额外说一句，之所以这么做，是因为马斯克要查账，防止有人进去销毁证据。<br><br>　　再过了一天，特朗普宣布由美国国务卿接管国际开发署。<br><br>　　看，这效率，真的是杠杠的！<br><br>　　他们刚不说了吗，国际开发署非常不一般，在1961年建立，是一个地位极高的特殊机构，不在总统的管辖范围之内，由美国国会通过立法建立，有着极大的独立性，在美国行政体系之外运作。<br><br>　　这一点明确写在美国法律条文中，特朗普这样做确实属于违规操作，国际开发署绝对可以去起诉他。<br><br>　　但是到这里特朗普又要笑了：你们和我说法律我都觉得好笑……嗯，这话我最近都说多少次了，什么他妈的法律，现在天下都是我说了算，任何组织都必须在我的管辖范围之内，别说你们，从欧洲到墨西哥加拿大都一样。<br><br>　　那么话说回来，国际开发署到底是干啥的那么牛逼，连美国总统都管不了？<br><br>　　那确实不一般！表面上它是美国对世界各国进行援助的一个执行机构，事实上这里是全球最邪恶的组织！<br><br>　　这里是制造全球动荡的中心，是美国策划颜色革命的总部基地，美国就是通过这里管理着数十万计的NGO组织，扶植各种反动势力，颠覆了无数国家的政权并将他们推向战乱。<br><br>　　也是全球公知和恨国党的总后台，每年通过这里大笔的资金拨付给世界各地的狗腿子，可以说是这里支撑了美国最后的工业明珠，远程养殖业。<br><br>　　还是美国妖言惑众散播谣言，制造矛盾煽动对立的最终源头，所谓的多元化、人权、LGBT等各种洗脑手段，都是他们的拿手好戏，让无数国家陷入混乱与分裂！<br><br>　　无论是当年的阿拉伯之春还是乌克兰橙色革命，或者是后来煽动的香港暴乱，他们都居功至伟；<br><br>　　在国际开发署解散的现场，一名工作人员对记者抱怨说：<br><br>　　我们做了多少伟大的事情啊，在全球130个国家对抗疾病，反抗腐败，宣传民主……现在居然让我们下课了！<br><br>　　他们干的这些事情，就先是派出各种NGO组织，打着慈善的幌子到另一个国家去散播谣言，组织动乱，策划政变，把一个国家搞崩溃后，然后再去搞所谓的救灾。<br><br>　　马斯克的行动还没有停止。<br><br>　　特朗普火速收拾了国际开发署，大门彻底对效率委员会打开，里面的资料被查了个底朝天……<br><br>　　很快马斯克就在网站上公布了调查结果，让全球都开了眼界：<br><br>　　国际开发署仅仅用在所谓外国援助上的钱就一年高达400亿美元！<br><br>　　里面的类别五花八门：<br><br>　　250万美元拨给了塞尔维亚的一个当地组织，说要促进他们的多元化。<br><br>　　资助哥伦比亚的LGBT搞歌剧演出花了47万美元，还花了32万美元资助秘鲁的漫画家推广LGBT;<br><br>　　花了2000万美元的在伊拉克搞了一个叫芝麻街的电视节目，说是帮助当地的儿童建立正确的世界观，马斯克愤怒的说这个节目20万美元都用不了；<br><br>　　支持缅甸的学校搞多元化，哎，算了别扯啥多元化了，其实就是蛊惑学生变性……在缅甸搞这个居然花了4500万美元！<br><br>　　在非洲投资了5.2亿美元，理由是鼓励他们搞环保！<br><br>　　……<br><br>　　这样的项目列了大几千条，看得人头皮发麻，还有大量的账目不清，比如有12亿美元说是资助相关人员了，那么是哪些人员呢？<br><br>　　上面写的是机密，不能透露……<br><br>　　开发署说这是我给客户的好处和红包，要对别人负责，保障他们的安全，当然不能拿出来讲了。<br><br>　　特朗普看了以上这些怒火中烧，当场就差点爆血管，然后开始在社交平台上一顿猛烈输出，开始狂骂。<br><br>　　怎么骂的呢，我帮特朗普总结下吧，反正就是这个意思：<br><br>　　噢，我的上帝啊，我们美国人民现在生活在水深火热之中，大量的人都在496的干活，一天打三份工，还有很多人去卖血维生，这帮天杀的居然还敢如此贪污民脂民膏！<br><br>　　这到底还有没有王法……哦，对了，你们和我说法律我都觉得好笑。<br><br>　　图片<br><br>　　特朗普这次真的是怒了，干脆就让白宫发言人公开了国际开发署的经费使用情况，接着又在白宫官网上进行了严厉谴责，说国际开发署存在耸人听闻的贪腐行为，相当于把桌子给掀了。<br><br>　　有了特朗普的撑腰，马斯克胆子就更大了，在社交平台上火力全开把国际开发署的老底给揭了。<br><br>　　马斯克谈了两点，个个都是要命的。<br><br>　　第一、国际开发署资助研发生物武器，导致数百万人死亡；<br><br>　　第二、国际开发署资助了大量的国际恐怖分子；<br><br>　　马斯克最后总结说：国际开发署是一个激进的犯罪组织，是时候让它消亡了！<br><br>　　看了这些话我真的是瞠目结舌，这一次特马组合（马斯克和特朗普）真的是太猛了！把美国的底裤给扒下来了。<br><br>　　那么问题来了，特马组合为啥要把国际开发署往死里搞呢？<br><br>　　要知道，美国能在全球呼风唤雨，国际开发署确实功不可没，原来布什做总统的时候，曾经洋洋得意的说：<br><br>　　颜色革命现在是我们最强大的武器，他的成本只有战争的不到百分之一，但发挥的效果却远强于战争。<br><br>　　那是因为国际开发署贪污浪费严重，所以特朗普要取缔他们吗？<br><br>　　就这么说吧，美国所有的政府机构都贪污，就没有不捞钱的。<br><br>　　30块钱的咖啡杯，美军就要花3000美元去采购，这在美国是常识。<br><br>　　这个国际开发署呢，一年花费400亿美元，能真正落到实处的大约也就是20亿美元不到吧，但这就是美国的明规则，大家都这么干。<br><br>　　可是人家确实也就是花了20亿美元，让全球都鸡犬不宁。<br><br>　　如果说是因为贪污要取缔这个部门，那美国就没有部门能够存在下去了。<br><br>　　原因究竟是什么？<br><br>　　国际开发署从成立以来，一直被民主党的大佬所控制，那些在全球到处搞事情的NGO组织和各种乱七八糟的基金会，也都是民主党所建立的，比如大家所熟悉的克林顿基金会。<br><br>　　这些组织共和党根本插不进去手，特朗普的第一个任期完全就干预不了，国际开发署根本就不鸟他，大门都不让他进去。<br><br>　　而且大量的证据表明，特朗普在当时遭遇通俄门的弹劾，背后就是国际开发署的杰作。<br><br>　　而现在最关键的一件事情，在马斯克的查账中，发现国际开发署曾经巧立名目，将2700万美元以捐助的形式送到了一个名叫Alvin Bragg的人手中。<br><br>　　这个Alvin Bragg是谁？<br><br>　　过去的4年，特朗普一直官司不断，天天当被告，Alvin Bragg就是背后操控和主导的检察官。<br><br>　　看了这个报告特朗普气的脸色铁青，说好啊，你们搞颜色革命搞到我头上来了，这还是已经查出来的，没有查出来的不知道有多少，我现在严重怀疑你们用在我身上的钱比中国身上的钱还多！<br><br>　　这次看我怎么收拾你们！<br><br>　　所以嘛，其实这还是美国的党争。<br><br>　　那后面的事情就有的精彩了，因为开篇说了，根据宪法，美国总统无权关闭国际开发署，但现在马斯克已经明说了，国际开发署完蛋了，特朗普已经同意关停了。<br><br>　　这个在全球煽风点火60多年的邪恶组织，即将走到终点。<br><br>　　特朗普摆明了要剪除民主党的羽翼，民主党自然不会束手就擒，所以就在昨天，他们的国会议员倾巢而出跑到国际开发署进行抗议，反对特朗普强行关闭国际开发署。<br><br>　　在参议院也没有停着，轮流上台攻击马斯克，说他审查国际开发署的真实原因是在搞政治报复。<br><br>　　事件的后续，必然是国际开发署原来的工作人员要把特朗普告上法庭，控诉他违宪和越权，紧接着就是不停的扯皮了。<br><br>　　美国党争的大戏，又一次拉开了帷幕！特朗普接下来还要搞一系列的清洗，国际开发署仅仅只是一个开始。<br><br>　　搞定了国际开发署，那么下一个是谁？<br><br>　　效率委员会已经说了，接下来要清洗的就是CIA了，目前CIA的招聘工作已经全部停止，接下来就要开始大裁员。<br><br>　　原因是什么呢？一样的，CIA的总后台就是民主党，从来不听特朗普的话，总是和特朗普对着干。<br><br>　　最后，站在美国的立场来说，虽然这个国际开发署，干的事情确是操蛋，花的400亿美元至少被他们自己搂走了380亿……<br><br>　　你别觉得这个数字夸张，2010年的时候，海地发生地震，国际开发署援助了20亿美元帮助海地重建，这个钱拨给了克林顿基金会，让他们去组织。<br><br>　　结果最后你猜怎么着，海地的官员透露海地总共就拿了200万美元！<br><br>　　这都不是一九分账了，是拿走了千分之九百九十九！<br><br>　　人家是我吃肉你喝汤，这帮货是汤汁都不想给别人喝，要连锅都端走。<br><br>　　所以在缅甸学校投入的4500万美元，估计也就是给缅甸的人分了40万，剩下的全部都自己给咪了。<br><br>　　但是，这里要说但是了，虽然99.9%的钱被贪污了，但剩下0.1%的钱，还是对美国祸害全球发挥了效果的。<br><br>　　就说他们在乌克兰搞的橙色革命，账面上用了6000万美元，这次行动彻底颠覆了乌克兰政府，否则现在乌克兰还是和俄罗斯一条心。<br><br>　　如果美国不是搞颜革而是选择要打仗的话，那600亿美元都打不住，至少要花1000倍的成本。<br><br>　　虽然他们在乌克兰，账面上花了6000万美元，实际上也就是用了60万，剩下的5400万都给贪污了，但是还是有用啊！<br><br>　　这只能说美国的狗腿子们真的是太贱了，收买他们根本不需要花多少钱！<br><br>　　所以特朗普的想法就很特别，特朗普认为：<br><br>　　好的猎犬，不仅不需要给狗粮，你们还需要主动出去打猎，打到的猎物，还要拿出来孝敬我！<br><br>　　否则你说给美国当狗就当狗？想当狗的人多了！凭什么就让你当狗！<br><br>　　现在的特朗普要大刀阔斧的改革，所谓的改革，就是要重新塑造美国的利益链，把不听话的人全部踢开，换一波人去趴美国身上吸血。<br><br>　　原来的那些NGO组织和国际援助组织，特朗普一个人都不认识，这帮人花了几百亿美元，特朗普自然是一分钱分不到，在第一个任期就想收拾他们了。<br><br>　　现在大权在握，当然要快意恩仇，让这帮人统统下课滚蛋。<br><br>　　反正特朗普喜欢干的就是收关税，他对所谓的多元化、所谓的政治正确那一套深恶痛绝，也不喜欢颜色革命这种模式，那就全部干掉算了！<br><br>　　不过现在看来，美国还是比原来稍微进步了那么一丢丢。<br><br>　　因为拜登是玩阴的，谁如果敢不听话，美国就搞颜革颠覆他们的政府。<br><br>　　特朗普呢？特朗普说谁如果敢不听话，我就加关税，加死你们，看你们怕不怕？<br><br>　　不管特朗普这招有没用吧，或者就是一顿王八拳乱挥，但至少特朗普是干在明面上。<br><br>　　现在好了，恨国党和公知的老巢被端掉了，那么以后世界会清净下来吗？<br><br>　　很遗憾并不会，不得不说特朗普这一招还是很高明的。<br><br>　　拜登的时代，说的是我给你们16亿美元，你们给我当狗。<br><br>　　而特朗普看透了这帮带路党的本质，他的说法是：你们要倒给我16亿美元，我可以可以考虑让你们当狗，否则门都没有。<br><br>　　快点给钱，否则就没机会了，想给我当狗的人排队都排到伊朗去了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:59:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：美国媒体都急了，特朗普你能不能休息一天]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-300734-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_417290">　　不得不说，特朗普太拼了。<br><br>　　每天都有重大消息，甚至石破天惊的事件出来。<br><br>　　以至于美国很多媒体记者现在都疲惫不堪，我看到，甚至有美国媒体都公开呼吁，特朗普总统，你能不能休息一天……<br><br>　　因为上台不到半个月，特朗普重大政策主张言论，就没有丝毫停止的迹象。<br><br>　　比如，最近，他主张流放加沙巴勒斯坦人，这么石破天惊的消息，以至于白宫办公厅主任苏西·威尔斯都瞪大了眼睛，国务卿鲁比奥是看电视后才知道的重大消息，媒体该不该报？<br><br>　　必须报道啊！<br><br>　　这代表着美国中东政策的重大转变，而且，阿拉伯国家、欧洲各国以及全世界都会反对。<br><br>　　能不报道吗？<br><br>　　关键这样重大的消息，特朗普像批发专业户一样，一件接着一件。<br><br>　　美国对加拿大、墨西哥产品征收25%的关税，对中国加征10%的关税，要不要报道？<br><br>　　这样影响全世界贸易的报道，必须报道啊！<br><br>　　但这只是一个开始，特朗普随后与加拿大总理特鲁多、与墨西哥总统辛鲍姆通电话，要不要报道？通电话后，特朗普突然180度大转弯，关税推迟1个月，要不要报道？<br><br>　　还有，特朗普要开疆拓土，要拿下加拿大，要吞并格陵兰岛，还要掌控巴拿马运河，他几乎每天都要说上几句，要不要报道？<br><br>　　还有，特朗普暴力裁员，要求美国公务员主动辞职，要对调查过他的FBI特工秋后算账，要关闭美国国际开发署，下一步还要解散美国教育部，每天都有新进展，要不要报道？<br><br>　　还有，他一言不合就退群，退出《巴黎协定》，退出世卫组织，退出联合国人权理事会，而且他立场不断反复，比如，暗示世卫组织改到美国满意为止，美国还可以继续加入，要不要报道？<br><br>　　更要看到，上面列举的这些，还只是特朗普石破天惊重大政策主张言论的一小部分。<br><br>　　他是社交媒体达人，一言不合就发推，任命干部先上网，重大政策网上见，高兴起来，一天几十上百条推文，对特朗普来说，那是家常便饭。<br><br>　　这样的更新频率，感觉比我们很多媒体的社交账号，还要高些。<br><br>　　在这些推文中，特朗普或大骂四方，或宣布重大决定，作为媒体，你要不要报道？<br><br>　　更关键的是，媒体记者们要休息要睡觉有家庭生活，特朗普有时可几乎24小时不间断发推。记者编发新闻，也不可能只发表特朗普言论，好歹还得交代下背景，甚至联系被批评对象回应。<br><br>　　媒体记者能不累吗？<br><br>　　我看到，有记者就公开呼吁：拜托了，特朗普总统，就让我们松口气吧，我们不习惯这么辛苦地工作，为什么一个总统要做那么多事呢？<br><br>　　还有媒体抱怨：我怀疑特朗普是否了解什么是总统，他应该考虑一下我们的福祉，我们不习惯这样工作……<br><br>　　当然，还有很多记者更抱怨，特朗普的很多话，完全没有章法，东一榔头西一棒子，列举的一些数字和事实，也感觉都不靠谱，这耗费了他们大量的时间精力去核实。<br><br>　　比如，加沙流放计划，你觉得靠谱吗？可能性有多大？但特朗普乐此不疲，全世界都很震惊。<br><br>　　特朗普很拼，累的也不仅仅是媒体记者，还有白宫工作人员。<br><br>　　据说，白宫新闻组的几个工作人员，最近都累得紧急送了医院。<br><br>　　还有，因为特朗普讲话实在太多，车轱辘话总是不停，就职当天他就说了2.2万个单词，视察北卡和加州灾区时又说了约1.7万个单词，白宫速记员累得都要虚脱，白宫正在紧急招聘新的速记员。<br><br>　　所有这些，在拜登时期，是想都不敢想的事情。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，特朗普绝对精力旺盛。<br><br>　　78岁的人了，日理万机，这样的精力，实在让人佩服。<br><br>　　尤其是车轱辘话的水平，在美国总统中，绝对前无古人后无来者。<br><br>　　第二，特朗普知道怎么上头条。<br><br>　　按照共和党传播策略师凯文·马登的说法，特朗普的优势之一，就是他有“制片人思维”，“他会不断规划下一个小时的‘节目’，并牢牢抓住观众注意力。”<br><br>　　所以，上台半个月，他每天几乎都有重大政策。<br><br>　　哪怕没有，他的爆炸性言论，也足以让他成为各大媒体的头条。<br><br>　　第三，美国媒体的苦日子来了。<br><br>　　该报还得报，毕竟特朗普是美国总统，漏了重大新闻怎么办？<br><br>　　如果不报，特朗普生气起来，那绝对也有他们一壶喝的。<br><br>　　你有没有看到，就因为跟特朗普不对付，五角大楼一不做二不休，将《纽约时报》、NBC新闻等老牌媒体，一脚就踢了出去。<br><br>　　当然，对于世界来说，看多了特朗普的头条，看多了他石破天惊的政策言论，或许更多是免疫，还有严重的审美疲劳。<br><br>　　特朗普又说啥了，见多了，见怪了，就不那么重要了。<br><br>　　只是苦了美国媒体记者，大统领刚上台，正大刀阔斧干得上瘾，让他休息一天，估计也就是一个美好的愿望吧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:58:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[肖仲华：逼特务游街：川普的反腐大戏有多精彩]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-300730-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_417286">　　川普绕开国会直接任命马斯克为非政府机构的效率部部长，掀起了一场以“反腐增效”为目标的联邦政府大清洗运动。马斯克不负期望，一上任就将砍刀挥向了美国两大特务机构，中情局CIA和联邦调查局FBI。<br><br>　　马斯克凭藉其强大的科技能力，从数据分析入手对两大特务机构展开调查审计，很快锁定了中情局下属的国际开发署，并曝光了这个扛着“民主”“人权”和“自由”名义，专干颜色革命勾当的机构在其巨额财政支出中存在令人震惊的腐败。<br><br>　　除了重点曝光花50亿美元策划2014年乌克兰政变，揭开1770亿美元援乌资金只有760亿到了乌克兰，也曝光了前总统克林顿的女儿切尔西如何从国际开发署获得8400万美元的细节：2010年海地地震，克林顿推动了对海地的援助，在那里建港口和发电厂，总共预算11.4亿美元。尽管此项目最终什么也没有建成，但从2010年开始，美国国际开发署先后向该项目拨款了20多亿美元。只不过，这些钱只有不到2%到了海地。其余98%都进了克林顿基金会，其中有8400万美元进了克林顿女儿的个人腰包。<br><br>　　国际开发署援助海地地震的资金流向构图 图片来自推特<br><br>　　此外，还曝光了一系列荒唐得令人乍舌的援助事项，诸如：预算1500亿美元用于“气候战略”的“全机构”方法，旨在建设“温室气体净零排放的公平世界”；花2000万美元用于在伊拉克推出新的《芝麻街》节目；拨款 790 万美元用于培训斯里兰卡记者如何避免使用“二元性别语言”；资助与基地组织有关联的恐怖组织1000万美元的餐食； 援助1680万美元用于培养越南的一个独立“包容”组织，另有250万美元用于促进越南的“包容性”；向德勤捐赠2500万美元用于在格鲁吉亚推广“绿色交通”；援助与通俄门弹劾骗局关键人物有关的组织提供 2000 万美元；为危地马拉的变性手术和“LGBT 活动”提供 200 万美元；向亚美尼亚“LGBT 团体”捐赠110 万美元；为推动牙买加“LGBT 倡导”提供150万美元；为西巴尔干地区的“LGBT事业”提供390万美元；为乌干达LGBT活动提供550万美元；为弥补南非男男性行为者损失提供630万美元；为推动“全球重点国家”的LGBT问题提供600万美元；为帮助BBC“重视利比亚社会的多样性”援助210万美元；向阿拉伯和犹太摄影师援助130万美元；为“重建”古巴媒体生态系统提供150万美元，如此等等，看得人眼花缭乱。<br><br>　　细看美国国际开发署被曝光的支出，一个基本结论是：为了制造支出事项，他们的使命是策划颜色革命或者战争，重点在推动媒体控制，鼓动女拳运动和性别乱伦等多个认知战领域提供援助。尽管有使命有路线图，但那些巨额资金的大部分最终是流向了美国政客自己的腰包。<br><br>　　说美国社会没有腐败，因为有民主制度的保障，有司法公正的护佑，还有自由媒体的监督，美国没有腐败的土壤。这是中国公知民逗们多年来一直在宣扬的天堂社会与灯塔精神。如今这种神话如此残忍地破灭了，我们应该怎样去思考问题？<br><br>　　在美国式腐败面前，中国的腐败显然是小巫见了大巫。如果说中国的腐败现象同样有制度的因素，美国的腐败则完全可以定义为真正的制度性腐败。不管中国的腐败现象有多严重，至少我们的制度设计是反腐败的。相比之下，美国的制度设计显然是专为腐败而设计的，也正因如此，他们的腐败就成了“合法性腐败”。<br><br>　　美国的腐败不仅是制度性的，而且还扛着“民主自由和人权”的大旗，他们似乎是在标榜自己是为了全人类的解放而腐败。这应该堪称人类“道德婊”的灯塔，而不是什么“民主自由和人权”的灯塔。<br><br>　　美国式腐败并不只是以美国纳税人的高昂付出为代价，更是以全世界的动荡和战争为代价，是以无数人的生命为代价。别人的腐败是危害一个国家，美国的腐败是危害全世界和全人类。在这方面，美国可谓是腐败技术的顶层设计者，无疑站在了全人类腐败的巅峰之上，无可比肩。相比之下，所有国家都还是小学生。不管你多么“极权”，都不可能玩出美国这种“高端大气上档次”的腐败水平。<br><br>　　尽管腐败的水平高到了极致，但川普和马斯克的反腐手段也出奇地高明。不知道这两人是不是学习了中国的明史，居然也能玩出利用西厂打击东厂的戏码。<br><br>　　马斯克要对CIA进行大清洗，至少要辞退5000名特工，还特别警告说，若遇任何反抗，均将由FBI负责抓捕。同时，马斯克也宣布要辞退4000名FBI特工，同时声称若遇任何反抗，均将由美国司法部负责抓捕。<br><br>　　美国的特工们似乎并不愿意就这样束手就擒，他们举行了大罢工，还要搞街头抗议。他们打出的口号是“我们没有选举马斯克”。这意思明摆着是“只骂大臣不骂皇帝”，还指望着川普能出面拯救他们。<br><br>　　来自推特<br><br>　　可这川普却直接表态了，他说马斯克所做的一切都是他允许的，他已正式授权马斯克监督CIA和FBI，马斯克还有权扩大自己的监督组织，有权调查美国一切公务人员和官员。<br><br>　　马斯克接着也表态说，他将建立一支数百人的谍报组织。川普总统已经授予他先斩后奏的权利，他可以公开裁减部州级以下联邦部门官员，不需要经过白宫和参众两院的认可，只需要向川普本人报告就可以对外发布、直接实施。<br><br>　　乖乖，马斯克也要组建一个谍报组织，这无疑意味着美国第三个特务机关的诞生。相当于东厂、西厂之外，再加一个锦衣卫。用西厂对付东厂，再用锦衣卫对付西厂，然后用御林军对付锦衣卫，当年的大明皇帝还是很有办法的，马斯克全学到了。<br><br>　　你还别说，看今天美国的状况，还真的太像当年的大明王朝。尽管皇帝要反腐，但皇帝自己也在拼命捞钱，所以所有人都不相信反腐是认真的。当皇帝开始让西厂、东厂、锦衣卫打得一塌糊涂时，大家这才发现，反腐是假，皇帝要集权才是真。川普自己发虚拟币先圈了几百亿美元，然后开始“反腐增效”运动，显然没有谁会相信川普“反腐增效”是玩真的，但马斯克开始大清洗却是真的。<br><br>　　不知道这灯塔国会不会像当年的大明王朝一样，斗来斗去，直到李自成打到了北京城下，朝廷却拿不出像样的军队御敌，因为朝廷没钱。皇帝老儿在朝堂上号召大家捐款，结果谁也不愿捐，皇帝老儿自己也没有捐。他们的万贯家财最终都留给了李自成。<br><br>　　调侃完了，再说点正经的。我们也不能只看到川普和马斯克反腐大戏的精彩纷呈，同时也应该有所警觉。既然美国的巨额对外援助存在如此严重的腐败，其他国家是不是也该自我反省，自查自纠一下，引以为戒？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:53:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：马斯克开启【百日维新】，结局写在史书里！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-300727-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_417283">　　最近两天，马斯克关停了美国海外颜色革命的总基地，美国国际开发署。<br><br>　　在这场关门行动中，美国媒体报道了马斯克领导的政府效率部的主要人员。<br><br>　　在此之前，我们猜测马斯克领导的政府效率部，类似于锦衣卫或者是东厂这样的机构，对美国庞大的文官利益集团以及冗杂的低效率的政府部门进行裁撤。<br><br>　　但实际上从美国媒体这次曝出的，政府效率部核心人员来看，它更像是一个【政府效率办公室】。<br><br>　　这个政府效率部，本身就不在美国联邦正常的政府序列以及内阁组成部门之中，也就是说它不是一个依法常设的部门，它只是特朗普政府单独设置的一个编外机构。<br><br>　　恰恰是这个编外机构，获得了上达天庭，也就是直达特朗普的一个权力渠道，从而让它可以直接关停美国，一个拥有悠久历史的，影响世界颜色革命格局的，一个庞大的政府部门。<br><br>　　这次美国媒体曝光，马斯克领导的政府效率部，仅仅是由6个年轻人组成。<br><br>　　这6名年轻人中年龄最大的是加文·克里格。<br><br>　　他仅仅只有25岁，毕业于美国名校加州大学伯克利分校。<br><br>　　他是电子工程和计算机专业毕业的，很显然这是一位理科人才或者称之为算法人才。而这一次通知美国国际开发署，全员休息不用上班的邮件就是由他发出的。<br><br>　　可见他虽然年轻，但权柄极重。<br><br>　　而6人团队中年龄最小的，艾德华·克里斯丁仅仅只有19岁，他的学历则是高中毕业。<br><br>　　目前是波士顿的美国东北大学，机械工程和物理学专业的在读生。<br><br>　　他与马斯克的交集，仅仅是他在去年夏天的时候，在马斯克的脑机接口公司工作了三个月。<br><br>　　就从这个工作履历来看，马斯克直接就将他去年脑机接口公司的一个实习生，安排进了美国政府效率部。<br><br>　　目前美国媒体发布了6名人员的照片，从照片来看，反而体现了这个部门的多元性。<br><br>　　比如从面相来判断，至少有一个是印度的，一个是亚裔，甚至就是很有可能像是华人性质的。其他四人则是欧美白人和南美洲人种。<br><br>　　马斯克领导的效率部目前的状态就是大刀砍向，支持民主党的一些政府机构，而这种由马斯克领导6个年轻人对决，拜登、佩洛西以及希拉里，退居幕后的前执政者的这种对决模式，很容易让人想到满清末年的光绪皇帝，利用维新派去对决隐居幕后，但是掌握权力核心的慈禧太后。<br><br>　　用今天美国的话语体系来说，慈禧太后代表的就是美国数百年精英权力阶层所形成的深度政府，幕后政府操控一切。<br><br>　　而特朗普年龄虽然大，但是在政治圈层里，他实际上就像光绪皇帝一样，是一个新掌权者，是一个新闯入者。<br><br>　　当年最终维新派的下场，我们历史书写得很清楚。他们瞄准慈禧权力核心的这场变化仅仅支撑了持续了100天。<br><br>　　100天之后的结果是，真正主导这场变法的帝师康有为，逃往海外其他国家。<br><br>　　而以谭嗣同为代表的六君子，慷慨赴死。<br><br>　　5000年的中国史告诉我们，马斯克与六个大学毕业生的这场变革，是不可能完成的任务。<br><br>　　最终的结果极有可能是，政府效率部的这六君子，面临诉讼或坐牢。<br><br>　　而马斯克则一如100多年前的康有为，逃到远离满清的大洋彼岸，去追逐真正的救世之道！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:51:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：你闯出祸来，别把为师说出去]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-300725-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_417281">　　特朗普和内塔尼亚胡见面了，特朗普真的讲说美国计划接手整个加沙。<br><br>　　此言一出，旁边的内塔尼亚胡手足无措，大哥你可以讲怪话，可以疯，可以做事特不靠谱，但是起码智商应该在75以上。<br><br>　　现在一副群勃龙扎多了，类固醇使用过量，脑子不好使的样子面对着一群记者，再讲下去都怕有个记者问你用激素多久了。国家大事不是这么玩的，大哥你懂我意思吧。<br><br>　　接手整个加沙，意思就是把所有加沙地区的巴勒斯坦人搬走，搬到随便美国指定的别的地方去，比如埃及之类的地方，只要保住以色列，特朗普认为就解决了中东问题。<br><br>　　解决完中东问题，再解决一下乌克兰问题，剩下的就是全心全意面对中国的问题。美国如何和平收缩回西半球，把亚太地区让出来，还是极限对抗一波，到时候再说，现在先开源节流，搞定以色列和乌克兰两个出血的点再说。<br><br>　　特朗普可以想的很美好，但是搬走整个加沙地带又是一笔钱，照着目前这个给了乌克兰的钱乌克兰都收不到一半的现状，想要搬走整个加沙，结果就是只搬走了一半。<br><br>　　钱一断了，要是埃及把巴勒斯坦人安置在西奈半岛，以色列本来是单线作战，现在一边对抗西奈半岛，一边对抗加沙，单线变成了双线，内塔尼亚胡第一个要逃亡华盛顿。<br><br>　　所以当场就慌了一个，想要谋财可以直说，对犹太人有意见也可以提，大可不必学习东方艺术。<br><br>　　马斯克在中国建厂这么多年，对于想要反对一个政策，最佳策略就是过量执行它这一套十分擅长。<br><br>　　特朗普想要反犹，大可以直接提，不要加大剂量执行拥护支持犹太人的政策，本来加沙疥癣之病，现在搞一下以色列要病入膏肓，内塔尼亚胡不可能不清楚美国的贪腐，也不可能不清楚此举的用意。<br><br>　　所以特朗普是什么意思也就搞得很明确，马斯克作为首席影子副总统，出的主意不可谓不馊。闯祸了，这是闯大祸了，但是只要不说是谁教的，一切都好说。<br><br>　　马斯克人家无师自通嘛，这么大一个工程师，学点东西很正常啦。<br><br>　　前几天非洲有个国家，叫做卢旺达，和刚果（金）反政府武装联合行动，突然从前线打出了一波穿插，端了刚果（金）政府军前线指挥部，拿下了刚果金北基伍省省会城市戈马。<br><br>　　刚果（金）政府确认，死伤人数多达三千。卢旺达的伤亡却微乎其微。<br><br>　　卢旺达总面积不大，人口不多，结果把几倍于自己国力的国家打的屁滚尿流，国际社会立马对非洲的格局重新审视了起来。再一看，他们的正步，他们的穿插，怎么这么熟悉？<br><br>　　闯祸了，闯大祸了。<br><br>　　但是卢旺达什么都不说，无师自通嘛，非洲这么大，出一个厉害的军队，很正常啊。会点穿插怎么了？<br><br>　　联合国安理会上，中美俄一起表态，催促非洲国家卢旺达，停止对刚果（金）反政府武装团体的帮助。<br><br>　　收个孙悟空，搅动一下天庭局势，很正常嘛。再说了，除了吴承恩，谁知道孙悟空的师父？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:50:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[巨龙：我看到了 —— 前进，前进，不择手段地前进......]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-300722-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_417278">　　懂王上台20天不到。但是，下手是狠、准、快。动刀子已经到了国际开发署、CIA、FBI还有环保部，教育部，包括DEI类似的部门。<br><br>　　加关税也是，说干就干了。<br><br>　　很多人在选举之前，就预言懂王选不上，选上了说懂王改不动……<br><br>　　他们应该想到《三体》里，有这么一段话：“前进，前进，不择手段地前进……”<br><br>　　这么多年来，我第一次看到了现实总，有这的人不择手段地前进。<br><br>　　改革有危险吗？动这么多人的饭碗，动这么大的利益蛋糕，懂王就不怕子弹招呼上来？这动的很多都是力量部门，情报部门，很多还是干脏活的部门，不仅道德下限极低（或者没有），而且还有很多手段和经验，比如颠覆他国制造动荡的经验……<br><br>　　懂王是和子弹擦耳而过的人，当然知道其中的凶险。无论是马斯克还是特朗普，恰恰如我之前文章写的那样，对美国的机构改革，就是万丈深渊和地雷阵。<br><br>　　不要说改革失败，以后会被人彻底清算，就这改革的过程，解雇的这些人，揭秘的这些东西，按照以前美国刺杀总统的传统，已经足够让他们这些人万劫不复。<br><br>　　说实在的，我对美国这个国家早已经祛魅，尤其是看到小红书对账以后，但是对于美国如此雷厉风行的变革，我还是非常佩服的。<br><br>　　中国人喜欢拿自己的历史视角，去看美国的改革。比如裁员裁出个李自成之类的。但是，历史不是教条主义，美国的霸权依然在。美军依然还有威慑力，没有外部的势力，能够推到美国本土。相对于东大，美国对全世界其他国家，依然是遥遥领先的优势。<br><br>　　到了美国如今的现状，和风细雨的微调改革，相对于那些皮粗肉厚根深蒂固的大集团，怎么可能有效果？<br><br>　　这个世界，掀桌子才是动真格。就像DeekSeek对各种AI大模型掀桌子，《哪吒2》对腐朽的电影圈子掀桌子……<br><br>　　不掀桌子，熬不过那些利益集团，掀翻了桌子，打扫干净再摆桌，才是正道。<br><br>　　不换思想就换人，思想是很难换的，尤其是利益固化以后。人是很难改造的（可以说基本不可改造），美国的那些机构，打的主意就是“铁打的机构 流水的白宫”，熬过懂王任期，一切仍然安好。估计万万没有想到的是，共和党小将们，是真的掀翻桌子。<br><br>　　这恐怕不仅仅是看戏这么简单了，不变革肯定是等死，人家也是想熬过这帮人。但是现在，刀子向内，我是看到了美利坚决绝的另外一面 —— 那就是不择手段地前进。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:47:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>