<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：阿根廷新总统以休克疗法“再殖民”，11个省眼...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279833-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394536">　　据拉美媒体报道，阿根廷新总统哈维尔·米莱刚上台，马上公布了一系列新政策，结果让阿根廷的11个省先后宣布进入经济紧急状态，相继公布了控制和减少公共支出的计划，其中多位省长都表示，削减公共开支的原因，是他们认识到阿根廷国家层面上存在着“经济紧急情况”，他们还说，他们所在的地方政府因缺乏资金，今年12月份的工资恐怕都将难以发出。<br><br>　　我们节目之前聊到过哈维尔·米莱当初在竞选纲领中已经提出了很多激进的自由主义经济学主张，在履职之后，米莱就开始雷厉风行地实施自己的主张，这个国家一下子成了他的“再殖民”实验田。<br><br>　　首先，米莱这些经济政策可以统一被称为休克疗法，目前阿根廷的经济形势已经非常不乐观，正在经历着最近10年来第六次的经济大衰退，10年经历6次大衰退？说句玩笑话，阿根廷的经济下降空间还真是不小。这次衰退的主要表现就是通货膨胀极为严重，2023年9月，阿根廷的通货膨胀率为193%，10月份一个月的居民消费价格指数就上涨了8.3%，该国40%的人口陷入了绝对贫困。面对如此糟糕的经济形势，米莱开出的药方就是休克疗法。<br><br>　　12月14日，阿根廷新经济部长路易斯·卡普托宣布了一揽子计划，主要包括让阿根廷官方货币比索贬值掉54%，米莱上任之前，比索兑美元的汇率是366比1，贬值之后，比索兑美元的汇率直接变成了800比1。贬值之后，物价立马开始飞涨，3天内肉类价格上涨了40%，加油站上涨了35%。真是令人非常奇怪，米莱在大通胀背景下还在贬值货币，这不是火上浇油吗？<br><br>　　所以说，现在的整个阿根廷就是米莱总统的“再殖民”实验田。<br><br>　　米莱上任之前不是一直在说，要推行美元成为阿根廷的主要货币吗，现在他主动贬值本国货币比索，大概就是在稳步推行美元化的动作，比索贬值后，美元就更有价值了。同时，用贬值货币来刺激消费，也是自由主义休克疗法的主要做法，所以接下来的大通胀将会导致阿根廷人民对于比索的不满，从而可以继续推行美元化。<br><br>　　与此同时，我们也要看到，在这个计划中，另外还有削减阿根廷政府3%的支出，同时宣布裁撤掉半数的政府部门，接下来他削减政府开支，以及裁撤政府部门的步伐还会更大。裁撤政府部门，理论上是出于在经济比较低迷的情况下，减轻企业税收负担的考虑，但是我们一定会看到这一举措在自由主义背景下会直接导致经济失控的严重后果。11个省相继宣布进入经济紧急状态就已经在预警了，什么叫如人饮水冷暖自知，这些省长们最知道。<br><br>　　休克疗法这个经济学主张，是在20世纪80年代中期，由美国经济学家杰弗里·萨克斯提出的，当时他被聘为玻利维亚政府的经济顾问，面对玻利维亚高达240%的通胀，提出了压缩政府开支、放开物价、把大批国营企业私有化的做法。在玻利维亚，当时休克疗法还算成功，最后真的是把通胀率遏制到了15%。<br><br>　　如果说休克疗法在玻利维亚是个成功例子，那么在俄罗斯它就是一个极为失败的例子，苏联解体后，俄罗斯总统叶利钦采信了深受杰弗里·萨克斯影响的本国年轻经济学者盖达尔的倡议，他任命盖达尔为第一副总理，直接兼任财政和经济部长，推行自由主义改革，主要做法就是休克疗法。<br><br>　　包括从1992年1月2日起，放开90%的消费品价格和80%的生产资料价格，结果到了1992年4月，俄罗斯的消费价格比1991年12月上涨了65倍。第二个措施，就是把把国有资产证券化，当时经核算俄罗斯有1.5万亿卢布的国有资产，而俄罗斯人口正好是1.5亿人，于是给每个人一张私有化证券，每个人可以领到1万卢布，但是当时的1万卢布只能买一双皮鞋。<br><br>　　众所周知，俄罗斯实施休克疗法更严重的后果是，由于国际炒家索罗斯进入俄罗斯的证券市场，收购所谓国企补偿券并抛售，导致了卢布直接贬值8000倍，1990年，俄罗斯的GDP为10390亿美元，而到了1997年，就只剩下了4400亿美元了。1990年代俄罗斯经济失败的主要原因，是在放开价格和汇率之后，同时也放松了政府对经济的管理，这是叶利钦最失败的地方。<br><br>　　而说到对经济的管理，我还想说说当年蒋经国在上海搞的“打虎运动”。1940年代末，国民党统治下的上海，官僚资本囤积居奇，导致物价飞涨，国库空虚，民不聊生，1948年蒋经国到上海，查封了一大批炒作物价的奸商，试图遏制物价上涨，当年的8月23日，蒋经国指挥上海6个军警单位，逮捕了商人64个。蒋经国的做法一度取得了成功，但后来因为严重触动了宋、孔两大家族的利益，蒋经国先是逮捕了宋霭龄和孔祥熙的儿子孔令侃，之后向宋美龄妥协，又释放了孔令侃，“打虎运动”最终是功亏一篑，但是事实证明，政府干预其实是遏制通胀的一个重要方法----而不是放任对经济的管理。<br><br>　　很多人都在探讨，放开经济管制后能不能继续发展经济？我认为其中最重要的是在放开经济生产自主权的同时，政府能不能有效遏制囤积居奇和通货膨胀，中国改革开放之所以成功，就是因为在开放市场的同时，还有共产党对社会各力量全面有力的领导。今年10月底的中央金融工作会议出台的决策的核心是“八个坚持”，而“坚持党中央对金融工作的集中统一领导”被放在了首位，这更像是中国对全球经济衰退背景下的大预警。<br><br>　　我们再回头来看阿根廷米莱总统的做法，他在推动国营企业私有化、推动汇率自由的同时，却一下子砍掉了一半的政府部门，即使暂时能推动经济发展，但最终必然导致政府对经济秩序的管理失效，长期来看阿根廷将是非常危险的，更根本谈不上能成功。<br><br>　　现代化的国家制度，已经是一个极为复杂的大体系，国家经济出现严重问题时，修正和挽救的正确路线其实就一条，就是进行更为复杂、精准和更为有效率的体制改革，激活它，而不是休克它，休克疗法试图对出现严重问题的国家经济进行颠覆性处理，还描绘出一幅很容易让人理解的理想图景，可以称为傻瓜式改革，打个比喻，就像我们在进行半导体核心技术攻关的时候经常遇到的一个疑问，能不能绕过越来越小的纳米指数体系，咱们也颠覆性地建立一套全新的芯片构架？<br><br>　　事实证明，不行就是不行！你想超越7纳米，惟一可行的就是要对5纳米3纳米进行攻关，以更精准更复杂进行覆盖，所以，我们说华为公司很伟大。<br><br>　　我把米莱这种第三世界自由主义政治家的所谓经济改革思路统统称为“再殖民”，缘于他们仍然没有放下对美西方国家制度的神话，看不到浩浩荡荡的世界潮流；而且，还有一点，似乎米莱对国家政府大削弱主张，也甚是合乎广大阿根廷人民的民族性，性格就是命运，民族性决定了一个国家的前途，我们在拉丁美洲虽然能看到风起云涌的独立运动和无产阶级革命，但却看不到多少非常成功的现代化的国家建设，在这方面，一个长于跳舞和足球的民族确实有天生的致命缺陷，行了，这期说到这里，再说下去搞不好就搞成民族歧视了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 18:27:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：形势正在起变化]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279830-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394533">　　形势正在起变化。<br><br>　　但站在2023的年终岁尾，我总有一种不祥的感觉，世界局势，正在恶化。<br><br>　　在欧洲，瓦格纳已经成为历史，乌克兰大反攻事实上失败，但俄乌战场依然在激烈厮杀。<br><br>　　曾经富饶的大地，每天都有人在死去，一个彻头彻尾的悲剧。<br><br>　　当然，又有新的变化。<br><br>　　1，德国已决定在立陶宛永久部署一个装甲旅，5000德国士兵以后将驻扎在距离俄边境约100公里的军事基地。算起来，这还是二战后德国首次境外驻军。<br><br>　　2，随着芬兰加入北约，芬兰宣布，向美军开放15个军事基地，其中包括4个空军基地和1个军港。美军直指俄罗斯核心地带。作为应对，普京宣布，将在圣彼得堡组建一个新的军区。<br><br>　　欧洲，变得更加危险还是安全了？<br><br>　　在中东，加沙血流满地，以色列杀红了眼，哈马斯拒绝投降，可怜，全世界眼睁睁看着，近两万巴勒斯坦人被炸死在了废墟中。<br><br>　　这是今年最悲惨的事件，没有之一。<br><br>　　要知道，加沙目前每100个人中，就有1个人死亡。他们中很多是医生、是记者、是教师，还有联合国工作人员，更多是妇女和儿童。<br><br>　　什么是人间炼狱？<br><br>　　那里就是人间炼狱！<br><br>　　战火还在外溢。<br><br>　　以色列大杀四方，不断对黎巴嫩和叙利亚目标发动攻击；也门胡塞武装主动卷入，对与以色列有关联的商船发动攻击。世界5大船运公司，除中国远洋外，四大公司最近宣布暂停红海航行。<br><br>　　胡塞武装以极端的手段，事实上开辟了中东的第二战场。美国匆匆纠集英国、法国等10个国家海军，组成了国际护航纵队。<br><br>　　2023年的中东，真的是血光一片。<br><br>　　回到我们周边，形势又怎么样？<br><br>　　坦率地说，有好的迹象，但更多不祥的预兆。<br><br>　　我们的巴铁，最近恐怖袭击不断，甚至军营都遭到攻击。仅12月12日的一次，就造成30名安全人员死亡。稳定是发展的前提，巴铁啊巴铁，何去何从？<br><br>　　在缅甸北部，好消息是缅北电诈团伙，今年遭遇了彻底崩盘，中国警方在通缉，缅甸方面在打击；坏消息是缅北又陷入内战，政府军、民地武大打出手，老百姓逃无可逃。<br><br>　　总算，关键时刻，中国介入并积极斡旋，缅北各方达成停火协议。只是不知道，局势是否能就此缓和，还是新的大战前的平静。<br><br>　　更糟糕的是在中国东部和南部。<br><br>　　南海再起波澜，中越关系在提升，中菲关系却在恶化。在美国鼓噪下，菲律宾频繁在仁爱礁、黄岩岛附近挑事，摩擦摩擦，真不排除有一天摩擦出激烈的火花。<br><br>　　半岛局势又到了新的关口。北方不断发射导弹和运载火箭，每发射一次美韩就惊呼一次；南方则是各种恫吓，甚至说出了要进行“斩首行动”演练。<br><br>　　激烈言辞背后，火星在劈啪作响。半岛一旦生战生乱，什么稳定？什么繁荣？一切都会炸成虚无，那将是全世界的噩梦。<br><br>　　在这个岁尾的冬日清晨，写着写着，总是特别的感慨，感慨这个不公的世界，感慨这个阴晦的冬天。<br><br>　　三点个人的小感慨吧。<br><br>　　第一，明天和意外，你永远不知道，究竟是哪一个先来。<br><br>　　甘肃一场突如其来的地震，夺去了很多同胞的生命。让人格外揪心和痛心。<br><br>　　唯一值得庆幸的，我们救援非常及时。真的是一方有难八方支援。灾民失去了房屋，但帐篷迅速搭建，一切有条不紊。<br><br>　　看看加沙，再看看我们的灾区。中国，不容易。中国，更要加油啊。<br><br>　　第二，世界破破烂烂，兔子缝缝补补。<br><br>　　看看今天的世界，何尝不是这样？<br><br>　　今年的中东，乃至世界，唯一一个还让人振奋的事情，就是在中国的斡旋之下，沙特和伊朗这对宿敌，终于握手言和。<br><br>　　见惯了风云变幻的基辛格，在去世前也感慨：这件事的重大意义，堪比他和尼克松当年到访中国，中国作为和平缔造者的出现，“改变了国际外交的职权范围”。<br><br>　　但这样的建设性事件，太少了。<br><br>　　第三，我们真不是生活在一个和平的世界，只是有幸生活在一个和平的中国。<br><br>　　还不理解的朋友，去看看俄乌战场的惨烈吧，去看看加沙地带的杀戮吧。<br><br>　　昨天就看到一个悲伤的故事，说俄罗斯国防部长绍伊古下令，满足俄士兵罗曼？鲁达科夫生前提出的请求。<br><br>　　鲁达科夫不久前在顿涅茨克战斗中阵亡，他生前在一面墙上写下一句话：“无论谁发现我，都请照顾我的母亲、姐妹、兄弟。罗曼？亚历山德罗维奇？鲁达科夫。巴泰斯克市……”<br><br>　　他是一名年轻的士兵，但他也是母亲的孩子。俄罗斯士兵是这样，乌克兰士兵何尝不是如此？<br><br>　　可怜乌东河边骨，犹是春闺梦里人。<br><br>　　这样的悲剧，也不仅仅发生在乌东，在巴以，在中东，在非洲，在世界很多地方都在上演。<br><br>　　形势在变化。珍惜和平吧，和平真好！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 18:18:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：以色列开始“放鸽”——晚了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279827-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394530">　　昨天，整个互联网上消息比较多，最搞笑的一条是，以色列开始放鸽了：<br><br>　　此刻的你，有何感觉？<br><br>　　也门胡塞太厉害了，联合国没做到的，它做到了。<br><br>　　“我们将继续阻止所有前往以色列港口的船只在阿拉伯海和红海航行，直到它们运来我们加沙地带兄弟所需的食品和药品。”<br><br>　　这是拖鞋军开出的条件。<br><br>　　以色列可能认为，只要自己停火，放行运往加沙的人道主义援助物资，也门胡塞就会停手，不再扣商船。对此，老朱给出的结论只有两个字——晚了。<br><br>　　现在已经不是以色列和也门胡塞之间的事了——事实上，从来就不是 ，只是当时以色列太过自信，没看清罢了。<br><br>　　俩月前老朱就建议以色列“换条大腿抱”，站队中俄，给自己留条生路，它不听，它骄傲，它自信，它要把哈马斯彻底消灭，它要将加沙纳入自己的版图。<br><br>　　现在，被打疼了，想起谈判了，问题是，战场上的得不到的，谈判桌上只会失去的更多，那是以色列不能承受之重。<br><br>　　现实是，就算胡塞说话算话，以色列一给加沙放行食品药品的，胡塞就同意停手，可是，中俄不会停手，中俄一定会主持公道，在联合国为巴勒斯坦人民争取建国的权力。<br><br>　　得，事情又回到了俩月前老朱所说的态势——回到1967年的边界，同意，就坐下来谈，不服就打，直到打服。<br><br>　　至此，一定有人疑惑，以色列不是一直很强硬么，怎么突然开始放鸽了？<br><br>　　答案是，撑不住了。<br><br>　　列几条大家瞅瞅：<br><br>　　撑不住1：哈马斯还在战斗<br><br>　　昨天，哈马斯继续向以色列境内发射火箭弹：<br><br>　　战争打了74天了，神话破灭了，强大的以色列国防军连一个小小的哈马斯都打不完，以色列国内民众有多崩溃可想而知。<br><br>　　这些天，老朱一直在找一份资料，那便是，有关加沙地道的。<br><br>　　找了20多天，终于找到了一张：<br><br>　　一扇大铁门后，是一个长方体的铁门栓，密封性极好，不止可以挡水，还可以挡烟，再加上上下起伏、有多个出口和进气口，以军的水淹根本起不了多大的作用。<br><br>　　昨天，半岛电视台的记者发推称，“尽管以色列军队昨天宣布已完成对拜特哈农地区的控制，但以色列仍对拜特哈农地区进行了猛烈轰炸”。<br><br>　　嘴上说已经控制住了，事实上却还在用导弹炸，说明根本没掌握得了，否则炸死的不就都是自己人了么。<br><br>　　要知道，拜特哈农在加沙最北面。<br><br>　　换句话来说便是，打了74天了，以军连加沙的最北部都没能搞定。<br><br>　　一个月前老朱就说过了，以色列敢让地面部队进入加沙，加沙就将成为下一个“格罗兹尼”（车臣的首府），现在来看，应验了。<br><br>　　一群从小拿着石块砸坦克的孩子，带着国仇家恨在熟悉的环境中跟敌人斗智斗勇，哈马斯战士的肾上腺素是爆棚的，废墟中的对决以色列国防军只有挨打的份儿。<br><br>　　撑不住2：也门胡塞的釜底抽薪<br><br>　　巴掌大个以色列，从粮食到武器，全靠了进口，其中超过90%的货物要走红海，这便是为何胡塞把曼德海峡一掐，以色列立马派了四艘军舰过去的原因。<br><br>　　眼下，美国的艾森豪威尔号航母打击群也过来了，甚至美国不得不拆了东墙补西墙，从亚太调了卡尔文森号航母驰援，如此，足见红海的重要。<br><br>　　以色列财经报纸《环球报》报道称，以色列航运公司市值损失约23%，损失达数十亿美元。<br><br>　　眼下以色列也看出来了，抵抗力量打的就是持久战，问题是，以色列耗不起，红海方向上再封锁上俩月，以色列国内自己就乱套了，光日用品的短缺，就足以让以色列人民崩溃。<br><br>　　撑不住3：美国<br><br>　　原本，美国的小算盘打得挺如意，阿克萨洪水之后，以色列打击加沙的哈马斯，自己派个航母过去撑撑场子，然后，以色列把哈马斯打得差不多了，自己宣布个胜利，航母走人，完美！<br><br>　　可是，理想太过丰满，现实更是超级骨感，眼下的美国终于发现，自己掉坑里了，而且，是那种不得不跳的坑，是从武到文的一个又一个的大坑。<br><br>　　武有哈马斯，黎巴嫩真主党，也门胡塞武装，叙利亚政府军，伊拉克反美武装，伊朗，文有中俄。<br><br>　　眼下，当胡塞掐断了红海的航线，美国便不得不做好战争的准备了。<br><br>　　至此，问题来了，美国敢打也门吧？<br><br>　　论实力，没啥不敢的，但那是最后不得已的选择。<br><br>　　试想，美国支援了以色列诸多美式武器，对加沙打击了70多天，却连个几万人的哈马斯都摆不平，相比之下，也门地广人稀，有防空武器，还有反舰导弹，最主要的是，也门穷，美国就是把也门炸成第二个加沙都不及胡塞的一颗导弹落在美国航母上的损失更大，更何况，航母的载弹量毕竟有限，就算中东有诸多美军的基地，架不住对手多啊，打了哈马斯，黎巴嫩真主党和也门胡塞武装出手了，打了真主党和胡塞武装，伊朗出手了，打了伊朗，俄罗斯出手了，敢打俄罗斯，冲绳夏威夷的东风快递到了。<br><br>　　战争打到现在，比较搞笑的是，抵抗力量的最劣的币也门胡塞，在跟美以最强的币美国航母对抗，这，这，这也太不讲武德了。<br><br>　　据美国政治新闻网站《Politico》报道，美国担心针对胡塞武装无人机使用导弹的成本问题，据美国官员称，美国用来拦截也门胡塞无人机的SM-2导弹每枚价值210万美元，而胡塞的一架无人机的价值只有500-2000美元，成本根本没得比。<br><br>　　对此，伊朗表示，无人机产量哪家强？<br><br>　　除了中国就是我啊！<br><br>　　死得慢，才能死得透。<br><br>　　眼下的老美，心里明镜似的，知道中俄这俩货一文一武，就是想耗死自己——俄罗斯要的是北约解体，中国要的是结束美元霸权。<br><br>　　美国让以色列总统放鸽，不过是缓兵之计，为美国军力的调动争取时间，同时，施压英法德日韩等一群小弟，与自己一起，排兵布阵，做战争的最坏打算。<br><br>　　事实上，美国早看出来了，就算以色列这会儿放鸽，加沙不打了，中俄也会在联合国坚持两国方案，而让以色列退回到1967年的边界去，那就相当于要了以色列的小命了，以色列只能被迫选择拼命，而以色列拼命，美国就不得不帮以色列拼命，美国帮以色列拼命，就不得不从承受也门的各种消耗战起。<br><br>　　来自伊朗塔斯尼姆通讯社的消息：伊朗革命卫队海军司令确认成立了一支海上民兵队伍，负责在海湾地区使用配备导弹的船只开展行动。<br><br>　　划重点：导弹。<br><br>　　要知道，伊朗可是有高超音速导弹的。<br><br>　　伊朗革命卫队此举，是在告诉也门胡塞，你该干啥继续干你的，美国航母来了，有哥呢。<br><br>　　停战——回到1967年的边界以色列不干——以色列不干就只能打——跟也门胡塞小打小闹的美以消耗不起——打大仗，美以还没做好准备。<br><br>　　蛋疼，巨蛋疼。<br><br>　　昨天，还发生了两件搞笑的事，一件是，也门的国防部长号召巴林民众起义，推翻巴林国王。<br><br>　　划重点：国王<br><br>　　巴林只是个幌子，哪个国家有国王，哪个国家颤抖。<br><br>　　也门国防部长含沙射影，警告沙特，阿联酋，约旦这些王爷国，不站队抵抗力量一边，哥就让你尝尝“阿拉伯之春2.0版本”的滋味。<br><br>　　昨天发生的另一件事是，内塔尼亚胡给莫迪打电话了，新闻的原用词是“双方讨论了曼德海峡自由航行的重要性”。<br><br>　　说白了，就是以色列想让印度出兵，赴曼德海峡护航。<br><br>　　真真是有病乱投医。<br><br>　　就三哥的军人那个样子，还别说是海军，就是陆军，打起仗来也只有丢盔弃甲的份，海军别说是去中东了，就是在印度的家门口，军舰说趴窝就趴窝，飞机说摔就摔，最重要的是，也门胡塞并没有阻止印度的货船进出红海，像三哥这种“握个手对方都不得不数数是否少了手指头”的主儿，以色列给的好处少了，三哥能干吗？<br><br>　　请三哥出面护航曼德海峡，说以色列有病乱投医都是给它面子，事实上，它这不是投医，投的根本就是个跳大神的。<br><br>　　要说还是美国有章法，抽掉航母赴中东的同时，部署了一万北约的兵力到芬兰边境，以掣肘俄罗斯。<br><br>　　美国不想在中东打，可美国也知道，这场仗已经不得不打了，如此，美国要做的便是，安抚下亚太，美以打中东，北约打俄罗斯。<br><br>　　这两天，老朱每天睁开眼第一件事便是，刷一下最新一期的“国际资本流动报告”出来了没，原来一直是18号出的，今天都20号，还没见动静，美国财政部干嘛呢，该不会是有啥难言之隐吧？<br><br>　　一个越来越清晰的趋势是，美国的身子，正在一点点沉进中东的泥潭。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 18:12:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：半岛局势紧张，王毅会见朝鲜外务省副相：愿...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279825-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394528">　　日前，半岛局势再次升级，2国向朝鲜下挑战书。就在这个半岛局势紧张之际，王毅外长会见了朝鲜外务省副相，强调愿意加强沟通协调，当下半岛局势，已经严峻到何种地步？<br><br>　　18日，外交部长王毅在北京会见来华举行中朝外交磋商的朝鲜外务省副相朴明浩。一般来讲，两国交流，多是派出相同级别的官员会晤，这次朝鲜派出的是外务副相，中方完全可以派出副外长，就足够合乎国际礼仪了。但这次却是王毅外长会见朝鲜外务省副相，首先自然是表现出中方对和朝鲜友谊的重视。而换个角度来说，此举也一定程度上体现出了，当下半岛局势非常紧张这一事实。<br><br>　　近日，美韩两国围绕半岛局势，可以说是火力全开，首先在15日，美韩在华盛顿召开了“核磋商小组”第二次会议，并且毫不遮掩，公开声称将在明年年中前制定策划和运用核战略的指南，还要建立“延伸威慑”体系，甚至计划在明年美韩联合军演期间进行核作战演习。简而言之就是一句话，美国的核保护伞将会扩大到韩国本土。<br><br>　　似乎是为了呼应这次会议，当地时间17日，美国海军“弗吉尼亚”级核潜艇也于当天驶入了韩国釜山港口。但是在这里我们说明一下，“弗吉尼亚”级其实并不是能够发射弹道导弹的战略核潜艇，而是主要用于应对水面舰艇的攻击核潜艇，配备的武器主要是巡航导弹、反舰导弹和水雷。在今年较早时候，美军曾经尝试派出一艘战略核潜艇进入韩国港口，很快引发了朝鲜的怒火和警告，随后美军潜艇火速驶离。<br><br>　　而这次美军要响应和韩国的核战略合作，按道理来讲应该是选择战略核潜艇，但最终选择的却仍然是攻击核潜艇，可见美方对于和朝鲜展开核大战，还是有一定畏惧的。<br><br>　　但是就算如此，美韩这样的行径仍然对朝鲜表露出强烈的挑衅之意。而且此举本质上也表明了美军捣乱朝鲜半岛的力度。眼见这种24小时内，美韩2国向朝鲜下挑战书的行动，于是朝鲜随后向着半岛东部海域连续2次发射弹道导弹，表明了自己不会畏惧美韩的挑衅行动，并谴责了美韩的行径。<br><br>　　不难发现，当下半岛局势是非常紧张的。而在这个时候，中方打破沉默，自然有着非常重大的意义。在对话中，王毅外长阐释了中朝传统友好进一步发扬光大的事实，并表示中方愿同朝方一道，加强沟通协调，深化各领域交流合作的事实。朴明浩则对王毅外长的良好展望做出了积极回应，此外，中朝双方还就共同关心的问题交换了意见。<br><br>　　王毅外长表示加强沟通协调，应该说是解了朝鲜的后顾之忧。为什么这么说呢？其实当下朝鲜面对的问题是比较复杂的，自身内部发展因为美西方的制裁而遭遇的问题姑且不论，单说外部遭受到的诸多问题，就给朝鲜的国家安全构成了阻力。<br><br>　　美国将核保护伞扩大到韩国，本身是一步险棋，就如我们刚才所提到的，美国对于和朝鲜展开核大战，还是有一定畏惧的，这不仅仅在于朝鲜本身拥核，更在于中俄的反对是可以预见的。<br><br>　　既然如此，美国总统拜登为什么要这么做呢？一定程度上和俄罗斯有关，今年早些时候，基于俄乌局势的复杂性，俄罗斯已经决定将“核保护伞”扩大到白俄罗斯，引发整个美西方的畏惧。但是美西方的反对显然站不住脚，美西方将北约恨不得伸到俄罗斯家门口，俄罗斯怎么就不能扩大“核保护伞”范围？<br><br>　　美方将核保护伞扩大到韩国，本身是一件很受争议的事情。事实上在尹锡悦就任韩国总统以前，韩国对此事并不是特别感冒，倒是日本右翼政府一直在致力于寻求和美国“核共享”，尤其是已故的日本前首相安倍晋三。可是现在美国却越过日本，直接和韩国合作，这一定程度上容易引发日本对美国的不满。而且，基于朝鲜有核武器这一事实，美方将核保护伞扩大到韩国本土，本身属于战略上的极大冒进，首先是刺激阵营对抗，其次很可能引发朝鲜的激烈反应，给半岛局势火上浇油，这并不是国际社会希望看到的。<br><br>　　细思之下，拜登此举，更多的，可能是对俄朝合作的一次响应，朝鲜今年同俄罗斯关系有了极大加深，朝鲜在卫星发射领域又取得了很大的突破。令美方通过两大战场，分别打击俄罗斯和朝鲜的阴谋告吹，反而使得俄罗斯战略空间扩大和朝鲜对外战略升级，本质上是拜登对外战略的重大失败。对此拜登为了掩盖错误，只得选择将核保护伞扩大到朝鲜家门口，摆出步步紧逼的态势。<br><br>　　而这就等同于将朝鲜置于险境，拜登很可能战略上采取冒进的举动，在这样的情况下，中方表示会和朝鲜沟通。也就意味着，中方不会让朝鲜孤零零一个人，有了中方的支持，再加上和俄罗斯的关系加深，拜登就算再狂，恐怕也不得不重新掂量一下，自己有没有本事在半岛造次？所以我们说，这是解了朝方后顾之忧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 18:10:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：第12波军援来了，拜登撕毁对台承诺，中方兵分...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279822-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394525">　　距离台湾选举还剩不到1个月的时间，拜登政府又将黑手伸到台海，第12次对台军售来了，对此中方不在口头警告，用实际行动回应。<br><br>　　中美元首会晤还历历在目，美国总统拜登对华承诺还言犹在耳，但是在中美会晤后的第2天，美国白宫国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比在记者会上公开表示，美国仍然计划会向台湾地区出口武器装备，为台湾地区提供自卫能力。拜登政府这是公然撕毁了对台湾问题的承诺。近日，拜登政府还是迈出了错误的这一步。<br><br>　　15号当天，美方宣布，美国国务院批准了最新的对台军售计划价值约为3亿美元，美方还会派出26名官员赴台，提供相应的技术支持。这已经是拜登政府上台以来，第12次对台军售了，这赤裸裸的违反了一个中国原则，助长了“台独”的嚣张气焰，给“台独”传递出错误信号，这不利于中美之间的互信。拜登政府的出尔反尔，再次让人认清了美国的虚伪面目。那拜登为何会公然撕毁承诺，真打算在台海摊牌了？<br><br>　　这背后可能有以下几个方面的原因。首先，美国一直将中国当成战略对手，试图利用台湾问题遏制、打压中国的崛起，美方认为对台军售，能干扰、制衡中方，以维持其在亚太地区的影响力。其次，受到国内政治因素的影响，美国大选在即，对华展现强硬态度，能够拉拢国内极右翼势力，也能收获更多的选票。而且对台军售能让军工复合体赚的盆满钵满。<br><br>　　对此，解放军不在口头警告，兵分三路破局。在东海方向，日前，中俄两军在日本海，东海相关海域进行了第7次联合空中巡航，中俄轰炸机在中国空军歼-16和俄罗斯空天军苏-35等战机的护航下，完满完成了空中联合巡航任务，这是一次强有力的“亮剑”行动。在台海方向，此前解放军山东舰航母自北向南穿航台海，直接予以岛内不安分的势力进行警告，而且解放军15号还派出了27架次军机，9艘军舰在台海进行巡航，包括歼-16、歼-10以及BZK-005无人机等。在南海方向，解放军也干了一件大事，14号中国海事局发布航行警告，宣布自即日起，解放军将在指定水域进行为期3天的军事训练，外船不要闯入。可以说，短短几天之内，美国在亚太地区的“小伙伴”被轮番敲打了一遍，警告意味明显。在解放军出手之后，我商务部也传递出不一般的信号。<br><br>　　15号，我商务部发布最新消息，宣布了对台壁垒调查结束，认定了台湾地区对大陆构成了贸易壁垒，对大陆的企业造成了负面影响。这则消息背后意味着什么？证明大陆终止“海峡两岸经济合作框架协议”（ECFA）已经提上日程，什么时候停止，我不告诉你，就让这把达摩克里斯之剑悬在“台独”势力头上的。还是那句话，“台独”没有出路，台湾前途在于国家统一，台湾同胞福祉系于国家统一。相信台湾同胞在关键时刻会作出正确选择。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 18:04:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：南海一战几成定局，关键是大打还是小打的问题]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279817-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394520">　　中菲南海紧张对峙还在继续。面对我方的严厉警告和行动，菲方不仅一点没有收手的意思，还在积极准备挑起更大的事端。菲总统小马科斯日前宣称“那些与我们面对相同情况的国家，是时候进行范式转移。”显然面对强大的压力还是不死心。说明南海一战几成定局。关键就是大打还是小打的问题了。<br><br>　　菲总统小马的“范式转移”，是在上周出席东京日本-亚细安峰会接受日本媒体的采访时发表的言论。<br><br>　　在接受采访时小马说道：马尼拉和北京在外交上的努力，正往“坏的方向发展”。提出并强调菲律宾政府对维护西菲律宾海负有责任。<br><br>　　这番话表达了三层意思。<br><br>　　一是外交努力已经失败且在向坏的方向发展。这表明菲方并不准备收手。<br><br>　　二是鼓动“面对相同情况的国家”也就是所谓的南海“声索国”联手抗中。<br><br>　　三是所谓的“范式转移”，应当是放弃或打破传统的外交手段或努力，也就是采取新的行动。<br><br>　　菲不仅要放弃传统的外交谈判方式，还意欲鼓动声索国也照着做。打破传统范式实际上就是放弃中国与东盟一直在积极进行的“南海行为准则谈判”。这事可就大了。这是强烈地配合美国的遏华战略，帮助美国建立新反华战队。<br><br>　　不仅小马科斯在大放厥词，菲军方也狂言正在制定应急计划，并狂言正在进行“兵棋推演”。<br><br>　　很显然，菲律宾准备发起更大的挑衅或敌对行动，甚至是已经开始在为开战做准备了。<br><br>　　对我方来说，南海主权问题是核心利益的核心。不管形势如何，不管难度有多大，祖先留下的南海基业是绝对不能丢的。复兴强国的重要标志之一就是领土主权的完整。领土主权都不完整谈何世界强国？<br><br>　　小马科斯之所以选择对华敌对政策主动在南海挑衅，主要是基于三大因素。<br><br>　　一是借美国强力推动印太战略以打压遏制中国复兴强国进程之机。印太战略也好，打压遏制中国也罢，首要的工作是建立一个反华排华联盟。正如拜登所说，有了盟友的支持美国才更强大。<br><br>　　因此，利用美国急于建立“印/亚太版北约”的心理，以表忠心效犬马的方式拉美国下水，是一个最佳的时机。可以说是狼狈为奸。<br><br>　　二是利用中国急于需要深化与东盟的合作以稳定合作大局，并推动世界秩序的重构。也可以说是与美国展开东盟争夺战。<br><br>　　东盟不在中美竞争中选边站队，实际上就已经是对中国有利了。而一直在加强对华合作，则实际上已经是选择了中国。<br><br>　　要加强与东盟的合作。不但要充分照顾到东盟国家的利益，还要充分体谅或尊重东盟国家的战略或政治诉求。<br><br>　　尽管南海声索国只是少数，可这涉及到东南亚和东亚的局势稳定。推动“南海行为准则谈判”，实际上已经是介入了南海主权之争。且已经得到了中国的默许。<br><br>　　如果东盟发声，从大局出发，中国会充分考虑其诉求。如果谈不拢，那对菲律宾就更有利，或达到目的了。<br><br>　　三是小马科斯的国内政治需要。此举容易激起菲国内的极端民族主义情绪，这可以增加他的政治领导力或巩固其政治地位。<br><br>　　如今，中菲已经严重对峙，甚至是开始擦枪。激起了国内的极端民族主义情绪之后如果再来一个息事宁人，其国内也不会答应。可以说小马科斯已经是无路可退。只能是一条道走到黑了。<br><br>　　如果说前一段时间主要的是打美国牌，在压不住中国或无法把美国拖下水的情况之下，也只能是另打主意了。这也才有了“范式转移”一说。或许这也是美国人的主意。<br><br>　　“范式转移”，是一个科技名词。也叫典范转移。这是由美国科学家提出的。大致说就是一种在基理论上对根本假设的改变。<br><br>　　用到南海之争的意思是说，过去的可以通过磋商谈判或合作开发的可以解决争端的模式或假设要放弃或进行根本性的改变。放弃谈判解决也就只能是围攻或战争解决了。<br><br>　　因此说，中菲南海之战几成定局。关键就是大打还是小打的问题了。<br><br>　　一是小打。频繁地擦枪必然会走火。正所谓常在河边走难免不湿鞋。小规模的走火，一触即发，同时也一交火即熄。这菲律宾显然是占不了便宜的。<br><br>　　还有一种情况就是一定或短时间内的交火，在菲方被我方火力强烈压制的情况之下，挑衅以失败而告终。<br><br>　　之后，要么是继续对峙。要么是菲方知难而退，这一轮冲突结束。<br><br>　　二是中打。既然菲方挑衅和侵犯中国主权在先，那我方就一不做二不休的通过军事手段强行把非法坐滩仁爱礁的菲舰炸毁或拖离。完全实现这一海域的主权控制。这是最可能出现的形式。<br><br>　　三是大打。既然开打，那就打个彻底。就是一不做二不休的彻底收回所有被菲方非法侵占的所有9个岛礁的主权。这也就难免菲本土进行严厉的打击。直到打痛菲律宾使其不敢再有妄动。<br><br>　　四是引爆中美南海之战。<br><br>　　尽管美国不会袖手旁观，可美军也不大可能真的启动共同防御条约。只能是菲律宾为美国而战，没有美国为菲律宾而战的道理。理论上美军应当是会后撤。<br><br>　　但也不排除因误判而引爆中美两军冲突的可能。那就是中美大战了。这种局面和后果可就难以预料了。<br><br>　　最后要强调的是，菲律宾肯定做不成美国的战争代理国。其国土面积太小，军事实力太差。根本不值我军一轮炮火的打击。一个被奴役惯了的国家，也根本不会有强烈的战争意志。一打就投降是一定的。<br><br>　　目前的菲律宾只是想借美国之威挑衅中国，还想着能够把东盟或南海国家拉下水，以形成围攻之势。<br><br>　　东南亚的国家不是傻瓜，不会牺牲大好的发展繁荣机会与中国作对。更不会牺牲自己来成全菲律宾和美国。重要的是，不站队美国，就更不会站队菲律宾了。<br><br>　　其实，对中国来说，虽然是不战最好，但一战也未必是坏事，<br><br>　　眼下。往大了说是中国复兴强国战略的最后冲刺阶段。往小了说是中国经济复苏增进的关键时期。局势不稳甚至是战争，肯定会破坏进程。当然能稳则稳，能不战则不战。<br><br>　　可是，这样的局面等于是留下了隐患不除。脓疮不除就始终是隐患，总有引爆的那一天。早晚还得面对。没必要总是如鲠在喉的总是保有危机感？<br><br>　　经济发展重要，国家主权和安全更重要。不能总是被动应对。牺牲发展速度早解决主权纷争也未必是坏事。而菲律宾的挑衅既是危机也是机遇。<br><br>　　问题的关键不仅是中国经济能否承压，而是国人能否或愿意承受这可以消除隐患的压力。<br><br>　　美国是势要扼杀中国复兴强国进程，势要永久性独霸世界。中美的竞争也好，对抗也罢，最终恐怕还是难以躲开“修昔底德陷阱”。<br><br>　　眼见着经贸打压科技封杀外交孤立越来越没有效力，眼下的美国实际上是在积极的进行着战争的布局。美国不改变永久独霸世界战略，中国不改变复兴强国战略，中美之战恐怕是难以避免。<br><br>　　美国实力虽强，但受到的牵制也更大。即无法集中力量与中国大打，也没有做好一战的物质和心理准备。患得患失是战争的大忌。不战美国已经先输了气势失了先机。<br><br>　　如果单纯地从战略对抗的角度出发，目前反而是中国主动求战的最佳时机。<br><br>　　当然，并不是在鼓动战。但该出手时就出手，关键时刻不犹豫，目前与美国比拼的不仅是实力，更重要的是气势和战争意志。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 17:53:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：红海危机，中国三招可解]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279810-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394513">　　巴以冲突危机外溢，胡塞武装挟红海以令诸国，将国际海运搅得是天翻地覆，三分之一的国际贸易受到影响，是现实世界的蝴蝶效应。<br><br>　　一个小小的胡塞武装，竟然能低成本控制国际海运的战略要道，让苏伊士运河停摆，这不禁让人深思，设法化解海峡困局已经成为当务之急，站在中国的角度，我们除了高度关注当前的红海危机，还应继续未雨绸缪，彻底化解马六甲之困。<br><br>　　对于此次红海危机，大家可能会纳闷，胡塞武装充其量不过是武器装备高级点的“海盗”，他们竟然能够凭借一己之力，轻松控制国际海运要道的通行，让四大海运集团放弃红海路线，这是为什么呢？<br><br>　　这其实隐藏了三个问题：<br><br>　　其一，地理因素，红海航线的必经要塞——曼德海峡比较狭窄，航母进不去，易守难攻，商船从曼德海峡进入红海就像是被包了饺子，完全曝光于胡塞武装的枪口之下，即使有美西方的军舰护航，也是处于明处，很容易成为胡塞导弹的袭击目标；<br><br>　　其二，政治因素，胡塞武装现在是“师出有名”，他们是打着帮助哈马斯对付以色列，以及要求人道主义物资能进入加沙的旗号，来实施对红海商船的袭击的。即以色列一日不放弃攻击加沙，让人道主义救援物资进入，那么，运往以色列的货船就会被查扣甚至攻击。胡塞把自己置于道德的制高点，这等于把压力丢给了美国和以色列那边。<br><br>　　其三，经济因素，胡塞武装制造红海危机，拦截进入红海的货船，当然不是奔着那些货物的价值去的，他们和海盗的根本区别在于，他们有着明确的政治目的，那就是借巴以冲突和红海危机实质性控制也门，也就等于实质性控制了曼德海峡（看看也门的地理位置就明白了），那么，未来控制红海航线的经济价值将无可限量。<br><br>　　如果胡塞武装控制了曼德海峡和红海航线，那么，以后每个要走红海航线的国家的商船恐怕都要留下“买路钱”，都要设法和胡塞武装搞好关系，这样胡塞就能真正做到挟红海以令诸国了。这对于胡塞来说，确实有着致命的吸引力，而对全球来说则是巨大的灾难。<br><br>　　戎评认为，化解红海危机，纵然有短期手段，但更需要长期未雨绸缪来根本性解决。<br><br>　　短期而言，就是美西方目前所做的，通过护航甚至是军事手段解决掉胡塞武装，一劳永逸。但这个办法在目前来讲是不可行的。<br><br>　　别看美国搞了这么大阵仗，组建了38国联军来对付胡塞武装，但人心不齐，航母进不去，又身在明处，很难彻底打掉胡塞，更何况胡塞的背后是伊朗，美西方也会担心和伊朗开战。<br><br>　　那么，中东局面将会变得一发不可收拾。而中东大乱，显然不是美国希望看到的，因为它支撑不了多点爆发的战争。<br><br>　　这其实就是美国不愿意还击胡塞武装的重要原因。它并不希望以色列完全占领加沙甚至把整个巴勒斯坦都吃掉，它要保持中东局势的平衡以维护自己在中东的最大利益。<br><br>　　另外，放纵胡塞武装袭击运往欧洲的货船，亦有打压欧洲的意味，美国希望欧洲陷入危机而拖那些不听话的政客们下水。这并不是全无征兆，比如法国前总统萨科齐的入狱，背后就有美国操纵的影子。<br><br>　　如何根本性解决“红海危机”呢？<br><br>　　这让戎评联想到了中国的马六甲之困，曼德海峡和马六甲海峡非常相似，都是狭窄而又极其重要，能够给控制它的国家带来极大的经济利益，这也往往是国家之间博弈和冲突的引爆点。<br><br>　　曼德海峡连接了亚丁湾和红海，货船通过苏伊士运河到达欧洲，是全球最为繁忙的贸易路线之一，而马六甲海峡是东亚通往地中海、非洲沿岸、大西洋沿岸三大航线的必经战略要道，相比曼德海峡对于中国而言更为重要。<br><br>　　其实，中国早就认识到了化解马六甲之困的重要性，并且一直致力于寻找替代方案，到现在已经取得了不错的成绩，大大降低了外贸对马六甲海峡的依赖。<br><br>　　在戎评看来，长期化解重要海峡之困的战略之策，无外乎三点：<br><br>　　一是下策，与海峡控制国或控制势力修好，或者军力强大到能够实质性影响控制国和控制势力。<br><br>　　这一点，中国做的还是不错的，中国在南海问题上的隐忍，实际上就是为了和东盟各国搞好关系，目的之一就是为了化解马六甲海峡之困。<br><br>　　从地图上看，马六甲海峡附近有马来西亚、新加坡和印度尼西亚三个国家，在东盟国家中，与中国关系相对比较好。<br><br>　　中国帮助印尼修建的雅万高铁今年开通，彰显了中国和印尼良好的关系；新加坡就不用多说了，一直和咱们的关系都不错；至于马来西亚，是最早响应“一带一路”倡议的国家之一，与中国的关系一直比较稳定。<br><br>　　当然，发展军事力量也是增强海洋话语权的重要手段。中国虽然没有像美国一样在世界各地建自己的军事基地，但是我们海军的发展强大有目共睹，现在完全具备保护我国商船不受拦截和欺辱的能力，30年前的“银河号事件”绝对不会再重演。<br><br>　　现在即使有国家挟洋自重，也会对中国忌惮几分，强大的海军力量就是我国商船远洋航行的硬通货。<br><br>　　二是中策，寻找海运替代方案。为了化解马六甲之困，依托“一带一路”倡议，我国主要布局了三条替代路线，中缅油气管道、中巴经济走廊和中欧班列。<br><br>　　第一条，中缅油气管道，起点位于缅甸西海岸皎漂港，来自中东地区的原油来到皎漂港之后，一路经过缅甸的若开邦、马圭省、曼德勒省及掸邦，然后从云南瑞丽进入我国。<br><br>　　2017年5月，中缅油气管道全部投产，至此，中国在陆地拥有了继中亚油气管道、中俄原油管道之外的第三大陆地能源进口通道，马六甲困局也得到了实质性缓解。<br><br>　　第二条，中巴经济走廊，北起新疆喀什，终点是巴基斯坦瓜达尔港，是一条包括铁路、公路、光缆通道和油气在内的贸易走廊，全长3000公里。瓜达尔港南部是印度洋，西距离霍尔木兹海峡（全球石油运输大动脉）仅400公里，是名副其实的战略重镇。此线中国投资约460亿美元，预计2030年完全建成。<br><br>　　如果能够顺利建成，中国来自波斯湾的能源进口就可以将瓜德尔港作为中转站，由海运转陆上管道运输，将油气资源运往新疆喀什。这样既缩短了运输里程，也避开了现有路线中容易发生冲突的地区。<br><br>　　第三条，中欧班列，经新疆阿拉山口出境开往欧洲的快速集装箱班列，成都、重庆、武汉、苏州等地相继开通了中欧班列小商品集散基地，义乌至西班牙首都马德里耗时约20天，行程13000公里左右，是目前行程最长、途经城市最多的专列。<br><br>　　中欧班列依托国际主要的干线大都市，打通了亚欧跨境新的通道，为沿线国家和地区的商贸文化互通建立了稳固的基础，是“一带一路”倡议下的代表性工程，同时也大大抵消了马六甲贸易通道带给我们的战略挤压。<br><br>　　三是上策，产业升级，降低对能源和低附加值产品的依赖，发展对价格和成本不那么敏感的高端制造业。<br><br>　　红海航线之所以成为全球最繁忙的海运贸易路线，最根本的原因无外乎两点：路程短和成本低。<br><br>　　路程短是客观原因，但其实除了生鲜农产品及亟需的药品，其它货物对路程和时长的要求并没有那么高，这也是红海危机发生后，不少商船改走好望角的原因之一。所以，红海航线并非不可替代。<br><br>　　但成本低这点就难住了不少国家的商船，因为类似原油和低附加值产品，它们的价格本来就不高，运费占了成本的很大一部分，对于这些对成本非常敏感的货轮和商品，红海航线无疑是性价比最高的选择。但是说实在的，苏伊士运河收的过河费已经并不低了。<br><br>　　现在有了胡塞武装的搅局，红海航线成为安全风险最高的路线，已经不适合各国商船进入了。<br><br>　　那什么产品对运费不敏感呢？<br><br>　　高附加值的高端制造产品，比如汽车、半导体、船舶、数控机床、手机等等，包括一些军工产品和武器，这些对运费这样低的成本其实是不敏感的，基本可以忽略不计，只要能够把产品运到目的地，这笔生意就圆满完成了，而且利润还很丰厚。<br><br>　　所以，进行产业升级，进军高端制造，发展高附加值的产品和产业链，才是化解海运危机的长远和根本之策。这些高端产品未必非得走海运，空运、陆运都是可选项。<br><br>　　当然有人会说，海运装得多，像汽车这样的大件商品，走集装箱海运更合适。但我要说的是，汽车这样的高端商品，未必一定要走红海路线，其它航线也是可以的，反正它对时效性和运输成本都不是那么敏感，可选择的空间更大。<br><br>　　因此，我们可以看到，美国并不急于反击和打掉胡塞武装，本质上还是因为其商品并不怎么依赖红海航线。<br><br>　　中国如何化解马六甲海峡之困，可以为解决当前的红海危机提供借鉴。虽然说远水解不了近渴，如何让胡塞武装停止袭击商船是当务之急，美西方可能也会倾向于用武力手段来解决问题，但是，人无远虑必有近忧，如果不未雨绸缪、着眼长远、根本性去解决，后面的危机仍然会发生，历史还会重演！<br><br>　　对于难以进行产业升级的国家来说，加入中国提出的共建“一带一路”倡议才是化解红海危机的最佳备选方案，全球海运贸易格局，很可能会因为“一带一路”的推进和落地而被改写。海权为王的时代，也将一去不复返了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 17:38:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：“红海危机”想破局可不易，美国真正的大考...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279809-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394512">　　建议关注国际地缘政治的朋友，心情不太好的时候，输入关键词：胡塞武装、红海，看一会搜出来的消息，大概率就可以神清气爽了。<br><br>　　因为红海紧张局势正在以戏剧性的方式演进，美国的海洋霸权也正在以喜剧的风格被快速瓦解中。<br><br>　　自从巴以冲突爆发，中东的局势就完全不按照美国希望的方向发展，雄辩地说明美国对中东的控制力事实上已经失去控制。<br><br>　　有关中东局势，我们在巴以冲突爆发之后写了一系列的文章，包括《坑已挖好，美国提前迎来生死局》、《还未正式开局，就已基本注定了结局》，提出了以下观点：<br><br>　　美国的霸权这一次有极大可能提前埋葬于中东。<br><br>　　中东变局刚刚开始，结局就已经基本注定。<br><br>　　当时，一些读者觉得文章过于乐观；现在看，其实我们还是乐观得不够。虽然判断的方向没有错，但演变的速度快于我们的估计。<br><br>　　现在伊朗都还没有正式出手，俄罗斯也没有开始行动，美国不可一世的海洋霸权附带美国在中东的安全主导权，就要被胡塞武装给玩坏了，说明美国的衰退速度比我们想象的还要快，而且经过这一次红海紧张局势的检验，美国的衰退要到一个临界点上了。<br><br>　　这个临界点就是：美国的全球霸权已经坚持不下去了，就快到了装都装不下去的程度了。<br><br>　　美国在中东现在完全没有主动权，都是被动应付。比如，美国的艾森豪威尔号航母，刚进波斯湾没几天，就急急火火地离开波斯湾去红海。本来，这艘航母是去伊朗对面威慑伊朗的，现在只能去红海跟胡塞武装玩了。<br><br>　　当然，伊朗这次本来也没把美国的这艘航母放在眼里，所以在这艘航母从进波斯湾到离开波斯湾，被伊朗无人机掠过头顶拍照，它不敢打；被伊朗命令护航的直升机立即降落，它照做。<br><br>　　因为伊朗看明白了美国现在就是一个不能打仗的纸老虎。只要心里没有了恐美症，就能看清楚这一点。<br><br>　　这等于伊朗和胡塞武装在中东帮着全世界医治恐美症，告诉大家：美国不过如此，大家不要怕。<br><br>　　美国但凡有实力，绝不会这么忍辱负重。因为这根本就不符合美国作为全球霸主的思维方式和行事风格。我们曾经拿狮子举例。如果狮子在年老体衰时，被鬣狗看出它已经没有战斗力，就意味着死亡。黑社会老大如果被人看出自己实力不行了，就是悲剧的开始。<br><br>　　我知道，中国还是有不少人，眼里看着已经衰退的美国，心里却还是昔日那个强大的美国。<br><br>　　甚至还有一些人，在想方设法用舆论维持“美国不可战胜”的形象，就跟有人说的“中美一旦开展，中国没有胜算。”<br><br>　　他们为什么会有这种判断呢？因为心里有恐美症。<br><br>　　恐美症是怎么产生的，而且这么根深蒂固呢？大体是几种可能性：<br><br>　　一部分人恐美是因为崇美，内心就不希望美国真的衰落。<br><br>　　一部分人是他们有严重的民族自卑情节，觉得美国比自己厉害。这就是投降派的心理机制。<br><br>　　这些人还有一个共性，只谈改革不谈社会主义原则，而且认为自己比伟人高明，觉得伟人这也不行那也不行。<br><br>　　伊朗和胡塞武装直面美军航母编队，因为没有恐美症的思想钢印，就可以直接挑战美国的军事力量，揭开美国纸老虎的形象。<br><br>　　所以，我是很建议国人多关注中东局势的。有恐美症的，多看看，可以有效缓解。没有恐美症的，可以从不可一世的美国现在如何变得乖巧中找找乐子。<br><br>　　美国想从中东找回自信，就跟以色列想从攻打加沙中重建“中东小霸王”的人设，都是不可能了。<br><br>　　对美国和以色列来说，他们这次面临的是历史上空前的危机。<br><br>　　无论是美国还是以色列，他们都对自身实力严重的衰退感觉迟钝或者不愿意接受，所以他们都做出了超出自身实力的战略安排。以色列在中东四面树敌，美国面对中俄两线博弈，现在受以色列拖累，变成三线应付。<br><br>　　美国向中东派出两艘航母的时候，心里还想着大军一到，中东诸国立即战战兢兢，帮助色列心无旁骛，专心对付加沙。但形势的发展，打了美国人的脸。自从美国的艾森豪威尔号航母气宇轩昂地来到波斯湾，这口气就没顺过，尴尬就没停过。因为胡塞几乎每天都给它上课，教它做人。<br><br>　　现在美国已经顾不上威慑伊朗了，因为胡塞武装把以色列的红海航道给截断了，对以色列搞起了海上禁运、经济制裁；而且，胡塞武装已经在曼德海峡树立了言出必行的形象，所以全球五大航运公司的四家都宣布暂停红海线路的航运，改绕好望角。<br><br>　　这是对美国海洋霸权的致命打击，说明就连美国阵营国家的四大航运公司，都对美国维护苏伊士航道的安全失去了信心，这件事等于美国已经失去对苏伊士航道的控制能力。<br><br>　　美国也失去了对霍尔姆斯海峡的控制，否则也不会被伊朗军队一再侮辱。<br><br>　　美国的海洋霸权就是建立在全球军事基地以及对全球主要航运海路的控制力之上，没有这个，就没有了海洋的霸权。<br><br>　　美国的海洋霸权的基础已经在吱嘎吱嘎作响。<br><br>　　马六甲海峡边上驻扎着美军，因为中国的南海种岛，马六甲海峡的美军也在中国的火力打击范围， 也只是形式上的了。<br><br>　　现在的美国海洋霸权，已经是一个坡脚鸭了。<br><br>　　什么是帝国的危机？这就是。而且，中美俄大三角在中东的博弈，俄罗斯开始有余力布局中东，东方大国还没正式发力。<br><br>　　对中国来说，这种地缘政治的博弈的难度，相对于思想战文化战，根本都不算什么。<br><br>　　按照美国的立体战形态，思想战居于最高端，其次是经济战，再其次是地缘政治，最后才是军事战争。<br><br>　　美军已经成为鸽派，只能作为配合美国的其他战争形态的辅助方式。<br><br>　　地缘政治方面，美国从形成与中俄两线博弈就开始处于被动，到现在三线应付，已经处于全面被动当中，后面还会更加被动。<br><br>　　经济战，美国发动的贸易战已经失败，科技战基本失败，金融战，美元加息都加不动了，而中国的外汇储备规模还岿然不动，人民币汇率已经开始反攻，要不是考虑到美国的同盟军的里应外合因素，其实也可以宣布这轮金融战已经失败。<br><br>　　现在美国又开始把主要希望寄托于思想战了。本来特朗普发动经济战，就是美国嫌思想战效率太慢，而中国实力提升太快，等不及了。现在一通操作下来，发现经济战越来越没有希望达到目标，反过来，思想战又成为美国最大的希望了。<br><br>　　所谓思想战的目标就是诱导目标国家做出自毁性政策，在经济方面，主要就是金融自由化和经济私有化。美国一直软硬兼施要中国放开货币自由兑换，耶伦最近公开说中国的国有经济比重太高，而国内最近有人以人民币国际化为由建议中国实行货币自由兑换、用“国有企业是民企的补充”“不再区分所有制”等主张否定宪法规定的基本经济制度和公有制的主体地位，这都是思想战的具体表现形式。<br><br>　　美国把主要希望从经济战退回到思想战，就是对中国的遏制能力已经没有了信心，不得不把希望重新寄托在对手的主动犯错上。<br><br>　　所以，我们在关注地缘政治博弈的时候，最好是同时关注其他几种立体战的具体形态，这样才能展现一个中美博弈的全貌。<br><br>　　现在的形势转换比预料的快，是因为俄乌冲突就已经按了一次快进键，巴以冲突又按了一次，等于踩了两脚油门，本来时速50到60，现在时速100到120了。以前是“二十年等于一天”，以后就可能变成“一天等于二十年”。<br><br>　　二十年前，美国面对伊拉克和阿富汗的塔利班，没有借口也要制造借口，话不多说，直接开打。现在面对伊朗和胡塞武装，被人家骑着脖子，也没有办法。<br><br>　　形势变化就是这么快，美国已经越来越表现得力不从心。<br><br>　　本来美国规划的是上半场联合盟友力量速度拿下俄罗斯，下半场再调动全部力量解决中国。<br><br>　　现在上半场还没结束，下半场还没开始，美国就不得不面对新增加的中东变局，陷入了中东的泥潭。而且，美国首先要面对胡塞武装，胡塞武装后面才是伊朗，伊朗后面才是俄罗斯，俄罗斯后面才是东方大国。<br><br>　　美国想跳出中东的泥潭，可没有那么容易。先过胡塞武装这一关，再过后面几关。<br><br>　　美国国防部长劳埃德·奥斯汀18日宣布，美国将领导一项“跨国护航行动”，以保护红海南部及亚丁湾的航行安全。参与这项行动的还有英国、巴林、加拿大、法国、意大利、荷兰、挪威、塞舌尔和西班牙等国家。<br><br>　　美国的本意是“汇集广泛的国际力量以遏制胡塞武装”。看着好像数量还不少，但其实还是要依靠美军自己的力量。名单上的这些国家，海军也不够看。其中的塞舌尔、巴林，明显是用来凑数的。但凡美国有能力调动更多的国家加入，也不至于塞舌尔这种舰船没几只，还是靠别人赠送的国家来打酱油。<br><br>　　美国其实是想营造一种胡塞武装已经惹怒全世界，并被世界孤立的氛围。看看他凑的这支队伍，根本掩饰不了巴以冲突以来美国和以色列才是被空前孤立一方的事实。<br><br>　　胡塞武装对以色列采取的海上禁运行动，人家已经说明是针对以色列对加沙进行人道主义禁运，是站在道义制高点的。胡塞武装搞出这么大动静，全世界谴责的声音都没有多少。<br><br>　　别看胡塞武装被称为拖鞋军，但政治智慧可不低。<br><br>　　巴以冲突与俄乌冲突有一点显著的不同，就是美西方在俄乌冲突的舆论战上，还有一定的舆论优势，但在巴以冲突问题上，美西方连舆论优势都没有。以色列对哈马斯，舆论战输得很惨。美国现在对胡塞武装，舆论战也处于被动。<br><br>　　巴以冲突爆发之后，以色列拽着美国，已经输掉了政治。军事上它现在打也不太敢，不打又不行，主打一个尴尬无比。<br><br>　　想退都没法退。因为胡塞武装现在影响的可不只是以色列的红海航道，而是美国的海洋霸权以及中东的安全主导权，后退就意味着美国海洋霸权和中东安全主导权的快速崩塌。而且，因为全球航运公司改变航线，运费暴涨，导致欧洲和美国的通胀压力又大了。<br><br>　　人类历史上的重要转折点，还从来没有这么轻描淡写的剧情。<br><br>　　英国取代西班牙，美国取代英国，都是经过大型军事战争的，有时候一场不行，还得再来一场。<br><br>　　这一次，在需要美国用战争手段证明自己的时候，他发现自己已经没能力了。<br><br>　　他面对的主要对手，和从前西方国家争霸赛的手段有了很大的不同。<br><br>　　以前是西方思维，现在美国用西方思维都无法理解对手的打法了。比如这一次，中东变局与之前的五次中东战争风格完全不同。美国和以色列直接面对胡塞武装和哈马斯这种非正式武装就开始一筹莫展。<br><br>　　美国看着胡塞武装，总感觉背后没那么简单。<br><br>　　红海危机是美国的一次大考，看美国能不能考试过关。过不了这关，美国的全球霸权甚至石油美元就提前葬送于中东。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 17:37:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：为了连任，拜登开始“动手”了！特朗普被取消...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279804-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394507">　　利用宪法的“叛乱条款”来封杀总统候选人，自1776年7月4日大漂亮立国以来，这是首次！<br><br>　　19日下午，美国科罗拉多州最高法院作出裁决：因关联2021年美国国会大厦暴乱事件，撤销前总统特朗普参加明年3月的科罗拉多州共和党总统预选资格。<br><br>　　裁决中写道：“我们的结论是……特朗普参与了骚乱，他在几个月里直接而明确地劝说其支持者游行至国会大厦……”<br><br>　　根据美国宪法第14修正案第3条，凡宣誓维护美国宪法的联邦、州和地方官员，如介入“暴动或叛乱”，不得担任公职，总统也不例外！<br><br>　　那么，这就所涉及到一个关键点，当年的国会山大暴动，特朗普是否参与？这件事怎么判定？由谁来判定？<br><br>　　2021年1月6号，美国国会大厦遇袭，大批川粉冲进国会要推翻“拜登当选”的结果，辱骂工作人员，攻击警察，拆毁障碍物，最终至少有152人因妨碍官方程序而被定罪或承认罪行，其中至少有108人被判刑，这种严重搅乱政权交替的行为，拜登上台后当然毫不留情地展开清算。<br><br>　　调查报告显示，该行动是由一个“四人小组”挑起。当特朗普发布“誓师演讲”时，这四人就在网上和线下到处煽动，当数万人包围国会山时，又是这四人在抗议队伍中主动挑起矛盾，最终导致人群攻入国会，上演了一场严重的美国政治危机。<br><br>　　而事件的处理结果是，“四人小组”因“组织煽动叛乱，意图颠覆联邦政府”保底15年有期徒刑。至于特朗普在1月6号暴动中扮演什么角色？是不是这“四人小组”的总后台？美国官方尚未盖棺定论！<br><br>　　也就是说，特朗普是否介入“暴动或叛乱”，美国最高法院没判，发生地华盛顿特区没判，结果大选在即，八竿子打不着的科罗拉多州直接给判了，图穷匕见！<br><br>　　自2008年开始，科罗拉多州连续四次投票给了民主党，早已成为了民主党的铁票仓，无论最终特朗普的参选资格如何界定，对拜登都构不成任何威胁，这一波骚操作胜诉的象征意义远大于实际意义。而这，仅仅是民主党针对特朗普参选资格一系列司法诉讼案件的开始。<br><br>　　因为不止科罗拉多，爱荷华、新墨西哥、弗罗里达、威斯康星等州早在今年上半年就考虑引用美国宪法第14修正案。而且特朗普身上的案子也远远不止是涉嫌煽动国会山骚乱这一件。卸任前试图推翻大选结果、涉嫌将大量机密文件带回自己家、以及向艳星支付封口费等行为，都是民主党能不断向他攻击的把柄，要是这回真让科罗拉多案件做实了，那后面的雪球只会越滚越大。<br><br>　　反观特朗普，作为2024年总统大选的共和党提名者，即使背负一身官司，他在党内仍是遥遥领先。而根据最新民调结果显示，特朗普的支持率也要略高于现任总统乔·拜登。<br><br>　　11月4日，由《纽约时报》和锡耶纳学院联合进行的民调结果显示，2020年支持拜登的6个摇摆州中有5个都已倒向特朗普。本月初，艾默生学院公布的一份民调显示，拜登的支持率为43%，而特朗普的支持率达到了47%。<br><br>　　还有一点值得关注，在2020年美国大选中，大约69%的穆斯林选民把选票投给了拜登，但巴以冲突发生后，美国几个关键摇摆州的穆斯林社团领袖誓言，将不再支持拜登。<br><br>　　红蓝州基本是稳定的，决定美国总统大选胜负的往往是几个摇摆州，现在摇摆州越摆越远，拜登是要想想法子了。而民主党使用的盘外招越多，一旦懂王归来，采取的报复手段只会更加激烈。<br><br>　　当然，最终的结果，无论是民主党还是共和党获得这场“表演”的胜利，对美国人来说都将是一场闹剧。<br><br>　　因为等待他们的，未来四年的美国总统，要么是一个“瞌睡”“摔跤”，甚至不知道能否干完整个任期的垂垂老者，要么是一个虽然年轻几岁，但已经被美国联邦法院裁定的罪犯。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 17:29:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：刚刚，为了对抗中国，美国也要搞全国体制]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279802-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394505">　　为了对抗中国，美国真是煞费了苦心。这不，美国国防部副部长希克斯要求美国高科技业者形成联盟，和中国共同竞争。<br><br>　　1 美国政界卯足全力<br><br>　　从2018年美国对中国发动贸易战以来，5年多过去了，美国不断催逼国内的力量，动员一切可能的资源，就是为了要彻底压制中国。<br><br>　　美国将对中国的博弈视为其全球霸权的保卫战。看看这些年来，美国如何动员其国内的可用资源，同中国在科技产业上竞争。<br><br>　　一，2020年，美国参议院提出《无尽前沿法案》（Endless Frontier Act）。该法案要求美国科学基金会（National Science Foundation，NSF），在未来关注人工智能与机器学习、高性能计算、半导体、量子信息科学与技术等十大关键技术领域。<br><br>　　“无尽前沿”一词可以回溯到1954年，时任美国总统罗斯福的科学顾问Vannevar Bush，他发表《科学：无尽前沿》报告。该报告最后催生了NSF，构建了美国战后科技创新体系。正是基于该报告的建议，美国政府长期持续对科研投入，奠定了美国长年以来在全球科技的领先优势。<br><br>　　美国国会的想法是，要复制过去成功的经验，再一次地搞一个新的无尽前沿法案。2021年，美国国会通过了此一法案，并且有了新名称：《2021美国创新与竞争法案》。<br><br>　　这项法案几乎是美国历史上再一次的全国科技总动员。<br><br>　　二，2022年，美国通过《芯片与科学法案》和《削减通胀法案》。这两个法案大家已经耳熟能详。<br><br>　　三，2023年1月，美国众院通过一项压倒性决议，成立“美国与中国战略竞争特设委员会”，以制定全面的策略应对来自中国的挑战。<br><br>　　为了对付中国，美国国会真的是大动干戈！<br><br>　　四，2023年12月初，美国商务部长雷蒙多指责美国英伟达公司。由于美国商务部在之前，限制美国企业对中国高端芯片出口，因此英伟达公司专门为中国市场设计了三款芯片，以符合美国商务部的要求。<br><br>　　但雷蒙多却勃然大怒，批评英伟达此举是对抗政府的行为。雷蒙多警告说：如果英伟达向中国出口此类芯片，“我在第二天就会立即管制这些芯片。”<br><br>　　雷蒙多真是好大的怒气啊！<br><br>　　五， 然后就是这一次，美国国防部副部长希克斯到硅谷访问，向硅谷企业喊话：要美国科技产业结合起来，形成一个联盟，好全方位地同中国竞争。这完全不是国防部的业务，岂不是越俎代庖吗？<br><br>　　看到了吧！美国对华斗争，从特朗普时期的政府力量，延伸到两党国会。这已经是动员了美国整个政界的力量。<br><br>　　2019年，当中美两国在贸易谈判上陷入僵局，一些人士警告，美国对中国的斗争不会停下来，中国得要当心了。<br><br>　　不管这些警告是出于善意的提醒，还是等着看好戏，总之，美国政界不满足于现阶段对华的争斗。<br><br>　　只不过，我们从中又可以看出一些迹象。<br><br>　　2 美国一直未能获胜<br><br>　　一，美国发起对华争斗将近六年了，问题就是，在这六年期间，除了芯片制裁外，美国一直未能获胜。这是美国的一大问题。<br><br>　　不论是贸易战、香港议题、投资限制、人民币汇率、中概股、科技标准等，美国都无法取胜。现今，美国只剩下芯片封锁和“台湾牌”可以打。<br><br>　　但即便是美国最趁手的芯片战，中国也逐渐摆脱美国的封锁。华为于2023年8月下旬，推出Mate 60 Pro手机，显示了中国在芯片产业链的能力。尽管仍然赶不上美国，但追赶的势头已经出现。至少中国芯片产业链已经从成熟制程工艺，迈进先进制程工艺。<br><br>　　也就是说，就算是美国最为拿手的芯片产业，美国也已经封锁不了中国。这是为什么雷蒙多这么紧张的缘故。<br><br>　　甚至于，美国一些政界人士已经出现了歇斯底里的现象，以至于我们看到了商务部长雷蒙多斥责英伟达，以及国防部副部长希克斯跑去硅谷劝说美国高科技产业的现象。<br><br>　　3 美国打不下中国的恐惧<br><br>　　二，除了直接的战争外，美国同中国在各个领域的争战将近六年，仍然不胜。这是自二次大战以来美国从未有过的现象。<br><br>　　二次大战以来，美国经历过苏联在军事和太空科技的竞争，也经历过日本在汽车和半导体产业的挑战，但美国都一一将对手打败。<br><br>　　至此，美国的强大，美国无可打败，美国例外论总是被一些历史学家和战略学家们津津乐道。<br><br>　　但唯独遇到中国，美国的例外轮就例外不起来。并且，随着时间的推移，似乎是越来越不例外，美国也似乎无法避免历史上帝国衰亡的宿命。<br><br>　　怎么说呢？上个世纪，美国透过1986年的美日半导体协议，和1991年第二次美日半导体协议，就轻松将日本如日中天的半导体产业给打了下来。说轻松，那时候还真的轻松。就只不过是迫使日本签订协议，“事情”就成了，搞定了。<br><br>　　但是，同样的剧本，遇到中国却不灵了。你说美国气不气？但美国就是无可奈何，只能眼见中国的半导体产业日渐茁壮。<br><br>　　比这个更气人的是，美国在当年把日本半导体产业打下来的时候，韩国和台湾地区的半导体产业起来了，因而分食日本原有的市场份额。<br><br>　　但是，中国在半导体产业日渐崛起，不仅将抵御美国的封锁和制裁，反而还把韩国的半导体给压了下去。<br><br>　　中国半导体产业如果真的崛起，那可会一竿子把那些参与美国对中国芯片封锁的盟友，都给打下去。这才是最令美国恐惧的实力。<br><br>　　今天暂且不说金融和去美元化方面，就以科技产业来说，美国的一些优势项目渐渐流失，能够真正领先中国的科技产业所剩无几。就连人工智能方面，美国也要依靠限制高端AI芯片对中国的出口，来保持优势。<br><br>　　只能说，美国很想要保持对中国的科技优势，但前景不乐观。<br><br>　　正是因为如此，美国整个政界动员还不够，集合政府的力量仍然感到不足，于是，就把脑筋动到美国的科技业界，因为政界的力量不够。面对中国的科技竞争，美国再次面临Sputnik Moment——苏联人造卫星震撼时刻。<br><br>　　Sputnik Moment是上个世纪，苏联成功发射人类第一颗人造卫星，当时把美国吓坏了，因而立即动员，改革美国的教育体系，广设实验室和研究室，要急起直追苏联的太空科技。<br><br>　　4 中美科技竞争的怪现象<br><br>　　所不同的是，当时的苏联是在太空科技领域领先美国。而美国现在的科技水平却是领先中国的，这岂不怪哉？<br><br>　　非但怪，而且还不合理，对吧？哪里有科技领先者，为科技落后者所震撼呢？这真的会把人气死。<br><br>　　而且，非但气死老美一些人，还会把那些看衰中国科技发展的网军、1450、时事评论主播给气死。那些人的说法大家也多少看过、听过，我们就不赘述了。<br><br>　　那么，美国科技业者会不会接受美国官员的劝说呢？<br><br>　　这一点我非常不看好，科技业者从事科技研发，不外乎是下列的动机。<br><br>　　一是企业为了赚钱，科技和工程人员则是讨生活，获得该有的薪资报酬。<br><br>　　二是为了实现理念，或扬名立万，开创一番事业。<br><br>　　科技业者哪里会理会美国政客们的要求？更何况，美国政客的要求合理吗？当初不是那些政客们说，科技无国界吗？<br><br>　　又，不就是美国政府、社会鼓励创新吗？发展出来的科技产品不是要卖到市场，给社会创造价值，促进人类生活的便利吗？<br><br>　　好，这些都不是最重要的，起码要让企业能够卖自己的产品，这不正是资本主义发展的动力吗？<br><br>　　这下子可好了，美国政府说不给卖了，不让人赚钱了，成吗？<br><br>　　这些美国政客又不是科技业者的师长，也不是其父母亲，凭什么来指导，凭什么不让卖？<br><br>　　尤其是不让业者赚钱，偏偏中国又是个大市场，美国政府的说服力自然不够。美国科技业者不会听从政府的要求。<br><br>　　当然，美国政府可以采取强制令，禁止科技业者对中国销售，却难以命令科技业者联合起来，采取共同行动。<br><br>　　但是，这样做会成功吗？这几年美国对华芯片禁运，给出了最佳答案，美国封锁不了中国，只是迟缓一下中国在科技产业的发展而已。<br><br>　　但到头来，中国还是能够做出相关的产品，发展出相关的技术。<br><br>　　举一个例子，2023年1月，美国戴尔计算机决定逐渐减少从中国采购计算机零部件，并且计划于2024年底前，全面停止使用中国生产的芯片。<br><br>　　这个消息出来的时候，许多人可能认为，这会带动美国一波的风潮，一些美国企业将会跟进，逐步弃用中国生产的芯片和零部件。<br><br>　　不要搞错了，戴尔公司没有那么爱国。戴尔之所以会做出如此的决定，是因为戴尔公司有庞大的政府部门业务，有许多政府合约，由于全球计算机市场销售下滑，戴尔此举只不过是为了稳住来自政府的合约。<br><br>　　看看戴尔计算机后来的结果，根据调研机构Canalys的统计，中国第二季度计算机出货量排名，戴尔销售量暴跌52%，被联想和华为甩开，市场份额从14%下滑到8%，创下近年来的新低。<br><br>　　很简单的结果，戴尔想要美国政府的市场，那就会失去中国的市场。<br><br>　　5 美国想要搞资本主义为体，社会主义为用<br><br>　　其实，如果美国真的想要让科技产业全面动员，联合起来对付中国，美国倒不如考虑一下改变体制，向中国的体制看齐，向中国学习。<br><br>　　美国不是已经向中国学习了吗？2021年，美国向全球宣布美国版的基础建设计划，“重建更好世界”（Build Back Better World，B3W）。<br><br>　　美国也跟着大搞《芯片与科学法案》，和《削减通胀法案》的补贴计划。<br><br>　　今年4月，沙利文在布鲁金斯学会演讲，主张结束1989年的华盛顿共识，倡议新华盛顿共识。而沙利文的新华盛顿共识只不过是为拜登政府的《芯片与科学法案》，和《削减通胀法案》辩护，为其贸易保护主义和政府干预企业活动做辩护。<br><br>　　然而，美国想要学习中国的举国体制，首先得要解决工会的问题，前阵子美国汽车工会大罢工是不行的。<br><br>　　沙利文和美国如果想要向中国学习，那就学得彻底一些，不要想着既维持资本主义，又行计划经济的里子。<br><br>　　满清末年的时候，清政府搞中学为体，西学为用。看来，美国现在也想要搞一套新的资本主义为体，社会主义为用，西学为体，中学为用的路子。<br><br>　　最新消息，日前，美国商务部长雷蒙多在接受媒体采访时表示，英伟达“能够、将会且应该向中国出售AI芯片，因为大多数AI芯片将用于商业用途”，只有那些“最精密、处理能力最高的AI芯片”会被列入禁售清单中。<br><br>　　看来，雷蒙多这位对华鹰派也撑不住了！毕竟，举国体制不是人人可学的，想学也学不来。<br><br>　　最后一个思考问题，为什么中国的举国体制其他国家学不来？请您在留言区留言，谢谢！<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 17:26:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：十天不到，阿根廷人就骂米莱是个“垃圾”！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279800-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394503">　　12月10日，阿根廷总统米莱宣誓就职。他的政府正式运作到今天还不到十天，但阿根廷要求米莱下台的声音已经是此起彼伏。<br><br>　　前几天还在庆祝米莱当选的人们，又走上街头，高喊“米莱，垃圾”口号。<br><br>　　“米莱，我输了，我饿了一上午了！”<br><br>　　“疯子”米莱说干就干，裁撤部门、放开物价、货币贬值、削减公共开支……在一周之内就同步展开。<br><br>　　据《布宜诺斯艾利斯先驱报》、《号角报》以及《路透社》等媒体报道，米莱政府虽然没有立刻砍掉央行，废除比索，但他已将比索贬值54%。<br><br>　　此举导致阿根廷物价飞涨，粮食和肉类价格相应地上升了50%以上，这让本来就不富裕的家庭雪上加霜。<br><br>　　米莱还决定停止向各省发放财政预算经费（共24个省级行政单位：22个省、火地岛行政区和联邦首都区）<br><br>　　由于没有了联邦经费，自身又缺乏财源，那些经济相对落后的省份就面临行政瘫痪的境地。<br><br>　　12月16日，阿根廷11个省宣布进入财务紧急状态，17日，它们发布联合声明，宣布由于财政困难，将停止发放公务员薪水。<br><br>　　11省的反抗行动，迫使米莱不得不暂时恢复对物价的限制。<br><br>　　但问题还在恶化，其它几个省也撑不住，在各省的强烈要求下，19日，米莱在玫瑰宫（总统府）召开了阿根廷历史上首次中央-地方联席经济会议。<br><br>　　参会的除了24位省长外，还有副总统、众议院议长。<br><br>　　会议气氛凝重，对地方来说，联邦预算有很大一部分来源于各省税款，如果米莱拒绝发放经费，那么各省只能增加本省税收，最终是由民众和企业来承担。<br><br>　　问题的严重性还远不止明年的经费发放，如果总统可以拒绝向地方拨付法定的款项，各省也可以拒绝向国家上缴税款。<br><br>　　那么，阿根廷还是不是一个统一的国家？阿根廷一些媒体称米莱此举很可能涉嫌违宪。严重点说，就是破坏了国家统一。<br><br>　　虽然联席会议内容没有对外公开，但米莱的态度看来是要将“休克疗法”执行到底。<br><br>　　12月18日，米莱又发布一项行政命令，宣布阿根廷能源部门进入紧急状态，并命令能源秘书处开始修改电力和天然气费率表。<br><br>　　阿根廷电价和天然气价格将大幅上调，明年1月就将开始。<br><br>　　在过去一周内，阿根廷的公交补贴已经取消，车票价格在不断上涨，这对平民影响有多大？<br><br>　　油管有一则视频，一名住在布宜诺斯艾利斯郊区的妇女对电视台抱怨说，她平时上下班要分别乘坐两趟公交车，现在，她无力支付四趟车费，只能选择步行，来回约30公里。而她之前是米莱的支持者。<br><br>　　在10天之内，阿根廷比索兑美元由400：1跌至800：1，还在贬值。不少商家每天不得不多次更改价签，甚至半夜起来更换。<br><br>　　如果赶不上货币贬值的速度，第二天就要赔钱。<br><br>　　纸币不及时花掉就会变成废纸的情况，在俄罗斯发生过，最后，“休克疗法”结果之一就是“以物易物”。<br><br>　　因为人们对纸币彻底失去了信心，而美元和黄金老百姓根本无法拥有。<br><br>　　在老百姓收入没有增加的情况下，他们如何承担突飞猛进的物价？如何面对手里不断贬值的比索？<br><br>　　在国内网络，却有一些人在吹捧米莱，说什么阿根廷“拥抱了文明”，说什么“大乱之后必大治”，说什么“阵痛”……<br><br>　　这就叫站着说话不腰疼，实际上米莱每一刀都砍在了阿根廷老百姓身上。<br><br>　　首都周边已有超两万名居民用电困难，交不起电费，就拉闸。而在有电价补贴的时候，这是不可想象的。<br><br>　　以前，阿根廷国家电力监管局（ENRE）和国家燃气监管局（ENARGAS）每年都可以通过政府补贴，让老百姓获得廉价的电力和燃气，再加上公交补贴，每年共约200亿美元。<br><br>　　米莱却砍掉了这些支出，以显示他解决财政赤字的能力，然后向IMF等国际债权人证明，他在严格执行财政紧缩政策，以得到更多的贷款。<br><br>　　阿根廷左翼或右翼政府都不敢这么做。米莱的“休克疗法”并不是什么别人想不到的“妙招”，但别人不敢这么做，因为这会将阿根廷普通民众逼上绝路。<br><br>　　米莱也不是一无是处，12月16日，米莱政府取得了一项“巨大成就”<br><br>　　据埃菲社当天消息：拉美开发银行批准向阿根廷提供9.6亿美元短期贷款。<br><br>　　米莱办公室立刻发推：“第一个重大成就。避免了对国际货币基金组织的债务违约。”<br><br>　　这笔过桥贷款，只是帮助阿根廷偿还本周到期的债务，而阿根廷还欠IMF约460亿美元。<br><br>　　那些吹米莱的，还怎么吹？重大成居然就是借到钱。<br><br>　　这不就是“兄弟们，我要到饭了！”<br><br>　　更可笑的是，这笔借款还是费尔南德斯执政时与拉美开发银行谈判的结果，米莱居然把它当成自己的“成就”。<br><br>　　或许只有如此不要脸的人，才能在狂欢节般的选举中获胜。<br><br>　　另外，中阿货币互换协议，也是费尔南德斯政府的成果，现在米莱也把它当成自己的“成就”，希望中国能延期。<br><br>　　有些人在网上说，比索疯狂贬值，阿根廷到时用比索还给中国，中国亏大了。<br><br>　　其实货币互换是指：中国按约定给予阿根廷一定的人民币额度，阿根廷可以在一定条件下，例如向中国进口商品时，动用这个额度。<br><br>　　比方说，年利率为1%，那三年后，阿根廷将归还本金100亿，外加3亿利息，共103亿人民币，它不能用比索来偿还。<br><br>　　这不仅方便了中阿两国金融合作，也绕开了第三国货币（美元）<br><br>　　风险在于，按照米莱这种做法，三年后，阿根廷政府手里有足够的人民币吗？到时是要用实物偿还吗？<br><br>　　对于阿根廷来说，《中阿货币互换协议》帮它解决了美元荒，而中国是美国大债主。直截地说，是中国在帮助阿根廷。<br><br>　　中国外交部发言人汪文斌昨天已经回答了路透社记者的提问，“你提到的相关问题，建议向主管部门来了解。我们这里愿意重申一下我们的一贯原则立场，我们坚持在平等互利的基础上同阿根廷开展互利合作。”<br><br>　　也就是说，接下来帮不帮阿根廷，要看米莱的表现。<br><br>　　在经济联席会议之后，米莱政府一位发言人通过短信告诉媒体称，米莱总统将于本周三就解除经济管制的法令发表电视讲话。<br><br>　　米莱拟抛出“休克疗法”一揽子方案，提议税法改革和劳动法改革和全面私有化。<br><br>　　面对阿根廷各省民怨沸腾和支持者倒戈，米莱早就准备。<br><br>　　12月14日，阿根廷国家安全局发布公告，称“没有自由就没有秩序，没有秩序就没有进步”。<br><br>　　公告共12条，其中提到，根据《刑法》第194条，阿根廷军队可以在没有法院命令的情况下对破坏公共秩序的犯罪进行干预…<br><br>　　除此之外还要“连坐”，未成年人如果违反12项规定，其父母要承担责任。<br><br>　　而在选前，他可是一个劲地煽动年轻人上街破坏交通，支持者现在骂他是骗子。<br><br>　　从这12项措施来看，他可没有疯，不仅没疯，而且早有准备。说明他知道“休克疗法”会带来什么样的社会后果。<br><br>　　12月17日，米莱政府再公告，阿根廷联邦军队将执行一切可能的手段，来应对“有可能到来的混乱”。<br><br>　　执政党议员埃斯佩特甚至叫嚣，如果谁敢制造混乱，“等待他的将是坐牢或者吃枪子”。<br><br>　　米莱任命的国防部长布利里奇也杀气腾腾地表示：“政府军不允许任何未经许可的抗议活动，在解决这类事件时，政府军将不惜动用武力。”<br><br>　　而在南美地区，这类抗议活动本来就是家常便饭，米莱自己也是靠这些街头运动起家的。<br><br>　　从今年夏天以来，米莱这匹“黑马”举着电锯组织了多少场抗议活动？<br><br>　　布宜诺斯艾利斯街头动不动有十几万人跟着米莱在街头摇呀摇，唱啊唱，人潮汹涌，直到他们亢奋结束，才恢复交通秩序。<br><br>　　可是等米莱上台，掌握了军政大权后，反对派却不能这么干了。<br><br>　　阿根廷劳工组织和各省的工会本周在呼吁举行全国运动，要求米莱停止“危害国家”、停止“休克疗法”。<br><br>　　米莱的应对手段就是明年修改税法和劳动法。<br><br>　　所谓税法改革，就是要榨出企业和民众口袋里最后的那点钱。<br><br>　　所谓劳动法改革，就是取消大部分劳动者受到法律保障的权益，包括工作时间限制和最低工资收入。<br><br>　　谁说米莱是个疯子？他背后是有“高人”在指点。<br><br>　　米莱大的还没来，明年他的“休克疗法”会比俄罗斯当年更激进。<br><br>　　“阵痛”也会更痛，因为阿根廷没有那么多的国企可以抛售，也没有忍耐力超强的俄罗斯人。<br><br>　　拉美几乎没有一家严肃媒体认为米莱能拯救阿根廷，他只是在做一场大型社会实验。<br><br>　　“休克疗法”效果之一，就是抢劫和暴力，底层互害，各省领不到足额工资的警察也将无力执法。一些在阿根廷开店、经商的华人很担忧明年的局势。<br><br>　　米莱本人能负什么责？他大不了折腾四年，到任时鞠躬下台，说声对不起。<br><br>　　而那些跟在他电锯后面瞎喊瞎唱的民众，真的要靠休克，不吃不喝吗？<br><br>　　谁知道四年后，阿根廷会不会再来一个更疯狂的经济奇才！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 17:21:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：这国“不受关注”的大选，又打了美式“民主”一...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279799-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394502">　　与阿根廷大选的全球热度相比，埃及大选似乎就显得冷冷清清，很多人甚至不知道它已经结束了。<br><br>　　据央视新闻、路透社等媒体消息：埃及全国选举委员会于当地时间12月18日宣布，现任总统塞西以89.6%得票率赢得本次总统选举，他的下一任期将从2024年至2030年。<br><br>　　按理说，在当前中东紧张局势的背景下，作为以色列最大邻国，埃及大选不应如此“低调”，但事实就是如此，因为西方媒体不想炒作。<br><br>　　西方媒体淡化埃及大选的主要有两个原因：<br><br>　　一、塞西是通过军事政变取得政权，并成功转型。塞西政府不符合美式“民主”，但美国又不得不接受（此中曲折等下再说）<br><br>　　塞西每一次大选获胜，都等于打了美国一记耳光，西方媒体如果高调报道，不就等于提高了耳光音量？<br><br>　　二、塞西获胜不存在什么悬念，89.6%得票率就是证明。<br><br>　　埃及大选结果出来后，中国与俄罗斯两国元首都在第一时间向塞西总统发去贺电。<br><br>　　作为北非和阿拉伯世界的大国，拥有1.1亿人口的埃及如果陷入动荡，后果不可想象。<br><br>　　埃及稳定符合中国及一切爱好和平国家的意愿和利益。<br><br>　　但对美国来说，塞西政权的存在却令它尴尬，既要与之保持合作关系，又恨不得将其弄死。<br><br>　　十年前，如果塞西将军没有果断发动军事政变，那么，今天的埃及恐怕不会比四分五裂的利比亚好多少。<br><br>　　这场政变证明，奥巴马、希拉里等人强行塞给阿拉伯地区的“民主”是何等可怕和可笑。<br><br>　　美国为了一己之私，策动“阿拉伯之春”，连续摧毁了突尼斯、埃及、利比亚三个北非政权，而中东的叙利亚则成了一片废墟。<br><br>　　埃及地处欧亚非交通要冲，又控制着苏伊士运河，美国的如意算盘是，借“阿拉伯之春”威力在埃及建立一个傀儡政权，牢牢控制住这个战略要冲。同时，确保以色列在军事上的绝对安全。<br><br>　　美国如意算盘第一步成功了，穆巴拉克被迫下台。<br><br>　　但第二步却打爆了算盘，埃及“民主”之后，通过大选成为总统的却是穆斯林兄弟会领袖穆尔西。<br><br>　　而穆兄会宗旨之一就是消灭以色列，把犹太人赶下地中海。<br><br>　　所以，美国走向精神分裂，连骗都很难骗下去，只好收起美式“民主”，默许民选总统穆尔西被军队推翻。<br><br>　　这出闹剧，淋漓尽致地体现了什么是美国嘴里的“民主”，还有“人权”。<br><br>　　终点又回到起点<br><br>　　从1981年到2011年，埃及一直由穆巴拉克掌权。<br><br>　　穆巴拉克不像萨达姆那般好勇斗狠，也不像卡扎菲那样飞扬跋扈，埃及充分利用其地理位置重要性和大国之间错综复杂的关系保持着独立性。<br><br>　　他的上台是因为一起暗杀事件， 上台后也展现他控制局势的能力。<br><br>　　1981年10月6日，埃及总统萨达特在阅兵式上被穆兄会激进派乱枪打死。逃过一劫的副总统穆巴拉克以98%得票率成为新总统。<br><br>　　花费了两年时间稳住国内局势后，穆巴拉克改变了萨达特的亲美路线。<br><br>　　1983年开始，穆巴拉克加深了与中国的关系，中埃两国除了在政治、军事、贸易进行合作之外，埃及也是第一个与中国签订反恐协议的发展中国家。<br><br>　　2009年，中国超越美国和欧盟成为埃及第一大贸易伙伴。<br><br>　　2010年，在穆巴拉克邀请下，中国人民海军还通过了苏伊士运河来到了地中海。<br><br>　　但美国需要的是乌克兰式的埃及。<br><br>　　2011年，“阿拉伯之春”来到埃及后，美国为了推翻穆巴拉克，不惜与穆兄会合作。<br><br>　　穆兄会是一个奇怪的组织，1928年它起源于埃及，后来势力扩大到中东地区。它的宗旨是既反对伊斯兰王室政权（它们认为血统继承在教义上不合法，必须选举），又反对世俗化。<br><br>　　无论是君主制还是共和制政权，都无法容忍穆兄会，但它的煽动性又很强，一直是伊斯兰社会中一支强大力量。<br><br>　　1952年，纳赛尔总统宣布取缔穆兄会。<br><br>　　穆兄会的理论家是库特布，它主张推翻埃及共和国，建立一个神权国家，1954年，穆兄会暗杀纳赛尔失败，库特布被捕。<br><br>　　然而在美国的干预下，他于1964年被释放，1965年再次暗杀总统，1966年被绞死。<br><br>　　美国为什么要救他？因为1948年到1950年期间他一直在美国“学习”。<br><br>　　也就是说，美国对这些极端组织非常感兴趣，与其有着千丝万缕的联系，以备不时之需。<br><br>　　2011年，美国情报部门与穆兄会的这层特殊关系就派上了用场，因为双方有一个共同的敌人--穆巴拉克。<br><br>　　但是美国没有预料到，它根本控制不了穆兄会。<br><br>　　埃及反对派主要有新华夫脱党、绿党、民主和平党、明日党（传统派）、努尔党（这是最亲美的带路党）<br><br>　　2005年初，穆巴拉克下令逮捕了努尔党头目--律师艾曼。努尔。<br><br>　　美国扬言要制裁埃及，国务卿赖斯宣布取消对开罗的访问，欧盟跟着美国强烈谴责埃及破坏“民主”，侵犯律师努尔的“人权”，但绝口不提努尔派颠覆埃及政权的非法行动。<br><br>　　在西方人权大棒压力下，埃及政府在2005年3月不得不释放了努尔，让他参加总统大选，但穆巴拉克的得票率是88%。<br><br>　　美国彻底绝望，亲美势力总票数加起来也不到10%，想通过选举方式扳倒穆巴拉克没有任何可能性。<br><br>　　美国就把赌注押在了穆兄会身上，同时让西方控制的NGO在街头运动中配合穆兄会。<br><br>　　埃及大大小小的NGO有14000多个，五花八门什么都有，而背后金主绝大多数来自西方。<br><br>　　穆巴拉克为什么放任NGO发展？除了西方政治压力外，NOG还可以得到大量非官方援助，减轻一些政府经济压力。根源就在于埃及经济发展失衡，贫困人口过多。<br><br>　　穆巴拉克虽然威望高，但这不等于他的“民族民主党”支持率高。<br><br>　　2011年1月25日，埃及反对派煽动数万人聚集在开罗解放广场，声称“革命”已经到来。导火索是2010年一名叫赛义德的毒品贩子被警察打死，视频经过剪辑后，在推特和脸书上进行病毒式传播，激发了民众情绪。<br><br>　　1月26日，反对派、NGO、穆兄会组成的所谓“自由联盟”要求穆巴拉克下台。<br><br>　　2月11日，穆巴拉克宣布辞职。这时，在街头暴动中已死亡了1000多人，失踪1000多人，受伤10000多人，开罗交通长时间瘫痪。<br><br>　　西方政客和媒体尽情欢呼“民主和自由”已经来到埃及，埃及动荡了近一年时间。<br><br>　　2012年1月21日，埃及举行“真民主”议会选举，穆兄会大获全胜，得票率为58.3%，努尔派获得25%支持率。<br><br>　　穆兄会+努尔派已经掌控议会，美国非常满意，这很“民主”。<br><br>　　在接下来的总统大选中，穆巴拉克支持总理沙菲克参选。<br><br>　　但穆尔西在穆兄会和NGO的支持下，以51.7%得票率击败了代表中产阶级的沙菲克（48.3%），成为埃及总统。<br><br>　　这是一个黑色幽默。<br><br>　　穆尔西一上来就宣布实行宗教教法统治，准备取缔一切世俗政党。而西方还在自欺欺人，欢呼“民主胜利”，庆祝穆巴拉克下台。<br><br>　　穆尔西的政策越来越极端，甚至要解散议会，穆兄会激进派则扬言要炸毁金字塔，他们的议员还说，由于埃及男人无法满足女人的欲求，要对成年女子实行“割礼”。<br><br>　　在政治上，由于失去了穆巴拉克这个共同敌人，亲美派与穆兄会立刻走向分裂。<br><br>　　2013年，埃及街头又开始闹“民主”，努尔党与穆兄会打成一片。<br><br>　　在忍无可忍的情况下，埃及军方终于出手，发动军事政变。<br><br>　　2013年7月3日，军方解除了穆尔西的总统职务，由最高法院院长曼苏尔代理总统一职。<br><br>　　穆尔西被软禁后，美国媒体再也不哔哔什么“民主”了，对军事政变也当看不见。<br><br>　　2014年6月8日，国防部长塞西将军宣誓就任总统，并宣布穆兄会为恐怖组织，穆兄会在枪杆子面前，只好集体逃亡。<br><br>　　12月，塞西又解散了亲美的努尔党。<br><br>　　2015年，在美西方的压力下，努尔党恢复合法身份，但已经元气大伤，根本无法撼动军政府。<br><br>　　美国企图将埃及乌克兰化，强行送“民主”，结果选上的是穆兄会，最后美国又不得不默认军政府。<br><br>　　更讽刺的是，正是这个军政府避免了埃及成为一个神权国家，维护了世俗路线。<br><br>　　军政府转型为民选政府，得到了绝大多数埃及人民的认可，这也说明埃及人民渴望稳定，他们对2011年美式“民主”带来的颜色革命灾难心有余悸。<br><br>　　终点又回到起点，塞西还将执政到2030年。埃及绕了一圈又回归到强人政治，那美国折腾埃及意义何在？<br><br>　　埃及建立共和制后，四任总统，纳赛尔、萨达特、穆巴拉克、塞西全部是军人出身。这不是偶然的，这个北非大国有它自身的政治逻辑。<br><br>　　“阿拉伯之春”，埃及算是幸运的，没有爆发内战。但整个中东死了多少人？这笔血债又要找谁算？<br><br>　　埃及明年就将正式成为金砖成员国，祝愿这个中国的好朋友、好伙伴平平安安！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 17:20:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：2024，对于乌克兰来说恐怕很难熬了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279798-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394501">　　东欧金牌讲师泽连斯基成功归来。<br><br>　　“兄弟们又要到饭了！”<br><br>　　在美国转了一圈，没啥人搭理他，最后还是找到了拜登。<br><br>　　拜登倒是挺慷慨的，上次奥斯汀去基辅不是只给你们1亿美元吗？大哥我翻倍，给你们2亿。<br><br>　　泽连斯基此刻才明白：美国人有了亲爹，这回是彻底不要自己这个干儿子了。<br><br>　　美国人并非是想要抛弃乌克兰，也不是觉得乌克兰不重要，可以拱手让给俄罗斯，而是觉得：在乌克兰花的钱太多了，你们又没打出啥成果来，反正少给点钱也不会恶化到哪里，你们就半死不活的在那撑着，耗着俄罗斯就行了。<br><br>　　对于泽连斯基来说，心里面肯定是非常的愤愤不平的，他想让美国人后悔，意识到乌克兰的重要性。<br><br>　　最简单，也是最极端的做法就是放弃抵抗，等着俄罗斯军队攻入基辅，让乌克兰并入俄罗斯的战略缓冲区。<br><br>　　到了那时候，美国和西方社会才会真正意识到后悔，才会发现乌克兰的价值和重要性，才会再想起来给乌克兰援助。<br><br>　　但这太极端了，这也就意味着泽连斯基将失去总统的宝座，而且如果乌克兰这个国家都没了，他的利用价值也就彻底失去了，死都不知道怎么死的。<br><br>　　这就好比儿子向父母要钱，父母不肯给，你总不能为了证明自己在你们心中有多重要，跑去跳楼自杀吧？<br><br>　　是的，父母可能会真的后悔，觉得你很重要，但是又有什么用呢，你人都凉了。<br><br>　　所以泽连斯基是带着怨恨，委屈和不满离开美国的。<br><br>　　但是2亿美元不够用啊，所以他又转道去了北欧，在挪威的首都奥斯陆和北欧的五个国家举行了会谈。<br><br>　　五个国家反向给泽连斯基画大饼，说我们会支持你到底的。<br><br>　　可是表态要给钱的，只有丹麦和挪威两个国家。<br><br>　　丹麦说了要等议会审核通过，而挪威呢，直接给了30亿克朗，约合3亿美元的无偿援助。<br><br>　　在西方转悠了一圈，还是挪威最大方啊。<br><br>　　为什么挪威会这么大方呢？<br><br>　　因为俄乌冲突之后，欧洲石油和天然气短缺，最后只能从挪威购买。<br><br>　　这场战争，让挪威的石油和天然气收入创下历史新高，含泪怒赚了310亿美元。<br><br>　　所以，给咱们金牌讲师3亿美元，鼓励他继续打下去，还是合情合理的嘛。<br><br>　　总之，转悠了这么一圈，东欧金牌讲师拿到了5个亿的援助。<br><br>　　这点钱够用吗？<br><br>　　根本不够，因为这场仗每天就要耗费乌克兰1亿美元。<br><br>　　5亿美元，只够用5天的。<br><br>　　而泽连斯基回国已经超过5天了，也就是说这笔钱，现在已经全部用完了。<br><br>　　泽连斯基就是在这种状态下，参加了在基辅举行的年度新闻发布会。<br><br>　　这也是乌克兰的惯例，这两年呢，年度新闻发布会就变成了泽连斯基向乌克兰全体国民，向全世界汇报过去一年军事成果的舞台了。<br><br>　　遥想去年，泽连斯基会不会感慨世事难料呢？<br><br>　　因为去年这时候，泽连斯基正是意气风发，风头无量啊。<br><br>　　他在西方各大国家的议会里面转悠，每到一处，那都是掌声雷动，欢呼雀跃，红旗招展，人山人海啊。<br><br>　　于是，当时下巴已经快仰到天上去的泽连斯基就说了：<br><br>　　“乌克兰已成为全球领导者之一。今天，我们的民族色彩已成为全世界勇气和不屈不挠的国际象征。在任何国家、任何大陆，当人们看到蓝色和黄色的时候，他们知道这是关于自由的。”<br><br>　　好家伙，这泽连斯基怕是上台演讲之前，喝了不少假酒吧。<br><br>　　乌克兰，全球的领导者。<br><br>　　我就想问了：司机，谁给你的自信啊，你居然还想要去领导全球？<br><br>　　当然，这只是开始，后面泽连斯基又继续说：<br><br>　　“欧盟一致的对乌援助使他们变得更加团结，是乌克兰统一了欧盟，事实证明，这是可能的。”<br><br>　　“是乌克兰帮助西方战胜了对俄罗斯的恐惧。”<br><br>　　听到这，已经完全不像话了。<br><br>　　但泽连斯基可不管这么说，他越说越上头。<br><br>　　后来又说：<br><br>　　“如今我们的国旗已成为勇气、全世界不屈不挠的的国际象征。”<br><br>　　“乌克兰将催生出一个强大的本土国防产业，还说乌克兰将成为欧洲、全世界最强大的国防工业之一。”<br><br>　　光是透过这些文字，我都能感觉到泽连斯基当时那股喷涌而出，势不可挡的激动之情。<br><br>　　可是短短的一年之后。<br><br>　　今年的他，就已经变成这样了。<br><br>　　借用时下最流行的一句话来说：<br><br>　　“他的眼里，没有光了。”<br><br>　　当然一开始，泽连斯基还是继续吹起了牛。<br><br>　　今年这牛往回牵了牵，他只是说：“乌克兰在2023年的各项目标和任务均已完成，但目前无法预知俄乌冲突在2024年是否会结束，与俄罗斯谈判在目前不是具有紧迫意义的问题。”<br><br>　　他还说：“明年乌克兰将生产一百万架无人机，还将开发155毫米口径炮弹。”<br><br>　　看起来这风格已经从浮夸转变成务实了，开始追求实际了是吧？<br><br>　　大家记住一句话：当一个总是吹牛逼的人，在你面前突然不吹牛，开始务实的时候，多半他是遇到了巨大的麻烦。<br><br>　　要不然但凡能装，他还是会继续把这个逼给装下去的。<br><br>　　除非是装不动了。<br><br>　　现场有的记者也是憋着坏呢，哪壶不开提哪壶，故意问他有关援乌资金的问题。<br><br>　　泽连斯基说：“我相信美国不会背叛我们，我们在美国为此达成的协议将会得到落实。”<br><br>　　多么苍白无力啊，我相信他不会背叛我的。<br><br>　　噢，上天啊，亲爱的，我相信他不会出轨，他是不会背叛我的。<br><br>　　这充分说明泽连斯基已经无计可施，只能寄希望于“相信”二字上面了。<br><br>　　其实大家看他的坐姿和动作表情就能发现。<br><br>　　如果一个人是非常放松的状态，他会翘起二郎腿，躺在椅子上面，意气风华的给你大吹特吹。<br><br>　　兜里有一百万，就敢给你吹一个亿的小目标。<br><br>　　但是泽连斯基呢？<br><br>　　他屁股坐在了椅子的前端，神情非常的紧张与严肃。<br><br>　　这就已经很能说明问题了。<br><br>　　我刚刚要完饭回来，结果你突然问我考虑啥时候在北京三环买房，这不是在逗我吗？<br><br>　　美国人那边的援助，泽连斯基怕是指望不上了。<br><br>　　美国国务院的发言人米勒就在记者会上面说了：<br><br>　　“我们绝对支持乌克兰。我们绝对愿意支持为乌克兰提供更多资金，拜登政府今年还可以向乌克兰提供一个军事援助计划……”<br><br>　　“但是——”<br><br>　　“但是，这个问题应该由美国国会来解决”。<br><br>　　而在美国国会想要通过援乌法案，现在看来基本上不可能了。<br><br>　　除非以色列那边先打完。<br><br>　　但是以色列今天说了，明年1月份，准备对黎巴嫩真主党发动全面攻击。<br><br>　　所以，小泽呀，就算你是玛利亚，你的援助也是下不来的。<br><br>　　于是我们现在就可以做出判断了：<br><br>　　1，即将到来的2024对于乌克兰来说，恐怕是相当难熬了。<br><br>　　2，明年我们会在更多时候看到东欧金牌讲师的要饭教学，而且还是全球直播啊。<br><br>　　光要饭就能要几个亿回来，这本事多牛啊。<br><br>　　那个叫丁胖子的假讲师，看看人家，再看看你，好好学着点吧。<br><br>　　毕竟专业演员那可不是开玩笑的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 17:19:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：红海断绝]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279795-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394498">　　1981年，苏联举行西方-81军演。规模庞大，演习逼真，举世震惊。西方的参谋部普遍推演，苏军照此进度，一周就到了巴黎。<br><br>　　1983年，北约两年磨一剑，进行了对等演习。叫做神射手-83。<br><br>　　但是，正常军演都是军队自己演习，这次演习，北约把西欧各国政府的要员都叫了进来，既然地面部队无法对抗苏军的西方-81，大家就演习对苏联进行核打击的决策流程吧。<br><br>　　于是，演习前，美军将战备等级直接升级到比古巴导弹危机还强的最高级。模拟的是核战爆发后的军事行动，英国首相撒切尔夫人亲手按下了用于演习的核按钮。<br><br>　　但是这次演习前有一个问题，就是北约没有事先通知苏联。<br><br>　　在苏联看来，北约的动向是英国首相撒切尔夫人准备配合美国使用核弹，美军将战备等级提升至核战爆发。大量中程导弹发射车进入战备，北约的加密通讯数量暴涨。<br><br>　　那么，苏联首脑怎么判断美国人是不是要打核战争呢？<br><br>　　无法判断。<br><br>　　事情做到哪一步截止，要提前声明。提前不声明，动向总是逃不过对面的间谍。就像是犯罪，必然有痕迹。1941年，德军入侵苏联之前，无线电通讯的数量也暴涨过。<br><br>　　于是，对面一定会按照最高等级进行布防。擦枪走火只在一瞬间。<br><br>　　以色列要做什么，打到哪里结束，船到底送的是什么，如果不想要周围国家都参与进来，要提前声明。<br><br>　　以色列没有提前声明，那么，属于中欧铁路班列的时代就来了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 17:14:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陈洋：自民党“黑金”丑闻暴露日本政治弊病]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279774-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394477">　　据《朝日新闻》12月20日报道，针对自民党的秘密政治资金问题，东京地方检察厅特别搜查部19日搜查了自民党最大派系“清和政策研究会”（即安倍派）和“志帅会”（即二阶派）的办公室，理由是涉嫌违反《政治资金规正法》。连日来，日本执政党自民党的政治“黑金”丑闻不断发酵，这在使日本首相岸田文雄执政前景堪忧的同时，也暴露出战后日本政治体制的弊病。<br><br>　　“黑金”丑闻掀开自民党难堪一面。在日本，政客常常通过所谓“政治资金派对”筹款，即举办演讲会、新年会等活动吸引支持者参加，支持者则以购买“派对券”的形式向政客捐款。自民党派阀会为所属国会议员制定各自的“派对券”推销任务，若超额完成任务，则超出部分会返还议员。<br><br>　　按照日本相关法律规定，此类行为并不违法，但前提是需要将相关收支情况登记备案。然而，自民党内多个派阀和议员没有将这些“回扣”记录在各自的政治资金收支报告书中，这些钱就成了不受监管的秘密资金。今年10月，神户学院大学教授上脇博之向东京地方检察厅特别搜查部检举称，包括安倍派在内的自民党5个派阀在最近5年的政治资金收支报告书中，少记入了总计约4000万日元。上脇的举报经日本媒体报道后，引起日本社会一片哗然，特别是随着事态的不断演进，人们发现安倍派等自民党派阀涉嫌收受的“回扣”可能多达数亿日元，且自民党高层、岸田内阁成员均有牵涉其中。<br><br>　　上脇博之 （图/日刊现代）<br><br>　　作为此次自民党“黑金”丑闻最早的“吹哨人”的上脇博之认为，秘密政治资金是不公开用途的资金。这样的资金有可能被用于选举时候的贿选，进而扭曲政治。一个偷偷摸摸搞钱的政治家，会为民众的利益着想吗？日本前外务省高级官员孙崎享指出，自民党长期以来声称要进行政治改革，但其权钱交易做法非但没有改善，反而有强化趋势，此次丑闻不过是冰山一角。<br><br>　　自民党“黑金”丑闻令岸田文雄执政前景堪忧。自今年下半年以来，由于未能有效应对日元贬值和物价高涨、党政高官频繁被曝出丑闻，以及经济政策未能获得广泛响应，导致岸田内阁支持率屡创新低。此次自民党“黑金”丑闻曝光后，则进一步拉低了岸田内阁支持率。《每日新闻》12月17日发布的民调显示：岸田内阁支持率较上个月下降5个百分点，为16%，不支持率较上个月增加5个百分点，为79%。《读卖新闻》《日本经济新闻》《产经新闻》等日本主流媒体日前发布的民调结果，虽在支持率与不支持率的具体数字上有差异，但总体均反映出当前岸田内阁支持率大幅低于不支持率的客观事实。<br><br>　　伴随内阁深陷低迷支持率，日本民众对岸田文雄也失去了耐心。《朝日新闻》18日发布的民调显示，28%的受访者“希望”岸田继续担任首相，58%的受访者“希望（岸田）尽快辞职”。考虑到自民党岸田派也涉嫌“黑金”丑闻，那么不排除今后岸田派也接受调查的可能，作为曾长期担任该派阀会长的岸田恐难脱干系，届时也必将再度拉低岸田内阁支持率。缺乏社会民意的广泛支持，虽不至于让岸田立刻下台，但这样的社会情绪会逐渐影响自民党内部，促使形成党内“倒岸田”势力，进而在明年9月的自民党总裁选举前，将岸田提前拉下马。<br><br>　　2021年1月，安倍派在东京都内举行政治资金宴会。（图/西日本新闻）<br><br>　　自民党“黑金”丑闻折射战后日本政治体制弊病。此次“黑金”丑闻并不是自民党或日本政坛首次出现，从最早1948年的昭和电工事件、1954年的造船疑狱，到1976年的洛克希德事件，再到1989年的利库路特事件，并称为“日本战后四大丑闻”。这些事件均涉及日本或美国企业向日本政界行贿，以获得订单或贷款等。经过这些丑闻事件后，日本也确实在不断加强监管、推动政治的公开透明，但却始终难以将政治体制中的“政治与金钱”的复杂关系完全剥离。<br><br>　　此次“黑金”丑闻也恰恰是因为日本政治体制的监管漏洞，导致自民党各派阀有可乘之机、有利可图。《读卖新闻》20日评论称，如果现行法律制度不完善，则亟需修改。在提高政治资金透明度的同时，还有必要改变政治的性质，因为很多人认为“政治是要花钱的”。《日本经济新闻》指出，《政治资金规正法》旨在确保政治活动接受公众的监督和批评，促进民主政治的健康发展。任何无视法律宗旨的不公正行为都等于对民主的否定，绝不能容忍。<br><br>　　围绕自民党“黑金”丑闻的揭露与调查仍在持续当中，这起事件最终是否会推动日本政治体制改革、加强政治公开透明，值得持续关注。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 13:53:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[畅明：欧洲“时局图”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279767-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394470">　　不久前，德国的政治杂志《西塞罗》12月刊的封面一下子在中国“出圈了”。其之所以让中国人特别的关注，恐怕是因为这让我们的历史记忆一下子复活了：<br><br>　　这张图的含义无疑是“不言而喻”和“一目了然”的：<br><br>　　“美利坚，自海上，包我三面；俄罗斯，图东欧，熊视我方；赛里斯，用贸易，掠我市场；这欧洲，哪一点，还有我份？这欧盟，原是个，名存实亡！”<br><br>　　这张图，不由得让我们想起了另外一张图，那就是清末著名的《时局图》。<br><br>　　1898年面对中华沉沦惨遭列强瓜分的境况，中国的有识之士悲愤中画了一副《时局图》以唤醒国人，当时的中国被列强瓜分，满清统治者则是“量中华之物力，结与国之欢心”：<br><br>　　德国 : 坏了，我成替身了。<br><br>　　自2022年俄乌冲突开片后，国际政治经济局势就出了一个奇景：<br><br>　　挨打的固然是乌克兰，可放血的却是全欧洲。<br><br>　　自打俄乌开战，西欧主要国家就开始陷入经济衰退之中。<br><br>　　好不容易今年下半年把通胀压下去了，哈以冲突又起来了，尤其是胡塞武装竟然能够当着美国军舰的面封锁红海。<br><br>　　红海这么一断，苏伊士运河就走不了了，去地中海的航线就要绕行好望角。<br><br>　　2023年的欧洲，可谓是屋漏偏逢连夜雨，俄乌战争、哈以冲突，最后倒霉的都是欧洲。<br><br>　　一度以为躺赢冷战，跟上了全球经济发展高峰的欧洲，怎么就成了“厄运专找”的“苦命人”？怎么就成为了新时代的“西欧病夫”了呢？<br><br>　　其实答案就在谜面上，君以此兴必以此亡：我们可以发现一个神奇的规律，那就是自从拜登上台以来，世界就有个“潜规则”：<br><br>　　凡是有助于削弱欧洲的事情，大多能办成。<br><br>　　比如俄乌战争、北溪管道被炸、红海欧亚航线被封锁，无论多么离奇，无论事先大家多么不敢相信，但是最后都是“事就这样成了，美国看着是好的”。<br><br>　　这是为什么呢？<br><br>　　因为现在的欧洲，正是当年的满清啊，是被阉割了主权的“半资本半殖民地”社会形态，欧洲人的利益就是用来给美国“献祭”的。而欧洲之所以沦落至此，实际上也是咎由自取。一旦为了经济利益而舍弃了国家的主权，那么国际资本就会把民族权力“囚禁”起来，让政治舞台被软弱无能的“买办政客”们所占据。<br><br>　　裸官&amp;资本女权派系的泛滥<br><br>　　“裸官”在全世界正常政体中都是被极为敌视的群体。<br><br>　　古代朝廷委派封疆大吏都要约定“妻、子”为人质，怕的就是山高皇帝远任你胡来，你要说光棍一个也就罢了，可偏偏妻儿老小都在异国生活。<br><br>　　那你说，你是本国的官呢？还是异国的官呢？<br><br>　　本国对你最大的惩罚不过是下狱，异国却能对你抄家。你说你的心朝向是哪里？<br><br>　　偏偏这样大量的裸官，就这么堂而皇之的进入了欧洲的政治体系。<br><br>　　最著名的就是欧盟委员会主席冯德莱恩。<br><br>　　冯德莱恩在1999年之前几乎没有任何政治上的名气，人生前四十年最大的任务就是结婚、上学、生娃——获取了医学博士学位，并且是七个孩子的母亲。<br><br>　　作为个人来说是努力的，作为母亲来说是伟大的，作为政客来说是搞笑的。<br><br>　　既不苦其心志，也未劳其筋骨，忽然之间就天降大任了。<br><br>　　既不熟悉于边疆，也未治理于内政，瞬间就高升庙堂了。<br><br>　　其实冯德莱恩这么做，也是很有家族传统的。<br><br>　　其父恩斯特·阿尔布雷希特就隶属于德国基民党，而基民党是冷战时期马歇尔计划的主要执行者，其家族就是在美国的羽翼下成长起来的。<br><br>　　（Good boy，Good boy）<br><br>　　到她这一辈更直接在美国生孩子，好几个孩子都拥有双重国籍。其为美利坚掏空欧洲立下一大功，其子孙未必不能在美国搞个参众议员当当，岂不美哉。<br><br>　　自其上台以来，她不遗余力地跟随美国的脚步把欧洲绑在对俄战车上，如今又公然支持以色列，完全跟紧美国外交的步伐。这就是目前西式民主的“魅力”：能够完全把出卖国家民族利益的政客筛选出来，不是间谍，胜似间谍。<br><br>　　冯德莱恩自上台以来干过的“好事”有：<br><br>　　1、冯德莱恩推动欧盟连续制裁俄罗斯，并彻底断送了默克尔时代打下的俄——欧良好关系的基础，迫使俄罗斯只能向东转。<br><br>　　“我们将继续让俄罗斯为其侵略战争付出代价。我们现有的制裁深深影响了俄罗斯经济。很快，我们将向会员国提出第12个制裁方案。将会有新的名单，追究那些参与军事入侵和占领该国的人的责任，同时也会追究那些参与残酷绑架儿童的人以及那些参与假新闻和宣传的人的责任。<br><br>　　“总的来说，俄罗斯必须为其造成的破坏付出代价，而在这个背景下，还有一个例子，这就是俄罗斯在欧洲固定的2000亿欧元主权资产的收益主题。收益每天都在累积。我们认为这些利润应该用于重建乌克兰。<br><br>　　2、首批前往以色列声援的欧美政客之一，并且放言：“哈马斯要对所发生的一切负责，以色列有自卫的权利”。“<br><br>　　10月13日冯德莱恩带着欧洲议会议长萝伯塔·梅索拉来到耶路撒冷，表态声援以色列。结果没想到被自己人给否了。<br><br>　　“冯德莱恩的表态不能代表欧盟官方立场。”欧盟外交与安全政策高级代表博雷利在公开场合明确反驳了欧盟委员会主席冯德莱恩关于巴以冲突的言论。<br><br>　　超过800名欧盟职员联名致信冯德莱恩，批评其过度支持以色列。<br><br>　　嗯，欧盟委员会主席不能代表欧盟官方立场。这话和佩洛西说拜登“还是一个孩子”有着异曲同工之妙。<br><br>　　话说这位欧洲议会议长萝伯塔·梅索拉也是一位妙人，前任议长突然嘎了然后由她来接任，她做副手的时候就是类似于美国现任副总统哈里斯的角色——可以说是“理想版的哈里斯”。<br><br>　　（左为梅索拉，右为哈里斯）<br><br>　　3、搅和中欧协定，绑架政治目的。<br><br>　　据俄罗斯卫星通讯社报道，冯德莱恩计划在与中方高级领导层会晤时，当面向中方提出要求，希望中方能够采取措施对与俄罗斯合作的13家中国企业施压，否则欧盟将进行制裁。除此之外，冯德莱恩还表示，在接下来的一段时间内，将举行新一轮乌克兰问题的谈判，希望中国能够重回谈判桌，恢复与乌克兰的和平合作关系。<br><br>　　额，制裁中国的话都放出来了。数你叫的响，可手里的筹码又有几何呢？<br><br>　　马克龙访华的时候还自告奋勇蹭飞机来北京，名为协作实为监视。结果走的时候灰溜溜的做民航。给我们上演了一出“太监监军”的大戏。<br><br>　　中国这面其实特别不喜欢和冯德莱恩这种人交流，原因很简单，这人就是一个监工，她说话又不算数，还不如直接和她老板谈。<br><br>　　其他的施政方略就不提了，总之是美国风往哪吹，她就往哪倒。江湖人称：欧盟墙头草，美帝小棉袄。<br><br>　　冯德莱恩之辈大行其道就不得不提及风行欧美的政治正确：资本女权主义。<br><br>　　中国是女权最为发达的地区，早在建国后的前三十年，中国就赋予了女性平等的政治权力——妇女能顶半边天。<br><br>　　那指的是：<br><br>　　飒爽英姿五尺枪，曙光初照演兵场。中华儿女多奇志，不爱红装爱武装。<br><br>　　那指的是：在家上的了厅堂，在外上的了战场，保家卫国，男女同责。<br><br>　　那指的是：科研技术踊跃探索，科学家屠呦呦提取青蒿素治疗疟疾造福万民。<br><br>　　而在资本全球化中，资本女权的潮流却开始了它们的表演：<br><br>　　其像模特拍外景一样拿军队当背景来摆拍，从无军旅经验的政客可直升国防部长。<br><br>　　或在坦克上摆拍，自以为能复制撒切尔夫人风采。<br><br>　　亦或散步谣言：“女人当政世界就和平了，因为女人不会发动战争”<br><br>　　权力与责任，付出与收益，都是应该匹配的。没有责任的权力，没有付出的收益，那都是违反了客观规律的，必然会导致严重的后果。<br><br>　　提拔了一群政治素人的“大妈”当领袖，她们代表谁的利益呢？不过就是资本潮流中的金主，而且他们的金主还不在本国。<br><br>　　芬兰女总理桑娜。马林<br><br>　　英格兰前首相特拉斯<br><br>　　瑞典前首相玛格达莱娜·安德松<br><br>　　爱沙尼亚总统克尔斯季·卡柳莱德<br><br>　　立陶宛总理因格丽达·希莫尼特<br><br>　　丹麦首相梅特·弗雷泽里克森<br><br>　　冰岛总理卡特琳·雅各布斯多蒂尔<br><br>　　希腊总统卡特里娜·萨克拉罗普卢<br><br>　　塞尔维亚总理阿娜·布尔纳比奇<br><br>　　欧洲银行行长克里斯蒂娜·拉加德<br><br>　　（真是一个长长的名单……）<br><br>　　真正的统治者，本来是没有性别约束的，叶卡捷琳娜二世那也是名震欧陆的统治者，维多利亚女王在位的时期也是英国的极盛期，伊莎贝拉一世女王也资助哥伦布发现了新大陆，可以说女性完全可以在家国大事上建功立业，但前提是必须承担了国家民族的责任，付出了精力与心血，掌握了政治形势的规律，能够娴熟地驾驭国家机器，能够牺牲自己来奉献于国家民族。<br><br>　　但是这些靠着“女权优先”挤上来的政客，最终也只能靠着给人“伏低做小”来过活，一个叶卡捷琳娜都没有，全都是买办资本的“代理人”，女版的汪精卫。这些美国捧红的“政治旦角”，其作用无比类似于明末的“监军太监”，就是为了监视限制欧洲的民族力量而设的，其作用在于破坏欧洲的主权，配合美国“收割”欧洲的经济利益。<br><br>　　今日的欧洲，昔日的满清<br><br>　　二战结束后被占领的欧洲就已经没法在决定自身的走向了，被美苏分别占领的欧洲诸国被渗透的和筛子一样，早就没有决定自身命运的能力了。当年清政府无能，割地卖国，各国列强来华扶持代理人，你争我打是不亦乐乎。然而时移世易，中国人独立自主，敢于亮剑，拥有敢于击败一切来犯之敌的胆气，具备以弱克强战而胜之的能力，自成一派坐看云卷云舒，发言行事都是遵循于公道，遵循自身的利益来做决策。<br><br>　　牛不喝水尚不能强摁头，何况是龙呢？<br><br>　　独立自主，是一个大国的“核心竞争力”。是其国民最重要的福祉所在。主权在手，则辛苦的劳动就可以转化为幸福的生活；命运操之于他人，繁荣富贵亦不过是过眼云烟，经济上吃得再肥，那也不过是待宰的“年猪”。<br><br>　　家国自主，实力可以代代积累；裸官横行，最终沦为他人嫁衣。<br><br>　　中国之所以能有今天的局面，靠着是数代心怀家国的中华儿女不屈战斗；靠着一代代的爱国者不忘初心、牢记使命、接力奋斗。没有了这些前提，没有了这几代的努力，欧洲怎么能不走上“买办——卖国——分裂”的邪路呢？<br><br>　　回首百年，天道好还：<br><br>　　猛睡狮，梦中醒，向天一吼；百兽惊，龙蛇走，魑魅逃藏。<br><br>　　改条约，复政权，完全独立；雪仇耻，驱外族，复我冠裳。<br><br>　　到那时，齐叫道，中华万岁；才是我，大国民，气吐眉扬。<br><br>　　————陈天华《猛回头》创作于1903年<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 13:34:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：大帝的新段位，又拔高一截]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279766-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394469">　　时光飞逝，2023年即将结束，2024年的地球村，美俄大选是可以预见的热闹事儿。<br><br>　　美国大选，拜登和特朗普两个高龄老翁肯定还会有一番撕扯。<br><br>　　俄罗斯大选，在普京宣布参加选举的那一刻，基本上就尘埃落定。可以预期，普京的竞选对手，基本上都会扮演陪跑的角色。<br><br>　　比方说叶卡捷琳娜·邓佐娃，她是一位女性政治新星，之前搞新闻工作。她的竞选观点是结束俄乌战争、释放政治犯，并主张进行重大改革，以防止俄罗斯和西方的进一步分裂。这些观点听着挺新颖，和普京几乎相反，但注定不会成功。因为就现阶段的俄罗斯而言，她拿不出任何可行措施来推动她的政治诉求。<br><br>　　再比方说鲍里斯·纳杰日丁，还不如叶卡捷琳娜·邓佐娃的主张有吸引力，甚至很难引发舆论界的评论热情。<br><br>　　再比方说久加诺夫，已经从昔日的角儿退化成龙套演员，估计连站出来的勇气都没了。<br><br>　　要说俄罗斯这次大选的新意，那估计就是普京这次以独立候选人的身份参选。<br><br>　　据俄罗斯卫星通讯社报道，俄罗斯“公正俄罗斯”党主席谢尔盖·米罗诺夫表示，“普京将以独立候选人身份参选，既不代表‘统一俄罗斯’党，也不代表‘公正俄罗斯’党。普京将收集支持者签名。”<br><br>　　这个消息在舆论界并没有激起很大的风浪，但其重要性不言而喻。在现代政治体制下，任何一个人不靠组织，试图独立参选，都有很大的阻力。举个例子，中国台湾地区的首富郭台铭，在台湾地区影响力巨大，前段时间试图以独立候选人身份参选，折腾一段时间之后便知难而退了。要知道中国台湾只是一个很小的地区，个人影响力很容易放大，而且国民党又比较烂，民进党又想毒，这种情况下郭台铭都无法搅局，可见独立候选人参选之困难。俄罗斯是世界第一大国，有着非常多的民族，地区差异非常大，独立候选人参选难度更大。<br><br>　　普京以独立候选人参选意味着什么呢？<br><br>　　答案1、意味着议会那些政党推出的候选人，已经对普京构不成威胁。<br><br>　　按照现有的游戏规则，俄罗斯的政治制度是总统制，总统是国家元首；立法机构是由联邦委员会（上院）和国家杜马（下院）组成的联邦议会。<br><br>　　在国家杜马中，共有七个政党，分别是：俄罗斯共产党、统一俄罗斯党、公正俄罗斯党、自由民主党、罗德党、民族团结党、俄罗斯拥护组织。它们可以推出自己的总统候选人。<br><br>　　那些政党中，俄共的前身是苏共，在苏联解体之后的前几届大选中，一度颇有影响力。尤其是叶利钦时代，久加诺夫每次还能制造不小的动静。但随着普京的崛起，久加诺夫就逐渐沦为一个过时的老古董。俄共也从主要反对党，变成一个普通的政党，已经无力对普京造成威胁（甚至连出来一战的勇气都没了）。<br><br>　　统一俄罗斯党是目前俄罗斯最大的政党，立场是中偏右。2001年12月1日，“统一”党、“祖国”运动和“全俄罗斯”运动合并而成为统一俄罗斯党，其历史还没有普京统治俄罗斯的时间长。<br><br>　　在统一俄罗斯党并不长久的历史上，最重要的几个人分别是普京、梅德韦杰夫和绍伊古。某种意义上来说，统一俄罗斯党就是因为普京的崛起而崛起，其中绍伊古对普京的支持是不可缺少的因素。梅德韦杰夫曾经依靠统一俄罗斯党和普京的支持当选总统，现在仍然担任统一俄罗斯党主席。<br><br>　　即便普京不代表统一俄罗斯党参选，梅德韦杰夫等人也不可能出来和普京竞争。<br><br>　　至于公正俄罗斯党，立场中偏左，也是普京的支持者。普京从没有代表公正俄罗斯党，但公正俄罗斯党仍然支持普京。<br><br>　　答案2、普京想要从政党中超脱出来。<br><br>　　普京最稳妥的做法，就是代表统一俄罗斯党参选。他的前几次竞选，都是代表统一俄罗斯党，并取得胜利。但这次，他想超脱出来，成为一个超越政党的领导人。<br><br>　　同样是当选俄罗斯总统，如果代表某个政党胜出，那就意味着需要代表该政党的利益。对统治俄罗斯已经20多年的普京来说，代表某一个政党已经没有意义，他要代表整个俄罗斯。相对来说，作为独立参选人当选总统，比作为党派代表当选总统更能代表俄罗斯。<br><br>　　毫无疑问，经历此次大选之后，普京在俄罗斯的段位将再一次拔高。<br><br>　　回想普京的从政生涯：<br><br>　　首次当选，竖立强人的人设，给人横空出世、扶俄罗斯大厦于将倾之感。<br><br>　　二次当选，大力发展经济，试图搞好俄罗斯与西方的关系、带领俄罗斯走上富裕之路。<br><br>　　三次当选，介入叙利亚和乌克兰，稳住俄罗斯在中东和东欧的基本盘。<br><br>　　四次当选，试图通过乌克兰战争而开疆扩土。<br><br>　　接下来是第五次当选，已经凌驾于所有俄罗斯党派之上。对俄罗斯来说，这样的总统，已经拥有着近乎沙皇的权力和影响力。这对俄罗斯来说，也是一柄双刃剑。<br><br>　　苏联解体之后，俄罗斯试图回归传统，用东正教信仰代替共产主义，用东正教的牧师代替红军政委，其实是有意无意之间向沙俄回归。众所周知，当一个领袖级人物超脱政党之上，好处和坏处都显而易见。当普京拥有类似沙皇的影响力时，有利的一面，意味着普京可以给俄罗斯提供无与伦比的凝聚力；不利的一面在于，普京选择接班人会更加困难。<br><br>　　接下来可以预期的是，普京会竭尽全力从政治、经济、军事领域扩大俄罗斯的影响力。<br><br>　　经济领域，俄罗斯除了能源和军火，可打的牌很少，没什么操作空间。<br><br>　　政治领域，大约和英国越来越像，拥有在地球村到处凑热闹的本钱。<br><br>　　军事领域，仍然可以在欧亚大陆的部分区域拥有优势。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 13:32:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，又一个天大的笑话来了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279763-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394466">　　今天还是聊中东的事。<br><br>　　先说结论吧：就在昨天和今天，在短短20多小时内，一堆打脸的事来了！<br><br>　　打谁的脸呢？<br><br>　　美国！<br><br>　　而且这脸打得，不但清脆响亮，还花活挺多，让人叹为观止！<br><br>　　这几天一直在聊红海的事，就先从美国说起：昨天说到，因为胡塞武装袭击过红海的“涉以”商船，美国宣布要在红海搞个“海上联合部队”，10国参加！<br><br>　　那10国呢？<br><br>　　美国；<br><br>　　英国；<br><br>　　法国；<br><br>　　荷兰；<br><br>　　挪威；<br><br>　　巴林；<br><br>　　加拿大；<br><br>　　意大利；<br><br>　　西班牙；<br><br>　　塞舌尔。<br><br>　　昨天我讲过：光这10国的名单，就挺水的，因为这中间的2个国家，一个巴林，一个塞舌尔，一看就是拿来凑数的。<br><br>　　因为它们国家实在太小，一个700多平方公里，一个400多平方公里，还没啥兵。<br><br>　　比如说塞舌尔，全国海陆空军加起来，共有大军800余名，它的海军估计也就比举世闻名的蒙古国海军人数稍多一点，能起啥作用？<br><br>　　这张导航地图上，塞舌尔在哪里，有人能找得到吗？<br><br>　　但我必须承认：对美国组团、拉起的这个“海上联合部队”水的成分，还是太低估了！<br><br>　　因为除这两个凑数的外，其余的可都是美国的北约盟国，不是它的挚爱亲朋，就是它的手足兄弟啊！<br><br>　　所以当时还想着，它们多少会给个面子，派点军舰和人出来，出事就远远躲开，但至少“酱油侠”还是会当的！<br><br>　　结果万没想到，就连这点仅存的面子，它们都不愿给美国！<br><br>　　几乎每家都整花活！<br><br>　　怎么整呢？<br><br>　　大致来说，共分4类。<br><br>　　第一类是跟美国玩“拖”字诀，这个国家是意大利。<br><br>　　美国公布10国名单后，意大利国防部立即说：我们将派一艘护卫舰去红海！<br><br>　　名字叫“维吉尼奥？法桑”号！<br><br>　　有名有姓，连军舰名都报出了，意大利人这次，够实在的吧？<br><br>　　但是且慢！<br><br>　　之前有个国家也和意大利人一样，也这么说过，最终却没在这10国名单里！<br><br>　　哪个国家呢？<br><br>　　德国！<br><br>　　12月17号，德国联邦国防军还信誓旦旦：他们将会派“黑森”号护卫舰去红海，并和“西方合作伙伴”采取联合行动，以“保护航运免受胡塞运动的侵害”！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　德意两国，到底是在二战时站过同个战壕的，大家玩法一样！<br><br>　　到这里，有人可能要说了：你怎么就知道意大利人会玩“拖”字诀呢？它说不定会派船呢？<br><br>　　接着往下看，就明白了。<br><br>　　第二类就牛叉了：直接跟美国硬杠，说这事我不干！<br><br>　　哪个国家呢？<br><br>　　西班牙！<br><br>　　美国公布10国名单才1天，西班牙国防部就直截了当地说：我们“暂时不会参与美国发起的红海护航行动”！<br><br>　　它还说：西班牙不会“单方面参与这一行动”，今后是否参与，将取决于欧盟和北约的决定。<br><br>　　这段话啥意思呢？<br><br>　　几乎是非常委婉地，告诉全世界：美国人玩我，没跟我讲清楚，就擅自把我列名单了！<br><br>　　西班牙人为啥这么杠呢？<br><br>　　自从这次巴以冲突以来，西班牙国内可是一片哗然，它已经有好几个部长，都公开说要把以色列的那些头头们，给告上国际刑事法院了！<br><br>　　这种情况下，美国人还把它列进名单，说它会参加明面上说是红海护航，实质上是为以色列护航，西班牙人不得赶紧出来，赶紧撇清吗？<br><br>　　它这番话，已经说得够客气了。<br><br>　　西班牙人毕竟是西班牙人啊！<br><br>　　大家还记得这件事不：2021年拜登刚上台不久，就催着它的欧洲盟国，要它们派军舰到东亚海面来，轮番对我们示威。<br><br>　　当时西班牙人第一个冲了出来，立即表示响应，并火速派出军舰，来到东亚！<br><br>　　然后美国人和日本人，硬捏着鼻子，和这艘军舰举行了联合军演！<br><br>　　为啥要捏着鼻子呢？<br><br>　　因为西班牙人派出的，虽说也是军舰，却是艘大航海时代的木质帆船，连炮都没有！<br><br>　　但人家是首个响应的呀，人家态度很好啊，这积极性不能打消啊，所以美国人当时只能默默地吞下了。<br><br>　　西班牙帆船和美军举行联合军演<br><br>　　第三类比第二类还要牛叉：我们不但会参与！我们还会派人去现场指导！<br><br>　　怎么玩呢？<br><br>　　先看这条消息：荷兰媒体NOS报道说，看到美国把荷兰列进10国名单里，就有记者去问荷兰看守内阁地国防部长奥尔隆格伦：这事我们准备怎么搞？什么时候派军舰？<br><br>　　奥尔隆格伦的回答，出乎所有人的意料：我们不会派军舰！<br><br>　　不派军舰，怎么搞护航呢？<br><br>　　奥尔隆格伦说：对这次红海护航行动，荷兰将提供参谋人员，进行“帮助和规划”。<br><br>　　啥叫“帮助和规划”？<br><br>　　就是现场指导！<br><br>　　荷兰准备派出多少人？<br><br>　　共一组！<br><br>　　只有2人！<br><br>　　荷兰为啥会整出这么一个花活呢？<br><br>　　这事我之前其实介绍过：荷兰航运业挺发达，它有个鹿特丹港，是欧洲第一大港。<br><br>　　鹿特丹港挺特别：它位于莱茵河出海口，是欧洲的门户。<br><br>　　怎么成为的呢？<br><br>　　因为莱茵河流经荷兰、德国、瑞士等国家，还有条最大的支流，名叫美因河，离欧洲最大的河流多瑙河挺近，所以德国又修了一条运河，叫美因—多瑙运河，把这两条大河又串起来了。<br><br>　　这一串，更不得了：奥地利、匈牙利、塞尔维亚、罗马尼亚等等，一堆国家又连起来了。<br><br>　　另外从莱茵河入海口附近，还拉了一条运河，通过比利时，和法国的塞纳河连起来了。<br><br>　　就形成一个水运网络体系。<br><br>　　很多去欧洲的商船，其实是在鹿特丹港卸货，之后再转运到欧洲其它国家的。<br><br>　　荷兰要是真派军舰，还真和胡塞武装发生冲突了，结下这个仇怨后，今后谁家航运公司还敢经过红海，再到鹿特丹港去卸货？<br><br>　　今后鹿特丹港，岂不是要衰落了？<br><br>　　它的兴衰，可是关系到荷兰的国运啊！所以怎么能乱听美国的话，派军舰去红海呢？<br><br>　　派2个参谋人员去，意思意思就得了！<br><br>　　荷兰人的参与，都这么有创意，那其它国家肯定也不能落后啊！<br><br>　　所以国际文传电讯社今天披露说：列入名单的加拿大，听到消息后，准备来个比荷兰更大的手笔：我们将派3名参谋军官参与护航！<br><br>　　毕竟加拿大是“五眼联盟”成员，大家都是盎撒兄弟嘛！<br><br>　　出人肯定不能比荷兰人少啊！<br><br>　　至于船么……那当然就算了。<br><br>　　毕竟加拿大可是世界排名第四的产油大国，仅次于美国、沙特和俄罗斯，前几天我就说过这事：胡塞武装对“涉以”船只下手，会抬高国际油价。<br><br>　　这对加拿大是好事啊！<br><br>　　加拿大油田<br><br>　　胡塞老铁在红海上，给“涉以”船只刷了几次大火箭后，加拿大人最近钱赚了不少，就算碍着美国，对老铁刷的大火箭，没法当面感谢，总不至于派出军舰，来断自家财路吧！<br><br>　　加拿大人可能觉得：自己这么干，已经能显出它超凡脱俗，与众不同了。<br><br>　　但没想到，斜地里杀出一位：这家公开宣布，对这次行动，我们准备豪掷10人！<br><br>　　这10人，当然也是参谋人员，也是说要去搞现场指导的。<br><br>　　谁家这么大方呢？<br><br>　　挪威！<br><br>　　顺便说一下：这位虽说产油量不怎么样，但它的天然气产量，那可是杠杠的呀！<br><br>　　俄乌开战前，西挪威、东俄罗斯，两家几乎一家一半，包圆了欧洲天然气供应！<br><br>　　挪威海上天然气钻井平台<br><br>　　最近这两年，挪威的钱，可是赚得大了去了！<br><br>　　近段时间，国际能源价格下跌，它还正在暗自伤神呢，没想到中东居然又传来喜讯：胡塞老铁给它刷了大火箭，能源止跌上涨！<br><br>　　所以挪威内心的真实想法，其实和加拿大差不多：对胡塞老铁刷的大火箭，不当面感谢，塞个大红包什么的，就已经很过分了，难道还恩将仇报，派军舰去打它？<br><br>　　看到这里，是不是有点为美国人感到绝望？<br><br>　　它这次拉的，都是些什么国家啊！<br><br>　　像意大利、西班牙这种基本明牌不会派军舰到红海的，也就算了。<br><br>　　怎么还异想天开，拉了荷兰、加拿大和挪威，结果人家军舰不派，还说要派参谋人员，来对哪些派军舰的国家搞现场指导！<br><br>　　干活的没有，闲人倒是一堆！<br><br>　　这5家玩得这么花，让另外2家就有点尴尬了。<br><br>　　哪2家呢？<br><br>　　英、法！<br><br>　　它们为啥尴尬呢？<br><br>　　这两家动作太快，早早地，就把军舰派去了呀！<br><br>　　而且据之前的媒体报道，两家还都曾经击落过胡塞武装的无人机！<br><br>　　法国24新闻网报道说：12月10日，法国护卫舰“朗格多克”号，击落了两架“飞向该舰的无人机”。<br><br>　　英国则是在12月16日，它的国防大臣沙普斯说：我们的驱逐舰击落了一架“疑似攻击型无人机”。<br><br>　　你们的军舰都已经在红海了，美国正在组建“海上联合部队”，大家又都是北约盟国，你们之前还都击落过无人机，你们这次不加入，你们不出力，过得去吗？<br><br>　　到这里，很多人肯定觉得：不管内心愿不愿意，这两家在红海的船，肯定逃不掉，会被美国人拉着一起参加行动。<br><br>　　但这人世间的事，从来没这么简单，运气不好的时候，连煮熟的鸭子都会飞掉！<br><br>　　怎么飞呢？<br><br>　　英国人和法国人玩的活，也是挺花的！<br><br>　　先看法国人是怎么玩的，它的国防部是这么说的：首先得表个态，这个海上联合部队，我们肯定是会参加的，也是会派军舰的！<br><br>　　派哪艘军舰呢？<br><br>　　就是已经在红海的那艘护卫舰：“朗格多克”号！<br><br>　　态度出来后，法国就开始玩花活了：但是呢，众所周知，我们法国一向是奉行“戴高乐主义”，从来都是讲究独立性的，所以“朗格多克”号将根据法国国防部的指令行动！<br><br>　　所以这军舰，你说法国派了呢？还是没派？<br><br>　　从表面上看，似乎是派了……<br><br>　　但在实际上，好像又没派……<br><br>　　所以这是第四类，到现在为止，你都搞不明白它这表态算是参加，还是没参加！<br><br>　　到这里，美国公布的那10国，除它自己外，就只剩英国了。<br><br>　　它毕竟是美国盎撒亲兄弟啊！没法像法国这么玩啊！<br><br>　　实在逃不掉！<br><br>　　所以英国这次的表现，和其它国家相比，要老实得多。<br><br>　　它是这么宣布的：我们准备派一艘“钻石号”驱逐舰，参加联合行动。<br><br>　　到这里，美国人该感动得流泪了吧？<br><br>　　这么多国家，终于有一国愿意出兵，出军舰了！<br><br>　　但答案是：不！<br><br>　　英国在也门附近，其实有两艘军舰，但它只答应派一艘！<br><br>　　它藏了一艘！<br><br>　　所以英国算第五类：藏。<br><br>　　说到这里，能看出什么来呢？<br><br>　　这段时间，美国人一直叫着嚷着，说要搞个“繁荣卫士行动”，组个多国联军，一起在红海搞护航，牛皮也吹得挺大。<br><br>　　一番猛如虎的操作后，美国搞出个什么结果来呢？<br><br>　　除它自己的船外，只搞到了英国一条船！<br><br>　　当然了，还有荷兰、加拿大和挪威派出的15位参谋大爷，人家要来红海，对美国自己的一堆军舰，和英国抠抠索索、才拿出的一艘军舰，就怎么进行护航行动，进行现场指导！<br><br>　　这3个国家之前打过什么仗啊！<br><br>　　如果美国海军在红海搞护航，真的要这15位参谋大爷现场指导，还不如赶紧派架飞机，到我们这里来，装一飞机豆腐回去，当地美军官兵一人发一块，一豆腐把自己拍死算了！<br><br>　　天大的笑话！<br><br>　　到这里，就得稍微往深里，再多说几句。<br><br>　　大家是不是觉得很怪：32年前海湾战争时，美国人打萨达姆，几十个国家，有钱的出钱，有力的出力，很快就组建起了80万大军。<br><br>　　当年的美国，可是一呼百应的呀！<br><br>　　当年难道它们就没自己的利益，就没想到跟着美国打伊拉克，会损害自己的利益，为什么就没想到要整花活，要搞推脱呢？<br><br>　　其实原因很简单：当时那些国家，都觉得苏联快倒了，跟着美国干，将来肯定会有肉吃。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　当时那些国家之所以跟牢美国，其实是在压美国冷战将胜这股“势”，准备吃它所带来的“利”。<br><br>　　它们后来吃到了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　所以等到2003年伊拉克战争时，欧洲一堆国家就不肯跟着美国干了，气得小布什当时大骂它们是“老欧洲”，跟不上形势了。<br><br>　　现在呢？<br><br>　　谁都能看得出：你美国这次就算派兵到也门附近，最多也就对胡塞武装搞个空袭，炸几栋建筑物什么的，你根本就没能力像当年对萨达姆一样，来个百万大军压境，搞个犁庭扫穴！<br><br>　　运气不好的话，胡塞武装说不定，会来个反舰导弹加无人机饱和攻击，击沉你一艘甚至几艘军舰，那你就糗大了！<br><br>　　到时你敢上岸报复？<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　就得我们这句古话来作总结了：以利相交，利尽则散；以势相交，势去则倾。<br><br>　　更何况大家之前都是海盗出身，没那么多仁义道德，更不讲究温良恭俭让！<br><br>　　就像现实中的商战一样，现实中的国家博弈，也这么朴实无华。<br><br>　　人心散了，美国的队伍，真不好带了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 13:23:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：中国再出招！从亚洲贯穿非洲]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279710-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394413">　　《晋书·谢玄传》：“玄等乘胜追击，至于青冈。秦兵大败，自相蹈籍而死者蔽野塞川。”这是形容淝水之战的景况。<br><br>　　什么叫做乘胜追击？<br><br>　　2023年3月，在中国的斡旋下，沙特和伊朗这两个历史上有颇多过节、纠纷和恩怨的国家，同意恢复外交关系。<br><br>　　沙特和伊朗恢复外交关系后，促成阿拉伯世界走向和解，叙利亚重新回到阿拉伯联盟。<br><br>　　美国看到这种情形觉得不行啊，这还得了！如果阿拉伯国家内部都和解了，同时伊斯兰世界中的两大教派逊尼派和什叶派也走向和解，那么美国这个靠着离岸平衡术的海洋强权，就没得玩了，没有空子可以钻了。<br><br>　　而且，这岂不是让中国占了便宜，让中国势力堂而皇之地进入中东吗？<br><br>　　于是，美国赶紧的，接连派遣高官前往沙特，同沙特商谈。总计有美国中央情报局长伯恩斯，白宫国家安全事务助理沙利文，和国务卿布林肯。<br><br>　　1 美国东施效颦<br><br>　　这三位美国高官想要疏通沙特，让沙特承认以色列，让沙以两国建立外交关系。美国这是东施效颦。<br><br>　　其中又以沙利文最为意气风发，他还曾经对外界宣称，美国和沙特的关系处于良好状态。<br><br>　　没想到就在沙特对外宣称，会考虑同以色列建立外交关系，但前提是以色列必须在巴勒斯坦问题上妥协。这时候，就发生了哈马斯对以色列空前规模的袭击。<br><br>　　顿时，美国之前力促沙以和谈不是东施效颦，而是自作多情，表错情了。<br><br>　　就在巴以冲突正炽热的时候，就在美国虽然派遣了两艘航空母舰打击群，却仍然束手无策的时候，也就在也门胡塞武装组织动作频仍的时候，中国出手了。中沙伊三方联合委员会首次会议于12月15日在北京举行。<br><br>　　这是重大消息啊！是中东地区地缘政治的重大事件。<br><br>　　2 中国巧妙出手<br><br>　　首先，中国在这当儿巧妙出手。为什么说是巧妙出手呢？中东地区现在是战火盈空，各方势力周旋下，却是呈现一个僵局，短时间内大家都僵在那里。<br><br>　　这时候，需要有人做些什么，借以打开僵局。<br><br>　　环顾现今世界大国，俄罗斯虽然因为巴以冲突得以一喘口气，但俄罗斯仍然是杵在乌克兰战场上。美国则是心有余而力不足， 不得已放下对乌克兰的援助，转而全力支持以色列。全球大国中就只有中国还能够游刃有余。<br><br>　　另一方面，一些中东国家也希望中国能够做些什么，而不是只有在旁观望。这些国家需要另一个大国的指引、协助。<br><br>　　于是，东方大国出手了。中国邀请沙特和伊朗的外交代表，再度来到北京，大家进行“中沙伊三方联合委员会”。<br><br>　　第二，中沙伊三方联合委员可不是一般的委员会，中方是东方大国，而沙特和伊朗分别是伊斯兰逊尼派和什叶派的领袖国家。<br><br>　　一旦中沙伊三方联合委员成为一个常态、常设的机制，那代表了许多中东地区的重大事务，将透过三方联合委员的机制进行协商。撇开美国所代表的势力，中沙伊联合委员将有可能成为中东地区最高层的协商会议，中东地区国家将可以从这个机制中协商出一个共识。<br><br>　　如此，美国和以色列将逐渐被边缘化。<br><br>　　当然，如果以色列想要获得除美国之外的“协助”，以色列就必须同中国建立更进一步的关系。<br><br>　　因此，中沙伊三方联合委员太重要了，将会逐渐改变中东地区的地缘政治格局。<br><br>　　3 中美路线孰优？<br><br>　　第三，从战略谋略来看，美国采取的战略一直是离岸平衡，让某个地区的两大势力竞争，彼此倾轧。美国则是在旁从中牟利。<br><br>　　中国是后发势力，自然不会采取同美国一样的策略。此外，中国本身就是欧亚大陆上的大国，欧亚大陆处于一个相对和平的环境，对中国的发展有利。<br><br>　　因此，中国的路线完全同美国不同，中国的外交策略是“促和”，促使该地区走向和平，促使该地区整合。<br><br>　　大国离岸平衡术在短期内可能有效，毕竟地区的历史恩怨总是会存在。然而，一旦时间久了，同样的策略会遭遇挑战，会被人家看破。<br><br>　　因此，在中国的促和下，沙特和伊朗走向和解。同时，由于沙伊两个国家的代表性，在中东地区的两大宗派是动见观瞻，也就产生了示范作用。一些中东地区国家不再接受美国那一套离岸平衡术的玩法，想要寻求地区发展的出路。<br><br>　　然而，想要发展，不找中国找谁呢？美国搞离岸平衡术，背后就是不希望你发展，最好是地区的矛盾永远存在，美国就永远有空子可钻。<br><br>　　中沙伊三方联合委员，就像是伊斯兰世界在中东地区的最高委员会一样，任何事情都可以经由中国、沙特和伊朗三国的协商，寻找共识或办法。<br><br>　　自从沙特和伊朗恢复外交关系后，两国的关系有不少的进展。11月，伊朗总统莱希访问沙特，这是莱希时隔11年后再次访问。<br><br>　　前阵子更是传出消息，伊朗武装部队总参谋长和沙特国防大臣通话，双方将加强两国的军事合作关系。详情请参考这一期的内容：《中东双强军事合作，中国战略又下一城！》。<br><br>　　换一个角度看，中沙伊三方联合委员等于是将美国排除在外。没办法，既然美国采取的是离岸平衡术，那就注定了对区域的和平贡献少，因此不让美国参与也是对的。美国和以色列注定在中东地区的和平进程上不是主导者的角色。<br><br>　　4 中国同时获得沙伊的信任<br><br>　　为什么中国能够同时获得伊朗和沙特的信任，扮演如此吃重的角色呢？<br><br>　　中国对外采取两手路线，一手是和平与发展，另一手是经济与贸易。<br><br>　　中国对外不干涉他国内政，也不会要求他国走自己的体制。他国的政治路线是别国的家务事，中国不会干预。中国只是同他国和平相处，共同发展。<br><br>　　另外，中国是全球第二大经济体，第一大贸易国，和第一大工业国。就以伊朗而言，在军事武器的采购方面，除了中国外，伊朗还可以寻求俄罗斯的管道，向俄罗斯采购武器。但伊朗如果要发展经济，从事国内基础建设，非得找中国不可，全球只此一家，别无分号。<br><br>　　对沙特而言也是如此。前阵子，沙特和中国签订500亿人民币的本币互换协议。沙特王室在国际上行事非常谨慎，有关同中国进行货币互换考虑良久，终于还是做出了决定。无他，沙特要在经济和金融上走向美国之外的发展道路，就只有中国可以帮忙。<br><br>　　前阵子的消息，沙特主权基金要加码投资中国，同时要在中国设立办事处。沙特已经迈开步子，一步步向中国靠近。往后大家肯定可以看到更多类似的消息。<br><br>　　5 沙特从石油美元的支点剥离<br><br>　　中沙伊联合委员会将对中东格局造成什么影响？<br><br>　　看一下地图。这是全球阿拉伯国家的分布图，也就是阿拉伯国家联盟。<br><br>　　在中东地区是以沙特为首的海湾六国，包括阿联酋、科威特、卡塔尔、阿曼、巴林，再加上以伊朗为首的什叶派之弧（The Arc of Shia），黎巴嫩、伊拉克和叙利亚也都在里头，整个中东地区除了土耳其之外都涵盖了。<br><br>　　那么在中东地区，以色列将被孤立。以色列被孤立，代表美国在中东地区将被边缘化。<br><br>　　这是一个非常大的变动。过去几十年，以色列为美国在中东地区的战略支点。1974年美国又成功说服沙特，让沙特支持石油美元，沙特因而成为支撑石油美元的支点。如今沙特逐渐从这个支点剥离出来，对美国在中东地区的战略地位影响巨大。<br><br>　　6 美国军事基地多的迷思<br><br>　　再看另一张地图。一个多月前，马斯克向世人列举一张美军在伊朗周围的军事基地图。这张地图看起来，美军势力强大，伊朗被美军团团包围住，对吧？<br><br>　　马斯克的说法简单化了。如果军事基地多就代表强大，那么美国为什么没有在上个世纪打赢朝鲜战争，打赢越战？<br><br>　　又，美国联合北约国家支持乌克兰，对抗俄罗斯，美国在乌克兰和俄罗斯周遭地区的军事基地还少吗？结果乌克兰还不是打不赢。<br><br>　　美国海外军事基地多，这的确表示美国的影响力遍布全球。而且，由于军事安全的紧密联系，美国同这些国家多数有更为密切的关系和影响力。<br><br>　　但是，如果只是强调军事联系，却忽略同这些国家在经济贸易上的关系，这样的关系无法持久。尤其是，当这些国家遇到新的选择的时候。<br><br>　　此外，海外军事基地多也是一个迷思。美国虽然在海外有为数众多的军事基地，但这也表示军事力量和资源分散了。如果遇到硬茬的话，为数众多的军事基地不见得有用。这就是为什么。美国在越战还有朝鲜战争都没能取胜的原因，因为美国碰到了中国和越南硬底子国家。当然，当时的越南有来自中国的支持。<br><br>　　刚刚说的是在中东地区的影响。扩大来看，中沙伊联合委员会的影响力将扩散开来。<br><br>　　从中东地区往西边的非洲大陆走，涵盖埃及（属中东地区）、苏丹、利比亚、突尼斯、阿尔及利亚、摩洛哥、西撒哈拉和毛里塔尼亚等众多位于北非的阿拉伯联盟国家。<br><br>　　这意味了什么？这表示在战略上，是从东亚的中国，一路往西经过中亚、中东地区、再到北非，整个区域结合起来走向独立自主的路线。<br><br>　　如此，首先是亚、欧、非三大洲中的亚洲和非洲打通了，就只剩下欧洲。这意义可重大了，有好几层的意义。今天先简单说明一下。<br><br>　　7 北约势力被阻绝<br><br>　　一，在地缘政治上，亚非大陆连成一气，虽然在非洲方面也只是北非国家而已。不过，从地理战略来看，当北约国家往南看，也就是往地中海那边看的时候，会发觉北约（美欧）势力在南边的北非地带被阻绝了。<br><br>　　看看2000多年前的罗马帝国，这是横跨欧亚非三洲的大帝国。如果这个大帝国失去对中东地区和北非的影响力，那还称得上帝国吗？<br><br>　　如此，北约这个帝国势力就只存在于欧洲和北美洲。不过，还算不错，毕竟北约势力仍然是横跨大西洋的帝国势力。然而，在中东地区、亚洲和北非地带就被阻绝了。<br><br>　　因为这一大片地区不是已经有能力独立自主，例如中俄两国；就是正在走向独立自主；或是依附于中国的影响力（例如东南亚国家），将逐渐摆脱美欧势力的影响。这会是一个大时局的改变。<br><br>　　这表示，美国这个超级强权将同时失去对中东地区和北非的影响力。<br><br>　　二，石油美元将受到冲击，美元的世界货币地位将动摇。<br><br>　　在这大片区域，包括RCEP经济圈中的东南亚，将逐渐摆脱对美元的依赖。这也意味着国际金融秩序将出现重整。<br><br>　　三，不要以为此影响只是及于中东地区和北非地带，所谓的全球南方国家也会受到连带影响。<br><br>　　四，这当然有利于一带一路计划的推行，以及中国在国际上的路线获得信任和采用。这会在经济贸易、基础建设的推行，以及金融上的合作有无限的想象空间。<br><br>　　这会是天翻地覆的改变。<br><br>　　8 结论<br><br>　　中沙伊三方联合委员会第二次会议将于2024年6月在沙特举行。看来这会形成常态化的机制。<br><br>　　中沙伊三国分别代表不同的国际势力， 也就代表了三股不同国际势力的整合。<br><br>　　三方联合委员会并不是什么最高领导委员会，也不是什么最高决策机构，但确实具有象征意义和领头的作用。<br><br>　　这表示中方的国际路线受到支持，获得采纳。<br><br>　　而这个路线和美国所领导的西方世界有一个很大的不同点，西方世界坚持国际秩序由西方领导，是在美国之下的国际秩序。因此，当国际地缘政治上出现冲突，需要选边站或表达立场的时候，一切都是以西方利益为依归，并且必须确保西方世界的领导地位不变。<br><br>　　典型的代表是美国前总统奥巴马说的：“美国要再领导世界一百年。”<br><br>　　而中方的国际路线是和平、尊重与发展的多极路线。<br><br>　　当然，这不会是一蹴可及，需要时间。但可以预期20年内，一定会出现实质的变化。<br><br>　　这个时程比我们的预期出现得更早，而且变化更快。回顾一下时间点，2022年1月的内容：“海湾六国转向中国，大亚洲经济圈浮现 ”。这是在经济方面。<br><br>　　然后是2022年4月那一期，“全球分两油体系！中国因此获利 亚洲崛起 ”。这是在能源方面。<br><br>　　现在是从亚洲扩及到非洲。<br><br>　　其实，更早的时候是2020年传出的消息，中国和伊朗将签订为期25年的战略协议。从那一次的消息，我们看到了中国将透过伊朗，找到对中东地区的突破口，将影响力延伸到中东地区。中伊战略协议直到第二年3月才签定。<br><br>　　从那时候算起，才不过三年的时间就发生近乎天翻地覆的变化。<br><br>　　然而，这三年的时间都是发生在拜登政府任内。这时候能说什么呢？只能说拜登这一任期就出现如此多的变化。<br><br>　　讽刺的是，拜登刚上台的时候还“力挽狂澜”，扬弃特朗普时期的单边主义，改为联合盟国对付中国。对美国来说，似乎看到了对付中国的一线曙光。<br><br>　　曾几何时，一线曙光演变为天色渐变，美西方领导全球的旗帜渐渐褪落。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:42:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：空喊慎战，亡国之兆]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279709-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394412">　　欧盟议会开了个会议，主要议程是研究乌克兰的入盟谈判，还有500亿欧元的经济援助。<br><br>　　开了两天，第一个议程获得了通过，欧盟已决定启动与乌克兰的入盟谈判。第二个议程没通过，因为匈牙利不同意掏这个份子钱。<br><br>　　欧洲不掏份子钱也就算了，也不是所有人都不掏钱，现在就连武器生产也一天不如一天，打来打去，给乌克兰最多武器的国家变成了韩国。<br><br>　　尹锡悦是有话要说的，我一个南朝鲜，怎么就负责出武器打起了代理人战争？于是欧盟就研究决定了，欧盟说我们文恬武嬉，就有美国来出钱，韩国来出枪，乌克兰来出人，保卫我们欧洲。<br><br>　　这就叫文明总是有自己的历史惯性。罗马人是怎样灭亡的，罗马人的继承者和精神继承者就要怎样灭亡。<br><br>　　最近有一些小年轻，在互联网上质疑世界的本质，觉得世界是一个巨大的战斗爽。我看年轻人非常的有创见，这个世界对于日本人来说叫做下克上，对于欧洲人来说就是战斗爽。<br><br>　　欧洲的问题从表面上来看，是因为欧洲人军事上依赖美国和韩国，能源上依赖俄罗斯，但是美国和俄罗斯自古以来关系不太好。所以欧洲人的骑墙技术需要非常过硬。<br><br>　　但稍微往深想想，我们就能发现不是不可以在美俄中间骑墙，印度就骑的非常稳。管家你问题在于印度敢打，欧洲不敢打。<br><br>　　满打满算能凑出来4个亿的人口，但能战之兵只有土耳其的四十万人，不说土耳其还好，一说土耳其，还是一个中东国家，信的还是伊斯兰教。<br><br>　　敢战之将寥寥无几，问就是要慎战，甚至一堆没有军事经验的人都来当国防部长了。能战之兵更是没有多少，上班打卡下班打卡，当兵就像是找工作。<br><br>　　既没有敢战的将，又没有能战的兵，那么问题就来了，这时候要么学学东南亚进厂打螺丝，要么学学墨西哥削减福利进行产业升级，总之是有出路的。也不至于钱袋子枪杆子和人都从外国出。<br><br>　　起码，欧洲纸面上的工业实力是能供得起乌克兰前线各种需要的。那么问题来了，欧洲到底是如何守着大好的工业实力，搞成如今这个样子的？<br><br>　　是三部分力量的合力。<br><br>　　第一批人是自己兜里真有东西，穿鞋的就是怕光脚的。于是他们怕打仗，他们到处忽悠，说不打仗是文明的体现，是热爱和平，这就叫文明。打仗就是野蛮。<br><br>　　第二批人兜里虽然没有东西，但是颇为信仰第一类人的宣传，感觉这就是上流社会。只要不打仗，马上就能文明起来，于是自己赶紧放下一切野蛮的想法，赶紧拥抱爱与和平。<br><br>　　第三批人内心虽然有点想法，但是碍于上面两拨人的和声实在是嗓门大，害怕自己稍有有点反对，就被当成异类，所以也不敢说话。甚至觉得不附和一下，多少有点不合群，但是附和又违反本心，于是小声附和，试图两头都不得罪。<br><br>　　于是，整个欧洲社会文恬武嬉，守着人口和产能，要着韩国的炮弹，就是不给在前面打仗的乌克兰拨款。<br><br>　　如今的世道，一旦乌克兰撑不住并入俄罗斯，那么俄罗斯陈兵十万到波兰边境，形势就又一次回到了1937年。<br><br>　　到时候的欧洲用什么挡俄罗斯的大兵？<br><br>　　立华我突然想起来，我国历史上有个朝代叫做北宋，认为唐朝的制度有大问题。北宋朝野上下，都觉得觉得唐朝骄兵悍将，藩镇肆虐。实在是太可怕了。<br><br>　　于是文恬武嬉，天天给下面人洗脑，要慎战，要慎战。结果金朝一来，他们开始怀念孙权。<br><br>　　慎战，从来不是喊的。慎战是心里的态度。喊慎战，是亡国之兆。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:40:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>