<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：四国大军陈兵南海！刚刚，美日拉开战争序幕，中...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286976-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403438">　　就在昨天，日本确定加入由美英澳牵头组建的军事同盟奥库斯，网上都在调侃美国人在玩排列组合游戏，四个人的寝室拉出十个群，属实有点无聊的幽默细胞在里面。但调侃归调侃，这件事的影响其实还挺大的，涉及到两个事关中国切身安全的布局。<br><br>　　一个是美国正在做最后的动员：最近亚太的情况大家应该都清楚，仁爱礁风波紧张之际，美日澳菲刚在南海举行了军演，四方在政治上的互动也开始密集了起来。<br><br>　　9日，奥库斯刚确定扩容日本，岸田文雄今天就要在华盛顿跟拜登举行会谈，主要内容是大规模升级美日安保条约，明天拜登、小马科斯、岸田文雄三人，还将在美国进行三边前所未有的接触，戎评估计多半要拉奥库斯来为菲律宾背书了。<br><br>　　8日，岸田文雄抵达美国<br><br>　　奥库斯以前是军事技术型联盟组织，双方共享的是技术，初衷是为了更方便帮澳大利亚建核潜艇，以分摊美国的财政压力，但现在随着亚太局势越来越紧张，美国明显想把奥库斯升级为军事行动型联盟组织，说白了就是像北约那种一起打群架的黑社会，至于群殴的目标，自然是我们了，这一点美国从来不加任何掩饰。<br><br>　　比如在4月4日，拜登政府的中国地缘政策领头人，素有亚太沙皇之称的常务副国务卿坎贝尔就直言，美澳英奥库斯联盟具有巨大的影响力，包括在台海两岸。言下之意，奥库斯将在未来的台海冲突中发挥至关重要甚至是决定性的作用，至少坎贝尔是这么认为的。<br><br>　　说到这里各位读者朋友可能会有疑问，美国在中国周边早就有了很多同盟国家和组织，再搞个奥库斯不是画蛇添足多此一举吗？错了，奥库斯不是画蛇添足，而是画龙点睛。<br><br>　　历史证明，不管是什么样的斗争，合理调配资源与运用资源，永远是取得胜利的核心要素之一。当初苏联输掉冷战，就是因为其盟友资源和国家资源的调动效率远不如美国。<br><br>　　眼下，美国虽然在靠近我国的西太平洋拥有诸多军事盟友，但它们都是以双边形式存在的，比如美日安保条约，美韩同盟条约，美菲共同防御条约，并没有形成像北约那样集团性的<br><br>　　军事联盟组织，这在一定程度上使美军在调动中出现资源浪费的现象。<br><br>　　4月7日，美菲日澳四国海军陈兵南海，举行针对中国的演习<br><br>　　有鉴于此，美国迫切地需要整合亚太地区的军事资源。<br><br>　　在北边，美国亲手主导日韩和解全过程，通过尹锡悦的上台成功加速美日韩三边同盟机制的成形。<br><br>　　在南边，美国也在围绕菲律宾打造新的多边军事同盟平台。<br><br>　　但这些只是过程，美国真正的目的，是要将单边同盟多变化，从而打造一个囊括菲律宾、日本、韩国、澳大利亚在内的亚太版北约。<br><br>　　届时，中国不仅会面临更大的地缘战略包围圈，还可能在海洋安全上面临如今俄罗斯的遭遇。<br><br>　　美日韩戴维营峰会<br><br>　　很显然，奥库斯就是美国用来整合其在亚太地区盟友的平台。一旦战争爆发，美国不仅将在奥库斯的框架内统一调度军事力量，还会通过该联盟协调对华制裁事宜，以期做到所谓的一致性。<br><br>　　另一个是美国打算给日本彻底松绑了：给日本松绑，让其拥核在美国内部向来是敏感的话题，政界的鹰派鼓吹得很凶，因为他们秉承的思想就是即便美国的势力要退出亚太，那也要彻底砸烂这个地方，不能让中国白白地捡便宜。<br><br>　　但由于经历过珍珠港事件的美国人不论是在民间抑或是在政府，都还有一定的影响力，这些人清楚，日本拥核是一柄双刃剑，能刺伤中国的同时对美国也有巨大的威胁，毕竟在日本内部，支持拥核的要么是军国主义要么是极端右翼，而这两股势力都对中美充满恨意，要知道，史书给他们留下的记忆是中美联手把日本打败了。<br><br>　　所以，美国对于日本拥核的态度是允许日本保留发展核武器的能力，但不允许日本明面上拥核。然而，随着中美海军制造能力的此消彼长，现在的情况发生了一百八十度的变化，日本拥核迫在眉睫。<br><br>　　本月2日，美国海军研究所向五角大楼和白宫提交了一份报告，指出美国全新一代的战术/战略核潜艇、航母、护卫舰等主力海军装备，均面临延迟交付的困境。其中，奠定美国在本世纪中期海下威慑力量基础的哥伦比亚级战略核潜艇和弗吉尼亚级战术核潜艇，将延期16个月交付。<br><br>　　哥伦比亚级核潜艇<br><br>　　美国海军研究所还在报告中提到，延期16个月交付也只是理想情况，由于供应链和产业工人不足的问题，即使延期16个月后能顺利交付，也会对美国财政和海军工业造成严重的负担。<br><br>　　根据五角大楼的采购清单，未来10年，美国海军将采购首批12艘哥伦比亚级战略核潜艇，总金额高达980亿美元，占武器采购经费的20%，如果再算上新一代战略轰炸机和战术/战略导弹载具，美国仅在核武器研发和装备上面花的钱便高达4940亿美元，相当于每年494亿美元，占比超过武器采购经费的一半。<br><br>　　显而易见，不论是美国财政还是工业实力，都吃不消。<br><br>　　怎么办呢？<br><br>　　盟友补缺建设，即借助盟友的力量来弥补自己的短板。这个办法最初由总统科技委员会提出，后来被应用到军事领域了，奥库斯下的美英澳核潜艇计划便是补缺计划下的产物，拿盟友的钱，做自己的事，澳大利亚的核潜艇最终将服务于美国的海洋利益。<br><br>　　美国核武器数量（蓝色）全球核武器数量（橙色）<br><br>　　奥库斯开启了美国在军事领域引用盟友进行补缺建设的先河，拉日本入伙本质上也是冲着补齐自己短板的目标去的。有了这一点，拜登政府就不怕那些反对的声音了。<br><br>　　因为强大的军事力量是美国与中国抗衡的硬实力基础，你连军备竞赛都玩不过人家还谈什么胜利？打败苏联时的剧本，美国比谁都清楚。而在美国反华不彻底就是彻底不反华的政治生态下，一切事务都得为美国击败中国的目标所让步，包括让日本拥核。<br><br>　　美国对日本的解绑分为三步走，第一步将在升级后的美日安保条约的框架下进行，后两步则是在奥库斯的框架下进行。<br><br>　　升级版美日安保条约的主要内容有两点，一是重组驻日美军编制，日媒评论称这是60年来最大规模的一次升级。<br><br>　　划重点：60年！<br><br>　　美军通常只有在面临战争的时候才会重组编制，60年前是什么情况？<br><br>　　1964年，北部湾事件，越南战争全面爆发。当年，美国着手重组部署在亚太地区的美军编制，然后便有了以直升机为中坚力量的空中突击部队在越南战场大放异彩，而改组后的编制一直延续到今天。<br><br>　　1964-65年间，随着陆军师重组计划的进行，美国陆军试点组建空中突击单位<br><br>　　现在美国又要重组在日美军的编制，一方面是因为1964年将侧重点放在登陆和阻止北方大国南下的编制，不再适用于以高技术和海空混合战争为标志性的亚太战场了。更重要的是，基于美国在临战时期改编的惯例，至少美国认为，战争快爆发了。<br><br>　　这点其实日本民众也看到了。<br><br>　　岸田文雄抵美次日，日本民众举行集会和游行，反对政府扩张军力，他们认为日本不反省历史，反而加强日美同盟，这是走向战争的不归路。<br><br>　　记者随机采访了几位游行的群众，他们都有一个共同的认知：即美日同盟升级后，日本离战争越来越近了。<br><br>　　二是共同开发生产军事装备和为驻日美军舰船提供维修。<br><br>　　这是美国在传统领域，特别是美国比较短板，但又是战争主力的海军装备领域对日本松绑。<br><br>　　第二步对应的是奥库斯第二支柱，重点在于输送先进能力和共享最新的科研技术，范围涵盖高超音速武器、人工智能、海下能力以及量子计算机等相关领域。翻译成大白话便是：美国将全面解除日本在未来进攻型军事武器方面的限制。<br><br>　　第三步对应的是奥库斯第一大支柱，即核潜艇项目，美英澳官方的通稿通篇只提到了和日本在第二支柱的合作，没提第一支柱，但随着局势的恶化是迟早的事情。<br><br>　　对于日本来说，依托核潜艇，对华建立起有限的核威慑力，是他们在可以预期的西太平洋冲突中唯一保全自己的工具。美国要在台海死杠，日本不想下水都不行，毕竟美国对日本军政的掌控力太强了，之前还想两边下注的都被清理出去了。<br><br>　　而日本下水就必然面临被报复的问题，按照常理度之，其结果不外乎两种可能性，要么在美军败退后改换门庭，要么成为第二个乌克兰被美国隔海遥控继续消耗中国。<br><br>　　但这两种都不符合日本的利益！<br><br>　　拜登在白宫会见岸田文雄 图源：共同社<br><br>　　改换门庭说起来简单，真低头了，亲美派会不会遭到清算，这事儿连日本自己都说不准。毕竟美国在日本经营了七十多年，亲美势力在各行各业遍地都是，五大政治家族，六大经济门阀，哪个不跟美国沾亲带故，哪个跟美国没有利益往来。<br><br>　　日本也是儒家文化圈的一员，往远点说，斩草不除根，春风吹又生的典故不是没有听过。往近处说，宜将剩勇追穷寇，不可沽名学霸王的谆谆教诲还没过去几十年呢。所以，日本不敢赌中国会大发慈悲。<br><br>　　乌克兰化日本也肯定不愿意，日本年轻人本来就断层了，远不敢像乌克兰那样消耗。再说了，乌克兰不想上战场的年轻人还能往俄罗斯或者其他欧洲国家跑，而日本就是一座岛，能跑哪里去，真乌克兰化了，那肯定离亡国灭种就不远了。<br><br>　　因此，岸田拥核的思路很简单：以核武器为筹码，换取日本体面退出冲突且不被清算的机会。反正日本烂命一条，真有啥大不了鱼死网破，咱们家大业大，就算把疯狗打死了，但只要被咬上一口，也是很亏的。<br><br>　　但这种布局还有一个很严重的不确定性：美国到底有没有让日本彻底乌克兰化的决心？如果有，那美国合作的对象就不是岸田文雄这样孱弱，一心只想苟下去的文官政府了，而是什么都敢做的极右翼军国势力。<br><br>　　果真如此，就不止是亚洲的灾难了，而是整个人类的灾难。<br><br>　　对于中国而言，或许亲美派还有讨价还价的余地在，但军国主义的遗毒必须清，树德务滋，除恶务尽，老祖宗的教训，得听！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 10:42:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：刚刚，自我献祭，致命一击！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286974-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403436">　　昨天，日本首相岸田文雄抵达美国，正式开启了以身饲虎之旅。<br><br>　　此行，说白了就是主子把狗叫过去，喂它一块含有剧毒的骨头。<br><br>　　是的，美国已经准备献祭日本！<br><br>　　用日本的死，为自己续命，在美国的如意算盘里，日本就是下一个乌克兰。<br><br>　　看看最近美日都在搞什么阴招？<br><br>　　一、三傻峰会<br><br>　　据媒体报道，首次“美日菲三边领导人峰会”将于4月11日举行。<br><br>　　至于此举针对谁，地球人都知道。<br><br>　　过去两年，美国通过在东欧“驱俄吞乌”，以牺牲乌克兰为代价，完成了对欧洲的收割。<br><br>　　如今它想要故技重施，将相同的剧本复制到亚太，利用日本和菲律宾引爆亚太地缘危机，最终通过牺牲日菲，完成对亚洲的收割。<br><br>　　在这场阳谋之中，日菲两条斗牛犬各有分工，菲律宾负责碰瓷和挑衅，主要是用来恶心咱们，充其量不过是一条狗仗人势的小泰迪；而真正的杀招是日本，日本才是那条能够真正发动致命一击的毒蛇。<br><br>　　二、四方军演<br><br>　　4月7日，美国、日本、澳大利亚和菲律宾，首次在南海举行了四国联合军演。<br><br>　　此举目的有二：<br><br>　　1、是美国在其财长耶伦访华之际，籍此向盟友们展现力量。<br><br>　　说白了就是打肿脸充胖子，一方面派人来华要饭，希望中国能继续购买美债；另一方面却又不想让小弟们看到它对华示弱，所以一边来要饭，一边秀肌肉，本质上还是带刀要饭，想要软饭硬吃。<br><br>　　2、是给狗子壮胆，怂恿日菲继续挑衅中国，进一步激化亚太地缘冲突。<br><br>　　三、狼狈为奸<br><br>　　最近，日本还紧锣密鼓地想要加入AUKUS（美英澳联盟），俗称“澳哭死”。<br><br>　　4月9日，美国、英国和澳大利亚三国防长发表联合声明，宣布在“三边安全伙伴关系”（AUKUS）第二支柱——高超音速武器、反潜作战及人工智能等的共同开发方面“探讨与日本的合作”，年内将启动同日方的谈判。<br><br>　　AUKUS成立于2021年，有两大支柱：<br><br>　　第一支柱是在非拥核国家澳大利亚部署核潜艇，该项目仅限美英澳三方，不寻求与其他国家合作。<br><br>　　第二支柱为发展人工智能、水下无人机和高超音速导弹等先进作战能力。<br><br>　　这次打算拉日本加入的，就是第二支柱，主打一招玩阴的。<br><br>　　对此，日本共同社直言不讳地表示，美英澳首次公布“澳哭死”的伙伴国，此举就在意在携手日本抗衡中国。<br><br>　　狼子野心，昭然若揭。<br><br>　　对此，中国外交部发言人毛宁表示：美英澳不顾地区国家和国际社会对于核扩散风险的普遍担忧，不断释放所谓“三边安全伙伴关系”扩员信号，诱拉部分国家入伙，加剧亚太军备竞赛，破坏地区和平稳定。中方对此表示严重关切，我们反对有关国家拼凑排他性“小圈子”，制造阵营对抗，日本尤其应当深刻汲取历史教训，在军事安全领域谨言慎行。<br><br>　　四、军费激增<br><br>　　前段时间，日本通过了2024年年度预算，其中防卫费7.95万亿日元，同比增长16.9%，创下历史新高！<br><br>　　一个战败国，军费搞这么大，拿和平宪法当白纸？<br><br>　　还真的就是如此！<br><br>　　实际上，日本从安倍时代起，就一直在致力于修改宪法，变相地扩军备战。<br><br>　　安倍曾说：令和时代我们要开拓新日本，而在我们前方就是自民党创党以来的夙愿——挑战修改《日本宪法》。<br><br>　　日本现行宪法也被称为“和平宪法”，其中第九条有两款内容：<br><br>　　1、日本永远放弃战争、不以武力威胁或武力行使作为解决国际争端的手段。<br><br>　　2、不保持陆海空军及其他战争力量，不承认国家的交战权。<br><br>　　这两条内容，也是现行日本宪法被称为“和平宪法”的依据。<br><br>　　而安倍处心积虑想要修改的内容正在于此（比如想将自卫队的地位写入宪法），和突破日本没有交战权的限制等方面。<br><br>　　岸田作为安倍政治遗产的继承人，更是在修改宪法和变相绕过宪法的道路上越走越远。<br><br>　　2022年12月，日本政府通过了修改后的安保三文件，允许日本自卫队拥有所谓的“对敌基地攻击能力”，<br><br>　　2023年5月3日，岸田文雄再提修宪。<br><br>　　2023年，日本防卫预算创下历史新高。<br><br>　　2024年，防卫费同比继续暴增16.9%，再次创下历史新高！<br><br>　　甚至，日本还计划在2027财年之前，将防卫预算占GDP的比重从此前的1%提高到2%。<br><br>　　图穷匕见！恶狼已然亮出了獠牙。<br><br>　　抛弃和平宪法第9条和专守防卫原则，把日本变成一个攻击别国领土的战争国家，这才是修宪的真正目的。<br><br>　　以前，对于日本军国主义，美国本来也十分警惕。<br><br>　　但随着中美博弈逐渐进入深水区，由于需要放狗咬人，所以美国不得不放松了套在日本脖子上的狗链子。<br><br>　　对此，日本认为这是它的天赐良机，企图利用中美博弈，实现人身自由，拿回被阉割的东西，做一个真正的男人。<br><br>　　所以我说，世界上最希望中美开战的国家，就是日本。<br><br>　　美国赢了，它跟着瓜分胜利果实。<br><br>　　中国赢了，它借此摆脱美国控制。<br><br>　　所以，对于美国的亚太战略，它明知这是一杯毒酒，依然选择饮鸩止渴，想要豪赌一把。<br><br>　　于是我们看到，日本开始大幅扩充军费，购买美国战斧，举行联合军演，建立导弹基地等一系列操作。<br><br>　　去年，日本在距离钓鱼岛仅170多公里的石垣岛上，建立了包括导弹部队在内的陆上自卫队基地，还在这里部署了射程为200公里的地对舰导弹。<br><br>　　这一切动作都指向了一个结果，那就是：日本已经做好了全力配合美国，在亚太地区充当代理人，跟东方大国打一场热战的准备。<br><br>　　只不过，它们打错了算盘！<br><br>　　就像以色列误判时局，高估了今天的美国，最终不得不撤出加沙一样，日本倘若想要充当亚洲版的以色列或乌克兰，则必将彻底沦为炮灰，不但捞不到任何好处，还将遭受来自东方大国的一次历史总清算。<br><br>　　对于畏威不畏德的倭寇，美国用原子弹驯化了它，苏联用远东战俘营给它们留下了刻骨铭心的惨痛记忆，所以日本从骨子里惧怕美国，敬畏苏联。<br><br>　　但自古至今，它始终都欠一顿来自中国的毒打！<br><br>　　日本如果要玩火，我们不介意把欠它的作业，给它加倍补上。<br><br>　　2024，是全球大选年。<br><br>　　如今，日本虽然还没有确定领导人选举日期，但9月份的自民党总裁选举，以及大概率在夏天举行的众议院选举，也令岸田倍感压力。<br><br>　　所以本次访美，对岸田而言，本希望能是一场自救之旅，借此提振支持率以及获得更多的党内支持。<br><br>　　但实际上，这注定只能是一场自我献祭之旅，是美国继逼迫日本加息之后，祭出的又一个更为狠毒的大招，那就是：牺牲日本，收割亚洲。<br><br>　　百年未有之大变局，时代已改，未来已来。<br><br>　　以前美国能任意收割世界的时候，麾下诸犬们还可以跟着啃一口骨头。<br><br>　　但在今天，当年迈体衰的美利坚，已经无力再肆意收割其他强国的时候，于是它开始把目光，放到了狗子们的身上。<br><br>　　在东欧，牺牲了乌克兰。<br><br>　　在中东，护不住以色列。<br><br>　　如今在亚洲，已然准备献祭日本，大块儿朵颐。<br><br>　　乌合之众，无论怎样勾连，终究还是一群废物。<br><br>　　日本倘若再不悬崖勒马，继续铤而走险的话…<br><br>　　那它的最终下场，必将是：玩火自焚，万劫不复！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 10:40:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：谁是真渔翁？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286967-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403429">　　欧洲最近很是发癫，在对中国的新能源汽车发起反倾销调查后，昨天又开始对中国的风力涡轮机发起了反补贴调查。而事实上，在此之前，欧洲对来自中国的光能，电池以及高铁等都进行过此类的调查，并以这种调查来作为打压中国产品进入欧洲的工具。这在我们中国人看来，其实是有点不可思议的。要知道，我们对于来自欧美的产品总是视之为先进的，需要学习的，求之若渴的，趋之若鹜的。特别是来自欧美的先进产品和先进技术，最起码我们的态度是尊敬和尊重的。丝毫不像今天的欧洲某些政客，把中国的产品当做了洪水猛兽，抗拒一切来自中国的领先产品和技术。<br><br>　　欧洲究竟想要什么？是不是中国的产品进不去欧洲就能让自己成为这一产品领域的领先者？当然不能！这个其实在当年的光伏大战中已经给了欧洲人一个很明确的答案，哪怕把中国的光伏产品拒之门外，欧洲依然无法打造自己的光伏产业。无他，竞争力不够。以欧洲的技术水平和制造能力，其实它们是具备竞争力的。但我们都知道，欧洲其自身的市场并不大，虽然是全球最富裕的地区之一，但这个地区里国家众多，人口总数和人口密度都不高。欧洲人口总数7.4亿人，人口密度70，是中国的一半【中国为没平方公里141】，而高昂的人工成本以及制造链成本都是阻碍欧洲新产业发展的一道道沟坎。以当前欧美的各项基础条件来看，最适合它们的就是制造那些利润奇高的产品才能保证它们的社会支出和社会稳定。<br><br>　　但利润奇高的条件则是物以稀为贵。比如荷兰的那台光刻机。这是很显然，如今欧洲手里的稀罕物件已经是越来越少了。而光伏产业和风能产业以及电池和新能源汽车等，其实是需要极大的规模化才能做到让成本成为竞争力之一的。本质上来说，这些产业不仅需要一套完整的产业链来提供相关的配套支持，还需要大量广泛而熟练的技术工人来作为生产，安装乃至后期维护的保证。现代的工业体系，比之于中国进入全球产业大家庭之前的工业体系，实际上已经算是面目全非了。本来需要很多年市场应用才能获得的数据更新在中国往往只需要三五年，本来需要多国合作的产业链配套项目在中国甚至只需要几个月就能完成。这使得西方国家手里即便有着很深厚的技术储备，或者说很尖端的技术研发，还是无法跟上中国的产品生产能力和应用落地的速度。更何况，在消化了全球先进技术之后，中国本身就也已经开始了技术更新研发。这种具备中国特色，它国无法模仿的产业体系，其实已经让中国在新一轮工业革命中立于不败之地。这样的面目全非，足以让西方的老牌产业看得心惊胆颤。<br><br>　　以上不是吹牛，而是事实。试想，在互联互通的时代，还有哪个国家在互联网应用上比中国的环境更为宽松？在工业细化时代，还有哪个国家拥有比中国更能高效整合的配套产业链体系？在新品迭代迅速的当下，还有哪个国家具备如此广泛性的应用市场以供迭代的数据支持？放眼全球，除了中国，恐怕别无分店。具备这种优势并不意味着绝对的胜出，但无疑在速度上会快很多。这就像一场马拉松比赛。如果有人能够以一个半小时完成的话，并不意味着其他人就无法跑完全程，但后面的人跑完全程的意义也就仅仅在于其自身，而不在于这场赛事了。在中国具备以上条件后，中国如果能够以一个半小时完成，那么美国就得用两个小时甚至更多，欧洲则可能要两个半小时甚至更多。至于其它国家，大多都会中途退赛的。<br><br>　　所以，这就是欧洲对中国产品发起抵制或制裁的无效之处。欧洲自身并不足以支撑一系列的新技术更新。以前之所以可以，因为它没有竞争者，是因为除了欧洲市场外，还有全球的其他市场能够满足这些新技术产品更新迭代的数据所需、应用所需。但现在，即便是欧洲自身的市场，也需要靠抵制和制裁才能保住，就更加不要说其他国家和地区了。<br><br>　　在各项条件都不占优的情况下，欧洲对中国产品的抵制基本无效。唯一的道路就是合作，加强与中国的合作以各自的长短进行互补，这才是欧洲，乃至美国的唯二出路。虽然这条出路会让西方最终不得不面对与中国的公平竞争。但竞争之下的合作却是可以有商有量的。也就是大家尽量向平等的生活水平和社会福利上靠拢。欧美得放下矜持和高傲，中国也需要适当的放弃一部分领域的紧追慢赶。最终让这个世界都过上差不多的日子，而不是欧美的一马当先。当然，这个设想是理想化的，是不可能实现的，所以我才说这是唯二的出路，而不是唯一。<br><br>　　那么还有一条路是什么路呢？当然是决一生死的大打出手了。如果欧美不想和这个世界过一样的平淡生活，那么它们就一定会在最终的结果来到前进入战争模式。这个基本上已经是是确定无疑的，甚至已经发生的。欧洲目前还在试图以制裁和抵制来让自己获得喘息的时间，而美国实际上已经放弃了这种幻想，在竭力武装西太周边了。虽然目前的美国也认为中美并非一定要发生战争，但以战争手段来遏制中国的发展却一定被白宫提上议事日程。对于美国以及绝大部分西方国家来说，如果这个世界上有它们得不到却又值得他们动手去抢的东西，那么他们几乎会毫不犹豫地动手去抢。这一定律通过近代史我们就可以确定无疑。美国希望的模式当然还是一战和二战的模式，也就是这世界爆发战争，而美国做个渔翁。<br><br>　　回到欧洲对中国的抵制与制裁。在针对中国的道路上，欧洲无疑是慢美国一拍的，甚至还是被动的。虽然它们也感受到来自中国的产业压迫感，但对于欧洲来说，和中国合作的空间显然要比美国更多。美国维持的是自身的霸权地位，欧洲则是在这种霸权下分得一杯羹。美国想要护住一桌子菜而欧洲却只想要护住一盘子菜，他们之间自然在处理方式上会有很大区别。这也是为什么中国在对待欧洲的问题上，总是显得很肉很温柔。而这种很肉很温柔则被欧洲人看作是中国对于欧洲的惧怕和讨好。所以，在打压中国方面，欧洲人才做得那么高傲和肆意。但如果中国不肉不温柔的话，又会让欧洲和美国拧成一股绳的时间加速。从而在更早的时间里爆发一场不死不休的对决。如何掌握这中间的微妙平衡，其实需要很高的智慧--渔翁的智慧。<br><br>　　看不懂的人讥我们很怂，比如国内的某些‘热血’人士，看得懂的人却又骂我们太阴，比如德国的总理和法国的总统以及欧洲的一部分大大小小的政客们。对于我们来说，这实在是两难之间。到底该如何去处理中欧关系，看上去欧洲很主动，不断地调整对华政策，实际上中国也很主动，就是保持一如既往的对欧政策。一个万变，一个不变，一个心焦火燎，一个处变不惊。这就让一旁添油的美国很恼火了，也让一旁伺机伸筷子的俄罗斯很是纠结。这可以作为我昨天所写的《关键第三方》的一个侧面论证，不过在这篇文章中，中国不是第三方，而是独面欧美的关键乙方。到底谁会成为真正的渔翁，其实这也是中美的博弈目标之一。<br><br>　　弄明白这些，我们就可以知道，中国和西方世界最终必然会爆发一场关乎存亡的决战，但在决战前，需要分化对方的合力，需要壮大自己的力量。一切的一切，都在进行着，都在发生着。而我们，只能静候，静候的同时，做好自己。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 10:33:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：“破局”快于美国“布局”，中国将躺赢2024]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286966-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403428">　　拜登政府一上台就把中国定义为美国的最大对手，并把中美关系定性为重构世界秩序的战略优势的大国“竞争”关系，为了赢得大国竞争，美国一直在加紧布局。然而，美国的布局似乎没有中国的破局速度快，最新的形势表明中国将躺赢2024。<br><br>　　拜登版的美国国家安全战略明确指出，“后冷战时代”正在为重构世界秩序的大国竞争时代所替代。而中国则是最有意愿和最具实力的挑战者，自然中国就是美国的第一战略打压对象。<br><br>　　为了赢得大国竞争，拜登政府在不断强化对中国的战略打压的同时，也在积极进行战略布局，而其战略布局有两大重点。<br><br>　　一是迅速进行战略东移，集中力量与中国在印太区域进行竞争，实际上就是要在印太地区对中国进行孤立和围困，二是积极建立新的大国竞争联盟或新自由民主联盟。<br><br>　　脱钩也好，去风险也罢，其中核心主题就是离间中国与世界各国的关系，特别是欧盟、东盟与中国的关系，这样美国可以强力推进印太战略把中国逼入困境，甚至于梦想着逼中国妥协投降。<br><br>　　按美国的思路，修复了与欧盟的关系也就等于是把欧盟统一到美国的反华大战略上来，然后就是通过威逼利诱的手段迫使东盟也加入美国的反华战队。<br><br>　　然而用了3年多的时间，拜登政府的战略布局依然没能成型，原因就是美国布局的速度没有中国破局的速度快。<br><br>　　进入2024年，是中美战略竞争的一个关键时期，如果欧盟在去风险问题上走得太远，如果东盟介入到中国与菲律宾的纷争之中，如果台湾问题国际化，那对中国来说就相当不利了。<br><br>　　可是，如果美国的阴谋或计划不能得逞，可就是反过来是对美国的战略打击了。<br><br>　　东盟不但坚定拒绝站队美国，反而更加坚定了与中国合作的立场，中国与东盟正是在这3年时间里连续互为第一大贸易伙伴，而一带一路在东南亚地区取得的成果也是最大。<br><br>　　近来在菲律宾南海闹事问题上，尽管美国反复强调了铁一般的承诺，可东盟国家没有一个站出来替美菲发声，相反，印尼马来和新加坡等重要国家都反对破坏区域稳定，东盟与中国的全方位合作关系并没有受到影响。<br><br>　　可以说，美国在东南亚的这个战略支点已经基本是不可能建立起来了。<br><br>　　中国不但与东盟的合作关系密切，中国与其它非西方国家联盟的合作关系也在不断得到深化，特别是中国与阿拉伯国家的合作得到了快速发展，中国在中东的影响力在不断增强。<br><br>　　特别是在以哈战争爆发之时，中国不但与众多阿拉伯国家立场一致，双方的经贸合作更是悄然热火起来。<br><br>　　同时，中国与胡塞武装以及哈马斯之间也都有过接触与沟通，这让美国人心里是相当不舒服。<br><br>　　尽管欧盟近一段时间里与中国的分歧有明显增加，可这只是欧盟委员会的决定，并没有得到欧盟所有国家的认同。<br><br>　　商务部长王文涛这一次出访欧洲，活动度可是够大了，虽然主要是为了筹备第十次中欧经贸高层对话，可在欧委会强行制造中欧纠纷的时候，能够积极与王部长会谈沟通，这本身就表明了中欧关系还没有那么糟，至少表明了欧盟无意与美国联手向中国发难。<br><br>　　近来的外交互动信息表明，全世界都把目光集中到了中国身上，在乌克兰战争和以哈战争的关键时刻，也是在中美竞争的关键时刻，可是有着特殊的意义的。<br><br>　　在美国紧张鼓动菲律宾制造南海危机的时候，东盟多国元首或政要前来访华，而且是选择在美国又开启密集访华外交模式的时候，显然是不把美国太当回事了。<br><br>　　而就在耶伦急切访华的时候，就曝出了德国总理蒴尔茨将率德企大团访华。不管欧委会的官僚们如何亲美反华，德国这个欧盟的经济火车头可是不受左右和控制。在欧盟去中国依赖的关键时刻，曾一度要疏远中国的蒴尔茨最终还是要回心转意了。<br><br>　　蒴尔茨还没有到中国，法国那里就迫不及待透露出中国领导人将访法的消息。<br><br>　　而也就在透露这一消息的同时，法国驻华大使白玉堂接受专访时表示，法国和欧洲基于自身利益与中国打交道，一个“主权至上”“强大”的欧洲有利于中国，“中国必须明白，欧洲现在所做的一切，都是为了自己，也是为了欧洲的未来。”<br><br>　　这话虽然是冲着中国说的，可相信美国人听起来肯定会相当的刺耳，这显然是暗有所指。<br><br>　　法德积极与中国沟通交流，这就表明，一是无意与美国联手针对中国，二是表明这两国也不可能坐视欧委会大搞亲美反华。<br><br>　　尽管这并不能说明欧盟就一定会转变态度与中国积极合作，至少表明了中欧关系不会再现大倒退，这就等于破了美国围困或孤立中国的局。<br><br>　　有意思的是，美国财长访华时公开警告中国，指出中国的援助已经直接造福俄罗斯。她言辞强硬，坚称要求中国企业不得向俄罗斯提供支持，否则将会面临严重后果。<br><br>　　国务卿布林肯同时在布鲁塞尔对北约国家外长会议上指责声称中国向俄罗斯提供援助不仅将助长俄罗斯对乌克兰的打击，还将严重威胁其他国家的安全，还要求北约国家明确告知中国，如果中俄关系进一步加强，美国和西方国家可能会采取必要措施，打击那些支持俄罗斯国防工业的中国团体或企业。<br><br>　　可就在这个时候俄罗斯外长拉夫罗夫突然来访，而且领导人还亲自会见，这是直接打美国人的脸，也是对北约的一种警告。<br><br>　　接下来，普京也会在大选后首访中国，这是直接对外言明了中俄合作关系的牢不可破。<br><br>　　目前，乌克兰战争是美国的一大心病，而中俄关系以及中国对乌克兰战争的立场和行动，则直接对局势有重大的影响。<br><br>　　美国对中国的打压越是强烈，中国对俄的所谓“支持”也就越强烈，这一点美欧都心知肚明。<br><br>　　目前中国并没有给俄真正的“致命性支持”，只是支持俄罗斯不倒。对于普京即将访华，拜登政府肯定是心有恐惧，其对华战略自然的也就很难拿出全力。<br><br>　　其实，就算是中国不给予俄以“致命性支持”，用领导人的话说：中方始终高度重视中俄关系发展，愿同俄方密切双边沟通，加强在金砖国家、上海合作组织等多边战略协作，展现更多担当，以平等、开放、透明、包容的精神团结“全球南方”国家，推动全球治理体系变革，有力引领构建人类命运共同体。<br><br>　　在重构世界秩序的大国竞争中，西方联盟并没有达成战略上的统一，而中俄却在通过推动“全球南方”合作倒逼治理体系变革。可以说在大国竞争中已经抢得先机。<br><br>　　最近还有一个令美国不安的消息，那就是全国人大委员长赵乐际将访朝，而普京总统也早就答应了访朝的邀请，这既关系到朝鲜半岛局势，也关系到俄朝的军事合作。<br><br>　　因此，表面上看，中国是在被动的应对美国的战略打压，而实际上，中国目前的每一步都是在朝向美国的命门出手，美国布局的速度不仅不及中国破局的速度，而且可以说正在逐渐被中国给带了节奏。<br><br>　　美国11月大选，拜登的选情不容乐观，也就是说，大选才是美国现政府的第一大要务，而中美之间的博弈对美国大选的选情有着相当大的影响力。正因为如此，布林肯才要近期访华，现在是拜登有求于中国，年底前不会有太大的动作，现在所做的一切都是摆样子。所以说，中国可以躺赢2024。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 10:32:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[金桥智库：美俄高官访华撞车，新的“三国杀”来了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286960-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403422">　　美国财政部长耶伦的访华行程尚未结束，俄罗斯外交部长拉夫罗夫就来到了北京，美俄高官争相访问中国，并且其部分行程还在北京重叠了，可谓是历史性的撞车了，这一次两国高官的访华，无疑将中国推向了国际舞台的中央，同时双方都有求于中国，让中国在国际事务中处于主动地位，在这新版三国杀游戏中立于不败之地。<br><br>　　耶伦访华风声大，雨点小，中国的公知和部分媒体照旧吹捧耶伦的亲民，说她背斜胯包，像个老大妈，各种跪舔。本来就是一个美国老太婆嘛，至于说她朴素，那就瞎扯了，老太婆虽然没有前任财长努-姆钦有钱（家产4亿美元），但是也有两千多万美元啊，放在中国就是亿万富翁，要是中国哪个部长有这么多钱，早进去了。<br><br>　　老太婆坐的美国专机，一次装修就花了一亿二千万，如果这都叫朴素，那也让我来朴素一下吧。还有就是炒作老太婆吃各种美食，从广州的陶陶居，到北京的川菜，仿佛就是一个美国来的美食博主在探店。但是真正重要的东西，却是被各种八卦吃瓜遮蔽了。<br><br>　　耶伦核心的牌就打了两张，一个是要中国停止产业升级，不要补贴新能源等新兴产业，而美国准备大量补贴这些新兴产业，这种双标的表演，早就无人喝彩了。第二个就是鼓吹中国的产能过剩，要求中国不要向美国提供大量廉价的商品。这个简直就是得了便宜还要卖乖，这么多年，要不是中国的物美价廉的商品涌入美国，美国的通胀都不知道涨到哪里去了。<br><br>　　美国人也知道打这两张牌是完全没用的，就是捏造出来的，但是这不妨碍美国以此来讹诈中国。耶伦作为前任美联储主席，现任财政部长，还是个犹太人，无疑代表着华尔街的利益，他们想要的无非就是逼中国在金融领域作出更多的让步，配合美国的金融战，掠夺中国的财富。<br><br>　　但是中国的让步已经足够多了，在她来访前，中国已经允许外国全资控投银行等金融机构，还有中国的润人们也早就携带着十几万亿的财富投奔了美国，我们已经是仁至义尽了，美国还想要吸中国的血，那是不可能了。所以，能给她的只是类似于金融技术合作、联合反对非法国际金融之类的细节合作。<br><br>　　但是拉夫罗夫来了，那就不同了，中国与俄罗斯达成了前所未有的战略合作。我们都知道，拜西方所赐，乌克兰战争给中国带来了巨大的战略利益，主要是两个方面，一个是中国企业占领了俄罗斯的市场，第二个是人民币成为了俄罗斯外贸最大的结算货币。<br><br>　　首先，乌克兰战争大大加速了中国与俄罗斯的贸易。在2020年的时候，中国与俄罗斯的贸易还只有一千亿美元出头，但是在短短三年的时间里，中国与俄罗斯的贸易在去年达到了2400多亿美元，这增速属实吓人，主要是美国和西方对俄罗斯制裁，让俄罗斯彻底绝望，倒向了中国，其市场和廉价能源都归于中国。<br><br>　　第二个就是人民币成为了俄罗斯的外贸结算货币，这个意义更大。因为美国将俄罗斯踢出了SWIFT系统，无法再用美元结算，最终只能将目光投向了中国。去年人民币一跃成为了俄罗斯外贸最大的结算货币，占比超过了50%，这是人民币首次在一个大国的外贸中占比超过了美元，意义非凡。<br><br>　　中国与俄罗斯外贸的快速发展，毫无疑问让俄罗斯认识到了中国超强的经济实力。如果中国与俄罗斯的贸易保持目前的高速发展，要不了五年，中俄贸易就会超过中美贸易。2023年中美贸易总额是6644亿美元，比去年下降了11%，这一升一降，此消彼长，中国与俄罗斯的贸易超过美国也就四五年的事儿。<br><br>　　或许将来的历史学家要这样写道，乌克兰战争最大的影响就是倒逼俄罗斯取代美国成为了中国最大的单一国家贸易伙伴。今天的中国经济与俄罗斯经济高度互补，俄罗斯有中国急需的能源、矿产、木材、农产品等等，而中国能够满足俄罗斯所有的工业产品的需求，价值还比西方便宜得多，这是真正的互利互惠。<br><br>　　在乌克兰战争陷入胶着之际，美国和北约亲自下场参战的可能性越来越大，特别是美西方策划的莫斯科音乐厅恐袭事件，彻底让普京断绝了对美西方的最后一丝希望，俄罗斯显然急于寻求中国的帮助。<br><br>　　这一次中俄两国外长就众多国际问题达成了共识和协议，内容超乎我们的想象，许多以前都没有提及的问题，一下子就达成了战略合作与共识，下面是媒体传出来的一个合作问题清单：<br><br>　　从上述清单中，我们可以看出，中国与俄罗斯完全达成了协议的主要有以下几点：<br><br>　　第一：中国与俄罗斯商定吸纳志同道合的国家，开启欧亚安全对话。这意味着上合还要继续扩员，扩大在国际事务中的影响力。上合组织自2001年成立以来一直非常低调，22年以来只增加了三个成员国，分别是印度、巴基斯坦和伊朗。目前上合组织有9 个成员国和3个观察员国、14个对话伙伴。<br><br>　　上合虽然只有9个成员国，但是单论军事实力，其实完全不输于北约，只不过有一个印度还在那里左右横跳罢了。现在中国与俄罗斯要开启欧亚安全对话，像欧洲的赛尔维亚等国家都有可能要加入上合。<br><br>　　第二、中国与俄罗斯打算在金砖和上合框架内解决制裁措施问题。现在美国和西方仗着经济技术优势地位，对中国和俄罗斯实施了众多制裁，特别是乌克兰战争爆发以来，对俄罗斯实施了上万项的制裁，这些制裁虽然说对俄罗斯的影响有限，但是毕竟也会影响到许多中立的小国。<br><br>　　中国与俄罗斯在金砖和上合框架内解决制裁措施问题，也就是说要拿金砖组织和上合组织来对冲美西方控制的国际组织，瓦解和反制美西方的制裁措施。让美西方再也无法通过制裁来打击到金砖成员国和上合成员国。也就是说，要废掉美西方打制裁这张牌。<br><br>　　第三、中俄将共同对抗破坏全球产业链的企图。自特朗普开打中美贸易战以来，美国就成了破坏全球产业链的主要国家，因为美国产业空心化了，无力维持原来的产业链控制权。<br><br>　　而随着中国产业的升级，中国正在重塑全球的产业链，有了俄罗斯的强力支持，所有美国破坏中国重塑产业链的努力都会失败。我们以汽车产业为例，美西方企业通过制裁毁掉俄罗斯的汽车产业链，结果因为中国的加入，去年中国向俄罗斯出口汽车高达90万辆，一举助推中国成为全球第一大汽车出口国，而俄罗斯的汽车产业链也因为中国物美价廉的商品而更加繁荣。<br><br>　　除此之外，中国与俄罗斯在能源、矿产、农业等各个方面都是优势互补，中国与俄罗斯之间的产业联盟本身就可以抵消掉绝大部分的西方制裁和对产业链的破坏措施。<br><br>　　我们都知道，在52年前，基辛格和尼克松对中国的访问，促使中美携手，最终让骄狂的苏联付出了生命的代价。在中美苏的三国杀游戏里面，最终失败的是苏联。<br><br>　　而今天重新上演的是中美俄“三国杀”，美国的骄狂彻底将俄罗斯推向了中国，这也必将为美国的败亡埋下伏笔。历史不会重复，但是历史的规律会重演。<br><br>　　正如刘慈欣在《三体》中所说的“弱小和无知从来不是生存的障碍，傲慢才是！”苏联死于傲慢，美国如今更加傲慢，离灭亡还能有多远呢？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 06:25:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陈洋：岸田访美欲谋求“政绩”？美日同盟“重大升级”...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286958-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403420">　　中新网4月9日电（记者 张奥林 孟湘君）美国当地时间8日傍晚，日本首相岸田文雄抵达美国首都华盛顿，开启对美访问。岸田此行将与美国总统拜登进行首脑会晤，随后在美国国会进行演讲。此外，美日菲还将首次举办三国领导人会谈，引发外界关注。<br><br>　　辽宁大学日本研究中心客座研究员陈洋在接受中新网记者采访时指出，岸田此次访美的主要目的是希望实现美日同盟“升级”，以便为自身连任积累政治资本。而美日不断加强所谓的同盟关系，甚至还拉上菲律宾打造“小院高墙”，对亚太乃至全球范围内的和平稳定，都是一种巨大威胁。<br><br>　　美日同盟或大幅升级<br><br>　　岸田急欲谋求“政绩”？<br><br>　　早在岸田出发前，日媒就纷纷以“时隔9年美国再次以‘国宾待遇’接待日本首相”为题大肆报道此次岸田美国行。《日本经济新闻》还报道称，对日本来说，与美国的首脑外交尤为重要，以“国宾待遇”访美，将成为强化日美同盟的重要机会。<br><br>　　结合近期日媒披露的内容看，岸田和拜登计划就美日安保、航空以及人工智能等话题展开讨论。<br><br>　　在陈洋看来，岸田访美的一大目的，就是推动日美两国在广泛领域进行深度合作，进而布局未来若干年的日美合作总体基调。<br><br>　　当地时间4月8日，日本首相岸田文雄及妻子岸田裕子抵达美国安德鲁斯空军基地。（图/时事通讯社）<br><br>　　值得注意的是，岸田与拜登将在此次首脑会谈期间，宣布升级日美同盟关系，也就是从“盟友”升级为“全球伙伴”。有日媒报道称，这将是日美缔结同盟关系以来，“最大规模的一次升级”。<br><br>　　对此，陈洋认为，这会产生两个影响，“一方面是扩大了日美同盟的合作范围与合作领域，另一方面也让日美同盟本身提质升级，实现某种质的变化”。<br><br>　　陈洋介绍称，战后日本政治史上有“一内阁一成果”的传统，比如池田勇人内阁实现了日本国民收入倍增。而上台近三年的岸田，其执政成果却乏善可陈。<br><br>　　不仅如此，在经历了自2023年11月开始的自民党“黑金”丑闻后，岸田内阁支持率一路跌入危险水域（即低于30%），而定于2024年9月举行的自民党总裁选举已迫在眉睫，与此同时，近期日本坊间也不断猜测众议院选举很可能提前到2024年6月举行。<br><br>　　对此，陈洋一针见血地指出，“对于岸田来说，任内实现日美同盟升级，无疑是一项重要的执政成果，这将有助于其连任自民党总裁。”<br><br>　　美国大选激战正酣<br><br>　　日方意图“两边下注”？<br><br>　　2024年，美国、印度等全球多国都会进行大选，因此也被称作“超级大选年”。而这其中，充满变数的美国大选，备受外界关注。<br><br>　　目前，美国现任总统拜登和前总统特朗普之间的竞争日渐白热化，对于高度依赖与美国关系的日本来说，不得不早做准备。有日媒直接指出，岸田此次赴美，很可能是在“押宝”拜登。<br><br>　　对于这种猜测，陈洋认为，“岸田访美确实存在一定程度押宝拜登的可能性，但同时，岸田政府近来也在私下谋求构建与特朗普团队的沟通渠道。因此，与其说是押宝拜登，倒不如说是两边下注。”<br><br>　　拜登与岸田的自拍 （图/拜登X平台）<br><br>　　具体而言，陈洋分析称，与重视盟友体系的拜登不同，特朗普很像是一位“孤立主义者”。这或许意味着，若特朗普再次上台，当前美日间建立的某些机制性对话与合作，很可能被推翻，而特朗普大概率将重拾“美国优先”政策，加大在经贸等领域对日本的“要价”力度。<br><br>　　陈洋进一步指出，相较于安倍政府，岸田政府不仅缺乏与特朗普团队的直接沟通渠道，而且没有太多与其打交道的经验，这也就使日美关系将面临更多、更大的不确定性。<br><br>　　另一方面，陈洋指出，“对于面临大选压力的拜登而言，他也可以通过向岸田施压，要求日本政府和企业加大对美投资力度，进而带动美国就业乃至经济增长，换句话说，也就是以外交手段换取国内经济发展，从而争取更多中间选民选票。”<br><br>　　美日趁机拉拢菲律宾<br><br>　　打造“小院高墙”威胁和平<br><br>　　岸田此次访美，除了美日首脑会谈和在美国会演讲外，还有一个重头戏——与拜登以及菲律宾总统马科斯举办美日菲三国领导人的首次会谈。<br><br>　　“这场会谈，应该比岸田本人在美国国会发表演讲更受关注”，陈洋分析，“因为近段时间菲方反复在南海问题上挑衅，在这样的情况下，美日意图趁机拉拢菲律宾，而菲律宾也正好借日美来‘壮胆’”。<br><br>　　华盛顿智库战略与国际研究中心亚洲事务高级副总裁车维德日前也表示，目前美日菲三国间的关系“正在被提升、改进和升级”。<br><br>　　菲律宾总统马科斯（图/共同社）<br><br>　　对于三国关系的走向，陈洋认为，马科斯上台以来，美日菲之间的互动显著增多，特别是美国主导、日本配合构建“美日菲三边安全关系”，三国有意借此次会晤，将安全合作机制化。<br><br>　　陈洋分析称，美日近年来反复炒作南海议题，妄图以此挑拨本地区国家间的关系。这次日美拉着菲律宾举行领导人会谈，显然也是寻求以菲律宾为支点，撬动本地区国家间的矛盾分歧，进而迫使东南亚国家选边站队。<br><br>　　近年来，美国在亚太地区动作不断，以美日同盟为基础持续打造了包括美日印澳“四边机制”（QUAD）、美日韩三边安全关系在内的多个“封闭排他小集团”，且这些集团都是以安保防务合作为主。<br><br>　　陈洋指出，美日两国此次升级同盟关系，甚至打造美日菲三边安全关系，意味着美国今后将会以美日同盟为基础，构建更多领域的“小院高墙”，以贸易壁垒和技术封锁来维护自身霸权地位。<br><br>　　“这不仅将对亚太乃至全球范围内的和平稳定构成威胁，还将破坏全球产供应链稳定，无助全球经济的繁荣发展”，陈洋分析道。（完）<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 06:03:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[如松：普京，大祸临头！马克龙，打响独立的第一枪！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286954-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403416">　　法国与美国的渊源从美国独立战争就开始了。<br><br>　　1775年打响了美国独立战争，伊始时期的华盛顿只有1万多以民兵为基础组建的大陆军，要依靠这点民兵就打败正步入顶峰时期的大英帝国，是非常不现实的。<br><br>　　战争打响之后，法国陆军、海军就陆续参与了这场战争，在决定战争胜负的两场决定性战役中，法军都发挥了决定性的作用：第一场是1781年的约克镇战役，华盛顿大陆军的参战人数是5700多人，而法国陆军参战人数是8800人，海军则是29艘战舰，英军兵力是9000人，法美联军获胜；第二场是切萨皮克湾海战，法国的参战兵力是24艘战列舰，英国的参战兵力是19艘战列舰和8艘其它船只，最终法国获胜并夺取了制海权。这两场战役直接决定了美国独立战争的胜利，法军起到的是中坚作用。<br><br>　　1775年独立战争打响之后，法国拉斐德侯爵就认为“美国的独立，将是全世界热爱自由人士的福祉”，这是一种理想主义。1777年，拉斐德自备战舰，募集人员参加美国独立战争，他最重要的工作之一就是将民兵性质的大陆军整训成为正规军，这极大地提高了大陆军的战斗力。1777年7月31日拉斐德侯爵被费城大陆议会授予少将军衔，是当时大陆军中的最高军阶，身为大陆军总司令的华盛顿也直到1798年才被授与中将军衔，那已经是二十年以后的事情了。1779年拉斐德侯爵离开美国回到法国，一年后，他说服法国王室让他带六千名法军前往美军参战。<br><br>　　所以，与其说英国是美国的宗主国，不如说法国才是美国真正的宗主国，法国人通过对美军的整训、通过在同一战壕中并肩作战，通过独立战争的胜利在美国身上深深地打上了自己的烙印，位于纽约港自由岛的自由女神像可以为此作证，这座雕像就是法国1886年10月送给美国的礼物，如今已经成为美国精神的象征。<br><br>　　今天的美国将自由民主奉为美国精神，主要就来自法国而不是英国。<br><br>　　美国独立战争胜利的二十多年之后，法美再次携手作战，这就是1812年战争。<br><br>　　拿破仑战争打响之后，美国奉行中立政策，但基于法美之间的传统友谊，这种传统友谊也具有一定的宗主国与藩属国之间的关系，双方的“贸易”联系自然会更加紧密，这既是美国发战争财的需要，也为了支持法国的战争要求。<br><br>　　英国人对此当然心知肚明，英国皇家海军在海上拦截并扣押了一百多艘美国商船，然后强征一些美国海员入伍，根据是他们虽然是美国人，但出生在英国。按照出生地原则，他们属于英国人，英国服英国的兵役。<br><br>　　1812年6月18日，美国向英国宣战，理由刚好相反，这些美国海员虽然在英国出生，但已经是美国人，英国人没权力将他们强征入伍，而且扣押美国商船极大地损害了美国的利益。美国的真实目标是夺取英国的北美殖民地——今天的加拿大，给拿破仑法国的欧洲战场提供助攻。<br><br>　　美国的算盘打的很响，但最终却是鸡飞蛋打。<br><br>　　战争之初，英国在加拿大的正规军只有五千人，看起来可以顺利得手，但美国人没有想到的是，加拿大民兵反而成了战场上的主角。<br><br>　　英裔加拿大人多数是美国独立战争爆发后，自动从北美十三殖民地逃到加拿大的。他们忠于英国王室，既不愿意参加美国独立战争，也不愿意继续居住在美国，在他们的意识中这相当于对母国的背叛，所以才集中向加拿大迁徙，这场自美国到加拿大的迁徙浪潮在当时的北美十三殖民地引爆了一场经济危机，这可能是近现代以来唯一一场因迁徙浪潮而引爆的经济危机。这部分英裔加拿大人面对美国的入侵行动自然是同仇敌忾奋起抵抗。而法裔加拿大人多是天主教徒，一向厌恶美国的反天主教情绪，当然会反击美国的入侵。美国向加拿大主动发动进攻，就威胁到了原住民的利益，这些印第安原住民也积极参与到抵御美军入侵的行动中。在战争前期，这些民兵在抵御美国军队入侵的过程中发挥了巨大作用。1812年战争之后，并肩作战的加拿大英裔、法裔和原住民之间取得了谅解并形成了凝聚力，在共同捍卫家园的过程中国家的意志开始形成，这为后来加拿大的独立奠定了基础，可以说就是美国的入侵行动打出了今天的加拿大。<br><br>　　1812至1813年，美国不断攻击加拿大各省，1813年4月，美军进攻上加拿大的首府约克，约克就是今天的多伦多，放火烧毁了议会和众多民房，导致很多平民在寒冬中露宿街头。然而英军和民兵牢牢地控制住了金斯敦，阻挡住了美军的攻势。<br><br>　　1813年10月至1814年3月，英国在欧洲战场上击败了拿破仑，开始将更多的兵力增援北美战场，随后，英军占领了美国的缅因州，并且一度攻占美国首都华盛顿，焚烧了美国国会大厦和白宫。但英军在美国南部的路易斯安纳州战场、尚普兰湖战役、巴尔的摩战役、新奥尔良战役中也多次遭到挫折。<br><br>　　美国无法实现战争目标占领加拿大，而且白宫和国会大厦都已经被烧，英国经过拿破仑战争之后也已经师老兵疲，双方在1815年停战，边界恢复到了原状。<br><br>　　这场战争被美国说成是第二次独立战争，这种说法当然是美化自己需要，源于是美国首先入侵英国的殖民地加拿大。<br><br>　　然后就是第一次和第二次世界大战，美国、法国、英国（加拿大）、俄罗斯、中国等国并肩作战击败了德日等国，两次世界大战让世界发生了巨大的变化：美国和加拿大军队共同横渡大西洋打击法西斯，在战争中结成了深厚的友谊，这彻底弥合了两国之间的敌意，从此成为边界互不设防的友好邻邦；美国出兵欧洲对英国是巨大的帮助，让美英实现了彻底的和解，以至于今天的人们认为美英才是一体；俄罗斯开始壮大并形成后来的苏联帝国；法美依旧是盟友，在抵抗法西斯的过程中继续并肩作战。<br><br>　　法美之间是用鲜血凝成的友谊，只有如此描述才是贴切的。<br><br>　　但友谊的小船说翻就翻，战后的法美关系却开始渐行渐远。<br><br>　　二十世纪下半叶的国际秩序是基于雅尔塔体系，更准确地说，各国在国际社会上的地位是由各国在二战中的表现和功劳决定的。但法国全境在39天之内就被德国占领，战胜国的身份就有些名不副实。所以法国战后的地位与其说是戴高乐的“自由法国”争取而来的，不如说是美英为了维持欧洲大陆的稳定施舍的，起到制衡苏联的作用，法国联合国五常的席位，也是美英两国为了对抗苏联强行安排的结果，有了法国这个席位，无论中国未来如何变化，美英都能握有3:2的优势。<br><br>　　在二战之前，法国相当于是美国的宗主国，无形中法国就处于优越的地位，法国一直都是欧洲大国，是基于大陆文化建立起来的国家，尤其看重这种优越地位。但二战之后，法国却已经成为事实上的二流国家，北约的掌舵人换成了自己曾经的“藩属国”美国。更尴尬的是，北约的总部设立在巴黎，按规定北约总部需要部署7万驻军，驻军中的多数当然是美国大兵，这相当于法国反成了美国的“殖民地”，这就在无形中羞辱了高傲的高卢雄鸡，这种民族意识会体现在时时刻刻、方方面面。<br><br>　　这时的法国人心中只有两个字：耻辱！<br><br>　　戴高乐知道法国的民族意识吗？当然知道，他开始推动法国的“再独立”。<br><br>　　1959年戴高乐就职法兰西第五共和国总统，立即向美国人摊牌，表示法国要“重拾伟大梦想”。既然要重拾伟大的梦想，怎么可能让外国尤其是自己曾经的“藩属国”——美国在自己的本土上驻军哪？法国随即开始与北约脱钩：1959年法国在地中海的海军不再听命于北约，拒绝美国在法国部署核武器；1962年法国决定不把从阿尔及利亚撤回来的军队派往北约；1964年法军撤出大西洋舰队；1965年拒绝参加北约战略演习……，1966年3月10日，戴高乐向北约成员国递交备忘录，宣布正式退出北约，要求北约总部搬出巴黎。<br><br>　　法国的退出直接决定了此后美苏争霸过程中苏联主攻、美国主守的欧洲局势。源于法国退出北约之后，德国二战之后已经没有了国防军，其它国家太小无法起到制衡苏联的作用，相当于北约在欧洲大陆上丧失了制衡苏联的最重要的筹码，而美国的主要兵力已经深陷越南战场，这就让美国在欧洲陷入了被动。<br><br>　　从此，法国摆脱了美国“殖民地”的地位，开始执行独立的政治与外交路线，法美之间渐行渐远。<br><br>　　法国人并不怎么喜欢戴高乐，否则就不会在二战刚刚结束的1946年就将戴高乐赶下台，但对戴高乐“再独立”的做法却很赞同，所以戴高乐又是很受法国人欢迎的总统。直到今天法国老百姓还非常骄傲：我们是欧洲唯一没有被美国驻军的大国，感谢戴高乐！<br><br>　　这就是法国的民族意识。<br><br>　　为什么法美关系在二战之后迅速翻船？这或许与美国出身殖民地有关。<br><br>　　两次世界大战以前，欧洲国家相对美国具有优越的地位，二战战胜之后美国急于翻身做主人，开始在欧洲大量驻军，在事实上就将欧洲当成了自己的殖民地，作为战败国的德国无可奈何，但这必然激发欧洲人的集体反弹，法美关系的翻船就成为必然。<br><br>　　俗话说，三代才能塑造一个贵族，塑造一个高贵的国家或许需要三百年。法国大力援助美国的独立战争，固然有对抗英国的需要，但也是理想主义使然，拉斐德侯爵追求的就是“全世界热爱自由人士的福祉”，这让法国能够更公平地对待作为欧洲殖民地的美国。如果美国在二战之后能像独立战争时期法国对待美国那样来对待法国和欧洲，或许法美就不会分道扬镳。<br><br>　　但法国的“再独立”是需要有实力作为后盾的，在欧洲，如果不考虑核武器，德国、英国的实力都与法国相近，更别提那个强大的苏联帝国，法国再也无法恢复历史上欧洲大国的地位，也无法找回太阳王时代和拿破仑时代的荣光，戴高乐曾经许诺的“大国理想”与法国渐行渐远，2009年萨科齐领导的法国又回归了现实，重新回到了北约。<br><br>　　但法国人心中的大国梦、“再独立”之梦会消失吗？当然不会，中国人对这一点会有更深刻的理解。法国是欧洲大陆上古老的大国，太阳王时代和拿破仑时代的辉煌与荣耀根植在所有法国人的心中，否则法国就不是高卢雄鸡！<br><br>　　马克龙看到了雄鸡高唱的契机。<br><br>　　俄乌战争已经打了两年多，随着美国军援的不断延误，随着美国共和党总统候选人特朗普养寇自重的内心不断暴露，这里的“寇”指的当然是俄罗斯，一旦乌克兰战败亡国，俄军就会抵达波兰、波罗的海三国、罗马尼亚、斯洛伐克和匈牙利的边界，欧盟就将直接面对俄罗斯大炮，欧洲就再也没有安宁，此时，唯一的做法就是将“寇”的牙齿打掉，这是为欧洲的生存而战的时刻，需要法国挺身而出！<br><br>　　法国之所以在二战之后从美国宗主国的地位转变为美国“殖民地”的地位，根源在于二战初期仅仅39天就被德国占领全境所留下了无法洗脱的屈辱，战场上丢失的荣誉只能从战场上找回来。而俄乌战争就给法国提供了这样的战场，当然也给欧洲其它国家提供了这样的战场。这既是乌克兰的战场，也是二战之后欧洲实现从美国人手中再独立的战场。<br><br>　　从综合实力、科技实力、制造业实力来说，欧洲不如俄罗斯吗？当然不是，欧洲的综合实力远超俄罗斯。欧洲只需要一个带头大哥将大家团结起来共同对敌，只需要欧洲经济转为战时状态，俄罗斯就没有取胜的机会，所以马克龙在4月初宣布，法国军工体系转为战时状态。<br><br>　　这很可能是马克龙决定向乌克兰派兵的根源，就像马克龙所说，欧洲不能做懦夫，这是对欧洲国家的当头棒喝！<br><br>　　虽然美国现在组织了五十多个国家共同援助乌克兰，但每一个国家都不会将乌克兰的事当成自己的事，大家都在看着美国，当美国的援助不断延误之时，乌克兰就陷入了最危险的险地，这种局势就成了对普京的“奖励”。当欧洲团结起来应对俄罗斯威胁的时候，欧洲才会把乌克兰的事当成自己的事，才不会任由乌克兰炮弹短缺而无动于衷，才不会任由俄罗斯利用空中优势在乌东不断狂轰滥炸，当欧洲挺身而出的时刻，才会轮到普京“大祸临头”。但普京大祸临头之前，未来的三个月注定是乌克兰最危险的过渡期，在过渡期内美国畏缩不前、欧洲开始战争动员，普京不会放过这个机遇，必定发起最猛烈的进攻。<br><br>　　为马克龙点赞！为法国的再独立而战，为欧洲的再独立而战，为太阳王、为拿破仑的荣誉而战！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 05:51:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：中美谈了7小时，耶伦要中国自废三张王牌，中...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286952-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403414">　　耶伦此次来华，想让中国自废三张王牌，这究竟是哪3张王牌？又暴露出美国的什么心理？针对美方的蛮不讲理，中方有没有什么反制措施呢？<br><br>　　在中美摩擦日益频繁之际，时隔不到一年，美国财政部长耶伦再次来华无疑成为外界关注的一大焦点。4月5号至6号，中方高层与耶伦在广州举行了多轮会谈，双方围绕中美元首在旧金山会晤中达成的重要共识，进行了深入、坦诚的交流，整个会谈时长长达7小时。中美双方谈了这么久，那么耶伦此行究竟是来干什么的呢？<br><br>　　在美国国债已经突破34万亿美元大关的背景下，美国总统拜登急需在经济方面拿出成绩，为自己在美国总统大选中争取更多选票。而要想解决美国在经济上的难题，恐怕只有找中国这样强大的经济体帮忙，而这也是耶伦此番来华的重头戏，目的就是希望中国掏钱购买美债，加强中美在经济领域的合作，以缓解拜登政府在经济方面的艰难处境。但显然，美方虽然有求于中方，却没有拿出求人的态度，反而试图另辟蹊径迫使中方不断对美国作出让步，加大遏华的力度。<br><br>　　会谈期间，耶伦竟然提出了一个蛮不讲理的要求，即要求中国遏制所谓的“产能过剩”，尤其是清洁能源产品上。对此，耶伦给出的理由是，中国这些行业所生产的产品“威胁”到了美国同类产业的发展和生存。不得不说，美国在遏制中国发展这方面，真是无所不用其极，美国此前一直打压中国芯片，现在竟然又将主意打到了清洁能源产品上。要知道，新能源汽车、锂电池和光伏产品，是中国花费巨大心力和投资建设的“新三样”，是当之无愧的三张产业王牌，它们意味着中国智造在一众新技术和新产品中脱颖而出。从去年这三样产品出口合计增长了30%就知道，放眼全球，这三样产品都是非常受欢迎的存在。可俗话说得好，人红是非多，中国的产品也是如此。<br><br>　　中国新能源汽车、锂电池和光伏产品的出现，被美国和欧盟视为“眼中钉肉中刺”，它们变着法的想要将这三样产品拒之门外，好给西方同类企业的产品让路。眼见此前美西方的招数没奏效，如今耶伦竟然在访华期间堂而皇之地要求中国自废这3张王牌，简直是滑天下之大稽。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 05:50:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：结束访华——耶伦，走了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286951-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403413">　　耶伦走了。<br><br>　　昨天走的。<br><br>　　经费有限，这次没请人吃饭。<br><br>　　《纽约时报》称，“耶伦访华未取得重大突破”，但这家报纸显然忽略了，耶伦收获了一群中国“大殖子”的吹捧：<br><br>　　就这一个包，就这一个调调，从耶伦一踏上中国的土地到离开，老朱刷到不下三五十次。<br><br>　　想来，这些人也是实在没得舔了，只能找些边角料了。<br><br>　　真不是老朱埋汰他们，上张图：<br><br>　　泰国公主诗琳通和耶伦一样自己拿包，且论身份老妞怎么说也是一国公主，而耶伦不过是个政府雇员，咋不见某些人发文赞赏呢？<br><br>　　老朱懒得去洛阳铲，但一再刷到“耶伦的包”，肯定不是巧合，严重怀疑是“通稿”，建议各平台自己查查，如果某些号一直在吹捧美国，且吹的内容极为相近，大概率是拿钱发的通稿。<br><br>　　话说回来，咱不得不服人家美国这远程养殖能力，局势发展到今天，中国大地上仍然有那么多跪舔美国的，老朱就纳闷了，美国那么好，咋不去美国呢，在中国逼逼赖赖的有意思么？<br><br>　　这次耶伦没再请客，显然也是觉得这些货们不给力。<br><br>　　耶伦对自己此行的定论是“直接且富有成效”，并总结了三个成果：<br><br>　　1：和中国方面确立了平衡性增长方面的交流<br><br>　　没看明白是么？<br><br>　　没看明白就对了。<br><br>　　外交领域中，但凡说的笼统模糊的，都是没有达成共识的，比如，“双方进行了友好坦诚的交流”，这大抵就是坐下来谈了，啥都没谈成。<br><br>　　这一条中，耶伦所说的，“确立了平衡性增长方面的交流”，针对的是耶伦来之前说的，“产能过剩”的问题，双方应该是谈了，但没谈拢，然后，中国方面说“咱以后继续谈”。<br><br>　　面子给了，台阶也给了，希望也给了，见好就收，识个时务，你好我好大家好。<br><br>　　2：耶伦表示，在打击国际非法金融活动方面中美取得了进展。<br><br>　　这一点是咱真的想谈的，金融领域的跨国洗钱，贪污，这方面咱是重灾区，多少人在中国圈了钱或是贪了钱，然后跑去了美国，估计中美方面都没有确切的数字。<br><br>　　打击国际金融犯罪，符合中美两国共同的利益，且是双方都愿意进行下去的、切实可行的合作领域，这一点双方应该谈的比较多，且比较务实。<br><br>　　3，耶伦表示在金融技术交流方面中美也取得了突破，一些大银行之间在金融技术交流上达成了一些协议。<br><br>　　耶伦是美国的财长，谈这些是她份内的职责 ，具体达成了哪些协议，中美方面都没有向外透露，老朱估计，达成的协议应该不是啥重大的合作项目，否则耶伦早就拿出来显摆了。<br><br>　　耶伦来的前一天，老朱在《耶伦今起访华，蒙一下老太太此行的“表象”与“内里”》一文中，提到，耶伦此访的真正目的是，劝中国买点美债，劝中国别抛美债，请求中国不要反向割美国的韭菜，替接下来布林肯的访华打前站，可以说，这几个目标基本都没实现。<br><br>　　一直以来，咱奉行的是毛主席的“你打你的，我打我的”的战略理论，美国爱咋说咋说，哥想买你美债的时候你不说哥也会买，哥想卖你美债的时候，你拦也拦不住。<br><br>　　美国财政部在3月13日公布的月度报告显示，2月的预算赤字出人意料的飙升了19%至1436亿美元，高负债和利率高企使得美国财政偿债压力创下1996年以来新高。与此同时，美联储在去年出现了历史罕见的1143亿美元的亏损，更让美国财政赤字雪上加霜。<br><br>　　美元的贬值与美国的大通胀已经上路。<br><br>　　根据3月19日美国财政部公布的最新一期国际资本流动报告，中国1月减持了186亿美元美国国债，持仓量降至7977亿美元，老朱估计，未来咱国对美债只剩下了减持。<br><br>　　耶伦从踏上中国的土地，便一直把“不寻求与中国脱钩”挂在嘴边，在广州讲一回，到北京见我总理时又讲一回，8号下午的记者会上又讲一回，对此，中国政府和中国人民也就笑笑。<br><br>　　嘴上说一套，实际干一套，这种事情美国天天重复，他自己不尴尬中国人民早就听烦了。<br><br>　　《中新网》的消息称，日本首相岸田文雄昨天到的美国，今天美日首脑将在华盛顿见面，明天美日菲三国将举行峰会，要知道，6号的时候，美日菲澳刚在南海进行了军事演习。<br><br>　　把这三条狗绑上自己的战车，让它们没事就冲中国吠吠，美国能对中国做的，也就这两下子了。<br><br>　　昨天，花旗把中国2024年的经济增速从4.6%上调到了5%，各种中国经济崩溃论的美狗们很是崩溃。<br><br>　　做好咱自己，任尔东南西北风。<br><br>　　文章的最后，看个笑话：<br><br>　　金光鸿，标榜自己是“中国大陆的人权律师”，这货在国内的时候，拼命挑动民间仇政府的情绪，攻击我国政府和体制，大肆宣传“爱国不等于爱政府，爱国更不等于爱政党”的理论。这货最著名的一句言论是“没有了你，祖国什么都不是”。<br><br>　　然后，这货润去了美国。<br><br>　　几年后的今天，祖国没有了他，仍然蒸蒸日上，他却没吃饭了。<br><br>　　……<br><br>　　太脑残了！<br><br>　　润去美国干嘛，像那些美国远程豢养的中国殖人那样，一边在中国混，一边拿点美国的宣传费多好，没准哪天耶伦再访华时，还能混个饭局呢。<br><br>　　耶伦中国行的经历，折射出美国当下的国际地位，除了还在冲它摇尾的那几条狗，全球遍地是钉子，有硬的，有软的。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 05:49:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：美国中程导弹堵到中国家门口，帝国崩溃前的最...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286949-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403411">　　最近，关于美国近期在亚太地区部署中程导弹的消息见诸于媒体。<br><br>　　2024年4月8日，在回答记者提问时，中国外交部表明态度称：坚决反对美国为谋求单方面军事优势，在亚太地区部署中程导弹。中国奉行防御性国防政策，没有兴趣和任何国家比拼军力。<br><br>　　本人认为，对于美国如此出格的挑衅行为，中方的反应平静的有点吓人。这或许是怒火喷涌前的最后宁静！<br><br>　　一、美国阴谋由来已久！<br><br>　　美国在中国周边部署中程导弹，从地理位置看来可以同时威胁中国、俄罗斯、朝鲜等潜在对手。但是，俄罗斯的核心区域在亚欧交界地区，远东并不值得美国如此大费周章；朝鲜与韩国在半岛对峙，战略纵深只有几百公里，也无需射程高达2500公里甚至5500公里的中程导弹。因此，美国部署中程导弹的险恶用心只能是针对中国。<br><br>　　美国国防部高级官员表示，美国在亚太地区建立新的导弹发射系统将缩小与中国在导弹能力上的差距，并增强威慑力。但此举可能引发军备竞赛。<br><br>　　目前，美国陆军推出最新陆基中程导弹“堤丰”系统，已经形成了战斗力。“堤丰”是古希腊神话中可以发射火焰的残暴蛇形巨人。<br><br>　　“堤丰”系统主要用于发射“战斧”巡航导弹或“标准-6”导弹攻击地面目标。“战斧”导弹最大射程达1800公里；“标准-6”射程460公里。<br><br>　　客观来看，美国在中国周边最大的威胁是搭载导弹的核潜艇，尤其是俄亥俄级战略核潜艇。美国海军新一代“哥伦比亚”级战略导弹核潜艇正在制造中，预计数年后服役。<br><br>　　除了海军之外，美国空军的隐形战斗机和轰炸机对中国的现实威胁更大。美国1997年服役的B2隐形战略轰炸机以及最新型B21隐形轰炸机早已部署到关岛基地，对中国构成了直接威胁。<br><br>　　如今，美国重新部署中程导弹，可以理解为准备全面对抗弥补短板的一个措施。<br><br>　　二、在哪里部署？<br><br>　　虽然美国有意在中国周边部署中程导弹，但总要有国家愿意部署。<br><br>　　部署美国中程导弹无非可以深化与美国的关系，并没有直接收益。未来如果爆发战争，中程导弹基地一定是被摧毁的目标。部署国必将蒙受战争损失，这纯属咎由自取。<br><br>　　2023年11月18日，美国太平洋陆军司令查尔斯·弗林在哈利法克斯国际安全论坛上表示，美国将于2024年在印太地区部署新型中程导弹。这一举措旨在遏制中国。随后或将在亚太地区部署可用现役“海马斯”火箭炮发射的新一代精确打击导弹，射程超过500公里，高于目前在役的SM-6导弹（射程370公里）。<br><br>　　日本《产经新闻》报道称，如果美国开始正式谈判，日本政府打算考虑在其境内部署美国的中程导弹。<br><br>　　美国的战略是在第一岛链部署各种射程的导弹，包括日本、中国台湾地区、菲律宾北部、婆罗洲岛等地。<br><br>　　此前，中国负责军控的官员傅聪曾表态，如果美国在亚太地区部署陆基中程导弹，“中国不会袖手旁观，必定会采取反制措施。希望各邻国谨慎对待，不要允许在本国领土内部署美国的中程导弹。这（部署美国导弹）并不符合邻国的国际安全利益。”<br><br>　　除了劝告邻国之外，傅聪还强调，美国要在中国“家门口”部署武器，特别是对于经历过古巴导弹危机的国家来说，美国人要理解中国的感受。<br><br>　　三、中导条约！<br><br>　　美国陆军部署陆基中程导弹，是华盛顿和莫斯科自1987年缔结《中程导弹条约》（INF）以来的首次部署。<br><br>　　《中程导弹条约》是1987年12月8日由里根和戈尔巴乔夫作为两国代表签署，1988年6月1日正式生效，2019年8月2日正式失效。<br><br>　　《中程导弹条约》禁止美俄两国拥有射程在500至5500公里之间的陆基中程弹道导弹和巡航导弹。<br><br>　　2018年10月20日，美国总统特朗普宣称“俄罗斯长期不遵守条约”，以及拥有大量中短程导弹的中国不是条约签署国，因此美国将退出《中程导弹条约》。<br><br>　　2018年12月4日，美国要求俄罗斯在60天内重新遵守条约。<br><br>　　2019年2月1日，美国国务卿蓬佩奥宣布，美国将自2月2日起暂停履行《中程导弹条约》义务，并启动为期180天的退出条约程序。美国退约的理由是俄罗斯的9M729陆基巡航导弹违反了中导条约。但是，多国专家指出，美国退出条约的真正原因是要应对中国的军事挑战。因为中国拥有多款弹道和巡航中导，但数量始终未曾公开。<br><br>　　2019年2月2日，俄罗斯总统普京宣布，俄国将暂停履行《中程导弹条约》义务，并开始制造中程超音速导弹。俄罗斯的理由是美国一直开发各种中程载具用于局部战争，早已违反了中导条约。<br><br>　　2019年8月2日，美国正式退出《中导条约》。随后，俄罗斯宣布退约。<br><br>　　《中程导弹条约》的签订对国际关系的缓和具有重大影响！然而，西方舆论认为该条约开启了埋葬苏联的第一步！<br><br>　　美苏（俄）受《中程导弹条约》的制约，使中国成为中程导弹第一大国，也是冷战末期全球唯一能出口该类型导弹的国家。<br><br>　　1988年中国与沙特阿拉伯达成了全球迄今为止唯一一笔中程导弹国际贸易。<br><br>　　四、古巴危机！<br><br>　　美国在中国家门口部署中程导弹，暴露了美国帝国主义和霸权主义的双重嘴脸。<br><br>　　帝国主义亡我之心不死，我们唯有枕戈待旦！<br><br>　　面对帝国主义，只有打出他们纸老虎的真面目才能实现和平共处。<br><br>　　1956 年，苏联的赫鲁晓夫在对西方外交官的一次演说中，说出震惊世界的名言：“我们将埋葬你们。”<br><br>　　1960年联大会议，刚果代表想要控诉西方帝国主义列强的殖民压迫，却被大会主席制止。赫鲁晓夫为黑兄弟主持公道，怒斥殖民主义。<br><br>　　赫鲁晓夫这样怒吼：<br><br>　　我们不是靠上帝的恩赐，也不是靠你们的恩赐！而是靠伟大的苏联人民和为争取独立而斗争的所有人民的力量与理智，生存在世界上。<br><br>　　你们扼杀不了人民的声音，你们扼杀不了真理的声音！<br><br>　　现在是埋葬殖民主义的时候了，打倒殖民主义奴隶制度！<br><br>　　我们终将把它埋葬，埋的越快越好，越深越好。（热烈鼓掌）<br><br>　　1961年的联合国大会上，赫鲁晓夫手持皮鞋敲打桌子震惊世界！<br><br>　　赫鲁晓夫的外交表现足见苏联的实力与霸道。<br><br>　　1962年古巴导弹危机，苏联由于核力量处于劣势，轰炸机和导弹都比美国少，最终吞下妥协的苦果。<br><br>　　但赫鲁晓夫知耻后勇，苏联迅速调整军事战略，将发展核力量放到首位。<br><br>　　1970年代，苏联核力量全面超过美国，实现了对美国在全球的压制。这是尼克松访华求助的根源。<br><br>　　五、龙之怒吼！<br><br>　　中国有些人，时常散布核武器无用论，这是极其荒谬的错误思维。<br><br>　　1965年，国际形势十分严峻，美、苏加紧了对中国的军事威胁，世界大战的危机笼罩在中华上空。<br><br>　　1965年9月29日，在中外记者招待会上，时任外长陈毅发表了一番气壮山河的强硬讲话。<br><br>　　陈毅怒骂美帝，并放出豪言“美、苏、英、日、印都一起打来吧！”<br><br>　　周总理曾评价陈老总：“他（陈毅）比我讲得好，大气势，很符合我们这样一个大国的国威军威。”<br><br>　　这就是中国外交的铁血精神！<br><br>　　这也是中华民族永不可缺的精神！<br><br>　　明犯强汉者，虽远必诛！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 05:46:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：我说4天就4天！以色列失败了！内塔完蛋了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286945-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403407">　　土豆说：<br><br>　　以色列撤军了，内塔完蛋了，他们这场战争已经失败了！<br><br>　　7天前我写了-一夜之间，风云突变，以色列最多还能撑7天！<br><br>　　过了3天，以色列炸了伊朗大使馆，我写了-不是你死就是我亡，以色列最多还能扛4天！<br><br>　　现在以色列在加沙已经撤出了几乎所有地面部队。<br><br>　　怎么样，我说的没错吧！<br><br>　　坏土豆说的，圣经也救不了他……<br><br>　　正文：<br><br>　　最新的报道，以色列军队从加沙地带南部撤出几乎所有地面部队，加沙地带目前仅留一个旅。<br><br>　　放弃了95%的已占领区！<br><br>　　同时我们要看清楚一件事情，就是以色列在撤军过程中，加沙南部的哈马斯，仍在向以军发射火箭弹。<br><br>　　也就是说，以色列绝对不是完成了任务，而是放弃了战争，不得不撤军！<br><br>　　这意味着以色列对加沙的战争最终可耻的失败了，而内塔利亚胡政府也要完蛋了！<br><br>　　那么以色列为什么要撤军？<br><br>　　原因有很多，我们逐条来说。<br><br>　　首先就是以色列军事上的失败，这几乎是根本原因。<br><br>　　这个世界本质上是美国建立的丛林世界，规则就是弱肉强食，你不在餐桌上，就在菜单上，全球各国大部分都是慕强的。<br><br>　　巴以战争爆发初期，所有人都认为号称中东小霸王的以色列会风卷残云，一路平推，半个月之内就会拿下加沙。<br><br>　　毕竟哈马斯只有手搓火箭筒，和以色列不是一个量级的。<br><br>　　如果真是这样的话，就算以色列把加沙的居民给屠光了，面对既成事实，大部分的国家都不会说什么，或者说了也没用，只能谴责几句完事。<br><br>　　内塔利亚胡即使有啥问题，面对他的“丰功伟业”，以色列国内民众也不会多说什么。<br><br>　　可惜战争到现在都打了半年了，以色列每天疯狂的轰炸屠杀平民，距离战争结束却遥遥无期，进攻一再受挫。<br><br>　　以色列到现在损失有多大？<br><br>　　以色列各个部门都是自说自话，前言不搭后语，相互矛盾，说出来的数据相互矛盾，但显然都不愿意说出真实的状态。<br><br>　　以色列国防部康复司的消息说，6000名士兵受伤，其中2000多人被认定为残疾；<br><br>　　以色列军队残疾人组织发布的信息说，自战争开始以来以军残疾人数已经超过了3500人：<br><br>　　以色列卫生部和国防部发表了一份联合公告，称自战争开始以来康复部门已经治疗了6800名伤兵：<br><br>　　而2月14号的最新消息是：以色列国防部在报告中说，自战争开始以来康复部门接收了5500名伤员，并准备在2024年再接收20000名伤员：<br><br>　　这些都是以色列媒体公开报道的官方数据，结果都不一样。<br><br>　　然后从2月12号到现在都快2个月过去了，以色列再不发布伤亡数据了，因为太丢人了。<br><br>　　但纽约时报在3月份做了一次评估，专业人士认为以色列的伤亡最少也超过了1.5万人！<br><br>　　这份数据，多少是靠点谱的。<br><br>　　这是什么概念呢？<br><br>　　以色列刚建国的时候，周边的阿拉伯国家同仇敌忾，对它进行了围殴，爆发了5次中东战争。<br><br>　　但是以色列都打赢了，伤亡都不大，只有第一次猝不及防，伤亡2.6万人。<br><br>　　第二次伤亡2600人；<br><br>　　第三次伤亡5400人；<br><br>　　第四次伤亡1.2万人；<br><br>　　第五次伤亡2600人；<br><br>　　当时的阿拉伯国家都联合出动的正规军，有战机，有坦克，以色列还取得了这样的成绩，所以一致被认定为是武力爆表，是中东小霸王。<br><br>　　结果现在呢？<br><br>　　中东战争时的犹太二战老兵早就没了，现在以色列面对的是缺衣少粮，拿着手搓火箭筒的哈马斯。<br><br>　　而且以色列疯狂的对加沙狂轰滥炸，进行无差别屠杀，结果就打成了这个样子，彻底把中东小霸王的底裤给扯下来了！<br><br>　　拜登一再反对内塔，绝对不是因为拜登同情巴勒斯坦人。<br><br>　　如果内塔真的半个月推平加沙，拜登啥都不会说，只会一再强调美国是以色列的忠诚朋友。<br><br>　　结果仗打成这样，让拜登情何以堪？<br><br>　　所以别说拜登，连特朗普都要和以色列划清界限！<br><br>　　美国的国际秩序就是这样的，压根没啥正邪之分，你只要打赢了，就是一俊遮百丑，你就是牛逼，就是正义之师；<br><br>　　当年美国打伊拉克的时候，谁不说美国威武？<br><br>　　但你只要打输了，就是墙倒众人推，破鼓万人捶！<br><br>　　以色列说要进攻拉法口岸，拜登为什么一而再再而三的反对，因为拜登说你还打个锤子，你能打赢吗？这场战争你准备打5年？你真要拖死我？<br><br>　　所以，以色列打输了，这就是根本原因！<br><br>　　那么第二个原因是什么呢？<br><br>　　我们上次说了，就在4天前，一个小小的城市耶路撒冷，爆发了10万人的游行反对内塔利亚胡，让他下课。<br><br>　　你说这个事情美国有没有参与？<br><br>　　但是这只是开始，每天都是乌央乌央的人在游行，目标非常明确，在以色列各大城市要求内塔下课，反对内塔利亚胡成为了以色列的日常化运动。<br><br>　　在以色列首都特拉维夫，每天都聚集着大约5万人上班一样的搞反对内塔的机会，并有大量的人聚集在内塔的官邸，要他下课，并要求他与哈马斯之间达成人质交换的协议。<br><br>　　这种有组织有计划的行动，背后真的没有势力吗？这不可能啊……<br><br>　　拜登说内塔你想弄死我，我们看谁先弄死谁？<br><br>　　内塔焦头烂额，而在前天，有一辆汽车撞向了示威人群，造成三人受伤后逃逸。<br><br>　　现在以色列铺天盖地的声音，说这是内塔策划的撞击事件……<br><br>　　这次巴以冲突爆发后，内塔本来就成为了众矢之的，以色列各个反对派都希望把他掀翻在地再踏上一只脚，何况现在这个阵势，谁还敢支持他？<br><br>　　你要是特朗普你还敢支持他？<br><br>　　只能是痛打落水狗，内塔众叛亲离，成为了孤家寡人，以后说的话估计都没人听了。<br><br>　　第三个原因是什么呢？<br><br>　　内塔孤注一掷要拖美国下水，袭击了伊朗大使馆，造成伊朗重大伤亡，这种行为等同宣战。<br><br>　　这种行为被拜登严厉批评，但内塔置若罔闻，还要进攻拉法口岸。<br><br>　　4月5号，美国情报部门放出了消息，说伊朗的报复已经不可避免，美国正处于高度戒备状态，为伊朗可能针对两国在中东的资产发动袭击做好应对准备。<br><br>　　美国说伊朗可能最快可能下周动手，发动针对以色列或美国在该地区资产的重大袭击。<br><br>　　我认为吧，美国的这个消息，大概率是真的，因为伊朗本来就被美国渗透的和筛子一样，顶级科学家动不动就被暗杀了……<br><br>　　而且这次伊朗如果不行动的话，对胡塞武装或真主党真的交代不过去。<br><br>　　那么伊朗会怎么行动呢？<br><br>　　除了常规的炮轰美军基地外，因为伊朗和以色列并不接壤，我认为有几种可能。<br><br>　　第一种是对等的袭击美国和以色列在中东的大使馆，所以以色列也关闭了自己的28个使馆。<br><br>　　第二种可能性是对以色列的军事基地甚至本土发射导弹进行打击。<br><br>　　那么第三种可能性最大的就是让真主党袭击以色列北部地区。<br><br>　　这种可能性就要了命了！<br><br>　　现在以色列的精锐兵力都集中在加沙地带，只有部分兵力在北部防范真主党，而加沙战争爆发后，尽管和真主党每天都有交火，但显然真主党只是试探性的进攻。<br><br>　　但一旦真主党玩真的呢？<br><br>　　以色列现在的实力，是绝对支撑不了两线开战的，况且哈马斯都打不赢，何况是面对真主党的正规军？<br><br>　　这种情况一旦发生，对以色列和美国都是末日信号，那个时候美国就再没有选择了，只能下场参战去救以色列，从此踏入中东的泥潭！<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　我在4天前有一个预判就是内塔一定会完蛋，为啥呢？<br><br>　　因为现在内塔和拜登是必须要干死一个，但是他们在实力上是完全不对等的。<br><br>　　尽管拜登目前大选的局势非常不妙，但无论如何，拜登作为在美国政坛混了几十年的老官僚，人脉远比内塔要丰富得多，能调动的资源也比内塔多得多。<br><br>　　我们再看内塔呢，现在已经是穷途末路了……他真的没办法和拜登比。<br><br>　　最关键的是，内塔并不能代表犹太人，拜登完全有能力做分化。<br><br>　　所以从3月份开始，拜登就转化了策划，提出的方案是反内塔但是不反以色列。<br><br>　　尤其是找民主党的领袖舒墨出面，强力要求内塔下课。<br><br>　　舒墨有个特殊的身份，就是他本身就是犹太人，这就是对外清晰的表达了拜登的立场：<br><br>　　我只是反内塔，但是我是支持犹太人的。<br><br>　　再看内塔，现在国内支持率连30%都没有，犹太人内部都已经分崩离析，各种反对派要求内塔下课，他怎么还有力量和拜登斗？<br><br>　　内塔唯一能做的事情，就是孤注一掷疯狂搞事情，甚至袭击伊朗大使馆，在最紧要的关头引发中东全面战争，拖美国下水。<br><br>　　所以，对于拜登来说，有两个选择。<br><br>　　第一个选择，就在这几天时间，干死内塔，让以色列的局面可控；<br><br>　　第二种选择呢？<br><br>　　如果干不死内塔，那就要命了，胡塞武装随时准备把事情搞大，而真主党已经蓄势待发，伊朗的报复很快就要开始了，美国怎么办？<br><br>　　伊朗的报复，不可能拖过7天！<br><br>　　所以拜登必须要在一周内搞死内塔，否则美国就真的在中东泥足深陷，出不来了！<br><br>　　所以到最后，以色列撤军了！<br><br>　　以色列撤军，绝对不是内塔的本意，但是充分说明，内塔已经控制不住局面了，下面的人已经不听他的了，它真的穷途末路了！<br><br>　　其实对这个局面我是比较遗憾的，某些方面并不是一件好事。<br><br>　　因为以色列撤军，相对来说，说明美国暂时扭转了对中东的失控状态。<br><br>　　而一旦内塔下课，拜登会和党内的犹太财阀充分交换意见，这次会找一个比较听话、不那么出格的人来掌控以色列。<br><br>　　但是也不一定！<br><br>　　内塔毕竟还没正式下课！<br><br>　　如果他真的下课了，等待他的结果只有一个，就是被彻底清算，以后牢底坐穿，几十年的政治生涯最后惨淡收场。<br><br>　　所以，在接下来的几天里，如果内塔不想等到这样的结果，他还有选择，就是孤注一掷，彻底把事情搞大！<br><br>　　比如，找到激进派合谋，与利库德集团内部达成一致，直接梭哈，再放手袭击一次伊朗……<br><br>　　这不是不可能哦，你想你如果是内塔，你是愿意以后的几十年去坐牢，还是愿意搏一搏？<br><br>　　最后，为什么这一次以色列撤军？<br><br>　　我们说到底，就是仗没打好，这是一切的根本！<br><br>　　是拼死抵抗的哈马斯，最后真正的扭转了历史！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 05:05:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：这个调查结果，让人万万没想到]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286942-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403404">　　感觉真有点跟不上节奏了。这个世界，没有什么做不到，只有你可能想不到。<br><br>　　反正，俄罗斯这个调查结果，我的第一反应，真是万万没想到。<br><br>　　不久前，莫斯科一音乐厅遭遇恐怖袭击，伤亡惨重，这也是10年来俄罗斯遭遇的最惨重的恐袭事件。<br><br>　　谁干的？<br><br>　　西方说是“伊斯兰国”，乌克兰否认与自己有关，“伊斯兰国”也承认是自己干的。<br><br>　　但俄罗斯不相信，普京不相信，事情没那么简单。<br><br>　　现在，俄方初步调查结果出来，这次恐怖袭击，与乌克兰有关，与美国有关，与拜登总统儿子多少也有关。<br><br>　　你没看错，花花公子亨特·拜登，也难逃嫌疑。<br><br>　　我看到，《今日俄罗斯》的相关报道，大标题就是：与亨特·拜登有关联的乌克兰公司，卷入了对俄罗斯的恐怖袭击。<br><br>　　按照俄罗斯调查委员会发言人斯维特拉娜·佩特连科女士4月9日公布的信息：<br><br>　　1，俄罗斯调查人员“已经确定”，“乌克兰的一些商业团体，尤其是石油和天然气公司布里斯马控股公司，提供资金用于近年来在俄罗斯发动恐怖袭击”。<br><br>　　2，这些恐怖活动已经蔓延到俄罗斯国外，其目的是“消灭知名政治和公众人物，并造成经济损失”。<br><br>　　3，俄罗斯调查委员会一直“与其他情报部门和金融情报机构合作”，目前正围绕“检查数百万美元的收入来源和进一步的资金流动”，并调查“西方国家政府官员、民间和商业组织人员中的特定个人”是否参与其中。<br><br>　　不知您看懂了没有，按照俄罗斯的这个调查，俄罗斯不否认是伊斯兰极端分子发动了恐袭，但认为背后指使是乌克兰，恐怖资金则来自乌克兰公司，特别是布里斯马控股公司。<br><br>　　请注意这个“特别”！<br><br>　　因为布里斯马控股公司，最出名的一则新闻，就是与亨特·拜登丑闻有关。<br><br>　　按照媒体的报道，当年拜登担任副总统时，这家乌克兰能源公司就聘请拜登的儿子亨特担任董事，每年薪酬100万美元。<br><br>　　亨特是一个花花公子，他曾经将自己电脑送修，最后一大堆自己荒淫生活照片被曝光，引发舆论轩然大波。<br><br>　　按照共和党的指控，亨特何德何能，能当上布里斯马公司的董事，不过是打着拜登的名号海外捞钱罢了。<br><br>　　甚至有乌克兰检察官披露，当年他要调查布里斯马公司，在拜登的施压下，乌克兰政府最终以腐败为由，解除了他的职务，调查不了了之。<br><br>　　当然，拜登否认自己有任何不当行为。<br><br>　　但现在，按照俄罗斯的说法，俄罗斯恐怖袭击，与乌克兰有关，布里斯马公司提供了资金，那自然，亨特·拜登也难逃干系。<br><br>　　俄罗斯是在暗示什么？<br><br>　　我也不知道，大家见仁见智吧。<br><br>　　看了一下，这样一条爆炸性新闻，俄罗斯媒体报道了，但西方主流媒体，似乎都保持了沉默。<br><br>　　沉默，也是一种态度。<br><br>　　但在社交媒体时代，西方主流媒体不报道，不代表全世界就不知道。<br><br>　　看西方社交媒体，这条信息的讨论还挺热闹，不相信的人认为这太离谱太荒唐，俄罗斯你在故意搞事；但相信的人相信这就是真实，乌克兰和拜登，你们果然有问题。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　第一，这肯定是罗生门。<br><br>　　不得不说，在极端对立扭曲的背景下，真相或许暂时也没有真相，增加的更多是猜疑和仇恨。<br><br>　　西方越是认定“伊斯兰国”干的，越是撇清乌克兰的责任，俄罗斯人越是疑虑：美国为什么情报预测得这么准确？恐怖分子为什么要向乌克兰方向逃跑？美国为什么第一时间澄清乌克兰没有参与？<br><br>　　请注意，这是很多俄罗斯人的疑虑，我只是平实表述。<br><br>　　就像“北溪”管道被炸一样，刚开始感觉事实很清晰，但一番操作之后，硬生生就成了罗生门。<br><br>　　第二，确实疑点重重。<br><br>　　与以往的“伊斯兰国”犯案不同，这次莫斯科恐怖袭击，确实也有一些新特点。<br><br>　　1，既然是“伊斯兰国”武装分子，他们居然没有携带“伊斯兰国”的旗帜；<br><br>　　2，他们也没有穿黑色衣服，没有留标志性的长胡子；<br><br>　　3，更离奇的，他们也没有决绝赴死的信念，杀完人立刻逃跑，而且，居然最后还投降了。<br><br>　　感觉上很不“伊斯兰国”！<br><br>　　加上俄乌冲突、美俄对立的大背景，所以，俄罗斯的第一反应，乌克兰难逃干系。<br><br>　　只是现在的调查结果，更让人大吃一惊，不仅涉及乌克兰，还涉及拜登的宝贝儿子。<br><br>　　第三，耐心等待真相吧。<br><br>　　俄罗斯的调查结果，确实石破天惊，也确实很烧脑。<br><br>　　不得不说，这个世界，很多事情，确实我们想不到，但不代表就不是真实；但有时又太过离奇，总让人不敢轻易相信。<br><br>　　但真相，肯定只有一个。<br><br>　　现在是罗生门，也不会永久是罗生门<br><br>　　我们就等待若干年后，相关材料解密，真相最终浮出水面吧。<br><br>　　但最后我还要说一下，恐怖主义是全人类共同的敌人，反恐“双重标准”，反恐附加政治目的，甚至暗中提供支持，只会助长恐怖主义，最后反噬自己！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 04:53:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[肖仲华：泽连斯基貌似彻悟了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286940-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403402">　　北约秘书长斯托尔滕贝格4月3日在北约外交部长会议上说，朝鲜和伊朗对俄罗斯的军事支持对全球安全构成严重后果，北约32个成员国不能视而不见。<br><br>　　他还说，俄罗斯的亚洲盟友在持续俄乌战争方面扮演着至关重要的角色。“中国在扶持俄罗斯的战时经济……朝鲜和伊朗为俄罗斯提供大量武器弹药，作为回报，俄罗斯向平壤和德黑兰提供了帮助它们提高导弹和核能力的技术和物资。”<br><br>　　说这是流氓逻辑，是因为存在如下事实。<br><br>　　第一，即使承认斯托尔滕贝格讲的是事实，北约32个国家都在支持乌克兰，包括军事和经济援助，只有朝鲜、伊朗两个国家军事援俄，只有一个中国经济援俄，加起来也只是32:4，即8:1，这难道还不够公平么？<br><br>　　第二，我们看全球军费开支数据，就更应该知道美国和北约相对于俄罗斯和中朝伊之间的巨大差距。<br><br>　　看看这个数据，俄罗斯的军费支出还不到美国的一个零头，中俄两国的军费支出加一起也只有美国的30%多点，朝伊两国的军费支出则根本上不了数据榜。如果再算上北约成员国，中俄朝伊的军费开支不到北约的20%。<br><br>　　如此巨大的差距，美国和北约凭啥就打不过一个俄罗斯呢？<br><br>　　我知道一向吹嘘美国如何强大的美吹们可以拿出许多的理由来为美国和北约辩解，诸如他们没有真正投入战争，以及不想核战等等。<br><br>　　如果要讲假设，当然可以有无限的假设，可我们为啥就不能面对现实和事实，非要去谈假设呢？<br><br>　　现实和事实是，俄罗斯对抗美国和整个北约，打成了今天这个局面，足以证明美国和北约就是纸老虎，没有别的结论。<br><br>　　当然，通过两年的战争实践，我们也看懂了许多曾经看不懂的事情。比如欧盟与北约到底是敌人还是盟友，这已经是一个大大的问号了。事实上，对俄罗斯提供大量物资出口的，还真就不只有中国，欧盟几乎所有成员国都在扩大对俄罗斯的出口，只不过他们不是直接交易，而是间接交易，是通过亚美尼亚、白俄罗斯以及中亚五国进行的间接交易而已。这一点，我多次引用美国国际金融协会首席经济学家布鲁克斯的长期跟踪数据进行过说明。<br><br>　　布鲁克斯是坚定的反俄派，他一直在对欧盟和北约成员国破口大骂，多次而且至今依然在呼吁美国政府启动对他们的制裁。制裁的对象除了亚美尼亚、白俄罗斯和中亚国家，还包括德国、意大利、希腊、波兰、匈牙利等欧盟或北约成员国。按布鲁克斯的制裁要求，美国显然得与欧盟和大部分北约成员国从盟友变成敌人。<br><br>　　这就是残酷的现实和事实。俄罗斯打赢了，真正帮助俄罗斯打赢的并非中朝伊，而是美国自己的盟友，是表面上与俄罗斯敌对的欧盟和北约成员国。<br><br>　　既然现实如此，斯托尔滕贝格为啥就装看不见，偏偏只是指责中朝俄呢？<br><br>　　这就叫流氓逻辑。流氓叫喊不允许援助俄罗斯，并非没人援助俄罗斯他们就一定能打赢，而是他们不想让别人获得战争红利。发动战争是为了自己的利益，两边都支持无非是为了战争持续足够长的时间，以实现自己的利益最大化。乌克兰最终肯定是要被啃得连骨头都不剩，但啃噬乌克兰的必需是美国和北约，不可以是别人而已。<br><br>　　如今的乌克兰显然已经被啃到只剩骨头了，所以他们开始要启动和谈进程，以牺牲乌东换取乌西加入北约，以保障他们瓜分乌西一切资源的利益分配能得到最终的实现。贝莱德公司已经掌控了乌西几乎全部的土地资源，不和谈，不让乌西入北约，这利益显然是无法兑现的。<br><br>　　泽连斯基的最新表态很耐人寻味。他没有同意北约抛出的以乌东换乌西入北约的方案，而是强调只愿意放弃克里米亚，同时对加入北约却只字不提。相反，他大讲特讲美国的选举政治不利于北约为其成员国提供保护。这就有点意思了，难不成泽边斯基已经大彻大悟了么？<br><br>　　不愿意放弃乌东，这好理解。乌西已经被美国的犹太资本贝莱德公司占有了，如果没有乌东，乌克兰就是事实上的彻底亡国。自己没有了一寸有主权的领土，这不是亡国又能是什么。<br><br>　　不谈加入北约，显然知道加入北约意味着什么。不入北约，向俄罗斯妥协，或许还能通过失去乌东换来乌西的真正独立，这显然比乌东乌西尽失的方案更好。<br><br>　　从泽连斯基的最新表态看，他还算保持了最基本的人间清醒。以不放弃乌东为条件谈，最终以放弃乌东换取俄罗斯对乌西的守护，将北约和犹太资本的势力逐出乌西，守住最后的领土主权，这恐怕才是唯一可能的最好结局。<br><br>　　谁才是真正要乌克兰彻底死亡的流氓，我想泽连斯基应该是明白过来了。他到底是不是犹太资本和美国利益的代言人，最终的结局将会证明。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 04:51:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[西西弗：聊聊耶伦的行头、财富和安保]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286933-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403395">　　一个靠给银行金融机构演讲三年挣了千万美元，坐着更新一次内饰就要花人民币上亿元C-32A专机的耶伦，自己背着一个斜挎包，这就令人感动了？？<br><br>　　1<br><br>　　耶伦访华，本来是一次正常的两国官员之间的交流，没啥大不了的，估计也取得不了什么实质性的成果。但中文互联网上有一群人，又莫名其妙的开始感动和“颂圣”，这次找的切入点是耶伦的斜挎包。<br><br>　　这个风格很熟悉，美国的官员来访华，总有一批人要做义务或非义务的宣传员，宣传一下美国官员的平易近人，当年的拜登吃炒肝，奥巴马吃快餐。当然最牛的还是中央民族大学前教授赵士林的那篇名作《美国国务卿克里在北京的食宿》<br><br>　　赵教授博客中的克里，住十元店，和狗抢包子，真是惊世骇俗，后无来者。现在的美吹，也就吹吹斜挎包，和赵教授比起来，差得远了。<br><br>　　耶伦访华两次，吃的也都还不错。没去和狗抢包子，而是吃了一坐一忘，陶陶居，川办，看来对中国美食挺有研究。<br><br>　　2<br><br>　　今天就闲聊两句耶伦。首先说说耶伦的财富，耶伦当上财长后，福布斯发了几篇文章，讲了一下拜登内阁成员的财富，其中耶伦的财富是2000万美元。<br><br>　　2000万美元看上去钱不少，但和特朗普的财政部长姆努钦相比，就微不足道了。姆努钦的财务大概有4亿美元。但是，耶伦既不是亿万富翁女继承人，也不是白手起家的亿万富翁。相反，这位 七十多岁的老人在学术界和政府工作多年后，积累的财富是很微薄的。<br><br>　　耶伦主要的财务积累，是在 2018 年辞去美联储主席职务并开始在美国企业界发表演讲后。她2018年没有获得美联储主席的下一个任期，但是财务上却得到了收益。<br><br>　　2018年2月，即鲍威尔取代她担任美联储主席的月份，耶伦与 Washington Speakers Bureau签约，该机构与许多前官员合作。目前还不清楚她在 2018 年发表演讲到底赚了多少钱，这个信息没有披露，但后面两年的收入是有记录的。根据耶伦向联邦官员提交的财务披露报告，2019 年，耶伦通过演讲获得了约 500 万美元的收入。2020年，虽然因为疫情减少了演讲的频率，但还是获得了220 万美元左右。愿意付钱给她演讲的企业大多是你可能想到的那种公司：业务与美联储和财政部都有重叠的大型金融公司。花旗银行向耶伦支付了近 100 万美元。总部位于芝加哥的对冲基金 Citadel 斥资超过 80 万美元。瑞士信贷、城市国民银行和渣打银行分别向耶伦支付了至少 30 万美元。<br><br>　　退休官员通过演讲获得巨额收入，在美国也是合法合理的。耶伦的做法无可厚非。<br><br>　　到 2020 年底，耶伦拥有多元化的资产组合。除了 430 万美元的房地产之外，他们还投资了数百万美元于追踪标准普尔 500 指数的指数基金，还有数百万美元投资于债券基金，以及至少 110 万美元的现金账户。他们还持有杜邦、Phillips 66、Norfolk Southern、Raytheon 和 Pfizer 等蓝筹公司的少量权益。耶伦的财务，与美国股市和债市的增长也息息相关。<br><br>　　当然，前美联储主席买股票赚钱，在美国也是完全合法的。毕竟国会山女股神佩洛西比耶伦赚得多很多。<br><br>　　3<br><br>　　再聊聊耶伦的安保，2014年，耶伦就任美联储主席后。华尔街日报及其他几家报纸，有一则报道。<br><br>　　耶伦住在华盛顿的一个高端社区，耶伦的邻居们如是说：<br><br>　　如邻居们所说，今年早些时候，保护新任美联储主席珍妮特·耶伦 （Janet Yellen）的安保人员乘坐装满枪支、相机和外卖披萨的超大货车冲过她居住的死胡同。根据有关邻居提交的一份书面申诉，他们在福尔曼女士的联排别墅旁边建立了一个“武装营地”。<br><br>　　报道还说，耶伦每次早上接送时，“每辆重约 7,000 磅”的安全卡车“每天大约在街上停 22 分钟”。当耶伦离开家时，第二辆卡车“迅速驶出安全车道……同时将液体洒到街上，现在已经留下了永久性的污点。”<br><br>　　根据华尔街日报的报道，美国政府政府每月支付 5,000 美元或 6,000 美元甚至更多，在乔治敦租用一整栋联排别墅来安置保卫耶伦的警察。每天会有两辆满载安保人员的卡车，陪同耶伦上下班。<br><br>　　中国的央行行长获得的保安水平，应该是远远不如耶伦的。<br><br>　　当然，美联储的主席很重要，也应该获得保护。<br><br>　　4<br><br>　　耶伦来北京，坐的是美国空军的C-32A专机。这个专机是波音757的基础上改造的。专机的造价我不知道，应该比普通的民用757贵得多。<br><br>　　根据美国媒体的一则报道，美国空军在2017-18年升级了C-32A专机的内部装饰，花了大概1600-1800万美元。<br><br>　　在奥巴马、特朗普和拜登政府期间，C-32A的内饰被慢慢改装成更豪华的设施，每架飞机的成本为1600万美元。 这项工作是空军要求的，并由波音公司在俄克拉荷马州空军设施的一个部门完成。改造包括升级和翻新整个内部装饰，新的地毯，照明，真皮座椅和木桌代替布料和硬塑料，重新清洁和油漆机舱，以及将位于3号门后部的双座配置替换为三座配置。这笔支出似乎与飞机完成任务的能力关系不大，就是为了美观和豪华。<br><br>　　俄克拉荷马州俄克拉荷马城的波音公司已获得一份价值 16,072,212 美元的合同，为 C-32 内饰更新第二架飞机提供工程支持服务。C-32A 的内部要求是外观与 VC-25A 的总统部分更加相称。这些要求需要结合以下各项：升级的内部元素；翻新的内部元件；油漆和清洁；将 3 号门后部的双座配置替换为三座配置。工作将在俄克拉荷马州俄克拉荷马城进行；和多个地点，预计将于 2019 年 8 月 8 日完成。该合同是独家收购的结果。授标时已承付 2018 财年采购资金 16,072,212 美元。俄克拉荷马州廷克空军基地的空军生命周期管理中心是发包商 （FA8106-17-D-0002/ FA8106-18-F-0112）。（颁发日期：2018 年 8 月 9 日）<br><br>　　2017 年的另一份合同公告与最近的一份非常相似，但成本为 1800 万美元。<br><br>　　内部装饰的改造效果还是很明显的。<br><br>　　这是改装前：<br><br>　　这是改装后。可以看到，原本的硬塑料隔断，换成了木质隔断，座椅的档次也升级了。<br><br>　　内饰升级的效果不错。不过，这个升级需要花掉1亿多人民币。不得不说，美国的装修师傅确实手艺好，757的机舱面积大概是150平米，一平米的装修费用还没超过100万，以美国空军的标准，不算太贵。<br><br>　　美国媒体认为，改装是有争议的，批评者将支出描述为“豪华”和“浪费”，并试图创造“飞行宫殿”，并指出飞机已经进入了其使用寿命的后半部分。 C-32A在其整个服役期间不断升级，改进了通信，航空电子设备，这些没有受到批评。但为了内饰更美观花1600万美元，美国媒体也不太理解，以下是他们的评论：<br><br>　　那么所有这些支出值得吗？坦率地说，从我掌握的信息来看，没有。完全改造飞机的内部似乎很浪费。并且未改动的飞机在目前的配置下似乎仍然可以完美使用。请记住，这些应该是正在运行的政府飞机，而不是飞行宫殿。<br><br>　　美国的官员中，耶伦其实算是很不错的，学术水平相当过硬，也算是对华的务实鸽派。说说她的好话也没啥问题。但是，拿着一个斜挎包说事儿，自我感动，有点太二了。<br><br>　　一个美联储离任后靠给银行金融机构演讲三年挣了千万美元，坐着更新一次内饰就要花上亿人民币C-32A专机的耶伦，背着一个斜挎包。这就感动了？？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 22:36:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：耶伦强硬放话不准援助俄罗斯，否则中国企业...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286922-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403384">　　这一次耶伦访华，重点谈了两件事。<br><br>　　第一件事是中国产能过剩，向外输出，她要来警告我们。<br><br>　　而第二件事呢，根据英国《金融时报》的报道，耶伦要求包括中国在内的各国公司不得为俄罗斯对乌克兰的战争提供任何物质支持。<br><br>　　很快，俄罗斯卫星通讯社也说：美国财政部长耶伦周一在中国表示，包括中国企业在内的企业不应在乌克兰危机中向俄罗斯提供物资支持，否则，等待这些企业的将是严重的后果。<br><br>　　这两件事情，哪一件更重要呢？<br><br>　　当然是第一件，产能过剩，因为这直接影响到了未来几年中美竞争的大形势。<br><br>　　不过重要的事情咱们放到后面去说，先来看耶伦对于中国企业的警告。<br><br>　　其实英国金融时报也好，俄罗斯卫星通信社也好，毕竟是媒体嘛，报道的时候说的还是太客气了。<br><br>　　实际上耶伦说的还是很难听的。<br><br>　　在这次俄乌冲突中，她就是要给我们扣上莫须有的帽子，指责中国援助俄罗斯太厉害了。<br><br>　　这么做呢，就是给美国国内那帮人看的，想展示美利坚泱泱大国的那种气场。<br><br>　　实际上，咱们仔细分析一下，耶伦这话还是非常矛盾的。<br><br>　　你们美国人直接给乌克兰装备和军事援助，飞机大炮，主战坦克，海马斯都给了，而我们中国企业呢，不过只是和俄罗斯做点买卖。<br><br>　　你们自己讲的啊，自由贸易，那我们中国企业和俄罗斯做点生意，这不过分吧？<br><br>　　我们卖点机器设备，无人机啥的给俄罗斯，那可都是民用的，不光俄罗斯买，你美国人也可以来买啊，又不是只出口俄罗斯一家。<br><br>　　只是人家大毛子心灵手巧，买回去改成军用了，这和我们又有什么关系？<br><br>　　我一个生产越野车的企业，人家买回去给车门装上了装甲，车顶装了机枪，变成一辆装甲越野战车，这和我们又有什么关系？<br><br>　　这可是市场经济的正常行为啊，自由贸易嘛，你们自己说的。<br><br>　　可现在，却要跑过来横加指责我们这是在援助俄罗斯，并且还要放狠话，说是中国企业如果继续支持俄罗斯，就会有严重的后果。<br><br>　　这不是双标，这不是强权霸道，又是什么？<br><br>　　当然了，我们是不可能搭理她的。<br><br>　　中国企业正常和俄罗斯做生意，2023年，中俄双边货物贸易额达到2401亿美元，比上年增长26.3%。<br><br>　　这么巨大的一块蛋糕，凭什么你们吃不到，也不准我们吃呢？<br><br>　　有这个道理吗？<br><br>　　我们是绝对不可能搭理耶伦的，该做的生意，还是要做的，该完成的订单，还是要完成的。<br><br>　　我们清楚这一点，耶伦自然也很清楚这一点。<br><br>　　所以她说她警告中国企业不要援助俄罗斯这番话的时候，是在面对美国记者提问的时候说出来的。<br><br>　　目的也很简单，向美国国内展示出自己一个强硬的立场，体现美利坚泱泱大国那不可一世的风采。<br><br>　　所以啊，放狠话是没什么意义的，都是做给自己人看的，真要厉害，直接就动手了，何必这么大费周折呢？<br><br>　　接下来呢，咱们就来谈谈最重要的那个问题：产能过剩。<br><br>　　耶伦觉得中国在新能源汽车，锂电池和太阳能电池这三大领域的产能过剩，向外溢出，已经严重影响，并且扭曲了全球经济。<br><br>　　就和十几年前，中国大搞基建，钢铁行业产能过剩，向全世界输出之后，用低价导致美国众多钢铁企业破产一样。<br><br>　　现如今，中国的新能源汽车，锂电池和太阳能电池也在冲击全球市场，对于美国和他们的亲密盟友，造成了巨大的不良影响。<br><br>　　耶伦在访华之前，在电视节目上就表达过这样的观点。<br><br>　　面对耶伦的指责，咱们外交部的发言人毛宁是这样回应的：<br><br>　　“将产能等经贸问题泛政治化、泛安全化，违背经济规律，不利于本国产业，也不利于世界经济稳定发展。”<br><br>　　“中方认为，各方都应坚持公平竞争、开放合作的市场经济基本准则，根据世贸组织规则妥善处理经贸合作中的矛盾分歧，共同维护全球产供链稳定。”<br><br>　　翻译一下，耶伦身为财政部长，可是却连最基本的经济规律都不懂，真是丢人啊。<br><br>　　为什么这么说呢？<br><br>　　因为耶伦指责我们产能过剩的言论，就已经严重违背了200多年来经济学最基本的原理之一：比较优势理论。<br><br>　　什么叫比较优势理论呢？<br><br>　　如果一国能够以更低成本生产某种产品，其他国家不应设置关税壁垒，而是应该进口这一产品，同时出口自己具有比较优势的产品。<br><br>　　所以耶伦这样说，完全是不懂经济啊。<br><br>　　可是她身为美国财政部长，当过美联储的掌门人，还是2001年诺贝尔经济学奖得主，她能不懂经济吗？<br><br>　　她就是因为太懂了，所以才会这么说的。<br><br>　　其实她没有说实话，她还是藏着掖着，只说了一点皮毛。<br><br>　　她真正担心的是什么呢？<br><br>　　是即将到来的，长达三年的美元降息周期。<br><br>　　虽然美国3月份的非农就业人数增加30.3万人，远超预期的21.4万人，这使得通胀预期再度抬头。<br><br>　　市场已经放弃6月份降息的可能性，延迟到7月，甚至8月份，9月份都有可能。<br><br>　　美联储官员中部分鹰派，居然还嚷嚷着说：我们不排除要进一步加息的可能。<br><br>　　可实际上，资本市场是很清醒的。<br><br>　　最近大家都注意到了，黄金在不停的涨吧？<br><br>　　这几天随便回调了一点，但已经破了2300美元/盎司。<br><br>　　摩根大通还预计黄金今年有机会冲击2500美元/盎司。<br><br>　　咱们老百姓最切身实际能感受到的就是商场里面挂牌的足金首饰的价格，年初还600多呢，现在已经破700了。<br><br>　　身边现在很多人都在抢着买黄金，不仅咱们买，央行已经连续第17个月增持黄金了。<br><br>　　跟着国家队走，总不会有错吧？<br><br>　　不仅是咱们的央行在买，全世界的银行机构也都在买。<br><br>　　大家都在抛售美债，加仓黄金。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　原因很简单，因为大家都知道，未来美联储是肯定要降息的，而降息就意味着美元将会贬值。<br><br>　　除了黄金之外，美股在涨，原油，大宗商品，虚拟货币，全都跟着涨。<br><br>　　资本市场上的那些机构和专业经理人，他们可不是傻子，大家都知道，以美国目前的现状，想要维持住5.5%的高利率是非常困难的。<br><br>　　因为高利率政策导致国债利率飙升，马上美国政府的财政收入都快还不起利息了。<br><br>　　所以降息是势在必行的。<br><br>　　美联储前段时间开会，各地的美联储委员们，都普遍认为今年会先一步降到4.6%，明面是3.6%，2026年会降到3%以下，然后长期维持二点几的利率。<br><br>　　所以，这就是长达3年的降息周期啊。<br><br>　　降息，就是大放水，市场上的美元就会暴增。<br><br>　　现在大家都知道要买黄金，买大宗商品来对冲，可当美联储真的降息之后，手握大把的美元又该怎么办呢？<br><br>　　肯定要找项目投资啊，要不然就只能坐等贬值了。<br><br>　　而目前世界上投资什么项目最好呢？<br><br>　　中国的新能源汽车，锂电池还有太阳能电池和光伏产业，在旁边小声的叹了口气：哎，产能又过剩了，实在是烦恼死了……<br><br>　　所以大笔的美元都会跑过来投资，资本家可是没有国界的，肯定是什么赚钱投什么啊。<br><br>　　可是耶伦却不乐意了。<br><br>　　合着我们大放水，全都放给你们中国了？<br><br>　　于是，她一方面在到处指责中国的过剩产能，扭曲了全球经济，威胁了世界安全。<br><br>　　而另一方面呢，咱们的老熟人，贸易代表戴琪跑到欧洲去了，想和欧洲一起针对中国，提出了一个庞大的反制体系。<br><br>　　可实际上，反制来反制去，反制得了吗？<br><br>　　反制不了的。<br><br>　　天下大势，浩浩荡荡，顺之者昌，逆之者亡。<br><br>　　历史无数次的证明了，用一己之力去对抗天下大势的，只有死路一条。<br><br>　　有本事你们美国人就继续撑着，继续维持高利率，别降息啊。<br><br>　　宁可把肉给烂在锅里，自己美债暴雷，也绝不能便宜中国人。<br><br>　　嗯，我相信你们可以的。<br><br>　　而对于我们来说呢。<br><br>　　咱们每天看文章不要只看一个热闹，有时候，一个巨大的机会就摆在眼前，把握住了，不光是你自己，你的下一代，你后世子子孙孙的命运都会发生改变！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 16:23:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：军警闯大使馆抓人！愣头青总统是如何上位的？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286919-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403381">　　4月5日晚间，厄瓜多尔军警翻墙进入墨西哥大使馆，逮捕了厄瓜多尔前副总统格拉斯，还打伤了前来阻挡的墨西哥外交人员。<br><br>　　不知道它是不是受到了以色列空袭伊朗驻叙利亚大使馆的鼓舞，居然干出了这种国际外交史上罕见的闹剧。<br><br>　　当天，墨西哥宣布与厄瓜多尔断交！<br><br>　　4月6号，尼加拉瓜宣布与厄瓜多尔断交，声援墨西哥。<br><br>　　巴西、阿根廷、哥伦比亚、智利、委内瑞拉、玻利维亚、古巴、巴拉圭、乌拉圭、洪都拉斯、巴拿马等国在排着队谴责厄瓜多尔。<br><br>　　4月6日，联合国秘书长古特雷斯表示对此事感到“震惊”。<br><br>　　美国国务院发言人马修·米勒谴责任何违反《维也纳外交关系公约》的行为，并敦促厄瓜多尔和墨西哥“根据国际准则解决分歧”。<br><br>　　中国驻厄瓜多尔大使馆提醒在厄中国公民注意安全。<br><br>　　洪都拉斯呼吁拉美及加勒比国家共同体（CELAC）介入此事。<br><br>　　在巨大的外交压力面前，厄瓜多尔外交部长回应：<br><br>　　“诺沃亚总统之所以做出这一决定，是因为格拉斯有不可避免的逃脱风险。”<br><br>　　这是一个根本站不脚的理由，但这种表态是为了向外界表明：这一切都是总统干的，不是我们这些外交官不懂。<br><br>　　厄瓜多尔总统就是这位，37岁的富二代丹尼尔·诺沃亚，一个愣头青。<br><br>　　他自去年10月赢得大选成为总统以来，厄瓜多尔就一直处于动荡状态，不是一般的乱。<br><br>　　美国后院要是乱起来，往往比小说还精彩。<br><br>　　乱局之始<br><br>　　2023年5月，厄瓜多尔总统拉索（2021年上台，银行家，右翼）由于他颁布了“持枪自由”命令，遭到议会弹劾。<br><br>　　拉索下令解散议会（历史首次），并宣布提前进行总统大选。<br><br>　　有16名政客参加了大选，到了7月18日，根据民调显示，左翼女议员路易莎·冈萨雷斯 （Luisa González）以26.6%支持率领先众人。<br><br>　　排名第二的是59岁右翼议员费尔南多·比利亚维森西奥，他是“人权记者”出身，曾因“诽谤罪”、“间谍罪”被起诉，一度躲在美国和秘鲁。<br><br>　　2023年8月9日，他在首都基多的安德森学院结束造势活动，准备上车时，却被人近距离多枪爆头，当场毙命！<br><br>　　枪手本人被当场击毙，另有六人被捕。<br><br>　　然后，暗杀视频在网上不断播放，《华盛顿邮报》暗示是左翼制造了血案。<br><br>　　此时，距大选投票只有两个月的时间，饱受刺激的厄瓜多尔民众被舆论牵着走，导致路易莎·冈萨雷斯支持率雪崩式下降。<br><br>　　而排名第三的候选人被暗杀吓尿，宣布退选。<br><br>　　本来仅排名第四的丹尼尔·诺沃亚成功进入“决赛”，并击败了路易莎·冈萨雷斯。<br><br>　　由于暗杀事件直接影响了大选结果，厄瓜多尔各方要求立刻审讯嫌犯。<br><br>　　10月6日，6名嫌犯却在瓜亚基尔的滨海监狱里全部被人杀死，官方说是黑帮火并。<br><br>　　这还不是最离谱的事情。<br><br>　　最离谱的是，即将离任的总统拉索要求司法部将案件调查权交给美国FBI，以示“公正”。<br><br>　　这与让CIA调查北溪爆炸案有什么区别？<br><br>　　FBI认为，由于比利亚维森西奥遇刺案的证人全部死亡，调查中止。<br><br>　　此案最大受益者是富二代丹尼尔·诺沃亚，富二代翻盘的剧本不比小说精彩？<br><br>　　等各方回过神来，纷纷要求对大选过程进行调查，推迟11月的总统就职典礼。<br><br>　　拜登立刻宣布派出一个代表团前往厄瓜多尔参加总统就职典礼。<br><br>　　有了美国保驾护航，诺沃亚顺利地成了厄瓜多尔总统。<br><br>　　网上也开始有人吹这对金童玉女，说一个年轻有为，一个知性优雅。<br><br>　　他们连他家是干嘛的都不知道，就知道吹。这位模特小三是他在2021年娶的，女儿是前妻所生。当时小三怀孕，前妻被迫让位。<br><br>　　诺沃亚上台后，面临着三个大国考验。<br><br>　　美国：要求他承认拉索政府签定的两份军事协议（《打击非法跨国海上活动行动协议》和《部队地位协议》）<br><br>　　关键点是：1，美国要确保厄瓜多尔战略要地加拉帕戈斯群岛不会落入别国手中；2，美军在厄瓜多尔暴乱时有权派兵，并享有外交豁免权。<br><br>　　诺沃亚承认了这两份协议的有效性。<br><br>　　中国：2023年5月11日，中厄两国达成了经过多年谈判的《自由贸易协定》，厄瓜多尔成为中国第27个自贸伙伴。<br><br>　　美国要求拉索总统否决这一协定，但拉索以提前大选为由拖着美国。<br><br>　　诺沃亚也遭到美国“劝阻”，但他在今年2月15日，签发第166号行政令，批准了《中厄自由贸易协定》（议会在2月8日批准），令美国大失所望。<br><br>　　俄罗斯：今年1月，诺沃亚曾表示考虑将库存里的俄罗斯武器转交给乌克兰。<br><br>　　这是对拜登政府对他的支持的回报。<br><br>　　但拉美国家集体反对他这么做，俄罗斯也发出了警告。2月19日，厄瓜多尔外长在议会表示，作为拉美国家，厄瓜多尔不会第一个向乌克兰输送武器。<br><br>　　所以，美国对他既满意，又不满意。<br><br>　　诺沃亚看起来还挺灵活的，但真正当家人并不是他，而是他老爸--阿尔瓦罗·诺沃亚。<br><br>　　老诺沃亚是厄瓜多尔首富，被称为“香蕉大王”。<br><br>　　他可不是“香蕉滞销，帮帮老农”那种卖香蕉的老板，他的“诺沃亚集团”旗下产业遍及农业、水产、餐饮、能源、媒体、金融、房产、甚至毒品（大麻、可卡因）<br><br>　　老诺沃亚这辈子最大心愿就是当上总统，但参选五次，全部失败。<br><br>　　原因是他的种植园和工厂，以残酷压榨劳工和剥削童工而广为人知。<br><br>　　所以，老诺沃亚就把总统梦寄托在儿子身上。<br><br>　　丹尼尔·诺沃亚出生在美国迈阿密（1987年11月30日），有美国和厄瓜多尔的双重国籍。<br><br>　　2010年，获纽约大学斯特恩商学院工商管理学位；<br><br>　　2019年获得美国西北大学工商管理硕士学位；<br><br>　　2020年，就读哈佛大学肯尼迪学院；<br><br>　　2022年，获乔治·华盛顿大学“政治传播与战略治理”硕士。<br><br>　　2021年，加入“联合党”，成为厄瓜多尔国民议会议员。<br><br>　　2022年，他老爸帮他创立“民主行动联盟”，准备让他以党主席身份去参加总统大选。<br><br>　　老诺沃亚没想到机会来的这么快，2023年居然提前大选了（正常时间是2025年5月）<br><br>　　但他要到2023年底才满35周岁（总统最低年龄门槛）<br><br>　　2023年10月大选，他还不满35周年，怎么办？<br><br>　　找他老妈啊，他老妈安娜贝拉·阿辛是制宪大会成员，9位宪法法院法官里面有6位是她的朋友。<br><br>　　释宪：他父母都是厄瓜多尔人，他本人在首都基多生活过很长时间，足以证明他就是厄瓜多尔人！<br><br>　　国籍问题都解决了，年龄就更不是问题。<br><br>　　有了老爸“钞能力”加持，再加上离奇的暗杀事件，厄瓜多尔终于出了一位天才总统。<br><br>　　不过，在他身后把持朝政的是老狐狸老诺沃亚。<br><br>　　老诺沃亚的父亲老老诺沃亚创造的“帝国”已经传了三代，他们的利益与美国、中国、俄罗斯都有密切关联。<br><br>　　所以这个家族掌权，不像纯粹的美国傀儡一样靠反华谋取利益。<br><br>　　但在内部，这个国家必乱。因为诺沃亚家族不仅侵犯了其它政治势力的利益，连黑帮的贩毒利益也被侵犯。<br><br>　　今年年初，越狱的毒枭在全国策动暴乱，枪杀警察，处决狱警，占领电台，进入大学扣押学生为人质，纵火泄愤……<br><br>　　1月9日，诺沃亚宣布全国进入紧急状态，一直乱到今天。<br><br>　　诺沃亚却想拿前副总统格拉斯出气，他在去年11月就躲进了墨西哥大使馆。<br><br>　　墨西哥总统洛佩斯在近期针对墨西哥议员及地方选举时说，当一些候选人被暗杀后，媒体不要跟着起哄。否则，会出现跟去年厄瓜多尔总统候选人被暗杀后一样的结果，而真正的受益人在最后才会出现……<br><br>　　诺沃亚一听就炸了，骂谁呢这是？本来他就对墨西哥大使馆庇护左翼政客相当不满，再加上这些暗示性的言论。<br><br>　　于是，他下令军警闯入大使馆抓人。<br><br>　　这场闹剧还不知道要怎么收场？而诺沃亚任期只到2025年（拉索的任期时间）<br><br>　　拉美媒体认为，他的连任之路已经被他的冲动所打断。<br><br>　　这个国家如果不恢复政治稳定，还会没完没了地乱下去。<br><br>　　大使馆事件，只是乱象的表现之一。<br><br>　　厄瓜多尔也曾有过黄金时期（2007一2017年），也就是拉斐尔·科雷亚总统执政时期。<br><br>　　他是左翼代表人物，政治路线接近于智利总统阿连德，阿连德被美国颠覆并杀死后，就成了科雷亚的偶像。<br><br>　　那十年，美国骂科雷亚向中国“敞开了大门”、“厄瓜多尔被中国掏空”、“厄瓜多尔掉进了债务陷阱”……<br><br>　　但就是在那十年，厄瓜多尔的贫困率从36.7%降到了22.5%以下，谋杀率从每10万人22起降至5起（现在又达到了46起），经济发展势头喜人。<br><br>　　2012年起，厄瓜多尔连续4年被评为世界上最适合养老的国家，也被称为“拉丁美洲最后的净土”<br><br>　　科雷亚还做了一件让美国极为愤怒的事情，就是允许厄瓜多尔驻英国大使馆庇护阿桑奇。<br><br>　　美国一直想搞掉科雷亚，但都没有成功。<br><br>　　科雷亚连任了三届（2007-2009；2009-2013；2013-2017年）<br><br>　　2009年这一年是修宪成功（总统可以连任一届，本来不能连任）<br><br>　　科雷亚离任后，厄瓜多尔法院却判定他有罪，在25年之内不得从政，他逃到了比利时。<br><br>　　科雷亚有两位副总统，一位是莱宁。莫雷诺（2007-2013年），一位就是大使馆事件的主角格拉斯（2013-2017年）<br><br>　　莫雷诺成功赢得了2017年大选，“莱宁”就是列宁，因为他父亲崇拜列宁。<br><br>　　莫雷诺下身瘫痪（1998年遭遇暗杀致残），被称为“轮椅总统”。他这4年，国家发展比较平稳。<br><br>　　但在2021年法院也将他定罪，在上诉期间，他放弃了连任。<br><br>　　在两位左翼领袖被定罪前，格拉斯早在2017年12月就被定罪，判刑8年，25年之内不得从政，三人罪名都是贪腐和洗钱。<br><br>　　你就说“三权分立”厉不厉害吧。<br><br>　　2021年，右翼银行家拉索当选总统。<br><br>　　2022年格拉斯假释出狱，但他多次猛烈抨击拉索和诺沃亚家族。<br><br>　　由于担心再度被捕（刑期未满），他躲进了墨西哥大使馆，直到被抓。<br><br>　　从此事的发展过程可以看到，有一股可怕的力量摧毁了稳定的左翼政权。<br><br>　　它的手段不是军事政变，而是法院判决，被定罪的都是左翼政治人物，跟巴西一样，卢拉也坐过牢。<br><br>　　政治稳定被破坏后，其结果就是国家大乱。<br><br>　　大使馆事件对左翼来说，是件好事，明年的总统大选对路易莎·冈萨雷斯非常有利，她可能成为该国首位女总统。<br><br>　　然而，既然厄瓜多尔“民主”剧本如此精彩，谁能保证明年不会出现意外？<br><br>　　美国是希望厄瓜多尔越乱越好，它对诺沃亚家族也不满意。更何况，厄瓜多尔有石油，美国怎么可能放过它。<br><br>　　根据军事协议，只要厄瓜多尔大乱，甚至爆发内战，美国就有理由派兵进驻厄瓜多尔。<br><br>　　2021年4月11日，拉索当选总统，4月13日《华尔街日报》就说了：美国有了一个新盟友，但拉索却要顾及“美国最大的竞争对手——中国”。<br><br>　　美国连右翼政权都接受不了，可见美国对后院国家控制之严。<br><br>　　讨论诺沃亚这种愣头青是好总统还是坏总统，是没有意义的，因为美国需要的是一个完全为美国利益服务的傀儡，而他不是。<br><br>　　所谓“自由民主”，所谓“三权分立”，在拉美都是鬼扯，其结果就是什么样的奇葩都能上位当总统。<br><br>　　拉美之乱，根源在于离天堂太远，离美国太近。<br><br>　　如果不摆脱这个魔鬼，拉美就永无宁日。<br><br>　　拉美，需要一个驱魔人！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 16:20:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，日本踏上不归路]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286913-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403375">　　今天还是写条短的。<br><br>　　一场之前已经提过很久的大戏，终于上场了：今天上午，日本首相岸田文雄终于飞抵美国首都华盛顿了。<br><br>　　为啥说这是场大戏呢？<br><br>　　我们先来看看日本人这几天，是怎么拼命地，在吹这场大牛的。<br><br>　　他们是这么说的：这次岸田到美国访问，意义可是大的不得了，因为美国方面给岸田的待遇，可是“国宾级”的！<br><br>　　大致有哪些待遇呢？<br><br>　　白宫会举行欢迎仪式；<br><br>　　拜登会亲自和他会谈；<br><br>　　晚上会有场正式国宴；<br><br>　　第二天，美国参众两院还会搞个联席会议，请岸田去发表演讲！<br><br>　　看起来，好像没什么了不起，是不是？<br><br>　　日本人不怎么想，他们觉得：这荣耀太大了！<br><br>　　然后他们列这几个理由：<br><br>　　一是自从拜登上台以来，用国宾待遇接待的，才4个人：<br><br>　　澳大利亚总理阿尔巴尼斯；<br><br>　　法国总统马克龙；<br><br>　　韩国总统尹锡悦；<br><br>　　印度总理莫迪。<br><br>　　岸田是第五个！<br><br>　　日本人还用他们极其习惯的，那种悄咪咪的语气说：除马克龙外，其它3个，可都来自“印太地区”哦！<br><br>　　如果在日本古代，他们讲完这句话后，就该用折扇遮住半边脸，发出那种既阴森又怪异的“咯咯”声笑了。<br><br>　　为啥日本人觉得这么爽呢？<br><br>　　我之前讲过：自从二战战败后，日本人的脖子上，其实一直被美国人拴了根狗链子，但现在他们发现，这条链子已经松开了！<br><br>　　松开的，是什么那条狗链子呢？<br><br>　　主要是这件事：美国人不但同意，而且鼓励日本，要成立“统合司令部”！<br><br>　　因为看上去只是成立个机构，但如果细细来看，这事不简单。<br><br>　　之前对日本自卫队，美国人一直不肯让它们整合。<br><br>　　所以我们平时在新闻里，看到的是这样的名称：<br><br>　　日本陆上自卫队；<br><br>　　日本海上自卫队；<br><br>　　日本航空自卫队。<br><br>　　简单来说，就是这三个自卫队，基本是各自为政！<br><br>　　为啥美国不让呢？<br><br>　　因为让它们有个统一得军事指挥机构，将会是什么？<br><br>　　日本军部复活！<br><br>　　当年谋划偷袭珍珠港，和美军在太平洋血战的那个！<br><br>　　一想到这个老对手，美国就觉得有点脑胀！<br><br>　　但各自卫队之间，毕竟还得有业务联系，相互配合，不可能真的搞成独立王国，那在之前，日本人是怎么干的呢？<br><br>　　他们弄了一个机构，名字叫统合幕僚监部！<br><br>　　这个部的头头，名字叫统合幕僚长。<br><br>　　是日本三大自卫队的联合参谋长，也是日本的最高军职，在穿军装的人中，他职务最高。<br><br>　　那这统合幕僚长怎么产生的呢？<br><br>　　由三大自卫队轮流派人来当！<br><br>　　到这里，又有人要说了：既然有这么个机构了，为啥还说美国人牵日本狗链子呢？<br><br>　　这就得从军队怎么管说起了，一支军队怎么管，主要分两块：<br><br>　　一块通常称军政。<br><br>　　简单来说，就是搞军队的日常行政管理，像任命各级军官啦，抓日常训练啦，部队怎么进行编制啦，还有怎么研发武器，怎么搞列装啦什么的。<br><br>　　一块通常叫军令。<br><br>　　这块内容挺简单，就是打仗时，它有战时指挥权。<br><br>　　那日本这个统合幕僚监部，之前起什么作用得呢？<br><br>　　听起来好像权力很大，既抓军政，也抓军令，但实际上因为它的头头，是三个自卫队轮流派人来当的，所以这个统合幕僚长只能装装样子，三个山头还是三个山头。<br><br>　　到这里，就可以说日本要搞的这个统合司令部，是干啥的了。<br><br>　　统合幕僚监部还在！<br><br>　　但它今后只抓军政！<br><br>　　军令这一块，归这个新成立的统合司令部！<br><br>　　它的司令，就不见得三家轮流来了！<br><br>　　所以它是个战时指挥机构！<br><br>　　当年侵略中国、发动太平洋战争的日本军部，将会复活！<br><br>　　这可是不少日本人，尤其是日本极右翼，几十年一直求之不得的事啊！<br><br>　　但这样就算了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　美国除了松开日本的狗链子外，还虽没明说，却在事实上，给日本搞了个封号！<br><br>　　什么封号呢？<br><br>　　我之前讲过美国人做事，有这么一个习惯：假如有块地方，它觉得管不过来，就会在当地扶植一个国家，它当“正警长”，让这国家当“副警长”！<br><br>　　之前美国力量比较强，所以只让一个国家干过这事。<br><br>　　袋鼠国！<br><br>　　澳大利亚人当年可是直言不讳，对着南太平洋一众小岛国，说：在全世界，美国是警长。<br><br>　　我呢？<br><br>　　是南太平洋这块区域的“副警长”！<br><br>　　谁要是不听话，我就干谁！<br><br>　　前些年，为啥中澳关系不怎么好？<br><br>　　就是澳大利亚人觉得：这块地盘可是美国人让我管的呀，你中国应该遵守美国人安排好的规矩啊，怎么能到南太平洋来呢？<br><br>　　顺便说一下：前段时间，拜登还想再封个“副警长”，结果出大事了！<br><br>　　以色列！<br><br>　　美国前脚刚放出风，说准备让沙特和以色列和解、建交，哈马斯就杀出了！<br><br>　　弄得现在中东战火纷扰！<br><br>　　虽说如此，日本人对美国封它“副警长”，不但跃跃欲试，还是垂涎欲滴的！<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　这就得说起一个名词了：民族性！<br><br>　　日本人的最大民族性，是什么？<br><br>　　它的等级观念！<br><br>　　还非常得变态！<br><br>　　甚至能到这种程度：我们都知道，现在的日本天皇德仁只有个独生女儿，名字叫爱子，照理说，公主总没人敢去欺负的吧？<br><br>　　但真有人敢：这个爱子公主上学时，居然遭到了校园霸凌，被一个男生施暴，以至于好几个月都没去学校上课！<br><br>　　看到这里，有人可能要说：这学校要倒霉了。<br><br>　　结果没有！<br><br>　　人家学校看到消息后，马上就站出来，为自己辩护说：这种算什么事？日本王室把它说出来，完全是小题大作！<br><br>　　看到这里，你是不是觉得：日本这所学校，连王室都不怕，实在是太不强暴了？<br><br>　　如果按这个逻辑去想，那就错了！<br><br>　　因为日本人思维回路，基本是这样的：爱子到这所学校读书，是在这名男生之后，算他的“后辈”，身为后辈，就算被“前辈”欺负了，你也只能忍受啊，怎么能说出来呢？<br><br>　　这是你仗着身有特权，严重违规啊！<br><br>　　那对这事，日本社会啥反应呢？<br><br>　　和学校一样，王室在小题大作！<br><br>　　这里，大家就明白为啥最近这几天，日本人对岸田访美这件事，为啥这么兴抖抖地了。<br><br>　　之前，美国人确实有那么一点意思，要封日本为“副警长”。<br><br>　　但毕竟没正式仪式嘛！<br><br>　　名不正则言不顺嘛！<br><br>　　他这次访美，美国给他的，可是国宾待遇哦，之后还有国会演讲哦，这可是美国很少给的哦，这就是美国对日本正式册封嘛！<br><br>　　还有一件事，日本人也觉得挺爽的：这次美国可不光是叫岸田去，还叫了菲律宾的小马科斯，美国还会让菲律宾和日本签《互惠准入协定》哦！<br><br>　　也就是让日本自卫队，能进驻菲律宾哦！<br><br>　　这说明啥？<br><br>　　美国是“正警长”，所以能在日本驻军；日本是“副警长”，所以能在菲律宾驻军。<br><br>　　我们日本，这绝对是行情见长，今后东亚、东南亚这块，美国之外，日本说了算！<br><br>　　看到这里，大家是不是想笑：你小小一个日本，野心也太大了吧！再说了，就算拜登真让你当所谓的副警长，你也得看看自己是那根葱呀！<br><br>　　但千万别笑，日本人心里，从不会往这方向想。<br><br>　　这里就得说一下日本人的脑回路结构，大致是什么一种模样，会用一种什么方式，来思考具体问题了。<br><br>　　这里说一件往事：2021年11月6号，日本人在相模湾举行了“国际观舰式”，岸田文雄登上美国“里根”号核动力航母。<br><br>　　闲逛到F/A-18舰载战斗机的停放位置时，他忍不住问了美国大兵一个问题：哎，听说中国新航空母舰“福建舰”，可是使用了最先进的电磁弹射器啊，中国人真有操作它的技能吗？<br><br>　　你如果是被问的美国大兵，会本能地，来场什么反应？<br><br>　　肯定是眼前一黑啊！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　他们只是美国航母上的大兵，不是CIA，也不是NSA，甚至连FBI都不是啊！<br><br>　　“福建舰”上的官兵，有没有操控电磁弹射器的技能，他们怎么知道？<br><br>　　另外，美国11条航母中，唯一使用电磁弹射器的，只有一条“福特”号啊，就这一条，还故障百出的，其他的航母，包括“里根号”在内，用的统统都是蒸汽弹射器啊！<br><br>　　你在一条用蒸汽弹射器的美军航母上，问中国航母的官兵，有没有操作电磁弹射的技能，是不是专业很不对口，是不是问错人了？<br><br>　　美国大兵也挺搞笑的，直接来个随口忽悠，跟岸田说：中国的操作人员，没这种技能。<br><br>　　你猜岸田文雄啥反应？<br><br>　　听了这番忽悠后，他满脸兴奋，高兴地说道：果然只有机体本身，那是不够的。<br><br>　　看到这里，你是不是很想笑？<br><br>　　日本怎么说也人口上亿啊，岸田你也好歹是日本首相啊，至少你得知道人家什么时候是在欺骗你，什么时候是在敷衍你，什么时候是在跟你说真话的吧？<br><br>　　美国航母上一个大兵随口说句话，就能把你高兴成这样？<br><br>　　还开心成这样，忍不住要说句我们的坏话？<br><br>　　光这件事本身，就已经够荒谬的了，但接下去的事，简直是超乎所有人想象的荒谬！<br><br>　　岸田说了这番话后，被媒体报道了，之后顿时一大堆日本极右翼团体怒了，他们跳出来了，把岸田狠狠地一顿痛批！<br><br>　　是骂岸田蠢的吗？<br><br>　　不是！<br><br>　　又是一个我们所有人都想不到的脑回路！<br><br>　　他们是这么说的：岸田啊，你问的这句话，可有点不对头啊！<br><br>　　怎么不对头呢？<br><br>　　他们说：中国是个什么国家？<br><br>　　可是个大陆国家啊！<br><br>　　和西欧国家不同，在历史传统上中国对海洋的关心，可是从来就很少啊！<br><br>　　说完这里，他们就开骂了：既然如此，中国就应该“诚实地遵守国际法”，努力搞“专守防卫”，根本就不应该建航母！<br><br>　　明白他们为啥要骂了吧？<br><br>　　他们居然觉得：我们中国是大陆国家，所以无权造航母，而岸田在“里根号”航母上，居然问棋我们航母的事，就等于他已经默认我们有造航母的权利！<br><br>　　看到这里，是不是觉得这帮人精神有问题？<br><br>　　简直忘记了日本现在是什么身份：二战战败国，《联合国宪章》上至今还挂着针对它的“敌国条款”，它的土地还被美国人占领着呢！<br><br>　　它居然敢对五常之一的我们，指手画脚！<br><br>　　这姑且不说，他们的论点和论据，也根本不值得一提，比如说他们说中国自古以来是大陆国家，但郑和下西洋这事，总没法否认吧？<br><br>　　他们是这么说的：郑和下西洋，那是历史的偶然，只是中国突然想多搞几个藩属国，所以才弄出那么多船来，这改变不了中国是大陆国家的身份！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　日本人的民族性中，有着极其典型的“加拉帕戈斯化”倾向！<br><br>　　加拉帕戈斯群岛，我们都知道的吧？<br><br>　　它面积大约8000平方公里，距南美大陆差不多1000公里，这个群岛因为与世隔绝，它上面几乎所有的物种，都和外界不一样，走上了一条极其诡异的进化之路。<br><br>　　但这些生物只是默默地，在这个群岛上生活，并不去打搅别人。<br><br>　　但日本人不是，他们是这么一种玩法：自己先造出一个想法来，然后就不管三七二十一，就坚决地相信它，而且去干了，干了之后，不但拼命地想去证明自己是对的，甚至还会觉得其他不接受它想法的人，都是错的。<br><br>　　所以它才给不光是我们中国人，还给全人类，造成了那么大的灾难。<br><br>　　说到这里，对岸田这次访美，给予他所谓的国宾待遇，还和日本一起搞安保同盟的升级，将会带来什么，很多人应该能猜到了吧？<br><br>　　日本由此会觉得自己已经得到诰封！<br><br>　　可以对整个东亚、东南亚发号施令！<br><br>　　岸田甚至很多日本人心里，现在就是这么想的，像在4月7号，岸田接受了美国有线广播公司，也就是CNN的专访。<br><br>　　他在访问中说，在目睹俄乌冲突、中东和东亚地区的紧张局势后，感到东亚国家周边的安全环境“严峻而复杂”，“我们面临一个历史性转折点”，所以日本政府作出“从根本上巩固国防”的决定。<br><br>　　这段话啥意思？<br><br>　　自居“东亚王”！<br><br>　　日本其他人，是怎么想的呢？<br><br>　　也差不多！<br><br>　　像在今年1月，西村康稔，日本原来的经济产业相，现在已经下台了，访问华盛顿时，他对美国能源部部长格兰霍姆说：没有一片云的蓝天，象征着今后的日美同盟。<br><br>　　见面完了后，他出门很兴奋，居然感叹道：氛围变了，时代大变！<br><br>　　感觉出啥味道来没有？<br><br>　　还有一个人，最近也在感慨。<br><br>　　谁呢？<br><br>　　福川伸次！<br><br>　　日本前通商产业省次官，相当于副部长。<br><br>　　这人岁数很大了，他是1986年当通商产业省次官的，正好是美国当年疯狂打压日本汽车和半导体，逼着日本签《广场协议》那段时间。<br><br>　　当时日本和美国交涉和谈判的，就是他。<br><br>　　结果没想到，这段时间日本媒体去采访他，他居然也非常高兴，说岸田此行，日本的国际地位将会随之提高！<br><br>　　说完日本人现在是怎么想的，就得来看看真实的情况是什么，这个世界难道真的和他们所想的一样，是美国放手，日本迎来了难得的好机会？<br><br>　　当然不是！<br><br>　　真实的情况是：美国经过最近这5年和我们的拼搏后，已经非常沮丧！<br><br>　　贸易战打成这副鬼样子！<br><br>　　科技战也是搞得一团乱！<br><br>　　至于金融战，到现在似乎受害最大的，反而是美国人自己！<br><br>　　军事呢？<br><br>　　美国人根本不敢，因为它早就不是工业大国了！<br><br>　　世界第一工业大国是我们，还超过欧美之和！<br><br>　　众所周知，一国的工业，意味它的战争潜力！<br><br>　　所以美国所希望的，是什么？<br><br>　　最好像俄乌战争一样，让我们陷入代理人战争，消耗掉我们的实力，然后它再坐收渔利！<br><br>　　但偏生在东亚这地方，我们这家实在是太大了，它在周围的小弟又太小，实在扶不上墙，谁也没有单独对抗我们的实力。<br><br>　　过去几年，它鼓动日本、韩国、菲律宾什么的，轮番来骚扰我们，结果啥便宜都没占到！<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　只能改变策略，由让小弟们分散阻击，变成把小弟们捏成团，然后硬拉出一个来当头！<br><br>　　这个头就是日本！<br><br>　　简称炮灰王！<br><br>　　两三年前我就说过了：这两年，美国不断地，把它的部队和装备，往关岛、天宁岛这些第二岛链的岛屿，甚至往第三岛链撤！<br><br>　　主打的就是一个：兄弟们给我顶住！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　简单来说，就是蠢人对蠢人！<br><br>　　第一个蠢人是美国，它早就实力大损，不比当初啦。这种情况下，按照正常逻辑，应该讨好和拉拢小弟，才是办法啊！<br><br>　　但美国人偏不，它反而决定，要给小弟设置等级，让有些小弟成爸爸，自己成爷爷。当初实力全盛时，它都不敢搞的事，居然在实力大损时搞，还得意洋洋，将来不出事才怪呢！<br><br>　　第二个蠢人是日本，当它得意洋洋，觉得拴在脖子上几十年的狗链子，自己终于快要摆脱了，甚至还产生出美国封我当“东亚王”的幻觉时，其实他们已经被推上了第一线！<br><br>　　却一点都没意识到：他的这次美国之行，只会将日本推向不归路！<br><br>　　也不去看看，几个月前，美国要推以色列当中东的副警长，现在它成什么样了！<br><br>　　这两家，都是利令智昏啊！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 16:14:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，美国最关键的时刻，终于到了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286912-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403374">　　今天写条短的。<br><br>　　从昨天开始，不时有小伙伴问我：为啥一突然间，大部分以军都撤出加沙了？这说明了什么？<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　如果我们能有传说中的那种虚空之力，能撕开时空，对这段时间的有些人进行偷窥的话，差不多能见到这么一副场景：<br><br>　　拜登怒气冲冲；<br><br>　　华尔街怒气冲冲；<br><br>　　甚至传说中的犹太财团，现在也是怒气冲冲！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　让我们回到3月12号，俄罗斯的下诺夫哥罗德州克斯托沃市，还是一片漆黑，突然空中传来发动机的声音，之后火光冲天，爆炸声震耳欲聋！<br><br>　　位于这座城市的涅夫特奥格炼油厂，遭到了袭击！<br><br>　　乌克兰人派出的！<br><br>　　在当天，3架乌克兰无人机还攻击了俄罗斯奥廖尔州的一个油库，一个大汽油罐着火，顿时火光熊熊！<br><br>　　接着，好几家俄罗斯炼油厂遭攻击：<br><br>　　位于罗斯托夫州的新沙赫蒂炼油厂；<br><br>　　位于梁赞市的一家炼油厂……<br><br>　　对涅夫特奥格炼油厂，乌克兰人好像兴趣特别大，所以在3月12、13号，都派出无人机，去攻击它，一副不把它毁掉，绝不罢休的架势！<br><br>　　之后，乌克兰人得意洋洋地说：这些炼油厂，都是为俄军服务的，所以算军事目标，我们对它们的“销毁工作”，将会持续进行。<br><br>　　随着乌克兰人的袭击，不少人咬紧了牙关！<br><br>　　谁呢？<br><br>　　可能有很多人猜这中间包括普京！<br><br>　　其实还真不是他！<br><br>　　对这事最生气的，是拜登！<br><br>　　等乌克兰“噼里啪啦”地，用无人机，炸了好几天俄罗斯的能源设施后，美国那边终于耐不住了！<br><br>　　到3月22号，《金融时报》终于忍不住了，报道这么一则内幕：对袭击俄罗斯的炼油厂、码头、油库等设施，美国人已经连续好多次，向乌克兰发出了警告！<br><br>　　这是为啥呢？<br><br>　　上图。<br><br>　　看到没？<br><br>　　在乌克兰人用无人机袭击俄罗斯炼油厂之前，石油价格基本维持在每桶81美元左右，结果它这一炸，国际原油价格顿时向上大涨！<br><br>　　国际原油价格大涨，意味着什么？<br><br>　　简单来说，是两件事：<br><br>　　第一件事是：美联储正处在要降息的关键时刻，当然希望美国通货膨胀率下来，但国际原油价格上涨，会推动它通胀率上涨的呀！<br><br>　　这让它怎么降息？<br><br>　　第二件事是：我之前说过，这次美国2024年大选，有个非常明显的特点，那就是拜登准备搞政策，来个洒水买票，美联储不能降息放水的话，他怎么买票？<br><br>　　这让拜登怎么选举？<br><br>　　所以美国人当然忍不住，要跳出来，跟乌克兰人讲：我们给我住手！<br><br>　　但乌克兰人住手了没？<br><br>　　没有！<br><br>　　他们造炸不误！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　他们豁出去了：这场战争可是你美国拱火拱出来的呀，我们死了这么多人，毁了这么多城市，结果你现在找了个借口，不给援助，还想要停止战争！<br><br>　　这战争停了之后，谁最倒霉？<br><br>　　绝对不会是你拜登！<br><br>　　而是我泽连斯基！<br><br>　　这么多人死了，我又没能在战场获胜，然后还在你的压力之下，把战争给停了，之后我会遭到什么？<br><br>　　彻底的清算！<br><br>　　能保住一条命，把牢底坐穿，就已经算天大的运气了！<br><br>　　这种结局，泽连斯基愿意吗？<br><br>　　他不愿意！<br><br>　　所以那段时间，他高喊着：没有援助，就没有话语权！<br><br>　　然后派无人机，不断去炸俄罗斯炼油厂、油库什么的！<br><br>　　在暗地里，普京肯定很开心，如果大家不是敌人，他说不定会给泽连斯基去个电话：感谢斯基老铁给我刷的大火箭！<br><br>　　因为你那几架无人机，能炸掉的，最多是工厂的一点点，损失没多少！<br><br>　　但国际油价，可是整体上涨，整体受益！<br><br>　　简直求之不得！<br><br>　　拜登就悲催了，看着油价“呼呼”地，往上涨！<br><br>　　恨不得悲怆无比地，喊上一声：你们两家打仗，怎么倒霉的是我！<br><br>　　这还有没有天理了？<br><br>　　但油价上涨，总会到一个承压点的，从3月13号乌克兰给普京刷大火箭起，国际油价猛涨了几天，像布伦特原油从每桶81美元，增加到87美元左右，开始缓缓下跌了，就在拜登松了口气，这时又冒出一个小祖宗来！<br><br>　　谁呢？<br><br>　　以色列总理内塔尼亚胡！<br><br>　　4月1号，3架以色列空军的F-35A隐形战斗机，左躲右闪地，冲到离叙利亚首都大马士革20公里处，打开弹舱，6枚1000磅级JDAM炸弹张开尾翼，朝一个地方飞去！<br><br>　　伊朗驻叙利亚大使馆！<br><br>　　准确命中目标！<br><br>　　共有16人遇难！<br><br>　　其中还有伊朗高级将领！<br><br>　　然后就这一炸，本来已经在缓缓下跌的国际油价，顿时往上直跳！<br><br>　　布伦特原油从大约每桶84美元，一口气上跳到昨天的92美元！<br><br>　　油价都到这程度了，还让美联储怎么降息？<br><br>　　还让拜登怎么选举？<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　如果不是在空袭中遇难的，确实是自家的高级将领，伊朗人其实本该跟内塔尼亚胡大喊一声：感谢内塔老铁刷的大火箭！<br><br>　　普京此时，也应该在远处，朝内塔尼亚胡，投来感激的目光！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　其实如果从经济角度来说，对不管是俄罗斯，还是伊朗来说，碰上这种对手老铁跑来，为自己刷大火箭的时候，还真是不多啊！<br><br>　　这种突然间，就石油涨价的日子，如果非要给它加个期限的话，应该有多长？<br><br>　　俄罗斯和伊朗人会异口同声地说：一万年！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这个世界就是这么诡异：有些人以为打击了对手，其实它是在帮人家加更多的血槽！<br><br>　　但以为内塔尼亚胡闯的祸，就只和乌克兰一样，让国际油价上涨了那么简单吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　之前说过：他干这一票，是想把美国拉下水，让美国一场局部战争啊，而这会导致帝国陨落啊！<br><br>　　而且事情还到了这一步，主动权在伊朗人手里！<br><br>　　它如果打了以色列本土，美国人就得下场！<br><br>　　如果它不打呢，事情还好说一点！<br><br>　　但这事谁敢保证？<br><br>　　于是又有两件美国人最不愿意看到的事出现了！<br><br>　　一件是：这段时间，国际金价飙涨！<br><br>　　像今天，黄金市场的走势就非常枪金，再次刷新了历史纪录，最高点到了每盎司2353.74美元！<br><br>　　看到这个数字，不光是拜登，连整个华尔街，都得发出一声痛苦的呻吟！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为黄金价格和美元之间，从来都是跷跷板！<br><br>　　黄金价格上涨，美元就得跌！<br><br>　　另一件是：这段时间，国际大宗产品的价格，都在上涨！<br><br>　　甚至连国际糖价，都开始上涨了！<br><br>　　要知道，国际糖价已经很多年没涨了，从1974年11月达到每磅0.65美元的峰值后，就一直非常稳定！<br><br>　　要知道，去年糖价有上涨，是因为天气原因，但今年天气不错啊，3月上旬巴西人还说它中南部，今年糖的产量和去年同期相比，将增长313%！<br><br>　　这价格，涨得就没道理了！<br><br>　　这两件事说明什么呢？<br><br>　　对美元，国际资本已经失去信心！<br><br>　　宁可忍受黄金和大宗产品的高价，大家也不愿持有美元！<br><br>　　事情到这一步，就足以让华尔街甚至整个犹太财团，感到毛骨悚然了！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　我之前讲过，美元这东西，最怕那几样东西？<br><br>　　它一怕商品涨价，这事的决定权，很大程度在我们手里，因为我们是全世界最大的工业国；<br><br>　　它二怕通货膨胀上来，因为通胀上来，人家就会看破它只是印出来的绿纸；<br><br>　　它三怕黄金价格上涨，因为金价一涨，美元就得贬值；<br><br>　　它四怕大宗产品价格上涨，因为会导致商品价格涨。<br><br>　　所以怎么才能维持住美元霸权？<br><br>　　一要打压商品价格，这就是为啥东亚国家制造业发达，但大家日子都过得不怎么样；<br><br>　　二要压住它国内的通货膨胀；<br><br>　　三要压住国际金价；<br><br>　　四要压住大宗产品，尤其是国际油价！<br><br>　　但现在明显不对劲，国际资本已经朝着不信任美元的方向，开始发足狂奔了！<br><br>　　这一跑，会让很多东西，统统都露馅！<br><br>　　比如说现在美国国债的体量，光凭美国财政收入，只能做到勉强付利息，至于本金这块，美国除借新债还旧债外，基本上没有偿还指望。<br><br>　　既然这样，那利用美元的世界货币地位，不断地滥印钞票，来解决财政问题，就成了美国现在唯一能做的事。<br><br>　　但美国人的心，越来越虚：美元现在，虽说还是个神话，金身还没破，但降息放水后，当大量美元涌向世界，人家还会不会像之前那样，来接受它呢？<br><br>　　会不会把自己的资源、土地啦什么的，来换成这些印出来的绿纸？<br><br>　　如果答案是“是”，很多人可以大松一口气。<br><br>　　但如果答案是“否”呢？<br><br>　　说到这里，就可以说一下为啥以军突然宣布说，我们撤出加沙，只留下一个旅了！<br><br>　　原因其实非常简单：不管是盎撒资本，还是犹太资本，它都必须寄生在一个强大的国家之内，并通过这个国家的武力，来保证他们能源源不断地，从外界吸取到资源。<br><br>　　美元这东西，是它们很重要的工具！<br><br>　　但美元所依赖的，却是中东的石油！<br><br>　　现在中东的阿拉伯国家，因为布林肯三天两头跑去，要大家千万别激动，所以显得平静，其实它们内部，一点都不平静！<br><br>　　像沙特，去年12月就有个调查，超过90%的老百姓，对以色列那是不满到了极点，很多人甚至愿意开战！其它国家，像约旦、科威特什么的，他们的内部，也早就成了一口高压锅！<br><br>　　但以色列，或者说得更具体一点，就是内塔尼亚胡，却还嫌这口高压锅内的压力，还远远不够，还在拼命地，给它添柴火！<br><br>　　这不是在加沙打仗的事！<br><br>　　也不是在中东打仗的事！<br><br>　　这是在把美元霸权推入悬崖的事！<br><br>　　为啥前段时间，拜登终于鼓足勇气来，直接给内塔尼亚胡发出最后通牒：你必须在加沙，实现立即停火；你必须改善加沙的“人道主义状况”？<br><br>　　为啥佩洛西带头，领着40名国会议员，写信给拜登，要他停止向以色列出售武器？<br><br>　　为啥前段时间，美国参议院多数党领袖舒默发表演讲，要内塔尼亚胡赶紧下台？<br><br>　　为啥连号称最亲以的特朗普，这段时间也不断放话说，要赶紧结束加沙的战事？<br><br>　　背后都是同一个逻辑！<br><br>　　就是不能让内塔尼亚胡乱搞，否则的话，美国还有寄生在它上面的盎撒和犹太资本，都会被他拖着，掉入万丈悬崖！<br><br>　　所以必须乘着大火还没起来前，赶紧让那帮特别喜欢给高压锅添柴火的以军，赶紧离开加沙，越快越好！<br><br>　　但光这样，就行了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　因为美国当前的状况是，如果不尽快降息放水，美国将会渴死；但如果降息放水，却找不到一块能吸水的土壤，这股放出的水，会把它淹死！<br><br>　　所以除了乌克兰、以色列这两个“近虑”，还有上面这么个“远忧”！<br><br>　　于是我们就看到这两个人的表演：<br><br>　　这几天耶伦跑到我们这里，拼命地说，我们在电磁、光伏、电动车方面“产能过剩”！<br><br>　　美国贸易代表戴琪跑去欧洲，居然说在“中国非常高效的经济制度面前，我们的经济体正艰难生存”，还想拉着欧洲一起，搞“反制措施”！<br><br>　　真是搞笑！<br><br>　　大家可别忘记了：去年整整一天，可是拜登自己赤膊上阵，拼命唱衰我们的经济，怎么一转眼，这段时间戴琪跑欧洲去，又说我们的经济“非常高效”，让美国要艰难地求“生存”了呢？<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　简直就是那句俗话：一张嘴，两片皮，说好说坏都是你。<br><br>　　实际上就是：放出水后，跑来投资我们，美国心不甘；但环顾四周，它又找不到什么足够的投资标的，说不定美元有变成美国金圆券的可能，所以才会说出“产能过剩”，还有戴琪跑去欧洲，想拉欧洲一起搞“反制措施”的事！<br><br>　　说到底，她们还是想搞那个ABC！<br><br>　　Anywhere but China！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　它能同时压住以色列，也能压住伊朗，美元还能再挺一段时间。<br><br>　　如果压不住，那国际资本会更不相信美元！<br><br>　　它如果降息放水时，没足够的投资标的，会把自己淹死。<br><br>　　到这里，就可以来个总结了，一句话：美国已经到了最关键的时刻。<br><br>　　很多事情，就看最近这段时间了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 16:13:43 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：俄罗斯访华，特朗普着急]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286897-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403359">　　拉夫罗夫谈传统友谊，耶伦很急。耶伦虽然很急，但是耶伦可以先别急。<br><br>　　因为最急的人轮不到耶伦，而是特朗普。<br><br>　　美国已经开始衰落，这是共识，美国的两党对于美国不再伟大，并将持续衰落，是有共识的。现在除了前赴后继过去上亚裔细分名单的耗材，全世界都知道美国会从第一的位置上下来。<br><br>　　唯一的区别，是美国的头号敌人，究竟是中国，还是俄罗斯。<br><br>　　一部分美帝国主义者认为，中国能谈，能合作，因为中国远在天边，美国真正的心腹大患，是俄罗斯。<br><br>　　代表人物就是美国政坛如今最如日中天的理论家米尔斯海默。他们的理由是民族性，俄罗斯是一个继承了罗马法统的国家，和美国认罗马帝国当野爹不一样，俄罗斯历史上真的娶了东罗马帝国的公主，真的给东罗马存亡继绝。<br><br>　　罗马的文化，是没实力就站着挨打，有实力就站起来打人。和美国没实力就做朋友，有实力就打人这样双标的嘴脸不一样，罗马人是站得正行得稳，只有一个标准，要么打人，要么被打。<br><br>　　所以，一旦俄罗斯有了实力，不需要多强，只要有中国的实力，俄罗斯就会大张旗鼓生产坦克，不要钱一样碾平欧洲。<br><br>　　而中国的民族性爱好和平，就算是做了第一，也喜欢用王道教化，来治理万邦。所以中国相比于俄罗斯，只是一个会搞孔子学院，喜欢赚钱的神秘东方大国。中国做全球第一，美国只需要让渡出来地缘空间，就能继续圈地自萌。<br><br>　　但是要让俄罗斯崛起，要让罗马正统崛起，美国盎撒蛮族还能不能存续都是问题。<br><br>　　我们随便想一下周边国家，中华正统在我们，韩国人喜欢把去汉城叫做上洛，日本人也一样，而且都喜欢以继承正统自居，我们岂能允许？<br><br>　　盎撒就是罗马亡了后的蛮族窃据大统，他岂能允许大统复活？<br><br>　　另一部分美帝国主义者认为，中国谈不了，必须灭之而后快。美国真正的心腹大患不是俄罗斯，就是中国。<br><br>　　这部分人的代表就是特朗普。特朗普在选举之前，就大力营造反华的政治氛围，一当选总统，就要和俄罗斯妥协。<br><br>　　甚至想要拉着俄罗斯一起搞中国。因为特朗普的元逻辑，不是继承不继承罗马法统的问题，而是只要法统在西方，在白人手里，那就随便。但是中国是另外一种文明。<br><br>　　模仿罗马，或者继承罗马，是罗马内部的问题。汉唐对于美国来说，是异质文明。特朗普理想中，普京的下策，是坐山观虎斗，起码不在中美里面选中国。<br><br>　　能从两边捞好处，没关系，只需要不妨碍自己搞中国就行。结果民主党出来给特朗普搞了一个通俄门，一下子搅黄了。<br><br>　　毕竟，原来反苏的时候建立的庞大情报网，总不能因为苏联不在了就全部裁员，这些人怕裁员，就要继续靠着惯性反俄。<br><br>　　惯性之下，拜登带领着民主党政府，让美国带着整个北约，在乌克兰消耗资源，最后做成了给我国送大礼。<br><br>　　两边都来买军民两用物资，甚至住在一个酒店，楼上俄罗斯代表，楼下北约代表。<br><br>　　所以，特朗普现在万分着急。如果特朗普二次上台，必然要立马让乌克兰和俄罗斯认输，壮大俄罗斯的势力，换取俄罗斯在中美中立。<br><br>　　帝国主义者，最愚蠢的就是把一切不服管的人当敌人，眼里没有平等发展。只会处处制造矛盾，完全不想矛盾完，自己真衰落了，又该如何收场。<br><br>　　这就导致，任何一个西方帝国主义国家，一旦衰落，就不会止步于第二，而是从第一跌落的一瞬间开始，持续跌落几百年。<br><br>　　西班牙、荷兰、英国的历史，都是如此。<br><br>　　英国人在欧洲制造矛盾，在印巴制造矛盾，在中印制造矛盾，在巴以制造矛盾，最后自己统治了地球一百年，一旦衰落，现在连苏格兰，都开始压不住了。<br><br>　　没有政权永远存续，推广教化，像诸葛亮征服南中一样，才是最好的办法。因为实力起起落落，总有一天，当敌人足够摧毁你的时候，树敌太多，必将四面楚歌。<br><br>　　努力多交朋友，才是五千年中国历史告诉我们的，唯一正确的选择。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 16:00:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：美俄访华，天渊之别]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286896-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_403358">　　拉夫罗夫来访华了。带来了普京的问候。<br><br>　　俄罗斯的国情很特殊，多民族国家，主体民族自尊心极强，但是普京执政的意识形态，不是完全结合本国主体民族的意识形态。<br><br>　　毕竟，俄罗斯主体民族的意识形态，比普京的要极端多了，对西方极端仇视，认为普京还是太软弱了。<br><br>　　普京的思路，是是在本国主体民族想法的基础上，进行一些改良。寻求多民族的共同愿望，也就是反对西方价值观的基础上，加上一个复兴俄罗斯的愿景，加以炮制，糅合统一的价值观，构建统一俄罗斯党。<br><br>　　要复兴俄罗斯，就要想办法工业化，苏联的工业化水平明显超过如今的俄罗斯。于是摆在普京面前的问题出现了，如何在解体后，自由派执政把苏联能卖的东西都卖完的现状下，再次让俄罗斯工业化起来。<br><br>　　答案就是剔除政府和军队里面有西方意识形态的人。没有西方价值观，就没有西方的腐败，绍伊古拿着一百块的钱，就能干西方一千块的事情。<br><br>　　同样的军费，俄罗斯的军队和英国军队的建设结果哪个高哪个低，不言自明。<br><br>　　现在拉夫罗夫，一个俄罗斯的外长，突然就来访华，很明显是趁着耶伦来，他也要来。耶伦和我们谈，有的部分很客气，有的部分很不客气，比如谈俄乌冲突，就给我国扣上莫须有的帽子，说我国援助俄罗斯太厉害了。<br><br>　　我国的企业和俄罗斯做买卖，那是人家自己的事情，市场经济的经济行为，耶伦非要来威胁，说中国企业如果继续支持俄罗斯，就会有严重的后果。<br><br>　　但是耶伦还是很客气的，是因为拜登怂了，想搞对华企业的制裁，又不敢，只能让耶伦来打招呼。<br><br>　　那么问题就来了，中俄的军事合作，在某些领域，尤其是军事技术领域，有高度合作。<br><br>　　耶伦反而是一句也没有说。只敢说无关痛痒的企业贸易问题，既然耶伦不说，俄罗斯也对等给个面子，拉夫罗夫不管军事，访华的自然不是格拉西莫夫。<br><br>　　你要谈经济，我也谈经济。俄罗斯自己剔除了价值观有问题的叛徒，剩下的人一百块干一千块的事情，俄罗斯企业和中国企业就算是搞搞贸易，也吃不了几个回扣。<br><br>　　我们总不能只和西方客户合作，不和俄罗斯客户合作。西方企业爱赚钱，俄罗斯企业还会让利，商人们都是逐利的，我们怎么能禁止自己的商人们和俄罗斯商人贸易？<br><br>　　美国天天讲贸易自由，又来干涉我们中国商人，双标也不能无耻到这个地步，于我有利则贸易自由，于我不利则横加干涉。<br><br>　　至于人家卖点军民两用机器设备，那都是民用。俄罗斯自己改军用，关我们什么事情？<br><br>　　我们只能看出，当拜登政府领导俄美国，在乌克兰的战争中日益困难的时候，中国因素就显然被拜登的民主党视为了关键因素。<br><br>　　美国搞岛链封锁搞这么久，中国的人民对于国际地缘的感受，和俄罗斯人民感同身受。什么乌克兰问题，什么芬兰进北约，什么亚洲日韩小北约，什么台湾问题国际化。<br><br>　　布林肯搞印太，搞出了一系列针对中国的地缘战略和政治安全的动作，对华和对俄的底层逻辑都一模一样。<br><br>　　现在来要饭，要有要饭的态度，结果还是来搞危险博弈，搞胆小鬼游戏，拉夫罗夫就来谈谈中俄传统友谊。<br><br>　　拉夫罗夫带来的不仅有普京的问候，还有普京的礼物，地缘上是一定会让一些的。<br><br>　　你要来讲制裁，讲严重后果，拉夫罗夫就来赞成中国方案。那就是任何国家的安全不能以牺牲别国安全为代价。看看哪个多，哪个少嘛。<br><br>　　立华我倒是建议拜登政府，真缺钱就在美国本土搞搞事情，不要对我们要饭，我们给不了两口。美国本土有很多亚裔，细分一下，区别对待一下，拿出二战时候对待亚裔的态度搞一下。<br><br>　　统计一下亚洲族裔，细分泰国、越南、日本、中国什么的，先吃本地移民的钱，再吃点犹太人的钱。<br><br>　　拜登政府能度过危机，中美两国人民也都叫好，一鱼两吃，岂不美哉？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 16:00:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>