<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[金桥智库：斯洛伐克的枪声，是旧世界崩塌的前奏！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288785-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405259">　　东方大国的领导人刚刚访问完了欧洲三国，在法国、赛尔维亚和匈牙利掀起了一场中国风暴。随后又是普京大帝抵达中国进行就职以来的首访，这无疑让美国和西方紧张不已，要知道普京大帝上一次就职以后的首访放在了欧洲的奥地利。就在普京访华的当口，欧洲的斯洛伐克传来了砰砰砰砰四声枪声。<br><br>　　被刺杀的人是斯洛伐克的总理罗伯特·菲佐。5月15日上午，在斯洛伐克中部汉德洛瓦市的文化中心门前，一群菲佐的支持者们有说有笑，站在警戒线外耐心地等待着此时正在里面参加活动的菲佐，很快菲佐就从文化中心出来了，看到这么多支持者，为展现亲民形象，便去跟支持者们挨个打招呼、握手。<br><br>　　而就在这时，人群中一位身材中等、穿着白衬衫牛仔裤、胡子花白的老人，高高举起手并大声呼喊着菲佐的名字，菲佐看到这位支持者如此热情，便主动走过去和他握手。就在菲佐伸出手的瞬间，老人突然掏出了枪，朝着菲佐连开了四枪，其中一枪正中菲佐的腹部，当场血流不止。<br><br>　　时间仿佛静止，所有人都惊得目瞪口呆，包括菲佐的保镖们。几秒钟后，人们反应过来，这是菲佐被暗杀了。保镖们反应过来，先是把袭击者摁住在地上，然后赶紧将菲佐送到了医院。但是小镇的医院条件太差，菲佐一度陷入生命危险，随后菲佐被直升机送到了首都的大医院，目前基本脱离了生命危险。<br><br>　　暗杀菲佐的是一位约71岁的老人，名叫尤拉伊·辛图拉，是斯洛伐克作家协会的成员，写过几本诗集，据他自己说，刺杀是出于不满菲佐的政策。总统苏珊娜·恰普托娃表示震惊，并强烈谴责这一野蛮和鲁莽的袭击事件。斯洛伐克内政部长已经表态：“初步信息清楚地表明，这是出于政治动机”，也就是说这是一场政治暗杀。<br><br>　　斯洛伐克是一个小国，我们对它的最初认知来自于世界历史，它是大名鼎鼎的《慕尼黑协议》的牺牲品。英国首相张伯伦当年为了避免战争，在1938年与纳粹德国签署协议，牺牲了捷克斯洛伐克。<br><br>　　而这一次暗杀，是因为斯洛伐克卷入了乌克兰战争的政治漩涡。菲佐虽然只有59岁，但是年轻的他已经梅开四度，担任了斯洛伐克四任总理。从2006年担任第一任总理开始，菲佐在2012和2016年连任了斯洛伐克总理，说明他是深得人心的政客。<br><br>　　但是斯洛伐克只是一个小国，与它相邻的国家有波兰、捷克、匈牙利、奥地利和乌克兰。因为是乌克兰的邻国，自然在乌克兰战争爆发后，就卷入了战争的漩涡。<br><br>　　在菲佐上台前，斯洛伐克政府对于援助乌克兰的积极性非常高，包括提供了米格29战机和S-300防空导弹系统这样的大型军援。在菲佐上台以前，斯洛伐克对乌克兰进行了13轮的援助，金额约合6.71亿欧元，相当于51.66亿人民币。<br><br>　　但是菲佐上台以后，为了斯洛伐克人民的利益，紧急叫停了计划中的第14批价值约3.13亿人民币的援助，一直到现在还卡着。而且菲佐对乌克兰泽连斯基政权颇为反感，认为亚速营是个法西斯组织，不但拒绝援助乌克兰，还反对制裁俄罗斯，这都是从斯洛伐克自身的利益出发的。<br><br>　　除了在乌克兰问题上跟美国和西方唱反调外，在巴以冲突的问题，在对华问题上，也在跟西方唱反调。在五一通过的联合国关于巴勒斯坦入联的问题上，斯洛伐克也是投了赞成票的。他还准备在6月份访问中国，扩大与中国的经贸往来。<br><br>　　斯洛伐克是一个欧洲小国，面积只有不到5万平方公里，人口也只有530万，这要是搁在中国也就是一个地级市的水平。这样的小国卷入到了大国博弈的漩涡，无疑是有巨大的政治风险的，特别是在今年4月，他的副手当选为斯洛伐克总统以后，美西方早就看斯洛伐克不顺眼了。<br><br>　　一个71岁的老头，突然开枪暗杀自己的总理，这种事儿打开历史书册，闻所未闻。上次暗杀安倍的也只是一个失业的青年，这一次再找个失业青年就太明显了，于是换了一个老头。<br><br>　　我们不知道老头是为了什么走上了这条路，但是我们知道欧洲正在酝酿着政治风暴。幕后的势力正在杀鸡儆猴，估计现在欧洲各国的领导人都是在瑟瑟发抖中，他们从梦中惊醒，发现欧洲跟日本一样，都是美国的半殖民地。<br><br>　　问题在于，日本在安倍被暗杀后，不但没有追究他真正的死因，也没有与美丽国交恶，反而是全面地投身于美帝的怀抱，新上任的岸田简直就是要量日本之物力，结美帝之欢心了。<br><br>　　风暴已经降临，欧洲会步日本的后尘吗？我想很难，欧洲还有法国，还有德国，他们至少是不会甘心的。旧世界的秩序正在走向崩塌，当统治者需要靠暗杀来维持秩序的时候，就说明这个秩序体系离崩塌不远了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 12:54:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：中俄联合声明5大必看点]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288783-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405257">　　普京这次来中国，是第五个任期内的首次出访，既反映出普京对中国的重视，也反映出中俄关系的重要性。所以这次《中俄联合声明》含金量十足，有诸多看点：<br><br>　　看点1，明确中俄双方战略合作基础<br><br>　　《声明》指出：当前的中俄关系超越冷战时期的军事政治同盟模式，具有不结盟、不对抗、不针对第三方的性质。面对动荡变革的世界格局，中俄关系经受住国际风云变幻考验，凸显出稳定、坚韧的特质，正处于历史最好水平。发展中俄新时代全面战略协作伙伴关系符合两国和两国人民的根本利益，并非权宜之计，不受一时一事影响，具有强大的内生动力和独立价值。双方坚决捍卫自身合法权益，反对任何阻挠两国关系正常发展，干涉两国内部事务，限制两国经济、技术、国际空间的企图。<br><br>　　——超越冷战的军事同盟模式。<br><br>　　——结盟、不对抗、不针对第三方。<br><br>　　——经得起国际风云变幻考验。<br><br>　　这对俄罗斯是一个很大的利好。因为这意味着中国不会屈服于西方的压力去制裁俄罗斯。只要中国不制裁俄罗斯，俄罗斯就不用担心资源和能源找不到市场，也不用担心因为西方制裁而缺乏工业品。<br><br>　　看点2、合作准则非常明晰<br><br>　　大国之间的合作非常复杂，尤其是中俄这样的常任理事国之间，合作必须遵循明确而具体的准则。<br><br>　　《声明》指出：中俄始终视彼此为优先合作伙伴，始终坚持相互尊重，平等相待，合作共赢，始终恪守《联合国宪章》、国际法和国际关系基本准则，成为当今世界大国和互为最大邻国关系的典范。双方愿进一步深化全面战略协作，在涉及彼此主权、领土完整、安全和发展等核心利益问题上相互坚定支持，合理有效发挥各自优势，着眼维护各自国家安全稳定，促进发展振兴。双方将遵循2001年7月16日签署的《中俄睦邻友好合作条约》以及其他双边文件和声明确定的原则，在广泛领域开展高质量、高水平的互利合作。<br><br>　　——相互尊重，平等相待，合作共赢。这是一切的前提，没有这个前提，大国之间是合作不下去的。美国与盟友之间也有很多合作，但美国更注重割韭菜，不论是日本的韭菜还是欧洲的韭菜，都是好韭菜。<br><br>　　——遵循《联合国宪章》。大国不能只讲自身利益，必须有大国的担当。如果不遵守国际规则，大国抱团瞎搞，那小国就遭殃了。比方说绕过联合国发动战争，就是典型欺负弱小的表现。<br><br>　　《联合国宪章》最重要的内容之一，便是维护二战之后的国际秩序。中俄表示，“双方将继续坚定捍卫第二次世界大战的胜利成果以及载入《联合国宪章》的战后世界秩序，反对否定、歪曲和篡改二战历史。”<br><br>　　看点3，反对司法领域的“长臂管辖”<br><br>　　《声明》指出：利用多边或国家司法，或向外国司法机构或多边法律机制提供协助，借以干涉各国主权事务的做法不可接受，对国际刑事司法日益政治化以及对人权和主权豁免的侵犯深表关切。双方相信，根据各国主权平等的国际法基本原则，必须严格遵守有关国家及其财产（包括主权储备）享有豁免的国际义务。双方谴责没收外国资产和财产的企图，强调受害国有权依据国际法采取反制措施。双方决心对彼此在本国的国家财产提供保护，并保证对方国家财产在临时运至本国期间的安全、不可侵犯和及时返回。<br><br>　　——财产（包括主权准备）享有豁免的国际义务。<br><br>　　——谴责没收国外资产和财产的企图。<br><br>　　这条其实非常重要。美国经常找借口没收外国公民的资产，比流氓还霸道。流氓不过是黑社会属性。美国的玩法，是赤裸裸的社会黑。比方说加密货币的赵长鹏，就刚被美国割了韭菜。乌克兰战争爆发之后，美国和西方国家冻结了很多俄罗斯个人和政府的财产。<br><br>　　对俄罗斯来说，被美国冻结那么多财产，肯定很肉疼。俄罗斯当然希望在后期谈判过程中，把那些财产捞回来。<br><br>　　对中国来说，则释放了另一个信号。因为中国的重心仍然是发展经济，仍然需要引进外资。中国做这个声明，相当于给外资吃了一颗定心丸。<br><br>　　看点4、中俄之间的合作项目包罗万象<br><br>　　《声明》中列举了很多具体的合作项目，包括但不限于：<br><br>　　——持续扩大双边贸易规模、优化贸易结构，深化服务贸易、电子商务、数字经济、可持续发展领域合作，共同维护产业链、供应链稳定安全。<br><br>　　——不断提升两国投资合作水平，共同促进重大合作项目实施，保障投资者权益，为投资创造公平公正的条件。<br><br>　　——根据市场原则开展石油、天然气、液化天然气、煤炭、电力等领域合作，确保相关跨境基础设施稳定运营，确保能源运输畅通无阻。共同推进中俄两国企业落实大型能源项目，并在可再生能源、氢能和碳市场等前景领域深化合作。<br><br>　　——在已成功落地和正在实施的项目经验基础上，按照互利共赢、利益均衡原则深化民用核能领域合作，包括热核聚变、快中子反应堆、核燃料闭式循环，探讨以一揽子方式开展核燃料循环前端和共建核电站合作。<br><br>　　——提升双边贸易、融资和其他经济活动中的本币份额。<br><br>　　——提升工业和创新领域合作水平，共同发展先进产业，加强技术和生产合作，包括民用航空制造业、造船业、汽车制造业、设备制造业、电子工业、冶金业、铁矿开采业、化工业和森林工业。为双方实施优先领域前景项目创造良好条件，扩大工业产品贸易往来并提高其在双边贸易中的占比，助推两国工业现代化进程。<br><br>　　——在信息通信技术领域开展互利合作，包括人工智能、通信、软件、物联网、开源、网络和数据安全、电子游戏、无线电频率协调、职业教育和专业科学研究。<br><br>　　——巩固双方航天领域长期伙伴关系，实施符合中俄共同利益的国家航天计划大项目，推动包括国际月球科研站建设在内的月球及深空探测领域合作，加强北斗和格洛纳斯卫星导航系统应用合作。<br><br>　　——释放农业领域合作巨大潜力，扩大两国农产品相互市场准入，提高大豆及其加工品、猪肉、水产品、谷物、油脂、果蔬及坚果，以及其他农食产品贸易水平。<br><br>　　——深化交通物流和口岸合作，建设稳定、畅通、可持续发展的交通物流走廊，发展两国间直达或中转的运输线路。<br><br>　　——加强海关领域合作，重点推进国际贸易“单一窗口”交流合作，应用现代化监管机制和自动化管理流程，进一步促进贸易往来，提高进出口业务透明度，有效打击海关违法行为。<br><br>　　——深化环保合作，在跨界水体保护、环境污染应急联络、生物多样性保护及固体废物处理等领域加强合作。<br><br>　　这些还只是其中的一部分，其他内容还有很多，甚至连边境区域合作项目都列举出来了。<br><br>　　过去的大国联合声明中，基本上都是泛泛而谈一些基本原则。前不久布林肯访问中国发布的《中美联合声明》；以及中国领导人访法，共同发布的《中法联合声明》，基本上都是泛泛而谈，很少涉及具体的项目。<br><br>　　但是这次《中俄联合声明》，基本上把双边国家之间可能合作的项目全部列举出来了。这等于告诉全世界，中俄之间要全方位多角度无死角地搞合作。<br><br>　　这些项目如果全部达到预期目标，至少会产生三种无可估量的影响：<br><br>　　其一，让俄罗斯摆脱乌克兰战争造成的冲击。<br><br>　　其二，中国庞大的经济战车，会迎来另一个驱动力。<br><br>　　其三，中俄之间的经济合作会成为典范，多边世界的合作会多一个样板。<br><br>　　当然这是乐观情况下的预期，世界终究是现实的，要受到很多因素的制约。最后大概率是有些项目超预期，有些项目勉力维持，有些项目不了了之。<br><br>　　看点5、上合组织和金砖组织影响力大增<br><br>　　《声明》指出：在上海合作组织框架内开展合作是加强两国全面战略协作伙伴关系的重要方向。双方将继续协作努力，把上海合作组织打造成具有权威性和影响力的多边组织，使其在构建新的公正稳定的多极化国际格局中发挥更大作用。双方愿同金砖国家其他成员落实历次金砖国家领导人会晤共识，推动新成员融入现有金砖合作机制，探讨金砖伙伴国合作模式。双方继续秉持金砖精神，提升金砖国家机制在国际事务、国际议程设置上的话语权，积极开展“金砖+”合作和金砖外围对话。<br><br>　　——上合组织会发挥更大的功效。其实在政治和经济层面，上合已经较为完善了。但是在军事层面，上合还存在明显的短板。比方说在反恐层面，上合其实还有很大的潜力可以挖掘。<br><br>　　——金砖组织大概率继续扩容。<br><br>　　看点6、反核扩散<br><br>　　《声明》指出：双方重申恪守2022年1月3日发表的《五个核武器国家领导人关于防止核战争与避免军备竞赛的联合声明》，特别是核战争打不赢也打不得理念，再次呼吁联合声明所有参与国切实遵循该声明。<br><br>　　双方重申遵守《不扩散核武器条约》、《禁止生物武器公约》以及《禁止化学武器公约》规定的出口管制义务，反对以虚伪政治目的取代防扩散初心，将防扩散出口管制政治化、武器化，服务本国短视利益和实施非法单边限制措施。<br><br>　　这可不是单纯的说说，而是实有所指。对地球村来说，俄乌战争最大的危险并不是俄乌战争本身，而是核战争和核扩散。因为俄罗斯有世界上最大的核武库，万一局势失控演变成核战争，那么人类文明将会面临浩劫。正是基于这个预期，所以2022年初，也就是乌克兰战争爆发之前，联合国五常在一起签署了那个“不打核战争”的声明。按照当时的消息，美国已经探测到俄罗斯即将进攻乌克兰的情报（实际上，中、英、法可能也得到类似情报）。那种情况下，各方还愿意签“不打核战争”的声明，其实就是大家达成了共识。<br><br>　　两年多时间过去了，核战争没有发生；但是核扩散却发生了。<br><br>　　例一，俄罗斯在白俄部署了核弹，相当于白俄出现了核扩散。<br><br>　　例二，美国在好几个北约盟国部署了核弹，相当于北约境内出现了核扩散。<br><br>　　例三，美英给澳大利亚搞核潜艇，相当于澳大利亚出现了核扩散。<br><br>　　例四，美国的战略核潜艇再次出现在韩国，相当于核扩散在韩国出现了。<br><br>　　所以单就反核扩散这点，其实就是中俄联合向美国发出警告，管住自家的核武库，不要到处去显摆。<br><br>　　普京此次中国行收获颇丰。他回去之后会如何处理乌克兰战争？是加码战争，还是寻求和平，答案很快便会揭晓。哈尔科夫战斗正在继续，东斯拉夫人流血正在继续。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 12:52:28 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：布林肯想要的，中国坚决不给！刚刚，中俄联合发...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288773-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405247">　　自打中美关系必不可免的走向对抗以来，戎评就有一种很深的感悟，人类百年来历史变革的浩荡感与厚重感，一年比一年真切，一年比一年激荡，一年比一年势不可挡。<br><br>　　尤其是今年四月份之后，这种感觉愈发强烈：<br><br>　　4月4日，耶伦访华；4月24日，布林肯访华；4月25日，奥库斯宣布扩员日本，并计划增设地面部队，预示着该组织即将由军事技术性联盟升级为军事行动型联盟；5月5日，中方到访欧洲三国；5月10日，俄罗斯恢复对哈尔科夫的地面进攻；5月14日，中菲南海矛盾激化；5月16日，刚获连任的普京马不停蹄地对中国展开国事访问…<br><br>　　大国博弈愈演愈烈！<br><br>　　在中美俄欧四大顶层力量不断落子攻防下，国际格局和战略力量正以普通人肉眼可见的速度，进行着自工业革命以来最大规模的重组和分配，在东升西降的百年大变局的背景下，全球性的大洗牌与区域力量重组，已进入白热化阶段。<br><br>　　而随着中俄联合声明的发表，一个崭新的未来，铺开在世人面前。<br><br>　　中俄最新版联合声明共十章节近万字，信息量确实很大，下面戎评就来说说我对这份联合声明的理解。<br><br>　　第一章比较高屋建瓴，说了很多东西，我挑几个重点说。<br><br>　　对中俄关系的再强调：中俄不是盟友，但关系远胜盟友，因为冷战时期的军事政治同盟模式，太落后于时代的发展了，中俄正在以一种全新的双边关系互动，以便在不适合的问题上有足够灵活的空间。<br><br>　　彼此尊重双方的核心利益：俄方重申恪守一个中国原则，承认台湾是中华人民共和国不可分割的一部分，反对任何形式的“台独”，坚定支持中方维护国家主权和领土完整、实现国家统一的举措。划重点，相较于去年表述，今年俄罗斯增加了一个“实现国家统一的举措”，之前美国情报总监也说过，中俄将在台海引起的有关局势上，保持深度合作。<br><br>　　中方支持俄方维护本国安全稳定、发展繁荣、主权和领土完整，反对外部势力干涉俄罗斯内政。划重点：中方支持俄方维护本国的安全稳定！俄罗斯方面对维护本国安全稳定行为的定义有很多。<br><br>　　中方强烈谴责3月22日莫斯科恐袭案的实施者、组织者和策划者：我们专门把这事拿到联合声明的开头来说，有两层意思，第一层是因为这事刚过去不久，要彰显对俄罗斯和普京的一种重视姿态。<br><br>　　第二层则是警告，北溪爆炸案时戎评就说过，策划者把大国斗争的范围和底线扩大了到一个尤为不稳定的危险区间，即以国家恐怖主义的行为打击敌对国家。<br><br>　　把组织性恐怖主义拔高到国家性恐怖主义后，这意味着恐怖主义各方面的活动将直接得到世界上最顶级力量的支持，包括世界上最顶级的科技力量、世界上最顶级的军事力量、世界上最顶级的情报力量和世界上最顶级的经济金融力量。<br><br>　　恐怖组织并不可怕，但一群由作战经验丰富的职业军人和外勤经验丰富的情报人员组成的，背后又有世界级国家机器支持的恐怖组织，简直是恐怖如斯的存在。我们专门把这事拿出来说，也有警告某些国家的意思，光明正大的对抗可以，千万别输急了玩阴的。<br><br>　　捍卫第二次世界大战的胜利成果：三点，一是强调现在的秩序是源于二战胜利后的秩序，中俄都是战胜国；二是反纳粹和军国主义，俄罗斯出兵乌克兰的理由之一就是反纳粹；三是回击西方篡改二战胜利史，这个主要是帮俄罗斯，因为俄乌战争爆发后，西方从舆论层面到教学层面，都在大面积地抹除苏联红军在二战中的重要作用。<br><br>　　比如今年1月26日，冯德莱恩在发表关于缅怀大屠杀遇难者的国际纪念日的新闻稿时，玩了一出文字游戏，说是盟军解放了奥斯维辛集中营。这种说法严格意义上来讲并没有错，因为当时作为真正解放奥斯维辛集中营的苏联红军，也属于盟军范畴。但在西方的语境中，二战盟军主要是指美英军队，甚至连法国都算不上，更别提苏联了。<br><br>　　冯德莱恩在解放奥斯维辛上玩文字游戏<br><br>　　第二章是在讲推进各方面的交流与合作，如政府间交流、民间交流、学术交流以及政党间交流。合作方面主要包括司法合作、防务合作、应急救援领域合作以及基于各大国际组织的执法合作。<br><br>　　戎评个人觉得，本章节最大看点在这一段：<br><br>　　双方相信，根据各国主权平等的国际法基本原则，必须严格遵守有关国家及其财产（包括主权储备）享有豁免的国际义务。双方谴责没收外国资产和财产的企图，强调受害国有权依据国际法采取反制措施。双方决心对彼此在本国的国家财产提供保护，并保证对方国家财产在临时运至本国期间的安全、不可侵犯和及时返回。<br><br>　　俄乌战争后，美欧全盘没收俄在其境内的资产，给我们敲响了警钟。美国敢做一次就敢做第二次、第三次，中国又是是介第一大贸易国，海外资产比起俄罗斯只多不少，这点不得不防。<br><br>　　第三章是本次普京访华的重头戏之一，俄罗斯要在经济领域跟中国进行不设任何限制的全方位合作，主要看点包括以下几个方面。<br><br>　　合作开发远东地区：俄罗斯这次是下决心要跟我们开发远东了，本章宣言前后两次提到远东合作，其中第二次是这么说的：<br><br>　　在俄罗斯远东地区优惠制度框架下按照市场化、商业化原则加强投资合作，开展工业、高科技产业合作生产。<br><br>　　市场化、商业化、工业与高科技合作，这明显是要全面开发远东地区。<br><br>　　除此之外，跟随普京出行的还有两名负责远东地区的官员，一个是主管远东地区的副总理特鲁特涅夫，另一位是萨哈共和国总统鲍里索夫。前者作为政府高层把控大方向，后者作为地方行政长官落实具体细节，足以见俄罗斯开发远东的决心。<br><br>　　开发萨哈共和国对中国有两点好处：首先，该行政区域拥有巨量的煤矿和天然气；其次，它靠近北极，中俄要联合开发北极航道和资源，萨哈共和国是必经之路，所以这次俄罗斯铁路系统的官员也来了，估计是想打算修萨哈共和国境内的铁路了。<br><br>　　粮食与能源领域的合作：中国14亿人口，吃饭的问题很重要，如果局势恶化到粮食进口被卡脖子，仅凭我们自身解决吃饱的问题不在话下，但能不能吃好就另当别论了。<br><br>　　俄罗斯的粮农结构刚好与中国互补，我们谷物和蔬菜能自给自足，肉类则依赖进口，去年我国肉类及制成品进口量虽然同比下降13%，但进口规模仍然在250亿美元以上。<br><br>　　俄罗斯则是肉多菜少，各种肉类的供应在国内市场严重过剩，大部分蔬菜比肉都贵，联合宣言提到中俄要在远东地区建设农业合作示范区，估计就是要粮农资源互换互补。<br><br>　　而在能源领域，那就是中国对俄罗斯一边倒的依赖了。中国是人类史上最强大的工业国，能源即命脉。美国现在已经迫不及待的想搞事了，但我们的海军实力还不足以支撑在印度洋跟美国一决高下，兰德智库和五角大楼也在多次兵棋推演中提到，如果在西太平洋打不赢中国，那就去印度洋破坏我们的交通线，迫使海军在远离本土庇护的范围外同美军决战。<br><br>　　如果俄罗斯能够替代中东，成为中国能源供应的主力军，中国就可以单纯地在台海把美国耗死。<br><br>　　去美元化：主要集中在两个方面，一是推进本币互换，以捍卫中俄贸易结算已经彻底实现无美元化的成果；二是加大在跨境支付系统领域的合作力度，从而减少美国制裁对双边银行交往的影响。<br><br>　　中俄各方面的交往最终必然会落到钱字上面，如果不尽快地拔除美国长臂管辖对银行的限制，双边交往必然受限，所以这次俄罗斯四大银行的高层都来了。<br><br>　　一带一路与欧亚联盟对接：“一带一路”是中国的对外经济战略，欧亚联盟是俄罗斯对外经济战略，两大战略对接，两国有力气向一个方向使，中国提供工业品，俄罗斯提供能源，中国-俄罗斯-中亚-中东四大战略版块的经济整合必然更加高效。<br><br>　　图们江出海口问题：这次联合声明中，有这么一句话：（中俄）双方将同朝鲜民主主义人民共和国就中国船只经图们江下游出海航行事宜开展建设性对话。图们江如果成了出海口，朝鲜、蒙古、远东以及中国东北的经济就能依托海运贸易彻底盘活了。<br><br>　　整体来说，第三章凸显出了俄罗斯向东看的决心，他们要在经济上的各个领域积极融入以中国为主导的亚洲产业链。<br><br>　　第四章主要说的是推进中俄人文领域的交流，我没什么说的，第五章强调中俄要坚定捍卫以联合国为核心的国际秩序，这一点也很重要。<br><br>　　美国从政界到舆论界，一直在把中俄渲染成国际秩序的破坏者，并试图把我们代入一战前德国的角色。但实际上，美国才是那个破坏国际秩序的国家。<br><br>　　比如当今国际秩序的合法秩序脱胎于二战的胜利果实，作为战后的纲领性文件，波茨坦公告奠定了台湾是中国不可分割领土的历史与法理根基，但美国长期以来跟“台独”分子狼狈为奸，不论是议员窜访台湾抑或是出售武器，不仅是对中国主权完整的挑战，同时也是对国际秩序的挑战。<br><br>　　再比如世贸组织的自由贸易精神，中国一直在遵循，反倒是美国从特朗普到拜登两届政府，都高举贸保守主义的大旗，对中国商品滥征关税。中俄专门把这点拉出来强调，就是要让世人看清美国的贼喊抓贼的面目。<br><br>　　第六章在说加强中俄在现有双方都加入了的国际组织中的合作，如上海合作组织、金砖国家、二十国集团、联合国教科文组织、亚太经合组织以及全球发展倡议之友小组。<br><br>　　第七章在说的是加强双方在非传统军事领域的合作，主要包括维护全球核武器稳定、明确反对美国针对中俄的一系列危险军事措施，如在亚太地区部署中导，向南太平洋地区输出核力量、反对太空武器化，军事化、管控人工智能的运用。<br><br>　　第八章是加强应对气候变化，第九章是在说俄乌战争。好了，本次联合宣言的压轴大戏来了，第十章，超过70%的篇幅都是在批评美国，比如破坏地区和平稳定、侵略阿富汗、大搞阵营对抗。<br><br>　　中国涉外辞令向来比较内敛和含蓄，指名点姓的批评某个国家的情况少之又少，戎评横向对比了一下去年三月份的中俄联合声明，明显感受到了中国对美态度的变化之强烈。去年的联合声明，全篇只提到了美国7次，今年有13次，频率翻了一番。更关键的是，去年涉美辞令没有用谴责，而是敦促和关切一类的词，但今年仅指名点姓的谴责就有两次。<br><br>　　我们虽然跟美国也是斗争关系，但更多的是按自己的节奏来，在中俄联合宣言中用如此强硬的字眼处理涉美措辞，尚属首次，说明普京这次来给的好东西是真的多。<br><br>　　说几点深远影响：<br><br>　　第一、俄罗斯政治和经济重心全面东移。<br><br>　　第二、本次联合声明涉及到的各领域之多，说明中俄合作已经是深入每一个方面每一个细节了，做到了真正全方位，所以接下来的合作，是时候进入深水区了。<br><br>　　第三、作为深水区之一，中俄将在对美战略上进行全方位协调。<br><br>　　第四、中俄针对美国的合作，要超出军事政治经济等传统领域了，未来还将在国际秩序的法理基础、舆论层面、国际组织、前沿科技等领域一切写作共击美国。<br><br>　　第五、中俄要给备受美国欺负的小国撑腰，明确带头大哥的身份。<br><br>　　第六，中国是真不给美国一点面子，布林肯前不久访问中国，就是想让我们不支持俄罗斯，但他前脚刚走，我们就和俄罗斯发表了一份针对美国措辞空前强硬的联合声明，有点打人偏打脸的意思。<br><br>　　未来几年，两种秩序的轮廓将在全球逐渐明朗，一种是以美国为首的鼓吹单边霸权主义，对全球进行剥削和压榨统治的旧秩序，一种是以中俄为首的提倡多边主义，践行各国和平对等交流的新秩序。<br><br>　　这两种秩序的竞争结果，将直接决定世界乃至整个人类的命运。<br><br>　　作为出生于八十年代成长于九十年代，历经新中国几大耻辱的华夏儿女，我辈何其有幸能亲身感受伟大历史变革的浩荡。此时此刻，此情此景，唯有毛主席那句教导才能形容我内心的激动：<br><br>　　我们不但要善于破坏一个旧世界，我们还将善于建设一个新世界！<br><br>　　一个新时代的大幕已经拉开，戎评坚信，真理会站在我们这边，人民会站在我们这边，历史更会站在我们这边。<br><br>　　因为，邪不压正！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 12:42:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卢克文：俄罗斯是个怎样的国家]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288772-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405246">　　壹<br><br>　　与中国人印象中“战斗民族”这个标签完全不同，俄罗斯起家时，一点都不血性，相当不能战斗。<br><br>　　俄罗斯人属于斯拉夫民族，斯拉夫人的对应单词是Slav（原意是会说话的人），这词是很多词汇的起点，东欧国家斯洛伐克（Slovak）、斯洛文尼亚（Slovene）都来自Slav这个词，说明他们都是同一个斯拉夫老祖宗，往上找都一个妈生的。<br><br>　　以前我写德国的时候，讲过罗马时代他们眼里的三大蛮族，分别是起源北欧的日耳曼人、起源中欧的凯尔特人，以及起源东欧的斯拉夫人。<br><br>　　上面这张图只能表达个大概，因为局势一直在变化，公元前几百年，北边实在太冷了，日耳曼人冻得边打冷颤边南下抢地盘，凯尔特人很多地盘后面都被日耳曼人给占了，在法国的凯尔特人被日耳曼法兰克部拿下，在英国的凯尔特人被日耳曼盎撒部拿下，在德国的凯尔特人被日耳曼条顿部拿下，留在原来北欧的日耳曼人则改了个名字叫维京人。<br><br>　　就上面这一小段，我估计许多靓仔靓妹就要开始听晕，不过没啥不好意思的，古代罗马人也是花了好几百年时间，才搞清楚凯尔特人和日耳曼人的区别，要晕大家一起晕。<br><br>　　欧洲史就这样，民族本来就乱成一滩狗血，后面还加入了宗教、国家、家族的戏份，他们那关系，比北京职业捞女的私生活还要乱。<br><br>　　英国和德国的历史读起来已经相当乱了，欧洲受这种复杂冲击最大的国家还是法国，他们起源于凯尔特人高卢部落联盟，但被罗马征服过所以说罗曼语，被迫抛弃了老祖宗的凯尔特语。<br><br>　　罗马征服高卢的过程十分血腥，历史上的民族融合那是相当不客气，公元前58年，高卢人总共200万人，凯撒花8年时间杀掉100万，另100万成了罗马人的奴隶，凯撒又迁来大量罗马人居住，完成第一次人种杂交，高卢这块地才被帝国统治下来。<br><br>　　法国人跟意大利不是同一个人种，但意大利人容易听懂法语，就是这个原因。<br><br>　　6世纪初，高卢又被日耳曼法兰克部拿下，所以法国又自称法兰西，这下情况更复杂了。<br><br>　　连续不断地被征服，使拉丁人、凯尔特人、日耳曼人在这里混乱繁衍------粗俗点说就是相互配种，法国慢慢配成了一个杂合体，上千年杂上加杂，国家成分驳杂，什么人种都可以沾亲带故，搞得最早由凯尔特人组成的国家，现在都弄不清祖上到底是谁。<br><br>　　巴黎那个最著名球队为啥叫圣日耳曼，就是因为啥血统都沾，说是谁孙子都没错。<br><br>　　以前写《铁血残阳德意志》时我介绍过，古罗马是围着地中海建国的，今天的法国和德国区域，罗马人不怎么看得上，是因为以前那些地方是森林和沼泽，气候也不太好。<br><br>　　北欧就更差了，天寒地冻的，逼得日耳曼人日子没法过，只能南下打凯尔特人抢地盘，后来干脆顺道把罗马帝国也放倒。<br><br>　　欧洲旧文明中心坍塌，气候发生变化加上土地得到开垦，欧洲中心才由地中海北移到法国德国。<br><br>　　原先的野蛮人翻身把歌唱，欧洲之主变成以日耳曼人为主，凯尔特人为辅，加上法国这样的杂合民族所构成，原先伟大的罗马人，变成了过日子精打细算偏安一隅的意大利人。<br><br>　　写到这里，估计大部分人已被欧洲复杂的关系弄抓狂，其实我也抓狂，中国很多学者不愿研究欧洲史，就是被欧洲混乱的关系搞怕了，谁研究谁神经衰弱。<br><br>　　为什么讲俄罗斯不先讲斯拉夫人，而要先讲日耳曼人和凯尔特人呢？是因为俄罗斯受他们影响太深，尤其是法国影响巨大，绕是绕不过去的，咱把最痛苦的内容先垫一垫。<br><br>　　日耳曼人举着刀，满欧洲追着凯尔特人砍的时候，斯拉夫人躲在一旁瑟瑟发抖。<br><br>　　日耳曼人和凯尔特人起先激斗正酣，都没精力入侵斯拉夫人的土地，斯拉夫人一直跟大家相安无事，最多跟拜占庭干几仗，相当没有存在感。<br><br>　　斯拉夫地区长期没有强国诞生，文明十分落后，一直到10世纪时，都没建立法律系统，一直过着粗糙的古代生活，解决问题的方式就是以眼还眼、以命偿命。<br><br>　　在其他民族眼里，那里只是一片开阔的打野区域，住着一群没开化的野蛮人，常有其他强盛民族冲进来，把斯拉夫人抓走当农奴抓去卖掉。<br><br>　　北欧的维京海盗，以及巴巴里海盗，过去就会把斯拉夫农奴卖给英国人，才有了英语单词奴隶（Slave），有人怀疑斯拉夫人（Slavs）这个单词是由奴隶（Slave）演化而来，其实说反了，是先有斯拉夫人（Slavs）这个单词，然后斯拉夫人被贩卖，才有了衍生词奴隶（Slave）。<br><br>　　15-17世纪，鞑靼人的克里米亚汗国兴起------这个汗国跟莫斯科公国一样，原本都是金帐汗国的一部分，1430年金帐汗国高层内讧，名下各地开始独立，便诞生了克里米亚汗国。<br><br>　　1468年克里米亚大汗格莱，去热那亚的卡法城做客，碰巧遇到奥斯曼帝国攻打该城，克里米亚大汗就被困在城里。<br><br>　　围城战一打就打了好几年，1475年6月卡法城破，格莱被奥斯曼俘虏，关了两年后，格莱向奥斯曼称臣，说只要老大你放了我，我以后就给你抓奴隶，斯拉夫花姑娘大大的有。<br><br>　　鞑靼人的军队<br><br>　　克里米亚汗国是突厥化的蒙古人做老大，但民众主体是信伊斯兰教的鞑靼人------我2024年写《俄罗斯调查报告》去的喀山，就是鞑靼人的首都，一位鞑靼人包工头师傅跟我说，他们现在跟俄罗斯人已经和平相处，老早不抓俄罗斯人了------但那时的蒙古人跟鞑靼人侵略成性，他们常去北边打野，将乌克兰、波兰、俄罗斯人抓走，当奴隶小部分卖到意大利城邦或西欧，大部分卖给背后大佬奥斯曼帝国，把贩卖白奴硬生生搞成了立国之本。<br><br>　　我们现在都熟悉黑奴往事，但鲜少有人知道白奴也存在几百年时间，克里米亚汗国三百年时间，抓走了几百万斯拉夫人卖到奥斯曼帝国。<br><br>　　乌克兰以前有首民歌，描述被鞑靼人抓白奴的情景，听起来就很惨：<br><br>　　火焰在河岸边燃烧<br><br>　　鞑靼人在分配他们的俘虏<br><br>　　我们的村子被烧了<br><br>　　所有的财产被洗劫了<br><br>　　老妈妈被杀了<br><br>　　我的心上人被俘虏了。<br><br>　　鞑靼人爱拐卖人口是有原因的，那年头一只羊价值2金币，一匹马价值15金币，而一个斯拉夫奴隶可以卖20-50金币，他们最喜欢欺负波兰和俄罗斯，1500-1700年，共掳走了波兰俄罗斯共计200万人口。<br><br>　　鞑靼人最喜欢抓北高加索地区的切尔斯人，这个民族出了名的条顺盘靓，身材比例好长得又好看，而且既听话又伶俐，常常高价卖给奥斯曼人做后宫。<br><br>　　斯拉夫人是鞑靼人第二喜欢抓的俘虏，斯拉夫人长得也很好------反正我全世界到处跑，觉得他们那是地球上美女最多的地方------但因为抓的数量实在太多，四个斯拉夫人的价格，才相当于一个切尔斯人。<br><br>　　鞑靼人最不喜欢的是德国女人，嫌她们身体粗壮而僵硬，只能干粗活不能歌舞。<br><br>　　长得最漂亮的切尔斯人，到现在也没有建立过他们的国家，目前他们分散居住在俄罗斯、土耳其、约旦、叙利亚、伊拉克等国。<br><br>　　鞑靼人忙着抓白奴的时候，黑奴贸易也在同期进行，那时候中国处于明朝中叶到清朝早期，普通人家不可蓄奴，相比他们要文明得多。<br><br>　　斯拉夫白奴数量太多，鞑靼普通人每家都能拥有10-20个奴隶，小贵族有上百个奴隶，奥斯曼大城市，白奴能占到全城的40%，首都伊斯坦布尔全城20%也都是白奴。<br><br>　　白奴抓来后，会被戴上手镣脚镣干活，睡觉时会把几个奴隶绑在一起，关在房子或土坑里过夜，门外还会有人严密监视。<br><br>　　白奴平时负责种地、放牧、手工，以及其它粗活苦活累活，犯一点小错，鞑靼人或奥斯曼人就会毒打他们，或者砍掉他们的手脚。<br><br>　　花这么长篇幅介绍斯拉夫白奴，是想告诉大家两件事：<br><br>　　1.斯拉夫民族早期真的不是啥战斗民族，他们过去一直是被欺负的对象，文明也十分落后，从来不在欧洲舞台中心，罗马倒掉后，欧洲基本盘是日耳曼人的，斯拉夫人在欧洲，有点像亚洲“陆地版日本”，属于偏远文明，要被扶贫的那种。<br><br>　　2.鞑靼人所在的克里米亚，就是今天俄乌主要争夺的地区之一，鞑靼人一直在欺负俄罗斯人，所以1783年4月，叶卡捷琳娜二世能将克里米亚并入沙俄，为俄罗人报了百年血仇，俄国人就要拜她为大帝，这也弄清楚了为啥俄国人对克里米亚这块地，充满了历史感情。<br><br>　　贰<br><br>　　日耳曼人、凯尔特人、斯拉夫人都只是一个统称，他们在欧洲从来没有统一过。<br><br>　　也不能怪他们，就欧洲那种多山多河的破碎地形，加上苦哈哈的交通条件，又没有大河贯穿全欧，不统一才是正常的，统一才不正常。<br><br>　　今天的欧洲，英国和德国大部分是日耳曼人后代，英国的威尔士、苏格兰，加上旁边的爱尔兰是凯尔特人后代，法国人种相对杂合（不是骂人），意大利人是罗马后裔拉丁人为主，混合其他民族的后代，西班牙是法国那种杂合型再加阿拉伯人混出来的，比法国更乱。<br><br>　　西欧混得这么乱，但东欧那么广大的区域，绝大部分还是斯拉夫人后代。<br><br>　　日耳曼人也曾经进攻过斯拉夫人，他们的分支条顿骑士团向东进攻时，在1242年被诺夫哥罗德公国大公击败，使纳尔瓦上游地区，成为了日耳曼人和斯拉夫人的天然分界线和缓冲区，此后双方后代反复争夺这块区域，一直到彼得大帝1704年将这块地区彻底吃下来。<br><br>　　关起门来过日子的斯拉夫人，内部是谁也不服谁的，又分成东斯拉夫人、南斯拉夫人、西斯拉夫人三大分支。<br><br>　　斯拉夫人最早生活在今天乌克兰和罗马尼亚的喀尔巴阡山一带（下图标红处），6世纪高卢刚被日耳曼人拿下时，斯拉夫人也遭到别的民族猛攻，四下逃散，往西北方向跑的流向了今天的波罗、捷克等，就叫西斯拉夫人；向南边跑的流向了今天的塞尔维亚、波黑、保加利亚、克罗地亚等，就叫南斯拉夫人；向东边跑的流向了今天的俄罗斯、乌克兰、白俄罗斯，就叫东斯拉夫人。<br><br>　　这三波斯拉夫人越住越远，感情都生疏了，加上宗教信仰和利益不同，关系处不好的，比如克罗地亚比谁都亲日耳曼国家，连斯拉夫文字都放弃了；比如波兰跟俄罗斯明明都是斯拉夫人，但波兰很害怕俄罗斯将他们亡国灭种，抱北约大腿比谁都积极，说明具体问题要具体分析，不能含糊地将一个人种默认成共同利益集团。<br><br>　　本文主讲俄罗斯，所以我们只重点讲东斯拉夫人的故事。<br><br>　　东斯拉夫人文明进化得很慢，一直没有形成国家，直到9世纪时才形成了上百个公国，最强大的是南方的基辅公国和北方的诺夫哥罗德公国。<br><br>　　基辅大家都知道，就是现在乌克兰的首都，这个诺夫哥罗德大家就不熟了，它在今天莫斯科和圣彼得堡中间位置，也不算太偏远。<br><br>　　这地方能兴起，是因为地处沃尔霍夫河与沃瓦季河，方便做木材和皮毛生意。<br><br>　　诺夫哥罗德会兴起是正常情况，莫斯科兴起才是一个意外。<br><br>　　莫斯科与圣彼得堡中间，就是诺夫哥罗德<br><br>　　按俄罗斯历史著作《往年纪事》记载，东斯拉夫人各个社团互相厮杀不休，斗得精疲力尽，就想找一个话事人。<br><br>　　862年的时候，他们就去北境瑞典请维京人里头的瓦良格人来做他们老大（我们从乌克兰买来的第一艘航母就叫瓦良格号，关于瓦良格号的故事，见本人深度采访报道《出乌克兰记》），瓦良格人推出老大留里克、老二西涅乌斯、老三特鲁渥带精兵上千人来到诺夫哥罗德，但老二老三很快去世了，老大留里克接收了两位弟弟的土地，建立了留里克王朝。<br><br>　　从这年开始，俄罗斯这个国家才算成立了。<br><br>　　部分历史学家认为，历史书被美化过，是为了说明留里克的合法性，其实留里克这波维京人，压根就不是东斯拉夫人请他们过来的，这波人原先是雇佣兵，过来打工赚钱的，没想到反杀了东斯拉夫甲方，自立为王。<br><br>　　我个人倾向于是这波雇佣兵反杀原主人，读史读多了，我从来没见过真正愿意交出权力的人，何况从政治学常识来说，东斯拉夫互有血仇的各首领，让他们坐在一起开会就不太可能，让他们开完会再找个新老大来统治他们，就更不可能了，这是有违常识的。<br><br>　　为了反抗这些反客为主的雇佣兵，斯拉夫人还曾发生过“基瓦姆起义”，但被留里克镇压，起义军全部杀光。<br><br>　　留里克死于879年，他亲戚奥列格于882年攻下基辅，从此统一东斯拉夫，建立基辅罗斯，这个政权，是今天乌克兰、白俄罗斯、俄罗斯三个国家的共同祖先。<br><br>　　地源来自地图帝<br><br>　　基辅罗斯这个政权名就很有意思，“罗斯”来自芬兰语“罗兹”，意思是：桨手、来自海上的人、海上旅行者，暗示政权建立者就是维京人。<br><br>　　前面说过，维京人就是留在北欧的日耳曼人，也就是说，俄罗斯人并不是自己建立的国家，是日耳曼原住民维京人分支瓦良格人帮他们建立的。<br><br>　　住在欧洲北边的，就是比住在南边的能打。<br><br>　　你说说这欧洲史，真的乱得一塌糊涂。<br><br>　　不过这批维京人毕竟人太少，很快被东斯拉夫给同化了，王公后面也用东斯拉夫名字。<br><br>　　那时候俄罗斯人的形象，大概是下图这样，主要还是以村社的形式散居，十分落后粗莽，一不高兴就给你一锤子那种，西欧那边一直当他们是野蛮人。<br><br>　　维京人攻下基辅的882年，已经是中国唐朝末朝，俄罗斯才刚完成统一，中国有准确文字记载的历史，比俄罗斯要早1703年，可见俄罗斯这个国家的起点，真的非常非常低。<br><br>　　叁<br><br>　　留里克王朝从862年开始，一直活到1598年结束，从中国的唐末干到了明末，生命周期相当长，中间发生了很多比《权力的游戏》还狗血的事情，971年还因为国王中了突厥人埋伏，人头都被拿去做了酒杯等等荒诞情节。<br><br>　　但这篇文章只说重点，留里克王朝统治时只发生了三件大事。<br><br>　　第一件大事，是基辅罗斯皈依了东正教。<br><br>　　公元978年，拜占庭帝国为平息内乱，拜占庭皇帝向基辅罗斯大公弗拉基米尔求援，大公要求皇帝将安娜公主嫁给自己，皇帝说可以，但你必须皈依东正教，大公一拍桌子同意，操刀子就去帮皇帝，平叛后于988年接受洗礼并娶了安娜公主。<br><br>　　弗拉基米尔不仅自己要信教，还下诏书要求全国子民，都要跳进第聂伯河接受东正教神父洗礼，从此东正教成为俄罗斯国教。<br><br>　　大家去俄罗斯的时候，会看到大量双头鹰的标志，那个标志其实是拜占庭帝国的，表示拜占庭（东罗马）一头看着东方，一头看着西方，1453年拜占庭（东罗马）灭亡，俄罗斯人往自己脸上贴金，认为他们娶了拜占庭公主，那他们就是罗马的合法继承人，就把这个标志拿了过来，以后还把自己国家的老大叫沙皇，这个沙皇就是拉丁语“凯撒”的意思。<br><br>　　凯撒在中世纪时跟“皇帝”一词拥有同等地位，所以俄国人叫自己老大为沙皇，就是老子是罗马皇帝的意思，罗马正统在我莫斯科，我们才是有文化的真贵族。<br><br>　　都是以前又穷又没文化自卑闹的。<br><br>　　第二件大事，是蒙古人杀进俄罗斯，统治了俄罗斯两百年。<br><br>　　成吉思汗1219-1225年征花剌子模，听说花剌子模西北有一片水草肥美的广阔草原，被罗斯诸侯国统治，成吉思汗不由心动，将花剌子模土地赐于长子术赤，作为进攻俄罗斯的后勤基地，再派哲别和托呼查先率军找到了那片草原，1237年，蒙古对罗斯发起进攻，4年后就征服了已经分裂成多个公国的罗斯。<br><br>　　也就是今天的俄罗斯、白俄罗斯、乌克兰都曾被蒙古人统治。<br><br>　　中国北部的蛮族，匈奴、契丹、突厥、蒙古，常常突然杀到中亚跟东欧，把世界历史捅了个大窟窿，是因为欧亚大陆有一片连在一起的大草原，贯穿整个大陆，游牧民族骑着马上了这片草原，跟上了有服务区的高速公路一样，嗖一下跑到东亚，嗖一下跑到东欧。<br><br>　　蒙古人征俄罗斯极度残暴，顽强抵抗的城池人畜不留全部杀光，抵抗不激烈的城市只留下年轻女人淫乐，小孩在下次攻城时当炮灰推在前面，还将一个个罗斯大公烧死在教堂或者淹死在人血灌满的水渠。<br><br>　　最后蒙古人只留下六七个公国，帮他们治理俄罗斯和乌克兰，莫斯科大公主动跪舔蒙古人，愿意为蒙古人做牛做马，莫斯科城才避免了大屠杀。<br><br>　　莫斯科公国首任大公比较正常，1303年即位的二任大公尤里，那就是蒙古人养的一条看门狗，专门带着蒙古军队欺压本国人，向蒙古人献上财物和美女，只愿蒙古人保护他的大公权力。<br><br>　　1325年即位的三位大公伊凡一世（尤里弟弟），一边帮蒙古人收贡物和税金，一边带着五万蒙古铁骑灭了特维尔公国，获得蒙古人的深度信任，让莫斯科公国代理金帐汗国征收全罗斯的贡赋，成为了蒙古人钦定的高级打工仔。<br><br>　　只是后面过了几百年，养强壮的莫斯科公国转了性，掉过头又来收拾虚弱的蒙古人。<br><br>　　蒙古金帐汗国统治俄罗斯243年，是俄罗斯历史上最耻辱的两百年，他们王公妻女都成了蒙古将军的侍女，日夜跪在蒙古人身边伺候蒙古人，任由蒙古人欺侮。<br><br>　　如果蒙古大汗召唤俄罗斯大公觐见，他们从基辅要走三四年到今天的内蒙古，来回要七八年，古代那交通条件，不少王公就累死在半路上了。<br><br>　　见到大汗后，他们要抱住大汗的马鞍用舌头舔一遍，再把大汗的酒杯舔干净，是实打实的俄罗斯舔狗。<br><br>　　因为蒙古人在俄罗斯土地肆意奸淫俄罗斯女人两百多年，使俄罗斯后代的长相出现了一些东方化的偏差，这事被西欧人时不时提出来羞辱今天的俄罗斯，说“剥开一个俄国人的皮，就会看到皮下蒙古人的血脉。”<br><br>　　从1357年开始，蒙古金帐汗国陷入内乱，几乎每年换一个大汗，换得打工仔们都记不住新老板的名字，后面50年，花剌子模、克里木、保加尔、西伯利亚汗国、喀山汗国、克里米亚汗国、阿斯特拉罕汗国陆续脱离金帐汗国，不再听蒙古亲戚的指挥，金帐汗国越来越虚弱，原基辅罗斯最强大的莫斯科公国趁机给金帐汗国最后一击。<br><br>　　中国人在1368年打跑了蒙古人，而俄罗斯人直到1471年才拒绝向蒙古人上贡，1480年才在莫斯科大公伊凡三世的带领下，击败了不断陷于内耗中的蒙古人。<br><br>　　1502年金帐汗国被克里米亚汗国击败，统治俄罗斯人两百多年的蒙古政权彻底灭亡。<br><br>　　随后莫斯科公国逐渐统一了整个俄罗斯。<br><br>　　1553年，俄国军队攻陷喀山汗国，这是蒙古人留下的最后一块根据地，俄国人为了报复几百年的深仇大恨，对蒙古人也进行了屠城，全城鸡犬不留。<br><br>　　蒙古统治俄国这两百多年，俄国人视为奇耻大辱，这给西欧人嘲笑俄国留下了大量素材，他们认为蒙古人不仅影响了俄国人的人种，还让俄国人养成了蒙古人的强力集权、强人政治，以及残忍粗暴、热爱侵略、喜欢占有和征服土地这些民族特性。<br><br>　　每次说到这里时，西欧人就会把那句谚语，当着俄国人的面再说一遍：<br><br>　　剥开一个俄国人的皮，就会看到皮下蒙古人的血脉。<br><br>　　未完待续…<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 12:41:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：欲冲闯黄岩岛菲渔民还算理智，否则就要浮尸南...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288770-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405244">　　高调宣扬“侵闯”我黄岩岛海域的菲渔民“敢死队”，在距离目标地还有50海里的地方突然宣布结束行动，这表明菲方还算是理智，如果真的硬要侵闯我黄岩岛海域，后果恐怕不堪设想，很可能会“浮尸”南海了。<br><br>　　日前，菲律宾方面高调宣扬组织渔民欲侵闯我黄岩岛12海里领海主权。据说组织了五艘母船和百多只小船，在菲海警的护卫下开始了行动。<br><br>　　为了造声势事先召开了誓师大会，据说还邀请了数十国的记者随行见证这一行动。<br><br>　　就在人们关注于此举会否引发激烈的冲突的时候，菲侵闯黄岩岛大军却突然在距离黄岩岛海域50海里的地方停止了行动，并高调宣扬取得了预期的胜利。<br><br>　　对此，报道称是因为我海警前往处置警告震慑，菲方不得不知难而退。<br><br>　　而实际上情况恐怕并非完全如此。如果只是海警执法，菲方恐怕还不会那么快速收场撤离，因为很清楚我海警是会非常克制的。而菲方显然就是前来“自杀式碰瓷”的。<br><br>　　对于小马科斯来说，最好菲方会有一个死人，这样可以逼美国启动共同防御条约，至少可以将美国一军或试探一下美国的承诺到底是不是“铁一般”坚定。<br><br>　　然而，菲方的如意算盘打得不错，可没想到会有意外事情发生，那就是我方渔民护国护海大军也浩浩荡荡赶往南海。<br><br>　　据说有上千艘中国渔船正在赶往南海的途中，如果中国的渔民大军与欲侵闯我海黄岩岛海域的菲渔民相遇，会出现一个什么样的景象？<br><br>　　不管是海军还是海警，这都是公务行为，必须是保持高度的忍耐克制，特别是针对前来自“杀式碰瓷”的菲渔民，肯定是更得克制，特别是在数十国记者在场的情况之下。<br><br>　　可是，当中国的渔船出现在现场的时候，那情形可就不一样了，以海警对海警，以渔船对渔船，这场面可就公平了许多了。<br><br>　　可是，如此一来，那场面似乎可就难以控制了。我海警自然是纪律严明，必然是令行禁止。可渔船大哥、小弟们可就“鱼龙混珠”了。<br><br>　　重要的是，自古以来，渔民就是南海维权的重要力量，中国渔船连美国军舰见了都要让三分，气势和力量可不容小瞧。<br><br>　　一旦控制不住双方渔民的情绪，就菲律宾那几艘小渔船可就真的会有来无回。虽然不能说会“血流成海”，也会是南海浮尸了。<br><br>　　以渔船对渔船，渔民对渔民，这显然不是国家行为，最多算海上异国械斗。不管菲方伤亡多少，恐怕都不会启动美菲共同防御条约了。<br><br>　　这一点菲官方应当是非常清楚，而菲渔民恐怕更清楚，他们应当知道中国渔民的厉害。<br><br>　　从报道画面来看，菲方组织的人似乎都挺斯文，看上去也不像前来送命的主，只不过是为了赚点小外快而已。<br><br>　　即使菲组织者不要求收场，这些所谓的渔民恐怕也会摆拍完了，赶紧撤离危险地带了事。<br><br>　　菲方这一次行动，应当是前一段时间菲方公布的全民皆兵斗南海计划的一部分。菲方曾经一度扬言要给渔民发枪，甚至可以发重武器。目的就是要让菲平民百姓来南海自杀式碰瓷。<br><br>　　据说这还是美国人给出的“好主意”。如果真的是如此，那可真是馊主意，甚至可以说这一主意将害惨菲律宾。<br><br>　　中国的南海渔民，一向是“兵民一体”，可以说是集“打鱼谋生、维权卫国”两项职责于一身，连美国军舰见了都害怕，对付菲渔民那简直太小儿科的事了。<br><br>　　人民战争，历来是中国的传统。而中国民兵的军事素养说第二，这个世界上就没有敢说第一的国家。<br><br>　　既然菲方渔民挑事在先，中国渔民可就占了理，也就是要保家卫国当仁不让了。<br><br>　　千八百艘的渔船已经是前往南海事发地，虽然菲方早早就逃之夭夭，可我方这些人也不能白跑一趟。菲方不是要侵闯我领海吗？那我方渔船恐怕会到菲律宾家门口转悠转悠，必须要让菲方知道什么叫厉害，知道什么才叫民兵。<br><br>　　原本，中菲渔民都在南海打渔讨生活，还是能够友好相处的。既然菲方要打破和平友好的气氛，未来双方渔民在南海恐怕就不是那么好见面了。<br><br>　　总之，这一次菲方准备侵闯我黄岩岛海域的渔民船队，之所以草草的收场，灰溜溜撤离，并非完全是我海警强力震慑的原因，恐怕是知悉我护国渔民大军准备前来冲阵，如果菲渔船不撤退或者说与我渔民海上相遇，那还真的恐怕要出大事。<br><br>　　这一次菲方采纳美国给出的“全民皆兵”的馊主意，恐怕会后悔莫及。中国海军海警会保持高度的克制，中国渔民恐怕就不会那么有耐性，他们只知道要维护千百年来祖先给我们留下的讨生计之地，不能辱没了祖宗。惹上中国渔民，菲律宾在南海可就不会有好果子吃了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 12:40:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：普京访华后大国战略性博弈分析]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288765-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405239">　　一位老将军说：“历史的经验告诉我们，战争和和平是很难预料的，要看我们力量的准备如何了。我们准备的好，国防力量强，战争的爆发可能就会推迟，我们就可能争取到五年、十年也可能更长一点的和平时间，就是为国家的经济建设争取时间。可是如果我们准备得不好，敌人就可能趁虚而入。”<br><br>　　有这种传统，作为中国人应该放心！<br><br>　　普京访华前发生了两件大事：第一件，亲俄的斯洛伐克总理被枪击，第二件匈牙利发生反对欧尔班的游行，这两件大事背后的博弈与考量都瞄准一个点：不允许与中国俄罗斯接近。也说明美国背后的影子势力开始心虚了---随中国南海狙击的强度增加，美国想炮制扶持代理人针对中国的计划受到重创，随俄罗斯在乌克兰战线的推进，欧洲摇摆国家开始人心思变，这两件大事都是为了阻遏颓势的疯狂。<br><br>　　从物理角度，美国政客口口声声不允许中国在“芯片”与“医药生物”技术方面领先，是从制造业最高端、人类命运的生命健康角度控制世界，保持这两项技术领先目的是保持高额利润的前提，特别是芯片是美国军事技术保持“代差”的基石。然后就是以军事金融为载体制造财富流动，保持美元霸权与掠夺性。<br><br>　　中俄的联合对美博弈就是要打破美国一家独大，任意胡为、恃强凌弱的局面。<br><br>　　笔者前面文章中曾经这样评价世界格局以及中俄美博弈主线：目前中俄美战线仍然聚焦在东方：美国调整战略方向，从欧洲西部、亚洲西部向东线进攻，笔者称之为东进战略，以中国俄罗斯为对手，从欧洲的东部、亚太的东部，开始发力，爆发了乌克兰战争以及以菲驴为代理人的南海争端，作为应对美国的东进战略，俄罗斯从乌克兰方向压制住美国的东进战略，中国从南海台海方向狙击美国的东进战略，同时以俄为代表的力量策划了巴以战争，以中国为代表的力量策划了伊朗沙特和解。<br><br>　　如果打比方，现在相当于解放战争时期我人民解放军从东北开始大反攻，而巴以战争相当于跳进大别山，而南海相当于塔山阻击战时期，现在正准备开始对霸权的有生力量大量歼灭。<br><br>　　世界各国的政客、战略研究人员是看出这种趋势的，但它们何时做从择决仍然在观望中，都担心成为美国发泄的对象，都希望其它国家首先做出择决任何跟随。<br><br>　　从这里可以看出，三方的较量正在激化：俄罗斯加强了对乌克兰哈尔科夫的进攻，中国加强了对菲驴的军事压力---欧洲方向以热战形式，亚太方向以温和的军事打击方式，虽然方式不同，但战略目标是一样的。<br><br>　　由于俄罗斯在乌克兰的军事进展，欧洲国家逐步调整未来战略方向，同时由于中国在南海方向的强力狙击，亚洲的棒子国与日倭国开始两面下注，棒子外长来华访问是试探东亚自由贸易区的重新开启。<br><br>　　目前这个局势对美国来说非常难受，两个方向无论那个方向出问题，美国的东进战略都会失败！如果俄罗斯在乌克兰迅速得手，则俄军事力量肯定会向亚太转移，如果中国在南海取得完全控制，则中国会在欧亚大陆桥上发力。<br><br>　　东欧国家在思变，亚太国家在三心二意，甚至最投机的印度三哥都在思变了---投资伊朗港口，为未来以上合为基础的一路一带做准备，以金砖国家为保障的经济货币联盟打下基础。变化趋势是一旦美国的东进战略桥头堡东欧与亚太被阻断，美国战线只能西移，霸权崩溃不远了。<br><br>　　美国看到这种趋势，加强了对中俄的分化步伐---以贸易为手段，以南海为抓手，以台海为筹码妄图让中国中断对俄罗斯的经济支持。<br><br>　　中国对美国高级政客冷淡的背后逻辑是清楚的，中俄战略安全合作是中国战略安全的基石，对美国妥协则是与虎谋皮。所以以最高规格接待普京。<br><br>　　从两国安全战略合作看，这种领导人的“亲密无间”展现实际上向更多被美国欺压的国家传递信息：中俄背靠背的安全战略合作不会变化，让不满美霸权的国家相信中俄合作的威力。<br><br>　　笔者看了双方声明，以上合为抓手、以金砖国家为政治后盾的计划会逐步提升（斜体字部分）：双方将同上海合作组织其他成员国协作，完善组织工作，挖掘政治、安全、经济和人文领域合作潜力，使欧亚地区成为和平、稳定、互信、发展繁荣的共同家园。<br><br>　　双方将推动提升金砖国家在国际舞台上的协作水平，包括加强金砖国家间贸易、数字经济、公共卫生领域的合作，同时有效推动金砖国家间贸易业务使用本币结算、支付工具和平台的对话。<br><br>　　而一带一路合作则是作为经济合作的重点：<br><br>　　继续加强协作，……，推动共建“一带一路”与欧亚经济联盟建设对接合作，深化亚欧地区全方位合作和互联互通。<br><br>　　——继续落实共建“一带一路”和“大欧亚伙伴关系”建设并行不悖、协调发展的共识，为亚欧各国经济社会独立自主稳步发展创造条件。<br><br>　　由于美国是一家伪装成国家的由金融寡头俱乐部控股的跨国公司，政客基本是前台经理，影子政府在前台经理无法解决问题的情况下逐步走到前台，最后伪装的影子势力快原形毕露了。<br><br>　　从犹太势力设计战略看，它们想让拜登对以色列踩刹车先专心对付俄罗斯，任何转向亚太全面围攻中国，但这种战略目前效果不好，普京访华前对哈尔科夫猛攻实际也是让中国放心在南海博弈。<br><br>　　两条战线同时援助已让美国焦头烂额，有心无力，现在又转头自作聪明释放消息炒冷饭试探，仿效朝韩模式冻结冲突，让乌克兰可以暂时喘口气，美国完全高估了自己在俄乌冲突主导权，霸权的有效性。<br><br>　　普京访华就是一打破美国的这种幻想。<br><br>　　现在美国烂得公司又玩新花活：说什么无论乌克兰战争如何演变，中国都是输的一方，笔者感觉到非常可笑：美国人也应该好好照照镜子，看自己的丑陋嘴脸自己都不后相信，还想忽悠中国几千年的智慧？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 12:34:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：普京为何而来带何而去？中俄对美愤怒为何翻...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288763-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405237">　　就在俄罗斯总统普京开启他第五个总统任期的第一次目的地为中国的出访活动之前，大概是不到一天的时间，美国商务部就给俄罗斯人送上一份大礼，美国宣布，将根据1974年《贸易法》的301条款，对从中国进口的价值180亿美元的产品加征关税，而此次加征的关税涉及到中国电动汽车、电池、关键矿产、钢铁和铝、半导体、太阳能电池、船到岸起重机，以及医疗产品等领域。其中，2024年，中国出口美国电动汽车的关税将从目前的25%提高到100%，锂离子电动汽车电池的关税将从7.5%提高到25%，电池零部件的关税将从7.5%提高到25%，太阳能电池，且无论是否组装成模板，的关税也将从25%提高到50%，等等。<br><br>　　很明显，这是美国针对中国新质生产力直接发起的定点打击。<br><br>　　也让人很容易想到，2017年特朗普政府曾经就针对“中国制造2025”计划发起过类似的关税制裁行动，当时美国人更是愚蠢到命令中国政府收回“中国制造2025”计划。<br><br>　　疯子总统，疯子商务部长，疯子政府和国家，一个比一个疯，一次比一次疯，用我们东北人的话讲，就是精神病啥也不是。<br><br>　　不用看别的，就看美国突然将中国电动汽车的关税从25%提高到100%，其实，即使是25%，美国就已经完全阻挡了中国新能源汽车登陆美国市场，现在欧盟给中国新能源汽车的税率只有美国的一半，但现在美国更加不要脸了，直接给加到了100%，虽然这差不多就是在对着空气加税，但我们还是能看到美国满满的敌意。<br><br>　　中国你最看重什么，美国我就最打击什么，而且，其实现在中国每年从市场上输往美国的电动汽车，也就只有1000多辆，就是说中国根本就没有向美国出口什么电动汽车。<br><br>　　其实，这次根据301条款的关税加征，整体中国产品的价值不过180亿美元，美国最多也就能多收20亿美元，这叫伤害性不大，侮辱性极强----但是，正如我在之前节目中说的，这却正代表了中国与美国现在在国际贸易上，在制造业产业链势态上，在环境保护问题上，和在由此而形成的国际政治大博弈中，已然是中国在进攻，而美国在防守的局面，美国想以极高的关税对中国的新质生产力产品竖起一道市场保护的高墙，但最后却整得像给自己的制造业修了一座坟墓，不是这样吗？不信我们就再接着往下看几年。<br><br>　　但是，反过来这对于与中国经济进行了更深度绑定的俄罗斯来说，却是大大的立好。<br><br>　　普京专机于5月16日早上4点在北京落地，开始访华，到当天晚上，双方就公布了《中华人民共和国和俄罗斯联邦在两国建交75周年之际关于深化新时代全面战略协作伙伴关系的联合声明》，我们看到，在这份联合声明里出现了非常多的两国对美国的指名道姓的激烈批评。<br><br>　　其实去年的3月21日，在中国领导人访问俄罗斯时，也出台过联合声明，事隔一年，这两个联合声明的标题都很相似，表明中俄战略伙伴关系应该还没有进一步升级，这应该更多是中国的考虑，按照普京的意思，估计早就希望中俄能升级为全天候战略伙伴，甚至是命运共同体了，这次普京是带着他的第五任总统的完全班底来到中国的，只留下总理米舒斯京和联邦安全委员会副主席梅德韦杰夫，还有总参谋长格拉西莫夫，留在国内看家。<br><br>　　5月16号这天，在天安门广场上出现了罕见一幕，来华访问的普京政府完全班底，几十人吧，由拉夫罗夫、绍伊古和新任国防部长安德烈·别洛乌索夫及6位副总理带领，一起在人民大会堂台阶前合影，对俄方来说，这也算是一种中俄友好的特别纪念，但在我们看来，在我看来，按江湖观念，这就是“拜码头”，续前缘且无芥蒂。这也让此次普京访华有一种与往不同的意味。<br><br>　　在两国最高领导人举行完小范围和大范围会晤之后，就公布了这份联合声明，2024年5月16号的联合声明总字数达到12000多字，比2023年3月21日的那份多了3000多字，之前的联合声明是九大部分，而现在是十大部分，虽然结构上是延续的，但区别还是相当大的，仅单纯针对美国，完全指名道姓声讨的内容，明显增多了，主要出现在第七部分和第十部分里，我们现在可以提炼出来：<br><br>　　在2024年联合声明的第七部分里是这样说的：双方注意到，当前，地区和全球性冲突不断，国际安全环境不稳定，包括核武器国家在内的国家间对抗加剧导致战略风险不断加大。双方对国际安全形势表示关切。<br><br>　　双方再次对美国为维持自身绝对军事优势而破坏战略稳定的企图表示严重关切，主要包括美国建设全球反导体系并在世界各地和太空部署反导系统，强化高精度非核武器解除对方组织军事行动的能力和“斩首”打击能力，强化北约在欧洲“核共享”安排和对个别盟友提供“延伸威慑”，在《南太平洋无核区条约》缔约国澳大利亚建造可能用于保障美国、英国核力量实施行动的基础设施，开展美英澳核潜艇合作，实施在亚太和欧洲地区部署并向其盟友提供陆基中短程导弹的计划。<br><br>　　美国借口同其盟友开展明显针对中俄的联合演习，着手采取行动在亚太地区部署陆基中导系统，双方对此表示严重关切。美方并声称将持续推进上述做法，最终实现在世界各地常态化部署导弹的意图。双方对上述极端破坏地区稳定、对中俄构成直接安全威胁的举措表示最强烈谴责，并将加强协调配合，应对美国对中俄非建设性、敌对的所谓“双遏制”政策。<br><br>　　双方重申《禁止生物武器公约》应得到充分遵守和不断加强，并使其制度化，达成包含有效核查机制、具有法律约束力的议定书。双方要求美国不得在其境内外从事任何威胁别国及有关地区安全的生物军事活动。<br><br>　　而在联合声明的第十部分里是这样说的：双方认为，各国人民命运与共，任何国家不应以牺牲他国安全为代价谋求自身安全。双方对国际和地区安全现实挑战表示关切并指出，在当前地缘政治背景下，有必要基于安全平等且不可分割原则，探讨在欧亚空间建立可持续安全体系。<br><br>　　双方反对在亚洲和太平洋地区拼凑封闭排他的集团架构，特别是针对任何第三方的军事同盟。双方指出，美国“印太战略”以及北约图谋在亚太地区采取的破坏性动向，对该地区和平稳定造成消极影响。<br><br>　　双方对美英澳三边安全伙伴关系（AUKUS）各领域对亚太地区战略稳定造成的后果表示严重关切。<br><br>　　双方反对美国通过扩大军事力量和拼凑军事集团改变东北亚地区力量平衡的霸权行径。美国抱守冷战思维和阵营对抗模式，将“小集团”安全凌驾于地区安全稳定之上，危害地区所有国家安全。美国应当停止此类行为。<br><br>　　双方反对美国及其盟友在军事领域的威慑行径、挑动同朝鲜民主主义人民共和国对抗及可能引发的武装冲突而加剧朝鲜半岛局势紧张。双方敦促美国采取有效措施缓解军事紧张局势并塑造有利条件，摒弃恐吓、制裁和打压手段，推动朝鲜及其他有关国家在相互尊重和兼顾彼此安全关切的原则上重启谈判进程。双方重申政治外交手段是解决半岛所有问题的唯一出路，呼吁国际社会支持中俄具有建设性的共同倡议。<br><br>　　双方强调，美国和北约作为侵略占领阿富汗20年的责任方，不应再次企图将军事设施部署到阿富汗及其周边地区，而应为阿富汗当前经济民生困局负主要责任，承担阿富汗重建的主要支出，并采取一切必要措施解除对阿富汗国家资产的冻结。<br><br>　　2024年5月16日，天安门广场<br><br>　　在这份联合声明里，我查了一下，直接点名道姓针对美国共16处，与2023年3月21日在莫斯科发表的联合声明相比翻了一番，那份声明里对美国点名道姓只有8处。<br><br>　　所以，是不是可以这样说，从去年到现在，一年多的时间过去了，在中俄两国的共同意志里，对美国的反感情绪和反击力度也翻了一番呢？<br><br>　　此番普京访华，首都机场的红毯从舷梯一路铺到专车门口，舷梯上加装了黑色罩子，这在访华外国领导人中是独一份待遇，中国给予的国宾护卫车也是最高级别的21车待遇，普京把他的政府班底全部带到中国“拜码头”，而中国也给予俄方最高级别尊重。<br><br>　　在普京即将访问中国前曾接受中国媒体采访，他透露说，现在俄中两国间超90%的结算是以卢布和人民币进行。“但是，我们还是要说句但是，但是，现在仍很明显，中俄仍然还没有建立起一个完全独立于西方支付系统的金融结构，好像正在成为阻碍中俄经贸继续扩大的障碍。<br><br>　　之前我看到一份国内智库报告，认为发展中俄双边投资，目前面临的最大挑战是次级制裁的威胁阻碍了中资企业、金融机构与俄罗斯公司之间的交易，使得大量中小企业无法正常收回款项，迫使企业直接收缩业务，或将退出俄罗斯市场还有，地缘冲突延宕，导致中国企业对俄罗斯市场失去信心；以及俄罗斯的投资和营商环境其实并不理想，文化差异也在一定程度上限制了双方的投资合作。<br><br>　　该报告提出，当务之急是尽快构建支付结算新通道，解决对金融机构的二级制裁威胁，还给出两方面的建议：一是建立新的金融机构，使用CIPS和SPFS，即人民币跨境支付系统和俄央行金融信息传输系统，排除不必要的打扰；二是在短期内推动较小的地区性银行与俄罗斯合作，这些银行应该是已经成立的、不与西方国家进行交易的银行。<br><br>　　而在现在这份新的联合声明里，关于上述问题，已经给出了切实可行的标准答案，即将更大范围扩大双边合作，在经贸、投资、物流、金融、制造业、旅游开发、通信科技、人工智能等等方面的合作，使用更多元方式，缩小两国受到美国主导的SWIFT交易体系的影响，甚至双方还要在会计准则、审计准则及审计监管等效互认的基础上，也要积极推动务实领域互利合作。<br><br>　　很多人看过这份联合声明，说中俄并没有升级为与巴铁、塞铁一样的全天候战略伙伴关系，俄罗斯还不算俄铁，也没有提出建立中俄命运共同体；但是，在我看来，已经有很明显迹像表明，中俄这两个极具互补性的“惟二”大国，现在正走向另一种伙伴模式，该怎么概括呢？我看不如就叫中俄利益共同体，大家相信吧，利益合作一定比什么虚化的概念都更为牢固。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 12:33:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[燕梳楼：普京访华的十个细节，惊心动魄！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288761-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405235">　　中俄结而不盟，支而不援。<br><br>　　中美则坚持缠而不斗，斗而不破。<br><br>　　随着中国的崛起，世界中美俄三国鼎立局势已形成，所以中美、中俄、俄美之间的任何风吹草动都将引发国际关注，影响全球格局。<br><br>　　现在老美试图在军事上将俄罗斯死死摁在俄乌战场上，同时在经济上将中国打回90年代仰其鼻息的状态。这间接推动了中俄两国的战略接近，形成了两强斗一霸的新走向。<br><br>　　所以这次普京访华，全世界都在看。这也决定在未来的世界格局转换中，他们将如何选边站队，如何利益最大化。春秋无义战，国与国之间向来都是丛林法则，利益至上。<br><br>　　此次普京受邀访华，行程安排非常紧，只有短短两天时间。我总结了十个细节，看似静水流深，实则惊心动魄，所谓百年未遇之大变局，全在青萍微澜中。<br><br>　　第一个细节：凌晨4点，女官员接机。<br><br>　　凌晨4点，东方既白。普京总统乘座的伊尔96-300专机就抵达北京。视频中可以发现，迎接普京的是一名女官员，国务委员谌贻琴。<br><br>　　在短暂的握手迎接后，普京踏上热烈的红毯，在国宾护卫队和仪仗队的护送下前往钓鱼台国宾馆。为什么选择凌晨4点，很多人很难理解。<br><br>　　我说两点，首先此次行程安排非常紧，短短两天时间既要就国际局势深入交换意见、签署文件，还要参加各种活动，还要去哈尔滨演讲并和学生座谈。<br><br>　　如果选择上午或者下午来，那么当天时间就耽误过去了。作为局势动荡中的俄罗斯总统，普京比我们想象的要忙、压力要大。夙夜匪懈枕戈待旦，战斗民族果然名不虚传。<br><br>　　其次还有一个考虑，那就是凌晨进入北京，大部分北京市民还在梦乡。这样就不会进行交通管制，自然也不会影响市民正常出行。不能不说，普京是个感情很细腻的人。<br><br>　　当然，我更愿意相信，普京此行心情非常迫切，迫切与中国对表，确认战略协作关系。<br><br>　　第二个细节：中国是普京新任期首访国。<br><br>　　此前美国国务卿布林肯访华时，普京就表示，将把中国作为新任期的首访国。而此次访华，媒体表述则是受邀访问，中国传递的这种善意互动，给足了普京面子。<br><br>　　所以行前，普京也公开宣称，正是两国战略伙伴关系前所未有的高水平，让我决定选择中国作为我正式就任俄罗斯联邦总统后第一个出访的国家。<br><br>　　事实上此前美国派出布林肯出访中国，无非是想给中国下眼药，让中国离俄罗斯远点。从而西方媒体普遍认为，普京上任后可能会首访土耳其。<br><br>　　因为他和埃尔多安之间的会晤已经拖了很久，延宕两年多的俄乌冲突需要土耳其。所以出访土耳其的概率要高于中国，但普京最终还是选择了中国。<br><br>　　因为首访具有非常强烈的政治信号，往往代表着一个国家未来几年的战略方向。显然在他看来，在美通过对乌新一轮援助法案后，能救俄罗斯的只有中国。<br><br>　　值得一提的是，这是他连续两次就任总统后首访中国，也是第20次访问中国。已经72岁的普京，能否带给人民一个强大的俄罗斯，把宝全押到了中国身上。<br><br>　　第三个细节：最高规格的欢迎仪式。<br><br>　　为了迎接普京，16日上午还在人民大会堂举行了隆重的欢迎仪式。军乐团奏俄中两国国歌，鸣礼炮21响，并共同检阅中国人民解放军仪仗队。<br><br>　　这里有几个非常细心的安排。一是现场除了中国小朋友外，还有在华的俄罗斯小朋友。这样的安排在以往非常少见。二是以进行曲演奏的《莫斯科郊外的晚上》，你以前听过吗。<br><br>　　如此高规模高礼遇的安排，足以证明中方对于普京此次访问的重视。中国向来有礼尚往来的传统，朋友来了有美酒，豺狼来了有猎枪。这取决于对方是否带着诚意。<br><br>　　如果心怀鬼胎挑拨离间，只想来给中国上眼药甚至教中国怎么做事，对不起回应你们的就没有红毯，只有红线。<br><br>　　第四个细节：出访阵容强大，目标明确。<br><br>　　此次普京访华，阵容十分强大。包括多名副总理，以及国防部、外交部、经济发展部、财政部、生态部、工业部等几乎所有部长。<br><br>　　经贸层面，包括央行行长埃尔薇拉·纳比乌林娜、外贸银行行长安德烈·科斯京、石油公司总裁伊戈尔·谢钦、诺瓦泰克公司董事长列昂尼德·米赫尔松等。<br><br>　　可以说，除了留下几个“看家“的，能来的高层都来了，光飞机就20多架。涵盖了俄党、政、军、外交、经贸全方位，也表明了俄准备在全方位与中国合作的意愿。<br><br>　　中俄合作后，去年GDP不减反增，竟然在西方30多个国家的集体打压下增长了3.6%。显然普京希望新一届政府能尽快与中国全面对接，继续保持增势。<br><br>　　相比较于俄乌战争能打多久，最后会是什么走向，与中国的经贸合作反而是确定的，有着“压舱石”的作用。<br><br>　　第五个细节：礼物。<br><br>　　此次出行选择的时机非常有深意，2024年是中俄建交75周年，对中俄双方来说都是极其重要的一年。既然选择中国作为首访国，自然要带着满满的诚意来。<br><br>　　4月26日普京表示将首访中国时，就说已经想好了礼物，俄国作家车尔尼雪夫斯基的小说《怎么办？》。这次出访，确实把书带来了。<br><br>　　之所以要选这本书作为见面礼，是因为此前我国领导人在访问俄罗斯时，曾表示最喜欢俄罗斯作家车尔尼雪夫斯基以及他的《怎么办？》一书。<br><br>　　特意将这本书作为见面礼，一方面说明普京有心了，是对我国领导人的一种尊重。另一方面，也说明他是想借此书，以一种低调的姿态向中国寻求答案。<br><br>　　当然，书仅仅是一种礼仪。普京带给中国的，显然不仅于此。此前就中俄天燃气管道就达成过共识，每年输气量将达到500亿立方，差不多是整个欧洲的供气量。<br><br>　　这将成为此次双方经贸合作的最重要看点。另外还有一份“大礼”。就是说服印度使用人民币结算石油。这样人民币国际化就会突飞猛进，根本不怕被美国踢出结算系统。<br><br>　　这简直就是一个神来之笔，可以直接掐住印度能源命脉，令其不得不与中国搞好关系。<br><br>　　第六个细节：尊敬的普京总统是我的老朋友。<br><br>　　16日上午，双方元首先是进行小范围会谈。然后主持大范围会谈。会谈后，共同签署发表《关于深化新时代全面战略协作伙伴关系的联合声明》。<br><br>　　并共同见证签署经贸、自然保护、检验检疫、媒体等领域多项双边合作文件。俄中两国在广泛领域形成了 80 个重大联合投资项目的庞大组合，合作的领域比想象中要多要深。<br><br>　　动作这么快，说明此前双方也做了大量的准备工作。还有一个值得关注的地方，就是两国之间90%的支付是以卢布和人民币进行的，这也推动了俄中贸易流动的扩大。<br><br>　　会谈中，最高领导人谈到“3个好”，即“新好邻居、好朋友、好伙伴”。并在会见记者时，用非常亲切的口吻说：尊敬的普京总统，我的老朋友，欢迎你来华进行国事访问。<br><br>　　这样亲切的称呼，在以往与他国会唔中，是没有过的。也说明，中国也得到预期中想要的。<br><br>　　第七个细节：向人民英雄纪念碑敬献花圈。<br><br>　　16日下午，普京前往天安门广场，向人民英雄纪念碑敬献花圈。我留心观察到，从他整理挽联到转身离开，足足用了25秒，印象中这是外国元首敬献花圈时间最长的一次。<br><br>　　我国是从1980年起，视外宾意愿安排其向人民英雄纪念碑献花圈的。但有一个基本原则，即对方提出来，我们就安排，对方不提，我们也不会主动安排。<br><br>　　在出访国向纪念碑献花圈或谒拜陵墓，是表示对出访国人民斗争历史的尊重。普京此次深情敬献，不仅是对烈士的尊重，也是对中国的尊重。<br><br>　　这虽然并不意味着对中国人民有多深感情，但至少可以视为对中国非常友好或者是渴望与中国友好的表示。<br><br>　　第八个细节：中俄文化年。<br><br>　　双方一道将今明两年确定为“中俄文化年”。提出双方要举办一系列接地气、连民心、有热度的文化交流活动。<br><br>　　这就要以文化为载体，推动两国民间的良性互动。显然，普京也是有备而来。在随访团中带了一支有着105年历史的奥西波夫民族乐团。<br><br>　　在16日下午举行的“中俄文化年”开幕式暨庆祝中俄建交75周年专场音乐会上，这支俄罗斯最古老的乐团和中国同行们一起，既演奏了《喀秋莎》等俄罗斯名曲，也有《花好月圆》等独具东方韵味的中国名乐。<br><br>　　为什么要搞中俄文化年？我的理解是，第一化解历史宿怨，理顺民间的对俄情绪，为两国人民的相知相亲奠定基础。第二是将全面扩大两国之间的旅游合作。<br><br>　　可以想见，随着中俄两国边境的逐步开放，部分边境城市的双方免签，大量的俄罗斯人会跑到东北吃早点赶早集，泡个澡堂子再回家。<br><br>　　但我始终觉得与让我们放下历史包袱相比，俄罗斯民间学会对中国人的尊重更为重要。<br><br>　　第九个细节：小范围会晤。<br><br>　　在会见记者时，普京对中国汽车生产领域取得的成功表示了肯定，并称欢迎中国与俄罗斯在该领域展开合作。<br><br>　　16日晚间，最高领导人在中南海同普京举行小范围会晤。清风徐徐，水光潋滟。两个老朋友一个拥抱，万千锦绣，坐看亭台楼榭，笑谈世界风云。<br><br>　　不知道陷入俄乌战争泥淖两年多的普京，此时此刻是不是恍然之间此心安处是吾乡，看着中国的国泰民安，岁月静好是什么感受。<br><br>　　事实证明，只要中俄坦诚协作，面对面背靠背，世界秩序就不会乱。<br><br>　　两国相交无私情。无非都是为自己的老百姓谋利益。<br><br>　　第十个细节：哈尔滨。<br><br>　　今天上午，普京已抵达黑龙江省会哈尔滨。参加中俄博览会还有中俄地区合作论坛开幕式，还要和当地领导人见面。公众更关注的是，为什么要去哈尔滨工业大学？<br><br>　　我个人的理解，普京此次带着如此强大的阵容来，显然不是来看中国如何强大的，而是要他们对标对表全面合作执行落地的，这其中就有远东地区的大开发。<br><br>　　俄罗斯对远东地区没有足够的能力去开发，所以不如做个人情和中国联合开发。普京也清楚，想要从中国得到好处，就要拿出足够的诚意。<br><br>　　而之所以要去哈工大，我猜是因为哈工大是全球唯一具有核打击能力的高校，也是被美国商务部列为制裁名单的高校，既不输北大也不输清华。<br><br>　　不仅如此，哈工大还是第一个在校园里发射卫星，并成功送上月球轨道的高校。其研制的火箭刷新了国家记录，还参与了国家超级天眼的的建设。<br><br>　　不知道此前大火的尔滨，能不能再次接住这波泼天的流量。<br><br>　　对于普京此次来访，并且受到如此高规格的礼遇，肯定会有一部分国人咬牙切齿。他们只看到过去沙俄夺了我们多少土地，杀了我们多少同胞，而看不到晚清的腐朽没落。<br><br>　　确实，忘记历史是一种背叛。但迟迟不能从历史里走出来，就是一种自闭。我只能说此一时彼一时，国际局势瞬息万变分分合合，没有永远的朋友，只有永远的利益。<br><br>　　现在中国迫切需要保持定力，珍惜难得的战略机遇期。从目前来说，中美战略僵持将长期存在，一个被拖死在俄乌战场的大俄更符合当前中国的国家利益。<br><br>　　我们必须要看到，崛起的中国已经成为美西方的眼中钉肉中刺。这两年我们之所以外交风格大变，就是因为装不下去了，想韬光养晦已经不可能了。<br><br>　　实力已经不允许我们低调。这些年打压我们的，制裁我们的，卡我们脖子的，对台军售的，纠集五眼联盟围堵我们的，不是俄罗斯，而是美国。<br><br>　　所以大家务必要保持清醒，现阶段美国才是我们最大的威胁。我们也想和美国搞好关系，但美国不是让我们妥协，而是想让我们自废武功。<br><br>　　试问各位，特别是那些在库页岛海参崴历史里走不出来的各位，你愿意回到过去吗？还是暂时搁置宿怨，着眼未来，共同对付眼前的敌人？<br><br>　　有人说为什么美国朋友多中国朋友少？其实这个问题挺幼稚的。穷在闹市无人问，富在深山有远亲。并不是说美国朋友多就站在道德高点，无非是他们比我们实力更强拳头更硬而已。<br><br>　　希望各位都能以更大的历史观和世界观去看待当前的国际局势与中国的战略选择，相信高层的智慧，紧跟国家的立场，警惕炒历史剩饭煽动情绪的论调。<br><br>　　虽然不能要求所有人都掌握历史唯物主义发展观与矛盾论，但学会区别主次矛盾、敌我矛盾还是不难的吧。<br><br>　　中国与美坚持缠而不斗、斗而不破，与俄结而不盟、支而不援是最现实的战略选择，主动权在我。<br><br>　　想当年，美苏两国争霸，苏犯了战略性错误，把中推向美，然后苏解体了。<br><br>　　现在世界三足鼎立，美又把中推向俄，然后……<br><br>　　试看明日之寰球，必是赤旗的世界！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 12:30:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：中俄联合声明，这5个小点让人眼前一亮]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288755-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405229">　　这两天，全世界最关注的事件，毫无疑问是普京访华。<br><br>　　隆重、热闹的场面，我就不多说了。仔细看中俄最新联合声明，近1万字，信息量确实很大。<br><br>　　我查了一下，里面光“合作”两个字，就出现了130次。<br><br>　　撇开一些外交上的客套话，以及我们都熟知的一些经济文化等合作，至少有5个小点，感觉很是不一般，让人眼前一亮。<br><br>　　当然，这完全是我个人的看法，不代表任何机构。<br><br>　　废话不多说。<br><br>　　亮点一，图们江出海口问题。<br><br>　　这是我们中国人永远的痛，吉林省距大海其实非常近，但却没有出海口。<br><br>　　我们甚至能远眺到大海，但却只能望大海兴叹。<br><br>　　这次联合声明中，我看到这样一句话：（中俄）双方将同朝鲜民主主义人民共和国就中国船只经图们江下游出海航行事宜开展建设性对话。<br><br>　　中俄有了一致看法，那就好办。<br><br>　　确实，出海口问题，事关三国，事关下游河道的疏浚，事关那座矮桥的处理，需要三方好好协商。<br><br>　　“建设性对话”，那就是会有成果的对话。<br><br>　　亮点二，共同开发黑瞎子岛。<br><br>　　黑瞎子岛见证了中俄风风雨雨。现在，战争硝烟早成为过去，黑瞎子岛已和平解决。大致一分为二，一半属中国，一半属俄罗斯。<br><br>　　现在，又要共同开发了。这可以成为新的友谊之岛。<br><br>　　亮点三，一起打通北极航道。<br><br>　　随着全球变暖，北极坚冰融化，北极航道，将大大缩短东西方距离，正成为世界新的黄金水道。<br><br>　　中俄也在未雨绸缪。看联合声明，中俄将成立北极航道合作分委会，“推动将北极航道打造成为重要的国际运输走廊”。<br><br>　　这条航道，将可能改变未来世界的航运格局。<br><br>　　亮点四，明年隆重纪念二战胜利。<br><br>　　说得很明确：“双方计划于2025年隆重庆祝中国人民抗日战争和苏联卫国战争胜利80周年，共同弘扬正确的二战史观。”<br><br>　　记得10年前的2015年，二战胜利70周年，中俄都举行了盛大的阅兵仪式，双方领导人还都专程赴对方首都，参加隆重的纪念仪式。<br><br>　　明年会怎么样？<br><br>　　我们都拭目以待。<br><br>　　亮点五，重申核战争打不赢也打不得。<br><br>　　我相信，这是国际社会，尤其是西方，目前最紧张的问题之一。<br><br>　　毕竟，西方总是不断炒作，普京威胁使用核武器，云云。甚至西方通过各种方式传话中国，你们劝劝俄罗斯，不要使用核武器……<br><br>　　这一次，我们看到，中俄明确重申：核战争打不赢也打不得。当然，中俄还认为，必须采取全面措施防止核武器国家之间发生直接军事对抗，重点是消除安全领域的根源性矛盾。<br><br>　　这才能标本兼治。西方，你们也不能一味要求别人，更要反躬自省。<br><br>　　这就是中国的外交艺术。<br><br>　　环顾这个世界，有哪个大国，像中国这样苦口婆心？像中国这样劝和促谈？像中国这样言出必践？<br><br>　　答案就两个字：没有！<br><br>　　只有中国！<br><br>　　中国的和平努力，普京也看在眼里，所以，具体到乌克兰危机，俄方也很明确，欢迎中国劝和促谈。<br><br>　　我前面说了，这份中俄联合声明，光“合作”两个字，就出现了130次。这5个小亮点，只是众多合作共识中的一小部分。<br><br>　　但却很是值得一读。<br><br>　　尤其第一个。办法总比困难多，我相信，终有一天，中国船只，将会再次从图们江出海远航！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 12:23:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：普京走亲戚，总要送点礼]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288750-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405224">　　俄国新总统普京，当然也是老总统，首次出访就选择了中国。来华的时候，就带了一些小礼，还有一份大礼。<br><br>　　中国人没怎么关注，美国人倒是关注不小。<br><br>　　CNN还就此发表了专题文章，他们认为中俄领导人在北京会晤，全世界都将受到震动，这次访问将释放重大信号，中俄空前的合作强度将导致全球格局重建。<br><br>　　美国人先把中国叫做当前世界秩序的“搅局者”，然后把普京定位为“独裁者”，搅局者和独裁者谈判，能有什么好结果？<br><br>　　那自然是要准备大战的，于是CNN说了，和平的希望已经破灭了！<br><br>　　普京访华，已经熟悉到不是亲戚胜似亲戚了，显然是要将大力中俄合作，起码要上一个台阶，美国不希望看到，也没有办法，再怎么强调自己的强大，也改变不了中俄的实力加起来，就不是那么回事。<br><br>　　中俄之间不可能没有分歧，人和家里人多少会有，但是讲不过分歧就扣帽子，只能说明美国无理遏制中国，干涉中国内政，阻挠中国统一，在中国周边实施挑衅的做法都没有什么作用。<br><br>　　不仅搞中国没有作用，搞俄国一样没用。北约用尽全力，乌克兰仍旧节节败退，消耗俄罗斯的战略也要破产，最后也只能扣帽子了。<br><br>　　在中东的局面更加尴尬，原本以为美国是以色列宗主国，现在好了，人们发现以色列竟然是美国的宗主国。<br><br>　　美国为了宗主国，自然不惜与全世界对立，反观中俄，在联合国的主张得到了全世界大部分国家的支持。<br><br>　　美国人唱衰，不影响普京仿佛走亲戚，走亲戚是一定要送礼的。<br><br>　　小礼物不谈，大礼包就是印度。中国与印度的关系，从来复杂。我们打过印度的首都。印度不长记性，后面继续被打，复杂就复杂在一直被打，始终不长记性。<br><br>　　现在重启驻印度大使，主要是莫迪突然表示印度现在解决边界问题方面需求迫切，对于双边的互动，要恢复正常状态，需求也很迫切。<br><br>　　莫迪甚至说中印双方的关系，对于整个世界而言，都是极为重要的。<br><br>　　莫迪的态度，U型转弯，离不开俄罗斯。毕竟，从国际关系说，中印和俄罗斯之间的关系都不错。<br><br>　　莫迪支持率很高，也不妨碍他在外交政策上的转向，这虽然是内在的原因，但是船要调头，总是需要一个理由。<br><br>　　这个主要的理由，就是枪击斯洛伐克。<br><br>　　如今的国际形势，是美国的一部分帝国主义者在逼人站队，印度显然不想跟着美国走。<br><br>　　毕竟，美国为了自己的经济，总是选择随机吃掉一个盟友，为了能够稳定自己的美元霸权，以及美债价值的稳定，已经不惜联合日本的买办，向日本动手了。<br><br>　　连自己最为忠诚的最好的朋友都能下手，更何况是关系并不是那么亲密的印度？<br><br>　　印度和俄罗斯的关系是极好的，只要普京一句话，现在这个台阶，莫迪自然想下。<br><br>　　印度趁着普京来华，送点伴手礼，就是自然而然。西方国家磨牙吮血，得罪中国到底图什么，只要脑子还正常，也知道应该怎么做。<br><br>　　这时候给普京面子，给的越多，后面普京回给印度的礼，自然也越多。<br><br>　　莫迪的算盘打的响，普京的面子就看的响。<br><br>　　普京的面子越大，我们的里子就越大。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 12:16:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：普京访华前8个小时，这场惊天刺杀发生了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288749-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405223">　　为了统计方便，咱们以北京时间为准。<br><br>　　15日晚上9点，新华社快讯：斯洛伐克总理在一起枪击事件中受伤。<br><br>　　16日凌晨5点，新华社快讯：俄罗斯总统普京抵达北京。<br><br>　　莫斯科到北京的直飞航班，需要7个多小时。<br><br>　　也就是说，差不多在普京动身访华的同一时间，斯洛伐克就出现了一起喋血街头的刺杀事件。<br><br>　　而刺杀的对象，正是去年10月份才上台，刚刚开始自己第四个任期，并且一上台之后就宣布停止援助乌克兰，转而投向俄罗斯怀抱的总理菲佐。<br><br>　　你说，这里面有没有联系？<br><br>　　于是，第一种可能性出现了。<br><br>　　这事是美国人干的，或者是美国人策划，让乌克兰情报局着手实施的，目的有二，一是为了报复斯洛伐克这段时间出现的对外政策转向，二是给其他潜在的，准备放弃乌克兰，投向俄罗斯的国家一个警告。<br><br>　　这也符合美国的一贯策略，对于大一点的国家，他们就搞颜色革命，从内部渗透，分裂。<br><br>　　而对于像斯洛伐克这样的小国家，斯洛伐克的面积只有4.9万平方公里，还没有咱们的哈尔滨大，人口只有543万人。（24年4月最新数据）<br><br>　　所以，对于这些小国，自然就是搞暗杀，直接物理消灭更直接，更干脆一点。<br><br>　　美国有理由，有动机，也完全有能力办到这一点。<br><br>　　而且，这个时间点刚刚好。<br><br>　　1，遇刺的斯洛伐克总理菲佐4月份宣布，将在6月22日访华，并且预计将和中国签署一系列贸易协议。<br><br>　　2，正如前面所说的，正值普京访华，正好可以闹出一个大新闻来，让全世界都看看，放弃乌克兰，支持俄罗斯是个什么下场。<br><br>　　3，也就是最关键的一点，安保稀烂，斯洛伐克内部可能出现了问题。<br><br>　　枪击事件是这样发生的：当天，总理菲佐正在西部的特伦钦地区召开一次政府会议，离开的时候，有一小群支持者在街上等待着迎接总理。<br><br>　　有一名男子突然大喊大叫起来，菲佐被他吸引了过去，走过和他握手的时候。<br><br>　　那名男子突然掏出手枪，叭叭叭叭叭，五声枪响后，菲佐中弹受伤，倒地不起。<br><br>　　菲佐立刻被安保人员抬走，用直升机转运送去医院救治。<br><br>　　而那名男子当场就被擒获。<br><br>　　这名男子叫尤拉吉·辛图拉，71岁，出版过多部诗集，是一名作家，2016年的时候曾经在一个私人安保公司工作过。<br><br>　　没想到这还是个多面手，文武双全啊。<br><br>　　他这次袭击所使用的枪支是通过合法渠道购买而来的，而且他的持枪资格也是完全合法。<br><br>　　因为，当地法律允许居民持有枪支。<br><br>　　斯洛伐克内务部可以向年龄已满21岁的斯洛伐克自然人签发持枪许可证。<br><br>　　而因为他之前在私人安保公司工作过的经历，所以，他合理合法的拥有了一支手枪。<br><br>　　那么问题来了，既然斯洛伐克是一个持枪自由的国家，那么为什么安保团队还那么大意？<br><br>　　根据媒体报道，事发前，警方并未搜查等待总理到来的人群。<br><br>　　这才导致了菲佐上前握手的时候，没有任何防备，被老头突然掏枪出来，连开了五枪。<br><br>　　这到底是工作上的疏忽呢？还是有人故意就这样安排的，目的就是为了给这一次的刺杀行动铺路呢？<br><br>　　当然这只是第一种可能，具体的还要等斯洛伐克官方的调查通报。<br><br>　　继续说那个71岁的枪手老头。<br><br>　　据他儿子所说，这老头从来没有给菲佐投过票，因为他是自由派反对党——进步斯洛伐克党的支持者。<br><br>　　而菲佐呢，是社会民主—方向党的创始人和党主席。<br><br>　　所以，第二种可能性出现了：这是一场持不同政见者的政治复仇。<br><br>　　先简单介绍一下这两个党。<br><br>　　菲佐所在的社会民主—方向党，是他在1999年脱离了原来的民主左翼党创建的，而民主左翼党呢，他的前身则是受到东欧剧变，捷克斯洛伐克共和国分裂成捷克和斯洛伐克两个西方议会制国家这一波历史大潮中，解散掉的斯洛伐克共产党。<br><br>　　后来，2005年的时候，方向党又和民主左翼党、民主选择党和社会民主党合并，更名为社会民主—方向党。该党首要目标为建立有序、公正和稳定的社会。<br><br>　　政治倾向上：左。<br><br>　　而那个老头所在的进步斯洛伐克党成立于2017年，提倡务实理性，主张自由民主，推崇保护个人尊严、平等、正义、可持续发展、加强欧洲及国际间合作等观念。以减少地区差异、提高医疗保健和教育水平为基本政治目标。<br><br>　　政治倾向上也是左，可他们的定位却是“新左翼”。<br><br>　　加引号的左翼，因为他们的政治主张就是要和欧洲多走动，要和美国友好，共同开发防务协议。<br><br>　　并且在俄乌冲突中，坚决地支持乌克兰。<br><br>　　所以，这就是一个打着左翼口号，实际上却行右翼之实的政党。<br><br>　　而那个枪手老头，别看岁数大，但人家没事经常上网，完事还爱发表观点。<br><br>　　尤其是在俄乌冲突爆发之后，他经常上网表达对暴力、仇恨、极端主义的担忧，同时反对外来移民。<br><br>　　他在被警方抓获的时候，还大声嚷嚷着，说他不赞同菲佐政府的政策，尤其是媒体改革。<br><br>　　所以，这件事很有可能就是因为斯洛伐克国内的政治环境，从而引发的一场持不同政见者所策划的极端刺杀行动。<br><br>　　因为在政治上无法得到满足，政治上实在打不过你了，拿不到的东西，所有在沮丧，崩溃的情绪影响下，走上了极端。<br><br>　　开始诉诸武力了。<br><br>　　其实现在斯洛伐克国内最大的问题就是六个字：姓乌还是姓俄？<br><br>　　一个阵营对俄罗斯友好，支持俄乌和谈。<br><br>　　而另一个则推动与欧盟和西方建立更紧密的联系，继续支持乌克兰。<br><br>　　所以，即便是第二种可能，这件事的起因也是因为亲俄派和亲欧派，或者说是亲美派之间的对立。<br><br>　　菲佐一直以来都是亲俄派，他不喜欢西方，西方也一直不喜欢他，但这并不妨碍老百姓喜欢他啊，所以他在06年，12年，16年三度出任斯洛伐克的总理。<br><br>　　总理的任期一般是4年，可是在2018年的时候，因为一个记者在调查司法部门腐败的时候，突然被杀，菲佐被迫辞职。<br><br>　　然后斯洛伐克后面上台的几任总理立场就完全转变过来了。<br><br>　　饿着肚子也要援助乌克兰，可是斯洛伐克的能源是靠俄罗斯提供的，这仗一打，能源价格暴涨，国内通胀飙升，加上之前新冠疫情带来的持续冲击，经济受到了很大的影响。<br><br>　　国内民众那是怨声载道啊。<br><br>　　所以，5年时间里，换了4任总理。<br><br>　　最后实在不行了，去年大家才把菲佐给重新选回来，让他来解决通胀问题以及政府的财政赤字。<br><br>　　菲佐等于是接手了一个烂摊子，所以他立刻就开展了大刀阔斧的改革，不光立刻就宣布停止援助乌克兰，还任命了亲俄的外交部长。<br><br>　　并且，还将前任政府和美国商讨的防务协议，全都停了下来。<br><br>　　所以，不仅是美国人也好，还是国内那些不同政见者也罢，他们都视菲佐为眼中钉，肉中刺。<br><br>　　不过有什么事情是不能好好谈的呢，非得要诉诸武力，直接把人吃饭的家伙给端了？<br><br>　　原本可以和平解决的事情，现在发生流血事件之后，一切都将朝着不可控的地方发展。<br><br>　　本来斯洛伐克或许还有点犹豫，可在这次事件之后，他们会更加坚定的站在俄罗斯那一边。<br><br>　　普京的眼药非但没有给他用上，反而迷糊了自己的眼睛。<br><br>　　这下，斯洛伐克又要成为中俄在欧洲的又一个铁杆盟友了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 12:16:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，30年大棋，毁于一旦]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288748-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405222">　　一个时代的结束，经常源于一些看上去不大的事。<br><br>　　昨天就发生了这么一件事。<br><br>　　欧洲小国斯洛伐克中部，有个叫汉德洛瓦市的城市，它的文化中心门前，人们笑嘻嘻地，等待见一个他们喜欢的人。<br><br>　　总理罗伯特·菲佐。<br><br>　　他们都是他的粉丝。<br><br>　　菲佐也神情轻松地，从文化中心出来后，就对着这些粉丝，打起了招呼。<br><br>　　就在这时，人群中突然冲出一个71岁的老人，大声喊着，看上去就像个超级热情的粉丝，菲佐迎了上去。但谁也没想到，老人突然掏出了抢，对准菲佐。<br><br>　　砰、砰、砰……<br><br>　　菲佐顿时中枪！<br><br>　　鲜血流出！<br><br>　　这个名叫尤拉伊·辛图拉的刺客，也被当场摁住！<br><br>　　今天刚传出消息：这次刺杀，是因为政治动机！<br><br>　　政治暗杀！<br><br>　　消息传来后，很多人马上提到了另一个名字：弗朗茨·斐迪南！<br><br>　　奥匈帝国皇储！<br><br>　　1914年他被刺杀，引发了第一次世界大战！<br><br>　　对这件事，该怎么来看呢？<br><br>　　可以肯定：如果泉下有知的话，一个7年前去世的人，一定会默默地流下眼泪！<br><br>　　兹比格涅夫·布热津斯基！<br><br>　　美国著名的战略学者！<br><br>　　卡特的国家安全助理！<br><br>　　1997年，他曾经写过一本书，很出名，名字叫《大棋局》。<br><br>　　昨天斯洛伐克这数声枪响，把他为美国霸权规划的最后一块拼图，击得粉碎！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　事情得从32年前讲起：苏联的突然解体，让美国人陷入狂喜，充满自信。<br><br>　　美国没死一个士兵；<br><br>　　甚至没流一滴血；<br><br>　　就轻松摧毁了看似无比强大的苏联，收获了天量的财富！<br><br>　　他们觉得：这件事，已经证明美国拥有无双智慧和手段。<br><br>　　甚至有个叫弗朗西斯·福山的日裔美国人，干脆写起了一本书，名字叫《历史的终结》！<br><br>　　这本书的大意是：<br><br>　　美国是上帝指定的天选之国！<br><br>　　制度完美无缺，将霸权永固！<br><br>　　在这世上，没有美国办不成的事，没有美国打不败的敌人！<br><br>　　但就在这种狂欢中，布热津斯基却陷入了深深的思考：他参与过冷战决策，直到苏联的灭亡，不是因为美国有多厉害，而是因为苏联自身出了问题，导致崩溃瓦解。<br><br>　　既然美国已经获得世界霸权，那怎么把它保持住？<br><br>　　这背后的原因，我之前讲过很多次：整个南北美洲，现在加起来，总共才9亿人口，占全球的13%；而亚欧非大陆，人口则占全球的87%。<br><br>　　相对于亚欧非大陆，美洲大陆只是个海岛。<br><br>　　美国孤悬海外，又人口只占全球的4%，它怎么亚欧非大陆，控制住那87%的世界人口？<br><br>　　1997年，他给出了答案，那就是《大棋局》。<br><br>　　这盘棋是怎么下的呢？<br><br>　　大致来说，他把亚欧大陆分成了4个区块！<br><br>　　第一个区块是欧洲。<br><br>　　布热津斯基觉得：对美国来说，这块地方最为重要！<br><br>　　他列了一大串：<br><br>　　欧洲是绝大多数美国人的祖国<br><br>　　分享相同的宗教遗产；<br><br>　　拥有相同的价值观……<br><br>　　欧洲是美国的天然盟友！<br><br>　　但这些，只是客气话，最重要的其实是这句话：欧洲是美国重要的地缘政治基地，欧亚大陆的桥头堡。<br><br>　　如果要维系美国霸权，欧洲这地方万不能丢！<br><br>　　美国要是被逐出欧洲，它的霸权将灰飞烟灭！<br><br>　　那怎么维持呢？<br><br>　　布热津斯基含含糊糊地，讲了这么一句话：法国寻求欧洲的重生，德国则希望通过欧洲获得救赎。<br><br>　　意思是：法国一有机会，就会想办法，拉帮结派，搞欧洲独立！<br><br>　　德国呢？<br><br>　　它是二战战败国嘛，很多国家都警惕它，又事实上被美军占领着，它更好控制！<br><br>　　所以欧洲这地方，不能让法德任何一家独得，而应由两家当“双核心”！<br><br>　　为啥要搞“双核心”呢？<br><br>　　中国有句古话：天无二日，地无二主。<br><br>　　如果天有二日，地有二主，但又能不打起来，那只能说明：他们头上，还有更大的！<br><br>　　这法德头上最大的，当然就是美国啦！<br><br>　　怎么能做到这一点呢？<br><br>　　上图。<br><br>　　得从一块叫“南德山地”的地方说起，它是一片山脉、丘陵，还夹杂着盆地的地方。<br><br>　　从这块山地顺势而下，就到了法国，土地肥美，平原广阔，典型的富庶之地。<br><br>　　法国啥都好，只有一个缺点：它的地势实在太平，几乎是无遮无挡。<br><br>　　所以在历史上，法国人从中世纪起，就拼死拼命，要让德国分裂！<br><br>　　因为德国一旦统一，法国的噩梦就来了！<br><br>　　结果也确实如此。<br><br>　　当德国开始决定统一后，法国就惨了：<br><br>　　1870到1871年普法战争，法国败；<br><br>　　一战，法英合力，才勉强挡住德国；<br><br>　　二战，法国只抵抗38天，就投降了！<br><br>　　原因就在南德山地，法国无险可守！<br><br>　　因此只要美国能借着二战战胜国之势，拿牢德国，就能在地缘上，钳制住法国！<br><br>　　但事情也不能做得太过分，不能让两国反感啊！<br><br>　　所以布热津斯基说：要给法德两国，各自一个棒棒糖！<br><br>　　法国人，你向南发展，我们会帮你，控制非洲原来的殖民地！<br><br>　　这个棒棒糖的诱惑，法国人没法拒绝。<br><br>　　因为每年它能从中搞到5000亿美元！<br><br>　　德国人，美国应该答应它什么东西呢？<br><br>　　你可以向东发展，往东、中欧，甚至白俄罗斯、乌克兰，扩张经济！<br><br>　　于是我们就看到：在欧盟，德国经济力量最强，但法国政治地位高，还有核武器！<br><br>　　双方力量拉平，成为欧洲“双核心”！<br><br>　　为啥要这么搞呢？<br><br>　　布热津斯基说：因为只有这样，才能保持住欧洲的团结和统一！<br><br>　　只有团结和统一的欧洲，才是美国合格的桥头堡！<br><br>　　第二个区块就是前苏联加盟共和国，包括俄罗斯！<br><br>　　这里要讲个背景：美国那群搞战略的人，哪怕到现在，都是一群反俄狂人。<br><br>　　布热津斯基因为是波兰裔，对俄罗斯，当然更是充满了敌意。<br><br>　　所以他说：对那些前苏联国家，千万不能客气，不但北约要东扩，欧盟也要东扩，必须一边晃点俄罗斯，一边乘俄罗斯的病，要它的命。<br><br>　　只要不让俄罗斯太愤怒，跳起来拼命就行！<br><br>　　所以我们就看到：自从苏联解体后，北约冲着俄罗斯，来了一轮又一轮的东扩，甚至直接把导弹架到它家门口！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　普京的前任叶利钦，和克林顿的关系好得很，克林顿都公开说他“是我们在莫斯科的人”。<br><br>　　但搞起东扩来，克林顿一点都不手软！<br><br>　　甚至叶利钦苦求美国，都说这样的话：这会让我下次选举，输给强硬派。<br><br>　　美国都不理，还是一个劲地往东扩！<br><br>　　等普京上台，北约东扩得更加厉害，直接扩到波罗的海三小国。<br><br>　　俄罗斯杜马甚至提出：北约军机在它们上面飞，我们就击落！<br><br>　　但只能喊喊，还是啥用都没有！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　就是用软刀子架在俄罗斯脖子上，不断地割，最后把它割死！<br><br>　　第三个区块是东亚和东南亚，包括我们和日本。<br><br>　　布热津斯基说：中国虽说历史悠久，文化灿烂，但就算中国经济增长再牛叉，能设法在未来25年内，维持“异常高速的经济增长”，GDP增长两倍，到2020年也还是个很穷的国家，在“全球性大国的主要方面”，不太可能“真正具有竞争力”。<br><br>　　意思就是：中国不足为惧！<br><br>　　对日本，布热津斯基就有点心态复杂：一是日本确实听话，是美国的小弟；但他又怕日本挣脱狗链子，挑起中美竞争，渔翁得利。<br><br>　　他出了个点子：日本不是和它几乎所有的亚洲邻居，关系都不好吗？<br><br>　　如果日本敢起什么心，就挑动这个！<br><br>　　为啥他会这么说呢？<br><br>　　1997年的日本，GDP约4.5万亿美元，比美国一半还要多！<br><br>　　我们当时只有9600亿美元，日本的四分之一都不到。<br><br>　　第四个板块，就是现在的中东了。<br><br>　　布热津斯基的基本意思，就只有一个：在那地方，要防止有大国出现！<br><br>　　换句话说，就是保证美国是中东唯一的大国！<br><br>　　看到这里，是不是觉得布热津斯基为美国霸权的设计，相当周密？<br><br>　　结果就在这30年间，他的这些区块布局，一个个地崩溃了！<br><br>　　第一个崩溃的，就是东亚和东南亚这个区块。<br><br>　　布热津斯基对我们的发展，实在太低估了：我们在1990年代，经济的发展每年都在7%以上，在他看来，已经是非常高的数字了。<br><br>　　他那本书，在1997年出版，当时中国的GDP是9600亿美元，就算1万亿好了。<br><br>　　按他的构想，到2020年，我们GDP应该是2万亿美元。<br><br>　　结果我们是14.73万亿美元！<br><br>　　是他预想的7倍！<br><br>　　日本如果想要挣脱狗链子，美国就应该拉着中国，还有东亚、东南亚一堆国家，来压制住它……布热津斯基当年的构想，就这么泡汤了。<br><br>　　这不怪他，如果有人在1997年，预言出中国2020年的GDP数字，我们自己也不会信。<br><br>　　2005年，有个网名叫“雪亮军刀”的，在天涯社区预估，说2030年，中国GDP会超过日本，此帖一发，引来了一大堆人的嘲笑，纷纷说不信。<br><br>　　结果才隔了5年，中国GDP就超过日本。<br><br>　　但不管怎么说，这个拼图被击碎了！<br><br>　　第二个崩溃的，则是在前苏联加盟共和国，尤其是俄罗斯这区块！<br><br>　　因为我们的快速崛起，意想不到的连锁反应开始了！<br><br>　　2008年，仍然后之后觉的美国人，还在继续北约东扩之路，这一年乌克兰申请加入北约，还把这目标写入了宪法。<br><br>　　当年4月，乌克兰和另一个前苏联加盟共和国格鲁吉亚，申请加入北约，当时美国人还木愣愣的，公开说支持它们加入。<br><br>　　德国和法国感到不对劲，这肯定会激怒俄罗斯的，两家联手，一起把这件事给挡下来了，最后北约峰会发了份声明，说这两家未来都会成为成员国。<br><br>　　普京感到了绝望，几乎垂死挣扎一般，也说要加入北约！<br><br>　　但小布什拒绝了！<br><br>　　俄罗斯也曾想“融入”西方。<br><br>　　因为有美国的支持，2008年格鲁吉亚决定放手一搏，出兵进攻南奥塞梯，并迅速占领它的首府茨欣瓦利，因为得手太容易，格鲁吉亚军队居然开始攻击驻扎当地的俄罗斯维和部队。<br><br>　　普京被逼到墙角，忍无可忍，对格军开战，转瞬之间，格鲁吉亚就溃不成军！<br><br>　　美国懵了，居然一直干坐着，看着格鲁吉亚挨打！<br><br>　　唯一的反应，就是在奥运会开幕式现场，小布什冲了过去，找到普京，当面吵了一架！<br><br>　　此后，俄罗斯放弃了对美国的幻想，开始进行反击，开始和我们靠近，并越来越背靠背。<br><br>　　之后的事，我们都知道了：<br><br>　　2014年乌克兰政变时，俄罗斯吞了克里米亚，并支持乌东武装；<br><br>　　同时在叙利亚，俄罗斯也支持小阿萨德，一直坚持到现在；<br><br>　　2022年，它更是出兵乌克兰，和西方彻底撕破脸！<br><br>　　本来布热津斯基所构想的，是美国安抚住其它各方，专门用软刀子割俄罗斯，俄罗斯人孤立无援，一定不敢反抗！<br><br>　　但因为我们的快速发展，俄罗斯人不再孤立无援，决定起而反抗了！<br><br>　　又一块霸权拼图，被击碎了。<br><br>　　这种拼图的破碎，让美国人很绝望：2021年，克林顿的老婆，曾经作为民主党总统候选人，和懂王PK过的希拉里，公开说：她原来以为中俄两家，会打起来，没想到“他们竟然抱在了一起”！<br><br>　　第三个崩溃的，则是西亚这个区块，这里有个可能挺特别的故事。<br><br>　　现在网上不少人说：早年去过伊朗，觉得它虽然被美国封锁多年，其实挺亲美的。<br><br>　　当时是不是这样呢？<br><br>　　至少从它城市居民的角度来说，确实是这样的。<br><br>　　但在2020年1月3日后，态势瞬间被改变了。<br><br>　　这一天，62岁的伊朗“圣城旅”指挥官苏莱曼尼大摇大摆地，先坐着专车，到了德黑兰机场，然后公开坐着伊朗的民航班机，到达伊拉克首都巴格达。<br><br>　　伊拉克民兵“人民动员组织”副指挥官穆汉迪斯接机，大家上了车，形成3辆车组成的车队，公开在巴格达街头行驶着。<br><br>　　这整件事，显得非常怪异！<br><br>　　因为伊朗和伊拉克之间，边境线漫长，因为美国常年对伊朗制裁，伊朗和伊拉克的老百姓有钱的搞辆无证车，没钱的干脆用摩托，石油制品走私生意兴旺得很！<br><br>　　之前苏莱曼尼到伊拉克、到叙利亚，都是坐这种车！<br><br>　　来无影，去无踪，根本掌握不了他的行程。<br><br>　　但这次，他居然这么张扬，从家里开始，到巴格达，一直都是这样！<br><br>　　结果车子还在路上开着，天空就传来了飞机声，3枚导弹从天而降！<br><br>　　苏莱曼尼和穆汉迪斯两人，都被美军炸死！<br><br>　　美国总统特朗普亲自下的命令！<br><br>　　伊朗国内形势，顿时为之一变：伊朗举国愤怒，亲美派的基本盘被打得粉碎，之后在这种民意下，强硬派的伊朗总统莱希上台。<br><br>　　布热津斯基在《大棋局》里说过：对美国霸权来说，“最大的潜在危险”是美国操作不当，使中俄伊实现大联盟。<br><br>　　但他说：这种可能性“微乎其微”。<br><br>　　结果在特朗普一顿猛如虎的操作下，这种“微乎其微”的可能性，成为了现实！<br><br>　　到这里，有人会觉得奇怪：苏莱曼尼搞“抵抗之弧”，搞了这么多年，难道他不知道美国早就视他为眼中钉，暗中有无数双眼睛，正在盯着他，随时准备下手？<br><br>　　再到后来有个视频传出，他在过人生最后一次生日时，当着女儿和侄女们的面，许下了这么一个愿望：愿这一年，将是我的殉道之年。<br><br>　　不管背后藏着什么秘密，但苏莱曼尼之死，让中东局势，顿时一变！<br><br>　　布热津斯基对中东这块拼图的构想，也被击碎了。<br><br>　　现在美国和以色列的困境，就源于此。<br><br>　　然后再来说最后一个板块，也就是欧洲部分。<br><br>　　前面说过：在布热津斯基的构想中，欧洲应该是法国和德国“双核心”，共同合作，并且是团结在美国旗帜下的这么一个国家联盟，这么个欧洲，才是美国在亚欧大陆的“桥头堡”。<br><br>　　但从2022年俄乌战事以来，布热津斯基的构想，开始被打破：<br><br>　　非洲反抗声浪遍地而起，从马里、布基纳法索到尼日尔，法国被逐出原殖民地！<br><br>　　德国则因为丧失了俄罗斯的廉价能源，经济失血，工业外迁，成了“欧洲病夫”！<br><br>　　经济压力下，欧洲政治大规模地撕裂，像荷兰的自由党，德国的选择党等纷纷崛起，它们提出的退出欧盟、退出欧元、独立于美国等口号，支持者也越来越多。<br><br>　　因为政见不同，对立双方在街头互殴，已经不止一次！<br><br>　　但谁也没想到：在斯洛伐克，有人居然因此刺杀总理！<br><br>　　这种对立，到啥程度呢？<br><br>　　上个月，昨天遇刺的菲佐就发了一段视频，说：斯洛伐克社会两极分化严重，“在街上，政治家被不礼貌地辱骂”，“在某个时刻，可能会转变为谋杀某位政府高官”！<br><br>　　结果一语成谶！<br><br>　　今天斯洛伐克内政部长更是呼吁国民，停止相互谩骂，然后他说了这么一句话：我们正处于内战的边缘！<br><br>　　那让欧洲人，尤其是政客，感到人人自危的一刻，终于来了！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　布热津斯基当年所构想的最后一块拼图，随着昨天“砰砰”几声枪声，也正即将被击碎！<br><br>　　随着我们的快速崛起，他当年辛辛苦苦，所构想的拼图，就像多米诺骨牌，一块块倒下！<br><br>　　但拜登和他那帮人，有没有意识到？<br><br>　　没有！<br><br>　　他们现在正霸气侧漏：在欧洲和俄罗斯对干；在东亚不断挑动我们；在中东和以色列一起绝路狂奔；同时还不忘在国内，和懂王来场死磕！<br><br>　　这种威猛无俦，四面树敌，世所罕见！<br><br>　　但没事，相信拜登一定能力挽狂澜，毕竟他去年6月就公开说过：他搞外交的水平，和基辛格“不相上下”！<br><br>　　现在基辛格已逝，没人比拜登更懂外交！<br><br>　　既然新懂王都现身了，美国还怕啥？<br><br>　　帝国日暮！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 12:14:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：斯洛伐克总理遇刺，有人在清理门户？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288747-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405221">　　5月15日，斯洛伐克发生了一起震惊世界的刺杀案。<br><br>　　当时，斯洛伐克内阁会议正在汉德洛瓦市召开，会议结束后，60岁的斯洛伐克总理罗伯特。菲佐按惯例出门与站在外面的支持者们互动。<br><br>　　人群中一名71岁男子用叫喊声吸引了菲佐，但谁也没有想到的是，当菲佐准备去跟他握手时，此人突然连开数枪，菲佐身中四枪，腹部、四肢和胸部受伤。<br><br>　　在一片混乱当中，菲佐被保镖们抬上了座驾，准备前往最近的医院。<br><br>　　巧的是，当地公路上又发生了交通事故，汽车无法快速通行，直到调来直升机才将他送到了班斯卡-比斯特里察市医院。<br><br>　　据斯洛伐克《真理报》报道，医院院长拉普尼科娃表示，菲佐的手术持续了五个小时，有两组医生在工作，虽然伤情仍很严重，但已脱离生命危险。<br><br>　　另据法新社、路透社等欧洲报道，菲佐目前意识清醒，生命体征稳定，已从重症监护室转移到首都布拉迪斯拉发的大型医院。<br><br>　　最新消息是，斯洛伐克劳工部长托马什称，医护人员对菲佐的健康状况持谨慎乐观。<br><br>　　袭击者已当场被捕，是一名71岁男性，名叫尤拉吉·辛图拉，来自斯洛伐克的莱维采市，合法持有枪支。<br><br>　　尤拉吉·辛图拉据称出版过诗集，还是当地文学俱乐部创建人，正式工作是一家私人保安公司的员工……<br><br>　　斯洛伐克内政部长埃斯托克表示：暗杀动机是出于政治原因。<br><br>　　案件已由斯洛伐克国家刑事局（NAKA）接手。<br><br>　　中国、俄罗斯、美国、英国、法国等国外交部门都在第一时间强烈谴责此事。<br><br>　　此案进一步加剧了斯洛伐克社会撕裂，菲佐领导的“方向党”支持者将矛头指向了由总统苏珊娜·恰普托娃等人领导的“前进党”。<br><br>　　因为恰普托娃与菲佐存在严重分歧，双方公开对抗。<br><br>　　比如，菲佐坚决反对向乌克兰提供援助，恰普托娃则是要不惜代价援助乌克兰。<br><br>　　斯洛伐克内政部长埃斯托克坦言，“我们的国家几乎处于内战边缘”。<br><br>　　他呼吁民众停止在网络平台上发表仇恨言论，避免激化矛盾。<br><br>　　菲佐这次不是命大的话，就已经遇刺身亡了（安倍晋三的命就没这么大）<br><br>　　如果菲佐一死，斯洛伐克内阁就没人当家了，对北约来说，这是个非常好的“翻盘机会”，因为恰普托娃这帮人背后就是美国和北约。<br><br>　　斯洛伐克政治权力结构跟德国、奥地利、捷克、匈牙利等议会制国家类似，总理拥有决策权，总统作为国家元首，主要负责象征性和程序性的工作。<br><br>　　但在美国和北约、欧盟的支持下，斯洛伐克总统府在不停地侵蚀着总理府的职权。<br><br>　　斯洛伐克拥有北约和欧盟双重成员国身份，这使得菲佐令北约和欧盟非常恼火，成了它们的眼中钉。<br><br>　　之前，为了推翻菲佐内阁，有些势力甚至不惜对盟友动用“颜色革命”手段。<br><br>　　3月12日-13日，一些斯洛伐克民众举着乌克兰国旗走上街头，要求解散菲佐内阁，重新选举（离上次选举不到半年），恰普托娃则公开支持示威者。<br><br>　　菲佐不为所动，继续推行自己的外交路线。<br><br>　　5月1日，他还和匈牙利总理欧尔班一道反对荷兰首相吕特接任北约秘书长一职。<br><br>　　而吕特是拜登选中的北约秘书长，美国收拾不了欧尔班，还收拾不了菲佐吗？<br><br>　　欧尔班政权非常稳固，他的执政联盟“青民盟和基民党”不仅拥有议会多数，就连总统舒尤克·道马什也是“青民盟和基民党”推出的候选人。<br><br>　　但斯洛伐克不同，总统一直在拆内阁的台。当一个国家无法团结起来时，就会给外部和内部的“颜色革命”爱好者提供各种机会。<br><br>　　菲佐是斯洛伐克最资深、最有声望的政治人物。<br><br>　　他出生于1964年，父亲是一名叉车司机，母亲在鞋店工作。1987年加入当时的捷克斯洛伐克共产党。<br><br>　　1990年，由于“天鹅绒革命”，捷共解散，菲佐加入了捷共的“变身”--民主左派党（SDL）<br><br>　　1999年，他创建了斯洛伐克方向党（SMER），并长期担任该党党主席。<br><br>　　2006年、2012年、2016年，他曾三度出任斯洛伐克总理。<br><br>　　2018年2月，由于斯洛伐克记者库恰克与女友遇刺身亡，当时的环保NGO负责人、人权律师恰普托娃率人上街，要求菲佐下台。<br><br>　　两周之后，多名部长辞职，菲佐内阁垮台。<br><br>　　2019年2月，毫无执政经验的NGO领导人恰普托娃当选了斯洛伐克总统。<br><br>　　斯洛伐克就开始陷入了政治拉锯战。<br><br>　　恰普托娃的所谓政见：<br><br>　　一、支持同性恋婚姻；<br><br>　　二、支持LGBG运动；<br><br>　　三、欢迎非洲和中东的非法移民；<br><br>　　四、对抗俄罗斯’<br><br>　　五、反华<br><br>　　2019年底，由于捷克在台湾问题上挑衅中国，引发中国反制。<br><br>　　恰普托娃于2020年1月1日发推称：中国的“威胁行为”令人无法接受，斯洛伐克将与捷克站在一起……<br><br>　　后来，她又怂恿她的党团议员去窜访台湾地区。<br><br>　　虽然菲佐被迫辞职，但“方向党”仍是议会多数党，政局极不稳定，连续出现了三位总理。<br><br>　　2023年10月，菲佐卷土重来。他推翻了恰普托娃的几乎所有政策，实际上，恰普托娃是不能干涉政府事务的。<br><br>　　然后，她在背后老板的支持下，又干起了老本行--街头运动。<br><br>　　于是，斯洛伐克就出现了最滑稽的闹剧：现任总统鼓动街头发起推翻总理的运动。<br><br>　　这样的国家，不被撕裂才怪。<br><br>　　斯洛伐克议会曾出现这样一幕，当泽连斯基发表视频演讲时，支持菲佐的议员集体离场，右侧席位空无一人，而左侧在认真聆听演员训话。<br><br>　　这种对抗又被带到了社会上，所以说，“斯洛伐克几乎处于内战边缘”并不是空穴来风。<br><br>　　菲佐在乌克兰问题上的态度令北约和欧盟非常难堪，他在2023年10月30日，把话说得非常难听。<br><br>　　他说：“这个世界上没有比乌克兰更腐败的国家了。乌克兰官员一个比一个贪婪，乌克兰所有政府部门没有一个不贪污的，我们没必要进一步扩大欧盟对乌克兰的援助”。<br><br>　　他也将对欧盟援助乌克兰500亿欧元的计划投下否决票。<br><br>　　这是他在对欧盟喊话：冯德莱恩，你不要再绑架我们这些小国了。<br><br>　　在北约问题上，他跟欧尔班紧紧站在一起，在欧尔班这个“刺头”的带领下，匈牙利、斯洛伐克、克罗地亚、保加利亚、塞浦路斯、爱尔兰、奥地利和马耳他，共八个欧洲国家将集体反对与乌克兰达成双边安全协议！<br><br>　　德国《世界报》称此举触及了冯德莱恩的底线。<br><br>　　5月3日，菲佐在新闻发布会上表示：“乌克兰不是北约成员国，斯洛伐克与俄乌战争无关。我要明确地告诉斯洛伐克人民，无论任何人向我们提出什么要求，斯洛伐克军人的脚都不会跨过斯乌边境半步。”<br><br>　　菲佐这些立场是一贯的，他也因此遭到了美国的家法处置：<br><br>　　一、2023年10月，他当选总理后，欧盟拒绝向他表示祝贺；<br><br>　　二、他领导的“方向党”被欧洲议会开除出“欧洲社会党”；<br><br>　　三、欧盟委员会将考虑停止向斯洛伐克提供基金。<br><br>　　在内部，他则遭到了恰普托娃这帮人的各种人身攻击。<br><br>　　不过，恰普托娃即将失去总统职位，在4月8日举行的总统选举中，菲佐执政联盟提名的候选人佩列格里尼以53.12%的得票率赢得大选。<br><br>　　新总统将在6月15日宣誓就职，恰普托娃的日子不长了。<br><br>　　4月16日，菲佐对媒体表示，他将在6月22日至25日访问中国（新总统就职典礼后），访问期间将与中方签署一系列重要协议。<br><br>　　形势对菲佐是十分有利的，总统将是他的盟友，议会又是他的政党在领导。<br><br>　　作为一个中欧内陆国家，菲佐所做的一切有什么问题吗？<br><br>　　但有人看到斯洛伐克趋向稳定，却急眼了。如果街头运动搞不倒你，那就从肉体上消灭你。<br><br>　　菲佐这次只能说是捡回了一条命。<br><br>　　至于真相，这种政治暗杀永远也不会有答案，或许策划者连剧本都已经写好了，交给媒体发布就行了。<br><br>　　如果说炸毁“北溪”管道是为了切断俄欧能源联系，那么，暗杀菲佐就是有人在“清理门户”，血淋淋的三刀六洞，给那些想跟欧尔班、菲佐站一起的欧洲领导人看看。<br><br>　　刺客并不可怕，可怕的是美国所说的“基于规则的国际秩序”。<br><br>　　如果不打破这个“秩序”，如果不脱离美国的家法帮规，欧洲就必定会有血雨腥风！<br><br>　　欧洲需要强有力的帮助，但首先是欧洲要团结起来，唯有斗争，方能自救！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 12:14:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：太黑了，这简直就是公开杀人]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288745-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405219">　　美国的行动再次突破了人类的底线，我没想到美国可以做出这种事情来。<br><br>　　斯洛伐克的总理遇刺了，大家看见了吗？现在是还没有确定是不是美国做的。但是那个枪手说的很清楚，自己行动是因为政治因素，简单来说就是反对这个斯洛伐克的执政党。<br><br>　　从政治上来说，从逻辑上来说，我认为对谁有利，谁的动机是最大。<br><br>　　斯洛伐克这个地方他的民意比较散，并不是很强烈的反对援助乌克兰。现在这个总理是反对援助乌克兰的，并且对中国的态度很务实。<br><br>　　如果把这个总理搞下去了，这个地方是有可能完全变天的，所以你说这个时候是谁搞的？不要跟我说什么巧合，这个世界上没有这么多巧合。<br><br>　　所以我就说西方有个屁的民主，以后禁止在我面前提西方是民主世界！<br><br>　　他那个民主是什么狗屁民主？<br><br>　　西方的民主就是你只能说我同意的话，你要是想说一点真正的不同意见，比如说肯定中国的发展，觉得应该和俄罗斯和平相处。<br><br>　　那你马上就要被西方阵营给弄死！<br><br>　　我觉得这个事情真的是给我们国内上了一个警钟。现在我们和霸权都已经博弈到这个程度了，很多还以为我们是在说说玩玩闹闹。<br><br>　　你触到霸权的逆鳞以后，这是要出人命的啊，反霸不是请客吃饭啊，所以我们就是在以命相搏！<br><br>　　这也不是说你怕了，你不想弄，你就有机会退缩的。你不弄死霸权，霸权就要弄死你，现在就是这样一个局面。<br><br>　　所以既然横竖都是一个死，那不如把心一横，勇敢的向前冲，舍得一身剐，霸权拉下马。<br><br>　　我觉得美国真的是给我们上了一课。<br><br>　　什么叫做世界扛把子？这就叫做世界扛把子，世界扛把子的根基就是说一不二，说要弄死谁就一定要弄死谁的。<br><br>　　之前美国这方面表现的很颓势，不像这个带头大哥了。但是他现在做出这种严重的罪行以后，反而像一个带头大哥了。<br><br>　　毕竟西方阵营就是一个匪帮，匪帮的大哥就要坏人有坏人样子，对于不听话的小朋友就要往死里整。<br><br>　　当然我声明一下，我不赞同他这种行为，但是我觉得他这种行为是在教育我们。<br><br>　　教育了我们什么？那就是： 说屁话没有用，让别人（feilvbin）也节哀。<br><br>　　我就举个例子，就我们周围总有一些猴子，在我们的海景小岛上面转来转去，他总觉得我们的海景小岛是他的猴窝。<br><br>　　注意，我说的是野生动物，不是其他的。<br><br>　　对于这种不听话的猴儿，咱真就得学习一下美式烹调方法，不是说讲道德不好，而是这方面老祖宗早就给说透了。<br><br>　　我们一定要有中庸之道。<br><br>　　什么是中庸之道？就是做任何事情都要多平衡平衡，不能一边倒搞极端。<br><br>　　一个国家既不能太耀武扬威，完全不讲任何道理，这样一个国家就没有信用，这是发展不长远的。<br><br>　　同样的一个国家，也不能太低调，太讲道理，因为一个人太讲道理就容易被人家欺负，有时候你必须霸道一点，甚至必须狠一点。<br><br>　　我认为作为一个好人，讲道理讲个60%在这个世界上就够了。<br><br>　　如果一个人他是百分百讲道理的，那么他在这个地球上就只能被人家欺负。<br><br>　　如果一个人是60%讲道理，40%讲拳头，那么全世界就会认为你是这个世界上最通情达理的国家。<br><br>　　因为那些力量不如你的国家，只要看见你40%的拳头，就马上觉得你60%的道理很正确。<br><br>　　反过来说，那些被大拳头欺负太惨的小国家，看见你有如此强大的拳头还愿意讲60%的道理，觉得你真的是通情达理，真的是太有爱心了。<br><br>　　说真的，斯洛伐克这个事情让全世界看见了美国的无耻，但是也客观意义上促进了西方阵营内部的团结。<br><br>　　无耻的美国霸权再一次向全世界证明，他还是有股狠劲的，如果再有其他国家敢天天嚷着不要援助乌克兰和中俄和解，那么他们就看看斯洛伐克吧，这就是他们的下场。<br><br>　　从道德层面来说，美国这个行为非常无耻，但是从美国阵营角度的管理思维来看，这未必是一个错误的决策，所谓杀一儆百，打的一拳开，免得百拳来，就是这么个道理。<br><br>　　我们固然要意识到美国的无耻和霸道。<br><br>　　但是我们同样更要意识到，这个世界确实是不能只讲道理的世界。<br><br>　　对于有些遍地是猴子的小岛国来说，你跟猴子讲道理，猴子是听不懂的，但是你拿着一管冲天炮，对着猴窝就是一顿加特林，我相信接的是猴也听得懂了。<br><br>　　我理解我们对猴的克制，毕竟害怕周围其他被我们吓到了。<br><br>　　但是正如卢沙野大使说的那样，大象大到一定程度以后就再也遮掩不住自己了。<br><br>　　当你强到一定程度以后，你就不要再害怕你的强大会吓到周围很多人，而收敛你的强大。<br><br>　　反而应该反其道行之，展现你的绝对强大实力，要吓就把周围一起吓个半死，之所以害怕吓到周围，那主要还是因为用的力量不够。<br><br>　　如果你用的力量足够，那么就不是吓到周围了，而是一战成名，万众归服！<br><br>　　实力把周围吓的不够透，那么就确实会失去周围很多支持。<br><br>　　但是如果说实力能够把周围彻底吓透，那么那些被吓破胆的人其实反而会更加的支持你。<br><br>　　毕竟这个世界上的所有人都喜欢跟着拳头硬的大哥混。<br><br>　　说一个题外话，从城市规划的角度来说，虽然菲律宾是个好地方，但有一个缺点，他的城市规划确实不太行，如果可以推倒重来，重新规划一下，那就好了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 12:11:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：黄岩岛大局已定，“吹填”工作，该提上日程了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288741-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405215">　　菲律宾扬言要大闹一场的“百船突袭”活动，草草收场。<br><br>　　最近，菲方一个民间组织“阿廷伊托联盟”，要在黄岩岛举行所谓“帆船赛”，号称“百船突袭”黄岩岛。该活动的发起者拉斐拉·大卫表示，有近100艘船只参与，不仅会在黄岩岛海域举行“和平与团结船赛”，还将在该海域安装一些标记或海上浮标。<br><br>　　菲律宾方面对此也是底十足，声称这是依据“国际法合法行使菲方公民的权利和菲律宾的主权”，直白一点说，就是打着民事活动的旗号挑衅中国来了，能奈我何？<br><br>　　于是，到了5月15日，大大小小上百条渔船，挥舞着菲律宾国旗，驶向中国黄岩岛。当然，按照传统，其中少不了一众所谓的“志愿者”、“国际观察员”、“国际媒体”。<br><br>　　不过，菲律宾所谓的“百船”，绝大部分就是些小型渔船，这类渔船为了提升抗浪性，往往会在船体两侧配上两个简易浮筒，形状酷似螃蟹，俗称“螃蟹船”。这玩意在近海摸摸鱼还可以，黄岩岛距离菲律宾本土说不上远，但也超过200公里。<br><br>　　不出意外，浩浩荡荡的“百船舰队”，开到距离菲律宾大约20海里的位置后，领完“慰问品”，就打道回府了。只剩5艘相对大一些的渔船，搭载200名活动人士，继续驶向黄岩岛海域挑衅。对此，菲律宾官方显然也是做足了准备，派出2架海岸警卫队飞机以及3艘海警船护航，其中就包括上月底在黄岩岛被中国海警水炮喷得狼狈不堪的“巴加凯”号。<br><br>　　这样一来，中国方面似乎陷入两难的境地。毕竟民间渔船不具备官方属性，只要中国海警船一驱赶，菲律宾就有“新的素材”满世界嚷嚷，继续卖惨博取同情。但中国若是不出手，菲律宾只会更加得意忘形，快马加鞭地谋划下一场。<br><br>　　然而，菲律宾打错了算盘，对于美菲想要干什么，中国心知肚明。而且，这种做法中方早已不是第一次领教，既然菲律宾想玩，那就陪它好好玩玩。<br><br>　　于是，试图侵闯黄岩岛的菲律宾船队，在吕宋岛以西大约45海里的地方，便迎头遇上了中国海警4203舰、4108舰、4109舰组成的第一道警戒线。一架菲律宾海警机在靠近黄岩岛时，直接收到了来自中国海军175“银川舰”的广播驱离警告，此外，还有不少爱国渔民驾驶着几十艘渔船赶赴黄岩岛周边，随时准备帮中国海警阻拦菲律宾船只。重重关卡之下，这些“螃蟹船”没有任何可乘之机。<br><br>　　而更为关键的在于，就在昨天，国内不少官媒宣布：“海警在黄岩岛正式开展常态化训练”，开不开展训练其实并不重要，训练什么科目也不重要，重要的是“常态化”这三个字，中国海警在黄岩岛正式开展常态化训练，意味着什么？<br><br>　　当年日本人炒作钓鱼岛问题，反复挑衅下，中国开始在钓鱼岛常态化巡逻，日方人员来一次被驱离一次，这过程不是一天两天，而是长达数年的巡航。如今，中国同样要在黄岩岛常态化训练，这也就意味着黄岩岛周边会有足够的中方力量长期驻守，即使这次事件过去了，但军事力量不会就此消失。<br><br>　　需要指出一点，相对于仁爱礁而言，或许黄岩岛对中国的战略意义更高一筹。<br><br>　　其一，黄岩岛位置特殊，东边距离菲律宾本土仅222公里，距离菲首都马尼拉也只有约350公里。同时，它与东边的永兴岛、东南边的渚碧礁，距离都不到700公里，这三点就相当于在南海形成了一个互相支援的“铁三角”，把西沙、南沙、中沙群岛牢牢抱成团，而一旦美菲敢冒险行动，这位置也方便第一时间拦截。<br><br>　　其二，黄岩岛是中沙群岛中唯一露出水面的岛礁，“岛”字的重量相对于“礁”明显是不同的，说白了，若是中方在南海开展大型基建工程，比如雷达站、机场、码头之类的，就自然条件而言黄岩岛会是首选。<br><br>　　换句话说，若是菲律宾给脸不要，继续充当阵营对抗的代理人，在南海反复横跳，那中方在南海的常态化训练少不了，黄岩岛等地的“吹填”工作，自然也会慢慢提上日程。<br><br>　　当然，中国不像美菲，去搞那些个阴谋诡计，要玩咱就堂堂正正地玩。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 12:07:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：突破底线的“拔刺头”，终会刺破霸权心脏！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288740-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405214">　　昨天，美国国务卿布林肯无预告的悄咪咪坐火车从波兰访问乌克兰。<br><br>　　昨天，俄罗斯总统普京做着新任期首访前最后一天的准备。<br><br>　　恰在这一天，斯洛伐克总理菲佐遭遇枪击，身中数枪送医后，没有进一步信息传出。<br><br>　　目前公布的枪手是一名超过70岁的老头，似乎看不出“职业刺客、周密计划”的影子。<br><br>　　可是在如此敏感的时期，在欧洲内部对援助乌克兰，对俄乌战争加剧持续发出“不同意见”的刺头总理遇刺，真的是突如其来的个案么？<br><br>　　恐怕政治小白都不会信。<br><br>　　俄罗斯刚刚更换了经济学家出身的国防部长，显露出“战时经济长期化”的强烈国家意志与普京意志。<br><br>　　与此同时，美国在国会扯皮了大半年之后，600多亿美元的对乌援助终于获批，布林肯在此时突访乌克兰会见泽连斯基，既是鼓劲，更是督战。<br><br>　　很显然，今年的俄美角力进入更不死不休的状态，这时候，布林肯显然觉得美国的一家之力是不够的。<br><br>　　如今的欧盟，从整体上说，依旧是支持乌克兰血战到底，继续给予更多军事援助的声音占据主流。<br><br>　　但必须承认，以匈牙利总理欧尔班，斯洛伐克总理菲佐为代表的一些国家和领导人，关于“停战议和”的声音逐渐大了起来。<br><br>　　斯洛伐克去年承诺的几亿美元对乌援助，最近半年也停了下来。<br><br>　　很显然，在美国的欧洲盟友内部，公然撕破脸对着干的没有，但是“你继续加注，我不跟”的苗头已经在斯洛伐克等国家身上体现。<br><br>　　美国和布林肯显然意识到乌克兰短期内奈何不了俄罗斯，从利益上来说，俄乌战争接下来的继续升级必然继续放血欧洲。<br><br>　　欧盟内部公然反对的声音不大，但是像斯洛伐克这样自己“作壁上观”，最终逼到美国单独援助乌克兰这种想法的国家必然越来越多。<br><br>　　这时候，斯洛伐克总理菲佐的遇刺，就是对所有这些“支持不绝对”的网友，进行的杀鸡儆猴。<br><br>　　这次刺杀，凶手是70多岁老头，看上去是“文弱素人”。<br><br>　　可是这场刺杀的方式，像极了2022年7月的日本前首相安倍遇刺，那场刺杀的执行者山上彻也，也只是个母亲被骗的孤僻宅男。<br><br>　　这次菲佐遇刺，是在参加一场活动后，很多粉丝支持者围拢过来，凶手老头伪装成支持者接近，然后开枪射击。<br><br>　　整个过程，与今年1月2日，韩国在野党党首李在明，被“伪装支持者”刀片扎喉的刺杀经过几乎“一模一样”。<br><br>　　三场针对不同国家领导人的刺杀，相同点很多。<br><br>　　比如第一，斯洛伐克地处东欧，欧盟与俄罗斯对峙的前沿，美国的影响力也掺和其中。<br><br>　　国内完全亲美，独立自主，要求对俄关系正常化等各种政治主张尖锐对立。<br><br>　　日本和韩国同样地处地缘冲突暴风眼，国内各种政治主张同样尖锐对立。<br><br>　　第二，三场刺杀的凶手都不是“职业刺客”，而是反对领导人政治主张的“素人”，可不能否认，他们的暴力一击，背后都有深层政治势力的布局或者推波助澜。<br><br>　　看上去，对斯洛伐克总理的刺杀，在欧洲达到了寒蝉效应，那些对美国“支持不够坚定”的政治人物，开始担心自己会不会被肉体消灭。<br><br>　　看上去，布林肯优雅的擦一擦餐巾，餐桌的菜单更丰盛了，餐桌边的宾客也见识到美国雷霆手段了。<br><br>　　可实际上，按照当今世界西方国家“选举文化”的氛围，这种“伪装支持者”的刺杀，绝不是日本，韩国，斯洛伐克的专利。<br><br>　　欧洲大国领导人就被人近距离扇过耳光，拜登也被丢过鸡蛋和石头。<br><br>　　美国开启了“极端政见者伪装支持者”除去刺头的模式，看上去是“维系霸权的新花样”。<br><br>　　可最终，在极端对立的美国，任何先进安保，同样避免不了“支持者”的亲近。<br><br>　　美国放出这一猛兽，最终被咬破喉咙的，必是自己！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 12:05:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[乌鸦校尉：心中无“印”，马尔代夫才是马尔代夫]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288737-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405211">　　大家好，我是乌鸦。<br><br>　　说到马尔代夫这个国家，想必多数人首先泛出的唯一印象会是碧海蓝天、广阔沙滩的旅游胜地，而绝大多数情况下，国人恐怕不太会关注像马尔代夫这样国家的政治格局。<br><br>　　经过多年的经营，马尔代夫旅游业对中国游客已经形成了稳固的基本盘。刚过去的这个五一小长假，马尔代夫作为一个体量极小的国家，仍然稳居中国游客出国游目的地前二十。<br><br>　　马尔代夫旅游局微博账号背景<br><br>　　不过，麻雀虽小五脏俱全，太阳底下没有新鲜事，处在“世界最袖珍国家”之列的印度洋群岛国家马尔代夫，它当然也是有“政治”的。<br><br>　　尤其是，作为旧殖民体系崩溃大潮中摆脱殖民地身份的新兴国家，在后续引进了典型西式民主体制之后，选举、党争、街头政治、政权更迭期的震荡……这些东西“该有的全有”。<br><br>　　只是，绝大多数时候，马尔代夫的“政治事件”并不足以引起我们的注意。不过，也许有些朋友还有印象，2018年初，马尔代夫当时的政局动荡，就曾对“中国人”产生过一些不大不小的影响。<br><br>　　2018年是马尔代夫的大选年，从当年1月开始，马尔代夫的亚明政府，与反对派支持者，发生持续的对峙和冲突，马政局陷入动荡。2月6日，马政府宣布国家进入紧急状态。<br><br>　　与此同时，中国官方包括外交部、驻马使馆、旅游局等接连发文，提醒中国公民近期暂勿前往马尔代夫，有行程的建议取消。<br><br>　　您猜怎么着？<br><br>　　在中国官方发言已经十分明确的情况下，此时马尔代夫方面为了不影响旅游业这个国民经济擎天柱，居然全然不顾中国游客的安全，由官方亲自下场，对冲中方的提醒，宣称国内政治事态不会影响赴马旅游！<br><br>　　同时，我国不少旅行社，竟也配合马方表态，打出一套组合拳，不仅拒绝旅客按照“官方指导”要求的退款，还在相关网站、论坛、贴吧积极宣传“政府只是建议，没有说不准去”“马尔代夫现在很安全”云云……<br><br>　　大家知道，我国官方消息表述一般都比较委婉克制。但马方这种态度，不给一记重拳那就是对自己国民安全的不负责任。<br><br>　　于是，大过年的，这马尔代夫逼得我国有关方面不惜专门对马官方发布的信息开怼，反复强调中国公民不要相信任何“马尔代夫安全”的宣传，可以说是一点面子也没给。<br><br>　　这里先要跟大家说明一下，亚明政府，被印度以及马国内的亲印派认定为“亲华派”，但我这里为什么要打一个引号呢？因为这个所谓“亲华”，可以说主要是“同行的陪衬”而形成的印象。从马尔代夫开始“民主化”，到亚明当选之前，马政府只有“亲印”和“更亲印”的“区别”，与众多南亚小国一样，长期以来他们的外交就是围着印度一家转。<br><br>　　当然，具体到马尔代夫，这事的开始，还挺正常的。因为，印度对“民主化”初期的马尔代夫政权，有着“救命之恩”。<br><br>　　1<br><br>　　马尔代夫，印度洋上的珊瑚群岛国家，陆域面积298平方公里，是世界最小的几个国家之一。但正如我们熟知的，现在世界上绝大多数第三世界国家，历史上都有过殖民地经历，这么一个袖珍小国也不能幸免。<br><br>　　公元前5世纪，雅利安人从印度西海岸来马尔代夫定居。公元前3世纪，印度南部的德拉维人和泰米尔人来此定居。公元1世纪，斯里兰卡的僧伽罗人占领马尔代夫，把佛教引入。<br><br>　　7世纪来此经商的阿拉伯人引入了伊斯兰教，并逐渐取代了佛教的地位。12世纪初，马尔代夫建立了以伊斯兰教为国教的苏丹国，前后经历了六个王朝。<br><br>　　而从15世纪末开始，马尔代夫先后遭遇葡萄牙、法国、荷兰和英国的殖民入侵，最终从1887年起成为英国殖民地。<br><br>　　1932年，马尔代夫争取独立的斗争取得了成果，建立了君主立宪制，2年后英国承认马独立。此时的马尔代夫国家，是君主制度。1953年，马尔代夫才建立起共和国，但此后又经历苏丹复辟，直到1968年，马尔代夫才正式确立了（第二）共和国的体制。<br><br>　　穆蒙·阿卜杜勒·加尧姆，是马尔代夫第二共和国的第二任总统。在他的任上，马印关系发生了重大的（正向）变化，而这多少有点事发偶然。<br><br>　　加尧姆<br><br>　　马尔代夫作为一个传统穆斯林国家，照理说没有什么跟印度的“天然亲近性”；而从地缘上，区域内不仅有中印两个大国，还有两个“穆斯林大国”巴基斯坦和孟加拉国，似乎马尔代夫搞多元外交、在各“大国”间穿梭是再自然不过的选择。<br><br>　　然而马尔代夫的一个特殊性是，它实在是太太太太太小了。<br><br>　　以至于哪怕是斯里兰卡这样的“小国”，也是马尔代夫周边“强国”级别的存在，所谓神仙打架凡人遭殃，那凡人打架蚂蚁可能也要遭殃呢，周边不管任何国家稍有风吹草动都可能是影响马尔代夫国运的大事。<br><br>　　上世纪80年代到本世纪初，在斯里兰卡活跃着一支极端武装力量——“泰米尔伊拉姆人民解放组织”，或者用大家更熟悉的名字——“泰米尔猛虎组织”。<br><br>　　这个“猛虎组织”，实际是印度养蛊最后反噬自身的“代表作”之一。顾名思义，“泰米尔猛虎组织”，是斯里兰卡泰米尔人的组织。泰米尔人是斯里兰卡的“少数族裔”，该国主体民族为信仰佛教的僧伽罗人（占比74%）。那泰米尔人的宗教信仰呢？是印度教。那自然泰米尔人和印度双方都认为有着合作的“天然联系”。<br><br>　　于是，在印度实际支持下，1983年开始，猛虎组织与斯里兰卡政府进行了长达19年的内战，印度则坐收“小邻居”内部混乱，方便自己霸权控制的渔利。<br><br>　　但是印度忽略的是，自己国内也有6000多万泰米尔人，而“猛虎”的最终诉求是要建立一个“泰米尔国家”，也就是说它可不光要分裂斯里兰卡，它还要分裂印度。<br><br>　　印度这会儿才回过神来，1987年与斯里兰卡政府签署和平协议，但这也惹怒了猛虎组织，后者此后开始疯狂报复印度，印度反而不得不站上对抗“猛虎”的前线。<br><br>　　而就在这个时期，“猛虎”发动了对马尔代夫的突袭。<br><br>　　1988年11月，猛虎组织的80名雇佣兵乘游艇登陆马尔代夫首都马累，然后与当地内应联手控制了政府。<br><br>　　马总统加尧姆不得不向印度求援，时任印总理拉吉夫·甘地派1600名伞兵空降马累，平息了政变（拉吉夫·甘地也因此与极端泰米尔人彻底交恶，于1991年在印度泰米尔纳德邦遇刺身亡）。<br><br>　　所以，对于加尧姆的马尔代夫政权来说，印度确实是有“救命之恩”，实话说它跟印度关系密切一点这本来没什么好说的，就像沙特的第一桶油是美国人挖出来的，因此不可避免地存在“美沙特殊关系”一样。<br><br>　　2<br><br>　　但是，印度对周边国家的“控制欲”实在是太强了，就像是在婚姻关系中你哪怕看别的异性一眼就被当成“出轨”一般，印度的要求是“你的眼里只能有我”，跟其他国家尤其是较大的国家发展一点正常的外交关系，就会引起印度的极高警惕乃至警告。<br><br>　　加尧姆从1978年担任马尔代夫总统，一当就是30年，这也使得在2018年以前（为什么是这个时间点我们后面再说），“主流舆论”一直把他描述为“独裁者”；那么在这套叙述语境中，反对他、跟他竞争的，当然应该是“民主派”喽。<br><br>　　2008年，“民主领袖”、马尔代夫民主党候选人默罕默德·纳西德胜选，成为新总统。然而这“民主”的政府，比之“独裁”的加尧姆政府，在“唯印度”方面有过之而无不及。<br><br>　　纳西德<br><br>　　当印度的狗跟给其他国家当狗还不一样，你需要把对印度的“宣誓效忠”时时刻刻地挂在嘴上，明明白白地公开讲出来。<br><br>　　从加尧姆以来，每届马尔代夫政府，必须强调“印度优先”（至少在跟印度方面对话时），不管该届政府实际上到底是怎样的外交取向，这句话都是不能免的，如若不然印度就会感觉到“不安全”，就要批评你“反印”。<br><br>　　即便是被印方认定为“反印亲华”的亚明，就任后首访的国家也是印度，并直接表达“马印关系首位”原则。<br><br>　　马尔代夫一个标准的穆斯林国家——不是靠“统计数据”，而是“宪法规定”全国99%人口为穆斯林——这么多年跟域内两个最大的穆斯林国家巴基斯坦和孟加拉国，几乎就没什么来往，反而一直跟日渐“印度教民族主义”的印度最为火热，也不难看出印度这种“窒息的爱”把域内小国拘束到了何种程度。<br><br>　　然而，毕竟是现代社会了，南亚小国在外交上逐渐想要打开局面、更加多元化，这是必然的进程，非得把这种选择认作“亲华”以及“反印”，那真是有点魔怔了。<br><br>　　“民主领袖”纳西德“众望所归”当选后，“民意”却似乎对他的执政并不满意，到2012年，马国内的抗议示威蜂起，同时引起警察哗变，纳西德不得不提前宣布辞职，副总统默罕默德·瓦希德·哈桑依照宪法接任总统。<br><br>　　瓦希德<br><br>　　而在下一年的大选中，重出江湖的纳西德没能挽回局面，反对党“进步党”候选人，也是前总统加尧姆的弟弟亚明，获得胜利。<br><br>　　也正是在亚明的任期，马尔代夫政府开始改变外交关系“印度一元化”的格局。要知道，亚明可是加尧姆的亲弟弟，在竞选和上任之初，“主流舆论”是极力把他塑造为“加尧姆家族”势力的继承者，认为是其兄的支持者将他推上大位，上任后将会延续加尧姆的政见的。可在外交上，加尧姆跟印度那是过命的交情，亚明却完全没有跟随他哥哥的步伐。<br><br>　　亚明<br><br>　　那么，所谓“亲华”，话说域内最大的两个国家摆在那，亚明政府想要搞经济搞建设，这还用选吗？这并不需要主观上对中国的“亲近”，而是自然的选择。<br><br>　　于是在此期间，不论是一带一路，还是亚投行，都引起了马尔代夫的极大关注，到2015年，更是启动了中马自贸区建设进程，经多轮谈判，于2017年结束谈判，马方批准签署自贸协定。<br><br>　　当然，印度并不会单纯地去看待这样的变化，只会认为马尔代夫政府这是“背叛”行为。尤其让印度气恼的是，明明它自己跟马尔代夫的自贸协定是先开始谈的，这会儿中马自贸协定谈成了，印马自贸协定还没成……<br><br>　　可能是印度的“反思怪”比较罕见，这种起大早赶晚集的结果他们并不会从自身找问题，问就是你马尔代夫亚明政府肯定跟中国有肮脏的交易。<br><br>　　所以虽然亚明当局其实是在中、印、美以及伊斯兰世界当中迂回搞平衡外交，但印度方面显然还是更希望马“反对派”能够推翻亚明政府，重回“独尊印度”的局面上来。<br><br>　　3<br><br>　　乌鸦在前文提到，执政30年之久的加尧姆，“在2018年以前”一直被“主流舆论”认定为“独裁者”，那么为什么是“2018年以前”，这里给大家讲一讲。<br><br>　　咱们说马尔代夫现在是“典型的西式民主”，其实更具体点说，是典型的“初阶西式民主”，表现为：<br><br>　　“反对党”聚堆，家族政治盛行，竞选失败后大肆质疑选举过程和结果，政权轮替后的政治清算，国家政策“翻烧饼”，执政集团内部矛盾巨大，前党首在失败后喜欢“另立门户”跟自己以前的盟友竞争，等等。不管是哪派上台均是如此。<br><br>　　那么亚明当局也不例外，2015年他就将竞争对手、民主党的前总统纳西德，以“涉恐”罪名投入监狱。同时他还跟自己的哥哥加尧姆反目。到2018年的大选季之前，亚明更是把“自立门户”跟自己竞争的亲哥也逮捕入狱。<br><br>　　加尧姆被逮捕<br><br>　　好了，那么到这会儿呢，因为加尧姆已经是“新独裁者”亚明的对头了，似乎也没人再提他什么“老独裁者”的身份标签了，一转而成为“反对独裁者亚明的斗士”之一。<br><br>　　而确实在亚明的执政周期，加尧姆成为了“反对党联盟”的重要领导人，并跟昔日的对头纳西德握手言欢，跟“民主领袖”站在了一起的加尧姆，自然也带有了民主的光辉喽。<br><br>　　纳西德和加尧姆合影<br><br>　　不过这对“难兄难弟”，后来都没能再成功回到宝座。2018年的马尔代夫大选中，由于纳西德和加尧姆都在大牢里，反对党联盟的候选人易卜拉欣·默罕默德·萨利赫爆冷获胜，立即回归“印度优先”轨道，他的胜利也被欧美评价为“民主战胜独裁”。<br><br>　　亚明严厉打击政敌的行为有没有毛病呢，当然有。<br><br>　　可问题在于“双标”。<br><br>　　亚明的操作，不过是每一届马尔代夫政权更迭后都会发生的事情而已。<br><br>　　那位“民主领袖”纳西德，他2012年的“主动辞职”，往往被描述为“舍己为公”——没有固守权力、促进了民主进步。<br><br>　　可是，他当年2月7日宣布辞职，并“顺利”将总统职权移交副总统瓦希德，可第二天此君就公开要求瓦希德辞职，提前大选；他说自己辞职是“被逼的”，甚至声称“怀疑副总统参与了这个计划”……<br><br>　　纳西德还呼吁自己的支持者走上街头，展示力量。于是他的支持者同日在马累召集反政府集会，示威变为骚乱，并蔓延到首都以外的地区。<br><br>　　你下台了第一个集火对象不是反对党，而是昔日盟友，无非因为后者现在处在了总统的位置。由此种种，可以说把纳西德对总统权力的“贪恋”展示得一览无余。<br><br>　　这时候新总统瓦希德还在致力于组建一个更广泛的联合政府，而且给纳西德的民主党预留了好几个部长位置……<br><br>　　这下真不知道谁才是“民主领袖”了。<br><br>　　而2018年的选举，事先就被欧美、印度，以及马反对派极力宣传为“不公平的选举”，并威胁对结果不承认、制裁相应人员、武力干涉等等，结果出来反对派萨利赫胜选后，他们又忙不迭出来表示“拥护大选结果”“选举公平公正”，合着就是选出了你们想要的人就是公正呗……<br><br>　　萨利赫<br><br>　　而其实在萨利赫任上，也把前总统亚明投进了监狱。以至于在去年的马尔代夫大选中，来了一出“Yesterday Once More”，成了上届大选的“情景再现”：<br><br>　　反对党联盟的实际领袖亚明因正在蹲大牢无法参选，这才有了现任总统穆伊兹作为主推候选人参选并获胜。<br><br>　　然而，所谓马尔代夫“民主一派”的这些贪恋权力、政治清算、内部勾斗的操作，相比于对亚明当局的“大加挞伐”，极少被提及。<br><br>　　包括很多“学术圈专业内容”，老实说看完之后真的是相当令人失望：正儿八经的“学术论文”，满满充斥着定性描述、因人废言、主观评价……明明是“国际关系”的论文，笔法与“新闻报道”无异；甚至，还没有把新闻报道看全，以上纳西德和萨利赫政府的种种负面事件，更是只字不提。<br><br>　　评价为：还不如新闻学<br><br>　　不管报道和“研究”的倾向如何，都改变不了现实，马尔代夫“初阶民主”的状态仍然存在，而且在可预见的未来仍将延续。<br><br>　　现任总统穆伊兹，去年参选时是“进步国民大会党”的候选人，而这个党，就是从亚明的“进步党”分离出来的，这届大选两者组成了反对党联盟。当时，进步党有 38831名成员，而进步国民大会党只有3199 名成员。所以亚明没有入狱的话，几乎可以肯定是他作为联盟候选人参选。<br><br>　　如今穆伊兹当选后，可想而知跟当年的纳西德与瓦希德关系一样，亚明是很难真正服气的。在去年大选结束后，亚明又“自立门户”成立新党“人民民族阵线”，跟穆伊兹竞争……<br><br>　　各位不妨拭目以待，说不准哪天，当年被口诛笔伐的“新独裁者”亚明，就变成了新的“民主斗士”呢。<br><br>　　参选时的穆伊兹，时为首都马累市长<br><br>　　尾声<br><br>　　现任的马尔代夫穆伊兹政府，从竞选时就承诺将在上台后驱逐印度在马的军事人员。<br><br>　　对多数国人来说，可能也是直到这个消息，才知道印度在马尔代夫有驻军。<br><br>　　从历史上说，于“马尔代夫共和国”政府，印度有“救命之恩”，可是您这去“救人”，总是要藏点私货，明里暗里想控制弱小邻国，那么你就怪不了人家迟早有一天想要脱离你的桎梏。<br><br>　　就在这个小长假结束后的月10日，是马尔代夫政府给印度撤军划出的最后期限。在这一天，印度从马尔代夫撤出最后一批军事人员。<br><br>　　但我们同时需要知道的是，马尔代夫至今没有“军队”，代行国防职务的是一支更接近“警察”或“民兵”的力量，称为“西法恩”。<br><br>　　以印度一贯的行事方式，两者关系以后还会有怎样的事件尚未可知。<br><br>　　相比于之前我们关注过的很多国家，个人觉得对马尔代夫这样的国家，我们心态上可以稍微平和一些。它是一个真正的“超级小国”，身边没有一个它能惹得起的存在，它的生存逻辑，当然也有些怪异。<br><br>　　马尔代夫的外交政策问题，你用单纯理性的角度考虑，那是三天三夜想破脑袋也想不明白的。比如中马自贸协定，对于马方来说可以说是有利得不得了，稳赚不赔，但上届萨利赫政府就是反对，用的居然是“只有我们从中国买东西，中国从不从我们这买东西”这种稍微一想就知道如何离谱的理由（难道我们会用“只有中国游客去你马尔代夫，马尔代夫人怎么不上中国旅游”这种说辞去怼马方吗）。<br><br>　　而且，现实来讲，马尔代夫方面可以对外交政策有牢骚，但是绝对不敢于吃罪中印任何一边，因为那结果都是死路一条。<br><br>　　马尔代夫的经济数据表现一直是不错的，但是，其国民经济单一而脆弱。旅游业直接贡献达30%，间接贡献近六成。而从2010年以来，除了新冠疫情期间，中国一直是马尔代夫最大的客流来源国。你要真把这个超级大客户撵走了，那对国民经济就是摧毁性的打击。<br><br>　　比如2019至2020年新冠疫情高峰，内外双向限制旅行时期，不妨看看这个增长曲线，大起大落纯纯的玩心跳。一年时间GDP增速变成负30以下，简直不要太刺激。<br><br>　　咱们常说对外国的“示好”不要太当真，这当然是有道理的；不过，对一些外国的“示威”也不要太当真，这个平常心也是要有的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:28:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：一个国家最严重的危机是什么？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288735-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405209">　　当一个国家开始公开背叛自己曾长期倡导的理论与价值观，严重的危机就要来了。<br><br>　　一个国家最严重的危机是什么？是国家主流意识形态的崩溃。<br><br>　　这会导致国家基本制度甚至国家认同感的动摇，社会由上而下在自我否定面前失去信心。<br><br>　　当年，苏联就是倒在这上面。美国现在也开始要面对这样的危机。<br><br>　　2016年的美国大选因为特朗普的一番话，成为美国历史上一个特殊的存在。<br><br>　　在选举前的一场公开性辩论现场，特朗普一番输出让美国的政客和媒体集体懵圈，以至到今天，特朗普的那几句话仍余音绕梁，冲击着很多人对美国的信仰：“（美国）所有政客都是资本家的狗，希拉里收我的钱所以要给我干事，在场这些和我辩论的，几个没收过我的钱？ ”“我对希拉里。克林顿说来参加我的婚礼吧，她就来了。因为我捐款给他们家族，所以她必须来参加。”<br><br>　　特朗普的这些话就好比在地底深处发生了一场5.0的地震，虽然还不足以颠覆地表的建筑，但产生的震感还是让大家感觉到，并凝固在很多人的记忆里。<br><br>　　彼时彼刻，特朗普就是那个直言不讳说美国没有穿衣服的“老男孩”。<br><br>　　任期内特朗普还屡次抱怨，美国存在着一个深层政府（deep state），躲在幕后，行使着美国的关键权力，时不时架空前台的美国总统。<br><br>　　特朗普以在任总统的身份，并以如此直接的表达方式，多次戳穿美国最讳莫如深的政治隐秘，给了正在跟我们进行激烈舆论拉锯战的公知以沉重的打击，让他们对美国的美好描述，突然因为无法自圆其说而尴尬。<br><br>　　特朗普的“贡献”这么大，有人喜欢叫他一声建国同志，也不过分。<br><br>　　可惜当时的共产主义力量没有足够的话语权，资本在美西方建立的“信息茧房”还固若金汤，否则，用特朗普的这些话作为精确制导武器，是有可能把美国体制光环给迅速剥离的。<br><br>　　这个非建制派出来的的特朗普颇有点美版赫鲁晓夫的风采。<br><br>　　特朗普在任期内对美国价值观的冲击还不止这些。<br><br>　　特朗普对中国发起贸易战及科技战，公开违背自由竞争、贸易全球化、全球分工理论等美国对外标榜了多年的理念，让真实的美国与很多人想象中的美国之间，产生了更为严重的撕裂，一同被撕裂的还有很多精神美国人对美国制度的信心。虽然特朗普的这些措施给中国制造了不少麻烦，但这些困难中国能够克服，但他给美国的拥趸造成的精神冲击却不会消失。<br><br>　　特朗普在台上那几年，精神美国人的斗志比较萎靡，中文互联网比以往平静了不少。<br><br>　　特朗普在冲击美国价值观方面做到了善始善终。2020年美国总统大选，特朗普认为民主党偷走了选举，发表“绝对不承认选举失败”的演说，支持者闯入国会大厦，占领国会山，这些美国希望在其他国家出现的“美丽风景线”，终于出现在美国政治的心脏，让美国人引以为傲的选举政治又挨了一刀，<br><br>　　特朗普的横空出世，是美国在意识形态上杀死美国的开始。<br><br>　　当时的美国主流媒体很尴尬，除了福克斯电视台，大多数主流媒体都站在特朗普的对立面，他们只好把特朗普描画为一个特不靠谱的政治狂人，以降低他对美国人自信心产生的冲击力。<br><br>　　民主党的拜登上台之后，在对华战略上萧规曹随，接过了贸易战和科技战的接力棒。他任内的美国，还利用美元加息，将金融战重点指向东方大国，中美经济主战场三大战役全面升级。<br><br>　　至此，中文互联网的精神美国人已经无法用贬低特朗普的手段，挽救美国崩塌的自由贸易、自由竞争人设。<br><br>　　美国达则自由贸易、自由竞争，穷则贸易保护、闭关锁国，让不少精神美国人在风中凌乱。<br><br>　　中国的制造业一路突飞猛进发展到现在，已经逆转了三百年以来西方阵营面向东方主导自由贸易的历史。西方拿过了晚清的版本，开始用“脱钩断链”、“小院高墙”、“去风险”等闭关锁国的手段进行防御，以阻挡中国工业的强大竞争力。<br><br>　　西方自工业革命以来，第一次作为一个整体，开始惧怕来自东方的竞争。<br><br>　　俄乌冲突爆发，为迅速解决俄罗斯，美国和盟友一起赌上了货币和金融结算体系的信用，“私有财产神圣不可侵犯”的人设也不管了，科技、体育无国界等牌坊也不要了。<br><br>　　巴以冲突爆发后，美国为支持以色列，一件件扯掉了最后的伪装。<br><br>　　等到美国镇压反战学生、众议院迅速通过《反犹太主义意识法》，要让美国人信仰的基督教教义都要为了巩固犹太财团的统治而变成非法，美国的意识形态根基更加不稳了， 国本在剧烈摇晃。<br><br>　　到了这个地步，我们就可以参照苏联崩溃的版本观察现在的美国了。<br><br>　　苏联的崩溃原因有很多种，但最重要的原因还是意识形态的崩溃。<br><br>　　苏联的主流意识形态从赫鲁晓夫开始，距离马列主义渐行渐远。赫鲁晓夫不光是否定了斯大林，而且还否定了苏联立国的意识形态基础，苏共二十二大“全民国家”等理论，否定了马列的阶级和国家学说，苏联社会的性质开始发生转变。<br><br>　　中苏分道扬镳，国家利益的冲突不是唯一的原因，甚至不是主要的原因，而是伟人发现了赫鲁晓夫的问题所在，按照赫鲁晓夫对马列主义的篡改，社会主义一定要出大问题。当时的中苏论战是国际共产主义的路线之争。有兴趣的人可以读读“九评”，就知道苏联为什么拥有20万名党员，就能取得了十月革命的胜利；拥有200万党员，能打赢“卫国战争”；拥有2000万党员的时候，却红旗落地，联盟解体。<br><br>　　构成苏联意识形态基础的就是马列的基本理论。列宁创建苏联的目的，并非是建立一个强大的民族国家，而是以“苏维埃国家联盟”的形式作为无产者联合的手段，进而推动全球范围内的革命，实现全人类的解放。苏联是一个基于共产主义信仰而建立的无产者政治联盟，作为一种新型的政治共同体，首要条件是坚持马列的阶级和国家学说。<br><br>　　关于马克思主义的要害，一个叫马特洛克的美国人看得很清楚，他作为美国驻苏联的最后一任大使，见证并参与了苏联迅速溃败的那段历史，并在后来写了一本《苏联政变亲历说》的书。他在书中写道：“只要苏联领导人真的愿意抛弃这个观念（指阶级学说），那么他们是否继续声称他们的指导思想为马克思列宁主义也就无关紧要了。这已是一个在别样的社会里实行的别样的‘马克思主义’，这个别样的社会则是我们大家都可以接受的。”<br><br>　　很多时候，反而是马克思主义的对手最了解马克思主义区别于其他主义的关键之处。<br><br>　　1988年，苏联外交部长谢瓦尔德纳泽在公开场合说，“我们有充分理由认为在和平共处时期不存在什么特殊形式的阶级斗争。”他的说法得到了主管苏联意识形态的雅科夫列夫的积极响应，这两个人是戈氏的左膀右臂，他们的表态也代表戈氏。<br><br>　　马特洛克听到这番话之后极其兴奋，他在书中回忆道：“我一直孜孜以求的东西终于呈现在我的眼前。阶级斗争这个决定对外政策实质的理论被官方人士宣布予以放弃。”<br><br>　　看看马特洛克写的这些文字，就知道他没少花功夫研究马克思主义：“马克思主义是从历史观的角度、从所有人类发展的前景出发，是对人类共同利益的诠释。它不是只考虑哪一个国家或哪一个阶级、民族、社会团体的利益。它把那些受剥削的社会最底层的利益放在首位，并在特定的社会结构里将之单独作为一个阶级划分出来，以承担解放人类的历史使命。”<br><br>　　这个很懂马列的人很明白苏联放弃了这个理论核心，会意味着什么。<br><br>　　即便苏联曾在经济、军事、地缘政治与美国展开全球竞争，还能够在一段时间内做到了“苏攻美守”，但只要否定了苏联的意识形态基础，只要苏联不重新恢复马列主义的基本内核，崩溃就只是一个时间问题。<br><br>　　作为要推倒苏联的主要外部力量，美国人很清楚，只要瓦解了苏联人的意识形态和精神信仰，苏联就变得不堪一击。只要苏共公开否定马列的阶级和国家学说，苏共距离下台，苏联距离终结，都将不远。从88年苏联公开否定马列主义的阶级与国家学说开始，苏联只存在了不到三年。<br><br>　　作为要推倒苏联的内部力量，戈氏以及他的左膀右臂，当然也很清楚他们这么做的后果，他们的目的就是要彻底改变苏联的国家性质。据亚·雅科列夫撰写的《“改革新思维”与苏联的命运》一书中交待，早在执政前2年即1983年5月，戈氏出访加拿大时，就与时任苏联驻加拿大大使的亚·雅科夫列夫进行了深谈，认为苏联社会“要改头换面，彻底改变自己的性质”。<br><br>　　赫氏到戈氏，一个否定了斯大林，一个否定了列宁，对马列的阶级与国家学说也从变相否定发展到公开否定。赫鲁晓夫用全体苏联人的利益否定了苏共和苏联的阶级属性，戈尔巴乔夫则用全人类的利益否定了苏联人的利益。<br><br>　　苏联的意识形态越来越被抽象的话术替代，苏联的大厦也越来越虚弱不堪。当一些敌视共产主义的人掌握了苏联的宣传机器，苏共的意识形态领导权被要结果自己的势力掌握，形势就急转而下。<br><br>　　戈氏正是受赫氏否定斯大林的影响，开始怀疑共产主义，他们在苏联被称为“60年代人”，极力崇拜西方。<br><br>　　意识形态被里应外合缴了械，手里有没有枪杆子已经不重要了，有强大的军队又如何？意识形态被瓦解的后果比希特勒的闪电战可严重多了。<br><br>　　只要意识形态不垮，信仰还在，凭借社会主义制度的优越性，苏联不但可以打赢卫国战争，而且仅仅用三年左右的时间就能恢复经济到战前的最好水平。信仰没有了，俄罗斯人用西方自由市场经济的手段，花了三十年时间也没有能够恢复到苏联时期的经济水平。<br><br>　　苏联倒下了，受损失的不仅仅是欢呼自由胜利的苏联老百姓，欢呼自由胜利的美国老百姓也开始失去曾经的很多福利。50%的美国人40年没有涨工资，40%的美国人拿不出400美元现金应急，4000万的美国人越来越依赖毒品寻找安慰。<br><br>　　没有了社会主义的压力，美国的富豪没有理由再接受90%左右的最高税率，不再甘心向穷鬼们让渡利益。<br><br>　　当初之所以向工人让利，只是为了稳住本国的打工人，集中力量打败社会主义。社会主义被打败了，给打工人让渡的利益自然能收的就要收回来。<br><br>　　抛弃了社会主义，拥抱自由市场经济，俄罗斯从老百姓到国家被掏空，成为输家，获利的是寡头，特别是犹太寡头，七大寡头有六个是犹太人。<br><br>　　自由市场经济在掏空了苏联之后，也开始掏空美国。现在的美国从政府到普通人，也是负债累累。<br><br>　　冷战，苏联输了，美国也不是赢家。<br><br>　　自由主义，自由市场，既不利于国家，也不利于民众，只有利于控制国家的资本。<br><br>　　意识形态对于一个国家来说具有极端的重要性。我们老祖宗就知道这个道理：国之大事，在祀与戎。在古代，祭祀就是坚持意识形态的重要内容。<br><br>　　一个国家的意识形态根基动摇了，这个国家就如同兔子的尾巴长不了。美国也不能例外。<br><br>　　如果美国也听任反对资本主义的人掌握了媒体和教育，美国连五年都挺不下去。<br><br>　　美国人搞个“占领华尔街”，学生同情一下巴勒斯坦平民，美国统治集团都如临大敌，坚决打压。TikTok让一部分美国人逃出了“信息茧房”，看到了真实的世界，美国的统治者就慌了，赶紧制定个法律要明抢。<br><br>　　美国对意识形态的重视程度就是这么高，从麦卡锡主义之后，美国抓意识形态从未放松。<br><br>　　如果当时的苏联也跟美国这样重视社会主义意识形态的保护，冷战最先倒下的肯定不会是苏联。<br><br>　　一个放任妖魔化自己的历史，一个想办法美化自己的历史，就凭这一点，就可以决定冷战的胜利者是哪一个。<br><br>　　美国的统治者现在开始公开违背自己的那些宣传的理念，不断动摇自己的意识形态根基，开始有了苏联崩溃前的景象。<br><br>　　虽然美国的统治精英不会跟苏联那样，把意识形态阵地拱手让给反对本国制度的敌人，但美国的内部危机加重，让美国的那些“文明”形象已经无法维持。美国的意识形态正在崩溃中，这是我们能够看得见的事实。<br><br>　　未来的美国要么向左，要么向右，总之不能停留在原地。向左就是靠近社会主义，向右就是极端民族主义，再向右发展，就是国家主义的升级版，纳粹主义的现代版。但国家主义依然救不了美国。<br><br>　　美国的有志青年已经发现：只有共产主义才能救美国。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:22:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：菲律宾又作大死，我们的机会来了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288734-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405208">　　最近菲律宾在南海的表现很活跃。尤其在黄岩岛和仁爱礁，菲律宾搞了不少动作，并且在外交领域一再展示与自身实力及不匹配的强硬立场，还放风要驱逐中国的外交人员。特别是在近期，菲律宾方面组织渔民非法登陆黄岩岛，向泻湖倾倒垃圾，吐口水，并做成视频发布到网上，蓄意挑衅中国。另据菲律宾媒体报道，菲律宾还要组织几百人乘坐100艘渔船再闯黄岩岛。<br><br>　　菲律宾的这些动作，当然是因为背后有美国撑腰。那个意图组织更多人再闯黄岩岛的菲律宾机构就常年受美方资金资助。<br><br>　　如果不考虑实力因素，现在的菲律宾看上去越来越有乌克兰的气质了。<br><br>　　另据路透社报道，菲律宾海岸警卫队最近还频繁炒作中国在仙宾礁“填海造岛”。<br><br>　　中国也从文与武两个方面进行了应对，而且越来越主动，反制动作也开始发力。<br><br>　　之前阶段中国主要是揭露菲律宾在美国支持下挑起事端的嘴脸。今年以来，光是中国海警局发言人就菲律宾非法侵闯黄岩岛，分别于1月30日、2月11日、2月15日、2月23日、4月30日先后5次发表声明。<br><br>　　在中国已经充分表达了尽力避免对抗和冲突的态度后，而菲律宾方面依然不知收敛，反变本加厉，并公开撕毁此前双方之前达成的仁爱礁问题“君子协定”，也否定了与中国在今年初达成的仁爱礁运补“新模式”，所以在近期，中国采取了以下措施：<br><br>　　一是派出现役水面舰艇的精锐力量，由055型驱逐舰“遵义舰”、052D型驱逐舰“昆明舰”、052C型驱逐舰“海口舰”、054A型护卫舰“咸宁舰”等主力舰船组成的编队在南海进行“实战化”演训，并首次停靠美济岛。<br><br>　　二是近日挂载了远程巡航导弹、具备了远程精确打击能力的轰6J轰炸机已经正式入驻南海永兴岛。<br><br>　　三是中国海警在黄岩岛开展常态化训练，进行科目演练的同时，为从广东、南海过来的多艘中国渔船在黄岩岛海域作业保驾护航。<br><br>　　从实力因素讲，菲律宾根本不构成中国的对手，但因为背后有美国的支持，菲律宾的一举一动就具有了中美博弈的性质，不仅牵动着南海周边国家的敏感神经，而且对于西太、印太甚至全球格局都会产生重要影响。<br><br>　　一、需要在中美全球博弈的大背景下观察中菲冲突。<br><br>　　美国这些年把中国视为最主要的战略对手和遏制目标，在交手过程中，犯下不少战略错误，给自己造成不少战略利益损失，并逐渐陷入战略被动，包括：<br><br>　　因为同时遏制中俄，促成了中俄战略合作关系的升级；美国采取前俄后中的决战顺序，给中国争取到了最宝贵的时间，时间是改变中美力量对比的最关键因素；美国对伊朗的持续封堵，让布热津斯基最担心的“中俄伊”大联合在共同抗美的基础上快速成型，并因此让美国在西太、欧洲和中东受到三边牵制。如果再加上以色列这个拖油瓶，美国现在的全球布局在战略层面的机动性越来越差。<br><br>　　但在这个过程当中，美国也不是没有收获，乘菲律宾政权交替之机，控制小马科斯，并利用菲律宾的亲美派，把菲律宾变成南海的搅屎棍，不断跟中国发生冲突。虽然这并不能改变美国在全球战略层面的日益被动，但获得的战术利益还是相当可观，而且还具有升级为战略利益、帮助美国摆脱战略被动的可能性。<br><br>　　看看地图，菲律宾的位置极为重要，西邻南海，东临太平洋，北面隔着巴士海峡与中国台湾相望，南边靠近马六甲海峡。<br><br>　　美国只要深度控制菲律宾，就可以同时在南海、台海给中国制造麻烦。而台海与南海正是这些年来中美亚太博弈的重点区域。<br><br>　　美国重新激活菲律宾，确实为其与中国在亚太地区的博弈增加了不少砝码。中国并不希望自己周边现在出现激烈冲突，这对于中国争取时间实现产业升级，打赢与美国在经济主战场的战略决战，极为重要。特别是应对美国利用加息实施的金融战，更需要中国周边保持稳定。现在世界的三大战略重点区域，欧洲和中东都爆发了较大规模的军事冲突，唯独中国坐镇的西太整体保持平静。<br><br>　　中国希望尽可能延长发展战略机遇期，主要是因为中国的产业升级已进行到关键阶段。如果美国发起的三大经济战失败，中美的实力就会出现根本性且不可逆的翻转。无论是地缘政治因素复杂的南海、还是包括台海在内的东海，或者包括朝鲜半岛的黄海，所有的安全隐患和挑战都与美国有最直接的关系。只要能够屏蔽掉美国因素，台湾问题、南海问题，当然还包括钓鱼岛问题，甚至还有琉球问题，或者解决起来没有了难度，或者解决起来具有了可能。<br><br>　　我们一直坚持认为，经济才是目前阶段中美决战的主战场。美国利用犹太和盎撒资本控制的国际经贸、产业分工和金融体系，对中国发动的贸易战、科技战和金融战，对于中美这场世纪博弈的作用，大体就相当于国共三大战役。<br><br>　　美国输掉三场经济战，就跟国民党政府输掉三大战役差不多，双方的力量对比发生逆转，美国再也无力维持全球利益格局。此外，在地缘战争上，美国只要失去欧洲、中东和西太之中的任何一个，全球霸权都难以为继，将给严重依赖霸权而维持运转的美国产生致命后果。<br><br>　　美国希望用经济战达到两个目的：一是阻止中国的产业升级，保住美国在高端制造业的统治力，这种统治力也是美国保持工业体系控制力的基本条件。二是瓦解中国的工业体系优势， 美国的措施是扶持印度和东南亚国家，以取代中国在中低端制造业的地位。这就是美国的全球产业链供应链重构战略，其中包括美国重新工业化、近岸外包和友岸外包，为此美国又是要脱钩，又是要去风险，筑起了“小院高墙”。<br><br>　　中美的经济战主战场始终围绕着美国的全球产业链供应链重构与中国的产业升级而进行。中国的产业升级率先完成，就意味着美国的产业链供应链重构失败。所以，双方都在抢时间。<br><br>　　国家之间各种形式的博弈以及战争，最终都是为了经济利益。所以，不要轻视经济战在现代混合战争中的基础地位和决定意义。<br><br>　　一个国家如果没有了基本的经济实力，特别是制造业实力被对手严重抛在后面，还玩什么地缘博弈和军事战争？<br><br>　　目前的经济战形势对美国很不利。贸易战没有削弱中国工业品的竞争力，成本的90%由美国消费者承担了，还帮美国增加了点通胀压力。科技战没有阻止中国的产业升级，中国已经在加速突破美国的芯片半导体封锁。美国通过美元潮汐进行的金融战，只要中国不主动拆金融防火墙，系统性收割中国的希望不大。<br><br>　　所以，美国很希望能够用地缘政治恶化中国的经济环境，通过刺激中国与菲律宾的冲突升级，把东盟争取到美国这边。当然，这样也能起到一定的牵制作用，减少美国在中东的压力。<br><br>　　二、菲律宾对美国在亚太的布局作用很不一般。<br><br>　　美国这次在菲律宾增加的四个军事基地，三个面向台海，最北侧的卡米洛·奥西亚斯海军基地，距离台湾岛的直线距离更是只有400公里。<br><br>　　这样美国就可以在日本、关岛和菲律宾，从北、东、南三个方向对中国实现武统形成钳制，构成C型包围圈。<br><br>　　美国现在利用菲律宾不断搅动南海局势，破坏南海稳定。<br><br>　　菲律宾当然知道以自己的实力，与中国硬碰硬就是鸡蛋碰石头，但美国还是要它这么做。可见美国就跟不在乎把乌克兰打烂并拼光最后一个乌克兰人一样，为了让菲律宾发挥出最大价值，不介意菲律宾会付出多么严重的代价。而且，随着菲律宾与中国的直接冲突升级，菲律宾在小马科斯任内就会与美国捆绑得越紧，就越唯命是从。<br><br>　　美国通过刺激菲律宾与中国的冲突升级，所图甚大。<br><br>　　一是离间中国与东盟的关系。这样既可以在经贸上打断中国与东盟的融合局面，又可以在地缘方面，让东盟和菲律宾一起，加入到美国阵营。这就可以逆转中国在南海“种岛”之后美国失去的主动权。通过菲律宾，美国不仅仅是期待牵动越南、马来西亚还有文莱这些占领中国南海岛屿的几个国家的敏感神经，而且还想在整个南海周边国家种下中国威胁论的心理阴影。<br><br>　　美国希望南海周边国家，能够跟欧洲的瑞典和芬兰那样，加入到美国主导的军事政治集团。美国虽然在亚太建了那么多群，但成员还是局限于日韩和澳大利亚，现在再加一个菲律宾，不管怎么叠床架屋，充其量也只是个“北约”。但如果再加上东盟几个国家，就不一样了。那亚洲北约就真的变成现实了。而且，美国还可以真正地把亚太和印太形成一个连续的战略区。如果形成这种局面，也会刺激印度反华的决心。<br><br>　　二是如果形成这个局面，欧洲参与围堵中国的信心也会大增。<br><br>　　三是这样产生的此消彼长效应，也会让那些看好中国、开始拥抱东方的国家也产生更多的犹疑心理。<br><br>　　如果这样，菲律宾就从现在的战术支点变成战略支点。美国不但可以收获到战术利益，而且还可以升级为战略利益，促使美国从目前的战略被动中跳出来。用印太战略加北约对亚欧大陆形成更大的包围圈。<br><br>　　所以，不能小看菲律宾充当美国搅屎棍有可能产生的连锁反应，以及美国要利用菲律宾从战术支点变成战略支点的想法。对于东大来说，实力不是问题，但很考验智慧。<br><br>　　也因为这个因素，从根本上解决南海问题的难度比解决台湾问题还要大。<br><br>　　三、如何应对？<br><br>　　对菲律宾既不能放纵，也不能力度一下上得太猛。<br><br>　　为了占据道义制高点，做到师出有名，中国采取的是根据对方的行动而行动、逐步升级的策略。<br><br>　　现在这个条件基本具备了。填充岛礁，无疑是最能断掉菲律宾念想的手段，效果一劳永逸。<br><br>　　对填黄岩岛，国人的期盼度很高。因为黄岩岛的战略位置太重要了，可以和永兴岛、渚碧岛形成倒三角，再加上渚碧礁、永暑礁和美济礁形成的正三角，一大一小两个铁三角，就可以保证我们的军事力量覆盖到整个南海。<br><br>　　但现在是不是填黄岩岛的最佳时机？其实还不是。更好的时机应该是三大经济战基本结束之后，那个时候美国的经济战已经失败，美国的实力优势消失，而中国与东南亚国家的经济联系更加稳固，也不用再担心会被美国威逼利诱过去。<br><br>　　这也是菲律宾现在一再并频繁挑起事端，满世界吆喝中国正在填充仙宾岛要达到的舆论效果。<br><br>　　但这不等于现在就不能填岛，但需要做好两项工作：一是安抚好南海周边国家。二是要加大在中东调动美国的力度，让美国不得不把主要注意力转向中东。<br><br>　　美国一再给我们出难题，来而不往非礼也，我们也应该多给美国出题，上一上难度。<br><br>　　在地缘政治方面，美国现在最大的难题在中东。中东对于被犹太财团深度控制的美国来说，甚至比美国本土还重要。因为这里既有以色列这个犹太复国势力的老家，又有石油美元这个至高的利益。只要美国在中东的危机足够大，美国一定要先救中东。<br><br>　　美国在中东的难题比我们在南海和台海的难度要高不少。美国的对手可以在中东找到代理人和美国进行面对面的较量，而美国在中东现在很难找到代理人隐身幕后进行运作，不得不直面胡塞武装和其他中东抵抗组织的袭击。在这方面，伊朗都比美国更有主动权。<br><br>　　美国还有这么多精力在亚太给中国制造问题，说明美国现在在中东的困难还不够。<br><br>　　增加美国在中东的压力，在技术上并不难，让胡塞等抗美武装多点在沙漠里捡到先进武器的机会就可以。胡塞武装如果手里有足够数量的先进武器，不介意招呼到美国在中东的军舰和其他军事目标身上。只要胡塞能够打沉一艘美国主力舰船，美国就无法再继续忍辱负重，不得不从亚太等地方向中东增兵。<br><br>　　把地缘博弈主战场放在中东，当然比放在自己身边要好，外线出击，威慑对方的核心利益区，当然比在自己的核心利益区旁边进行防御要好很多。这个道理对中俄都是适用的。<br><br>　　填黄岩岛对于改变南海局势产生的作用，几乎可以一劳永逸地稳固中国在南海的控制力，能够让美国特别上头。<br><br>　　但近期不填黄岩岛也完全没关系，时间在我们这边，可以填个小点的不那么敏感的岛，给中国人民稍微压压惊，也是极好的。<br><br>　　当然，国家的南海战略一直是水平极高的。我们好像什么都没有发生，但目前已经控制了四十多个岛礁了。虽然距离完全控制九段内的全部岛礁还有很多作业，但我们的成果一直在稳步向前。在这个问题上，我是坚决相信国家的。<br><br>　　四、最需要着急解决的问题<br><br>　　目前的形势整体于我们越来越有利，只要坚定不移加快自主替代和产业升级，用不了很长时间，世界格局就会发生大的变化。只要中俄两个大国肩并肩站在一起、背靠背深化协作，国际秩序就乱不了，世界公理就倒不了，霸权主义就赢不了。<br><br>　　所以，对外而言，战略定力还是要有。我知道大家都很急，但有时候真的别那么急。<br><br>　　最需要着急的是应对美国的渗透，解决美国同盟军问题。前面说了那么多影响中美博弈的因素，其实这个因素才是最重要的。<br><br>　　经常上网的人都已经感受到舆论战最近有多么激烈。对手是跟着美国的节奏疯狂挑拨中俄关系，跟着美国的节奏唱衰中国，也确实让不少资金想办法流向了美国，配合了美国的金融战。而且，他们还一直配合美国，有重点地打击我们的民族企业，对我们的国企还有优秀的民企，包括华为、比亚迪、问界，发动了一场又一场声势浩大的舆论围剿。<br><br>　　此外，他们至今还在吹捧连美国人都开始反思的自由市场经济，继续抹黑连美国的贸易代表都承认更为高效的中国经济体系。<br><br>　　相比较外部的那些对手，这些，才是最危险的对手。<br><br>　　我们的目标宏大，并不以战胜外部对手为最终目标，我们真正的对手是我们自己。我们不仅仅要在生产力方面，也要在生产关系方面，超越西方，超越自己。<br><br>　　菲律宾只是一块小小的磨刀石，虽然也会造成干扰，但也在给我们制造更多的机会。2012年，就是菲律宾一再挑事，我们拿回失去了15年的黄岩岛控制权。这一次，我们也要把握好机会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:21:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：拜登疯狂对华撕咬！特朗普却公开唱反，这个中国...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288727-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405201">　　这一下，恐怕要轮到美国去窒息了！<br><br>　　美国当地时间5月14日，已经过了不知道多少周还没有启程“回国”的贾跃亭，终于迎来了自己的事业高光<br><br>　　——当日，美股法拉第未来股价突然异常波动，开盘即暴涨190%。截至当日收盘，此前因为融资问题早已半死不活的法拉第未来，股价累涨367.21%，涨幅居全美股第二！<br><br>　　所以，贾总这下终于是要“回国”了吗？<br><br>　　对此戎评只能说，那些曾经被贾跃亭坑的哭爹的投资人们，如果能够继续对生活有信心，能够继续拥有这样的美好期望，我个人是赞赏的。<br><br>　　但是不扯鬼话要问贾总的真实态度？<br><br>　　回国是不可能回国的，这辈子都不可能回国的，一堆茅坑债又不想还，只有缩在美国开游艇、住豪宅才能维持的了生活的样子！<br><br>　　纳斯达克挂牌就像回家一样，在华尔街继续忽悠的感觉比在中国感觉好多了，里面个个都是人才，说话又好听，我超喜欢里面的！<br><br>　　言过其实吗？<br><br>　　事实上，贾总在未来是否能够上演一出“王者归来”戎评还真拿不准，但是有一说一，要说这一次的美股暴涨能够将贾总给拱回来，那我是不信的！<br><br>　　原因很简单，在法拉第未来股价爆炸式增长的14日，这支“妖股”的换手率达到了骇人的3600%！<br><br>　　意思是交易量已经是总股数的36倍了，这意味着平均一股一个交易日经过了36次交易。<br><br>　　而在美国当地时间15日（北京时间16日），法拉第未来开盘继续暴涨58%，开盘不到两个小时换手率就达到了1130%，平均买入8分钟就立即抛售…<br><br>　　大家看明白了吧？<br><br>　　这些扎堆买入法拉第未来，然后再火速抛售的美国人，或许都不认识贾跃亭是谁，更别提什么狗屁“为梦想窒息”！<br><br>　　他们纯粹就是把法拉第未来当成了赌桌，一堆人搁贾总的梦想上搞“聚众赌博”罢了…<br><br>　　但是现在问题来了，他们为何要选“法拉第”？<br><br>　　敲重点，5月14日！<br><br>　　就是在这一天，在相继抛出产能过剩、政府补贴等论调，再由财政部长耶伦、国务卿布林肯等到处传播、喧嚣之后，美国政府终于撕下了裹在身上的最后一块遮羞布。据央视新闻报道，美国政府在当天宣布，将对中国电动汽车加征高额关税。<br><br>　　加多少？大致有四项：<br><br>　　1、由中国出口美国的电动车整车关税，从25%增税到100%，2024年执行；<br><br>　　2、由中国出口美国的动力电池关税，从7.5%提高到25%，2024年执行；<br><br>　　3、由中国出口美国的储能电池关税，从7.5%提高到25%，2026年执行<br><br>　　4、由中国出口美国的电池零部件及关键矿物关税，提高到25%，2024年/2026年执行；<br><br>　　戎评相信，看见这个增税清单咱们不少读者一定是“懵”的。<br><br>　　简单的来讲，就是美国政府认为本国企业在电动车市场已经局部丧失了与中国进行公平竞争能力的大背景下，决定依靠抬升进口关税，去削弱中国在美国的市场优势！<br><br>　　其中：<br><br>　　在整车进口领域，美国认为中国的电动汽车对美国相关产业构成了威胁，且本国能够寻找到平替，因此将在今年将进口关税抬升到100%。<br><br>　　在动力电池领域，美国虽然同样能够找到本国平替，但25%的关税加征尚在中国企业的利润范围之内，因此美国在该领域存在本土产能不足、成本较高的问题，所以美国政府选择睁一只眼闭一只眼。<br><br>　　在储能电池领域，美国目前对华进口依赖十分严重，但美国并不愿意这种状况继续下去，因此划定了一个2026年的增税执行日期，在此期间美国政府希望通过打压对华整车进口，以及变相鼓励对华储能电池及相关零部件进口的双重方式，培育美国本土的产业链形成。<br><br>　　在电池零部件及关键矿物关税领域参差不齐的2024年/2026年增税执行日期同样也是这样的逻辑，一些能够本土平替且依赖度不高的，美国政府就在今年开始增税/酌情少征，一些本土难以平替或者对华依赖巨大的，美国政府就划定最后两年的增税倒计时，为美国本土的电动车企业开始技术转型，脱离对华依赖提供时间缓冲。<br><br>　　显然，也正是在这样的大背景下，作为当前唯一在美国本地发展的中国背景电动汽车概念股，也可能是唯一不会受禁令影响的电动车中概股的法拉第未来，可谓是“噱头十足”，由此产生的巨大并购价值想象空间，最终推动其成为了纳斯达克的“赌桌”！<br><br>　　但是需要指出的是，真正的华尔街大佬是不屑于此的。<br><br>　　根据法拉第未来在过去两天的交易数据可以看到，法拉第未来的买入主力方并非各大投行，而是主要集中在抱团的游资散户。<br><br>　　换一句话讲，法拉第未来的股价陡升，并非是公司基本面的价值分析，而更多是因为在社交媒体和在线论坛上，因为关注和讨论而吸引的散户投机！<br><br>　　不过，击鼓传花、凭空生财固然美滋滋，但是基于概念炒作的泡沫终归还是要破灭的<br><br>　　——对于贾总这一波又要让多少美国人“窒息”戎评并不关心。<br><br>　　戎评只知道，透过这场将贾总给吹上了天，看似雄心勃勃却又处处透着欲拒还迎的对华关税加征，咱们已经基本可以看到美国药丸！<br><br>　　何处此言？<br><br>　　原因很简单，从表面上看美国此次出台的对华关税加征，乃至于此前为此铺路的《两党基础设施法案》、《芯片和科学法案》、《通胀削减法案》中一系列对华歧视性的电动汽车补贴条款，都是为了扶持美国本土的新能源产业、增加就业而搞的保护主义政策！<br><br>　　但是事实呢？<br><br>　　事实就是2021年、2022年，中国汽车出口量连续迈上200万辆、300万辆台阶，2023年中国更是跨越了两个百万级台阶，首次超越日本成为世界最大的汽车出口国。<br><br>　　但是就在成为全球第一大汽车出口国的同时，中国去年向美国出口的新能源整车不过才刚刚破万，这个数字意味着美国当前对华关税加征中最为急迫噱头的100%关税，影响可以说是微乎其微！<br><br>　　当然，类似的情况还出现在了今年将被加征25%关税的动力电池和电池零部件领域。<br><br>　　要知道就在去年，得益于技术和产能的双重优势，中国不少出口美国的动力电池和电池零部件，甚至已经部分出现了在美国本土供应价格的基础上打四折出售的现象。<br><br>　　因此，咱们且不谈当前美国本土电动汽车那点可怜的产能零部件需求会对我们造成多大的影响，单就说骨折级的“中国报价”，根本就是25%的关税加征无法抹平的，其最终的结果必然也只能是美国消费者买单，中国产品依旧占据市场优势…<br><br>　　当然，戎评也并不是说美国此次的对华关税加征一无是处。<br><br>　　客观的来说，美国的此轮关税加征确实对中国在美市场扩张造成了一定阻碍和损失，这是不争的事实。<br><br>　　美国对华关税加征的品类和时间拿捏上野心勃勃，可能会促进美国电动汽车产业链的发展，也是在理论之中。<br><br>　　但是对于这一套组合拳，戎评个人却认为其实际伤害着实有限，其政治意义要远大于实际意义，同时考虑到美国历来的“PPT传统”，所谓的刺激本土产业链发展，一众美分们也不必抱有太高的期望！<br><br>　　那么问题来了，对于这一切拜登乃至如今的美国政府不知道吗？<br><br>　　答案显然是肯定的，他们当然知道，但是正如华为早已实现“完全自主”，美国最近几天还要贼霉鼠眼的搞一套所谓的“新制裁法案”用以政治作秀的底层逻辑如出一辙，明知此次的对华电动车企关税加征并没有多大实际伤害的美国政府，却依旧需要把戏演完！<br><br>　　原因很简单：<br><br>　　要大选了<br><br>　　可以看到，拜登首次发出对华加征新关税的威胁，是在上个月宾夕法尼亚匹兹堡美国钢铁工人联合会总部的演讲中。<br><br>　　这个地点选择的相当有意思。<br><br>　　作为美国铁锈带的标志性城市，曾经的“世界钢铁之都”，匹兹堡连带整个宾夕法尼亚虽然在美国大选中处于摇摆地位，但是因为民主党执政数年来在本土工业振兴上的毫无建树，这里的选民对拜登的观感评价都要远落后于特朗普！<br><br>　　因此对于拜登而言，在接下来的美国大选前如何稳定摇摆的宾夕法尼亚，乃至于将其拉拢到民主党阵营，甚至可能关乎接下来的大选成败。<br><br>　　拜登能怎么办？抓“坏蛋”祭天自然最为立竿见影！<br><br>　　但是抓谁呢？造成了美国本土去工业化罪魁祸首的华尔街自然是不能抓的，毕竟要是顺藤摸瓜的话，没准就能摸到自己的大腿上…<br><br>　　美国的第一大贸易伙伴墨西哥自然也是不能动的！毕竟，在拜登政府多年的对华“软脱钩”之后，地处美洲又好拿捏的墨西哥简直就是美国的御用牛马。<br><br>　　能动谁？美国政治头号高频词的“中国”，自然成为了最佳对象<br><br>　　——对中国电动汽车发起制裁，既符合美国的“政治正确”，讨好了本土工业振兴派，又不会从根本上动摇民主党“气候变化”的选举牌。<br><br>　　拜登算盘打得叮当响吧？奈何他忘了还有一个特朗普！<br><br>　　相当有意思的是，就在拜登政府在为对华电动车加征关税进行预热的几乎同一时间，特朗普在本月11号于新泽西州举行的一场演讲集会中竟公开对台下承诺：<br><br>　　倘若自己当选，将对墨西哥征收 200%的电动车关税！<br><br>　　不得不说，特朗普是“懂”征税的。<br><br>　　拜登加征100%，懂王就加征200%！<br><br>　　拜登对市场容量小的中国电动车输美税目加征，懂王就瞄准了墨西哥一通乱杀！<br><br>　　最关键的是，还没有谁能挑出特朗普的“理”<br><br>　　——墨西哥作为美国第一大贸易伙伴，电动汽车领域吸引了比亚迪等一众TOP级华资电动汽车制造商建厂，未来输美前景无可限量，相较于拜登的隔靴搔痒，懂王对墨西哥的加征提议，可谓是直达痛点！<br><br>　　但是如今的问题来了，拜登并不是想真的“痛”啊。<br><br>　　针对此轮关税加征，耶伦老太太都说了效果要等到2026年才能慢慢显现，并希望中国不要有太重大的回应！<br><br>　　其言下之意就差摊牌，大兄弟给个面子配合过渡下…<br><br>　　但是谁曾想？<br><br>　　民主党有自己的“传统”，共和党也有自己的“疯狂”，特朗普一阵乱咬，拜登那是直接乱了节奏！<br><br>　　以至于美联社随后都发文阴阳，拜登此次对华猛增关税，是与特朗普通往保护主义深渊的竞赛…<br><br>　　那么问题来了：<br><br>　　深渊又将葬送谁？<br><br>　　文章最后，戎评有话说<br><br>　　在太平洋岛国瓦努阿图的塔纳岛上，有这样一群虔诚的信徒。<br><br>　　他们在自己的胸口涂上“USA”的字样，然后用茅草扎出飞机的形状、用削尖的木棒模拟步枪，然后日复一日的踢着正步，祈祷“神祗”的归来。<br><br>　　无疑，在文明社会看来，尚处于“原始时代”塔纳人的此番膜拜，是极其可笑的<br><br>　　——他们不知道，自己所崇拜的“神”，不过只是和自己一样的人，他们所苦心复制出来的“神器”，其实不过只是现代社会的司空见惯。<br><br>　　然而，塔纳人并不知道这些。<br><br>　　他们满心以为，只要自己照着自己所看到的一切照做，就能如天神一般得到来自天上空投的食物和水、只要自己照做，就能犹如天神一般上天入海！<br><br>　　今日之美国政府，何尝不是如塔纳人一般？<br><br>　　拙劣的演技、万年的套路，他们的政客才刚刚开口，我们便已经能够猜出来了接下来的一切…<br><br>　　或许有人会说：招不在新，管用就行。<br><br>　　可是从2012年奥巴马正式启动“亚太再平衡战略”至今，我们不妨回忆一下，一届又一届的美国政府，一次又一次的对华遏制围攻，真的管用吗？<br><br>　　我看到的只是差距的日益缩小。<br><br>　　然而，令人惊诧的是，就是在如此赤裸的现实面前，美国历届政府，却依旧如“塔纳人”一般，执拗的重复着那些曾经让他们获得成功的“程序”和“仪式”！<br><br>　　他们满心欢喜以为：<br><br>　　自己伟大的先辈这么做了，成功了。自己只要坚持这么做了，就一定也会成功！<br><br>　　如果一次不行的话，那么就再来一次。<br><br>　　这是什么？这本质还是政治的彻底瘫痪！<br><br>　　用脑袋想一想，在当今的国际大情势下，在美国拯待输血，却又不能强来的客观条件下，但凡是“大统领”有那么一点水准，也应该是在吵完那一天，当着双方的面来一句：<br><br>　　吵完了？吵完我们来谈谈哲学。<br><br>　　然后举重若轻下，把这页轻轻翻过，再请客人吃一顿北极龙虾汤，谈笑间，就把彼此未来二十年的势力边界划了。<br><br>　　但是可惜了，对面出不了太祖这样的英豪…<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:16:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>