<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，一败涂地]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289038-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405515">　　今天写条短的。<br><br>　　从一个世界尽头的岛屿讲起：新喀里多尼亚。<br><br>　　地处南太平洋；<br><br>　　有着椰林风情；<br><br>　　白色沙滩；<br><br>　　碧绿海水；<br><br>　　珊瑚礁……<br><br>　　我们虽能想象中热带海岛的一切，它都拥有！<br><br>　　但从上周起，这个静谧的热带海岛，突然变得狂暴起来：岛上到处浓烟滚滚，很多房子被人纵火；到处都是冲突，警察筑起了路障，以抵御人们的冲击！<br><br>　　清脆的枪声；<br><br>　　直升机声；<br><br>　　还有不断传出的爆炸声，那是房子被人点着后，煤气罐炸开后的声音！<br><br>　　这个静谧小岛，为什么突然出事了呢？<br><br>　　先不说答案，我们来看其它几件事。<br><br>　　第一件事是：5月7号，普京总统就职典礼，当他沿着红地毯，走进安德烈耶夫大厅时，两名卫兵打开了那著名的金色大门，很多来参加典礼的代表，顿时鼓掌起来。<br><br>　　但在这些参加典礼的人中，有个人非常特别！<br><br>　　皮埃尔·利维！<br><br>　　法国驻俄大使！<br><br>　　他是法国派出的，参加这场典礼的代表。<br><br>　　法国是G7国家中，唯一派代表参加普京就职典礼的！<br><br>　　这件事，肯定让美国极其不爽，但光就这件事跳出来，好像又小题大做了，所以只能让它们的媒体大骂：法国这么干，造成了“西方阵营的分裂”！<br><br>　　没过几天，又有了第二件事：法国方面透露说，今年6月，法国举行纪念诺曼底登陆80周年活动时，将邀请俄罗斯代表参加！<br><br>　　这件事，其实本来没啥。<br><br>　　我们都知道：1944年6月6日，英美为主力的盟军横渡英吉利海峡，并抢滩登陆法国诺曼底，开辟欧洲大陆的第二战场，加速了德国法西斯的灭亡。<br><br>　　但二次世界大战，抗德的主力是谁？<br><br>　　苏联！<br><br>　　光在1945年时，就有这么一个统计：因为对德作战，它阵亡加其它原因死亡的将士，就已经高达900多万，受伤的更是无数，之后几年还有陆续因伤去世的。<br><br>　　至于美军，它虽说也参加了二战，但在欧洲和太平洋战场，阵亡将士加起来，总数约为40万，连我们和苏联的零头，都不到！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　自古以来，论得霸权之容易，没有一家能比得过美国！<br><br>　　好莱坞二战影视剧中阵亡的美军将士，肯定远超实际！<br><br>　　但这些年，美国一直在宣传什么？<br><br>　　小胡子是被美国，最多再加上英国，打赢的！<br><br>　　抗日那么多次战役，根本不存在，是美国人出兵，才救了我们！<br><br>　　还有人更狠，甚至说连奥斯维辛集中营，也是美国人去解放的！<br><br>　　这些年，美国拍了无数的电影、电视剧，就是想告诉所有人：美国大兵都是天兵天将，才用40万人的代价，就在欧洲，让小胡子死了530多万兵；在太平洋上，谈笑间，就让数百万日本兵灰飞烟灭啊！<br><br>　　你法国公开说请俄罗斯代表，是啥意思？想要干嘛？<br><br>　　想要戳破这些谎话吗？<br><br>　　美国肯定极度不爽嘛！<br><br>　　最近又有第三件事：当地时间5月20日，国际刑事法院首席检察官卡里姆·汗说，他已经向法院申请逮捕令，因为以色列总理内塔尼亚胡和国防部长加兰特涉嫌战争罪。<br><br>　　这件事，捅到美国人的肺管子里去了。<br><br>　　拜登先公开大骂：我们拒绝！<br><br>　　之后又发表书面声明说：此举“荒谬”！“令人愤慨”！<br><br>　　布林肯则大骂：检察官申请逮捕令前，为啥不和以色列合作，为啥不留出足够的时间，让以色列辩解？<br><br>　　结果万没想到：就在这时，法国人出来说话了，调子和他们截然不同！<br><br>　　法国外交部发表声明，宣布支持国际刑事法院，还说：法国“支持在任何情况下打击有罪不罚的现象”！<br><br>　　甚至还更进一步，说：法国几个月来，一直在警告以色列，“必须严格遵守国际人道主义法”，结果却是“加沙地带的平民伤亡人数之高，令人无法接受”。<br><br>　　有点对着干的意思。<br><br>　　结果法国一出面，有好几个欧洲国家也跟上，比如说斯洛文尼亚！<br><br>　　近段时间，法国人确实底气挺足的，部分原因，我们也都心知肚明。<br><br>　　美国人暗中咬牙切齿的模样，我们不妨作个想象！<br><br>　　它难道是那种只会暗中咬牙的国家吗？<br><br>　　显然不是啊！<br><br>　　所以我们就看到：很快，新喀里多尼亚，法国的这块海外领地，就出事了！<br><br>　　这件事怎么起来的呢？<br><br>　　之前我也讲过：1986年联合国大会会期到了，事先没任何消息，突然冒出来个组织，提出了一件陈芝麻烂谷子的事：自从向联合国提交新喀里多尼亚还是殖民地的名单后，法国一直没向联合国报告这个地方的相关情况。<br><br>　　所以建议联合国立即将它纳入“非自治领土”名单，并要求法国每年都提交报告。<br><br>　　法国人顿时懵了。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为在1946年时，当时全世界绝大部分地方，还都是殖民地啊，当时联合国要各国提交殖民地名单，当时法国人大大咧咧地，就提交。<br><br>　　后来全世界的殖民地，纷纷独立，主要两波：<br><br>　　一波在1950年代，那波比较少；<br><br>　　一波在1960年代，那波很多。<br><br>　　等1960年代那波结束后，剩下的殖民地，就没多少了。新喀里多尼亚的事，也将近20年，一直没人提起，结果没想到，到1986年却被人提起了！<br><br>　　再一看这组织名，法国人顿时就明白了：南太平洋论坛。<br><br>　　成员国主要是一大堆南太平洋的迷你小国，有斐济、萨摩亚、汤加、瑙鲁、库克群岛等，但中间夹了个“巨无霸”：澳大利亚。<br><br>　　而在二战之后，澳大利亚就跟美国人混了。<br><br>　　法国人马上就明白了：这是美国人借着新喀里多尼亚，来捏我呢！<br><br>　　为啥当时美国人要捏法国人呢？<br><br>　　因为当时法国总统密特朗，本来就是左翼，还联合了法国共产党，才击败右翼的共和党的。这是“左上加左”啊，美国人就开始打喷嚏了。<br><br>　　然后美国人，就借着这事，来捏法国人了。<br><br>　　为啥美国人选新喀里多尼亚呢？<br><br>　　先是这地方不小，有1.8万平方公里，差不多半个蛙岛大。<br><br>　　它离法国本土挺远，差不多在法国地球的对面，要是出大事，法国人万里迢迢，来不及救！<br><br>　　它还离澳大利亚挺近，矿产资源有挺丰富，尤其是镍，搞新能源车、搞不锈钢都要用到，储量占了全世界的28%。<br><br>　　另外法国在南太平洋，还有好几千个小岛，叫法属波利尼西亚，面积不大，只有4000平方公里，但专属经济区挺大：500万平方公里。<br><br>　　这些小岛很散，法国怎么维持住局面呢？<br><br>　　就靠新喀里多尼亚了。<br><br>　　所以法国要是丢掉新喀里多尼亚，就不仅仅是丢掉1.8万平方公里土地的事，而是丢掉数千个岛屿，外加500万平方公里专属经济区，再加上新喀里多尼亚本身有142万平方公里专属经济区，加起来就是642万平方公里！<br><br>　　想想看吧！<br><br>　　我们多可怜，就算把东海、黄海、南海那些争议水域都算上，专属经济区面积也就300万平方公里，法国别地方的都不算，光这块，就是我们的2倍多！<br><br>　　啥叫老牌资本主义国家呀！<br><br>　　任何一个法国总统，都不可能承受这么大的损失！<br><br>　　所以在当时，密特朗乖乖低头。<br><br>　　美国人当时就没找他的事，但给法国留条很长的尾巴：法国人要让新喀里多尼亚的人，投票3次，来决定是不是要从法国独立出去！<br><br>　　这法国人没办法啊，就搞了。<br><br>　　2018年，决定留在法国；<br><br>　　2020年，还是决定留在法国；<br><br>　　2021年，那批想独立的人知道没希望，就不干了，说现在有疫情啊，我们这里办丧事，一办就是半年以上，大家都没空参加投票啊，所以我们就不投了。<br><br>　　但法国人还是要办，结果是超过90%的人，决定留下！<br><br>　　这么一搞，答应好的三次投票，就投完了，这地方就留在法国了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　美国和澳大利亚就跳起来讲：这次投票不算，人家都没参加，所以还得再搞！<br><br>　　然后法国人一看：事情不妙啊！<br><br>　　这地方被它们捏住，将来不是任何事，都得做小服低？<br><br>　　所以前段时间，法国国民议会通过一条决议：宣布在新喀里多尼亚，只要在当地住过10年的人，都有投票权！<br><br>　　这差不多等于堵死了在今后，美国和澳大利亚在这块，继续捏法国的路！<br><br>　　为啥在今年4月，法国人找上我们，签署了个框架文件，宣布它的太平洋海区，将和我们开展战区间海上与空中合作对话？<br><br>　　也是为了断美国人的这条心！<br><br>　　这地方，没别人能挡住美国！<br><br>　　说到这里，对近段时间，新喀里多尼亚为啥发生骚乱，我们差不多就明白了！<br><br>　　就是因为这段时间，法国人的一系列动作，让美国人极度不爽，准备在新喀里多尼亚这个容易捏法国的地方，给它点颜色看看！<br><br>　　法国人啥反应呢？<br><br>　　和之前不同，硬起来了！<br><br>　　一是调集军警，加强对当地的控制！<br><br>　　二是马克龙自己飞去，正在搞沟通！<br><br>　　到这里，就可以说了：这一系列的事背后，所显示的，是法美之间的矛盾！<br><br>　　它们两家，不是铁板一块！<br><br>　　相互是防着的！<br><br>　　但如果光是法国坚持搞独立外交，但美国人不爽，决定在新喀里多尼亚，给法国点颜色看看，那事情还小，但现在远不是这么回事，今天又发生了另一件大事！<br><br>　　欧洲三国政府首脑，公开宣布承认巴勒斯坦国！<br><br>　　那三国呢？<br><br>　　西班牙；<br><br>　　爱尔兰；<br><br>　　挪威！<br><br>　　以色列跳脚大怒，宣布召回爱尔兰和挪威的大使！<br><br>　　为啥偏要漏了个西班牙呢？<br><br>　　这事上，西班牙扮演的角色，其实算牵头人。<br><br>　　以色列驻西班牙的大使，早在去年11月，就被它召回了！<br><br>　　这次没得召了！<br><br>　　其实西班牙拉的国家，还不止这些，至少它还去拉过马耳他、法国，甚至还有比利时！<br><br>　　结果美国一看，形势不妙，赶紧施加压力！<br><br>　　然后比利时和马耳他说：现在先不承认，但在适当的时候，我们会承认巴勒斯坦国的！<br><br>　　法国人呢？<br><br>　　今天也说了：承认巴勒斯坦国，不是不可以，但现在这时机……好像不是太适合……<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　就是上面说的事，新喀里多尼亚现在，可正在乱啊，最好还是不要把美国人惹得太毛，再添把火！<br><br>　　西班牙人这么干，美国人当然也很恼火！<br><br>　　结果搞笑的事情来了：就在这时，突然冲出个怪人，摆出一副愿为美国效死的架势，冲到西班牙，对着西班牙首相就是一顿臭骂！<br><br>　　此人是谁呢？<br><br>　　阿根廷总统米莱！<br><br>　　前段时间，他突然跑到西班牙，一般来说，一国总统到其它国家，肯定是官方受邀，去访问的。<br><br>　　但米莱这次，居然不是！<br><br>　　他一不见西班牙国王，二不见西班牙首相，居然直奔西班牙极右翼反对党的集会，当众大骂西班牙的执政党社会党，然后再骂西班牙首相桑切斯！<br><br>　　这份投名状纳得，简直是绝了！<br><br>　　结果惹得西班牙人勃然大怒，当即就宣布召回西班牙驻阿根廷大使，还公开讲：现在是西班牙和阿根廷两国关系，自近代以来，最糟糕的时候！<br><br>　　大家猜：米莱突然跑去西班牙，这公然一骂，当地人会怎么想？<br><br>　　肯定觉得背后有人在指使嘛！<br><br>　　肯定觉得背后是美国嘛！<br><br>　　顿时就在西班牙和美国之间，拉开了一条难缝合的口子！<br><br>　　米莱急于表忠心，结果因为手法太low，反而激怒了西班牙人，还有不少其它欧洲国家人！<br><br>　　再加上前段时间，德国总理朔尔茨和瑞典首相一起，开了个记者会，公开说：美国对我们电动车加征关税，但我们欧盟不会跟！<br><br>　　这一连串加起来，就不是小事啦！<br><br>　　顺便说一下：对德国人这个决定，美国人气得跳脚，刚派了财政部长耶伦过去，硬要欧洲跟美国一起，对我们电动车加征关税！<br><br>　　结果现在欧洲根本没人，来搭她的腔！<br><br>　　从这些事，大家应该看出来了：过去好几年，美国一直打的如意算盘，就是拉着欧洲、日韩等它所谓的盟国，甚至最好能拉上东盟，一起来对付我们！<br><br>　　为啥说美国这打的，是个如意算盘呢？<br><br>　　因为我们的第一大贸易伙伴，是东盟；<br><br>　　第二大贸易伙伴，是欧盟；<br><br>　　第三大才是美国！<br><br>　　它一直觉得：只要挑起俄乌战事，欧洲人肯定觉得受到威胁嘛，肯定会向美国靠齐，对美国言听计从，美国叫它往东，它不敢往西嘛！<br><br>　　这样欧洲就成它手里一张大牌了，随时可以打出来！<br><br>　　东盟呢？<br><br>　　倒是没办法方便了。<br><br>　　但不要紧，东盟里不是有菲律宾吗？只要天天叫菲律宾人闹事，就可以了！<br><br>　　只要闹到我们觉实在没法再忍，出一点手，就可以叫它去东盟打滚撒泼了！<br><br>　　然后就能想办法，把东盟抓在手里了！<br><br>　　简单来说，就是把欧盟和东盟当肉票，当人质，利用它们和我们的贸易关系，想虚空造出两张王炸牌来，再用它们来要挟中国！<br><br>　　只要有一方被撩拨动了，那美国人就笑嘻嘻地，抓着这张牌，来逼我们了！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　我们坚决不上当！<br><br>　　欧盟和东盟，也渐渐明白过来了：自己本来好好地，还坐在餐桌上，结果被美国一撩拨，自己跳进菜单里去了，那才真是傻了！<br><br>　　所以这两家现在的态度，都非常明确：欧洲是坚决拒绝上菜单，和美国拉开距离；东盟则是和菲律宾拉开距离，也坚决拒绝上菜单！<br><br>　　等这局面完全形成，那美国之前两三年，虚空造的牌，还自以为是王炸，岂不是要全部砸手里？对东盟，它一时还没招；但对欧洲，尤其对法国，最近在新喀里多尼亚发生的事，说明美国人真是气急败坏了！<br><br>　　我之前说过：为啥美国人明明知道，它的面子在我们这里，根本一钱不值，但为啥每隔一段时间，就有一堆人，厚着脸皮到我们这里来，然后两手空空地离开，之后隔一段时间，又厚着脸皮来了？<br><br>　　就是想让我们觉得：它手里捏着两张王炸！<br><br>　　想在牌面上压住我们！<br><br>　　来个空手套白狼！<br><br>　　我们都知道：最近欧洲发生了一些事，主要是我上面提到的这些，东南亚最近也发生一些事，这两个地方虽然相距万里，国家也不同，这些事都指向了同一个方向！<br><br>　　这两家，都坚决不肯上菜单！<br><br>　　美国装模作样，伪装了好几年的王炸，顿时就没了！<br><br>　　它手头只剩一张小三，完全处于劣势，牌都没法出！<br><br>　　这盘棋，博弈到现在，它现在是一败涂地！<br><br>　　美国毕竟历史太短，和我们玩博弈，水平根本就不在同一个档次上，今天它是灰头土脸，一败涂地！<br><br>　　到最后，跟大家说句心里话：于无声处，才还能听见惊雷；于无色处，才能见到繁花。<br><br>　　既然我们听到了，看到了，就得顺着这个势走，这样才有机会站到风口上，才有飞起来的机会。<br><br>　　毕竟国运即我运！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 16:33:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：3名美国人被捕，怎么每次“扫黄”都有你？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289022-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405499">　　5月19日，刚果（金）军方宣布，在首都金沙萨挫败了一起政变，政变头目马兰加等4人被击毙，包括3名美国公民在内的50人被捕，目前局势已经恢复平静。<br><br>　　这过程说起来，还有点乐子，19日凌晨4点左右，一群身穿军装的武装分子，大约50人大军揭竿而起。这50人大军，原计划袭击总理图卢卡和副总理本巴的住所，但似乎情报地址有误、没找到人。那揭都揭了总得干点事，于是转而对副总理、国民议会议长候选人卡梅雷的住所发起攻击，持续三个小时，最终已击毙4人、50人被捕的结果，宣告政变失败。<br><br>　　这场政变领头的是刚果（金）反对派政客、军队前上尉克里斯蒂安·马兰加。此外，他还是一个美国公民，意外的发现是，这场政变中美国公民还不止这一个，还有三个美国公民被捕，其中一个是马兰加的儿子，其他两个不好说，似乎有报道称，有一个美国CIA特工。<br><br>　　事情发生在遥远的非洲大陆，政变细节无从得知，但当场逮到了美国公民，更有疑似CIA特工参与，那大概率美利坚是参了一腿的。没办法啊，每次扫黄现场都有你，你说你处子之身、清清白白，谁信呢？<br><br>　　美利坚辉煌时期，在世界各地的军事基地数量，曾一度超5000个，其中其中近半数在海外。即使经过大大缩水，目前，也仍有大大小小军事基地上千个，海外基地高达374个，分布在140多个国家和地区，驻军超30万，每年花在海外军事基地的费用都是以千亿美元计算，整个就充满了“格局”二字。<br><br>　　这么多军事基地、这么大的开销，平时又不打仗，拿来干嘛？难道是帝国的面子工程？非也。<br><br>　　投入大代价自然是要获得高收益的，事实上，几乎所有的美军基地，都配备有军情单位和情报监听系统，他们日常工作便是侦察周边国家的政治、军事动态，然后利用美国全球影响力，为亲美组织提供援助，至于反美国家及地区政治，则是进行压制、打击甚至完全颠覆，这已经有太多太多，血淋淋的前科案例。<br><br>　　刚果（金）是非洲中部一个混乱且贫穷的国家，经济以农业、采矿业为主，工业欠发达，2022年，刚果（金）国内生产总值仅639.1亿美元，是联合国公布的世界最不发达国家之一。<br><br>　　穷是穷了点，但奈何老天爷赏饭吃啊。据可靠的勘探数据，刚果（金）有色金属有20多种，其中，铜的储量7500万吨，占世界的15%；钴的储量450万吨，占世界的50%，钽铌矿资源3000万吨，占世界总量的80%。此外，刚果（金）石油、天然气的储量也相当可观，目前已探明的石油储量5150.66万桶，天然气储量300亿立方米。森林覆盖率更是高达53%，占非洲热带森林面积的一半。<br><br>　　这么优越的资源条件，在中国共建“一带一路”倡议的加持下，自然会有投资者前来开发投资，从90年代开始，这里便是华人投资者在非洲重点经营国家。2008年，刚果（金）前总统卡比拉统治时期，便与中国签下“世纪合同”，把港口、水电站、铁路、公路等等基建，铜钴矿、锂矿等等重要矿产，打包交给了中国。<br><br>　　2023年5月，两国关于建立全面战略合作伙伴关系的联合声明，进一步提升中刚关系，将合作拓展至教育、科研、卫生等符合双方利益的各个领域。同时，加强两国在和平与安全领域的合作，特别是密切两国军队交流以及在人员培训、装备技术、军事工业等领域合作。<br><br>　　简单来说，在刚果（金）这块土地上，确实有太多中国身影，大家懂意思了吗？个人平常不喜欢阴谋论，但最近一段时间，确实太过反常，补充一下昨天的时间轴：<br><br>　　5月7日，沙特王储小萨勒曼车队遇袭；<br><br>　　5月15日，斯洛伐克总理菲佐遭暗杀；<br><br>　　5月16日，塞尔维亚总统收到死亡威胁；<br><br>　　5月19日，伊朗总统莱希直升机“硬着陆”；<br><br>　　5月19日，刚果 （金）宣布挫败政变；<br><br>　　5月20日，加纳总统车队发生车祸。<br><br>　　这种事情发生一两件，无可厚非，但短时间内，如此多叠加在一起，这就不禁让人怀疑，这背后是否存在某种联系。<br><br>　　难道，上帝真是拿的美国护照？</td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 16:13:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：太残酷了，这还有王法吗？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289019-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405496">　　彻底炸裂，我是万万没想到局势会疯狂到这个程度，伊朗总统，外长，省长，三个高层就这样没了。<br><br>　　我希望这个事情是个意外，但是现在的意外实在是太多了，简直就是事出反常。<br><br>　　我只能说这个局面我们是被狠狠的教育了。<br><br>　　之前国内还有人说什么？我们和霸权不是绝对敌对的关系，总是对霸权有幻想，现在还有幻想吗？你想和人家好，人家想要你的命。<br><br>　　现在这个局势大家还没有看，懂吗？开弓没有回头箭了，只能一条道走到白了。<br><br>　　现在是斯洛伐克总理被刺杀未遂，紧接着伊朗总统的人就没了，并且塞尔维亚的总统受到死亡威胁。<br><br>　　真tm是巧了？<br><br>　　这种巧合就好像牢糊看见一个隔壁老王，老王说你不要误会，我这是碰巧躺在你老婆的床上，我们也只是恰好没有穿衣服，你千万也不要有其他方面的遐想，你有其他方面的遐想，你就是在阴谋论，你难道看见我现场火箭发射了吗？你没看见那怎么能说有呢？所以一定是巧合。<br><br>　　就充分说明一件事情，霸权的本质就是一个匪帮，帮我们触及到匪帮的根基以后，匪帮就会露出极其凶残的獠牙。<br><br>　　伊朗国内有很多亲美派，天天就幻想着投降，那你看看霸权是如何行动的？就是这样的残暴。<br><br>　　很多人就没有明白一个道理。<br><br>　　自由是需要实力的，你没有实力，你有个屁的自由？无论是商业自由还是言论自由，还是真相自由，都是需要实力的。<br><br>　　在西方霸权的笼罩下，如果你没有实力，你但凡说出霸权不喜欢的真相，就会被全网封号，即使你是受害者，也会被反扣帽子成为加害者，霸权反而会把自己说成一穷二白！最终把绝望的受害者逼到跳江。<br><br>　　要想在这个世界上立得住，无论在哪，什么情况？终究都是要有实力才行的。<br><br>　　很多老残的恨国党就知道天天喊我要自由，说我们国内不自由、不民主，我只能说这些人实在太愚蠢，太肤浅了。<br><br>　　如果你没有强大的国力，你想在全世界自由的做生意，这可能吗？分分钟就被人家长臂管辖了，然后企业没收，财产没了。<br><br>　　如果你没有强大的实力，就算你是被冤枉了，你能说的出真相吗？只会被霸权倒打一耙，甚至颠倒反转黑白！<br><br>　　明明是以色列一直在迫害穆斯林，但是在国际上，美国却强行说反转了，污蔑我们成了迫害者！我们从来没有想过去分裂美国的领土，但是美国天天想着分裂我们的领土。<br><br>　　所以我们真的自由吗？全世界所有的发展中国家真的自由吗？我们的自由遇见的阻碍是真的是我们自己导致的吗？<br><br>　　这个世界上最无耻的事情就是攻击受害者，要受害者去搞什么反思。<br><br>　　美国抹黑发展中国家，为什么我们发展中国家要反思？我们需要做的只有一件事情，就是击溃霸权，你把霸权击溃了，你自然就自由了。<br><br>　　就好像一个奴隶，他要获得自由，唯一的方式就是砸断锁链。<br><br>　　霸权就是全球发展中国家脖子上的锁链，只要霸权存在一天我们就过不好。<br><br>　　只有在利剑之下，在大炮的射程之内，才存在我们完全的自由。<br><br>　　所以看见伊朗的这个事情我深刻的感受到，如果这个事情不是意外，那只能充分说明我们发展中国家实在是太不自由了。<br><br>　　因为我们无时无刻都活在霸权阴影的笼罩之下。<br><br>　　公知和恨国党总是在欺骗我们，他要我们憎恨自己，他要我们自我怀疑，说这样才可以获得自由，奴隶之所以不自由，不是因为奴隶主很坏，而是因为奴隶不够有“民主自由”的觉悟……<br><br>　　我说我去你大爷的。<br><br>　　现在看见伊朗遭受的这残酷的一幕，我就想起来我们曾经就南联盟大使馆遭遇的那一幕，当时在大学面前我们是多么的无奈，我们是多么的不自由。<br><br>　　反霸的道路绝对没有回头箭，现在霸权就是用实际行动告诉我们，哪怕伊朗的战略定力再强，释放的善意再大，他们一定要做出这样的滔天暴行……<br><br>　　你问我要怎么办？<br><br>　　我只有一个想法，如果施暴者的加害行为不停止，那么我们正当防卫的反击权利就不应该停止！<br><br>　　血债必须血偿！<br><br>　　海在那边就是敌人，只有敌人全部被消灭光了，一个不留，我们就自由了！我们无意挑起冲突，可是无论我们再怎么剖腹验粉，牠们依旧只会扣帽子我们。<br><br>　　那么在很多反击上面，我只想说干就完了，无需自证清白。<br><br>　　因为我们无论干不干，对方都会扣这个帽子，但是只要对方本身不存在了，那个这个帽子也就不会存在了！<br><br>　　世界上有两种解决方法，一种方法是努力自证清白，轻易被对方拿捏。<br><br>　　另一种方式，这是谁要你自证清白，你就让谁脑洞大开，人没了，自然矛盾就不在了！<br><br>　　霸权，斩立决！<br><br>　　是时候，全面放弃幻想，准备斗争了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 16:11:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：放弃幻想，准备那啥]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289016-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405493">　　今天谈一点广义上的阴谋论。<br><br>　　常言道，有人的地方就有江湖。所谓阴谋论，永远不会消失。<br><br>　　狭义阴谋论，主要指单个事件。<br><br>　　广义阴谋论，指群体事件的综合分析，有时候接近阳谋。<br><br>　　莱希坠机之后，舆论界出现很多阴谋论的言辞。有人说以色列和美国脱不了干系，也有人说以色列和美国不背锅。从伊朗的反应来看，好像默认了是飞机事故。真相到底如何，也许在很久以后才能浮现出来。<br><br>　　可以肯定的是，即便未来真相浮出水面，大家仍然争议很大，相信阴谋论的仍然相信阴谋论，不信阴谋论的仍然不信。<br><br>　　其实过去一段时间，除了莱希坠机，还有好几起政要遇险的事件。<br><br>　　另外一个典型就是5月15日，斯洛伐克总理菲佐遇刺。当时听到一名男子对他大叫，菲佐还很接地气地走过去握手，哪知道男子竟然对他连开数枪，4枪命中腹部。<br><br>　　斯洛伐克内务部长埃什托克在新闻发布会上表示，“初步信息显示，这一暗杀行径显然出于政治动机。”<br><br>　　菲佐公开反对乌克兰加入北约、公然称此举就是要掀起第三次世界大战。他遇刺的时间点非常耐人寻味：恰好就发生在明确表示反对支持乌克兰，并即将在六月份启程访华、和中方签署一系列重要合作协议的关键时间节点。<br><br>　　在西方，菲佐被视为一个“不愿意分解俄罗斯”的总理。菲佐遭到刺杀后，英国媒体天空新闻公开在节目中表示，“匈牙利、斯洛伐克、奥地利现在都是反对欧洲共同路线、反对支持乌克兰的顽固派。”<br><br>　　那么菲佐遇刺和西方是否有关系呢？看起来似乎也没关系。刺客是一名71岁男性，据说还是一位作家。他行刺菲佐主要是因为反对菲佐的政治主张。那位刺客，按年龄推的话，东欧解体巨变和苏联解体那会儿正值壮年。或者换句话说，就是他们那代人推动了东欧剧变，他们是最为推崇西方的一代。所以当菲佐试图与俄罗斯交好时，他受不了了。<br><br>　　第三个事儿，5月19日夜晚，刚果（金）发生一起未遂政变，首都金沙萨的总统府遭到武装人员袭击。非洲政变算是常态，但背后有没有美国的身影呢？<br><br>　　刚果（金）军方表示已经挫败政变企图，政变领导者被击毙，包括3名美国公民在内的50人被捕。其中一名被捕的美国公民是马兰加的儿子。<br><br>　　马兰加是美国代理人。他自己常年在美国活动，却遥控反对派在国内搞事情。再分析一下会发现更有趣的蛛丝马迹。<br><br>　　刚果（金）属于法语系的国家，法国在那里有很多利益链条；往东就是英语系国家，属于英美利益范畴。美国为啥去搞法国势力范围呢？因为法国现在并不想任美国摆布，前不久中国领导访问欧洲，第一站就是去了法国，推动了中法关系。中法发布的联合宣言中，明确要求以“两国方案”解决巴以危机。<br><br>　　同时刚果（金）又和中俄关系也不错。据俄罗斯卫星通讯社5月5日报道，刚果（金）总统表示，自己主张捍卫与俄罗斯的良好关系，并且认为俄罗斯的表现比西方代表更好。这话说完刚过两周，就遭遇政变，真的是给阴谋论者提供了素材。<br><br>　　根据土耳其媒体报道，5月14日，土耳其当局挫败了一起政变企图，逮捕了包括首都安卡拉3名警察局长在内的数百名警察。由于没有详细的报道揭示幕后的具体细节，该事件并没有在舆论界引发振动。不过针对埃尔多安的政变，此前就发生过，而且背后有美国的影子，一度导致土耳其和美国关系紧张。<br><br>　　就土耳其来说，虽然是北约成员国，却是典型的刺头；经常在北约内部唱反调。由于土耳其地理位置非常关键，很多时候，美国对土耳其也是睁只眼闭只眼。<br><br>　　乌克兰战争爆发之后，土耳其基本上是两头吃好处，一方面表态支持乌克兰，另一方面又允许俄罗斯的能源和资源借道土耳其去欧洲赚外汇。<br><br>　　巴以战争爆发之后，土耳其坚定站在巴勒斯坦一方反对以色列，让以色列和美国的犹太人都非常愤怒。<br><br>　　5月16日，塞尔维亚总统武契奇也遭到了死亡威胁。塞尔维亚内务部在其官方网站发布声明称，“塞尔维亚副总理兼内务部长伊维察·达契奇表示，来自松博尔（塞北方城市）的德拉甘·米贾托维奇因威胁总统的安全而被拘，警方已经下令将其拘留48小时。”<br><br>　　众所周知，塞尔维亚是巴尔干不屈的象征。加上塞尔维亚和中俄交好（前段时间中国领导访问欧洲，第二站就是塞尔维亚；两国达成了若干共识），被美国看不惯也很容易理解。只要塞尔维亚没有承认科索沃独立，美国就会不爽。<br><br>　　如此这般，近期一系列政客遇险，单个看来，好像和美国都没有关系；但整体上来看，他们都是让美国不爽的角色。这就形成了广义阴谋论的基础。<br><br>　　当然还有一部分人认为，所有这些阴谋论都是瞎扯，不过是往美国身上扣屎盆子而已。当然这种可能性确实存在，即所有这一切都和美国没关系。但同时也存在另外一种可能，就是和美国有关系。为啥要怀疑和美国有关系呢？<br><br>　　大家想想十年之前，那会儿印太地区还算较为和谐。中日韩还在努力地推动东亚自贸区，彼此之间的经济贸易非常繁荣，政治层面大致上也过得去，起码日本和韩国有一部分政客能够客观看待中国。<br><br>　　然而随着美国搞所谓的“亚太再平衡”，把中国列为主要博弈对象，一夜之间，中日韩矛盾爆发了。日本右翼上演购买钓鱼岛的闹剧，从而导致了中日矛盾爆发。日本政坛发生了一系列怪事，就是客观看待中日关系、推动东亚融合的日本政客都落不了好下场，具体事例太多了。以安倍晋三为例，第一个任期内客观看待中日关系，然而很快便干不下去了，直接辞职下岗。<br><br>　　反省了一段时间之后，安倍若有所悟，选择紧抱美国大腿、政治层面疏远中国，很快便开启第二个任期，然后打破了一系列日本首相执政记录。客观来说，安倍第二个任期内，中日关系虽然政治层面不怎么样，但经济贸易至少正常往来。然而对美国来说，既然把中国列为头号博弈对象，就要尽可能地把盟友绑在自己的战车上。日本、韩国、菲律宾纷纷跳出来搞事情。安倍遇刺之后，美国彻底绑住了日本的手脚。<br><br>　　这是之前美国在亚太地区干的事儿。如今美国在全世界范围内试图搞冷战那一套。尤其是乌克兰战争爆发之后，美国试图同时孤立中俄。那么就存在一种可能性：即通过一系列见不得光的手段，犹如之前对付正确看待中日关系的日本政客那样，针对全球范围内试图倾向于中俄的政客。这种可能性虽然只是一种猜测，但确实存在。而近期遭遇险情的政客，执政层面恰好都倾向于中俄。<br><br>　　从这个思路出发，近期一系列倾向于中俄的政客遭遇危机，如果背后没有一双看不见的手，那么只能说这一切都是巧合。说实话，这种巧合，概率其实还是蛮低的。<br><br>　　如果背后确实存在一双看不见的手，那么接下来还有一些政客要注意安全，比如匈牙利、西班牙（宣称承认巴勒斯坦国）等国家政要。大家可以按照这个思路进行观察。如果这种广义上的阴谋确实存在，在联系到宝岛刚上台的那位所作所为，那么就应该放弃幻想，准备战斗了。<br><br>　　这个世界的趣味之一，便是阴谋归阴谋，阴谋论归阴谋论。有人玩阴谋，却宣称不信阴谋论。有人从没有接触过阴谋，却笃定信奉阴谋论。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 16:07:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：伊朗的当务之急]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289015-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405492">　　伊朗总统莱希坠机遇难之后，他的葬礼也紧锣密鼓地进行着。<br><br>　　众所周知，伊朗是一个政教合一的国家。<br><br>　　从政的角度，作为伊朗总统的莱希是伊朗现任国家元首。<br><br>　　从教的角度，莱希是伊斯兰教法认可的大教士。<br><br>　　所以莱希的葬礼规格，在伊朗也算是顶级。<br><br>　　根据公布的消息，莱希的葬礼流程大致如下：<br><br>　　5月21日上午，悼念在大不里士开启。<br><br>　　大不里士是伊朗东阿塞拜疆省省会，也是莱希这次坠机出事的地点。<br><br>　　从地缘看，大不里士是伊朗西北边陲古城，旧译“帖必力思”，距德黑兰约530公里。历史上，大不里士多次成为国都。比如1258年，成吉思汗之孙旭烈兀攻克定都巴格达的阿巴斯王朝后，建立蒙古人统治的伊儿汗国，就定都大不里士。<br><br>　　5月21日上午，悼念仪式转移至库姆（霍梅尼就出生在库姆附近）。因为库姆是伊朗伊斯兰教什叶派的圣城。莱希在伊朗什叶派中地位颇高，悼念仪式肯定需要经过库姆。<br><br>　　5月22日，悼念地点在德黑兰。作为伊朗首都，德黑兰起到心脏作用。为了表示对国家元首的尊重，伊朗势必在德黑兰为莱希举办一场浩大的悼念活动。<br><br>　　5月23日，莱希的遗体将转移至马什哈德下葬。如果说德黑兰是伊朗的心脏，那么马什哈德就是灵魂。<br><br>　　马什哈德位于德黑兰东北850公里处，靠近土库曼斯坦和阿富汗。莱希之所以葬在那里的原因主要有两个：<br><br>　　其一，马什哈德是伊朗第一圣城。话说当年，在什叶派地位崇高的阿里·里扎遭遇陷害，最终导致了什叶派和逊尼派的千年恩怨。阿里·里扎就葬在马什哈德，吸引了源源不断的信徒前去朝圣。<br><br>　　伊朗历任（包括突厥伊朗、萨曼伊朗、乌古斯伊朗、塞尔柱伊朗等）君主为了笼络人心，开始扩大马什哈德的城市规模。历经几百年的努力，马什哈德逐步形成以宗教文化为主、生活为辅的“圣城”。现在保存完好的就有各代伊玛目的陵墓、伊斯兰神学院、穆斯林博物馆以及各类大学和宫殿遗址等百余座大型历史建筑。再加上很多君王及王室成员也葬于那里，已经成了伊朗的灵魂所在。<br><br>　　其二，马什哈德是莱希的出生地，也是哈梅内伊的出生地，葬在那里，也算是魂归故里。大家看下伊朗最高领袖，霍梅尼出生于库姆，哈梅内伊出生于马什哈德，都是出生于圣城。这就从侧面说明了，宗教圣地的影响力。<br><br>　　莱希这次意外，对伊朗影响还是挺大的。之前文章说过，莱希之所以能在伊朗脱颖而出，主要是因为他具备三大特点：<br><br>　　1、穆罕默德的后人（即所谓“圣裔”）；占了传统的出身优势。<br><br>　　2、哈梅内伊的学生（关门弟子）兼嫡系；占了现实站队的优势。<br><br>　　3、极端强硬的保守派，1988年在大规模处决政治犯中发挥了突出作用，体现了人狠话不多之本色。正因为这点，他长期被美欧媒体攻击，却得到哈梅内伊的青睐。<br><br>　　1989年，哈梅内伊登上最高领袖之位，立刻任命莱希为德黑兰总检察长。随后莱希一直在司法界发展，2014年担任伊朗总检察长。<br><br>　　为培养莱希，哈梅内伊于2016年任命他为伊马姆·礼萨慈善基金会主管。<br><br>　　这个职位看似级别不搞，但非常重要，因为管钱。该基金会负责管理伊朗大量的企业和基金会联合体，每年都有庞大的预算。<br><br>　　对哈梅内伊和莱希来说，更为关键的是，通过那个管钱的职位，莱希赢得伊朗最大保守派政治势力伊斯兰革命力量联盟的支持。<br><br>　　2017年，莱希竞选总统失败，并没有一蹶不振；反而在2019年被任命为司法总监，成为真正意义上的核心人物。<br><br>　　根据伊朗宪法，如果最高领袖去世，将由专家会议选出继承者，总统和司法总监都有很大的机会成为最高领袖。<br><br>　　2022年当上伊朗总统之后，外界普遍认为莱希就是哈梅内伊的继承人。莱希死后，伊朗的接班人又乱了。<br><br>　　所以伊朗当务之急的第一件事，就是确定接班人的秩序。毕竟哈梅内伊年事已高，万一有个三长两短，伊朗需要保持大局稳定。<br><br>　　现在的伊朗其实危机四伏。哈梅内伊的接班人，并不是普通意义上的接班人，还有另一层色彩。哈梅内伊代表着伊斯兰革命功勋集团最后一代人。他的老去，意味着功勋集团的谢幕。而历史上任何一个国家，功勋集团谢幕都会出现波动，弄不好就会出现大乱子。以苏联为例，勃列日涅夫代表的功勋集团退出历史舞台之后，出现了戈尔巴乔夫改革，结果把苏联改散架了。<br><br>　　其实莱希如果顺利接班，大局还是比较稳定的。毕竟莱希在伊朗政坛深耕了很多年，获得了大部分势力的认可。莱希出了意外，有点类似于年迈的朱元璋失去朱标。哈梅内伊需要重新寻找接班人。有人会说，哈梅内伊有几个儿子，也可能接班。说实话，伊朗是共和国，子承父业那一套很难服众。<br><br>　　伊朗当务之急的第二件事，就是把更多精力放在东方。<br><br>　　虽然伊朗受到西方国家制裁很多年，但是中国、俄罗斯和印度，和伊朗的关系都很不错。<br><br>　　历史上的伊朗，曾经倾心于西方。然而自伊斯兰革命之后，西方国家很难接受伊朗。现阶段伊朗精英阶层还有很多人倾心于西方。但伊朗的教士集团，西方绝对不会接纳。即便西方想接纳伊朗，也是要接纳一个没有教士集团的伊朗。<br><br>　　既然教士集团还在伊朗掌权，既然教士集团还想为伊朗办点事，那就应该放弃对西方的幻想，把注意力转向东方。伊朗的能源，最大的潜在买家就是中国和印度。<br><br>　　现阶段真正有心帮助伊朗谋发展的国家，其实只有中国一家。哈梅内伊在选择接班人之时，还应该规划好伊朗未来的发展战略。<br><br>　　伊朗要做的第三件事，是改革。<br><br>　　现在伊朗的国家元首是总统，但国家的一号人物却是最高领袖。总统负责国家日常大事情，却没有决策权。最高领袖有决策权，却不负责国家日常大事。<br><br>　　这其实很不利于国家发展。哈梅内伊根基深，可以稳坐钓鱼台。如果下一任最高领袖没有哈梅内伊的声望，很容易激发类似于“府院之争”的内讧。<br><br>　　其实在哈梅内伊之后，伊朗可以把最高领袖和总统合二为一，国家元首既有决策权，也负责日常大事情。这样才有利于发展。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 16:03:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：危机感笼罩泽连斯基，美国靠不住了？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289010-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405487">　　在普京总统访华的同时，另一边的俄罗斯军队也没有闲着，继续对乌克兰第二大城市哈尔科夫这一方向发起猛烈进攻。<br><br>　　目前，俄军已经攻入哈尔科夫地区外围，并拿下了乌克兰多个重要城镇据点。一股危机感已经笼罩在泽连斯基头上。<br><br>　　当前，在普京总统访华过程中，已经与中方签署了“联合声明”，明确强调了中俄将继续深化两国关系，并指出美国在各地区实行的军事部署和针对的措施，已给中俄的安全构成直接威胁。<br><br>　　未来，中俄将加强协调配合，共同应对美国对中俄实施的打压和遏制等政策。<br><br>　　也可以说，普京这次访华，已经从中方这里拿到了之前想要的态度。<br><br>　　言外之意，无论美西方未来对俄罗斯实施何种形式的打压以及再出台什么新的制裁，只要中俄政治关系牢固，只要中俄经贸合作继续保持近两年不断大幅上升的势头，那么俄罗斯就有强大的底气去应对。<br><br>　　另外，普京总统访问中国的同时，俄乌前线的俄罗斯军队也在继续发动攻势。特别是在哈尔科夫方向，现在已经成为了俄乌前线最受关注的焦点。<br><br>　　据媒体最新的消息称，俄军机动部队当前正试图占领哈尔科夫东北部的沃夫昌斯克，这一城镇距离俄乌边境不到5公里。<br><br>　　如果乌军失守，俄罗斯军队将继续往西部推进，直至抵达哈尔科夫城区外围，并做好发起更大规模攻城战的准备。<br><br>　　可以说，乌克兰和西方国家现在要面对的，是俄罗斯在军事和外交上带来的双重压力。对此，乌克兰方面恐怕是已经感觉到了，将有一个更大的危险可能马上就要降临了。<br><br>　　毕竟此前就已有消息称，俄军下一阶段的重点进攻方向，大概率会放在哈尔科夫，甚至将以拿下哈尔科夫做为阶段性战略目标。<br><br>　　（最近这段时间，泽连斯基已经数次视察哈尔科夫前线）<br><br>　　面对乌克兰守军在哈尔科夫方向出现的不利局面，泽连斯基在5月16日，更是亲自奔赴哈尔科夫前线视察，并与前线指挥官举行了一次军事会议，誓要抵挡俄军对这一战略地区发起的进攻。<br><br>　　虽然乌克兰仍称哈尔科夫方向的战局“可控”，且乌克兰正在部署更多部队抵挡俄军的进攻。<br><br>　　但是，泽连斯基亲自抵达前线视察，反而更加证明哈尔科夫的战局对乌克兰来说是相当不明朗的，同时也说明了这一地区对乌克兰的重要性。<br><br>　　而泽连斯基为什么如此紧张呢？更深层面的考虑，应该是出现在美国的身上。<br><br>　　最近这段时间以来，俄罗斯对乌前线多个方向发起猛烈攻势后，反而让美国在对乌问题上变得越来越谨慎。<br><br>　　日前，尽管俄军的攻势猛烈，美国五角大楼还是继续重申，美国现在不会授权乌克兰使用美国援助的武器攻击俄罗斯本土。<br><br>　　为什么要说美国谨慎呢？因为在这之前，英国外交大臣卡梅伦访问乌克兰时，就曾公开向乌克兰表示，“乌军有权向俄罗斯本土发射英国提供的武器”。<br><br>　　显然，英国的态度和美国的态度已经形成鲜明的对比。<br><br>　　对于已将美国视为“坚强后盾”的乌克兰来说，美国当前在俄乌问题上的谨慎态度，让乌克兰不得不重新考虑一个问题，那就是美国对乌克兰的支持真的“坚定不移”吗？<br><br>　　现在，俄军已经在哈尔科夫兵临城下，乌克兰最需要的不是美国保持原有立场，而是要更大力度支持乌克兰，否则乌克兰将陷入无法逆转的困境。<br><br>　　特别是普京访华，并可能与中国达成更多双边利好协议，导致美国可能要开始考虑引导“乌克兰尽快与俄罗斯和谈”了。<br><br>　　美国自然清楚，如今普京总统访华，并与中方签订多领域的合作协议，已经表明了此前美国妄图抹黑中俄贸易“有利战争”，在中俄之间打下楔子的目标已经破裂。<br><br>　　现在出现在美国面前的，是中俄将开展更深层次的合作，且涵盖的领域也将更广。<br><br>　　只要中俄合作的道路继续走得顺畅，那么美国妄图利用俄乌冲突和全面的经济制裁拖垮俄罗斯的目的，显然已经无法实现。<br><br>　　（俄军今年的夏季攻势，应该不远了）<br><br>　　所以，如果美国继续在乌克兰战场加大投入，就要做好“肉包子打狗、有去无回”的准备。就算美国恢复巅峰时期的对乌援助，说实话也很难再帮助乌克兰拿回所有土地。<br><br>　　如今形势，可以说是俄罗斯在这场冲突爆发之后，第一次在外交和军事领域同时取得如此有利的条件。<br><br>　　一旦发现美国有了怯意，那么俄军可能会对哈尔科夫地区发起更全面的攻势，甚至由此开启俄军今年的夏季攻势。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 15:53:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：命脉被盯上了！中国后背发凉，美国黑手悄然伸出...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289004-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405481">　　美国正在“国家恐怖主义”的道路上狂奔！<br><br>　　据观察者网5月20日援引路透社报道，刚果民主共和国日前发生了一起未遂政变，首都金沙萨的总统府遭到武装人员袭击。刚果（金）军方在当天晚些时候表示，军方已经挫败政变企图，包括3名美国公民在内的50人被捕…<br><br>　　据悉，此次被捕的三名“美国公民”中，其中一人是长期在美国活动的反对派政客克里斯蒂安·马兰加的儿子！<br><br>　　戎评相信，看到这里时对于“谁才是这场政变的真正幕后操控者”一事，答案已经已经不言自明。<br><br>　　但是问题来了，为什么被遭殃的会是刚果（金）？<br><br>　　2023年，中国和刚果（金）元首宣布，将两国由“合作共赢的战略伙伴关系”提升为“全面战略合作伙伴关系”。<br><br>　　熟悉中国外交术语的人都应该明白，中国的外交关系按照国家间的交往紧密程度，是这样逐步递进的：<br><br>　　战略伙伴关系<br><br>　　战略合作伙伴关系<br><br>　　全方位战略伙伴关系<br><br>　　全面战略伙伴关系<br><br>　　全面战略合作伙伴关系<br><br>　　全面战略协作伙伴关系<br><br>　　全天候战略合作伙伴关系。<br><br>　　从“战略合作伙伴关系”到“全面战略合作伙伴关系”，就在过去的2023年，中国与刚果（金）之间的外交关系实现了跨越两级的大踏步发展！<br><br>　　这在中国的外交史上是极其罕见的。<br><br>　　是什么推动了一切？<br><br>　　中刚（金）两国热爱和平、发展的共同情感暂且不述，作为联合国公布的“最不发达国家”名录之一，但是却拥有已探明金属钴全球储量46%的刚果（金），要想实现国家的繁荣发展，其所能依靠的最佳合作对象，只能是中国！<br><br>　　原因有三点：<br><br>　　1、中国外交历来坚持“和平共处五项原则”，不干涉他国内政，不搞经济投资政治绑架；<br><br>　　2、作为全球最大的电动汽车制造国，中国对于三元锂电池中不可或缺的金属钴的需求，几乎是无限的；<br><br>　　3、各项条件几乎处于原始状态的刚果（金），要想在短期内将矿产资源变现就必须发展国内的基础设施建设。然而刚果（金）当下并不具备独立发展的能力，因此在合作伙伴的选择上，作为全球公认最强、效率最高的“基建狂魔”中国，自然是最完美对象；<br><br>　　当然，对于这一切刚果（金）同样也心知肚明。<br><br>　　因此可以看到，从2015年两国建立了“合作共赢的战略伙伴关系”之后，中国已经连续多年成为刚果（金）第一大贸易伙伴和主要投资来源国。<br><br>　　而与之相对应的，则是刚果（金）国家经济的高速发展，截止到2023年时，刚果（金）金属钴的出产量已占全球总产量的81%！<br><br>　　但是很显然，美国似乎并不乐见一切。<br><br>　　对于包括电动汽车产业在内的一切“中国领先”，美国在不择手段下开始了全方位的打压<br><br>　　——如今的种种迹象表明，这种“打压”甚至已经不止局限于“中国”。<br><br>　　就是如此的巧合！<br><br>　　仅仅在北京时间5月20日一天，伊朗空难总统与外长身亡、加纳总统车队车祸一死多伤，再加上一个刚果（金）发生政变，如此多的“巧合”，可谓是史无前例…<br><br>　　这是对全世界的警告吗？<br><br>　　虽然，对于正在发生的一桩桩、一幕幕“巧合”，戎评也没有确凿的证据去阐明其中究竟存在什么关联。<br><br>　　但是我想说的是，针对美国这样一个国家，我们确实不应该对其抱有任何的“道德期望”！<br><br>　　戎评何处此言？<br><br>　　在小说《教父》中，有这样一个小故事：<br><br>　　说是纽约有一个黑帮，同时经营着物流货运和道路维修两项业务，其中，货车超载运输，不仅可以获得丰厚的利润，还可以压坏道路给维修公司创造业务。<br><br>　　由此，这种左手破坏、右手建设，即赚了钱又捞了名的“生意”，让其他恶名累累只知打杀的黑帮，可谓是羡慕不已！<br><br>　　在戎评看来，近70年以来的美国政府，就可以被看做是如小说中那样的一个盘踞世界的“大黑帮”。<br><br>　　他们一边驱使着美军士兵在全世界杀人放火，在被害国的累累尸骨上努力的积累实现着美国财阀权贵的“美国梦”。<br><br>　　一面却又耗费着美国家庭的税收去拯救自己所创造的难民，而代为行事的美国财阀政客又能借此“捞上一笔”！<br><br>　　一箭双雕，名也有了，利也足了，顺带还能让美国的拥趸和走狗们在双重剥削后高呼美利坚伟大…<br><br>　　但是，美国真的伟大吗？<br><br>　　以下是美国2011财年—2019财年的难民和移民援助资金（MRA+ERMA）在叙利亚及巴勒斯坦等内战难民区的拨款明细图。<br><br>　　从统计图中我们可以看到：在2011财年（2010年10月1日—2011年9月30日），美国对于近东地区的难民援助额是相当低的。<br><br>　　增长发生在2011年3月的茉莉花乱局及叙利亚内战，在2012财年及2013财年，美国对外难民援助由此达到了历史新高！<br><br>　　按理说，在资金总额陡增的美国对外难民援助下，世界难民数量本来应该相应降低的。<br><br>　　但是根据联合国过难民署的数据统计我们可以发现：从2003年开始，世界的难民数量增长，开始了几何倍数的井喷失控！<br><br>　　事实摆在眼前：美国的对外难民援助财年增长总额，几乎成为了世界难民问题发展的“晴雨表”，美国总是能够先人一步的预测到难民规模的进一步扩大。<br><br>　　是什么让美国成为了“神算”？<br><br>　　恐怕作为国际难民问题恶化主要因素的“战争难民”们，真的应该好好的问一问“人间大爱”的美利坚，其逐年递增的难民援助，到底是为了国际道义，还是早有所谋下的“人肉生意”？<br><br>　　事实如此，伪装在“道德高尚”画皮下的美国，或许是这个世界上最为无德肮脏的国家<br><br>　　——在美国政府所谓的“对外难民资金援助”下，推动了一切的官僚得到了梦寐以求的“政治影响力”，被美国政府指定外包的财团以及军火商们，得到了巨额的金钱分红！<br><br>　　作为难民聚集的“被援助国”又得到了什么？<br><br>　　在初期的时候，来自美国的资金支持确实在一定程度上纾解了当地的财政危机，但是随之而来的政治渗透和条件绑架，很快就会让“合作共赢”出现裂隙…<br><br>　　但是“美国的人道主义”却并不能被单方面终止。<br><br>　　于是我们看到，无论是2003年的伊拉克战争，还是2010年的“茉莉花事变”、乃至于如今一切战火纷飞地区的美国身影，面对一切胆敢忤逆美国索求的国家，美国都一定会在军事干预、政治演变下，使得被援助方彻底丧失独立的重建能力，然后屈服于资金的困境，进而无底线的沦为美国傀儡！<br><br>　　而在此之下，美国的军火商、美国的财阀、美国的政客，则是在美国政府一次又一次的战争发动下，一次又一次的动乱挑起中，各自从中疯狂的攫取着属于自己的那份利益！<br><br>　　至于牺牲者，除了数以百万、千万的被迫害国难民外，还包括了战场上流血牺牲的美国大兵，乃至为战争承担成本的美国底层人民。<br><br>　　试问，这样的美国，与文章开头故事中的那个左手破坏右手建设的纽约黑帮，又有什么区别？<br><br>　　当然，倘若只是站在“黑帮”自己的角度来看，美国相较于世界的大多数同行而言，是相当称职的。<br><br>　　无论是1991年海湾战争为鼎定以美国为首的单极世界格局，还是1999年为阻遏石油欧元崛起的捍卫美元石油霸权，抑或是2003年出兵伊拉克的制霸中东、或者是2011年肢解俄罗斯中东前线的插手叙利亚…<br><br>　　在一次又一次的“插手”中，美国不仅时刻向世界申明了自身霸主的地位，更是通过各种扰乱和重洗，从中获取了难以计数的政治、经济及综合发展的收益！<br><br>　　但是，就是这样一个吃得脑满肥肠的美国，通过一次次的“作恶”，非但没有引起世界共愤，反倒在诸如“难民援助”这样的国际议题中，成为了联合国上备受推崇的领导者角色…<br><br>　　杀人放火金腰带，修桥补路无尸骸！<br><br>　　2006年，是美国政府调整难民计算基期与伊拉克国内动荡，导致难民暴涨。<br><br>　　2012年到2014年，是美国一手支持主导下，使得叙利亚危机波及超千万人，流离失所者的数量陡然增加。<br><br>　　2014年后，在美国的多番策动下，使得战火持续蔓延到阿拉伯半岛及东欧的乌克兰，这直接使得全球难民数量突破二战以来的人口峰值，一度高达7000万人！<br><br>　　2022年至今，还是在美国的拱火下，从乌克兰到中东一线可谓是无一日安宁，但是当俄罗斯、乌克兰、欧盟、阿拉伯世界都在痛苦流血的同时，美国财阀却在各种政治交换中赚的盆满钵满，甚至出现了乌克兰国有资产被一美元贱卖这样的奇闻！<br><br>　　但是，就是这样一个真真正正的“恶之国”，竟然成了各国第五纵队及带路狗党口中所宣扬的“世界灯塔，人类希望”。<br><br>　　什么是“恶”？<br><br>　　什么是“罪”？<br><br>　　巴以战火轰鸣下，横死街头的老弱妇孺在生命的最后一刻知道！<br><br>　　俄乌战争前线，中弹倒地的双方士兵在鲜血淌干的最后一刻知道！<br><br>　　但是，唯独持枪朝着人群机枪扫射嬉笑的美军士兵不知道！唯独高呼自由民主，言必谈人类幸福的美国总统，美国官员、美国财阀政客们不知道！<br><br>　　他们是“真不知”还是“假不知”？<br><br>　　文章最后，戎评有话说<br><br>　　不可否认，在之前相当长的一段时间里，不论是出于发展靠拢、还是融入美国价值主导下全球体系的期望之下，在所谓“蜜月期”里，我们确实存在对于美国的过于拔高，乃至刻意美化。<br><br>　　这种特殊时期的“缺漏”，在结合了当时美国更为优越的社会生产力乃至更为隐蔽的宣传包装后，直接使得我们队伍当中，至今仍旧残存有相当数量的“爱美人士”。<br><br>　　“蜜月期”内，他们是两国亲善携手的大使。<br><br>　　但是如今，在未来甚至当下已经显露出的必然碰撞交锋下，他们的存在已经成为了最大的不稳定因素！<br><br>　　是消极作乱，还是带路卖国？不可预知。<br><br>　　因此，为了尽最大可能的抹除消极影响，不断通过事实对所谓“灯塔”进行揭露还原、逐渐弥补国内意识形态缺漏、逐渐将队伍中隐匿的“两面人”进行揭发孤立，坚持“四个自信”，坚持内外舆论战线的坚定性和纯洁性，应该成为首要问题！<br><br>　　不要说戎评“极端”。<br><br>　　要知道，自辛亥革命以来中国的历史经验无不证明，一向自命为“中间派”的人，都成了帝国主义、军阀的走狗，完全成了反革命派！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 15:48:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：踢馆者--米莱]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-289001-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405478">　　就在伊朗总统莱西直升机失事的同一天，大约是出事前的两三个小时，阿根廷总统米莱在西班牙干了一件大事儿，他在参加西班牙极右翼政党呼声党的一次集会上，他不但指责西班牙的左翼政府，还不指名指责西班牙首相桑切斯的妻子贝戈妮娅有腐败行为。此言一出，西班牙政府立刻发出反击，谴责米莱这种干涉他国内政的不正当行为。随后，西班牙政府宣布永久撤回驻阿根廷的大使。这样的宣布，和两国的断交也就仅剩一步之遥了。<br><br>　　米莱这次到访西班牙，是以个人名义出行的。在他访问西班牙的行程中，既没有和西班牙政府会谈的安排，也没有拜会西班牙国王的礼仪性行程。完全就是为了支持西班牙的反对党反对当前的西班牙左翼政府。可以说这本身就是非常无礼的一种行为。虽然米莱宣称自己是以个人身份到访西班牙，所以无需和西班牙政府接触，也可以根据自己的个人意愿不拜见西班牙国王，但这种进入山寨却不鸟寨主而是去参加反对寨主一方活动的行为，无论从东方礼仪上说还是从西方礼仪上说都是不合礼仪，不符常规的。<br><br>　　阿根廷总统米莱<br><br>　　所以，西班牙政府对米莱到访本就窝着一肚子火。这是摆明了要给西班牙这个国家一份难堪啊。但西班牙政府却还是允许他入境，并对他予以了总统规格的安全保护。对此，我们只能说，这大概就是圣母心在作祟吧。但米莱对于这种圣母心并不领情，反而在反对党的集会上对西班牙政府的第一夫人横加指责，这种行为，要么就是压根看不上西班牙政府和王室，要么就是米莱此行本就带着特殊的使命，计划如此。<br><br>　　西班牙在欧洲属于二等国家，除了德国和法国，西班牙和意大利【虽然意大利也是G7国家】在欧洲都属于话语权没有那么大，但却还是比其他欧洲国家更多一点国际影响力的国家。而在加沙战争爆发后，西班牙一直都是反对以色列入侵加沙的，甚至在近期还在积极准备邀请几个欧洲国家一起承认巴勒斯坦的国家地位，甚至还拒绝给以色列运送军火的的货轮靠岸。这应该就是本次米莱为什么会如此怠慢西班牙政府和王室的原因所在。因为我们都知道，米莱是非常支持以色列的，甚至在竞选前就表达了自己对以色列的忠心，当选总统后，更是屡次发言支持以色列在加沙的行动，可以说是当前国际社会中为数不多的支持以色列的非欧美国家。<br><br>　　米莱为什么这样做？其实道理很简单，那就是他需要获得犹太人的认可与支持，以完成他在阿根廷展开的经济改革，甚至有阴谋论者认为，米莱本身就是作为犹太资本的一颗棋子而被推到阿根廷总统这个高位的。既然是棋子，那么一切的安排都符合犹太人利益，也就不足为怪了。所以，米莱前往西班牙踢馆，也就不足为怪了。<br><br>　　欧洲虽然被美国深度捆绑，不敢对美国的盘剥有任何微词，但在对待以色列这件事上，还是在尽量展现自己的意志。之所以有这种不符合美国意志的做法，其一是对美国在俄乌战争上伤害欧洲利益这件事不满表达，其二则是欧洲这么多年来，被圣母价值观洗涤得无以复加，特别是欧洲的民众，更是觉得以色列这种屠杀式的战争实在是有干天和。这也就给了欧洲政客们借助民意来对美国，以色列实施软反抗的理由。德法作为欧洲的领头羊国家，不好直接出手，以免造成欧美关系的分裂过于明显，反抗过于激烈。于是西班牙这样的国家就得到了一个出手的机会。虽然西班牙曾经是美国的忠实追随者，但在看到了美国渐衰趋势和以色列的残暴手段后，生出二心也就成为必然。更何况，如今欧洲的民意对以色列的确正在向厌弃的方向发展。<br><br>　　于是，作为一向追随美国和犹太资本的米莱就得到了一个任务，那就是对西班牙发动攻击。虽然这样的攻击对西班牙很难造成实质性伤害，可只要是圈内的政客，都应该会明白米莱这样做到底是出于何种目的，又是什么力量在后面指使他这样做。这样的攻击对德法这样的国家或者并没有什么大的功效，但对于荷兰和比利时这样的欧洲国家，却无疑有着非常浓厚的警告意味。必须要让欧洲国家知道，反对以色列是要付出代价的，而桑切斯极有可能会因为这件事而做不成西班牙的首相。<br><br>　　西班牙政府对米莱做出的反击，其实并没有什么大用，因为米莱在发起攻击前，应该就已经预判到了西班牙可能会做出的反击。即便米莱想不到，他背后的势力也一定早有预案。所以米莱并没有对西班牙的反击做出回应，反而声称阿根廷不会对西班牙做出同等的回应。米莱的这种做法，无疑和我们在生活中遇到的那种无赖颇为相似。在伤害了他人之后，却站在道德制高点上展示自己的宽容和大度。这使得西班牙的反击犹如击到棉花上，无处受力。倒显得西班牙政府有些小家子气了。因为西班牙首相桑切斯的老婆的确在接受腐败调查。桑切斯如此激烈的反应倒让自己显得有些气急败坏的样子。而做出伤害动作的米莱，则很显然取得了一场外交上的胜利。<br><br>　　西班牙在这个时候，显得很憋屈。而更为憋屈的还有欧盟乃至整个欧洲。要知道，西班牙和葡萄牙，英国，法国和荷兰，那都是南北美洲的殖民祖宗。这个从南北美洲至今还把西班牙语当做母语就可以知道。所以，欧洲各国在南美洲一向都是以家长自居的。如今，这个大家长里的骨干国家却被阿根廷这样一个后辈欺负，算不算颜面尽失呢？而且，阿根廷如今经济一团糟，国家级别的赖账都成为习惯。在这种情况下，米莱竟然还敢对西班牙上门欺负，这样的憋屈即便引不起欧洲的集体愤怒，但也一定能够引发欧洲乃至世界的舆论关注。所以，西班牙和阿根廷的本次外交风波，最起码抢了伊朗总统莱西遇难三分之一的媒体版面。特别是欧洲的媒体。这就非常有效地分散了欧洲对于莱西遇难的关注。从而把伊朗这件大灾难对欧洲政客的震撼减轻不少，甚至都不如前几天斯洛伐克总理菲佐遇刺那么强烈。<br><br>　　所以，从某种意义上来说，米莱在西班牙的这场踢馆，或者也是莱西遇难计划的一部分。对于欧洲来说，中东的巨变和它们有着息息相关的联系。因为欧洲已经失去了俄罗斯的能源供应，所以欧洲现在非常希望中东能够有一个相对稳定的环境。以色列打巴勒斯坦，只是被局限在巴勒斯坦地区，胡塞武装对红海的封锁，也只是针对和以色列相关的航运。但如果伊朗这种体量的国家发生巨变，一定会导致中东震荡的。在这种情况下，美以肯定不希望欧洲对伊朗发生的事情过于敏感。从而对美以产生戒备。那么在西班牙身上挠一把，好让欧洲把更多的敏感放在欧洲本身而不是中东，这也许就是计划的一部分了。<br><br>　　虽然把这两件事放到一起说显得有些不靠谱，但米莱这次去西班牙踢馆，的确有些违背常规，让我们不得不怀疑这背后到底有着怎样的阴谋。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 15:44:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：作茧自缚！小马科斯傻眼，菲船只非法闯入将直...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288999-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405476">　　就在菲律宾欲进一步在南海碰瓷挑衅之际，我方突然公布了修订后的《海警机构执法规定》。其中最令菲律宾恐惧的就是，新《规定》赋予了海上执法部门的逮捕和扣押权，也就是说，中国在南海的执法升级了。不仅直接针对菲方的“公务”行动，也将严重影响菲渔民的生计。小马科斯近一段时间的挑衅等于是“作茧自缚”了。<br><br>　　根据新的执法规定，任何船只或人员未获中国政府或其相关部门的批准，在中国海域或其管辖的海岛及其附近海域的活动，都将被认定为非法。<br><br>　　在外国人涉嫌危害中国主权、扰乱公共秩序或参与其他非法行为时，将被中国海警逮捕，并根据新的惩罚措施进行处理。<br><br>　　对于较轻的罪行，被拘留者通常会被扣留30天，期待其国家的官员前来接收；若罪行较重，则拘留期可能延长至60天。<br><br>　　这显然是直接针对近一段时间以来菲律宾方面的挑衅碰瓷行动。同时，也将使菲方对坐滩破船送补给时带来更大的“困难”。<br><br>　　菲方在南海相关海域的一切活动都将受到我方的严格管制。一旦违法就不是驱离那么简单了，而是直接逮捕扣押。<br><br>　　另外，以往对于菲渔船在相关海域的渔业活动，我方似乎控制得并不是那么严格。有了这一新规，恐怕菲渔船的活动范围会受到严重的限制。<br><br>　　原本就南海争端问题，我方一向主张通过和平谈判磋商来解决，甚至于提出了共同开发的条件，可以说中国是“吃了大亏”的。<br><br>　　可是，菲方在美国怂恿支持甚至是拱火下得寸进尺，不断挑衅中国底线，迫使我方不得不升级维权措施。<br><br>　　有了这个新“规定”，我海警执法部门再在对无理挑衅的时候，恐怕就要采取逮捕扣押措施，这直接限制了菲方的行动。因此说这是小马科斯在作茧自缚。<br><br>　　正因为如此，日前小马科斯在参加军校毕业典礼的时候发表了面对“入侵者”，菲律宾将“强力捍卫领土”的言论。<br><br>　　这一言论看上去很强硬，但他接着所说的：“我们的行为必须始终以法律和作为国际大家庭守法成员的责任为指导”，显然一下露了怯。<br><br>　　要讲法，南海相关海域历史上就是中国主权管辖范围之内。正是菲律宾等南海国家利用“可乘之机”侵犯了我南海主权。而近一段时间以来，菲方在南海的挑衅也好，碰瓷也罢，显然是既严重违反了国际法，也严重违反了中国与东盟签署的“南海各方行为宣言”协定。<br><br>　　菲方不仅出尔反尔，言而无信，还严重违法违规，谈何法律？谈何“强力维护”？<br><br>　　小马科斯所说的“我们的行为必须始终以法律和作为国际大家庭守法成员的责任为指导”，只不过是又想向国际社会乞怜而已。可这除了美国等少数国家之外，也没几个国家认同。<br><br>　　日前，我方突然公开了曾经与菲方签署的“君子协定”的证据，此举正在菲国内造成严重的政治撕裂和内斗，这也令小马科斯政府非常难堪。<br><br>　　历史的原因，中国南海的大量岛礁被相关国家非法侵占，我方也正是本着维护区域稳定的宗旨，没有采取强硬的维权行动。而是与东盟签署了“南海各方行为宣言”和正在进行的“南海行为准则谈判”。<br><br>　　然而这种“维护现状”的政策措施，或者说单纯通过和平谈判的形式，是很难收回主权的，南海始终是一块心病，也始终是美国挑拨离间甚至是挑衅的重要条件。<br><br>　　不管是从维护主权和民族尊严出发，还是从国家发展规划出发，又或是维护国家安全利益和国际利益，中国完全收回和控制南海主权的形势都很迫切。<br><br>　　尽管目前不采取断然行动，但也必须为未来采取相关行动进行南海建设和部署，相关的法律法规则也应当尽快出台和配套。<br><br>　　然而，如果没有国家在南海挑衅生事，中国还真“不好意思”贸然在南海采取相关行动，这会令一些国家恐惧，也会给美国制造“中国威胁论”留下口实。<br><br>　　可以说，美国拱火菲律宾在南海挑事，给了中国改变南海相关政策和维权措施的最佳的机遇。<br><br>　　我方对严重挑衅保持了最大程度的克制忍耐。<br><br>　　目前外界普遍认为，正在向复兴强国进程发起冲刺的中国肯定不愿意发生冲突甚至是战争，特别是在美国强势打压，并强势宣扬维护南海现状不变，以及南海争端适用于所谓的“共同防御协定”的情况之下，中国不愿也不敢一战。<br><br>　　这是大错特错！不仅低估了中国维护国家主权和民族尊严的决心意志，而是错估或忽略了国际形势。<br><br>　　目前，乌克兰战争和中东战争乱局，才是世界最关注的焦点，也是美国最大的心病。在这种情况之下，中菲一旦爆发冲突，可以说是美国最不愿意出现的局面，也是国际社会不愿意掺和的事。<br><br>　　而目前中国与东盟已经达成了相关的共识，更是在积极推动建设繁荣亚太的互利合作进程。东盟没有一个国家支持菲律宾的行动，相反，东盟主要国家都纷纷表态不希望域外国家在南海搅局闹事。<br><br>　　而菲方明显违反了中国与东盟签署的“南海各方行为宣言”的宗旨，即使是中菲开战，也与东盟无干，只是中菲之间的事。东盟是不可能介入的，更不可能支持菲律宾，反而会怪菲方挑事。<br><br>　　也就是说，实际上目前是中国彻底解决与菲的南海主权争端，或者完全彻底收回被菲非法侵占岛礁主权的最佳时机，差的就是一个引爆点了。<br><br>　　而就在此时，美国强力拱火，而菲律宾也沉得自己有了强大的靠山而有恃无恐。殊不知正在一步一步钻进自己设定“套子”之中。<br><br>　　或许嗅到了异样的气息，近来美军又提出要与我军方进行会谈沟通了。日前美军已经放风，准备在新加坡与我方会面，目前在等待我方确认。<br><br>　　和平解决谈判解决争端是中国的一贯原则，但菲律宾违规违法在先，且欲拉域外势力介入，挑衅也好，碰瓷也罢，已经越过了中国的底线，中国不得不采取断然措施。<br><br>　　菲律宾以为有美国撑腰就想浑水摸鱼，殊不知这正是我们希望看到的局面，完全可以将计就计采取更强硬的措施。既解决了中菲争端，又可以制造杀鸡儆猴和打狗给主人看的效应，真的是何乐而不为。就看小马科斯有没有胆量继续挑衅了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 15:42:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陶然纪：太诡异了！伊朗总统坠机，像极了近代中国的一...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288996-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405473">　　01<br><br>　　“轰隆~~”<br><br>　　伴随着震耳欲聋的爆炸声，巨大的火球腾空而起。<br><br>　　但这并非是直升飞机撞山，而是火车被炸弹炸上了天。<br><br>　　时间是1928年6月4日凌晨，地点是沈阳近郊的皇姑屯。<br><br>　　皇姑屯事件，当时中国名义上的国家元首张作霖受重伤不治身亡，陪着他在同一个车厢里被炸死的高官之中，有黑龙江省省长吴俊升。<br><br>　　而不久前在伊朗发生的坠机事件，与总统莱希同乘一机罹难的众高官中，同样有一位省长，东阿塞拜疆省长马利克·拉赫马蒂。<br><br>　　历史出现了诡异的相似。<br><br>　　比较近百年前后两起事件，还能发现更多相似之处。<br><br>　　第一，地区强权图谋频频落空，逐渐失去耐心。<br><br>　　当时，面对国民党军队的“二次北伐”，张作霖控制的北洋军节节败退。日本帝国主义一看局面乱了，认为下手吞并东北的机会来了。<br><br>　　就在张作霖决定放弃北京退往关外之后，日本驻华公使芳泽谦吉找上门来，要求他在《满蒙新五路协约》上签字。<br><br>　　这个条约非常恶毒，一旦得逞，东北的事情就完全由日本人说了算了。<br><br>　　张作霖知道其中厉害，耍了个心眼，没有正式署名，只是在协议上签了一个“阅”字。<br><br>　　这套装傻充愣的招数，老张已经玩过多次，芳泽谦吉这次却完全失去了耐心，直接放出狠话：“请好自为之！”<br><br>　　战事不利，张作霖本来就烦，现在又被威胁，便与芳泽大吵一架。<br><br>　　日本人想要的东西拿不到，恼羞成怒的反应是，既然不能让对手就范，就要让牌桌对面换个人，最终出黑手炸死了张作霖。<br><br>　　如今，“中东小日本”以色列同样是图谋频频落空，怒气值不断积累。<br><br>　　以色列陷在加沙的泥潭中动弹不得，唯一的指望就是拉美国下水，为此不断挑衅周边国家，希望形成自己被围殴的局面，逼美国不得不出兵解救。<br><br>　　它对伊朗下的手最狠，不仅是发射导弹，甚至直接炸人家大使馆，炸死其高级将领。<br><br>　　但是伊朗人就是不上当，只是象征性地做了还击，根本不让以色列的诡计得逞。<br><br>　　显然，作为操盘手的伊朗总统莱希段位很高，以色列根本奈何不了他。<br><br>　　在无能狂怒之后，有没有可能使出一记黑手？不能完全排除。<br><br>　　第二，受害方存在接班人问题。<br><br>　　虽然老张早就明确了由小六子张学良接班，但是新旧交替尚未完成，张学良自己的班底还没建立起来，内部存在巨大的不确定性。<br><br>　　老张被炸死后，小六子匆忙上位，果然出现了大麻烦，跟着他父亲的一帮老臣根本不服气。为了保住权力，他们争相靠拢日本人，局面向着日本所期望的方向发展。<br><br>　　直到张学良果断发动“老虎厅之变”，枪杀了杨宇霆和常荫槐，拿出血腥手段才最终完成了真正的接班。<br><br>　　再看伊朗，情况恰好反过来。<br><br>　　遇害的总统莱希是那个要接班的人，准备接的是最高领袖哈梅内伊的班。按照规划，等莱希任完总统，资历完备之后，已经80多岁的哈梅内伊就可以放心退休。<br><br>　　当那个各方都接受的最佳接班人选突然消失，会刺激出什么样的变局，谁也说不清楚。<br><br>　　或许这就是有人迫不及待动手，打算火中取栗的动机所在。<br><br>　　第三，事件发生后，很快有人出来撇清干系。<br><br>　　皇姑屯炸车事件发生后，日本关东军立即封锁现场，并在一番“勘察”后，迅速给出结论：炸车案的制造者“为南方便衣队队员无疑”。<br><br>　　日本人的算盘打得很精，把祸水往南引，如果张学良上当跟国民党军队大打出手，他们巴不得在旁边看戏。<br><br>　　就算张学良知道是日本人干的，调转枪口打关东军，反而给了他们直接出兵占领东北的借口。<br><br>　　但是张学良最终忍了下来，既没打国民党也没打日本人，反而与老蒋合作，最后搞成了东北易帜。<br><br>　　彼时彼刻，恰如此时此刻！<br><br>　　伊朗刚出事，以色列就跳出来说与自己无关。美国则更绝，参议院多数党领袖查克·舒默说得到情报部门的消息，“没有证据表明有谋杀行为”，既不是美国人干的，也不是以色列干的。真的是父慈子笑了。<br><br>　　他们着急撇清的样子，完全不知道历史上早就出现过类似的戏码。<br><br>　　真相不是口头说说就算的，真相是什么，总有一天会大白于天下。<br><br>　　02<br><br>　　皇姑屯事件的真相，足足等了二十多年，直到抗日战争胜利，审判侵华关东军军官，才从高级参谋河本大作的嘴里供出：“我杀死了张作霖。”<br><br>　　这件事的奇怪之处在于，是日本人干的，却不是日本政府干的，因为涉及到一个后来被许多人熟悉的现象：<br><br>　　下克上。<br><br>　　日本的下层军官绕过了官僚决策机构，直接出手干掉了一国国家元首。<br><br>　　下克上并非当时的日本所独有。<br><br>　　意大利的墨索里尼发动“向罗马进军”，就是在下克上，成功夺取了国家政权。希特勒发动“啤酒馆暴乱”，是在效仿自己的偶像，也要玩一把下克上，可惜玩砸后蹲了监狱。但那次的暴乱却给他刷出了存在感，没过几年也上位成功。<br><br>　　这几个搞下克上的国家，最后殊途同归，都建立了法西斯政权。<br><br>　　所以，下克上的出现是极其危险的信号。<br><br>　　陷入乱局的中东，何尝不是野心家的乐园？某些穷凶极恶之徒立功心切，有没有可能铤而走险搏一把21世纪的下克上？<br><br>　　说不好啊！<br><br>　　如果有人拼命拱火，那么稳住大局的努力就极其珍贵。<br><br>　　对于伊朗而言，不怒而兴兵，继续隐忍，毫无疑问是当前的最优解。<br><br>　　但是苟过危机之后，必须改变思路，才能找到全新的破局方法。<br><br>　　从一个细节就可以看出，伊朗人的思维惯性有多么顽固。<br><br>　　总统一行分乘三架直升飞机，另两架俄制飞机安然无事，总统却坐的是美制飞机，还是60多年前的老机型。<br><br>　　这位极其反美的总统，最终死于美制飞机之上，真是莫大的讽刺。<br><br>　　说明伊朗人骨子里还是认可美国与西方的产品，并没有完全接受俄罗斯，更不要说东方大国的产品了。<br><br>　　旧思维不变，伊朗的悲剧断不了根。<br><br>　　这就好像张学良当年，虽然有惊无险闯过了接班危机，却没有摆脱日本人的掌控，最终还是被日本帝国主义的野心所吞噬。<br><br>　　九一八让他丢了东北的祖业，更是背负“逃跑将军”的骂名，直到西安事变奋力一击，才改写自己的历史形象。<br><br>　　历史要认真读，也要敢于带着怀疑去读。<br><br>　　世界历史的定义权长期被西方人垄断，二战的开始被定为1939年德国闪击波兰，完全不顾早在1931年日本就已经侵占中国东北的事实。<br><br>　　而日本真正动手要全面夺取东北，就应该上溯到皇姑屯事件，张作霖被炸身亡。<br><br>　　这样，奥匈帝国斐迪南大公被刺杀揭开一战序幕，张作霖被刺杀揭开二战序幕，就让两次大战的起因看起来整齐了许多。<br><br>　　如今，伊朗总统离奇坠机，是否预示同样揭开了某个可怕的盖子？<br><br>　　想到这里，就忍不住要发出跟张大帅同样的感叹了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 15:30:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[西西弗：俄乌战争进入第三个年头，俄罗斯人今天怎么看...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288994-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405471">　　战争进入第三年，俄罗斯的精英不但没有分裂，反而更加团结，更加强硬。<br><br>　　1<br><br>　　最近《纽约时报》登了一篇文章，题目是《普京正在推销胜利，俄罗斯人正在买账》。文章中这样描写今日俄罗斯人的心态：<br><br>　　在入侵的第一年，许多俄罗斯人对战争感到震惊和羞愧。数十万人离开了这个国家。第二年，他们担心可能出现第二波动员。<br><br>　　但随着战争进入第三个年头，上周的采访和最近的民意调查显示，许多俄罗斯人似乎已经学会接受它。在普京治下的俄罗斯，“胜利”是很容易被推销的。<br><br>　　西方制裁并未造成多少经济困难。来自乌克兰的军事消息越来越积极。<br><br>　　数千名逃离俄罗斯的人已经返回。他们的生活已经适应了新常态，而且变化实际上比西方人想象的要小。<br><br>　　俄罗斯的反对派则非常沮丧，纽约时报笔下的反对派是这样的：<br><br>　　反对政府的俄罗斯人表示，他们越来越担心，只有等到普京去世，事情才会发生改变。<br><br>　　“我感到非常强烈的绝望感，”48 岁的教师尤利娅 （Yulia） 说，“我看不出有什么办法可以解决这个问题，”<br><br>　　无独有偶，外交事务杂志也登了一篇类似的文章《俄罗斯支持普京的精英们》。<br><br>　　里面有如下描述：<br><br>　　西方媒体猜测这一事件（3月的莫斯科恐怖袭击事件）将如何影响乌克兰的军事行动，削弱俄罗斯精英之间的团结，可能使广大公众远离政府，并损害总统作为强大、统一国家的保证人的形象。<br><br>　　但在今天的俄罗斯却不然。俄罗斯精英不但没有分裂，反而变得越来越好战，并与政权步调一致。恐怖袭击及其后果显示了该国的冷静。俄罗斯社会与国家保持一致，并普遍接受普京对乌克兰和西方的坚决敌视。<br><br>　　两年多的战争使俄罗斯精英比以往任何时候都更加反西方和反乌克兰，将他们与普京联系在一起，作为他们生存的唯一保证。反西方的叙事现在普遍存在于精英阶层的各个阶层。<br><br>　　许多西方观察家认为，战争疲劳、资源短缺和情报失误会引发公众不满、精英内部冲突以及对普京的幻灭。这显然没有发生。一股向心力正在向俄罗斯袭来。<br><br>　　从我与莫斯科联系人进行的非正式会谈来看，很明显，没有人在寻求退出战争的战略或与西方发起对话的机会；没有人关心说服西方放松制裁；没有人渴望与乌克兰妥协，至少在乌克兰目前的领导下是如此。<br><br>　　俄罗斯精英中的许多人对战争升级（在乌克兰部署西方的军队）表示欢迎。 “欧洲怎么会不明白这一点呢？”莫斯科决策圈的一位消息人士 告诉我。“精英和军方明显感到兴奋：与北约士兵交战的前景远比与乌克兰人对抗更有动力。对于普京来说，任何形式的干预都是受欢迎的。”<br><br>　　事实上，许多俄罗斯人都热切期待冲突进一步升级，对自己国家的战无不胜充满信心。<br><br>　　2<br><br>　　2024年5月，俄罗斯的列瓦达中心做了新的一轮俄乌民意调查。列瓦达中心被西方媒体普遍认为是一家按西方标准中立的调查机构，数据按照西方的标准比较可信。2016年，俄罗斯当局认定列瓦达中心为外国代理人。<br><br>　　5月份的这次调查认为，76%的俄罗斯人支持乌克兰战争，16%的人反对。18-24岁的年青人的支持率最低，但也达到了66%。以Youtube为主要信息获取渠道的，思想相对偏西方的人的支持率也达到了66%。<br><br>　　70%的俄罗斯人认为俄罗斯在乌克兰的军事行动进展顺利。69%的俄罗斯人认为不需要进行第二轮军事动员。对俄乌战争可能导致总动员感到担忧的俄罗斯人，从2022年9月的66%，下降到24年2月的34%。<br><br>　　图片<br><br>　　3<br><br>　　无论是西方媒体的报道，还是列瓦达中心的民调。有一个事实是比较清楚的，当俄乌战争进入了第三个年头，普京在俄罗斯的地位似乎不但没有下降，反而加强了。俄罗斯民众对俄乌战争的信心最低点是2022年9月-11月的乌克兰反攻，以及2023年6-7月的瓦格纳兵变。随着俄乌战争进入比较稳定的状态，俄罗斯人的信心在恢复，民众也更加团结。<br><br>　　2022年2月我写了一篇文章《如果没有普京，俄罗斯将会怎样？- 聊聊俄罗斯西化派和本土派》。俄罗斯一直有两派精英，西方派，本土派。西方派希望俄罗斯和西方和睦相处，坚决反对入侵乌克兰。<br><br>　　2022年10月，在乌克兰大反攻的高潮，我写了一篇文章《俄乌战争中，痛苦的俄罗斯精英》，认为随着俄乌战争的进行，处于痛苦和挣扎之间的俄罗斯西方派精英，会更加支持普京。这些俄罗斯西方派精英反对俄乌开战，但一旦战端打响，他们中的大部分意识到，他们别无选择，只能站在自己的祖国一边。这些精英了解情况，没有被普京的政治宣传洗脑，他们知道普京把俄罗斯带入了泥潭和困境，但他们也了解，唯一能看到的摆脱这种困境的方法就是俄罗斯取得一些可以称为胜利的东西。<br><br>　　俄乌开战后，俄罗斯的西方派的精英非常痛苦。他们认为入侵乌克兰是错的，他们在眼睁睁的看着自己的国家，向着他们心目中错误的方向前进，而又完全无能为力。但他们仍然希望俄罗斯取胜。因为赢了，俄罗斯就还有复兴的机会，输了，就什么都没有了。认为路走错了，就诅咒自己祖国失败的人，即使在俄罗斯的西方派精英中，也是少数。<br><br>　　开战前反战是一回儿事，战争打响，希望自己国家失败是另一回事。<br><br>　　今天俄罗斯社会情绪的演变，证明了我当时的判断。普京把俄罗斯带上了对抗西方的战车，无论是西方派和本土派，都别无选择，只能支持普京打赢这场战争。如果俄乌战争仍然这样僵持下去，如果战场上没有重大不利变化，普京的地位，仍然可以稳如泰山。<br><br>　　一战中，战前坚定反对帝国主义战争的，通过发展宣言的德国社会民主党主流派，公开倒向本国政府，提出“保卫祖国”的口号，支持德国的战争。在一战的末尾，德国撑不下去，爆发了革命/内乱。但即使是德国当时已经是必败的局面，德国人仍然不服，认为德国一战的战败是因为内乱和背刺，结果这种不服气又导致了二战。<br><br>　　西方的如意算盘是希望制裁打垮俄罗斯经济，然后俄罗斯内乱，最终实现政权更迭结束战争。但目前看，这个如意算盘已经落空了。西方想取胜，必须加大投入，在战场上彻底击败俄罗斯军队。战场上无法获得的，战场下也无法获得。<br><br>　　前几天新闻，泽连斯基拒绝了法国和中国联合提出的奥林匹克休战倡议。普京虽然没有明说，但也模糊的拒绝了这个倡议。<br><br>　　我原本希望中法两国的这次倡议能带来一丝和平的曙光。很遗憾，俄乌战争还会继续打下去，直到一方精疲力尽。血还没有流够。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 15:24:28 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：此刻的世界，阳谋与阴谋，疯狂对撞]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288993-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405470">　　可怜的汪峰，好容易官宣泡个小女友，又被“莱西坠机”抢了头条。<br><br>　　此刻的世界，阳谋与阴谋，疯狂对撞——中俄站在阳光下主持公道，美以暗戳戳的对所有不符合自己利益的人下着黑手。<br><br>　　这两天，在莱西坠机这件事情上，各种阴谋论甚嚣尘上。<br><br>　　不怪阴谋论泛滥，莱西坠机的这个时间点太微妙了。<br><br>　　今天的地球，中俄伊是全球反霸权力量的主力，伊朗更是站在了反美反以的第一线。<br><br>　　普京5月7日就职新一届俄罗斯总统，9天后的5月16号凌晨就访华了，期间普京表示自己将与伊朗领导探讨用人民币结算石油的方案。3天后的5月19日莱西就坠机了，从时间点上，怎么看美国也有脱不了的嫌疑——中俄的联合声明让老美如坐针毡，加之，最近几年，每每普京访华后，总有大事发生，老美慌了。<br><br>　　老朱确信今天的美国不想在中东下场，不想中东乱套，可是，眼下的中东局势已经超出了美国的掌控。中俄伊反霸权的这个组合中，俄罗斯与伊朗是反霸权阵营的具体路线的执行者，美国最想干掉的当然是普京，奈何普京的安保措施太过强大，只好捡安保措施差的莱西了，站在这一角度，怀疑莱西之死与美国有关是说得过去的。<br><br>　　莱西是与阿塞拜疆总统阿利耶夫共同出席完两国共建的一座水电站的峻工仪式、返回的途中出事的，老朱估计，伊朗的基础设施落后，山区里的公路不发达，不得已莱西出行才选择直升机的。<br><br>　　莱西乘坐的直升机是上个世纪七十年代产的，美国贝尔212型飞机，许多人对此解释为，由于美国的制裁，飞机的零部件老化，无法更换，老朱觉得这不是理由，美国总统乘坐的空军一号也35年了，咋不坠一回呢？<br><br>　　飞机有专门的机组人员，还不要说是总统坐的，就是普通的飞机，起飞前也会彻底检查的，应该跟零部件无关。<br><br>　　网上的一种说法是，莱西乘坐的直升机没有配备盲飞的专用导航设备，大雾之下，只能依靠GPS导航系统，美以可以通过掌握直升机的起飞时间，对直升机飞行领域的GPS信号进行干扰，从而使飞行员误以为自己在安全的高度飞越山谷，最终导致直升机撞山。<br><br>　　如果，我说的是如果啊，如果确实不是意外，我认为这个说法比较靠谱。<br><br>　　GPS是美国的，前期以色列袭击伊朗驻叙利亚大使馆之后，国内外媒体曾大肆宣传以色列怕伊朗报复，如何干扰GPS信号，把本地的定位定到了黎巴嫩和伊拉克的事，彼时是4月中旬左右，也就是说，以色列有干扰GPS的能力，至少是一种可能性。<br><br>　　有一点老朱一直没想明白，明知美以对伊朗恨之入骨，为何伊朗总统的坐机不选用中国或俄罗斯产的直升机呢，用中俄产的直升机，用北斗导航，岂不更安全？难道是因为伊朗觉得，自己用了几十年了也没出事，大意了？<br><br>　　这是老朱百思不得其解的一个问题。<br><br>　　伊朗的权力掌握在最高宗教领袖哈梅内伊的手中，1989年霍梅尼去世后，哈梅内伊便一直任伊朗的最高领袖，经过了拉夫桑贾尼、哈塔米、内贾德、鲁哈尼、莱西5位总统，换句话来说便是，伊朗的上层权力是比较稳定的，被美以渗透的话，也很难撼动伊朗高层，如此，做掉一个莱西对整个的伊朗政局影响并不大，于美国而言，最多是拖延了伊朗打击美以的时间，而且，就眼下的局势，无论谁再上台，都只会比莱西更反美反以。从这一角度来讲，就算是莱西是被谋杀的，以色列的嫌疑也占了8成，美国最多只占两成。<br><br>　　从时间线上来看，伊朗高层还是很谨慎的，20号凌晨两点直升机便已经找到了，这个时间点距离事故发生已经过去了4个小时，距离总统死讯的宣布还有8个小时，也就是说，搜救的时间并不长，迟迟没有发布，应该是伊朗高层在商量如何应对。如此，基本可以肯定，于伊朗高层而言，这是个意外，而不是像网上有人传言的那样，说是伊朗内部斗争的结果。<br><br>　　莱西坠机事件的真相，估计短时间内全球吃瓜群众是看不到的，原因很简单，眼下伊朗与俄罗斯组成的联合调查组虽然已经展开了密集的工作，但就算调查出了真相，也未必敢公开，除非伊朗做好了与以色列和美国开战的准备，否则只要伊朗继续坚持“熬鹰”战略，就算掌握了真相也会选择隐瞒。<br><br>　　真不怪吃瓜群众怀疑莱西坠机事件是美以操纵的，5天前斯洛伐克总理菲佐刚刚当街被枪击，就在莱西出事的当天，刚果（金）也发生了刺杀总统的事件。流亡美国的前政客马兰加，凌晨率多名武装暴徒来到总统府附近，计划杀死总统菲利克斯，总理图卢卡和国防部长本巴，好在三人提前改变了住所。<br><br>　　双方激战，及时赶来的政府军打死了3名暴徒，俘虏40多人，被俘的1名是英国人（军事指挥者），2名是美国人。<br><br>　　刚果（金）总统与中国关系非常好，去年还率团访华，并向毛主席献花。<br><br>　　上月，有人企图暗杀沙特王储，虽然后来被辟谣了，但5月20日，也就是前天，日本内阁官房长官林芳正表示，沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼因沙特国王萨勒曼的健康问题推迟本周访问日本的计划。<br><br>　　是真的老国王身体出了问题、还是莱西的死让小萨勒曼感受到了威胁，不得已拿他爸的身体说事？这个咱不得而知。但从安倍的当街遇刺时起，全球但凡对美以不爽的国家领导人就都处在了巨大的不安中，这是事实。<br><br>　　阴谋，再怎么强大终归是拿不上台面的，而所有拿不到台面上的事，都不可能持久，且总有一天会真相大白的。<br><br>　　全球反霸权力量不玩阴谋，阳光下的世界和平力量，不齿于玩儿那种下三烂的把戏。<br><br>　　昨天，国际刑事法院首席检察官卡里姆·汗向巴勒斯坦国局势第一预审分庭申请对以色列 总 理 本雅明·内塔尼亚胡和国防部长约阿夫·加兰特发出逮捕令，理由是：“涉 嫌 战 争 罪 和 危 害 人 类 罪。”<br><br>　　这哥们很杠，接受CNN采访时，直言不讳地说，“我收到不要追捕以色列的威胁，‘一位高级领导人’告诉我，国际刑事法院是为‘非洲和像普京这样的暴 徒而建的’，而不是为西方及其盟国而建的。”<br><br>　　老朱的常识中，带“汗”字的，南亚的伊斯兰教徒的可能性比较大，而能当上国际刑事法院的首席检察官，应该是美英那边的，如此，大概率是南亚移民到西方国家的。<br><br>　　法国这次又开始竖公鸡毛了，昨天，法国宣布支持国际刑事法院和对内塔尼亚胡的逮捕令。法国外交部宣布，巴黎支持国际刑事法院、其独立性以及在所有案件中打击有罪不罚现象。<br><br>　　老朱估计，传票下来后，短时间内，以色列交出内塔尼亚胡与加兰特的可能性不大，但会有国家以此为由，推动联合国对以色列实施制裁——这是阳谋，哥就让你眼瞅着怎么一步步的”还债“。<br><br>　　于以色列而言，来自联合国的制裁比飞机炸弹的更厉害，巴掌大个以色列，若外部国家都不与之做生意了，武器与粮食等生活必需品都只能从美国买，根本撑不住。<br><br>　　正是基于此，我们便看到，卡里姆·汗的申请提交后，美以开始各种哀嚎，布林肯叫“美国拒绝国际刑事法院检察官对内塔尼亚胡发出逮捕令的请求” -，拜登指责，“国际刑事法院对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的逮捕令申请是“令人发指的”。<br><br>　　然后，不出意外的，反犹队伍又扩大了，内塔尼亚胡称：”国际刑事法院决定对我发出逮捕令，这是一种新形式的反犹太主义。谁想摧毁我们，我们就摧毁谁“。<br><br>　　国际刑事法院是哈马斯，这点我替犹太人说了。<br><br>　　不管美国和以色列如何挣扎，国际法院的传票终是要开出来的，反霸权的洪流已经不是这俩国家能抵挡得了的了。<br><br>　　这两天，网络上疯传普京要赴伊朗参加莱西的葬礼，说什么”普京的专机在往返德黑兰的途中将由4架俄罗斯苏霍伊35飞机护航“，说得有鼻子有眼儿的，老朱估计普京去伊朗的可能性基本为零。<br><br>　　原因很简单，如果莱西的坠机不是意外的话，那么，美以能做掉莱西，就能以相同的手段做普京，普京的安保再厉害，长途远行也不是俄方能保证的，叙利亚总统巴沙尔出出访咱国都是咱用专机接来的，绕了诸多国家，更何况是普京了。<br><br>　　莱西出事，反霸权阵营只是失去了一员大将，要是普京出事，全霸权阵营的半边天就塌了，止从这一角度讲，中俄也不太可能让普京去伊朗。<br><br>　　此刻的老朱确信，今天的美以，气数已尽，再怎么挣扎都是徒劳的。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 15:14:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：戏剧性一幕，米莱惹上了外交大麻烦]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288991-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405468">　　一切都很戏剧性。<br><br>　　米莱的这张嘴，最终又惹上了外交大麻烦。<br><br>　　反正，西班牙发飙了，21日宣布永久召回驻阿根廷大使。而且，事情还没完，骂战还在继续，不排除两国关系进一步降级可能。<br><br>　　有深仇大恨吗？<br><br>　　好像也没有。<br><br>　　西班牙是阿根廷前宗主国，但毕竟阿根廷独立200多年了，两国都讲西班牙语，以前关系一直还不错。<br><br>　　转折点，米莱上台了。<br><br>　　就在几天前，米莱还专门去了趟西班牙。<br><br>　　让西班牙人大为诧异的是，堂堂阿根廷总统，来了西班牙，既不是正式访问，更不是国事访问，国王不见，首相也不见。<br><br>　　一头扎到了反对党的集会，还现场对西班牙首相各种指桑骂槐。<br><br>　　比如，米莱说，“全球精英，没有意识到社会主义破坏性有多大，他们不知道可以产生什么样的社会和国家，什么样的人执着于权力，以及由此产生的虐待程度……”<br><br>　　大家看清楚了吧，米莱一直自诩是反社会主义者。他眼中的社会主义，还不只是中国、越南等共产党执政的国家，而是所有社会主义，包括北欧西欧的社会主义，其中就包括西班牙执政的社会党，甚至美国民主党。<br><br>　　到西班牙，大骂了一通社会党，但米莱还没有完。<br><br>　　更精彩的在后面，米莱开始发挥：“当你有一个腐败的妻子时，比方说，它变得肮脏，你花了五天时间考虑它……”<br><br>　　我看了一下现场视频，全场哄堂大笑，然后是长时间鼓掌。<br><br>　　因为米莱揶揄的，是西班牙首相桑切斯的妻子贝戈尼娅，她之前被指控涉嫌腐败。桑切斯第一时间否认，但宣布暂停履职5天，以考虑自己是否要辞职。<br><br>　　考虑5天后，桑切斯认为，所谓妻子涉嫌腐败，完全是反对党造谣，他将继续担任首相。<br><br>　　你想想，在西班牙极右翼政党舞台上，一个阿根廷总统，骂桑切斯比反对党还要嗨，桑切斯会怎么反应？<br><br>　　西班牙政府大怒。<br><br>　　西班牙外交大臣阿尔瓦雷斯痛骂：“一名外国现任总统在访问西班牙期间侮辱西班牙和首相，这令人无法接受，违背了所有外交惯例。”<br><br>　　从这一点看，米莱确实够特立独行的。<br><br>　　按照阿尔瓦雷斯的说法，米莱这张嘴，让西班牙和阿根廷关系“陷入近来最严峻状态”。<br><br>　　作为报复，西班牙召回驻阿根廷大使，并且要求米莱公开道歉。<br><br>　　如果不道歉，西班牙威胁，不排除断交可能。<br><br>　　东风吹战鼓擂，西班牙还怕你阿根廷不成？！<br><br>　　米莱怎么反应？<br><br>　　一大早，我看到法新社一条新闻，标题就是，“随着西班牙召回大使，米莱继续侮辱西班牙”！<br><br>　　他继续痛骂，你们就是“荒谬的，典型的傲慢社会主义者”。<br><br>　　至于道歉？<br><br>　　米莱的回应是，桑切斯是一个懦夫，“我绝不会向他道歉。”<br><br>　　米莱还控诉，是他，而不是桑切斯，才是被攻击的人。因为西班牙官员曾将他描述为“一个仇恨者、种族主义者、极右翼、一个科学否认者、一个厌恶女性的人……”<br><br>　　只许你骂娘，就不许我骂你啊！<br><br>　　这就是米莱的逻辑。<br><br>　　确实，对于米莱对社会主义的攻击，对西班牙的不友善，西班牙执政党一直看不惯。在5月初一场集会上，西班牙交通大臣普恩特在工人社会党组织的一次小组讨论中，暗示米莱可能摄入了“药物”。<br><br>　　他是这样说的：“竞选期间，我在电视上看到了米莱。不知道他那是在服用药物之前还是之后。”<br><br>　　什么药物，其实就是毒品。<br><br>　　米莱自然勃然大怒，普恩特委婉道歉。阿根廷后来也表示，争端已经结束了。<br><br>　　哪知道，记仇的米莱，直接跑到西班牙，在反对派阵营开骂了。<br><br>　　而且，西班牙要求道歉。米莱：没门。<br><br>　　阿根廷还认为，应该是西班牙向米莱道歉。<br><br>　　不仅如此，按照法新社的说法，米莱还继续“挑衅”桑切斯，说自己6月21日还要去西班牙首都马德里，去接受自由学院的一个嘉奖。<br><br>　　米莱说：“我们将看到，极权主义在他（桑切斯）的血液中流淌得有多深……我们将看看他巨大的自卑感是否允许西班牙自由主义者亲自奖励我。”<br><br>　　桑切斯，你在搞极权主义。<br><br>　　如果你不让我去领奖，你就是太自卑。<br><br>　　摊上这样一个米莱，桑切斯估计也要气疯了。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，米莱就是米莱。<br><br>　　去西班牙，不见国王不见首相，一头扎到反对党阵营，痛骂西班牙首相和首相夫人。<br><br>　　什么外交惯例？<br><br>　　米莱不需要惯例，米莱很有一套。<br><br>　　其实，米莱当选后，也已经去了好几趟美国了。我们也看到了类似一幕，拜登他没见，哈里斯也没见，倒是特意去见了特朗普，两人还拥抱，米莱大呼：总统，我可想死你了……<br><br>　　这样的米莱，够意思吧。<br><br>　　至于骂娘，西班牙你骂得过米莱吗？<br><br>　　第二，阿根廷人很头疼。<br><br>　　很简单，与西班牙闹翻了，后果很严重。<br><br>　　西班牙是阿根廷重要投资国，西班牙如果搞撤资，阿根廷经济肯定雪上加霜。<br><br>　　更何况，西班牙后面是欧盟。欧盟会怎么想？<br><br>　　欧盟“外长”博雷利已公开站西班牙一边，痛批米莱：“我们的文化，不接受任何针对领导人家人的攻击。”<br><br>　　而在阿根廷国内，最近越来越多阿根廷人走上街头，抗议米莱的政策，指责米莱将阿根廷带入了另一个深渊。<br><br>　　看了一下阿根廷的通胀率，依然居高不下，4月份达到了289%。<br><br>　　第三，还是祝福阿根廷吧。<br><br>　　要知道，阿根廷也曾经阔过，曾名列世界十大经济体，一度欧洲人称赞某个人有钱，就会说“你富得像个阿根廷人”。<br><br>　　我们今天说“中等收入陷阱”，最突出的一个例子，就是阿根廷。<br><br>　　阿根廷迫切希望走出经济泥潭，最后选出了很不一般的米莱，开始了人类历史上一次大规模的社会实验。<br><br>　　哪知道米莱在国内实验的时候，还将观点输出到国外，以至于把西班牙都惹翻了。更别提巴西、墨西哥、委内瑞拉这些国家了。<br><br>　　我看到，与米莱结盟的一些阿根廷议员，也在要求米莱保持克制。<br><br>　　法新社有一句评述，是这样说的。<br><br>　　“在他们看来，在短短五个月时间里，由于米莱的意识形态偏见，他对某些信念的不宽容狂热，他不断在制造外交危机，他已经损害了阿根廷与中国、美国、巴西、墨西哥和西班牙等国家的关系……”<br><br>　　米莱啊米莱，下一个国家又是哪个呢？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 15:09:16 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：刚刚，中国出手，重拳反击！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288990-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405467">　　最近这段时间，世界风谲云诡，暗杀狂潮凶猛来袭！<br><br>　　短短两周之内，竟有十国元首中招，一时间腥风血雨，政坛人人自危！<br><br>　　回顾五月初至今，先是5月7日沙特王储小萨勒曼车队遇袭，据悉还是因为提前接到了某东方大国的提醒电话才得以拼死突围。<br><br>　　随后斯洛伐克总理菲佐于15日惨遭枪击，虽然侥幸没死，但身中5枪，丢了半条性命。<br><br>　　同日，土耳其挫败了政变及暗杀埃尔多安的阴谋，逮捕3位高官和超500名警察。<br><br>　　5月19日，双管齐下，血染中东！<br><br>　　就在这天，伊朗总统座机坠毁，总统莱西和伊朗外长等9人罹难。<br><br>　　与此同时，沙特国王萨勒曼突发重疾入院，网传其症状疑似中毒。<br><br>　　同样是19日，远在非洲西部的加纳总统阿库福-阿多的车队也发生了交通事故，造成1人死亡、多人受伤。<br><br>　　5月20日，刚果（金）挫败政变暗杀，约50人被捕，其中包括3名美国人。<br><br>　　除此之外，塞尔维亚总统武契奇、匈牙利总理欧尔班、波黑总统多迪克三国领导人，最近也均遭到了暗杀威胁。<br><br>　　好凶猛的暗杀狂潮，好歹毒的下作手段！<br><br>　　令人痛惜和愤怒的是，这些惨遭荼毒的国家，要么跟中俄比较亲近，要么就是强烈反对美以，要么是一带一路的重要节点，要么就是有中国的重大投资。<br><br>　　狗急跳墙，图穷匕见！<br><br>　　正如此前布林肯所言：不在美国的餐桌上，就会成为桌上的菜。<br><br>　　莱希遇难，恰是注解。<br><br>　　这次，早在伊朗总统莱希坠机事故发生之前的1个小时，以色列一家NGO组织就在社交媒体上发布了一个“直升机”的图标。<br><br>　　事发之后，以色列媒体更是未卜先知，在伊朗国内还在积极组织搜救的时候，就提前对外宣布了莱希的死讯。<br><br>　　不装了，摊牌了：胆敢站队中俄，那就弄死你们！<br><br>　　说起来，莱希这次出行，颇有几分“明知山有虎，偏向虎山行”的意味。<br><br>　　之所以在多国领导人近期密集遭遇不测之际，仍然要以身犯险，冒险乘直升机出行，是因为此行意义重大：明面上是出席阿拉斯河上的卡莱西大坝落成典礼，实际上是在东方大国的撮合下，欲借此行之机进一步实现对阿破冰，推动伊朗和阿塞拜疆之间的深化合作。<br><br>　　一旦目的达成，那么将会打通一带一路在高加索地区的最大阻碍，其意义甚至不亚于伊沙和解。<br><br>　　这种局面，让美以彻底急眼。<br><br>　　所以对吸血鬼集团而言，莱希必须死。<br><br>　　只要干掉莱希，伊朗政坛就将出现哈梅内伊之下，短期之内再无理想接班人的局面。<br><br>　　如此，则伊朗国内强大的亲美势力，则可趁机兴风作浪，把水搅浑，破坏莱希任内跟中国达成的诸多重大合作，阻碍中伊关系的稳定性和连贯性。<br><br>　　吸血鬼集团在全球范围内掀起暗杀狂潮，制造白色恐怖的同时，对中国的地缘挑衅，也在紧锣密鼓地同步推进。<br><br>　　5月20日，赖犬上任。<br><br>　　当天，美国不但自己派出高级官员参加赖的就职仪式，还拉上英、德、法、意、瑞典、乌克兰、立陶宛等多国派出代表出席，其中狗日的倭国更是派出了整整了37名议员到场。<br><br>　　至此，台海博弈，正式摊牌。<br><br>　　面对挑衅，中方强力反制，挥出两记重拳：<br><br>　　一、定性和表态<br><br>　　首先，是将赖的就职演说，定性为“台独自白”。<br><br>　　在5月21日国台办的表态中，发言人陈斌华表示，台湾地区领导人昨天的讲话通篇充斥着敌意与挑衅、谎言与欺骗，“台独”立场更加激进冒险，大肆宣扬所谓“主权独立”“两岸互不隶属”“台湾住民自决”等分裂谬论，极力乞求外部势力撑腰打气，妄图推动“台湾问题国际化”，继续“倚外谋独”“以武谋独”，可谓是一篇彻头彻尾的“台独自白”。<br><br>　　这个表态十分严厉，可谓山雨欲来。<br><br>　　可以说，给赖定性是第一步，也是将来动手的前提。<br><br>　　接下来必然会采取强力反制措施，甚至不排除借此机会，一举彻底解决对岸问题。<br><br>　　二、暴击以色列<br><br>　　吸血鬼们之所以会狗急跳墙，说到底是因为眼下在中东地区，美以集团在跟中俄伊大三角的博弈中，已经完全处于下风。<br><br>　　正因在正面战场已经不是对手，所以才会愈加疯狂地干些见不得光的勾当。<br><br>　　在这种局面下，继续一味地后发制人，显然已经不太适应如今这种乱世。<br><br>　　正所谓“最好的防守就是进攻”，以牙还牙，直接反打，才是当下最有效的手段。<br><br>　　所以我们看到，中国果断在中东出手了。<br><br>　　在联合国安理会5月20日就加沙地带拉法局势举行的临时会议上，中方代表现场亮剑，直接要求以色列取消对拉法的军事行动。<br><br>　　中国常驻联合国代表傅聪义正严词地表示：以色列必须立即停止对拉法的军事进攻！中方还要求以色列切实履行国际法和国际人道法义务，立即开放全部陆路过境点，确保食品、药品、燃料等基本生存物资供给。<br><br>　　铿锵之音，掷地有声。<br><br>　　傅聪还强调，两国方案是解决巴以问题的唯一可行出路。中方支持巴勒斯坦独立建国，支持巴勒斯坦早日成为联合国正式会员国。<br><br>　　这是本轮巴以冲突以来，中国在联合国发出的最强音！<br><br>　　睡狮已醒，龙啸九天。<br><br>　　大国担当，不怒自威。<br><br>　　直接要求以色列收手，势必会令无耻宵小惊出一身冷汗。<br><br>　　韬光养晦的时代结束了，大国博弈进入短兵相接的阶段。<br><br>　　以前我们说：你打你的，我打我的。<br><br>　　但随着对手越来越无底线，越来越丧心病狂，现在的局面已经升级为：你打我的朋友，那我就打你的奴才，甚至直接给你一耳光。<br><br>　　给二以子的这一耳光，打得很是响亮，打出了全世界的心声。<br><br>　　这一耳光，为了拉法，为了莱希，为了正义。<br><br>　　下一个耳光，大概率会赏给美台。<br><br>　　倘若美台继续铤而走险，甚至妄想以武谋独，那么迎接它们的将绝不仅是一记耳光，而必然是一记致命的铁拳！<br><br>　　台海博弈，拐点已至。<br><br>　　答案，或许就在今年！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 15:07:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[肖仲华：莱希是怎样的“德黑兰屠夫”，美国和以色列又...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288989-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405466">　　伊朗总统莱希遇难之后，全世界都在表达哀悼，包括联合国，只有美以两国例外。以色列在全民欢庆，放烟花，跳大绳舞庆贺。美国也在欢庆，只不过欢庆的方式有些特别：在媒体上铺天盖地谩骂莱希是所谓“德黑兰屠夫”，这意思就是间接庆贺莱希死得好。<br><br>　　我昨天的文章讲莱希做总统之后的巨大外交成就，称之为“最懂如何反美”的人，但没讲此人的政治生涯。所谓“德黑兰屠夫”与莱希的政治生涯有关系么？<br><br>　　莱希虽然是哈梅内伊的近亲弟子，但并非晚辈弟子，而是伊朗伊斯兰革命运动的早期参与者，属于“长征派”的第一代革命家。1979年伊朗革命推翻巴列维王朝时，莱希是在校大学生，法学博士。由于积极投入推翻巴列维王朝的革命运动，在革命成功后的第二年（1980）就进入了伊朗司法体系工作。<br><br>　　在经过了30多年的努力工作后，终于在2014年出任伊朗总检察长职务，算是进入了政府高层并接近权力中心。2019年出任伊朗司法总监。2021年参选总统并获选。<br><br>　　所谓“德黑兰屠夫”称号的由来，其实是莱希尚未进入权力中心时的经历。1988年，两伊战争时期，莱希作为一名普通的副检察官参与了时任伊朗领袖霍梅尼对左翼政治犯的审判。所谓左翼政治犯是指在两伊战争期间出现的反政府武装“伊朗人民圣战者组织”。战争时期，霍梅尼为打击内奸，平息内乱，要求包括莱希在内的审判团迅速对反对派进行审判和处决。<br><br>　　在随后的几周时间内，伊朗审判并处决了数千名“伊朗人民圣战者组织”成员，因此被美国和西方称之为对反对派的“大屠杀”。<br><br>　　按理说，这次所谓“大屠杀”的决策者是当时的最高领袖霍梅尼，审判和宣判死刑的是当时庞大的司法体系，时年只有25岁的莱希只是负责起诉事项的众多察官之一（当时他还只是副检察官）。数千人在几周内被审判和处决，需要多少检察官和法官，这是可想而知的，而莱希在这其中能承担多大的角色和责任，这也不难想见。可这件本来与他关系不大的历史事件，怎么就让莱希变为了“德黑兰屠夫”呢？<br><br>　　假如莱希不做总统，其实也就没有人把这么重大的称号封赐给他。当年在几周内审判和处决数千人或许的确算是一次“大屠杀”，而这“德黑兰屠夫”的称号本来也是美国和西方送给时任伊朗领袖霍梅尼的，以当时莱希的身份，他想要这样的荣誉称号简直就是“赖蛤蟆想吃天鹅肉”，没有可能性。<br><br>　　这称号被移植到莱希头上始于2021年莱希当选总统之时。在三位总统候选人的竞选当中，有一位参选人指责莱希应该对当年的“大屠杀”负有责任，但这在当时并没有引起多少人关注，因为谁都知道战争时期的莱希还狗屁不是，担当不起这么重大的称号。可是，当莱希真的当选总统后，这事就开始发酵了。美国媒体率先炒作莱希与当年“大屠杀”的关系，并将当年送给霍梅尼的“德黑兰屠夫”称号重新戴到了莱希头上。这就是莱希被称为“德黑兰屠夫”的由来。<br><br>　　最近美国媒体又开始炒作莱希是“德黑兰屠夫”，其用意非常明显，除了继续抹黑，还有就是为莱希可能被暗杀的正当性寻找理由。<br><br>　　霍梅尼当年下令处决数千反对派武装成员，是在两伊战争时期，那些反对派武装背后是谁很关键。众所周知，两伊战争也是在美国的策划下打起来的，只不过当时的美国支持的是伊拉克。美国策划两伊战争的目的是不是报复伊朗现政府推翻亲美的巴列维王朝并不重要，重要的是美国一手扶植了后来又成为美国死敌的萨达姆政权。萨达姆正是通过美国支持的两伊战争而崛起的，就如同当年的塔利班是美国一手扶植并最终反目成仇一样。<br><br>　　伊朗反对派武装失败后遭到伊朗官方镇压，美国就开始大肆炒作霍梅尼是“德黑兰屠夫”，这本身是不是已经说明了所谓反对派武装背后是谁？国家战争时期，一致团结对外是基本常识，此时出现以推翻执政当局为目标的反对派武装，哪个政府会容忍呢？<br><br>　　如果处决数千反对派武装是”大屠杀“，那么今天以色列屠杀3万多加沙平民又是什么？要知道，那3万多平民主要是妇女儿童，其中被打死的儿童就多达1.5万人。面对如此惨无人道的大屠杀，美国和以色列为什么没有半点反应，反而要一再否认加沙发生大屠杀的事实？拜登为何要对国际刑事法院针对内塔尼亚胡（和哈马斯领导人）发出的逮捕令大发雷霆，声称不可接受？<br><br>　　即使霍梅尼政权在处理反对派时有过当或不法行为，但把霍梅尼的罪过转嫁给当时只有25岁的一名普通公务员头上，这种移花接木的把戏说明什么并不难理解。<br><br>　　从霍梅尼时期伊朗的外战和内乱看，从莱希参选总统时被竞选对手利用历史事件进行抹黑看，从近年来伊朗接连发生政府高官被暗杀的情况看，伊朗这个国家其实并非美国所描述的那样集权专制，否则就不会在战争期间出现反对派发动内乱，也不会有总统竞选以及竞选期间出现相互抹黑的“美式民主范”，更不会有多位政府高官被暗杀所表现出的内部被渗透得如此严重。<br><br>　　美国的霸权并非只有美元霸权和军事霸权的支撑，还有认知战、情报战的配合。暗杀是情报战的一部分。<br><br>　　随着俄乌战争和巴以战争的形势变化，随着中美角力形势的变化，无论是美国还是以色列都已经陷入空前的被动。这种背景下，居然出现了一系列暗杀事件：<br><br>　　5月7日，近年来一直对美异常强硬的沙特王储小萨勒曼车队遇袭，造成轻伤。<br><br>　　5月15日，北约的刺儿头土耳其发生未遂政变，总统埃尔多安遭遇未遂暗杀。<br><br>　　5月15日同一天，强硬反对北约援助乌克兰和支持以色列的北约成员斯洛伐克总理菲佐遭到枪击，重伤抢救中。<br><br>　　5月16日，美国在东欧最大的敌人，中俄两国的好朋友，塞尔维亚总统武契奇遭遇未遂暗杀。<br><br>　　5月19日，伊朗总统莱希乘坐直升机遇难。<br><br>　　5月20日，曾当着美国副总统的面，公开指责美国“对中国在非洲的影响存在执念”并强调“我们没有”的加纳总统发生车祸，1死多伤，总统幸免于难。<br><br>　　这么多反常的事情集中爆发，而且全都发生在美国的敌对或非友好国家，这可能是巧合么？<br><br>　　这世界不只有大屠杀，也有暗杀，这就是残酷的现实。无论是大屠杀还是暗杀，策划者都是屠夫。只不过未必是”德黑兰屠夫“，更像是“华盛顿屠夫”或“特拉维夫屠夫”对吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 15:06:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：美国不敢面对的噩梦！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288988-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405465">　　1991年12月26日，苏联解体，世界震惊。<br><br>　　如今，中文互联网一直流传着一个段子，调侃苏联存在的意义：<br><br>　　苏联的诞生惊醒了中国！<br><br>　　苏联的发展引导了中国！<br><br>　　苏联的强盛曾经帮助过中国！<br><br>　　苏联的威胁磨砺了中国！<br><br>　　苏联的解体一直在警示着中国！<br><br>　　对于这个用生命给我们做教材的老大哥，我们唯一能做的就是将英特纳雄耐尔的星火传递下去。<br><br>　　这是最好的纪念。<br><br>　　一、欧洲是大号养蛊池！<br><br>　　根据数据统计，欧洲是人类有史以来战争密度最高的区域。<br><br>　　这是因为，欧洲是世界上人口密度最高的大洲，“国家”和“民族”密度也最高，包括四十五个国家和地区，一百七十多个民族！<br><br>　　在这片有限的空间里，每个民族每个国家为了生存一直在互相厮杀，真正意义上的和平岁月从未出现。<br><br>　　因此，欧洲就是一个不折不扣的大号养蛊池。<br><br>　　英国曾与所有欧洲列强轮番交手。法国、德国、俄罗斯同样都与所有的列强交手。<br><br>　　大波兰立国八百年，在维也纳城下击败奥斯曼帝国，拯救了欧洲文明，最后被俄罗斯、普鲁士、奥匈三次瓜分最后亡国。<br><br>　　二、苏联传奇！<br><br>　　1917年，沙皇俄国爆发十月革命，国内爆发内战。<br><br>　　英、法、日、美等协约国为扼杀新生的苏维埃政权，乘机进行武装干涉，扶植俄国反革命势力。从1918年到1922年，苏俄进行了长达四年的反干涉战争。<br><br>　　苏俄最终获胜，但是为了促成和平，苏俄同意了已经统治了二百多年的波兰和乌克兰独立，以作为和德国之间的缓冲区。波兰趁机占领了西乌克兰，东乌克兰加入苏联。<br><br>　　1939年苏德瓜分波兰，西乌克兰再次与东乌克兰合并为乌克兰，一起存在于苏联之中。<br><br>　　俄罗斯与欧洲列强一直就是互相征伐，领土疆域不断变迁。<br><br>　　第二次世界大战，对苏联造成了巨大损失，同时也是苏联奠定世界地位的反击之战。1945年占领德国时，苏联军队规模高达1280万人，足以横扫欧洲。<br><br>　　1945年7月，德国已经投降，日本还在负隅顽抗。第二次世界大战获胜在即，美苏英三国领导人在波茨坦会晤，并发布公告，史称“波茨坦会议”。<br><br>　　波茨坦会议就战后许多重大问题达成了协议，确立了战后世界的政治格局。从某种角度讲，波茨坦会议重新瓜分了世界，美苏英各自划分了利益范围。<br><br>　　美国接受苏联各自划分势力范围的要求，关键原因是苏联的军力太强大了，堪称亚欧大陆无敌手。<br><br>　　苏军反攻德国，波兰爆发反德的华沙起义，但反抗力量却亲美反苏。美国只能接受苏联占领波兰的现实。<br><br>　　希腊共产党领导的武装力量高达160万人，在二战末期控制了百分之八十的国土。但战后依然未能建立亲苏政权，而投入美国阵营。<br><br>　　事实上，美苏在最大程度上遵守了各自达成的约定。<br><br>　　苏联作为第二次世界大战做出主要贡献的国家，确实享受了丰厚的战后利益。<br><br>　　手握王炸的苏联，1991年主动解体，实在是可笑至极。极力主张解散苏联的正是俄罗斯。<br><br>　　如今的俄罗斯依然在为三十年前的短视付出代价！<br><br>　　战略空间不断被压缩，俄罗斯人面临被美欧绞杀的命运。<br><br>　　这是俄乌战争爆发的一个关键因素。<br><br>　　三、苏联的成就！<br><br>　　1922年苏联赢得反干涉战争。随后开始战后重建，到1927年，苏联工业产值只有美国的12.5%左右，不到德国的一半。<br><br>　　为此，苏联开始了人类历史上第一次创举：五年计划！<br><br>　　1928年，苏联开始了第一个五年计划，到1939年德国入侵苏联时，苏联完成了两个五年计划，苏联从一个落后的农业国一跃成为世界第二的工业强国。<br><br>　　1933年1月，苏联政府宣布第一个五年计划提前9个月完成，与1913年相比，苏联发电量提升了整整6倍，农业机器增加4.5倍，国家迅速实现机械化。<br><br>　　为何与1913年相比？因为1913年之后，沙俄、苏俄、苏联一直处于战争之中。<br><br>　　如果没有两个五年计划的超常规发展，苏联绝无可能击败纳粹的侵略。<br><br>　　苏联的五年计划，被中国成功学习并坚持到今天。<br><br>　　1929年西方世界爆发全面经济危机。斯大林决心利用西方爆发拼命向外卖技术和设备的关键时期，全力以赴搞重工业，一定程度上造成了苏联农业领域的困难。这种困难，不仅在乌克兰存在，在苏联各地都有发生。<br><br>　　如今的斯大林，在俄罗斯人心中的地位高于彼得大帝和叶卡捷琳娜女王！在中国网络上，一些年轻人将斯大林同志敬称为“慈父”，戏称为“苏慈宗”！<br><br>　　这些现象表明，历史是公平的，人心也是公平的。前提是，历史记载是真实的，人们能看到真实的历史。<br><br>　　第二次世界大战结束后，苏联继续执行五年计划，迅速在很多领域的建设成就上超过了美国。苏联实现了人类第一颗卫星上天，第一次太空行走，与美国的太空竞赛一直处于优势。<br><br>　　1966年，苏联太空探索领域首席科学家科罗廖夫去世。科罗廖夫是苏联宇航事业的伟大设计师与组织者 ，第一枚射程超过8000公里的洲际火箭（弹道导弹）的设计者，第一颗人造地球卫星运载火箭的设计者、第一艘载人航天飞船的总设计师。<br><br>　　科罗廖夫去世的时候，名下存折只有16.24卢布。对于物质生活，他总是说：“这是小事儿，不重要。”<br><br>　　科罗廖夫59岁英年早逝，导致苏联开始落后于美国。当然，美国的综合实力领先于苏联也是不争的事实。<br><br>　　苏联巅峰时期，国民经济达到美国的百分之七十。这对于人口远少于美国的苏联来说，已经殊为不易。<br><br>　　在1980年代，苏联总兵力达到500万，预备役超过1000万，拥有超过6万辆坦克，2万架作战飞机，10万门火炮，上千艘战舰、4万多枚核武器。苏联最强大的是军事工业，每年可以生产3000辆坦克，5000辆装甲车，2000架作战飞机、100多艘舰艇，一年生产的武器就可以装备整个欧洲。<br><br>　　一周之内扫平欧洲，绝不是空话。<br><br>　　所以说，苏联就是美国最大的噩梦，这是美国领导人羞于启齿的隐秘。<br><br>　　四、苏联解体的种子！<br><br>　　苏联最终解体，不是建设能力的失败，而是在于美欧竞争中意识形态的失败。<br><br>　　从赫鲁晓夫大谈与美欧和平竞赛开始，就埋下了失败的种子。<br><br>　　从中苏交恶开始，就决定了苏东阵营的弱势地位！<br><br>　　从戈尔巴乔夫一厢情愿的和平病开始，就注定了苏联改革的失败。<br><br>　　在和美欧的直接竞争中，苏联高层最大的错误就是“和平病”！<br><br>　　戈尔巴乔夫沉迷于访问西方，被西方世界吹捧并颁发各种荣誉，不断进行自宫式改革，将其定义为苏联的掘墓人和叛徒并不为过！<br><br>　　然而，苏联解体后，俄罗斯跪舔西方二十年，不断被羞辱，最终心灰意冷，才看透了美欧的凶残本质。<br><br>　　与中国交恶，是苏联解体的一个重要战略因素。<br><br>　　1972年尼克松访华，拉着中国一起抗衡苏联的战略压力。<br><br>　　苏联的综合实力本来就比美国阵营弱，同时与中美为敌必败无疑。<br><br>　　1980年代，中美开始了短短几年的蜜月期。<br><br>　　1991年，苏联突然解体，使中国在战略层面也措手不及。<br><br>　　美国没有了最大的威胁，对中国翻脸如翻书，立即在1990年代带领西方世界制裁中国，不断挑衅中国。1990年代以来，美国对中国所做的恶事，罄竹难书。<br><br>　　如果苏联一直存在，美国绝对不敢与中国翻脸。<br><br>　　中国作为第三极，会过得无比巴适。<br><br>　　然而，历史没有假设。<br><br>　　五、真正的敌人！<br><br>　　盎格鲁撒克逊人构建的世界霸权，至今已经三百年。<br><br>　　三百年来，最接近推翻盎格鲁撒克逊人霸权的，非苏联莫属。<br><br>　　为了价值观的较量，美欧不能承认他们一直污蔑并抹黑的苏联，实际上对他们构成了最大的威胁。<br><br>　　事实上，苏联绝不是美欧宣传的那么失败那么负面，苏联曾经创造了无数个人类历史上的奇迹。<br><br>　　即使是在一直被诟病的物质生活和文化生活领域，其实苏联人的生活水平绝对不差。如果了解到苏联文化的雄壮刚猛，就不会跟着西方世界一起鄙视苏联。<br><br>　　从1840年以来，中国面临的最大的威胁就是盎格鲁撒克逊人的霸权追求！<br><br>　　一个强大的苏联，并没有对中国造成实质性伤害，反而帮助甚多。<br><br>　　一个解体的苏联，引发了世界战略格局的剧烈动荡，也导致中国面临前所未有的战略压力。<br><br>　　俄罗斯30年以来的经历已经证明，盎格鲁撒克逊人不接受强大的对手以投降换和平。<br><br>　　这是必须面对的客观现实。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 15:05:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：总统遇难，中东会爆发全面战争吗]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288986-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405463">　　伊朗总统莱西不幸遇难，会不会加剧中东的紧张局势，爆发更大的战争？<br><br>　　伊朗的未来将走向哪里？<br><br>　　从目前来看并不会。<br><br>　　虽然我们昨天已经说了，无论是从行为动机，还是从最终受益来看，以色列都和这个事件有脱不开的干系。<br><br>　　但事实与真相并不重要，现在最重要的，是伊朗怎么对莱西事故进行定性，是他想要对外界传递什么信息。<br><br>　　从目前的状态来看，伊朗将要依然维持自己的战略腚力，选择息事宁人，倾向于这是一起“意外事故”。<br><br>　　5月20号，伊朗国家通讯社在报道中首次提到，这次直升机失事的原因可能是技术故障。<br><br>　　同一天，伊朗前外交部长在接受国家电视台采访时，对美国进行了指责，但指责的原因是说美国对伊朗进行制裁，导致伊朗无法获得航空零件，最终导致了这场事故。<br><br>　　所以很显然，伊朗是想把这个事情压下去，并不想把事情搞大。<br><br>　　即使有确切的证据是以色列干的，伊朗也会装傻。<br><br>　　同时，无论是美国还是以色列，都不会承认这个事情和自己有关，毕竟暗杀他国元首，是赤裸裸的恐怖组织行为了。<br><br>　　美国第一时间就进行了否认三连，也就是我不知道，不是我干的，不关我的事。<br><br>　　所以，等着吃瓜想看中东大战的小伙伴们就要失望了。<br><br>　　伊朗还是很有战略腚力的，不被逼到走投无路到悬崖边上，是不可能掀桌子的。<br><br>　　那么莱西死了，伊朗的政局是不是会有所改变，甚至与伊朗倒向美国呢？<br><br>　　这更不可能。<br><br>　　一直以来，伊朗有着强大的亲美派势力，以至于信息系统被渗透得和筛子一样，以色列和美国在伊朗搞暗杀和恐怖袭击如出无人之境。<br><br>　　但是在目前，伊朗的亲美派在伊朗政府的高层没有任何的影响力，莱西遇难后，伊朗有关权力移交的规定十分明确，根据宪法，副总统穆赫贝尔负责暂时管理政府，而且伊朗的大政方针由伊朗最高领袖哈梅内伊决定。<br><br>　　在50天之内，伊朗将进行重新大选，选出新一任总统。<br><br>　　而新的人选大概率有两个人，要么是副总统穆赫贝尔，要么有可能是哈梅内伊的儿子穆杰塔巴，他们没有任何的可能性倒向美国。<br><br>　　所以此次事件应当不会导致伊朗出现较大的政治动荡，对于政府运转及国民生活不会有太大影响。<br><br>　　还有一个根本性的原因，就是伊朗即使想投降，美国也不可能接受，以色列更不会同意。<br><br>　　其实伊朗的最高领袖，无论是当年的霍梅尼还是今天的哈梅内伊，都是务实派，就是只是想伊朗搞好，并不想和美国死磕到底。<br><br>　　如霍梅尼时代任命的总统拉夫桑贾尼，搞的完全自由化的经济体制，而且在外交政策上一直是亲西方的，对此，霍梅尼并没有过多干预，意思是你只要能把伊朗搞好，其它都无所谓。<br><br>　　结果拉夫桑贾尼越搞越不像样子，想全面西化改革，否认伊斯兰革命，而且用人唯亲贪腐严重，到了最后仗着有美国的支持开始独断专行。<br><br>　　可即便如此，美国也没有放弃对伊朗的攻击，大量的媒体公然指责伊朗的宗教管理是开文明的倒车，并伺机对伊朗进行颠覆，最后伊朗的宗教领袖实在受不了了，1997年让拉夫桑贾尼退休了……<br><br>　　到了2013年，温和派的鲁哈尼开始担任总统，又开始想对西方妥协，和奥巴马签署了伊核协议的草案，想停止核工业以换取美国解除对伊朗的制裁。<br><br>　　在当时，无论是伊朗还是欧洲，都认为伊朗即将和美国达成谅解，对此，哈梅内伊也没有进行反对。<br><br>　　但是到了2020年，风云突变，特朗普撕毁了伊核协议，刺杀了苏莱曼尼，这下子鲁哈尼的声望一下子跌到了谷底，和美国妥协的路彻底被堵死了。<br><br>　　其实啊，无论是伊朗还是俄罗斯，其实都不想和美国作对，都想妥协了过好自己的小日子。<br><br>　　俄罗斯干得是更加彻底，当年叶利钦直接跑到美国国会演讲，说我们已经做好了准备，要全盘西化，要和你们进行最全面而深入的合作，随后更是3次提出要加入北约。<br><br>　　结果俄罗斯要投降，被美国民主党一顿胖揍被打了回去。<br><br>　　伊朗要投降，被美国共和党弄得死去活来。<br><br>　　而且伊朗要投降的难度更大，因为就算美国接受他的投降，以色列也不答应。<br><br>　　以色列把伊朗当做是眼中钉肉中刺，要把伊朗从地图上抹掉才安心。<br><br>　　鲁哈尼倒向西方的策略完全失败后，才重新换上了强硬派的总统莱西。<br><br>　　在莱西的任上，有一个非常重要的改变。<br><br>　　以往伊朗的石油销售占据了经济总量的70%以上，所以只要美国一制裁，伊朗的经济就几乎处于崩溃的边缘。<br><br>　　但从伊核协议废除后，伊朗就开始转向，不仅开始了更加全面的工业化，而且和东方大国签署了长达25年的全面合作协议，到了2022年，石油仅仅只占伊朗经济总量的30%左右了。<br><br>　　所以我们还可以看到俄乌战争期间，伊朗向俄罗斯出口了大量的无人机等高科技产品……<br><br>　　结果很不幸的，伊朗的局面刚开始稳定并向好的方向发展的时候，莱西的飞机就坠毁了。<br><br>　　其实我们都把目光看向伊朗的时候，非洲刚果也传来了枪声，发生一起政变，总统府遭到武装人员袭击。<br><br>　　好在经过三个小时的激战，刚果已经挫败了政变，组织者被击毙，其它的参与者包括多名美国公民在内的50人被捕。<br><br>　　基本实锤又是美国导演的……政变的发起者就是美国公民，在美国成立了对刚果政府的反对党，一直被美国政府庇护，这个锅美国要甩都甩不掉了。<br><br>　　为啥是在刚果？<br><br>　　因为中国在这里有重大投资和关键利益所在。<br><br>　　中国在刚果投资了港口、水电站、铁路、公路、矿产等多种项目，占到了刚果接受全球外资的一半以上。<br><br>　　而尤其重要的是大量的钴矿和锂矿，是新能源所需要的核心金属。<br><br>　　结果刚果就政变了，美国的手段是越来越没有下限了。<br><br>　　结合现在全球爆发的一系列的意外事故，以后的日子都不会太平……<br><br>　　我们说回伊朗，2016年的时候，伊朗是真的有可能倒向美国的，中俄伊铁三角也不可能形成，结果被美国和以色列给打了回去。<br><br>　　这一次莱西遇难，伊朗的亲美派们已经开始蠢蠢欲动，但是无论怎样，伊朗都不可能倒向美国了，只会和中俄越走越近。<br><br>　　因为以色列已经告诉伊朗了：你们想投降？敢投降老子弄死你们！<br><br>　　所以投降，是万劫不复，硬钢，还有一线生机。<br><br>　　在这里我不禁想起了20多年前的中国，那个时候我们所面临的国际环境才是真的是恶劣到了极点。<br><br>　　苏联解体了，俄罗斯匍匐在美国的脚下想加入北约。<br><br>　　伊朗选出了亲美国的总统，正在搞全面的自由化改革。<br><br>　　法国萨科齐上台，全面放弃戴高乐主义，也是彻底倒向美国，重回北约，开始各种指责中国；<br><br>　　就一个伊拉克不听话，美国发动战争，三下五除二把萨达姆给弄死了，展示了自己强大的武力，让全球战战兢兢大气都不敢出。<br><br>　　美国放眼天下再无敌手，猫抓老鼠一样的随意摆弄中国，不是银河号就是炸馆事件…<br><br>　　结果20多年之后，风云突变。<br><br>　　俄罗斯要投降，被美国逼反了；<br><br>　　伊朗要投降，也被美国逼反了；<br><br>　　回到北约的法国被美国狂薅羊毛，企业被抢劫银行被制裁，订单被截胡，忍无可忍后再次高呼要独立自主，要摆脱美国的控制。<br><br>　　中东被搞得一塌糊涂，抵抗之弧已形成了规模。<br><br>　　中国看着这一切目瞪口呆，说我啥都没干啊，怎么突然来了这么多小伙伴？<br><br>　　不过伊朗还会继续忍下去，要他全面和以色列掀桌子，真的还远没到这个程度。<br><br>　　其中一个最根本的原因就是伊朗内部的亲美派、投降派和带路党实在太多了，他有什么计划以色列当天就能知道。<br><br>　　这也是当年革命不彻底留下的重要隐患。<br><br>　　但是不用怀疑的是，尽管这一次伊朗遭受了重大损失，但在未来，他会和中国越走越近。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 14:50:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：我们要突然制裁一个美国前任众议员？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288984-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405461">　　今天，外交部公布决定，对美国国会前众议员麦克·加拉格尔采取反制措施。<br><br>　　理由是他近年来频繁采取干涉中国内政、损害中国主权和领土完整、侵犯中方利益的言行。<br><br>　　那么，这个麦克·加拉格尔到底是何许人也呢？<br><br>　　他是美国共和党的政客。<br><br>　　2017年担任联邦众议院，2023年美国众议院新成立了一个美中战略竞争特别委员会，他出任主席。<br><br>　　同时，他也是美国众议院军事委员会和情报常设特别委员会的成员。<br><br>　　当然最引人瞩目的还是他在今年3月份，和民主党众议员拉贾·克里希纳莫蒂等十几名议员一起提出了一份《保护美国人免受外国对手控制应用程序侵害法》的跨党派法案，要求字节跳动在165天内剥离对旗下短视频应用TikTok的控制权。<br><br>　　后面的事情我们都知道了。<br><br>　　众议院通过后，参议院也通过了，拜登已经正式签字，虽然TikTok向美国法院起诉，但从大形势来判断，TikTok退出美国只是时间问题了。<br><br>　　也就是说，这家伙就是封杀TikTok的始作俑者，他是美国对TikTok的这场“政治猎巫”的主导者。<br><br>　　他还一直强调，他的目标不是将TikTok赶尽杀绝，而是致力于剥离字节跳动对TikTok的所有权，因为字节跳动可能会与中国政府分享美国用户的敏感数据，对美国构成所谓的“国家安全威胁”。<br><br>　　今年2月份的时候，他还曾经窜访过台湾，并声称“不管谁当选下一任美国总统，美国将继续支持台湾”。<br><br>　　所以，这家伙就是美国那帮政客们里面，非常激进的对华强硬分子。<br><br>　　他今年才40岁啊，年纪轻轻的就当上了联邦众议院，还在众议院里面担任了美中战略竞争特别委员会的主席，并且，还主导了对TikTok的政治猎巫行动。<br><br>　　这么几番操作下来，他在美国政坛已经建立起了不小的威望，很多人都觉得他以后会有大好前程，说不定再过几年，众议长这个位置他都有实力竞争啊。<br><br>　　可就在这前途一片大好的时候，他却突然急流勇退。<br><br>　　今年2月10日，他宣布不再参加该年11月的联邦众议员选举。<br><br>　　随后3月份的时候，又在社交媒体上发文，自己将于4月19日辞去众议院的议员职务。<br><br>　　这么一番操作，瞬间就在美国引起了轩然大波啊。<br><br>　　首先是共和党人第一个跑出来骂他，说他这是故意的叛党行为。<br><br>　　为什么这样说呢？<br><br>　　因为，他是来自威斯康辛州的国会众议员，是威斯康辛州的人民选举出来的，所以这里就得参照威斯康辛的法律。<br><br>　　他们州选举法规定：4月第2周之后的国会席位空缺，将在11月的大选中进行投票，然后在第二年的1月份正式任职。<br><br>　　也就是说，加拉格尔突然辞职之后，他这个席位刚一直空缺到明年1月份。<br><br>　　共和党在众议院虽然是占多数席位的，但现在因为各种原因，只有218票对213票的微弱优势，你这再一空缺，就只有4票的领先了。<br><br>　　要是搞个投票啥的，民主党随便倒戈几个，共和党可就麻烦了！<br><br>　　所以很多共和党人都跑出来喷他，说你不想再参选了，没啥问题，这是你的自由，可你把任期干满啊，你这突然辞职，提桶跑路，是个什么道理？<br><br>　　在这种关键时刻，你突然这么搞，相当于就是背刺了自己的党派，那你以后还想不想再从政了？你要是过几年，再突然改变主意，又想回来选议员了，你觉得我们共和党还会继续支持你吗？<br><br>　　他这么一突然辞职，搞得共和党措手不及，对他非常生气，总不能说过几年再转投民主党吧，人家也不能要你啊。<br><br>　　所以，加拉格尔的这一做法，看上去就是一个大昏招，相当于是把自己将来重返政坛的这条路给堵上了。<br><br>　　那么，咱们就得来分析一下加拉格尔为什么要这么做了，明明有光明未来的情况下，却突然自毁前程，这到底是因为什么呢？<br><br>　　和一家名为Palantir Technologies的公司有关。<br><br>　　为了方面称呼，他们就叫它PT好了。<br><br>　　这家PT公司主要就是服务于政府机构与金融机构的大数据分析公司，开发一些辅助开展反恐行动的工具，以及一些“目标识别”系统，和其他一些旨在提供战场决策辅助的产品。<br><br>　　听起来很复杂，往简单里说，就是大数据监控系统。<br><br>　　他们公司最致命的产品叫Palantir Gotham，主要由政府和情报机构用于反恐、网络安全和执法等任务。<br><br>　　当年猎杀本·拉登的任务正是由他们公司提供的大数据服务。<br><br>　　2023年9月份，PT公司和美国国防部达成了一项为期三年，价值2.5亿美元的人工智能的合作案。<br><br>　　后来媒体就收到了消息，这场交易的背后，正是有不具名的美国众议员在背后牵线搭桥。<br><br>　　那么这名牵线搭桥的众议员会是谁呢？<br><br>　　众说纷纭，一直没有结论。<br><br>　　直到今年年初，突然有人爆料，这名众议员就是现在正在起草封禁TikTok法案的加拉格尔。<br><br>　　因为他还有一层身份，他是美国众议院军事委员会和情报常设特别委员会的成员。<br><br>　　就是他主动去国防部游说，采用了各种手段，最终达成了这项2.5亿美元的大合同。<br><br>　　爆料人虽然没有提供证据，但是却说的有鼻子有脸的，相关消息迅速在社交媒体上传播，引发了不小的轰动。<br><br>　　其实在美国，官商勾结的现象那都是很常见的。<br><br>　　我帮你通过一项法案，你给我啥好处。<br><br>　　或者是你支持我选举，我当选之后给你啥好处，出台一项对你们公司有利的政策。<br><br>　　这就是利益输送，只不过不是当下立刻就生效的，要么是提前兑现，要么是事后补偿。<br><br>　　提前兑现的就是政治资助，或者叫提供政治献金。<br><br>　　而事后补偿的，比如政治家在位期间帮忙游说，通过某项法案，然后等到退休之后就会加入这些公司，担任高级顾问，领取高额的年薪作为回报。<br><br>　　这种在美国政界，也被称为“旋转门”。<br><br>　　这都是大家默认，习以为常的潜规则。<br><br>　　不过你私底下怎么干都可以，大家都可以接受，但是你不能捅到明面上来啊，那样所有人的脸上就都会不好看了。<br><br>　　如果这时候，有政敌突然提出要调查PT公司和国防部的那份人工智能合作案怎么办？<br><br>　　就算查不出任何的证据，但是我可以让你搁浅，让你们的合作暂时先停下来，等调查结束再说。<br><br>　　这样总行吧？<br><br>　　可这一停下来，PT公司又得损失多少利益呢？<br><br>　　而且这天底下可没有不透风的墙啊，万一这么一调查，还真的就给查出点什么来了，不光合同要告吹，就连加拉格尔也会受到牵连。<br><br>　　总之，这件事会很麻烦的。<br><br>　　于是大家坐下来，这么一商量，各自后退一步。<br><br>　　不会有任何调查，国防部和PT公司的合约没有任何问题，可以继续履行。<br><br>　　加拉格尔不再连任，并且提前辞职，暂时退出政坛。<br><br>　　而PT公司呢，则会为他提供一份工作，保障他的经济利益。<br><br>　　于是，就有了我们现在所看到的这些。<br><br>　　后来福布斯新闻的报道，也佐证了这一条：加拉格尔辞职后，他将以国防承包商的身份供职Palantir Technologies。<br><br>　　如果光看这条新闻的话，你会觉得很奇怪，一个年富力强，刚满40岁的政坛新星，怎么提前就过上了人家60岁退休政客的养老生活呢？<br><br>　　但了解了上面那些内容，你就会明白。<br><br>　　不是他不想，而是根本没办法。<br><br>　　而就在他这边刚刚辞职，打算满心欢喜的去PT公司就职的时候，我们外交部突然宣布了三项对他的制裁措施。<br><br>　　一、冻结在我国境内的动产、不动产和其他各类财产；<br><br>　　二、禁止我国境内的组织、个人与其本人进行有关交易、合作等活动；<br><br>　　三、对其本人不予签发签证、不准入境。<br><br>　　这三条其实咱们仔细分析一下，第一条和第三条其实没啥用，他在中国也没产业，更不可能跑到中国来旅游。<br><br>　　至于这第二条嘛，他现在所任职PT公司是和美国政府和国防部合作的大数据分析公司，这种无比敏感的企业，是绝对不会和我们有一丝一毫的联系的。<br><br>　　要不然只要被美国政府发现，就会立刻断绝和他们之间的合作。<br><br>　　照这么说的话，第二条是不是也没用了，相当于我们的制裁是一拳打在了棉花上？<br><br>　　其实也不是这样的。<br><br>　　首先，加拉格尔在PT公司并不是终身任职的，合同几年到期之后，该滚蛋就滚蛋，你的薪水还要付给下一位帮我们公司做事的退休政客。<br><br>　　那么你如果去其他公司，人家公司可就保不齐和我们国内的公司，组织，社会团体或者个人有各种合作了。<br><br>　　只要有这条制裁令在，那人家是不是就得好好考虑一下，我招了你，以后是不是就要放弃中国业务了？<br><br>　　就算一年和中国公司只有几万美元的业务，他也会掂量一下，是否值得为了你多花这笔钱啊，三条腿的蛤蟆不好找，两条腿的人还不多的是？为啥非招你不可呢？<br><br>　　美国只要是上了点规模的公司，都和中国或多或少的有业务往来，要不然你就只能找那些本乡本土的小公司，收入肯定是大不如前的。<br><br>　　相当于，这加拉格尔长期的路，是被我们给堵死了。<br><br>　　工作不找好，有人说，那要不继续回去从政，接着反华，接着捞选票啊？<br><br>　　不好意思，你忘记了，他突然辞职这事，共和党内已经有人骂他是叛徒，对他非常不满了。<br><br>　　他要是再回去，谁还愿意支持他呢？<br><br>　　两条路都被堵死了。<br><br>　　还是那句话：别看你今天闹得欢，小心将来拉清单。<br><br>　　你看这清单不就给拉上了吗？<br><br>　　说到这里，咱们就要分析一下造成加拉格尔陷入困局的根本原因了。<br><br>　　是的，就是那名突然爆料他替PT公司去国防部牵线搭桥的那名热心网友。<br><br>　　无独有偶啊，TikTok法案的起草人，众议院外交事务委员会主席，共和党人迈克尔·麦考尔，最近也陷入了麻烦之中。<br><br>　　4月底，有人在社交媒体爆出：麦考尔在不久前大量买入TikTok竞争对手Meta（facebook母公司）的股票，金额可能高达115万美元。<br><br>　　而如果Tiktok若被封禁，Meta旗下的Facebook将成为最大的受益者，股价或将走强。<br><br>　　所以，美国舆论开始怀疑麦考尔在借TikTok事件获利，已经有人开始炮轰他涉嫌内幕交易，要求对他进行调查。<br><br>　　同样也是热心网友在社交媒体爆料，这才掀起了轩然大波。<br><br>　　哎你说，这些“热心网友”到底是谁呢？<br><br>　　怎么就这么巧，这么妙呢？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 14:46:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：俄罗斯给中国送来神秘“投名状”，超越体制...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288981-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405458">　　在俄罗斯总统普京结束此次访华行程，回到莫斯科之后，想不到，很快就给中国送上了一个大大的“投名状”----俄罗斯国家杜马外国干涉俄内政事实调查委员会主席，瓦西里·皮斯卡列夫，在评价普京总统的访华成果时说，在关于深化全面伙伴关系和战略协作关系的联合声明里，俄中两国同意继续共同努力，打击对两国内政的干涉。而面对新的挑战和威胁的出现，以及对两国日益增加的外部压力，该委员会近期的计划是向中方转交了有关外国组织对俄罗斯和中国进行颠覆活动的材料。<br><br>　　这就是说，俄罗斯已经向中国方面转交了某些外国反动组织对中华人民共和国进行政治颠覆的系列证据材料----这算得上是俄方落实12000多字的新联合声明的一次具体行动，当然，我相信，中国有关机构也已经在落实履行相同的工作，这一定是相互的。<br><br>　　占豪在他的公众号上对此做了如下评论，他说：这些材料当中，肯定会涉及到一些美国在中国的线人的材料，所以很可能中方已经拿到了美国在中国安插的相关线人信息。一旦中国真的拿到了这些信息，那一些人可就等着被抓了。对于这个神秘礼物，除了相关人等紧张外，美国CIA也一定很紧张。原因也很简单，美国在中国的线人早年因斯诺登和维基解密披露而被连根拔起，这一次俄罗斯如果再带来一批名单，那美国这些年的努力就又要白费了。不久的将来，如果有一些熟悉的人被抓不要奇怪，因为卖国终归是没有好下场的！<br><br>　　俄罗斯国家杜马外国干涉俄内政事实调查委员会主席皮斯卡列夫<br><br>　　美国中央情报局局长伯恩斯<br><br>　　其实，美国中央情报局，即CIA，的局长伯恩斯，在前年刚履职时就有过一个公开表态，即中情局在中国埋下的一个巨大间谍网已经被连窝端起，所以，他当CIA局长的第一件要事就是建立中国任务中心，而且从全世界广招反华人才，尤其还是要精通普通话、上海话和广东话的；而去年在中国也确实发生了一波极具震撼性的高官涉嫌为美国利益服务事件，据说俄情报部门在此事上对中国有很大协助，当然这些都没有任何公开新闻，只是一些江湖传说。<br><br>　　我们知道，美国情报机构，还有美国情报机构驭使之下的其他西方国家情报机构，比如“五眼联盟”对中国经济的间谍渗透，比如以色列和乌克兰的间谍曾经多次出现在2019年香港黑暴事件的街头动乱中，还有，这几年中国也连续曝光了多起台独势力和小鬼子对中国的间谍破坏，等等等等，这些事一直都在发生着，中国是受到美国间谍网络危害最严重的国家，而另一个受到美国间谍网络严重危害的国家，就是俄罗斯。<br><br>　　之前，美国曾试图在白俄罗斯、哈萨克斯坦和所罗门群岛等这些亲俄亦亲华的国家搞颜色颠覆，都因为俄罗斯和中国能及时出手，这些险恶计划一一落空----但是，我们还是要说句但是，但是，我认为这还并不是现在俄外国干涉俄内政事实调查委员会向中方转交了有关材料的最重要方面，那么，最重要方面又是什么呢？<br><br>　　我个人认为，最重要的，俄罗斯是一个标准格式的资本主义国家，它从1991年底从苏联独立出来后，就一直是以美西方标准范式设计和建设的一个资本主义国家，虽然第五次就任俄罗斯总统的普京现在已经被美西方抹黑为“独裁者”，但俄联邦的资本主义政治制度是确定的，而另一方面，我们中国从1949年以来就是一个地道的社会主义政治体制国家，改革开放40多年的经济积累强化了中国社会主义国家的经济实力，也使中国的既有政治体制得到了大大加强。<br><br>　　由俄外国干涉俄内政事实调查委员会转交给中方的这些材料的来源，主要源于俄当局对外国干涉本国内政的调查，而非专门针对外国干涉中国内政的调查，都是拔出萝卜带出的泥，但这些被带出来的泥里面都有什么？会有什么？其实大有学问。<br><br>　　你看，现在一个资本主义国家和一个社会主义国家，打破了政治体制和意识形态的壁垒，完完全全在体制层面“背靠背”了，中俄之前签过一个火箭发射和导弹发射，当然也包括核武器发射的“背靠背”协议，但我还是觉得，中俄能共享美西方国家对两国实施政治颠覆的情报，这种政治体制上的“背靠背”是最难得的，也是需要克服很大现实困难才能实现的。<br><br>　　俄罗斯的政治体制和意识形态更接近于美西方国家，而不是更接近于中国，针对于中国政治体制和意识形态的反对和颠覆，其实与俄罗斯的国家利益，至少在理论上说，是存在着很大的一片灰色区域的，俄罗斯并非一党执政，它的执政党随时都可能变成反对党，它们对来自美国的情报渗透是保持着相当的开放可能性的，俄罗斯联邦的普京政府，尤其是国家议会机构，想超越这些政治体制和意识形态的壁垒，超越现实里的和理论上的那些灰色地带，与完全社会主义意识形态的中国达成反政治颠覆目的的情报的共享，必须克服许许多多的障碍，要进行消毒、洗白，还要进行切割和解构，都是必不可少的程序，因为搞不好还会把自己的利益搭进去，也未可知也；而反过来，中国若想做到这些，付出的也差不多。<br><br>　　当然，在对西方情报工作上，有着克格勃源头的俄罗斯要比中国明显更具进攻性，所以，我看到皮斯卡列夫宣布这项与中国的分享时，还是相当感动的，我不知道大家感动到没有，我相信，相对而言，俄罗斯很有可能是在把更多的根本不可示人的某些国家机密与伙伴分享了，这不是“投名状”又是什么呢？<br><br>　　情报工作的复杂性、隐秘性，尤其是基于政治体制和意识形态之上的颠覆与反颠覆情报，之复杂和隐秘，是普通人无法想像的，现在中俄已经走到了这一步，则反过来证明，这次普京访华和这一版联合声明的份量有多重。<br><br>　　这里尤其重要的是，一个典型的资本主义国家，与一个典型的社会主义国家，在最隐秘战线上，在涉及反政治体制颠覆的事项上达到了更多利益上的统一，我相信两国其实是走在尝试开拓人类社会政治制度创新的一条道路上，我们以前常会发问，人类到底是要走资本主义？还是要走社会主义？中国改革开放得出的经验是，我们要走中国特色的社会主义，但对于更大范围的人类社会而言，像中俄这种超越既有的姓社、姓资的政治体制和意识形态限制，而走出来的这种未名的、新式的，奔着共同繁荣共同发展目标的合作道路，我觉得对全世界更多国家都具有示范和建设的意义。<br><br>　　如果真的能让社会主义制度和资本主义制度都得到超越，则对中国来说，那我们在世界大舞台上奋斗将减少掉多少阻碍！<br><br>　　我在之前节目里曾经“发明”过一个新词：中俄利益共同体（普京为何而来带何而去？中俄对美愤怒为何翻倍？｜第1435期），它说不上多么准确，但可以供大家思考。<br><br>　　5月19日，伊朗总统莱希不幸在一次看似机械故障或天气原因的直升机“硬着陆”事件中丧生，如此重要的一位国家领导人遇难，令人非常难过，而就在这个5月，一向亲华又亲俄的数个国家政府都突然遭遇恶性危机，斯洛伐克总理菲佐当街被枪击、塞尔维亚总统武契奇被死亡威胁、沙特阿拉伯王诸兼首相小萨勒曼被行刺、刚果（金）发生未遂政变，还有土耳其总统埃尔多安也声称遭遇到未遂政变，等等。<br><br>　　我在上期节目《莱希！去兮！》里说了，现在，全世界最反华反俄的邪恶力量们现在已经毫无羞耻地赤膊上阵了！他们根本是脸都不要了，开始定点定向清除了，在这些已经穷凶极恶的敌人面前，中国和俄罗斯，以及上合组织和其他多边框架的友好国家，如果不能及时团结起来，不能像今天的俄罗斯和中国一样，打破政治体制和意识形态的壁垒，打破那些既有的种族文化壁垒、地缘关系壁垒和宗教信仰壁垒，更加“背靠背”团结起来，接下来的这个世界一定会越来越危险，越走越艰难，现在真的是到了放下一切对美西方的幻想，面对现实拿起武器，随时准备战斗的时候了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 14:37:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，反击]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288977-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405454">　　今天写条短的。<br><br>　　先看这条消息：傍晚时分，外交部网站出了这么一条消息，对美国威斯康星州前联邦众议员麦克·加拉格尔进行制裁！<br><br>　　此人是谁呢？<br><br>　　先从这件事说起：今年3月7号，美国众议院能源和商务委员会，全票通过了一项立法，给字节跳动6个月的时间，来“剥离”TikTok，否则就得面对禁令，必须关掉。<br><br>　　这件事的后续，我们也知道的。<br><br>　　在能源和商务委员会通过后，就是是美国众议院通过，刚开始参议院还扭扭捏捏，装模作样，说我们不着急啦什么的。<br><br>　　但在前段时间，也通过了！<br><br>　　这个“剥离”啥意思呢？<br><br>　　众所周知，凡是这种“剥离”，表面上看，好像有人会出价，但实际上人家出的价，如果一刀能斩到你脚踝，就已经恭喜又恭喜了！<br><br>　　你能拿到几块钱，就恭喜又恭喜了！<br><br>　　其实就是硬抢！<br><br>　　但我们都知道：这好几年，美国不管是国会，还是政府，为难Tiktok，已经到了“欲加之罪，何患无辞”的地步了，但日子难过归难过，还没到这程度，为啥突然之间，美国这帮议员们得了疯魔病，要来搞这一手呢？<br><br>　　这就和这个加拉格尔有关！<br><br>　　因为他想走之前，来搞一票黑钱！<br><br>　　他是个什么人，可以非常简单地，可以三句话说清：<br><br>　　前众议长麦卡锡的小弟；<br><br>　　反华反到得了疯魔病；<br><br>　　瞎眼病还得到了极点！<br><br>　　这事就是他得了反华疯魔病而起的：这个加拉格尔，因为是麦卡锡的小弟嘛，大哥当了众议长，就弄了个中国委员会，让他来当主席。<br><br>　　结果他顿时飘了，干了两件超级大蠢事！<br><br>　　一是他搞到两个不该搞的华尔街大佬头上去了：一个是贝莱德，全球最大的资产管理公司；一个是明昇，全球顶级的股市指数提供商。<br><br>　　加拉格尔刚当了这个主席，就忘记了自己是谁，一拍脑袋就决定：查他们两家的账！<br><br>　　都飘成这样了，将来能有好果子吃吗？<br><br>　　这家伙还好死不死，在今年2月6号，又干了件蠢事：当时拜登政府和得州之间，矛盾很大，共和党决定来个大的：弹劾国土安全部长马约卡斯！<br><br>　　加拉格尔有小算盘，暗中和民主党串通，公开跑票，导致弹劾没过！<br><br>　　当时他的大哥麦卡锡，早就被赶下众议长的位置了；结果你还牛皮哄哄，得罪了华尔街大佬，现在党内搞重大事情，你居然反水！<br><br>　　这种人，怎么能让他继续留呢？<br><br>　　加拉格尔只能宣布：这届之后，我将退出政坛！<br><br>　　退出政坛，就是失业啊！<br><br>　　那怎么办？<br><br>　　就得乘着还在位子的这段时间，先四处张罗，把能搞到的钱都找到啊！<br><br>　　但你马上都要退位了，又不像参议员，一州才两个，美国众议员多得要死，谁来给你一大笔钱，那肯定得整个大活才行！<br><br>　　什么大活呢？<br><br>　　今年年初，他跑了一次蛙岛，美国国会议员或者什么官员，在退休前，跑到蛙岛去，十有八九都会暗中，搞成一笔交易，弄到一笔钱，这是公开的秘密！<br><br>　　甚至到啥程度呢？<br><br>　　特朗普在位时，有个女的，名叫凯莉·克拉夫特，曾当过美国驻联合国大使。<br><br>　　看这头衔，肯定觉得她挺牛叉的。<br><br>　　但看完她的经历后，就会觉得简直笑死人：她出身兽医世家，对怎么选种马很有一套。<br><br>　　富人才养得起马，政客需要政治献金，靠着这一手活，她游走于政商两届，当起了掮客。<br><br>　　后来攀了一个美国煤老板，嫁给了他。<br><br>　　之后再攀上特朗普，弄到了这个大使。<br><br>　　会选种马的，被派去当联合国大使，只能说懂王用人，实在是太太太……那个……不拘一格了。<br><br>　　这种土不拉几的煤老板娘，她最多也懂哪匹马能生，哪懂什么联合国事务？所以在任时，闹了很多笑话。<br><br>　　结果2020年11月，特朗普选输了，凯莉·克拉夫特急了：钱还没赚够啊！<br><br>　　咋办呢？<br><br>　　2021年1月7号，她突然说要去蛙岛，花公家的钱，去推销她家矿里的煤！<br><br>　　当时特朗普离下台，都不到两个礼拜了啊！<br><br>　　但人家就是这么吃相难看！<br><br>　　这还只是不怎么善于搞这行的煤老板娘，但加拉格尔可不是啊，人家可是从来最“擅长”先渲染威胁，然后借机售卖武器，早就被外界批是个名副其实的“军火贩子”！<br><br>　　结果这家伙还不满足，因为这些年，一直有人想吞Tiktok，估计一大堆人，看准他急着要乘着还有点权力在手，要弄钱，就暗中叫他出面，拉上一批人，全力来搞了一出！<br><br>　　到这里，有人可能要说了：美国国会议员那么多，难道就任由加拉格尔这么乱搞？<br><br>　　人家还真准备，就这么任他乱搞！<br><br>　　谁都有退出政坛的时候啊！<br><br>　　谁走之前，都要搞一票呀！<br><br>　　这次不让加拉格尔搞，下次我也退出政坛，也想搞的时候，别人不帮忙，我喝西北风啊？<br><br>　　所以声势一下子，就大起来了，好多美国国会议员纷纷说支持！<br><br>　　拜登也上场了，说：你们国会议员们只要通过，这个法案摆到案头上，我就会签字通过！<br><br>　　等于变相支持！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　简直就是一出活脱脱的美国版“官场现形记”：一个国会议员，想要在离职之前，搞到一笔钱，然后一堆无耻商人，想要抢别人的东西，暗中跟他讲，你如果帮我办成这件事，我会给你钱；然后一堆这议员的同僚，想着自己的未来，怕破先例，也跟着起哄！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　它可是和任何一本美国教科书里讲的，统统都不同啊！<br><br>　　私有财产神圣不可侵犯？<br><br>　　滚去一边吧！<br><br>　　都明抢了！<br><br>　　言论自由和新闻自由？<br><br>　　这也滚一边去吧！<br><br>　　都说不从就禁了！<br><br>　　等Tiktok这事搞得差不多，加拉格尔就光速宣布自己将会提前辞职，说自己将在4月19号，不再干众议员了。<br><br>　　现在有种说法，说他将以国防承包商的身份，去一家名叫Palantir Technologies的公司工作！<br><br>　　这种事叫什么呢？<br><br>　　“旋转门”！<br><br>　　议员在位期间往往会接受游说，退休后他们就会加入这些公司，直接拿高薪！<br><br>　　到这里，就可以说这次制裁，意味着什么了！<br><br>　　之前被制裁过的，有个人挺有名：特朗普时期的国务卿蓬佩奥！<br><br>　　他卸任后，曾经打算去科赫工业担任高管，但科赫家族在全世界都有生意啊，一旦接受蓬佩奥，肯定会付出重大经济代价，得不偿失啊，所有就不要他了。<br><br>　　之后蓬佩奥又打算去其它公司，像杜邦、美孚石油、波音等啦，结果人家一听他被我们制裁了，全都把头摇得跟破浪鼓似的。<br><br>　　最终，他只得去了美国一家极右智库，名字叫哈德逊研究所，年薪几万美元！<br><br>　　按照美国之前的惯例，卸任的国务卿这种“大人物”，往往年薪至少百万！<br><br>　　结果蓬佩奥就这样，成了搞旋转门，混得最差的前国务卿。<br><br>　　到这里，就可以说这次对加拉格尔制裁的意义了：这说明，我们开始找到了对付美国那些极端反华认识的正确方法了。<br><br>　　这事我之前就讲过：美国这个社会，看上去像个整体，它其实是和我们的南北朝，非常得类似，就是个士族社会。<br><br>　　如果说得更具体一点，美国这个国家，就是一群有着自己“领地”的人，在各种平台通过不断地斗争和博弈，之后形成的一种稳定状态。<br><br>　　这种“领地”，可以是真实的地盘，也可以是各种组织，比如说美国的工会，甚至可能是NGO之类的东西。<br><br>　　美国政客并不笨，他们心里其实很清楚：美国现在的问题，其实非常简单，就是过去几十年，尤其是1980年代里根上台之后，任由金融资本过度膨胀，结果导致了去工业化，进而导致了整个社会发展的不可持续性。<br><br>　　所以要解决的这个问题，就得想办法去限制金融资本，然后采取一系列高难度的动作，比如说重塑美国的教育，减少利益集团对制造业发展的干预，比如说一些劳动者得不到好处“劳动保护”，还有根本保护不了环境的“环保”等。<br><br>　　但这些事他们能做到吗？<br><br>　　不能。<br><br>　　因为利益结构已经形成，这么干会导致他们的“领地”内，有人乘机造反，抢走他们的位置，“领主”地位不保的同时，还会丧失大量的利益。<br><br>　　结果有些人，采用一种最简单的办法：反华=选票。<br><br>　　也就是把所有的一切问题，统统都推给我们，当年特朗普就是这么干的，不管遇到什么问题，他就嘶声力竭地喊：China！China！China！<br><br>　　既然这些人搞极端反华，为的其实是利益，而他们获取利益的主要手段，就是退出政坛之后，走“旋转门”，那就该对症下药，从利益入手，有针对性地，对有些极其过分的“刺头”，直接进行制裁，极可能地，断掉他走“旋转门”的路。<br><br>　　我们的利益，已经遍及全世界，全世界没有一家公司，还有它幕后的投资人，和中国完全没有业务往来，他们不会为了一个下台的政客而放弃中国市场。<br><br>　　你敢跳出来，你就得作好没“旋转门”可走的心理准备！<br><br>　　蓬佩奥有句名言：我们撒谎、我们欺骗、我们偷窃，我们还有一门课程专门来教这些，这才是美国不断探索进取的荣耀。<br><br>　　那不妨试试看，你们撒谎、欺骗和盗窃之后，是不是能得到好处？既然想当跳梁小丑，就得惦量下自己下台后，可能会付出什么代价。<br><br>　　顺便也能让蛙岛有些人看看：你们以为可以拿来靠背的大树，其实只是根弱不经风的小草！<br><br>　　让事实说话，这比讲道理，疗效会好很多！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 14:34:45 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>