<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[江宁知府：如何看待沙特和平峰会]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270717-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385344">　　8月7日，中国、美国、印度、巴西等40多个国家代表参加的乌克兰和平峰会在沙特第二大城市吉达落幕。<br><br>　　峰会没有发表联合宣言，但据说达成了口头共识，即“尊重主权与领土完整是任何和平解决方案的核心”。<br><br>　　其实按照危机爆发一周年之际中方发布的12条意见，第一条就是尊重各国主权，第二条才是“摒弃冷战思维，一国的安全不能以损害他国安全为代价，地区安全不能以强化甚至扩张军事集团来保障”，即响应俄罗斯的诉求，反对北约东扩。<br><br>　　对于峰会的结果，乌克兰外长库列巴形容“是一个历史性的胜利”，尤其赞赏了中国“积极并具有建设性的态度”。<br><br>　　莫斯科方面称：<br><br>　　“此次会谈显示，西方试图动员全球南方国家支持泽连斯基的立场注定失败。”<br><br>　　美国国务院发言人米勒评论道：<br><br>　　“中国列席是富有成效的。我们一直都认为，如果中国愿意在尊重乌克兰领土完整和主权的前提下，为结束乌克兰战争发挥作用，那会是富有成效的。”<br><br>　　而一些来自第三方的学者也指出，这场峰会体现了一个微妙变化，即中国可能倾向于参与一些处理乌克兰危机的多边活动，以减少来自西方的压力。<br><br>　　实际上，中国的出席是情理和意料之中的事情——中国通常避免独自出现在发达国家小圈子里，但只要是南北对话性质的场合，参会并不存在障碍。<br><br>　　沙特阿拉伯吉达，来自中国、美国和沙特的代表参加会谈。美方派出了国家安全事务助理沙利文和代理常务副国务卿纽兰，中国则派出欧亚事务特别代表（前外交部副部长）李辉参会。<br><br>　　拍大合影时，中美代表的站位分居东道主两侧。<br><br>　　简单介绍完会议背景，接下来谈谈对吉达峰会的认知。<br><br>　　有一种观点认为，峰会表明各方对俄罗斯的前景持悲观态度，开始在排除俄国的情况下讨论战后秩序。<br><br>　　这次峰会是开战以来首次由西方国家和非西方国家共同参加的乌克兰问题会议，与会的中国、印度、巴西、印尼等国在立场上其实多多少少有些同情俄罗斯，也并未参与对俄制裁，主办方沙特还坚持石油减产，相当于配合莫斯科托住油价。<br><br>　　如今这些发展中国家都来参会，虽然距离达成共识十分遥远，但对俄罗斯来说终究不是好兆头。<br><br>　　一些亲西方的观点甚至预测，吉达峰会将是“维也纳模式”向“雅尔塔模式”的转变——前者对失利的大国相对友好，战后格局邀请各利益相关方一起讨论完成，后者则完全排除了失利者。<br><br>　　另一种观点认为，吉达峰会只是沙特卖美国一个面子组织了一场戏，本质上是因乌克兰反攻不顺，华盛顿于战场上无计可施，想通过外交战线对俄施压。<br><br>　　自今年6月初发动反攻以来，乌军进展极其缓慢，且伤亡很大（《艰难的反攻》）；7月底乌军在西方压力下发动了《一次大胆的进攻》，但仍收效甚微。<br><br>　　按照北约方面的预期，原本希望通过上半年的一波军援支撑乌克兰直接取胜，收复全部领土。<br><br>　　可现在战局却陷入胶着，乌军上一次军事层面的获胜还是在去年11月的赫尔松战役。<br><br>　　考虑到秋天的乌东土地十分泥泞，不利于大规模推进，且明年春天美国将开启总统大选周期，僵持的战局肯定会成为共和党猛烈攻击拜登外交政策的靶子，因此西方能不能维持目前的高水平援助将存在大大的问号。<br><br>　　有学者评论道：<br><br>　　“对于基辅来说，时钟在滴答作响，对于莫斯科来说，它只需要专注于防守即可。”<br><br>　　既然战场上无法打破僵局，美国只能把一部分精力投入到外交战线上，希望集结更多的国家向俄罗斯施压。<br><br>　　假如乌克兰大反攻气势如虹，欧美其实根本没必要劳心费力搞这种涵盖主要发展中国家的外交活动——邀请发展中国家参会本身就是欧美信心不足的表现。<br><br>　　自6月初发起反攻以来，乌军唯一的进展就是抹平了俄军阵地的一小部分“突出部”，即图中紫色区域。<br><br>　　乌克兰泥泞的道路给机械化部队推进带来很大困难。<br><br>　　站在笔者的角度，更倾向于吉达峰会是乌克兰危机外交博弈的一部分，是一场西方主导、中立国家主办、试图拉拢发展中国家的峰会。<br><br>　　首先明确一点，吉达峰会的规格属于“部长/副部长级会议”，与开罗会议、德黑兰会议或雅尔塔会议存在本质不同。<br><br>　　部长/副部长级会议侧重于工作面的沟通，无法对重大问题做拍板决策，也很难达成各方利益妥协。<br><br>　　而真正讨论战后秩序的会议美国不会只派沙利文去，中国也不会只派欧亚事务特使去，必然由国家元首亲自上场（《中国希望乌克兰战争怎样结束？》）。<br><br>　　另一方面，“大会”往往起一个仪式和宣传的作用，指望40多个国家能讨论出个结果简直难如上青天，一天的议程也就够每个国家的代表发一轮言。<br><br>　　真正决定性的会议通常只有最具实力的几方参与，比如中、美、欧的领导人在某个场合下坐到一起，那才是搅动全球风云的大事。<br><br>　　前文谈过很多俄罗斯与普京的困境，本篇最后也谈谈美国等西方国家面临的困境。<br><br>　　当前战场上的僵局，说白了是普京和泽连斯基踢给欧美的“球”。<br><br>　　乌克兰本身是一个代理人，或者说“工具国”，它拥有成熟的组织架构和兵员，但缺乏大多数战场所需的物资装备，需要外部源源不断输血。<br><br>　　作为基辅的外援，西方国家当然希望乌军用库存苏式装备加部分西方火箭炮、榴弹炮和无人机就取得胜利。<br><br>　　发现不行后，不得已协调了一下资源，咬咬牙给了几百辆现代化坦克，寄希望于今年夏天的反攻。<br><br>　　可俄军利用今年上半年的空窗期修建了密密麻麻的地面防御工事，坦克也不好使了，又需要提供战机和导弹。<br><br>　　然而空中装备不比陆地装备那般经济实惠，打一场以战机、导弹为载体的高科技战争是极其昂贵的。<br><br>　　一架F-16裸机大概要5000万美元上下，其挂载的空空导弹通常几十万至上百万美元一枚，类似“战斧”、“风暴阴影”等巡航导弹的单价更是高达150~170万美元。<br><br>　　相对而言，坦克装甲车、火箭炮榴弹炮、步兵冲锋等，都属于非常经济的打法。<br><br>　　于是考验西方决心的时候到了——你究竟还愿不愿意加大援乌力度，比如从目前每年1000亿美元的水平提升至2000亿美元。<br><br>　　其实以西方国家的整体实力，如果愿意无限制援乌，最终取得战场进展的可能性很大；但这就像直接给你100万和50%概率抽奖抽1000万一样，多少让人感到纠结。<br><br>　　总而言之，现在摆到拜登桌面上的是这样一个问题：要么继续押注，承担结果不确定的风险；要么见好收摊，接受一个不完美的僵局。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 13:43:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：韩国踢上了“钢板”！中国态度强硬不容质疑：这...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270714-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385341">　　因为中国，韩国舆论沸腾了！<br><br>　　据观察者网援引韩联社8月4日消息，韩国外交部当天表示，一名在华贩毒而被判死刑的韩国公民因触犯中国法律被执行死刑。<br><br>　　按理说，毒贩服诛那简直就是大快人心，作为一衣带水的邻居，对于中国政府的“善举”，韩国外交部其实没必要特别发声感谢的…<br><br>　　但是很显然，我们似乎高估了韩国政府的节操！<br><br>　　事实上，早在2014年时韩国人A某便因为携带5公斤冰毒遭到中国逮捕，但是在长达9年的时间里，就是面对这样一场证据确凿、供诉清楚、行为事实逻辑完美闭环的毒品贩售案，韩国政府不仅屡次动用各个渠道以政治施压方式干扰中国司法公正，企图为被捕的韩国毒贩脱罪。<br><br>　　当中国司法部门在连篇累牍的“铁证如山”下终于正式作出宣判，并对那个被韩国政府百般庇护的毒贩执行死刑之后，本该羞愧沉默的韩国政府竟然还公然对华反咬一口：<br><br>　　出于人道主义角度，对韩国公民被执行死刑而感到遗憾…此次A某被执行死刑，与韩中关系无关<br><br>　　什么叫“人道主义”？<br><br>　　什么叫“感到遗憾”？<br><br>　　什么又叫“A某被执行死刑，与韩中关系无关”？<br><br>　　不得不说，韩国人还真就属“棍”的！<br><br>　　无理也要搅上三分也就罢了，人都已经被死逑了，还要借此暗讽污蔑中国宣判量刑是针对韩国近期外交政策变动的打击报复…<br><br>　　说句伤自尊的，你泡菜国也配？<br><br>　　也不瞅瞅，你国都是些什么损色儿！就这样的政府和那啥思密达们，咱们但凡是多动了一下心思，那都是输！<br><br>　　毫不讳言，看到一众宇宙国战士们的檄文威胁，戎评是真的“怕”啊！<br><br>　　当然，戎评不是为自己感到害怕，戎评是为这个国家、这个民族的未来前途命运发展感到害怕…<br><br>　　什么叫“中国人太失礼”？<br><br>　　什么叫“贩毒不是杀人”？<br><br>　　什么叫“给自大的中国人一些教训”？<br><br>　　什么又叫“换一个白人面孔试试，很羡慕加拿大”？<br><br>　　自卑、愚蠢、傲慢、懦弱、不自量力！戎评实在难以想象诸如以上一个放在正常人身上都足以致命的认知缺陷，如果被全部集齐然后成为某个国家、某个民族的群体共性之后，究竟将会发生什么？<br><br>　　戎评只能说，在又一次的“杀鸡儆猴”之后，不论是跨国毒枭也好抑或是他国政府也罢，至少应该认识到一个不可更易的铁律：<br><br>　　在中国贩毒，就是作死<br><br>　　不信？<br><br>　　对不起，不信的都已经死了，哪怕是韩国人口中的“白人面孔”来了，照样也只有一个字。<br><br>　　其他暂且不表，今天戎评就专门讲一个曾轰动国际的“刺头儿案”。<br><br>　　2007年9月12日，英国公民阿克毛在入境我国乌鲁木齐时，被边检人员当场带离…<br><br>　　这个英国人干了啥？<br><br>　　从他的身上，中国边检人员搜出来纯度高达84.2%的海洛因4千克，按照中国的法律，足够判他80次死刑了！<br><br>　　然而，对于贩毒事实供认不讳的阿克毛，却并没有中国毒贩落网时的恐惧慌张，面对中国执法人员他猖獗挑衅：<br><br>　　我是英国人，中国的法律不适用于我！<br><br>　　是的，阿克毛不信，他不信中国的法律可以制裁“英国公民”…<br><br>　　不过，信不信是你的事，怎么判却要咱中国法律说了算：<br><br>　　2007年底，在各项证据确凿下，英国毒贩阿克毛被判处死刑。<br><br>　　阿克毛不服。<br><br>　　2008年5月，阿克毛在律师的帮助下提起上诉，要求无罪释放、减刑宽大…<br><br>　　但是，二审依旧维持了原判：阿克毛，必须死！<br><br>　　不可否认，当年中国法院坚持死刑的判决，犹如今日之韩国一般同样在英国国内掀起了轩然大波！2008年12月，在英国人权事务组织的领导下，一场名为“拯救阿克毛”的所谓人权运动，在英国发起：<br><br>　　为了扩大“拯救阿克毛”运动影响，英国人权事务组织在平安夜的伦敦街头，发起了百人请愿活动。<br><br>　　为了表现“亲情与爱”，阿克毛的两名堂兄弟在支持者的赞助下不远万里赶赴中国，强烈重申阿克毛患有“双极精神障碍躁郁症”，是无罪的。<br><br>　　而为了进行政治施压，英国人权事务组织不仅向中国人大递交“特赦请愿书”，英国政府更是前后十次与中国政府进行接洽！<br><br>　　到了最后，甚至时任英国首相布朗都要求中国政府网开一面，行个方便…<br><br>　　就是这么讽刺，在国际政治事务中随时都将“司法独立”、“法治第一”挂在嘴边的英国，轮到自己的时候，便讲起了“干预司法”、讲起了“人情事故”！<br><br>　　然而，始终贯彻“依法治国”的中国，怎么能容忍英国这种玷污法制的荒谬？<br><br>　　在2009年10月的最终宣判中，中国最高法院判处英籍毒贩阿克毛死刑，不可上诉！<br><br>　　消息传回英国，英媒沸腾了。<br><br>　　英国《独立报》当即发声宣称：<br><br>　　这场严酷而毫无人道主义关怀的宣判，是对民主价值的漠视…<br><br>　　英国《每日电讯》主编皮策尔更是撰文威胁：<br><br>　　阿克毛必须被改判…我们已经很久没有使用过舰炮外交…<br><br>　　而与此同时，美国、法国、德国、加拿大等欧美西方各国的新闻网站上，对于阿克毛被判死刑的消息也是一片哀嚎：<br><br>　　他们甚至鼓动本国政府发动制裁，要求“从世贸组织中开除中国”！<br><br>　　而在所谓的“人文自由”的关怀下，对于这个毒贩所携带的4千克海洛因足以毒死2.7万名中国人的事实，他们却选择性眼瞎…<br><br>　　但是，他们的眼虽然“瞎”了，中国人的眼却不“瞎”！中国的法律，同样不软！<br><br>　　北京时间2009年12月29日10点30分，在欧美舆论媒体的一片反对批驳下，中国毅然决然的对毒贩阿克毛执行了注射死刑…<br><br>　　由此，阿克毛成为50年来首个被中国处以极刑的欧洲国家公民。而中国也借此向世界再度表明：<br><br>　　中国律法神圣不可侵犯，一切胆敢触碰违反的人，都将为此付出惨重代价！<br><br>　　有人说，阿克毛不过是一个因为政治原因而撞上了“枪口”的现象级典型。但是其实我们其实可以看到，在“阿克毛案”的始终，中国的态度从来都是坚定且明确的，而中国的一切表态和判决，都是正大光明的！<br><br>　　这一点，我们从近年以来的多起跨国涉外贩毒案判决执行情况中，其实便不难看到。<br><br>　　2008年9月13日，35岁菲律宾女毒贩身携1.495公斤海洛因在桂林国际机场被捕并被最高人民法院依法判处死刑。时任菲总统的阿基诺亲自向中国政府求情减刑，但我们依旧维持原判，对其处以死刑！<br><br>　　2017年7月17日日本共同社报道：因在中国广东省进行3公斤左右毒品交易被判死刑的日籍男子，于当年被中国处决！<br><br>　　2019年4月30日，不顾加拿大政府多番抗议施压，被广东缉毒警察逮捕的加拿大籍毒枭马克被依法判处死刑，其余从犯十人因情节较清且有认罪情节，分别被判处缓死及无期！<br><br>　　显然，站在“缉毒”这件事上来说，阿克毛事件既不是第一个，同样也不是最后一个。<br><br>　　换一句话讲：<br><br>　　管你是英国阿克毛还是美国阿克皮，只要胆敢在中国境内贩售或非法持有50克海洛因碱，或毒性折合海洛因碱50克以上的任何毒品，抱歉，你就是天王老子，咱们也得宰了你！<br><br>　　但是我们也看到了，就是这样一种在任何中国人眼中都不用怀疑的理所应当，欧美国家及其殖民地的自诩“二等人”们，却表示“难以接受”…<br><br>　　为啥？归根结底就四个字：<br><br>　　白人优越<br><br>　　1925年，刚刚创刊不过两年的美国《时代周刊》，用了一句话来形容彼时的欧美社会：<br><br>　　我们正处于一个“黄金时代”<br><br>　　不可否认，当年的欧美白人是极度骄傲的！<br><br>　　在连续两次的工业革命引领下，欧美白人理所应当的确立起了对世界的绝对统治。而伴随工业革命所带来的生产力提升，欧美各国百年攫取的殖民地，财富更是得以被进一步的榨取…<br><br>　　经济繁荣、文化繁荣、民族优越、对于白人而言，那就是一个“黄金时代”，是一个“天堂时代”！<br><br>　　但是，一切的“繁荣”又是建立在什么之上？<br><br>　　大英帝国的荣光，是建立在使印度平原白成一片的棉纺工人骸骨上。<br><br>　　美利坚的荣光，是建立在每一根枕木下的华工尸骨上。<br><br>　　白人的“黄金时代”，对应的则是其他肤色民族的屈辱与黑暗。<br><br>　　很不幸，当年的中国恰巧就是其中身陷最为浓重的屈辱与黑暗之中的那个国家<br><br>　　——从1840年中国因“禁止进口鸦片”而被英国以阻碍通商自由为名发动鸦片战争（英称“通商战争”）之后，在整整的109年时间里，不论是东亚病夫的帽子，抑或是国弱民贫的现状，都至少与一样东西脱不开干系：<br><br>　　鸦片！<br><br>　　据相关史料记载，到新中国建立前夕，当年全国种植的罂粟面积已高达100多万公顷！这一数字，占据了彼时中国全部耕地的20%，而在诸如云南、西康等制毒大省，这一种植比例，更是达到了33%甚至48%…<br><br>　　是什么造成了这一切？<br><br>　　史载：<br><br>　　农民种粮而不种烟，则种粮一年，应完三年税，而种烟只完本年一年的税……到后年，再不种烟，仍种粮食，则这一年，应完七年税。<br><br>　　于是乎，彼时人口仅4亿的中国，仅民国政府承袭自清朝的所谓“寓禁于征，以征促禁”，实则是为了方便政府鸦片配给敛财，而统计登记在册的烟民数量，就达到了2000多万！<br><br>　　烟馆林立、民众赤贫、男子烟瘾一至涕泗横流，瘫倒抽搐犹如烂泥，女子为筹措丈夫烟资，倚门哭诉卖儿卖女被逼为娼…<br><br>　　黄浦江上的“民国鸦片船”<br><br>　　新中国的“禁毒运动”<br><br>　　但是很显然，纵使欧美西方的“舆论洗脑术”再怎么高超，对于这些曾经真切发生的血泪史，欧美白人社会及其下辖的各方殖民地二等人们，不可能毫无知觉。<br><br>　　但是，就在我们一遍遍的向世界重复毒品百年来给我们所带来的巨大民族和身体伤害时、就在我们一遍遍的向世界重申强调中国的禁毒政策和全民认可的禁毒意愿时，那群欧美国家，那群曾经的殖民者、刽子手以及走狗帮凶们，却在“人权自由”的幌子下，依旧我行我素的重复着百年前的“傲慢”…<br><br>　　正如英国毒贩阿克毛被捕时的淡然：我是英国人，中国的法律不适用于我！<br><br>　　正如《每日电讯》主编皮策尔的撰文威胁：我们已经很久没有使用过舰炮外交！<br><br>　　正如韩国外交部为毒枭脱罪干涉我国司法时蛮横：我们认为，这是残忍和不人道的！<br><br>　　我、我们、我们认为…一副以“自我”为中心的狂妄与傲慢、一副令人作呕和愤怒的殖民者皮囊和狗仗人势！<br><br>　　他们哪里是不知道“在中国贩毒有罪”？<br><br>　　他们哪里是不知道“中国不会放过任何一个毒贩”？<br><br>　　他们哪里是不知道“那些他们求情甚至威胁救援的毒贩，统统都罪该万死”？<br><br>　　只不过是，这一切遭受毒品荼毒的无辜百姓，是我中国人，这一切罪孽祸害的土地，是我中国！<br><br>　　而在此之下，他们之所以敢于粗暴干涉、之所以敢于无视践踏我国民族情感，归根结底还是“殖民者”心态作祟，归根结底还是那种“我祖上”的傲慢与双标！妄想以为只要重返“黄金时代”，就能白人至上，就能与有荣焉，就能肆意妄为的去蹂躏欺辱那个曾经多灾多难的中国！<br><br>　　即使，如今的中国已经在多个领域对绝大多数的欧美国家完成了碾压发展。<br><br>　　即使，如今欧美乃至日韩自认的所谓“世界强国”，不过是他们自认为的“世界强国”。<br><br>　　对于这群犹在梦中的“Paper-Tiger”（毛主席于1946年发明的词汇，即：纸老虎），咱们该是什么态度？<br><br>　　《资治通鉴》中的一句话说得好：<br><br>　　夷狄，禽兽也，畏威而不怀德 。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 13:15:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：贼心不死！美是挑战失败再挑战，再失败直到无...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270713-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385340">　　南海是美国印太战略的重要支点。在成功把菲律宾又变为棋子之后，如今拜登准备亲自出马说服越南了。很明显，就是要通过掀起南海风云破坏中国与东盟的关系。强拉东盟加入美国的反华舰队。<br><br>　　当年奥巴马推动亚太再平衡战略的时候，主打的就是南海牌。企图拉拢东盟建立亚洲版小北约。中国与菲律宾在南海的争端恶化，就是奥巴马一手挑起的。<br><br>　　好在，当时新上台的总统杜特尔特立即撕毁了那张裁决“废纸”。中菲关系迅速升温。也就宣告了奥巴马亚太再平衡战略的失败。<br><br>　　如今，美国总统拜登又开始打南海牌了。借助新任总统小马科斯的反华情绪，又把菲律宾变回了棋子。<br><br>　　不但与菲谈妥了增加四个军事基地的协定，还直接鼓动菲律宾在南海闹事。美军甚至叫嚣要触发“美菲共同防御协定”。<br><br>　　尽管如此，被我海警强势驱离后的菲律宾方面也没有敢继续轻举妄动。菲律宾也怕成为“第二个乌克兰”。估摸着菲律宾之后也不大敢太造次了。<br><br>　　重要的是，中国海警此次驱离行动，东盟国家意外都默不作声。不发声实际上就等于已发声。中菲自己的事自己解决与东盟无关。因为东盟已有言在先。<br><br>　　新加坡驻美大使在面对美国施压的情况之下公开发表文章强调：新加坡的外交政策是基于本国的利益，新加坡不选边站队，而是坚持一贯的原则。这基本上代表的就是东盟的态度。<br><br>　　这可是一个曾经站在美国“巨人肩膀”上的国家，如今不选边站队的立场也是最坚定的国家。<br><br>　　眼看着菲律宾这一颗棋子拱不动或作用不大了，美国就又急不可耐准备再寻找下一颗棋子了。这一颗棋子就是越南。<br><br>　　美国总统拜登当地时间8月8日晚间在新墨西哥州的一场政治筹款活动上表示自己将“很快”访问越南，并称越南希望成为“美国的合作伙伴”。<br><br>　　上个月拜登也曾经公开称与越南领导人通了话，说人家希望与他实现会晤，以提升越美关系。<br><br>　　只是上述消息都是出自拜登一个人之口。白宫没有宣布，越南也没有确认过。<br><br>　　这一次是拜登为了拉选票又胡言乱语？还是他的梦中呓语？还不清楚。清楚的是他急于寻找下一颗棋子。不过，3月份美越领导人通话的消息倒是真的。<br><br>　　不可否认，一段时间以来，美国确实是对越南发起了魅力攻势。美国国务卿布林肯、副总统哈里斯、财政部长耶伦分别于都出访过越南，多次提及越南是美国“印太地区的重要合作伙伴”，寻求提升美越关系。<br><br>　　很显然越南与菲律宾一样，都被美国视为南海棋子的最佳候选国。这两个国家也都与中国在南海有主权的纠纷。<br><br>　　印太战略是拜登政府的重点战略。一方面是看好了亚洲世纪；另一方面则是为了打压围攻中国。<br><br>　　而东盟则是美国介入亚洲事务打压围攻中国的最重的战略支点。这一点在奥巴马时期就已经非常明显了。<br><br>　　只是拜登上台3年多了，不管如何威逼利诱，总之是收效甚微。连印度都打了参与印太战略的退堂鼓，与中国正在深化合作关系的东盟，自然也难说服。<br><br>　　好在菲律宾换总统给了拜登机会。这也算是有成果了。所以拜登又看到希望，就又想拉越南下水。<br><br>　　虽然越南与美国有互动，但要想越南成为“菲律宾第二”，似乎是很难。<br><br>　　近年来随着中国与东盟合作关系的深入，越南与中国的关系也在不断升温。中越的合作也在明显加强。<br><br>　　虽然越南也想通过与美国的合作来提升自己，可是当年美国侵略时给越南人民留下的痛苦记忆似乎很难抹去。<br><br>　　另外，越南有意加强与美国的合作或提升与美国的关系是一回事，加入美国反华战队则另外一回事。<br><br>　　当年越南自封为世界第三军事强国。曾经严重挑衅过中国。在中国最虚弱的年代，都曾经严厉的教训过越南。当年的对越自卫反击战，越南人应当也是记忆犹新。<br><br>　　如今中国的实力已经今非昔比了。当年仗着苏联挑战中国，都被痛打。现在还会仗着美国的支持与中国一战？基本上是不可能的了。<br><br>　　何况这些年中越关系已经是升级，中越也是仅存的四个社会主义国家之二了。<br><br>　　可是，美国人却不会这么想。因为白宫总是那么自信，实际上是迫不得已。<br><br>　　作为美国准备打造的印太战略支点或打压中国的前沿阵地，东盟与中国的合作不降反升。奥巴马时代还表示欢迎美国参与亚洲事务，甚至是有不少国家准备站队美国。<br><br>　　可是，经过了08年中菲南海危机以及奥巴马的亚太战略之后，东盟国家应当明白了中国维护南海主权和抗击美国侵犯的决心实力。同时也看清了美国只是把东盟当成棋子炮灰的邪恶意图。<br><br>　　目前，东盟的发展形势一片大好，这得益于与中国的合作。如果不是加强对华合作，美国疯狂加息这一轮割韭菜行动，恐怕首先伤害的就是东盟这些小国。<br><br>　　正是因为加强了对华合作，美国疯狂加息并没有给东盟带来大的损失和伤害。中国的作用有多大，东盟国家非常清楚。<br><br>　　有意思的是，中国与东盟互为第一大贸易伙伴，RCEP的正式生效，都是在拜登上台后力推印太战略这几年间。而东盟坚拒选边站队的立场也就是从拜登上台开始。<br><br>　　其实，连美国的欧洲盟友都明确反对在中美“竞争”中选边站队，可见美国目前的对外战略是多么不得人心。<br><br>　　尽管菲律宾与美国打得火热，可要说菲律宾敢不顾一切往前冲，恐怕还没那么容易。越南基本上不可能被美国说动心。这与东盟的立场坚定有很大的关系。<br><br>　　不要说会面临中国严厉的反制和打击，在东盟内部也会被孤立。引狼入室也好，破坏东南亚稳定也罢，这个罪名可不是哪个国家都敢承担的。<br><br>　　不要说介入中美竞争之中，就是中美在南海斗法掀起的巨浪，也会严重殃及东盟这些小国。东盟应当明白，没有国家当棋子，美国就不敢轻易的在南海掀起风云。而一旦掀起风浪，美国却一定会躲在背后。吃亏的是谁一目了然。<br><br>　　尽管现实很明显，可拜登也不能无所作为。眼看着中国与东盟的合作加强，眼看着自己在南海的影响力日微，眼看着无法领导亚洲世纪 ，哪能不急？<br><br>　　其实，与其在东盟国家身上使劲，还不如在日本、韩国、澳大利亚、印度这些有实力的国家身上继续下工夫。<br><br>　　这几个国家已经实际上选择了站队，再使一把劲就可以变成战争代理国了。<br><br>　　美日印澳安全对话机制早就升级了。美澳英三国已经形成安全联盟，美日韩军事三位一体化正在推进之中。再使一把劲，亚太版小北约也就建成了。<br><br>　　之所以咬住东盟小国不放。一方面是看着中国与东盟合作的加强有气。另一方面是见不得东盟形势的大好。三方面就是总还惦记着在南海挑起战争风云。<br><br>　　美国能想到的，东盟国家自然也能想到。除了菲律宾这样不知死活的小国家之外，哪个国家也不是傻子。<br><br>　　重要的是，日韩才是美国摆在中国家门口的最重要的军事基地，目前火已经拱的差不多了。如果再往前，那就只能是与中国一战了。<br><br>　　问题的关键是美国的战争布局还没有到位，美国也没有做好与中国一战的心理准备。一旦在东海、台海或半岛开战，美国就将彻底退出亚洲。<br><br>　　印度本身就是致力于世界强国，只想的是让美国为自己看家护院，并没有成为美国棋子炮灰的想法。<br><br>　　日本虽然积极，可先天的帝国野心美国也不得不防。一旦击垮不了中国，日本却有可能失去控制。<br><br>　　韩国近来虽然积极找打，可韩国也自知自己经济上扛不过去。重要的是一旦与中国彻底闹翻或彻底激怒中国，可就成全了朝鲜了。<br><br>　　澳大利亚虽然与美国走近，但其安全上靠美国经济上靠中国的战略并没有变。近来积极与中国互动以缓和关系就是最佳的证明。<br><br>　　这几个国家的表现，东盟国家也应当看在眼里。就更不会站队美国了。<br><br>　　因此，美国不断对华发起挑战，不管从哪个方向，都将是以失败告终，挑战失败，再挑战再失败，虽然不能说直到灭亡，也会是直到无能为力为止。而美国每失败一次，东盟与中国的合作关系就会强化一次。东盟的战略自主也会强化。实际上就是越不怕美国。美国也就只能是无可奈何了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 13:14:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：彻底摊牌，大战已经打响了!]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270711-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385338">　　美国这次是要全方位进攻了！<br><br>　　又是经济围堵，又是技术制裁，<br><br>　　与此同时，更是在南海、台海区域不断兴风作浪。<br><br>　　在经济制裁与武力威慑的同时，美国还再次在华重启了看家本领——间谍战！<br><br>　　就在近日，美国中情局局长竟然公开声称，美国中经局已经全面重启了在华的情报网络，并且得意洋洋的声称已经取得了重大进展。<br><br>　　这就等于是公开声称美国已经再次对华打响了间谍战。<br><br>　　不过，估计美国的在华间谍网的间谍们都已经恨死这老兄了，这不等于赤裸裸的出卖吗？<br><br>　　既然美国都已经公开了，那我们还客气什么？<br><br>　　面对美国间谍网的重建，中国也是毫不手软，随即加大了对间谍的打击力度，除了让西方胆战心惊的反间谍法正式生效之外，就连一直都很少说话的国家安全部也公开发声，呼吁全社会动员起来进行反间谍。<br><br>　　感觉到了吗，之前一直在私下里抓间谍的行动，这次是直接放到明面上来进行了！可见现在反间谍形势的严峻，也更是看得出国家对反间谍行动的重视程度。<br><br>　　这是一个重磅信号！<br><br>　　我们全面迎战打响全民反间谍大战的重磅信号。<br><br>　　就在昨天，中国发布了一则破获美国中央情报局间谍案的消息，一名在我国军工行业重要岗位上的工作人员被查落网，该间谍曾某某是在国外留学期间被外国间谍所收买，为美国提供了大量的军工秘密资料。<br><br>　　与此同时，一名被外国情报部门收买潜伏17年的女性间谍也被揪了出来，让人震惊的是，这名女性是在国外留学期间被间谍用美男计勾引，不仅背叛了自己的丈夫，还将副县长的丈夫给拉下马，如今被双双判刑。<br><br>　　老铁们请注意一个细节，这两起间谍大案都是因在国外留学期间被外国间谍所盯上，并策反收买，成为出卖祖国为虎作伥的叛徒。<br><br>　　在连续破获多起间谍大案的同时，今天，有关部门再次抛出重磅炸弹，多人因见钱眼开，贩卖间谍器材也被抓捕。<br><br>　　面对嚣张的美国中情局重启在华间谍网，这一次，东方大国是毫不留情再次开启全面打击行动了！<br><br>　　要知道，此前美国在中国的情报网可是被连根拔起过一次了！<br><br>　　2017年，美国媒体的一篇报道中写道，美国中情局在中国的情报网络遭受重创，至少有30名特工被逮捕，这给美国的情报网络直接来了个毁灭性打击，中情局在中国的间谍几乎全军覆没，这也是中情局首次公开承认自己的情报网被摧毁。<br><br>　　大家都知道，特朗普上任之后，压缩了一些不必要的开支，这其中就包括一些颠覆国外的情报网的开支，美国间谍网被捣毁之后，特朗普并没有立即重建这一间谍网络。<br><br>　　而擅长颜色革命的老拜登上任之后，又开始故技重施，在对中国围堵打压的同时，也开启了对华间谍网络战。美国甚至还专门搞了一个中国问题小组，来对中国各方面进行仔细研究。除了窃取中国情报，那些间谍最经常干的，就是造谣和抹黑。<br><br>　　当初新冠刚爆发那段时间，美国大肆宣传病毒源头就是中国，对中国近几年取得迅猛发展的5G技术，美国疯狂造谣称世界各国不要用中国的通讯技术，一旦用了，那所有的信息都会传到北京，这会严重威胁国家安全！更是大言不惭的造谣声称中国是偷袭了美国的5G技术。<br><br>　　可以说，为了能够阻止东方大国崛起的步伐，美国已经到了无所不用其极的地步，什么卑鄙手段都用上了。<br><br>　　此前，中美两国即便有抓捕间谍的行动，也都是秘而不宣，彼此给对方留了个面子。<br><br>　　而如今既然美国已经开始彻底摊牌掀桌子了，竟然公开对外透露美国在华间谍网已经再次重启，那我们也丝毫不留面子，迅速打响一场反间谍的全民战争，并且直接点名打脸美国，抓的就是你美国的间谍。<br><br>　　而美国在经历了情报网被毁后再次重建，事实证明，美国间谍网的重建确实已经开始了，并且吸取上次间谍活动失败教训的美国，这次重建的间谍网只会比之前的更隐秘，危害性更高。<br><br>　　但魔高一尺，道高一丈。<br><br>　　就在美国说完重建后还没一个月，中国就接连破获了间谍大案，就是在向美国发出重磅信号，既然中国能摧毁美国的间谍网一次，就能再摧毁第二次！<br><br>　　并用行动来正告美国，手莫伸，伸手必被捉！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 13:11:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：菲律宾跳得高]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270704-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385331">　　拜登上台之后，中国周边再次鸡飞狗跳。<br><br>　　日本的岸田文雄上台，进一步加固美日关系，紧抱美国大腿，甚至还和北约眉来眼去。<br><br>　　韩国的尹锡悦上台，紧抱美国大腿的同时，还不惜代价改善了日韩关系，并且与北约纠缠得越来越深。<br><br>　　菲律宾的小马斯科上台之后，也在扭转杜特尔特时代与中国相对友善的关系，主要体现在三个案例：<br><br>　　例1，菲律宾新增美军基地。<br><br>　　4月3日小马斯科总统办公室公布了美军在菲律宾新增的4个军事基地：<br><br>　　卡米洛·奥西亚斯海军基地（位于吕宋岛北部卡加延省）<br><br>　　拉洛机场（位于吕宋岛北部卡加延省）<br><br>　　梅尔乔·德拉·科鲁兹营地（位于伊莎贝拉省加穆镇）<br><br>　　巴拉巴克岛（位于巴拉望省）<br><br>　　地图上可以清晰地看到，美军新增的4个基地中，前3个基地靠近巴士海峡，明显是针对台海，最北侧的卡米洛·奥西亚斯海军基地，距离中国台湾的直线距离只有400公里。<br><br>　　如果台海爆发冲突，美军有很大概率会通过这些军事基地给中国使绊子。<br><br>　　巴拉巴克岛基地则明显是针对南海。这座岛屿靠近南沙群岛，最近几年，美军航母战斗群等各类舰艇频繁通过巴拉巴克海峡进出南海。<br><br>　　很明显，美国在通过菲律宾针对中国做全方位布局，菲律宾也想利用美国对中国施压。<br><br>　　例2，拒绝中国联合军演邀请。<br><br>　　面对美国在菲律宾的布局，中国对菲律宾则释放了善意。<br><br>　　7月27日，菲律宾称中方大使交给自己白皮书，大致内容是提议中菲双方进行海上军事演习，而菲负责人随即表示，菲方会重视此事，并期待与中方更深入的探讨。这原本是一个积极的信号。<br><br>　　中国能理解周边国家在美国霸权压力下的骑墙举动。但一周之后，菲律宾拒绝了中国的邀请，给出的理由是，不符合菲律宾的法律流程。<br><br>　　根据菲律宾媒体报道，菲律宾国家安全委员会高级官员马拉亚日前公开表示：根据菲律宾的法律，如果中菲要举行联合军事演习，就必须要先签署“部队访问协议”。比如美国和澳大利亚已经和菲律宾签署了“部队访问协议”，所以菲美澳三国才能够按照这个模式来举行联合军演。<br><br>　　与此同时，菲律宾却在和美国搞联合军演。<br><br>　　中国和菲律宾之间，前几年关系还算不错。但由于菲律宾试图在南海染指原本属于中国的岛屿，所以争议一直没有解决。菲律宾希望拉着美国对中施压，这个意图注定要落空。<br><br>　　例3，强闯仁爱礁补给船被阻挡。<br><br>　　8月5日，中国海警局公布消息，称在南沙群岛附近的海域，发现并用高压水枪（水炮）驱离了两艘菲律宾海警船和两艘建筑材料运输船。<br><br>　　1999年5月8日，以美军为首的北约轰炸了中国驻南联盟大使馆。中美关系瞬间紧张。一天后的5月9日，当时的美国小弟菲律宾以躲避风浪为由将“马德雷山号”登陆舰坐沉在仁爱礁。很明显，菲律宾当时的心思是想投机取巧，意图在中美冲突的大背景下捞好处。<br><br>　　随后菲律宾人就赖在仁爱礁，设置所谓留守人员，一赖就是20多年。<br><br>　　中国让他们走人，他们就赖着不动。<br><br>　　软饭硬吃，<br><br>　　强行当老赖。<br><br>　　过去那么多年，中国本着睦邻友好、和平发展的理念，没有把那条菲律宾的破船拖走，而且本着人道主义精神，没有阻碍菲律宾对破船上的人进行人道主义物质补充。这本身已经非常大度了。<br><br>　　但菲律宾把中国的大度当懦弱，运输人道主义物资不满足，还想运输建筑材料，对船体进行加固。要知道那条破船经过长时间海水腐蚀之后，已经摇摇欲坠。菲律宾想要通过加固船体，达到继续长时间赖在仁爱礁的目的。<br><br>　　中国海警霸气地将其驱逐。希望未来有一天，中国也可以把菲律宾赖在仁爱礁的破船霸气地拖走。<br><br>　　菲律宾不甘心，其海岸警卫队发言人在8月8日又发表了一个堪称赖皮的讲话，表示不会放弃向“坐滩”军舰输送物资（把老赖进行到底）。<br><br>　　大家可能纳闷，菲律宾为什么蹬鼻子上脸呢？这背后当然有美国的黑手。<br><br>　　拜登在美国政坛混了那么久，别的本事可能有待商榷，但在搞阴谋这个层面绝对是高手。比方说乌克兰颜色革命就是拜登一手推动的，如今的乌克兰战争，也是拜登、泽连斯基和普京联合推动的。<br><br>　　根据中国外交部与中国驻菲律宾大使馆披露的信息，一段时间以来，美国怂恿、支持菲律宾维修加固仁爱礁“坐滩”军舰，甚至派军机军舰在海上配合支持菲方，甚至还以《美菲共同防御条约》来威胁中方。<br><br>　　杜特尔特下台之后，美国便使用手段把菲律宾拉回“亲美”轨道。<br><br>　　美国拉拢菲律宾的具体手段有两个：<br><br>　　炒作南海问题；<br><br>　　加强与菲律宾军事合作。<br><br>　　2022年8月，美国国务卿布林肯访问菲律宾，美菲高层互动明显升温；11月，美国副总统哈里斯访菲，重申美国对菲“安全承诺”；<br><br>　　2023年2月，美国防长奥斯汀访问了驻扎在菲律宾军营的美军官兵；5月，小马科斯以“10年来首次造访白宫的菲律宾总统”的身份访美，与美国总统拜登会晤。双方会谈提及南海、台海问题，小马科斯还特别强调美国作为“菲律宾唯一条约盟友”的重要性。<br><br>　　在另一条时间线上，菲律宾开始在仁爱礁周边持续发起非法挑衅行动。根据中国外交部发布的消息：4月23日，菲律宾两艘海警船未经中方允许，擅自闯入仁爱礁海域，蓄意采取挑衅举动，逼近中方海警船；5月10日、6月30日以运送补给为由擅闯仁爱礁，再遭中国海警船拦截。<br><br>　　在可以预期的将来，菲律宾不会消停。<br><br>　　那么菲律宾和美国在南海如此挑衅中国，究竟意欲何为？<br><br>　　对小马斯科来说，他的行为很简单，就是试图捞好处。<br><br>　　一方面想要仰仗美国从中国身上捞好处，把美国当成慈善家；<br><br>　　一方面又企图不介入美国和中国的争端，试图继续从中国谋利益，把中国当慈善家。<br><br>　　当今地球村，能同时让中美两国充当慈善家的玩家，已经很少了，以后会更少、甚至绝迹。<br><br>　　所以菲律宾的行为其实挺危险。<br><br>　　美国的动机较为复杂。<br><br>　　之前文章说过，美国现在最大的危机是美债压力巨大。美国需要欧亚大陆动荡，让更多的财富和精英流向北美。<br><br>　　过去两百多年历史上，欧亚大陆上任何一场大战，都让美国获利匪浅。<br><br>　　拿破仑战争，让美国领土大幅扩张。<br><br>　　德国统一和崛起的过程，让欧洲的技术大幅流向美国。<br><br>　　两次世界大战，美国更是完成了对欧亚大陆的大幅收割。<br><br>　　赢得冷战，让美国成为超级霸主。<br><br>　　美国无时无刻不在怀念欧亚大陆的战争红利。这次乌克兰战争，又让美国趁机收割了一把欧洲。所以美国想在亚洲搞一个亚洲版的乌克兰战争。<br><br>　　美国在亚洲可以选择的几个点：<br><br>　　1、半岛激化南北矛盾，让南北走向新一轮对抗。所以过去一段时间，半岛阴云密布。半岛有事，中国不能不管。<br><br>　　2、台海制造危机，相当于和中国直接摊牌。美国一直都摆出这个姿势，但下不了决心。因为和中国直接摊牌，美国大概率要丢失霸主之位。<br><br>　　3、西南利用印度制造中印冲突，这个之前说了很多，不再重复。<br><br>　　4、南海利用菲律宾和越南，给中国制造矛盾。<br><br>　　二次世界大战之后，朝鲜战争、越南战争与阿富汗战争都证明了一个道理，就是美国在中国周边挑事没什么胜算。所以在半岛和台海两个方向，虽然对中国影响较大，但美国不敢轻举妄动。<br><br>　　但是现在美国又觉得，如果不给中国制造危机，等中国的终合实力赶上美国时就晚了。所以在这些潜在选择中，在无法下决心和中国摊牌的情况下，美国有可能利用菲律宾来试探中国的底线。<br><br>　　一方面，菲律宾离中国本土较远，后勤补给难度稍微大点。<br><br>　　另一方面，菲律宾那个地方，可以和美国在日本、新加坡与澳大利亚的军事基地形成呼应。<br><br>　　所以在如今大背景下，看似不起眼的菲律宾，也隐藏着巨大的风险。但菲律宾的执政党，似乎对此浑然不知。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 12:59:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：台湾要回归，琉球要独立]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270696-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385323">　　今年是二战时期的《开罗宣言》发表80周年。当年，《开罗宣言》和1945年的《波茨坦公告》一道，规定“日本之主权必将限于本州、北海道、九州、四国及吾人所决定之其他小岛之内”，这也就是说，琉球群岛根本不是日本的领土。1972年美国把冲绳的“施政权”移交给了日本政府，但现在日本对琉球群岛也没有所有权。当日本前首相、自民党副总裁麻生太郎8月上旬跑到台湾去支持台独，当时我的第一个反应就是，其实冲绳才真正应该重新实现独立的。<br><br>　　冲绳的陆地面积其实也不大，2249平方公里，由琉球诸岛、宫古列岛、八重山列岛、大东诸岛等60多冲绳个岛组成，虽然陆地面积不大，但却包括了广大的海域面积，东西宽约1000公里，南北长约400公里，海域面积则相当于本州、四国、九州面积总和的一半，这让它具有非常重要的地理位置。<br><br>　　在现在的冲绳县县立博物馆里，陈列着琉球国最重要的文物——万国津梁铜钟。该钟铸造于公元1458年，上面铸有几行汉字铭文。著名歌星安室奈美惠的父亲，是琉球王国的贵族后裔，她自己也常常会表达冲绳人对自身文化的骄傲，而让琉球复国的声音，在冲绳民间从来就没有间断过。中国一直奉行不干预他国内政的对外政策，但面对现在在反华道路上越走越远的日本政府，我看琉球复国这个话题，也要时不时可以拿出来做做文章。<br><br>　　8月8号，日本前首相、自民党副总裁麻生太郎窜访台湾时，叫嚣台海及地区不可以发生战事，还警告台湾，要做好发挥强大威慑力和进行战斗的心理准备，这不就是直接在对中国大陆叫板吗？不就是在鼓动台湾与大陆之间的仇恨吗？其实这比干预他国内政还要邪恶得多。这位著名的日本右翼鹰派的狂妄言论，不但遭到了中国外交部发言人的严厉批驳，连冲绳县知事玉城丹尼都出来提醒他要谨言慎行。玉城丹尼在8月10日的记者会上说，希望日本政府与中方反复展开认真细致的对话，避免被错误理解，他说，“绝不允许加强威慑力反而加剧了紧张态势，发生不测事态的情况”。<br><br>　　在日本境内，共有约120个美军基地，你没听错，是120多个！所以说日本根本是美国的殖民地，其中70%的基地都集中在冲绳。长期以来，日本政府以向冲绳提供振兴预算为条件，让其背负着美军基地的负担，并把这说成是振兴冲绳经济的举措，令冲绳人气不打一处来，明明是祸害我们，却把“毒药”说成是给我们的“恩惠”，一派胡言。<br><br>　　这些基地已经让当地老百姓苦不堪言，他们认为，日本拥有47个县，好比一个班有47个同学。所有学生都把自己的垃圾扔到同一名学生身上，作为交换，这名学生获得了很多有毒的糖果，导致自己患上了蛀牙。所以，日本必须将垃圾均摊，这样所有47名学生都能享受到如此的糖果。<br><br>　　据《日本时报》的一项最新调查显示，今年夏天，在驻日美军冲绳基地的周边，总共44个地点的水体检测中，有30个检测样本中的全氟和多氟烷基物质超标，美国基地极有可能就是污染源。特别是在嘉手纳基地和普天间基地的周边，还检测到了有机氟化物。现在，冲绳当地政府已经呼吁附近居民不要饮用这些地点的水。<br><br>　　有机含氟化合物被称为“永久性化学物”，被广泛应用于如泡沫灭火剂等多种工业产品中，如果长期大量饮用受污染的水，可能出现生殖系统问题，儿童的成长发育也会受到影响。上个月中旬，冲绳民众团体还在联合国土著人权利专家机制会议上，围绕着日美军基地周边水域和土壤污染问题提出控诉，呼吁日本和美国政府予以解决，却只是被敷衍了事。<br><br>　　当西方国家不得不关注美洲印第安人遭遇的同时，琉球群岛原住民的理性声音，却被美国和日本政府刻意掩盖。回顾过去短短的100多年，琉球群岛的居民经历过被日本吞并、发展受到忽视；二战期间成为日本军国主义所谓的效忠天皇的“玉碎政策”的牺牲品；二战后，又被美国驻军欺压和霸凌，当地民众的权利长期被美国的“治外法权”所践踏。现在琉球群岛居民真是生不逢地，活得憋屈。<br><br>　　冲绳县一直以来都是日本最贫穷的县，由于第一和第二产业十分落后，金融业和旅游业就成为冲绳的主要经济来源。而日本大企业在冲绳建了酒店和度假村，但税收却没有交给冲绳，因为它们的总部都设在了其他城市。更过分的是，这些大企业还规定，冲绳人要交钱才能去一些海边玩耍。很多冲绳人都觉得，不但自己被剥削了，连自己从小长大的海边都要交钱才能进得去，简直是荒谬至极。<br><br>　　把美军从琉球群岛驱逐的理想，在玉城丹尼心头从未消失。他晓得，美军驻日，绝对不是为了保护冲绳，完全是美国东亚战略的一部分。作为给美国和北约充当东亚的“带路者”，借机强化日本自卫队的作战力量，则是岸田文雄想要长期执政的重要策略。他要把冲绳军事化的目标，与冲绳民众渴望远离战争的诉求，已经背道而驰。毫无疑问，现在的驻日美军其实是让冲绳更危险，万一台海发生战争，美日出手阻挠中国统一大业，聚集了大量美军、日军基地的冲绳，会首先会受到攻击，不得不替代日本本土承受炮火。在二战冲绳岛战役中，有近20万冲绳老百姓丧生，这让冲绳人对于战争更加仇恨、恐惧。<br><br>　　现在冲绳境内美军基地集中，日本自卫队的部署也在急速扩大。鉴于当前局势，让冲绳周边的安全环境十分严峻；日本就是这么个国家，它在北部，与俄罗斯有北方四岛的争端，也就是南千岛群岛的争端，在南部，还有琉球独立的潜在危机，现在，中俄两国与日本的关系都走了就差直接翻脸的地步，相信中国对冲绳也是可以发挥重要的引导作用的，否则这么好的地方就一直是日本政府的弃儿，和美国大兵的祸害的对像，所以，冲绳也需要有中国这样的大国帮它们在国际社会出头。<br><br>　　台湾要回归，琉球要独立，这两个议题曾经被认为是矛盾的，也让我们在国际博弈中畏首畏尾，但你挡不住美国和日本仍然在大肆鼓动“台独”，以干扰中国崛起，从博弈论的角度上看，琉球复国恰恰可以成为中国实施台湾回归的借力，对冲日本和美国对我们的压力，时代变了，议题变了，手段也要变了，老守陈规，就等于是固步自封。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 12:38:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，海对面，又一场风云]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270680-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385306">　　今天写条短的。<br><br>　　这段时间，不断有小伙伴后天留言：说说菲律宾的事呗！<br><br>　　大约从8月5号，菲律宾船再闯仁爱礁之后，我就看到不少留言。因为之前其实把菲律宾这国家，已经介绍得挺详细了，本不准备再写。<br><br>　　但最近在网上，看到有些人说的一些话，总觉得不是味道。<br><br>　　哪些话呢？<br><br>　　比如有人说：看到祖国这么流氓，我就放心了！<br><br>　　还有人说：还是常大队长猛啊，地图开疆。<br><br>　　啥感觉呢？<br><br>　　有些人的心理深处，居然有那么一点好像我们多少有点占便宜的感觉！<br><br>　　所以必须再写一篇。<br><br>　　先说本文的观点吧，它其实就是我们在官方发言中，常见的那句话：中国对南海诸岛及其附近海域拥有无可争辩的主权。<br><br>　　下面我们就一层层地，来讲理由。<br><br>　　第一层是：对菲律宾这个国家，我们先来认识一下。<br><br>　　先上张图。<br><br>　　这个国家，主要由三部分组成：<br><br>　　北部是个大岛，名叫吕宋岛，也是菲律宾最核心的区域；<br><br>　　南部也是个大岛，叫棉兰老岛；<br><br>　　中间是一堆大大小小的岛，合起来叫米沙鄢群岛。<br><br>　　剩下的，还有西边那一长条，叫巴拉望岛；西南方向，还有一堆小岛，名叫苏禄岛。<br><br>　　因为菲律宾最精华的区域，在吕宋岛，我们还得介绍一下它。<br><br>　　再上图。<br><br>　　论面积，吕宋只是菲律宾第二大岛，面积比南边的那个大岛，也就是棉兰老岛，要小一点点。<br><br>　　但要从经济价值来看，它就太大了！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　它有三块大平原！<br><br>　　最重要的一块，叫作中央平原，这地方地势低平，河流密布，土地肥美，面积还挺大：将近2万平方公里。<br><br>　　第二块平原，在吕宋岛的西南面，名叫比科尔平原，面积大约4000平方公里，别看面积不大，但当地土壤非常肥沃，盛产稻米。<br><br>　　第三块平原，在吕宋岛北面，叫卡加延河谷，面积大约1.3万平方公里，盛产稻米、玉米什么的，号称“北吕宋的米仓“。<br><br>　　加上一些其他小平原，加起来差不多有4万多平方公里。<br><br>　　作个对比，就明白平原面积广大的意义了。<br><br>　　日本最大的平原叫关东平原，面积1.6万平方公里；和日本比，韩国要惨得多，它最大的平原叫湖南平原，面积500平方公里。<br><br>　　为啥在历史上，半岛经常被日本人打？<br><br>　　平原面积小嘛！产出的东西少嘛！国力也就不行嘛！<br><br>　　但吕宋岛的这些平原，和日本、韩国的平原比起来，它们还有独特的优势：围在它们四周的，很多是火山！<br><br>　　像最近这几天，吕宋岛上，就有一个火山在喷发。<br><br>　　马荣火山！<br><br>　　还记得我之前介绍过的这件事吗：热带地区的平原，土壤往往非常贫瘠，不怎么适合耕作。<br><br>　　但四周有火山的除外！<br><br>　　因为火山喷发出来的，不管是岩浆还是火山灰，在风化变成土壤后，特别肥沃，在它上面种东西，产量特别高！<br><br>　　所以吕宋岛的这些平原，对想搞农业的人来说，是块难得的宝地！<br><br>　　说到这里，有人可能就要说了：在我们的历史上，日本、半岛、越南甚至泰国什么的，存在感都挺高的，但菲律宾，却好像不怎么高啊！<br><br>　　这是为什么呢？<br><br>　　到这里，我们又得往第二层去讲了：为啥吕宋岛明明是块好地方，在我们古代的历史上，它的存在感却很低？<br><br>　　原因很简单：古代中国人，虽说航海能力绝对够，也早就知道有这么一个岛，他们却不怎么愿意去！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　这就得从古代怎么航海说起了。<br><br>　　简单来说，就是靠两样。<br><br>　　一样是靠季风。<br><br>　　我们在汉代时，就能把船造得很大了，比如说汉武帝时，就出现了楼船，一艘船能装好几百人，还分几层楼。<br><br>　　这种船，就不可能像当时不管是欧洲，还是世界其他绝大部分的船，要靠大批的人手来划了。<br><br>　　所以得靠风。<br><br>　　亚洲东部这地方，相当特别：每年秋冬季，盛行西北风；每年春夏季，盛行东南风。<br><br>　　所以古代搞海上贸易的中国人，看到西北风起，会装上货物，驾着大船，赶忙出海，年都不在家里过。<br><br>　　船到目的地后，把自家的货卖掉，把要买入的货，像香料啦，龙涎香、檀木啦什么买到后，还得再住段时间，等东南风起，再往家里赶。<br><br>　　这种来来往往，也在无意中，传播了文化。<br><br>　　这里说一件事：我有个朋友，因为业务关系，曾经在印尼出差一个多月，某次去乡下，他突然发现当地农民种田的方式，和我们南部很像，甚至光看背影，根本就分辨不出！<br><br>　　头戴竹斗笠的印尼农民。<br><br>　　对吕宋岛上的人来说，它比较吃亏：从它那里经过的季风，既不从中国方向来，也不往中国方向去！<br><br>　　它处在一个死角中！<br><br>　　但没事，还有一样东西，也能让船舶航行：海流！<br><br>　　结果还是很不幸，海流也不从它那里过。<br><br>　　再上图。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　从图上看着，大家距离挺近，但不管从我们往吕宋去，还是吕宋往我们这里来，都挺费劲的！<br><br>　　文化就不怎么能传播到那里去。<br><br>　　所以直到16世纪，吕宋岛的绝大部分地方，还处在原始部落状态中，这种部落叫“巴盖朗”，也就是几百人、上千人的规模，大家同吃同住同劳动。<br><br>　　它的沿海一带，也有人活动，但也就是驾个当地的螃蟹船，出海几公里，去打打几条鱼，搞点海鲜，弄来吃吃这种状态。<br><br>　　顺便说一下：就算那些和我们交往挺多的国家，航海能力也不怎么样。<br><br>　　比如说越南，虽说受我们影响挺深，海岸线挺长，其实它在历史上，航海能力也极端地差。<br><br>　　这里举个例子：越南有个叫阮文金的学者，编了一本书，叫《越人俗语库》，收罗了越南各地1.6万多条俗语，非常全。<br><br>　　和海相关的俗语，大家猜猜看，有几句？<br><br>　　才65句！<br><br>　　其中47句，还基本都是在说海有多么大，在海上航行有多难，有多危险，差不多就是去了后，会怎么死翘翘的意思。<br><br>　　你去看看我们明朝人写的小说，动不动就来句：本来对某件事，大家兴致挺高，后来有人泼了凉水，于是兴致就“丢爪哇国去了”。<br><br>　　爪哇国就现在印尼啊！<br><br>　　顺便说一句：后来在清朝时，越南人遇到了法国人，学了他们的造船技术，造船能力确实上来了，但那是1800年后的事了。<br><br>　　日本人呢？<br><br>　　它可是群岛国家啊！应该航海能力不错吧！<br><br>　　也不行。<br><br>　　但我之前讲过：日本人挺鬼的，虽说也在狂偷我们的历史，但它就能做到它偷了，你还看不出来。<br><br>　　它怎么偷的呢？<br><br>　　大家还记得这件事吧：在东京奥运会开幕前，它搞了个圣火传递仪式，在长崎港，他们弄了艘“遣唐使船”，然后在上面传。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　让人觉得它古代文明挺发达的，挺会造船的。<br><br>　　现在还有不少日本人也在吹：我们古代的造船能力挺强的，像最初的“遣唐使船”，一艘能坐250人！<br><br>　　其实呢？<br><br>　　当时日本人只会造独木舟，它确实先开始有过两艘能装250人的“遣唐使船”，之后还有能装更多人的船，但这些船，根本不是日本造的，是它向唐朝人提出请求，从我们这里讨去的！<br><br>　　为啥鉴真东渡日本，前五次失败，第六次才成功？<br><br>　　因为第六次他坐上的是遣唐使船！前面五次不是！<br><br>　　大家有空，可以去看一下日本古人写的历史书，上面一堆船名，像“唐船”“新罗船”“渤海船”什么的都有，有提到“和船”吗？<br><br>　　到这里，大家应该就明白了：过去2000多年间，真正能在南海长期活动，并始终保持存在的，就我们一家。<br><br>　　这种状态，怎么来形容呢？<br><br>　　简单来说，就是：不是我们把海界划到了他们的边上，而是他们紧挨着我们的海，建立了国家！<br><br>　　这先后次序，必须搞清楚，这也是绝不能含糊的事实。<br><br>　　到这里，我们又得往第三层去讲了：为啥菲律宾这国家的表现，总带着那么一点怪诞？比如说很多事，明明不符合它的国家利益啊，为啥它偏要干出来呢？这个国家就没一个聪明人了吗？<br><br>　　到这里，又得从菲律宾的现实说起了。<br><br>　　先从大面上说起：在菲律宾，是一群什么人在做决策呢？<br><br>　　简单来说，就这四个字：家族政治。<br><br>　　有人作个一个统计：整个菲律宾，差不多被大大小小400多个家族，所控制着吧！<br><br>　　这种传统怎么来的呢？<br><br>　　西班牙人！<br><br>　　从一个人说起：麦哲伦，也就是搞了首次环球航行那位哥们。<br><br>　　他航行到了菲律宾后，觉得这地方挺落后啊，挺适合当西班牙的殖民地啊，所以就决定玩个征服者游戏，搞块殖民地。<br><br>　　他选了菲律宾中间的一个岛，名字叫宿务岛。<br><br>　　但麦哲伦显然不知道怎么玩：当地老百姓表示不服，他就派人，去烧了当地人的房子，结果当地人被激怒了，冲上来把他剁成N块，其他人眼看抵挡不住，赶紧开船，撒腿就溜。<br><br>　　后来者就吸取了教训，明白了在这地方，该怎么玩。<br><br>　　前面不是说：在菲律宾，有很多叫“巴盖朗”的部落吗？西班牙人再次到了之后，就先跑去，笼络部落首领，宣布部落所在土地，是他的领地。<br><br>　　之前大家同吃同住同劳动，还算平等，结果西班牙人到了后，部落首领成同巴盖朗百姓的领主了。<br><br>　　西班牙人没怎么费劲，很快就站稳了脚跟。<br><br>　　这些早年的部落首领，地盘传子传孙，经过N代之后，就成了明面上不怎么看得出，实际上割据一方的大家族。<br><br>　　当然，在这中间也有很多变动。<br><br>　　比如说1898年美西战争，有些大家族队没站对，遭到美国人的打击，就消亡了；再比如说，有些在菲律宾做生意的人，不少还是华人，虽说没坚实的地盘，但凭着强大的经济实力，也成了这400多个家族之一。<br><br>　　这种家族政治，能玩到什么程度呢？<br><br>　　看这条16年前的新闻。<br><br>　　顺便说一下：2007年，光菲警方的统计，就说它全国就有93支私人武装！当时菲政府还信誓旦旦，说要严厉打击，结果在3年之后的2010年，私人武装数不但没少，还多出19支来了！<br><br>　　那在这之后，有没有打成呢？<br><br>　　答案当然是：没有！<br><br>　　看今年6月底发生的这件事：一天早上，菲警方派出精锐特种行动队，简称SAF，向苏禄省马茵蒙镇的前镇长递交逮捕令，这位前镇长勃然大怒，下令他的私人武装开火。<br><br>　　结果是：政府部队1人被打死，14人受伤。<br><br>　　说到这里，对菲律宾现在什么一种状况，大家是不是有点明白了？<br><br>　　这个国家，不管是它的上层人物，还是老百姓，压根就没啥国家概念。简单打这么一个比方：在菲律宾这张皮底下，其实有400多个家族，还向四面八方，还都在根据自家的利益，在拼命往各处使劲！<br><br>　　这么状况怎么形容呢？<br><br>　　对菲律宾这种势力孱弱的国家，还能相互分散，能有400多股势力的，如果光解决我们和它之间的矛盾，别说一个礁了，就算其它的事，一个星期之内，肯定能手到擒来。<br><br>　　但问题是：我们所想要的，就光这个吗？<br><br>　　显然不是啊！<br><br>　　因为在海面上，所有问题的根源，就是美国啊！<br><br>　　它想要的是什么？是希望我们和南海周围的国家，不断地起矛盾，不断地出现摩擦，它才有借口来干预，来介入啊！<br><br>　　这态势非常明显。<br><br>　　主要矛盾解决了，次要矛盾才会迎刃而解。所以我们现在首先要干的事，还是先得把美国那只伸进来的手，给推出去。<br><br>　　整件事怎么说呢？简单三句话：<br><br>　　第一句话是：欲戴王冠，必承其重；欲握玫瑰，必承其伤。<br><br>　　第二句话是：不管是岛还是礁，不会搬走的，它过去在那里，现在在那里，将来还会在那里。<br><br>　　第三句是：我们不但理直气壮，时间还在我们这一边，一定要相信自己，一定要目光远大。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 11:44:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[印闲生：德国的新战略]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270674-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385300">　　今年夏天，德国发布了首份《国家安全战略》和首份《德国联邦政府中国战略》，被认为是德国外交政策的一个里程碑。<br><br>　　国内媒体普遍将焦点放到了有关中国战略的文件上，当中呼应了冯德莱恩“去风险”的表述，称：<br><br>　　“近年来中国对欧洲的依赖程度在不断下降，而德国对中国的依赖程度却越来越高。单方面依赖关键的初级产品、尖端技术和个别市场会限制贸易选择。<br><br>　　德国希望在继续参与中国经济发展的同时，减少在关键领域对华依赖，以降低风险。”<br><br>　　说来有趣，德国人选择了一幅围棋的图片作为《中国战略》的封面，还配着一段说明：<br><br>　　围棋这款来自中国的战略游戏是世界上为人所知的最古老的棋盘游戏。游戏由两人参加，轮流将白子或黑子置放在正方形的网格中。棋盘上的棋子共有10170种组合可能。<br><br>　　与国际象棋不同的是，围棋的目的不是将对手将死，而是为自己争取更优的位置， 保护自己的“气”不受对方攻击。围棋里的“气”在德语和英语里也被称为“自由点”。<br><br>　　《德国联邦政府中国战略》报告封面图<br><br>　　与中方视角不同，在德国的两份战略文件发布后，美国外交关系委员会的学者们将重点放在了柏林的第一份《国家安全战略》上。<br><br>　　外交关系委员会的三位欧洲事务研究员联合写了一篇文章，提名叫“A More Strategic German Foreign Policy?（一个更加战略性的德国外交政策吗？）”<br><br>　　文中，他们认为朔尔茨政府采取了一种全面、中庸、缺乏魄力的做法，完全没有体现去年其发表“时代变革”演讲时的雄心壮志。<br><br>　　具体来说，在德国的《国家安全战略》中，朔尔茨政府只是重复强调了欧盟（EU）和北约（NATO）内伙伴关系的重要性，批评中国的同时呼吁和北京继续合作，同时宣扬了一下俄罗斯的威胁。<br><br>　　作为欧盟第一大国，德国没有在文件中使用“领导力”等引领性词汇，也没有提及对欧洲的“防务责任”，言语中完全是一个“追随者”的姿态。<br><br>　　甚至连最关键的国防预算问题都显得含含糊糊。<br><br>　　美国学者在文章中一针见血的指出：<br><br>　　“如果不增加常规国防预算，朔尔茨时代的标志——德国的国防支出承诺，可能在2025年秋季议会选举及新政府上台之前，一直无法实现。”<br><br>　　其实美国人说话有些含蓄了，在笔者看来，三党联盟执政下的朔尔茨只是一个裱糊匠，他根本懒得去关心什么“Foreign Policy”，所谓的两份战略文件不过是为了应付一下美国与欧盟罢了。<br><br>　　根据7月份最新民调，德国民众对联邦政府内阁的信任度正急剧降低，只有22%的民众信任现在的执政联盟。<br><br>　　朔尔茨所在的社民党支持度不仅落后于第一大在野党基民盟，而且已经被右翼民粹主义政党德国选择党（高举反欧盟立场）追平。<br><br>　　如此局面下，朔尔茨团队最在意的事情毫无疑问是两年后的大选。<br><br>　　至于说当前风起云涌的乌克兰危机和中美战略竞争等议题，朔尔茨的选择就是随大溜，跟着欧盟和北约的框架起舞——脚步尽量慢半拍，绝不会领舞。<br><br>　　考虑到朔尔茨政府目前所处的选举阶段以及其权力的脆弱性，中国其实并不需要太在意德国的言论与态度。<br><br>　　因为欧盟的对华政策受多种外部因素影响，比如：法国和德国的人事，美国对欧政策等等。<br><br>　　一般来说，当法国、德国同时拥有强势领导人时，欧盟才有可能形成战略自主，否则光一个马克龙是“拍不响”的。<br><br>　　另一方面，当美国对欧友善、把跨大西洋联盟摆到优先位置时，欧盟通常会跟随华盛顿的脚步，即美国始终是欧洲的第一优先选择。<br><br>　　只有当美国对欧政策发生明显调整时，欧盟才会将北京作为平衡华盛顿的重要力量。<br><br>　　特朗普时期，欧盟外交与安全政策高级代表（欧盟外长）博雷利就曾呼吁欧洲与中国走“自己的路”，与美国“保持距离”。<br><br>　　总而言之，选举政治是具有周期性特征的，我们无法左右他国的人事与政策选择，只能在现有范畴内做好自己的外交工作，不必苛责。<br><br>　　德国的豹2坦克已经在乌克兰前线被打得神话破灭，美国的M1A2坦克至今还没送到，足见德国是个比较“实在”的国家，中国官方也曾表扬“德国投资资金到位及时”。<br><br>　　过去七十多年间，跨大西洋合作和欧洲一体化始终是德国外交政策的两大支柱。<br><br>　　德国之所以能够从一片废墟发展到今天这般局面，主要就是受益于美国为欧洲提供的安全保障（北约）和欧洲经济一体化（欧盟）——西方历史学家称之为“因失败而受益”。<br><br>　　在此基础上，施罗德和默克尔时代广泛拓展了俄罗斯的廉价能源、中国的广阔市场，为德国经济腾飞添柴助力，但从根本上讲，其战略根基仍是北约和欧盟。<br><br>　　只要这两大根基不倒，德国的繁荣就有坚强支撑，其他的只能称之为阵痛。<br><br>　　现阶段里，拜登政府其实希望借助乌克兰危机的“良机”直接给中欧、俄欧关系定调，后者已经实现，但前者尚未完成——欧洲的对华战略远未确定。<br><br>　　这其中，德国是至关重要的一环。<br><br>　　作为欧盟的经济引擎和对华最大商品出口国，柏林将在决定新方针方面发挥巨大作用，只不过可能要等到朔尔茨的下届政府了。<br><br>　　目前德国的外交部由执政联盟里的一个小党（绿党）领导，外交部长贝伯克是一名“80后”，立场极端亲美反华，有时并不能完全代表朔尔茨与社民党的观点。<br><br>　　实际上，朔尔茨政府曾数次推迟中国战略文件的出炉，直到中国领导人结束访问柏林之后才发布，而且尽可能修改了一些绿党草案中的对抗性措辞。<br><br>　　总的来看，德国不想成为对抗中国的一部分，它希望在获得经济收益的同时淡化安全和地缘政治风险，但极端情况下也只能在欧盟和北约的框架下活动——人家同样存在“底线思维”。<br><br>　　在《从尼克松到拜登》一篇中，我们介绍过2021年4月美国国家情报委员会发表的一份《2040年全球趋势报告》。<br><br>　　全球趋势报告每四年出一次，该报告中，美情报机构设想了未来世界的五种情景：<br><br>　　A.美国继续领导国际体系，美式秩序复兴；<br><br>　　B.世界陷入混乱和不稳定，权力处于转移过程中；<br><br>　　C.中美竞争式共存，新型冷战关系；<br><br>　　D.世界孤岛式分裂，美、中、欧、俄等各自组建区域经济安全组织，各集团专注于内部安全与自给自足，个别没有被纳入地区集团的小国遭遇崩溃和边缘化；<br><br>　　E.横跨亚欧大陆、以欧盟和中国为首的全球新联盟形式逐步形成。<br><br>　　站在中国的角度，E自然是首选。<br><br>　　站在德国的角度，E、A都是不错的选择，但前者需要切换轨道、带有一定的颠覆性，后者则不需要。<br><br>　　对于中国来说，在未来某个恰当的时机下引导欧盟或部分欧盟国家切换轨道，是中欧关系框架下最理想的外交场景，也是《中国突破陆权困局》的关键之所在。<br><br>　　当然，那需要天时地利人和。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 11:33:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：麻杆打狼]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270673-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385299">　　昨日，拜登签署了一项对华投资限制令，限制的内容主要包括敏感技术领域，例如半导体和微电子、量子信息技术和人工智能系统等等。同时，这项限制令还要求美国的企业在对华投资的其他科技领域上将要向白宫进行通报。中方这次反应非常迅速，立刻就对拜登签署的这份协议表达了抗议，并表示中方将保留还击应对的权利。<br><br>　　一般情况下，保留某项权利也就是暂时不使用这项权利的同义词。也就是说，中方将不会对美国实施的这项投资限制令立刻展开报复措施，而是需要观察一下再说。<br><br>　　我们应该记得，两个月前，特斯拉的马斯克和微软的比尔·盖茨前后脚访华。然后就又有了布林肯和基辛格以及耶伦等政治人物相继访华。而这阵美国政经高层人物的访华结果，带来的却是拜登签署的又一项限制令，这说明什么呢？<br><br>　　其实很难说明什么。有人说，这是美国在对华脱钩上的路上又向前迈进一步，但也有人说，这是拜登在通过细化高端技术项目对华合作的限制。然后放宽中美之间的一般性贸易合作和技术交流。说脱钩的骂美国鼠目寸光，自私自利；说放宽的则骂拜登软弱无能，暗度陈仓。拜登两手一摊，表示说“随便我怎么做，反正你们都是骂。”<br><br>　　事实上，无论在美国还是中国，对于政府的责难永远都是有理由的，都是可以站在道德制高点上的。在这一点上，中外大多如此。站在一线的你可以说他作秀，幕后指挥的你可以说他狡诈。但是拜登签署这玩意儿到底是为什么呢？又和此前的马斯克，基辛格等人的访华有什么关系呢？<br><br>　　首先，这次签署的的确有一种收窄限制范围，提高限制等级的作用。事实上，基于中国是全球最大工业制造国这一事实，美国在这些年对中国的贸易制裁效果并不理想。广泛的制裁范围虽然给中国的出口造成了一定的困难，但同时美国高企的通胀表明美国人民也在为此买单。虽然这种通胀的主要原因是因为美元的超发，但高关税显然也是推波助澜的一个强大动因。所以，即便这两年中美的进出口贸易额在呈现出事实性的下降，但美国对于中国工业品的依赖也并没有减弱多少，而美国资本对于中国市场的渴求同样也并没有多少减轻。<br><br>　　美元的本轮加息因为持续不减的高通胀而被迫放缓了脚步。这使得美国惯用的全球收割套路遇到了阻滞。想要解决这个问题，在对中国的普通消费品以及一般性经济合作上就必须要予以放宽。或者拜登政府不会这么说，但在悄无声息中，他应该会这么做。这样的做法如果不是大张旗鼓的宣布出来，那么我们就很难即时的感受到中美贸易中的这种解冻。而只有当解冻到差不多的时候，或者我们才能有所感觉。<br><br>　　但身处水中的鸭子是可以感知到的。所以，本身就身处资本市场的资本大佬们，他们一定会在这种感知中进行提前布局。或者加大双边的贸易往来，投资力度。所以，他们开始出手了。马斯克和比尔盖茨的到访或者就是在表达这种意思。但马斯克和比尔盖茨所要表达的意思却并不是拜登的本意。<br><br>　　当前中美关系事实上已经难以调和，除非美国愿意放下霸主的姿态和中国商讨如何构建人类命运共同体。否则，想要保持自身霸权的它，是绝对不可能放过中国的。但在不放过之前，他还需要中国来为他提供廉价实用的商品来为它续命。看上去很矛盾，事实上正是如此。所以，中美之间即便对峙到很强烈的程度，双方基于一般性工业品的贸易依然不会中断，就像当年冷战时期苏联和欧洲的输油管道和输气管道却建设得非常高效。如今的俄乌战争虽然中断了俄欧之间的能源渠道，但主要原因是因为俄罗斯对于欧洲的威慑能力下降，而欧洲的领导人也是一代不如一代。如果是美国自身对俄罗斯的能源依赖性很强，美国是不会彻底中断与俄罗斯的能源渠道的。只能说，如今的俄欧都不具备自身强大的自主或对外威慑力，所以才被美国趁虚而入的。<br><br>　　但对于中国的打压，美国并不具备对俄欧那样的可控性，所以，中美之间的贸易往来，在短期内还是难以割舍，这一点对于美国来说尤其如此。于是，拜登就只能实施更为精准且更为强势的技术封锁。因为他明白，在一般性贸易上，中美无法彻底割裂，但在高科技领域，中国庞大的市场需求以及强大市场化应用潜力是非常吸引美国高端科技领域资本的。如果不能对此加以更为严格且明确的控制，那美国在对华贸易和投资领域，将会面对无法控制的局面。<br><br>　　前不久，被中国制裁美国的美光集团在中国西安进行了一笔高达四十三亿美元的投资，而因特尔也宣布将不会终止在中国的投资，且有意愿在深圳建设新的芯片产业基地。这都是因为这些美国资本虽然也愿意扼住中国高科技领域的发展，但同时他们也明白，如果任由中国自行发展而他们不参与的话，最终他们不但会失去中市场以及中国市场的广泛应用能力，还可能会让中国本土产业的研发加速追赶他们甚至超越他们的速度。<br><br>　　在这种情况下，他们只能加大和中国的合作，一方面他们可以借此获得更多的利润，并让自己的产品应用得到一个广阔良好的环境；另一方面则是考虑到它们如果进入中国市场并在市场上占有了较大的份额，则可以让中国自主品牌的研发受到挤压，也可以用自己较为成熟的产品让那些不太成熟需要市场孵化的自主产品夭折。这种套路是西方欧美资本惯用的套路。比如医疗科技产品中的X光机和CT机等，中国其实早就有了自主品牌，但因为欧美产品在国内市场的占有率，导致自主品牌根本无法得到良好的生长环境。从而使得自主品牌即便有了很好的技术支持，却也还是无法形成市场效应从而更进一步的发展。如今的医疗反腐，或者可以让这一局面得到部分改善。<br><br>　　但在半导体和微电子等科技领域，我们和西方的差距还是事实上存在的，即便我们有了自己的产业发展雏形，甚至有了一定的发展，但也会因为欧美产品对市场的冲击而无法得到完善的发展环境。这一点，欧美的资本是心里有数的。所以，拜登的这个限制令，对于中国来说，也并不全是坏事。最起码，这可以让很大一部分洋买办们很难做。从而让自主品牌有了一定的喘息机会。<br><br>　　无论是中国还是美国，在面对双方的交流和限制上，都是麻杆打狼---两头怕。美国一方面不愿意中国得到美国的高科技技术合作与支持，另一方面又害怕失去中国市场，不但失去了一个庞大的利润来源，还导致中国自身的发展加速。而中国同样如此，一方面我们希望可以利用和欧美的高科技领域合作从而加速我们对高科技领域的发展，另一方面则也担心欧美产品对于市场的占有导致国内自主品牌受到来自市场的排挤。<br><br>　　在这种情况下，拜登签署的本次限制令，其实从积极的方面来理解，我们还是要感谢他的。因为中美的矛盾是难以调和的，最终的结果即便不是战争也会在很大程度上脱钩。中国想要保持自身的强大，就只能靠自己。这一天反正会来到，那么迟一天或早一天对于我们来说都是可以接受的。而早一天到来，我们所受到的煎熬或者也就没有那么漫长了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 11:32:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：拜登要去我们这个邻国了，眼光瞄向中国]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270672-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385298">　　不得不说，拜登真是一个外交老手（老滑头）。<br><br>　　明明自己想去越南，但说出来的意思，好像越南正央求着他赶快去。<br><br>　　在前两天的一场政治募捐活动中，拜登很神秘地对外宣称，越南希望升级与美国之间的关系，想成为美国的主要伙伴，因此他决定，“很快”前往越南访问。<br><br>　　他之前还透露，他接到了一位“越南领导人”的电话，对方“非常想在我参加G20峰会时与我会面”，而且，“他希望把我们（美国）提升为与俄罗斯和中国同等地位的主要合作伙伴”。<br><br>　　什么意思？<br><br>　　完全我个人的解读，拜登的意思，还是很有内涵的。<br><br>　　1，如果拜登说的是真的，G20峰会将在9月9日-10日在印度新德里举行，不出意外，他会去参加。<br><br>　　那意味着，他作为美国总统，对越南的第一次访问，很可能就是下个月。<br><br>　　2，一位“越南领导人”打来电话，他是谁？大概率是越共总书记阮富仲，他和拜登今年三月通过电话。<br><br>　　当时两人确实谈到了互访，但没有提具体时间。<br><br>　　3，当时电话后，白宫就宣称，拜登强调越南是美国的重要伙伴，美方支持越南的繁荣、强大、独立和活力，美越将联手应对域内挑战，确保“印太地区自由开放”。<br><br>　　什么域内挑战？美国显然意有所指，大家应该懂的。<br><br>　　4，按照拜登披露的最新信息，当时阮富仲还承诺，将把与美国关系，提升到与俄罗斯和中国同等地位。<br><br>　　这就好像有点自我贴金了。别忘了，越南目前与美国是“全面伙伴关系”，属于越南对外的第三层级外交关系，这比越南与中国的“全面战略合作伙伴关系”低了两个档次。<br><br>　　阮富仲，你确实这么承诺了吗？<br><br>　　但有一点明确的，尽管对美国指手画脚感到头疼，越南确实有加强与美国关系的愿望；同时，美国更在极力拉拢越南，拜登去越南，眼光瞄准的肯定是中国。<br><br>　　在拜登去越南前，很多美国政要已接连去了越南。记得今年4月，布林肯去越南，还参加了美国新大使馆动工仪式，新大使馆耗资达到12亿美元。<br><br>　　看路透社当时的一篇分析文章，其中有段话就这样说：<br><br>　　布林肯的访问是美国在东南亚更广泛战略的一部分，该战略旨在建立一个联盟来对抗中国。该地区许多国家不愿与这个庞大的邻国对抗，这个邻国不仅是军事强国，也是重要的贸易伙伴和投资来源。对美国来说，越南是华盛顿希望加强关系的重要东南亚贸易伙伴。但对河内来说，这是一个艰难的平衡行为，既要与华盛顿合作又不惹恼北京……<br><br>　　记得当时布林肯还宣布，安全问题是美越关系的“重要组成部分”，美国已敲定向越南移交第三艘巡逻艇的事宜，以增强越南海岸警卫队的能力。<br><br>　　以至于中国驻越南大使馆，当天就贴出了这样一则问答。<br><br>　　问：美国务卿布林肯15日在越南表示，美愿帮助地区国家提高海域态势感知能力，应对其他国家对本国渔船的“胁迫”行为。中方对此有何评论？<br><br>　　答：在中国和东盟有关国家的共同努力下，当前南海局势保持稳定……有关域外国家基于冷战思维和维霸本质，利用一切机会在地区搬弄是非、挑拨离间不得人心，注定以失败告终。<br><br>　　请注意这句话：有关域外国家基于冷战思维和维霸本质，利用一切机会在地区搬弄是非、挑拨离间不得人心……<br><br>　　最后，怎么看吧？<br><br>　　还是粗浅三点。<br><br>　　第一，美国不会放弃挑拨离间的。<br><br>　　所以，我们看到，最近一段时间，美国人跑越南特别勤快，副总统哈里斯去了，贸易代表戴琦去了，国务卿布林肯去了，财政部长耶伦去了，很多国会议员也都去了。<br><br>　　现在，拜登要亲自出马，去越南走一走了。<br><br>　　幺蛾子肯定不会少。<br><br>　　越南不知道吗？<br><br>　　越南心里很清楚。<br><br>　　越南想加强与美国的关系，这其实可以理解。但美国一贯的做派，让越南人的心理可能也很复杂，既盼他来，又怕他不来，更怕他乱来。<br><br>　　所以，当时在与布林肯会见时，越南政府总理范明政说了这样一句话：越南不选边站而是选择正义和公平。<br><br>　　今年6月，范明政访问中国，还特意对中国领导人承诺，越方愿同中方密切协作，防范应对各种风险挑战，不让任何势力离间越中关系……<br><br>　　美国啊美国，别将越南拉进这片浑水。<br><br>　　第二，这是一场高超的外交博弈。<br><br>　　必须承认，国家利益是第一位的，美国有美国的国家利益，越南有越南的国家利益，所以，有的时候，美国会打打越南牌，越南也会打打美国牌。<br><br>　　这都很正常，我们也要有心理准备。<br><br>　　但美越就没有矛盾吗？<br><br>　　肯定还是有的。50年前那场厮杀，多少越南人命丧美国人枪下，伤痕那么快就抚平了？<br><br>　　更别提，两国政治制度的巨大差异，美国真能尊重越南的道路吗？<br><br>　　我相信，越南领导层也不会那么天真。<br><br>　　而且，拜登访问越南时，肯定会对越南一些问题大加指责，认为越南只有怎样怎样做，美越关系才能好。<br><br>　　不说这些话，拜登国内过不了关，但这样指手画脚，越南人听了会高兴吗？<br><br>　　所以，在一些领域，越南与美国合作肯定会深化，甚至不排除挖挖中国墙角，释放某些信号。比如上次范明政访问中国时，外界很诧异地看到，越南“罕见地”允许美国航母访问了越南。<br><br>　　但越南也肯定清楚，中国是搬不走的邻居，尤其在一些关键性问题上，靠得住的只有中国，不可能是美国。<br><br>　　第三，会不会又没有美国国旗？<br><br>　　记得上次布林肯访越，还有一个重要插曲。布林肯与范明政会谈时，会场居然只有一面越南国旗，很多人找了半天，都没找到美国国旗。<br><br>　　为什么没有？<br><br>　　我也不知道。当然，一些人认为，这其实是越南的惯例，总理会见其他外长，有时也没有外国国旗。<br><br>　　但其他国家是其他国家，美国是美国啊，而且这还是布林肯作为国务卿第一次来越南。<br><br>　　或许，越南人也是释放一个信号吧。<br><br>　　美国想打什么算盘，越南心里很清楚。怎样在中美之间周旋，越南拎得更很清楚。<br><br>　　对我们来说，美国的小动作，我们自然不能忽视；但越南，我们也真不能小觑了。<br><br>　　当然，有了布林肯的教训，美国人估计更多一个心眼。下个月，拜登作为总统第一次访越，越南，你再怎么地，也得给美国一面国旗吧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 11:31:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：中俄合作越紧密，世界和平越有希望！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270667-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385293">　　最近，国际战略层面几个动向值得高度关注。<br><br>　　一是2023年8月5日—6日，沙特牵头在吉达召开乌克兰问题国际峰会。俄罗斯未在邀请之列。峰会没有取得有效成果。随后，乌克兰宣称反对任何形式的停火！<br><br>　　二是伊朗和俄罗斯外交领域发生冲突，原本互相依靠的准盟友颇有翻脸之势。<br><br>　　上述事件，是国际博弈惊涛骇浪中的小浪花，但同时又对其他重大问题如俄乌战争、中东博弈、中俄伊三角关系起着极其微妙的推波助澜的作用。<br><br>　　一、沙特国际峰会<br><br>　　事实上，沙特召开几十个国家参与的乌克兰问题国际峰会，不邀请俄罗斯出席，俄罗斯非常不满，并且抱有高度警惕。<br><br>　　实际上，沙特不邀请俄罗斯参加，也是为了避免极其尴尬的局面。与会国家大部分是美国欧洲发达国家，加上十来个至关重要的发展中国家。俄罗斯如果参会，大概率会遭到美国为首的西方国家的围攻，东道主也会很难堪。<br><br>　　既然如此，不邀请俄罗斯前来，大家先达成一个共识再考虑后面的操作！<br><br>　　中国决定参会，其实是大国自信的表现。实际上，中国参会也是给出席峰会的发展中国家吃了定心丸。否则这些国家面对美国的外交压力会非常被动。毕竟，没有几个国家能在国际舞台与美国叫板。<br><br>　　在汉唐智库看来，本次峰会虽然没有达成可行的方案，但至少比起上半年中国特使赴欧洲斡旋俄乌冲突时有了一定的进步。<br><br>　　进步在哪里呢？<br><br>　　2023年上半年，美欧北约国家，依然对支持乌克兰打赢这场战争抱有不切实际的期待。美欧一直坚持向乌克兰提供越来越具有攻击性的武器装备，所谓北约“飞机、坦克、导弹”已经陆续进入乌克兰战场。<br><br>　　国际反俄联盟有这样的企图，乌克兰傀儡政权当然不会接受俄罗斯占领五州之地的事实来换取和平协议。<br><br>　　一年半以来，汉唐智库一直强调，在东部五州陆续公投加入俄罗斯之后，俄罗斯绝不可能放弃已经吞并的土地和人口。无论是普京个人的政治形象历史地位，还是俄罗斯人的民族主义情绪，都不可能容许割地求和。<br><br>　　如果以静态的所谓国际法理来看，俄罗斯的确占领了乌克兰的法律领土。但如果以历史的视角来看，俄罗斯和乌克兰之间围绕领土产生的争议，与亚美尼亚和阿塞拜疆发生的冲突并没有本质不同。实际上，这都是苏联解体过于草率的产物。<br><br>　　2023年8月7日，俄新社消息，乌克兰总统办公室顾问米哈伊洛·波多利亚克在马斯克控制的X平台写道：“乌克兰反对任何形式的停火，因为这意味着俄罗斯将在事实上取胜。这将是西方世界的重大失败和现有全球安全秩序的终结。在当前形势下，不可能存在任何谈判进程。乌克兰需要在战场上改变现状，为此它需要更多武器、导弹和飞机。”<br><br>　　波多利亚克的态度，无疑就是乌克兰的官方表态。<br><br>　　从6月初到现在，两个月时间，乌克兰发起的大反攻损失了四万多人，几千件装备，几百辆坦克装甲车，夺回了270平方公里的土地。战绩乏善可陈，已经令美国主子十分失望。<br><br>　　不过，俄罗斯方面公开表态已经满足于现有的战果，东部五个州。<br><br>　　公开信息来看，美国目前对乌克兰战争的信心也有所动摇。<br><br>　　如果美国放弃利用乌克兰战争拖垮俄罗斯的意图，那就意味着美国和俄罗斯完成了瓜分乌克兰的操作过程。美国获得了80%，俄罗斯获得了20%！俄罗斯显然处于下风，又有什么办法呢？谁让自己阵营不如美国强大呢！<br><br>　　俄乌战争打到今天，乌克兰已经把自己彻底出卖给了美国恶魔。<br><br>　　2023年5月8日，乌克兰政府和美国贝莱德公司签署了“乌克兰发展基金”协议。这一协议的主要内容是乌克兰当下所有资产悉数出售，包括土地、资源、电网等有价值的资产。美国贝莱德将管理乌克兰的资产，包括“国际援助”资金，其中包括所有乌克兰的国有企业，将全部转入“贝莱德”。截至3月底，乌克兰国债总额为1199亿美元，这些债务也将全部由贝莱德接管处理。<br><br>　　这意味着，乌克兰不仅政府是美国傀儡，而且整个国家的财富已经完全落入美国的掌控。<br><br>　　从此，乌克兰完全可以称为：美国—乌克兰。<br><br>　　此情此景，其实与美国占领期间的阿富汗十分类似。<br><br>　　2001年美国发动阿富汗战争，一直到2021年美国撤军。二十年间，美国将阿富汗所有便于掠夺的财富和资源全部洗劫一空，留给阿富汗一个赤贫之地。<br><br>　　乌克兰的结局，已经若隐若现。<br><br>　　一切命运的馈赠，早已标好了价格！<br><br>　　二、俄罗斯与伊朗的矛盾<br><br>　　至少在表面看来，俄乌战争爆发后，伊朗是对俄罗斯提供军事支持最多的国家。<br><br>　　在俄罗斯战事最艰难的阶段，伊朗提供的无人机很大程度上帮助俄罗斯稳住了战局。<br><br>　　如今，俄罗斯开足马力，已经生产了几十万架“柳叶刀”无人机，又刚刚研制成功新型主动攻击型无人机。<br><br>　　从战局演变来看，伊朗对俄罗斯的帮助非常大。当然，伊朗的背后是十四亿人的超级大国，这是全世界都知道的事情。<br><br>　　2023年3月10日，中国、沙特和伊朗三方代表在北京签署并发表联合声明，宣布沙特和伊朗达成一份协议，包括恢复双方外交关系等。沙特伊朗世界大和解，意味着中国已经成为推动中东和平的主要力量！<br><br>　　沙特和伊朗接受中国的斡旋，是因为这两个国家与中国合作都得到了需要的支持！<br><br>　　2023年7月4日，上合组织秘书处在北京举行伊朗国旗升旗仪式，欢迎新成员加入上合组织正式成员国增至9个。白俄罗斯正式加入上合组织的程序已经走到了最后一步。<br><br>　　伊朗加入后，上合已形成“9+3+14”组织架构，即9个正式成员国，3个观察员国和14个对话伙伴国，共计22个亚欧非成员和候补成员。目前，上合组织九个正式成员国的人口已经超过世界一半，领土总面积超过欧亚大陆60%，GDP超过全世界20%，是全球人口和面积最大的区域组织。<br><br>　　显然，中国、俄罗斯、伊朗在欧亚大陆构建的战略铁三角，具有极其重要的意义。<br><br>　　不过，近期伊朗和俄罗斯之间发生的外交冲突，在当前的国际背景下非常不和谐。<br><br>　　2023年7月10日，俄罗斯外交部长拉夫罗夫在莫斯科会见来访的海湾阿拉伯国家合作委员会（海合会）秘书长布达维。<br><br>　　在会谈中，双方不知道为啥聊起伊朗占领的三个争议岛屿。拉夫罗夫表示，伊朗和阿联酋应该围绕争议的岛屿举行会谈。<br><br>　　对于俄罗斯的态度，伊朗表态十分强硬。<br><br>　　2023年7月18日，伊朗外长阿卜杜拉希安明确表示，伊朗尊重各国的领土完整，包括乌克兰。因此伊朗认为俄罗斯控制乌东等地的做法已经侵犯乌领土完整，表示此举是不可被接受的。<br><br>　　伊朗的态度显然是给俄罗斯添堵，也可以认为极其敏感，睚眦必报。<br><br>　　在伊朗看来，自己控制的岛屿不存在任何争议，所以就没有和谈的必要。俄罗斯方面最好的态度是直接回避该问题，不予表态。<br><br>　　不过，俄罗斯随后就这一问题向伊朗做了解释，但伊朗拒绝接受。<br><br>　　2023年7月31日，中国驻伊朗大使常华在伊朗国家通讯社发表署名文章：《中国永远是发展中国家大家庭的一员》。文章揭露了美国西方图否定中国的发展中国家地位的险恶用心，同时表示中国和包括伊朗在内的广大发展中国家不会上美国的当。<br><br>　　这篇文章，实际上也是提醒伊朗，面对共同的对手，没有必要为了一点小事与俄罗斯朋友没完没了。<br><br>　　伊朗和俄罗斯接近翻脸，中国在中间要做的工作很多，压力颇大。<br><br>　　关键是，如果伊朗和俄罗斯闹翻，美国西方一定会笑的合不拢嘴，不排除趁机各个击破，分而击之！<br><br>　　三、核战阴影<br><br>　　目前，俄罗斯国内战争情绪高涨。<br><br>　　俄罗斯主流民意认为，如果任由乌克兰加入北约，俄罗斯将永无宁日。只有彻底征服乌克兰，才能消除无穷的后患。<br><br>　　难以想象的是，普京在俄罗斯的立场属于温和派。除了极少数亲美投降分子，俄罗斯有一多半是温和派，还有相当一部分极端派别。<br><br>　　这些极端派别最典型的观点就是使用核武器打击美国、打击英国、德国、法国……纽约、伦敦、柏林、巴黎都在打击之列！<br><br>　　美国北约十分忌惮俄罗斯极端派别上台，所以也是十分头疼。<br><br>　　然而，如今核战争的门槛越来越低，核武器小型化之后，战术核武器随时可能出现在战场。<br><br>　　如今，俄罗斯已经使用了包括温压弹在内的所有常规武器，美国向乌克兰战场投放了集束炸弹，英国向乌克兰战场提供了贫铀弹。<br><br>　　实际上，表面的俄乌战争，事实上的俄罗斯和北约的冲突，已经走到了核战争的边缘。<br><br>　　不过，在北约侵略进俄罗斯领土之前，其他国家其实完全没有必要直接出兵支持俄罗斯。<br><br>　　如果战争继续进行，俄罗斯在常规战争中扛不住反俄联盟的话，就有可能升级到核战争。核战争没有赢家，而我们对美核威慑依然处于弱势。<br><br>　　如果俄罗斯战败，那北约一定会东扩到东亚中国的家门口。<br><br>　　中国实现国家统一的进程，将遭到美国及其扈从国的武装干涉。<br><br>　　从全球战略的视角，中国和俄罗斯事实上处于背靠背互相依靠的状态。俄罗斯在欧洲战场的表现，直接影响着全球局势的发展。战争，只有打赢的一方才能享受胜利的喜悦。<br><br>　　全球战略格局，同样受到俄乌战争的影响。<br><br>　　对于广大发展中国家来说，对于欧亚大陆国家来说，中国和俄罗斯合作越深入，双方越团结，就越有能力捍卫世界和平，给欧亚大陆带来更多的繁荣发展的机会。<br><br>　　盎格鲁撒克逊人无法接受霸权瓦解的命运，主动挑起战争制造冲突的意图非常大。<br><br>　　任何低估盎格鲁萨克逊人战争野心和霸权贪婪的人，都将付出代价。<br><br>　　战争准备，一刻也不能停息。<br><br>　　四、中俄合作的伟大意义<br><br>　　中俄两个世界上最强大的陆权国家，不仅实现了全面战略合作，还在经济领域推进全面合作，这意味着亚欧大陆东部地区将实现长期和平发展。<br><br>　　未来，中国力量向西发展，俄罗斯向南发展，巴基斯坦、阿富汗、伊朗、塔吉克斯坦、吉尔吉斯坦、哈萨克斯坦、乌兹别克斯坦、土库曼斯坦连成一片。<br><br>　　在中国经济的带动下，加强贸易往来，深化经济合作，与中俄友好的国家必将迎来更美好的未来！<br><br>　　中俄联手，亚欧大陆大繁荣的时代有望来临！<br><br>　　这是全世界热爱和平的人民共同的愿望！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 11:21:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：欧亚大陆经济一体化，让盎撒国家变全球农家乐...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270666-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385292">　　中国有句古话，叫“杀鸡儆猴”，为什么杀的是鸡而不是猪牛羊呢？因为鸡不值钱，代价最小。<br><br>　　今日的中国南海，一只鸡自己撞了上来。<br><br>　　菲律宾。<br><br>　　这货最近跳得有点欢。<br><br>　　8月5日，菲律宾国家安全委员会助理总干事乔纳森·马拉亚称，菲律宾计划在今年年底前与美国开展所谓“南海联合巡逻行动”；同一天，菲律宾不顾中方一再劝阻和警告，派出两艘船只擅自闯入南沙群岛仁爱礁海域，企图向非法“坐滩”军舰运送用于维修加固的建筑物资。<br><br>　　中国海警船依法予以拦阻，使用水炮实施警示。<br><br>　　菲律宾仗着与美国签订的有《美菲共同防御条约》，前天又与日本签订了《互惠准入协定》（这个协定后天、也就是8月13日起生效），此前，日本已与澳大利亚和英国签署了这一协议。<br><br>　　仗着有美国和日本撑腰，菲律宾抖起来了。<br><br>　　南海，暗潮变明浪。<br><br>　　问句为什么？<br><br>　　答案是，美国在找场子，日本推波助澜。<br><br>　　近半个月，美国在东欧和西非接连丢了两回脸，总得选个地方找补找补吧，于是，菲律宾跳了出来。<br><br>　　上时间线：<br><br>　　7月19日晚，俄国防部宣布，鉴于黑海（粮食）倡议的终止和海上人道主义走廊的关闭，自莫斯科时间2023年7月20日零时（北京时间7月20日5点整）起，所有在黑海水域驶往乌克兰港口的船只都将被视为潜在的军事货物承运人。<br><br>　　7月21日，土耳其总统埃尔多安表示，土耳其将“利用一切手段确保黑海粮食协议得以恢复”，外界普遍认为这是土耳其在树鸡毛，要为进出黑海的外国船只护航。<br><br>　　土耳其与黑海相联，根据《蒙特勒公约》，土耳其把控着黑海的主权与控制权。<br><br>　　7月28日，土耳其总统埃尔多安宣布：”由于当前黑海形势严峻复杂，土耳其没有意愿与各方斗争，决定退出黑海护航。“<br><br>　　这180度的大转弯，着实让世人回不过神来。<br><br>　　短短一周，发生了什么？是什么让埃苏丹转变的如此之快呢？<br><br>　　答案是，王毅过去了。<br><br>　　当地时间7月26日，中央外办主任王毅抵达土耳其首都安卡拉，并开启为期一天的访问。<br><br>　　新闻的原话就是这么说的。<br><br>　　王毅过去，就是要告诉土鸡，中俄将整合欧亚大陆，最终实现欧亚大陆经济的一体化，一旦这一目标实现，做为欧亚大陆的枢纽，土鸡无疑是最大的受益者。且现在的局势已经很明显了，此时此刻的俄，战略目标已经从最初的乌克兰去军事化，转变成了肢解北约，俄深知，只要北约存在一天，俄子孙的威胁便会一直存在。在这种情况下，土耳其要做的，是助力俄，而不是成为中俄整合欧亚大陆的绊脚石。<br><br>　　然后，世人便看到，埃苏丹的屎只拉出来一星期，就又坐回去了。<br><br>　　俄封锁了黑海，美国打了几句嘴炮之后，默认了。<br><br>　　这是半个月之内，美国丢的第一次大人。<br><br>　　同样是在7月26号，西非国家、法属殖民地尼日尔发生了军事政变，美法甚至包括西共体最初都牛X呼拉的宣布进行军事干预，结果，厨子一露面，各方都怂了，美国副国务卿纽兰飞过去与叛军政府”会谈“了，结果叛军并不买账，一处美国斥资数亿美元打造的、被称为”萨勒赫地区的主要情报中心“的美国空军基地停摆了。<br><br>　　美法抛弃了自己一手扶植起的亲西方傀儡政府，美国甚至放下身段与叛军进行谈判，本身就意味着不敢开战、认怂了。<br><br>　　这人丢的，太上火了。<br><br>　　虽然美国嘴上说着，没有迹象表明尼日尔的政变与俄罗斯有关，但全球吃瓜群众都看到了尼日尔军政府对瓦格纳的邀请。<br><br>　　瓦格纳的背后是俄罗斯，是谁在一直撑着俄罗斯，大家心知肚明。<br><br>　　于是，在东欧与西非丢了场子的美国，怂恿菲律宾跳出来，在南海搞事儿。<br><br>　　挺好！<br><br>　　为什么老朱要说“挺好”呢？<br><br>　　答案是，一只鸡不乍毛的话，你完全可以为儆猴扯过来杀了；但一个国家就不一样了，没有借口的话，轻易动手会让自己陷入被动的。<br><br>　　正在此时，机会送上门来了——菲律宾在仁爱礁上窜下跳。<br><br>　　百度百科：仁爱礁<br><br>　　仁爱礁隶属中华人民共和国海南省三沙市，位于南沙群岛美济礁东南约14海里处。在北纬9度39-48分，东经115度51-54分范围内。为一南北长15公里，东西宽约5.6公里的环礁，低潮时大部分露出，北半环较完整，南半环断成数节，形成若干礁门。30吨级船只可进入礁湖。<br><br>　　历史上的仁爱礁和菲律宾一毛钱的关系都没有，还别说仁爱礁，历史上根本就没有菲律宾这个国家。<br><br>　　几百年前，我国渔民在南海打渔的时候，吕宋岛，棉兰老岛等岛屿上的土著还在与大自然PK。<br><br>　　1521年，麦哲伦的船队到达这里后，盯上了当地的物产，然后，西班牙开始在此殖民，一占就是300年。<br><br>　　1898年，美国赶走了西班牙，这些岛屿成了美国的属地；1942年，日本来了，这里又成了日本的属地；二战结束后，菲律宾于1946年7月4日独立。<br><br>　　无论是历史上还是后来，仁爱礁一直并不存在任何主权之争，直到，1999年5月9日，一艘菲律宾船谎称发生事故，搁浅在这里。<br><br>　　划重点：1999年5月9日<br><br>　　14亿中国人世世代代都不会忘记的那个日子，1999年5月8日，北约轰炸了我驻南联盟的大使馆，造成中方三人牺牲。<br><br>　　换句话来说便是，在北约轰炸中国驻南联盟大使馆的第二天，菲律宾的军舰便闯进了仁爱礁，然后“搁浅”在这里，一搁就是24年。<br><br>　　说菲律宾不是故意的，你信吗？<br><br>　　趁火打劫，菲律宾用自己的卑劣之举诠释了这个最能反映人性之LOW的词。<br><br>　　上张图，哪，就是这条破船：<br><br>　　再上条时间线：<br><br>　　2022年6月30日，亲华的菲律宾前总统杜特尔特总统期满，小马科斯上台；<br><br>　　同年8月，美国国务卿布林肯访问菲律宾，拼命拉拢菲律宾，美菲关系升温；<br><br>　　同年11月，美副总统哈里斯访问菲律宾，对菲进行各种“安全承诺”；<br><br>　　2023年2月，美防长奥斯汀访问菲律宾，再次各种拍胸脯，。<br><br>　　做为回报，菲律宾同意向美军开放4个军事基地，其中最近的一个基地离台湾只有400公里，并且，在获得了这4个军事基地之后，美国在菲的军事基地便达到了9个，其中的6个直接面向我台湾与南海；<br><br>　　2023年4月11日，美菲举行代号为“肩并肩”的联合军演；<br><br>　　2023年4月23日，菲律宾两艘海警船未经中方允许，闯入仁爱礁海域，被我方军舰驱逐；<br><br>　　2023年5月，小马科斯以“10年来首次造访白宫的菲律宾总统”的身份访美，跟老拜登各咱嘀咕，嘀咕南海，嘀咕台湾；<br><br>　　2023年5月10日和6月30日，菲军舰再闯仁爱礁，皆被我海警船拦截，这期间，美菲又进行了一次联合军演；<br><br>　　2023年7月，美菲高调宣布“南海仲裁案”7周年。<br><br>　　傻子都能看出，那个所谓的“南海促裁案”就是为恶心中国而进行的，幕后的策划者与操纵者都是美国；<br><br>　　2023年8月5日，也就是上周，菲律宾又一次出动船只往仁爱礁运送补给。<br><br>　　说是生活补给，实际上是运送建筑材料——船太老太破了，随时可能散架，于是菲方想出了个在仁爱礁上建造“永久建筑物、实现事实占领”的主意。<br><br>　　从时间线上可以清晰的看出，这一切根本就是美国一手操纵的，美国要的，就是让菲律宾当中美博弈的炮灰。<br><br>　　菲律宾有明白人吧？<br><br>　　当然有。<br><br>　　菲律宾智库“亚洲世纪”战略研究所所长赫尔曼·劳雷尔认为，美国挑唆菲律宾国内民意，升级南海紧张局势，企图为今年美菲海上联合行动造势，也为美军事基地正名。 美国在此次菲律宾船只擅闯仁爱礁事件的介入远不只发发声明、打打“嘴炮”这么简单。<br><br>　　菲律宾前外长卡耶塔诺明确指出，当前南海的紧张局势，是因为菲律宾被卷入了中美之间的战略竞争之中，建议让杜特尔特当特使，与中国和平协商此事。<br><br>　　可是，这俩人的声音太弱了，小马科斯不被打疼，根本不可能听得进去。<br><br>　　地球人都看出来了，美国在南海兴风作浪，目的就是将南海“乌东”化，让菲律宾成为第二个乌克兰，消耗中国。<br><br>　　想得有点小美。<br><br>　　2022年中国GDP为16.86万亿美元，俄罗斯是1.65万亿美元，根本不在一个层级上，相比之下，继承了前苏联军事衣钵的乌克兰其军事实力可比菲律宾强多了，美国领导下的北约在乌克兰打了一年多都没能打赢俄罗斯，还想着跟中国对决，拿啥？嘴炮吗？<br><br>　　目前来看，确实只是嘴炮儿。<br><br>　　此前，拜登信誓旦旦地表示，谁敢动菲律宾，美国必将参战。可是，中国海警船与拖船都进入仁爱礁海域了，也没见美国有啥动静，只是传闻里根号航母正在赶过来。<br><br>　　切，糊弄三岁孩子呢！<br><br>　　当年美国打海湾战争都动用了三个航母战斗群，这会儿只派个里根号过来，能有多大作用？我在前面的文章中说，美国光剩摆花架子了，这下你信了吧？<br><br>　　中国海警驱离菲律宾靠近仁爱礁的船只之后，美国各种炒作南海问题，英国，澳大利亚，加拿大跟着附和。<br><br>　　美英澳加新，这五国都是盎撒国家，新西兰自知实力不行，不想得罪中国，眯了。<br><br>　　中欧班列的开通，为欧亚大陆的经济一体化提供了客观条件，欧洲也想搭上亚洲尤其是中国的大市场，欧洲也想利用俄罗斯的廉价能源来发展自己，一旦实现欧亚大陆经济的一体化，中欧就能拉上非洲一起走向富裕，而盎撒国家，都远离欧亚大陆，如此，像美国澳大利亚新西兰的，多少自己还有点能源矿产与农产品，加拿大也能凑合着，毕竟人少地多，资源也不少，英国就惨了，一旦被边缘化，就只能成为地球人的“农家乐”了。<br><br>　　换个角度。<br><br>　　中国年初高调宣布了反霸权檄文，可是，时至今日，写进了《宪法》的台湾统一还没实现，6月15号生效的《海警一号令》也没执行，光说不练，终是无法让穷兄弟们信服。<br><br>　　想立威，就必须有一战，无论战争的规模大小，至少要让世人看看，中国敢于亮剑，美国遇强则怂，这样，穷兄弟们才敢放心大胆的与中国交往。<br><br>　　湾湾是咱自己的，打烂了还得自己重建，日本猴精，天天叫嚷着中日领导人高峰会，韩国这会儿也眯了，它们不主动挑衅，咱也不好动手不是？这个时候，菲律宾主动撞过来了。<br><br>　　既然你诚心诚意的想挨揍，哥就大发慈悲的成全你。<br><br>　　构建欧亚大陆经济一体化，变盎撒国家为全球农家乐——从一艘破船开始。<br><br>　　拖走它，把球踢给美国。<br><br>　　是打还是认怂，让美国人自己去掂量！<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 11:20:16 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：“去风险”暗合中国之意]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270658-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385284">　　由于“脱钩”战略受到了全球性拒绝与反对，拜登政府变相地推出“去风险”概念。这一概念显然得到了西方世界一些认可。殊不知“去风险”暗合中国之意。<br><br>　　引导中国演变失败，打压遏制中国不成，美国就认为其当年设计的对华“接触战略”已失败。既然接触失败，那自然就是“脱钩”断舍离了。<br><br>　　然而，脱钩一事关系太大，是逆全球化的错误行为。美国要逆全球化，欧洲国家却认为全球化是建立多极世界的必需。重要的是，一旦逆全球化加速，对欧洲经济是一个重大的打击，欧洲根本承受不起。<br><br>　　原因很简单，中国目前是世界经济复苏的希望，是阻止经济衰退的关键因素之一。中国这个世界最大的市场具有强大的吸引力。一旦追随美国脱钩，世界会走向冷热战式阵营对抗。<br><br>　　因此，欧洲明确拒绝了美国提出的与中国脱钩断链战略。<br><br>　　也就是因为受到了普遍的拒绝与反对，拜登政府就又提出了一个去中国依赖风险的概念，也就是“去风险”。<br><br>　　虽然这是变相脱钩，但二者毕竟还是有所不同。对于欧洲来说，减少对中国经济的依赖，避免未来受到中国经济的控制，这样的想法也在情理之中。<br><br>　　重要的是，一旦中美冲突对抗升级，世界必然分化成两大对抗体系。与中国过于密切的经济关系决定了一损俱损难以承受。从战略竞争的角度，也确实应当是与中国经济保持一定的距离。“去风险”容易被接受，主要的就是这个原因。<br><br>　　尽管说也在情理之中，那是因为是以中美或东西方必然走向对抗为前提。如果是以中国提出的平等互利合作共赢理念为前提，或者说是从构建人类命运共同体出发，“去风险”就不合情理了。<br><br>　　尽管推动脱钩战略不成，“去风险”还是取得了一定的“成效”。尽管欧洲也总是强调要愿意与中国加强合作共同应对经济困境，尽管欧洲坚持反对脱钩，可摆脱或避免对中国经济的过渡依赖，也就是“去风险”的观点还是得到了某种程度的接受。至少加强对华合作问题上欧洲还处于犹豫不决或患得患失的阶段。这给了美国可乘之机。<br><br>　　美国正在推动“去风险”，确实会对中国经济产生一定的负面影响。至少目前必须加速进行经济结构调整以及加快内循环经济圈的建设以应对，而这需要时日。<br><br>　　然而，对于中国来说，应当是短痛。而从长远来说，这是一个保健、疗伤的最初过程。<br><br>　　如果说美西方有对华过度依赖的风险，中国何尝不是如此。甚至可以说，中国早就在一直防止对美西方的过度依赖。甚至于40年的改革开放之初，特别是加入世贸组织那一刻起，中国就在如何避免被西方经济控制。<br><br>　　中国提出加速建设内循环经济圈，实际上就是早就看出了今天美国这步棋。而内循环经济圈建设本身，就是“去风险”摆脱依赖。虽然不再提自力更生，但独立自主却是必须要做到的。<br><br>　　当中国的“去风险”与美国的“去风险”相撞的时候，中国正好可以借力打力。<br><br>　　改革开放之初，特别是加入世贸组织之时，中国最担心的就是对西方资本、技术以及市场的过度依赖，担心薄弱的经济基础、工业体系、金融体系以及不完善的管理体系受到西方的控制。过度依赖西方总是危险的。所以，改革开放是稳固的推进，也才就有了摸着石头过河之说。<br><br>　　其实，发展到今天，中国也同样存在对西方的资本、技术和体系的依赖问题。而扩大金融服务业的开放，更容易出现重大的问题。“去风险”的必要性依然没有减弱。<br><br>　　拜登政府此时推出脱钩也好，“去风险”也罢，则正暗合中国之意。可以说是为中国送来了一场“及时雨”。中国正好可以借力打力。<br><br>　　由于中国这40年来一直在防止产生依赖或去风险，所以政策措施手段保持的高度的连续性。重要的是可以得心应手的应对。也就是说，这场“去风险”之争是中国必须要面对的局面。<br><br>　　而对于美西方国家来说，这40年来，只是想着如何改变控制中国，可以说是仓促上阵。没有一个政策的连续性，又摆脱不了中国目前这个世界经济的火车头。“去风险”就是一个严重的自伤过程。<br><br>　　目前，可以说“去风险”正在削弱西方的产业贸易竞争力，或者说正在为中国创造竞争优势。原因很简单：<br><br>　　首先，把工厂从中国转移出去，本身需要成本。建厂需要征地建新厂房，还需要有配套基础设施。这都是额外的成本。<br><br>　　其次，就是同时减少或失去了中国市场的份额。中国才是世界最大的市场，中国人均收入在快速增加，中国的消费观在与时俱进，中国的中产阶层数量连美国都无法相比了。<br><br>　　而迁往印度、越南等国，这个市场可就远远比不了中国了，这是舍大求小。再想返销中国可就要增加成本了。<br><br>　　其三，就是迁往地的人工成本降低了，可物流成本（这是由基础建设决定的）将提高。<br><br>　　如今，任何国家的基础设施建设都与中国无法相比。而中国不论是信息网络还是道路交通，这个决定物流快慢的重要因素就决定了物流的速度。<br><br>　　高度信息化和高度科技化的时代，加上市场的极大不确定性。时间成本更加重要。而这正是中国的优势。<br><br>　　还有就是营商环境问题。中国的营商环境明显要好于那些致力于取代中国制造的国家，这也与时间成本有直接的关系。<br><br>　　如果算细账，人工成本的降低，则难以弥补时间成本物流成本的损失。<br><br>　　其四，就是劳动效率降低问题。这是由技术工人的量和素质决定的。目前中国的技术工人的数量和素质方面是绝对处于优势地位。这不是某些国家可以相比的。而效率成本直接与时间成本相关。<br><br>　　其五，相对速度问题。中国的科技进步放缓，世界也将同步放缓。<br><br>　　在科技领域的发展速度，中国的发展速度依然快于美西方，追赶的脚步非但没有放缓，反而有可能加速。中国不是一只努力的乌龟，而是一只不知疲倦的兔子。<br><br>　　其六，中国实体的市场竞争压力明显降低。减少对华投资，封杀中国科技，等于是退出中国市场，或者说不进入中国市场。这样反而给中国本土实体空出了市场，降低了竞争压力，发展动力更足。<br><br>　　面对科技打击，为了增强国际竞争力，只能发力创新科技，发力提高效率降低人工和物流成本。这个动力反而增加。中国成功实现了“去风险”和去依赖，不伤自己，而是健全了自己的工业和科技体系。实际上市场竞争的压力减弱了。<br><br>　　通过以上这几点，就决定了中国制造的性价比依然占有明显的优势。中国的总竞争力不降反升。<br><br>　　因此，对于美国西方来说，摆脱依赖和“去风险”的结果就是，竞争力明显减弱了。回过头来对中国市场的依赖和风险反而是增加了。这不是损人利己，也不是损人不利己，而是损人害己。<br><br>　　关键是，西方此举严重违背了市场经济和自由贸易原则，严重破坏了自己制定的世贸规则。这反而会突显中国特色社会主义市场经济的价值，突显中国合作共赢的理念。<br><br>　　中国在筑固增强国际市场竞争力的同时，更在努力推动建立一个独立于西方之外的合作体系，包括市场体系和科技体系。而美西方目前却依然离不开中国这个最大的市场。<br><br>　　一带一路，南南合作，金砖、上合扩编，都是在扩大独立于西方的合作体系。也可以说是最成功“去风险”和去依赖。<br><br>　　既然中美是竞争对手，那就不能再让美国坐吃中国发展的红利了。美国提出要加强所谓的“正常（常规）贸易”，也就是依然还想吃中国发展的红利。以后恐怕就不那么容易了。中国可不会按美国的套路出牌，可不会把高科技与低科技贸易脱钩隔离。也就不会按照美国的思路建立什么新关系的平衡。<br><br>　　总之，中国早就在摆脱依赖和“去风险化”，只是不同于美西方是以对抗或美西方优先为前提，而是以合作共赢为前提。而美国推出“去风险化”正好暗合了中国的去风险化，中国可以借力打力，借机进一步完善去风险体系机制。内循环经济圈的提出和建立，就是最大的成功。而“去风险”的结果就是美西方的自残。反而将提高中国的市场竞争力。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 11:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：中东第一富用钱投票，远美国，亲中俄]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270650-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385276">　　阿联酋与美国渐行渐远，在中国的帮助下，中东开始寻求自主安全。世界不需要霸权，和平与发展才是主旋律。<br><br>　　中阿首次联合军演<br><br>　　国防部宣布，中国和阿联酋将于8月在新疆举行首次联合战斗机演练。“猎鹰盾牌2023”标志着中阿防务安全关系迈出历史性的一步，两国军事合作进入深水区。<br><br>　　一般来说，跨国军演都是提前数月，甚至半年就公布。而此次中阿联合空军演练，却是临到开始之前，才由中方公布。阿联酋如此小心谨慎，很可能有大动作。联系之前的F-35采购风波，阿联酋或以此为契机，采购中国的J-35，以对抗以色列的F-35。<br><br>　　2019年，阿联酋向美国采购了50架F-35A隐身战机。如果成功，阿联酋将成为第一个正式引入F-35的阿拉伯国家。但2021年华为5G在阿联酋落地，引发美国的强烈不满，继而导致美阿F-35战机交易被法国阵风截胡。<br><br>　　法国阵风虽然也还不错，但毕竟只是四代机，无法跟五代机F-35相比。而死敌以色列购买的正是F-35A，阿联酋当务之急，是必须找到一款能抗衡F-35的战机。放眼全球，只有中国的J-20能满足要求。但采购J-20有两个难点，一是J-20并不在中国外销机型名单，二是这种大型战机并不适合阿联酋空军。<br><br>　　除了J-20，能与F-35抗衡的唯有J-35。根据中国海军计划，双发单座中型第五代战斗机J-35，将成为003号航母“福建舰”的舰载机。<br><br>　　J-35是全球第二款舰载型五代机，具有相当好的隐身性能。航电系统采用了中国当前最顶尖的设备，装有最先进的第三代氮化镓有源相控阵雷达，优于F-22和F-35。甚至跟J-20相比，后发优势也更加明显。<br><br>　　中国一开始研发设计J-35，就是对标美军F-35。从J-20的表现来看，J-35只会比F-35更优秀。对于已经被美国pass掉的国家，J-35是唯一选择，阿联酋对J-35有“非分之想”也在情理之中。<br><br>　　今年2月，中国向阿联酋出口L-15轻型教练/攻击机。阿联酋表示，计划采购12架L-15，未来可能再采购36架同类型战机。<br><br>　　阿联酋还是中国各种无人机的大买家，“翼龙”系列无人机在阿联酋知名度颇高。2021年2月，阿联酋军方还宣布购买一批新的中国无人驾驶飞行器，包括10-15架CR500无人直升机及搭载的“红箭12”导弹，另有20架MR40无人机及装备的BBE-2炸弹等。<br><br>　　中阿合作关系密切，军机交易频繁，已经积累了相当的信任度。阿联酋要优先预定J-35，未尝不可以。土豪朋友嘛，自然越多越好。<br><br>　　中东第一富国<br><br>　　众所周知，中东是土豪的世界。那么问题来了，中东最土豪的国家是谁？既非沙特、卡塔尔，也非以色列，而是阿布扎比。<br><br>　　有朋友可能会问了，阿布扎比不是阿联酋首都吗？一座城市，咋又成国家了？这里的阿布扎比，指的阿布扎比酋长国，也是主体国家。<br><br>　　有必要说明一下，阿联酋是由7个酋长国组成的松散联邦。每个酋长国都具有绝对的独立性，组建阿联酋，不过是一起搭伙过日子。7个酋长组成联邦最高委员会，决定阿联酋总统人选。<br><br>　　阿布扎比酋长国占据阿联酋的绝大部分，不仅面积远超其他6国之和，实力也一骑绝尘，并且最为富有。阿联酋现任总统扎耶德，同时也是阿布扎比酋长国王储，既负责整个阿联酋的国家事务，也负责阿布扎比的内部事务。可谓大权在握，内政外交、国防经济一把抓。<br><br>　　阿布扎比到底有钱到啥程度呢？人均GDP是沙特的6倍、卡塔尔的4倍、以色列的3倍，名副其实中东第一土豪，也是世界上最富裕的国家之一。<br><br>　　阿布扎比为啥这么有钱？主要是命好。阿联酋石油储量133亿吨，阿布扎比就占了94%，睡在石油上边，能不富得流油么？并且人口不多，所以百姓个个土豪，小日子惬意无比。政府没事就撒钱，结婚直接送别墅，生孩子给的更多。<br><br>　　与极致的土豪相比，阿布扎比低调到令人发指，隔壁财富还不如他零头的迪拜，名气都远大过他。与沙特、卡塔尔等典型的暴发户做派不同，阿布扎比极少炫富，安稳过日子，属于闷声发大财那种。<br><br>　　一年两度会普京<br><br>　　一贯低调的阿布扎比，最近却闷声做了许多不低调的事。<br><br>　　过去一年，扎耶德2次前往莫斯科面见普京。自从海牙发布“逮捕令”，普京再未正经出过国，俄罗斯元首外交陷入困局。阿联酋总统此时一再拜访，实在很难不让人多想。<br><br>　　俄乌冲突爆发后，阿联酋作为美国在中东的重要盟友之一，采取了与其他阿拉伯国家相似的态度，拒绝跟随美国反对俄罗斯。相反，阿联酋选择继续与俄罗斯扩大合作，签署了一系列重要协议，涵盖能源、科技、贸易、投资等领域。<br><br>　　俄罗斯海关数据显示，今年1-4月，阿联酋购买了至少3900万吨俄罗斯石油，价值超过170亿美元，占出口量的1/3。仅有一小部分抵达阿联酋，大约90%的石油直接流向新买家。阿联酋成为俄罗斯石油贸易的新中心，与美国的关系便带来挑战，华盛顿对新石油贸易路线破坏对俄制裁持谨慎态度。<br><br>　　全球石油贸易格局已发生重大变化，这种变化或许是永久性的。迪拜和富查伊拉的兴起，将阿联酋推向全球石油贸易的中心。阿联酋在大国竞争中保持政治中立，于当前环境下优势巨大，因为俄罗斯绝不会是最后一个被美欧联合制裁的国家。<br><br>　　阿联酋完全“失控”<br><br>　　《纽约时报》冒酸水：阿联酋已完全失控，宁愿跟中国和俄罗斯做朋友。“石油资源丰富的盟友，正在考验与美国的关系。”<br><br>　　“失控”这词用的，好像阿联酋是美国的奴才一样。人家是主权国家，美媒如此表述，真心不觉得有问题么？失控，即美国失去对阿联酋的控制。老美总想控制全世界，并认为是理所当然，何其可笑？<br><br>　　话说《纽约时报》这“雾霾滤镜”还挺专业，比BBC“阴间滤镜”不遑多让。一旦不做你“盟友”了，待遇就急转直下啊。<br><br>　　阿联酋自1971年摆脱英国控制独立以来，一直十分亲美。美军进驻阿联酋数十年，驻军数量位列世界第8、中东第2，仅次于巴林。<br><br>　　2022年1月，也门胡塞武装空袭阿联酋炼油设施，死了3个人。然而美国对“盟友”遇袭没有任何反应，驻阿美军视若无睹，这事对阿联酋领导层伤害很大。<br><br>　　阿联酋总统本·扎耶德一直被美国视作“重要伙伴”，现在却越来越愿意走自己的路。尽管华盛顿极力说服阿布扎比在外交上与美国保持一致，但阿联酋置若罔闻，既未限制与中国发展军事关系，也未孤立俄罗斯和普京。<br><br>　　今年以来，扎耶德已多次拒绝与拜登通话。华盛顿说啥，阿布扎比照做的时代，已经一去不复返了。<br><br>　　中东安全自己守护<br><br>　　香格里拉对话会开幕前，阿联酋发表声明称，已于两个月前退出了由美国牵头的海上联合部队——联合海上力量。<br><br>　　“联合海上力量”成立于2001年，成员国38个，总部位于美国第五舰队司令部所在地巴林。看似维护中东航运安全，实则挑拨中东各国矛盾，背地里干着鸡鸣狗盗的龌龊事。主要目的是趁乱搅屎，巩固美国在中东地区的霸权。<br><br>　　在香会前宣布，这个时机非常微妙，相当于当面打脸美国。更令人脊背发凉的是，阿联酋随后宣布与沙特、伊朗等组建联合海军，保障波斯湾航行安全。<br><br>　　联合海军职能与“联合海上力量”重叠，美国已然失去中东国家的信任。这还没完，北京积极推动并参与德黑兰、利雅得、阿布扎比三方会谈，联合海军是在中国斡旋之下成立。美国主导的中东安全，形势彻底翻转。<br><br>　　美国口口声声保障中东安全，然而数十年来，中东战火不断，成为名副其实的“火药桶”。美军才刚开始撤出中东，沙伊和解，伊斯兰团结，甚至连互为死仇的沙特与胡塞武装也开始称兄道弟。事实证明，美国才是中东最大的不安全来源。各方势力对完账后，华盛顿就成了尴尬的存在。<br><br>　　文明世界，不是野蛮社会，就不该有霸权存在。每个国家都是独立个体，中东人民爱咋过，愿意跟谁交朋友，那是人家的自由。只有美国这种未进化成功的蛮夷，才会满脑子奴隶社会残留，动不动想控制他人，妄图将全世界变成美国的后院。<br><br>　　中东安全，自己守护。只交朋友，不交保护费。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 10:44:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：乌克兰战争对工业化战争的启示]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270648-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385274">　　关于印度后裔查特吉为《芯片和科学法案》操盘者，现在网络舆论有些偏：个别自媒体把怒火发到查特吉身上，特别是强调它的印度裔身份上，从而把矛头指向印度，美国这种情绪转移的认知战太高明了：美国人做的恶事归因为印度后裔，把国人的愤怒转嫁给印度，而美国置身事外。这种手段也是没谁了！<br><br>　　要知道做恶事的是美国政府、美国精英，只不过把“任务外包”而已，恶事的主体是美国，这点我们必须拎清楚。<br><br>　　美国宣传机器是不遗余力的制造仇恨制造对立，特别是在当前局面下面有一心想把印度拉入与中国军事冲突的轨道上来的形势下，在这个方面我们不能上美国人的当，这是央撒人的分化战略。<br><br>　　央撒集团为制造对立仇恨，利用印度人的自大情节可谓用心良苦，英国选出了印度后裔为首相，而美国指派一个印度女后裔作为“负”总统，有意识的提升印度地位，给印度胡萝卜，让印度忘乎所以，目标就是要利用印度抗衡我国。<br><br>　　从央撒集团鸠占鹊巢开始，制造其他国家、种族对立一直得心应手。二战后的印巴分治、中印间的所谓麦克马洪线、中东非洲的直线边境都是如此。在以美帝为代表的央撒集团整体衰落的今天，制造对立会更加剧烈。<br><br>　　虽然三哥也不是什么好东西，但芯片法案是美国搞的，这件恶事责任是美国政府，与印度关联不大，我们普通人要甄别。<br><br>　　一、乌克兰战争表明，现代战争仍然是“工业战争”，高科技只是给“工业战争”添加翅膀，北约迷失的“高科技局部战争”在大国战争中被检验是行不通的。一味的追求快灵的反恐战争，在面对俄罗斯这种军事大国时是失效的。<br><br>　　乌克兰战争还发现一件大事：以美元计价的GDP在战争中有时狗P不如。<br><br>　　美西在设计乌克兰战争之初认为俄罗斯GDP仅相当于比利时或荷兰经济体量，还比不上亚洲的棒子，欧美认为这样一个相对较小的经济体量无法承受一场旷日持久的冲突，它们经过计算机模拟沙盘模拟认为俄罗斯人在西方制裁下会很快用尽导弹，然后打光炮弹，最终会虚弱而亡！<br><br>　　事实证明西方的唯GDP论是错误的，现在在美西提供给乌克兰大量武器装备与经济援助后乌克兰并没有取得实质性成果，反而是西方先弹尽粮绝了：美国调动全球盟友资源给乌克兰，结果乌克兰战争中起决定作用的155mm炮弹，西方库存先告罄。美欧提供的豹式、挑战者、M1坦克被大量击毁后，美西的生产进度跟不上了，美国逼迫违反人类准则提供给乌克兰集束炸弹。<br><br>　　现在欧洲部分国家开始清醒了：以美元计价的国内生产总值在战时毫无意义，只有实际的产能才是决定战争走向的关键因素，因为炮弹是由钢铁而非纸币制成，有钢铁工业和工厂与有GDP的钱与打仗的持续力是两个不同概念，有钱没有钢铁没有工业根本没有意义重大；有钱但没有钢铁工业或火炮工厂的意义很小。<br><br>　　单纯的美元GDP，没有钢铁没有工业在战争到来时支撑不了几天！<br><br>　　乌克兰战争还告诉我们一个真理：战争来临后，道德与取得胜利之间狗屁不如，美国提供集束炸弹就是证明。当然乌克兰战争也暴露了美国的伪君子面孔，世界各国看得更加明白了---也提醒了我们，与美国这种国家不要谈国家道德。美国只有术而无道！<br><br>　　美国提供集束炸弹暴露出美国虚弱虚伪的一面，事实证明美国一切的模拟推演都失败了，美国在世界搞得唯GDP认知宣传战开始动摇根基了，而最近通过一再修改GDP数据吸引资本回流也面临危机：作为全球最大的美元GDP经济体，已经没有能力生产更多的常规弹药运往欧洲。据测算美国为了乌克兰战争已经从日倭、棒、4V调集大量155mm炮弹运往乌克兰。<br><br>　　面对这种窘况，美国黑人国防部长声明“美国有300万发集束炸弹，每个军事基地有1000万发（这是他原话，网友讽刺它的数学是上帝教的）”，实际是因为普通炮弹不足而用旁门左道附加威慑而已！<br><br>　　二、乌克兰战争开始让美国精英抓狂，为什么？因为它们的设计与对战争的认知一开始就错误了，发现出错后又没办法弥补，只能更加狂躁。<br><br>　　从美国的宣传策略与美国政客的表现看，认为靠战争解决问题的比例非常大，他们认为在美元收购得不到的情况下，只有用战争解决问题，在军事上把对手解决掉，但是乌克兰战争又让这部分好战分子认识到他们根本无法取得胜利，于是开始疯狂。<br><br>　　据报道，美国国会众议院军事委员会成员，来自佛罗里达州的共和党众议员麦克·华尔兹（Mike Waltz）与来自科罗拉多州的民主党众议员杰森·克罗（Jason Crow）。在一个电视节目中大肆鼓吹与中国开战无法避免，他们鼓吹取消美国在台湾地区部署美国现役军事人员数量的自我限制，公然挑衅我国关于台湾问题的红线。<br><br>　　问题是，以现在的美国制造业已经无法支撑一场高强度战争了，乌克兰战争让美国的炮弹不足彻底暴露。乌克兰战争发展到今天，乌克兰、俄罗斯两国已经损失了大约1.5万辆坦克，而西方支援乌克兰的坦克装甲车潜力已经挖尽。<br><br>　　西方整体衰落是看得见得，以约翰牛英国为例，现在大概有250辆主战坦克，而且英国已经无力自己制造坦克。要知道英国是央撒集团的第二军事大国，衰退到如此，可见北约的处境！<br><br>　　美国为什么要北约入亚？因为去工业化后美国的产能不足导致战争的持续能力严重下降，在乌克兰不敢亲自下场也是担心万一生产不足导致失败美国是无法承受的。欧洲的弹药据说是不能持续超过两周。即开战两周后，弹药储备就会消耗殆尽。<br><br>　　对美国来说，这是现实问题。<br><br>　　从中国来说，战舰的某种武器比如鹰击21，DF26上舰，再比如空天武器，空天轰炸机，高超音速远程巡航导弹，这些武器一出来系统装备当前美国的全球战略优势，军事基地优势就化为乌有。<br><br>　　美国知道这点，所以语言恫吓成为美国的选择。<br><br>　　菲律宾南海之脑是否会让美国卷入南海冲突，我们拭目以待，但美国想用南海冲突换取封锁印度洋战略正在加快实施，中国必须全面准备！<br><br>　　拳头硬了才是硬道理！如果美国海军想封锁马六甲，必须要有足够的机动舰队，要有足够的人手分辨敌国的船只和盟友的船只，这非常考验美国的决心与能力，而中国必然不会坐以待毙，美国精英现在还没有从乌克兰战争中接受教训，未来等待它们的只有耻辱的失败！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 10:41:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：图穷匕见！美国，彻底疯狂了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270645-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385271">　　美国又在拉人下水了！<br><br>　　在日菲同时开始搞事后，美国开始寻找新的棋子，准备在亚洲铤而走险了！<br><br>　　当地时间8日，拜登在一场政治筹款活动上，美国总统拜登提前公布了一个秘密，他将很快前往越南。<br><br>　　其实不只是拜登，最近几个月美国高级官员是经常往越南跑，每次过去干的事也都差不多，就是说说好话，什么加强双方合作，又或者是说什么想跟让越南成为合作伙伴，给越南的大饼是越画越大。<br><br>　　这嘴上说的好听，是要跟越南合作，但你真觉得美国有那么好吗？美国说着是想跟越南当合作伙伴，归根结底，就是为了拉拢越南！妄图把越南当成美国在亚洲的又一个反华桥头堡。说的再直白点儿，就是想让越南成为对华博弈的第四枚棋子。<br><br>　　目前美国的其他三枚棋子大家应该也都知道是谁，日本、韩国和菲律宾，并且日本和菲律宾都已经开始搞事了！<br><br>　　还记得吗，就在8月5日，菲律宾又派船只强闯南海仁爱礁了！甚至还给这强闯的船只打了个运送轮班人员和补给物资的旗号，对中国海警的喊话与警告更是直接无视，最终中国海警发射水炮警示才悻悻离开。<br><br>　　之前就跟大家提过，菲律宾这艘“坐滩”军舰早在1999年就在这了，如今都过了24年了，菲律宾虽然多次承诺会拖走，但到现在没一点动静，反而还不断的派船只载着维修物资往仁爱礁跑，企图修复军舰从而占领仁爱礁。<br><br>　　即使中国数次严厉警告不能派船只擅闯，更不能往军舰上送维修物资，但菲律宾压根听都不听，对于中国的交涉也是理都不理，还是继续加派船只。你说你的，我干我的。<br><br>　　这次强闯失败的菲律宾甚至不觉得自己有问题，反而直接开始谴责中国的拦截行动，这是执意要把事情搞大的节奏。<br><br>　　这次菲律宾公开跳出来再次在南海兴风作浪很明显，这背后就是美国在为其撑腰打气！<br><br>　　不但是菲律宾兴风作浪，在美国的幕后操纵之下，日本更是上蹿下跳，已经彻底的绑定在了美国的战车之上。<br><br>　　日本首相岸田文雄多次释放出挑衅言论，而且这次日本前首相麻生太郎更是不顾东方大国的警告，跑台湾窜访了！那群台独分子在看到麻生太郎的级别更是兴奋，毕竟麻生太郎是日本前首相，还是现任执政党自民党副总裁。<br><br>　　很多人都知道，这个麻生太郎本身也不是啥好东西，他可是妥妥的一个右翼分子！在说到台湾时，甚至还能说出“台湾是日本的生命线”这种惊人言论，麻生太郎在这次窜访中，更是叫嚣，台湾不要怕，要先做好打仗的心理准备，即使是动用武力硬拼也要坚决捍卫自己的安全！看到了吧，日本是赤裸裸横插了一脚！<br><br>　　日本和菲律宾是真够分工明确的，一个南海搞事，一个台湾搞事，再加上韩国亲美总统尹熙月也已经彻底绑定了美国战车之战，并且在半岛地区开始兴风作浪不断引进美国的核潜艇进入半岛，更是不顾东方大的警告，执意部署萨德导弹，这次三个国家齐动手，相信背后也少不了美国操纵的结果。<br><br>　　老铁们，我们可以看一下地图，美国联手日本，韩国，菲律宾拉拢越南，这是准备在第一岛链彻底把我们锁死的节奏。<br><br>　　看来，为了围堵东方大国的崛起，拜登这是要不惜代价了！<br><br>　　在美国的不断挑衅之下，中国周边局势开始变得风高浪急起来！<br><br>　　而就在拜登宣布要访问越南的同时，美国又对中国的技术领域再次强化了封锁，<br><br>　　就在昨天，拜登签了一个“对华投资限制”的法令，这个法令的内容简单点说就是严格限制美国对中国敏感技术领域比如半导体、AI等的投资，就算是投资其他领域，美国企业也得向美国政府报告！这是美国在芯片法案之后，再次迈出在高科技领域和我们实质性脱钩的步伐。<br><br>　　种种迹象表明，如今的美国已经开始做好了全力以赴大国撞击的准备，并且已经开始撕破脸皮了。<br><br>　　记得毛爷爷有句话叫打得一拳开，免得百拳来！<br><br>　　面对美国及其盟友的不断玩火，尤其是对于已经露出獠牙的美国，狭路相逢勇者胜，到了抛弃幻想准备战斗的时候了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 10:37:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：博雷利为何着急尽快访华？除了乌克兰问题，还...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270644-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385270">　　中方近日与欧盟外交与安全政策高级代表博雷利进行了通话，确认博雷利的访华已经提上了日程。<br><br>　　而这也是今年内博雷利第三次传出访华的消息，前两次都因为各种原因推迟。<br><br>　　在这次通话中，博雷利强调希望能够“尽快访华”。不仅如此，欧方还有一件事情，急于和中方当面谈。<br><br>　　欧盟外交与安全政策高级代表博雷利<br><br>　　中方消息显示，博雷利在通话中先是对中国近期发生的暴雨洪涝灾害表达了深切慰问，并强调欧盟和中国发展友好关系的态度是坚定不移的。<br><br>　　另外，在谈及中方的“一带一路”倡议时，博雷利特别表示欧盟的“全球门户”计划与中国的倡议并不是对立关系，而是相互之间能够作为补充，都是为了促进全球范围内的发展。<br><br>　　博雷利紧接着强调，希望能够尽快访问中国并和中方开展战略对话，一起筹备今年的欧中领导人会晤，推动双方关系进一步向前发展。<br><br>　　可以看到，博雷利在与中方的通话中，在4个方向对中方释放了比较积极的信号。<br><br>　　一是就洪涝灾害向中方表达慰问。<br><br>　　二是特别谈到了“全球门户”计划和“一带一路”倡议的关系。欧盟的“全球门户”计划正式发布于2021年底，声称要斥“巨资”帮助发展中国家和新兴经济体搞基础设施建设。<br><br>　　该项目提出伊始，就被外界许多人认为是欧洲版本的“一带一路”，对抗中国的意味十分浓烈。博雷利这次给出的“非对立”“互补”的说法，至少代表着欧盟在明面上依旧想维持良好的欧中关系。<br><br>　　欧盟的“全球门户”计划<br><br>　　三是博雷利强调，希望能够“尽快”访华。要知道，博雷利这种级别的欧盟官员出访中国是相当正式和严肃的一件事。<br><br>　　一般情况下，都是要中方先发出邀请，或者“经双方商定”。而时间一旦定好，基本就是按照安排来了。而现在博雷利提到的“尽快”透露出一个很关键的信息，即目前中国和欧盟还没有确认博雷利访华的具体时间。<br><br>　　中方提到的“欢迎博雷利高级代表今秋率团访华”也佐证了这一点。说明博雷利访华只是暂定，还没有确定，出现什么问题延期或者取消的可能性并不是没有。<br><br>　　四是欧中领导人会晤的问题。从博雷利这次的表态中我们可以看到，他访华规划中的一个重要议题，就是筹备今年的欧中领导人会晤。<br><br>　　这也说明欧盟高层是非常想和中方进行当面交流的。事实上，中国和欧盟高层今年已经见过一次面，欧盟委员会主席冯德莱恩在马克龙访华期间也来了中国。<br><br>　　然而相比于获得中方高规格接待的马克龙，冯德莱恩的那次访华却可以用“低调”甚至“冷清”来形容，来回坐的也是民航飞机。<br><br>　　冯德莱恩在今年乘坐民航访华<br><br>　　种种迹象显示，冯德莱恩那次访华并没有取得比较显著的成果，那么欧方大概率不会甘心。另外，欧洲理事会主席米歇尔也表达了想和中方交流的意愿。因此对于中欧举行峰会一事，欧盟方面表现得还是比较急切的。<br><br>　　不仅如此，在这次博雷利和中方的通话中，还有一件事情值得我们高度关注。<br><br>　　中方消息提到，双方还就乌克兰、尼日尔等共同关心的国际以及地区问题交换了意见。<br><br>　　乌克兰局势作为最大的全球热点问题之一，同时引起中欧的关注并不意外。而这次特别提到的尼日尔问题，却有一些不同寻常。<br><br>　　在上个月底，这个西非小国发生了政变，总统巴祖姆被推翻软禁，军政府上台。此事引发了中国和欧洲的高度重视。<br><br>　　被政变推翻的尼日尔总统巴祖姆<br><br>　　更值得关注的是，在对尼日尔问题上，中欧双方的态度是有共通的，但是又不完全一致。<br><br>　　中方表示，希望尼日尔各方能够保证巴祖姆的人身安全，并且用和平谈判的方式解决分歧。<br><br>　　欧盟的态度则极为强硬，要求尼日尔军方立即释放巴祖姆并交出政权，并且立即发动了制裁，同时支持西非国家经济共同体对尼日尔采取军事行动。<br><br>　　可以看到，在尼日尔问题上，中欧态度一致的点在于都希望保住巴祖姆，不同点在于中方始终呼吁各方用和平的方式解决问题，而欧盟那边的反应明显更加激烈。<br><br>　　目前，尼日尔军方已经宣布关闭领空，局势紧张程度再次加剧。<br><br>　　尼日尔政变军人<br><br>　　尼日尔虽然知名度不算高，但是和中国以及欧洲的关系都比较密切。中国是尼日尔最大的投资来源国之一，巴祖姆政府与中方的关系非常好，中方将巴祖姆称作“中国的朋友”。<br><br>　　而欧洲在非洲的影响力一直是比较大的，这次尼日尔政变军人打出的就是“反欧”“反法”的旗号。<br><br>　　博雷利这次和中方谈到尼日尔问题，其实已经体现了中欧双方对于该问题的重视程度，如果博雷利能够访华，大概率是要和中方对这个问题进行当面交流的。<br><br>　　应该说，在当前国际形势越来越复杂的情况下，中欧加强沟通和交流是相当重要的，中方对博雷利访华也是持欢迎态度。<br><br>　　不过，我们也要对欧洲留一个心眼。<br><br>　　博雷利在今年前两次访华都由于各种原因延期，虽然理由都说得过去，但还是要引起我们的关注。同时欧美依旧是紧密的同盟，在美国拉拢盟友遏制和围堵中国的大背景下，欧盟很难完全不受美国影响。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 10:36:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：盟友？谁是我们的盟友？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270546-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385172">　　土豆说<br>　　盟友？谁是我们的盟友？<br>　　历经战火洗礼的中国，非常清楚，放眼全球，最终只能孤独的对抗霸权，所有的盟友都可以被收买，所有的利益都可以被交换，中国，从未指望过任何人！<br>　　我们，只有三个盟友，陆军、空军与海军！<br>　　我们建设了最大的粮仓和最完备的工业体系，在技术上希望完全的独立自主，是在告诉西方：<br>　　我不会给你们一点点的机会，那怕万分之一，一百年前你们给予的，我们从未忘记……<br>　　我们相信人类命运共同体，希望和平共处，希望在灾难面前守望相助，我希望与全世界和平发展，希望有更多的朋友。<br>　　但我亦不惧怕全世界与我为敌！<br><br>　　有很多人一看到类似“战略伙伴”这样的字眼，就非常激动热血上涌，认为是背靠背的战友，是生死与共的兄弟，甚至认为可以为对方去挡子弹……<br><br>　　这是极其天真、愚蠢的想法。<br><br>　　在人类几千年的历史上，别说是战略伙伴，就算是同一个战壕的盟友，那又怎样？也从来不存在什么所谓的兄弟。<br><br>　　兄弟都是嘴上说的，相互拆台的塑料兄弟才是现实。<br><br>　　我们先看一段历史。<br><br>　　第一次世界大战是欧洲的绞肉机，1000多万人战死，2000多万人受伤，整个欧洲都成了地狱。<br><br>　　而沙俄是最惨的，一个1.7亿多人口的国家，总共动员1580万人入伍，最终伤亡高达近千万！<br><br>　　农村丧失大量劳动力，马匹等几乎都被征用，土地大片荒芜，大多数的民众处于饥饿状态。<br><br>　　但是他们的噩梦才刚刚开始。<br><br>　　十月革命后紧接着就是三年战争，这才是真的惨。<br><br>　　1918年3月6日起，英、法、美干涉军先后在摩尔曼斯克登陆。一个月后，日、英、美干涉军在海参崴登陆。<br><br>　　内外交困，风雨飘摇！<br><br>　　连在崩溃边缘的德国和奥斯曼帝国都来趁火打劫，侵占克里木和南高加索。<br><br>　　甚至战俘营的捷克斯洛伐克军团都不甘寂寞，在经西伯利亚遣返途中发动叛乱，先后侵占伏尔加河中游、乌拉尔、西伯利亚和远东地区。<br><br>　　波兰更不用说了，前脚复国，后脚就打了过来，侵占了苏维埃大片的领土，最终苏维埃不得不签署了丧权辱国的里加合约。<br><br>　　曾经嚣张跋扈的「欧洲宪兵」，现在破鼓万人捶，墙倒众人推，欧洲各个国家有仇的报仇，有冤的抱冤，谁都不放弃这个机会。<br><br>　　真的是千疮百孔！<br><br>　　不仅仅要面对外部武装势力的干涉，俄罗斯大地内部也是战云密布四分五裂；<br><br>　　各反对布尔什维克的党派在乌法设立了白俄临时政府，白俄武装力量迅速扩充到15万人，并向布尔什维克控制的中部地区发起大规模进攻。<br><br>　　一年不到，苏俄丢掉了3/4的国土…<br><br>　　在关键时刻，列宁力挽狂澜，在工农红军的浴血奋战下，付出了沉重的代价，终于赶跑了外国干涉势力并平息了国内叛乱。<br><br>　　但这个时候的苏联，已经被打残了，躺在地上奄奄一息……<br><br>　　2000万人战死，国家经济已经崩溃，且祸不单行，1920年和1921年的旱灾雪上加霜，瘟疫蔓延，死于斑疹伤寒的多达300万人……<br><br>　　俄罗斯的工业本来就在欧洲垫底，现在大幅度滑坡，工业产量只有1913年的1/7，农业产值只有1/3。<br><br>　　但是就是这样的苏联，仅仅在10年之后，就建起了独立的完整的国民经济体系，从农业国转变成工业国。<br><br>　　尤其是从1928年五年计划开始，仅仅用了4年3个月，苏联建成了1500多个现代化技术装备的大型工业企业，在苏联历史上首次出现了拖拉机、飞机制造、汽车、重型机械、机床制造、化学合成工业、精密仪器制造等新兴的工业部门。<br><br>　　这10年苏联几乎是直线上升，1932年苏联的发电量达到173亿千瓦时，1929年开工建设的第聂伯河水电站是当时世界上最大的水电站。苏联的发电量比1913年增加了6倍。苏联的石油、拖拉机、联合收割机产量位居世界第二位，农业机器增加了4.5倍。<br><br>　　沙俄几百年没干成的事情，苏联用10年就干成了……<br><br>　　苏联的惊天逆转，原因在哪里？<br><br>　　社会主义制度的优越性，的确发挥了关键作用，但如果仅仅靠这个，苏联取得10年的奇迹，那是不可能的……<br><br>　　要知道真相，我们就要了解波谲云诡的一战后国际环境，在所有的大国矛盾中去抽丝剥茧。<br><br>　　一战以协约国的胜利告终，英法作为胜利的最大收益者，但前一秒还是战友，后一秒就开始斗心眼矛盾重重。<br><br>　　嘴上叫兄弟，背后掏刀子。<br><br>　　作为法国来说，一直把德国作为自己的最大威胁，现在通过一战好不容易把德国给搞定了，恨不得让他永世不得翻身再踏上一只脚，这样，自己就能成为欧洲大陆上的唯一霸主。<br><br>　　在巴黎和会上，法国有强烈的复仇情绪势要清算德国，德国遭到了严重的损失 。<br><br>　　军队数量仅能保持10万人。<br><br>　　取缔了德国的总参谋部，废除了德国的普遍义务兵役制；<br><br>　　禁止德国拥有重武器，甚至德国人搞射击训练都不行。<br><br>　　此外，各国把德国的很多工厂和军事设备拆除运走……<br><br>　　德国打一战，本来是看英法殖民地太多眼馋，也想搞点阳光下的地盘，现在地盘不仅没搞到，连本土都保不住，海外的投资也全都给没收了……<br><br>　　但是法国还不甘心，希望一次性彻底解除这个威胁，希望彻底将德国分解成一个个小国；<br><br>　　可是，法国的这个心思，英国是万万不能接受的。<br><br>　　英国几百年的国策，就是挑拨离间，让欧洲大陆各个国家你打我，我打你，英国在后面看热闹，最后作为调解人或联弱灭强，坐收渔翁之利，现在一看如果德国真的给干没了，以后整个欧洲大陆，岂不是就法国一家独大？那自己的那个「大陆均衡」的战略就玩不下去了。<br><br>　　所以，英国在巴黎和会上马上变脸，对德国各种暗中保护，一定要给法国找一个强敌出来…<br><br>　　不过，英国和法国，还有两个利益共同点；<br><br>　　第一个共同点，就是都要干苏联，当时虽然苏联已经奄奄一息，但是万一哪天苏联缓过劲来，英法都不愿意看到。<br><br>　　于是，英国对法国说，我们把德国留着吧，德国还能在东边缓冲苏联呢。<br><br>　　两边争来争去，最后就争出了一个波兰，让波兰作为缓冲地带来对抗苏联的红色威胁……所以没有苏联，波兰复国的机会都没有。<br><br>　　英法的第二个共同点，就是希望赶走美国，因为一战之后，所有的欧洲国家，看到美国都心里发虚；<br><br>　　全球最大债务国，欧洲所有的国家都欠美国的钱；<br><br>　　全球最大工业国，工业产值远远超过欧洲各国；<br><br>　　第二次工业革命爆发在美国……<br><br>　　一战后欧洲成了废墟，美国不仅没有受到一点影响，还输出了美国大流感，搞死了地球上亿人……<br><br>　　欧洲看到美国直哆嗦，如果美国的势力延伸到欧洲，那麻烦就大了……<br><br>　　所以，一战之后的欧洲在对付美国的事情上，是利益共同体，美国总统威尔逊兴冲冲的赶来开巴黎和会，被英法各种奚落，欧洲所有的报纸，每天的首要任务就是抹黑和对美国造谣，说美国是个愚蠢的土包子加暴发户…<br><br>　　威尔逊在巴黎和会上的所有建议基本上都被英法反对，尤其提出了民族自决，被各种嘲讽，说你这个想法就是个弱智啊……<br><br>　　威尔逊忍无可忍，一怒之下回了美国，关起门来搞建设，美其名曰独立主义。<br><br>　　不跟你们玩了，我走先…<br><br>　　威尔逊为啥要搞民族自决？为啥要支持殖民地独立？<br><br>　　因为当时的美国妥妥的全球工业最强国，制造能力全球最强，但是全世界都是英法的殖民地，就没几个独立的国家，他美国制造怎么卖啊。<br><br>　　但是美国离开了欧洲，英法可不想就这么放过美国，说你想关起门来搞建设，哪里有这么好的事，这两人一琢磨，他美国制造那么强悍，我们必须要抵制美货。<br><br>　　于是在一战之后，斯姆特-霍利关税法出台，美欧之间打起了贸易战，两边比赛的加关税，美国抵制欧洲制造，欧洲抵制美国制造。<br><br>　　谁都不让卖对方的东西。<br><br>　　贸易战一打起来，美国快哭了，全世界全是英法的殖民地，就没几个独立国家，连自己北边的加拿大都是英国殖民地，都不让卖货了，不是要让美国憋死在美洲？<br><br>　　美国必须要找到海外市场，天无绝人之路，美国找到了三个机会。<br><br>　　美国的第一个机会，是英法之间绝对不是铁板一块，而是矛盾重重。<br><br>　　法国想要搞死德国；<br><br>　　英国想要法国和德国斗；<br><br>　　在扶植德国的这个事情上，美国和英国的利益是一致的，而且德国是美国最好的欧洲潜在市场；<br><br>　　于是英美搞了个道威斯计划，计划的意思就是说：现在我美国是德国的最大债主，你们把德国给搞死了，我找谁要钱去？？<br><br>　　美国说现在最好的办法，就是全力支持德国经济，让德国去挣钱，德国挣了钱，我美国的利益才有保障。<br><br>　　于是美国组织拼命的给德国贷款，让德国发展经济，1924-1929年德国支付赔款110亿金马克，可是获得美国为首的各种支持与贷款约210亿金马克。<br><br>　　法国都快哭了，这尼玛德国还是战败国吗？<br><br>　　美国的第二个机会，就是日本，日本是一战后不多的所谓独立国家…<br><br>　　这个我们已经聊过很多次了，没有美国的疯狂贷款支持和能源输出，日本的航母早就趴窝了，二战在亚洲根本打不起来…<br><br>　　美国的第三个机会，就是苏联！<br><br>　　苏联在成立后，远远的离开了西欧，老老实实的搞自己的建设。<br><br>　　1922年，欧洲经济会议在意大利举行。会上，苏联说你们搞你们的资本主义，我搞我的社会主义，我们还是可以做朋友做生意的。<br><br>　　英国和法国说做朋友可以，先把欠我们的钱还了，否则就弄死你。<br><br>　　因为苏联在成立的第一天，就宣布废除所有外债，没收国外资产。<br><br>　　看到自己的投资全没了，英法气急败坏，将苏联作为自己的头号敌人，各种苏联威胁论……<br><br>　　德国一看这形式，于是主动对苏联说我们交朋友吧，你欠我的钱一分都不找你要，我还给你借钱；<br><br>　　于是苏联和德国就成了哥们，1922年，德国和苏联签订友好条约，德国成为苏联打破封锁建交的第一个西方国家。<br><br>　　随后，德国对苏联的技术和资金援助开始了，德国向苏联提供了利率6%的贷款。<br><br>　　到最后美国说干脆我和你们一起玩吧，给苏联进行了一系列技术与工业出口。<br><br>　　美国说英国法国你们想搞死苏联独霸欧洲，你们想得美！<br><br>　　苏联制定完第一个五年计划后，最需要的就是资金、设备、技术！<br><br>　　美国说我来帮你！<br><br>　　仅仅几个月后，苏联同美国签订了70多项技术援助和咨询协议，涉及机械、冶金、石油化工和交通运输等多个重要经济部门。到1931年初，苏联接受技术援助的项目增加到124项，投资总值达8300万卢布。<br><br>　　苏联第一个五年计划期间，几乎全部是从美国进口的包括拖拉机、汽车、电力设备、金属加工机器、挖掘机等工业设施，约有2/3的大型企业是在美国援助下建成的！<br><br>　　1929年开始，美国36个州开始支持苏联的工业化，1700家公司和苏联签订了合同，几乎只要是有条件的公司全上了。<br><br>　　当然，有一个重要原因，就是这个时候美国这个时候刚好碰到大萧条，没有内需了，只有外需。<br><br>　　不卖给苏联，他也找不到别的客户。<br><br>　　大量的美国工程师跑到了苏联，他们对苏联的振兴发挥了多大的作用？<br><br>　　1932年在苏联各部门工作的外国专家有2万人。这些专家的工作受到苏联政府的高度重视，他们被委以重任，有的专家还担任了总工程师、总建筑师等要职，不少人还得到苏联政府的奖励，有的还获得了苏联最高技术奖-列宁勋章。<br><br>　　1931年，仅顿巴斯煤矿就约有2千名外国工人。而熟练的技术人员，正是先进技术发挥作用的另一个关键因素。<br><br>　　美国一旦开了头，英国和法国的资本家就傻了，他们不和苏联做生意，机会就全给美国抢走了！<br><br>　　于是，整个欧洲一窝蜂的全上了。<br><br>　　而在所有的各国资本中，美国发挥了最大作用：<br><br>　　第一个五年计划期间，苏联建立的一大批现代化骨干企业，几乎都是在美国为首的西方的帮助下完成建设的。<br><br>　　苏联三大钢铁厂，即马格尼托戈尔斯克钢铁厂、库兹涅茨克钢铁厂和扎波罗热钢铁厂，都是在美德两国的援助下建造的。<br><br>　　苏联三大汽车厂都是在西方专家帮助下，用西方设备更新装备的。<br><br>　　四大拖拉机厂大部分都是美德等国援建的新厂，著名的斯大林格勒拖拉机厂是在美国近80家工厂的帮助下建成的。<br><br>　　1930年代的最大电站第聂伯电站，和其它大型电站都是英国、德国和美国提供设备，帮助建成的。<br><br>　　在飞机和发动机的生产方面，美国供应苏联飞机或飞机附件，并给予技术援助。1931年苏联购买的机器设备约占世界机器设备出口总额的1/3，1932年上升50%左右。<br><br>　　……<br><br>　　你看了这些数据，就知道没有美国的资金和人力，苏联绝对不可能从一战后的废墟成长为后来的霸主。<br><br>　　那么，美国援助了苏联，苏联会感谢美国吗？<br><br>　　斯大林说我感谢你个锤子，你美国不都是为了自己的利益，难道你是因为爱苏联？<br><br>　　我不但不感谢你，我还要干你！<br><br>　　最后，我们回顾整个一战到二战的20年时间：<br><br>　　这20年，可以说美国成了二战的总导演！一手塑造了二战的全球格局。<br><br>　　我们再看二战的时候，美英苏共同对抗法西斯，这种盟友关系可以说比现在的什么伙伴关系铁多了，但是那又如何，一开始就相互算计，都装着800个心眼，想着怎么遏制对方的发展，是妥妥的塑料兄弟情，甚至在德国和日本投降后，就已经准备摸刀子去干对方了。<br><br>　　其实从美苏中结盟的一开始，都已经想好怎么拆对方的台了。<br><br>　　美国想的是怎么拆解英国法国的殖民地，让全球有更多的自由市场，建立美国的新秩序，同时尽量将苏联的势力范围压制到最低程度。<br><br>　　英国想的是怎么维系自己世界霸主的地位，进一步平衡全球各国，将美国的影响力压制到最低……<br><br>　　事实上，二战的明线是同盟国对轴心国，而真正的暗线却是美国要收拾英国和法国，同时遏制苏联，最终建立自己的全球帝国。<br><br>　　拆台，是大国博弈的主线。<br><br>　　从来没有什么无私帮助，那都是扯淡的。<br><br>　　说起来英国是戴高乐的大恩人，没有英国，自由法国根本就搞不起来，戴高乐就是一个准将，少将都不是，压根没有机会成为法国的总统。<br><br>　　罗斯福认为法国已经失去了成为世界性大国的资格，可以说没有丘吉尔的帮忙，法国别说成为五常，甚至就是二战的战败国。<br><br>　　但是戴高乐刚刚站稳脚跟，就对英国严防死守，杜绝英国参加欧洲的任何事务，自己所主导的欧共体根本不让英国碰，谈判都不谈，戴高乐说只要自己活着，英国就别想参与欧洲事务。<br><br>　　在记者招待会上，戴高乐公开点名，对英国冷嘲热讽，说英国是美国的特洛伊木马，就差没直接说是美国的狗腿子了。<br><br>　　你是不是觉得戴高乐冷酷无情刻薄寡恩，但是谁敢质疑他是法国最伟大的政治家，给法国奠定了独立大国的基础？<br><br>　　在国际关系中，兄弟情嘴上说说是没问题的，但谁要真的拿对方当兄弟，那就是缺心眼了。<br><br>　　当年如果没有中国的帮助，越南能赶跑法国？能赶跑美国？<br><br>　　胡志明是怎么做的呢？<br><br>　　一面感激涕零盛赞中越友谊，一面把汉字给废掉了……<br><br>　　那么我们来看，现在全球几乎都在围堵俄罗斯，如果没有中国，俄罗斯的经济早崩塌了，这是一个事实吧。<br><br>　　在美西方集团的威逼利诱之下，中国不为所动，坚持和俄罗斯开展贸易，俄罗斯会感激中国吗？<br><br>　　那我就不知道了。<br><br>　　吉尔吉斯斯坦总统宣布中吉乌铁路开工，普京不再反对。<br><br>　　他为啥不反对，你猜？<br><br>　　别想盟友的事了，你只要足够强大，你耍他千百次，他都想加入你的北约，一堆国家求你去驻军。<br><br>　　你不强，他实在扛不住了，才不情不愿的吐点利益出来……<br><br>　　我原来写过，现在中国是俄罗斯唯一的依仗了，也不需要俄罗斯感激，他只要不背刺成天想加入美西方就不错了，至于其它的，别指望太多。<br><br>　　但是有些中国网民啊，现在俄罗斯和乌克兰抢地盘，我们两不相帮，他们却对俄罗斯感激涕零，很不得为俄罗斯生为俄罗斯死，真是咄咄怪事！<br><br>　　人类历史还不清楚吗，别说是战略伙伴，就算是一个战壕的盟友，也从来没有可能两个国家的利益是完全一致的。<br><br>　　昨天的留言板很多人骂我，真的无所谓，但有人写，中国不和俄罗斯联盟，就没办法抗击美国的霸权，就不可能复兴。<br><br>　　真是放狗屁！<br><br>　　俄罗斯在历史上几次投降美西方集团，以后俄罗斯投降了，我们就别复兴了？跟着俄罗斯一起投降？<br><br>　　你对自己的国家是多不自信才说出这样的混账话来？<br><br>　　中国从1949年以来的历史一直证明我们是人类军事史上的巅峰，至少军事能力打99分。<br><br>　　俄罗斯现在和乌克兰菜鸡互啄，打得难解难分，土耳其都看不下去了，说不陪俄罗斯玩了，军事能力最多打30分。<br><br>　　现在打99分的学霸对30分的学渣说我以后都靠你了，你逗我玩吗？<br><br>　　很多人是对自己的国家完全没有信心，一定要找一个外国去跪舔。<br><br>　　以后要俄罗斯真的衰落了怎么办？去跪舔伊朗吗？还是古巴或者印度？<br><br>　　中俄联手能有效的抗击美国霸权，这是没错，我们也需要更多的伙伴，但这是因为各取所需，而不是要委屈求全，但凡有问题一定是中国的错，俄罗斯粗暴执法一定没错，错的一定是中国人，我们一定要反思……<br><br>　　盟友，是跪求不来的！<br><br>　　盟友？谁是我们的盟友？<br><br>　　历经战火洗礼的中国，非常清楚，放眼全球，最终只能孤独的对抗霸权，所有的盟友都可以被收买，所有的利益都可以被交换，中国，从未指望过任何人！<br><br>　　我们干了很多别人看着很蠢的事情，中国的粮食储备全球最高的，水稻存储占了全球的2/3还多，占国土面积1/10为数不多的土地，永远是先保障三大主粮的安全，而非为了经济利益去种作物，粮食储备多到一年不种田还可以支撑一年半<br><br>　　在工业上，我们建造了全球最系统，最完备的工业体系，美国硬生生的把华为逼成了全能的民族企业，先做基站通讯服务，再做手机，再做麒麟芯片，这一切，仿佛是在逆全球的分工体系，为什么要踩别人已经踩过的坑呢，这意味着我们的产品要付出更高的成本。<br><br>　　我们希望开放和真诚的面向世界，但西方世界已经给了我们答案。<br><br>　　中国，只有三个盟友，陆军、空军与海军！<br><br>　　我们建设了最大的粮仓和最完备的工业体系，在技术上希望完全的独立自主，是在告诉西方：<br><br>　　我不会给你们一点点的机会，那怕万分之一，一百年前你们给予的，我们从未忘记……<br><br>　　我们相信人类命运共同体，希望和平共处，希望在灾难面前守望相助，我希望与全世界和平发展，希望有更多的朋友。<br><br>　　但我亦不惧怕全世界与我为敌！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 14:16:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：俄乌战争和平有望？中国从此占据上风...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270541-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385167">　　这几天，国际上看起来没有什么抓人眼球的大新闻。但实质上不论是在东方还是西方，都在酝酿一些变化，甚至于是风暴。<br><br>　　在西太平洋和北太平洋方面，中俄两国组成的11艘联合舰队，靠近美国阿留申群岛海域巡逻。由于这11艘联合舰队涵盖侦察、反舰、反潜、防空和对地打击能力，可能还有核潜艇随行，美国对此也和以往不同。美军派出了4艘导弹驱逐舰和1艘P-8波塞冬海上巡逻机，对中俄联合舰队进行跟踪、侦察和反潜。<br><br>　　就在东边紧张对峙的时候，西边却是有紧也有松。<br><br>　　西边乌克兰战场上虽然还是紧绷，俄乌双方还是你来我往互相袭击，但是一场和平商谈却于近日登场。似乎，俄乌双方停火有望，和平谈判有望？<br><br>　　8月5日至6日，沙特阿拉伯在其国土西边，红海东岸的港口城市吉达，举办乌克兰和平峰会。总计有美国、日本等约40个国家派出高层官员参加。<br><br>　　吉达会议虽说是沙特主办，却是一场精心的安排。除了美国和欧洲、日本等代表外，中方也出席了，中方是由中国欧亚事务特别代表李辉出席。出席的国家还包括巴西、南非和印度。金砖五国除了俄罗斯外，全都出席了会议。<br><br>　　因此，虽说是排除俄罗斯与会，但实质上是美国+北约阵营，和中方这边的金砖阵营都出席了会议。<br><br>　　1 沙特和中国外交上的成功<br><br>　　还记得今年2月的时候，中方向国际社会提出《关于政治解决乌克兰冲突的中国立场》？<br><br>　　当时有人对此不以为然，也有人嗤之以鼻。认为，只要美国不同意，中国提出什么方案或立场都没用。<br><br>　　但我们的看法不同，杨风认为，只要中国提出和平解决、政治解决乌克兰冲突的模式，就是“赢”。<br><br>　　果然，在中国提出此一立场后的六月，于丹麦哥本哈根举行了第一次的乌克兰问题国际会议。但是，中国并没有参加。<br><br>　　但这一次由沙特举办的会议，中国参加了，其中就有不少的政治信号。<br><br>　　一，哥本哈根会议是由美西方主导，参与会议的国家代表多数是来自美西方国家，是属于制裁俄罗斯阵营的国家，中方不愿意参加这种一面倒的会议。<br><br>　　同时，中国也认为时机还不成熟。<br><br>　　二，时隔两个月之后，由沙特主办的乌克兰问题国际会议，透过沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼的邀请，中方派代表参加。<br><br>　　沙特被中方视为朋友，同时沙特和俄罗斯、乌克兰的关系也都还不错，能够博取多方的信任。当然，这一次会议成功举行，也是沙特在国际外交上的成功。<br><br>　　这有助于提升沙特的国际地位，达成沙特成为中等大国的愿望。<br><br>　　三，对中方来说，更是中国在国际外交上的成功。<br><br>　　第一次会议中方不参加，那是因为在中国提出立场后，美西方国家担心中国的主张在国际社会上发酵，因而赶紧举办哥本哈根会议。<br><br>　　但是，没有俄罗斯，也没有中国参加的乌克兰和平会议，能够成就什么事呢？自然不会成功。<br><br>　　于是在第二次的时候，美西方国家就学乖了，知道没有中国与会，是办不成事的。加上主办国是沙特，又邀请了南非、巴西和印度等金砖国家与会。<br><br>　　同时还有南方国家的参与，因而冲淡了美西方国家的色彩，这才让会议成功举行。<br><br>　　对这一次的会议，乌克兰宣称满意，美西方国家也觉得满意，因为中国派代表出席了。<br><br>　　美西方国家还认为，中国参加这一次的会议，表示中国的态度有所转变。<br><br>　　其实，中国的态度并没有任何的转变，中国对解决乌克兰冲突的主张，仍然是以二月份文件为基准。<br><br>　　美西方国家的确企图拉拢中国，也企图拉拢南方国家，拉拢那些保持中立国家，站在他们那边，应对俄罗斯。因此，有些人认为，这些会议是给中国挖坑，中国需要提防。<br><br>　　其实，不要老是认为人家在挖坑，因此就因噎废食。在国际大江湖上行走，哪一条路不是人家的图谋，或计策呢？而己方不也是有自己的规划吗？<br><br>　　虽然这次的吉达会议没有达成什么结果，但其方式已经是在向中国的立场倾斜，这就是中国的成功。所以，不要怕人家挖坑。既然自己有既定的方向和原则，就算前面有坑，那也要踏平过去。<br><br>　　2 俄罗斯掌握战场局势<br><br>　　而美西方的乐观立场，只能够说他们是一厢情愿。<br><br>　　为什么这样说？<br><br>　　因为历史上，每一回战争的谈判，如果没有战场上的胜利，那就拿不到谈判上的胜利、谈判上的优势。<br><br>　　我们在去年三月俄乌战争开打之初，就提出了这样的观点，俄罗斯将掌握战场上的优势。<br><br>　　尽管，中间出现许多迷雾，说什么俄罗斯打得拉胯；俄罗斯被美国和北约的情报战、AI（人工智能）战打得稀里糊涂；又说俄罗斯的经济将大萧条，国力被大幅消耗等等，然后又有乌克兰大反攻，俄罗斯将大败云云。<br><br>　　虽然外界有许多的说法，但是杨风的说法都相当一致。杨风认为，俄罗斯是一个大国，在战场上出现的诸般缺点是可以改进的，诸如战术运用、战场指挥，缺乏攻击无人机等，这些都是可以改进的。大家应该还记得这些说法。<br><br>　　反观美国和北约方面，在不直接参战的情况下，尽管从去年下半年以来，陆陆续续开放北约国家向乌克兰提供重型坦克、爱国者等防空飞弹，以及F-16战机，都无法帮助乌军在战场上获胜。<br><br>　　最后就只能依靠轰炸克里米亚大桥，袭击俄罗斯首都莫斯科等手段。<br><br>　　这一次的吉达会议，就充分显现了，俄罗斯在战场上仍然保持优势。而美国和北约虽然不断向乌克兰提供较为先进的武器，但始终无法改变乌军在战场上的颓势。<br><br>　　正是因为如此，俄罗斯国家安全会议副主席梅德韦杰夫，在社交媒体上发文说：“在基辅开始求饶之前，俄罗斯不需要就乌克兰问题进行谈判。”<br><br>　　梅德韦杰夫又说，需要至少满足三个条件：“第一，冲突双方都必须参与谈判；第二，必须考虑到冲突的历史背景，亦即，乌克兰在1991年之前根本不存在，是俄罗斯帝国的一部分；第三，必须考虑当前的现实，也就是乌东四州归俄罗斯。”<br><br>　　以上，是根据外媒的报道，外媒的说法是，梅德韦杰夫说：“目前谈判还没有必要，因为敌人必须先跪下来求饶。”<br><br>　　如果俄罗斯不是掌握了战场的优势，梅德韦杰夫断然不会如此强硬和高姿态。<br><br>　　这是梅德韦杰夫在8月6日的说法，那时候，吉达会议还在进行。<br><br>　　3 俄乌和平谈判出现曙光<br><br>　　不过，吉达会议结束后，俄乌双方有了微妙的改变。<br><br>　　在上一次哥本哈根的会谈中，乌克兰强烈坚持其主张的“和平十条”，包括俄军必须无条件撤出乌克兰，归还乌东四地和克里米亚等。而美西方国家也在强力向中立国家推销他们的主张。<br><br>　　这一次的吉达会谈，乌克兰并没有强烈要求各方，接受其“和平十条”方案。而且，有关俄军撤军问题上，乌克兰也保持冷静。<br><br>　　也因此在会议后，俄罗斯改变了之前梅德韦杰夫的说法。俄罗斯外交部副部长谢尔盖·里亚布科夫在采访的时候表示，尽管俄罗斯未被邀请，但吉达会议仍然有一定的意义。<br><br>　　这表示，俄罗斯也放下了强硬的立场。同时，俄罗斯还宣布，将会同其他金砖国家展开磋商。<br><br>　　这就让俄乌和平谈判出现一丝曙光。<br><br>　　俄罗斯的高明之处在于，虽然自己没有被邀请，所以刚开始的时候很不高兴。但是，其他的金砖国家都参加了会议。<br><br>　　既然乌克兰把姿态放低，身段放软了，那就表示美国也放软了一些姿态。这时候俄罗斯说，要同其他金砖国家商量一下。莫斯科借此机会显示，自己是可商量的。<br><br>　　而且，借由金砖国家的力量，继续同美西方国家在俄乌冲突上打交道，避免被美西方完全孤立。<br><br>　　4 乌克兰冲突结束的可能性有多大？<br><br>　　重点是，俄乌和平谈判的曙光，是否会转换成真正的和平谈判机会？<br><br>　　关于这一点，到目前为止仍然是非常吊诡。<br><br>　　还记得去年9月、10月的时候，我们数次谈及俄乌双方在2023年和平谈判的可能性？<br><br>　　当时杨风说，俄乌双方，包括乌克兰背后的美国和北约国家势力，会在明年（2023年）进行一些商谈。<br><br>　　到目前为止，总计有哥本哈根的会谈，和吉达会谈。<br><br>　　问题是，这些初步的接触，未必能够在2023年让俄乌双方停止战争。<br><br>　　之所以双方会想要会谈，那是因为一些国家撑不住了，例如在欧洲的北约国家。<br><br>　　对美国而言，尽管美国也想延长俄乌战争，毕竟到目前为止，美方并没有完全达到初始设定的目的。虽然，欧洲有大量资金流入美国避险，也虽然，一些欧洲产业为了避开欧洲高昂的能源成本，因而转移到美国。<br><br>　　然而，俄罗斯还没有倒下，俄罗斯的国力也没有被大量耗损，甚至于，俄罗斯于2022年，也没有出现经济大萧条，俄罗斯在全球GDP排名反而还往前了。2022年，俄罗斯的GDP于全球排名第八位，把G7国家中的加拿大和意大利甩在了后面，也把韩国甩在后面。<br><br>　　只要俄罗斯没有倒下，国力也没有被大量耗损，美国的目的就不算达成。<br><br>　　美国不能够在这场乌克兰冲突中失败。因此，俄乌冲突在今年结束的可能性，不是100%。<br><br>　　虽然美国也想结束这场冲突，但不是在乌克兰战败的情况之下。<br><br>　　所以，虽然双方会进行商谈，但战争结束的机会不是很高。<br><br>　　尽管战争不会那么快结束，但有商谈，总比没有商谈好。这也正是中国的主张：以和平谈判、政治解决的方式，结束乌克兰冲突。<br><br>　　到了这时候，我们要重新做一个预测。<br><br>　　第一，中国的立场将越来越受到国际社会的重视。<br><br>　　大家，不要认为，这一次的吉达会谈，沙特抢走中国的风头，抢了中国的功劳，只要中国和平谈判的主张，以政治解决的方式受到国际社会采用，那就是“赢”，<br><br>　　第二，去年三月，一些国家想要主导俄乌和平谈判，例如土耳其。但由于美国和北约国家的掣肘，几轮谈判下来，终究是徒劳无功。<br><br>　　上一次的哥本哈根会议，美西方尝试主导会谈，由于中国和俄罗斯都没有参与，也遭遇失败。<br><br>　　这一次吉达会谈成功， 这意味了，美西方无法主导俄乌谈判局势。由于美西方深度介入乌克兰冲突，美西方国家几乎是半个当事人。<br><br>　　这显示，俄乌和平谈判，必须要有中国的参与，有其他非美西方国家的参与，才有达成的可能。<br><br>　　第三，这也更加显示我们在去年的预测，俄乌战争改变了全球地缘政治的格局，这是一场分水岭，是美西方势力和中俄+第三世界国家的分水岭，也是全球多极格局的分水岭。<br><br>　　这样的改变在往后会越发清楚。<br><br>　　5 长期对中国有利<br><br>　　同时，这也部分验证了我们去年的说法，2022年1月下旬，这是在俄乌战争开打之前。针对乌克兰的局势杨风说：<br><br>　　“乌克兰的紧张局势长期持续下去，将会对中国有利，而美方在初期所获得的利益随着时间的流逝，会慢慢吐回去。”<br><br>　　请大家于往后也继续观察、验证这个说法。<br><br>　　最后，再跟大家提一下，往后有关乌克兰和俄罗斯的内容，包括这一次，大家可以尽量在留言区留言。但是，不要互相争论。一旦互相争论，我们就中了人家的计，请切记。<br><br>　　如果有人刻意和您争论，不要理会。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 14:08:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：印度要搞“新联合国”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270534-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385160">　　今年9月份，第78届联合国大会将在美国纽约召开。在吃瓜界看来，这届联合国大会多半没啥新意，大概率是美国带着一帮盟友继续就乌克兰问题围攻俄罗斯。<br><br>　　但是让吃瓜界大出意料的是，印度送来一个大瓜—准备第6次申请加入安理会成为常任理事国。<br><br>　　这个事事关联合国改革。众所周知，联合国改革这个话题，已经说烂了。比方说埃尔多安闲着无聊就念叨联合国要改革。其实不仅埃尔多安，几乎所有的国家都念叨联合国改革，但具体怎么改却始终无法统一意见。<br><br>　　联合国的核心就是安理会。<br><br>　　联合国改革的核心就是安理会改革。<br><br>　　印度的理由非常直接，就是印度必须要加入安理会常任理事国，和中、美、俄、英、法平起平坐。<br><br>　　大家都知道印度很自信，但自信到要和中美在安理会拥有相同的权力，大家还是忍不住发笑的。<br><br>　　更为关键的是，印度给出的理由也很搞笑：<br><br>　　印度人多，<br><br>　　有庞大的消费群体；<br><br>　　还有潜在的巨大发展空间；<br><br>　　以及巨大的国际影响力。<br><br>　　——如果凭借人多这个理由就能为所欲为，那印度的那些底层人就不该如此贫穷。<br><br>　　最搞笑的还是，根据官方电视台发牢骚说，如果印度今年不能入常，那么印度将退出现在的联合国，重新组建一个新的“联合国”。<br><br>　　——这个态度直接让吃瓜界笑出了十二生肖混杂的声音。<br><br>　　为了弄清印度这个奇葩思路，首先要搞清楚几个问题。<br><br>　　问题1，印度为啥要申请入常？<br><br>　　答曰，常任理事国在地球村是地位的象征。<br><br>　　在自我感觉很好的印度看来，印度这么厉害，一定要获取安理会席位。<br><br>　　只有安理会的席位，才配得上印度的地位。<br><br>　　不让印度入常，那印度一定要让安理会后悔。而且印度也认为，自己有能力让安理会后悔。<br><br>　　问题2，印度为啥自我感觉如此良好？<br><br>　　答曰：有一种自我感觉良好是天生的。随便举两个例子：<br><br>　　例一，印度宝莱坞电影的风格，就是印度人自我感觉良好的直接证据，无需解释。<br><br>　　例二，“油管五常”中，印度人的战斗力和表述风格，是另一个直接证据。<br><br>　　但印度的自我感觉良好，除了印度人的天性之外，还有另一个很重要的原因就是，被国际社会惯出来的。<br><br>　　美国和西方为了制衡中国和获得印度市场，惯着印度。<br><br>　　俄罗斯为了制衡中国和西方，也惯着印度。<br><br>　　中国为了获得和平发展的安全环境与印度的市场，还是惯着印度。<br><br>　　其他如日本，为了印度市场和恶心中国，也同样惯着印度。<br><br>　　即便是一个小孩，在全家娇惯的情况下都很容易成为熊孩子。印度这种天生就自我感觉良好的民族，在整个地球村的娇惯下，自然而然就成了国际巨婴。<br><br>　　所以论自我感觉良好，谁也比不上印度；就像论意淫历史，谁也比不上韩国一样。以至于地球村舆论界流传着这样一个传说，过去是韩国的，未来是印度的。<br><br>　　问题3，印度为啥如此着急？<br><br>　　按道理说，印度人乐观积极，完全可以徐徐图之，为啥这次给人孤注一掷的感觉？答曰，印度真的着急了。<br><br>　　2005年，印度第一次申请入常，结果被俄罗斯一票否决！<br><br>　　2008年，印度第二次申请入常，结果被法国一票否决！<br><br>　　2012年，印度第三次申请入常，结果被英国一票否决！<br><br>　　2017年，印度第四次申请入常，结果被美国一票否决！<br><br>　　2019年，印度第五次申请入常，结果被中国一票否决！<br><br>　　反正入常具有一票否决制度，大家就轮番否决。从现实中，每次入常冲刺都要付出不少外交筹码；从精神层面，自我感觉良好的印度感觉受到了伤害。<br><br>　　印度索性一不做二不休，在第6次入常前，放狠话出来。<br><br>　　问题4，这次印度能成功么？<br><br>　　答曰，不能。<br><br>　　首先，这个世界有一个铁律，就是没有谁会嫌弃自身权力小，都是嫌弃自身权力不够大。现在安理会五常，很多问题上都无法达成一致。如果印度这个搅屎棍再加入进去，安理会就不用干事情了。如果安理会一定要改革，五常肯定想要把安理会缩小，而不是扩大。<br><br>　　其次，五常的安理会资格是通过二次世界大战流血牺牲获取的。印度当时正在搞非暴力不合作运动，说白了就是拖同盟国的后腿。<br><br>　　印度不想想，如果这样撒泼就能入常；那么等它入常后再撒泼，大家该怎么办，难道要把印度捧上头顶不成？<br><br>　　如果印度依靠撒泼的方式入常成功，那么接下来印度就会以撒泼的方式让大家改信印度教、练瑜伽、吃咖喱饭……即便这些大家能忍，印度再以撒泼的方式逼大家喝恒河水可咋办。<br><br>　　问题5，这次谁来否决？<br><br>　　如果按照轮回规则，这次应该是俄罗斯站出来否决。<br><br>　　但现在俄罗斯急需印度的支持，有沦为印度舔狗的倾向。所以俄罗斯大概率不会否决印度的申请。<br><br>　　美国已经多次表态拥护印度入常，行使否决权的概率也不大。<br><br>　　英国如今也想扩大在印度的影响力，大概率跟着美国混。<br><br>　　法国也不想得罪印度。<br><br>　　现在只有中国，和印度关系不是很融洽。印度非法占据中国藏南多年，且贪婪无比。看这趋势，美俄英法都想让中国投反对票。<br><br>　　当然也不排除另一种可能，中国施展外交魔术，让英法两国之一出来投反对票。<br><br>　　问题6，事变之后印度会怎么样？<br><br>　　答曰，涛声依旧。<br><br>　　从吃瓜者角度看，很希望印度去搞一个自己的联合国。如此一来，世界会更精彩。但按照印度的实力，自然是搞不起来。<br><br>　　按照印度的民族性格，失败之后会不了了之，然后在第七次申请入常之前再发狠，再不让印度入常，就真的要组建咖喱味的联合国了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 13:22:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>