<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：关于伊朗总统专机的事——群魔乱舞，咱不谈...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288932-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405407">　　昨天，伊朗总统乘坐的专机“硬着陆”，这事地球人都知道了。<br><br>　　消息满天飞，除了伊朗政府的，别人谁发的消息咱都不能信，什么天空新闻、BBC、半岛电视台都别信，哪怕是伊朗半官方的法尔斯通讯社也不能信。<br><br>　　比如，昨天下午3时，法尔斯通讯社称“本周六，载有总统的直升机因东阿塞拜疆北部地区大雾天气降落在地面，总统车队经陆路前往大不里士。” 结果，几个小时后，伊朗的 FACTPRESS.IR 便把这条消息否了，同时否了的，还有另外7家媒体发出的消息。<br><br>　　最让人恶心的是以色列的媒体，伊朗总统专机硬着陆的事刚一报出来，伊朗政府已经明确通报了“暂时没有新消息”的情况下，以色列12频道依然迫不及待的提前宣布“莱西死了！”<br><br>　　还能更LOW点不？！<br><br>　　连最基本的人性都没有，就算两国是敌对的，最起码的人文精神总得有吧，哪怕是装呢，这么公开的诅咒一个国家的领导人，人性简直不要太差。<br><br>　　新闻真假难辩，咱不传这个，咱只说说，这件事情发生的背景。<br><br>　　莱希这哥们太拼了，事发前，这哥们去了阿塞拜疆。<br><br>　　这是老朱从伊朗政府发出的新闻中截的图，图中的男人是阿塞拜疆的总统阿耶利夫。<br><br>　　说伊朗总统这哥们太拼了，是因为，做为中东战场的总指挥，伊朗想调解阿塞拜疆与亚美尼亚之间的关系，借以拉拢土耳其，壮大全球反霸权力量中东战局的阵营。<br><br>　　阿塞拜疆是个独立的国家，伊朗与阿塞拜疆的关系，就相当于咱与外蒙古差不多，伊朗境内有2500万阿塞拜疆人，生活在与阿塞拜疆相邻的伊朗东西阿塞拜疆省，要知道，阿塞拜疆这个国家境内也不过是只有区区900万阿塞拜疆人，之所以出现这种情况，完全是历史的原因。<br><br>　　这事扯起来比较长，今天咱只简单的撸一下：<br><br>　　太长的就不讲了，咱从沙俄时期说起。<br><br>　　俄伊战争过后，沙俄夺取了东亚美尼亚和阿塞拜疆地区。西亚美尼亚依旧在奥斯曼土耳其手里，南阿塞拜疆则在伊朗手里，后来虽然有所变动，哪怕是阿塞拜疆从苏联脱离出来，独自建国了，伊朗的阿塞拜疆人选择留在了伊朗。<br><br>　　如果没有外部势力的干涉，普通百姓基本都是守着自己的一亩三分地，没啥想法，可是，天地间有个人叫埃尔多安，这货心中有一个“大突厥的梦”，而“大突突厥梦”的下面，有个小的“大阿塞拜疆梦”，土耳其认为阿塞拜疆和自己同宗同祖，想帮着阿塞拜疆高层实现更大的野心，而这个野心会让伊朗失掉东西阿塞拜疆省，伊朗肯定不干，于是，各方各揣着自己的小心眼儿。<br><br>　　眼下，伊朗虽然对土耳其支持“大阿塞拜疆计划”的行为一直耿耿于怀，但因中东反美反以的需要，伊朗不得不选择了隐忍。<br><br>　　莱希的坐机出事后，阿塞拜疆总统阿耶利夫第一时间发表声明，称，“今天，在与伊朗伊斯兰共和国总统莱希友好告别之后，我们对一架载有最高代表团的直升机在伊朗硬着陆的消息深感不安”。阿利耶夫说，“我们为莱希总统和随行代表团祈祷”，“作为邻国、朋友和兄弟国家，阿塞拜疆随时准备提供所需的任何援助”。<br><br>　　老朱确信，阿耶利夫说得是真心话。<br><br>　　伊朗总统出事对阿塞拜疆而言没啥好处也没啥坏处，莱西虽然是总统，但伊朗的大权是掌握在最高领袖哈梅内伊手中的，就算莱希出事，伊朗政府内部也不会出大事，完全可以再临时任命一个，如此，阿耶利夫表示一下人文关怀再正常不过了。<br><br>　　在这件事上，有一个国家比较冤，那就是，美国。<br><br>　　就在伊朗总统的专机出事前，一架美国空军的 C-17 RCH348 从约旦起飞，降落在阿塞拜疆，降落地点离莱希飞机失事的巴库很近。<br><br>　　美国空军飞机的轨迹是公开可查的：<br><br>　　瓜田李下的嫌疑再所难免。<br><br>　　之所以老朱说美国比较冤，是因为，眼下伊朗总统出事并不符合美国的利益，美国现在想的是“息事宁人”，只有以色列才恨不得中东大乱。<br><br>　　事发当天，出事地点附近的雾很大，这一点好多媒体已经证实了：图片<br><br>　　老朱说莱希这哥们很拼，是因为从阿塞拜疆见完阿利耶夫，莱西又乘坐直升机赶往几百公里外的伊朗重镇大不里士，参加那里一家煤油厂的揭幕仪式，结果，途中出事了，因事发地是山区，森林茂盛，救援工作难度很大。<br><br>　　老朱估计，意外事件的概率比较大，唯一有嫌疑的以色列，概率最多20%.'<br><br>　　愿平安吧，全球反霸权阵营的一员干将，希望飞机上的所有人都能平安归来……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 20:41:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[梅新育：总统直升机失事再次警示伊朗需及时退出战争]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288931-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405406">　　伊朗总统莱希所乘直升机失事，同机者还有伊玛目清真寺阿亚图拉、外交部长、东阿塞拜疆省省长等政教要员，目前生死未卜，有媒体称莱希已死。无论伊朗总统此次失事结果生死如何，无论此次失事究竟是事故还是蓄意谋杀，总统直升机失事这一事实都再次强烈警示伊朗需及时退出战争。<br><br>　　为什么？<br><br>　　一个国家，如果连总统座机安全都不能保证，这样的管理和物资保障水平，有能力持续对抗国力远胜于它的对手阵营取得战争胜利吗？<br><br>　　重申4月14日伊朗报复打击以色列本土后我的主张：<br><br>　　“对伊朗而言，更大的问题是该努力寻求退出、结束这场去年10月7日爆发的以色列-哈马斯战争了。打断沙特等阿拉伯大国与以色列关系正常化进程、避免本国边缘化的初衷已经实现，拖得太久，伊朗得不偿失只是时间问题。”<br><br>　　失事直升机乘客中主要要员：<br><br>　　伊朗总统易卜拉欣·莱希，伊玛目清真寺阿亚图拉哈希姆，外交部长侯赛因·阿米尔-阿卜杜拉希扬，东阿塞拜疆省省长马利克·拉赫马蒂。<br><br>　　2024.5.20<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 20:40:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：伊朗大事情]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288930-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405405">　　从安倍遇刺以后，我的心中就一直惴惴不安，总感觉具备真正形式的S3可能真会打响了，然后就有了岸田文雄扔炸弹，李在明被捅，菲佐遭枪击等一系列敏感地区政治人物遇刺等事情出现。而S3的硝烟味儿也似乎越来越浓了。直到昨天伊朗总统莱希的直升机‘硬着陆’发生。这股硝烟味儿似乎已经扑面而来。<br><br>　　从目前的情况看，形势颇为不妙（等我写完发稿，估计也就有结果了）。目前，伊朗副总统已经代行总统权力，伊朗最高精神领袖哈梅内伊以已经出来说过两次话，以安抚伊朗的国内局势。看样子，伊朗高层也知道这次莱希总统是凶多吉少了。<br><br>　　现在妄自揣测这件事的背后真相为时尚早。虽然我第一时间就想到了摩萨德，但转而一想，摩萨德搞莱希的意义似乎不大，毕竟，一个体制成熟，局势稳定的国家，对于任何应急事件都是有预案的。就像美国一样，总统挂了副总统上，正副总统一起挂就让众议长上，据说，由此向下排，美国一共有18个顺位继承者。如果这18个人都挂了，那美国估计也就不存在了。同样，伊朗也有这样的安排，所以，杀掉一个总统没有多大意义，如果真想动手，目标也应该是哈梅内伊才是。不过，哈梅内伊很久没有对外活动，甚至就连公开露面都很少。想要不利哈梅内伊，几乎不可能。<br><br>　　从目前的公开信息来看，莱希这次是前往阿塞拜疆首都巴库出访的。这里面有些细节我觉得有必要说一说，首先，莱希出访他国首都，最好当然是乘坐总统包机，而不是军方提供的直升机。因为直升机相对来说安全系数比较低。而我们看到的是，莱希的确是乘坐直升机前往巴库的。以德黑兰到巴库的距离，固定翼专机才是最佳选择。所以，这次莱希出访阿塞拜疆，肯定还有其它项目。因为巴库虽然离德黑兰远，但距离伊朗边境却很近。<br><br>　　紧贴阿塞拜疆的伊朗行政区有两个，其中两个一个叫东阿塞拜疆，还有一个叫西阿塞拜疆则紧贴亚美尼亚。这次莱希直升机失事的地方就在东阿塞拜疆。直升机上除了莱希和外长，还有这个省的省长。所以，我们应该可以推测初，莱希从阿塞拜疆回来后，应该会在东阿塞拜疆停一下。而这个省长是跟着莱希一起出访的。那么我们又可以推测，这次莱希出访，是和这个省有关系的。有什么关系呢？听名字就知道，这个省的居民自然大多数是阿塞拜疆族人。事实也是如此，伊朗八千多万人口中，其中两千万是阿塞拜疆族人，另外，伊朗境内还有四百万库尔德人。而这些人，基本上都居住在伊朗西北部。毗邻阿塞拜疆，亚美尼亚和土耳其，伊拉克等国家。<br><br>　　这个地区有阿塞拜疆后亚美尼亚的战争，有库尔德工人党和土耳其政府的搏斗，还有库尔德武装对叙利亚和伊拉克的侵蚀，说是四战之地都显得有些不够使了。<br><br>　　但伊朗此前没有这方面的问题，它境内的库尔德人和阿塞拜疆人对于伊朗的认同感很强。此前阿塞拜疆也希望这两千多万阿塞拜疆族人能够回到阿塞拜疆怀抱，毕竟，阿塞拜疆自己的人口才一千万。如果伊朗的两千万族人能够回归，那阿塞拜疆一举就能成为地区中等大国。甚至都可以和伊朗分庭抗礼了。但伊朗的阿塞拜疆人却并不愿意。这其中有一个原因就是此前阿塞拜疆连小小的亚美尼亚都打不过，如果对抗伊朗，那就是纯纯找死。而且，伊朗对这些少数民族也算不错，照顾有加，再加上伊朗的地区大国实力。才使得在每个国家都闹着要独立的库尔德人，在伊朗却显得很是温顺。<br><br>　　不过，最近两年，阿塞拜疆把亚美尼亚经常打得满地找牙，也抢回了一部分被亚美尼亚占据的土地，也就是纳卡地区。这大概使得阿塞拜疆当局的欲望增加了不少，或者对伊朗境内的两个阿塞拜疆省就有了非分之想。当然，阿塞拜疆自己是不敢这么玩的，但背后有人撑腰或出谋划策并提供支持呢？很难说，当前世界的一些小国政治人物，脑子有时候并不稳当。<br><br>　　这应该是莱希带着东阿塞拜疆省长去巴库的原因之一。当然，肯定是友好会谈，阿塞拜疆再膨胀，也不至于敢和伊朗打擂台。而且，阿塞拜疆背后的土耳其也不允许在当前的大背景下，让伊朗分心。莱希此行，不过是恩威并施的一次政治访问罢了。<br><br>　　结果，就是这样一次很平淡的访问，却出了大事儿。内情究竟如何，我们或者永远都无法知晓。但我们可以猜测一二。<br><br>　　首先自然是天气原因，这个看上去很合理，实际上极为不合理。别说一国总统，就是我这样的人，开车出门遇到大雾也一定会一头扎进服务区，而不是冒险开车。这种事放在一个部门要员身上，我们可以理解，但放在一国总统身上，其实很难理解。还有一个就是，乘坐直升机出访这件事，其实也有其不合理之处。但基于伊朗的国情特殊，手里的航空器不多，所以只能暂时存疑。<br><br>　　其次则可能是内部倾轧，这个可能性不高，我们只是把它作为一种可能。如今，在针对以色列这件事是，伊朗国内是有分歧的。一方面政府希望稳扎稳打，而革命卫队则希望血债血偿。最终，肯定是稳扎稳打的政府取得上风，而不服气的军方干脆换人。这个猜测有些唐突，希望伊朗方面不要见怪，但一国总统出访，你给他一架老旧的直升机，我还是有些想不明白啊。<br><br>　　第三个可能就是摩萨德了。但我们前面说过，摩萨德搞莱希意义不大。可我为什么在前面啰哩巴嗦的说了一大堆伊朗西北部地区的复杂性呢，其实就是为了证明摩萨德搞莱希还是有意义的。如果利用这个地点搞事情，很有可能会让这个地区乱起来。以色列希望在这里扇动一只蝴蝶的翅膀，然后这里发生的风暴就能极大减轻以色列的压力。这叫做釜底抽薪之计。目前敢和以色列打擂台的武装，可都有着伊朗的影子啊，如果伊朗自顾不暇呢？<br><br>　　当然，如果仅仅只是一个釜底抽薪，完全用不着玩这么大。现实中，以色列还有更为急迫的用意。<br><br>　　前两天，一对犹太父女在比利时的一个地铁站看到了有人张贴的反对以色列屠杀加沙民众的海报，于是就上前去撕。（这要是有人撕犹太人宣传自己被屠杀的海报，估计那人得坐牢。）。旁边的乘客们就上前制止。这对犹太父女估计平时享受惯了因为同情带来的优越感，所以面对人数众多的谴责，不但不收敛，还要上去和众人动手，结果可想而知，被胖揍一顿，额骨断裂。<br><br>　　这本来是一起简单的民事纠纷，但却凸显出以色列如今在国际上的危险处境。再这么下去的话，下一轮犹太人流浪记就得上演了。而因为信息传播的广泛，这次犹太人的流浪恐怕再也不会有什么好结果。对此，我想大部分明白事理的犹太人应该都已经意识到这个危机。如果连欧洲那些平和的小国都开始因为以色列的暴行而讨厌犹太人，排斥甚至殴打犹太人，那么，犹太人还会有未来吗？<br><br>　　在这件事上，以色列国内和世界上的犹太人都分成两派，一派希望尽快结束战争，好让世界对以色列和犹太人的恶感不再发酵蔓延。另一派则认为只要犹太人够聪明，够狠，那就能让这个世界闭嘴。当年面对希特勒，腰缠万贯的犹太人不也紧紧地闭住了自己的嘴巴吗？<br><br>　　所以，搞掉伊朗的莱希就可以证明以色列够狠。而且，不是其它伊朗高官，而是总统。这是不是说明以色列想搞谁，谁也跑不了呢？这就是够狠的表现啊。我之前就说过，以色列的报复很难是大规模入侵伊朗，那不是它的强项，它的强项就是下黑手。<br><br>　　如果真是第三个原因，那只能说，以色列果然够聪明，够狠。选择的人物，地点，时间，都很微妙。时间上，目前以色列内部政坛正在起风，甘茨和加兰特都要求内塔尼亚胡抓紧时间搞定加沙，或者说结束战争。否则，就要退出政府，让内塔尼亚胡失去支持。而此时，伊朗发生的这件惊天大事，应该会让以色列内阁安静一会，观望一会儿。即便还是吵，恐怕也是做个样子给外人看看的了。<br><br>　　总之，这世界，祈祷和平看来已经没什么用了，做好准备才是正理儿。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 20:40:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：突发！伊朗总统坠机，中俄美多方密集回应，凶手...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288928-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405403">　　伊朗总统出事了。德黑兰时间下午5点左右，一架载有伊朗总统、外长以及其他随行人员的直升机在东阿塞拜疆省瓦尔扎甘地区降落时坠毁。根据伊朗政府最新的公告，目前包括土耳其、俄罗斯在内的多支救援力量已经抵达事故发生点，但仍未找生还者。<br><br>　　是生是死？<br><br>　　现在大家最关心的问题有两个：第一、莱西是生是死。第二、事故究竟是人为还是意外。<br><br>　　戎评认为，莱西的生还的可能性几乎为零。<br><br>　　在新闻表述中，关于事故的措辞最起初是“硬着陆”，后来改成了“坠毁”。<br><br>　　不同于传统的固定翼飞机，直升机有尾翼和旋翼两个动力源，而旋翼最核心的作用就是直升机即便遭遇空中险情，也能提供一定的升力，这样飞机就能缓慢地向地面坠落，从而保障机上人员的安全。<br><br>　　所以，一般的直升机事故都会用“迫降”这个措辞，如果是坠毁，那就说明是无动力坠落。<br><br>　　这么大的一个铁王八就算是从低空坠落，里面人生还的可能性也很小。<br><br>　　另外就是坠机地点了，大雾山区。因为已经过去一整夜了，就算出事时还侥幸活着，但多半也失去了活动能力，而高原山区普遍低温（阿塞拜疆平均海拔2500米，山区夜晚温度常年低于一位数），受伤的人员如果没有得到及时救治，也会因为低温和失血死亡。<br><br>　　伊朗搜救现场<br><br>　　一些疑点<br><br>　　关于事故的定义，虽然当前从伊朗传出的信息没有显示是人为的，但有些疑点确实很突兀。<br><br>　　疑点一：为什么要乘坐直升机走山区<br><br>　　伊朗高层出行坐直升机并不奇怪，因为美国的制裁，伊朗航空部门无法有效维护客机，但冒险飞越山区就很离谱。<br><br>　　山区气象条件本来就极不稳定，此前就有不少直升机在山区坠毁致使人员全体遇难的先例。总统出行的安全保障向来以防范未然为主，即便概率只有百分之一，但也不会冒险。<br><br>　　除此之外，山区对总统出行的风险还在于，只要被提前知道路线，就很容易被肩抗式防空导弹埋伏。要知道，事发地位于边境地区（靠近伊朗阿塞拜疆省的阿塞拜疆有以色列的军事基地，据传美国可以共享），武装人员越境并不是很困难。<br><br>　　疑点二：以色列的未卜先知<br><br>　　坠机后不久，以色列情报部门在提交简报时，就声称莱西已经在事故中遇难了。而到了北京时间凌晨12点50分，以色列国家电视台就在新闻中直接宣布了莱西的死讯，但此时作为当事方的伊朗仍在组织救援，公告中的内容也只是生死不明。<br><br>　　以色列一个局外人凭什么知道的比当事人还多？<br><br>　　无非三种情况：第一、瞎说，把水搅浑，但对他没有任何好处，毕竟伊朗是以色列最大的敌人，伊朗出事，大家首先想到的就是以色列。<br><br>　　第二、以色列是设局之人，他当然比被设局的人知道得更清楚。<br><br>　　第三、以色列不是设局之人但知道内情。<br><br>　　伊朗外交部长和总统<br><br>　　一些巧合<br><br>　　莱西出事的前后，国际上发生了一些看似巧合的大事。<br><br>　　巧合一：普京访华，中俄发表针对美国措辞极为强硬的联合声明，而国际上普遍认为伊朗是中俄组建反霸阵营的第三大核心成员国。<br><br>　　布热津斯基曾警告过，美国霸权衰落的情况只会有一种，即白宫愚蠢的外交政策迫使中国、俄罗斯、伊朗在基于反对霸权主义共同的利益诉求下走向不可思议的大联盟。<br><br>　　普遍认为，随着中俄发表这么一份强硬的联合声明，将有利于伊朗在中东展开更加强硬的反美斗争。<br><br>　　巧合二：美国和沙特的安保协议谈到一半了。同样在19日，沙特王储兼首相穆罕默德在沙特东部宰赫兰市与沙利文会面，讨论了美沙广泛安全协议的半定稿。<br><br>　　这份协议有两大目标：一是推特沙特与以色列关系正常化，让美国在中东的声望压过因推动沙伊和解而如日中天的中国；二是将沙特彻底地拉拢到美国阵营。<br><br>　　但同样也有两大阻碍：一是以色列并不愿意接受和解方案；二是沙特担心伊朗会借题发挥，把沙特打上伊斯兰世界叛徒的标签，从而让沙特失去在中东的领导力。<br><br>　　巧合三：5月15日，斯洛伐克总理菲佐在汉德洛瓦市的文化中心门前遭遇枪手刺杀，伤情比较严重，但没有生命危险，国际上对于这次突发事件的关注点有两个。<br><br>　　第一、菲佐遇刺可能与其政治倾向有关，在涉华议题、援助乌克兰、巴以问题上，他都站在了反对美国的一边，比如反对脱钩和去风险化、拒绝继续援助乌克兰、支持巴勒斯坦入联。<br><br>　　第二、菲佐遇刺开了一个坏头，随着局势愈发失控，有人开始尝试用政治刺杀来扳回局面了。<br><br>　　事故发生地点，截至目前，已有中俄美土印巴黎等多方密集回应<br><br>　　谁的嫌疑最大？<br><br>　　如果事故并非意外，那么谁是凶手的嫌疑最大呢？<br><br>　　嫌疑最大的以色列反而能最先排除，原因很简单：没有利益可图！<br><br>　　伊朗国体是政教二元体制，总统负责行政事务，但国家最高领导人是宗教最高领袖，而伊朗最敌视以色列的政治群体，也是宗教层面的。<br><br>　　这就意味着，如果以色列是莱西事故始作俑者的话，不但起不到扰乱伊朗使其无暇他顾的作用，反倒给了宗教团结民心一致对外的机会。至于网上流传的伊朗自导自演的苦肉计，也纯粹是乱说，莱西不仅在威望大，还是哈梅内伊的接班人，属于民间、政坛、宗教三方都认可的政治家，伊朗国内没有哪支政治派别敢对他动手。<br><br>　　从动机和利益的角度出发，美国的嫌疑最大。推动沙以和解，是拜登中东政策的重中之重，但当事方沙特和以色列都不太情愿，如果莱西出事真是美国干的，那用意就十分深远了。<br><br>　　首先，以色列的形象实在太差了，莱西出事，不管是不是美国干的，只要确定事故不是意外，伊斯兰世界的民心必然把以色列看做凶手，届时以色列在中东的处境就更艰难了，而要想摆脱这种艰难的处境，就只有按照美国设计好的和解剧本走，用逊尼派对抗什叶派。<br><br>　　其次，如果这件事真是美国所为，对沙特既是敲打，也是拉拢。敲打方面，美伊是什么关系，劲敌！但人家连劲敌的高层都能搞掉，更何况有美军和CIA驻扎的沙特呢。拉拢方面，莱西一事，可以展现美国对伊朗政坛强大的渗透力，这样沙特跟美以合作起来就更安心了。<br><br>　　中午十一点的消息，伊朗方面表示，目前没有人员生还迹象，几乎确认死亡<br><br>　　站在个人的立场，戎评当然希望这只是意外事故，因为是意外事故还尚有生还的可能性，哪怕是概率很小，但如果不是意外，莱西一行人必然凶多吉少，中东的斗争形势，也会更加激烈。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 20:38:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[周小平：大局：俄罗斯向东看，意义很不寻常！两年前精...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288927-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405402">　　前言：看不懂俄罗斯“向东看”的举动，看不懂中俄联合声明，就会错失当下眼前最大的时代红利和历史机遇！<br><br>　　两年前的3段精彩预判视频放在本文最后：在看视频之前，先请大家回想一下当时的舆论环境是什么。当时俄坞战火刚刚爆发，而全网到处流传着各种流量观点拼命鼓吹着所谓“俄罗斯拉垮”、“北约牛皮”、“毛子不行了，要战败了”、“中国不该和毛子合作，免得受到牵连”等等言论。<br><br>　　当时只有少数时评人能顶住舆论压力说真话，一方面判断俄罗斯不可能战败，另外一方面判断中俄必将在美国和北约压力下走向背靠背深度合作，同时还预判了世界去美国化、去北约化的必然走向。当时很多人骂，但现在回过头来看，预判十分精准。那么，今天本局就再做几个重要预判。<br><br>　　一：中俄发布重磅联合声明，开启全面互利合作，这是庞大的新时代红利。<br><br>　　最近相信大家都看到了，中俄的合作声明极为重磅，其中几乎囊括了从经济到文化再到战略合作的方方面面。中俄油气管道、中俄产业链对接、中俄粮食进出口贸易、中俄远东联合开发协议、中俄高校合作、中俄民间文化艺术交流合作等等等等。<br><br>　　但也就这时候，网上却突然爆发出来不少唱衰杂音。比如说什么“俄罗斯没有法制”、“毛子专门骗抢中国人”、“去毛子那边投资等于送钱和送死”、“俄罗斯那边全是骗子和圈套”、“去到俄罗斯就血本无回”、“俄罗斯营商环境不好”、“毛子那边中国人很危险”啥的。但实际上，恐怕把这些言论里的“俄罗斯”换成“美国”更合适。<br><br>　　华人首富赵长鹏去美国逍遥，自以为聘请了美国最高端律师毫无问题，结果被直接收缴了80亿美元，然后没收全部护照，而且被送到私人黑监狱里去关起来慢慢折磨。除他之外，还有几十名资产1亿美元-50亿美元的华裔富豪在美国接连遭到财产冻结和没收。<br><br>　　又比如前“天上人间”的老板也被美国没收全部资产，并扣上“骗取移民资格”的大帽子，直接关起来判刑，刑满之后还要驱逐出境。还有之前叛逃美国的郭某某，被美国罚没名下以及相关人的全部资产后，押送到联邦私人黑监狱，被里面的大老黑天天吊着捅。<br><br>　　而在美的华裔普通人也没有好日子过，近期华人最爱存钱的美国共和银行宣布破产，所有钱都没有了。这个银行在美国很多城市，储户80%为华裔。如今这些华裔连报案的资格都没有，因为人家美国共和银行是合法破产的。就连躲在澳大利阿姨的华人也闻到了不正常的味道，比如近期澳大利亚很多华裔，哪怕是已经嫁给或娶了当地人的华裔名下账户被莫名其妙冻结，导致连100元都转不出来，原因未明。<br><br>　　所以在这种情况下，你跟我说美国营商环境好？美国法制健全？华人去美国比去俄罗斯更安全？<br><br>　　事实上，以我在莫斯科生活一周的经历来看，莫斯科是我去过的十几个外国城市当中，唯一一个敢大半夜一两点都依然敢独自一人走在街头吃小吃和遛弯散步，且不用担心被抢被打的城市。试问那些吹欧美的人，你们在美国和英国德国意大利的街头，敢这样大半夜1-2点独自一人去街头遛弯散步吗？<br><br>　　实际上俄罗斯很多行业都有蓝海机会，百废待兴。当然，中国人去俄罗斯经商，一定不会是一帆风顺的，这里面肯定也有需要磨合的地方。但至少从大的战略层面，还是有基本保障的。俄罗斯再怎么也比枪支泛滥、吸毒遍地、亚裔细分、大量掠夺华人资产、专门制裁中国企业的美国要好得多吧？？<br><br>　　比如最早开拓俄罗斯市场的中国奇瑞、长城、吉利、长安等公司，就已经赚到时代红利了。2023 年俄罗斯轿车新车销量总计 105.87 万辆，同比增长达 69%。除第一名是俄罗斯本土品牌拉达（Lada）外，全五名当中有四名都是中国车企，其中奇瑞118950 辆、哈弗为111720 辆、吉利93553 辆、长安47765 辆，可以说是几乎全部吃下了德国和日本汽车在俄罗斯的市场。当然，在其他领域中俄进出口公司的倒爷们也赚得盆满钵满。<br><br>　　随着中俄战略关系的稳固，中国人和中国企业在俄罗斯也完全不用像呆在美国那样担惊受怕，至少不可能被针对性制裁或亚裔细分、抢夺没收。<br><br>　　二：部分精英群体需要自觉启动“去美国化”，中国商界、文艺界、知识界应当把握全新的时代浪潮。<br><br>　　毫无疑问的时候，在40多年前，因为形势所迫，当时的中国不得不选择“韬光养晦”策略。因此除核心问题之外，在很多其他领域都不得不表现得尽量顺应美国的导向。尤其是在经商、文化、社团组织等领域，基本就是把美国作为“锚点”来全盘接受。<br><br>　　比如当初有些人，仅仅就是讨好了美国几个精英团体，得到了美方信任，然后从美国拿到一些零部件组装权，在中国简简单单搞几个组装工厂，就能直接可以吃下整个中国市场，发了大财不说，还获得了“商业巨子”的称号，呼风唤雨。<br><br>　　再比如当初有些人，仅仅就是仅仅就是讨好了美国几个精英团体，得到了美方信任，然后随便写写画画或唱唱跳跳了一些东西，或者以自我抹黑为买点，就被美西方授予各种文艺大奖，给与他们各种包装宣传和走红毯，最终他们就顺势在中国文艺市场更加走红，大发其财，以泰斗宗师音帝影后自居。<br><br>　　再再比如当初有些人，仅仅就是仅仅就是讨好了美国几个精英团体，得到了美方信任，然后随便注册成立一些没有盈利能力的社团公益组织，比如“科学老鼠舔美贬中洗日科普会”、“LGBT彩虹性别错乱灭种会”、“专门在城市放养流浪狗咬人会”、“死磕律师造谣煽动分裂会”…等等奇葩组织，就能每年从美西方甚至是日韩获得几千万甚至上亿美元的资助，一方面把自己打扮成“公益”、“爱心”、“自由”的社会知名人士，四处渗透拉拢破坏组织体系，另外一方面又赚得盆满钵满。<br><br>　　但我要说的是，以上情况已经走向终结。但有些人看不懂大局，还在死走看齐美国那条老邪路路，或者还有一有些上述组织的残余成员死而不僵，仍想要继续依靠在意识形态软实力领域唯美国马首是瞻来博取名利，但现在其实已经是完全走不通了，不仅走不通，还会被时代所唾弃。<br><br>　　在未来十年，随着中俄全面的学术、文化、艺术以及民间社团交流活动的展开，世界软实力领域的高地，也将从美西方转移到东方。世界将从“向欧美看齐”，转变为“向东方看齐”，俄罗斯就是第一个“向东看”的大国，对全世界都有很强的示范作用。<br><br>　　因此，本局建议学术界、文艺界、民间社团要把握时代机遇，不要掉下这趟新时代的软实力列车。<br><br>　　本文预测是对是错，再次交给时间检验。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 20:37:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：确定了！总统遇难！谁干的？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288926-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405401">　　土豆说：<br><br>　　12点的最新消息，伊朗总统已经遇难了。<br><br>　　以色列媒体不仅最早获得了信息，而且提前预判了莱西的身亡…<br><br>　　正文：<br><br>　　5天前，因为反对援助乌克兰，在欧洲传出了“不和谐”的声音，斯洛伐克总理菲佐在街头遭遇刺杀，身中5枪。<br><br>　　好在菲佐命大，被紧急抢救后活了过来。<br><br>　　现在伊朗总统又出事了。<br><br>　　昨天晚上的8点钟伊朗传出最新的消息，63岁的总统莱希乘坐的一架直升机在东阿塞拜疆省发生硬着陆，同一架飞机上的还有伊朗的外交部长和阿塞拜疆省的省长。<br><br>　　硬着陆是好听的说法，其实就是飞机因为不明原因失控掉下来了……<br><br>　　不过直升飞机的飞行高度有限，据说是从十几米的空中坠落，而且莱西乘坐的专机贝尔212直升机还有较好的滑翔能力，所以普遍认为幸存的几率还是比较大的。<br><br>　　伊朗快速展开了行动，派出了几十支搜索小队前往事故地区，伊朗国防部队和革命卫队也参与了行动，但是事故地点处于原始森林与山区地带，交通非常不便，而且现场还出现了大雾和大风，搜索难度非常高。<br><br>　　随后，俄罗斯和土耳其的直升飞机也过来参与了救援，还有两支俄罗斯的医疗队与救援队也进入了事发地点。<br><br>　　但是4个小时过去了，依然没有搜索到。<br><br>　　此时伊朗的官方信息是：总统和部长的生命处于危急状态，但我们仍然抱有希望。<br><br>　　这个时候诡异的局面出现了，全球媒体都报道的是莱西遭遇了危险，生死未卜，而以色列电视台等多家媒体就已经明确发出信息说：伊朗总统莱希在今天下午的直升机坠毁事故中遇难！<br><br>　　不仅如此，以色列媒体Terror Alarm是第一个报道飞机失事的，甚至比伊朗官方传出的信息还快了半个小时……<br><br>　　这是什么鬼，伊朗的总统遭遇事故，伊朗自己都还不知道，以色列已经未卜先知了，而且提前宣判了总统已经遇难。<br><br>　　也同时就在这个关键时刻，美国空军的战机罕见降落在阿塞拜疆巴库，所谓罕见，就是美国空军第一次执行这个航线。<br><br>　　10分钟之后，美国传来消息，拜登紧急了解了莱西事故的相关信息，然后取消了自己的休假，火急火燎的赶到白宫开会去了……<br><br>　　随后伊朗在不断的增加搜索的力度，但一直困难重重。<br><br>　　一直到今天，也就是5月20日的上午11点，才终于找到莱西的专机，遗憾的是人已经没了……<br><br>　　伊朗国家电视台宣布：革命卫队救援队已经抵达，但直升机残骸附近，没有生命迹象。<br><br>　　总统、外交部长、省长……都没了……可以说是团灭。<br><br>　　总统莱西的地位非常高，在伊朗有着强大的影响力，这可不是没了再选一个那么简单……<br><br>　　伊朗的最高领导人是什叶派的精神领袖哈梅内伊，是实际上的国家元首和最高统帅。<br><br>　　哈梅内伊今年已经85岁了，而65岁的莱西是哈梅内伊的门徒，坚定的执行者，也是普遍认为是未来的接班人。<br><br>　　不仅如此，大家都知道，在伊朗有相当多的精美派，主张对美国投降或者向美国妥协，在伊朗内部也有着巨大的分歧与斗争。<br><br>　　如上一任总统鲁哈尼被称为温和派，就是在他的主张下与美国总统奥巴马达成一致，签署了伊核协议的草案，打算放弃核工业的发展以解除美国对伊朗的制裁。<br><br>　　只是很可惜，伊朗想投降，美国根本不允许他投降，特朗普上台后快速撕毁了伊核协议，并刺杀了伊朗德高望重的将军苏莱曼尼，逼迫伊朗和他继续斗争。<br><br>　　美国说你想投降？你想得美！<br><br>　　合着都不想做我的敌人？都想做朋友？那我怎么去维护世界和平？我的军火给谁卖？你把石油卖给欧洲了我的石油卖给谁去？<br><br>　　莱西是极其强硬的反美派，要求持续开展核工业的研发，主张进攻即是防守，继续发展什叶派之弧以牵制美国和以色列。<br><br>　　在2011年时，美国就会莱西进行了制裁，主要理由是参与伊朗核武器或导弹研发。<br><br>　　不仅如此，莱西的遇难将引起一连串的连锁反应，虽然现在伊朗的最高领袖依然是哈梅内伊，而且短期内伊朗很难出现一个亲美的总统，随后伊朗大概率由69岁的副总统莫克巴利接任总统，局面还是可控的，但多少会出一些乱子。<br><br>　　比如原来的中伊合作的大型项目很多都是在莱西的主持下完成的……<br><br>　　莱西高度重视与中国的关系，就是在他的任上，伊朗达成了与中国的长达25年的全面合作计划，包括政治、战略和经济合作。<br><br>　　在去年的时候莱西还带领央行行长和6名内阁成员访华，讨论加速对计划的推进；<br><br>　　同时也就是在他的任上，最为关键的在东大的斡旋下，伊朗达成了与沙特的和解。<br><br>　　结果现在人就没了。<br><br>　　那是谁干的呢？还是因为飞机失事而坠毁呢？<br><br>　　现在以色列不吭声，但是他最早发出了莱西事故的信息，而且提前预判了莱西的死亡。<br><br>　　伊朗被渗透得实在太严重了，以至于三天两头就出现暗杀，以至于都不算新闻了……<br><br>　　而无论是摩萨德还是CIA，都是擅长刺杀和恐怖袭击的专家，人家搞这个是家常便饭，而且对这个阴谋行径不以为耻反以为荣。<br><br>　　那用这个手段去对付伊朗真的太轻松了。<br><br>　　当年刺杀苏莱曼尼后，特朗普就第一时间迫不及待的对外宣布：就是我干的，你们看我牛逼吧！<br><br>　　苏莱曼尼被刺杀后，伊朗象征性的做了报复，然后忍了下来，结果这几年暗杀加恐袭一个接一个，都不带停的……<br><br>　　尤其是以色列忌惮伊朗的核工业，于是伊朗核物理人才连续遭遇了7次暗杀，其中仅有一人侥幸生还，其余全部遇难。<br><br>　　2020年时，首席核科学家法赫里扎德又在首都德黑兰东部的阿布萨德镇被人当街用遥控机枪成功暗杀，最离谱的是暗杀者全身而退跑出了伊朗。<br><br>　　接着就是1月3日的恐怖袭击，造成一百多人死亡，数百人受伤。<br><br>　　然后就是伊朗大使馆被轰炸……<br><br>　　伊朗只是想息事宁人，做了象征性的表演式报复，向以色列发射了导弹，而且非常“贴心的”提前一天将信息传递了出去，这就是找人带话告诉美国，我明天要打了啊，具体时间是什么时候，具体地点是什么时候，你要小心啊……<br><br>　　伊朗的这种态度，让以色列的内塔利亚胡勃然大怒，说我倒要看看，究竟是你的战略腚力强，还是我的作死能力强，究竟是你能忍还是我更能找事，你要不还手，我们这个事情没完！<br><br>　　所以，以色列有动机，它需要扩大战争，要把美国拖下水；<br><br>　　美国有动机，它需要阻止中俄伊的深入合作；<br><br>　　伊朗的精美派也有动机，因为他们一直想搞颠覆，想对美国投降……<br><br>　　中东战云密布！<br><br>　　而从一系列的事件来看，以色列对伊朗发动了持续而密集的行动，几乎都没有给对方喘息的时间，看来不把美国拖入中东的泥潭，不把战争扩大化，它是无论如何不会收手的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 20:36:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[金桥智库：确认了！伊朗总统莱西和外长遇难！将引发中...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288924-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405399">　　今天中东传来举世震惊的消息，伊朗总统莱西的专机找到了，伊朗官方确认了总统莱西和外长遇难！鉴于前几天斯洛伐克总理菲佐刚刚遇刺，差点身亡；而近年来伊朗包括核首席专家、名将苏莱曼尼和伊斯兰革命卫队多名指挥官被以色列暗杀，这件事纷纷引发了媒体和网民的猜疑。<br><br>　　昨天文章《伊朗总统直升机失事，到底啥情况？》虽然援引了官媒的消息说，伊朗总统莱西及其随行人员良好，正在转车赶往目的地。但是从常识出发，直升机失事一般很难有生还者。所以，我一直都有所怀疑，要出大事儿，并且提醒莱西是伊朗的强硬派总统，以色列必欲除之而后快。<br><br>　　今天，果然消息出来了，伊朗官方确认了莱西已经遇难，并且公布了遇难现场的视频和照片。据悉，莱西的直升机一共搭乘了9名人员，除了总统莱西和外长，还有一名高官和一名伊玛目，真是惨烈。<br><br>　　伊朗总统莱西遇难的消息一经公布，美国CNN就立即发布了美国参议院多数党领袖舒默的声明说，没有证据表明伊朗总统莱西的直升机失事存在谋杀可能。但是他的话根本没有人信，甚至网友称这更像是自证。<br><br>　　在这么敏感的时刻，最近的暗杀事件有点多，除了斯洛伐克总理菲佐，加纳总统的车队也失事了，造成一人死亡多人受伤。人们自然怀疑这事儿是以色列和老美干的。<br><br>　　网上传播的消息不少，有的说莱西总统的直升机飞行员是以色列摩萨德潜伏的间谍，还有消息说，莱西总统的专机是购买自美国的40多年前的旧飞机了。这些言论都在将矛头指向以色列和美国，而信者纷纷。<br><br>　　如果让伊朗找出来了以色列和美国制造飞机失事，导致伊朗总统莱西遇难的证据，那么无疑会在已经战乱四起的中东烧上一桶油，伊朗肯定是要尽一切努力来报复以色列和美国。<br><br>　　不过，这一事件对于伊朗的国内政局倒是没有我们一般人想像的那么大。因为伊朗是政教合一的国家，总统只是二号人物，宗教最高领袖哈梅内伊才是真正的一号。事件发生后，哈梅内伊安抚伊朗民众“无需担心”，他表示，国家和政府的工作不会受到影响。<br><br>　　确实，如果是别的国家总统遇难，会有大乱子，会引发权力动荡和洗牌。但是伊朗不太一样，伊朗的政体是复杂的政教合一与民选制的结合，总统虽然是民选的，但是却只能是二号人物，内政外交的重大决策得由最高领袖来决断。<br><br>　　网上有伊朗体制的几大特征的介绍，最重要的一点就是霍梅尼所称的“不要东方，不要西方，只要伊斯兰”，伊朗国家的政治、经济和社会等全面伊斯兰化，神权高于民权，立法权只属于真主。<br><br>　　其次是实行毛拉治国，其宪法明确规定“教士依据古兰经和真主的传统发挥永恒的领导作用。”而最高领袖由是由最杰出的教士来担任，它这个体制其实跟我们的党领导一切的体制有点像，只不过他们的宗教领袖并不直接担任国家元首，与越南更为接近。<br><br>　　最后是实行伊斯兰民主制，既实行普选制（中央和地方议会、总统由选民直接选举产生）和三权分立，又设立了许多非完全选举产生的机构，如司法总监（司法机构领导人，由宗教领袖直接任命）、宪法监护委员会等等。<br><br>　　看着就是在伊斯兰政教合一的基础上，吸收了西方的民主选举制和东方的一些政治特色，形成了一套复杂庞大的政治体系。这个体系保证了伊朗不会被美国的颜色革命所颠覆。<br><br>　　虽然莱西是伊朗总统，并且被外界普遍认为是哈梅内伊的亲密学生兼接班人，这个损失对伊朗是非常大的。但是由于伊朗总统毕竟只是二号人物，就像哈梅内伊所说的，这个国家的大局还有他这个一号人物来主持，出不了乱子。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 20:34:32 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[金桥智库：伊朗总统直升机失事，到底啥情况？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288923-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405398">　　今天最劲爆的新闻是伊朗总统莱西乘坐的直升机失事了。据伊朗国家电视台报道，伊朗总统莱西及其政府官员团队乘坐的三架直升机中的一架在伊朗境内出现飞行事故，救援团队正在赶往事故现场。<br><br>　　而伊朗法尔斯通讯社的说法称，直升机事故或源于大雾天气，莱希及随行人员情况良好，正在转乘汽车前往目的地。<br><br>　　但是英国BBC却报道称，伊朗大不里士市议员艾哈迈德·阿里雷扎贝吉在德黑兰告诉记者，救援人员尚未找到载有总统和外交部长的直升机的位置。他补充说，车队中的另外两架直升机已安全着陆。<br><br>　　而在伊朗国家电视台播出的视频也有显示，信徒们在圣城马什哈德为总统的健康祈祷。据伊朗当地媒体的报道，莱西总统从阿赛拜疆边境返回后，前往伊朗西北部的大不里士市，在那里他参加了启动吉兹卡拉西和霍达法林水坝的仪式，归程中飞机失事。<br><br>　　据法尔斯通讯社记者报道，大雾使得直升机可能降落地点的搜索变得困难。他说，山区和树林地区的能见度只有五米左右。该地区位于大不里士以北约50公里处。<br><br>　　现年63 岁的莱西于 2021 年第二次竞选当选总统。他被视为强硬派神职人员，并被视为有朝一日成为该国自 1989 年以来最高领导人阿亚图拉-哈梅内伊的潜在继任者。<br><br>　　莱西在2019年，被最高领袖任命担任司法部长这一重要职位，莱西还当选为专家大会副主席，该机构由 88 名成员组成，负责选举下一任最高精神领袖。<br><br>　　目前还没有看到关于飞机失事有人为的因素，主要是因为大雾天气的报道比较多。但是由于调查还没有开始，到底是人为的失事还是别的原因都不好说。<br><br>　　伊朗三架直升机的类型还没有披露，到底是哪国产的不知道。但是这个事儿，可能会对明天的直升机板块产生利好。如果伊朗的直升机是美国生产的，那肯定会增加全球对美国直升机的疑虑，从而有利于中国直升机的出口。<br><br>　　我们密切关注事件的后续，如果莱西真的发生了什么，那可真的是惊天的爆炸性新闻，作为伊朗的强硬派代表，莱西一直是美国和西方必欲除之而后快的眼中针。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 20:33:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风清语：突发，伊朗总统罹难，3大悬念！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288921-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405396">　　刚刚得到的消息，伊朗总统莱希和他的外交部长乘坐的直升机在东阿塞拜疆省附近的山区不幸坠毁，目前确认两位及其他机上人员均已遇难。莱希的突然离世，无疑对伊朗政坛造成了强烈震动，莱希的逝世留下了几大悬念。<br><br>　　第一大悬念，这起事故仅仅是偶然吗？<br><br>　　无论哪个国家，尤其是对于总统这样的核心人物，其出行安全必定是层层把关，严密保护。莱希乘坐的直升机又是执行重要任务，怎么可能在恶劣天气下轻易发生事故？这背后是否隐藏着技术故障、人为失误，甚至是外部干预的可能性？<br><br>　　伊朗的直升机老化问题一直为人诟病，美国的制裁限制了伊朗获取先进技术和零部件，老旧的贝尔212直升机能否承受恶劣天气的考验，本身就值得怀疑。而人为失误，比如飞行员决策、地面指挥等问题，在极端环境下也不能完全排除。<br><br>　　有没有外部干预？这虽然听起来像电影情节，但在地缘政治错综复杂的中东，一切皆有可能。莱希强硬的外交政策树敌不少，西方国家、以色列乃至地区对手，都可能对他有所忌惮。<br><br>　　近年来，伊朗经历了重重困境，先是苏莱曼尼将军遭美国刺杀，紧接着是遭受恐怖袭击的冲击，近期其继任者又不幸被以色列暗杀，而今甚至连总统都身死，不免让人猜测，直升机事故或许并非纯粹的意外，这也情理之中。<br><br>　　这起看似偶然的事故，是否真的只是自然灾难，还是说有更深一层的背景，成了人们心头挥之不去的疑问，相信会成为国际社会和伊朗内部调查的重点。<br><br>　　第二大悬念，会不会是中东大战的导火索？从伊朗官方的定性来看，属于“硬着陆事故”，归结于天气因素。这表明至少在公开层面，伊朗政府并不认为这起事件是外部攻击或阴谋的结果。这样的定性的考量估计是稳定国内情绪，维护内部政局团结。报道称，伊朗政府内阁发表声明表示，“我们向国家和人民保证，将继续莱希总统的前进道路，国家的治理不会受到干扰”。<br><br>　　同时，即便是人为或外部干预造成的，此定性也为后面外交解决留有余地。伊朗的谨慎主要考量可能在于防止不实信息和恐慌情绪蔓延。<br><br>　　不过，这样的定性并不代表不会在中东产生深远影响。即使是一场意外事故，也可能间加剧现有的紧张态势。中东地区的复杂性意味着，即便没有直接的战争导火索，随便一个小变动都可能像推倒多米诺骨牌一样，引起一串意想不到的反应。<br><br>　　第三大悬念，对外交政策会不会发生化？莱希在外交上可是出了名的硬骨头，特别在核谈判上，他的立场坚定，经常和西方国家、尤其是美国针锋相对。他还多次谴责以色列的政策，这在中东可是牵动着无数神经。<br><br>　　现在，莱希不在了，继任者在在核问题上的策略会不会软化？是继续坚持铀浓缩，还是寻求新的折衷方案？国际社会，特别是欧洲和美国，都在屏息以待。<br><br>　　莱希去世，虽不至于显著改变伊朗核心政策，如核计划和中东冲突立场，但对哈梅内伊个人绝对构成重大损失，失去一位长期忠诚且顺从的盟友，对中国同样是一大损失。<br><br>　　值得注意的是，在中国的斡旋下，沙伊实现了大和解。莱希在2023年11月访问了沙特阿拉伯，这是自1979年伊朗伊斯兰革命以来伊朗总统首次正式访问沙特，标志着两国关系解冻，这次访问被视为地区外交的一个重要里程碑，这个划时代意义的访问，为伊朗留下了一笔宝贵的外交遗产。<br><br>　　愿莱希先生安息，他的离去不仅是伊朗的损失，也是国际社会在寻求和平与稳定道路上的一大遗憾。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 20:31:16 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：中国“摊牌”后，美欧为何集体噤声了？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288919-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405394"><br>　　中俄最新的“联合声明”，表明了中俄关系再确认和进一步提升。用美国人常说的一句话就是，“兑现对“盟友”的坚定的承诺”。在美欧强力指责施压中国对俄关系的情况之下，中国对俄“坚定的承诺”等于是向美欧“摊牌”，本以为会暴跳如雷横加指责，没想到美欧却集体噤声了，这是为何？<br><br>　　在普京这一次访华之前，美欧对中国对俄关系政策是横加指责。美国甚至威胁，要把中国踢出SWIFT结算体系。访华的布林肯也威胁“如果中国无法处理‘援俄’的问题，那么就交给美国去处理吧。”<br><br>　　正是在这种情况之下，中俄这一明显提升战略合作关系的联合声明也就有了中国对美“摊牌”的意味了。这一万言的联合声明，可以说是有两大特点。<br><br>　　一是体现了中俄全方位的合作。可以说是具体到国际局势以政治经济军事科技教育卫生等方方面面合作细节，真的是“超越联盟”的合作关系。<br><br>　　二是合作的矛头可以说是直指美国霸权。声明中例举了在应对各种地区热点、区域冲突以及公共国际危机难题方面，都体现了合作对抗美国霸权的意味。<br><br>　　突出表明了双方共同维护自身安全和利益以及维护世界局势稳定和推动世界变革朝向有利于中俄的方向发展的强烈愿望，这在最大程度上体现了中俄平等互利合作共赢的理念。<br><br>　　美欧原指望着通过施压警告威胁能够迫使中国疏远俄罗斯，也就是停止所谓的对俄的“支持”，没想到中俄合作却进一步升级了。<br><br>　　这等于是在明确警告，对中国的指责施压或制裁越是严厉，或者说中国感受到了压力越是强烈，对俄合作的必要性就会增强，中俄合作就会升级。<br><br>　　重要的是，美国正在推动与中国脱钩断链，扼杀中国复兴强国进程的意图非常明确。既然支持俄就是对美国的最大消耗与牵制，既然美国已经视中国为“敌”。此时，中国也只能是通过与俄罗斯这个大国的合作来共同应对美国的打压，这已经是不二的选择了。<br><br>　　尽管美欧在普京访华之前强力指责施压，可奇怪的是，在中俄发表了联合声明之后，却有些意外集体噤声了。<br><br>　　欧洲方面基本上没有多少的报道评论，而美国国家安全委员会发言人柯比在简报会上则说到：“我们在这次会晤中没有看到任何令我们感到意外的东西”，华盛顿也没看到中国领导层“急于”为莫斯科武装力量提供支持。<br><br>　　从柯比的言词中，可以明显的体会到两层意思。<br><br>　　一是美国方面意在弱化中俄这一次外交互动。不想产生美国对华施压无效的感觉。更不想让外界感受到美国对中俄合作加强而非常忧虑和不满的意味。实际上就是不想让外界意识到美国对中俄的无可奈何，不想让外界太过于关注中俄合作对世界局势对美国霸权产生的重大冲击力和影响力。<br><br>　　二是直接“否定”了中国为俄提供军事支持，也就表明美国选择了“装聋作哑”。<br><br>　　此前美方还把中企与俄的正常贸易视为是向俄提供武器部件和武器生产能力帮助，并因此而给予了制裁，美国还威胁要把中国踢出SWIFT。<br><br>　　柯比用了一句，没看到中国“急于”为莫斯科武装力量提供支持，这显然是心虚的表现，也折射出了其真实的心理活动。那就是美国一旦出手，中国则有可能“急于……了”，显然是面对“摊牌”不想刺激中国了。<br><br>　　对于美欧来说，一直是企图把中俄分而治之。尽管美欧“人多势众”，尽管有以冷战的方式击垮苏联的经验，却并不想把中俄逼到一起而进行阵营对抗。胜负不论，至少这会对着加美国维护霸权的成本，何况今日之中国绝不是当年的苏联可以相比的，国际形势也已经出现了重大的转变。<br><br>　　就乌克兰战争而言，美国纠集了50多个国家强力的支持都取得不了胜势，如果逼使中国全力支持俄罗斯，那就只能认栽了。<br><br>　　从目前情况来看，俄不但掌握着战场的主动权，甚至于已经进入了猛烈攻击模式。乌克兰人的战争意志和战争潜力已经几乎消耗殆尽，不直接参战美国北约只能面对失败的局面。<br><br>　　虽然一开始拜登政府的设计是用持久战来消耗拖垮俄罗斯，可目前美国自己显然也支撑不起了。<br><br>　　然而，不打持久战，削弱俄的计划非但无法实现，反而打造了一个更加强势的俄罗斯，这将是一个巨大的失败。如果继续打持久战，对自己的消耗和牵制更大，就等于是给中国创造了绝佳的战略空时和时间。<br><br>　　虽然中国不是战争的相关方和始作俑者，可中国的态度立场却足以对战争走向起到重要的作用。中俄合作，俄才有勇气和能力打持久战。<br><br>　　反过来，如果主动中国或者说迫于美国的压力疏远，俄罗斯可就真的难以支撑下去了。<br><br>　　尽管目前的中俄贸易对俄起到了重要的支持作用，可毕竟中国还没有向俄提供直接的军事相关支持。如果逼急了中国，这仗就没法打下去了，所以美国也轻易不敢刺激中国。<br><br>　　对美欧来说，麻烦还不在于乌克兰战争本身，更重要的是战争结束之后的局面。<br><br>　　中国不会介入战争之中，但中国却在积极推动停战进程，这等于是间接介入到了欧洲战后安全秩序重建之中。<br><br>　　欧洲的安全秩序已经打破，乌克兰战争总有结束会一天。一旦战争结束，就要面对秩序重建问题，也就是与俄建立一种什么样的关系的问题。<br><br>　　如果继续冷战式对抗，或者说北约还是对俄充满敌意。一是俄与北约的战争风险会增加，二是欧洲就永无宁日。如果不对抗，就必须与俄建立新型关系。<br><br>　　对于美国来说，就是如何或者能否主导欧洲新安全秩序的重建问题，或者说建立一个什么样的安全秩序的问题，而这又涉及到美欧关系问题。因为欧洲一直强调战略自主，而美国却一直想把欧洲纳入自己的新战略联盟之中。<br><br>　　因此，目前对于美国来说，支持乌克兰继续战斗，已经不关乎胜败的问题，也不完全在于能否削弱俄罗斯，而是战争结束后如何处理与俄和欧洲的关系问题了。我前面分析过，美国最头痛的不是战争走向，而是不知道如何面对停战后的欧洲局势走向了。<br><br>　　所以，目前把中国逼得太紧，也就是不能与中国在对俄关系或乌克兰战争问题上与中国彻底撕破脸皮。撕破了脸皮，中国也就没有什么好顾虑的了，这恐怕就是面对中国“摊牌”，美欧选择集体噤声的原因了。<br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 20:29:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：巧合太多的“伊朗总统坠机”，还是意外么？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288917-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405392">　　在准备这篇文章的几个小时里，我内心一直怀着小小的希冀，因为伊朗总统直升机“硬着陆”的消息公布了十小时，但是“遇难”的消息并未确认，伊朗各界还在尽一切力量搜救。<br><br>　　可在我写下这段文字的时候，伊朗官方已经确定总统直升机全员遇难，这其中包括伊朗内政外交最重要的两位决策者和执行者：总统莱西以及外长阿卜杜拉希扬确认遇难。<br><br>　　从目前伊朗官方以及各国媒体公开的信息来看，直升机事故没有任何'人为'迹象，可是此时此刻发生直升机坠机，巧合实在太多。<br><br>　　诸多巧合促成的意外，还算意外么？<br><br>　　许多人听到伊朗总统直升机坠机，第一时间都是不敢相信，想不通的地方有以下几点。<br><br>　　第一，总统和外长出行，为何同乘直升机？<br><br>　　根据伊朗官方发布的信息，伊朗总统莱西，这次是到东部边境，与阿塞拜疆总统一起参加合修水坝的落成典礼。<br><br>　　这次总统团队包括外长以及其他重量级部长，分乘三架直升机，最终总统与外长的直升机坠机。<br><br>　　如此大规模团队出行，为什么不乘坐大型客机？或许唯一合理的解释，就是伊朗边境地区基础设施薄弱，大坝周边没有大型机场。<br><br>　　第二，美国伊朗关系紧张，为什么伊朗总统要乘坐美式直升机？<br><br>　　这就是没有完备先进制造业的“反美国家”的共同悲哀了，伊朗总统莱西乘坐的直升机，是伊朗政府九十年代从美国引进的。<br><br>　　最近十几年美国对伊朗施行严格经济与科技制裁，伊朗的美制飞机零部件早就被美国断供多年了。<br><br>　　就算改总统客机也避免不了同样命运，因为伊朗的总统客机同样是美国产的，同样是维修零部件断供多年状态。<br><br>　　至于伊朗从中国和俄罗斯等友好国家引入飞机替代的问题。<br><br>　　首先是中国的C919，刚刚生产几台，安全性还不足以充当总统座驾，更何况C919de核心部件依赖美国进口，如果对伊朗出口，可能也会遭遇卡脖子制裁。<br><br>　　另外就是俄罗斯大飞机，俄罗斯倒是愿意援助伊朗大飞机，可是俄罗斯因为俄乌冲突，也处于被西方卡脖子断供的状态，俄罗斯大飞机坠机事故，并不比伊朗少。<br><br>　　所以伊朗总统和高官，一边反美一边乘坐美帝几十年前老飞机，成为唯一选择。<br><br>　　第三，为何在恶劣天气选择直升机穿越山区？<br><br>　　从伊朗公布的行程看，总统莱西已经结束了与阿塞拜疆总统的水坝落成仪式，处于返程状态。<br><br>　　也就是说不存在为了外事活动赶行程的原因，在有极端天气风险的背景下，完全可以延后飞行。<br><br>　　不过可能对于伊朗的山地气候条件来说，这次行程的“极端天气条件”在预计可控范围内，低空飞行，“等一段时间”遭遇的新极端天气，危害不一定比当下小。<br><br>　　所以说，用美制老飞机，恶劣天气飞行，穿越气候与环境恶劣山区等如此多不利条件一汇总，任何单一条件都不能造成总统坠机，可是“巧合地凑在一起”，就导致了“无人生还”的悲剧。<br><br>　　这次伊朗总统莱西坠机，除了行程的诸多巧合，国际和地缘上的巧合更多。<br><br>　　第一巧合，美国沙特正在洽谈安全协议。<br><br>　　在伊朗总统坠机同一时间，沙特王储正在与美国沙利文洽谈最新的美国沙特安全协议。<br><br>　　过去一年多，在我国的成功斡旋下，伊朗沙特实现世纪大和解，中东和平发展迎来曙光。<br><br>　　可是美国纵容以色列入侵加沙，让中东重燃战火，成为世界最危险的绞肉机。<br><br>　　中美的中东战略，是和平与战争的差别，也是一场合纵连横的博弈，双方角力的焦点在沙特引领的逊尼派。<br><br>　　中国主导沙特逊尼派与伊朗什叶派世纪大和解，从而压制以色列，让中东进入和平周期。<br><br>　　美国却强迫沙特不顾巴勒斯坦的血流成河，与以色列和解，从而形成压迫围堵伊朗的战争格局。<br><br>　　伊朗总统莱西，外长阿卜杜拉希扬都是伊朗沙特和解的推动者与执行者。<br><br>　　此时沙利文却拿着协议逼迫沙特重新调头，重回美国战略，协调遏制伊朗的老路。<br><br>　　这时候伊朗总统和外长遇难，给沙特与中东所有反美势力都是威慑，成为逼迫沙特重回美国战略的重要砝码。<br><br>　　第二巧合，中俄刚发布“合作无上限”联合声明。<br><br>　　就在两三天前，俄罗斯总统普京刚成功进行新任期首次访华，中俄再次发表“范围广泛的合作无上限联合声明”。<br><br>　　中俄声明虽然明确不针对第三国，但是两国都展现了维护“更公平国际社会和规则”的坚强意志。<br><br>　　这在西方看来，几乎等同于中俄发出的反美帝霸权檄文。有共鸣的声音，檄文才有力度。<br><br>　　在西方看来，伊朗就是中俄反美帝霸权的最重要支持者，可就在此时，伊朗总统和外长遇难，国家必然进入收缩与动荡，中俄反帝就失去了最重要的助力。<br><br>　　第三巧合，斯洛伐克总理遭枪击，开启“刺杀消灭政敌”的死亡螺旋<br><br>　　我在前几天斯洛伐克总理遇刺的文章强调过，作为欧洲“反美国政策”的刺头，斯洛伐克总理菲佐被枪击是个极端恶劣的开头。<br><br>　　塞尔维亚总统武契奇随后发声，他称自己接到死亡威胁，枪击菲佐是刺杀他的预演。美帝摘除刺头开启了刺杀政敌的恶劣开头，就难免这股乱流不在中东蔓延。<br><br>　　以色列的极端独走派，伊朗内部的跪美投降派，都有这样干的动机和利益诉求。<br><br>　　根据伊朗政体，伊朗总统一直是二号人物，在伊朗最高领袖哈梅内伊之下。<br><br>　　可是莱西是过去几任伊朗总统最特殊的存在，以往的伊朗总统，即便是强势反美的内贾德，也没有得到哈梅内伊的认可与支持，甚至多次提出参选总统拿不到提名。<br><br>　　莱西是伊朗唯一获得政治、宗教、民间三方认可的高支持率，高威望总统，也被认定为哈梅内伊的第一继承人。<br><br>　　如今伊朗总统和外长遇难，伊朗继承人出现权力真空，在哈梅内伊年事已高，屡屡传出健康问题的背景下，伊朗国内必然出现动荡与战略收缩。<br><br>　　伊朗的收缩与内部角力，将导致中东什叶派之弧群龙无首，沙特与伊朗和解的声音缺乏呼应，从而让美国和以色列影响力急剧扩张。<br><br>　　在全球博弈的大棋局上，中俄伊战略三角也因为伊朗的收缩而影响稳定性。<br><br>　　所以从诸多巧合都利好美国和以色列的角度看，这真的是意外么？<br><br>　　伊朗总统和外长遇害已成定局，接下来的悬念就看伊朗如何认定这次“事故”，这将是伊朗接下来内政外交的“锚”！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 20:27:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：莱希！去兮！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288916-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405391">　　伊朗总统赛义德·易卜拉欣·莱希，5月19号在伊朗与阿塞拜疆边境地区的吉兹卡拉西水电站，与阿塞拜疆总统阿利耶夫举行了一次会见，一起为一座新大坝举行了落成典礼，伊朗这些年的基础建设明显改善且提速，该水坝是两国在阿拉斯河上修建的第三座水坝，当时参加会见的还有伊朗外交部长阿卜杜拉希扬；参加完活动之后，莱希等人分乘3架直升机离开，据说3架直升机中两架是俄制的，另一架是美制的，是贝尔直升机，已有40多年的机龄了，想不到，莱希和阿卜杜拉希扬所乘坐的那架贝尔直升机在伊朗东阿塞拜疆省的山区发生“硬着陆”事故，事发地点位于德黑兰西北约600公里的阿塞拜疆边境城市乔尔法附近的高山上。经过几十支搜救队伍，以及土耳其和俄罗斯的支援之下，十几年小时之后，莱希所乘直升机的坠落地点被找到，但是直升机已经完全烧毁，机上所有人员被宣布身亡。<br><br>　　现在的伊朗，全国正陷入巨大的哀痛之中。<br><br>　　这种巨大哀痛，肯定会超过2020年初伊朗伊斯兰革命卫队领导人苏莱曼尼将军被美国暗杀所带来的哀痛，那时候，莱希还是伊朗的司法总监，正在大力打击腐败，惩治司法系统内部的不作为，这些强力反腐行动让他在支持者中受到广泛支持，也让他得以于2021年6月当选为伊朗总统。<br><br>　　伊朗总统突然在一场空难中死去，这很容易让人想到作为伊朗的死敌以色列和美国是不是又在背后操纵了什么阴谋，虽然现在人们并没有什么证据，而纯粹出于阴谋论，但是最近一系列令人诧异的暗杀事件，可以说此起彼伏，也让人不得不怀疑，比如在当地时间5月19日，刚果（金）军方发言人宣布，军方当天在首都金沙萨挫败了一起政变企图，有多人被捕，这天凌晨4时左右，几名武装人员袭击了刚果（金）副总理、国民议会议长候选人卡梅雷的住所，与其私人卫队发生冲突，造成至少3人死亡，而这些隶属于“新扎伊尔”的武装人员曾在社交媒体上说：“要改变刚果（金）现状”，并宣称要推翻现任总统齐塞克迪。<br><br>　　齐塞克迪是一位非常亲华的非洲国家领导人，去年还曾经到中国访问，这次刚果（金）政变，军方一下子逮捕了40多名武装人员，其中就包括多个美国人和一个英国人，真是哪儿哪儿都有美国人。<br><br>　　还有，当地时间5月15日，一向亲俄也亲华的斯洛伐克总理菲佐，在街头活动中被一位该国71岁的政治反对者连续枪击，现在虽然菲佐经抢救已经脱离生命危险，但何时能够完全恢复仍然不能确定。<br><br>　　再有，也是在这个5月，一样亲俄亲华的沙特阿拉伯王储、首相小萨勒曼，也遭遇到暗杀袭击，其卫队多人遇害，小萨勒曼在此次暗杀发生之前，正在跟伊朗代表讨论引进伊朗核技术之事项，而以色列和美国肯定就是最大的嫌疑者，据5月19号的一条新闻，说小萨勒曼以沙特国王健康原因推迟了既定的对日本的访问，估计仍然有不方便公开露面之处。<br><br>　　现在，坐了伊朗总统和外长的直升机坠机事件刚发生，官方确切调查结果还没有出来，但是，就发生在沙特、斯洛伐克、刚果（金）的这些恶性攻击事件看来，无形中都是有一只黑手在作祟，而且很可能这些黑手都系出同门，或者也可以说，全世界最反华反俄的邪恶力量们现在已经毫无羞耻地赤膊上阵了！赤膊上阵了！根本脸都不要了，开始实施定点定向的清除了，世界上能干出这么多不要脸的事的，除了美国中情局，就是以色列摩萨德，或者是中情局+摩萨德。<br><br>　　虽然莱希坠机事件看起来很像就是一次机械事故，比如直升机在气象条件不好的情况下飞行，而且还是让总统和外长坐上同一架直升机，但是，如果他们真的遇到了幕后黑手的暗杀，那也就一定会尽量做得更像是机械事故，而要尽量抹去任何的痕迹的，这里的重点是，中情局和摩萨德是不是已经赤膊上阵开始定点定向清除了？<br><br>　　其实，你只要看看现在以色列军队在加沙地带干的那些令人发指的屠杀行为，就会更加确信。<br><br>　　伊朗总统莱希死于伊朗开发出来足以战略制约美国和以色列的国产核武器的前夜，以前，美以针对伊朗的核计划，一直进行两种方式的打击，其一是直接打击伊朗核设施，其二就是暗杀伊朗核科学家，尤其在暗杀上，以色列一直毫无底线，2020年11月，伊朗高级核物理学家穆赫辛·法克里扎德在德黑兰附近被一群杀手和一支远程控制的机枪暗杀，时任伊朗外长扎里夫在社交媒体上说“暗杀法克里扎德的行为带有以色列政权暴行的明显特征”。<br><br>　　其实，无论是苏莱曼尼被暗杀，还是法克里扎德被暗杀，伊朗的报复动作都是有限的，把握着一个不致引发战争的底线，我看其目的也是在等待核武器技术这样的战略手段的真正成熟，但可能谁都没想到，伊朗总统却这么快被一场空难定点清除掉。<br><br>　　被美国军队和伊拉克内奸共谋暗杀的苏莱曼尼将军<br><br>　　被以色列暗杀的伊朗核科学家法克里扎德<br><br>　　下面，我们引进一件中国的事，5月20日，中国商务部发布了两份振奋人心的公告，将多家参与对台军售的美国公司列入不可靠实体清单，实施大规模制裁，其中包括通用原子航空系统公司、通用动力陆地系统公司、洛克希德·马丁公司、雷神导弹与防务公司、波音防务公司和空间与安全集团，另外，这次商务部还对另一家美国企业，凯普拉格斯公司，提出严厉警告，称美国凯普拉格斯公司规避中国的《不可靠实体清单规定》等规定，将自中国采购的货物转移到不可靠实体清单中的企业，因此中国商务部下了一道命令，凯普拉格斯公司须尽快采取措施，确保自中国采购的相关货物、技术、服务等不向不可靠实体清单中的外国实体转移，并向不可靠实体清单工作机制办公室提交相关证明材料。否则，不可靠实体清单工作机制将依法依规对其采取相关措施。<br><br>　　这一次，中国商务部出台的对美国企业的制裁，不但来头大、数量多，而且还对凯普拉格斯公司使用了所谓“长臂管辖”，这表明中国政府在对美斗争的观念上正在发生强烈改变，更加主动，也更加强势。<br><br>　　几乎与此同时，就是5月18日，俄罗斯法院下令没收德意志银行在俄罗斯的2.386亿欧元资产，这是位于圣彼得堡的一家仲裁法院就俄罗斯天然气工业股份公司的一家子公司的起诉作出的判决，而德意志银行是德国最大银行。其实早在4月24日，圣彼得堡的一家法院已经下令冻结了美国最大银行摩根大通在俄罗斯的资产，上述两例俄罗斯对美西方银行资产的没收，所针对的都是西方国家在2022年俄乌冲突发生后，扣押了俄罗斯接近3000亿美元的海外资产，俄罗斯是针锋相对。<br><br>　　伊朗是世界上受到美国最严厉制裁的国家之一，且这种制裁旷日持久维持了几十年，而且也没有太大的还手之力，给伊朗的经济发展造成了种种困难，莱希这回所乘坐的还是一架40多年前生产的美国贝尔直升机，很可能是除此之外也没有更好的选择，或者说这也是美国对伊朗制裁的一个结果。<br><br>　　伊朗在中东伊斯兰国家一直最有抱负，也最能独立自主，虽然历经严厉制裁，但还是逐步建立起了链条完备的国产制造业，试想如果哪一天伊朗完成了核武器的自主研发，也就像1960年代的中国一样，获得了对美国和以色列实施威慑的资格，伊朗人真正的独立自主自力更生也就到来了。<br><br>　　我们中国人常说，多难兴邦，时时有恶敌在侧，付出大的牺牲是在所难免，现在如果说是最擅长搞暗杀，且手段无所不用其极的美国和以色列密谋了莱希的空难，能得出这样的结论其实一点儿也不违和，但是我相信，对伊朗这个睿智且有耐力的国家来说，在还没有拥有绝对实力之前，即使是失去了莱希，也仍然会保持足够的定力和忍耐。<br><br>　　在第1437期节目《我就是大！美国应学会下跪：顶不住第二波“中国冲击”，还有第三波》的评论中，有朋友曾跟我讨论说，虽然中国现在的制造业规模是整个G7国家的总和，但从人口数量上平均，我们中国还不足够大，更称不上太大，我当时的回复是：真的到了你说的那个时候，那就不是大的问题，是要让它们加倍偿还从鸦片战争以来所有欠债的问题，仅仅“大太”实在是太便宜他们了。<br><br>　　莱希！去兮！君子报仇十年不晚。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 20:26:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[畅明：莱西亡而中东爆]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288911-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405386">　　前情：<a href="http://www.dacankao.com/thread-268128-1-1.html" target="_blank">伊以不两立，圣业不偏安</a><br><br>　　前情：<a href="http://www.dacankao.com/thread-287090-1-1.html" target="_blank">本次“乱纪元”里的中国是什么角色？</a><br><br>　　一、伊朗走向军事管制<br><br>　　伊朗总统莱西的飞机在发生空难，莱西已经被宣布死亡。一同在飞机上的还有伊朗的外长。<br><br>　　这个事情意味着伊朗将发生大变。<br><br>　　一个区域大国的总统和外长一起遇难，在这样一个多事之秋就基本意味着一场重大的变故。<br><br>　　伊朗总统莱西，是一个反美的总统，但同时也是一个文官总统。<br><br>　　在之前多次反击美国、以色列的军事行动中，莱西都是克制派的代表。在伊朗的国家体系中，拍板的是一号人物宗教领袖哈梅内伊，总统更类似于“首席执行总官”CEO，是国家的副手。但是现在的伊朗总统莱西却不简单，因为现在伊朗的宗教领袖哈梅内伊已经八十多岁了，年老体衰，所以莱西这个伊朗总统就是实权派和接班人的设置。<br><br>　　如今莱西遇险，这在伊朗国内不啻于一场大地震。<br><br>　　与许多美国、以色列和亲美势力弹冠相庆相左，实际上莱西一旦遭遇不测实际上是美国、以色列霸权派的末日。<br><br>　　因为伊朗的莱西总统是文官，他天然与军方的联系薄弱，所以不希望发生大规模的军事冲突。所以伊朗前一阵一直在避免与以色列或者美国发生直接冲突，在报复美国、以色列的导弹攻击中，都提前通知了对方时间和地点。这种懦弱的行为，实际上是因为其国内权力结构的问题。<br><br>　　如果伊朗不直接卷入战争，那么文官政府可以领导军方势力，不断地向伊斯兰民族武装去输送武器、少量军事指导员来对抗牵制以色列。但是一旦加剧了与以色列和美国的军事冲突，需要大量动员国内的军事力量，那么这种以文制武的模式就难以为继了。因为战争中军方势力必然崛起，而军事力量本来就带有强烈的计划性和组织性，一旦深度嵌入经济体系中，就会自发地快速接管整个国家的运行机制。<br><br>　　莱西是司法体系背景上来的，其为了维护伊朗“以文制武”的现行体制，采取了许多克制的军事政策，是反美阵营中的文官派。反美阵营当中，其实还有个武官派。在反美阵营外部，则是一个不分文武潜伏着的亲美派。<br><br>　　对于文官派来说，反美要以叶派之弧的外国武装为主角，而国内的经济运行和行政还是要和平稳定；<br><br>　　对于武官派来说，反美要重整国内，肃清奸细，统合产业，打造出按照军事逻辑来运行的国家机器，对内奸、公知不再容忍，严厉肃反，大规模清理亲美群体。而后出师北伐，圣业不偏安，伊以不两立。<br><br>　　现在伊朗要接棒莱西总统职能的副总统，就是出身伊斯兰革命卫队背景的莫克巴利（mukhaber），就是苏莱曼尼的战友，曾经受到过美国的制裁——原因是“参与伊朗核武器或导弹的研发”。此时接任是临时的，要想像当年的普京一样，从“临时工”转正，就要打出业绩，整除内奸。<br><br>　　我们可以简单地将伊朗的政权理解为一个宗教理想主义政权，就与季汉的理想主义政权一样：<br><br>　　霍梅尼就是刘备，魅力强而得人心；<br><br>　　哈梅内伊就是诸葛亮，以文官之身而将兵征讨，文武双全；<br><br>　　莱西则是费祎，继承了诸葛亮的文官职能约束兵士不喜兵争。<br><br>　　如今莱西死了，哈梅内伊麾下的文官势力为之一衰，而类似姜维这样的武官力量必然崛起。而后中东的局势很可能会发生“大爆炸”。因为伊朗的武官派必然是主战派，他们跟以色列有血仇，只要其派系领导人敢于对以色列斗争，就可以团结内部集体的力量，进而就可以掌握伊朗国家的权力。而不斗争，不但自己坐不稳，而且很可能与苏莱曼尼和莱西一样命丧黄泉，所以战的利益极大，不战的损失极大，只有算明白这个账，才能在伊朗坐稳江山。<br><br>　　而哈梅内伊，也只能顺应这个形势，因为他自己既是文官派又是武官派，总的来说就是反美阵营的集合体。只有继续反美反以反西方，他的政治派系才能延续下去，所以他只能接受伊朗反美阵营内部这种新平衡。<br><br>　　二、权力的转移规律——统治阶层内“按劳分配”<br><br>　　权力的基本规则，就是统治阶层内“按劳分配”。时至今日，权力血缘继承的案例越来越少，这是因为现代国家的管理工作越来越复杂。因为运营国家越来越像一个技术工作，所以对人的自身能力要求越来越高。运营财富可以“无为而治”，但是运营权力必须身体力行，必须从实践出真知。所以西方国家应用资本门阀普选制，喜欢把没有施政经验但是会装腔作势的人捧上“王位”，就是因为找没有实践经验的“花瓶”当国，便于门阀操纵国政。但是真正的权力，都是从一个国家的“主营业务”中来的：<br><br>　　在武装斗争的时候就是武装革命者获得权力；<br><br>　　在新国肇基的时候就是利他建设者获得权力；<br><br>　　在经济发展的时候就是商业经营者获得权力；<br><br>　　在大国碰撞的时候就是国力整合者获得权力。<br><br>　　一个时期有一个时期的主题，一个主题下有一个类型的王者。一个人可以跨越几个主题，但是一股势力只能在在一个周期内生存。<br><br>　　在统治阶层内部，在没有遇到毁灭性的内外打击时，会伴随着国家主要任务的变迁，会形成派系的变迁，这就是经济基础决定上层建筑的过程。<br><br>　　40年的“资本自由”时代落幕后，世界豪强们群雄逐鹿即是时代的主题。<br><br>　　被压制了几十年的民族力量、军事力量、主权力量，要重返新时代舞台的中央。会赚钱的不如得人心的、搞笔杆子的不如搞枪杆子的、玩金融的不如搞实业的，爱投机的不如能坚持的。<br><br>　　在这种时代力量的驱动下，俄罗斯回归战时计划经济，美国的“变法派”要搞产业政策，中国对房市“托而不举”重心放在新质生产力，法国开始跟美国同床异梦，印度驳斥美国对俄罗斯的贸易制裁，阿根廷的“自由”米莱深陷困境，乌克兰的“卖国”买办风雨飘摇。全球的范围内，国家民族兴而门阀买办衰。<br><br>　　这就像八十年代的反面，那个时代中国改革开放，苏联“新思维”解体，东欧如多米诺骨牌倒下，南斯拉夫碎成一地，美国抛弃凯恩斯主义，英国撒切尔变卖国企，德国日本成为经济明星，韩国台湾解除军事戒严。当其时也，刀枪入库，公权进笼，资本自由，门阀民主。<br><br>　　天道轮回，现代社会三四十年为一朝代，左拐右转，亦有规律——螺旋上升、起伏前进。集体与个人，战争与和平，权力与资本，亦是如阴阳般对立统一，相互斗争亦相互依存。<br><br>　　如今伊朗的这个变动，恰好符合于这个大势的规律。<br><br>　　那就是不斗争就没有出路，不搞军事就要被搞。<br><br>　　正因为哈梅内伊年事已高，想要把权力控制在自己这一系较为温和的文官派系内，所以在战略上向东方智慧来学习——韬光养晦，结果就是接连折损了苏莱曼尼、莱西，这一文一武两员干将。这是因为，中小国家不能盲目模仿世界大国强国。<br><br>　　三、压轴的角色旁人不能抢<br><br>　　美国可以在一战、二战中都是压轴出场，是因为美国的内部在危机中最先稳定下来，这是其先进的生产力可以养活民众，强大的国力令他国不敢觊觎；<br><br>　　中国可以在美国衰落的过程中渐进式革新，在俄乌、巴以、台海这三个地方都按照自己的节奏和最佳利益来施展手段，是因为中国的产能媲美当年在一战、二战前的美国，也是一个国家就占了世界产能的三分之一。而中国的军力，又是整军经武了很多年，所以其战力亦可以对其他势力降维打击。<br><br>　　所以中国沉得住气，不代表伊朗可以跟中国来抢这个压轴的角色。大小有别，强弱不同，势弱的主权之国，想要得到世界级势力的扶持与帮助，就要躬身入局。当年朝鲜战争里的中国，现在俄乌战争中的俄国，都是明白这个道理的。<br><br>　　伊朗作为一个有着强力政治中心的国家，在战略眼光上颇具战略定力，但是其国力不强，难以抵抗外部强大的干扰势力。在大变局中“压轴出场”这种一战二战中美国的策略并不适合伊朗，那是现在中国的专属剧本，因为只有现在中国有类似那时候美国的国家实力。战略定力是以战略实力为依托的，没有实力是不能下大棋的，也是不能一边点火加柴，一边隔岸观火的。<br><br>　　以俄罗斯之作为上三常之强，尚且要亲自下场去给别人当“武打替身”，可见如今世界风高浪急之势。而伊朗不过只是一区之强，比起世界强国来说还差得远，其很难真正把隔岸观火进行到底。<br><br>　　四、“中东大爆炸”箭在弦上？<br><br>　　伊朗之不下场，以色列不满意，俄罗斯不满意，美国的霸权派也不满意，就连东大的少壮派也不满意。一个事情如果上三常都希望它发生，那么在地球上就大概率会发生，这就是世界主导权的“投票定理”——世界大事，上三常的多数派做主。<br><br>　　中俄都希望美国在乌克兰被打脸，于是乌克兰虽然集北约之强，仍然被按在地上摩擦；<br><br>　　中俄都希望美国的货币霸权终结，所以美国加息连一个大国也没能收割，只能烙饼卷手指头自己吃自己；<br><br>　　中美都希望不打核战争，所以俄罗斯只能一点一点跟乌克兰打“壕堑战”，屡次放风要扔核弹却没有任何下文；<br><br>　　中美都希望沙特不被伊朗兼并，所以沙特用原始的封建君主制仍然可以活蹦乱跳。<br><br>　　伊朗下场入局，其实中国是乐于看到的，因为这牵制了美国，让美国的战略力量浪费在中东去“伺候”以色列，这使得美西方的势力东亚地区无比虚弱，中国可以泰山压顶；<br><br>　　伊朗引爆海湾危机，也是俄罗斯乐于看到的，因为这可以让西方势力在乌克兰无力继续加大投入，也可以拉高全球的原油价格让俄罗斯赚个盆满钵满；<br><br>　　伊朗攻击以色列，对于美国的拜登等政治党派相当于富贵险中求，虽然美国下场中东可能会失去东亚的战略利益，但是却可以压制特朗普等在野党，因为美国如果进入战争利于总统连任，只是不利于国家利益；<br><br>　　世界加速进入乱纪元，这是不可逆的趋势。单极世界向多极世界的过渡不会是风平浪静的，惊涛骇浪是必然的。这种时候，强一点的国家可以稳住阵脚搞渐进式革故鼎新，弱一点的国家就要置身战火或者举国为乱了，这就像同样都是轮船遇到了风浪，大一点的船配重大就可以稳一些，小一点的船就必须要上下颠簸折腾个死去活来。<br><br>　　而伊朗此次变故，无论最后如何归因，都意味着伊朗的教团势力的相对衰落和军方势力的崛起，其结果就是中东的军事冲突很可能剧烈升级。教团势力反美，是不坚定的，亲美的前总统鲁哈尼也是教团中来，只不过现在由中国支持，反美的利益比较大所以才转到这个方向。但是伊朗的军方跟美西方和以色列可是有血海深仇，是不死不休斗争到底的集体共识。莱西亡而中东爆，中东乱则通胀起，一场全球财富和权力的重置已经不可避免。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 20:22:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[观雨者：伊朗总统突遭坠机遇难，接下来的局势会更加疯...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288910-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405385">　　意外还是暗杀？<br><br>　　今天中东地区爆出了一个特别大的新闻：伊朗总统莱希因为直升机坠毁而殉职。<br><br>　　该事件对中东乃至世界局势的冲击是难以估量的。<br><br>　　我相信大家看到新闻后最关心的问题是：<br><br>　　这起坠机事件到底是个意外还是场暗杀行动？<br><br>　　关于这个问题我只说一个简单的逻辑：<br><br>　　无论如何，一国总统遭遇坠机都是小概率事件，尤其是现在这种敏感时期。<br><br>　　我们可以来大致捋一下近期一些重要事件的时间线：<br><br>　　2023年3月，沙伊和解。<br><br>　　2023年10月，新一轮巴以冲突爆发，以色列举国入侵加沙。<br><br>　　被认为与伊朗存在密切关系的反美反以联盟抵抗之弧，也大规模的加入到这场冲突中，对以色列展开打击。<br><br>　　2024年4月1日，以色列空袭伊朗驻叙利亚大使馆，炸死了包括准将扎赫迪在内的多名伊朗高官。<br><br>　　4月14日，伊朗对以色列相关军事目标发动反击。以色列随后宣称会报复，但一直没有拿出具体的行动。<br><br>　　5月7日，出现沙特王储遭遇暗杀的传闻。<br><br>　　5月15日，立场亲近中俄的斯洛伐克总理遇刺。同一天，土耳其挫败了一起政变阴谋。<br><br>　　5月19日，伊朗总统坠机，包括伊朗总统、伊朗外交部长在内的多名伊朗高官殉职。<br><br>　　坠机地点在伊朗北部的东阿塞拜疆省，该省与阿塞拜疆接壤。<br><br>　　莱希此行的目的是去和阿塞拜疆总统共同出席一座两国共建水坝的启动仪式。<br><br>　　值得一提的是，以色列和阿塞拜疆一直有密切的合作关系，在该国建有军事基地。<br><br>　　我们当然不排除这起坠机事件是一场单纯意外的可能，但在这样的时间点发生这样的意外有多凑巧，大家可以自行琢磨一下。<br><br>　　从技术上来说，无论是外部敌对势力亲自动手，还是内部反贼使坏，造成一起直升机事故都并非难事。<br><br>　　事实上伊朗这个国家一直都被投降派渗透得非常厉害，我们经常能在国际舞台上看到来自伊朗的众多“恨伊人士”，而该国重要人物遭遇暗杀的新闻也屡见不鲜。<br><br>　　所以关键问题不在于美国或以色列有没有这个能力，而在于他们有没有这个动机。<br><br>　　那么对莱希下手对他们有没有好处呢？<br><br>　　左右摇摆的伊朗总统们<br><br>　　莱希的立场保守，是一个对西方采取强硬态度的领导人。<br><br>　　在我们这些吃瓜群众看来，伊朗这种被美国钦定为“邪恶轴心”的国家，上台一个对西方态度强硬的总统似乎是理所当然的。<br><br>　　但如果我们翻看一下伊朗的历史就会发现，并不是这么回事。<br><br>　　伊朗总统并不都是对西方强硬的角色。<br><br>　　该国的政治制度是宗教学者监护下的民主共和制。<br><br>　　我们都知道他们的政治体系里有个“最高领袖”，现任的是哈梅内伊。<br><br>　　不过这个最高领袖并不负责具体的事务，只是从国家的长期利益出发，对国家重大政治和安全事务进行决策和监督<br><br>　　平时负责国家具体行政工作的是总统，而总统是由伊朗全民直选产生的。<br><br>　　伊朗这套制度的特点可以用这么几个词来概括：宗教学者监护、宪政共和、三权分立、全民直选。<br><br>　　这就导致了一个结果：<br><br>　　该国会选出一个什么样立场的人当总统，其实有着相当的随机性。<br><br>　　比如说莱希虽然是个强硬派，但他之前的鲁哈尼就是个亲西方的温和派。<br><br>　　鲁哈尼：<br><br>　　鲁哈尼的基本思路是与美国进行妥协，以牺牲伊朗在发展核能方面的权益来换取更有利的国际环境。<br><br>　　但鲁哈尼的前任内贾德又是个强硬派，他的立场较接近于伊朗的传统左翼，强调对内社会公平，对外抵抗以色列和美国。<br><br>　　内贾德：<br><br>　　而内贾德的前任哈塔米则又是个亲西方派，他主张的是政治和社会的自由化。<br><br>　　哈塔米：<br><br>　　…<br><br>　　那么为什么历任伊朗总统的立场都无法保持一致呢？<br><br>　　关于这个现象，莱希的前任，也就是温和派总统鲁哈尼的职业发展历程就很能说明问题。<br><br>　　当年内贾德在任上强硬的反美态度以及对本国核能发展事业的坚定支持，导致伊朗遭到了西方的大规模制裁。<br><br>　　制裁下的伊朗经济直接雪崩，社会怨声载道，在这样的背景下，曾经担任过伊朗首席核谈判代表的鲁哈尼，就顶着“中间派”和“温和派”的光环获得了民众的支持。<br><br>　　鲁哈尼上台后很快就与西方达成了具有里程碑意义的伊核协议，以限制自身核能事业的发展为代价换取国际制裁的解除。<br><br>　　虽然伊朗国内对鲁哈尼的亲美行为褒贬不一，但后来伊朗经济的恢复还是为他挣到了巨大的支持。<br><br>　　所以在2017年总统竞选中，鲁哈尼就顺利连任，当时他击败的正是莱希。<br><br>　　本来按这个趋势发展下去，伊朗的亲西方势力就会获得越来越大的话语权，鲁哈尼这样的温和派也将逐步成为伊朗政治界的主流。<br><br>　　然而，一切的“美好”都随着2017年美国抽象派总统特朗普的上台而戛然而止。<br><br>　　这位大爷一上台就撕毁了之前的伊核协议，然后就逼着伊朗再签一份更加有利于美国的协议。<br><br>　　伊朗这边还在错愕之中，美国新的一轮制裁就又开始了，于是伊朗经济又翻车了。<br><br>　　对于鲁哈尼来说，你亲西方亲了这么久，结果最后被西方打脸，这就很难混下去了。<br><br>　　接下来就是伊朗大量的重要人物遭美国暗杀，这里面既包括了尖端的科学家，也包括他们的民族英雄苏莱曼尼。<br><br>　　站在伊朗人的角度上看，当时的情形是这样的：<br><br>　　自己低声下气的跪了八年，结果还是一样被制裁，经济还是一样要崩溃，还多搭上了那么多重要人物的性命。<br><br>　　这感觉就像是自己把脑袋伸过去，送给人家摁在地上摩擦一样。<br><br>　　所以鲁哈尼在其任期的后期几乎成为了全民公敌，伊朗国内宣称要将他抓去审判的人不在少数。<br><br>　　2021年，代表强硬派的莱希毫无悬念的当选新任总统。<br><br>　　西方的眼中钉<br><br>　　莱希上台后主要做了这么几件事：<br><br>　　停止和美国进行伊核问题的谈判；<br><br>　　促进国有经济发展，苦练内功，力图摆脱对西方经济体系的依赖；<br><br>　　向东方寻找强大的合作伙伴。<br><br>　　我们站在旁观者的角度上看，会发现这么一个现象：<br><br>　　西方总是希望自己的对手国家里能出现一个跟自己妥协的人，但一旦真的出现了这样的人，他们又会得寸进尺。<br><br>　　鲁哈尼再怎么说也是伊朗人，他在任上再怎么妥协，目的也是希望能够为伊朗交换到利益。<br><br>　　人家不是直接过来给你下跪的。<br><br>　　但西方一看到你妥协，不继续把你逼到下跪就不罢休，不最终把你吃干抹净就停不下来。<br><br>　　这就是一套简单到极致的海盗逻辑，这一点在他们当年对付俄罗斯的时候已经体现得淋漓尽致了。<br><br>　　而鲁哈尼这样的温和派愣是不信邪，又在21世纪去作践自己，亲身体会了一遍。<br><br>　　当然，我们也没必要过分苛责鲁哈尼。<br><br>　　毕竟这个世界上对西方抱有幻想的人很多。就在此时此刻，在很多国家里依然存在着大量自称“理性派”的“西方幻想派”。<br><br>　　但如果我们站在西方的角度上看，就完全是另一回事了。<br><br>　　在他们看来，伊朗的问题其实很简单：<br><br>　　这个新上来的莱希不行，最好再换个鲁哈尼，或者比鲁哈尼更鲁哈尼的伊朗领导人上来。<br><br>　　至于伊朗的民意，伊朗的根本利益所在，这些通通都不在他们的考虑范围内。<br><br>　　而且莱希和现任伊朗最高领袖哈梅内伊的关系十分亲密，未来接班哈梅内伊的呼声很高。<br><br>　　这就让西方更加难受了。<br><br>　　所以如果单从动机的角度出发，无论是以色列想扩大冲突拉美国下水，还是美国希望通过这种方式减小伊朗的威胁，都有积极性去动这个手。<br><br>　　只不过莱希的遇难虽然会给伊朗带来巨大的震动，但又不会真的让伊朗陷入混乱。<br><br>　　这时候该国的“宗教学者监护制度”就发挥了重要的作用。<br><br>　　有最高领袖哈梅内伊在，他们国内就不会因为这类突发事件而失控。<br><br>　　也就是说这个事件发生后，后续处理的主动权其实还是掌握在伊朗手里的。<br><br>　　如果确实是美以下的手，那么这对于他们来说就意味着巨大的风险，因为这个事件的走向不在他们的控制范围内。<br><br>　　当然，以色列和美国可以赌伊朗服软，就算伊朗不服软，以色列还能赌美国会因为冲突升级而下场。<br><br>　　但不管你怎么赌，风险都太大了。<br><br>　　那么问题来了，这些西方国家的成熟政治家们难道不知道自己在豪赌吗？他们真的会去进行这种赌博式的操作吗？<br><br>　　还真不好说。<br><br>　　这个世界远没有人们想象的那么靠谱，网友们最近经常念叨的“三战”，其实离我们并不遥远，未来注定会有更加疯狂的事件发生。<br><br>　　为什么这么说呢？<br><br>　　这就涉及到那些关键决策者们的心态和决策逻辑了。<br><br>　　走向世界大战的逻辑<br><br>　　一般来说，我们都认为爆发大规模战争是一个小概率事件，因为现实中存在着很多比开战更好的选择。<br><br>　　打仗毕竟很贵，且结局不可控，所以很多专家从理性的角度出发，都认为各国不会随便跑到大战的边缘去疯狂试探。<br><br>　　但现实却是专家们一直在被打脸：<br><br>　　比如说贸易战之前，大多数专家认为中美不会走向脱钩；<br><br>　　俄乌战争之前，大多数专家认为不会发生大战 ；<br><br>　　巴以冲突之前，大多数专家都没想到以色列会在中东给自己挖个大坑出来。<br><br>　　那么问题来了，人们明明都厌恶风险和代价，为什么还要争先恐后的奔向战争的深渊呢？<br><br>　　因为现实中还存在着以下这么几种情况：<br><br>　　有人认为自己肯定能打赢；<br><br>　　有人可以不承担战败的结果，但却可以分享战胜的红利；<br><br>　　有人抱有侥幸心理，明知风险收益比不划算，也想去赌一把。<br><br>　　你可能觉得这些情况在现实中是小概率事件，但我们可以换个角度想一想，我们的身边有没有这么几类人呢：<br><br>　　认知有限，根本看不到风险的赌徒；<br><br>　　自认为是赌神的赌徒 ；<br><br>　　有别人给自己兜底的赌徒 ；<br><br>　　输红了眼的赌徒。<br><br>　　这样的人其实并不少，而且在一定的条件下，还会有大量的人转变成这几类人。<br><br>　　而一旦这些人的数量足够多，或者能量足够大，就会把决策者也一起带进坑里。<br><br>　　我们在判断世界局势时，往往喜欢从各个国家的国家利益出发去预测他们的行为。<br><br>　　但正如刚才所说，现实中人们的想法非常随机，所以决策系统其实是处在一片混沌之中的，他们：<br><br>　　有的可能被眼前利益吸引；<br><br>　　有的可能被无知群体裹挟；<br><br>　　有的可能被利益集团控制；<br><br>　　有的甚至可能被外来的某个高阶暴力胁迫。<br><br>　　另外现实中还存在着这么一个逻辑：<br><br>　　人们往往不会为了避免一个最坏的结果而去接受一个次坏的结果。<br><br>　　这是因为人们的承受能力有一个底线，一旦过了这条底线，情况再怎么糟糕也没区别了。<br><br>　　这是什么意思呢？<br><br>　　假设有个人亏了500万，他受不了，要跳楼。<br><br>　　这时候有个机会摆到了他的面前，这个机会能让他有10%的概率赚回这500万，同时还有90%的概率让他再多亏500万。<br><br>　　你说他会怎么选？<br><br>　　肯定会赌那10%嘛，因为横竖都是跳楼，会不会再多亏500万根本就没区别了嘛。<br><br>　　这就是这个世界面临的现状：<br><br>　　首先，决策系统是混乱的。<br><br>　　其次，和平状态下的结果虽然不是最坏的结果，但却是很多国家无法接受的结果。<br><br>　　我们就拿美国来举个例子。<br><br>　　就他们现在的这个国力，一旦挑起大规模战争，自己可能就直接完蛋了。<br><br>　　但如果继续走和平路线，他就只会走向衰落。而衰落会导致美元体系崩塌，最终导致自己的债务暴雷，很多权贵会失去一切。<br><br>　　统治者当然不愿意接受这个结果，哪怕是死也不愿意。<br><br>　　既然如此，那当然就不如赌一把咯，即便这样做有可能引起自己的“提前自爆”。<br><br>　　说不定有哪个倒霉蛋或怂货可以成为自己续命的口粮呢。<br><br>　　以色列的情况也差不多，他们现在连个哈马斯都搞不定，更别提跟整个中东的抵抗力量开战了。<br><br>　　他们如果一意孤行的提升战争规模，就很可能会一路奔向亡国。<br><br>　　但如果现在选择和平，选择遵守联合国的决议行不行呢？<br><br>　　这肯定不是一个最差的结果，只是如果这样的话，统治集团就要为之前的行为和损失负责，很多人会因此遭到国内外的审判，成为阶下囚甚至直接去见上帝。<br><br>　　既然如此，那就不如冒着亡国的风险把事情搞大，争取把美国拉下水“置之死地而后生”。<br><br>　　更何况战争虽然危险且残酷，但如果你能在代价可控的情况下把仗打赢，那确实可以解决很多问题。<br><br>　　所以对于抢劫成性的殖民者而言，战争选项永远有着致命的吸引力。<br><br>　　可以这么说：只要美国拒绝衰落，而其他国家又拒绝被收割，那么世界范围的大规模战争就是一个避不开的方向。<br><br>　　当然，一开始会先打代理人战争。<br><br>　　但就目前的情况来看，美国已经在俄乌战争中走向失败，去年意外出现的巴以冲突也在把他拉下泥潭。<br><br>　　所以接下来美国和以色列这样的国家只有两条路可以走：<br><br>　　认怂，体面的走下王座，独自忍受债务的暴雷和责任的清算。<br><br>　　加大战争力度、升级混乱局面、镰刀收割一刀到底。<br><br>　　不知道在看到了这么多事件后，现在还有多少人会对他们选择第一条路抱有幻想。<br><br>　　虽然目前的“三战”还是小概率事件，但这个概率一直处在上升的状态中。<br><br>　　最后我再补充一点：<br><br>　　所谓世界大战，其实没有一个明确的标准，前两次世界大战，都是打完以后才下的定义，打的过程中谁也没有意识到这是世界大战。<br><br>　　所以从今天开始，我们要对世界局势的走向做好最坏的打算。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 20:21:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：伊朗总统坠机遇难之后]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288908-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405383">　　一觉醒来，地球村又发生了一件大事。<br><br>　　综合迈赫尔通讯社及路透社20日消息，伊朗总统莱希及伊朗外长阿卜杜拉希扬在19日的直升机事故中罹难。<br><br>　　5月19日下午，一架载有伊朗总统、外长以及其他随行人员的直升机在东阿塞拜疆省瓦尔扎甘地区发生硬着陆事故。随后伊朗各方迅速组织救援，但因事故地区交通不便、山区和森林条件恶劣以及大雾天气，都阻碍了救援行动。<br><br>　　这个消息可谓一石激起千层浪。<br><br>　　中东，当今地球村敏感地带。<br><br>　　伊朗，当今中东敏感地带。<br><br>　　所以伊朗总统莱希出事，至少在舆论界绝对是大事。大家脑海中首先就浮现出一个问题：谁干的？如果从阴谋论的角度看，大致有三个怀疑对象。<br><br>　　阴谋论的第一个怀疑对象，美国<br><br>　　舆论界很多吃瓜者之所以想到美国的原因有以下几个：<br><br>　　一，美国善于玩阴谋。地球村很多事，比如那些颠覆他国政权的颜色革命啥的，很多都是美国干的，前科累累。莱希出事时搭载的飞机，正是美国制造的贝尔-212型直升机。这就让阴谋论者怀疑，是不是美国做了手脚。<br><br>　　二，美国和伊朗历史恩怨太多。尤其是1979年伊朗伊斯兰革命之后，美国数十年如一日地孤立伊朗。几年前，美国公然袭杀伊朗圣城旅指挥官苏莱曼尼将军，曾经让整个世界为之哗然。这种情况下，伊朗一旦遇到什么事，大家首先就会想到是不是美国干的。<br><br>　　三，美国块头大，流量大。阴谋论和美国连在一起，话题性才比较足。<br><br>　　当然也有几个原因表明不是美国干的：<br><br>　　首先，对别国元首动手，那相当于直接宣战。俄乌战争打了那么久，俄罗斯没有对泽连斯基动手，乌克兰也没有对普京动手。都知道那样会惹出大乱子。美国现在要和伊朗开战么？很显然不是的。自美国从阿富汗撤军之后，战略上和伊朗开战的概率就很低。<br><br>　　其次，5月17日，美国和伊朗在阿曼尝试着搞间接谈判，内容涉及到中东稳定和伊朗核问题。这个时候为啥要去动莱希呢？<br><br>　　综合判断的话，从阴谋论的角度看，美国有可能，但概率不大。<br><br>　　阴谋论的第二个怀疑对象，以色列<br><br>　　想到美国，自然就会想到以色列。因为在中东，美国和以色列基本上就是一体的。如果美国的概率不大，那么按常理推测以色列的概率也不大。<br><br>　　但事情并非如此简单，因为美国和以色列没有分歧。<br><br>　　以色列和伊朗的关系也是非常恶劣，尤其是内塔尼亚胡任期。之前美国那么多核科学家死得不明不白，几乎都发生在内塔尼亚胡主政期内。上个月也是内塔尼亚胡下令，袭击了伊朗驻叙利亚大使馆的领事馆，袭杀了几名伊斯兰革命卫队高级军官。后来伊朗和以色列相互报复了一下，基本上点到为止。<br><br>　　按常理，以色列深陷加沙之际，没理由和伊朗开战。但是当美国和伊朗试图缓和时，以色列的处境就尴尬了。<br><br>　　以色列行事风格看似霸道，其实对伊朗非常忌惮。因为在中东，伊朗是大国，以色列是小国。一旦美国和伊朗和解，对伊朗解除制裁（哪怕只是部分制裁），按照伊朗拥有的能源，很快就能富裕强大起来。如果伊朗强大起来，那么以色列面对伊朗就更没有胜算了。<br><br>　　所以从以色列的角度来说，拖着美国对付伊朗最划算。<br><br>　　苏莱曼尼被袭杀时，特朗普说这是美国干的，和以色列没关系，内塔尼亚胡就非常高兴。以色列就喜欢那样的美国。<br><br>　　奥巴马后期，和伊朗签订了《伊朗核协议》，内塔尼亚胡暴跳如雷，直接跑到白宫和奥巴马吵得天翻地覆。<br><br>　　拜登的很多策略，和奥巴马很像。拜登上台之后，一直试着寻求和伊朗缓和关系。包括从阿富汗撤军，对伊朗都是大利好。所以当拜登试图和伊朗谈判时，内塔尼亚胡有可能做出一些极端的事儿。像之前轰炸伊朗驻叙利亚大使馆的领事馆，就是例证。如果从阴谋论角度看，以色列的概率比美国稍微高一点。当然这并不意味着莱希坠机这事就是以色列干的。这种事没有实锤，谁也不能乱说。<br><br>　　阴谋论的第三个怀疑对象，伊朗内部的激进派<br><br>　　莱希此行并不是只有孤立的一架飞机，而是有三架。其中只有莱希所乘坐的直升机坠毁，另外两架直升机则安全返回。按照一般逻辑，另外两架直升机乘员级别不可能比莱希高，飞机的质量也不可能比莱希那架更好。这其中其实有颇多疑点。<br><br>　　伊朗出了这事儿，不应该怀疑内部派系。但不可否认的是，伊朗内部绝不是铁板一块。尤其是伊朗总统和美国接触时，通常都会触发很多敏感点。<br><br>　　另一个关键点在于，哈梅内伊年事已高，最高领袖的继承人其实已经迫在眉睫。之前莱希当选总统时我就分析过，如果哈梅内伊退休或出现意外，那么莱希接班的概率很大。然而莱希并不是唯一的接班人，潜在的接班人还有好几个。所以这个关键点上，如果要谈阴谋论，那么伊朗内部激进派也有疑点。<br><br>　　除了阴谋论之外，更大的概率就是客观事故。<br><br>　　莱希的飞机出事之后，和莱希同行的两架直升机并没有第一时间进行救援，而是直接返回。其原因很可能就是受到极端天气的影响。<br><br>　　另外一个因素，莱希搭乘的贝尔-212型飞机是一架美式高龄直升机。那货很可能是伊朗伊斯兰革命之前，巴列维王朝时代从美国购买的。伊斯兰革命之后，由于美国对伊朗长期制裁，导致伊朗方面无法采购用于替换该直升机老旧损坏部分的零件。这种潜在的安全隐患其实非常致命。<br><br>　　老旧的飞机，加上致命的天气，出事的概率实在是太大了。<br><br>　　简单说几句个人看法吧：<br><br>　　1、生命太过脆弱，世事太过无常，即便是达官显贵，往往也不能确定明天和意外谁先来。<br><br>　　2、制造业还是立国之本。伊朗被制裁是一方面，但另一方面，伊朗制造业本身也存在巨大的短板。如果伊朗自己能搞出先进飞机，那么意外发生的概率就会低很多。所以从这个角度来说，制造业升级，迫在眉睫。<br><br>　　3、中东仍然是地球村火药桶，并不会因为莱希遇难而缓和。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 20:18:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风雨如歌：聊聊伊朗总统坠机]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288907-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405382">　　5月19日下午，伊朗西北部的东阿塞拜疆省上空，由一架“贝尔”、两架米-171组成的直升机机队，钻进了浓雾中。<br><br>　　那架“贝尔”直升机上，坐着四名重要乘客，分别是：伊朗总统莱希、外交部长阿卜杜拉希扬、东阿塞拜疆省省长和一名地方宗教领袖。<br><br>　　这种大雾弥漫的天气，本不适合坐直升机，莱希也早就收到了天气预告，不过考虑到时间紧迫，他要到大不里士参加一场活动，也许还有侥幸心理，于是选择了冒险。<br><br>　　机队钻进浓雾中不久，那架“贝尔”便从雷达上消失了，随后伊朗官方通报了“硬着陆”的消息，几乎和坠毁没区别。<br><br>　　伊朗官方迅速展开救援，但是面临的困难很多，除了大雾，还有雨雪，而且坠机地点山高林密，交通也不便。<br><br>　　经过长达12小时的搜索，救援队总算找到了坠毁的直升机，机上人员即使扛过了坠机的一次伤害，后续十多个小时的寒冷也很难扛过，情况极为不乐观。<br><br>　　坠机的原因目前看有两种，一是大雾导致的视野受阻，直升机可能撞到了山体；<br><br>　　二是机械故障，“贝尔”是美制直升机，伊朗在1979年革命后，一直被美国制裁，美式装备的零配件很难弄到，机体维护也不容易，再加上直升机本身就不是一种安全的交通工具，出现故障是完全可能的。<br><br>　　虽然存在一些声音，认为和以色列有关，但从目前可以查到的信息来看，更大可能还是机械故障+大雾，如果莱希确认身亡，第一副总统穆罕默德·穆赫贝尔将担任代理总统。<br><br>　　由于伊朗的重要性，莱希遭遇事故的消息一出，全世界都瞪大了眼睛。国内舆论的担忧集中在三点：<br><br>　　1.莱希身亡会不会导致伊朗政局变动，亲西方派或者极端强硬派上台？<br><br>　　2.伊朗和沙特的关系会不会出现变数？<br><br>　　3.伊朗对加沙的支持会不会削弱？<br><br>　　先说第一个问题。<br><br>　　如果放在几年前，确实有亲西方派上台这种可能性，到了今天，这种可能性已经不存在。<br><br>　　原因很简单，以色列不答应。<br><br>　　奥巴马时代，以色列就非常反对“伊核协议”，毕竟“伊核协议”会带来制裁的放松，伊朗发展潜力的释放。<br><br>　　何况在被“阿克萨洪水”冲击了一波后，以色列的虚弱彻底暴露，更需要美国下场保自己，也就更需要把伊朗塑造为敌人，这种情况下，即使伊朗上台亲西方派领导人，以色列也得把他搞下去，比如时不时发动恐怖袭击，来激怒对方。<br><br>　　以色列想要活下去，就少不了伊朗这个敌人，这是客观现实，不以人的意志为转移。<br><br>　　极端强硬派倒是有这种可能，但伊朗的现实困境又决定了，不管谁上台，都得先把发展摆在第一位，再强硬也强硬不到哪里去。<br><br>　　至于很多人说的，莱希的事故让哈梅内伊失去接班人，这个接班人问题的确头疼，但莱希是不是接班人，其实还真不一定，哈梅内伊也没公开说过。<br><br>　　外界之所以认为莱希是储君，首先是莱希和哈梅内伊的意识形态相近，还有师徒关系；其次是哈梅内伊以前接班霍梅尼，就是先担任总统，然后接班的，莱希成为了总统，也就有遵循先例的可能性。<br><br>　　然而，这个猜想本来就有问题，要知道，霍梅尼起初选择的接班人是蒙塔泽里，只是后来蒙塔泽里和霍梅尼起了分歧，霍梅尼才转而选了哈梅内伊。<br><br>　　哈梅内伊当时担任总统纯属巧合，不能据此认为，要成为接班人必须担任总统。<br><br>　　当然，不管怎么说，莱希也是潜在选择之一，对于已经84岁、身体也不太好的哈梅内伊来说，选择少了一个，也是够头疼的。<br><br>　　第二个问题：沙特和伊朗的关系会不会出现变数？<br><br>　　先说结论，可能性不大，这是沙特的国家利益决定的。<br><br>　　小萨勒曼希望世俗化，希望发展，为此制定了“2030愿景”，要将沙特建成一个现代化工业国，要发展，首先得有和平稳定的环境。<br><br>　　而南边的胡塞，就是沙特和平稳定的“心腹大患”。<br><br>　　2015年，沙特组建了打击胡塞武装的海湾国家联军，还高薪聘请了苏丹、巴基斯坦等国的雇佣兵，但经过多年的战争，沙特的表现是怎样，全世界都看到了。<br><br>　　直到现在，胡塞还占着沙特南部一些领土。2019年8月时，胡塞曾经用无人机袭击了沙特油田，导致沙特的石油产量短时间内减少一半，经济运行受到极大影响。<br><br>　　不搞定胡塞，人家时不时来一下，沙特根本没法开展建设。<br><br>　　自己搞不定，沙特就希望美国亲自下场，美国当然不愿意跳这个大坑，也正是在这样的背景下，沙特才选择和伊朗复交，可以说，这是个无奈之举。<br><br>　　换一个伊朗总统，局面也不会有多少改变。<br><br>　　而且，美国私底下一直在和沙特谈判着，从未中断，对沙特来说，10月7日前是一个价，10月7日后就是另外一个价了，谁让以色列过于拉垮呢？<br><br>　　这不，最近在拉法和北部的贾巴利亚，IDF又遭遇了重大损失，仅仅几天，就赔上了50辆坦克装甲车，死伤数百人，包括一个少校和一个准将。<br><br>　　以色列官方曾经信誓旦旦地说，北部哈马斯已经被剿灭了，所以他们才从北部撤军，那怎么在贾巴利亚挨揍了呢？侧面证实了撒谎。<br><br>　　IDF这个表现，换了你是小萨勒曼，你也会要求加钱，大大的加钱，老子和你签协议，是冒着被整个伊斯兰世界骂翻的风险，不可能给点零花钱就打发了。<br><br>　　这就导致了美国内部的态度分化。<br><br>　　布林肯的态度，是美国先和沙特签协议，再考虑沙以建交的事，他的解题思路很简单，这一题不会，那就跳过，直接做下一题。<br><br>　　沙利文的态度则完全相反，他坚持沙以先建交，美国再和沙特达成大交易，比如5月5日，沙利文公开说“如果沙特和以色列不同意实现关系正常化，美国将不会与沙特签署防务协议”。<br><br>　　两人的态度，似乎还有点内斗的意味。<br><br>　　况且小萨勒曼走向世俗化道路本身，就会和美国产生严重冲突，在美国给沙特的角色定位里，沙特应该是类似英国那样的角色。<br><br>　　英国能在欧洲挑起动乱几百年，沙特也有这种潜力。<br><br>　　欧亚大陆有庞大的穆斯林群体，手握两座圣城的沙特，可以利用宗教输出，持续制造动荡，这也是过去数十年，欧亚大陆动荡的重要原因。<br><br>　　美国无所谓沙特谁当国王，只要他能够持续输出极端意识形态。而小萨勒曼停止宗教输出，本身就不符合美国利益。<br><br>　　这也是沙特和美国关系恶化的关键，导致沙特有了往中俄阵营靠一靠的客观需求，这么多矛盾，都不是换一个伊朗总统就能解决的。<br><br>　　第三个问题，伊朗对加沙的支持会不会削弱？<br><br>　　短期内肯定会有一些混乱，但伊朗对哈马斯的援助，主要是通过革命卫队进行的，革命卫队本就不在总统的管辖范畴内，因此影响不大。<br><br>　　同时，哈马斯能否得到援助，最关键的并不是伊朗，而是埃及的态度，埃及不同意，多少援助都进不去，哈马斯也并不需要多少高精尖武器，而是基础的物资和基础的军事装备。<br><br>　　在IDF进攻拉法后，出现了一个值得注意的细节。哈马斯最近发布的视频里，有不少新的“亚辛-105”火箭筒，这个迹象表明，哈马斯得到了补充，“亚辛-105”的生产线依旧在正常运转。<br><br>　　这一切与埃及的态度密不可分，塞西现在摆明了放水。<br><br>　　在IDF进攻拉法，占领了拉法检查站后，塞西的态度极为愤怒，于是通过放水向以色列施压。<br><br>　　莱希是一个履历很不错的人，就这样出事了，确实是非常可惜。但全球反霸的联合，并不是某个个体主导的，而是发展中国家民众的利益诉求，换句话说，这个大势不会改变。<br><br>　　这个事情有没有阴谋，是谁做的，已经不重要了，大概率会成为历史悬案。<br><br>　　重要的是，告诉了全世界一个深刻的道理——革命不是请客吃饭，要革霸权的命，霸权自然也会要拼命，拼命就会流血。<br><br>　　说这些不是说就要怂了，而是希望告诉大家，这个事情如果不是意外，就是给全世界的一个警示，放弃幻想，准备斗争。<br><br>　　斗争本身并不可怕，害怕斗争才可怕。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 20:17:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：伊朗总统坠机]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288906-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405381">　　据伊朗国家电视台报道，初步报告显示，伊朗总统莱希乘坐的一架直升机今天在该国东阿塞拜疆省“出现硬着陆事故”。<br><br>　　报道称，事发地点在东阿塞拜疆省瓦尔扎甘地区附近，由于大雾等恶劣天气影响，救援团队正在努力抵达事故现场。<br><br>　　今天早些时候，莱希曾在伊朗与阿塞拜疆边境地区的吉兹卡拉西水坝与阿塞拜疆总统阿利耶夫举行会见。<br><br>　　莱希一行共有三架直升机，目前另外两架已安全抵达目的地。莱希所在直升机上还有伊朗外长阿卜杜拉希扬和东阿塞拜疆省省长。<br><br>　　出事是什么事情，不好说，是死人的事情，还是不死人的事情，都难讲。是希望人死了，人没死，还是希望人没事，人死了，更是不好说。<br><br>　　新闻要和最近俄罗斯的新闻结合着看。<br><br>　　俄罗斯国家杜马外国干涉俄国内政事实调查委员会的主席，皮斯卡列夫表示，近期向中国转交了有关外国组织针对俄罗斯和中国进行颠覆活动的材料。<br><br>　　交这个材料，主要是冲着最近俄罗斯总统普京访华，双方声明说愿意共同努力，打击针对两国的内政干涉活动。普京总统说了，杜马自然要跟进，伴手礼是伴手礼，大礼是大礼，人走了再送点回门礼，也是中俄友谊的证明。<br><br>　　曾经有一部电影，叫做《邪不压正》，里面有个大汉奸，姓朱，还有个爱国人士，姓蓝。<br><br>　　这位姓蓝爱国人士，的曾经找日本人要汉奸名单，日本人拿来的名单上面只有一个人，就是这位姓朱的汉奸。于是他很纳闷，问日本人，说姓朱的是汉奸，不是大家都知道吗？<br><br>　　你给我看什么？<br><br>　　日本人说，这可是官方认证的汉奸。不一样。<br><br>　　斯洛伐克总理被枪击以后，塞尔维亚总统武契奇收到了死亡威胁。说枪击菲佐是刺杀武契奇的预演。<br><br>　　爱沙尼亚的总理自己刨除来说了，说一旦打败俄罗斯，应该马上肢解，分裂成一堆小国。<br><br>　　事情明着干了，就差认证了。伊朗要出事，内部一定有问题，毕竟一国总统，飞机检修都能出问题，说明问题已经很高了。<br><br>　　俄罗斯给我们的东西里面，有境外势力要颠覆我们，难道就没有境外势力，想要颠覆伊朗的吗？<br><br>　　短期来看，矛盾的中心又要加一层伊朗。中俄合作更紧密了，他们怕的就是伊朗也来合作。他们怕没关系，图们江的出海到位，日本就在贸易范围内跑不了了。<br><br>　　他们明修栈道搞伊朗，我们暗度陈仓偷日本。他们要战，我们刚好趁着和的窗口，再下一城。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 20:16:24 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：伊朗这次出事，确实有点怪]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288905-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405380">　　一<br><br>　　斯洛伐克总理遇刺的消息余波还在，伊朗总统又出事了。<br><br>　　当地时间5月19日，伊朗总统易卜拉欣·莱希乘坐的直升机坠毁，同乘一共9人，包括伊朗外交部长侯赛因·阿米尔-阿卜杜拉希扬、东阿塞拜疆省长马利克·拉赫马蒂等全部罹难。<br><br>　　这次伊朗总统遇难，比斯洛伐克总统遇刺产生的影响还要大。<br><br>　　中东形势已经如同火药桶，一个火星都可能引起爆炸。伊朗在中东又具有特殊的重要性，让美国和以色列头疼不已的什叶派抵抗之弧，领导者就是伊朗。<br><br>　　这架飞机出事，是意外，还是人为，全世界都在等着结论。大家都知道，如果后面有证据表明这次直升机出事不是意外而是被人算计，会引发严重的后果。<br><br>　　伊朗是世界上反美最坚决的国家之一。反美的国家都被美国制裁了，反美的政界军界人物，也很容易成为定点清除的目标。<br><br>　　光是伊朗，从苏莱曼尼开始算起，高级官员、将领、重要的科学家，被美国和以色列或暗杀或明杀的算算都有多少个了？伊朗这些年被定点清除的重要人物名单可以列得比较长。策划实施袭击或暗杀的，既有美国的情报机构，也有以色列的情报机构。<br><br>　　苏莱曼尼曾在伊朗革命卫队圣城旅担任旅长，主要负责伊朗对反以色列武装的培训及指导，包括监管向叙利亚运送军用物资、支持叙利亚政府军对抗美国支持的反对派力量等。此外，苏莱曼尼还有一层身份，他被称为伊朗的间谍之王，也因此，他苏莱曼尼一直是美国的眼中钉。<br><br>　　2020年1月3日，苏莱曼尼乘飞机从大马士革回到巴格达国际机场后，和他的两名同伴分乘穆汉迪斯安排的两辆车，行驶至巴格达西郊时，遭遇无人机发射的三枚导弹袭击，苏莱曼尼当场身亡。<br><br>　　苏莱曼尼的这次行程非常低调，保密性几乎做到了极致。出行计划并未事先通报，别人也不知道苏莱曼尼的行程，连乘坐的车辆都是那种不特别引起路人关注的型号。但他的行程早就被美国情报部门提前掌握了。从他抵达大马士革，到他在巴格达身死的这段时间内，他一直都在美方的秘密监视中。<br><br>　　同时被炸死的，还有“人民动员组织”的领导者穆汉迪斯。<br><br>　　2020年11月27日，伊朗核物理学家穆赫辛·法赫里扎德乘坐的汽车在伊朗首都德黑兰附近行驶时遇袭，送医后不治身亡。袭击他的武器是一种由卫星控制加人工智能技术的机枪。据伊朗调查后透露的消息，机枪被安置在一辆尼桑轻型“皮卡”上，运用“先进摄像头和人工智能技术”，由卫星“在线控制”，拉近镜头对准穆赫辛·法赫里扎德的脸部，发射13发子弹。随行安保队长挺身保护法赫里扎德，身中4枪。他的妻子距离他只有25厘米，却毫发未损。如此“全新、专业、复杂”的精准定点清除技术手段，有几个国家能做到？<br><br>　　美国、以色列的整体能力包括军事能力都在衰落，但情报和刺杀能力依然很突出。伊朗海军可以用无人机飞临美国核动力航母“艾森豪威尔”号上空近距离拍摄美舰，还可以命令美国航母起飞的直升机降落甲板，让美国海军学会忍辱负重。伊朗支持的胡塞武装可以在红海挑战美国的海洋霸权，封锁美英以船只通行航道，直接攻击美国海军在波斯湾的军舰。但在情报战上，伊朗很被动，输得很惨。<br><br>　　当然，这也不是伊朗一家的问题。通过科技、经济等优势进行情报收集，收买对手的关键人物进行渗透，早就成为美国打击对手的重要手段。<br><br>　　那些收买不了的强硬派怎么办？除了通过培植的力量对对方进行孤立、打压，就是定点清除，通过精准的斩首行动，还可以起到杀鸡骇猴的效果。<br><br>　　美国及其主要盟友的情报机构都有很强的势力，传统的世界四大情报机构，除了苏联的克格勃，另外三个都在美国阵营，分别是：美国的中情局、以色列的摩萨德和英国的军情六处。苏联解体之后，俄罗斯作为苏联主要的承继人，在情报能力方面下降了不少，所以美国阵营的情报优势就更突出了。<br><br>　　英国是美国的小弟，以色列是美国的爹，世界三大情报机构之间可以信息共享，再加上美国的其他小弟构成的情报网络，以及背后犹太资本和盎撒资本几百年时间建立的信息网络，就形成了几乎无所不能的渗透能力。<br><br>　　犹太和昂萨财团统治大半个世界，需要控制大量的政界和商界精英，不光是靠认知洗脑、资本控制、金钱收买，还有硬手段。<br><br>　　所以这个世界上，敢跟美国硬碰硬的国家很少。<br><br>　　这并不完全取决于国力对比。朝鲜和美国的综合国力完全不在一个水平线上，但朝鲜就敢跟美国硬碰硬，经常逼得美国态度软化。2017年那场举世瞩目的半岛危机中，朝鲜就逼得美国态度软化，让特朗普的极限施压失效。<br><br>　　朝鲜能做到这样，一个重要原因是美国对朝鲜很难渗透，美国的远程养殖技术在朝鲜基本失效。<br><br>　　我们习惯于把一个国家作为一个整体来看待，但一个国家不分大小，都是人在管理。有人的地方就有左中右，如果再被外力渗透分化，那就更复杂了。<br><br>　　伊朗是世界上对美国立场最强硬的国家之一，但伊朗内部的亲美派也有不小的力量。伊朗的管理团队内部，究竟被美国渗透到什么程度，这个谁也说不清楚。但历史上，伊拉克的萨达姆政权，从政府到军方被美国渗透得千疮百孔，比筛子还透风。<br><br>　　二<br><br>　　这次伊朗总统乘坐的飞机“硬着陆”的消息传来，很多人第一反应就怀疑，是不是美国或以色列有关。还有人说，判断是不是美国干的，有一个标准，那就是观察殖人的反应：事发突然大家都在懵逼，如果殖人在消息还一团乱的时候就跳出来口径一致地开始替主子澄清，很可能是收到提前准备好的文案了。事实究竟如何，我们且看吧。<br><br>　　为什么有那么多人遇到这种事都要第一时间怀疑美以？我想大概是出于以下几个原因：<br><br>　　一是因为这两个国家这种事没少干，十处敲锣，九处有他们。大家越来越认识到到这两个国家做事根本就没什么底线，国家恐怖主义早就被他们玩得666了。只要有需要，有机会，他们不在乎什么是冒天下之大不韪。<br><br>　　伊朗支持的反以抗美武装力量，给以色列施加了很大的压力，也给美国的中东控制力制造了很大麻烦。在美以看来，只要搞定了伊朗，其他国家都很容易摆平，中东就恢复平静了，美以就又可以在中东为所欲为，继续岁月静好了。伊朗这么多年一直是美以的肉中刺，所以，伊朗总统的飞机一出事，大家就条件反射想到美以，实属正常。这也说明，美以的本质已经被大家看透了。<br><br>　　二是伊朗总统莱希对美国坚持强硬的立场，在他任内，签订了与中国长达25年的全面合作计划，还在中国的斡旋下，实现了与沙特的和解。在美国看来，这是一个很不好对付的对手。而且莱希的身份极为特殊，不仅是伊朗的二把手，还是哈梅内伊最看好的接班人。<br><br>　　伊朗跟美国不同，美国是通过资本控制国家，然后再通过资本家族世袭，保证权力实际的世袭制不会因为前台的政党轮替而发生中断。而伊朗这种权力交接非世袭制的国家，又是美西方的重点渗透目标，没有比最高领袖接班人问题更加重要的事情了。这件事对伊朗内部的影响，可不是苏莱曼尼这种级别的高官出事可比。美以现在完全有动机通过定点清除的手段，影响伊朗的政治、军事和外交了。<br><br>　　三是在伊朗总统的专机出事前，一架美国空军的 C-17 RCH348 从约旦起飞，降落在阿塞拜疆，降落地点离莱希飞机失事的巴库很近。以色列媒体Terror Alarm是第一个报道飞机失事的，甚至比伊朗官方传出的信息还快了半个小时……<br><br>　　四是莱希这次的飞机出事，确有诡异之处。同行的三架直升机，另外两架安全到达目的地，唯独伊朗总统乘坐的这架在中途出了问题，另外两架直升机也未在途中及时发现莱希乘坐的这架飞机出现问题，并施以救援。而且按道理，总统作为伊朗的二号人物，此行的位置最高的政要，他乘坐的飞机在维护保养及安全保障方面都应该最高的标准，飞机驾驶员也一定要最好的水平，但就是唯独这一架出事了。顺便提一嘴，莱希乘坐的直升机是美国的是美制1968年产的老式直升机贝尔212。<br><br>　　三<br><br>　　凡是美国盯上并且力量能投射到的地方，离奇的事故与死亡，就时不时出现。<br><br>　　美以都是狠起来连自己人都不放过的那种类型。以色列的拉宾死于以色列犹太复国主义派系的暗杀。美国在收拾自己的政客方面，更是成绩突出。从林肯到肯尼迪，倒在枪口下死因还不明不白的总统一巴掌都都数不过来。自里根被子弹进行再教育之后，美国的总统都乖巧了，再也没有出现真正的刺头。不管他们在选举时对民众的承诺有多么美好，上台之后，只要兑现承诺会触及犹太和盎撒财团的核心利益，宁可背负骂名也会停摆，坚决小心翼翼不越线。即便非主流如特朗普，怼天怼地怼空气，但绝对不敢怼犹太人。涉及以色列和犹太人的话题，你见过他有过出线的言论吗？<br><br>　　美国的政客，都是被这么教育出来的。<br><br>　　现在整个美西方，不听话的政客都越来越稀缺。<br><br>　　现在整个美西方不听话的政客都越来越稀缺。<br><br>　　前几天刚被枪手开了五枪击中四枪的斯洛伐克总理算是不多真正的刺头之一，他言行一致地反对欧洲继续援助乌克兰立场，还被贴上亲俄，友华的政治标签。他不是土耳其的埃尔多安那种嘴巴上演强硬，关键时候就身段柔软的政客类型，后者在北约的重大决策方面，都是先强硬后软化的，知道敲诈点小利，就见好就收。<br><br>　　就是被认为特别不听话的匈牙利总理欧尔班在联合国大会关于巴勒斯坦加入联合国的表决中，站在以色列这边，投下反对票。<br><br>　　现在信息有限，莱希的飞机到底是什么原因失事的，下结论自然不必着急，也许这起事件永远不会有真相。但作为中国人，我们不要高估对手的底线。谁擅长搞国家恐怖主义，早在上面提到的这些事情发生之前，就已有定论。<br><br>　　这件事会不会对伊朗的外交路线和对外战略产生方向性的影响，我们倒不必担心。美国实力如日中天的时候，伊朗都没有妥协与投降，在美国实力严重下降的情况下，更不会改弦更张。反而是，如果事件证明与美以有关，只会更加激起伊朗人的怒火。<br><br>　　总之，不管这事是不是与美以有关，大家都要高度重视反间谍与防渗透问题。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 20:15:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卡夫卡：聊聊伊朗总统罹难这件事]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288904-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405379">　　伊朗总统确认已经罹难，从各方发布的消息看，他的死绝对不是意外，包装成意外的他杀终究还是他杀。<br><br>　　这几天连续几位国家元首出事，首先是5月15日斯洛伐克亲俄总理遇刺，接着伊朗总统飞机失事，又传出加纳总统车队发生车祸，总统没事，但身边工作人员有一人死亡。<br><br>　　哪里有这么多的巧合？<br><br>　　出事的几位都是亲俄亲中不亲美的，这不由得让人想起某国的情报组织，恩，上世纪六七十年代冷战期间，他们屡屡策划刺杀各国不听话的政客，最近这些年，好像安分了不少，倒不是改了性格，就此变乖了，这话说的好莱坞都不承认，这些年以特工活动为故事，搞出了多少大片？有名的碟中谍系列总看过吧。<br><br>　　当然了，搞国家恐怖主义这件事，以色列的摩萨德也是非常专业，当年犹太人还没有建国，犹太复国主义在欧洲一气乱杀，都有点敌我不分了，杀得欧洲政客们个个如缩头乌龟，赶紧把巴勒斯坦人卖了个干净，好把自己的脑壳保住。<br><br>　　斯洛伐克总理和加纳总统终究是有惊无险，躲过了一死，且先放在一边，这里伊朗总统赛义德·易卜拉欣·莱希是于今日确认已经死亡的，但在搜救期间，美国和以色列方面都已经知道他死了，并且还非常公开的对全世界宣布了。<br><br>　　刑侦案件里，往往第一个发现死者的，都有嫌疑，总得调查下吧。<br><br>　　今天在媒体上已经看到有人把锅往伊朗内部扣，说是如今伊朗国内政坛派系纷争，前段时间以色列攻击伊朗，伊朗方面反击过于克制，惹怒了激进派，于是策划了这次事件。<br><br>　　但问题是，如果是国内政敌做的，何必非要选择在这个时间和地点？<br><br>　　伊朗跟以色列互殴那是多久之前的事了？这帮人有火气，早不发，隐忍到今天，这又能震慑住谁？<br><br>　　政治暗杀背后都有政治目的，对某种政策走向不满当然要在这项政策在民间反响最大的时候表现出来，并且政治暗杀有时候未必非要把人杀了。<br><br>　　谁还记得80年代初，老演员里根刚当上美国总统，打算干点什么，立刻遭遇了一次刺杀，从此以后，里根老老实实的贱卖美国国有资产，疯狂A军费，把大佬们伺候得好好的，终于运气爆棚，迎来了费拉不堪的戈尔巴乔夫，稀里糊涂的就赢得了冷战，成了美国最伟大的总统。<br><br>　　天菩萨啊，谁还记得里根瞎尼玛搞得80年代中期美国银行大批破产，老百姓被血洗了一轮又一轮？<br><br>　　里根的遗产到现在还隔三差五的温暖一下加州民众，是的，加州大火背后是被私有化的加州电网，这都是你家最伟大总统伟大的政绩。<br><br>　　所以你看，最凶狠的刺杀，非得置人于死地的，背后藏着的是一个头铁的领导人，怎么都吓唬不住，主意太大。<br><br>　　比如说脑洞大开的肯尼迪，人家那是把美国政坛玩得明明白白的，口号一套套的，在民间热度高居不下，携裹民意随时能把拦在前面的利益集团给揉成渣，除了物理超度，真没有别的办法。<br><br>　　连川建国这样的人，建制派恨得牙痒痒，但最后都没有到下杀手那一步，很简单，建国根子上是个奸商，调门喊得很高，无非就是讨价还价的手段，总归很多事情都是可以商量的，无非是人家要的价比较高点，对手盘不愿意给罢了，或者认为自己还有一战之力。<br><br>　　我们再回过头来看看这次伊朗总统之死，谁获利最大？<br><br>　　国内的反对派？<br><br>　　笑死，总统莱希其实是个务实派，被以色列骑脸输出都能非常温和的处理了，和稀泥的手段虽然让激进派心里不爽，但总归态度是有了。<br><br>　　他并没有跟美国绝了未来，我记得油价暴涨的时候，美国又想忽悠一顿《伊核协议》，莱希积极的表现让很多粉丝心里不舒服。<br><br>　　把莱希比喻成赵构其实有点过了，伊朗终究是个地区大国，大国外交不能仅靠一时意气，你得在国际上生存，即便在80年代伊朗人质事件时期，伊朗跟美国之间仍然有默契，里根总统还被爆出通伊门。<br><br>　　家里这么多口人要养活，美国人的金融霸权能卡住伊朗跟外界贸易的脖子，总不能啥都靠走私吧。<br><br>　　国内的激进派但凡有点明事理，就该明白这里的道理，何况这么多年来一直都是如此，美伊之间私底下的勾兑大家都清楚，那么所谓内部反对者跳出来刺杀了总统，这就有点扯了。<br><br>　　那么是不是美国呢？<br><br>　　美国不是铁板一块，两党之间矛盾重重，除了两党，还有阶级矛盾呢，这是怎么掩都掩不住的。<br><br>　　但现在白宫里的民主党再怎么甘当犹太资本的走狗，都不愿意把自己弄到跟伊朗兵戎相见。<br><br>　　美国是没有办法维持三面开火的，一个俄乌战争都能让美国的军火库见底，美国的制造力亏空多年，指望盟友们？笑死，真要是看到美帝式微，说不定欧洲第一个想办法打着道义的口号，在背后捅刀子。<br><br>　　最近欧洲各地大规模的反对以色列对巴勒斯坦搞的种族灭绝战争，以色列是啥德行，难道欧洲是今天才知道的吗？<br><br>　　只不过昂犹合流，军事、舆论双双钳制，欧洲人又不是傻子，没事踢棉花可以，让他们踢铁板？不可能的。所以这么多年来，以色列干的破事，欧洲都假装没看到。<br><br>　　现在一个二个蹦跶起来，那是因为美帝太拉胯，昂撒武装保护不了犹太，于是欧洲人的强盗基因开始活跃了，先找个道德制高点，搞搞批判的武器，到时候再来个武装的抢劫，对罪人实施抢劫约等于劫富济贫，反正犹太人富有的很，又掌握了那么多的资产。<br><br>　　老美对欧洲这德行当然心知肚明，所以咬住牙也要维持战略定力，坚决不下场掺和。<br><br>　　但中东战场上，以色列拉胯已经成了共识，美国人在旁边看场子看得连红海航线都护不住，这些年靠了美帝称王称霸的以色列能不害怕吗？<br><br>　　害怕了怎么办？当然得想各种办法彻底把美国给拖下水啊。<br><br>　　白宫在美国国内都不能说了算，共和党天天想着怎么分一杯羹，之前拜登想减少对以色列的援助，结果被共和党给围起来骂。<br><br>　　我之前的文章里也分析过共和党这么做目的何在，毕竟党内最大的金主爸爸们要么是搞军火的，要么是搞石油的，这两批人，都指着中东发财呢，没了以色列在这里搞风搞雨，当坏人吓唬王爷们，这保护费怎么收？<br><br>　　中东方面，因为阿富汗撤军，这里的军头们一下子就少了好一大块收入，其实内心深处也很希望多掺和点，好把丢掉的蛋糕再整回来。<br><br>　　这就很容易理解，为啥美国中东政策总是忽闪忽闪的，拜登不傻，知道掺和不对，但备不住手下人，对手联合起来，想搞事情。<br><br>　　所以每次以色列在中东搞点大的，白宫会第一时间跳出来否认有参与，但很快美国政府就又换一副面孔乖乖的帮着善后。<br><br>　　将在外，军令有所不受，美国中央司令部的，又哪里会乖乖的听老登的话，但捅出来篓子，登子还得捏着鼻子给收拾了。<br><br>　　这次伊朗总统外长出事时乘坐的直升飞机本身就是美国制造的，朋友还在那里念叨有可能是遥控了坠毁的。<br><br>　　飞机是美国产的老机器，零配件伊朗也没有那个工业能力生产出来，磕磕碰碰的用着，维个修什么的，还真容易被人做点手脚。<br><br>　　以色列明着不会说是自己干的，但巴不得让伊朗国内把嫌疑犯锁定在自己身上，这样伊朗国内就没办法不整点事出来，报复一下，否则怎么安抚民意？<br><br>　　就像上次以色列发了神经，突然跑去炸了伊朗大使馆，最后逼得伊朗不得不找个地方扔点炸弹意思一下，但以色列还是坚持意思回去了。<br><br>　　这次总统之死这么大件事，肯定不可能像上次一样意思意思了，总得整点大动静，那么后面以色列操作的空间就大了。<br><br>　　死乞白赖，戳破伊朗的战略定力，逼着伊朗直接下场，反手又把美国给拉下来，只要往死里作，就没有被坑不死的美帝。<br><br>　　这就有点70年代末期，苏联突然脑子抽抽跑去入侵阿富汗的意思了。<br><br>　　苏联解体正是因为干了阿富汗。<br><br>　　美苏之间其实是一体两面的，苏联这么去了，美国必然也会走这条老路。<br><br>　　美国一直都忍着，可怜我川总，甚至都喊出了要退回本土的怂包口号，但阳谋阴谋挨个谋，帝国主义这艘船上了，哪里是说下就下的呢？<br><br>　　今天黄金价格大涨，全世界越来越不看好美国控住中东局势这件事了，毕竟连以色列的缰绳都按不住，小以疯起来天天筹谋着搞第三赛季，你就说这老美能被被连累吗？<br><br>　　狗大户家亲美的老王快死了，狡猾的王储眼看马上要荣登大宝，这下乐子就要更大了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 20:14:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：多国政要接连“中招”，是巧合？怎么看怎么诡...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288902-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405377">　　“回旋镖”年年有，今年特别多，多到阴谋论都不敢随意争论！<br><br>　　5月19日，一架载有伊朗总统莱希、伊朗外长阿卜杜拉希扬等多名伊朗高级官员的直升机发生事故，在伊朗西北部山区“硬着陆”。<br><br>　　事故后约一个小时，救援队就抵达相关地点，经过一夜搜救，直升机残骸被找到，但可惜的是，坠机现场“没有发现直升机乘客生还的迹象”。5月20日上午11点，伊朗国家电视台发布消息称，伊朗总统莱希及伊朗外长阿卜杜拉希扬在直升机事故中罹难。<br><br>　　这也就是说，人已经无了，但事情尚未盖棺定论，那么接下来，就事件中的几个问题，和大家一起探讨探讨。<br><br>　　第一个问题，什么叫“硬着陆”？<br><br>　　简单来说，“硬着陆”就是直升机以较快的速度，或不正常的姿态接触地面，受损情况可轻可重，说是“硬着陆”，就意味着还有生还的希望。但结合现场图片来看，这次事故，根本不是所谓的“硬着陆”，说白了只是伊朗官方委婉说法，大部分西方媒体，都直接用上了“坠机”一词。<br><br>　　第二个问题，莱西去那干什么了？<br><br>　　19日上午，伊朗总统莱希与阿塞拜疆总统阿利耶夫，一道出席了一座两国联合建设的水坝落成仪式。参加完边境的活动后，伊朗方面三架直升机，前往东阿塞拜疆省会大不里士，两架直升机安全抵达，但莱希乘坐的这一架，却只剩下满地碎片。<br><br>　　估计，现在最紧张的当属阿塞拜疆总统阿利耶夫了，毕竟两人才见完面，就出了这档子事，阿利耶夫免不了被“盯上”。<br><br>　　第三个问题，“硬着陆”原因是什么？天灾还是人祸？<br><br>　　此事发生后，伊朗内政部长瓦希迪第一时间表示：“此次事故发生原因，是由于不利的天气条件”。从救援现场传出的照片来看，事发当地的天气状况确实很糟糕，大雾弥漫，能见度非常低，甚至有的报道中还提到下雪。这种情况，的确有可能导致飞行员操作失误，造成直升机的坠落。<br><br>　　但这也就出现了一个疑点，都什么年代了，天气是可以预报的，这么恶劣的天气，一国总统为什么要冒险乘坐直升机？当然，不排除突发极端天气情况，典型案例就是2020年卡拉巴萨斯S-76B坠毁事故，也就是著名篮球运动员科比坠机事故。<br><br>　　除了天气因素外，不少朋友猜测，飞机机械故障也可能是事故发生的原因，毕竟伊朗飞机称得上是“大杂烩”，据说莱西乘坐的直升机，还是上世纪70年代进口的美制贝尔212直升机，更要命的是，在1979年伊斯兰革命后，因为美西方的极限制裁，伊朗难以获得直升机零部件，只能“拆东墙补西墙”甚至自行仿造，这也就使得伊朗飞机，确实存在很大的安全隐患。<br><br>　　当然，一国总统突遭变故，绕来绕去，最终还是绕回到了“阴谋论”，用一位伊朗网友的说法：“这是一种奇怪的感觉，就像我们以前对苏莱曼尼的感觉一样”。<br><br>　　网络上不少猜测，确实也增加了暗杀行动的色彩，比如，莱希的直升机飞行到事故地区之后，为什么会与另外两架直升机的通讯突然中断？再比如，毕竟这架直升机是美国生产的，有没有可能来了一个外部指令？还有，此次出行共有三架直升机，其他两架都安全地抵达了目的地，为何偏偏莱希这架出了事？<br><br>　　第四个问题，伊朗失去了总统，会怎样？<br><br>　　莱希坠机对伊朗来说，无疑是一场“地震”，但伊朗并不会乱，因为莱希并不是伊朗的最高领袖，伊朗是政教合一的国家，根据《伊朗伊斯兰共和国宪法》，伊朗最高领袖哈梅内伊，才是伊朗实际上的国家元首和军事统帅。看看事故发生后，哈梅内伊的发言，大家就明白了：“希望总统莱希及随行官员能够平安回家，所有人都应该为他们祈福”，“伊朗民众们无需担心，国家和政府的工作不会受到影响”。<br><br>　　但话说回来，哈梅内伊老爷子已经85岁了，且身患癌症，留给他找“接班人”的时间，真不多了。<br><br>　　最后一个问题，短短半月时间，3国二把手接连出事，是巧合？<br><br>　　5月7日，沙特王储小萨勒曼车队遇袭；<br><br>　　5月15日，斯洛伐克总理菲佐遭暗杀；<br><br>　　5月19日，伊朗总统莱希直升机“硬着陆”。<br><br>　　这匪夷所思的连环政要遇袭案，怎么看怎么诡异！<br><br>　　这个2024年，深刻感受到了“明天和意外，你永远不知道哪个会先来”，或许，这就是“百年未有之大变局”吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 20:12:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>