<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：美国新年大瓜：“超级老鸨案”，奥巴马、霍金上榜]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281088-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395791">　　新年刚过，美国就迎来一个超级大瓜，美国各大网络平台都被“超级老鸨案”爆出来的涉案人员名单刷屏了。<br><br>　　所谓超级老鸨，就是指为美英各界精英提供未成年人性服务的犹太富家杰弗里·爱泼斯坦。<br><br>　　爱泼斯坦本人已经于2019年8月10日在纽约大都会惩教中心（联邦监狱）特别监室里“上吊自杀”（卒年66岁），但这个案子并没有完全结束。<br><br>　　尽管爱泼斯坦将他的秘密带进了棺材，然而，美国有另一股势力还在掘地三尺，要把这案子重新翻出来。<br><br>　　去年12月18日，美国纽约曼哈顿联邦法官普瑞斯卡发布法庭令，要求在2024年1月1日后公开“爱泼斯坦案”涉案名单。<br><br>　　1月3日，与爱泼斯坦有关的诉讼中数百页未密封的文件被公布，涉案人数超过170人（包括爱泼斯坦同伙和受害人）<br><br>　　其中有150多位都是美英社会名流，名单公布后，之前美国网友猜测的人物一一榜上有名。如英国安德鲁王子、美国前总统克林顿夫妇、科技界的比尔。盖茨、明斯基，法国星探布鲁内尔和美国投资巨头格伦·杜宾等。<br><br>　　但也有一些人起初并没有受到外界高度怀疑，比如奥巴马夫妇，向来是一副积极健康、善男信女的形象。<br><br>　　受害人莎拉。兰塞姆（当年她未成年）告诉法庭，她“复制了高级官员强奸儿童和其他可怕罪行的录像带”。<br><br>　　她声称“录像显示了奥巴马和米歇尔与受害者发生了性关系。”<br><br>　　像我这种孤陋寡闻的人不大理解这话，她是说奥巴马和老婆一起玩？<br><br>　　不知道美国网友怎么理解。不过，奥巴马夫妇人设正面临崩塌。<br><br>　　让大家最为吃惊的人物应当是霍金，根据文件显示，霍金在岛上参加了爱泼斯坦组织的未成年人“银趴”。<br><br>　　霍师傅，大家真是想都不敢想，他怎么可能去“萝莉岛”搞这些烂事？<br><br>　　2020年，曾有人说霍师傅也有嫌疑，但很快就被大家骂跑。<br><br>　　看来大家还是低估了霍师傅的能耐，他是在现场使劲眨眼睛吗？我又孤陋寡闻了。<br><br>　　有意思的是，在推特说这是假新闻的人绝大多数是中文用户，个个怒气冲冲。微博上也有很多人在喊这是“老谣言”。<br><br>　　大家还得不断地给这些“辟谣者”科普：这是昨天美国法庭刚刚公布的司法文件，一共943页。而且不只是一个名单，各涉案人名下还有相关调查纪录，被强奸者的受害人也出庭作证了。<br><br>　　美国形象受损，有的人接受不了，可以理解，但请不要为这群禽兽开脱。<br><br>　　跑“萝莉岛”跑得最勤，性侵未成年人次数最多的人是艾伦·德肖维茨。<br><br>　　这家伙中国网友没怎么听说过，但在美国中产阶级当中可是家喻户晓。<br><br>　　国内一些引擎搜索将他说成是：公民自由倡导者、法律学者、知名律师。<br><br>　　在美国这老东西可是司法界权威，美国法律“良心”。<br><br>　　德肖维茨是爱泼斯坦密友，还担任了他的辩护律师。在文件中，他被提及137次（美国网友推算他去萝莉岛不会少于100次），排名第一。<br><br>　　有一名叫简。多伊的受害人指控至少被他淫虐三次（在未成年时）。<br><br>　　不知道这位法学权威到底糟蹋了多少女孩，这老东西居然还为人师表，天天出来教育别人。<br><br>　　排名第二的是英国安德鲁王子，76次。<br><br>　　克林顿第三，73次（希拉里跟他分开去）<br><br>　　美国网友评论说：<br><br>　　在网上看未成年色情，重罪。<br><br>　　法学教授玩未成年人，无罪！<br><br>　　这份名单还只是公布的第一份材料，后面还会陆续公布其它材料。<br><br>　　美国网友最想看到的是萝莉岛的“飞行纪录”和现场细节：<br><br>　　谁和谁坐同一架私人飞机抵达？<br><br>　　谁经常由爱泼斯坦派专机接送？<br><br>　　哪些人在同一天聚集在岛上？<br><br>　　他（她）们在岛上还干了什么？<br><br>　　有没有举行某种邪恶仪式？<br><br>　　但美国主流媒体，特别是亲民主党的《纽约时报》、CNN等都对此事轻描淡写。<br><br>　　NBC一位非裔女主持人前天还在电视上拼命给克林顿洗地，“我应该指出的是，这些文件都没有表明他有任何不当行为，也没有证据证明他参与了犯罪。”<br><br>　　嗯，克林顿不远千里几十次飞到小岛上，只是为了晒晒太阳。评论区都是骂她不要脸的。<br><br>　　特朗普粉丝则是非常开心，虽然文件显示懂王去岛上的次数有7次，但案件受害人证词对懂王很有利，她们不仅没有跟懂王接触过，还从未见过懂王，无论是在爱泼斯坦的纽约公寓和岛上。<br><br>　　而代号“DOE 36”的嫌疑人则被受害人在岛上看到过50多次，这人有时还同时玩弄两个女孩，“DOE 36”就是克林顿。<br><br>　　而案件代号““DOE 107”昨天并没有被公开，因为此人申请了姓名保密延期，还有两人也申请了延期，目前这是美国网友的猜谜游戏。<br><br>　　懂王粉丝在评论区齐刷刷地打上“没有特朗普”、“没有特朗普”、“没有特朗普”……<br><br>　　克林顿办公室昨天则发表声明，“我们对此案一无所知”。<br><br>　　随着美国大选帷幕拉开，此案还会不断炒作，不断引爆。<br><br>　　2019年8月，爱泼斯坦“自杀”，此案被压了下来，有利于2020年拜登的总统大选。<br><br>　　2023年12月，美国法院决定公开名单，则有利于特朗普的大选之路。<br><br>　　跟这帮“炼铜癖”禽兽相比，懂王虽然贪财好色爱嫖，但人家还是个好宝宝。<br><br>　　此案爆炸范围非常大，在美国之外，以色列总理内塔尼亚胡也被牵扯到，他的名字可能在另一份名单，受害人用“骆驼”暗示他。<br><br>　　肖维茨已经承认，爱泼斯坦是“克林顿基金会”创始人之一。检察官在报告第294页将“克林顿基金会”列为了针对儿童犯罪嫌疑人。<br><br>　　而德肖维茨之所以能成为克林顿与爱泼斯坦的联系人，介绍人是林恩。罗思柴尔德。<br><br>　　而爱泼斯坦能跟罗思柴尔德家族搭上线，是因为他的同居女友吉斯莱恩·马克斯韦尔（英国人）<br><br>　　这关系就非常复杂了。她的父亲是罗伯特。马克斯韦尔是英国《镜报》集团拥有者，同时也是工党的金主之一。<br><br>　　但在1991年11月，他在游艇上跳海自杀（警方结论）<br><br>　　吉斯莱恩靠着父亲留下的一笔信托基金，每年能有七八万英镑收入。但她并不甘于平凡，又来到纽约，与爱泼斯坦相识并同居。<br><br>　　2001年两人分手，变成了淫业合作伙伴。<br><br>　　她为爱泼斯坦负责挑选14岁-16岁女孩，并指导她们如何“服务”，培训成功的女孩再被安排到小岛上供客人挑选，该“生意”一直持续到案发……<br><br>　　爱泼斯坦虽然死了，但吉斯莱恩·马克斯韦尔还活着，她于2020年被FBI逮捕，2022年被判20年监禁。<br><br>　　当时美国就有人说，爱泼斯坦偷拍了近千份视频资料，都是这些名人性侵未成年人的画面，但无法证实。<br><br>　　这次受害人说有奥巴马夫妇的录像片，那说明近千份视频资料大概率是存在的。<br><br>　　爱泼斯坦不可能把资料带到棺材里，那就是在吉斯莱恩手里，而她是被FBI逮捕的。据美国网媒“BANNED VIDEO”昨天分析，这些视频目前就在FBI手里。<br><br>　　美国人的阴谋论是：以罗思柴尔德家族为首的美英犹太人集团，通过爱泼斯坦这个“超级老鸨”实施了一个名为“蜜罐行动”的计划，利用美国一些名人对未成年人的变态喜好将他们装入“蜜罐”。<br><br>　　然后，犹太人在背后利用手里的证据控制或勒索美国和欧洲的名人，无论是政界、商界、科技界、娱乐界、金融界、新闻界……只要是业界翘楚都要拿下。时间一长，就会在美国政府背后再形成一个“黑暗政府”。<br><br>　　美国众议院监督委员会主席科默（James Comer）对阴谋论深信不疑，但他前天在接受采访时，不敢说是犹太人，而是说爱泼斯坦是外国间谍，用“蜜罐”敲诈民主党。<br><br>　　科默是特朗普的铁杆支持者，也是弹劾拜登的共和党主力。<br><br>　　共和党大佬这么快就介入此案，政治动机不言而喻。<br><br>　　民主党这边焦头烂额，他们的策略是建立防火墙，不要让火烧到拜登身上，大不了再杀几个人灭口。<br><br>　　这出烂戏要怎么演下去，还有待观察。<br><br>　　那个大嘴圣母安吉丽娜。朱莉昨天居然表示：如果爱泼斯坦的客户名单被全部公布，她将离开美国。<br><br>　　不知道她为什么跳出来？难道她也深度参与此事，想跑路？<br><br>　　美国如今的政治精英和社会精英，真是要多脏有多脏。<br><br>　　而它们嘴里天天挂着“人权、民主、自由”，说着最动听的话，干着最邪恶的事。<br><br>　　甩锅、绑架、抹黑、诋毁、暗杀、灭口、把水搞混……都是老手艺了。<br><br>　　”糊里糊涂地活着，不明不白地死去“，送给美国倒是非常合适。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 17:14:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：韩国三部曲：总统，阶下囚，枪下鬼！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281087-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395790">　　2024年1月2日，韩国最大的在野党共同民主党党首李在明，在釜山出席活动时遭遇暴徒持刀袭击。<br><br>　　据报道，当时暴徒头戴生日纸帽，装成李在明的支持者，以索要签名的理由靠近后拔刀刺向李在明的脖颈。<br><br>　　李在明当场倒地不起，脖子处不断涌出鲜血，幸运的是及时送往医院抢救及时没有死亡。<br><br>　　刀长30厘米，利刃长达20厘米，显而易见，暴徒意在杀人。<br><br>　　万幸的是，由于人群拥挤，暴徒挥舞空间有限，刺入身体不深，更没有刺中脖颈大动脉，否则李在明必死无疑。<br><br>　　有人将这次刺杀行动与日本前首相安倍晋三被刺杀相提并论，而且场景都是在街头，都是业余杀手，都是猝不及防。<br><br>　　不过，最大的差别还是武器，毕竟枪和刀的杀伤力存在本质差异。<br><br>　　李在明遇袭在韩国掀起了轩然大波，政坛各派别密切关注，总统尹锡悦下令彻查。<br><br>　　韩国执政党国民力量党表示，“韩国警方应严格、迅速地揭露真相，并追究涉事人员的责任，国民力量党的党员们衷心祝愿李在明早日康复”。<br><br>　　目前，李在明已经是尹锡悦最大的政敌。<br><br>　　李在明是当前韩国在野党共同民主党党首，主张总统四年连任制，不赞成内阁制。他认为总统权力过大，应该把部分权力下放至地方政府，避免国家权力过于集中独断专行。<br><br>　　2023年，在日本排放核污染水期间，李在明曾为了抗议尹锡悦政府“破坏民主”、“暴政”等行为宣布无限期绝食静坐，在绝食二十天后因为身体原因宣告终止。<br><br>　　这一事件对尹锡悦政府构成了巨大压力。<br><br>　　目前，韩国将在三个月后举行第22届国会议员选举，选举结果将直接影响未来一段时间的政策方针。鉴于当前剑拔弩张的半岛局势，本次选举在一定程度上决定着韩国的未来命运。<br><br>　　袭击者被捕后一言不发，未透露刺杀动机，身份至今尚未查明，使刺杀事件蒙上了一层神秘的面纱。<br><br>　　值得一提的是，历史上韩国曾发生多起刺杀重要政治人物的事件。<br><br>　　1974年8月15日，韩国总统朴正熙带着妻子第一夫人陆英修参加韩国光复日纪念活动，活动邀请了海内外的韩国人参加。来自日本的文世光受在日本的韩国人组织的命令暗杀朴正熙。朴正熙发表演讲，文世光冲上讲台拔枪射击，朴正熙躲过暗杀，妻子却最终殒命。<br><br>　　1979年，韩国总统朴正熙遇刺身亡。<br><br>　　1979年10月26日，韩国总统朴正熙带领他的卫队长车智澈到情报部长金载圭那里去吃晚饭。他想借此机会，化解金载圭和车智澈这两个心腹之间的芥蒂。<br><br>　　当时，国际油价暴涨，韩国物价飞涨，通货膨胀严重，导致企业大量倒闭，工人失业严重。釜山发生了大规模游行，此后多地此起彼伏都在抗议。朴正熙派金载圭镇压，但金载圭是“温和派”，希望以劝导为主。“强硬派”车智澈主张镇压，有意挑拨朴正熙对金载圭的不满。在酒宴中，朴正熙和车智澈两个人不停地批判金载圭。<br><br>　　金载圭怒气冲天但没有发作。随后借故离席，取了一支半自动手枪带在身上，对门口亲信说，“一会儿屋里枪响，你们就把外面的总统卫兵全都干掉。”<br><br>　　大家酒酣脑热之际，金载圭拔枪而起对准车智澈，同时质问朴正熙：“阁下，您带着这样的废物能把政治搞好吗？”<br><br>　　枪声响起，子弹没有击中车智澈的要害，打伤了他的胳膊。<br><br>　　朴正熙刚要发作，金载圭朝着他的胸口就是一枪。<br><br>　　朴正熙应声倒地。<br><br>　　总统卫兵在外面同时被干掉。金载圭追上逃跑的车智澈，连发两枪击毙。又回到餐厅，对着朴正熙的脑袋又补了一枪。<br><br>　　金载圭刺杀朴正熙之动机源于与车智澈的矛盾。<br><br>　　但是金载圭本人声称自己刺杀总统是为了“除掉独裁者”“恢复民主”“国家利益”等。<br><br>　　关于这件事的传闻，还有“精神病说”“肝癌晚期说”“美国介入说”“图谋夺权说”等多种传闻。<br><br>　　1979年10月27日，金载圭被逮捕。<br><br>　　1979年12月，全斗焕政变上台，判处金载圭绞刑，1980年5月24日在首尔执行。<br><br>　　刺杀朴正熙，这是多么惊人的电影场景啊。<br><br>　　然而，这种事情偏偏发生在韩国。<br><br>　　朴正熙的女儿朴槿惠，一生未嫁，没有亲人。<br><br>　　2012年，朴槿惠高票当选登上总统宝座。<br><br>　　朴槿惠的政治路线总体居中，试图在中美之间保持相对中立。<br><br>　　2015年9月3日，朴槿惠应邀出席中国举行的纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利70周年大会，并观看93阅兵仪式。<br><br>　　这是朴槿惠的高光时刻，也是政治巅峰。<br><br>　　回国之后的朴槿惠遭到韩国亲美势力的反扑。<br><br>　　2016年9月30日，韩国国防部宣布确定美国萨德系统最终部署地点，引发了一场外交危机。<br><br>　　2016年10月24日，朴槿惠的闺蜜崔顺实电脑中发现44份是朴槿惠的演讲稿，文件打开时间在总统演讲前。“亲信干政案”就此曝光，发展成朴槿惠的最大丑闻。<br><br>　　2017年3月10日，韩国宪法法院通过对朴槿惠的弹劾案，朴槿惠被免去总统职务。3月31日，朴槿惠变成了阶下囚。<br><br>　　2018年4月，朴槿惠因滥权贪贿等16项罪名被判囚24年。同年7月，时任检察总长尹锡悦以收受资金及干预选举等罪名，增判朴槿惠监禁8年及罚款，总刑期增至32年。<br><br>　　2021年12月底，时任总统文在寅特赦朴槿惠。<br><br>　　但是，朴槿惠对文在寅没有任何感激之情、感恩之心，对文在寅政府依然采取敌视态度。<br><br>　　2023年9月26日，朴槿惠特赦出狱后首次接受采访。她说：“我感到宽慰的是，左派政权（指文在寅政府）没有被延长，取而代之的是一个保守政权（指尹锡悦政府）。”<br><br>　　显然，从政治立场来看，朴槿惠反对文在寅政府、支持尹锡悦政府。<br><br>　　朴槿惠难道忘了吗，正是尹锡悦担任检察总长发起调查，将她送进监狱。<br><br>　　出狱后的朴槿惠，在韩国政坛依然有强大的影响力。<br><br>　　2022年4月12日，候任总统尹锡悦前往朴槿惠私邸拜访，就“亲信干政”案表达歉意，并邀请朴槿惠出席定于5月10日的总统就职典礼。朴槿惠应邀出席。<br><br>　　2023年下半年，尹锡悦因为过于亲美和日本排放核污水问题，导致支持率暴跌。为了巩固基本盘，他努力向朴槿惠示好，因为两人的支持者都属于保守阵营。<br><br>　　2023年10月25日是前总统朴正熙逝世44周年纪念日，尹锡悦亲自出席悼念仪式。活动结束后，尹锡悦与朴槿惠一同前往朴正熙的墓地参拜。这是韩国现任总统第一次参加该仪式，足见尹锡悦的重视程度。<br><br>　　2023年11月7日，尹锡悦主动拜访朴槿惠私宅，二人亲切攀谈。<br><br>　　2023年12月29日，尹锡悦邀请朴槿惠前往总统府共进午餐。<br><br>　　尹锡悦与朴槿惠的政治同盟已经成为事实。<br><br>　　朴槿惠入狱，导致韩国保守阵营分裂，议员选举连续失败。如今尹朴两人握手言和，将稳住尹锡悦的执政基础。<br><br>　　从朴正熙夫妇相继被刺杀到朴槿惠入狱，以及前总统李明博入狱、在野党李在明遇刺，足见韩国政坛斗争的惨烈程度。<br><br>　　除了文在寅，韩国总统锒铛入狱，被迫自杀或者被刺杀，皆不得善终，是为数不多的比美国总统更危险的职业。<br><br>　　韩国领导人有两条高压线不可碰触，一个是与朝鲜的关系，一个是对中国的立场。<br><br>　　韩国领导人一旦亲近朝鲜或者向中国靠拢，美国就会推动韩国国内势力群起而攻之。<br><br>　　相比日本，目前韩国被美国控制的更加彻底。社会层面，韩国超过三分之一的人口信仰基督教。<br><br>　　经济领域，韩国的几大财团都已经在金融危机中被美国资本控制。<br><br>　　军事领域，韩国更无自主性。韩国军队战时指挥权在美国手中；韩国军事装备，全赖美国供应。韩国的安全，全靠驻韩美军维持，有时候韩美关系转冷，美国威胁撤军，韩国人心惶惶，只得立即认怂。<br><br>　　韩国在宗教政治经济军事各个领域全面受控于美国，是典型的殖民地政权。<br><br>　　韩国作为一个东亚国家，完全没有独立的尊严，选举玩的再漂亮，都没有意义。<br><br>　　朝鲜在檄文中一直将南朝鲜称为傀儡伪政权，是合乎事实逻辑的。基于傀儡政权这一现实状态，无论韩国领导人多么努力改变国家的命运，都必将成为美国黑手政治的祭品。<br><br>　　这就是韩国的悲剧现实。<br><br>　　总统、阶下囚、枪下鬼，就是韩国三部曲！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 17:12:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：1月3日，俄乌战场突然传来一个好消息]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281085-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395788">　　最近的俄乌战场，似乎突然进入了一个新高潮。导弹攻击，杀戮不断，几乎没有一件好事。但1月3日，终于传来一个好消息。<br><br>　　确实是一个好消息，很多俄罗斯和乌克兰家庭，应该现在都是喜极而泣。<br><br>　　这又是一次集体交换战俘行动，乌克兰释放了248名俄罗斯被俘人员，俄罗斯则释放了230乌克兰人。<br><br>　　如果我没弄错的话，这还是俄乌冲突爆发以来，双方最大规模的一次换俘行为，也是最近5个月来的第一次。<br><br>　　很突然，但很难得，非常难得。<br><br>　　在坏消息一个接一个的当下，这也是俄乌两军罕见的直接沟通，也是在冷血残酷现实面前难得的一点善意吧。<br><br>　　2024年的前几天，多少还是有一些好消息的。<br><br>　　看视频和图片，很多乌克兰人和俄罗斯人获释后，相互拥抱，喜极而泣，一些人赶紧跟家里人打电话……<br><br>　　俄罗斯大巴接走了获释人员，随后他们被送上军用运输机，前往俄军医院，接受医疗和心理援助。<br><br>　　一些乌克兰获释人员，则兴奋地披着国旗，合影留念。乌克兰总统泽连斯基，也第一时间在社交媒体发布了这个“好消息”，欢迎“战士和平民”回归，称其中一些军人参加了马里乌波尔和蛇岛的战役……<br><br>　　谁促成了这次换俘？<br><br>　　答案是阿联酋。<br><br>　　阿联酋与俄罗斯和乌克兰一直保持着不错的关系。<br><br>　　不久前普京出访，特意就去了阿联酋，相信肯定就谈到了换俘斡旋。泽连斯基第一时间表态，也对“把我们的人民带回家的人”表达感谢。<br><br>　　这些回家的被俘人员，无疑是幸运的。因为多少人，匆匆走上战场，再也没能回来。<br><br>　　但我还是有一些感慨，因为仔细看这些幸运者，很多已经不年轻。<br><br>　　或许，是战场的残酷经历，让他们的面相，看得比实际年龄更老。<br><br>　　但更可能的，他们确实都不小了，很多人已经是两鬓斑白，他们可能是大叔、大爷，但他们依然走上了战场。<br><br>　　因为战场上的年轻人，正越来越少。<br><br>　　去年年底的一个视频，就看得人格外心酸：镜头扫过乌军食堂，一大群士兵中，几乎看不到几个年轻人，很多士兵已经白发苍苍……<br><br>　　但战火仍在燃烧。<br><br>　　就在去年年底，俄罗斯对乌克兰发动了开战以来最大规模的空袭，乌克兰也没有示弱，频繁对俄境内发动攻击，双方都有惨烈伤亡。<br><br>　　新年伊始，一边激烈战斗，一边交换战俘，这也构成了俄乌战场相当诡谲的现实。<br><br>　　按照媒体的统计，这已是俄乌冲突以来第49次换俘，但主要都集中在前一年半，最近一段时间很少。但就在很多人要失去希望的时候，突然就来了这次最大规模的换俘。<br><br>　　印象中，最深刻的俄乌换俘事件，至少有两次。<br><br>　　一次发生在2022年9月。俄罗斯当时释放了215名战俘，其中5名是亚速营高级指挥官，俄方还释放了10名外国雇佣军。<br><br>　　雇佣军被送到了沙特，亚速营军官被送到了土耳其。<br><br>　　乌克兰方面，则释放了55名俄罗斯战俘，还有亲俄罗斯的乌克兰领导人梅德韦丘克。<br><br>　　225人换56人，显然不太对等。但外界普遍认为，普京同意这样做，也展现了他对被俘俄军士兵的重视，以及对梅德韦丘克的格外看重；而且，也是给居中斡旋的土耳其和沙特，一个大大的面子。<br><br>　　但后来没想到的是，泽连斯基去年7月赴土耳其访问，临走时带走了多名亚速营的高级指挥官，而按照协议，他们只能呆在土耳其，不能回乌克兰。<br><br>　　这让俄罗斯大发雷霆，这或许也是随后几个月，俄乌换俘活动戛然而止的一个重要原因。<br><br>　　另一次印象深刻的换俘，则是前年10月。当时，乌克兰方面释放了110名俄罗斯战俘，俄方则释放了108名乌军女战俘。<br><br>　　这也是俄罗斯释放女战俘规模最大的一次。<br><br>　　当时就特别感慨，看获释的乌军女战俘，总体都还很年轻，虽然蓬头垢面，但不少人，要身材有身材，要相貌有相貌。<br><br>　　如果没有战争，她们可能是陪伴在孩子身边的年轻妈妈，可能就是父母身边的乖乖女。但战争并没有让女人走开，很多人不得不拿起枪，走上战场。<br><br>　　后来看报道，乌克兰方面还指责俄罗斯，对一些乌克兰女性进行虐待，比如强行给她们剃了个光头。<br><br>　　但她们肯定还是幸运的，就跟这次能回家的老兵一样，他们经历了生与死的考验，最终活着回到了家人身边。只是很多很多人，却再也没能回来。<br><br>　　战争埋葬的，不仅仅有年过半百的老兵，也有很多被遗忘的女人。<br><br>　　换俘肯定是好事，尤其是新年伊始，这样大规模的换俘行为。<br><br>　　这表明俄乌双方虽然杀红了眼，但还遵守起码的战争规则。对于获释的战俘，双方肯定会有甄别，但至少在镜头前，他们仍旧被视作英雄。<br><br>　　但战火还在继续，感觉双方现在还越打越猛烈。一次次的杀戮，已经让数百万人沦为难民，让肥沃的土地成了战场，让无数的家庭在绝望和希望中崩溃，真的是好事吗？<br><br>　　若干年后回看，我相信很多人都会有类似的疑问：死了那么人多，到底是为了什么？又真正得到了什么？<br><br>　　唉，莫斯科不相信眼泪，乌克兰大地让人心碎。珍惜和平吧，和平真好。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 17:10:32 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：​阿根廷，这次是真的要哭泣了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281084-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395787">　　最近发生的几件事，让全世界都在哀叹，阿根廷，这次是真的要哭泣了。<br><br>　　3天前，刚上任不到一个月的阿根廷总统米莱专门飞到位于首都布宜诺斯艾利斯以南40公里、世界上颇负盛名的海滨避暑胜地马德普拉塔市，去给他的女友的舞台剧捧场。<br><br>　　按理说，虽然这一举动与他的总统身份有些不符，但好赖也还算说得过去，可是，接下来，米莱的一连串动作简直看得人目瞪口呆。<br><br>　　这货一到现场就直奔舞台，当着台下数以万计观众的面，与女友热情的拥吻了许久。<br><br>　　接着，米莱对台下的观众们发表了即兴演讲，重点就一句话：“困难时刻即将到来，但我们要负重前行。”<br><br>　　好吧，阿根廷经济困难，这个吃瓜群众也可以理解，毕竟说的也是句实话，但接下来的一幕就些过份了，只见他猴急的拉起女友的手，跑进更衣室去了。<br><br>　　再奔放的南美人也看不下去了，剧院门口，一大群愤怒的民众敲打锅碗瓢盆、拉起横幅，痛骂米莱：<br><br>　　“让我们成为委内瑞拉吧！”<br><br>　　“米莱是垃圾！”<br><br>　　“毒才者！”<br><br>　　不知是不是受了国民叫嚷要成为委内瑞拉的原因，很快，这货便宣布，阿根廷将考虑与委内瑞拉断交。<br><br>　　如果说上面的一幕还只是过份，有失身份和体面，下面的一幕就实在让人不敢恭维了。<br><br>　　同样是在昨天，米莱宣布要进行教育改革：从明年开始，阿根廷9岁以上儿童不再强制上学，可以自由选择学习方式，国家义务教育取消。<br><br>　　坭M，这样的一条把老朱都看愤怒了——阿根廷那种穷国，好多老百姓家庭吃了上顿没下顿的，再取消了国家的义务教育，穷人家的孩子怎么办？都去自由的选择踢足球去吗？还是去自由的选择去喂猪放羊？<br><br>　　“阿根廷的特朗普”，还真是名符其实呢，只是，特朗普退出的是《巴黎气候协定》，阿根廷这相当于直接退出《世界儿童公约》了。<br><br>　　1989年11月20日，第44届联合国大会第25号决议通过，制订了旨在维护全球儿童权益的《世界儿童公约》，适用于全世界的儿童，即18岁以下的任何人，这是第一部有关保障儿童权利且具有法律约束力的国际性约定，于1990年9月2日在世界生效，迄今为止，全球196个国家签署了这一公约。<br><br>　　30多年来，还没听说哪个国家敢退出这一公约的。<br><br>　　“再穷不能穷教育”，这么简单的道理，米莱不会不懂，可是，为什么这货还这么做呢？老朱把脑子想成了肉馅儿也没想明白。<br><br>　　此前老朱便知道，这货在学前苏联玩儿休克疗法，就是把一切都交给市场，一切重启，可是，前苏联再休克也没有休克到义务教育上去啊，亏得我还抱着侥幸心理，想着这货跟美以套近乎是在玩障眼法，为了上位故意蒙骗美国的；亏我还想着阿根廷能趁着全球大乱斗把马岛收回来呢，现在来看，真的是高估这货了。<br><br>　　想来也真够嘲讽的，这就是阿根廷人一人一票选出来的总统，这就是公知嘴里的民主的结果！<br><br>　　不知当初阿根廷人是怎么想的，莫非真的是因为他拿了把电锯就误把他当成是救世主了？<br><br>　　上张图：<br><br>　　2023年9月，米莱在一场总统竞选的集会上举起手中的电锯向人群示意，表示他要进行“电锯式”改革，要带领阿根廷人向过去的阿根廷做切割，创造出一个新的阿根廷来。<br><br>　　此刻，老朱隐隐感觉，越来越多的阿根廷人开始觉得，最该用电锯切割的，是米莱……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 17:08:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大闲人老李：他，真的又要来了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281081-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395784">　　这段时间，美国民主党建制派的媒体与智库一片哀嚎，用悲壮无比的声音，力陈特朗普的MAGA派上台后，将给美国和世界带来的伤害。<br><br>　　第一步，将deep state一网打尽，边缘化国安、情报部门，将5万名高级公务员解雇；<br><br>　　第二步，全面组建效忠者联盟，推进自己主导的政策，包括修筑完成边境墙，对进口商品加征10%的关税，取消在美国出生即享有的公民权；<br><br>　　第三步，对政敌进行全面报复，对拜登、佩洛西和那些对他进行起诉的法官“以眼还眼”，甚至动用军队驱离那些反对过他的抗议民众。<br><br>　　建制派媒体力陈特朗普当选将给国家造成的危害<br><br>　　建制派悲观的认为，不仅国内的基本盘将被清算，全球范围内建立起来的所谓“自由秩序”也将崩溃。<br><br>　　毕竟特朗普已经表示，当选后将带美国退出北约，大福缩减对乌军援；而在台海问题上，也暗示为了更大的利益，可以把台湾交易掉。<br><br>　　民主党建制派困兽犹斗，动用超常规手段进行抗衡。一方面把特朗普带到自己主导的州府，接受司法审判；一方面在选举资格上大费周章，在科罗拉多州、缅因州相继取消特朗普的竞选资格。<br><br>　　但大局未改，因为从竞选的角度，决定总统归属的从来都是摇摆州的争夺。科罗拉多、缅因本就是蓝州，而对大选有重大意义的6个摇摆州中，有5个更青睐特朗普。<br><br>　　连民主党的基本盘也在分崩离析，如今非洲裔、拉美裔、亚裔、性少数群体、Z时代、千禧一代、单身女高校毕业生这些群体中，特朗普罕见的更受欢迎。<br><br>　　甚至在引以为傲的意识形态问题上，基本盘也认为民主党这些年做的太过火，共和党反而更宽容。<br><br>　　至于选民最关心的经济议题上，民主党这几年更是毫无亮点，拆东墙补西墙的玩儿法，让所有人都不满意。<br><br>　　所以充其量，拜登团队只能靠日薄西山的传统媒体“挽回一城”，在没有悬念的地盘折腾出声响，营造看似宏大的声势。<br><br>　　如今，特朗普回归已是大概率事件。美国民调显示，51%的受访者希望特朗普回归，只有41%认为拜登更好。<br><br>　　观察美国，是为了映照自己。<br><br>　　随着美国进入大选季，内乱加剧，我们虽然与这届民主党政府休兵，算是暂时稳定了局面，但美国的内乱必然导致对华关系起起伏伏，不时受到冲击；<br><br>　　但长期看，美国内耗加剧、左支右拙、朝令夕改，也会让美国主导的国际秩序出现裂痕，意味着我们面临更多的机遇，在国际格局中注入更多以我为主的元素。<br><br>　　千万不要怨天尤人，而要脚踏实地。<br><br>　　毕竟无论面临怎样的局面，稳住自己才是关键。纵然有红海断航、地震天灾，乱纪元反复上演，但唯有顶住风浪，才能在机遇出现时有所建树。<br><br>　　不要在敌人犯错误的时候打断他。<br><br>　　守住根本，赢得未来。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 17:03:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：地主家余量不多了斗争更激烈了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281077-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395780">　　最近局势诡异，美国在红海踌躇不前，以色列在加沙进展不力没有表现出“天兵天将”一边倒的局面，支持乌克兰战争援助一减再减，而东方则局势趋紧，同时内部一些曾经销声匿迹一段时间的公知大神也被从棺材里抬出来，比如厉xx，还有wxx非常惹眼，配合美西在国内的金融布局，而外部呢，则以军事施压，高官威慑叫嚣战争，目标无非就是想在中美金融博弈中以最快速度完成收割以解美国燃眉之急。<br><br>　　简言之就是美帝家里没有余量了，想靠简单粗暴办法解决问题。所以多管齐下，无所不用其极了。但局势就这样，敌人越急说明我们离胜利不远了，也是风险最大的时候，要求我们全面戒备，随时对敌对势力迎头痛击。<br><br>　　一、乌克兰战争是消耗俄罗斯的一个痛点，但也是美西的出血点，而且出血量越来越大，它们自己已经先忍受不了了。<br><br>　　按德国媒体报道，乌克兰战争爆发以来，欧美提供给乌克兰的军事援助也就是2300亿美元左右，世界上最发达、最富裕的欧美国家不会为区区二千多亿美元援助就出现困难吧？要知道这2300亿援助基本都是提供的杀人武器，单单GDP欧美加一起就高达40万亿美元！二千多亿美元才不到二百分之一！<br><br>　　实际上美西还真捉襟见肘，在高债务、高赤字、高逆差、高通涨、高福利下，美西的钱真不够了，早就卯吃寅粮了，乌克兰战争好像成为一个政治正确的无底洞。持续下去不但没拖垮俄，美欧自己反而先被拖疲了。乌克兰的战争潜力、战争意志已经消耗得差不多了，美国的信心也快要崩溃，而战场态势对俄更有利。<br><br>　　可以说，目前已经不是美国要不要持久的打下去的问题，而是俄罗斯要不要持久打下去的问题。而且笔者以前认为，俄只要绑定中美欧三大经济体的一个就不会出现崩溃，现在基本证实了这点。<br><br>　　为什么会这样？世界性的经济分布、产业链的依赖以及地缘政治的复杂性在高科技下与以前不同了，力量对比不同了，所以弄得美国只能搞“重点进攻”集中一切资源对付中国，而中国不但是经济上的庞然大物，也是军事上的超级大国，于是我们看到美国不停的给小喽啰国打气：美国准备好了，只需要你们配合就能与中国开打，美国智库更是一天一个推演，二天一个建议，中国要支持不住了，要崩溃了……凡此种种，都是表现。<br><br>　　乌克兰战争暴露出的美西好像不止这些，随财政恶化债务上升，社会性问题开始显露，美国枪击事件频频发生，零元购“合法化”，甚至包括纽约在内的几个州已经大ma合法化，为的是一年能多2亿美元的财政收入。现在美国几个州统计青少年中吸大ma的已经占40%。<br><br>　　现在乌克兰演员总统到处化缘没有收获，美国把原来准备给乌克兰的军事援助给了以色列以避免以色列因为胡塞武装针对以色列商船的攻击导致的经济恶化而崩溃。<br><br>　　为什么出现这种局面？打给比方：就像一个家庭，美西原来财政就赤字恶化，卯吃寅粮，通过表面光鲜的高科技、产业链、军事、金融控制、舆论宣传把美西形象打扮的花团锦簇，实际早就亏空的厉害，原来就捉襟见肘，现在因为支持乌克兰钱就更加不够用了。比如这个家庭本来勉强够用，现在来了几家穷亲戚、讨债鬼来，就入不敷出了。美欧设计的是想通过乌克兰这个穷亲戚去抢劫俄罗斯这个大户，结果不但没抢成功还被揍得鼻青脸肿！支持穷亲戚的钱收不回来，只能通过烂印刷票子望梅止渴形成恶性循环。<br><br>　　总之美西现在是地主家没有余粮了！<br><br>　　二、美西已经把中国发展作为没有余粮的原罪。<br><br>　　美西依赖的高生活水平实际是高附加值下的产业，以小的投入挣取最大利润，军事只是保护高附加值与高利润的暴力机器。<br><br>　　以美国为例子，现在美国股市中高科技股份是支撑美国股市高位的支柱，比如高通、水果、英特尔、马克斯的星链、特斯拉、民用航空航天、脸书……这些高科技公司占据了美国风险投资的70%以上，而也战整个高科技股份的80%以上。即美国财阀通过操纵高科技公司把世界的风投资金吸引到美国去，拉动了美国经济金融发展。<br><br>　　这些高科技公司最大的依赖在哪里？说俗点就是砂子---氧化硅制造的芯片---如果中国芯片制造与设计全面突破，美国一些精英认为美国有一半的高科技公司股份缩水要到60%以上，甚至出现破产潮流！<br><br>　　小小的芯片成为博弈的主线，命根子，就是这么简单。如果中国突破了，做成白菜价，高科技下的高附加值利润掠夺程序出现问题，美西基本就乱套了。美国对日倭芯片都全面打击，可以想象芯片制造对美国高科技公司的作用有多大！<br><br>　　另外中国提出核聚变能源目标会，对未来冲击更大。中东的石油输出国开始把部分资金投入到中国，一方面是预防美西对待俄罗斯人那一套复制到油霸们，另外一个方面是看到中国是世界另外中心，是新的未来！<br><br>　　正因为如此，美国在乌克兰与中东不愿意恋战，要集中一切资源对付我国。从美国军事力量部署与转向看，表明美国近来已经急于摆脱乌克兰战争巴以战争的拖累，以集中力量打压遏制中国。只有结束了这两场战争，才有能力与中国展开最后的决战。而我们则需要时刻清醒，不要对美帝有任何幻想。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 16:57:45 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：尽管极力“拱火”，但现下美国绝不敢与中国一战]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281075-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395778">　　旧金山会晤后，尽管美国小动作还是不断，但中美关系还是表现出相对的稳定态势，这表明美国正在酝酿对华新的攻势。目前美国主要的打法之一就是“拱火”战争。但是，拱火归拱火，美国却绝不敢与中国一战。<br><br>　　尽管中美关系目前相对平稳，可中国周边的局势却呈现出紧张之势。菲律宾还在南海继续挑衅，台独势力越来越嚣张，南北朝鲜也对立升级，小日本强化对华军事部署，这一切的背后都有美国人的影子。说明美国是在极力“拱火”，欲使中国也像美国一样陷入战争困境之中。<br><br>　　那么，2024年以上这些方向哪里最有可能被美国“拱火”成功？或者说美国最希望的是中国在哪个方向上有一战？这就要看哪个方向上对美国最有利了？哪个方向最有可能被成功拱火？<br><br>　　第一肯定是南海了。<br><br>　　菲律宾总统小马科斯骨子里的反华情绪，与美国的遏华战略是一拍即合。<br><br>　　在先与美国签署了增加针对中国的4个军事基地协议之后，随后就是在南海对中国进行挑衅。甚至是通过“碰瓷”的方式制造主动“擦枪”。之所以不惧“走火”，恐怕有两大因素。<br><br>　　一是狗仗人势。以为有了美国“共同防御条约”的承诺就可以唬住中国。利用中国轻易不会开战的心理准备来一个“偷鸡”战术。<br><br>　　二是企图通过制造南海危机把东盟或南海相关国家直接拖下水。对中国形成围攻之势。<br><br>　　而对于美国来说，一旦拱火成功，则可以借机加速推进印太战略，加大对中国的打压力度。<br><br>　　一是可以离间中国与东盟或南海相关国家的关系。尽管是菲律宾主动找打，尽管东盟也并不想趟混水，可毕竟菲还是东盟的一员。毕竟东盟的一些国家对中国的强势崛起还有一丝担忧。尽管拒绝加入美国战队，可同时也更希望能够借助美国来制衡中国。<br><br>　　这一点，在日前东盟就中菲南海对峙的声明中就可以体会出来。一旦中菲开战，一些国家则有可能立场松动。<br><br>　　一旦中国与东盟产生一丝嫌隙，美国就会有机可乘。即使不能完全离间中国与东盟的关系，也会破坏经贸关系。至少中国与东盟的合作有可能出现迟滞现象。<br><br>　　二是，一旦开战，不管是大打还是小打，都会对南海通道产生重大的影响。美国也大可以支持菲律宾袭击过往的中国船只。南海可是中国进出的重要通道。这会对中国的经贸产生重大的不利影响。<br><br>　　三是希望中菲开战，一些所谓的南海主权声索国会觉得有利可图，借机向中国发难。<br><br>　　以上这三点，也正是中国最顾虑的地方，自然也就是中国一直保持克制的重要原因之一。<br><br>　　第二就是台海。<br><br>　　美国强力打压中国战略，给了台独势力以可乘之机。而美国也更希望利用台独势力来牵制和消耗中国的精力。当然，台湾牌也是美国推动印太战略的重要组成。<br><br>　　台湾地区马上就要进行大选，台独势力很可能上台执政。不要说美国支持，就是默认，也会给台独势力制造错觉。一旦台独势力公开台独，那就自然启动了“武统”的程序了。<br><br>　　尽管武统不是首选，但在迫不得已的情况之下也只能是痛下决心了。<br><br>　　在目前台湾的民族认同感还不够强的情况之下，武统绝非最佳时机。<br><br>　　消灭“台军”是轻而易举，与美国直接开战也并不是什么大不了的事。然而，动武之后如何控制台湾却是一大难题。<br><br>　　重要的不是消灭台独势力，而在于如何管控台湾。一旦开战，在目前的情形之下两岸的敌意肯定会增强，或者说台湾的民族认同感会降低。<br><br>　　两岸统一，重要的不是形式，而是民心的统一。一个政治和社会混乱的台湾恐怕将成为国家的一大麻烦和负担。<br><br>　　当然，这也会成为美国舆论攻击中国的重要口实。这会严重影响中国在国际上的形象和信誉，甚至会受到孤立。<br><br>　　如果从这个角度来看，武统反而更符合美国的利益。甚至是可以说，美国对台独不断增强支持是拱火台海战争的阴谋。<br><br>　　第三就是朝鲜半岛。<br><br>　　韩国总统尹锡悦与小马科斯一样，都是骨子里的反华派，也都想借美国打压中国之际准备偷鸡。<br><br>　　在南北敌对情绪紧张升级之际，尹锡悦竟然在视察前线哨所时狂妄的指示，在遇到朝鲜“挑衅”之时，可以在请示的同时自主决定“开火”。这可以说是最严重的战争挑衅。<br><br>　　之所以如此的狂妄自然是得到了美国的支持或承诺。因此，南北朝再起战火的风险在急剧上升。<br><br>　　一旦南北开战，我方绝不会坐视不理。不仅对我国的边境安全产生重大的威胁，也会对经济环境有重大的破坏作用。一旦被动的卷入，对中国的影响将更是巨大。<br><br>　　然而，尽管美国强力的支持韩国，却不敢真的拱火战争。朝鲜半岛停火协定是中美朝三方签署的，一旦南北交火等于是中美在朝鲜的战争自动重启。<br><br>　　由于美国在韩有驻军，而且战时指挥权还在美国人手里。美国想不介入都难。<br><br>　　可是，美国真的敢再打一次朝鲜战争吗？且不说朝鲜的军事打击能力近年来突飞猛进，就是中美在朝鲜半岛打一场代理人战争，美国也玩不起。<br><br>　　尽管日韩都是美国的在中国周边部署的棋子，尽管美国正在积极推动美日韩军事一体化。可美国对韩国和日本还是有较大的区别的。<br><br>　　美国可以为日本提供先进攻击性武器，可以放任小日本修宪强军，但对韩国却不是那么回事。除了提供了F-35和萨德系统之外，其它的也没有给什么。说明美国对韩国是另眼相看的。<br><br>　　目前，总体上来说，朝鲜的打击能力在韩国之上。不说别的，朝鲜这一年多试射的数十枚各型导弹，基本上都是韩国没有的，更何况朝鲜很可能已经拥有了核弹。<br><br>　　因此，目前美国对韩国的支持，实际上并不是在拱火战争，而是意在推动或整合美日韩军事三位一体。<br><br>　　第四就是小日本了。<br><br>　　日本是美国在中国周边或在亚太地区最重要的一棵棋子，也是美军最重要的帮手。其军力之强不是其它国家和地区能够相比的，其重要性当然也如此。<br><br>　　日本的先进武器装备，其主要的技术和部件都是由美国提供的。小日本就更没有战争自主权了。<br><br>　　以前美国把日本自卫队当做是自己的后勤部队，而目前却已经是视日本为自己的尖兵先头部队了。<br><br>　　日本才是中美大战中最重要的先锋，中日开战，就一定是中美大战。单纯从一点出发，日本就轻易不可能与中国开战。<br><br>　　所以，除非意外，否则中日开战是不可能的。美国也无意拱火中日开战。<br><br>　　而小日本之所以任美国摆布。一方面是为了让美国放松对其强军的限制。另一方面则是通过修宪强军摘掉“非正常国家”的帽子。<br><br>　　也就是说，小日本实际上是一直想摆脱美国的控制。一旦中日开战，美国若被逼退，再想控制小日本可就难了。所以，美国没有拱火中日开战的意图，也不会允许日本主动开战。即使发生意外走火，美国也会立即叫停日本。<br><br>　　从以上分析来看，美国拱火菲律宾与台独开战的可能性最大。关键就是要看菲律宾和台独势力怎么选择了。<br><br>　　那么，不管是在南海还是在台海，一旦开战美国会直接介入或与中国打代理人战争吗？回答是否定的。<br><br>　　尽管美国有相关的法律支持介入战争，可法律是一回事，与中国开战则是另外一回事。<br><br>　　尽管一直有美国人在叫嚣，可与中国开战真的是难以想象之事。以我军目前的打击能力，美国既无法取胜，也无法全身而退，更承担不起消耗。可以说，若中美开战，不论输赢，美国的霸权地位都将失去。<br><br>　　战胜中国的目的是为了巩固霸权地位，而巨大的消耗却意味着失去霸权的能力，这可不是美国的选项。<br><br>　　打代理人战争同样不可取。<br><br>　　菲律宾也好，台独势力也罢，可以说是不堪中国一击。以往中国军力太弱，因为鞭长莫及所以才有了南海大片的主权争端。如今不管是南海还是台海，可以说都可以视为是“内湖”，完全在强大火力的覆盖之下。<br><br>　　目前，不管是乌克兰还是以哈战争，美国都表现来的是捉襟见肘，更是怕陷入到中东战争之中。而这两场战争的经验都告诉美国，美国已经没有能力通过战争手段来维护美国霸权了。<br><br>　　可以大胆预言，这两场战争之后，美国就不再敢动不动轻言战争了。美军已经打丢了自信。<br><br>　　与中国打代理人战争，那可是中国求之不得的了。<br><br>　　旧金山会晤，美方最关注的就是恢复两军的交流渠道。而恢复交流自然就是防止意外的发生。连意外都怕，主动求战恐怕就更不可能了。美国急于恢复军事交流渠道怕的就是意外的战争。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 16:55:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：伊朗连环爆炸，84人死亡，谁干的？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281072-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395775">　　开年第3天，伊朗发生连环爆炸，已导致84人死亡，另有284人受伤，伊朗方面将此事定性为“恐怖袭击”。<br><br>　　袭击发生在伊朗东南部城市克尔曼，两次爆炸间隔十分钟，分别发生在距离克尔曼市烈士公墓约700米和1.4公里的位置，而在这公墓中，埋葬着四年前被美军斩首的伊朗将军苏莱曼尼。<br><br>　　事件发生的1月3日，正好是苏莱曼尼将军遇害四周年纪念日，大量伊朗民众和军政官员前往陵墓悼念，结果，就在通往苏莱曼尼陵墓的路上，发生两起爆炸，造成大量人员伤亡。<br><br>　　如此针对伊朗的大规模袭击，究竟是谁干的？谁最有动机？谁又有这个能力？在中东形势如此混乱的情况下，伊朗再次发生这样大规模的恐怖袭击，这个局该怎么解？<br><br>　　爆炸发生后，白宫发言人马修·米勒就急着跳了出来，说了一句感觉挺矛盾的话：“美国与这次袭击无关，没有关于爆炸的任何独立信息，同时也没有理由相信以色列参与其中”。这个话，至少很多伊朗人是不信的，毕竟CIA、摩萨德这些声名狼藉的情报机构，龌龊勾当确实没少干，2020年得暗杀事件也不可能这么快就给忘了。<br><br>　　从逻辑上来看，以色列的嫌疑最大。加沙战争爆发以来，黎巴嫩真主党不断对以色列边境发动袭击，也门胡塞武装封锁红海打击一切以色列相关船只，而真主党和胡塞武装的背后老大，正是伊朗。上周美国海军直升机击沉三艘胡塞武装快艇，击杀10人，随后伊朗海军“厄尔布尔士山脉”号驱逐舰通过曼德海峡，驶入红海。<br><br>　　2023年12月25日，以色列袭击了叙利亚首都大马士革，精准击杀了伊朗革命卫队高级指挥官穆萨维。此举令伊朗方面极为愤怒，随即以牙还牙，2023年12月29日，伊朗方面处决了4名与以色列摩萨德间谍。<br><br>　　冤冤相报，仇恨一重重叠加，那么伊朗这次的爆炸会不会是摩萨德的再一次报复呢？目前没有答案，但绝不排除美、以暗中参与或者支持代理人去干这种脏活的可能性。<br><br>　　当然，嫌疑人并非只有一个选项，伊朗作为一个以什叶派执政的伊斯兰国家，在以逊尼派为主的中东本就是一个“特殊存在”。在伊朗境内，恐怖组织与分裂势力不在少数，其中就包括横行于中东的全球最富恐怖组织 “伊斯兰国”，包括伊朗库尔德武装，包括逊尼派分离主义武装，也就是之前的“真主旅”现在的“正义军”。<br><br>　　这些势力在伊朗境内并不算强大，但它们往往能得到境外势力资助，时不时就搞一票恐怖袭击。比如2023年12月，伊朗东南部拉斯克县警察局发生恐怖袭击，11名警察丧生，随后逊尼派分离主义武装“正义军”认领了。2022年10月，位于伊朗南部城市设拉子的“灯王之墓”发生枪击事件，造成15人死亡，随后“伊斯兰国”认领了。<br><br>　　最严重的一次要数2018年9月22日，伊朗南部城市阿瓦兹的阅兵仪式上爆发激战，多名武装分子身着军装向在街头行进的伊朗军人方阵开火，导致29人死亡、70人受伤 。伊朗最高领袖哈梅内伊发表公开信，指称中东地区的亲美势力应对当天发生在伊朗南部的恐怖袭击事件负责。<br><br>　　目前，这次克尔曼市的“恐怖袭击”，还没有任何流亡团体、武装组织或国家行为体站出来认领，但袭击的幕后黑手可能就在这多个敌人之中。事已至此，伊朗会如何抉择？中东这个局又该怎么解？<br><br>　　有人给伊朗、给中东出了道难题，这非常考验局中人的水平。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 16:51:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：逼美国打仗？两声巨响炸破伊朗红线，中东大战引...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281070-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395773">　　有人说2024年开局真的是太魔幻了！<br><br>　　第一天日本地震海啸，第二天韩国刺杀、日本飞机起火，第三天，伊朗连环爆炸。<br><br>　　戎评认为，苏莱曼尼是美伊关系的死穴，在苏莱曼尼遇刺纪念日伊朗发生连环爆炸恐袭事件，是伊朗绝对不能容忍的红线，这将直接影响中东局势的走向。伊朗会否介入巴以冲突和红海危机，是第六次中东战争会否全面打响的重要观察变量，如果伊朗誓言报复，那么，美国卷入战争将不可避免，中东将陷入大乱。<br><br>　　也就是说，如果连环爆炸彻底激怒了伊朗，那么，中东局势将会变得一发而不可收拾，中东这个火药桶将会被彻底点燃，那就是不是以色列和哈马斯的争斗了，而是美以和阿拉伯伊斯兰世界的全面开战，一切将会变得更加疯狂和危险，甚至全球都会动荡不安！<br><br>　　顺着这个结果和逻辑倒推，我们大致可以认定，谁想彻底激怒伊朗，让伊朗介入到巴以冲突，使中东战争全面打响，并且是中东乱局的最大受益者，谁就可能策划了这次连环爆炸恐怖袭击事件。<br><br>　　那么，到底是谁想彻底激怒伊朗呢？<br><br>　　这次连环爆炸发生在1月3日伊朗高级将领苏莱曼尼遇刺四周年祭奠活动去陵墓的路上，爆炸间隔不到10分钟，当时有数千人参加，而恐袭的目标就是这些祭奠苏莱曼尼的手无寸铁的无辜平民，手段极其残忍，这是对伊朗有多大的深仇大恨才发起如此惨烈的恐怖袭击？<br><br>　　这里有三个关键词：伊朗，苏莱曼尼，平民。凶手肯定是恨伊朗、恨苏莱曼尼，甚至不惜以残杀平民来达到激怒伊朗的目的，那么，谁会有这样的标签和动机呢？<br><br>　　首先，苏莱曼尼遇刺事件已经定案，是美国一手策划的，仇恨苏莱曼尼的人，不论是伊朗国内还是其它某种势力，都应该是亲美人士和组织。<br><br>　　苏莱曼尼遇刺的前因后果，我们简单做一些梳理。<br><br>　　2015年，美、英、法、中、德、俄6国与伊朗签订了“伊核协议”，伊朗承诺限制核能利用来换取解除对其的制裁。<br><br>　　2018年，美国总统特朗普却悍然退出该协议，并加大制裁力度，并于2020年元旦之际宣布：伊朗要为美国在伊拉克的多处设施遇袭负责，并将为此付出代价。<br><br>　　话音刚落，被视为伊朗未来最高领袖接班人的革命卫队少将卡西姆·苏莱曼尼被美国在伊拉克“定点清除”。<br><br>　　苏莱曼尼被称为中东谍王，在伊朗对美斗争中发挥了重要作用。通过苏莱曼尼的不懈努力，伊朗不但在伊拉克和叙利亚具有了强大的影响力，其麾下圣城旅的分支更是遍布中东，成员高达几十万，对美国在中东的扩张形成了强有力的抵制。<br><br>　　就是这样一个人，被美国视作眼中钉，肉中刺，被一架从卡塔尔美国空军基地飞来的“死神”无人机锁定并击中而饮恨巴格达。<br><br>　　1月3日是苏莱曼尼遇刺4周年，大批伊朗人前往祭奠，然而就在去往陵墓的路上遭遇连环爆炸的惨剧，凶手的目的已经是昭然若揭，就是跟伊朗过不去，仇恨伊朗，要彻底激怒伊朗，这也让大家将目标锁定在亲美势力和组织身上。<br><br>　　谁能在中东局势激化和失控中获利最大，谁就最有可能策划了此次恐袭事件。<br><br>　　现在最大的嫌疑目标，就是以色列，和美国，以及美以支持的伊朗国内的亲美势力。<br><br>　　那么，美国会否是策划此次连环爆炸事件的幕后黑手呢？<br><br>　　表面上看很有可能，但实际上美国不太可能明晃晃地策划此次恐袭。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　以美国目前的处境，中东战争扩大化了其实对它并没有什么实质性的好处，它犯不着通过激怒伊朗而引发一场把自己拖下水的战争。<br><br>　　之前我们就分析过，美国应该是不希望巴以冲突演变为第六次中东战争的国家之一。因为如果它在中东介入过深，甚至把兵力再投入到中东，然后俄乌战争又对其掣肘，亚太地区局势也日趋紧张的情况下，美国可能面临地缘撕裂的风险，导致其更快的衰落。而且现在美国国内正在开展2024大选造势活动，在目前的节骨眼是没必要在中东点火的。<br><br>　　那么，有没有可能是红海危机爆发，胡塞武装针对美欧商船发动袭击后，激怒了美国，从而美国对胡塞武装及其背后势力伊朗的一次报复呢？<br><br>　　这个也有可能，但理由和证据依然不充分。因为美国是不希望和伊朗开战的，它这么做对它没有好处，针对胡塞武装，美国也没必要大动干戈，杀鸡焉用牛刀？策划针对伊朗平民的恐袭，来激怒伊朗，再间接敲打胡塞武装，这个策略的逻辑链条太长，不符合常理。<br><br>　　况且，美国的福特号航母战斗群已于近日离开地中海，如果知道有这么一出，那美国航母是不是应该继续坐镇中东，以应对伊朗随时可能的攻击呢？<br><br>　　最有可能的仍然是以色列。<br><br>　　第一，以色列想通过彻底激怒伊朗，逼美国下场打仗，将美国与中东深度绑定，好让美国源源不断地为其输送武器。因为如果伊朗介入到巴以冲突中来，美国铁定是会下场干预的。而且在苏联曼妮祭日策划此次恐袭，可以把伊朗的怒气引向美国，让美伊开战，那么，以色列就能浑水摸鱼，偷偷吞并巴勒斯坦并继续称霸中东了。这招“草船借箭”做得十分溜。<br><br>　　第二，以色列对伊朗的仇恨足以让其策划如此大级别的恐袭，伊朗支持的哈马斯、胡塞武装和黎巴嫩真主党，都是给以色列制造麻烦的对手，而且以色列对这些武装很是头疼。特别是胡塞武装断了运往以色列货船的航线，以色列恨不得除之而后快，但是美国的态度又极其微妙，并没有使全力去打击胡塞武装。如果激怒伊朗，那么就可以顺水推舟，拉美国下水。<br><br>　　以色列反正是破罐子破摔，对于如今处境的以色列而言，它可是什么事儿都能做出来的。<br><br>　　最后，还有一种可能，就是美国和以色列在背后支持的恐怖组织，比如伊朗人民圣战者组织MEK、俾路支的Jundallah、库尔德人等，这些亲美以的极端恐怖组织策划了此次恐袭。<br><br>　　MEK是伊朗的不同政见者组织，该组织无论是过去还是现在均与美国或者以色列有关系。而以色列的外国情报机构摩萨德与MEK的关系历史可以追溯到1990年代。除此之外，以色列摩萨德参与了众多MEK在伊朗的恐怖袭击和暗杀。比如2020年，MEK暗杀伊朗顶级核科学家穆赫森·法赫里扎德的事情也与以色列有关。<br><br>　　俾路支的Jundallah也称伊朗人民抵抗运动，是一个逊尼派激进组织，这个组织干的恐怖活动不比MEK少，2005年曾袭击伊朗总统，2006年Tasooki袭击，2007年、2010年扎黑丹爆炸案，而Jundallah同样与美国和以色列有关系，“受到美国官员的秘密鼓励和建议”，以破坏伊朗政府的稳定。<br><br>　　库尔德是处于土耳其、伊朗、伊拉克和叙利亚交界处的一个区域，也是库尔德人聚集地。伊朗与库尔德关系相对缓和，库尔德人享有的权利也不少，所以库尔德实施恐怖袭击的可能性不大。它背后也是美国和以色列，库尔德最大的支持者就是美国。<br><br>　　不论是谁策划了此次伊朗的连环爆炸惨案，其目的都只有一个，那就是彻底激怒伊朗，让美伊开战，将战火烧遍整个中东。<br><br>　　此前大家一直都观察，认为伊朗会否直接介入巴以冲突，是第六次中东战争会否打响的关键变量，因为伊朗是中东地区首屈一指的军事强国，如果它介入到战争当中，中东这个火药桶就彻底兜不住了，这将对中东乃至全球局势都将产生重大影响。<br><br>　　此次恐袭，即使不是美国亲自策划的，也和美国脱不了干系，不论是以色列还是其它亲美组织，都是美国一手栽培酝酿出来的苦果。现在面对怒火中烧的伊朗，美国想想如何灭火和安抚才是正途，否则，一旦美伊开战，世界爆发三战的可能性会越来越大，局面将一发不可收拾。<br><br>　　2024年魔幻开局，爆发在东北亚和中东的巨大灾难和战争风险，正在将全球局势推向失控边缘，谁将成为拯救全球的白衣骑士呢？让我们拭目以待！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 16:48:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：伊朗本土惨遭袭击，幕后黑手浮出水面，中东...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281069-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395772">　　这是一个惊魂时刻！甚至是改变整个中东格局的时刻！<br><br>　　正当巴以战争进行到白热化，伊朗挺身而出进军红海之时，伊朗国内却突然遭受了惊天连环袭击。<br><br>　　1月3日，是伊朗民族之花苏莱曼尼被美国暗杀四周年纪念日，正当大批纪念者赶往苏莱曼尼陵墓前举行纪念仪式之时，大爆炸突然发生了，并且是连环爆炸，一时间现场血流成河，数百人伤亡，现场极度惨烈。<br><br>　　要知道，伊朗名将穆萨维前几天刚刚在叙利亚遇袭身亡，而今幕后黑手又把目标直接瞄准伊朗国内，采用遥控炸弹的卑鄙手段，并且是就赶在苏莱曼尼纪念日纪念活动时，启动遥控炸弹造成惨痛伤亡，这等于是往伊朗的伤口上又撒了一把盐，逼着伊朗出手的节奏呀！<br><br>　　图片爆炸发生之后，整个世界都把怀疑的目光瞄向了以色列，而以色列就在前几天还在坚称，可以在中东任何地方发动军事行动，并且已经分别在叙利亚、黎巴嫩两国直接启动暗杀行动，并且是招招致命，如今伊朗国内惨遭连环爆炸袭击，以色列难辞其咎。<br><br>　　以色列情报部门甚至威胁要对土耳其的哈马斯领导人进行暗杀活动，好在土耳其手腕强硬，直接抓捕了30多名以色列特工，阻止了以色列在土耳其的暗杀行动。<br><br>　　以色列突然发起一系列的暗杀斩首行动，都在证明天下大事追踪此前的判断。那就是在加沙战事不利的以色列，无法通过战场搏杀拿下哈马斯，已经开始转变战术打法，把恐怖分子所用的暗杀那一套都使出来了。<br><br>　　如果你暗杀对方的高级将领还有情可说的话，你如今对着无辜的老百姓启动暗杀行动，这和恐怖分子有什么区别吗？<br><br>　　原本以色列在加沙疯狂屠杀巴勒斯坦人已经引发公愤，而如今以色列竟然把恐怖分子的那一套也都使出来了，难怪就连土耳其总统埃尔多安都在怒批如今的以色列就是纳粹行径。<br><br>　　图片其实，以色列表现出来困兽犹斗的一面和如今的乌克兰如出一辙，在战场上无法抗衡俄罗斯的乌克兰，只能频频采取对俄罗斯境内平民目标发动猛烈空袭的打法，而如今，在巴以战场上无法短期内拿下加沙、彻底铲除哈马斯的以色列总理内塔尼亚胡也已经急不择路了。<br><br>　　我们尤其应该注意到一点，那就是在伊朗军舰刚刚挺进红海，后脚伊朗国内就发生了惊天连环大爆炸。并且是赶在伊朗民族英雄苏莱曼尼遇刺四周年纪念日的活动上动手。这就是在对伊朗的宣战！<br><br>　　以色列之所以这样铤而走险目的只有一个，那就是逼着伊朗从幕后走上前台和以色列展开直面战争，将美国引入战局之中，利用美国这种彻底铲除以色列在中东的这个眼中钉肉中刺。<br><br>　　因为这场巴以战争也让以色列暗暗心惊，即便是在伊朗不出手的情况下，伊朗幕后策动的中东抵抗之弧已经让以色列疲于招架，甚至美国都不敢直接入局，随着伊朗和沙特、埃及等中东大国实行世纪大和解，今后的中东只剩下以色列一个敌人了，留给以色列的时间也不多了，内忧外患的内塔尼亚胡只有铤而走险一条路可走了！<br><br>　　以色列接连对伊朗出手，已经把伊朗逼到了墙角，如何反击以色列，一道艰难的选择题摆在了伊朗面前。<br><br>　　图片我们看看伊朗，近年来在伊朗国内频频发生的颜色事件，从伊朗核专家接连被暗杀，再到大量核机密材料被以色列特工盗走，都在表明如今的伊朗国内已经被晒渗透成筛子了。美国和以色列的势力已经开始无孔不入，随时准备暗中下手肢解伊朗了！<br><br>　　从伊朗民族之花苏莱曼尼被暗杀再到伊朗高级将领穆萨为被暗杀，以至于今天这次恐怖连环袭击事件，都已经表明，无论伊朗出不出手，美国和以色列都把伊朗当成中东的头号敌人，尤其是以色列，利用这场巴以战争拖伊朗和黎巴嫩下水，已经开始不择手段了！<br><br>　　在伊朗将领穆萨维叙利亚被暗杀之后，伊朗曾展开搜捕行动，抓捕了多名以色列特工以及伊朗内奸，伊朗国内要求报复的呼声络绎不绝。<br><br>　　而如今，旧仇未报又添新恨，竟然敢在苏莱曼尼四周年纪念日当天对伊朗发动恐怖袭击，伊朗国内的愤怒情绪再也压制不住了，大批伊朗民众高呼让美国和以色列去死的口号。强烈要求伊朗政府必须作出报复行动。<br><br>　　国内汹涌的民意让伊朗政府及时想克制恐怕都不可能了，伊朗精神领袖哈梅内伊以及伊朗总统莱西都已经表态血债血偿，看来，这场中东大战不打都不行了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 16:47:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：三大战场同传噩耗！美国彻底慌了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281066-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395769">　　山雨欲来风满楼。<br><br>　　伊朗的惊天连环大爆炸，让中东火药桶开始极速升温，伊朗已经对外发出血债血偿的誓言，再加上黎巴嫩首都贝鲁特遭袭，哈马斯2号人物被斩首，也已经把整个中东推向了开战之前的最高潮，而中东乱局的幕后始作俑者美国也开始感受到了来自中东的冲击波，万里之外的美国国内也开始变得草木皆兵起来。<br><br>　　1月2日，美国纽约罗斯福岛突传爆炸事件，连建筑都在晃动，大量消防人员紧急出动，多架直升机升空应对，对于此次突然发生的爆炸事件，美国有关方面没有给出是否是恐怖袭击，但还是让美国民众的心都悬了起来。<br><br>　　就在中东局势紧张，美国和伊朗关系剑拔弩张之际，1月4号，美国多个州的议会大厦突然收到炸弹威胁，不得不进行紧急人员疏散。事后警方查明是恶作剧事件，由此可见，如今的美国已经处处都是风声鹤唳了。<br><br>　　随着伊朗军舰挺进红海，美国军舰和伊朗军舰将在红海正面碰撞，美伊擦枪走火的可能性也在进一步增加，也让美国民众的担忧情绪急剧升温。<br><br>　　今天，美国白宫发言人紧急声明称，伊朗军舰进入红海加剧了红海局势，美国在红海保留自卫的权力。<br><br>　　跑到别人的家门口炫耀武力，如今却声称是别人在挑衅，美国的双标作为连美国自己都看不下去了，就连美国的网友都在质问美国航母这个时候跑中东干嘛去了！<br><br>　　除了担心和伊朗开战之外，美国同胡塞武装全面开战的消息也在美国甚嚣尘上，尽管美国紧急辟谣，声称无意升级和胡塞武装的紧张局势，没有对胡塞武装全面开战的计划。但中东剑拔弩张的局势还是让美国感到了草木皆兵，因为一旦中东大战打响，美国势必会卷入其中，这让本来就已经焦头烂额自顾不暇的美国更加雪上加霜。<br><br>　　让美国感到焦头烂额的不只是中东火药桶的彻底点燃，与此同时，来自朝鲜半岛的冲击波也让美国上下感到了紧张，由于美韩执意玩火在半岛点燃半岛局势，不但持续推进萨德导弹部署，更是将美国核潜艇引入半岛为韩国加油打气。<br><br>　　美韩更是不顾朝鲜反对，在半岛举行多次举行大规模实弹演习，用以威慑朝鲜。尤其是美国撑腰之下，韩国宣布将再引进美国20架f35战机，形成对朝鲜压倒性空中优势，并称随时做好了和朝鲜摊牌的准备。<br><br>　　面对美韩的联手挑衅，朝鲜的金正恩态度更加强硬，一声令下，将和韩国的关系变为敌对关系，并且大举边境增兵提升战斗级别，随时对美韩的挑衅做出毁灭性打击行动。<br><br>　　眼看半岛局势恶化，美国不得不紧急发表声明，声称美国无意对朝鲜采取敌对性措施，并且希望能和朝鲜采取无条件对话沟通。<br><br>　　除了巴以局势和半岛局势恶化之外，失去外界关注的乌克兰采取破罐子破摔，直接对俄罗斯境内目标发动多处无差别的袭击，致使俄罗斯境内大量平民伤亡，引发俄罗斯的惊天之怒。<br><br>　　连日来，俄罗斯对乌克兰的袭击行动也是突然加大，并且在战场上开始加大了攻城力度，俄乌战争在2024年开年就急剧升级，幕后总导演美国要同时应对三大战场上的压力，也让美国上下高度紧张。<br><br>　　受此影响，这两天，美国股市连续震荡，美国股市的定海神针苹果一夜之间蒸发千亿美元，许多美国民众也开始人心惶惶起来！<br><br>　　耐人寻味的是，就在中东局势局局恶化之时，美国航母和多艘军舰却在此时紧急撤出了中东，这也被外界看作是美国已经事先得知以色列袭击伊朗国内计划，不得不把航母紧急撤出伊朗导弹射程之外，开始为中东局势恶化做最坏的准备了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 16:43:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：印度，其实早掉坑里了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281063-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395766">　　今天写条短的，还是得先声明：这是给有思辨能力的人看的。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为近段时间，网上又出现了一波“印吹”：印度去年GDP增长6.7%，今年将增长7%，明年还将快速增长，用不了多久，印度将超过德国、日本，成为世界第三经济大国！<br><br>　　还有人说，如果不是去年沙特因为油价上涨，赚得盆满钵满，否则的话，印度去年的经济增长，将位居世界所有大型经济体首位！<br><br>　　印度人，人家可是向来对自己充满自信的呀，更是说个不停！<br><br>　　像印度总理莫迪，在美国国会联系会议上，就公开大大地，把印度吹了一顿，基本内容是：我们印度的人口，现在可是世界第一了啊，人口多市场就大嘛！<br><br>　　所以我们印度，“是一个人口年轻化的古老国家”！<br><br>　　非常牛叉啊！<br><br>　　8.5亿智能手机与互联网用户；<br><br>　　平均年龄只有29岁；<br><br>　　4.4亿千禧一代和3.9亿Z世代，也就是00后……<br><br>　　未来前景，那是极度地看好啊！<br><br>　　现在印度国内，大家都是什么一种感觉呢？问了几个朋友，他们差不多都是这么一个观点：它现在国内搞基建，简直称得上是如火如荼啊！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　有个朋友在孟买，这地方大家应该都知道的吧？<br><br>　　毕竟遇到这城市，魔都都只能往后退，变成“东方小孟买”嘛！<br><br>　　印度的金融首都。<br><br>　　根据这位朋友的说法，这两年孟买很多地方都在搞基建，只要出去晃荡一圈，时不时就能见到施工围栏。当地人最爱拿来说嘴的，也最得意的，是他们正沿着阿拉伯海，在修一条新公路。<br><br>　　为啥会得意呢？<br><br>　　因为孟买虽然时不时，会对魔都俾睨一下，但它的城市交通实在太烂了：全城只有一条地铁，市民的主要出行方式，还是坐三轮车。<br><br>　　想想浓浓的咖喱味，再加浓浓的汗味，两股味道混合起来，不但会让人神清气爽，顿时困意全无，同时还能欣赏三轮车夫背上的地图。<br><br>　　那孟买就没能开车的公路？<br><br>　　有的！<br><br>　　但只有一条主干道，而且印度人开车，不怎么守规矩，有的路段明明只有三车道，人家硬能塞成五车道，然后就堵了，堵上后大家就超级生气，狂按喇叭！<br><br>　　反正挺热闹的！<br><br>　　外出远一点，想要准时，那是不可能的！<br><br>　　对这条沿着阿拉伯海修的公路，当地人为啥这么期待，大家就明白了吧！<br><br>　　孟买（繁华区域）<br><br>　　但孟买在干的事，还不止这一件：<br><br>　　地底下，它还在扩建地铁系统；<br><br>　　还在搞一条“铁路货运走廊”，对铁路搞升级，说原来一趟车，把货运到新德里，距离大约1300公里，要花14天时间，等这条走廊搞定后，就只要14小时了。<br><br>　　这还只是孟买，这位朋友说，他到过别的城市，也都在大兴土木，这里建、那里建的。<br><br>　　为啥这几年，印度人爱上搞基建呢？<br><br>　　这位朋友说，很多人可能会想不到，全世界最关心我们一举一动，最想学习我们的，可能就是印度了，和他们相比，越南人都得排第二！<br><br>　　但印度人是怎么学的呢？<br><br>　　他们总结出了我们过去大发展的两大秘诀：<br><br>　　一条是“要想富，先修路”。<br><br>　　他们一直非常相信：只要把基础设施建好了，物流能畅通了，后脚投资就会来了，就会在印度建工厂，然后自家的劳动力就能卖个好价钱，印度经济就上去了。<br><br>　　另一条则是必须不断鼓动别人家打起来，自己才有机会。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　很多印度人都觉得：日本人为啥能发展起来？<br><br>　　因为朝鲜战争！<br><br>　　韩国为啥能发展起来？<br><br>　　因为越南战争！<br><br>　　中国为啥能发展起来？<br><br>　　因为美苏争霸！<br><br>　　现在美国人老对我们使绊子，印度人的机会就来了。<br><br>　　一副“摸着兔子过河”的架势！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　像印度道路运输和公路部前段时间就说：印度国家公路大飞跃，现在总长已经到9万英里，是10年前4.9万多英里的2倍！<br><br>　　这里顺便说一下，印度公路里程计算，有点乱，之前就出现过同一条路，来的那侧算上数字，去的那侧，又算上个数字过！<br><br>　　还有我们这边叫作机耕路、石子路什么的，印度人也会把它列进去！<br><br>　　反正这种数字，水分挺大的！<br><br>　　但之前水分也大啊！<br><br>　　水分对水分，这一比之后，就显示出这些年印度在修路上，确实是有长进的！<br><br>　　还有就是印度这些年在基建上的投资。<br><br>　　比如说2023年3月到今年3月这一财年，印度财政部说，准备在基建项目上，投入10万亿卢比，也就是差不多1200亿美元，比上一年要高出37%，更是2019财年的2倍！<br><br>　　印度毕竟经济体量小嘛！<br><br>　　所以这真是玩命砸钱了！<br><br>　　这些钱花在哪里呢？<br><br>　　很多方面：要修公路，造铁路，城市里也要修路，但一修路就得动贫民窟什么的，就给里面搬出的人，搞点住房什么的，还要建煤电厂，搞油库等等一堆。<br><br>　　看到这里，可能有人要说了：印度人做的这些事，都是对的呀，我们当年也不是这么走过来的吗？再说了，美国人还在帮他，为啥我们能走通的路，印度走不通呢？<br><br>　　道理很简单：因为它这么搞，走错路了！<br><br>　　先看一下，改革开放前，我们是什么一种状况。<br><br>　　当时美国人发现，中国虽说确实穷，老百姓日子过得也不宽裕，但农村到处都修了水库、水渠，有时田地太大，中间还修了蓄水池！<br><br>　　农田呢？<br><br>　　也不像现在的印度一样，这里高一块，那里低一块，而是平得就像面镜子，田埂直得像条线，搞得非常整齐！<br><br>　　我们的农田，其实是几十年前经过整治，才变得这么平整的。<br><br>　　再一看工业，虽说技术挺落后，但啥产业都有！<br><br>　　至少有基础！<br><br>　　再一看老百姓，虽说没啥钱，却很多高中毕业！<br><br>　　再看看基础设施，铁路、公路、航道什么的，啥都全！<br><br>　　铁路还从不误点！<br><br>　　来看过的人，基本会觉得：这绝对是块投资的沃土啊！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　有个人对我们，就垂涎欲滴，当时不断说要拉我们进世贸，当时美国国会有人反对，他还大骂说：如果国会不通过协议，美国将后悔20年！<br><br>　　谁呢？<br><br>　　当时的美国总统克林顿！<br><br>　　中国的投资条件太好啊！有这么勤劳的10多亿人，美国人就算躺着，也能过上好日子！<br><br>　　然后港台、日本、美欧资本，一波波地进来，之后我们则是本土资本崛起！<br><br>　　大致是怎么一副状况呢？<br><br>　　改开之前，我们已经有个先修路1.0版本；之后一波波资金进来，我们再顺着“要想富，先修路”的思路，不断升级，来个2.0、3.0、4.0……<br><br>　　你以我为基础，我也以你为基础！<br><br>　　就这么循环着，才不断爬上去的！<br><br>　　还必须一环套着一环，如果一环断掉，后面就麻烦了！<br><br>　　印度现在，是个什么状况呢？<br><br>　　钱，肯定是砸进去了。<br><br>　　去年前段时间，印度国会发言人斯里纳特就说了：2014年莫迪上台，才9年时间，印度的债务就从55万亿卢比，飙升到155万亿卢比，占了GDP的84%！<br><br>　　欠了一屁股债！<br><br>　　利息呢？<br><br>　　如果付的话，恐怕也得付坏它！<br><br>　　它现在10年期的国债收益率，已经超过7.2%！<br><br>　　按照我们之前的经验，既然这么多钱投进去了，又搞了9年基建了，印度还有这么多年轻人，应该有大笔外资涌入，抢占这块投资洼地啊！<br><br>　　这样才能一环套一环，基建和经济良性循环嘛！<br><br>　　但就在这里，出事了！<br><br>　　外资其实没如印度人所想的那样，大规模地涌入！而它本土的资本太小，根本补不上！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　看印度2022到2023财年的情况，就明白了：它FDI流入总额为709.7亿美元。<br><br>　　按美元算，中国体量和它差不多，是在2007年。<br><br>　　当年流入的FDI有多少呢？<br><br>　　825亿美元！<br><br>　　光数字，印度引入的，就比我们当年少，而且那825亿美元，还是当年的美元！<br><br>　　要能对比的话，按这些年美国GDP的差距，印度这FDI数字，还得除以2。<br><br>　　这些钱主要从哪里来呢？<br><br>　　第一名大家都想不到！<br><br>　　毛里求斯，占比24%；<br><br>　　新加坡，占比23%；<br><br>　　美国，才9%；<br><br>　　荷兰则是7%；<br><br>　　之后是日本，6%！<br><br>　　看到这里，是不是觉得很奇怪：毛里求斯就是印度洋中的一个小岛，面积也有2000平方公里，人口也就120多万，为啥这么生猛，能承担起印度FDI四分之一的“重任”呢？<br><br>　　这里就得说一下毛里求斯这地方的特别之处了：它全国印度裔占比将近7成！<br><br>　　毛里求斯为啥这么多印度裔呢？<br><br>　　它早年本来是个荒岛，后来英国人占了这地方，发现它因为是个火山岛，土壤挺肥沃，当时糖价又挺高，就从印度弄了一大批人，跑这里搞甘蔗种植园，后来这批人就这么留下了。<br><br>　　然后呢？<br><br>　　印度人就发现它的妙用了：洗钱！<br><br>　　它国内弄的钱，到毛里求斯转一圈，然后再回去……<br><br>　　至于新加坡呢？<br><br>　　也不好说，当地印度裔人数也挺多的……<br><br>　　为啥只听说欧美，还有我们的企业，进印度投资被坑，毛里求斯、新加坡的，为啥被坑的事不怎么听说，大家明白了吧？<br><br>　　到这里，大家是不是发现有什么地方不对劲了：莫迪搞基建，钱已经砸进去一堆了，满屁股都是债，按照之前的设想，基础设施改善了，应该有大笔外资进入，然后在这资金推动下，再掀起更高的一波基建高潮啊！<br><br>　　这才是一环套一环，良性循环！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　尴尬了：搞基建的钱，确实是砸了一堆进去，但进来的资金，不光数量少，很多还是假的！<br><br>　　就好比普通人过日子，钱花出去一堆了，但之后没啥钱入账！<br><br>　　甚至可以这么说：印度所指望的那一环，其实早断掉了！<br><br>　　统计数据也证明了这一点：在2014年，印度早早地，就喊出了“印度制造”的口号，然后开始狂砸钱，但口号是喊了，印度的制造业其实一点起色都没有，哪怕从数字上看，它每年GDP增速都超过5%！<br><br>　　更可怕的是：印度人越喊口号，它制造业占GDP的比重，就越往下掉！<br><br>　　2010年还有17%，2022年只剩13%了！<br><br>　　印度制造业占GDP比重<br><br>　　本来想大力出奇迹，结果反而掉了！<br><br>　　而且这国家挺特别的，如果照着数字看，它经济应该不错，世界前几大嘛！<br><br>　　但在市场上，我们能见到印度品牌的汽车吗？<br><br>　　不能！<br><br>　　印度品牌的手机呢？<br><br>　　没有！<br><br>　　它的家电、机械设备什么的呢？<br><br>　　也没有！<br><br>　　这些东西印度能生产吗？<br><br>　　能生产，但没有竞争力！<br><br>　　只能靠着保护，在它自己的市场里混！<br><br>　　这就可怕了！<br><br>　　因为它意味着：过去10年，印度投入的那么多钱，几乎打水漂了！<br><br>　　为啥我们能走通的路，印度人就走不通呢？<br><br>　　从这两件不大的事，就能看出来。<br><br>　　一件事出在2023年7月，当时印度的天气有点乱，又是热浪，又是反常降雨什么的，结果导致印度西红柿产量大跌，然后价格暴涨！<br><br>　　印度这国家，有点生气，如果几样东西的产量出问题，老百姓会顿时觉得自己活不下去！<br><br>　　这里就得介绍印度的上中下三宝了。<br><br>　　上三宝是：西红柿、青椒、洋葱。<br><br>　　中三宝是：土豆、香菜、薄荷。<br><br>　　下三宝是：黄油、玛莎拉、蛋黄酱。<br><br>　　还有黑暗三宝：恒河水、土蜜蜂，外加个看着就恶心的左手。<br><br>　　在其中，上三宝尤其不能出事，一出事马上就会出各种怪事！<br><br>　　像中央邦，有个“印度好男人”，名叫桑吉夫·布尔曼，印度男人一般是不做家务的，但他却热衷做家务，所以给老婆孩子煮午饭时，加了两个西红柿。<br><br>　　本以为会被表扬，结果老婆见了后，脸色一变，大骂：你这个败家子！<br><br>　　因为西红柿价格，已经是原来的2倍！<br><br>　　之后更是猛拍桌子，和老公大吵一顿，然后跑回娘家去了！<br><br>　　印度是个男尊女卑的社会，这场大吵，让女人志气大涨！<br><br>　　上面这个，算家务事，但还有真出大事的：因为价格猛涨7倍，就有人去农民田里偷，不少农民就雇人在田间看守，结果光在安纳马亚地区，7天之内，居然有2人被杀！<br><br>　　再说第二件事：因为受天气影响，这段时间印度又发布禁令了，禁止蒸谷米和印度香米之外的大米出口，还对蒸谷米出口征收20%的关税。<br><br>　　为啥说从这两件事能看出来呢？<br><br>　　因为印度的耕地面积，可是有24亿亩的呀，我们才21亿亩！<br><br>　　而且它还处于热带，只要有水，可以随时种随时收，一年可以种好几季，比我们东北、华北非常讲农时，一不小心粮食什么的就被霜打了不同！<br><br>　　结果怎么样呢？<br><br>　　上三宝的首宝西红柿，对印度人来说，可是吃饭如果没有它，就像人没灵魂呀，这种重要东西印度年产多少呢？<br><br>　　1900多万吨！<br><br>　　我们呢？<br><br>　　6700多万吨！<br><br>　　粮食呢？<br><br>　　更不用说了：2022年我们6.87亿吨，印度3.1亿吨！<br><br>　　为啥说工业，怎么要说到农业呢？<br><br>　　因为像日本、韩国这些规模小的地方，搞工业可以一枝独秀，不管农业，但印度这种体量的国家，14亿多人口，它必须先把基础打牢，先把农业搞好，在这基础上，才能搞出工业来。<br><br>　　印度有个地方，农业基础就不错：旁遮普邦。<br><br>　　之前介绍过：当地很多是锡克人，他们很团结，就把农业基础设施像水坝、水渠的什么的，都搞好了。<br><br>　　农业搞好，农民也有收入了，当地就搞工业了：生产纺织机械、汽车、自行车零部件，产品还曾经畅销整个南亚。<br><br>　　当地产的“英雄”牌自行车，还甚至一度成为印度的国货精华，出口挺多地方，一度还想打开我们的国内市场！<br><br>　　印度的“英雄”牌自行车<br><br>　　这些产业还在吗？<br><br>　　绝大部分不在了。<br><br>　　前面说过：印度政府之前没把农业搞好，没把地基打牢，它的农业还是“靠天吃饭”，像印度上三宝头牌西红柿遇到气候不好，就会减产，然后造成民间震动这种事，肯定少不了嘛！<br><br>　　但它又没本事，能像我们早年那样，到处修水库、水渠，把所有的耕地，都整成平得像面镜子，田埂直得像条线，先把农业生产条件提高再说！<br><br>　　所以只能给农民补贴！<br><br>　　补贴从哪里来呢？<br><br>　　靠对工厂征重税！<br><br>　　农民呢？<br><br>　　觉得去工厂打工，太不牢靠了，虽说有天灾，种地多少有收获，不像进了工厂，之后就没退路了，所以也不怎么愿意去打工。<br><br>　　结果就是：当地很多企业，要么死了，要么跑了，刚冒出来的产业也就没了。<br><br>　　印度的农田，可以和我们的比较一下<br><br>　　说到这里，大家就明白了：虽然外面吹印度，吹得好像极其红火，好像它马上就要超过德国、日本，成为世界第三大经济体什么的，但真实的印度，已经掉进陷阱里去了。<br><br>　　它现在10年期的国债收益率，可是超过7.2%，每年光付利息，就得近1300亿美元！<br><br>　　它的财政收入多少呢？<br><br>　　2022年是约20万亿卢比，差不多是2400亿美元！<br><br>　　经过这些年的操作，它不但没能把基建搞上去，还成功地让自己掉陷阱里去了，将来等待着它的，极可能是像阿根廷一样的债务危机！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　人类社会这100多年来，虽说很多国家都在努力，想要实现工业化，但除原来的发达国家外，只有两家实现了这个目标：韩国和我们。而且韩国的工业化，还不完整，像这两年它就天天担心车用尿素，所以真正实现的，就我们一家。<br><br>　　只能这么说：印度人太会自作聪明，太擅长投机取巧了。<br><br>　　一个早就掉坑里的国家，真不用再这么吹。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 16:39:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：以色列痛下杀手，这次要彻底干死美国]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281062-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395765">　　土豆说：<br><br>　　伊朗遭遇大规模恐怖袭击，造成惨重损失，究竟是谁干的？<br><br>　　中东局势进一步会如何发展？<br><br>　　正文：<br><br>　　2020年1月3日，在特朗普的策划与指挥下，美军在伊拉克巴格达国际机场外发动空袭，伊朗的传奇英雄苏丹曼尼遭遇刺杀身亡。<br><br>　　特朗普搞的这一出，让以色列的内塔利亚胡大声叫好，而美国民主党苦心策划的伊核协议，想和伊朗妥协的计划彻底废掉了。<br><br>　　从此，伊朗国内再也没有人敢说对美国投降了。<br><br>　　昨天，是苏丹曼尼4周年的忌日，伊朗在全国多地举办纪念活动，大量的群众前往悼念。<br><br>　　结果在通往烈士墓的必经之路上，在人群最密集的地带，有势力策划了恐怖袭击，引发了遥控炸弹导致的连续大爆炸，目前至少造成95人死亡，211人受伤，而且都是平民。<br><br>　　那么是谁干的？<br><br>　　不可能是美国，美国现在在中东装孙子，面对胡塞武装都忍气吞声，一心想的就是息事宁人，2024年开年福特航母群就开始全力跑路，怎么还可能主动去招惹伊朗。<br><br>　　从各方面局面来分析，除了以色列，想不出还能有其它可能。<br><br>　　首先，从行为模式上，搞恐怖袭击，以色列是全球的鼻祖，是创始国，搞这一套轻车熟路；<br><br>　　其次，屠杀平民，以色列是最擅长的，二战后屠戮的平民超过了美西方其它国家的总和，年年干、月月干、天天干、公开的干……<br><br>　　再次，也是最重要的，只有以色列有动机发动最伊朗的恐怖袭击。<br><br>　　因为现在无论是从内塔利亚胡个人，还是从以色列的国家利益来说，都希望伊朗下场参战，让美国永远的困在中东。<br><br>　　伊朗不想打仗，以色列就要逼他打仗。<br><br>　　美国想跑路，以色列就要把美国绑在它的战车上。<br><br>　　没有条件，创造条件也要让他们打起来。<br><br>　　从内塔利亚胡个人来说，我们原来聊过，一旦巴以冲突结束，内塔利亚胡必被清算，只能去吃牢饭，这辈子都别想出来。<br><br>　　所以内塔利亚胡发疯一样的要把水搅浑，让中东的火越烧越旺。<br><br>　　胡塞武装袭击以色列的船只，内塔利亚胡就差高声叫好了：<br><br>　　兄弟，干的漂亮！加油干啊！<br><br>　　美军航母跑路，内塔利亚胡急得直跺脚：<br><br>　　你跑个锤子，你个怂货，和他打啊，你怕个卵啊！<br><br>　　而以色列呢？以色列这一次是想通过美国，一次性的解决伊朗这个最大威胁。<br><br>　　为什么以色列一定要干死伊朗？<br><br>　　以色列毫无战略纵深，尽管一直在侵吞周围国家的领土，但现在面积依然小得可怜，任何一个临近国家的机场起飞，战略轰战机5分钟可以到以色列的任何一个角落并进行轰炸；<br><br>　　甚至不用战略轰炸机，以色列的所有工业重心完全暴露在外，只需要用重炮，就可以贯穿以色列，从最东边打到最西边。<br><br>　　以色列境内没有山川，无险可守，敌军可以一马平川，坦克上午出发，吃中饭前就可以从最北边开到以色列最南边。<br><br>　　而伊朗是中东地区工业化程度最高的国家之一，以石油开采业为主，另外还有炼油、钢铁、电力、纺织、汽车制造、机械制造、食品加工、建材、地毯、家用电器、化工、冶金、造纸、水泥和制糖……<br><br>　　如果一旦伊朗和以色列真的开战，以伊朗的地形和人口，就算站着给以色列打，以色列没有几年也吃不下，但伊朗一旦有了大杀器，就在叙利亚的边境随便发射几颗过去，就可以送以色列下地狱。<br><br>　　这就是战略纵深的差异。<br><br>　　而且，伊朗一直都采用的事积极进取的外交政策，在全力打造什叶派之弧，这让以色列对伊朗有着深刻的恐惧。<br><br>　　以色列说，伊朗他今天不打我，明天打我怎么办？<br><br>　　他今年不打我，明年呢？明年不打我，100年后呢？<br><br>　　先下手为强，干死伊朗再说。<br><br>　　而且，以色列深谙昂撒人分而治之的理念，一直以来是希望有一个破碎而分裂的中东，什叶派与逊尼派的矛盾对他来说就是天赐的礼物。<br><br>　　万万没想到，2023年，在中国的斡旋下，中东实现了大和解。<br><br>　　这让以色列心胆俱裂，一旦中东各国形成一个整体，那么谁是他们的敌人？<br><br>　　面对一个团结的中东，以色列还敢任意屠戮巴勒斯坦人吗？<br><br>　　但是，以色列连哈马斯都打不赢，怎么打得赢力量强于哈马斯100倍的伊朗？<br><br>　　很多人说，以色列有核弹啊！<br><br>　　嗨，我告诉你吧，毛用没有！<br><br>　　核能力，真正强调的是二次核打击能力。<br><br>　　就是你被人家核弹洗地之后，能不能发动反击。<br><br>　　以色列2.5万平方公里的面积，其中还有大片的沙漠，它有个毛的二次核打击能力？<br><br>　　为啥以色列那么怕伊朗，甚至为此和奥巴马翻脸？<br><br>　　因为伊朗有巨大的战略纵深，可以构建强大的二次打击能力，而以色列呢？<br><br>　　伊朗2枚核弹就可以送以色列下地狱，以色列要多少枚？<br><br>　　就算伊朗没有核弹，站着给以色列打都没事。<br><br>　　但以色列屁大点地方，伊朗常规导弹都可以弄死它。<br><br>　　先发射几千枚火箭弹，让以色列铁穹系统超负荷运转，然后再发射导弹，以色列立马抓瞎。<br><br>　　而且，伊朗一旦有了核弹，以色列就真的哭都哭不出来。<br><br>　　那么以色列唯一的机会，就是拖美国下场，让美国一劳永逸的帮自己解决这个心腹大患。<br><br>　　美国呢，美国是真不想打，他想赶紧离开中东这个是非之地，全力围堵中国。<br><br>　　伊朗呢，伊朗也是真不想打，他只想让自己的小弟们去袭扰以色列，策应哈马斯，他也不想亲自上场，因为毕竟国内发展问题才是头等大事。<br><br>　　以色列笑了，以色列说你们都不想打？那我就逼你们打！<br><br>　　以色列要做的，就是不断的主动挑衅伊朗，逼迫伊朗还手。<br><br>　　一旦伊朗和以色列打起来了，美国麻烦就大了……<br><br>　　因为以色列，是美国的死穴！<br><br>　　基于犹太财阀在美国强大的政治影响力，无论是民主党还是共和党，维护以色列的安全是他们的政治正确，否则谁都别想混了。<br><br>　　那么，以色列100%打不赢伊朗，而美国100%只能加入战团，援助以色列，和伊朗正面交战……<br><br>　　所以，伊朗现在遭遇恐怖袭击，拜登都快疯了，拜登想对内塔利亚胡怒吼一声：<br><br>　　谁干的？<br><br>　　TMD谁干的？<br><br>　　是不是你这个瘪犊子干的？<br><br>　　就是你，别装了！<br><br>　　现在，伊朗已经对恐袭事件做出回应，伊朗总统莱西说会在适当的时候给与报复。<br><br>　　那么伊朗怎么报复呢？<br><br>　　如果去攻打以色列，以色列人菜瘾大，正中他的下怀，把美国拖下了水。<br><br>　　其实伊朗还有个解决的方案，就是不打以色列，去欺负美国泄愤，美国肯定不敢还手。<br><br>　　这一年多来，伊朗和什叶派之弧频繁向中东的美军基地发射炮弹、导弹，美军没有一次敢还手，每次都是让美军乖乖躲在放空基地内挨炸，接着五角大楼会宣布自己没有任何损失，只是……脑震荡的美军越来越多。<br><br>　　所以，伊朗可以把美国胖揍一顿来泄愤，既安全，又可以彰显自己的武力。<br><br>　　拜登说：我知道你现在火气大，你有啥不满就冲我来吧，你千万别招惹以色列，那是美国的爹，是太上皇……<br><br>　　美国长叹一声，泪流满面。<br><br>　　23年前，美国想要全力围堵中国，结果自己作孽太多，911事件爆发，美国发动阿富汗战争，在中亚吃了20年的土，抬起头来时，中国已经成为了全球工业霸主。<br><br>　　15年前，美国想要和伊朗和解，签署伊核协议，全力围堵中国，结果特朗普上台就撕毁了伊核协议，炸死了苏丹曼尼，彻底逼反了伊朗；<br><br>　　6年前，美国想和俄罗斯和解，缓和与俄罗斯的关系，全力围堵中国，结果拜登上台，将俄罗斯列为头号敌人，策划了俄乌战争，全力制裁俄罗斯，将俄罗斯逼向绝路；<br><br>　　今天，美国想息事宁人，赶紧撤离中东，带领日韩狗腿子组建亚洲小北约，加上菲律宾这个炮灰，全力围堵中国，结果……<br><br>　　以色列怒吼一声：<br><br>　　想跑？门都没有，给我老老实实在中东打仗！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 16:31:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：久久为功！德服敏昂莱，再造皎漂港，中缅经...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281060-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395763">　　【上】<br><br>　　2023年的12月26日，也是毛主席诞辰纪念日，这一天有一条好消息，即缅甸皎漂经济特区深水港项目的补充协议签约仪式在缅甸的首都内比都举行，中方控股的皎漂经济特区深水港有限责任公司，和缅甸皎漂经济特区管理委员会的代表签署了这个补充协议。中信集团董事长奚国华、中国驻缅甸大使馆临时代办曹静，代表中方出席，曹静代办说，中缅两国山水相连，胞波友谊源远流长，中国驻缅甸大使馆将在“一带一路”合作框架下，继续推进中缅经济走廊建设，以皎漂深水港项目为契机，不断深化中缅互联互通，促进两国共同发展。<br><br>　　那么，为什么这次签的叫“补充协议”呢？小孩没娘，说来话长，但这也确实值得好好说说。<br><br>　　皎漂港，它位于孟加拉湾东北海岸，缅甸若开邦兰里岛和缅甸大陆构成的一个南北向的狭长海港，它自然水深达到24米，可以航行停泊25-30万吨级的远洋客货轮船，也就是说，所有的海上巨轮都可以在皎漂港航行停泊，一个天然的避风良港。皎漂港所在的皎漂经济特区，又是计划中的中缅铁路的终点，更是中缅油气管道的起点，而中缅铁路和中缅油气管道又将构成中缅经济走廊的主干。<br><br>　　2018年11月8日，中国与缅甸政府代表，也就是昂山素季的代表，在内比都的缅甸商务部签署了皎漂深水港项目框架协议，皎漂深水港项目将由中缅双方共同投资的缅甸公司，也就是皎漂经济特区深水港有限责任公司，以特许经营方式，开发建设和经营，中方持股70%，缅方持股30%，缅方股权将先由皎漂管委会持有，在条件成熟时，管委会将会将把15%的股权转让给缅甸政府指定的实体。2018年，“一带一路”倡议刚刚提出5年，如果这个项目建设成功，则等于打通了一条中国从中东进口能源的重要替代路线，可以规避掉许多走马六甲海峡海路带来的风险。<br><br>　　2020年1月18日上午，皎漂经济特区深水港项目正式签约，当时的中信董事长常振明代表中信联合体，与缅甸商务部副部长吴昂图交换了深水港项目的《股东协议》和《特许协议》文本，标志着“一带一路”框架下的中缅经济走廊从概念转入实质规划和建设阶段。但是，好景不长，在2021年2月1日，缅甸发生了推翻政府的军事政变，缅甸总统温敏和实际的国家元首，国务资政昂山素季被军方领导人敏昂莱推翻，而中缅合作的皎漂经济特区深水港项目正是中国与昂山素季政府签订的，缅甸内政大乱，这个巨大的战略合作项目自然也受到了深度牵连；这不，又两年多以后，2023年的12月26日，缅甸皎漂经济特区深水港项目的补充协议，才由中方与敏昂莱政府再次签订，意味着中缅在皎漂经济特区深水港项目上将继续密切合作，也意味着无论是中缅铁路，还是中缅油气管道，也都会一直进行下去，直到最后完成。<br><br>　　其实，我在第1237期节目（强势出击！打击缅北电诈，打通中缅走廊，这是一套高明的组合拳！）里，曾就着讨论对缅北的果敢同盟军对缅北电信网络诈骗集团的打击，就说过，缅甸有近67万平方公里的领土，有5400万人口，对亚洲来说，它都不算是一个多么重要的国家，但是对中国来说，缅甸在未来的中国经济版图上显得异常重要，“一带一路”并不是我们中国的创造，而是我们中国的发现，“一带一路”就趴在那里，关键是中国人要把它们一个点一个点地开发出来，再联结起来。<br><br>　　当然，还有一点其实最重要，就是美国和西方，也包括俄罗斯，现在对缅甸这样的南亚和东南亚国家已经基本没什么干预能力了，最终缅甸还得是中国的菜，当然从利益上说，中国也是人家缅甸的菜，是老天爷留给中国的一个大好时机。<br><br>　　从今年以来，中国以国家之力量，用“隔山打牛”之外交和政治手段，发起了对长期祸害中国老百姓的缅甸北部电信网络诈骗集团的致命打击，现在回头看，打击缅北电诈应该被清晰地分成两个大部分，第一大部分，是2023年10月27号之前，第二部分是10月27号之后，10月27号之前，属于文斗阶段，即中缅两国政府先期频繁交涉，再由缅甸政府和警方、军方出手，去整治缅北电诈，结果如何大家都看到了，虽然是抓到和遣返了一部分电诈分子，好像战果也不小，但缅北电诈输送的巨大利益链，已经让它们跟缅甸军政府体制有了深度绑定，电诈集团的首恶分子基本上一个都没抓到，当时看似想达到的彻底铲除的目的根本不可能。<br><br>　　但是，在10月20日，电诈集团之一的明氏家族操纵了血腥的“1020卧虎山庄大屠杀”，据说死者中有数名中国派过去卧底侦察人员，而且是在他们已经向明家武装人员亮明身份后，仍然遭到虐杀；于是在10月27日，一直以来长期在缅北山区收缩行动的缅北汉族的果敢同盟军武装突然带着一大批先进的武器装备下山了，接着就对缅北所有电诈集团高调宣战，开始了一场烈度和规模已经非常少见的真刀真枪的武装斗争，谁都知道，这其中自然有许许多多的根由和脉络，而且也不好一一细说，所以也就不必一一细说，反正在果敢同盟军动手之后，打击缅北电信网络诈骗的行动就开了新篇。<br><br>　　当然，与此同时，中国政府一直也在对缅甸军政府保持着更大的政治、经济和外交压力，虽然中国并没有向缅甸境内派出过一兵一卒，但我天朝之威严已经迅速漫过了边境线，至去年12月份之前，缅甸警方浩浩荡荡向中国警方移交了31000多名电诈参与分子，更重要的是，随着中国警方，其实还只是中国的地方公安局分两轮对缅北电诈集团的一系列首恶分子发布了通缉令，打击电诈的行动终于见亮了。<br><br>　　第一轮，是2023年11月12号，浙江省温州市警方公开悬红通缉缅北果敢自治区电信网络诈骗犯罪集团重要头目：明氏家族的4个人，明学昌、明国平、明菊兰、明珍珍，一周内，明氏电诈家族即被彻底铲除，首犯明学昌，此人还是缅甸掸邦议会原议员、果敢自治区领导委员会原委员，也不得不自杀身亡，明氏家族的另外3个犯罪分子被乖乖地引渡到了云南境内。<br><br>　　第二轮，就是一个月后的12月10号，又是中国几个地方的公安机关公开通缉多达10名的缅甸果敢自治区电信网络诈骗犯罪集团重要头目，即辽宁省大连市公安局对白所成、白应苍（又名李云晨）、白应兰（又名李梦娜）进行公开悬赏通缉；福建省泉州市公安局对魏怀仁、魏榕（又名陈榕）、魏青松（又名杨松）进行公开悬赏通缉；福建省龙岩市公安局对刘正祥、刘积光（又名李华光）、刘正茂进行公开悬赏通缉；重庆市公安局对徐老发（又名徐发启）进行公开悬赏通缉。<br><br>　　这其实是吹响了铲除缅北电诈集团的最后号角，更是表明绝大多数缅北电诈集团的首恶分子们已经被缅甸军政府和体制中人给彻底抛弃掉了。<br><br>　　说实话，可能谁都没想到，中国政府没想到，缅甸的昂山素季政府没想到，当然现在的敏昂莱政府也没有想到，“一带一路”倡议在缅甸67万平米公里土地上的落实，居然是走了这么样一个复杂曲折的路线，连缅甸的一届政府都被换掉了，缅北的那些曾经纸醉金迷、狂妄到不可一世的电诈集团也被连根拔起了。<br><br>　　“一带一路”倡议，中缅经济走廊，中缅铁路，中缅油气管道，皎漂经济特区深水港项目，等等等等，这一路真是山高水长，百步九折，山穷水尽而又见柳暗花明，还是那4个字，这就是中国最高领导人常说的“久久为功”，这里面蕴含了一种只有中国这个国家才拥有的特殊能量。<br><br>　　中国的中缅经济走廊计划应该在接下来的5年初见成效<br><br>　　看来果敢同盟军打击缅北电诈，不过只是其中一步棋<br><br>　　【下】<br><br>　　我们接着聊缅甸皎漂经济特区深水港和中缅经济走廊的曲曲折折吧。其实电信网络诈骗，绝非缅北所独有，而是一个在全世界泛滥的金融大毒瘤，在亚洲，缅北是一个窝点，直接祸害以中文为主的中国和新加坡，另外，菲律宾的电诈集团也很疯狂，而且还在祸害全世界；台湾的电诈集团也很疯狂；而在印度埋伏的电诈集团，则是祸害美国和加拿大人的主要黑手，诈骗额度一样非常巨大，把美国也弄得没有脾气。真正做到被彻底清除的，只有缅北电诈。而它之所以能在全世界泛滥，难以彻底清除，与这些手握暴利的犯罪集团们跟那些合法的国家政府有着密切的利益联系有莫大关系。<br><br>　　所以，其实在中国政府，当然主要是中国公安部，于2023年下半年发动和远程遥控的缅北反电诈，要打掉的还不止是电信网络诈骗，更是要打散电诈犯罪集团与缅甸军政府之间的那些灰色关系，而中国政府所要保护的，也并不止是中国境内数以百万计的被电诈祸害的老百姓的利益，更有中国的“一带一路”倡议、中缅经济走廊在缅甸的长远前途。<br><br>　　当然，中国没想到，缅甸从前的昂山素季政府和现在的敏昂莱政府也都没有想到，“一带一路”倡议在缅甸67万平米公里土地上的落实，居然是在走着这样的一个复杂曲折的路线。“一带一路”倡议，中缅经济走廊，中缅铁路，中缅油气管道，皎漂经济特区深水港项目，等等等等，这一路真是山高水长，百步九折，山穷水尽而又柳暗花明，什么叫“久久为功”呢？这就叫“久久为功”。<br><br>　　大家要知道，这可是我们中国人要在他国土地上实现自己的宏大经济发展和繁荣创想，当然它首先要鲜明且显著地为当地国的政府，和当地国的人民谋取利益，但是一旦让我们中国人打通了缅甸，美国人妄想在马六甲海峡对中国实施战略遏制的企图基本上也就落空了。<br><br>　　我个人认为，这里给中国人出的最大的一个巨大难题，而且是中国人自己给自己出的难题，就是不可动用一兵一卒，不能军事强迫，不能玩霸权主义，而全得靠外交部、公安部的干部们去磨嘴皮子，而最牛逼的一点其实也恰恰是这个，我们没有动用一兵一卒，在缅甸这么一个如此军阀混战、政府更迭频繁的地方，我们就像用了一台巨大无形的盾构机一样，一点一点真的把该打通的地方都给打通了。<br><br>　　对中国来说，缅甸皎漂港是西南地区、乃至西北和华中地区最好的一个出海口，如果我们从缅甸通道走，到欧洲可以节省好几千海里的海运距离，而这就是中国当初规划中的最佳选择，目前虽然只是能走通油气通道，而中缅铁路的火车通道因为缅甸复杂的国内关系，加之被西方怂恿后的无脑环保群体的阻拦，至今仍然还只是一张蓝图，但我倒相信，也许未来缅甸的敏昂莱政府的推进反倒可能会更快。<br><br>　　中缅在皎漂港深水港项目上的合作如果最后完成了，将会给缅甸这个南亚穷国建设一个世界级的深水港，加上中缅铁路，将会在缅甸中心地带造出一个强劲的全新经济走廊，对缅甸的国家经济会是一个巨大的拉动，所以相信即使这个国家仍然有太多的愚蠢政客，他们也缺少战略大局观和定力，但明显这是应该达成的事情，所以即使曲折很多，但一定会达成。<br><br>　　这里其实还涉及到了另一层的复杂的，却难以明言的缅甸国内政治利益罗乱，从去年10月27号开始的缅北果敢同盟军对电诈家族的打击的武装行动可以看出，其实在缅甸，亲华的人群、力量和人心都是非常有实力的，他们在中缅关系的一些关键节点上也发挥了相当大的促进作用，但我前面说了，中国这次的赌局是文胜，完全是放弃了武胜，打击缅北电诈，打通中缅经济走廊，最难处就在于中国不会派出一兵一卒，不会对缅甸内政有任何的干预。<br><br>　　所以，即使对缅北电诈的军事行动进行到了现在这个份上了，中国政府仍然要从中保持足够的中立，种种迹像表明，中国已经在把打通中缅经济走廊，作为接下来落实“一带一路”的一个大重点。近年来，中缅边境一线互联互通公路建设也在不断推进，共建设和修复的中缅互联互通公路12条，总里程731.7公里；2023年4月，“重庆-瑞丽-缅甸”跨境铁路公路联运班列首发，标志着重庆经云南瑞丽陆路口岸，衔接缅甸，联通东南亚的中缅国际通道新路径已经打通了，这其实是亚欧大陆上从西向东的一条交通路线，从重庆直奔东南亚。<br><br>　　还有，曼德勒是缅甸的第二大城市，仰光是缅甸的最大城市，也是缅甸经济最为发达的地区，而位于孟加拉湾东北部的皎漂，却是缅甸最落后地区之一，但是皎漂港是中缅油气管道在孟加拉湾的起点，上述这些城市都是中缅经济走廊的重要节点，可以说，如果能像中巴经济走廊一样，成功建设中缅经济走廊，不但中缅油气管道会得到了充分保障，搞不好还会把整个缅甸变成了另一个“缅铁”。<br><br>　　其实，从这次以果敢同盟军为主力的打击电诈行动可以看出，缅甸的亲华势力虽然说不上人多势重，但是却是拥有行政权、财政权和军事权的政治实体，但中国政府一直准确把握着与缅甸境内华人武装的交集的尺度，绝对不会变成干涉他国之内政。<br><br>　　中国在缅甸所要成就的，其实应该是与巴基斯坦的“巴铁”关系和与柬埔寨的“柬铁”关系类似的“缅铁”关系，中国如果像美国一样轻易介入人家内政，很容易导致对方的警惕，乃至离心离德，我们为了拿到这条战略通道，甘愿付出成本，甘愿付出时间，甘愿付出诚意，又不介入当地四分五裂的各种民族问题，虽然实现了这一天似乎是晚了两年多，但“久久为功”嘛，没有久久，如何获得成功呢？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 16:27:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：可行之道]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281056-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395759">　　伊朗最近可谓是压力山大。前不久刚刚被以色列人在叙利亚刺杀了一个准将，昨天又在纪念苏莱曼尼的活动中被恐怖袭击，造成了95人死亡，二百多人受伤的惨剧。而这两件事的背后，都紧紧围绕着两个元素，一个是苏莱曼尼，一个是以色列。被炸死的伊朗准将赛义德·穆萨维是苏莱曼尼的挚友，他俩也都是指导境外军事行动的专家高手。只不过，苏莱曼尼负责全局部署，而赛义德擅长前线指挥。当然苏莱曼尼的麾下绝不仅仅只有赛义德这样一位前线专家。苏莱曼尼遇难后，赛义德等一干麾下猛将针对美国和以色列人的报复更是我们可以想象的。这给了以色列和美国在中东的行动与布局造成了极大的困难和威胁。所以，只要能够找到机会，除掉这些人，自然也就是中情局和摩萨德心心念念想要达到的目的。<br><br>　　伊朗克尔曼市的爆炸现场<br><br>　　但这一次的袭击似乎有着不一样的目的。要知道，如果单纯只是为了除去赛义德这样的猛将，是没有必要采取这种大规模且无差别的恐怖袭击的。像是对赛义德那样的定点斩杀才是以色列和美国人最有效的手段。而这次采取如此巨大杀伤力的恐怖行动，很显然，只能有两个目的，一个是以大规模的袭击来震慑伊朗民众的反以和反美信心；另外一个则是要通过这种行动来刺激伊朗人，让伊朗在接下来的行动中因为按压不住复仇的怒火而使得伊朗走上前台，而不是站在幕后支持哈马斯和胡赛武装，以及黎巴嫩真主党和叙利亚政府。以我个人的判断来看，后者的可能性更高。<br><br>　　但前者的因素也是存在的。要知道，赛义德这样伊朗高官在叙利亚的行踪一定是极为秘密的。以色列人能够准确地知道他的行踪并予以轰炸，足以证明以色列人的情报能力非常出众。前几天针对哈马斯高级官员萨赫利·阿鲁里的袭击也证明了这一点。一个身处黎巴嫩首都的哈马斯官员，在真主党严密保护下的哈马斯高层，同样也没有办法让自己的行踪不暴露，这说明摩萨德和中情局在黎巴嫩和叙利亚乃至伊朗的情报能力都还是非常强大的。这种事，如果没有情报人员对被刺杀人员的贴身追踪，是无法行使有效刺杀行动的。<br><br>　　而针对伊朗的本次恐怖袭击，则采用了恐怖组织一贯的手法，那就是先引爆一个炸弹，等到救援人员进入爆炸地救援之时，再引爆第二枚炸弹。这种手法我们可以在阿富汗，伊拉克以及巴基斯坦的一些恐怖袭击事件中经常看到。这种熟悉的袭击手法让我们在历次的伊斯兰国家恐怖袭击中，都看到了美国和以色列的影子，最起码它们也是借鉴了这种手法，从而可以对被害方造成更大的损失和杀伤力。<br><br>　　这次的恐怖袭击我们可以从中看到的绝不仅仅只有袭击手法的熟悉。我们知道，伊朗这些年遭受的恐怖袭击并不罕见，而是会经常出现。所以，在这个敏感的日子，伊朗人的防卫措施一定不会懈怠，在严密防卫的情况下，还是能够成功把恐怖袭击操作成功，也足见袭击者的手段之高，花费的精力之大。再者，伊朗是一个有着处置恐怖袭击丰富经验的国家。这次居然还是让恐怖袭击造成了二次伤害，这实在是有点说不过去。根据伊朗官方公布，这次遇难人员大部分都是死于第二次袭击的。也就是说，第一次袭击并没有造成大面积伤亡。而伊朗方面不谨慎的处置，是造成重大伤害的主要原因。为什么会不谨慎？我觉得在第一次袭击中，虽然伤害的人数量不大，但等级应该比较高。最起码都是伊朗革命卫队或者是克尔曼市当局的头面人物，这才导致在救援时，不得不以最快最有效的手段来进行，从而让袭击者有了二次袭击的机会。也就是说，伊朗遭受的本次恐怖袭击，不仅仅是人员的伤亡，恐怕还有军事力量和政治力量的损失【相关重要人物】。而这恐怕正是以色列人想要达到的目的。<br><br>　　有朋友会说，别傻了吧，人家美国的福特号都要跑路了。美英叫嚣了很长时间针对胡塞武装的陆地空袭到现在都没见到影子呢。以色列这时候还敢刺激伊朗人亲自下场？<br><br>　　事情的缘起大致就是因为福特号航母要跑路了。讲真，福特号航母跑路倒不一定是真的害怕伊朗或者胡塞武装，因为这艘美国最新型的战舰本来就不是正常服役。它身上还有很多bug需要补缺。这次在红海转了一圈后，也有可能就是又发现了什么bug ，所以才要回美国的母港进行补缺。这一点，以色列人应该是可以理解的。但以色列人不满的是美国人在本次巴以的冲突中不够给力。以色列这次在加沙的行动看上去也取得了不少战果，但损失也很大，更难办的是，这次以军在加沙的行动导致以色列在国际上的形象受损严重。这些都需要美国人来帮它背书的。拜登和布林肯屡次提出要求以色列在加沙的行动中保持克制，减少平民伤亡，这些都意味着美国在中东问题上的心态摇摆。这时候，福特号即便是为了修复bug而撤离，也很容易被人看作是美国对中东问题政策走向的变化。美国的这种摇摆态度是以色列人最不愿意看到的。<br><br>　　更重要的是，以色列人知道美国人清除哈马斯和胡塞武装的背后是谁，更知道在中东对以色列人威胁最大的国家是谁。但美国目前在针对伊朗的问题上总是表现得小心翼翼，甚至一些委曲求全的样子。这就让以色列感到非常不安，如果美国人这一态度长期化且不加以改变的话，难保某天伊朗人不真的对以色列动手。伊朗真要动手的话，以色列人还真的招架不住。这是以色列人最为害怕的。<br><br>　　那么就趁美国人还没有对伊朗真正认怂之前，把美国人进一步拖进中东的乱局中。虽然以色列人也知道，美国人目前担心的并不是中东的乱局，而是东亚的崛起。只要遏制了东亚的崛起，那么中东的乱局也就不足为虑。但对于以色列人来说，等到美国摁住了东亚的崛起，说不定以色列就无法在中东存身了。更何况，对于美国能不能摁住东亚的崛起，犹太人恐怕并没有什么信心，与其让美国人去做一场没有把握的西太平洋博弈，倒不如先借助美国这个大个子让以色列在中东获得更多的安全感。<br><br>　　所以，拉伊朗下水，在美国没有在中东认怂之前，在美国没有进一步激化西太战略之前，就成为了以色列的主要选择。<br><br>　　但是，从本次加沙战争爆发以来，伊朗人就一直躲在幕后，甚至连和胡塞武装的直接关系也不承认，更不要说承认他对哈马斯的支持了。但明眼人都看到，伊朗是本次加沙战争中对哈马斯支持力度最大的国家，最起码在舆论上是如此的。而伊朗更是在叙利亚，在黎巴嫩，在也门都保持着对以色列的威胁，只是伊朗没有自己动手罢了。这就使得以色列无法找到借口让美国人为自己去打击伊朗。所以，以色列人决定要激发伊朗的愤怒，让伊朗不得亲自动手，只要看到伊朗亲自动手，那么美国就是想要捂住眼睛装作看不到也不行了。<br><br>　　这对于美国来说，固然是难题，但对于伊朗来说，也是一道难题。自己家的高级将领被杀，现在又出现了如此规模巨大，损失严重的恐怖袭击，而一切都指向这是以色列人做的，那么伊朗该怎么办？如果出手，那就正好中了以色列人计谋，如果不出手，则会让国内的愤怒情绪无处发泄，也让伊朗的国际颜面无处安放，更有可能会让一干中东的弟兄们大失所望。所以，伊朗在处置这件事时，一定得小心翼翼，一定得拿捏住分寸，既能报仇，也不至于让美国人真的要倾全国之力来对付自己。<br><br>　　那么接下来，针对美国和以色列的袭击就会增多，增强。只是加沙战争打到了今天，针对以色列和美国的力量都已经用得差不多了，再增大增强的话，那就只有利用第三方国家来发起更大规模对以色列的袭击了。伊朗自己还是需要稳如泰山。而这个第三方国家，从目前来看，只有叙利亚。这也就是我前不久所写的《剑指叙利亚》一文中分析的结果。如果伊朗真的既想报仇又不愿意破坏既定战略的话，那可行之道只有这一条。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 16:12:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：伊朗遭遇连环恐袭，是美国干的么？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281053-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395756">　　伊朗当地时间1月3日下午15时，发生了间隔15分钟的两次连环爆炸。<br><br>　　爆炸地点有大量人员聚集，初步确认有至少95人死亡，211人受伤。<br><br>　　因为是烈性爆炸造成的伤害，所以后续医院治疗中的重伤员一定还有新增死亡，最终死亡人数必然破百。<br><br>　　伊朗安全部门已经确认这是恐怖袭击并且誓言报复，让施害者血债血偿。<br><br>　　在过去几个月，美国在中东的军事存在一直是收缩的，面对胡塞武装封锁红海海峡的以色列商船，美国先是无力保护，然后是呼吁多国共同组建护航编队。<br><br>　　在以色列扩大巴勒斯坦加沙地面战事的背景下，美国的立场也只是“口头劝和或者纵容”，没有一丝自己下场的胆量。<br><br>　　所以现阶段，美国不愿意为以色列派出一兵一卒，甚至连也门胡塞武装的挑衅，美国都不敢打。<br><br>　　可是1月3日伊朗遭遇的这次恐怖袭击不能说和美国无关，因为这次伊朗人员聚集是为了纪念伊朗民族英雄苏莱曼尼。<br><br>　　大量民众是在前往苏莱曼尼墓地的路途中被炸弹杀伤的。这次炸弹袭击的设计非常的残忍而阴险。<br><br>　　两次爆炸的大量炸药分别被装在附近的两个包裹里，恐怖分子先遥控引爆第一个，造成部分杀伤，同时吸引大量民众围观和救援。<br><br>　　15分钟后，大量救援人员和自发援助的民众聚集后，恐怖分子再遥控第二次爆炸，造成更大的死伤和恐慌。<br><br>　　这种“间隔引爆吸引救援和聚集”的残忍手法，是两次爆炸就造成数百民众死伤的主要原因。<br><br>　　之所以说美国逃不了干系，是因为大量民众的这次聚集，伊朗民族英雄苏莱曼尼的“忌日”，就是美国对伊朗的羞辱与伤害。<br><br>　　2020年1月3日，已经破坏了伊核协议的特朗普政府，为了断绝民主党未来与伊朗媾和的图谋，在伊拉克设计了对伊朗革命卫队领袖苏莱曼尼的刺杀。<br><br>　　当时美军用空对地导弹，直接射入苏莱曼尼的车内，爆炸释放的螺旋刀片，将车内人员残忍分尸。<br><br>　　今年1月3日，是美军残忍杀害苏莱曼尼四周年，这也是伊朗每年反美情绪最高涨的一天。<br><br>　　因此伊朗在这一天遇袭，尽管美国第一时间发表声明声称与自己无关，但不会排除伊朗将美国作为“始作俑者”和帮凶进行报复。<br><br>　　那么伊朗这次遭遇的恐怖袭击，幕后真凶到底是谁？这场袭击原本可能避免么？<br><br>　　虽然恐袭调查的结果还没公布，而且许多袭击几十年后都无法找寻到真相，不过从中东现阶段局势来分析，从“谁获益谁真凶”的角度看，以色列幕后支持与鼓动的嫌疑最大。<br><br>　　很显然，以色列当前在巴勒斯坦加沙地带的地面进攻并不顺利，以色列政府开战前叫嚣的掌控加沙全境，更换加沙政府，缩小加沙地带巴勒斯坦定居面积和人口规模这三大目标，一个都没有实现。<br><br>　　如今加沙地面战陷入胶着，以色列军人的伤亡数字每天都在增加，国内要求内塔尼亚胡辞职下台的声音也在加大。<br><br>　　如今将加沙战事不断扩大的以色列政府，已经骑虎难下，继续打下去，赢不了，而且伤亡超过临界点，国内就会逼政府下台。<br><br>　　如果发动这么大战争，调动这么多资源，战事偃旗息鼓，以色列政府依旧面临国内民意的清算。<br><br>　　因此现阶段以色列政府的诉求就是搅乱中东局势，在美国“明显准备开溜”的背景下，拖美国下场，绑定美国希望自己立于“不败之地”。<br><br>　　美国政府在去年底就宣布要将波斯湾地区的福特航母战斗群安排回国修整。这次恐袭就发生在美军“想走还没来得及走”的时间窗口，又恰好是“伊朗最仇视美军”的一天，摆明就是想让双方干到底。<br><br>　　去年的最后三个月，美军在中东收缩的力度非常明显，伊朗在我国斡旋下与沙特世纪和解后，明显“发展”的动力远大于战争。<br><br>　　在以色列发动对巴勒斯坦袭击后，不仅美国没有下场参战，伊朗也只提供“道义支援”，即便有支持胡塞武装对以色列动武的可能，但毕竟没有“亲自下场参战”。<br><br>　　所以去年巴以冲突的一个鲜明特征是美国和伊朗都比较克制，这种“克制”对于骑虎难下的以色列，显然是不可接受的。<br><br>　　因此在伊朗最反美的一天制造大规模恐袭，以色列要么逼伊朗对美国报复，要么逼伊朗报复以色列本土。<br><br>　　现阶段巴以冲突，美国不会派一兵一卒，可如果伊朗对以色列报复动武，美国国内将“不问是非”必然作为以色列的“孝子”参战。<br><br>　　中东下一步如何走，就看伊朗惩罚的导弹，射向何方！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 16:07:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[乌鸦校尉：缅北这个“亲美势力”，令中、印同时警惕]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-281052-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395755">　　大家好，我是乌鸦。<br><br>　　近来，缅北战事不断升级，我国外交部也发出警告，“提醒中国公民谨慎前往缅甸北部和缅甸东部的妙瓦底、大其力地区”。<br><br>　　目前，缅甸国内不仅各路少数民族地方武装（简称“民地武”）都选择向军政府武力发难，就连长期稳定，缅族占绝对优势的下缅甸地区也开始被战火波及，不少缅族反对势力也出来对抗军政府。<br><br>　　这其中以支持昂山素季一派的人民保卫军（PDF）势头最旺，因为PDF的目标是拿下缅甸首都内比都和旧都仰光，并最终推翻军政府。<br><br>　　这也使得大量缅军精锐被调回下缅甸地区防守，分散各地的缅军因为丧失了“大缅族主义”的思想钢印，士气不断下降，战力愈发拉胯不说，还丢失了大量军事据点，甚至成建制投降。<br><br>　　不过，对于缅甸军政府来说，除了昂山素季派的PDF为心腹大患外，绝大多数各路民地武并不构成致命威胁，毕竟，包括“缅甸民族民主”（MNDAA，又称“果敢同盟军”）的各路民地武的诉求无非就是继续高度自治，并维持在自家一亩三分地当“土皇帝”的愿望，最起码目前还承认自己归属缅甸。<br><br>　　不过，这其中也有一个例外，那就是缅甸西北部活跃的克钦独立军（KIA），这伙武装不但是各路民地武中唯一明示要分裂独立的势力，更是美帝多年扶持的小弟。<br><br>　　更棘手的是，他们的野心并不小，一旦他们趁乱得势，不仅会对我国在缅甸克钦邦的投资项目造成威胁，更有可能对我们领土安全造成一定隐患。<br><br>　　1<br><br>　　克钦邦，是缅甸东北部以克钦族人为主的一个自治邦，与克伦邦及掸邦一样，具有相当的自主性。其东部与中国云南省怒江傈僳族自治州和德宏傣族景颇族自治州接壤，北部与中国西藏自治区林芝市相邻，西北部则与印度接壤，西部与（缅）实皆省紧密相连，南部则与（缅）掸邦相邻。<br><br>　　克钦邦首府在密支那，设有密支那、八莫、葡萄三县及18个乡镇市，其支柱产业是各种宝石，世界上超过90%的翡翠产于密支那地区。翡翠传入中国是在明朝，明、清两代，从云南永昌（现保山）、腾冲至缅甸克钦邦的密支那一线是进行宝石贸易的商路，有“玉石路”、“宝井路”之称。<br><br>　　而克钦邦的主体民族克钦族则是缅甸的八大少数民族之一，与中国少数民族景颇族同属一个族群。实际上克钦人对自己的称呼就是“Jing pho”（景颇） ， 而目前缅甸官方通用的“KACHIN”（克钦）的发音是源自英国殖民时期，英国人对缅甸境内的景颇族的称呼。<br><br>　　在缅甸，克钦族人口有约150万人（从2004年后再无全面统计，该数字为预估），占缅甸总人口的2.4%，主要分布在克钦邦、掸邦和实皆省。<br><br>　　克钦族属蒙古民族的东南亚支裔，外貌大体和汉人相似，与缅族也有亲属关系。根据查证，在缅甸生活的克钦族是由别的地方迁移过去的。<br><br>　　根据考证和克钦人自己的传说，克钦祖先来自青藏高原东部，并于七世纪开始向南部迁移，八世纪就在高黎贡山固定下来，十一世纪，他们沿恩梅开江、迈立开江逐渐迁入今缅甸境内。<br><br>　　克钦族到了缅甸过后，分成两支向南方迁移。一支从孙布拉蚌出发，另一支就跟着山脉的方向，向南前进。15世纪克钦族再次南迁，开始与缅族、掸族接触，文化受到影响。<br><br>　　19世纪尚处在原始阶段的克钦人<br><br>　　克钦族的传统社会形式为村社制，其基层政权实质上仍为头人、山官、土司所掌握。克钦族在头领的带领下，不许为了个人利益而投机取巧，损害公民的消费权、身心健康权和申诉权、自主支配权等利益。克钦族的经济行业主要包括农耕、畜牧业养殖、矿产资源开发以及手工艺品制作。<br><br>　　克钦族的农业种植区域包括了平原、山坡早地以及梯田种植这三大类，比较固定的种植方式是后两种。重要农作物为水稻、玉米、豆类、小麦、甘蔗等，雨季山坡旱地栽种较为疏漏，多数用火刀耕、休闲丢荒的方法实行。种植的农作物为稻谷、包谷和一些果蔬。<br><br>　　就这样，克钦族一直在当地过着近乎原始的生活，这一状态直到19世纪晚期美国传教士的到来才被打破。<br><br>　　当时，传教士汉森夫妇和其他美国人来到克钦邦传播基督教，并帮助克钦族建立自己的文字系统。<br><br>　　美国人的到来改变了克钦人的文化和民族认同，在克钦人心中，美国人成为了他们的“领路人”。而克钦族人信奉基督教的比例也达到了90%以上，<br><br>　　与缅北的掸邦、果敢一样，克钦邦同样也拥有独立的武装，而且是缅甸最大的武装派别之一。<br><br>　　二战期间，美国大力支持克钦人抵抗日本侵略者，美国军队为其提供了大量的武器装备，并与克钦人合作建立了101突击队。克钦人的战斗技术和勇敢精神让美国人大开眼界。<br><br>　　战争结束后，为了感谢克钦人的贡献，美国要求英国在英属缅甸建立自治的克钦邦。至今，克钦军仍然受到美国中情局的支持，装备有美式武器，并与美国保持着紧密联系。克钦邦在美国社会中也有一定的知名度，并得到了美国基督徒的同情和支持。<br><br>　　缅甸从英国独立后，包括克钦人在内的许多少数民族都为民族自决和独立而斗争。缅族联盟政府与克钦之间的矛盾使得持不同政见者于1960年成立克钦独立组织（KIO）。当时仅拥有27名成员的克钦独立军（KIA）于1961年作为其武装力量成立。<br><br>　　KIO在克钦邦维持了一个缅甸法律外的官僚体系，并且拥有对克钦邦与中国接壤边境地区的独家控制权。在这个领土内，KIO设有警察部门，消防队，教育系统，移民部门和其他自治机构。<br><br>　　KIO在与中国的边境口岸征收税款，并在克钦邦境内从事各种商业交易，通常涉及开采玉石，木材和黄金等自然资源。由于与腐败的缅甸政府有业务往来，部分KIO的领导人也卷入了贪腐丑闻。<br><br>　　1962年，依靠政变上台的奈温政府单方面废除缅甸联邦宪法后，缅甸国防军中的许多克钦族士兵叛逃，加入了克钦独立军，使其逐渐壮大。克钦独立军不仅与缅政府军士兵作战，而且偶尔与自己队伍内外的共产党人发生冲突。缅甸共产党时而是克钦独立军的盟友，时而是其敌人。终于在1989年，受共产党人支持的克钦新民主军从克钦独立军分裂出来。<br><br>　　克钦邦受克钦独立军控制的地区从1960年代中期到1994年几乎完全保持独立，与缅甸其他地区隔绝，经济则依靠同中国的玉石贸易为支撑。<br><br>　　在1994年缅甸军队夺取了克钦邦的大部分玉石矿后，克钦独立军于同年2月24日与当时执政的国家和平与发展委员会军政府签署了停火协议，这也代表着从1961年开始到1994年克钦武装与缅甸政府军30多年的冲突暂时宣告结束。<br><br>　　但是这个停火协议解决不了根本问题，缅甸的地方武装复杂且派系复杂，缅甸由7个邦和7个区组成，而所有的武装派系加起来平均到每个行政区域头上能超过两个。<br><br>　　到了2011年开始，克钦邦与缅甸政府军的冲突再一次被点燃。<br><br>　　2<br><br>　　2011年6月9日，克钦独立军与缅军爆发武装冲突。政府军打破了停火协议，袭击了克钦邦八莫城以东，太平江沿岸的太平江水电站附近的克钦独立军阵地。战斗在整个克钦邦，以及掸邦的西北部开始爆发。<br><br>　　战斗是由于政府方试图夺取克钦独立军控制的位于克钦邦和掸邦受中国政府支持的利润丰厚的能源项目（即太平江水电站）周围的地区，接管该水电站而爆发的。近30名中国工程师和大坝工人被缅甸政府军控制。<br><br>　　其后，经过缅甸政府、克钦独立军和中国政府的谈判，滞留在水电站的中国人才获准经过克钦独立军控制的边境地区返回中国。<br><br>　　尽管时任缅甸总统登盛于2011年12月声明他已命令缅军停止在克钦邦的进攻，但冲突一直持续到2012年。<br><br>　　2012年3月最大战斗爆发，双方沿着密支那–八公路展开交战。克钦独立军进攻鲁昌附近的其培镇板瓦村周围的缅甸军事哨所，结果缅甸政府军十分的拉胯，直接被打得抬不起头来而被迫撤出该了地区。克钦独立军还在缅甸政府军控制的玉矿中埋设了地雷爆炸，造成140名政府军丧生。<br><br>　　2012年12月至2013年1月，战斗再次爆发，克钦独立军袭击了政府军，缅军则发动空袭和炮击严重破坏了克钦独立军的设防阵地。<br><br>　　此时的克钦独立军也开始有了勾结西方国家的迹象，当时的美国政府表示，将对缅甸政府使用武力升级“正式表示关切”，这种表态很明显就是在拉偏架，克钦邦作为一个缅甸的行政区域，缅甸政府军打击分裂势力是完全符合国际法的。<br><br>　　2014年6月14日，独立军占领了两座水电站，并劫持了六名政府军士兵和几名中国工人数小时，随后缅甸军队冲进了水电站。事件共造成6人死亡、4人受伤。<br><br>　　2014年11月19日，政府军士兵袭击了拉咱附近的独立军总部，打死至少22名叛乱分子。<br><br>　　自2011年6月战斗恢复以来，克钦独立军与缅政府之间进行了多轮停火谈判。<br><br>　　然而，根据瑞典记者贝蒂尔·林特纳2012年12月18日在香港亚洲时报在线的报道，许多人批评外国支持的停火努力“不讨论政治问题，只强调停火、裁军和经济发展，那些对话者——包括由挪威政府发起的‘和平支持倡议’和瑞士人道主义对话中心的另一项倡议——本质上都是在宣传政府的观点”。<br><br>　　《澳大利亚人报》报道说，一些克钦族商界领袖呼吁昂山素季帮助调解争端，2012年1月6日，昂山素季表示，她并没有收到政府的正式邀请以允许她介入谈判。<br><br>　　2013年1月18日，在缅甸召开国际捐助者会议之前，登盛总统单方面宣布军队与克钦独立组织停火。据说停火于次日，即1月19日生效。但实际上第二天也发生了轻微战斗，而且，缅甸政府于1月20日发动了全面攻击，随后包括“持续的迫击炮和火炮轰炸”，“数百名缅甸士兵”袭击了位于叛军控制的拉咱镇郊外的独立军基地。<br><br>　　据报道，登盛政府受到来自“政界和商界”的压力，他们认为“不断升级的冲突将破坏缅甸摆脱数十年外交孤立的局面”，并在议会通过了一项决议，呼吁军方指挥官敏昂莱总司令缩小作战规模。敏昂莱将军回应说，军方只会进行“自卫”。<br><br>　　同年2月4日，缅甸政府与克钦独立军在中国瑞丽会谈，同意缓和克钦邦的军事紧张局势，并于2月晚些时候举行进一步的和谈。<br><br>　　然而，所谓“进一步会谈”并未如期开始。据报道，2月26日，一名克钦独立组织中央委员会成员声称，他们不会在2月与政府会面，因为他们需要更多时间就谈判问题与“克钦人民”进行磋商。最后，缅甸政府和克钦独立军于2013年3月11日在中国瑞丽重启和谈。<br><br>　　同年5月30日，缅甸政府与克钦独立军签署了初步停火协议，这将有希望进一步推动达成和平协议。但是这并没有达成最终正式的停火协议，只是在原有基础上减少了敌对行动。<br><br>　　2014年4月，缅军又双叒叕袭击了克钦邦曼西镇、克钦邦和掸邦北部的多个克钦独立军据点，以根除木材走私并控制其据点周围的战略路线。之后克钦独立军要求于5月10日在密支那举行会议，以缓和双方之间的紧张局势，但是缅甸政府没有回应。<br><br>　　逃难的曼西镇百姓<br><br>　　之后，双方又发生了一件不愉快的事情。2014年的4月，在缅甸和平中心由各民族武装团体和缅甸政府发起的和平谈判拉开了帷幕，但克钦独立军和德昂民族解放军不在谈判代表之列。<br><br>　　所以一直到现在，克钦族与缅甸政府之间都没有达成正式的停火协议，而之前在2013年达成的临时停火协议根本没有什么作用，双方还是你来我往不断有小规模的武装冲突。<br><br>　　比如2018年4月1日至6日期间，缅军袭击了曼西镇的独立军阵地。独立军随后于6日袭击了位于帕敢镇的缅军第86营军事基地，打死8名政府军士兵并俘虏13人，最终当地人声称有18名缅军士兵和3名独立军士兵在冲突中丧生。<br><br>　　截至 2018年5月，克钦邦已有6000名流离失所者逃离武装冲突和缅甸军队的炮击，而另有数百人仍被困在交火中的村庄。饥饿成为他们的普遍问题，一些人不得不靠吃香蕉茎充饥。<br><br>　　常年的冲突让克钦族和也缅族结下血海深仇，克钦的分离思潮也在不断加剧，更棘手的是，克钦族不断加固的独立的民族意识不仅让缅甸军政府视为心腹大患，更让我国和印度两大邻国也产生警惕之心。<br><br>　　因为，克钦分离势力追求的，不仅是克钦邦脱离缅甸，他们还妄图染指印度东北邦，中国云南部分区域。<br><br>　　在这些最为激进的克钦极端民族主义者眼里，缅甸克钦邦、印度阿萨姆邦克钦族群、以及中国云南境内怒江西案的景颇、怒、粟粟都属于一个整体，理应被“整合”在一起，形成一个“独立”的“政治实体”，这也引起了中印两国的警觉。<br><br>　　印度自不必说，因为印度东北部的几个邦内也有克钦武装的存在，因此，包括克钦独立军在内的几支缅甸克钦族武装长期和印度政府不对付。<br><br>　　而克钦独立军总部所在的拉咱市和云南盈江县那邦镇仅一河之隔，当地其各类物资基本都需要通过中国云南进口，同时，克钦独立军主要资金都靠同中国的贸易来获得，其中以翡翠和稀土为主。<br><br>　　但克钦内部的反华情绪也十分浓厚，除了政治和宗教层面的亲美传统外，克钦内部许多人也认为中国联合缅族军政府占克钦的“便宜”。<br><br>　　克钦人反华游行指责“中国不是我们的好邻居”<br><br>　　举个典型的例子，2015年，驻克钦邦的缅军通过抢夺来的翡翠矿生意就赚取了50亿人民币的利益，而克钦独立军控制的翡翠矿仅赚了1亿人民币。<br><br>　　这让许多克钦普通人认为是中国是在帮缅族军队成功销赃，两者一起在掠夺克钦人的财富。<br><br>　　离谱的是，中国和克钦方面这点有限贸易不仅被克钦族骂，在克钦的缅族中也有人指责中国是在“支持克钦分裂势力”。<br><br>　　缅族反华游行<br><br>　　去年10月下旬，缅北战事开启后，不少“大缅族势力”借机散步反华言论，其中就有一条是指责我们以“不可思议的低价，从克钦军手里采购稀土”。<br><br>　　我们对于包括克钦独立军在内的缅甸克钦势力需要保持警惕，不仅是因为他们中的激进派有觊觎中国领土的野心，更是因为克钦方面为了获取到足够多的军费，也和佤邦联合军、果敢同盟军一样，搞过贩毒、赌博在内的歪点子，这不得不防。<br><br>　　克钦境内的罂粟田<br><br>　　虽然缅政府不少时候也十分荒腔走板，但至少国家之间的交往有正常的规则；而跟全世界大多数“分裂势力”一样，克钦方面只会认你直接利益上的支持，讲理他们是怎么也听不进去的。<br><br>　　中缅两国的正常贸易，也经常被克钦独立军恶意解读为“中国支持缅军”，并时不时采取一些极端的举动。比如2023年7月初，缅甸方面在克钦邦首府密支那召开边境安全会议，我国相关人员与缅军一同前往（缅方实则是车队安保力量），然后遭遇伏击，车队第二辆车被射中了五次；肇事者就是克钦独立军。<br><br>　　显然在这个问题上，纠结谁对谁错并无意义，尽量减轻区域局势对我国的不利影响，才是唯一有价值的课题。<br><br>　　克钦境内战火不断<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 16:06:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：朝鲜加强战备后，金正恩：朝韩关系是完全敌...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280995-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395698">　　朝鲜已经放弃幻想，不仅修改了对韩国的称呼，并且还命军队加快完成备战任务。朝鲜的动作，美国看明白了吗？<br><br>　　新的一年到来了，可半岛局势并没有迎来新气象。为什么这么说？因为美方阵营依旧对朝鲜抱有敌意，并且还透露出了一股蔑视朝鲜的意思。美国务院发言人在这两天就表示，美国对朝鲜“没有敌对意图”。瞧瞧这话说的，恐怕美国人自己都不信吧。并且美国务院发言人还表示，“我们愿意在没有先决条件的情况下同平壤对话”。这句话就反应了美国目中无人的姿态，好像不附加条件的对话就是给朝鲜多大的恩惠一样，这就是美国瞧不起朝鲜。<br><br>　　当然，美方此番姿态，也必定会引起朝鲜的反击。朝鲜发射导弹，用以反制美方阵营武力威慑的事情就不说了，我们来说点新鲜的。近日，朝鲜劳动党第八届中央委员会第九次全体会议已经闭幕了。朝鲜最高领导人金正恩在会上就这方面，做出了两大指示。首先第一件事，金正恩强调，要朝军加紧备战。具体来说，是因为金正恩认为，美国及其追随势力的反朝对抗阴谋活动，达到了“史无前例”的程度，正使半岛局势濒临更难以预测的危险状态。所以金正恩就提出了“要求人民军、军工部门、核武器部门、民间防卫部门要进一步加快完成战争准备的战斗任务”。并且金正恩还向朝鲜军工部门，提出了2024年的具体要求。要求着重发展导弹开发及生产领域，要求在2024年至少追加发射3颗侦察卫星。并且还对朝鲜造舰能力、开发无人武器装备以及电子战手段都提出了要求。这说明什么呢？说明朝鲜认为，2024年，美国依旧不会放弃对自己的极限施压，所以朝鲜需要进一步强化自己的军事力量。<br><br>　　另外，金正恩还将矛头对准了韩国。说起来，这并不奇怪，因为在美国对朝鲜进行核威慑的时候，韩国扮演的就是一个“帮凶”的角色。例如美国将核潜艇开到半岛，停靠在韩国釜山港，这本质上就是在威慑朝鲜，加剧半岛核问题。可韩国方面却说，美国此举是正常的，只是美韩之间的一次军事交流而已。另外，在美国派出战略轰炸机来半岛时，韩方依旧在拿美韩军事交流帮美国掩饰。再加上连北约秘书长斯托尔滕贝格都访问了韩国。所以面对这样的韩国，金正恩就改变了韩国称呼，称朝韩关系不再是同一民族关系，而是完全敌对关系，交战国关系早已固定了下来。随后，金正恩还表示“永远都无法与韩国实现统一”。<br><br>　　有声音就对朝鲜此举进行了分析称，这或许反映了，在朝鲜看来，韩国是美国的追随势力。现在朝鲜将韩国列为“敌对国家”，就是在和美方阵营摊牌，或许意味着接下来可能要发生一场恶战，一场大事件。可以预见的是，如果美国一再拱火挑衅，那么拥有超远距离打击武器的朝鲜或将被迫发动战争，届时，美国本土也就危险了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 20:52:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：阿根廷政府拒绝加入金砖，阿根廷国内怒批：...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280991-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395694">　　阿根廷突然变卦拒绝加入金砖组织，转身彻底倒向以美国为首的西方阵营，中方已经紧急叫停465亿元人民币的货币互换协议，未来米莱政府还能解冻该协议吗？<br><br>　　根据俄罗斯媒体消息，日前新上任的阿根廷总统米莱已经致信中俄等金砖国家领导人，明确表示当前并不是阿根廷加入金砖国家的“最佳时机”，所以阿根廷将不会按照之前签署的协议那样加入金砖国家集团。但阿根廷接下来将会与金砖国家加强双边与经贸合作关系，希望能够与金砖国家展开最高层之间的会晤交流。这番表态是什么意思呢？第一，阿根廷只是认为时机不对，暂停加入，并非是以后都不会加入。第二，阿根廷不加入金砖国家，也并不妨碍它与金砖国家之间的合作交流。第三，米莱还是希望可以与金砖国家最高层展开会晤对话，以此深化双方的合作关系。而这一决定在某种意义上来说有些让人感到意外。因为在竞选期间，米莱就已经明确表态称，阿根廷将会与美西方国家保持一致，不会加入金砖国家集团。<br><br>　　但是现在，米莱主动给金砖国家领导人写信，也说明他并没有打算将阿根廷与金砖国家的合作关系给堵死，依然试图维持双方的最基础关系，以确保阿根廷在未来可以借助金砖国家的机遇来推动自身的经济社会发展。不得不说，米莱这次算盘打得挺响的，但想要彻底实现并不是一件容易的事情。首先，我们都应该清楚，阿根廷这次的变卦行动也算是让其与金砖国家之间出现了一道明显的裂痕。虽然金砖国家不像其他西方组织机构那样高度集中，但也并不意味着其他国家想来就来，想走就走。这次金砖国家进行扩员，一共吸引了全球数十个国家报名参与，而最后只有阿根廷和其他5个国家获得邀请，成为新的金砖国家。这原本是一个让其他国家羡慕的好机会，但是阿根廷现在主动拒绝加入，这无疑会给金砖国家的扩员计划造成不小的影响。<br><br>　　其次，阿根廷现如今的经济问题已经开始严重恶化，加入金砖国家虽然不能彻底让其走出眼前的困境，但起码可以延缓阿根廷国内经济危机爆发的进程，给阿根廷制造一个缓冲的时间，最大限度降低损失。可是米莱在临门一脚的时候，主动变卦，除了向美国递交投名状和表忠心以外，外界属实想不出他还有什么其他的目的。尽管这次米莱主动致信寻求“谅解”，但是这种变卦的行为也让其在国际社会上“大出风头”，未来想要加入金砖国家恐怕会是难上加难，因为谁也不清楚阿根廷会不会“故技重施”。最后，阿根廷现在拒绝加入金砖国家，对于金砖国家来说可能还会是一件好事情。因为在米莱上台之后，阿根廷国内的经济问题持续恶化，其所提出的“休克疗法”对于经济的重振并不能起到任何效果。<br><br>　　除此以外，米莱其他的一系列迷之操作也是直接让阿根廷GDP暴跌幅度超过50%，通货膨胀率增加了100%，所以在这种情况下，阿根廷自己单独冷静一下，思考一下前因后果也是一个不错的选择。而对于阿根廷的中途变卦，以及阿根廷国内经济问题持续恶化，中方也采取了必要的措施。据了解，目前中国已经暂停了与阿根廷之间价值65亿美元（约合人民币465亿元）的货币互换协议，后期这一协议是否会解冻，主要还得看米莱的后续行动和态度。有分析人士指出，中方这次主动“冻结”货币互换协议，除了是不看好阿根廷的经济发展前景以外，还有对阿根廷政策“急转弯”的一种提醒。米莱希望通过倒向美西方国家来获得更大的好处和利益，这一点中方并不会去干涉过问，但是其所谓的要与中国“断绝合作关系”，属实非常不理智。<br><br>　　现如今，中国是阿根廷的第二大贸易伙伴、第一大农产品出口市场。换言之，中国在阿根廷经济发展的过程中起到了一个至关重要的作用，因此也可以毫不夸张地说，一旦中阿合作关系中断，那么阿根廷的经济能否撑到2024年中期都还是一个值得外界深思的问题。针对米莱拒绝加入金砖国家的这一做法，阿根廷中央银行前行长卡雷拉坦言称，将国际意识形态放在首位，将阿根廷国家利益放在次要位置，这种幼稚的做法是大错特错的。显然，卡雷拉也非常清楚，加入金砖国家对于阿根廷的好处和机遇，这原本是一个让阿根廷“脱离困境”的绝佳机会，但是却被米莱直接放弃，不知道阿根廷民众在看到这一幕的时候，是否也会后悔将选票投给了这位自信过头的新总统。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 20:47:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：莽撞的乱拳]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-280987-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_395690">　　截止目前的数据统计，本次日本的能登地震已经造成了64人死亡。接下来，随着对地震废墟的清理，相信这个数字还会有所增加。这对于常年生活在地震阴影下而准备充足的日本人来说，已经算是一个较大的数字了。2011年的福岛311大地震，虽然因灾致死的人数高达近两万，但绝大部分都是因为海啸的原因而死亡，真正因为地震直接死亡的人数没有超过一千人。要知道，那次可是9.1级的超级大地震。而这次的7.6级，应该算是大地震级别。这对于日本来说，虽然也是很严重，但不至于慌了手脚。<br><br>　　但是，日本人还是慌了手脚。就在地震发生的第二天，日本东京的羽田机场发生了一起撞机事故。一架正在降落的日航空客飞机在跑道上被另外一架日本海上自卫队的庞巴迪飞机给撞上了。日航的空客本来就大，而且还是从天上刚刚进入跑道的。虽然是自卫队的飞机撞上了空客，但还是避免不了以卵击石的命运。空客上的乘客除了十几个人受伤外，其他乘客基本无恙。而自卫队上的六名乘员，除了机长在第一时间爬出飞机外，其他五人都宣告遇难，死于飞机的爆炸和烈火中。<br><br>　　这次的飞机撞击事故中，日本海上自卫队的飞机就是要运送救灾物资前往地震灾区的。估计也是任务急，时间紧，导致自卫队的飞机慌不择路，开上了民航客机降落的跑道，从而导致两机相撞。这个事故说明了什么呢？首先当然是机场方面的调度不力，在大地震的震撼之下，羽田机场方面出现了管理上的疏漏；其次则是日本的自卫队飞行人员缺少应急能力，没有按照规范的飞行规则进行启航准备。日航方面第一时间发布消息，表示自己家的客机是按照机场航站楼发出的指令进行降落的。言下之意，这件事的责任原因，要么在机场方面，要么在自卫队方面。自己家的这家价值3.17亿美元的空中客车，是需要这两个责任方赔偿的，客机中的人员伤害，日航自然也就无需赔偿了。<br><br>　　今年日本的开局可谓不顺至极，新年第一天，就弄出这么大的一个地震，然后又因为地震救援而导致飞机相撞。我们且不说这是不是报应【我这样的人说说其实是没有问题的】，日本方面对于本次地震的应对，已经可以让我们大跌眼镜了。十三年前的311大地震引发的后果，到现在都还没有处理好。不说核污水的排放已经成为日本的一个巨大而丑陋的疤痕，就是福岛自身的重建到现在都还没有完成。而如今在应对能登地震这件事上，又出现如此严重的管理不力事件。足见当前的日本在应对突发事件上的无序与无能。在这种情况下，我真的不知道日本政府年年提高自己的军费开始到底能够起到怎样的作用。一场天灾已经让日本政府慌了手脚，那么它们真要去应对一场烈度更高的战争，又能有什么作为呢？<br><br>　　这是我能够看到的日本虚弱之处，或者它曾经在历史上，特别是近现代，有过很强大的军事力量，但现在，却无疑正在走向衰落。或者日本的政客们，日本的左翼分子们依然觉得它们可以重创军国主义曾经的辉煌，但属于日本的军国主义辉煌，却已经一去不复返了。<br><br>　　《孙子·谋攻篇》中说：“知己知彼，百战不殆；不知彼而知己，一胜一负；不知彼，不知己，每战必殆。”当下的日本，正处于不知彼也不知己的阶段。为什么这样说？日本在二战前的军事强盛，固然有明治维新的结果，但也是因为当时的中国正处于极度疲弱的时期。在整个东亚，没有克制日本的中国，这才导致日本可以在东亚一飞冲天。狮子生病到垂死状态，猴子自然也就能够称大王了。而如今的中日，无论是从国力对比上，还是从军事对比上，亦或是从国际影响力的对比上，都不在一个档次。这不仅仅是中国强大了，更是整个东亚回到了原有的状态。此时的日本，如果还想要谋求对中国行险的成功，那无疑就是以卵击石。这是不知彼方面。<br><br>　　在不知己方面，则是如今的日本看上去算是工业强国，经济大国。但实际上它工业链条的关键部分依然被美国控制，经济上的兴盛也要依赖整个西方经济体的强大才能实现。如今的日本产业链不全面，贸易上又难以和中国以及东南亚国家竞争。其经济总量的下滑速度肉眼可见。在这种情况下，它想要冒险行凶，无疑也是自寻死路。<br><br>　　但日本人自身并不这么想，它们认为在东西方的全球主导权角逐中，西方依然握有先发优势，美国的全球霸权依然是唯一的强大。依赖美国的帮助，日本还有翻身的机会。日本虽然不知彼，不知己，但却知道美国是绝对容不下中国崛起以及世界新势力崛起的。铁了心跟着美国走，日本应该还有翻身的希望。这是日本在自身经济下滑，国力趋弱，军事实力外强中干的现实下，依然抱有领袖亚洲的希望所在。但一个既不知彼也不知己的国家，却把希望寄托在第三方的角力上，无疑会给自身带去极大危险的。因为它这样做，要么就会成为美国的炮灰，要么就会成为中国的怒火倾泻之地。中美两国如果最终两败俱伤的话，也肯定会以日本齑粉为前提的。这一结果，日本不必抱有任何侥幸之心。只有中美两国以和平的方式进行权力的再配置，日本或者才可以逃过这一劫。<br><br>　　但目前的日本却并不如此想，它还是寄希望于西风能够压倒东风，这样它才可以重温帝国之梦。对于这一点，我们一定要有着清醒的认知，否则，即便日本最终不能让我们元气大伤，也必然会让我们伤筋动骨，虽然这个代价日本自己也承受不了。这次羽田机场的撞机事件，大致也就可以看成日本不知己的表现之一。一个国家的军事单位竟然能够出现如此严重的失误，造成如此严重的后果，足见当前日本的军事协调能力已经涣散到何种程度。<br><br>　　只不过，也正是因为如此，日本还在加大自己的军事投入，做着军事冒险的准备，也就足以说明日本人的冒险将会造成怎样的一个严重后果。莽撞的乱拳有时候真的会让人措手不及的。日本这种害人害己的军事冒险政策，确实能够让我们看到一个可怕的未来。如果我们一直以理智之心来应对世界，而世界以混乱之为来回应我们，我们的应对之策也就未必是有效和可行的了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 20:38:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>