<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：金融战到了分水岭]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288302-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404773">　　从美国最近表现看，仍然是以维持战略性的优势而努力，特别是美元霸权为第一要务，但美国玩的不是添薪战略，而是减柴战略，即大家都不要想好日子过，而且这个减是针对对手的，即以遏制对手发展为基础的战略，最大限度的给对手制造困难、制造军事冲突极限为战术。<br><br>　　现在美国在世界战略，特别是针对欧亚板块这两大经济对手的金融战是以搅动地缘冲突为重点以配合美国的金融掠夺战略。美国的救援法案就是这个目标：针对乌克兰必须让乌克兰战争持续打下去逼迫欧洲配合美国的对华对俄战略，逐步掏空欧元区金融对美国的竞争能力，在亚太则是通过制造亚洲货币危机---多国货币大贬值降低亚洲货币信用指数，掏空亚洲各国外汇以完成对亚洲的金融收割。<br><br>　　所以我们看到菲驴在南海不惜撕破脸皮否认达成共识，制造南海危机，实际是收割东盟为目标，打乱中国的基础市场，达到乱中取胜目标。<br><br>　　美国肯定对菲驴有承诺：如果金融战打赢了，美国就会对菲驴进行让利援助。而菲驴是赌美国能赢，中国当然不可能坐视，对菲驴进行除战争手段以外的重手。<br><br>　　我们看到我国的军事应对是直截了当的，派出大量军舰摆出不惜一战架势，特别是一个海军编队进入锡布图海峡，同时055临界进入菲驴12海里临海，辽宁号出动部署在菲驴附近，准备的就是硬碰硬。<br><br>　　大国战略就是如此，通过能力展示给予南海相关国家信号，对友好国家增加信心。目前南海的局就是这个样子。<br><br>　　最近公开曝光了中美军事对峙的几个新闻点，就是告诉东盟各国，中国的实力是有的，有能力保护中国利益，也有能力罩着东盟。<br><br>　　曝光两架歼11与美国四架F18对抗中摆脱锁定，实际就是告诉各方美国的空中优势没有了，美国的军事讹诈对中国没有用！而曝光高新9与美国进行电子对抗则是告诉各方中美电子对抗方面双方半斤八两，曝光两年前的美国核潜艇出事事件是告诉各方中国在南海水下博弈没有吃亏。<br><br>　　有军事做后盾，金融战方面就有支撑点，信心就来了。<br><br>　　从我国军事上强硬表态看已经有很大效果：日倭与棒子都开始了货币保卫战，而且行动开始了。<br><br>　　美国把华裔从亚裔中隔离出来，也说明美国为了弥补亏空饥不择食了，虽然只有区区几亿几十亿美元资产，对美国几十万亿美元的债务起不了作用，但美国政客已经背后的犹太财阀来说苍蝇腿也是肉！<br><br>　　对美国决策层来说，现在这些抢劫资产行为无异于杀鸡取卵，必将招到世界各国的反对反击，所谓no  zuo  no   die。<br><br>　　对美国来说，时间不多了。美国精英犹太财阀何尝不知道现在美国的根源在于美元过剩而不是产能过剩，但骑虎难下，没有回头路了。对美国来说贪婪的后果有两个结果：美国霸权坍塌，美国让世界为美国霸权陪葬！玩胆小鬼游戏。<br><br>　　中国必须表现出强大的军事能力来，让美国得不偿失！<br><br>　　可以这样说：如果美国掠夺亚洲金融失败，南海军事冲突就在眼前，中国要做好军事冲突的全面准备！<br><br>　　还说明了什么？说明美国已经无法支撑高代价的各种竞赛，而是在能保证美国现有优势基础上最大限度的迟滞对手的追赶来保持。某种程度上说这种战略比竞赛类的战术实施还要困难---对手处于安全需要肯定以保障自身安全为基础实施战略反击，明确的局势僵持在这个地方。<br><br>　　比如最近第一点，美国众议院通过对外援助法案，为乌克兰、以色列等盟友“雪中送炭”，也进一步为中俄伊等国家做好了“阵营划分”。第二点，美国正式通过21世纪通过力量和平法案，进一步为对外制裁扫清障碍他们必须想方设法的谋取高位，控制更多能控制的东西，一边吹嘘着金融社会的优势，一边让整个美国去工业化，一边入股美国真正牛叉的技术公司！来保持优势。<br><br>　　这种战略规划是有问题的，但由于策划在个战略的是犹太人，而犹太人在长期战略方面又短视导致美国战略南辕北辙，这也是犹太人在历史上居无定所的原因---历史上的犹太人在达不到目标时往往在弱势时采取暴力手段结果导致长期无家可归。当遇到统治阶层“同情”时让犹太人建国犹太人又欲壑难填想得到的更多，结果自然是被驱赶。<br><br>　　公元前8世纪，被亚述王国征服，公元1-2世纪被罗马帝国消灭基本上源于此：不会审时度势韬光养晦，一味的装傻充愣蛮干。<br><br>　　现在以色列又对二战时各国对犹太人的援助作为标准分类，实际是逼迫各国站队的把戏，再加上通过的《反犹太意识法案》都是把犹太人的优越性作为标准，当然也是把犹太人慢慢培养成为世界公敌的开始。<br><br>　　美国问题非常大，耶伦警告拜登的话，实际上指出美国美元霸权加速衰退，急需要输血。<br><br>　　耶伦指出，包括华人在内的多种族群体资产正在大规模逃离美国，流向包括海南、香港在内的地区，甚至落入竞争对手手中。这种情况反映了美国政府在资本控制方面的无力，同时也暗示了美国经济面临的严峻挑。<br><br>　　这种警告也会逼迫军工复合了冒险。<br><br>　　加强与俄罗斯关系，分化欧洲是正着，但关键还是我们自己的决心意志与敢于硬碰硬的能力。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 01:09:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：“另类”的马克龙使拜登遏华计划又成泡影]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288299-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404770">　　在美国总统拜登强推围攻中国“大国竞争”战略的关键时刻，“另类”的法国总统马克龙又让美国严重失望了。“中法互动”使得拜登的遏华战略计划又将成为泡影。<br><br>　　尽管在中法欧三方会晤中马克龙强调了所谓的“公平竞争”问题，并表示将竭尽所能捍卫欧洲经济，可他也强调“国际局势处于关键转折点，法国和欧盟比以往任何时候都更加需要同中国加强合作，这事关欧洲的未来。”且再一次声明欧方反对“脱钩”。<br><br>　　马克龙特别强调：在气候变化和保护生物多样性时，与中国的关系具有决定性意义。如果没有中国的同意，这些问题就无法推进。”<br><br>　　更强调了在乌克兰和中东发生的重大危机问题上，与中国展开协调将绝对发挥决定性作用。<br><br>　　尽管所谓的中国产能过剩问题是子虚乌有，但法国和欧洲在光伏产品电动汽车等领域的忧虑也算是在情理之中。毕竟中国在这些领域的优势太过明显，对欧洲的传统优势冲击太大。更怕的是中国形成“垄断”地位，这应当不能算是对中国的战略打压与遏制，这与美国还是有明显的不同。<br><br>　　所以，马克龙强调的是的，“欧洲的未来显然将取决于我们是否有能力以平衡的方式进一步发展与中国的关系。”这是意在弱化美国的地位和作用。<br><br>　　从法国总统马克龙的种种表态来看，拒绝追随美国与中国脱钩的立场是坚定的，加强与中国的合作的大方向是明确的，也就意味着中法之间的分歧也好、矛盾也罢，是有希望通过谈判得以解决的，也就是纯贸易争端而无关乎政治。<br><br>　　有意思的是，在三方会谈中，美国的“代理人”欧委会主席冯德莱恩，虽然强调强硬地表示：不平等的市场准入和中国政府对工业的补贴损害了中欧关系，并警告欧洲准备使用一切可用工具来捍卫其经济。可她同时也明确指出：欧中关系良好。承认中国在全球事务中地位作用举足轻重，同中国保持良好关系对欧盟至关重要。<br><br>　　更强调了在应对全球挑战课题上与中国加强合作，并表态欧盟希望和中国相互尊重，求同存异，增进互信，避免误解。<br><br>　　认同中方在维护自身发展方面的正当权利，希望同中方持续坦诚对话，加强合作。<br><br>　　近来，每一次中法互动，冯德莱恩都以欧盟的名义参加会谈。给人的感觉是美国派来起监视作用的，可她这一次表态显然并非完全站在美国的立场。<br><br>　　这并不代表她的立场有什么重大的转变，而是因为她代表的是欧盟，这实际上表明的是欧盟集体的态度，或者说她不能抛开欧盟替美国说话。也间接表明了欧盟不完全与美国一致。<br><br>　　这对中国来说就足够了，而对于急于离间中欧关系，或者说把欧盟绑上美国反华战车的美国来说，真是非常头痛的事。<br><br>　　为了孤立打压中国，拜登一直想通过制造各种矛盾离间中欧关系。<br><br>　　先是修复关系。希望以修复关系为契机把欧盟拉上自己的战车，在欧洲坚持独立自主和反对脱钩搞阵营对抗之后，就又变相提出了一个去风险问题，希望借此来制造中欧矛盾，以离间或阻止中欧关系的良好发展。<br><br>　　虽然欧盟已经开始启动去风险程序，可推进的力度和速度并不快，甚至可以说是犹豫不决。于是，拜登就又提出了一个“中国产能过剩问题”。<br><br>　　不管是去风险还是去产能，实际上都是一个意思，都是在变相推动与中国的脱钩。<br><br>　　新能源也好，电动汽车也罢，这代表的是人类发展的大方向，也是未来经济的重点领域。中国取得了巨大的优势地位，这也确实让欧洲人难以接受。<br><br>　　眼看着中国正在取得绝对的优势地位，欧洲人自然心中也非常难受。拜登就是要抓住这一点来制造中欧矛盾。借此来离间中欧关系，自然希望欧洲能够与美国一道打压中国，也就等于是把欧洲绑上了美国的战车。<br><br>　　而如今看来，德国政府是一直反对在电动汽车领域与中国展开贸易或关税战。法国虽然立场强硬，但也充分表达了与中国谈判解决争端的坚定意向。即使是冯德莱恩的表态也并非是借此与中国矛盾激化。<br><br>　　为了离间中欧关系，拜登的招数是一个接一个，一环套一环，可以说是一套连环计。如今，不论是欧洲的领头羊法德还是欧盟，都与美国保持着一定的距离。美国前期所做的一切努力显然又都是白忙活了。<br><br>　　中法互动后，还有塞尔维亚和匈牙利，这两个国家虽然影响力不大，可在与中国的合作问题上却可以起到示落或带头作用。可以让欧洲国家明确看到与中国合作的极大好处。这就足矣。<br><br>　　对于美国来说，要想在与中国的战略角逐中取得绝对的优势，欧洲的态度是非常重要的。没有欧洲的配合，用拜登的话说就是美国的实力就不够强大。<br><br>　　其实，重要的还不仅仅是离间中欧关系，而是欧洲特别是法国坚定的独立自主意识。法国不仅自己要战略独立，还要带领欧洲“独立成极”，这显然是想成为美国未来的强大对手。<br><br>　　美国怕中俄做大，但也必须防着欧洲崛起。要想永久性独霸世界，任何一个强大的势力都将是美国的“敌人”，或者说是对美国的挑战。<br><br>　　因此，欲拉上欧洲与中国作对，实际上也是意在削弱欧洲或者加强对其的控制。<br><br>　　正是因为这一点，原本就在西方联盟中有些不同的法国，此时就必须更加另类了。<br><br>　　虽然欧盟内部不少的国家都愿意追随美国，可毕竟法国才是唯一的核大国和五常国家。法国不上套，欧盟就无法统一。当然，除非欧盟解体分成两半。<br><br>　　对于欧盟来说，目前不想完全站队美国，或者说不想与中国彻底闹翻，实际上也是投鼠忌器。<br><br>　　一是处于衰退之中的欧洲经济真的需要与中国的合作。如果与中国脱钩或打贸易战，首先重创的将是欧洲经济。<br><br>　　二是乌克兰战争中中国的态度真的是太重要了。很明显，虽然中俄贸易在加强，但中国也确实并没有给俄直接提供军事相关的支持。欧盟也怕逼急了中国，将中国推向俄罗斯。<br><br>　　乌克兰战争，可是战后欧洲最大的安全危机。不管战争结果如何，都将彻底改变欧洲的安全秩序。而中国也确实是对俄有重要影响力的国家，中国的介入也为欧洲未来的安全秩序建立，注入了相对稳定性的预期。<br><br>　　一句话，中国也不是欧洲能够得罪得起的，何况中国一向是和为贵，也无意于左右欧洲的局势。因此，欧盟特别是另类的法国，是轻易不会与中国闹翻的，也就不会加入美国战队。<br><br>　　拜登政府费尽心思搞了三年多时间，就是要把欧盟拉进反华战队。可就在中美战略角逐最关键的时刻，中法之间的良性互动，使得拜登的战略计划彻底化成泡影。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 07:38:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：泽连斯基遭“通缉”，不到24小时，瑞士找上中国]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288297-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404768">　　当俄军在前线多个方向发起猛烈进攻的同时，俄罗斯内政部近日公布了一份关于俄乌冲突的“通缉”名单。<br><br>　　出乎外界意料的是，乌克兰总统泽连斯基赫然榜上有名。换句话说，泽连斯基已经被俄罗斯“通缉”了。<br><br>　　根据俄罗斯媒体5月4日的消息显示，俄罗斯已经对泽连斯基提起“刑事诉讼”，并且将其列入了“通缉”名单之中。<br><br>　　这份名单中被“通缉”的对象不仅仅是泽连斯基这样的现任高层，还包括了乌克兰前总统波罗申科等一众前高级官员。俄罗斯方面表示，无论如何都不可能让这些“罪犯”逍遥法外。<br><br>　　俄罗斯现阶段从战场内和战场外传递的信号，可能已让乌克兰感到大事不妙。<br><br>　　之前俄罗斯方面给过乌克兰不少次的和谈机会，但乌克兰泽连斯基政府却一直受西方的鼓动，从来就没有真正对待过。不过这次，俄罗斯似乎是不再打算给泽连斯基政府机会了。<br><br>　　那乌克兰对这份名单又是什么态度呢？<br><br>　　据乌克兰媒体的报道称，乌克兰外交部此前已经对这份名单做出了回应，并表示俄罗斯方面将总统泽连斯基列入“通缉”名单毫无价值。<br><br>　　乌克兰认为，俄罗斯的法律根本管不着乌克兰的事务，俄罗斯无权“越界”管辖。<br><br>　　更重要的是，俄罗斯公布的这份“通缉”名单中，不但出现现任总统泽连斯基和前总统波罗申科，就连乌克兰武装部队陆军司令等高级军队将领的名字，也是赫然在列。<br><br>　　对此，有观点认为，俄罗斯在正面向乌军防线发起猛攻的情况下，还公开“通缉”了乌军的高级将领，明显是在以此倒逼乌克兰“换帅”，从而在防御指挥层面打乱前线乌军的防御阵线。<br><br>　　（“通缉”名单可能会影响到乌军前线指挥官的决策）<br><br>　　事实上，别看乌克兰嘴上说俄罗斯的“通缉”名单没有价值，更是表示根本不怕俄罗斯的“通缉”。<br><br>　　但实际上，乌克兰可能已经意识到必须争取时间了。<br><br>　　毕竟这份名单包括了乌军前线将领，一旦这些正在前线指挥作战的将领受到“通缉”名单的影响，甚至影响指挥决策，必然会给俄军更多可乘之机，最终出现乌军防线进一步撤退也不是不可能。<br><br>　　换句话说，俄罗斯现阶段所展现出的意思，似乎是不想再给泽连斯基政府留任何余地了。<br><br>　　因此，俄方的举动马上让乌克兰意识到这件事非同小可，就在俄罗斯公布“通缉”名单后，不到24小时，瑞士方面又再次为乌克兰“求上了”中国。<br><br>　　当地时间5月5日，瑞士总统阿姆赫德接受媒体采时公开表示，瑞士非常希望中国以及印度、南非、巴西等国能够参加6月份举行的“乌克兰和平会议”。<br><br>　　他还说，瑞士已在本周内向这些具有影响力的国家，全都发出了邀请，不过现在并没有得到回应。<br><br>　　欧洲方面像这样对中国的邀请，已经不是第一次了。<br><br>　　而作为这场“乌克兰和平会议”的举办国，瑞士如此迫切邀请中国参加西方组织的这场会议，明显是想让中国给乌克兰，或者也可以说给美西方在俄乌问题上站队，打算让中国站在乌克兰的立场“拉偏架”而已。<br><br>　　因为这场会议并没有邀请俄方，完全看不出西方在这场所谓的“和平会议”上会有多少诚意，要知道俄罗斯可是俄乌冲突的直接当事方，这是不能被忽视的。<br><br>　　当然，俄罗斯之前也明确说过，无论如何，俄罗斯绝不会参加西方主导的会议。<br><br>　　而瑞士在俄罗斯公布“通缉”名单的第二天，就再次邀请中国参加“乌克兰和平会议”，恐怕不是巧合。<br><br>　　这可能也是乌克兰的意思，只要作为非西方的中国为他们站场，那么这份“通缉”名单就“不会合理”。<br><br>　　乌克兰和西方国家主导的所谓“和平会议”，实则并没有伴随着诚意，更是已经脱离了现实，将俄罗斯方面之前提出的战略安全关切放在一边。<br><br>　　之前俄方的确有很多次想就现实情况举行谈判的意愿，但全被乌克兰浪费了，泽连斯基政府更是在西方的拱火浇油之下，似乎已变得越来越急躁。<br><br>　　而这一次，俄罗斯内政部公开宣布“通缉”泽连斯基，更是已经向外界释放了一个强烈的信号，那就是泽连斯基在俄罗斯眼中已经是一个“罪犯”，俄罗斯往后不会再会有和泽连斯基政府谈判的任何打算。<br><br>　　但还是有不少观点认为，现在只有和谈才能救乌克兰，让俄乌冲突实现停战。<br><br>　　但是，想要达到这一步，不但需要乌克兰拿出真正的诚意，而且还需要西方停止拱火浇油。<br><br>　　现在俄罗斯公开“通缉”泽连斯基之后，对于和谈可能还要加上另一个条件，那就是泽连斯基政府被“更换”，否则俄乌不可能双双坐在谈判桌上。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 07:37:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：撕破脸？美国突然停止军援，以色列却铁了心继...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288296-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404767">　　随着加沙地带几个月来持续的严重人道主义危机进一步恶化，拜登政府冒天下之大不韪，继续向以色列政府提供大批军事援助，这引起美国国内民众的强烈不满和国际社会的一致谴责。<br><br>　　人们注意到，在巴以冲突延宕之际，美国政府内部对于如何处理新一轮巴以冲突也出现了越来越多的分歧和质疑声。<br><br>　　随着由外而内的批评声浪“一浪高过一浪”，美国国务院、五角大楼和白宫对继续向以色列军队提供武器发生了严重不同意见。<br><br>　　（以军使用的美制弹药）<br><br>　　据美国彭博社5日报道，尽管以色列政府向美国保证其军事行动中使用美制武器时，将确保遵守国际人道法，但是美国政府多个部门均认为内塔尼亚胡政府的所有保证都是“不可信的”，“以色列在对美国撒谎”。<br><br>　　面对来自美国中东裔移民群体、学界、知识界和外交界的巨大压力，美国政府继续向以色列堂而皇之地提供武器，毫无疑问将成为拜登和民主党筹备本年度大选的“道德凹地”。<br><br>　　舆论普遍认为，在内塔尼亚胡当局的一意孤行之下，拜登政府与以色列之间的龃龉日渐凸显。<br><br>　　不少美国政府官员私下表示，以色列当局涉嫌犯下严重的战争罪和反人类罪，他们对以军加沙军事行动的批评声越来越浮出水面。<br><br>　　值得注意的是，即便在国际社会和美国政府的巨大压力下，以色列军队依旧我行我素，准备在近期对加沙地带南部的拉法市区进行大规模地面军事行动。<br><br>　　有鉴于此，美国政府突然宣布自5月初开始，全面暂停向以色列运送美国制造的武器弹药，也就显得顺理成章。<br><br>　　（以色列军队）<br><br>　　据美国媒体报道，这是自去年10月7日，哈马斯武装组织对以色列境内目标发动袭击以来，美国政府首次停止向以军提供武器弹药，这也是近半年来，美国政府破天荒对以色列最严厉的“官方惩罚”。<br><br>　　拜登政府突然无预警停止向以色列提供武器，实际上等于是给以军在拉法实施军事行动按下了“暂停键”。<br><br>　　对于严重依赖美国军火和武器供应的以色列军队来说，在加沙战场上的大规模弹药消耗，根本不可能通过以色列国内的军工生产来补充，这显然是拜登政府对以色列现政权的一次“重要警告”。<br><br>　　以色列官员对外界表示，美方的最新举措事先并未通知以方，这让内塔尼亚胡当局如坐针毡、忧虑不已，以色列当局正在通过外交渠道，了解美方暂停向以军提供弹药的具体原因。<br><br>　　（拜登面临巨大选战压力）<br><br>　　显而易见，在美国进入新一轮大选周期之后，拜登政府面临来自移民、经济、严重通货膨胀和物价上涨等问题带来的多方面挑战。<br><br>　　越来越多美国左翼和中左翼选民对拜登政府的“倒行逆施”“无所作为”感到不满。<br><br>　　美国向以色列提供大批武器，协助以军在加沙地区犯下累累罪行，成为当前美国国内左翼媒体流行的“叙事方式”，进而成为民主党再次入主白宫的“拦路虎”。<br><br>　　值得注意的是，在今年2月的密歇根州民主党党内初选中，超过10万名美国选民竟然做出了一个出乎外界预料的举动，他们投票给“不做承诺”选项，以此来抗议拜登政府的“亲以色列”作为。<br><br>　　作为美国大选最重要的五个摇摆州之一，密歇根州民主党党内初选的深刻教训，正在向拜登竞选团队发出“红色警报”。<br><br>　　美国左翼媒体甚至认为，若白宫不尽快踩下刹车，恐怕拜登和内塔尼亚胡要“结伴掉下悬崖”。<br><br>　　（加沙地带）<br><br>　　面对由巴以冲突问题导致的民主党内部分裂，拜登政府显然不能等闲视之。<br><br>　　实际上，随着加沙地带人道主义危机进一步恶化，拜登政府与以色列当局之间的政治分歧愈加明显。对于拜登政府来说，若以色列执意入侵拉法市区，恐怕将会造成比当前还严重数倍的人道主义灾难。<br><br>　　因为大约120多万流离失所的巴勒斯坦人，正在拉法市市区和近郊地区难民营避难，这些巴勒斯坦难民被以军封锁在十几平方公里的狭小空间内。<br><br>　　与此同时，由于拉法市西南方向为以色列和埃及的边境地区，这几乎相当于把巴勒斯坦难民的退路全部切断。<br><br>　　因此，若以军在拉法发动任何形式的军事行动，都将酿成人间惨剧。<br><br>　　（美以关系出现裂痕）<br><br>　　面对国内铺天盖地的反对声浪，美国政府这次终于开始动真格的了。<br><br>　　不久前，美国国务卿布林肯在访问以色列期间，就明白无误地告诉以色列总理内塔尼亚胡，以军若继续在拉法开展军事行动，将会遭到美国公开、快速且严厉的反对，其造成的美以关系裂痕和所有后果都将由内塔尼亚胡一人承担。<br><br>　　不过，面对美国“丑话说在前面”，在国内右翼政治势力的支持下，内塔尼亚胡还在继续色厉内荏、我行我素。<br><br>　　他在耶路撒冷参加纪念活动期间暗示，以色列将不会屈服于任何压力，该行动时就会行动。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 07:36:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：以色列进攻拉法——老朱越来越“瞧不起”这货]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288290-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404761">　　新华社耶路撒冷5月6日电，以色列国防军6日晚说，正对加沙地带最南端城市拉法进行大规模精准空袭。<br><br>　　划重点：精准。<br><br>　　这个词是以色列国防军方面用的，请记住它，后面咱用得着。<br><br>　　此刻，如果我说，无论是战略方面还是战术方面，以色列此次进攻拉法的表现，都让老朱越来越瞧不起以色列，你会不会觉得老朱有点张狂？<br><br>　　还真不是，老朱不过是让在一个旁观者的角度，理性分析这一事件罢了。<br><br>　　昨天以色列空袭拉法的导火索是，当天凌晨，以色列与哈马斯的谈判破裂了。<br><br>　　路透社报道中的原话是，以色列压力很大并且可能会拒绝，因为“协议内有以色列无法接受的条件”。<br><br>　　是啥“以色列无法接受的条件"呢，路透社没说，老朱估计，是”以1967年的边界建国“，现在中俄在联合国主导巴勒斯坦以1967年的边界建国，除了美以，基本其它国家都赞同，甚至，老朱确信，到了一定地步的时候，不排除美国也会赞同，问题是，割的是以色列的肉，以色列肯定不干。<br><br>　　不干怎么办？<br><br>　　继续打！<br><br>　　讲个笑话：<br><br>　　昨天，哈马斯政治局领导伊斯梅尔·哈尼亚称，自己已经“告知卡塔尔首相谢赫·穆罕默德·本·阿卜杜勒拉赫曼·阿勒萨尼和埃及情报局局长阿巴斯·卡梅尔：哈马斯同意埃及和卡塔尔提出的停火协议提议”。<br><br>　　说它是笑话，是因为这是个文字游戏。<br><br>　　哈马斯领导说，埃及和卡塔尔提出的停火协议我们同意，给人一种哈马斯很热爱和平的感觉，可是，这老家伙刻意忽略了更重要的问题，那便是，“哈马斯提出的条件以色列不同意”，就是路透社报道中的那句“协议里有以色列无法接受的条件”。<br><br>　　哈马斯官员告诉路透社：哈马斯同意满足几项要求的提议，包括停火、重建、难民返回和囚犯交换协议。哈马斯代表团将很快访问开罗，讨论停火协议和下一步协议内容。<br><br>　　看明白了么？<br><br>　　“停火协议”之后，还有个“下一步协议”，世界看到的都是“停火协议”，以色列看到的，却是“下一步协议”——如果只是单纯的停火，重建，难民返回和囚犯交换，以色列早同意了。<br><br>　　哈马斯在玩文字游戏，把不能停火的责任全推在了以色列头上。<br><br>　　昨天，以色列人涌上街头，要求以色列内阁立即接受停火协议：<br><br>　　正在组织抗议以色列政府的以色列人质家属，向内塔尼亚胡喊话：“哈马斯同意了这项协议。以色列政府现在必须同意，否则我们将烧毁这个国家。”<br><br>　　以色列人质家属在意的，更大程度上是还在哈马斯手中的自己的亲人，事实上，于眼下的以色列而言，一个鲜有人报道却切实存在的问题是，物资的供应。<br><br>　　昨天，以军方这一炸拉法，立马，以色列谢克尔兑美元便在早盘中下跌了1.3%。<br><br>　　这一切，只是个开始。<br><br>　　前天，也门胡塞武装的发言人称，“胡塞武装领导人已命令该组织对从地中海前往以色列港口的所有船只发动袭击，包括，红海，阿拉伯海，印度洋，地中海”。<br><br>　　拖鞋军的业务范围一扩大，以色列国内的物资供应必会很快短缺。<br><br>　　老朱综合了一下本次以色列袭击拉法的诸多新闻，给人的感觉“雷声与雨点不太相符”。<br><br>　　以色列叫嚣进攻拉法不是一天两天了，真想打的话，应该是狂轰乱炸才对，可是，外网传来的视频，感觉力度并不大。<br><br>　　昨天晚上，以色列军队对巴勒斯坦拉法市发起了大约10次空袭，造成齐什特家族9人死亡（4儿童、3妇女、1老人），阿布·利卜德赫和哈瓦贾家族也有伤亡，人数正在核实。<br><br>　　此刻，如果老朱说，以色列已经被逼的没有章法了，你一定会觉得老朱是真的瞧不起以色列了。<br><br>　　是的，此刻，就无论是战略还是战术，老朱确实瞧不起以色列。<br><br>　　上张图：拉法<br><br>　　拉法本身并不大，民宅大都是那种四五层的楼房，如此，炸楼的话根本死不了多少人，而且，除非是地毯式轰炸，否则炸遍地的帐篷，根本死不了多少人。<br><br>　　文章的开头，咱所划的重点：“精准”二字，以色列国防军说，他们对拉法进行了“精准”的空袭，如此，只有一种解释，那就是，确实炸了，蜻蜓点水般炸了一些地方，以向哈马斯施压。<br><br>　　来自Al Jazzera 官网的消息：以军在拉法以东凯雷姆沙洛姆（后面的地图中圈出来了）的帐篷营地被数枚哈马斯的火箭弹直接命中：<br><br>　　昨天被炸的这一次，导致3死12伤，这些军队是临时部署在那里、用以保护即将进入拉法的装备和坦克的，结果，大部队还没来呢，自己先被炸了。<br><br>　　不知是铁穹打光了，还是有铁穹但没来得及启动，哈马斯火箭弹落下的时候，根本没有铁穹升空拦截，不拦截也就罢了，还设据点扎帐篷，把坦克都聚在帐篷周围，还聚一起吃饭，一点防范意识都没有，就这战术能力，拿啥保护接下来要进攻拉法的大部队？<br><br>　　战术上拉胯，战略上亦然。<br><br>　　此刻，如果你问内塔尼亚胡那几块货，他们为什么要进攻拉法，他们根本说不出个大米绿豆饭来，最多只是告诉你，“要消灭哈马斯”。<br><br>　　这就是句屁话，在加沙打了半年都没能消灭哈马斯，拉法能有几个哈马斯？！<br><br>　　为了震慑哈马斯让它不再“漫天要价”？<br><br>　　确实有这层目的，关键是，你就是把加沙夷为平地了，看哈马斯会做出让步不？三万四千条生命已经没了，眼下局势对哈马斯越来越有利，它凭啥接受你以色列的条件？就算以色列撤军，答应了帮加沙重建，最多只是能回到“阿克萨洪水”爆发前，那样的话，哈马斯折腾这一场又图个啥呢？<br><br>　　想把巴勒斯坦人尽最大可能斩草除根？<br><br>　　如果真这么想，就不该宣布进攻拉法，而是“只战不宣”，天天轰炸拉法，嘴上就是不提进攻的事，能炸死多少炸死多少，那才是真的心狠手辣，一边喊着进攻拉法，轰炸的力度却不大，还装个“高大上的x”，提前通知了拉法百姓的撤离，如此，根本就斩不了几把草，何来除根一说？<br><br>　　按老朱的战略，把拉法的100多万难民赶往埃及？<br><br>　　对于目前的以色列来说，这是最符合以色列战略利益的——中俄已经用1967年的协议把以色列的退路堵死了，如此，不如干脆玩票儿大的，把加沙人赶往西奈半岛，跟埃及打一架，拿下苏伊士运河，控制住中欧海上贸易的通道。<br><br>　　单纯看此次以色列的行动，确有这种倾向，可是，老朱却又看到了，拉法的居民正在往加沙北部逃：<br><br>　　上张图：请大家注意老朱红线圈起的部分。<br><br>　　前天的文章中，我们提到，内塔尼亚胡最近一直要求尽快开放埃雷兹过境点，因为他担心可能国际刑事法院会对他发出逮捕令。<br><br>　　划重点，埃雷兹过境点，就是图中最上面划圈的那一个。<br><br>　　内塔尼亚胡要求开放埃雷兹过境点，说明不想再饿死加沙人。如果北面的加沙人饿不死，那么，他们就不会到南边来，加之，以军轰炸拉法时，拉法的人也是往北逃，说明至少到目前为止，以色列并没有像老朱所说的那样，有“攻下西奈半岛”，控制中欧海上贸易通道的打算。<br><br>　　如果没有上面的两层战略，那么，打拉法的意义又在哪儿呢？为打仗而打仗？还是保持打仗的状态，以免“传票三人组”被兔死狗烹？<br><br>　　好吧，老朱承认，以色列的骚操作，老朱已经看不懂了。<br><br>　　此刻的老朱，回想巴以冲突半年来以色列的种种表现，对所谓的“中东小霸权”、“全球最优秀的民族”、“地球上最聪明的人种”这些华丽的字眼，忽然有一种想吐的感觉……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 07:27:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：这次会晤，决定欧洲命运和世界未来！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288288-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404759">　　2024年5月6日下午，中法两国元首举行会谈。<br><br>　　今年是中法建交60周年。<br><br>　　1964年1月27日，中法两国政府发表建立外交关系的联合公报：“中华人民共和国政府和法兰西共和国政府一致决定建立外交关系。两国政府为此商定在三个月内任命大使。”法国成为西方大国中第一个同中国正式建立大使级外交关系的国家。1964年正是冷战时期，美苏两大阵营对峙。中法建交，震动世界，美苏两超非常不满。<br><br>　　当时的法国，在戴高乐总统的领导下奉行独立自主的外交政策，与中国人民追求独立自主的意志不谋而合。<br><br>　　一、法国的地位！<br><br>　　事实上，直到今天，中国对法国依然寄以厚望：欧陆传统强国是否愿意接受盎格鲁撒克逊和犹太资本联盟的殖民控制，彻底交出国家独立发展权？欧洲的命运，世界的未来，真的要看法国的选择。<br><br>　　2020年英国脱离欧盟，实际上对欧盟是一个天大的好事。<br><br>　　英国在欧盟时期，一直配合美国战略扰乱欧盟内部决策机制，完美扮演了搅屎棍的角色。关键问题在于，欧盟27国，鼻屎大的小国林立其间，经济总量勉强与中国持平。除了法国之外，没有一个国家能打，真的太废了。<br><br>　　如果法国选择接受盎撒犹太联盟的殖民控制，那欧盟的独立就是一句空话。如果法国能够坚持独立自主，欧盟尚有一线生机。<br><br>　　最近，欧盟一直跟着美国针对中国搞“去风险化”，试图对中国新能源汽车进行反倾销调查，有传闻称一旦反倾销成立，要加征50%的关税。说来好笑，法国德国意大利等国家向中国市场倾销汽车几十年，如今看到中国汽车就无法接受，只能说自尊心过于敏感了。<br><br>　　不过，按照法国媒体的说法，马克龙在接受采访时曾承认欧盟目前对采取的战略立场并不确定，因为某些参与者仍然将中国看成充满机遇的市场。必须承认，马克龙的态度对欧盟的立场有直接影响。<br><br>　　如果欧盟限制中国新能源汽车，中国一定会反击，最大的可能是针对欧盟的农业和老牌车企进行反倾销。这就中了盎撒犹挑拨离间的奸计。<br><br>　　盎撒犹最擅长的就是煽风点火，自己隔岸观火，伺机牟利。<br><br>　　二、停火止战！<br><br>　　除了经济问题之外，法国希望中国能够一起以巴黎奥运会为契机，倡议运动会期间全球停火止战。巴黎奥运会即将在7月底举行，马克龙的停战倡议主要针对的是俄乌冲突，劝说的对象是俄罗斯。<br><br>　　俄乌战争目前就是世界的焦点，肯定是各国都要讨论的问题。2023年中俄贸易额达到创纪录的2400亿元。2020年时只有1080亿。中俄两国经济越来越密切。<br><br>　　就在5月6日，俄罗斯克里姆林宫正式宣布普京访问北京的时间定于5月15日。<br><br>　　事实上，俄罗斯的态度一直就是准备与乌克兰谈判，但是不能预设条件，必须立足于目前的战争现状。乌克兰泽连斯基政权的态度是俄罗斯必须退回到1991年的边界，退出东部四州，还要归还克里米亚。这俩国家鸡同鸭讲，根本尿不到一个壶里。<br><br>　　至于奥运会期间停战，这是一个善意的期待，并不存在国际共识。<br><br>　　2008年8月7日，北京奥运会开幕式当天，美国扶持的格鲁吉亚总统萨卡什维利，无视“奥运期间停止一切战争”的共识，在美国北约的怂恿下向俄罗斯在南奥塞梯地区的维和部队开战。普京在观看完开幕式之后立即飞回俄罗斯指挥反击，五天之后格鲁吉亚宣告战败。<br><br>　　格鲁吉亚期待的美国北约军事支持并没有到来，只能满地找牙。<br><br>　　如今，萨卡什维利，这位格鲁吉亚前总统、乌克兰公民、美国代理人，已经被格鲁吉亚政府抓捕入狱。<br><br>　　从历史来看，战争很少因为停火而降低伤亡表面看战争双方是停火了，实际上是在积蓄力量准备更爆裂的冲突。<br><br>　　三、历史的经验！<br><br>　　美国西方非常善于利用停火调停做手脚，最著名的就是第一次中东战争。<br><br>　　1948年5月14日，以色列国宣布成立。5月15日，阿拉伯联盟埃及、约旦、伊拉克、叙利亚和黎巴嫩联军进入巴勒斯坦，第一次中东战争打响！<br><br>　　五国联军4万余人，包括100余架战机、十几艘军舰和数百辆装甲车辆参战。以色列只有两万民兵，人数、装备、训练水平都处于劣势。<br><br>　　约旦只用了一天时间就占领了耶路撒冷旧城！以色列岌岌可危！<br><br>　　当时的以色列总理本·古里安致电以色列驻联合国代表埃班说：“以色列需要立即停火，因为我们需要时间组织和装备军队。”<br><br>　　于是，美国驻联合国代表要求双方停火。苏联也表示支持！<br><br>　　无奈之下，阿拉伯联军接受了停火要求，时间为四周。<br><br>　　以色列利用四周时间，向全球招募兵员，购买装备，组织军队！<br><br>　　1948年7月9日，战火重启！<br><br>　　此时的以色列，已经拥有10万军队、100多架作战飞机，更关键是拥有一大批老兵！主要是从苏联移民归来的犹太人，很多都参加了卫国战争，有丰富的作战经验。<br><br>　　于是，阿拉伯联军溃败。<br><br>　　以色列完美赢得第一次中东战争。<br><br>　　美国和苏联支持以色列停火的呼吁，实际上是因为以色列复国得到了美国和苏联的共同支持。具体详情可以参看汉唐文章：以色列复国深层内幕，未来必遭反噬！。<br><br>　　从历史来看，战争双方是否接受停火，要看现实战况和未来的计划。<br><br>　　目前，俄罗斯在俄乌战场长达1000公里的战线上全面出击，乌克兰的防线已经被突破，很难建立第二道防线。在这样的背景下，估计俄罗斯很难接受停火。一旦给了美国北约几周的准备时间，到时候美国装备大量运抵乌克兰前线，俄罗斯或许会丢掉目前的优势。<br><br>　　如果要说服普京接受停火，法国又能给普京什么交换条件呢？<br><br>　　四、法国的选择！<br><br>　　法国为什么如此关注乌克兰战场？<br><br>　　因为，法国实际上已经直接参战。<br><br>　　按照俄罗斯国防部的说法，目前有1500名法军在乌克兰作战。<br><br>　　2024年以来，俄罗斯用导弹打击位于哈尔科夫、敖德萨以及前线的北约雇佣军营地和指挥中心，已经造成上百名法军阵亡。<br><br>　　实际上，在乌克兰作战的是法国的外籍军团。<br><br>　　2023年6月，非洲尼日尔军事政变，驱赶法国在该国的驻军。法国驻军离开非洲后，直接被派到了乌克兰战场。这就是法国的非洲军团。<br><br>　　随着法国和德国陆续出兵，在乌克兰战场法国、德国为主的欧洲部队成为的乌克兰方面的主力。这场战场就会逐渐成为法国、德国与俄罗斯的战争。<br><br>　　如果战场持续下去，受损的只能是俄罗斯和欧盟各国。美国通过出售军事装备不断获利！<br><br>　　这个状况，怎么看都是第一次世界大战和第二次世界大战的老剧本。<br><br>　　马克龙试图通过出兵乌克兰，确立在欧盟的主导地位，推动欧盟战略自主。但是，很明显法国的枪口指错了方向！<br><br>　　站在旁观者的角度来看，法国的选择并不明智。<br><br>　　真正对法国构成威胁的绝非俄罗斯，更不是东方大国。<br><br>　　目前决定法兰西生死存亡的，实际上是盎格鲁撒克逊和犹太资本联盟！<br><br>　　如果法国继续一门心思跟着美国瞎鼓捣，必将丢掉欧陆强国的历史地位，最终沦为盎撒犹统治的二等公民。<br><br>　　正因如此，本人认为，中法这次会晤，将直接影响法国的选择，决定欧洲的命运和世界的未来！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 02:45:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：这是一封杀气腾腾的威胁信]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288286-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404757">　　这是一封杀气腾腾的威胁信，而且我们可以说，趾高气扬到了极点。<br><br>　　谁在威胁谁？<br><br>　　发出威胁的，是美国的参议员。<br><br>　　被威胁的，是国际刑事法院首席检察官卡里姆·汗。<br><br>　　这还是12名美国参议员集体签名的威胁信，信的第一段，就开门见山，宣称：国际刑事法院正考虑对以色列总理内塔尼亚胡等官员发出国际逮捕令，我们认为这是不合法的，缺乏法律依据，如果实施，“将导致对你和你的机构的严厉制裁”。<br><br>　　谁制裁？<br><br>　　美国制裁！<br><br>　　更可笑的是，这些参议员在信中还指责国际刑事法院存在双标。<br><br>　　他们宣称，国际刑事法院居然没对伊朗领导人、叙利亚领导人、哈马斯领导人发出逮捕令，却要逮捕以色列领导人，这就是伪善，这就是双标。<br><br>　　他们真好意思说“双标”。<br><br>　　威胁信最后一段，更加杀气腾腾，是这样说的：美国不会容忍国际刑事法院对我们盟友的政治攻击。瞄准以色列，我们就瞄准你。假如你继续推进，我们将停止美国对国际刑事法院的所有支持，并制裁你的下属和同事，禁止你们和你们的家人进入美国。<br><br>　　最后，还撂下一句话：“我们警告过你了！”<br><br>　　怎么样？<br><br>　　够豪横，够霸道，够杀气腾腾吧！<br><br>　　为什么是这12名参议员？<br><br>　　我看到美国社交媒体上的一种解释，这12名参议员，收到的以色列游说费最多，加起来有683万美元。<br><br>　　拿了钱，就替人办事，更何况，这是在替以色列。<br><br>　　而且，在美国社会，支持以色列的，也不乏一些参议员。<br><br>　　默多克旗下的《华尔街日报》，不久前就刊文敦促，美国和英国应该干预，阻止国际刑事法院通缉内塔尼亚胡，不然，“拜登和苏纳克就有可能成为下一个目标”。<br><br>　　道理也很简单。<br><br>　　内塔尼亚胡在加沙犯有战争罪、反人类罪，美国英国给以色列输送武器，不就是帮凶吗？更何况，倒推一下，当年在阿富汗在伊拉克，美英又好到哪里去了？<br><br>　　我看到，面对美国的持续压力，国际刑事法院也忍无可忍，首席检察官卡里姆·汗办公室，日前公开发出声明：这种威胁，哪怕没有执行，可能也构成了《罗马规约》第70条规定的“妨害司法罪”，“检察官办公室坚决要求各方立即停止一切妨碍、恐吓或不正当地影响官员的企图”。<br><br>　　但美国会停止威胁吗？<br><br>　　别忘了，按照媒体的报道，内塔尼亚胡最近在“不停打电话”，“特别是与白宫沟通”，要求美国对国际刑事法院施压；而美国也公开表示，美国不支持国际刑事法院对以色列采取行动。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，美国就是够霸道。<br><br>　　一封威胁信，杀气腾腾。瞄准以色列，我们就瞄准你。你敢对以色列下手，我们就严厉制裁你，你以及你的家属、同事，你的家人、下属和同事的家人，统统都禁止进入美国。<br><br>　　就是这样直接。<br><br>　　第二，国际刑事法院也在掂量。<br><br>　　他们必须掂量后果。<br><br>　　我还要说的是，幸亏现在的首席检察官卡里姆·汗是英国人，不然早被美国整得遍体鳞伤了。<br><br>　　记得前几年，国际刑事法院也拟对一些美国大兵发起战争罪调查，美国二话不说，吊销了冈比亚籍的本苏达女检察官的签证，还禁止她和家人使用美元，谁帮助他们就制裁谁。<br><br>　　国际刑事法院设在荷兰海牙。当时荷兰都看不下去，荷兰外交大臣布洛克此前就说，美国的行动让他“非常困扰”。<br><br>　　记得当时有人权组织就痛斥：美国做了美国政府最擅长的事情——欺凌和恐吓。<br><br>　　第三，就看国际刑事法院硬不硬气了。<br><br>　　杀人不过头点地。我之前就说过，以色列要报复，要解救人质，这都可以理解。但一支文明的军队，报复总有限度。在加沙大开杀戒，宁可错杀1000，绝不放过1个，这是什么行为？<br><br>　　要知道，在加沙，已经有3.4万人被打死，其中70%是妇女和儿童。<br><br>　　如果加沙的杀戮，还不是战争罪？<br><br>　　那战争罪干脆就撤了吧，国际刑事法院也没有存在的意义了。<br><br>　　现在，就看卡里姆·汗检察官的底气足不足，腰杆硬不硬，顶不顶得住美国的压力，逮捕令什么时候发出来。<br><br>　　你肯定会付出代价，但全世界都在看着，别让正义失望，别让死去的无辜的人们失望。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 02:42:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗天昊：访法启示录：只要能求文明，不惜五次革命]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288279-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404749">　　四时之变，常变常新。<br><br>　　近日，国家领袖访问法兰西共和国。寓意深远。<br><br>　　当下的法国，其实准确点说，是法兰西第五共和国。一个五造共和的国家，一个敢于推翻和善于建设的国家，一次比一次深邃，一次比一次辽远。血性之国，光荣之国，理性之国，文明之国。<br><br>　　（1）法兰西五造共和<br><br>　　1789年，大革命爆发，法国人民初创共和。<br><br>　　结束了1000多年的封建统治，开始了资本主义时代。也开辟了人类由民主革命而建造共和国的道路。<br><br>　　1848年，二月革命推翻复辟的波旁王朝，法兰西二造共和。<br><br>　　此后，法国工业革命正式兴起，国势蒸蒸日上。<br><br>　　1870年，九月革命推翻拿破仑二世，法兰西三造共和。<br><br>　　其后，法国经济步入垄断资本主义时代，成为仅次于英国的资本输出国。<br><br>　　1946年，重获独立的法国四造共和。<br><br>　　第四共和国时期，法国完成了国家复兴，成为全球强大的工业国，人民生活逐步富裕。<br><br>　　1959年，戴高乐自我革命，组建法兰西第五共和，持续至今。<br><br>　　奠定了今日的基础，六十年无动荡。<br><br>　　繁荣的法兰西，有凯旋门，埃菲尔铁塔。<br><br>　　文明的法兰西，有伏尔泰、卢梭，莫泊桑，司汤达，雨果等著名思想家和文学家，微生物之父巴斯德，电动力学之父安倍等科学家。<br><br>　　（2）敢于摧毁，善于建设<br><br>　　共和已成为世界潮流。无数国家经过血与火的洗礼，完成了国家的现代化，甚至很多国家内部，经过漫长的反复，经过多次痛苦的再造，方才成就现代文明国家。法兰西五造共和，最为典型。<br><br>　　美国是一个善于变化的国家，虽然国号未变，内部却一直在冲突和再造。<br><br>　　美利坚一造共和，将启蒙思想家的理想国，变为人间之国。但是，留下了奴隶制，几十年后，终于造就了南北分裂，被迫武力再次统一。林肯二造共和，落实民有民享之国，但是却遗留了种族隔离制度，金博士三造共和，实现了普遍民权，但是没有完成文化和宗教的融合。今日美国逐步走向动荡，正需四造共和。既驯服资本，又善待民粹。既保持自由，又抑制文化冲突与社会动荡。<br><br>　　中国百年以来，中山先生初创共和，润之先生再造共和，并且经历了邓开启的改革开放时代。<br><br>　　每个时代，都有自己的使命。要敢于对国家弊病下狠手，忘我舍我。<br><br>　　今天未竟之业，责任不在先辈未能尽善尽美，而在我辈尚未尽心尽力。<br><br>　　敢于摧毁，<br><br>　　善于建设。<br><br>　　国家才有希望。<br><br>　　法兰西五造共和的启示。<br><br>　　中国访问法兰西最大的收获。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 02:21:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：此时此刻，我们访问欧洲的深意]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288277-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404747">　　这几天最大的时政新闻应该就是中国领导人访问欧洲了。<br><br>　　欧洲有43个国家，如果算上梵蒂冈的话，是44个，可是我们只选择了其中三个国家进行国事访问。<br><br>　　这其中有何深意呢？<br><br>　　因为欧洲的大多数国家都亲美的，其中还有很多都是北约成员国，有美国驻军，他们不可能避免的要在政治和军事上倒向美国。<br><br>　　但是有几个国家例外，这里面就包括了咱们这次访问的三个国家。<br><br>　　法国，匈牙利，以及塞尔维亚。<br><br>　　法国的小马哥就不用说了，去年来了趟中国，一曲高山流水彰显了中法之间的友好情谊。<br><br>　　那次来中国，他不光和我们签下了几百亿的贸易大单。<br><br>　　而且，回去之后呢，他还说了两句经典的话：<br><br>　　“欧洲不应该因为台湾和中国大陆发生冲突。”<br><br>　　“欧洲不应该成为美国的附庸。”<br><br>　　马克龙的意思很简单，欧洲要寻求独立自主的发展路线，别再跟在美国人屁股后面，成为美国人的附庸了。<br><br>　　既然要独立发展，那么首先就要和中国搞好关系啊，在经济上和中国合作，这样才可以拥有和美国抗衡的资本和底气。<br><br>　　这话说的很对。<br><br>　　但无奈欧洲狗腿子太多了。<br><br>　　马克龙这话说完之后，就被喷惨了。<br><br>　　当时推特上甚至出了个新词，马克龙的英文叫macron，他们就加上ing，变成macroning，借此来讽刺马克龙。<br><br>　　但是马克龙可不管这些。<br><br>　　他知道，清醒的永远只是少数派，而真理也永远掌握在少数人手里，自己要做的，就是唤醒他们，并且带领欧洲一起走向强大。<br><br>　　4月25日，马克龙在巴黎一所大学演讲的时候，他就说了：<br><br>　　“今天欧洲正面临二战后最致命的时刻，欧洲可能会消亡，欧盟可能会解体，欧洲的命运取决于我们今天的选择。”<br><br>　　“乌克兰战争失败的危险，特朗普可能获胜的危害，一遍又一遍的呼喊欧洲要战略自主，欧洲要战略自主，欧洲要变得更强大，而不是成为美国的附庸。”<br><br>　　作为欧盟的主心骨，经济助推的重要引擎，法国的态度很重要。<br><br>　　而匈牙利和塞尔维亚就不用我再过多介绍了。<br><br>　　这两个国家和中俄的关系都非常非常好，尤其是塞尔维亚，和我们更是血一样的兄弟，再过一天就是中国驻南联盟大使馆被炸，三名中国记者壮烈牺牲的日子了。<br><br>　　这种流过血的交情塞尔维亚人没有忘，我们也不会忘记，这才是真正患难与共的兄弟。<br><br>　　那这一次我们去这三个欧洲国家是干什么的，有什么目的呢？<br><br>　　想要知道目的，首先得了解背景。<br><br>　　这个大背景指的当然就是美国。<br><br>　　美国最近在干两件事。<br><br>　　一件忙国内，一件忙国外。<br><br>　　国内忙的是镇压抗议的学生，迅速通过反犹意识法。<br><br>　　那么，如何看待美国众议院获得通过《反犹太主义意识法案》呢？<br><br>　　教科书上在评价某一件历史事件的时候，常常会说：“此事件标志着什么什么”<br><br>　　正如《南京条约》标志着中国开始沦为半殖民地半封建社会。<br><br>　　《辛丑条约》中国开始彻底成为半殖民地半封建社会。<br><br>　　而如今的《反犹太主义意识法案》标志着美国彻底沦为半犹太主义半民主社会。<br><br>　　美国有言论自由吗？<br><br>　　当然有，但涉及犹太人的除外。<br><br>　　美国有民主吗？<br><br>　　当然有，但涉及到犹太人的同样除外。<br><br>　　更离谱的是，美国的国教是基督教，美国是一个建立在基督教信仰基础上的国家，可如果按照反犹法案上面的条文，《圣经》里的许多内容也将会被认定为“反犹言论”。<br><br>　　反犹意识法的条文是这样的：<br><br>　　1，以激进意识形态或极端宗教观的名义，呼吁、协助或为杀害或伤害犹太人辩护。<br><br>　　2，对犹太人本身或犹太人的集体力量进行虚假的、非人化的、妖魔化的或刻板的指控--例如，特别是但不限于关于世界犹太人阴谋或犹太人控制媒体、经济、政府或其他社会机构的神话。<br><br>　　3，指责犹太人作为一个民族要为单个犹太人或犹太团体所犯的真实或想象中的错误行为负责，甚至要为非犹太人所犯的行为负责。<br><br>　　4，否认第二次世界大战（大屠杀）期间国家社会主义德国及其支持者和帮凶对犹太人实施种族灭绝的事实、范围、机制（如毒气室）或意图。<br><br>　　5，指责犹太人作为一个民族或以色列作为一个国家编造或夸大了大屠杀。<br><br>　　6，指责犹太公民更忠于以色列或所谓的全世界犹太人的优先事项，而不是他们自己民族的利益。<br><br>　　7，剥夺犹太人的自决权，例如，声称以色列国的存在是一种种族主义行为。<br><br>　　8，采用双重标准，要求以色列采取其他任何民主国家都不曾期望或要求的行为。<br><br>　　9，使用与典型的反犹太主义相关的符号和形象（例如，声称犹太人杀害了耶稣或血腥诽谤）来描述以色列或以色列人。<br><br>　　10，将当代以色列政策与纳粹政策相比较。<br><br>　　11，认为犹太人应对以色列国的行为负集体责任。<br><br>　　想当年。<br><br>　　犹太人手捧圣经，说巴勒斯坦是上帝赐给他们的应许之地，可现在圣经都是非法的，因为圣经上出现了大量的反犹言论，所以圣经就应该是禁书。<br><br>　　如果圣经是禁书，那么禁书上面所说的话又怎么能够算数呢？<br><br>　　这不都自相矛盾了吗？<br><br>　　不过啊，这也好办。<br><br>　　先把一切的东西全都给禁掉，全都认定你们反犹，然后我再自由裁量，我觉得你是好的，你就是好的，我说你是反犹暴徒，那你就是暴徒。<br><br>　　所以生存之道只能是：你跟着我们犹太人混，无条件的依附我们，一切都要以犹太人的利益作为最高法条。<br><br>　　你说这不是被犹太人给殖民了，这又是什么呢？<br><br>　　这是对内。<br><br>　　而对外呢，美国在忙什么？<br><br>　　忙着在围堵中国，前段时间的耶伦和布林肯都在嚷嚷着中国产能过剩，将会对世界造成威胁。<br><br>　　其实这里的世界，指的就是美国。<br><br>　　美国人才没那么高尚呢，除了在好莱坞电影里面，他们才不会整天想着要去拯救世界呢。<br><br>　　其实这里面有个逻辑不能自洽的地方，既然是这是“过剩产业”，那你们又有什么好害怕的呢？<br><br>　　其实啊，这话要反着来听，美国人嘴巴里面的过剩产业，都是我们相较于美国占有优势的产业，我们比他们更有竞争力。<br><br>　　比如电动汽车，太阳能电池板，光伏产业等等。<br><br>　　这是我们新的突破，新的亮点，是我们的新质生产力。<br><br>　　而他们害怕了，恐慌了，焦虑了，这才嚷嚷着要制裁我们。<br><br>　　有朋友看到这就想问了：美国准备怎么打击我们呢？<br><br>　　很简单。<br><br>　　产能过剩是不是，那大家全都不买不就行了？<br><br>　　我美国拉着全世界一起不买你中国的电动车，最后，产能过剩就会造成供求失衡，反噬你中国电动车的生产企业。<br><br>　　美国又是给国内电动车企业补贴，又是开展反倾销调查，想要彻底堵死中国电动车在美国的销路。<br><br>　　可光是他一家还不够。<br><br>　　所以，今年4月份的时候，咱们的老熟人，贸易代表戴琪跑到欧洲去了，想和欧洲一起针对中国，提出了一个庞大的反制体系。<br><br>　　于是在这一关键档口上，我们选择去了欧洲。<br><br>　　在今天法国爱丽舍宫举行的三方会晤上，中国领导人就对马克龙和冯德莱恩指出：<br><br>　　中国新能源产业在开放竞争中练就了真本事，代表的是先进产能，不仅丰富了全球供给，缓解了全球通胀压力，也为全球应对气候变化和绿色转型作出巨大贡献。<br><br>　　不论是从比较优势还是全球市场需求角度看，都不存在所谓“中国产能过剩问题”。<br><br>　　中欧合作的本质是优势互补、互利共赢，双方在绿色和数字转型中有着广泛共同利益和巨大合作空间，双方应该通过对话协商妥善处理经贸摩擦，照顾双方合理关切。<br><br>　　美国很强大，如果美国全力对付我们的话，中国会很头疼。<br><br>　　但美国又很撕裂，两种力量在美国国内斗的天翻地覆，不可开交。<br><br>　　所以他有心无力，只能去借助欧洲的力量。<br><br>　　但一场俄乌战争，欧洲早就已经觉醒，他们不想成为美国人的附庸，而要做真正的自己。<br><br>　　在美国人眼中，欧洲只是附庸，是小弟，是随从。<br><br>　　而在我们的眼中，这是一段友谊，是朋友，以后更可以成为兄弟。<br><br>　　当小弟还是当兄弟，欧洲人知道他们该怎么选。<br><br>　　中美竞争的本质其实就是世界和平和帝国主义霸权之间的战斗。<br><br>　　而现如今，局势已经越来越清晰了。<br><br>　　正所谓：世界大势，浩浩荡荡，顺之者昌，逆之者亡。<br><br>　　东风必将压倒西风。<br><br>　　东升西降已成定局。<br><br>　　而对于我们来说呢，一个巨大的机会也摆在面前，把握住了，不仅是你自己，你的下一代，你后世子子孙孙的命运都会发生改变！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 02:20:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：不装了，以色列宣称二战时没有国家援助犹太人！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288276-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404746">　　以前经常可以看到这样一句话“犹太人是一个懂得感恩的民族”。<br><br>　　但随着网络越来越发达，犹太人的“感恩事迹”也越来越被网友所知悉。<br><br>　　比如，拯救过6000多名犹太人的瑞典伯爵福尔克·贝纳多特，结果死于犹太复国主义分子枪下、再比如，极力要求轰炸南斯拉夫的美国国务卿奥尔布赖特，而南斯拉夫人曾拯救过她的家族。<br><br>　　以色列一直伪装得很好，它们的驻华大使馆以前年年都要向各国在二战期间对犹太的救助感恩一番。<br><br>　　然而，在美国国会通过《反犹主义意识法案》之后，以色列干脆不装了。<br><br>　　5月5日，以色列举行犹太人大屠杀纪念日活动。内塔尼亚胡公然宣称“二战时没有国家援助犹太人”，并表示再大压力也无法阻止以色列在加沙地带的军事行动。<br><br>　　内塔尼亚胡还特意用英语发表讲话，表示以色列不欠你们什么！<br><br>　　以前装模作样“感恩”，那是因为以色列有利益需求。<br><br>　　现在否认接受过救助，那是因为以军要继续屠杀巴勒斯坦平民，而你们居然敢不支持，那我岂不是白“感恩”了！<br><br>　　《辛德勒名单》可以下架了，因为它涉嫌违反《反犹主义意识法案》，以色列都否认得到过救助了，这电影还有必要存在吗？<br><br>　　《反犹主义意识法案》Antisemitism Awareness Act）被网友戏称为《王祖贤法案》（想也不可以，想也有罪）<br><br>　　美国民众接下来有得受了，一言一行皆有牢狱之险。<br><br>　　不过，幸好美国犹太集团的手还没有那么长，在中国网络上还可以说说当年的事。<br><br>　　二战期间，全世界给予犹太人人道主义援助最多的国家莫过于中国。<br><br>　　一、中国人向来有恻隐之心，相信上天有好生之德。<br><br>　　二、中国为非宗教国家，对犹太人并没有任何敌意。<br><br>　　三、正在遭受日寇荼毒暴虐的中国人对犹太人的遭遇感同身受。<br><br>　　1933年，纳粹在德国上台后实行迫害犹太人政策，大量德国犹太人开始移居他国。<br><br>　　由于上海租界无须签证就可上岸（中国政府有主权，但无法管理；租界当局有管理权，却无主权。签证制度在租界无法实施），因此中国就成了犹太人主要的去处之一。<br><br>　　1938年德国与奥地利合并，反犹浪潮席卷整个中东欧。<br><br>　　1938年7月，美国牵头在法国召开埃维昂会议 （Evian Conference），专门讨论处置犹太难民问题。<br><br>　　共有32个国家参加（中国未被邀请，因为中国不排斥犹太难民），会议结果：美国、英国、法国、加拿大等国皆拒绝犹太难民入境。<br><br>　　会议甚至连谴责纳粹的声明都无法通过。<br><br>　　11月9日至10日凌晨，德奥爆发“水晶之夜”，这标志着纳粹对犹太人有组织屠杀的开始。<br><br>　　中东欧犹太人纷纷逃往国外，中国就成了他们最主要的目的地，没有之一。<br><br>　　中国驻维也纳总领事何凤山在1938-1940年期间为犹太人签发了数千份签证，帮助他们离开德奥（犹太人离境，德国要查看相关国家驻外机构给予的签证）<br><br>　　然而，以色列在建国四十多年来，却从未主动提及此事。<br><br>　　1997年，何凤山女儿向犹太人“兹瓦特迪克”基金会举荐此事。<br><br>　　但基金会却认为他是享有豁免权的外交官，不予承认。<br><br>　　然后，他女儿又收集材料，努力证明何凤山为犹太人冒过风险。<br><br>　　2001年，以色列才给他颁发了“国际正义人士”称号。<br><br>　　被救助者居然会遗忘恩人40多年，难道数千人一个也不记得何凤山先生吗？如果何凤山女儿不去为父亲证明，是不是他的义举就消失了？<br><br>　　在上海，1939年8月《大公报》报道：“现时犹太难民来沪者已有一万八千人，预料至年底，尚有五千人到达”。<br><br>　　到了1940年，逃亡到上海的犹太人已接近4万人，大多数犹太人既无职业，也无资财，主要靠社会救济为生。<br><br>　　数量如此庞大的外国无业难民涌入，势必会对上海本地造成巨大的社会压力，如在苏州河一带的犹太难民聚集区就爆发了传染病，上海市政府又得派医生，又得提供病床。<br><br>　　而原先在中国发家的犹太富豪呢？他们只是给了一些很有限的帮助。<br><br>　　“来沪犹太难民委员会”主席斯皮尔曼，在1939年4月23日说：“我们所面临的形势是极其严峻的，似乎无可救药”。<br><br>　　现在很多人还以为上海的犹太难民都住在租界，与华界关系不大。<br><br>　　实际上，在1939年8月14日，上海工部局就宣布禁止犹太难民进入公共租界，并函电各领事馆：“来沪犹太难民已多，现已无余力收容，此后更不能容新来犹太人入境”。<br><br>　　法租界也是如此，1940年法国沦陷后，直接驱赶犹太人。<br><br>　　在华界，因为日寇侵华，从沦陷区逃到上海的难民人数已过十万，而救济物资就这么多。<br><br>　　说白了，是中国人省下了嘴里的粮食去帮助犹太难民。<br><br>　　中国不仅要为犹太人提供食粮，还要帮助他们获得精神食粮，1937年-1941年期间，犹太人在上海创办了《我们的生活》、《上海犹太早报》、《8点钟晚报》、《黄报》、《我们的世界》、《言论报》……这些刊物绝大多数是犹太复国主义宣传品。<br><br>　　而犹太难民在上海，一不去郊区种地，二不去码头扛包，他们只做小商贩，或者去捞偏门。<br><br>　　日本人占领上海，一些犹太人认为日本人是统治者，又跑去跟日本人亲热。<br><br>　　有的犹太女子就嫁给日本兵，犹太人希望通过这种方式获得特殊地位。<br><br>　　说什么犹太人不允许女人跟外人有性接触，那是现在他们有得装，遭难时，可主动了。<br><br>　　在上海获得中国人帮助同时，犹太人还想通过高层活动，获得在中国的“犹太特区”，分两步走：<br><br>　　一、以上海难民过多，压力过大为由，建议转移一部分犹太难民到内地。经济部部长翁文灏同意转移四五千名犹太人到西南省份（有专业技术者）<br><br>　　二、南京同意第一步后，犹太人就提出了“集体移植”计划，数量为10万人，由美国犹太人集团提供资金。<br><br>　　1939年2月17日，立法院院长孙科在国防最高委员会常务会议上提议“在西南边区划定犹太人寄居区”，建议的“犹太特区”是云南腾冲和蒙自两地。<br><br>　　1939年5月，犹太人组织代表、银行家白尔克拉斯（Jacob Berglas）来到重庆，游说国民政府高层。<br><br>　　蒋介石不表态，他将孙科提案交由经济、外交、内政、军政、交通、财政等六部门共同讨论。<br><br>　　但此事最终要看云南省主席龙云的态度。<br><br>　　1939年6月17日，龙云复电国防最高委员会秘书长张群：<br><br>　　查滇省地广人稀，兄所素悉，而南防、思普一带尤甚，土地原系肥沃，每行十余里辄无人烟可见。<br><br>　　此种良地，弃之可惜，欲移民前往开发，则不但交通上大感困难，即经费上亦必需用极巨。<br><br>　　近闻有多数犹太人到沪，该等素无国籍，而知识财力均较普通人强，弟意以为，如能利用此无家可归之人民移至该地，从事开垦，似觉一举而数利。<br><br>　　惟于原则上是否可行，拟请兄便中陈明委座，请示机宜。<br><br>　　龙云复电有两层意思：<br><br>　　一、犹太难民必须提供巨额安置经费；<br><br>　　二、犹太人到了云南，只能种地开荒当农民，不得经商。<br><br>　　这是犹太人绝对不可能接受的方案，7月20日，白尔克拉斯在上海华懋饭店（Cathy Hotel，今和平饭店）召开紧急会议讨论此事。<br><br>　　龙云实际上是拒绝了犹太人迁移到云南的计划，此后，国民党高层的反对声音也占据了上风，包括原先支持第一步的翁文灏、朱家骅（教育部长）、覃振（立法院副院长）等人。<br><br>　　覃振说：“犹太人，国可亡，私利不可不争”，以此来警醒孙科这些无原则帮助犹太人的政要。<br><br>　　在龙云等人的反对下，最终“云南特区”计划不了了之。<br><br>　　尽管如此，在上海的犹太难民仍然得到了中国人的无私帮助。<br><br>　　抗战结束时，虽有大量犹太人已前往美国等地，但留在上海的还有27000人左右。<br><br>　　直到1948年才陆续遣送完毕，犹太人离沪的主要原因是生活困难。<br><br>　　犹太人在遭难时，中国人给予他们的只有同情和帮助，从来没有歧视或迫害过犹太人。<br><br>　　内塔尼亚胡现在居然能赤裸裸地讲出这种忘恩负义的话，他并不是代表个人，这是以色列政府的正式声明。<br><br>　　以色列不装也好，省得这么累。<br><br>　　这不就是《农夫与蛇》、《东郭先生与狼》的国际版吗？<br><br>　　犹太复国主义势力今天在加沙地带的所作所为，在国际舆论场上颠倒黑白的行为，大家都看在眼里，记在心里。<br><br>　　如果有一天，犹太人在美国与盎撒人集团闹翻，到时，还有谁会同情你，救助你？<br><br>　　什么感恩不感恩，人家从来就没有当真过，有些人又何必自作多情？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 01:29:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，极度危险，信号来了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288275-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404745">　　这两天，大风暴来临前的气息，已经越来越浓！<br><br>　　甚至连空气中，都弥漫着紧张和不安！<br><br>　　让人精神和肌肉紧绷，就等一声令下！<br><br>　　先说第一件事：今天，俄罗斯突然宣布，它驻扎在乌克兰附近的部队，将举行一场特别的军事演习！<br><br>　　将会就“非战略核武器的准备和使用”，进行训练！<br><br>　　什么是“非战略核武器”？<br><br>　　战术核武器！<br><br>　　我们都知道：当年和美国人打仗时，日本被扔了两颗核弹，昭和立即成了“招核”。<br><br>　　二战之后不就，就开始冷战，美国和西欧，一想起当年碾压小胡子的钢铁洪流，就又紧张又害怕。<br><br>　　算了笔账后，他们就更害怕了：如果美苏之间爆发，苏联坦克和装甲车组成钢铁洪流，如果打到法国巴黎，可能只要一个礼拜就够了！<br><br>　　用常规部队，大家根本挡不住！<br><br>　　有人就想到了用核武器，但当年扔日本那种，又太大，所以美国、英国等一堆西方国家，就想方设法，搞出很多古怪的战术核武器：像核迫击炮、核鱼雷、核火箭弹、核地雷、核水雷、核榴弹炮什么的。<br><br>　　比如说英国人，搞出了一个“蓝孔雀”计划，设计出了一块核地雷，当量1万吨，准备埋在当时的西德，等苏联钢铁洪流到时，就把地雷给引爆。<br><br>　　但搞完之后，英国人发现：不对劲，这雷管设计有问题，天气一冷，它就会冻结！<br><br>　　咋办？<br><br>　　英国人想出了个搞笑的办法：鸡的体温，正好是40摄氏度！<br><br>　　他们就在雷管附近，留了个空间，可以养鸡，还有7天饲料！<br><br>　　用鸡的体温，来温暖雷管！<br><br>　　看上去挺搞笑，但大仗，要是真到使用战术核武器的地步，肯定极其严重！<br><br>　　因为一道门槛，就这么被跨过了！<br><br>　　俄罗斯这次，为啥要这种演习呢？<br><br>　　这事昨天已经讲过：近段时间，乌军的溃败，让美欧都挺担心的！<br><br>　　前段时间，美国人不是通过610亿美元援乌法案吗？<br><br>　　但那只是远水，现在乌克兰战线的糜烂，已经让人觉得难解近渴！<br><br>　　说不定什么时候，就突然全线崩溃了！<br><br>　　所以这段时间，好几个欧洲国家讲：要不，干脆我们也派兵去？<br><br>　　能挡上一阵，也是好的！<br><br>　　俄罗斯人一看，也急了：你之前北约军队换皮下场，我装没看见，还勉强算没被你们破红线；现在你们皮都不换，直接下场，此例一开，之后你们源源不断地来，我怎么办？<br><br>　　所以必须提前来个警告！<br><br>　　你敢破红线，我也敢！<br><br>　　这次俄罗斯人在宣布时，特意说明白：这次军事演习，是普京亲自下令的！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　又为战术核武器，增添了几缕瘆人的寒光！<br><br>　　几乎是杀气腾腾地讲：敢来者，必死！<br><br>　　极度危险！<br><br>　　通过这件事，能看出什么呢？<br><br>　　俄罗斯的大举进攻，就在眼前！<br><br>　　在全球的另一个地方，现在也越来越剑拔弩张，气氛也紧绷得，叫人喘不过气来！<br><br>　　中东！<br><br>　　这两天，在埃及撮合下，以色列和哈马斯，正在进行最后的谈判！<br><br>　　哈马斯开的价是：以色列撤出加沙，全面停火，大家都各自放人！<br><br>　　以色列开的价是：哈马斯永远离开加沙，停火40天，被扣的以色列人必须全部放，它扣的巴勒斯坦人，可能只放一部分！<br><br>　　美国和英国人，赶紧在扮红脸：哈马斯，你快答应啊，这个条件很“慷慨”！<br><br>　　同时又扮黑脸：以色列提出这么好的条件，要是不答应，那责任全在你们！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　在今天，哈马斯和以色列两家，都说：我们不谈了！<br><br>　　哈马斯为啥说不谈呢？<br><br>　　因为这两天，加沙最南部拉法的上空，洋洋洒洒地，像雪花一样，飘下了无数的传单！<br><br>　　传单的大意是：现在给你们时间，赶紧从南边，往北面撤！因为我们马上要打拉法！<br><br>　　没过多久，以军战机飞到，“轰隆轰隆”地，对着难民帐篷，就是一顿炸！<br><br>　　又造成大量死伤！<br><br>　　以色列为啥说不谈呢？<br><br>　　因为它这么一搞，哈马斯那边也怒了，就朝着以军营地，射了几迫击炮弹！<br><br>　　其中一发，正好打到一个帐篷里！<br><br>　　里面以军一排排地，正在睡觉！<br><br>　　炮弹直接在帐篷里炸开，那场面大家就想象一下吧！<br><br>　　接下来的事，挺搞笑：<br><br>　　按以军的惯例，死伤数是肯定不会实报的。<br><br>　　就像它现在宣布的受伤人数，就远小于才几家医院收治的伤员数！<br><br>　　偏生有三个死掉的士兵，从同个村来，这村就抢先一步，发布了！<br><br>　　有名有姓；<br><br>　　有照片；<br><br>　　有年龄……<br><br>　　赖都赖不掉，于是以军就宣布：袭击造成3人死亡，10余人受伤。<br><br>　　结果没想到：又有两个村子，也死了人，之后也发布了同样的消息。<br><br>　　太尴尬了！<br><br>　　估计以军最终会改成：袭击造成5人死亡，10余人受伤！<br><br>　　准备打别人的，还没开打，先被人摸了家！<br><br>　　太丢人了！严重的心灵暴击啊！<br><br>　　以色列人一怒，说：我们不谈了！<br><br>　　哈马斯说：不谈就不谈！<br><br>　　然后两家掉头就走！<br><br>　　这两家一走，顿时把美国人给急坏了！<br><br>　　因为这段时间，它发现自己的处境，越来越不对劲，已经掉进两个大坑了！<br><br>　　美国人正拼命想着，要把自己给拔出来啊！<br><br>　　现在最新的消息是：美国人又找哈马斯，又找以色列，想把这事再拾起来！<br><br>　　到这里，有人可能就觉得怪了：现在的哈马斯，怎么看上去底气挺足的？<br><br>　　因为就在这两天，中东的整个排兵布阵，已经搞得差不多了！<br><br>　　之前讲过：土耳其、沙特、伊朗和以色列，是中东四大地头蛇。<br><br>　　前段时间，除伊朗态度鲜明外，土耳其和沙特，其实有点含糊！<br><br>　　但哈马斯和法塔赫在我们这里，搞会谈的消息传出后，土耳其和沙特的态度，顿时明显了许多，赶紧开始表态了。<br><br>　　土耳其的表态，可谓是紧锣密鼓！<br><br>　　5月1号，它宣布说：对南非在国际法院，指控以色列的“种族灭绝”，我们将加入！<br><br>　　5月2号，土耳其宣布：我们将停止和以色列的贸易！<br><br>　　从去年10月以来，土耳其人骂以色列，那是无数次，但它和以色列的贸易，一直维持着！<br><br>　　之前也宣布过一大堆的贸易制裁，但那些东西，都是以色列能自己产的，产量还挺大的！<br><br>　　真正起影响的蔬菜、水果之类的东西，一直没制裁！<br><br>　　现在这块补上了！<br><br>　　5月3号，土耳其总统埃尔多安站出来说：以色列必须在加沙地带，立即停火！<br><br>　　5月4号，在冈比亚首都班珠尔，这里正好举行第15届伊斯兰合作组织峰会，土耳其外长菲丹就说了：全球所有穆斯林国家，都有责任，团结起来捍卫巴勒斯坦人。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　说明骑墙技术最强，至少之一的土耳其，这次看清楚风向，开始下注了！<br><br>　　沙特我们昨天重点讲过。<br><br>　　很长一段时间，它和美国之间，一直黏黏糊糊，被拉着“谈历史性协议”。<br><br>　　太极推手的功夫，也极为了得！<br><br>　　我昨天也讲过：美国这事，就是哄沙特玩，拉它进坑去的。<br><br>　　沙特现在和美国签了，会得罪一大堆：外面是东大、伊朗，里面是沙特的老百姓，甚至还加上胡塞武装，到时你美国11月总统大选，人换了，不认这协议了，岂不是枉为小人？<br><br>　　沙特人这两天摊牌了：要签这协议可以，但你美国得先向以色列施压，要它承认巴勒斯坦国，按两国方案，让巴勒斯坦人建国啊！<br><br>　　这事美国人能办到吗？<br><br>　　它办不到啊！<br><br>　　因为现在说到的两国方案，就是要建立以1967年为边界，以东耶路撒冷为首都的巴勒斯坦国啊！但经过这些年，以色列人的蚕食，巴勒斯坦人的地盘，早就成一堆碎渣了！<br><br>　　让以色列人吐出来？<br><br>　　那怎么可能呢？<br><br>　　如果这样的话，那以色列就不是美国的爸爸，而成美国是以色列的爸爸了！<br><br>　　所以沙特人，提的条件，美国人根本就办不到。<br><br>　　既然你办不到，那就是你的责任了！<br><br>　　既然形势变了，伊朗人的口气，也硬了起来。<br><br>　　今天，伊朗最高领袖哈梅内伊就公开说了两句话，非常重。<br><br>　　第一句话是：穆斯林世界有责任帮助巴勒斯坦人。<br><br>　　和土耳其人的调子，基本一致！<br><br>　　第二句话是：敌人不能通过温和手段解决！<br><br>　　到这里，整个形势就相当清楚了：以色列真敢打拉法，说不定会点燃一场冲天大火！<br><br>　　就算是美国人，也根本没法收拾这个场子！<br><br>　　也是一场大战，就在眼前！<br><br>　　到这里，我们就得往更深一点：美国人东搞西搞，为啥到现在这处处窘境的地步呢？<br><br>　　我们必须先得明白这一点：美以之间，其实没有根本性矛盾。<br><br>　　它们的共同目标，都是维持美国的霸权体系。<br><br>　　但在具体怎么做上，大家有分歧。<br><br>　　以色列觉得：我是你爸爸啊，所以你必须理所应当地，无条件给我投入任何资源！<br><br>　　军事上；<br><br>　　政治上；<br><br>　　经济上；<br><br>　　舆论上……<br><br>　　你应该出的东西，统统都要给我出！<br><br>　　拜登和他那帮人呢，则是觉得：我美国是世界老大啊，怎么能所有东西，都围着你转？<br><br>　　而且他还犯了个巨大的错误：想先搞俄罗斯，顺便把欧洲、日韩收割一顿！<br><br>　　结果目标模糊，还相互矛盾，搞砸了，结果把自己陷进乌克兰里去了！<br><br>　　但拜登心目中最大的对手，是我们啊！为了对付我们，他又想拆东墙补西墙，于是硬拉沙特和以色列，让它们搞和解！<br><br>　　想腾出对付伊朗的兵力，掉头来对付我们！<br><br>　　结果哈马斯发现：如果美国这招搞成，它们将建国无望，世世代代活在痛苦中！<br><br>　　然后在10月7号，对着以色列，搞了突袭，发起了最后的拼死一搏！<br><br>　　至此形势大变！<br><br>　　美国人不但没走走，还被硬拖回了中东：不但战略上失败，还道德破产！<br><br>　　然后美国和以色列之间，矛盾就爆发了！<br><br>　　以色列觉得：我这里事情急啊，你应该把别处的兵力，抽来帮我忙啊！<br><br>　　美国人说：怎么抽？我在西太平洋，岛链战略可是经营几十年了，如果照你的想法，硬抽的话，整个战略就得破产！<br><br>　　以色列一看：这事明说不动，那我就下暗招，一定要把你从东面拖过来！<br><br>　　所以它就炸叙利亚、轰伊朗大使馆，一定要把美国人拉进中东大坑里。<br><br>　　美国人呢？<br><br>　　苦恼到了灵肉分离的程度：明知这坑进不得，但爸爸它又不敢违逆！<br><br>　　结果就成了之前说过的那个局面：三条战线，统统都要，还都要赢！<br><br>　　当然，所有人都知道：这是不可能的。<br><br>　　所以各条战线上，都是一团乱糟糟！<br><br>　　但各方感觉到：力量对比发生变化！<br><br>　　那场极度危险的大风暴，就会立即降临！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 01:28:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：美国大义灭亲，保证以色列撤军，“哈马斯”怎...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288272-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404742">　　随着美国高校反战情绪愈演愈烈，拜登终于是坐不住了！<br><br>　　5月4日，埃及媒体透露，就加沙停火协议，已与“哈马斯”取得重大突破，有望再次实现临时停火。5月5日，白宫通过埃及与“哈马斯”进行接触，承诺会让以色列军队完全撤离加沙。同时，以色列方面也声称，美国突然暂停了对以军援。<br><br>　　对于这新一轮的停火，美国主张分为三个阶段实现。<br><br>　　第一阶段，“哈马斯”释放20至33名属于老弱妇孺的以色列人质，以色列国防军撤出加沙部分地区，最长时限40天；<br><br>　　第二阶段，哈马斯释放所有活着的人质，以色列继续在加沙保持停火状态，最长时限42天；<br><br>　　第三阶段，双方交换战亡人员遗体，以色列从加沙撤出所有军队，最长时限42天。<br><br>　　截止目前，停火谈判已过去3天，看看最新进展，除了最开始埃及媒体的乐观表态，这两天主流媒体没有任何关于巴以谈判的报道，当然这期间也很热闹，哈马斯与以色列仍吵得热火朝天。<br><br>　　显然，这次大概率还是谈崩了。<br><br>　　确实也在预料之中，“哈马斯”明确表态：“可以谈判，但不能不惜代价地谈判”，但美国这份协议漏洞太多，时间上最多只有124天的停火期，没有任何后续安排，当第三阶段顺利完成后，也就意味着“哈马斯”失去了所有底牌，届时谁能保证不会出现变故？<br><br>　　而更重要的是，美国虽然保证以色列撤军，并确保以色列从暂时停火过度为“永久停火”，但从以色列的发言来看并不买单，只提到扣押人员互换和临时停火。所以“哈马斯”要求美国和以色列将“永久停火”写进协议，被直接拒绝后，又再退一步，将停火要求降低为“5年”，写进协议，以色列方面依然拒绝。<br><br>　　这就很简单了，哈马斯想要长期停火，而以色列眼里只有人质，双方的诉求南辕北辙，怎么谈？目前“哈马斯”谈判代表已经离开埃及，唯一的好消息是“哈马斯”团队还会回来，通过谈判来实现停火还有机会，虽然渺茫，但也不至于像俄乌完全没有了可能性。<br><br>　　现在，距离美国大选还有不到200天，拜登确实希望停火，再不停下来，总统宝座估计就被懂王“捡漏”了，在这样的情况下，给巴以按下“停止键”，已然成了拜登的头等大事，但停火协议的关键是美国保证以色列撤军，并说服以色列签署停火协议，这活一点也不轻松。<br><br>　　巴以冲突爆发后不久，内塔尼亚胡便明确了战争目标：“清剿哈马斯、营救以色列人质、在加沙建立傀儡政府”。现在已经半年多了，国防军损失惨重，砸了几百亿美元，但加沙没有占领，上百人质没有救出，至于最多抵抗3个月“哈马斯”，都已被美国请上了谈判桌。<br><br>　　可以说，除了突突了三万多巴勒斯坦平民，这场战争以色列没有捞到任何好处，若再按照“好大儿”的主张，从加沙全数撤军，那就更加憋屈了。所以，近段时间以来，美国的停战提议被以色列三人小组反复拒绝，甚至还有内阁成员警告内塔尼亚胡：如果签署停火协议“就将立即推翻他”。<br><br>　　然后，再来看看这两天的新闻，5月5日，以色列总理内塔尼亚胡再次发声，态度坚决：“以色列不会从加沙地带撤军，以方不接受哈马斯在加沙重建军事基础设施”。同天，以军战机对加沙南部城市拉法萨拉姆社区的一座房屋进行轰炸，导致多人伤亡。<br><br>　　所以，巴以真有可能通过谈判实现永久停战？以色列会放弃进攻拉法？哈马斯会结束对以色列的仇恨？<br><br>　　这几乎就是伪命题，哪怕白纸黑字写上“永久停火”也无济于事，老美的背书能值几个钱？你看吧，最多最多，暂时平静一段，以色列很快会对拉法展开攻势，哈马斯也绝不会放下手头武器。<br><br>　　在这片淌血的土地，杀戮仍会继续，“以牙还牙、以血还血”，已成了加沙人的宿命。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 01:26:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[李光满：因为一部法案，美国危险了！中国也要提高警惕！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288265-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404735">　　5月1日，美国众议院通过了一部令人震惊的法案，即“反犹太主义意识法案”。这部法案内容很多，但其中的三条内容令人极度不适和震惊，很可能会对美国甚至世界产生重大甚至是颠覆性影响。<br><br>　　第一条是“对犹太人本身或犹太人作为集体的权力做出虚假、非人性、妖魔化或陈规定型的指控——例如，特别但不限于关于世界犹太人阴谋或犹太人控制媒体、经济、政府或其他社会的神话机构”。<br><br>　　第二条是“指责犹太公民更忠于以色列，或者更忠于全世界犹太人所谓的优先事项，而不是他们自己国家的利益”。<br><br>　　第三条是“使用与经典反犹太主义相关的符号和图像（例如，犹太人杀害耶稣的说法或血腥诽谤）来描述以色列或以色列人”。<br><br>　　我希望大家逐字逐句地阅读这三段话，然后细细品味其中所深藏的含义。现在从十个方面谈谈我的看法。<br><br>　　第一，如果这部法案在美参议院通过并被总统签署成法（我认为这是大概率结果），美国整个社会将不会允许任何批评犹太人的声音，包括网络、媒体以及私下聊天记录，更不会允许有人通过集会、游行、暴力行动进行抗议，否则就是反犹主义，就触犯了这部法案，警察就可以逮捕你并审判你。<br><br>　　第二，美国的所有教科书、历史书、宗教书甚至文学、艺术作品都面临修改有关犹太教、犹太民族历史的内容，使之达到政治正确，否则就有可能触犯这部法案，警察随时可以逮捕作者、出版商及编辑，宗教审查将会更严格、更严厉。<br><br>　　第三，如果不进行反抗，美国社会阶层或阶级将会发生改变甚至固化，犹太教及犹太民族将会在美国高于一切，即犹太教将会高于基督教、伊斯兰教，犹太民族将会高于其它民族和种族，犹太人将会成为美国社会第一等人，以信奉基督教为主的盎格鲁撒克逊民族将会沦为犹太人统治下的第二等人。当然有色人种特别是亚裔将会划归低等级。2024年3月30日，美国联邦政府修订族裔分类，亚裔被细分为华裔、印度裔、菲律宾裔、越南裔、韩裔、日本裔和其他，这与现在通过的“反犹太主义意识法案”一脉相承。<br><br>　　第四，犹太资本控制美国甚至控制西方将不再是一个阴谋，而是一个公开的事实存在，这一点已经通过这一法案得到充分证明，不能质疑，也无需质疑。现在以色列对巴勒斯坦的战争胜负已经不重要了，重要的是犹太人通过这场战争实现了从法律上全面统治、控制美国的目的，不仅是金融控制，也不仅是舆论控制，而且是政治和精神控制。<br><br>　　第五，这部法案不像以前的法案名称，而是加上了一个词即“意识”，叫“反犹太主义意识法案”，也就是说这不仅是一部法案，而且是一部具有意识形态作用、宗教教义作用和精神控制作用的法案。从某种意义上讲，它具有类似对旧约教义进行重新解释的作用，或许这才是最核心和最重要的。<br><br>　　第六，也正因为这部法案太过惊世骇俗，太过出格，太过大胆，因而它一旦在美国成法，必将引发整个美国社会、宗教、历史、文化领域的大动荡、大论战甚至是大冲突和大反击，最后有可能引发美国社会的大分裂、大崩溃甚至一场宗教战争。尽管这种情况暂时还不会出现，这个过程会很长，但或迟或早会发生，因为宗教战争往往是百年战争甚至千年战争。<br><br>　　第七，由于犹太人内部也存在着不同的派别，对旧约的理解也各不相同，加之犹太民族的来源也各不相同，对这一法案的不同理解以及反犹或许会从内部开始出现裂痕和分裂，如果以色列在加沙的战争失败，或许以色列内部就会推翻内内塔尼亚胡的统治，继而在美国推翻这部很可能会给犹太民族带来历史性灾难的法案，虽然这种可能性很小，但并非不会出现。<br><br>　　第八，如果这部法案获得通过，会不会发生宗教审判的腥风血雨？在美国，很可能会出现任何反对犹太人、反对以色列、反对犹太教、反对犹太资本的言论和行为都会受到这部法案审判的情况。美国将会进入一个犹太人、犹太民族、犹太教、犹太资本、以色列国至高无上、高于一切的新时期，宗教审判将会重新回到美国甚至欧洲社会。现在正在美国校园发生的反以示威者很可能会成为第一批在美国受到现代犹太宗教审判的人。<br><br>　　第九，不仅美国，而且整个欧美，甚至除中国以外的整个世界都可能会揭竿而起，对这部法案、对整个犹太教、对犹太民族、对以色列进行讨伐。因为这部法案最终影响的不仅是美国，而且会影响到整个宗教界和政治界，除了中国是不被宗教控制的国家，其它国家和地区或多或少都会因为这部法案对其它宗教的伤害而受到影响，一场影响历史、影响全球政治的宗教战争很可能会爆发。<br><br>　　第十，首先爆发的很可能是美国基督教信徒的抗议，或许这种抗议是缓慢的，但一定是会发生的，最终会形成对整个美国犹太资本财团的抗议，随着愤怒和力量的积蓄，平衡会被打破，战争会爆发。犹太人很可能会重新开始一次2000多年前曾经经历过的大逃亡、大溃败、大灾难。犹太资本财团虽然拥有巨大财富，但由于人口过少，根本抵挡不住一次充满宗教仇恨的战争，因此这部法案很可能会成为犹太民族陷入大毁灭灾难的导火索。<br><br>　　由于犹太民族过于聪明又过于贪婪，历史上无数次出现被其它宗教、民族、国家驱赶、屠杀和奴役的状况。近代以来，犹太民族虽然利用其庞大的财富对欧美进行渗透并控制了美国的金融、媒体甚至政治，同时还利用美欧国家的力量抢夺巴勒斯坦人土地建立了以色列国，但他们野心膨胀，企图通过控制美国金融体系和媒体来控制美国国家机器进而实现对全世界的统治。这一点，以前大家还只是偷偷摸摸地说，现在随着这部法案在美国众议院通过，犹太资本财团对美国的控制就由暗转明，从阴谋论变成了阳光下的现实。这对犹太民族来说，恐怕并不是一件好事，他们会成全世界全人类的公敌，他们想以几百万犹太人去控制全世界几十亿人口的图谋恐怕要毁于一旦了。<br><br>　　犹太民族在世界历史上是一个独特的存在，流浪了两千年仍然打不散、捶不烂、杀不灭，仍然那么贪婪、邪恶、野蛮，一次次倒下又一次次站起，确实具有强大的内聚力和韧性，但总的来看，这个民族无论多少聪明，也无论多么顽强，终是一个悲惨、没有人同情的民族。<br><br>　　中国是一个幸运的国家，保持了自己独立的文化体系，保持了国家完整的主权，没有让西方的各种宗教在中国泛滥。但西方资本、文化、思想、宗教、价值观对我国的渗透，对我国政权的颠覆活动从未停止。我们需要对“反犹太主义意识法案”在美国出笼这一事件保持高度警觉，邪恶的种子一旦在我们的土地上生根发芽，就会对我们本土的文化、对我们人民的思想意识产生侵蚀和毒害，就会控制我们的思想和意识，这一点在资本至上的当下尤其值得警惕。<br><br>　　美国被犹太资本攻破了，控制了，这对我们是一个极大的警示。中国绝不能走美国的路，绝不能容忍也绝不能允许犹太资本控制我们的金融、文化、教育、媒体和政治，绝能不允许！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 01:10:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：韩国最后的疯狂，尹锡悦的报应已经来了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288264-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404734">　　其实历来的韩国总统一直都很清楚：<br><br>　　得罪美国是危险的；<br><br>　　但得罪东大是致命的！<br><br>　　美国太远，东大太近；<br><br>　　一直以来，韩国都是在两国之间保持微妙的平衡，尤其是文在寅，给出了教科书一般的范例，可以让后来的韩国总统拿着当课本去学。<br><br>　　可惜尹锡悦偏不信邪，末路狂奔，疯狂的跪舔美国。<br><br>　　现在报应终于来了！<br><br>　　正文：<br><br>　　尹锡悦的老婆，韩国第一夫人金建希一向喜欢抛头露面，在全世界面前玩变装秀，展示她的绝代风姿。<br><br>　　可是从2024年开始，金建希就没在大众的视野中出现，成了消失的她……<br><br>　　许多人提出了各种阴谋论的猜测，其实真没那么复杂，真正的原因就是金建希闯祸了。<br><br>　　尹锡悦说别出去给我找事了！踏踏实实呆在家里！<br><br>　　5月4号，韩国检察总长李元锡已经下达了指令，开始成立专门的调查组负责金建希的案件。<br><br>　　原因就是金建希被人用视频举报，证实在2022年9月接受了贿赂，是一款价值约300万韩元的迪奥包。<br><br>　　300万韩元折合人民币也就是1.6万元。<br><br>　　作为尹锡悦的老婆，金建希一直被韩国警察厅和众多媒体死死的盯着。<br><br>　　2021年7月，金建希被爆出伪造学历，韩国警方闻声而动开始彻查。<br><br>　　2022年初，几十家韩国媒体同时发力，狂挖金建希的黑料，报道她大学教授的履历是伪造的，事实上她早期是夜店公关出生，也就是KTV公主；<br><br>　　2023年5月，金建希又被爆出操控股市，获得了10.5亿韩元的非法收益；<br><br>　　2023年7月，众多韩国媒体又指责她在欧洲疯狂购买奢侈品，光佩戴的克利夫钻石项链就价值6200万韩元，就凭这个，尹锡悦已经违反了韩国公职者的规定。<br><br>　　……<br><br>　　而这一次金建希受贿，证据确凿，消息传出来后，整个韩国检查厅掌声雷动欢呼雀跃，所有的检察官喜上眉梢，摩拳擦掌的说这次一定要送第一夫人去坐牢。<br><br>　　你说尹锡悦多么遭人恨吧。<br><br>　　尹锡悦现在已经是一头的包，顾头不顾腚，被折腾得欲仙欲死，要知道去年7月份，他的岳母，也就是金建希的母亲，已经因为商业欺诈罪被判刑，送去吃牢饭了。<br><br>　　现在韩国检察院明摆着非要搞死金建希不可。<br><br>　　尹锡悦心惊肉跳，说你们太狠了，接下来是不是要轮到我了？要送我们一家去监狱里面团聚吗？<br><br>　　从去年年底开始，尹锡悦就遭遇到了暴风骤雨一般的连续五次暴击。<br><br>　　第一是韩国举全国之力，高调申请2030年世博会主办城市，尹锡悦对此志在必得寄以厚望，提前放风说这可为韩国创造50万个就业岗位，吸引超过5000万国外游客，将大幅度提振韩国经济。<br><br>　　没想到投票结果被全面碾压，支持率只有沙特的1/4，在全世界面前丢尽了脸。<br><br>　　所有的韩国媒体痛骂尹锡悦，说：<br><br>　　我们可能会输，但问题是我们以29比119的大比例输掉了，这是高度无能……这就是对国民的欺骗。<br><br>　　第二是尹锡悦干了件大事，就是韩国医疗改革。<br><br>　　尹锡悦对全体国民说要破釜沉舟，全力以赴的解决韩国看病难、医生短缺的问题。<br><br>　　于是2月份，宣布将医学院的招生规模从3058人增加到5058人。<br><br>　　这下子捅了马蜂窝，影响了韩国医生的既得利益，全都蹦起来反对，近80%的实习医生提交了辞职报告，韩国医疗体系瞬间崩溃。<br><br>　　尹锡悦刚开始非常强硬，说要不惜一切代价推动改革，和医生们硬钢到底，甚至威胁要把不听话的医生送去服兵役。<br><br>　　韩国医生根本就不买账，本着法不责众的想法，异常团结的要和尹锡悦干到底。<br><br>　　罢工的医生越来越多，韩国医疗体系全面瘫痪。<br><br>　　4月14号，一名韩国两岁的小姑娘，不小心掉水沟里，被家人救起后要送医院。<br><br>　　结果求遍了韩国首尔都市圈的几乎所有的各大医院，都被拒绝了。<br><br>　　医院说我们现在的医生都罢工了，你来了也没人帮她看病。<br><br>　　折腾了十几个小时，小女孩不幸去世，最后都没找到医院。<br><br>　　这下子引起了所有韩国人的滔天怒火，所有的韩国媒体天天报道这个事情。<br><br>　　韩国人很现实的，到了这个时候，没人怪医生，全都在骂尹锡悦，说你闲的没事搞个屁的改革，这都怪你。<br><br>　　尹锡悦傻眼了，被痛骂之后不得不做出了让步，4月份开始妥协，宣布调整医学院扩招计划，说扩招的人数由医学院自己决定，而且扩招计划还可以推迟。<br><br>　　没想到这下子更加不得了了，一看到尹锡悦服软了，韩国医生蹬鼻子上脸，说你现在想投降？哪里有那么容易，你必须彻底取消扩招，否则老子绝对不给你上班！<br><br>　　这下子尹锡悦无能的形象，在韩国更加深入人心。<br><br>　　第三是韩国的大葱事件。<br><br>　　我们原来不是说过吗，韩国物价飞涨，在去年的时候，大批的韩国游客跑到中国来，就为了从中国买大米到韩国去卖，挣差价。<br><br>　　而到了几年3月，韩国食品的价格再次坐上了火箭，一飞冲天，比去年上涨了88%。<br><br>　　一个苹果卖到了32块钱，一个梨卖到了47块钱；<br><br>　　韩国怨声载道，3月18日，尹锡悦带着媒体视察首尔一家农产品超市，想表现自己关注民生，在超市中，尹锡悦说：<br><br>　　哪里贵了？这么多年都是这个价格，不要睁着眼睛乱说，韩国很难的。<br><br>　　一捆大葱才卖875韩元（约合4.6元人民币）啊，我觉得很便宜啊？<br><br>　　你应该反思一下，你的工资为什么没涨，是不是你不够努力？<br><br>　　这个话一出来，立马在韩国引起了巨大的反对声浪，所有的媒体和论坛骂声一片。<br><br>　　因为尹锡悦的随从专门带他去的过期打折的店铺位，正常的韩国大葱一捆的价格是3700韩元（约合18元人民币）。<br><br>　　接着“875韩元一捆的大葱在哪里”的话题马上登上韩国热搜，一个月都降不下来，不少韩国人更是掀起了大葱游行，举着大葱要求尹锡悦下课。<br><br>　　在这样的局面下，尹锡悦的支持率可想而知，<br><br>　　第四就是4月10号，最致命的暴击来了，韩国国会大选。<br><br>　　尹锡悦所在执政党国民力量党和它的卫星政党只获得108个席位。<br><br>　　而最大在野党，也就是李在明的共同民主党和它的卫星政党赢得了175个席位，是韩国国会绝对的第一大党，对比尹锡悦呈现碾压优势。<br><br>　　这意味着什么呢？<br><br>　　尹锡悦的任何决定，在国会都不可能被通过；<br><br>　　而国会其它政党所做出的决定，尹锡悦也会持反对意见；<br><br>　　两边会开始无休止的撕扯，什么都做不成……<br><br>　　这就是尹锡悦的局面，啥都干不成，丈母娘也送去坐牢了，老婆也在接受调查，国会选举也输了……<br><br>　　国会大选之后，又一个更大的噩耗来了。<br><br>　　第5连击彻底摧毁了尹锡悦最后的信心。<br><br>　　2023年时，西方七国集团，也就是G7，首次邀请韩国参加会议，扩容成了G8集团。<br><br>　　尹锡悦眉飞色舞，觉得这是韩国历史地位的极大提升，对媒体说韩国已经成为全球中心国家之一。<br><br>　　但是今年6月份的G7峰会，却没有人邀请韩国……<br><br>　　尹锡悦都快哭了，说我跪舔你们两年多，就换来这样的结局？<br><br>　　其实我发现尹锡悦现在的局面和内塔利亚胡有点像。<br><br>　　内塔利亚胡绝对不能下课，下课就要去坐牢；<br><br>　　尹锡悦也是一样，这货原来做检察长的时候就把韩国政坛得罪了一半，做总统后更是倒行逆施，媚日舔美，下课后坐牢是跑不掉的；<br><br>　　内塔利亚胡现在的政府是四分五裂，所有人都在反对他；<br><br>　　尹锡悦现在的政府是被在野党控制了，他啥都干不了……<br><br>　　只是不同的是，以色列是美国的爸爸，韩国是美国的……<br><br>　　内塔利亚胡就疯狂的挑衅，扩大战争，要浑水摸鱼，延续自己的政治生命。<br><br>　　那尹锡悦怎么办呢？<br><br>　　按照韩国媒体的报道，就在5月1日，韩国和澳大利亚在举行了外长和防长的2+2会议，讨论的核心就是韩国要加入奥库斯。<br><br>　　奥库斯是美国、英国、澳大利亚组建的军事集团，目标就是围堵中国。<br><br>　　对这次会议，尹锡悦的铁杆小弟，韩国国防部长申源湜对记者说：<br><br>　　韩国很高兴，我们非常感激你们将我们列入奥库斯的计划，韩国的国防科技力量将为奥库斯的发展和地区和平作出贡献。<br><br>　　与这个形成鲜明对比的，是新西兰。<br><br>　　因为奥斯库也邀请了新西兰，这可是正牌的昂撒人组成的国家。<br><br>　　结果新西兰前总理克拉克明确反对加入奥库斯，他说奥库斯是对新西兰主权，以及新西兰和中国关系的极大威胁。<br><br>　　新西兰外长彼得斯表态说：是否加入奥库斯，新西兰远未能够做出决定。<br><br>　　新西兰其实想说，你们有啥事那都和我没关系，别给我找麻烦。<br><br>　　而韩国呢，是蹦起来想加入啊。<br><br>　　其实新西兰和中国隔着老远都不想加入，想想看韩国有多疯？<br><br>　　就在中国边上，他要真加入了，美国、英国、澳大利亚都离中国几千公里，要真打起来谁吃亏，谁是炮灰？<br><br>　　其实尹锡悦巴不得打起来，打起来他还可以做个战时总统，要打不起来，他以后只能去吃牢饭，和丈母娘还有老婆到监狱去团聚去了。<br><br>　　其实历来的韩国总统都很清楚：<br><br>　　得罪美国是危险的；<br><br>　　但得罪东大是致命的！<br><br>　　因为美国太远，东大太近；<br><br>　　最典型的例子就是朴槿惠，本来顺风顺水，结果得罪东大后一落千丈，锒铛入狱，到前不久才出来。<br><br>　　一直以来，韩国都是在两国之间保持微妙的平衡，尤其是文在寅，给出了教科书一般的范例，可以让后来的韩国总统拿着当课本去学。<br><br>　　什么是东大呢，我们上次说过，就是神秘东方大国的简称。<br><br>　　至于是越南还是印度，或者是东南大学还是东北大学，你们就自己猜了……<br><br>　　很多人说青瓦台魔咒无法打破，韩国总统不是被刺杀就是坐牢，无一幸免。<br><br>　　其实青瓦台魔咒已经被打破了，文在寅休闲的在享受他的退休时光，根本没人会动他，也没有任何媒体说要秋后算账，他所在的共同民主党更是碾压尹锡悦的国民力量党是韩国国会第一大党。<br><br>　　这是为什么呢？<br><br>　　1996年8月24日，韩国渔船佩斯卡玛号上发生了凶杀案，7名韩国船员长期暴力欺压、虐待殴打船上的6名中国船员，最终被怒而反杀。<br><br>　　于是中国船员被韩国警方拘捕，当时韩国民粹上头，全体民众一边倒的要判中国船员死刑，根本没有韩国人帮中国船员说话。<br><br>　　在这个时候，只有一名韩国人权律师挺身而出，为中国船员辩护，这名律师被全体韩国人痛骂为卖国贼，被千夫所指，但他不为所动，坚持要探寻背后的真相。<br><br>　　经过深入的调查，他终于查找到了韩国船员曾经施暴留下的案底，并找到有力的证据公布于众，这使得一些理智的韩国民众开始认真倾听案件背后的故事。<br><br>　　律师在开庭辩护时表示，是韩国船员施暴在先，6名中国船员是因为忍受不了压迫和虐待，才做出了反杀的举动。<br><br>　　在这名勇敢律师的努力下，其中5名中国船员由死刑改判了无期徒刑，只剩下一名船员依然维持死刑，但最后也被特赦为无期徒刑。<br><br>　　这名有这非凡勇气、虽千万人吾往以矣的孤勇者，就是后来的韩国总统文在寅。<br><br>　　所以到了现在，青瓦台魔咒已经被打破，文在寅平安无事，在享受悠闲的田园生活。<br><br>　　不仅是现在，以后也不会有事。<br><br>　　东大说：你们敢动他？你动一下给老子试试！<br><br>　　有他在，韩国就有救，你们就能没事……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 01:09:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：秘密藏不住了，一场巨变迫在眉睫]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288263-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404733">　　美国正在进行的学生运动，其主要意义并不在于能够在多大程度上直接改变美国，而是推倒了一道本来还坚固的主要信息壁垒，打开了公众觉醒的空间，让犹太资本的“信息茧房”再也无法继续遮天蔽日，被故意掩盖的真实世界从此变得清晰起来。<br><br>　　近百年来的世界真相，透过这一事件，揭开了层层面纱：<br><br>　　1、这个世界首先是犹太资本塑造的，犹太资本就是美国控制世界背后那只“看不见的手”；<br><br>　　2、冷战的胜利是犹太人主导的资本主义体系，对社会主义体系进行渗透和围攻的结果；<br><br>　　3、美国不是美国人的美国，被犹太资本控制的国家，其宿命就是成为被掏空的寄居壳，在越来越大的贫富差距和矛盾激化面前自行崩溃；<br><br>　　4、犹太资本把寄居国改造成最符合它利益的模样，手段就是私有化+无监管的自由市场经济；<br><br>　　5、而私有化+自由市场经济，必然产生资本垄断，形成资本专制（也就是资本控制政治、经济、文化、社会）的物质基础。<br><br>　　一、这个世界中犹太资本的地位<br><br>　　“禁止反犹”而非“禁止反盎撒”作为美国的最高政治原则，这是其在美国实际政治地位的反映，说明犹太通过控制美国的经济，已经控制了美国的政治与思想文化。因为经济上占统治地位的集团，也必然成为政治上的统治阶级，统治阶级的思想也必然成为社会占统治地位的思想。<br><br>　　美国的经济被犹太资本控制，就决定了美国不可能是美国人的美国，经济被犹太资本深度捆绑，政治和文化也被犹太资本高度控制。<br><br>　　犹太资本先把美国变成自己的寄居地，再通过美国控制资本主义世界经济体系。冷战胜利之后，又通过美国控制了几乎整个世界，不是美国控制了世界体系，而是犹太人塑造并控制了这个世界体系。这个世界秩序的最大控制者首先是犹太人。<br><br>　　在犹太人控制的世界体系中，以色列不再是一个普通的国家，而是资本主义世界体系中的“山巅之国”。和以色列比，美国充其量是在半山腰。以色列是美国的宗主国，美国是以色列的殖民地。所以，只能为了以色列的利益而牺牲美国的利益，而不可能相反。在以色列的利益面前，美国甚至不配有美国利益。<br><br>　　美国成为“冷战”表面上的胜利者，失去了社会主义的外部和压力，犹太资本用自由市场经济全面改造美国，让美国的贫富差距回到了大萧条之前的状态，美国也由盛转衰。<br><br>　　美国衰退的根源是被资本尤其是被犹太资本掏空，导致美国政府没钱、美国老百姓没钱，美国的中产也越来越没钱。去工业化、经济金融化，根本不符合美国的利益，但是符合犹太资本的利益。犹太资本把美国改造成最符合它自己利益的模样，手段就是自由市场经济。国家失去了对资本的制约力量，结果就是从已经创造出的物质财富到创造物质财富的能力，被资本一一掏空。<br><br>　　二、自由市场经济最有利于谁的利益？<br><br>　　美国不是自由国家。<br><br>　　凡是被犹太资本控制的国家，检验其是否具有言论自由的首要标准，是能不能批评以色列，能不能质疑犹太人。美国显然不是。<br><br>　　美国更不是民主国家。<br><br>　　美国宪法就把预防民主当成最高的原则。美国的性质是金权至上的资本专制国家。<br><br>　　私有制必然导致专制，资本私有制必然造成资本专制。因为私有制必然会导致贫富悬殊，让在经济上占统治地位的少数人成为政治上的实际控制人和国家的真正主人。<br><br>　　政治是经济的集中表现，经济是政治赖以存在和发展的基础。实行经济私有化+无监管的自由化市场的国家，可以被本身就是世界上最强经济组织的犹太资本直接穿透。这就决定了：自由市场经济的国家，不但是被资本控制的国家，而且还是被犹太资本控制的国家。经济自由化程度越高，就越容易变成被犹太资本控制的国家。<br><br>　　自由市场经济体制最符合势力最强的资本财团的利益。现阶段，犹太资本最强，所以也就最符合犹太资本的利益。所以，鼓吹自由市场经济的那些人，基本都亲美、亲犹、亲以色列。<br><br>　　对自由市场经济的认识，要提高到关系国家和民族独立的高度。自由市场经济必然会产生资本的垄断。在垄断资本主义时代，垄断资本才是资本主义体系最大的，也是至高的权力。政治权力只是资本权力的奴仆，政客只是资本家的狗。<br><br>　　政府变成“守夜人”的消极角色，社会不会因此变得自由，垄断资本会来填补权力的真空。而且还隐藏在幕后，不让人看见，这就是“看不见的手”。马克思说的没错，资本也是一种社会权力，要实现自由与民主，就必须同时把资本的权力和政治的权力都关到笼子里。自由市场经济只要求制约政府的权力而给资本权力最大的自由，最后结果就是资本控制政府，控制政治，控制国家，控制社会，就是资本专制控制一切。<br><br>　　美国就是资本控制一切，美国确实存在一个真正说了算的“深层政府”。其权力运行机制，虽然表面分散，实则高度集中，立法、行政和司法统一于至上的金权，美国金融权力居于权力金字塔的顶峰，犹太人是最主要的控制人。<br><br>　　三权分立和代议制与是否自由民主没有关系，政治是否自由民主，最终取决于经济基础。美国的经济基础决定了“一人一票”必然是“一元一票”，政治只是经济的表达，谁能控制经济，谁才能控制政治。<br><br>　　三、改造社会比改造自然更难。<br><br>　　看清楚了以上的本质问题，很多人就知道怎么做了，让世界变得更好就具有了现实的可能性。<br><br>　　改造社会比改造自然更难，实现生产关系的革命比实现科技革命和工业革命的难度更大。为什么会这样？因为，相比较其他，改变人的思想观念是最难的，使人们从“信息茧房”中走出来，去掉思想中被植入的思想枷锁，是最难的。<br><br>　　人类到现在可以探索外太空，可以实现载人航天，但依然有很多人相信宗教，相信地心说，相信“地平说（Flat Earth）”。因为99%的人对世界的认知是被灌输的，价值观也是被塑造的。<br><br>　　在自然科学人类在驱逐蒙昧方面成就显著，但在社会科学方面，人类长期在表面现象的联系中被人带着兜圈子。特别是西方经济学更加庸俗化之后，不断停留在对“最粗浅的现象作出似是而非的解释”，越来越成为现代神学。<br><br>　　这种建立在现实中不可能存在的理论假设上的现代神学，迄今为止成为了束缚人的思想观念的一门最大的宗教。自由市场学说坚信市场不会犯错，相信市场能够实现资源的优化配置，相信市场能够实现自动均衡，把不断犯错的市场想象成不会犯错的“乌托邦”，把上帝引入市场，当无法揭示市场如何才能实现”乌托邦“那样美好时，他们就想象出“看不见的手”。<br><br>　　这套理论，我们曾经以为是美国用来忽悠其他国家，其实美国同样也是这套理论的忽悠对象。美国自己也被这套理论忽悠瘸了。因为这套理论的最大受益人，不是美国，美国已经被自由市场经济给去工业化，等于去了势，美国的衰退由此不可避免。甚至也不是以色列，因为以色列也采取私有化和自由化改革，特别是对以色列集体村社制度基布兹的私有化改革，直接阉割了以色列军队战斗力的经济基础。这次巴以冲突的以色列军队战五渣，与以前的“中东小霸王”人设天差地别。这套理论实际的受益人首先是犹太资本，犹太资本狠起来竟然连以色列都不放过。犹太人的最上层是金融家，拿破仑说过：“金钱没有祖国，金融家不知何为爱国和高尚，他们唯一目的就是获利。”<br><br>　　犹太资本既要维护以色列，让美国舍己而为以色列提供保护。但犹太资本也要掏空以色列。相比较资本的利益，什么国家都要放在其次。<br><br>　　这一点对盎撒资本也同样成立，盎撒资本也参与掏空美国的游戏，只是实力不如犹太资本，分到的蛋糕也不如犹太资本。即便美国是盎撒人建立的，但他们对美国的感情永远不如对金钱获利的追求。<br><br>　　四、改造社会的关键<br><br>　　人类在一定的社会阶段是可以利用资本发展经济，但要驾驭资本，不能被资本驾驭。一旦被资本驾驭，人民成为奴役的工具，国家也成为掏空的目标。没有例外。<br><br>　　中国的体制为什么会被一些经济学家所敌视，因为中国的体制不允许资本像在美国那样控制国家。这正是中国经济成功的关键因素。<br><br>　　中国的经济发展正在逆转西方的领先地位，不光是数量和规模，而且还正在高度上实现对西方的超越。中国的崛起与美国的衰落，让西方一些官员不得不做出反思。2024年，美国贸易代表戴琪承认：“在中国非常高效的经济制度面前，我们的经济体正艰难生存。”<br><br>　　美国总统安全顾问沙利文公开怀疑自由市场经济，质疑市场经济的假设不可靠，否定市场经济有效性和有效地配置资本，指出正是经济过度自由化导致产业链转移，掏空了美国工业基础；而金融资本的过度发展，打击了美国的制造业和创新能力；自由市场经济导致贫富两极分化和不平等。<br><br>　　而中国的经济学家们，却还在掩耳盗铃鼓吹西方经济学。特别是那些否定国家调控经济手段的正当性、连国家产业政策都要否认的张维迎们，还在继续鼓吹自由市场经济，误导中国的经济体制学习西方并变成西方那样。他们应该也清楚，现在，除了让中国变成西方那样的体制，已经没有任何外部力量能够打败中国经济了。<br><br>　　即使米莱在阿根廷搞最彻底的自由市场经济改革，让阿根廷形势变得更加糟糕，也不影响这些人继续传播自由市场经济神学，在中文互联网上肉麻地吹捧米莱。<br><br>　　事实证明了，有管理的市场经济效率高于自由放任的市场经济，更有组织性的经济体制效率高于无组织性的经济体制。<br><br>　　而超级大国美国，在这么多年自由市场经济发展之下，正在走向衰退。不用任何外部压力，在犹太资本带领下的资本集团自己，就能把美国搞垮。<br><br>　　这并不是危言耸听。<br><br>　　一是抢劫世界财富这么多年的美国政府，债务还越来越多，美国老百姓的债务也越堆越高。<br><br>　　二是美国老百姓的日子越来越难过，中产越来越多地掉进社会底层，美国也越来越难以创造出足够的稳定高薪岗位让美国人维持发达国家的生活水平，头部企业的裁员一波接着一波……这些，都导致美国的劳资矛盾，美国的中产与华尔街资本的矛盾越来越尖锐。<br><br>　　这一次的美国学生反战运动，遭到犹太资本和盎撒资本共同打压。美国顶级高校的学生大都来自美国中上层社会，他们与最顶层的资本的矛盾因为这一事件而显化。<br><br>　　三是随着美国的自主制造能力和对外抢劫能力的衰退，美国的资本之间针对越来越少的存量财富的争夺会激化，犹太资本和盎撒资本之间的矛盾也会激化。<br><br>　　特别是这次美国众议院通过的“反犹主义意识法案”，以法律的方式正式剥夺美国人质疑以色列的言论自由，还会激化基督教和犹太教之间的教义冲突，从而动摇美国的立国之基，让美国陷入大分裂。<br><br>　　按照这个法案的规定，美国人不能提“以色列在巴勒斯坦犯下的种族主义罪行”，也不允许谈论“犹太人掌控了美国的政治经济媒体”，更不允许提圣经《新约》中“犹太人出卖并谋害耶稣”。<br><br>　　为了维护犹太资本在美国的特权地位，要让犹太教凌驾于基督教的教义之上。<br><br>　　对于一个基督教国家来说，这是不是太欺负人了？<br><br>　　美国人本来需要更长时间才能实现国家意识和阶级意识的觉醒。但这个法案之后，美国人会因为不能谈论“犹太人出卖并谋害耶稣”，而更快地感受到来自犹太资本的宗教压迫。<br><br>　　内部被犹太资本控制，外部被以色列捆绑，这样的美国甚至不需要外力的协助，自己就走上了自爆的轨道。<br><br>　　四、整个世界都需要解放思想<br><br>　　中国在本质上不是一个宗教信仰的国家，所以中国人的思想历来很难被宗教整体捆绑，但自由市场经济神学对中国人的洗脑比任何一门宗教都来得成功。事实上，只要我们做到不被西方经济神学的传教士和搬运工们误导，在中美博弈上，我们甚至不需要有针对性地采取太多反制措施，美国自己就已经在犹太资本带领下，一步步被掏空，濒临崩溃。<br><br>　　自由市场经济神学已经成为中国人最大的精神鸦片。<br><br>　　所以需再次强调：建立在现实中不可能存在的理论假设上的现代神学，迄今为止成为了束缚人的思想观念最大的神学：坚信市场不会犯错，相信市场能够实现资源的优化配置，相信市场能够实现自动均衡，把不断犯错的市场想象成不会犯错的“乌托邦”。当无法揭示市场如何才能实现”乌托邦“那样的美好时，他们就想象出“看不见的手”。而事实证明，看不见的手，实际上就是看得见的资本力量，资本力量掌握在谁手里，谁就是自由市场经济神学的“上帝”。<br><br>　　在资本主义主导的旧秩序里，自由市场经济神学里，犹太资本就是这个“上帝”，是美帝的帝中帝。<br><br>　　当最大的资本主义国家、地球霸主、不灭的自由民主灯塔美国，也露出脖子上的绳索时，新秩序已经呼之欲出。打破西方经济神学的枷锁，就能看到，黎明正在前方。<br><br>　　五、最后总结几句：<br><br>　　马克思说在经济上占统治地位的集团，也必然成为政治上的统治阶级，统治阶级的思想也会成为社会占统治地位的思想。<br><br>　　资本也是社会权力，而且在资本控制了国家，资本权力就成为最大的权力，政治权力成为资本的奴仆，思想文化领导权也成为资本的工具。<br><br>　　如果一个社会失去了对资本的制约力量，结果就是从已经创造出的物质财富到创造物质财富的能力，早晚会被资本一一掏空。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 01:08:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：中美对决结果提前出炉，中国超额取胜，有人比美...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288254-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404724">　　中美对决结果提前出炉，中国超额取胜，有人比美国还着急，它就是我们前面提到的越南。近期，越南政坛对南方派残余势力的打击又提速了，本月4日，越南公安部发言人在例行新闻发布会上表示，原政府办公室主任梅进勇，因涉嫌滥用职权被起诉和批捕拘留。通报指出，2016年至2021年期间，梅进勇在时任越南总理阮春福的领导下担任政府办公室主任。<br><br>　　阮春福是南方派的核心人物，现在他的办公室主任被查出问题，舆论的风暴肯定会指向他，就算拖出泥巴不会带水，但这件事之后，阮春福和其政治门徒在政坛的影响力必然会边缘化。<br><br>　　而在梅进勇之前，越南四驾马车中的国会主席大秘也出事了。4月21日，越南公安机关以利用职权谋取私利的罪名，对越南国会主席助理兼办公室副主任范泰河实施逮捕并移交起诉。六天后，越南国会主席王庭惠宣布辞职，这标志着南方派在越南最高四人组中的势力全部折戟沉沙。<br><br>　　关于这点，我们的官方媒体也曾隐晦提及。4月23日，在针对范泰河落网的评论中，中国新闻周刊指出：<br><br>　　在越南领导层中，有南方工作经验、长期在经济展现工作的干部和有北方工作经验，长期在党务或公安战线工作的干部，有较为不同的晋升体系。2021年越共十三大选出的政治局委员中，阮富仲、阮春福、范明政、王庭惠排名前四。其中，阮富仲来自党务战线，范明政来自公安系统，阮春福、王庭惠出身经济战线。<br><br>　　中国新闻周刊<br><br>　　此前普遍认为，武文赏辞职后，为确保南北在四驾马车中的政治平衡，将由王庭惠出任武文赏的职务，而空出来的国会主席，将由同样是南方派出身的国会常务副主席陈清敏继任。如此一来，南北仍然维持二对二的平衡。<br><br>　　现在的情况是王庭惠出局，陈清敏代理国会工作，并没有扶正，但即便扶正按照排名第五的苏林（北方派）顺位向前的原则，越南四驾马车中的南北态势仍然是北方派以三人入局的绝对优势主导。<br><br>　　政治是张大网，牵一发而动全身，越南北方派在今年极力打压南方派，主要是跟一个时间节点密切相关：2025年快到了。<br><br>　　对于2025年这个时间节点，想必大多数中国人都不陌生。在2015年的全国两会政府工作报告上，我们首次提出中国制造2025的宏大愿景，计划用十年时间基本实现工业化并迈入制造强国的行列。<br><br>　　4月30日，香港南华早报刊登了一篇文章说，他们的专业团队在收集并整理大陆官方和其他权威机构的数据后，认为制造2025即将大获成功。<br><br>　　南华早报进一步指出，分析团队通过数据证实中国制造2025涵盖10个关键领域的超200个目标中已经实现了超过86%，其他一些目标可能在今年晚些时候或明年完成，同时，中国在电动汽车和可再生能源生产等一些目标中所取得成功远远超过早前预期。<br><br>　　这意味着两点：第一、美国打压彻底失败；第二，中国产业升级成功，我们将在明年进入真正意义上的制造强国行列。<br><br>　　另外还有一个问题值得商榷，既然成为制造强国已是既成事实，那么明年中国会不会顺势宣告迈入初级发达国家行列呢？这也是大家非常关心的事情，而且持该观点的人有不少，比如著名经济学家林毅夫，他就特别坚信，2025年中国必然会成为发达国家。<br><br>　　中国会不会成为发达国家是另一个值得讨论的话题，今天暂且不论，先说制造强国这事儿。明年我们迈入制造强国的行列后，更大规模的产业转移就要提上日程了。<br><br>　　中国地大物博，东西部发展不均衡，要搞产业转移，首先肯定是要惠及到西部地区的。重庆直辖，四川搞重省会战略，最重要的任务就是依托成渝这对内陆罕见的双子星城市带动西部地区的发展。经过二十多年的布局，成都和重庆的产业正凸显溢出效应，随着时间的推移，成渝经济圈在内循环的战略下成长为削弱版的长三角和珠三角不在话下。<br><br>　　但更大规模的产业再往西走，不是有点困难，而是相当困难，西南的青藏高原是三江发源地，生态安全对中华文明的至关重要。再说了，山地高原地区本身就缺乏发展工业的前提条件，这是世界性的难题。饶是美国，靠近中西部科迪勒拉山系的那几个州，经济在全美也是垫底的存在，西班牙经济最发达的地区同样不是内陆高原，而是巴塞罗那等地势较为平坦的沿海地区。<br><br>　　陕西以西的西北地区虽然没有西南那么陡峭，但有地广人稀问题，产业讲究聚集效应和市场，地广意味着难聚集，人口稀少意味着市场薄弱，工厂生产出来的东西当地吃不完，但如果用作出口又会拔高成本。<br><br>　　西北的产品当然可以走铁路运到欧洲，但走铁路的产品一般是电子类目，这种产品能够以强时效性平衡陆路贵出来的那部分成本，但电子制造业是所有产业中对聚集效应需求最强的，整个西北除了西安附近那一块，别的地方基本上没这条件；而非电子类的产业对物流成本非常敏感，厂家一般要求走海路，这方面西北是硬伤。<br><br>　　换句话说，部分产业转移出国境，是必然趋势，但怎么转移是门学问，美国舍近求远的教训告诉我们，承接产业转移的地方必须要紧邻中国，一来从地缘政治的角度来说便于掌控；二来从产业经济的角度来说，产业转移方和产业承接方不是竞争的关系，而是互补的关系，承接方位转移方提供高能耗高污染低附加值的工业品，地理位置上的靠近便于提升衔接效率，控制节约成本。<br><br>　　中南半岛是地理位置上最接近中国需要转移产能的区域，泰国和马来西亚可以首先排除，因为需要转移的产业与这两个国家重叠了；其次是缅甸，内战风险长期居高不下，小打小闹行，不适合大规模投资；最后就剩下了越南、老挝和柬埔寨这三个国家。<br><br>　　老挝有铁路交通的优势，柬埔寨有临海优势，泰南陆桥开通后，从柬埔寨出发的货能少走两千多公里，越南则有行政效率的优势。<br><br>　　相对老挝和柬埔寨向来亲近中国的传统，越南跟中国矛盾人尽皆知，虽然越南有一拨人很想跟我们混，但亲美势力在越南影响力大也是事实。出海前十年吃的亏还历历在目，只要亲美势力存在于越南一天，中国就绝不可能冒着亲美派从中作梗的风险对越南进行战略投资。<br><br>　　越南为什么急着打击南方派，答案就在这里，越靠近2025这个节点，北方派下手的力度只会更狠，如果在此之前不能肃清国内的亲美势力，获得来自北方大国的全面认可，那么越南就要错过几十年才遇到一次的分蛋糕机会了。<br><br>　　东南亚在战后经历过两次分蛋糕的机会，第一次是中美和解，为亚洲融入全球化创造机会，新加坡、中国台湾、中国香港、韩国崛起为发达经济体，史称亚洲四小龙；第二次是八十年代日本产业转移主导下的亚洲四小虎，虽然没有像四小龙那样成功，但除了菲律宾这只菜鸡，印尼、马来、泰国在发展中国家行列也算得上是中流砥柱。<br><br>　　现在距离第三次分蛋糕动刀的时间只剩下一年，越南再抓不住机会，在东南亚彻底边缘化只是时间问题。但如果能搭上中国制造2025这波顺风车，凭借着行政效率和相对完善的产业基础，越南下限至少是韩国，上限则高于除新加坡外的一切东南亚国家。<br><br>　　中国其实非常看重这轮产业转移，因为中美角力，不是国与国的比拼，而是两种发展模式的比拼。所以，我们肯定会尽全力在周边打造出一个发达国家的样板出来，好让其他国家看到跟着中国混，一样有肉吃有酒喝，至于谁能做这个样板，那就各凭本事了。<br><br>　　四十年前，中苏分流，亚洲四小虎重演四小龙的经济奇迹，但越南因为站错队不但被胖揍了一顿，还错过了腾飞的机会。这一次，新的抉择已摆在面前，留给越南的时间，不多了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 01:01:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：普京这一重大举动恐使拜登面临重大失败]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288247-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404717">　　日前，俄罗斯做出重大决定，正式宣布通缉乌克兰总统泽连斯基，这绝非只是一种象征性意义，而是表明普京准备加速结束乌克兰战争进程，也表明了实现“特别军事行动”目标的坚定意志，美国将面临着在乌克兰战争中的重大失败。<br><br>　　在俄内务部宣布通缉泽连斯基的同时，也宣布对乌克兰前总统波罗申科、乌陆军司令帕夫柳克，以及乌国防部前代理部长、乌国防大学校长科瓦利等进行通缉。<br><br>　　对此，有分析称可能只具有象征性意义，无助于改变战场态势和战争进程。<br><br>　　更多评论则认为此举可能是针对即将在瑞士召开的乌克兰和平会议的一种回应。因为俄没有被邀请参会，这是俄意在表明没有俄的参加任何有关乌克兰的会议都失去了意义。<br><br>　　然而，恐怕也未必是完全如此，而是表明俄对于乌克兰和乌克兰战争的态度有了新的转变，而这个重大的转变很可能是基于对战场态势和战争进程危机性评估。<br><br>　　一是美国、北约又恢复了对乌克兰的军援，而且雇佣军正在成为一支生力军来补充乌克兰兵源的不足，这虽然不会对战场态势带来重大逆转，却可以增加俄的消耗。如果就这样打下去，就等于是进入了美国的节奏，这会给俄带来更大的消耗。<br><br>　　二是美国的制裁正在加剧俄的困境。尽管到目前为止俄还没有暴露出明显的疲态，可毕竟俄的经济能力、战争资源以及制造能力有限，长期下去难以承受。<br><br>　　美国近来对中国与俄的正常贸易提出了严重的警告，特别是日前宣布的制裁令，就算中国能够顶住压力，可毕竟制裁措施也会对中俄贸易带来一定的影响，这对俄非常不利。<br><br>　　三是目前美国、北约在支持乌克兰问题上还在犹豫不决。尽管恢复军援，但在武器交付问题上，用北约秘书长的话说就是进程缓慢，且正在失去乌克兰人的信任。这表明在支持乌克兰问题上欧洲国家还在犹豫，表明北约内部意见确实不统一。<br><br>　　如果此时俄不能表现出更强硬的态度，不能在战场迅速扩大战果，就会给美国北约增强信心并统一意志的机会。反过来，俄的攻击力度加大，北约就会更加犹豫。<br><br>　　那么，普京对泽连斯基等人下达通缉令，到底意味着俄会有什么重大转变？<br><br>　　对这些人发布通缉令，绝非是只具有象征性意义，恐怕意味着俄军要采取行动“猎捕”泽连斯基，更可能意味着俄军有可能有针对性的“猎杀”，至少是要对基辅进行大规模轰炸了。<br><br>　　种种迹象表明，乌克兰内部分裂情绪非常浓烈，尽管乌法律规定战争状态下不会举行总统大选，可在泽连斯基即将届满的情况下，反对派可能也在寻求路径倒泽连。<br><br>　　如果在此时猎捕或猎杀泽连，会出现两种情况。一种情况是引发乌高层动乱，对乌军士气是一个严重的打击，也会影响到乌高层对战场上的有效指挥；另一种情况就是或许新上台的领导层会寻求与俄展开直接的谈判以结束战争。<br><br>　　综上分析来看，下达对泽连斯基的通缉令，实际上就是要对其进行采取特别行动以猎捕或猎杀，这样足以改变战争进程。<br><br>　　另外，对泽连斯基等人进行通缉，也就意味着俄绝不会与这些人进行谈判。乌政权在俄面前已经是不合法了，一方面也会起到间接支持乌反泽连势力发动政变的作用，这是一个最佳的借口。<br><br>　　另一方面，则表明了俄实现战略目标的坚定态度。正如普京此前说过的那样，俄绝不会放弃已经到手的战争成果，这是在强化未来可能出现的谈判的“底线”。<br><br>　　下达通缉令，也意味着俄对乌克兰的轰炸力度将进一步的强化，表明了俄军在战场上恐怕不会在顾虑于制造大规模的杀伤与破坏，毕竟俄的特别军事行动已经转变进入了战争状态。<br><br>　　这显然是冲着美国北约来的，如果想保住乌克兰不败，美欧就得增加支持力度，而俄军的攻击目前也将随之扩大化。如此一来，战争外溢的可能性就会扩大。<br><br>　　这显然是在逼美国北约做出选择，是否有心与俄直接开战。<br><br>　　最后就是，通缉泽连斯基表明了俄军将会采取一切手段，表明要迅速结束战争的意志。如此一来，美国、北约国家就不得不认真思考俄军可能在最后时刻或关键时刻动用核弹的可能。<br><br>　　也就是说，俄绝不能失败。失败即意味着核打击。美欧做好了面对核弹的准备了吗？恐怕没有。<br><br>　　如此一来，美国可就麻烦了。<br><br>　　既然俄已经对泽连斯基动了杀机，美国北约也就必须做好后泽连斯基时代的准备。同时也必须认真分析一下，一旦俄真击杀了泽连就好怎么办？<br><br>　　现在就寻找一个代理人吗？那会恶化与泽连斯基的关系。不做这方面的准备吗？反战派或投降派有可能乘机夺权。<br><br>　　如果俄真的进一步强化打击力度，乌军恐怕是难以承受打击的，既然普京下决心要迅速结束战争，攻击力度就会加大。持久战恐怕是不大可能了。<br><br>　　乌军还能顶多久？对乌军援还是否有必要？这是美国、北约国家必须要认真面对的问题。<br><br>　　对于美国总统拜登来说，目前的局势可真是一个大麻烦。战争是他亲自拱火的，持久战也是他制定的战略。如今俄要迅速结束战争，而美国却无能为力，更看不到削弱俄的希望，这让美国内部怎么看？<br><br>　　俄军在迅速扩大战果，美国人的反战情绪就会高涨。眼看就要大选了，这对拜登的影响是非常之大，何况支持以色列的政策也会使其失去非常多的选票。普京的行动也就实际上起到了助特朗普胜选的意图在内了。<br><br>　　总之，普京做出通缉泽连斯基等人的决定，表明了他很可能要对其进行猎捕或猎杀；也表明了俄军会更疯狂的对乌进行狂轰滥炸；更表明了不达目的誓不罢休的意志。也可以说是拜登的策略在逼普京采取一切手段迅速结束战争的意图，是让美欧做出最后选择。当然，也是在借机间接支持特朗普胜选。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 08:46:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：又要谈崩了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288232-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404701">　　又要谈崩了。<br><br>　　全世界眼睁睁看着，双方破口大骂，一场大战将继续，血腥杀戮在进行。<br><br>　　在开罗举行的停火谈判，按照媒体的报道，5日实际接近“崩溃”。美国中情局长伯恩斯随后离开开罗，抵达多哈与卡塔尔首相举行紧急会面。哈马斯代表也带着强烈不满，离开埃及前往多哈。<br><br>　　各方态度都很强硬。<br><br>　　看路透社的报道，哈马斯代表明确表态：我们可以与以方谈判，但不能不惜代价地谈判。<br><br>　　他宣称：“任何协议都必须结束战争并导致以色列军队撤离，但以色列目前还没有做出这种承诺的意愿”。<br><br>　　在卡塔尔，哈马斯领导人哈尼亚则痛骂，“世界已成为极端主义政府的人质，该政府（以色列）在加沙犯下了大量政治问题和罪行”，而且以色列实际在破坏调停。<br><br>　　以色列总理内塔尼亚胡则宣称，哈马斯提出了不能接受的条件，要以色列撤出加沙是万万不可能的。<br><br>　　他强调：“以色列不会同意哈马斯的要求，这意味着投降，并将继续战斗，直到实现所有目标。”<br><br>　　反正，开罗谈判破裂了，接下来，就看卡塔尔多哈的谈判了。<br><br>　　即便多哈达成停火协议，真能永久停火吗？<br><br>　　以色列会放弃对哈马斯的围剿？哈马斯会结束对以色列的仇恨？<br><br>　　我的判断，最多最多，也就是暂时安静一会，但用不了太久，平静就会被打破。大战又会开始，杀戮还会进行。<br><br>　　这就是加沙的宿命。<br><br>　　但美国确实希望停火，世界更希望停火。<br><br>　　再不停火了，美国校园就闹翻天了，这严重影响美国的稳定和形象，还有拜登的选情。<br><br>　　所以，拜登派中情局长直接参与谈判。<br><br>　　按照拟议的停火协议，分三个阶段，总共六周：第一阶段，以军同意临时停火并撤出部分地区，哈马斯等释放20至33名属于老弱妇孺的被扣押人员；第二阶段，哈马斯等释放所有其他仍存活的被扣押人员，双方继续落实“可持续停火安排”；第三阶段用于交换战亡人员遗体。<br><br>　　据沙特《中东报》披露，哈马斯一度得到美方保证，即以色列将在协议第三阶段完成后从加沙撤出所有军队，落实永久停火。<br><br>　　这应该是一度传出谈判“出现重大进展”的原因。<br><br>　　但以色列随后明确表态，保证是美国单方面作出的，以方并未答应。<br><br>　　按照内塔尼亚胡的说法，哈马斯释放完人质后，以色列还要接着打，那对哈马斯来说，确实也没什么谈判的。<br><br>　　事实上，这次谈判，以色列和哈马斯拒绝面对面，而是埃及和卡塔尔居中“传话”。<br><br>　　接下来会发生什么？<br><br>　　几个观察点吧。<br><br>　　1，美国不断对哈马斯施压。<br><br>　　美国管不了伊朗，也管不住以色列，但美国会向埃及和卡塔尔施压，从而间接对哈马斯施压，迫使哈马斯接受以色列的条件。<br><br>　　按照美国媒体的报道，美国国务卿布林肯曾警告卡塔尔，如果哈马斯不答应，卡塔尔就驱逐哈马斯的领导人。<br><br>　　什么公正？<br><br>　　美国不需要公正，只需要结果。<br><br>　　2，埃及和卡塔尔也很憋屈。<br><br>　　埃及很憋屈。因为加沙战火，红海成了是非之地，大批国际货轮不得不绕过苏伊士运河，埃及收入大降，经济正岌岌可危。<br><br>　　卡塔尔更憋屈。这边美国大棒挥舞，要求卡塔尔做这做那；那边以色列更不讲武德，公然关闭了卡塔尔的半岛电视台。<br><br>　　什么新闻自由？<br><br>　　要关闭，总是有理由。<br><br>　　3，美国校园抗议会愈演愈烈。<br><br>　　为什么会这样？<br><br>　　我看到，也有不少人嘲讽这些美国大学生太幼稚，看不清哈马斯的真面目，看不到哈马斯先进攻杀戮了1000多以色列人。<br><br>　　哈马斯的杀戮，当然要谴责。我说过，以色列的报复，多少也能理解。但一支文明的军队，报复总有限度，加沙现在死了多少人？<br><br>　　3.4万多人！其中，绝大多数是妇女和儿童。<br><br>　　我相信，美国抗议者中肯定有激进人士，但绝大多数的抗议者，应该是实在看不下去了，这关乎生命，关乎人性！<br><br>　　4，和平尚有一线机会。<br><br>　　如果哈马斯愿意让步，如果以色列愿意妥协。这很难，就看美国怎么施压了，看各方是否真在乎人命了。<br><br>　　毕竟，加沙现在最大的灾难，一是以色列的杀戮，每天都有几十人死去；二是饥荒和疾病，一场可怕的人道主义灾难正在上演。<br><br>　　什么是地狱？<br><br>　　加沙现在就是人间地狱！<br><br>　　5，停火也只能是暂时停火。<br><br>　　请原谅我的悲观，因为不可能永久的，哪怕白纸黑字，在这片淌血的土地，也不可能真正落实。<br><br>　　根本问题解决不了，那就不断是以牙还牙、以血还血。你看吧，以军很快会对拉法展开猛攻，哈马斯也绝不会放下武器。<br><br>　　美国，还会不断向以色列输送武器……<br><br>　　和平，不过是梦想而已。<br><br>　　杀戮，却是永恒的现实。<br><br>　　那里的生育率很高，但那里的很多孩子，可怜永远长不大！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 03:22:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：日本和印度最近都急眼了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288231-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404700">　　看了一下，还是很有意思的，日本和印度最近都急眼了。<br><br>　　跟美国急眼了。<br><br>　　怎么会呢？<br><br>　　毕竟，全世界都知道，美国和日本一直都喜欢穿一条裤子，美国还在拉印度也穿同一条裤子。<br><br>　　但美国总统拜登，一不小心说出了美国的一个小心思。<br><br>　　前几天，在一场竞选筹款会上，拜登对自己领导下的美国经济大吹法螺，突然话锋一转说，为什么中国、俄罗斯、日本、印度最近经济都很糟糕，拜登神秘一笑，然后回答：因为他们排外，因为他们不想要移民。<br><br>　　就这么简单？<br><br>　　当然，中国和俄罗斯，你们也不要辩解，辩解无效。<br><br>　　虽然经合组织刚刚预测，中国今年GDP会增4.9%，远高于美国的2.6%，但拜登踩踩中国，踩踩俄罗斯，完全可以理解。<br><br>　　但日本和印度头都大了，拜登啊拜登，你将我们踩得嗡嗡响。<br><br>　　1，我们是你的盟友，你将我们和中俄相提并论，你什么意思？<br><br>　　2，你说我们经济停滞，我们真停滞了吗，你什么意思？<br><br>　　3，你还批评我们排外，指责我们不要移民，你什么意思？<br><br>　　在沉默了两天后，5月4日，日本政府终于表态，对拜登讲话“无法理解”，拜登没能正确理解日本情况。<br><br>　　当然，日本毕竟是日本。日本也表态，日方也很清楚，拜登这番话，并不是要“破坏日美关系”。<br><br>　　被美国骂了，还要表示理解，这就是日本。<br><br>　　相比日本，印度更急眼。<br><br>　　毕竟，很多人认为，拜登说日本可能是口误，但说印度确实是话里有话，是在批评印度的《公民身份法》。<br><br>　　这是印度一部很有争议的法律，根据相关条文，印度授予因“宗教迫害”进入印度的来自巴基斯坦、孟加拉国、阿富汗三国非法移民公民身份，包括印度教、锡克教、佛教、耆那教、拜火教、天主教教徒都有资格申请印度公民身份，但唯独排除了穆斯林，这引发了强烈抗议。<br><br>　　所以，印度外交部长苏杰生亲自出面，驳斥拜登的“排外说”。<br><br>　　在5月3日的一次媒体圆桌会上，苏杰生表态：拜登的言论，与印度现实不符，“首先，我们的经济并没有摇摇欲坠。”<br><br>　　这其实也是印度现在最骄傲的一点。去年第四季度，印度GDP增长了8.4%，远高于美国，拜登你居然说我们经济停滞？<br><br>　　至于开放问题，苏杰生说：“印度是一个非常独特的国家，事实上，我认为在世界史上，印度一直是一个非常开放的社会……不同社会的人们来到印度。”<br><br>　　然后，他又为印度的《公民身份法》辩护，这个好那个好，总之印度很好。<br><br>　　言下之意，拜登啊拜登，你胡说八道。<br><br>　　那拜登为什么这么说？<br><br>　　我也不知道，但我们看到，白宫紧急为拜登灭火，美国国家安全委员会发言人柯比就说，拜登只是想传达一个更广泛的信息，“美国是一个移民国家，这写在我们的DNA里”。<br><br>　　柯比还补充：“我们的盟友非常清楚拜登总统多么珍视他们，看重与他们的友谊与合作。”<br><br>　　日本和印度，你们千万别想多，拜登总统只是说漏嘴了，他只是想强调美国需要移民，你们完全是躺枪。<br><br>　　真这么简单？到底该怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，拜登最近糗事确实有点多。<br><br>　　演讲完不知往哪走了，一不小心自己摔倒了，将哈里斯当成了第一夫人，至于演讲中将冒号之类说出来，那更是家常便饭。<br><br>　　美国人都见怪不怪，日本和印度，你们更要多担待。<br><br>　　美国朝你们脸上吐唾沫，你们就找个地方，偷偷抹干净吧。<br><br>　　第二，美国对日本和印度也看不惯。<br><br>　　拜登为什么不说英国法国，偏偏是日本和印度呢？<br><br>　　至少从一个侧面也可以看出，别看美国各种拉拢各种亲密，但实际，美国对日本和印度也看不惯，或者说，还看不起。<br><br>　　看不惯日本对移民的态度，看不起印度的种种做派。<br><br>　　但因为要拉拢他们，要将他们作为对付东方大国的筹码，所以，美国平时各种迷魂汤，但日有所思、夜有所想，拜登一激动，就脱口说出来了。<br><br>　　第三，非我族类，其心必异。<br><br>　　对日本和印度来说，可能最难接受的，还不是被拜登骂“排外”“经济糟糕”，而是我们明明是美国的盟友，但拜登居然将我们与中国和俄罗斯并列。<br><br>　　中俄是什么？<br><br>　　中俄是美国的对手和敌人。<br><br>　　但我总觉得，拜登看似糊涂，其实门清，或者说，一不小心说出了美国的真心话，我是拉拢你们成为盟友，你们就真是盟友了？<br><br>　　美国真正的盟友是什么？<br><br>　　是以色列，是盎格鲁-撒克逊国家。法国和德国都未必是，亚洲的日本和印度，利用一把而已，你们还真蹬鼻子上脸了。<br><br>　　非我族类，其心必异。有些盟友，不是两肋插刀，而是插对方两刀。<br><br>　　不信，大家就骑驴看唱本——走着瞧吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 03:21:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[安民：美国给自己脖子再套上一道绞索，中国转入战略反攻]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288229-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404698">　　中国从战略防御转入战略反攻。一旦中国起一波牛市，美国对中国的金融绞杀将趋于失败。<br><br>　　去年4月4日，我的文章是《沙特勒紧了拜登脖子上的绳索》，4月5日《是谁在勒紧美国脖子上的绳索，是美国自己和全球》，4月6日是《一旦美国给自己脖子上套上了绞索》。讲的是美国经济的绞索。这就是通胀和降息的矛盾。我讲过它的四个相互加强以及左右互搏，其中两个核心是工资和通胀相互加强，以及高利率和巨量国债相互加强。四个相互加强，带来了左右互搏，即是金融机构安全和通胀治理要左右互搏。<br><br>　　去年4月25日，我的文章是《美国在火上，很凉快吗？》，还是从经济的角度讲的这个问题。<br><br>　　这个绞索还没有解开，美国又给自己脖子上套上了第二根绞索，政治、文化和宗教的绞索。这就是5月1日通过的《反犹太主义意识法案》。<br><br>　　我们不用讲以色列比法西斯更法西斯，堪比日本军国主义在中国的屠杀言行，他们的纳粹行为等等。我们只讲一点，依照这个法案，基督教《新约》中以色列人杀死耶稣基督的故事，就是违法。《新约》要么删除相应故事相应章节，要么别再出版。<br><br>　　问题是天主教、基督教、东正教、新教教徒们怎么办？教堂里怎么讲这些故事，怎么讲《新约》。而且，这些天主教、基督教、东正教、新教教徒人口大致在10亿左右。这10亿人都会沉默吗？<br><br>　　不会，信仰东正教的俄罗斯一定不会。还有哪里不会？法国极有可能不会。南美的天主教徒们也一定不会。<br><br>　　所以，他们会发动保教运动，保《新约》运动。至于这些教徒们会不会团结起来，那要看有没有强大的力量来推动。<br><br>　　所以，美国犹太金融资本要废《新约》或改《新约》，全球非美国的好些国家的天主教、基督教、东正教、新教教徒们会保《新约》，首先是宗教上的冲突即将发生。<br><br>　　再就是文化上，以色列篡改历史的行为，美国政客为了一己私利跪舔犹太金融资本的事实，将使得美国知识界、文化界认清美国文化和现实，包括那么些大学教授、知名人物被逮捕，被按在地上反剪双手，被跪脖子的现实。这对美国知识界无异于是一剂清醒剂。<br><br>　　种族上一样。<br><br>　　政治上，美国犹太金融资本的纳粹行为，美国的助纣为虐，包括经济援助以色列，让美国两党政客都站在全球正义群众的对立面；美国民众也一定能看清楚自己被奴役的现实，普通白人以至白人精英在美国现实中被奴役的地位，甚至白人精英们现实中甘当舔狗的地位。<br><br>　　所以，如果美国政客们一意孤行，全球民众都将看清他们的嘴脸，看清楚犹太人和犹太金融资本在美国的主人地位和美国两党政客是犹太金融资本的奴仆的本质。在此情况下，美国民主、自由、人权的伪善及普世价值的大旗就彻底倒掉了。<br><br>　　当这面大旗倒掉，美国还以什么忽悠世界各国，用什么忽悠全球民众？<br><br>　　所以，做奴隶还是做自由人，是否真正能够觉醒，这是未来200年美国的主题。去年3月30日，我文章的题目是《未来200年，欧洲的主题是陷落和觉醒这一对矛盾的相互纠缠》，去年4月10日有《一个觉醒的欧洲，比一个被美国控制的欧洲，对中国更有利》，这篇文章后，马克龙立即就谈欧洲需要觉醒。然后4月12日我再写了一篇文章《觉醒是欧洲自己的需要》。<br><br>　　然后我想说的是，觉醒是欧洲自己的需要，也是美国人民的需要。美国现在的学生运动，正是觉醒的开始。<br><br>　　而正是从中东战争开始，中美博弈的天平，开始向中国倾斜。而且关键是，从今年元月份起，中国在经济和金融领域出手了，这就是国家队进场。一季度国家队买入4300亿。也即中美金融战，中国开始了国家反击，从战略防御转入战略反攻。一旦中国起一波牛市，美国对中国的金融绞杀将趋于失败。<br><br>　　中国的战略反攻，我提出了三个策略：降息，券商重组打造全球一流券商，国家队或平准基金进场且无限量供应资金。目前除了无限量供应资金这一点做不到，其他要么已经做出了，要么正在路上。可以预期的是，中国下一轮大牛市，必然会来到。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 03:20:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>