<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：雾里看花：特朗普第二任期的中东政策]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-297774-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414313">　　今天的文章，大家当个八卦看。<br><br>　　开片前，先上张图：<br><div align="center"></div>　　这个小伙子，从长相上看，说他是拉美裔，非洲裔，印巴裔，中东裔，都有可能，事实上，这个叫迈克尔·布洛斯的年轻人是黎巴嫩裔，他是特朗普的二女婿，其家族在尼日利亚做生意，拥有数十亿美元的财富，远比特朗普的大女婿库什纳的家族阔得多。<br><br>　　大家都知道，特朗普的大女婿库什纳是犹太裔，而特朗普的二女婿是黎巴嫩裔。<br><br>　　以色列与黎巴嫩，正在打仗。<br><br>　　现实就是这么魔幻。<br><br>　　“特朗普正在组建数十年来最反犹太主义的内阁”，美国《The Atlantic》杂志的这句话是真是假有待时间验证，一如，特朗普对本届政府中东问题特使的任命。<br><br>　　特朗普上一任期内的中东问题特使是他的大女婿库什纳，也正是在这货的操纵下，特朗普撕毁了伊核协议，承认了耶路撒冷是以色列的首都，老朱清楚的记得，当时特朗普承认耶路撒冷是以色列的首都时，内塔尼亚胡激动的差点就给特朗普当场磕一个了。<br><br>　　对于特朗普这种任性的“政治老白”来说，国际问题很容易受到个人好恶的左右，这就是为什么老朱说，眼下特朗普政府的中东政策是雾里看花了。<br><br>　　下面这个老白男，是特朗普任命的本届政府的中东问题特使。<br><div align="center"></div>　　史蒂夫·威特科夫，纽约房地产商，特朗普的球搭子，特朗普的金主之一，上次特朗普被暗杀未遂，就是跟这货在一起打高尔夫球来着。<br><br>　　外界对特朗普任命这货为中东问题特使很是不解，一个干房地产的，跟中东的政治没有任何交集，让这样一个人去当中东特使，很显然有些太过随性了。<br><br>　　是真的随性还是特朗普的团队故意找这样一个“外行”，让美国精英层尤其是美国的犹太财阀猜不到未来特朗普政府的中东政策呢，这一点也需要时间印证。<br><br>　　可是，很显然，犹太人已经等不及了。<br><br>　　特朗普１１月１２号一宣布任命史蒂夫·威特科夫为中东问题特使，一直声称不再涉足政治的特朗普大女婿库什纳便跳了出来，积极主动的给这史蒂夫恶补中东知识，以色列媒体报道称，库什纳正在积极介入中东事物。<br><br>　　一个犹太人给美国的中东问题特使补中东知识，里面得加多少水货可想而知。止从这一点也可以看出，库什纳的政治野心一直都在，只是因为当初对特朗普的背刺导致特朗普把这两口子边缘化了罢了。<br><br>　　同样有着政治野心的还有特朗普曾经的心头肉“伊万卡”，大家都看到了，特朗普第二次竞选总统时，伊万卡各种“撇清”，天天在社交媒体上发鸡汤，好像她爸的政治生涯与她没有半毛钱的关系似的，特朗普的整个竞选过程中，伊万卡也只有在特朗普遭受枪击的当天表达了一下关心。<br><br>　　你以为这妞是真的远离了政治，一心回归家庭了吗？<br><br>　　幼稚了不是？<br><br>　　一位伊万卡的好友向英国泰晤士报爆料称，伊万卡目前嘴上说远离政坛，但是内心却非常诚实，还是想继续担任白宫顾问的角色，让库什纳的事业更上一层楼。美国媒体则爆料，这些天库什纳到处替犹太资本和特朗普之间穿针引线。<br><br>　　这世界就是这么魔幻，特朗普的第一任期前，库什纳是为了特朗普能成功上位努力在犹太资本与特朗普之间穿针引线，到了特朗普的第二任期，角色发生了互换，库什纳又开始为了犹太资本的利益在这二者之间穿针引线了。<br><br>　　与伊万卡两口子形成鲜明对比的，是特朗普二女儿蒂夫妮两口子。<br><br>　　特朗普二女婿他爸是特朗普的忠实粉丝，特朗普第二次竞选总统期间，二亲家一家人为了特朗普四处奔走，尤其是二女儿蒂夫妮，怀着身孕依然到处演讲，为特朗普拉选票，而当特朗普胜选后，这一家人不要说为黎巴嫩争取什么权益了，就是他们自己，也没有在特朗普的新政府中任一官半职，与犹太人的精明钻营和对权力的贪婪相比，这一家人就像群政治废物。<br><div align="center"></div>　　可是，犹太人再如何精明，也已经无法左右特朗普了。<br><br>　　两周前，资深白宫记者吉姆阿科斯塔爆料，库什纳正在接受美国FBＩ审查，起因是其莫斯科关系紧密，甚至建立了一个秘密联系通道，被指控双方有利益输送。<br><br>　　大家都知道，眼下依然是拜登执政，如此，ＦＢＩ选择在这个时候调查库什纳，有两种可能，一种是给特朗普上眼药，用拿捏库什纳来与特朗普做交易，逼他上位后不要去查一些前任大员，这一切的前提是，特朗普依旧在意伊万卡两口子；<br><br>　　另一种是，ＦＢＩ帮特朗普清理垃圾，用查库什纳向特朗普递投名状，帮特朗普报仇，到底是哪一种我们不知而知，但耐人寻味的是，特朗普并没有插手此事，任由ＦＢＩ对库什纳各种调查，外界猜测，特朗普已经对女儿女婿彻底死心了。<br><br>　　可是，显然伊万卡没有死心，或是说库什纳没有死心，或是更确切地说是犹太人没有死心，英国泰晤士报爆料称，“特朗普的长女伊万卡夫妇计划明年六月份搬回纽约，想重新进入特朗普的核心圈”。<br><br>　　“自私又势力”，这是伊万卡闺蜜利桑德拉说伊万卡最真实一面的评价，伊万卡对权力和金钱充满了痴迷，但她却在公众面前一直努力掩饰自己的欲望。<br><br>　　此前，美国记者沃尔夫曾爆料，伊万卡与自己丈夫库什纳的婚前协议中就包含了未来伊万卡竞争总统的条款。<br><br>　　这就对上了。<br><div align="center"></div>　　还记得这一幕吧？<br><br>　　２０１７年，也就是特朗普上台的第二年，伊万卡独自访问了印度，受到了印度总理莫迪的高规格接待，特朗普的４年间，伊万卡独自访问了沙特日本等国，现在看来，当时特朗普也是把伊万卡当美国第一女总统培养的，而在此之前，犹太人已经按这一标准培养伊万卡了，频繁让她独自出现在世界政治舞台上，以便给世人一个这妞不是只靠她父亲才上位的印象，并且，这纽结婚时，竟还将此条款写进了婚前的合同中，足见犹太人的心机之深。<br><br>　　“虽然我将永远爱和支持我的父亲，但未来，我会在政治舞台之外继续爱他、支持他。”这是特朗普最讨厌的fake news《纽约时报》上的一篇对伊万卡丈夫贾里德·库什纳的采访时，这位犹太丈夫转述了伊万卡的想法，对政治人物来说，这样的表态，已经近乎于决裂了。<br><br>　　如果这段话是现在说的，那表明伊万卡与库什纳确实无心参与政治，可是，这话却是特朗普第二次竞选总统之前说的，如此，不得不让人想到历史上的一幕。<br><br>　　2022年6月９日，美国司法部长威廉·巴尔在调查委员会上明确提供证词表示，司法部没有发现任何有关“拜登选举欺诈”的证据，彼时，巴尔的言论得到了时任白宫高级助理，特朗普女儿伊万卡的全力支持。在特别委员会作证时，伊万卡说：“我尊重司法部长巴尔先生的意见，并接受他的说法。”<br><br>　　老朱清楚的记得，当伊万卡在１９００万电视观众面前说出此话时，特朗普整个人都是懵的，脸色灰白，面无表情。<br><br>　　这样的一幕，特朗普一生都不会忘记，于是也便有了特朗普竞选成功后，在庆祝会上把其它的孩子感谢了一遍，却独独没有伊万卡的原因。<br><br>　　老朱估计，即使伊万卡打感情牌，特朗普也未必会让这两口子重回白宫了，背刺的那种痛，特朗普记仇，除非，除非伊万卡嫁给马斯克。<br><br>　　这虽看上去是句玩笑话，可是，眼下，唯一的变量确实就是库什纳还能活多久了。<br><br>　　前几天，老朱看到一段视频，视频中，库什纳说，“我认为，随着科学的进步，我们这一代人很可能成为永远活着的第一代人，或者将死去的最后一代人。”<br><br>　　“成为不朽的人”，这话从一个癌症病人的口中说出来，听上去让人后背发凉。<br><br>　　库什纳在２０１９年时患上了甲状腺癌，做了切除手术，２０２２年特朗普的前妻意外死亡后不久，库什纳查出癌症复发。<br><br>　　上“萝莉岛”与参加“吹牛老爹派对”的那些非富即贵的人，并不是单纯向犹太资本递交投名状，许多人根本就是为了追求“长生不老”去的，这便是为何警方会在吹牛老爹的家中搜出一千多瓶婴儿油的原因。<br><br>　　癌症复发的库什纳想着“不朽”，如此，不知将伤害多少“供体”，此刻的老朱特别希望，登上大位的特朗普，能阻止这一邪恶……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 03:42:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：拜登的残忍，引爆美国！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-297773-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414312">　　2024年11月28日，乌克兰全境发布空袭警报，称俄罗斯袭击导弹锁定多个地区。乌克兰能源部长表示，电力基础设施“受到敌方大规模攻击”。目前乌克兰大部分地区气温已经到零度，超过100万人遭遇断电。<br><br>　　袭击当天，俄罗斯总统普京在哈萨克斯坦首都阿斯塔纳召开的集体安全条约组织理事会会议上表示，俄罗斯在过去两天内向乌克兰领土发射了100枚导弹及466架无人机，对乌17个目标进行了精准打击。本次打击的目的是为了应对乌克兰方面使用美国武器对俄罗斯的持续袭击。<br><br>　　一、乌克兰人的好总统！<br><br>　　乌克兰总统泽连斯基谴责这是一次卑鄙的升级行动。<br><br>　　泽连斯基似乎忘了，11月19日、20日、23日、25日，乌克兰使用美国提供的陆军战术导弹和英国提供的风暴之影巡航导弹连续攻击俄罗斯纵深目标。每次攻击得手，乌克兰官方都发布视频，向全世界展示本方对俄罗斯的杀伤效果，难掩喜悦之情。<br><br>　　什么是卑鄙？什么是升级？<br><br>　　既然自己生死不惧疯狂怼脸，那就别怪对方强势回击。<br><br>　　站在旁观者的角度，不得不佩服泽连斯基的确是一个犟孙，明明打不过，还要不断升级攻击手段，做梦都在想击败俄罗斯拖垮俄罗斯瓜分俄罗斯。<br><br>　　既然自己以犟种引以为荣，那就勇敢的抬起脸让对方猛捶就好了。要是喊一声疼，就不是乌克兰的好总统。<br><br>　　求捶得捶，一直是人间铁律。<br><br>　　敌人从来不是你的亲生父母，不会因为你挨打的样子很惨就手软。<br><br>　　所以，别骂卑鄙，也别怪升级。<br><br>　　要怪，只能怪你家祖宗没给你留下更大的国土和实力。<br><br>　　二、美爹有大爱！<br><br>　　11月27日，美联社、法新社和英国《金融时报》等媒体曝光了两个重要消息：<br><br>　　第一个消息：拜登政府正在准备向乌克兰提供价值7.25亿美元的武器装备。<br><br>　　据一位熟悉该计划的美国官员称，拜登政府计划从美国库存中提供各种反坦克武器，包括地雷、无人机、“毒刺”导弹和高机动性火炮火箭系统（“海马斯”）的弹药以及集束弹药，以阻击俄罗斯的攻势。<br><br>　　第二个消息：美国拜登政府敦促乌克兰政府将征兵年龄下限从25岁下调至18岁，以应对俄乌冲突当前形势下乌军兵源不足的情况。<br><br>　　拜登是想在卸任前升级俄乌冲突，将美国和世界其他国家拖下水。<br><br>　　年迈的拜登正在接近生命尽头时梦想着永生，并希望带着美国，甚至整个世界都跟着他一起走。<br><br>　　拜登政府一名不具名高级官员说，乌克兰当前动员或训练的士兵数量不足以弥补战场上的兵力损失，也跟不上俄军士兵扩充速度，这对乌克兰构成“生存”威胁。<br><br>　　美国国家安全委员会发言人在一份声明中说，美方会继续向乌克兰输送武器和装备，但当前兵力同样重要。事实上，我们认为兵力是（乌方）最需要的。如果乌方采取适当措施补充兵力，美方将加大向乌军提供士兵训练帮助的力度。<br><br>　　显然，泽连斯基的美爹希望乌克兰不怕牺牲，勇敢战斗，用人命去迎接俄军的炮火，早点实现战斗到最后一个乌克兰人的目标。<br><br>　　不过，乌克兰并不是都像泽连斯基那样蠢萌。<br><br>　　对于美国要求扩大征兵范围的要求，乌克兰总统顾问利特文在社交媒体上表示：乌克兰降低入伍年龄毫无意义，因为乌克兰没有按时收到合作伙伴承诺的武器。<br><br>　　上述消息曝光后，美国网友们很愤怒，一些美国人纷纷指责拜登政府的残忍令人发指。<br><br>　　有人说：“当你自己的生命没有受到威胁时，这不过就是一个简单的指令，有必要让更多无辜的人丧命吗？18岁就要上战场，他们的生命才刚刚开始就要凋零吗？”<br><br>　　有人说：“让别人家的孩子去做那么危险的事情，拜登和他的政府怎么能有如此恐怖的想法。”<br><br>　　迫于压力，美国白宫发言人约翰·柯比公开说：“美国绝对会继续向乌克兰运送武器和装备。我们知道这至关重要。但人数也是如此。”<br><br>　　综合美国和乌克兰的公开消息，可以推断拜登政府确实向乌克兰提出了扩大军队规模的要求。<br><br>　　问题是，乌克兰政府有效统治的人口最多还有2500万人，目前军队规模已经超过100万人，甚至还有5万女兵在军队服役，1万多女兵在前线直接参与战斗。<br><br>　　乌克兰的人力资源已经越来越接近极限！<br><br>　　按照所谓的数学统计，会认为乌克兰还有300万人的兵源，但这些人还要从事各项社会工作和生产行为。乌克兰又不是斯巴达那种军国体制，如果都去参战，社会秩序肯定全部崩塌。<br><br>　　最重要的一个问题，也是越来越多人意识到的问题是：<br><br>　　乌克兰的男人真的不知道，如果继续死下去，到最后留下老人、女人、孩子，都会被美国和以色列扶持的犹太人接管？<br><br>　　将来也许会有一幕剧情，内塔尼亚胡与泽连斯基执手相望，内塔尼亚胡深情的说：<br><br>　　放心死吧，汝妻、子，吾养之。<br><br>　　三、瓜分乌克兰！<br><br>　　11月25日，据美国“治国方略”网站报道，南卡罗来纳州参议员林赛·格雷厄姆在福克斯新闻频道露面时直言，美国在俄乌冲突中拱火是“为了钱”。<br><br>　　格雷厄姆在节目中向美国人普及常识：美国已经与资源丰富的乌克兰即将达成的一项战时交易，美国将从乌克兰庞大的农业部门和“价值2到7万亿美元”的稀土矿中获得经济利益。<br><br>　　格雷厄姆强调，“美国支持乌克兰打俄乌战争的目的就是为了钱。人们很少谈及这方面。但你知道，整个欧洲稀土矿最丰富的国家是乌克兰。价值2到7万亿美元的稀土矿对21世纪来说非常重要。乌克兰愿意与我们达成协议，而不是俄罗斯。因此，确保俄罗斯不会接管这个地方符合我们的利益。（乌克兰）是……发展中国家的粮仓。运往非洲的所有粮食中，有50%都来自乌克兰。”<br><br>　　随着俄乌战争逐渐走向结束或者僵局，西方世界瓜分乌克兰的计划已经提上日程。<br><br>　　美国、英国、法国、德国都为乌克兰提供了各种新型军事装备，总金额早已过千亿。<br><br>　　这些物资从来不是无偿提供，而是要求乌克兰以国内资源、关税、口岸的税收作为抵押。<br><br>　　如今，乌克兰早已不是正常国家，整个国家的命脉都被美国接管。<br><br>　　未来一旦停止战争，乌克兰就是西方永远的债奴。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 03:38:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：普京向她道歉了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-297765-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414304">　　普京公开道歉了。<br><br>　　向德国前总理默克尔郑重道歉。<br><br>　　因为在最近的回忆录中，默克尔显然还是耿耿于怀，说她很怕狗，但一次会见中，普京还是“故意”让一只黑色的拉布拉多犬“科尼”走到她面前。<br><br>　　此前，因为怕狗这件事，默克尔的团队已经跟普京团队打过招呼。因此，2006年，两人在莫斯科会面时，普京尊重了她的请求，没有带“科尼”出来。但2007年在索契见面时，拉布拉多犬“科尼”出现了，它还走到默克尔面前，这让怕狗的默克尔很不舒服。<br><br>　　看当时的图片和视频，默克尔全身紧张，不由自主地侧身到另一边；普京则很享受地看着这一切。<br><br>　　在回忆录中，默克尔这样写道，“我试图忽略那条狗，尽管它在我身边走动。从普京的表情看来，我认为他很享受这种情况。他是想看看一个人在陷入困境时的反应吗？这是一次小小的力量展示吗？我只是想：保持冷静，专心面对摄影师，一切都会过去的。”<br><br>　　也就是说，默克尔认为，普京是完全故意的，就是想吓唬吓唬怕狗的她。<br><br>　　这也不是默克尔第一次提及这件事，在最新回忆录中又浓墨重彩地写出来，也可见这件事，给她留下的心理阴影。<br><br>　　普京怎么看？<br><br>　　11月28日，被记者问及默克尔回忆录中提及的事件，普京表示：“坦率地说，我已经告诉过默克尔，我不知道她害怕狗。如果我早知道，我绝不会那样做。相反，我想营造一种随和、友好的氛围……我事后才知道她害怕狗。这种事时有发生。”<br><br>　　普京补充说：“我说的话都会被媒体报道，所以我想（通过媒体）再对她说一次：安格拉（默克尔），请原谅我，我不想给你造成任何困扰。相反，我想为我们的谈话营造一种积极氛围。我向你道歉。”<br><br>　　顿了一顿，他又说道：“虽然我知道不太可能，但如果你再次访问，我不会再那样做了。”<br><br>　　普京的意思，其实也是很明确的。<br><br>　　1，我真不知道，默克尔你怕狗。<br><br>　　2，如果我知道，我肯定就不会让狗出来。<br><br>　　3，我让狗出来，原来是想营造友好的氛围。<br><br>　　4，所以，我向默克尔道歉，请原谅。<br><br>　　5，虽然你现在肯定不愿意，但我还是欢迎你来俄罗斯，肯定不会有狗了。<br><br>　　换句话说，在普京看来，这完全就是一个误会。<br><br>　　默克尔完全误会了普京，因此，她的很多解读，自然就是错误的。<br><br>　　根本不是那样。<br><br>　　事实上，让狗出现在重要外交场合，也是普京一直喜欢的做法。比如，在和安倍会见时，就曾让安倍赠送的秋田犬出场过，还亲自逗一下这条狗。<br><br>　　但之所以会出现这样的误会，我总觉得，总是有不同的思维，有的时候，说者无意听者有心。<br><br>　　第一，即便亲密如普京和默克尔，还是会存在误解。<br><br>　　在西方主要领导人，默克尔可能仅次于特朗普，是普京最喜欢的对象。<br><br>　　因此，特殊场合，让爱犬出来助助兴，按照普京的理解，这会让两人会谈气氛更好。毕竟，爱犬的女士很多，往往比男士感情更浓烈。<br><br>　　哪知道，默克尔却是例外，她怕狗，所以认为，普京是在故意恐吓她。<br><br>　　误会就这样产生，如果没有合适的沟通，那误会只会越来越深，以至于默克尔耿耿于怀，还写到了回忆录里。<br><br>　　第二，魔鬼，还是藏在细节里。<br><br>　　双方团队，多少都有一些问题吧。<br><br>　　既然默克尔团队已经都提出过问题，普京团队居然没有落实。或者，第一次记住了，第二次忘记了。<br><br>　　要么，普京团队选择性遗忘，故意制造点问题。<br><br>　　要么，普京团队确实就是忘记了，外交无小事啊。<br><br>　　所以，也别以为所有外交事件都有图谋，有时可能就是巧合。<br><br>　　第三，道歉，永远不怕晚。<br><br>　　这也是普京让不少人佩服的地方。<br><br>　　坦率地说，这个世界，尤其在西方，很多人不喜欢普京，但他们也不得不承认的一点，普京有时还真是敢作敢当，发现了问题，没有学鸵鸟，而是大大方方道歉。<br><br>　　道歉永远不怕晚。但再怎么道歉，也已经换不回原来的德国。<br><br>　　最新的消息，俄罗斯和德国又吵起来了，相互驱逐了几名记者。<br><br>　　只是不知道，默克尔会怎么想，她是否会接受普京的道歉，或者还坚持认为，普京又在玩新花样。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 03:32:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：最近，万没想到，叙利亚竟战火再起]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-297759-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414298">　　今天看到后台，有小伙伴留言，说：中东现在这情况，我怎么看不懂啊，不是以色列和真主党，刚刚宣布说，两边停火了吗，怎么以色列今天转手，又去炸了黎巴嫩，这火到底停，还是没停啊？<br><br>　　另外黎巴嫩这边，刚刚说听后，怎么叙利亚那边，怎么突然间，都消停了好多年的叛军，怎么这两天，突然倾巢出动，又猛打起来了？<br><br>　　其实这些留言，还以为在中东，发生的是小冲突，其实很多人没意识到这件事：就在这两天，中东形势大变，又一场大战，已经开场了！<br><br>　　今天就来讲一下，把很多事情的前因后果，统统都讲清楚。<br><br>　　1<br><br>　　先从叙利亚这两天，发生了什么事，说起吧。<br><br>　　11月27号，几乎是一大早，本来沉寂了好几年的叙利亚北部，突然在上百公里的战线上，突然火光四射，炮声隆隆，枪声大作！<br><br>　　到处爆炸声，四处在激战！<br><br>　　一堆形形色色的叙利亚叛军，之前盘踞北部的伊德利卜省，还时不时地，为争地盘，搞场内讧，突然间，就“团结”起来，在毫无征兆的情况下，向着叙利亚政府控制的十几个城镇和村庄，展开了进攻。<br><br>　　战斗一开始，就非常激烈，双方发生了多次大规模交火！<br><br>　　叙利亚政府军呢？<br><br>　　因为措不及防，很多阵地没做好防御准备就被击溃，所以当天被突破了15公里的战线，叛军已经很快的速度，攻入了它第二大城市阿勒颇的市内！<br><br>　　甚至网上还有视频发出，说叙军有些坦克、装甲车，还有武器弹药，落到了叛军手里；同时在阿勒颇大学附近，也发生激战！<br><br>　　伊朗派驻当地的军事顾问、伊斯兰革命卫队将军基尤马尔斯·普哈什米，也因为事发突然，而且寡不敌众，阵亡了。<br><br>　　在当地的叙利亚政府军，一边苦苦撑持，一边和俄罗斯派在那里的小股瓦格纳，共同死守还能保住的地方。<br><br>　　当地的俄罗斯空军呢，也不断起飞，支援地面作战！<br><br>　　到这里，有人要问了：明知对面就有叛军，为啥叙利亚政府军不多派兵力，严加戒备呢？<br><br>　　答案是：做不到！<br><br>　　因为最近几个月，以色列人和真主党，可是在边境上，打得挺激烈呀！<br><br>　　那打仗的地方，离叙利亚首都大马士革，可是非常地近啊！<br><br>　　谁能保证，以色列人不会虚晃一枪，突然进攻叙利亚呢？<br><br>　　很多部队，调去首都附近了！<br><br>　　北部反而空虚了！<br><br>　　那过了一天多，现在什么一个局面呢，情况现在相当复杂和混乱：在阿勒颇附近，叙利亚政府军已经发动了反击，大约对20个村庄的攻击，已经被击退。但阿勒颇市区，却被一些叛军，渗透了进去！<br><br>　　有消息说：小阿萨德的弟弟，也带着叙利亚最精锐的部队，也就是第四装甲师，从南部紧急调往北部战线，前去增援！<br><br>　　到这里，一个挺有意思的消息就出现了：很多人可能想不到，这两天去叙利亚北部增援的，还有真主党的武装人员！<br><br>　　看到这里，是不是觉得：这两天叙利亚北部，发生的大规模战事，有那么点不寻常？<br><br>　　这种不寻常背后，某种程度上，其实有以色列人的不甘心，<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　2<br><br>　　我们来看前两天，不少小伙伴在后台问的这条消息：11月26日，以色列安全内阁批准黎以停火协议，协议于27日开始生效。<br><br>　　很多人都说：真主党和以色列人，打得好好的，为啥答应停火呀？<br><br>　　还有人说：真主党吃亏了。<br><br>　　其实这份协议，以色列人肯定是不高兴的：因为它的大致内容是，以色列和真主党互相停止敌对行动，真主党撤到利塔尼河以北，但以色列没份，这块地盘由黎巴嫩政府军进驻。<br><br>　　为啥说以色列人肯定会不高兴呢？<br><br>　　我之前讲过：以色列人觊觎利塔尼河，起码70年了，它大约年径流量是9亿立方米，水量在中东，算挺丰富的，而以色列快1000万人，靠着猛采地下水，造成地面下沉，抢戈兰高地的水，外加约旦河的水……统统加起来，才有20来亿立方米的水。<br><br>　　以色列觊觎了70多年的利塔尼河<br><br>　　当这事，只能怪以军自己不争气，气吼吼地，又是搞暗杀，又是飞机天天炸，吹牛说要全歼真主党，饮马利塔尼河，结果搞了好几月，还是在黎以边境，每天早上去边上蹭蹭，晚上刷卡回家，实在是一点指望都没有。<br><br>　　与此同时，真主党的大火箭，倒是天天在猛刷；同时因为黎巴嫩之前是法国殖民地，还是最亲法国的一块，小弟有难，法国人也挺火，所以这几个月，天天和以色列人，还有它背后的美国人吵架，大意是：中东你有以色列，但我也有黎巴嫩啊！<br><br>　　所以只能答应停火了。<br><br>　　但黎巴嫩这笔账，以色列人其实是亏了：停火协议上说，真主党撤到利塔尼河以北，以南由黎巴嫩政府军进驻，这么说，其实是个以色列人一个面子，因为这两家的关系太微妙，甚至那进驻“黎巴嫩政府军”，很可能是真主党的人员，换身衣服而已！<br><br>　　所以这停火协议，以色列人是咬着牙，硬签下去的。<br><br>　　利塔尼河就在以色列北境，离它30公里外的地方，如果正常车程，就算不是高速公路，开车一个小时，也就到了，但以色列人日思夜想，却70多年，打了无数仗，始终到不了，作为“中东小霸王”，它心中啥滋味？<br><br>　　肯定不爽嘛！<br><br>　　但你的兵，不要是打不到那地方，甚至连黎巴嫩边境，都打不进去，除了搞搞轰炸，弄弄暗杀，来发泄一气外，有啥办法呢？<br><br>　　到这里，我们是不是，看出什么来了？<br><br>　　这时间点，也太赶了吧！<br><br>　　11月26号，以色列人因为自己的兵，地面战打不好，同意和真主党停火；但在第二天，很可能就是几小时后，之前乱哄哄，闹成一团的叙利亚叛军，居然就联合起来，发起进攻了！<br><br>　　肯定不可能是巧合嘛！<br><br>　　肯定有人背后，早就在策划这件事嘛！<br><br>　　就是准备，乘着叙利亚精锐部队，都在南边，防着以色列，在北边利用这些叛军，打它个措手不及嘛！<br><br>　　到这里，就有很多问题出现了：这场突发的大规模战事，是谁策划的？策划者，想要干什么？<br><br>　　3<br><br>　　要回答这些问题，还得从叙利亚这国家说起：它地理位置，实在是太好了，好到中东这块地方，所有人都眼红的地步。<br><br>　　我们都知道，中东缺水，但叙利亚不缺水，它西边靠着黎巴嫩的大山，能拦住大西洋的水汽，一片湿润地，一直让以色列口水直流，虽说吞了它的戈兰高地，但像戈兰高地这种挺湿润的地方，叙利亚西边还有不少啊。<br><br>　　往东去，就是片沙漠了，但幼发拉底河，学过地理的都知道，它是中东两条大河之一，到下游再汇上底格里斯河，冲出的平原，就叫“两河流域”了。<br><br>　　它在上游，正好拦水嘛！所以在1974年，叙利亚就在河上，建了个水坝，形成了一个水库，名字叫阿萨德湖，在理论上，它能蓄水117亿吨水，不但能发电，还修了灌溉系统，能浇灌周围1000万亩的土地！<br><br>　　幼发拉底河上的阿萨德湖（其实是个水库）<br><br>　　还有更厉害的：中东别的国家，要么像土耳其，水是有的，但在安纳托利亚高原上，地形崎岖，东边因为是高加索山脉，还更难走。<br><br>　　其它地方呢？<br><br>　　地倒是平的，就是一片沙漠，找口水喝喝，都挺困难。数来数去，也就叙利亚这地方了：地是平的，经过它东边，有水喝，有东西吃；过它西边呢，也有水喝，有东西吃！<br><br>　　这种地形，如果是强国，当然是好的。<br><br>　　但如果是弱国呢？<br><br>　　那就不好意思了：你地处交通要地，位于五海三洲之地，绝对的战略要地，当地只要谁有点能力，恐怕都想打你一下！<br><br>　　匹夫无罪，怀璧其罪！<br><br>　　但小阿萨德他老爸在位时，还能扛得住，叙利亚之前是法国殖民地，独立之后，接二连三地，城头变幻大王旗，都搞了无数波政变，结果到他时，硬是停了下来，说明他对付政变，确实挺有好几把刷子，自然选择起了效果。<br><br>　　但到小阿萨德时，就有点为难了：本来他老爸拟定的接班人，是他大哥，而他本来的人生理想，其实当个好医生，在英国学医的。<br><br>　　结果他大哥出车祸没了，老爸紧急把他叫回，送进军事学院，该学开坦克，之后再把他们家的最宝贝疙瘩，也就是上面提到，他弟弟这两天领着，紧急回援北方，迎击叛军的第四装甲师，交给了他。<br><br>　　但在这时，叙利亚虽说其实不稳，但还是能撑得住的，因为它在中东，向来有这么一个称号：小国中的大国，大国中的小国。<br><br>　　要动它，没那么容易。<br><br>　　4<br><br>　　结果到2008年出事了，世界金融海啸起来了。我们中国人，其实对这件事，在全世界的影响，严重缺乏认识，老觉得它只是一场比较大的金融危机。<br><br>　　其实不是！<br><br>　　放在全世界来看：从2008年起，世界绝大多数国家，都在大力印钞票，无非是发达国家的钞票，大家比较认，所以没觉得啥；但如果是发展中国家，就不见得了，像津巴布韦，实在扛不住，发行面额1000亿的货币，就在2008年。<br><br>　　叙利亚这国家呢？<br><br>　　它在中东，却不是产油国，又不是发达国家，还地处战略要地，怎么看都是个要出事的国家。<br><br>　　本来金融海啸没到，叙利亚还能混，结果海啸到了，就混不下去了。<br><br>　　更要命的是：小阿萨德早年留学，是在英国，思想上打了不浅的钢印，于是就按西方自由经济的方式，搞了一波改革。<br><br>　　而这波改革的特点，就是卖掉他老爹时，搞出来的很多国有企业，来个大下岗，结果到了20-09年，全国有70万户家庭，没有任何收入，大人加小孩、老人，涉及的总人口达到350万。<br><br>　　1970年代的叙利亚<br><br>　　这种改革，如果是个农业国，其实事还好解决；甚至城市化时间不长的国家，事也不算太大。因为大家和农村之间，还有联系，还有亲朋好友接济，还能渡过难关。<br><br>　　但前面说过叙利亚这地方，位置实在太好了，它首都大马士革，人口几百万；第二大城市阿勒颇，战前人口有400多万，城市化率很高，而且时间很长，这种失业就出大事了。<br><br>　　很快，它就被三股力量，给盯上了。<br><br>　　那三股力量呢？<br><br>　　一股力量是美国和以色列，两个原因：当年冷战时，你们家老爹阿萨德，可是跟着苏联混的；另外你在我以色列周围，是小国中的大国，大国中的小国，有一定的军事力量啊！<br><br>　　那肯定要做掉你！<br><br>　　2016年，“维基解密”创办人阿桑奇就发现：美国在暗中，不断鼓动和组织叛军，还给钱给枪，之后又捅出了当时美国国务卿希拉里的电子邮件，上面一笔笔，一桩桩，证明美国确实往叙利亚，送进了大量的武器。<br><br>　　一股力量是海湾国家，他们觉得在叙利亚执政的阿拉维派，太过奇葩，既不像他们的逊尼派，也不像正宗的什叶派，居然受了早年西征的蒙古军影响，还相信什么轮回转世，实在是异端。<br><br>　　再加上当年老阿萨德时，也和他们结怨不小，所以也出钱出枪，暗中准备在叙利亚搞事。<br><br>　　还有一股力量，是谁都想不到的：居然是土耳其。<br><br>　　其实论感情，土耳其人和叙利亚之间，虽说不算怎么和谐，但也没搞到大家要翻脸，甚至要暗中组织人，出钱出枪，搞它的地步。<br><br>　　关键点，还是叙利亚这地理位置，实在太好了：前面说过，从亚洲网欧洲去，如果过土耳其的话，虽说水源也是有的，但地形崎岖，修桥铺路，花费会很大；但如果从叙利亚呢，它除了靠着地中海边，有些山，这些山还给它挡住地中海的水汽，带来降雨，其它地方可是既有水，也地势平坦的呀！<br><br>　　叙利亚山区景色<br><br>　　谁要是从伊朗下来，经过伊拉克，直接拉一条铁路，就到叙利亚的地中海港口了！<br><br>　　对这种会威胁到自己地缘位置的国家，土耳其从来不手软！<br><br>　　5<br><br>　　于是就乱了：2010年，“阿拉伯之春”爆发，没过几个月，2011年1月，叙利亚全国就乱了，然后上面说到三股力量，都纷纷表示：我们支持叙利亚乱！<br><br>　　很快就打仗了，到2012年下半年，战火席卷整个叙利亚，叙利亚政府军节节败退，只能死守一些重要城市，甚至最紧张时，叛军都攻到叙利亚首都大马士革几百米处！<br><br>　　整个国家，被打成一片废墟！<br><br>　　形势紧张到什么程度呢？<br><br>　　美国有个国会议员，居然公开说：我们给叙利亚每一个人发工资，给他们武器和卡车。<br><br>　　叙利亚的情况，非常危急！<br><br>　　但就在这时，形势突然开始反转，困难到了极点的叙利亚政府，遇到了想不到的救星！<br><br>　　先来的是伊朗人，主导这事的，是我们之前讲过的苏莱曼尼。<br><br>　　为啥伊朗人要帮忙呢？<br><br>　　理由居然和叙利亚变乱，是同一个：你地理位置重要啊，如果你的政权被推翻，伊朗通往黎巴嫩，支援真主党的大通道，将就此被切断！<br><br>　　如果这样，将是伊朗在战略上的大败！<br><br>　　它不能不出手！<br><br>　　就这样，伊朗人加入了战团，让小阿萨德面对的局势，稍有好转。<br><br>　　黎巴嫩真主党呢？<br><br>　　也害怕它和伊朗人的联系，被人切断啊，也派出人，进入叙利亚！<br><br>　　下的本钱挺大，超过1万人，和叙利亚政府军，一起并肩作战！<br><br>　　然后到2014年，欧美在乌克兰，搞“颜色革命”，发动政变，赶走了乌克兰总统亚努科维奇，然后让他们的人上台，俄罗斯人大怒，一边拿下克里米亚，一边支持乌东武装。<br><br>　　但光在东欧，和欧美对抗，还显得太孤单，于是先进驻叙利亚的塔尔图斯港，之后派出规模不大的一支俄军，和叙利亚政府军一起作战！<br><br>　　结果就是：叙利亚因为战略位置重要，所以它从2011年起，就陷入了大规模的战乱；同时因为它战略位置重要，伊朗和俄罗斯都觉得不能失去它，所以又出兵来帮，使它能挺到现在！<br><br>　　这历史的诡异，就是这么地，叫人苦笑！<br><br>　　乱也因为它，能稳住，也因为它！<br><br>　　6<br><br>　　说到这里，我们就可以来个总结了：为啥以色列和真主党那边，停火协议刚一达成，才几小时后，叙利亚叛军就联合起来，发动几年以来，大规模的进攻？<br><br>　　说穿了，还是当年让叙利亚乱的那些力量，在暗中作怪！<br><br>　　无非是在我们调解下，沙特和伊朗和解，少了一股力量！<br><br>　　这次事件背后，肯定有美国和以色列，至于目的，显然是要乘着这个机会，让叙利亚南部与黎巴嫩接壤的地方，防守薄弱，让伊朗向真主党送武器和军事顾问，变得更困难，让真主党难在短时间之内，对以色列构成威胁！<br><br>　　叙利亚毕竟也是“抵抗之弧”的一部分，利用这种突然袭击，还能削弱它的力量！一举两得！<br><br>　　介入和策划的迹象，非常明显！<br><br>　　另外呢？<br><br>　　在这件事上，土耳其也可以非常肯定地说，这种事，少不了它的一份！<br><br>　　只有叙利亚不断地，保持这种战乱的状态，从伊朗、伊拉克、中亚，甚至更远的东亚和南亚，想通过陆路，进入欧洲的人员和物流，才会只能选择它！<br><br>　　这层利益，可重要得多！所以一有机会，土耳其当然希望叙利亚能保持这种战乱状态！<br><br>　　到这里，只能感叹一句了：这个世界的变化，比我们所想象的，要快得多！<br><br>　　大家应该还记得：前年年底前后，俄罗斯在乌克兰，陷于苦战时，当时土耳其人害怕它战败，对它还算挺帮忙的，甚至还和叙利亚、伊朗、俄罗斯，四家一起商量，怎么把美军赶出伊拉克和叙利亚！<br><br>　　但等之后俄罗斯在乌克兰的战场形势，刚一好转，土耳其就立马变脸，开始援助乌克兰。现在眼看乌克兰败局已定，接下来叙利亚也将可能随之安定下来，土耳其人就干脆翻脸，就开始鼓动它的人，对叙利亚动手了！<br><br>　　叙利亚政府，肯定在左右为难：在南边，以色列和黎巴嫩刚刚达成停火协议，短时间难改变，以军的存在，将会牵制叙利亚政府军，但在北面，美以再加土耳其支持的叛军，却攻入它的重要城市阿勒颇！<br><br>　　到底保大马士革？<br><br>　　还是去救阿勒颇？<br><br>　　这世界，就是这么风云变幻：就在我们以为中东形势缓解时，一场大战，又已经开场！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 03:26:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：相信日本，韩国这次被耍得很惨！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-297755-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414294">　　尹锡悦成为韩国总统后，韩日关系急剧升温，很多关于日军罪责的历史问题被压了下来。<br><br>　　但韩国搞无原则“和解”的结果是什么？是日本人的悔改和善意吗？<br><br>　　并不是，而是羞辱。<br><br>　　纸包火是包不住的，11月27日，双方终于爆发了尹锡悦执政以来罕见的外交冲突。<br><br>　　当天，韩国赵兑烈刚刚结束在意大利举行的G7外长会议，一回到仁川国际机场就被韩国媒体围住，要求他解释“日本佐渡金山”事件。<br><br>　　赵兑烈神情茫然，他公开指责日方言而无信，并表示，“我对此事结果承担全部责任。”<br><br>　　韩国国内正在猛烈批评赵兑烈的“外交失败”，此事给韩国人的尊严带来了严重伤害。<br><br>　　简单说，就是韩国人被日本人耍了，而且耍得很惨，无可挽回。<br><br>　　佐渡金山事件<br><br>　　此事先从印度说起。<br><br>　　7月27日，新德里举办了联合国教科文组织（UNESCO）“世界遗产委员会”第46届世界遗产大会。<br><br>　　大家对这次会议可能有所关注，因为中国的“北京中轴线：中国理想都城秩序的杰作”顺利通过审议，被正式列入了《世界遗产名录》<br><br>　　印度传喜讯，国内主要媒体都对“北京中轴线”申遗成功进行了报道。<br><br>　　而在同一天，日本“佐渡金山”也成功申遗，只是我们不大关注罢了。<br><br>　　日本代表团此前在陈述时，处于紧张状态，因为韩国已经多次阻击了“佐渡金山”申遗项目。<br><br>　　对日本人来说，这是“文化遗产”。但对韩国人来说，这是犯罪现场。<br><br>　　当年，有无数韩国劳工被迫在这里为日本人开矿，遭受了非人的虐待，很多人累死病死，甚至被打死在这里。<br><br>　　韩国作为“佐渡金山”直接受害人，它完全有权利反对“佐渡金山”申遗。<br><br>　　而日本人为了淡化“佐渡金山”的血腥历史，洗白自己，动用国家资源不停地进行申遗。<br><br>　　日本自称从“平成19年”（2007年）开始运作此事。<br><br>　　但在十几年来，“佐渡金山”连申遗候选地都无法被列入，因为韩国人不停地到联合国抗议。<br><br>　　2022年1月，日本再度发力，岸田文雄宣布推荐“佐渡金山”申遗，2月1日，日本政府正式向UNESCO提交了申请。<br><br>　　文在寅政府立刻发表声明：日方不顾韩方多次警告，执意为二战时期强征韩国劳工现场——佐渡金山申遗，韩方严正敦促日方停止该举措。<br><br>　　韩国随后组团到联合国相关机构反映情况。<br><br>　　既然受害人出来反对，那么，安理会当然就有大国给予韩国支持。<br><br>　　2022年3月，联合国教科文组织审查结果：佐渡金山申遗，因材料不足，未获通过。<br><br>　　日本人连到“世界遗产大会”接受审议的资格都没有得到。<br><br>　　日本媒体的标题是《韓国外交省「強い遺憾の意、中断を」　佐渡金山の世界遺産推薦に対し》<br><br>　　日本丝毫不觉得“佐渡金山”有什么历史罪责，反而是抱怨文在寅中断了它的申遗大事。<br><br>　　2022年5月，可恨的文在寅终于走了，日本人觉得机会来了。<br><br>　　2023年1月，日本政府再次提交申请。<br><br>　　尹锡悦政府却一反常态地没发表反对声明，只是在很低调地反对。<br><br>　　联合国教科文组织到了今年6月，才要求日本删减申遗范围、介绍历史全貌、修改申遗报告。<br><br>　　这是在给韩国一个机会，时间不多了，受害人赶紧出来提交反对诉求。<br><br>　　然而，戏剧性的一幕却发生了。<br><br>　　7月26日（也就是新德里会议表决前一天），韩国外交部官员突然透露，在经过艰难的谈判之后，韩国同意不再阻止佐渡金山入遗。<br><br>　　该官员还表示，日方已承诺将如实反映历史，并已为此采取实质性措施。<br><br>　　联合国教科文组织（UNESCO）虽然是一个由西方主导的人文机构，但其核心价值标准并不利于“佐渡金山”申遗。<br><br>　　一、自然环境的保护<br><br>　　二、历史文化多样性的保存<br><br>　　三、人权的保护。<br><br>　　“佐渡金山”明显违背了“保护人权”这一价值观，它还不是一般地侵犯人权，而是一个侵略者对被侵略者的残酷奴役。<br><br>　　日本为了回避二战罪责，申请文件将历史时期压缩在江户时代。<br><br>　　但韩国人认为历史不容切割，它就是犯罪现场。<br><br>　　韩国人就是这个犯罪现场的受害人，它必须阻止自己的尊严再遭践踏。<br><br>　　比方说，如果将来德国人要将某个“集中营”申遗，也说这是劳动场所，代表着德国某个历史阶段的“劳动技艺”。<br><br>　　犹太人会有什么反应？他们一定会以受害人身份全力阻止德国申遗。<br><br>　　当然，德国人不敢这么干，但日本人就敢。<br><br>　　由于在第二天表决时，韩国受害人突然“消失”，就算有委员想否决，也没有理由否决了。<br><br>　　这成了一场纯技术性的审议，“日本人通过对传统非机械采矿技术的不断改进，高纯金的大规模生产持续了250年，显示了自古以来非机械化传统金矿开采的最高水平”。<br><br>　　采矿仙人，非机械哦。<br><br>　　在历经十多年的折腾之后，佐渡金山最终申遗成功。<br><br>　　日本人回去大肆庆祝了，它管你韩国人什么感受。<br><br>　　那么，韩国人为什么会临阵“弃枪”呢？<br><br>　　因为，韩国人以为可以相信日本，双方谈妥“交易”了。<br><br>　　谈判是在日本外长上川阳子与韩国外长赵兑烈之间进行的。<br><br>　　赵兑烈相信上川阳子的“承诺”--只要韩国放行佐渡金山申遗，那么，在申遗成功后，日本将举办一个仪式和展览，由日本外相宣读致词，致词里包含“强制”、“强迫劳动”等表述。<br><br>　　这已经是韩国的底裤了，这可是为了维护“韩日友谊”，促进“韩日和解”，想必日本人也不会骗它。<br><br>　　韩国人在日本人的花言巧语之下，先满足了日本人的要求，但日本人在得到满足后，却不认账了。<br><br>　　11月24日，日本在新潟县举行了“佐渡金山”追悼式。<br><br>　　根据双方事前商定，追悼式由日韩两国共同举办，双方代表上台致词，致词内容上面已经说过。<br><br>　　日军强征1200名朝鲜劳工（1940年到1945年，如果从1910年日本殖民朝鲜算起，则有20多万人）在佐渡金山从事苦役，导致多人死亡，终生患病等问题也要提及。<br><br>　　然而，在追悼式上，韩国这边的位置全部空着，没有一个韩国人出席。<br><br>　　日本新外相生稻晃子只好一个人尴尬地把戏唱完。<br><br>　　韩国抵制，是因为日本人背信弃义，连最后的体面都不给韩国人留下：<br><br>　　一、生稻晃子在2022年8月15日参拜过靖国神社，被共同社爆过料。她居然来主持这类日韩共同举办的仪式。<br><br>　　11月26日，日本官房长官林芳正将韩国人的抵制事件甩锅给共同社，他说：因错误的报道，产生了混乱。<br><br>　　理由是记者当时并没有看到生稻晃子，只是听说她也在靖国神社里面。<br><br>　　共同社社长也破天荒地出面谢罪，称错误报道影响日韩外交，一鞠躬。<br><br>　　二、日方悼词内容与申遗时双方达成的共识出入极大，说好的“强制”、“强迫劳动”等表述全部被拿掉。<br><br>　　韩国外交部看到悼词内容后，就怒了，下令抵制追悼式，让日本人自己去演完这场闹剧。<br><br>　　事先安排的9名韩国受害人家属已抵达佐渡市，也被叫停参加追悼式。<br><br>　　可见，韩方之前是何等地相信日本人。<br><br>　　赵兑烈被日本人耍得团团转，让国家颜面扫地，他当然要负主要责任。<br><br>　　但根子在尹锡悦身上，他为了配合美国战略，一味地讨好日本，不惜牺牲韩国的尊严和利益，才会造成今天的局面。<br><br>　　否则，“佐渡金山”申遗问题怎么可以跟日本人做“交易”呢？<br><br>　　日本很想在国际上将自己的黑历史洗白，甚至想打扮成二战“受害国”。<br><br>　　韩国《东亚日报》、《韩民族日报》等媒体的社论也指出了日本企图通过申遗等手段歪曲历史的本质。<br><br>　　但一些韩国政客的无原则行为，却在助长日本颠覆历史的胆量。<br><br>　　韩方卑微到什么地步？只要求日本人在追悼式加上几句“强制”、“强迫劳动”就可以。据韩媒称，甚至连正式协议都没有，只有日方口头承诺或备忘录。<br><br>　　可是，一旦被日本人达到了目的，哪怕是仅仅5个月，外务省的话就不是话了。<br><br>　　并且，由于日本外务省的努力，此事在国际上音量很低。<br><br>　　但这改变不了日本做人做事的卑劣性。<br><br>　　韩国盲目相信日本的遭遇不值得同情，但“佐渡金山事件”提醒人们，不思悔改的日本绝不可信。<br><br>　　否则，这只恶狼，迟早有一天会出来重新伤人。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 03:22:24 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：大帝落子中亚]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-297748-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414287">　　普京出访哈萨克斯坦，又和老相识托卡耶夫见面了。<br><br>　　就在上个月，托卡耶夫刚刚去俄罗斯参加金砖峰会，和普京有过会面（再往前，今年7月份，上合峰会在哈萨克斯坦召开，普京也和托卡耶夫会面了）。这次普京去哈萨克斯坦，一方面参加集安组织峰会，另一方面是对哈萨克斯坦进行国事访问。<br><br>　　普京为啥这么频繁地和托卡耶夫见面？是因为两人是好朋友么（如普京和卢卡申科）？其实也算不上。托卡耶夫在很多问题上和普京意见并不一致。比方说乌克兰战争，托卡耶夫就不认同俄罗斯的立场，并不认为俄罗斯在东乌四州搞公投的举措。上个月的金砖峰会，俄罗斯试图拉哈萨克斯坦进入组织，也被托卡耶夫拒绝了。<br><br>　　当然普京来访，托卡耶夫给足了面子。<br><br>　　在阿斯塔纳上空，六架飞机拉起代表俄国旗的白、蓝、红三色彩烟，表示对普京的欢迎。<br><br>　　欢迎仪式上，哈萨克斯坦的孩子们举着两国国旗朗诵诗歌，还有艺术家展示了象征两国友谊的画作。这一切都让普京非常高兴。<br><br>　　普京这次到访主要做了三件事：<br><br>　　其一，邀请哈萨克斯坦成为金砖伙伴<br><br>　　普京表示，“众所周知，金砖国家领导人会议决定建立一个新的类别，我们组织的伙伴国，已经商定了这一类别的候选国名单，并向哈萨克斯坦发出了以这一身份加入金砖国家组织的邀请。”<br><br>　　托卡耶夫此前曾表示，哈萨克斯坦因为自己的利益而暂时不加入金砖组织。但如果作为金砖国家伙伴，也有利于彼此合作。其实哈萨克斯坦无论是否加入金砖组织，都不影响与中国的关系。普京之所以要拉近哈萨克斯坦和金砖组织的关系，本质上是为了加强俄罗斯对哈萨克斯坦的影响力。毕竟俄乌战争影响的不仅只有俄罗斯和乌克兰，也让其他前苏联成员国产生警惕。哈萨克斯坦现在搞多面外交，其实就是避免俄罗斯对哈萨克斯坦的影响力过大。<br><br>　　其二，加强双方能源合作<br><br>　　据俄总统助理乌沙科夫介绍，此次陪同普京访哈的代表团成员包括俄副总理以及工业、贸易、外交、经济、能源、交通、国防等部门官员，几乎涵盖了俄内阁所有成员，可见普京对哈萨克斯坦的重视。<br><br>　　事后新闻报道，双方共签署了20份政府间、部门间文件和商业文件。其中，石油与天然气等能源方面的合作成为重头戏，双方要大力合作。<br><br>　　为什么要加强能源合作？因为地球村现在存在诸多不稳定因素，俄罗斯的货币和股市都遭遇大幅杀跌，这很不正常。俄乌战争和中东战争，让东西方的裂痕扩大，能源供应链也会受到冲击。俄罗斯本身是一个能源大国，哈萨克斯坦也是能源大国。这里简单说明一下，地球村有两个能源基地，一个是波斯湾能源基地；另一个就是里海能源基地。<br><br>　　波斯湾能源基地，大家都知道，就是中东那些能源国。里海能源基地主要就是前苏联加盟国，除了俄罗斯之外，还有哈萨克斯坦、土库曼斯坦、阿塞拜疆几个国家。如果俄罗斯和哈萨克斯坦加强能源合作，无疑会有利于加重俄罗斯在国际能源供应链的话语权，从而间接稳住股市和货币。<br><br>　　值得一提的是，双方签署的联合声明中还特意提到中国：俄哈双方强调，莫斯科州物流枢纽的积极建设，将促进从中国经由哈萨克斯坦至莫斯科这一直运方式的发展。大致意思就是，中俄之间的贸易会更加紧密，同时哈萨克斯坦会成为中俄贸易的支点，并成为连接欧亚大陆的重要桥梁。这个事儿从侧面说明了中国的重要性。<br><br>　　其三，普京再为俄罗斯的安全谋划<br><br>　　集安组织，是一个区域性的军事团体，其实就是前苏联加盟国在苏联解体之后报团取暖，其中俄罗斯属于老大哥。所谓集安组织峰会，本质上就是俄罗斯拉拢前苏联加盟国。<br><br>　　集安组织的宗旨是，“建立独联体国家集体防御空间和提高联合防御能力，防止并调解独联体国家内部及独联体地区性武力争端。”但过去这些年，做得并不太好。<br><br>　　首先亚美尼亚和阿塞拜疆的战争中，俄罗斯并没有真正意义上帮助亚美尼亚对抗阿塞拜疆（曾经也加入过集安组织，后来退出了）。<br><br>　　其次，乌兹别克斯坦和塔吉克斯坦之间经常闹矛盾，集安组织也没有很好地协调。<br><br>　　第三，乌克兰战争又出现了变数。前段时间西方允许乌克兰使用西方的导弹打击俄罗斯境内的目标，俄罗斯以新型“榛树”中程导弹回击。<br><br>　　战争因此而升级。<br><br>　　远在中亚的哈萨克斯坦成为独联体国家中首个因俄乌局势升级而宣布加强安全措施的国家。哈萨克斯坦之所以这么做，是因为在里海沿岸的哈萨克斯坦境内，有俄罗斯的军事、航空和航天试验场。<br><br>　　如果乌克兰打红了眼，袭击俄罗斯里海沿岸的军事设施或里海舰队，哈萨克斯坦可能会遭受波及。很明显托卡耶夫不想哈萨克斯坦卷入俄乌乱局之中。普京则趁机拿出方案，让集安组织加强防御合作、提升情报共享与军事协调，一方面可以避免俄战略目标成为打击对象，另一方面可以加强与独联体国家的联系。<br><br>　　据俄《生意人报》报道，出席会议的俄罗斯联邦安全会议秘书绍伊古28日表示，根据俄新版核规则，俄罗斯的核保护伞延伸至集安组织。换句话说，俄罗斯想给哈萨克斯坦提供核保护伞。苏联解体那会儿，乌克兰曾经是世界第三核大国，哈萨克斯坦曾是世界第四核大国，两者都成了弃核典范。如果俄罗斯给哈萨克斯坦提供核保护伞，无疑相当于把哈萨克斯坦和俄罗斯深度捆绑。而哈萨克斯坦并不想和俄罗斯深度捆绑。<br><br>　　对俄罗斯来说，对中亚有着一种特殊的情绪。俄罗斯自认为是苏联的继承者，把曾经的其他前苏联加盟国视为自己的后院。所以当乌克兰试图倒向西方时，俄罗斯就无法忍受。对中亚的几个国家，俄罗斯时刻都想着和他们建立更紧密的关系，就像是俄罗斯和白俄的那种关系。<br><br>　　其实俄罗斯对中亚国家应该看开点，曾经的兄弟既然分开了，彼此就是独立的国家。俄罗斯想以老大哥自居，就该想办法给小兄弟足够的好处。如果无法拿出足够的筹码，又想把中亚国家和自己深度捆绑，是一种要不得的执念。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:22:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大树镇长：谣言是如何变成预言的]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-297745-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414284">　　有这么一种情况，开始时，有针对美国某政要、某州或者某联邦部门的负面消息广泛传播。<br><br>　　这时，往往有CNN/FOX等名嘴宣布，这是谣言，是俄国势力的攻击，比如之前希拉里的“邮件门”，爱泼斯坦的“萝莉岛”等。<br><br>　　但一段时间后，美国有关部门果然对事件公告处理了。<br><br>　　虽然传闻细节不一定对得上，但大的方向是对的。于是谣言居然成了预言。<br><br>　　这是因为，当针对某些美国政要的负面消息广泛传播时，往往并不意味着他们受到俄国势力的攻击。<br><br>　　而很可能意味着，他们在美国已经失势，美国高层开始撤去对他们的保护性审核屏蔽。<br><br>　　美国的言论较为自由，因此试图影响美国舆情的俄国势力，不会只偶尔攻击一下个别政要、州市或联邦部门的。<br><br>　　他们是经常性地对美国进行广泛攻击，之前FBI已有调查证实。<br><br>　　而普通美国人平时看不到这些攻击，是因为大部分攻击都被算法过滤了，比如有复杂资本背景的社交巨头们帮美国政要屏蔽负面信息。<br><br>　　普通美国人最终能看到的，往往是少数漏进来的。<br><br>　　少量攻击被漏进来，请问你认为是俄国势力太狡猾突破了阻挡呢，还是被美方自己故意放出来的呢？<br><br>　　这就随你自由心证了。<br><br>　　如果你感觉这有点阴谋论，那还有更阴谋论的：<br><br>　　在特朗普之前，美国政坛还比较讲规则。不能动用美国本土媒体攻击竞选对手。<br><br>　　于是，驴象双方就把对方的黑料提供给美国之外的媒体（如《今日俄罗斯》），或者给身在美国但自由度很高的夏威夷岛媒体。<br><br>　　结果，红脖子们经常怒斥完夏威夷岛媒无良或者俄国媒体险恶后，发现这些媒体的攻击成真了。因为这些攻击，本质是美国内斗出口转内销的产物。<br><br>　　这就是在美国谣言往往成为预言的原因：<br><br>　　哪怕负面消息全是谣言，不再屏蔽针对性的谣言，意味着这些美国政要已经失势，被抛弃是早晚的。<br><br>　　有了这个思路，当普通美国人再审视一些“俄国媒体的攻击”时，不妨想想：<br><br>　　攻击美国的，真的是俄国势力吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:20:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[畅明：“试错容量”是中美之争的关键]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-297742-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414281">　　一、保产业还是保资产？<br><br>　　中美之间的明争暗斗是分阶段的。<br><br>　　奥巴马的重返亚太再平衡；<br><br>　　特朗普贸易战1.0打产业；<br><br>　　拜登政府的暴力加息金融收割；<br><br>　　特朗普贸易战2.0打汇率。<br><br>　　细细算起来从美国开始把中国定位为头号竞争对手，双方已经密集过招十余年。只要是高强度对抗，就一定会有交换比，毕竟当不具备着高出一个维度的实力，是不可能零损平推的。所以当我们看一下这十几年的战线变化，是可以看到中美双方的取舍。<br><br>　　美国选择了保资产。虚拟资产一骑绝尘，从美股到美债再到狗狗币等电子货币，除了涨就是涨。而美国的制造业，军事能力，动员能力，包括西式价值观，近些年无不是面临着滑铁卢般挫折；<br><br>　　中国选择了保产业。实体产业一步一个台阶往上端进化。但是与此同中国的资产端波动就很大，股市与房市没有形成替代效应，资金池的建设尚待时日。这也是为什么很多人觉得冰火两重天的原因，一方面高技术产业持续突破，对华封锁不断崩断；一方面是资产价格下滑，工资减少，就业严峻。<br><br>　　中国发展的后劲是强于美国的，这是现在中美双方的共识：从民主党到共和党，从特朗普再到卢比奥，从美国的财政部长再到国防部长，都憋着一股劲，想要“师华长技以制华”。<br><br>　　目前美国政坛上对华共识也在慢慢形成——打恐怕是打不动了。<br><br>　　军事介入中国？华盛顿的老爷们不敢拍这个板，就算是下达命令，那些脑袋上顶着“东风”的前线舰长们也不一定愿意。看现在美军的表态，那是宁去中东捞石油，不愿去南海吃沙子。特朗普主张缩回美洲，外面该扔扔，该卖卖，就算是台湾，也不是不能谈价。<br><br>　　中国打不动，这是美国的共识。危机转嫁不出去，那就要自己来消化。所以美国大选中那个提出要打烂旧美国的特朗普赢了，美国人宁可跟自己斗，也不愿意去用武力打击中国。<br><br>　　但是在金融领域，攻守之势则反过来。由于中国一方面背着房地产，另一方面没有建立直接改善居民资产负债表的货币通道，所以让特朗普等一干人等瞄准了人民币的汇率来做文章。<br><br>　　特朗普明面上说要加关税保护美国的制造业，但其实特朗普想要的是靠加关税收一笔钱来发给自己的支持群体，这个代价是美国的通胀。但是通胀的痛苦是全社会的，而发钱的快乐可以定向输送给自己的支持者。<br><br>　　在虚拟的金融领域，美国的试错容量很大，但是在实体产业领域，中国却有着绝对的优势。<br><br>　　世道乱，则实业权重，世道平，则金融位高。<br><br>　　当美国开始闭关锁国的时候，世界的多极化必然得到发展，而多极化也意味着世界统一的信用货币体系破产。<br><br>　　苏联不愿意帮着东欧保卫主权，于是东欧剧变，东德并入西德。<br><br>　　美国不愿意维护世界贸易组织，于是沙特跟中国走到一起。<br><br>　　在没有一场世界大战或者全面冷战的情况下取代美元体系，是不现实的，而不经历一场彻底的革命重塑国家的阶层，就想要让制造业回流让国家再次伟大，也无异于水中捞月。<br><br>　　中国与美国的对峙，是实体产业与虚拟产业的对立。<br><br>　　要么保产业，要么保资产，取舍是不可避免的。<br><br>　　一个国家只有一种命运。<br><br>　　二、世界萧条期比拼的是“试错容量”<br><br>　　在美国不断挑衅的情况下，中国和世界其他国家的政治极化相比程度都是最轻的，这一方面是我们现有的体量大，第二就是我们全社会围绕生产工作展开，发展新质生产力，为未来攒家底。<br><br>　　新产业在目前的阶段是赚不到钱的，有些产业在追求规模的阶段，必然要舍弃部分利润。而现在整体的环境是萧条期，在萧条期进行产业整合的时候，是一定难以挣钱的。<br><br>　　世界的经济周期阶段分为复苏——繁荣——衰退——萧条，在信用货币的时代，衰退期就是靠着货币政策来维持着表现的发展速度。<br><br>　　所谓的GDP，尤其是美式的GDP，有多注水，咱们也知道。（衰退期的经济增长要了建制派的政治生命）衰退期时的表面繁荣是以经济基础的崩溃为前提得，就像经典的苏联笑话：“让我们摇摆起来，假装火车还在前进”。事实上自08年次贷危机后，在大而不能倒的旗帜下没有彻底的出清风险，体现在国际贸易上就是08年以后巴西等资源国的经济都在往下走。<br><br>　　而衰退期的经济增长不是没有代价的，各国在普遍没有提升生产率的前提下基本上把攒了几十年的信用当做资源给消耗了，马太效应在急剧扩张。而一般来说，衰退期在10年左右，也就差不多是2020年左右，又叠加新冠时期诸国基本都在开动印钞机，之后才是真正步入萧条期。<br><br>　　什么是萧条期？所有人都知道不行了，当裱糊匠的方法也基本用尽了，无论贤愚不肖，人皆思变，所有人都在要求改变，进而世界局势重新划分。<br><br>　　每一次萧条期过后进入回升期都是全世界政治版图重新划分时期，因为有的国家可能技术革命，有的国家产业升级，有的国家可能整个社会结构就动乱了，就没了，甚至阵营都会崩了。<br><br>　　二三十年代的大萧条，那个素来以理性和思辨为长，诞生无数哲人思想家的德国没了。<br><br>　　七八十年代萧条滞胀，那个劳动人民的国家，牢不可破的联盟也最终破裂。<br><br>　　你落后于技术革命也不行，比如美国AI现在的繁荣就有泡沫的成分。没有产业支撑，最新技术怎么可能落地。没有产业支撑，没有硬件支持，光靠软件能成什么事。<br><br>　　机器狗也是美国先提出来的，但是我们做的比他强得多，快得多，就是因为中国的产业有着切实升级的需求，虽然美国资本市场对故事的宣传很上心很在行，但实际的技术应用、产能提高还是要看中国。中国制造——美国融资这链条都跑了很多年了，不过是渐渐地跑不下去了。<br><br>　　只要中国维持了有序稳定的发展，各种泡沫就会逐步出清。中国的特点就是体量大、有正事，把力量用在技术更新迭代上，这是正儿八经的正路。现在看着经济数字是这有问题那有问题，但经济运行和测脉搏一样，如果你要长跑或者冲刺，你的脉搏肯定和平时不一样。那面的老头进了ICU，打了不知道多少药，一量身体指标哪哪都正常，可是仪器一撤掉就完了。<br><br>　　中国的长处，在于试错容量大。这样就可以慢慢纠偏，可以让人才逐步在实践中脱颖而出。路线问题解决了，人才就是关键。人才不是主观评判出来的，是在实践中历练出来的。都有问题的时候，真正的人才反而会脱颖而出，因为这个时候会干事的人会逆流而上，别人都不行就他能行，这么一来就是环境筛选出了人才。任人唯亲谓之仁，任人唯贤谓之义，仁义是相辅相成的。在世界的强竞争环境中，义士的时代需求会大大提高，如此疾风知劲草，会让真正的时代之子崭露头角。<br><br>　　有正业，就有现金流，就可以维持稳定，就可以慢慢迭代，就可以技术升级。技术升级，生产力的发展，必须要社会稳定，否则暴力一起，则技术传承往往断代，生产力水平很可能会滑坡。这就是为什么世界霸主往往不是刚发生完社会重置的国家。因为内部的社会重置，会对科学技术人员形成挤出效应。纳粹虽然把当时德国的经济搞得看起来还行，但是却让爱因斯坦等科学家永远离开了德国，把当时新型的最先进的核工业拱手送给了美国，这是因为当时的美国没有发生全社会的重置，所以对科学技术人员更为开明。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:17:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：扶南运河的风波]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-297734-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414273">　　最近看到《路透社》发表，新加坡《联合早报》转载的一篇文章。文章内容是：德崇扶南运河因为中国资金的不到位，从而在开工仪式已经举行了几个月后，依然毫无进展。当初开工仪式的举办地，也是荒芜一片。在文章中，路透社的记者还邀约了美国的智库专家对这件事进行分析评论。而这位专家则言之凿凿地说，由于中国经济的下滑，导致中国对外投资的收缩，从而使得这条运河的修建变得困难重重，失去了中国的资金支持，这条运河根本就没有办法修建。<br><br>　　这条新闻已经在东南亚媒体传播很久了。对于扶南运河的修建，很多东南亚国家似乎一直抱着看热闹的心态。看看柬埔寨这样一个穷得叮当响的国家到底如何完成这样一个耗费巨大的工程。路透社的记者说的没错，如果失去中国资金的支持，这条运河想要修建是不可能的。<br><br>　　但事实到底如何呢？前天，柬埔寨副首相兼德崇扶南运河项目特别委员会主席孙占托在一次公开讲话中表示：目前很多国家对扶南运河的传言都是在造谣。扶南运河项目正在有序推进，将会提前或者按计划完成。请民众们不要相信国外媒体传播的谣言。<br><br>　　但这个项目到底有没有存在问题呢？孙占托也没有隐晦，而是指出，目前项目涉及的房屋拆迁数量出现了统计误差。原先统计需要拆迁1585间房屋，现在的数字是2305，而且，需要赔偿的不仅是这些房屋，还有涉及到的树木也需要赔偿。<br><br>　　看样子路透社说的问题还是存在的。但不是资金问题，而是涉及到运河开挖的拆迁赔偿问题。虽然我们没有更多的信息可以掌握，但从路透社和柬埔寨政府双方的讲话中，可以看出，这个扶南运河的确进展不是很顺，在项目进展上，柬埔寨那边似乎并没有做好充足的准备，或者说，柬埔寨方面对于项目开发的配合，并没有进入到有效的程序之中。<br><br>　　之前我也曾经干过修路工作。一般情况下，在拿下标段进入施工现场时，很多拆迁工作都是没有完成的。有很多钉子户最终的拆迁工作还需要我们施工方配合解决。当然，这其中的猫腻就是地方政府不愿意满足拆迁户的要求，所以才把难题留给施工方，然后变成了他们配合施工方解决问题。结果就是施工方往往为了工期进度，自己掏一部分钱出来给拆迁户，或者配合拆迁户帮他们解决一部分困难。这种事我也不知道干过多少次。每次虽然都在暗骂地方政府的无耻，但最终都还是要掏钱了事。【当然，有时候并不能全怪地方工作人员，他们有时候也很无奈，切蛋糕的刀柄，往往握在那些权高位重的人手里】。<br><br>　　所以，一看这些新闻，我立刻就想到了，扶南运河目前的确在进度上是有问题的。但问题不大。主要问题并不是中国的资金不到位，而是柬埔寨方面在处理工程周边事宜时没有做到充足细致。也或者说，没有做过大工程的柬埔寨政府在涉及到拆迁补偿的问题上没有遵循正规的程序来。这使得在拆迁资金的使用上出现了较大的缺口。而投资方对于这种缺口的存在自然是不愿意看到的。不给出一个合理的解释，是无法得到投资方满意的。<br><br>　　更为重要的是，这种拆迁赔偿上的扯皮，往往会把施工进程拖得很慢，甚至停滞。但我们听这位副首相的言辞又可以看出他对于工期的准时却又信心满满。于是我们知道，这件事虽然存在波折，但对于柬埔寨政府来说，却又是可控的。讲白了，这就是拆迁利益分配上的一种争抢而已。柬埔寨并没有做过什么大工程，类似于这种涉及面很广的拆迁工作自然也就不太规范。赔偿的多少，拆迁范围的宽窄等等，都具有很大的操作空间，不等到这些操作空间都被填满或者堵死，这场影响工程进度的拆迁补偿风波就不会停止。<br><br>　　而对于这些，柬埔寨政府是有把握随时让这些利益争抢停下来的。毕竟，这只是金钱利益上的争夺，而不是权力利益上的争抢。对此，我还是很有感受的。这也是为什么孙占托对于工程如期完成充满信心的原因。而柬埔寨政府之所以没有及时去解决这件事，恐怕也是抱着能多挣一点就是一点的想法，毕竟，这样的大工程他们没有做过，而从肥如羔羊的中国资本身上多捞一点似乎也没有什么错。大局观只存在于大人物心中，小人物眼中的锱铢还是要必较的。<br><br>　　不过，让人感到奇怪的是，修建运河这件事到底进程如何，想要知道真相其实很简单。柬埔寨又不是什么封闭的国家，别说记者，就是普通老百姓，也是可以随时进入的。无论是新加坡人还是法国人，无论是泰国人还是中国人，去施工现场看看不就知道了吗？但无论是新加坡的《联合早报》。还是泰国的《曼谷邮报》，以及文章的源头《路透社》，都没有配上施工进度的图片。当然，路透社的滤镜图片我们还是不看也罢。特别是泰国的媒体，离柬埔寨那么近，去看看真的很难吗？<br><br>　　综上，扶南运河的进展受到了一些阻碍，而能够解决这些阻碍的人属于柬埔寨政府，而不是什么中方资本。中国对外投资的大型基础项目以后将会越来越多地面临此类问题。这也是构建人类命运共同体所需要解决的基本问题。如果不能形成一套有效的基础建设管理机制和方法，那么此类问题必然也会屡解不绝。<br><br>　　而那些希望中国对外之路遭遇挫折的国家和媒体，它们也总能够从这些似是而非的问题中找出黑方向给中国抹黑，让中国的形象受损。对此我们虽然见惯不惊，但对于那些想要和中国合作的国家或国际机构，影响力无疑还是存在的，甚至是巨大的。所以，这种问题还是要摸索着去解决，<br><br>　　没办法，顶风上行，自然要承受更多更重的困难和苦难。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:06:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：泽连斯基的奋斗：三分乌克兰！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-297727-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414266">　　2014年，乌克兰在美国的操纵下爆发了“广场政变”，民选合法的亚努科维奇政府被乌克兰暴乱分子推翻。<br><br>　　西部亲美的乌克兰人，向乌克兰东部亲俄的俄语人群举起屠刀，不仅杀戮生命，还禁止俄语作为官方语言出现。<br><br>　　至此，已经深度融合了三百年的俄罗斯-乌克兰文明急剧撕裂，完整的乌克兰不复存在，东部俄语地区宣布独立，乌克兰陷入冲突。<br><br>　　一、西乌克兰人梦想破灭！<br><br>　　除去东部俄语人群之外，西部乌克兰极端民族主义掌控的地区，超过80%都希望加入欧盟享受经济成果，加入北约接受美国军事保护，与俄罗斯为敌甚至击败俄罗斯，夺回宣告独立的土地，甚至占领莫斯科，使俄罗斯再次变小。<br><br>　　这就是西乌克兰人的终极梦想。<br><br>　　2024年8月和10月，美国民调机构盖洛普对乌克兰的最新调查中，平均有52%的乌克兰人希望看到他们的国家尽快通过谈判结束战争。只有38%的乌克兰人认为他们的国家应该继续战争直至胜利。<br><br>　　在俄乌战争爆发的2022年，73%的乌克兰人支持战争，只有22%的人支持谈判。<br><br>　　战争持续一年后的2023年，63%的人支持继续战争，27%的人支持尽快结束战争。<br><br>　　这意味着，在失去了已经宣布独立加入俄罗斯的东乌克兰地区之后，那些亲美反俄的乌克兰人已经被俄乌战争打服。<br><br>　　这是大部分正常人意料之中的结果，但一定是出乎西乌克兰人预料的结果。<br><br>　　战争是敌对双方斗争的最高形式，并不只是俄罗斯人选择了战争，西乌克兰人也选择了战争。<br><br>　　求锤得锤，报应不爽。<br><br>　　二、拜登阴谋败露！<br><br>　　从2022年至今，乌克兰面对强大的俄罗斯之所以能够坚持不倒，不是西乌克兰人多么骁勇善战，而是美国北约的援助确实非常给力。拜登政府把援助乌克兰当成了政治正确，不遗余力输送各种武器到乌克兰，这才是俄乌僵局的最主要因素。<br><br>　　然而，僵局在2024年11月6日被打破了。<br><br>　　这一天，乌克兰泽连斯基政权的靠山，美国拜登哈里斯政府延续掌权的努力宣告失败，哈里斯出局，特朗普东山再起。<br><br>　　特朗普万斯组合以反对美国继续援助乌克兰为竞选口号而赢得大选，由此可见美国的民意也是反战期盼和平。<br><br>　　尽管拜登放开乌克兰使用美国导弹攻击俄罗斯纵深目标，但是改变不了乌克兰节节败退的局面。<br><br>　　11月26日，特朗普过渡团队开始与拜登政府进行交接前的对接，拜登的疯狂阴谋已经遭到特朗普的掣肘。<br><br>　　因此，俄乌和谈成为一种可能。<br><br>　　三、俄军高歌猛进！<br><br>　　对于俄罗斯来说，必须在特朗普上台之前彻底歼灭入侵库尔斯克的乌军，这将使乌克兰丧失在未来谈判中的重要筹码。<br><br>　　乌克兰为了保持在库尔斯克的存在，剩余的一万多乌军誓死不退。<br><br>　　目前俄乌双方在库尔斯克地区的争夺日益激烈。<br><br>　　11月25日乌军使用美国陆军战术导弹袭击了俄罗斯在库尔斯克地区的一座机场。<br><br>　　英国政府最近向乌克兰交付了数十枚“风暴之影”巡航导弹。乌克兰媒体认为，随着包括“风暴之影”等导弹的到来将一定程度缓解乌军在前线的压力。<br><br>　　但是，俄乌战局绝非几百枚所谓的先进导弹就能改变的。<br><br>　　目前在库尔斯克战场，俄朝联军多达5万，乌克兰残余力量还有也万多人，在被分割的区域，俄军数量是乌军的3至10倍不等。乌军困守草地战壕，根本没有堡垒工事，只能依托民用建筑作战。随着冬季的到来，几乎是必死无疑。<br><br>　　11月24日，俄罗斯军队在库尔斯克战斗中首次俘虏了一名外国雇佣兵。<br><br>　　根据网络上流传的相关视频，这名雇佣兵自称名叫詹姆斯·安德森，22岁，来自英国，曾在2019年到2023年在英军中服役。<br><br>　　按照他在视频中的供述，他是在丢掉工作之后在电视上看到了有关俄乌冲突的报道和乌军招募广告，并决定前往乌克兰加入“国际军团”的。国际军团是乌军中一支由外国志愿者组成的部队。<br><br>　　俄国防部一直公开强调，对乌军中的外国雇佣军“绝不手下留情”。<br><br>　　此前，俄军多次公开枪杀俘虏的外国雇佣军，理由是这些人不受国际法保护。<br><br>　　从这名英国雇佣军的服役时间来看，雇佣军只是一个名义，真实身份应该是英军现役，只是为了掩人耳目才说2023年退役。<br><br>　　在库尔斯克附近的哈尔科夫战场，俄罗斯对库皮扬斯克的攻势越来越见效果。俄军突破乌军奥斯基尔河防线，穿透了诺沃姆林斯克过境点，使乌军防线被打开了一个缺口。要知道从2022 年9月以后，乌军这条防线一直没有被攻陷。<br><br>　　如今，俄军不仅攻入了库皮扬斯克，还突破了奥斯基尔河，可谓是卢甘斯克—哈尔科夫方向的重要胜利。<br><br>　　在红军村（波克罗夫斯克）东南方向，俄军目前主要的攻目标是库拉霍沃。根据俄罗斯媒体报道，俄南方军区第51集团军第5旅已攻入顿涅茨克地区库拉霍沃市中心，控制了该市超过 50% 的地区。俄军在库拉霍夫以北铁路沿线的前线不断推进，已经绕到库拉霍沃西北后方。<br><br>　　俄军正在切断乌军在该地区的后勤保障，导致乌军弹药和人员短缺，<br><br>　　库拉霍沃是一个交通和铁路枢纽，乌军通过这里为顿巴斯的部队提供补给，还是乌军后勤枢纽波克罗夫斯克的防御屏障。最重要的是，库拉霍沃是顿巴斯西南部乌军控制的规模最大的城市，也是乌军火炮直接打击顿涅茨克市的最后一个据点。<br><br>　　按照目前的趋势，俄军完全控制库拉霍沃只是时间问题。一旦俄军占领库拉霍沃，必将进攻红军村。<br><br>　　在红军村南方，俄罗斯军队继续攻击大诺沃西尔卡，并已到达该镇的居民区。俄军在大诺沃西尔卡西南的战术高地上获得了稳固的立足点。11月25日晚间，俄罗斯军队已从东部进入大新西尔卡的主城区。<br><br>　　乌克兰兵败如山倒，俄军不断攻城掠地，形势已经明朗。<br><br>　　估计到特朗普上台，乌克兰目前的防线将全部失去。<br><br>　　届时，普京控制东部四州和克里米亚的诉求有望实现。<br><br>　　四、三分乌克兰的计划！<br><br>　　乌克兰情报部门成功破译俄罗斯国防部的秘密文件后发现，普京置顶了“俄乌和平计划”，并准备将该计划转交给特朗普参考。<br><br>　　普京的“和平计划”包括：<br><br>　　俄罗斯完全并吞包含克里米亚在内的乌克兰东部地区；<br><br>　　基辅、苏梅与敖德萨地区组成一个“亲俄罗斯国家组织”；<br><br>　　乌克兰西部定义为“有争议的领土”。<br><br>　　参考上图可以知道，其中最靠近俄罗斯的乌克兰东部地区，在地图上被以红色标示，俄罗斯计划将此块土地并入俄国领土。<br><br>　　中间包含原乌克兰首都基辅的中部地区，在地图上则标示为橘色，莫斯科当局计划在此处建立亲俄国家实体。<br><br>　　乌克兰西部地区（黄色），则被划定为争议领土，命运将交由俄罗斯、波兰、匈牙利、罗马尼亚等国谈判决定。<br><br>　　按照这个计划，俄罗斯暂时只想占领乌克兰20%土地，并不是本人（徐吉军，汉唐光辉）判断的要完全攻占第聂伯河以东的乌克兰地区。<br><br>　　目前，特朗普已经任命前美国驻德国大使理查德·格雷内尔为“俄乌战争特使”，试图尽早结束俄罗斯与乌克兰之间的冲突。<br><br>　　格雷内尔在7月份公开表示希望以建立“自治区”的方式，作为俄罗斯与乌克兰之间的缓冲。格雷内尔强调不赞成乌克兰在“不久的将来”加入北约，认为这可能会进一步激化俄乌之间的冲突。<br><br>　　特朗普、万斯、格雷内尔、马斯克等人共同的观点是俄乌战争是拜登挑起的邪恶阴谋，美国不应该援助乌克兰，乌克兰人使用美国的资金杀人。<br><br>　　因此，俄乌和谈确实有望开启。<br><br>　　至此，泽连斯基为之奋斗的“战斗到最后一个乌克兰人”的目标，可能成为“三分乌克兰”！<br><br>　　是非功过，自有乌克兰人评说。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 12:59:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：你有狼牙棒，我有天灵盖！你有无人机，我有脏...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-297726-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414265">　　2024年11月28日晚，韩国联合参谋本部发布消息提醒国民，当心朝鲜气球。<br><br>　　就在当晚，朝鲜再次向韩国放飞气球。根据风向，这些气球可能将飘向韩国京畿道等首都圈地区。韩国军方呼吁市民小心空中飘浮物落下，如果发现不要接触并就近向军方或警方报告。<br><br>　　为何韩国对朝鲜气球如此紧张？<br><br>　　一个原因在于，高空气球确实有一定的风险，比如气球携带污秽物体如粪便之类，只是脏也就罢了，万一有病毒呢？比如鼠疫、炭疽之类的病毒，制造门槛也不高。所以，韩国军方的重视态度并不为过。<br><br>　　另一个原因是，韩国尹锡悦政府包括军方一直试图加剧南北对立，既然朝鲜放了气球，那不借机炒作就对不起尹锡悦的反朝立场了。<br><br>　　那么问题来了，朝鲜为啥要对韩国放飞屎尿气球呢？<br><br>　　都是韩国犯贱惹出来的！<br><br>　　一、遮天的黑手！<br><br>　　朝鲜半岛从1953年朝鲜战争签署停战协议就开始南北对立。<br><br>　　时间到了1990年代，苏联解体，东西方关系缓和。韩朝双方开始频繁的接触与对话。<br><br>　　1998年，一直致力于南北统一的金大中就任韩国总统，开始推行“阳光政策”对朝友好，还向朝鲜提供了亟需的粮食援助。<br><br>　　2000年6月，南北朝在平壤举行了历史性的首次首脑会晤，并联合发表自主解决国家统一，加强双方合作与交流的《南北共同宣言》。2003年，卢武铉政府在“阳光政策”基础上推出“和平繁荣政策”。南北朝于2007年10月举行了第二次首脑会晤，并发表《南北关系发展与和平繁荣宣言》。<br><br>　　卢武铉坚决反对美国对朝鲜进行制裁和封锁，主张修改驻韩美军地位协定，要求美军撤出首尔，收回战时指挥权，打造自主国防。积极发展与美、日、中、俄四国的“均衡外交”，寻求东北亚战略均衡。<br><br>　　上述政策都与美国祸乱亚太遏止中俄的战略直接对立。<br><br>　　美国为了维持霸权优势，一直在全世界奉行盎格鲁撒克逊人传统的离岸制衡战略，长期维持朝鲜半岛对立紧张状态，防止中俄日韩达成和解共同推进东北亚经济发展。一旦中俄日韩形成利益同盟，美国在东北亚甚至在亚太就会失去局势主导控制权。<br><br>　　实际上，如果美国不再扮演搅屎棍的角色，完全可以与任何国家一起推动经济发展。但是美国怎么会允许其他国家正常发展呢？日本这样的国家，正常发展了三十年就威胁到美国的经济霸权了。如果全世界都正常发展了，美国的霸权优势不就没了吗？<br><br>　　既然韩国总统卢武铉与美国战略为敌，那就去死好了。<br><br>　　2008年，韩国保守派李明博执政。卢武铉卸任后遭到离职审查，2009年5月23日在受贿调查期间跳崖自杀，对韩国社会产生巨大冲击。<br><br>　　李明博任内调整对朝政策，开始处处为敌，南北关系转冷。<br><br>　　接任的朴槿惠曾经试图改善南北关系，连续举行首脑会晤。<br><br>　　最终，李明博和朴槿惠都因为不同的理由入狱。<br><br>　　历史证明，韩国的小豆芽胳膊，根本拧不过美爹举世无双的大粗腿。<br><br>　　二、气球争端再起！<br><br>　　在冷战期间，南北双方曾经拼命向对方民众宣传本方的美好。<br><br>　　宣传手段最普遍的是短波电台进行定向广播；在双方对峙的非军事区沿线，还使用扩音器日夜不停地用宣传歌曲轰炸对方士兵。在对峙区，双方的标语牌都鼓动对方的士兵逃往“人民天堂”或“自由民主”。<br><br>　　趁着季风放飞传单气球，也是一个存续了几十年的重要手段。气球传单写满了诋毁对方政府的内容。<br><br>　　这些敌对动作，在双方关系缓和期间已经阶段性停止。<br><br>　　随着亲北政客陆续入狱或死亡，美国对韩国的控制程度日渐加深。其实，不止是韩国，日本也一样，越来越不可能摆脱美国的魔爪。<br><br>　　2020年，韩国又开始向朝鲜发放气球，南北关系再次回落至冰点。韩国方面放飞的气球，上面装有宗教书籍、小型收音机、家用药品、韩国流行音乐和电视剧的电脑U盘，以及侮辱对方首脑为“猪”的传单。<br><br>　　可想而知，北方看到这些气球内容后何其震怒。<br><br>　　为了遏制气球问题，韩国政府一度颁布法律，禁止向朝鲜散发传单，理由是毫无价值，只会激怒平壤。但是，2023年，韩国法院裁定该法律违宪。于是，韩国有些人又开始向北方放飞气球。<br><br>　　就在这种敌对氛围中，2023年12月，朝鲜正式宣布放弃和平统一，称南北关系不再是“同族”的关系，而是处于“敌对”或“交战”的两个国家之间的外交关系。在法理上，两个国家已经是分别独立，但处于敌对状态。<br><br>　　韩国的反应非常可笑，韩国统一部谴责朝鲜的立场，总统尹锡悦批评朝鲜的新政策“反民族、反历史”。<br><br>　　那么，按照韩国的态度可以推断：韩国认为南北朝在法理上是同一个国家，但是韩国拒绝和北方友好，还要追求统一，除了发动战争也没有其他可能了。<br><br>　　既然如此，朝鲜选择与韩国敌对，也是正常态度。<br><br>　　朝鲜表示不求战但也不畏战，必要时一定会战胜韩国。<br><br>　　三、你有无人机，我有脏气球！<br><br>　　从2024年5月28日开始，朝鲜陆续向韩国多处地区大规模放飞气球。<br><br>　　2024年6月1日夜间，朝鲜放飞了720个气球，它们穿越世界上戒备最为森严的边境线，里面装有粪便和垃圾轰炸韩国。<br><br>　　这些气球带有定时装置，到达南方上空就会释放挂载的塑料袋。<br><br>　　韩国军方公布的照片和视频显示，身穿生化和拆弹装备的军人在检查气球垃圾，可见紧张到什么程度。<br><br>　　检查之后，韩国当局在这些气球垃圾中没有发现“任何危险”。但是，韩国总统尹锡悦指责朝鲜进行“任何正常国家都不会想到的肮脏挑衅”，宣布将开始采取“朝鲜无法忍受的措施”。<br><br>　　9月23日，韩国宣布，如果朝鲜发射的满载废物的气球造成人员伤亡，韩国将采取军事措施。<br><br>　　2024年10月12日，朝鲜外交部声称，10月3日、9日和10日，在平壤上空发现携带反朝传单的韩国无人机。最强80后的妹妹金与正称，韩国无人机飞越朝鲜首都平壤，将带来“可怕的灾难”。<br><br>　　10月15日，朝鲜炸毁韩朝边境部分道路。这是典型的战争前奏。<br><br>　　2024年11月27日，朝鲜发布了韩国无人机渗透进入平壤事件的最终侦察结果。证据资料包括从2023年6月5日至2024年10月8日制定的238个飞行计划和飞行历史记录，其中除了2024年10月8日以外的数据都是在韩国领域内飞行过的数据。<br><br>　　飞行操纵软件分析结果显示，制定飞行计划时，韩方同步拟定反朝宣传单空投计划；若飞抵空投目标点，飞行操纵模块将向空投器具发出信号。<br><br>　　做一个假设：如果韩国的无人机以群组方式飞到平壤上空，投掷炸弹的话，对朝鲜的威胁大不大？<br><br>　　正常国家能容忍吗？<br><br>　　韩国尹锡悦政府面对朝鲜仿佛很有胜算，智力令人迷惑。<br><br>　　韩国首都首尔，距离两国军事对峙前线三八线仅40公里。首尔周围汇聚了韩国25%的人口，20%的国内生产总值，一旦开战韩国将遭受灭顶之灾。整个韩国总面积只有10.32万平方公里，南北距离约400公里，东西距离约250公里，战略空间狭小至极，根本没有回旋余地，更不具有战略纵深。<br><br>　　不知道媚日政权是如何在朝鲜火炮的威胁下继续挑衅的？<br><br>　　四、除了脏气球，我还有核弹！<br><br>　　韩国一直批评朝鲜向俄罗斯提供武器用于乌克兰战争。<br><br>　　韩国国家情报院称，自2024年8月以来，朝鲜已向俄罗斯运送了1.3万个集装箱，其中装有炮弹、导弹和反装甲火箭。两年来，朝鲜向俄罗斯供应了多达800万枚122毫米和152毫米炮弹。<br><br>　　11月24日，韩国总统尹锡悦宣布，如果朝鲜增派兵力或投入实际战斗进行杀伤行为，韩国政府实际上会向乌克兰提供武器支援。<br><br>　　一项民意调查显示，尹锡悦已经因为丑闻不断导致支持率连创新低。<br><br>　　民调公司盖洛普在十月份进行的韩国民意调查发现，高达82%的韩国人反对向乌克兰提供军事援助，包括武器。<br><br>　　2024年10月31日，朝鲜宣布当天试射了洲际弹道导弹。<br><br>　　这枚弹道导弹为洲际弹道导弹，以高角度发射，飞行了约86分钟，最高高度超过7000公里，飞行时间和高度均打破了以往的纪录。<br><br>　　根据评估，该导弹射程超过15000公里。<br><br>　　早在2015年1月6日，朝鲜宣布成功进行氢弹试验。<br><br>　　洲际导弹挂载氢弹，朝鲜已经是不折不扣的核强国。<br><br>　　尹锡悦政府抗议俄罗斯和朝鲜合作威胁国际安全。<br><br>　　既然你说威胁你的安全，那就威胁给你看吧！<br><br>　　举起狼牙棒，砸你天灵盖！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 12:58:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[毛豆：悲哀！真的太悲哀了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-297724-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414263">　　11月28日，一个非常悲哀的消息传来。根据路透社的报道，拜登敦促乌克兰，将最低征兵的年龄从25岁降低到18岁，以此增加士兵的数量。<br><br>　　同时，一名美国高级官员表示“一个简单的事实是，乌克兰目前没有动员或训练足够的士兵来弥补战场上的损失”。注意喔，这是路透社的消息，不是路边社。<br><br>　　只能说悲哀，真的太悲哀了。<br><br>　　前几天，我在《一个超级大坑，已经挖好》一文中说过，民主党不会允许懂王轻易结束俄乌战争，在懂王获胜后，大幅加快了援助乌克兰的步伐，包括敏感的“陆军战术导弹系统”（ATACMS），当乌克兰手中的家伙什足够多，俄罗斯被砸疼了，这场仗就别想停。<br><br>　　而现在，民主党祭出了第二招--让乌克兰再次扩军。<br><br>　　我们知道，乌克兰在战争开始后就进行了动员，最多时有100万军队，在2022年9月21日俄军实行“部分动员”前，乌军保有明显的兵力优势。<br><br>　　但随着战事的深入，伤亡的增加，乌军的兵力逐渐不够用了，泽连斯基在2024年初，说总阵亡数只有3.1万，这个数字其实傻子都知道是不可能的。<br><br>　　比较靠谱的估算，普遍认为乌军的总阵亡数在20万-30万左右，有些认为超过30万，按照1:3的伤亡比例计算，受伤人员最低60万，最高90万。两者相加，早就破百万了，意味着当初动员的百万大军，人人要么受伤，要么死亡。<br><br>　　其实这个数字很正常，因为俄军的总阵亡数字也在10万以上，统计范围包括正牌俄军、瓦格纳、卢顿两州民兵还有车臣部队。按照1:3的伤亡比例计算，受伤人数起码30万，合计40万。俄军伤亡都这么大，乌军伤亡100万，没什么好惊讶的。<br><br>　　毕竟这是真正的战争，不是小打小闹的治安战。<br><br>　　问题在于，俄军的伤亡一来比乌军少，二来人口也比乌克兰多，能动员的人力更丰富，于是渐渐地，乌克兰原本占优势的兵力，变得捉襟见肘。<br><br>　　所以我们看到，从2024年开始，乌军的战斗力有了明显的下降，一个重要原因就是兵力不够，防守上四处漏风。<br><br>　　为弥补兵力不足的问题，今年4月，小泽签署法令，降低了征兵的最低年龄，从27岁降低到25岁，理论上，这个年龄区间的人员有50多万，但这只是理论上的。毕竟，乌克兰人口流失严重，谁知道这个年龄段的人，还有多少留在国内。<br><br>　　最后，就是没征到多少，好不容易征到的，状况也不容乐观。<br><br>　　因为主动动员和被动动员，其积极性是不同的，第一波动员的乌军人员，也就是27岁以上的，积极性普遍很高，是那种誓要和俄罗斯打到底的。<br><br>　　而越往后，被动员的人员积极性越低，躲躲藏藏，征兵官员好不容易找到他们，还不乐意上战场，等真的到了战场，积极性普遍不如第一波，逃兵不断。于是乌军的兵力还是不足，还是四处漏风。<br><br>　　面对困局，乌克兰政府的意思是再征召16万士兵，这个数字并不多，因为小泽也知道，乌克兰民意真的倦了，战争刚开始那会，大家积极性很高。可现在，大家越来越看不到希望，积极性大幅下降，你再强行动员一百几十万，兵变是真的可能发生。<br><br>　　但民主党觉得，你这样太磨磨蹭蹭了，你不动员多点人，这场仗怎么打下去？莫非你还真的想投降？几个月来，一直有传言说拜登要求乌克兰大幅降低动员年龄。<br><br>　　只是这个事，一直属于传言的地步，没有坐实，毕竟大幅降低动员年龄到18岁，面子是不好看的，里子上更严重，等于承认乌军的伤亡非常大，到了不得不动员18岁人员的地步。要是伤亡不大，你干嘛要这么做？<br><br>　　那这场仗，就很难赢了。<br><br>　　可是，随着懂王大胜，民主党顾不得这么多了，面子里子都不关心了，赢不赢也不是最重要的问题了，最要紧的是，不能让俄乌停火，不能让战争结束。当然，拜登也知道再动员一大波人，必须有银子，而乌克兰没银子了。<br><br>　　于是拜登计划再援助乌克兰240亿美元，外加前段时间决定援助的60亿美元，合计300亿美元，这笔钱只要到位，够乌克兰顶上好一阵子了。<br><br>　　关键是，这事川普未必反对，或者说反对了也没用。<br><br>　　他想停火，但又无法强迫普京同意停火，那么最好的办法，就是让乌军顶住俄军。获得提名的国家安全顾问华特·沃尔兹，他的观点就是通过援助乌克兰，让俄军无法前进，从而不得不答应停火。<br><br>　　乌克兰前外交部长库列巴，前几天发了篇文章，他的观点和沃尔兹差不多，也认为川普上台初期，反而会加大援助力度，争取让战线打成完全的僵局。那样的话，普京就只能同意停火。<br><br>　　而乌克兰政府方面，则已经在为再次大规模动员做准备了。来看下面这个新闻，就在近期，有超过2.3万名乌克兰的大学生被开除，为什么要开除这么多大学生呢？<br><br>　　因为乌克兰的动员政策，是允许豁免的，比如身体确实有疾病的，关键领域的技术人员，大学生也在豁免范围内。保护一下青少年，让他们远离战争，也没什么不对。如果前线兵力充足，用不着降低最低动员年龄的话，就不需要动员大学生。<br><br>　　可现在明显兵力不够，大学生也要上了，但是吧，直接取消豁免政策会引发很多反弹，那就打个擦边球，让大学把你们开除，你不是大学生，就不能再豁免。<br><br>　　当开除的大学生足够多，降低动员年龄的条件就成熟了，那时把动员年龄降到18岁，就能在不取消豁免政策的前提下进行动员，阻力相对要小得多。<br><br>　　不管乌克兰的大学生是否愿意，都轮到他们上了，尤其是那些成绩不太好的，学校更有理由开除，成为优先动员对象，尽管有点讽刺，但已经走到这一步了，还能回头吗？<br><br>　　恕我直言吧，不存在的。今天的乌克兰，被牢牢绑定在西方的战车上，和俄罗斯血海仇深，没法回头了。想起我在大学的时候，那是天天岁月静好，不是玩就是睡觉，要不就干别的。成绩一般般，四年都是60分万岁，俨然一个学渣。<br><br>　　而如今乌克兰的大学生，却不可能岁月静好，等待他们的，随时可能是死亡，对比何等强烈。悲哀~真的太悲哀了，充分说明国家的独立自主是多么的重要。<br><br>　　如果我们没有独立自主，上战场的就是我们，虽然我不排斥上战场，要是有一天祖国真的需要，我绝不会逃避，但那必须是为了祖国，而不是傻乎乎地替西方卖命。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 12:49:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：“一拍四合”的黎以停火，未来会走向何方？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-297723-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414262">　　开片前，先辟个谣。<br><br>　　前天，央视派驻联合国的记者徐德智发了这样一条微博：<br><br>　　从去年10月7号“阿克萨洪水”爆发到现在，不下几千人在各平台怼老朱，说我“为绑架中国公民的哈马斯唱赞歌”，还有鼻子有眼的说是12个名中国人被哈马斯绑架了，老朱让其拿出官媒的新闻链接或是外交部的声明时，对方却拿不出来。<br><br>　　事实上，但凡脑袋里没进水的人都能想到，眼下的巴勒斯坦指着中俄在联大给自己主持公道呢，哈马斯再蠢也不会伤害中国人的，一些人之所以经常拿此说事，老朱分析是两种情况，一种是“恨乌及屋”，这类人以老朱的反绿战友们为主，他们就是单纯的讨厌撅屁股的，不想咱国家为巴勒斯坦主持公道，他们既不蠢也不坏，就是讨厌某教；另一种，便是跪美亲以的，或者，干脆就是1450。<br><br>　　老朱亦讨厌某教，但做为一个媒体人，公正公平是立足之本，就象我国此刻在国际上扮演的角色——一个公正公平、主持正义公理的世界大国。<br><br>　　今日正文：<br><br>　　黎以停火了。<br><br>　　11月26日，美国总统拜登表示，美国和法国已经斡旋达成黎以停火协议，协议于当地时间27日凌晨4点（北京时间27日上午10:00 ）生效。<br><br>　　这是个“一拍四合”的决定。<br><br>　　老登想给自己最后的政治生涯留点积极的“遗产”，借以显示美国在中东的影响力以及自己热爱和平的个人形象；<br><br>　　马克龙需要装个X，以证明法国仍然是世界大国，在国际事务中仍然在发挥着重要的作用，尤其是，黎巴嫩历史上是法国的殖民地，法国需要以一个“曾经的宗主国”的身份来“维护黎巴嫩的和平”；<br><br>　　以色列是打不动了；<br><br>　　上张图，窥斑知豹：<br><br>　　5个人，3条腿，这是以色列目前最大的问题。<br><br>　　于今天的以色列政府而言，“伤”比“亡”压力更大，这些人无法再上战场事小，需要国家抚恤是个大问题，他们都是受到了哈马斯和黎巴嫩真主党预埋的地雷或火箭弹袭击坦克导致的伤残，一个人在前线受伤，需要一群人为其服务，炸死再多的加沙与黎巴嫩平民有什么用？以色列又无法完全占据这些地方，打完撤了，啥都得不到，战损却是实实在在的。<br><br>　　再上两张图：<br><br>　　看明白了么？<br><br>　　以军仓皇撤离，连瞭望塔上的国旗都没顾得上摘下带走，被返回家园的黎巴嫩老百姓摘掉扔了下来；甚至，以军连黎以边境隔离墙处打通的缺口都没堵就撒丫子跑路了。<br><br>　　这就是“侵略”与“保家卫国”心气的不同——这里是我祖先世代生活的家园，拼了命老子也要为子孙守住这一方立足之地，这是抵抗的意义；<br><br>　　侵略者就不同了，能借助飞机大炮侵占他人的家园时耀武扬威，一旦战场上失利，得不偿失时，满脑子只有一个字——逃！<br><br>　　对于此次黎以停火，以色列国内的政客大骂内塔尼亚胡是“loser”，以色列报纸《Maariv》更是嘲讽：“以色列渴望与敌人达成短期协议”。<br><br>　　这就是站着说话不腰疼——前线的以色列士兵躲在坦克里仍不停的被炸，死得死伤得伤，这些人在后方舞照跳马照跑，然后嘲讽前线停火，连老朱都看不过眼去，觉得该把这些人送到前线去“体验一下生活”。<br><br>　　全球媒体普遍不看好这次停火，天空新闻报道称，休战协议在黎巴嫩受到好评，但在以色列却受到质疑。经历了数月的轰炸后，黎巴嫩人希望实现和平，但只有 37% 的以色列人支持该协议。<br><br>　　英国《电讯报》则直言不讳地指出，没有人敢希望以色列和真主党之间的停火协议能够持续很长时间——甚至可能不会持续一周。<br><br>　　这样的评估不是没有道理的——签下停火协议的是黎巴嫩政府，而不是真主党，虽然，老朱估计真主党短期内会遵守这一协议，毕竟真主党也需要休整，补充战备，可是，犹太复国主义者不会善罢干休，尤其是那些开轰炸机的、打远程火炮的，以及后方没啥风险的，这些人会秉持着“死道友不死贫道”的心态，让自己阵营中的一些犹太复国主义者继续挑事，君不见，就在拜登宣布停火的几分钟后，以色列军队还在向贝鲁特发射导弹了么。<br><br>　　话说回来，不管最后的结局如何，短暂的和平终是来了，黎巴嫩人民走上街头，挥舞着真主党的旗帜，庆祝胜利：<br><br>　　是的，就是胜利！<br><br>　　于真主党和黎巴嫩人民而言，比死多少人更重要的是自家扛住了以军的进攻，这让所有黎巴嫩人民都看到了打退侵略者、夺回被占领土的希望。<br><br>　　要说黎巴嫩老百姓的心也是真大，以军前脚撤了，后脚黎南的老百姓便成群结队的往家跑，据路边社的消息称，黎巴嫩人民正在准备接下来为纳斯鲁拉举行丧礼。<br><br>　　是的，老纳还没入土呢，老朱依稀记得，老纳的遗体应该是在卡塔尔呢。<br><br>　　黎巴嫩人民拎得清，这些年，如果不是老纳带领着真主党在黎南山区的殊死抵抗，骨子里对土地有着顽固执念的犹太复国主义者早把定居点推建到贝鲁特来了。<br><br>　　昨天，黎巴嫩“真主党”的军事媒体发布了第4638号声明，算是一个停火后的总结性。<br><br>　　该声明宣布“真主党”在过去的417天内对以色列实施了至少4,637次军事行动，其中9月17日之后1,666次。自10月1日以来，“真主党”在地面战斗中总计造成以色列军队超过 130 名士兵和军官死亡，超过 1,250 人受伤，摧毁59辆梅卡瓦坦克、11辆军用推土机、2辆悍马车、2辆装甲运兵车和2辆普通运兵车，击落 6 架 Hermes-450 无人机、两架 Herme-900 无人机和一架四轴飞行器。<br><br>　　至此，黎以冲突算是告一段落了，未来即使再起，也是零星的了。在老朱看来，真主党接受这一停火协议是明智的，伊朗方面也表示欢迎这一协议，原因很简单——不能把一只羊薅成葛优。<br><br>　　从地图上可以看出，黎巴嫩的国土面积小的可怜，继续打下去的话，贝鲁特就真的变成下一个加沙了，以色列虽然地面部队不咋地，可是，空中占优啊，天天狂轰乱炸的黎巴嫩人民也受不了，伊朗要的是打败以色列、把美国赶出中东，而不是把黎巴嫩从地图上抹去，如此，转移战场便顺理成章了。<br><br>　　转移到哪儿去呢？<br><br>　　叙利亚。<br><br>　　网传叙利亚总统巴沙尔*阿萨德几个小时前飞赴莫斯科去会见普京了，因是突发新闻，到目前为止网络上只有俩大V播报了，是否属实有待考证。<br><br>　　事实上，巴沙尔去不去莫斯科，都该轮到叙利亚上场了。<br><br>　　上张图：<br><br>　　看到了什么？<br><br>　　戈兰高地。<br><br>　　从图上可以清楚的看到，戈兰高地俯视以色列首都特拉维夫，换句话来说便是，无论从戈兰高地往下打炮还是打火箭弹，对以色列首都的威胁都是巨大的，这也是为何以色列拼死都要抢占部分戈兰高地的原因。<br><br>　　叙利亚眼下要做的，是清剿境内美以支持的叛军，把战线推向戈兰高地，要知道，俄罗斯在戈兰高地上是有驻军的，如此，双方联手打击特拉维夫，是抵抗力量方面损失最小、对以色列威胁最大的方案。<br><br>　　这样的一步棋，老朱看到了，美以也看到了。<br><br>　　昨天，内塔尼亚胡在向北方定居点负责人发表讲话时，实质上承认了以色列军队无力击败真主党的事实。<br><br>　　他说：“我们别无选择。我们必须两害相权取其轻，同意停火。我们现在必须把重点放在伊朗威胁上。”<br><br>　　夜壶说的是实话，就目前这种情况，与其在北面煎熬，不如干脆撤军，备战接下来更大的冲突、甚至是抵抗力量方面的地面进攻。<br><br>　　美国也看清了这一点，昨天，美国总统拜登批准了向以色列出售价值6.8亿美元的武器的方案。<br><br>　　拜登此举，一方面是抢个停火的功，另一方面是，用批准向以色列出售武器来向美国国内的犹太势力示个好，给自己留条后路。<br><br>　　黎以停火，停多久谁也不敢说，或许是无限期，或许几个小时后就又打起来了，这都很正常，但不管怎么说，至少双方都拥有了喘息的机会，哪怕是填充一下弹药库，也终是可以松口气了。<br><br>　　在老朱看来，黎巴停火，与和平无关，不过是各方在综合考虑之后一个互相妥协的结果，从协议生效后，黎巴嫩人民立马跑到街上为真主党的胜利欢呼、与以色列北部居民拒绝返回定居点并大骂内塔尼亚胡是个失败者来看，未来以色列还会有人继续挑事，而黎巴嫩人民收复被占领土的心气也会越来越强烈。<br><br>　　伊朗最新表态黎：欢迎黎以达成停火协议，但保留对以色列上月袭击作出回应的权利。<br><br>　　特朗普将于1月20日上台，老朱估计，在此之前，伊朗与以色列都会加紧战备，以色列不能停下战争的脚步，否则内塔尼亚胡小命不保是小事，关键是以色列现在就靠着战争这口气来维持这个国家的存在了；伊朗更不会停下战争的脚步，一旦停下来，就会退回到原地，美国会继续施压沙特与以色列建交，抵抗力量方面的小弟们的所有努力与牺牲都化为了泡影，那不是伊朗想要的结果。<br><br>　　老朱估计，接下来，叙利亚会加大力度清剿国内的叛军，然后，把战略资源推向戈兰高地，这期间，抵抗力量方面会向黎巴嫩与也门大量部署防空武器，运送导弹火箭弹，为接下来的地面进攻做最后的准备。<br><br>　　老朱蒙的准不准，咱慢慢观察……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 12:48:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[朱唯一：大选风云第十集——马斯克大破邮寄选票！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-297722-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414261">　　大家好我是听风的蚕。今天咱接着讲那美国大选。<br><br>　　你看我这美国大选的节目，在平台上的热度，都已经达到第二名了啊，这不是我吹牛啊，我在发的有截图，全国热点排行第二名，我感觉我人生巅峰了。<br><br>　　但是这档节目呢，在某音上的点赞量不高啊，为什么呢？因为曲高和寡。你比如这个美国大选系列，那可不是谁不谁他都能看懂的，那必须得是高知群体，首先你得了解美国政治，然后经济文化，还有相应的法律啊。不过也好，那我的这几期节目呢，面对的就是这波人群啊，这不是我嫌贫爱富啊，而是因为信仰美式民主的人，那大部分都在这波群体里呢。你看这几期节目呢，那刨的就是美式民主的根，让那各位信仰美式民主的家伙们知道，那美式民主的真相。哎您别看我讲的跟评书一样，而且还演绎了一部分，但是每说的一件事情，那都是真的，不信了，你可以上网上查。你看咱讲的东西啊，那娱乐性，它不能掩盖真实性，这是咱的生存基础，那胡说八道的咱不干。<br><br>　　好了闲言碎语不再讲，咱们接着上回的说。那上一回啊，咱讲到了那小扎 ，扎总，扎克伯格，他来了个临阵反水，那本来他是民主党阵营的人，结果和这马斯克一聊，也知道了期间的利害了，所以就把这 2020 年，亨特笔记本事件，来了个全网大曝光，震惊了世界。你想那当时民主党的都傻了，相当于把老窝给端了，这事一曝光，他不仅是老拜的儿子，那整个民主党那些大佬们的太子党，一个都藏不住了啊。当然了，那共和党的部分人也跑不了，那毕竟都在国会里供职嘛，那你有的捞，那我也得捞啊。因此可以说，这扎总把这亨特笔记本事件，往外那么一爆，那民主党的阵营就炸开了花了啊。再重复一遍，这个时间点很重要，是 8 月 26 日，那扎总把这事给爆出来的啊，您可以上网查去。<br><br>　　结果到了 8 月 27 日，那沙利文就开始出去访问去了，访问的谁呢？那我就不说了，前几个月的事，我当时记得，我还做了一期节目，说那沙利文跑到熊猫家干嘛来呢？什么目的，对不对？我当时讲的很详细啊，你可以再往前翻一翻，大约就是 9 月初的时候的节目，好像叫什么熊猫的反击南海篇第五集，沙利文的筹码，是不是和我现在讲的对上了？你看，这就是我的节目，这就叫一条线儿，一以贯之，那前后的事儿，那都得照应上，所以说咱的节目，它不是胡扯啊，那胡扯的节目，你就听吧，那前面和后面说的话，他一般都对不上。<br><br>　　好了咱不吹牛啊，接着往下讲。那沙利文出访，那也只能是捂住一面，那不能让这事态再次扩大，但是，那民主党的阵营已经出现大乱，可以说是败局已现，但是那些搞政治的人，一定得倒驴不倒架，那不能一看要输，一拍屁股说，算了我不玩了，那他不是搞政治的高手，搞政治的人，那一定得是泰山崩于前而不能乱，所以这民主党呢，进入 9 月份以后，就开始进入死撑模式，要花钱，做广告做宣传，说这哈里斯的民意啊，正在逐步增长，但是呢美国股票市场，已经开始出现异动，在 9 月初，那老特背后的金主，传统能源资本，股票开始上涨，比如这塔尔加资源公司，奥耐克公司，威廉姆斯公司，响尾蛇能源公司，金德摩根公司，西方石油公司，在 9 月初标普 500 指数中，开始全线上涨，甚至这塔尔加资源那都上涨了 73.77%，那奥耐克上涨 41.47%，威廉姆斯上涨 31.9%，响尾蛇能源公司上升 28.6%，金德摩根上涨 25.2%，你想这个涨法，那都不可能在咱们 A 股里面出现，所以说啊，这资本啊，永远不会说谎，所以这 9 月初，那老特也高兴啊，太好了，看来大势成矣，那俩巴掌也拍不到一块去了，哎人一高兴啊，那得请客，晚上，就在这海湖庄园，把这马扎二总都给请过来了，那高兴了，那得喝呀，必须得是烈隐，酒过三巡，菜过五味，这老特就开始意气风发了，隐隐然有指点江山的气势。<br><br>　　就在这老特意气风发的时候，这马总突然说道，主公，虽然这民主党现在败局已定，但是这总统，还不一定是您的呢，这老特一激灵，那酒就醒了一半，拿手抓住了马总的手腕说道，爱卿！此言因何呀？就见这马总，把他左手往后一背，右手举杯，呲溜一口，把这杯烈隐一饮而尽，抬头望天，缓缓说道，主公，中国有句古话说的好，那狗急了还跳墙呢，您现在出手有点狠，那直接把那民主党的根给刨了，你想想那民主党他能不跳墙吗？这老特一听，一摇脑袋，这酒啊就彻底醒了啊，你看这好酒就这样啊，说醒就醒，完全不上头，冲着这马总说道，那他们会怎么样？就见这马总微微一沉吟，说道主公，你忘了那 7 月份的事了吗？他们能打你一次，那就能开了第二枪，那老特听到这呢一缩脖，心说我去，你说他们还敢搞？就听着旁边的理工男扎总说道，主公，那我们换位思考一下，如果我是民主党，你到现在这地步了，鱼死网破，那可能是最好的选择，这老特一看，我去，我的两位卧龙凤雏都这么说，那应该是十拿九稳了，于是这老特就抓着二位问道，汝知奈何？就见旁边的马总轻摇羽扇，一脸的不屑，口中言道，就那群人的手段，这几年我见得多了，用中国的古话讲，就是他们撅撅屁股，我就看 知他们拉的什么，主公，从大数据上来看，您有个习惯，就是每星期天，都会去打高尔夫球是不是？这老特一愣，思考了一下啊，是，我就喜欢打高尔夫球，每星期天都去打，就见旁边扎总也说道，通过你手机装上的 Facebook 软件来看，您的行动轨迹，一般都是喜欢到佛罗里达州，西棕榈滩的高尔夫球场打球，时间一般集中在下午，通过我的人工智能大数据分析，如果他们要动手弄你，应该会选这个时间，毕竟高尔夫球场地域宽阔，没有遮拦，利于，那老特一听，那我不去了，那这几天我躲地下室吧。<br><br>　　说到这就见那小马，一摆手中羽扇说道，主公不必惊慌，这下个星期的高尔夫，您还得去，要是再来这么一枪，您就彻底稳了，那老特一听，再来一枪，那要再来一枪，我未必躲得过去啊，到时候一枪打脑袋上，那躺地上绝对稳稳当当，就见旁边的马总说道，主公莫要惊慌，既然我们通过大数据，就已经判断出他们的行刺地点，那我们何不将计就计呢？就见那老特眼睛一亮，对着这马总深施一礼，请先生教我，就听着马总，如此这般，不仅能将那刺客拿下，而且可以反制民主党，那后来发生的事大家都知道了，就在这 2024 年 9 月 15 日，下午 1:31，那老特按照惯例，在那星期日下午 1:31，来到了佛罗里达州，西棕榈滩的高尔夫俱乐部，打球的时候，有一名 58 岁的枪手，名叫瑞安韦斯利劳斯啊，携带了一把 AK，缓慢的接近了高尔夫球场，这小子刚把那枪掏出来，就被那小马高价雇佣的私人保镖，一拥而上，当场踹翻在地，来了个五花大绑，你看这回和上次就不一样了啊，上次是直接把那枪手给毙了，这回可是抓的活的，那活的和死的可不一样，那活的可是会说话，这消息爆出去之后，在全球范围内引起了轩然大波，你想想，那全世界谁不知道这枪手谁雇的，那事发展到今天，那都明了，那老特意气风发，哎呀那高兴啊，两枪，我没完，大爷真龙天子，想完都难，你看看，这还有什么话说，这我绝对稳了，那第一有这亨特拜登笔记本事件，整个民主党都不敢吭声了，那第二我遭遇了两次，你说说那老百姓投谁的票？对不对？那我要再不当选，那就没天理了。<br><br>　　正在这老特意气风发的时候，就见那小马又摇着羽扇过来了，主公，现在还不是庆功的时候，这老特一愣，哦先生，但闻其详，就见那小马，缓缓说道主公啊，这美国总统，你还真以为是选票投出来的？不是，您忘了您上次怎么输的，那是因为摇摆州非法移民的假选票，那还有就是那邮寄选票，这两招你挡不住，你别说你挨两枪了，你挨一梭子，你也当不了美国总统，这老特一听，心里也咯噔一声，心说啊确实如此，这不管怎么着，那到最后还是看谁的选举人票多，谁才能获胜，那我和民主党的选举人票，那最大的争议点，那就在摇摆州，谁拿下摇摆州，那谁才是王者呢，那挨不挨枪子呢，那跟总统没关系，于是这老特也捋了捋长袍，对这二位卧龙凤雏深施一礼，口中说道，请先生教我，这卧龙凤雏二位一看，你看我们主公礼贤下士了都，那得出主意啊，于是就听着小马说道主公，请放心，有我在，那票就不是问题，我有的是钱，我花钱砸也能把那票给砸过来，这老特一听，疑惑的问道先生不妥吧，这花钱买选票，那是会选呢，这玩意犯法，这咱是选总统呢，那可不是选村长，你要选村长了，你谁家，你弄两箱方便面，那一般也没人说什么，你这全国人民都看着呢，那这咱们也不能挨家挨户发方便面去，这规模太大了，这马总一听，一摆手中羽扇，笑着说道，主公啊发什么方便面呢，那现在都流行购物卡了啊，不过咱不发这 种东西啊，太 low，那咱们就直接一些，给钱，每个人给 47 美元，咱们直接买选票，不搞那些弯弯绕的，这老特一听就愣了啊，您直接买选票，那不是会选吗？那民主党铁定告你。<br><br>　　就听这马总，哈哈大笑，说道，我在中国市场上混了这么久，就学到两个字，叫做变通，哎你只要学会变通，你这世上都没有难事，我想了我们发的 47 美元，不是说谁投你的票，咱给他 47 美元，而是给那些签名支持宪法第一修正案，和第二修正案的选民们发钱，这老特一愣，宪法第一第二修正案，什么乱七八糟的，他们支持宪法修正案跟我什么 关系？就听到马总在旁边呵呵一笑，主公，那宪法第一第二修正案啊，内容是什么您忘了吗？老特一想，你直接说，我小时候学习不好，这马总就说道，那我们美国宪法第一修正案，说的就是言论自由，言论必须自由，那老特那挠头都想啊，这言论自由跟我什么关系？那马总就说道主公啊，你忘了，那民主党在上一次选举的时候，干的是什么勾当？那亨特笔记本事件，逼着扎总侵犯了言论自由，那包括把您的账号也给封了呀，那材料发网上了，他不推送，掩盖事实，钳制言论，那民主党，不就违反了宪法第一修正案吗？今天老百姓都知道这事了，你说我们要出钱，让他们支持宪法第一修正案，那傻子都知道那是埋汰民主党的。<br><br>　　这老特一听，那一脸坏笑，说道还是先生有内涵，那第二修正案是怎么回事呢？这马总就接着说道，这美国宪法第二修正案，那意思就是说支持全民持枪，老百姓拥有自卫权，那老特一听，那这条跟我又怎么连上了？就见着马总接着说道，主公啊，你忘了那四年前国会山暴动事件了，那民主党就拿着这件事说你要搞政变，说那些围攻国会山的人是暴民，其实他们不是暴民，他们是完美履行了宪法第二修正案，公民有合法持枪权，他们去国会山请命，带着枪去怎么了？那宪法第二修正案说了，老百姓可以带枪啊，所以当年围攻国会山，那不是暴乱，那只是抗议，那不是说带了枪那就是暴乱了，那群红脖子们，当时只是践行了宪法第二修正案，哎你看，这事不就平了吗？所以，谁要是签了支持宪法第二修正案，那就相当于当年支持你围攻国会山，对不对？这老特一听，这逻辑有点神奇，但是仔细这么一想哎，这还真是这么回事。<br><br>　　老特就问了那他们签吗？那小马就说道所以我才发 47 美元的，你说那几个摇摆州，满地都是穷人，流浪汉，连帐篷都买不起的人多的是了，我给他发 47 美元，他跳着脚的过来签，而且我不仅给他发 47 美元，他要是再介绍一位，也把这第一第二修正案请愿书给签了，那我再给他发 47 美元，哎这叫拉人头，哎你看这招啊，那熊猫家的理发店办卡啊，都这么搞，你在我们店理发没关系，你只要能介绍一位来，你的理发卡我都能再给你续 100 块钱，所以你看这招狠吗？这叫人传人拉人头，这老特一听，略一沉吟，那他们要是签了，第一第二修正案的请愿书，那不投我的票怎么办？那咱的 47 美元不就打水漂了吗？<br><br>　　就见那小马呵呵一笑，主公，想领我这 47 美元，得先参加选民登记，这选民登记完了，才能签我的请愿书呢，那不登记，那都拿不到 47 美元，他只要选民登过记，民主党可就不敢伪造他的邮寄选票了，你要不然一个人投两次，真人投一次，那再寄一份邮寄选票，那不就露馅了吗？所以我发这 47 美元，不是给你买选票，而是刨的民主党的邮寄选票的根，我只要把这 47 美元一发，那可以说，摇摆州只要有投票资格的人，那他都得参加，选民登记，那只要参加了选民登记，那民主党就不敢伪造他的邮寄选票，是不是？那上一回，之所以有这么多的假邮寄选票，那不就是因为摇摆州大量存在着，不关心政治，没有投票意愿的流浪汉吗？那些流浪的，那这些人可有好几百万呢，整天人不人鬼不鬼的，连饭都没得吃，他还投票，他们都不关心这事，所以这些人的投票资格，才在 4 年前被这民主党钻了空子，搞出来一堆假的邮寄选票，今年我掏钱，让他们都参加选民登记啊，登记一下给 47 美元，够他两回了，再介绍一位，他能抽 4 次，你说这样的话呢，民主党今年还有那邮寄选票吗？<br><br>　　这老特听到这，冲着那马总深施一礼，先生大才，您这心思真是绝了，在下就有一事不明，想请教先生，这马总一愣，主公请讲，老头就说道，这为什么是 47 美元呢？那凑个整数不行吗？那这马总就说了，这个 47 啊，他有说法，在中国四叫四平八稳，七叫七上八下，你看那您要上位，那都得有 7，而且要上的稳稳当当，那都得四平八稳，所以咱得发 47 美元，这叫易经，这玄学这块，那不得不信，这老特一拍大腿，好就这么干了，咱来个七上八下。<br><br>　　正当那老特准备开香槟庆祝一下的时候，突然转变一想，哎不对，先生，这邮寄选票的事算是落听了，但是这摇摆州里的非法移民，投假选票这事，那我们该怎么办？那这几年，那民主党弄了 1000 多万非法移民，全弄到了，这 7 个摇摆州，一旦开始投票，那这 1000 多万的非法移民，那为了能够拿到合法身份，那拼了命也得弄那假票投那民主党啊，而且这几年他们还立了法了，那不让查验投票人的选民身份，那只要有那驾照就能投票，要是连那驾照没有，那对天发誓说自己是美国人也行，你这咱挡不住啊。<br><br>　　就在此时，只听旁边有一人说道，主公莫要担心，在下有一计，能够让这 1000 多万非法移民，不敢越雷池半步，这老特扭头一看，就见他的凤雏，扎总，露出了一副阴险的笑容，若要问那小扎有什么神仙手段，阻止这 1000 多万非法选民投票，那请听下回分解。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 12:47:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：明年1月，战争真的就要结束了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-297714-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414253">　　明年1月份，俄乌战争99%会结束。<br><br>　　本来想说百分之百的，但凡事不能太绝对，毕竟任何意外情况都有可能会发生，就比如懂王突然遇刺了，查出来凶手是民主党干的，然后两党直接开战，爆发战争了。<br><br>　　美国人自顾不暇，还怎么去调停俄乌呢？<br><br>　　不过，如果排除这些很难发生的小概率事件之后，我还是基本上可以确信明年1月份，俄乌战争会结束的。<br><br>　　原因有三。<br><br>　　第一，特朗普为了政绩，为了证明拜登是错的，自己是对的，为了践行他竞选时候的承诺，必须要想尽一切办法调停。<br><br>　　特朗普明年1月将成为美国总统，所以他的意志就代表美国的意志。<br><br>　　第二，乌克兰打不下去了。<br><br>　　今天有两条关于乌克兰的新闻可以串在一起说。<br><br>　　“2.3万乌克兰大学生被开除”<br><br>　　“美国要求乌克兰降低征兵年龄至18岁”<br><br>　　先说说乌克兰大学生被开除这事。<br><br>　　乌克兰教育与科学部副部长米哈伊尔·文尼茨基表示，2024年4月至8月期间，乌克兰各所大学总计开除了2.3万名学生。<br><br>　　这些人均为30岁以上男性，开除他们的直接原因是：学术表现差、旷课。<br><br>　　可实际原因却是因为这帮人通过一些手段，虚假入学，他们想要利用学生身份，钻法律的漏洞，逃避服兵役。<br><br>　　据说，现在黑市上还有人做起了“入学逃避兵役”的生意，明码标价。<br><br>　　并不是说30岁以上就不能去大学里面念书，你要是真有这个能耐，真是这块料，门门考试都过关，那你完全可以去念书。<br><br>　　学习不分年龄，50岁的都可以。<br><br>　　可是这帮人呢？<br><br>　　根本没这个能耐，不学无术，学习成绩太差，门门考试都挂科，结果这种人还能留在学校里。<br><br>　　你觉得他们到底是热爱学习，还是在逃避战争呢？<br><br>　　所以从今年4月份开始，乌克兰教育与科学部就开始重拳出击，联合各所大学，一共开除了2.3万名。<br><br>　　经过统计，神奇的发现这些人居然都是30岁以上，而且是在战争爆发之后才入学的。<br><br>　　那么，这就很能说明问题了。<br><br>　　什么问题呢？<br><br>　　说明前线的伤亡很大，乌克兰兵源开始枯竭了。<br><br>　　其实像这种虚假入学逃避兵役的事情，早就发生了。<br><br>　　仗都打了1000多天了，你早干嘛去了，怎么才发现啊？<br><br>　　区区2.3万人，睁一只眼闭一只眼就放过去了，为什么要拿出来大说特说呢？<br><br>　　因为要树立典型。<br><br>　　要让所有人都知道乌克兰政府现在开始打击逃兵问题了。<br><br>　　你说如果不是兵源枯竭了，会这样做吗？<br><br>　　至于第二条新闻：“美国要求乌克兰降低征兵年龄至18岁”。<br><br>　　这就更好理解了。<br><br>　　青壮年该跑的跑，该抓壮丁的抓壮丁，全都抓完了，那么现在自然要对这些刚成年的半大小子下手了。<br><br>　　乌克兰原本的最低征兵年龄是27岁，战争爆发后，变成了25岁，如今直接下降了7岁，变成了18岁。<br><br>　　2022年战争爆发后，乌克兰就停止了人口普查。<br><br>　　所以，按照2021年的数据，乌克兰18-24岁的人口，男性是959768人，女性1040232人。<br><br>　　现在过去三年了，原本15岁的成了18岁，于是，再将21年所统计的15-18岁的人口给加进来。<br><br>　　男性差不多是120万左右。<br><br>　　这些人，可能刚出校园，可能刚刚结婚，但现在，他们就要上战场了。<br><br>　　如果这些人打光了呢？<br><br>　　是不是要开始抓娃娃兵了？<br><br>　　当然了，有人说这只是美国方面的要求，也许乌克兰的实际情况并没有那么糟糕呢？<br><br>　　但是在开战之后，美国人向乌克兰派遣了大量的教官和军事顾问，不光负责训练乌克兰士兵，还要给乌军提供战术建议。<br><br>　　所以对于乌军现在到底是一个什么样的状态，外界不知道，但他们可是一清二楚。<br><br>　　要不然，拜登政府怎么会好端端的提出这种建议呢？<br><br>　　知道乌克兰是怎么回应的吗？<br><br>　　并没有严词拒绝，厉声驳斥美国人这是在把我们当炮灰，草芥人命。<br><br>　　而是说：<br><br>　　“就我们目前的动员努力而言，我们没有足够多的装备，例如装甲车，来支持我们召集的所有部队。我们无法用我们的士兵甚至最年轻士兵的生命，来弥补合作伙伴在决策和供应链方面的延误。”<br><br>　　听明白这话的意思了吗？<br><br>　　换句话说，只要你们可以提供给我们足够多的装备，那么让我们的年轻士兵付出生命，那也是可以的。<br><br>　　再简单的说，只要装备到位，我们有的是炮灰。<br><br>　　冷血吧？<br><br>　　当然了，除了乌克兰之外，俄罗斯那边也打不下去了。<br><br>　　这便是第三条理由：俄罗斯目前的经济困境。<br><br>　　最近几天，俄罗斯的卢布出现了大幅度的贬值，从上周四开始，卢布兑美元累计跌幅已经超过了12%。<br><br>　　现在1美元可以兑换110卢布，而在黑市上，是1比400。<br><br>　　或者换句话说，通过正规渠道是110卢布换1美元，但现在正规渠道已经非常非常困难，所以只能跑到黑市上，用超过三四倍的价格，才能兑换到美元。<br><br>　　所以今天俄罗斯央行发表紧急声明，从当地时间11月28起至2024年底，暂停在俄罗斯国内市场购买外币。<br><br>　　2025年初，再另行决定是否恢复。<br><br>　　为什么会突然大幅贬值呢？<br><br>　　直接原因是美国财政部上个礼拜，宣布对俄罗斯金融机构实施制裁。<br><br>　　当然了，这两年美国没少制裁俄罗斯，连金融核弹踢出swift都用了，所以俄罗斯人对此早就见怪不怪了。<br><br>　　但为什么这一次，突然就引起这么大的反应，市场如此的恐慌呢？<br><br>　　这里就要说到根本原因了，战争，还是因为战争。<br><br>　　在22年俄乌冲突刚刚爆发的时候，西方对俄罗斯实施了史无前例的制裁。<br><br>　　比如前面所说到的将俄罗斯踢出了swift结算系统，还有就是将俄罗斯3000美元的外汇储备给冻结掉。<br><br>　　这两件事一做，相当于就是让俄罗斯失去了进行国际贸易的本钱和途径。<br><br>　　所以，只用了短短一周时间，俄罗斯的卢布腰斩。<br><br>　　当时很多人都在高呼：俄罗斯崩了，卢布就要变成废纸了。<br><br>　　但他们忽略了两点。<br><br>　　1，俄罗斯是一个资源输出型的国家，有石油，有天然气在手，不愁销路。<br><br>　　2，俄罗斯毕竟是世界第十一大经济体，不可能被人一拳就打倒在地，人家总是要反击的。<br><br>　　于是呢，俄罗斯央行就陆续出台政策，比如将利率调到20%，降低通胀，死保汇率，比如强制结汇，稳定股市等等。<br><br>　　当然更重要的是，俄罗斯抓住了欧洲人的小心思。<br><br>　　欧洲人一方面想支持乌克兰，可是欧洲的那些政客们他们又想要购买到便宜的能源。<br><br>　　看上去很分裂是吧？<br><br>　　可实际情况却是：今年9月份，欧洲向俄罗斯进口了8.4亿欧元的天然气。<br><br>　　其中最大的买家是德国，意大利和希腊。<br><br>　　以至于俄乌都到了1000天，没想到德国还在进口俄罗斯的液化天然气。<br><br>　　加上还有印度这个大买家在旁边帮忙。<br><br>　　所以，2022年前4个月，俄罗斯贸易顺差近1000亿美元，是往年同期的3-4倍。<br><br>　　财政盈余1.1万亿卢布，创30年新高，是2021年的3倍。<br><br>　　当时很多人都在网上惊呼：俄罗斯这是越大越有钱，西方的制裁根本没用。<br><br>　　可是随着战争的深入，政府支出逐年攀升，对经济造成的影响也越来越大。<br><br>　　虽然俄罗斯央行采用了各种手段去应对，但还是显得力不从心。<br><br>　　2021年，俄罗斯联邦预算仍有5240亿卢布盈余。<br><br>　　然而2022、2023年，俄罗斯的预算赤字分别为3.295万亿、3.24万亿卢布。<br><br>　　除此之外，就是控制不住的通胀。<br><br>　　11月14日，俄罗斯联邦统计局公布食品价格统计数据：<br><br>　　自2024年初至今，面包、牛奶的价格同比上涨12%-15%，蔬菜价格同比涨超20%，黄油同比上涨超30%，土豆上涨至少73%。<br><br>　　11月19日，著名的经济铁娘子，俄罗斯联邦央行行长纳比乌林娜对媒体公开表示：<br><br>　　“俄罗斯经济中几乎所有可用资源都已耗尽。”<br><br>　　所以啊，战争是没有赢家的。<br><br>　　其实俄乌双方都已经打不下去了，大家都需要一个台阶，要不然对国内都没办法交代。<br><br>　　特朗普只是顺应了这个趋势，并不说他有多厉害，一出马俄乌真的就能停火。<br><br>　　只是双方实在都撑不住了。<br><br>　　所以，明年1月，这场战争可能真的就要告一段落了。<br><br>　　而对我们来说，一个被打残了的乌克兰，一个半死不活的大毛，倒也是可以接受。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 12:37:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：1700年前那场大戏，菲律宾最近的闹剧]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-297708-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414247">　　这里先要提醒一句：本文较长，我花了两天时间，才把它写完，同时是写给思辨能力强的人看的，看文章前，请先有个心里准备。<br><br>　　这两天，后天不断有小伙伴说：讲讲菲律宾的事呗。<br><br>　　原因我也知道的：大家都觉得，这个国家现在，越来越脱离了地球轨道，正在向火星靠拢，以地球人的想象力，是无法理解的。否则的话，怎么会有副总统凌晨发个视频，公开说已经派出杀手，去追杀总统这种事呢？<br><br>　　所以事情一出，当天很多人，就在后台留言，让我聊聊这事。<br><br>　　但我没有。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　这里我得先说句不吹牛的话：关于菲律宾，我们应该是讲得最多的，之前起码作出十几个预测，后来证明都是对的。<br><br>　　像小马科斯才刚上台，就立即毁约，本来答应好，要给副总统莎拉国防部长的职位，结果变成了教育部长，当时马科斯和杜特尔特家族间，至少还你侬我侬，但当时我就说：这两家看来，将来要出事啊！<br><br>　　之后一连串的事，我也都详细讲过。<br><br>　　但这次，为啥要压到现在，才讲呢？<br><br>　　很简单：之前好多天，虽然网络上，各种消息满天飞，但这场搏斗，说句实话，我看不透。<br><br>　　看不透的东西，就算讲，也是浮皮潦草，过过水而已，把事情再讲一遍，对大家不负责任。<br><br>　　现在为啥说呢？<br><br>　　当然是看透啦！<br><br>　　但这事是怎么看透的呢？说来好笑，菲律宾的这整场剧情，居然和我们差不多1700年前，发生的一连串是，整个背后逻辑，非常相似！<br><br>　　所以呢？<br><br>　　只要看透这件事，也就能看透菲律宾近期发生的事。<br><br>　　1<br><br>　　差不多1700多年，我们中国发生了一件什么事呢？<br><br>　　公元317年4月6日，在当时叫“建康”，也就是现在的南京，琅琊王司马睿登基称帝，建立东晋，结果在大典上，发生了前无古人、后无来者的一幕：司马睿再三拉着丞相王导的手，一定要和他一起，坐在御座上，共同接受百官朝拜。<br><br>　　王导呢？<br><br>　　则是比司马睿更死命地，坚决不肯，最后被拉得，实在没办法了，硬是说了一句：要是太阳和万物一样平常无奇，那大家为啥还要瞻仰它呢？<br><br>　　对这件匪夷所思的怪事，大家该怎么看？<br><br>　　是不是觉得这是上下和谐，一团和气，这是东晋将来，要兴旺发达的前兆？<br><br>　　才不是呢！<br><br>　　这是司马睿对琅琊王氏不满，想要对这个家族下手了！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为琅琊王氏的权力，实在太大了：在朝廷内部，王导拉拢江南大族，基本是大权在握，所有人事任命啦什么的，基本统统要过他的手。<br><br>　　朝廷之外呢？<br><br>　　王导的堂兄王敦坐镇荆州，手握重兵，东晋至少七八成的州郡官员，都他和王导两人，商量之后任命或派出去的。<br><br>　　甚至司马睿这皇位，也因为和他们家关系，才坐上的。“琅琊王”、“琅琊王氏”，大家是不是，能看出点端倪？<br><br>　　到这里，就明白司马睿在登基大典，这么重要的仪式上，要拉王导，一起和他，接受百官朝贺了：东晋社会，可是个士族社会啊，表面上有皇帝，但皇帝没啥权力，琅琊王氏权力大无边，其实很多世家大族不满！<br><br>　　王导只要，在登基大典上，敢坐上去，今后琅琊王氏的命运，就基本决定了！<br><br>　　你说他被司马睿强烈邀请时，是满心欢喜，觉得新皇帝真重视我们家，还是浑身上下，从背脊骨到大腿根，满身都是滚滚冷汗？<br><br>　　琅琊王氏名满天下，但司马睿毕竟是司马懿的重孙，还是诸葛亮的堂曾外孙，司马家和诸葛家的基因，只要不出啥问题，肯定也挺强大的嘛！<br><br>　　大家都是年的老狐狸，结果这聊斋，当时没完成。<br><br>　　虽说处于绝对劣势，但司马睿甘心吗？<br><br>　　当然不甘心！<br><br>　　没过多久，他又想出了个必杀招来。<br><br>　　2<br><br>　　啥招数呢？<br><br>　　以“小”对“小”！<br><br>　　用句简单话来说，就是：我这皇位，虽说是虚的，但至少它在名义上，是比任何都高的。<br><br>　　所以从名分上来说，司马睿再弱，也是“大”，琅琊王氏实力再强，也是“小”。<br><br>　　所以怎么办呢？<br><br>　　只要司马睿利用自己“大”的名分，创造出若干个“小”来，来和琅琊王氏这一大堆“小”，不断地缠斗。<br><br>　　为啥说，这是必杀招呢？<br><br>　　因为对司马睿的这些“小”，琅琊王施如果反击，就把自己的格局和地位，给摆小了，司马睿就能反客为主，以“大”的姿态出现，来压住王氏这个“小”！<br><br>　　就占据了优势！<br><br>　　如果琅琊王氏识破这招，忍声吞气呢？<br><br>　　司马睿的这些“小”，本来就是虚空造牌，没啥根基，只要不断地缠斗下去，就能慢慢，由假变真，变成真正的“小”。<br><br>　　如果这种局面出现，也是好事，那些围在琅琊王氏周围的大族们，将会因此，慢慢散去，司马睿这位置，坐得就不会像登基时，那么心惊胆战了！<br><br>　　明白为啥过去这几年，拜登不断鼓动他的小弟，像欧洲各国，还有日本、韩国，最烦人的，当然是菲律宾，三天两头地，来挑衅我们？<br><br>　　道理其实一样！<br><br>　　这太阳底下，就从来没啥新鲜事！<br><br>　　司马睿找了哪几个“小”呢？<br><br>　　现在历史书里，说他主要找了两个人：一个叫刘隗，一个叫刁协，要他们来当“小”，来找琅琊王氏的麻烦。<br><br>　　怎么搞呢？<br><br>　　说法也很巧：先派刘隗从外围打起，而且打的，不少还是司马睿，将来要拉拢的那些大家族！<br><br>　　结果一抓一大把，前面说过，这些大族都往王氏跑嘛！<br><br>　　于是等于件件，都指向王氏！<br><br>　　刁协呢？<br><br>　　这个人学问应该是好的，尤其对各种历史典故，朝廷礼仪啥的，非常精通，但别的方面，和刘隗一比，就简直太差劲了。<br><br>　　比如说他经常喝醉酒，一喝醉酒，就不管三七二十一，逮谁骂谁！<br><br>　　清醒的时候呢？<br><br>　　他才不管你是哪个大家族的人，一律直接当面，要来羞辱一番！<br><br>　　东晋几乎所有世家，都恨他，恨得要死！<br><br>　　其实还有第三家，那就是义兴周氏。<br><br>　　早年的语文课本，有“周处除三害”的内容，周处就是义兴周氏的人，看课文，我们会以为他是个小痞子，其实从周处起，他们家就是一方土豪。<br><br>　　司马睿时，动不动就能拉出一万兵马来。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　有内有外，还有兵，结果不管在朝堂中，还是在朝堂外，王氏节节败退！<br><br>　　司马睿用的这招，相当起作用！<br><br>　　到这地步，王氏就被动了！<br><br>　　只能搞大动作了！<br><br>　　3<br><br>　　怎么搞呢？<br><br>　　历史上对这，有个专门的名词，叫作“王敦之乱”。<br><br>　　大致是：面对司马睿的这三个“小”，作为琅琊王氏首脑的王导，用的办法是以柔克刚，大家玩太极推手，推来磨去；但另一个人受不了，觉得王导这种做法不对！<br><br>　　他是王敦！<br><br>　　王敦非常想不通：我们家，在朝廷中，有这么多大臣；在地方上，有这么门生故吏，还有这么多兵，你王导软趴趴地，到底在怕什么？<br><br>　　公元322年，他不愿再忍了，直接起兵，从现在的荆州，也就是湖北一带，顺江而下，直逼东晋首都建康！<br><br>　　那个司马睿最看重的“小”，也就是刘隗呢？<br><br>　　带着朝廷还能掌握的军队，号称平叛，去迎战王敦的大军，结果可想而知，根本不堪一击，基本没怎么打仗，两军刚一接触，朝廷大军就溃散了！<br><br>　　然后王敦大军进入首都建康。<br><br>　　到这里，司马睿反而笑了。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　现在我们说起东晋，总说它定都建康，但当时所谓的建康，其实长时间，因为国力实在不行，其实是没有城墙的，只是用竹子编成篱笆，沿着围一圈，就算城墙了。<br><br>　　城市中间里呢？<br><br>　　有几个坚固堡垒，像皇宫所在的宫城，后来叫台城，还有东吴建的石头城，南琅琊州城啥的。<br><br>　　其中最险峻的，就是石头城。<br><br>　　司马睿早早地，就安排了他的第三个“小”，来自义兴周氏的周札，率领他们家的军队，进驻石头城，还事先说好了，准备死守此城。<br><br>　　这城只要坚守一段时间，比如说几个月，王敦打不下来，那坐山观虎斗的世家们，就会纷纷出头，把琅琊王氏族给摁住，司马睿的目的，就达到了！<br><br>　　但谁也没想到：这周札是个吹牛大王，战前牛皮吹得嘟嘟响，结果王敦大军一到，他居然打都没打，就直接开城门投降了！<br><br>　　这第三个“小”，而且当时，算是司马睿安排的，挺致命的一个杀招，居然没起作用。<br><br>　　刚开始司马睿知道消息后，简直急火攻心，命令朝廷所有残存的部队，统统集中起来，全力反攻，夺回石头城！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　不但没夺回，反而全军覆没！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　偌大的宫城，什么宫女、太监的，基本都跑了，只剩几个忠心耿耿的人，一个将军，几个太监，和司马睿在一起，外面则是随时要冲入的数万王敦大军！<br><br>　　到这种地步，按照中国大部分的历史，接下来会发生什么？<br><br>　　明朝崇祯帝煤山那一幕！<br><br>　　但是大家别忘了：前面说过，东晋社会，可是士族社会，中国历史上，非常特别的一段历史！<br><br>　　大家猜，面对兵败如山倒，还成孤家寡人这情况，司马睿是啥反应？<br><br>　　他是不是，应该去求饶？<br><br>　　答案是：没有！<br><br>　　不但没求饶，还派出身边仅有的几个人之一，跑去威胁王敦：我这皇帝，不想干了，谁想干谁去干，我还是回去，继续当我的琅琊王好了！<br><br>　　4<br><br>　　王敦啥反应？<br><br>　　吓跑了！<br><br>　　赶紧带兵，退到建康城，其实也就是那道竹篱笆之外，让司马睿给他名义上升了个官位，然后就带着他的数万大军，退回荆州去了！<br><br>　　这又是为啥呢？<br><br>　　因为他就算再恨司马睿，也不敢乱动手！<br><br>　　东晋可是士族社会啊，他要是对司马睿动手的话，暗中不知藏着多少大家族，就等着那一刻，然后以为皇帝报仇为号召，来搞掉琅琊王氏呢！<br><br>　　无数黄雀，藏在后面呢！<br><br>　　所以这一仗，从表面来看，王敦好像是赢了，但实际上呢，他领兵，打进建康那一刻起，他其实就输得不要再输了。<br><br>　　他以为他够强，结果等他带兵，打进建康城，才发现：自己还是那个“小”，司马睿虽说虚空造牌，弄出来的所有“小”，统统被他打没了，但司马睿还是那个“大”！<br><br>　　还是能以“大”压“小”！<br><br>　　所以他不得不赶紧跑路！<br><br>　　再不让司马睿给他个官衔，营造出“和解”的假象，再不赶紧乘着这种假象还在，退回荆州，其它黄雀在后的大家族们，说不定有人，就要出头，打着解救皇帝的名义，起兵对付他了！<br><br>　　但就算这样，还是没能挽回多少：之后琅琊王氏就衰落了，虽说还有王导，苦撑了17年，王导一死，琅琊王氏就基本上，退出东晋的最核心圈了。<br><br>　　为啥讲菲律宾的事，要讲上面这1700多年的事呢？<br><br>　　一是大家应该还记得，我从两年多前，介绍菲律宾的第一刻起，就跟大家说：菲律宾这国家，其实非常类似我们的东晋，还有之后的宋齐梁陈，它就是个被200多个世家大族，给控制住的社会。<br><br>　　甚至能到这种程度：像在菲律宾，从表面上看，会有选举，还有候选人啥的，但菲律宾人私下里，在问的，是什么？<br><br>　　“他是哪个家族的？”<br><br>　　没家世背景，基本很难参加选举。就算菲律宾最著名的拳王曼尼·帕奎奥，总是贫贱出身了吧？但他想从政，也得先娶个出自世家大族的老婆，人家可是好几代，扎根在棉兰老岛的萨兰加尼省，他老婆30岁刚出头，就是当地的副省长！<br><br>　　二是菲律宾这两年，围绕着马科斯和杜特尔特家族之间，冒出来的一出出，和东晋初年的那场大戏，有很多的相似之处，可以相互印证！<br><br>　　说完了这些，我们就可以，来讲讲菲律宾这场争斗，背后藏着哪些故事，将来会往哪个方向发展了。<br><br>　　5<br><br>　　让我们把时间，退回到2022年5月10号：这一天，菲律宾大选刚刚落幕，小马科斯和杜特尔特这对搭档，赢得了大选，一个是总统，一个是副总统。<br><br>　　这里顺便要说一句：菲律宾这国家挺怪，它的总统和副总统，是分开来选的，各有各的势力，所以在菲律宾的历史上，两者不和，副总统跟总统叫板的事，实在不要太常见！<br><br>　　老杜当总统时，就三天两头地，和他的副总统罗布雷多吵架，甚至吵到在公开讲话中，还要嘲笑和挖苦她！<br><br>　　罗布雷多呢？<br><br>　　也不是善茬，当然反唇相讥！<br><br>　　对这场选举，小马科斯的心情，恐怕比司马睿，好不了多少：因为光他马科斯家族出身这件事，就让他想在菲律宾这地方，虽说能从政，但想要当总统，却很艰难！<br><br>　　原因就在他老爸马科斯身上！<br><br>　　现在我们很多人都在说：小马科斯他老爸当年，可是菲律宾的大独裁者啊，搞了据说几百亿美元的财富，实在是太贪心了啥的。<br><br>　　其实呢？<br><br>　　菲律宾普通人，对这些事，其实不在乎，因为那几百亿美元，就算不落入小马科斯他老爸的口袋，也会落入那200多个家族的口袋，跟他们没任何关系！<br><br>　　但马科斯在另一个地方，惹了众怒：你捞钱，也就算了，但我们菲律宾，可从来都是这200多家，你上我下，一起弄出这个名字叫“菲律宾”的国家啊！<br><br>　　结果你上台后，就老想着，把这200多家，应该共分的国家，变成你一家说了算的地盘，这就是大家所不能忍的！<br><br>　　所以菲律宾各大家族，干了啥应对措施呢？<br><br>　　推动了一桩超强联合！<br><br>　　世纪婚姻！<br><br>　　让出身菲律宾顶级世家之一的贝尼尼奥·阿基诺，和另一个顶级世家的玛丽亚·科拉松·科明昂科结婚！<br><br>　　这些顶级世家，又和另外好几个顶级世家，有着联姻！<br><br>　　而它们下面，还有各种小世家！<br><br>　　所以这场婚一结，整个菲律宾都在说：贝尼尼奥·阿基诺，将来铁定，要当菲律宾总统了！<br><br>　　马科斯怒火攻心，从此之后，就不断地，找贝尼尼奥·阿基诺的茬！<br><br>　　先找个罪名，判他几年刑，把他关进牢里！<br><br>　　放出来没几天，又说他搞过谋杀，判死刑……反正就是，不断地折腾他。<br><br>　　最后弄得他没办法，流亡美国，马科斯这才松口气，结果到1983年，他和马科斯谈好，大家说好和解之后，就回国，结果人还没走下舷梯，枪声响起，他被暗杀！<br><br>　　之后菲律宾大乱！<br><br>　　各大家族觉得，受到了巨大威胁，开始了漫长的幕后交易！<br><br>　　然后到1895年，各大家族联合起来，组织了百万人，包围了菲律宾总统府，马科斯不得不卷着他最珍贵的金银细软，坐上美国人派来的直升机，流亡夏威夷，3年后死去！<br><br>　　因为有了这档子事，让马科斯家族，成了菲律宾政坛的禁忌！<br><br>　　但到了2022年，情况突变！<br><br>　　出了什么事呢？<br><br>　　6<br><br>　　菲律宾的总统，只能担任一届，小马科斯之前，担任总统的，是杜特尔特。<br><br>　　老杜这总统，干得不错，四面逢源。<br><br>　　但有人不高兴。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　这里就得说说杜特尔特家族，是怎么起家的。他们家，其实本来，是够不上世家资格的，但在1985年，菲律宾人赶走马科斯的那场大变动中，在紧急情况下，宣布自己是总统的阿基诺夫人，对全国各地，下达了命令，要他们驱逐马科斯任命的官员。<br><br>　　当时的老杜，正在菲律宾的边陲之地，也就是棉兰老岛的达沃市，当检察官，听说这个命令后，立即杀气腾腾地，带上他的人，往达沃市政府奔去。<br><br>　　当时的达沃市长，是马科斯任命的，老杜之前当检察官时，就凶名在外，听说他快到了，就赶紧拔腿就跑，然后老杜宣布自己是达沃市代理市长。<br><br>　　正值用人之际嘛，达沃市能出这么一位豪杰，响应新政府，驱逐马科斯的人，马尼拉那边当然马上就承认，让他当代理市长。<br><br>　　然后呢？<br><br>　　几十年的经营之后，达沃市，这个棉兰老岛最大的城市，就成了杜特尔特家族的地盘。<br><br>　　菲律宾有两大岛，一个叫吕宋岛，长期处于绝对统治地位；一个就是棉兰老岛，地方虽大，却只算边陲之地。结果谁也没想到：1985年的那场变乱，好像把吕宋岛的气运，也给搞没了，之后很多年，出的总统，都不怎么像样。<br><br>　　结果就是杜特尔特再上一层楼：2016年，他当选了，成为菲律宾总统！<br><br>　　边陲之地的人，当上了总统，吕宋岛的世家们，肯定不爽嘛！<br><br>　　但光这层不不爽，也就算了。<br><br>　　更重要的是：吕宋岛的世家们，还发现老杜此人，很有手腕，很得人心！<br><br>　　不光他得人心，他的女儿莎拉，菲律宾老百姓也很喜欢！<br><br>　　很多人都喊：老杜退下后，就让莎拉选总统！<br><br>　　到这里，就出现了类似我们文章，开头写的第一幕了：司马睿登基时，拼命拉着王导，要他一起坐上御座，接受百官朝贺。<br><br>　　这些朝着，想要莎拉选总统的人，全都是真心的吗？<br><br>　　一大部分，应该是真心的。<br><br>　　但另一部分呢？<br><br>　　恐怕不怀好意，等老杜的女儿真宣布说，她要竞选总统，恐怕他们就会脸色一变：你们杜家，想要干什么？是不是像学当年的马科斯，来搞独裁！<br><br>　　这时候，就出来一个人：玛丽亚·阿罗约。<br><br>　　菲律宾前总统。<br><br>　　老杜当总统时，她当众议长，和老杜合作得挺好，所以关系也挺好！<br><br>　　她出了个主意：要避开这种嫌疑的话，最好找个吕宋岛，但又弱得可以的人，先来当一届总统，让莎拉和他搭档，当副总统，之后莎拉再选总统，就不会有这种隐患了。<br><br>　　谁是吕宋岛出身，又弱得可以呢？<br><br>　　当然是小马科斯了！<br><br>　　身负原罪嘛！<br><br>　　大家普遍都觉得：作为罪人之子，能当上总统，已经算万幸了，你还会想什么呢？<br><br>　　结果没想到，所有人都看错了他！<br><br>　　7<br><br>　　事情就得，回到小马科斯当选总统后第二天，也就是2022年5月11日，当天晚上，在一片庆祝的欢腾中，小马科斯突然说了一番话，让所有人都很吃惊。<br><br>　　他说：他已经决定，将让莎拉当教育部长，因为“她是个好母亲，把孩子们教育得很好”！<br><br>　　此言一出，众人大惊！<br><br>　　因为选举之前，还有选举中，小马科斯答应的，可是让莎拉当国防部长！<br><br>　　教育部长和国防部长，差太远了！<br><br>　　这说明什么？<br><br>　　虽说和司马睿一样，大家上台时，大家都弱得一塌糊涂，也都看某个家族不顺眼，但司马睿至少，还知道巧妙地设个圈套，拉王导，要在登基典礼上，和他一起接受百官朝贺。<br><br>　　但小马科斯呢？<br><br>　　直接公开地，来了个过河拆桥！刚上台，就让人知道他说话不算数！<br><br>　　这个智慧水准，实在高下立判！<br><br>　　这种事，老杜家能立即发飙吗？<br><br>　　不能！<br><br>　　因为小马科斯刚当总统，他刚做的决定，你就说不，那当初，干嘛要和小马科斯，来搭档呢？<br><br>　　然后就忍了！<br><br>　　结果万没想到，小马科斯开场不行，但接下来的招数，却是和司马睿差不多，都是虚空作牌，作出一堆“小”来，压住老杜家，逼得他家，不得不进行缠斗！<br><br>　　小马科斯的“小”，主要是谁呢？<br><br>　　他的姨表弟，莱特岛第一选区众议员马丁·罗穆亚德尔兹！<br><br>　　他是怎么玩的呢？<br><br>　　先是本来说好，给阿罗约的众议长位置，没了，变成了罗穆亚德尔兹，阿罗约只拿到了一个“资深副议长”的职位！<br><br>　　没过多久，罗穆亚德尔兹又跳出来，说阿罗约想要在众议院，暗中搞“政变”，抢他的权，所以宣布，把阿罗约的“资深”二字去掉，变成几个副议长之一！<br><br>　　再没过多久，又宣布阿罗约连副议长，都干不了，只能是普通众议员！<br><br>　　看到这里，大家是不是想到司马睿用的刘隗？<br><br>　　小马科斯这位姨表弟的做法，和1700多年刘隗的做法，非常地像！<br><br>　　这一圈打下来，结果是什么呢？<br><br>　　本来在老杜圈子里的那些议员们，纷纷地倒戈，加入了小马科斯的阵营，老杜在国会的势力，大大地被削弱了！<br><br>　　当然，之前说过：菲律宾的这些议员背后，就是他们的家族！<br><br>　　所以这是大批地方家族，纷纷倒戈，去了小马科斯那边！<br><br>　　然后呢？<br><br>　　小马科斯继续出“小”，来打老杜家族！<br><br>　　怎么出呢？<br><br>　　8<br><br>　　在达沃市方面，小马科斯控制的警察总监，突然出手，宣布把达沃市的好多个警察局长，突然给撤换了，为了怕出事，背后还跟着部队！<br><br>　　之后呢？<br><br>　　前段时间，再组织3000名警察，冲进老杜一个盟友基博洛伊的所在宗教设施，硬是占据了很长一段时间，甚至因为怀疑他躲在里面，不断地掘地三尺，想要把他给挖出来！<br><br>　　其实此人并没有躲在里面，但因为抓他的声势，实在浩大，他最后只能投案了！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　在达沃市，也就是老杜的老巢，因为小马科斯不断地出“小”，这种必杀招老杜家族根本没法对抗，只能不断地败退！<br><br>　　菲律宾警察，攻入基博洛伊的教堂。<br><br>　　但莎拉还是副总统啊，而且前面说过：菲律宾的总统和副总统，是分开选的，副总统也有自己的势力！<br><br>　　对她，小马科斯的“小”，又是谁呢？<br><br>　　还是他表弟：罗穆亚德尔兹。<br><br>　　他不断地出手：按照菲律宾的规则，副总统、各个部长和议员，其实是可以有一笔秘密预算，每年有一定的金额，这些钱的用途，明面上是用于安保啥的，其实是用于巩固自己的地盘。<br><br>　　之前的惯例是：大家只要领钱就行了，什么用途，不用说出来。<br><br>　　但罗穆亚德尔兹抓住这件事，对莎拉开炮：不行，这笔钱怎么用的，你一分一毫地，得给我讲出来！<br><br>　　这种事，怎么能讲出来呢？<br><br>　　他自己恐怕都不敢，真讲出来，就有一批人要坐牢！<br><br>　　然后呢？<br><br>　　罗穆亚德尔兹就说了：莎拉，你不讲出来，是吧？那好，你副总统的预算，我给你冻结了！<br><br>　　多少钱呢？<br><br>　　给教育部长的，有6.5亿比索预算；副总统的还不算在内。总之就是：我和其他人，可以拿秘密预算，可以巩固地盘，收买人心，但莎拉你不行！<br><br>　　但这样就算了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　罗穆亚德尔兹要继续，抓住这个口子：前几天，莎拉的幕僚长祖莱卡·洛佩兹，被众议院通知，要她出席质询会，结果没想到是个鸿门宴，刚到场没多久，警察来了，把她给逮捕了！<br><br>　　理由是：罗穆亚德尔兹认定，她知道莎拉秘密预算的去向，但她不肯老实交代，所以犯了藐视议会罪！<br><br>　　接下来的事，又搞笑了：既然警察抓了人，之后就应该，关到局子里，或者看守所里啥的，方便做笔录，询问啥的，结果罗穆亚德尔兹却让警察，把人先关在众议院的一个房间里，之后连司法程度都没走，就直接把她，送到一个女子监狱里去关了。<br><br>　　到这里，我们可以看出：和东晋初年一样，就算是开头没啥权力的虚位元首，如果他能虚空造牌，也有人愿意当打手，能搞成以“小”打“小”之势，而他又站在背后，其实被打的那个“小”，其实是出于非常被动地位的。<br><br>　　9<br><br>　　为啥前段时间，我一直关注事情发生，却一直不讲？就因为一是小马科斯这种打法，其实很难破解；二是我觉得按照杜特尔特的过去，他肯定不会这么一支，挨打下去，而是会设法出击，逼着“大”，也就是小马科斯，不得不主动现身。<br><br>　　到这里，就得说说王敦明明都打进建康了，却还不得不退兵的原因了：那就是他虽说军事上胜了，但在政治上，他始终没法逼出司马睿这个“大”来，所以战场赢了，斗争场上却输了。<br><br>　　而且这场输的结果，还导致了17年后，王导去世，王家就不得不退出东晋的最核心圈。<br><br>　　那我现在，为啥要来谈这件事呢？<br><br>　　因为杜特尔特家族，果然还是厉害的；小马科斯的脑子，到底比司马睿，要差很多：因为杜家一连串的操作，他这个“大”，这两天居然公开出现了！<br><br>　　前面说过：这个“大”一出，那种司马睿当年用的以“小”打“小”的策略，就彻底破产，<br><br>　　这种局面，是怎么产生的呢？<br><br>　　引蛇出洞！<br><br>　　事情要从莎拉的幕僚长祖莱卡·洛佩兹，被菲律宾众议院骗去，然后当场被警察扣留说起，听说消息后，萨拉就立即赶去了众议院。<br><br>　　她是副总统啊，这一搞，罗穆亚德兹和他背后的小马科斯就尴尬了：总不能没啥证据，就把副总统，也跟她的幕僚长一起，给关进众议院的房子里吧！<br><br>　　那怎么办？<br><br>　　他们想出一计：你是副总统，众议院没请你，所以你还是走吧！<br><br>　　但莎拉不走，反而说了个理由：她哥哥普隆·杜特尔特，也是众议员啊，是达沃市第一选区选出的，在众议员有自己的办公室，妹妹借用哥哥的办公室，你这总不能来管我吧？<br><br>　　但莎拉在众议院，让罗穆亚德兹和小马科斯，觉得很不舒服啊！<br><br>　　怎么办呢？<br><br>　　他们就命令国会综合大楼的警卫，把大楼的电，给断掉了。这段时间，菲律宾的天气，其实还是挺热的，没有空调和电风扇的办公室，基本就是个蒸笼。<br><br>　　然后呢？<br><br>　　莎拉就在黑暗中，周围还热得像个蒸笼一样的哥哥办公室里，发了一段直播视频，咬牙切齿地，讲了我们最近新闻里，很多都在引用的那段话：大家别担心我的安全，因为我早就找了个杀手，如果我被杀了，小马科斯、他老婆，还有罗穆亚德兹，也逃不掉！<br><br>　　之后她还讲：这不是开玩笑！<br><br>　　你是一国副总统，手下幕僚长被人骗去逮捕走，自己硬留下的国会房间，像个蒸笼一样，还被人断了电，周围黑魆魆的一片，<br><br>　　就算是副总统，女人嘛，总是到一定环境下，会有些情绪化的，所以有些平时不会讲的话，一怒之下，就忍不住，讲出来了！<br><br>　　但结果，却是万万没想到！<br><br>　　9<br><br>　　这个视频一出，小马科斯那边，顿时觉得：哎呀，我们找到了最终的宝贝，终于可以对杜特尔特家族，发起最后一击了！<br><br>　　小马科斯那边，第二天一大早，马上就发出声明了，说莎拉的话，已经证明她要对小马科斯动手了，这怎么能忍呢？我们必须将她，绳之以法！<br><br>　　结果就搞笑了：当天晚上，看萨拉在黑暗里直播的，其实没几个人，结果小马科斯那边，见猎心喜，把这事大作文章，反而让菲律宾，还有全世界的人，经过他们的声明，才知道有这么一件事情！<br><br>　　这场莎拉因为一个人在国会大楼，还被断了电，在蒸笼一样的房间里，一怒之下讲的话，起到了一个意想不到的效果：杜特尔特家族一直被追着打，求之不得的“大”，居然因此出现了！<br><br>　　小马科斯总统发的这份声明，其实意味着他把自己，拉低到菲律宾一个普通世家代表的身份，来和另一个世家，进行对决！<br><br>　　如果继续像他之前，一直用总统身份，靠“小”来打“小”，那杜特尔特家族，将很难反击！<br><br>　　到这里，我们可以把小马科斯，来和当年司马睿，来作个对比，就会发现：虽说司马睿是1700年前的人，但他的脑子，和小马科斯相比，不知道要高到哪里去了！<br><br>　　他就算战场上，一败涂地，身边只剩三个人，也始终坚持着他那个“大”，坚决不肯降低身份，搞到司马家族来对抗琅琊王氏这个层次。<br><br>　　最后，竟把坐拥数万大军的王敦，给吓跑了！<br><br>　　小马科斯呢？<br><br>　　居然看到一点好处，就马上抛开他的那个“大”了！<br><br>　　更蠢的是：11月25号，小马科斯还自己站出来，发了个小视频，大骂萨拉的暗杀威胁“令人不安”，并指这种威胁是犯罪行为，他将维护法纪和作出“反击”。<br><br>　　怎么反击呢？<br><br>　　就是动用他手下的各个部门，像警察啦，司法啦，检察啦，一堆部门，来对杜家追罪名！<br><br>　　这就更错上加错了！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　还是之前说过的那件事：菲律宾是典型的世家社会啊，之前它的很多世家，一直在两个极端犹豫和徘徊。<br><br>　　一个极端是杜特尔特家族，既不是吕宋岛的人，还很强势，如果让这家人，当两届总统的话，菲律宾恐怕会是他们家的！<br><br>　　这种事，他们不愿见到！<br><br>　　另一个极端则是：当年马科斯的阴影再现，小马科斯变成第二个马科斯，像他老爸一样，重新独裁执政！<br><br>　　这可是很多菲律宾家族，很多年的梦魇啊！<br><br>　　这几天，菲律宾整个社会，是什么一种反应？除了小马科斯那批手下人，没其它家族起来，骂杜家！<br><br>　　大家都像1983年阿基诺在机场遇到刺那次，现在都躲起来，暗中盘算着自己家族，将准备办！而不是像之前，小马科斯一拉拢，一堆人就跑去跟他混！<br><br>　　其实菲律宾的形势，已经大变！<br><br>　　一堆重量级的世家，尽管之前对小马科斯装俯首帖耳，但现在他们却虎视眈眈，就等着马杜两家发生一场超级大碰撞，之后乘势而起。<br><br>　　但不管怎么说，因为小马科斯的手法不行，脑子和司马睿差得太远，等他跳出来这一个，他就只能以马科斯家族的代表，挥动着家机器，就像猎人一样，要把杜家往陷阱里赶；而杜家呢，也趁机集结了在小马科斯治下的失意者，还有它的死忠拥趸。<br><br>　　但你既然把自己，已经降到一个家族的身份，还能像之前一样，有足够的资格，来指挥国家机器吗？能像之前一样，让其他家族，为你做打手吗？<br><br>　　所以这局，杜家一次胡乱出招，却其实成功地，化解对手最凌厉的一手！<br><br>　　小马科斯家族看似占尽上风，但未来究竟向哪里走，也就变得一切未定！<br><br>　　杜特尔特家族，也通过这场，换得了公平对决的机会：家族和家族之间！<br><br>　　这么长时间，一直被压着打，现在终于迎来了转折点！<br><br>　　但同时，菲律宾的内乱，也将由此拉开大幕。<br><br>　　谁是蝉？<br><br>　　谁是螳螂？<br><br>　　谁是黄雀？<br><br>　　未来几年之内，将会一一揭示，来给我们看！相信一定会非常精彩！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 12:29:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：中国如何反包抄美国？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-297707-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414246">　　如何判定中美两大国之间的博弈局势？<br><br>　　中美博弈至今六年多过去了，且不谈彼此之间的胜负如何，我们从双方的攻守态势来做一个判断，就好像是两军对阵、对弈一样。<br><br>　　美国掌控全球金融，以此对中国发动金融攻势，美国又有众多的盟友，透过G7和北约在政治上围堵中国，在经济与科技领域要与中国脱钩。<br><br>　　以这样的势头来看，许多人会认为，中国难以抵挡美国的攻势，美国的围堵。尤其是在2018—2020年期间，是美国对华发动关税贸易战与芯片制裁最为严厉的时刻，不少国际观察家认为，中国的发展将会受到严重冲击。<br><br>　　真是这样吗？这些国际观察家之所以会有这样的看法，那是因为美国先发起了攻势，并且以其最优势的领域，向中国发动凌厉攻击。<br><br>　　但是，当中国缓口气来，蓄势待发之后，情况将会翻转。<br><br>　　2022年6月，正当俄乌冲突激烈的时候，美国一方面拳打中国，另一方面，脚踢俄罗斯，<br><br>　　然后又开启了加息循环，进行全球范围的美元收割，美国那时候好不威风啊。<br><br>　　那时候杨风提出了一个观点，中国绝对会在2022年下半年，开启对美国的反制措施。<br><br>　　所谓的开启，当然不是只有2022年下半年，或2023年，而是往后将会有一系列的对美反击措施。<br><br>　　随着时间的推移，当中国采取攻势的时候多，美国反而渐渐退守，我们可以以此断定中美形势互易，美国将奈何不了中国，最终将会在博弈的棋盘上败退下来。<br><br>　　中国最新的反制措施在哪里呢？从哪里，哪个领域开始？<br><br>　　首先就是，九月份，中国从南海向太平洋试射东风-31AG洲际弹道导弹。接着是刚刚过去的珠海航展，向世界呈现许多新式武器。这是在军事上的，正好是一前一后，在美国总统大选之前，然后是选举揭晓之后，配合得天衣无缝，在军事领域威慑美国。<br><br>　　1 一带一路反向包抄<br><br>　　中国在军事领域展现威慑效果，但那也只是威慑，只要双方不发生直接的冲突，仍然只会停留在威慑的层面，不会直接改变中美博弈的胜负。<br><br>　　真正让美国惊心，忌惮的是在经济上的反包抄，这会反过来孤立美国，削弱美国的国力。<br><br>　　虽然，美国总是联合七国集团G7，想要在经济议题上压迫中国，但中国早已有了应对之道。<br><br>　　中国运用一带一路计划，穿插于世界各国，在各大洲、各大洋之间联通，从而增强与各国的贸易联系。<br><br>　　2013年，中国首次向世界提出一带一路计划，此计划包括基础建设，与商贸这两大项，其实，还包括了金融，在金融领域的伸展。<br><br>　　一些人可能没有料到金融领域这一块，事实上商贸运输，货物通行，人员的往返当然会涉及金融，怎可能没有金融业的服务？<br><br>　　此计划就如同一柄气势雄浑的利剑，挟风带雨（商贸+金融）般，贯穿沿线国家。从2013年首次向世界提出倡议，11年来已是卓然有成。<br><br>　　以形势来看， 一带一路计划已经渐渐逼近美国，对美国形成压力。<br><br>　　此计划厉害（强大）的地方是：<br><br>　　一，这是互惠互利的计划，沿线国家平等相待，商贸互通，共同建设，共同繁荣。<br><br>　　一带一路计划没有什么领袖国家，这与G7不同。<br><br>　　虽然中国不当领袖，但由于中国是此计划的推动者，有技术、有能力、有货物也有充沛的资金，自然是此项计划的领袖国家。但中国不以领袖自居，而是平等对待其他国家，不谋求中国优先，这与特朗普的美国优先形成强烈的对比。<br><br>　　2 秘鲁钱凯港<br><br>　　在形势上如何进逼美国呢？<br><br>　　11月14日，秘鲁钱凯港正式开港，为南美洲与中国（包括亚洲）两地的商务打开一条便捷的航道，也省下一些航运成本。<br><br>　　20多年来，中国与南美洲之间的商贸与日俱增，然而多数时候，得要绕道北边的巴拿马运河，或是往南绕过智利南端。<br><br>　　如今有了钱凯港，南美洲货物可以经此海港通向中国，运往亚洲。<br><br>　　钱凯港开通具有四大意义。<br><br>　　一，钱凯港的15个码头全部完工后，将成为南美洲第一个能够容纳因船体太大而无法通过巴拿马运河的港口。<br><br>　　二，这是南美洲与亚洲之间的通航大事，有了钱凯港，南美诸国等同于开通了一个经济增长点，从此与世界最大贸易国与最大工业国建立更紧密的商贸联系。<br><br>　　三，秘鲁这下“发达”了，除了中国与亚洲货物源源不绝进入该港外，也会带来中国的投资，从此带动该港区周围的商贸与金融。<br><br>　　该港的繁荣可期，也同时将提升秘鲁的经济发展，单单每年45亿美元的港口收益就相当可观。<br><br>　　四，钱凯港开通，南美一体化进程将更往前迈进，如此，影响可就大了。<br><br>　　南美一体化是由南美国家启动，于2019年3月推进。<br><br>　　但是，南美一体化缺乏大国的襄助，参与，照道理，百多年来美国是美洲第一强国，应该带动整个美洲的发展。<br><br>　　但基于某些原因，美国除了把美洲纳入势力范围外，似乎对美洲地区的发展没有多大兴趣。<br><br>　　区域内的美国没有兴趣，甚至有时候是刻意忽略，这就为中国创造了机会，钱凯港将为中国带来一个新的据点，是中国经营南美洲的据点，中国对南美洲的影响力将更为畅通。<br><br>　　从战略的观点来看，美国这几年虽然极力封锁中国，想要遏制、削弱中国的经济发展。但除了芯片封锁外，成效有限，进展也有限。<br><br>　　相对的，中国却在许多不同的区域（国家）突破美国的经贸遏制，与经济脱钩的影响，这包括中东地区、非洲与如今的南美洲。<br><br>　　3 南美两洋铁路<br><br>　　钱凯港开通没多久，在南美诸国的示范效应迅速发酵，南美内陆国玻利维亚主动找上中国，要求中国重启十年前规划的大型项目—— 南美“两洋铁路”计划。<br><br>　　该项计划将联通巴西、玻利维亚、秘鲁三国，从大西洋到东太平洋，横跨南美洲大陆，直至秘鲁的钱凯港，将南美洲东侧涵盖在钱凯港的腹地中。<br><br>　　图上的路线是之前的规划，铁路从巴西到秘鲁，但由于地形的关系，铁路建造费用颇高。秘鲁段预估 350 亿美元、巴西段 250 亿美元，总金额达600亿美元，这么高的金额是否能够带来切实的经济效应还有待评估。<br><br>　　如今倡议的路段是把两洋铁路往南边移一下，经过玻利维亚，再到秘鲁，经费预估只要130多亿美元，成本降低了许多。<br><br>　　如果南美洲两洋铁路计划开通，更是让秘鲁的钱凯港如虎添翼，钱凯港的作用将有如东南亚的新加坡（虽然经济效益没有新加坡那么庞大）。<br><br>　　这又意味了什么呢？<br><br>　　这会帮助南美洲国家更快速地达成前面所列的四大好处，规模也更大。<br><br>　　当然，玻利维亚将因此受惠，从此多了出海口，不再受限于内陆国的困境，从而摆脱贫困。<br><br>　　4 尼加拉瓜蓝田港<br><br>　　都说好事难成双，只是自助天助，得道者多助。上星期20日的消息，中国与中美洲的尼加拉瓜政府，计划在尼加拉瓜东部，靠近加勒比海沿岸修建一座深水港——蓝田港。<br><br>　　其实，尼加拉瓜政府于2014年就已经提出了蓝田港的开发计划，并且与荷兰工程公司签署开发合约。不过，后来因为经费问题而停摆。<br><br>　　我们不好意思说该项计划停摆，是因为要等待中国的参与，但有一点可以确定的是，尼加拉瓜政府难以独立开发蓝田港，一个港口的成功是需要一些条件的，包括（本国）的腹地，地理位置条件，以及是否有足够的货物。<br><br>　　如果自身没有足够的货物，就得要有转运，成为货物的转运点，转运港口。<br><br>　　但是尼加拉瓜的GDP才1800亿美元，没有如此的条件，而且有邻近巴拿马运河，想要成功发展蓝田港是有困难的。<br><br>　　尼加拉瓜办不到，并不表示中国办不到，两年前为大家介绍中国中远海运公司，在希腊最大港口比雷埃夫斯港的运营，我们提了一个重要概念，中国有“货”，而且有生产制造货物的能力。<br><br>　　中国是世界第一贸易大国，第一工业大国，全球供应链中心，中国不论是生产或出口的货，太多，太多了。只要分一些到一些国家的港口，自然能够带动该港口的发展。<br><br>　　蓝田港的条件，与尼加拉瓜的经济潜能或许不是太好，但是中国有能力带动中美洲五国的发展，只要在该地区投资，设立一些工厂，成为中国全球供应链其中一个环节。<br><br>　　5 美国紧张<br><br>　　重要的是，秘鲁钱凯港在南美洲西侧，蓝田港在中美洲加勒比海区域，一南一北，除了经济效益外，也将为中国带来战略利益。<br><br>　　美国是否能够忍受呢？本期叙述的三项计划，对美国而言，相当于中国在美国的后院插旗，美国是否担心中国在钱凯港与蓝田港建设军港码头，从而威胁美国的安全呢？<br><br>　　对美国而言，简直是一夕数变啊！<br><br>　　美国如果有此疑虑，那是自然，也是可以理解的。美国肯定会用此一理由，一方面劝说秘鲁与尼加拉瓜放弃（废弃）与中国的合作，另一方面也可能会用威胁，甚至制裁的手段。<br><br>　　不过多年来，美国的制裁就如同狼来了一般，用的次数多了，效用正在递减。这方面与中美两国力量的消长有关，另一方面也是因为世界各国多年来，也看穿了美国的伎俩，美国既然不能够，不愿意诚心帮助这些国家，又凭什么阻止他们与中国的合作？<br><br>　　事实上，美国的关切与实际行动已经来了，11月21日的消息，美国投资代表团将访问智利圣安东尼奥港，进行一些项目的参与评估，借此平衡中国在拉丁美洲的影响力。<br><br>　　然而，美国要与中国比拼基础建设能力，恐怕没得比吧？<br><br>　　再者，美国有“货”吗，有足够的商品货物吗？基础建设能力差，又缺乏足够的货，能够跟中国比什么？<br><br>　　6 结论<br><br>　　11年来，中国一带一路计划开花结果，涵盖中亚地区、中东地区、南欧（希腊）、非洲、东南亚地区，如今又在南美洲开花结果。<br><br>　　当我们摊开世界地图，可以看到这样的景象，中国一带一路计划已经形成了点与线的开展，并且，逐步向美欧施压。<br><br>　　其实，用施压的字样并不恰当，因为一带一路是公平、开放的，中国乐意美欧等国家共襄盛举。<br><br>　　但是，由于美欧国家的成见，拒绝一带一路计划，对他们而言，就觉得是压力。<br><br>　　无论如何，反包抄的势头已成，未来，一带一路计划将从点与线，逐步开展成面，那时候会是沿线区域国家一片欣欣向荣的景象。<br><br>　　美国还想要，还能够围堵中国，与中国经济脱钩吗？<br><br>　　不要小看一带一路计划，这是至少50年的开发计划，甚至100年，200年的计划。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 12:27:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：普京率“豪华团”外访，向5国搬救兵去了？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-297706-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414245">　　距离拜登卸任还有一个多月，俄乌局势仍面临着巨大不确定性，前两天，就有一些美欧官员提议“美国将苏联解体后从乌带走的核武器返还乌克兰”，在这样的背景下，俄罗斯总统普京，进行了一次重要的外交出访。<br><br>　　11月27日晚，俄罗斯总统普京，现身哈萨克斯坦首都机场，这次的迎接仪式并不复杂，没有传统的红地毯，换成了低调的深蓝地毯，搭配送花小姐姐和几个仪仗队员。<br><br>　　别误会，这可不是“冷落”，相反，这种“精简”的形式，反倒让我对这次访问更加好奇，其实从俄罗斯代表团的成员，就能看出来，这次普京是要去谈大事的。<br><br>　　用俄总统助理乌沙科夫的话说，普京这一趟出访，几乎把整个俄罗斯政府领导层全带上了。此外，陪同普京出访的，还有俄国家原子能公司负责人利哈乔夫、俄铁路公司负责人别洛泽罗夫、俄国家航天集团公司总经理、俄出口中心总经理尼基申娜等等，连普京身边那只神秘的黑色手提箱，这次也出现了。<br><br>　　能让普京在这个时候，带着如此庞大的阵营出访，那自然是有大事要办。<br><br>　　第一，与哈萨克斯坦讨论双边合作，其中值得我们关注的，莫过于中俄哈天然气合作。<br><br>　　这就不得不先提一下中俄第二条天然气管道项目“西伯利亚力量2号”，该项目4年前就已经开始讨论，这条管道将从俄罗斯途经蒙古国，最终入境中国。<br><br>　　蒙古国方面也表达了积极意愿，毕竟通过这条管道，既可以优化国内能源供给结构，还能收到一笔不菲的“过路费”，可是4年过去了，毫无动静，按照蒙古国说法，“因为中俄在价格方面没谈拢，所以项目陷入了停滞”。<br><br>　　但事实真的如此吗？恐怕不见得。毕竟蒙古国战略上把美国当成了“第三邻国”，中俄之间的这个大项目落地后，谁能保证蒙古国这边不闹出幺蛾子？俄罗斯现在等不起，也不允许这一项目有任何失误，既然蒙古国存在隐患，那自然要考虑“B计划”。<br><br>　　当然，这并非俄罗斯“临时起意”，俄罗斯天然气通过哈萨克斯坦东北部，每年向中国输送350亿立方米的项目，已经讨论了一年半，只是各方都在权衡利弊，确保做到“万无一失”。<br><br>　　从普京这次访问哈萨克斯坦的架势来看，这个合作大概率是势在必行的。这也意味着，“西伯利亚力量2号”天然气管道的路线，从此前的过境蒙古国，改为过境哈萨克斯坦，而一旦中俄哈三国达成协议，蒙古国也将出局。<br><br>　　第二，出席阿斯塔纳举行的集安组织理事会，此次会议聚焦美西方放宽乌克兰使用远程武器限制等问题，俄罗斯大可借这一契机，争取集安5国的支持。<br><br>　　集安组织全称是独联体集体安全条约组织，是由独联体国家组成的区域军事同盟，是俄罗斯抵御西方向俄周边渗透的重要平台，但自俄乌冲突爆发以来，俄罗斯作为集安组织的“老大”，疲态尽显，很难确保该组织的凝聚力。<br><br>　　就比如说，成员国之一亚美尼亚，曾被曝出“准备退出集安组织”，并多次向西方抛出橄榄枝；哈萨克斯坦也曾提议，中亚五国应加强防务合作，构建新的安全体系，颇有一番要“绕开俄罗斯”单干的架势。<br><br>　　所以这场峰会，对俄罗斯维持传统势力范围至关重要，普京非但不能缺席，还且还得大张旗鼓。<br><br>　　俄罗斯亟需找回失去的影响力，而哈萨克斯坦，也希望能够在安全的环境下搞点甜头，利益存在交汇点，双方合作起来，不会是难事。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 14:30:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[星社内参：时代大势正在翻转，以色列的极端右翼应该为...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-297703-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414242">　　联合国真正的作用<br><br>　　昨天是联合国“声援巴勒斯坦人民国际日”纪念大会召开的日子，从1977年起这个活动一年一度举行，从未中断。<br><br>　　有些同志可能会问：“这个国际日和纪念大会有什么用呢，都举办几十次了，巴勒斯坦现在不还是有大片领土被占领，巴勒斯坦人民不还是过着近乎亡国的日子，哪些地方能去、哪些事情能做、哪些证件必须随身携带等等，都要仰仗占领者的鼻息？”<br><br>　　这么说有没有道理呢，有道理，因为说的情况都是事实，但是也不完全有道理，因为这个想法没有看到问题的本质。<br><br>　　我们要搞清楚一点，巴以问题的症结不在以色列，而在美国，是美国的霸权主义者对以色列极右翼分子实行纵容和偏袒，才造成了如今的多输局面。<br><br>　　因此，仅仅反对以色列极右翼是没有用的，只有从根本上推翻美国的霸权主义和强权政治，巴以问题才能有解决的可能，大的全球霸权不倒，小的地区霸权就不会倒。<br><br>　　那要怎样才能更快地打倒这个大霸权呢？<br><br>　　首先就要团结。<br><br>　　纪念大会就是一种好的团结方式，通过把全世界反对霸权的力量团结在一起，为了一个共同的目标而奋斗，在这过程中逐渐把力量积蓄起来，集思广益、分工合作，就能大大加快反霸权斗争胜利的到来。<br><br>　　换句话说，设立国际日也好，召开纪念大会也好，举行联合国大会也好，每一种斗争方式的本身目的都不仅仅是为了解决具体问题，更在于为解决造成这些问题的始作俑者创造条件。<br><br>　　这就像下棋一样，要想获得胜利，我们就必须善于从全局出来来布局，有时候下这颗子，有时候下那颗子，其中有些看起来似乎是冷子，实际上却是接下来必不可少的步骤，是要留给下一步用的，将来起的作用一点都不比那些直接对决的子小，只是一时还没有完全显示出来。<br><br>　　大的交手，一定要重视布局，这才是我们应当看懂的问题本质。<br><br>　　那经过几十年的布局，它的作用开始起来了吗？<br><br>　　正在逐步起来，随着美国在巴以问题历次表决上连续地——光这一年多以来已经六次独家否决安理会草案——陷入孤军奋战，这个大霸权对小霸权的支持实际上已经到了连其他西方国家、包括美国人自己都看不下去的地步了。<br><br>　　这就充分说明了在巴以问题上，国际社会对于大小霸权的包围圈已经开始收缩，而加入这个包围圈的力量则日益壮大。<br><br>　　还有一个事实是很多人没有意识到的，那就是如果没有反霸权力量数十年如一日的团结，巴勒斯坦现在可能已经变成一个地理名词，而国家已经不复存在。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　就因为以色列极右翼分子们的真正目标远不止于眼下这种偷窃式的扩大定居点，他们的真正目标是要彻底推翻两国方案，完全独占巴勒斯坦地区，造成事实上的一国。<br><br>　　而他们之所以有了大霸权数十年来的不断支援还达不到这个目标，根本原因就在于国际社会的压力不允许他们这么做。如果不是慑于国际社会的强大压力，这个目标恐怕早已实现。<br><br>　　因此，国际社会在联合国对美以霸权主义者的斗争不仅未来有用，现在也已经是有用的了，它已经在最大程度上保住了巴勒斯坦，使其免遭完全被占领的命运，并且有了越来越多的国际支持。<br><br>　　这就和多年来国际社会在美国眼皮底下保护古巴，使其不像其他拉美国家被美国入侵和颠覆得逞一样。<br><br>　　可以说，在这场长达数十年的较量中，国际社会反霸权已经取得所能获得的最大程度的胜利。<br><br>　　看懂了以上这两点，我们就不会再觉得联合国没用了。<br><br>　　霸权主义者是从来不讲道理的，但凡讲一点，那一定是被逼到没有办法，而要把他们逼到没有办法，最好的方法就是把国际社会的力量拧成一股绳。<br><br>　　因此，我们应当从团结和积蓄力量的角度来看待联合国，特别是要从建立国际反霸权统一战线的高度来看待像纪念大会这样的好形式、好办法，这对于推动国际反霸权的斗争具有重要的认识意义。<br><br>　　这是大会的第一个作用。<br><br>　　团结真正的朋友<br><br>　　大会的第二个作用，是团结真正的朋友，以攻击真正的敌人。<br><br>　　反霸权斗争中的敌人，自然就是美国的霸权主义者和以色列的极右翼分子，那么真正的朋友又是谁呢？<br><br>　　第一个，是在数十年的反霸权斗争中始终并肩作战的发展中国家，这些国家要求建立一个更加公正合理的国际秩序，利益是共同的，目标是一致的，所以是这场斗争中我们必须争取的同盟。<br><br>　　以每年参加巴勒斯坦纪念大会的国家为例，这里面有按地理和历史渊源划分的，比如阿拉伯国家联盟，有按宗教划分的，比如伊斯兰国家组织，有按地区划分的，比如非洲联盟，还有按外交政策划分的，比如不结盟运动，等等。<br><br>　　这些组织中，除去重复的国家，覆盖的国家有约一百五十个，是人类社会中的绝对多数，同时又基本是发展中国家，如果能不断加强组织，这就是国际反霸权斗争的主力军。<br><br>　　还有另外一种力量，也是统一战线要争取和团结的，那就是同样反对霸权的美国人民和反对极端右翼的以色列人民。<br><br>　　凡有人群的地方，就有左中右，美国和以色列也遵守这个规律，他们当中，只要有霸权主义者和极端右翼分子，就一定有反对霸权主义和极端右翼的广大人民。<br><br>　　在美国人民当中，即便是以前受到蒙蔽，现在也有越来越多的人已经看懂以色列极右翼分子的行为属于战争犯罪和种族灭绝犯罪性质，并且反对美国政府继续支持这两种犯罪行为。<br><br>　　这当然不是说美国人民很快就能阻止美国政府继续支持以色列极右翼分子，因为一方面，美国人民的认识还没有完全统一，这个还需要时间，还要有更多残酷现实摆在面前，剩下的部分人才能真切地意识到问题。另一方面，美国政府目前制定政策仍受到美国犹太团体右翼和极右翼部分的深刻影响，不得不以牺牲美国利益的方式来满足后者的利益，这个也需要时间，要等到美国自身的资源进一步减少，不足以再支撑以色列的极右翼集团的挥霍，情况才有可能出现改变。<br><br>　　但是，尽管都需要时间，这两个条件还是总会满足的，因为以色列的极右翼分子们之所以被称为极右翼，就在于他们不会有反思自己的时候，更不会有约束自己的自觉，所以迟早是要把美国人民刺激到位、把美国政府拖垮的，届时他们赖以生存的主要资源就必然消失。<br><br>　　同样的道理，犹太人当中也有大量人反对极右翼的做法，这里面分为在美国的左翼犹太团体和在以色列的和平共存路线支持者。<br><br>　　犹太左翼和右翼的斗争可以追溯至19世纪犹太复国运动兴起之日，在美的犹太团体同样延续了这种斗争，美国的左翼犹太团体主要是当年反对以色列建国的犹太人的后代，其中不少组织都有较大影响力，比如犹太和平之声（JewishVoiceforPeace）、IfNotNow运动等，拥有数以百万计的会员和支持者。<br><br>　　这些组织历来明确反对以色列极右翼分子对巴勒斯坦人民的欺凌和对巴勒斯坦土地的侵占，更反对在美国的右翼犹太团体对美国政府的劫持和绑架，他们坚信只有与巴勒斯坦人和平相处，犹太人才有可能在以色列获得和平生存的空间。<br><br>　　自去年新一轮冲突开始之后，美国左右翼犹太团体之间对立更加严重，左翼团体认为冲突的爆发更加证明了右翼分子坚持的强硬政策和战争行为只会带来更大的仇恨，绝无可能带来和平，因此发起了声势浩大的运动。<br><br>　　很明显，要争取巴勒斯坦地区的和平，左翼的犹太团体就是可以争取的对象，以前巴勒斯坦形势没像如今这样危险的时候，他们得到的支持不多，这一多来，越来越多美国人意识到他们主张的正确，加入了支持者的行列，这是以色列极右翼分子和美国右翼犹太团体所不愿意看到，而又无力阻止的。<br><br>　　除了左翼犹太团体，以色列的和平共存路线者同样是制约极右翼暴行的重要力量，他们是复国运动中支持以色列建国的人的后代，但同时又认识到独占巴勒斯坦并不现实，构成了以色列内部的和平力量，没有这种基础，拉宾、佩雷斯等政治家就不会最终选择和平路线。<br><br>　　那么，这些人又是怎样在近年来被右翼压制住的呢？<br><br>　　原因就在于美国政府前几年对于以色列极右翼分子的无底线支持给了极右翼在国内扩大影响的机会，比如承认耶路撒冷为以色列首都并迁入驻以使馆、承认戈兰高地为以色列领土、承认非法占领的定居点等。<br><br>　　这些错误政策使得极右翼一时间可以宣传为强硬路线的胜利，从而压制住左翼的声音，进而胜选，并在此后变本加厉扩张，直至去年引发数十年来最严重的冲突。<br><br>　　现实是最能教育人的，极右翼分子已经通过自己的行为向以色列人民证明了强硬路线是一条死路，这对于以色列人民来讲是一次极其深刻的教育，因为这场灾难让他们有了切身感受，让他们得以体会到为什么此前那么多有远见的犹太政治家、思想家、科学家一再强调要和阿拉伯人和平相处。<br><br>　　因此，这次冲突结束之后，以色列的极右翼毫无疑问必然迎来清算，届时它将陷入弹尽援绝的境地。<br><br>　　对于这个结果，以色列的极右翼们其实是清楚的，所以他们现在正在想法求存，其内部有的认为应该把战火扩大到整个中东，让美国不得不继续硬着头皮支持自己，有的认为应该悬崖勒马，不要真的惹毛了美国政府，有的则开始洗白自己，表示自己反对极右翼的进一步行动，种种表现，不一而足。<br><br>　　后面这两种，还是有得到挽救和改正错误的机会的，前面那种死硬派才是当前最危险的，他们最后铤而走险的行为，很可能产生无法预测的后果，因此必须由国际社会多方联手予以警告，不然最后必然出现多败俱伤的局面。<br><br>　　这些死硬分子应该看到，我们上面所分析的时代潮流的一切演变趋势和国内外的形势，都在朝对他们不利的方向发展，如果他们不想自己的国家和民族重蹈历史覆辙，最好现在就收手，给国家留一点后路。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 14:28:16 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：特朗普如何让中美共分天下]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-297699-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414238">　　美债问题和我国的地方债不同，我们卖卖特许经营权，比如低空经济，还是可以马上来钱，续一下的。<br><br>　　但是美国的问题不太一样，因为讨论债务问题，问中国就是能不能还本金，问美国就是能不能还得起利息。<br><br>　　随便想想就能知道到底是美股的雷大还是美债的雷大，更不要提美债和我国的地方债哪个雷大，美股的问题不多，我国地方债有一些问题，但是美国的国债已经到了根本不需要讨论能不能还得起本金的时候。<br><br>　　还不起，甚至连利息都还不起了。所以特朗普的加冕完全在火山口上，面对大规模主权债务违约，特朗普有什么办法，他说要搞固定资产抵押。<br><br>　　美国虽然没有现金，但是美国有固定资产，抵押黄石公园也好，抵押阿拉斯加也罢，都是一样的效果。特朗普作为破产又再起过的前商人，对于破产有成熟的经验。<br><br>　　美国的资产负债表不好看，我们国内的一些企业虽然总是用商票兑付，甚至要求供应商降价10%，但是资产负债表仍然没有突破80%的迹象。<br><br>　　比起美国的经营状态正常太多了，随便看看美国的资产负债表就知道，美国现在除了固定资产实在是没有什么东西可以抵押，中国的地方债有的是资产，甚至多到本来就是借钱搞基建，搞出来的基建就在那里，随便抵押一点后面的收益权，比如国道过路费，就能把钱还了。<br><br>　　甚至我们还可以搞搞国债，让居民根本不需要过路费，就能直接开车干各种事情。美国的国债搞完以后，不是援助了乌克兰，就是给军工企业下订单，甚至还给居民买大麻，搞注射器。<br><br>　　我们的地方债可以用国债置换，美国直接快进到了国债不还，就是花，就是里外两手油。我们用国债兜底，美国用国债当土地出让金，根本没有东西兜底。<br><br>　　特朗普的火山说炸就炸，只要民主党不想玩了，随时可以引爆火山。特朗普总不能学米莱，搞器官合法化买卖，靠着国家机器倒卖器官赚钱平息通货膨胀。<br><br>　　但是特朗普不用慌，因为美国不是真的没有兜底的东西，只是兜底的东西不能直接说出来。那就是美国的华人。<br><br>　　美国的华人虽然出了国，但是消费习惯非常像老一辈华人，和我们如今的中国人喜欢借贷买房不一样，如今中国人的消费习惯向着老一辈美国人靠拢，家庭资产负债表难看了起来，但是美国的华人还是保持着节衣缩食存钱的优良传统。<br><br>　　华人都有钱，华人不是中国人，虽然中国有问题华人会有一部分人帮忙，但是那是人家的情分。<br><br>　　华人是美国人或者精神美国人，基本都是热爱美国的，百年前华人爱中国，那样的场景已经不复存在，目前来看，最富有的华人光是现金加起来可能就有上万亿美元。<br><br>　　全部华人，除了金牌讲师这样真去美国要吃穷美国的人，存款加起来可能就有三四万亿美元，现在金牌讲师也富起来了，也能算进去。更别提还有走线的一群人，还有一些现金，加起来华人的货币财富，就有五万亿美元。<br><br>　　如果算上爱买房子的习惯，华人的住宅加起来可能也有五万亿美元的价值。这些人热爱美国，让他们为美国做点贡献，他们肯定是非常愿意，毕竟觉得美国的空气都十分香甜，还有什么不好说的？<br><br>　　美国的国债是30多万亿美元，强制美国的所有华人捐献财产，捐献到能吃饭就行，直接都送去做金牌讲师不能吃饭也行，反正华人比韩国人好动多了，就可以立马还上十万亿的美债。<br><br>　　而且这些华人基本保持着热爱劳动的好品质，特朗普想要美国再工业化，直接把一百万华人送去进厂打螺丝，美国马上就可以有一百万个技术工岗位出现，再慢慢培养白人接班即可。<br><br>　　这些人既能搞定美债，又能搞定美国的再工业化，本身又热爱美国，美国人肯定是都满意的，世界各国的债主也满意，唯一的问题，是听起来不太好听。<br><br>　　所以压箱底的底牌，特朗普不会说，但是有了这张底牌，特朗普也不会慌。<br><br>　　唯一的问题是，一旦特朗普真的这么做了，美国制造的竞争力马上就要上去，中美合力之下，世界其他的制造业国家都会破产。<br><br>　　到时候的世界局势，就变成了中美独大，共分天下。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 14:22:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>