<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：连续派干将来华“轰炸”，拜登到底想得到什么？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273242-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387903">　　前一段时间，拜登连续派出了布林肯、耶伦、克里、雷蒙多四员干将访问中国。给人的感觉是对华轮番的“外交轰炸”。尽管雷蒙多带着“成就感”回去了，可目前看来似乎并没有达到拜登的预期。日前，又传出参院议长舒默准备访华。显然这是不达目的誓不罢休。这拜登到底想从中国得到什么？<br><br>　　拜登入主白宫后，其强硬的对华政策路线，导致了中美关系进一步恶化。好不容易在一年前促成了“巴厘岛会晤”，双方也达成了“会晤共识”，可美国人死性不改，依然还是在强化对中国的战略打压。<br><br>　　中美关系也就进入了遏制反遏制报复反报复的恶性循环。而击落中国“流浪气球”事件之后，拜登却又死乞白赖的要求派要员访华落实“共识”。也就有了国务卿布林肯，财长耶伦，气候特使克里，以及商务部长雷蒙多的连续访华。<br><br>　　布林肯耶伦访华之时强调的是前来落实“会晤共识”。到了克里这就变成了在符合双方共同利益的领域特别是应对气候问题上的合作。最后压轴出场的雷蒙多，则又变成了加强沟通交流。<br><br>　　很显然，双方的分歧矛盾依然是巨大，目前也仅限于沟通阶段。拜登与特朗普一样，说话像放屁似的不算数。也就是说，拜登并非真的要与中国进行沟通协调解决问题，而是一味的轮番轰炸施压。根本没有半点解决问题或修复关系的诚意。<br><br>　　那么，拜登到底要从中国身上得到什么？要弄清这个问题，首先得从拜登目前最关心的或最急于解决问题是什么来分析。那么，目前拜登目前最关心的是什么？或者说对拜登来说最大的困惑是什么？<br><br>　　一是，乌克兰战场形势。<br><br>　　战争是拜登“拱火”的杰作。原本的目的是削弱拖垮俄罗斯，以及增强欧洲对美国的依赖性。可目前欧洲对美国的安全依赖是增加了，削弱拖垮俄的目的却没有达到。非但没能重创俄，反而自己是消耗巨大，有点填不起乌克兰这个无底洞了。<br><br>　　虽然乌克兰还在一个劲的反攻，可收效与付出不成正比。美国不但付出巨大，还要被牢牢的牵制。美国即不能输，也不敢赢。当然最怕的还是乌克兰支撑不下去。<br><br>　　如果说乌克兰战场形势与中国有关，主要的就是中俄目前的合作并没有受到影响，反而进一步的强化。用俄罗斯人的话说就是，中国是俄“可靠的肩膀”。美国最怕的是中国向俄提供“致命的”和“非致命的”支持。<br><br>　　尽管关心的是中国与俄的合作细节，但毕竟这并非是一时半会儿可以解决的问题。尽管担心乌克兰支撑不住，战争也是一时半会儿不可能停止。<br><br>　　重要的是，似乎俄罗斯也并不急于快速的结束战争。更像是将计就计的持续打下去。普京显然是要通过“长痛”来彻底解决问题。<br><br>　　综上分析，就表明了乌克兰危机中中国的立场问题或者说中俄关系问题并不是拜登当务之急。急也急不来。<br><br>　　二是，中国科技崛起和军事实力的快速提高。<br><br>　　在高科技领域里，中国正在取得重大的突破。科技是建设经济强国和军事强国的关键。这是无论如何都必须打压的。从特朗普时期，就要求中国放弃当年制定的“中国制造2025计划”。这是贸易战的主要目的之一。可如今，中国制造2025计划早已经提前实现，这科技战就必须强化。否则，美国就将彻底失去绝对的领先地位。<br><br>　　虽然打科技战或推动脱钩去风险，但前提是不能触发意外的冲突对抗，更不能因此而走向冷热战式对抗。<br><br>　　搅动台海、南海局势，一是为了离间或孤立中国。二是给中国制造麻烦，也就是恶化中国周边环境。三是美国要借机加强存在感，甚至是建立地区霸权。并非真的要与中国一战。至少目前美国还没作好准备。<br><br>　　贸易战美国受损更大。一旦中美经贸脱钩，受损会更大。毕竟中美还处于同一个供应链、产业链体系。杀敌一千自损八百的事不是长久之计。意外的冲突对抗，美国目前也没有作好战略和心理准备。<br><br>　　重要的是，俄才是直接或现实的威胁和挑战，中国是长期的最有力的挑战。自然是优先解决直接的或现实的威胁。所以，此时还不能与中国暴发冲突对抗。<br><br>　　边打压边谈判，这本身就是起到了防冲突护栏的作用。同时与中俄冲突，美国就失去了实力优势。<br><br>　　鉴于近来中国芯片取得的巨大突破，这科技战也不是一时半会可以取胜的。而无论如何也不可能让中国放弃科技强国战略。因此，这一项也并非是拜登的当务之急。<br><br>　　三是美国的领导地位。即美国以实力地位领导世界的问题。<br><br>　　拜登一就任，就立即强调，修复与盟友的关系，建立新的自由联盟，以重塑美国领导力。这就是“美国回来了”的目的。可现实却是，当今世界除了欧洲处于安全危机之中外，其它地区的热点问题区域冲突问题似乎都在不以美国意志为转移的“自动”化解。特别是中东和解与和平进程的快速推进，美国已经难以控制中东局势。<br><br>　　而中亚、非洲、南美洲等地，也都在推动战略上的独立自主。在战略上去美国化，金融经济上去美元化浪潮正在掀起。领导力非但没能重塑，反而在快速的流失。<br><br>　　因此，不管是重塑领导力，还是继续美国以实力地位领导世界，迅速的解决都不现实。要实现这一点，不仅要压制住中国等不同“政见”的国家起刺，还要稳住联盟和建立新的联盟体系为美国霸权服务。<br><br>　　对于去美国化去美元化也好，南南合作机制建立的推动也罢，这是美国所无能为力的。因为这并非完全是由中国推动，而是发展中国家的觉醒所引起的自动自发的运动。美国总不能与世界为敌。本就日趋孤立的美国此时也不敢太逞威风。<br><br>　　即使是欧洲盟友，恐怕也乐见这些变化。这意味着建立多极世界的开始，也就是欧洲摆脱美国控制的最佳时机。一个独立的欧洲才能在世界发挥重要影响力，才能更好的维护欧洲的利益。而不是目前这种美国优先的局面。<br><br>　　因此，这也并非是拜登目前最关心的当务之急。<br><br>　　四是总统连任大选。<br><br>　　选战已经开始，拜登已经正式宣布连任参选。而对手很可能是特朗普。尽管特朗普非常的另类，却不影响他以犯罪嫌疑人的身份竞选美国总统。重要的是，拜登目前的支持率还不及特朗普。特朗普面临众多的犯罪指控，拜登的儿子也是如此。民主党要把特朗普下大狱。一旦特朗普获胜，恐怕会更疯狂的以其人之道还施彼身的整拜登。<br><br>　　另外，这四年来，拜登除了成功拱火乌克兰战争，其它方面几无建树。可以说是一个最失败的总统之一。耄耋之年的他，当了一回总统没有留下任何政治遗产真的很不甘。再有就是，民主党也必须力保他连任。极化对立严重的两党，这是生死之战。<br><br>　　目前特朗普的支持率开始超过拜登，拜登必须要赢得这场美国选举史上最有味道的选战。<br><br>　　美国大选，中国牌是决定胜负的最重要的因素之一。强硬路线才能赢得更多的支持。但前提是不能与中国闹崩冲突，一旦冲突对美国的社会和政治生活影响太大。<br><br>　　大选临近的情况之下，选战就是最重要的工作。如何保住连任？必然是打中国牌。但又不能引暴中美对抗。打压又是必须的。此时就只能是做中国的“工作”。给出一些“承诺”，或者说开出一些“空头支票”。也就是下一任期以修复中美关系或恢复中美合作为主。<br><br>　　连续派四大要员访华，恐怕最主要任务就是威逼利诱中国放弃对美国无理打压的反制，承诺下一任期对中国会好一些。但目前看来，这四位的外交努力基本失败了。对中国的承诺没有新意甚至是牺牲中国核心利益。<br><br>　　尽管如此，拜登依然还是不死心，所以近来又传出参院议长要访华的消息。参院由民主党把持，舒默是民主党中的大佬。一个反华的议员自然是不会来华谈合作的，目的只有一个继续替拜登作说客。<br><br>　　一是说明特朗普入主白宫的危害性。只要中国对拜登目前的政策妥协让步，特朗普就难以取胜。如果中国坚持以牙还牙，可以说拜登基本上就是失败的命。而特朗普会进一步的恶化中美关系。这是要让中国做选择。<br><br>　　另外，拜登执政近四年，中美领导人竟然没有实现互访。这证明了拜登外交上的无能。他真心的希望能够在11月旧金山APEC领导人峰会上有所突破。也算是给这4年的外交画上一个句号。<br><br>　　那么，拜登和特朗普哪一位更好一些？其实都一样。反华是美国的内部共识。二者的打法或侧重点可能不同罢了。<br><br>　　其实，尽管中国因素对美国大选有影响，但谁当美国总统，却并不是中国应当关心的事。中国没有道理也没有必要关注美国大选。<br><br>　　重要的是，中美的“竞争”已经到了目前这个份上了，谁都没有妥协的余地。中国正在进入了复兴强国战略的冲刺阶段，绝不能因为各种因素而影响既定方针政策的执行。世界变革也处于关键时期，中国的立场和态度是至关重要的一环，也决定了中国不能改变既定战略方针。<br><br>　　绝不牺牲核心利益、国家安全和主权尊严，这是底线。在错踪复杂而有多变的世界变革大潮中，保持战略定力自然必须的。目前的天时地利人和全在中国一边。机不可失，失不再来。必须抓住这个百年未有之大变局。<br><br>　　谋大局不能计小利。现在是逆水行舟不进则退，绝不能松半口气。只能是一往无前。要改变也是美国必须做出符合中国利益的改变。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 17:11:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：时隔十个月，拜登表态不会和中国对抗！谁能信？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273232-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387893">　　美国总统拜登日前表示，他与中方在近日闭幕的二十国集团（G20）峰会上举行了会晤。这则消息一出，立即引发了外界的强烈关注。<br><br>　　有外媒提到，中美高层上一次的会面还要追溯到去年11月份的巴厘岛G20峰会，迄今已经时隔大约十个月。<br><br>　　对此，中国外交部证实了相关情况。<br><br>　　在这次中美高层见面中，拜登一张嘴，就是不会和中国对抗。可以美国现在的表态，中方会信吗？现在美方又开始想加强向台军提供武器的力度，而且是将原本计划提供给埃及的军事援助挪用，优先加强台军的军事力量。<br><br>　　美国总统拜登出席了G20峰会<br><br>　　我们外交部发言人表示，中方在出席G20峰会期间，与包括拜登在内的多国领导人进行了“简短交流”。<br><br>　　中方向拜登强调，中国的发展对于美国来说是一场机遇而非一个挑战，两国应该加强交流。拜登则表示，美方希望中国经济不断增长，美方不会阻止中国经济的发展。<br><br>　　虽然中方透露的消息比较简短，但却是有一定意义的，因为这证实了中美高层在G20峰会上有过面对面的交流。要知道，目前中美关系可以用相当不好来形容，双方未来的对抗可能会更加激烈。<br><br>　　在这种背景下，中美高层进行对话本身就是一个比较明确的信号，即双方还在努力维持关系、保持沟通，避免局势朝着不可控的方向发展。<br><br>　　但是至于美方是否真心想搞好中美关系，那就很难说了。<br><br>　　中美关系如今并不好<br><br>　　而对于中美这次的沟通，拜登则声称双方讨论了国际局势的稳定以及涉及南半球的相关问题。<br><br>　　他还声称，这次对话“一点都不是对抗性的”。而在访问越南期间，拜登就中美关系作出了更多的表态。他先是鼓吹美国经济的增长非常强劲，随后“拉踩”中国经济。<br><br>　　拜登随后还声称，他并不为此感到“高兴”。<br><br>　　之后拜登声称，美国是一个太平洋大国，因此不打算从该地区撤军。他还妄议台湾问题，并发出了一些令人感觉莫名其妙的言论。他最后还声称，自己对于搞好中美关系是相当“真诚”的。<br><br>　　美国正在加强对台湾的军事援助<br><br>　　结合中美双方的消息来看，双方高层在G20峰会的这次对话氛围虽然说不上有多友好，但是也说不上针锋相对。<br><br>　　这一方面反映出双方在处理中美关系上还是比较谨慎的，都在尽可能避免局势朝向不可控的方向发展。但是，另一方面也反映出一个更加实际的情况，就是两国关系短期内好转的可能性是相当低的。<br><br>　　从外交部发言人透露的消息中我们可以看到，中方在这次对话中更多是想让美方认清事实，理解中国对于美国、对于全球的重要性，回到与中方加强交流、相向而行的道路上。<br><br>　　而美方口口声声说不会阻止中国经济的发展、双方的对话不是对抗性的，则释放了一个明确信号，即美国将继续遏制和打压中国。<br><br>　　因为中美关系现在究竟处于一个什么情况、拜登政府的对华政策究竟如何，各方其实是看得很清楚的，美方也知道这一点。<br><br>　　值得注意的是，据《华尔街日报》9月13日援引美国官员报导，由于埃及未能在人权、向乌克兰提供军援等问题上取得进展，美国计划将原分配给埃及的部分对外军事融资转给台岛。<br><br>　　在2022财年，美国向埃及提供的3.2亿美元援助是有条件的对外军事融资（FMF），其中2.35 亿美元须经美国国会豁免，8500万美元无需豁免。决定是否扣留相关援助的最后期限是9月30日。<br><br>　　去年，拜登政府以所谓“埃及政府未能满足人权条件”而扣留了对其1.3亿美元的对外军事援助，但由于认定开罗在政治拘留问题上取得了进展而允许部分资金通过。<br><br>　　与此同时，由于担心“台海有事”，拜登政府已着手加强台湾的武器库。根据上述国会通知，重新定向的援助将用于加强台湾的自卫能力，包括空中和海岸防御系统、无人机、弹道导弹防御和网络防御。<br><br>　　美国还可能帮助提供防护装备、小型、中型和重型武器系统、战术通信和弹药。白宫、美国国务院和五角大楼没有立即回应置评请求。<br><br>　　上个月，美国政府批准了有史以来首次根据通常专用于“援助主权独立国家”的计划，即对外军事融资渠道向台湾进行军事转让——在国会拨款的20亿美元中仅用了8000万美元。<br><br>　　官员们表示，预计在不久的将来，美国将向台湾拨款多达3.2亿美元。<br><br>　　美国的两栖攻击舰近日前往中国周边<br><br>　　美国现在已经是摆明了要在对华问题上“说一套、做一套”，说明拜登政府对于彻底改善与中国关系的兴趣并不大。<br><br>　　事实上，美方此前就表示，自己改变中国的企图完全失败了。美国国务卿布林肯和白宫国家安全事务助理沙利文都声称，要继续说中方不喜欢听的话，做中方不喜欢的事情。<br><br>　　这些情况都说明美国将会在避免最坏情况发生的同时，明着遏制和打压中国。<br><br>　　另外，回到这次中美高层互动，在中美双方公布的消息中，也有些许的差异。<br><br>　　中国外交部发言人表示，中方和拜登进行的是“简短交流”，而且还包括其他国家领导人。这说明双方进行的并不是闭门会议，而是在公开场合的简单对话，这很有可能是出于礼节性的。<br><br>　　外交部提到其他国家领导人，或许也是在表示，拜登并没有在中方这里得到单独的待遇。<br><br>　　拜登并没有在中方这边得到特殊待遇<br><br>　　而包括路透社在内的一些外国媒体在报道中称，拜登声称和中方举行的是“会谈”。<br><br>　　“简单交流”和“会谈”，这两个词代表的意义显然是完全不同的。从目前的情况来看，中方的表述才是更加准确的。<br><br>　　如果不是拜登记混了，就是美方刻意如此。这也从侧面说明美国未来依然会对中国加码压力，而中方也应该对此时刻提防。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 17:01:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大闲人老李：拜登还行不行？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273227-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387888">　　拜登团队组建了“尴尬事件化解小组”后，老拜登摔跤、忘词、影子握手的事件果然少了许多。<br><br>　　但毕竟80岁的高龄在那儿摆着，各种高强度的国际会议、国内竞选一场接一场，本就老朽的身体，这么透支下去，早晚会有问题。<br><br>　　拜登团队知道，一旦竞选失利，沦为前总统，共和党不论谁上台，今天对特朗普的无死角打压，必定会变本加厉的沦到自己身上。所以，拜登搏了老命的维持曝光度，就怕一朝落马、刀斧加身。<br><br>　　现代医学中有许多能让人短时间内感觉良好的东西，很多娱乐明星也在用，毕竟抛头露面的事儿，挣得是脸面的钱。<br><br>　　但这玩意儿副作用也厉害，像近期和拜登同龄的赵小兰丈夫、共和党大佬麦康奈尔连续在公开场合失语，明着看是衰老，但实际上，却很可能是药用太多的缘故。<br><br>　　拜登早被美国媒体曝光出有相同问题。最近身处核心圈的副总统哈里斯开始放风，说作为副总统自己时刻准备着，一旦有需要就会履行总统职责，据海外评论家推测，这是知道了拜登身体状况的真相，为成为第一个女总统探风。<br><br>　　本来拜登在2020年成为民主党候选人，就是因为建制派被强势的特朗普逼到墙角，苦于找不到粘合各方势力的人选，而拜登恰好争议少、资历老，又安于工具人，所以勉强过关。<br><br>　　但如今特朗普依旧能打，支持率无人匹敌，拜登却已垂垂老矣，底下人不愿意被清算，只能把拜登继续按在位置上。于是建制派放开了口子让新一代参与竞选，让野心家们则纷纷跳出来，各种刷存在感，以图得到最终垂青。<br><br>　　除了哈里斯在试水，来自民主党第一家族肯尼迪家族的小罗伯特也宣布竞选。<br><br>　　要知道肯尼迪家族已经很久不亲自下场，更多作为压阵存在。几十年来，这个家族分散在美国内外的各个实权部门，凭借几代积累起来的资历和与波士顿财团密切的联系，在幕后运筹帷幄，筛选着一代代民主党的后来人。<br><br>　　小罗伯特·弗朗西斯·肯尼迪，1954年生，肯尼迪总统的侄子。父亲曾任美国司法部长，1968年竞选美国总统时遇刺身亡<br><br>　　这次小罗伯特出山，显然是肯尼迪家族已感受到拜登随时可能出现危机的危险信号。不要小看政治世家释放的力量，如果一个台前人物无法弥合各派阵营，不如早点换掉。<br><br>　　肯尼迪家族和美国工会联系密切，如今和美国最有权势的汽车工会联动，发起久违的罢工。这等于给拜登来了个下马威，抽去拜登的基本盘。<br><br>　　不出所料的话，拜登本已疲软的支持率还会下滑，更多的民主党后来人看到机会，也将摩拳擦掌、以图代之。<br><br>　　民主党这么急迫，其实还是被特朗普的高人气逼的。<br><br>　　民主党用尽方法，对特朗普疯狂指控、造谣抹黑，还专门带到全美最黑的富尔登县收监，想直接上黑手做掉。结果美国人民明知特朗普成了罪犯，却还要选他当总统，支持率居高不下，真把民主党整不会了，只好另想新招。<br><br>　　所以如今，民主党开始松动拜登阵营，物色新人选取而代之。拜登执政团队内忧外患，只能靠一而再再而三的对外放虚招来掩饰内部的混乱。<br><br>　　所以，美国最大的问题还在内部，但从目前的态势看，没什么能真正解决问题的方法，只会持续在混乱中缓缓颓丧下去。<br><br>　　帝国主义都是纸老虎。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 16:55:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：他们的死，被全世界遗忘了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273223-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387884">　　真的，还是感到有些悲怆，成千上万人的死亡，被全世界遗忘了。<br><br>　　你知道这条新闻吗？就前几天，北非国家利比亚，飓风“丹尼尔”袭来，洪水肆虐，大坝冲毁，在东部城市德尔纳，“毫不夸张地说，一座城市的25%已经消失。”<br><br>　　1万多人据报已死亡，真实的死亡数字，可能会超过两万。<br><br>　　两万条活生生的生命啊！<br><br>　　什么是“世界末日”？<br><br>　　这就是“世界末日”！<br><br>　　但这个世界，又有多少人关心？<br><br>　　美国人忙着政党斗争，特朗普和拜登还在摩拳擦掌；欧洲人忙着折腾，还要对中国电动汽车下黑手；俄乌还在继续冲突，普京忙着会见朝鲜领导人……<br><br>　　但惨烈的一幕，就发生在当下。可怜的利比亚人，洪水袭来，妻离子散，很多家庭，彻底消失。<br><br>　　利比亚政府在哪里？<br><br>　　利比亚政府在搓手中。<br><br>　　因为这个得到联合国承认的所谓中央政府，只能控制利比亚首都和西部；洪水发生在利比亚东部，主要是反对派控制。过去几年，两派对峙，时不时刀兵相见，大打出手。<br><br>　　以至于这次死亡人数，东部发布的数据，和中央发布的数据，都不一致。具体数据多少？天知道。<br><br>　　利比亚人该怨谁？<br><br>　　怨老天？<br><br>　　确实，老天也是无眼。可怜的利比亚人，熬过了战乱，熬过了疫情，熬过了饥荒，却没有熬过这场突如其来的飓风和洪水。<br><br>　　但老天其实对利比亚是偏心的，利比亚富有石油，本来可以成为世界的富国，像海湾国家一样。<br><br>　　怨军阀？<br><br>　　确实，军阀可恨，为了权力，割据混战。基础设施被彻底破坏，建设却无从谈起。即便是赈灾，军阀有心吗？即便有心，有钱吗？舍得花钱吗？<br><br>　　别忘了，军阀后面，还有虎视眈眈的其他军阀。<br><br>　　怨西方？<br><br>　　确实，西方太可恨。要知道，利比亚好歹也是北非富国，卡扎菲固然很糟糕，但至少保持了国家的安定。哪知道，西方一番狂轰滥炸，卡扎菲被乱枪打死，利比亚由此也陷入了长期内战。<br><br>　　西方却拍拍手走了，典型的管杀不管埋。哪管背后，洪水滔天。<br><br>　　潘多拉的盒子就此打开，可怜的利比亚人，由此生活在一场接着一场的战乱中。<br><br>　　唉，屋漏偏逢连夜雨，船破又遇顶头风。一场飓风袭来，大坝都垮塌，多少利比亚人，被洪水彻底吞噬。<br><br>　　我说“全世界都遗忘”，可能有些激愤。毕竟，联合国也作出了反应，中东国家和中国也纷纷伸出援手，欧美也表态要积极赈灾。<br><br>　　但这些够吗？<br><br>　　世界卫生组织总干事谭德塞说，“这是一场史无前例的灾难”。 但世卫拨了多少钱？200万美元！<br><br>　　还有联合国秘书长古特雷斯，除了各种表态，具体行动在哪里？秘书长，你可想过去现场看看？<br><br>　　古特雷斯，估计想都没想过，当然，想了也不一定能去。毕竟，利比亚东部，根本不承认联合国。至于世卫组织，确实也没有钱，美国的会费还拖欠着呢。<br><br>　　对于利比亚灾情，欧洲相对积极，派遣了救灾团队，但也是杯水车薪，美国更多是看着，默默看着。<br><br>　　看着这个国家，被他们打成稀烂，看着这个国家，现在沦为人间地狱。<br><br>　　当年，卡扎菲曾预言：如果自己丢掉政权，恐怖集团未来将在中东崛起，并必将攻击欧洲。<br><br>　　西方人不以为然，对利比亚照打不误。<br><br>　　卡扎菲最终惨死，但预言却一言成谶。<br><br>　　欧洲尝到了苦果，但更大的苦果，肯定还是利比亚人品尝。<br><br>　　可怜，可怜！<br><br>　　请记得那些可怜的死去的人们，他们不应该成为无人问津的新闻里，一个冷冰冰的数字。<br><br>　　可恨，可恨！<br><br>　　那些发动战争的人们，很多都还健在，不知他们在舒适生活中，可有所忏悔，面对这么多无辜死去的人们。<br><br>　　可叹，可叹！<br><br>　　真的，珍惜和平，珍惜稳定，我们所习以为常的普通日子，却是这个世界很多国家最期盼的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 16:51:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[补壹刀：金正恩正在俄罗斯访问，美国“警告”不下六次！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273211-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387872">　　执笔/鸽子叨&amp;叨叨姐<br><br>　　金正恩正在访问俄罗斯。<br><br>　　对此，最紧张的，恐怕当属韩国。<br><br>　　韩国媒体密切关注着这位朝鲜领导人的一言一行，并作出自己的猜测。比如“朝鲜放弃过去30年的对美改善关系努力，要开始对俄关系新时代？”甚至有不少韩国媒体把“新冷战”放到了相关评述的标题上，“朝鲜半岛成为新冷战的角逐场了吗”“新冷战时代即将来临”……<br><br>　　这时候，就扯上了中国。<br><br>　　在韩联社关于半岛“新冷战”的制图中，明确把中俄朝放在了一起。美国方面甚至传出所谓“轴心说”的论调。<br><br>　　又在憋什么坏水？<br><br>　　就在15日，一名日本政府高官表示，日本首相岸田文雄愿意“不设任何先决条件地”会见朝鲜领导人金正恩。<br><br>　　日方的诚意有多少，不好说，但如果这一消息属实，紧跟美国政府步伐的东京做此表态，恰恰说明，所谓“轴心说”纯属这些极少数人的无稽之谈。<br><br>　　1<br><br>　　“俄朝必将为双边军事合作付出代价。”<br><br>　　韩联社15日下午最新的报道称，在当天美韩延伸威慑战略磋商（EDSCG）第四次会议之后的记者会上，美韩对俄朝作出了上述“强烈警告”。<br><br>　　据报道，韩国外交部第一次官（副部长）张虎镇还称，俄朝军事合作严重违背联合国安理会的决议，韩美将紧密共享情报，让其为军事合作付出相应代价。<br><br>　　而在一天之前，美日韩三方也对此发表“警告”。韩国总统办公室14日发布的新闻稿称，韩国国家安保室室长赵太庸、美国总统国家安全事务助理沙利文、日本国家安全保障局局长秋叶刚男当天通电话。三方一致警告，朝俄应履行安理会相关决议和各类国际制裁措施规定的禁止武器贸易和军事合作义务，“否则定将付出相应代价”。<br><br>　　俄朝领导人会晤后，美日韩、美韩接连进行“警告”，措辞和对抗色彩愈益强烈，无疑在东北亚上空的紧张气氛上又放了把火。<br><br>　　实际上，对于金正恩此次访问俄罗斯，美国及其盟友的神经已经紧张很久了，算上这两次，美国光“警告”就进行过不下6次。<br><br>　　早在8月30日，媒体传出金正恩将访问俄罗斯的消息时，白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比就对所谓“朝鲜和俄罗斯的军备谈判正在积极推进”感到担忧，警告朝鲜不要给俄罗斯提供武器。<br><br>　　随着俄朝领导人会晤日期的临近，美方的警告也一步步“进阶”。9月5日，沙利文在白宫宣称，朝鲜若向俄罗斯提供武器，必将为此“付出代价”。本周一，美国国务院发言人米勒又进一步宣称，朝鲜向俄罗斯转移武器将违反多项联合国安理会决议，美国将毫不犹豫地对朝鲜祭出更多制裁。<br><br>　　对此，克里姆林宫发言人佩斯科夫直接回应称，如果有必要，俄方准备就美国的制裁与“我们的朝鲜同志”进行讨论。此外，他还表示，在处理邻国关系包括俄罗斯和朝鲜的关系时，重要的是两国之间的利益，而不是“来自华盛顿的警告”。<br><br>　　不过，对于所谓的“强烈警告”能起什么作用，美媒和相关专家也已经给华盛顿提供了答案。<br><br>　　华盛顿的智库史汀生中心的高级研究员珍妮·汤直言， “美国目前对朝鲜没有任何影响力。”她分析说，“我们可以实施更多制裁。我们可以加紧封锁。我们可以让生活更艰难，但我们不能阻止它与其他国家建立平等关系——尤其是当我们自己与它没有关系时。”<br><br>　　独立的亚洲事务分析师马克·巴里也说，美国可以对朝鲜实施更多“不起作用的”制裁，但这些制裁不会阻止平壤与莫斯科合作。<br><br>　　2<br><br>　　美韩最新的“警告”发出当天，朝鲜领导人金正恩正在俄罗斯阿穆尔河畔共青城的俄罗斯飞机制造厂进行正式访问，他和俄方人员共同视察了苏-35、苏-57飞机总装车间以及战斗机的单元组装生产。据佩斯科夫之前透露，金正恩在远东地区的访问将“再持续几天”，但到目前为止，对这趟访问之旅持续多久并没有确切的消息。<br><br>　　而对于13日普京和金正恩那场将近6个小时的会面究竟谈了些什么，外界仍众说纷纭。<br><br>　　据朝中社的报道，金正恩9月10日下午乘专列从平壤启程出访俄罗斯，13日在远东阿穆尔州的东方航天发射场同普京举行了“历史性会晤”。而俄罗斯卫星通讯社的报道称，当天双方会面总时长约六个小时，会晤本身持续约四小时。<br><br>　　会后，朝俄双方均未对外公布会谈细节，会谈后也未签署共同文件或声明。唯一得到证实的是，普京接受了金正恩的访朝邀请，佩斯科夫称俄方将首先“迅速准备”派外交部长拉夫罗夫于今年10月访问平壤，之后安排普京访问。<br><br>　　普京在交流期间表示，双方需要讨论经济合作、人道主义和地区局势等很多问题。金正恩则表示，相信此次会晤会使两国关系再上新台阶，还表达了对俄罗斯的支持，“希望我们永远在一起，为反对帝国主义、建设主权国家而斗争”。<br><br>　　对于美国高度关注的双方军事合作问题，双方的表态显然都很模糊。佩斯科夫当天在谈到朝俄关系时表示，全面关系其中也包括军事技术领域合作和就安全问题交换意见，“所有这些都将会进行”。但他同时又称，“所有其他问题只关系到我们两个国家、两个主权国家，而且不应当成为第三国不安的对象。”而朝媒的报道称，双方“诚恳坦率地讨论了多项重大问题和当前合作事项”，并“满意地达成协议和共识”。<br><br>　　普京15日又表示，所谓俄罗斯在招募朝鲜志愿者参加对乌“特别军事行动”的说法是“无稽之谈”。<br><br>　　相比于美方一直宣称的“俄朝军事合作”仍未见真章，美韩、美日韩的相关表态则是实打实地挑高了紧张气氛。<br><br>　　3<br><br>　　韩国，有点慌了。<br><br>　　有韩国媒体以《朝俄关系密切令人担忧，不能关上对华、对俄的外交大门》发表社论，一语道出了对朝俄走近的“恐慌”心态。<br><br>　　有媒体注意到，这次俄朝两国首脑会谈时，俄罗斯总统普京特意比朝鲜国务委员会委员长金正恩提前30分钟抵达会谈地点。两人的上一次会晤，也就是2019年，普京也是率先抵达会谈现场。<br><br>　　对于普京来说，这并不多见，德国总理、韩国总统、日本首相等都领教过普京的“姗姗来迟”。2013年普京见韩国总统朴槿惠时迟到30分钟，2014年见德国总理默克尔时迟到4个小时，2016年见日本首相安倍晋三时迟到两个小时……<br><br>　　通过对比，有韩国舆论解读说，这恰恰反映了俄罗斯如今“对朝鲜的看重”。<br><br>　　韩国国内进步派早就说过，随着尹锡悦政府外交倒向美日，俄朝走近是必然的。不过，韩国政府对此不是反省自己的做法，反而作出强势回应。<br><br>　　韩国外长朴振15日表示，正在考虑是否对朝鲜和俄罗斯采取单边制裁措施。他的逻辑是，一旦朝鲜和俄罗斯通过首脑会谈达成某种协议，进而促成武器交易，“会对半岛和平安全构成严重威胁”，因此“对朝对俄单边制裁将正式成为议题”。<br><br>　　上海对外经贸大学朝鲜半岛研究中心主任詹德斌告诉“补壹刀”，韩俄之间本来有很多合作空间。俄罗斯远东开发的最初目的之一就是修建从远东经朝鲜到韩国釜山的铁路，铺设经朝鲜到韩国的天然气管道，并打通俄罗斯经朝鲜到韩国的海上运输通道。<br><br>　　然而，从去年开始，情况有了变化。<br><br>　　俄乌冲突去年2月爆发后，韩国加入了西方的对俄制裁。之后，首尔被认为通过第三方间接向乌克兰供应武器。去年10月，普京在“瓦尔代”国际辩论俱乐部上警告说，由于韩国向乌克兰供应武器，俄罗斯可能与其断绝关系。<br><br>　　虽然韩国政府否认了美国媒体有关韩国向乌克兰运送炮弹的报道，但在今年7月尹锡悦访问乌克兰时，有媒体分析称，作为世界第9大武器出口国，韩国除了向乌克兰提供人道援助外，还向乌克兰对抗俄罗斯的重要盟友波兰出售坦克和榴弹炮。<br><br>　　在刚刚结束的G20上，尹锡悦提出“将分阶段援助乌克兰23亿美元”。就在15日，韩国企划财政部表示，韩乌已经正式签署《关于韩国从对外经济合作基金（EDCF）拨款向乌克兰借款的协议》。<br><br>　　换句话说，韩国本来预期俄罗斯不会作出强硬回击。而这次普京和金正恩会晤比较突然，金正恩还参观了俄罗斯的航天发射场、飞机制造厂，还有韩媒爆出明天去看太平洋舰队司令部，韩媒认为，“俄朝军事合作的意味非常浓”，这是超出首尔预料的。<br><br>　　詹德斌认为，韩国无视俄罗斯的警告，是赌博心态在作祟。首尔觉得，俄罗斯对朝俄军事合作一直很克制，而且它如今有了华盛顿做靠山、加入了不少多边机制，俄罗斯不会想和自己直接对上。<br><br>　　在某种程度上，当前，朝鲜半岛紧张局势加剧，对立对抗上升，不仅有美方把半岛纳入“印太战略”，在半岛及周边地区持续进行军事活动、大幅增加军事存在的缘故，也有韩方早就按照阵营化方式搞外交的推动。<br><br>　　尹锡悦政府认为，国际社会正处于阵营化的进行时，以美国为主的西方阵营占优且会最终胜出。既然如此，韩国外交就应调整为战略清晰，明确站到美国一方。<br><br>　　于是，我们看到，今年4月，美韩发表《华盛顿宣言》，表示要加强“延伸威慑”；8月的美日韩戴维营会议承诺扩大三方联合军演。<br><br>　　冷战结束以来的半岛地区一体化趋势，出现逆流。如果半岛阵营化局面真的形成，遭受最大冲击的将是韩国。<br><br>　　韩国政府可能已经忘记，正是受益于后冷战时代的“和平红利”，韩国才收获了快速的经济发展。一旦和平发展的环境可能被打破，必然刺激自己进行大规模军事投入。这将给已经处于困境中的韩国经济雪上加霜。<br><br>　　4<br><br>　　中国也被一些外国舆论扯进俄罗斯与朝鲜的这次走近之中。<br><br>　　“朝鲜半岛成为新冷战的角逐场了吗”“韩半岛新冷战时代令人担忧”“新冷战时代即将来临”……韩联社则制作了一张图详细描述韩媒口中的所谓半岛“新冷战”对峙双方：美日韩VS中俄朝。<br><br>　　推特上甚至出现了“中俄朝成为新轴心”的“轴心说”。<br><br>　　这一轮“轴心说”，最早出于美国共和党总统竞选人尼基·黑利之口。她说，中国是美国的“头号国家安全威胁”，中国和俄罗斯之间的伙伴关系是“邪恶的轴心”。<br><br>　　复旦大学网络空间国际治理研究基地主任沈逸认为，黑利这么说，一点不令人感到奇怪，因为在共和党内选情严重落后的她，迫切需要惊人之语，也就是说，越是处于落后的候选人，说话越可能很极端。反正大概率没法在共和党内提名胜出，选举没希望了，好歹立个人设，也方便需要旋转门找代言人的各种力量有个清晰的指向。<br><br>　　而对于美国舆论中一部分迎合“轴心说”的人，从某种程度上来看，可以理解为他们的言论，主旨是在释放挫败情绪。<br><br>　　沈逸说，如果说中俄朝三国有共同之处，那就是它们都是美国想要打压却未遂的国家。这些国家的发展表现出的是美国政策的挫败，通过把这些国家打包并贴上一些他们认为不言自明的标签，他们可以释放和宣泄这种挫败感。这种做法，就和美国国内对特朗普及其支持者的围剿，本质上是一致的。<br><br>　　真要就与美国的关系来说，中国和俄朝的情况还不一样，中国属于美国的发展离不开的国家，所以美国人在中国身上体会到格外沉重的挫败感。对美国来说，通过舆论给中国泼点口水，是它成本最低的方式。<br><br>　　沈逸表示，我们要认识和理解今天的美国对待中国的复杂心态。这种复杂心态就是华盛顿意识到用实体层面的方式对付中国代价高，还不一定有效，就像之前的贸易战。于是，他们就倾向于在舆论中释放出很多噪音、口水，试图对中国发展形成干扰。<br><br>　　对此，我们的最好做法就是不做理睬。或者说，根据我们的需要进行回应，而不是“敌一动我必动”，因为今天美国大概率出现“盲动”，如果我们完全没有定力全面跟着，那很容易陷入“敌盲动我乱动”的局面。<br><br>　　对于别人说了什么，我们要分辨，哪些说的是对的，哪些说的是不对的，哪些是有必要回应的，哪些是没必要回应的。简单一句话，相比听其言，观其行更加重要。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 16:36:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：只要找好后路，何惧世界大乱]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273208-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387869">　　应中国最高领导人的邀请，委内瑞拉总统马杜罗，于2023年9月8-14日，对中国进行国事访问，与众不同的是，马杜罗此行历时一周，在到达北京之前，先是访问了深圳、上海和山东，9月13日，在两国元首举行过热烈友好的会谈之后，《中华人民共和国和委内瑞拉玻利瓦尔共和国关于建立全天候战略伙伴关系的联合声明》正式发表，在这份长达30条细则的文件里，最重要的一段话就是：基于提升双边关系水平、进一步深化两国各领域合作的共同意愿，并考虑到当前国际和地区形势的深刻变化，双方一致决定将中委关系提升为全天候战略伙伴关系，进一步发挥元首外交的政治引领作用，拓展两国各领域务实合作，加强国际事务战略协作，增进两国人民福祉，共同推动构建人类命运共同体。<br><br>　　此之前，出现在中国的全天候战略伙伴关系里的国家只有两个，一个是巴基斯坦，一个是白俄罗斯，而在此之前，中委关系，应该是被定位为全面战略伙伴关系，而当时中国的全面战略伙伴关系里国家，多达30多个，南美洲的巴西、阿根廷、智利都在此列，而现在，中国的全天候战略伙伴关系国家，亚洲一个，巴铁，欧洲一个，白俄罗斯，整个美洲只有这么一个，委内瑞拉，连俄罗斯也只是中国的新时代全面战略协作伙伴关系。<br><br>　　打开南美地图，就看得出来，委内瑞拉虽然只有3336万人口的数量，但它有接近92万平方公里的领土，这不是一个某些人嘴中的南美小国，该国境内自然资源非常丰富，尤其是石油资源极为丰富，储量世界第一，超过沙特，还有天然气、铁、铝矾土、黄金、煤、镍、金刚石等矿产资源，也很丰富，尤其是，南美国家大部分都富含新能源最重要的矿产锂矿。<br><br>　　但是，我看马杜罗政府这次能获得中国的“全天候战略伙伴关系”的肯定和尊重，重点还不在于它富含什么样的矿产资源，最重要的，还是这个国家更富含一种叫“骨气”的资源，那才真叫源源不断，委内瑞拉自从本世纪初的查韦斯政权以来，就一直硬着头皮跟美国作对，一直坚持到马杜罗政权。<br><br>　　其实，数年以来，全世界对马杜罗这个人能不能顶住美国的压力，能不能把这个总统当下去，都持怀疑态度，最危险时刻，是美国在委内瑞拉国内扶植起了一个瓜伊多伪政权，马杜罗当时也拿瓜伊多没办法，但是，谁都想不到，马杜罗居然一直坚持到现在，硬是把美国和瓜伊多的力量都干翻了，给顶黄了。<br><br>　　好了，现在中委关系升级为全天候战略伙伴关系，我们更期待下一步中国借助这块南美的宝地，能展开更大的政治、经济和军事布局，要知道，委内瑞拉就在美国的眼皮底下，正像联合公报里说的：双方将继续推进和深化在能源、金融、经贸、投资、矿业、农业、基础设施、通信、数字经济等领域的合作。<br><br>　　而就在中委两国元首在北京会晤，发表联合公报的时候，在距离北京1300多公里的俄罗斯远东城市海参崴，也就是符拉迪沃斯托克，俄罗斯总统普京，正在接待来访的朝鲜领导人金正恩，从现场视频画面中看得出来，世事蹉跌，人间沧桑，金正恩已经人到中年，普京大帝也显出一分老年之态。<br><br>　　我们在之前节目中，专期聊到普京与金正恩的这次会晤，这是他们4年后的第二次会晤，而且正值美、韩、加借着仁川登陆73周年之名要黄海举行史上最大规模的两栖登陆军演的关头。<br><br>　　马杜罗先到深圳，然后到上海，再到山东，再到北京，他说他看到中国，就看到了未来，体验到的是和平、祥和和安宁，但金正恩这次从平壤北上符拉迪沃斯托克，气氛一定是截然不同的，俄乌战争仍然在进行，每天都在死人，美国和南朝鲜对朝鲜的军事威胁一刻都没有放松，金正恩这个时候见普京，而且两人所谈的很多都是“繁感”问题，都是不能公开进行信息发布的那种，大有“黑云压城城欲催，甲光向日金鳞开”的险恶气势。<br><br>　　金正恩这次能够成行，这里也有一个重要的因素，我觉得跟马杜罗这次能进行长达6天的对华成功访问很相似，就是朝鲜也是凭着对美国的强硬+持续强硬，才真正获得了俄罗斯人的尊敬，俄罗斯人也是极为傲慢的，更是很少把小国放在眼里，换句话说，朝鲜和委内瑞拉一样，也是更富含那种叫“骨气”的资源，而且也是源源不断。<br><br>　　关于普京和金正恩的会见，有一个细节很重要，金正恩抵达位于俄远东地区阿穆尔州的东方航天发射场后，普京亲自迎接，报道称，当被问及“俄罗斯是否会帮助朝鲜制造卫星”时，普京说，“我们就是出于这个原因，才来到东方航天发射场的”。他还说，金正恩对火箭技术表现出很大兴趣，他们还寻求在航天领域取得发展。另外，普京还说，俄罗斯将在符拉迪沃斯托克向金正恩展示太平洋舰队的真正实力。<br><br>　　朝鲜曾在今年的5月31日，在平安北道铁山郡东仓里，发射军事侦察卫星“万里镜-1”，又在8月24日，第二次发射“万里镜-1”，两发射两失败，第一次失败缘于运载器在一级分离后二级箭体点火失败，第二次失败缘于第三级飞行中应急爆炸系统发生意外，总之，这是朝鲜雄心勃勃的太空项目在最近几年遭遇到的最大挫折，也可能就是让金正恩不得不下决心到俄罗斯远东的原因，他要向普京寻求帮助。<br><br>　　另外，据《纽约时报》的最新报道说，说俄罗斯在被美西方全面制裁了一年半还多的情况下，现在已经将自己的导弹和炮弹产量翻了一番，这是仇视俄罗斯的美国媒体的报道，只会少说，不会多说，从战略意义上说，俄罗斯所取得的突破，其实比华为公司在美国制裁下生产出了5G手机的成就更大，因为俄罗斯是受到了美国和所有北约国家的全面制裁，但它们仍然阻止不了俄罗斯为军事行动积累其军事潜力，现在俄罗斯生产的导弹和炮弹数量至少是俄乌冲突之前的两倍，也就是说，这些数量比要美国和欧洲相应的生产数量高出数倍。<br><br>　　所以，现在真正的谜底是，金正恩这次到符拉迪沃斯托克来，到底会用什么样更有吸引力的资源去换取普京对他的卫星发射的援助和军事资源的援助？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 16:32:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：现在，帝国开始慌了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273202-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387863">　　今天还是写条短的。<br><br>　　开聊之前，先问大家这么一件事：假如一个人，一直苦心积虑地，想要打压别人，结果费了无穷无尽的心思，出了不知道多少招，对方却不但没怎么样，反而越来越强，这个人的反应将会是怎么样？<br><br>　　肯定是充满恐慌嘛！<br><br>　　说到这里，上面讲的两个人物，大家差不多已经能猜出来了：那个苦心积虑，想要打压别人的，是美国；而越来越强的，则是我们。<br><br>　　近段时间，这种态势已经越来越明显。<br><br>　　先来看这三件事。<br><br>　　第一件事是：近段时间，有人发现，美国正在天宁岛上，出动大批推土机，“轰隆隆”地，将岛上的一棵棵大树砍掉，正在清理出平地来！<br><br>　　风景秀美，海风椰林的天宁岛，之前的旅游胜地，正在变成“癞痢头”！<br><br>　　美军为啥莫名其妙地，在太平洋中的一个热带小岛上，砍起树来？<br><br>　　这背后的事，非常不寻常！<br><br>　　到这里，就得对天宁岛，来个介绍了：这个岛只有102平方公里，属于马里亚纳海沟群岛的一部分，如果在平时，你或许会觉得它只是太平洋中的一个平常小岛。<br><br>　　天宁岛的位置<br><br>　　但如果翻开史书，就会发现：这个岛，不寻常！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　看这两段历史：<br><br>　　第一段历史是：1945年8月6日凌晨，在苍茫夜色中，美军的一支B29轰炸机编队从天宁岛出发，往日本广岛，也就是现在日本首相岸田文雄他老家飞去。<br><br>　　和别的飞机不同，其中一架飞机上，只挂着一枚炸弹！<br><br>　　到广岛上空后，机长保罗·蒂贝茨下令：掷弹！<br><br>　　投弹手按下按钮后，这枚炸弹开始坠向大地，四十多秒后，一道耀眼的白光照亮了天空！<br><br>　　它是原子弹！<br><br>　　蒂贝茨后来回忆说：我们转过身，向广岛望去。这座城市消失在恐怖的巨大蘑菇云中。<br><br>　　第二段历史是：1945年8月9日，又是在苍茫夜色中，又是从天宁岛出发，又一支美军B29轰炸机编队呼啸着，非常天空，奔向日本军工重地小仓。<br><br>　　同样地，其中一架飞机，也只挂着一枚炸弹！<br><br>　　但到小仓上空时，当地被云层覆盖，轰炸机看不清下面，他们立即转向，往后备目标，也就是长崎飞去。<br><br>　　然后和广岛一样，长崎上空又出现了一道耀眼的白光！<br><br>　　说到这里，对这座小岛，大家应该刷新认识了吧：它的战略地位，其实极其重要！<br><br>　　有多重要呢？<br><br>　　这里列几个数字：<br><br>　　它到日本东京的距离，差不多2000公里；<br><br>　　到菲律宾首都马尼拉，差不多2500公里；<br><br>　　到夏威夷州首府火奴鲁鲁约5000多公里。<br><br>　　所以在茫茫太平洋中，它是个重要的支撑点，可以和第一岛链上的日本、琉球、菲律宾这些地方合并起来，形成很大的扇形，遥相呼应。<br><br>　　但它的功能，还远不止于此，到这里就得说起它附近的两个岛。<br><br>　　一个是塞拜岛。<br><br>　　二战中大名鼎鼎的塞班岛战役，就发生在它附近！因为这场战役中，日本和美国双方都出动了大批航母，既然出动航母嘛，就有空中作战，所以就留下了这么一个词：马里亚纳猎火鸡。<br><br>　　当年，就在这片海域，有大批的日本舰载机被击毁！<br><br>　　另一个则是关岛。<br><br>　　这岛我之前提过多次，它是美军在第二岛链最重要的军事基地，最近这些年来，出于害怕，美军不但拼命地扩建基地，还把各种防空设施，只要能想到的，都不断地往岛上搬！<br><br>　　塞班岛离天宁岛，只有6公里。<br><br>　　关岛在差不多300公里之外。<br><br>　　说到这里，对美军为啥要在天宁岛砍树，大家是不是有点猜出来了？<br><br>　　对！<br><br>　　就是为了防我们！<br><br>　　美国太平洋空军司令肯尼斯·威尔斯巴赫已经把话说得非常清楚：美军在天宁岛砍树，就是想要清出好几块平地来，让它称为一个“敏捷作战基地”！<br><br>　　为啥要砍树呢？<br><br>　　因为太平洋战争结束后，美军都到日本去驻军了，这天宁岛也就没啥用了，很多设施就荒废了，然后树就慢慢地长出来了。<br><br>　　大约从2008年起，美军差不多做了10多次兵推，每次都显示如果美军在第一岛链和我们发生冲突，他们将会惨败！<br><br>　　尤其是最近这几年，美国人一直在想一件事：虽说我们在关岛布下了层层的防空系统，但要是它们拉不住，岛上的安德森机场要是瘫痪了，该怎么办呢？<br><br>　　结果美国人正在想这事时，今年5月又一件事发生了：飓风“玛娃”袭击了关岛，飓风之后岛上500多处设备损坏，战斗系统多处失效不说，连安德森机场都瘫痪了。<br><br>　　万一再碰到这种事，该怎么办呢？<br><br>　　所以这段时间，美国人也不顾环保啦，保护生态环境啦什么的，他们在北马里亚纳群岛，到处开着推土机，不断地在砍树、平整土地！<br><br>　　就在同时，在我们周边，又一件事发生了。<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　这就是今天要说的第二件事：9月13日，日本换上了新的防卫防卫大臣，由木原稔接替了之前的滨田靖一。<br><br>　　看到这里，可能有人要说了：这防卫大臣嘛，也就是部长，日本政府也就安倍时稳一点，之后不是三天两头内阁换人的？<br><br>　　但这次不一样！<br><br>　　为啥呢？这得从日本的防卫大臣是个什么职位说起。<br><br>　　虽说按照日本的法律，首相是自卫队的最高指挥官，但防卫大臣的权力其实非常大：他担负日本全国的防务职责，可以直接向国会提出修订和防务相关的法案，提出防务预算按，甚至自卫队参加国际紧急救援、参与联合国维和行动这种军事行动，防卫大臣均可以拍板决定！<br><br>　　他还有个更重要的职权：日本周边如果“有事”，他也可以拍板决定提供“军事后勤支援”！<br><br>　　日本周边，哪里最可能有事？<br><br>　　要么半岛，要么蛙岛！<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　防卫大臣这个职位，不是虚的，用古代的话来说，他是手握兵符的那种！<br><br>　　再来说木原稔是个什么人，他其实算是安倍晋三的小弟，像在2019年，他就出任了首相辅佐官，专搞国家安全保障政策方面的事。<br><br>　　这辅佐官是个啥职位呢？<br><br>　　差不多是我们电视剧里的副官，非亲信不得担任的那种！<br><br>　　再说他的另一个身份：“日华议员恳谈会”事务局长。<br><br>　　这个“日华议员恳谈会”是个啥东东呢？<br><br>　　它里面的那个“华”，指的不是我们，而是蛙岛！所以在过去，他是三天两头，就往蛙岛跑！<br><br>　　今年7月8日，作为之前的亲信，木原稔出席完纪念安倍被刺杀一周的仪式后，跑出来就对蛙岛媒体讲：从明天起，他就要为实现“安倍的遗愿”而继续努力！<br><br>　　安倍啥遗愿？<br><br>　　和我们相关的，同时也是最恶劣的一句话，恐怕就是：蛙岛有事，就是日本有事！<br><br>　　然后再说第三件事：在同一天，也是9月13日，就像大家事先都说好了一样，韩国也换国防部长了，由申源湜换成了李钟燮。<br><br>　　韩国这次为啥要换人呢？<br><br>　　这就有点顺势而为的意思了。<br><br>　　这段时间，韩国国内有关部队的事，简直是乱成一团，特别是他们陆军军校内换塑像的事，弄得执政和在野两党，简直要吵翻天了。<br><br>　　怎么回事呢？<br><br>　　在韩国陆军军校内，摆放着不少他们有名的将领，其中一位名叫洪范图，此人是韩国的民族英雄，曾经领导过反日义兵和独立军，和日本人作战过多次，算得上是热血男儿。<br><br>　　前段时间，李钟燮非常莫名其妙地，说洪范图这人不行，他当年和日本人作战失败后，就进入了苏联境内，然后病死在那里，所以他的塑像不能摆。<br><br>　　那要换谁呢？<br><br>　　李钟燮说：换白善烨！<br><br>　　这话一出，韩国国内舆论一片哗然！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为这个白善烨，在朝鲜战争时是师长，当时韩国军队普遍不能打，遇到志愿军一触即溃，白善烨的部队居然还能顶一阵，矮子中也要拔高个子，所以被韩军觉得是英雄。<br><br>　　但他之前的历史，非常不干净：他当过日军小军官，还带兵在我们的华北呆过！<br><br>　　正牌的抗日英雄不摆，却要放上当过伪军头目的白善烨，韩国虽说本质上是美国的半殖民地，总统连战时指挥权都没有，但至少在样子上，也得装作自己还是有骨气的那种嘛！<br><br>　　李钟燮这么干，就太赤裸裸了！<br><br>　　所以韩国国会就说要罢免他。<br><br>　　正好，尹锡悦也想换他，因为他更喜欢申源湜。<br><br>　　此人是已经退役三星陆军上将，曾经部队里干过35年，被韩国军界认为是韩国国内有关国防政策规划、战略这方面的顶级专家。<br><br>　　然后重点来了：在李明博政府时，他曾担任韩国国防部国防政策室政策企划官。<br><br>　　我们都知道：李明博是比较亲美的。<br><br>　　说到这里，大家是不是觉得有点怪：日本和韩国这两家，为啥会选在同一天，几乎是不约而同地，都换了自家的国防部长？<br><br>　　而且还都是更亲美的那种。<br><br>　　这世上，难道有这么巧合的事吗？<br><br>　　这两件事背后，我们不难看出，暗中藏着一只无形之手！<br><br>　　为啥会出现这些现象呢？<br><br>　　是因为美国人现在越来越觉得发现自己不行了！越来越多莫名其妙，甚至根本就不该发生的错误，居然不断地涌现！<br><br>　　那些事呢？<br><br>　　这里简单举两个例子：<br><br>　　今年6月，美国有媒体爆出，说波音F15EX项目，因为出现了“生产错误和质量问题”，导致了这款战斗机的交付时间，至少推迟了6个月！<br><br>　　看到这里，就算入门级的军迷，也能看出这事的不对劲！<br><br>　　因为这非常不应该啊！<br><br>　　F15在1972年就试飞成功了，之后在1974年就开始交付美军，已经生产了将近50年！<br><br>　　它属于成熟产品啊！<br><br>　　怎么会出现“生产错误和质量问题”呢？<br><br>　　结果美国政府问责局给出了一个爆笑级的理由：波音公司使用的工具存在着设计错误，所以钻错了挡风玻璃安装孔！<br><br>　　既然设计错误，发现之后，就赶紧改呗，怎么会让飞机交付时间，推迟了6个月呢？<br><br>　　答案更爆笑：美国政府问责局说，那是因为在发现之前，已经在很多挡风玻璃上，钻错了孔！<br><br>　　再说另一件事，也挺搞笑的，之前提到过一嘴：美国海军的最新一代军舰，今后讲没法装备隐形桅杆了！<br><br>　　这是为啥呢？<br><br>　　因为等到美军发现自己军舰不行，想要开造新军舰时，才发现了一个地狱级的残酷现实：能造这种桅杆的工厂，早就倒闭了，连当年的工人都找不到了！<br><br>　　这是为啥呢？<br><br>　　差不多20年前吧，美国人觉得自己天下无敌，海上绝对不会再有任何对手，就造了“朱姆沃尔特”级导弹驱逐舰，当时美国人牛皮吹得嘟嘟响，说它战斗力怎么狂飙，怎么无敌，将来要造很多艘。<br><br>　　负责这船上层复合材料建筑研发的，是格尔夫波特船厂，听到美国海军的吹牛后，顿时信心大增：这天大的发财机会来了，赶紧投入啊！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　搞笑了。<br><br>　　事实证明：美国人搞“朱姆沃尔特”级导弹驱逐舰，是个超级天坑，战斗力不行就不说了，它面对海军大国时，存活能力很差这一条，就足以判它死刑了！<br><br>　　于是美国海军羞答答地说：这艘船，我们只准备造三艘！<br><br>　　格尔夫波特船厂巨大的投资，顿时全部“打水漂”了！<br><br>　　然后就倒闭了！<br><br>　　当时美军还没觉得这事有啥了不起的，反正我大美利坚的军工，肯定是天下无敌的，结果等到前两年他们想造新舰时，才发现：在格尔夫波特船厂倒闭之后，整个美国已经找不到一家能生产隐形桅杆的船厂了！<br><br>　　怎么办呢？<br><br>　　没办法，从此之后，美国新造的船，只能继续用他们祖传的“晾衣架”桅杆，雷达反射面积将有几十万平方米，而用隐形桅杆的几千平方米！<br><br>　　不但下水即落后！还是是非常明显的海上活靶子！<br><br>　　这种天坑级的爆笑事件，还有很多。<br><br>　　这里再说一个：从去年开始，在援助乌克兰时，美国人就不断地各种花式叫苦连天，其中叫得最苦的，就是它现在连炮弹都快要造不出来了。<br><br>　　这事背后，也挺搞笑的。<br><br>　　炮弹想要打出去，肯定要有发射火药的嘛！最常见的就是TNT，但造这玩意儿不怎么赚钱啊！<br><br>　　怎么办呢？<br><br>　　于是在20多年前，美国人就把它最后一家TNT工厂给关闭了，欧洲人一看，美国这办法不错啊，很省钱啊，于是也纷纷地，把它们的TNT工厂给关闭了。<br><br>　　说到这里，有人要说了：美国和欧洲人，难道就这样蠢？不知道这种东西重要？<br><br>　　它们当然知道，之所以敢关闭，是留了后手的。<br><br>　　这后手是什么呢？<br><br>　　造TNT这种苦活、脏活和累活，美国和欧洲人看不上，但有人看得上，愿意向它们提供。<br><br>　　而这正是这事的笑点之所在：能向它们提供TNT的，是一家乌克兰公司，俄乌战事爆发后，这家公司的所在地，就被俄罗斯人占领了！<br><br>　　所以就没TNT了。<br><br>　　这让美国和欧洲人怎么造炮弹？<br><br>　　当然，今天还有一件事，也是爆笑级的：我们宣布对制裁美国两家军火公司，一家是洛马公司，一家是格鲁曼公司。<br><br>　　一堆人在网上说，这次的制裁，可能影响不大。<br><br>　　如果这么想，那就错了。<br><br>　　我们都知道，洛马是生产F35的，因为美军早把F22的生产线给拆了，所以这是美军现在唯一能生产的隐形战斗机了，这些年洛马手中积累了一大批的订单，到处都是催着它交货的。<br><br>　　战斗机肯定得有火控雷达嘛！<br><br>　　洛马的火控雷达，就是这次另一家被制裁的公司，格鲁曼产的。而它想要生产火控雷达，就得用我们产的镓，还有用稀土制成的磁铁。<br><br>　　上次宣布对洛马制裁后，美国人就说：F35的产量，至少会掉三分之一。<br><br>　　这次对格鲁曼制裁后，我们不妨再看看，F35的产量，还会掉多少。<br><br>　　说到这里，对现在我们的周边，是什么一副态势，大家应该能看出来了吧？<br><br>　　简单来说，可以用两句话来形容。<br><br>　　第一句话是：这段时间，美国人越来越发现形势不妙，像最近的日韩同天换防长，是指望小弟们能给它当替死鬼，先挡上一阵；急着在天宁岛砍树，加强关岛的布防什么的，是临时抱佛脚。<br><br>　　第二句话是：我们做事，一贯是低调的，很多措施早就提前规划好了，反正到什么时候，就打什么牌，你不是急着抱佛脚，拉小弟当替死鬼吗？那就让你和你的小弟手头没枪。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这就像之前我们打的很多仗，闷不做声地，一步步地搞排兵布阵，都快搞定了；而拜登和他那批人，还觉得自己满脑子智慧，我们啥都不懂，以自己脑袋里的臆想为基础，胸有成竹、有条不紊地，玩他们的那一套！<br><br>　　现在他们知道慌了，但已经来不及喽！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　于无声处，才能听到惊雷！<br><br>　　对这个世界的未来会向什么方向走，我们也差不多能看得很清楚了：西风残照，一个时代正在悄然落幕！<br><br>　　还在追随旧时代的，将会被无情的吞噬；明白未来，迎接新时代的，将会看到光明的未来。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 16:25:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戍天九思：四大迹象表明乌克兰正在被美欧放弃]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273166-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387827">　　近期，乌克兰反攻失败，欧洲高通胀让援乌阵线开始瓦解，美国大选内斗让拜登政府受制肘正在调整政策，种种迹象表明乌克兰正在被放弃。<br><br>　　G20峰会表明美国政策开始转向<br><br>　　9月9日至10日，在印度召开的G20峰会上，中俄高层缺席，既没有像去年G20峰会那样邀请泽连斯基参加，也没有形成西方集体羞辱和谴责俄罗斯的舆论，还出人意料地发表了联合公报，足见美西在为印度站台，也算给足了印度面子。说明在拜登政府眼中现在的印度比乌克兰更重要，“全球南方”比俄乌冲突更重要；也说明在南非召开的金砖国家峰会决定金砖成员国由5国扩容至11国，让美国不得不重视“全球南方”的国际影响力。<br><br>　　9月11日，今日俄罗斯电视台网站发表文章《美国改变在"全球南方"问题上的路线，但只是为了保持主宰地位》。文章称：美国认识到G20出人意料地成为西方与中俄以及"全球南方"保持联系的唯一平台。美国正在对它对待"全球南方"——尤其是非洲——的态度，作出大胆的路线调整。<br><br>　　这种"新思维"模式的迹象接连不断地显现：美国和越南建立"以和平、合作和可持续发展为宗旨的全面战略伙伴关系"；新的印度—中东—欧洲经济走廊；"全球基础设施与投资伙伴关系"计划；洛比托走廊等。<br><br>　　以上所有事项都是美国在48至72小时的时间里参与推动的，紧迫感显而易见。传达的信息再明显不过了：美国正谋求在与"全球南方"的接触中发挥作用。<br><br>　　笔者认为，这是拜登政府战略重心从俄乌冲突针对俄罗斯转向印太战略针对中国的重要标志，也是对抗中国“一带一路”的重大举措，说明俄乌冲突即将迎来谈判停战的重大转折，值得高度关注和警惕！<br><br>　　布林肯访乌后表露出谈判停战意向<br><br>　　当地时间9月6日，布林肯开始访问基辅，只带来10亿美元的援助“急救包”，而去年访问时送了28亿美元的援助，说明美国援乌力度在减弱。<br><br>　　美国当地时间9月10日，布林肯接受了ABC栏目《this week》的采访，主题就是俄乌战事。<br><br>　　他说他还能感受到“乌克兰人继续努力夺回被俄罗斯占领领土的坚定决心”，但这场仗总不能这么无休止地打下去吧？这个问题到底在哪里解决，在哪里划定界线，这将取决于乌克兰人。如果普京表现出这种兴趣，那么，我认为乌克兰人将首先进行谈判，我们将紧随其后。<br><br>　　据美国战略与国际研究中心（CSIS）称，美国累计向基辅输送了超过1130亿美元的援助。这么多金元换来的，就是拜登政府和乌克兰在事实上高度绑定，乌军若不能在战场上取胜，给予俄军重创，民主党就会面临大选失利的危局。<br><br>　　最近的美国民调显示，总统拜登的支持率要么落后于特朗普，要么与之持平。特朗普的回归对乌克兰来说可能是一场灾难。特朗普表示，他可以在24小时内结束俄乌冲突。在共和党其他候选人中，民调支持率最高的两名候选人——佛州州长德桑蒂斯和企业家拉马斯瓦米——也对乌克兰不屑一顾。盖洛普今年6月的民意调查显示，50%的共和党人认为，华盛顿对乌克兰的支持过度了，高于战争开始时的43%。49%的共和党人倾向于迅速结束冲突。<br><br>　　乌政府公开表露对西方的不满<br><br>　　英国《经济学人》周刊网站9月10日刊登了对乌克兰总统泽连斯基的专访。报道称，泽连斯基意识到，如果西方开始减少经济支持，乌克兰将面临巨大的风险。这不仅将损害乌克兰经济，而且会削弱乌克兰的战斗能力。鉴于多个西方盟国（包括美国）将在明年举行大选，泽连斯基知道维持对乌克兰的支持将是困难的，尤其在前线没有明显进展的情况下。<br><br>　　泽连斯基预计，拜登如果连任总统，将会继续目前的政策，“他们难道希望阿富汗那一幕重演？”<br><br>　　泽连斯基大声敲着桌子，直截了当地反对与普京妥协。泽连斯基表示“只要俄罗斯仍然停留在乌克兰领土上”，战争就会持续下去。<br><br>　　泽连斯基认为，减少对乌援助只会延长战争的时间。这样做还会导致西方的后院遭遇风险。没人可以预料欧洲国家境内的数百万乌克兰难民会在乌克兰被抛弃后做出何种反应。乌克兰人普遍“表现良好”，“非常感谢”提供庇护的人。但是如果“把乌克兰人逼到墙角”，对欧洲来说就不是“好事”了。<br><br>　　笔者认为，泽连斯基因亲西方而当选总统，因俄乌冲突的棋子作用而成为西方“宠儿”，全靠吃援助的乌克兰政府和军队一天也离不开西方的输血，还没过足戏瘾的他只想打持久战继续当“宠儿”、当演员。一旦俄乌冲突停战，2024年的总统大选必定会如期举行，乌克兰谁举沉浮就难说了！他的好日子可能也就到头了！<br><br>　　俄乌冲突淡出西方新闻头条<br><br>　　援乌疲劳感正在影响欧洲。美国担心极右翼政府会改变意大利在乌克兰问题上的路线。德国挺过了战争造成的能源瓶颈，接受了100万乌克兰难民，同时逐步增加了对乌援助。但这场危机的长周期令德国民众沮丧：能源价格高企、经济衰退、对去工业化的担忧以及执政联盟的功能失调。对欧洲人来说，战争持续时间越长，就越难以处理，代价就越高昂，更像是美国展示力量的工具，而不是涉及欧洲的核心利益。<br><br>　　如今，欧美选民正在质疑对乌克兰的长期支持，而且这种声音正在成倍增加，日益响亮。在美国，俄乌冲突已经成为争论的爆发点，内容涉及美国人应在多大程度上关心以及投入多少来支持海外盟友。在欧洲，疫情和俄乌冲突后的高通胀给经济带来压力，对乌克兰取胜的乐观情绪已经开始动摇，民众对在欧洲土地上爆发一场大规模、无止境的战争感到不安。<br><br>　　舆论是一个民意的风向标，西方大选之年会更加重视民意，也会反过来影响国家对乌政策，乌克兰正在被美欧放弃。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 18:13:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：不用怀疑 俄朝协议打乱美国收割布局]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273165-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387826">　　一场改变地缘政治风貌的两国领导人会晤，登场了。<br><br>　　俄罗斯总统普京和朝鲜领导人金正恩于13日，在俄罗斯远东地区的东方航天发射场举行会谈，两国领导人总计谈了约6个小时。<br><br>　　两人谈了什么，达成什么协议呢？对世局又会有什么影响？<br><br>　　总归一句话，两国军事合作，军事生产合作，并且协同加强防卫能力。一切，都还是军事。<br><br>　　首先，为什么普京和金正恩选择在远东地区的东方航天发射场会谈？<br><br>　　很简单的答案，朝鲜希望获得俄罗斯在火箭和卫星领域方面的技术协助，俄罗斯正好是这方面的佼佼者，俄罗斯在火箭发动机技术更是全球领先。目前全球最牛的火箭发动机，就是俄国继承苏联时期的RD—170发动机。<br><br>　　火箭和卫星等技术，同洲际弹道导弹技术有着密切的关联。全球太空技术强国，也都是洲际导弹技术发达的国家，例如中美俄三国，加上印度，印度算是半个。<br><br>　　我们看看普京的说法。普京在东方航天发射场表示，和朝鲜在“太空领域”的合作，是他和金正恩来到东方发射场的原因，“朝鲜领导人对火箭建造很感兴趣，也在尝试发展太空技术”，俄罗斯“将帮助朝鲜进行太空探索和火箭建造”。<br><br>　　1998年以来，朝鲜总共进行了八次的卫星，和卫星运载火箭发射试验。其中仅有两次将卫星成功送入轨道，其余都失败了。今年以来，朝鲜两次进行军事侦察卫星发射试验，都没有成功。据朝鲜官方的说法，问题就出在朝鲜自行研发的“千里马1号”卫星运载火箭。<br><br>　　要发展火箭和卫星技术，真的不容易。一些国家想要发展自己的卫星技术，但是不会做火箭，只好委托中俄或是美国代为发射。就以日本而言，日本也想成为航天大国，但是日本在火箭发射上常常遭遇失败。<br><br>　　火箭和卫星等技术都是敏感科技，是敏感的军事科技，一般都不愿意轻易出口或是转让技术，为什么俄罗斯愿意协助朝鲜发展呢？<br><br>　　除了我们之前推测的，朝鲜可以为俄罗斯代工生产武器、弹药、火炮和无人机等，俄罗斯可以获得几个方面的益处。<br><br>　　一，俄罗斯将获得一个帮手，在俄罗斯远东地区抗衡美国和日本的威胁。<br><br>　　2022年2月，俄罗斯发动对乌克兰的特别军事行动以来，日本在北方四岛（俄罗斯称南千岛群岛），和俄罗斯远东地区蠢蠢欲动。乌克兰总统泽连斯基还曾经希望日本能够从远东地区出兵，两国东西夹击俄罗斯。<br><br>　　而美国从去年底以来，多次偕同韩国举行大规模海、空军事演习，并且还向韩国派驻核潜艇，战略轰炸机抵近朝鲜等威吓措施。<br><br>　　美国偕同韩国加大力度对朝鲜进行威吓，都已经将近一年了，朝鲜对此当然感到愤怒。朝鲜也因而多次发射导弹，警告美韩。<br><br>　　只是，朝鲜的愤怒显然没用，美国和韩国根本不甩朝鲜，继续举行军事演习。<br><br>　　到了这个地步，朝鲜也不会全然没有办法。于是，金正恩开始了访问俄罗斯的行程，同普京会面。<br><br>　　但是，这一次会面就不得了。美国不信邪，拜登不信邪，那就只能眼看着朝鲜同俄罗斯在火箭和卫星等领域合作。<br><br>　　当朝鲜获得俄罗斯在火箭和卫星等方面的技术协助后，朝鲜的导弹能力肯定会再上一层楼。如此，朝鲜将无惧于美国的威胁。地处东北亚的朝鲜，将能够为俄罗斯分担来自美国和日本的军事压力。<br><br>　　有了朝鲜帮忙分担美国和日本的军事压力，俄罗斯在远东地区的军事压力骤减。如此，俄罗斯将可以集中更多的兵力和资源，面对西边乌克兰战场的需求。<br><br>　　二，为了回报俄罗斯在火箭和卫星方面的技术援助，朝鲜很可能为俄罗斯生产火炮、弹药和无人机等武器和军需用品，从而成为俄罗斯的大型兵工厂。<br><br>　　朝鲜本就是个军事体制的国家，其工业着重于兵工武器的生产。如果朝鲜答应为俄罗斯生产武器，这对俄罗斯来说是一个很大的助益。俄罗斯将获得源源不断的武器弹药。俄罗斯将能够在乌克兰战场上保持优势，并且占据未来谈判的筹码。<br><br>　　我们看金正恩是怎么谈及同俄罗斯的合作。<br><br>　　金正恩在东方航天发射场表示，与俄罗斯的关系是朝鲜的“首要任务”。他继续说，俄罗斯“为捍卫主权进行神圣斗争”，而朝鲜“将始终支持俄罗斯和普京总统的决定”。<br><br>　　金正恩这可是强硬表态啊！一点都不理会美国制裁俄罗斯的禁令。<br><br>　　当然，金正恩还有更露骨的说法。他表示，朝鲜将为俄罗斯捍卫其安全利益的“神圣战斗”，提供“全面和无条件的支持”，平壤将永远与莫斯科并肩站在“反帝”阵线上。<br><br>　　金正恩这番话，是迄今为止最为支持俄罗斯的说法，这是毫无保留的支持。<br><br>　　对于金正恩的坚定支持，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫对媒体表示，俄罗斯和朝鲜是“全方位”的关系“包括军事技术合作和在安全方面的意见交流”。<br><br>　　在金正恩访问俄罗斯之前，美国媒体猜测，俄罗斯将帮助朝鲜制造卫星，以及火箭方面的合作。等到普京和金正恩会晤后，一些媒体还自觉得意，觉得猜中了。<br><br>　　其实，这实在没什么，我们在上星期的时候也提过同样的说法，认为俄罗斯将在卫星侦测和预警、火箭发动机、远程（洲际）弹道导弹等方面协助朝鲜。<br><br>　　也不只是我们曾经如此推测，一些博主也提过类似的看法，美国媒体实在无需沾沾自喜。重要的是，美国今后将如何面对俄罗斯和朝鲜的合作？这才是美国要面对的难题。<br><br>　　9月9日的内容《俄罗斯获强力援手 美国破不了恶咒》，我们说，除了刚刚说的那些领域，俄罗斯还可能为朝鲜提供核潜艇、先进战机、飞弹防御等方面的协助。可能是技术援助，也可能是这些敏感军事武器的销售，或是以物易物的交换。<br><br>　　美国真正的头疼时刻才要来临。想想看，一个拥有核弹头，拥有远程（洲际）弹道导弹的朝鲜，而且又是军事化的国家，美国能耐它何？<br><br>　　到时候，朝鲜有可能翻身一变，成为另一个日本，拥有强大的军事实力。<br><br>　　这就是美国将近一年来种瓜得瓜，种豆得豆的结果。<br><br>　　正如我们上一期内容中说的，到时候东北亚的局势将是“中俄朝”，对上“美日韩”。这样的阵营对峙，“美日韩”讨不了便宜，不占优势。甚至于讲明白一点，美日韩阵营根本动不了“中俄朝”的合作。<br><br>　　我们再从地缘政治和战略上来解析。<br><br>　　美国在将近一年的时间，协同韩国，对朝鲜施加军事压力，原来的目的是制造区域紧张，一方面是为了在未来某个时间点，引爆区域冲突，以疏解美国国内的通胀压力，缓解自身在经济和金融上的难题做准备。<br><br>　　二方面，借由动员盟国，以便于在未来打造东北亚的小北约。并且，还可以将欧洲的北约盟国拉过来，干涉印太事务。说穿了，都是为了对付中国，围堵中国做预备。<br><br>　　但是，拜登政府只想到动员盟国，以及向对手施加压力，却没想到对手也会反击。而且，反击的力道会让美国禁受不住。<br><br>　　俄罗斯有了朝鲜为其代工生产武器弹药，就不怕同去年一样，在美西方的制裁下，为补充武器弹药而伤脑筋。<br><br>　　刚刚提到，朝鲜本就是军事体制，只要为其提供生产所需的资源，朝鲜就能够持续不断为俄罗斯生产所需的武器弹药。<br><br>　　俄罗斯只需要向朝鲜提供粮食和能源，再辅以军事科技的援助，就能够换取朝鲜为俄罗斯效力，代其生产武器弹药。<br><br>　　朝鲜有了俄罗斯粮食和能源的供应，就不怕美国的制裁。并且，在俄罗斯军事科技的援助下，可以建立更加强大的核武力量，可以抵御美国的军事威胁。<br><br>　　面对俄罗斯和朝鲜的核武力，美国又能做什么？<br><br>　　因此，前阵子美国国家安全顾问沙利文对朝鲜的恫吓，显得苍白而无力。俄罗斯何朝鲜都已经被美国严厉制裁了，美国还能更进一步制裁什么？<br><br>　　对中国而言，中俄两国的战略合作将持续进行，两国每年的联合军事演习也会持续。美国在东北亚动不了朝鲜，更动不了中国和俄罗斯。<br><br>　　中俄朝合作，都是美国逼的。若不是美国，中俄两国又怎会如此靠近？若不是美国想要利用对朝鲜的压迫，又怎会让俄罗斯和朝鲜走在一起？<br><br>　　美国这种只算得，不算失的做法，是要付出代价的。<br><br>　　接下来该思考的是韩国和日本。<br><br>　　对韩国而言，自从韩国总统尹锡悦于去年上任后，一改前任总统文在寅的政策，一面倒地倒向美国。这对韩国的经济和安全又带来什么好处？<br><br>　　反而是韩国出口下滑，经济面临压力。如今在国家安全方面，也只是逼得朝鲜更加反抗，朝鲜半岛上空战云密布。<br><br>　　据美国媒体的报道，金正恩抵达俄罗斯后，韩国总统尹锡悦再度呼吁中国，希望中国负责任地遏制朝鲜。<br><br>　　这就令人好奇了。尹锡悦这番呼吁从何说起？就凭尹锡悦这一年多来对中国的强硬立场吗？<br><br>　　尹锡悦全然站到美国那边，对中国强硬，又有何颜面呼吁中国帮忙，遏制朝鲜？这真是种瓜得瓜，种豆得豆。<br><br>　　中国之前不是没有警告过韩国，然而尹锡悦就是不听。还记得年初的时候，韩国强硬对来自中国的旅客采取歧视性措施，当时中国不也三番两次警告韩国吗？<br><br>　　日本也需要思考一番。日本念兹在兹的不忘北方四岛，也不忘原不属于它的钓鱼岛。尤其是钓鱼岛，日本很有可能会赌上国运，让日本因而沉沦，无法翻身。<br><br>　　我们做一个结论。<br><br>　　俄罗斯和朝鲜合作，揭示了一项事实，美国在东北亚区域再怎搅动风云，仍然翻动不了中俄合作的基石，因为美国破不了中俄朝合作的局，最终只是徒劳无功。美国想要翻动风云，只要中俄两国硬气杠上去，这些搅动的风云，都会平淡散去。<br><br>　　不仅仅是如此，中东的伊朗，将会是另一个朝鲜。我们以后再来谈。<br><br>　　拜登如果再这么徒劳无功地搞下去，一次，两次，两三次之后，美国的能力终将被看破，戏码也将被看穿。这对美国反而不利。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 18:12:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：乌克兰，同时对中印开炮了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273164-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387825">　　乌克兰又发飙了！<br><br>　　但不是在顿巴斯战场上攻城拔寨，<br><br>　　而是对和他八竿子打不着的中印两国同时开炮了。<br><br>　　据来自俄罗斯塔斯社的消息，乌克兰总统顾问波多利亚克在采访中谈及各国在解决乌克兰危机中所发挥作用时，突然同时对中印等国家发飙，不但声称中国、印度、土耳其等国利用这场乌克兰战争大发战争财，更是怒骂这些国家的智力潜力弱”！<br><br>　　看到了吧，老铁们，尤其是那些还在支持乌克兰的老铁们，你们都看到了吧？<br><br>　　我们在站在中间立场上努力调停俄罗斯和乌克兰的停火，并且一直没有向好友俄罗斯提供武器弹药支持，就是为了想在俄罗斯和乌克兰之间保持中立。<br><br>　　但是，就是乌克兰的一些无理要求得不到回应，乌克兰这个总统顾问却对我们破口大骂。<br><br>　　乌克兰总统顾问突然对中印两国开炮表达不满，无非是这一次G20峰会印度没有满足泽连斯基参会的要求，与此同时又说服美国等西方国家通删除了谴责俄罗斯的相关字眼，最终达成了没有谴责俄罗斯的g20峰会宣言，从而得罪了乌克兰。<br><br>　　所以乌克兰这个总统顾问才会印度表达不满情绪，甚至到了破口大骂的地步。<br><br>　　咱家铁粉注意了，环球侃热点视频号上线了，大嘴老师将定期在视频号为大家开启直播，还没有关注咱家视频号的老铁赶紧关注喽！<br><br>　　同样道理， 因为中国的中立态度，并没有满足乌克兰的一些无理要求，也使得乌克兰有些政客们蠢蠢欲动，不但和台独分子眉来眼去恶心中国，如今甚至都到了点名对中国说三道四甚至是口出恶言的地步了！<br><br>　　乌克兰希望中国施压，让俄罗斯停火撤军，但是凭什么呀？这场战争是你们俄罗斯和乌克兰的事情，至于你们怎么打，打到什么时候是你们俄乌之间的问题，凭什么这个问题非要强加到中国头上，要中国来帮你们解决。其实，我们不卖给俄罗斯武器，对你乌克兰还不够意思吗？<br><br>　　其实，就像美国媒体批评乌克兰那样，称乌克兰是一个被惯坏了的孩子，一旦要求得不到满足，就开始破口大骂。<br><br>　　乌克兰总统泽连斯基不但多次对他的大金主美国和英国表达不满，甚至直接拒绝德国总统访问来羞辱德国援助武器的迟缓，更是在和罗马尼亚总统的会谈当中，当面怒批罗马尼亚援助乌克兰不利。<br><br>　　以至于英国媒体忍无可忍，指名道姓的批评泽连斯基要懂得感恩。<br><br>　　美国的媒体更不客气，怒批泽连斯基：美国不是你们的免费亚马逊网站，你乌克兰不要一边吃奶一边骂娘。<br><br>　　而西方媒体声称现在的西方国家也准备抛弃泽连斯基，换上一个更听话的傀儡。<br><br>　　有一句话叫做可怜之人必有可恨之处。<br><br>　　如今经济上极度依赖西方国家输血、战场上溃不成军的乌克兰，其实已经没有回头路了。<br><br>　　但即便如此，仍然还在摆出世界都欠他的架子，动不动就对别的国家指手画脚，如今竟然到了公然辱骂保持中立国家的中国印度和土耳其的份上了。<br><br>　　有句话叫做不作不死！<br><br>　　在顿巴斯战场上节节败退损失惨重的乌克兰，如今在外交领域也已经悄然走到众叛亲离的四面楚歌的地步！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 18:11:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：大帝和他，一对一]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273162-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387823">　　万众瞩目之下，普京和金正恩在远东会面了。<br><br>　　众所周知，两位都是政治强人。<br><br>　　普京代表了俄罗斯铁血硬汉。<br><br>　　金正恩经常被称为地表最强八零后。<br><br>　　在当今地球村格局下，他们的见面，就像是舆论界的一枚深水炸弹。<br><br>　　根据媒体报道，两人见面的场景有4个：<br><br>　　场景1、普京陪伴金正恩参观远东地区的阿穆尔州东方航天发射场。<br><br>　　——选择在航天发射场见面，意味着两人此次见面不同寻常。普京在现场表示，“朝鲜领导人对火箭建造很感兴趣，也在尝试开发太空技术”，而俄罗斯“将帮助朝鲜进行太空探索和火箭建造”。<br><br>　　场景2、有翻译人员参加的一对一会谈。<br><br>　　——按惯例，这是主要领导人交换主要意见，并从感情层面拉近彼此的距离。<br><br>　　场景3、有两国代表团出席的大范围会谈。<br><br>　　——按惯例，敲定一系列合作细节。<br><br>　　场景4、用餐时进行了交流。<br><br>　　为欢迎金正恩来访，普京举办了正式午宴。菜单非常有俄罗斯特色：<br><br>　　前菜：鸭肉无花果桃子沙拉，以堪察加半岛螃蟹为肉馅的俄罗斯饺子（又称为西伯利亚饺子，相传由西伯利亚引入，内馅一般以牛猪羊肉为主，今次宴会改用堪察加半岛螃蟹，堪称“升级版”）、草鱼汤和沙棘冰糕；<br><br>　　主菜：鲟鱼伴蘑菇及马铃薯或牛肋骨扒伴烤蔬菜。<br><br>　　酒品：俄罗斯南部迪夫诺摩尔克出产的葡萄酒。<br><br>　　甜品：山桑子与松子伴炼乳。<br><br>　　普京在祝酒时表示，俄朝两国渴望强化彼此间的同志情谊和睦邻关系，正在为实现地区和平、稳定和繁荣而采取行动。<br><br>　　当然对舆论界的吃瓜群众来说，兴趣点不在于两人吃什么，而在于两人谈什么，以及接下来俄罗斯和朝鲜如何展开合作。毕竟俄罗斯和朝鲜现在都遭遇美国及西方的制裁；但同时两国又都是拥核国，他们报团取暖的话，也许美国无所谓，但旁边的日本和韩国会感到压力山大。<br><br>　　根据媒体消息，普京和金正恩会谈的总时长约6小时，其中包括约4小时的直接会谈。这些时间足够谈很多内容。不过对媒体开放的部分只持续了约9分钟，对外披露的内容只是冰山一角。后续更多内容，大概只能随着时间的流逝慢慢解密了。<br><br>　　从现有的报道看，大致有几个部分：<br><br>　　首先，搞气氛。<br><br>　　据塔斯社报道，普京指出，朝鲜领导人的此次访问是在真正的同志式友好气氛中进行的。<br><br>　　普京强调：“苏联是最先承认朝鲜民主主义人民共和国的国家。”他还提到，俄朝两国今年会庆祝建交75周年。<br><br>　　金正恩表示，发展与俄罗斯的关系是朝鲜的优先方向。朝鲜将与俄罗斯一起对抗帝国主义霸权行为。<br><br>　　据朝中社9月14日报道，朝鲜最高领导人金正恩邀请俄罗斯总统普京访问朝鲜，普京接受了邀请。<br><br>　　这些迹象都表明，两国关系会继续升温。<br><br>　　其次，关于合作内容。<br><br>　　其实对于舆论界吃瓜群众来说，还是对两国之间的军事合作更感兴趣。<br><br>　　对朝鲜来说，虽然有了核弹、导弹与潜艇等一系列大杀器，但性能方面肯定不如俄罗斯。<br><br>　　对俄罗斯来说，常规武器产能需要补充，朝鲜在这方面有自己的优势。<br><br>　　军事合作方面的内容，媒体没有直接公开报道，但两位领导人的言辞中，还是透露了很多让吃瓜者浮想联翩的内容。<br><br>　　据塔斯社报道，金正恩表示，他与普京就朝鲜半岛和欧洲的军事政治局势、俄朝战略战术合作等问题进行了讨论。朝方准备与俄总统致力于建立长期稳定、面向未来的朝俄关系，并在此基础上促进强国建设和维护国际正义。<br><br>　　——俄罗斯和乌克兰的战争正在进入漫长的拉锯战。朝鲜和俄罗斯建立长期稳定的关系，就暗示军事合作内容。<br><br>　　普京在接受俄罗斯第一频道电视台采访时说，俄罗斯会遵守联合国安理会的决议，但俄朝之间的军事技术合作仍有前景。此外，双方计划在交通运输和农业等领域开展合作。<br><br>　　——普京这话说得更为直白一点，就是两国之间有着很大的军事合作空间。<br><br>　　9月13日下午，俄朝会谈结束后，俄总统新闻秘书佩斯科夫对媒体表示，俄罗斯和朝鲜“全方位”的关系“包括军事技术合作和安全方面的意见交换”。<br><br>　　朝鲜的国际处境较为困难，尤其是2017年朝鲜进行第六次核试验后，联合国安理会通过对朝“最严厉制裁”。佩斯科夫解释，俄罗斯在联合国安理会对朝制裁问题上维持既有立场，但“这不能、不该、也不会成为俄朝关系发展的障碍”。<br><br>　　第三，影响。<br><br>　　俄罗斯和朝鲜谈合作，其实影响颇大。<br><br>　　一周前的美国官员就发布消息说，金正恩会访问俄罗斯 ，并且和普京见面，担忧俄罗斯和朝鲜加强合作。<br><br>　　对日本和韩国来说，俄罗斯和朝鲜合作会给他们带来巨大压力，因为俄罗斯可以大幅提升朝鲜的武器技术。<br><br>　　对朝鲜来说，俄罗斯的导弹技术、卫星技术，甚至更为重要的粮食和农业技术，都是急需的。也就是俄罗斯很多东西，对朝鲜都很有用。<br><br>　　俄罗斯对朝鲜的需求，基本上就是常规武器的产能。朝鲜的武器，本质上也是源自于“苏系”，和俄罗斯可以无缝对接。所以从这个角度基本上可以确定，普京和金正恩这次隆重会面，俄罗斯非常需要朝鲜的常规武器装备。<br><br>　　俄乌战争打到现在，朝鲜半岛正在诠释什么叫机遇和风险并存。<br><br>　　因为从战争开始，韩国就站在美国那边，朝鲜则坚定地站在俄罗斯一方。由于美俄严重对立，半岛矛盾有被激化的风险。但另一方面，朝鲜和韩国又是巨大的受益国。<br><br>　　俄罗斯和北约之间武器消耗都比较严重。美国拉着盟友，在整个地球村帮乌克兰寻找武器装备。韩国常规武器的产能，正通过第三国流入乌克兰，并因此而获取了巨大的收益和影响力。<br><br>　　俄罗斯虽然是大国，但过去几十年和美国一样，产业空心化严重，也急需补充常规武器产能。鉴于俄罗斯目前处境比较孤立，中印两个重要盟友“中立”，不可能卖给俄罗斯军火，朝鲜就成了数不多的能为俄罗斯补充常规武器产能的选项。<br><br>　　韩国和朝鲜两个国家，虽然都不大，但在常规军火生产方面都是好手。所以从卖武器的角度，韩国和朝鲜可以说都大赚特赚。<br><br>　　即便得到朝鲜的大力配合，俄罗斯也很难从根本上扭转乌克兰局势。俄罗斯真正需要的其实不是一个可以军事合作的国家，而是一种能把俄军协调起来的制度和人。<br><br>　　战争爆发到现在，单从军事角度来说，俄罗斯各兵种之间的混乱让吃瓜群众都很迷茫：<br><br>　　又是国防军，代表人物是绍伊古和格拉西莫夫；<br><br>　　又是地方军阀，代表人物是小卡德罗夫；<br><br>　　又是雇佣军，代表人物是死去的普里戈金；<br><br>　　从结构层面就很凌乱，很难协调起来。2022年的马里乌波尔血战时，小卡德罗夫对国防军非常不满。2023年巴赫穆特血战时，普里戈金几乎每天都在骂国防军，最后还闹出了兵变未遂身先死的闹剧。<br><br>　　可以看出，在俄军内部，大家都处于一种彼此不服气的状态。所以对俄罗斯来说，需要一个能让大家都服气的军事统帅。他是什么样的人呢？我之前在文章里说过，其实俄罗斯需要一个类似林彪的天才统帅。<br><br>　　林彪的军事特点，是先算后打，或者说算好了才打。俄军现在的风格，打完了才算，最后往往发现是一本烂账。烂账犹如谎言，为了掩饰一个谎言，往往会编造无数谎言；同理，掩饰一本烂账也需要无数本烂账。<br><br>　　林彪的算，不仅是算战场因素，也算非战场因素。这就是现代很流行的“混合战争”理论，只不过当时没有混合战争的概念。<br><br>　　但林彪确实是一个超前而杰出的混合战争实践者（当然林彪的军事思想受毛泽东影响很大，本质上来说，毛泽东的军事思想也非常超前）。<br><br>　　混合战争理论是现阶段俄军的看家法宝，俄军将领经常把混合战争挂在嘴上（如格拉西莫夫），但只有其形、没有其实。<br><br>　　从军事层面来说，不论是红军时代还是解放军时代，林彪大战都很稳，因为他总是可以通过自己的演算，变不利为有利。<br><br>　　我打算再写一篇关于林彪军事特色的文字，算是补充，明天发出来。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 18:09:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：5周3闯仁爱礁，菲律宾完全不听警告，背后是美国...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273145-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387806">　　9月13日，据菲律宾媒体报道，菲律宾国会任命委员会确认了小吉尔伯特·特奥多罗为菲律宾国防部长的临时任命。<br><br>　　今年6月5日，菲律宾总统马科斯临时任命小吉尔伯特·特奥多罗为菲律宾国防部长。<br><br>　　近期，菲律宾军方再次挑起矛盾，试图再闯仁爱礁海域。这是在5个星期的时间里，3次向仁爱礁邻近海域运“补给”，被中国海警依法拦阻。<br><br>　　显然，美国一边扩大在菲军事存在，一边挑唆其生事，为美军在南海周边常态化存在制造借口。<br><br>　　近日举办的东盟峰会，在峰会的开幕式上，作为本届东盟轮值主席国的印尼就表示，东南亚国家不会成为任何一方的代理人。<br><br>　　看得出来，印尼这是想在第一天就给东盟峰会定调，这番话也带有一定的警告意味。然而菲律宾方面却无视了这个警告，转头找上了美国，并一起对中国发难。<br><br>　　美国副总统哈里斯和菲律宾总统马科斯<br><br>　　消息确认，菲律宾总统马科斯与美国副总统哈里斯在东盟峰会期间举行了会面，双方毫不避讳地讨论所谓“南海安全问题”以及两国之间的海上合作。<br><br>　　哈里斯还声称，美国对菲律宾重申了坚定联盟的承诺，并强调了两国关系对于确保所谓“自由、开放和繁荣”印太地区的作用。另外，马科斯和哈里斯还讨论如何加强在经济领域的合作。<br><br>　　不仅如此，马科斯还在东盟—美国峰会上表示，美国不仅是菲律宾的可靠盟友，还是东盟实现集体目标和愿望的“伙伴”。<br><br>　　他还声称，外界现在有一种“误导性的看法”，就是把南海争端简化为“两个有影响力国家之间的对抗”，这种说法否认了菲律宾的“独立性”，忽视了菲律宾的“合法利益”。<br><br>　　马科斯还要求东盟其他国家尽快达成共识，反对在南海地区危险地使用海岸警卫队和所谓海上民兵船只，并反对南海岛礁的“军事化”。<br><br>　　毫无疑问，虽然马科斯并没有明确点出国家的名字，但是他的指向性已经相当明确了。<br><br>　　而相比于菲律宾的若有所指，美方则公然在会议上对中方进行无理指责，在涉台、南海等问题上作出了严重错误的表态。对于这种情况，中方已经向美方提出了严正交涉。<br><br>　　可以看到，美国和菲律宾已经在东盟峰会上打起了配合，以进一步针对中国。<br><br>　　目前的态势是，美国冲在前方打头阵，而菲律宾则是跟在后面制造问题。更值得我们注意的是，菲律宾方面现在开始明目张胆地让美国插手东盟事务。<br><br>　　马科斯说，美国是东盟实现集体目标和愿望的“伙伴”，这个表态是相当罕见的。说明菲律宾已经不满足于强化美菲关系，还试图强化美国和东盟的关系。这也预示着，菲律宾之后可能会做出更多出格的举动。<br><br>　　菲律宾试图拉近东盟与美国的关系<br><br>　　然而，美国和菲律宾在东盟峰会上的这些举动，基本都是在驳东道主印尼的面子。<br><br>　　印尼是这一届的东盟轮值主席国，这一届东盟峰会也是在其首都雅加达举行的。更重要的是，印尼总统佐科在开幕式上就明确表示，东南亚国家不会充当任何一方的代理人，东盟也不会允许这种事情发生。<br><br>　　除此之外，印尼外长也在一份声明中表达了相同的意思。<br><br>　　印尼方面提到“代理人”这个词语，其中的门道各方都一清二楚，中国是东盟的近邻，在该地区本身就有较大的影响力，不需要、也从没有找过代理人。<br><br>　　在东盟内寻求“代理人”的国家，只能是某些不在该地区，但是又有巨大影响力，并且试图进一步介入东南亚地区的国家，而这个国家究竟是谁，各方都很清楚。<br><br>　　印尼总统佐科表示东盟国家不是任何一方的代理人<br><br>　　佐科这句话，一方面是在警告美国，不要试图插手东盟的内部事务，不要把东南亚卷入美国的争端；另一方面也是在敲打东盟内部的一些国家，不要为外部势力充当代理人，要以东盟整体的利益为重。<br><br>　　而在当前的时局下，印尼方面的这番话其实就是说给菲律宾听的。<br><br>　　但是，即便在印尼方面已经把话说得非常清楚的情况下，美国和菲律宾还是在东盟峰会上唱起了“双簧”，甚至试图把整个东盟都卷进来。可以说，菲律宾已经是在明目张胆地引狼入室。<br><br>　　对于美菲两国的算盘，东盟方面不可能不清楚，而且他们也知道美国介入该地区会造成什么后果。<br><br>　　因此东盟秘书长高金洪直言，东盟和中国一直以来都在开展合作，双方的合作将在未来继续保持强劲。他还直言，希望中国能加大投资东盟成员国基础设施项目的力度，这对于东盟国家来说是非常重要的。<br><br>　　另外他还表示，早些时候全面生效的《区域全面经济伙伴关系协定》能激发出东盟与中国更大的合作潜力。<br><br>　　东盟秘书长高金洪<br><br>　　东盟方面在这时候的表态，就是为了稳定东盟和中国的关系，这是在告诉中方，中国依旧是东盟最重要的合作伙伴之一。<br><br>　　而我们也应该把握当前的局势，团结东盟内部积极的力量，不让美菲两国继续在该地区制造问题。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 17:53:16 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：以牙还牙！中国这招棋，让拜登如鲠在喉，反美斗...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273143-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387804">　　中美又杠上了，这次杠得很彻底！<br><br>　　美国和越南升级关系，中国也和委内瑞拉升级关系，但显然中国的布局更加高明，而美国很难抢走中国的邻居和朋友。<br><br>　　要说对弈的智慧，中国称第二，没人敢称第一。近期，国际社会的目光都聚焦印度G20，和拜登访越这摊子事儿，但中国闷声不响搞出了一个大动作，那就是和美国“后花园”的一个重要国家，也就是委内瑞拉的关系，升级为了全天候战略伙伴关系。<br><br>　　道高一尺魔高一丈，美国跑到亚太来给中国上眼药，抢中国的朋友，那中国也毫不客气，坚决予以还击，也在南美洲钉下一颗反美的楔子。<br><br>　　看看地图，大家会发现，委内瑞拉的地理位置十分优越，是在南北美洲衔接的咽喉要道上，对美国而言，如果能掌握，那是一个绝佳的机会，可是委内瑞拉万一脱离了掌握，就会给美国造成极大的威胁，如此一来，美国极有可能处于腹背受敌的危险之中。<br><br>　　前有古巴，后有委内瑞拉，这两个国家和中国走近，对于美国的威胁是极大的。大家应该对古巴导弹危机有深刻的印象，就是这个南美社会主义国家，几乎让美苏两个大国爆发了核战争，有了前苏联的支持，古巴给美国造成了很大的麻烦，到现在也不敢低估其威胁性，是一颗潜在的定时炸弹。<br><br>　　而委内瑞拉也是坚定的反美斗士，后面戎评会重点分析，先留个悬念。<br><br>　　此前中国和委内瑞拉是全面战略伙伴关系，现在升级为全天候战略伙伴关系，可以说是连跳四级，直接和巴基斯坦、白俄罗斯并列，此举意义非凡，意味着两国将在更多层面进行深度合作，包括军事层面的合作。<br><br>　　此次越南和美国的关系从“全面伙伴关系”升级到“全面战略伙伴关系”，属于直接提升了两个档次，跳过了“战略伙伴关系”。此前，越南仅与三个国家建立过“全面战略伙伴关系”，分别是俄罗斯，印度和韩国。越南和中国的关系则是“全面战略合作伙伴关系”，要高于“全面战略伙伴关系”。<br><br>　　但可以肯定的是，美国不能完全拉拢越南，而中国可以完全拉拢委内瑞拉。<br><br>　　首先，美越关系和中越关系、中委关系没法比，美国不能给到越南想要的，而越南离不开中国。委内瑞拉可以脱离美国，中国可以给委国想要的。<br><br>　　这段话听起来虽然有点绕口，但是道理其实很简单，那就是美国只有虚头巴脑的承诺，而中国却是实打实的经济利益。<br><br>　　拜登不远万里飞到越南，他能给越南带来什么呢？悉数一下拜登访越的成果，无外乎许诺提升越南在全球供应链中的地位，特别是作为“中国制造”的替代者出现。而美国所谓“中国+1”的战略模式，不仅许给了越南，还许给了印度，印尼，墨西哥等，说的不好听一点，就是处处留情，渣男一个。因此，拜登根本就不能给越南带来实质性的利好和经济利益，只是离间中越关系的计谋而已。<br><br>　　越南根本离不开中国，且不说越南制造替代不了中国制造，只能从中国接收一些科技含量不高的劳动力密集型产业，比如纺织服装，而且越南经济是离不开中国的，越南的各个产业特别是农产品出口和资源类进口，都离不开中国市场和供给。所谓经济基础决定上层建筑，越南不可能为了美国和中国闹掰，不仅不符合政治正确，而且有悖经济利益。<br><br>　　难怪拜登访越前，越方就多次强调，发展中越全面战略合作伙伴关系是越南的外交优先方向，也是越对外交往的头等优先。这个表态已经很能说明问题，那就是美国拉拢不了越南，越南不会做伤害中越关系的事情。<br><br>　　而委内瑞拉和美国的关系，可就完全比不上中越关系了。<br><br>　　从历史的角度，委内瑞拉和美国的关系一直不太好，从20世纪初开始，美国就对委内瑞拉进行外交策略介入和干预，由于委内瑞拉一直不断发展其国家实力，美国开始将委内瑞拉视作潜在威胁，并不断干预其内政。<br><br>　　委内瑞拉虽然是全球石油储量最大的国家，但是由于美国对委内瑞拉石油行业进行全方位制裁和封锁，使得委内瑞拉无法进口炼油厂运行所需的原材料，导致产量不高，油品质量也比不上沙特等中东国家。<br><br>　　当然，委内瑞拉也曾经受益于国际油价的暴涨，2008年前后其经济发展迅速，由于不少政策优惠是普惠性的，比如国民教育、医疗、就业等都是国家安排，一度是南美洲幸福指数最高的国家，其国民富裕程度甚至超过美国。<br><br>　　但成也石油，败也石油。美国政府通过禁止购买委内瑞拉的石油、冻结委内瑞拉政府的银行账户、扣押开往委内瑞拉的船只，让委内瑞拉经历了有史以来最大的经济衰退。直到现在都缓不过劲来。<br><br>　　而委内瑞拉的近几届政府也不屈从于美国的淫威，前总统查韦斯不惧怕美国，屡屡和美国作对，让委内瑞拉成为了拉美地区的反美国家。美国对此非常不满，但查韦斯将出售石油获得的巨额财富，用之于民，通过实行免费医疗、免费教育，食物、住房补贴等福利政策，让他获得了百姓的支持，美国对他也没有办法。<br><br>　　2013年，查韦斯病逝，马杜罗成为委内瑞拉总统后，依旧带领委内瑞拉人民坚持反美，一直看委内瑞拉不顺眼的美国，抓住机会支持委内瑞拉国内的反动派，想帮助他们推翻马杜罗政府。这又让美国和委内瑞拉的关系雪上加霜，两国的矛盾更深了，使委内瑞拉在反美的路上越走越远。<br><br>　　中国和越南关系，就没有美国和委内瑞拉的关系那么对立了，除了上世纪70年代因为领土问题中越关系恶化了一段时间，1991年两国关系正常化以来，两国经贸合作发展迅速，双边贸易额从1991年的3223万美元增至2022年2300亿美元，翻了136倍，可见两国融合发展的程度之深。<br><br>　　这就是拜登无法离间中越关系，拉拢越南进入反华联盟的深层次原因。而委内瑞拉就不存在要在中美之间选边站的矛盾，因为它一直是一个反美斗士。且中国能够在经贸上，乃至军事层面帮助委内瑞拉，救其于水火。<br><br>　　2001年，中国与委内瑞拉建立共同发展的战略伙伴关系。此后，中国与委内瑞拉贸易规模迅速扩大。两国进出口贸易总额从1998年的1.83亿美元快速增长至2012年高峰时期的238.4亿美元，年均增速高达41%。虽然此后因委内瑞拉国内经济危机问题有所下降，但中国仍然是其最大的贸易伙伴。<br><br>　　此次马杜罗为期一周的中国之行，除了希望借鉴中国的现代化建设经验外，也释放出期待拓展两国多领域合作的信号，以期加速委内瑞拉经济结构调整和转型步伐。<br><br>　　文章最后，戎评有话说<br><br>　　美国在亚太作妖，拉拢盟友围堵中国，那中国就去美国的“后花园”挖墙脚，支持反美国家，这叫来而不往非礼也！寇可往吾亦可往！<br><br>　　而且就目前中美博弈的筹码来看，明显美国给其他国家的利益和吸引力，并不能和中国实际的经济利益相比。拜登任期就要结束了，美国拿什么维系和兑现给他国的承诺是一个很大的未知数，而中国的承诺和帮助都掷地有声，中国的市场也不是哪个国家可以拒绝和忽视的。<br><br>　　识时务者为俊杰，中美之间如何选，相信不少国家都有了答案。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 17:51:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：眼看中国要“躺赢”大国竞争，急得拜登“呓语...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273138-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387799">　　大国“竞争”是美国定义的也是美国挑起的。然而，“竞争”才开始世界变革就朝向了有利于中国的方向演变，特别是印太的地缘政治正在发生质变。中国真的有“躺赢”之嫌，这正是绝大多数国家共同的愿望和努力的结果，控制不了局势的美国只能是有气无处撒，急得拜登又开始“呓语”了。<br><br>　　当今世界，重构世界秩序的“大国竞争”，已经取代了“后冷战时代”（冷战后美国独霸世界时代），中国是美国最大的挑战和对手，要赢得与中国的大国竞争。这些都是由美国来定义的。<br><br>　　按美国的战略或思维逻辑，赢得这场激烈的“大国竞争”的标志，必须通过扼杀中国复兴强国进程来体现，扼杀了最有希望超越美国的中国，美国就一劳永逸永久性独霸世界。<br><br>　　自今年3月拜登最新版国家安全战略出炉，美国对中国的战略打压也到了几近疯狂的阶段，强推“脱钩”动摇中美关系的压舱石，强力支持台独挑战一中原则底线，动摇中国建交的原则基础，加强对中国的军事施压和加快反华舰队的组建，直接把中美开战的风险升级，这显然已经是把中国当成了头号敌人了。<br><br>　　然而，贸易战美国吃亏更大。科技战如今看来又无法取胜。重要的是，发展中国家和非西方国家，都在纷纷加强与中国的合作，更在与中国一道推动地缘政治的去美国化和推动建立新的更平等合理的能够体现发展中国家利益的治理体系，也就是“全球南方”集体民主参加全球治理。<br><br>　　金砖国家扩编不仅引发了金砖热，同时也引爆了全球南方热。而刚结束的在印太地区召开的东盟峰会和G20两大峰会上，美国的主张显然被严重无视了。<br><br>　　印度和东盟，是印太战略的两大战略支点，目前看来美国一个都没争取到。印太战略显然难以推动下去了。<br><br>　　美国不但主导不了东盟和G20，更无法离间地区国家与中国的关系，反而是区域国家与中国的合作在加强。中国建议也好倡议也罢，反而更受欢迎。<br><br>　　眼看着中国的影响力日增，眼看着印太地区在去美国化或者说领导印太无望，印太战略自然也就难以推动下去了。此时的拜登真的是心急如焚，这一着急就又开始呓语了。<br><br>　　结束G20峰会之后，拜登去了越南。尽管升级了对越关系，可提出的要求越南并没有积极回应。显然越南更想利用美国。<br><br>　　在新闻发布会上，拜登的大脑回路似乎是短路了。据各大媒体报道：拜登先是回答了一些提前准备好的提问内容，然后他告诉记者，“我要去睡觉了”。<br><br>　　在记者追问有关中国话题时，拜登开启了呓语模式。拜登回答称，“总的来说，我们谈到我们在会议上讨论的内容。我们谈到了稳定性。我们谈到要确保‘第三世界’，抱歉，是‘南半球’（国家）有机会改变，有机会……这根本不是对抗性的……”而此时，他的新闻秘书则突然宣布发布会结束把拜登给推走了。<br><br>　　人们总是说拜登老年痴呆，其实也并不完全是。一半是在受刺激的情况之下开始呓语。<br><br>　　“第三世界”这个词，如今可真的是少有人提及了，恐怕年轻人根本都不知道第三世界的意思。<br><br>　　拜登嘴里突然冒出一句第三世界这个名词，肯定是记忆深处的深刻印象，当然也很可能意味着在白宫内部近来经常提及。当然，拜登所呓语的“南半球”应当指提“全球南方”或“南南合作”。<br><br>　　拜登成功拱火乌克兰战争之后，随即要求全世界都跟随美国严厉制裁俄罗斯，似乎是要借机把俄踢出地球。然而，令他绝没有想到的是，几乎所有的发展中国家或非西方国家都采取了中立的立场。即使是西方国家，也还是有不站队的国家。此时土耳其印度巴西沙特印尼等几个所谓的“摇摆国家”却坚定在与俄合作。<br><br>　　更没有想到的是，在美国强推与中国脱钩去风险的时候，绝大多数发展中国家同样拒绝了美国的要求。非但如此，发展中国家在加速与中国合作的脚步同时，反而开始了推动“去美国化”和“去美元化”浪潮。<br><br>　　中东大和解与和平进程的迅速推动，伊斯兰世界显然开始“去美国化”进程了。而中东的去美国化进程，显然也必然推动去美元化。<br><br>　　在南非召开的金砖峰会上，虽然主题是扩编，可主要的内容却是呼吁以金砖精神为主旨以金砖机制为平台，推动“全球南方”合作机制的建立。以此倒逼全球治理，建立新的更加公正合理包容的全球治理体系。<br><br>　　以新兴经济体带动发展中国家踏上：“新兴”之路。也就是世界上会有越来越多的新兴经济体。<br><br>　　也就是说，“金砖热”成功的带起了“全球南方热”。这既是发展中国家的事业，也是非西方国家的事业。<br><br>　　而如今常提到的发展中国家，在40年前的毛时代，就是指的第三世界国家。这是毛主席首创的三个世界划分理论时提出的概念，并得到了全世界的承认。<br><br>　　可以说非常的准确和有效。如今，似乎依然是还不过时。当年，中国就是第三世界的领袖。如今，第三世界领袖又回来了。如果与时俱进，应当叫做发展中国家领袖或非西方国家领袖了。<br><br>　　中国是最大的发展中国家，也是重要的世界性大国之一。重要的是，中国对世界经济的贡献力第一。目前更是被公推为推动世界经济复苏的主动力，发展中国家领袖是当之无愧的。<br><br>　　有意思的是，拜登当选美国总统之初就高喊“美国回来了”。可如果今美国还没回来，中国这个第三世界或发展中国家领袖却率先回来了。<br><br>　　当今世界的划分，三个世界理论似乎依然有效。只是当年的第一世界美苏，只剩下了美国一个超级大国。而由于欧洲拒绝接受，俄罗斯目前已经与发展国家站在了一起。<br><br>　　而当年的第二世界，目前正在加速沉沦。关键是，欧洲的越来越强调战略自主。尽管还难以摆脱美国依赖，可还是与美国保持了距离。<br><br>　　与过去不同的是，欧洲的分裂情绪严重，美欧的受损的关系难以修复。目前美国身边只有英加澳日韩少数几个跟屁虫。<br><br>　　尽管西方联盟还在，欧洲的发展观世界观确已经发生了巨变。欧洲一直在追求战略上的独立自主，也就是不再完全服从服务于美国战略。重要的是，欧洲同样坚定要维护多边主义维护自由贸易和推动全球化进程，还坚持要建立多极世界格局，实际上也就是摆脱美国依赖或去美国化。<br><br>　　目前的发展中国家或非西方国家，可以说在理念的追求上高度的一致。对中国提出的一带一路，平等互利合作共赢，以及构建人类命运共同体，等等政治理念非常的赞同。即使中国称不上发展中国家领袖，也是其中最具影响力的国家。依然还是代表了发展中国家的利益和诉求，也是发展中国家和非西方国家发展的最佳合作伙伴，中国的影响力和作用可远超当年了。<br><br>　　中国是发展中国家发展的榜样，中国经验、中国模式、中国发展观和治理观，即高度的契合当今世界的发展潮流，也更适合发展中国家的发展。<br><br>　　如今一些发展国家也愿意与中国真诚合作。一些西方国家也想加入到发展中国家行列。<br><br>　　俄乌冲突的立场表明，发展中国家和非西方国家已经觉醒，已经不再对美国惟命是从了，已经开始对美国霸权说不了。<br><br>　　美国是回来了，可迎接的已经不是原来的世界。拜登要重塑世界霸权地位，或要美国以实力地位领导世界，可美国的话没人听不好使了。真是蓦然回首，美国却已经站在了灯火澜珊处了。<br><br>　　满怀希望的赴印度参加G20，满怀希望访问越南，除了白废口舌，似乎什么也没有得到。一时急火攻心，嘴里冒出来个“第三世界”和“南半球”之呓语，自然也就完全在情理之中。<br><br>　　令美国最头痛的是，原本以为只要扼杀了中国复兴强国进程，就可以一劳永逸。然而，目前推动世界变革和要求建立多极世界格局的并非只是中国，而是世界各国都在自动自发的心向一致。<br><br>　　也就是说，单纯压制中国或与中国竞争胜负都难以影响世界变革脱离美国轨道的大局。而美国则不可能与全世界为敌，也不可能封杀全世界。逆世界潮流而动，只能是不进则退。孤立于世界之外，美国真的是成为了孤家寡人了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 17:45:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：又一个特大利好传来，波澜壮阔的大反攻即将...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273137-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387798">　　最近中美在地缘政治布局方面显然加快了速度。<br><br>　　先是美国放了颗大卫星，宣布跟越南的关系提升至最高级别的“全面战略伙伴关系”。越南的政府新闻网都公开评价“越美关系处于前所未有的高水平”，美越互相称朋友。越南外交部发言人还公开表示，越美的全面伙伴关系将不断向前发展。<br><br>　　这是针对谁的？我们当然知道。<br><br>　　咱们也没客气。美越9月10日领导人会谈后，双方发表了关于将两国关系提升至全面战略伙伴关系的联合声明，而我们在9月14日，也甩出一个王炸到美国头顶：中国与委内瑞拉宣布建立全天候战略伙伴关系，就此发表了联合声明。<br><br>　　当然，我们肯定会宣布，中委关系不针对第三方，但谁会对此最紧张最尴尬，我们都知道。<br><br>　　紧张而尴尬的还有中国的一些人，就在十天之前的9月3日，我看到有人还在中文互联网上写文章，题目是《“风向突变”！委内瑞拉也要倒向美国了》。<br><br>　　此前中国的“全天候”伙伴有且仅有两个：巴基斯坦和白俄罗斯。“全天候”是中国与其他国家双边关系的最高水平。何谓“全天候”？有两个说法比较典型，一个是：“全天候”指的是无论国际局势如何变化、国内局势如何变化，两国之间友谊不变。另一个是：即不管任何时刻、不管国际风云如何变幻，双方都在政治、经济、安全等国际事务中保持紧密关系。<br><br>　　总之就是特别铁特别铁，铁的不能再铁的那种关系。全天候战略伙伴关系不同寻常，是必须要维护、不容有失的战略伙伴。<br><br>　　委内瑞拉是世界重要的石油和天然气储量国和出口国，而且地理位置和地缘价值极为突出，背靠南美大陆，俯瞰中美洲，并与地处北美洲的美国隔海相望。<br><br>　　至此，中国的“全天候”战略伙伴扩编为三个，分别处于亚洲、欧洲和美洲，形成全球“大三角”布局。<br><br>　　我们都知道，三角结构最稳定，我们自己的全球三角“全天候”战略伙伴，就跟三个“地基桩”一样，打入美国的全球地缘体系。我们主导的国际体系，就跟南海大自然鬼斧神工的“岛屿”一样，会很快生长出来。<br><br>　　在此之前，在美国的鼎力“支持”下，中俄肩并肩关系确立，并且让美国最担心的中俄伊（既可以是伊朗，也可以升级为伊斯兰世界）“铁三角”正在加速成型，这是中国整合亚欧（还有非洲）大陆的基础。<br><br>　　有了中俄背靠背、肩并肩关系为基础，一切关于地缘政治的美好想象都不再只是可能，而是已经具备条件可以把构想的蓝图变成为现实。<br><br>　　中俄目前虽然不是“全天候”关系，但需要的时候会胜似“全天候”。普京就说过，中俄关系现在不结盟，但今后可以发挥想象力。中国也有过“上不封顶”的说法，把美西方好一个刺激。中俄关系可以升级到什么高度，要看美国作死的花样。这种动态可调整的关系，比机械的结盟关系更让美国吃不透、睡不好。<br><br>　　白俄罗斯是俄罗斯最密切的盟友，是可以谈“白俄一体化”的那种关系，俄罗斯的核武甚至都可以部署在白俄罗斯。俄罗斯允许中国与白俄罗斯形成“全天候”战略伙伴关系而不紧张吃醋，这不是很有意思，很考验我们的想象力吗？<br><br>　　总之，中俄关系是我们经略世界的那个中轴，是激活下面多个“铁三角”，应对中俄美“大三角”紧张而复杂博弈的关键。<br><br>　　俄乌冲突之后，百年变局按下快进键，世界格局演化进入了快车道。1863年4月9日马克思在致恩格斯的一封信中说过一段话，我们可以借用来形容国际秩序的非线性匀速变化：“在伟大的历史发展中，20年等于一天，虽然以后会有一天等于20年的时期。”二战之后的格局，美国主导的世界体系，经过长期的内在矛盾演化，随着美国与中国力量的此消彼长，已经基本完成了缓慢的量变积累，现在进入轰轰烈烈的快速质变阶段。<br><br>　　美国最近已经很急了。<br><br>　　支持印度的力度加大到空前，至少在口头上向印度承诺了很多大饼，什么诱人就承诺什么：支持印度入常，支持印度“大国崛起”，宣布要在未来几十年把印度当成美国的关键战略伙伴，与印度在半导体、量子计算、人工智能、气候科技和印度展开合作。美国还在军事防务方面，宣布成立“印美防卫加速生态体系”（INDUS-X），加强国防工业生态系统与印度的联系，将在印度合作生产战斗机使用的GE414发动机，美国海军舰艇也要在印度船厂进行维修。美国有官员说：“美印现在已经真正进入‘下一代’防务伙伴关系”。美国还支持印度建设“印度—中东—欧洲”经济走廊，拉拢沙特、阿联酋等中东国家，这是要摆开架势与中国的“一带一路”倡议展开直接竞争。<br><br>　　现在的美国就像渣男追妹子，把所有的“承诺”都承诺了，就差说天上的月亮都可以摘下来给印度。<br><br>　　美国还跟死对头国家缓和关系。除了和委内瑞拉缓和紧张关系之外，最近还跟伊朗达成换囚协议，美方将解冻约60亿美元的伊朗石油资金并释放5名被拘留的伊朗公民，以此换取伊朗释放5名被拘留的美国公民。当然，又有中国的好事者写了很多题目含有“伊朗倒向美国”内容的文章。<br><br>　　美国历史上什么时候这么身段柔软好说话过？都是被那个东方大国逼的。为了跟中国死磕。傲娇不可一世的美国不得不放低姿态，吐出已经入口的利益，尽可能多的缓和与紧张国家的关系。<br><br>　　加上美国之前的布局，包括重启接近脑死亡的北约，推动北约“亚太化”，创建美日韩三边同盟关系，建了奥库斯（美英澳联盟）、四国联盟（美日印澳）等一个又一个朋友圈。南海周边国家已经把菲律宾拉过去了，现在又要拉越南。<br><br>　　中美经济战（包括科技战和金融战）正在打着，地缘政治博弈的布局落子毫不含糊。能用的招数，绝对不会留着；能出的牌，都要打出来。因为留给美国的时间不多了，美国实力占优还能遏制中国的窗口快要关闭了，因为中国的发展速度太快，中美实力缩小的速度远超美国预期。<br><br>　　虽然俄罗斯被美国发动整个美西方主导体系的力量，欲除之而后快，但美国的眼光却一直紧盯着中国。它很清楚，谁才是它真正的、终极的对手。<br><br>　　美国很努力，但努力不等于能带来想要的结果。<br><br>　　只要中国的制造业继续升级，只要中国的制造业实力不衰退，只要我们看紧内鬼，不让他们破坏计划得手。外部只要保持中俄关系不降级不疏远，不被离间，经营好我们下面说的这些“铁三角”，美国这些努力不会改变它在地缘政治方面的日益被动态势。<br><br>　　这个世界的格局是由一个个重要的“三角”关系影响或决定走向的。<br><br>　　中俄与美国的大三角关系的博弈结果，是当今世界地缘政治格局演变最重要的直接动力源。<br><br>　　中俄伊（先是伊朗，再是整个伊斯兰世界）的铁三角，是亚欧非大陆形成“世界岛”的基本骨架，“世界岛”一形成，美国的离岸平衡政策基本失效，作为海洋霸权国家的地位就走向终结。在“世界岛”面前，美国也不过是一个更大型的岛国。<br><br>　　东北亚两个“三角”关系对峙，即“中俄朝”对“美日韩”。<br><br>　　是时候启用和发挥朝鲜的作用了。中俄朝关系巩固，美日韩在东北亚就翻不了天。朝鲜可以把韩国看得死死的，还可以配合中俄威慑日本。中俄可以分别从南部和北部威慑日本和美国在日本的军事力量。必要时，中国军事力量都可以借用北方四岛和俄罗斯在太平洋的港口，和俄军一起盯死小日本，让小日本腹背受敌，在台海爆发冲突时，不敢乱动，不敢在此赌国运，让美国在远东的最大不沉航母失去作用。<br><br>　　运营维护好中俄朝在东北亚的铁三角关系，可以对未来我们收复台湾提供很重要的战略支持。<br><br>　　精神美国人日本人欧洲人甚至韩国人，现在最用力挑拨的是中俄关系，之前最用力的是挑拨中朝关系。他们采用韩国的各种消息妖魔化朝鲜已经很多年。<br><br>　　2017年朝鲜半岛危机，中国一帮人不但要把朝核问题从美朝矛盾变成中朝冲突，美国都不敢武力去做的事情，要让中国冲到前面去做，呼吁中国出面强行解除朝鲜的核武装。被称为冷战史专家的沈志华，不顾韩国配合美国部署萨德威胁中国国家安全的事实，提出了一个露骨的观点，或者建议：“朝鲜是中国的潜在敌人，韩国是中国的潜在朋友”。当时，冲在前面的还有一个现在异常活跃的前主编，利用他主管的媒体，不提美国的责任，对朝鲜各种指责，差点造成朝中社与中国喉舌的一场公开论战，我最迟在那个时候就已经彻底看清楚他的真实立场。<br><br>　　我们很庆幸，中俄关系，没有被他们挑拨成功，中朝关系也没有因为他们的挑拨而反目。朝鲜与中国早就是唇亡齿寒的的关系，中国近代两次大的民族危机都跟失去朝鲜有关。那些人无论是挑拨中朝关系，还是现在的中俄关系，不是因为他们糊涂，而是他们太清楚这两个在当下的国际地缘政治博弈中与中国形成唇亡齿寒关系的国家，对中国的重要性了。<br><br>　　当然这些人也没有忘记挑拨中巴关系。前段时间，他们凭借印度的一家媒体的报道，就到处喊巴基斯坦已经倒向美国，允许美国在巴基斯坦驻军。<br><br>　　在南海，我们通过“种岛”已经在南沙形成由永暑岛、渚碧岛和美济岛构成的铁三角，像三艘不沉航母一样，拱卫南沙。在整个南海，我们未来还可以通过吹填黄岩岛，与永兴岛、渚碧岛构成能够控制整个南海局势的大三角。到时候，南海就清净多了，针对中国南海的各种杂音就少多了。自从中国种了七个岛，形成了南沙的“小三角”，南海的主导权就已经易位到我们手里。未来，我们在南海的“大三角”成型，美国就彻底没底气来南海搞所谓的“自由航行”了。<br><br>　　经营好东北亚和南海的“铁三角”，从南北威慑美日韩的三边同盟，为我们收复台湾减轻压力。日韩最重要的“海上生命线”都在我们掌控之下，他们还能蹦跶多高？<br><br>　　我们在东北亚和南海的铁三角，既可以防，又可以攻。中俄朝信任度和配合度提升，美日韩军事同盟就废了一半。中国在南沙的铁三角，可以威慑在马六甲的美军。<br><br>　　而我们的中俄伊“铁三角”如果正式形成，就可以进攻为主，经略整个亚欧大陆（还有非洲），对美国在亚洲的存在，形成压制之势。<br><br>　　而我们建立的全天候战略伙伴关系“铁三角”则是在更大的范围，从我们的周边（指巴基斯坦）突前、深入到对手的前沿（指白俄罗斯）和腹地（指委内瑞拉），建立我们广袤的根据地。我们可以用“巴基斯坦”看死印度，印度就不敢太听从美国的指挥在我西南边境搞太大动静，中巴经济走廊可以避过“马六甲”，保证我们的一部分能源供应。而通过白俄罗斯，可以俯视北约，不但可以减轻俄罗斯面对北约的一部分压力，而且可以牵制北约，对北约的“亚太化”，半渡而击，让其图谋胎死腹中。<br><br>　　委内瑞拉的角色就更有意思了，委内瑞拉不但是全世界的反美先锋之一，而且与美国之间还有一个和美国特别不对付的古巴，背后是与美国也不太对付的南美左翼力量占优的诸国。中国与委内瑞拉的特殊关系一经确立，对中美洲和南美洲的反美国家是一个强大的鼓舞。<br><br>　　南美最大的两个国家，巴西和阿根廷都已经加入中俄主导的金砖组织。未来委内瑞拉也会加入金砖组织，在今天发布的共同声明中，就有这么一段话：“委方重申对加入金砖国家的兴趣，委作为可靠能源供应国、世界上最大石油和第四大天然气储量国，可为该机制能源议程作出重要贡献。中方欢迎委方加入金砖国家的积极意愿，支持委方为实现这一目标所作努力。”之前的文章说中国还可以扩大金砖组织，让金砖国家控制的资源比例进一步扩大到80%以上，主要就是指委内瑞拉。<br><br>　　美国一向把南美洲视为美国的后院，我们现在就是要在美国的后院做起文章，委内瑞拉就是今后中国撬动整个南美洲和中美洲的那个战略支点。有了这个支点，我们就能撬动美国的整个后院，让美国没有后院。<br><br>　　中国与委内瑞拉形成全天候关系，让美国人的难受程度，未来可能不次于当年苏联在古巴部署导弹，但又让美国不好发作。<br><br>　　中国人不但熟读三国，对孙刘合作击破曹操号称的八十万大军于赤壁的事情做到耳熟能详。而且，中国人数学基础教育做得也很好，明白三角两边之和大于第三边的道理，维护中俄关系不被挑拨，中国也是工程大国，知道三角关系是最稳定的结构，所以我们布局这些大大小小的“铁三角”，就能够在中美俄的世界大三角角逐中，占据越来越大的主动。<br><br>　　美国力量被上面提到的多个三角结构牵制，让美国无法集中力量与一个方向。<br><br>　　美国的牌已经快出尽了，而我们的牌还有很多。目前处在我们由守转攻的特殊阶段。顶住美国的这一波贸易战、科技战和金融战，美国的反击力度以后会越来越衰竭。当我们上面提到的这些布局完成之后，我们会越来越游刃有余：既可以经略好中东，目标是把美军赶出中东，动摇美元的石油基础；又可以收复台湾，完成统一大业，我们直接面向太平洋，让美国的第一岛链彻底成为历史。<br><br>　　美国正在想方设法做大朋友圈，我们正在把朋友圈做得比它更大。上合和金砖组织，分别人口占世界总人口的近43%和46%，面积占世界总面积的23%和36%，经济总量占世界的21%和29%，而且，还有很多国家正在排队申请加入。用“一带一路”串接起上合和金砖组织，我们要用大包围进行反包围。<br><br>　　我们已经完成重点布局，现在开始转向更全面的布局。我们与美国现在开始互有攻守，距离大反攻还远吗？<br><br>　　上面提到的都是地缘政治和地缘经济方面，而我们目前与美国之间的经济主战场，也在因为华为5G手机的王者归来，而提前完成由守转攻。因为有很多内容已经在上篇和上上篇做过分析，这一篇就不重复了，有兴趣的可以点开链接去看，防止本文太长讨人厌。<br><br>　　美国现在面对的不仅仅是中国力量，而且还有东方智慧。美国面对的不仅仅是五千年底蕴的传统中华文化，而且还是由伟人那代人基本完成改造升级的中华文化。美国面对的不仅仅是伟大的中国人民，而且还要面对新中国确立的制度优势。<br><br>　　虽然我们面对的最大威胁是内部的那些吃里爬外的势力，因为他们的存在，让我们不得不面对内外两线作战，让我们至今陷在舆论的本土苦战，但相信胜利一定属于秉持正义的我们，属于道义在手的中国。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 17:44:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：俄罗斯已做好长期战争准备，意味着什么？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273132-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387793">　　普京称，俄罗斯已做好长期战争准备，乌克兰只有在资源耗尽后，才有可能和谈。<br><br>　　这是一个重大的转变。在开战之初，俄罗斯认为，只要俄军打得够快，闪电攻下基辅，北约不会有任何时间做出反应，整个乌克兰都会在一夜之间，划入俄罗斯的版图。但乌军顶住了俄军的闪击战，把俄乌战争拖成了持久战、消耗战。<br><br>　　在这种情况下，停战的权限就不握在普京手里了。在抗美援朝战争时期，毛主席说过：“时间要打多久，我讲我们不要做决定。过去是由杜鲁门，以后是由艾森豪威尔，或者是美国的将来的什么总统，由他们去决定。就是说他们要打多久就打多久，一直打到完全胜利。”<br><br>　　为什么毛主席会说这句话呢？一方面，这代表了中国抗美援朝的决心；另一方面，也是因为停战的钥匙掌握在美国和苏联的手里。在抗美援朝时期，中美双方经历过多次和谈。一开始，是美国故意用“假和谈”，来欺骗中国，争取时间。当然，这种“假和谈”是不可能骗得过一个大国的。中国采取的策略是，你要谈，那就谈，你要打，那就打，边打边谈。谈不拢，就打，一切以战争为主，以和谈为辅。因为和平一定是打出来的，光靠谈判，是谈不出来的。<br><br>　　当中美两军在朝鲜半岛上，逐步打成僵持战后，美军的投入越来越大，而回报越来越低。美国就从“假和谈”，走向了“真和谈”。但这时候，斯大林不同意和谈，跟中国说，应该竭尽所能地消耗美军。斯大林不同意和谈，仅仅是美国想和谈，也结束不了抗美援朝战争。但1953年3月5日，斯大林去世了。斯大林一死，赫鲁晓夫就开始大规模批判斯大林，自然也推翻斯大林的朝鲜战争策略。<br><br>　　直到这时候，中美和谈才进入实质性阶段。4个月后，中美朝三方签署《朝鲜停战协定》，抗美援朝战争才结束。<br><br>　　现在，普京面临的局面也是自己不掌握停战权，停战的钥匙握在美国手里。俄罗斯必须做好长期战争准备。这场战争不会因为美国民主党与共和党的轮换而停止，拜登下去了，换一个共和党上来，一样停不了。即便是特朗普重返白宫，也阻止不了俄乌战争。整个北约集团都已将俄罗斯视为最具威胁的敌人，北约各国的反俄情绪都已被调动起来，要扭转这种形势，短期内没有任何可能性。<br><br>　　乌克兰方面则将“禁止割地求和”写入宪法，禁止任何人与普京谈判。也就是说，乌克兰的和谈条件有两个前提：其一是，不跟普京谈。其二是，不以放弃乌东领土为前提。那么，在这种情况下，俄乌双方就没有退让的余地。俄军在乌东伤亡总数在20万以上，还承受了西方国家的极限制裁，付出了惨重的代价。<br><br>　　如果俄罗斯一无所获地撤军，那俄罗斯政坛必然引起震动，普京本人的权威也会跌至谷底。按照泽连斯基的想法，停战只有一种可能，收复乌东四州以及克里米亚的所有失地。对此，普京也提出了另一种停战方案：接着打，不考虑停战，一直打到完全胜利，把乌克兰的战争资源消耗殆尽。<br><br>　　这就是拼国力了。如果要拼国力，俄罗斯就必须寻找国力的全新增长点，也就是重点开发远东。以前，俄罗斯的经济是向西看的，重仓欧洲市场。可现在，欧洲市场已经对俄罗斯关上了大门，俄罗斯只能向东看了。打持久战，第一考验人口，第二考验军需物资。<br><br>　　中国在抗日战争时期，提出“论持久战”，是因为中国很大，而日本很小。中国在国际上的盟友很多，而日本在国际上的盟友很少。俄罗斯想在持久战中耗死乌克兰，人口不是问题，俄罗斯的人口资源远远强于乌克兰。但经济资源，俄罗斯占劣势地位。乌克兰背后有北约集团的支持，不管是获得国际物资，还是获得西方军援，都比俄罗斯更容易。<br><br>　　俄罗斯想在持久战中打赢乌克兰，就得发挥地大物博，经济内循环的优势。核心就在于，搭建中俄经济贸易圈，通过中俄贸易，不停地给俄军输血。只要把远东经济发展起来，俄罗斯就可以跟乌克兰耗下去，军费也能源源不断地循环起来。<br><br>　　乌克兰自身体量比较小，军费依赖于北约援助，全靠自己的钱，是难以与俄罗斯持久消耗的。这里面的变数就在于，北约的技术创新要强于俄罗斯。如果北约支持乌克兰打不对称战争，专门针对俄军研发新式武器，俄罗斯在消耗战中，代价也不会小。最终，俄乌战争可能变成两伊战争，旷日持久，消耗巨大。等到战争结束时，俄乌两国的国运都被打没了。<br><br>　　到时，大家讨论的不会是那些阵亡的俄乌士兵，而是俄罗斯与乌克兰，到底谁更惨？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 17:38:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：刚加入金砖，沙特拟供美关键金属，助力美挑...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273129-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387790">　　沙特阿拉伯前脚才踏入金砖国家的行列，现在竟打算走“歪路”，为美国供应关键金属，帮助美国挑战中国在电动汽车行业中的主导地位。难不成沙特玩上了政治算计那一套？在这背后，沙特究竟怀着什么意图？<br><br>　　据美媒报道，美国和沙特正在就从非洲获得关键矿物进行合作谈判。关键矿物是指当前能源转型所需的金属，例如铜、钴、锂等，主要用于新能源电池。有知情人士透露，根据谈判内容，一家有政府背景的沙特企业考虑斥资150亿元用于购买非洲等全球矿业资产的股份，而美国企业届时将从这家沙特企业购买相关金属，具体细节仍在讨论中。美媒对此作出评价，美国的目的在于遏制中国在电动汽车供应链中的主导地位。若美沙达成共识，将标志着两国关系迈出“积极”一步。<br><br>　　为什么美国会找上沙特？沙特又为何会答应和美国合作？这其中究竟隐藏着哪些信息？第一，美国在9日的G20峰会上牵头，与印度、沙特和欧盟签署了谅解备忘录，宣布将建设“印度-中东-欧洲经济走廊”。此次美沙谈判是七国集团投资发展中国家计划的一部分，同时这一举措也被外界普遍认为是在抗衡中国“一带一路”倡议。<br><br>　　第二，美国企业不方便主动出手，需要一个“中间商家”。因非洲的商业环境“恶劣”，行贿行为发生频率极高，此前美国司法部已多次指控西方公司在非洲地区的采矿业务。但世界上大部分钴都位于非洲，美企既想继续开采矿物，又不愿冒着被指控的风险。这时有政府背景的沙特企业就成了美企眼中的“香饽饽”，同时沙特企业也更受非洲国家的欢迎。<br><br>　　第三，沙特方面对经济实现多元化抱有不小的野心，与美国合作能加速完成沙特的经济计划。众所周知，石油是沙特最强有力的经济支柱。随着新能源的兴起，以及石油资源不断耗尽，沙特需要为自己寻找新的出路，以保障强劲的经济水平。日前，沙特王储宣布物流中心规划正式启动。现在，沙特将目光转向了能源转型版块，推动沙特的采矿业业务。据悉，沙特公共投资基金已与刚果方面接洽，将在该国投资关键金属矿产。此外，美国也计划在刚果建设工厂，将金属加工成电池。<br><br>　　对于刚刚加入金砖国家行列的沙特，和美国的合作是为了对抗中国吗？可能性不大。沙特向中国发出请求，希望加入“一带一路”战略，与实现物流中心的规划对接。经过各方评估后，中沙发布了《联合声明》，决定加强物流运输合作，并通过“大陆桥”项目，搭建更完善的物流网络。对于美沙谈判，沙特企业表示，矿产和自然资源对沙特的经济转型目标具有重要的战略意义。看来，沙特的出发点主要是关于经济方面，但不可否认的是，沙特这一行动将会为美国的电池金属供应带来便利，进而遏制中国电动汽车行业的发展。<br><br>　　若美沙的合作达成，美方很可能会大做文章，将经济问题政治化，引导有关“一带一路”、金砖国家、中国电动汽车方面的舆论。中国外交部发言人曾就基建倡议问题作出回应，表示任何打着基础设施建设旗号，推进地缘政治的算计都不受欢迎，也不会得逞。<br><br>　　至于沙特是否有偏于美国？要根据后续的行动再作出判断。在此也要提醒沙方，作为金砖国家的新成员，应明确金砖国家的宗旨，切记要秉持开放包容的精神，为各国人民带来实实在在的利益，推动走出一条合作共赢的光明大道。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 17:35:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[如松：内幕，美俄秘密合谋，俄乌战争结局已定！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273125-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387786">　　过去已经多次说到，无论拿破仑战争还是一战、二战，俄罗斯都是英美等海洋国家的战略盟友，这是由地理和人文决定的。<br><br>　　第一，在数百年间俄罗斯从莫斯科大公国这样一个小镇扩张为横跨欧亚大陆的大帝国，在此期间兼并了十几个国家或部落，还从周边国家掠夺了大量的领土，这个国家对土地的贪婪是永远没有止境的，永远处于扩张之中。就基于这样的民族性格，决定俄罗斯是欧亚大陆上一个最为特殊的国家，它没有任何一个长期的盟友，全部是敌人或潜在的敌人。就基于这样的地理特点和民族性格，决定俄罗斯潜在的外援只能来自海上，即海洋国家。<br><br>　　比如，拿破仑战争、一战、二战时期，俄罗斯都面临法德的巨大压力，甚至已经濒临灭亡，得到英美的援助之后，再加上民族内在的坚韧和地理因素等方才逃过了亡国危机。<br><br>　　俄罗斯与海洋国家之间这种潜在的盟友关系是它的地理位置、民族性格决定的。<br><br>　　第二，17世纪末期彼得大帝对俄罗斯进行改革，开始全面学习欧洲，让俄罗斯的国力获得了大幅提高并成为欧洲强国。可随后的数百年中，无论俄罗斯怎么学习，其工业和科技发展水平都难以达到欧洲和世界的顶级水平。<br><br>　　有些朋友或许会认为，苏联时期的工业和科技水平很高，已经是顶级水平。这一时期苏联的工业和科技基础大部分来自一战之后的德国和大萧条之后的美国，比如德国在一战战败之后为了缓解内部的经济危机向苏联出售了最先进的军工技术，奠定了苏联军工的基础；1929年大萧条爆发之后，美国企业挣扎在生死线上，为了避免破产它们向苏联出售了最先进的工业技术和装备，这奠定了苏联的工业基础，比如福特公司将最先进的汽车技术和生产线卖给了苏联，奠定了苏联汽车工业的基础并不断发展，等等。也就是说，虽然苏联时期的军工和工业水平比较先进，但也不过是复制品，算不上顶级水平。<br><br>　　为什么出现这种奇怪的现象哪？<br><br>　　任何一个国家要不断提升工业化水平和科技水平，就必须建设一个强大的消费市场，当消费市场不断壮大时，企业盈利才能不断增加，然后才会对工业化技术和科技技术进行更高的投入，让企业进一步发展，让本国的工业化水平和科技发展水平进一步提高，而企业不断发展之后劳动者的薪酬就会增长，全社会的消费能力就会继续提高，这是一个互相推动的过程。这种互相推动的模式必须奠基在特定的人文环境、社会体制之上，最关键的是权力不能参与社会财富的分配，必须建设廉洁的社会环境。<br><br>　　但俄罗斯不同，俄罗斯源自莫斯科大公国，最初的莫斯科只是不过是俄罗斯中部无边森林中的一座木造小城，见上图，是金帐汗国辖下的一个小小的附庸，后来不断壮大并推翻了金帐汗国，最终发展成欧亚大陆的大帝国。所以，它继承了大部分的蒙古文化和金帐汗国的社会体制，最典型的特征是高度崇拜强权，在这样的社会中权力当然也就主导着社会财富的分配。既然权力主导了社会财富的分配，俄罗斯理所当然就成为贪污腐败盛行的国家，源于官员掌握着权力，这是官员用手中的权力参与社会财富分配的方式之一。这种由权力主导的国家，其贫富差距先天就是严重恶化的，社会财富主要集中在沙皇等皇族和贵族手中，一个贫富差距先天恶化的国家当然就无法培育起强大的消费市场，也就无法支撑工业化和科技的不断进步，最终就只能复制工业化，这种工业化只是一种跟随模式，也就无法达到世界顶级水平。<br><br>　　在上世纪六七十年代，苏联确实依靠低效率的国家投资在某些技术上实现了突破，比如半导体和计算机领域，但由于没有成熟的消费市场，这些技术充其量对军事实力的提升有所帮助，并不能转化成生产力，对本国工业化和综合实力的提升就很有限。到今天，俄罗斯的半导体和计算机技术已经差不多实现了清零，这些国家投入带来的技术突破并不能改变苏联和俄罗斯。<br><br>　　既然工业化达不到顶级，其综合国力就会受到制约，这就导致俄罗斯虽然一直都是欧洲甚至世界上的强国，但又无法建立起世界第一的霸权，有点像“千年老二”或千年老三、千年老四的角色，两次世界大战之前长期受制于法国和英国，两次世界大战过程中和战后又受制于德国和美国，这样的俄罗斯对美英等海洋国家的威胁就是有限的，这是美英与俄罗斯成为潜在盟友的另一个基础，在需要时美英可以放心援助俄罗斯而不必担心它取代自己在世界上的地位。<br><br>　　就因为上述两个原因，海洋国家和俄罗斯就成为历史性的盟友，这种关系在未来也不会改变，让我们拭目以待。当然，如果俄罗斯自己作死陷入分裂，那就另当别论，但对于一个俄罗斯族人占据绝对主导地位的国家，这并不容易。<br><br>　　苏联解体之后，是美国一家独霸的年代，可以将这一时期的世界看成是美国治下和平，虽然也有个把毛贼跳出来闹事，但都会被美国的大棒立即打翻在地，最典型的当然就是伊拉克的萨达姆。我知道很多人不喜欢美国霸权，也不喜欢“美国治下和平”这样的称呼，美国在很多时候体现出来的也确实像流氓霸权，但不能否定世界警察可以正常执勤之时带来的是欧亚大陆和整个世界的和平。<br><br>　　苏联解体之后全球进入和平年代，尤其是中国加入世贸之后，当然就让全球化达到高潮。全球化的过程是美国输出资本和产业的过程，全球化达到高潮就让美国资本和产业外迁的速度达到高潮。<br><br>　　我在2017年的功夫财经课程中就已经讲过，经济全球化是美国输出资本和产业的过程，本质是输出就业和财政的过程，当全球化达到高潮之后意味着美国就业和财政会受到严重的损害，债务危机加剧，最终就无法维持其全球的军事霸权，然后就需要进行军事收缩。所以就看到，在俄乌战争之前的欧亚大陆上，大量的美国陆军已经从欧洲撤出，在中东更几乎已经见不到美国陆军的踪迹，在亚洲也只局限在韩国，但特朗普政府不断压迫韩国政府支付更多的驻军费用，当然更不能忘记美军在阿富汗的逃跑式撤军，等等，逼迫美军从欧亚大陆持续撤出的原因就是全球化步入高潮之后对美国财政和债务体系的冲击日趋严重。<br><br>　　美国从欧亚大陆撤出大部分军队之后，就到了美俄“合谋”欧亚大陆的阶段。<br><br>　　当美国维持全球霸权之时，俄罗斯基于国力的差距，在地理扩张的道路上就只能畏首畏尾，甚至还需要压制自己的欲望，终归美国大棒不是吃素的。可当美国持续撤军之后，俄罗斯基因中的扩张欲望就会得到鼓舞并不断强化，最终就引爆了乌克兰战争。<br><br>　　或许，拜登看透了俄罗斯的扩张基因，也在鼓励普京的扩张欲望。<br><br>　　2021年9月初，乌克兰总统泽连斯基访问白宫，拜登公开发布声明称，自己以个人的名义支持乌克兰加入北约。要注意的是，苏联虽然有15个加盟共和国，但核心是俄罗斯、乌克兰和白俄罗斯，乌克兰尤其重要，导弹设计和制造、航母建造等重要的军工资产基本都集中在乌克兰，乌克兰马达西奇公司是全球顶尖的飞机发动机造企业，也是苏联时期最重要的军民航天企业，乌东还是苏联最重要的重工业基地。既然俄罗斯这个民族扩张的脚步永不停顿，它的下一个目标当然就是乌克兰。而拜登的声明相当于告诉普京，你扩张的时间窗口分分钟都可能关闭。<br><br>　　最终，普京在2022年2月24日发起了俄乌战争。或许可以说，俄乌战争是美俄的一种默契。<br><br>　　这就形成了这样的格局，美国进行军事收缩，俄罗斯进行地理扩张，带来的结果是什么？<br><br>　　在美国扩张时期，欧亚大陆是和平的，美国资本和企业跟随美国大兵的脚步加速在欧亚大陆进行投资、经营，这就是全球化，这是美国持续输出资本和产业的过程。<br><br>　　从2022年俄军开进乌克兰开始，有人说乌军会获胜，有人说俄军会获胜，更有人说东方两个人口大国已经成为大赢家，上述国家即便获胜，获得的也只是局部利益。<br><br>　　俄乌战争到现在已经持续了接近19个月，这只能说明欧亚的和平环境已经遭到彻底的破坏，当欧亚大陆重启战争年代之后，包括美国资本和企业在内的全球资本和产业就只能启动避险模式，美洲就成为最主要的避险地，全球化时期形成的资本流向就彻底逆转。这意味着无论俄乌谁胜谁败，美国都是战略受益者。<br><br>　　从这个含义来说，从俄乌战争打响的第一天，主要结果就已经确定了——实现了全球资本和产业流向的逆转，剩下的一点悬念只是俄罗斯能否实现地理扩张而已。<br><br>　　今天美元指数的走势，美国制造业投资数据的高涨，美国就业市场、消费市场等经济数据持续好于预期，不都是上述趋势逆转的结果吗？欧亚主要经济体的经济数据持续低迷而美国经济活动超出预期，彼此几乎是冰火两重天的走势，不也是资本和产业流向逆转的结果吗？<br><br>　　最近马斯克承受了很大的压力，源于乌军使用无人艇攻击俄罗斯黑海舰队时被马斯克切断了星链，造成行动终止。在多方压力之下马斯克只能说出这样一句话，要打开黑海地区的星链只需拜登总统的一句话即可。从这可以读出背后的内容。<br><br>　　俄罗斯希望实现自己的地理扩张，美国希望回收资本和产业以缓解财政和债务压力，这就是美俄地理上的默契，这是战争的内核。<br><br>　　经过数十年全球化时期的和平环境之后，各国一般不敢轻启战火，这会招致国际国内的一致反对，而俄罗斯发起俄乌战争相当于打开了潘多拉盒子。<br><br>　　俄美的战争策略明显已经外溢到亚太地区。<br><br>　　亚太地区目前已经进入军备竞赛的状态，热点地区日益紧张，甚至有可能引爆局部冲突。恰恰就在这时，在刚刚结束的G20会议期间拜登明确表示支持印度成为联合国常任理事国，几乎同时就有媒体报道称，印度政府官员透露印度正在研究大国如果在台海动武，印度可采取何种反应，评估的选项包括充当后勤补给枢纽、乃至军事介入的可能性。美印明显在给亚太地区的紧张局势添油加火。<br><br>　　据媒体报道，朝鲜领导人在9月13日正式访问俄罗斯，俄罗斯有可能向朝鲜转移卫星发射技术和核潜艇技术，一旦完成这种转移，朝鲜就有能力核打击环太平洋周边的任何国家，这一行动狠狠地踩了美国的红线，该地区的军备竞赛会骤然升级，甚至随时引爆热战。<br><br>　　等等。<br><br>　　当战争魔鬼不断出笼之时，战火在欧亚大陆持续燃烧或战争的阴云持续笼罩欧亚大陆，全球化时期流入欧亚大陆的资本和产业就会不断避险。如果这种趋势不断延续，美洲的制造业全球份额就会不断上升，甚至有可能取代欧亚大陆国家重新成为全球经济最主要的供给端，带来的当然是全球经济的此消彼长。<br><br>　　这个世界上，有两个“人”并不需要见面就可以实现地理和人文战略合谋，那就是白宫和克里姆林宫的主人，这个“主人”未必是拜登和普京。<br><br>　　希望欧亚地区的大人物们洞察美俄的地理人文战略，摆脱美俄的战略钳制，实现欧亚大陆的长期和平以复兴欧亚文明。<br><br>　　反对战争，保护的就是自己的饭碗，守护的是自己的生活。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 17:29:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：中美俄齐聚东北亚，全球反霸权的“样板间”横...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273122-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387783">　　许多时候，新闻是需要链起来看的。<br><br>　　美韩黄海军演之际，中俄的最高领导人相继到达了东北。<br><br>　　巧合？<br><br>　　不是。<br><br>　　新闻联播上说，9月6日到8日，我国家主席考察了黑龙江。<br><br>　　俄新社报道，朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩今天（13日）抵达俄罗斯远东地区阿穆尔州的东方发射场。<br><br>　　划重点：东方发射场。<br><br>　　俄朝领导人会谈，表面看是朝鲜要向俄罗斯提供武器，事实上，俄罗斯向朝鲜提供航天技术才是重点——中俄要联手打造“反霸权”的样板间了。<br><br>　　这个样板间，不止包括了军事，还包括了经济。<br><br>　　俄朝两国领导人会面时，当被问及“俄罗斯是否会帮助朝鲜制造卫星”时，普京告诉记者，“我们就是出于这个原因才来到东方航天发射场的”。他还说，“朝鲜领导人对火箭技术表现出很大兴趣，他们还寻求在航天领域取得发展”。<br><br>　　再划重点：航天<br><br>　　俄罗斯帮朝鲜发展航天技术，是个严重戳了美国肺管子的事。<br><br>　　简单介绍下航空与航天的区别：<br><br>　　1：飞行高度不同，航空3万米以下，航天10万米以上；<br><br>　　2：动力装置不同，航空的发动机离开空气就无法工作，航天的火箭离开空气仍然能工作；<br><br>　　3：飞行速度不同：军用航空飞机的速度最高也就是音速的3倍，普通客机甚至是亚音速，而航天器的飞行速度可以达到音速的22倍。<br><br>　　高，超音速，这不就是美国一直在苦苦追赶中俄的尖端武器吗？<br><br>　　然后你明白，为何老朱会说“俄罗斯帮朝鲜发展航天技术，是个严重戳了美国肺管子的事”了吧？<br><br>　　俄朝领导人的这次会晤，公开喊出的口号是“共同反对帝国主义。”<br><br>　　对于朝鲜领导人赴俄，美国总统国家安全事务助理沙利文在记者会上警告说："如果朝鲜向俄罗斯提供武器，朝鲜将为此付出代价“。<br><br>　　快拉倒吧！<br><br>　　美国制裁朝鲜70年了，还有啥代价是朝鲜不能承受的？！<br><br>　　可怜的老美，光剩打嘴炮了。<br><br>　　无论是中俄还是中美，超级大国的热战几乎是不可想象的，看俄乌冲突就知道，地球人都明白以美国为首的北约已经在乌克兰下场了，可是，美国不承认，俄罗斯也装作看不见，大家都揣着明白装糊涂。<br><br>　　不捅破这层窗户纸，避免战争升级。<br><br>　　美国之所以牛X，其一个大的历史背景便是，一战二战都没有烧到它家。中美和俄美的战争是不可想象的，可是，朝美的战争呢？70年前两家就打过了，当时是美军登陆了朝鲜半岛，彼时的朝鲜根本没有打到美国本土的能力，可是，当朝鲜拥有了高超音速的武器之后呢？<br><br>　　此刻的你，是不是有了想想就开心的快感？！<br><br>　　二战后的美国，动不动就威胁这个威胁那个的，现在好了，马上要有一个国家有能力威胁到美国本土了。<br><br>　　中美俄有互相毁灭的能力，但三国都是穿鞋的，朝鲜可是光脚的啊！<br><br>　　上张图：<br><br>　　看出啥来了么？<br><br>　　朝鲜，朝鲜是东北亚经济圈的核心。<br><br>　　中国提供技术和资金，俄罗斯提供能源和军事，俩大哥联手打造一个“反霸权”的“样板间”——跟哥混，有好日子过！<br><br>　　这就是中俄领导人先后到达东北的潜台词。<br><br>　　2500万人口的朝鲜，俩大哥同时发力，不出几年便蓬勃发展起来了——蛰伏了半个多世纪的金家王朝，终于等到了属于自己的“春光灿烂”。<br><br>　　大家一定记得，俄乌战争爆发后，普京经常挂在嘴边的“向东看”，上月又谈到了“俄乌战争可能要打几十年”——俄的战略已经很清晰了，你美欧愿意打就打吧，老子已经做好了打持久战的准备，老子的重心要向东移了。<br><br>　　在这里，需要介绍一个名词：北极航线<br><br>　　曾记否，俄乌战争爆发后，有英国议员叫嚣，不让俄罗斯使用苏伊士运河，俄罗斯人一听，不屑一顾的说，老子不稀罕，老子自己有“北极航线”。<br><br>　　苏伊士运河链接了地中海与红海，提供了从欧洲至印度洋和西太平洋附近土地的最近航线，世界海运贸易额的7%都是通过苏伊士运河，其中35%的份额是红海和波斯湾沿岸港口，20%是印度和东南亚港口，39%是远东地区。<br><br>　　划重点：39%是远东地区的。<br><br>　　没啥概念是吗？<br><br>　　举个例子：<br><br>　　一条装满集装箱的船，假设从上海出发，目的地是俄罗斯的圣彼德堡吧，如果走北极航线，途经白令海峡到欧洲最大的港口荷兰的鹿特丹，然后再到俄罗斯的圣彼德堡，全长是7981公里，走完需要20多天，而如果走传统的苏伊士运河路线，全长是10380公里，走完需要36天，前提还得是苏伊士运河没堵车，这运输的时间成本，差了近一半儿了，可以说是相当有竞争力的。<br><br>　　眼下，中俄正在联手打造这条可以部分取代苏伊士运河的北极航线，它被称为“冰上丝绸之路”。<br><br>　　中俄日韩朝蒙，6国的贸易量足以撑起这条航线，最重要的是，美军在原有航线的各个重要节点都有驻军，马六甲尤甚，北极航线美国的小手一时半会儿还摸不到，而俄罗斯此前已经专门拨出了3500名的海军保卫这条航线，未来，中俄海军共同承担北极航线的护航任务，美国根本甭想染指。<br><br>　　2023年7月，中俄北极航线集装箱班轮启动仪式在莫斯科举行，两国的150多名代表共同见证了这一历史时刻。<br><br>　　有专家统计，北极航线目前通航时间三到四个月，随着全球气候变暖，这一通航时间有望超过半年。<br><br>　　有一点不得不提一嘴，北极圈内蕴藏着丰富的石油与矿产资源，一旦这一航道开通，各种廉价的资源定会让中俄赚个盆满钵满。<br><br>　　这些年，东北的年轻人都往南跑，一来是因为气候，最主要的还是因为互联网时代，东北的经济在走下坡路，没有良好的就业机会。当中俄决定整合东北亚经济圈，打通北极航线，拥有着老工业基地底子的东北经济必然腾飞。<br><br>　　2022年10月，一架德国专家的包机降落在长春机场，这些专家将参与位于长春的奥迪PPE项目建设。<br><br>　　长春奥迪PPE项目是奥迪单方就出资26亿欧元在华建设的高端新能源汽车项目，项目投资超300亿，预计一期产能为15万辆。<br><br>　　后续奥迪还会持续加大投资力度，预估会带动3000亿新能源产业链落位长春。<br><br>　　地价便宜，俄罗斯的能源便宜，再加上北极航线的开通，资本的眼光果然是超前的。<br><br>　　现在，球踢到了日韩的脚下，是继续给美国当狗跟中俄对着干，还是放弃美国拥抱东北亚经济一体化呢？<br><br>　　难，做这个决定很难，很难，因为，它们的脖子上都有一条狗链子。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 17:25:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陈洋：日本内阁改组去“知华派” 学者:或调整对华路线]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-273121-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_387782">　　香港新闻网9月13日电 （香港中通社记者 李明珠）日本首相、自民党总裁岸田文雄9月13日进行内阁改组和党内高层人事调整。外务大臣一职由“知华派”林芳正换成重视日韩关系的上川阳子，防卫大臣则由多次到访台湾的木原稔接任。受访学者表示，岸田改组内阁，去“知华派”增“亲台派”，某种程度上反映出日本政府对华立场调整变化。<br><br>　　岸田文雄13日宣布内阁改组名单。19名内阁成员，6人留任，11人首次入阁，2人再次入阁。其中，与经济相关的内阁成员全员留任。备受重视的外务大臣改由前法务大臣上川阳子担任，防卫大臣由前首相助理木原稔担任，总务大臣由前总务副大臣铃木淳司担任。<br><br>　　在自民党高层人事调整方面，四大要职中，干事长茂木敏充和政调会长萩生田光一继续留任，选举对策委员长森山裕改任总务会长，组织运动总部长小渊优子改任选举对策委员长。自民党副总裁麻生太郎也被留任。政府和执政党的原有框架被基本维持。<br><br>　　辽宁大学日本研究中心客座研究员陈洋13日对香港中通社记者表示，岸田此次改组内阁，凸显了他志在向民众展现全新的内阁形象。但内阁官房长官等人事没有调整，也凸显了岸田改组内阁更趋向于总体的稳定。<br><br>　　至于自民党高层人士调整，陈洋指出，岸田考虑党内不同派系的利益诉求，展现出了重视党内平衡的姿态，颇有“排排坐，分果果”的意味。这将在一定程度上稳定岸田政权运营，强化岸田在党内的影响力。<br><br>　　近期，岸田内阁民意支持率跌至26%,连续两个月处于30%以下的“危险水域”。陈洋表示，过往日本首相支持率低迷时，大多会通过改组内阁等方式提振支持率，岸田也希望藉此增强日本民众对政府的期待。同时，提前布局明年自民党总裁选举。时下，改组内阁、调整党内高层，有助于平衡党内不同派系的利益诉求，夯实自身在党内话语权，也可以提前“消除”竞争对手。<br><br>　　令人关注的是，防卫大臣由被视为“亲台派”的木原稔担任。今年7月，在日本民间智库主办的日美台兵棋推演中，木原稔扮演防卫大臣一角，他提议日本对中国行使“反击能力”。他还曾认同鼓吹“台湾有事就是日本有事”言论。<br><br>　　“木原稔出任防卫大臣令人感到非常意外”，陈洋表示，岸田的任命，意在强化日本与台湾之间的安保防务合作，显然无助中日关系改善发展。<br><br>　　陈洋续指，木原稔出任防卫大臣，明面上不会强化日台之间的安保防务合作，否则会受到中国大陆的强烈反对。但需要注意的是，木原稔会否以“切香肠”的方式推进日台防务合作。一旦如此，不仅将刺激“台独”势力嚣张气焰，也将加剧台海局势不稳定。<br><br>　　另一个受到关注的是外务大臣职位，由上川阳子替换林芳正。虽然他们均为岸田派人马，但林芳正被质疑带有亲中色彩，上川阳子则更重视日韩关系。<br><br>　　陈洋指出，上川阳子是日韩议员联盟的成员，与韩国较密切。她出任外相肯定会继续推进发展日韩关系改善，岸田也有此目的。但她没有外交经验，作为外务大臣，她的能力和手腕究竟如何仍有待观察。<br><br>　　此次内阁改造后，岸田内阁去掉“知华派”多了“亲台派”。陈洋说，这虽然未必能说明日本政府新的对华政策，毕竟中日之间的经贸往来不是日本能轻易割舍的，但至少在某种程度上反映出日本政府对华立场调整变化，这值得关注。（完）<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 17:25:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>