<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：慢慢理解了斯韦尼的那句话——原子弹下无冤魂]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284045-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398752">　　看到一个视频，良久无语：<br><br>　　这是昨天在外网上疯传的一段视频，视频中的以色列士兵，笑嘻嘻地承认自己杀了50名巴勒斯坦人，其中包括数名儿童。<br><br>　　战争是会死人的，这是个可以理解，但这个男人表情轻松的枪杀手无寸铁的平民、就像刚刚玩了一场游戏那样毫无道德压力的样子刺激了老朱，甚至，在谈到杀5岁孩子时，这货的脸上带了一丝根本不想掩饰的兴奋。<br><br>　　请仔细端详这个男人的脸，男人一看便是非洲裔，可是，他却是地地道道的以色列国防军。<br><br>　　这类人的来源有两种，一种是非洲裔的犹太人，另一种是，以色列政府的雇佣兵，无论是哪种，都表明，屠杀手无寸铁的巴勒斯坦平民已经成为了以色列军人的一种常态，它们并不觉得自己有什么错。<br><br>　　这个货，也是以色列国防军中的一员，他在脸书上发布了一段小视频，称，“与等待他们的相比，大灾难（Nakba）将是一段甜蜜的回忆…… 我们是约书亚的儿子，他们从七个不同的民族手中征服了这片土地……他们不仅是人形动物，而且还是白痴。”<br><br>　　把犹太人之外的所有人都当成“人形动物”，这样杀起人来便再无道德负担，这种极端的宗教思想，与中东玩斩首的伊斯兰国有何区别？可是，伊斯兰国会被认为极端恐怖组织，而这些人，却是“文明国家的正规军”。<br><br>　　这些看上去天真无邪的小姑娘，极为开心的在炸弹上写下对加沙同龄人的“祝福”。<br><br>　　这5位父亲，笑嘻嘻的在自己儿子被杀的地方，合影留念。<br><br>　　数以百计的普通以色列跑到各个口岸，阻止人道主义物资进入加沙，他们毫不避讳饿死加沙人民的想法。<br><br>　　现在，回过头去看，咱以前说的，以色列议会的利库德集团成员摩西·萨达声称，所有以色列人都赞成“消灭巴勒斯坦人”并结束巴勒斯坦问题，这应该不是这货一个人的极端言论，而是弥漫在整个以色列国家的共识。<br><br>　　再看一个同样奇葩的：<br><br>　　以军，对这名巴勒斯坦人进行各种折磨后，扒光他的衣服。<br><br>　　洛阳铲中东分铲挖出，照片中的巴勒斯坦人叫哈姆扎，被捕前，他的母亲被杀，他的兄弟、嫂子和两岁的侄子也被杀，他的另一个兄弟在战斗中丧生。<br><br>　　看这个男人坚定的表情下那视死如归的样子，想过么，一旦他被释放，第一时间他会干啥？<br><br>　　昨天，以色列国防军回应这张在网上传火了的照片时称，“一名预备役军人拍摄照片并公布文件，违反了以色列国防军的命令和价值观，军方决定终止其预备服役期”。<br><br>　　划重点：拍摄了照片上传<br><br>　　也就是说，在以色列军方的认知中，这名以色列预备役人员的错不是因为虐待被俘人员，而是因为他拍摄了照片上传到了网上。<br><br>　　此刻，所有人类都不由想到一个问题，什么样的民族，什么样的教育，什么样的价值观，才会产生这样的一个国家？<br><br>　　昨天，西班牙首相佩德罗？桑切斯：通过观察加沙的惨剧，我可以说“内塔尼亚胡”已经严重失去理智了。<br><br>　　失去了理智的，不止是内塔尼亚胡，而是整个国家。<br><br>　　它日，若巴勒斯坦人对以色列进行疯狂的报复，老朱一点不奇怪。<br><br>　　1995年，美国当年参与投原子弹的飞行员斯韦尼发表了名为《原子弹下无冤魂》的公开演说。斯韦尼在演说中表示：“日本发动侵略战争，发动南京大屠杀，残害了那么多的无辜百姓，他们怎么没有怜悯和同情？所以对于魔鬼就应该用魔鬼的办法。两颗原子弹就是警告，就是日本侵略者该付出的代价！”<br><br>　　此刻的老朱，越来越深的理解了这句话……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 23:46:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：中方刚在仁爱礁放菲律宾一马，菲又称中国黑...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284042-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398749">　　菲方才被中方放一马，但菲方不记着中方的好，反而开辟了对华新战线。对于菲方的背信弃义，中方不再仁慈，坚决反击。<br><br>　　菲方在域外势力的撑腰下，对我国领土是不断升起贪念，中菲之间的各种摩擦，也因此一直没停过。就拿进入2月之后，中菲之间发生的一系列事情来说。<br><br>　　首先是在前两天，菲方又贼心不死，派出一艘小型渔船试图对非法“坐滩”仁爱礁的菲破船运送补给。但菲方的这一次运补行动的结局，却出人意料。它成功了。为什么呢？据官方介绍，菲方这一次运补行动，中国海警是全程跟监管控，并且发现了菲渔船上只有生活物资。而对于生活补给，中方一直都有妥善安排，本着人道主义精神是允许的，所以就放了这艘菲渔船一马，让它通过了。<br><br>　　按理来说，中方在这件事中释放的善意，本该成为在中菲两国紧张关系下的一抹亮色，对修复中菲关系来说，是有好处的。但不出意外的话，意外就来了。菲律宾不领情啊！它不仅错误理解或者是故意忽视中方的善意，甚至还在开辟了对华新战线。<br><br>　　具体来说，是在中方放了菲方一马的三天后，菲信息和通讯技术部官员就开始了对我方的栽赃和污蔑，说有一批黑客试图侵入菲律宾总统马科斯和政府机构的网站和个人邮件系统，但在菲方的抵御下，未能得逞。随后，这位菲官员就玩起了西方政客们的常用针对话术，先是假模假样的说“我们没有要将此事归咎于任何国家”，但随后又话锋一转说，“通过互联网IP地址，我们将其来源锁定为中国。因为黑客被追踪到正在使用中国联通的电信网络服务。”<br><br>　　菲官员这番话，几乎就是在说，是我们“攻击了它们的网络”，这无疑是对中国的抹黑。而且这个套路还很低级。为什么说它低级呢？因为亚男在第一时间看到这条消息的时候，就立马有种熟悉感。利用网络安全问题抹黑中国，这不是美国经常干的事吗？所以说，现在菲律宾干的事，几乎就是把美国的这个套路原封不动的照搬来攻击我们。这难道不低级吗？<br><br>　　而对于美方的栽赃污蔑，我外交部也早就做出回应，外交部发言人汪文斌就回怼美方称，美方的栽赃是典型的双重标准和政治操弄，因为美国才是网络攻击的始作俑者和集大成者。美网络司令部不仅开创了将它国关键基础设施列为合法攻击目标的先河，而且还长期对华搞网络攻击。美国的这种错误做法，会使得全球关键基础设施面临巨大风险。<br><br>　　由此可见，中方对于他国的栽赃污蔑，一直是采取的坚决反击的态度。所以，对于眼下菲方的栽赃，中方也开始了反击。汪文斌就表示，中国一贯坚决依法打击各种形式的网络攻击，主张各国通过对话与合作，共同维护网络安全。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 23:44:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：啊？美国众议院未通过援助以色列法案！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284038-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398745">　　2 月 6 日，美国众议院未能通过一项价值 176 亿美元的以色列资助计划，该计划已陷入围绕乌克兰战争援助和边境政策的长期政治斗争之中。<br><br>　　该法案需要三分之二多数票，但周二晚上以 250 比 180 的投票结果落败，这凸显出国会没有明确或快速的途径批准向以色列加沙地带战争提供援助。<br><br>　　总统乔·拜登曾威胁要否决该法案，因为该法案不包括为乌克兰提供的资金，导致大多数民主党人反对。<br><br>　　许多进步人士还批评该法案，因为它不包括对巴勒斯坦人的人道主义援助。<br><br>　　共和党财政保守派也反对这项立法，因为其价格标签并没有被联邦预算其他方面的削减所抵消。总共有 166 名民主党人和 14 名共和党人投票反对这项措施。<br><br>　　其实，双方的焦点也很清晰。<br><br>　　约翰逊和其他共和党领导人要求制定新的边境政策，以换取共和党对乌克兰的支持。<br><br>　　但共和党总统竞选领跑者唐纳德·特朗普强烈反对这项价值 1,183 亿美元的交换协议，党内大多数人也纷纷效仿特朗普。<br><br>　　众议院去年曾通过了一项 140 亿美元的以色列援助法案，其中包括削减国税局预算。<br><br>　　不过，无党派国会预算办公室发现，由于逃税造成收入损失，这些削减将会增加赤字。<br><br>　　最后，参议院并未批准该措施。<br><br>　　现在的局面是，众议院议长在共和党中并非实权派，提出的任何议案都其实只是和稀泥，而且很难被通过。<br><br>　　这或许就是两党的默契，在这一年里不通过任何援外的大规模法案，即使是对以色列。<br><br>　　民主党的借口是，要援助，就一起援助，乌克兰必须被包括在内，因为共和党反对援助乌克兰，所以以色列被拖累，不是我的事情。<br><br>　　共和党的意见是，边境问题都没解决就去援助乌克兰，坚决反对！但是强烈谴责民主党以乌克兰问题的借口不给以色列援助。<br><br>　　所以双方达成默契，对外援助都先放一放！<br><br>　　那么，结果就是，乌军在战场上节节败退，阿夫杰耶夫卡已经即将被攻占，而以色列在加沙也正在大规模撤军。<br><br>　　昨天，以军第二个以色列伞兵旅灰溜溜撤离加沙地带。<br><br>　　同时，IDF 宣布一名军官在加沙地带北部的战斗中死亡，大卫·沙库里（David Shakuri）少校，30岁，作战工程兵第601营副营长。<br><br>　　这说明，以军的一个指挥部又被哈马斯在加沙北部端了，具体伤亡多少，还不为人知。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 23:41:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：尽管“塑造”中国面临失败，可美国还是想霸王...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284035-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398742">　　在曼谷“王沙会”后，尽管美国安全事务助理沙利文发表了一通明里暗里塑造中国不成功以及需要寻求中美共存之道的言论，可美国亡我之心依然是不死。系列迹象表明，美国还是准备给中国来个霸王硬上弓。<br><br>　　曼谷王沙会后，沙利文在美国外交关系平台上发表了一通有关对华战略的言论。一是塑造中国失败；二是遏制中国无效；三是在符合共同利益的领域合作；四是避免引爆冲突；五是寻求中美共存之道。<br><br>　　给人的感觉是很低调，也让世界看到了中美关系缓和的可能性。然而，这很可能是美国释放的烟雾弹或缓兵之计。因为非但没有收手，美国反而强化了全面的攻势。<br><br>　　美国的三支航母打击群还在西太平洋激荡；之前美舰又以通过台海的方式为台独势力站脚助威；随之就是五角大楼宣布将为台湾生产50枚空地滑翔导弹。<br><br>　　更有甚者，美日军演竟然首次把中国直接列为似想敌。而这一次演习就是为了应对台湾局势变化。<br><br>　　美国嘴上说着要避免冲突对抗，实际上还在强力的支持台独闹事。这一系列举动，等于是直接鼓励台独，干脆地说就是想引爆台海战争。<br><br>　　这还不算，近来中国的股市大跌，以及由此引发网上不满情绪，恐怕也与美国的塑造战略脱不了干系。<br><br>　　很显然，是美驻华使馆在有意的制造相关话题吸引一部分中国网民和别有用心者热衷于在美驻华使馆网站上发声，目的自然是乘中国过大年之际搞事情。<br><br>　　从以上来看，不变的是中美日益紧张的关系，变化的只是美国的打法方式而已。一句话，美帝国主义亡我之心不死。表明上看是欲缓和关系，实际上是放烟雾弹麻痹我们，说明接下来还会放更多的大招。<br><br>　　美国是一方面继续推动脱钩断链，以打击中国经济。另一方面，通过舆论战心理战制造中国内部的恐慌情绪以及不和谐情绪。<br><br>　　目前中国股市大跌，既有信心问题，也有美国经济战和金融战的因素。<br><br>　　中国经济尚处于转型阶段，还要面对美国制造的外部环境恶化因素。欧盟近来的一些所谓去风险措施更像是在配合美国的行动。<br><br>　　美国经济是软着陆还是硬着陆？目前还无法确定，世界经济复苏也存在严重的不确定性。在这种情况之下，中国经济自然也存在着极大的不确定性，任谁都清楚的事。<br><br>　　外贸受影响，内部消费不振，自然会影响到投资信心。凡是中国经济表现较好的领域，美国就要打压。电动汽车、光伏发电、电池等优势产业，都面临同样的问题。投资和消费信心不足，也是自然的，这必然会传递到股市。<br><br>　　美国人正是看到了这一点，所以才双管齐下。一面打压，一边通过网络制造混乱和恐惧。据报美国财政部代表团本周晚些时访华进行坦诚对话。所谓坦诚对话，说白了就是来劝降的，大过年的这不是来添乱的吗？<br><br>　　当一些不明就理的人遇上一些别有用心的人，再受到美国的鼓动，再加上我们心理准备不足，是很容易出现问题的。<br><br>　　乌克兰战争，显然美国已经是无力回天，再持久打下去对俄也不会有更大的伤害。<br><br>　　在中东，美国则很有可能重新陷入战争泥潭之中。目前正是美国与伊朗较劲的关键时期。一旦爆发战争，对美国的牵制和消耗远比乌克兰战争要大。<br><br>　　而中国恰恰目前在中东的影响力在迅速的增强。美国一面向中国施压，一面说好话求中国“合作”。肯定会私下里威胁中国，如果在中东如何如何，或不配合美国如何如何，就会把矛头直指中国。一句话，逼中国帮助美国摆脱困境。至少不能对美国落井下石。<br><br>　　如果美国应对不好目前的战争困境，中美的大国竞争中就会迅速失去优势。这是美国绝不能接受的事。<br><br>　　而如果在南海台海东海或朝鲜半岛一旦有突发事件，中美之间的战争几乎铁定打响。美国不想打，可也不能不打。中国同样是不想打，也不能不打。<br><br>　　目前的中美关系就是在战争的边缘上徘徊。美国还是希望通过战争施压的方式逼中国妥协。而中国再不想一战，也总是有一个底线。美国经常踩踏红线，早晚有爆雷的一天。<br><br>　　因此，美日近来的联合军演中，首次直接把中国列为了假想敌，这表明美国已经开始做战争准备了，我们当然不能等闲视之了。<br><br>　　总之，表面上看美方有缓和关系的意思，但实际上却依然还是向中国放大招。军事施压，谈判劝降，制造混乱，这是三箭齐发。软的不行，就还想着霸王硬上弓。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 23:38:16 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：伊朗到底憋着一个什么大招？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284015-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398722">　　美国带着英国，终于扭扭捏捏心不甘情不愿地反击了，你看有一家中国媒体的新闻里是这么说的，说美国中央司令部于2月4号在伊拉克和叙利亚展开了一场突袭行动，针对85个重要目标进行精确打击。这次行动没有任何征兆，被视为一场必要的报复，美军发射了超过125枚精确制导导弹和炸弹，展示了他们强大的军事实力，这次突袭的目标主要是伊朗支持的民兵阵地，与同日宣布对伊朗的新制裁形成鲜明对比。<br><br>　　一看这条新闻，就知道写作新闻的记者是亲美的，什么“没有任何征兆”？我就在节目中说过多少回了，美国最终是要报复的，还说什么展示了强大的军事实力，真正强大的军事实力，就不用小心翼翼地进行精确打击了，中国媒体里一直有人替美国的侵略行为涂脂抹粉，奈何王师已非昔日，恐怕上面所说的那85个重要目标也是打哪儿指哪儿。<br><br>　　而且，在美国的这一轮空袭后第一个跳出来表达极度不满的正是由美国扶植起来的伊拉克政府，所以2024年有可能还有另一轮大戏要上演，就是美军在伊拉克会被彻底清理出去，当然这是后话。<br><br>　　现在，可以说天天都能看到美国和英国的军队对也门的某些城市发动打击，它们自称是去打击也门胡塞组织的，但是要知道这种由飞机和舰上导弹发起的攻击，如果没有地面上准确的间谍信息的引导，根本就是胡炸一气，这么多年来，沙特阿拉伯在美国的支持下，也曾带着联军，帮着也门政府军，打击胡塞组织，打了这么多年都没奈其何，这已经证明了胡塞这个当初由一群年轻大学生建立的反政府组织就是一个铁打的机制，滴水不漏，跟他们一样，当年的塔利班其实也是由阿富汗的大学生组织起来的。<br><br>　　现在美国在伊拉克和叙利亚都有驻军，都有办事机构，虽然那些军营和机构常常成为反美民兵攻击的对像，但是至少还可以建立起一套情报体系，但在也门，美国本来就没有什么利益可取，估计也根本建立不起一套有效的情报体系，所以，美英越是远程打击，最后越是证明它们对胡塞组织没有知情，倒是会激发起胡塞继续跟美英斗下去的斗志。<br><br>　　而更重要的是，现在美西方在中东阿拉伯国家完全是负面形象，更没有人再会主动再给它们军队带路，你不像20多年前美国打击伊拉克、阿富汗，和十多年前打击利比亚，那套民主自由还是真能蒙住一大批人的，伊拉克萨达姆的失败主要还是内部出了问题，美军是被伊拉克内奸一路带路奔到巴格达的，但是，自从九一一事件以来这20多年，美国和西方的军队在中东干的只有一件事：杀人！你说谁还会再为一群杀人者当走狗呢？<br><br>　　当然，放到中国来，还真就难说了。<br><br>　　当年，首都北京的某个最高学府就有一个大学老师，姓焦的，曾经写诗说过，啊！我爱美国大兵，如果美军侵华，我会给美军带路！现在20多年过去了，美军不但没有本事进攻中国，连穿着拖鞋的胡塞组织都打不了，估计姓焦的那批人现在应该都退休了，他们临退休也还是拿着老共的养老金，而没能拿到民主自由的养老金，不知道心里是什么滋味----但我知道的一点是，中国的知识分子，尤其是那些体制内知识分子，都被党给惯坏了，咬屎橛子----硬犟，到死都会企盼美军有一天还会突然降临首都机场。这个《河殇》真是害了一代两代中国知识分子，谁也救不了他们，只有时间能带走他们。<br><br>　　还是回到中东的话题上吧。美国明确知道胡塞组织幕后的支持者是伊朗，叙利亚、伊拉克的那些什叶派民兵组织幕后的支持者也是伊朗，而且现在连原本由美国控制的伊克拉政府，也与伊朗政府关系密切，所以，现在在中东和红海地区，美国、英国的商船和军舰受到的攻击，十有八九都跟伊朗有关系，那为什么它们不直接攻击伊朗呢？<br><br>　　这个问题特别有意思，因为按着美国人做事的一惯的套路，伊朗早就进入美国的攻击圈了，比如说情报战，美国已经对也门胡塞组织，对叙利亚、伊拉克境内的民兵组织进行了多轮打击，想从这些打击中找到伊朗的证据太简单了吧？你看当年的美国人多狠，对萨达姆政权，明明没有证据，美国参谋长联席会议主席鲍威尔，也是一个大老黑，拎了一小袋洗衣粉就可以到联合国上去控诉，说这是伊拉克制造的“大规杀”，然后就开干了，现在对伊朗美国怎么不敢这么干了？<br><br>　　还有，美国对伊朗最忌惮的是什么？核！去年11月初，根据国际原子能机构（IAEA）的报告，伊朗已经积累了大量60%丰度的浓缩铀，如果有需要，就随时可以提炼出90%丰度的武器级铀，然后能制造出至少3颗原子弹。连俄罗斯的专业机构都说，伊朗现在无论是能力上还是意愿上，基本都已经做好了成为核武国家的准备。那么，通过强硬的外科手术式的军事打击，削掉伊朗成为核武国家的可能，这不正是美国对伊朗动手的最正当的理由吗？<br><br>　　还有，作为美国人在中东埋下的一根大钉子，以色列其实完全可以承担帮助美国打击伊朗核设施的任务，之前以色列也这么干过，已经有数位伊朗核科学家被摩萨德暗杀了，记得嘛，有一位伊朗的核科学家是被以色列的情报机构拦在高速公路上，用一挺远程遥控的机关枪给突突死的，吓人不吓人？<br><br>　　当然，还有就是美国为了打击伊朗，可以截断伊朗的石油贸易，美国有那么多军舰和军事基地在中东，完全可以像前年、去年遏制俄罗斯原油海上通道那样遏制住伊朗的，但是，现在你看不到美国在这方面采取任何行动。<br><br>　　上面这些，不是本节目对美国人的提醒，而是作为美帝原本的条件反射，这几十年来它都是这么干的，但是现在却一样都不做了，就是拿出几百颗炸弹对一些中东的民兵组织的目标进行无法查证的打哪儿指哪儿的所谓的精确打击。<br><br>　　五角大楼的大老板大老黑奥斯汀之前因为前列腺手术住了一段时间的院，刚出院能活动，就发动了上面这些浮皮潦草的军事行动，反正是多多少少替美国挽回了一点儿帝国主义的面子，但是这里面的重点是，美国对伊朗依然是动都不敢动----而按常理，美国要对伊朗动手的，因为伊朗现在已经积累了大量60%丰度的浓缩铀，随时可以提炼出90%丰度的武器级铀，然后就能制造出至少3颗原子弹。<br><br>　　其实，说到伊朗的核计划，还可以再看另一个动向，就是之前伊朗和巴基斯坦这两个邻国玩了一大套“双簧”，一唱一和，分别对对方境内的由美国和印度支持的恐怖组织发动袭击，炸了个痛快，其中巴基斯坦空军装备的歼-10战斗机等中国武器也出了大锋头，这使两国外交关系突然在1月17号降到零点，但很快到1月19号，两国又迅速恢复了正常外交关系，很明显，这是一次两国军队绕过主权壁垒进行的非常有默契的反恐，而且，应该是互相都给了对方足够准确的情报，确保一击中的。我们前面说了，美国、英国现在打击也门胡塞组织最大的麻烦应该也出在情报上。<br><br>　　但是，伊朗和巴基斯坦之间的这次甚至绕过了主权壁垒的军事合作，如果真是有意为之，是两国协同默契的结果，那么，等于这两个国家之间的军事合作正在大踏步前进，要远远超过之前的密切程度，如此一来，对美国和以色列来说，更可怕的结果也就显现了，伊朗是一个拥有高超音速导弹的国家，巴基斯坦是个拥有核武器的国家，所以说，伊朗一定是憋着大招的，我相信是一定的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 23:17:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：细思极恐！最想不到的事出现了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283995-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398700">　　今天写条短的。<br><br>　　事情先从去年12月14日讲起：当时，英国国防大臣沙普斯正在日本访问，毕竟是人家是盎撒家族的嘛，日本人挺客气，不但搞了会谈，还邀请沙普斯登上“摩耶”号驱逐舰。<br><br>　　那基地在神奈川，那地方日落时的风景不错：海的一面，波澜起伏；陆地一面，富士山和落日交相辉映，还有被晚霞熏蒸的淡淡云雾。<br><br>　　沙普斯顿时豪情大发，吹了句大牛：2025年，我们大英帝国会再派航母，到你日本来，共襄抗瓷大举！<br><br>　　这句话一出，日本人顿时瞠目结舌，不知道该怎么接话茬！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　今年下半年，英国就要举行大选！<br><br>　　你保守党近年的那几位首相，好像都不怎么样啊！<br><br>　　比如说疫情期间违规搞轰趴，事后还被打扫卫生的人发现神秘白色粉末的约翰逊；<br><br>　　或者那位史上任期最短，“寿命”还不如一颗生菜的特拉斯大姐；<br><br>　　甚至是现在翻身奴隶把歌唱，让大英一举沦为印属不列颠的苏纳克……<br><br>　　就你们这政绩，选举获胜、继续执政的几率，好像不是特别高啊！<br><br>　　所以沙普斯这番话，弄得日本挺迷糊：不知道他想表达什么意思。<br><br>　　是想说大英帝国实力很强？<br><br>　　但你那两艘航母，满载排水量只有65000吨，战斗机更是只有8架，好几次出场，只能找美国人借个F35中队来凑数……<br><br>　　是想表决心，说你保守党在今年下半年大选中，肯定会赢？<br><br>　　那就更不敢接这话茬了！<br><br>　　万一到时候工党赢了呢？<br><br>　　岂不是得罪了人家？<br><br>　　反正不知道日本人用了什么办法，才把沙普斯糊弄过去。<br><br>　　但沙普斯这人，还真不消停。<br><br>　　刚从日本回来不久，他就讲起他心爱的航母了：如果美国“艾森豪威尔”号航母将在未来几个月内离开红海水域，那么英国准备派航母以“填补这种空白”。<br><br>　　当时媒体想也不想，就把他这话给登了。<br><br>　　其实他们本该问下这事的：到时候，舰载机是不是还向美国借？<br><br>　　这番话语音未落，沙普斯那边又宣布说：我们准备派出“伊丽莎白”号航母，参加北约冷战之后最大规模演习“坚定捍卫者2024”！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　人家是一鸡多吃，你沙普斯是一母多用啊！<br><br>　　英国有两条航母，一条是妈妈：“伊丽莎白女王”号；一条是儿子：“威尔士亲王号”，那派那条航母去呢？<br><br>　　沙普斯拍板：这次还是派妈妈！<br><br>　　因为他对“威尔士亲王号”实在没信心：这条航母让英国人丢了一次大脸，2022年8月它本来说要开到大西洋，和美国军舰搞联合军演的，结果刚出朴茨茅斯军港，螺旋桨轴就断了，只能把它拖回来，再改派“伊丽莎白女王”号！<br><br>　　因为这两航母，用的都是人名嘛！<br><br>　　当时英国人就觉得挺晦气。<br><br>　　结果事情实在太巧，这次事情才隔了1个多月，女王就薨了！<br><br>　　但没事，时隔1年多了，坚强的英国人早就从那阴影走出了。<br><br>　　现在女王都不在，派女王号航母，应该没事吧？<br><br>　　结果晴天霹雳！<br><br>　　又出事了！<br><br>　　2月3号，在女王号航母都快要启航，参加联合军演前几个小时，航母发生机械故障了，问题和2022年一样：也是螺旋桨轴断裂！<br><br>　　这事怎么办呢？<br><br>　　英国人立即决定，2022年8月那次，是“母慈子孝”，这次只能“子孝母慈”了：改派“威尔士亲王号”！<br><br>　　当时不少英国人就觉得：这事实在太晦气了！<br><br>　　结果非常不幸，实在太凑巧了！<br><br>　　当地时间2月5日，白金汉宫发布消息称，在医院的诊断检查中，英国国王查尔斯三世被确诊患有癌症。<br><br>　　啥癌症呢？<br><br>　　英国王室不肯说，只肯说是最近在治疗前列腺肥大时，才被发现的。<br><br>　　这事英国王室倒是早就公布了：1月17日时，白金汉宫那边就说了，国王要去做前列腺肥大手术了啊，前列腺和男人的雄风，有一定的关系嘛，所以王室还鼓励所有男性，不要害羞，你们的国王都公开说有这种病，说要去看医生，你还害羞个啥？<br><br>　　差不多是以身作则的意思。<br><br>　　结果没想到：这做前列腺手术，还查出其它病来了！<br><br>　　太子当了64年，国王才当了1年多啊！<br><br>　　但国王这一病，很多英国人马上就发现：他们最不想见到的一幕出现了！<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　现在英国王室唯一能当家的人，居然成王后卡米拉了！<br><br>　　卡米拉、戴安娜和查尔斯的往事，很多人应该都知道，这里就不提了。但因为当年的这档子事，很多英国人喜欢戴安娜，现在还对卡米拉有意见。<br><br>　　其实也不光是英国老百姓，早年卡米拉刚入王室时，除查尔斯外，没啥人肯待见她。<br><br>　　像她公公，女王的老公菲利普亲王，见到她就扭头，装没看见她；有时卡米拉主动和亲王打招呼，她公公都装耳聋。<br><br>　　婆媳关系也挺糟糕，对她女王也挺漠视的。<br><br>　　但卡米拉情商挺高的，她把这一切都吞了下去，然后慢慢地，王室开始接受她。<br><br>　　不过戴安娜的两个儿子，对她还是有点意见的：2020年时，他俩准备玩个花活，要在肯辛顿宫，为戴安娜立个雕塑，当时卡米拉一反常态，就不高兴了，毕竟只要是个女人，谁愿意天天在眼前看到“前任”的塑像？<br><br>　　后来女王做了点工作，意思是：塑像就让他们立吧，换你将来成王后。<br><br>　　塑像就这么立起来了。<br><br>　　女王去世后，卡米拉果然成了王后，之前她进宫时，当时可有言在先，说好她不可能成为王后，只能当“伴妃”，只能称“康沃尔公爵夫人”！<br><br>　　毕竟女王和查尔斯是母子，母子情深，之间哪有仇的？当初让卡米拉作承诺，也只是因为英国人太喜欢戴安娜一下子接受不了嘛，乘着塑像这事，正好给大家一个台阶下嘛！<br><br>　　消息传出后，英国人想了想，也觉得勉强能接受！<br><br>　　毕竟时间能消除一切！<br><br>　　戴安娜去世，都27年前的事了！<br><br>　　结果查尔斯这一病后，英国人把王室成员排了一下，猛然间发现：真是太诡异了，现在能代表王室的，似乎只有这早年大家不看好的卡米拉了！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　英国王室，本来还有两个人，比卡米拉更适合当代表的！<br><br>　　一个是英国现在的太子，威尔士亲王威廉；<br><br>　　一个是太子妃凯特。<br><br>　　但现在这两人，都腾不出身来！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　凯特也病了，病得还狠重，比查尔斯更早！<br><br>　　今年1月，英国王室就说：凯特做了个“计划中的腹部手术”，手术做得很好。<br><br>　　但英国王室之后宣布的事，让很多英国人吓了一大跳：她将会住院10到14天，之后还要在家康复3个月。<br><br>　　住院这么长时间，又要在家康复这么长时间，肯定生了重病啊！<br><br>　　啥病呢？<br><br>　　王室又不肯讲，反正是死活一个字都不肯透露。<br><br>　　之后英国狗仔队们就看到威廉王子之前排的日程，统统都取消了，然后就一天到晚地，忙着和保姆一起，带他的三个小孩。<br><br>　　老婆生病在家，作为太子，就不适合到处出席活动了，得展现家庭价值嘛！<br><br>　　所以这两人，暂时就出不来了。<br><br>　　查尔斯还有一个儿子哈里，人家和全家不和，早就住美国去了，不参加王室活动了；查尔斯还有个弟弟安德鲁，因为是爱泼斯坦那岛的常客，太影响英国王室形象，早就被女王禁止参加任何王室活动了。<br><br>　　查尔斯还有个弟弟爱德华王子、妹妹安妮公主，但都难搞。<br><br>　　所以至少在最近一段时间，有活动要王室主要成员出席时，能靠卡米拉了，她成英国王室的当家人了！<br><br>　　这种事，当年谁敢想？<br><br>　　哪怕再离奇的编剧，都不敢这么编啊！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　伊丽莎白女王，是英国有史以来在位时间最长的君主，查尔斯是“待机时间”最长的王储，如今登基还不到两年时间，却又确诊癌症，太子妃也生了重病。<br><br>　　英国王室现在的情况，确实不怎么样。<br><br>　　同时英国整个国家，也不怎么样：所谓的“英伦三岛”，英国首相苏纳克是印度裔，苏格兰首席部长尤萨夫是巴基斯坦裔，都属于翻身奴隶把歌唱，幸亏威尔士亲王向来是王储兼着，还能保住一岛。<br><br>　　苏格兰这边闹独立的火还没平息，北爱尔兰那边又出事了：2月3号才选上北爱尔兰首席部长的奥尼尔，在4号就说要举行脱离英国，和爱尔兰统一的公投。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　当年英格兰牛叉时，一堆苏格兰、北爱尔兰、威尔士人跟着它，一起打天下，现在英格兰不牛叉了，甚至连自己的航母甚至都动不动出这个毛病，出那个毛病。<br><br>　　忍不住想到当年英军出征时，必唱的这首歌：《统治吧，大不列颠》。<br><br>　　开头几句是：<br><br>　　当大不列颠奉天承运，<br><br>　　率先从蔚蓝色的海洋中崛起，<br><br>　　崛起，崛起，崛起，<br><br>　　从蔚蓝色的海洋中崛起！<br><br>　　最后几句是：<br><br>　　统治吧，不列颠塔尼亚！<br><br>　　只要能统治海洋！<br><br>　　不列颠人将永不为奴！<br><br>　　现在的不列颠，不但没法再统治海洋，甚至连船都造不好，得三天两头修船了；在同时，当年大家最不看好的人，现在要来当王室的家了！<br><br>　　命乎？运乎？<br><br>　　这世上的事，就这么变幻无常。<br><br>　　青山依旧在，几度夕阳红！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 21:53:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：莫斯科欢庆中国年，中俄两国亲密关系跨出一大...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283987-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398692">　　随着中国农历新年的临近，我们最大的邻国俄罗斯的首都莫斯科，已经挂满了中国式的大红灯笼，准备欢庆中国年。<br><br>　　莫斯科整个城市的大街小巷，包括最繁华的商业街新阿尔巴特大街，都已经被中国红装扮起来。<br><br>　　在中国年期间，莫斯科筹备了一系列精彩的文化活动，包括音乐会、户外活动等多种活动，还在博物馆和动物园等地举办庆祝活动。<br><br>　　2月10日，俄罗斯国立农业大学-莫斯科蒂米里亚佐夫农业学院的国立生物博物馆将举办龙之日庆祝活动，共同迎接龙年的到来。在这个活动中，参加活动的人士可以动手制作自己的东方龙，更重要的是还能带回家。<br><br>　　2月9日到24日，莫斯科博物馆将举办新年之旅到中世纪莫斯科活动，介绍莫斯科的圣诞习俗，包括唱圣诞颂歌和装饰圣诞树等文化交流。<br><br>　　位于克里姆林宫对面扎列季亚公园的探索莫斯科官方旅游中心将会有灯光秀。<br><br>　　2月10日到24日，莫斯科动物园将举办天朝来客游览活动，展示莫斯科动物园中的中国动物。俄罗斯人民将近距离体验到中国大熊猫的魅力。<br><br>　　这些活动体现了俄罗斯对中国新年的重视，也证明中俄两国人民在新时代背景下正在加强交流，加深了解，两国人民更加友好。<br><br>　　莫斯科这座城市，向中国文化敞开了热情的怀抱，这表明俄罗斯下定决心向东看不只是口号而且已经付诸于行动。<br><br>　　2022年俄乌战争爆发后，俄罗斯遭到美国为首的五十国反俄联盟的强力制裁。<br><br>　　面对如山的压力，俄罗斯必须聚集全部力量对抗美欧阵营。<br><br>　　在这种背景下，中俄两国背靠背的信任关系，使俄罗斯没有后顾之忧。<br><br>　　美国在与俄罗斯对抗的同时，战略层面对中国也缺乏善意更谈不上诚意。<br><br>　　中俄坚持背靠背的信任关系，可以实现战略层面的互助互利。<br><br>　　2024年中俄两国迎来建交75周年，两国宣布2024年到2025年共同举办中俄文化年，目的是进一步发展两国关系，拓展两国在文化领域的双边合作。<br><br>　　为此，俄罗斯政府组建俄中文化年俄方筹备委员会，并为该委员会的工作提供必要协助。这个委员会负责制定主要活动计划；协调俄政府和俄联邦主体相关部门及组织的相关活动，并与中方保持沟通协调。<br><br>　　中国人普遍喜欢看到本国的节日文化在外国得到认可，也有些人反对中国人过洋节。<br><br>　　这些问题的复杂性很难一言而蔽之。<br><br>　　在俄罗斯，同样有一批民族主义者反对过中国年。<br><br>　　俄国一些自媒体博主撰文称“俄罗斯是欧洲文化，没有理由过中国年。”<br><br>　　这些观点也体现了俄罗斯国内的复杂程度。<br><br>　　即使遭到美国欧洲几十个国家的排斥和敌视，一些俄罗斯人依然在幻想融入到西方世界，或者认为本国天然就是西方世界的一员。<br><br>　　这种一厢情愿的期望，正是苏联解体的内在因素之一，也是俄罗斯人仰视西方世界的证明。<br><br>　　在与美欧对抗的时候，这种仰视心理必将给俄罗斯带来一定的损失。<br><br>　　2023年9月，本人（汉唐智库徐吉军）应邀访问俄罗斯，曾经认真观察莫斯科的风土人情。<br><br>　　在莫斯科，我们通常能够看到几种类型的典型建筑：<br><br>　　带有东正教宗教色彩的修道院等宗教建筑，这是东正教在俄罗斯的存在象征。<br><br>　　带有蒙古文化色彩的蒙古包形的建筑，这是金帐汗国的历史痕迹。<br><br>　　苏联时期1930年代到1950年代修建的斯大林七姐妹建筑。这些建筑体现了苏联的强大和工业实力。<br><br>　　莫斯科最重要的景点之一胜利广场，主建筑是伟大卫国战争中央博物馆，馆前矗立着一座141.8米高的千吨纪念碑。胜利广场无处不在的苏联红军骑兵塑像，体现的就是战争意志以及游牧文化。<br><br>　　这四种类型的建筑，体现的就是俄罗斯文化的多元性。<br><br>　　今天的俄罗斯，已经达到了200个民族！<br><br>　　总体来看，俄罗斯的民族关系处理的相当融洽，各民族的人交流起来非常自然，并没有隔阂之感。<br><br>　　中国年在俄罗斯得到重视，这是推进两国人民交流的重要举措。<br><br>　　在访俄期间，汉唐本人深感俄罗斯能讲中文的人太少，中国能讲俄语的人也太少。<br><br>　　中俄两国人员的交流往往还要借助英语作为桥梁，这与中俄两国的大国地位非常不匹配，中俄两国的亲密关系更应该在民间交往中体现出来。<br><br>　　希望未来两国在经济文化军事等诸多领域继续深化合作实现全面合作！<br><br>　　中俄两国的友好关系，直接决定着人类的未来。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 21:35:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：此国拒中国考察船，印度自称“击败”中国！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283986-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398691">　　年初，斯里兰卡决定从2024年1月上旬起，禁止外国科考船停靠在其港口或在其专属经济区内作业，为期一年。<br><br>　　这意味中国科考船在2024年将无法在斯里兰卡港口停靠。<br><br>　　印度媒体立刻大肆庆祝，称中国“向阳红3号”科考船将无法进入南印度洋进行深海探测，斯里兰卡站在了印度一边。<br><br>　　这两天，印度媒体自嗨到了极点。2月3日（斯里兰卡独立日），印度海军“鲉鱼”级潜艇“卡兰吉”号抵达斯里兰卡进行访问。<br><br>　　印度媒体就将这两件事联系起来，《印度斯坦时报》大标题直接就是“印度在外交决斗中击败中国”，带起节奏后，印度网民更是一片沸腾。<br><br>　　这就是鲁迅先生所说的“精神胜利法”吧，阿三比阿Q更懂精神胜利。<br><br>　　中国科考船之前去了斯里兰卡几次？19次。<br><br>　　阿三要是真有这能耐，以前怎么连一次也阻止不了？<br><br>　　其实这次是美国亲自出马了，因为美国对印度的表现很不满意。<br><br>　　在去年9月联合国大会期间，美国第一国务卿纽兰当面告诉斯里兰卡外长萨布里，美国对中国科考船即将访问斯里兰卡感到担忧。<br><br>　　她警告斯里兰卡不得批准中国科考船停靠本国港口，因为那是中国的军事项目。<br><br>　　当时，斯里兰卡还在挣扎，它批准了中国科考船“实验6”停靠科伦坡港（2023年10月26日）<br><br>　　接着美国对斯里兰卡施加了更大压力，实际上，这已不是纽兰第一次插手中国科考船停靠问题，她在去年2月访问科伦坡时，就对斯里兰卡进行过威胁。<br><br>　　纽兰手里有张牌--切断斯里兰卡获得西方新贷款的途径。<br><br>　　斯里兰卡现有外债460亿美元，欠中国、印度，日本共约60亿美元，主要债主是美国财政部、IMF和世界银行。<br><br>　　如果斯里兰卡配合美国，那么，IMF将继续放发新贷款，并允许允许斯里兰卡延期偿还旧债。同时，印度也会提供紧急援助给斯里兰卡。<br><br>　　2023年12月，IMF向斯里兰卡拨款3.37亿美元，总金额为29亿美元，为期四年。<br><br>　　接着，斯里兰卡宣布了外国科考船停靠其港口的决定。<br><br>　　中国“向阳红3号”原计划是今年1月6日-5月底在印度洋进行科研项目，这样一来，斯里兰卡港口就无法停靠了。<br><br>　　但中国的印度洋科考计划就不能进行了吗？<br><br>　　据最新消息，“向阳红03”号科考船预计将在2月8日抵达马尔代夫首都马累进行访问，并在这里停靠和获得补给。<br><br>　　马尔代夫政府表示，“向阳红03”将如期停靠马累。<br><br>　　所以说，阿三自嗨个什么劲？<br><br>　　一、斯里兰卡改变态度，是因为受到了美国的胁迫；<br><br>　　二、中国科考船对印度洋的科研项目并没有中断。<br><br>　　说白了，接下来印度洋将会成为中美角力的新战场，美国已直接对相关国家进行干预了。<br><br>　　阿三却觉得自己统治了印度洋，觉得是自己搞定了斯里兰卡。阿三怎么不想想，如果你管用的话，美国用得着亲自出马？<br><br>　　美国自视为海权国家，是英国的继承人，要统治海洋。<br><br>　　而中国无论是在海军还是科研方面，只要影响力从近海向深蓝扩大，美国就认为中国“威胁”了它的海洋霸主地位。<br><br>　　印度洋就是这样一个敏感且重要的水域。<br><br>　　单单在2023年，就至少有25艘中国舰船在印度洋活动，包括中国人民海军军舰、潜艇。<br><br>　　在海洋科研方面，2019年以来，中国共有48 艘科考船部署在印度洋。<br><br>　　这些活动一直被认为是美英的专利，日本、澳大利亚也需要在得到美英同意之下才能开展。<br><br>　　印度跟美国则不一样，阿三是自己没有海洋科研的能力，却见不得中国科考船出现在印度洋。<br><br>　　这种见不得邻居好的心态，甚至比美国对中国战略遏制行为更为扭曲。<br><br>　　这样，斯里兰卡就有罪受了。<br><br>　　斯里兰卡毗邻印度、位于波斯湾国家和马六甲海峡以及东南亚国家之间，其独特的地缘政治位置，注定其成为大国博弈时的角力点。<br><br>　　而斯里兰卡又是一个破产国家，以前经历过政府军与“泰米尔猛虎组织”的长期战乱（后来还是中国帮助它平息了战乱）<br><br>　　这些年又因为政局动荡，再加上错误的农业政策、能源政策导致国家经济崩溃，失去了获得外汇的能力。<br><br>　　2022年，斯里兰卡全国大乱，总统拉贾帕克萨跑路到国外。<br><br>　　新政府成立后，局势也是混乱不堪。只能不断向中国、向印度、向美国求助，为了应对财政危机又只能继续依靠IMF。<br><br>　　2023年，斯里兰卡提出重振经济，出口创汇，稳定社会的计划。<br><br>　　斯里兰卡政府与中国“土木工程集团”签订了建设铁路方面的设计和施工合同，该厂将建在科伦坡郊区的拉特马拉纳。<br><br>　　它想对本国铁路进行升级改造，要想富，先修富！<br><br>　　想法是不错的，但钱呢？只能从IMF及世界银行的贷款里挤。<br><br>　　印度则怀疑斯里兰卡用到了印度的钱（印度向它提供了5笔价值共10亿美元的信贷额度，用于铁路改造）<br><br>　　问题是，如果斯里兰卡靠印度人修铁路，可能得到下个世纪才能完工。<br><br>　　所以，斯里兰卡决定与中国合作，用的也不是印度的信贷资金。<br><br>　　另外，还有汉班托塔港区的建设。<br><br>　　在2017年12月9日，斯里兰卡政府已正式把汉班托塔港经营管理权移交给中国招商局集团，期限为99年。<br><br>　　如果这个深水良港能建设成为一个世界级港口，那将是斯里兰卡人圆梦的一天，这个国家也将依靠其最大的优势（海上交通位置）摆脱贫穷。<br><br>　　美国认为中国正在将散落在海洋的一颗颗珍珠串连起来，汉班托塔港是其中非常耀眼的一颗，它既是一个贸易中转站，也随时可以变成一个海军基地。<br><br>　　因此，美国和印度用使用各种手段拖延汉班托塔港的建设。斯里兰卡政局和社会长期动荡，也有这方面因素。<br><br>　　像纽兰这种人，被称为“饼干女巫”（2014在乌克兰给示威者发饼干），本来就是搞“颜色革命”的老手，她对付斯里兰卡的手段也不仅仅是切断贷款。<br><br>　　但斯里兰卡人总归是要生存的，也只有中国可以帮助他们。<br><br>　　2023年4月，斯里兰卡政府批准中石化进入当地零售市场。<br><br>　　中石化可以在当地进口、储存、分销和销售石油产品，还得到了“锡兰石油公司”拥有的150个加油站经营权。同时中方拟开设50个新加油站。<br><br>　　2023年11月27日，斯里兰卡政府又批准了中石化在汉班托塔港建设炼油厂的合同。<br><br>　　这是令印度非常恐惧的变化，因为斯里兰卡最主要的零售加油站就是由印度石油公司的子公司--兰卡-印度石油公司（Lanka Indian Oil Company）经营的。<br><br>　　斯里兰卡民众出行所需燃料大部分控制在印度人手中，2022年当地车辆排起望不到头的加油队伍，就是因为印度卡了它一下。<br><br>　　中国加油站和炼油厂的出现，打破印度人保持了几十年的垄断局面。<br><br>　　这说明斯里兰卡有头脑清醒的力量，他们想找出路，摆脱印度。<br><br>　　但斯里兰卡无法建立一个稳定的政府，它的对外政策往往是“晋来降晋，楚来降楚”，这次科考船停靠问题就是一个例子。<br><br>　　它总是担心印度会搞掉它的政府，像2022年8月，中国“远望5号”科考船停靠斯里兰卡港口，就引发了印度强烈反应，称船上配备了导弹和太空卫星跟踪系统，中国要在印度洋监视印度军事活动。<br><br>　　2023年中国“实验6号”停靠科伦坡港，印度又说中国想收集深海数据，为将来的印度洋潜艇战做准备。<br><br>　　斯里兰卡的“亲印派”就以此造势，说政府在伤害“友好无私”的印度，又要上街拆台。<br><br>　　马尔代夫现在也是这种情况，反对派甚至要求总统向印度道歉，并留住印度士兵。<br><br>　　虽然反对派还有可能被压下去，但美国对斯里兰卡出手，它就扛不住。<br><br>　　债务就是它最大的软肋，而债务的根源是经济不振。<br><br>　　斯里兰卡要想提振经济，就必须走独立自主的道路。<br><br>　　中国的原则是“不干涉别国内政”，但从今天的形势来看，像斯里兰卡这样的国家，屡屡被中国的对手干涉内政。<br><br>　　当中国的利益延伸到世界各地时，我们的“不干涉别国内政”做法也应当变得灵活一些。否则，这种“晋来降晋，楚来降楚”的国家，就会一直反反复复，比如菲律宾也是。<br><br>　　斯里兰卡也应当想想，在这么好的地理位置上，为什么会贫穷几十年？<br><br>　　就是因为不敢离开那只带着咖喱味的黑手！<br><br>　　斯里兰卡已经为自己的错误政策付出过非常惨重的代价，它必须改变脚踩N只船的做法，这也是它的唯一出路。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 21:33:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：拜登认怂，不敢打伊朗，中俄伊沙往前推进！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283979-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398684">　　美军终于发动报复性打击。但如预期，美军还是不敢袭击伊朗本土，而是选择叙利亚和伊拉克境内受伊朗支持的武装组织。<br><br>　　拜登最终还是有所收敛，而特朗普也没等到拜登的雷霆气势，打击伊朗。<br><br>　　这符合我们上星期的推演。拜登终于克制住，不上钩。那我们今天就从这条路线推，中俄伊沙往后如何会如何布局，如何开展新局，美国又将如何面对？<br><br>　　据报道，美国五角大楼在2月2日发布公告，对叙利亚和伊拉克境内的什叶派武装组织进行打击，期间美国空军动用了包括从美国本土起飞的战略轰炸机在内的多款战机，使用超过125枚精确制导弹药，共打击85个目标。被袭击的设施包括作战指挥中心，情报中心，火箭弹、导弹、无人机仓库，后勤和弹药补给等设施。<br><br>　　据美国五角大楼的说法，美军完成了“预定”的目标。<br><br>　　1 拜登色厉内荏<br><br>　　上星期的文章《战机压境！ 美国要动手打伊朗》，杨风说：同2019年那次一样，美国不敢发兵打伊朗，最多是空袭伊朗，对伊朗轰炸。“<br><br>　　拜登的做法基本上是延续2019年6月，伊朗击落美国RQ-4全球鹰无人机后，原本美国战机已经出动，准备轰炸伊朗，但最终被特朗普喊停，轰炸伊朗境内的行动终止。<br><br>　　这一次的拜登政府也是一样。听闻拜登政府曾经透过第三国，向伊朗传递消息，美国将打击伊朗境内的设施，但伊朗不能够于事后对美国采取任何的军事报复，但被伊朗拒绝了。<br><br>　　拜登身为民主党建制派，向来瞧不上特朗普时期的作为，认为特朗普做得不够好，结果他的”美国回来了“，跟特朗普时期“的美国优先”没啥两样，都是一样的结果。<br><br>　　据特朗普的说法，他那时候之所以撤回打击伊朗的军事行动，是因为考虑到如此做会多伤人命，我们就姑且采用他的说词。但拜登不打击伊朗本土，却没有找到其他更好的说词。<br><br>　　这一点倒是特朗普胜过拜登一筹。因为特朗普展示了他的慈心。而拜登坏在了他的团队一开始过于高调。巴以冲突爆发以来，美国在叙利亚和伊拉克的军事基地和设施，共遭受超过150次的袭击。美国总是说，这都是伊朗支持的武装组织所发动的。<br><br>　　既然美国指控伊朗在背后支持这些武装组织，当前几日美国在约旦东北部的基地遭受袭击，导致3名美军士兵死亡，40多人受伤后，美国本应当打击幕后的支持者伊朗才是，但拜登却怂了，不敢打。<br><br>　　拜登政府这几年总是改不了过于高调的毛病，一年前的这时候，拜登政府也是高调抨击中国的流浪气球，小题大做闹得很大。<br><br>　　对外高调要有高调的本钱。如果最后无法收场，那就成了色厉内荏。这方面一直都是拜登团队的毛病。<br><br>　　2 美军止步：中东新动态平衡<br><br>　　重要的是。自此中东地区走入新的动态平衡，走进一个新的局势。由于美国在这一次不敢动伊朗，那等于是美国承认伊朗在中东地区的大国地位。再加上美国可能从伊拉克撤军，美国的势力将退缩到以色列、约旦和海湾六国。<br><br>　　摊开地图来看，美国已经于2021年8月从阿富汗撤军。至于阿富汗北边的中亚五国，虽然美国这几年再度加强与这几个斯坦国家的联系，尤其是从阿富汗撤军后，但成效不理想。<br><br>　　为什么成效会不理想？虽然2022年俄乌冲突爆发后，俄罗斯对中亚五国的影响力稍有消退，但中国的影响力补上来了，中吉乌铁路即将开工。<br><br>　　地处南亚的巴基斯坦，和中国的关系越来越密切，巴基斯坦的新式军事装备都是用中国的，形同中国新式武器的代言人。<br><br>　　整个情势的发展对美国来说是一个挫折。想当初2001年和2003年，美国于小布什政府时期分别打下阿富汗和伊拉克的时候，是多么风光，多么不可一世！<br><br>　　当时的美国是东西夹击伊朗，震慑俄罗斯和中国。中国和俄罗斯在当时都得要配合美国的反恐政策。中亚五国一些国家也是极力配合美国在反恐时期，对运输通道或军事基地的要求。巴基斯坦也和美国一起反恐。<br><br>　　伊拉克和阿富汗被美国”军事占领”，而西北边的土耳其，西边的埃及也是美国的盟国。这时候对美国来说，大中东地区只剩下伊朗这块硬骨头，而美国又在叙利亚支持反政府军势力，中俄两国不敢动，中亚五国则是尽力配合。<br><br>　　美国此时在中东地区是唯一的霸权力量。<br><br>　　2015年9月，俄罗斯出兵叙利亚，协助阿萨德政府军，共同打击境内多股叛军势力，打败“伊斯兰国”。俄罗斯势力突破国土的限制，进入叙利亚。这是中东局势转变的开始。<br><br>　　2021年3月，伊朗和中国签订为期25年，总价值四千亿美元的战略协议。中国的影响力进入伊朗。中国也同时和沙特等海湾国家建立更为紧密的经贸和金融关系。<br><br>　　这时候，在中东地区俨然形成中俄伊三国面对美国和以色列的对峙形态。<br><br>　　只不过。美国为了要集中资源和兵力对付中国，于2021年8月从阿富汗完成最后的撤军动作。自此，中东形势的转变加速。<br><br>　　巴以冲突爆发后，一直到前两日美国对伊拉克和叙利亚境内的武装组织动手，却不敢袭击伊朗本土，更是确定了中东局势的新局面。中俄伊对峙美以的局面确立，只是美国的势力更加往南后退。<br><br>　　这对拜登政府来说。也是不得不然的结果。如果拜登硬要充好汉，轰炸伊朗本土设施。伊朗必然会还击。美军在中东地区的军事基地将会更广泛地受到打击。在冲突扩大，战事升级的情况下。拜登政府将被卷入中东冲突的泥淖。<br><br>　　因此，拜登这一次只是打击叙利亚和伊拉克的武装组织，算是一个止损。一方面保留一些面子，另一方面避免卷入更大的冲突。<br><br>　　3 伊朗是赢家<br><br>　　而伊朗却成为此次危机的赢家。<br><br>　　第一，经由这一次与美国潜在冲突的危机后，确立伊朗在中东地区的区域内大国地位。<br><br>　　第二，同时也更加确立伊朗和伊朗在各地支持的民兵武装组织，在中东地区形成一个以伊朗为首的非国家联盟。<br><br>　　在这个非国家联盟中，虽然只有伊朗一个国家，但散于各地的武装组织将和伊朗一起，形成一个强大的，非正式的军事联盟。并且，这个非正式的军事联盟力量强大，战斗力强大。<br><br>　　相对地，美国支持的以色列在过去总被称为中东小霸王，几乎和美国一样，在中东地区想轰炸谁就轰炸谁，想袭击谁就袭击谁。<br><br>　　但是，经此一役，以色列在中东地区的威吓力量下降，而伊朗和其支持的武装力量兴起，以色列不再具备想打谁就打谁的能力。以色列今后想要袭击叙利亚、伊拉克或伊朗，得要思量一番、考虑一番。因为以色列今后的袭击行动都可能会遭受对方的反击。<br><br>　　是以，在这方面又形成另一种形式的军事力量平衡，虽然以色列拥有美国隐身战机F-35，但以色列国土狭小，一旦遭受周遭武装力量透过火箭炮、无人机和导弹的打击，以色列的损失会相当大。换言之，以色列今后如果发动袭击，得要付出相当高的代价。<br><br>　　第三，美国今后也难以“保”以色列。同样道理，美国想要在中东地区的冲突中力保以色列，得要付出代价。<br><br>　　就拿这一次的巴以冲突，拜登曾经说：无条件支持以色列。<br><br>　　然而，无条件支持以色列的结果是什么？美国连一个胡塞武装都难以搞定，这次也不敢打击伊朗本土，美国还能保以色列什么？<br><br>　　虽然美国派遣两艘航母打击群，也无法威吓伊朗核和朗支持的武装力量。有关这一点，我们在去年10月巴以冲突爆发之初，就特别指明出来。美国想要依靠航母，那是威吓不了伊朗阵营的。<br><br>　　更重要的是，伊朗阵营在中东地区和美以势力形成一个新的平衡。而伊朗背后的中俄两国，足以支持伊朗阵营，不至于被美以势力击退。<br><br>　　换句话说，中俄伊合作不再是人们的推测，而是一个既成的格局。<br><br>　　中俄伊三国在中东和中亚，将获得更为宽广的空间，非但是美国过去一家势力独大的情形消退，美国现在反而是居于劣势。<br><br>　　纵然美以阵营在中东地区还是具有强大的军事力量，那又如何？一方面，美国动不了伊朗，更别说伊朗背后的中国和俄罗斯。<br><br>　　二方面，除了军事支持外，美国能给中东地区国家带来什么？是经济合作还是贸易支持？这些年来，美国在经济、贸易上总是吝于施予。<br><br>　　相反，美国还得靠这些中东产油国，继续在石油美元上予以支持，这与中国对中东地区发展的贡献，是一个不小的反差。<br><br>　　说美国由此败退中东还早，但美国在中东地区不再处于优势，这是确认的。<br><br>　　至于沙特，沙特现在不会一面倒地倒向任何一方。沙特会在中美之间寻求一个平衡。<br><br>　　一，沙特不会放弃和中国在经济、贸易上的合作。<br><br>　　二，在金融上，沙特会采取渐进的方式，推展与中国的合作关系，包括石油人民币；以及在金砖国家的合作等。这方面不用急，因为趋势已成。美国改变不了，也阻挡不了。<br><br>　　虽然沙特还是会和美国保持一个微妙的，在军事安全上的合作关系，但沙特将获得更大的空间，推展与中国的关系，并且保持和伊朗的和谐与平衡。<br><br>　　4 美国不再是中东唯一的安全保障<br><br>　　有意思的是，过去，美国利用以色列的军事力量，半胁迫沙特维持和美国的盟友关系，美国则是保证沙特的安全。这也是上个世纪1974年，美国与沙特达成石油美元的基础。<br><br>　　而现今，伊朗透过散于各地的民兵武装组织的军事打击力量，非但和以色列形成一个新的军事平衡，也吓阻了美国，同时这也是伊朗和沙特关系的筹码。<br><br>　　军事力量的保证，不再是美国和以色列单方面所能提供的，伊朗也可以。这又形成一个新的平衡。而背后的中国和俄罗斯也扮演了一个微妙的角色。<br><br>　　俄罗斯和伊朗军事合作。而中国可以提供伊朗更为广泛的支撑，包括军事销售与交流、经济合作、投资和金融上的合作。<br><br>　　美国能够提供给以色列在军事和经济上的援助，或合作关系，中国都能够提供给伊朗，就看双方的战略协议如何推进。<br><br>　　从上面这几个观点来看，中俄伊阵线，没有在哪一方面是比不上美国和以色列联手，就算美国把英国拉进来也是如此。<br><br>　　5 俄罗斯也获益<br><br>　　俄罗斯方面，虽然这次的巴以冲突，俄罗斯的角色并不明显，但显然俄罗斯是获益的一方。在乌克兰战场上，俄罗斯更是缓过手来，好整以暇地应付乌克兰。<br><br>　　尽管乌克兰近来数次对俄罗斯发动反击，但改变不了乌克兰的颓势。<br><br>　　6 中国是战略上的赢家<br><br>　　那么中国呢？这是大家最有兴趣的。<br><br>　　平实地说，中国的获益并不是很明显。然而，把时空拉长来看，中国的获益“当然很大”。<br><br>　　中国的获益是战略上的，是在更为广泛的几个领域，是在外交、经济、贸易和安全上的获益。<br><br>　　就以一带一路计划来说，将受到区域国家更为广泛地支持。<br><br>　　过去，由于中东地区多起战乱，而且是持续多年的纷争和战火，使得区域内国家难以有效发展经济。<br><br>　　2023年3月，沙特和伊朗走向和解，给了中东国家一个希望，也指明了一条发展的道路。<br><br>　　但是，有了发展的方向还不够，还需要有“实力”来保证发展的方向。否则，美西方国家可以凭借武力，灭掉你的希望。<br><br>　　那么，这一次伊朗对美国形成的吓阻力量，以及伊朗背后大BOSS的势力就是力量的保证，是此一希望的安全保证。<br><br>　　因此，从战略的角度，从长期的观点来看。中国无疑是一大赢家。中国赢在了路线，是和平、发展、与合作建设的路线。<br><br>　　最后，再谈谈美国和拜登这方面。<br><br>　　拜登这一次真的是亏大了，不管拜登打不打，是小打还是大打（打击伊朗本土），拜登都是吃亏的，只是小亏/=或大亏，或是把吃亏的时间拉长。<br><br>　　因此，拜登这次不打击伊朗，算是止损。<br><br>　　而且，从美军基地于28日遭无人机袭击，导致3名士兵死亡，多人受伤后，拜登给予伊朗阵营几天的时间，等于是让伊朗阵营能够撤出一些重要人员。而美军于5天后实施报复打击，将会降低伊朗阵营的人员伤亡，尽可能的只是军事设施和弹药库的损伤。<br><br>　　拜登等于是和伊朗阵营演了一场“戏”，双方在事前放狠话，但彼此心知肚明。拜登也因此能够对国内和在国际上有所交代。<br><br>　　上个月曾经提及一个概念，有时候对手太弱，也没什么意思。看看这一次，拜登百算、千算，就是算不过，总是错算。从10月7日巴以冲突爆发，立即派遣两艘航母到东地中海以来，拜登政府总是没走对。<br><br>　　是不是有一点怅然若失呢？走不出好棋，那就只有一步步落入陷阱。<br><br>　　7 结论<br><br>　　2020年夏天，当伊朗和中国将要签订战略协议的消息传出后，我们说，中国的势力将由此进入中东，这是一个重大转变。请参考这一期的内容：《美中新冷战揭开序幕 中国与伊朗 签4000亿协议 》。<br><br>　　虽然当时有些人担忧，中东地区的恩怨太多，局势太过复杂，中国不宜涉入中东地区的纷争。<br><br>　　然而，只要中国想要继续推行一带一路计划，试图联系欧亚大陆，并且走出美国的岛链封锁，就得要介入中东事务。<br><br>　　中国不可能只依靠俄罗斯的善意，来推行一带一路计划。<br><br>　　中国也不可能只是单纯地依靠贸易和投资，就能够为一带一路打开市场。<br><br>　　中国一定要涉入区域的安全合作，给予区域安全上的保障，才能够带出一带一路计划，使得一带一路成功上路。这是无可避免的。<br><br>　　从2020年7月到今天，3年半过去了，当初的设想和推论，今天大家见证到了。<br><br>　　中美博弈将进入新的阶段。在这新的阶段，中国将逐渐摆脱美国的围堵，开展新的篇章。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 12:09:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：乌克兰态势]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283974-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398679">　　说明：本文是根据一些新闻分析整理，是个人观点，如果有反对看法，请谅解。<br><br>　　目前俄罗斯控制的乌克兰领土中大概是这么分布的：卢甘斯克98%，赫尔松73%，扎波罗热73%，顿涅茨克58%，哈尔科夫2.08%，尼古拉耶夫0.6%，从态势上说，与2021年几乎没有变化<br><br>　　我们必须看到，在西方全面支持下乌克兰进行了所谓的“大反攻”，除最初取得一定进展外，后来乌克兰一直被动挨打，基本情况如此：自去年6月“大反攻”以来，第一个月乌军收获246平方公里土地，两个月后乌军收获没有再增加反而缩小为184平方公里，三个月后缩小为179平方公里，四个月后缩小为170平方公里，五个月后缩小为147平方公里，六个月后缩小为131平方公里，七个月后缩小为42平方公里，八个月后缩小为11平方公里。从第六到七个月开始，形势逆转，主要是由俄军在发动攻势，且这波攻势仍在继续。<br><br>　　这也可以看出现在西方特别是美国为什么一开始强烈支持乌克兰“反攻”，到2023年十月美国支持的动力就不足了，这里不单单是巴以战争爆发需要支持以色列原因，还有很大一部分是美国支持的乌克兰武器以及美国制定战争方案被俄罗斯“吃透了，摸清了”，特别是去年六月美国提供海马斯火箭炮以及雷达侦测情报系统、天基卫星系统天链系统、AMD干扰、制造假目标系统被俄罗斯适应后采取了相对成熟的打击方式，特别是俄罗斯也释放假目标战术让乌克兰吃尽苦头，结果是被成功打退乌克兰大规模进攻，战局基本维持在2021年的水平线上。<br><br>　　从乌克兰战争发展到现在，到巴以战争爆发，从军队战斗力表现看，乌克兰军队的战斗力是非常强的，某种程度来说，乌克兰陆军的战斗力比以色列路军的战斗力还要强，从历史作战成绩看，以色列的特质兵团战斗力比美国所谓王牌陆军第一师还要强。<br><br>　　从二战历史看，乌克兰军队就是狠角色，从二战开始到结束，苏联诞生40位元帅，乌克兰人就有十位。战争期间，乌克兰几乎所有的青壮年男子都参军苏联保卫战。据不完整统计，在1941年时，乌克兰约有318万人参军，乌克兰军人在战争初期苏军中的比例高达50%以上。1943至1945年时，由于战争需要，苏军又陆续征召了约450万乌克兰人入伍。在组建的4支乌克兰方面军中，乌克兰人的比例约为60～80%。而在1944年6月后，乌克兰人占苏联红军总兵力的比例达到40%！<br><br>　　要知道那时的乌克兰总人口也只有3000万人！从目前来说，乌克兰人口大概4000万人，被迫参军人口还没有达到极限，这也是为什么普京对乌克兰战争变得谨慎了，不追求全面战争，只谋求东部六州的原因之一。而美帝也是看到乌克兰二战中的表现，才鼓吹让乌克兰为美国战斗到最后一个乌克兰人为止的原因。<br><br>　　按美国设想，只要激活整个乌克兰人的战斗意志与精神，那么俄罗斯一定会陷入乌克兰泥潭，像二战时德国小胡子那样在乌克兰被拖垮。因此在美国“劝说下”，欧洲有钱出钱，有武器给武器，而美国居中指挥，所以大反攻开始乌克兰确实取得一定效果。据推算自乌克兰爆发以来，包括提供武器资金在内，美西提供的走援助量大概已经超过2000亿美元，乌克兰战争中乌克兰每天的消耗量大体在2--3亿美元左右。<br><br>　　俄罗斯为什么中止进攻基辅，实际与情报有关，除俄判断失误以外，最重要的是美国早期进入的情报支援特种部队的错误情报诱导系统导致俄罗斯判断失误，而某国也通过自己的侦测系统看到了俄罗斯冒进风险就给予明确提醒，所以俄罗斯被迫快速撤离，否则如果撤离速度稍微慢一点就有被包饺子危险。<br><br>　　俄罗斯也应该庆幸这个提醒。<br><br>　　俄罗斯在乌东损失最大的是在亚速钢铁厂，那里的地下部署要俾现在的加沙地带的哈马斯要强大的多，地下都是钢结构，纵横交错，与哈马斯的地道比，哈马斯的地道就简直不值一提了。实际上在乌东城市攻坚战中，俄罗斯对面的乌克兰军基本上都是这个样子，所以普京打消了全面占领乌克兰计划。<br><br>　　俄罗斯僵持的原因之一是美国提供的情报诱导系统以及对俄罗斯的侦测系统是比较准确的，特别是马克斯提供的星链系统---成像系统对俄罗斯杀伤力非常大，只要俄罗斯出现大规模集结乌克兰就在美国帮助下及时知道，所以俄罗斯的进攻效果不好。原因之二是海马斯火箭炮系统，除打击精度打击距离歪嘴重要的是侦查系统于成像系统，所以开始时俄罗斯吃亏很大。<br><br>　　原因之三是AMD情报诱导系统，释放假目标。AMD使用时年制造假巡航导弹、无人机、战斗机、弹道导弹假发烧的信号，所以俄罗斯被迫全面启动防空系统，压力非常大。俄罗斯发现后采取了加大电子压制与轰炸，AMD把打掉很多。一个这个AMD系统大概35万美元，并不贵，所以初期乌克兰大量使用。后来以色列给不再提供主要是因为这套系统是美国开发的新的系统，担心被俄罗斯全面掌握后在东方使用失去作用。<br><br>　　从全面战略看，无论是乌克兰战争还是巴以战争乃至现在的红海局势，美国的战役级别的东西与第二次入侵伊拉克时进步都不大，特别是陆战系统。而空中作战体系看，基本没有变化，围绕F35肥电建设的空战体系因为数据链对接以及f35的短板也不太成熟，相对于大国战争而言这套体系的威慑力就低多了。<br><br>　　因此美国最近强调的是“突防”能力，打造以B2，B21为主的突防能力就成为重点。为什么美国特别强调突防呢？主要是在第一轮战斗中双方海空力量损失巨大时，都失去了前线大规模对抗能力后，B21作为“奇兵”对对手最后致命一击，而没有这个能力的就可能最终失败，这是美国的新都新动向。<br><br>　　从乌克兰战争中俄的教训看，对AMD这套系统开始不了解是吃了苦头的。我与有关相对专业的朋友聊天时谈这套系统，他说确实比较麻烦，但相信我们很快就能想出对应系统。<br><br>　　目前我们对美国打造的F35系统并不担心，包括其目前的海面作战体系，但对美国的情报诱导系统目前仍然是摸索阶段。</td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 12:01:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[李光满：巴以战争外溢对美国政治及全球局势影响的十二...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283973-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398678">　　美国在中东的战争泥潭里越陷越深。<br><br>　　据环球时报2月3日报道，美国中央司令部发表声明称，2月2日美军对伊拉克和叙利亚境内超过85个目标进行了空袭，目标是伊朗伊斯兰革命卫队圣城旅及其附属民兵组织，以作为对驻约旦美军事基地日前遭到袭击的报复。声明称，美军此次空袭动用了包括从美国起飞的远程轰炸机在内的众多飞机，使用了超125枚精确弹药，被袭击的设施包括指挥和控制行动中心、情报中心、火箭和导弹、无人驾驶飞行器仓库，以及民兵组织及其伊朗伊斯兰革命卫队赞助者的后勤和弹药供应链设施。<br><br>　　这一消息表明，巴以战争爆发以来，美军在对也门境内胡塞武装实施空袭后，又开始对伊拉克和叙利亚境内的民兵组织实施空袭，而且公开表示，美军在中东地区的军事行动还会持续。虽然美国并未全面卷入中东战争，但在中东的战争泥潭越陷越深却是事实。<br><br>　　现在不妨回顾一下巴以战争爆发后美国一步步卷入战争的经过。<br><br>　　第一阶段，美国全面支持以色列对加沙地区进行疯狂大轰炸。巴以战争爆发后，美国不仅派出航母打击群赴地中海以色列附近海域威慑并阻止其他中东国家参战，而且还从美国本地土派出大型运输机为以色列运送武装装备和后勤补给，在以色列轰炸加沙医院造成500多平民死亡的第二天，美国总统拜登抵达以色列访问，向外界传递全力支持以色列的信号。在巴以战争中，美国与以色列一直是沆瀣一气，狼狈为奸，无论发生什么，美国都无条件站在以色列一边，哪怕以色列对巴勒斯坦人进行人类历史上最血腥最残暴的屠杀，美国也会坚定地站在以色列一边，在对巴勒斯坦人实施种族灭绝事件中，拜登的手上与以色列军人一样，沾满了巴勒斯坦人的鲜血。<br><br>　　第二阶段，胡塞武装袭击美英以商船、切断曼德海峡，巴以战争开始外溢，美国最终选择直接参战。美国组建十二国护航舰队，最终参加护航行动的只有美国、英国及海湾国家中的巴林三个国家。自去年12月以来，胡塞武装在红海海域发动了数十次袭击，主要针对以色列、美英商船和护航舰队。12月31日，美军击沉3艘胡塞武装快艇，并打死10名胡塞武装人员，造成流血事件。随后胡塞武装对美英进行报复，发射导弹和无人机对美军舰艇展开袭击，美国海军当天击落24枚胡塞武装发射导弹和无人机。<br><br>　　鉴于胡塞武装袭击美国舰艇规模越来越大，美国决定空袭胡塞武装在也门境内的基地。1月12日，美国和英国的战机首次空袭也门首都萨那、西部红海城市荷台达和北部萨达省内的多处目标，此后美英联军又对胡塞武装基地发动多轮次空袭。面对美英联军的大规模空袭，胡塞武装没有停止对美军和美英以商船的袭击行动，多艘美国军舰遭到袭击，虽然来袭的导弹和无人机都被拦截，未对军舰造成损失，但胡塞武装对美国军舰的袭扰战已经令美军难以招架，虽然美国宣称对也门境内胡塞武装的空袭给胡塞武装造成重大损失，而实际上恐怕是高射炮打蚊子，并没有多少有实际价值的战果。<br><br>　　第三阶段，与胡塞武装在海上跟美军周旋、将美军拖上陆上战争的同时，伊拉克和叙利亚民兵组织也开始使用无人机和导弹袭击驻扎在其境内的美军基地。1月28日，一架无人机在约旦靠近叙利亚边境的地方对美军基地的袭击中造成三名美国士兵死亡，二十多名美军受伤。于是就发生了文章开头所写的美军对伊拉克和叙利亚民兵组织的轰炸，进一步将美国拖进战争。<br><br>　　我们看到，这场战争并非常规的国与国之间的战争，而是非对称的战争，参与打击美以的并非正规军，而是像哈马斯、胡塞武装、伊拉克和叙利亚的民兵武装组织样的非政府武装，是非政府武装组织对美以正规军进行游击战，是一种新型的非对称战争，正如俄乌战场上回到了最传统的战争形态一样，中东的这场战争也正在以最原始的方式进行。这种战争使美国无法进行目的明确、目标精准且具有威慑性的打击，无法取得看得见的战争效果，更像是在在跟黑夜中的影子作战，尽管美国从本土调集战略轰炸机实施轰炸，声称取得一系列重大战果，实际战果到底如何却不得而知，这使得美国陷入一种不得不打却又不知到底跟谁打到底该如何打的难堪境地。此时不管美国情不情愿，都已经掉入了一个战争陷阱，这场战争已经从加沙地区外溢到也门，然后又外溢到叙利亚和伊拉克，一场新的中东大战一触即发。<br><br>　　巴以战争已经进行了100多天，似乎正在淡出新闻热点，但这场战争并没有结束，仍然在激烈进行，哈马斯仍在坚持战斗，以色列仍在加沙实施种族灭绝大屠杀。在舆论焦点疲惫的时候，我们应该看到这场战争对世界局势的影响日益显现。现从以下十二个方面谈谈我对这场战争对世界局势影响的看法。<br><br>　　第一，战争爆发时，几乎没有人预料到哈马斯能扛住有美国支持的以色列的狂轰滥炸，能够对以军造成巨大杀伤，能够打破以色列“中东小霸王”的不败神话。我想哈马斯坚持到现在仍保持着战斗力的原因，主要是两点，第一是采取了武装斗争，不妥协、不屈服、以枪口对枪口、以斗争对斗争、绞杀对绞杀，打破了一直以来以色列人对巴勒斯坦人的单边屠杀的状态，让以军第一次知道了什么叫做极度害怕。在巴解组织（法塔赫）逐渐蜕化、失去斗争精神和战斗力之后，哈马斯继续坚持以武装斗争争取民族解放和国家独立的方式，这无疑是唯一正确的选择。第二是选择了地道战这一唯一既能保存自己实力又能杀伤敌人的方式，如果在地面跟以色列硬碰硬可能早就被消灭了，而地道战则使以色列几乎所有先进武装都失去效用，无法取得战场优势。战争进行到现在，哈马斯不仅令以色列感到胆寒，也让美国感到惊心，巴以战争正在演变为一场改变巴勒斯坦人命运、改变中东国家命运、改变世界局势的重大历史性事件，哈马斯以极大的牺牲精神、顽强的斗争精神、不屈不挠的抗争精神砸烂了奴役他们命运的锁链、监狱，使巴勒斯坦人看到了摆脱被屠杀被奴役命运的曙光。<br><br>　　第二，伊拉克战争结束后，美军并没有完全从伊拉克领土上撤走，在叙利亚也是一样，美军始终是伊拉克和叙利亚的祸乱之源，美军不仅长期驻军伊叙两国，而且还进行政权颠覆、非法偷盗石油的勾当。一直以来伊拉克、叙利亚就要求美国从其领土上撤走非法占领军，却苦于实力弱小，无法赶走这些强盗似的美国占领军，使得伊拉克和叙利亚始终没有主权独立。巴以战争爆发后，伊拉克和叙利亚的民兵武装组织即开始加入战争，不仅对以色列发射火箭弹以支持哈马斯，而且还发动针对驻扎在其领土上的美国占领军基地的袭击。如果这场战争持续下去，结果会怎样？我想只要哈马斯能够坚持抵抗下去，战争外溢就一定会发生，就一定会拖美军下场，如果美军下场，又无法消灭伊拉克、叙利亚的那些如蔓草一样生长的民兵武装组织，那么美国就会面临两个选择，一个是像美国占领军所经历的“喀布尔时刻”一样，全部从这两个国家撤军。另一个是继续加大投入在伊叙军事力量，与这些民兵武装力量长期 战斗，甚至一不做二不休，对支持这些民兵武装组织的伊朗发动空袭，进一步把战火烧到伊朗，真正打一场大范围的中东战争。无论是从伊叙两国撤军还是将战争扩大，都不是美国想要的。只要美国继续支持以色列对巴勒斯坦的入侵、占领、屠杀，迟早会在这两个选项中进行选择。如果美国选择撤离，必会给石油美元带来不利影响，给以色列带来致命打击。如果选择扩大战争，美国又会陷入一场更大范围的战争，陷入中东人民仇恨的汪洋大海。今天的中东已经不是二十年前的中东，今天的中东已经和解，已经觉醒，正在争取政治、经济、金融、军事主权的完全独立，这个时候美国选择从伊叙两国撤离或许是最明智最正确的决定。但是要让美军从占领国撤军又哪有那么容易的？<br><br>　　第三，当前美国正深陷两场战争，一场是与俄罗斯之间的代理人战争即俄乌战争，这场战争虽然对俄罗斯造成了巨大消耗，却也极大地消耗了美国。经过两年的战争，俄罗斯并没有被美国的制裁、禁运、封锁以及战争消耗所拖垮，反而是美国拖不起了。另一场战争是巴以战争，巴以战争对美国是突发、不期而遇的战争，对受犹太资本控制的美国政客来说，这是一场无法退缩、无法回避、无法放弃的战争，哪怕前面是万仗深渊也要跳下去。当下战争已经从巴勒斯坦外溢到也门、伊拉克和叙利亚，并开始与伊朗打一场代理人战争。这两场战争一场是美国精心策划的，是美国所需要的，一场是美国意外遭遇的，无论是美国所需要的战争还是美国不期而遇的战争，都已经成了美国的负担，都变成了美国的负资产。拜登政府仍然在为这两场战争奔走呼号，争取经费，他这么做或许是为了下届美国大选，或者是为了美国军工集团的利益，或者是为了维护已经遥遥欲坠的美国霸权。战争曾经是美国崛起为全球霸主的最有效手段，而现在美国已经开始被战争反噬。<br><br>　　第四，我们再看美国国内，德州脱离美国联邦、争取独立事件轰轰烈烈，让我们看到了强大美国的脆弱的一面。这件事告诉我们，美国的分裂并非不会发生。一旦美国经济出现崩盘式危机、一旦美国两党政治发展全国性暴乱，一旦种族矛盾演变为重大社会冲突，一旦社会撕裂演变为武装对峙和军事对抗，美国是真的可能发生分裂的，无论是联邦宪法还是政治架构都是支持这种分裂的。巴以战争对美国国内政治有什么影响呢？从俄乌战争到巴以战争，正在全面加剧美国的国内危机，也正在全面撕裂美国社会。俄罗斯是世界上拥有核武器最多的国家，一旦回血复苏，将会长期与美国形成战略对抗。如果俄罗斯取得俄乌战争胜利，则意味着美国对俄战略失败，甚至可能导致北约解体，美国霸权动摇。以色列是美国的亲爹，是犹太资本的大本营，是美国政客绝不会放弃的国家。对美国来说，这两场本来以为可以轻松获胜的战争现在都陷入了胶着苦战，巴以战争还把美国拖进了战场，这对美国来说绝不是什么好的兆头。那个曾经叫嚣能够同时在全球打赢两场半战争的美国现在连一个小小的哈马斯都搞不定，整个北约国家联手都打不过一个虚弱不堪的俄罗斯，这意味着什么？是否意味着国际局势正在出现新的趋势？是否意味着美国的军事、政治和经济实力已经无法支撑其对全球的霸权统治？<br><br>　　第五，我们可以将巴以战争与911事件进行对比。911是美国本土以外的反美势力第一次对美国本土发动攻击，是美国本土首次遭到大规模袭击。911事件爆发的2001年正是美国从苏联解体中赚得盆满钵满，实力如日中天，国力鼎盛、气焰最为狂妄嚣张的时候。911事件发生后，美国立即发动了阿富汗战争。当时美国叫嚣，要么跟美国站在一起，支持美国，要么成为美国的敌人。那时几乎没有一个国家敢对美国说不。正是因为美国在阿富汗战争初期十分顺利，才使得美国很快又以一袋洗衣粉为拥有大规模杀伤性武器的证据发动了伊拉克战争，而且还绞死了伊拉克总统萨达姆。须不知正是这两场初期在军事上几乎完胜的战争使美国踏上了一条不归路，最后从政治和战略上走向了大溃败，如同1975年的“西贡时刻”大溃逃一样，2021年美军迎来了他们的“喀布尔时刻”大溃逃。阿富汗战争和伊拉克战争的起因都是911事件，如果要再深究下去，则是美国在解体苏联后，过于狂妄，过于高估自己的实力，野心极度膨胀，心性失控，最后走上了侵略与战争之路，这是历史上几乎所有大帝国都曾走过的路。现在再看眼前的两场战争，特别是巴以战争已经将美国再次拖进美国刚刚挣脱出来的中东战争泥潭，无论多么强大的国家都无法经受连续战争的消耗。特朗普曾意识到美国已经衰落的现实而开始在全球收缩力量，避免战争，拜登却没有这种危机意识，仍然在全球四处煽风点火，八方树敌求战，同时与俄罗斯、伊朗、中国为敌，促使俄罗斯、中国、伊朗形成背靠背的战略伙伴，美国本想利用俄乌战争一举解决俄罗斯问题，然后全力对付中国，不曾想，与俄罗斯在乌克兰打成了消耗战，而且还整出一个巴以战争。在鼎盛时期都无法从战略上取得阿富汗战争和伊拉克战争胜利、现在已经靠举债度日的美国又如何能够从容应对俄乌战争和巴以战争？令人奇怪的是，并没有多少美国人意识到，当下正在进行的这两场战争可能正是勒死绞杀美国的绞索。<br><br>　　第六，无论内塔尼亚胡还是拜登都是屠杀近30000名巴勒斯坦人、入侵并摧毁巴勒斯坦人家园、使数百万巴勒斯坦人沦为难民的战争贩子，必将被钉在历史的耻辱柱上。美国和以色列再次点燃了中东的仇恨之火，数万名哈马斯成员和数百万巴勒斯坦人无路可走，除了仇恨，除了跟以色列拼命，他们没有别的选择，正如在俄乌战争中美国将俄罗斯赶出SWIFT让全世界感到惊恐一样，美国和以色列在巴以战争中比纳粹还要纳粹的表现，撕下了他们的伪装。如果说以前美国还可以用他们“灯塔国”、民主国家的形象欺骗全世界的话，现在美国的形象已经如狗屎、如过街老鼠一样令人憎恶，为所欲为、恶贯满盈的“中东小霸王”以色列也被哈马斯打回了原形。这些都在动摇美国霸权的基石，这些基石包括美国的国家信用、美国的战争能力、美国的经济实力、美国的道德光环。事实告诉我们，只要你像哈马斯一样真敢跟美国干，美国和以色列就是纸老虎，就不可怕。<br><br>　　第七，长期以来，以色列在中东横行霸道，对巴勒斯坦人残暴蹂躏，就如对待奴隶一般，对伊朗搞暗杀、搞空袭，毫无顾忌。以前以色列通过犹太人在全世界掌控的媒体将自己包装成一个曾经遭受深重苦难、对世界友好、科技发达、军事强大的国家，通过对几次中东战争无败绩的宣传，加上其对巴勒斯坦人采取你杀我一人我以十倍百倍进行报复的残暴手段，使周边国家都不愿也不敢与之对抗和冲突。当下的这场巴以战争让我们真正了解凶残无道的以色列人、犹太人是多么的令人憎恶，以色列比纳粹还纳粹，比法西斯还法西斯。在这场战争中，以色列消灭不了哈马斯，却炸毁了加沙地区的全部医院、教堂、学校、难民营和几乎所有建筑，他们专门寻找巴勒斯坦孩子，将所有能够找到的巴勒斯坦孩子杀掉，他们屠杀几乎所有巴勒斯坦妇女，企图让巴勒斯坦人断子绝孙、种族灭绝。我们都知道一个叫福山的美国学者曾经将美国文明说成是人类的终极文明，称人类文明不会再有发展了，美国文明就是最高级的文明，全世界所有文明都是落后的野蛮的文明，只有美国文明才是人类文明的未来。这些年美国将自己打扮成正义化身，吹嘘为“山巅之城”，然而这些年美国对世界其他国家发动的战争，施放的病毒，制造的灾难使全世界都看清了，美国那不是文明，美国就是战争贩子、杀人恶魔、野兽强盗，是全世界战争、动乱、灾难之源。在这次巴以战争中，以色列针对巴勒斯坦平民的屠杀灭绝彻底撕下了犹太媒体对以色列的包装，巴勒斯坦不是以色列的应许之地，而是他们入侵、占领、掠夺来的巴勒斯坦人的家园，他们是强盗，是屠夫，美国和以色列都是屠杀者、毁灭者，都是魔鬼。<br><br>　　第八，今天的中东局势已经和美国发动伊拉克战争、通过颜色革命搞乱叙利亚时发生了巨大变化，在今天的中东，中国、俄罗斯的影响力日增，美国的影响力日减。在巴以战争爆发前，经过中国斡旋，沙特与伊朗实现和解，随后整个中东实现全面和解，这一和解进程宣告了美国在中东通过教派矛盾制造冲突分裂的图谋失败。现在整个中东都渴望和平，沙特等国家正在推动经济从依赖石油向现代制造业、旅游业、服务业转型，中东正在成为一个加速发展的大工地。可以说和解与发展是中东人民的渴望，也是中东变革的趋势。美国一步一步卷入中东战争，对伊拉克、叙利亚搞大轰炸，与伊朗搞对抗，制造中东冲突甚至战争，越来越使美国成为整个中东地区国家的公敌。因此如果美国不放弃支持以色列对巴战争，不放弃对中东国家搞颜色革命，不放弃在中东制造分裂和冲突，最终会使更多中东国家远离美国，更多国家远离美元，这样美国不仅无法维持在中东的军事霸权，而且也无法维持在中东的美元霸权，石油美元将面临崩溃。我相信，当今的中东正在开始摆脱大国控制，走独立发展之路。历史上没有永远的霸主，哈马斯打响了敢把霸主拉下马的一枪。<br><br>　　第九，我们常说机遇，二十余年来，中国也有过几次难得的机遇。第一次是美国发生911事件。911事件后，美国投入全部力量在中东发动了阿富汗战争、伊拉克战争、叙利亚战争和利比亚战争，这些战争转移了美国的国家战略重心，使美国全力应对中东的反恐战争，无暇顾及中国，这给了中国带来了难得的发展机遇。第二次是美国爆发次贷危机，美国大搞美元量化宽松，美国国债暴涨，经济全面金融化、虚拟化、泡沫化，这给了中国第二次发展机遇，中国产业升级和科技创新出现井喷式发展。第三次就是俄乌战争以及这次巴以战争，虽然美国在战略上确定中国为最大战略竞争对手，但由于两场战争的牵制，使得美国在遏制绞杀中国时不得不分出部分精力去应对战争，这又给中国带来了难得的发展机遇期。美国的每次野心膨胀或危机爆发，都为中国提供了难得的发展机遇。当下的两场战争仍在持续进行，美国已经难以摆脱战争的困扰和拖累，无力应对中国这个战略竞争对手。我们反对战争，但我们并不能阻止美国及其他国家发动和进行战争，我们需要做的是利用其他大国发动和陷入战争的时机，做好自己的事情，发展好自己的经济，守护好自己的安全。<br><br>　　第十，如果这两场战争长期化，打成长期消耗战，无论对美国还是对俄罗斯都是灾难性的。俄乌战争可能还会持续一年左右，2024年俄罗斯将承受巨大压力。但俄罗斯不会失败，也不能失败，如果俄罗斯失败了则意味着会发生全球性灾难，美国不会逼迫俄罗斯使用核武器，美国的目的是消耗俄罗斯。现在看，美国的目的恐怕难以达到，最终俄美两国都会谋求结束这场战争，最终承受失败损失的只有乌克兰和欧洲。一旦俄乌战争结束，俄罗斯会进入相当长一段时间的休生养息，俄欧之间的关系也需要一段较长时间去修复，但俄罗斯与美欧之间的不信任将会长期存在，即使俄欧恢复关系，俄罗斯也仍会与中国保持密切的战略合作关系，这是俄罗斯国家安全需要，也是美欧不可信留给俄罗斯的惨痛教训。由于在战争期间美国将俄罗斯踢出SWIFT，战后俄罗斯一定会追求金融的战略自主和货币主权可控，与伊朗、中国、中东国家一起构建一套新的全球货币体系、与中伊等国一起抱团取暖、共御美元霸权应该是大概率事件。<br><br>　　第十一，当年美伊签伊核全面协议的时候，伊朗举国欢庆，但很快特朗普政府就撕毁了伊核全面协议，这使得美伊关系再次降到冰点，美国这一毫无国家信用的行为彻底打破了伊朗对美国的幻想。现在伊朗已经是整个中东地区反美态度最坚决行动最有力的国家。伊朗在伊拉克、叙利亚不断发展影响力。巴以战争爆发后，中东几乎所有针对美国的袭击行动背后都有伊朗或明或暗的支持，如胡塞武装、伊拉克和叙利亚的民兵组织，但你又很难说他们就是伊朗支持的。因此现在把美国拖进战场的其实不是那些非政府的武装组织，而是伊朗，是伊朗在与美国暗战。尽管美国和以色列对伊朗恨之入骨，经常对伊朗的高级军官和尖端科学家实施斩首行动，但并不能完全压制伊朗在中东地区影响力的扩张。以色利和美国都有对伊朗发动战争的意愿，但伊朗不是阿富汗也是不是伊拉克，伊朗有8000多万人口，国土面积大且多为高原和山地，并不利于美国发动地面战争，一旦陷进去，基本上没有可能全身而退，这使得美国在中东进退两难。现在美国要么完全从伊拉克和叙利亚撤军，要么与伊朗暗战下去。在美国从阿富汗撤军之后，再从伊拉克和叙利亚撤军并非不可能，但从阿富汗撤军顶多放弃对中亚的影响，而从伊拉克和叙利亚撤军则会使以色列在中东失去美军的军事支撑而陷于四面楚歌孤立无援的状态，特别是在哈马斯掀掉以色列“中东小霸王”帽子之后，伊朗和土耳其以及沙特都会对以色列形成威胁，而且伊拉克和叙利亚完全可能重新成为中东大国，如此，美国将会彻底失去中东，中东不保，则石油美元的根基动摇，石油美元霸权不保。当下，伊朗是中东反美的中坚力量，当哈马斯发起对以起义的时候，伊朗自然不会放弃这一赶走美军、削弱以色列的难得机会，因此这才有胡塞武装、伊拉克和叙利亚民兵组织对美军基地的袭扰行动。<br><br>　　第十二，我们可以看到，欧洲对巴以战争的态度与对俄乌战争的态度完全不同，欧洲对俄罗斯是真的有一种威胁感，一旦有机会，欧洲主要国家特别是英国是真想彻底解决俄罗斯问题，俄罗斯对欧洲既是一种历史的威胁，更是一种现实的威胁，近二百年来，欧洲一直生存在俄罗斯的阴影下，受到来自俄罗斯的战争威胁。而巴以战争则完全不一样，中东战争给欧洲带去的只有难民，而且以色列是美国的问题而不是欧洲的问题，美欧很难在巴以问题上特别是以色列大肆屠杀巴勒斯坦人之后达成共识，更别说行动。因此我们看到，在中东和巴勒斯坦问题上，美欧并没有共同点。当美国要组建护航舰队和空袭也门胡塞武装基地的时候，除英国外欧洲国家应者了了，对伊拉克和叙利亚境内的反美民兵组织发动空袭更是只有美国一家行动，而且还要从美国本土派战略轰炸机进行，这种成本高昂的轰炸行动根本无法持续。我认为美国在中东的军事介入不会太深，在没有欧洲和北约支持的情况下，美国根本无法承受在中东发动一场大规模的战争，更别说发动地面战争。由此我们也可以看出，在关系到本身利益时，欧洲与美国并不同心，美国在中东的行动越来越变得孤家寡人，除了英国这条狗，没有更多国家支持。因此在轰伊拉克和叙利亚民兵武装之后，美国称无意扩大战争，伊朗则反复强调，针对美军基地的袭击与伊朗无关，这种表态即是一种策略上的考虑，也是一种真实的战略上的考虑，双方想把对方弄死，双方又都不想与对方发生正面战争，这就是美国与伊朗的大战略与小心思。<br><br>　　发动战争易，结束战争难。俄乌战争已经进入第三年，巴以战争也即将进入第五个月，中国不支持战争，但我们需要利用好这两场战争，为中国争取更长时间的发展机遇，同时我们要积极做好应对各种战争的准备，不好战，却绝不忘战。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 12:00:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：这一次，泽连斯基要彻底干死乌克兰了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283972-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398677">　　乌克兰总统泽连斯基和总司令扎卢日内的关系一直非常差，可以说是水火不容。<br><br>　　连续数次，泽连斯基都要求扎卢日内辞职。<br><br>　　但是扎卢日内不愿意辞职，于是泽连斯基就开始了内部大清洗，这几个月的时间，已经撤换了包括国防部长在内的多名军队高级官员。<br><br>　　不仅如此，根据西方媒体的报导，泽连斯基已经向美国打好了招呼，马上就会解除扎卢日内的职务。<br><br>　　泽连斯基这么干，原因有两个。<br><br>　　首先是扎卢日内一直领导着乌克兰的军事行动，在前线将士中呼声非常高，同时也得到了很多乌克兰平民的拥护。<br><br>　　根据乌克兰最新的民调，泽连斯基的支持率为62%，而扎卢日内的支持率则高达88%。<br><br>　　这是典型的功高盖主，让泽连斯基到抽了一口冷气。<br><br>　　乌克兰总统的任期为5年，2024年要重新搞大选，只要扎卢日内在，对泽连斯基就是巨大的威胁。<br><br>　　泽连斯基说我钱还没捞够，2024年我一定要连任，再做5年总统。<br><br>　　其次，两边对前线战役的看法有天壤之别。<br><br>　　泽连斯基要求的是不断的进攻，而扎卢日内希望是谨慎的防守。<br><br>　　显然，扎卢日内是对的。<br><br>　　我们上次说了，俄罗斯从2023年8月开始修建苏洛维金防线，防御工事几乎延伸到了整个前线，由雷区、战壕、掩体交错而成，为俄军提供了坚固的堡垒。<br><br>　　尤其的是俄军在防线上密密麻麻的设置地雷，用布雷车没日没夜的干活，能够达到一平米放3至5颗复合型地雷，地雷阵的纵深达到了4到16公里。<br><br>　　乌克兰如果想要在这样的状态下进攻，显然是难于登天，就是去趟地雷阵送死，根本不可能取得任何战果。<br><br>　　但是美国说，现在俄罗斯在搞防守，你们也不进攻，拿不等于停战了吗？<br><br>　　于是在美国的逼迫下，在泽连斯基的一再命令下，从去年9月开始，扎卢日内没办法，不得不让乌军对俄罗斯的密集防御阵地发起了进攻。<br><br>　　这简直就是往俄罗斯扎好的口袋里面钻，大量的坦克被炸毁，乌军伤亡大几千人，最后一无所获没有任何战果。<br><br>　　战争结束之后，泽连斯基严厉的批评了乌克兰军方，认为是他们胆小怕死，消极怠工，不敢主动进攻……<br><br>　　扎卢日内勃然大怒，说你非要我们这么打，就是逼我们去死，我们也去死了，居然还要倒打一耙胡说八道。<br><br>　　两边已经完全谈不拢了，就差没掀桌子了……<br><br>　　而在去年年底的时候，更是传出了乌克兰高级军方与俄罗斯进行谈判的风声，这更是让泽连斯基惊怒交加。<br><br>　　2月4号，也就是昨天，泽连斯基突然访问了前线，视察了扎波罗热南部地区，接见了前线将士并进行授勋，同时公开对媒体表示，他正在考虑更换一批高级官员。<br><br>　　显然，首当其冲他就要干掉扎卢日内。<br><br>　　目前的局势，是俄罗斯在蛰伏，希望见好就收，在等待特朗普回来。<br><br>　　而乌克兰呢，是一点都没闲着，泽连斯基正在积蓄力量，要更换总司令之后重新大干一场，要发动新一轮更大规模的反攻。<br><br>　　俄乌战场马上就会打破宁静了，泽连斯基不是抱怨没弹药吗？军火马上就要来了。<br><br>　　就在昨天，欧盟通过了对乌克兰的500亿欧元的援助。<br><br>　　这一项决定，去年反复折腾了一年，始终都没有达成一致，因为长期被匈牙利总理欧尔班一票否决。<br><br>　　但是这一次，欧尔班却毫不迟疑的投了赞成票，外媒说是以惊人的速度通过了，显然，是与欧盟内部达成了妥协与一致。<br><br>　　那么很明显，背后一定是美国出了大力并进行了协调，要欧盟赶紧给钱，让泽连斯基重拾信心，发动对俄罗斯的进攻。<br><br>　　欧盟现在的经济状态一塌糊涂，还要对外援助，这引起了大量欧洲人的不满，就在投票通过的当天，来自法国、比利时、意大利、西班牙等国的农民开着逾千辆拖拉机封堵了布鲁塞尔的主要道路并进行了抗议。<br><br>　　而在德国、法国国内也都出现了同样的局面，大量的农民用拖拉机把交通要道给堵死了……<br><br>　　但是欧盟不为所动，冯德莱恩说这一次要保障援助资金的快速到位。<br><br>　　这500亿欧元到了，泽连斯基和他的团队至少要搂走上百亿，再把总司令一换，接下来就要轮到乌克兰人去做炮灰，去卖命了。<br><br>　　现在乌克兰要继续进攻，只有两个方法。<br><br>　　方法一，就是趟地雷阵，去踢钢板，去撕扯俄罗斯的钢铁防线。<br><br>　　这个伤亡比例至少是10比1，典型的杀敌100，自杀1000。<br><br>　　方法二，就是去攻打俄罗斯本土；<br><br>　　现在美国早已经顾不上去限制乌克兰了，乌克兰已经频繁攻击了俄罗斯的本土，别说是克里米亚，连别尔哥罗德市都遭遇了多次袭击。<br><br>　　在未来，这种进攻的频率必然会越来越多，当然，每一次袭击，都会遭到俄罗斯的猛烈报复……<br><br>　　其实很明显，无论是方法一，还是方法二，最后吃大亏的都是乌克兰。<br><br>　　是个明白人都知道，这是典型的鸡蛋碰石头，就算打仗，也不是这样打的……<br><br>　　但是谁在乎乌克兰死多少人啊，对于则连斯基要求更换总司令的申请，美国的回复是：<br><br>　　这是乌克兰的内政，我们不会干预，但我们尊重则连斯基的决定。<br><br>　　啥意思？这就是默认与支持让则连斯基赶紧换将，去和俄罗斯大干一场啊。<br><br>　　我估计俄乌战场最多再沉寂一个月，等到泽连斯基任命完新的总司令，马上就又是一场血战。<br><br>　　打到什么时候？<br><br>　　2021年的时候乌克兰还有4400万人口，到现在2年多的时间，连跑路的，加上被俄罗斯收编的，加上前线送命的，到现在人口连3000万都没了。<br><br>　　但美国和泽连斯基才不在乎，只要军工复合体能挣钱，泽连斯基和他的班底能贪污美援，他们才不在乎乌克兰打到最后一个人。<br><br>　　普京现在还盼着特朗普回来，但就算特朗普能回来，这剩下的一年，俄罗斯也会非常难熬。<br><br>　　最后我想说的是，美国一直想集火中国，看来这个梦是永远都实现不了了。<br><br>　　2024年会非常精彩，夹杂着美国的大选和疯狂的内斗，加上多线开战。<br><br>　　中东战局，美国是永远都别想脱身了，最后只能被以色列拖进泥潭。<br><br>　　而乌克兰，就算俄罗斯不想打，拜登和泽连斯基也不会答应，后面战火只会越来越猛烈。<br><br>　　美国还想回亚太？<br><br>　　估计等他回亚太之前，就已经被耗死了……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 11:59:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：英国更头疼的事情来了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283966-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398671">　　英国更头疼的事情来了。<br><br>　　说“更”，其实也简单，闹独立的苏格兰已经够英国头大了，但现在又来一个更大的，北爱尔兰又出了新情况。<br><br>　　别忘了，当初为了脱离英国，爱尔兰共和军可是真刀真枪和英国人打了几十年，闹得英国鸡犬不宁。共和军后来放下武器，现在，共和军背后的新芬党，第一次掌握了北爱尔兰的领导权。<br><br>　　2月3日，新芬党副主席奥尼尔就创造历史，当选北爱尔兰首席部长，也就是北爱事实上的一把手。<br><br>　　她也直言不讳，出身爱尔兰共和军家庭的她，在接受英国媒体采访时就说，她预计在未来十年内，会就北爱与爱尔兰重新统一举行全民公投。<br><br>　　用她的话说，“我相信我们正处于充满机遇的十年。”<br><br>　　请注意：苏格兰是独立，北爱是统一。<br><br>　　因为爱尔兰的主体居民是凯尔特人，后来沦为英国殖民地。最让爱尔兰人不堪回首的，就是英国人的剥削压迫，尤其是土豆危机。<br><br>　　在19世纪，土豆是爱尔兰人最重要的农作物，当时一场病菌导致土豆歉收乃至绝收，但作为地主的英国人，却只关心谷物和牲畜，很多粮食还运回英国。700万爱尔兰人中，估计有100万人死亡。<br><br>　　所以，在今天的欧洲，最恨英国人的，不是法国人，也不是德国人，而是爱尔兰人，那是有历史的血海深仇；最同情巴勒斯坦人的，不是波兰人，也不是西班牙人，而是爱尔兰人，因为爱尔兰人从巴勒斯坦人身上看到自己被压迫欺凌的影子。<br><br>　　爱尔兰人揭竿而起，闹起了独立，英国人最后没办法，同意爱尔兰南部26郡独立，这就是后来的爱尔兰共和国。但北部6郡，英国人不舍得，这就是现在的北爱尔兰。<br><br>　　因为爱尔兰的独立，英国的全称，也从“大不列颠及爱尔兰联合王国”，变更为“大不列颠及北爱尔兰联合王国”。<br><br>　　但从未来看，不排除再次更改，因为北爱尔兰也不想呆在英国。<br><br>　　在当初脱欧公投中，英格兰同意脱欧，但苏格兰和北爱尔兰都拒绝。脱欧成功后，北爱问题就成了最棘手的问题。<br><br>　　因为根据1998年达成的北爱和平协定（《贝尔法斯特协议》），北爱属于英国，共和军放弃武装斗争，但北爱和爱尔兰之间，必须保持边境畅通和贸易顺畅。<br><br>　　英国脱欧可以，但北爱不行。怎么办？<br><br>　　最后，或许看到香港“一国两制”的成功，当时的约翰逊政府最后计上心头，我们也“一国两制”，英国本土是独立关税区，北爱则适用欧盟规则。<br><br>　　欧盟同意了，爱尔兰也同意了，但后来的英国政府却后悔了，又想撕毁协议，这件事至今还在闹腾中。<br><br>　　但越闹腾，北爱人越不满，他们不满经济落后的现状，不满英国二等公民的境遇。<br><br>　　根据《贝尔法斯特协议》，如果大多数人明显希望北爱尔兰脱离英国，英国和爱尔兰政府应该组织一次公投。<br><br>　　所以，现在最大的问题：<br><br>　　1，北爱尔兰10年内会不会公投，新芬党执政，这很可能。<br><br>　　2，如果公投脱离英国，北爱尔兰不可能独立，大概率会和爱尔兰统一。<br><br>　　当然，这里面也有一个变数，因为在统治爱尔兰期间，大量英国新教徒迁入北爱尔兰，他们支持留在英国。<br><br>　　现在，就看新教徒和爱尔兰天主教徒之间的博弈了。这是政治的博弈，经济的博弈，宗教的博弈，更是人口的博弈。<br><br>　　人口很重要啊！<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　不多说了，简单两点吧。<br><br>　　第一，有人开玩笑说，英国脱欧的最重要原因，还是疑欧排外情绪。哪知道最终的结果，却是上台了一个印度裔的首相；而且，北爱地区还搞成了关税独立王国，苏格兰的独立倾向更严重了。<br><br>　　毕竟，这两个地方，都是希望留在欧盟的。苏格兰更生气，凭什么北爱可以是独立关税区，我却不行？<br><br>　　看到最近的多个民调，英国人真后悔了，绝大多数英国人认为，英国脱欧是一个错误。<br><br>　　但这个世界，哪有后悔药可买？<br><br>　　第二，英国，应该又走到新的十字路口。现在，苏格兰在闹独立，北爱尔兰新芬党又上台，不排除威尔士以后也会不消停。<br><br>　　这个昔日拥有全球最广阔土地的日不落帝国，就像俄罗斯套娃一样，一层层蜕皮，最终回到英伦三岛。英伦三岛，未来很可能也是梦想了。<br><br>　　一个国家，强盛时四海归心；但走向没落，总是内部先分崩离析。<br><br>　　这或许也印证了中国的那句老话：天下大势，分久必合、合久必分。<br><br>　　环顾这个世界，英国人其实是最善于折腾的。印巴的问题，巴以的问题，都是英国人折腾出来的后果。<br><br>　　但折腾来折腾去，到最后，折腾的何尝不是自己？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 11:51:16 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：出卖约旦给中东挖坑——美国这招很损、却很高明]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283964-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398669">　　眼下的美国有些急了，开始给中东挖坑。<br><br>　　出卖约旦。<br><br>　　2月3号，五角大楼的官员表示，约旦的F-16战机参与了对伊拉克和叙利亚境内伊朗附属目标的轰炸。<br><br>　　约旦武装部队总司令代表紧急辟谣，否认了美国军方关于“约旦参与了轰炸叙利亚和伊拉克”的说法。<br><br>　　这一次，老朱站老美。<br><br>　　老朱确信约旦参与了对伊拉克与叙利亚的袭击，但此举并非约旦情愿，只是约旦没想到美国会出卖自己罢了。<br><br>　　（约旦萨尔玛*阿布杜拉公主）。<br><br>　　约旦有美国的驻军，美国让约旦干啥它连个屁都不敢放，美国驻约旦的军事基地被炸，做为报复，美国空袭了伊拉克、叙利亚境内超过85个目标，使用了超过125枚精确制导炸弹，目标大部分是伊朗附属的什叶派民兵组织。<br><br>　　美国在给中东挖坑，以牺牲约旦的方式，挑起”王爷国“与”抵抗力量“之间的冲突，借力打力。<br><br>　　这招很损，但很高明。<br><br>　　约旦曾是巴勒斯坦的一部分，历史上属于阿拉伯帝国，一战前由奥斯曼帝国统治，英国人对阿拉伯人承诺，攻下巴勒斯坦后，将帮其建国。<br><br>　　1916年，候赛因带领阿拉伯大军展开阿拉伯民族自救运动，赶走了奥斯曼土耳其人，结果，英国人并没有像它当初承诺的那样帮巴勒斯坦建国，相反，1921年，英国以约旦河为界，将巴勒斯坦分为了两部分，东部为“外约旦”，就是今天的约旦，施行君主立宪制，说白了就是王爷国，由英国控制的阿拉伯傀儡家族管理，西部仍叫巴勒斯坦，由英国拖管，然后，英国为了更好的掌控巴勒斯坦，开始从世界各地移民犹太人。<br><br>　　“如果一个地方有两只鸡吵了起来，那一定是英国人来过”，这句并不古老的谚语足见大烟贩子有多坏。<br><br>　　可以说，约旦从建国到现在，就没有真正独立过，最初是被英国间接殖民，后又被美国驻军，看似叫约旦王国，实际上就是个傀儡，阿拉伯国家都知道这一点，也正因如此，当美国故意报出“约旦参与了对伊拉克与叙利亚的空袭”时，伊拉克和叙利亚才保持了克制，并没有对约旦进行报复，只是由伊拉克出面，宣布取消了向约旦出售补贴石油的制裁。<br><br>　　按理说，交战中出卖小弟是种很拉胯的行为，美国敢公然出卖约旦，一来约旦太菜，美国怎么捏约旦也没啥反抗能力；二来，美国想点把火，让伊拉克与叙利亚报复约旦，引爆约旦国内的矛盾，从而引爆中东各王爷国与抵抗力量之间的冲突。<br><br>　　老美深知，像沙特、阿联酋、巴林、约旦这类王爷国最怕的，不止是什叶派的伊朗在中东坐大，更怕国内的普通民众——所有“抵抗力量”的国家都是民选的总统，王爷国却是世袭的，把美国赶出中东符合的是王爷“国”的利益，但不一定符合“王国族”的利益，在中东王国们的眼里，抵抗力量比美国更可怕，美国不过是要油要钱，抵抗力量未来要的可能是王国的宝座甚至是王爷的命。<br><br>　　以约旦为例，约旦全称叫“约旦哈希姆王国”，哈希姆就是当年在英国的帮助下，带领阿拉伯人赶走奥斯曼人的候赛因的二儿子，约旦境内有大量的巴勒斯坦移民和难民，毕竟历史上曾是一个国家，才分开一百多年，阿拉伯人大都是家庭式的，巴勒斯坦被以色列欺负了这么多年，但凡在国外有亲友投靠的巴勒斯坦家庭，早搬走了。<br><br>　　这些人身体离开了巴勒斯坦，心和血源却离不开，此次阿克萨洪水爆发后，约旦民众多次举行大规模示威游行，抗议约旦政府的亲美行为，这也是为何以色列一再允许约旦空军向加沙投送人道主义物资的原因，平衡五上约旦国内的阻力，减轻约旦国王的压力。<br><br>　　实事求是的讲，美国也不想出卖约旦，它是实在没办法了，眼瞅着中东的抵抗力量天天炸自己在伊拉克叙利亚的军事基地，南面的也门天天炸自己的军舰商船的，美国实在没招了，才不得不用出卖约旦的方式，让中东的王爷国感觉到自己屁股下龙椅的晃动，从而站队美以。<br><br>　　老朱估计，美国选择出卖约旦，还有一个更重要的原因——以色列要撑不住了。<br><br>　　昨天，一个以色列人在社交媒体上抱怨物价飞涨：2盒黄色奶酪（600g）、4块黄油（200g）和2盒1.5升牛奶的账单价格 102 新谢克尔，相当于 200 人民币。<br><br>　　然后便有以色列人开始骂她，““你为什么不去便宜的地方买”，以及“这个价格不合理吗”、“你不吃黄色奶酪会怎么样吗？”<br><br>　　同时也有人支持她，抱怨物价飞涨令自己的家庭难以承受。<br><br>　　想来很容易理解，战争前的以色列，超过3的进口货物走红海，这会胡塞把红海一截，东西或是运不进来，或是不得不绕道非洲好望角，成本不涨才怪。<br><br>　　从这一简单的小事可以看出，以色列国内物价飞涨是事实，有人顾全大局选择了忍受，有人习惯了岁月静好只要影响到了他的生活便叫苦连天，这一点从咱周日《以军拉胯》一文中那个跑进医院，叫嚣”伤残的军人在分裂国家“的自私鬼的言行可见一斑。<br><br>　　同样是在昨天，超过3万人选择离开以色列，有数据显示，自阿克萨洪水爆发到现在，选择逃离以色列的犹太人屡创新高。<br><br>　　想来也能理解，战争刚一开打就有人在机场拍到了以色列前总理巴拉克与家人选择离开，更何况是已经打了4个月以色列境内还在拉响防空警报的情况下了。<br><br>　　战争中能逃出国的，极少有穷人，而且极少有行为不便的老人，更不可能有需要照顾的病人或伤残军人。<br><br>　　以色列一共只有956万人口，一百万哈瑞迪人每天啥不干光生孩子领补贴，一万多名军人在这次冲突中伤亡，境内的240万阿拉伯人蠢蠢欲动，每天再几万几万的年轻力壮且多少有几个钱的犹太人逃离，如此，战争再打下去的话，不用抵抗力量出手，以色列自己就崩了。<br><br>　　以色列急着与哈马斯和谈，哈马斯不干，趁机各种叫价；美国不想在中东下水，中东的抵抗力量也不干，如此，于美国而言，最实用最有利于自己的手段只有一种选择，引爆王爷国与抵抗力量之间的冲突。<br><br>　　问题是，抵抗力量与王爷国都不傻，二者根本不上套，伊拉克轻描淡写的只停了对约旦补贴石油的输送，叙利亚甚至连个嘴炮都懒得打。<br><br>　　眼下的世界局势，于美以而言越来越坏，想要兵不血刃的翻身，在无法引爆抵抗力量与王爷国之间的矛盾情况下，只剩下了最后一招——对普京进行定点清除。<br><br>　　普通领导下的俄罗斯在乌克兰牵扯了北约的力量，伊朗是中东抵抗力量的大本营，俄罗斯却是伊朗背后的靠山，全世界反霸权力量的靠山是中俄，所有这一系列的环节，都少不了一个人的巨大努力，这个人便是普京。<br><br>　　除掉普京，不止俄罗斯会乱了阵脚，伊朗会乱了阵脚，甚至对整个反霸权集团也是个巨大的打击。<br><br>　　如果普京只在国内，或是只去中亚5国与中国，美以没办法，可是，如果是其它国家呢？<br><br>　　当地时间2月4日，土耳其外交部长哈坎·菲丹证实，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京将访问土耳其，讨论双边和国际问题。<br><br>　　俄罗斯卫星通讯社等媒体先前援引土方消息人士的话报道，普京可能于2月12日访问土耳其。<br><br>　　土耳其是北约国家，埃苏丹根本不可信，尤其是摩萨德和美国CIA早就土耳其透渗成了筛子，普京在这种情况下访问土耳其，老朱着实为其捏了一把冷汗。<br><br>　　普京想说服土耳其站队全球反霸权阵营，退一步讲，就是不站队反霸权阵营，至少不要跟着北约站在反霸权阵营的对立面，老朱并不否认全球只有普京有这能力影响到土耳其的站队，可是，老朱对普京的此次土耳其之行充满了恐惧。<br><br>　　伊斯兰国家，尤其是善变的土耳其，谁给的好处多站队谁，埃苏丹这货根本不可信，普京的安全堪忧。<br><br>　　愿天佑大帝！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 11:46:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：波兰总统向俄抛媚眼——各国都在为后美国时代...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283963-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398668">　　有意也好，无意也罢，眼下的世界，大家都在为'后美国时代“做准备了。<br><br>　　2024年2月3日，波兰总统杜达在接受YouTube零频道采访时承认，“如果我们回顾历史，克里米亚长期以来一直在俄罗斯手里”。<br><br>　　杜达的话一下子戳到了乌克兰人的G点，各种人马齐齐上阵，大骂波兰总统的话是愚蠢的，弄得杜达不得不拉出去的屎往回坐，重申，”我们所有人并肩作战，争取一个自由、主权和独立的乌克兰，反对侵略和残暴的帝国主义！”<br><br>　　至此，问题来了，杜达的“克里米亚属于俄罗斯论”是嘴打滑了么？<br><br>　　不是。<br><br>　　这货是在回应普京关于乌西的讲话。<br><br>　　2023年12月19日，普京曾对媒体表示，“乌克兰西部的许多居民希望将这些领土归还给波兰、罗马尼亚或匈牙利。俄罗斯不会阻碍乌克兰西部领土争端的解决，让历史顺其自然，但也不会放弃自己的东西”。<br><br>　　杜达的看似“嘴瓢”了，事实上却是向俄罗斯抛媚眼儿，告诉俄罗斯，你只要承认乌西那片沃伦等地属于波兰，兄弟我就承认克里米亚属于俄罗斯。<br><br>　　如果杜达的话在一个月前说，那么，还可能是嘴瓢了，可是，现在再说绝对是故意的，美国在中东的表现连英国都开始两边下注，一边跟着美国炸也门，一边提前承认独立的巴勒斯坦国，波兰又怎么可能跟美国一条道跑到黑？！<br><br>　　在此前的文章中，咱讲过了，眼下的波兰，防俄罗斯，更要防德国。<br><br>　　俄罗斯虽然与波兰有旧仇，但波兰占着德国10.3万平方公里的土地呢，波兰心里明镜似的，自己一个菜鸡都想收回被乌克兰占领的乌西，有钱武器又不差的德国能不惦记被波兰占的十余万平方公里的领土么？如果能以承认克里米亚属于俄罗斯，换俄罗斯承认沃伦等地属于波兰，于波兰而言无疑是个巨大的胜利，如此，万一美国崩了，波兰与德国开战的可能性远大于与俄罗斯。<br><br>　　眼下，各国都在用人道主义援助的方式来刷存在感，为自己留后路。<br><br>　　西班牙宣布：向加沙追加价值350万欧元的人道主义援助。<br><br>　　澳大利亚总理： 我们不希望看到加沙地带的人们死于饥饿，近东救济工程处是唯一能够在那里提供支持的机构……<br><br>　　挪威外交部长： 暂停对巴勒斯坦的援助，就是以色列种族灭绝的帮凶，是不可接受的。<br><br>　　法国总统：我们正在努力建立一个主权和可持续的巴勒斯坦国。<br><br>　　普京又何偿不是如此？<br><br>　　1月23日，梅德韦杰夫在他的社交账号上说，“美国国务院代表表示，俄罗斯不会收回19世纪被卖给美国的阿拉斯加。那么就这样了。我们一直在等待它的归还，现在战争是不可避免的”。<br><br>　　帖子的结尾，梅德韦杰夫发了个笑哭的表情，看似开玩笑，实际上是在试探各方的反应。<br><br>　　睿智如普京，深知，中国人善良厚道，大度讲理，但中国人也有自己的民族个性，中国人从来不觊觎它人的好东西，但自家祖先留下的，哪怕有再大的困难，也是终将是要收回的，横亘在中俄之间，导致中俄不能万世友好就是沙俄时期占的中国的领土，而如果退回占中国的领土，夺回属于自己祖先的阿拉斯加，无论从法理上还是从感情上，是中俄两国人民的皆大欢喜，也去了万代后世的兵戎之患。如此，才有了梅德韦杰夫的嘴炮儿，试探一下各方的反应。<br><br>　　大家都看到了美国的势衰，都在为后美国时代做准备。<br><br>　　环顾整个地球，最该未雨绸缪的当属英国。<br><br>　　英国知道未来的山头在哪儿，只是现在这货还在挣扎，还不想低头，还抱着万一美国能扛过这一劫的幻想，在此，老朱不妨明着告诉你个大烟贩子，哥可以不计较鸦片战争带给中国人民的伤害，毕竟以哥现在的体量，去揍你师出无名不说，也胜之不武，但大英帝国博物馆里抢哥的2.3万件文物，你小子心里得有个数……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 11:45:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：乌克兰内讧大爆发，泽连斯基“枪口”朝内]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283957-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398662">　　基辅最大的内讧已经爆发了！<br><br>　　这次，泽连斯基决定“枪口朝内”，要对乌军最高指挥官扎卢日内动手，这对曾经的好搭档，难道已经走到了分道扬镳的边缘？<br><br>　　据乌克兰媒体和西方媒体报道，扎卢日内被解职的传闻又有了新进展。乌克兰独立新闻社5日称，泽连斯基在意大利广播电视公司第一频道播出的采访节目中承认，“我确实正在考虑进行人员更换。”<br><br>　　“这是一个涉及谁应该领导乌克兰的问题。乌克兰当然需要重新调整和新的开始。我指的是更换若干国家领导层面的人物，而不仅仅是在军事部门。”<br><br>　　很显然，这次的大换血不光是在乌克兰军队层面。<br><br>　　泽连斯基说，这一问题事关驱动国家机器的整个管理团队，如果希望在冲突中获胜，那么就要使所有人朝着同一方向前进。“当我谈到人事变动时，我考虑的是一些严肃的事情，不仅涉及某个人，而且关系到国家领导层的方向。”<br><br>　　谈及前线局势，泽连斯基表示，就地面战事而言，事实上已陷入僵局，因为“装备出现了延误，延误就意味着错误”。此外，前线还缺少弹药。<br><br>　　《乌克兰真理报》网站5日援引接近乌领导层人员的消息称，泽连斯基不仅考虑将扎卢日内解职，还考虑撤换乌武装部队总参谋长沙普塔拉。<br><br>　　据乌克兰24频道报道，当地时间5日，泽连斯基已向议会提交了一份关于将战时状态和总动员令再延长90天至今年5月14日的法律草案。此前一天，泽连斯基视察了扎波罗热南部地区作战前线。<br><br>　　但是，在东部前线作战的乌克兰军人对泽连斯基暗示包括军方在内的高层领导职位可能会进行改组的言论，表达了疑虑。<br><br>　　（乌克兰武装力量总司令扎卢日内）<br><br>　　在路透社进行的一系列采访中，一些当地部队指挥官表示，目前不宜将扎卢日内解职。一名31岁的反坦克部队指挥官说：“最受欢迎的（指挥官）是那些身临前线、与小伙子们并肩作战、坐在战壕里的人。”<br><br>　　泽连斯基有意直接免除扎卢日内总司令的职务，并同时撤换总参谋长……若这些报道属实的话，也意味着乌克兰内部已经彻底闹翻了，更可能会让现阶段的俄乌冲突产生新的变故，目前已经受到西方主流媒体的重点关注。<br><br>　　扎卢日内被免职的消息，最早是由俄罗斯媒体曝光的，后来随着消息的传播，乌克兰国内的媒体也加入其中。<br><br>　　乌克兰媒体援引消息人士的说法称，泽连斯基希望在扎卢日内被免职后，能够由乌克兰陆军司令希尔斯基，或者乌克兰情报局局长布达诺夫接替乌军总司令一职。<br><br>　　乌克兰《真理报》事后却表示，希尔斯基和布达诺夫这两人，目前都不愿意接替扎卢日内担任总司令的职务。<br><br>　　与此同时，乌克兰《真理报》还援引乌克兰国家安全和国防委员会知情人士表示，泽连斯基方面已经给扎卢日内提供了一个新职务，“可能会被任命为某个地方的大使”，但该要求被扎卢日内给拒绝了。<br><br>　　扎卢日内怎么说也是乌克兰军队的最高指挥官，若直接被免职，可能会给泽连斯基政府造成不必要的影响。<br><br>　　但若给扎卢日内提供一份新职务，就可以视为扎卢日内是被委任新职，才会辞去武装部队总司令职务，而不是被泽连斯基强行解职的。<br><br>　　（此前乌克兰“大反攻”的拉垮，已经让西方很是不满）<br><br>　　值得注意的是，此前BBC、《华盛顿邮报》等西方媒体对该事件进行跟进报道，但当时乌克兰国防部和乌克兰总统办公室紧急出来否认，称这些消息都“不是真的”。<br><br>　　明显，当时乌克兰官方可能是想隐瞒什么，毕竟泽连斯基和扎卢日内的矛盾存在已久。这一次被西方媒体争相报道泽连斯基要求扎卢日内辞职，可能代表着乌克兰的内斗已经瞒不住了，更意味着乌克兰高层内部可能已经彻底闹翻。<br><br>　　于是，泽连斯基也就不准备再“忍”了。<br><br>　　实际上，不仅仅是泽连斯基，西方国家对扎卢日内同样也不太满意。去年乌克兰在前线实施的“大反攻”之所以会铩羽而归，跟泽连斯基和扎卢日内之间的冲突有很大的关系。<br><br>　　扎卢日内在这场“大反攻”中，并没能拿出和他伟岸蓝图相匹配的战场成绩，反而还对西方援助狮子大开口，这让泽连斯基和西方都很不爽。<br><br>　　简单地说，扎卢日内前期把这场所谓的“大反攻”吹得有鼻子有眼，让泽连斯基和西方满怀期待，可最终的结果是扎卢日内麾下的乌军打得相当难堪。<br><br>　　大量号称精锐的“北约旅”在俄罗斯组织的乌东防线前根本占不到便宜，打到乌军兵困马乏、兵力残缺，都没能突破俄军主阵地。<br><br>　　（泽连斯基计划换掉乌军总司令，可能也是代表着乌克兰正在做“新一轮前线战略计划”）<br><br>　　在“大反攻”遭遇失利后，扎卢日内不但没能拿出有效的挽救措施，还将反攻失利的责任甩锅，说是“北约援助不力”造成的。这肯定让西方不痛快，也渐渐对扎卢日内失去了信心，甚至很是怀疑扎卢日内的作战指挥能力。<br><br>　　因此，这次扎卢日内可能遭到免职，不排除也是西方的态度，或者就是西方指使的。<br><br>　　乌克兰在这个阶段有意撤换武装部队总司令，可能也是为了给今年对俄实施新一轮作战提前做准备。<br><br>　　毕竟去年乌军反攻未能取得预期结果之后，美国现在更加担心泽连斯基和扎卢日内之间的分歧和冲突，会直接打乱他们正在制定的“新一轮前线战略计划”，所以泽连斯基和扎卢日内只能留下一个。<br><br>　　另外，从这次的消息来看，扎卢日内被免职只是时间问题。有乌克兰方面的知情人士声称，泽连斯基甚至已经向扎卢日内明确表示，无论扎卢日内是否愿意接受新的职务，他最终都将被解除目前总司令的职务。<br><br>　　当然，由于近期大量的媒体对此事的频繁报道，泽连斯基也可能在最近一段时间内，不会急于将扎卢日内免职，碍于舆论原因或许会将该计划暂时搁置一段时间，以尽可能降低对乌克兰内部团结以及对乌军士气的影响。<br><br>　　（泽连斯基要求扎卢日内辞职，给普京释放了强烈信号）<br><br>　　乌克兰武装部队总司令有可能马上换人一事，这可能也给普京释放了强烈信号。<br><br>　　西方和乌克兰可能正在对乌军内部进行调整，同时法国、德国等欧洲国家，最近也做出了要“加速对乌援助”的决定。<br><br>　　也就是说，俄罗斯若想争取更多的和谈优势，就必须立马对战场布局做出调整，尽快拿到能迫使乌克兰接受和谈的优势。<br><br>　　否则，等西方全面恢复对乌援助和乌克兰内部完成调整后，这一战又将回到过去的相持阶段，届时“俄乌和谈”的希望又将渺茫了。</td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 11:16:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：中国要做的事，不需要美国点头]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283956-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398661">　　你以为撤离阿富汗的美国，会永远不理会这片土地了吗？<br><br>　　答案是否定的，人家依然心心念念着回来，眼看阿富汗和中国越走越近，美国开始坐不住了，甚至生出了要来中国打听打听的心思。<br><br>　　（2021年8月，美军全面撤离阿富汗）<br><br>　　据媒体消息称，中方高层日前在北京接受了包括阿富汗临时政府在内的数十个国家大使递交国书。<br><br>　　此举被认为是中方已经“承认了”阿富汗塔利班政权，已经撤离阿富汗的美国，对此也是高度关注。<br><br>　　2021年，也就是阿富汗战争打响20年后，最终以美军狼狈撤离阿富汗而告终。随后阿富汗塔利班组织重新掌权，美国可谓是摔了个大跟头。<br><br>　　之后，美国和塔利班领导下的阿富汗政府关系急速恶化，当时拜登政府更是在第一时间，冻结了之前阿富汗临时政府在美联储和其他美国银行储备的数十亿美元，同时也对阿塔政权发起全面制裁。<br><br>　　在这种情况下，中方与阿塔临时政府的互动，和美方对阿塔实施的制裁政策恰好相反，美方对此事表现出很关心的态度，也就不足为奇了。<br><br>　　公开接受阿富汗临时政府大使递交的国书之后，中方到底是否承认阿塔政权，这更是美国最为关心的事。<br><br>　　按照塔利班当局自己的说法，中方高层亲自接受阿富汗临时政府大使递交的国书，就是一种对阿塔政权“认可”的表现。<br><br>　　阿塔还表示，中国是第一个冲破“围栏”与阿塔领导的阿富汗临时政府“正式建立关系”的国家，不止中国，许多国家都希望与阿塔建立“良好而深厚”的关系。<br><br>　　（去年，阿富汗临时政府新任驻华大使抵达北京，首次向中方递交国书）<br><br>　　不过，这只是阿塔政权自认为而已，因为中方至今仍未正式宣布承认塔利班政府为阿富汗的正式政府，在中方涉及阿富汗的介绍中，仍使用“临时政府”一词。<br><br>　　这也证明了，中方和阿塔政权之间的关系，仍有提升空间。<br><br>　　中方外交部就此事也作出表态，中方接受阿富汗临时政府派遣新任驻华大使，并向中方递交国书，是正常的外交安排。<br><br>　　中方也希望国际社会加强与阿富汗临时政府的交流和关切，共同帮助阿富汗人民推进重建与发展。<br><br>　　虽然中方已经说得很清楚了，但美国方面还是迷糊。<br><br>　　中方到底有没有承认阿塔政权的意图，引起了美国重点关切，美国国务院更是要求中国尽快就接受塔利班递交国书一事作出澄清。<br><br>　　美方的要求显然是不合理的，中国要做的事，没必要向谁澄清什么，更不可能时时刻刻都要在乎美国的感受，只要符合中方自身利益即可。<br><br>　　（塔利班曾将美国视为死敌，但现在要重新评估利益了）<br><br>　　很明显，美国很关心中方是不是已经承认了阿富汗塔利班政权，毕竟没有永远的敌人，只有永远的利益。<br><br>　　虽然说美国曾经将阿塔视为死敌，但是随着时代的变迁，美国可能已经认清了现实，与阿塔之间的关系呈现出缓和的迹象，甚至美国或许已经重新评估了和阿塔之间的利益。<br><br>　　在这种情况下，美国就更加在意中国在阿富汗方向的举动了，因为美国生怕在这件事上被中国甩开。<br><br>　　随着中国近几年的对外合作不断扩大范围，外交战略取得更多的成果，这已经让美国产生了危机感，若美国不加以重视，不排除未来在国际社会上的影响力和话语权可能会被中方稳稳压一头。<br><br>　　所以在这件事上，美国内部更有声音认为，绝不能让中国在阿富汗一家独大。<br><br>　　考虑到美国政府手里还捏着阿富汗临时政府很多境外资金以及援助，只要美国愿意靠近，阿塔政权大概率会放下之前的仇恨，与美国建立正常的交流甚至合作。<br><br>　　毕竟，阿塔临时政府做梦都想得到国际社会的广泛承认，若能争取到美国，必然能够给阿富汗临时政府的外交工作开辟一条宽敞的道路。<br><br>　　阿富汗目前仍处于孤立的状态中，因为这个国家现在仍存在着非常多的问题，如外界一直指责的妇女和女童的“人权问题”，以及恐怖主义活动等问题，这些是塔利班政权仍不被国际社会所接受的重要因素。<br><br>　　同样也可能是中方至今都没有正式宣布承认塔利班政权为阿富汗正式政府的原因。<br><br>　　（中方始终奉行向所有阿富汗人民友好的外交政策）<br><br>　　阿富汗方面的事务专家表示，近两年来，中方认为阿富汗临时政府正在履行向中方作出的承诺，阿塔承诺不会允许中国受到来自阿富汗领土上的任何威胁，包括极端武装分子的活动。<br><br>　　甚至，阿塔还曾向中方作出承诺，愿意划出一片4500平方公里的区域，供中国企业开采石油，有效期25年。<br><br>　　阿富汗对于中方在中亚和南亚的战略布局来说，地缘位置至关重要，比如“一带一路”就绕不过这片地区。<br><br>　　对于中国来说，阿富汗政权是什么属性并不重要，但它必须得到国际社会的接纳，对内维持和平稳定，同时不能威胁中国的国家利益。<br><br>　　若阿塔能尽快解决自己内部的各种问题，组建包容性的政府，并保障民众的基础权益和社会安全等等。届时，包括中方在内的更多国家，都会愿意与阿富汗临时政府提升进一步的关系。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 11:16:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：跳跃的豆子]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283947-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398652">　　日前，日本自卫队和美军举行了预计为期8天、代号为“利刃”的联合指挥所计算机模拟演习。日本官方媒体共同社‘援引’了某位日本政府消息人士的话称：本次演习是日本首次将中国大陆作为假想敌来进行的，而本次演习的预设背景则是台海有事。<br><br>　　日美演习针对的是谁，其实不用它们援引消息人士的话我们也能明白。如果这样的演习预设背景是日本海，那么针对俄罗斯的可能性就会很高，如果预设背景是对马海峡，那无疑就是针对朝鲜半岛有事的。而如果把预设背景放到东海、南海、甚至台湾海峡，那你不是针对中国又是针对谁？而事实上，日美在东海以及台湾以东洋面上举行军演已经不是一次两次了，虽然每次都公开申明不针对任何第三方国家，但明眼人都知道，这就是在针对中国。但是，国际惯例就是这样的，只要你不说出针对我，那我也就并不会费吐沫星子和你争个嘴炮上的怂狠。同样，我们在相关区域进行的军事演习，也会首先发布一条不针对任何第三方国家的声明，大家心知肚明就好了。<br><br>　　这一次日美举行的代号‘利刃’的军事演习，事先也按照国际惯例发布了不针对第三方国家的声明。但共同社的这则消息把国际惯例的窗户纸给捅了一个洞，让本来大家共同遵守的潜规则给亮到了明面上来了。很显然，这绝不是什么所谓日本的媒体渲染的战争风险，而是日本政府在向世界，向中国透露出一丝它们内省的想法和意图。<br><br>　　我们把当前世界形容为百年未有之大变局是非常恰当的。俄乌战争的爆发形成了俄罗斯以一己之力对抗北约的局面，从而也在支持与反对俄罗斯这件事上形成了一股对抗西方世界的新力量。而加沙本轮的危机，又在向西方固有的价值观发起了强有力的冲击。武力上，美国和北约对俄罗斯束手无策，而在普世价值的主导权上，又因为以色列的滥杀，西方世界的袒护而使得这种主导权大打折扣。可以这么说，西方权力结构对于全球的霸权已经摇摇欲坠。但真正能够让这种摇摇欲坠最终坠落的却并不是俄乌战争和加沙人道主义危机，而是目前正在积蓄力量的东亚，这里正如一座即将喷发的火山，超大火山。<br><br>　　从俄乌战争我们知道，战争虽然可以让敌人受到重创，但并不能给世界带来美好。从加沙的人道主义危机我们看到，在强大的实力面前，任何困难你都得受着而不能指望普世价值来拯救你。所以，真正的大变局并不是某个霸权的轰然倒塌，而是我们的未来有着可以看得到的美好。而这种美好，正在从，东亚，从中国慢慢走向世界。这不是希望，而是一种实实在在正在发生的趋势。<br><br>　　但这样一种趋势的实现是建立在旧有世界霸权消散的基础上的。霸权垄断和自由发展从根本上来说就是一对矛盾的存在，想要共存，那是不可能的。所以博弈的最终走向必然是拳头的比较。<br><br>　　石磨的转动对于上下两片转盘来说或者不以为意，因为这是它们的命运，也是他们的使命。但对于夹在中间就要被磨成豆渣的豆子来说，却是一种急迫且难受的折磨。中美，或者说新旧势力就是石磨上的两片转盘，对于百年大变局的未来终将掌握在谁的手里，两片转盘的磨合既是他们的命运，也是他们的使命。但夹在中间的豆子--日本则希望有利于自己的那一方能够获得最终的主导权。所以，转盘可以有条不紊的转动，但豆子却一定在磨盘上滚动跳跃，试图改变自己那根本无法改变的命运。<br><br>　　这大致就是日本政府为什么会通过非官方口径来宣布这场名为利刃的演习是针对中国的原因所在。因为它已经预见到在中美的博弈中，在百年大变局的进程中，自己将会成为豆子，而台海就是把豆子填进磨盘口的那个洞口。所以，它得提醒中国：“不要试图改变台海的现状，因为日本和美国已经对此做好了准备。”<br><br>　　这样的提醒有效吗？或者有效，因为这相当于在提醒我们，如果想要解决台海问题，那么就一定要有着应对美日联手乃至整个西方世界介入的准备。虽然我们能够做出美日只是纸老虎的预判，但也必须做好痛打这只纸老虎的准备，更要有打败这些纸老虎的底气和实力。一旦真正进入到行动阶段，我们不能指望以纸老虎的预判作为自己胜利的保证，因为美日是不是纸老虎，取决于我们有没有打败纸老虎的实力和勇气，如果没有，纸老虎也可能会变成真老虎。<br><br>　　日本现在很煎熬。所以虽然其国内的政治局面处于混乱，但其整体的右翼走向却愈发明确，军国主义的思潮或者并不为所有日本民众所接受，但不甘于沦落为三流国家的心理却一定是日本社会的共识。而想要不沦为三流国家，就一定要绑定美国，阻遏中国。更不能让中国轻松解决台海问题而一飞冲天。对此我们不能指望一根筋的日本能够想到另辟蹊径来做出重新选择。所以，日本在台海问题上的表态也就越来越明显，越来越尖锐，同样，依附于美国的韩国政客们也是如此。在中美磨盘的咬合摩擦下，他们都是跳跃的豆子。磨盘转的越快，磨齿咬得越紧，它们也就跳跃得越厉害。当然，我前天在《天之都会》里所写的菲律宾，因为其体量不大导致稳定性不高的原因，蹦跶的也就更厉害了。<br><br>　　相反，我们也可以从日本和韩国这两粒豆子的蹦跶状态来判断中美两个转盘的咬合与摩擦程度。既然日本已经发出了这样的信息，那么也就意味着台海这个磨盘口即将打开，无论这个磨盘口的打开方式是和平的还是战争的，对于日本这粒豆子来说，都无法逃脱被碾压的命运。和平地打开，美日将再也无法阻止中国飞天的趋势，日本自然也就无法逃脱沦为三流的命运。战争地打开，日本这粒豆子就更加无法逃脱沦为豆渣的命运。无论哪一个结果，都不是日本想要的。所以它必须挣扎，必须跳跃。命运是一回事，顽固的习性又是另外一回事儿。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 11:02:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：沙利文放“烟雾弹”，或是怕中国强势反击]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283945-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398650">　　与王毅外长在曼谷举行了长时间的战略对话后，沙利文一回华盛顿，就立即通过美国外交关系委员会的平台，对外界释放信息，突出强调了演变中国战略的失败和寻求中美共存之道。给人的感觉很低调，或许是在释放烟雾弹，怕的是中国落井下石和强势反击。<br><br>　　在回到华盛顿后，沙利文立即通过外交关系委员会的平台发表讲话。首先强调：我今天的目的，不是试图公布新的中国战略，而是与你们分享在幕后我们如何在过去三年实现对华战略，以及我们对2024年的预期。<br><br>　　这还真的有点总结过去三年来的战略利弊得失，同时展望未来一年战略方向的意思。在沙利文的讲话中，突出强调了强调的是五点内容。<br><br>　　一是强调几十年来塑造或演变中国的失败。也就是过去提到的对华“接触战略”的失败。即没有实现对中国第三代第四代的和平演变。<br><br>　　二是预计或估计到，在可预见的未来，中国将成为世界舞台上的主要参与者。也就是遏制中国战略的失败。这说明意识到了遏制中国战略的艰难和不切实际。<br><br>　　三是，我们也敏锐地意识到，美国和中国在经济上相互依存，在解决跨国问题和减少冲突风险方面拥有共同利益。<br><br>　　一方面说明双方难以真正的实现脱钩断链；另一方面是意识没有中国的合作美国也解决不了全球公共安全危机；也就是所谓的符合共同利益的领域。<br><br>　　过去的近40年，中美形成了非常密切的经济关系。中国建立了门类齐全的制造业体系，而美国的制造业出现了空心化现象。重要的是，过去中国是超级加工厂，美国是超级市场。而今中国即是加工厂，也是世界最大的市场与合作平台，钩真的难脱。<br><br>　　四是中美意外冲突的危险性。沙利文强调外交工作中可能出现的不可预见的风险，包括南海、东海等摩擦。“最重大的风险将是台海危机”。这会引爆中美之战。<br><br>　　五是，既然不想与中国爆发冷热战，那就必须寻找一个“共存共生之道”。<br><br>　　如果单纯的从沙利文讲话内容中可以体会到，这也是非常现实和实际的。给人的感觉是相对温和，似乎接下来美国的对华政策不会太强硬，甚至有可能回暖。而不少外界解读也都非常乐观。<br><br>　　然而，实际上情况恐怕并非如此。如今在中东局势吃紧的情况之下，美国派出三个航母打击群在西太平洋一线搞威慑部署，这不是友好的姿态。<br><br>　　而近日，不论是美防长澳斯汀还是拟任印太司令的太平洋舰队海军司令帕帕罗，都不约而同提到支持乌克兰就是遏制中国（在台海的行动）。<br><br>　　无独有偶，在我军新防长与俄防长视频连线之后，就有人炒作称中国防长强调在乌克兰问题上，即使与美欧闹僵也要支持俄罗斯。<br><br>　　这样直白的表达基本上不是中国外交的风格。而外界的炒作，则是说明目前最为关注的就是中国在乌克兰战争以及以哈战争，美国打击胡塞武装和空袭叙利亚伊拉克境内的武装等问题上的最新政策变化。也就是，在美国深受战争困扰的情况之下，中国会不会借机“落井下石”。<br><br>　　如果中国此时加强与俄以及中东相关各方的全方位合作，就足以给美国制造更大的麻烦。同时，美国也怕中国借机在西太平洋一线强势出手，美国是不可能应付得来这么多条战线的。<br><br>　　尽管中国是美国最大的且是长期的挑战，可眼下美国必须首先要应付好自己挑起的战争危机。<br><br>　　尽管以色列更重要，可乌克兰也是不能轻易放弃的。乌军的大反攻已经是彻底失败，或者说乌军目前已经完全失去了反攻的能力，只能是转向袭扰战了。<br><br>　　但是，无论如何，乌军必须要依靠美欧提供弹药支持，而泽连斯基政府也需要美欧提供资金度日。<br><br>　　尽管袭扰可以对俄起到一定的破坏性作用，甚至是令俄军疲于奔命。可是，当乌军前线失去了战斗力的时候，接下来俄军很可能会酝酿一场扩大攻击行动。<br><br>　　我们曾分析过，不管是否实现完全占领，整个乌东地区必须形成一个战略缓冲区。而继续打持久战，俄对乌的领土要求就会越多。打到哪里，哪里就属于俄罗斯了，美国北约可就相当被动了。<br><br>　　如果此时中国强化与俄的合作，甚至是给予强力支持，美国北约国家就更难办了。美国迟迟拿不出强化支持乌克兰的方案，一方面是党争的原因，另一方面实际上也发现这是一个无底洞了，继续添也添不满了。<br><br>　　党争只是一个借口，拜登完全可以动用新财年的特殊资金来支援乌克兰。<br><br>　　一方面要支援以色列，一方面美军自己要发动军事打击，真的没有能力再去支援乌克兰了。<br><br>　　目前唯一的希望是欧盟，也就是未来把乌克兰战场交给欧洲人去打理了。欧盟达成了提供500亿欧紧急援助计划协议。<br><br>　　欧盟的计划是在2024-2027年向乌克兰提供330亿欧元贷款和170亿欧元的赠款，这笔资金将来自欧盟预算。<br><br>　　这并没有说明这些资金的用途和形式。目前乌最需要的是武器弹药支持，当然泽连政府也需要资金运转。500亿看起来挺多，可分摊到4年可就不多了，也称不上是紧急援助了。<br><br>　　泽连已公开要解除总司令的职务，乌军内部恐怕也会出现分裂现象，可以说乌军已经成为了“弩之末”了，而美欧也逐渐的失去了战胜或削弱俄的信心了。此时最怕的是中国成为压死局势的那根稻草。<br><br>　　目前，以色列在加沙似乎也打不下去了。打了这么长时间，进行了地毯式轰炸，搜遍了各个角落，哈马斯武装依然还有还击的能力，人质依然还没有找到，表明以色列之前似乎真的想简单了。<br><br>　　据报日前以、美、埃及等提出临时停火方案被哈马斯给断然的拒绝了。目前已经不是以色列要不要停火的问题，而是哈马斯要不要停火的问题了。<br><br>　　而美国对胡塞武装不断打击，对伊拉克叙利亚境内的反以反美武装的严厉打击，已经等于是开辟了第二战线，这恐怕是美国的又一个大麻烦。<br><br>　　美国近来之所以派出三个航母打击群在西太平洋，表明美国真的怕中国此时借机动手。一是打击菲律宾，二是打击台独。这可能才是沙利文与王毅外长紧急对话的最主要的原因。<br><br>　　总之，尽管美国嘴硬，目前的战争困扰真的令美国头痛。目前根本不可能与中国展开激烈的对抗，也真的怕我军忍不住趋虚出手。当然，也是极力想说服中国改变一下对俄与中东的政策立场，不要在背后搅美国的局，也就是怕中国落井下石。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 11:00:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：乌军找到了俄罗斯的致命弱点！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-283940-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_398645">　　乌军找到了俄罗斯的一个致命弱点：石油出口。<br><br>　　俄罗斯是一个高度依赖于油气出口的国家，1/3的财政收入都是来自于油气出口。也就是说，俄罗斯的军费同样高度依赖于油气出口。这一点，俄乌两国都很相似，产业结构极度单一。乌克兰的支柱产业是农业，主要靠卖粮食，换军费。俄罗斯的支柱产业则是油气，用出口石油、天然气换军费。<br><br>　　所谓“消耗战”的本质，就是打经济战，拼的谁的忍耐力更强，谁的家底更厚。那么，打击对方的支柱产业，就能削弱对方打持久战的能力。俄军是率先出手的，早在去年8月，就发起大规模导弹袭击，把敖德萨港摧毁了。<br><br>　　这是乌克兰第一大粮食出口港，敖德萨港的码头设施，全部被炸毁了。乌克兰的粮食出口一度被削弱至零。<br><br>　　但是在北约的帮助下，乌克兰通过内河运输，先运到罗马尼亚，再从罗马尼亚的康斯坦察港下海，进入黑海。到了黑海的公海区域时，再由土耳其出动军舰护航，这才重新打通黑海粮食运输线。如今，俄黑海舰队的主力战舰已经折损过半，在乌军的无人机、无人艇打击下，除了避战保船，几乎没有其他选择了。<br><br>　　也就是说，俄军对黑海的封锁，已经瓦解了。这主要得益于乌军无人艇打出了奇效。一架无人艇能够携带1000公斤的炸药，乌军往往一次出动好几艘，甚至十多艘无人艇，围剿一艘大型战舰。在无人艇的“狼群”战术下，俄黑海舰队被锁死在了克里米亚的港口之内，根本出不了海了。<br><br>　　这就意味着，俄军失去了黑海的制海权。现在的局面是，乌军照猫画虎，直接抄俄军的作业。既然俄军率先摧毁敖德萨港，封锁乌克兰的粮食出口，那么，为什么乌军不能打击俄罗斯的石油设施呢？黑海粮食出口是乌克兰经济的生命线，石油出口同样是俄罗斯经济的命脉所在。乌克兰是这么想的，也是这么干的。<br><br>　　从今年1月份开始，乌军启动了对俄罗斯炼油设施的远程袭击。就在2月3日凌晨，乌军出动无人机，远程袭击了俄罗斯南部最大的炼油厂。更早的时候，乌军发射远程无人机，轰炸了波罗的海沿岸的第一大港口，重点打击了石油出口码头和位于港口附近的炼油厂。这种战术不是第一次出现了。<br><br>　　在中东也门战争中，沙特联军打击胡塞武装，就遭到胡塞武装的反击。当时，胡塞武装对沙特大规模发射无人机，空袭沙特境内的炼油设施。石油，是沙特经济的根基之所在。胡塞武装就这么打了一次，沙特就宣布撤军了，也门战争走向终结。<br><br>　　但俄罗斯没有沙特那么脆弱，战争目标也不同。沙特发起也门战争，是为了打击反对派，树立王储小萨勒曼的权威。凡是不听话的，都送去也门战场，拉练一番，立马就听话了。俄罗斯攻打乌克兰，想要的是吞并乌东四州。这就注定了俄乌双方都不会轻易撤退。<br><br>　　乌军现在是正面战场上，打不动俄军。北约援助的进攻性武器，都打光了，暂时无力从正面反攻。打后勤战、经济战，就成为了一种比较安全高效的战斗模式。无人机太廉价了，只要一架无人机命中俄罗斯的炼油厂，造成的损失就是难以估量的。且不说石油损耗，就因设备维修而失去的产能，都是无法弥补的。<br><br>　　今年1月份，俄罗斯的汽油和柴油出口，就分别下降了37%和23%。因产量下滑导致的收入下降，是追不回来的。而且，乌克兰还不会放弃持续打击。在未来，俄罗斯境内会发生更多因“烟头”而引起的火灾。<br><br>　　这就是消耗战最残酷的地方。它不只是摧毁人的肉体，还会持续打击一个国家的经济。乌克兰财政早就破产了，靠美国、欧盟的援助来给乌克兰公务员和士兵发工资。但俄罗斯没有外援，内部压力会逐步上升。打成这个局面，就得看俄罗斯人和乌克兰人，究竟谁的忍耐力更强了。<br><br>　　扎卢日内认为，乌克兰人口太少了，拼兵力是打不过俄罗斯的。为了扭转这种局面，乌克兰必须全力以赴地发展无人机、无人艇，大量使用智能化的无人设备，去跟俄军拼消耗。<br><br>　　这场战争给人类带来的深刻变革，可能不只是无人机，还可能加速推动人工智能技术的突破。进入人工智能时代以后，人的因素会进一步下降，而技术对战争的主导力会变得更强。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 10:49:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>