<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[哲空空：普里戈任真相：厨子、特工和坠机]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271866-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386497">　　谁想得到肉，<br><br>　　那他也得啃骨头。<br><br>　　——瓦格纳<br><br>　　1917年，俄国十月革命爆发。<br><br>　　圣彼得堡的“厨神”斯皮里顿·普京，看到大街上蓬勃涌现的一张张亢奋的脸，以及在水兵刺刀下瑟瑟发抖的地主恶霸，忍不住肾上腺素飙升，加入到疯狂的人群中，还狂吻自己的妻子，大喊大叫：革命啦，人民可以当家做主了！<br><br>　　好景不长。<br><br>　　革命的火焰烧得太猛，不只燎掉了沙皇政府，也烧没了斯皮里顿存在银行里的全部积蓄。与此同时，圣彼得堡出现饥荒，粮食供应短缺，家家都在挨饿受冻。无奈之下，一代名厨斯皮里顿挥别菜刀，带着全家老小，回到老家波来诺沃。<br><br>　　这天，就在斯皮里顿躲在捉襟见肘的小屋里喝伏特加解闷之际，新政府的一个干部登门拜访，邀请斯皮里顿去莫斯科工作。斯皮里顿打了个酒嗝，漫不经心问道，啥工作呀？干部回答：给列宁一家做饭。<br><br>　　斯皮里顿满口答应。<br><br>　　就这样，斯皮里顿一个华丽转身，成了领袖家的大厨。列宁逝世后，这位厨神凭着高超的厨艺，又成为斯大林的私人厨师。<br><br>　　治大国若烹小鲜。<br><br>　　多年后，厨神的孙子名扬世界，他的名字叫：弗拉基米尔·弗拉基米罗维奇·普京。<br><br>　　1961年，圣彼得堡（当时叫列宁格勒）的另一个“厨子”出生。<br><br>　　“厨子”普里戈任曾就读于列宁格勒第62体育寄宿学校，该学校以培养奥运会运动员闻名，普里戈任主攻滑雪，若非因为受伤，他极可能成为一名职业滑雪运动员，并在奥运会上大展风采。<br><br>　　命运给了普里戈任另一种扬名立万的方式。<br><br>　　根据1979年的前苏联政府记录，18岁的普里戈任因盗窃被判两年缓刑，缓刑期间，普里戈任又犯下一起盗窃案，他和同伙闯入一间公寓，窃走一个花瓶、一个餐巾架和六个酒杯。<br><br>　　这三种被窃物件，似乎暗示了普里戈任的命运，餐巾架和酒杯这两件厨具暗合了他未来以“大厨”身份发迹，而他苦心孤诣创立的瓦格纳雇佣军实际上只是一个易碎的“花瓶”。<br><br>　　此后，普里戈任的违法行为越来越严重，最终在20岁时因抢劫被判入狱13年。<br><br>　　1990年，拜东欧剧变所赐，服刑9年的普里戈任出狱，此时的他，已将近30岁，苏联解体后，私有化浪潮汹涌澎湃，普里戈任发挥厨子技能，在圣彼得堡开了多家热狗摊，一个月挣1000美元，是当时普通俄罗斯人一年的收入。<br><br>　　五年后，普里戈任与朋友合伙，在圣彼得堡涅瓦河畔开了“老味道”餐厅，1997年，又开设了利用旧船改造的水上餐厅“新岛餐厅”。<br><br>　　这期间，普里戈任因为“会做菜”兼头脑活泛得到了时任圣彼得堡副市长普京的青睐。<br><br>　　开店之初，普里戈任为招揽生意，找来火辣的脱衣舞女郎给食客助兴，后来，普里戈任逐渐发现，抓住食客的味蕾才是王道，脱衣舞女郎只是“鸡肋”，遂解散后者，致力于改善菜品，同时标榜开放和草根立场，定下一条规矩——永不举办封闭式聚会。<br><br>　　为此，普里戈任拉黑了许多俄罗斯各界名人，直到有一天，普京慕名而来，并成为这里的常客，普京要求餐厅不许因自己的光顾而关门。<br><br>　　普里戈任的用心经营加上普京等名人的光顾，让普里戈任的餐厅成为圣彼得堡时尚餐饮的地标，尤其是由旧船改造而成的水上餐厅新岛餐厅。<br><br>　　普京曾多次在新岛餐厅举行重要活动。每到这时，普里戈任常伴左右，与世界政要名流同框，有时还亲自上菜和清理餐盘。法国前总统希拉克、美国前总统小布什、印度总理莫迪都曾是新岛餐厅的座上宾。<br><br>　　2003年，普京在“新岛”举办生日晚会，普里戈任借此进入普京的核心圈子，普里戈任的公司承包了俄罗斯军队和学校的餐饮服务，并负责组织国宴，因此，普里戈任被媒体称呼为——普京的大厨。<br><br>　　这位大厨的“国家订单”以10亿卢布计，很快靠着与普京的交情，赚得盆满钵满，他购买了价值1亿美元的房产和121英尺的游艇，闲着没事，就乘坐私人飞机去旅行。<br><br>　　2018年，美国司法部起诉普里戈任，称其为巨魔工厂提供资金，普里戈任登上了FBI的头号通缉名单，对此，厨子颇为骄傲，他说，我一点也不沮丧，因为我上了那个名单，如果他们想见魔鬼，就让他们见吧。<br><br>　　对于干涉西方选举的指控，普里戈任供认不讳，我们已经干涉，我们正在干涉，我们将继续干涉。<br><br>　　普里戈任在2014年成立瓦格纳集团，该名称取自19世纪德国作曲家瓦格纳，成立之初，瓦格纳集团曾与亲俄乌克兰叛军并肩作战，帮助俄罗斯吞并了克里米亚半岛。随后，瓦格纳集团参与叙利亚内战，开始进军非洲。<br><br>　　在俄罗斯，私人武装公司不受法律承认，俄乌冲突爆发前，普里戈任多次撇清与它的关系，直到2022年才承认自己是该组织的建立者。<br><br>　　瓦格纳除了提供军事和安保服务，还将触手伸至各个赚钱领域，如采矿、伐木、海关、酿酒、电影等。瓦格纳集团参与制作的《地狱尖兵》，成为当年讲述乌克兰战争的代表影片，为人侧目。<br><br>　　戈瓦纳集团在非洲各地有5000名雇佣兵，欧美官员为此频频与非洲官员举行闭门会议，讨论如何遏制瓦格纳集团的扩张。<br><br>　　俄乌冲突爆发后，普里戈任的瓦格纳集团真正有了用武之地，这对于一个厨子出身的野心家来讲，可能是一生中最好的机会，但也极可能给他带来灭顶之灾，看看历史上那些雇佣军将领的下场就知道了。<br><br>　　马基雅维利在《君主论》中，甚至提到雇佣军的“忠诚”不可信。<br><br>　　迄今为止，瓦格纳集团在俄乌冲突中到底起到了什么作用，其实依旧是个尚未完全解开的谜题，瓦格纳雇佣兵是如何跟俄罗斯正规军打配合的？那些俄罗斯正规军统帅对于这个飞黄腾达的“厨子”是何看法、有无压制欺凌，其具体内幕仍然有待挖掘。<br><br>　　我们知道的是，在2023年5月，瓦格纳雇佣军耗费10个月，仍未能拿下仅有8万人口的小城巴赫姆特。<br><br>　　普里戈任将雇佣军的作战失利归罪于俄军高层，并在Telegram等社交媒体中大肆表达对绍伊古、格拉西莫夫等俄军头领的不满，称他们仅仅把瓦格纳当成进攻用的炮灰，而不给瓦格纳充足的补给。<br><br>　　在一段录制视频中，普里戈任在战地现场，怒火攻心，咆哮道：这是某些人的儿子，某些人的父亲，这些只是今天阵亡的，他们血还没有凉，而你们的儿子在干什么？在夜总会享乐。<br><br>　　历史中不乏杯酒释兵权的案例，对一个无法完全控制的雇佣兵组织头目，他自然可能会成为当代俄罗斯版“伏特加释兵权”的首选对象。<br><br>　　2023年6月10日，俄罗斯国防部长绍伊古表示，俄罗斯国防部已下令，包括雇佣军在内的所有武装在月底前与国防部签署契约。<br><br>　　这个泛着伏特加酒嗝儿味道的强制性命令，现在看来，可能是普里戈任的最后机会，但这个厨子已经走得太远了，做得太大了，如果他不甘心多年打拼的心血付诸一炬，摆在他面前的道路那就只有一个。<br><br>　　6月11日。普里戈任拒绝与俄罗斯国防部签署任何合同，并在6月23日那个兵戈之夜，调转矛头，扬言进军莫斯科，向绍伊古等人复仇，只提绍伊古，不提普京，这种行为在古代历史上有一个专门的说法——清君侧。<br><br>　　普京与绍伊古<br><br>　　冲动是魔鬼，6月24日凌晨2时04分，瓦格纳雇佣军进入罗斯托夫，并击落一架俄罗斯军用直升机，事情发展至此，再难有转圜余地，此刻，这位厨子的心情，是兴奋，是紧张，是愤怒，是恐惧，还是五味杂陈，在炮火纷飞中回首前尘往事，想必会扼腕叹息，自己是如何一步步走到今天这步，老味道饭店的美味珍馐和水上餐厅里狂欢的盛宴不可复得，走在越来越孤独寒冷的高纬度通天之路上，四处尽是冰山和悬崖。<br><br>　　回头太晚，回头太难，当莫斯科电视台一遍一遍播放着天鹅湖的优美舞姿时，厨子的下场仿佛如到点就要开席的晚宴已经被提前预定。<br><br>　　克里姆林宫的那位主人久经考验，从高度紧张的冷战时代到风起云涌的现在，三杯两盏烈酒，何惧晓来风急，装甲车趁着月色开上莫斯科街头巡逻，国家杜马和红场等地的士兵全副武装，严阵以待，俄军在通往莫斯科的道路上设置了检查站，通往俄控顿涅茨克地区的道路也被封锁。<br><br>　　莫斯科没有眼泪。<br><br>　　在白俄罗斯总统调解下，本就外厉内荏的厨子哑了火，得到保证后，前往白俄。<br><br>　　然后是厨子的并不漫长的谢幕，那些无力的辩解之词，诉说着瓦格纳雇佣军向莫斯科行军是为了自救，而不是为了推翻俄领导层。<br><br>　　6月29日，普京在克里姆林宫会见了普里戈任。<br><br>　　特工和厨子，他们之间的恩怨情仇够写一部百万字的惊心动魄的故事，从举杯畅饮的往昔到关系破裂的现在，如果剥掉那些庞杂的细节，厨子心中最意难平的可能是他为进入普京的核心圈子付出了自己的所有，一路披荆斩棘，却只能叨陪末座，永远处在最边缘，而俄乌战争以来的登堂入室的机会，令厨子自以为可以和他心中的宿敌绍伊古一争高下，到最后才发现其实这只是一种错觉。<br><br>　　绍伊古从小就含着金汤勺长大，其父是前苏联高层权力圈中的重要人物，打小浸淫在权力中心，后来，又助力普京成为莫斯科政坛的头号人物，当普里戈任脱去充斥热狗味儿的白大褂笨拙地挤入精英阶层时，绍伊古已是普京老友，二人饮酒赋诗，一起度假，钓鱼，狩猎，晒日光浴，这是横亘在厨子面前无法跨越的深深鸿沟，厨子已然做到了他人生中的极致，但仍不满足，要试图跨越他和普京之间这深不见底的鸿沟，结果一脚踏空，成千古恨。<br><br>　　2023年8月23日，普里戈任搭乘的飞机在俄罗斯特维尔州坠毁，包括机组人员在内的10人全部遇难，飞机上除了普里戈任，还有瓦格纳组织的另一位创始人乌特金。<br><br>　　风云时代，豪赌人生，高来高去，难免跌低。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:06:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：我们又见证历史了，这张照片把蒙娜丽莎都比下...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271864-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386495">　　确实，我们又见证历史了。这个传播数据，让拜登很羡慕，让马斯克很欣喜，让蒙娜丽莎都黯然失色。<br><br>　　8月24日，不同凡响的特朗普，又创造了一项新的历史。他去监狱自首，还拍摄了人生第一张监狱大头照，这也是美国历任总统拍摄过的第一张监狱大头照。<br><br>　　像白头鹰一样的眼神，一副怒发冲冠的模样，果然很特朗普。<br><br>　　而且，断线两年多后，特朗普还闪电般归来，在推特（马斯克收购后，现在改名X）上发了这张大头照，下面是大写的英文：永不屈服！<br><br>　　刚才看了一眼，还不到24个小时，这条推特已经有：<br><br>　　1.9亿次观看、<br><br>　　32.1万次转发<br><br>　　9.2万次引用、<br><br>　　144万喜欢……<br><br>　　果然是王者归来！<br><br>　　对于这张前所未有的大头照，特朗普还自己“控诉”说：<br><br>　　今天，就在佐治亚州富尔顿县臭名昭著的暴力监狱，尽管我没有犯下任何罪行，但我还是被逮捕了。这是对正义的嘲弄和对选举的干扰。我走进了“虎穴”，并代表我们所有人（特朗普及其支持者）传递了一个简单的信息——我永远不会放弃拯救美国的使命。<br><br>　　所以，面对镜头，特朗普就是不笑，代之以愤怒的藐视。<br><br>　　当然，伴随大头照的，还有他的一系列看守所数据。<br><br>　　特朗普，男，白人，身高6英尺3英寸（1.9米），体重215磅（195斤），头发颜色金色或草莓色，囚犯登记编号为P01135809……<br><br>　　这本来是很丢脸的事情，堂堂一个美国前总统，竟然被关到监狱里。但特朗普就是特朗普，确实是一个社交媒体的高手，去法院自首几分钟（随后即保释），就将自己的这次囚牢危机，转化成一场网络支持狂欢。<br><br>　　拜登都不得不甘拜下风，笑夸特朗普这张照片，“真是帅呆了”。<br><br>　　这张照片，立马成为美国热议的焦点，而且迅速冲出美国，走向世界。<br><br>　　特朗普党内的支持者劳拉·卢莫就向路透社宣称，她希望把特朗普这张大头照，印到T恤上，推广到全世界，“这张照片肯定会比蒙娜丽莎还要流行”。<br><br>　　至少在未来一段时间，这还真不是夸张，蒙娜丽莎肯定都自叹弗如。<br><br>　　很简单，1.9亿阅读量，还只是在特朗普自己的推特上。<br><br>　　“特朗普大头照”效应，正在持续发酵中。<br><br>　　看西方社交媒体，有人已经将特朗普的大头照，制作成了画像，搬到了艺术馆，很多人啧啧称奇，合影留念。<br><br>　　大头照周边产品，也迅速开发出来。特朗普离开监狱不到90分钟，印有他监狱大头照的T恤已经上架，每件官方定价34美元。<br><br>　　在特朗普团队发给支持者的邮件中，就这样说：“他们（华盛顿特区腐败的政治统治阶级）现在强迫特朗普拍照，让他在全世界面前看起来像个罪犯……而这张照片将永远作为美国反抗暴政的象征而载入史册。”<br><br>　　嗯，反抗美国暴政，支持特朗普，那就买特朗普大头照T恤。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，特朗普的麻烦还不小。<br><br>　　算起来，这已经是特朗普第四次遭遇刑事指控了，一系列罪名包括虚假陈述、干预选举、隐藏机密、敲诈勒索，等等，五花八门，有些还涉及情色，确实让人眼花缭乱。<br><br>　　但这还没完，还有很多刑事案在等着特朗普。当然，对所有指控，特朗普统统否认，痛骂这都是对他“政治迫害”。但堂堂一个美国前总统，一个总统候选人，竟然是这样的境遇，美国人确实也是见证历史了。<br><br>　　第二，蒙娜丽莎果然被比下去了。<br><br>　　我们确实也是大开眼界：本来是特朗普的至暗时刻，但他却打造成了自己的流量狂欢；甚至，他还开发出一系列的周边产品，还都热卖中。美国人，就是吃他这一套。<br><br>　　接下来，随着美国大选的临近，肯定各种手段都会使出来。闹剧会越来越精彩，蒙娜丽莎失去了光彩，好莱坞都要认真学习。我们，就骑驴看唱本——走着瞧吧。<br><br>　　第三，高潮还在酝酿中。<br><br>　　高潮会怎样？<br><br>　　我也不知道，反正肯定不会让大家失望。<br><br>　　上一次美国大选，特朗普输了，随后我们就看到，特朗普支持者“攻打”国会山，多名美国警察都死了，以至于当时一名中东外交官都感慨：如果美国看到美国正在对美国做的事情，美国一定会入侵美国，并从美国暴政下解放美国。<br><br>　　现在，大选又已鸣锣，特朗普闪电重回推特，大戏又要开场了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:04:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[九边：莫斯科不相信特赦]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271858-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386489">　　厨子的事大家也都知道了，其实在两个月前的文章《<a href="http://www.dacankao.com/thread-269344-1-1.html" target="_blank">俄罗斯的闹剧远没有完</a>》里我已经写了：<br><br>　　“我们知道，俄罗斯这个国家是极度看重权威的，甚至可以说，没有权威就没法统治俄罗斯。昨天这种极度损害权威的行为，不杀你全家，就起不到警示周围人的效果，领导的权力必然也受影响，今后不听话的越来越多。”<br><br>　　“以俄国人的习惯，厨子最终也不会有好结果，没啥原因，他的存在就是对领导的嘲讽。而且俄罗斯人是那种从不记仇的民族，因为他们从来都现世现报。”<br><br>　　这不现世现报来了，而且领了全家桶套餐，整个瓦格纳上层被一锅端，整整齐齐。<br><br>　　当时一堆人在那里讨论什么“会不会是普大和厨子在唱双簧”，我说但凡上过几天班，就知道内部矛盾公开化对组织合法性伤害极大，脑子正常的一般干不出来这事。<br><br>　　当然了，当时还有更离谱的说法，说是瓦格纳要转移视线，利用政变做幌子，先去白俄罗斯，然后趁着乌克兰在那里看热闹，瓦格纳直捣基辅，一盘很牛逼的大棋，现在看来也挺搞笑。<br><br>　　怎么可能嘛，先把国家形象踩在地上一顿搓，然后又用轻步兵在间谍卫星监视下去打早已要塞化的基辅，得有多想不开。<br><br>　　至于有人说这次有没有可能是美国干的，说真的，有点抬举美国了。尽管俄罗斯表现比较拉胯，可坠机地点在莫斯科附近，美国能在莫斯科附近随便炸掉俄罗斯上层的飞机，这也太离谱了。如果真这样，俄罗斯高层今后都别坐飞机了，太危险。有些人比较过分的是，一边觉得美国是个纸老虎，一边又觉得美国无所不能。<br><br>　　不过要说的是，上次的“进军莫斯科”，并不是伤害了普大一个人，它伤害了整个俄罗斯统治阶层，不仅仅把统治阶级内部的矛盾公开化，而且让上层颜面无光。<br><br>　　“公开化”这东西有点像皇帝新衣，如果某个老百姓觉得皇帝没穿衣服没啥事，但是一旦他知道别人也是这样想的，别人也知道其他人跟自己想的一样，这就是公开化，这就是另一件事了。<br><br>　　我们中国老百姓都知道一个正儿八经的国家内部怎么能有“雇佣兵”这种私兵嘛，可俄罗斯却有，不仅有，而且是规模还不小。<br><br>　　其实普大让自己的心腹厨子去搞这么大一支私兵，并不是不知道这玩意的危害，只是没办法。他需要一部分亲密战友来制衡另一部分亲密战友。防止哪天有人跟当初叶利钦似的炮打议会大厦，有一支忠于自己的部队就能躲过一劫。<br><br>　　这也是沙俄历史上的一贯传统，正规军之外，一般沙皇还会保持一股私兵。苏联时期国防部和总参谋部关系一直不太好，也都是故意安排的，国防部和总参故意放两个山头的人，避免他们沆瀣一气。<br><br>　　现在俄罗斯的国防部和参谋部好像终于不闹了，该普大担心了，也就有了瓦格纳。<br><br>　　这也是为啥之前厨子日常在骂绍伊古和格拉西莫夫那俩人，嫌国防部不给瓦格纳重武器，嫌那俩人耽误事，有次竟然还夸乌克兰的进攻态势特别好，如果能打死格拉西莫夫就更好了，因为格拉西莫夫就在那次进攻区域附近，如果能打死总参谋长，俄军有救了。<br><br>　　你说那俩人为啥一直能忍他？还不是因为他是普大的心腹，他存在的意义就是让那俩人的团伙不舒服，所以大家也就忍着他。但是忍着不代表不能使绊子，比如炮弹送得慢一些，你能把我咋样？<br><br>　　而且很多小伙伴不知道上次“进军莫斯科”，厨子打的旗号是啥，当时的旗号就是清理绍伊古。厨子说俄罗斯国防部试图欺骗公众和总统，并且编造了一个故事，声称来自乌克兰方面的侵略达到了疯狂的程度。<br><br>　　听听，这都啥话，能说吗？<br><br>　　多说一句，网上有人说厨子毕竟是厨子，造反这种事，要不不干，要不干彻底。<br><br>　　其实从后来白俄罗斯老卢的说法来看，厨子也没办法，因为俄罗斯首都卫戍部队已经完成了集结，又配有重武器，几支别的部队也从各地去莫斯科勤王护驾。老卢的原话是“（瓦格纳）会像虫子一样被碾碎”，后来厨子冷静下来之后让步了，可能也是担心手底下的几万兄弟真变成莫斯科郊区的炮灰。<br><br>　　而且那天上午普京已经给瓦格纳定性是“推翻沙皇的三月革命”，这种情况，以俄罗斯一直以来的习惯，肯定是死磕到底的。不过后来可能也是担心在首都城下打一场内战实在是太难看，在白俄老卢的撺掇下特赦了厨子，那事暂时告一段落。<br><br>　　不过事已至此，不管搞掉搞不掉绍伊古，厨子是必须付出代价的，因为它让神流血了，神一旦流血，人民就会质疑自己的信仰。为了给老百姓的信仰充值，就得把刺伤神的人放上祭坛。厨子也是无奈，他自然可以跑白俄，或者非洲，但是家小还在莫斯科，整个瓦格纳的高层家人全在莫斯科。这反让他们造的，简直搞笑。<br><br>　　所以前段时间厨子并没有闲着，到处溜达，躲也没意义，因为家人弄不出去。<br><br>　　咱们可以合理推测，6月24日之后，普大周围的那群人就一直围着普大让处理厨子。普大也很纠结，处理吧，已经特赦了，而且厨子确实是自己人。不处理吧，难以服众，而且自己的声望严重受损，得想办法充值。可能最后表露了“你们看着办”，也可能没表态，默认了，然后就有了如今的事。<br><br>　　我倾向于觉得，如今发生的斩首行动应该不是普京自己的态度，但却是他的统治集团的共识，共识就是一定要把这个不团结因素给搞掉，给那些潜在的不安定分子“send a message”。如果不是群体决策，下边的人也不敢随便搞这么大的事，普大怒了肯定会追查到底，到时候操办这事的人又摆脱不了干系了，这事也不是闹着玩的。<br><br>　　如果普大自己操办这事，大概率是走司法程序，就跟当初对付那群寡头似的，不至于搞暗杀，暗杀是很难看的，给人的感觉就是玩不起。很多人说普京出身克格勃，想杀人一定神不知鬼不觉，其实不是，对于公开政敌，还真是尽量走司法程序，因为这样才能堵上反对派的嘴。<br><br>　　这在哪国都一样，涉及一个合法性问题，不能开玩笑，当总统和当特务是两码事。动不动明目张胆就不经审判杀人，那成了黑社会了，慢慢法律失去效用，国家退化回了野蛮时代，最后所有人都是牺牲品，领导在位的时候随便杀人，哪天自己失事，不也得领个商鞅套餐？谁也没办法保证自己一辈子顺风顺水对吧。<br><br>　　但是对于俄罗斯传统强人们来说，不把你们这帮叛乱分子全部炸个粉身碎骨咽不下这口气，让所有不服的都看看，我们就是这样做事的。<br><br>　　所以应该是他们团伙干的，但不是普大授权，不过外界一般不会分那么清，除非抓几个人出来顶罪，否则普大和自己的小伙伴是没啥差别，反正都是你们一伙干的。<br><br>　　至于怎么操作的，其实已经不重要了。不过我还是查了下，瓦格纳集团旗下的频道《灰色地带》说飞机是被俄罗斯的防空机枪给打下来的，飞机上检查到了弹孔。普大今天回应了这次事件，整体是夸厨子的，毕竟厨子一辈子给他鞍前马后，太过卸磨杀驴周围的人也看不下去。<br><br>　　那问题来了，这事对俄罗斯来说是好事还是坏事呢？<br><br>　　短期是好事，长期不一定。<br><br>　　在《投名状》里，李连杰扮演的庞青云对他的兄弟吼道：战场上只有一个发号施令的。现在俄罗斯也是这么个问题，瓦格纳兵变对俄罗斯伤害最大的事情，就是“内部矛盾公开化”，一旦公开了，大家就开始离心离德，政令也不统一。<br><br>　　如今干脆利索干掉普里戈津，对于其他国家的老百姓来说，这事匪夷所思，但是对于俄罗斯人来说，他们的反映不出意外都是“早该这样了”。毕竟当初列宁同志的亲密战友、红军之父、“先知”托洛茨基，就是被斯大林派出去的杀手用冰镐给撅死的，杀死政敌斩草除根，这是俄国人的传统艺能。可以暂时压制那些蠢蠢欲动的人，重新团结起来。<br><br>　　但是长期来看不是啥好事，因为厨子代表的不是他自己，是俄罗斯内部的皇俄，如今皇俄的旗帜被打掉了，那帮人暂时不敢说话，时间长了可能又搞点别的，跟普大越走越远。<br><br>　　而且这种政治暗杀会破坏整个生态，因为大家知道领导说话不算数，而且会下死手，各自心怀鬼胎，下次再碰上这事，可能就要鱼死网破了。<br><br>　　也就是说，政治上一定要有退出机制，有人不想玩了，你得让他相信自己能安稳退场，让他解甲归田。如果他觉得自己一旦让步就会身死族灭，那他肯定会选择权力还在的时候拼一把，反正结局不会再坏了。<br><br>　　俄罗斯政局几百年来一直不太好，跟他们这种不给失败者活路的传统强相关。有点像两个人下棋，一方觉得自己要输，直接认输就得了，接下来回家吃饭该干啥干啥。但是俄罗斯不是这样，快要输的那一方会突然拿起棋盘砸向对方，因为他知道输了就是死路一条，不如拼命博一把。这也是为啥现代化一些的国家一般都有潜规则，不把失败者往死里整，看着是保护对方，其实是保护自己。<br><br>　　至于对俄乌战争有啥影响，估计也不会太大，因为瓦格纳早就退出战争了，前线乌军正在热火朝天地扫雷，俄军正在布雷挖战壕，暂时也没啥大动静。<br><br>　　而且这场战争跟“一战”似的，谁进攻谁倒霉。其实朝鲜战争后期也形成了这样的态势，双方防守有余进攻乏力，慢慢双方就都不进攻了，战线也趋向稳定，最后就和谈了。<br><br>　　对于未来，我还是觉得可能性最大的依旧是我一直说的那个“朝鲜方案”，也就是当初双方打不动停了火，朝韩都说哪天要冲过去解放对方，但是已经停战七十年，现在估计双方都死心了。乌克兰这波反攻之后，估计也就那样了，双方可能在火线附近停火过日子，重申领土问题不容谈判之后，将来得事将来再说。<br><br>　　对于我们，我们就是一群看戏的，又能啥影响？不过也不是完全没有好处，毕竟一个团结稳定没凉透的俄罗斯对我们永远是好事。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:58:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[燕梳楼：日本排放核污水，美国为什么不反对？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271853-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386484">　　关于日本核污水排海，大家已经看了很多了。<br><br>　　一些基础信息我就不再重复，反正从昨天下午1点开始，日本已经启动了福岛核污水排海作业。<br><br>　　航拍画面显示，海水瞬间变成了鸳鸯锅，蓝白两种颜色泾渭分明，就这日本还信誓旦旦说处理过的氚浓度已经达标，排海无害。<br><br>　　不能不说，日本政客的嘴脸真够无耻的。既然无害，你怎么不排到你们内河，非要排放到海里祸害全人类？既然无害，你们怎么不加工成瓶装水自己喝？<br><br>　　虽然大家看到的信息已经够多，但正文开始之前，我还是想强调3点：<br><br>　　第1，排放时间不是1天2天，而是长达数十年！<br><br>　　根据福岛排放计划，第一批连续17天，共排放7800吨，截止今年底预计排放3.12万吨。<br><br>　　而福岛核污染水一共有多少呢，150万吨，要持续排放30-50年！<br><br>　　第2，排放的不是核废水，而是核污染水，两者完全不是一个概念。<br><br>　　核废水，是指从核电站排出的含有放射性同位素的废水，而核污染水，则是含有氚等64种核放射性物质，其毒害性远超核废水，这也是中国强烈反对的原因。<br><br>　　第3，韩国人都在抢盐，中国人也在跟风抢。<br><br>　　家里明明03年囤的盐还没吃完，听说韩国人把超市都抢断货了，于是很多人又跟着抢了几大箱，其实完全不必恐慌。因为我们国家食用盐和韩国不同，主要来自于矿井盐。<br><br>　　当然我也可以理解，大家抢的不是盐，而是那份安心。<br><br>　　三个基本概念说完了，我想谈几个大家可能都想问的问题：<br><br>　　第一，核污染水只影响中国吗？<br><br>　　答案是否定的。经过测算，这些核污水240 天就能扩散到中国沿海，1200 天后就能覆盖北太平洋，10年时间就会辐射到整个地球。<br><br>　　最可怕的是，污染的并不仅仅是海洋。部分长寿命核元素会通过大气循环蒸发到云层，化成核雨洒遍全球的每一个角落，这将是整个人类的灾难。<br><br>　　日本人当然也知道这不人道，因为首先影响的就是日本近海，福岛人民将从此陷入人间地狱；其次影响到中韩朝菲及印尼等邻国，最后才是北美沿岸国家。<br><br>　　那么日本为什么还要坚持排海计划？难道没有其它方案吗？不，他们有1000种方案，但都因为太费钱了，所以他们选择一种最省钱也最缺德的方案。<br><br>　　第二，美国人为什么不反对？<br><br>　　非常奇怪的是，向来标榜人权的美国，对于日本的排海计划还认可了。<br><br>　　严格意义来说，应该叫纵容。日本是匍匐在美国脚下的一条狗，这是全球皆知的事情，如果没有美国点头，给日本100个胆子也不敢这么做。<br><br>　　但日本不仅做了，而且还公然做了，就是因为有美国撑腰。那么这对美国有什么好处？最多1200天毒水也会流到北美，美国就这么不拿美国人民的命当命吗？<br><br>　　别说还真不一定。美国人爱不爱自己的人民，从疫情中就可以看到。在这帮政客面前，阶层利益才是最重要的，据说日本为此花了100万欧元“活动费”，争取美国默认。<br><br>　　当然，桌面下的交易远不止这些，日本也是持有美债大国，在多数国家都在减持的情况下，日本不仅没有抛售，反而加大购入，换而言之，这更像是一种可耻的交易。<br><br>　　而且把日本这条狗养好了，也更符合打击中朝俄的美国战略。<br><br>　　第三，中国是不是反应过激了？<br><br>　　很多人认为，全世界又不是只有中国人受害，国际原子能机构都说没事了，我们从政府到民间都是强烈抵制，并全面禁止日本水产品进口，是不是反应过激了？<br><br>　　对此，日本首相岸田文雄还通过外交渠道要求中方立即撤销相关禁令。真是恶心他妈给恶心开门，恶心到家了。当初菅义伟当场都不喝的水，想让中国人喝？<br><br>　　首先我们要清楚，核污水排海影响的可不仅仅是海洋生物的千秋万代，最终影响的是整个地球的生态环境，最大的危害也不仅仅是致癌，而是致畸致基因突变。<br><br>　　美国嘴上说没事，身体却很诚实，第一时间就发布了进口警示，禁止日本相关食品进入美国，水产品、蔬菜等赫然在列，国际驰名双标果然名不虚传。<br><br>　　而日本国内，虽然政府大力宣传污水无害，但公众也不傻，非常清楚这是政府把他们当小白鼠了，所以跑到首相府强烈抗议，标语口号布满一条街。<br><br>　　▲日本民众对核污水入海表示抗议和反对。<br><br>　　再看韩国，官员可以收买，但民众却不买账。16名大学生闯入日本驻韩大使馆示威，这让我想起100多年前我们的青年学生用热血写下的“还我青岛”四个大字。<br><br>　　对于中国是否反应过激，昨天看老胡又在和稀泥说，我们的担心无须超过日韩菲印，甚至也不应超过北美人，我不太明白他这句话的潜台词是什么。<br><br>　　好像他在批评我们的外交部和海关总署反应过度了，措施过激了？什么叫无须担心？一方面说我们是最负责的政府，一方面又要向北美看齐？<br><br>　　下面我说两点背景，就知道中国政府是不是过激了，信息不一定对，欢迎拍砖：<br><br>　　第一点，日本排海计划为什么要看天气？<br><br>　　在前天宣布24日排放污水，后来突然又说推迟了，当时还有人认为抗议有效，日本不敢排了，而日本对此的解释却是，因气象原因推迟，并在昨天下午13时正式启动排放。<br><br>　　那么为什么日本这么看重气象原因？无非是他们怕天气不好污水会回流国内。为什么怕回流国内？因为他们也知道这水有毒，也不想让自己的国民受害。<br><br>　　第二点，为什么要拉到北回归线排放？<br><br>　　当然是针对中国。我们很多人只知道他们24日启动排海计划，却不知道他们并不是在自己的近海排放，而是把水拉到了北回归线附近！<br><br>　　然后再通过1公里长的管道，直接排进海里。为什么舍近求远，拉到北回归线附近？因为这里是世界上最强的洋流，污染水会随着北太平洋暖流向东扩散。<br><br>　　也就是说，日本早就通过模型测算过，通过地球自转的方向，这些核污水会通过赤道暖流加速向中国方向流动。<br><br>　　而对另一侧的北美海岸线来说却很安全，至少流到他们那里也就完成了一个大循环，是几年之后的事情了。看到没有，这就是日本和美国的阴险之处。<br><br>　　100多年前，晚清名臣李鸿章在赴日谈判后，曾留下一句话：<br><br>　　此国不除，日后必成大患！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:51:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：中国连环计反制太狠，美国会不会受不了狗急跳...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271848-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386479">　　尽管美国近来主动的与中国“套近乎”，可并没有收手打压之意。因此，中国只能是连续出招反制。中国使的是“盘外招”。看似不经意，可招招连环够狠。应当会给美国带来足够的战略压力。那么，美国在无可奈何的情况之下，会不会狗急跳墙？<br><br>　　尽管美国一再的强调无意与中国冲突对抗，也无意打压遏制中国，更强调要建立防冲突护栏。可是，美国的对华打压却始终没有停止的意思。用美国官员的话说就是，还会继续“做中国不喜欢的事”。<br><br>　　在中国正式向美国商务部长发出访华邀请之后，美方也宣布把27家中企移除“未经验证名单”，以表诚意。可随后，美方却又宣布了5亿美元的“对台军售案”。显然是什么事又刺激了美国敏感而脆弱的神经。<br><br>　　若说刺激美国，那肯定就是正在南非召开的金砖国家领导人会晤以及中国南非会晤和中国非洲领导人会晤了。<br><br>　　自2个月前的南非金砖国家外长峰会之后，“金砖热”、“全球南方热”就开始在世界流行开来。不仅发展中国家聚焦，美国西方也同样是聚焦。<br><br>　　金砖扩编、金砖本币结算以及金砖参与国际治理，还有新兴经济体带动发展中国家建立新的合作平台和新的合作机制。等等。都直接对标世界变革和重构世界治理体系而来。<br><br>　　问题的关键是，这应当是历史上首次发展中国家独立于美西方之外谈论全球发展和治理大计。这对急于赢得世界秩序重构大国竞争战略优势的美国来说，打击实在是太大。对于习惯于优越感的西方国家来说，也真的有点不是滋味了。<br><br>　　急得法国总统立即请求主席国南非能够给他发一张请帖。而美西方政客媒体，则忙着造谣声势。什么印度抑制了，什么普京不会受邀了，什么金砖是小蝴蝶了，等等。总之，就是希望离间金砖国家之间的关系，希望能够阻止更多国家的领导人参会。<br><br>　　然而，金砖扩编已经成为现实。重要的是，中非领导人对话会顺利进行。非洲不同区域组织国家的领导人基本上都参加了对话会，并发表了共同声明。中国+非洲对话会之后，就是金砖+非洲对话会。<br><br>　　可以说，中非合作又上升了一个新台阶，中非合作正在进入快车道。中国正在开发扩大非洲这个大市场。正在推动全方位的合作升级。<br><br>　　自然的，也就意味着，全球南方合作也将提速升级。这下美国会失望之极。在重构世界秩序的大国竞争中，美国又失势了。<br><br>　　因此，对台新军售案很可能是美国对中国表达强烈的不满情绪。用对台军售案来恶心中国。<br><br>　　金砖国家扩编的顺利进行，意味着印度并没有因美西方的挑拨离间而生事。这对美国来说则又是一个重大的打击。<br><br>　　印度是美国印太战略的重要支点。美国准备把印度拉进印太版北约。更想把印度打造成反华的前沿阵地。<br><br>　　尽管美日印澳四方对话机制还在，尽管美国还在努力的向印度示好，可印度还真的能够保持住自己的战略定力。<br><br>　　随着金砖国家影响力的不断扩大，中印之间的合作也会加强。自然的也就会减弱双方的分歧矛盾。没有印度的积极参与配合，美国的印太战略就难以成形。而印太战略的另一个重要支点东盟，美国是肯定拉不过去了。这意味着从特朗普时期就开始设计推动的印太战略将要胎死腹中了。<br><br>　　不仅如此，印度对美西方的挑拨无动于衷，表明了俄印关系也不会出现大的调整。而印度也将继续坚定在乌克兰危机中的立场，还会继续与俄保持紧密的经贸关系。<br><br>　　在金砖合作加强的情况之下，有中印两个新兴大国与俄保持紧密的合作关系，拜登的削弱拖垮俄的战略计划恐怕得失败。乌克兰危机将成为美国最大的消耗和牵制。大国竞争才开始，美国就破裤子缠腿，真的无语了。<br><br>　　尽管中国不是金砖国家的领导国，可中国在其中发挥的重要作用和影响力是显而易见的。<br><br>　　有意思的是，把目前的金砖11国英文首字母排列组合，最贴切的就是Securities（金融和保证人）的意思。这真的是金砖意义的扩张。这是天意。不知道会不会叫金融机遇或保证人机制？<br><br>　　这一次扩编的6国为沙特、阿联酋、埃及、埃塞俄比亚、伊朗、阿根庭。<br><br>　　沙特、阿联酋、伊朗，是中东地区的三个重要大国，在世界上也有着重要的影响力。这预示着中东地区也将积极参与全球治理新秩序的构建。这表明了中东去美国化的决心意志。<br><br>　　埃及也是非洲最具影响力的国家之一，只是近年来被美国给害苦了。<br><br>　　埃塞俄比亚，是非洲第二人口大国，第五大经济体。非盟总部和联合国非洲经济委员会设在其首都。可见其在非洲也是一个有着重要影响力的国家。<br><br>　　南非、埃及、埃塞俄比亚三国合力领导和推动非洲稳定发展，推动非洲国家与金砖国家合作，或参与全球南方合作，都会起到重要的作用。<br><br>　　巴西和阿根庭是南美洲最具实力的两个国家，在世界上也有着重要的影响力。在金砖框架下，巴阿肯定会推动南美、中美或拉共体的全方位合作。这可是美国的后院。<br><br>　　有意思的是，在金砖峰会召开之际，中美洲国家议会正式批准中国获得常驻观察国地位，同时废除台湾地区的“观察员”身份。<br><br>　　在美国强力支持台独的情况之下，一向亲美的中美洲国家似乎是要在后院点火了。<br><br>　　这次金砖峰会之后，将在古巴召开77国+中国峰会。77国+中国是发展中国家合作机制。也就是全球南方合作机制。以前基本上都是务虚，这一次乘南非金砖峰会的东风，恐怕会进入务实阶段。意味着全球南方将主动的参与全球治理，或者说参与重构世界秩序规则的制定。不能总让美国一手遮天。<br><br>　　显然易见，过去发展中国家最多是抱团取暖，而这一次则是准备集体发力维护自身的发展权益了。这将严重的削弱美国霸权的权利。<br><br>　　其实，推动全球南方合作的最有价值的工具或途径，还是一带一路建设。或者说将会以此为基础。一带一路对于一些发达或西方国家还是拥有极大的吸引力的。<br><br>　　而正好，10月份就将在中国召开第三届“一带一路”国际合作高峰论坛。而普京已经接受了中方的邀请。这意味着这同样是一次不同寻常的国际领导人的大聚会。<br><br>　　前面的铺垫已完毕，接下来的“一带一路”国际合作高峰论坛，不知道又会有什么惊世之举了。<br><br>　　从去年的中国+中亚五国加强合作开始，中国开始了在国际上战略发力。随后就是中国+沙特峰会、中国+海合会峰会、中国+阿拉伯峰会这三大峰会的召开。不但推动了中东和平进程，也加强了中国与中东的合作关系。美国在中东的影响力大打折扣。<br><br>　　中国与东盟的合作成果不断的涌现，到目前为止东盟也还是坚定的拒绝站队美国。而后就是目前的金砖盛会。不仅是金砖扩编，更重要的是中国+非洲合作的提速升级。接下来就是77国+中国合作进入务实阶段。同时，中国与美洲国家的合作也将升级。<br><br>　　最后的落脚点，恐怕还是推动一带一路建设的快速推进。因为一带一路不仅是发展中国家的合作平台，也将成为发展中国家和发达国家之间的连接纽带。<br><br>　　这一环扣一环的连续出招。显然中国正在全球范围内布一个大局。<br><br>　　美国一直在寻求围堵封杀中国，可显然中国正在给美国来一个反包围。还真有点当年农村包围城市的味道。<br><br>　　近一段时间以来，拜登急于与中国套近乎，恐怕是意识到了中国战略的可怕之处。是想让中国悠着点。甚至还想让中国放弃目前的竞争战略。<br><br>　　不要说美国还在对中国进行强烈的打压遏制，就算是美国放弃了对中国的战略打压政策，中国恐怕都不会停止或放弃目前的战略。中国的战略是在顺应世界潮流。这个潮流显然是不可逆的。<br><br>　　不管是有意还是无意，也不管是否是中国推动，现在的形势就是如此。可美国自然不会甘心于自己的失败。一旦美国失去了霸权，美国的赖以霸权而强大的经济就会崩盘。美国的分裂会加剧。是分裂还是内战，一发皆有可能。<br><br>　　在这种情况之下，一腔怒火是要发泄出去的。尽管自知难以赢得与中国的“竞争”，可也不会束手就擒。说不定还会狗急跳墙。这是一定要防范的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:47:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：核废水排放的深层次博弈分析]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271842-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386473">　　核废水排放的博弈比表面上要激烈的多，西方违反人类道德底线情况下也要支持日倭排放，其背后的目标是多重的。日倭表面上是节约成本，但付出的附带成本以及未来成本都要高得多，为了满足美国债务重组强令，日倭可能不得不如此。而事件背后则是倭寇受到鼓励与目前的百年大变局有重大关联。<br><br>　　第一显示了西方话语权与控制权，因为国际原子能机构的站台，“国际原子能机构”关键是“国际”两个字，是从属于联合国旗下的一个机构，明知核废水有毒对海洋环境造成长期破坏情况下仍然放行，这是美在霸权衰退情况下的示威：我行我素你能怎么样？对美国精英来说对内对外就是显示美国对联合国的控制权，以此达到美国仍然强大，仍然可以为所欲为的目标。<br><br>　　从夏威夷火灾美国不去救援看，草菅人命那是小菜一碟，阴谋论说是有意放火也不是不可能！对自己的国民都如此心狠手辣，对其他民族那可以用尽一切手段的。<br><br>　　从央撒集团发家开始这一点就注定了的，目前我们虽然说不是无能为力，还没有合适的办法去制裁日倭以及它背后的主子美国，唯一的就是发愤图强自己强大了，国际上的牛鬼蛇神才不敢兴风作浪。昨天笔者强调：不要看你现在跳得欢，小心秋后拉清单。<br><br>　　第二是经济环境。我们的经济重心在沿海，如果从经济博弈特别是产业链角度我们必须小心我们沿海产业链的与所谓的核废水相关的项目，特别是产品安全问题。对此我们必须保持足够的警惕而且必须保持合适的反制选项。<br><br>　　从时机选择看，俄罗斯出事，金砖国家扩容，特别是金砖国家准备讨论货币的替代问题，因此日倭排放核废水时机与美国背书的背景就相当明确了。刚刚看到一个新闻：瓦格纳领导人集体挂掉，而同期日倭释放毒液核废水，联想性是在俄罗斯境内让亲瓦格纳者或者是普里戈任的铁杆去俄罗斯境内闹事，甚至大规模的爆炸都是有可能的，对俄罗斯境内的稳定定向打击与爆破。<br><br>　　普里戈任被消灭的时间正好在“被处罚期”，这个才是最关键的，有利于西方宣传渗透过程中是普京处罚的结果，如果这样的话，俄罗斯内部利益集团特别是瓦格纳背后的势力的反作用是西方的策划结果。对此我们要密切关注。<br><br>　　从欧洲产业链与能源布局看，如果乌克兰战争俄罗斯获得胜利或者是到2025年西方在乌克兰战争中没有获得利益比如肢解俄罗斯把俄罗斯的产业把西方利用，那么美国的日子会难过的多。<br><br>　　目前美国已经发动新冷战、金融战，配合境内的反动文人进行舆论宣传，特别在金融方面的唱衰，美债危机如果不如此严重美国也不会丧心病狂。<br><br>　　而日倭同一天排放核废水意味着经济与产业链的博弈进入新阶段。从两个方向对美国最大的两个对手采取新手段：对俄罗斯激化内部矛盾让俄罗斯陷入动荡，对中国则以核废水为命题影响中国产业链对世界供应。<br><br>　　有人说核废水先影响到美国以及棒子，东盟国家然后才轮到我国，这是不讲原则：美国以及脱实向虚，除军工企业外其它产业链已经掏空，民品萎靡，真正对它的影响不大，同时聪夏威夷火灾救援可以看出美国对普通屁民的死活根本不在乎。现在日倭核废水从产业角度影响最大的仍然是中国。<br><br>　　如果某天美国带领西方炒作核废水对中国产业链影响笔者不会奇怪。更大的是目前中美已经发生的金融战以及RMB汇率波动，通过这种手段营造中国弱势的形象助力金融战。<br><br>　　第三，核废水处理的博弈实际是大国间接碰撞的一部分。美国就是表现的为所欲为，想做什么就做什么，而中国出于人类长期发展与生命健康角度的阻止没有起决定性作用才是问题的关键。<br><br>　　也就是说，某种程度上利用核废水排放事件美国要达成让各方站队的作用，所以现在东盟的观望是正常的。<br><br>　　第四，对海上丝绸之路的影响。<br><br>　　中国是海产品第一生产、消费、进口、海产品出口第一大国，与东盟国家的经济联系中每年的海产品贸易就达几百亿美元，比如越南、马来西亚、印度尼西亚等国家的海产品60%的出口到中国，在核废水影响下中国对海产品进口管制会非常严，而农、牧、渔产品贸易对国家关系的影响比工业品多得多。<br><br>　　深层次说，由于渔业资源因为核废水处理更加紧张，国家关系会更加严峻，即通过渔业资源的“卷”恶化中国与相关国家关系。<br><br>　　第五这是一次美国的保护与支撑是否有效果的较量，更深的说是日倭在美国纵容下排放核废水，提供美国提供支撑显示美国的掌控力，这对东盟安全上靠美国内心会起更大作用。<br><br>　　第六是美对债务违约需要日倭保持“安静”，2800亿美元债务违约如果日倭不配合对美国短期债务出售影响非常大，对长期债务影响则以致命的，美国需要日倭。这种交易后果是令人发指的。<br><br>　　断子绝孙的日倭。核废水影响最大的是日本，这是一个可以自宫自裁的民族，不要把它们当成正常人，为了目标可以全民玉碎，喝点放射水又有什么？而棒子是影响第二大的，但现政府数宗忘典，被日倭蹂躏了两百年，现在的韩国政府认为这是恩赐，对这样的民族还指望什么？至于4V现在当政的基本是当年日倭统治时的走狗，甚至是日倭留下的野种，也不有指望它们。<br><br>　　中国聪现在开始就要制定索赔条款，并通过外交手段联合相关海域国家讨论受到损失后的赔款问题，而且中国必须做出表率，对与日倭经济联系不要患得患失采取相当的行动为未来博弈奠定基础。<br><br>　　笔者强调的是唯有的是华夏族的不断的努力与自省、自醒才是王道。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:41:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：应对不对称“核战争”，这才是最让对手恐惧...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271841-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386472">　　一<br><br>　　对日本这种国家来说，不具备虐得他跪下叫爸爸的实力，愤怒没有意义。但对我们来说，在实力具备之前的愤怒，仍然有很大的价值。<br><br>　　我们可以增强危机感和紧迫感，统一认识，加快发展，早点具备让日本认真听讲的实力。<br><br>　　还可以发现那些对日本排放核污水这一件与我们生存环境关系极大的事，谁在和美西方阵营一起保持静默，谁在为日本核污水排海洗地辩护。<br><br>　　面对的挑战越大，越需要搞清楚谁是朋友，谁是敌人。外部的敌友关系已经比较清晰，内部的敌我关系还需要进一步厘清，因为有人还不那么愿意承认我们最大的对手在内部，对我们威胁最大的敌人就在内部。<br><br>　　如果为了美国对中俄各个击破拼命挑拨中俄关系的那些人，还让你感觉不足以怀疑他们的真实用意，那么对日本排放核污水的集体缄默态度，应该足以让你明白他们的真实立场了吧。这二者之间，可是存在着高度重合性的。<br><br>　　如果你还不明白，那么我真有点怀疑你是真糊涂，还是故意装睡？<br><br>　　日本安排了金额超过核污水排放费用二十倍的700亿日元公关费用，一定会发挥作用，而且也一定会把中国作为重点投放目标。围绕日本核污水排海的舆论战最激烈的部分，大概率还发生在中文互联网。<br><br>　　日本排放核污水这件事，可以视为日本发动了一次不对称“核战争”，中国人口最多，距离日本有很近。这相当于美国怂恿日本把威胁我们民族的生存之战提前引爆了。<br><br>　　现在我们确实拿日本的办法不多，是因为日本背后有一个美国，但这不等于我们没有办法让日本承受足够沉重的代价（可以跳过直接读第二部分）。<br><br>　　日本排放核污水，不是日本一家的意志，而是得到美国的准许和支持。美国一贯无利不起草，核污水早晚也会影响到美国海岸，但美国依然支持日本这么做。是因为它认为日本这么做，先受影响的一定是中国，受影响更大的也是中国。<br><br>　　这个影响会有多大呢？有博主已经做过分析。推荐去读昆仑策研究院公众号发表的《坚决反击！日本排放核污水是不对称核攻击和开启水资源战争》一文，已经分析的很深入了。<br><br>　　不要以为是危言耸听。大争之世，忧患意识不可少，防人之心不可无，警惕性多一点总比幻想多一点要好得多。<br><br>　　不管我们现在有没有雷霆手段，但我们愤怒之后一定要有行动。禁止进口日本的食品，是第一步。但后面还应该有第二步、第三步，一直让日本感觉脖子上的绳索越勒越紧，最后就是把它送到那种死还死不了，但又活得特别不痛快的状态。<br><br>　　所以我不太赞成现在要中国宣布对日本放弃首先不适用核武这种主张，这会给日本拥核的借口，日本一直在为变成核武国家而努力。日本这事做得很绝，不给自己留后路，但这事日本能做，敢做，却不是日本一家能够决定。我们不能紧盯着一个日本。<br><br>　　一定要让日本付出足够的代价，但是不把支持日本排污的美国解决了，对日本的惩罚就会投鼠忌器，也不可能惩罚到位，而且还可能让美国渔翁得利。<br><br>　　日本现在做着损人不利己的事，美国在一边希望中日现在就死磕，这样日本就有可能被美国打造成为亚太的战争代理人。那样的话，美国就感觉太美好了。<br><br>　　之前，我们很多人在分析美国要把台湾打造成亚洲的乌克兰，但台湾的面积和人口都无法和乌克兰相比，而中国的综合国力显然比俄罗斯更强，台湾不是美国用得顺手的战争代理人。而日本的块头则足够大。美国现在做梦都想日本能成为针对中国的战争代理人。<br><br>　　还有一个关键的原因，你一下子把对手突突了，那不是太便宜他们了吗？一下子噶了，不是最坏的结果，还有让他比噶了更坏的状态，生不如噶。你看谍战片就有被审讯人请求给他一个痛快的剧情。<br><br>　　二<br><br>　　怎么能让日本付出的代价足够呢？我的看法是这样：<br><br>　　一是要把统一日程提前了，控制日本最重要的海洋贸易运输线的锁钥。日本是一个岛国，原材料还有粮食都不能自给。日本依靠强大的制造业实力，利用国外的资源和市场，过了几十年好日子，成为发达国家，它最怕资源输入和商品输出通道被切断。其实，美国对中国威胁比较大的一招也是切断中国的海上运输线，但中国是大陆国家，不完全依靠海洋运输。所以俄罗斯全面向东发展，俄罗斯的丰富能源和中国的制造业体系直接对接，对中国解决资源安全至关重要。日本是个岛国，海洋运输线被控制，就等于脖子已经被绳子套上了。<br><br>　　二是要认识到产业升级对日本的摧毁作用。中国制造业升级，也是日本制造业优势被中国制造业一个一个取代的过程。最开始从家电、再到电子，通信设备、造船……现在到了汽车制造和半导体。日本的优势产业，就跟工业皇冠上的明珠一样，所剩不多了。中国的产业升级完成，日本的制造业优势消失。<br><br>　　日本失去了制造业的优势，日本的发达生活也就差不多可以宣告结束了。<br><br>　　日本既无法选择闭关锁国，因为他国内的资源贫乏和市场狭窄，经济循环不起来；也无法指望继续留在国际经济循环体系中，还能保持制造业竞争力，因为他剩下的制造业会被中国卷死。<br><br>　　比较理想的状态是，中国通过产业升级帮助日本比较彻底地完成去工业化，把日本打造成为一个比较正宗的农业国。让日本重新靠农业为生，回归衣不裹腹的传统生活方式。<br><br>　　历来由奢入俭易，由奢入俭难。让日本从发达国家生活，回到发展中状态，最后到达很不发展状态，这比当年美国给他们扔几颗小男孩，可让他们恐惧多了。<br><br>　　日本现在的优势产业，比较大的只有一个汽车制造业了。差不多能创造几百万个工作岗位，关系到几千万人的生计，日本人口总共才一亿多一点。中国的汽车出口规模今年实现将实现对日本的反超，下一个目标就是让日本的汽车制造和曾经的优势产业家电、电子、造船等一样，从兴盛转为沉寂。<br><br>　　只要中国的崛起之路不中断，日本的前途就无法光明。如果日本表现好，中国可以给日本保留一部分工业，加入中国的经济循环。如果日本确定要一条路走到黑，非要绑定在美国遏制中国的大船上，日本制造业的归宿就是去工业化。<br><br>　　三<br><br>　　实现这些目标，还需要一个基本条件，就是把美国势力驱逐出西太平洋，让西太平洋进入中国世纪。<br><br>　　日本现在为什么极力和美国绑定，他们就是害怕中国的制造业让日本的工业化归零。<br><br>　　日本开始把希望寄托在美国正在联合盟友针对中国的脱钩，美国要重新打造一套供应链产业链全球体系，这个体系里没有中国的位置。<br><br>　　中国要彻底把日本的工业摧毁，就要击破美国主导的这个产业体系重构。<br><br>　　美国进行全球产业链供应链重构，也属于无奈之举，因为它越来越失去了对现有产业分工体系的掌控力。<br><br>　　回到冷战状态的两个体系并存，是美国在以进攻的姿态为大收缩做准备。全球真的回到类似冷战时期的两个体系并存状态，是美国不得已的选择。<br><br>　　这个美国不得不采取的保护性措施，即使能够完成，美国特别是美元要承受很大的伤害，美国又无法把中国之外的所有国家都拉过去，中国的朋友圈比美国扩张得还多，上合和金砖都在扩容。而美元已经膨胀到现在的规模，突然给它一个缩水一半的紧身衣，它能好过吗？<br><br>　　美元是需要中国制造业能力背书的，因为美国自己的重新工业化进展不大，而它给予厚望的印度制造业也没有显著的发展。<br><br>　　以国家工业水平的重要指标工业用电量比例看，2022年全美工业部门用电占比为25.8%，低于2013年制造业回流政策密集出台前的26.5%。2022年工业部门的电力消耗为1.01万亿千瓦时，比2000年低约5.3%。经过一年多的暴力加息，美国截止2023年6月的实际用电量又比2022年同期下降了3%左右。<br><br>　　印度2014年就推出“印度制造”计划，目标是制造业增加值从16%提高至2020年的25%，但结果是印度的制造业增加值比重不升反降，占比从2015-16财年的17%下滑至2022-23财年的15%。<br><br>　　只要美国和印度的制造业无法从高端到低端制造业对中国产生夹击之势，其他国家暂时对中国制造业地位还构不成真正的威胁。<br><br>　　中美博弈，看似是美国在主攻，中国主守，但实际只要中国的制造业还在扩张，还在升级，美国的总体防守态势就不会变。工业时代，制造业实力是综合实力和各单项实力的基础。我们在《美国越急，距离我们庆祝的时刻就越近，我们这代人很幸运 》一文中用较大篇幅分析过，美国现在不具有军事干预台海，阻止中国统一的军事实力，这与美国去工业化直接相关。<br><br>　　美国主导的世界产业链重构很难成功，即使产业链重构的可能性还存在，要把这种存在从可能性变成现实，没个二十年，断然无可能。中国以这么高效的体制，加土地公有制的独特优势，从大力建设基础设施开始，到成为世界工厂，算算用了多少年？<br><br>　　美国重新工业化不用指望了，要能恢复，当初就没必要对外转移了。向外转移的原因是因为中低端制造业在美国没有利润。<br><br>　　以印度的土地私有化和效率低下的整体，再加上联邦制的独立王国林立，可能是十年二十年之内实现吗？<br><br>　　二十年，日本的制造业在中国的产业升级面前， 能坚持到那么久吗？<br><br>　　分析这么多，就是想推导出一个结论：日本即使想融入到美国主导的产业链重构当中，一样没有前途：一是不可能，二是可能，时间也来不及。<br><br>　　日本无法指望借助美国的产业链重构保全自己的工业能力，日本的工业直面中国的工业升级，不断去工业化是必然的结果。至于去到什么程度，本来是可以看日本表现的。<br><br>　　但日本如果用排放核污水来恶心中国，恶化中国的环境和生存空间，为了配合美国遏制中国不择手段，那中国肯定是应该让日本工业死的透透的，才对得起它的实际表现。<br><br>　　所以，大家把怒火压一压，发展好中国，小日本距离它哭都来不及，对着我们摇尾巴都无效的时间已经不远了，我们到时候不要忘记新仇旧恨就行。<br><br>　　四<br><br>　　中国在这个过程中不是没有挑战、问题和压力，我们要保持定力，克服困难，不要被各种诱导迷惑，警惕被内外夹击，才能实现目标。<br><br>　　1、需要保持并继续提高自己的制造业实力，这是中国参与百年变局的关键性实力，不能自己先去工业化了。<br><br>　　目前威胁中国世界工业中心的主要因素是中国的巨大产能面对内需不振和外需承压，提高内需是关键，但不能依靠那些经济学家和财经账号主张的什么资产负债表扩张方法，那就是货币大放水的欲盖弥彰说法。<br><br>　　现在的居民和企业、甚至地方政府的负债率都不低了，再扩张，能有什么好结果？他们希望是货币大放水，推高股市和资产价格，然后他们就有钱了。问题是，占人口的大多数，有多少人能通过股市和资产价格的增高而实现收入增加？货币增发引发恶性膨胀，反而会压抑大多数人的支付能力。<br><br>　　不解决贫富分配差距太大的结构性问题，想绕开现有分配结构问题，解放人口大多数人的消费能力，根本不可能。<br><br>　　加快推动共同富裕才是关键。实现共同富裕是一篇大文章，改善财富分配格局比触动人的灵魂更难，但中国蛋糕已经做得不小了，那么多经济部门都产能过剩了，到处找需求。不释放市场空间，解决生产过剩的问题，做大蛋糕越来愈难。甚至可以说，现在已经差不多到了不分好蛋糕就很难做大蛋糕的地步了。所以，有些事再难也要去做，因为绕不过去。<br><br>　　总之，要不断增加社会主义的因素，作为解决经济突出问题的药匙。<br><br>　　我认为可以先从两个方面，由易到难做起：<br><br>　　一是加强反腐力度。按法律规定收缴或没收腐败链条的非法财富，充实社保资金，建立全民福利保证体系，人口的大多数自然花钱就少了不少顾虑。<br><br>　　二是改善就业结构，多创造一些稳定就业的岗位，改善普通劳动者的收入预期。现在的国企数量太少了，向社会提供的稳定就业岗位数量有限。可以根据社会主义初级阶段基本经济制度的要求，国企不要听一些人主张的实行收缩，而是适当增加国企的数量，提高社会长期稳定就业的供给能力。<br><br>　　2、加快产业升级。<br><br>　　小日本既然已经开始核污水排放，就不会靠自我良心发现停止。我们早一天完成产业升级，就早一天具备阻止日本继续排放核污水的能力。<br><br>　　依据美国日本以及这次对日本排放核污水作壁上观的那些美西方国家的实际表现，我们抢占他们的优势产业，可以没有任何的心理负担。地球不能没有海洋，为了保护海洋，我们也需要尽快完成产业升级，这样世界就具备了一个足够制衡邪恶势力的正义力量。<br><br>　　2、要做好金融防守，防止金融出现系统性风险。<br><br>　　美国为了收割世界的财富，弥补自己的亏空，暴力加息到如今都在硬挺，自己的中小银行暴雷都没有停止。<br><br>　　中国自然是美国最想收割的对象，中国发展七十年积累的财富规模超过三十年前被西方分食的苏联。<br><br>　　现在，美国对中国的金融战已经到了关键时刻，人民币汇率承受很大压力，美国想重点通过引爆中国那些借了大量外债的房地产债务，让中国的金融体系也发生连锁反应。金融爆破可以引发整个经济链条的崩溃，金融战是为数不多的可以让中国去工业化的方式。<br><br>　　中国现在面临的金融压力很大，坚持人民币不自由兑换，是金融做好防守的关键。有些经济学家还在用2015年前的人民币国际化诱导中国拆除金融防火墙，千万不要上当。看看许小年们十多年前的言论，就知道他们的真实水平，配合他们的立场，要是采纳他们的意见，破坏性会有多大。<br><br>　　其他的都谈过了，不重复了，否则篇幅太长，也没人有耐心看完。但还需要重复的一点，就是结合反间谍，把各种各样的内部带路力量，拿钱的，还有自带干粮的，作一番清理。无论美国想对中国实行哪一款遏制手段，没有中国内部力量的配合，他们很难成功。本文开头，就提到了在日本排放核污水这件事上表达愤怒的意义之一，就是我们可以凭此进一步确定谁是朋友谁是敌人。内部的敌人，才是最可怕的，最有破坏力的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:40:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[NE0：对华认知战：应以日本排核为契机，追踪、标记敌对...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271836-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386467">　　日本人无耻地向太平洋排放核污水，再一次向整个地球宣示了鬼子这个民族的无耻和恶臭。<br><br>　　然而比那些狗逼日本人更无耻的是这个过程里面涌现出的一大堆为日本排放核污水洗地的中文账号。<br><br>　　实话说，科普这两个词在这些年已经成为了一个恶臭无比的词。<br><br>　　在中文互联网打着科普旗号的那些乱七八糟的大v，几乎没有几个屁股是正的。<br><br>　　这一大批绝大部分有着留美留日经历，跟海外在资金和渠道上有着各种说不清道不明的关系，或者现在人直接就在美国、日本，甚至已经是美国公民的身份的垃圾。<br><br>　　他们这些美国人，日本人操弄的这一堆账号存在的唯一意义就是不断地在中文网络环境里向中国人发起一场又一场的认知战，用他们的账号和言论来影响舆论，来为他们自己自己本国或者精神祖国谋取利益。<br><br>　　如果换做在美国，你根本无法想象有中国官方背景甚至是所谓的亲中国的账号能够在美国的社交媒体上积累起大批的受众，还能每天不断地去散播有利于中国的舆论。<br><br>　　但是，角色一换，你会发现那些代表着美国官方机构，代表着日本外务省利益，同时熟练使用中文的人，却能够毫无障碍地在中国的社交媒体上肆无忌惮地发表着他们国家官方乃至于情报机构所希望他们发表的东西，来影响和操纵了中国的舆论，来扭曲绝大部分中国人对于任何一件事物的认知，从新冠病毒到俄乌战争，再到现在的日本排放核污水。<br><br>　　我觉得如果真的到了未来的某一天，我们需要去实现祖国统一或者是在海外维护中国利益的时候，我非常笃定地相信这一批账号一定会利用他们已经积累下来的影响力来不断地攻击中国的体制和政府的决策，不断地离间人民和国家。<br><br>　　然而对于那些反贼来说，没有比中文互联网让他们活得更滋润更自由的地方。<br><br>　　这对于任何一个爱国者而言，都是一种莫大的悲哀。<br><br>　　他们可以随意地发表各种言论，甚至是前后自相矛盾的言论，随意地扭曲民众的认知，而不需要承担任何的代价。<br><br>　　自从互联网兴起之后，美国的中央情报局CIA，国家安全局NSA甚至是FBI都开始在网络上大规模地招募以中文为母语的间谍和心理战网络战作战人员，而自从台湾在军备竞赛之中发现自己的硬件逐渐与我们出现代差之后，这些年也在拼了命地投入到网络战部队去加强自己的软实力来试图获得一种不对称的作战优势。<br><br>　　对于那批身在美国，但是常年高频活跃在中文互联网的人，我觉得本来就很不对劲。<br><br>　　你们一个个美国人、日本人，不在你们自己的社交媒体上发言，却花费如此大的心思和精力在中文互联网经营，这合理吗？不合理。不合理到我只能怀疑那些账户很大程度上并不代表着账户注册者的利益，而是代表着美国政府、日本政府，乃至相关的美国情报机构、日本外务省的意志。<br><br>　　中国的舆论环境现在最大的问题就是对这一批垃圾过于宽容。<br><br>　　推特是怎么做的？Facebook是怎么做的？Youtube是怎么做的？<br><br>　　是毫不留情，绝不手软，抱着宁可杀错也绝不放过的态度，对所有不符合本国执政者利益，有影响本国舆论嫌疑的外国账号，一个又一个从物理层面上彻底剿灭掉。<br><br>　　如果是实在碍于观感删不掉的，就会在最明显的位置，清晰地标记上的这些账号由外国的政府机构或者媒体所拥有。<br><br>　　而我们的监管部门在干什么呢？<br><br>　　西方的先进经验摆在这里了，要不要学一学？<br><br>　　这些年好不容易出来了标记IP的机制，但我觉得光标记一个IP地址，是远远不够的。<br><br>　　推特其实已经给我们提供了一个非常好的解决方案，那就是，应该在显眼的位置清晰地标明这些账号是由哪些外国的政府机构、媒体所持有，这些账号的价值取向会是怎么样的。<br><br>　　如果我今天去注册一个推特账号，为中国说了一些好话，很有可能我就会被推特标记为pro-China，亲中国，中国利益代言人等诸如此类的标签。<br><br>　　我觉得我们完全应该引入这一套机制，去标记那些熟练使用中文，但是每一次都会在重大的舆论议题上唱反调，发出跟我们国家自己利益不一样的声音的这些外国人。<br><br>　　我们应该清楚地在他们账号上标明，这些人渣们，他们都是外国利益代言人。<br><br>　　建立这种分级制度，对那些外国利益代言人的舆论账号做出更加精准的细分，不仅是为了在平时管控那些外国利益代言人的发言，而是为了以后一旦进入非和平时期，就可以立马像推特或者是Facebook、谷歌那样在第一时间就彻底地封禁掉所有那些为外国舆论服务的账号。<br><br>　　这就是西方的先进经验。<br><br>　　在我国现在军事实力越发的强大，甚至开始在各种局部呈现碾压西方的态势之后，发起对华的舆论战认知战对于西方来讲是最廉价，性价比最高，也是最有效的一种作战方式。<br><br>　　认知，认识，人最贵的就是这么个东西，而对于绝大部分人来说，最缺的，也正是这么个东西。<br><br>　　西方对华发起舆论战和认知战，最重要的作战资源其实就是这一批能够熟练运用中文，在中国互联网建立和积累了广泛而庞大的影响力，但是却忠心耿耿的服务于西方政府利益的这一批狗奴才以及他们的账号。<br><br>　　甚至有太多的证据能够合理地怀疑很多账户其实并不真正运作在所谓的账户所有者手里，而是很有可能是运作在美国中情局的网络战、心理战作战部队手里。<br><br>　　一年前美国的心理战作战部队在YouTube上面发布过一些宣传视频，就简要地展示过从招募到策划乃至如何去影响一个地区，引发区域性的动荡。<br><br>　　而国内这一大批账号，就特别特别地像里面描述过的工具。<br><br>　　很多时候，我们对一些本来就不正常的现象，却往往视而不见，不够敏感。<br><br>　　你想，那一批有着所谓光鲜身份的人，如果你身处他们那个位置，很可能连吃个饭上个厕所的时间都不会太多，但是非常不符合常理的就是这一批人却有着充足的时间每天去经营和运作着一大堆中文的内容来向中国的受众输出，甚至还有兴趣去回复评论，合理吗？<br><br>　　特别不合常理。<br><br>　　对于那些人就应该建立账号分级制度，将国内和海外的账号给隔离开来，对于那批身处海外代表着外国利益的人，要用技术手段来对他们进行限制。<br><br>　　比如说在注册的时候就应该让他们用海外的真实身份证件来进行验证，验证完之后以固定的频率和周期对其进行包括但不仅限于人脸识别，证件识别等方式推高海外心理战网络战部队运作这些账号的运营成本。<br><br>　　就像我们现在去注册推特的话，如果你的手机账号绑定的号码是中国，那么你浏览一段时间之后，推特这些网站就一定会多次频繁地来验证你的身份，一旦错误，立马就会被封掉整个账号。<br><br>　　西方的社交媒体平台就是这么做的，而我们的社交媒体却没有对这一大批外国利益的代言人去进行过细致的甄别和分析，更没有试图去不断削弱他们的影响力，任由他们把中文互联网变成外国利益的传声筒。<br><br>　　真是可悲。<br><br>　　其实在大数据出来之后，根据一个人的所有发言去对他的价值观进行分类和标识，对他的价值倾向进行归档，是一件并不困难的事，技术上没有任何的难度。<br><br>　　何况能够进入到头部的大V，其实数量也不多，哪怕用人力对其逐一跟踪分类，在人工成本上也并不是不可接受的。<br><br>　　其实像现在，就是趁那些美国人、日本人纷纷跳出来，对他们的账户进行标记和追踪的最好时机。<br><br>　　如果我们不去做这一个环节，去建立这么一套制度，那么在未来发生很多重大事情的时候，我们还要遭到这些海外舆论战的打手们在各种层面的攻击和反噬。<br><br>　　但是实话说，我对5年之内能够建立起这样的一套制度，并不抱任何的希望，特别是从2023年开始的这五年，没有任何希望。<br><br>　　把这些想法写出来，并不是给现在的人看的，在新鲜、可靠的血液能够进入到关键的位置并掌控关键的资源之前，上面所写的一切，都没有任何实现的可能性。<br><br>　　但是，越是这样，我们越应该为将来的事情未雨绸缪。<br><br>　　这个国家，终归有人应该扛起来。<br><br>　　终归有人，要去做正确事。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:35:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：核污水入海，中国打到日本七寸，美国仍在装傻]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271835-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386466">　　核污水今日排海，半年后污染中国。更险恶的是美日，以此为掩护，啥龌龊事干不出来？福岛呼唤“真理”降临，谁来做这个盖世英雄？<br><br>　　核污水已入海<br><br>　　日本政府此前宣布，于24日开始将福岛核污水排入海洋。<br><br>　　即便核污水排海的决定招致国际社会及日本民众的强烈批评和反对，日本政府依旧装聋作哑，一意孤行。24日一大早，东京电力公司称已对准备排入海洋的核污水进行了取样检测，结果显示“达标”。<br><br>　　24日中午12点，日本福岛第一核电站已启动核污水排海。距排污点约6.5公里处的一座渔港，空无一人宛如末世。<br><br>　　经现场民用设备测量，福岛核污水排放区域辐射量瞬间飙升，排放时测量值从0瞬时增至0.7。<br><br>　　核污水首次入海，计划每天排放约460吨，持续17天，合计排放约7800立方米。日本强行排放核污水入海，拿全人类的生命健康作赌注，将再一次被全世界唾弃。当然，做历史的罪人这活日本熟，虱多不痒，债多不愁。<br><br>　　中国外交部第一时间表态，将采取一切必要措施，维护食品安全和中国人民的身体健康。<br><br>　　海关总署也发布公告：全面暂停进口日本水产品。<br><br>　　双倍切尔诺贝利<br><br>　　尽管日本政府一再偷换概念，试图将福岛事故“核污水”与正常排放“核废水”混为一谈。西媒也利用“话语权”优势，配合“概念炒作”。然而这瞎话说的，连日本人自己都不信。<br><br>　　毕竟日本“水荒”那么严重，如果核污水处理过后真的无害，干嘛不自用？既解决了核污水排放问题，又解决了水资源短缺问题，一箭双雕，岂不两妙？若真安全，农田灌溉、工业用水……哪舍得排入大海？<br><br>　　日方“瞎话新编”每天一更，最近误导“问题只在于氚元素”。诸如：经过处理后的污水中，基本不存在除氚以外的放射性核素，氚的浓度也会降低到相关标准的1/40。<br><br>　　然而事实上，福岛核污水中所含铯-137是切尔诺贝利的两倍，事故评级也比切尔诺贝利更加严重。一个常识，核污水中含有高达64种放射性元素，七成以上超标，并且多核素去除设备难以完全处理。这些核放射性元素进入海洋环境后，对人类和生物危害最大的可能还不是氚，而是碳-14和碘-129。碳-14会在海洋生物体内聚集，浓度是氚的50倍，半衰期约5370年。碘-129的半衰期更长，约为1570万年。<br><br>　　从2011年福岛第一核电站发生事故，到2021年日本决定排海，已经累积了大概138万吨核污水，且每年递增约100吨。总共1100多个储水罐，到今年基本上就没有储存空间了。因为日本从未披露过真实数据，所以只能估计，现在大概有150万吨核污水，排放时间可能长达30-50年。<br><br>　　大公报记者近日赴福岛实地探访，结果触目惊心。后在东京对日本“原子力资料情报室”负责人、著名核电专家伴英幸进行了独家专访，部分内容也应证了前文的推断。<br><br>　　1.核污水未排放之前，当地辐射就已相当严重；<br><br>　　2.福岛附近海域，发现超标180倍的辐射鱼；<br><br>　　3.福岛以北约50公里外，核辐射量超标14倍；<br><br>　　4.辅导核污水将持续释放至少30年；<br><br>　　5.国际原子能机构的有关报告和东电的说法，均漏洞百出；<br><br>　　核污水分明有4种更好的处理方法：电解处理、地层注入、地下掩埋和蒸汽释放，但日本偏选了最简单粗暴的排海。仅仅是为了省钱？这个解释未免太过苍白。<br><br>　　240天到中国<br><br>　　早在2021年，清华大学深圳国际研究生院海洋工程研究院的张建民院士和胡振中副教授团队，就从宏观、微观两种不同的角度，分别建立了海洋尺度下放射性物质的扩散模型，并实现了福岛核污水排放计划的长期模拟。<br><br>　　宏观模拟结果表明，核污水排放后240天，就会到达我国沿岸海域。不仅氚元素会首先到达中国，危害更大的铯、锶等也会飘到中国。<br><br>　　研究人员进一步选取了3个沿海城市日本宫崎、中国上海和美国圣迭戈进行对比，观察区域污染物的浓度变化。曲线图清晰显示，核污水排放后1200天左右，上海就会被彻底污染。<br><br>　　然而，这还仅仅是大自然作用的结果，完全未考虑“人为”因素。核污水排海的天然掩护下，美日不趁机作妖，谁信？<br><br>　　早在2019年，韩国就抓到过日本船舶用减摇压舱水的方式，偷运福岛核污水并排放。以中日航线的密集程度，不出3天，福岛核污水或将“出现”在我国各个沿海港口。<br><br>　　1200天到北美<br><br>　　按照扩散模型，大约1200天后，福岛核污水将到达北美沿岸，并覆盖几乎整个北太平洋。也就是说，美国还能撑3年多。<br><br>　　除宏观扩散外，研究人员还从微观角度进行了氚的扩散模拟。对模拟结果中到达沿岸海域的污染物微粒，以400天为取样间隔，得到其运动轨迹。基于这些运动轨迹，可以知道美洲沿岸海域的污染物主要是通过横跨太平洋到达。<br><br>　　尽管污染物的排放位置是在福岛附近，但随着时间推移，污染物高浓度区域将沿着35°N线附近向东延伸，从开始的东亚扩散到北美。到第2400天时，北美西侧海域的污染物浓度，将比中国东南沿海还要高。<br><br>　　换言之，福岛核污水排海，短期内对中国危害大；但长期来看，对美国危害更大。然而神奇的是，西媒不遗余力为日本政府粉饰，美国和欧盟甚至放松了对日本食品的进口许可。<br><br>　　欧盟反正海产是吃北欧和英国的，对日进口几乎为0，收点好处费发个证，慷他人之慨无所谓。而美国，不惜拿国民健康替日本背书，这是疯了吗？<br><br>　　美国“借刀杀人”<br><br>　　美国疯没疯后边再说，但肯定不傻。表面替日本食品安全背书，实际进口数量品类极其有限，主要是为了帮其打开亚洲市场。<br><br>　　日本农林水产省数据显示，今年以来，美国对日农产品进口大幅下降，反倒是中韩等在扩大进口。在亚洲各国的慷慨“贡献”下，2023上半年，日本农林水产及制成食品出口金额达7144亿日元，同比大增9.6%，创下有详细记录以来的新高。<br><br>　　第一大买家中国大陆，进口1394亿日元，同比增幅16.2%；第二香港地区，进口1154亿日元，增幅近25.8%；第四台湾地区，进口674亿日元，同比上涨11.9%。仅咱大中国的进口量，就占到日本农产品出口总额的45.1%。<br><br>　　第五大买家是韩国，进口356亿日元，同比上涨19.9%。之后是越南、新加坡、泰国、菲律宾、澳大利亚……一片大涨之中，美国进口额964亿日元，不升反降，跌幅约7.9%，被香港反超到第二。<br><br>　　看明白没？美国当面一套背面一套，只有亚洲各国被蒙在鼓里，主要目的是忽悠中国放开进口核食。至于美国进口的那仨瓜两枣，精英阶层和统治阶层是肯定不会吃的，底层民众死活嘛，关他屁事？心思是真够阴毒的。<br><br>　　美国近年来越发疯魔，只要能对付中国，付出多大代价都在所不惜。贸易战、科技战、病毒战、金融战、太空战、外交战、舆论战……挨个试了个遍，不仅没啥效果，反而自伤其身。如今在西太，常规军事对抗也占不到便宜了，只能动不动把核武器挂嘴边吓唬人。损中不利己，老美已然走火入魔，咱得时刻保持底线思维，做好最坏打算。<br><br>　　美国大约也是算准了，按美债“堰塞湖”这情况，自己未必撑得过3年。不如借日本核污水排海，先把中国干掉。中国不行了，这大块头肉厚油肥，正好给自己续命。<br><br>　　谁来“一劳永逸”<br><br>　　福岛核污水已入海，打嘴炮也好，限制进口也罢，解决不了根本问题。<br><br>　　海水一旦被污染，蒸发、降雨，循环往复，别说海鲜，就连农作物、水源、土壤都受影响，陆地一样逃不过。事到如今，还有啥办法能阻止这场人类浩劫，将损失降到最小？<br><br>　　今年6月，俄罗斯专家曾给出建议，直接用氢弹把福岛核电站炸掉。氢弹核辐射量很小，释放的成分还能稀释周边的放射性物质。从技术上说，这个完全可行，操作上也并无难度。建议得到了广泛认可，唯一问题就是现在倡导和平，不好随意向日本投氢弹，很可能会引发战争。<br><br>　　说个题外话，市面上流传着一个“故事”：只有中国有氢弹。这其实是以讹传讹，上世纪80年代，美苏核弹规模均超过万枚，其中就包括氢弹。2002年，美俄签订合约，开始大范围销毁核武。截止2021年初，处于值班状态的核弹均只剩1400枚左右。从上万枚到一千多枚，于是就有了美俄已将所有氢弹全部销毁的说法。但很显然这是胡扯，美俄不仅有氢弹，而且数量不少。<br><br>　　英国于1966年成功进行了氢弹原理试验，当量30万吨TNT。法国于1968年在南太平洋试爆了氢弹，成为世界上第5个拥有核武器的国家。<br><br>　　如今核污水已入海，日本形同对太平洋沿岸国家实施无差别核打击，之前的顾虑是否还有必要？美国推波助澜，英法冷眼旁观，那么中俄呢？<br><br>　　日本从不承认错误，擅长逃避责任，惯于岁月史书。现在就敢睁眼说瞎话，口口声声核污水“无害”，以后会如何？闭眼都想得出。<br><br>　　5年后，日本人会说，“我们真的感到抱歉”，然后90度鞠躬；<br><br>　　10年后，日本人会说，是之前的日本人干的，现在的日本人是无辜的；<br><br>　　30年后，日本人会说，我们没有排放过核废水，这都是假的；<br><br>　　50年后，日本人会说，核废水是中国人排的，我们才是最大的受害者。<br><br>　　想想拳头都硬了！福岛需要氢弹来拯救，全人类呼唤真理降临，谁来做这个盖世英雄？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:34:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：内幕揭开！普里戈任之死真凶锁定？乌克兰宣...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271834-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386465">　　瓦格纳负责人普里戈任飞机失事的冲击波还在猛烈发酵！<br><br>　　从种种迹象来看，这一次普里戈任飞机失事疑点重重，死于暗杀的可能性极大！<br><br>　　美国情报部门已经表态，称这是一次有预谋的暗杀行动！而美国总统拜登更是意味深长的对外表态称，他早已经预料到普里戈任会有这一天，给人的感觉好像美国是了如指掌的样子。<br><br>　　瓦格纳内部也将普里戈任一行飞机失事定性为暗杀行动，并且已经扬言要展开报复行动。<br><br>　　由于普里戈任的专机是从俄罗斯首都莫斯科起飞，纵然俄罗斯有一千张嘴，也无法撇清关系，再加上西方媒体铺天盖地的推波助澜，网络上普里戈任死于俄罗斯暗杀的猜测甚嚣尘上。<br><br>　　大家想想，俄乌战争尚未结束，并且是已经到了水深火热的最关键时刻，俄罗斯总统普京可能会在这个时候对瓦格纳负责人普里戈任下手斩尽杀绝吗？普京即便是想对普里戈任动手，也不至于把瓦格纳高层全部一网打尽吧？<br><br>　　不要忘了，在瓦格纳当初发动兵变之时，普京曾提议要瓦格纳实际指挥官替代普里戈任，并且还提出了瓦格纳为我所用的建议，所以，即便是普京想动手，也不太可能将瓦格纳负责人来这个一窝端的方式，再说了，此时俄乌前线战局不明，此时对瓦格纳动手，对普京又有什么好处呢？<br><br>　　那么究竟是谁动手干掉了普里戈任？<br><br>　　连日来，通过层层的抽丝剥茧，第一个嫌疑人已经开始浮出水面，那就是普里戈任的私人飞行员斯捷潘诺夫。<br><br>　　据俄罗斯媒体报道，原定驾驶这架飞机的斯捷潘诺夫，并没有驾驶这架飞机，反而乘坐另一架飞机飞抵了堪察加半岛，之后这名飞行员就神秘失踪了。<br><br>　　当前，俄罗斯有关部门正在追缉这名飞行员，并且怀疑。此人已经通过勘察加半岛到了美国。<br><br>　　还有一个值得关注的细节是，这10名飞机失事遇难者当中的唯一一名女性，也就是这架飞机的空姐家人透露，在飞机起飞前的前一天，拉斯波波娃的家人称：“她当时说她在莫斯科，今天或明天起飞。飞机正在进行不同寻常保养和紧急维修，他们正在等待航班起飞。<br><br>　　如果说是被动手脚的话，那么，极有可能是这次飞机在送紧急维修之时被被动了手脚。<br><br>　　从飞机此前一天被送去紧急维修，再到普里戈任的私人飞行员改变计划，突然乘坐另一架班机迹象来看，这名飞行员极有可能是被美国和乌克兰收买，实施这次普里戈任飞机失事事故。<br><br>　　有句话叫千防万防家贼难防，如果这一个推论正确的话，那么普里戈任对自己身边人还是太大意了。<br><br>　　巧合的是，就在近日，乌克兰情报部门还对外宣布，近期乌克兰情报部门策反了一名俄罗斯飞行员驾驶米8战斗机架机投降乌克兰。<br><br>　　但这则消息的真实性受到了广泛质疑，当乌克兰空军都已经被打残、海军全军覆没的情况下，占据优势的俄罗斯战斗机飞行员此时去投靠空军已经被打残的乌克兰军队，这不是自寻死路是什么？<br><br>　　有意思的是，这一次乌克兰总统泽连斯基第一时间站出来否认普里戈任一行之死和乌克兰情报部门有关系。<br><br>　　此前在克里米亚大桥遇袭之后，泽连斯基都第一时间否认和大桥被炸有关系，到后来又承认炸桥是乌克兰所为，所以对泽连斯基的表态有多大真实性只有自己知道了！<br><br>　　令人备受瞩目的是，俄罗斯总统普京今天正式回应关于普里戈任飞机失事一事，对失事者家人表示哀悼，并且对瓦格纳在这次俄乌当中所取得的成就给予了重点肯定。<br><br>　　请注意，普京用了任命运多舛一词来形容普里戈任，与此同时也肯定了瓦格纳在这次俄乌战争当中的成绩，没有把普里戈任说成是一个作恶多端的叛断乱分子。<br><br>　　我们看到，在一些社交平台上有一些亲美网友大骂普京是猫哭耗子假慈悲，并且跟着西方媒体一口咬定就是俄罗斯总统普京下达的对普里格任的诛杀令！<br><br>　　我们在昨天的文章当中已经给大家说了，瓦格纳负责人普里戈任一行此时出事，无疑是对美国和乌克兰最为有利，再加上此前美国突然对白俄罗斯发出最高旅游警告，并且要求所有在白俄罗斯的美国人立即撤离这条消息，不得不让人浮想联翩。<br><br>　　有可能美国情报部门早就对瓦格纳的命运了如指掌，因为如今的瓦格纳大部分已转战白俄罗斯，普里戈任的突然死亡，有可能会让瓦格纳一些忠实追随者展开报复行动， 从而引发一场难以预料的狂风暴雨，可能这就是美国下令要求所有美国人紧急撤离白俄罗斯的原因之一！<br><br>　　究竟是谁对普里戈任痛下杀手，而普里戈任之死究竟会对俄乌战争造成何种影响？相信时间最终都会给我们一个确切答案，让我们拭目以待吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:33:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[郭松民：从“人类命运共同体”的高度看日本核污水排海]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271833-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386464">　　“有一部分日本人对核污水入海并不担心，因为他们本来就存心要祸害全世界！”<br><br>　　日本把核污水排入大海的行为，究竟有多恶劣？<br><br>　　打个比方吧。这就相当于疫情期间，某小区的一位业主，故意把带有病毒的垃圾，倾倒在小区公共绿地上。<br><br>　　这是一种极端自私、极端无耻的做法。由于这种行为威胁到了小区所有居民的健康与生命，所以无疑也是一种严重犯罪。<br><br>　　面对这样的恶行，每个不愿意受害的小区居民，都应该勇敢地站出来，“举起森林一般的手，制止！”<br><br>　　但是，就在这种情况下，一个以贩卖臣妾主义闻名的顶流网红，再次按捺不住，跳将出来，散布一种无所作为，逆来顺受的“无须比日本人更担心论”！<br><br>　　这位顶流网红的核心观点如下：<br><br>　　“中国政府谴责日本排放核污染水，是对本国和全人类安全负责任的态度。与此同时，我觉得，中国大陆的民众无须过度惊慌，尤其是，我们的担心无须超过日本人、韩国人、中国台湾民众、菲律宾人、印尼人等等，甚至也不应超过北美人。”<br><br>　　他的这段话，危害很大，但似是而非，很有欺骗性，值得略作辨析。<br><br>　　首先，他的把政府的立场与民众的态度割裂开来，对立起来，似乎两者可以不是一回事。<br><br>　　但是，如果政府对外政策的立场，没有得到民众的一致支持，那么还有正当性吗？在国际上还有力量吗？还能够得到重视吗？<br><br>　　顶流网红的这种论调，本质是要对中国政府在日本排放核污水入海问题上的立场，做釜底抽薪！<br><br>　　其次，他“无须更担心”的说法，无非是要让中国人，放弃在日本核污水入海问题上的独立判断、独立立场，放弃采取反措施的主动权，去做“日本人、韩国人、中国台湾民众、菲律宾人、印尼人”的跟屁虫、应声虫。<br><br>　　的确，有一部分日本人对核污水入海并不担心，因为他们本来就存心要祸害全世界，他们不仅不担心，反而还在享受一种报复的快意。<br><br>　　但是，他们不担心，我们也不担心吗？<br><br>　　我们是纯粹的受害者，我们不可能从日本核污水排海中获得任何利益，我们为什么不担心呢？！<br><br>　　从这个角度来说，顶流网红的说辞，是一种不折不扣的汉奸言论！<br><br>　　多年以来，这位网红一直在用一种市侩的、小市民的、机会主义的立场与逻辑狺狺不休地议论国际、国内问题，误导了许多人。<br><br>　　在上个世纪三十年代，这种市侩的、小市民的、机会主义的立场与逻辑，是许多人落水做汉奸的一大诱因。<br><br>　　在核污水入海问题上，一定要厘清两个问题：<br><br>　　第一，这件事关系到每个中国人的健康与生命，关系到子孙后代的健康与生命，没有妥协余地，必须反对到底！<br><br>　　第二，从“人类命运共同体”的的角度看，没有什么比把核污水排入世界的“公共绿地”——大海，更能威胁作为“命运共同体”的人类了。所以，对日本排放核污水入海的态度，关系到中国构建人类命运共同体的诚意，绝不可以掉以轻心！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:32:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：日本核污水，美国要先喝，它们为啥不怕？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271832-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386462">　　土豆说：<br><br>　　1、日本核污水，全世界哪些国家先喝？<br><br>　　2、为啥美国人似乎不怕核污水？<br><br>　　3、我们对日本排污入海的终极解决方案是什么？<br><br>　　今天主要聊聊这些问题。<br><br>　　很多人让我聊聊日本的排污入海，其实在一个月前我就写过了「丧心病狂！这次日本要坑爹一万年了！」，在全网最早鲜明的提出：<br><br>　　日本宁愿花800亿日元去进行公关宣传，也不愿意花200亿日元对核污水进行安全处理，原因只有一个，这是蓄意的反人类罪行。<br><br>　　这133万吨核污水，日本是拿这个当宝贝储备着，要去祸害全人类，自然不可能去销毁。<br><br>　　而且你一定要搞清楚，排放核污水，并非是日本政府的单方面行为，而是得到广泛日本民众支持的，因为根据日本经济新闻和TV Tokyo于7月28号实施了舆论调查。关于东京电力福岛第一核电站的处理水排海问题，赞成排放核污水的日本民众比例高达58%!<br><br>　　这就和日本当年发动战争一样，是得到广泛的人民支持的，不同意打仗，想见好就收的日本首相，都被他们干掉了！<br><br>　　还有12%的日本民众态度是无所谓，或者懒得操心，你爱排不排，我们就乐得看热闹。<br><br>　　当然，你会很诧异，还有剩下30%的日本民众居然是持反对态度，他们居然想维护人类环境……<br><br>　　这30%居然不想害人，居然不反人类，那还是正经日本人吗？<br><br>　　很遗憾你想多了，这30%的日本人其实也想排放核污水，但要么是他们自己也想吃海鲜！要么他们是渔民，结果现在海产品被抵制了，不好卖了。<br><br>　　当然，他们更怕自己喝……<br><br>　　也就是说大部分的日本人选择了只要能害人，宁愿自己也受损失，而小部分的日本人素质稍微高点，他们更愿意在利己的前提下才可以损人……<br><br>　　现在福核电站附近的渔港和无人区一样，辐射值达到东京的200倍，日本却瞎着眼睛说瞎话，说排放的核污水安全无害，可以当做饮用水喝，可是日本人却一口都不喝，中国在世卫大会上问了日本3个问题：<br><br>　　第一、你们为啥不自己喝？<br><br>　　第二、为啥不用于自己的工业和农业？<br><br>　　第三、为啥不向日本的湖泊和河流排放？<br><br>　　这3个问题个个打在日本的七寸上，日本听了瞠目结舌，一句话都说不出来……<br><br>　　所谓的安全无害，这个检测数据是东电公司提出来的，东电公司是个啥？<br><br>　　福岛核事故的罪魁祸首，当年核事故的出现，就是东京电力公司坚持几十年如一日的数据造假。<br><br>　　早在1978年，福岛核电站就发生了临界事故，东电公司心知肚明，结果全公司一声不吭，就这样隐瞒了下来；<br><br>　　2005年，福岛县发生了7.2级地震，这导致了核电站中的废水外泄，再后来的2006年，福岛核电站又一次发生了核物质泄露事件，这也产生了核辐射，东电公司还是听之任之，让核辐射害人。<br><br>　　不仅仅如此，在事故发生后，东京电力公司承认，在1979年到1998年之间的20年时间，他们将核反应堆的数据反复篡改，至少达到了28次之多！<br><br>　　2007年的时候，东京电力公司不得以再次承认，他们改了139次！<br><br>　　这还是抓到了现行，没办法才承认的，事实上究竟改了多少次，谁都不知道了，只能推测他们月月改，日日改。<br><br>　　直到2011年，日本东北太平洋地区发生里氏9.0级地震，继发生海啸，导致福岛第一核电站、福岛第二核电站受到严重的影响并产生剧烈爆炸，放射性物质泄漏到外部，事故日本各种隐瞒，最后实在搞不定了才被披露出去。<br><br>　　为啥东京电力公司这么做呢，因为如果数据不篡改就需要对核电站进行整改，就需要花钱，并有可能导致核反应堆报废…<br><br>　　就是不到最后一刻死不悔改，宁愿害死全人类也不花一分钱，和造假成风的众多日本企业一个德性！<br><br>　　现在，一个在全世界面前无数次篡改数据，毫无信用可言的公司，被日本政府授意进行核污水净化，并且主导排污入海的工作，日本还煞有介事的拿出他们的数据说：人家东京电力说了，核污水是安全的。<br><br>　　这分明相当于在说：老子不装了，我就要排污入海，坑死你们，你们拿我能怎么着？<br><br>　　日本核污水，将对全球生态环境和人类健康，造成不可逆的伤害，这些问题，我原来都聊过了，相信现在大家也很清楚，我昨天出小区门的时候，都听到有不少人议论想要“屯盐”了……<br><br>　　屯盐的风潮首先从韩国开始，因为韩国离日本最近，对日本核污水也最恐慌，反应也最激烈。<br><br>　　大量的韩国渔民，已经停止了捕捞作业，刚刚在前两个月，韩国各地的3000多名渔民代表在首尔国会议事堂附近举行大规模集会，强烈反对日本福岛核污染水排海，同时敦促韩国政府积极保护韩国渔民权益。<br><br>　　当然，日本的这个做法，属实是害人害己，除了韩国，受害的还有日本民众，尤其是福岛，在日本政府做出排污入海的决定后，福岛已经搞了至少200多场集会，密集的发声进行反对，但日本政府就当听不见……<br><br>　　当然，我要额外说一句，福岛反对的民众并不在乎全世界怎样，他们就是痛恨日本政府：你坑害全世界无所谓，我们高兴都来不及，可你为啥还要连带我们一起坑？<br><br>　　不过现在我们屯盐是真没必要，韩国的盐基本上都是海水盐，但中国的海水盐占比仅仅为10%，剩下的87%是井盐，3%是湖盐，日本想污染也没有这个本事。<br><br>　　况且从2021年开始，我们就防范于未然，频繁组织开展了海域海洋辐射环境监测，时刻跟踪与研判福岛核污染水排海对海洋辐射环境可能的影响，如果真有危害，国家会随时预警并进行处理。<br><br>　　今天我们主要聊聊，日本排污入海，谁先享用他们的核污水，为什么全球大多数国家都保持沉默？<br><br>　　福岛在日本的东海岸，根据太平洋的洋流特点，日本的核污水，会先通过北太平洋暖流，扩散到美国西海岸，然后借助阿拉斯加暖流和加利福利亚寒流，扩散到加拿大和南美洲；<br><br>　　最后再回到亚洲和澳洲……<br><br>　　也就是说，日本核废水，日本人先喝，然后是美国，接着是加拿大、秘鲁、智利这些地方；<br><br>　　大概220天之后核污水到中国附近，也就是2024年的3、4月份。<br><br>　　那么，美国先喝日本的核污水，为啥美国一声不吭呢？<br><br>　　其实在脸书和推特上，已经有很多的美国人对日本排污入海进行抗议，可惜一直没有掀起什么声浪和形成影响力 ，因为所有的美国主流媒体都保持沉默，原因就是都收了日本人的钱。<br><br>　　毕竟800亿日元给出去了！<br><br>　　就和瑞典小公主一样，中国人吃口牛肉她都要和你急，日本人祸害全世界她就装瞎。<br><br>　　日本的公关费用，98%以上都给了美西方集团，中国的公知们就吃了点残羹冷炙，都蹦起来给日本洗白，何况美国和日本都是反人类集团这同一阵营的呢。<br><br>　　你可能就问了，收了钱又怎么样，他们也一样要喝核污水啊，身体健康一样要受损害啊，难道他们就不怕吗？<br><br>　　嗯，他们还真不怕，美国对比中国有一个很大的优势，就是低人权优势。<br><br>　　就好比印度，日本排污入海，印度为啥从来就不关心？<br><br>　　因为印度人完全可以免疫日本核污水，如果说核污水的毒害性是100，印度人天天喝的恒河水毒害性是10000；<br><br>　　你喝了核污水，有可能在10年后致癌，但你喝了恒河水，当天你就扛不住了，有道是：<br><br>　　恒河老白干，喝出死人味；<br><br>　　一口提神醒脑，两口长生不老；<br><br>　　恒河水有多脏？<br><br>　　工业污水任意排放，人死后将骨灰或者尸体直接投入河中，生活与工业垃圾随便倒进去，住附近的居民直接在恒河里洗澡，往里面拉屎……<br><br>　　恒河水脏到发臭，含有各种致命污染物，仅仅粪便大肠菌群每100毫升水中含有60000个，是正常河水大肠杆菌含量的200倍……<br><br>　　可是印度人每天喝，已经形成了强大的免疫能力，屁事没有。<br><br>　　所以，日本排污入海，印度人啥都不说，如果他们指责日本，日本就要笑了：<br><br>　　你每天向河里面拉屎，指责我往里面吐了口痰？<br><br>　　你天天砒霜都吃了，还埋怨我盐放多了？<br><br>　　就这么说吧，印度人的平均寿命68岁，他们如果不喝恒河水改喝核污水，搞不好还能多活两年。<br><br>　　同样的，为啥日本排污入海，美国人也好像不在乎呢？<br><br>　　如果你生活在这么一个国度：<br><br>　　身边的人个个嗑药，5%的人口用掉全球80%的阿片类药物；<br><br>　　身边动不动就爆发枪击案，每年数万人死于枪战；<br><br>　　森林火灾动辄发生，消防员从来不管，最多去救猫；<br><br>　　零元购和抢劫随时发生，到处可见，简直是家常便饭；<br><br>　　……<br><br>　　只要你在这样的国度生活上3年，你绝对不操心日本的排污入海！<br><br>　　这就是比烂的优势，心理承受能力极强！<br><br>　　这就好比俄乌战场上，你问乌军和俄军怕不怕新冠一样的问题。<br><br>　　乌军说我尼玛炮弹都躲不过来，我还有闲功夫操新冠的心？<br><br>　　这就好比原来的一个笑话：<br><br>　　某国一个女生在深夜回家，突然跑出来几个歹徒把女生给轮了，歹徒跑了后，女生从地上爬起来整理衣服，长舒一口气说：<br><br>　　妈呀，吓死老娘了，我还以为他们要抢我的钱呢！<br><br>　　不就是这个道理吗，你怕的事情，对美国人来说算个屁啊，人家啥没吃过见过？<br><br>　　美国说核污水，毒性有海洛因强大吗？<br><br>　　所以美国对这玩意真不在乎，人家森林天天烧，管都懒得管，眼睛都不带眨一下的，谁怕这个啊。<br><br>　　很多人说美国是想借这个机会控制全球水源，美国还真想这样干，可惜他没这个本事。<br><br>　　去年唐山打人事件，在中国热搜榜呆了半个月，美国人说我还以为你们打仗了！你们死了几个人？我们天天开枪打死人都没人关心的……<br><br>　　现在全球舆论是被美国所把控的，而主旋律就是比烂，对于他们来说核污水真的是屁都不算。<br><br>　　那么，日本排污入海坑害全人类，我们怎么办？<br><br>　　5年内暂时没办法，谴责是没有用的，日本说我就喜欢看你干不掉我的样子……<br><br>　　要搞定这个问题，只有物理打击这一个办法！但日本作为美国最忠诚的狗，和日本开战就意味着和美西方集团的全面战争，经济联系彻底割裂，目前的时机还不成熟。<br><br>　　可留着日本这条疯狗，对人类永远都是威胁。<br><br>　　但5年后我们将永久性解决这个问题。<br><br>　　我们要想清楚一点，复兴的关键，不在蛙岛，而在日本。<br><br>　　首先，即使我们收复了蛙岛，美国依然以日本为中心构建岛链，依托日本的军事基地对我们进行围堵，而解决了日本，蛙岛却会瞬间臣服。<br><br>　　同时，只有「解放」了日本，震慑了韩国，中美博弈的局势会即刻逆转，到了这个时候：<br><br>　　中日韩构建的新圈子，加上蛙岛的回归，控制了全球半导体77%的产业；<br><br>　　拿下了全球86%的电子供应链，76%的钢铁产业，72%的汽车产业，96%的造船产业……<br><br>　　加上我们本已构建的强大优势，基本上已经可以输出全球所需要的一切商品和技术，到了这个时候，是谁围堵谁？谁制裁谁？<br><br>　　而且，所谓复兴，如果日本军国主义不被彻底清算，对日军侵华所造成的死难同胞不给个交代，对觊觎了中国上千年最大威胁的日本不最终解决，能有底气说是伟大复兴吗？<br><br>　　至少，只要靖国厕所还在哪里，小日本天天拜鬼，这个时候就不能算复兴。<br><br>　　为什么是5年呢，因为要么不战，战即决战。<br><br>　　我在 深度 | 刚刚，日本遭遇迎头暴击，输得一塌糊涂！一文中说过：<br><br>　　中国制造的终极目标就是输出标准！<br><br>　　铁路、电力、水力是工业的基础，一旦整个东南亚引入了中国高铁的标准，再搭配上以后的各项其它基建与新能源，那么东南亚就成为了中国制造的延伸，中国工业的一部分，整个亚太的经济进行了有力的融合。<br><br>　　而中国在这些方面拓展的市场越大，配合我们自己的内部规模，将形成无与伦比的成本与技术优势，碾压全球。<br><br>　　可以说中国可以仅仅通过高铁和新能源，就将全球链接，在未来的30年，任何一个国家想要在工业化上取得成就，都离不开中国的标准。<br><br>　　可以说中国可以仅仅通过造船、高铁、基建和新能源，就将全球链接，在未来的30年，任何一个国家想要在工业化上取得成就，都离不开中国的标准。<br><br>　　那个时候，所有的工业基础项目，我们都是全球当之无愧的领导者，任何一个国家，如果不用中国的标准，首先就意味着工业化的成本提高40%以上，还没开始搞就已经落后了！<br><br>　　伴随雅万高铁的开通，中国对日本彻底赢得了东南亚工业化标准之争，加上新能源的快速突破，大约5年时间，中国将成为亚太地区工业化的中心。<br><br>　　所谓中心，是一旦离开中国，亚太就会熄火。<br><br>　　而整个亚太，占据了全球60%的人口，只要我们稳定亚太，中美博弈胜负已分。<br><br>　　到时候全球60%的人都不用美元，还有所谓的美元霸权吗？<br><br>　　所以，日本现在排污入海，我们急也没用，如果现在就去打日本，等于是解救了全人类，但是全世界都不领情。<br><br>　　更何况日本核污水首先毒害美国，我们把美国人救了，美国即刻带上所有的殖民地对我们进行围堵和封锁，在目前没有必胜把握的前提下，还真没意义。<br><br>　　等待时机，日本，最多还能嘚瑟5年。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:28:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：昨天发生的3件事，都说明这个世界很残酷]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271831-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386461">　　昨天，也就是8月24号，世界上发生了3件事。<br><br>　　第1件就是小日本终于还是把核污水注入了太平洋。<br><br>　　随着大洋循环，辐射因子最终会流向全球所有国家的海岸线。换句话说，全球所有国家都在为日本的核污染买单，或者说日本在拉着所有国家垫背。<br><br>　　福岛核电站事故的工程师在纽约时报写过一篇文章，大意说日本的做法有两个很大的问题，一个是其决策过程并不透明，并没有广泛听取日本公众以及国际社会的声音，他自己还在日本参与过这样的听证会，感觉只是在单方面兜售排海的“好处”，而不是让不同声音的人表达观点。另一个，就是日本这种决策方式，给处置这样的核灾难开了一个很不好的先例，会产生仿效效应。他还说日本政府和负责福岛核电站的东京电力公司虽然宣称排海方案很安全，但过去这些年他们已经不止一次被人发现嘴上说的和实际做的并不一样了。<br><br>　　这个事已经在舆论界发酵很多年了，最终整个世界还是没有拦住日本的一意孤行。当然并不是这个世界拿日本没办法，而是美国为首的西方再次对日本实行了靖绥主义。<br><br>　　70多年前，西方曾经对纳粹德国和军国日本靖绥过，为的是引诱德国和日本东西夹击苏联。如今美国为首的西方又对日本靖绥，就是希望拉着日本对抗中国。只有中国自己，很显然无法阻止日本把核污水向大洋倾倒。<br><br>　　很明显在未来很多年，很多人会因为日本倾倒核污水而命运发生改变。<br><br>　　这件事说明了大国对抗的残酷。如果美国不和中国搞对抗，那么日本倾倒核污水这种事就不会发生。但凡中美博弈不是那么激烈，日本大概率都不会倾倒核污水。<br><br>　　日本，这个曾经遭遇核打击的国家，如今却要向外输出核污染了。也许对日本来说，倾倒核污水的同时，也看到了利用中美大国博弈赌国运的机会。<br><br>　　所以之后日本的走势，不确定性会越来越多。<br><br>　　日本倾倒核污水的事儿之所以没有成为一个铺天盖地的新闻，一方面是因为西方掌握世界舆论话语权，不愿意对此过度渲染；另一方面是因为普里戈金坠机身亡，实在太有冲击力了。<br><br>　　第二件事，普京悼念普里戈金。<br><br>　　昨天写了一篇普里戈金的文字，今天看到普京悼念普里戈金的话，基本上印证了我昨天的判断。<br><br>　　普京向发生在特维尔州的飞机失事中遇难者的家属表示诚挚慰问，称那是“一场悲剧”；同时强调，相关调查将全面展开并一查到底。<br><br>　　普京这里所说的悲剧大致有几个意思。<br><br>　　1、就是一出事故悲剧，调查不了了之。<br><br>　　2、可能存在一些其他的因果，但调查要持续很长时间。比如说是谁杀了肯尼迪？是谁炸了北溪管线？如今仍然没有定论。这个世界就是这样，很多时候，越是重要的事情，越不会有结果，直到很多年以后还是扑朔迷离。<br><br>　　普京说：“我认识普里戈金很久了，从上世纪90年代开始。他是一位命途多舛的人，他在生活中犯过严重的错误……他也是一位有才华的人，一位有才华的商人，他不仅在我们国家工作并取得了成果，而且在国外特别是非洲也是如此。”<br><br>　　普京的悼念内容大致有几条：<br><br>　　1、讲述普里戈金和自己是老相识（参见昨天的文章），表示两人感情很深，暗示俄罗斯高层不想除掉普里戈金……<br><br>　　2、承认普里戈金命途多舛却有经商才华。<br><br>　　3、肯定普里戈金创建瓦格纳对俄罗斯所做的贡献，尤其是乌克兰战场上的贡献。<br><br>　　4、强调普里戈金犯过严重的错误，即6月份的兵变。<br><br>　　如果单看那篇悼念文字，似乎平平无奇，好像就是安抚一下瓦格纳军心。但是如果结合一些背景来看，就会发现这个世界其实非常的冷酷，尤其是战争爆发之后。<br><br>　　普里戈金之死的导火索是乌克兰战争。<br><br>　　如果没有乌克兰战争，普京此刻绝对不是在俄罗斯，而是在南非参加金砖国家峰会。普里戈金还在扮演着一个普京朋友圈中的大富豪角色，经营他的餐饮帝国。<br><br>　　普里戈金不仅很有商业头脑，而且很喜欢搞餐饮。他的商业帝国，就是从街头小吃起步的。他经商的前几十年，基本上都在餐饮行业摸爬滚打。即便是瓦格纳雇佣军最出彩的日子，他也没有忘记自己的餐饮帝国。普里戈金登上飞机之前，还在莫斯科谈餐饮生意。没有战争的情况下，普里戈金的一生会享尽荣华富贵。<br><br>　　然而战争改变了所有的一切。战争爆发之后的一年多时间里，俄罗斯和乌克兰每天都有很多人死去，其中不少人（尤其是富豪权贵）死得神秘兮兮。普里戈金自己，最终也因为战争丢了命。<br><br>　　普里戈金所经历的一切，其实都是乌克兰战争的反噬。俄罗斯发动乌克兰战争有很多原因，但回头复盘会很容易发现，战争决策过程中存在着明显的信息误判。从第一阶段的全面进攻，到第二阶段的重点进攻，都不成功。现在这种拉锯模式，其实就是陷入了一种消耗时间、资源、金钱和人力的黑洞。<br><br>　　可以肯定地说，普里戈金绝对不是最后一个因战争而丢了命的人。战争的残酷之处就在于，炮声一旦响起，不仅意味着无尽的财富和生命被消耗，还意味着所有的相关方都会遭遇洗牌；最终导致一个可怕的结果，就是没有谁是真正安全的。这就是孙子兵法强调“兵者，国之大事，死生之地，存亡之道，不可不察也”的原因，本质就是告诉这个世界，战争很残酷，绝非儿戏。<br><br>　　第三件事儿，梅老板风暴继续席卷美国。<br><br>　　梅老板离开欧洲五大联赛，原本去养老的，没想到反被啃老。仅仅一个月的时间，就带领迈阿密国际获得队史上第一个冠军，让贝克汉姆高兴得一直在傻笑。<br><br>　　昨天梅老板又带队在美国杯半决赛中，通过跌宕起伏的过程战胜赛区第一的对手。这事本身说明，一个人真的可以改变一支队伍。但是这里有一个天问：这么多年了，却没有一个人能改变国足，为什么？<br><br>　　当然有人说，美职联是资本游戏，主要是利用梅西的影响力赚钱。梅西现在所经历的一切，就像是好莱坞剧本，提前都是写好的。如果这些是真的，如果用钱可以解决一切，那么上一届足协领导贪污的那些钱，足够让好莱坞把剧本送上来。这里还有一个天问，为啥美国足球领域的钱，可以写了剧本让梅西来演；中国足球领域却不能？<br><br>　　当然答案也不是没有，比如有的小伙伴会说，按照中国的人情世故，即便霍金来了也得给领导点烟，梅西来了也得学会敬酒，如果不能，那不好意思，你不是领导需要的人才。<br><br>　　这个世界上有一个非常残酷的规律，你不是人才其实并不可怕；但你不是领导需要的人才，就真的很可怕。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:27:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：造恶者恒恶]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271827-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386457">　　昨天一共有三件大新闻，普里戈任空难，日本排放核污染水，金砖国家增员。<br><br>　　我选择了写普里戈任的原因主要是昨天有家务事需要去做，就选了一个最简单的，虽然是突发性事件但自身想法比较成熟的来写。而其他两个话题实际上在此之前，都已经写过了。日本的核污染水一事，写过还不止一次。而且也已经料定这件事无法阻止。<br><br>　　金砖国家扩员这件事，大伙儿早就心里有数，但究竟会吸收那几个国家，却是在名单公布前的最大秘密。以至于在南非，很多国家的媒体记者甚至驻南非的外交人员都在打听这份名单的具体内容。<br><br>　　阿根廷应该是没有疑议的，巴西作为南美洲最大的国家，成为了金砖国家创始国之一，那么GDP在南美排名第二的阿根廷就没有理由被拒绝加入需要扩员的金砖组织。而且，就个人GDP的平均值来说，阿根廷可是高出巴西一大截的，基本上是巴西的1.5倍。有人说，阿根廷是一个曾经破产过现在又快要破产的国家，凭什么就能够有着这么高的国民生产总值呢？那我们就要了解一下这个所谓哭泣国的实力了。阿根廷是拉美国家中矿产资源最为丰富的国家之一，又有着较为全面的工业基础，否则就不会有着成为发达国家的过去了。而且人家的农业和畜牧业也是相当发达，可以这么说，如果阿根廷能够出现一个让阿根廷人自己掌握命运且具备较强领导力的领导集体，那么阿根廷可以分分钟成为南美洲第一经济强国。加入金砖甚至都是它所不屑的，挤进G7或者才是它的所愿。<br><br>　　至于沙特和阿联酋以及伊朗，其实也是没啥疑议的。前面两个是中东超级土豪，后面的伊朗则只要给他一对自由的翅膀，它就能非得很高很高，论工业能力，能家底厚实，伊朗其实都不比沙特和阿联酋差，在工业能力上，伊朗甚至更强。只不过这么多年的制裁捆住了伊朗的翅膀罢了。如今，伊朗和沙特关系修复，再登上一个新平台以供他起飞，那么未来伊朗的日子自然也就好过了很多。<br><br>　　至于埃及，虽然近些年埃及的实力虽然有了很大的下降，但身处尼罗河口，掌控苏伊士运河的它依然是地缘大国这一现状是无法改变的。那么埃塞俄比亚呢？这是历史上非洲唯一没有被殖民的国家。国土面积在非洲不算小，也算是非洲的大国之一。我们前几年说过，埃塞前些年由于学习中国模式，并且和中国展开了非常紧密的合作，从而成为非洲现代工业发展最快的国家之一，境内有着几个发展不错的产业园区。也是中国主导的东非铁路动脉的主要途径国。只是很可惜，因为这几年内战的原因，使得埃塞的发展趋势被打断。如今，内战的硝烟已经散去，埃塞又开始走上发展的道路，未来埃塞以其在东非的重要地缘位置和良好的发展模式，前景还是可期的。<br><br>　　让我感到意外的是阿尔及利亚这次没有进入到扩员名单。要知道，阿尔及利亚总统特本可是在峰会召开之前就曾经分别访问了俄罗斯和中国，且都获得了中俄两国对其加入金砖国家的支持，而印度总理莫迪也早在今年二三月份就表示支持阿尔及利亚加入金砖。五个国家里已经有了三个国家表示明确支持，阿尔及利亚为什么还是落选了呢？这实在是让我有些想不通，按说巴西对于这件事是不大有意见的，毕竟巴西更关注的是拉美地区的利益，它还不具备全球性的影响力，阿尔及利亚能不能加入，巴西的关注度应该没有那么高，更犯不着去拂中俄印三国的面子。至于南非，那就更加不要说了，非洲国家能够进来得越多南非自然月喜欢，而且作为东道主，它自然希望成果能够最大化。那么问题应该还是出在中俄印三方身上。<br><br>　　所以，阿尔及利亚最终没有入围，我还是有些想不通的，毕竟，特本在访问中国时，已经明确表示自己会拿出十五亿美元入股金砖银行。阿尔及利亚虽然不是一个富裕的国家，能够拿出这个诚意已经算是很不错了。但最终他没有入围恐怕也就是出在这十五亿美元上面。我们知道，特本为了能够加入金砖，在此之前是已经和印度以及俄罗斯进行过联络的。但那时候他并没有拿出十五亿美元这个诚意。而是在和中国会谈时，才亮出底牌。那么这会不会遭到印度或者俄罗斯的不满呢？我不知道。阿尔及利亚和中国的关系非常不错。会不会印俄里的某一个国家觉得不能让中国因素在金砖组织里的权重过大呢？这里面到底出了什么问题，我也就是疑问一下，答案是没有的，如果哪位朋友有答案，望不吝赐教。我还是比较关注这个话题的。<br><br>　　当然，或者也是出于地缘上的考虑，毕竟，这次北非和东非有了埃及和埃塞，如果再加上一个阿尔及利亚，那么非洲地区就会出现两头重，中间轻的局面。南边有了南非，北边有了埃及和埃塞，以及积极申请加入的阿尔及利亚。那么中间的位置就显得非常空白。下一次和肯尼亚或者尼日尼亚等国一起加入，说不定会更好一点。相对于经济实力来说，这两个国家似乎比阿尔及利亚都要好一点。只是如何安抚特本这位兴头正高的总统，还是需要政治智慧的。<br><br>　　=================================<br><br>　　再说一下日本的核污染水排放。我昨天发了一句感慨：“作恶者恒恶！”是的，日本这个国家看样子是坚决不回头了。这次核污染水的排放固然对于全球未来的海洋安全有着重大的威胁，也给未来的世界环境保护开启了一个非常恶劣的处理模式。但我更在意的是它为什么这样做，怎么敢这样做。<br><br>　　首先对于日本在二战时的累累罪行没有清算彻底是一个非常重要的原因。总是有一些人说要放下历史包袱，把眼光向前看。从而为日本的拒不认罪做开脱。如今大家看到了，不做彻底清算的结果就是这样：日本得到了再次作恶的机会，也有了再次作恶的底气。过了几十年，即便核污染水对于人类的影响已然不可逆转，日本依然可以推脱那是前人做的恶和自己这一代没有关系而作为拒不认罪的理由。<br><br>　　但没有彻底清算依然不是日本敢于这样做的底气所在，它的底气无疑是来自美国的支持。而美国的支持一方面是因为目前的它需要日本在东北亚作为桥头堡来针对中国，另一方面则是美国自身在环保上的屁股也不干净。更为重要的是，美国也有着要用日本这条狗来作为自己挑战世界新力量的工具。当所有人都觉得日本这样做是‘不道德’的。那么在美国的支持下，即便是不道德的也是可以名正言顺做出来的。这就是当美国狗子的好处，也是和美国作对的坏处。公然向全世界发起挑衅且不会有任何问题，这是衰败的美国正在竭力向全世界证明的，日本的这次排放，就是用来证明的一个工具。<br><br>　　我之所以用‘不道德’来形容日本的所作所为，是因为当前的西方主流社会及媒体基本上对于日本排放核污染水这件事都不置一词。很显然，都是因为美国为日本的背书使得那些整日里叫嚣着要环保的西方伪善者们以及其他一些走狗们都不敢对此有一星半点的指责。特别是中文媒体的一些人，不则声也就罢了，竟然还有为日本排放核污染水洗地的。这些人真的该每天灌它八大碗福岛海水，看看他们能不能洗得干净。就我个人来说，这和道德无关，这是公然的犯罪。<br><br>　　日本的核污染水排放事件，最严重的后果必然是西方国家将不会对海洋的环保规则予以遵循，然后都可是为所欲为地向海洋排放污染物。此后的世界，将再无净土。如果任由这一趋势发展，将来的海洋，最大的用途恐怕就只能作为战场来使用了。<br><br>　　当中国在奋力构建人类命运共同体，希望携手全世界一起走向未来的时候，西方开始了明目张胆的集体摆烂，在人类通往未来的道路上泼上这么一大盆脏水，洗也洗不干净。这种对比如此明显，可惜某些人还是甘做美日的擦屁股纸，孜孜不倦地擦着美日等西方国家的屁股，真是可叹可悲又是如此的可耻。<br><br>　　但在今天这种大环境下，你又能怎么办呢？在以美国为主的西方话语权环境下，我们并没有办法阻止日本的这种恶行。只希望有朝一日再一次发起对日本的审判时，清算一定要彻底，绝不宽恕。东郭先生式的宽容，只会给自己埋下更大的祸患，带给人类更加没有未来的未来。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:23:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：金砖扩员定案，这是对中国的完美赋能]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271826-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386456">　　金砖组织扩员确立，这对全球地缘政治将产生巨大的影响。然而，对美国所领导的G7集团，却是一个巨大的冲击。<br><br>　　昨天，南非总统拉马福萨宣布，金砖国家接纳了六名新成员，于2024年1月生效。这六名新成员是阿根廷、埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特、阿联酋。<br><br>　　自此，金砖扩员定案。<br><br>　　而之前的一些杂音，例如巴西和印度反对扩员，不是巴西总统出面辟谣，就是如杨风之前的预测，印度无法抗衡，也不会冒着得罪其他金砖国家，和众多想要加入金砖的国家。<br><br>　　1 为什么多国想要加入？<br><br>　　这里，先用一个西方国家常用的单词来形容：“Hot”，热门。没办法，金砖组织在国际上就是个大热门。<br><br>　　一，金砖是全球范围内，唯一能够抗衡G7国家的组织。<br><br>　　二，金砖是非美系国家组织，是百多年来，在传统西方国家外，唯一形成力量的国际组织。<br><br>　　三，金砖对广大的发展中国家开放，对第三世界国家开放。这同G7国家不一样，G7于1973年成立的时候，成员都是已开发国家，都是工业化国家。<br><br>　　G7集团也因此被称为富国俱乐部。<br><br>　　在20世纪，G7对全球经济和金融，具有绝对的话语权。甚至于，有人将之视为西方对全球的统治。<br><br>　　因此，对一些非西方国家来说，想要往上“晋升”，在国际上扩大影响力，更好地拓展自己国家的发展空间，却几乎没有其他的门路。因为G7严守封闭，最多只会对一些美国的盟友开放。<br><br>　　然而，由于金砖对其开放，一些国家就有了机会。<br><br>　　四，同G7相比，金砖国家多数成员的经济以较高速度增长，只要搭上了金砖组织，就同样有着增长的机会。并且，有了金砖的协同力量，将可以有效抵御西方国家任意改变游戏规则的冲击。<br><br>　　这就是为什么俄罗斯和中国于2022年倡议金砖扩员后，就有众多国家表达了兴趣，想要加入金砖。而且以一年的速度就达成了目标。<br><br>　　因为这些国家很清楚，加入金砖将获得更好的发展机会，更能够抵御美西方可能的制裁，也因此有了扩大国际影响力的机会。<br><br>　　于是，想加入金砖组织的国家蜂拥而至，短短一年的时间有40多个国家表达加入金砖的兴趣，其中23个国家正式申请加入。说多个国家排队加入金砖，并不为过。<br><br>　　然而，这并不表示，随随便便就可以加入金砖，成为金砖的成员。<br><br>　　就以这六个新成员而言，每一个国家都是各地区，或各大洲的重要国家，具有相当代表性的国家。阿根廷是南美洲第二大国，也获得南美第一大国巴西的支持，加入金砖。<br><br>　　埃及是北非大国，GDP和南非相当相近。埃塞俄比亚是东非重要国家，人口1亿2千万，是一个拥有3000年历史的文明古国。伊朗和沙特分别是伊斯兰世界什叶派和逊尼派的领袖国家，拥有丰富的石油和天然气。<br><br>　　阿联酋是阿拉伯联合大公国的简称，虽然国土面积不大，只有8万3千平方公里，人口也只有930万，人均收入却有7.1万美元。而迪拜是中东地区金融中心。<br><br>　　2 金砖扩员对G7的冲击<br><br>　　金砖扩员后，会爆发出什么影响力呢？对G7集团是否形成压力，造成冲击？<br><br>　　一，代表性充足。<br><br>　　这一轮金砖峰会扩员，总计非洲2个国家，中东地区3个国家，和南美洲的阿根廷加入，成为新会员。在全球第三世界有着很高的代表性。<br><br>　　新成员加入后，金砖总计是11个国家。在全球的覆盖面和代表性方面，亚洲有中印两国，俄罗斯是横跨欧亚，中东地区3个国家，非洲3个国家，南美洲2个国家。<br><br>　　未来如果印尼加入金砖，东南亚国家也就覆盖进来了。这时候，独缺一个中美洲国家代表。由于墨西哥是美加墨经济区（原北美自由贸易区），又是美国的近岸外包的重点国家，再加上美墨加协定的毒丸条款，墨西哥未来加入金砖的机会不高。<br><br>　　饶是如此，扩员后的金砖，除了美西方国家外，在全球有着最高的代表性，这方面远远超过G7集团。相较之下，G7将显得代表性不足，相对狭隘。<br><br>　　这会有利于金砖国家于未来对话语权的争取，抗衡西方的话语权。<br><br>　　二，在国际合作上的普及性和包容性，金砖超越G7<br><br>　　相较于金砖，G7看起来更具有统治性，居高临下的味道。<br><br>　　原本G7成立之初，主要是探讨全球经济和金融议题。但最后却演变成覆盖政治议题。这几年，由于美国同中国打贸易战，对华发动全方位的打压，G7会议成了美国打压中国的平台。<br><br>　　俄乌战争爆发后，G7集团俨然从经济金融性质，转向地缘政治为主。G7如此做法，等同于同全球广大国家割裂，<br><br>　　而金砖组织更具包容性，不会依靠集团的力量去制裁其他国家，限制其他国家的发展，或是搞对抗。<br><br>　　有了金砖，国际局势将更为均衡发展。<br><br>　　三，金砖是国际多边合作的稳定器。<br><br>　　金砖不搞对抗，强调的是全球均衡发展，国际合作。相对地，G7是以美国为领导中心，实施的是美西方领导。走的路线是维系美国单极霸权路线。<br><br>　　当金砖越来越有力量的时候，必然会冲击G7在全球的领导，也将冲击美国的世界霸权地位。<br><br>　　随着金砖组织的扩员，和影响力的扩大，将确立全球的多极格局。美国霸权势必瓦解。<br><br>　　四，能源资源+工业国的完美结合。<br><br>　　金砖新成员中的沙特、伊朗、阿联酋，都是产油大国。再加上俄罗斯，这四个国家将深刻影响全球石油的生产和出口。<br><br>　　沙特本就是石油输出国组织OPEC的领袖国家，也是石油美元的带头者。扩员后的金砖，对全球石油能源将拥有巨大的话语权。<br><br>　　中国又是全球最大的工业国，其工业产值是美国+日本+德国的总和。因此扩员后的金砖。将是能源资源+工业的完美结合。<br><br>　　五，新金砖也是矿藏资源+工业国的结合<br><br>　　扩员后的新金砖将拥有巴西、埃塞俄比亚等矿藏丰富的国家。由于非洲就有三个金砖成员，非洲国家的资源国也将参与其中，成为新金砖的合作的对象。全球采矿业和金属市场格局也将改变。<br><br>　　一个简单的结论，新金砖预示了全球资源国和中国密切的合作关系。对中国来说，是同时稳固了能源资源和矿藏资源的供应。<br><br>　　对其他的金砖成员来说，有了全球第一大工业国的中国，可以对其进行投资，发展工业；以及足以和美国消费市场匹敌的中国内需市场，可以胃纳、消化其资源的出口。<br><br>　　这是资源+工业+市场的完美结合。<br><br>　　六，扩员后的金砖是美元霸权的克星<br><br>　　由于新金砖有四大石油生产国，除了金砖内部的本币贸易结算之外，未来的石油交易也会增加以非美元货币来计价和支付。并且，这个趋势还会从金砖内部往外扩散，从而冲击石油美元。<br><br>　　3 金砖+<br><br>　　除了这些影响和冲击之外，新金砖还有再度扩大规模的可能。有两种方式。<br><br>　　第一，再增加一些新成员，例如印尼。<br><br>　　第二，对于那些规模比较小，但还是对加入金砖有兴趣的国家，可以考虑金砖+的方式，让那些国家以观察员，或其他方式参与。如此，可以有效地扩大规模，扩大合作范围。<br><br>　　相较于金砖，G7是搞小团体的方式，G7的局限多了。最多是在邀请韩国和澳大利亚等国进入G7。<br><br>　　当然，G7也可以邀请印度加入，壮大一些声势。只不过，一来如果印度加入，并不妨碍金砖的发展。二来，有了印度这知名的捣蛋鬼，往后的G7可能不好搞。<br><br>　　4 不要怕印度作怪<br><br>　　一直有人担心印度在金砖里头会造成不良影响。甚至还有网友建议，应该将印度踢出金砖。<br><br>　　其实，不需要，没到那个地步。这一次的金砖峰会，正如杨风之前的预测，印度就算有心，也阻碍不了金砖扩员。最简单的说法，当大家都赞成，都希望金砖扩员。只有你印度一个反对，印度还敢反对吗？<br><br>　　就拿2019年RCEP谈判做例子，印度于中途退出。印度为什么退出？有诸多原因，当时杨风也解释过了。在RCEP谈判的时候，当大家都赞成，只有印度反对，印度只好退出了。<br><br>　　如今，这么多国家都想加入金砖，而其他金砖的原始成员国也都希望金砖扩员，印度敢反对吗？如果印度还真的敢反对，最后就只能够退出了。<br><br>　　所以，还不需要把印度踢出去，还没到那个地步。不需要怕印度作怪。<br><br>　　一个有趣的现象，由于中国在全球的影响力日益增加，印度虽然几次三番同美西方国家交好，而且还退出RCEP谈判，但印度就是没办法“逃出”中国的影子。<br><br>　　印度不愿在RCEP见到中国，害怕中国产品对其国内市场的影响力，但抬头不见低头见，印度仍然要在金砖里见识中国日增的国际影响力。<br><br>　　这不，金砖扩员了。那些想加入金砖的国家是冲着谁来的？当然是冲着中国来的。<br><br>　　不管是在国际贸易、投资、基础建设和去美元化，大家都是冲着中国的名声，中国的市场来的，不是印度。<br><br>　　张宇的一首歌——《用心良苦》。印度想逃避中国的影响力，想要逃，也逃不掉。<br><br>　　5 结论<br><br>　　以购买力来计算，金砖五国的GDP在全球的占比是31.5%，而G7国家的GDP是30.7%，金砖五国超越G7。<br><br>　　扩员后的金砖其影响力和增长潜力更是高过G7，金砖未来的发展可期。<br><br>　　用一个1990年代畅行的个人计算机工业潜规则来做比喻。当时的个人计算机市场有IBM 兼容计算机，采取开放式的架构，而苹果公司的计算机则是封闭式的架构。很快地，开放式计算机架构打败苹果个人计算机的封闭式架构。<br><br>　　如今的G7和金砖相比也是如此。G7搞小圈圈，标榜的是富国俱乐部，西方领导。其他六个国家也都是依附在美国之下，是在美国的封闭式架构内。<br><br>　　然而，金砖的发展是开放式架构，和平发展，公平贸易和投资。大家一起在此架构下增长。<br><br>　　这次的金砖峰会，金砖国家同意争取在国际舞台上的话语权，推动全球治理变革。也同意推动人类命运共同体建设，促进地区稳定与世界和平。<br><br>　　这就是开放式架构的优点。大家一起发展，不搞小圈圈，不排斥他国，不制裁他国。<br><br>　　至于印度于日后是否“搞怪”？恐怕日后的印度还不需要中国出手，因为新金砖有不少的回教国家，印度国内有超过2亿的回教人口，日后如果印度捣蛋的话，自然会有其他国家出手围攻。<br><br>　　金砖成功扩员，对金砖是一件大事，对中国是大利多，同时对世界影响深远。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:57:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：普里戈任的"死亡"，对战局的影响！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271825-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386455">　　普里戈任的突发死亡，其实还是留下很多悬念，值得跟踪。<br><br>　　比如，之后俄罗斯与非洲合作方式会是否发生改变？<br><br>　　普京做出了承诺， 俄罗斯保证加强中非一带的支持力度，但是如何实现依然是问题！<br><br>　　乌克兰战场， 俄军要有所表现， 以击破俄罗斯必败论和内乱论。<br><br>　　瓦格纳也要快速行动，来宣告他们依然在国际上有影响力！<br><br>　　再说乌克兰那边， 乌军可能会尝试最猛的一次进攻，看看俄罗斯的军心是否真的被动摇！<br><br>　　此后，乌军可能加强敌后破坏行动，从而在战局不利的情况下刷自己的存在感。<br><br>　　FT等西方媒体的看法是， 后普里戈任的时代，要小心瓦格纳被动当匪，失去约束的瓦格纳可能更恐怖。<br><br>　　不过，我的看法是瓦格纳应该是主动当匪。<br><br>　　因为瓦格纳在非洲的直接对手是基地组织和西方军事存在，以正规军模式和这两个对手同时对抗，很难占据优势，必须有一个扮演匪的角色。<br><br>　　所以，俄罗斯必须两条腿走路 非洲政府正规军对基地ISIS是剿匪， 但是匪才能打法-美基地， 正规军打不了。<br><br>　　一方面， 俄罗斯以正规军的官方形式支援非洲政府剿灭ISIS等地方不稳定因素，另一方面， 瓦格纳以匪的模式，联合地方亲政府游击队反美，反法。<br><br>　　同理， 在白俄罗斯也是这样，瓦格纳化整为零，成为北约梦魇，特别是波兰和波罗的海三国。<br><br>　　俄罗斯正规军和白俄罗斯正规军去年组成的联合部队，再加上部署的核武器成为国家边境基石。<br><br>　　案件进展<br><br>　　现在的第一个嫌疑人已经确认，是飞机驾驶员阿乔姆·斯捷潘诺夫。<br><br>　　现在，执法部门找不到他。<br><br>　　爆炸发生前，他已经前往堪察加半岛，但在那里“消失了”，有猜测称他已不在俄罗斯联邦。<br><br>　　案件还在调查中，官方发布的信息也不多。<br><br>　　不过，官方信息没什么值得期待的，任何说法都有很多人不信。<br><br>　　西方媒体借此再次挑起瓦格纳与国防部的矛盾，把矛头指向绍亦谷，这是很正常的，因为他们唯恐俄罗斯不乱。<br><br>　　非洲问题<br><br>　　战场上，更应该关注的是非洲萨赫勒战争的走向和白俄罗斯方面瓦格纳的动向。<br><br>　　叶夫根尼·普里戈任飞机失事后的主要问题之一是瓦格纳PMC的非洲项目将会发生什么？<br><br>　　除了瓦格纳的后勤的安全保障之外，很大程度上取决于参与非洲大陆事务的领导人的主动性，包括该地区国家领导人自己的决定。<br><br>　　就马里和布基纳法索而言，它们已经切断了与西方国家的公共联系，目前还没有什么可担忧的问题，但是要小心瓦格纳战斗力被削弱的情况下，西共体的进攻。<br><br>　　然而关于中非似乎问题就比较突出。<br><br>　　毕竟，正是瓦格纳PMC领导人的个人倡议，才将中非共和国总统从2020年底的亲法政变中拯救出来。<br><br>　　在普里戈任接到电话后仅六个小时，第一批数百名战士就从利比亚调来，阻止了叛军向首都的移动，后来他们解放了该国的大部分地区。<br><br>　　然而，在这些事件发生之前和之后，图阿德拉都并不急于与法国或当地联合国代表团断绝关系。<br><br>　　他试图说服俄罗斯方面，与前殖民者的合作可以接受外国人道主义和财政援助，这对民众来说非常重要。<br><br>　　当然，图阿德拉周围的一些消息来源已经开始表示，叶夫根尼·普里戈任的死亡不会影响与俄罗斯的关系，俄罗斯将继续确保该地区的安全。<br><br>　　可以肯定的是，如果俄罗斯出于某种原因不再对其在中非共和国的项目给予足够的重视，那么该国总统将是第一个重返法国的人。<br><br>　　而在这种情况下，该地区其他国家的领导人显然也有可能追随中非的脚步。<br><br>　　白俄罗斯<br><br>　　白俄罗斯，其实还是比较稳定，俄军和白俄已经成立联合部队并部署核武器是作为稳定器的作用，瓦格纳进驻是作为进攻部队，攻守兼备。<br><br>　　前天莫斯科方向的运输机的抵达是因为要进行独联体国家集安组织的联合演习，不是为了撤离瓦格纳。<br><br>　　此外，网络上也有关于瓦格纳未来的猜测，西方媒体报道称，瓦格纳人员已开始从白俄罗斯共和国撤出，并公布了拆除野战营地的卫星图像。<br><br>　　其实，所谓瓦格纳驻地拆除帐篷，也是因为卫星图像的监视，早在8月中旬开始就已经执行。<br><br>　　其实，当时大规模建设帐篷，是否也是为了吸引卫星的注意力呢？<br><br>　　俄军需要进攻！<br><br>　　艾赫马特支队指挥官阿普蒂·阿劳迪诺夫表示，俄军正计划对乌克兰发动大规模攻势。<br><br>　　“目前，我们的任务是最大限度地‘模糊’敌人的装备和人力，并将其摧毁。然后还会有其他的结果。我们已经开始反攻了，”该部队指挥官说道。<br><br>　　此外，扎波罗热地区代理负责人叶夫根尼·巴利茨基在最近与弗拉基米尔·普京会面后宣布，秋季在特别军事行动地区前线将发生“许多有趣的事情”。<br><br>　　据他说，俄罗斯总统证实了他的论点，即“我们还没有开始任何事情”。<br><br>　　俄军秋天， 可能利用乌军军力青黄不接的机会发动一轮较大的反攻，而舆论战已经提前开打！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:56:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[在下莫愁：美国政治野心，可能远超我们的想象！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271823-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386453">　　不战而屈人之兵，善之善者也，没有战争，没有巨大的人力财力消耗，就能够使敌人屈服，这才是高明之中最高明的。<br><br>　　很显然美国佬也懂得这个道理，而且放眼全世界，把这套理论实践的最好的，不是中国人，而是美国佬。<br><br>　　因为美国佬有个非常经典的战例，那就是老冷战的最终结果，双方并没有爆发大规模的热战，没有发生直接的正面军事冲突，就这么硬生生把苏联给拖解体了，然后美国成为世界唯一超级大国一直持续到今天。<br><br>　　要论吹牛逼，从苏联解体那一刻起，这一段够美国佬吹到美国亡国的，因为苏联解体对于美国佬而言，实在是一场巨大到难以想象的胜利。<br><br>　　美国自从诞生以来，只惧怕过一个国家，而且是怕到骨子里那种，这个国家就是苏联。<br><br>　　美国惧怕的不是苏联的军事实力，而是苏联的共产主义意识形态，这才是苏联的核心竞争力，苏联正是凭借这种空前绝后的核心竞争力，跟美国佬足足拉扯了半个世纪。<br><br>　　美国和欧洲的情报系统被渗透成筛子，美国副总统都不知道的绝密计划却能一次次泄漏，苏联凭借一个个绝密情报，在和美国的太空竞赛中处处领先。<br><br>　　更让美国绝望的是，这些国家顶级绝密情报都不用苏联花钱收买，都是由支持共产主义的人士自愿提供，这个时候，美苏之间就是你死我活的斗争，没有任何妥协的余地。<br><br>　　美苏争霸的结果以苏联解体告终，站在美国佬的角度，只能说它们做对了很多事情，半个世纪的冷战斗争最终赢得胜利，那么这个斗争过程，曾经使用过的无论是正当还是卑劣的手段，美国佬都一定奉为至宝。<br><br>　　那我们就来看一下，美苏冷战中，美国佬到底都做了什么，到底是哪些举措，居然最终就能把苏联这样一个曾经强大到令美国胆寒的国家，活生生给拖解体了。<br><br>　　我们说的不一定全面，也不可能全面，这样一个庞大的帝国最终走向解体，只能说背后的组成因素太多太多，但是其中比较主要的因素，我们还是能够一一分析。<br><br>　　首先值得一提的是波兰，波兰是苏联在东欧地区的核心，国土面积大，经济实力相对较强，但是由于种种原因，在波兰有个“团结工会”的党派组织，没事儿就组织工人罢工，反对政府的活动。<br><br>　　当然这种组织没有外部势力是不可能发展起来的，这个所谓的团结工会之所以有这样的能力，是因为当时的美国政府在背后提供了大量的幕后支持。<br><br>　　出现这种长期不稳定因素，波兰肯定是要对这个所谓的工会采取必要措施的，谁都知道这玩意背后是美国佬在搞事情，但是与此同时，美国便有了理由制裁波兰，取消了波兰贸易最惠国待遇。<br><br>　　美国大幅提升了波兰的关税，波兰出口严重下滑，苏联为了维持波兰稳定，只能每年拿出大量资金支援波兰，最终的结果就是，波兰成为了苏联的一个持续失血点。<br><br>　　其次是苏联对阿富汗战争。<br><br>　　1979年，苏联为了确保自身利益和维护社会主义盟友的地位，决定干预阿富汗政变，随后派遣了约10万名士兵进入阿富汗，然而苏联的干预并没有得到国际社会的广泛支持。<br><br>　　苏联军队进入阿富汗后，遭遇了严峻抵抗，各种游击战和煽动恐怖活动使得苏联部队陷入了一场被动防御的战争，与此同时，美国为首的西方国家抓住机会，直接给阿富汗提供了大量武器并且亲自下场培训了阿富汗军队。<br><br>　　苏联为了维持战争态势，不得不持续投入大量人力和物力资源，使得阿富汗战争成为冷战中最漫长和昂贵的冲突之一。<br><br>　　阿富汗战争长达10年，有统计数据称，苏联在阿富汗投入的军费占苏联整个国民生产总值的12％，而苏军的装备消耗更是惊人。<br><br>　　阿富汗没有铁路，苏联的军事运输主要靠公路，每天的运输工作都要动用大批车辆，对于几千公里的阿富汗巴基斯坦边境线，苏军还要大范围加强防御，设置火力封锁区。<br><br>　　整体来看，阿富汗战争给苏联的国内经济带来了巨大压力，自20世纪80年代起，苏联经济就开始滑坡，没有一位苏联领导人能够解决致命的经济问题。<br><br>　　这场战争对苏联国内产生了极大的负面影响，加剧了军队和民众的不满情绪，然而苏联最终却并未取得完全胜利。<br><br>　　接着就是大家比较熟悉的，美国通过星球大战计划，大幅增加军费，把苏联拖入了军备竞赛，苏联是非常认真的搞了军备竞赛，消耗了大量生产能力，但是与此同时却完全忽视了轻工业的发展，造成国内矛盾严重加剧。<br><br>　　最后也是我们认为最重要的一点，就是美国佬发动的金融战，我们都知道苏联是个能源出口大国，但是国内由于长期重工轻农等原因，粮食却要长期依靠大规模进口。<br><br>　　美国看准了这一点，于是通过说服沙特等手段，大幅度提升了石油产量，压低石油价格，与此同时，却把苏联要大幅进口的粮食价格抬升的越来越高。<br><br>　　这就导致苏联进出口收益严重下滑，民众对农产品需求长期得不到满足，苏联国内矛盾严重加剧，反对派声音越来越大，最终走向解体，一个曾经让美国佬感到恐惧的庞然大物，轰然倒塌。<br><br>　　货币是什么？废纸一张而已。<br><br>　　你说你手里的一堆纸币很值钱，它们能买到很多东西，一捆纸币能换取一堆物资，这背后的原因是什么，你说是信用，你说你当初把你手里的物资出售，换回来的也是一堆纸币。<br><br>　　那么问题来了，这个信用是哪来的？<br><br>　　纸币背后的信用，它的价值，是国家政府强权赋予的，这也是为什么各个国家货币都会印上这个国家最高领导人头像的原因所在。<br><br>　　苏联一解体，谁还认你的卢布，谁为你的卢布背书，你说它值钱，它凭什么值钱，于是苏联货币卢布严重贬值，解体前，1美元兑换1.8卢布，苏联解体后到了1994年，1美元兑换3235卢布，到了1998年，1美元兑换6010卢布……<br><br>　　苏联科学家工程师等所有工作者的所有存款，在苏联解体后，一夜之间被洗劫一空，财富统统归零，与此同时，美元等西方国家货币纷纷涌入，把苏联解体后没有货币化的实体资产，一口气全部吞下，赚的盆满钵满。<br><br>　　什么概念呢，苏联不是解体了么，卢布不是严重贬值了么，因为没有人给你卢布做担保，你们国家政权已经解体了，但是美元还是强势货币吧，美国还在，美国没有解体，美元还是值钱的。<br><br>　　这时候，美国等西方国家印了一堆纸币，冲到解体的苏联境内，就把解体后苏联的大量遗产全给买下来了，统统占有。<br><br>　　货币是什么？废纸一张啊，印出来的，只是因为你们国家政权解体了，所以你们的货币不值钱了，我们就有机会冲进你们国家，用我们的一堆废纸，把你们国家的物资全给买下来了。<br><br>　　我的代价，不好意思，零代价，而你们发展这些年创造的巨量财富，就都被我用一堆废纸占有了，这，就是一个国家政权解体后，所需要付出的代价。<br><br>　　各位可以自己思考，我们也可以总结，苏联到底是怎么一步步走到今天的，以苏联的军事实力，美国佬有那个胆量跟苏联开战么，开战后能取得战争胜利么，可能性无限接近于零。<br><br>　　但苏联还是解体了，这背后无非是美国佬通过一系列操作，使得苏联整体产生大量消耗，内部发生严重分歧，矛盾严重对立，民众跟政府走向反面，内部严重动荡，然后一个国家自己就垮了。<br><br>　　然后呢，然后这个解体的庞然大物就被其他国家冲进来，把尸体吃干抹净，从此一蹶不振，无论你发展到了什么程度，生产了多少财富，最终的结果都是被外人占有。<br><br>　　我们今天讲苏联的例子，就是想告诉大家，今天的美国佬有非常强大的动机，非常充足的动力，继续搞当初美苏老冷战那一套，对象就是今天的俄罗斯和中国。<br><br>　　俄罗斯是在苏联解体后，在普京的带领下，一步步走出来的，今天俄罗斯的石油天然气开采权统统收归国有，这是巨量的财富，非市场化，美国资本根本没有插手空间，但如果俄罗斯政权不稳定，成了下一个苏联呢？<br><br>　　中国这些年的发展，我们有大量的实体资产，我们是世界工厂，产业资本全球第一，这些可都是实实在在的，不是美国佬虚拟金融那一套，美国佬同样眼红。<br><br>　　不要认为不可能，今天的美国佬欠下了大量外债，美国那套反人类的发展模式根本不可能继续维持，天天借钱，永远不还钱，没事就出门割韭菜，天底下哪有这样的道理。<br><br>　　这种情况下，我们再看当今发生的一系列重大事件，你就知道，美国佬的政治野心，真的可能超出我们所有人的想象。<br><br>　　它想干什么，它想统治世界，与此同时，缓解国内已经不可调和的矛盾，回一口巨血，收割一大波天量财富，使得美国那套反人类模式得以继续维持，而中国和俄罗斯，无疑最好的对象和唯一障碍。<br><br>　　美国已经有动作了，针对俄罗斯的，针对中国的，已经发生的俄乌冲突，还没有发生的台海危机，南海危机等等。<br><br>　　我们今天不聊中国，就说俄罗斯，那各位认为，对于俄罗斯普京而言，当下什么才是最重要的？<br><br>　　那当然是国内的政局稳定，最怕的就是产生动荡，而美国佬最希望看到的，就是这个时候俄罗斯国内出现大规模动乱，包括中国，然后它就可以暗中挑拨，达到自己最终的黑暗计划。<br><br>　　既然如此，那普里戈任是谁杀的？会是普京么，这种时候，这么光明正大的把普里戈任给杀了，然后挑起俄罗斯内部矛盾，造成政局动荡，添砖加瓦，巴不得俄罗斯早点解体，普京这是有毛病么……<br><br>　　想让普里戈任死，普京恐怕有一万种方式，而这一万种方式中，对普京本人和对整个俄罗斯最不利的，恐怕就是这么当众把普里戈任给暗杀掉，生怕所有人看不到，这恰恰是美国佬最希望看到的结果吧。<br><br>　　普里戈任死后，西方所有国家都把矛头指向了普京，这是为什么？<br><br>　　我们说对于美国佬而言，它还是老一套，没有胆量和勇气跟俄罗斯包括中国正面开战。<br><br>　　但是通过一系列事件消耗俄罗斯，不断加剧俄罗斯内部矛盾，最终迫使俄罗斯自身发生一系列动荡事件，自己从中渔利，在收割完自己的欧洲盟友后，现在看，这就是美国佬最终目的和最希望看到的结果，当然，它也会用同样的方式对付中国。<br><br>　　其实我们所有人的切身利益，都跟国家深度捆绑在一起，先有国，才有家，国家不稳定，没有人能够稳定，自身动荡迫使一国政权衰败，那是这个国家所有人的集体失败。<br><br>　　写这些就是为了帮助大家认清现实，国家利益跟我们每个人都高度相关。<br><br>　　任何时候，千万不要反过来帮助我们最可怕的敌人，那就真成了脑残了。<br><br>　　爱国不是口号，关键时刻，我们要付诸实际行动！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:54:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：昨天，最激动人心的大变局，已经开启]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271820-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386450">　　今天这篇文章，是写金砖扩员这事的。<br><br>　　本来该在昨天写它，但大家都知道，昨天发生的事实在太多了，一下子出了3件事：<br><br>　　一件是普利戈任的事；<br><br>　　一件是日本排核污水；<br><br>　　还有一件，就是金砖扩员了。<br><br>　　普利戈任的事，昨天发在这公号了；日本排核污水的事，昨晚也发在之前给大家介绍过的小号“S叔说”上，实在太累了，所以这篇就放在今天写。<br><br>　　新闻大家都看到了：这次金砖扩员，扩了阿根廷、埃及、伊朗、阿联酋、沙特阿拉伯和埃塞俄比亚这6个国家，从2024年1月1日起，它们就有完全成员资格了。<br><br>　　这件事的意义，只能用“划时代”来形容。<br><br>　　为啥敢这么说呢？<br><br>　　看一个人对这事是怎么评价的，大家就明白了。<br><br>　　美国哥伦比亚大学教授杰弗里·萨克斯。<br><br>　　他是这么说的：这次金砖峰会后，我们已经生活在一个“后美国、后西方的世界”，但美国高层呢？居然傻呵呵地，觉得自己还站在世界之巅，只是中俄两国表现得“不顺从”而已。<br><br>　　萨克斯还说了这么一句话：美国落后于其他国家“大约四分之一个世纪”！<br><br>　　啥意思呢？<br><br>　　就是直到如今，美国高层还活在2000年！<br><br>　　特朗普当总统时，用过一个国家安全助理，名叫博尔顿，就是非常古怪地，嘴唇上留着一小撮胡子的那位，他说过一句话：美国和世界的关系，就是锤子和钉子，我们美国爱敲打谁就敲打谁。<br><br>　　他们现在，还是这么一种心态。<br><br>　　看到这里，有人可能要说了：现在的专家多了去了，美国说话不靠谱的，也是一大堆，为啥要引用萨克斯的评价呢？<br><br>　　因为此人不简单。<br><br>　　当年苏联解体后，俄罗斯人搞的“休克疗法”，就是出自他的理论！<br><br>　　在实际运用中，“休克疗法”共操作过4次：<br><br>　　第一次在玻利维亚，成功；<br><br>　　第二次在秘鲁，成功；<br><br>　　第三次在波兰，成功；<br><br>　　没想到第四次在俄罗斯，却搞得一败涂地：<br><br>　　通胀率高达2600%！<br><br>　　工业设备损失30%！<br><br>　　人均收入下降80%！<br><br>　　至于老百姓的日子，过得有多凄惨，大家可以去网上找，看当时纪录片：在冰天雪地里，老百姓不得不颤抖着，拿着自家还仅有的一点东西，比如说旧毛毯、桌椅什么的，去换吃的；卫国战争的老兵，为了一口吃的，甚至把当年用命换来的勋章，都卖掉了。<br><br>　　为什么会这样呢？<br><br>　　因为萨克斯在研究俄罗斯，但欧美，尤其是他的祖国美国，却在研究他！<br><br>　　“休克疗法”想要取得成功，其实条件非常苛刻，就是在启动时，必须要有海量的资金，把这个国家的经济给托住。<br><br>　　俄罗斯在搞这事前，不管是美国，还是英国，都答应得好好的。<br><br>　　等俄罗斯人真的启动了，欧美却突然毁约，切断了之前答应的所有资金支持！<br><br>　　刚开始萨克斯还傻乎乎，以为是沟通出了问题，他让人专门跑欧美各国一圈，去给俄罗斯拉贷款，等统统被拒绝后，他才恍然大悟：自己被人耍了，他低估了人心的险恶之处！<br><br>　　但一切都晚了，俄罗斯经济彻底崩溃。<br><br>　　萨克斯从此身败名裂，不说遗臭万年，也至少到了遗臭好几百年的程度。<br><br>　　因为吃过这个大亏，萨克斯对西方的认识，也就变得更深刻，完全不像有些西方专家，傻乎乎地抱着自家的那点意识形态，一点现实都不管，脑袋僵化得，就像个人肉传声筒一样，整天“嘟嘟嘟”地，乱讲个不停。<br><br>　　为什么萨克斯要作这种评价呢？<br><br>　　我们先来简单认识一下这次扩员的这6个国家。<br><br>　　首先出场的，是中东的4位：<br><br>　　沙特：阿拉伯世界的领头羊、OPEC的扛把子、海合会的老大哥；<br><br>　　伊朗：中东人口最多、综合国力最强的国家，有虽说不先进，体量也小，但还算完整的工业体系，和美国对干40多年，美国还不能把它怎么样；<br><br>　　怎么形容呢？算条硬汉。<br><br>　　埃及：人口过1亿，阿拉伯世界最多；军力很强，像坦克就有将近5000辆，军机有1000多架，光论纸面军力的话，可能是非洲第一，它还扼守苏伊士运河，战略十分重要；<br><br>　　阿联酋：海湾国家的老二，虽说国土面积不大，人口不多，但长袖善舞，国家定位极其准确，简单来说，就是中东的“新加坡”，它还和伊朗一起，扼守霍尔木兹海峡。<br><br>　　之后是非洲的一位：埃塞俄比亚。<br><br>　　这个国家人口过亿，还是所有非洲国家中，不但唯一没沦为殖民地的，还有两次击败意大利大军的光辉历史，在非洲影响力很大，非盟总部就设在它首都亚的斯亚贝巴。<br><br>　　还有南美洲的一位：阿根廷。<br><br>　　阿根廷这国家，其实论自然条件，它实在是太好了：平原广袤、土地肥沃，因此物产丰饶，它还是南美第二大国，卢拉上台后，阿根廷积极和巴西合作，有利于拉美地区的整合。<br><br>　　到这里，对这6国加入的意义，可能有些人还不是太明白，那我们就更深一层，来看看这6国加入之前的金砖国家，和加入之后，在整体格局上，会出现什么样的变化？<br><br>　　先来看原来的金砖5国，大致什么一副状况？<br><br>　　巴西：矿产资源丰富，尤其是铁矿资源，此外它的铌、钽资、锡、石墨储量也都挺高；；另外它还是产粮和产肉大户，巴西大豆、玉米的名气挺大的。<br><br>　　之前我还提到过：巴西这国家挺神奇的，一般来讲我们和其他国家搞贸易，通常是顺差，但自从我们和巴西有贸易后，从来都是逆差！<br><br>　　俄罗斯：也是资源丰富得一塌糊涂，天然气居世界第一，很多人觉得俄罗斯石油资源丰富，其实它储量只占全世界的5%，煤炭资源居世界第二，第一是我们，铁矿储量世界第一，铝矿世界第二。另外它粮食产量也挺高的，是世界主要的粮食出口国。<br><br>　　差不多是要啥有啥！<br><br>　　这事我之前也提过：俄罗斯和我们有贸易后，大部分年份，也都是我们对俄罗斯有贸易逆差！<br><br>　　再来说南非：它陆地面积为122万平方千米，南非面积虽然不算大，但是它的矿产资源高度丰富：黄金、铂、锰、钒、铬、铀、钛、锆、锑……<br><br>　　怎么说形容呢？<br><br>　　除石油和天然气，它的矿产资源，几乎可以排满元素周期表！<br><br>　　然后再说我们：全世界最大的工业国，曾经的世界第一人口大国，全球190多个国家中，我们是它第一大贸易伙伴的，就有140多个。<br><br>　　简单来说，就是全球最大的吃货：因为我们的市场非常大，需求也很旺盛，不管能源，还是矿产，还有粮食、牛肉什么的，我们能吞很多！<br><br>　　看到这里，大家就明白金砖国家能越办越红火了。<br><br>　　一边是全球靠前的资源国，一边是全球最大的工业国，这不就等于一个超级供需见面会吗？<br><br>　　说到这里，有人可能要说了：印度呢？<br><br>　　印度在其中的位置，其实有点尴尬：它工业有不少，但不够大，所以对矿产什么的需求不够大；它人口不少，但一不能吃牛肉，二还出口粮食，最多也就买点石油什么的。<br><br>　　但没办法，我之前讲过“金砖国家”这词是这么来的：<br><br>　　2001年时，美国高盛公司首席经济师吉姆·奥尼尔想出了一个词：BRIC，也就是“金砖四国”。<br><br>　　B是巴西英文国名的开头字母；<br><br>　　R指俄罗斯；<br><br>　　I指印度；<br><br>　　C指中国。<br><br>　　顺便还出了份报告，按照投行的惯例，配了些图表，所以看上去，有那么一点科学：<br><br>　　2041年，中国将超过美国，成为世界最大经济体；<br><br>　　2032年，印度超过日本，排在美国之后，成世界老三；<br><br>　　2025年，巴西将超过意大利，2031年将超过法国；<br><br>　　俄罗斯呢？<br><br>　　将在2027年超过英国，2028年超越德国。<br><br>　　为啥提这个概念呢？<br><br>　　吉姆·奥尼尔自己说：当时之所以造出这个词，其实是把它当作一个“营销工具”，以便找到“被增长前景吸引而更具冒险精神的投资者”！<br><br>　　如果说得简单一点，那就是：忽悠！<br><br>　　结果恐怕连奥尼尔自己也没想到：这个他最初当成“营销工具”的事，最后却弄假成真了！<br><br>　　先开始是他提到的这四家一起开会，到2010年时，进行了第一次扩员，南非加入。<br><br>　　南非国名的开头字母是“S”嘛！<br><br>　　所以就成了“BRICS”。<br><br>　　因为“金砖国家”是这么来的，所以从一开始，印度就在其中。<br><br>　　但从西方媒体的报道来看，在这次峰会上，印度人的发言，像说它在未来几年内，将会超过德国和日本，成为世界第三大经济大国啦什么的，其实西方并不是怎么关注。<br><br>　　它们真正盯牢，并且逐字逐句去琢磨的，反倒是我们这边的发言，基本把它当成金砖国家的整体意见来研究。<br><br>　　扯远了，我们再回到话题上来。<br><br>　　看到这里，大家有没有注意到一个问题？<br><br>　　之前的金砖国家，只有5国时，如果论矿产资源，像铁矿、铝土矿、黄金啦什么的，确实不少；论粮食、牛肉这种吃的，也很多，但能源这一块，尤其是石油、天然气什么的，似乎还是少了点吧！<br><br>　　毕竟金砖五国的总人口加起来，可是占了全世界的41.5%哦。<br><br>　　还记得基辛格讲过的那句话吗：<br><br>　　谁控制了石油，谁就控制了所有国家；谁控制了粮食，谁就控制了人类；谁掌握了货币发行权，谁就掌握了世界。<br><br>　　说到这里，大家就明白这次扩员，总共只有6家，为啥中东就占了4家了。<br><br>　　先来看伊朗，它刚出来的数字是：它全国目前可采原油储量1540多亿桶，天然气储量超过33万亿立方米，均位居世界第一。<br><br>　　要不是被美国制裁多年，光凭这油气储量，恐怕也早就是“大户”了。<br><br>　　再看沙特，它是名副其实的“石油王国”，很长一段时间内，它的石油产量居世界首位。这里还要顺便说一下：沙特的油不但质量高，开采成本还很便宜。<br><br>　　沙某人不但是名副其实的“大户”，它前面还得加上个“狗”字。<br><br>　　这里要顺便解释一下：这个词是英语“gold”的音译，因为最初网民称它“gold大户”，有那么一点羡慕嫉妒，但没恨的意思，也没它的字面含义，如果有人不喜欢，可以用意译，称它“黄金大户”。<br><br>　　阿联酋也是“大户”：它国家不大，但已探明石油储量约150亿吨，天然气储量7.7万亿立方米，均居世界第6位。<br><br>　　沙特和阿联酋还有个作用：它们两家是波斯湾国家中的老大和老二，它们入“金砖”，还能带着周围一众兄弟，像伊拉克、科威特、卡塔尔、巴林什么的，带动能力挺强。<br><br>　　波斯湾沿岸油田分布图<br><br>　　另外呢，大家也知道：今年3月，在中国的斡旋下，伊朗和沙特两家达成和解协议，现在中东和解大潮正风起云涌，为了让和解进程继续下去，伊朗和沙特两家肯定得同时进金砖！<br><br>　　说到这里，我们就可以来数一数了。<br><br>　　全世界石油储量最大的国家是谁？<br><br>　　委内瑞拉！<br><br>　　它和美国的关系，相当不好，这些年一直被美国制裁。<br><br>　　之后就是这次金砖扩员，再加上它们带动的一连串波斯湾沿岸国家了：伊朗、沙特、阿联酋、伊拉克、科威特、卡塔尔、巴林……<br><br>　　我之前还讲过：全世界石油储量最丰富的地区，除了中东外，还有中亚。但它们基本是前苏联国家，俄罗斯在那里还是影响力很大，它们和我们的关系都不错。<br><br>　　对这地方，美国人当然很觊觎，但中亚地区在亚欧大陆深处，美国自从2021年退出阿富汗后，对这块地方就已经鞭长莫及了。<br><br>　　俄罗斯也是世界上的油气大户，但大家也看到了：自从俄乌战争后，它就和西方彻底闹翻了。<br><br>　　另外我之前也讲过：阿尔及利亚也是著名的油气产地，但它和欧美，尤其是法国的关系，不怎么好，和我们、俄罗斯关系不错；利比亚本来产油也挺多的，但欧美搞乱了，现在还在打内战，产量就不好说了。<br><br>　　说到这里，就可以来算算账了。<br><br>　　先看天然气这一块。<br><br>　　但这个账我们不用动脑子，因为英国人已经替我们算过了。<br><br>　　他们说：在金砖扩员前，巴西、俄罗斯、印度、中国和南非的天然气储量约占全球的25.3%，总量是47.4万亿立方米；但这次加进沙特、阿联酋和伊朗这些国家后，就又多了全球储量的24.8%，就是46.5万亿立方米。<br><br>　　这两个数字一加，光扩员后的金砖国家，天然气储量达到50.1%。<br><br>　　过半了。<br><br>　　但其实还不止，因为中亚和海湾其它国家，还没算进去啊，比如说去年举行世界杯的卡塔尔吧，它的天然气储量就占全世界的13.1%。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　差不多现在全世界7成多，将近8成的天然气储量，西方难掌握了。<br><br>　　石油这一块呢？<br><br>　　如果把委内瑞拉、中亚国家什么的算上，也差不多是这么一个数字。<br><br>　　再看粮食。<br><br>　　虽说在数量上，没石油和天然气那么明显，但至少在俄罗斯和巴西之外，又拉了个阿根廷。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　基辛格老先生看到现在这局面，说不定已经在悄悄哭了！<br><br>　　因为这次扩员，是把之前能源不足的部分，给补上了！搞成了个更大规模的供需见面会了！<br><br>　　这种供需见面会，今后能慢慢搞起来，越搞越顺畅的话，意义会很大！<br><br>　　中间商大吃差价这种事，难度将会变得非常大！<br><br>　　谁是这吃差价的“中间商”呢？<br><br>　　看这场峰会之前，发生了什么事，大家就明白了：在峰会召开之前，一堆西方国家，管是政客，还是媒体，真是啥办法都用了，像搞影射、玩分化，散布各种谣言，说印度和巴西不同意扩员，还说南非其实也不想扩员，又说莫迪会缺席什么。<br><br>　　这些拼命在骂、拼命在造谣的，就是那些大吃差价的“中间商”！<br><br>　　那这种“中间商”，是用什么办法，来吃差价的呢？<br><br>　　到这里，我们就可以再往更深处，再进一层，来看看美国最近做的一个动作，背后意味着什么。<br><br>　　时间在8月22日。<br><br>　　很凑巧，正好当天峰会开幕，“唱对台戏”的意味很明显。<br><br>　　美国人宣布：拜登政府将会把大量精力投入到世界银行、国际货币基金组织等国际金融机构的“现代化问题”。<br><br>　　怎么推动呢？<br><br>　　美国人也提出了明确的目标：<br><br>　　一是这两个机构的提供贷款能力，将会增加到约2000亿美元；<br><br>　　二是确保能为发展中国家面临的挑战提供“高标准、强有力的解决方案”。<br><br>　　在这里，就得提起这两个国际组织了：国际货币基金组织和世界银行。<br><br>　　这两个组织，都是操控在美国手里的。<br><br>　　唯一的不同就是：世界银行的行长，从来都是美国人来干的；<br><br>　　国际货币基金组织主席呢？<br><br>　　美国再这么抛头露面，就太显眼了，所以就让欧洲人干了。<br><br>　　但此人还是必须听美国人的话，甚至要到比美国人更美国人地步，才会被挑去当主席。<br><br>　　这两个组织啥性质呢？<br><br>　　如果用最简单的话来描述，差不多是：黑社会。<br><br>　　国际货币基金组织尤其如此，从某种程度上可以这么说：它简直就是为了配合美国收割全世界，而专门设立的！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　我们来看看在之前，当美联储开始加息时，会发生什么事？<br><br>　　先是新兴市场国家的的美元会流出。<br><br>　　随着这些美元流出，事情就来了：<br><br>　　一是市面上美元紧俏，你之前借的美元债，现在找不到足够的美元来还了；<br><br>　　二是物以稀为贵，随着美元变紧俏，你要还的债还变更重了！<br><br>　　你用自己的货币，美国人还不收，该怎么办呢？<br><br>　　只能想办法去借美元。<br><br>　　但环顾左右国家，你发现大家的情况和你差不多，就算平时算地主家的，也就只能勉力支撑，根本没多余的口粮啊。<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　只能去找放高利贷的。<br><br>　　但问题来了：在满世界都在找美元时，你能借到美元的地方，只有一家！<br><br>　　国际货币基金组织！<br><br>　　等你上门，它就趾高气昂地，开始跟你训话了：<br><br>　　要借钱？<br><br>　　行！<br><br>　　但有条件！<br><br>　　然后就“噼里啪啦”地，拉出一个长清单：<br><br>　　首先你老婆、孩子（关系国计民生的产业）得归我；<br><br>　　家产也要拿来抵押，比如说你家的凳子，之前你坐是免费的，但现在不行，得收钱，你坐一次，必须收费若干；<br><br>　　另外，你家平时的生活方式，实在太奢侈了，居然每天要吃三顿饭，有时还吃点荤腥，这不行，今后你不能想吃什么饭，就吃什么饭，必须得归我管，我让你吃几顿，你就得吃几顿，我让你吃什么，你就得吃什么。<br><br>　　当然，上面只是打比方。<br><br>　　国际货币基金组织会这么跟这些国家讲：你金融市场要开放啦，让资本能自由流动啦，不能搞外汇管制啦，税该怎么收，财政该怎么花啦什么的。<br><br>　　但就是上面说的那意思。<br><br>　　看到这里，只要是个人，是不是会觉得气愤？<br><br>　　但别气愤，更气愤的还在后头：<br><br>　　它会跟你说：为了保证你遵守这些条件，你得增加“透明性”！<br><br>　　怎么增加呢？<br><br>　　差不多是今后你家不许留大门，必须保证我、还有其它跟着我的资本，想什么时候进，就能进去，想什么时候撤，就什么时候撤；<br><br>　　还有为了便于我监督，你全家今后不许穿内裤，啥秘密都得让我知道。<br><br>　　说到这里，看出它是干什么来了吗？<br><br>　　简单来说，就是去把人家金融主权的大门敲碎，方便欧美，尤其是美国资本进出，更好、更方便地收割各国。<br><br>　　说到这里，知道为啥国际货币基金组织的主席，美国人会让欧洲人去干？<br><br>　　因为这职位招人恨！<br><br>　　美国人，不合适！<br><br>　　这种脏活烂活，还是让欧洲人去干比较合适！<br><br>　　为啥之前阿根廷这国家，只要一风吹草动，马上就陷入经济危机，动不动就来个货币贬值吗？<br><br>　　就是因为它掉进了国际货币基金组织的陷阱里去了！<br><br>　　差不多相当于脖子上套了个绳子，还是越挣扎越紧的那种！<br><br>　　为啥很多发展中国家，最近几十年，背的外债越来越多吗？<br><br>　　就是因为它们被收割了！<br><br>　　但随着金砖扩员，这种超大型供需见面会不断地开，今后欧美，尤其是美国，还能那么容易地来搞收割吗？<br><br>　　答案是非常难。<br><br>　　这就得从这些国家为啥会被欧美，尤其是美国收割说起。<br><br>　　这中间，有个很重要的一环：那就是大家搞贸易，总是要过美元，通过它才能搞交易！<br><br>　　你家里要是缺美元的话，就会面对这么一种情况：我手头有货，但对方手头没美元，卖不出去；对方手头也有货，但也没美元，也卖不出去。<br><br>　　但搞互换贸易这种事，又太难。<br><br>　　所以就被它收割了。<br><br>　　但随着将来金砖国家不断地扩员，这种大型供需见面会变得越来越大时，就会出现这么一副景象：你有东西，我也有东西，正好金砖国家搞了一种计价标准，大家就按照这种计价标准，来搞贸易好了。<br><br>　　这时大家手头都没美元，还有事吗？<br><br>　　一点事都没有！<br><br>　　大家之前借美元债，就是因为手头没美元，买不到东西，既然有新计价标准了，那大家还用得着再去借美元债吗？<br><br>　　不需要了嘛！<br><br>　　那你美联储今后再搞加息，还有用吗？<br><br>　　就没用了呀！<br><br>　　就变成你美国人自己玩了呀！<br><br>　　那国际货币基金组织这个黑社会，还有它存在的理由吗？<br><br>　　当然也没有了。<br><br>　　说到这里，就明白美国人最近说要把国际货币基金组织提供贷款的能力，提高到2000亿美元，说要为发展中国家提供“高标准、强有力的解决方案”，是什么意思了？<br><br>　　就是美国人发现：在这世界上，搞那种垄断的高利贷生意，如果再按之前的那种玩法，已经玩不下去了！<br><br>　　所以它只能被逼得开始喊：来一来，看一看，走过路过千万别错过，国际货币基金组织和世界银行忍痛大出血、贱价大甩卖、倾情大赠送，即将推出跳楼价、骨折价、腰斩价喽！<br><br>　　啥意思呢？<br><br>　　还是想当中间商的意思，只是心没那么狠，想少赚一点而已。<br><br>　　但世界各国，会这么蠢吗？<br><br>　　当然不会，既然有没中间商赚差价的机会，为啥还要让你剥一层呢？<br><br>　　到这里，就差不多该结束了，还是老规矩，来上三句总结。<br><br>　　第一句话是：萨克斯讲的“后美国、后西方的世界”的时代，确实在向我们走来，它会怎么走来，大致应该就是我上面讲的这些。<br><br>　　第二句话是：对我们个人来说，未来重点要关注的，还是得从基辛格讲的那句话入手：谁控制了石油，谁就控制了所有国家；谁控制了粮食，谁就控制了人类；谁掌握了货币发行权，谁就掌握了世界。<br><br>　　当然，因为时代变了，他话里的“石油”，应该改成“能源”，“粮食”要改成“食品”，得把肉类什么的，添上去。<br><br>　　第三句话是：上面说的这些东西，都不会体现在物价上，而是会体现在和这些核心要素，比如说能源、食品、货币发行权相关的资本市场上，千万不要选错努力方向。<br><br>　　总之就是：大变局孕育着大机会，你现在以及未来几十年怎么做，怎么选择，极可能不但将会决定你自己，还会决定你未来好几代子孙后代的命运。<br><br>　　不管你未来会怎么选择，但从这一刻起，我已经能明确告诉你：最激动人心的变局，已经在昨天开启。<br><br>　　大家各安天命，好好把握吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:50:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[王政清：不忍了！闪击日本，大国最狠反击来了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271819-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386449">　　不忍了！最狠反击来了！<br><br>　　真是不出所料！面对不顾众怒执意排放核废水的日本，中国直接进行雷霆一击！一刀切到日本要害！<br><br>　　日本排放核污水的事让国人纷纷开始担心水产品的安全，而就在昨天，一颗定心丸给了民众，中国海关总署表重磅宣布：全面暂停对日本水产品的进口！<br><br>　　这之前可没有过这么猛烈地反击政策！<br><br>　　要知道，中国这个14亿人口的巨大市场，可是日本海鲜产品的巨大市场，在警告日本不要排放核废水无果后，东方大国直接挥起了制裁大棒。<br><br>　　消息一出，日本海产品哀嚎一片，我们国内一些所谓的日本料理店也纷纷紧急切割，有的甚至已经开始紧急转行。<br><br>　　日本也被中国来这么一招给逼急眼了，对中国发起了紧急抗议，称无法接受中国这个行动，中国这个限制没有科学依据，必须立刻取消对日本水产品的限制！看来日本是真被切了要害，也看得出中国是一个真正履行责任的大国。<br><br>　　但比起中国的铁腕反击，同样是日本核废水排放主要受害者之一的韩国的表现却让人大跌眼镜。<br><br>　　还记得尹锡悦政府对日本排放核污水这事的态度吗？明明就在日本旁边但尹锡悦政府竟然支持日本这个行为！毕竟尹锡悦这人大家都清楚，那是极端的亲美亲日，都亲昏了头，就差把日本当祖宗供起来了！<br><br>　　当然，这一次作为“好朋友”的尹锡悦政府，自然也立刻进行了对日本排放核污水的支持。尹锡悦政府公开表示日本排放核污水带来的辐射影响完全可以忽略不计，民众无需担心！<br><br>　　尹锡悦为了打消民众的担忧，更是作秀直接跑到海鲜市场买了一条从福岛进口的海鳗鱼，称要把这条鱼做成美食，晚上和家人一起享用。<br><br>　　尹锡悦是想亲身做个表率，让民众认为从日本进口的海产品依旧可以照吃不误！但尹锡悦这一招起不到任何作用，因为韩国民众可不傻，这时候谁会信尹锡悦这个极端亲日分子的鬼话！<br><br>　　自日本要排放核污水的消息传出后，韩国民众是直接开始疯狂的抢购海盐，盐价也随之暴涨，民众抢购数量之多甚至逼的韩国政府向市场投放了储备海盐，而且就连曾经熙熙攘攘的海鲜市场，如今都几乎空无一人。<br><br>　　当然，这还没完，面对韩国政府这疯子般的行为，民众自然是不会忍着，就在今天，韩国众多市民聚集在首尔光化门广场进行游行，一起抗议日本核污水排海。<br><br>　　而且对于核污水排海这事的游行，这可不是第一次，就在上个月，韩国甚至发生了一次40万工人大罢工进行抗议，可见民众对自家政府的行动有多么的气愤，尹锡悦政府这对民众极不负责的行为是真的惹众怒了！<br><br>　　很有意思的是，另一个支持日本核污水排放的国家—美国，可是嘴上喊着支持日本，暗地里悄悄减少对日本水产品的进口，美国估计是想着不进口水产就不会危害自己，想让让这核污染去祸祸其他国家吧！这么看下来，好像就尹锡悦政府这铁憨憨真的在拿命支持日本！<br><br>　　这一对比，差距可真是天壤之别，一个是负责任的中国，一个是要拿人命来亲近日本的尹锡悦政府，也难怪韩国国内会是那个样子，不得不说，正是中国的雷霆手段，民众才能放心！<br><br>　　事实证明，对付已经丧心病狂的日本，反对和抗议已经无效了，只有用行动打痛日本才能能让日本回头是岸！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:49:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[酷玩：日本核污水排海，为什么没人管管啊？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271818-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386448">　　8月24日中午12点（当地时间下午1点），日本福岛第一核电站的核污染水，开始排入海洋。<br><br>　　根据计划，首次排海每天将排放约460吨，持续17天。整体下来，福岛核污水，至少要持续排放30年时间。<br><br>　　核污水排海，影响范围有多大？<br><br>　　德国一家顶级海洋研究机构对核废水扩散进行了建模计算，数据显示，57天内，辐射就将扩散至太平洋大半区域；只需3年，美国和加拿大就将遭到污染；10年后，全球海域都将受到影响。<br><br>　　这意味着，日本的核污水排海，会导致全球性的核污染。<br><br>　　核污染的具体危害，从切尔诺贝利事件，到福岛核泄露事件，历史已经给了人们太多教训。<br><br>　　以福岛县为例，日本冈山大学教授津田敏秀率领的研究小组，分析了截至2014年底福岛县政府进行的未成年人甲状腺检查结果，发现甲状腺癌年发病率是日本全国平均数的20-50倍。<br><br>　　福岛诊疗所建设委员会的资料也显示，福岛核事故后截至2022年6月30日，包括小儿疑似甲状腺癌在内，福岛县不到200万的人口中，已出现338例甲状腺癌相关病例，即每10万人中，就有将近17个福岛居民患有甲状腺癌。<br><br>　　作为对比，柳叶刀一篇论文统计，2020年，在全球范围内，甲状腺癌发病率为每10万人中，女性1-10人、男子1-3人。<br><br>　　福岛民众的患癌数据远高于全球平均水平。而这仅仅是已经发病的数据。实际上，许多放射性物质在生物体内积聚会引起怎样的基因突变，仍然是一个未知的领域。<br><br>　　据央视网报道，福岛排海的核污水曾直接接触堆芯，初步估计含有60多种放射性同位素，包括氚、碳-14、钴-60、锶-90、碘-129等，现有的技术无法对其中很多核素进行有效处理。<br><br>　　比如氚元素，在人体大量蓄积会引发慢性放射病，碘-129可以导致甲状腺癌，锶-90则是骨癌、白血病的罪魁祸首，碳-14放射性衰变会释放出高能电子，其积累到一定浓度时，会造成生殖和遗传变异等问题。<br><br>　　2020年，福岛核电站附近的村子里，就有渔民发现了一只从未见过的9足章鱼，或许就与核辐射导致的基因突变有关。<br><br>　　而核辐射致病，仅仅只是个开始。<br><br>　　据联合国粮农组织发布的《2020年渔业和水产养殖状况报告》显示，太平洋是全球最大的渔业区，截至2018年，太平洋海域捕捞的渔获量占全球总量的52%。<br><br>　　另一份《2021年亚洲及太平洋区域粮食安全和营养状况概览》也显示，亚太区域粮食安全和营养状况日趋严峻，2020年超过3.75亿人面临饥饿，比上一年增加5400万。<br><br>　　这意味着，如果福岛核污水蔓延至太平洋，全球近一半的鱼类水产或许将无法食用，更多的人将面临饥饿，这将导致更为严重的全球食品供需紧张，并进一步影响全球经济发展。<br><br>　　可以说，日本正在把全世界拖入一个未知的深渊。<br><br>　　既然危害这么大，日本为什么一定要要冒天下之大不韪，将核污水排到海里呢？<br><br>　　2011年福岛核电站爆炸之后，东电公司为了冷却烧毁的核反应堆，用大量的海水将核反应堆降温，为了处理这些受污染的海水，从2011年到2023年，日本建筑了超1100个储水罐储存。目前，这些储水罐容量基本上已经达到饱和。<br><br>　　位于日本福岛第一核电站用于储存核废水的储水罐。图源：新华网<br><br>　　为什么不建设更多的储存罐呢？<br><br>　　日本经济产业省官网上这样解释：“福岛第一核电站的废炉是福岛复兴的大前提”。换句话说，太多巨大的核污染水储存罐会影响未来进行作业的空间。<br><br>　　除了直接储存起来，核污水也可以通过蒸发释放、电解排放、地下掩埋等方式进行处理，但这些需要非常高的技术含量，成本同样也会更高。<br><br>　　所以日本选择了最“经济省事”的直接排放法，代价则是全人类的健康安全。<br><br>　　因此在社交媒体上，各国的网友都在大骂日本自私。<br><br>　　一些韩国大学生也在24日下午冲了日本驻韩大使馆所在建筑物的8层，高喊反对核污染水排放的口号。<br><br>　　日本国内反对的声浪也很大，抗议者们聚集在首相官邸外，大声疾呼取消核污水排放。<br><br>　　环球时报舆论中心向菲律宾、马来西亚、泰国、新加坡、印度尼西亚、越南、韩国、日本、中国、澳大利亚、新西兰11个太平洋沿岸国家发放过一份调查问卷，结果显示，近九成受访者对日本核污染水排海决定表示“担忧”“震惊”“恐惧”和“愤怒”；超过一半的人将不再购买任何来自日本的海产品。<br><br>　　这说明，群众的眼睛是雪亮的。<br><br>　　但有的政府却选择性地装瞎了。<br><br>　　比如美国，YouTube上一条关于福岛核污水排海的视频，下面有一条评论是，“这在西方甚至没有成为新闻”。<br><br>　　是因为美国不会被福岛核污水影响吗？<br><br>　　清华大学在2021年曾做过福岛核废水排放计划模拟实验，结果表明，核废水将在排放240天后到达我国沿岸海域，1200天后将到达北美沿岸并覆盖几乎整个北太平洋。<br><br>　　研究人员进一步选取了日本宫崎、中国上海和美国圣迭戈这三个沿海城市进行对比，模拟结果显示，由于洋流作用，在第4000天时，圣迭戈附近的污染物浓度大约为0.01个单位，是宫崎的3倍左右、上海的40倍左右。<br><br>　　也就是说，在核废水排放的早期，应主要考虑它对亚洲沿岸的影响，但在后期，北美沿岸海域的污染物影响会更大。<br><br>　　精明的美国政府不知道这一点吗？<br><br>　　日本农林水产省数据显示，美国是上半年减少进口日本农林水产最多国家，主要减少的三种食品主产地均处于核污染水排放影响区域。<br><br>　　它很清楚，它也害怕。但在当地时间8月15日，美国国务卿布林肯却言之凿凿地表示，“日本核污水排海计划让美国感到满意”。<br><br>　　为什么美国要说一套做一套？<br><br>　　因为布林肯发言的3天后，也就是8月18日，美日韩领导人在华盛顿近郊戴维营举办了“三边峰会”，提出要扩大三国的安全和经济合作。<br><br>　　也正因为这个峰会，民间反对声音最大的韩国，官方也表示了“尊重”——8月24日，韩国海洋水产部长官赵承焕表示，韩国政府从未表明赞成立场，但日方决定排海在所难免，作为国际社会负责任的一员，韩方不能不接受（排海决定）。<br><br>　　8月24日，在韩国国会，海洋水产部长官赵承焕出席国会农林畜产食品海洋水产委员会全会。图源：韩联社报道配图<br><br>　　在面对日本核污水排海这件事上，反对只是“民意”，支持则是“政治”。<br><br>　　事实上，早在1988年日美两国签署的《日美核能协定》，美国就把日本作为特例，允许日本在承诺不把核原料用于核武器开发，并接受国际原子能机构监督的前提条件下，从事铀浓缩和核废料处理。<br><br>　　一切都是政治，而它们要针对谁，结果不言自明。<br><br>　　注意，以上纯属我个人的猜测，也许美国政府压根就不关心未来10年后的事情，它们关心的，或许只有明年的大选。<br><br>　　同样的，7月中旬，日本首相岸田文雄也与欧盟委员会主席冯德莱恩和欧洲理事会主席米歇尔进行了会晤，双方就经济、安全、科技和贸易等多个领域的合作达成了一致。<br><br>　　然后到8月3日，欧盟及挪威、冰岛宣布，撤销2011年福岛核事故后对日本产食品实施的进口限制。<br><br>　　这中间有没有必然的联系也不好说，反正到时候出了问题，还可以甩锅给国际原子能机构。<br><br>　　7月初，国际原子能机构（IAEA）总干事格罗西公布了一份报告，认为日本核污染水排海方案“总体符合国际安全标准”，“对人类和环境产生微不足道的放射性影响”。<br><br>　　这个国际原子能机构的报告中立吗？<br><br>　　通常情况下，IAEA机构要求成员国分摊经常预算。但在2021年，除了经常预算，日本还向IAEA额外拨款约11亿4000万日元（约5788万人民币）。<br><br>　　有日本媒体在分析了这笔拨款预算后发现，这笔钱不仅来自外务省，日本原子能规制委员会事务局原子能规制厅、文部科学省、经济产业省、环境省在内的各政府省厅，都有相关预算，这些部门的拨款预算合计约8亿4000万日元（约4265万人民币）。<br><br>　　除此之外，日本政府还向IAEA派遣了多名职员，所产生的人事费也包括在拨款中。<br><br>　　接受了日方拨款的IAEA出具的报告，还具有正当性吗？日本方面没有给出一个令人信服的解释。<br><br>　　更不用说，IAEA也明确表示，机构的报告并不代表对该决定（核污水排海）的认可。<br><br>　　退一万步讲，核污水真如IAEA报告所言是安全的，为什么那些日本政客、机构官员不“内部消化”了这上百万吨的核污水呢？<br><br>　　此外，还有一种说法是，当一个向来捣蛋的学生，突然老老实实地举手报告自己要上厕所的时候，那么大概率他的裤裆里，已经藏满了污秽。<br><br>　　也就是说，早在公开声明排放之前，日本或许早就向海洋排放过核污水了。<br><br>　　这样的举动并非没有先例。发生在上个世纪的日本水俣病、富士山骨痛病、四日市哮喘病、米糠油事件，都曾导致大量普通民众被病痛折磨，最终死亡。<br><br>　　而日本政府的处理方式也如出一辙——道歉，然后下次还敢。<br><br>　　正如三菱电机造假40年，神户钢铁的产品竞争力靠篡改数据，零部件巨头曙光制动器、电装公司、东丽会社造假……日本太擅长通过装模作样维持表面的繁荣，等到罪恶的面纱被揭开，他或许还会反咬一口：<br><br>　　核污水？什么核污水？<br><br>　　面对日本的所作所为，作为普通人大概除了震惊、愤怒，就是深深的无力感。<br><br>　　要知道，即便是最理想的情况，日本核污水真的达到了国际原子能机构排放标准，但放射性核素半衰期长，会在食物链中层层富集积累。<br><br>　　而处于食物链顶端的人类身体里，放射性核素的浓度相比环境中的浓度将会增加几个数量级。<br><br>　　是几个数量级，而不是几倍、几十倍。<br><br>　　我们无法叫醒装睡的日本，以及另一些同谋者。<br><br>　　只能叹息一声，然后是尽可能地保护好自己和身边的人，远离日本制造。<br><br>　　但那些太平洋沿岸国家或地区的普通人，又该怎么办呢？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:48:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>