<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：上阵父子兵！美国这张否决票得害死多少人？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275451-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390138">　　截至18日下午，巴以冲突已造成4900多人死亡，绝大多数死者是生活在加沙地带的平民。<br><br>　　为了避免更多无辜平民遭受不幸，联合国安理会已召开了多次紧急会议。<br><br>　　10月16日，俄罗斯代表提出了一项停火决议案。<br><br>　　安理会15个理事国表决结果：<br><br>　　赞成5票，中国、俄罗斯、阿联酋、加蓬、莫桑比克<br><br>　　反对4票，美国、英国、法国、日本。<br><br>　　弃权6票，阿尔巴尼亚、巴西、厄瓜多尔、加纳、马耳他、瑞士。<br><br>　　决议未能获得通过。<br><br>　　当地时间10月17日晚间，阿赫利阿拉伯医院被炸，至少造成了500多人遇难。<br><br>　　这种将医院列为袭击目标的丧尽天良的罪行，激怒了整个世界。<br><br>　　10月18日，巴西代表提出一份决议草案：<br><br>　　对哈马斯袭击进行了谴责，并敦促各方遵守国际法；<br><br>　　保护平民和民用基础设施；<br><br>　　敦促向平民提供包括电、水、燃料、粮食、医疗用品等基本服务；<br><br>　　敦促撤销要求居民撤离加沙北部的命令；<br><br>　　保障人道主义援助通道。<br><br>　　其核心内容就是暂时停火，以便对加沙地带进行紧急人道主义援助。<br><br>　　巴西提的，按理说谁也不会去反对这份决议。<br><br>　　如果提案能得到通过，将可以拯救许多人的性命，同时联合国也可以在第一时间调查医院被炸事件。<br><br>　　结果美国又出来否决，投下唯一一张反对票。<br><br>　　表决结果为：<br><br>　　12票赞成：中国、阿联酋、加蓬、莫桑比克、阿尔巴尼亚、巴西、厄瓜多尔、加纳、马耳他、瑞士，还有之前投反对票的法国和日本。<br><br>　　2票弃权：俄罗斯、英国。<br><br>　　一票反对：美国。<br><br>　　当会议主持人询问谁赞成时，中国等12名代表举手。当问到谁反对时，美国代表格林菲尔德孤零零地举起了手。<br><br>　　由于美国拥有一票否决权。因此，停火提案在三天之内第二次被阻挡。<br><br>　　在解释性发言中，俄罗斯代表解释，弃权是因为草案涉及对哈马斯的谴责，但俄罗斯不会阻止决议通过。<br><br>　　巴西为什么要加入“谴责哈马斯”内容？<br><br>　　因为上一次美国等国投下反对票时，美国的解释是：决议里没有“谴责哈马斯”内容。<br><br>　　所以，巴西加入了这一内容。<br><br>　　这样美国应当没有理由再反对了吧，然而美国代表又找到理由，她狡辩说，”决议草案中没有提到以色列拥有自卫权“。<br><br>　　美国在安理会表现是何等的无耻。票是格林菲尔德投的，但给她下指令的是布林肯，还有拜登。<br><br>　　中国常驻联合国代表张军对投票结果表示震惊和失望，他指出，“不得不怀疑，相关国家根本不希望真正解决问题”。<br><br>　　张军还透露了一个内幕：在过去40个小时里，相关国家（美国）对巴西草案既没有发表意见，也没有表示反对，这让大家期待今天安理会能够顺利通过决议，但结果却让人难以置信。<br><br>　　也就是说，美国有足够的时间与安理会成员国商议草案内容，所谓“以色列拥有自卫权”也不是不能加。<br><br>　　可见美国是有成心要阻止决议通过。<br><br>　　难道美国不明白，当加沙还在遭受空袭时，有多少人将会失去生命，包括那些儿童和婴儿，他们不是死于炸弹，就是死于药物、食物、水、电的匮乏。<br><br>　　加沙儿童的惨状，网上有很多，我也不想再发。就算今天她们还活着，明天呢？<br><br>　　众所周知，以色列并不是安理会常任理事国，然而，它却似乎是安理会常任理事国。<br><br>　　凡是对以色列不利的决议，一定会被否决，而这一票永远是来自美国。<br><br>　　这是一件怪事，一个小国怎么可能指使一个大国该在安理会如何投票？<br><br>　　那美国干脆把常任席位让给以色列好了，省得每次都要被千夫所指。<br><br>　　美国这么干，等于给了以色列一个明确信号：继续炸，加沙还有四座医院呢，安理会这边我来顶着。不是吗？<br><br>　　很多网友调侃，以色列是美国的爸爸。<br><br>　　美国对以色列如此“孝顺”，甚至不惜逆行全世界，是美国欠了以色列什么吗？<br><br>　　美以关系<br><br>　　从以色列作为一个国家立足中东开始，历任美国总统都有一项极为头疼的工作--如何处理巴勒斯坦问题。<br><br>　　美国一边要约束以色列；一边要讨好阿拉伯国家。<br><br>　　1967年第三次中东战争爆发，以色列军队侵占了东耶路撒冷，并宣布其为以色列首都。<br><br>　　然后，以色列在东耶路撒冷和约旦河西岸地区兴建犹太人定居点（囤垦区），将巴勒斯坦人赶出家园。<br><br>　　国际社会要求以色列撤出侵占地区，回到1967年之前的状态。<br><br>　　关于耶路撒冷地位，安理会则有明确规定--由联合国托管。<br><br>　　由于忌惮苏联的介入以及欧洲和中国的反对，因此，美国对巴勒斯坦问题采取了谨慎政策。<br><br>　　美国对以色列外交政策演变：<br><br>　　杜鲁门帮助犹太人实现了建国梦，并第一个承认以色列政权。<br><br>　　艾森豪威尔口头反对以色列非法占领土地，但没有去制止。<br><br>　　肯尼迪要求制止以色列研制核武器，以色列采取了拖延策略，1963年6月，本。古里安宣布辞去总理职务，以无政府为由，跟美国磨。<br><br>　　1963年11月22日，肯尼迪被暗杀后，约翰逊总统对以色列态度转软。<br><br>　　尼克松时代，对巴勒斯坦问题采取模糊政策，不要求以色列退出“定居点”，也不允许其扩大。<br><br>　　1976年3月23日，福特政府驻联合国大使斯克兰顿发表声明，称以色列违反了国际公约，反对其将“定居点”变成既成事实，美国不承认“定居点”的合法性。<br><br>　　卡特政府继续执行这一政策。<br><br>　　1980年里根上台后，态度转变，口头承认耶路撒冷主权属于以色列，但没有签署文件。<br><br>　　老布什反对以色列继续修建犹太人定居点，但没有采取制止行动。<br><br>　　克林顿重申对耶路撒冷为以色列首都的承认，并认可以色列扩建“定居点”。<br><br>　　1993年9月，克林顿推动阿拉法特和以色列总理拉宾达成了《奥斯陆协议》，将约旦河西岸划为ABC三区，C区面积占60%，由以色列管理，A区由巴解组织管理，B区共管。<br><br>　　巴勒斯坦承认了犹太人定居点的合法性，而以色列也不得再扩张定居点。<br><br>　　美国犹太资本对此感到满意，因此美国政府的财政赤字也得到了好转。<br><br>　　但犹太复国主义者认为拉宾断送了“应许之地”（扩张），暗杀了拉宾，继续扩建定居点。<br><br>　　911之后，小布什因反恐战争需要阿拉伯人支持，反对增加犹太人定居点。<br><br>　　奥巴马支持“两国方案”，并多次敦促以色列执行。<br><br>　　2016年12月23日，安理会对一项谴责以色列兴建犹太人非法定居点的提案进行投票。<br><br>　　美国代表鲍尔现场接到白宫安全顾问莱斯的电话，传达奥巴马指示：弃权。<br><br>　　以色列与美国犹太人集团对民主党极为不满。<br><br>　　特朗普则走得比任何一位美国总统都远，2018年5月14日，在以色列建国70周年之际，美国将大使馆从特拉维夫搬迁到了耶路撒冷，懂王女儿女婿还参加了开馆典礼。<br><br>　　拜登上来后，并没有纠正特朗普一边倒的错误政策，而且他身边的犹太裔政要比特朗普时期还要多，对以色列几乎到了唯命是从的地步。<br><br>　　特朗普和拜登实际上已经破坏了美国长期奉行双重利益政策：地缘政治利益和“石油-美元”利益。<br><br>　　阿拉伯世界对美国的不信任进一步加深，裂痕越来越明显。<br><br>　　美国为什么会变成“儿子”？<br><br>　　问题关键在国内，犹太集团在美国有金钱、有媒体、有代理政客、有司法高层，还主导着美联储……<br><br>　　这股力量壮大后，就向白宫不断地提出政治要求，促使美国帮助以色列。<br><br>　　而美国的选举制度又离不开大量资金，因此，许多议员的选举就受到了犹太资本影响，美国国会自然成为了犹太人移民者的“金色麦地那“”--圣地。<br><br>　　从里根时代开始，美国犹太人集团就认为，对以色列的任何目标，美国都应当提供支持。在联合国等国际组织里，美国必须扮演保护者角色。否则，政客不要想拿到一分钱。<br><br>　　犹太人在美国的势力，并不是金字塔型，而是伞状。<br><br>　　因为他们没有社会根基，而是由政治、金融、法律、文化、媒体等高层人物组成，并与美国精英结盟（利益输送）<br><br>　　像那位超级老鸨爱泼斯坦就是犹太人，他一直在为美国和英国顶级精英提供非法服务，包括未成年少女。<br><br>　　《美国先驱论坛报》2019年7月17日曾报道，爱泼斯坦团队利用偷拍技术，在小岛上录制了大量美国政要的不雅视频，以备不时之需。<br><br>　　尽管他已经“被自杀”，但谁又能知道有多少视频落在了以色列情报部门手中？<br><br>　　美国与以色列谁是爹？就看谁的利益排在前面。<br><br>　　这几年观察下来，明显是以色列利益在美国之上。<br><br>　　其实以色列利益与美国利益并不一致，如果这次美国能赞成巴西提案，美国将赢得阿拉伯国家的好感，弥补裂痕。<br><br>　　但拜登却走向了相反的方向，他有他的考虑。<br><br>　　如果决议通过，以色列就必须执行停火以及开放救援通道的决议。<br><br>　　如果不执行，那么，联合国将对以色列进行相应制裁。而美国将是制裁的主力，包括停止军售、贸易限制等等。<br><br>　　制裁以色列，白宫想想都会怕，它也不知道以色列会怎么报复美国政客。<br><br>　　因此，哪怕被全世界唾骂，美国也要动用否决权。<br><br>　　美国现在甚至找不到一个像样的理由去阻止停火决议，就是硬着头皮耍无赖。<br><br>　　接下来，中国、法国、阿联酋等国也可提出停火决议草案，看美国能否决多少次？每一次否决背后都是一次可怕的人道主义灾难。<br><br>　　让美国尽管使用否决权好了，毕竟安理会的规则它可利用。<br><br>　　可是，一闪一灭、一闪一灭的人权灯塔，岂不是笑话？<br><br>　　那就让大家好好看看什么叫上阵父子兵，什么叫“基于规则的国际秩序”、什么叫站在人类文明的对立面。<br><br>　　美国已经被以色列拖下深坑，成了一个笑话。<br><br>　　美国还想领导这个世界，它配吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:48:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：敌进我进！南海战略以攻对攻为上上策！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275450-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390137">　　2023年10月7日，哈马斯对以色列发动袭击，巴以冲突爆发。<br><br>　　我们必须看到，世界各地局势紧密联动，中国南海也不太平。<br><br>　　就在10月4日，菲律宾派出两艘供应舰和两艘海警船非法进入中国南沙群岛仁爱礁附近的领海，中国海警进行了全程的监督和监管。<br><br>　　对于菲律宾反复地挑衅，中国外交部公开强调对仁爱礁的主权。<br><br>　　具体强调内容包括：<br><br>　　一、仁爱礁历来就是中国领土；<br><br>　　二、仁爱礁从来就不是菲律宾领土；<br><br>　　三、南海仲裁案所谓裁决是非法无效的；<br><br>　　四、菲律宾派军舰在仁爱礁“坐滩”严重侵犯中国领土主权；<br><br>　　五、造成当前海上事态的责任完全在菲律宾方面。<br><br>　　这次声明，中国强调底线就是准备采取必要措施的前兆。<br><br>　　10月10日，菲律宾海军1艘炮艇不顾中方一再劝阻和警告，执意侵闯中国黄岩岛邻近海域。<br><br>　　此前，菲律宾政府已经公布了“收复黄岸岛”的计划，出动军舰性质非常严重，显然是对中国掀起了新的挑衅。<br><br>　　菲律宾幻想背靠美国骚扰中国，完全没有全球局势的概念。<br><br>　　巴以冲突已经将美国的义父以色列陷入阿拉伯怒涛中心，美国岂敢在中国周边再起事端！<br><br>　　事实上，南海海域十分辽阔，岛屿距离很远，依靠海军进行防守会顾此失彼疲于奔命。从客观环境来看，进攻才是最好的策略，防守肯定会导致处处受制于人。<br><br>　　于是，我们看到了中国以攻对攻的一幕。<br><br>　　10月13日，菲律宾海军本格特号坦克登陆舰在向中业岛运输物资时，在中业岛附近，遭到中国海军056级护卫舰遭056级护卫舰拦截，相距只有80米。中菲军舰在中业岛周边海域对峙的时间长达200分钟左右。<br><br>　　从战力而言，本格特号坦克登陆舰是二战时期美国海军坦克登陆舰，中国海军056级护卫舰可以轻松击沉该舰！<br><br>　　2023年10月16日，在回答外媒记者提问时，中国外交部明确表示：“中业岛是中国的固有领土，菲律宾非法侵占中业岛，严重侵犯中方主权，中国军舰在中业岛附近海域航行巡逻合理合法。”<br><br>　　这意味着中国重新启动了对中业岛的主权争夺。<br><br>　　这一幕，正是菲律宾挑衅带来的后果。<br><br>　　从历史上看，中业岛根本就不存在所谓的“争议”。<br><br>　　第二次世界大战结束之后，该岛礁一直是中国台湾地区实际控制。1971年，菲律宾军队趁着台军离岛躲避台风的机会，强行出兵占领占领中业岛，至今声称对中业岛拥有主权。<br><br>　　在南海主权争端问题上，东南亚任何国家都没有法律依据和历史依据。但是，越南和菲律宾以及马来西亚强占了中国多个南海岛屿。<br><br>　　此前，通常的数据认为，目前南海岛屿中国大陆实控7个，加上台湾地区控制的太平岛、中洲岛，中国一共控制九个；越南控制29个；菲律宾控制8个，马来西亚控制5个，文莱控制1个。<br><br>　　但目前，网络上流传的最新消息显示，中国目前已收复南沙40多座岛礁，包括仙宾礁、半路礁、半月礁、信义礁、安达礁、五方礁等。加上西沙、中沙与东沙，整个南海300多个岛礁中国已实控140多个。南海大于0.3平方公里的岛礁有40个，中国实控25个，越南7个、菲律宾5个、中国台湾2个、马来西亚1个。<br><br>　　无论数据是否真实，中国在填海造岛之后，实际控制的岛屿已经远远超出以前。随着各个新建岛屿投入使用，中国海空军已经足以覆盖整个南海海域。<br><br>　　越南和菲律宾等国觊觎中国领土领海的幻想终将破灭！<br><br>　　自从杜特尔特离任，小马科斯上台，中菲关系急转直下，主要是美国因素。<br><br>　　2022年6月，小马克斯就任菲律宾总统。之所以称之为小马克斯，是因为他的父亲马科斯也曾担任菲律宾总统。<br><br>　　小马科斯在竞选时，得到了前总统杜特尔特的支持。他胜选上任后，非常重视中菲关系。<br><br>　　2023年1月3日至5日，菲律宾总统小马科斯访华。这是他就任总统后出访的第一个非东盟国家。<br><br>　　中菲达成多项经济合作，两国关系一片大好，南海局势空前稳定。<br><br>　　但是，马科斯家族从1980年代就逃亡美国，并长期定居美国，利益早已深度美国化，如今马科斯二世回到菲律宾做总统，不可能摆脱美国的控制。<br><br>　　因此，马科斯访华回国不久就全面投靠美国。<br><br>　　2023年2月1日，美国和菲律宾宣布，根据两国于2014年签署的《加强防务合作协议》（EDCA），菲律宾将向美国开放另外四个军事基地。<br><br>　　美国的战略就是在南海利用菲律宾扰乱中国和东盟的合作，设法引起冲突，破坏中国和平发展的大局。<br><br>　　除了家族利益因素之外，不可忽视的是美国在菲律宾长达几十年的殖民统治和军事控制。<br><br>　　1898年，美国向老牌殖民王国西班牙宣战，史称美西战争，西班牙战败。<br><br>　　1902年，菲律宾沦为美国殖民地。美国开始了对菲律宾的殖民统治。<br><br>　　1942年太平洋战争爆发，日军登陆菲律宾，麦克阿瑟带领美军迅速溃逃到澳大利亚。1945年，1945年，麦克阿瑟重返菲律宾，歼灭日军45万人。<br><br>　　菲律宾重回美国控制之下，但当时的菲律宾对美国是一个巨大的财政负担，<br><br>　　1946年，独立的菲律宾共和国成立。但军事外交依然深受美国控制。<br><br>　　1950年代，冷战初期，美国把菲律宾划入封锁社会主义阵营的“第一岛链”。<br><br>　　1991年，苏联解体后，美国依然利用菲律宾的地理优势，将其打造成为遏制中国崛起的第一道锁。<br><br>　　从菲律宾的历史来看，美国已经渗透控制菲律宾120年之久，比起控制日本的78年还要长半个世纪。<br><br>　　在这种背景下，菲律宾要彻底摆脱美国的影响，几乎是不可能的事情。<br><br>　　马科斯家族为何逃亡美国又受控于美国？这段历史同样值得关注。<br><br>　　马科斯曾经是菲律宾二战时期的英雄，1960年代当上总统，在位二十多年。<br><br>　　随着统治的稳固，马科斯成为菲律宾史短暂建国史上最大的独裁者，累计贪污数十亿美金的财富，包括战争赔款在内，据菲律宾媒体估计，他曾是20世纪80年代的亚洲首富。<br><br>　　马科斯执政时期，菲律宾政治极其黑暗，反对他的人要么被赶走，要么被暗杀。<br><br>　　前菲律宾总统阿基诺三世的父亲阿基诺二世，被马科斯派人枪杀在马尼拉国际机场。<br><br>　　到了执政后期，马科斯执政已经天怒人怨，菲律宾人冲击总统府。1986年，马科斯家族带着天量财富逃亡美国。<br><br>　　到达美国后，马科斯家族被美国控制。美国统计后评估，马科斯的私人财产达到百亿美金，包括房产、地皮、股票、珠宝、钞票、黄金、文物、艺术品。马科斯的房产遍布全世界的主要城市，在纽约黄金地段有价值3亿美金的物业。<br><br>　　作为庇护马科斯的代价，美国没收了马科斯的大部分财富，给他保留了一部分。<br><br>　　马科斯对美国感恩戴德，毕竟留了一条命。<br><br>　　1989年，马科斯去世。小马科斯安然在美国长大。<br><br>　　一晃三十多年过去，小马科斯在美国的安排下回到菲律宾竞选总统。健忘的菲律宾人居然热烈欢迎窃国巨贪马科斯的儿子当总统，让人匪夷所思。<br><br>　　小马科斯在中国媒体中也一度被捧成神奇少年。<br><br>　　1974年9月，当时的菲律宾第一夫人伊梅尔达·马科斯受邀访华，作为马科斯总统的特使来中国友好交流。<br><br>　　伊梅尔达十分敬仰毛主席，对毛主席说“您是我见过的和读过的最伟大的人”，并当场为毛主席演唱了中文歌曲《我爱北京天安门》。<br><br>　　会见结束告别时，毛主席与一同前来的小马科斯礼貌地握手。<br><br>　　但在两人握手时，主席突然郑重的伸出左手拉住男孩的手臂，同时目光凝聚，仔细的打量了男孩一番。<br><br>　　要知道，当时毛主席身患眼疾，视力模糊，如此郑重打量一个少年，或许伟人看到了这位少年未来的命运。<br><br>　　这一年，小马科斯刚刚17岁。<br><br>　　1975年，时任菲律宾总统马科斯，携夫人伊梅尔达、女儿艾米和爱玲、儿子小马科斯一同访华，毛主席接见了他们。<br><br>　　这是中菲友好交往史的一段佳话。<br><br>　　中菲两国更早的交往佳话是1417年，明成祖朱棣在位时，苏禄王访华，病逝于山东德州，并就地安葬的史事。明成祖朱棣亲自为苏禄东王撰写了碑文，整个陵墓和明代礼制所规定的亲王陵墓的规格大致相同。至今，在德州依然有苏禄王墓。<br><br>　　二百多年前，中国人罗芳伯曾在菲律宾菠萝洲建立了兰芳共和国，管辖110万人。<br><br>　　1777年，罗芳伯建立起东万律兰芳公司，开始走向国家化的道路，建立起了近代民主国家的雏形。<br><br>　　兰芳共和国管辖下的110万人选举罗芳伯作为元首，称他为大总制，土著称之为坤甸王。<br><br>　　兰芳共和国实行的是省、府、县三级管理，设置了一套完整的行政、司法制度和机构，实行依法治国，而且设置了国防部。他们全民皆兵，开设军工厂，铸造兵器，建立武器储备，极大促进了当地经济的发展。<br><br>　　1886年，荷兰殖民者带着坚船利炮攻陷了兰芳共和国，对当地华人展开了一场大屠杀。<br><br>　　中国和菲律宾是近在咫尺的邻居，自古至今保持着密切的交往，而且两国没有历史遗留问题，也不存在交往负担。<br><br>　　1945年，中国作为第二次世界大战胜利国，击败日本，全部收回了日本侵占中国的领土和岛屿。这就是南海十段线的由来。此时的菲律宾和东盟很多国家还在西方殖民者的统治之下，根本不存在。<br><br>　　所以，中国的边境线领海线，先于菲律宾而产生。<br><br>　　菲律宾作为一个后来者，根本没有权利提出异议！<br><br>　　目前，中国和菲律宾在南海出现的争议，幕后都有美国的黑手在操纵。<br><br>　　2012年，时任菲律宾总统阿基诺三世上台先在黄岩岛挑起争端，非法搜查我渔船。<br><br>　　2013年，菲律宾炮制了“南海仲裁案”。<br><br>　　2014年，国际海洋法院非法仲裁，对中国南海岛屿的归属指手画脚。当时的菲律宾以为得到了西方的背书，气焰一度十分猖狂。<br><br>　　2016年，美国航母编队进入中国南海，中国三大舰队齐聚南海与美国对峙。美国航母被中国反航母导弹锁定，仓皇逃离，退出南海，躲避到菲律宾以东海面。<br><br>　　从此，菲律宾认清了美国色厉内荏的本质。时任总统杜特尔特开始全面亲华。<br><br>　　中菲在南海拥有了一段长达六年的和平岁月。<br><br>　　但是，小马科斯上台后，重启南海争端，围绕仁爱礁和黄岩岛与中国展开较量。<br><br>　　菲律宾在仁爱礁非法坐滩的驱逐舰已经长达24年，本来就是无赖手段。如今利用这个理由试图永久霸占仁爱礁，只能说是痴人说梦。黄岩岛早已在中国实际控制之下，菲律宾各种冲击只能是自取其辱。<br><br>　　中业岛石中国的领土，同样是被菲律宾无赖侵占，已经长达五十年。如今，也该回来了。<br><br>　　面对菲律宾不断的挑衅，中国如果只是在各处防御就会陷入被动。<br><br>　　以攻对攻，进攻就是最好的防守。<br><br>　　1974年中越海战，中国收复西沙群岛；<br><br>　　1988年南沙海战，中国收复永暑、渚碧、赤瓜、南薰、华阳、东门6个岛礁；<br><br>　　1998年菲律宾挑事，中国收复美济礁；<br><br>　　2016年，菲律宾再挑事，中国实控黄岩岛；<br><br>　　目前，美国面对的是全球反美浪潮，美军顾此失彼，美国霸权必将解体。<br><br>　　那些依靠美国的扈从，必将迎来被彻底抛弃的结局。<br><br>　　东风起，战鼓擂，时机已经来临。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:47:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[一棵青木：以色列的重磅航空炸弹，在上千避难妇女儿童...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275449-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390136">　　浸信会医院成立于1882年，是巴勒斯坦加沙地区最大的基督教医院，位于加沙城北部，由英国圣公会的耶路撒冷教区负责运营。<br><br>　　这个医院有90张床位，每月可接待3500名门诊患者，还经常为贫民提供免费食品，虽然规模不大但却是加沙著名的“和平港湾”。<br><br>　　最近以色列对加沙城发动了无差别大轰炸，整个加沙没有一处地方是安全的，大量无处可去的妇女儿童请求进入浸信会医院避难，因为这是著名的慈善医院而且还是英国圣公会旗下的基督教医院，大家觉得以色列不敢炸。<br><br>　　以慈善和救济世人为目标的浸信会医院同意接收难民，但由于难民太多而场地实在有限，最后只允许6000名妇女儿童来医院避难，男性除非重伤求诊否则不能进入医院。<br><br>　　就这样也只有极少数的妇女儿童能睡在房间里，因为这是一家只有90个床位的小医院，大多数来避难的妇女儿童只能在医院的停车场和院子里露天打地铺。<br><br>　　以色列军方要求浸信会医院赶走这些请求避难的妇女儿童，因为以军的目标是清场，要把所有加沙人逐出加沙，任何加沙人不得以任何理由留在加沙，避难也不行，但这一要求被医院拒绝了。<br><br>　　10月14日，以色列军方对英国浸信会医院发射2发炮弹以作警告。<br><br>　　这两发炮弹的警告，导致5000人离开了医院，但还有1000名妇女儿童依然选择在医院内避难。<br><br>　　10月15日，以色列军方直接给医院院长打电话，要求医院清场，所有避难的妇女儿童以及病患和医护必须立即离开医院，但被院长再次拒绝。<br><br>　　10月17日晚上7点，以色列向浸信会医院扔下了一枚装药量半吨以上的重磅航空炸弹，这枚炸弹的位置经过的精细的计算和瞄准，爆炸点位于停车场正中心，离地面2~3米左右的位置空爆，冲击波直接横扫了正在露天避难的妇女儿童，但医院大楼的主体建筑只是被震碎了玻璃，天花板被震掉了而已。<br><br>　　属于英国的财产没事，医院大楼内的工作人员也没事，但露天避难的巴勒斯坦的妇女儿童直接全部死亡或重伤，这对爆炸威力的精准控制简直是绝了，堪称为了杀人而杀人。<br><br>　　这起惨案震惊了全世界，大量记者前来采访，但整个医院已经是尸山血海，连一处没有残肢断臂的空白地方都没有了。<br><br>　　于是这场新闻发布会，就在尸山血海中举行了。<br><br>　　发言台的下方，是这样的。<br><br>　　这枚半吨多的航空炸弹，当时就直接炸死了700多名妇女儿童，此外大量妇女儿童受伤。<br><br>　　以上这些出镜的都是能展示的，以防视频或照片被以过度血腥的名义给屏蔽，远不足以反应真正的惨状。<br><br>　　实际上医院的空地上到处都是被空爆冲击波撕成碎片的人体碎片，其照片过度血腥会引起绝大多数正常人类的严重不适，我就不放了。<br><br>　　一枚半吨重的重磅炸弹在人群上空2米左右的位置空爆会把人体撕成什么样，你自己应该大概猜得到。<br><br>　　唯一适合给公众展示的照片，恐怕只有下面这张了，惨案发生后一名父亲冲到了现场，把自己亲手送进医院避难的孩子找了出来，疯了一样冲进救治点希望医生救救自己的孩子。<br><br>　　他的孩子已经被炸成了两半，但他把孩子装进两个袋子后依然不放弃，依然在寻找医生救命。<br><br>　　惨案发生后，以色列军方宣传人员哈纳尼亚·纳夫塔利第一时间发文庆贺，把轰炸医院事件当成了以色列空军的战果进行大肆宣传。<br><br>　　迅速引发全球众怒后，他看到势头不对，赶快删除了自己的发言，但已经被网友给截图取证。<br><br>　　以色列对哈马斯发起军事打击天经地义，偶尔“误炸”一点平民也说得过去。<br><br>　　但在英国基督教医院里避难的上千名妇女儿童，里面甚至连男的都没有，直接露天打地铺只求避难，对这些人精准的扔下半吨多的航空炸弹进行空爆袭击，爆炸位置和爆炸当量都进过精密计算，为了杀人而杀人，这是一种什么样的行为？<br><br>　　可以发动战争，可以小范围误杀平民，但不得大范围滥杀平民，更不允许为了杀平民而杀平民，这是现代文明的底线。<br><br>　　以色列这么干，是缺乏了人类文明的最基本价值观。<br><br>　　促使以色列军方做出这种暴行的，是他们的纳粹思维，甚至以色列从下到上都没人觉得这么干有什么不对。<br><br>　　以色列前总理声称自己轰炸加沙是为了打纳粹，你问那些儿童的死活干什么。<br><br>　　而以色列现任总统声称，加沙220万平民没有一个人是无辜的，都该死。<br><br>　　而以色列记者的思维则是，每杀死一个加沙的儿童，就是拆除了一个小型定时炸弹，所以世界应该感谢以色列在加沙发动的大屠杀。<br><br>　　以上这些言论过于骇人听闻，比当年日军侵华时搞的大屠杀还离谱。<br><br>　　当年日本在中国土地上搞集中营，搞无人区，制定三光政策，大量屠杀妇女儿童，坏事做尽堪称是人间恶魔。<br><br>　　即便如此，日本上上下下也没人敢说中国的妇女儿童就是该杀的，每次屠杀都会费尽心思给自己找冠冕堂皇的理由洗白，明面上还是在鼓吹大东亚共荣圈。<br><br>　　以色列倒好，直接装都不装了，面子上的和善都不要了，从记者到总统都没有一个把加沙人当成人类来看的。<br><br>　　如果加沙人不是人，那加沙自然就不存在人道主义危机了。<br><br>　　俄乌战争打了2年，双方没有一个敢公开屠杀平民的，偶尔误炸了平民都会拼命解释，死在俄乌战场的平民2年的累加值都没以色列一周杀的平民多。<br><br>　　俄军的坦克在乌克兰等红绿灯，打仗时军队还给周围求助的乌克兰平民发粮食，攻打到平民聚集区后动武就会特别谨慎，要先围上好久天天喊话，然后才动用重武器轰炸，还要派出记者举着摄像机全程记录，以证明自己在战斗中多么的照顾平民，以争取民意支持和国际同情。<br><br>　　到以色列这里，连哈马斯在哪都没见到，直接就是无差别轰炸，杀平民已经不算新闻了，杀各国记者，杀联合国工作人员，要求百万人口24小时撤离，断水断电断粮搞种族灭绝，这些才算新闻。<br><br>　　仅一周时间，以色列已经杀了11名外国记者，28名外国医务人员，14名联合国的工作人员。<br><br>　　法国路透社的记者直接被炸成两截，BBC的记者连死两名。<br><br>　　以色列做出这种暴行，西方各国的舆论界是什么反应呢？<br><br>　　既然西方是舆论自由，又信奉人权高于一切，连一只猫都会救，这个时候肯定是一边倒的强烈谴责以色列了吧。<br><br>　　错了，整个西方发动了舆论大清洗，残酷镇压一切反对以色列的言论，直接镇压发言人的肉体。<br><br>　　所有发布哈马斯正面新闻或者以色列负面新闻的人，一律视为哈马斯的支持者，会被直接遣返。<br><br>　　而澳大利亚甚至宣布，只要敢挥舞哈马斯的旗帜，就要被直接判刑3年，然后再遣返。<br><br>　　而美国那边要求名人和大企业全部公开站队，也就是必须公开发表至少一次支持以色列的言论才可以。<br><br>　　宾夕法尼亚大学的校长对于巴以冲突保持沉默，不发表对双方的任何看法，被认定为是居心叵测的沉默，以“沉默就是反犹”的理由遭到抵制和打压。<br><br>　　而以色列通讯部长卡希宣布自己正在制定紧急条例，如果政府认为以色列平民传播了可能损害国家士气或成为敌人宣传基础的信息，那警察可以将其逮捕并没收财产。<br><br>　　以上就是西方目前的言论自由尺度，在允许的尺度内你可以自由发言，尺度外一律删帖封号，脸书和推特正在疯狂删除那些曝光加沙大屠杀真相的帖子，见一个删一个，哪怕只是把现场拍照，一字不发，也不行。<br><br>　　这可是21世纪啊，信息化时代，如此残忍的反人类屠杀居然还有人试图给全世界捂嘴，还是那些喊了几十年所谓言论必须绝对自由，人权必须高于主权的家伙。<br><br>　　哈马斯用土制火箭弹算恐怖袭击，以色列用精确制导炸弹直接对一地的妇女儿童空爆就是文明和进步。<br><br>　　只要你不支持以色列用半吨重大炸弹对妇女儿童空爆的行为，哪怕只是保持沉默，那你就是反犹的恶人。<br><br>　　这人权观念简直是“太先进”了。<br><br>　　以色列的行为看不到任何的人道主义，甚至连形式主义都懒得做，这严重拉低了人类战争的底线。<br><br>　　如果这种行为没有惩罚，那以后以后所有国家的战争底线都会被拉低，屠杀平民以及对妇女儿童头上扔炸弹将是家常便饭，甚至故意在妇女儿童头上空爆来追求杀伤效率的事也会有人去做。<br><br>　　那样的话，全人类的平民未来都会陷入地狱。<br><br>　　上一个这么干的是纳粹德国，但哪怕是希特勒也知道给自己涂脂抹粉，把自己包装成文明国家，战败后才被逐一揭发恶行，而且也远远没有以色列干出来的事那么极端。<br><br>　　故意扔重磅航空炸弹在上千名避难妇女儿童头顶2米空爆这种事，在人类历史上这是首次出现。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:43:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：四艘航母也没用！美以一开始就错了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275447-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390134">　　为了应对巴以冲突，美国福特号航母已经在东地中海备战，而另一艘航母艾森豪威尔号也正在赶赴东地中海。10月底之前，美军在东地中海将会有两艘航母打击群。<br><br>　　英国首相于一个星期前宣布，英国将向靠近以色列的东地中海部署巡逻机和侦察机，以及两艘皇家海军舰艇等军事力量，这是对以色列的支持，要确保地区稳定，抵御可能威胁到该地区安全的“恐怖组织活动”。<br><br>　　这两天又有消息称，英国“伊丽莎白女王”号航母，和法国戴高乐核动力航母也将前往东地中海。<br><br>　　如果英、法航母开赴中东地区的消息属实，几天之内在以色列外海将会有四艘航母舰队集结，形成强大的威慑力量。<br><br>　　1 美国第一个错失<br><br>　　上星期我们说，美军派遣福特号航母到东地中海没什么用，主要是摆摆样子，对阿拉伯国家做一番威慑而已，目的是吓阻阿拉伯国家同以色列开战。<br><br>　　请注意，美西方世界是先集结强大的海空军力量，向阿拉伯国家展示军力，显示吓阻力量之后，才来思考降低双方阵营的敌对气氛。这是美西方世界的一贯作风。虽然，从另一个角度来看这也无可厚非，先展示军力再来谈避免战争。<br><br>　　不过，美西方这次的做法还是难以免除外界的非议，毕竟，拜登是先放出风声：“强调美国坚定支持以色列，美国与以色列人民站在一起”。<br><br>　　既然美国早已经选择了立场，并且又辅以航母舰队的威吓，当然难以服众，难以让阿拉伯国家信服。<br><br>　　更糟糕的是，以色列在一开始的时候就对加沙地区采取“封城”措施，对加沙人民断电、断粮、断水和断气，摆明了就是要尽数扫荡哈马斯，甚至有可能吞并加沙，其过程所造成的人民伤亡和财物损失无可计数。<br><br>　　而美国在第一时间就派遣航母东行，这就让阿拉伯国家认为，美方这是要偏袒以色列。也等于是说，美国要放手让以色列荡平哈马斯。<br><br>　　然而，阿拉伯国家人民怎可能让眼睁睁看着巴勒斯坦人民被屠戮？这是断不可能的。于是，美国又派遣第二艘航母前往东地中海，要进行更大的威慑。而随着巴勒斯坦人民的伤亡数字直线上升，阿拉伯国家的愤怒也日增。<br><br>　　美国在第一时间接连派遣两艘航母前往中东地区，对阿拉伯国家进行威吓，这是美国的第一个错失。<br><br>　　为什么说美国派遣福特号航母没用，无法阻止阿拉伯国家的怒火，阿拉伯国家必然会支持巴勒斯坦呢？<br><br>　　很简单，美军如果觉得一艘福特号航母的吓阻威力就能发挥功效，就不会又跟进宣布，派遣第二艘航母前往东地中海，同时也不会要求英国军舰一同前往助阵。<br><br>　　不过，就算英国和法国航母都前往东地中海，也只是摆摆样子，向外界宣称有四艘航母，借此显示美西方世界团结一致，支持以色列。而且英法两国的航母打击力不够，主要还是得依靠美国这两艘航母。<br><br>　　除此之外，美国也担心巴以冲突，会导致东边的朝鲜利用机会，对南海发动战争。目前，美国里根号航母已经部署在韩国釜山港口，美国海军还计划派遣卡尔·文森号航母前往韩国。如此，又形成了另一个双航母打击群，目的是震慑朝鲜。虽然，美国名义上是说，这两艘航母是打算部署在印度太平洋地区。<br><br>　　但真正的原因还是担忧朝鲜会在这时候攻打韩国，向韩国发动统一战争。<br><br>　　这正如我们上一期文章说的《再来第三场战争，美国将急转直下！》。在这一期内容我们推论了第三场战争的可能性，并且指出两个可能的地点，一个是在台海，另一个是在朝鲜半岛，其中又以朝鲜半岛的可能性最高。<br><br>　　一个巴以冲突，就让美国派出四艘航母打击群，西边两艘，东边也两艘。而且在以色列和叙利亚外海方面还觉得不够，还邀请了英国军舰助阵，以及传闻中的法国航母。<br><br>　　2 美国为什么紧张？<br><br>　　美国为什么这么紧张？因为美国清楚其中的利害，以及内中的关键。<br><br>　　美国明白，一旦巴以冲突扩散，因而形成以色列和阿拉伯国家的战争，其影响将非常深远，不是美国可以轻松应对的。美国非但会被拖下水，而且还会影响其世界霸权地位。<br><br>　　2022年1月，俄乌冲突爆发前我们说，如果乌克兰的紧张局势长期持续下去，中国将会是获益的一方，而美国在前期的获益会慢慢地吐出来。俄乌冲突爆发后，我们也坚持这个看法。如果当时有人质疑这样的看法，这一次不用怀疑，巴以冲突肯定对中国有利。<br><br>　　有人说，巴以冲突会影响中国的一带一路计划。如果冲突只是局限于以色列和哈马斯之间，对一带一路计划的影响非常小。如果冲突扩大，演变成以色列和阿拉伯国家的战争，一带一路计划当然会受到一些冲击，毕竟这是发生在中东地区的大规模战争。<br><br>　　然而，对一带一路计划的影响只是发生在战争期间，战争过后又将慢慢恢复。<br><br>　　从另一方面来看，不论冲突是否演变成以阿战争，阿拉伯国家都会更加靠向俄罗斯和中国，中国也将是获益的一方。<br><br>　　美国对这一点应该是清楚的，因为美国将会失去阿拉伯国家，阿拉伯国家会更加远离美国，这对石油美元是一个很大的冲击。自从俄乌冲突爆发后，阿拉伯世界同美国的距离就拉远了，美国不能在这时候又将阿拉伯国家“推出去”。<br><br>　　3 美国陷入自己的困境<br><br>　　然而，美国却陷入自己的困境中，一方面以色列是美国的盟国，是西方世界的一员，代表着美欧在中东地区的战略利益，又是美国在中东地区的战略支点，无论从哪一方面来看，都必须支持以色列。<br><br>　　另一方面，犹太裔在美国有重大影响力，而明年就是总统选举年，无论是哪一个政党都不敢得罪犹太裔选民，放弃犹太裔的选票。<br><br>　　除了犹太裔在美国政界的影响力之外，犹太裔在金融界代表着资金，在新闻娱乐界又掌控了舆论力量，试问哪一个政党候选人敢于忽视犹太裔的影响力，敢于“背弃“犹太裔选民？<br><br>　　这就是为什么拜登政府不遗余力地对外宣称，美国支持以色列，美国与以色列人民站在一起。因为拜登不如此说，就等于是放弃犹太裔选票，断了他的连任之路。<br><br>　　只不过，一旦冲突演变成以色列同阿拉伯国家的战争，美国就成了“吃不了兜着走了”。<br><br>　　然而，拜登顾得了犹太裔选票，却又顾不了石油美元的根基，顾不了美国的霸权地位，这是两难。<br><br>　　这几年，美国同沙特以及阿拉伯国家关系恶化，实在不愿意在这时候看到以阿战争再度爆发。<br><br>　　这就是为什么美国要派遣大员前往以色列商谈，这包括美国国务卿布林肯、美国防长奥斯汀、中央战区司令库里拉都前往以色列，要和以色列详谈、深谈。而美国总统拜登将亲自压阵，彻底同以色列总理内塔尼亚胡商谈。这是四巨头齐聚以色列，不谈个清楚不行！<br><br>　　然而，就在拜登前往以色列的前夕，以色列对加沙地区一家大型医院发动袭击，导致至少500人死亡，多人受伤。而且伤亡的人数还在增加。虽然以色列矢口否认，但外界都普遍认为这是以色列干的，连美国也没有为以色列辩护。<br><br>　　这下，拜登就难堪啦，脸皮都被以色列削干净了！不过，就算拜登紧蹙眉头，也难以善了。对拜登来说这件事难办啊！<br><br>　　美国无条件支持以色列，反而被以色列拿来当成空白支票，因而发生袭击医院的不人道事件，这是美国的第二个错失。<br><br>　　然而，就算难办，美国又怎么样呢？拜登还不是得要风尘仆仆地赶来以色列，因为拜登必须要确定以色列不会乱来。<br><br>　　只不过，拜登能够成功说服以色列吗？难度可不小哦！<br><br>　　有关这次的巴以冲突，我们曾经两次提及，美国必须要想办法劝服以色列荡平哈马斯的企图，也要极力防止以色列屠戮巴勒斯坦人民，或是造成巴勒斯坦人民大量伤亡。<br><br>　　如果劝服不了呢？那就想办法压制，尽力压制。压制不了，美国就等着石油美元根基腐蚀，世界霸权地位动摇吧！<br><br>　　一旦拜登说服不了以色列，那将会是美国的第三个错失，而且是很大的错失。<br><br>　　美国接连三次错失，就算真有四艘航母齐聚东地中海，也挽回不了。<br><br>　　4 以色列第一个错失<br><br>　　以色列第一个错失是相当明显的，因为以色列总理内塔尼亚胡在第一时间就显示了荡平哈马斯的企图。因为内塔尼亚胡说：“每一个哈马斯成员都将是死人”。<br><br>　　问题是，要荡平哈马斯容易吗？先别说哈马斯是采取游击方式，谁能够从巴勒斯坦人民中分辨出哈马斯成员来？哈马斯成员放下武器后，就是一般的巴勒斯坦平民，谁能够辨别？<br><br>　　以色列第二个错失是，不应该在拜登飞抵以色列之前，就对加沙医院动手，这等于是霸王硬上弓，先造成以色列和阿拉伯国家的重大纷争，导致阿拉伯国家的愤怒，好让拜登调解不了，无法成功压制以色列对加沙地区动手。<br><br>　　虽然，以色列对此也有所忌惮，也顾忌美国会不高兴，因而断了对以色列的支持，这就是为什么以色列下令加沙北部人民南迁24小时后，还没有对加沙大举进兵的缘故。<br><br>　　同样的，以色列第三个错失将会是拒绝拜登的要求，仍然执意大军进入加沙，好荡平哈马斯，因而造成巴勒斯坦人民大量伤亡。如此，很可能会导致同阿拉伯国家的争战。<br><br>　　5 结论<br><br>　　尽管美国派遣航母舰队进驻以色列外海，形同大军压境，但需要清楚明白一点，航空母舰阻挡不了以色列对哈马斯的仇恨，也遏制不了阿拉伯国家对以色列屠戮巴勒斯坦人民的愤怒。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:42:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[燕梳楼：中国正处于关键时刻！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275446-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390133">　　世界破破烂烂，兔子缝缝补补。<br><br>　　在刚刚过去的一天，世界发生了两件大事。<br><br>　　第一件，联合国巴以局势决议草案未获通过，原因就是美国投了反对票。这意味着巴以冲突仍将继续，更多的平民将在新一轮冲突中丧生。<br><br>　　中国常驻联合国代表张军对此非常震惊，12个支持的安理会成员国也表达了失望。他们不知道美国想干什么，他们又好像知道美国想干什么。<br><br>　　第二件，全球150多个国家和地区的总统、总理和首相们齐聚北京，参加第三届“一带一路”国际合作高峰论坛，恍惚间有一种万国来贺的历史重现。<br><br>　　此时的北京比联合国总部还热闹。与会国家共达成了458项成果，签下了972亿美元合同，无论是会议规模还是预期成果，都远超前两届，达到历史之最。<br><br>　　在这场全球瞩目领袖云集的盛会里，最受关注的人物莫过于俄罗斯总统普京。自从被国际法院“通缉”以后，普京能去的地方就不多了，一直呆在俄罗斯。<br><br>　　但他还是决心亲赴北京。以俄乌战争作为分水岭，当今世界已悄然分成中美两大阵营，内忧外患的大毛遭遇全向围猎，不得不倒向东方神秘大国。<br><br>　　普京向左，拜登向右。老拜带着两艘航母战斗群和2000海军陆战队，亲自跑到杀红了眼的以色列督战，生怕内塔尼亚胡打一半不打了。<br><br>　　去年俄乌战争爆发，拜登也曾亲赴乌克兰督战，并鼓舞泽总统战斗到最后一个乌克兰人。然后给钱给武器，和大毛打起了代理人战争。<br><br>　　可以说，当前两大世界冲突，都是美国一手挑起的，而爱好和平的中国则始终坚持站在公平正义的一方，呼吁停火止战，对话促和。<br><br>　　美国一直在做的就是不断向冲突中的一方输送种族仇恨，武器弹药；而中国则向一带一路国家输送基建设备，修桥铺路。<br><br>　　纵观一带一路这10年，美国从来就没停止过阻挠。这一次同样如此，一会是菲律宾军舰，一会是加拿大的侦察机，表面上看是跑来碰瓷，实际上是老美在敲山震虎。<br><br>　　但不仅中国，全世界的人都看透了老美这个把戏，然后歌照唱舞唱跳，根本不把老美的气急败坏当回事，换句话说，只有在北京，他们才能感受到平等与尊重。<br><br>　　当然，也有一些国家碍于美国的淫威，想来又不敢来。他们是：美国，以色列，日本，印度，英国，德国，加拿大…希望那些共情以色列的人，看仔细了。<br><br>　　一带一路10年，中国已与150个国家、32个国际组织签署200余份共建“一带一路”合作文件，承包工程项目突破3000个。<br><br>　　完全可以说，只要与中国合作的国家都发展了。而跟在美国后面的国家，不是总统被暗杀了，就是成了国际博弈中一颗棋子。<br><br>　　所以越来越多的国家看明白了，谁是真和平谁是真强盗。感受最深的莫过于塞尔维亚前总统鲍里斯·塔迪奇。他说：<br><br>　　人们过去都觉得美国是希望之国，现在中国是希望。<br><br>　　热泪盈眶的还有被西方集体阉割的大毛。有很多善良的朋友说，大毛曾经对中国犯下那么多的罪，为什么还要出手相救，同他们站在一起？<br><br>　　这就是我此前一直强调的国家战略。美国想同中俄两线作战，就是在赌中俄不结盟，结果我们以德报怨放下宿仇，就是不想被其各个击破。<br><br>　　除了大毛有丰富的资源可为我所用，还有发达的铁路线，目前我们的第一岛链仍在美西方的封锁下，但只要我们掌握了陆权，就不怕美国封锁我们的海权。<br><br>　　我们很多时候考虑问题不能停留在历史窠臼里，而是要用发展的眼光为民族谋利益。这是大是大非问题，希望大家能理解和支持国家战略安排。<br><br>　　长期以来，俄罗斯都是老美的一块心病。只要心病不除，老美就不能在这世界上为所欲为，所以我们非常清楚，大毛的战略价值远高于资源价值。<br><br>　　这些年，我们建起了世界上最长的铁路和公路，建起了世界上最多的港口和桥梁，有着世界上最先进的基建设备和运输能力，拥有世界上密度最高的互联网基站。<br><br>　　可以说，一带一路是中国凭借强大的基建和制造优势，向全世界伸出的一次友谊之手，涵盖了不同收入水平的国家，93%的低收入国家因此受惠。<br><br>　　经过十年的努力，一带一路已经成为除美国民主峰会之外的全球最大峰会，打开了从地缘政治较量向合作共赢新模式过渡的新结界。<br><br>　　作为我国经济外交的顶层设计，和着眼欧亚非大陆大棋局的重大战略，一带一路已经成为一个全新的国际合作平台，受到国际社会普遍欢迎和积极参与。<br><br>　　中国作为发起和领导者，和世界150多个国家和地区的利益深度绑定在一起。美国和中国对抗，就是在和150多个国家与地区对抗。美国动中国的蛋糕，就是动150多个利益国的蛋糕。<br><br>　　这可能就是一带一路背后的重大意义和战略价值。向世界传递的信号非常清晰，那就是：要团结不要分裂，要合作不要对抗，要开放不要封闭，要共赢不要零和。<br><br>　　与美国不断增加的实体清单相比，中国反而迎风而上，在自贸区制造业负面清单清零的基础上，这一次扩大到全国外资准入负面清单全部清零。<br><br>　　这无疑是一个非常重大的信号，意味着中国对外开放的大门只会越开越大、越开越好。<br><br>　　当然，也意味着中国从制造业大国向制造业强国迈进，正在进入一个顺风局。<br><br>　　唉，都说百年未见之大变局，事实上这一百年真正翻身的只有我们。<br><br>　　以前落后的国家还是很落后，以前很强大的国家也落寞了。<br><br>　　世界从未改变，改变的只是我们自己而已。<br><br>　　越是这时候，越要保持战略定力！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:41:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：加沙医院就是以色列炸的，可无数人还在洗白]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275442-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390129">　　加沙医院被炸就是以色列干的，这一点毋庸置疑，可我没想到，这才过了一天时间，网上居然有这么多人蹦出来洗地。<br><br>　　首先帮着洗的，当然是咱们自个儿的公知。<br><br>　　在袭击发生的第一时间，在以色列数字部队的发言人还洋洋得意的宣传：“刚刚以色列空军袭击了加沙的一家医院，多名恐怖分子已经死亡。”<br><br>　　随后这条推文就火速被删除了，但无奈，已经被众多的网友给截图了。<br><br>　　但就在以色列方面还没有意识到问题的严重性，甚至，还没有该怎么去洗地的时候，公知们就已经行动了起来。<br><br>　　“这个够清晰了，明显是失控的火箭（弹）！”<br><br>　　“这就是哈马斯的火箭弹袭击，目的就是想在栽赃陷害给以色列！”<br><br>　　这位位于新加坡的爱国华侨，言之凿凿。<br><br>　　有的时候，我还真是挺佩服这帮人认知的。<br><br>　　我现在放上袭击现场的视频，给大家看一下。<br><br>　　这么大的威力，这么强的破坏力。<br><br>　　一瞬之间，就让一栋几层高的医院被夷为平地。<br><br>　　这至少得是2000磅的航空炸弹才能做到，但凡有点军事常识的人都不可能认为这是火箭弹。<br><br>　　那些公知们打着军迷爱好者的幌子，该不会连这个都不知道吧？<br><br>　　他们该不会真的以为哈马斯的火箭弹，就和我们在电视上常常看到的载人航天用的火箭那么大吧？<br><br>　　怎么可能呢？<br><br>　　哈马斯的火箭弹是长这样的：<br><br>　　只有一人多高，那点装弹量，炸炸汽车，炸炸一般民房还好用，你让它去炸几层楼高的医院，开什么国际玩笑？<br><br>　　这十几年来，哈马斯所活动的加沙地带一直都被以色列军方和情报组织摩萨德给严密的监控着。<br><br>　　哈马斯是根本没有能力，也不可能发展出威力那么巨大的武器。<br><br>　　咱们换句话说，假如哈马斯的火箭弹真的能做到，一枚火箭弹轻松炸掉一栋楼的话。<br><br>　　那么，在本轮巴以冲突最开始的时候。<br><br>　　哈马斯可在2小时内向以色列发射了5000枚左右的火箭弹啊。<br><br>　　如果威力真的这么恐怖的话，现在地球上就没有以色列这个国家了……<br><br>　　这些公知们真是有意思的很，在以色列向哈马斯宣战的时候，他们说哈马斯不堪一击，是一群乌合之众，什么火箭弹啊，都是过年放的土炮仗，听个响儿。<br><br>　　可是现在画风突变，哈马斯的火箭弹在他们眼中居然成了无比变态的大杀器了。<br><br>　　真不知道变态的到底是谁呢？<br><br>　　实际上啊，这一次轰炸加沙医院的很有可能就是大名鼎鼎的JDAM导弹。<br><br>　　中文名叫做联合制导攻击武器，这名字估计很多上了岁数的朋友应该都听说过。<br><br>　　是的，当年北约炸我们南斯拉夫大使馆的时候，用的就是这玩意。<br><br>　　联合制导攻击武器一般是由Mk-81（250磅）、Mk-82（500磅）、Mk-83（1000磅）和Mk-84（2000磅）四种规格的常规炸弹改装而成，改装后分别编号为GBU-39、GBU-38、GBU-32和GBU-31。<br><br>　　而这一次使用的就是Mk-84。<br><br>　　在加沙医院袭击的现场，有人就已经找到了Mk-84的炸弹碎片。<br><br>　　并且，就在巴以冲突爆发的第一时间。<br><br>　　美国人就将大量JDAM导弹送达了以色列。<br><br>　　这是机场的照片。<br><br>　　并且，国外还有军事爱好者比较了JDAM爆炸时的声音，和这一次袭击加沙医院的爆炸声，发现二者居然惊人的相似。<br><br>　　于是，证据确凿。<br><br>　　加沙医院就是以色列炸的，无可辩驳。<br><br>　　可即便在铁证如山的情况下，我们还是低估了以色列人的无耻。<br><br>　　他们依然不肯承认。<br><br>　　以色列总理内塔尼亚胡还出来说了：“全世界都应该知道：袭击加沙医院的是加沙的野蛮恐怖分子，而不是以色列国防军。那些残酷谋杀我们孩子的人也谋杀了他们自己的孩子。”<br><br>　　大家看看啊，这就是以色列人的一贯嘴脸啊。<br><br>　　正如那位妈妈经典的语句：<br><br>　　“就算她是以色列籍，你们中国人难道就不能帮我救救女儿吗？”<br><br>　　野蛮，狡诈，赖皮，敢做不敢当，还倒打一耙。<br><br>　　以色列总理都发话了。<br><br>　　那等于就是对此事定下了基调。<br><br>　　于是很快，以色列军方就开始澄清了：这起爆炸和我们没关系，当天晚上我们以色列空军根本就没有升空，而是杰哈德火箭弹发射失败，误炸的。<br><br>　　而以色列驻华使馆也在第一时间转发了这个消息。<br><br>　　就连拜登也在第一时间跑出来给以色列站台。<br><br>　　表示会在这件事情上支持以色列，以色列不应该为此负责。<br><br>　　他们还公布了照片，说实际上只是炸了医院旁边的一个停车场，根本没有炸到医院大楼。<br><br>　　甚至啊，以色列军方还拿出了哈马斯的通话录音，证明的确是杰哈德发射火箭弹误炸了医院。<br><br>　　但是打歪了，没炸到医院的主体建筑，只是炸到了停车场。<br><br>　　这样也就完美的解释了“火箭弹威力这么小不可能炸毁一栋楼”这个问题。<br><br>　　于是，这些“证据”就成为了很多公知再次狂欢的依据。<br><br>　　可实际上，以色列发布的停车场是在另外一边的。<br><br>　　那是被这一次爆炸的冲击波给波及到的，真正的爆炸现场，他们根本就没有去拍摄。<br><br>　　其次，如果炸的真的是停车场。<br><br>　　那么现场那么多死难者，伤者，又是怎么冒出来的？<br><br>　　巴勒斯坦卫生部公布的数字，死难者已经超过了500人。<br><br>　　有一位父亲拎着两个袋子，痛苦的说，这里面装的是我的儿子。<br><br>　　难道，这些，全部都是摆拍出来的？<br><br>　　巴勒斯坦卫生部的副部长还在医院废墟的现场，搭起了帐篷，召开了新闻发布会。<br><br>　　他说：14号的时候，他们就遭到了两次以色列的炮弹袭击，后来还接到了以色列的电话，说之前的两次袭击是警告，你们为什么还不撤退？<br><br>　　还有巴勒斯坦的另一个政治派别法塔赫。<br><br>　　很多人都戏称法塔赫是投降派。<br><br>　　因为就算前段时间，以色列为了报复哈马斯，把法塔赫的内政部大楼给炸了。<br><br>　　可就在这种情况下，法塔赫依然保持着克制，还是没有对以色列宣战。<br><br>　　并且连对以色列发射火箭弹进行报复的举动都没有。<br><br>　　如果这一切真的都是哈马斯在演戏，炸的只是停车场，根本没有造成多少伤亡的话。<br><br>　　那么法塔赫的领导人，巴勒斯坦的总统阿巴斯又怎么会宣布全国哀悼三天，并下半旗志哀。<br><br>　　他直接跑出来戳穿，说这是哈马斯的谎言不就行了？<br><br>　　法塔赫可一直和哈马斯不对付啊，就在不久之前，阿巴斯还说了：哈马斯不能代表巴勒斯坦。<br><br>　　这话当时被很多公知们给转发，企图证明哈马斯是个恐怖组织，不能代表巴勒斯坦人民。<br><br>　　但是现在一切全都变了。<br><br>　　阿巴斯突然就强硬起来了。<br><br>　　他拒绝了和美国总统拜登的会面。<br><br>　　并且，他还出来公开说：不会让以色列逃脱惩罚，我们的人民不下跪，不投降！<br><br>　　还有约旦国王，埃及总统，他们本来也是打算和拜登见面，一起商量该如何解决巴以问题的。<br><br>　　莫非，他们也都被哈马斯所欺骗了，也都在配合哈马斯演戏，连拜登都不见了？<br><br>　　难道哈马斯的面子就这么大吗？<br><br>　　要真是这样的话，巴勒斯坦早就统一了，也不用折腾这么多年了。<br><br>　　还有一个事情，就是在加沙医院的爆炸发生之后，以色列外交部已经紧急要求在中东各地的以色列公民们赶紧回国。<br><br>　　以色列将土耳其的旅行警告提升到了最高级别的4级，要求所有在土耳其的以色列公民尽快回国。<br><br>　　就连北非的摩洛哥，以色列也将旅行警告提升到了二级。<br><br>　　本轮巴以冲突爆发了这么多天，以色列都没害怕过，都没要求公民赶快回国。<br><br>　　为什么现在突然这么害怕了呢？<br><br>　　因为他们知道加沙医院的真相，他们也知道中东和世界人民已经全都知道真相了。<br><br>　　他们所谓的狡辩，不过是自欺欺人罢了。<br><br>　　也只有那些看似很傻，实则憋着坏的公知，才会相信他们。<br><br>　　而正义的人们眼睛都是雪亮的。<br><br>　　当然了，别看我写了这么多。<br><br>　　装睡的人是不会看的，因为他们叫不醒。<br><br>　　我常常碰到的一句评论是：“太长不看，现在来说说我的看法，我觉得就是哈马斯干的……”<br><br>　　像这样的人，注定和我们活在两个世界。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:37:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：刚刚，帝国坟场，末日反噬！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275441-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390128">　　精心挖好了大坑，就等着美国往里跳。<br><br>　　结果美国死活不跳，坑太大，跳不起。<br><br>　　以色列见状，干脆一脚把美国踹了下去。<br><br>　　在对医院下手那一刻，以色列就已经打定主意，这次要彻底捅破天！<br><br>　　当地时间17日晚，以军轰炸了加沙浸信会医院。<br><br>　　医院里除了普通病患之外，还收留了大量前来避难的平民。<br><br>　　一方面，以色列连日的轰炸已经令很多加沙百姓家园被毁，流离失所；另一方面，大家觉得即便再怎么狠辣，也不至于对医院下手，以为呆在这里比较安全，所以事发之时，医院里足足聚集了数千人之众。<br><br>　　结果，所有人都低估了以色列的歹毒。<br><br>　　本想在绝境中抱团取暖，结果被来了个一锅端。<br><br>　　截至目前，已造成至少500人死亡，上千人受伤，并且伤亡数据还在进一步攀升。<br><br>　　你用人类的思维去揣摩禽兽的下限，却不知它本就没有人性。<br><br>　　过去这段时间，以色列一直在炸炸炸，各种花式摧毁。<br><br>　　先是屠城式狂轰滥炸，然后对平民白磷弹洗地，接着在难民南迁途中沿路投弹，然后又连续8小时“最高强度”轰炸，事情发展到这一步，原本就已经很危险了。<br><br>　　因为此刻，伊斯兰群体的愤怒已经如同一座躁动的火山，即将迎来大爆发。<br><br>　　而这次对医院下死手的行为，则不但彻底激发了整个伊斯兰世界的怒火，还几乎挑战了全世界的良知底线。<br><br>　　事发之后，中东震怒。<br><br>　　复仇情绪，汹涌澎湃。<br><br>　　18日，伊朗总统莱希表示：美国、以色列的炸弹投在受压迫加沙医院巴勒斯坦伤员头上燃起的火焰，很快就会吞噬犹太复国主义者。<br><br>　　伊朗的库姆清真寺，升起了象征复仇的黑旗；<br><br>　　黎巴嫩群情激奋，要求真主党立即对以宣战；<br><br>　　约旦无数市民涌向街头，在以色列使馆前纵火；<br><br>　　在埃及、土耳其、伊拉克、突尼斯、甚至毛里塔尼亚等国家，愤怒的人潮将美国和以色列大使馆团团围住，恨不得冲进去将它们挫骨扬灰。<br><br>　　就连叙利亚的叛军，居然都放下了跟政府间的恩怨，宣称要对以开战。<br><br>　　以色列的炮弹没能击垮加沙，反倒炸出了中东的团结，炸出了伊斯兰世界的同仇敌忾，甚至还炸出了美以矛盾和犹太的内部分裂。<br><br>　　从亚洲的首尔、马尼拉到欧洲的伦敦、巴黎，再到美国纽约、华盛顿，许多城市爆发了大规模游行示威，抗议以色列的暴行。<br><br>　　如此一来，身在北美的那群犹太人坐不住了。<br><br>　　我之前说过，美国和以色列绝非亲密无间，犹太人内部也并非铁板一块，它们之间同样存在着罅隙。<br><br>　　美国和以色列的矛盾在于，随着美国自身的衰落，现在已经完全经不起折腾，而以色列却偏要往死里折腾。<br><br>　　继俄乌冲突之后，美国的下个战略重心是东亚。<br><br>　　为此，它需要中东保持稳定，希望以色列少生事端。<br><br>　　但以色列却恰恰反其道而行之，想要趁着美国现在“百足之虫，死而不僵”的状态，在美利坚彻底没落之前，榨干其最后一丝能量，借机彻底吞并加沙地区。<br><br>　　利益冲突和战略背驰，是美以双方在国家层面的矛盾。<br><br>　　换句话说，也是盎格鲁撒克逊集团和犹太集团之间的矛盾。<br><br>　　除此之外，还有犹太人内部的矛盾。<br><br>　　也就是北美犹太和以色列本土犹太之间的矛盾。<br><br>　　北美犹太是资本的化身。<br><br>　　一方面，它们对家国的概念十分淡漠；另一方面，它们跟本土犹太之间，也有战略背驰。<br><br>　　本土犹太的战略诉求主要是向外扩张，尽可能占领更多的领土。<br><br>　　而北美犹太和昂撒精英联手统治北美，他们的主要诉求是自身资本集团的利益，而不是国家利益。<br><br>　　也就是说，它们既不对美国负责，也不对以色列负责，它们只对自己的利益负责。<br><br>　　所以，很多人说以色列是美国的爸爸，这种认识其实并不准确。<br><br>　　真正的大佬不在以色列，而是拜登身后的那个北美犹太集团的高层，它们跟以色列本土犹太之间既有种族认同，也有利益分歧。<br><br>　　所以，北美犹太对本土犹太的态度，既有支持，也有敲打，所谓犹太内部的“大小王之争”。<br><br>　　对北美犹太而言，一个很大的顾虑，就是以色列如果玩得太过火，倘若成为人类公敌，一旦激起了北美红脖子们的民粹思想，那它们可就自身难保了。<br><br>　　所以我们看到，这次事发之后，北美犹太们赶紧站了出来，声称他们也反对以色列的行为，这本质上就是在划清界限，避免引火烧身。<br><br>　　弄清楚这层逻辑，就知道为何在以色列捅了马蜂窝之后，美国的表现会是口头上支持，而行动上却在拼命灭火。<br><br>　　近日，布林肯马不停蹄地穿梭在以色列和中东各国之间，本想两头安抚，结果四处碰壁，搞了个灰头土脸，铩羽而归。<br><br>　　不得已，拜登只好拖着老迈残躯，亲自到以色列走一趟。<br><br>　　拜登的盘算是：一边劝以色列不要继续扩大冲突，一边拉上埃及、约旦等伊斯兰温和派，以及巴勒斯坦权力机构的代言人阿巴斯，搞个和稀泥的方案出来。<br><br>　　在拜登原本的计划中，无论如何都不能进一步激化矛盾，更不允许爆发第六次中东战争。<br><br>　　因为时过境迁，今非昔比。<br><br>　　今天的美国，不但已经没能力再像前几次中东战争那样护以色列周全，就连自身都是泥菩萨过江，一旦被以色列强行拉下水，只会跟着堕入万丈深渊，死无葬身之地。<br><br>　　一句话：美国如今已经玩不起，更伤不起。<br><br>　　所以我们看到了这样的离奇一幕：以色列在炸完医院之后，是先大肆炫耀了一番，然后眼见苗头不对，才开始言辞闪烁。而拜登却是在第一时间就声称这医院不是以色列炸的，而“可能”是其他人所为。<br><br>　　即便是强如拜登这种张嘴就能胡来的老戏骨，要他当着全世界的面强行指鹿为马，也终究还是有点心虚，所以他说“可能”，而不是确定，把语言艺术拿捏得炉火纯青。<br><br>　　简单粗暴，不总是美利坚的风格。<br><br>　　又当又立，才是昂撒的看家本事。<br><br>　　美国建国，是建立在对印第安人实施种族灭绝的基础之上。<br><br>　　它们之所以要设立民主和人权的牌坊，本质上是源自恐惧，它们自知罪孽深重，倘若后来者都有样学样，那么迟早有天会对它们发起清算。<br><br>　　它们建立人权牌坊的底层逻辑，是一种自我洗白的手段。<br><br>　　毕竟，谎言重复千遍就是真理，哪怕是个满嘴谎言的鬼，一时半会儿也不太容易被立刻看穿。<br><br>　　所以，对美国而言，人权牌坊绝不能倒，倒了就是自掘坟墓。<br><br>　　但拜登千算万算，万万没想到他飞机还没落地，以色列就抢先炸了加沙的医院，隔空给了他狠狠一个大嘴巴子。<br><br>　　这相当于提前堵死了拜登此行的所有调解之路，强行将美国拉下了水。<br><br>　　事发之后，埃及、约旦，以及巴勒斯坦权力机构负责人阿巴斯，齐声发表声明，全都取消了原本与拜登在安曼约定的四方峰会。<br><br>　　更狠的是，不但拜登的调解计划未能实现，他还被赶鸭子上架，被媒体曝出将参加以色列战时内阁召开的扩大会议。<br><br>　　此刻，以色列浑身上下都捆满了炸药包，并将美国强行和自己绑到了一起。<br><br>　　要么陪我一起疯狂。<br><br>　　要么陪我一起灭亡。<br><br>　　无论疯狂还是灭亡，主动权都已经不在美国手里。<br><br>　　面对这个局面，饶是拜登定力再深，也要倒吸一口冷气。<br><br>　　本想力挽狂澜，结果掉进坟坑。<br><br>　　拜登的中东之行不但未能如愿，就连他自己这把老骨头，都被安排上了鸿门宴。<br><br>　　此时此刻，拜登突然惊恐地发现，如今美国在中东最可怕的对手，居然是以色列。<br><br>　　养了一条恶犬，本想让它看家护院，外加时不时对外叫上两声。<br><br>　　结果这条疯狗不但把全村咬了个遍，还想在光天化日底下吃人。<br><br>　　刚想教训它几句，它转头给你来了一口，不但血流如注，还特么有狂犬病。<br><br>　　出来混，终究要还的。<br><br>　　养蛊多年，终遭反噬。<br><br>　　这，是搅屎棍的宿命！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:36:43 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[谭主：巴以冲突的钥匙]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275439-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390126">　　新一轮巴以冲突仍在持续，局势还在朝着失控的趋势演进。<br><br>　　在加沙城一所医院被空袭之后，位于加沙地带的一所学校也遭到轰炸。目前，冲突已致双方超4900人死亡。<br><br>　　10月16日以来，联合国安理会发起了两份关于巴以冲突的草案，美国都投出了反对票。最近的一份，只有美国一个国家反对，再次导致草案未获通过。<br><br>　　这些草案在呼吁的，都是停火和保护平民。<br><br>　　为了缓和局势，中方已经与相关国家和国际机构打了超过10通电话，中方也派出中东问题特使前往中东。<br><br>　　对于这片战乱不止的土地怎么办，中方明确阐明了立场：<br><br>　　巴以冲突反复上演，根本原因是中东和平进程偏离正确轨道，“两国方案”基础不断受到侵蚀，联合国相关决议没有得到切实执行。<br><br>　　解决问题的方案就是“两国方案”，就是建立独立的巴勒斯坦国，这样才能实现巴勒斯坦和以色列的和平共存，阿拉伯和犹太两大民族和谐相处。<br><br>　　和平的轨道为何偏离？“两国方案”如何被侵蚀？巴以的未来又该向何处去？<br><br>　　回答这些问题，我们需要从巴以问题的钥匙，“两国方案”说起。<br><br>　　“两国方案”如何演进？<br><br>　　“两国方案”的最早版本，可以追溯到1947年。<br><br>　　1947年11月29日，联合国大会通过分治决议，即联大第181号决议，规定在巴勒斯坦地区成立一个阿拉伯人的国家和一个犹太人的国家，对巴勒斯坦实行分治。纷争较大的耶路撒冷，由联合国来管理。<br><br>　　只不过，一开始的“两国方案”，将巴勒斯坦超过56%的土地划分给仅占当时巴勒斯坦总人口三分之一的犹太人。<br><br>　　这个方案，阿拉伯人没有接受。而这个方案的设计，与当时巴勒斯坦的殖民者英国有很大关系。<br><br>　　英国在几乎所有重要的殖民地，如印度、尼日利亚等，都推行“分而治之”，人为制造矛盾，以利于殖民控制。一旦殖民时代结束，便会在当地留下没完没了的纷争。英国对巴勒斯坦的政策也如此。<br><br>　　矛盾确实出现了。“两国方案”确立后，阿拉伯人并没有在巴勒斯坦建国，但1948年5月14日，犹太人宣布建国，也就是以色列。第二天，埃及、伊拉克、叙利亚和黎巴嫩等阿拉伯国家就出兵巴勒斯坦，第一次中东战争正式爆发。<br><br>　　因为美国介入等原因，在兵力和装备上都占优势的阿拉伯国家，最终以失败告终。<br><br>　　战后，“巴勒斯坦”土地的五分之四都被以色列占领。自此，数十万巴勒斯坦人沦为难民，这也成为巴勒斯坦难民问题产生的开端。<br><br>　　而这，还只是随后几十年流血的开端：<br><br>　　｜｜1956年，第二次中东战争：以色列对埃及发动战争。<br><br>　　｜｜1967年，第三次中东战争：以色列占领埃及的西奈半岛、叙利亚的戈兰高地、约旦河西岸和加沙地带等。<br><br>　　｜｜1973年，第四次中东战争：埃及与叙利亚分别攻击六年前被以色列占领的西奈半岛和戈兰高地。<br><br>　　｜｜1982年，第五次中东战争：以色列出兵黎巴嫩，打击黎巴嫩境内的巴勒斯坦势力。<br><br>　　五次中东战争，与以色列抗争的，既有埃及、黎巴嫩、叙利亚等阿拉伯国家，也有巴勒斯坦人自己组织的武装和政治力量。<br><br>　　其中一个，是1964年在耶路撒冷成立的巴勒斯坦解放组织，它是后来联合国承认的巴勒斯坦方合法代表。<br><br>　　以色列依靠美国的强大后援，以及先进武器装备，在五次中东战争中取得了多次胜利。<br><br>　　其中，在第三次中东战争时，以色列就已经把当时联合国决议中划分给巴勒斯坦的领土全部占领。<br><br>　　但也就是在那一年，1967年，联合国安理会以15票全票通过了第242号决议，要求以色列撤离占领领土，回到战前状态，即不承认以色列1967年后占领巴勒斯坦的土地。<br><br>　　1967年战争前的巴勒斯坦，包括约6000平方公里的约旦河西岸，和360平方公里的加沙地带。<br><br>　　这是巴勒斯坦和阿拉伯方面所能接受的巴勒斯坦国土面积的底线。而第242号决议也成为了目前为止凝聚了最多国际共识的“两国方案”：<br><br>　　建立以1967年边界为基础、以东耶路撒冷为首都、享有完全主权的独立的巴勒斯坦国。<br><br>　　为了推动这个“两国方案”落实，在第四次中东战争后，联合国安理会又追加通过了第338号决议，再次要求以色列归还1967年占领的巴勒斯坦领土。<br><br>　　只不过，以色列没有完全归还，虽然撤出了加沙地带，但还在持续围困这里，以色列也没有撤出约旦河西岸，还不断扩大在西岸的定居点。而巴勒斯坦这边，对于被占领土的抗争也一直在进行。<br><br>　　但“两国方案”，已经开始发挥出和平解决巴以问题的作用。<br><br>　　1988年11月，巴勒斯坦全国委员会第19次特别会议宣布，建立以耶路撒冷为首都的巴勒斯坦国。这就是巴勒斯坦国的由来。<br><br>　　而后，以色列时任左翼领导人拉宾等人，也意识到长期对抗对两个民族都不利，只有通过和平和政治解决的方式，才能为双方带来长治久安。<br><br>　　面对双方难得的共识，被称作和平协议的《奥斯陆协议》签署。<br><br>　　根据协议，以色列从加沙撤军，关闭在加沙的定居点，加沙地区为巴勒斯坦人所控制，成为一块巴勒斯坦人自治的巴勒斯坦领土。<br><br>　　最好的结局，当然是巴以之间的和平进程继续沿着“两国方案”走下去。<br><br>　　但事态发展到今天，显然，发生了变故。<br><br>　　“两国方案”被谁破坏了？<br><br>　　回答这个问题，可以先从一个细节说起。<br><br>　　2012年，联合国提出了接纳“巴勒斯坦国”为联合国“非会员观察国”的决议，最后，联合国成员国中，138票赞成，41票弃权，仅9票反对。<br><br>　　反对票中，美国和以色列都在列。美国和以色列当年明明都支持了“两国方案”，为什么变卦了？<br><br>　　先说以色列，积极推动《奥斯陆协议》签署的拉宾，1995年就被以色列保守势力刺杀了，而后以色列右翼势力上台，新任领导人基本撕毁了协议。<br><br>　　当初促成和平协议的美国，也纵容以色列，并且越发暴露出“拉偏架”的姿态。这背后，是美国与以色列特殊的关系。<br><br>　　1948年，以色列宣布建国11分钟后，美国就正式宣布承认以色列政府，成为了世界上第一个承认以色列的国家。<br><br>　　事实上，美国历任总统都曾在公开场合表达过与以色列的“特殊关系”。在“巴勒斯坦国”决定组建的1988年，美国和以色列签署《战略合作谅解备忘录》，两国正式结成战略同盟关系。<br><br>　　这种特殊关系也体现在了美国在“两国方案”的姿态当中。<br><br>　　小布什政府时期，美国直接放任以色列对巴勒斯坦采取极端强硬手段，将巴勒斯坦人民的反抗视作恐怖主义行为，将以色列的军事行动视为反恐行动并予以支持。态度已经格外鲜明。<br><br>　　这种拉偏架的姿态在上届美国政府达到了顶峰，“两国方案”也基本被美国破坏。时任美国总统特朗普上台后，美国做了这么几件事：<br><br>　　｜｜宣布耶路撒冷为以色列首都，并刻意在巴勒斯坦“灾难日”前后将美国使馆从特拉维夫迁到了耶路撒冷；<br><br>　　｜｜支持以色列在巴勒斯坦领土扩建定居点；<br><br>　　｜｜断绝对巴勒斯坦的财政援助，压缩对巴勒斯坦难民的人道拨款，关闭巴解组织驻美办事处。<br><br>　　这些行为，对特朗普来说，一个重要目的，是为了选举私利。根据开源数据统计，犹太裔富翁谢尔登·阿德尔森及其妻子以个人名义给共和党捐赠了7500万美元。<br><br>　　而这些行动，也让“两国方案”走进了死胡同。<br><br>　　尤其是使馆迁移问题。美国的这一举动，相当于承认了耶路撒冷属于以色列，事实上已经放弃了“两国方案”。<br><br>　　不止如此，美国还把这样的认识落字，形成了美国的中东战略——“中东和平新计划”，又称“世纪协议”。<br><br>　　这一协议，不仅否决了巴勒斯坦对东耶路撒冷城的主权要求，也限制巴勒斯坦难民回归权，还否决了巴勒斯坦国的外交、国防自主权，巴勒斯坦国实质上沦为以色列国境内的自治实体。<br><br>　　这样的协议突破了巴勒斯坦政治底线，使得中东和平进程完全停滞。<br><br>　　直到现在，美国驻以色列大使馆仍在耶路撒冷。在美国的纵容之下，约旦河西岸巴勒斯坦区域的犹太人定居点，仍在扩建、新建，巴勒斯坦的领土被公然蚕食、吞并。<br><br>　　如此情景，巴勒斯坦如何能看到真正建国的希望？巴以的冲突又怎么可能消弭？<br><br>　　眼下巴以冲突的催化剂，正是今年以来双方在耶路撒冷圣地以及约旦河西岸加剧的冲突。<br><br>　　然而，冲突之后，美国依然选择一边倒地支持以色列。<br><br>　　18日中午，拜登访问了以色列。此前，美国不仅派出两艘航母前往地中海，也第一时间给以色列提供了军援。<br><br>　　美国，选择继续火上浇油，不论这样的行为是否会助推局势向更加失控的方向演进。<br><br>　　局势走到今天的局面，源自于巴以之间复杂的历史经纬，现在最重要的，还是停火止战，找到眼下和未来的解决方案。？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？<br><br>　　“两国方案”又何去何从？<br><br>　　既然“两国方案”是解决巴以冲突的最佳方案，那面对眼下的局势，“两国方案”还要如何施行？<br><br>　　实际上，为了推动停火降温，回归和平，从这轮巴以冲突一开始，中共中央政治局委员、外交部长王毅就同一系列相关方进行了沟通对话。<br><br>　　10月13日，王毅在和来华访问的欧盟外交与安全政策高级代表博雷利共同出席记者会时，明确阐述了中方立场：<br><br>　　｜｜问题的根源在于巴勒斯坦独立建国的夙愿迟迟未能实现，在于巴勒斯坦人民遭受的历史不公一直未能得到纠正。<br><br>　　｜｜推进“两国方案”的正确路径是尽快恢复和谈，各类促和机制都要发挥积极作用。<br><br>　　｜｜呼吁在联合国主导下，尽快召开更加权威、更有影响、更大范围的国际和会，凝聚国际促和共识，推动巴勒斯坦问题早日得到全面、公正、持久解决。<br><br>　　紧随其后，王毅先后与美国国务卿布林肯、沙特外交大臣费萨尔、伊朗外长阿卜杜拉希扬、土耳其外长费丹通电话，商讨“两国方案”如何实现。<br><br>　　与此同时，为推动停火止暴、局势降温，中国政府中东问题特使翟隽已经与中东各国展开了一系列交流互动：<br><br>　　｜｜10月10日，同埃及外交部巴勒斯坦事务部长助理通电话。<br><br>　　｜｜10月11日，同巴勒斯坦外交部第一副部长通电话。<br><br>　　｜｜10月12日，同以色列外交部副总司长通电话。<br><br>　　｜｜10月12日，同沙特外交部次大臣通电话。<br><br>　　｜｜10月13日，应约集体会见阿拉伯国家驻华使节和阿盟驻华代表处负责人。<br><br>　　｜｜10月13日，同阿联酋国务部长通电话。<br><br>　　｜｜10月13日，同联合国中东和平进程特别协调员通电话。<br><br>　　｜｜10月13日，同欧盟中东和平进程特别代表通电话。<br><br>　　从沟通时间线来看，中方并没有首先与冲突双方沟通，而是和埃及对话。为什么是埃及？<br><br>　　曾去往中东调研的学者李绍先给谭主分享：<br><br>　　在巴以冲突中，埃及是一个非常重要的角色，埃及能对哈马斯、以色列双方都产生实质性影响。加沙地带三面被以色列包围，仅有南端和埃及接壤，可以说，埃及掌握着加沙地带的唯一出口。同时，埃及是阿拉伯地区人口最多、影响力最大的一个国家。因此，在巴以历次冲突中，埃及都在扮演调解的积极作用。<br><br>　　特别值得注意的是，中方与巴勒斯坦和以色列双方分别进行了沟通。<br><br>　　随着局势升温，中方同中东各国的沟通频率在明显加密。到10月13日，一天内与三方通话，还集体会见了阿盟驻华代表处负责人。<br><br>　　这些越发频密的行动，代表的是中国实实在在为当前冲突的局面担忧。<br><br>　　中国没有像一些国家一样，咄咄逼人，偏向一方，也没有像一些国家一样，尽管知道巴以冲突的根源所在，却看美国的脸色行事，畏畏缩缩不敢提出公正的解决方案。<br><br>　　中方的表态呼应了各方的诉求，既注重历史经纬，也关注人道灾难，把劝和促谈作为头等大事，更注重长远的“两国方案”实施。<br><br>　　中国在巴以问题上负责任的态度是一贯且坚定的，谭主想起2021年亲身经历过的一个细节。<br><br>　　2021年5月，巴以爆发大规模冲突。当时，正值中国担任联合国安理会的轮值主席国。在冲突爆发时，王毅外长刚刚在西安主持完“中国+中亚五国”外长会晤，为了尽快推动局势降温进行努力，就地在西安组织筹备联合国安理会巴以冲突问题紧急公开会。<br><br>　　谭主当时也在现场，全程见证了从起草发言稿到调试设备等一系列紧张的协调、准备工作，有的工作人员连轴转了好几天。<br><br>　　最终，16日晚上10点，紧急公开会以视频会议的方式召开，会议持续了3小时15分钟，直到第二天凌晨才结束，包括巴以代表在内的各方充分发表了意见。<br><br>　　正是基于中国一贯负责任的态度，在如何实现巴以问题的和平解决上，越来越多目光正投向中国。<br><br>　　这次冲突发生后，就有一通来自美国国务卿布林肯的电话。布林肯在通话中明确表示，美方支持以“两国方案”解决巴以问题。<br><br>　　为什么美方要和中方主动强调“两国方案”，熟悉中东问题的上海外国语大学刘中民教授告诉谭主：<br><br>　　尽管美国支持以色列行使自卫权，但这次冲突的规模和造成的伤害超出了美国的想象，美国也不愿意冲突扩大造成局面失控。在巴以问题上，中国同阿拉伯国家的合作不断加强，也是世界主要国家中对“两国方案”最为重视的国家，未来会扮演的角色越来越重要。美国现在想回归到“两国方案”，也必须与中国协调。<br><br>　　中东一直是全世界地缘政治最复杂的区域之一。<br><br>　　而中东迫切需要的安定，在中国的斡旋下，有了可能性。今年春天，在中国努力下，作为区域大国的沙特和伊朗实现和解，带动了中东一系列和解潮。<br><br>　　之所以中国可以做到，是因为中国可以在中东国家之间维持一个公正客观中立的立场。<br><br>　　相反，对美国来说，中东国家，谁是朋友，谁是敌人，分得很鲜明。<br><br>　　和解，从不能只惠及一方。<br><br>　　明白这句话，也就明白了为什么“两国方案”会被侵蚀，也就明白了为什么解决愈演愈烈的巴以冲突，中国会向世界发出这段呼告：<br><br>　　以色列有建国的权利，巴勒斯坦同样有建国的权利。以色列人已得到生存保障，巴勒斯坦人的生存谁来关心？犹太民族已不在世界上颠沛流离，巴勒斯坦民族何时才能重返家园？这个世界存在各种不公，而对巴勒斯坦的不公已经延宕了大半个世纪，承接了几代人的痛苦，不能再继续下去了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:34:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：以色列的大战略]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275437-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390124">　　加沙地带周围来了很多以色列坦克，大概200多万人被包围了起来，甚至躲无可躲。如果以色列发动巷战，那么结局就是屠杀。<br><br>　　立华我无法想象，接下来的巴勒斯坦人会面临怎样的境遇。是不是以色列人要把人杀完，然后打开岁月史书，开始说这里自古以来没有巴勒斯坦人。<br><br>　　更让我肃然起敬的是抗日年代的先烈，我们的先辈付出了多少的血，才打败日本人，换来了如今的和平和幸福。如果没有先辈们的奉献，我们的如今怕不是比巴勒斯坦人还要惨。<br><br>　　拜登见内塔尼亚胡，内塔尼亚胡连领带都不打就来了。<br><br>　　一般来说，上位者见下位者，上位者可以穿着随便。但是下位者必须要妆容严整。在社交场合，这是默认的规矩。<br><br>　　就好比我国的浙江省有一位成功的商人，广东省也有一位成功的商人，他们势均力敌。广东的商人喜欢穿西装，非常正式，但是浙江的商人喜欢穿古典的衣服，喜欢古典文化。他们和下属一起出去，就有穿衣的自由。<br><br>　　喜欢随便一点的，就可以随便，喜欢齐整的，也可以和下属一起齐整。但是同级谈事情，是一定要对等的。内塔尼亚胡穿成这个样子，拜登还是愿意给出大笔经费，谁是上级，谁是下级，这就出来了。<br><br>　　美国出事，以色列不一定救美国，但是以色列出事，美国是一定要救以色列的。毕竟是上级，不能不救。这就叫攻其所必救。<br><br>　　但是攻其所必救，只是战术上的操作。今天立华我想和读者朋友谈的，是战略问题。<br><br>　　以色列可以在战术上获得胜利，也可以在战斗中开始屠杀，但是拜登这一步一走，战略上就输了一半。<br><br>　　两千年前的时候，秦朝覆灭，楚汉相争，项羽的战术能力惊为天人，从巨鹿之战开始，就一路连胜，横扫天下。但是，从楚汉格局形成之际，项羽所取得的胜利，就都成了战术性胜利，战略上一直处于被动之中。<br><br>　　所以失去了天下。<br><br>　　刘邦在战略上的做法，是南北两线打仗，法令政策凝结人心，北线由韩信统领，南线由自己负责，两条线消耗项羽的有生力量。<br><br>　　每次项羽去这里打仗，项羽赢了。过段时间别的地方起火，项羽去那里打仗，项羽又赢了。项羽来回奔袭，看起来每次都在赢，但是，项羽所部的精锐每次都在少。<br><br>　　反观刘邦，和韩信一起出击，就像是有打不完的兵用不完的人，虽然每次在战术上都输，但是战线每次都在前进。<br><br>　　刘邦能两线操作，项羽只能疲于奔命。根源在人。刘邦入咸阳，起手约法三章。项羽残暴不仁，虽然比秦朝好一点，但是依旧比不过刘邦。人愿意跟着刘邦走，所以项羽不管多么厉害，都是要输的。<br><br>　　这就叫人心向背是对比出来的。<br><br>　　解放战争的时候，蒋介石搞重点进攻。教员的意思是放心让他打，自己带着胡宗南兜圈子，然后派刘邓大军挺进了大别山。<br><br>　　蒋介石如果要重点打大别山，那么重点进攻就会失败。因为资源总是有限的。如果蒋介石不打大别山，那么大别山就会建立稳固的根据地，直接威胁南京。<br><br>　　这就叫攻其所必救。<br><br>　　两线操作，攻其必救，人心向背，结合起来，才是大战略。这就是教员的大战略。<br><br>　　蒋介石左支右绌，最后就失败了。等到他的核心力量消耗完，他就灰溜溜地去了台湾。<br><br>　　现如今的美国，面对的局面就是如此。救不救以色列，成了两难的问题。如果不救，爹被伊朗偷了。不行，一定要救。<br><br>　　如果救以色列，乌克兰又要被普京拿下。所以，只能在以色列打的费劲的时候救以色列。乌克兰打的费劲的时候救乌克兰。陷入两线操作。<br><br>　　但是美帝国主义者的爹不太给力，包围加沙地带也就算了，还炸医院，用白磷炸弹，看起来和日本鬼子似乎没有差别。这就是无形中把整个中东和阿拉伯世界推向了我们。<br><br>　　虽然我们对阿拉伯世界并没有多么优待。但是，总是对比出来的。<br><br>　　于是，历史再一次踏着熟悉的韵脚赶来。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:32:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[郭松民：再谈基布兹、以色列与中东和平]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275435-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390122">　　“马克思本人就是犹太人，他像痛恨阶级压迫一样痛恨民族压迫，马克思创立的共产主义学说，把‘解放全人类’作为最终目标。”<br><br>　　前两天，写了一点关于以色列基布兹的文字【点击阅读】，引起一些朋友的兴趣，今天，就大家提到的几个问题，再延伸讨论一下。<br><br>　　1、有朋友责备我不该这时候写“美化”以色列的文章。我理解他的意思，也感谢他的指点，但不能接受他的责备，因为我希望大家理解这个世界的复杂性，不要停留在简单的“声讨”“声援”层面，不仅要知道发生了什么，也要理解为什么会发生——这样，才不会失去自己的主体性，才能减少盲目性。<br><br>　　并且，他山之石，可以攻玉。<br><br>　　基布兹的实践，对中国来说也是一面镜子，认真研究其得失成败，对我们自己是有益的；<br><br>　　2、基布兹对犹太人在中东地区的生存，对以色列的建国、强盛起了很大作用，但基布兹有没有改变以色列的国家性质呢？<br><br>　　没有。<br><br>　　基布兹在鼎盛时期，其人口也仅占以色列总人口的6%，后来长期维持在3%左右。<br><br>　　所以，我们不能说以色列是社会主义的，甚至不能说是半社会主义的，而只能说，以色列的社会中存在若干社会主义元素，并且这种元素比典型的资本主义国家还要高一些，但并没有高到使以色列社会性质发生质变的程度；<br><br>　　3、基布兹在几十年的时间里，取得了不俗的成就，甚至实现了一代又一代向往社会主义的人们梦寐以求的“各尽所能，各取所需”，他们是如何做到的呢？<br><br>　　有两点很值得关注：<br><br>　　一是自由进出。<br><br>　　赞同基布兹理念的人可以申请加入，不能忍受的人可以选择退出，这保证了留在基布兹的人都是（在一定程度上）抛弃了私有观念的人。<br><br>　　基布兹是内在于资本主义世界的，允许自由进出，是一种无奈，也是生存之道；<br><br>　　二是直接民主。<br><br>　　最大规模的基布兹也不过两千人左右，一般的基布兹，社员通常不超过一千人。这种相对较小的人口规模，使基布兹可以把社员大会设为最高权力机关，并通过直接民主决定重大问题。<br><br>　　直接民主保证了基布兹不会发生类似“动物庄园”那样的蜕变，防止了管理层的腐败和特权，也使社员更有主人翁责任感。<br><br>　　4、基布兹具有保守性。<br><br>　　先打个比方。<br><br>　　过去，在中央苏区，有一些拥有武装的土豪，固守自己土围子，而红军由于缺乏重武器，于是荡平这些土围子成了一个令人头疼的问题。<br><br>　　基布兹是这种“土围子”的反面，就像是一座座被资本主义汪洋大海包围着的社会主义孤岛，保守性是其非常明显的特征。<br><br>　　总的来看，基布兹似乎仅关注内部事务，安于成为一个“土围子”，并无对整个以色列进行社会主义改造的雄心壮志。<br><br>　　但是，事物发展的规律就是这样，不是东风压倒西风，就西风压倒东风。<br><br>　　近年来，随着老一代基布兹人逐渐凋零，基布兹开始出现人口流失、经济衰退的趋势，并且一直没有得到逆转；<br><br>　　而最令老一代基布兹人痛心疾首的，是个人主义、消费主义的价值观开始侵入基布兹，这使基布兹出现了内部“败坏”的征兆。<br><br>　　5、基布兹具有封闭性，被牢牢地封闭在民族主义的外壳内。<br><br>　　基布兹始终没有超越民族界限，没有能够成为犹太人和巴勒斯坦人、阿拉伯人和解的桥梁，这是令人感到非常遗憾的。<br><br>　　马克思本人就是犹太人，他像痛恨阶级压迫一样痛恨民族压迫，马克思创立的共产主义学说，把“解放全人类”作为最终目标。<br><br>　　如果人们的思维、生活与社会结构，一直局限在民族和宗教的范围内，那么中东和平是无解的，中东不同民族间的相互仇杀，还会持续很多年！<br><br>　　只有社会主义、共产主义才能为中东、为全人类带来永久和平！<br><br>　　日前，以军摧毁了加沙地带一座医院，导致数百名病人、伤员、妇女、儿童和医护人员死亡，这是不折不扣的反人类罪，这再次证明了著名女革命家，出生在波兰的犹太人罗莎·卢森堡的名言：“社会主义，或者野蛮！”<br><br>　　所以，能不能打破封闭性，能不能变“以色列人的基布兹”为“人类的基布兹”，在很大程度上，将决定基布兹的命运，也将决定以色列的命运！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:28:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：从昨天起，新的世界已经开启]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275434-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390121">　　今天这篇文章，是写给有思辨能力的人看的，但还是先从以巴的事谈起。<br><br>　　先说结论吧：从昨天开始，这个世界已经变了，和之前已经不同了。<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　还是得从前天加沙浸信会医院遭到空袭这件事说起，我昨天说到：拜登乘坐专机到特拉维夫后，他是满脸愁容，紧皱眉头，拖着沉重的步履，走下了专机的扶梯。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　现在就可以推断：从他知道医院被炸那一刻起，就知道一切已经完了，过去岩浆只是在地壳底下涌动，但现在它终于喷出地面了！<br><br>　　整个中东，四面八方，将都是愤怒的火焰！<br><br>　　但他刚让飞机掉头，返回美国吗？<br><br>　　他不敢！<br><br>　　如果他这么干的话，美国国内的犹太势力，绝对饶不了他！<br><br>　　所以昨天下午，他和和内塔尼亚胡会面时，就对加沙医院遭袭事件，表明了美国的态度。<br><br>　　拜登是这么说的：他“对医院发生的爆炸深感悲痛和愤怒”。<br><br>　　然后他对内塔尼亚胡说：根据我的看法，这似乎是另一方干的，而不是你们。<br><br>　　他说话时的神情，大家得特别注意：眼睛朝下，根本就没敢抬头！<br><br>　　还用了“似乎”这个词！<br><br>　　拜登对这事得出结论的速度，实在是太快了！<br><br>　　大家还记得吗？去年9月，“北溪”管道被炸，虽说后来被揭露出是他干的，但当时拜登至少信誓旦旦，说要进行调查，结果到现在结论都没出。<br><br>　　这炸医院的事，还不到24小时，他居然就敢这么下定论！<br><br>　　到这里，能看出什么来呢？<br><br>　　他正在竭尽全力，想要挽回医院被炸事件之后，以色列所面临的被动局面！<br><br>　　换句话说，那就是：大家都知道他在撒谎，他也知道大家都知道他在撒谎，大家也都知道他知道大家知道他在撒谎，但他还是决然、断然地，以侮辱所有人智商的方式，还是撒谎了！<br><br>　　这意味着什么呢？<br><br>　　公开颠倒黑白！<br><br>　　一举摧毁西方吹了多年的价值观，以及其所谓的“文明体系”！<br><br>　　但美国人好像怕自己干得还不够，还没法把它吹了多年的事彻底摧毁干净，还赶紧来了另一手：否则联合国关于以巴冲突的决议！<br><br>　　这决议是怎么一回事呢？<br><br>　　先是俄罗斯人提出了一个决议，其实光从内容来看，还是挺公允的：<br><br>　　立即停火；<br><br>　　安全释放所有人质；<br><br>　　严厉谴责暴力袭击平民，以及一切恐怖主义行为；<br><br>　　人道主义援助能不受阻碍地进入，并为平民撤离创造条件。<br><br>　　结果美英法日反对，没能过。<br><br>　　为啥反对呢？<br><br>　　美国人说：这个决议草案，没有谴责哈马斯的内容。<br><br>　　然后巴西人又提了一个版本，和俄罗斯的差不多，但上面有谴责哈马斯的内容。<br><br>　　这次连法国、日本都赞成了。<br><br>　　美国人又开始它的表演了：你们都不反对，我一家来反对！<br><br>　　结果被它一票否决了！<br><br>　　为啥否决呢？<br><br>　　美国人说：这个草案没保证以色列的自卫权。<br><br>　　啥感觉呢？<br><br>　　就是美国人不管三七二十一，已经横下一条心，就算以色列人准备往地狱里跳，美国也准备陪着它，一起跳进去了。<br><br>　　用我们中国人的话来说，那就是：美国这次，是连人都不准备做了。<br><br>　　但以为这样就算了吗？<br><br>　　还有更狠的。<br><br>　　英国人说：它的首相苏纳克即将出访以色列，一是准备向以色列方面表示慰问，还准备访问其它“中东有关国家”，并敦促避免冲突“进一步升级”！<br><br>　　英国人准备干嘛呢？<br><br>　　向以色列表示支持，同时准备用自己的力量，去摁住其它阿拉伯国家：以色列轰炸加沙老弱妇孺，你们不准乱动！<br><br>　　看到这里，可能有人要笑了：英国这国家，对自己在国际上的地位，果然没有清晰的认识啊。<br><br>　　其实不是！<br><br>　　苏纳克此访，是明摆着为以色列人洗地！<br><br>　　因为那个被炸的医院，是英国圣公会的！<br><br>　　它其实已经得罪了欧洲整个基督教界！<br><br>　　所以苏纳克此行，差不多是这么一个意思：我英国教会的医院被炸，我们英国政府都不说什么，你们干嘛要唧唧歪歪？<br><br>　　到这里，看出苏纳克这次出访，是什么意思了吗？<br><br>　　简单来说，就是逼其它西方国家，不管是政界还是宗教界，即使教会医院被炸，也不准转变态度，必须跟美国站在同一条战线上！<br><br>　　所以这是英美这对盎撒兄弟，想要强力扭转局面，甚至不惜用最粗暴的方式，告诉全世界：界定任何事情对错的权力，就在我们手里，你们头上不需要长脑袋，只要盲从我们就行！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这两天，美国自己动手，毁了它精心包装了无数年的“国际人设”！<br><br>　　从自吹的道德高地，瞬间变成了道德深渊！<br><br>　　简单来说，就是自毁前程！<br><br>　　从今往后，它对其他任何国家的道德指责，都不但不会有人相信，还会引来各种嘲讽！<br><br>　　到这里，有人可能要说了：美国人就是实力强，就是不怕，它就算这么干了，你又能拿它怎么样？还不是只能忍气吞声？<br><br>　　如果这么想，那就错了！<br><br>　　我们必须明白一个道理：人类历史所出现的任何一个帝国，都是无法在所有战线上，同时都所有敌人开战的，因为它根本没法承受这种成本！<br><br>　　就拿现在以色列对加沙的轰炸来说吧！<br><br>　　全世界，尤其是中东地区的人们，看到那种无差别的轰炸后，会产生什么一种想法？<br><br>　　你觉得他们是害怕，吓得从此不敢反抗吗？<br><br>　　肯定不是！<br><br>　　有这么一个前车之鉴后，别地方的人们大致会怎么想？<br><br>　　首先是：我们要抓紧提升自己的武力，免得像加沙那里的人一样，被炸却没还手之力！<br><br>　　它们会抓紧买武器！<br><br>　　鸟枪换炮之后，就算训练水平再差，战斗力也肯定能提升一个层次吧！<br><br>　　其次则是：今后遇到这种事，宁可战死，也绝不投降。<br><br>　　对美国来说，那麻烦就大了。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　抗美援朝第五次战役中63军的表现，就是个非常明显的例子。<br><br>　　当时志愿军面临的形势非常不利：前面仗打得很顺手，伤亡却很大，弹药也供应不上，美军发现了这个机会，开始全面进逼。<br><br>　　当时志愿军非常需要十几天的时间，否则部队有被包围的危险。<br><br>　　63军当时是这么防守的：把部队拆碎，以连、排为单位，构筑一个个阵地，上了阵地的人，都不准备活着回去。<br><br>　　美军每攻占一个阵地，都要付出惨重的代价，花费一天到半天的时间。<br><br>　　就这样，3万多人扛了美军50多天的围攻。<br><br>　　如果因为这次炸医院的事，导致加沙200多万老百姓都准备拼死一战的话，他们能扛以军多长时间？<br><br>　　要知道，就算现在以色列狂轰滥炸，在前6天投下的炸弹，就超过美军在阿富汗一整年，而且加沙地带人口还特别稠密，平均下来，它现在投下的每2吨炸弹，也差不多只能造成1个人死、2个多人伤。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　光凭以军现存的弹药，连支应它轰炸加沙，都不够。<br><br>　　所以美国才给以色列紧急武器援助，甚至为了帮它，连乌克兰那边都基本停了！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　别看以军天天轰炸，看上去挺吓人的，其实光军费开支，它都承受不了！<br><br>　　看这个数字就明白了：前段时间，因为俄乌战场炮弹消耗实在太厉害，美国人从设在以色列的弹药库里，挪出了30万发炮弹，送去了乌克兰。<br><br>　　以色列人就得自己补。<br><br>　　它们拿出了6000万美元，说想采购3万发155毫米炮弹，结果很快就传来消息，说随着俄乌战事，国际市场炮弹价格飙涨，这6000万美元，不要说3万发了，连2万发恐怕都采购不到！<br><br>　　这还只是普通炮弹。<br><br>　　以色列炸加沙，扔的可是航弹啊。<br><br>　　就拿最便宜的MK-84来说好了：2020年，一颗不带任何组件的这种航弹价格，差不多是1.6万美元，当然不带是不行，当时如果带了，差不多得4万美元。<br><br>　　前面说过，俄乌战事一开打，武器价格开始飞涨，按照155毫米炮弹的价格涨幅，现在这种几十年前生产的老航弹，估计得10万美元。<br><br>　　要是用全制导炸弹，那就更不用说了，起码得几十万美元，才能到手。<br><br>　　飞机起飞的油价，这还不算。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　现在以军轰炸加沙，已经算“性价比”最高的了，但在人口密度这么大的地方，导致1个平民死亡、2个多人受伤，就算用很老的MK-84航弹，加上飞机起飞的油费、零部件损耗什么的，也得付出将近人民币200万元的代价！<br><br>　　因为以军还用了其它弹药，代价就更高了。<br><br>　　这还只是针对平民。<br><br>　　如果不算平民，只算在轰炸中丧生的抵抗者，那以军付出的代价，将会更高，甚至会高到一个让人难以想象的数字！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　打死一个哈马斯成员，以军所消耗掉的成本，肯定不会低于北上广深一套房。<br><br>　　这还只是白白挨炸，如果对方有反击呢？<br><br>　　花费将更大。<br><br>　　10月7日，以军就发布了一个消息：他们一架CH-53直升机，载着50名特种兵，飞往某地，结果正好遇到哈马斯武装，用一枚反坦克导弹，击中了这架直升机，导致它毁损。<br><br>　　这种直升机比F35隐形飞机还贵，光单价超过1.5亿美元。<br><br>　　上面50个人之前的各种培训费、事后的抚恤金等等，也是笔很大的数字。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　我之前说过：<br><br>　　全世界的武装组织中，哈马斯已经属于最差劲的那种了，不说没什么像样的武器，甚至10月7日的攻击画面还显示，它的武装人员中，居然还有穷得连鞋都没得穿的人；<br><br>　　沙这地方，和阿富汗、伊拉克什么的比起来，因为人口非常密集，已经是最好打的地方了。<br><br>　　但以色列人的消耗，依然是这么大。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　我们只要知道：从2002年到2020年这18年，光在阿富汗战场，美国就花了超过2万亿美元。这笔钱什么个概念，只要想一下，2008年全球金融海啸，我们的应对措施是出台了四万亿，就一切都明白了。<br><br>　　所以这段时间，以色列才打了几天，为啥拼命地向美国要弹药，还要美国提供100亿美元的经济援助？<br><br>　　就是因为它虽说还没攻城，但消耗太大，光搞搞轰炸，把人堆在加沙城外，摆出一副要进攻的样子，它现在都不怎么吃得消了！<br><br>　　这还只是对付哈马斯这种“拖鞋党”，黎巴嫩真主党的实力，可是比哈马斯起码要强出10倍啊，而伊朗则是比黎巴嫩真主党，又至少要强出10倍啊！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　就算美国人自己下场，把资源都挪来，直接搞伊朗，结果会怎么样，都很难说！<br><br>　　这就是为啥人类历史上的任何一个帝国，从来都没有办法，在所有战线上，同时对所有敌人开战的原因！<br><br>　　因为吃不消！<br><br>　　我们古人早就用四个字，把这道理说清楚了：好战必亡。<br><br>　　那作为一个帝国，它该怎么样，才能维持统治呢？<br><br>　　简单来说，就是要作好两手：<br><br>　　首先是要“慎战”，如果不得不战，必须尽可能地保证每战必胜，创造不败的神话，从心理上将潜在的敌人震慑住；<br><br>　　另一手则是要用各种意识形态，也就是大家常说的远程畜牧业，让至少在帝国影响范围内的人，从内心里觉得它的存在是合理的，制造出各种带路党。<br><br>　　最典型的例子，就是英国人干出来：才两万多英国公务员，几千名英国军人，因为有印度带路党的配合，就统治了人口好几亿的印度，这性价比简直高到难以想象。<br><br>　　最反面的例子，也是英国人干出来的：1899年1902年，英国在南非搞了场布尔战争，布尔人男女老幼加起来，才44万人，能作战的男子只有8万人不到，但因为没有带路党，结果英国出动了45万军队，花了3年时间，付出非常惨重的代价，连后来的英国首相丘吉尔都当过战俘，才把布尔人搞了下去。<br><br>　　之后英国人得到了什么？<br><br>　　什么也没有！<br><br>　　它搞定布尔人后，答应了一大堆的条件，其中包括赔偿给布尔人300万英镑，允许他们继续拥有枪支，有更大的自治权等，结果搞得比布尔人自己弄个独立国家，日子还好过，这事才算平息下来。<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　一个帝国在正常情况下，它应该拥有两个保护层：<br><br>　　最重要的一层，其实是它的意识形态，这种意识形态将会让所有它潜在的敌人，不知道或者不敢反抗；<br><br>　　第二层才是它的军事实力，一旦一个帝国到了单纯依靠它军事实力的时候，这个帝国也就走向了它最后末路，情况会相当糟糕。<br><br>　　在这方面，中国古人也有过总结：国之大事，在祀与戎。<br><br>　　“祀”其实就是搞意识形态；<br><br>　　“戎”就是搞武力。<br><br>　　为啥是“在祀与戎”，而不是“在戎与祀”呢？<br><br>　　因为意识形态更重要。<br><br>　　说到这里，我们就明白了：这次以巴的事，美国人干的这一连串动作，究竟蠢在哪里？<br><br>　　为了包庇以色列，他们居然把自己多年来的意识形态包装，直接给撕毁了！<br><br>　　“祀”这一块，既然没了，那就只能依靠赤裸裸的“戎”，也就是武力，来维护帝国的统治了。<br><br>　　所以我们看到这些事：<br><br>　　美国人说它将派两艘航母到中东，以威慑有关方面，防止事态进一步扩大；<br><br>　　它还说将派2000名海军陆战队队员，到以色列附近；<br><br>　　还在不断地向以色列提供武器弹药！<br><br>　　这些有用吗？<br><br>　　拜登在既没调查也没任何证据，就直截了当，说炸医院的事是“另一方干的”之后，还讲了一段话，就能知道答案。<br><br>　　他当着内塔尼亚胡的面，是这么说的：我要告诫（你们）：当你们感到愤怒时，不要被它吞噬。<br><br>　　拜登还说：“911事件”后，我们在美国被激怒了。在“我们寻求正义并获得正义”的同时，我们也犯了错误。<br><br>　　我之前就说过：虽说美国之前干的事，通常都是拱火，但这次以巴的事，美国人是知道自己不能下场的，所以想要拉住以色列，是真心想要灭火的。<br><br>　　但怎么说呢？<br><br>　　这世界，还是必须专业的人，来干专业的事啊！<br><br>　　专业拱火的，来搞灭火的事，到底水平不行，从现在的情况来看，自从美国人到场后，这火真是越烧越大了。<br><br>　　但以色列人一意孤行，连当年小胡子都只敢在私下里说的话，他们居然敢当众说，还害怕大家都不知道，公开在媒体大肆宣传！<br><br>　　美国偏生还因为国内犹太人势力太大，被它深度绑架了，只能看着以色列身体力行，把西方过去几十年打造的人设，瞬间造成碎片，还拎着拜登的耳朵，让他飞到以色列，亲手把这些碎片扫进垃圾箱。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　还是重复一下开头那个结论吧：从昨天开始，整个世界已经和之前不一样了。<br><br>　　之前还有各种辩论，今后只剩下血与火。<br><br>　　至于未来会怎么发展，这里也可以告诉大家：<br><br>　　第一步已经完成：在发觉帝国衰落后，有些力量会试探着，伸出手去，拿走它之前强占的部分利益，2021年的阿富汗战事，去年的俄乌战事，就属于此类。<br><br>　　第二步也已经在昨天完成：帝国因为暴怒，同时也因为自己的衰落，会把之前的伪装撕个粉碎，彻底露出真实面目，结果反而脱去了自己最重要的保护层。<br><br>　　第三步则是：但人们看清帝国的真相后，它所有的敌人会受到鼓舞，会很快团结起来，从各个方向，对帝国发起攻击，甚至一拥而上，让它彻底沦为历史的尘埃。<br><br>　　这两天，已经传出消息：美军在伊拉克和叙利亚的多处基地，已经遭到了当地武装的无人机袭击，而美军因为在这些地方兵力单薄，只敢宣布，却因为害怕引起更大的事端，没敢还击。<br><br>　　这意味着在中东的美军，已经陷入两难：<br><br>　　它如果反击，会引起更大的事端，它现在兵力太薄弱，没法应付。<br><br>　　它如果不反击或反击不够有力的话，会给更多人以勇气，甚至各种力量会一拥而上，直接对它下手！<br><br>　　新的世界秩序，将在血与火中诞生。<br><br>　　未来会怎么样，也已经一目了然：俄乌战事，已经把俄罗斯和乌克兰的弹药库，给打干了，美国和西方也被耗得基本见底；这次以巴之间的冲突，将会让西方的弹药库，也彻底打干。<br><br>　　唯一剩下的，同时还具备最强大生产能力的，只有我们了。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　到昨天为止，过去几十年，我们在其中所生长、所熟悉的世界，已经结束了，而且这几年天天在讲的新世界已经开启：不同的思维方式，不同的社会运作模式，甚至完全不同的概念。<br><br>　　这里也得提醒大家一声：个人逆袭的时代，已经开启了！<br><br>　　很多代人才会碰到一次的财富剧增机会，将会在大家身边出现。<br><br>　　但怎么发现机会，怎么抓住机会，任何人都帮不了你，全得靠你自己细心观察那微妙的变化，绞尽脑汁，苦苦思考，最后付诸于行动。<br><br>　　这机会你万万不能错过，一旦错过，你以后好几代的子孙都将痛心无比。<br><br>　　祝大家好运吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:26:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：人人喊打！刚刚，美国在中东多国基地同时突...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275433-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390120">　　该来的终于来了。<br><br>　　美国偏袒以色列的中东政策， 不但引发了中东怒火，也终于引火烧身烧到了自己头上。<br><br>　　就在美国总统拜登为以色列站台的话音未落，不但后院起火，国会大厦被抗议者攻陷，与此同时，美国在中东多国的各大军事基地也迎来了一场狂风暴雨。<br><br>　　就在今天，从伊拉克传出消息，美军在伊拉克多个基地遭到了无人机的袭击， 其中一基地连续遭三架无人机袭击，尽管美军压制住其中的两架，但是还是一架无人机突破封锁，击中目标造成美国联军伤亡，但美国没有透露具体伤亡人数。<br><br>　　没错，伊拉克已经率先动手了。直接用打击美国驻伊拉克军事基地的方式，来一手围魏救赵驰援巴勒斯坦。<br><br>　　而在此之前，就有伊拉克武装直接警告美国，如果美国介入以色列战争并且支持以色列，那么美国在伊拉克的军事基地将成为攻击目标。<br><br>　　在美国驻伊拉克军事基地24小时之内接连遭到袭击的同时，美国驻叙利亚两个军事基地也同时遭到无人机以及火箭弹的袭击，其中美军位于代尔祖尔省的库努库基地还遭到了导弹袭击。<br><br>　　不但是伊拉克、叙利亚的美军基地接连遭袭，在土耳其美军的日子也不好过，连日来，美国驻土耳其多个使领馆遭到土耳其抗议者的包围袭击。美国一家总领馆更是直接被抗议的冲破攻陷。<br><br>　　与此同时，美军在土耳其的军事基地遭到抗议者的团团包围，抗议者甚至多次试图闯进美军基地。<br><br>　　而在约旦，愤怒的抗议民众将以色列和美国大使馆团团包围，投掷石块和燃烧弹，并且抗议民众多次冲破警察的的封锁，试图冲进美国和以色列的领事馆。<br><br>　　一时间，美国在中东各个基地及使领馆变得风声鹤唳起来，美国军方也开始如临大敌，紧急增兵中东。<br><br>　　我们之前多次给大家说过，如今美国在中东已经陷入进退两难的境地，明知道继续纵容以色列会引发中东众怒，但被以对犹太资本深度绑架的美国已经没了可选择的余地，只能和以色列绑架在一起，在中东落了一个人人喊打的境地。<br><br>　　在此之前，美国曾经下大力气促成沙特和以色列的和解，从而推动以色列和中东其他国家建交，以达到美国稳定中东重新夺回中东控制权的目的。<br><br>　　但是巴以开战之后，彻底打乱了美国在中东的战略布局，让美国之前所做的所有努力都付之东流，美国想重新通过以色列控制中东的如意算盘彻底落空了，如今的美国和以色列在中东再次成了众矢之的。<br><br>　　而中东各国的强烈反应以及对美军基地发起袭击，也都在表明着如今的美国在中东的影响力已经日落西山了。<br><br>　　不敢想象，如果美国一旦衰落崩塌，在中东喊打喊杀的小霸王以色列将如何自保。<br><br>　　当前，美国已经开始往中东大举调兵，以应对中东突发事故。并且紧急撤离美国在以色列的侨民 ，同时提醒在中东的美国人紧急撤离，一只脚已经到悬崖边上的美国，离再次掉进中东泥潭仅有一步之遥了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:26:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：不装了！今天！美国撒了一个弥天大谎！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275430-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390117">　　美国是彻底不装了，<br><br>　　开始露出了最为丑陋的一面。<br><br>　　今天，在以色列访问的美国总统拜登当着全世界的面声称，他相信以色列的说法，那就是巴勒斯坦加沙医院被炸事件是哈马斯自己所为，和以色列无关！<br><br>　　光天化日，朗朗乾坤！<br><br>　　美国竟这样公然为以色列洗地的做法也引发了世界众怒。<br><br>　　巴勒斯坦方面早就拿出诸多证据，证明这家医院被炸之前，曾两次接到以色列的威胁，要求该院立即撤离，否则将会遭到以色列的轰炸。<br><br>　　但是，在重症监护室有大量的受伤患者，如果撤离就等于彻底放弃这些人的生命。所以这家医院的医生们选择和加沙共存亡。<br><br>　　而加沙这家医院被炸之后，以色列军方还曾经直接发文庆祝，但是看到被炸医院死人死亡人数众多，引发众怒之后，又偷偷将庆祝的帖子删除，但是，还是有许多人直接截图保留了证据。<br><br>　　为了转移视线，以色列军方故意炮制出来是哈马斯火箭弹发射失败，落到了这家医院才会造成大量人员伤亡，还拿出了所谓的证据。<br><br>　　但以色列所谓的证据立马就被包括美国媒体在内的多家媒体怒批撒谎，更何况，哈马斯也没有如此威力巨大的火箭弹。<br><br>　　以至于很多美国媒体都在纷纷质问美国总统拜登，你是真糊涂还是装糊涂呀？那么多铁证就在眼前，你还天天说医院是哈马斯自己炸的，真是丢人现眼呀！<br><br>　　（加沙地区的妇女儿童）<br><br>　　此时的美国再一次让人想起，当年美国对伊拉克动手之前，美国时任国务卿鲍威尔手拿一包洗衣粉称，这是伊拉克大规模杀伤性武器的证据，然后就对伊拉克大打出手。<br><br>　　但直到把伊拉克打了个稀巴烂之后，也没有找到任何大规模杀伤性武器的影子。<br><br>　　而如今，紧急到访以色列的美国总统拜登不但认同了以色列关于加沙医院是哈马斯炸的惊世谎言，更是向以色列提供了从经济到军事一揽子支援计划，确保以色列能够赢下这场战争。<br><br>　　要知道，美国两艘航母云集中东，与此同时，大量战斗机也集体就位，对付的肯定不是哈巴斯，而是另一个目标伊朗。<br><br>　　而以色列对美国乃至于国际社会的警告置若罔闻，并且执意继续对加沙大开杀戒，很明显以色列这也是仗着有美国撑腰，想一劳永逸的解决中东问题，尤其是想把死对头伊朗一并彻底解决掉，好一招恶毒的借刀杀人之计！<br><br>　　而美国明知道以色列的狼子野心，但是已经被犹太资本深度绑架的美国也无可奈何，只有绑定在以色列这架战车之上和以色列共存亡。<br><br>　　我们看到，不但在对加沙医院问题上，美国对以色列偏听偏信，直接跟随以色列把医院被炸直接栽赃到哈马斯身上。<br><br>　　今天，美国更是直接在联合国行使一票否决权，致使联合国关于巴以停火决议无法通过，此时的美国已经彻底不装了，什么国际道义什么国际道义也统统都顾不上了。<br><br>　　正是在美国的包庇纵容之下，以色列才会如此的肆无忌惮，对加沙的轰炸一刻也没有停止。并且仍然不允许国际社会的援助物资进入加沙，与此同时以色列国防军也对外声称，已经做好了所有进攻加沙的准备。<br><br>　　天欲其亡，必让其先狂！<br><br>　　看来，以色列这是执意要拉着美国跳入中东这个大火坑啊！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:21:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：突发！ 美国国会大厦被攻陷！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275428-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390115">　　人在以色列的老拜登，万万没有想到。他跑去以色列表达和以色列共存亡的同时，美国却后院起火，拜登的老巢国会大厦再次被攻陷了。<br><br>　　今天，数千名抗议者集体出动，冲破了美国警察的层层围堵，杀进了美国国会大厦。要求美国立即促成巴以停火！<br><br>　　在冲击并闯入国会大厦的抗议者当中，竟然还有大量的犹太人团体，这些人不是声援以色列而来，而是抗议以色列在加沙的屠杀以及抗议美国对以色列的包庇而来，<br><br>　　看来，这一次以色列在巴勒斯坦的滥杀无辜，让这些人在美国的犹太人也感到怕了。不愿意再为以色列的屠杀背锅了，开始纷纷站出来强烈谴责以色列对加沙的疯狂杀戮，与此同时，施压美国要求以色列立即停对加沙的进攻。以色列在加沙的暴行以及美国为以色列撑腰为虎做成的行为，连美国人自己都看不下去了。<br><br>　　虽然美国虽然犹太资本在美国极其强大，强大到了无孔不入的地步，但还是有许多以色列屠杀加沙的暴行被上传到了网络。<br><br>　　在美国，支持巴勒斯坦和支持以色列的民众火星四溅，就像美国民主、共和两党民众严重撕裂一样，双方互不相让，。如今竟然走到了占领国会的地步。<br><br>　　眼看国会被占领形势开始失控，美国不得不调动大批警察紧急包围占领国会大厦的抗议者，并且逮捕了300多人。<br><br>　　今天，在美国白宫门前，同样有大批抗议者试图冲击白宫被捕！<br><br>　　大家还记得2020年美国总统大选之时，特朗普的支持者们直接冲击并占领了国会。让整个世界都惊掉下下巴。<br><br>　　而如今，美国国会大厦也是被抗议者占领。美国长期以来纵容比色列的政策，也就让美国自己品尝到了引火烧身的滋味，而这仅仅是个开始。<br><br>　　在反以浪潮在美国风起云涌的同时，犹太资本也利用其庞大的财力也开始在美国各个角落施加力量，打压支持巴勒斯坦的力量。<br><br>　　美国一所大学接到雅诗兰黛老板的电话，威胁如果不停止支持巴勒斯坦，那么将会收回对该学校的资金赞助。而美国的一些犹太资本背景的财团甚至发出威胁，谁支持巴勒斯坦他们就会将其曝光并且永远不录取支持巴勒斯坦的学生。<br><br>　　就因为美国最大的社交平台脸书老板扎克伯格是犹太人，在脸书之上支持以色列的言论可以畅通无阻，但大量的支持巴勒斯坦的账号被无辜封杀，甚至就连巴勒斯坦的官方账户也不放过。<br><br>　　更有甚者，6名BBC的记者因为支持巴勒斯坦而被停职。<br><br>　　而在欧洲，犹太资本同样无孔不入，不但对支持巴勒斯坦的抗议大肆打压，与此同时也展开了舆论媒体的封锁战术。<br><br>　　但是随着互联网的发达，以色列在加沙的暴行也开始被公诸于众，尤其是轰炸加沙一家医院致使700多人死亡，更是震惊了整个世界。<br><br>　　中东多国掀起了反以反美的浪潮，美国和以色列的大使馆被团团包围，与此同时，美国在土耳其的一家总领馆还被抗议者给攻陷，当前以色列已经紧急下令，要求所有以色列人从土耳其撤离。以色列再一次体会到了被人人喊打的滋味。<br><br>　　美国和欧洲国家对以色列的偏袒，对巴勒斯坦的打压，开始激发美国乃至西欧洲等西方国家民众的集体愤怒，而美国也终于品尝到了引火烧身的滋味！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:19:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：在重构中让世界秩序染上中国特色]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275419-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390105">　　目前，正值中美“大国竞争”重构世界秩序战略优势的关键阶段。也处于世界未来的“十字路口”。美国誓要重构体现美国霸权规则的新世界秩序。而中国则要建立以“人类命运共同体”为目标的“相互尊重、公平正义、合作共赢”的新型国际关系。中国不谋求霸权，但重构的世界秩序必须染上中国特色。<br><br>　　世界正处于百年未有之大变局时代，这是中国领导人做出的英明判断。而美国的国家安全战略的定义则是世界已经进入重构世界秩序的大国竞争时代。世界在变革，时代在改变，这是中美双方的“共识”。<br><br>　　不同的是，美国要重构自己的霸权秩序，而中国要建立的是没有霸权的人类命运共同体。这是中美之间的最大分歧和矛盾。<br><br>　　美国把中国定义为最有意愿也最具实力的“竞争者”或美西方秩序的“挑战者”。虽然强调的是“竞争”，却是以打压遏制中国的发展为手段。<br><br>　　也就是说，虽然美国承认后冷战时代已经过去，但战略思维还处于美苏争霸的冷战时期。这也就是在逼着中国与美国争夺霸权。<br><br>　　尽管中国无意争霸更无意称霸，但却必须以削弱或剥夺美国霸权为目标。这样才能“构建相互尊重、公平正义、合作共赢的新型国际关系。”以实现构建人类命运共同体的目标。<br><br>　　正因为如此，所以新型国际关系也好，新的世界秩序也罢，就必须要体现中国理念，也就是必须要染上“中国特色”。<br><br>　　尽管中国早就做出了不争霸不称霸以及和平复兴崛起的承诺，但这并不等于默认美西方霸权的继续。既然要重构世界秩序，那就是必须首先打破旧有的美国霸权规则，而不是重建新的基于美国规则的秩序。<br><br>　　中国特色大国外交要（是）服务民族复兴、促进人类进步，推动建设新型国际关系，推动构建人类命运共同体。” 而这个新型国际关系，必须是基于“和平共处五项原则”的“相互尊重、公平正义、合作共赢的新型国际关系”。<br><br>　　都说中美关系是世界上最重要的双边关系，但这个关系也必须体现“平等相待、相互尊重与合作共赢”的原则理念。<br><br>　　美国打压遏制中国的欲望越是强烈，中国打破旧有规则秩序削弱美国霸权的行动也就会越激烈。竞争也好，对抗也罢，总之就是不能牺牲中国核心利益和发展利益，必须削弱美国霸权和伸张世界公义。<br><br>　　不否认美国曾经在世界经济科技发展中的重要作用，也不完全否定美国在维护世界局势稳定中的作用，但这绝不是美国可以拥有霸权的理由和借口。既然强调人权自由民主，那就不会赋予美国“特权”。<br><br>　　规则是基于国际法和国际公平正义，而不是基于美国例外、美国优先为原则的美国特权。<br><br>　　冷战后，美国一家独大，开启了独霸世界的新时代。尽管美国一度被标榜为世界之光人间天堂，可美国人自由民主富裕了，世界却被美国霸权搞的乌烟瘴气一片混乱。<br><br>　　外交孤立、经济制裁、军事威慑和打击，已经成为了美国解决世界争端和维护自身安全利益的常规动作。不仅不是在维护，而是在打压伤害世界的自由民主和人权。<br><br>　　最令世界不能接受的是，美国竟然要以自己的价值观来普世。也就是要强行以美国文化价值观取代世界文化文明价值观。美国把自己当成了上帝。<br><br>　　美国制造了太多的杀戮贫穷和灾难。可以说正是美国的霸权战略制造了恐怖主义。也正因为如此，才有了9-11事件。<br><br>　　9-11事件发生后，美国不反思美国治下的世界不但没有和平，反而恐怖主义泛滥。而是以反恐为借口悍然发动侵略战争。反恐的扩大化和双重标准，给世界特别是中东伊斯兰国家制造了巨大的灾难。<br><br>　　都说二战后的冷战时代局势非常危险，可世界也没有美国独霸世界时期这样的战乱和灾难横生。<br><br>　　美国完全可以为所欲为的独霸世界的“大好时光”也就是从苏联解体到9-11事件这短短的10余年时间。霸权给美国带来繁荣，却没有给美国带来安全。相反，如今的美国变得更加的不安全。经常拿美国安全说事就是最好的证明。<br><br>　　如今，美国把中国定义为最大的挑战者或战略打压对象。美国的对华战略三原则就是“投资、结盟、竞争”。<br><br>　　投资是结盟的手段，也可以说是引诱结盟的诱饵。而结盟的目标就是合众联横的打压遏制中国。所谓的竞争就是冲突和对抗。<br><br>　　对此，中国没的选择。只能是强烈应对美国战略打压的同时，强化推动世界变革。争取重构世界秩序的战略优势也好，削弱美国霸权构建新型的国际关系也罢，这就是中国目前的核心战略之一。<br><br>　　冷战后，美国在独霸世界的舞台上表演了30多年。美国秩序以及美国的人权价值观对世界的伤害已经秃子头上的虱子是一目了然。<br><br>　　独霸世界战略已经消耗了自由女神的热度。自由民主人权价值观沦丧和双重标准，在世界上制造了太多的战乱和贫穷。世界已经清醒的意识到，美国才是世界祸乱的根源。<br><br>　　不要说新兴经济体和发展中国家，即使是美国的西方盟友也坚定的反对美国的单边主义霸权路线。维护多边主义推动全球化维护全球供应链的完整，建立多极世界格局，反对阵营对抗，这已经是绝大多数国家的共识。也就是说美国处于严重的孤立之中。形势自然也就对中国更有利。<br><br>　　中国改革开放40年的发展成就举世共睹。自2008年金融经济危机以来，中国已经成为了世界经济的主动力。中美在应对经济危机、新冠危机以及地区冲突和国际热点等过程的经验模式以及负责任大国的表现，已经形成了鲜明的对比。<br><br>　　尽管受到美国的贸易战、科技封杀等战略打压，可中国经济依然表现出强大的活力与潜力。这一点连一向反华的美国民主党参院领袖舒默都自觉不自觉的承认。<br><br>　　而在世界需要合作共同推动经济复苏和解决国际重大危机难题的重要时刻，美国却在强力的拱火战争和打压中国这个世界经济复苏的希望。伤害的是全球的利益。而中国的合作模式和治理理念就与之有了鲜明的对比。<br><br>　　美国的合作观是美国优先，或带有附加条件。而中国的合作观是平等互利合作共赢。如果说前些年美国大造的中国威胁论还会令一些国家有担心和顾虑，那么目前中国在主导或参与的合作体系或机制中的表现已经完全证实了中国在兑现自己的承诺。<br><br>　　上合组织在扩编之中。寻求加入的国家是越来越多。这既与上合组织取得的发展成果有关，自然也是“互信、互利、平等、协商、尊重多样文明、谋求共同发展”为基本内容的“上海精神”的得到了确认有关。<br><br>　　而寻求加入金砖国家机制的国家也更多。可以说已经引发了“金砖热”。发展中国家把金砖合作机制当成了推动建立新秩序或治理体系的基础。而一些西方国家显然也非常的感兴趣。<br><br>　　这表明世界对金砖国家独特的“开放、包容、合作、共赢”的合作伙伴精神充满了期望。<br><br>　　一带一路建设更是火热的很。10年来所取得的成就是有目共睹。正在进行的高峰论坛，在总结过去发展成就的同时，更在酝酿更火暴的发展前景。<br><br>　　以共商共建共享为原则，以合作共赢、命运与共为精神内涵，共同致力于全球发展和科技发展领域的“合作共赢”，从而为世界各国构建人类命运共同体带来巨大福祉。这就是中国倡议。<br><br>　　虽然中国是第二大经济体，但中国依然还是发展中国家。可以说，中国是发展中国家发展的典范和标杆。而中国主导或参与的合作体系，无一不体现了命运与共或合作共赢。不仅加强了新兴经济体的合作，同时也对其它发展中国家形成了巨大的吸引力。全球南方热的兴起，就是在这个大背景之下。<br><br>　　不久前结束的77国+中国峰会上，发表了哈瓦娜宣言。宣言重申，各国和有关各方应在共商、共建、共享的基础上，展现了发展中国家推动世界多极化、国际关系民主化的信心。这同样是一个巨大的合作体系，也必将建立一个全新的有别西方体系的新机制。<br><br>　　和平、平等、合作、发展，这是时代的主题。和平共处，平等相待，互利共赢，共同发展，不仅符合发展中国家的预期，也符合一些西方国家的预期。当然，只是不符合美国的利益了。<br><br>　　尽管美国西方国家发达先进，可毕竟非西方或发展国家更多。中国在带动新兴经济体合作共谋发展，而新兴经济体的发展模式理念对其它发展和最不发达国家将产生巨大的影响力和吸引力。<br><br>　　而不管是哪个合作体系或机制，都体现了真正平等互利和自主。都带有极强烈的中国色彩或中国特色。<br><br>　　尽管实力上比不了发达国家，但只要发展中国家团结一致齐心协力，只要发展中国家积极参与全球治理新体系的建立，美国就无法一手遮天。<br><br>　　也就是说，在中美大国竞争战略优势的进程中，中国已经争取到了绝大多数发展中国家的支持。中国这个当年的第三世界领袖又回来了。而美国回来的可就不是时候了。<br><br>　　尽管中国不是领导，但中国的协调推动能力却得到了公认。重要的是，中国的发展观和治理理念，以及中国经济的动力，决定了中国的影响力。<br><br>　　面对世界变革的加速，面对世界局势的复杂多变，面对局部战争可能对世界产生的影响，中国日前提出了自己的《发展倡议》，《安全倡议》，《文明倡议》。也就是代表了中国特色的发展观、安全观和文明观（价值观）。这得到了除了美国等少数国家之外的国际社会的普遍认可。<br><br>　　这些都将注入到世界变革之中，也会使重构的世界新秩序染上中国特色。可以说，中国红正在掩盖美国自由女神之光。可以说，这一场事关中美和世界命运的大国竞争，中国是赢定了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:09:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：罕见的通告]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275417-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390103">　　10月18日，中国驻以色列大使馆发布消息。建议在以色列境内的中国公民利用商业航班尚能运营的机会，尽快回国或离境。<br><br>　　这个消息的严重程度是非常高的，一般我们把这种情况视之为撤侨的第1步。也就是中国驻以色列大使馆已经预判到以色列境内将会极度不安全，甚至会全境爆发战争。<br><br>　　以我们的一贯认知，以色列境内出现这种情况的可能性几乎没有。因为目前来看，中东还没有那个国家敢对以色列境内动手，而以色列自身的武装能力，也足以保证自身的安全。所以这个消息一定是突破了我们的一贯认知。但我们还有一个一惯的认知，那就是中国的驻外大使馆发布其所在国的消息，基本上都是准确无误的，都是预判准确度非常高的。还有一个更为重要的特质，那就是中国一般情况下不会发布基于政治因素的撤离通告。也就是说，不会因为和某个国家关系看淡就让自家国民撤离，一旦发布撤离通告，那就一定是因为这个国家将会大概率发生社会动荡或国家安全不稳定事件。<br><br>　　所以，本次针对以色列的国民撤离通告，也就意味着以色列领土境内遭到攻击或发生混乱的概率已经非常高了。而中国人在以色列境内的人口并不少，有基础建设的工人，还有旅游者和访问学者等，中以之间的合作项目并不少，这种通告式撤离或者不会影响到大型工程的进度，但一定会让那些非必要滞留以色列的中国人提前离境。这意味着，中国对于当前以色列的安全形势已经有了不好的预判。毕竟，以色列没有什么国土纵深，一旦真的出现以色列与伊斯兰国家之间的战争，以色列全境就没有安全之处，而到时候，以色列周边的国家，叙利亚，黎巴嫩都可能会成为交战国，从而失去离境通道的可能。约旦会怎么做，也需要观察。至于埃及，本来加沙口岸就是热点地区，混乱之源。试图过境埃及离开也不大可能，最后就只剩下海上撤离了。但那又需要强悍的海军力量来背书。想要在此撤离人数太多的人群显然不现实。所以，中国才发布先行离开的通告。免得撤侨时负荷太重，任务艰巨。<br><br>　　那么，以色列的境内真的会爆发大规模战争吗？很显然，仅靠哈马斯是难以做到的。一定会有更强的国家级武装力量介入，才可能燃起以色列境内战火。而这种力量以前或者很难出现，这一次，却未必。叙利亚的国力虽弱，但军事斗争经验丰富。毕竟，阿拉维战士已经打了十二年的小怪，战斗值非常高。而黎巴嫩真主党就不用说了，还有也门的胡塞武装战士也都是百战精英。按照以军这次应对哈马斯的水平，以上三支武装力量真要介入巴以战争，以色列未必能够招架得住。更何况，还有伊朗虎视眈眈，还有沙特等国静待时机。或者伊斯兰人心不齐，但如果看到能够把以色列分而食之的把握，他们的心或者也会齐一下的。毕竟利益趋同，动作自然也就一致。这些明显的或潜在的因素，我们或者看不到，但所在国大使馆以及高级情报部门应该是能够看明白的。<br><br>　　而且，以色列这次针对巴勒斯坦平民和医院的打击与残杀，也算是激起人神共愤了。就连越来越多的西方民众和媒体都不好意思再帮以色列说话了。这是中东各国得以解开束缚中自己身上禁锢的一个信号。只要西方国家不再对以色列无底线支持，那些中东国家也不是不敢碰一下以色列的。更何况，犹太人编织了几十年的以军神话这次被哈马斯打破了。<br><br>　　所以，中国接收到的信息表明，这次以色列如果不见好就收的话，可能伸出去的手就会被打断，甚至连身子也要被痛殴。那么，呆在以色列显然也就不安全了。至于中东的和平稳定，其实，如果以色列总是这样上蹿下跳的话，和平稳定就不可能出现，倒不如让犹太人明白，恶有恶报，时机已到的道理，或者一带一路在中东才能真的展开宏图。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:05:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：加沙人道通道：这次拜登说话能算数吗？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275414-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390100">　　AXIOS报道，拜登要求以色列允许人道主义援助进入加沙，并解释说这将有助于维持国际社会对针对哈马斯行动的支持。<br><br>　　值得注意的是，这一举动更具政治性，而不是人道主义。<br><br>　　文章称，拜登和内塔尼亚胡的计划包括防止人道主义物资将被哈马斯武装分子窃取的条款。<br><br>　　考虑到昨天以色列国防军袭击医院并导致近500名平民死亡代价，还让拜登谈了一个多小时的会议，才最终兜售这种“人道姿态”。”<br><br>　　在美国和其他国家的压力下，以色列战时内阁周三批准人道主义援助从埃及进入加沙。<br><br>　　拜登周三晚些时候表示，埃及总统法塔赫·塞西同意允许20辆卡车运送人道主义援助物资通过拉法过境点进入加沙。<br><br>　　拜登补充说，塞西“完全合作……他挺身而出，比比也是如此”，顺带还带上内塔尼亚胡修复国际形象。<br><br>　　然而，其实这项谈判也并不容易，拜登在特拉维夫与以色列战时内阁举行长达一个小时的会议后决定批准人道主义援助进入加沙。<br><br>　　拜登在以色列期间表示，他对这一决定表示欢迎，并强调如果哈马斯试图控制该地区，援助将被暂停。（仿佛是拜登提供的援助一样，实际上是阿拉伯国家以及俄罗斯、中国等国家提供的援助物资，美以只是放行而已。）<br><br>　　然而，背景实际上是以色列在战争一开始对加沙实施了“全面包围”，切断电力并阻止食品、燃料、水和其他物资的进入，以及此前以色列对加沙长达16年的封锁，犹如“人圈”。<br><br>　　而且，以色列的导弹多次袭击拉法检查站迫使埃及关闭边境检查站。<br><br>　　随着战争持续12天后，这“人圈”中的人道主义危机日益恶化，援助组织警告说，不堪重负的医院药品和其他重要物资即将耗尽，要求允许援助进入加沙的呼声越来越高。<br><br>　　内塔尼亚胡办公室表示，允许人道主义援助进入加沙的决定的原因是“美国对以色列战争努力的广泛而重要的支持”。<br><br>　　内塔尼亚胡办公室还表示：“根据拜登总统的要求，以色列不会阻止来自埃及的人道主义援助，只要它是为加沙地带南部巴勒斯坦人民提供食品、水和医疗用品，只要它不流向哈马斯 . 任何向哈马斯提供的援助都将被阻止。”<br><br>　　一名以色列高级官员表示，这将有助于维持国际社会对打击哈马斯行动的支持。<br><br>　　这时候想起来，要争取国际社会的支持？可惜安理会的投票是12：1，支持停火！<br><br>　　拜登在离开以色列前发表简短讲话时证实了这些内容，他要求以色列放行援助，以及如果援助流入哈马斯控制，那么将再次掐断。<br><br>　　拜登还宣布了美国向加沙和被占领的约旦河西岸巴勒斯坦人民提供 1 亿美元的援助计划。（但是，根据新闻拜登将批准给以色列100亿的武器来杀死巴勒斯坦人。）<br><br>　　自战争开始以来，允许人道主义援助进入加沙一直是以色列高度紧张的政治问题。<br><br>　　许多以色列民众和以色列安全内阁的许多成员反对向加沙提供援助，除非哈马斯释放扣押的人质。<br><br>　　据以色列官员称，哈马斯据信扣押了至少199名人质，哈马斯称这一数字为 200-250。<br><br>　　一名以色列高级官员表示，内塔尼亚胡告诉拜登，只要人质仍被哈马斯扣押，以色列就不会考虑允许任何援助从其领土进入加沙。<br><br>　　拜登和内塔尼亚胡还同意敦促红十字会探视人质。<br><br>　　拜登在讲话中呼吁进行此类访问，并表示美国将与世界各地的合作伙伴合作，将人质带回家。<br><br>　　拜登说：“作为美国总统，我没有比这更重要的事情了。” 美国人是被扣为人质的人之一。<br><br>　　在拜登抵达以色列之前，白宫表示，美国总统将就以色列领导人在加沙的战略提出尖锐质疑，认为占领加沙将是一个错误，这可能会导致美国在 9/11 事件后犯下类似的错误。<br><br>　　拜登说：“你必须提出尖锐的问题，明确界定目标，并评估正在采取的步骤是否实现这些目标。”<br><br>　　他表示，他认为以色列在实现解散哈马斯的目标后，必须制定从加沙撤出的战略。<br><br>　　必须提醒读者，美国将拨款100亿美元用于武装以色列国防军，并拨款约1亿美元用于“恢复加沙地带”。<br><br>　　同样是在今天的联合国安理会上，美国对停火提案一票否决！<br><br>　　这意味着美国依然鼓励以色列所参与并实施的加沙地带人民的种族灭绝以及与叙利亚持续不断的冲突。<br><br>　　当然，伊朗总统已经急不可耐地呼吁埃及和伊斯兰合作组织近期赶紧开放拉法检查站！<br><br>　　值得注意的是，此前布林肯曾经已经传出以色列已经同意开放拉法检查站，却惨遭内塔尼亚胡打脸。<br><br>　　这次，拜登的面子是否足够大呢？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:00:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：巴以冲突令以色列承受巨大损失，以议员提议...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275410-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390096">　　巴以冲突让以色列承受了50年来的最大一次损失，以色列议员提议使用核弹进行威慑报复，彻底暴露其底牌，如果一旦使用将会直接改变中东政治格局，美国会阻止这一疯狂的计划吗？<br><br>　　强大的军事力量是以色列稳居中东第一强国的最重要支柱。可能也有人会反驳，认为以色列如果不是背后有着美西方国家的扶持，早就被阿拉伯国家给打趴下了。但要知道，打铁还需要靠自身本事够硬才行。前面几次中东战争，美西方国家可没有直接出兵帮助以色列来对抗阿拉伯世界，所以以色列的强国地位是靠自己建立的，又或者说是靠着以色列国防军不可战胜的神话建立的。而这次的巴以冲突，哈马斯武装组织利用一次突袭打击彻底打破了以色列国防军的不败神话。如果不是以色列特种部队以及空军部队的及时支援，以色列驻扎在边境地区的国防军部队有可能真会出现溃败的情况。所以说，这次的巴以冲突让以色列承受了过去50年来的最大一次损失，损失的不仅仅是以色列民众的伤亡，还有以色列好不容易建立的威慑力。<br><br>　　事实上，除了加沙地区的哈马斯武装组织以外，黎巴嫩、叙利亚、伊朗、伊拉克，甚至是埃及都被外界认为是以色列最有可能面对的五个作战对象。一方面，他们因为宗教因素一直都在对巴勒斯坦提供援助和支持，所以反对以色列针对加沙地区的空袭打击行动。另一方面，以色列国防军的糟糕表现也让他们产生了“落井下石”的想法，毕竟以色列当初给他们施加的耻辱可一点都不少。也正是在这样的情况下，黎巴嫩和叙利亚率先对以色列展开了试探性军事进攻，双方在以色列北部地区展开了小规模的炮击互射，所幸没有造成太大的损失。而上述五国的集体“施压”也让以色列下定决心要打赢这场巴以冲突，而且一定还要打得非常漂亮。在以色列总理内塔尼亚胡的命令下，以色列国防军展开了一项代号为“铁剑”的军事行动，要利用这次机会彻底消灭哈马斯武装组织，重塑以色列中东第一强国的地位。<br><br>　　不过就在以色列地面作战部队刚刚挺进加沙外围区域的时候，以色列国内议员就提出了一个引发全球各国高度关注的建议，即动用核武器来“抹平”加沙地区。而这一言论也导致了两个问题的出现：第一，以色列到底有没有核武器？第二，以色列敢不敢使用核武器？后果会是什么？首先，以色列是否有核武器也是数十年来大家都在讨论的一个热点话题，根据苏联解体之后公布的一些机密资料显示，以色列曾在上个世纪70年代的时候展开过核爆试验，但最终在美西方国家的集体施压下，以色列停止核爆实验。但是按照苏联情报部门的猜测，以色列并没有停止核武器的研发，期间以色列曾大量从国外进口了铀矿，理由是用于核电站燃料堆的更换。不过，这也给了以色列制造核武器提供了足够的原材料。目前，外界普遍认为以色列拥有了数十枚可用于实战的战术核弹头，但以色列却拒不承认这一消息，这也给以色列的核武器增添了几分神秘色彩。<br><br>　　但对于国际社会来说，以色列有没有核武器他们其实并不关心，他们所关心的是以色列敢不敢使用核武器，而且美国对于以色列核武器到底是一个怎样的态度和立场？距离人类上一次使用核武器还是在二战末期，美国在日本的长崎和广岛投下了两颗原子弹，成为人类历史上首个使用核武器的国家。但几十年过去了，截止到目前也就只有这一次的使用记录。很多时候核武器的作用都不是真实杀伤力，而是威慑效果，更重要的是维持一种平衡。如果以色列对加沙地区使用了核武器，首先会导致全球安全局势的全面恶化，有可能会引发一场全面的核武危机。其次，以色列将会被国际社会所谴责，批判甚至是群起而攻之，美西方国家估计都不敢直接站队以色列，届时整个中东地区的地缘政治格局将会彻底发生改变，如果以色列不拿出一个满意的交代，那么中东阿拉伯国家肯定不会善罢甘休。<br><br>　　最后，以美国为首的西方国家也同样会受到前所未有的国际舆论压力，毕竟以色列一直都是他们所扶持和援助的，既然小弟做错了事情，那么大哥就必须要为其承担一切的后果和代价。需要注意的是，就在以色列亮出核底牌之前，美国也早已进入到了一种“疯狂”模式，叫嚣要打赢与中俄的核战争。在前不久，美国国会“战略态势委员会”在一份研究报告中明确指出，美国必须升级战略核力量，确保能够同时“威慑和击败”中国与俄罗斯。相对于美国到处煽风点火搞事情，中国则承担了一个大国应该尽到的责任好义务。日前，在与伊朗外长阿卜杜拉希扬举行线上会晤时，王毅外长强调当务之急是推动局势降温，防止加沙地带更多无辜平民伤亡，进而损害地区和平局面，断送中东和平进程。所以毫不夸张地说，当中东地区出现蘑菇云的时候，以色列的强国之路和美国的世界霸主地位也就将会彻底走到尽头。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 15:37:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：以色列在“抄家伙”，俄的提议在安理会被否...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275409-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390095">　　普京访华前，俄罗斯却在安理会上吃了一个“败仗”，为什么说美国在支持巴以冲突呢？阻止巴以冲突升级谁还能帮上一把？<br><br>　　现在很多国家都在喊以色列停止入侵加沙和无差别的轰炸平民，但是以色列似乎并没有收手的打算，俄总统普京在访华参加中国的“一带一路”峰会前一天，就接连和巴以等中东5国通了电话，就巴以停火问题进行了沟通。而以色列总理内塔尼亚胡却并不买账，直接回绝了普京的建议，说以色列不会停止在加沙地带的行动，直到它摧毁哈马斯的军事和管理能力。显然，现在哈马斯成了以色列的眼中钉，以色列在加沙地带的入侵行动不会就此罢休，而以色列现在干仗的“家伙”已经准备好了，30多万预备役箭在弦上，坦克及装甲车摆好了阵势，就等以色列高层一声令下，以色列就会开始对加沙的全面入侵。<br><br>　　对于目前巴以危急的局势，联合国安理会上，却发生巨大的意见分歧。近日，联合国安全理事会就巴以冲突举行了紧急会议，并就俄罗斯起草的一项决议草案进行表决。由于表决没有获得至少九票赞成，草案未获通过。而这个草案的具体内容是啥呢？这份决议草案呼吁以色列和哈马斯立即实行持久、受到全面尊重的人道主义停火；强烈谴责针对平民的一切暴力和敌对行动；呼吁安全释放所有人质等。但就是这样一个明显充满正义的决议草案，为平民发声的决议草案，美国、英国、法国、日本四国却投了反对票，即使中国投票赞成，这个决议最后还是被否决了。那么，现在谁在支持战争，谁在纵容邪恶，谁对无辜平民流血冷眼相待，就非常清楚了。<br><br>　　那么美英法日为什么这么不要脸地选择站在平民对面，投反对票呢？无外乎两个原因，第一是俄乌冲突打了一年多，美西方和俄罗斯在乌克兰战场上较了这么久的劲，已经是仇人见面分外眼红，对于这个俄罗斯起草的决议草案，对美西方来说，反对俄罗斯就是政治正确，他们不会愿意看到俄罗斯在巴以冲突问题上发挥影响力，即使俄罗斯的提议是正义的，美西方也不会在乎；第二，目前以色列不但没有停火的意思，还准备继续加大入侵加沙的火力，这个时候美国如果投了停火的赞成票，那么美国势必就站在了以色列的对立面，美国自然不会在明面上告诉世界，它和自己的盟友以色列有分歧，所以，美国坚持的还是政治正确，看重的是自己与盟友的利益，而不是加沙平民的死活。<br><br>　　既然美国管不住以色列，联合国阻止巴以冲突也不能发挥太大作用，现在要想避免巴以冲突继续扩大，只有两个可能的办法，是什么呢？一个是中东国家坚定的站在巴勒斯坦这边，对以色列进一步的危险动作施压，让以色列明白扩大战争将付出惨重的代价；再一个就是借助本次中国召开的“一带一路”峰会，让参会的100多个国家向以色列施压，阻止以色列接下来的暴走。巴以冲突中巴勒斯坦本来就是弱势的一方，中俄也应该发挥大国该有的影响力，阻止第六次中东战争再次爆发这样的悲剧发生。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 15:36:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：一场大战再所难免——智商离线的以色列，在作...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275407-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390093">　　“如果我是加沙的老百姓，我会选择留下，因为，去南部可能死亡的概率更大”。<br><br>　　老朱周二早晨在文章中说的这句话，当天晚上，加沙的一座医院就被炸了。<br><br>　　巴勒斯坦卫生部发布的正式数字是：浸信会医院惨案造成 471 人死亡，314 人受伤，其中 28 人伤势严重。<br><br>　　为什么要炸医院？<br><br>　　答案是，许多居住在加沙北部的巴勒斯坦人向南转移的过程中，走到医院就不走了。<br><br>　　以色列要地不要人，人口密度越大的地方越危险，反倒是被炸成了废墟的北部，已经不配再拥有一颗导弹的轰炸了。<br><br>　　这一逻辑，太容易推理出来了。<br><br>　　昨天，路透社发了一张“以色列炮兵部队在以色列南部与加沙地带的边境附近开火”的照片；<br><br>　　来自半岛电视台驻加沙城记者尤姆纳·艾尔·赛义德的报道：“我被迫[从加沙南部]搬回加沙城。我们目睹了数百个家庭也因为加沙南部遭到猛烈轰炸而搬回加沙城”；<br><br>　　昨天的一组视频显示，以色列空袭了加沙南部汗尤尼斯的一座房屋，造成 12 名巴勒斯坦人死亡，这个地方都快到拉法了，拉法再向南就是埃及了；<br><br>　　上面这三条，一次次印证了老朱的推理。<br><br>　　眼下的加沙，已经没有一处绝对安全的地方了，相比之下，越是废墟周边没人的空旷地带，越相对安全一些。<br><br>　　医院被炸，还有另一个原因，那就是，以色列想废墟下的人死，想所有受伤的人死，想所有加沙的巴勒斯坦人死，要做到这一切，任何医院都是巨大的障碍。<br><br>　　昨天一位读者给老朱发了一段视频，视频中，一个男人抱着一个血肉模糊的几岁孩子，孩子身下叮零当啷的垂着许多大大小小的布条，最初我以为是衣服，仔细一看，竟然是孩子身上被炸飞的肉，恶心的我赶忙把那个视频删了。<br><br>　　过份了，太过份了！<br><br>　　在这里，老朱摞下一句话，战争结束后，内塔尼亚胡等一干以色列高层都将会以“反人类罪”被送上国际法庭。<br><br>　　今天的以色列，在作死的路边狂奔。<br><br>　　没救儿了！<br><br>　　战争打到这份上，已经停不下来了。<br><br>　　这些天，从方方面面得到的信息让老朱一直疑惑，这就是那个我曾经十分看好的以色列么？印象中，犹太人一直是理智、精明、智慧的一群人，咋智商掉线到如此地步了呢？<br><br>　　上张图：<br><br>　　看这图，你是不是很难相信，这是发生在联合国大会上的一幕？<br><br>　　拿着砖头的人被称为恐怖攻击，那端着枪开着坦克的呢？<br><br>　　再上一张：<br><br>　　睁眼儿说瞎话，这就是以色列的外交官！<br><br>　　还有更乱套的。<br><br>　　昨天，以色列驻联合国代表在安理会召开的会议上称：“来自加沙的信息（炸医院）不可信，昨天发生的事件以及造成平民伤亡的悲惨事件完全是哈马斯的责任。”<br><br>　　咦，以色列国防部不是说是杰哈德干的吗？这是又换版本了、还是剧本没留底稿忘对台词了？<br><br>　　想过一个问题么？若全球吃瓜群众习惯了“以色列政府满嘴跑火车”的样子，未来，当伊斯兰世界发起反攻，把以色列打得遍地找牙时，以色列人的话还会有人信吗？<br><br>　　还有更奇葩的。<br><br>　　再上张图：<br><br>　　这是半岛电视台对以色列前外长拉皮德的采访， 这货一脸义正言辞的说：<br><br>　　“我们只是想赶走他们，并不想杀了他们”；<br><br>　　“埃及的西奈沙漠有无穷无尽的空间可以供巴勒斯坦人居住”；<br><br>　　“埃及政府必须合作，因为这涉及到人类的生命”；<br><br>　　不装了，彻底摊牌了，哥就是要地不要人。<br><br>　　你隔壁邻居，拎着菜刀来你家，要你去你的另一个邻居家的地下室住，并且，这货一脸无辜地说，“我只想要你的房子，并不想杀了你”，“旁边那家有义务让你住他家的地下室”。<br><br>　　这无比清奇的强盗逻辑，你告诉我这是个文明的国家？！<br><br>　　此刻的你，是不是突然想到了这句话，“你不肯皈依，又不肯去死，我好为难啊！”——加沙的巴勒斯坦人不肯去埃及，又不肯去死，以色列也好为难啊！<br><br>　　这就是一神教的尿性，凡事，只考虑对自己有利的方式，对自己不利的，哪怕再合情合理合法，也不是选项。<br><br>　　人类想和平发展，最先要消灭的便是一神教，最终大一统的，只有科学的无神论。<br><br>　　现在，各方势力正在大举向以色列周边集结兵力，大战一触即发。<br><br>　　目前美国在地中海有一个航母战斗群，第二个航母战斗群昨天刚从离港，从美国往地中海赶，估计最快也要半个月之后才到。老朱猜测，美国的第二个航母战斗群之所以哈以一开打就扬言要过来，结果到昨天才起锚，应该是想表明一下自己不想下场的态度，借以警告以色列别太嚣张。<br><br>　　老美是真不想下场。<br><br>　　可是，就目前的这个局势来看，老美已经HOLD不住了。<br><br>　　近几天布林肯一天跑5个中东国家，前天拜登也赶了过来，如此足见，布林肯的努力屁用没有，而且，老登的努力也没啥鸟用，老登到来的头天晚上，以色列把加沙的医院炸了，这明显就是给老登上眼药。<br><br>　　美国本身影响力在下降，而且，内塔尼亚胡和民主党关系一直不咋地，当年奥巴马签下伊核协议后，内塔尼亚胡去纽约，在国会演讲，甚至都不搭理奥巴马，现在，报应来了，拜登是当年奥巴马政府的副总统，而现在，内塔尼亚胡却不得指着拜登出手，真真是报应不爽。<br><br>　　与当初乌克兰一开战、欧洲无比激动的各种给钱给武器不同，这次欧洲国家出奇的平静，除了英法两国要派自家航母过来之外，其它国家都老实的很，极为搞笑的是，德国总理舒尔茨跑到以色列打卡，结果正赶上哈马斯轰炸，这货上了飞机又跑了下来，承包了昨天整个互联网的笑点。<br><br>　　法国虽然扬言要派航母过来，但人间凑数罢了，而且，不排除是拱火—— 一有风吹草动，跑得比谁都快。<br><br>　　英国应该是认真的。<br><br>　　眼下，美国就只剩这条狗最忠诚了，问题是，英国的航母一直病殃殃的，是否有战斗力两说着，最主要的是，地球那端还有个虎视眈眈的阿根廷，英国敢在这边下场，立马阿根廷就动手收复马岛，如此，英国的航母可能半路上就扭头去美洲了。<br><br>　　看明白了么，如果中东这仗打大了，只能是美以抱团，其它人根本指望不得。<br><br>　　那边是美以抱团，这边人可就多了，一大堆：<br><br>　　昨天，瓦格纳宣布已经接到了中东买家的订单，未来，哈马斯将不再是主角，接下来要出场的，将是瓦格纳、真主党，伊斯兰圣战组织、塔利班、也门胡塞武装，这些货们打游击战，放几炮，歇歇，然后再放；这些组织之上，是叙利亚、黎巴嫩、约旦这3个小国；再向上，是伊朗、伊拉克、埃及、土耳其；再向上就不能说了。<br><br>　　此前，俄罗斯派了800名士兵进入加沙，这些人不是去作战的，而是为了保护人道主义物资安全的。与此同时，中国海军的第44批护航编队也已经到达了波斯湾，共六艘，包括两艘052D级导弹驱逐舰、两艘054A级导弹护卫舰、两艘903型综合补给舰。<br><br>　　咱是去护航的，不是去打仗，当然，如果美国在那地儿玩儿大了，任何场景皆有可能。<br><br>　　一场大战已不可避免，唯愿天佑苍生，尽可能的少死人……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 15:27:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>