<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：200多米：特朗普打高尔夫时再遭刺杀，带瞄准镜...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-294325-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_410856">　　美国联邦调查局称，9 月 15 日，周日，唐纳德·特朗普在佛罗里达州西棕榈滩的高尔夫俱乐部遭遇“疑似暗杀未遂”的袭击，他目前安然无恙。<br><br>　　九周前，这位共和党总统候选人刚刚从一次刺杀中逃过一劫，耳朵被擦伤。<br><br>　　棕榈滩县警长里克·布拉德肖表示，美国特勤局特工向一名手持带瞄准镜的 AK 式步枪的男子开枪，当时特朗普正在球场上。<br><br>　　布拉德肖表示，枪手还带着两个挂在栅栏上的背包和一台 GoPro 相机，距离特朗普约 400 到 500 码（200米多），躲在灌木丛中，而特朗普当时正在附近的一个洞里打高尔夫球。<br><br>　　枪手扔下武器，开着一辆 SUV 逃跑，随后在邻县被拘留。<br><br>　　这一事件创造了美国竞选史上前所未有的时刻，一位候选人遭遇两次刺杀。大约两个月前，特朗普在宾夕法尼亚州的一次集会上遭到暗杀，一颗子弹擦伤了他的耳朵。<br><br>　　仅一周后，总统乔·拜登退出了竞选。<br><br>　　特朗普在给支持者的电子邮件中说：“我附近有枪声，但在谣言开始失控之前，我想让你们先听到这个：我很安全，很好！”<br><br>　　“没有什么能阻止我。我永远不会投降！”特朗普说。<br><br>　　布拉德肖说，特朗普打球时高尔夫球场部分关闭，特勤特工们在特朗普所在的前面几个洞时注意到了持枪者。<br><br>　　球场周边有几个区域，从围栏线可以看到打高尔夫球的人。<br><br>　　特勤局特工和乘坐高尔夫球车和全地形车的警官通常会在特朗普打高尔夫球时前后几个洞的区域守卫他。特工们通常还会将装甲车开到球场上，以便在出现威胁时迅速为特朗普提供庇护。<br><br>　　特朗普本周末从西海岸返回佛罗里达，包括周五晚上在拉斯维加斯举行的集会和犹他州的筹款活动。他的竞选团队没有告知特朗普周日的计划。<br><br>　　他经常在早上打高尔夫球，然后在俱乐部吃午饭，这是他在该州拥有的三个俱乐部之一。<br><br>　　自 7 月发生暗杀事件以来，特朗普的安保措施已经加强。<br><br>　　据一位知情人士透露，特朗普周日被送回他在邻近棕榈滩的私人海湖庄园俱乐部。<br><br>　　唐纳德·特朗普在安全事件发生后更新了他的筹款网站，并发表了一条充满反抗的信息。<br><br>　　该网站写道：“不要害怕！我很安全，没有人受伤。感谢上帝！但是，这个世界上有些人会不惜一切代价阻止我们。我不会停止为你们而战。我永远不会投降。”<br><br>　　“我会永远爱你对我的支持。通过我们的团结，我们将让美国再次伟大。”<br><br>　　白宫表示，总统乔·拜登和民主党总统候选人副总统卡马拉·哈里斯都已听取了简报，并将随时了解调查情况。白宫补充说，他们“松了一口气”，知道特朗普很安全。<br><br>　　哈里斯在一份声明中表示，她“很高兴”特朗普平安无事，并补充说“美国不应该容忍暴力”。<br><br>　　在一篇 X 帖子中，特朗普在国会的主要盟友之一、南卡罗来纳州共和党参议员林赛·格雷厄姆表示，他曾在事件发生后与特朗普交谈过，特朗普“精神状态良好”，是“我认识的最坚强的人之一”。<br><br>　　马丁县警长威廉·斯奈德表示，在联邦调查局、特勤局和棕榈滩县警长办公室发布“非常紧急的 BOLO”——即“警惕”警报——详细说明了所寻找的具体车辆、车牌号和乘客描述后，嫌疑人几分钟内就被逮捕。<br><br>　　斯奈德说，他的副手“立即涌入”北向 I-95 公路，部署到南边棕榈滩县界和北边圣露西县界之间的每个出口。<br><br>　　“我的一个道路巡逻队看到了这辆车，匹配了标签，我们在车上设置了警戒，”斯奈德说，“我们抓住了这辆车，让它安全停下来，并拘留了司机。”<br><br>　　斯奈德称，嫌疑人“在我们把他从车里带出来时没有携带武器。”<br><br>　　斯奈德说，这名男子举止平静、平淡，被警察拦下时几乎没有表现出任何情绪，他说嫌疑人没有质疑他被拦下的原因结束了。<br><br>　　“他从来没有问过，‘这是怎么回事？’显然，执法人员带着长枪，蓝灯，还有很多事情要做。他从来没有质疑过，”斯奈德说。<br><br>　　司法部发言人说，司法部长梅里克·加兰德已经听取了有关情况的汇报，并定期收到有关情况的更新。<br><br>　　马丁县警长办公室的帖子表明，嫌疑人在佛罗里达州棕榈城附近被捕，距离特朗普高尔夫球场以北约 45 英里。警长办公室说，I-95 的北行车道已被关闭。<br><br>　　拘留的疑似抢手瑞安·鲁斯的儿子奥兰·鲁斯说，他的父亲是一个慈爱、体贴、勤奋的人。<br><br>　　“瑞安是我的父亲，除了对他的性格描述，我没有任何评论，他是一个慈爱、体贴的父亲，一个诚实、勤奋的人。我不知道佛罗里达州发生了什么，我希望事情只是被夸大了，因为从我听到的一点点消息来看，我认识的那个人听起来不像会做任何疯狂的事情，更不会做暴力的事情。他是一个好父亲，一个伟大的人，我希望你们能以诚实的眼光来描绘他，”奥兰·鲁斯说。<br><br>　　据三名执法部门消息人士称，官员在周日枪击事件发生后拘留了瑞安·鲁斯。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 02:00:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：“熬鹰煎鱿”的榜一大哥——也门胡塞]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-294323-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_410854">　　过去的24小 时，也门胡塞又上强度了。<br><br>　　为了争夺“熬鹰煎鱿”榜一大哥的荣誉称号，拖鞋军的老弟们可努力了。<br><br>　　央视援引以色列军方的消息称，当地时间（9月15日）早上，“一枚从也门发射的地对地导弹落在以色列中部一片空旷地带，没有造成人员伤亡”。包括特拉维夫在内的以色列中部20多个市镇一度响起防空警报。<br><br>　　据称有5名以色列人在紧急前往避难所途中受伤。<br><br>　　央视报的这条消息的其中一部分是错误的，这不是我胡说，也不是央视胡说，而是以色列军方在胡说，以色列媒体后来证实了。<br><br>　　以色列军方第一时间称落地了空旷地带，老朱就感觉在胡说，原因很简单，以以色列的尿性，如果是落在空旷地带的话，以色列的防空系统根本不会去拦截了。<br><br>　　从后来以色列当地媒体的报道中可知，这一事件的真相是，也门胡发射了一颗地对地导弹是事实，落在”以色列中部的一片空旷地带“这一说法不实，也门胡塞武装发射的导弹在 11分半钟的时间内飞行了 2040 公里，击中了距本·古里安机场 6 公里的“Gezer”发电厂：<br><br>　　根据美国空军研究实验室给出的、高超音速的标准是，物体的速度超过5倍音速，约合每小时移动6000公里以上，从这一角度讲，昨天也门胡塞发射的这颗11分半飞行2040公里的导弹算得上高超音速了。<br><br>　　沙漠真是个好东西，里面啥都长。<br><br>　　这枚导弹，应该是抵抗力量方面对以色列防空的一次测试，让以色列上下无比恐惧的是，没拦住。<br><br>　　看图：<br><br>　　也门向以色列发射导弹，原则上要经过沙特和约旦的领空，这俩国家都有美国的驻军，截止老朱写稿的这一刻，并没有官媒报道沙特与约旦的驻军是否对这枚导弹进行了拦截，而且，大家都知道，美国的航母也在那边帮着以色列防护着呢，如此，无论这三个防护点是没拦还是拦了但没拦住，都是极为丢人的。<br><br>　　以色列也比较丢人。<br><br>　　来自以色列媒体的消息称，以色列军队未能及时探测到这枚导弹，直到导弹飞到了特拉维夫上空才拉响了防空警报进行了紧急拦截，结果以失败告终。<br><br>　　以军方证实了这一说法，称，部署在耶路撒冷的以军“箭”式防空系统和“大卫投石索”防空系统发射了超过20枚防空导弹，但依然未能拦截这枚导弹。<br><br>　　站在公平公正的角度讲，这个还真不能怪以色列国防军，目前有能力拦截陆基、海基、空基高超音速导弹的只有中国一家，美国和俄罗斯都做不到。<br><br>　　连美国和俄罗斯都拦不住的高超音速导弹让以色列去拦，肯定是没有任何可能性的。<br><br>　　然后我们便看到，导弹发出去一会儿，也门胡塞发言人叶海亚就又出来刷存在感了，公开承认了也门胡塞对这次导弹袭击事件负责。<br><br>　　这枚导弹，破坏性不大，威胁性极强。<br><br>　　沙特、约旦、美国航母、特拉维夫，四层防御系统一一被击穿，超过200万以色列人极度惊恐的涌向避难所，这种恐惧和恐慌让内塔尼亚胡政府的压力陡增。<br><br>　　”既然也门对我们的军事实力一无所知，那我们现在就开始对也门采取行动。我们将在多条战线上与伊朗的‘邪恶轴心’交战“。除了嘴炮，内塔尼亚胡已经不知道自己还能做些什么了。<br><br>　　与之形成鲜明对比的是也门方面，也门人老逗了，突袭事件发生后，有也门人模拟以色列空袭加沙、把加沙人往埃及西奈半岛驱赶时的语气称：<br><br>　　“也门武装部队告知雅法（特拉维夫）的居民/难民：<br><br>　　最好将您和您的家人转移到指定的安全区域 - 任何留下的人都会危及自己和家人的安全 。为了您的安全，您必须立即前往沙漠以南的人道主义地区……”<br><br>　　吧啦吧啦，很是欢乐。<br><br>　　就在也门胡塞的导弹袭击特拉维夫的当天，真主党的无人机成功袭击了加利利约旦河附近的以色列军事基地，造成大量人员伤亡。无人机在加利利河内深入 30 公里，未被拦截：<br><br>　　客观地讲，按以色列的防空能力，拦住真主党的无人机问题不大，之所以没有拦截，老朱估计大抵是因为双方交战的地方在山区，以色列方面觉得损失不会太大，想将有限的防空力量更多的部署到首都特拉维夫或是重要的城市海法等地。<br><br>　　就在也门胡塞用导弹袭击以色列之际，也门的陆军也没闲着，昨天，俄罗斯卫星通讯社的消息称，大批也门军队正在经伊拉克进入叙利亚，准备对以色列进行地面行动。”<br><br>　　前天咱的文章中提这事儿来着，彼时的消息是以色列媒体I24NEWS报出来的，现在是俄卫星通讯社也报道了，如此，基本坐实了。<br><br>　　坦白的讲，这照片让老朱心中生出些许的遗憾，胡塞用的竟然是丰田的皮卡，保定长城啊，你们得努力了啊！<br><br>　　近日，也门媒体根据美国媒体先后几次发布的美军开支数据进行计算与评估，得出的结论是美军在红海危机中为对抗也门胡塞武装花费了至少33.45亿美元。<br><br>　　红海方面上炸美国军舰航母的、从本土发射导弹炸以色列首都、还派出地面部队跨越两个国家去增援加沙的哈马斯，如此种种，也门胡塞榜一大哥的地位算是坐稳了。<br><br>　　现在，球踢到美国脚下了，也门胡塞能发射一枚高超音速导弹炸以色列首都，就能发射100枚相同的导弹炸以色列全国，美以怎么办？<br><br>　　不打也门？也门会越炸越上劲；打也门？打那种穷的鸟不拉屎的地方，够弹药钱不？且美以打也门，正中了反霸权方面的下怀，大家要的就是一点点的消耗美以的战略资源。<br><br>　　再看乌克兰方面。<br><br>　　昨天，泽连斯基会见美国国会两党代表团，宣布将亲自向拜登总统及两党总统候选人介绍乌克兰的获胜计划，并对美国总统和国会自战争开始以来给予的持续支持表示感谢。<br><br>　　据悉，拜登将于9月底在纽约联合国大会上与乌克兰任期届满总统泽连斯基会面，讨论对乌克兰的援助问题。<br><br>　　以色列在等着美国的增援，乌克兰也在等着美国的增援。<br><br>　　此刻的老朱不由在想，多年以后的历史，会不会这样写：21世纪20年代初，地球上出现了一对“卧龙凤雏”，乌克兰总统泽连斯基和以色列总理内塔尼亚胡像一对饿狼般，日复一日疯狂吮吸着它们美国妈妈那早就干瘪的躯体……<br><br>　　时间回到2024年3月6日，希腊总理米佐塔基斯访问乌克兰，与乌克兰总统泽连斯基在乌克兰港口城市敖德萨会面，不料，俄军的一枚导弹击中了距离两位领导人车队仅几百米处的地方，发生了爆炸：<br><br>　　2024年8月19日，黎巴嫩真主党的一架无人机对内塔尼亚胡的私人别墅进行了拍摄，此地位于以色列港口城市海法以南37公里的凯撒里亚。根据以色列媒体的推测，这架无人机是从黎巴嫩发射的。<br><br>　　想过一个问题么？<br><br>　　俄军的导弹能在离演员哥几百米的地方爆炸，就能在演员哥身边爆炸，且以克格勃的能力，过去两年半想做掉演员哥并不难，可是，为何俄不进行一场“斩首行动'呢？<br><br>　　再有，真主党的无人机都去拍摄内塔尼亚胡的私人住宅了，带弹炸死内塔尼亚胡也不是没可能；<br><br>　　再再有，也门胡塞的导弹能炸特拉维夫的电站就能炸内塔尼亚胡的家……<br><br>　　也就是说，全球反霸权阵营想要乌克兰总统泽连斯基和内塔尼亚胡的命并不难，可为何一直留下它俩的狗命呢？<br><br>　　答案是，要留着这对“卧龙凤雏”去掏空美国。<br><br>　　”熬鹰“，主打一个“熬”字，用乌克兰与以色列消耗美国，最终达到掏空美国的武器库与财政资金，让美国自行崩塌的目的。<br><br>　　眼下，巴勒斯坦的榜一大哥也门胡塞又是超高音速又是地面部队集结的，以色列肯定扛不住，美国怎么办？出兵不？<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 01:53:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：俄罗斯准备卫国大战，美英认怂：无意与俄冲突！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-294322-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_410853">　　2024年8月6日，乌克兰入侵俄罗斯库尔斯克以来，俄军在战场上斩获颇丰，唯一受损的是大国尊严。另外一个潜在的损失是被美国北约试探到了俄罗斯的底线：即使领土被侵犯，也没有使用战术核武器的意图。<br><br>　　这对俄罗斯来说，在国际博弈中非常不利。<br><br>　　正因为乌克兰的战略冒险没有带来不可接受的后果，美国北约对乌克兰的援助越来越突破限制，美国竟然放言准备向乌克兰提供远程导弹并允许打击俄罗斯纵深目标。<br><br>　　俄罗斯的局面面临失控！<br><br>　　对乌克兰的“特别军事行动”，在北约的介入下已经向“卫国战争”演变，是可忍孰不可忍也。<br><br>　　于是，9月12日，俄罗斯总统普京对美国等西方国家发出了严厉警告。普京说：使用这些导弹系统实施（打击）任务只能由北约军人负责。因此，这不是（北约）允许或不允许乌克兰政权用这些武器打击俄罗斯的问题，是要作出决定：北约是否要直接卷入军事冲突。如果作出这一决定，这就意味着北约直接参与在乌克兰的战争。<br><br>　　这是普京迄今就北约解除乌克兰使用外援远程武器限制的最强硬表态。<br><br>　　就在普京发出警告的第二天，9月13日，英国首相斯塔默在飞往华盛顿的航班上表示：“英国不寻求与俄罗斯发生任何冲突……这绝不是我们的意图。”<br><br>　　不过，斯塔默强调英国一直明确地完全支持乌克兰的自卫权。<br><br>　　抵达华盛顿后，美国总统拜登与英国首相斯塔默在华盛顿举行会谈，讨论是否允许基辅向俄罗斯发射西方提供的远程导弹问题。斯奈德向拜登施压，要求美国允许向乌克兰运送英国风暴之影导弹，以更深入俄罗斯境内打击的计划。<br><br>　　最终，拜登与斯塔默并未宣布任何允许乌克兰使用远程导弹打击俄罗斯境内目标的决定。鉴于普京的警告，拜登政府担心引发核冲突，只能让乌克兰部署和使用采用美国技术由英国或法国生产的导弹，但不允许部署美国制造的导弹。<br><br>　　9月13日，俄国家杜马主席沃洛金表示：“北约实际上一直打着乌军的幌子与俄作战。以前，这些北约军人是顾问和教官，现在他们是雇佣兵和使用北约武器的整编部队。是这些北约军人决定我国哪些城市将受到攻击，协调军事行动并下达命令。”<br><br>　　原本，俄罗斯一直不愿公开宣布已经和北约直接作战，但是随着乌克兰入侵库尔斯克，俄罗斯已经越来越接近暴走的边缘，打开天窗说亮话就是一个明显的姿态。<br><br>　　面对北约的参战行为，俄罗斯将使用“更加强有力、更具摧毁性”的武器。<br><br>　　已经公开戴上特朗普红帽子的拜登，似乎也有了转变，这次的表态不像此前竞选总统时那么疯狂，而是强调美国对普京没有太多想法。<br><br>　　如果美国真的能够在俄乌战争中缓和一步，世界局势还有挽救的可能。<br><br>　　面对乌克兰和北约联军的入侵，目前的俄罗斯已经在准备“卫国大战”，这意味着全国总动员。俄罗斯内部广泛存在的极右翼势力，也就是“皇俄派”一直在向克里姆林宫施压使用核武器干掉乌克兰。幸好普京在俄罗斯还算是温和派，顶住了这种疯狂的压力。<br><br>　　然而，如果美国北约士兵真的使用远程导弹打击俄罗斯首都、州府甚至核设施，这就是世界大战的节奏，使用核武器就会成为一种必然选择。很多反俄角色一直巴拉巴拉说俄罗斯不敢用核武器，还有人说核武器并没有太大威力。不知道这些人有没有自己体验一下核弹的勇气？<br><br>　　乌克兰局势走到今天，与他们的演员总统是分不开的。<br><br>　　9月11日，巴西媒体发布对泽连斯基的采访。<br><br>　　在这次采访中，泽连斯基表示，中国和巴西提出的有关解决乌克兰危机的和平建议具有“破坏性”。他批评中国和巴西在提出有关解决乌克兰危机的所谓六点共识时将乌克兰排除在外。<br><br>　　中巴六点共识是在六月份瑞士首次乌克兰和平峰会举行之前提出的。<br><br>　　普京支持中国提出的和平倡议，并且还提出，中国、巴西和印度都可以作为和谈调停国。<br><br>　　公开攻击中国的和平倡议，泽连斯基的脑回路真的很清奇。<br><br>　　乌克兰狗咬吕洞宾已经不是一回了，驻日大使刚刚在靖国鬼厕拜鬼，已经暴露了纳粹本性。<br><br>　　泽连斯基自己提出的和平方案，要求俄军从乌克兰领土完全撤军，恢复1991年苏联解体后的乌克兰边界，并追究俄罗斯和普京的战争责任。<br><br>　　这种和谈条件俨然站在胜利国的角度高高在上，真的是搞错了自己的位置！不是脑子有问题就是心术不正！<br><br>　　就在9月13日，在没有得到美英更疯狂的支持之后，泽连斯基对美英的态度非常失望，公开指责西方过于害怕俄罗斯。泽连斯基问了一个触及灵魂的问题：“西方盟友可以在中东联合击落飞往以色列的导弹和无人机，为什么没有作出类似的决定，在乌克兰上空联合击落俄罗斯导弹？即使俄罗斯的导弹和无人机确实飞向我们的邻国领土，他们也不会这样做……这是民主世界的耻辱。”<br><br>　　泽连斯基的灵魂质问似乎忘了身份的差别：以色列是美国的义父，乌克兰是美国的狗仔子，两者身份云壤之别，待遇能一样吗？<br><br>　　连自己的位置都分不清楚，难怪上了美国的贼船为美国卖命！<br><br>　　既然这么牛气冲天，那就战斗到最后一个乌克兰人吧。<br><br>　　假如真的有那么一天，泽连斯基一定不会殉国，大概率是跑到美国当寓公。<br><br>　　全世界的贪腐政客都是这个套路。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 01:52:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：南海，传来一个好消息]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-294319-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_410850">　　南海，传来一个好消息。<br><br>　　经历了5个月的激烈斗争后，菲律宾终于认识到，这一次自己失算了。<br><br>　　9月15日，菲律宾国家海事委员会声称，在海上航行五个多月后，菲海警9701号船“完成了它的使命，回到了它的母港”。<br><br>　　菲律宾海岸警卫队司令，亲自到码头迎接。但看社交媒体上的视频，气氛却显得有点沮丧，大概有4名菲律宾船员，是被担架抬下的海警船，还有多名菲律宾船员，打着点滴走到了岸上。<br><br>　　为什么？<br><br>　　用菲律宾媒体的话说，菲海警9701号船，是“带着饥肠辘辘的船员回到了母港”，因为海警船上的物资告急了，“船员是靠着米粥维持了数周，而在撤离前两天则根本没有进食”。<br><br>　　人是铁、饭是钢，一顿不吃饿得慌。<br><br>　　最后没有饭吃的菲律宾船员，自然在仙宾礁撑不下去了。<br><br>　　菲海警9701号船，即“特雷莎·马格巴努亚”号，是日本援建菲律宾的两艘执法船舰之一。<br><br>　　日本为什么要援助？<br><br>　　这是一个很好的问题，原因，相信大家都懂的。<br><br>　　5个月前，菲海警9701号船突然闯入仙宾礁潟湖，然后，居然就停下来不走了。<br><br>　　显然，菲律宾想故伎重演，试图效仿当年仁爱礁事件，即派军舰“马德雷山号”坐滩仁爱礁，然后就一直赖着不走了。<br><br>　　与“马德雷山号”是老旧军舰不同，“特雷莎·马格巴努亚”号还算一艘新船。不得不说，为了仙宾礁，菲律宾这次也下了血本。<br><br>　　但5个月不走，船上那么多人，总有物资告罄的一天，船员们吃什么？<br><br>　　于是，菲律宾开始了一轮又一轮的物资补给。<br><br>　　但中国不吃这一套。<br><br>　　8月26日，菲律宾海岸警卫队就发布声明，声称由于中国在仙宾礁附近海域部署了6艘海军舰艇、3艘海警船以及31艘渔船等“过度力量”，对菲律宾船只进行管控，导致菲船只无法向“特雷莎·马格巴努亚”号运送基本物资……<br><br>　　菲律宾媒体还发布了现场视频，画面显示，我海警船包围驱赶走了菲海警“恩加诺角”号，“卡布拉”号。<br><br>　　菲律宾媒体称，这两艘海警船上载有食物、补给、记者团和菲律宾海军上将罗尼·吉尔·加万为的船员准备的“特殊冰淇淋”，以庆祝国家英雄日，但在中国船只的阻拦之下，被阻挡在仙宾礁24海里之外。<br><br>　　最后，这两艘船只能返回菲律宾巴拉望岛。<br><br>　　这5个月里，中菲还在海上发生了激烈的斗争。<br><br>　　为了给菲海警9701号船运送补给，菲船只甚至以危险方式，故意冲撞中方执法船。潟湖内的菲海警9701号船，也与中国海警船发生激烈碰撞。<br><br>　　中方应该也是下了决心，岂容菲律宾故伎重演？<br><br>　　8月31日，中国海警局就披露，当天08时02分，菲律宾非法滞留中国仙宾礁的海警9701号船起锚，位仙宾礁潟湖内持续机动、寻衅肇事，中方海警5205舰依法依规对9701号船采取喊话警告、跟监管控等措施。<br><br>　　当天12时06分，菲9701号船以不专业、危险方式故意冲撞中方正常维权执法的5205舰，导致发生擦碰，责任完全在菲方。<br><br>　　中方也再次正告菲方，正视现实、放弃幻想，立即自行撤走才是唯一正确途径，不要误判形势、制造热点、升级事态，否则由此引发的一切后果由菲方承担。<br><br>　　船上已坐吃山空，物资又运不进来，菲海警9701号船陷入了绝望。<br><br>　　最终，菲律宾前脚发布声明，声称“不会撤离仙宾礁相关海域”；后脚，菲海警9701号船，就悄悄撤离了仙宾礁。<br><br>　　一场为时5个月的危机，以菲律宾方面的失算而暂告结束。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　完全个人意见，三点粗浅看法吧。<br><br>　　第一，还是要敢于斗争、善于斗争。<br><br>　　菲律宾以为，可以重演仁爱礁的闹剧。哪知道，中方不为所动，你进入潟湖，那好，我就封锁物资补给通道。<br><br>　　不管菲律宾怎么闹，甚至故意冲撞，我们拦截不误，菲律宾无计可施。此外，还有我外交和舆论上的攻势，给了菲方极大压力。<br><br>　　这就是斗争。<br><br>　　直接武力驱逐，看似很痛快很解气，但不排除引发严重武力冲突。但我封锁补给通道，执法专业克制冷静，菲律宾船只一筹莫展，最后只能灰溜溜走了。<br><br>　　第二，菲律宾的卖惨，露了马脚。<br><br>　　必须看到，菲律宾的各种卖惨，尤其指责中国“恃强凌弱”、阻扰人道主义补给，在国际上还是欺骗了不少人。<br><br>　　但仙宾礁的斗争，也让很多人看清了现实，菲律宾真是人道主义行动吗？<br><br>　　事实上，是菲方故意非法滞留海警船，试图侵占中国领海。而且，菲海警9701号船完全可机动，没有物资，离开这片海域不就解决了。<br><br>　　中方阻扰的是物资补给，但没有阻挠9701号船离开。<br><br>　　所以，最终9701号船一离开仙宾礁，“人道主义危机”立刻就消失了。<br><br>　　第三，树欲静而风不止。<br><br>　　菲律宾失败了，但会就此罢休吗？<br><br>　　不可能。<br><br>　　即便菲律宾想，美国肯定不想，还会不断怂恿鼓励菲律宾采取新的行动，献上新的投名状。<br><br>　　值得注意的是，这次菲9701船的撤离，菲方既未向中方通报情况，也未表明其后续意图。而菲国家海事委员会则声称，9701号船撤退完成补给之后，仍将“恢复使命”……<br><br>　　不排除吧。<br><br>　　1，不排除菲律宾还会派船冲闯仙宾礁，可能是吃饱饭了的9701号船，也可能是其他新的船只。<br><br>　　2，不排除菲律宾暂时放下仙宾礁，但却在黄岩岛、仁爱礁或其他我南海岛礁，采取新的冲闯行动，与中国船只发生摩擦。<br><br>　　中方必须做好充分准备，准备菲律宾在仙宾礁的下一波折腾，准备好菲律宾转移阵地在其他岛礁继续折腾。<br><br>　　但从5个月的斗争来看，菲律宾确实失算了，失算了菲律宾自身的能力，更失算了中国的坚定决心。最后，菲律宾船员们饿着肚子走了，真是让人有点哭笑不得。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 01:49:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[一棵青木：侵占仙宾礁的菲律宾船只，灰溜溜撤了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-294316-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_410847">　　今年初在美国的授意下，菲律宾开始在南海挑事。<br><br>　　2024年3月23日，菲律宾打破长久以来只运送生活物资的默契，向非法坐滩在仁爱礁25年的军舰运送建筑材料，试图建造永久设施，被中国海警采取了必要执法措施。<br><br>　　无法向仁爱礁运送建筑材料就无法扩大事态，就完不成美国交代的牵扯中国注意力的任务，于是菲律宾又生一计。<br><br>　　2024年4月，菲律宾舷号为9701，排水量为2600吨的“特里萨·马格巴努亚”号海警船，开始在我国仙宾礁潟湖内非法滞留。<br><br>　　中方多次催促菲律宾海警船离开仙宾礁，但菲方一直不为所动。<br><br>　　到了2024年7月，菲律宾海警直接派出了3艘44米级的海警船为该船运送补给了大量远超实际需要的物资，并进行了船上驻守人员的轮换，而且在国际舆论上广为宣传，大造声势。<br><br>　　菲律宾9701舰持续无故滞留在仁爱礁已达百日，然后如此大张旗鼓的公开运送明显超过实际需要的物资且广为宣传。<br><br>　　毫无疑问，菲律宾打算把这艘海警船长期停留在仙宾礁，形成一种军事化的“准坐滩”，只要拖的时间足够久就能成为既有事实，成为第二个仁爱礁。<br><br>　　当年中国容忍菲律宾的破船留在仁爱礁，是建立在1999年美国悍然轰炸我国驻南联盟大使馆，中美关系急速恶化但中国国力远弱于美国的背景下，菲律宾当时名义上说仁爱礁的军舰是搁浅，自己以后会来修好开走的，场面上这些话是说得过去的，所以我们才容忍的，几年之后就成了既有事实，不好动了。<br><br>　　但现在是2024年，中美国力的对比已得到了根本性的逆转，菲律宾还想弄一艘军舰再搞一次坐滩，简直是纯属做梦。<br><br>　　于是我国海警就派出了大量船只，把仙宾礁给彻底封锁了，禁止对菲律宾9701舰任何形式的补给。<br><br>　　想要补给就自己开回去，又不是动不了，仙宾礁准出不准入。<br><br>　　中国确实不会先开第一枪，但除了打仗之外也是有其他形式可以展示国力的。<br><br>　　根据菲律宾海岸警卫队于8月26日发布的声明，中国在仙宾礁附近海域部署了6艘海军舰艇、3艘海警船以及31艘渔船等“过度力量”对菲律宾船只进行管控，导致菲律宾无法向滞留在仙宾礁的海警船运送补给。<br><br>　　到9月份，菲律宾海军表示已在西太平洋海域监测到了207 艘中国船只，其中仙宾礁为68艘，舰艇类型从海警船、海军舰艇、工程拖船、民兵船只几乎全部囊括，其中甚至有万吨级的055大驱。<br><br>　　层层叠叠的中国船只把仙宾礁的潟湖几乎给铺满了，只保留最低安全距离，把菲律宾的9701海警船给围在了中心，你想给9701舰运送物资也行，先派出200艘以上的船只和我们挨个对撞，把目前对峙的中国船只全部给撞的必须返港维修，然后把中国后续增援的船只全部撞回家，那你就可以给9701舰运物资了。<br><br>　　菲律宾没这个实力，也没这个胆子，毕竟中国的渔船和拖船可以撞，海警船勉强也能撞一下，但055大驱这种也在仙宾礁附近巡航，这个真没法撞。<br><br>　　自7月份菲律宾给9701舰运送了一大波物资，在媒体上大造舆论之后，就再也没有一艘船能把物资送上去。<br><br>　　7月那一波送的物资是多，但再多也有用完的时候，海上甚至连淡水都是需要外运的。<br><br>　　8月28日，迫于无奈的菲律宾海警采用了空中补给，动用了直升机空投了1.5吨物资，对于9701舰来说这么点物资简直是杯水车薪，而在中国海警发现这种行为后加强了空中管制，后面菲律宾连直升机都进不来了。<br><br>　　在多次补给失败后，菲律宾向美国求援，美国的印太司令直接跳出来，发表讲话称“美国舰船可以护送菲律宾船完成补给任务”，并且还特意表明“补给任务在《美菲共同防御条约》范围内。”<br><br>　　8月31日，美国军机出动，抵达仙宾礁上空，看到美国军机到场后的菲律宾9701舰胆气十足，当场拔锚启航，在澙湖内横冲直撞，妄图冲撞我海警5205舰，结果被5205舰当场教做人，直接给它开了几个大洞，再次抛锚停船。<br><br>　　至于在现场上空滞留的那架美国军机，压根没理，且牢牢锁定。<br><br>　　开玩笑，就来了区区一架战机，吓唬谁呢，我还以为来了一个航母舰队呢，隔壁的055是吃素的吗？<br><br>　　美国的虎皮能吓住这世界上大多数国家，但吓不住中国，要是派出足够数量的武力真的到了现场中国勉强还可以认，只带一张空的虎皮过来哪里凉快就哪呆着去。<br><br>　　中国根本没理美国的战机，当场就给9701舰开了个洞，而事后美国的战机果然是啥也没说，直接就飞走了。<br><br>　　菲律宾9701号海警船全舰共60多人，每天都在持续消耗食物和淡水。<br><br>　　9月14日，菲律宾9701号海警船扛不住了，再次拔锚，自行驶离了仙宾礁。<br><br>　　想走容易，走了之后想再回来那就难了，中国海警必然会在这里常态化巡航，甚至直接把这里改造为大自然的奇迹也不是不可能。<br><br>　　根据菲律宾媒体的报道，9701舰之所以被迫撤离，是因为全舰60多人已经连续吃了数周的米粥充饥了，在撤离前全舰所有人已经两天两夜没有任何食物。<br><br>　　在回到菲律宾港口后，甚至有4名船员因为饥饿和脱水已经无法站立，不得不被担架抬下船直接送上救护车，状态极为凄惨。<br><br>　　至此美国和菲律宾挑起的仙宾礁事端结束，中国完胜，在没有动用武力的情况下通过展示国力，硬生生的压服了菲律宾，捍卫了中国的领土，挫败了美国的阴谋。<br><br>　　而在仙宾礁之外，还有仁爱礁，这次也会顺手一次性处理掉。<br><br>　　非法滞留在仙宾礁的9701舰不过是被中国断水断粮2个多月就扛不住了，而在仁爱礁非法坐滩25年的那艘破军舰，自今年3月份开始已经被中国断水断粮快半年了。<br><br>　　菲律宾为了给仁爱礁坐滩军舰运送物资，在今年6月17日甚至发生了“以德斧人”事件。<br><br>　　当时菲律宾集中力量准备强行突破中国海警的封锁线运物资，还动用了海军特战队，结果被中国海警手持自拍杆给全部扣下。<br><br>　　在仁爱礁非法坐滩的菲律宾军舰目前也是准出不准入状态，已经很久很久没有任何物资运上去了，只在7月7日允许菲律宾一艘小快艇在经受层层严格检查后，把一个病重的菲律宾人员从非法坐滩的军舰里接出来。<br><br>　　这艘非法坐滩的破军舰里面的菲律宾留守人员到今天还扛得住，是因为这艘军舰在仁爱礁已经呆了足足25年，被运送了无数波物资，早就做好了长期滞留的准备，并且这里的留守菲律宾人员只有大约7~10人，而9701舰是正经的海警船，上面有足足60余名船员，消耗要大很多。<br><br>　　但消耗再低也是有消耗的，以前中国允许菲律宾方面持续运送生活物资，但这种默契在今年3月菲律宾主动打破默契后就也顺便取消了。<br><br>　　既然不想送生活物资，那就别送了。<br><br>　　虽然只有几个人还在船上，虽然船上提前囤积了大量物资，能坚持的时间肯定比9701舰长的多，但只要外界永远无法运送任何物资进来，囤积的物资是早晚要被消耗干净的。<br><br>　　而且驻守在仁爱礁军舰里的菲律宾人员是有回家轮换需求的，并且只要是人那就早晚是会生病的。<br><br>　　在目前准出不准进的政策下，菲律宾的驻守人员走一个那就少一个，等菲律宾的人走完了，那情况就完全不一样了。<br><br>　　这艘船建造于二战前，而且已经坐滩25年了，破烂到了极限，说不定某一天晚上忽然就自己解体了，从一艘船瞬间变成了一堆沉海里的零件。<br><br>　　至于咋解体的我怎么知道，反正就是自然解体的。<br><br>　　麻烦把垃圾清运费给结一下，我们打扫卫生把那些破坏我们珊瑚礁的破烂从海里捞起来运走，可是花了不少钱的。<br><br>　　在绝对的国力优势面前，任何阴谋诡计都只是在自取其辱。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 01:45:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：早知如此，何必当初！菲律宾海警船从仙宾礁溜了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-294315-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_410846">　　那艘像鼻涕虫一样粘在我国南海仙宾礁潟湖的菲律宾海警船9701号终于灰溜溜地滚蛋了。<br><br>　　上午，据美国海军学院网、菲律宾GMA新闻报道，9月14日菲律宾海岸警卫队“特里萨·马格巴努亚”号带着饥饿和脱水的人员回到了巴拉望岛。<br><br>　　“特里萨·马格巴努亚”号就是非法滞留中国仙宾礁水域近5个月的菲律宾海警船9701号。<br><br>　　消息刚出来时，很多网友还半信半疑。<br><br>　　下午1点多，中国海警局官微、《国防时报》官宣了此事。<br><br>　　菲9701号确实溜了，时间是昨天下午2点左右。官宣用词还给它们留了点体面，叫“撤离”。<br><br>　　另据最新AIS（船舶自动识别系统）信号数据显示，中国南海救116轮已于9月15日凌晨离开仙宾礁，朝五方礁方向驶去。<br><br>　　南海救116轮是我们在切断对方海上补给路线的同时，准备的另一个手段--拖走菲9701号。<br><br>　　当时网友们认为，指望出尔反尔的菲律宾主动脱离，可能性几乎为零，只能将它拖走，再把船上的人送到三沙市拘留所。<br><br>　　菲律宾不想体面，我们就帮它体面。<br><br>　　就在前天，菲律宾海事委员会发言人还宣称菲舰决不会离开仙宾礁水域，要继续组织海上补给……<br><br>　　硬话刚说完，居然就溜了。<br><br>　　从菲律宾方面发布的视频和照片来看，该舰抵达巴拉望岛公主港时，一些船上人员是被担架抬下来的，再送上救护车！<br><br>　　有4人已经脱水需要送医救治。<br><br>　　还有人饿到走路需要有人搀扶，挂生理盐水。<br><br>　　菲9701号上共有60人左右，有男有女，他们从4月17日开始非法滞留中国仙宾礁。前几个月还时不时秀盒饭、秀饮料。<br><br>　　他们的任务是用这艘2600吨的新船在仙宾礁建立一个永久固定点，7月1日菲方补给船与其首次接驳时，就已出现了大量建筑材料，但被我方拦截。<br><br>　　7月底，他们开始集体减肥，由于得不到补给，食物和淡水愈发紧张。<br><br>　　据GMA报道，三周前，船员们开始靠Lugaw渡日，Lugaw是一种米粥，但他们吃的不是餐馆那种加肉加菜的Lugaw，而是清汤寡水的稀粥。<br><br>　　稀粥从一碗到半碗，再到限制进食次数。<br><br>　　船上人员不停向菲方呼救，菲方却要他们坚持等待补给，先巩固减肥效果。<br><br>　　8月19、8月25、8月26日，菲派出多艘补给船连续三次向仙宾礁发起“进攻”，但全部被我方拦截。<br><br>　　8月28日，菲方进行了一次空投补给，但H-145直升机载重有限，而且有的箱子会投掷到海上。<br><br>　　9701舰得到的控投补给可谓是杯水车薪。<br><br>　　8月31日，该舰又因不专业地冲撞中国海警5205舰而造成船体破损。<br><br>　　冲撞之后，菲律宾海警表示，尽管中国海警采取了骚扰、欺凌等行动，但是9701号决不会撤出仙宾礁。<br><br>　　那么？在这种情况下，菲律宾为什么还不让他们离开仙宾礁？<br><br>　　因为菲律宾在指望美国出手相救。<br><br>　　8月27日，美国印太司令部司令塞缪尔·帕帕罗（Samuel Paparo）在菲律宾参加一个军事论坛时曾表示，美国在南海为菲律宾运补船提供护航是一个“合理选择”，不过需要协商。<br><br>　　于是，菲律宾就有了幻想，指望美军能为其护航。<br><br>　　然而，对美国来说，船上的菲律宾人根本不算人。<br><br>　　60多人全部饿死在仙宾礁，那才叫圆满，那才叫够惨，那才是美国媒体的好材料，死了的菲律宾船员才是好船员。<br><br>　　所以，美菲“协商”一直没有结果。<br><br>　　而菲律宾依靠自身力量又根本无法突破中国海警的拦截，9月，补给船就消停了。<br><br>　　9月10日，船员们开始啃桌板，啃手指，每天两眼放光，互相打量对方的肉体。<br><br>　　有人问，他们为什么不去捕鱼充饥？<br><br>　　捕鱼？信不信中国海警把你渔网剪掉，钓鱼就把你鱼杆折断。<br><br>　　或许有人说，这样是不是太狠了？这话说的，菲律宾和大漂亮都不把他们当人，我们客气啥？<br><br>　　眼见美国漠然视之，菲律宾最后将希望寄托在中国身上，想请中国网开一面。<br><br>　　9月11日，菲律宾外交部副部长拉扎罗到北京与中国副外长陈晓东举行中菲南海问题双边磋商机制（BCM）团长会晤。<br><br>　　双方就仙宾礁问题坦诚、深入地交换了意见。<br><br>　　中方再次敦促菲方立即撤离有关船只，没有商量余地，掐灭了菲律宾最后一丝希望。<br><br>　　“仁爱礁临时性安排”协议不可能在仙宾礁复制。<br><br>　　谁也不知道菲律宾执政当局脑子里装着什么，在自己无力突破，美国又不敢为它出头的情况下，居然来求中国让9701号得到补给。那你为什么要在中国海域挑衅中国？早知如此，何必当初。<br><br>　　在彻底绝望情况下，9月14日，9701号溜走了。如果再不走，指挥官连开船的力气都没有了。<br><br>　　至于完成所谓的坐滩任务，见鬼去吧。<br><br>　　想当年，马德雷山号在仁爱碓坐滩，我们真的是能力有限。<br><br>　　跟这种无赖讲道理没用，赶又赶不走。拦截补给船，我们力量又不够，防得了白天，防不了黑夜，恶心到家。<br><br>　　后来，为了南海大局，给了菲律宾一个临时协议，让马德雷山号上的人不至于饿死。老杜执政那六年，算是平稳过去。<br><br>　　可是，小马科斯上来后，菲律宾就觉得只要有大漂亮撑腰，中国就得让着它，不敢对它怎么样。<br><br>　　但现在中国有足够的能力将菲律宾给摁下去。<br><br>　　美国为什么不敢“武装护航”，为什么不敢宣布启动《美菲共同防御条约》？<br><br>　　因为美国知道中国在仙宾礁附近海域部署的不仅仅是海警船，而是军舰，包括055型驱逐舰。<br><br>　　美国不想冒这个险，也不想让东南亚知道美国海军到底还能不能打，更不想赌解放军导弹的精准度。<br><br>　　它只是需要小马科斯与中国制造冲突，将美国，甚至北约引到南海搅局就够了。南海问题国际化，才是美国的战略目标。<br><br>　　这次9701号从仙宾礁溜走，不等于菲律宾就已经痛改前非。<br><br>　　只要美国能给小马科斯家族足够的经济利益、政治利益，只要能给菲律宾亲美派足够的幻想，它们就还会再来南海闹。<br><br>　　菲律宾思维是：既然它们能在仁爱礁坐滩，为什么不能在仙宾礁坐滩？<br><br>　　然而，中国的海上力量早已不是1999年的海上力量。<br><br>　　它想复制90年代的坐滩战术赖着不走，简直是做梦。<br><br>　　其实菲律宾认怂溜走的做法，只会更让人瞧不起它。<br><br>　　有种你就饿死在船上，60多条人命，这是多么大的国际新闻，谁看了不得说声惨，但它又没这胆量和勇气。<br><br>　　我们用坚决的态度拦截菲方补给船，就是要让它们知道就算9701号上有人饿死， 我们也不在乎。<br><br>　　但凡我们让菲律宾感受到一丝丝怜悯之情，它就会继续赖在那里。<br><br>　　近5个月的闹剧，菲律宾就这么灰头土脸地收场了。<br><br>　　好歹在中国过了中秋再走啊，三沙市拘留所说不定有月饼福利。<br><br>　　接下来，如果菲律宾还要到南海搞事情，不管它出现什么样的悲剧，一切责任在菲方。<br><br>　　因为它们不配得到我们的怜悯。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 01:44:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：西班牙访华后，为何变脸了？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-294314-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_410845">　　今年6月12日，欧盟宣布将对我国的新能源车执行高额惩罚性关税。<br><br>　　近期，欧盟调低了中国新能源车惩罚性关税的额度，但是执行惩罚的意志依旧顽强。<br><br>　　可就在前两天，欧盟大国之一，西班牙首相桑切斯在访华期间公开表态：“不支持中欧贸易战，欧盟要重新考虑加征关税事宜。”<br><br>　　西班牙首相的表态震动欧美，被视为西班牙立场彻底“扭转”。紧随其后，德国政府表态：”欢迎西班牙政府的表态，我们在同一条路上。”<br><br>　　随着西班牙、德国以及挪威、匈牙利等国公开表态反对，欧盟内部反对对华新能源车加征关税的声势大张。<br><br>　　对比6月份欧盟内部的表态，当时西班牙和法国是欧盟内部支持对华电动车加征关税的大国，不到三个月，西班牙为何“变脸”？<br><br>　　在欧盟发布对华电动车关税制裁方案之后，当时国内网络上“对等制裁”的声浪很高。<br><br>　　一些网友甚至专家认为，咱们应该对等制裁欧洲豪车，特别是德国奔驰宝马奥迪在华销售的关税。<br><br>　　可实际上，在欧盟内部，反对对华电动车加征关税的恰恰是德国、捷克这些汽车制造国。欧盟内部关于加征关税对华叫嚣最狠的恰恰是西班牙、法国这些没啥工业品对华出口的国家。<br><br>　　如果我们对等制裁欧盟汽车，相当于屠刀砍在盟友身上，毫发无损的欧盟非工业国会继续叫嚣加关税，亲者痛仇者快！<br><br>　　我6月就发文建议，咱们的反制应该“你打你的，我打我的”。精准反制推动关税国家的对华出口重点产业。<br><br>　　五天后的6月17日，我国商务部发布了”没啥热度”的反制措施：对欧盟向我国出口的猪肉以及猪肉相关制品进行反倾销调查。<br><br>　　我当天写了一篇《反制妙手》的文章，认为这是针对欧盟关税制裁反制的”神来之笔”。这篇文章当时阅读不到我文章的平均值，可见大家对这个”针对猪下水”的方案缺少认可，觉得不够硬，也不够爽！<br><br>　　与我国向欧盟出口新能源车几百亿的市场相比，欧盟对华猪肉及猪肉制品的出口不过几十亿，两者并不对等。<br><br>　　不过欧盟对华猪肉与猪肉制品产业金额虽然小一些，但是产业却非常集中，欧盟去年对华猪肉及制品对华出口80万吨，西班牙就占其中的一半。<br><br>　　所以我们当时的反制，是精准打在欧洲内部支持新能源车高关税的农业国头上。<br><br>　　如果大家当时还没回过神来，结合这几天西班牙首相的访华，以及关税态度完全”变脸”，是不是就清晰了？<br><br>　　很显然，西班牙政府已经明白，中国新能源车没有冲击西班牙任何产业，相反一年几十亿的猪肉制品，是只有中国才能吸纳的大生意。<br><br>　　此次西班牙首相访华，双方还推进了我国远景集团与西班牙合建”绿色氢能源”工厂的项目。一旦我国协助西班牙建成绿色氢能源基地，不仅可以帮助西班牙推进新能源减排，而且在欧盟内部，西班牙就具备了向其他国家"输出清洁能源”的能力。<br><br>　　西班牙虽然在欧盟历史有些大国底蕴，但如今早已变成农业输出国，而在欧盟内部”同质化”的农业国太多，西班牙根本没有太多议价权。<br><br>　　相反，欧盟确定新能源减排的大方向已经不可逆，与之相对的，是欧盟内部还存在大量”传统能源向新能源”转型的缺口。<br><br>　　如今在中国远景集团帮助下，西班牙未来可能成为欧盟内部的新能源输出国，这个议价权和话语权可比农产品大多了。<br><br>　　所以，用"猪肉反倾销”来打，”新能源基地建设”来拉，短短三个月，欧盟内部推动对华电动车高关税的急先锋西班牙，就变身成为中欧友谊和贸易交往的桥梁。<br><br>　　西班牙已经醒悟，而我国过去几年给了法国足够的尊重，如果法国懂事，一切好谈。如果不识时务，红酒、奢侈品可能少不了与二师兄一样的命运。<br><br>　　到时候自会有人上门高喊：我也可以谈！我也可以亲华！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 01:38:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：美女是政治的棋子]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-294310-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_410841">　　原来俄罗斯有个美女检察长，叫做娜塔莉亚，在推动克里米亚入俄中出了大力，因为颜值姣好，成了著名网红。<br><br>　　这位检察长本来信东正教，最近改了门派，开始信起了俄罗斯传统多神论信仰，也就是泛斯拉夫信仰。推进开始在网上传教。<br><br>　　本来就自带流量，现在还自己跑到学校里面，亲历亲为教孩子们一些古代文字，还有古代多神教神话故事，搞的又是争议性话题，自然又火出了圈。<br><br>　　俄罗斯国家推广东正教，但是俄罗斯的民间多神教从来没有消失过，直到十四世纪，俄罗斯的多神教仍然占据了主要城市之外的广袤领土。<br><br>　　为了传教，东正教不断魔改经典，说你的神其实也是我们的神，大家信的都是一样的，然后加以影响，最后导致多神教的神仙往往会换个名字，就成了东正教的经典人物。<br><br>　　西方诸国大抵情况相同，发源于巴勒斯坦的基督教在传教过程中不得不面临兼容当地神话的问题，于是旧约中的神怪，和埃及难以脱离关系，新约中的故事，又和罗马藕断丝连。<br><br>　　再加上后来往日耳曼人中传教，导致基督教保留的土著文化极多。也就为各国复兴土著文化提供了土壤，现在确实有德国搞有人搞日耳曼文化复兴，希腊有人搞希腊神话重新普及，都认为这么多年发展停滞，主要是基督教害的，大有新文化运动认为中国发展落后，都是孔家店害的之势，但是顶多是大学的教师搞搞。<br><br>　　现在一个俄罗斯公职人员，不干自己的本职工作，干起宗教工作来了，这就好比一个厨师，不研究菜谱，研究起了兵法，那不是脑子有问题，就是背后有阴谋。<br><br>　　所谓东正教，是基督教的一个变种，是一种有普世价值的思想，认为人有教无类，能信东正教，能念这个经，做这个功，就可以和大家一样平等。上帝之下，人人平等，互为兄弟，这就是基督教的观念。<br><br>　　但是当普世主义遇到民族界别，就要产生问题，假如日本人信东正教，俄罗斯人也信东正教，那么日俄战争为什么要打？难道非洲的土著黑人信了天主教，西班牙人就不搞贩卖黑奴了吗？<br><br>　　这只是我们想想，还有现实的例子，儒家讲夷狄入华夏，就要华夏之，华夏入夷狄，就要夷狄之，要是非洲黑人来了我国，说自己也信孔夫子，三纲五常，君君臣臣，难道我们就马上认为，他也是中国人吗？<br><br>　　俄罗斯和乌克兰的冲突是现实在打的，不能说人家乌克兰就不信东正教。都信东正教，还要自己打自己，有的叙事就要破产。比如说两个文明国家之间不会爆发战争，现在真爆发战争了，怎么办？<br><br>　　只能捡起别的故纸堆的理论来解释现状。而不能直接套用过去的理论，过去的理论一旦失灵，就要及时抛弃，就好比福山的历史终结论一定要讲民主国家不会爆发战争，结果美国入侵菲律宾第一共和国，米尔斯海默立马跳出来打脸，不是民主国家互相不打仗吗？理论怎么不灵了？<br><br>　　于是民主党和共和党都立马抛弃了民主叙事，开始讲人权高于主权，不管你民主不民主，不重要，重要的是侵犯人权。<br><br>　　政治家就是要转向快，什么理论不要紧，为我所用最要紧。<br><br>　　俄罗斯面临的问题也是如此，都是东正教国家，互相有了战争，打的还是东正教发源地基辅。这就势必发生理论失灵的问题。<br><br>　　只能赶紧捡起故纸堆的东西用用再说，东正教叙事中，莫斯科不是君士坦丁核心地带，是边陲，乌克兰人也是边陲，普世思想失灵了，但是思想还是要有的，精神的阵地你不占领别人就会占领。<br><br>　　检察长现在没有实权，边缘化人物，刚好去尝试一下，用别的方法占领。失败了扔了，成功了就推广，所谓美女，从来是政治的棋子。<br><br>　　成了，就是英雄，败了，就叫弃子。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 01:34:16 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[智先生：西方再次来到了十字路口]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-294309-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_410840">　　法国人的松弛感在国际上是出了名的，甚至有点过分松弛了，以至于在巴黎奥运会期间整了个大活，把大家伙弄了个手足无措。<br><br>　　无论是筹备阶段的各种抠搜，给运动员吃素、睡桑拿房、把地铁单程票翻一番实现创收等，还是极具抽象主义的开幕闭幕式，以及比赛期间的大小乌龙事件，状况百出，都很难让人不怀疑，法国是松弛过头了吧，还是干脆在摆烂？<br><br>　　结合去年那场旷日持久的大骚乱，外网论坛上便响起一阵“法国药丸”的节奏。<br><br>　　其中最起劲的当属英国网民了。<br><br>　　有一位英国网友说：“真是有史以来最糟糕的一次奥运，而这估计就是懒惰的代价，谁让他们整天正事不干，不是罢工就是度假”。<br><br>　　或许只有邻居的不济和难堪，才能给水深火热的他们一丝慰藉了。<br><br>　　在很多人眼里，这些就是法国“衰落”的最好证明。<br><br>　　不过法国民众可管不了那么多，纷纷攘攘过后，原本的生活质量丝毫不影响。<br><br>　　而且根据法国央行的数据，本次奥运给法国服务业带来了强劲活力，为第三季度GDP贡献了0.35个百分点，有望完成本年度的增长预期。<br><br>　　去年法国GDP是3.03万亿美元，世界排名第七，人均GDP约为4.45万美元，这一水平在发达国家里也是名列前茅。<br><br>　　依旧坚挺的经济表现，以及法国民众的日常懒散，似乎都在告诉世界，法国的经济被低估了。<br><br>　　对此，网上有个问题很火热：为什么法国人那么懒，老罢工和放假休息，可GDP还是那么高，科技也那么发达？<br><br>　　法国能有今天的成就，主要是因为底子强大，特别是有很长一段时间的独立发育期。<br><br>　　这就得说到“法国历史上最伟大的人”——夏尔。戴高乐。<br><br>　　二战过后，戴高乐曾短暂就任法兰西第四共和国总理，然而没过多久就主动请辞了。<br><br>　　原因是在多党执政的环境下，国会成为政客们内斗的工具，他啥都做不了，只能目睹国内市场被美国资本以援助的大义不断侵吞。<br><br>　　等戴高乐二进宫，已经是10年后了。<br><br>　　当时法国国内问题一箩筐：通货膨胀严重、国家财政入不敷支，各地还频繁爆发罢工起义。<br><br>　　戴高乐一上台，第一件事，是把第四共和国给踹了，成立第五共和国，把权利收回来才好办事，随后是一连串的经济改革。<br><br>　　比如通过政府干预，把工业发展重心转移到石油化工、电子机电、汽车工业、航天航空等新兴工业部门，并建立大型国有企业，以此为龙头带动工业全面发展，同时加大对农业的投入，为农业现代化奠定基础。<br><br>　　实行计划经济最大的好处，是让经济发展有了主心骨，而支撑国有化的底气，则来源于法国的海外市场。<br><br>　　虽然非洲殖民体系已经被瓦解，但是法国仍然保留着绝对影响力，得以顺利建立西非和中非两个“法郎区”。<br><br>　　一方面以金融控制手段，主导该地区的经济脉络，法国可以从中获取巨额收益，另一方面可以垄断法郎区国家的资源贸易，正如日后的石油美元一样。<br><br>　　可光有经济改革不够，毕竟随时都有被老美或苏联摘桃子的危险，所以法国联合西德、意大利、荷兰等六国，成立了欧洲经济共同体，抵御外来风险。<br><br>　　当然军事上也必须要强硬，也是在这一时期，法国顺利拿到了核平密码。<br><br>　　在外交上，则坚持走合作共赢的路线，与各国打好关系，既和美国保持平等对话的关系，又积极与苏联阵营建交，顺带说一句，法国是第一个和中国正式建交的西方大国。<br><br>　　反正就是不实行意识形态对抗，这一套主打独立自主，减少对美国依赖的政策主张，被称为戴高乐主义。<br><br>　　在戴高乐和继任者们的努力下，法国迎来了“光辉30年”，经济突飞猛进，国民生产总值增长始终保持在5%以上，在70年代，工业增加值一度排名世界第一。<br><br>　　经过几十年积累，法国的工业成就十分抢眼。<br><br>　　虽然在某些产业领域，法国没有德国那种压倒性的竞争力，但比德国优胜的地方在于大而全。<br><br>　　例如核能、高铁，航天航空和电气设备等等都是法国的优势产业，其中就有像法国电力公司、空客、阿尔斯通这类行业国际巨头。<br><br>　　除了工业上的耀眼光芒，在商业上，法国还特别会挖掘产品的附加值，简单来说，就是会讲故事。<br><br>　　像爱马仕、LV、迪奥等奢侈品品牌，你说技术和科技含量很大吧，真说不上，但它就是能卖高价。<br><br>　　按某些网友说的，随便拿个几块钱国产的帆布袋，贴上LV的logo，立马翻100倍，严重溢价了属于是。<br><br>　　这说明相比产品本身，法国更擅长卖文化附加值，只要故事讲得好，并且提前占领了文化高地，就拥有了时尚定价权。<br><br>　　带来的经济效益是相当可观的，2022年，法国奢侈品出口达到700亿欧元，同比增长18%。<br><br>　　当经济达到一个高点，高福利制度就应运而生，这也是法国人得以生活惬意，享受松弛人生的最大支撑，不过要说法国人不干活，光享受的话，倒是有失公允了。<br><br>　　毕竟光辉三十年，不是光躺平就能打拼出来的。<br><br>　　《经济学人》曾分析过：法国只需付出英国八成劳动力，以及更短的工时，就能获得与英国常规劳力输出的产能，因此与其说法国人懒，倒不如说单位工作效率高。<br><br>　　对于法国人而言，工作效率和生活质量，两手都要抓，一个都不能落下。<br><br>　　这很考验政府的微操能力。过去经济大环境好，增速迅猛的时候，维持高福利自然不是问题，高福利和高效率还能相辅相成。<br><br>　　可当经济进入了瓶颈，问题也就随之而来。<br><br>　　现在的情况是，虽然法国经济体量依然庞大，可在经济发展上，已经陷入很长一段时间的瓶颈期了。<br><br>　　自从2008年首次突破2.9万亿美元大关后，往后十来年便始终处于一个上下波动的周期，最高时能有3万亿，可最低也能跌破2.5万亿。<br><br>　　有经济外部环境差的客观因素。<br><br>　　2008年金融危机席卷全球，欧洲沦陷得很快，法国与绝大多数国家一样，第一时间选择全力救助金融，然而还没等缓过气来，09年希腊的债务暴雷又带来一波欧债危机。<br><br>　　法国彻底被打趴下了。<br><br>　　得亏默克尔在危急时刻伸出援手，拉了欧盟兄弟们一把。<br><br>　　默大妈的经济举措主要有两方面，一方面集合欧盟力量，对欧洲各国实施精准救援。<br><br>　　另一方面则要求各成员国必须采取财政紧缩政策，也就是对高昂社会福利制度开刀，还制定了严格的监督制裁机制，防止各国继续通过高举债务，维持高福利的虚假体面。<br><br>　　都说由奢入俭难，从戴高乐时期至今，法国的高福利制度已实行了数十年，突然遭遇全方位削减，怎么顶，不过为了维持国运，法国人民也只能咬紧牙关承受。<br><br>　　可让他们吐槽的是，随后这些年，法国并没有真正摆脱经济难关。<br><br>　　通胀不断上涨是一个，对法国百姓来说，工资和福利不见有提升，反而日常消费支出越来越高了，很是难受。<br><br>　　另一个是高居不下的失业率，根据法国统计局公布的数据，2023年法国失业率整体维持在8%以下，比前几年已经好很多了，但依然高于欧盟平均水平，另外青年失业率始终降不下来，高达17%。<br><br>　　还有一个，法国的木司令越来越多了。<br><br>　　为了维持北非基本盘，法国官方对该群体几乎没什么审核，态度主打一个包容，只要来了就是法兰西人，因此在宗教、文化、生活传统完全迥异的情况下，法国个别地区的治安空前恶化。<br><br>　　更糟糕的是，该群体已成为了随时会被点燃的火药桶，像2023年的大骚乱，就是最好例子。<br><br>　　最让法国官方头疼的，莫过于日益严重的产业空心化现象。<br><br>　　产业空心化似乎是欧美通病了，自打上世纪，西方大国统一实行去工业化政策，把工业砍掉的份额让给金融后，产业空心化就是迟早的事。<br><br>　　只要金融不垮，还能保持经济繁荣的景象，可一旦金融泡沫被戳穿了，失去的工业就不是那么容易捡回来的。<br><br>　　强如美国，搞了这么久美元潮汐，想让工业回流本土，可效果只能说一般，亚洲大区的生产纹丝不动，却把欧洲弟兄们好不容易攒起来的一点产能又打散了。<br><br>　　于是法国人只能看着本国的工业一点点衰落，曾经的500强企业，一家接一家掉出榜单。<br><br>　　这种情况就算戴高乐再世，恐怕也没啥办法了。<br><br>　　有人说，如果效仿默克尔的铁腕政策，再来一次通缩政策如何？<br><br>　　马克龙尝试了。<br><br>　　这些年法国的政府债务日渐恶化，政府收支差距占GDP的比例不断扩大，早就超过3%的欧盟标准了。<br><br>　　所以在从18年开始，法国官方在福利、税收上试探性地砍了一下，结果老百姓的反应很及时，也很热烈。<br><br>　　例如18年，燃油税每升上调了7欧分，巴黎人民就回馈了一场轰轰烈烈的“黄马甲”运动；23年往养老方面做试探性调整，结果又是一场可载入史册的大罢工。<br><br>　　想像11年那样，再让法国人民咬紧牙关，马克龙的魄力还差点意思。<br><br>　　小马哥不敢再往民众身上打主意，毕竟国会选举也快到了，先保住席位再说，削减赤字可以在其他方面想办法，例如打造一场史无前例的最环保的奥运会，反正预算照拿，施工减半。<br><br>　　在法国官方看来，这样既减少了政府开支，又避免本国百姓怨声载道，简直一举两得。<br><br>　　还没等被割韭菜的游客们有意见，本国民意反噬却率先袭来，在7月份的国民议会第二轮选举中，马克龙再次遭遇了滑铁卢。<br><br>　　不幸中的万幸，没让极右翼们拿到议会掌控权，可坏消息是，马克龙的政党也没有拿到大多数席位，就连议会第一大党也拱手相让。<br><br>　　接下来，马氏内阁注定要以跛脚姿态，跑完剩余赛程。<br><br>　　现在法国最大的问题，是再一次来到了十字路口，却失去了发展方向和动力，不知道是否要改革，怎么改革，以及全民下不了决心，来一场釜底抽薪的改革。<br><br>　　事实上，以目前法国与美国之间的依赖程度，想重拾戴高乐主义几乎是不可能的事。<br><br>　　最重要一点，不仅是法国，整个欧盟在意识形态和军事领域，已基本失去自主权，全被美国主导的北约给绑架了。<br><br>　　没有独立意识形态加军事主权，经济成果再繁荣，照样守不住。<br><br>　　紧紧握住吃饭的家伙，比什么虚假同盟都要强。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 01:33:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[肖仲华：天呐，他为啥就不愿指责中国呢？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-294306-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_410837">　　9月10日的美国参议院听证会上，英特尔公司首席贸易官杰夫·里特纳（Jeff Rittener）接受民主党参议员霍利的质询，向全世界展示了一场丑态百出的美国民主秀。<br><br>　　参议员：你们对中国的投资如此之多，特别是对中国的人工智能和半导体初创企业，这是为什么？<br><br>　　里特纳：因为中国是世界第二大经济体，我们在中国实际获得的任何收益，也会用于投资美国，为美国作贡献。<br><br>　　参议员：等等，你说把50多亿美元投向中国人工智能领域，对美国有好处？……你们有没有把美国政府的资助用于对华投资？<br><br>　　里特纳：是的。我们目前还没有收到过来自美国政府的钱，我们还把在中国的收益全部投向了美国，以帮助美国半导体制造业实现增长。<br><br>　　参议员：为什么你们还要继续加倍押注中国市场？中国是美国的主要竞争对手，英特尔投资中国人工智能真的是一件好事吗？<br><br>　　里特纳：这是因为中国拥有独特的技术，有利于英特尔在美国制造最好的产品。<br><br>　　参议员：好吧……你们和新疆供应商的关系如何？你谴责中方“强迫劳动”没有？<br><br>　　里特纳：我很抱歉，参议员先生，我会把这个特别的问题留给专家来回答，我不是这方面的专家……<br><br>　　参议员：等等……等一下，你说你不清楚中国是否存在‘强迫劳动’？<br><br>　　里特纳：是的。<br><br>　　参议员：好吧好吧，你今天就是不愿在这里说中国“强迫劳动”？<br><br>　　里特纳：我会把这个问题留给专家回答。<br><br>　　参议员：为什么还要专家来说明这个问题……你知道维吾尔族人吗？<br><br>　　里特纳：我知道。<br><br>　　参议员：那么你愿意说中国对维吾尔族人的做法是错误的吗？<br><br>　　里特纳：先生，我不是这方面的专家，不能这么说……<br><br>　　参议员：天呐！我真不敢相信你会这么说。……现在你告诉我你对此完全没有立场？你就是做不到谴责中国“强迫劳动”？<br><br>　　双方的对话很长，这里只摘录主要和精彩部分。<br><br>　　美国参议院上演的这一幕，在全球引起舆论哗然。《天呐，你为啥就不愿意指责中国？》成了全球多家媒体的醒目标题。<br><br>　　是啊，在美国参议员威逼利诱之下，作为英特尔的首席贸易官，他为啥就死不上套，绝不愿意指责中国呢？<br><br>　　原因其实很简单：英特尔作为全球最大的半导体企业之一，其生存不可能靠美国的“政治正确”，技术和市场才是其生存之根本。里特纳所谓中国是全球第二大经济体讲的是市场，所谓“中国有独特的技术”指的是中国的技术环境，包括中国完整的产业链和庞大的技术工程师队伍。全球任何一家高科技企业，离开中国市场和制造环境，说能生存下去，发展得很好，基本都是自欺欺人。<br><br>　　作为全球最顶尖的半导体企业，无论是英特尔、高通、英伟达等芯片企业，还是支撑这些芯片企业的制造商台积电和三星，亦或是支撑芯片制造的ASML等设备商，没有了中国市场，他们估计得死掉一大半。<br><br>　　中国市场占英伟达全球业务的25%，占英特尔全球业务的27%，占高通全球业务的62%。在中国芯片设计技术已经达到全球一流水平，而光刻机设备又已经实现自产的背景之下，到底是谁离不开谁，如今已经是明摆的事情。美国政客为了所谓的“政治正确”，要一而再表演其“民主秀”，而丝毫不在乎美国企业的死活，但美国企业不可能不在乎自己的死活。<br><br>　　逼一个企业参与到政治话语体系之中，学政客们红齿白牙谎言盖世，靠胡说八道牺牲市场来吸引眼球，显然是非常无耻的行径。企业不会接受，普罗大众也不会买账。这场“民主秀”，其实秀的是智商、良知和常识，美国政客自己扒掉了自己的底裤，把无知无下限表演得淋漓尽致。尽管参议员自己气急败坏，但英特尔的首席贸易官却表现得异常冷静、睿智以及诚实，坚守了一个企业家和商人的良知和底线。<br><br>　　参议员或许不能理解自己的盛气凌人和威逼利诱为何失效，要用“天呐！”来表达惊讶、感叹与气愤。当目睹这一场面的全球观众同样发出了“天呐！”的惊讶、感叹与气愤时，美国的政客们自然更是理解不了。这就是今天美国社会最悲催的地方。<br><br>　　庙堂之上，朽木为官。殿陛之间，禽兽食禄。狼心狗行之辈，滚滚当道。厚颜无耻之徒，纷纷秉政。这正是今日美国政治最好的写照。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 01:27:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：世界最小国频频向大陆示好，台“邦交”清零不...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-294303-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_410834">　　罗马教皇方济各出访了亚洲四国，在此期间，他向中国大陆释放了友好信号。<br><br>　　目前中梵之间的主教提名协议续签谈判进入最后几周，方济各对两国谈判很满意，坚信结果是好的，但要想真正和大陆发展关系，要先做到一件事。<br><br>　　近日，罗马教皇方济各在结束为期12天的亚洲之行后，在返回梵蒂冈的飞机上举行了记者会，前4个问题都是和此次出访的国家有关，第5个问题和中国有关。<br><br>　　方济各表示，中国大陆对天主教会来说，是“充满希望”的地方，他也再次提到，希望有一天能访问中国大陆，因为在他眼里，中国是一个伟大的国家，有着千年的文化底蕴，以及超越其他民主制度的对话能力。<br><br>　　尽管这是方济各担任教皇以来，行程最长的一次出行，但方济各“最想去”的中国，并不在他的行程之内。早在行程开始前，他就提到了很想去中国大陆，并在行程中，也不断向中国大陆释放友好的信号。<br><br>　　方济各如今再次表达这一想法，正值梵蒂冈与中国大陆，就主教提名协议续签事宜进入关键阶段，双方谈判已步入最后一个月。方济各对于双方之间的谈判过程很满意，表示“双方都在以诚相待，共同努力，并对谈判结果充满信心”。<br><br>　　这份协议，是在6年前签署的，当时规定试行两年，此后该协议又被两次续签。这份协议仅限于主教任命的程序性事务，没有直接触及天主教会在中国大陆的法律地位、与中国大陆的正式外交关系等更深层次问题。<br><br>　　不过，这份协议虽然不涉及外交或政治问题，却具有重要的现实意义，它确保了天主教信徒的主教能够得到梵蒂冈与中国的双重认可。<br><br>　　协议实施以来，已经有多位中国主教在罗马教廷的支持下获得任命，并得到了中国大陆的正式认可。尽管成果有限，但它无疑为两国之间的进一步交流与合作，奠定了坚实的基础。<br><br>　　梵蒂冈方面也表示，将继续秉持相互尊重、建设性的对话精神，推动该协议能够有效执行，并积极探索双边关系发展的新机遇。<br><br>　　为此，方济各多次以实际行动向中国大陆表达了善意。每当他的航班飞越中国领空时，他都会发送电报，致以问候。而在访问中国周边国家时，他也总是会提及对中国人民的友好与尊重。除此之外，梵蒂冈方面还曾构想，在中国大陆设立办事机构。<br><br>　　在俄乌冲突这一全球性议题上，方济各还派遣特使与中国大陆的代表进行了通话，梵蒂冈对中国在推动解决乌克兰问题上发挥的积极作用，给予了高度评价，并对中国提出的“六点共识”表示赞赏。<br><br>　　眼看梵蒂冈频频向大陆抛出橄榄枝，美国方面还批评了方济各，指责方济各是“出卖”行为。但方济各也没把美国的警告放在眼里，还感激有机会在亚洲之行结束后，谈论中国这一重要议题。他深知中国在亚洲乃至全球的重要影响力。<br><br>　　如果方济各想成为第一位访问中国大陆的教皇，首先要做的，就是断绝与台湾地区的所谓“邦交”，但梵蒂冈对此问题一直是模棱两可。而中国大陆已经表达了善意，愿意与梵蒂冈共同努力，推动双边关系不断改善。<br><br>　　未来中梵关系的走向，不仅需要双方保持持续的对话，更需要梵蒂冈在台湾问题上，早日作出明智的选择。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 01:24:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：德军舰过海峡的背后]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-294301-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_410832">　　提前祝朋友们中秋节快乐！<br><br>　　德国军舰过台湾海峡，我国外交部、国防部、国台办先后发言表明态度，痛斥德国加剧台海局势，并说明进行全程跟踪监视，而没有采取激烈的动作进行反制，不少朋友们感觉应对太软了，认为应该给德国军舰颜色看，甚至还有朋友认为应该拦截甚至碰撞等等过激言论，笔者认为，这种认知是有偏差的，没有抓住主要矛盾，主要是没有看到本质。<br><br>　　从德国表现看，既有主动性成分，更有被迫性原因，要从整个西方特别是北约去考量，尤其是背后的美国。<br><br>　　一、与制造业有关，对德国来说，特别是汽车产业市场占有率是德国愿意配合美国的关键。<br><br>　　工业化国家，即G7集团制造业全面萎缩，特别是高利润、高科技产业世界市场占有率逐年下降，导致西方工业化国家经济增长锐减，财政收入下降，就业率减少，失业率上升，而导致这些的根源有三个：第一是中国制造业、高科技崛起，第二个是因为俄乌战争下 北约不能获得胜利导致世界性影响降低；第三个是因为财政困难导致高科技研发投入下降，产品更新速度慢，创新机制被打破。<br><br>　　G7这里面制造业三强又是美、日、德，中国凭借强大的市场容率、人才结构、人才红利、产业链完整，以及独特的体制使得中国制造业快速崛起，从2000年到2010年是白色家电（电视机、洗衣机、冰箱、吸尘器等小家电）崛起代替了日本、棒子，2010年到2016年是中国通讯产业崛起，一大批手机企业崛起，逐渐抢占了棒子、美国、欧洲（诺基亚、爱立信）的相关企业市场，2018年中美贸易战开打后，中国又布局新能源汽车、光伏、风能发电，同时燃油汽车开始崛起，2023年成为世界汽车出口第一大国，同时燃油汽车技术开始成熟崛起，而汽车产业是德国、日本甚至欧洲、美国的命根子，是欧美的看家产业，现在中国挤进来了，而且产能又非常恐怖，中国汽车产能具有一年3500万辆的能力，而世界汽车市场每年也就4000万辆，如果中国产能全面爆发，欧美日肯定全面沦陷，经济才是国与国最大的博弈点，因此在这方面，德国对中国的看法与美日是好不到哪去的。<br><br>　　朋友们必须明白，制造产业竞争是非常敌对的，非常不友好的。<br><br>　　我国国内车企和大众丰田这些巨头的销量差距，实际远没有表面上那么大。比如比亚迪400万辆，丰田1000万辆，看起来差距600万辆，比比亚迪销量都高，但是中国整个汽车产业是非常庞大的。<br><br>　　尽管中国车企事实上难以进入欧洲（销量1000万辆）和北美（销量1500万辆）两个大市场：到2024年六月，中国品牌乘用车销量为741.9万辆，同比增长23.9%，市场份额为61.9%，一只脚踏上了“绝对领先”的台阶，而外资汽车，比如德国在我国市场占有率15%，日倭合资品牌汽车占有率12%，美系占7.5%，法国1%，棒子2%，其它1.4%，而在2023年底，中国汽车市场的份额分布如下：中国占56%，德国占17.8%，日本占14.4%，美国占8.8%，韩国占1.6%，其他国家占1.4%。可以看出仅仅半年内后合资品牌汽车占有率全面下降。<br><br>　　想当年当棒子汽车被中国打得落花流水之时西方就开始忧心忡忡：这一天早晚会轮到欧美日汽车。<br><br>　　我国电动汽车崛起前，对德国汽车产业冲击还没有这么大，但今年年初到现在，欧盟听从并配合美国的遏制中国战略，对中国电动汽车征收高额关税，我国开始对大排量豪华汽车开始征收高额关税，而这部分关税几乎全部落到德国头上。<br><br>　　乌克兰战争爆发后，德国出于美国胁迫与所谓欧盟的利益，德国在欧盟中的领导地位，加入了对俄罗斯制裁的行列，结果德国因为能源价格高速上涨，成本上升，大量德国制造业被迫转移到亚太、美洲，其中到中国的制造业占比最大，资本外流导致德国制造业萎缩，经济发展乏力后国内民众不满导致极端右翼势力崛起（选择党崛起），中国对豪华汽车动手后德国又受到打击，因此德国为对盟友、国内有所交代，从这个角度说想对中国表达“不高兴”是主动的。<br><br>　　因为制造业产业技术的竞争才是决定性的。而从文化属性与所谓的体制角度，德国听从美国指挥又是必然的，这时候来亚太代表欧盟显示存在，就是德国的选择了。<br><br>　　二、乌克兰战争北约打不开局面，俄罗斯经济没有打垮，欧美一致认为是中国原因，对中国表达愤怒也是主要原因，德国也不例外。<br><br>　　同时美国作为北约老大，在德国又有大量驻军，与所有的美国控制的盟友一样，德国军方几乎都是亲美的，这时候德国来亚太显示存在，也是不得不执行。<br><br>　　俄罗斯打击乌克兰后整个西方在第一时间内对俄全面制裁，德国是比较积极的第一批国家，这里面既有美国控制的北约因素，又有德国自身诉求。<br><br>　　美国在德国有大量驻军这点容易理解，那么德国自身的安全原因与国家诉求也不得不提：德国从18世纪末期小邦国成为欧洲列强后认识到扩张的好处，因此德国人从骨子里就有扩张野心，大国意识非常浓厚，二战后德国从60多万平方公里土地被阉割成今天的三十多万一直耿耿于怀，想恢复大德意志的野心一直就有，而德国与俄罗斯打交道比美国要早得多，对俄罗斯的秉性非常了解，因此感受也深刻，恐惧也比西欧其它国家厉害。<br><br>　　所以从德国角度，俄罗斯打击乌克兰就是对德国未来利益“非法侵占”，德国对制裁俄罗斯、打败俄罗斯的诉求是非常强烈的，俄罗斯打击乌克兰后，德国认为是削弱俄罗斯机会，加强了对俄罗斯制裁。<br><br>　　但没想到俄罗斯在被制裁后经济不但没有垮，而且以每年4%以上速度增长，而整个欧美反而陷入经济萎缩，德国认为这是中国没有掐断与俄罗斯联系导致，因此对中国非常愤怒。这点，整个西方看法几乎都是一致的。<br><br>　　从主要原因看，德国也必然受到美国胁迫。虽然笔者分析了德国对中国的愤怒，但主动到中国周边招惹是非，德国还没有这个胆量，必然是德国受到美国胁迫，同时美国也给了德国一定的安全保障，德国才敢于如此。<br><br>　　当然，德国判断中国不会采取剧烈行动才是核心原因，因为德国认为中国是温和的，对这两艘不会给中国造成多大威胁的军舰采取动议！二事实上，在整个过海峡过程中，德国一直是开放国际明码通过，也说明这点。<br><br>　　三、美国为什么胁迫德国如此，我国为什么不进行剧烈反制呢？<br><br>　　今年北京香山安全论坛第一天何雷中将就表明了态度：第一台海问题是中国的核心中的核心利益，中国绝不会纵容美国与台毒，第二中国在南海面对美国口口声声的“护航”菲驴中表示，中国已经有准备有手段有方案。<br><br>　　美国岂能不知道这点？如果这时候美国采取行动，中美爆发冲突的可能是非常大的，远远大于德国军舰过海峡的概率，因此美国让德国军舰过海峡测试中国，同时又表达了对台海局势的“关切”，避免高风险对抗。<br><br>　　而中国不做出剧烈反应也是看到这点，既知道德国目的，也知道德国难处，同时知道主要目标是美国，而不是德国欧盟！<br><br>　　从中国战略看仍然是拉拢欧盟，中国需要做得要比德国军舰过海峡应对要重要得多。中国的节奏不能被次要的因素打乱，特别是德国这种与中国经贸非常紧密国家。<br><br>　　当然，笔者认为德国方面可能在私下也做了相关工作。<br><br>　　最后笔者认为，从欧盟特别是德国来看，它们是希望亚太，特别是中国周边出现紧张局势的，这样中国的制造业与技术发展就可能中得，而这对德国则是机会。<br><br>　　声明：笔者看法仅仅是个人看法，有部分朋友认为笔者是软骨头的，请谅解。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 01:21:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陈洋：自民党总裁选举，为何这三人成首相热门人选]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-294297-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_410828">　　此次自民党总裁选举有9人参选，创下了1972年以来参选人数之最。为何有这么多人参选，以及为何在近期各类民调中，前环境大臣小泉进次郎、自民党前干事长石破茂、经济安保担当大臣高市早苗三人遥遥领先？<br><br>　　首先，参选人数创新高在于自民党派阀解散。以往，由于自民党内派阀的存在，所以导致参选人数大多是两三个，或三四个，最多时候也就只有五人。派阀的存在，一方面让参选人自动获得了党内人数上的支持，但另一方面也无形中让一些有才能、有意愿的人被埋没。如今，自民党派阀解散，个人不再受到党内派阀力量的制约，所以就涌现出了九名参选人同台竞争的局面。<br><br>　　其次，九人参选反映出自民党内新老势力的对抗。按年龄划分，此次参选九人中，有两人年龄不超过50岁，一人年龄超过70岁，即71岁的上川阳子，剩下的人的年龄均为60多岁。虽然参选人还是以老一代为主，但年轻一代却展现出了出人预料的实力。比如，49岁的前经济安保担当大臣小林鹰之是第一个宣布正式参选，第一个获得党内20人的支持的参选人，而71岁的上川阳子实际是最后一位正式宣布参选的。再如，43岁的执政经验有限的小泉进次郎是各类民调中首相热门人选，而拥有内阁要职、党内高层经历的茂木敏充在民调上的支持率仅为个位数。因此，此次九人对抗，也是自民党内一次新老势力的对抗。<br><br>　　最后，小泉进次郎、石破茂、高市早苗成为热门人选，凸显革新与保守势力的对决。从某种意义上来说，小泉进次郎、石破茂不能完全称为是自民党内革新势力代表，比如小泉进次郎就高调参拜供奉二战甲级战犯的靖国神社，但相较于保守派色彩浓厚的高市早苗，所以也就导致小泉和石破更像是“革新派”代表。因此，这三人的高民调，实际是日本社会中革新力量与保守力量的体现。毕竟，高市早苗本人在日本社会的知名度有限，但能成为第三首相热门人选，就在于她自身浓厚的保守色彩。<br><br>　　当前，日本政坛确实呈现出一股新老交替的变局。从今年7月东京都知事选举上，42岁的石丸伸二拿到了第二得票数量，远超前国会议员莲舫，再到日前自民党、立宪民主党党首选举，均出现不少年轻面孔。这会不会给日本政坛带来震荡，还有待进一步观察，比如年轻世代在执政方面的成果如何、年轻政治家率领的政党在选举中的表现如何。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 01:14:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：以“求稳”“钓鱼”中国无果，拜登最后一个“...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-294296-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_410827">　　在中美密集进行新一轮战略磋商的当口，拜登政府突然又宣布了对华电动汽车等相关产品加征高关税生效日期，必然会引发我方的强烈反制，更表明所谓的“求稳”更像是一个“钓鱼”中国的“钓饵”，企图以“求稳”来换取中国的妥协退让，没有得到中国的“积极回应”，自然也就恼羞成怒发起关税攻击。<br><br>　　我们曾经分析过，在临秋末晚的时候，突然推动中美新一轮所谓的“求稳”的战略磋商，是拜登为了达到自己的政治目的之举，希望利用中国无意对抗的心理能够把“求稳”当成美国的“恩赐”，以换取对美国的一些让步，或者说按着美国的模式节奏处理双边紧张的关系。<br><br>　　一方面是为了大选中给拜登指定的接班人哈里斯加分，另一方面是希望能够在最后时刻与再来一次“高层互动”，以证明拜登掌控大国竞争局势的能力，为拜登增添一些“政治遗产”，还有就是为下一届政府的对华关系定下基调。如果特朗普上台，就等于是为其“挖坑”。<br><br>　　为了营造良好的磋商氛围，美方还煞有介事地一推再推对华电动汽车等相关产品加征关税案的生效日期，沙利文还就哈里斯当选后的对华关系政策做出了一番“保证”。<br><br>　　利用中国无意甚至是反对与美国对抗的心理，美国总是把稳定双边关系以及双边的接触磋商当成是对中国的“恩赐”，总是希望中国对此能够感恩戴德，“求稳”更像是钓鱼中国的“钓饵”。<br><br>　　尽管积极回应了美国战略磋商或求稳的请求，但中国却不可能牺牲自己的核心利益，更不可能自我打乱战略计划节奏，也就是不会按着美国的节奏走。<br><br>　　在密集进行磋商互动的情况之下，突然宣布电动汽车等相关产品加征关税的生效日期，显然会破坏气氛，这也表明了拜登知道中国不会“上钩”了，更表明对“不知好歹”的中国的愤怒。<br><br>　　另外，拜登政府目前也对欧盟在对华关系问题上的犹豫不决态度也有些着急了。<br><br>　　欧洲原本是在美国的忽悠之下对中国电动汽车加征关税的态度还是挺坚定的，可当中国进行了反制之后，立场开始有些动摇了，而挪威和西班牙首相访华之后的态度，则有些令拜登着急了。<br><br>　　一旦欧盟放弃或只是象征性加征关税，也就是没有引发中欧贸易战，对拜登来说就是一大失败了。在电动汽车等相关领域，美国与中国单打独斗可就不合算了。就表明其合纵联横战略失败了。<br><br>　　在欧盟内部就关税问题进行争论的时候，拜登就不得不立即宣布生效日期，以表明美国的决心意志，这等于给欧盟打气，或引导欧盟坚定与中国打贸易战的决心。<br><br>　　而就在同时，欧盟也立即宣布了最后将在美国关税生效前2天投票决定是否生效，这显然是冯德莱恩在配合美国的行动。如果欧盟真的决定放弃，美国可就真的太尴尬了。<br><br>　　在沙利文访华启动新一轮战略磋商之后，双方在金融经贸、就对气候等领域展开了磋商，军方也进行了通话，磋商的气氛虽好，就是没有实际进展，这表明了中国丝毫没有让步的意思，落实共识必须是进一步互动的前提。<br><br>　　重要的是，沙利文访华时反复提出要实现“高层会晤”，可最近我方始终是没什么反应，当然是要视美方落实“共识”的诚意而定。可美方也确实没有表示出半点的诚意。<br><br>　　拜登已经提出了“会晤”请求，可我方却始终不接话茬，这让美方也太尴尬了，这恐怕是恼怒的重要原因之一。<br><br>　　虽然军事通话已经进行了，可当美国派出更高一级代表团来华参加香山军事论坛峰会的时候，非但没有实现面对面的会晤，反而被我军方好一顿“数落”。<br><br>　　可以预见的是，当美方加征关税生效之后，我方的反制也会跟着出台，这也就预示着这一轮的磋商将无果的半道而终。<br><br>　　甚至于双方的关系会在大选前陷入更激烈的紧张状态。因为美国议会复会后又掀起了一个“反华周”，美参众两院会借机更加射疯狂推动反华法案，这会令拜登在下台前更加尴尬被动。<br><br>　　其实，拜登政府选择在大选生效关税案，并非像目前一些分析所说的那样是为了在大选中显示对华政策强势，以争取更多的选票，或者说是避免为共和党以此来攻击。选择在大选前生效，恐怕会对哈里斯的选情更加不利。<br><br>　　在日前的辩论中，哈里斯重点攻击了特朗普的关税政策，嘲笑特朗普的关税政策是加征在美国选民身上的“销售税”，可话音还没有落地，拜登政府就开始宣布关税生效日期，这个“销售税”更受美国相关企业和消费者的诟病。<br><br>　　除此之外，恐怕是已经判断出了特朗普最终会赢得大选，不是中国喜欢特朗普，而是特朗普一旦上台此前的所有战略磋商都将失去意义。<br><br>　　特朗普虽然出尔反尔，但目标目的明确，而拜登政府的对华政策总是以一种摇摆不确定的姿态向前推进。尽管特朗普不确定性大，可拜登本身就是不确定性的化身。中美激烈的贸易战最后都能签署第一阶段贸易协议，拜登根本就没想过要签署任何协议，他更难缠。<br><br>　　总之，这一轮所谓的“求稳式”战略磋商，拜登并非是为了稳定双方的关系，而是想以此来达到自己的政治目的。最直白的就是想借中国助哈里斯胜选，“求稳”更像是给中国下的鱼饵。中国不配合，拜登自然恼怒，自然就要报复出手。<br><br>　　嘲笑特朗普的关税是“销售税”，可拜登这一任期内非但没有取消，反而是变本加厉，这是自己打自己的脸，除非美国的选民真是傻子，否则肯定会有想法。<br><br>　　正因为如此，所以说此时宣布关税生效日期，一是表明了迫不得已，二是表明了拜登对中国的恼怒，三是担心欧洲，一着急可就要出错了。如果能够拖到大选后再宣布，不论谁胜选，对拜登都有利。<br><br>　　稳定中美两个世界大国的关系，这是世界上普遍的诉求，每一次中美战略磋商互动，都会给国际社会制造一些局势稳定的希望，可每一次磋商之后，美国却又都急着对中国发难，严重破坏了难得的稳定气氛，这对于美国来说肯定是一大错误之举。言而无信、出尔反尔的小人行径，美国又怎配做世界霸主？<br><br>　　其实，美国方面恼怒或担心的还不仅是中国不妥协退让，更恨中国不失时机推动发展中国家的大合作，也就是南南合作，也就是按部就班推动世界变革加速。<br><br>　　中非合作论坛领人峰会，可以说是非常成功，得到了普遍的好评。刚结束的香山军事论坛，又开成了“世界民主大会”，重要的是把“国际公共安全”的主题加入到了“南南”合作之中。<br><br>　　其实，中国之所以对这一次战略磋商不抱太大期望，一是因为知道拜登不会有诚意，二是坚持落实已经达成的共识不变，三是在核心利益问题上绝不退让，四是必须坚持自己的节奏向前战略推进，绝不能让美国给“带偏”。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 01:13:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：德国干了一件傻事]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-294291-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_410822">　　德国干了一件傻事。<br><br>　　不仅傻，而且损人不利己，更传递错误信号。<br><br>　　什么事？<br><br>　　9月13日，德国两艘军舰，“巴登-符腾堡”号护卫舰和“法兰克福”号补给舰，过航了台湾海峡。<br><br>　　看德国媒体的报道，声称这还是20多年来，德国军舰第一次通过台湾海峡。<br><br>　　没具体看统计，也不知道真假。<br><br>　　但如果是真的，20多年来一直没这样做，为什么德国军舰偏偏现在要来？<br><br>　　德国国防部长皮斯托留斯13日的解释是，当时德国军舰从韩国去菲律宾，穿越台海是“最短的路线”。<br><br>　　他并且补充：“考虑到天气条件，这是最安全的航线。这些是国际水域，所以我们要穿过它们航行。”<br><br>　　什么意思？<br><br>　　1，这是最短路线。<br><br>　　2，天气糟糕，这是最安全路线。<br><br>　　3，这还是国际水域。<br><br>　　感觉言辞凿凿，但这明显都是托词。<br><br>　　我看到，9月14日，我东部战区新闻发言人李熹海军大校明确表态，就一段话：<br><br>　　9月13日，德“巴登-符腾堡”号护卫舰、“法兰克福”号补给舰过航台湾海峡并公开炒作。中国人民解放军东部战区组织海空兵力全程跟监警戒。德方行为增加安全风险、传递错误信号。战区部队时刻保持高度戒备，坚决反制一切威胁挑衅。<br><br>　　一些的措辞，比如我们全程跟踪警戒，我们保持高度戒备等，我们都比较熟悉。<br><br>　　但最核心的是这一句：德方行为增加安全风险、传递错误信号。<br><br>　　此前一天，中国外交部记者会，路透社记者就相关问题提问，外交部发言人毛宁也明确表态：<br><br>　　一个中国原则是国际关系基本准则和国际社会普遍共识。台湾问题不是什么航行自由问题，而是事关中国主权和领土完整的问题。我们尊重各国依据中国法律和包括《联合国海洋法公约》在内的国际法在相关海域享有的航行权利，但坚决反对打着航行自由旗号，挑衅和危害中国主权和安全。<br><br>　　德国啊德国，你打着航行自由的旗号，挑衅和危害中国主权和安全。<br><br>　　德国不知道问题严重性吗？<br><br>　　应该知道，所以，德国一方面军舰穿越台海，另一方面竭力低调，还找了个理由“考虑到天气条件，这是最安全的航线”。<br><br>　　我看到，德国这样的骑墙做法，有德国媒体都看不下去。<br><br>　　德国《法兰克福汇报》就撰文说：“一向喜欢表现得很潇洒的（德国）国防部长，现在为两艘德国军舰穿越台海提供的理由，说这是最短的路线，且是考虑天气情况下最安全的选择——这听起来很德国，很简短也很谨慎，并不具有多少火药味。”<br><br>　　嗯，听起来很德国。<br><br>　　文章接着说，“但是有两点，柏林方面不应该忘记：首先，如果要更好地贯彻对华政策和亚洲政策，德国需要加强对外贸易的多元化。然而现在德国对中国的依赖性仍然很高，政界也没有采取多少应对措施。其次，德国联邦国防军不必去威慑中国（也根本做不到），而应该去威慑俄罗斯。德国国防政策的重点在欧洲，而不是远东。”<br><br>　　当然，这是德国媒体的看法，观点也未必都正确。但有一点也是很清晰的，德国你威慑不了中国，你这样做，完全是没事找事，自找麻烦。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　完全个人观点，还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，德国，就是想低调地献个投名状。<br><br>　　献给谁？<br><br>　　献给西方，更献给美国。<br><br>　　尤其考虑到俄乌冲突，德国和美国矛盾很多，在台湾海峡一本正经地来打卡一下，也是让美国放心，我和你站在一起。<br><br>　　另外，为了缓和中国的愤怒，德国国防部长又特意找了个天气的理由，因为走这里“最安全”。<br><br>　　德国啊德国，毕竟也是西方响当当的大国。但用一位网友的话说，这次穿越台海，更展现了“替帝国老板跑腿时的艰辛与卑微”。<br><br>　　第二，德国，确实传递了错误的信号。<br><br>　　什么错误信号？<br><br>　　这不会带来安全，反而增加风险。<br><br>　　这根本不是航行自由问题，而是事关中国主权和领土完整的问题。<br><br>　　打着航行自由旗号，其实是挑衅和危害中国主权和安全。<br><br>　　而且，这也不符合两国关系大局，损害中国人对德国的友好感情。<br><br>　　试想一下，如果中国军舰，也去佛罗里达附近这样走走，也去英吉利海峡附近这样走走，也去德国附近这样走走，美国会乐见？英国会高兴？还是德国没任何意见？<br><br>　　己所不欲，勿施于人！<br><br>　　第三，我们，还是要保持清醒和冷静。<br><br>　　清醒，是因为这个世界，总有人唯恐天下不乱。<br><br>　　以前是英国军舰、加拿大军舰，更频繁的是美国军舰，现在又是德国军舰，纷纷来台海打卡。<br><br>　　什么打卡？<br><br>　　不过是展现一下存在，制造点流量而已。当然，也不排除其他一些国家军舰，也会来此向美国献上投名状。<br><br>　　冷静，是因为国际斗争更加复杂和尖锐。<br><br>　　我们斗智斗勇，不惹事更不怕事。朋友来了有好酒，豺狼来了有猎枪。<br><br>　　所以，不管哪国军舰来，只要不怀好意，我们自然会跟监警戒，自然会保持高度警备，自然会反制一切威胁挑衅。<br><br>　　毕竟，这里是台海，事关中国核心利益。<br><br>　　毕竟，今天的中国，不是伊拉克，不是利比亚，也不是叙利亚，更不是120年前的中国。<br><br>　　毕竟，外国列强架起几门大炮就能打开中国大门的时代，已经一去不复返了。<br><br>　　德国啊德国，这份投名状，真够傻的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:30:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：要和平，还是要战争]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-294279-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_410809">　　日本自民党的总裁选举要搞，明星人物就是小泉进次郎。他履历虽然不硬，但是胜在手段高明。<br><br>　　2018年安倍选总裁，竞争对手是石破茂，在竞选的最后阶段，小泉进次郎带自己的人支持石破茂，帮石破茂拿下了几百票，险些击败安倍。<br><br>　　小泉家和安倍家是政治同盟，小泉的爹就是安倍的政治导师，是安倍的恩人。小泉进次郎站队石破茂，不是给安倍难堪，是为了在安倍这里打出统战价值。<br><br>　　这就是表态的时间选择的问题，早早站队石破茂，是忠于石破茂，待价而沽，等到安倍大局已定，再站队石破茂，突出的是自己对自己这一派人的控制。<br><br>　　毕竟只要不傻，安倍都大局已定了，炒股的都知道要追涨，小泉这一派人，如果没有人统帅，自然都会投给安倍。但是小泉一声令下，这些人投给了石破茂。这是在给安倍秀肌肉，告诉安倍，大爷，我有实力。<br><br>　　所以安倍提拔了小泉入阁，当了一个大臣。<br><br>　　手腕子出来了，年纪轻轻就有这种手腕，和经验和家世都没有关系了，这位小泉是装糊涂的高手，当环境大臣，天天复读机，不管是谁来问问题，永远是两句话，第一句是你这个问题，我们思考了，应该好好干，因为你说的是个问题。<br><br>　　第二句是所以我们要好好干。<br><br>　　等到竞选党总裁了，他的表现正常了，采访对答如流了，政策倒豆子了，论证科学合理了，这就是干政治的奇才，不管有没有这个爹，他都能得到民心。<br><br>　　所以他民调高。但是日本的问题，就出在真要拼爹，真要拼关系，真要拼门派，真要讲资历。<br><br>　　在日本，支持率高和当选首相没有任何关系，日本不是民主国家，是派阀国家。日本的民主只在麦克阿瑟当天皇的天皇的时候有过，后面就没了。麦克阿瑟真削藩，但是藩王不会自己削自己，所以他一走，藩阀政治光速复活。<br><br>　　谁当首相，是各个派系交易的结果，不是靠民意。今年八月份，不少日本人网上说日本越来越像苏联了，因为苏联物资供应不上，日本也供应不上了。日本超市开始给顾客限制卖米，还有限购。<br><br>　　日本政府都干成这个样子了，米袋子都保障不了了。还是不会倒台，这就是门阀政治稳如泰山，根本不看民意。<br><br>　　小泉本次要出马，也不是自己要出马，实在是安倍的清和会，他再不出马，就要解散了。岸田文雄搞政治献金调查，清和会一半人有关系，男枪一枪打死安倍，毕竟第一枪是宣告我来了，第二枪才是宣告你死了，剩下的人没几个和统一教没关系。<br><br>　　最后一清二白的人，不是地方没有根基的，就是食古不化的，唯一能扛大旗的就是小泉，他不出来，还有什么办法？<br><br>　　人心是要凝聚的，但是首相是真不想当的。所以出面是肯的，但是政策提纲是离谱的，要公投修宪，这话都敢提，摆明了是告诉美国，想办法让我不要当选。<br><br>　　但是架不住日本人真想改宪法，小泉的民意基础一下子就上来了。于是事情不好办了，小泉的爹真想改独立宪法，做日本帝国，是有梦想。<br><br>　　小泉不想这么早干首相，于是提出这个办法，就是要让大家不认可，没想到日本人真认可，事情朝着不可控的方向发展了。<br><br>　　这下龙生龙凤生凤，小泉的儿子要打洞了。<br><br>　　安倍殷鉴不远，没有根基就上来，大概率还是要下去，还不如多再下面呆几年，积攒力量，做个安稳首相。<br><br>　　没办法，只好先炒作一下紧张局势，吓唬一下邻国，只要友邦惊诧了，就还有回转的空间。<br><br>　　毕竟，真不要和平，日本都要没有。友邦是真的要战争，而日本，是真的要和平。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:17:32 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：一个政客被套路了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-294269-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_410799">　　俄罗斯两个知名的恶作剧博主“沃万”（弗拉基米尔·库兹涅佐夫）和“列克苏斯”（阿列克谢·斯托利亚罗夫），用他们特有的恶作剧方式完成了一场“套路政客秀”<br><br>　　他们假扮乌克兰前总统波罗申科与波兰外长西科尔斯基通话。他们用波罗申科的口吻，套波兰政府在援助乌克兰问题上的立场。<br><br>　　问：波兰是否愿意“加入团队”、在乌声称拥有主权的领土上与俄军作战。<br><br>　　西科尔斯基回答，波兰总理图斯克会“非常不愿意这样做”。<br><br>　　不仅如此，西科尔斯基还称，就连使用波兰装备击落飞入乌克兰领空的俄罗斯导弹这一提议，也“非常、非常有争议”，因为这意味着加入冲突。<br><br>　　西科尔斯基甚至还表态，“如果前线开始崩溃，情况可能会有所改变。但目前毫无这样做的意愿。”<br><br>　　随后两名恶搞者把这些内容放在网络上，让舆论界大为震惊。<br><br>　　震惊原因之一，吃瓜群众认为两名恶搞者竟然可以借乌克兰政客的名头戏弄波兰政客，感觉就如同看爽文一样过瘾。但是这里要提示一下，这种恶作剧虽然看起来很爽，但绝对不要轻易尝试模仿。因为这种操作难度很高，弄不好下场会很惨。<br><br>　　俄罗斯和乌克兰正在开战，波兰是欧洲最反俄的国家之一，也是对乌克兰支持力度最大的国家之一。恶作剧博主是俄罗斯人，不用担心遭到波兰或乌克兰的报复。因为乌波两国和俄罗斯本就处于敌对状态，没有能力管俄罗斯人在干嘛。俄罗斯官方也不会在意恶作剧是否会影响与乌波两国的关系。俄乌关系正常的时代，他们绝对不敢这么干。<br><br>　　震惊原因之二，波兰的态度。<br><br>　　大家都知道，波兰是乌克兰最坚定的支持者之一。所以波兰外长这番话，给人感觉是在和乌克兰划清界限。这么做的根源在于，西科尔斯基是图斯克政府的官员，波兰总统杜达是乌克兰的坚定支持者，图斯克有亲俄倾向。图斯克之前的波兰总理，和杜达一样，也是坚定支持乌克兰。<br><br>　　亲俄的图斯克能上台的原因，一方面是波兰内部经济不振，部分波兰人不满。另一方面是西方世界右翼抬头，对继续援助乌克兰颇为不满。比方说法国右派勒庞，就有庞大的支持者，而且在法国的影响力越来越大。她的政治主张之一，便是不再援助乌克兰。美国的特朗普，对继续大力援助乌克兰也没啥兴趣。<br><br>　　图斯克上台，说明波兰也在做两手准备。万一特朗普上台，美国不再继续支持乌克兰的话，波兰也有机会和乌克兰保持距离。这个现象就和韩国总统尹锡悦民调跌入低谷，以及日本首相岸田文雄辞职的逻辑一致。杜达、岸田、尹锡悦这些人，都是和拜登的战略适配。拜登要搞冷战对抗，在西线压制俄罗斯，那就需要杜达的波兰全力配合；在东线就需要岸田和尹锡悦紧抱美国大腿和中俄朝唱对台戏。<br><br>　　从这个逻辑角度看，西科尔斯基可能并不是被俄罗斯的两个恶搞博主“套路”了，他很可能知道两个恶搞博主的真实身份，假装被套路了，然后把波兰的态度亮出来。<br><br>　　另外恶搞博主这个套路有好几个缺陷。<br><br>　　漏洞一，波罗申科是乌克兰老政客，图斯克和西科尔斯基是波兰老政客。波兰和乌克兰是邻国，而且国家都不大，彼此之间的关系一直很近，老政客之间彼此都熟悉，恶搞博主在通话中通过假扮波罗申科骗过西科尔斯基，还是颇有难度的。<br><br>　　漏洞二，恶搞博主是俄罗斯人，波罗申科在乌克兰（现在这种局面下，波罗申科不可能去俄罗斯）。如果在俄罗斯给波兰的西科尔斯基打电话，应该很容易就被识破。如果跑去乌克兰打电话，还是要冒一定的风险。<br><br>　　漏洞三，说话方式也有漏洞。<br><br>　　恶搞博主的语气，明显是第三方立场。作为乌克兰政客的波罗申科，说话一定会站在乌克兰立场。按照乌克兰和波兰的关系，波罗申科肯定不会问波兰“是否会加入团队”，而是默认波兰和乌克兰就是一个团队；也不会说“乌克兰主张的领土上”，而是会说“乌克兰领土”。<br><br>　　在任何一个国家，外交部长理论上都是反应机敏之人。恶搞博主所行之事存在这么多漏洞，如果身为外长的西科尔斯基连这点敏感度都没有，往小了说，他真的不适合从政，往大了说，波兰要完犊子了。不论西科尔斯基的态度如何，都透露着一个非常残酷的真相。<br><br>　　震惊原因之二，战争的真相，北约不愿意出人。<br><br>　　西科尔斯基还表示，北约其他成员国同样不太可能对俄乌冲突进行军事干预，因为“在西欧，没人愿意与俄罗斯开战。这绝对是一条红线。”<br><br>　　俄乌战争，西方之所以支持乌克兰战争，除了西方舆论中选出的“正义”之外，另一个更重要的原因是地缘安全。<br><br>　　在沙俄时代和苏联时代，西方都承受着巨大的地缘安全压力。沙俄对西方虎视眈眈，军队曾经在反拿破仑战争中开进过巴黎。苏联的钢铁洪流，也曾在柏林耀武扬威。波兰更是多次被沙俄和苏联灭国。苏联解体之后，西方的地缘威胁才算解除。<br><br>　　乌克兰战争爆发后，在西方的认知中，如果俄罗斯吞并乌克兰，那么毫无疑问会再次从地缘上威胁西方。也正因如此，西方世界毫不犹豫地支持乌克兰对抗俄罗斯。但西方的支持，始终限于钱、武器、情报这些，不涉及到人（至少表面上）。<br><br>　　在西方看来，出点钱和武器，就能让乌克兰阻挡俄罗斯，那绝对是世界上最划算的买卖。要知道二战之后，西方在伊拉克战场、阿富汗战场、越南战场、朝鲜战场，打一场都要花费天文数字。即便是中东针对伊朗的布局，那也花费了很多钱。但西方绝对不想替乌克兰出人。<br><br>　　一方面，西方出人，那就意味着直接和俄罗斯对抗。俄罗斯虽然现在看起来不及沙俄和苏联强悍，但同样非常危险。过惯了好日子的西方人，不想与俄罗斯直接对抗。<br><br>　　另一方面还有更深层次的原因，在西方看来，乌克兰和俄罗斯人都是东斯拉夫人，是当年沙俄帝国和红色苏联的主体民族。俄乌战争的本质，是东斯拉夫人内政。战争打得越惨烈，意味着东斯拉夫人元气损伤越大，也就意味着未来东斯拉夫人威胁西方的概率越小。<br><br>　　所以西方不停地援助乌克兰武器和钱，本质原因就是想削弱东斯拉夫人这个族群。这几乎就是摆在桌面上的阳谋。可叹俄罗斯和乌克兰，好歹经历过沙俄和苏联时代几百年大国博弈的洗礼，竟然落入了如此巨大的圈套中。这就是同文同种的文明体系内，战争打不得的原因。因为别的国家都在正常生活发展时，你忍不住和同文同种的国家（或组织）动刀兵，最终会发现小丑就是你自己。<br><br>　　现在俄罗斯也慢慢回过味了，开始找调停人，前不久普京还喊中国出面调停。乌克兰那边似乎也有终止战争的迹象。不过战争这种游戏的凶险之处便在于，开了第一枪之后，就由不得你了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:05:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，超级大闹剧，拜登又搞砸了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-294268-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_410798">　　今天写条短的，接着昨天的事，继续讲。（建议看本文前，先看昨天发的文章：今天，疯狂玩火，最危险的时刻快到了！）<br><br>　　就在昨天我们这里深夜到凌晨这段时间，在美国首都华盛顿，来了场超级大逆转。<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　从这么一副场景说起：<br><br>　　两个人鼓动别人，和另一个人大家，眼看他们鼓动的人，要打输了！<br><br>　　于是两个中的一个，吼道：兄弟，我们并肩子上！<br><br>　　另一个呢？<br><br>　　也吼道：好，我们并肩子上！<br><br>　　然后呢？<br><br>　　都没上！<br><br>　　反而是你看我，我看你，都等着对方先上！<br><br>　　看了一阵后，两人又你拉着我，我扯着你，说：这次真的大家一起上！<br><br>　　之后呢？<br><br>　　谁都没动脚！<br><br>　　又是你看我，我看你一阵，最后两人齐声说：这事推迟！<br><br>　　演出上面这副场景的，是哪两个人呢？<br><br>　　一个就是拜登！<br><br>　　一个是斯塔默！<br><br>　　看刚出现不久的这条消息：经过反复商谈后，英国首相斯塔默和美国总统拜登宣布说，关于允许乌克兰向俄罗斯境内发射西方提供的远程导弹，我们推迟做出决定！<br><br>　　这背后的事怎么说呢？<br><br>　　挺古怪的！<br><br>　　也挺搞笑的！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　昨天我们讲到：9月12号，英国新上任不久的首相斯塔默，再加上外交大臣拉米，踏上专机，心事重重但同时充满信心地，往美国去了。<br><br>　　去美国，为啥要心事重重呢？<br><br>　　因为他们这次去美国，是要和拜登，一起对一件大事拍板：两家一起宣布，“允许”乌克兰使用英美提供的导弹，攻击俄罗斯境内目标！、<br><br>　　为啥要两家一起宣布呢？<br><br>　　因为事情太大：之前在俄乌战事上，美国和英国，其实暗中作了不少手脚！<br><br>　　比如说之前的新闻，常会看到这样的事：俄罗斯境内目标，不断遭到乌克兰的袭击，像近段时间，他们就经常用无人机，去炸俄罗斯。<br><br>　　像它的战略轰炸机，就被抓住漏洞，被无人机给炸了！<br><br>　　损失挺大！<br><br>　　乌克兰人还用无人艇，炸过俄罗斯黑海舰队的船！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　俄罗斯方面，出现一点漏洞，就很可能被抓住！<br><br>　　乌克兰人这本事，从哪里来的呢？<br><br>　　美国！<br><br>　　北约！<br><br>　　他们的卫星，还有侦察机啥的，要么在俄罗斯上空，要么在黑海上空，来来回回地飞，美国和北约的军情人员，死死地盯牢俄罗斯，一发现机会，就告诉乌克兰人！<br><br>　　他们还派出部队，换了身皮，改个称号，叫作“雇佣军”，就直接下场了……<br><br>　　这种手法挺黑，但至少还是玩暗的。<br><br>　　但如果到了美国和英国“允许”乌克兰人，用他们提供的导弹，去攻击俄罗斯境内目标的话，那就至少从暗，变成半明牌了！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　导弹是你美国和英国提供的。<br><br>　　这它们赖不掉。<br><br>　　攻击情报，也得由美英提供。<br><br>　　这它们赖不掉。<br><br>　　英国人提供的“风暴阴影”，是巡航导弹，它发射前，要来个编程啥的。<br><br>　　这事乌克兰人干不了，得英国人自己来干。<br><br>　　这它也赖不掉。<br><br>　　美国人之前给的陆军战术导弹系统，简写ATACMS，也得要输入数据。<br><br>　　这事乌克兰人干不了，得美国人自己来干。<br><br>　　这它也赖不掉。<br><br>　　那乌克兰人能干啥？<br><br>　　只剩按发射按钮！<br><br>　　这叫什么？<br><br>　　其实就是直接参战！<br><br>　　俄罗斯人肯定会报复，所以必须拉上美国！<br><br>　　这就是为啥斯塔默心事重重的原因！<br><br>　　但他为啥，又充满自信呢？<br><br>　　原因我昨天也提到过一点：现在乌克兰战场，俄罗斯是节节胜利，乌军是节节败退，而且近段时间还要出大事：乌军在当地的交通枢纽红军村，已经危在旦夕！<br><br>　　美国和北约呢？<br><br>　　则是束手无策！<br><br>　　但他们又不愿意，眼睁睁地看着乌军大败，甚至因为乌军因为接连大败，士气丧尽，当越过某个点时，突然出现全军崩溃的现象！<br><br>　　美国2021年，在阿富汗撤军，就碰到过这种事：塔利班发动“春季攻势”后，头一个礼拜，阿富汗之前的政府军，抵抗得还不错，但丢掉一个省城后，雪崩就开始了！<br><br>　　我们这号的老朋友，应该还记得在那个月，我们是怎么一步步地，看着美国扶植的阿富汗30万“皇协军”，从开始还有点抵抗，到突然土崩瓦解的！<br><br>　　当时这件事，对拜登的打击，非常大！<br><br>　　美国颜面丧尽！<br><br>　　要是在拜登卸任之前，在乌克兰，又像当年阿富汗一样，再上演这么一出，那他肯定会被美国人，钉在历史耻辱柱上了！<br><br>　　怎么办呢？<br><br>　　乌克兰人哪怕大败，就算死撑，要撑到他卸任后，还要过段时间！<br><br>　　但战争中，士气这种东西，是很难讲的，说崩溃就崩溃！<br><br>　　没法预测的！<br><br>　　该怎么办呢？<br><br>　　就得让乌克兰人，多少还觉得有点信心，多少看到点希望！<br><br>　　但美国人这些年，武器已经从枪支弹药，升级到单兵导弹，像防空用的“毒刺”，打装甲车用的“陶”式，之后到更正式的导弹，像“爱国者”，还有“海马斯”多管火箭炮，之后再到“艾布拉姆斯”坦克，各种装甲车、F16战斗机啥的……能给的常规武器，基本都给了！<br><br>　　结果效果还是很差，乌军还是在节节败退！<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　他们就想到了所谓的“允许”乌克兰用导弹，来袭击俄罗斯境内这事！<br><br>　　斯塔默之所以充满自信，就是他觉得：一是美国人不可能眼睁睁地，看着乌克兰崩盘；二是除了用导弹外，现在也没别的办法！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　事实证明：斯塔默的预料是错的，从前段时间，一直到昨天，美国和英国人一起，搞了场大闹剧！<br><br>　　先是他们胸有成竹、有条不稳地做了准备：前段时间，美国那边派布林肯，英国那边派外交大臣拉米，去基辅和泽连斯基，大家一起面谈过这件事！<br><br>　　之后呢？<br><br>　　两家再派人，一起讨论这件事，究竟该怎么办！<br><br>　　然后是：美国和英国两家的媒体，都放出风来，说事情已经谈定了，我们两家都是盎撒兄弟嘛，一起并肩子上！<br><br>　　所以在9月12号，英国首相斯塔默，还有他的外交大臣拉米，踏上专机，去美国华盛顿，准备和拜登会谈时，其实这件事只剩最后一步了：那就是两人当着媒体的面，做最后拍板！<br><br>　　这种拍板，因为事先就谈好了，一般就是个形式！<br><br>　　结果做梦都没想到！<br><br>　　这个板没拍成！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　今天西方媒体都说：因为俄罗斯人，发出了“可怕”的威胁！<br><br>　　谁发出的呢？<br><br>　　普京。<br><br>　　就在9月12号，斯塔默和拉米上飞机的同时，普京开始放话了，大致是这么几点：<br><br>　　一是俄罗斯和西方的任何专家都能证实，乌克兰军队没有能力使用西方制造的现代化远程精确武器系统实施打击；<br><br>　　二是只有在利用卫星情报的情况下乌克兰军队才有可能做到这一点，但乌克兰不掌握卫星情报，只有欧盟、美国，或者笼统讲，北约卫星才能提供相关情报。<br><br>　　三是常关键的一点在于，只有北约军人才能操作这些导弹系统执行任务，“乌克兰军人没有能力办到”。<br><br>　　讲完这些，他就说了：这不是有关是否允许乌克兰政权使用远程武器打击俄罗斯的问题，这是北约国家是否决定直接参与军事冲突的问题。<br><br>　　然后普京说：如果西方作出这一决定，将意味着北约国家、美国、欧洲国家直接参与俄乌冲突，将大大改变冲突的本质，俄罗斯将进行反击。<br><br>　　这番放话之后，意想不到的事发生了！<br><br>　　斯塔默和拜登面是见了，但两人突然间都怂了，还相互间，玩起勾心斗角来！<br><br>　　怎么玩的呢？<br><br>　　美国媒体是这么说的：拜登和斯塔默见面后，就说对允许乌克兰人，使用你们英国的“风暴阴影”，攻击俄罗斯境内这件事，我们美国是赞成的！<br><br>　　斯塔默一听：这味道，很不对劲啊！你家的ATACMS，为啥不提？<br><br>　　拜登是怎么回答的呢？<br><br>　　我们家的ATACMS，就暂时不参与这事了。<br><br>　　英国人顿时觉得上当了：TNND，之后说好的，两家并肩子上呢？<br><br>　　你这是死道友，不死贫道啊！<br><br>　　到时候，俄罗斯报复，往我们家伦敦砸导弹，你是不是就看着？<br><br>　　然后就赌气说：你不上，我也不上！<br><br>　　拜登呢？<br><br>　　拼命劝英国人：兄弟，我觉得还是你上，比较好！<br><br>　　英国人呢？<br><br>　　则是问：为啥说好了两家一起上，你不上？<br><br>　　结果就是：事情都走到最后一步了，因为两人都不但拍板，居然就这么黄掉了！<br><br>　　人类外交史上，这种事都挺罕见！<br><br>　　之后还有搞笑的事，俄罗斯驻美国大使安东诺夫今天说，在普京放出那段说要报复的话，他接到一堆“美国前外交官”的电话，这些人纷纷，小心翼翼地，向他打听：要是美国人真同意这件事的话，俄罗斯人准备怎么报复，可能用哪些手段？<br><br>　　是谁让这些人来问的？<br><br>　　肯定是拜登嘛！<br><br>　　他怕了嘛！<br><br>　　但这样，就算完了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　还有更搞笑的事：美国人居然还甩锅，说这件事，是英国人提出的，他们还向拜登施压，要求他同意，我们美国人，是硬被英国人逼着，才之前不得不同意的……<br><br>　　美国人，居然还把英国人，给卖掉了！<br><br>　　正应了那句话：兄弟兄弟，背后一刀！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　乌克兰的士气没救成，美国和英国人还搞出了这么一场大笑话！<br><br>　　充分显示了它们的色厉内荏！<br><br>　　还是把这句几个月后，就会用不上的话，再来讲上一遍吧：拜登这个人啊，总是胸有成竹、有条不紊地，把所有事都搞砸！<br><br>　　果然是：江山易改，本性难移！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:04:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，疯狂玩火，最危险的时刻快到了!]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-294267-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_410797">　　今天写条短的。<br><br>　　写这篇文章前，忍不住这么一个场景：一个人站在悬崖边，他先开始，很害怕，但后来他定定神，朝着悬崖边，小心翼翼地，走近了一点点，结果没事！<br><br>　　他心神更定了，又再小心翼翼地，再往悬崖边，再走近一点点，结果还是没事！<br><br>　　两次之后，他觉得有经验了，又近了一点点，还是没事！<br><br>　　于是他安心了，继续一点点地，越来越靠近悬崖边……<br><br>　　结局大家都知道的：这种危险游戏，总有结束的一天！<br><br>　　他会“啊”的一声，掉入悬崖！<br><br>　　为啥说这事呢？<br><br>　　因为至少有两家，就正在玩这危险游戏！<br><br>　　哪两家呢？<br><br>　　美国！<br><br>　　英国！<br><br>　　看这条消息：俄乌战事将出现重大升级！今天，英国新上任不久的首相斯塔默，将会到白宫，和拜登会面，“商讨”一件重要事！<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　是它：拜登将正式当面同意，允许乌克兰使用至少两款导弹，攻击俄罗斯境内目标！<br><br>　　那两款呢？<br><br>　　一款叫“风暴阴影”，这是款巡航导弹，类似美国“战斧”。<br><br>　　欧洲各国共同开发！<br><br>　　射程250公里！<br><br>　　还可搭核弹头！<br><br>　　一款是美国的ATACMS，也就是“陆军战术导弹系统”的简称。<br><br>　　一般射程是180公里，增程型能到300公里以上！<br><br>　　那这“商讨”为啥要加上引号呢？<br><br>　　因为所谓的商讨，只是个形式！<br><br>　　其实早就定下来了！<br><br>　　因为之前几天，美国国务卿布林肯和英国外交大臣拉米，就是专门就这件事，去过基辅一趟，还和泽连斯基会过面，居然还当面，对乌克兰提出了详细要求！<br><br>　　这件事，为啥必须要斯塔默上门，还要拜登公开点头呢？<br><br>　　因为这事太重大，光英国一家，根本就承受不起后果！<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　俄罗斯人已经把话，讲得非常清楚。<br><br>　　昨天，普京就公开说：想要让这些导弹击中目标，光靠乌克兰人自己，肯定没这本事，必需有北约军事人员，直接参加各种事！<br><br>　　比如说通过卫星，进行目标认定！<br><br>　　再比如说，导弹发生前，要编程！<br><br>　　之后我介绍过啥是巡航导弹：简单来说，它就是一架发射之后，不需要人操控的无人机！<br><br>　　靠什么引导它，去攻击目标呢？<br><br>　　事先要输入地理数据！<br><br>　　所以普京还这么讲：这不是允许乌克兰政权用这些武器打击俄罗斯的问题，这是一个决定北约国家是否直接卷入军事冲突的问题。<br><br>　　这就是为啥，英国首相斯塔默非要跑白宫一趟，要拜登当面说出来！<br><br>　　因为不这么干，英国在将来，很可能将独自，要面对俄罗斯的怒火！<br><br>　　拉住美国后，就会好很多。<br><br>　　但斯塔默还是怕啊！<br><br>　　他在登机出发前，还专门见了记者，对俄罗斯人放话说：我们英国不寻求和俄罗斯发生冲突，我们绝对没这个意思！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　斯塔默的放话，挺搞笑的：导弹是你英国给的；到时候寻找攻击目标，要靠卫星，这些卫星数据的分析人员，也是你们的人；导弹发射前，搞编程的人，也是你的人……就只有发射前，按按钮的，才是乌克兰人！<br><br>　　这叫什么？<br><br>　　直接参战！<br><br>　　你都直接参战了，还叫“英国不寻求和俄罗斯发生冲突”？<br><br>　　拜登呢？<br><br>　　估计也会这么说：我们美国，“不寻求和俄罗斯发生冲突”！<br><br>　　我们只是直接参战！<br><br>　　到这里，有人要说了：俄罗斯虽说因为卫星、电子通讯系统啥的，不如北约整体，所以地面战斗有点拉胯，但它的核潜艇、洲际导弹啥的，还是挺猛的，美国和英国，为啥要冒这么大的险，基本要直接参战？<br><br>　　就不怕俄罗斯人一怒之下，给你两颗蘑菇吃吃？<br><br>　　它们两家，也是实在没办法了：因为现在乌克兰的局势，就在最近一个星期，已经坏到没法再坏的地步了！<br><br>　　先看乌东战场，俄军已经几乎全线，逼近红军村，即将攻城！<br><br>　　这个城镇，乌克兰万万丢不得！<br><br>　　因为它是交通枢纽，乌军80%的后勤补给，都要经过这里。<br><br>　　一旦拿下这座城市，俄军向北，可攻占乌克兰当地最后两个堡垒！<br><br>　　往西，则可兵锋直抵第聂伯河的中心地带！<br><br>　　9月11号，当地的局势（左上角的城镇为红军村）<br><br>　　再看库尔斯克，俄军消耗了1万多乌军精锐后，发起了初步反攻！<br><br>　　过去两三天，已经夺回了10个定居点！<br><br>　　想“围魏救赵”，反而使得乌东兵力空虚，让俄军进攻速度变更快！<br><br>　　赔了夫人又折兵！<br><br>　　输到这种程度，如果你处在拜登和斯塔默的位置上，你会怎么办？<br><br>　　只能一咬牙：再加把大的！<br><br>　　到这里，又一个问题来来了：乌克兰人用上这种导弹，就算啥都上了，真的能它现在，在乌东战场的颓势吗？<br><br>　　其实不能。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　我们很多人对导弹，有误解，老觉得这家伙，太厉害了！<br><br>　　其实呢？<br><br>　　一般来说，常规导弹的厉害，主要在它打得远，打得准！<br><br>　　不在它杀伤力有多强！<br><br>　　这里举“风暴阴影”的例子号了，它战斗部是450公斤。<br><br>　　什么概念呢？<br><br>　　今年6月，美国人自己说：自从去年10月7号哈马斯突袭以色列后，美国光2000磅级的MK-84型炸弹，就向以色列提供了1.4万枚！<br><br>　　这2000磅，相当于多少公斤呢？<br><br>　　907公斤！<br><br>　　是“风暴阴影”战斗部的2倍！<br><br>　　以军飞机，在加沙投下的MK-84型炸弹，都装了美军的精准制导套件，所以除了要飞上天投掷外，准确度方面和导弹，其实差不多！<br><br>　　至于杀伤力嘛！<br><br>　　那两款导弹，其实要差远了！<br><br>　　还有一个问题：光MK-84型炸弹，美国能给以色列1.4枚，它就算拼尽全力，导弹能给以色列多少枚？<br><br>　　这里就给个数字：从2004年到2020年，美国“战斧”式巡航导弹，共产了3812枚！<br><br>　　它打伊拉克战争，也就用了300多枚！<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　如果将来看新闻，说俄罗斯遭到了导弹袭击，千万别觉得有啥了不起的，你就想想好了，比“风暴阴影”战斗部重量还大1倍的MK-84，加沙在不到1年的时间内，就挨了1万多枚！<br><br>　　更何况美国还援助了一大堆其它炸弹！<br><br>　　MK-81!<br><br>　　MK-82!<br><br>　　MK-83!<br><br>　　数量都比MK-84还多！<br><br>　　这里顺便说一下：和“风暴阴影”战斗部，重量差不多的，是MK-83！<br><br>　　它也是450公斤左右！<br><br>　　到这里，有人要问了：美国人的各种炸弹，为啥产那么多，它的战斧式巡航导弹，为啥产那么少呢？<br><br>　　因为导弹贵啊！<br><br>　　这里就举个数字好了：去年日本从美国那里，采购了400枚“战斧”式巡航导弹，花多少钱？<br><br>　　23.5亿美元！<br><br>　　差不多600万美元一颗！<br><br>　　但和它杀伤效果差不多的MK-83炸弹呢？<br><br>　　1990年代时，美国的采购价是15000美元，现在算上物价上涨，算上再加上个套件啥的，再加上美军传统的腐败，也只有“战斧”价格的几十分之一！<br><br>　　MK-83炸弹<br><br>　　所以美军这种炸弹，它在最高峰时，存了多少？<br><br>　　113万枚！<br><br>　　伊拉克战争时，“战斧”式巡航导弹，它只舍得用了300多枚，但这种炸弹，它用了多少枚？<br><br>　　11.4万枚！<br><br>　　到这里，看出“性价比”来了吧？<br><br>　　所以乌克兰人手头，现在就算“风暴阴影”和ATACMS加起来，最多有多少枚呢？<br><br>　　最多最多，估计也只有几百枚，只相当于以色列人在加沙，一天丢的量！<br><br>　　所以对俄乌战场的俄军进展，有啥影响吗？<br><br>　　答案是：没有什么。<br><br>　　但会有什么效果呢？<br><br>　　一是宣传效果好，以色列朝着加沙，扔了1万多颗战斗部重量，是“风暴阴影”2倍的MK-84，有多少人关注过？<br><br>　　但如果俄罗斯中了一颗导弹呢？<br><br>　　肯定能上各国新闻！<br><br>　　关注度高啊！<br><br>　　二是容易导致战争升级！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为导弹这名词，范围实在太广了！<br><br>　　肩头扛着，几公斤的，叫导弹！<br><br>　　“风暴阴影”这种，也叫导弹！<br><br>　　那种超级大家伙，一颗就能摧毁一座，甚至好几座城市的，也叫导弹！<br><br>　　差别实在太大了！<br><br>　　但你用“风暴阴影”，打中一座俄罗斯城市，能不能打塌一栋楼，都很难说；你用大家伙，毁了一座城市，名字一样，都叫“导弹击中某城市”！<br><br>　　心理防线很容易被突破！<br><br>　　所以前段时间，美国国防部长奥斯汀就说：同意乌克兰用这种导弹，去攻击俄罗斯境内，没啥意思，因为起不了啥作用，反而会惹出大事来！<br><br>　　结果他的话，好像没被采纳！<br><br>　　到这里，又一个问题出现了：拜登公开说，乌克兰可以用它们的导弹，去攻击俄罗斯的境内目标，俄罗斯人会做出什么反应？<br><br>　　我上面说过：只要拜登承诺，其实就是至少英美两家，直接参战，只不过那个按导弹发射按钮的，是乌克兰人而已！<br><br>　　这里得做出个预测：估计这次俄罗斯人十有八九，还是放放狠话，不会有太大的激烈反应！<br><br>　　原因上面讲过了：被导弹击中，听起来事挺大，其实它的杀伤力，真的有限！<br><br>　　它太贵，别说乌克兰人，就连英美手头，也不会有很多！<br><br>　　加起来，还不如现在以色列人对加沙某地方，炸上一次！<br><br>　　所以至少现在，俄罗斯人还是会坚持它的消耗战战术，一点一点地，去啃乌克兰，让乌克兰，和它后面的美国、北约，一边缓缓后退，一边不断流血！（具体内容，昨天的文章有分析，链接在这里：最近，持久战，消耗战！）<br><br>　　到这里，有人要说了：你看，就算升级，也没后果嘛！<br><br>　　其实不是这样。<br><br>　　因为英美这么做，就等于不断地，朝着悬崖边挪去！<br><br>　　大家不妨回想一下，这2年多来，发生了多少事？<br><br>　　北约先说只提供防御性武器，像钢盔、防弹背心啥的；<br><br>　　之后升级，提供枪支、炮弹，反坦克和防空导弹；<br><br>　　之后再升级，向乌克兰人提供海马斯多管火箭炮；<br><br>　　然后又进一步升级，开始向乌克兰提供各国坦克；<br><br>　　之后 “风暴阴影”和短程ATACMS，然后是长程；<br><br>　　前段时间，干脆提供F-16战斗机，美国还同意乌克兰，用北约造的坦克、装甲车，还有各种武器，攻入俄罗斯境内，在库尔斯克打仗了！<br><br>　　步步进逼！<br><br>　　上面我讲过：这不是光提供武器的事，同时还是北约军队一步步地，卷入俄乌战争的事！<br><br>　　只是之前大家参战，虽说彼此心知肚明，但都不吭声！<br><br>　　但现在美英同意导弹袭击俄境内，等于半明牌了！<br><br>　　当然以为俄罗斯人也不会白吃闷亏，比如说这两天，就有一艘乌克兰运小麦的船，突然被打了；过段时间，在中东我们或许，会看到当地的抵抗武装，又多了些新武器啥的！<br><br>　　估计伊朗人现在，正在默默地，为拜登鼓掌！<br><br>　　这整件事，怎么说呢？<br><br>　　就是又向悬崖边，大大地挪了一步！<br><br>　　战事，从此之后，又进一步升级了！<br><br>　　但现在的英美，就像我最上面说的那个人，自以为得计，自以为找到了不断向悬崖边挪，又不出事的办法！<br><br>　　最终结果会怎么样？<br><br>　　肯定是最上面说的那样：“啊”的一声，落入悬崖！<br><br>　　自作聪明，终将被聪明所吞噬！<br><br>　　玩火者，必将自焚！<br><br>　　最危险的时刻，快到了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:04:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：拜登上了特朗普的船，影子政府急眼了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-294265-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_410795">　　2024年9月10日晚，美国副总统、民主党总统候选人哈里斯和共和党总统候选人特朗普展开首场电视辩论。<br><br>　　这场辩论，总体而言特朗普居于下风。<br><br>　　一个重要因素是，美国广播公司（ABC）的两名主持人在辩论中明显偏向哈里斯，甚至与哈里斯一起反驳特朗普的一些论点。<br><br>　　为此，特朗普在社交平台上连发多条消息庆祝胜利，称这是他有史以来最棒的一次辩论，自己以一敌三（哈里斯和两名主持人），更显出他能力非凡！<br><br>　　一、拜登支持特朗普！<br><br>　　关于两人的辩论得失，本人在前文中已经分析，结论是特朗普大败亏输。<br><br>　　不过，令人万万想不到的是，在特朗普和哈里斯的辩论会结束后的第二天，特朗普的老冤家老对头、美国现任总统拜登，竟然背刺哈里斯！<br><br>　　9月11日，美国总统拜登做出了一个许多人从未想象过的举动：他戴上了一顶写有“特朗普2024”字样的红色帽子。<br><br>　　当时，拜登是去宾夕法尼亚州尚克斯维尔的一个消防站慰问。<br><br>　　2001年9月11日，9.11事件中，美联航93号航班在该城坠毁。<br><br>　　在袭击发生23年后的今天，拜登顺路访问了这个消防站，以示关心。<br><br>　　在这次慰问中，拜登向消防队员致意。<br><br>　　随后，一段有趣互动发生在拜登与特朗普的支持者之间。<br><br>　　拜登递给这名男子一顶印有总统印章的帽子，说他会在帽子上签名。这名特朗普的支持者调侃拜登：“你还记得你自己的名字吗？”<br><br>　　拜登回应道：“我不记得我名字了……我脑子很慢。”<br><br>　　随后，拜登就笑了起来。<br><br>　　这名特朗普的支持者随后调侃拜登是个“老家伙（old fart）”。<br><br>　　拜登再次自嘲说：“是的，我是个老……你已经深知这一点了。”<br><br>　　随后，人群怂恿拜登戴上“特朗普2024”的红帽子。<br><br>　　拜登在短暂的推脱之后，戴上了这顶帽子！他面带微笑，用特朗普支持者的帽子盖住了原来的帽子。<br><br>　　特朗普的支持者说：“我现在为你感到骄傲了。”<br><br>　　最终，拜登保留了这顶帽子，作为纪念！<br><br>　　这就是事件的全过程！<br><br>　　对此，特朗普的竞选团队在社交平台X上发布了一条消息说：“谢谢你的支持，乔·拜登！”并且借题发挥说，由于哈里斯在辩论中表现得如此糟糕，以至于乔·登刚刚戴上了一顶特朗普的帽子。<br><br>　　随后，白宫发言人在社交媒体上解释了拜登为啥戴上特朗普的帽子！<br><br>　　拜登这个姿态，引起民主党阵营的巨大恐慌，也让共和党阵营觅得了战机，拼命炒作此事，试图炒作拜登支持特朗普的大事件！<br><br>　　二、到底发生了什么？<br><br>　　事实上，无论民主党怎么解释，都无法解释一个清醒的拜登会做出如此敏感的事情！<br><br>　　现在距离11月5号的总统大选投票日只有52天，任何细微因素都可能会影响最终结果！<br><br>　　拜登作为一个从政了50多年的资深政客，绝对是政坛老狐狸，怎么可能随便犯下如此敏感的错误？！<br><br>　　最重要的是，拜登在戴上特朗普支持者的帽子的时候，表现的非常清醒，根本没有老年痴呆症发作的迹象！<br><br>　　因此，拜登的动作绝对不容忽视，更值得细究。<br><br>　　在9月10日的辩论中，特朗普痛斥哈里斯及民主党，以及背后的影子政府。<br><br>　　特朗普说：“人民正在死去，情况只会越来越糟糕，可能会导致第三次世界大战爆发，别自欺欺人了。我们正在拿第三次世界大战冒险，我们有总统（拜登）， 但我们却不知道我们的总统在哪里？我们甚至不知道他是不是总统！你们（民主党）把他像狗一样赶出竞选活动！我们甚至不知道，他是我们的总统吗？甚至不知道他是否还活着！”<br><br>　　上面这段话，可以理解为特朗普对美国影子政府的公开讨伐，甚至为拜登鸣不平！<br><br>　　不过，特朗普说的是不是事实呢？<br><br>　　确实是事实！<br><br>　　因为，拜登从未想过自己会成为美国第一个放弃连任竞选的现任总统！<br><br>　　即使是在6月27日的辩论中输给特朗普之后，面对民主党上上下下的质疑，拜登依然强调自己不会放弃竞选！<br><br>　　在7月4日的媒体访谈中，拜登说：“我们上周进行了一场小辩论，那次的确不能说是我最好的表现。但从那以后就出现了很多猜测，‘乔会怎么做？’‘他还会继续竞选吗？’‘他会退出（大选）吗？’…好吧，我的回答是：我要竞选，并将再次获胜。”<br><br>　　拜登披露说，“他们想把我赶出竞选。好吧，让我尽可能清楚地说：我会继续竞选！我会击败唐纳德·特朗普。”<br><br>　　拜登强调自己是与特朗普较量的最佳候选人：只有“全能的上帝”才能把他赶出竞选。<br><br>　　以拜登这样的态度，怎么可能在7月21日民主党全国大会前夕放弃参选呢？<br><br>　　更重要的是，拜登唯一的儿子亨特·拜登已经被判犯有重罪，拜登要想挽救儿子，只能谋求连任等待机会特赦儿子，至少可以更好的保护他。这是父子之情。<br><br>　　然而，拜登还是放弃了连任竞选。<br><br>　　原因只有一个，那就是民主党高层集体向他施加压力！<br><br>　　所以，拜登作为美国现任总统的屈辱感可想而知。<br><br>　　至于美国白宫发言人的解释，可以理解为民主党的自救，也可以理解为拜登不愿意像特朗普那样挨一枪！<br><br>　　三、拜登的抗争！<br><br>　　2021年上任以来，拜登多次在公开场合对记者说“我只能照本宣科，不能有自己的想法！”“这不是我的想法，我只能念稿！”<br><br>　　2022年5月16日，特斯拉CEO马斯克接受采访时讽刺美国总统拜登只是一个傀儡、读稿“机器”，而“真正的总统，是控制题词器的人”。<br><br>　　2022年7月8日，拜登在讲话中将提词器中的“引用完毕”、“重复这行话”等提示性词语念出，引发美国社会轩然大波。<br><br>　　在2024年9月11日的活动中，拜登对消防队员说：你们不要吃狗，不要吃猫。”<br><br>　　美国总统辩论的第二战由特朗普对决哈里斯。特朗普在辩论中谈到移民的问题时说：“他们正在吃狗、他们正在吃猫、他们正在吃当地居民的宠物！”<br><br>　　这个说法被当地辟谣，说并没有发现任何具体事证和迹象。<br><br>　　那么，美国所谓的调查可信度有多少呢？<br><br>　　拜登这番话，明显是暗示所谓移民吃狗吃猫事实存在！<br><br>　　拜登明显是帮助特朗普解围，因为特朗普这番话遭到了美国媒体的围殴。<br><br>　　本人估计，拜登听了特朗普为他鸣不平的那番话，也会感同身受！<br><br>　　毕竟四年以来，拜登这总统当的如同提线木偶，完全受控于影子政府。<br><br>　　在像狗一样被赶出总统大选之后，拜登的心情谁能理解呢？<br><br>　　未来50天，拜登或许会做出更多的小动作来帮助特朗普。<br><br>　　两位大佬合流，特朗普有机会翻盘！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 23:26:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>