<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：在老欧洲眼里，小韩提鞋都不配！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287677-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404143">　　在东亚，日本和韩国是两个很奇葩的国家。<br><br>　　千年以来的黄皮黑眼，却总想脱亚入美，妄想成为白人秩序下的贵族老爷。最后被一次次嫌弃的踹断狗腿。<br><br>　　日本和韩国之间还是有差别的，日本祖上毕竟“阔过”，还敢大声喊出复辟帝国荣光。<br><br>　　那么韩国呢？一个历史长期殖民地，当下没有主权的割据政府，所有人不明白他们拿来“宇宙中心国”的自信？<br><br>　　最近，自认“世界第一等”的尹锡悦政府，接连遭受两个重大挫败。<br><br>　　尹锡悦第一大挫败，是以巨大劣势输掉刚刚举行的国会选举。<br><br>　　当前韩国宪法规定总统制有五年任期，并且不可连任。所以在五年任期一半左右时候的国会选举，被称为“中期选举”，也被视作尹锡悦的期中考试。<br><br>　　民众投票选举结果，就是韩国民众给总统的打分。韩国虽然内斗激烈，总统往往是激烈对立的政党轮流坐庄。<br><br>　　但是一般情况下，新任总统都能在上台两年多后，在国会选举取得过半席位，以保证后半个任期的施政不受国会制约。<br><br>　　上一个在任期中期输掉国会选举的韩国总统，还是朴槿惠，她和其他总统卸任后才被清算不同，因为失去国会过半控制权，她在人上就被弹劾掉了。<br><br>　　今年4月的这场中期选举对尹锡悦有多重要？我们从总统夫人上演“消失的她”长达半年也能看出一二。<br><br>　　从总统竞选期间到上任第一年，尹锡悦打造的人设一直是“畏妻狂魔”，他妻子还算姣好的容颜和气质，也是他吸引年轻支持者的利器。<br><br>　　结果尹锡悦妻子去年底被揭露接受他人奢侈品礼物，引发全民方案以及在野党的深入调查呼声。<br><br>　　在此背景下，以妻为尊的尹锡悦，居然将妻子隐藏长达半年之久，就是害怕妻子的露面，会让他所在政党在中期选举中丢尽路人缘。<br><br>　　可即便将妻子藏起来，尹锡悦中期选举也输得彻彻底底。国会选举产生的300个议席中，最大在野党共同民主党取得175席；加上祖国革新党、进步党等进步势力，在野阵营总共取得192席，超过总席位60%。<br><br>　　尹锡悦所在的国民力量党只获得108席，这是韩国1987年恢复直接选举制度以来，执政党输得最惨的一次，尹锡悦创造历史。<br><br>　　在这次选举中，尹锡悦的“一生之敌”李在明，率领共同民主党大胜，让他在尹锡悦后半个任期的话语权大增。<br><br>　　去年尹锡悦曾经签署李在明的逮捕令，导致李在明绝食十几天抗议，两人早就从总统竞选对手关系，变成要把对方送入监狱的你死我活关系。<br><br>　　国内中期选举直白后，尹锡悦通过秘书室向民众传话，说已经从选举结果倾听到民众的意愿，剩余任期会更谨慎的推进各项利民措施。<br><br>　　很显然，在后半任期注定跛脚总统的背景下， 他国内的医疗改革等硬骨头只能偃旗息鼓，尹锡悦能指望的，只剩在国际外交场合为“韩国长脸”来拉升支持度了。<br><br>　　尹锡悦上台之后，在外交上自认为有三大得意之作。<br><br>　　第一是咱们和韩国国内民众都骂的， 跪舔日本，在二战侵略等大是大非上，向日本献媚，改善了“日韩矛盾关系”。<br><br>　　第二是尹锡悦变更韩国在中美之间的中间平衡路线，改为全面依附美国的外交战略，跟着美国援助乌克兰，跟着美国制裁俄罗斯。<br><br>　　第三是获邀参加“G7峰会”，向韩国民众鼓吹，韩国将成为融入西方全球治理体系，成为最耀眼的“G8”。<br><br>　　就在尹锡悦韩国国内选举大败的同时，外交又传来噩耗。今年G7会议的轮值举办国是老牌欧洲国家意大利，意大利已经对外公布了参加G7会议的外围受邀国家。<br><br>　　收到邀请的国家有：阿根廷、埃及、突尼斯、肯尼亚、阿尔及利亚，以及印度、巴西、南非三国。<br><br>　　后面印度等三国是G20去年、今年以及明年的举办国，邀请他们是为了体现G7与G20全球治理体系的对接。<br><br>　　真正让韩国无法接受的，是意大利邀请了肯尼亚、突尼斯、阿尔及利亚，还有财政破产、通胀几乎崩盘的阿根廷，偏偏没有“宇宙中心大韩民国”。<br><br>　　早在去年日本举办G7峰会的时候，靠着一年多的跪舔，韩国受邀参加，当时韩国官方媒体，以及尹锡悦所在执政党首席发言人柳相范，都公开宣称“韩国已经得到国际认可，成为事实上的G8。”<br><br>　　韩国官媒还在报道中宣称：“在韩国加入之后，G8将取代联合国的地位”。<br><br>　　如果说这些论点都来自韩国的网络大V或者野鸡媒体，那我们只能说这郭家庙小妖风大。<br><br>　　可是这样荒谬的论点，居然出自政府发言人和官媒之口，这就成为“记入国际历史的国家笑话”了。<br><br>　　韩国这次被拒在G7门外，被国内认为是“外交国耻”，这次耻辱的由来，恰恰是尹锡悦过去最得意的“三大功绩”导致的。<br><br>　　第一是尹锡悦吹捧的国际认同。因为吹得太多，自己都信了，于是膨胀的韩国媒体，经常在国际上发表韩国“多方面超越意大利”的报道。<br><br>　　韩国列举进出口贸易、造船业、芯片产业等优势产业，说自己在G7里排名中游，坐三望二。<br><br>　　韩国更是将GDP超越意大利作为自己有资格与G7平起平坐，成为G8的第一理由。<br><br>　　所以这次欧洲老牌强国意大利就狠狠抽韩国一耳光，“老贵族的牌局，大家玩的是论资排辈，是人情世故”，你个看门家奴，就算长出了胜过主人的肌肉，就有资格上桌了么？<br><br>　　另外，虽然G7峰会是在意大利举办，可是邀请国家主要由美国决定，而邀请哪个亚洲国家，则日本有较大发言权。<br><br>　　所以这次韩国被拒绝邀请，对日外交，对美外交的锅更大。<br><br>　　熟悉主人和舔狗关系的人都知道，如果舔狗舔的太温顺，那么当主人有一根骨头的时候，当然会努力去吸引新的狗。<br><br>　　因为身边的舔狗，不给骨头也会舔的。<br><br>　　这就是美国与韩国的关系，美国不需要尊重韩国，不需要给韩国机会和脸色，尹锡悦政府还是会舔上去。<br><br>　　至于对日外交，虽然尹锡悦为了日本得罪了国内所有国民，可是日本依旧不屑于韩国与自己平起平坐。<br><br>　　当日本是东道主摆宴席的时候，可以给韩国一个边角料，让他见证日本的国际地位。<br><br>　　可是当日本作为亚洲代表参加G7峰会的时候，他从内心当然看不上韩国与他平起平坐。<br><br>　　所以这次韩国被G7拒之门外，是美国爹、老欧洲、与竞争舔狗席位的日本，三方共同做局的结果。<br><br>　　尹锡悦要想未来三年活成真正的韩国总统，唯有像文在寅那样，重回中间位置，才有与各方对话的资格。<br><br>　　可是咱们好心人，真能叫醒装睡的作死鬼么？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 12:51:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[李光满：布林肯来与不来，谈与不谈，美国敲诈中国的手...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287675-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404141">　　“环球时报”引用美国有线电视新闻网4月22日报道，加沙民防部门在加沙地带南部汗尤尼斯市纳赛尔医院的乱葬坑中挖出283具尸体，并且有“遭受酷刑和虐待的痕迹”。<br><br>　　巴勒斯坦瓦法通讯社说，这些尸体是在以色列军队4月7日从汗尤尼斯市撤出后被发现的，乱葬坑中的受害者大部分是妇女和儿童。按照该通讯社的说法，以色列对汗尤尼斯发动进攻后，约有500人被报告失踪。加沙民防部门称，在纳赛尔医院发现的一些尸体“被剥光了衣服，双手被反绑在背后，这表明他们遭到占领军的逮捕、酷刑和虐待”。<br><br>　　截至日前，以色列在入侵加沙地区的战争中已经屠杀3.3万名平民，其中绝大部分是妇女和儿童，另有超过10万人受伤。这次报道的283具尸体乱葬坑只是以色列对巴勒斯坦实施种族灭绝的罪证之一。<br><br>　　现在以色列正在策划对加沙南部城市拉法的进攻，美国众议院刚刚通过了给以色列260亿美元援助的新战争法案，美国还在联合国安理会一票否决了巴勒斯坦成为联合国正式成员国的决议草案。<br><br>　　我之所以要把这一新闻放在文章前面，是要说明，与肆意屠杀巴勒斯坦人的以色列沆瀣一气、狼狈为奸的美国已经突破了人类基本的道德底线和国际秩序规则，已经成为人类文明和世界进步的毒瘤，无论是拜登，还是布林肯，或是参众两院的那些沾满鲜血和铜臭的议员们都是战争贩子、无耻盗贼。如果说黑帮有时还讲一点道上的规矩的话，美国政府、政客要远比黑帮更邪恶、野蛮、无耻。如果中国被他们打趴下了，加沙的今天就是中国的明天，巴勒斯坦人的今天就是中国人的明天。<br><br>　　值此布林肯即将访华之际，以此为证，以警示中国。<br><br>　　新华社报道，美国国务卿布林肯将于4月24日至26日访问中国。<br><br>　　耶伦刚走，布林肯又来了，除了恐吓和敲诈，两人没有什么本质的区别。<br><br>　　耶伦下飞机时故作姿态地手提一个包、肩背一个包，令一众媚美跪美的两面人像打了鸡血一样兴奋异常，就好像见到了活祖宗一样，齐齐地跪了一地。令他们没想到的是，耶伦随后对中国提出的极度过分、带有羞辱的要求啪啪打脸。<br><br>　　现在，布林肯又要来了，不知道这货会以一种什么骚动作走下飞机，让那些媚美跪美的两面人兴奋起来，齐声唱和。有一点是肯定的，布林肯这次访华是憋着一肚子坏水来的，这些犹太夺佬都是负有特殊使命来的。<br><br>　　我们且来看看最近一段时间，美国对中国有哪些下作的动作吧。<br><br>　　一是据媒体报道，美国被曝正起草一份可能切断中国一些银行与全球金融体系联系的制裁措施，希望此举能阻止中国对俄罗斯军工生产的支持。如果美国真的敢这么做，那无疑是要撕破脸，对中国发动一场类似于对俄罗斯一样的金融战争，性质和后果都相当严重。<br><br>　　二是美国众议院于4月15日以383:11票压倒性多数通过旨在制裁中国购买伊朗石油的法案，法案将移交参议院表决。该法案规定，今后中国所有金融机构从伊朗购买石油的任何交易都适用于制裁。这不仅是要切断伊朗石油交易的资金来源，更重要的是要切断中国能源多元化的重要来源和通道。美国是要中国挥刀自宫，主动切断与伊朗的石油交易以帮助美国打击伊朗。如果中国帮助美国成功的打击了伊朗，那么美国随后就会要求中国继续挥刀切断与委内瑞拉、苏丹、安哥拉、伊拉克、俄罗斯的石油交易，最后，美国仅凭其恐吓和敲诈的魔法就能让中国自废武功，自断多元化能源供应，打断中国工业化之路，到那个时候，中国就只能爬进自己挖的坟墓，不想死也不可能了。<br><br>　　三是美国国务院于4月19日“根据针对大规模杀伤性武器及其运载工具扩散者的第13382号行政命令，指定4个实体，其中三个位于中华人民共和国，一个位于白俄罗斯——向巴基斯坦的弹道导弹计划，包括其远程导弹计划提供了导弹适用物品。”并称“美国致力于加强全球防扩散机制，采取行动破坏支持令人担忧的扩散活动的采购网络”。美国除了不让中国与俄罗斯和伊朗做生意，现在连跟巴基斯坦做生意都要进行株连制裁了，而中国与巴基斯坦是兄弟般的关系，如果连巴基斯坦都不能做生意，在美西方对中国发动贸易战的状态下，中国还能跟谁做生意呢？如果中国接受了美国的无耻挑衅，岂不是自断生路？<br><br>　　四是美国商务部工业和安全局于4月10日更新出口管制条例，将来自中国的11个实体纳入实体清单，理由是这些实体涉及的活动被认为是与美国的国家安全或外交政策利益相悖。现在已有1000多家中国公司、大学、机构被美国列入了实体清单，这份实体清单几乎涵盖了中国所有前沿高新科技公司。<br><br>　　五是菲律宾和美国于4月22日起在菲律宾首都马尼拉共同启动为期19天的2024年度“肩并肩”联合军事演习。本次军演的参与人数超过16700人，其中包括5000名菲方人员和11000名美方人员，以及150名澳大利亚军事人员和100名法国海军成员。本次军演内容涵盖海上安全、空中和导弹防御以及网络防御和信息战等领域。此前拜登曾表示，如果在南海有国家攻击菲律宾军队，美菲之间的“防御条约”将会触发。这是要继续在南海搅局，通过武装菲律宾引爆南海冲突，给中国制造一个乌克兰式的战争陷阱。<br><br>　　六是4月20日，美国众议院通过对外援助法案，其中涉及中国的主要有两个方面内容，一个内容是在“21世纪透过实力达成和平法案”中，要求中国公司字节跳动限期剥离TikTok。另一个内容是美国拨款81亿美元用于对付中国，即所谓“印太安全补充法案”，其中33亿美元用于发展美国潜艇基础设施，20亿美元为台湾当局和其它美国盟友提供军事融资，19亿美元向台湾提供军事服务。这是美国继续武装台湾，阻止中国武力解放台湾，统一祖国的具体行动。<br><br>　　七是美国贸易代表办公室于4月17日宣布发起针对中国海事、物流和造船业的301调查。最近美国贸易谈判代表称要对中国进入美国的3000亿美元商品加征更高关税，这不仅是要继续把贸易战打下去，而且还要把中国造船业搞垮，估计这一调查的结果将会掀起对华贸易战的新一轮高潮，美国也一定会要求其盟友对中国采取同样的措施。<br><br>　　八是美国在距离中国台湾岛仅400公里、距离中国大陆仅660公里的菲律宾吕宋岛军事基地部署中程导弹系统，这与在韩国部署的萨德导弹防御系统以及在日本部署的导弹防御系统共同构成一个打击和防御中国的导弹基地网络，这一事件的性质与当年美苏间爆发的古巴导弹危机相似。一方面在中国解放台湾时对中国实施打击，另一方面则对中国形成一个新的导弹进攻和防御岛链。对中国进行战略威慑。<br><br>　　九是是日本首相岸田文雄访美，其核心议题是美日同盟在在军事指挥系统升级，扩大驻日美军司令部权限，实现美军战时能够指挥日军。同期美日菲举行三国领导人峰会，组建一个美日菲三国联盟的小圈子以对抗中国。<br><br>　　十是美国正在计划将日本拉入奥库斯联盟，在由美英澳组成的核技术战略联盟的基础上，吸纳日本加入，从而形成一个威胁中国安全的新的核战略联盟。这是一个比北约东扩更可怕、对中国威胁更大的联盟。<br><br>　　十一是前几天美国财政部长耶伦访华时提出了“中国产能过剩”的灭绝中国制造业计划，其目的是要对中国电动车、光伏产业、新能源电池三大产业动手，将中国努力了数十年才刚刚起步发展起来的三个新兴产业扼杀摇篮中。<br><br>　　现在布林肯又要来了，在美国不断加码围剿中国，不断对中国政治、军事、金融、科技、贸易、制造业施压的情况下，布林肯此次行程绝不是一次对中国释放善意、寻求合作的访问，像耶伦访华一样，这又将会是一次美国对中国进行挑战、实施威胁、寻求破坏的行动。<br><br>　　这次布林肯对中国的核心诉求是什么呢？核心诉求是要求中国停止向俄罗斯提供用于军事的关键技术和产品。其实中国并没有直接向俄罗斯出口任何用于军事的武器装备，但美国认为正是因为中国对俄罗斯的工业制造能力的支持使得俄罗斯的军工产业越打越强，美西方的失败是因为有中国的支持，这为他们的失败寻找到了一个荒唐的借口。<br><br>　　美国媒体还报道，如果中国继续对俄罗斯提供用于提升俄罗斯军工制造能力的相关设备、产品乃至汽车，美国将会对中国实施制裁。实际上无论中国采取什么样的对俄贸易政策，美国都会对中国实施一个庞大且全面的制裁计划，不仅仅是贸易，不仅仅是产业链，也不仅仅是高端芯片，而是一个全面的制裁计划，这是在对俄罗斯、伊朗实施全面制裁之后，要对中国动手了。<br><br>　　这就是布林肯这次访华手中握的牌，美国一向善于无中生有的出牌，既不需要理由，也不需要规则，只要需要，随意想到一个什么抓起来就是一件武器，比如国家安全，比如产能过剩，比如支持俄罗斯等等。总之，只要国家利益需要，美国会有一堆无中生有想出的牌对付你。<br><br>　　现在谈五点看法。<br><br>　　第一，对中国来说，布林肯访华除了对中俄关系进行恶意挑唆、对中国外交进行恶意诽谤、对中国经济进行恶意污蔑，不会给中国带来任何好处，甚至会受到羞辱。因此，我建议，在这次布林肯访华期间，除了对等的外交部长会见，不要有更高层级的中方官员与之会见，一定要体现对等原则，这是利益的需要，也是尊严的需要。<br><br>　　第二，我们一定要认真对待美国离间中俄关系的战略目的。我曾在前不久的一篇文章中说，“最近美国又开始对中国与俄罗斯的贸易进行指责，公开离间、分化中俄关系，企图让中国在俄罗斯最困难的时候离开俄罗斯，帮助美国摧毁俄罗斯，其目的十分阴险毒辣。我们一定要清醒地认识到，中俄关系的重要性远超中美关系，保持中俄关系是维护中国全球地缘安全的基石，是打破美国全球霸权的核心战略。”这里我得说，现在帮助俄罗斯，其实就是未来俄罗斯帮助中国，今天我们加入美国对俄罗斯的战争就是未来俄罗斯加入美国对中国的战争。帮助俄罗斯实际上是从国家战略上帮助我们自己。<br><br>　　第三，美国为什么要力压以色列对伊朗发动更大规模的报复行动？是因为美国要收缩实力，要收回拳头，好集中力量打击中国，对中国实施致命一击。美国越是在其它地区认怂，就越要小心应对，拜登不像特朗普，干什么都摆在桌面上，拜登是一个阴险的政客，在美国政坛上经历了美国在伊拉克和阿富汗的战略失败，以美国现在的实力不可能同时与俄罗斯、伊朗和中国进行三场战争。因此，拜登主导的美国的终极战略是对付中国，渗透中国，分裂中国，摧毁中国，对中国来一场全面的冷热战叠加的战争。特殊时期，我们应该改变一些习惯性思维，比如中俄结盟问题，绝不能教条主义的理解“不结盟”，在特殊时期一定要改变一些旧有的策略和战略，在美国事实上已经将中国和俄罗斯都列入敌人并分别发动战争的情况下，中俄关系需要进一步发展和提升，俄罗斯最艰难的时候实际上也是中国最危险的时候，中俄要真正形成肩并肩、背靠背的战略互助关系。这不仅需要有口号，更要有行动。<br><br>　　第四，在对美斗争中，我们一定要建立自信，一定要敢于斗争，这是一个国家和民族的立国之基，不敢斗争就只能任人宰割、任人欺负，红线底线任人践踏。无论形势多么复杂多么严峻，我们就坚持一条，即原则和底线绝不能突破，一旦被突破了，我们就要坚决斗争到底，与敌人拼个鱼死网破，坚决让敌人退回去。没有这种拼命精神，光靠智慧是不行的，美国和西方的哲学就是靠实力说话，我们既要靠智慧，更要靠斗争精神，要发扬抗美援朝时期那种不怕死的拼命精神。这里我一定要说说，外交、政治和舆论要学学华为的精神。华为在美国以国家紧急状态的全面打击下，依然保持高昂的斗志，保持强大的斗争精神，不仅活下来了，而且凤凰涅槃，浴火重生，彻底突破了美国对华为实际上也是对中国的高端芯片制裁和封锁，在芯片、操作系统、设计工具等方面做到了全面国产替代和自主可控，最新上市的Pura70手机就做到了100%国产，而且在昇腾算力芯片的研制方面打破了美国英伟达的垄断，确保了中国AI产业的健康发展。中国就是要有华为这样的精神，就是要有华为这样的志气。像中国这样一个国家是打不垮也打不死的，只会在妥协退让投降中被打败被消灭。<br><br>　　第五，美国现在是内外交困。当前美国的对华战略应该说是美国最后的疯狂。一方面美国在中东在欧洲陷入了事实上的两场战争，美国国会批准对乌克兰和以色列援助法案表明，这两场战争正如两根管子正在吸美国的血。这两场战争的持久化对中国有利，因此我们一定要支持俄罗斯，绝不能让俄罗斯倒下，我们一定要通过支持伊朗来支持巴勒斯坦、支持哈巴斯，使美国陷在这两场战争中不能自拔。同时美国正在通过金融战争吸亚洲的血，企图复制上个世纪九十年代发动东亚金融战争的场景，血洗东亚国家，为美国回血，中国金融领域也正承受着极大压力。如果美国无法在俄乌战争和巴以战争中取胜，无法在对东亚发动的金融战争中吸到血，那么美国的全球霸权、美国国的国内政治都将发生剧变。事实上美国国内的各种矛盾、冲突已经到了严重分裂、瓦解的边缘。我们一定要在这场国际秩序的剧变中保护好自己，在斗争中维护好国家利益，绝不让美国从中国吸到血，绝不让美国收割到中国的财富。美国一旦实现收割中国的目的，就一定会得到续命，继续阻止中国崛起和中华民族复兴。冷静判断，坚持斗争，稳健发展，让美国不敢咬中国，也咬不到中国，收割不到中国。只要中国不被美国吸血和收割，美国就终会走向衰落和崩溃。<br><br>　　最后，我还是要说，布林肯来或不来，谈或不谈，美国敲诈中国的手段和绞杀中国的目的都不会改变。因此尽量低规格接待，冷态度处理，该冷眼冷眼，该回怼回怼，既不失国家尊严，又维护国家利益，这才是应对布林肯这类人渣敲诈勒索的应有之道。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 12:49:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[肖磊：在大变局关键时刻，美国新的“援乌”法案为何需...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287673-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404139">　　最近关于美国众议院批准的，608亿美元的对乌克兰援助似乎莫名其妙的成为了市场焦点，实际上自俄乌冲突开始，美国对乌克兰的援助一直都存在，只是形式上经常会发生一些变化。<br><br>　　要知道在此之前，欧盟刚刚也批准了超过500亿欧元的对乌援助，市场对其的关注度并不高，更何况608亿美元对于美国整个体系来说根本不算什么大的数字，美国随便一家科技巨头，一个交易日的市值波动都比这个数字要高很多。<br><br>　　相比美国政府动不动就数万亿的财政支出，以及直接下场作战的成本来说（此前的阿富汗伊拉克战争总支出是6.5万亿美元，这还不算人员伤亡），608亿美元对于跟俄罗斯这样体量的国家打仗，都可以忽略不计。而且608亿美元里面，还有很多是直接给美国本土军工企业的，不是直接打给乌克兰的，那这次的援助法案为什么会造出如此之大的声势，以及故意引起如此之大的舆论反响呢？<br><br>　　基于这个问题，我们从一个全新的角度来深入的讨论一下。当然，纯属闲聊，欢迎大家看完之后再反驳或讨论。接下来会分成几个部分来扯。<br><br>　　一<br><br>　　第一个部分我们先看看共和党控制的众议院，为什么要在大选来临之际，而且是在故意拖了很久之后，又如此毅然决然的批准对乌克兰的高调公开援助呢？<br><br>　　我们知道，此前特朗普等共和党内部，都是非常反对加速对乌克兰援助的，共和党一直认为解决墨西哥边境等非法移民问题都比援助乌克兰重要得多，甚至反对援助乌克兰，解决非法移民问题，成了这次共和党选举当中主要的话术和舆论“优势”，为什么突然间放弃了这个舆论“制高点”，去满足民主党主导的对乌克兰的援助呢？<br><br>　　其实道理很简单，共和党也有自己对外的“核心”利益，那就是以色列。共和党控制的众议院之所以在大选来临前通过对乌援助法案，最直接的原因是，这个法案从最初的只援助乌克兰，变成了一个同时满足了共和党利益的打包法案，通过后的法案里，还包括了对以色列260亿美元的援助。<br><br>　　共和党反对援助乌克兰但支持援助以色列，而民主党反对援助以色列但支持援助乌克兰，如果两党各妥协一步，你同意我援助乌克兰，我同意你援助以色列，这样同时满足了各自的对外需求，一起赚钱也不错。与此同时，民主党在联合国的代表，一票否决了巴勒斯坦加入联合国的申请，把支持以色列的戏做得比较足，共和党如果再不支持民主党援助乌克兰就说不过去了。<br><br>　　当然，这次千亿美元的对外援助法案里面，不仅仅是对乌克兰和以色列的援助，还包括了超过80亿美元对印太地区的“搅局”，以及与此绑定的，对海外版抖音Tiktok的禁令法案。<br><br>　　因此，此次通过的，以“援乌”为名的一揽子对外资助法案，金额实际上并不是最值得关注的点，而是美国整体性的对外统一“展示”，也就是美国要告诉全世界，美国国内上下、两党，在俄乌冲突、巴以冲突、印太等事情上，达成了一致性共识。<br><br>　　关于对印太地区的“援助”，其背景也是非常值得警惕的，在整个对外援助法案表决前，受日美利益共同体的安排，日本首相岸田文雄特意跑到美国国会，一顿演讲，渲染印太地区局势的严重性，甚至说的比俄乌局势还要紧张，把议员们说的一愣一愣的。这就使得当一揽子法案通过的时候，已经把俄乌冲突、巴以冲突，以及印太地区放到同一个“释义”和“定性”体系下了。<br><br>　　好，到此为止，有碍于对外“援助”法案通过的利益划分和共识纠结基本都搞定了，代表各方的利益诉求都得到了满足，投票的不确定性障碍已经清除，整个情绪和气氛也都烘托得差不多了，投票通过就成了大概率事件，接下来的工作就是要对该法案进行宣传，让盟友感受到支持（得赶紧冲啊），让世界感受到美国的“伟大”（好佩服啊）。<br><br>　　其实不管是乌克兰、以色列，还是印太地区，都没有触及到同样非常激烈的美国内部矛盾，美国国内一大堆问题还需要解决，包括拜登所说的，美国内部面临着种族主义、仇外心理和本地主义等对美国的撕裂。美国民众难道就不关心自己的国内问题吗？为啥如此热衷于对外呢？<br><br>　　这就说到了今天我们要讨论的第二个部分，即：被“盟友”绑架的领导力幻觉。<br><br>　　最近拜登总统说了一些非常有意思的直白，比如说：如果美国不站出来领导这个世界，你告诉我，谁来领导？每当我（拜登）出现在国际会议的时候，他们都眼巴巴的盯着我，看着美国，他们都希望美国领导世界。<br><br>　　于是，美国依然必须得领导世界这事，就变成了一个加强版的循环，比如乌克兰总统泽连斯基说，没有美国支持乌克兰必输，乌克兰是为整个西方世界的价值观战斗，乌克兰是在为为美国打仗，乌克兰有人，美国只要给钱就行，如果乌克兰输了，美国也就输了。<br><br>　　最近以色列也把美国架在火上烤，我以色列可以听你美国的，我都是按照你说的做的，但你看伊朗、你看哈马斯，他们不听你的，他们要干坏事，我打他们，不仅仅是为了我，也是替你美国教训他们，这样你美国才能扮演好世界“领导者”角色。<br><br>　　印太地区更是如此，岸田文雄在美国议会演讲的时候说，美国就是世界的希望，美国不是一个人在战斗，我们日本等都理解美国为世界做出的贡献，美国的伟大大家都看得见，你们美国放心，我们都绝对不会忘记美国付出，我们都会坚定的支持美国来领导世界。<br><br>　　所以大家看看，这么一搞，拜登总统就不得不说，“除了美国，还有谁？（冯小刚那个画面就出现了）”。尤其是当岸田文雄等，到国会一顿演讲之后，议员们也是感动得不得了，都认为美国“天选之子”的使命重现，啥也别说了，赶紧通过对外“援助”法案吧，世界需要我们美国拯救，国内问题都是小事。<br><br>　　不过我个人觉得，这么一搞，对外援助法案能起到多大效果还不好说，但最明显的一个结果就是，今年的大选共和党可能悬了，既然两党在这么多问题上都达成了“共识”，而且都是由民主党主导的，那还有必要把民主党选下去，冒不确定性的风险吗？我甚至怀疑，这个“年轻有为”的共和党众议院议长约翰逊是民主党派来的卧底（哈哈，开个玩笑）。<br><br>　　约翰逊为了说明自己的决策正确性，说：为了做正确的事，自己不怕背负压力，而且直接把现在的美国，定义成了“战时状态”。这里面的隐喻其实是，既然是“战时”，就要以国家利益为重，而不是单纯的共和党利益。不知道以后共和党会如何理解约翰逊这一任议长，我们拭目以待，别像前任麦卡锡一样，没一阵子就被罢免了。<br><br>　　二<br><br>　　好，关于此次对外援助法案，除了很多狗血细节，实际上历史也走到了转折点上。<br><br>　　要知道自2008年经济危机，以及陷入中东战争泥潭，又无法获得想要的结果之后，导致美国从奥巴马时代开始，就从整个二战后的全球性扩张（谁不服美国就直接出兵），转变为战略性收缩，也就是美国不想再直接参与地区战争了。<br><br>　　这种背景下，美国在全球各个主要的地区，就必须要扶持“代理人”，制造“杠杆”效应（也有离岸平衡等一说），以免这些地区在美国战略性撤退之后，联合起来排挤美国利益。<br><br>　　俄乌冲突使得俄罗斯跟欧盟彻底决裂，这也意味着，在亚欧大陆的西端，因俄罗斯和欧盟走近从而降低美国在该地区话语权和利益主导力的可能性已经没有了。在中东地区，美国在撬动以色列跟一些组织和某些国家的关系，来影响整个阿拉伯世界，美国甚至开始跟伊朗共享某些战争行动情报来“敲打”以色列，成了地区趋势的“中枢”。<br><br>　　印太地区就更不用说了，中国出去一艘渔船，都能被菲律宾和美国媒体宣传成航母舰队，不了解实情的民众，还以为印太已经打到你死我活了。<br><br>　　但请注意，在这样一种背景下，美国和这些地区的关键“盟友”之间，就存在一个“谁先上”的问题，美国说你先上，我支持你；盟友说，你也得上，你要是不上，我怎么上；美国又说了，我可以援助你；盟友表示怀疑，关键时刻你跑了怎么办？钱呢？<br><br>　　美国说，我肯定不会跑，但你得真上，不能给我演，钱的话主要看你上的决心和牺牲的程度，以及引发的国际社会对你牺牲的同情程度有多高，然后我们再看情况批给你，另外你们领导人也得来美国游说，不会写煽情小作文的话我美国智库可以给你们代笔，一定要重度渲染你们面临的“威胁”，激发美国民众对大国和不同“价值观”的恐惧，这样议会在对外援助方面才会有“激情”决策，否则美国政府也批不出条子。<br><br>　　于是大家的火力全开，异口同声的说，世界充满了大国和“价值观”“威胁”，什么贫穷、饥饿、落后都不重要了，世界已经无法“妥协”，“价值观”已经无法共存，世界需要美国的领导，美国对世界有特殊责任，美国绝对不孤独，美国背后是全世界数十亿拥有相同“价值观”的民众，美国承受的压力和责任大家都感激和理解，盟友对美国都是死心塌地的。这么一搞，美国民众都感动坏了，议员们感觉回到了美国的光荣巅峰时代，管他什么方案，都给我拿过来，就是通过。<br><br>　　这就解决了“谁先上”和“谁援助”的问题，但问题是，盟友肯定不满足于“我先上”，每时每刻都想着拉上美国一起上，而美国想的是，我让你上的时候就上，不让你上的时候你就停，我美国的目的是塑造对方的“邪恶”形象，然后让你们永远不再跟他合作，警惕他，反对他，打压他，跟他脱钩和隔离，然后我们自己小圈子做生意，排除他，这样我美国永远就是世界的中心，占大头，形成收割循环，而不是让你拉我下水，给我制造“麻烦”，否则我早就自己上了，还要你干嘛。<br><br>　　很多人可能又说了，这是正义与非正义的对决，请注意，就拿俄乌冲突来说，大家可能不明白欧洲整个体系的历史架构，俄罗斯这个民族，对欧洲和美国的了解，以及跟欧洲和美国打交道的历史，远比中国等要悠远和深入得多。<br><br>　　从彼得大帝化妆去欧洲学工业技术，全面学习欧洲，到叶卡捷琳娜整体的教育和产业改革等，最后到十月革命、苏联解体后的休克疗法，全部都是基于欧洲体系来塑造自己国家的，俄罗斯从来就不是亚洲的部分，也不是全球的部分，而一直是围绕欧洲来规划自己和做出选择的，而且纵观俄国的历史，大部分时间都是跟英国等联合起来，打另一个欧陆强国的，包括最早联合起来打奥斯曼帝国，后来联合起来打拿破仑领导的法国，再到二战的时候美国和英国等支援苏联打德国，你会发现，俄国反而都站在了历史正确的一面。<br><br>　　说这个什么意思呢，就是不要轻易去搅入欧洲战场和美国话术，去挑战自己对欧洲历史的理解智商，美国够强大了吧，为什么在二战之前，都保持着孤立主义，就是美国在二战之前，被欧洲国家给虐怕了，欧洲没有一个国家是随便就能被其他国家了解和影响的（所以他们才要打）。<br><br>　　二战的时候，西班牙看上去站在纳粹一边，但等希特勒要求西班牙政府派兵支持希特勒的时候，西班牙就是不派，希特勒被气炸了，专门跑到西班牙准备骂佛朗哥，佛朗哥立马端茶倒水说您是我偶像，不要生气嘛，但就是不派兵。更有意思的事，战前英法俄等说好了一起“制裁”希特勒，但英国先反水，才导致苏德不得不签署互不侵犯协议，希特勒开始放心的闪击波兰。<br><br>　　三<br><br>　　如果大家看不懂这些历史是啥意思，那就看看2020疫情期间，意大利是如何骂欧盟的，然后欢迎中国等援助的，但等到援助完了，谈价值观的时候，又说要退出“一带一路”等。出现危机和打仗的时候需要你，但等一起发展的时候就又变脸了，这就是为啥土耳其、乌克兰（未来）等都可以成为北约成员（军事组织），但“欧盟”等经济组织就不会要他们（我再做个预测，乌克兰加入北约容易，加入欧盟休想）。<br><br>　　当年北约批准土耳其成为北约成员（1952年加入），就是为了跟苏联打冷战，古巴导弹危机就是因为北约要在土耳其部署中程导弹，苏联为了反击就给古巴运导弹，差一点就引发全球核大战。所以说，你根本看不懂人家的历史纠葛和各类操作，出现一个末端的现象就赶紧下定义，其实可能是过于激动了。<br><br>　　更何况，二战的时候，既然大家都觉得德国是反人类的，那为什么就在德国的旁边，还有中立国呢？不是说中立就是邪恶的帮凶吗？为什么战后美苏等，没有对这些中立国进行清算呢？为什么战前在欧洲大陆反犹最厉害的，恰恰还不是德国呢？甚至为什么连站队希特勒的西班牙都没有被清算呢？反而真正的结果是，正义感最强烈，战前世界第一的英国，被二战拉下神坛，再也回不去了，世界第一易主了。<br><br>　　其实真正改变欧洲整个历史运行体系的，不是打不完的欧陆战争，搞不清的家国仇恨，也不是具体某个国家的错误举动，而是美国的崛起。在美国崛起之前，整个欧洲大陆的地缘政治历史，用一个逻辑就能说明白，即：老二和老三等联合起来打老大，谁崛起了，谁实力最强，大家就联合起来打谁。<br><br>　　最早大家联合起来打西班牙，接着联合起来打法国、俄国、德国等，最后由于英国始终高悬海外，打不着，就成了欧洲第一强国，但等到二战来临的时候，美国对英国的援助要求里面，基本都是附带了巨大的条件的，包括英国要允许海外殖民地的独立，以及英国海外军事基地被美国接管等等，借助二战，英国这个世界老大也被打下去了。而且在欧美历史的很长一段时间里，美国和法国等都是联合起来打英国的，因为当时英国是老大。<br><br>　　美国完全崛起之后（二战后），整个地缘政治的习惯性运行逻辑完全被改变了，变成了美国这个老大，联合老三和其他国家来打老二，所以二战后无论是英国，或德国，或日本，或是新兴的拉美、东南亚等，谁崛起，美国就联合另一部分打击谁、“收割”谁。这就把原来整个欧洲的所有历史运行逻辑改变了，从原来大家联合起来打老大，变成了现在老大联合大家打老二。<br><br>　　这就有点奇怪，因为大家都知道一鲸落万物生，所以联合起来打老大才是正常的逻辑，而被老大联合起来打老二这个就有点看不懂，但也没有办法，美国实在太强了，胳膊拧不过大腿，所以联合起来打老二这事，就边打边看吧，但随着时间的推移，大家发现，越打，世界的发展就越不平衡，越打大家的利益就越少，打到现在，日本失去了三十年，欧洲要不是联合起来，单个国家都还赶不上美国的个别州了（加州GDP比整个法国还高出近1万亿美元），欧元也基本被打残了，金砖国家目前看也就只剩下中国了，其他发展中国家早就一夜回到解放前了。<br><br>　　说到这里，很多人又说了，“价值观”很重要，这一点我不否认，但欧洲打了那么多年，谁能搞清楚英法德意西俄等之间的具体价值观差别，美国取代英国来影响欧洲和当世界老大，是因为美国的价值观比英国好吗？是因为此前英国站错队了吗？被美国清算了吗？<br><br>　　四<br><br>　　不过这里面，有一个点是永恒不变的，那就是具体的国家如果得不到真实的发展壮大，“价值观”是会遭遇严重反噬的，美国现在给大家推崇的“价值观”体系，实际上建立在最早由法国资助的北方工业经济打败由英国资助的南方种植园奴隶经济的基础之上，而不是顺其自然得来的。<br><br>　　这一轮美国为啥要撤离阿富汗，因为当美国的“价值观”无法给阿富汗带来真正的经济全面发展的时候，“价值观”很快就会遭遇反噬，宗教和极端化会迅速回归，美国不跑都不行，现在谁要是提阿富汗撤离飞机往下掉人，美国都可能骂谁。<br><br>　　当印第安人基本消失在地球上，巴勒斯坦人也已经被圈在一个高墙里只能逐步自我消亡的时候，很大的概率是，再过很多年，没有人会去讨论此前的是非对错，历史只会一笔带过：“印第安人的消亡是因为没有掌握先进的生产力，巴勒斯坦人的消亡是因为没有找到正确的建国之路”。可能很少有人会说，印第安人和巴勒斯坦人的消亡，是没有站在正义的一边。<br><br>　　要知道在二战胜利后，正义的一方，反而开始援助战败国德国和日本，为啥不持续报复德国和日本人呢，这就好比说，就因为哈马斯，美国就要支持以色列杀光巴勒斯坦人吗？而二战结束后没有对日本和德国进行无底线的清算，并不是因为什么单纯文明的进步，而恰恰是一战的教训，因为一战对德国清算的过于彻底，导致德国反弹，发动了二战。<br><br>　　如果世界主义者说“国家”这个概念也不重要，也不符合人类普世“价值观”，那么请发明了“国家”这个概念，以及有人类普世“价值观”的国家，先解散自己的国家再说。问题是，不仅仅是国家的概念，就连美国总统拜登都说了，美国自己的国家内部，还都存在着仇外、种族歧视、本地主义等彼此划分问题，而“国家”这个概念，就是为了解决这些问题，“国家”在解决人类很多冲突层面已经远比种族主义和本地主义高很多层次了。<br><br>　　没有国家这个概念，不去捍卫“国家”这个概念，世界留给大家的，就只有下一等的，种族等仇杀，这就是为什么美国要否决巴勒斯坦建国（无法加入联合国）的其中一个原因，种族仇杀具有原始的存在“模糊性”，其罪名远低于基于国家概念之下的“侵略”、“灭国”等。因为种族仇杀跟“落后”挂钩，很多时候说不清楚谁对谁错，而“国家”之间的战争属于现代文明判断，很容易做出行为判断，就像法律对打架的定义，主要看谁先动手。这也是为什么在俄乌冲突里面，美国强调的是“国家”这个主体（对乌克兰有利），而在巴以冲突里面，强调的是种族冲突和恐怖主义（对以色列有利）。<br><br>　　但很讽刺的是，世界上认知能力非常高，且最富有、知识体量足够大、孕育了诸多科学奇才和创新、商业等奇迹的犹太人，最高的种族目标依然是建立属于自己种族的国家，而不是去国家化。<br><br>　　五<br><br>　　好，扯得有点远，我们还是进入到第三部分的讨论，因为光说过去的问题，并不能解释很多国际行为的动机和程序，最主要的还要看对未来发展的讨论。<br><br>　　我们前面已经说了，美国所缔造的战后秩序体系，从2008年开始，出现了从扩张到收缩的转变，但这一转变必须要考虑“周全”，也就是在全球的每一个点上，要实现对美国战略“收缩”的同步和一致性“替代”。也就是说，虽然美国逐步退出了该地区的大规模力量存在，但整个影响力和利益格局不能发生太大的变化。<br><br>　　这就使得美国的最大需求在于，在这些关键地区，绝对不能形成很好的内部联合，以及更进一步的发展性彼此绑定，东欧需要矛盾，中东需要矛盾，印太更需要矛盾，只有这种矛盾持续性的存在，这些地区就永远需要美国的介入，美国的影响力和利益体系就不会被削减。<br><br>　　但请注意，有一些矛盾是会引发不可控效应的。<br><br>　　我们就拿俄乌冲突来说，如果就这样平淡的打下去，世界都会出现视觉和感受上的“疲劳”，毕竟还有比乌克兰战场还要惨烈的地方，比如加沙等，这就导致这种烈度的俄乌冲突，并不能对亚欧大陆的西端制造出永久性的“隔离”效应，一旦停战，俄罗斯和欧洲很有可能很快就会重启贸易谈判等。<br><br>　　那怎么办呢，其实也很简单，那就想办法制造仅存在于理论层面的超级恐惧。<br><br>　　最近有几个现象值得关注，一个是，诺兰导演的《辐射》开始播放，虽然这是一部改编自游戏的影视剧，但拍摄和上映的时间，以及里面的故事耐人寻味。大概的剧情是，为了兜售防辐射生存设备，那些制造防辐射生存设备的商业巨头，故意破坏战争双方的停战和谈，世界最后走向了核大战，然后地球上就没有安全的地方了，变异新人类出现，一切组织关系都在重塑，而存活下来的人类需要长期住进防辐射生存设备，生产防辐射生存设备的企业大赚，从而引发了一系列故事的推进。只不过故事是倒过来的，以悬疑的方式展开。<br><br>　　无独有偶，也是在前一阵，马斯克发布了一个关于火星开发的具体规划，其中说服大家的最极端理由是，当核大战来临，月球也不安全，就算你住在月球，核武器飞过去也很快（目前人类飞往月球需要一周），但如果住在火星，大家就有足够的时间（飞往火星需要约300天），对核武器进行拦截和处理，移民火星是人类预防核大战的终极理性选择。<br><br>　　很多人不理解美国这些精英人士的思考，其实整个西方，尤其是在新教扩散之后，整个主导西方世界的精英群体对理性的崇拜是非常极端的，也就是说，只有理论的极限才是行动和决策的极限，如果一个国家有实力做一件事，那么未来很大的概率就会做这件事。比如人类已经掌握了核武器，那么未来核大战就是不可避免的。<br><br>　　什么意思呢，就是基于这样的逻辑来指导决策和行动，那就是与其研究和阻止发生核大战的具体方法，还不如让未来的核大战，更符合美国利益一些，同时找到更好的，用核大战来刺激未来技术和防御体系的方式，为核大战做好一切理论和实际准备。<br><br>　　那在哪里爆发核大战，对美国最有利呢？<br><br>　　五<br><br>　　没错，如果从目前的情况看，那就是乌克兰战场，一旦让俄罗斯在乌克兰战场使用核武器，就意味着，整个东欧会形成一个核辐射隔离带，这样整个欧洲和俄罗斯，就从客观上面失去了互联互通的可能性，至少数十年之内无法建立有效的和解，形成真正的“天然”无人区隔离带，同时也让亚欧大陆永久割裂。<br><br>　　当然，对核大战的准备，也能更大范围的调动美国各界的危机感，刺激出类似冷战时期各界的“奋斗和创新”动力，这样移民火星，以及新材料、防辐射、对极端环境的生存需求，会把整个极限创新给推升起来，整个科技的发展基数和种类就有了新的扩展性。<br><br>　　什么意思呢，就是关于俄乌冲突，以及未来的发展方向，各方都在为核大战做准备，从美国的一些决策和引导看，并不是预测核大战会不会发生，从而停留在大众争论期，而是从精英层面真实的开始为核大战做各领域的铺垫和准备。当年正是由于美国在核大战层面的充分准备，包括末日地堡等的推行，才使得在古巴核危机的时候，苏联最终“认怂”（因为苏联相信从美国人的准备来看真会按下核按钮）。<br><br>　　最近又看了一下扎克伯格等在夏威夷建的末日地堡图片，确实需要思考这些人搞这些东西到底是为了啥，难道只是玩一玩？如果再加上前一阵有个消息说，俄罗斯东方某地出现了核泄露，以色列又袭击了伊朗核设施等，这可能意味着，整个亚欧大陆的东、中、西等在某个条件下，都可能会被核辐射所影响，从而产生超级恐惧，并阻止各类资源向这些地区的流入，从而彻底阻断亚欧大陆的发展通道，整个亚欧大陆就能保持在不稳定、不安全的边缘地带，世界以美国为中心就很难被撼动。<br><br>　　那关注核大战，是不是完全属于杞人忧天呢，如果考虑到目前俄罗斯的一些表态，以及整个北约的介入程度，再加上诺兰和马斯克等绝对的高智商、多资源、巨大行业影响力层面有意无意的信息释放，以及扎克伯格等跑夏威夷建末日地堡，核大战或许已经成了美国精英群体的一个潜在议题。<br><br>　　这从人类武器的发明和使用历史也能感受到，比如最早火枪发明的时候，大家不会知道枪会成为未来战争的主要武器，欧洲在1683年维也纳大战的时候，火枪还是辅助工具，但到了拿破仑时代，枪炮已经成了主要战争工具；第一次世界大战的时候，坦克刚开始走向战场，潜艇的使用还只是偷袭商船，飞机还只是用来侦察，但到二战的时候，坦克飞机潜艇已经是不可或缺的战争工具。<br><br>　　人类在二战的时候第一次使用了原子弹，核武器会就此封存吗？这一点真不好说，最近美国的战略轰炸机、吞金兽B2也是罕见的集体出训，除了大国之间的远程核大战，我想不到这种轰炸机的集体训练有啥意义。因此说，唯一可以确定的是，只有基于核大战的逻辑去发展足够的有效防御和应对体系，才可能不被核大战威胁、讹诈，或者说才能跟得上美国“理解”和“影响”世界的节奏。<br><br>　　对于现实性的意义来说，对核大战的某些极限防御性准备，或许确实也能刺激出一些创新，就拿汽车安全性的演化来说，比如安全带、安全气囊等，最早都是在专门的极限赛车比赛的时候被刺激发明出来的，因为速度够快，要保护赛车手，否则随时都会车毁人亡，然后这些技术就被普遍的使用在了大众驾驶领域。再比如防抱死系统等，是因为要处理极端路面，以及紧急刹车等。<br><br>　　什么意思呢，就是如果无法创造出极端条件，很多如今看似普遍且重要的技术需求在日常生产生活条件是没有机会被讨论的，更不要说去发明了。理解美国很多运行体系，不仅需要从基督教、希腊罗马等历史的角度，还需要从工业革命、商业贸易、大国纷争，以及故意制造极限挑战、创造极限技术、搭建世界平台、缔造生态循环、操纵世界议题等层面去理解。<br><br>　　不过关于核大战这个事，美国可能高估了自己的“规划”和“掌控”能力，又低估了其外溢效应，我举个例子大家就明白了。比如有这样一个传说，我不能确定是真是假，但从理论层面值得思考，就是当年中苏关系破裂之后，美国也还在极限封锁中国，中国处在双线夹击的历史最严峻挑战之下，美国更是十分希望中苏交恶，并进入热战，这样苏联就能加速崩溃，而当苏联准备要给中国进行全方位核打击，美国并未阻止，反而幸灾乐祸的告诉中国，希望中国求助美国的时候，新中国的策略是，要求美国阻止苏联对中国进行核打击，否则中国一旦遭遇苏联核打击，中国就会把仅有的核武器，全部打到美国的军事基地和想办法打到美国本土（当时中国已经有可以携带弹道导弹的核潜艇了），然后中国数亿人就离开被污染的土地，涌入苏联打反击，一直向西穿越莫斯科迁徙到欧洲去，而后美国赶紧警告苏联，如果其对中国使用核武器，美国就会对苏联使用核武器，事态才得以平息。<br><br>　　当核战争真正来临的时候，任何“价值观”话术都是苍白的，如果未来美国一旦出现可以驾驭核大战的幻觉，那么核大战肯定就是全球性的，而不仅仅是会出现在乌克兰战场，试图控制小范围战术性核大战或使用小型核弹等说辞，要么就是过于幼稚，要么就是居心叵测。但值得警惕的是，美国可以通过各种宣传和铺垫，总是能让大家相信，就算爆发核大战，也只能是小范围的，只是为了证明俄罗斯是足够“邪恶”的，而不会对美国人和其他地区带来巨大风险的。<br><br>　　我个人甚至怀疑，如果真有那么一天，美国可能会借助某种渠道，秘密给俄罗斯传话，说你可以使用核武器，但必须限制在乌克兰境内，不能超出这个范围，我美国就不会对你进行核反击（俄罗斯成功入坑）。<br><br>　　然后等俄罗斯真扔下核弹的时候，美国可能会迅速阻止英法使用核武器反击，然后开一个G7会议，发动全世界的舆论，说俄罗斯反人类，从此乌克兰成为永久核辐射隔离带，并要求乌克兰停战，反正土地夺回来也没啥用了，缔造超级恐怖隔离地带的目的已经完成，你们欧洲和其他国家再也不要跟俄罗斯有来往了，然后以“入侵”乌克兰，以及对乌克兰使用核武器而结束俄乌冲突，俄罗斯就再无“洗清”的机会，乌克兰成为一片死地，亚欧大陆永久割裂。<br><br>　　就像这一段时间，美国在以色列和伊朗之间横跳一样，把炸大使馆和袭击核设施都变得平常化了，以色列和伊朗如何发动袭击，如何报复对方，如何对外宣传，美国都可以提前“知晓”和“规划”，把大家都看懵了。<br><br>　　但无论如何，世界需要为核大战做长远的准备，这不是说核大战一定会来临，也不是杞人忧天瞎琢磨，而是如果美国做好了这样的准备，你没有准备好，就算你拥有核武器，照样会有核讹诈，因为人家已经在精英接受和技术防御层面做好了铺垫，在产业和商业贸易，以及生存等层面有了“回本”和“创收”行动，就不怕核大战了，反而是利用这种恐惧性需求，在推升创新和商业的维度，跟当年的曼哈顿计划类似。<br><br>　　美众议院议长约翰逊已经说了，自己现在是战时议长，“战时”意味着所有的政策、行政和商业等逻辑，都是可以特殊化的。“战争”是美国一种商业模式，还可以用来解决国内的商业和就业等问题，这个不是我说的，是美国有一个“另类”议员在此次对外援助法案通过后说的。<br><br>　　六<br><br>　　最后的部分，我们再来讨论一下其他问题<br><br>　　工业革命之后的世界，人类历史发生了翻天覆地的变化，这不亚于人类从猴子、尼安德特人等领域的脱颖而出，从此，“落后”就带有原罪，“落后”就可能面临危险，无论是最早的印第安人，还是而后的黑人、拉美国家、中东很多国家等，其发展跟不上带来的“原罪”，会在一次又一次的各种事件中，不要说失去话语权了，经常会酝酿出战争和大灭绝。很多时候我们看英国、美国、以色列等很多行为，实际上另一个角度是，经济和社会发展的优势，本身就是一种“合法性”和“说服力”。<br><br>　　在这样一个背景下，所有新兴的国家，渴求改善发展状况的国家，如何基于政治架构的稳定包容性和世界可嵌入性，触动精英非公开内心共识凝聚和普通大众的公开可说服性，走向经济和社会发展的先进和可持续繁荣，并带动其他国家摆脱贫困和触发更大的发展需求，就显得非常重要。<br><br>　　否则在美国的舆论和各类可持续商业循环体系影响下，最后你会发现，整个给全球民众的心理暗示是，地球上只有美国是不可或缺的，其他国家都可以是可有可无的，对美国最高的质疑，也只能停留在“种族歧视”这个层面，不管你是什么裔，最后美国给你的最高荣誉无非是“反种族歧视”斗士，不要以为马丁路德金改变了黑人的命运，他只是美国阶段性的满足一下黑人的情绪释放，什么时候非洲出现一个黑人为主体的世界级强国再说，因为在美国精英传承者眼里，美国之外其他落后的国家或种族，都是有原罪的，都是存在自我溃败风险的，在某些情况下，或在创造了一些条件的情况下，都是可以“自动”消亡或被消灭的（比如巴勒斯坦人）。<br><br>　　以上内容纯属闲聊，欢迎大家批评指正。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 12:48:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：致命弱点彻底暴露，美国即将全面失控！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287671-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404137">　　美国两党一直是相互拆台不死不休。<br><br>　　从俄乌战争爆发一开始，特朗普为代表的多数共和党人，就明确的拒绝援助乌克兰。<br><br>　　然而这一次，特朗普却改口了，最终在众议长共和党人约翰逊的推动下，两党罕见的达成了一致，通过了对乌克兰的援助法案。<br><br>　　究竟发生了什么？<br><br>　　我昨天说了，只有这样做，美国军工复合体的利益才能最大化，但这只是其中的一个原因。<br><br>　　还有一个关键的原因就是，如果这一次美国再不出手，欧洲就有可能失控。<br><br>　　最近发生了几件事情，我们结合起来看。<br><br>　　首先就是美国的援助迟迟不能通过，乌克兰弹药量严重不足，乌军士气崩溃，兵败如山倒。<br><br>　　最近乌克兰72旅、67旅公然抗命出现哗变，放弃前线自行溃败，这极有可能在乌克兰形成连锁反应，各部队有样学样，那么就会导致乌克兰彻底被俄罗斯击败。<br><br>　　其次，由于美国的军援迟迟不能到位，逼着欧盟不得不自己团结起来，所有的27个国家达成一致，通过了对乌克兰援助的500亿欧元。<br><br>　　在这里我们要强调下，很多人说，欧盟是被美国操控的，援助乌克兰是他们在美国的压迫下做出的决定。<br><br>　　这个话还真不完全对。<br><br>　　欧盟是美国的殖民地，一直被美国割韭菜薅羊毛，这个话是没错的。<br><br>　　不过除了法国等少数几个国家，多数国家都是自愿的……<br><br>　　因为对比美国，他们更怕俄罗斯；<br><br>　　在他们看来，美国要钱，俄罗斯要的命……所以他们绝对不希望乌克兰战败，尤其是东欧国家。<br><br>　　美国说我最多割你们的韭菜，你们要落到俄罗斯的手里，你们连韭菜都长不出来了！我最多薅你们的羊毛，要俄罗斯直接就把羊给宰了……<br><br>　　美国的话欧洲一直深以为然，特朗普说你们不听话我就让俄罗斯来打你们，欧洲听了吓得大气都不敢出。<br><br>　　接着说第三件事情。<br><br>　　由于美国迟迟不能就乌克兰援助达成一致，导致欧洲群虫无首。<br><br>　　马克龙一看说好家伙，这我的机会不来了吗？<br><br>　　4年前，马克龙一直喊着要成立欧洲军，要摆脱美国的控制，结果没人搭理他。<br><br>　　现在马克龙觉得自己又能支棱起来了，喊着欧洲各国要团结起来，要出兵乌克兰，似乎俨然已经取代了美国，成为了盟主。<br><br>　　大家都觉得马克龙在打嘴炮，结果就是在上周，俄罗斯联邦侦查委员会发言人佩特连科表示，有明确的事实证据表明，法国军团士兵已经随同乌克兰军队作战，俄方会将就此进行调查。<br><br>　　据俄罗斯卫星通讯社报道，据俄罗斯国防部报告，乌克兰国土防御部队中已经出现了法国军团士兵。<br><br>　　也就是说，法国已经蠢蠢欲动了……<br><br>　　我们把上面的信息结合起来看，就会发现美国的压力非常大。<br><br>　　如果美国长期不能就援助乌克兰问题达成一致，甚至坐视乌克兰崩溃或者投降，那么美国在欧洲盟友们心中的地位和威信就将大幅度下滑，欧洲不再信任美国，认为美国保护不了自己了。<br><br>　　而欧洲可才是美国真正的核心利益啊……<br><br>　　而更可怕的是，一旦欧洲不再指望美国援助乌克兰，结果撇开美国，最终自行团结起来发起对乌克兰的支持，甚至于法国或其它国家抓住机会，成为欧盟的主心骨，那么这对美国来说，同样是巨大的威胁。<br><br>　　要知道，原来如波兰和法国长期不对付，一边坚定的要做美国的舔狗，一边要独立自主，两边动辄互怼，而美国也乐得看他们互斗，自己在一边看热闹。<br><br>　　结果自从法国说要出兵乌克兰后，波兰破天荒的开始支持法国了……这就让美国难受了，如果他们都团结起来……<br><br>　　意味着欧洲失控了！<br><br>　　所以从上个月开始，尤其是马克龙屡次说要出兵乌克兰后，特朗普就沉默了，更是在最近改口说要支持乌克兰。<br><br>　　因为这个阵势如果再发展下去，后果实在太严重了。<br><br>　　于是最终经过约翰逊的纵横捭阖，美国两党终于达成了一致，要重新主导对乌克兰的援助。<br><br>　　其实从这件事情我们看出来了，就是美国一定要维持欧洲精妙的平衡，绝对不能玩砸。<br><br>　　所谓精妙的平衡，就是乌克兰和俄罗斯必须要不死不休的死磕，谁都不能赢，谁也不能输。<br><br>　　如果俄罗斯崩溃、投降或者战败，美国是不会允许的，否则俄罗斯威胁论就不存在了，北约的意义就会大打折扣，美国还怎么去号令欧洲，怎么还能维持在欧洲庞大的驻军。<br><br>　　更重要的是，敌人都没了，军工复合体的军火卖给谁去？<br><br>　　但同样的，如果俄罗斯全面胜利，乌克兰崩溃，这个结果美国更加接受不了。<br><br>　　原因我们已经说过了，这样就会导致欧洲盟友们彻底失去对美国的信任。<br><br>　　欧洲对于美国来说，是绝对不能丢的，丢了欧洲，美元霸权自行瓦解。<br><br>　　其实美国不能丢的地方真的太多了。<br><br>　　这次美国通过的援助法案，是同时三面出击。<br><br>　　任何一个地方丢了，美国等同霸权崩溃。<br><br>　　610亿美元给乌克兰；<br><br>　　260亿美元给以色列；<br><br>　　80亿美元给亚太；<br><br>　　乌克兰不能丢，以色列更加不能丢。<br><br>　　丢了以色列，就是丢了中东，不仅能源全面摆脱美国的控制，而且整个中东将有可能全面倒向中俄伊。<br><br>　　同时，昂撒资本和犹太资本已经深度融合，以色列作为美国的爹一旦完蛋了，全球盟友一看，你连自己的爹都保不住，你还怎么庇护我们？<br><br>　　亚太地区更不用说了，这里占据了全球人口比例的60%以上，是全球的工业中心，还有美国最铁杆的狗腿子日韩……<br><br>　　所以美国现在不得不多线出击，一个锅盖十个锅，把锅盖舞得飞起，任何一个地方都不能出闪失。<br><br>　　现在的美国早就不是20年前了，看谁不顺眼就打谁，就只能抓大放小，紧紧盯住中俄伊，但对胡赛武装这样的，只能选择性遗忘，面对胡塞武装骑脸输出，也要装聋作哑……<br><br>　　因为真的没这么多锅盖了。<br><br>　　所以这就是我们和美国最大的差异，我们现在的首要任务是保障自己国家的安全，做好自己的事情。<br><br>　　而美国必须要看住全球，任何一个地方出纰漏，都有可能千里之堤毁于蚁穴。<br><br>　　日韩、欧洲、中东……任何一个地方脱离控制，都意味着美国全面崩溃的开始。<br><br>　　说完了美国的弱点，那么我们的弱点是什么呢？<br><br>　　两年前，俄乌战争爆发，在中文互联网上出现了一个奇观，无数人居然为围堵自己国家的北约叫好，说要全力支持要加入北约的乌克兰。<br><br>　　当时的恨国党们还装一下，巧言声色的说你怎么知道北约是我们的敌人？俄罗斯才是我们的敌人。<br><br>　　现在美国众议院是通过了4个法案，除了对乌克兰的援助，剩下的两个法案，也就说一半都是为了围堵和遏制中国的。<br><br>　　其中一个是要明抢中国的资产TIKTOK，还有一个是要支持蛙毒分子；<br><br>　　结果消息传出来后，恨国党们立刻就沸腾了，一片高呼正义必胜。<br><br>　　互联网上到处都能看到他们在支持美国的这个决定！<br><br>　　你就说神奇不神奇吧，这就好比日本都打过来了，汉奸们公开在互联网上喊倭国必胜。<br><br>　　两年前他们还装一下，今天他们把脸一抹，说老子不装了，我就是要支持美国，谁围堵东方大国我就支持谁，我要站起来打！<br><br>　　这种景象，这的就只有我们这边独一份了……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 12:41:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[时晨晨：美国搬出金融核弹！事关中俄]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287670-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404136">　　美国又搬出了“金融核弹”吓唬人。<br><br>　　据报道，美国被曝正起草可能切断中国一些银行与全球金融体系联系的制裁措施，希望此举能阻止中国对俄罗斯军工生产的支持。<br><br>　　当然，我们立即表示坚决反对，理由是：<br><br>　　1、我们跟俄罗斯属于正常商贸往来；2、我们对俄乌战争秉持客观公立立场；3、美国属于抹黑甩锅。<br><br>　　如何看待此事呢？<br><br>　　1、这个只是草案，并未成为法案，因此还有腾挪和博弈的空间。<br><br>　　2、切断的一些银行与全球金融体系的联系，不一定是全部的银行。<br><br>　　3、这件事影响巨大，相当于金融核弹。<br><br>　　1<br><br>　　结局只有一个：贫穷<br><br>　　单个银行被剔除系统，单个银行遭遇重创；所有银行被剔除体系，整个国家将遭遇重创。<br><br>　　因为在美元霸权下，SWIFT是国际贸易和国际金融最重要的工具，全球资金流动基本上都得通过这个系统。<br><br>　　这是一个系统，一个规则，极大的解决了不同国家之间的信任问题。<br><br>　　使用这个系统，你就算上了国际贸易和国际金融的牌桌，如果你有本事，那么你就能赚钱，就能获得发展。<br><br>　　当然，如果被剔除这个系统，那么会被一下子打到解放前，国际贸易只能通过物物交换等原始方式，效率极其低下。<br><br>　　被剔除全球金融体系，结局只有一个：贫穷。<br><br>　　最典型的案例就是，伊朗和俄罗斯。<br><br>　　10年之内，伊朗两次被剔除SWIFT系统，结果就是，伊朗石油出口从2012年的250万桶/日，锐减到2014年的100万桶/日。<br><br>　　其实，伊朗比较特殊，因为它出口的是石油，是全球经济的必需品，因此需求很大，特别是东方某大国的需求给伊朗续了很多次命。<br><br>　　另外，其实美国也没有对伊朗出口石油赶尽杀绝的想法，因为如果伊朗不出口石油了，全球油价又飙升了，对美国经济来说也不是啥好事。<br><br>　　但是，有一点是可以肯定的，那就是伊朗的石油出口收入几乎腰斩，老百姓的生活受到了很大的影响。<br><br>　　俄罗斯也类似。<br><br>　　如果单看统计数据，俄罗斯的经济似乎并没有什么影响，甚至经济增长还很快。<br><br>　　另外，伊朗的出口收入下降，经济下滑，看起来似乎也能够“忍受”。<br><br>　　但是大家得注意一点，伊朗和俄罗斯被剔除全球金融系统后，他们背后可是有一颗大树在撑腰。<br><br>　　尤其是俄罗斯，石油、天然气、农产品等等，都是高价出口到了我国。<br><br>　　我们的经济体量太大了，稍微给点力，吃点亏，伊朗和俄罗斯他们都吃饱了。<br><br>　　但是，如果我们的银行被剔除全球金融体系，我们去哪找这颗大树呢？<br><br>　　另外，我们出口的也不是石油、农产品等资源品，他们属于老天爷的馈赠，崽卖爷田不心疼。<br><br>　　但是，我们出口的主要是工业品，是工厂里老百姓辛辛苦苦做出来的商品，降价的空间不大，所以极端情况下这些商品的竞争力就弱。<br><br>　　幸好，当下只是草案，还有腾挪的空间。<br><br>　　2<br><br>　　俄乌即将迎来大决战<br><br>　　为何美国要这样搞？俄乌战争即将迎来大决战。<br><br>　　过去两年，俄乌战争搞成了拉锯战，在不同的时间点，双方都有各自的“领先优势”。<br><br>　　当下，俄乌战争到了分界点，即将迎来大决战，标志就是：资金。<br><br>　　战争就是烧钱，谁钱多，谁就有优势。因此，如果要想大决战，那么就要切断对方的资金，同时增加自己的资金。<br><br>　　这就是美国正在干的事情。<br><br>　　1、美帝“泼脏水”，威胁我国的银行，目的就是，要切断对俄罗斯的资金链。<br><br>　　当然，我们官方是反对美帝这种泼脏水的说法的。<br><br>　　但是，这就是美帝的真实目的，不管是不是泼脏水，我只要你银行不给俄罗斯提供资金就行了。<br><br>　　当年的昆仑银行，也是因为陷入伊朗事件，被美国剔除了SWIFT系统。<br><br>　　2、美国给乌克兰提供巨额资金支持。<br><br>　　4月20日，美国众议院在两党广泛支持下，通过了一项价值950亿美元的立法计划，向乌克兰、以色列和其他地区提供安全援助。<br><br>　　根据法案文本的附带材料，美国众议院准备的法案拟从美国预算中拨款近610亿美元用于乌克兰冲突。<br><br>　　在608.4亿美元的拨款总额中，232亿美元拟用于补充移交给乌克兰的军事物资和国防服务。<br><br>　　还有138亿美元将用于为乌克兰购买武器和国防服务；113亿美元用于保障"美国在该地区当前的军事行动"。<br><br>　　国会议员们拟议为援助审计拨款2600万美元。<br><br>　　除此之外，众议院准备的法案指定美国总统拜登在最短的时间内向乌克兰移交陆军战术导弹系统（ATACMS）。<br><br>　　拟议在法案通过后，在 "切实可行"的情况下尽快这样做。<br><br>　　美国政府还在去年夏天就宣布了向乌克兰移交陆军战术导弹系统的决定。<br><br>　　现在战争双方的队伍基本清晰了。<br><br>　　一边是：俄罗斯+朝鲜+伊朗+白俄罗斯+其他重要力量。<br><br>　　俄方阵营GDP排名为，第11，第21，第60，第115，其他未知。<br><br>　　另一边是：乌克兰+美国+日本+韩国+英国+德国+法国+荷兰+比利时+挪威+瑞典+丹麦+芬兰+加拿大+西班牙+葡萄牙+奥地利+罗马尼亚+马其顿+保加利亚+澳大利亚+爱尔兰+意大利+希腊+土耳其+冰岛+以色列+卢森堡+爱沙尼亚+拉脱维亚+瑞典+捷克+马耳他+新西兰+克罗地亚+阿根廷+塞浦路斯+波兰+摩洛哥+阿塞拜疆+斯洛伐克+斯洛文尼亚……<br><br>　　乌方阵营GDP排名为，第1，第3，第4，第5，第6，第7，第8，第9，第10，第12，第13…<br><br>　　随着美国通过对乌援助法案，俄乌战争将很快迎来大决战，谁输输赢就不再有争议。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 12:40:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：眼看中美快撕破脸，小霸王狠下心全面投华，两条...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287665-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404131">　　眼看中美撕破脸愈发趋于临界点，处于南海另一个旋涡中心，素有东南亚小霸王之称的越南，终于要全面倒向中国了，这次是认真的。<br><br>　　不开玩笑。最近有两件事可以看作投名状，一个是南部战区和越南海军签署热线的谅解备忘录，南海问题是中越最大的矛盾，以前是中国主动在管控，越南时不时暗中配合美菲砸场子，现在越南要求建立热线，说明轮到他来主动管控了，只要越南自己把领海这个瓢按下去，中越在明面上就没啥矛盾了。<br><br>　　另一个是中越铁路联通项目正式落地，越南计划在2030年之前开工建设两条高速铁路，其中，连接越南首都和谅山省的铁路将一路向北，延伸到中国境内，跟南宁对接。<br><br>　　4月21日，越南政府总理范明政出席谅山省友谊-芝陵段高速公路项目开工仪式，并下达开工令。该项目是越南北南高速公路东段从谅山省到金瓯省路段的最后一个项目。<br><br>　　范明政表示，该项目开辟新的发展空间，实现北部山区与红河三角洲的交通和经济对接；连接中国广西南宁-越南谅山-河内-海防和谅山-河内-胡志明市-木排这两条经济走廊；是东盟国家通往中国的重要窗口。<br><br>　　对于任何国家而言，铁路这玩意，在内部它只是一种交通工具，但如果跨境就涉及到地缘政治意义了。<br><br>　　越南以前不愿意接入中国的铁路网，就是担心我们在将它的交通要道给彻底控制后，能发挥出更大的军事和经济影响，所以宁愿当冤大头找日本人来修，毕竟中国就在他边上，而日本却隔了半个太平洋，就算日本心有余但也力不足，中国是心无余但力十分足，而成熟的政客从来不会把安全的希望寄托在它国的一念之间。<br><br>　　这是其一！<br><br>　　其二，因为众所周知的原因，在过去很长一段时间里，越北经济都比不过南部，如果南北高铁快速建成的话，那么越南南部必然会通过高铁的便捷性虹吸北方的人才、资金与产业，从而使地域差距进一步扩大。<br><br>　　如今越南高铁项目来华取经，并主动让越北铁路接入中国铁路网，相当于把命脉交给我们了。<br><br>　　当然，越南这两份投名状并非突如其来，它跟一个人的倒台有关。<br><br>　　此人就是越南女首富张美兰。<br><br>　　4月11日，房地产商出身的女首富张美兰因欺诈和贪腐罪，被胡志明市中级法院判处死刑，这标志着在以南北之争为核心的越南派系斗争中，北方派取得对南方派决定性胜利，然后才有了失去掣肘的北方党，全面向中国靠拢的两大投名状。<br><br>　　张美兰的商业帝国在西贡，这里是南方派大本营所在地。1986年，伴随着越南革新开放的时代洪流，张美兰只用了六年时间，便从一名化妆品销售成长为房地产公司万盛发集团的董事长。<br><br>　　2011年，经胡志明市政府批准，作为该市首富的张美兰获准将三家小型银行整合为一家银行实体，即西贡银行，这也是越南南方最大的一家银行。<br><br>　　根据越南金融法的规定，禁止任何个人持有任何银行超过5%的股份，但张美兰和香港丈夫在接下来的六年内，通过在境内外成立数百家空壳公司和交叉持股的方式，最终实控了西贡银行90%的股份。<br><br>　　随着中美贸易战和疫情的相继发生，越南不论是承接从中国转移过来的落后产能，抑或是防控，都急需资金的不断供应，在这一背景下，各级监管部门都对银行资金的审批大开绿灯，这就给了张美兰夫妇行骗的机会。<br><br>　　他们先是用空壳公司虚假的贷款申请到西贡银行提取现金，然后再以这笔资金诈骗投资者，最后洗钱出境。<br><br>　　据统计，在2018年2月至2022年10月的四年半时间里，张美兰夫妇累计侵吞西贡银行的国有资产超过304万亿越南盾，这一数值占当年越南GDP的3%，并造成高达270亿美元的连带损失。<br><br>　　越南2022年GDP刚4000亿美元出头，张美兰这一下就搞走270亿，这显然不是她一个商人能做到的。稍微有点头脑的人都明白，张美兰夫妇只是摆在台前的白手套，而操控这双白手套的人就是南方派。不要忘了，西贡银行总部所在地胡志明市，是南方派的大本营。如果没有南方派的人在上下打点，张美兰夫妇想从国有银行套走相当于GDP百分之三的资金，无异于痴人说梦。<br><br>　　果不其然，在张美兰被捕后不到三个月，越南南方派在中枢的主要人物就相继因腐败问题下台了。<br><br>　　2023年1月5日，被视为南方派新时代领袖的范平明，被国会罢免国家常务副总理的职务；12天后，南方派在任头脑，原越南国家主席阮春福在离任期届满还有三年半时，宣布辞职。<br><br>　　随着南方派的两大核心人物倒台，其他成员或多或少都出了问题，外交部长裴青山遭到最严厉的批评；卫生部长阮青龙和科技部长朱玉英因滥用职权和造成国有资产严重损失，在革职后被开除党籍；副总理武德儋因防疫贪腐问题被国会免职。<br><br>　　裴青山为什么能相对平安的着陆呢？<br><br>　　两点原因，一方面，裴青山虽然是南方派提拔的人，但他从政的经历都在外交部，没有明显的地方色彩，而更加靠近中枢的范平明和武德儋都有欧美留学的背景，特别是范平明，一把手阮富仲曾向日本媒体透露过，他无法接受范平明对西方的青睐和支持。<br><br>　　另一方面，运气不好，成了背锅侠。针对裴青山的批评有两个，一是疫情期间违反民主集中制原则和工作规定，以至于外交部在组织接公民回国航班工作中违反国家法律。二是在2016~2021年任期内的违规和错误造成严重后果，违反党和国家的政策。<br><br>　　2016年~2020年，裴青山的职务是外交部副部长，当时的部长则是兼任副总理的范平明，他早期在南海问题上对中国很是敌视，并且采取了许多过激手段。<br><br>　　比如在2018年东盟外长会议上，范平明试图说服东盟，就近年来中国在南海施工的问题表示严重关切，从而达到拉整个东盟为其南海诉求背书并与中国抗衡的目的。<br><br>　　由于越南的胡搅蛮缠，原定于8月5日发布的宣言被迫推迟。6日，身为东道主的菲律宾在时任总统杜特尔特的指示下，想居中调停，但范平明仍顽固要求在公报中表达对南海的“忧虑和批评”。有消息称，对于中国在南海的主权索求，越南在所有当事国中发出的“刺耳”反对声最高。<br><br>　　菲律宾外长卡耶塔诺也不惯着，当晚就抛开越南发表了一份宣言，称南海的和平与稳定最重要，不希望再起争端。<br><br>　　深感被打脸的范平明一气之下就跟日本搞上了，两国外长不仅共享了对中国推进军事基地化的南海局势的关切，并且确认将推进日本提供巡逻船等的海上安全保障以及防务领域的合作。<br><br>　　有人分析认为，针对裴青山的批评，其实是在指摘范平明，因为他在南海问题上的一系列小动作，使得越南承受了一些损失，并且也不符合阮富仲执政以来将中国视为头等优先的外交政策。<br><br>　　疫情期间裴青山虽然扶正了，但包机相关的防疫事务，很大程度上需要由防疫副总理武德儋决断，属于躺枪了。<br><br>　　按照常理，不管裴青山是不是躺枪，只要事情发生在他的任期内，且又是他的主要管辖范围，理应下台，但阮富仲却高高举起，轻轻放下，应该是树立一个典型给南方派看，毕竟南方派主宰越南经济三十多年，门生故吏遍布越南朝野和地方，你总不可能把他们都收拾了吧，留下裴青山，也是出于将来收编人心的目的，跟李世民重用魏征有异曲同工之妙。<br><br>　　另外还有一个人值得提下，原越南国家主席武文赏，他此前是以阮富仲左膀右臂的形象出现的，因此在今年3月辞职下台后，被看作越南南方派反击成功的标志性事件。<br><br>　　但最近越南网上挖出来的一些东西，说明这人的身份很不简单，据说越南人讨厌中国爱美国的报道，就是出自他的手笔，属于典型的两面人，他的下台对越南北方派来说反而是件好事。<br><br>　　越南的北南之争由来已久，二战结束后，北方由亲苏联和中国的共产主义阵营主导，南方则是亲美法的资本主义基本盘。1976年，两越统一，本应被清算的南方派，却被黎笋保了下来。<br><br>　　虽然同是越南革命的领袖，但相较于共产主义信仰更纯粹的胡志明，黎笋却是披着革命外衣的极端民族主义者。<br><br>　　在黎笋看来，日内瓦协议的本质是中国与西方媾和，出卖了越南，使越南统一进程延迟了二十年。<br><br>　　但事实上，在抗法战争时期，越共完全是依赖中国的海量物资支持、人员训练以及直接的战略战役乃至战术指导下，才一步步逼得法军节节败退，最后在奠边府打出了惊天一击，整个击溃了法国继续战争的意志，于是才有了两越分治的和平协议。<br><br>　　所以，在两越统一完成后，大权独握的黎笋开始花样作死，比如为了排挤在党内话越权很高亲华派，黎笋大规模启用南方派的旧官员并安插到地方政府，这为日后的越南政坛的南北之争埋下了伏笔。再比如大搞地缘扩张主义，入侵柬埔寨，致使中越兵戎先见。<br><br>　　革新开放后，更擅长搞经济的南方派进一步做大，并在2010年前后控制了越南四驾马车中的三驾，权力之大，一时风光无，越北要不是有我们在后面力挺，估计早就被南方派给挤掉了。<br><br>　　2016年，由于中美在南海刀兵相见的气氛愈发浓烈，处于对抗前沿的越南开始对南方派一边倒的亲美政策感到强烈不安，并随之展开夺权，南方派的灵魂人物阮晋勇下台就是标志性事件。毕竟，万一真打起来了，谁也不敢肯定中国会不会搂草打兔子，顺带把所有问题给解决了。<br><br>　　随后的这几年，我们也在刻意地扶持北方派打压南方派，比如发展经济。<br><br>　　南方派对北方派最大的优势就在经济上，在素有越南小上海之称的胡志明市带领南部各省，在革新开放的历史洪流中不断实现经济腾飞时，越北的精力长期被边境战争所牵制。<br><br>　　到本世纪初时，南部的GDP已经是北部的六倍之多，不少越北人相继涌入南部打工，为南方派赢下了民心基础。<br><br>　　为此，一些打算把产能转移到越南的公司，并没有将工厂设立在营商水平更高，物流更方便的南部，而是放在了地理上更靠近中国的北方，并且其工厂大多是以给中国终端成品做配套的形式所存在的。比如在北江省生产耳机的立讯精密，以及同在北江省生产玻璃保护盖的蓝思科技。<br><br>　　除此之外，像富士康、LG、三星等非中国大陆企业，也在国内配套厂商的强烈要求下将工厂建立在越北的北宁省、太原省、广宁省等地。在这些劳动力密集型产业的带动下，越北地区的经济水平和就业收入逐渐追平以胡志明市为首的南部，南方派最为倚重的民心基础正在丧失。<br><br>　　而根据中越铁路规划，越南北部接入中国内地的高速铁路，要比南北铁路提前15年时间开通，这也是中国力挺越北的一手妙棋，此举意味着越北将更早地分享中国产业转移和跨境旅游的红利。等越北通过融入中国产业链先一步比南部建成发达经济体后，再修建贯穿全国的南北高铁，到时候就不怕南部利用南北高铁虹吸北方的人才和资金了。<br><br>　　作为南方派谢幕的最后注脚，张美兰被判处死刑，宣告越南派系互相倾轧的时代结束了，以后越南的发展注定要回归亚洲，回归东亚儒家文明圈。<br><br>　　这是地缘政治的必然，也是历史宿命的轮回。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 12:08:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[肖仲华：“美丽风景线”终于来到了美国]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287664-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404130">　　刚刚发生。美国哥伦比亚大学、哈佛大学、耶鲁大学、麻省理工学院、加州大学伯克利分校、纽约大学等一众名校开始大规模游行示威，学生罢课，教师罢工，一场轰轰烈烈的学生运动正在上演。<br><br>　　美国众议院刚刚通过对乌克兰和以色列的援助法案，美国顶级名校的大规模示威抗议活动就爆发了。多数示威者的主要诉求是声援加沙和哈马斯，抗议美国政府支持以色列。<br><br>　　当然，示威过程中也有一些其他诉求，比如哥伦比亚大学部分师生提出了共产主义运动的口号。一位女教授在演讲中号召学生罢课闹革命，砸烂旧世界，“将共产主义理想付诸实践”，同时要求校方将哥伦比亚大学更名为“人民大学”。<br><br>　　以色列驻美使馆官推发表评论说：“耶鲁大学效仿哥大，搞起了轰轰烈烈的支持伊斯兰哈马斯恐怖主义反犹的运动，一群支持伊斯兰哈马斯的学生在学校门口组成人墙阻止犹太学生入内。这些犹太学生绝大多数都是美国人，而这些支持哈马斯的学生基本都是伊斯兰教和大量非美国人。请记住瑞典伊斯兰移民的名言： 你们如果不信伊斯兰，请滚出瑞典。”看来以色列正试图将美国的学生运动描述为某种伊斯兰运动。<br><br>　　哥大学生率先成立了“加沙团结阵线”，其他各高校纷纷响应，加入这个临时成立的组织。自发的学生运动似乎开始有了组织行为。<br><br>　　美国警方和安全部队已经大规模开进各高校，耶鲁已经有47位学生被捕。哥大、纽约大学等高校均开始大规模抓捕示威学生。<br><br>　　面对警方和军方对学生运动的镇压，哥大等高校教职工也开始大规模集会抗议。后续会如何发展，且耐心等待。<br><br>　　爆发学生运动本不奇怪，奇怪的是如今终于发生在美国了。多年来，我们只看到美国在全球各地组织策划和支持各类学生运动，而且一直都被美国描述为所谓民主自由的“美丽风景线”，同时指责任何政府对“美丽风景线”的打压，谁打压谁就是“独裁者”。如今这“美丽风景线”来到了美国，这美国政府怎么不再夸奖是“美丽风景线”了，反而派出了大规模的警察和军队开进高校大规模抓人了呢？<br><br>　　美国啊美国，你如果还要点脸面，请先自煽一百个耳光。发明“美丽风景线”一词的佩洛西还活着，请你站出来支持你最欣赏的“美丽风景线”，谴责美国政府惨无人道的镇压与抓捕。<br><br>　　如果不这样做，那就请你们从此闭嘴。<br><br>　　有意思的是，在看到美国学生运动的消息时，我同时还看到了伊朗总统访问巴基斯坦，双方商讨如何开通伊朗至巴基斯坦石油管道的重大事项。这个消息或许远比美国学生运动更值得关注，因为这意味着中东穆斯林世界正在走向团结一致。伊朗与巴基斯坦开通石油管道，这对中国意味着什么也不言而喻。<br><br>　　世界正在巨变，美国也在巨变，没变的只有美国政客们的认知与良知。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 12:07:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：有意思了，美菲纠集多国联合军演，中国民兵主...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287663-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404129">　　为期三周的美菲“肩并肩”联合军事演习已经于4月22日开始。用菲方的说法是：演习旨在展示美菲联盟的实力及保卫领土的意愿，但“不排除可能也向我们的对手发出信息”。可令美菲意想到的是，中国“民兵船”也出现在了演习区附近，用美方的话说就是：中国在以此向美菲传达“某种信息”。<br><br>　　这一次的大规模联合军演，是美菲峰会达成的意向。演习的时间达到了三周，且美军派出了11000人，菲方派出了5000人。澳大利亚和法国将首次参加在菲律宾领海以外的演习部分，另有14个国家以观察员身份参与。<br><br>　　由此可以看出，演习的规模可是不小，针对性自然也很明确：一方面表达了菲律宾方面不死不休的意志；另一方面则表示美方不拱成战火誓不罢休的意志。<br><br>　　其实，这样的演习也传递出了一个更重要的信息，那就是美国欲把南海问题国际化的目的几近实现，企图以此来达成骚扰孤立中国的作用。<br><br>　　美国大兵是菲律宾方面的两倍还多，这表明了两个问题：一个是菲律宾的兵太少，根本出不了海，也就难怪提出要武装渔民了。另一方面是表明了美国誓要在南海拱火战争的决心意志。<br><br>　　当然，美国劳师动众又煞费苦心，更多的是怕菲律宾方面顶不住压力而退缩。<br><br>　　面对美菲如此大阵仗的动作，我方当然不会不有所行动，具体如何目前还不得而知。可有意思的是，前出到最前沿的却是两艘中国“民兵”船。据媒体报道，中国“民兵”船已经前出到距离演习区30海里，这个距离已经是相当近了。<br><br>　　在中国与美菲南海严重对峙的情况之下，中国“民兵”船出现在南海，自然是有极其重要的用意的。<br><br>　　目前在南海应对菲律宾的挑衅和侵犯，冲在最前面的是我海警，我海军则保持距离监视。如今，民兵船又冲到了美菲纠集多国联合军演的第一线，其可能的用意有三个方面。<br><br>　　一是大约一个月前菲律宾方面提出了全民皆兵设想，将开放菲民间（主要的是渔民）武器的持有标准，允许平民合法注册和持有5.56毫米口径步枪、7.62毫米口径半自动步枪。<br><br>　　菲方认为，这种“全民皆兵”的形式可以增强菲律宾所谓“抵御外部势力”的能力，并且充满信心地认为，在菲律宾遇到危险时，这些持枪平民将“毫不犹豫地加入军队，保护菲律宾的利益”。<br><br>　　菲方居然要与中国打人民战争，这可是中国的长项。中国的民兵特别是南海民兵的军事素质可是不低于我军预备役部队的水平，民兵实际上也就是预备役的主力。<br><br>　　面对菲方可能派出渔民前来骚扰，我方强大的海军海警前出，容易擦枪走火，此时民兵出场也最合适宜。<br><br>　　为了提高民兵的应急能力，也是为了让民兵提前感受一下战场的气氛，派民兵船前往观察一下美菲的联合军演，也是一个不错的机会。既然菲方要武装渔民前来挑衅，那就将让菲方见识一下中国民兵的威力。这是其一。<br><br>　　5月1日到8月16日是中国海上的休渔期，由于在南海的中国渔船减少，单纯的靠海警出巡维护南海主权，似乎有些应付不过来，增加海警出海也是一种浪费。<br><br>　　体渔期渔民民兵闲置的时间可就多了，反正闲着也是闲着，出海巡逻演练也是一个不错的机会。关键是中国的海上民兵积极性是非常之高，军事素质也相当的高。这是其二。<br><br>　　中国渔民一大爱好是在海上捞取美国海空军在南海私下放入水中的“宝贝”。<br><br>　　曾有一个有意思的话题。在南海“自由航行”的舰船不怕与中国海军相遇而怕中国渔船，海军相遇因为双方有“海军意外相遇守则”，出不了大事，可是一遇到中国渔民就会产生恐惧，甚至会主动退避三舍。<br><br>　　原因就是中国渔民最喜欢捞取美军放在水中的“宝贝”，它的价值可是比捞鱼高多了。重要的是，一些渔民已经有了非常丰富的经验，这恐怕就连中国海军都没法相比。<br><br>　　因此，所谓的中国民兵船，也可能就是一些“闲着无事”的中国渔民出海捞副业赚外快的。这是其三。<br><br>　　美国防长放言美菲共同防御条约适用于南海，美国印太最高司令官更狂言，只要菲方人员在南海受伤或死亡，就可以启动共同防御，而日前菲方也是如此叫嚣。<br><br>　　要说美国直接启动美菲共同防御条约与中国开战，那是嗐扯。美国如此劳师动众支持菲律宾，无非有两点原因：一是想把菲拱成“乌克兰第二”，以引发南海问题国际化，二是怕菲方像上次那样顶不住压力退缩，美国就又要前功尽弃了。<br><br>　　在中国休渔季，还真不排除菲方派渔民前来走险，虽然我海警有能力维权，可针对公务船动粗还好说。如果是对渔民可就不能那么“粗暴”了，此时海上民兵则正好可以派上大用场，我方的渔船可是要比菲方的好的多了。<br><br>　　有意思的是，在菲方准备武装出海渔民的时候，菲渔民似乎并不积极，菲方不挑事，菲渔民还可以在相关的海域自由的捕鱼。可菲方这一闹等于是断了菲广大渔民的生计。菲渔民若接受武装，就等于是找死了。因此，全民皆兵没戏。<br><br>　　中国渔民可就不同了，不用国家号召，一个一个的都勇往直前，如果是国家需要，那就与军警没有多大的区别了，菲律宾要与中国玩全民皆兵打民兵战，等于是在挑衅祖师爷。<br><br>　　不管怎么说，近来菲律宾已经是疯狂得有些“不见棺材不掉泪”了。而美国也有些不惜卷入战火之中的意思。美菲联合军演向中国示威，中国民兵登场则传达的是中国全民不惜一战以保家卫国的坚强意志，威慑力可就不一般了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 12:06:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：菲律宾的契机]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287662-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404128">　　今天是中国海军节。<br><br>　　美国和菲律宾的‘肩并肩’联合军事演习昨天开始。与此同时，在中国青岛，西太平洋海军论坛也如期召开。值得注意的是，这次美菲海上军事演习还有澳大利亚和法国也参加了。而法国和澳大利亚以及美国和菲律宾，也都是西太海军论坛的成员国。只不过这次菲律宾没有去青岛。但美国和法国以及澳大利亚则去了。<br><br>　　在网上看到一个视频，美国的海军代表看到迎接他们的车子是一辆红旗轿车后，立刻惊呼出‘红旗’二字的汉语发音。可见，美国海军对于中国的了解还是非常主动的。由此更加可见，如今的美国，最起码也已经把中国当做了和俄罗斯一样强大的对手，或者说比俄罗斯更加重要。<br><br>　　菲律宾现在的做法，其实是令人不解的。如果说当前的小马科斯政府是因为没有自主性而被亲美势力控制，或者说被美国人控制，我觉得说服力不足。毕竟，前任总统杜特尔特能够如此那般地违逆美国的意图，成为和中国最有好的菲律宾领导人之一，美国也并没有拿他怎么样。而小马科斯如果不是出于特别的原因，也不会在对华关系弄得如现在这般紧张。在中美之间搞平衡，甚至偏向于美国，也比如今彻底倒向美国要更有利于菲律宾，也更有利于其本身的执政。<br><br>　　这里面有个大背景，那就是中美的博弈。美国当前对于这个世界的掌控力日益衰减，唯一有实力承接后美国时代资产的却只有中国，而不是某个西方国家。在这种情况下，美国无论如何都是要先下手为强的。所以，从表面上看，菲律宾的确是受到了来自美国的压力或诱惑。这些年，美国一直都在南海寻找一个代理人，希望在南海触发一场中等规模的战争，以中国海军败北来阻止中国的海上拓展之路。美国的这种思路应该来自于中美之间一种基于历史较量的经验。对于美国来说，最强大的武装就是自己的海军，而对于中国来说，最容易让美国人产生心理恐惧的则是陆军。所以，如果中美之间不得不爆发一场战争的话，美国人希望这场战争发生在海上。不同于美国的这种惧怕心理状态，中国应该也希望这场战争发生在海上，因为在陆地上中国已经证明了自己。如果真的能够在海上让美国人从西太铩羽而归，那么未来的世界，中国将会一路坦途。<br><br>　　而战场的选择，对于中美来说，南海恐怕都是最稳妥的地方。美国如果选择东海的话，虽然会更容易获得日韩的襄助，但赌注未免过大，一旦失败，美国将不得不撤出西太，而且还会搭上日韩。即便赢了，恐怕也会让日本坐大。且在东海的赢面极小，因为这里有着中国的最核心利益，无论是台湾，还是东南沿海，对于中国来说，都是绝对核心，没有妥协和转圜的空间，竭尽全力是一定的。<br><br>　　但是南海不一样，在南海洋面，无论是菲律宾还是越南，抑或是其他东南亚国家，和中国的关系都没有历史上那种解不开的结。也没有核心利益的冲突。相对于菲律宾和越南来说，即便南海岛礁的失去，对于他们来说，也是可以接受的。如果能够拿这些岛礁换点东西，也是能够交易的。而中国，基于现实南海的状况，本来就无法一蹴而就解决南海问题。所以，可操作空间也是较大的。<br><br>　　在这样一个双方都有较大转圜空间的地方，或者能够做到更容易做到点到即止。于是，中美双方都在这里不约而同地有了某种默契。虽然美国还是想通过不战而屈人之兵，尽量以其他方式让中国主动妥协；虽然中国也想着和平发展，尽量不要舞刀弄枪。但形势比人强，真到了不得不比拳头硬的时候，该出手时还是要出手的，中美皆如此。<br><br>　　默契有了，还需要契机。这个契机自然不能是中美直接上手创造，因为这样一来，就极有可能弄得无法收场。而且这也不符合美国的一贯作风。如果能够在东南亚找个代理人，然后在南海碰出火花，美国再以坐山观虎斗的方式进行观察，以观察的结果来决定自己是否介入或者以何种方式介入。这一招，美国在对付弱小国家时，一般不用。比如伊拉克和阿富汗。在对付强大国家时，美国必用，比如乌克兰。所以，一个合适的代理人国就能创造出美国需要的契机，当然也可能是中国需要的契机。<br><br>　　就在这个时候，菲律宾总统小马科斯出现了。这是一个非常不错的契机。前面我们说过，小马科斯如此处理中美关系，很多地方让人看不懂。我不认为已经年逾七旬的小马科斯是个犟种，是个信球，是个瓜娃子。肯定不是，他这么做，肯定有自己的想法。他能够创造出这样的契机，也一定有自己的目的。<br><br>　　我们应该记得，小马科斯上任第一个出访的非东盟国家是中国，从中国回去后，他才开始一系列和中国反目的操作。这里就有两种可能，一种是小马科斯来中国后，没有达到自己想要的目的，所以，干脆放弃中菲关系，从而投靠美国。这个从目前的情形来看，的确如此。但我们如果按照前面的中美默契论来分析。那么最起码还有一种可能性是不能排除的。那就是小马科斯从中国回去后，担当了契机这一角色。也就是说，中美都需要以南海为平台来进行一次破局的较量，而小马科斯则承担了这次破局所需契机的创造。<br><br>　　虽然中国和东盟的《南海行为准则》已经为解决南海问题提供了平台，但实际上，还是无法从根本上解决问题，比如菲律宾所占的中业岛，越南所占的西沙诸岛礁等。都无法通过谈判来解决。而如果不解决的话，也就无法落实我们的南海画线需求。不杀一只鸡，是难以儆诸猴的。只不过，这场杀鸡行动，还被赋予了更为浓厚的国际争霸色彩。也就是美国也想通过这场活动来让自己成为受益者。而中国自然也想通过美国的参与来达到一箭双雕的目的，既解决了南海问题，也可以让中美之间的矛盾得到一个释放点。从而在中短期内，中美双方获得一个博弈平衡的时间段。这个也很好理解，比如朝鲜战争后，美国就从根子上打消了武力干涉中国大陆发展的想法。在此之前，不但麦克阿瑟看不上中国的军事实力，就是中国自身的某些将领也不看好中美在半岛的较量。<br><br>　　七十多年前是陆上，七十多年后则是海上。那时的契机是三八线，但那个契机不是我们想要创造的，而是我们不得不被动接受的。如今的契机则是九段线，这个契机到底是不是真的，则需要接下来的验证了。但我相信，我们如今一定对于这个契机是有准备的，想创造的。至今没有造岛，或者就是因为这次契机的目标不是造岛，而是清淤。<br><br>　　当然，我们也不能说小马科斯是领命而为。很多时候，创造契机的人并不知道自己就是那个契机。比如陈胜吴广根本就不知道他们的世界里还有一个叫做刘邦的人，李自成、张献忠也想不到自己成为了皇太极的契机。小马科斯成为这场游戏的契机，或者他自己都不知道，只是在被形势推着走罢了。但小马科斯绝对没有糊涂到认为自己真的能够和中国对抗，甚至就连美国人会不会真的帮助菲律宾和中国对抗，小马科斯也是有着清醒认知的。前几天，一名记者问小马科斯“如果中菲爆发战争，美国人是否会帮助菲律宾出站？”小马科斯王顾左右而言他，脸上的尴尬已经说明他是知道这个问题答案的。所以，小马科斯这样做，如果不是任务在身，那就一定是身不由己。<br><br>　　但不管怎样，他所担当的契机角色，却已经是越来越熟练了。就连美国的中程导弹都被部署到了菲律宾，看来，入戏已经很深。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 12:06:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陈洋：日本若与美菲“肩并肩”，只会破坏地区和平稳定]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287656-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404122">　　2024年美菲“肩并肩”演习将于4月22日至5月10日举行，将有1.67万名官兵参加。据共同社报道称，菲律宾总统马科斯日前表态称，欢迎日本自卫队从明年起正式参加美菲“肩并肩”演习。日本今后若成为美菲“肩并肩”演习的正式参与国，不仅将带来地区安全动态的重大变化，而且将给亚太地区制造新的安全陷阱。<br><br>　　美菲“肩并肩”演习的针对性愈发明显。作为美菲军事同盟关系的重要象征，“肩并肩”是美菲两军年度最大规模的联合军演，于1991年首次举行。近年来，伴随国际形势的变化，特别是美国加大对华遏制打压力度，“肩并肩”演习规模不断扩大的同时，军事对抗色彩愈发突出。比如，2023年美菲“肩并肩”演习总参演人数达到1.76万人，是2022年参演人数的两倍。今年的美菲“肩并肩”演习将在面向台湾和南海的地区举行，美菲两军将模拟夺回被敌对势力占领的岛屿。路透社称“此次演习旨在提高美菲两军之间的互操作性”。虽然美菲没有承认，但结合演习地点、现实背景以及邀请国家，无不折射出“肩并肩”演习越来越突出的攻击性和针对性。<br><br>　　美菲笼络日本加入“肩并肩”，旨在打造更牢固的美日菲“小集团”。日本与美国、菲律宾进行的联合演习并非仅有“肩并肩”。2023年6月，美日菲在菲附近海域举行三国海上执法机构首次联合演习；今年4月，美日菲澳四国在南海举行首次联合演习。此外，美日、美菲之间还有各种类型的双边联合演习。尽管美日菲之间的联合演习早已有之，但美菲仍积极邀请日本正式加入“肩并肩”，并非只是单纯地希望强化美日菲联合演习的频度。一来，此举旨在深化美日菲安保防务合作的协调性和紧密度，毕竟美日菲澳联合演习没有机制化定型，而美日菲海上执法机构联合演习的级别和动员范围有限，远低于“肩并肩”。二来，此举旨在构建更加牢固的美日菲“小集团”。美日菲4月17日举行首次首脑会谈，并发表了联合声明，但打造牢固的三边关系需更多机制化措施，绝非一次首脑会谈就能完全实现。因此，美菲通过笼络日本正式加入每年定期举行的联合演习为抓手，来不断推进三边安全合作机制化、提升三边关系的稳定性。<br><br>　　此外，日本若正式加入“肩并肩”演习，也将有助于深化日美、日菲之间的关系。比如，日本正式加入的一个前提条件是，日菲需在今年内签署便于日本自卫队和菲律宾进行联合演习的《互惠准入协定》（RAA），而日菲若签署RAA则意味着两国朝着“准同盟”关系更加向前迈进。因此，日本真的加入美菲“肩并肩”演习绝不是简单意义上派更多自卫队员参加演习，而是更深层次地嵌入与美菲的安保防务合作，更有力度地推动美日菲“小集团”的构成。<br><br>　　日本若成为美菲“肩并肩”正式参与国，将给亚太地区带来新的安全风险。不久前，日本首相岸田文雄访美期间，配合美国在地区安全等问题上大放厥词，特别是与美国一道公然为菲律宾在南海的侵权挑衅行径撑腰壮胆，蓄意挑动南海局势。在此背景下，若正式加入美菲“肩并肩”演习的话，意味着日本将获得介入南海事务的新抓手，今后将会更肆意地搅局南海事务。美日均非南海问题当事方，以参与联合演习的形式介入南海，只会加剧南海问题的复杂性。与此同时，日本不断谋求突破和平宪法限制，意图实现“军事大国”目标，特别是近年来还不断迎合美国，强化在日美同盟框架中“矛”的角色，并配合美国组建了美日印澳“四边机制”（QUAD），与美英澳“奥库斯”（AUKUS）、美英澳加新“五眼联盟”关系暧昧不清，甚至多次被曝出将加入“奥库斯”、成为“第六眼”等。<br><br>　　有鉴于此，日本加入美菲“肩并肩”不是简单地为了参加联合演习，而是迈出了加入美国加速推行的“一体化威慑”战略的重要一步，是为今后配合美国推进QUAD、加强与AUKUS合作而采取的实际步骤，未来日本加入美国主导和运作的其他胁迫地区国家选边站队的小集团或联合演习的可能性也将大大提升。一直以来，美国拉帮结伙搞“三四五”小集团早就严重破坏了亚太地区和平稳定形势，而正在加速“军事大国”化的日本若加入美国主导的另一个联合演习，这无疑是在给亚太地区制造新的安全陷阱。<br><br>　　亚太是和平发展的高地，不应成为大国角力的拳击场，更不应成为冷战、热战的战场。地区国家应“肩并肩”探索亚太合作共赢之道，而非“肩并肩”搞损人不利己的勾当。奉劝作为亚太一员的日本不要成为干扰破坏地区和平的不稳定因素，以免进一步失信于地区国家和国际社会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 11:59:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大闲人老李：觉醒需要过程]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287655-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404121">　　最近去了趟印尼。新总统和我们在历史上有些渊源，但最近表现不错，所以各方面都在抓紧蜜月期，推进项目合作。<br><br>　　这次跟了个卫生方面的团组，也了解到一些印尼卫生方面的对外合作，对有段历史印象深刻。<br><br>　　印尼卫生部的院子里有一个小型建筑，过去是美国海军生物研究第二实验室的一个基地，背后的金主是洛克菲勒基金会。<br><br>　　这个实验室的活动由美国海军陆战队把持，拥有外交豁免权。美国海外实验室的尿性，大家在新冠期间肯定都有耳闻，一般是背着所在国政府，从事隐秘的研究。<br><br>　　印尼10年前有一任卫生部长，实在看不惯自家办公大院里面有个别人家的实验室，于是禁止印尼所有机关，包括大学及实验室提供样本给这个实验室，还突击检查了这个实验室。<br><br>　　但好巧不巧，检查前一天，这个实验室发生了火灾，许多资料被烧毁，火灾烧毁的有关该实验室持续数十年的秘密活动，也再无对证。<br><br>　　另外一个出访期间知道的故事，是世界卫生组织曾于1978年建议所有国家消灭天花病毒。印尼按照该建议，没有保存任何天花病毒，也放弃了生产天花疫苗的能力。<br><br>　　但世卫组织2005年改口，建议所有国家拥有天花病毒疫苗。印尼当时已经没有疫苗，但发达国家却“意外”的立即拥有了疫苗。<br><br>　　这些生产天花病毒疫苗的国家，肯定没有听从世卫的建议；而拥有生化武器的国家，也必定是拥有这些病毒样本。<br><br>　　最后一个是关于禽流感病毒的。曾经印尼出现过H5N1禽流感病毒，而当时我们、越南、泰国也都出现了这种病毒。<br><br>　　根据世卫组织的推荐，能有效遏制H5N1禽流感病毒的药物由美国罗氏公司生产。但当时的流通市场上，几乎买不到这种药。<br><br>　　后来印尼发现，这种药物已被发达国家囤积，导致印尼只能从拥有美国制药公司授权的印度公司购买药物。<br><br>　　而且当时更诡异的是，发达国家内部根本没出现任何H5N1病毒。<br><br>　　这些只是卫生方面的几个小故事，在其他方面，还有许许多多印尼感到被戏耍的案例。<br><br>　　对印尼、菲律宾、马来西亚等东南亚国家来说，由于历史原因，许多有影响力的政治家族，都和美国等发达国家有千丝万缕的联系。<br><br>　　他们的黑料被CIA掌握，他们的资产在美国本土。<br><br>　　所以，他们走上台前之后，不得不听凭美国指挥，冲在台前充当靶子。<br><br>　　但觉醒，总需要过程。那些明辨是非的力量，总能知道哪些是邪恶的，哪些是正义的。即使他们当时违心的做出了选择，但人类的良心永存，他们总能勇敢的向前一步，振臂高呼。<br><br>　　光明总会战胜黑暗，但过程总会充满曲折。<br><br>　　相信正义。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 11:55:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：50多国众筹资金打俄，中国也难逃一劫？梅德韦...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287654-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404120">　　已有超过50个国家为乌提供支持。美国国会又通过新法案，要给乌克兰600亿美元，还“攻击中国”。那俄乌局势结果是否会发生改变呢？<br><br>　　根据俄国防部的统计，截止到今年年初，他们共发现有54个国家众筹资金帮助乌克兰打击俄罗斯，这些国家的援助总额达到了2030亿美元。<br><br>　　而且近日美国国会众议院投票通过了价值950亿美元的对外援助法案。其中有600亿，都将援助给乌克兰。<br><br>　　更可气的是在美国国会众议院同一天通过的法案中，中国也被盯上，恐怕难逃一劫，美方要求tik tok必须和母公司字节跳动脱离，否则就会在全美境内遭到封杀。对于这些事情，我给大家讲三点。<br><br>　　第一点，俄乌局势的变化引起了美国担忧。美国会突然通过新一轮援乌法案，和当前的俄乌战局变化有直接关系。<br><br>　　近两个月时间内，俄军在前线发动了一系列反攻。俄军凭借着更加雄厚的兵力以及火力优势，制空优势，获得了相当显著的战果。根据俄国防部发布的统计战报来看，从4月13日至19日，俄军歼灭了超过7000乌军。还摧毁了乌军3架战斗机，4架军用运输机，13辆坦克和27辆装甲车。乌军辛辛苦苦所组建起来的空中力量和装甲部队，再次受到重创。<br><br>　　乌总统泽连斯基也多次在公开场合哭诉称：西方集团如果不给乌克兰提供援助，乌克兰就要战败了，所以美国国会众议院才最终通过这新一轮援乌法案。<br><br>　　第二点，美国还在加大对中国的科技封锁。美国会众议院通过要求字节跳动公司和tik tok脱离的法案，是想抢夺中企资产，为美本土科技企业赢得商业优势。<br><br>　　美方针对打压字节跳动，是因为tik tok在美国发展速度太快。到2023年时，该APP在美国的用户总量超过了1.7亿。同时tik tok的下载次数，也远超美国同类型商业平台。<br><br>　　根据美国有关部门公布的统计数据来看，tik tok在美下载次数超过了5200万次，是美国著名社交软件facebook的接近两倍。如果tik tok继续发展下去，有可能会成为美国最受欢迎的社交APP，这也会极大挤压美国本土社交软件的市场份额。<br><br>　　所以美国就想让字节跳动公司，放弃对tik tok的控制权和运营权，然后把tik tok转卖给美国。但目前来看，Tik tok母公司字节跳动的态度非常强硬。他们宁可退出美国市场，也绝不接受被美企收购。<br><br>　　第三点，俄高官揭露美国援助真相。就在美国再次决定对中俄两国下黑手的关键时刻，俄联邦安全会议副主席梅德韦杰夫就公开“炮轰了美国”，一语激起千层浪。<br><br>　　他直接说：美国国会搞的新一轮援乌计划，就是在给其国内的军工复合体送钱，因为这些资金大多数都将流向美国军工企业。这毫无疑问就是在指责美国国会议员和政府官员，与军工企业狼狈为奸贪污国家资产。<br><br>　　因为这些钱理论上来看是给乌克兰的。但乌克兰这边大概率会用钱从美国购买武器装备。那美国给乌克兰的援助，也就相当于左手倒右手又回到了美国市场。所以梅德韦杰夫的表态，相当于直接揭露了美国的阴谋。<br><br>　　至于依靠美国的援助乌克兰会不会扭转颓势呢？答案当然是否定的，因为现在还只是众议院通过，想要援助快速到达，恐怕泽连斯基都不知道具体日期。那么，在这种情况下，乌军要跟俄军对抗，只能看天吃饭了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 11:54:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：为什么是4月20日？美国又一个对华阴谋日，两...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287653-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404118">　　美国众议院在华盛顿时间4月20号下午，以360票比58票的压倒性优势，通过了新的H.R.8038法案，全称《21世纪以实力求和平法案》，其中包括了强制从中国字节跳动公司剥离美国TikTok，否则将面临禁令的流氓无耻缺德冒烟的处罚。新法案通过调整期限至不超过270天，并赋予美国总统90天的延期权力，把字节跳动出售TikTok的最长期限延长到大约一年。不过该法案现在仍然需要得到参议院的通过，才能提交给总统批准。<br><br>　　而此前一天，埃隆·马斯克公开发声反对美国议会和美国政府禁止TikTok，称其违背了言论和表达的自由。<br><br>　　美国众议院议长迈克·约翰逊（Mike Johnson），这人其实是特朗普的小迷弟，这次他弄了个“四步走”对外援助法案，分别是援助以色列、援助乌克兰、援助包括福东当局的其他方向，而第四个单独法案就是由众议院对外事务委员会主席迈克尔·麦考尔（Michael McCaul）发起的《21世纪以实力求和平法案》，这个迈克尔·麦考尔，在2023年4月13日，由于频繁采取干涉中国内政、损害中方利益的言行，并率团窜访中国台湾地区，也就是我们说的福东地区，已经被中国政府宣布定点制裁了。<br><br>　　众议长约翰逊老奸巨滑，他构想以上4个法案分别在众议院进行表决，然后把通过的单个法案再打包成一个，送到参议院投票，而第四个法案，H.R.8038法案也属于“大杂烩”，内容包含了对外制裁等非常多的项目，事关TikTok未来在美国的命运的立法条款就在该法案里，而且，此次众议院将“售或禁TikTok”与对外援助项目进行了深度绑定，看起来就使得TikTok陷入了极为不利的境地----当然，从TikTok方面说，张一鸣和周受资好像已经做好了完全退出美国的准备，我们不玩了总行吧？<br><br>　　在迈克·约翰逊的“四步走”法案里，据我分析，其实每个单项都与中国或多或少有关联，这才是这些法案的可恨可恶可耻可悲的地方，它们所针对的，或叫所要打击的，最重要方向就一个：中国。<br><br>　　包括强制剥离TikTok的《21世纪以实力求和平法案》，在众议院以360票比58票通过，而对乌克兰援助法案在众议院是以311票对112票获得通过，对以色列的援助法案则是以366票对58票通过，而所谓的《“印太安全”补充拨款法案》，其中包括81.2亿美元用于对抗中国在印度洋太平洋地区的“行动”----其中的33亿美元，用于发展潜艇基础设施，20亿美元用于为台湾地区和其他主要盟友提供军事资助，19亿美元用于补充台湾和地区“伙伴”的防务项目和服务。而这3项总价值950亿美元的对外援助法案中，还包括对乌克兰约610亿美元援助，和对以色列约260亿美元援助。<br><br>　　美国政府驻联合国的代表在4月18号刚刚否决了联合国安理会关于接纳巴勒斯坦成为联合国正式会员国的决议草案，还给出了一大串弯弯绕绕的理由，是既想当婊子，又想立牌坊，什么这个问题须交由巴以谈判解决之类的，但美国国会转手就给以色列提供了260亿美元援助，而中国是坚决推动联合国接纳巴勒斯坦为了正式会员国的；因为现在似乎想助推以色列结束在加沙的军事行动，帮助全世界最可怜、最悲惨的巴勒斯坦人民摆脱战乱和死亡威胁，从联合国的角度予以直接干预，这有可能最非常得力的一个办法，但却被美国又给一票堵死了。<br><br>　　我估计这260美元的对以援助定下来，全世界绝大多数国家都会骂美国老娘，甚至包括美国的大部分盟国。<br><br>　　而援助乌克兰的610亿美元法案，其实与中国也与有极大关系，其实这个法案在今年很早的时候就被提出来了，但是却被共和党一直拦在众议院外，乌克兰根本不是俄罗斯对手的现实战争形势，和民主、共和两党的激烈党争，已经严重动摇了美国政府援助乌克兰的决心，但也正因此，乌克兰政府对美国也渐渐绝望了，自从4月份以来，俄罗斯领导人和乌克兰领导人一前一后都在夸赞，在所有的俄乌冲突解决方案中，只有中国提出的和平解决方案最靠谱，最有可操作性，结果，美国人一看情况不妙，明显着乌克兰想罢兵了，那怎么行呢？怎么能让中国下山摘桃子呢？结果，现在这个610亿美元援乌草案也通过了。<br><br>　　这个法案一通过，乌克兰政府的一帮子人又在欢呼了，有美元了，咱可以继续死人！你们欢呼个毛啊？这610亿美元里的大部分都会留在美国，转给美国的军火商，然后美制武器再投运到俄乌战场，之后一定又是一批又一批的乌克兰人被打死，今天为这610亿美元欢呼的乌克兰傻货们，明年的这个时候还会活着几个？这都得划个问号的。<br><br>　　而在另一个所谓《“印太安全”补充拨款法案》被众议院通过之后，福东当局，也就是台湾当局，的伪国防部马上就出来说感谢，舔美国爸爸的屁股，说这是美国对台湾的援助充分展示了“坚若磐石”的支持，将与美国协调相关预算用途，以确保台海的和平稳定。<br><br>　　其实呢，连我都想替福东地区这帮数典忘祖的孙子们骂一句美国人，许多蔡英文当局向美国购进军火的合同老早就签订了，而且款项也都早就付过去了，有的甚至已经接近10年时间，还没有被履行，美国人收了钱之后挤牙膏般地拖拖拉拉付货，有时也得看中国大陆的脸色，我怀疑现在这81.2亿美元用于包括对台湾在内的印太地区的所谓援助款，大部分其实就是福东伪当局自己出的钱。<br><br>　　美国现任的众议长迈克·约翰逊<br><br>　　美国现任的众议长迈克·约翰逊，这个人从来就不掩饰他的反华反共立场，早就称中国为“共产中国”了，这时候我也有必要补充上几句，现在的中国人真的没有必要再粉饰什么太平了，美国政府早已经明确的敌对国家就是4个：中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜，中国还排第一，其它像委内瑞拉、古巴等都提都不提了，无论是众议院还是参议院，连“中国”两个字他们都很少提，提的最多的就是4个字，“共产中国”，而历史上，上一次美国人如此对待中国，还是在1960年代之前，所以如今还在口口声声跟美国政客说咱们要恢复中美国家友好的中国人，要么是痴心梦想，要么就是汉奸。<br><br>　　美国众议院通过了这个主要是为了援助福东当局，也就是为了援助台湾当局的《“印太安全”补充拨款法案》，就是针对中国大陆的，是在放长线钓大鱼，这项代表美国大部分众议院议员民主意向的投票，是想把中国的福东地区尽快变成另一个被打烂、炸平，用人血灌溉个透的“西太乌克兰”，就是要把中国死死地拖在战争泥潭里无法自拔，除此之外绝无二话。（未完待续）<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 11:38:24 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：美国顽固援台，世界局势如临深渊！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287649-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404114">　　2024年4月20日，美国众议院通过了援助乌克兰、以色列和中国台湾的950亿美元的议案。<br><br>　　为了推动议案通过，美国众议长约翰逊将950亿美元拆分成了三部分：包括610亿美元对乌克兰的援助，对以色列以及加沙等冲突地区人道救助平民的260亿美元援助；81.2亿美元用于包括中国台湾在内的印太地区。<br><br>　　其中印太地区的援助主要针对中国！33亿美元用于发展美国潜艇基础设施；为台湾地区和美国其他主要盟友提供20亿美元的“对外军事融资”（FMF）；19亿美元用于补充五角大楼向台湾地区和地区合作伙伴提供的国防物品和服务。<br><br>　　一、美国两党的较量！<br><br>　　上述议案，早在2023年12月就已经提上美国国会议程，但是由于美国内部两党斗争激烈，共和党占据优势的众议院一直阻止议案通过。其中，援助乌克兰问题是美国两党较量的焦点。美国媒体多次披露，拜登家族在乌克兰有着广泛而深入的商业利益，所以拜登主导的民主党政府一直不遗余力支持乌克兰。共和党强硬派特别是支持特朗普的那些议员认为援助乌克兰毫无意义，不如将资金用于修建边境隔离墙。然而，美国民主党一直鼓吹开放边境迎接允许移民进入美国，为此美国墨西哥边境的得克萨斯州甚至还与联邦发生了军事对峙。<br><br>　　由此可见，美国两党在诸多政治议题上处于针尖对麦芒的状态。<br><br>　　二、涉台问题惊人一致！<br><br>　　我们看到，上述议案通过后，美国部分议员公开表达了反对意见，但是在涉台问题上几乎没有声音，只是围绕援助乌克兰和以色列的问题展开了激烈争论。<br><br>　　美国共和党众议员马乔里·格林一直反对美国帮助乌克兰对抗俄罗斯，并威胁要就此问题罢免约翰逊。她表示，“共和党运动基层愤怒地发出最强烈、最响亮的声音，要求迈克·约翰逊下台”。“今天我们国会议员在美国众议院挥舞着乌克兰国旗，而我们却没有采取任何措施来保护我们的边境。这个国家的每个美国人都应该感到愤怒，谁会投票给这些人呢？他们不为我们的国家服务”。<br><br>　　德克萨斯州共和党人奇普·罗伊认为：“今天的投票是一场灾难…我们必须弄清楚本周我们需要做些什么”。<br><br>　　佛罗里达州民主党人贾里德·莫斯科维茨赞扬议长约翰逊，称“这是丘吉尔时刻，或张伯伦时刻。我认为议长做到了时代需要的高度”。贾里德·莫斯科维茨认为美国应该援助乌克兰、以色列以及台湾地区，以阻止中国和俄罗斯变得更加强大，更要防止普京接管欧洲，避免伊朗的阿亚图拉接管以色列。<br><br>　　对于美国政客来说，如果援助乌克兰能够赢得直接利益，那肯定会毫不犹豫的支持援助乌克兰。美国共和党一部分议员之所以反对继续援助乌克兰，就是因为他们认为俄罗斯目前已经在乌克兰占据了优势，美国的援助最终将付诸东流毫无意义。这就是美国政客的现实主义。<br><br>　　令人作呕的是，美国政客在支持中国台湾“倚美谋独”“以武谋独”时，立场惊人的一致。一方面是因为多年以来台湾地区在美国国会的游说投入了大量的经费。另一方面也是因为美国政客无法容忍中国的综合实力越来越接近美国。利用台湾问题掣肘中国发展，维护美国霸权，就是美国公开的阳谋。<br><br>　　三、“台独”幻想必将破灭！<br><br>　　4月21日，据台媒报道，台防务部门宣称，对于美国国会通过议案表达“感谢”。法案中19亿美元指定供美国防部用于协助台海等地区，充分展现美方对台“坚若磐石的支持”。<br><br>　　人们常说坐井观天阔，这句话对某些抱有“台独”妄念的蠢货最为贴切。近年以来，美国政府频繁对台军售甚至提供军事援助，歹毒用心毫不掩饰，就是要把海峡两岸的中国人推入到一场战争灾难之中。对于美国来说，获取利益的最佳方式就是代理人战争，隔岸观火获取最大利益。“台独”逆流就是美国利用的炮灰，归类就是耗材，结局就是灭亡。<br><br>　　四、美国只剩蔫坏恶习！<br><br>　　然而，美国的算盘打的再好，也要有相应的实力才能实现。如今的美国根本不具备统御全球的能力，只能在世界各地不断引发战争而无法随心所欲的结束战争。2011年，美国引爆了叙利亚内战，后来又直接轰炸叙利亚，美军还打着反恐的旗号进入叙利亚帮助反政府武装，但是2015年俄罗斯出兵援助叙利亚之后，美国在叙利亚扶持的反政府武装就节节败退如今已经灰飞烟灭。2022年，在美国北约的推波助澜之下，俄乌冲突爆发。美国北约组建了50国反俄联盟，以为可以通过金融制裁、经济封锁、军事对抗等多种形式的混合战争可以摧毁俄罗斯。但战争持续两年后，俄罗斯已经在战场上取得了明显优势！野心不小，实力不够，这就是美国实力下降的直接标志！<br><br>　　今天的美国，已经没了正面对决的底气，只剩下蔫坏的恶习。所有试图背靠美国干坏事的图谋，一定会搬起石头砸自己的脚，搭上身家性命也不稀奇！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 11:22:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：一场新的大战又要开始了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287648-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404113">　　以色列开始过节了，逾越节，犹太人最重要的节日之一，相当于我们中国人的春节。<br><br>　　但战斗并没有停止，种种迹象表明，一场新的大战又要开始了。<br><br>　　记得伊朗袭击以色列那天，我曾在文章中说：这一夜，对以色列人来说，毫无疑问是一个惊恐之夜；但对加沙的巴勒斯坦人来说，或许是一个难得的平静之夜！<br><br>　　因为惹上了一个更强大的敌人，以色列暂时顾不上加沙，大批军队从加沙撤离。<br><br>　　但现在，与伊朗的争斗告一段落，杀戮又要开始了。<br><br>　　逾越节第一天，以色列总理内塔尼亚胡公开宣布：我们将给哈马斯以新的沉重打击，未来几天，将会有更多行动……<br><br>　　为什么还没完？<br><br>　　内塔尼亚胡的解释：必须加大对哈马斯的军事和政治压力，这是解救人质和赢得胜利的唯一途径。<br><br>　　按照以色列的统计，还有133名以色列人质，被哈马斯扣在手中。<br><br>　　以色列陆军发言人哈加里少将也透露，以军参谋长哈勒维将军22日会见了以军加沙行动指挥官，并“批准了战争的下一阶段”。<br><br>　　什么意思？<br><br>　　1，两个星期前，大批以军撤离了加沙；两个星期后，以军又要卷土重来了。<br><br>　　2，一度暂停的对加沙南部的战斗，很快将会打响，将更加血腥。<br><br>　　3，对以色列来说，这将是终局之战，彻底消灭哈马斯。<br><br>　　以色列憋了一肚子气。<br><br>　　因为美国的强烈阻止，以色列没能对伊朗发动大规模报复，以至于伊朗嘲讽，以色列用“玩具武器”进攻了伊朗。<br><br>　　不是美国爱和平，而是美国怕泥潭，怕被以色列拖进新的中东战争。<br><br>　　但以色列的气，毫无疑问，会撒在加沙头上。内塔尼亚胡为了不显得软弱，那肯定会对加沙采取更猛烈无情的进攻。<br><br>　　我当时就说，一旦国际社会对杀戮麻木了，一旦伊朗进攻的威胁解除了，你看吧，战火又起，杀戮重开。<br><br>　　以色列不会轻易收兵的。<br><br>　　而且，在加沙，一些以色列人确实是杀人不眨眼。<br><br>　　看西方媒体的报道，在加沙南部的汗尤尼斯的纳赛尔医疗中心，最近挖出了至少50具尸体。<br><br>　　哈马斯在一份声明中称，在一个深坑中发现“50多名不同年龄的烈士”的尸体，这是“可怕的罪行”，并声称他们是“被冷血地处死，并被军用推土机掩埋在纳赛尔医疗中心的院子里”。<br><br>　　真相我们不知道，或许永远没有真相。只有杀戮在继续，死亡在发生。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，可怜的加沙。<br><br>　　以色列在过节，加沙在煎熬。<br><br>　　看了一下统计，在加沙，至少已有3.4万人被打死，其中绝大部分是妇女和儿童。可怜的母亲，可怜的孩子。<br><br>　　唉，加沙的孩子，真的长不大。<br><br>　　肯定确定也必定，随着以色列开始新的扫荡，尤其是对拥挤的加沙南部的进攻，更多巴勒斯坦妇女和儿童，将会倒在血泊中。<br><br>　　对加沙来说，过去两周，因为以色列和伊朗的争斗，他们好不容易得到了一个喘息的机会，但现在，更大的噩梦在等着他们。<br><br>　　什么是地狱？<br><br>　　那里就是人间地狱！<br><br>　　第二，可怕的旁观。<br><br>　　哪个国家能对以色列有重大影响力？<br><br>　　毫无疑问，只有美国。<br><br>　　虽然以色列有时总显得很不听话，但只要美国对以色列施加足够压力，以色列还是不得不听的。<br><br>　　就像这次与伊朗的较量，在美国的强大压力下，以色列虽然恨恨不休，但还是未敢对伊朗发动大规模报复。<br><br>　　为什么在加沙，美国就不施加足够压力呢？<br><br>　　因为很简单，加沙之战，不会把美国拖入战争；因为在美国人眼中，巴勒斯坦人的命，确实不如美国人的命。<br><br>　　美国轻描淡写地批评几句，以色列明白，这等于放手让他们干。<br><br>　　第三，无耻的双标。<br><br>　　确实很无耻。<br><br>　　看最近西方七国外长声明，有关中东局势：最强烈谴责伊朗袭击以色列，最强烈谴责哈马斯袭击以色列，强烈谴责胡塞武装袭击商船和西方军舰……<br><br>　　居然，就没谴责一下在加沙的杀戮，更别提用“最强烈谴责”的字眼。<br><br>　　哪怕3.4万条人命已经没有了。<br><br>　　西方七国没有任何谴责，只是轻描淡写地说：“我们对所有平民生命损失感到痛心，并极为关切地注意到在加沙遇害的平民人数令人无法接受，其中包括数千名妇女、儿童和弱势群体……”<br><br>　　都“令人无法接受”了，居然都不谴责一下。<br><br>　　公平何在？<br><br>　　正义何在？<br><br>　　这就是无耻的双标。<br><br>　　哈马斯突袭以色列，以色列要报复，要解救人质，这多少可以理解，但总应该有限度。在加沙大开杀戒，打死3万多巴勒斯坦人，绝大多数是妇女和儿童，这是什么行为？<br><br>　　对杀戮他们的人，都不配一个“谴责”吗？<br><br>　　我之前就说过，加沙血淋淋的事实，西方说一套做一套的双标，彻底暴露在世界面前，所谓道义形象轰然倒塌，这或许也是最深远的蝴蝶效应……<br><br>　　我们正在见证历史，一段特别悲惨的历史。<br><br>　　新的大战又要开始了，世界眼睁睁看着。这是联合国的耻辱，也是整个世界的耻辱！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 11:20:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，最残酷的真相暴露了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287643-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404108">　　今天一整天，都在感慨一件事：你以为做一只汪，就没烦恼了吗？<br><br>　　不！<br><br>　　其实生而为狗，真是挺不容易的……<br><br>　　这才是这人世间最残酷的真相。<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　看这三件事。<br><br>　　第一件事是：从昨天起，很多菲律宾人就在哀嚎说，为啥没我们啊！<br><br>　　他们在哀嚎什么呢？<br><br>　　这事我昨天说过：当地时间4月20号，美国众议院对一口气，通过了3个对外援助法案！<br><br>　　乌克兰，给610亿美元！<br><br>　　以色列，给264亿美元！<br><br>　　第三笔说要应对某东大的威胁，包括建潜艇基地设施啦、给蛙岛啦什么的，共81亿美元！<br><br>　　然后菲律宾人猛然间发现：这里面，没提到他们！<br><br>　　很多人顿时，就觉得受不了！<br><br>　　因为就在这段时间，他们干的事情，实在是太多，也太出格了！<br><br>　　像首次和美、日、澳举行联合军事演习；<br><br>　　首次将和美国的演习，放在了敏感海域；<br><br>　　还首次让美国，在它国土部署中程导弹；<br><br>　　而且这次宣布部署中程导弹的时机，还是故意选过的：<br><br>　　4月15日上午，在马尼拉举行一场外国记者论坛活动上，小马科斯就公开说，去年菲律宾新增了4个美军基地，是为了在南海对付我们！<br><br>　　之前他是怎么对我们讲的？<br><br>　　小马科斯去年，简直是信誓旦旦啊：让美军设这4个基地，是帮菲律宾救灾，“我们绝对不会允许美军利用这些基地攻击任何国家”。<br><br>　　去年当时，我就说他在扯淡：去年8月，美国夏威夷的毛伊岛发生火灾，当时可是有上千人，被熊熊大火逼得，只能跳进大海，然后一个大浪拍来，就被卷走了！<br><br>　　夏威夷群岛，是什么地方？<br><br>　　美军印太司令部所在地！<br><br>　　它所在的群岛，发生这么惨绝人寰的大火灾，美军都只在一边看看，坚决地见死不救。人家会万里迢迢，跑到你菲律宾，设个基地，专门来搞救灾？<br><br>　　然后到下午，美军就宣布了：他们已经在菲律宾吕宋岛北部，已经部署了“堤丰”中程导弹系统，这件事具有“里程碑意义”。<br><br>　　他们还讲：这种系统，装有“战斧”式巡航导弹，最大射程1700公里；还有装有“标准-6”导弹，射程370公里！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　如果放在古代，他上面干的任何一件事，都要抄家灭族的！<br><br>　　小马科斯把事情做得实在太绝了，难再“日后好相见”了！<br><br>　　菲律宾人自己呢？<br><br>　　稍有点常识的，也知道做这些事，已经是在刀口上舔血了！<br><br>　　但他们还抱着一点幻想：如果我们表现得很积极，美国人一高兴，赏我们一大笔钱呢？<br><br>　　像前段时间，小马科斯跑美国去，他的驻美大使就对美国人，来了个狮子大开口：希望在未来几年内，美国能对菲律宾投资1000亿美元！<br><br>　　这说明：他们也知道，自己干的事，风险有多大！<br><br>　　毕竟自古以来，凡是小国，从来都千方百计地，避免卷入大国之争，结果小马科斯倒好，他居然兴抖抖地，飞蛾投火一般，不但自己一头撞进去，还当起了马前卒！<br><br>　　如果冒这么大的风险，还拿不到重金，肯定亏大了！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　美国众议院通过的援助法案中，没提到菲律宾一个字！<br><br>　　他们拿到的，居然是0美元！<br><br>　　更搞笑的是：他们为了和我们作对，从印度那里，引进的“布拉莫斯”巡航导弹，倒是要付给印度人3.75亿美元！<br><br>　　典型地给美国人当看门狗，还要自己买肉骨头！<br><br>　　这狗当得，真是一点性价比都没有！<br><br>　　再说第二件事：这两天，我们边上的另一个国家，被拜登和他那帮人，直接给骂了！<br><br>　　哪个国家呢？<br><br>　　日本！<br><br>　　前段时间，日本首相岸田文雄不是还喜滋滋地，跑到美国去，受封“副警长”吗？怎么转眼间，他就挨骂了呢？<br><br>　　是这么一回事：岸田虽说被拜登封了“副警长”，但他心里，可是很不安心哪！<br><br>　　美国人在大选啊，特朗普的选情，可明显比拜登要好啊！<br><br>　　当年安倍押宝希拉里，都快投票了，还跑美国去，本意是想把“冷灶”先烧热，等希拉里选上后，对他好一点。<br><br>　　结果开票结果出来，居然是特朗普赢了！<br><br>　　安倍当时的那一阵手忙脚乱，到处托人，找关系，求见特朗普，希望能得到谅解，费了好大的劲，才让特朗普勉强理他。<br><br>　　在特朗普访日时，安倍还得扮小丑，在高尔夫球场上摔个四脚朝天，才勉强逗得特朗普开心一笑，安倍这才放心地自称说：我和特朗普有私交！<br><br>　　拜登和特朗普，可正在激战方酣，斗得你死我活啊！<br><br>　　万一他讨好拜登这事，让特朗普不爽，觉得他在站队呢？万一特朗普再次上台呢？岸田今后的日子，岂不是要惨兮兮？<br><br>　　咋办？<br><br>　　岸田想了一招：自己肯定是不方便出面了，但可以派之后前的副首相，现在的自民党副总裁麻生太郎去美国啊！<br><br>　　只要能想方设法，和特朗普见上一面，诉一下衷肠，将来要是特朗普选上了，那他就不至于误会，大家就好相见了嘛！<br><br>　　反正中间经过一番周折，还要托中间人，再去先跟特朗普讲什么的，事情终于决定了：麻生在4月22号，也就是今天，到4月25号，去访问美国！<br><br>　　拜登那边的骂声，很快就冒出来了：麻生的这次访问，完全“粗俗无礼”，完全“不可接受”！<br><br>　　明面上骂麻生，暗地里指向的，其实是岸田！<br><br>　　意思已经很明确：好小子，你觉得我这次选不上是吧？你想抢先跳船是不是？<br><br>　　只差骂一句“狗胆包天”了！<br><br>　　这种骂，其实毫无道理：因为觉得特朗普可能会当选，现在先抢先“烧冷灶”的，远不止岸田一个人，已经有一堆人见过特朗普了！<br><br>　　匈牙利总理欧尔班；<br><br>　　沙特王储萨勒曼；<br><br>　　英国外相卡梅伦；<br><br>　　波兰总统杜达……<br><br>　　还有人问卡梅伦：美国可是正在大选中啊，你们英国人这么早，就跑来和现任总统的对手见面，是不是有点对他不尊重呢？<br><br>　　卡梅伦话回答得，非常直截了当：英国内阁大臣们与美国反对党候选人会面，“是例行国际交往的一部分”。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这个挨骂的待遇，是拜登给岸田的“特供”：卡梅伦没挨骂，杜达也没挨骂，王储也没挨骂，他们就能脚踩两只船，但你岸田，不行！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　日本刚受封的这个“副警长”，真是流年不利，先是向韩国发号施令，结果韩国大骂回来！<br><br>　　新官上任，放的第一把火，居然直接被人吹熄了！<br><br>　　然后呢？<br><br>　　近段时间，它还得忍受美国吸血，日元天天在往1美元兑155日元冲！<br><br>　　接着在昨天，又冒出一件极其见鬼的事！<br><br>　　昨天也就是4月21号，日本两架“海鹰”直升机，在搞反潜训练时，撞机了！<br><br>　　一下子就造成7人失踪，1人死亡！<br><br>　　现在日本人还在找直升机的黑匣子！<br><br>　　但事故发生地，海深5500米！<br><br>　　属于现实版的大海捞针！<br><br>　　那说这事见鬼，到底啥地方见鬼呢？<br><br>　　日本人搞演习的地方，在伊豆群岛以东270海里的鸟岛海域，科目是探测、攻击潜水艇！<br><br>　　为啥在这地方搞呢？<br><br>　　上张图，就清楚了。<br><br>　　伊豆群岛这里，已经算第二岛链了，在这地方搞演习，就是第一岛链肯定守不住了，大家得赶紧乘着还有时间，先在这未来的战场，把手练熟！<br><br>　　这演习就是日本这些年，一直说的“有事”想定！<br><br>　　结果和之前一样，凡是和“有事”沾边，就出事！<br><br>　　第一个出事的，是岸田的前任安倍。<br><br>　　2021年12月，他吹了句“蛙岛有事，就是日本有事”，8个月后脑洞大开！<br><br>　　第二个出事的，是日本第8师团师团长坂本雄一。<br><br>　　2023年3月，他也吹了句“蛙岛有事，就是日本有事”，7天后直升机坠海！<br><br>　　这次更牛叉，直接在演习“有事”的时候，两家直升机居然自己撞上了！<br><br>　　实在是太灵验了！<br><br>　　岸田这真是有苦说不出，这些事，可都是美国人背后，叫他做的！<br><br>　　刚死了人，还在被美国吸血中，结果还要挨骂！<br><br>　　这狗当得，不但没性价比，还惨兮兮！<br><br>　　最后说第三件事：昨天韩国也传出笑话来了，为了让尹锡悦参加G7，韩国政府调动了所有的外交资源，结果到最后，主办国意大利说不邀请他，就不邀请他！<br><br>　　对尹锡悦甚至韩国人来说，这简直是超级的蒙头一棍！<br><br>　　我们都知道，韩国这国家，因为没啥历史，所以一直极度自卑，导致他们极其的玻璃心，超级地好面子！<br><br>　　但韩国经过这几十年来的发展，经济上算不错，已经名列全世界第13大经济体；再加上自从俄乌战事爆发以来，美国还有欧洲一堆国家，生产军火，如同蜗牛跑步，慢得一批，结果韩国人冲出来，接了几单，交货速度挺快！<br><br>　　美国人顿时大为惊艳，差点公开认证说：韩国是“皿煮国家的兵工厂”！<br><br>　　这么以来，不但是尹锡悦，还有不少韩国人，顿时觉得自己行情见涨！<br><br>　　就开始飘了！<br><br>　　尹锡悦喊出了一个口号：我们韩国，要成为“全球中枢国家”！<br><br>　　但韩国小啊，面积不到10万平方公里，怎么成“中枢”呢？<br><br>　　他们决定：一定要当好美国的马仔，疾风那个才知劲草嘛！<br><br>　　怎么当呢？<br><br>　　先是搞站队，之前韩国人挺会躲的，地区问题一般不插嘴，尹锡悦上台后，啥都敢插嘴，从台海到南海，他都敢指手画脚，一副牛叉哄哄的样子。<br><br>　　然后再搞南北对立，差不多凭着一己之力，把之前和曹县建立的各种机制，统统都给破坏了，三天两天搞半岛军演，还拉美国核潜艇来访问，弄得两边剑拔弩张，形势很紧张。<br><br>　　经济上呢？<br><br>　　也跟着美国瞎搞，对我们搞产业链围堵。<br><br>　　拼命地不顾国家利益，在干这些事，尹锡悦想拿到什么呢？<br><br>　　基本就是：在西方阵营里，我韩国不能再当小丫鬟，至少通房丫头的名分，该给我一个吧！<br><br>　　怎么才算是通房丫头呢？<br><br>　　他盯牢了G7，三天两头跟美国人讲：我们韩国够大，应该加入G7，成为G8！<br><br>　　2023年，日本是G7峰会主办国，岸田想当“副警长”嘛，就拉了韩国，尹锡悦当时挺兴奋；拜登也给面子，还顺带着，和他搞了场美日韩峰会，回国后他的牛吹得大了去了。<br><br>　　自己这么卖力，为西方阵营，卖命都卖到这程度了，弄到半岛都随时要冒战火了，就算不让韩国参加进去，变成G8，至少也该请他参加一下，打个擦边球吧！<br><br>　　争取了好长时间，结果搞笑了：意大利人说不行，你不能参加！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　意大利人说：我们主要讨论非洲和地中海问题，这事跟你无关！<br><br>　　为啥意大利人拒绝呢？<br><br>　　因为在G7中，美国、加拿大、日本、英国这四国，肯定站一起。<br><br>　　但德国、法国和意大利，是欧洲啊，人家另有想法啊！<br><br>　　你韩国想参加，但你说的话，敢和美国唱不同调子吗？<br><br>　　肯定不敢嘛！<br><br>　　请韩国，不就等于请了美国的一条狗来吗？<br><br>　　那干嘛请你？<br><br>　　但问题是：为了给美国办好事，尹锡悦现在国会丢了，俄罗斯也惹怒了，早就放话说啥时候要和它会上一会，北方兄弟也怒火冲天，把周围一圈，全给得罪了！<br><br>　　韩元最近的走势，也和日元一样，也在大跌，它也在被美国人吸血！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这狗当得，不但惨兮兮，还相当得没尊严！<br><br>　　说到这里，就可以来个总结了。<br><br>　　这些年，美国天天吹，说要在我们周边，搞个“亚洲小北约”，主要成员是哪几个？<br><br>　　就这三个啊！就这么个草台班子啊！<br><br>　　这么卖命，美国人当它们一回事没？<br><br>　　没有啊！<br><br>　　前段时间，布林肯曾讲过这么一句话：在国际体系上，你不在餐桌上，就在菜单上。<br><br>　　这三家都以为自己努力一下，就能坐在餐桌上，结果呢？<br><br>　　菲律宾拿到0美元！<br><br>　　日本被臭骂了一顿！<br><br>　　韩国求去G7而不得！<br><br>　　好了，现在已经充分证明：你们餐桌上不去了。<br><br>　　这下可以安安心心，准备进狗肉大餐的菜单了。<br><br>　　不作就不会死！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 11:14:16 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：刚刚，摔杯为号！美国即将收割日韩！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287639-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404104">　　美国要干一票大的！<br><br>　　它的如意算盘是：军事上为乌克兰和以色列续命，经济上对日本和韩国进行收割！<br><br>　　于是我们看到，当地时间20日，美国众议院神奇般地通过了总额为950亿美元的援助法案。<br><br>　　其中，援助乌克兰610亿美元，援助以色列约260亿美元，援助亚太和蛙岛约80亿美元。<br><br>　　事后，拜登和军工复合体皆大欢喜，泽连斯基和内塔尼亚胡感激涕零，大家伙儿分钱的分钱，保权的保权，各取所需，心照不宣。<br><br>　　本次一揽子援助法案的通过，既是民主党与共和党利益勾兑的结果，也是拜登、特朗普、军工复合体三方意见最终达成平衡的产物。<br><br>　　此前，共和党曾一度极力反对继续援乌，特朗普更是声称若当选将不会再给乌克兰一个大子儿。<br><br>　　但一个共和党人的出现改变了这种局面——现众议院议长，约翰逊。<br><br>　　作为军工复合体的提线木偶，约翰逊干得最重要的一件事，就是说服特朗普改变态度，不再拒绝援助乌克兰。<br><br>　　正是有了这个前提，最终众议院才得以凭311票赞成，112票反对的结果，通过了本次全部的一揽子援助计划。<br><br>　　须知，311张赞成票当中，除了民主党议员之外，还包括101名共和党议员，正是有了这批人的支持，本次法案才得以顺利通过。<br><br>　　而这批人能投出赞成票的前提，一是约翰逊搞定了特朗普，二是存在某种利益置换。<br><br>　　毕竟，军工复合体手眼通天，若论威逼利诱的本事，可谓旷古绝今。其浸淫美国政坛数十年，早就已经深度控盘，能量之强大，绝非任何个体可以匹敌。<br><br>　　所以，即便是拜登再怎么不想援助以色列，特朗普再怎么不情愿援助乌克兰，也由不得他们做选择。<br><br>　　两位傀儡的剧本早就已经写好，无论殊胜殊败，笑到最后的永远是幕后深层政府里的那群吸血鬼和战争贩子们。<br><br>　　那么，有了军援加持的乌克兰，能否绝地逆袭？<br><br>　　答案是：绝无可能！<br><br>　　因为本质上，这钱是用来分赃的，真正落到乌军手上的能有几个子儿？<br><br>　　610亿美元军援当中，有134亿用于补充美军自家库存，110亿用于支持欧洲，200亿左右用于为乌克兰购买美国的防御系统，这部分说白了就是用库存顶账，钱肯本就不会经过乌克兰之手，而是在美国军工集团内部就直接消化了。<br><br>　　考虑到美军动辄就是报价几百美元一个的咖啡杯，以及数百万美元的山羊，你们猜这所谓的200亿军援，最终能有几件干货？<br><br>　　一番扣东扣西下来，最后实际上给出去的也就90个亿，而且还是以贷款的形式，美其名曰援助乌克兰经济。<br><br>　　而哪怕是这仅存的90个亿，在进入乌克兰之后首先要面对的，就是由泽连斯基及其党羽组成的庞大贪腐集团。<br><br>　　也就难怪司机会感激涕零，毕竟这特么是在给他送钱。<br><br>　　虽然他也知道这钱有毒，但一来他本就贪婪无度，欲壑难填；二来他也已经上了贼船，不拿都不行。<br><br>　　正如李雪健在《为了一句话》里的那段经典台词所说：<br><br>　　你不拿，我怎么拿？<br><br>　　我不拿，耿专员怎么拿？<br><br>　　耿专员不拿，你我怎么进步啊？<br><br>　　一失足成千古恨，再回首已百年身。<br><br>　　对于这套把戏，所有人都心知肚明。<br><br>　　俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫评论说，美方的这一做法将令其自身更加富裕，而让乌克兰受到进一步毁灭。<br><br>　　至于对以色列的支持，则完全是助纣为虐。<br><br>　　巴勒斯坦总统发言人表示，对以色列的军事援助意味着“对巴勒斯坦人民的侵略”。<br><br>　　说白了，这次的一揽子援助计划，本质上就是一场生意。<br><br>　　对于这一点，美国人自己看得最为清楚。<br><br>　　反对援助乌克兰的美国众议员格林称，这项法案是支持“建立在外国血腥、谋杀和战争基础上的商业模式”。<br><br>　　嗯，好一个“商业模式”。<br><br>　　可谓一针见血，直击本质。<br><br>　　多年以来，美国通过战争和金融两套模式收割世界，背后的军工集团和金融集团既相互合作，又彼此竞争，主打一个轮流坐庄，雨露均沾。<br><br>　　现在，既然军工集团要在东欧和中东继续发战争财，那么金融集团自然也要有相应的利益置换才行，而它们的目标也很明确，就是收割亚洲，首先是日本和韩国。<br><br>　　近日，据美国方面的最新数据，在截至4月的第一周，全球对冲基金和资产管理公司持有的日元空头净额升至148388份，为近20年来的最高水平，而且相关数据还在加速增长！<br><br>　　显然，大鳄们正在等待日元崩盘，已经张开血盆大口，准备享受饕餮盛宴。<br><br>　　对于这种局面，我在此前日本央行宣布加息的时候，已经做过预判。<br><br>　　彼时，我在我的知识星球里，写过一篇《日本加息对大A 的影响》的专题分析，明确指出三点：<br><br>　　1、日本这次加息，本质上是美元披上日元的马甲，继续吸取全球尤其是亚洲的流动性。<br><br>　　2、这次加息将导致日元暴跌。<br><br>　　若按照常理，加息本该令日元升值。<br><br>　　但由于日本是长年依靠低利率和外汇市场才得以消化超发货币，所以当它开始加息，必然导致当过去多年印出的天量钞票回流过快而又消化不掉，最终日元不但不会升值，反而还会加速贬值。<br><br>　　3、此举还将推动日本股市进入最后疯狂，并在泡沫达到最高点的时候，被昂犹资本反手收割。<br><br>　　美国在施压日本加息的时候，就已经做好了对其收割的准备。<br><br>　　如今，美联储之所以打死不肯降息，就是因为这轮美元潮汐还没有完成收割的任务。<br><br>　　眼下，随着美联储不断推迟降息的脚步，强势美元正对亚洲货币产生猛烈的冲击效果，日元韩元泰铢比索等已经开始集体暴跌，有的甚至创出了历史新低。<br><br>　　显然，美国是想要再次重演1997年亚洲金融风暴的把戏。<br><br>　　对此，作为春江鸭的巴菲特，早在2019年就已经未雨绸缪，提前出手布局，开始大笔购买日本股票。<br><br>　　不但如此，而且老巴买入日本股票的资金，还全是向日本借的。<br><br>　　巴菲特的伯克希尔公司在2019年和2020年两次发行日元债券，从日本银行借到6250亿日元，约60亿美元。<br><br>　　此后，巴菲特又多次发布日元债券，总规模达到万亿日元，并把这些钱全部用于购买日本5大商社等股票，此举一石二鸟：<br><br>　　一方面，股息本身就能对冲贷款利息。<br><br>　　另一方面，巴菲特再利用自身影响力继续推高日本股市，待泡沫达到顶点之际，再落下镰刀，反手进行收割。<br><br>　　如此一来，不但爆赚了股市的收益，就连当初借日本的钱，也会因届时日元暴跌而大幅减少偿还成本，股债双杀，多点开花。<br><br>　　所以说，这世上哪有什么股神，不过是一个平台足够高的春江鸭。<br><br>　　老巴最大的能力，用他自己的话说，就是生在了美国，而且是全盛时期的美国。<br><br>　　同样的投资眼光和能力，你让他生在墨西哥或者坦桑尼亚试试？<br><br>　　目前来看，一切都在按既定剧本推进。<br><br>　　一方面，美联储非但拒不降息，甚至还表示要继续加息。<br><br>　　听听它们怎么说：<br><br>　　美联储主席鲍威尔：短期之内，降息的可能性不大。<br><br>　　纽约联储主席威廉姆斯：如果数据显示美联储需要加息，那么美联储就会加息。<br><br>　　摩根大通CEO戴蒙：已为美联储最高将利率上调至8%，做好了准备！<br><br>　　可以说，口气一个比一个硬，表态一个比一个狠。<br><br>　　鲍威尔这边欲遮还羞，仅表示降息可能不大，而到了戴蒙这里，就已经开始扬言要加息到8%！<br><br>　　这不是放狠话，这是摔杯为号。<br><br>　　镰刀已经举起，首要目标日韩。<br><br>　　毕竟收割别人，多少还会遇到反抗。<br><br>　　而自家这俩奴才，却是那种不但肯自带狗粮当狗，而且还愿意自断狗腿，给主子煲汤喝的下贱玩意。<br><br>　　日韩祭天，是美元的阳谋。<br><br>　　以身饲虎，是奴才的宿命！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 11:06:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[智先生：战战兢兢，如履薄冰]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287629-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404094">　　2024年4月，韩国政坛迎来了一次大地震。<br><br>　　在最新一届韩国国会选举中，共同民主党作为在野党，以巨大优势击败了执政党，保持国会第一大党的地位。<br><br>　　对尹锡悦来说，这是个晴天霹雳。<br><br>　　自上任以来，执政党就已失去了国会的主导权，没想到在中期选举中，他们依然还是落败。<br><br>　　可能唯一的好消息是，执政党守住了「修宪防御线」，没有让在野党拿到三分之二的席位，暂时消除了总统被弹劾的风险。<br><br>　　但是由于韩国总统不能连任，所以尹锡悦在剩下的任期里，仍然要面临朝小野大的局面，这会对他和内阁政府形成相当大的掣肘。<br><br>　　从另外一个角度来说，新一届的国会选举，其实也是对尹锡悦的期中测验。<br><br>　　执政党的失败，意味着他在半程任期内的表现，连及格都扯不上边。<br><br>　　其实从尹锡悦执政开始，百姓的不满情绪就开始积攒了。<br><br>　　首先是人事任命方面很有问题。<br><br>　　据《朝鲜日报》报导，在总统室和政府各部门中，有相当一部分人是检察机关出身。<br><br>　　就连尹锡悦极力推荐的国务总理韩德洙，也曾担任过初代检察官。<br><br>　　另外，总统室有不少高级职员都是尹锡悦的亲戚朋友，或是特权阶级子女。<br><br>　　老实说，作为老检察官，尹锡悦如果要带一两个下属赴任，还勉强讲得过去，但是大肆往政府部门安插自己人，搞小圈子政治，就很让人诟病了。<br><br>　　难怪各大媒体狠批尹锡悦，说这届政府是「检察共和国」、「贵族精英阶层」。<br><br>　　百姓们开始不满，尹锡悦不是自我标榜公正守护者吗，推翻曹国的时候各种正义凛然，怎么轮到他上任就搞双标了。<br><br>　　接着尹锡悦在外交上的作死操作，也在一点点磨灭老百姓的耐心。<br><br>　　亲美那是日常操作了，不过比起历任总统的含蓄态度，尹锡悦表现得更露骨而已。<br><br>　　才刚上任，他就毫不犹豫走一边倒的外交路线，彻底倒向美国。<br><br>　　为了向美国表忠心，尹锡悦选择明目张胆挑战我国的底线。<br><br>　　比如在文在寅时期搁置的萨德问题，就被他翻了出来，同时还向美方贴心建议，是否要追加布置系统，以求万无一失。<br><br>　　讽刺的是，「将努力推动韩中双边关系继续提质升级」这句话也是他说的。<br><br>　　一上来就把韩国最大的贸易伙伴给得罪了，尽管尹锡悦的套路让人捉摸不透，但大部分韩国人没觉得有什么不妥。<br><br>　　毕竟根据民调，很多人一直以为韩国最重要的合作伙伴是美国。<br><br>　　除了得罪中国，尹锡悦居然还对日本百般拉拢。<br><br>　　韩国政治圈有个不成文规定，亲美可以接受，但亲日坚决不行。<br><br>　　因此在尹锡悦之前，历任韩国总统对日本几乎都是保持强硬态度，就是怕引起老百姓的不满。<br><br>　　2015年，朴槿惠与日本签署秘密协议，在慰安妇问题上达成所谓的「不可逆转的一致」。<br><br>　　事情曝光后，韩国人民怒火滔天，针对朴槿惠政府的抗议集会、游行此起彼伏。<br><br>　　尹锡悦倒好，竟然搞韩日亲善，在对日本的外交政策上一再退让。<br><br>　　在美国压力下，尹锡悦政府甚至在核泄露问题上站队日本，声称日本的核污水是可以饮用的。<br><br>　　这一下直接捅到马蜂窝了，整个2023年，尹锡悦政府支持率一路下跌，低至32%，可谓差评如潮。<br><br>　　除了政治上的「癫疯」操作，在经济上尹锡悦也交了一份白卷。<br><br>　　上任两年多，韩国老百姓表示，没看到尹锡悦推行过多少经济举措，反倒是在电视上，能经常看到他牵着妻子周游列国。<br><br>　　尹锡悦辩解，他是在为韩国申博拉票，所以不辞辛劳，也要满世界送泡菜。<br><br>　　最终韩国只得到29票，比什么都没做的罗马好不了多少，韩国还因此沦为国际笑话。<br><br>　　更令老百姓麻木的是，尹锡悦说要妥善应对各种经济冲击，结果韩国经济被打击得溃不成军——<br><br>　　2023年韩国经济增速为1.4%，仅为2022年的一半，经济总量跌到全球第14名；<br><br>　　从尹锡悦赢得大选开始，韩国连续12个月出现贸易逆差，对华贸易大规模顺差时代宣告落幕；<br><br>　　全租房大雷被引爆，房价呈断崖式下跌，房东跑路租客跳楼，银行断供数百万人。<br><br>　　在国会选举前，尹锡悦还做了一个非常多余的行为。<br><br>　　在某个超市里拿起一捆大葱，对着镜头说，875韩元一捆的价格非常合理。<br><br>　　可问题是，超市的大葱价格之所以便宜，是因为有政府的补贴，实际上外面一捆大葱的售价要比这多3倍不止。<br><br>　　这件事除了反映韩国的高通胀水平，还凸显尹锡悦在经济、民生领域的一窍不通。<br><br>　　无知且自大，是他的原罪。<br><br>　　百姓们非常无语，当初之所以选举尹锡悦当总统，就是希望他能给韩国带来新气象，一扫经济颓势。<br><br>　　可没想到尹锡悦上任以来，正事一件不干，整天光顾着去国外丢脸。<br><br>　　这里要澄清一点，尹锡悦曾经试图办一件正事，只不过弄巧反拙罢了。<br><br>　　今年2月6日，韩国保健福祉部发布了一项医学院扩招计划，宣布从2025学年开始，每年增加2000个招生名额。<br><br>　　韩国医生们一听，都不干了。<br><br>　　虽说扩招医学生可以填补医生的缺口，能有效解决韩国看病难、看病贵的问题，可这跟医疗集团的利益产生了严重冲突。<br><br>　　要知道韩国医生的平均收入可比公务员多几倍，分蛋糕的人多了，他们的平均收入肯定就会下降。<br><br>　　至于能给老百姓带来便利，跟他们有什么关系。<br><br>　　为了保住天价收入，医生们联合起来进行罢工抗议。<br><br>　　面对医生们的抗议，尹锡悦政府刚开始也很强硬，要对他们进行制裁。<br><br>　　在事态陷入僵局后，百姓们遭罪了。在医生罢工期间，全国发生了多起患者被医院拒收，最终死亡的事故。<br><br>　　例如3月底发生的小女孩溺亡事件。<br><br>　　3月30日，韩国忠清北道一名3岁不到的女童在溺水后，遭到多家医院拒收，最终失救不幸离世。<br><br>　　韩德洙回应此事，说这一事件充分表明了，韩国的医疗改革势在必行，不然以后还会有更多的悲剧发生。<br><br>　　老百姓当然知道进行医疗改革，长远来说是好事。可他们郁闷的是，尹锡悦没那个金刚钻，为什么非要揽瓷器活。<br><br>　　谁不知道韩国被医疗集团绑架，可历代总统都没搞定的难题，难道他就能搞得定？<br><br>　　答案显而易见，尹锡悦妥协让步了，并对老百姓致歉，「因为不能迅速解决人民的不便」而深感遗憾。<br><br>　　明眼人都看出来，尹锡悦这一下压根不是为百姓谋福祉，纯粹就是在国会选举前搞的拉票战术而已。<br><br>　　不过因为他教科书式的逆向操作，最终酿成了一场大型的医疗灾难，受伤的始终是无辜的百姓。<br><br>　　这事也成为压倒执政党的最后一根稻草。<br><br>　　在韩国国会选举结束后，总理、总统府秘书室长以及首席秘书等高官全员请辞。<br><br>　　韩德洙在挺过去年的弹劾风波后，还是以辞职黯淡离场了。<br><br>　　这下尹锡悦又陷入尴尬局面。别的不说，韩德洙已经是他能找到的，两派政党都不反对的最佳人选。<br><br>　　接下来无论尹锡悦推举谁，只要是他满意的，国会必定反对，但能让国会满意的人，对他而言，很可能就不是一路人。<br><br>　　本来尹锡悦政府就已经跛脚前行了，再失去那么多员心腹大将，无疑雪上加霜。<br><br>　　如今人们对尹锡悦的猜测，已经不是卸任后能不能逃过清算了，而是他能否顺利熬到卸任。<br><br>　　之前还是检察官的时候，尹锡悦以「刚正不阿」出名，几次大胆出手，把前总统李明博、朴槿惠和三星的李在镕都送到监狱去了。<br><br>　　那时他虽然不是共同民主党的人，却算得上文在寅的左臂右膀。<br><br>　　后来文在寅为了打破「韩国总统不得善终」的怪圈，推动国会通过了两项法案，大幅削弱了韩国检察官无限制「以下犯上」的权力。<br><br>　　尹锡悦不乐意了，因此与文在寅翻脸，还说等文在寅卸任后，要对他进行「合理调查」。<br><br>　　随后为了竞选总统，尹锡悦干脆投入曾被他弄得天翻地覆的国民力量党，在当选总统后还逼走党首李俊锡，弄得党内人士对他意见很大。<br><br>　　顺便提一句，李俊锡以及曾被尹锡悦摆了一道的曹国，已经分别重组新党，东山再起了。<br><br>　　就这样，尹锡悦实现了在政坛上，目光所到之处皆是敌人的成就。<br><br>　　只要有机会，尹锡悦的对手们不介意给他来个当头棒击。<br><br>　　在这种情况下，尹锡悦的家人很可能成为潜藏的定时炸弹。<br><br>　　妻子履历造假、收受名牌包还是小事，已经被逮捕的岳母崔银顺，才是尹锡悦政治前途的最大威胁。<br><br>　　目前崔银顺涉及操纵股价、骗取医保、操纵高速路工程等多项案件。<br><br>　　据韩媒报道，各项证据指明，医保案和高速公路案存在严重的利益输送嫌疑，矛头直指尹锡悦。<br><br>　　韩国的检察厅有多厉害，尹锡悦很清楚。<br><br>　　任期还有三年，只是对尹锡悦来说，每一步都是如履薄冰。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 13:13:28 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：美国挟持菲律宾搞事]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287625-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404090">　　前段时间，美国又耍起了两面三刀的手段。<br><br>　　一方面是美国财政部长来访，说要合作；美国防长约中国防长通话，暗示改善关系。<br><br>　　但是另一方面，美国又把中程导弹运到菲律宾，间接对中国造成威胁。<br><br>　　据美国陆军太平洋司令部官网宣称，2024年4月11日，美菲Salaknib 24演习过程中，美国陆军第1多域特遣队把陆基中程（MRC）导弹系统部署在菲律宾吕宋岛北部。<br><br>　　MRC导弹系统由美国空军第62空运联队的C-17战略运输机，经15小时飞行8000多英里（12800公里）运抵菲律宾，目的就是展示MRC系统的快速部署和自我保障能力、以及美军的威慑力。南海周边，有谁值得美国威慑与针对？显然只有中国。<br><br>　　公开资料显示，MRC导弹系统的射程2700公里。大家想想，在菲律宾部署中程导弹，目标是谁？菲律宾和旁边的马来、印尼等都是东盟国家，关系正常。现阶段菲律宾主要针对的国家就是中国。<br><br>　　美国就是利用菲律宾的心思，裹挟菲律宾，和中国对抗。<br><br>　　吕宋岛，距离中国台湾最近距离约360公里（如果中国梧桐，美国在菲律宾的基地就是潜在的威胁），距离中国广东省最近也仅有660公里、距离深圳也就1000公里左右。2700公里的距离，基本上可以覆盖整个珠三角经济圈。<br><br>　　美国把能覆盖珠三角经济圈的中程导弹系统部署在菲律宾，正应了中国那句老话，项庄舞剑意在沛公。<br><br>　　那么美国这么做的目的是什么？<br><br>　　实际上美国和菲律宾搞军演，与菲律宾结盟，都是冲中来的。<br><br>　　中程导弹原本就是一个敏感话题。当年美苏冷战，搞得整个地球村都笼罩在核阴云之下。后来戈尔巴乔夫上台之后搞改革，美苏在1987年签订了《美苏消除两国中程和中短程导弹条约》（简称《中导条约》），约定不再保有、生产或试验射程在500~5500千米的陆基巡航导弹和弹道导弹，美国陆军上世纪80年代装备的“潘兴2”中程弹道导弹和陆基BGM-109G“狮鹫”核巡航导弹均被销毁。<br><br>　　美国之所以愿意和苏联签署《中导条约》，主要有两个原因：<br><br>　　一、忽悠戈尔巴乔夫和苏联领导层，让他们误以为会被西方接纳。<br><br>　　二、试图斩断其他国家研发中短程导弹的技术来源。<br><br>　　但是在2018年，美国退出了《中导条约》。原因其实也很简单：<br><br>　　一、普京领导的俄罗斯已经开始和西方对抗，不再相信美国的忽悠。<br><br>　　二、由于中国不是《中导条约》缔约国，不受规则限制。美国又把中国视为博弈对手，于是就想冲破《中导条约》的约束，在中国周边部署中程导弹。<br><br>　　所以大家回头看美国的做法，财长和防长是一套，实际行动中又是一套，典型的“美国驰名双标”。<br><br>　　美国为啥想通过菲律宾威慑中国呢？<br><br>　　原因1、现在的菲律宾比较容易煽动。<br><br>　　其实美国在中国周边搞小动作，已经不是一次两次了。美国在日韩驻军，本身就是对亚太地区的威胁。<br><br>　　前几年美国在韩国部署萨德，也导致了半岛局面紧张。<br><br>　　之前文章说过，美国现在债台高筑，需要收割东亚和欧洲的财富填补窟窿。乌克兰战争爆发，美国勉强趁机收割了欧洲。但是在亚洲，美国多次想收割中国，均无功而返。于是美国想在中国周边搞一场“亚洲版乌克兰战争”。但是说实话，作为一个文明未曾中断的国家，几千年以来，中国什么样的风浪没见过？论玩谋略，中国最高档次的斗法是内讧（参考国乒最高水平是队内选拔）。中国周边的国家，长时间耳濡目染，也都是玩谋略的高手。所以美国想在中国周边搞事情并不容易。<br><br>　　如果说中国周边有谁比较容易煽动，大概就是菲律宾了吧。<br><br>　　毕竟菲律宾不是华夏文明圈的国家，没有经过充分磨练。<br><br>　　毕竟菲律宾出现在主流文明视野的时间也不长。<br><br>　　毕竟菲律宾长时间被西方殖民，对西方比较认可。<br><br>　　毕竟菲律宾现任总统具备乌克兰前领导人的很多特征。<br><br>　　原因2、菲律宾比较穷。<br><br>　　中国周边的美国盟友，日本、韩国、新加坡都是发达国家。它们相对较为富裕，各项经济数据也不错。如果用它们和中国打代理人战争，成本比较高。<br><br>　　相对而言，菲律宾比较穷。如果美国裹挟菲律宾和中国打代理人战争，成本就会降低，毕竟菲律宾的那些瓶瓶罐罐，大部分没有现代武器值钱。一个显而易见的事实便是，代理人战争都喜欢用低成本的。就算是伊朗，也不想自己和以色列死磕，而是通过哈马斯或胡赛和以色列拼消耗。因为哈马斯和胡赛穷得叮当响，口袋里那几个钢镚还是伊朗给的。而美国如果和中国玩代理人战争，只有选择菲律宾成本最低。<br><br>　　原因3、菲律宾的地缘位置，对美国相对有利。<br><br>　　如果中美爆发冲突，在中国周边，美国很难有胜算。<br><br>　　但菲律宾离中国相对较远。如果发生冲突，美国的舰队可以躲在菲律宾的另一侧，生存的概率就会提升。另外美国在菲律宾的基地，还可以和印太地区的其他基地联动。从军事层面看，这也是美国屡屡在菲律宾煽风点火的原因。<br><br>　　从种种原因看，美国这次在菲律宾部署中程导弹绝不仅仅是为了一次军演，而是在做试探。按照美国的做法，如果没有遇到强大阻力，就会不停地试探，甚至在菲律宾部署射程更远的导弹。<br><br>　　说几点个人看法吧：<br><br>　　1、美国确实是一个难缠的对手，总是不停地试探出招，为了维护霸权，为了解决债务问题而无所不用其极。<br><br>　　2、希望菲律宾能长点心眼，不要被美国裹挟。如果菲律宾试图依靠美国狐假虎威，那肯定是打错了算盘，弄不好会粉身碎骨。不管怎么说，中美都是菲律宾惹不起的存在。<br><br>　　3、这个世界仍然是暗波涌动，和平弥足珍贵。为了和平，应该有敢于亮剑的精神。很多时候，敢战才能止战。“人不犯我我不犯人，人若犯我我必犯人”的思想永不过时。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 13:05:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：南太不是谁的“后院”，王毅外长是在警告谁？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287624-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404089">　　中国外长王毅外长在访问完东南亚后，已经到了巴布亚新几内亚。<br><br>　　之前王毅外长访问印尼时，已与印尼在多个领域的议题上达成了很多共识，王毅外长此次南下连续出访三个国家，对中国稳定地区安全，以及加强对外经贸联系都相当重要。<br><br>　　（王毅外长已抵达巴新访问）<br><br>　　印尼就不用多说了，佐科总统上任之后，实行对华务实合作的路线。<br><br>　　王毅外长这次访问印尼，得到了我们想要的相关答案，即将在今年年底就任印尼总统的普拉博沃，再次重申其正式就任后，将延续佐科总统的对华政策。<br><br>　　而且普拉博沃希望在这样的基础上，中国和印尼的各领域合作关系能得到进一步提升。换句话说，普拉博沃这明显是向中国展示友好态度了。<br><br>　　结束对印尼的访问之后，王毅外长紧接着去了柬埔寨，展开为期一天的友好访问，随后又马不停蹄飞往了南太平洋岛国巴布亚新几内亚。<br><br>　　我们特别要说一说访问巴新的行程，由于之前美西方媒体有意炒作中方“在南太平洋布局”，因此王毅外长此次访问巴新也引起外界重点关注。<br><br>　　不过，美西方炒作中国“在南太平洋布局”，明显是渲染中方与南太平洋国家加强正常合作，已经触碰了它们的战略利益。王毅外长一针见血地点明了这一点。<br><br>　　在访问巴新期间，王毅外长说，南太平洋不是任何大国的“后院”，中方反对大国在南太平洋搞“阵营对抗”。<br><br>　　同时，王毅外长还批评了美澳英等国针对南太平洋，拼凑的以建造核动力攻击型潜艇为主的三边安全伙伴关系，也就是“奥库斯”安全协议。<br><br>　　实际上，南太平洋地区当前的情况非常复杂，在华盛顿的威逼利诱之下，一些该地区的岛国不断在中美之间摇摆，到底要往哪边靠拢，很多南太平洋的国家现在都还拿不定主意。<br><br>　　美澳等国一直都在利用少量经济援助，和地区强权的手段，从多个方向影响南太平洋国家的对外政策走向，这些手段颇有“大棒加胡萝卜”的意思，已经严重干扰了南太平洋国家的自主权。<br><br>　　同时在军事安全方面，美澳英三国在该地区拼凑的所谓三边安全伙伴关系，完全不顾南太平洋国家的安全诉求，更有可能造成该地区陷入持续的军事对抗的漩涡中。<br><br>　　“奥库斯”安全协议的目标，是美英两国将帮助澳大利亚打造一支核潜艇部队，从而加速构建美国“印太战略联盟”的形成。<br><br>　　之前，这一协议刚刚签署的时候，中方当时就对此做出过明确表态，中方毫不给美西方留面子，点明了这一合作协议不但违背了国际防止核扩散的精神，更有可能在南太平洋地区引发军备竞赛。<br><br>　　很明显，美国在南太平洋的战略意图，完全都瞒不了中国。就比如所谓的“奥库斯”安全协议，不少观点认为，美国联合盟友在南太平洋从军事层面上手段，目的就是企图在地缘政治上遏制和对付中国。<br><br>　　（王毅外长和巴新总理马拉佩会晤）<br><br>　　借着访问巴新的机会，王毅外长就“奥库斯”安全协议发出警告。王毅外长说，所谓的“奥库斯”安全协议，已经严重违背了《南太平洋无核条约》，可能因此引发严重的“核扩散风险”。<br><br>　　当然，美国并非不知道自己拼凑“奥库斯”小圈子存在风险，但为了维护其全球战略霸权，美国还是不顾地区安全局势，仍然这么做了。<br><br>　　而美国在南太平洋的真实战略意图，是明摆着的，为了加速推动“印太战略”的实际布局，美国不可能允许在该地区出现任何可能挑战其霸权地位的角色。<br><br>　　南太平洋各岛国的地理位置非常重要，位于美国第二岛链的南部，特别是对于美国来说，如果能让这些国家全都依附于自己的“印太战略”，必然能强化美国对整个太平洋地区的控制。<br><br>　　因此，中方有意加强与南太平洋国家的正常合作，已经引起美国的“过度担忧”，更认为这是对美国在南太平洋地区影响力和控制力的巨大威胁。<br><br>　　焦虑上升的美方，同样也炒作中国南太平洋的行动，会给该地区带来“军事化对抗”的风险。<br><br>　　这样看来，王毅外长这次前往巴新，是准备向南太平洋国家表明中方真正意愿而去的，也就是要打消这些国家的顾虑，从而实现大胆、专心地与中国携手合作。<br><br>　　王毅外长也说了，中方支持巴新等一众南太平洋国家自主发展，而互惠互利、发展经济是中方眼下的首要任务。言外之意，中国愿意和巴新等南太平洋所有有意向、有诚意的国家，实现和扩大友好的经贸合作。<br><br>　　中方绝对不会利用所谓的霸权，将一些不合理的政治条件强加于人，更不会像一些国家一样开“空头支票”，跟中国加强合作是实实在在的。<br><br>　　如果巴新听懂了中方的话，预计会有更多的南太平洋国家会一同行动，到那时候也就意味着美国的强权“压迫”那套已经不管用。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 13:03:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>