<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[如松：普京怀抱黑天鹅，波兰、德国会不会对俄宣战？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271421-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386051">　　俄乌战争爆发之后波兰最引人瞩目。<br><br>　　早在特朗普政府时期，波兰就推动美国在波兰建立军事基地并长期驻扎美军。<br><br>　　俄乌战争爆发之后，波兰扩军的速度十分迅猛。<br><br>　　波兰的国土面积约31万平方公里，位居欧洲第十；人口约3800万，位居欧洲第九；2021年的GDP只有6794亿美元，作为一个欧洲的中等规模的国家，在战争爆发之后却已经拿出1350亿美元升级自己的军事装备，这个金额相当于2021年GDP的20%。目前波兰已经订购120辆M1A1坦克、250辆M1A2坦克、1000辆K-2黑豹坦克、672辆K-9型155毫米自行火炮、1400辆K21战车，300辆美洲狮装甲车；空军在订购了美国F-35战机以后，又订购48架T-50型轻型战机，以及96架AH-64E阿帕奇武装直升机，成为全世界阿帕奇武装直升机第二多国家；又以100亿美元购买了484辆M142海马斯多管火箭炮系统，考虑到到目前为止美国也只向乌克兰援助了约20套海马斯，波兰订购的数量极为庞大，此外还购买了韩国造K239多管火箭炮。<br><br>　　目前，波兰军队的规模正在扩大到30万以上，核心为6个装甲师。而英国目前只有1个装甲师，法国和德国加起来也只有4个装甲师。<br><br>　　一旦上述军事装备全部到位，波兰的火力将超越德法意英的总和，波兰的扩军速度可以用疯狂来形容。<br><br>　　作为中等国家的波兰肯定不是有钱没处花，它之所以砸下重金扩军备战，自有其战略考量。<br><br>　　欧洲的力量分布属于哑铃形状，西边有法德等传统上的欧陆强国，东边有俄罗斯强权，而波兰刚好位于东、西强权中间的要冲位置。更要命的是，波兰大部分是平原地带，而波兰南边的奥地利、罗马尼亚、斯洛伐克等国都有很多山地或山区，也就是说，无论俄罗斯向西扩张还是德法向东进攻，都需要走波兰平原，都需要踹开波兰这道大门，这就让波兰成为战略要冲。所以在历史上，位于西边的法国或德国崛起之后就希望控制波兰，目的是希望抵御俄罗斯或者向俄罗斯发动攻势；而俄罗斯对领土的渴望永远没有尽头，向欧洲扩张是历代沙皇的战略诉求，它也时刻都想控制波兰这个战略要冲进而窥视中西欧地区。<br><br>　　虽然俄罗斯是领土和人口大国，但科技经济一直落后于德法等中西欧国家，向西扩张之路就难以平坦，虽然德法奥地利普鲁士等国的经济科技一直领先与俄罗斯，但俄罗斯的领土和人口又占据优势，这就让双方都无法占据绝对的优势，东西双方有时就会形成妥协，而妥协的结果就是苟合起来共同瓜分波兰，各自获得一部分战略利益，这就是波兰被四次瓜分的历史，下图上是二战之前欧洲的局势图，下图下是欧洲的地理图，位于德国和苏联两大强权中间、又占据战略要冲的波兰注定了被瓜分的命运。<br><br>　　波兰也一直希望改变自己的命运，那就是创建一个大的联邦来抵御东西方强权。<br><br>　　1569年波兰人进行了第一次尝试，它通过《卢布林联合》创建了波兰立陶宛联邦，联邦的存续时间是从1569年至1795年。<br><br>　　17世纪早期，联邦进入它的黄金时代，能够单枪匹马地与当时欧洲的强权国家瑞典帝国、俄罗斯和奥斯曼帝国抗衡，波兰人自己掌握了自己的命运。在1605年对莫斯科的战争中，联邦军队击败了俄罗斯并占领了其首都莫斯科，直到1612年11月4日俄罗斯军队才重新夺回自己的首都。下图是波兰立陶宛联邦鼎盛时期的国土面积，现代的白俄罗斯、乌克兰、波罗的海三国基本都在其疆域之内，是欧洲大国。<br><br>　　但内部治理不善导致了这个联邦的衰落。1648年是波兰立陶宛联邦由盛转衰的起点，这一年在乌克兰东部爆发了由克里米亚鞑靼人支持的哥萨克暴动，暴动最终以哥萨克人于1654年请求俄罗斯沙皇的保护而收尾，从此俄罗斯对乌克兰地区的影响力大过波兰。随后瑞典帝国又在1655年对联邦进行了入侵，这次入侵被称为是大洪水。从此联邦走向衰落。<br><br>　　在17世纪末期，即便已经江河日下的联邦依旧在约翰三世的领导下大败了不可一世的奥斯曼帝国，以至于1699年之后的奥斯曼帝国再也不敢窥视中欧地区。<br><br>　　可到了1768年，内忧外患的波兰立陶宛联邦终于还是成了俄罗斯帝国的附庸国。在遭到俄罗斯帝国、普鲁士和奥地利的三次瓜分之后，1795年波兰立陶宛联邦从欧洲地图上被完全抹去了，波兰进入长达123年的亡国时期。<br><br>　　拿破仑战争时期在拿破仑皇帝的扶持下建立了华沙公国，一战时期在德国的扶持下建立了波兰王国，但这一时期的波兰并不是独立的国家，只是西方强权的附庸。在漫长的一百多年中波兰不断发动起义努力重建自己的国家，但都未能实现。<br><br>　　在一战当中，有200万波兰参战，超过45万人阵亡，1918年12月至1919年6月爆发了主要由波兰军人参加的大波兰起义以反对德国的殖民统治，由于这一时期的德国正忙于镇压内部起义无暇他顾，波兰起义军获得了最终的胜利，随后协约国在1919年6月的《凡尔赛条约》中承认波兰为独立国家，波兰建立起第二共和国。<br><br>　　独立之后的波兰当然不会忘记自己被瓜分的历史，弱小的波兰在东西方强权之间没有生存的空间。遵循组建波兰立陶宛联邦一样的思路，波兰当时的国家元首毕苏斯基认为需要联合中东欧国家建立一个波兰化的联盟“海间联邦”，“海间”指的是从波罗的海至黑海之间，“海间联邦”由独立的波兰、立陶宛、乌克兰、白俄罗斯及其它一战后建立起来的中东欧国家组成，目的是对抗德国与俄罗斯的潜在威胁。<br><br>　　波兰与苏俄的边界在《凡尔赛条约》中并未加以详细说明，波兰要组建“海间联邦”，要收复波兰立陶宛联邦的故土，而当时的苏俄也希望收复沙俄时期的领土，收复乌克兰、白俄罗斯和波罗的海地区，这就直接引爆了苏波战争。<br><br>　　战争打响之后，波兰军队在1919年就控制了西乌克兰的大部分，1920年4月，毕苏斯基指挥军队向东攻入乌克兰，几乎同时苏俄军队也开始反攻。由于当时的苏俄还在忙于内战，让波兰占据了优势，但随着苏俄内战中的苏军逐渐占据优势，让苏俄可以将更多的军队开进苏波战场，战场局势开始逆转，最终苏军进逼至波兰首都华沙附近。但到了8月中旬，局势却突然再次逆转，波兰军队在华沙战役中彻底击败了苏军，取得了决定性的胜利，到这时苏俄只能求和，波兰取得了苏波战争的最后胜利。后来的解密资料证明，波兰的破解密码员成功破解了红军的加密无线电通讯，对这场战争的反败为胜发挥了重要作用。<br><br>　　战后，根据苏俄和波兰双方确定的边界，将西白俄罗斯和西乌克兰划入波兰，波兰又通过波兰立陶宛战争，强占了维尔纽斯与苏瓦尔凯地区，形成了波兰第二共和国的版图，即下图中的深颜色部分。但苏俄却依旧建立起白俄罗斯和乌克兰，让波兰的“海间联邦”计划无法实现。既然未能组建起一个强大的联邦，似乎也就注定了二战时期再次被瓜分的命运。<br><br>　　虽然苏俄和波兰双方划分了边界，但双方又都对这个边界不满，波兰不满的原因固然是未能恢复波兰-立陶宛联邦时期的故土，也未能实现“海间联邦”战略，苏俄不满的原因更清楚，波兰割走了大片沙俄时期的领土，这导致苏联和波兰的关系长期处于紧张状态，也成了1939年苏联联合纳粹德国瓜分波兰的诱因。而苏联在二战后将战前波兰的东部地区并入白俄罗斯和乌克兰，让波兰又丧失了苏波战争中取得的领土，见上图。<br><br>　　从历史来看，波兰要想实现真正的独立，就必须围绕波兰、立陶宛、白俄罗斯、乌克兰等组建起一个强大的联邦国家，只有如此才能抵御东西方强权带来的威胁。今天的波兰正在建设一只强大的武装力量，其目的或许就是为此服务。目前，已经由波兰、立陶宛、乌克兰三个国家组建起一个新的区域联盟——“卢布林三角”联盟，该联盟已经于2020年7月28日由三国外长在波兰卢布林市签署了协议，旨在加强相互军事、文化、经济和政治合作，并支持乌克兰融入欧盟和北约。<br><br>　　今天的局势对波兰十分有利。<br><br>　　基于欧盟和北约的因素，德法目前不会威胁波兰的安全，俄乌战场上乌克兰已经从守势转为攻势，俄罗斯已经陷入颓势。<br><br>　　普里戈津叛乱已经扒下了普京“硬汉”的底裤，虽然自己亲自宣布普里戈津犯下叛国罪，但对犯下叛国罪的罪人却无可奈何，让普里戈津依旧可以大摇大摆地活动在国内外的各种场合，一个懦弱的普京就展现在了俄罗斯人的面前。俄罗斯是一个崇拜强人的民族，懦弱的普京就失去了在军队中的威信，未来普京一旦下令核战，将军们肯定不愿意给他当陪葬，就会毫无顾忌地反叛，到时普京自己的人身安全都无法保证，这就让普京失去了反动核战的本钱。<br><br>　　我们在金融市场经常谈论黑天鹅，普里戈津就是普京总统真正的黑天鹅。<br><br>　　普京失去了发动核战的本钱之后，波兰就可以放手施为。如果波兰能与乌克兰、立陶宛合力彻底打垮俄罗斯和白俄罗斯，波兰就拥有了宽松的地缘政治空间，就可以推动与乌克兰、立陶宛之间的加速融合。未来一旦俄罗斯因战败而陷入内乱，波兰甚至有可能将白俄罗斯也纳入联邦之中。一旦完成这种融合，联邦就会成为区域强国，在东西方强权之下就能自保。<br><br>　　今天的波兰正跃跃欲试。<br><br>　　俄罗斯的加里宁格勒原是德国的东普鲁士，是德国领土，通过二战之后的协议方才确立为自己的合法领土。在普京已经失去了发动核战本钱的今天，一旦俄罗斯对乌克兰宣战，不排除德国也会对俄罗斯宣战，击败俄罗斯之后就可以要求俄罗斯签订新的协议，索回原属于自己的东普鲁士领土。不仅德国，那些在二战时期失去领土的国家很可能都会对俄罗斯有所动作，源于只有宣战之后才有资格在战后走上谈判桌，才有可能索会被俄罗斯占有的领土。<br><br>　　波兰、德国等国可能都在等待对俄罗斯宣战的时机。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 14:09:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：高危！台独研发生物战剂发射导弹，解放军演训...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271410-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386040">　　近日，台独死硬分子赖清德窜美，美国再次公开支持台独。<br><br>　　2023年8月19日，东部战区组织军事行动警告台独。<br><br>　　东部战区在海空等兵力联合演训中，多型战机依令根据任务编组体系出击、协同行动。按计划抵达台岛周边海空域进行多方向、立体式、长时段抵近慑压。<br><br>　　这次军事行动，分别在台岛北部、东部、西南展开，对“敌”海上目标实施模拟打击。<br><br>　　总体而言，军事行动起到了作用，达到了目的。<br><br>　　不过，有些媒体的文宣水平实在有些过于浮夸，动辄用“震撼”来形容军事行动，实在难以苟同。<br><br>　　如果真的要震撼，最好不是震撼观众，而是震撼台独分子，开一枪打一炮，哪怕是走火也是一种方案！<br><br>　　面对美日台勾结的现实，我们必须看到台独分子已经越来越猖獗！<br><br>　　8月16日，台媒《联合报》报道，当天凌晨台“中山科学院”在九鹏基地试射了一枚“雄风”2E巡航导弹，导弹飞行时间超过1个小时。这是“雄风”-2E巡航导弹服役十多年来首次曝光。<br><br>　　“雄风”-2E巡航导弹早期型号射程超过600公里，升级型号射程超过1000公里，能够对纵深目标发动打击。未经确认的消息表明，“雄风”-2E巡航导弹射程已经接近2000公里，已经威胁到京畿地区。<br><br>　　汉唐智库多次撰文指出要高度重视台独势力发展远程攻击性武器以及大规模杀伤性武器。<br><br>　　雄风导弹射程一旦威胁到我们的内陆城市，就会对解放战争造成一定的干扰。<br><br>　　除此之外，中国作为联合国安理会常任理事国，必须坚决防止台独获取核武器、化学武器、病毒武器。<br><br>　　为了制止大规模杀伤性武器而发动战争，在国际社会是完全可以说的通的理由。<br><br>　　2003年，美国利用一管洗衣粉冒充化学武器，捏造证据发动了伊拉克战争。<br><br>　　这场战争，美国的国际信誉彻底扫地。但是，美国并没有受到实质性损失，而且至今还驻军伊拉克。谁能奈何？<br><br>　　台独势力除了发展远程攻击性武器之外，还在美国的支持下开展生物病毒武器研究。<br><br>　　2022年俄乌战争爆发后，俄军占领了美国在乌克兰的病毒实验室。<br><br>　　美国在乌克兰设立了30座生物实验室，目的是研究病毒传播。这些实验室按照美国国防部的命令运行，涉及生物武器制造。俄军缴获的文件显示，就在2022年2月24日俄罗斯对乌克兰军事行动开始的当天，美国控制的这些病毒实验室收到命令，“紧急销毁”鼠疫、炭疽、霍乱及其他致命性疾病的病原体。<br><br>　　2023年8月16日，俄罗斯辐射、化学和生物防护部队司令，伊戈尔·基里洛夫中将公开称，像2019年一样，美国正在通过寻找新的病毒变异体，为新一轮的全球疫情做准备。俄罗斯已经在收集这方面的情报和信息，并且开始研制能够阻止新病毒扩散和感染的药物，以及疫苗产品。俄军已经为可能到来的新的生物战，做好充分的准备。<br><br>　　通常而言，俄罗斯官方公开释放此类信息，就是要揭露美国对全人类的威胁；另外也是对其他热爱和平的国家发出预警信号，甚至有请求支持的心理。<br><br>　　近期，台湾地区媒体《联合报》爆料，一份被披露的文件显示，美国要求台湾防务部门新建P4实验室（生物安全四级实验室）研发生物战剂。P4实验室，主要用于研究世界上最致命的病原体，包括天花病毒、埃博拉病毒等。<br><br>　　2019年，美国德特里克堡军事基地的P4病毒实验室，发生病毒泄漏事故，就是新冠疫情全球爆发的源头。<br><br>　　台湾地区的第一座P4实验室隶属于台湾“军医局预医所”，受台湾所谓“国防部长”和“参谋总长”指挥，地处深山，由台军重兵把守。<br><br>　　如此高风险的生物实验室，台湾已经秘密修建了2座。<br><br>　　2021年10月，“预医所”宣布规划新建一座P4实验室。<br><br>　　如今，美国再次要求台湾新建P4实验室。<br><br>　　目前台湾地区的病毒实验室密集分布在台北、台中、高雄等各大台湾市区中。台湾人口最多的区域已经形成了一张巨大的生物研究网，存放着各种各样的病毒。<br><br>　　美国在利用台独，在台岛研究病毒武器，发动病毒战争的罪恶图谋不容低估。<br><br>　　美国自己不踏踏实实发展经济，却又嫉妒中国的经济发展，所以就不断对台军售，试图将台岛打造成另一个火药桶，甚至借台岛将中国拖入一场代理人战争。<br><br>　　没什么大不了，兵来将挡水来土掩！<br><br>　　现在的局面是，中国依然需要时间提升军事实力！按理说军备提升越快越好，但是目前军费增速依然很低，整个社会依然处于正常状态。<br><br>　　日本近几年军费增速很高，2023防卫预算达6.82万亿日元，相比2022年度增幅高达26%，创历史新高。<br><br>　　这就是赤裸裸的威胁。<br><br>　　因为热爱和平而努力规避战争，就会被对手步步紧逼导致十分尴尬。<br><br>　　在南海仁爱礁的争端，如果我们主动打菲律宾，就会破坏和东盟的关系，而东盟目前是我们第一贸易伙伴。美国一定会借题发挥，破坏中国与东盟的关系。最终，在美国的支持下，菲律宾就会死缠烂打纠缠不休。<br><br>　　然而，如果面对没有底线的挑衅还选择息事宁人，敌人也不会罢手，事情也解决不了，癞皮狗最大的本事就是不断恶心你。<br><br>　　在美国的胁迫和鼓动下，台独势力只会越来越猖獗。最终依然面临摊牌决战的选择。<br><br>　　美国想滑不留手，点完火就开溜。<br><br>　　我们就要果断出击，斩断黑手，打破美国隔岸观火的幻想！<br><br>　　美国拜登政府在对华问题上无耻至极，明眼人都早已看穿。<br><br>　　拜登政府一边不断摆出积极与中国对话的姿态，一边做尽了伤害中国的坏事。这种两面派精神病表现早已将拜登政府的信用践踏到茅厕里。<br><br>　　拜登政府之所以这样表演，主要是在美国国内掀起更大的反华浪潮，使美国人认为中国一直在拒绝美国伸出的橄榄枝。<br><br>　　嘴上喊友好，底下捅刀子。<br><br>　　这种表现根本配不上霸权之名，只能是地球第一无耻赖皮瘪三。<br><br>　　此前六七月份，美国三位高官国务卿布林肯、财政部长耶伦、气候特使克里连续访华，试图获取不切实际的利益。<br><br>　　一是劝说中国不要支持俄罗斯；二是向中国伸手借钱；三是要求中国减少碳排放，继续减少制造业规模。<br><br>　　一边有求于中国，一边遏制中国发展，一边盛气凌人时不时摆出黑帮老大的架势。<br><br>　　三百年盎格鲁撒克逊霸权传承至今，虽说一代不如一代，不能沦落到连正常人性都不通的程度吧。<br><br>　　这就是一群疯子加煞笔，煞笔中的战斗机！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 13:57:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：乌克兰迎来“天大喜讯”，泽连斯基兴奋地发了...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271408-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386038">　　我的第一感觉，这是乌克兰取得的重大突破。<br><br>　　进攻性导弹有了，主战坦克有了，集束炸弹有了，现在，F16战机也有了。<br><br>　　泽连斯基非常兴奋，立刻登机飞往荷兰，在荷兰发了一张自拍照，他笑得眼睛眯都成了一条缝，旁边同样笑容满面的荷兰首相吕特，背景是一架F16战斗机。<br><br>　　兴奋的泽连斯基随后发推说：就移送乌克兰的F16战机数量，我和吕特达成了协议，42架，这只是一个开始。谢谢你，荷兰！<br><br>　　此前，乌克兰国防部长也表态：“这是来自我们美国朋友的天大的喜讯！”<br><br>　　很简单，F16战机虽然是荷兰赠送，但得到了美国的批准，背后是美国的意图。<br><br>　　这还没完后，兴奋的泽连斯基随即又飞往丹麦，在那里，他和丹麦女首相弗雷泽里克森，更是一前一后，坐到了F16战机的驾驶舱。<br><br>　　坐在前舱的泽连斯基，不时回头跟女首相交谈，笑得跟朵花似的。<br><br>　　在丹麦又拿到了多少架F16？<br><br>　　泽连斯基披露：19架。<br><br>　　42+19，这一趟泽连斯基拿下了61架F16战机，这对缺乏制空权的乌克兰来说，确实是天大的喜讯。<br><br>　　但乌克兰一直要求F16，为什么美国早不给、晚不给，现在才给呢？<br><br>　　完全我个人的分析，不外乎几个方面吧。<br><br>　　1，美国迫切需要提高乌军战斗力。<br><br>　　别忘了，此前美国还提供了乌军集束炸弹。为什么提供这种臭名昭著被禁止的武器。美国的说法是：库存武器快打光了，但让乌克兰击败俄罗斯，比什么都重要。<br><br>　　乌军的反攻，事实上破产了。要避免乌军被拖垮，甚至被俄军击溃，那就必须升级武装。于是，美国在集束炸弹之后，又拿出了F16。<br><br>　　2，美国的做法其实很有策略性。<br><br>　　请注意，美国同意提供F16，但这次却不是美国提供，而是让荷兰、丹麦打头阵。对荷兰、丹麦来说，这也是清库存，可以列装更先进的F35。<br><br>　　但荷兰、丹麦打头阵后，你看吧，其他西方国家，比如英国、德国、波兰等，不排除也纷纷向乌克兰提供F16。美国要的，就是这个效果。<br><br>　　3，多少也给了俄罗斯一点消化的时间。<br><br>　　这一点很有意思，每次西方提供进攻性武器，总是先放出风声，我要提供了，怎么怎么的。但每次实际提供的时间，往往在几个月甚至半年之后。<br><br>　　俄罗斯肯定很反对，发誓要报复。但立刻报复，西方事实上还没有提供，俄罗斯没理由；等到西方武器真到战场了，发飙后的俄罗斯，似乎也没脾气了。<br><br>　　4，美国此举更是一种政治姿态。<br><br>　　按照俄罗斯议会上院议员普什科夫的说法，美国向乌克兰移交F16，旨在制造美国支持基辅的假象。<br><br>　　他说：“向乌克兰派遣F16是具有政治意义但主要是象征性的一步。对美国而言，重要的是展示其对乌克兰的坚定支持，而通过盟友转让若干军机，哪怕要到明年才实现，也能成为对此的佐证。”<br><br>　　当然，他是轻蔑地看待。但我却认为，F16毕竟是F16，这将使得俄罗斯失去垄断制空权的优势。现代战争，制空权关系到战争成败，拥有F16的乌克兰，甚至不排除以后对俄本土发动袭击。<br><br>　　所以，泽连斯基才兴奋异常，飞了荷兰飞丹麦，看了F16还想上。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，必须对泽连斯基刮目相看。<br><br>　　不管你对泽连斯基怎么看，但有一点我还是很佩服的，他的坚持，他的韧性，他的锲而不舍！最终，他拿到了心心念念的导弹、主战坦克，然后马上是F16战机。<br><br>　　这个小个子喜剧演员，已经是一个不容小觑的国际人物，也成了普京意想不到的最大的对手。如果不是他，俄乌冲突肯定不会是现在这个样子。<br><br>　　第二，西方对俄罗斯绝对不会手软。<br><br>　　连违禁武器集束炸弹，都毫不犹豫给了，F16自然不在话下。为了拖垮俄罗斯，西方也豁出去了，什么红线底线，现在统统都是虚线。<br><br>　　俄罗斯也没有太好的办法。美国最损的一点，就是让西方小国打头阵，然后其他国家纷纷跟进。乌克兰成了打不死的小强，俄罗斯现在肯定也很头疼。<br><br>　　第三，短期看，和平越来越渺茫。<br><br>　　这是最让人痛心的一点，和平路茫茫，满目皆血光。而且，前景更加凶险。<br><br>　　我看到，美国众议院议员、共和党人玛乔丽·泰勒-格林就警告，美国向乌克兰输送F16战机，“这让我们离第三次世界大战又近了一步”。<br><br>　　也难怪普京要指控：美国就是想和俄罗斯战斗到最后一个乌克兰人。<br><br>　　必须看到，F16战机不是主战坦克，是一种可以远距离突入敌后的进攻性武器，一旦打红了眼，乌克兰会只限于本土防御俄战机，就不会对俄本土发动大规模空袭？<br><br>　　俄罗斯被大规模空袭后，会保持冷静吗？将一个核大国逼到绝境，想想就挺可怕的。<br><br>　　2023年的世界，还会更糟糕吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 13:55:32 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：德国对中俄的不同表态中，透出咋样的信息？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271406-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386036">　　所谓听话听音儿，最近德国对中俄的不同表态，隐约透出了不同寻常的气息。<br><br>　　8月19日，俄塔斯社报道，德国总理舒尔茨在在参加《奥格斯堡汇报》现场活动时称，德国政府的任务是保证不让德国卷入俄乌冲突中。<br><br>　　“乌克兰没有德军，将来也不会有”，舒尔茨信誓旦旦。<br><br>　　咦，太阳从西边出来了，德意志咋突然人畜无害了呢？这，这，这显然不科学啊！<br><br>　　问句为什么？<br><br>　　答案是，德国人怕了。<br><br>　　怕挨揍。<br><br>　　战场的形势决定态度。<br><br>　　各国都一样。<br><br>　　曾记否，2022年2月24日俄乌战争爆发，3天后的27号德国政府便大手笔拨款2000亿欧元军费，大量采购武器，同时将每年的军费开支提高到了GDP的2%。要知道，德国直到2020年每年的军费开支才刚刚超过500亿欧元，而拨的这2000亿，是额外增加的军费，止从这一点上便可以看出，德国那会儿是有想法的。<br><br>　　啥想法呢？<br><br>　　盯上了俄罗斯的能源。<br><br>　　彼时的欧洲像一群打了鸡血的鬣狗，幻想着给美国当跟班，打残俄罗斯，美国吃肉欧洲喝汤。不料，大毛命硬，战场上不屈不挠，经济上更是愣抗住了13000多项制裁。<br><br>　　当俄乌战争陷入泥潭，欧洲最初的热情在消退，尤其是当美国为了一已私利炸掉了北溪管道，德国傻了，不得已，舒尔茨顶着巨大的压力，飞赴中国，从中国处拿到大量订单续命。<br><br>　　眼下，俄越战越勇，并且，还把小手儿伸向了非洲。<br><br>　　与之正好相反的是，美国越来越怂，这会儿的美国大有将主战场从东欧转向亚太的趋势。<br><br>　　做为两次世界大战的发起国，德意志的战争嗅觉比全球任何一个国家都灵敏，它清楚的意识到，普京的战略目标变了，从当初的乌克兰去军事化变成了肢解北约。<br><br>　　做为一代杰出的政治家，普京深知，只要北约还存在，俄罗斯的子孙便会永远处在战争的威胁之下。<br><br>　　以俄罗斯的实力，完全有能力把欧洲打残。<br><br>　　二战后的欧洲，刀枪入库马放南山，人民早就没有了战争的意志，与之恰恰相反的是，俄乌战争唤醒了俄罗斯普通人的危机意识，保家卫国的决心之下，只要中美在西太一交火，俄罗斯的大军立马直捣欧洲，别忘了，俄罗斯的上百万正规军一直没动，乌克兰前线一直是乌东的亲俄武装与瓦格纳在冲锋。<br><br>　　欧洲城市密集，无险可守，一旦遭受轰炸，损失将是巨大的，与其到时候再投降，不如现在先表个态——毛子哥，兄弟我无心跟你掐架，乌克兰的土地上没有俺家的军人，给乌克兰的武器也是被美国逼的，你可千万别忌恨兄弟啊！”<br><br>　　站在俄罗斯的角度，俄真正想打的，是波兰、波罗的海三傻和英国这种美国的忠诚走狗，俄并不想与法德闹翻，一来，跟法德硬碰硬俄也会有巨大的损失，二来，俄还希望战后与欧洲尤其是德国继续以前的能源合作，俄不想对中国依赖太深，俄依旧想在欧洲与中国之间找个平衡。<br><br>　　法国军事实力够强，俄乌开战前马克龙一直在中间调停，加之法国又是五常之一，一些涉俄的议题方面用得着，最主要的是，法国甚至没有对乌克兰进行过多少军援，如此，俄与法基本不会打起来。<br><br>　　因德国在俄乌战争之初跳得比较高，又是援助乌克兰豹2坦克又是想在乌克兰建生产坦克的工厂的，加之俄德历史上便有过数次战争，如此，面对杀气腾腾的大毛，德志意怂了，赶忙向普京晃起了白旗。<br><br>　　是的，在老朱看来，舒尔茨的“不会向乌克兰派军队”之说，就是向俄举了白旗。<br><br>　　在向俄罗斯举白旗的当天，德国还做了一件事，那便是，计划通过立法，限制中国投资。<br><br>　　彭博社19日援引德国《商报》报道说，德国计划通过立法限制中国投资，扩大对外国投资审查，进一步限制中国在德国的影响力。<br><br>　　德国限制中国投资的领域包括人工智能、云计算、网络安全和原材料等现有关键领域。<br><br>　　叫嚣限制中国投资的，是德国的经济部长哈贝克。<br><br>　　曾记否，去年5月，叫嚣限制德国企业投华投资的，也是这货。彼时，德国对华的投资的企业，包括化工巨头巴斯夫，汽车巨头大众奔驰宝马，金属加工企业威尔斯等。<br><br>　　看出啥来了没？<br><br>　　眼下我国走出去的是现代高科技的东西，德国走进我国的是传统的制造业。<br><br>　　有数据显示，2022年，德国在华投资达到了115亿欧元，创下了历史新高。<br><br>　　至此，问题来了，德国企业都看好中国经济的未来，你一个中国人有啥理由不看好的？<br><br>　　反观美国。<br><br>　　上张图：<br><br>　　这是道琼斯最近的走势，半个月前，老朱在《一场席卷全球的金融风暴，已经形成》（点击可读）一文中，说：<br><br>　　这是截至上周五收盘，道琼斯的走势，但凡懂点技术指标的人都应该能看出，这走势显然是在“诱多”。<br><br>　　半个月后的今天再看，老朱是不是蒙对了？<br><br>　　资本的嗅觉是最灵敏的，更何况是华尔街的那些大佬，它们可都是与美国政府勾连着的。<br><br>　　就在老朱写下本文的几个小时前，曾成功预测三次市场泡沫的传奇投资人Jeremy Grantham对财联社的记者称，经济衰退仍在路上，他对美联储引导美国经济实现软着陆没有信心。<br><br>　　老朱估计，道琼斯的下跌，一方面与经济衰退有关，一方面与美国持续加息有关，还有一方面便是，与随时可能爆发的第三次世界大战有关。<br><br>　　君子不立危墙之下，这个道理，华尔街懂。但华尔街不怕，因为，美国的证券市场是可以做空的。<br><br>　　能开空单，不仅可以锁住多单的利润，还有可能在战争爆发之后，大肆做空来发国难财——美国的金融资本家个个猴精，把金融的游戏都玩透了。<br><br>　　至此，一定有人会说了，老朱，别光说人家美国，说说咱吧，咱周五上证收了个当天的最低点，好多人都亏了，你再蒙一下，接下来咱的股市会怎么走呢。<br><br>　　战术的事，我不懂，不瞎说，以免误导大家，但我可以说说战略。<br><br>　　上张图：<br><br>　　看到这一排排的汽车没，这都是准备出口的。<br><br>　　有数据显示，今年前7个月，我国机电产品出口占7.83万亿元，占出口总值的58.1%，其中，汽车出口近4000亿，大涨118.5%。<br><br>　　大家都看到了我国前7个月出口下降14.5%的数据，却忽略了，我国机电产品的突飞猛进，此前老朱在文章中所说的，出现在俄乌战场上的隆鑫三蹦子，就是个例子。<br><br>　　此刻，老朱可以负责任的说，随着我国高科技领域的不停突破，未来，在高端制造业这块，基本没别国啥事儿了。<br><br>　　短期，你可以不看好中国经济，不看好股市，但长期看，中国股市的一飞冲天不会太远。<br><br>　　具体到眼下，老朱建议，如果仁爱礁上的那艘破船没有引发中美冲突，上证再下一个台阶横几天就可以抄了，少抄，先进个三分之一，再跌再进。反之，如果中美之间起了冲突，那么，冲突的当天可能全线跌停，第二天再跌时，你就冲进去，别怕，中国胜了，你抄了个历史大底，中国败了，切，咱都败了，你不抄枪上战场拼命，还想个毛的股票啊？！<br><br>　　放心，咱不会败的。而且，老朱估计，大概率美国会认怂，在南海秀几天肌肉，走了。<br><br>　　今天的美国，无论从武器、资金、补给、士气，哪方面都无法支撑与我天朝的一场战争。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 13:53:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：尹锡悦懵了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271398-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386028">　　根据美国媒体报道：8月18日，美国度假胜地戴维营，造势已久的美日韩三边峰会终于拉开了序幕。拜登与岸田文雄、尹锡悦三人，开启了边度假边谈判的模式。<br><br>　　据路透社报道，三人主要磋商方向是敲定新的安全承诺，以及洽谈军事、科技、经济等多领域合作。<br><br>　　大家很纳闷，在亚洲谁能威胁美日韩的安全？没有。美日韩不去威胁别国的安全就不错了。但三国硬说自己受到了威胁，而且还明着说中国威胁它们。<br><br>　　美国在日韩有大量的军事基地和驻军，<br><br>　　美国的战略核潜艇和航母经常开到亚洲，<br><br>　　美国把萨德系统部署在朝鲜半岛，<br><br>　　但美国却说中国威胁到了美日韩的安全。拜登作为“主持人”，极力撮合日韩的关系。三人假惺惺地开完会，又假惺惺地发了三份成果文件：<br><br>　　《戴维营精神》<br><br>　　《戴维营原则》<br><br>　　《协商约定》<br><br>　　三人在文件中承诺以后每年至少举行一次三边峰会，并建立起危机时刻“迅速相互协商”的机制，协调应对涉及共同利益的“地区挑战、挑衅和威胁”。——其实是制造区域挑战和威胁。<br><br>　　三国同意每年举行三边军事演习，并在2023年年底前建立共享情报的新热线，分享有关邻国发射导弹的实时信息。<br><br>　　三国指责中国在南海进行“危险挑衅行为”，并表明“强烈反对任何单方面改变印太水域现状的企图”。路透社的报道中甚至分析认为，这是三国迄今为止在南海问题上对中国发出的最强烈的“共同谴责”。——谴责中国在自家领土上的活动，赤裸裸的流氓行为。<br><br>　　三国甚至把手伸到台海，重申“反对改变台海现状”立场。——其实是在给毒派打掩护，司马昭之心路人皆知。<br><br>　　这场会议也没有太多新意，但它的作用不可忽视。它其实意味着美日韩抱团越来越紧，以后三国军事协助会越来越紧密，甚至不排除为“北约亚扩”铺路。它可能为未来亚洲更激烈的地缘博弈埋下种子（注意，这里说的是可能）。<br><br>　　美日韩之所以能有如今的抱团局面，关键就在于尹锡悦上台之后的操作。<br><br>　　对日本，尹锡悦冒着被左派骂的风险放弃了对日本的历史宿怨追责。<br><br>　　对美国，尹锡悦无休止的赞美，让美国人非常高兴（详情参照尹锡悦在美国的国会演讲）。<br><br>　　对中国，顺着美国的思路在南海和台海话题上大放厥词，说“台湾问题是全球性的问题，韩国将同国际社会一起，坚决反对依靠力量来改变现状。”。<br><br>　　对朝鲜，推动南北对抗，让美国的战略核潜艇再次出现在朝鲜半岛。<br><br>　　正是在尹锡悦坚持不懈的努力下，给美国整合日韩奠定了基础。尹锡悦的表演赢得了拜登的若干次口头表扬。可以说拜登上台之后，很少有小弟如尹锡悦这般卖力表演。按道理说，拜登应该珍惜尹锡悦这种看似忠心耿耿的小弟，让其在国际政坛扮演更重要角色。<br><br>　　但是拜登好像并没有充分考虑小老弟尹锡悦的政治前途。<br><br>　　8月17日，美国国家安全委员会战略沟通协调员约翰·科比在白宫接受其专访时称，拜登愿意“无条件”会见朝鲜领导人金正恩，讨论朝鲜半岛无核化问题，“拜登多次提到希望不设前提条件地与地表最强八零后及其团队坐下来对话，因为（朝鲜核问题）对我们而言十分严重。”<br><br>　　科比这次讲话，其实就代表拜登的态度。这番表态应该让尹锡悦很懵。<br><br>　　虽说拜登放话，要和地表最强八零后讨论半岛无核化。但一旦拜登和地表最强八零后见面，就意味着尹锡悦在韩国的政治生命遭遇断崖式打击。<br><br>　　因为尹锡悦上台后一系列操作的本质，完全抛弃了过去几十年半岛双方努力保持对话的基本格局，转而试图通过推动武力对抗给朝鲜施压。<br><br>　　如果拜登又要搞和平谈判解决半岛核问题，那意味着尹锡悦所有的政策都是白白浪费韩国的时间、资源和金钱。韩国在野党，绝对不会放过攻击尹锡悦的机会，弄不好会提前下岗吃牢饭。<br><br>　　对于拜登抛媚眼的行为，地表最强八零后采取了冷处理。<br><br>　　据朝中社21日报道，地表最强八零后视察了朝鲜人民军东海舰队，并观摩了战略巡航导弹发射训练。他同时表示海军所有水上和水中部队要保持好时刻动员状态，在训练中做好战争准备，提高实战能力。<br><br>　　很明显，地表最强八零后仍然在秀肌肉，明显不信拜登。毕竟现在地球村对拜登的印象已经达成共识——“那个糟老头子坏得很”。<br><br>　　拜登为啥突然对地表最强八零后抛媚眼？<br><br>　　答案1，投石问路，试图制造半岛与中俄之间的缝隙。<br><br>　　美国人干事之前，喜欢摆高姿态，表示自己喜欢和平，抢占道义制高点。当初拜登在乌克兰布局时，就经常和俄乌双方会面，施展阴谋诡计。<br><br>　　答案2，病急乱投医。<br><br>　　因为历史和地缘的因素，美国在半岛掀不起大风浪。即便能掀起风浪，胜算也不大。因为在东亚，中国才是定海神针。只要中国稳住，半岛基本上就能稳住。无奈之下，拜登有点乱了分寸，试图从朝鲜那边碰碰运气。<br><br>　　答案2，给尹锡悦施压。<br><br>　　虽然尹锡悦已经很卖力地表演了，但是这个卖力程度，还没有达到带领韩国充当亚洲乌克兰的地步。<br><br>　　对拜登来说，他需要的不是表演忠诚的小弟，尽管现在莫迪、岸田、小马科斯都在试图扮演“跟着美国混”的角色；但他真正需要的是推动亚洲版乌克兰战争的人。<br><br>　　因为只有在亚洲搞一轮战争，美国才能更好地收割亚洲的财富，解决自身财政危机。所以这种情况下，拜登需要给尹锡悦和岸田施压。而对尹锡悦施压的最好方式，就是对地表最强八零后抛媚眼，相当于给尹锡悦戴上一个紧箍咒。<br><br>　　对尹锡悦来说，其实他为了配合美日，已经尽力了。让他带着韩国扮演亚洲乌克兰，他也未必真的愿意；即便愿意，他也未必能扮演成功。毕竟东方人的政治智慧摆在那里。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 13:35:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：美国人奴性太重]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271396-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386026">　　最近美国夏威夷的一场大火引起了关注。<br><br>　　有山火，放在英国，政府不得不管，也不敢不管。前段时间，英国的萨里郡发生火灾，火势凶猛，搞得伦敦市中心都看的到浓烟。<br><br>　　后来查明，是萨里郡的乔巴姆国家自然保护区草地起火，过火面积超过40公顷。英国的消防救援人员一刻不停灭火，英国的地方政府赶紧找安置房，疏散居民。<br><br>　　点了火起了烟，英国政府不得不管，也不得不救，因为英国的人民没有奴性。从光荣革命开始，政府干的不好，英国人就要群起反对，国王都砍了一个。这就叫没有奴性。<br><br>　　人有没有奴性，关键看面对问题时候的表现。群众没有奴性，政府就要一面当公仆，一面做爹妈，做不得官老爷。<br><br>　　世界上大部分国家都是如此，政府干的不好，就要迎来历史周期律。讲时代是出卷人，政府是做卷人，人民是阅卷人，是没有错的。政府的题答的不好，人民就要判零分，再搞一个能答题的政府。<br><br>　　阿富汗的傀儡政府搞得不好，民心就给到塔利班，法国的路易十六干得不好，政权就要给到拿破仑。从西班牙的巴塞罗那到日本的长崎，到处都是不满就揭竿而起的义士，所以整个亚欧大陆的政府都不得不管居民的生活问题。<br><br>　　在美国不太一样，美国人奴性比较强。美国政府根本不需要做服务，只需要维稳。<br><br>　　局面稳定吗？稳定就为所欲为，如果不稳定就让局面再次稳定。美国政府做的生化实验那么多，美国军队的病毒实验室从上世纪开始就搞人体实验，这样残暴的事迹放在随便亚欧大陆哪个国家，局面当时就要失控。<br><br>　　放在美国竟然没有一点反应。<br><br>　　既然居民都这样了，政府还有什么动力去管。就是因为奴性太重，所以毁堤淹田的事情做起来，没有一点心理负担。<br><br>　　想当年我国重庆山火，消防应急人员也好，群众居民也罢，在夜空中，大家的头灯汇成星河，璀璨如斯，战天斗地，和山火一阵交锋，保卫了我们的环境，保卫了我们的财产。<br><br>　　如今美国夏威夷火灾的遇难人数，从最初的54人，搞到61人，随后是67人，接着是93人，然后是111人。估计还会增加下去。毕竟，现在已经失踪了上千人。<br><br>　　8月8号毛伊岛大火，到了今天已经整整持续了十三天，火还在烧。这一千人能不能活，我看是不能。<br><br>　　毕竟，这些人都是人。不是超人。这个数量级的遇难人数，放在任何国家都是严重事故，不说降半旗致哀，起码要严肃问责追责。<br><br>　　放在美国，就是没事。这就是没有人权，这就是低人权优势，这就是奴性。<br><br>　　没人管这些遇难的人，反正我还没遇难，遇难的人自己也不管自己，毕竟已经遇难了。也唯有如此冷漠，如此不把人命当命的国家，如此短视，根本意识不到今天我如果不为夏威夷发声，下次灾难也没有人救援我的民众，才能有这样的结局。<br><br>　　他们的认知配得上他们的苦难。也只有充满奴性的土地，才能开出这样的恶之花。<br><br>　　学医救不了美国人。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 13:33:16 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[王政清：背后捅刀！美法大内讧，另一场战斗打响了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271394-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386024">　　简直就是出乎意料！美国在全力对抗中俄的同时，竟然还不忘背后给法国来一刀！<br><br>　　就在前几天，美国和法国的关系那是急剧恶化，法国外交部的一名官员在接受采访时公开炮轰美国行为太过分，这是背叛了法国！<br><br>　　甚至还愤怒的直言“有美国这种盟友，还要什么敌人”连这种话都说出来了，看得出来这次美国是真的把法国给惹怒了！<br><br>　　那么美国究竟做了什么才让法国如此的怒不可遏，甚至指名道姓开骂呢？<br><br>　　其实这次美国和法国的矛盾是来源于西非国家尼日尔，近些天的尼日尔政变大家都关注到了吧，又一个政府被军事政变武力推翻了。<br><br>　　本来军事政变这事在非洲那地方挺常见，西方国家对于政变这种事甚至都做好了预案，美英法三国甚至还有军队驻扎在那里。但问题就出在被推翻的那个政府上，之前的那个尼日尔政权是由法国扶持起来的，所以这个政权是很亲近法国。<br><br>　　每年尼日尔都会向法国运送大量的矿石和石油原料来帮助法国获得足够的工业生产原料，而法国也很依赖尼日尔的原料供给，正是靠着尼日尔的原廉价矿产资源，法国可以说是赚了个盆盈钵满。<br><br>　　但七月底尼日尔政变爆发，尼日尔的亲法总统直接被军方给软禁了。作为你热爱的幕后老大法国自然不希望它倒台，但因为法国在那里的兵力不多，想要把这场军事政变压下去，就得需要英美的驻军一起行动，但法国几次向美国提出援助请求，但美英两国却按兵不动，看着这场军事政变一步步推进。<br><br>　　真正让法国害怕的是，实现了军事政变的尼日尔军政府和瓦格纳雇佣兵走得很近，甚至还希望瓦格纳能够出兵帮助尼日尔军政府稳固局面。如果局面真被尼日尔军政府控制了，那法国可就真要和尼日尔说拜拜了！<br><br>　　情急之下的法国多次在夜间对尼日尔总统府发起突袭，甚至都和总统卫队交火了，就是想要救出原本的尼日尔总统，但因为缺少支援，孤军奋战，最终以失败告终。<br><br>　　行动失败的法国已经因为美英两国的坐视不管窝了一肚子火，而法国和美国接下来的分歧则是又给怒火中烧的法国添了一把火，彻底点炸了法国的脾气。目前法国一直拒绝和尼日尔军政府进行外交，并且还要继续采取军事行动。<br><br>　　恰在此时，俄罗斯雇佣兵武装瓦格纳也开始连夜行动，紧急驰援发动政变的尼日尔军方，据西方媒体报道，两架大型运输机从白俄罗斯紧急起飞，600多名瓦格纳武装已经抵达尼日尔，战斗一触即发。<br><br>　　但美国在这个时候却突然开始和尼日尔军政府的人进行沟通联系了，当地时间8月7日，美国代理常务副国务卿纽兰突然出现在尼日尔首都尼亚美，甚至还和尼日尔高级官员举行了会谈。<br><br>　　而且对美国这次行动不满的可不只有法国，据熟悉这事的美国官员表示，还有一些盟友也对此不满，但没透露这些盟友都是谁。<br><br>　　那么美国为什么会在一边掏家底援助乌克兰，一边全力以赴对抗中俄的同时对背刺法国呢？是美国傻吗？当然不是！<br><br>　　美国和法国的关系大家应该都清楚吧，“貌合神离”就是完美的形容，这次俄乌战争法国还多次反对对乌克兰进行援助。<br><br>　　要知道，当年德国总理默克尔在位期间，德国和法国的关系那可好着呢，甚至和俄罗斯的关系也是不断升温，一度让美国在欧洲的影响力极速衰退。<br><br>　　现在德国又再次被美国掌控，那就还剩下法国这个刺头要处理，还记得法国六月份发生的那场暴乱吗？马克龙对此就公开说过，这场暴乱是有人在背后策划的！而且当时法国确实有想要脱离美国单干的想法，这幕后黑手是谁大家都能猜得到。<br><br>　　这次美国的“背刺”行动，显然就是在敲打、警告法国的同时，也是争夺美国在尼日尔的地盘！<br><br>　　但在美国霸权逐渐衰落的今天，那些被美国欺压的所谓的“盟友”心中的愤怒，都将成为压垮美国的最后一根稻草！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 13:30:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：乌克兰立法：禁止割地求和！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271386-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386016">　　乌克兰拟立法，禁止土地换和平。<br><br>　　这个背景是，北约内部开始出现一些声音，劝说乌克兰放弃一部分土地，以换取俄乌和平。这种做法，就跟晚清一样。打不赢，就割地求和，可乌克兰予以坚决拒绝。<br><br>　　在援乌，还是求和的选择上，北约内部一直有两种声音。一种声音是，乌克兰赶紧投降。就像2022年2月24日那天，20万俄军分成四路，向基辅杀去。德国第一个站出来，力劝泽连斯基赶紧跑路，乌克兰亡国算了，你还可以保住富贵。你要是留住基辅，被俄军抓了，你就真的死无葬身之地了。美国也跟泽连斯基说，你可以选择坚守基辅，也可以选择流亡。不管你怎么选，美国都尊重你的选择。如果你选择跑路，美国甚至愿意提供顺风车。<br><br>　　在乌克兰最危险的那一次，面对北约的劝降，泽连斯基选择了坚守基辅。后来，才有了基辅保卫战的胜利，才有了北约源源不断的军援。很多人在看待俄乌战争时，总是喜欢把功劳都归咎给北约。如果割地求和，乌克兰不需要死这么多人，在2月24日，就可以把整个乌克兰卖给俄罗斯，俄乌战争早就结束了。<br><br>　　乌军跟俄军打了一年多，就是不想割地，不想亡国。而今，北约再次劝降乌克兰，本质上还是北约的求和派又准备卖了乌克兰，来换取俄乌停战。一旦俄乌停战，欧盟那群老爷们必然又会去与俄罗斯媾和。欧盟对俄罗斯廉价的能源至今依然怀念。<br><br>　　但是呢，北约内部也有一批硬派。目前是硬派占上风，求和派占据下风。面对这种割地求和的声音，乌克兰不能容许它在北约内部有所讨论，更不能成为北约施压乌克兰求和的方向。乌克兰干脆就自己立法，禁止土地换和平。这一做法，就是为了打击北约内部的求和派，向北约硬派表达自己抗战的决心。<br><br>　　当下，北约的常规军火库已经援助了很多了，尤其是德国，整个陆军装备库的清单，都快要被清空了。各类陆军主战武器能给乌克兰的，基本都给了，剩下的海军、空军武器，德国是不打算给的。<br><br>　　法国、英国也一样，陆军武器能给的，都已经给了，连“风暴阴影”巡航导弹都给了。德国也即将对乌克兰军援“金牛座”巡航导弹。可以说，在这批导弹给完以后，英法德三国，在陆军武器上，就已经没有什么可以给的了，已经到极致了。<br><br>　　那么，接下来就是空军武器援助了，首要的就是战斗机。目前，乌克兰已经从北约接收到至少5款飞机，分别是苏-25、米格-29战斗机、“黑鹰”直升机、米-24直升机以及英国援助的3架“海王”直升机。其中，“黑鹰”只有一架，没有被投入实战，其他飞机都投入实战了。在初期的军援中，以苏制飞机为主，基本都是从前社会主义阵营国家手里买来的，或者苏联加盟共和国独立后，捐给乌克兰的。<br><br>　　在经过一年多的战斗后，乌军手里的苏式飞机很多都被击落了，只剩下一些米格-29还能保持比较高强度的出动。可是，这出勤强度大了，损失就会越来越高。为此，乌克兰开始寻求北约两款战斗机援助，第一款是美国F-16，第二款是瑞典鹰狮战斗机。<br><br>　　泽连斯基已经抵达瑞典，正在讨论鹰狮战斗机入乌事宜。瑞典很早就开始培训乌克兰飞行员驾驶鹰狮战斗机了。按照美国一贯拖延的尿性，瑞典鹰狮战斗机有可能比F-16更早进入乌东。在鹰狮战斗机进入乌东以后，泽连斯基可能会寻找法国援助幻影-2000战斗机。<br><br>　　虽然法国没有表示出援助幻影-2000的意愿，但如果瑞典鹰狮战斗机率先打破僵局，那么，马克龙就可能松绑幻影-2000。在北约军援中，法国从来不当出头鸟，却是最紧密的跟随者。就像坦克联盟，当德国拿出豹-2时，法国就援助了AXC-10C轻型坦克。当瑞典拿出鹰狮战斗机后，法国也很可能援助幻影-2000。<br><br>　　在队长看来，2023下半年，乌克兰最有可能获得的武器是德国“金牛座”巡航导弹、瑞典“鹰狮”战斗机，荷兰和丹麦的F-16战斗机。其实对乌克兰而言，“阿帕奇”武装直升机和“死神”无人攻击机更适合搭配豹-2坦克，实施空地一体化作战。但美国不会轻易把这两款武器给乌克兰。<br><br>　　若是有“阿帕奇”和“死神”两款飞机助阵，俄军修建的龙牙反坦克阵地就能很轻易地突破。空中掩护，坦克突袭，空地一体化闪击战，传统龙牙壕沟根本挡不住。但这两款飞机太贵了，单价上亿美元，比F-16还要贵好几倍，又是美军现役的主力飞机。美国军援依然以二线武器装备为主，一线武器装备不会援助给乌克兰。<br><br>　　美国完全有能力帮助乌克兰打败俄罗斯，但美国没有这个决心。<br><br>　　乌克兰只能靠自己，尽可能利用手里已有的北约二流武器装备，去跟俄罗斯血拼。伤亡是在所难免的，可为了不签割地求和的屈辱条约，乌克兰也只能战斗到底了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 11:38:24 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：三国“戴维营协议”观察]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271378-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386008">　　一、关于南海与台海与米倭棒“戴维营安全会议”不少人非常忧虑，是否是要开战的架势，是否还在南海发生冲突乃至大规模海战，我说说看法。<br><br>　　第一从美国方面看，目前仍然没有摆脱嘴炮阶段，即认知宣传战阶段。从战争的物理属性方面，美国还没有准备好，也不可能准备好，因为中国也在前面准备，而且准备的速度比美国快。<br><br>　　第二，美国现在是发起新冷战初期，目前是先拉两个美国完全控制的国家日倭与棒子，下一步是想利用日倭与棒子对东盟的影响拉东盟进入。<br><br>　　第三目前的抓手是菲驴在南海制造事端，然后通过菲驴影响把东盟有影响的国家马来西亚印尼拉入，利用越南诉求恶化中越关系。这个布局需要时间，也取决于中国的应对以及美国债务危机爆发的时间。<br><br>　　从目前看美国比中国更担心与中国发生军事冲突，因为胜负难料，而且从军事冲突发生地点看，无论是可军事投入力量、军事意志、军事能力、后勤保障美国都没有任何优势，现在美国无非是抓住中国产业调整阶段，利用技术限制、芯片联盟争取有利于美国的时间，把针对中国的冷战给坐实。<br><br>　　美国布局阶段也是怕节外生枝。但中国要敢于与美国玩胆小鬼游戏是重点。<br><br>　　现在朋友们从网络舆论就可以看出，现在自媒体漫天盖地的关于“金融爆雷”、房地产巨头、进出口减少消息，美国的意图是先让国内舆论乱起来造成舆情恐慌，最好能造成支付兑付潮引起我国金融动荡。<br><br>　　总体情况如此，有一定认知水平的朋友应该都能看到这个。没必要忧虑。<br><br>　　二、战争能力<br><br>　　我国从建国到现在是经历过大风大浪的，什么样的恶劣场面没经历过？在与美国水平半斤八两的局面下，相信我们的战略水平、战略定力、战略反击能力、军事能力，更要相信我们维护国家安全、经济安全的决心与能力。<br><br>　　目前美国日子不比我们好过，甚至比我国更加难，我们与美国比耐心实际就是看到“百年大变局”中最重要的“变局”量美国才是变的主角，它对自己失去霸权的恐惧比我们维护国家安全的焦虑要严重的多。<br><br>　　美国的问题是：第一通过夏威夷火灾引起的国内压力与两党争斗需要减压阀释放，这必然是以中国为第一发泄对象。<br><br>　　第二是对日倭债券的违约，日倭2800亿美元债务到期美国没钱兑付 ，这是美国历史上第一次针对性的债务违约，影响是深远的。<br><br>　　第三乌克兰危机的消耗与牵制，中东和平进程的冲击，非西方国家的觉醒，去美元化的威胁，以及世界共同的危机难题不断涌现，等等。美国目前的实力既控制不了世界局势的发展，也维护不起其全球战略的运行。而美国自己的金融经济还处在衰退的边缘难以回逆。<br><br>　　不少自媒体炒作美国几万人大演戏，几艘航母在亚太，就是不谈后期保障与战斗力的生成如何。实际上，美国仍然是以威慑布局，即以慑止战阶段，笔者梳理了美国的军事动作：<br><br>　　第一是派里根号航母打前站转悠即威慑我方不得动手。在仁爱礁方向美国是制造“事件”而扩展世界影响力达到南海“国际化议题”，而不是制造战争。现在发生战争实际美国是两难：介入打不赢，不介入国际博弈输。<br><br>　　第二几万人的军事演习是为了服务于美国的印太战略，也是服务于美国制造新冷战战略，打造亚太版本北约服务。在美国没有得到最大的亚太力量保证支持之前，美国绝对不会冒险。<br><br>　　第三六艘航母主要是逼迫东盟站队，改变中国的经济地缘环境。目前东盟是保持中立状态，而中国不对菲驴发力也是照顾东盟感受与面子，延缓美国争取步伐。<br><br>　　第四美国提出的以B1B、B21、B52对付中国海军战略实际暴露了美国航母舰队已经弊端，即航母编队威慑的有效性已经大打折扣。<br><br>　　第五，美国曾经多次模拟、推演以关岛、美国驻倭、棒军事基地后勤保障提供，效果都不理想。<br><br>　　第六美西制造并支持乌克兰战争看，美西的战争维持能力值得注意与考验。直到现在美西都无法保证乌克兰的弹药消耗，在美西战争保障生产方面恢复之前美西贸然与大国直接作战风险是巨大的，尤其是美国，战争能力决定了美国90%的霸权能力，如果不能取胜，哪怕是僵持、平局美西的世界话语权都会失去绝对优势。<br><br>　　三、冷战结束后美国发动的战争都是虎头蛇尾，战略目标失败。虽然在战争形态上对伊拉克、阿富汗这种极端弱国取得初期战争胜利，但僵持后受不了的反而是美国，设想如果伊拉克战争、阿富汗战争中如果有关大国给伊拉克阿富汗直接战争武器支持，美国的日子比现在要难过的多。<br><br>　　对中国来说，台海、南海、东海、朝鲜半岛，如果是事件的发展损失大于目前的利益取得时中国的顾忌就会减弱那么中国动手的可能就会随时产生，而不是取决于美国是否介入 。随局势发展，当中国发现美国的行为导致中国受损而美国独自获益时中国的决心就会上升。<br><br>　　现在美国独自对中国新冷战已经发动，从苏联教训中得到的是，保持平衡的关键不能是让美国独自获益，中国的耐心必然消失。<br><br>　　朝鲜战争爆发美国预判了苏联不会直接介入而误判了中国态度，越南战争美国正确判断了中国态度导致美国没有把事态扩大。<br><br>　　我建议朋友们不要神话美国，也不要低估美国能力，美国发动战争同样与中国一样有一套完整机制，在这方面美国是非常成熟的国家。而且美国在认知宣传战中利用话语权的手段比中国要强得多。<br><br>　　目前美国不想把中国俄罗斯挤压到一块去，但有些事是不以人的意志为转移，美日倭棒子戴维营协议可能会加速这个进程。<br><br>　　目前看美国新冷战正处于“拉人”进入阶段，中国的外交工作就是让有关国家不能进入美国的这个进程。我个人认为，必要时为了阻止这个进程，战争也许是一个选项。<br><br>　　从中国人民解放军在台海的围剿圈子越来越小，当中国发现美国打造包围中国圈子威胁大于台海危机爆发时，也许统一战争随时发生。<br><br>　　那时就考验美国人的“承诺”兑现的时候了。<br><br>　　不要轻信什么不允许攻击谁谁本土的鬼话，当一个国家面临生死存亡局面时不要指望谁会冷静。而且大国直接直接发生战争的不可控，规模不好预测情况下，还是少谈战争，而是比耐力，你内力。<br><br>　　最近自媒体铺天盖地的唱衰我们，实际说明美国心虚的一面，仍然是想从内部改变我们的老套路。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 11:08:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：想求和？马科斯亲自任命菲对华特使，什么来头？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271374-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386004">　　在中国和菲律宾的关系紧张后，菲律宾国内就出现了一种看法，那就是菲总统马科斯应该任命一位特使，专门负责解决和中国相关的问题。<br><br>　　对于该职位的人选，菲律宾国内呼声最高的自然是菲前总统杜特尔特。<br><br>　　就在最近，马科斯还真的亲自任命了一个对华特使，但却不是杜特尔特。不过这个人的身份，和杜特尔特关系不浅。<br><br>　　菲律宾总统马科斯亲自任命了对华特使<br><br>　　据菲律宾媒体确认，菲总统府已经公布对华特使的身份，即杜特尔特时期的外交部长，特奥多罗·洛钦，后者将在对华问题上直接向马科斯负责。<br><br>　　菲律宾媒体还注意到，在去年9月份的时候，洛钦就被调往欧洲，就任菲律宾驻大不列颠及北爱尔兰联合王国特命全权大使。而在成为对华特使之后，洛钦应该是要从英国那边职位卸任的。<br><br>　　洛钦成为马科斯的对华特使，确实是一件值得我们琢磨的事情，因为他的对华态度，着实有一些微妙。<br><br>　　我们都知道，在杜特尔特执政时期，菲律宾整体上对华是比较友好的，但是这并不意味着所有菲律宾官员都对中国持有非常明确的友好态度。<br><br>　　洛钦虽然是杜特尔特时期的外长，但是不止一次在对华问题上呈现出和杜特尔特不同的态度。屡屡出现洛钦失言，随后杜特尔特出面“灭火”的情况，有一次更是差点闹出严重的“外交事故”。<br><br>　　杜特尔特时期的外交部长洛钦<br><br>　　在2021年的时候，洛钦突然在社交媒体上就中菲海上问题发文，用“爆粗口”的方式让中方船只离开所谓的“争议水域”，还声称菲律宾只想和中国做朋友，而不是想成为中国的一个省。<br><br>　　此事在当时立即引起了轩然大波，洛钦那时可是菲律宾外长，爆粗口这种行为极大有损自身国家形象，同时对其他国家极不礼貌。<br><br>　　另外，他的一些话确实也是莫名其妙。中国和菲律宾有海上争端确实是客观存在的情况，但是两国是泾渭分明的，菲律宾不是中国的一个省，中方也不可能认同这种事情发生。<br><br>　　因此洛钦这番话，在外界看来更多是有一些“不知所云”的意味。<br><br>　　洛钦曾经差点造成严重的外交事故<br><br>　　眼看洛钦闹出了那么大的事情，菲律宾当局立马出面灭火。<br><br>　　时任菲律宾总统府发言人洛克表示，外交部长已经就这件事情向中方表达了歉意，洛钦则是向中国驻菲律宾大使黄溪连道歉的。<br><br>　　洛克表示，洛钦说出这些话，只是当时面临着一些让他头脑发热的事情。然而洛钦随后却声称，没有向中国大使道歉，而是直接把歉意传达给了中国外交部长王毅。<br><br>　　当然，这件事也惊动了杜特尔特，他当时表示，中国是菲律宾的恩人，两国之间即使有冲突，也不意味着菲律宾要变得没有礼貌、不尊重中国。事实上，中国向菲律宾提供了大量的帮助，这些都是菲律宾要感谢的。<br><br>　　随后中方也出面进行了回应，这件事情也就这么过去了。<br><br>　　杜特尔特当时亲自出面“灭火”<br><br>　　但是，要说洛钦是彻头彻尾的对华强硬派，那也不见得。他在事后还表示，自己的举止相当糟糕，必须重新赢得王毅外长的友谊。<br><br>　　另外，他还对王毅外长盛赞有加，认为王毅外长在面对美方挑衅时展现出来的沉着冷静值得他学习。看得出来，至少在当时而言，洛钦虽然对中国有一些不满，但是并不想把中菲关系弄得太糟。<br><br>　　如今马科斯把洛钦选为对华特使，这个举动就很有意思了。马科斯很可能是看到了他身上的矛盾点，才有了这个想法。具体来说就是，洛钦曾经有对华强硬的举动，但同时也留有一些余地。<br><br>　　他出任对华特使，菲律宾国内的对华强硬派可以接受，菲律宾国内的对华理性派也可以接受。各方的诉求基本都得到了满足，算是一个“折中”或者说“妥协”的选择。<br><br>　　而且洛钦也担任过菲律宾外长，和中方尤其是王毅外长打了不少交道。马科斯可能认为派出洛钦可能会起到一些作用。<br><br>　　洛钦和中方打了不少交道<br><br>　　然而，中菲关系发展到今天这个地步，谁是谁非大家都看得很清楚。<br><br>　　中方近期也强调，在今年内曾不止一次地联系菲律宾方面，希望用沟通和对话来解决问题，但对方始终反响平平。<br><br>　　所谓冰冻三尺非一日之寒，如今的问题已经不是一个特使能解决的。马科斯政府如果真的想解决问题，只能用行动展现诚意。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 11:03:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：炸了！美国公然动手了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271368-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385998">　　这是一场没有硝烟的战争！<br><br>　　美国已经不宣而战，并且全方位发起了进攻行动！<br><br>　　就在刚刚，国家再次公布了一起美国间谍大案，又是出国留学生在留学期间被美国间谍策反，然后又在美国中情局的授意下进入我国的重点单位，从事间谍工作，为美国提供了大量的情报。<br><br>　　看到这里，大嘴禁不住一身冷汗，因为我们看到，前几天公布的几起间谍大案当中，涉案的间谍都是国家机关工作人员，并且都有外国留学的背景，其中有的间谍还在我国卧底长达17年，致使大量的机密资料外泄。<br><br>　　而刚刚公布的这起赴日本留学期间被美国间谍策反的间谍大案，其中有一点看得让人不寒而栗，那就是美国间谍要求这名留学生进入我国某重要岗位工作，这名被策反的间谍竟然能神奇的进入到这家单位，这其中有没有猫腻？有没有内应？相信我们的公安部门会顺藤摸瓜将他们一网打尽的。<br><br>　　说到这里，怪不得美国中情局局长得意洋洋的声称，称美国中心局已在中国重建情报网络系统，这简直就是赤裸裸的对我们宣战啊！<br><br>　　美国中情局得意的太早了，他们没有想到，在美国中情局炫耀的话音未落，中国随即展开了一场声势浩大的反间谍行动，打了一场全民反间谍的战争，大量长期潜伏在我国各个岗位上的美国间谍纷纷落网。<br><br>　　中国就是用行动来告诉美国，<br><br>　　你重建一次我就给你捣毁一次。<br><br>　　看了一下近期公布的美国间谍大案，他们有着相同的特点：<br><br>　　一、都是在赴国外留学深造的期间，被美国间谍盯上并策反，他们往往有着高学历或者傲人的专业。<br><br>　　二、都是在我国国家机关重要工作岗位，有的还在军工重要岗位。<br><br>　　要知道，中美两国间谍战都是秘密的进行，彼此给对方留了一个面子，即便是在前几年中国一举捣毁美国设在中国的情报网络系统，几乎将美国骨干间谍网一网打尽的时候，我们也没有大张旗鼓的宣传。<br><br>　　但是，我们也看到了，近期我们连续公布间谍案件的时候，国安部门直接旗帜鲜明的剑指美国，已经不再给美国留任何面子。<br><br>　　还记得乌克兰情报局曾称，乌克兰能够随时了解俄罗斯总统普京身边的第一手消息，无疑是对外承认美国和乌克兰在俄罗斯安插了大量的间谍，甚至把间谍都部署俄罗斯总统普京的身边。由此可见，美国这个情报战是多么的嚣张狂妄。<br><br>　　不但是对中俄发起间谍战，对于眼中钉伊朗美国同样安插大量的间谍，部署在伊朗的各大岗位之上。今天伊朗方面突然公布消息，称抓捕了多名外国间谍，一些间谍并且已经被处死！<br><br>　　看来，一场反间谍大战已经在多国轰轰烈烈的打响了！<br><br>　　走到这里，大局不再给大家插播一个突发消息，近日，美国辉瑞高管发生内讧，一名被开除的高管为了泄愤，向美国司法部举报美国辉瑞斥资1.68亿收买中国官员，以占领中国庞大的市场。<br><br>　　我们再联想到疫情期间，被一些专家吹得神乎其神的美国辉瑞天价神药，并且还能一路绿灯西杀进医保，那么谁昧着良心拿了美国辉瑞的钱？为美国辉瑞神药大开绿灯，我们希望有关部门最终有一个结果。<br><br>　　在公开对我们展开科技战、贸易战以及全方位的军事围堵之外，美国发起的这场没有硝烟的间谍战也已经公开化了。<br><br>　　并且美国已经发起了全方位的进攻，这场战争已经迫在眉睫，到了对美国放弃幻想，放手一搏的时候了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 10:56:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：戴维营峰会产能不足，“亚洲小北约”仍然难产]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271335-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385965">　　本期想聊聊美8月18号在美国马里兰州的总统渡假地戴维营举行的美日韩三国领导人所谓戴维营峰会。现在美西方领导人的会多，尤其是从去年俄乌冲突爆发以来，美国和欧洲，以及日本、南朝鲜，还有澳大利亚等等，这三四十个西方国家领导人，走马灯了一样地开会，还动不动就是峰会，连外交部长会晤都不算数，每次都要国家元首级别的会见；2022年，俄罗斯对乌克兰发动“特别军事行动”，可把美国和西欧吓坏了，于是北约、欧盟、G7、奥库斯，等等，美西方的多边会晤机制就运转起来了，往往是6月开了7月开，7月开了8月再开，这些国家领导人，我看他们在国内领导建设的时间，都没有出国访问的时间多，但结果呢？现在俄罗斯仍然压着乌克兰打，俄罗斯的国内国生产总值，按购买力平价计算，已经提升为5.5万亿美元，上升为世界第五，就是按普遍的GDP算法，俄罗斯2022年的GDP也再一次冲进了世界第八。<br><br>　　美西方的领导人，应该说，他们被那套民主程序选出来，就是为这些国际性会晤而生的，你看去年曾经在俄乌冲突的外交战中，出尽锋头的芬兰女总理，马林，仗着自己长得好看，到处做秀，混个脸熟之后，现在又被选下去的。<br><br>　　当然，这里还有一组多边会晤机制，还是有些不一样的，那就是美国、日本、南朝鲜三国领导人的会晤机制，如果说美国总统拜登从去年底到现在，在外交上有过什么可圈可点的政绩的话，我认为是他正在近似成功地把日、韩领导人捏合在一起，绑在自己的身边，像左手一绳右手一绳，牵了两条大狗一样，正在形成某种全新的针对中国的多边安全机制。<br><br>　　用西方媒体的话说，就是所谓的“东亚小北约”。<br><br>　　其实，在这个“东亚小北约”的说法出来之前，美国一直有一个公开的且急迫的心愿，它就是要在中东，围绕在伊朗周边，打造一个所谓的“中东小北约”，其实，在民主党总统拜登上台之前，共和党总统特朗普，在这方面还是很给力的，他在拉拢沙特和以色列上下了大功夫，多多少少对伊朗形成了孤立，不过后来我们看到了，今年3月10号，伊朗和沙特在中国调解下达成历史性和解，然后，逊尼派阿拉伯国家开始纷纷跟伊朗全部达成和解，所以，美国的这个“中东小北约”计划至少在拜登这个任期里就算泡汤了。<br><br>　　不过，美国现在又开始下力气，想再打造一个针对中国的和朝鲜的，还有俄罗斯的“东北小北约”，这里头的关键国家就是日本和南朝鲜。<br><br>　　所以，从去年下半年到现在，拜登看起来似乎跟岸田文雄和尹锡悦会晤的次数有点儿多，在去年下半年G20峰会期间，他们3个人就搞过一次单独的小峰会，正在是拜登的主持下，尹锡悦和岸田文雄达成了很多之前根本达不成的谅解，包括历史遗留的慰安妇问题，还有眼前的日本福岛核废水的问题，尹锡悦都代表韩国政府谅解了日本，表面看，拜登左右手的这两条狗终于不再互咬了。<br><br>　　其实，在今年7月，岸田文雄和尹锡悦就被拜登招呼到了华盛顿，举行了一次三国首脑峰会，一个多月后，8月18号，这3个人又跑到美国的戴维营又搞了一次峰会。<br><br>　　见了再见，会了再会，表面上看好像很热络，很投缘，但要我说，美、日、韩领导人如此高频率地的反复“峰会”，正说明他们还是啥也没谈明白，掩饰不住“亚洲小北约”的极端难产，帝国主义者，霸权主义者，现在也就是个倒驴不倒架，而已。<br><br>　　在此次戴维营峰会之前，《纽约时报》是怎么说的？说“这是向建立三边军事和经济伙伴关系迈出的重要一步。”美国国务卿布林肯也说，此次会晤，将让这3位国家元首有机会讨论维护地区和平与稳定的具体步骤。<br><br>　　在上个月，刚刚复任中国外交部长的王毅曾经用一句极具讽刺意味的话告诫日本、南朝鲜说，说你们"要知道自己的根在哪里，头发染得再黄、鼻子修得再尖，也变不成西方人"。很显然，中国外长专门挑这句话来公开讽刺岸田文雄和尹锡悦，就等于中国已经做好了与这两个东亚邻国的关系短期内不会好转的准备了。<br><br>　　现在，戴维营峰会一天的会晤结束了，峰会声明也出来了，里面说，三国承诺，在危机期间，彼此迅速磋商，以及协调，应对影响共同利益的地区挑战、挑衅和威胁。还有，他们还同意，每年举行军事训练演习，并在2023年底前，实现朝鲜导弹发射信息的实时共享。另外，这3个国家还承诺每年举行三边峰会。<br><br>　　有评论认为，虽然这些政治承诺并非正式的三方联盟，但它们代表了首尔和东京正在向美国靠近的大胆举动。其实，中国外交部此次峰会之前，就发出过严重级别的警告，汪文斌说了："亚太地区是和平发展的高地，合作发展的热土，绝不能再成为地缘争夺的角斗场。拼凑各种排他性小圈子、小集团，将阵营对抗和军事集团带入亚太的企图不得人心，势必招致地区国家的警惕和反对。"<br><br>　　而现在，戴维营峰会的结果显示，这3个国家还根本无法走到结成一个针对中国的“东亚小北约”的地步----照这次峰会的结果，和7月、8月美、日、韩三国领导人连续两次峰会的动作看，这3个国家里，我看至少有一个半国家，对建立一个“东亚小北约”的结果心里是没底的，虽然美国总统可能对此极为热心，或者说极为执着，但大家发现没有，许多事就这样，庄家越是热心、执着，那些坐车的、跟风的，可能心里越是没底儿。<br><br>　　美国兰德智库的政治学家杰弗里·霍尔农说，即使日、韩按照约定，在今年年底前开始共享朝鲜导弹发射的实时数据，在可预见的未来，两国军队也不可能共同作出回应。霍尔农的话还是一针见血的，因为东京和首尔没有安全联盟，且有过痛苦的历史，因此，参与起草峰会声明的日本官员表示，他们对文件的措辞非常谨慎。拜登政府力推三边合作“制度化”的想法，试图使三边合作的框架更加持久，但“制度化”的表述，以及美国高级官员在峰会前反复使用的短语和词汇，例如设立“热线”和“应急措施”等，在声明中都没有被提及，显然岸田文雄和尹锡悦不能完全接受。<br><br>　　日本的官员说，东京不愿意使用任何可能给人留下三边框架将发展成为安全联盟的印象的字眼，并指出，美方的一些言论超出了双方达成的共识。这也就是说，日本现在并不敢公开跟美、韩组成“亚洲小北约”。<br><br>　　现在，戴维营峰会结束了，三国的声明也出来了，我倒觉得里面的意味是美、日、韩都在避免直接激怒中国，拜登的国家安全顾问杰克·沙利文说，戴维营峰会的目的“显然不是太平洋地区的北约”。他还说，美国没有将三边联盟设定为明确目标。<br><br>　　其实，我觉得还是日本著名的海洋问题专家小谷哲男说的到位，他说，莫斯科试图用武力征服乌克兰的做法，已经加强了人们对北京威胁要对台湾采取同样行动的关注，也引发了人们对中国、俄罗斯、朝鲜日益紧密地结盟的担忧，这3个国家都拥有核武器。<br><br>　　我理解小谷的进一步意思是说，如果中、俄、朝这3个核武国家哪天真的也结盟了，那种场景至少对日、韩来说是极为可怕的，正是这种恐惧，或者叫威慑，让它们跟美国进一步走近，然而与此同时，互为矛盾的是，正因这3个核武器国家的存在，又遏制了“亚洲小北约”的产生。<br><br>　　所以，我认为，中国和俄罗斯，还有朝鲜，如果真想保全现在东亚的和平环境，并不是要要慎用或者少用自己的核威慑力，而是要放大使用自己的核威慑力，现实才是最教育人的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 14:47:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：仁爱礁之战，终于要打响了？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271327-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385957">　　南海仁爱礁的较量还在持续！<br><br>　　并且形势已经开始急剧恶化了！<br><br>　　菲律宾总统小马斯克已经放言，即便有过拖走搁浅船只的协议，他也要废除这个协议！<br><br>　　至此，菲律宾的态度已经异常鲜明了，那就是想要我们自己拖走这艘搁浅的破船，没门！<br><br>　　小马斯科同时威胁东方大国，如果中国敢拖走菲律宾的搁浅军舰，等同于对菲律宾的宣战。<br><br>　　看到了吧老铁们，如今的菲律宾有多么的嚣张，不但拒不得船，还声称谁敢动他的搁浅船只就等同于宣战，不得不说小马的胆是越来越肥了呀。<br><br>　　而美国也不忘在一旁煽风点火，声称如果中国强行拖走菲律宾仁爱礁搁浅军舰，那就触发了美菲防务协议，不排除美军直接下场。<br><br>　　不但就仁爱礁问题表达了强硬的立场，与此同时，菲律宾更是扬言声称如果台海有事，那么菲律宾将坚定的站在美国一边。<br><br>　　你没看错，不但在仁爱礁问题上肆意挑衅，如今菲律宾胆子大到了竟然明目张胆的跟着美国干涉我台海的地步，至此，菲律宾已经彻底站在了美国反华阵营急先锋的位置。<br><br>　　什么叫作死挑衅？这就是！<br><br>　　什么叫赤裸裸的花样式挑衅，这就是！<br><br>　　有人说为什么菲律宾突然之间转向，并且态度如此强硬。答案只有一个，那就是美国给菲律宾吃了一颗定心丸。<br><br>　　虽然美国不敢在南海彻底和中国撕破脸。但是拉拢其他盟友当炮灰对抗中国，点燃南海硝烟这可是美国的拿手好戏，再加上菲律宾本来都有着非常强的亲美政治力量，尤其是在小马科斯政府之内，许多重要岗位都是为亲美政客所把持，他们是一心向美，哪里还顾得上菲律宾的未来以及菲律宾民众的福祉。<br><br>　　所以，美国这次和菲律宾亲美总统小马斯科一拍即合，菲律宾不在一夜之间倒向西方，并且还向美国开放4个军事基地，使得本已平稳的南海局势再次变得硝烟弥漫起来。<br><br>　　我们看到了美国这一次自己的航母，没有敢冲锋在最前线对抗东方大国，但是却组织起了一次美日澳南海军演行动。<br><br>　　没错，这一次美国又把澳大利亚给拉了出来，美日澳等国家的擂鼓助威，菲律宾一时间觉得自己又能打了，开始屡屡释放对华强硬言论，甚至就连不惜一战这样的声音都释放出来了。<br><br>　　菲律宾前总统杜特尔特直接警告菲律宾军方，如果真的要和中国开战，菲律宾两个小时都撑不过去。<br><br>　　但是如今，已经被美国煽风点火失去自我的菲律宾政坛，有多少人还能听得进去老杜的良言相劝呢？他们总觉得有美国为他们撑腰，东方大国也不敢拿他们怎么样？早就将乌克兰被俄罗斯吊打的教训抛得一干二净，一步一步沦为美国在亚洲的炮灰国家。<br><br>　　我们在开篇给大家说过，借助搁浅军舰挑衅已经让我们忍无可忍，而如今菲律宾总统小马斯克竟然又再次挑衅升级，拿我们的台海说事儿，这就触犯了我们的底线。<br><br>　　龙有逆鳞，触必诛之。<br><br>　　我们在昨天的文章当中已经给大家说过了，东方大国已经重磅出击，不但在南海中业岛开始基础建设，与此同时，大批军舰已经云集南海，划下三大禁区，在南海针锋将军的展开军演行动，用行动告诉那些在南海的虎豹豺狼们，我们已经准备好了。<br><br>　　更有大批渔船已经浩浩荡荡，奔赴南海海域保家卫国。<br><br>　　一场惊心动魄的南海较量已经展开，菲律宾的这艘赖在在我仁爱礁24年的破旧军舰，到了彻底被拆除的时候了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 11:46:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：拜登恐将一语成谶：失败的历史正在美国上演]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271326-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385956">　　日前，在一次演讲中，美国总统拜登慷慨陈词称：“给我举一个我们想要完成却失败了的目标。给我举一个我们历史上的例子。”或许美国历史上真的没有完不成或失败的目标，可这一次拜登要求举出失败的例子，可就真的会“一语成谶”了。<br><br>　　或许是为了消除美国人对失败的恐惧，或许是为了证明自己的能力，拜登在美国《通胀削减法案》签署一周年为主题的演讲慷慨陈词： “他们告诉我们美国正在失败—失败？他们大错特错了。他们大错特错了。美国没有失败。美国正在赢。我已经说了一千次，我已经说了一千次——一千次，美国没有放弃，”“赌美国输从来都不是一个好的赌注，今天仍然不是一个好的赌注。”拜登最后还表示，美国仍是“世界灯塔”，且“最好的日子并没有过去”。<br><br>　　翻开美国历史，也确实是鲜有没有实现或失败的目标。特别是冷战以来，美国真的可以说是打遍天下难逢对手。然而，要说举不出“历史上（失败）的例子”，那也真的是言过其实了。<br><br>　　从远了说，当年在朝鲜美国就没有实现完全控制朝鲜半岛或摧毁朝鲜的目标。到今天朝鲜反而越来越稳定强大了。朝鲜已经造出核弹，可美国目前却无能为力。想困死朝鲜，可朝鲜的境况近来却是越来越好。伊朗的核开发也在有条不紊的进行，美国同样是无能为力。<br><br>　　往近来看。特朗普以贸易战强推美国优先，就受到了全世界的抵制，到目前为止就没法实现。这真的是罕见的很。<br><br>　　拜登没有实现的目标就更多了。阿富汗大撤军，就等于是亲自宣告打了20年的侵略阿富汗战争的失败。20年的时间没有消灭塔利班，却又被塔利班顺利夺回政权。美国在中东经营了数十年，可如今的中东的地缘政治却在一夜之间发生了巨变。从阿富汗胜利大逃亡，弱化中东战略，到今天的中东地缘政治演变，可以说是美国重大的战略失败。<br><br>　　演变不了就扼杀，这就是美国既定的战略方针。可既没有演变中国，也没能阻止中国复兴崛起。美国没能改变中国，而中国却在改变世界。否则也就没有中国威胁论了。<br><br>　　拜登之所以冷不丁的大谈美国不会失败，大谈美国的“好日子”没有过去，肯定是意识到了失败的情绪在美利坚上空弥漫扩散。<br><br>　　奥巴马大谈美国要团结，特朗普高喊要美国重新伟大，拜登高喊美国回来了，这实际上就是美国心虚恐惧的表现。<br><br>　　都说谎言说一千遍就会成为真理，可这一次就算是拜登说上万次也不会灵验。甚至于，拜登要人“举出美国失败的例子”，则很快就会一语成谶。美国一定会输掉大国竞争。<br><br>　　尽管拜登千遍万遍的说美国不会失败，可实际上他早就公开承认了美国的失败。拜登版的美国国家安全战略明确指出，大国竞争时代正在取代后冷战时代。美国要赢得重构世界秩序的战略优势。这就已经是公开承认了美国冷战后独霸世界战略的失败。<br><br>　　什么是后冷战时代？后冷战时代就是美国独霸世界为所欲为的时代。后冷战时代的终结，自然就是独霸世界时代的过去。而要与中国竞争重构世界秩序的战略优势，就意味着美国打造的西方主导世界时代成为过去时。这佐证了美国独霸世界的失败。<br><br>　　现在开始与中国“竞争”，关键是竞争形势不乐观，失败的情绪在美国蔓延。所以拜登必须为美国人打气鼓劲。一旦成为泄了气的皮球，美国可就要玩完了。他必须信誓旦旦振振有词。<br><br>　　不否认美国目前依然是一超独大，这并不代表美国会永远强大不衰。更不代表美国能够永久性独霸世界。要继续领袖世界一百年的奥巴马也不得不承认，没有一个国家能够独立解决一切国际事务。<br><br>　　就算美国目前还没有失败，可美国实际上已经踏上了失败之路。没有几个国家是真心的支持美国独霸世界。连欧洲都坚定的反对美国单边主义霸权路线和主张建立多极世界格局。更强调要战略自主。也就是不想一直奉美国为霸主或利益代言人。<br><br>　　用美国的定义说就是，后冷战时代正在被大国竞争时代所取代。美国目前要“竞争”的是赢得重构世界的战略优势。这就说明美国已经接受了世界正在变革这一事实。而这就与中国定义的世界正处于百年未之大变局时代不谋而合或异曲同工。中国早就做出了正确的判断，自然也早就准备好了应对一切的措施。<br><br>　　全世界都反对美国的单边主义，全世界都要求建立多极世界。在经历过冷战和后冷战时代之后，随着世界变革的加速，独立自主，也就是自己的命运自己做主已经成为了一个潮流。<br><br>　　美国要永久性独霸世界，可以说是逆潮流而动，是在与全世界过不去。<br><br>　　可以说，一众发展中国家和落后国家正在觉醒。过渡的依赖美国或西方秩序，只能永远落后。世界的战乱与贫穷正是依赖美国秩序所造成的。要摆脱困境，就只能是独立自主的发展自己。中国就是最好的例子。<br><br>　　中国用了70年的时间，不但摘掉了贫穷落后的帽子，还成为了世界性大国。中国模式中国经验中国道路中国价值观，也就是中国文明具有极强的借鉴意义。至少对发展中国家是如此。正因为如此，中国的发展观和治理观，正在得到世界更广泛的认可与接受。<br><br>　　国家自主、区域独立也就是去美国化，正在形成一种潮流。反对阵营对抗强调合作共赢，也是一种普遍的认知。<br><br>　　目前的美国正在陷入一个发展和战略困境之中，同时也控制或左右不了世界变革的方向。永久性独霸世界也好，美国优先或美国例外主义也罢，这个目标是不可能实现的。检验这个真理只需要的是时间。<br><br>　　正如毛主席所说，反动派是不会甘心于自己的失败，他们还要做最后的挣扎。<br><br>　　世界历史上，没有一个国家能够独霸世界，更不要说永久性的独霸世界。人类历史上还没有一个文明可以完全“普世”，更不要说一个只有不到250年历史的美国文化。<br><br>　　美国代表着先进，但这个先进只是一个暂时的“文化现象”，还上升不到文明的高度。文化上升到文明是需要时间的积淀和实践的检验，而这需要的是时间。<br><br>　　中华文明是经历了5000多年的历史积淀和实践检验。能够经久不衰且得到发扬光大，自然有其独到之处和借鉴的价值。<br><br>　　美国不可能实现永久性独霸世界的目标，美国不可能扼杀得了中国复兴强国的进程，美国不可能阻止多极世界的建立，美国不可能赢得重构秩序的战略优势，美国正在走向衰败，这不是谎言，也就不需要说上千遍万遍。已经是天知地知人皆知，只有美国不想知。<br><br>　　如果说，中国的复兴强国，即意味着美国霸权时代的彻底终结，那也就是未来这10-20年的时间。而当中华民族实现复兴伟大强国梦想之际，就是美国衰败加速的重要标志之一。拜登让人们举出美国失败的例子，就算过去没有，这一次也将是一语成谶。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 11:45:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[梅新育：中韩关系走到十字路口]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271321-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385951">　　本月24日，中韩两国将共同迎来建交31周年，中韩关系却走到了十字路口，甚至可说是建交以来最严峻的十字路口；之所以如此，最关键原因是在当下这个美国极端势力不断企图向中国和全世界强加对华新冷战的时期，在美国对中国统一大业的骚扰、侵犯程度和频率持续急剧升级的背景下，对美国极端势力的北约“亚太化”、“全球化”和构建针对中国的“亚洲小北约”图谋，韩国从政府到某些主流媒体迎合太多、太过，而不是全力置身于这种蕴藏的毁灭性兵凶战危之外。这一选择，不仅蕴藏着对中国核心利益的侵犯和威胁，而且潜藏着对韩国自身的颠覆性风险；能否遏制、扭转这种危险趋势，不仅关系到中韩关系的前途，而且关系到建国78年的大韩民国国运。<br><br>　　难道不是吗？何谓“北约”？“北大西洋公约组织”是也。这个世界最大军事集团原本在其宪章中明文规定只对发生在欧洲和北美的袭击进行共同防御，数年来却在各类公开宣示中日益将中国列为“战略挑战”。就在当地时间7月11日发布的北约维尔纽斯峰会公报中，其涉华内容之多，措辞之强硬，几乎令人以为“北大西洋公约组织”要更名“抗中公约组织”。<br><br>　　是的，在公报发布当日北约秘书长斯托尔滕贝格的正式公开言论中，中国尚未被明确定性为北约的“敌人”；但从2018年以来美国对中国急剧升级的全方位制裁、打压、挑衅，到2022年10月《美国国家安全战略》报告明确将中国定性为“重塑国际秩序的经济、外交、军事和技术力量的唯一竞争对手”，再到美国主导下北约针对中国的不断公开负面宣示，都让人深切感受到了蕴藏毁灭性风险的不祥意味。<br><br>　　面对这一切，韩国是怎么做的呢？我们看到，其领导人不仅连续第二年参加北约峰会，而且与北约签署了《个别针对性伙伴关系计划》（ITPP），涵盖合作领域多达16个，还准备首次参加北约联合军演，……筹划中的本月18日美日韩领导人戴维营峰会，更令当事三国国内外普遍认为可能成为美日韩军事同盟的起点。沉浸在“炫耀”韩国已成北约“准成员国”、“大西洋地区安全与印太地区安全密不可分”之类言论的韩国政治领导层和某些主流媒体们，他们难道看不到正在如火如荼的乌克兰战争、半岛和东北亚风云激荡的千年历史和冷峻的客观现实与规律吗？<br><br>　　静下心来，回顾一下北约的持续东扩及其后果吧！在华约解散、苏联解体之后，诞生于冷战背景下的北约并未因冷战终结、对手消亡而与对抗的华约一样退出历史舞台，而是不断东扩，从冷战结束时的16个成员国持续扩大到了如今的31个成员国。也正是由于北约不断东扩，挤压俄罗斯的合理安全关切，最终引爆了乌克兰战争。<br><br>　　如果说北约东扩的后果得到了30年历史的证实，在东北亚方向上漠视中国安全关切、针对中国开展军事部署的后果则已经得到了千年历史的一次又一次验证。从曹魏到隋唐两朝三代帝王的不懈努力，到万历援朝之役，到甲午之战，到70年前停战的抗美援朝战争，莫不如此。朝鲜王朝正统史观视新罗为朝鲜正统，实在是上千年历史经验教训检验总结的结晶。<br><br>　　（韩国女团Aespa演唱）<br><br>　　今天，在享受了长久的和平与发展环境之后，人们更需要警醒自己不可忘记和平的可贵与客观现实，即东北亚、特别是朝鲜半岛长期以来一直是全世界兵力和毁灭性火力最密集的区域，而且兵凶战危，在蕴藏毁灭性风险的大国相争漩涡中，中小国家最符合自身利益的合理选择是竭力置身漩涡事外，而不是主动将域外冲突因素引进本区域乃至本国之内。<br><br>　　相比其它一些域外国家对北约“亚太化”的积极参与和怂恿，韩国对北约“亚太化”的迎合更令中国难以忍受，因为完成祖国统一大业是中国人民具有高度共识的民族事业与心愿，因为千百年来历史早已无数次证实的东北方向对中国生死攸关的安全利益，也因为中韩建交以来已经极为深广的双边关系，因为韩国从这一关系中获得的巨大利益。<br><br>　　纵览大韩民国建国以来75年外交历程，1992年与华建交无疑是最成功的决策之一，此举不仅根本性改善了韩国的国际战略处境，而且令韩国搭上了中国经济起飞的“高铁”。很大程度上正是由于对华市场开拓力度成败迥然不同，日韩两国在经济规模、人均GDP等方面的差距显著缩小。根据国际货币基金组织数据库数据，我计算了以美元现价计算的日本名义GDP、人均GDP相当于韩国同一指标倍数的变化：<br><br>　　1980年，日本名义GDP是韩国的17.3倍，人均名义GDP是韩国的5.6倍；<br><br>　　1992年（中韩建交之年），日本名义GDP是韩国的11.2倍，人均名义GDP是韩国的3.9倍；<br><br>　　2013年，韩国对华出口首次超过日本，日本名义GDP是韩国的3.8倍，人均名义GDP是韩国的1.5倍；<br><br>　　2022年，日本名义GDP是韩国的2.5倍，人均名义GDP是韩国的1.05倍。<br><br>　　今天，中国依然衷心期望带动贸易伙伴共享发展机遇，其中韩国作为拥有共同文化传统的邻邦而在其中占有先天优势；迎合域外大国极端势力“新冷战”图谋而在供应链等方面“去华投美”，在经济上是荒谬的。因为美国的经济社会基本面、政策导向及其发展趋势必然导致其制造业份额总体日益下滑，在新兴产业对中国的优势日益缩小直至最终逆转，指望美国市场替代中国市场持续拉动韩国产业、经济增长，实属缘木求鱼。<br><br>　　新能源汽车被美国朝野上下视为对华竞争焦点新兴产业之一，早在三年前与韩方人士论及中美新能源汽车产业竞争力时，我就非常肯定地告诉对方中国新能源汽车业将在竞争中胜出，建议对方实地考察对比中美两国公共充电桩建设情况，就不难判断韩国出口企业要抓住新能源汽车业发展机遇，究竟是应该与哪国接轨。<br><br>　　结果如何？2014年末，我国建成的电动汽车充电桩为2.6万个（国家电网数据），美国已投入使用的电动汽车充电桩合计超过5万个，大致相当于中国的两倍。2022年末，我国充电基础设施数量达到520万台，其中，公共充电基础设施180万台，私人充电基础设施340万台，而美国一国公共充电桩总数不及广东一省的1/3，且美国官方2022年6月初宣布的计划是到2030年新建50万个公共充电桩，而中国仅2021年一年就新增59.2万台公共充电桩，2022年又新增65万台。<br><br>　　在这种情况下，2022年中国新能源车产量占全球63%，且以自主品牌为主，出口井喷式增长，特斯拉也是上海工厂效率远超自己在美欧工厂，在可预见的未来领先美国同业的差距还将持续扩大，何足为奇？供应商若宣称为了发展而舍弃中国新能源车产业、改与美国接轨配套，岂不荒唐？<br><br>　　中韩经贸的长足发展，离不开双方外交官的努力。我头一次与韩国外交官打交道，就是当年“两会”《政府工作报告》首次提出“振兴东北”战略之后不到一周，韩国驻华使馆的外交官们就到我供职的单位登门拜访，咨询“振兴东北”战略相关问题，令我对他们跟进中国宏观经济与政策走势之紧颇感惊叹，此后又一再领略他们对中国经济与政策的密切关注与跟进。所有这一切努力，连同其它因素，最终换来了韩国在中国市场上的显赫业绩。他们的勤奋努力换来的应该是中韩互利关系持续发展的成果，而非化为泡影。<br><br>　　建交31年来中韩关系的发展是全方位的，不仅体现在货物服务的贸易，而且体现在人员的交流，韩国人长期是在华最大外国人群体，常年有近百万韩国人将中国视为工作、生活的乐土，其中韩国留学生人数在建交短短数年之后就跃居在华最大外国留学生群体，并保持这一地位至今。根据教育部2018年公布在华留学生数据，2018年中国有来自196个国家的在华留学生492185名，其中韩国留学生多达50600名，占总数1/10强，比第二位泰国留学生数量（28608名）多近八成。作为经济研究者，一二十年前我就从这个群体的行动中感受到了韩国民众内心的不安全感和内心深处对中国安全的信任，因为那时韩国人、特别是韩国留学生大手笔买房是中国房地产市场颇为引人瞩目的现象，我研究之后发现好些韩国留学生在中国买房用的是全家、乃至整个家族集资，动机是一旦半岛爆发战争，就举族迁居中国躲避战乱。在这一点上，他们对韩国安全、利益的认识是清醒的，韩国精英阶层的认识呢？<br><br>　　“公无渡河，公竟渡河。堕河而死，将奈公何！”（《乐府·箜篌引》），这是是中国的文化遗产，也是发生在今日半岛上的故事；站在中韩关系、乃至韩国国运的十字路口前，希望这首古乐府能够让韩国有关方面、社会各界冷静、理性深思。<br><br>　　注释：<br><br>　　《乐府·箜篌引》（又名“《公无渡河》”）是汉乐府《相和歌辞》之一，相传出自汉朝治下朝鲜地区津卒（管理河流渡口的小吏）霍里子高之妻丽玉。霍里子高早上起来划船，见一白发狂夫披发提壶横渡河流，对妻子在后面的呼喊制止充耳不闻，结果落水淹死。其妻用箜篌弹奏唱了一支曲调凄惨的歌，曲终也投河自尽。霍里子高回家后将此事告诉妻子丽玉，丽玉哀伤之余，用箜篌模仿其声而作此曲，随后流传开来，以曲调凄怆、“闻者莫不堕泪饮泣”而成为汉乐府名作，李白有诗《公无渡河》。<br><br>　　这个典故在中国古代文献中记载甚多，流传至今的最早记载之一是晋代崔豹《古今注》所载：<br><br>　　“《箜篌引》，朝鲜津卒霍里子高妻丽玉所作也。子高晨起刺船而棹，有一白首狂夫，被发提壶，乱流而渡。其妻随呼止之不及，遂堕河水死，于是援箜篌而鼓之，作公无渡河之歌，声甚凄怆。曲终自投河而死。霍里子高还，以其声语其妻丽玉。玉伤之，乃引箜篌而写其声，闻者莫不堕泪饮泣焉。丽玉以其声传邻女丽容，名曰《箜篌引》焉。”<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 11:36:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[在下莫愁：战争，从来都不是表面那么简单]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271315-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385945">　　俄乌开战到现在了，很多人还是一头雾水，不知所以然，今天咱们好好聊聊这个事情。<br><br>　　首先要知道，打仗不是闹着玩的，死伤无数不说，一不小心玩大了，甚至可能亡国，所以不到危急关头，没有哪个国家愿意打仗。<br><br>　　当然美国是个特例，美国是资本主义国家，军事实力很强大，欺负实力弱的小国，大发战争横财的事情还是很常见的，但美国也绝不会贸然跟一个大国开战。<br><br>　　俄罗斯对乌克兰的这场“特别军事行动”，不论结果如何，事前一定是普京精打细算，算准算好的，打远远好过于不打，所以不得不打，也必须打。<br><br>　　俄乌之战，表面是俄罗斯跟乌克兰之间的战争，实际上是俄罗斯被动的，跟整个美西方集团之间的战争，乌克兰被迫当了代理人。<br><br>　　否则俄罗斯不会吃饱了撑的去跟乌克兰开战，乌克兰也撑不到现在，早就玩完了。<br><br>　　战争不是游戏，是要有大量流血牺牲的，很多人总喜欢自以为是，认为自己很聪明，要是他，早就xxx然后xxx了，这些人习惯性认为自己比整个国家最精锐的智囊团加起来还要聪明。<br><br>　　我看等哪天这类人越来越少，甚至接近于消失不见了，祖国的伟大复兴也就基本实现了。<br><br>　　下面咱们分别从美国、俄罗斯、欧盟、乌克兰、中国这几个方面，分开阐述这次俄乌之战的因果得失，我尽量写的通俗易懂。<br><br>　　首先是美国，随着中国的快速崛起，很多人都以为当今世界的核心，是中美两个大国之间的较量，中国是美国最大的威胁。<br><br>　　原因也简单，中国GDP排名世界第二，是美国的70%，再发展几年要超过美国了，美国肯定很着急，而俄罗斯经济总量才相当于中国的一个广东省而已。<br><br>　　你说美国最大的威胁是谁？<br><br>　　这么考虑就太肤浅了，拜登这位混迹美国政坛几十年的外交人物多次提到：俄罗斯才是美国最大的威胁，而中国是美国最大的竞争对手。<br><br>　　西方所说的威胁，其实主要指的是军事威胁。<br><br>　　中国再怎么发展，无非是世界权利的重心，会从大西洋分散到太平洋一部分，但这顶多就是形成两个世界权利重心，经济上美国佬没有机会再像过去那样剥削中国，我们的生活越来越好，但是这对美国影响还是有限的，无非是美国人做好过苦日子的准备。<br><br>　　而俄罗斯就不一样了，俄国可是跟英美两任海洋霸权较量了长达两百年的大敌，这就导致西方国家对俄国，有着与生俱来的恐惧。<br><br>　　这里面跟地缘政治有关。<br><br>　　英美学者，曾经根据全球争霸的理念，提出了海权论和陆权论，这里面的陆，主要指占据世界人口70%的欧亚大陆，陆权你可以简单理解为陆上通行权，海权就是你对全球海上通行权的把控。<br><br>　　19世纪末，美国人就意识到了海权在国际格局中的重要性，开始大力发展海军，逐步建立了自己海权大国的实力基础。<br><br>　　而俄罗斯天生处在欧亚大陆的核心地带，中国处在边缘地带。<br><br>　　俄罗斯往西，那是一马平川，中国往西，全是世界高山，比如喜马拉雅山、昆仑山、阿尔泰山，这些天然屏障使得中国根本就不可能将权力有效往外延伸，当然这些屏障对我们自身而言，也起到了很好的保护作用。<br><br>　　加上中国以北全是草原荒漠，即使往外扩张，占据了一些地区，也不具备长期稳定的物质基础。<br><br>　　英国地缘政治学家麦金德的陆权论中，有个核心观点：谁统治了东欧，谁就统治了核心地带；谁统治了核心地带，谁就统治了世界岛；谁统治了世界岛，谁就统治世界。<br><br>　　你放大看，欧亚大陆其实也是个岛屿。<br><br>　　俄罗斯拥有大量人口，加之近代的技术优势，修建了四通八达的铁路，真正掌控了欧亚大陆的核心地带，建立了一个史无前例的陆权国。<br><br>　　这样的国家，注定是周边文明永远的威胁，也是海权国家永远的威胁，不管今天的俄罗斯发展到什么程度，它始终有向外扩张，统治世界的趋势和可能性。<br><br>　　何况俄罗斯的军事力量异常强大，核弹数量也是世界第一。<br><br>　　所以美国联合西欧，即便是苏联解体后，也没有放松警惕，北约始终在不断东扩，压榨俄罗斯的战略空间。<br><br>　　所以现在你能理解，为什么拜登不断强调，美国最大的威胁是俄罗斯，而中国是美国最大的竞争对手。<br><br>　　因为中国的地缘政治，注定了中国不具备占据欧亚大陆，统治世界岛，从而统治世界的可能性。<br><br>　　我们发展高新技术，搞一带一路自贸区，顶多跟美国佬抢一下生意，而且做的本身都是防止被美国佬不断收割的准备而已，这些根本威胁不到美国人海洋霸主的地位，这叫竞争对手。<br><br>　　至此我们又明白一点，为什么中国海陆空军的发展建设始终以自保为主，一是我们中国人爱好和平，二是我们的地缘政治，不存在进攻的必要性。<br><br>　　俄罗斯就不一样了，不管现在的俄罗斯有没有实力去往外扩张，总之它有这个可能性，说不定哪天美国打个盹，俄罗斯把欧洲搞差不多了。<br><br>　　与其这样，不如趁现在你俄罗斯国内经济衰弱，不断压榨挤兑你的战略空间，最好把你搞的再次解体，美国就能彻底高枕无忧了。<br><br>　　俄乌冲突，美国利用乌克兰消耗俄罗斯的同时，还能顺便收割一下欧洲，利用军事和能源优势，还可以遏制法德的分离主义倾向，让欧洲继续做美国的傀儡国。<br><br>　　如果俄罗斯吞并了乌克兰，那美国也很高兴，因为这样可以支持西乌反俄武装，持续不断的给俄罗斯放血，怎么算都稳赚不赔。<br><br>　　客观来讲，美国人这招棋下的，实在是高明。<br><br>　　长期来看，瓦解俄罗斯的军事实力就是美国最大利益，瓦解中国高科技制造业及人民币国际化基础，让中国永远做低端制造业，当美国血汗工厂，也是美国最大利益。<br><br>　　对俄罗斯而言，俄乌冲突其实是普京的一场冒险，输了俄罗斯面临内忧外患，赢了俄罗斯的地缘影响力会大大提高。<br><br>　　面临乌克兰问题，俄罗斯根本没有退路，一旦乌克兰加入北约，高加索黑海地区的势力范围，就不是普京所能掌控的了。<br><br>　　而这是个要命的地方，这个地方有大量的少数民族共和国，比如车臣、比如达吉斯坦，这些少数民族共和国表面上属于俄罗斯。<br><br>　　但有了欧美势力的影响，到底属于谁，那就真不一定了。<br><br>　　比如车臣，千万别小看这些地方，俄罗斯前总统叶利钦的下台，就跟车臣有着密切的关系。<br><br>　　俄土战争时，车臣站在了土耳其一边，处于对抗沙俄的最前线，后来车臣人被伊斯兰化，信仰伊斯兰教，而俄罗斯人大部分都信仰东正教。<br><br>　　在长期的战争中，车臣人与俄罗斯人结下了血海深仇，后来沙俄虽然强行吞并了车臣，但是由于风俗习惯，宗教信仰差距巨大，车臣人从来就没有臣过。<br><br>　　在此后的两百多年时间，车臣人不断反叛，每次俄罗斯出问题，车臣必在背后捅刀子。<br><br>　　最典型的，就是历史上的两次车臣战争。<br><br>　　现在的车臣首领，小卡德罗夫，是普京的忠实粉丝，这是基于第二次车臣战争，普京铁腕重拳出击，把车臣打的服服帖帖的基础上，才有的结果。<br><br>　　车臣民风彪悍、勇猛好斗，这是出了名的，现在的车臣人也只服普京，等哪天普京真下台了，车臣还会不会这么听话，那还真不一定。<br><br>　　这些年世界有目共睹的，北约违背承诺，不断东扩，俄罗斯基本都当没看见，但乌克兰是俄罗斯的核心利益，普京绝不会坐视乌克兰，加入北约。<br><br>　　否则俄罗斯会被不断放血，放干之后，二次解体。<br><br>　　这就叫核心利益，什么样的情况下，一个大国会主动出击，发动战争？以上就是其中的一种。<br><br>　　但是难就难在，要怎么打，打到什么程度，因为你打的轻了不起效果，打的重了又会陷入战争泥潭，不断消耗俄罗斯，这些都是未知变量。<br><br>　　所以战争远没这么简单，它对一个国家的领导层、经济水平、军事水平、整体军人素质、甚至对全国的老百姓都是一种综合考验。<br><br>　　欧盟国家这些年一直被美国渗透加收割，俄乌开战以来，最受伤的就是欧盟，没了俄罗斯的廉价能源，欧盟资本不断流入美国，撑起美国的股市债市，当然我们说还有一部分流入了中国，这点一直是美国佬耿耿于怀的。<br><br>　　我们都知道欧洲大部分是美国盟友，但是美国佬这个当大哥的挥起镰刀来毫不留情，俄乌冲突最惨的除了乌克兰以外就是欧盟了，美国对自己盟友尚且如此，更指望它能对中国大发善心了。<br><br>　　欧盟一直很惨，但是毫无话语权，现在欧盟唯一能做的，就是请求上帝保佑，俄罗斯别打太狠。<br><br>　　因为一旦乌克兰不保，他们除了要准备迎接大量难民外，还要考虑到正面俄罗斯的直接威胁，到时候就不止是经济上严重失血的问题了。<br><br>　　乌克兰就不用提了，这些年被欧美成功给忽悠瘸了。<br><br>　　其实在1991年苏联解体之后，除俄罗斯之外，乌克兰是其中继承军事遗产最多的国家。<br><br>　　据不完全统计称，乌克兰至少拥有2500款战术核武器，1200枚弹道导弹核弹头，176枚巡航导弹核弹头，170个固定核弹发射井，乃至一套完整的核武器研制技术。<br><br>　　奈何乌克兰很不争气，经济始终发展不起来，在美国的忽悠下，最终自己把这些核心武器，全都给销毁了。<br><br>　　乌克兰政府为了发展经济，甚至大力支持乌克兰色情和代孕产业的发展，使得乌克兰“欧洲子宫”的称号远近闻名。<br><br>　　现在就更不用说了，经历这场冲突，乌克兰境一片废墟，青壮年劳动力损失惨重，内资产基本被瓜分完毕，乌克兰的普通民众也基本再无前途可言。<br><br>　　这就是给美国当小弟的下场。<br><br>　　最后聊聊中国，对中国而言，我们目前真正需要关心的，其实就是经济发展问题，尤其是高端制造，高新技术产业。<br><br>　　除非中国人真的乐意永远当美国工厂，做低端制造业，忍受不断剥削，受制于人，赚辛苦钱。<br><br>　　目前在军事上，我们有三艘航母，拥有洲际导弹，海军亚洲第一，陆军更是天下无敌，我们的军事实力足矣维持中国的和平稳定，但是我们经济上正面临严重挑战。<br><br>　　我们目前最需要的，还是时间，是一个和平稳定的发展环境，这也是我们的核心利益，为此虽然美国在中国周边不断挑衅，但是很多事情我们都忍了。<br><br>　　然后网上一堆喷子们骂中国不够强硬，没有硬刚，没有出动飞机大炮原子弹在某些场合打回去。<br><br>　　真这么干，外资企业早就跑光了，中国经济的高速发展也不可能了，各位的光明前途也不在了，到时候你想回农村种地，那都是一种奢侈。<br><br>　　中俄的关系不是我们主观意识来决定的，要看客观条件，沙俄历史上大量侵吞过中国土地，但是目前来看，支持俄罗斯，就是中方的最大利益。<br><br>　　中国是个能源匮乏的国家，石油天然气长期依赖进口，这有点类似于我们对进口芯片的依赖，一旦断供，就会很麻烦，所以近几年我们比谁都积极发展新能源。<br><br>　　有时候不得不相信国运。<br><br>　　2014年俄罗斯吞并克里米亚后，遭到了疯狂制裁，欧洲不买俄罗斯天然气了，开始转买美国天然气。<br><br>　　美国大赚一笔的同时，又在能源方面，加强了对盟友的控制。<br><br>　　俄罗斯经济结构比较单一，主要就是依赖能源出口，所以不得已只能向中国寻求帮助。<br><br>　　但是在此之前，中俄天然气协议已经谈判了将近20年，主要就是价格和管道问题。<br><br>　　中方希望修建专线管道，直通中国，只能给中国供气。<br><br>　　而俄罗斯希望管道修建到海参崴，因为这样不仅可以给中国供气，还可以给日韩供气，从而实现俄罗斯的利润最大化，不至于日后受制于中国。<br><br>　　价格无非是高低问题，就这样僵持了这么多年。<br><br>　　克里米亚危机后，俄罗斯做出了重大让步，不仅接受了中国的所有要求，还做出了天然气价格跟石油价格挂钩的重大让步。<br><br>　　因为总的来说，石油是供大于求的，而天然气供不应求。<br><br>　　一旦俄罗斯战败，像前苏联一样解体，那美国再想制裁我们，单是能源一项，就会压的我们喘不过气来，就更别说漫长边境线的国防压力了。<br><br>　　所以中俄关系上不封顶，这就不难理解了，万一俄罗斯真不行了，我们肯定会各种援助。<br><br>　　相比海运而言，俄罗斯的陆上管道，不仅降低了运输成本，也大大提高了我们的能源安全。<br><br>　　一旦美国这个海洋霸主，哪天封锁我们的海岸线路，在能源问题上，我们至少还有一份保障。<br><br>　　战争从来都不是表面那么简单，战争背后，涉及到太多的国与国之间的复杂利益关系，普通人很难看懂，所以任何时候，我们要相信祖国的战略智慧，支持祖国的任何重大战略决定。<br><br>　　百年未有之大变局，也是百年未有之大机遇，国家命运，跟我们每个人都息息相关，我们必须关心、关注和支持。<br><br>　　我们想要生活的越来越好，前提必然是祖国越来越强大！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 11:26:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：最后一滴油]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271314-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385944">　　8越17日，泽连斯基宣布解除乌克兰所有地区军事委员会负责人的职务。这一动作意欲何为？倒是可以让我们做个话题来聊聊。<br><br>　　战争期间，各个地方政府里最炙手可热的职位无疑就是军事委员会负责人。拿着战争期间的特别法令，可以毫无阻碍的进行粮食和物资征收，更可以随心所欲的对管辖权境内的男女壮丁们进行军事性质的安排。不能反对，甚至都不能提交仲裁。这时候，军事委员会就是一切权力的仲裁者，就是当地的太上皇。所以，这个位子也一定很吸引着乌克兰候补官员们的极大兴趣。<br><br>　　泽连斯基解除这些负责人最大的理由就是贪腐。这个是毋庸置疑的，泽连斯基说的一点都没有错。贪腐本就是乌克兰从前苏联独立出去后的最大特色。我们通过网上搜索可以很轻松地查到任何一届乌克兰总统，包括那个流亡在俄罗斯的亚努科维奇，都有着很为详实的贪腐案例可以佐证。而泽连斯基本人也从一个中产阶级出身的喜剧演员，成为拥有亿万美元资产的超级富豪，那些靠着倒腾欧美援助物资、军火发家的泽连斯基政府的官员们，更是不计其数。这些事情都是曾经由美国媒体和欧洲媒体爆料出来的。特别是欧洲通过芬兰安全部门之口说出欧美援助乌克兰的武器利用黑市买卖大量进入欧洲。给欧洲的社会安全造成巨大威胁等等。这些武器如果不是乌克兰的贪腐官员或军官们卖的，那又会是谁呢？毕竟泽连斯基自己不需要通过这种手段来敛财，他只需要到欧洲主办一场慈善晚会，所能收到的‘慈善募捐’就能让他赚上个千万美元或千万欧元的。只有苦逼得只能倒腾武器的中层军官或官员才会做这种‘血汗钱’生意。<br><br>　　战争初期挣钱的红利基本上经过一年多的消耗已经不剩多少了。什么叫做战争初期的挣钱红利？很简单，战争刚爆发时，乌克兰有数不清的粮食和工业资产可以趁着战争最初的混乱而通过黑市出手，这样买卖两方就都能获得巨大的利益。而欧美援助乌克兰的物资与金钱也在那个时候最为积极，且不会有监管机制，这样的钱来得最为容易，接受援助者还能够获得不错的名声，比如泽连斯基就被誉为敢于抵抗俄罗斯侵略的英雄。当然，战争爆发之初，乌克兰民间的财富还属于老百姓，可一旦战争模式打开，严格的监管和严苛的征缴，就能够让那些本属于老百姓的财富变成了某些个人的私人财产。<br><br>　　以上这些都是战争之初随手可得的财富。但随着战争爆发一年多来，粮食其实已经不多了。虽然乌克兰还打着出口粮食拯救非洲饥民的旗号，但我们用脚趾头都能想出来，在战争持续的情况下，在三分之一土地都遭受到战争威胁和蹂躏的情况下，乌克兰这个产粮大国究竟还能输出多少粮食？说句不中听的话，如果乌克兰政府真的还有粮食对外卖，那也一定是从老百姓的口粮里挤出来的。土地遭受战争的蹂躏，壮年男子成为战争的炮灰，在这种情况下，你还在说乌克兰粮食大丰收，那就是在描述一个残酷的笑话。<br><br>　　所以，粮食这一块的收入肯定已经是捉襟见肘，之所以还有粮食出口的呼声，那是泽连斯基借助这个理由争取国际同情和援助罢了，也是为了让俄罗斯承担拦截粮食出口的邪恶罪名。至于到底有没有粮食出口，或者这些出口的粮食到底是用什么方式得到的，那就无所谓了。<br><br>　　而军事援助，虽然欧美对于乌克兰的军事援助并没有懈怠，但援助的武器也越来越精准化，也就是战场上需要什么就援助什么，坦克大炮是战线胶着时期的常备消耗品。德国和美国以及英国和法国等国都在援助，但这些玩意儿卖不掉，除非整建制的卖个俄罗斯【据说吃不饱饭的乌克兰士兵这么干过】。不能换钱的武器，哪怕再厉害，也不是有着贪腐之心的人想要的。<br><br>　　至于经济援助，我们都知道，同一个选题搞募捐，一次两次的还能吸引人富豪们一掷千金，这都一年多了，乌克兰被侵略这个选题大概率也让人产生募捐疲劳了。即便各国政府有一点现金援助，也是到不了中层层面的。除了拿出来一些投入到真正的战争上去，剩下的，高层的一部分人都会感觉吃不饱的。<br><br>　　至于工业生产，旅游业收入等等，你想现在的乌克兰还有这些收入吗？哪怕是很多年前的子宫产业，也因为大量乌克兰适龄女性到了西欧各国而使得乌克兰政府失去从中抽头的可能，从而失去这部分收入的掌控权。可以这么说，如果当前的乌克兰一旦失去西方的援助，它立刻就能成为这个世界上最贫穷的国家之一。哪怕它的工业历史再辉煌，哪怕它的黑土地再肥沃。都改变不了其变成最穷国家的命运，之所以还没有变成那个样子，是西方在用西洋参为其吊命罢了。当然，有着如此得天独厚的先天条件，乌克兰只要有了一个安全的环境和完善的领导机构，恢复起来也是会很快的。但从目前来看，恢复的那一天还言之过早。<br><br>　　在各种资源都即将耗尽的情况下，泽连斯基现在的执政稳定度也就受到了影响。首先欧洲国家对于泽连斯基的支持信心大减。前天，北约秘书长斯图尔滕贝格的私人办公室主任斯蒂尔·延森在一次讨论会上指出，泽连斯基需要放弃一部分土地来换取和平，从而实现其加入北约的愿望。这个建议其实并不新鲜，当初马斯克就提出过这样的建议。而且，除非北约真的要和俄罗斯开战，否则这也是这场战争唯一的结果。但是北约开战也并不意味着就一定能够获胜，否则它们早就开战了。只是马斯克的建议和延森的建议显然代表着不同的背景。在这种情况下，我们其实也就看到了欧洲对于这场战争的结局是何等的悲观。延森如果没有得到斯图尔滕贝格的默许，他能说这种话？斯图尔滕贝格如果不是领略了美国的意图，他能够给出这种默许？一切尽在不言中，但一切又都是那么理所当然。至于美国，它现在想得最多的是自己能不能应对地球另一边的一场危机。<br><br>　　只是作为一名战争总统，泽连斯基自然绝不同意这种妥协。战争的结束也就意味着泽连斯基的失业。这是他绝对不愿意看到的。但是想要把战争打下去，他手里还有什么资本？既然欧洲已经开始退缩，美国又开始犹豫，那泽连斯基就必须要依靠国内的支持来让欧美看到自己还是可以有所作为的，还是有利用价值的。<br><br>　　只是国内的支持来自哪里？我们前面说了那么多，就是要说乌克兰目前自己手里的蛋糕已经不多了，想要获得国内的支持，就必须把这不多的蛋糕用到最得力的地方去。盘算良久，泽连斯基终于看到，乌克兰如果还能压榨出最后一滴油的话，那就是各个地方政府里最后的剩余价值了。而这些剩余价值无疑都是捏在当地的地头蛇手里的。这些地头蛇无疑也就是那些以战争名义攫取乌克兰民众利益的军事委员会负责人。<br><br>　　这些军事委员会的负责人，通过战争的名义已经拿到了相当多的利益。谁家的男儿要服兵役，谁家的男儿能够通过缴纳一定的钱财可以免除兵役？甚至即便要服兵役又会被派往乌东前线还是波兰、罗马尼亚以及白俄罗斯的边境，这些都是可以作为利益盘算的，毕竟，只要不是前线，生存的机会都是值得用钱来买的。再加上战争物资的征收，这块肥肉里可以榨取的油脂简直不要太多。为了生命的安全，人们是愿意奉献出自己的最后一滴油脂的。<br><br>　　于是我们明白了，这次泽连斯基免除全部的地方军事委员会负责人，大概率是想在这最后有油脂的地方安排上自己的人。一来这可以集中最后的力量来向欧美展示乌克兰尚可一战的能力。二来，也让那些目前还支持自己的人能够获得有着想象空间的报酬，否则，谁还愿意为他卖命呢？乌克兰的高层是可以通过自己的财富积蓄以及国际人脉到欧洲甚至到加勒比海度过残年的。而那些中层和中高层的骨干呢？他们需要更为现实的利益。而如今，乌克兰能够兑现的利益大概也就只有地方军事委员会这一块了。来自欧美的肥肉，还轮不着这些人来分享，他们只能从国内的利益中攫取一杯羹。<br><br>　　这大概就是泽连斯基为什么要如此集中地全盘撤换各地军事委员会的职务了。由次来看，或者乌克兰能够撑下去的时间应该也不多了。俄乌战争或者最终还是要以延森的设计方向去走，只是这个过程会比较漫长和痛苦罢了，至于泽连斯基会不会同意，那就要美国有没有决心换人了。狗儿虽能看家护院，但闻到狗肉香，神仙也跳墙不是？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 11:24:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：沙特在吃中国红利]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271311-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385941">　　最近一段时间，沙特和中国互动频繁，美国坐不住了，试图通过推动沙特和以色列关系正常化为契机，让沙特与中国保持距离。<br><br>　　美国《华尔街日报》10日援引一名美方官员的说法称，美国已与沙特就后者同以色列关系正常化协议的大致框架达成一致。<br><br>　　据《华尔街日报》报道，沙特王储小萨勒曼之前在吉达会见美国总统国家安全事务助理沙利文。美国官员认为，在未来9至12个月内，他们可以敲定该协议更详细的细节。<br><br>　　彭博社、《华尔街日报》等数家媒体援引知情官员透露的谈判内容称：<br><br>　　沙特对美国的主要诉求：<br><br>　　协助沙特发展民用核技术；<br><br>　　扩大对沙特武器出口；<br><br>　　一旦沙特遭到袭击，美国将提供支援。<br><br>　　——沙特这几条都是安全层面的；归根结底就两个字，安全；相当于沙特向美国索要绝对的安全保障。<br><br>　　美国对沙特的主要述求：<br><br>　　不让中国在当地设立军事基地；<br><br>　　要求沙特限制使用中国华为公司研发的技术；<br><br>　　在对华出口石油时，沙特必须保证用美元而非人民币与中国结算；<br><br>　　此外，美国还希望沙特能增产石油等等，通过打压石油价格让俄罗斯财政恶化。<br><br>　　——美国的目标很简单：保障自己继续在中东扮演核心角色，以遏制伊朗，孤立俄罗斯，并阻止中国在中东取代美国。<br><br>　　这些谈判条件都是媒体事先透露出来，还没有真实发生。接下来会有几种可能性：<br><br>　　可能性1，不会有结果。<br><br>　　《环球时报》记者采访的中东问题专家认为，美媒披露的信息真实性有待考证。若美国真的提出上述条件，沙特不太可能接受，因为这将影响其作为主权国家的独立自主，且为未来同中国的合作设置障碍。<br><br>　　但即便是假消息，也从侧面烘托出沙特的地位。毕竟美国要稳住中东利益，离不开沙特。相比于孤单的以色列，沙特代表的阿拉伯世界才是中东的基础。尤其是沙特的石油，堪称美国美元霸权的重要支柱。<br><br>　　可能性2，舆论试探。<br><br>　　这是国际之间惯用的招数。很多政客在做决策之前，会先试探一下舆论反应，免得到头来挨骂不讨好。如果舆论反应良好就推进，如果舆论激烈就不了了之。<br><br>　　美国国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比称，“目前还没有一套商定的谈判方案，也没有一个商定的框架”。<br><br>　　柯比的这个答复说明了美国和沙特确实有谈判，但另一方面谈判又不容易。因为这事不仅只有美国和沙特两个国家，还涉及到以色列。<br><br>　　沙特要求以色列推动巴勒斯坦建国，才能考虑恢复沙特和以色列的关系。以色列的野心，很明显是要吞并巴勒斯坦。大家可以看看，以色列建国之后，巴勒斯坦减少的过程。<br><br>　　沙特的影响力很大，但犹太人在西方和美国的影响力也绝对不可小觑。<br><br>　　可能性3，舆论通告。<br><br>　　就是舆论吹吹风，接下来就按照这个剧本走了。<br><br>　　美国是当今盟友最多的国家，他与盟友国家的基础就是军事安全。虽然美国经常炒作别国的军事威胁，实际上美国自己才是军事扩张成瘾的国家。<br><br>　　军事安全是美国中东政策的支柱，也是美国影响中东的主要手段。美国通过军火生意，把阿拉伯国家卖石油赚的美元，再赚走。<br><br>　　再加上沙特的石油是美元的重要支柱，美国非常有动力和沙特谈新的协议。如果第三方以色列谈不拢，美国也会争取和沙特谈双边协议。<br><br>　　但不管是哪种可能性，都意味着沙特在吃中国的红利。为什么这么说呢？因为沙特的石油不仅对美国重要，对中国也同样重要。<br><br>　　再加上美国又把中国列为主要战略竞争对手，沙特就可以在中美之间左右逢源，并通过这种方式吃到了红利。随便举几个例子：<br><br>　　例1，今年3月份，沙特和伊朗在北京和解。<br><br>　　美国在中东的战略是孤立伊朗。鉴于沙特和伊朗历史上恩怨颇深，美国孤立伊朗好像是在给沙特撑腰。<br><br>　　但其实不是这样，美国孤立伊朗的同时，也在极力挑拨沙特和伊朗的关系。在美国不厚道的运作下，沙特和伊朗的关系一度剑拔弩张。那相当于把沙特推到了一个非常危险的环境中。因为那意味着，一旦美国对伊朗动手，沙特必然被卷进去，成为炮灰。<br><br>　　对于沙特那群土豪来说，花点钱可以。但让他们置身于危险之中，那就影响了他们愉快的生活。谁能帮他们化解那种威胁呢？只能是中国。<br><br>　　因为中国，沙特化解了来自伊朗的威胁。<br><br>　　例2，沙特召开乌克兰和平会议，中国也去参加了。<br><br>　　前不久沙特的那场会议，其实让俄罗斯非常愤怒。因为沙特名义上“站在和平的一方”，但只邀请了乌克兰，而没有邀请俄罗斯。<br><br>　　要知道此前西方召开类似性质的会议，中国都没有参加。所以这次中国前往参见，给足了沙特面子，也让沙特的地位得到了提升。<br><br>　　正是看到沙特在东方影响力增大，美国才想要和沙特加强双边关系。如果不是中国影响力大幅提升，美国也没必要这么着急忙慌和沙特谈。<br><br>　　大家看美国对沙特的要求，主要都和中国有关。美国主要担心的有两点：<br><br>　　中国去中东搞军事基地，和美国在中东安全层面形成竞争。<br><br>　　沙特的石油用人民币结算，会动摇美元根基。<br><br>　　大家再看沙特对美国的要价，虽然主要都和安全保障相关。但有一条非常敏感：协助沙特发展民用核技术。<br><br>　　虽然当今地球村，民用核技术并不是新奇的话题。但是民用核技术在某些时候，会变成军用核技术。<br><br>　　南亚的印度和巴基斯坦，就是打着发展民用核技术的幌子，最终搞出了核武器。<br><br>　　半岛上的朝鲜，之前也是说要发展民用核技术，然后爆炸了原子弹。<br><br>　　舆论界认为日韩可以制造核武，就是因为民用核技术的成熟。<br><br>　　现在的伊朗，也声称在发展民用核技术，其实大家都知道是在搞核武器。<br><br>　　沙特如果也发展“民用核技术”，弄不好就会和伊朗形成核竞赛，加速核扩散。这对地球村来说，并不是好消息。以小萨勒曼的雄心壮志，他绝对不想看到伊朗有核技术而沙特两手空空。<br><br>　　这种情况下，沙特在中美之间纵横捭阖，用中国抬价，让美国协助其发展民用核技术，也并不稀奇。这其实就是在吃中国的红利。<br><br>　　随着中国综合实力的上升，以及中美博弈的激烈，能吃到中国红利的国家会越来越多。它们普遍的选择是，发展经济靠中国，军事安全靠美国。<br><br>　　只不过这些吃中国红利的国家中，有些算正常的战略博弈，如沙特，如伊朗，如土耳其；但有些国家纯粹是狼子野心，试图挑战中国领土的安全底线，如菲律宾，如印度，如越南。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 11:19:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：风向突变！泽连斯基被彻底抛弃了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271310-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385940">　　风向悄悄起变化！<br><br>　　在美国、英国都对泽连斯基点名批评之后，国际宠儿泽连斯基突然一夜之间不香了！<br><br>　　今天从，印度传出消息，即将印度召开的g20峰会将不邀请泽连斯基参加。<br><br>　　这是在印度总理莫迪做出向俄罗斯出售1200枚导弹之后，印度再一次发出明确的信号：不加入支援乌克兰的后援团。<br><br>　　未被邀请的泽连斯基那是倍感失落，对外连连表达遗憾和不满。但是，已经看透局势了的莫迪老仙儿还是丝毫不给面子，无论乌克兰如何争取，泽连斯基可能都无法出席即在印度召开的G20峰会了。<br><br>　　要知道，此前的泽连斯基那可是各大会议的核心嘉宾，美英法德的国会几乎都充斥着泽连斯基演讲的身影，甚至就在联合国也成了泽连斯基表演的舞台。<br><br>　　所到之处鲜花掌声不断，甚至有美国议员因为没有站起来鼓掌就被批政治不正确。可以说这个时刻的泽连斯基已经到达了他人生的顶峰。<br><br>　　美英法等西方国家只是把乌克兰当作消耗俄罗斯的牺牲品，所以才会对乌克兰关爱有加，才会对泽连斯基的要求，有求必应。<br><br>　　在掌声和鲜花的冲动之下，泽连斯基那是明显的飘了，他把自己当成了拯救欧洲和北约的英雄，甚至大言不惭的声称如今乌克兰已经成为世界的领导者。<br><br>　　更有甚者，泽连斯基一言不合就对包括美英法德等在内的国家点名痛批，甚至是破口大骂。他因为德国援助乌克兰速度慢了点，直接拒绝德国总统的访问。<br><br>　　而在访问罗马尼亚的时候，更是公开在记者会上指责罗马尼亚援助乌克兰拖拖拉拉，甚至连美国和英国都成了泽连斯基炮轰的对象。<br><br>　　泽连斯基甚至公开声称如今的乌克兰在替整个欧洲打仗，所以美国和欧洲有义务有责任援助乌克兰经济以及军事物资。<br><br>　　难怪就连美国媒体都在悲哀的声称，如今的泽连斯基就像一个被惯坏了的孩子一样，越来越任性了。<br><br>　　泽连斯基动不动就狮子大开口，向美国以及西方国家索要巨额援助，再加上乌克兰战争这个无底洞越拖时间越长，美国和北约乃至于整个欧洲都吃不消了。<br><br>　　更让美国和北约失去耐心的是，近来乌克兰在发起的夏季大反攻行动当中，不但没能斩获战场上的胜利，反而是节节败退，并且将西方国家勒紧裤腰带援助的重型武器损失殆尽，已经无力在发起有规模的反击了。<br><br>　　而反观俄罗斯却是越打越顺，已经牢牢掌控了俄乌战争的主动权。<br><br>　　俄乌战场上的局势变化让投入巨资的美国和北约深感失望，对泽连斯基已经不抱希望的悄然改变此前不允许乌克兰停火谈判的立场，有意向让乌克兰放弃领土为代价和俄罗斯停火谈判了。<br><br>　　看来，对于不听话的泽连斯基，这些幕后导演们准备抛弃了。<br><br>　　就在前两天，北约秘书长斯托尔滕贝格的办公室主任说出了乌克兰要面对现实，只有割让领土加入北约的大实话，自然遭到了乌克兰的强烈反对，泽连斯基怒批这是荒谬。无奈之下，这位北约官员发表道歉声明。<br><br>　　但北约高官能发出这样的声音，表明如今的北约内部已经达成某种共识，那就是乌克兰已经不可能取得这场俄乌战争的胜利，必须要做出割舍才能让这场战争停下来。<br><br>　　但是奈何如今的演员泽连斯基根本不接受现实，并且多次痛批北约对俄罗斯太过软弱，弄得美国和北约都下不来台，所以这也是美国和英国这些幕后黑手们想要换掉泽连斯基的原因。<br><br>　　这一次，就连在俄乌之间扮演墙头草两头下注的印度也突然态度大变，印度总理莫迪一改在美国许下的站在乌克兰一边的承诺。不但继续同俄罗斯进行石油贸易，与此同时更是直接宣布将向俄罗斯出售1200枚战术导弹，<br><br>　　这一次不管乌克兰的反对与请求，坚决不允许泽连斯基参加g20峰会，也都表明， 如今失去利用价值的泽连斯基，极有可能会成为被美国等西方国家集体抛弃的替罪羊！<br><br>　　其实，从俄乌战争开战的那一刻开始，甘当美国炮灰的泽连斯基，就注定了沦为他人摆布棋子的命运！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 11:15:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[畅明：“死亡之心”尼日尔]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271309-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385938">　　（1）<br><br>　　1、尼日尔：非洲的“死亡之心”<br><br>　　非洲有两颗“死亡之心”，一颗在乍得，一颗在尼日尔。<br><br>　　这种名字一听就是西方人起的，死亡之心，东方之星……<br><br>　　乍一听其实挺有气势的，但就是创造力不足，就像导购嘴里的美女、4S店销售口中的帅哥，时间一久也就习以为常了。<br><br>　　非洲的这个“死亡之心”，其意思跟我们的所说的戈壁瀚海差不多，是类似于中亚这样区域。尼日尔和有着同样称号的乍得不一样，乍得处处烽火连年内战，死亡如呼吸一样。尼日尔稍微和平一点，内战打的不多，但是却有着另类的“特产”——政变。<br><br>　　今年七月底发生在尼日尔的政变着实给了世界一点小小的尼日尔震撼。<br><br>　　与其说是震碎三观，不如说是处处透着神奇。<br><br>　　什么样的总统能让总统卫队变生肘腋？<br><br>　　什么样的军队能今天剿贼明天做贼？<br><br>　　什么样的政变能让瓦格纳笑哈哈，让马克龙愁白头？<br><br>　　今天我们就走进这个神奇的国度—尼日尔。<br><br>　　尼日尔在中文互联网上，那是相当没有存在感，搜索一下新闻，有时候连尼日尔和尼日利亚、尼泊尔之间的区别都区分不开。<br><br>　　尼日尔和尼日利亚是非洲国家，其名称来源于非洲大河“尼日尔河”；尼泊尔是南亚国家，让三哥相当头疼。<br><br>　　尼日尔国土面积126.7万平方公里，相当于一个西藏。处于副热带高压，全年大部分气候炎热干旱少雨，甚至不少地方多年无雨。<br><br>　　境内大概可以分为三块：<br><br>　　北部地区地处撒哈拉沙漠南缘，境内大片领土为沙漠所覆盖。据统计，北部荒漠地区的面积大约占国土总面积60%。<br><br>　　中部游牧区约占30%，正处于萨赫勒地带，这块有机会我们会细讲。<br><br>　　可耕地面积基本集中在南部的尼日尔河流域，只占全国面积10%，且由于地处尼日尔河中上游，水流湍急，不利航运，商业发展相对下游缓慢。<br><br>　　可耕地少也就算了，尼日尔还是一个完全的内陆国，没有任何的海港。<br><br>　　东边是乍得，东北是利比亚；<br><br>　　南界尼日利亚，贝宁；<br><br>　　西边是布基纳法索和马里；<br><br>　　北边是大片沙漠的阿尔及利亚；<br><br>　　处在一群穷亲戚中，这个穷的家徒四壁，那个穷的荡气回肠。<br><br>　　因为整个非洲在大航海时代以后属于被动卷入全球贸易体系中，很多国家首都和最繁华的城市都是港口，这便于和欧洲人、阿拉伯人做交易，而耕地缺少、地处内陆完全没有任何出海口的尼日尔堪称是地狱开局。<br><br>　　2、尼日尔深陷全球化的泥潭<br><br>　　孔切将军死后，后来者威望不足，无法维持军政府的威权统治，只能放开党禁，虽然继任者阿里·赛义布（Ali Saibou）屡屡强调自己不是多党制的拥护者，但还是顺利的大政奉还于国家。<br><br>　　但在多党制的冲击下，尼日尔的政坛如雨后春笋般的冒出100多个政党。彼此之间互相倾轧，基本干不成正事了。<br><br>　　80年代以后大宗商品价格下降导致尼日尔财政锐减，政府不得不走上了借旧换新的老路。1984年尼日尔又遭受特大旱灾，在双重的打击下尼日尔国营企业普遍亏损，外贸逆差加剧，国际收支失衡。<br><br>　　如今尼日尔已经是知名的重债穷国，在20世纪初的时候，不知道是真关心尼日尔百姓还是想可持续的敲骨吸髓，国际货币基金组织赦免了部分尼日尔的债务，但这治标不治本，很快债务滚雪球般的重新压在尼日尔百姓的头上，一度尼日尔国家财政收入60%要偿还外债本金，都快赶上罗马“六一奴”了，这种情况下更谈不上发展。<br><br>　　（1990-2000年尼日尔GDP 单位 亿美元 数据来源 wind）<br><br>　　弱国的私有化就是这样，成为国际资本的盘中餐，你难以通过市场经济获取所谓的“竞争优势”，而关乎国计民生的行业却被外人攫取。<br><br>　　而且货币大权掌握在法国人手上，尼日尔等国的货币是“中非法郎”，由于法兰西银行发行，1994年中非法郎曾贬值50%，直接造成尼日尔国内局势动荡。<br><br>　　2000年底，国际发展协会执行委员会同意向尼日尔提供总额7600万美元的优惠贷款，但一贯的要求加快大型国有企业私有化的步伐，这进一步导致尼日尔国有资产流失。<br><br>　　现在尼日尔已经长期的出现：债务过重—拖欠军人、公务员、教师薪资—社会动荡—政府无能—军政府上台—重立宪法—还政议会—无法解决国内经济问题的恶性循环。<br><br>　　1996年总参谋长发动军事政变。<br><br>　　1999年总统卫队发生政变，刺杀时任总统迈纳萨拉。<br><br>　　2010年再发变故，建立“民主复兴最高委员会”控制政权。<br><br>　　但政坛的反复摇摆没办法将尼日尔从旋涡中拉出。多党制更没有给尼日尔带来希望。<br><br>　　2010年时联合国经济人文综合发展指数排行榜名列倒数第二位，<br><br>　　2021年时候出息了一点，排行倒数第三位，超过两个穷兄弟，乍得和南苏丹。<br><br>　　不过这也不算是尼日尔有多进步，毕竟乍得和苏丹折腾自己更狠，一个总统亲赴前线被击毙，一个持续陷入内战-分裂-内战的恶性旋涡。<br><br>　　直到今天尼日尔平均寿命全球垫底，千人婴幼儿夭折率95.5‰，（同比中国这个数字是4.9‰）。<br><br>　　2004年尼日尔爆发干旱和蝗灾，有近250万人陷入严重饥荒之中。如果得不到国际社会的紧急援助，尼日尔仅饿死的儿童就可能多达15万。当地人不得已用一种叫“塔法萨”的树叶充饥。<br><br>　　2020年西非遭遇大范围的蝗灾。2022年在尼日尔、马里和布基纳法索，高于平均水平的降雨和洪水已造成数百人死亡，数千人流离失所，并摧毁了超过一百万公顷的农田。<br><br>　　近年来萨赫勒地区生存环境恶化，极端思潮入侵，博科圣地等极端恐怖组织肆虐，曾经逼走的法国军队又以反恐的名义卷土重来，国有资产不断流失，国家债务不断加重。<br><br>　　这就是尼日尔的生存环境。“这个国家对于任何人都是危险的”。<br><br>　　3、历史惯性带来的魔幻政变<br><br>　　尼日尔的政坛基本上是坐在火山口上，仅2021年总统卫队长指挥官齐亚尼还挫败一起针对时任总统巴祖姆的政变，但2023年正是这位御林铁卫反手把巴祖姆总统给扣押了，并和随之而来镇压的军方和谈，军方高层愉快的决定支持政变，就这么改朝换代了。<br><br>　　之所以政变的如此顺滑，次要的理由是拥兵500人的总统卫队在尼日尔是一只不可小觑的力量，尼日尔陆军总编制不过5000余人，御林铁卫人数已占十分之一，战力则更强。（尼日尔武装力量由正规军、宪兵、国民卫队及警察、预备役组成，现在能查到的数据陆军共5200人）<br><br>　　主要的理由是，历史惯性极为强大。<br><br>　　话说尼日尔学法国政坛真是学了个十乘十。法国人民喜好推翻政府，重定宪法，这个习惯也被尼日尔学到了。<br><br>　　法兰西共和国自大革命以来，国祚至今234年宪法已更新五代版本，故称呼为法兰西第五共和国。<br><br>　　尼日尔1960年建国至今，国祚不过63年竟然已经有七代版本宪法，按照规矩现在的尼日尔应该称为尼日尔第七共和国。<br><br>　　按照尼日尔的历史规矩，估计军政府还是要解散议会，重定宪法。<br><br>　　尼日尔第八共和国指日可待。<br><br>　　尼日尔这次政变很明显就是针对法国来的，收回铀矿，驱逐驻军，西非三国已经形成攻守同盟，敢于干涉尼日尔就是对马里、布基纳法索开战。<br><br>　　西非国家经济共同体（西共体）对尼日尔全面制裁，尼日尔邻国尼日利亚还切断了对其电力供应，并讨论军事干预。<br><br>　　但目前来看，所谓的干涉论更多是西非国家在西方的压力下对政变的应激反应，尼日尔每次政变都干涉那干涉不过来，更何况，让非洲人为法国的利益流血吗？<br><br>　　自西共体军事干预计划提出后，受到来自尼日利亚各界反对。尼日利亚《卫报》7日发表评论称，军事干预尼日尔可能使尼日利亚损失超过2.98万亿奈拉（约合272亿元人民币），国防开支将翻一番。除了尼日利亚国内的反对声音外，乍得和阿尔及利亚等其他非西共体成员国也同样反对军事干预。半岛电视台6日发表评论指出，西共体的强硬立场是由西方盟友——尤其是美国和法国推动的，但西共体的举动反映了成员国领导人的恐惧。<br><br>　　现在压力给到了法国一方，北非大国阿尔及利亚也在虎视眈眈，就看法兰西还是不是当年的高卢雄鸡。<br><br>　　只不过先不说法国内部暴乱的事情，12年前法国干涉利比亚，一个星期打光所有导弹库存气喘吁吁的样子犹在眼前。法国的军事意愿与军事能力在这个时期要打很大的问号。更不用提目前北约援乌弹药已然见底。<br><br>　　另一个重要参与者是俄罗斯和瓦格纳，尼日尔军方是不是得到了瓦格纳的背书采取的行动？这个事情恐怕不会有结果，毕竟现在只有一份疑似普里戈津的音频传出来支持尼日尔的行动，连美国国务院都辟谣说瓦格纳未参加尼日尔政变。<br><br>　　尼日尔的命运，其实是大多数普通国家在美式全球化大潮下的一个缩影。<br><br>　　尼日尔只是我们看到的一个在时代潮流中漂浮无定挣扎的小国罢了，命不由己、运由他人，心未比天高，命却比纸薄。<br><br>　　在8月3日尼日尔独立的集会中，队伍激动的打出俄罗斯和普京的旗号，其行为与古代受尽盘剥遇到个好官就大喊圣人的普罗百姓差不多。<br><br>　　尼日尔的命运，其实在于其能否形成一个强力的中央政府。外因通过内因起作用，内因起决定性作用。在经济自由化与经济私有化的浪潮当中，能坚定维护其国家主权的国家，才能够摆脱被“收割”的命运，塑造一个稳定的国内政治环境。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 11:13:43 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>