<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[燕梳楼：中东国家紧急组团访华，信息量不小！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277569-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392269">　　到今天为止，新一轮巴以冲突爆发已经持续35天。<br><br>　　以色列军队对加沙地带的袭击已造成超过1.3万人死亡，3万余人受伤。其中有5500多名儿童和3500多名妇女死亡，另有约6000人失踪。<br><br>　　冲突共造成201名医护人员，22名民防人员和60名记者死亡，加沙地带25家医院和52家医疗中心停止运营。<br><br>　　最新的消息，在当地时间19日，以军又一次对加沙地带的难民营发动空袭，造成至少14人死亡。<br><br>　　现在的以色列军队，对加沙地带的轰炸早已无所顾忌。不管是学校，医院，难民营，还是平民撤离的车队，以军统统不放过。<br><br>　　以色列对自己的真实计划早已不做掩饰，11月6日，内塔尼亚胡对美国媒体表示，以色列将在“无限期”内对加沙承担“全方面安全责任”。<br><br>　　“无限期”的意思就是永久占领，以色列这是要把加沙抢占为自己的领土。<br><br>　　到了17日，以色列方面正式宣布将在加沙地带全境打击哈马斯，“包括加沙南部地区”。<br><br>　　也就是说，以色列军队接下来的目标就是攻打加沙全境。<br><br>　　可是明眼人都能看出来，以色列的最终目标绝不仅仅是占有加沙地区，甚至包括整个巴勒斯坦都可能被侵占。<br><br>　　另外还有约旦，黎巴嫩，叙利亚等国，很可能也都是以军的目标。<br><br>　　所以我们能看到，以军已经宣布，马上要对加沙南部发起进攻。一旦以色列控制住整个加沙，战争必将迅速外溢到其他中东国家。<br><br>　　前几天，以色列空军司令托梅尔·巴尔在电视讲话中宣称：<br><br>　　他们已经为中东地区的敌对国家和组织制定了一系列打击方案，准备好对整个中东地区的每一个必要的领域和地方采取可能长达数月的行动，其中包括针对也门胡塞武装的空中行动，他们会在适合的时间采取行动。<br><br>　　对中东各国来讲，巴以冲突发展到今天，性质已经完全改变。以色列不再藏着掖着，中东各国也终于意识到，如果这次再不反抗，不仅巴勒斯坦无法建国，以色列的入侵和扩张还会持续下去。<br><br>　　现在已经不只是加沙地带的安全无法保障，整个中东都感受到来自以色列的巨大威胁。今天如果不救巴勒斯坦，中东各国就会离心离德，下一个巴勒斯坦迟早出现。<br><br>　　于是中东各国终于开始联合了，先是11月11日，在沙特首都举行了“阿拉伯-伊斯兰国家领导人联合特别峰会”，重点讨论当前加沙地带的紧张局势，阿拉伯国家联盟和伊斯兰合作组织成员国元首、政府首脑和高级别代表等参加峰会。<br><br>　　或许我们会觉得中东各国的动作怎么这么慢，但在过去的十几年中，阿盟和伊合组织的联合会议其实相当少见。<br><br>　　特别是伊朗和沙特这两国领导人，此次是他们首次会见。在中东这个地方，伊朗和沙特分别是什叶派和逊尼派的领袖。只要这两个国家联手，中东其他国家必定迅速跟随。<br><br>　　但仅仅是中东各国开始联合还不够，因为中东向来是大国的角力场，想要尽早实现停火，必须找到一个够分量的大国居中调停。<br><br>　　美国肯定不可能，不再对以色列提供支援已经是极限。俄罗斯也不可能，因为现在和美国闹掰了，根本说不上话。因此现在中东各国只有一个选择，就是找中国帮忙。<br><br>　　于是在昨天，中国外交部宣布，阿拉伯、伊斯兰国家外长联合代表团将于11月20日至21日访华。<br><br>　　代表团成员包括沙特外交大臣，约旦副首相兼外交大臣，埃及外长，印度尼西亚外长，巴勒斯坦外长以及伊斯兰合作组织秘书长塔哈。<br><br>　　今天访问，昨天才官宣，可见事态的紧急程度。<br><br>　　到了20日，中共中央政治局委员，外交部长王毅会见阿拉伯和伊斯兰国家外长联合代表团。<br><br>　　访问期间，中方将同代表团就推动当前巴以冲突降温、保护平民、公正解决巴勒斯坦问题深入沟通协调。<br><br>　　上次巴以冲突升级时，中国就是联合国安理会轮值主席国，当时我们一直在努力平息战火，实现和平。<br><br>　　如今巴以冲突再次升级，刚好又是中国担任联合国安理会轮值主席国。作为一个负责任的大国，我们自然要尽力去居中调停。<br><br>　　我们能看到，中东组团访华是在中美元首会晤后，因此中国出面去斡旋此事，想必是跟美国协商后的结果。<br><br>　　毕竟现在拜登政府不想巴以冲突继续升级，但是自己却不能出面开启和谈，因为背后有犹太金主在盯着，那就只有找中国去说和。<br><br>　　就在11月16日，也就是中美元首会晤后一天，美国白宫国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比就对外界表示：<br><br>　　“现在，我们已经明确向中方表示，由于中国与伊朗有着沟通渠道，我们希望中方利用对伊朗的影响力，向伊朗传达我们对冲突升级和加深的担忧。”<br><br>　　美国最害怕伊朗直接下场插手巴以冲突，只要伊朗不动手，即使在背后支援哈马斯，美国也能接受。<br><br>　　毕竟现在中东也只有伊朗领导的抵抗之弧明确反美，反以的立场。<br><br>　　中国和伊朗关系良好，更方便说话。如今中美关系缓和，美国自然希望中国能和伊朗好好聊一下。<br><br>　　大家也别忘了，哈马斯高级官员已经对外声称，哈马斯代表团将访问北京。<br><br>　　如此看来，在各方势力齐聚中国之后，最近应该会有关于中东的好消息传来。<br><br>　　毕竟巴以冲突发展到今天，伤亡实在过于巨大。虽然以色列已经攻入加沙，但是这里可足足有230万巴勒斯坦难民，他们对以色列都怀有深仇大恨。<br><br>　　除非把这里的巴勒斯坦人全杀了，不然只要还剩一个人，哈马斯就会死而复生！<br><br>　　以军可以在短时间内占领加沙，可以随意屠杀巴勒斯坦平民，但却无法改变他们反抗的意志！<br><br>　　亡国灭种的行为，以前德国纳粹对犹太人做过，小日本对中国人做过，他们全都失败了！<br><br>　　今天以色列想要将巴勒斯坦亡国灭种，也绝不可能实现！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 22:40:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：炸掉央行，全面美元化，米莱当选阿根廷总统， ...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277565-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392265">　　米莱当选阿根廷总统。<br><br>　　阿根廷人在玩一场大冒险！<br><br>　　米莱是谁？在队长看来，这就是一个疯子，一个比特朗普更疯狂的疯子。特朗普再怎么放纵不羁，他至少也是一个标准的美国人，遵守美国清教徒的传统价值观，符合昂撒传统宗教信仰。在经济政策上，特朗普奉行的是保守主义，是美国优先，政府对跨国经济活动实施强力的干预。<br><br>　　比较典型的有两个案例：一是，特朗普对华发起贸易战。这就违反了西方传统的自由贸易理念，而是动用政府权力，强制干预中美经济，包括封锁华为5G，逼迫TikTok贱卖等。二是，对美国公司大规模免税，拉拢富士康、苹果等跨国集团，回流美国制造业。<br><br>　　特朗普在性格上，是放纵不羁的，但在执政风格上，是“大家长”式的。凡是白宫能管的，都要管，扩大政府权力，修建隔离墙等。在经济政策上，特朗普是典型的保守派。<br><br>　　可米莱除了发型，竞选风格模仿特朗普外，他的执政风格完全是与特朗普相反的，他是一个极端自由派。米莱在当选阿根廷总统之前，是一个网红经济学家。对网红经济学家，中国人是非常熟悉了。这些网红经济学家不是靠经济学吃饭的，而是靠流量营销吃饭的。他们常常是肚子里没多少真才实学，就靠着忽悠大众，语不惊人死不休，反复收割流量，放大自己的名声。最后，这些网红经济学家都离不开一个结局：身败名裂。<br><br>　　可米莱把网红经济学家推到了一个新高度。他是全球参加电视采访次数最多的年度经济学家，参加访谈的时间，绝对超过研究经济的时间。他对经济的看法，总结起来就四个字：全面开放。<br><br>　　用我们中国的道家思想来说就是，无为而治。因阿根廷比索大幅贬值，阿根廷国民财富不断蒸发，米莱扬言，要去炸了阿根廷央行，全面采用美元货币。然而，就在不久前，阿根廷还用人民币偿还了27亿美元的债务。怎么还的呢？阿根廷一共欠了国际货币基金组织440亿美元。可阿根廷很穷，手里根本就没有多少美元外汇储备。好在阿根廷跟中国签署了货币互换协议，这就让阿根廷在与中国贸易时，可以绕过美元，直接收人民币。因此，阿根廷就储备了一定数量的人民币。<br><br>　　阿根廷拿着这笔人民币，就去还了国际货币基金组织27亿美元的债。国际货币基金组织想拒收，还挺不容易的。因为阿根廷的美元外汇总额一共才354亿，自己还要用美元去进口货物，根本没有多余的美元去还债。有人民币还，就已经不错了。<br><br>　　这也告诉我们，米莱想要炸了阿根廷央行，实行全面美元化，是不可能做到的。阿根廷没有美元的发行权，手里只有354亿美元。要是炸了央行，取消比索，阿根廷根本就没有足够多的美元，去回收比索。大家都拿比索去银行兑换美元，阿根廷有吗？没有印钞权，就没有货币自主权。<br><br>　　宣扬炸了央行，全面美元化，不过是米莱的口嗨罢了。就像缅北通行人民币，那是因为缅北的金融机构接入了中国的银联系统，可以自由地存取人民币。可美元在阿根廷是难以流通的，阿根廷的各大银行也不可能接入美元结算系统。那阿根廷的货币自主权，金融自主权就全部都丢失了。<br><br>　　缅北毕竟只是军阀割据的地盘，而阿根廷是一个G20大国。在队长看来，阿根廷的全面美元化是推行不下去的。但是，米莱作为一个极端自由派网红经济学家，他一定会加大开放，促进资本自由、贸易自由，积极引入外资，甚至变卖国有企业等。其中，美元资本将是重中之重。<br><br>　　为什么一个极端自由学派的经济学家会被阿根廷民众选上去呢？阿根廷人的公民教育普及度是非常高的，大家都不傻，也不容易被忽悠。可为什么宁愿选一个极端的疯子，也不选一个传统的建制派领袖？因为这些建制派令阿根廷人太失望了。<br><br>　　阿根廷的政体与美国高度一致，都是三权分立，两党轮流执政，而米莱是一个异类。他不属于阿根廷的传统两大党派，而是自己建了一个“自由前进党”，利用社交媒体搞病毒式传播，迅速崛起。阿根廷的经济不是低迷一天两天，而是低迷半个世纪以上了。年轻人早就对建制派丧失了耐心，他们宁愿选一个不靠谱的疯子，豪赌一把，也不愿意重复过往的平庸与失败了。<br><br>　　要治顽疾，得下猛药。米莱就是这么一剂猛药。阿根廷长期搞封闭主义，排挤外资，可阿根廷并没有富起来。既然封闭不能走向繁荣，那为什么不打破封闭？敞开国门，放外资进来，哪怕是洪水猛兽，也要打过了才知道，究竟是谁能赢？与其孤悬潘帕斯草原，当一只混吃等死的绵羊，不如走向世界，跟外资杀成一团。要么，吸收外资，学习外国技术，吸纳外国人才，在激烈的竞争中，把本土民族工业搞起来；要么，就被外资吃干抹尽，输也输个敞亮！<br><br>　　在全球经济中，阿根廷就像一个世外桃源。除了出口一点农产品，卖点牛肉，整个阿根廷工业都严重与国际脱轨。与其封闭起来，自己玩死自己，倒不如拼一把。<br><br>　　赢了会所嫩模，输了下海干活！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 22:35:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：阿根廷带头，世界右转]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277563-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392263">　　阿根廷总统竞选的结果出来了，我们之前谈过的米莱，最终拿到了总统的宝座。<br><br>　　米莱的竞选纲领有的惊世骇俗，就好比支持器官买卖合法化，有的争议很大，就好比枪支管制政策要尽可能宽，严格反对女权。讲话要么不讲，要么就讲立场极化的大白话，从来不调和，又爱玩自媒体，于是有人叫他“阿根廷特朗普”。<br><br>　　但是米莱和特朗普不一样，米莱要搞的是废除央行，全盘美元化的一套，不仅要减税，还要削减公共开支，属于经济上能多自由，就搞多自由，生活上能搞多自由，就搞多自由。<br><br>　　就好比男权女权问题，他反对女权，但是到底谁说了算，干脆全部放开，女权主义者能搞的一切，他都要建议反女权的人一起去搞。<br><br>　　现如今米莱选赢了，提名戴安娜·蒙迪诺做外长候选人。记者问戴安娜，是否会鼓励与中国和巴西的贸易，戴安娜说我们将停止与巴西和中国政府的合作。<br><br>　　米莱是不是要把自己的竞选纲领进行到底，还是要真的把中国和巴西这两个阿根廷的主要贸易伙伴踢开，我们不清楚，有人讲上台都一样，有人讲他可能不一样。但是立华我倒是想起了一个人，给他做个参考。<br><br>　　以前的香港有个黄之锋，是乱港的主要分子。现在进了监狱，正在坐牢。<br><br>　　黄之锋乱港一事中出了大力，而后事态平息，躲在香港。结果《国安法》出台了。第二天黄之锋跑到美国领事馆想要寻求政治庇护，人家美国人也不是傻子，美国人算的清清楚楚，这么大点事情，当然只值得美国人思考一下。<br><br>　　黄之锋的求助最后到了时任国务卿的蓬配奥手里，蓬配奥根本没和手下工作人员提回复黄之锋一事。毕竟美国是法治国家，问起来就是政治庇护只在本土管用。<br><br>　　你想要政治庇护，首先得去美国。如果去不了美国，那就申请不了。最后出了大力的黄之锋，被弃若敝屣。<br><br>　　黄之锋是个典型的政治投机主义者，读书的时候不爱学习，整天跑到网上发言，由于其他人都比较懂得保护自己，比如出门乱港，都要戴个口罩，上网发言，都要起个网名。黄之锋自然的成了台前的人物。<br><br>　　结果这位黄之锋，首鼠两端，面对他那帮什么都不懂的粉丝的时候，他说我们要搞事情。结果面对港府，他公开喊话，说我们有理有节了，不会有非分要求，回去了面对支持他的人的疑问，他又说，这么说是麻痹他们港府，还是要提非分要求。<br><br>　　结果最后搞得两边都不满意，都觉得黄之锋是在给对面讲话，黄之锋到底是为了谁，两边都觉得他不是为了自己这边，那最后自然，大家发现他只是为了自己。他只是想通过煽动下面的人闹一闹，来给自己博一个彩。<br><br>　　于是黄之锋成了政治上的死人，搞了一大圈，最后灰溜溜进了监狱。现在好了，学校里面学不到的东西，监狱里面教，也是个好事。<br><br>　　摆在米莱面前的问题就是这样，全世界的制度变革，已经三十年没有大变化了。但是全世界的政治家和政客们，都不是很敢在自己的国家搞这一套。<br><br>　　所以横空出世一个米莱，大家都非常的欢迎。毕竟，这样的社会实验要做，还不在自己的国家做，那是天大的好事。现在大家都在等着米莱把社会实验进行到底。<br><br>　　如果米莱仅仅是靠着喊喊口号，就想换个总统宝座，那结局比起黄之锋，好不到哪里去。许诺给大家让大家抬你，上去了就首鼠两端，能好到哪里去呢？<br><br>　　政治的诺言，没有一个不需要兑现。<br><br>　　留给米莱的路，有且只有一条。那就是不忘初心，把自己竞选时的诺言进行到底。要带世界右转的头，就要带到底。既然这么嫌别的国家不够自由，那就贯彻到底。<br><br>　　我们，拭目以待。<br><br>　　毕竟，社会实验不在自己的国家做，真的是太好了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 22:32:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，最让人痛心的结果出来了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277562-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392262">　　这可能是今年最让人痛心的消息了：昨天，阿根廷举行了总统选举的第二轮投票，极右翼选举联盟“自由前进党”候选人哈维尔·米莱胜出，当选为下届总统！<br><br>　　消息一出，米莱和他的支持者顿时嗨翻了！<br><br>　　摇滚乐的声音，放得震耳欲聋！<br><br>　　现场的尖叫声，到处都是！<br><br>　　米莱和他的妹妹，则是在台上，声嘶力竭地叫着、跳着，极其夸张和高频地，挥舞着双手！<br><br>　　一点都不像竞选现场！<br><br>　　甚至连摇滚音乐会都不像！<br><br>　　因为谁说米莱满头乱蓬蓬的头发，夸张的表情和动作，确实和音乐会挺像的，但他的高频动作，很容易让人觉得：这是个嗨友现场！<br><br>　　到场的人，都嗑满嗑好了！<br><br>　　但这确实是个竞选现场，米莱还确实赢了，他很快将会成为阿根廷的下一任总统。<br><br>　　他当选，意味着什么呢？<br><br>　　我们这里先不说，先从两件事说起。<br><br>　　第一件事发生在1519年11月：当时麦哲伦领着他的船队，搞环球航行。当他们贴着南美洲东海岸航行，发现了一个巨大的海湾，麦哲伦非常高兴，觉得发现了绕过南美洲，前往太平洋的海峡，催着大家赶紧前行。<br><br>　　但越走，大家越觉得不对劲：这水怎么越来越浅呢？<br><br>　　麦哲伦捞起一桶水，尝了一口：淡的！<br><br>　　他这才知道，自己走错了，闯进了一条大河的河口，而不是海峡。<br><br>　　这条大河，名叫拉普拉塔河。<br><br>　　但麦哲伦不知道的是：早在十几年前，就有人发现了这条大河。<br><br>　　谁呢？<br><br>　　阿美利哥·维斯普西。<br><br>　　他是佛罗伦萨人，但受了葡萄牙政府的资助，他当时溯流而上，在这条河的沿岸，看到让他震惊不已的景象：河流所经之处，是一片超级旷野，上面长满了非常高大的草，很多草甚至超过了3米！<br><br>　　阿美利哥发现的，却是块超级大平原！<br><br>　　拉普拉塔河流域有块大平原，名字就叫拉普拉塔平原，面积超过150万平方公里！<br><br>　　啥概念？<br><br>　　我们中国最大的平原，是东北平原，面积35万平方公里。<br><br>　　第二大平原华北平原，30万平方公里。<br><br>　　第三大平原是长江中下游平原，约20万平方公里。<br><br>　　拉普拉塔平原一家，就差不多等于我们三大平原总和的两倍！<br><br>　　怎么形容呢？<br><br>　　南美洲的这个大平原，阳光充沛，又有大河流过，还外加土壤肥沃。我们中国人是典型的农耕民族，如果看到这种地方，肯定会满嘴流口水！<br><br>　　葡萄牙人当时也这么想的，但它是小国，人力有限，当时铆足劲开发巴西，都嫌人手不足，根本没能力再在拉普拉塔平原另开一局，就把发现这地方列为国家机密。<br><br>　　结果没藏住，被西班牙人发现，让它白捡了大便宜，得到一块超级肥硕之地！<br><br>　　再说第二件事，它发生在1910年，这一年是阿根廷历史上，最光辉灿烂的一年。<br><br>　　这一年，阿根廷人举行了独立百年庆典！<br><br>　　欧美各国纷纷派出代表，各种重要人物云集布宜诺斯艾利斯，为了讨好阿根廷政府，甚至好多国家除了派代表祝贺外，还不远万里，运起纪念碑，作为国礼！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　阿根廷的前宗主国西班牙，为了拉拢阿根廷人，都不计前嫌，派出伊莎贝拉公主，作为它的代表，去了布宜诺斯艾利斯不说，还在阿根廷人的坚持下，先和阿根廷总统合影，之后又和一头壮硕的母牛合影……<br><br>　　政要之外，各种受邀请的名人也纷纷汇集：现代舞的创始人邓肯、物理学家爱因斯坦、电报的发明者马可尼……<br><br>　　到场参加庆祝典礼的，有一个人挺特别的，当时他是以法国知名记者的身份出席的，但没过几年，他就成法国总理了。<br><br>　　乔治。克里蒙梭！<br><br>　　为啥会这样呢？<br><br>　　因为当时的阿根廷经济，简直不要太发达，谁都想和它沾上光！<br><br>　　这是为什么呢？<br><br>　　原因还在它的这片超级大草原上！<br><br>　　欧洲殖民者到之前，当地虽说有印第安人，但他们没啥工具，对这种长得又高又大，简直像一丛丛小甘蔗的高草，一点办法都没有，所以就没怎么开发，当地也没什么人！<br><br>　　欧洲人到了之后，眼睛都直了：这是放牧的好地方啊！<br><br>　　就引进了牛。<br><br>　　这块地方，对养牛来说，简直不要太适合！<br><br>　　我们古代的《敕勒歌》里，说“天苍苍，野茫茫，风吹草低现牛羊”，那只是美好的期待，到过内蒙大草原，就都知道那里的草矮得很！<br><br>　　但阿根廷的这片大草原，草实在太高了，就算风吹了，草也随着它低了，牛羊也现不出来，甚至连姚明都现不了！<br><br>　　这种草名叫潘帕斯草，当年长满了整个草原，大家感受一下高度。<br><br>　　天底下，怎么还有这么好的地方？<br><br>　　于是大家就圈起地，拼命养牛！<br><br>　　阿根廷独立时，人口连30万都不到，到1840年代，人口才超过100万，绝对的地广人稀！<br><br>　　当时的人们，是什么一副生活状况呢？<br><br>　　基本就是找块地方，把一大片草原，狠狠地围上一大圈，然后搭个房子，再把牛往这个大圈里一放，剩下的日子，基本就是优哉游哉！<br><br>　　然后有人来买牛，他手一指：这头！<br><br>　　马上就一大笔钱到手！<br><br>　　但以为这样就算了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　更大的财运还在后头：1870年代，冷藏运输肉类技术，开始在欧洲盛行起来！<br><br>　　法国人到了！<br><br>　　他们带着大把大把的钱，专门到阿根廷来收购牛！<br><br>　　现场杀了，就直接放进船里冷冻！<br><br>　　阿根廷人的钱，简直赚疯了，比现在的中东大户还要牛叉！<br><br>　　但以为光这样就算了吗？<br><br>　　还是没有！<br><br>　　当时欧洲和美国人因为生活水平提高，大家都想穿精纺毛料，所以阿根廷人又大批地养起羊来，羊毛剪掉，拿去做纺织原料，羊肉拿去给人吃！<br><br>　　又赚翻了！<br><br>　　当时的阿根廷人，富到什么程度呢？<br><br>　　1910年，它的经济总量为世界第八，它的国民收入超过德国、荷兰等欧洲大部分国家！<br><br>　　为啥前宗主国的西班牙公主也得来捧场？<br><br>　　当时的西班牙，在欧洲属于穷国！<br><br>　　人都是现实的嘛！<br><br>　　说完了这两件往事，我们再来说这次总统选举，米莱是凭着什么政见，才能胜选的？<br><br>　　超级地逆天！<br><br>　　条数还很多！<br><br>　　这里就简单说几条：<br><br>　　比如说米莱提出的一条是：他要把阿根廷的中央银行给烧了！<br><br>　　央行都烧了，它的货币谁来管呢？<br><br>　　米莱说根本不用人来管了，因为今后的阿根廷，不再需要自己的货币，直接用美元就行了，有自己本国的货币，一点必要都没有！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为阿根廷通货膨胀实在太厉害了：现在已经高到了113.4%，预期数是142.4%，它现在的央行基准利率，也达到了118%！<br><br>　　你现在存进100块钱，明年就能拿118块钱的利息！<br><br>　　央行都不要了，其它政府部门呢？<br><br>　　米莱说都不要了，他会将阿根廷的20个国家部门，一口气砍到8个，只要保证社会最低程度地运转，就行了！<br><br>　　啥感觉呢？<br><br>　　他如果真的这么干了，那阿根廷这个国家的政府，差不多等于就地解散，今后再谈国家凝聚力什么的，恐怕统统都没了！<br><br>　　政府部门都不要了，那像公路、铁路这些基础设施，将由谁来维护？医院、学校这些老百姓的生活必须设施，怎么保证运营？<br><br>　　米莱说：都不要了，统统卖掉！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　他说：政府对医院的监管，根本没必要，因为“市场经济会迫使他们善待病人”，所以政府不应该为医院花一分钱。<br><br>　　学校呢？<br><br>　　米莱说也不用，政府最多只能花一点点钱，办一些超级垃圾的学校，让老百姓能认识一些最基础的字，就完全足够了！<br><br>　　想上好学校，去私人学校！<br><br>　　这些都不要了，那有个地方，总不能不要吧？<br><br>　　监狱，那可是关押犯人的，弄不好社会要出事！<br><br>　　米莱说：这很简单，监狱可以交给私人来办嘛，所有的囚犯可以靠在监狱里干苦力，来让监狱有运行的钱。<br><br>　　囚犯不肯听私人老板的话，该怎么办？<br><br>　　米莱说：很简单，私人老板可以上死刑，惩罚不听话的囚犯，甚至可以枪毙逃跑的犯人。<br><br>　　看到这里，是不是有人觉得毛骨悚然了？<br><br>　　这人说的，似乎很像个人吃人的社会啊！<br><br>　　但以为这样就够了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　米莱在发表政见时，还放了更狠的招数：每个人都有自己决定自己身体的权利！<br><br>　　看到这里，有人可能要说了：这话听起来，好像没啥错啊！<br><br>　　但米莱讲的这个权利，和我们一般理解的不同！<br><br>　　他这个每个人决定自己身体的权利，主要指两件事：<br><br>　　第一件事是他赞成卖人体器官合法化，谁想卖掉自己的器官，来赚点钱，那就尽管卖吧！<br><br>　　他是这么说的：我的第一个财产是我的身体，为什么我不能处理我的身体？<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　乌克兰人最多私下在做的，也就是搞搞代孕，当“欧洲的子宫”。<br><br>　　缅北有些军阀，也不敢公开这么嚷嚷。<br><br>　　但米莱居然公开喊出来了！<br><br>　　要知道：为了一时的金钱，割掉器官很容易，但今后发现不对劲，想要它再回来，却很难！<br><br>　　第二件事就是他说阿根廷的女人和男人，如果想搞特种产业，就去搞吧，我支持！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　他这些政见，如果真实施了。<br><br>　　那阿根廷这个国家，将会变成美国人的超级游乐场，还有器官养殖场！<br><br>　　看到这里，再和开头说的那些事，来作个对比，有人可能就要问了：阿根廷这国家，明明是物华天宝，水草丰美的地方，怎么会有人提出这种政见，而且它还当选了？<br><br>　　这事分四个阶段。<br><br>　　第一阶段得1970年代开始。<br><br>　　当时的阿根廷，经济还是不错，人均GDP有1万多美元，妥妥的发达国家。<br><br>　　阿根廷当年经济不错时建的七九大道，至今仍是全世界最宽的马路<br><br>　　美国呢？<br><br>　　却是情况很不好：它的经济陷入“滞涨”，为了刺激消费，美国搞了低利率。阿根廷人一看：借美元债很方便啊，简直就像不要钱似的，所以就大规模地借债。<br><br>　　结果事情来了。<br><br>　　中东战争爆发，第二轮石油危机浮现，美国通货膨胀严重，当时美联储主席保罗·沃克尔开始加息。<br><br>　　加到什么程度呢？<br><br>　　20%！<br><br>　　阿根廷就惨了：因为它借钱，是推进项目，给老百姓发福利，这些都是刚性支出，上了就没法停下来，它只能继续借钱。<br><br>　　结果就是：债台高筑！<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　1976年，阿根廷政府债务是250亿美元，但到1980年，就到了750亿美元！<br><br>　　4年时间，涨了3倍！<br><br>　　然后国际货币基金组织这个机构，就非常适时地出现了。<br><br>　　它跟阿根廷人说：想要继续借钱，一切都好说，就是有些条件，你得满足一下。<br><br>　　哪些条件呢？<br><br>　　一是过去20年，你们出了个总统庇隆，他可是为你们阿根廷，积攒下一些不小的家当，比如说公路、铁路，还创办了国家石油公司，甚至还能自己炼核电站原料的铀，这些东西对你们其实没啥用，还不如全私有化，全卖了吧！<br><br>　　二是你们的金融系统不行啊，管制太严啊，我们国际资本进出不方便啊，你得打开大门，让国际资本能通畅地进来啊，通畅地出去啊！<br><br>　　结果就是：阿根廷人积攒了20年的财富，美国人搞一次加息，就拿走了。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这门户一开，国际资本想进就进，想出就出，之后美国人挥动收割镰刀，就方便多了！<br><br>　　然后就进入了第二阶段：深陷陷阱！<br><br>　　1989年，阿根廷通货膨胀高达4924%！<br><br>　　当时阿根廷总统是梅内姆，想出了一招狠的：我们比索挂美元，1美元就兑1比索，同时承认美元也是阿根廷的法定货币，可以在境内自由流通！<br><br>　　为啥他能这么干呢？<br><br>　　还是之前的老招数：卖卖卖！<br><br>　　上一次阿根廷还有很多国有资产没卖掉，这得快点卖掉了，所以在不到一年的时间里，梅内姆就卖掉了阿根廷的电视台、石油化工、铁路、电话、商业航空、冶金、发电和配电、自来水、天然气、地铁、邮政、保险和所有的工业制造业企业……<br><br>　　谁接盘呢？<br><br>　　华尔街。<br><br>　　梅内姆<br><br>　　但这有用吗？<br><br>　　没用！<br><br>　　越陷越深！<br><br>　　1996年，美联储再次加息，阿根廷经济再次崩盘，而且虽说几乎把国有资产都卖掉了，但它的外债还是增加到了1500亿美元！<br><br>　　没东西卖了，怎么办？<br><br>　　于是第三阶段就来了：躺平摆烂！<br><br>　　2002年这年，阿根廷极其动荡：在一年之间，它就换了5个总统！<br><br>　　谁上台，都发现这国家没救，然后赶紧逃走！<br><br>　　到最后，阿根廷人牙一咬：我欠的950亿美元外债，不打算还了。<br><br>　　美国人一听：这怎么行？我这不是鸡打蛋飞吗？<br><br>　　于是他们立即行动，干了一件让人意想不到的事：2012年，阿根廷有艘军舰“自由号”，开到非洲加纳去访问，结果刚一靠岸，法院的扣押令就来了。<br><br>　　上面说：因为阿根廷政府欠钱，所以这艘军舰被扣押了！<br><br>　　阿根廷政府怒了：“自由号”为啥到加纳访问？是因为加纳政府发出了官方正式邀请！<br><br>　　最后搞了很长时间，加纳人把船给放了。<br><br>　　阿根廷人一看：反正现在让我还债，那是肯定还不了，早就掉坑里了，但躺平摆烂这手，我可是学会了。<br><br>　　所以从那之后，我们就时不时地，看到阿根廷人说：不好意思，我破产了。<br><br>　　或者是：不好意思，我的通货膨胀率，又到三位数了。<br><br>　　阿根廷的通货膨胀率<br><br>　　这种现象，是应该的吗？<br><br>　　非常不应该！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　阿根廷这个国家的土地资源上面说过了，好得一塌糊涂，其它方面也极其得不错：像它的锂矿资源，全球领先，石油、天然气资源不少，页岩油、页岩气资源据说是全世界排名第三，仅次于我们和美国，绝对称得上资源丰富。<br><br>　　如果不看它的通货膨胀率，光看它的基本面，其实挺不错的。<br><br>　　上张图。<br><br>　　阿根廷的贸易差额<br><br>　　大家可以看到：绝大部分年份中，阿根廷的外贸其实是顺差，只有少数年份，才是逆差，也就是阿根廷在不管是货物，还是资源方面，它都是能赚钱的！<br><br>　　像2022年，阿根廷的贸易顺差，就达到了69.23亿美元。<br><br>　　这数字其实挺可观的，要知道，它的人口还不到5000万。<br><br>　　它还是2020、2021、2022连续三年，都实现了贸易顺差。<br><br>　　但它为啥还欠债，甚至越欠越多呢？<br><br>　　再看另一张图，就明白了。<br><br>　　阿根廷的资本流动情况<br><br>　　这些年它虽然外贸上有大笔顺产入账，但它的资本一直在外流！<br><br>　　外流的资本，是什么资本？<br><br>　　和它之前对关键资产的那些卖卖卖，有着非常大的关系！贸易顺差再大，也架不住资本以投资利润的形式，这么被疯狂抽走啊！<br><br>　　阿根廷全国面积有将近300万平方公里，差不多是我们的一半，它的平原面积超过90万，比我们三大平原加起来还多，还很肥沃，雨水也够，人口又不到5000万，为啥会动不动就国家破差，为啥动不动通货膨胀率超过100%？<br><br>　　不是阿根廷人懒或笨！<br><br>　　不是网上有人说的阿根廷政府不顾一切，乱发福利！<br><br>　　背后原因其实是：它早就掉陷阱了，它早就不断地在被收割了！<br><br>　　说到这里，我们就明白米莱当选，对阿根廷人来说，意味着什么了：它意味着这个国家现在走入了第四阶段！<br><br>　　之前还只是躺平摆烂，但在重压下，还至少在维持国家运转！<br><br>　　今后会怎么样？<br><br>　　如果他的政见全部兑换，则意味着阿根廷这个国家的一切，将全部打包，送给美国，甚至连他们的身体、器官，全都送出来去了！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　在知道米莱胜选后，当地圣安德烈斯大学的经济学教授胡安·卡洛斯·德·巴勃罗，作出了这样的评价：他成功捕捉到了上层、下层以及中间阶层的疲惫感，这些人宁愿将一切都交给魔鬼，也不愿继续像现在这样生活 。<br><br>　　看到这里，大家就明白这事有多么可怕：这些投票给米莱的人，明知对方主张的，完全越过了人类社会的底线，甚至想要搞出一个人吃人的社会来，而他们在这么多年的敲骨吸髓下，已经绝望了，甚至觉得这可能也是一个解脱办法！<br><br>　　这是多么让人痛心的事！<br><br>　　忍不住想到当年阿根廷人那句自豪的话：我们的平原从大西洋起，一犁头耕到安第斯山麓，都不会碰到一块石头！<br><br>　　忍不住想到阿根廷辉煌的过去：1912年它的通行铁路里程，就达到3.1万公里，比当时的中国还多。<br><br>　　忍不住想到它首都布宜诺斯艾利斯的称号：南美巴黎。<br><br>　　谁能想到，这么一个国家，它的各种条件简直是全地球最好的，在西方尤其是美国敲骨吸髓之下，竟然会沦落到这种程度？<br><br>　　就因为它在50年前，偶然一失足，竟然就成了千古恨！<br><br>　　可怕啊！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 22:31:24 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[一棵青木：泰国想邀请中国警察巡逻泰国城市，这个得给...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277561-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392261">　　11月12日，泰国观光局局长塔帕尼宣布：<br><br>　　经与总理赛塔商讨后，将开放中国警察进入泰国部分城市巡逻，以恢复中国旅客对泰国旅游信心，尽可能消除中方对泰观光安全的疑虑。<br><br>　　塔帕尼强调：<br><br>　　“需要让中国警察部署至泰国，向中国旅客展示泰国正在加强安全措施，如中国警察能够确保泰国是安全的，这项政策会进一步提振旅客信心”。<br><br>　　“中国游客相比于当地的执法者，更信任中国警察，所以如果能邀请中国警察来泰巡逻，能够增强游客的信心，促进中国游客来泰突破400万到440万人次的目标……”<br><br>　　塔帕尼表示泰方政府将和中国进行协商，希望中国能同意派遣中国警察部署在泰国主要旅游城市，相关谈判将从15日开始。<br><br>　　邀请中国警察巡逻泰国城市，世界上还能有这事？<br><br>　　泰国的城市天经地义的应该由泰国的警察巡逻，让中国警察巡逻往小了说那也是在质疑泰国警察的治安能力，往大了说是在影响泰国的主权。<br><br>　　而且今天中国警察能巡逻泰国城市，明天碰到民警压不住的事情是不是武警也能来巡逻泰国城市，后天碰到武警压不住的事情是不是解放军也能来巡逻泰国城市，泰国怎么可能允许这样的事情发生。<br><br>　　但事实上，这事不是泰国是否允许，而是我们是否愿意帮忙，真实情况和大家想的不太一样。<br><br>　　中国警察巡逻泰国城市给泰国带来的好处，远远大于给中国带来的好处，所以这事需要谈，不是谈中国拿出什么条件来换取巡逻泰国城市的权利，而是要谈一谈泰国在其他领域给一个什么样的条件来给中国“补差价”。<br><br>　　首先泰国想邀请中国警察巡逻泰国城市的目的显而易见的是为了吸引中国游客来旅游，这一点人家已经明说了。<br><br>　　旅游业一直以来都是泰国的支柱产业，占全国GDP的18%，提供了全国16%的就业岗位。<br><br>　　2019年的时候泰国每年接待的中国游客超过1000万人次，而2023年截止到11月12日，入境泰国的中国游客仅有280万人次。<br><br>　　不仅远远低于疫情前的水平，也远远低于泰国政府设定的400~440万中国游客的全年目标。<br><br>　　中国解除疫情封锁政策后，泰国在2023年初使出了洪荒之力来吸引中国游客。<br><br>　　泰国的国家旅游局长亲自在机场为第一批中国游客接机，以此来表达泰国官方力量对中国游客的极度友善。<br><br>　　而泰国的民间力量，也用多种多样的方式表达了自己对中国游客的欢迎。<br><br>　　总的来说泰国的官方和民间对中国游客的态度都是没问题的，没有丝毫动力去惹得中国游客这个大金主不满。<br><br>　　但态度再好，也架不住治安拉胯，而这种治安拉胯的劣势在今年缅甸犯罪份子嘎腰子和绑人的传闻下又得到了极致放大。<br><br>　　今年的年初和年中，中国互联网上都流传着女网红在泰国被下药掳走性侵的传闻，给泰国的旅游业带来了致命打击。<br><br>　　到了8月份的时候泰国官方一盘数据，发现中国游客的入境数量远远低于自己的预期，于是决定加大力度吸引中国游客。<br><br>　　9月13日，泰国总理赛塔宣布从9月25日开始将对中国游客实行免签制度，为期约5个月，去泰国旅行可以说走就走。<br><br>　　这个时间刚好覆盖了中国的中秋节、国庆节、元旦和春节假期，可见泰国官方的本意是想利用这个政策为2023年的最后3个月好好冲一波数据，满足预定的400多万中国游客入境的全年目标。<br><br>　　但这个制度刚执行就遭遇了重创。<br><br>　　10月3日下午，泰国曼谷知名商场暹罗百丽宫发生枪击事件，一名14岁的未成年嫌疑人手持步枪在商场里随机扫射，造成3人死亡多人受伤，社会影响极其恶劣。<br><br>　　3名死者里有一人是中国公民，另有一名中国公民受伤。<br><br>　　4名在商场购物的中国游客对观察者网的记者讲述道：<br><br>　　自己躲在试衣间内一个多小时不敢出声，清晰听到十几声枪响，还听到走廊里的脚步声。<br><br>　　“死里逃生”<br><br>　　“头一次觉得离死亡这么近”<br><br>　　友邦惊诧，泰国总理立即宣布将采取全国控枪等预防性措施，泰国国王和王后立即派出代表看望受伤的中国公民。<br><br>　　这些努力的补救措施有点用，但没有大用，十一国庆黄金周去泰国旅游结果被人拿枪扫射，这对于一辈子没听过枪声的中国人来说那可是绝对的阴影。<br><br>　　在美国挨枪子也就算了，有心理预期，我去泰国旅个游那本意是去穷国显摆和享受的，结果也要挨枪子？<br><br>　　友邦公民纷纷惊诧的后果已经形成，短期内无可挽回。<br><br>　　11月，泰国政府想出了新的补救办法，那就是邀请中国警察巡逻泰国城市，希望能借此挽回中国游客的信心。<br><br>　　想出这一招倒也不是天马行空的开脑洞，而是有切实可行性的想法，因为中国警察有在外国城市展开巡逻的先例，且正在持续推动。<br><br>　　中国警察首次境外巡逻是在意大利，是双方当年为促进互相旅游想出来的一种象征性友好行为。<br><br>　　从2016年开始，每年中国会派出10名警察抵达意大利，分为四组在罗马、米兰、都灵和帕多瓦与意大利警员一起，开始为期三周的警务联合巡逻。<br><br>　　对等的，意大利也会派出等量的警察来中国城市帮忙巡逻。<br><br>　　2019年，中国和克罗地亚达成协议，派遣8名中国警察在克罗地亚四个主要旅游城市进行为期一个月的巡逻，为中国游客服务。<br><br>　　2023年，中国公安部应塞尔维亚内务部邀请，派遣9名中国警察与塞方警员混编成3个联巡组，在塞首都贝尔格莱德开展巡逻工作，帮助中国游客解决问题。<br><br>　　很显然这种象征性派出的中国警察实际上动摇不了当地警察的执法权，纯粹就是象征性执勤而已。<br><br>　　这种象征性的的境外城市巡逻本质上是为了增加两国友谊，加强两国互信，形式远远大于实质，和所谓的主权问题一毛钱关系都没有。<br><br>　　中国游客去意大利的还多一点，去克罗地亚和塞尔维亚的那就不多了，而且这种几个中国警察的境外巡逻也改变不了当地的治安现状，对中国游客是否来旅游的决定其实影响很小。<br><br>　　与其说这是为了增强两国旅游来往，不如说这是政治外交成果的一种。<br><br>　　但对于泰国来说这可就不是象征性的巡逻了，而是实打实的利益，因为中国游客去泰国旅游的确实很多，即便只派几个中国警察巡逻泰国城市，也能在舆论上挽回泰国的形象。<br><br>　　同样是中国警察境外巡逻，给意大利、克罗地亚以及塞尔维亚带来的实际好处，可能捆在一起还没有给泰国带来的好处的零头多。<br><br>　　而给中国带来的好处则完全相反。<br><br>　　意大利、克罗地亚和塞尔维亚这三个国家全部都是欧洲国家，和这3个国家达成能增强国家互信的合作协议，对加强中国和欧洲联系，打碎美国试图联合欧洲一起围堵中国的大战略是很有帮助的。<br><br>　　所以我们愿意和这三个国家合作，对中国来说这属于外交成果，综合来说是好处很大的。<br><br>　　但泰国就不一样了。<br><br>　　泰国在东南亚，不是欧洲国家，中国和美国进行竞争对抗的时候，在大战略上来说泰国的影响力很弱，无需费劲争夺。<br><br>　　而泰国对中国游客的需求，远远大于中国对泰国游客的需求。<br><br>　　所以无论从政治角度还是经济角度，中国对巡逻泰国城市都没啥兴趣，这只是泰国的单方面需要而已。<br><br>　　当然泰国也在中国的友好国家范围内，能帮忙的我们肯定帮。<br><br>　　中国的执法力量外溢到泰国，对中国确实也有那么一点点好处，但好处很小，远小于泰国获得的好处，这种好处不对等的合作，合格的政治家是不会直接同意的。<br><br>　　通俗点说，就是得加钱，给我们加钱。<br><br>　　所以我们可以派出警察巡逻泰国城市，但就像我开头说的，泰国需要“补差价”。<br><br>　　至于这个差价怎么补，以什么形式补，要补多少才合适，双方的政治家们会在谈判桌上好好谈的，但这个差价是必须要补的，否则中国没兴趣派出警察巡逻泰国城市。<br><br>　　所以泰国想邀请中国警察巡逻本国城市这事和大多数人想的不太一样，并不是泰国不情不愿的被中国占便宜，而是中国不想被泰国占便宜。<br><br>　　产生这种重大误解的根源，在于中国综合实力在国际上的影响力以及温和的外交方式，已经远远超过了一般人的想象范围。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 22:29:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：拒金砖，废央行……阿根廷“疯子”真的赢了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277559-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392259">　　被称为“疯子”的哈维尔·米莱（Javier Milei）在19日赢得了大选，成为下一届阿根廷总统。<br><br>　　据阿根廷《号角报》以及央视新闻、路透社等媒体报道，当地时间11月19日，阿根廷举行最后一轮总统选举。极右翼选举联盟“自由前进党”候选人哈维尔·米莱以55.95%得票率，当选新一任总统。<br><br>　　他的竞争对手祖国联盟候选人、经济部长塞尔希奥·马萨承认败选。<br><br>　　……<br><br>　　美国、中国、巴西、俄罗斯等重要国家都在第一时间给阿根廷送上祝福。大家礼节都先到了，接下来，就看这位“疯子”要怎么做了。<br><br>　　米莱胜选，之所以引发全球高度关注，是因为他的疯狂言论令人非常吃惊。四年前的费尔南德斯成为总统时，完全没有这般轰动效果。<br><br>　　从8月13日初选到今天，这匹“黑马”自始至终都能带领着支持者保持亢奋。<br><br>　　电锯是他的竞选工具，他说他要锯掉阿根廷一切令人厌倦的政府部门。<br><br>　　米莱的名字总是带有很多前缀，“疯子”、“网红”、“小特朗普”、“民粹主义者”、“无政府主义者”、“经济学家”……<br><br>　　米莱承认自己是“无政府资本主义者”，他承诺要将“教育部”、“妇女部”、“卫生部”“锯掉”。<br><br>　　其它政府部门都可以卖给私人，只保留国防、外交等8个部门，还有各种税收也要“锯掉”，让阿根廷走向真正自由。<br><br>　　米莱惊世骇俗的主张还有很多，比如他说各所学校都可以自由招生（废除考分标准，国家不负责义务教育，没钱就不要进学校）<br><br>　　最初，拉美学者认为他不可能获胜，因为阿根廷左翼和右翼交替的钟摆规律是无法被他的奇葩言论改变的。<br><br>　　另外，他“锯掉”政府福利后，受伤最深的将是阿根廷的普通人，因此，大多数人最终都不会将票投给他。<br><br>　　但大选结果却让专家们的分析成了笑话。<br><br>　　美洲智库“威尔逊中心”（Wilson Center）事后认为：米莱的胜利只能用一个词来解释：绝望。<br><br>　　是绝望令阿根廷人民在明知被伤害的情况下，也要赌一把。<br><br>　　米莱将于12月10日正式就职，新政府要做的第一件大事很可能就是拒绝加入金砖国家。<br><br>　　米莱提名的阿根廷新外长戴安娜·蒙迪诺（Diana Mondino） 今天表示，阿根廷新政府不会在2024年1月1日完成加入金砖手续。“我不知道为什么会有加入金砖的兴趣。”<br><br>　　阿根廷中断加入金砖程序，对巴西伤害是最大的。<br><br>　　阿根廷申请加入金砖时，巴西是最为出力的国家，卢拉一来是想加强拉美国家的份量，二来是想通过金砖机制“绑”住阿根廷。<br><br>　　如果阿根廷从金砖门口离开，那么，它与巴西的关系也将陷入危机。<br><br>　　看看米莱的竞选承诺吧：<br><br>　　1、废央行，废比索，使用美元；<br><br>　　2、冻结与中国的合作项目；<br><br>　　3、切断与巴西贸易关系，退出南方共同市场；<br><br>　　4、停止与俄罗斯的合作关系；<br><br>　　5、支持人体器官自由交易；<br><br>　　6、反对女性堕胎自由；<br><br>　　7、放松枪支管制；<br><br>　　8、暗示马岛可以是英国的，他在12日的电视节目上公开称赞出兵侵占马岛的撒切尔夫人是“人类历史上最伟大领袖之一”<br><br>　　9、把阿根廷驻以色列大使馆从特拉维夫迁往耶路撒冷。<br><br>　　10、将公共部门和国有企业私有化。<br><br>　　……<br><br>　　关于第一条废除央行、废除货币、取消外汇管制、使用美元，很多人怀疑这家伙是不是不想还债了，包括欠中国的债务。<br><br>　　其实，他并没有说要宣布阿根廷主权债务违约。<br><br>　　央行在不在，阿根廷都得偿还债务。就算明年宣布主权债务违约，这些债也是逃不了的。<br><br>　　阿根廷最大债主是IMF（国际货币基金组织）、世界银行，欧美国家，谁相信它们会因此就放弃债权？<br><br>　　如果一个国家因为选了个疯子总统就能将债务“清空”，那么，债务国都选疯子当总统好了。<br><br>　　正常情况下，一个国家不可能主动废除本国货币，因为这意味那些把钱存在银行的中产阶级会瞬间破产。所以，现在阿根廷的有钱人都在准备把钱换成外币或黄金。<br><br>　　说白了，米莱的做法就是直接抢劫人民的存款。<br><br>　　而央行被解散后，也就没有政府部门去监管各个银行是否在履行职责，金融资本家会很感谢这位总统。<br><br>　　至于阿根廷与中国接下来的关系，目前有两种说法：<br><br>　　一、新外长戴安娜·蒙迪诺说，阿根廷将停止与中国的合作；<br><br>　　二、新外长戴安娜·蒙迪诺说，中国是我们最主要的合作伙伴之一，一直如此，我们希望今后也能如此。但要重新审视现政府与中国签署的“秘密协议”<br><br>　　现在信息很混乱，米莱本人的态度也很混乱，他反对与中国合作（意识形态问题），但阿根廷企业可以自由地与他们希望的合作伙伴交易。<br><br>　　简单说，就是米莱在政府层面上不会对与中国合作的本国企业提供支持，但也不会加以限制。<br><br>　　与巴西才是大问题，这两个南美大国关系挺魔幻的。<br><br>　　当巴西“小特朗普”博索纳罗在折腾时，阿根廷的费尔南德斯政府则保持着理性和稳健，两国关系长时间不睦。<br><br>　　当卢拉让巴西回归理性和稳健时，阿根廷却了出了个“疯子”，比博索纳罗还疯，明年关系又将不睦。<br><br>　　这种状态，不利于拉美国家的团结，但有利于美国上下其手。<br><br>　　对中国也不利，中国只能见招拆招，找到平衡点。<br><br>　　俄罗斯与阿根廷经济合作程度有限，主要是能源方面会受到影响。<br><br>　　其余几点都是阿根廷内政，随便吧，如果支持他的穷人们愿意把身体器官拿去换钱，那也是他们自己选择的。<br><br>　　马岛？看来阿根廷年轻人们也不再像父辈那样誓死捍卫了。<br><br>　　米莱还有一点很有意思，就是他对以色列的极度热爱，他甚至准备皈依犹太教，而阿根廷是传统的天主教国家。<br><br>　　米莱曾公开攻击教皇方济各为“邪恶的左派”，而方济各就是阿根廷人。<br><br>　　米莱经常在政治集会上挥舞以色列国旗（巴以冲突前就这样做）<br><br>　　他的竞选经理是他的妹妹，因为妹妹拉票造势有功，单身的米莱还打算让她成为他的“第一夫人”，真不知道是怎么想的。<br><br>　　然而，他参加竞选的真正操盘手是一位犹太拉比，也是他的经济学“导师”，玩的是当年的“休克疗法”。<br><br>　　他准备让阿根廷驻以色列大使馆从特拉维夫迁往耶路撒冷，根本不顾南美伙伴国的集体立场。<br><br>　　这应当是他对犹太资本集团的承诺之一，或说是交易。<br><br>　　以色列《国土报》（Haaretz newspaper）曾在8月份报道过，在今年7月，米莱曾秘密来到纽约祭拜犹太人曼纳汉姆·门德勒（Lubavitcher rebbe Rabbi Menachem Mendel Schneerson）的墓地。<br><br>　　门德勒是第7任卢巴维奇（乌克兰犹太原教旨主义组织领袖，代代相传），此人移民美国后，成为了美国犹太集团领袖，1994年去世。<br><br>　　乌克兰、犹太原教旨主义、耶路撒冷、美国犹太集团、竞选操盘手、以色列国旗……如果将这些元素相加，离这位“疯子”能够胜选的答案就很近了，它庞大的竞选资金来自犹太财团。<br><br>　　演员能毁掉乌克兰，守门员就不能毁掉阿根廷？这两块土地可真的都是少有的风水宝地。<br><br>　　米莱在接受一家西班牙语报纸采访时说，自己准备皈依犹太教，“我的法律就是妥拉。”（妥拉是指上帝启示给犹太人的真义）<br><br>　　如果他成为“犹太人”，那他怎么认同自己所在国是其祖国呢？又怎么会在意阿根廷的未来呢？<br><br>　　但阿根廷今天的问题也是它自己造成的，政治不稳定、深陷“套路贷”等等。<br><br>　　阿根廷正经历着严重的经济危机， 今年以来的通货膨胀率达到140%，本币不断贬值，居民工资实际上是在下降，贫困率超过了40%，几乎失去了外汇储备……<br><br>　　外债规模达到了2767亿美元，而去年外汇储备只有320亿美元。<br><br>　　2022年11月，阿根廷同意与中国扩大货币互换协议（350亿元人民币，约50亿美元），它可以用人民币向中国采购商品，也可以支付一些外债。<br><br>　　不过跟它的外债规模相比，“货币互换协议”作用非常有限，关键是阿根廷如何与中国进一步合作下去，摆脱西方的控制，这才是根本之道。<br><br>　　但现在出了个反对中阿政府间合作的米莱，估计明年“货币互换协议”也可能要停。<br><br>　　美国民主党政府也很难跟他合作，他反女权，反LGBT，反气候保护……他反的可都是美国的“价值观”。<br><br>　　就算特朗普上来，死爱钱的懂王会把美元白白送给阿根廷？想什么呢。<br><br>　　或许，他有犹太资本给他的资金援助承诺了，但这对阿根廷来说是万劫不复的结局。<br><br>　　但不管怎么说，是阿根廷人愿意相信他能在四年内妙手回春，愿意跟着他一起疯，那就等着看吧……<br><br>　　等摇滚音乐会式的亢奋过后，到时不要又出来唱：阿根廷，别为我哭泣！<br><br>　　自己选的路，跪着也要走完！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 22:25:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大树镇长：中美会晤，揭开新时代的序幕]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277551-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392251">　　大树经常在网上看到这样一种言论：“这和我月薪3000有什么关系？”<br><br>　　如果我们还处在小农经济时代，别说地球的另一端了，就算是旁边的村庄发生了什么其实和你我的关系也不大。<br><br>　　可是我们处在一个全球化的市场经济时代，人与人之间、国与国之间通过分工形成了非常紧密的联系，互联网的出现更是让人与人之间的协作更加密切。<br><br>　　比如，卡车运输司机们要是撂挑子不干，也许第二天城市超市的货架就会空空如也，月薪3w也无能为力；<br><br>　　比如，曾经的特朗普推特治国，一条有关China的推特发出去，就能让中国股市上蹿下跳；<br><br>　　再比如，也许我们身边没有发生“鼠头鸭脖”、“北极鲇鱼”事件，但是我们仍然要去关注要去呼吁呐喊，就是为了让身边潜在发生的可能性尽可能降低。<br><br>　　这就是“无穷的远方、无数的人们，都和我有关”在这个时代的理解。<br><br>　　那最近影响最大最深远的事情是什么？当然是中美元首的再会晤。<br><br>　　两国最高领导人的接触以及共识的达成，不仅仅是上层政治家们的博弈，更会在接下来影响两国甚至全球的普通民众。<br><br>　　要想分析后果就得了解前因。<br><br>　　先说国际的大气候。俄乌、中东都爆发了战争，可以说战争是冲突最终极的形式，爆发战争这说明矛盾已经无法调和了。<br><br>　　地缘和宗教固然是冲突的导火线和引爆点，这背后更深层次的变化是经济关系、利益结构的改变。<br><br>　　五十年余前，美国巧妙地将沙特和欧佩克产油国引入了“石油换安全”的石油美元体系，以第二次工业革命形成的产业结构为利益锚定点，通过全球石油贸易开创了“石油美元时代”。<br><br>　　如今，美国摇身一变，已从石油的最大进口国成功转变为石油出口国，和沙特从原来的互补关系成为竞争替代关系。<br><br>　　不仅如此，人工智能大潮和新能源革命强势来袭，原有的以石油为工业血液的产业将逐渐成为“夕阳产业”，沙特等欧佩克国家必须要将石油美元时代获得的资本对新产业进行投资，并不断引进新技术，才能推动国家经济转型。<br><br>　　这进出口的一增一减，这产业变化的一新一旧，就意味着大家你好我好的利益基础变化了，这种利益基础的变化必然引发美国与沙特阿拉伯等欧佩克国家关系的根本性改变。<br><br>　　比如，以色列曾经的战略定位是什么？就是锲入中东的一颗楔子，就是“石油换安全”的不安全因素。<br><br>　　如今的以色列，又该如何在美俄逐步退出、中国逐步介入中东的新时代里活出统战价值？如何在中东大和解的情况下生存？自然需要做出动作。<br><br>　　同理对于俄乌问题。<br><br>　　俄乌既有俄乌两国的地缘历史问题，也有俄欧共同体和美国的竞争关系。<br><br>　　俄乌战争以来，美国最大的收获不是俄罗斯被削弱了，而是俄欧整合的进程被打断，俄欧产业—能源互补的体系被彻底拆毁。<br><br>　　欧洲还想在新产业上领头？如今高额的生产成本直接让欧洲产业资本苦不堪言。<br><br>　　越是要转型，就越是要压低各类经济成本，如果转型的成本大于转型的收益，那为什么还要转型？就算转型成功因为成本问题也没有任何竞争力。<br><br>　　这些产业升级将升未升、利益格局将变未变的局面是最混乱的，也是最险峻的。都在抢存量利益让自己先活下去，都在谋篇布局、拉帮结派好在下一个时代获得最大话语权。<br><br>　　说了国际的大气候，再看国内的小气候就明确了。<br><br>　　国内提两个循环，两个循坏实际对应着两个分配机制。<br><br>　　参与外循环就是参与经济全球化和国际产业分工，就可以获取更加丰富的高质量要素资源、更加多元稳定的市场需求。<br><br>　　前面说过转型时期就是要压低各类经济成本，不参与外循环一方面我们的原材料成本会增高，另一方面也没有足够的市场去帮我们收回资金、迭代升级。<br><br>　　我们要参与外循环，但不能陷入消极被动的国际循环。<br><br>　　什么叫消极被动？说白了就是中国本应有更多全球红利，但美国压着不给。比如，我们要参与全球5G建设，但是美国长臂管辖，强行剥夺你的市场，让人吃不到红利。<br><br>　　比如，我们在一个非洲小国搞投资，结果美国扶植亲美派上台，甚至直接搞政变，让我们的投资和项目打水漂，这也是一种打压。<br><br>　　搞内循环就要搞统一大市场，就要激发国内市场的需求与活力。<br><br>　　新冠疫情以来，我国经济面临需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力，总需求不足成为经济运行的突出矛盾，收入分配格局不合理制约居民消费增长，民间投资预期不稳、增长缓慢。<br><br>　　那怎么激发总需求？说起来容易办起来难：把改革进行到深水区，动一动既得利益体群体，改变国内不公平的分配机制。<br><br>　　总结起来，两个循环对应两个分配机制，两手抓两手都要硬。<br><br>　　这里要破除一个误区，即主抓对内改革就行了。但是要知道我国人均GD刚过1.2万美元，美国人均GDP仍高达6万美元，后者是前者的5倍。换言之，你国内蛋糕再怎么切也切不出花来。<br><br>　　从国际上挣到100块，分给国内2人，和从国际上挣到10块，分给国内2人，这两者差距巨大，前者极端不公平的一九分，让一个人拿90一个人10元也比后者强，后者内部再怎么改也会有深深落差。<br><br>　　最典型的例子：哪怕是美国最底层的白人男性，到了东南亚一样可以消费当大爷。<br><br>　　只有两个大循环玩好了，国际和国内两大分配机制都突破了，才能说实现伟大复兴：<br><br>　　不能在国际市场上攻城掠地，国际社会上独立自主，就会成为被困在笼子里的中国人；不能让利于民，发展不能落到人民头上，就会成为空中楼阁的繁荣富强。<br><br>　　这次我们出海谈了外循环，回来了，就要看看内部的问题。两条路走路，才能走得远。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 13:05:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：老实的德国人，被埃苏丹当傻子忽悠]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277547-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392247">　　以色列和哈马斯的战争爆发之后，埃尔多安开始了一系列精彩演出，包括但不限于：<br><br>　　称赞哈马斯是“解放者”；<br><br>　　把以色列列为战争罪犯；<br><br>　　隔空喊话内塔尼亚胡，让他下台；<br><br>　　呼吁双方停火，让人道主义物资进入加沙地带；<br><br>　　敦促联合国安理会、尤其是美国，向以色列施压；<br><br>　　在阿拉伯-伊斯兰峰会上，把以色列批得体无完肤。<br><br>　　如此这般，简而言之一句话，舆论界的埃尔多安大有一番呼风唤雨的架势，堪比东方世界的很多自媒体人。他的演出高峰则发生在11月17日，访问德国。<br><br>　　为什么说这次出访堪称埃尔多安表演的精华呢？一般来说，一个国家的元首出访，肯定都是奔着和为贵的原则谈合作。尤其考虑到土耳其自诩为奥斯曼帝国继承人，德国是欧盟掌门人之一，理论上大家都是体面人。但埃尔多安不同，见了舒尔茨之后，便火药味十足，仿佛是专门去德国吵架搞事情的。<br><br>　　舒尔茨本来以为埃尔多安是来谈合作项目啥的，没想到埃尔多安开口都是以色列，罗列以色列的种种过错与不是，并且想拉着德国和土耳其一起反以色列。<br><br>　　埃尔多安表示以色列在加沙地带对巴勒斯坦平民犯下的滔天罪行，已经被土耳其掌握，土耳其一定会收集各种证据，尽自己最大努力将内塔尼亚胡送上国际刑事法庭，对其进行公正的审判。<br><br>　　舒尔茨被这些言论惊呆了。他仿佛看到了奥斯曼帝国的大苏丹穿越而来。<br><br>　　在对以色列这件事上，德国和土耳其的立场分歧很大。土耳其是以色列的反对者，而德国是以色列的支持者。所以舒尔茨告诉埃尔多安，以色列也有自卫权、并没有那么坏。他还趁机劝说埃尔多安，不要对以色列抱有这么大的敌意，大家都是同一个村里的，不要整天威胁这个、指责那个的，那样以后没法好好玩耍了。<br><br>　　这下直接把埃尔多安惹恼了，他当即对舒尔茨表示，朔尔茨没有资格教训自己，德国对以色列、犹太人犯下过滔天罪行，但土耳其没有，因此土耳其可以理直气壮地指责以色列。这话表面看起来没错，但问题是你苏丹大帝跑到德国去拉拢人家，又不是德国跑去土耳其拉拢你，怎么成了别人教训你呢？<br><br>　　两人闹得很不愉快。据说两人还在一起吃了晚餐，边吃边吵，怎么吃得下？唯一的解释就是，两位老男人把吵架当运动锻炼，有助于食物消化吸收吧。<br><br>　　随后的新闻发布会上，埃尔多安又把反以色列的话重复了一遍，并强调，土耳其一定会采取措施，确保将残忍杀害加沙受压迫人民的以色列政治和军事领导人，从总理内塔尼亚胡到以色列国防军负责人，一个个送上军事法庭。<br><br>　　——那口气，仿佛奥斯曼帝国的大苏丹再现。<br><br>　　有记者提问，土耳其指责以色列实施种族灭绝的依据在哪里？埃尔多安宣称，以色列正在杀害成千上万的巴勒斯坦人，以色列正在摧毁医院，以色列正在摧毁各种宗教场所，他称自己作为一名信徒对此感到不安。——言外之意，你们这些异教徒怎么如此没见识。<br><br>　　由于埃尔多安的言论实在过于劲爆，在德国舆论界掀起了滔天巨浪，德国媒体纷纷指责舒尔茨政府做事情不周全，不该让埃尔多安跑过来大放厥词。<br><br>　　舒尔茨为平息舆论风暴，赶紧在社交媒体X表示，他和埃尔多安对以色列和哈马斯战争的看法完全不同，“以色列的生存权对德国来说是绝对的，我们国家没有反犹太主义的容身之地。”<br><br>　　为了避免被白左指责，朔尔茨还表示，“每个人的生命都具有平等的价值。加沙巴勒斯坦平民的苦难也让我们感到悲伤。德国是最重要的人道主义援助提供者之一，而且我们已经增加了援助数量。”<br><br>　　埃尔多安放完嘴炮之后，当晚就回到了土耳其。而他访问德国的其他计划，也泡汤了。其中的一个选项，是埃尔多安想要说服德国取消对出售“台风”战斗机的限制，以增强不断老化的土耳其空军战斗力，从而可以应对开始装备法制“阵风”战斗机的希腊空军。根据彭博社，朔尔茨准备拒绝埃尔多安关于购买“台风”战斗机的请求，这将加剧两国的紧张关系。<br><br>　　众所周知，当今国际格局中，德国人一直扮演老实巴交的角色，给人感觉没什么心机。舒尔茨面对埃尔多安时，就像是一个小市民面对黑社会。<br><br>　　然而德国人看起来老实，不代表德国人傻。在当今地球村，首先不可能反对以色列和犹太人的国家，第一是美国；第二个就是德国。<br><br>　　德国因为历史和现实原因，对以色列和犹太人必须包容和支持。埃尔多安跑去忽悠德国反对以色列，简直就是把德国人当傻子。但是埃尔多安那么做，也不是没有原因。<br><br>　　那么究竟是什么原因让埃尔多安把德国人当傻子忽悠呢？<br><br>　　原因1，为了土耳其移民与劳工。<br><br>　　埃尔多安不仅忽悠舒尔茨，也多次试图忽悠默克尔。而且埃尔多安每次忽悠德国政客时，都会强调自己的穆斯林身份。原因很简单，德国有很多土耳其移民与劳工，他们在德国有很大的影响力。他们都是穆斯林，认为教法大于国法。在埃尔多安看来，德国必须和土耳其搞好关系，否则就可能间接导致土耳其移民和劳工闹事。<br><br>　　原因2，白左。<br><br>　　巴勒斯坦在欧洲的真正支持者，其实就是白左。德国恰好是白左的大本营之一。对埃尔多安来说，如果通过一通嘴炮获得白左的认可，那就赚大发了。<br><br>　　土耳其和俄罗斯一样，虽然大部分领土都在亚洲，但一直认为自己是欧洲国家。而且土耳其还一心想要加入欧盟，但屡屡被戏耍。主要原因之一就是白左看埃尔多安不顺眼，说他是独裁者。<br><br>　　现在白左在心理上同情巴勒斯坦人。埃尔多安为巴勒斯坦人大声疾呼，很容易和白左形成共鸣。其实对土耳其来说，同情心都是用来表演的，土耳其对亚美尼亚人和库尔德人的残忍程度绝不在以色列对巴勒斯坦人之下。只要能让白左重新接纳埃尔多安，那么土耳其融入欧洲的难度就会降低一些。<br><br>　　原因3，伊斯兰世界。<br><br>　　土耳其自称是奥斯曼帝国继承者，一直做着恢复奥斯曼帝国荣光的春秋大梦。<br><br>　　所谓奥斯曼大梦，本质上就是再次成为伊斯兰世界的扛把子。<br><br>　　但是伊斯兰世界主要的两面旗帜，逊尼派在沙特那里，什叶派在伊朗那里，很多穆斯林把土耳其人看成是前朝遗老。这让志在扮演当代苏丹的埃尔多安意难平。<br><br>　　以色列进攻加沙地带之后，整个阿拉伯世界的国家出于种种原因，拿以色列毫无办法。这让埃尔多安看到了通过对以色列发狠的方式、增加自己在伊斯兰世界威望的机会。当然伊朗也看到了这个机会。<br><br>　　所以埃尔多安不顾一切地向以色列示强。在没法向以色列动手的情况下，只有把最硬的狠话到西方去说，才能在伊斯兰世界捞取更多的资本。纵观西方世界，适合土耳其向以色列放狠话的国家只有德国，因为德国相对比较老实温和。<br><br>　　综上所述，埃尔多安就是看中了德国比较老实，才把德国当傻子忽悠。德国当然不是傻子，埃尔多安也知道德国不是傻子，但他需要把德国当傻子忽悠才能实现自己政客生涯的利益最大化。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 13:00:16 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：刚刚，风云突变，阿拉伯世界做出重要决定！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277543-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392243">　　刚刚，阿拉伯世界做出重要决定，就是：<br><br>　　躺平，彻底的躺平，矢志不渝的躺平，锲而不舍坚韧不拔的躺平……<br><br>　　11月18号，约旦外交大臣代表阿拉伯国家发言，说：<br><br>　　阿拉伯国家没有向加沙地带派遣地面部队的计划，也不会收拾以色列制造的烂摊子。<br><br>　　这句话说得好听点是保持中立，说得不好听点就是投降，就是告诉以色列：<br><br>　　放心，你们随便弄，踏踏实实的弄，只要不弄我们，都不干我们的事，我们绝对不会阻止你们。<br><br>　　随后，约旦国王会见了来访的欧盟主席冯德莱恩，约旦国王强调：<br><br>　　国际社会必须立即采取行动，阻止加沙地带冲突升级，并保护平民，确保人道主义援助不间断地运送至加沙地带。<br><br>　　约旦国王重申需努力实现两国方案的政治前景，他还表示，欧盟在这些方面都发挥着重要作用。<br><br>　　约旦国王希望冯德莱恩号召国际社会采取行动，冯德莱恩会这样做吗？<br><br>　　冯德莱恩只会呼吁多给以色列援助，她还认为以色列杀人杀得不够多。<br><br>　　其实，约旦国王知道冯德莱恩根本不在乎巴勒斯坦的死活，但是场面话该说还是要说的。<br><br>　　大家相互给面子，把过场走完……<br><br>　　约旦国王给了冯德莱恩面子，冯德莱恩当然也要给他面子，于是，冯德莱恩盛赞约旦在为加沙平民提供人道支持方面发挥的作用。她还赞扬了约旦国王为解决巴勒斯坦问题所做的努力……<br><br>　　在此之后，阿拉伯、伊斯兰国家外长联合代表团将于11月20日至21日访华。代表团的成员都是重量级的，有沙特、约旦、埃及等重要中东国家的外交大臣，而访问的主题就是推动当前巴以冲突降温、保护平民、公正解决巴勒斯坦问题深入沟通协调。<br><br>　　看到这条新闻，很多人非常的振奋，说中国终于要出手了，中东要变天了。<br><br>　　那么，中国会出手吗？<br><br>　　我个人的意见是：我们该做的已经做了，其它的中国不应该出手，也大概率不会出手。<br><br>　　首先，来的这些国家，可能也并不希望中国出手，他们为啥第一站不去俄罗斯呢？因为俄罗斯是巴以冲突最大的赢家，最希望这些国家联合起来反抗以色列，所以他们就不想去俄罗斯自讨没趣。<br><br>　　他们来中国，只是想展示一下姿态，表示我并不是不管，我已经尽力了！<br><br>　　去中国后，他们可能还要去别的国家，虽然知道没啥用，但要表示我真的很努力了。<br><br>　　说中国该不该出手，我们可以先说一个有趣的问题。<br><br>　　在原来，很多网民喜欢喊：马岛是阿根廷的，我们要支持阿根廷收回马岛。<br><br>　　这句话啊，原来说说可以，以后最好不要说了。<br><br>　　因为刚刚，号称要炸掉阿根廷央行，全面美元化，还要将器官买卖合法化的米莱，当选为新一任的阿根廷总统。<br><br>　　在竞选总统的时候，米莱就旗帜鲜明的发表了自己的观点：马岛，可以是英国的！<br><br>　　所以你以后千万别再说，马岛是阿根廷不可分割的一部分，否则阿根廷人就要和你急了，阿根廷说：<br><br>　　这地方我们不要，你爱要你要去！<br><br>　　我们就像要多借点外债发福利，过混吃等死的生活，要啥马岛，要啥国家主权，少忽悠我们……<br><br>　　打什么仗，要啥国家统一，那都是要花钱的，有这钱我们一个月多发1000块福利不香吗？<br><br>　　我说这个例子是什么意思呢。<br><br>　　你要搞清楚，人家到底想要的是啥。<br><br>　　现在面对巴以冲突，国际社会上有几种态度。<br><br>　　美西方集团就不用说了，当然是支持以色列的。<br><br>　　中国在国际社会上发挥积极作用，为两国方案大声疾呼，为巴勒斯坦主持公道；<br><br>　　伊朗统帅的一些什叶派组织下场参加战斗，对以色列和美军基地进行袭扰和牵制；<br><br>　　土耳其为代表的一些国家虽然啥都做不了，但至少嘴炮打得凶，还进行了外交方面的一系列制裁，埃尔多安怒斥以色列是恐怖主义国家，在搞种族灭绝。<br><br>　　那沙特、约旦为代表的海合会国家呢？<br><br>　　他们是装做一副很想为巴勒斯坦出头的样子，然后该干嘛干嘛。<br><br>　　他们组织的57国会议，都呼吁以色列停火，其实他们心里明白的很，以色列肯定不会停火啊。<br><br>　　伊朗说我们是不是和1973年一样，对美西方集团搞石油禁运，给他们压力逼迫以色列停战？<br><br>　　阿联酋马上跳了出来：<br><br>　　石油禁运？你疯了吧，那可不行，禁运了我们还怎么挣钱？<br><br>　　所以，让他们喊两嗓子没问题，让他们做任何实质性的操作，那是不可能的。<br><br>　　其实对中东的王爷们来说，怕哈马斯甚于怕以色列。<br><br>　　有美国在，王爷们还能踏踏实实的卖石油，维持奢靡的生活，而他们怕的是五次中东战争、阿拉伯之春留下的心理阴影，而最害怕的，还有哈马斯这种带有革命性和颠覆王权思想的组织，这玩意如果真的成长起来，在未来就有可能对他们形成威胁。<br><br>　　所以，加沙是不是停战，对他们来说并不关心，他们现在要做就是严防死守，防止难民或者哈马斯的相关组织跑到自己的地盘上来。<br><br>　　我们都知道，在2006年的加沙选举中，斗争派的哈马斯战胜了妥协派的法塔赫，获得了对加沙的管理权。<br><br>　　但是哈马斯的得票比法塔赫也就是高了大约2%左右，也就是说相当多的巴勒斯坦人还是比较拥护法塔赫的。<br><br>　　事实上，法塔赫放弃武装后，一国论在巴勒斯坦就广泛存在，就是想要全面并入以色列。目前这个时候，其实只需要以色列给与巴勒斯坦人同等的公民权，哈马斯的政治基础恐怕马上就会不复存在，这个组织就会冰消瓦解。<br><br>　　但是以色列一算账，如果真的把巴勒斯坦吞并了，加上自己国内的200万阿拉伯人，到时候以色列的阿拉伯人比犹太人还多，大选的时候铁定是巴勒斯坦人当总统，巴勒斯坦不战而胜……<br><br>　　所以，以色列现在是要地不要人，要把所有的巴勒斯坦人炸死或逼走。<br><br>　　现在拜登说要把加沙交给巴勒斯坦人管理，以色列并不同意，直接说法塔赫没有管理的能力，他们就是要把加沙人全部赶到加沙南部去，将加沙北部清理干净后直接吞并。<br><br>　　所以看了以上这些，中国要出手吗？<br><br>　　当然不应该出手。<br><br>　　中国作为域外大国，自己的事情都忙不过来，蛙岛问题都还没解决。<br><br>　　而且，我们要想清楚，对于我们来说，独立、主权、复兴……这些是非常神圣的，但是对于很多国家来说，压根就觉得这些东西无所谓。<br><br>　　就和阿根廷人一样，他们觉得马岛还没有两块面包重要，否则米莱也不会在大选中获胜。<br><br>　　巴以冲突以来，我们已经在国际社会中发挥了积极的作用，该做的都做了，如果还要做得更多，那就不好了，就越界了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:53:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：刚刚，印度遭遇沉重暴击]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277542-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392242">　　土豆说：<br><br>　　我们曾经说，美国不巧取，美国只豪夺。<br><br>　　而对于除中国之外的其它国家，不是他们不想豪夺，只是他们没有豪夺的能力。<br><br>　　如果印度比美国实力强，印度会豪夺得更凶，周边的小国一个都留不下来，全部都会被印度吞并。<br><br>　　最近，印度的印度洋战略出现重大挫折。<br><br>　　正文：<br><br>　　我们都知道，美国号称全球霸主，在140多个国家有驻军，有374个海外军事基地。<br><br>　　其实除美国之外，还有一个国家也是小号的霸主。<br><br>　　这个国家就是印度，印度不仅是小号的全球霸主，还是妥妥的南亚霸主，只要是周边的国家，印度要么就是侵略吞并，要么就是要驻军彰显自己的霸权。<br><br>　　美国将整个美洲看作自己的后院，将全球四大洋看作自己的内河。<br><br>　　印度就将整个南亚看作自己的势力范围，将印度洋作为自己的内河。<br><br>　　很不幸，对于印度洋上的那些国家来说，印度是巨无霸一样的存在，绝对有这个实力可以碾压他们。<br><br>　　所以迄今为止，印度在多达6个国家有驻军，也搞了大约几十个军事基地。<br><br>　　第一个是不丹，不丹是一个地理位置上被印度三面包围的国家，印度通过各种基础建设控制着不丹，将不丹看做是自己的禁脔，军事基地都修了十几个，驻扎着大约3000名士兵；<br><br>　　第二个是塔吉克斯坦，这里本来是俄罗斯的“后院”，但是印度很会找时机，在90年代苏联解体俄罗斯处于混乱的时候就见缝插针混了进去，在距离塔吉克斯坦首都130公里的法克霍修建了空军基地，派驻了空军和米格29战机。<br><br>　　印度为啥挑这个地方呢？<br><br>　　因为这里临近巴基斯坦，尤其靠近克什米尔地区，在这里有了军事基地，印度就能有效的威慑巴基斯坦。<br><br>　　同时，塔吉克斯坦是中国的邻国，所以这对印度来说是一举多得。<br><br>　　第三个是塞舌尔；<br><br>　　塞舌尔是东部非洲印度洋上的一个群岛国家，人口数量少得可怜，只有10万，但地处欧、亚、非三大洲中心地带，为亚、非两洲交通要冲，位置十分重要。<br><br>　　印度老早就看中了这块地方，从2015年起，印度就租下了塞舌尔的阿桑普兴岛，在这里修建海军基地。<br><br>　　在2018年时印度又与塞舌尔签署了一份为期20年的协议。根据协议，印度将在塞舌尔的阿桑普申岛兴建海军基地，进一步扩大自己在印度洋上的影响力。<br><br>　　第四个是马达加斯加。<br><br>　　马达加斯加那是印度洋边上的非洲岛国，穷得一塌糊涂，人口2800万。<br><br>　　印度一直对马达加斯加展开援助，并以此为条件在马达加斯加北部区域建立了海岸警戒雷达站，开设了军事基地，作为自己监控印度洋的重要据点。<br><br>　　第五个国家是马尔代夫。<br><br>　　马尔代夫是南亚的群岛国家，全国由几千个岛屿组成，人口只有几十万。<br><br>　　印度一直对马尔代夫施加影响力，通过援助装备、建设军事设施等方式加强了在这里的军事存在，还和马尔代夫签署了从支持海上互联互通到投资信贷在内的多项双边协议，涉及援助及贷款总额超过10亿美元<br><br>　　现在在马尔代夫，印度修建了多个军事基地，派遣了驻军，建立了大型海岸警戒雷达。<br><br>　　第六个国家就是毛里求斯。<br><br>　　毛里求斯也是印度洋非洲的岛屿国家，而印度为了掌控印度洋，在毛里求斯同样建立了军事基地，建立了大型海岸警戒雷达站点。<br><br>　　印度在以上国家的驻军，有一个重要的战略布局。<br><br>　　2019年时，印度外交部就决定，把涉斯里兰卡、马尔代夫、毛里求斯、塞舌尔、马达加斯加、科摩罗、法属留尼旺等国家（地区）外交事务并入印度洋地区司统一管理。<br><br>　　而在此之后，印度就决定在马达加斯加使馆任命国防武官。<br><br>　　以上这些国家，构成了印度洋的关键航道，而印度就疯狂的向这些国家施加影响力，能驻军的统统驻军。<br><br>　　而对这一决定，印度时报就公开宣称，借口是因为“中国不断在西印度洋地区扩张自己的影响力”，所以印度希望通过此举巩固其在该海域的地缘影响力。<br><br>　　除了塔吉克斯坦和不丹，印度在其它4个地区的驻军都可以有效的攻击我们通往非洲和中东地区的航线，而印度希望通过印度洋上的岛国，完整的控制印度洋上的所有航线，将整个印度洋作为自己的势力范围。<br><br>　　但是在最近却出事了，马尔代夫对印度公开表达，强烈的要求驱逐印度驻军，并表示这是马尔代夫所有人民的一致决定。<br><br>　　其实在几年前，马尔代夫前总统亚明在执政时，就在多个公众场合提出，要“警惕印度在马尔代夫的影响力，要防范印度的野心”，并表示希望加入中国的一带一路，结果这样的话说多了几次之后，莫名其妙就因为“洗钱罪”被送去吃牢饭了；<br><br>　　接下来上任的总统萨利赫就乖多了，再也不敢提印度驻军的事情，一再表态欢迎印度对马尔代夫的投资和保护……也就是在这5年期间，印度不停的在马尔代夫新修军事基地，并承担了马尔代夫新军港、新造船厂、新国防部大楼、新训练基地和新警察学院的建设。<br><br>　　现在新的总统穆伊祖当选，又开始马上要求印度撤军……<br><br>　　现在除非印度再找到一些理由，让新总统穆伊祖再去吃牢饭，那么可以说马尔代夫印度驻军的撤销已经成为了定局。<br><br>　　印度苦心布局多年，希望掌控整个印度洋，这个战略将被撕开一个重大缺口。<br><br>　　结果中国就躺枪了，印度马上放出消息，说马尔代夫之所以让印度撤军，是因为他们想让中国驻军。<br><br>　　对此，穆伊祖不得不做出解释，穆伊祖对法新社等媒体明确表态：他不是要通过用中国军队取代印度军队，来破坏地区平衡。<br><br>　　穆伊祖说马尔代夫打算与所有国家密切合作，不会在大国之间的地缘政治竞争中选边站队。<br><br>　　马尔代夫说我们要求印度撤军和中国有啥关系？<br><br>　　印度说你们不是要让中国驻军为什么要让我们撤军？<br><br>　　马尔代夫说我们只是不想让你们驻军，你们控制和吞并周边的小国又不是什么新闻了。<br><br>　　印度说你们不想让我们控制，难道就是想给中国控制？<br><br>　　马尔代夫说我们不想给任何国家控制。<br><br>　　印度说是中国让你们说的吗？<br><br>　　马尔代夫说……你大爷的，赶紧滚回你们自己国家去！<br><br>　　对此我们想说什么呢？<br><br>　　我们曾经说，美国不巧取，美国只豪夺。<br><br>　　而对于除中国之外的其它国家，不是他们不想豪夺，只是他们没有豪夺的能力。<br><br>　　如果印度比美国实力强，印度会豪夺得更凶，周边的小国一个都留不下来，全部都会被印度吞并。<br><br>　　这就和越南一样，越南为啥不恨美国呢？<br><br>　　越南前脚把法国和美国赶走，后脚就入侵了柬埔寨和老挝，想要做中南小霸主，称霸中南半岛。<br><br>　　所以越南并不记恨美国，越南认为国强必霸，反而越南忌惮中国，因为中国在世界就和平，越南就不敢随便对周边国家发动战争。<br><br>　　所以还是那句话：蛮夷畏威而不怀德，有小礼而无大义。<br><br>　　中国一直强调我们不会走国强必霸的路子，全球也应该跳出国强必霸的西方逻辑。<br><br>　　只能说很遗憾，除了我们自己理解，全球其它的所有国家都不理解。<br><br>　　这就和澳大利亚一样，澳大利亚疯狂的扩张自己的海军，天天散播中国威胁论，除了被美国唆使之外，很重要的原因，就是他们真的认为中国强大了会威胁他们的安全。<br><br>　　中国说我建设自己的国家，和你有啥关系，你以为你是谁？<br><br>　　澳大利亚说你强大了你不来打我不来抢我的东西，那你不是傻逼吗？<br><br>　　中国说我为什么要打你，你有毛病吧？<br><br>　　澳大利亚说这个世界上有哪个国家强大了不称霸？你蒙谁呢？<br><br>　　澳大利亚说你今天不打我，明天也要打我；<br><br>　　明天不打我，后天也要打我；<br><br>　　后天不打我，100年后也要打我……<br><br>　　澳大利亚说得对不对呢？<br><br>　　澳大利亚说你就看印度这个国家，穷得饭都吃不上，5.6亿人营养不良，但是动辄就欺凌周边国家，每天都想着扩大自己的影响力，到处修建海外军事基地，这才是正常的逻辑。<br><br>　　我们一定要想清楚，这个世界的逻辑是从实力的地位出发。世界的秩序是丛林世界。<br><br>　　至少这是现实的、目前的逻辑。<br><br>　　1405年，早于欧洲大航海100年，中国首先开始了对全球的探索，进行了大明的航海时代。<br><br>　　可惜那个时候，我们不懂，基于从实力的地位出发。<br><br>　　因为此时，如果论国力，大明可以秒杀整个欧洲，仅在探索时期的航船，大明的排水量吨位与载重量均是哥伦布时期的10倍以上。<br><br>　　在航海技术上，郑和使用海道针经即指南针导航结合过洋牵星术的天文导航，在当时是最先进的航海导航技术。<br><br>　　大明的船队，一次性航海人员多达2.7万名，是哥伦布的20倍以上。<br><br>　　欧洲的船队实力是1，大明就至少是10。<br><br>　　可惜我们不懂从实力的地位出发，中国积极、主动发展与藩国的邦交关系，对周边国家采「不侵占」的态度，试图构建一个有等级秩序的、和谐的理想世界秩序。<br><br>　　在郑和船队的行驶过程中，出现的任何东南亚、中东、非洲的土著国家，大明的任何一只船队在武力、军备、技术上都可以完全碾压，但是大明进行了有序的文明贸易，平等的和当地的土著交换物产。<br><br>　　郑和每次航行的军队数量是在2万以上，到锡兰、爪哇这些地方的时候，如果真的要抢劫，灭一国绝对不费吹灰之力，有时候数万军队到东南亚的小港口，武力值简直是天壤之别，可是所到之处，都是平等互利的进行以物易物。<br><br>　　在大明的历史记载中，和所经过各国的史书记载中，没有出现任何一次的掠夺行为，尽管中国绝对有这个实力。<br><br>　　其实，从汉代开始，中国就不懂基于从实力的地位出发，一直是将中国的技术、艺术、特产等沿着两条丝绸之路传递到全球，为全球文明的发展做出了卓越贡献。<br><br>　　但是从大明大航海后的100年左右，西方世界的大航海时代到来了，这是西方基于从实力与地位出发的开始。<br><br>　　西方的文明，没有贸易，就是抢劫与掠夺。<br><br>　　西班牙人拿到了全球2/3以上的黄金和白银，他们付出了什么？也就是屠光了南美的印第安人，灭亡了阿兹特克帝国……<br><br>　　英国殖民了印度，找到了最大的原料市场和商品市场，几百年间至少饿死了千万级印度人。<br><br>　　比利时殖民了刚果，所有的刚果人都成了奴隶，刚果减少了超过500万人口，砍橡胶不拼命就被断手断脚……<br><br>　　印第安人几乎被屠戮殆尽、非洲损失了一亿人口……<br><br>　　事实上，对于杀人放火的西方世界，包括到现在扶植全球恐怖主义的美国，多数国家是没意见的，他们认为这是正常的。<br><br>　　他们只恨自己实力不济，如果实力到了，自己也可以学美国。<br><br>　　而和平崛起的中国，对他们来说才是不可理喻的。<br><br>　　中国经常说不干涉他国内政，可惜的是，这对很多国家来说是不能理解的。<br><br>　　他们的判断标准只有一个，就是：你是否有能干涉我内政的能力，你只要有了这个能力，我就默认你能干涉我的内政，只是什么时间的问题。<br><br>　　所以，要搭建人类命运共同体，要让中国之外的国家懂得国强不霸的逻辑，还是一条漫漫长路……<br><br>　　因为：蛮夷畏威而不怀德。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:52:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：向中国求援！输出“人类命运共同体”摆平巴...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277541-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392241">　　11月19号，中国外交部发言人宣布了一条惊人消息，说阿拉伯、伊斯兰国家外长联合代表团将于11月20-21日访华，代表团成员包括沙特外交大臣费萨尔、约旦副首相兼外交大臣萨法迪、埃及外长舒克里、印度尼西亚外长蕾特诺，还有巴勒斯坦外长马立基，以及伊斯兰合作组织秘书长塔哈。外交部发言人还说，在访问期间，中方将同代表团就推动当前巴以冲突降温、保护平民、公正解决巴勒斯坦问题深入沟通协调。<br><br>　　伊斯兰合作组织总部在沙特的吉达，现任秘书长侯赛因·易卜拉欣·塔哈，是个乍得人，伊合组织有57个成员国；而阿拉伯国家联盟的总部设在埃及首都开罗，阿盟有22个成员国，我在第1251期（伊斯兰世界支楞起来了！要为巴勒斯坦人做主，中国做隐身大侠）里说过，现在的阿拉伯、伊斯兰国家总人口达到了20亿，领土总面积已经超过了3000万平方公里。<br><br>　　在11月11号，这些国家在利雅得搞了一次阿拉伯-伊斯兰国家领导人联合特别峰会，专门讨论应对以色列在加沙地带对巴勒斯坦人大屠杀的对策，虽然峰会并没有出台非常有力的应对以色列的政策，包括叙利亚总统阿萨德在内的许多政治要人都表示失望，但我在节目里说了，全世界的阿拉伯国家和伊斯兰国家，能在新一轮巴以冲突发生后一个月里，就实现如此的大团结，史上绝无仅有，虽然并没有形成共同针对以色列的军事行动的决定，但听话听声，锣鼓听音，这种大团结本身比任何军事行动更有力量，以色列和美国已经完全因此失去了道德至高点。<br><br>　　所以，阿拉伯、伊斯兰国家外长联合代表团的这次访华，其实是11月11号那场峰会的第一个续篇，它们把第一个续篇落脚点就选在了中国，当然中国只是他们的第一站，接下来联合代表团还会访问世界其他大国，美国、俄罗斯、印度、巴西应该都必不可少。<br><br>　　其实，我刚看到这条消息的时候，还是有少许的悲哀，为什么呢？整个阿拉伯、伊斯兰国家，加一起几十个，20亿人口，3000多万平方公里的领土，现在被只有2.55万平方公里和900多万人口的以色列搞得是一愁莫展，拿它没有办法，这么多国家里居然没有任何一个国家的军事实力超过以色列，根本无法跟以色列硬撼，只能组团游说世界，这不是一种悲哀吗？<br><br>　　自从10月7号新一轮的巴以冲突爆发以来，中国政府现任的中东问题特使翟隽就马不停蹄地在各中东、阿拉伯和伊斯兰国家之间斡旋，当然首先是要表达中国对巴勒斯坦人民的支持，注意，我们是支持巴勒斯坦人民，而不是支持哈马斯；10月中旬时，翟隽特使曾与以色列外交部的副总司长哈帕兹通过话，翟隽传达了中国政府的立场，表达了中国对紧张局势升级和暴力加剧的关切，还对受害者表示了深深的慰问。<br><br>　　我们的中东问题特使是副部长级的，而以色列只出了一个副总司长，这是不对等的，然而，这次通话之后，以色列外交部发表声明称，对中国的立场表示失望，认为中国没有明确而毫不含糊地谴责哈马斯对平民的暴行和绑架。以色列驻华大使潘绮瑞还说，如果中国想要在中东地区成为一名参与者，就必须采取更加平衡的立场。换句话说，你中国想参与巴以冲突的调停，必须先向着我以色列讲话，否则我不认你。<br><br>　　犹太人的这种傲慢和给脸不要脸，真的是溢于言表，当然，中国在本轮冲突发生以后，尤其是作为联合国轮值主席国，推动了第一个安理会决议的出台，这看似也是得罪了以色列，却获得了更广大的阿拉伯、伊斯兰国家的支持，这就是联合代表团把访问的第一站选在中国的最重要原因吧。<br><br>　　所以中国没有向着以色列讲话，却一样可以参与巴以冲突的调停，因为这是几十个阿拉伯、伊斯兰国家的急迫需求。<br><br>　　当然找到了中国，他们也算是找对人了。<br><br>　　但是，这个代表团里，并没有像伊朗、也门、黎巴嫩、叙利亚这些对以色列表现强硬的国家的外长，沙特、约旦、埃及、印尼这些国家，应该都是希望请中国斡旋，把以色列拉回到谈判桌上来，而不是直接聚拢起军事力量，跟以色列对着干的，中国曾经针对俄乌冲突提出的12条关于政治解决乌克兰危机的中国立场，应该也是沙特等国外长们到中国来想获得的支持的主要诉求。<br><br>　　换句话说，这次联合代表团访华，就是要让11月11日出台的关于巴勒斯坦问题的决议在更大范围内得到延续，增加阿拉伯、伊斯兰国家针对以色列的道义优势，这一点其实与中国的主张是契合的。<br><br>　　而如果伊朗、叙利亚这些国家的外长也一并来华，那一定会向中国提出更强烈的甚至是军事支援的要求，那这既是不了解中国，也是在为难中国--当然了，下一支阿拉伯、伊斯兰国家外长联合代表团访问的目的地有可能会是俄罗斯，那时候伊朗、叙利亚、黎巴嫩、也门这些强硬派国家的外长肯定是会到场。<br><br>　　3月10号，在中国成功斡旋之下，什叶派老大伊朗和逊尼派老大沙特阿拉伯达成了世纪大和解，这个瞬间对整个中东国家都是非常美好的，现在它们无疑也想在中国的努力下，用政治解决的方式解决巴以冲突的死局，世界上大部分国家，包括大部分的阿拉伯、伊斯兰国家，都是不想打仗的，这也显而易见，但在巴以问题上，说实话，想获得和平，要比参与战争困难得多，那是要跟阴险的美国和傲慢的以色列直接掰手腕的，是对中国外交智慧和国际信誉的严峻考验。<br><br>　　前几天，中美元首在旧金山有过一次重要会晤，在会晤中，中国领导人再次宣布，中国不向任何国家输出价值观，其实，我觉得，现在这些阿拉伯、伊斯兰国家恰恰是在向中国请求价值观的输出，他们需要什么呢，我觉得是需要中国输出“人类命运共同体”，以摆平这场“巴以生死局”。<br><br>　　我觉得，这也正是中国向世界推广“人类命运共同体”的一个机会。<br><br>　　其实，还有一个最为现实的问题，我们知道，现在跟以色列直接动手的，除了哈马斯武装，就是真主党武装，还有就是胡塞武装，所有的中东国家、阿拉伯和伊斯兰国家，都保持住没有跟以色列形成直接的敌对关系，这实质上最大化地控制了加沙冲突不会外溢到整个地区，但是，我觉得这样的局面其实也是不可持续的，也是有大风险的，如果这种局面长期得不到解决，这些国家对以色列的加沙大屠杀都光喊口号而不动手，全靠哈马斯和真主党、胡塞武装在前面拼人头，那么哈马斯、真主党和胡塞这些非政府组织在中东伊斯兰国家的影响力就会直线上升，反过来还会严重威胁中东国家内部的稳定，所以，现在的局面已经与前5次的中东战争明显不一样，谁也不能再坐壁上观，否则谁就会首先倒霉。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:50:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：今天，昂撒白人和犹太财团，正式决裂！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277539-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392239">　　按照这个趋势下去，以色列已经彻底输了，内塔尼亚胡可能很难善终！<br><br>　　累计到现在多个西方国家都发生了翻天覆地的变化，态度简直是180度大转弯。<br><br>　　11月3日，澳大利亚外交部部长，呼吁以色列听盟友的劝，一定要保持克制。<br><br>　　11月12日，梵蒂冈教皇方济各呼吁巴以冲突停火，呼吁对加沙实施救援。<br><br>　　11月14日，加拿大特鲁多当着全球记者的面，公开呼吁以色列停止屠杀。<br><br>　　11月15日，法国总统马克龙首次严厉的谴责以色列，要求以色列停止轰炸平民和医务人员。<br><br>　　11月18日，德国首次批评以色列的定居点政策，德国总理朔尔茨明确表示支持两国方案。<br><br>　　11月18日，美国总统拜登极其严厉的批评了以色列，并且给以色列画下了红线：<br><br>　　首先，以色列不能吞并加沙和约旦河西岸，这两个地方必须交给巴勒斯坦民族权力机构，也就是交给法塔赫管理。<br><br>　　其次，拜登重申了美国对两国方案的支持，表示绝对不能缩小巴勒斯坦的版图，不能继续封锁和围困巴斯坦，不能强迫巴勒斯坦人离开当地。<br><br>　　最后，拜登表示以色列必须停止对于巴勒斯坦平民的袭击，停止在约旦河西岸建立定居点，如果以色列继续建立定居点……<br><br>　　拜登表示：“美国准备采取自己的措施，包括对在约旦河西岸袭击平民的极端分子实施签证禁令。”<br><br>　　你要继续建立定居点，我们美国就直接制裁，拜登对以色列的态度，可以说是一步步在强硬化。<br><br>　　这次和过去的批评以色列不一样，拜登把具体的细节说的太清楚了，模糊的空间都没有留给以色列。<br><br>　　看看以上的表态。<br><br>　　虽然说西方国家现在还在支持以色列，但是动作上很明显正在快速的划清界限，拉开距离。<br><br>　　为什么西方国家一边支持以色列，以色列的弹药和援助物资都是西方送的。<br><br>　　而西方一边又在不断的和以色列划清界限？<br><br>　　这就是我之前文章说的那句话：“水已沸，而鱼不知。”<br><br>　　西方国家现在的态度是这样的：<br><br>　　就好像有坏人对一个地主的傻儿子说，随便杀人，随便打，你想怎么玩就怎么玩！<br><br>　　于是这个地主家的傻儿子就开始放飞自我了。<br><br>　　然后坏人在旁边默默的就拿起了摄像机，开始记录这个地主家傻儿子的罪证，顺便还拨通了报警电话……<br><br>　　人家要的就是他这样疯狂，等被抓进去判罪以后，就可以把这个地主家的傻儿子的家产给瓜分掉了。<br><br>　　11月3日，据《国会山报》报道，美国国防部当日发布一份备忘录称，将不再允许其高级军事领导人前往以色列，也不再鼓励美国国会议员在冲突期间对以色列进行访问，这份备忘录定于11月7日起生效。<br><br>　　以色列这个地主家的傻儿子还没有意识到。<br><br>　　在11月3号的时候，美国就已经开始出台相关法规，白纸黑字的和以色列划清界限！<br><br>　　很多人有一个误会，包括我之前也有这样的误区。<br><br>　　认为巴以冲突中，马斯克的推特和中国的抖音海外版起到了大作用，让西方老百姓看见了真相，从而反转了西方的舆论。<br><br>　　这只是结果，并不是原因。<br><br>　　马斯克只是一个商人，他没有政治权利，他的钱也没有多到可以操控所有的美国政客。<br><br>　　所以如果美国政府真的要他闭嘴的话，他是不可能有能力抵抗的。<br><br>　　抖音海外版也一样，如果不是由我国政府护着，早就被美国给封杀了或者抢走了。<br><br>　　现在抖音海外版未了在美国生存，是非常守规矩的，绝对不可能公开参与政治，更不可能和西方政府反着来。<br><br>　　那么为什么在这两个APP上传播了大量的真相？<br><br>　　因为这两个APP虽然没有能力和美国政府对抗，但是他们都不属于犹太财团的人。<br><br>　　这是两个非犹太财团的平台，是两个犹太资本介入最少的平台。<br><br>　　是美国核心圈内部有一些人，希望传播不利于犹太财团的声音，而恰好这两个平台不属于犹太财团的势力范围。所以才会在这两个平台上出现大量的巴勒斯坦真相曝光。<br><br>　　这才是真相！美国有人要搞犹太财团。<br><br>　　否则你借马斯克100个胆子，他也不可能说以一己之力去挑战犹太财团。做到他这种程度的商人不可能是傻子，敢公开做这么大胆的事情，一定是背后有人，或者说有一股力量，这方面做过生意的懂得都懂。<br><br>　　同理抖音海外版，前段时间刚刚接受美国的听证会，可以说是好不容易才在美国生存下来，抖音海外版怎么可能说有胆子还去介入政治？<br><br>　　所以我们大家把问题都搞反了。<br><br>　　为什么抖音海外版现在在美国还没有被封杀？因为它是一个中国APP！这就是我的分析。<br><br>　　是的，你没听错，我下面开始详细分析。<br><br>　　有人肯定要说，这是中国APP啊，之前中美竞争，难道他们不想干掉我们的平台吗？放在美国一个中国平台，这不是养虎为患吗？<br><br>　　大错特错，如果你这样想的话，就把问题想简单。<br><br>　　这不是养虎为患，这是养寇自重。<br><br>　　我们把时间回溯到马斯克收购推特之前。<br><br>　　当时几乎所有的美国舆论平台和媒体，全部都被犹太财团的势力给控制了，除了抖音海外版。<br><br>　　对美国整体来说，抖音海外版这个平台是中国的。<br><br>　　可对昂撒白人势力来说，抖音海外版是中国的，意味着他不是犹太财团的人，是一个圈外人，能否懂这个意思？<br><br>　　这是一股全新的势力，他可以是敌人，他也可以成为你打压敌人的短时间工具。<br><br>　　甚至可以这样说，之所以抖音海外版可以在美国生存到今天，恰恰因为这是一个中资公司的产品。在美国所有媒体几乎都被犹太财团控制的环境下，几乎是一股清流。<br><br>　　有句古话说的好，敌人的敌人也可以是朋友，作战也要分轻重缓急，什么是首要敌人，什么是次要敌人？<br><br>　　对整体的美国来说，首要敌人肯定是中国。<br><br>　　但是对具体的美国来说，昂撒白人势力的首要敌人真的是中国吗？<br><br>　　现在犹太财团都快把他们从美国的统治阶级里面给踹出去，谁是首要敌人还不明显吗？攘夷也得先安内啊！<br><br>　　后来马斯克这个纯白人身份的资本家，以闪电速度收购了推特，在这个时候敏感的人就应该意识到问题了。<br><br>　　这意味着现在美国有两个最大的平台，全部都不属于犹太财团控制的范围内。<br><br>　　换句话说，这个时候犹太财团的媒体高墙，城门已经被踹破了，只是当时他们自己还没有意识到。<br><br>　　再说一个细节。<br><br>　　2021年11月2日，马斯克突然写下一个中文推特，内容是中国的七步诗：<br><br>　　“Humankind 煮豆燃豆萁 豆在釜中泣 本是同根生 相煎何太急。”<br><br>　　同时他还把这个内容发布在了中国微博上。<br><br>　　马斯克当时为何要写7步诗？是有什么人在迫害他吗？<br><br>　　?原因是当时犹太财团发动的美国舆论正在围攻他，要求马斯克把自己的钱直接捐出去。都是富人，相煎何太急？<br><br>　　2021年，马斯克正式成为全球首富。<br><br>　　随后，在2021年3月19日，美国佛蒙特州参议员伯尼桑德斯开始攻击马斯克，他说马斯克和贝索斯都太有钱了，他们应该捐一部分出来意思一下。<br><br>　　？<br><br>　　随后联合国粮食计划署执行主任：大卫比斯利 也呼吁马斯克和贝索斯快点捐钱，只要把净资产的2%全部捐出来，就可以解决全球的饥饿问题。<br><br>　　？<br><br>　　这个事情的亮点在于什么？<br><br>　　首先伯尼桑德斯是明确身份的犹太人。<br><br>　　然后另外一个逼捐马斯克的联合国官员叫做：大卫比斯利（David Muldrow Beasley）<br><br>　　我没有查到他是不是一个犹太人？但是众所周知，大卫著名的犹太称呼之一。<br><br>　　马斯克作为西方人，他可能也不知道这个大卫是不是犹太人，但是一提到大卫，所有西方人的第一反应就是犹太人。<br><br>　　并不是所有大卫都是犹太，但是很多犹太都是叫大卫。<br><br>　　为什么当时被逼捐的是马斯克和贝索斯？因为这两个富豪都不是犹太人。<br><br>　　你不要以为当时他们捐款了，就可以了事了。这就是一个死亡开头，一旦开了这个头，以后美国舆论有什么事情都会找他们两个人捐钱，升米恩斗米仇，懂吗？会被彻底榨干的！<br><br>　　这方面我明确查过了，贝索斯确实不是犹太人，没有在任何公开场合说过自己是犹太人，他的家庭记录也没有犹太经历。<br><br>　　当时 伯尼桑德斯 和 大卫比斯利 都是异口同声的点名要求 马斯克 和 贝索斯 两个人捐款的，对于其他犹太富豪他们提都不提。<br><br>　　这何尝不是一种双重标准？凭什么只要这两个非犹太富豪捐款？<br><br>　　所以说昂撒系白人和犹太系的矛盾很早就开始了。<br><br>　　顺便我说一句，大家不要以为伯尼桑德斯就是好人，因为这个人说要在美国搞社会主义，所以国内很多人对他有好感。<br><br>　　但恐怕他说的是谎言，因为他前脚说要搞社会主义，后脚就给希拉里去站台。你相信这种人真的是准备在美国搞社会主义的吗？希拉里在美国可是出了名的战争贩子。<br><br>　　我个人认为，所谓的伯尼桑德斯的是支持社会主义，他只是在美国扮演左派这一个角色而已。真正的目的是帮助犹太财阀打击异己，精准煽动大众对非犹太系富人的仇恨。<br><br>　　最后在结尾给大家总结一下，为什么现在昂撒和犹太这个曾经亲密无间的伙伴决裂了？根源性的矛盾是什么？<br><br>　　第一、犹太财团控制的美联储，给美国背的债务越来越大了，美国已经还不起债了，明年就有严重的债务危机。<br><br>　　第二、我国的全球去美元化战略非常成功。美国的金融霸权逐渐失效了，收割不动了，这就让昂撒势力感觉留着犹太财团没有用，替自己办不了事了，而胃口却越来越大。<br><br>　　第三、了解一个民族就要看这个民族的历史。欧洲白人历史上从来都是国王让犹太商人去管钱袋子，然后国王还不起钱以后，就把所有的锅都甩给犹太商人，再把人家的存款变成自己的存款，随后经济危机也就解决了。<br><br>　　请记住，历史上每一次他们都是这样做的。<br><br>　　所以明白了吗？这就是为什么现在西方国家一边拱火以色列动手，一边逐渐和以色列划清界限。<br><br>　　收割围堵中国实在是搞不动……<br><br>　　如果对外不行，那对内有没有对象能搞得动？你猜他们准备搞谁？<br><br>　　项庄舞剑，意在沛公！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:47:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：拜登内斗内行]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277537-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392237">　　阿拉伯、伊斯兰国家外长联合代表团将于11月20日至21日访问我国。<br><br>　　代表团成员包括沙特外交大臣、约旦副首相兼外交大臣、埃及外长、印尼外长、巴勒斯坦外长。还有一位伊斯兰合作组织秘书长。<br><br>　　沙特是逊尼派的代表之一，掌握着石油。约旦是世俗化的代表，最为现代化。印尼是人口大国，有劳动力。巴勒斯坦是冲突的一方，自然要列席。<br><br>　　把人口、现代化宗教和能源捏在一起，能在巴以问题上发挥什么不言自明，毕竟来的几位都是激进派，更为保守的保守派，主要都在嫌激进派太保守了。<br><br>　　伊朗推动的真主党早就和哈马斯打成了一片，不知道哪里捡了装备的胡塞武装甚至对着美军的军舰发射起了导弹。土耳其人在北约心在汉，搞不好正在向不知道什么人透露着什么信息。<br><br>　　本来不共戴天的仇，比如说两国仇恨，土耳其杀沙特记者也好，还是两派仇恨，什叶派和逊尼派也好，出现了一个以色列，就突然消停了。在内塔尼亚胡面前，一切都可以谈，没有什么不能谈的。<br><br>　　那边的拜登，完全清楚，现在的加沙南部挤进去200多万巴勒斯坦人。断粮，停电，停水，叫做战俘营都要讲一句违反日内瓦公约。叫做集中营都没有人没明没夜的扔炸弹。<br><br>　　如果以军继续打下去，只会在全球引发更大的反以浪潮。毕竟现在连意大利人都在比萨斜塔挂巴勒斯坦的旗帜了。<br><br>　　拜登清楚这些信息，拜登在做什么呢？拜登再让出全球话语权。<br><br>　　立华我突然想起来，东汉末年，有一人叫做王允，献出连环计，诛杀董卓国贼，和吕布结成同盟，共扶汉室，斗争水平看起来极高。结果等到董卓一死，就既要杀蔡邕，又要杀凉州人，政治水平江河日下。<br><br>　　难道是王允的政治水平突然江河日下了吗？人怎么可能前几天还发挥正常，过几天突然失常。王允的水平没有下降。<br><br>　　难就难在，王允不是在打游戏，不是城市天际线，说盖什么就盖什么，说拆什么就拆什么。打游戏的时候有一个好，那就是所有人都会乖乖配合，自己只需要考虑自己的事情。<br><br>　　现实中的人，想要盖楼，起码需要一套施工队，想要拆迁，起码需要当地的干部和居民自治组织配合。<br><br>　　现实中随便想做任何一个事情，只要是搞建设，都起码需要至少两个人配合。王允的难在于，杀董卓是搞破坏，不需要人配合。<br><br>　　但是匡扶汉室是搞建设，搞建设的时候，王允没得选，唯一的选项就是吕布，还能怎么办？吕布的政治水平有多高，陈宫知道。<br><br>　　一个可用之人，就是想要坐在用人之人的位置，他能怎么办？<br><br>　　拜登同样如此，搞中东的时候，奥巴马要处处搞颠覆，他很在行。但是要建设以色列的时候，他没得选了。本来是一个能用的人，虽然因为年老昏聩，也不知道还能不能用，但是他一定要为了自己的儿子，自己去做那个用人的人。<br><br>　　他能用的人，还有谁呢？<br><br>　　搞阴谋厉害的人，搞不了阳谋。搞颠覆厉害的人，搞不了建设。就好像在体制内搞花花肠子多的人，上了社会，马上就能被买衣服的大娘敲诈一笔。<br><br>　　一旦脱离了那个熟悉的环境，讲价都不会。这就是人的局限性。内斗内行的人，外斗一定外行。<br><br>　　既然拜登搞不了建设，权力是不会出现真空的。总有人要搞建设。不是美国人搞不了，而是拜登搞不来。<br><br>　　搞不来，就要让出全球话语权来。毕竟，你自己不让，最后的结局也在我们这里。拜登能当几年，我们就能扩展几年。<br><br>　　就像是王允，能不配位，自己不下来，有人会让他下来。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:44:32 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，即将开局！又一场世纪大博弈]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277536-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392236">　　今天还是写条短的。<br><br>　　先把这几天，我一直在说的那句话，再来说一遍：前两天在旧金山发生的事，整个过程全世界都在关注，它的结果，注定会影响到方方面面，注定会让全球震撼！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　先看刚刚出来的这条消息：阿拉伯、伊斯兰国家外长联合代表团将于11月20日至21日访华。<br><br>　　目的是什么呢？<br><br>　　当然是这段时间大家挺关心的事：怎么尽快结束加沙冲突，并且提供人道主义援助的事了！<br><br>　　代表团成员，包括哪些人呢？<br><br>　　消息点到这些人：<br><br>　　沙特外交大臣费萨尔；<br><br>　　约旦副首相兼外交大臣萨法迪；<br><br>　　埃及外长舒克里；<br><br>　　印度尼西亚外长蕾特诺；<br><br>　　巴勒斯坦外长马立基；<br><br>　　还有就是伊斯兰合作组织秘书长塔哈。<br><br>　　看完成员，大家就明白了：这些来的人，都是挺重磅的。<br><br>　　对这件事，该怎么来看呢？<br><br>　　首先是这时间点选得，实在是太精准了：旧金山那边刚结束，这边一堆人就来了！<br><br>　　为了把事情说得更清楚，还得介绍一下这个外长联合代表团是什么个来头。<br><br>　　大致是这么回事：<br><br>　　11月11日，也就是一个星期多一点时间，经过沙特的牵头，在它首都利雅得，举行了阿拉伯-伊斯兰国家领导人联合特别峰会，专门讨论巴以的事。<br><br>　　之后就通过一个决议。<br><br>　　里面有这么一条：责成沙特阿拉伯、约旦、埃及、卡塔尔、土耳其、印度尼西亚、尼日利亚和巴勒斯坦外长代表伊斯兰会议组织和阿拉伯联盟所有成员国立即采取“国际行动”。<br><br>　　第二件事很值得一提：我们是这个代表团访问的首个国家，之后，他们还将访问多国首都。<br><br>　　为啥选我们当第一站，这背后的学问挺大。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　中东这地方，实在是太错综复杂了！<br><br>　　宗教派系！<br><br>　　世俗政治！<br><br>　　历史恩怨！<br><br>　　部族……<br><br>　　简直就是：各种乱七八糟的关系，纠缠在一起，动辄得咎！<br><br>　　所以就有人说：我们在当地，实在是非常神奇的存在！<br><br>　　怎么个神奇法呢？<br><br>　　我之前讲过：中东有四大地头蛇，也就是沙特、土耳其、伊朗和以色列，很多国家往往只能做到最多和三个国家关系不错，总会和一家关系出问题，但只有我们，能做到和这四家的关系，基本都还维持在正常状态！<br><br>　　这段时间，以色列是挺过分的，但到目前为止，还只是体现在舆论场上！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这个外长联合代表团的第一站，就选我们，正好说明我们份量挺吃重的。<br><br>　　这就是实打实的国际地位，反映了人家对我们实打实的信任，对我们的国家声誉，同时还对我们的国家实力，都表示认可。<br><br>　　靠吹牛，这是吹不来的。<br><br>　　到这里，顺便说一句：近段时间，喜马拉雅山脉对面的那个，现在不知道叫“婆罗多”，还是叫“印度”的国家，正在拼命吹牛，说自己早就是“全球南方”，也就是全世界发展中国家的领袖，国内声音挺大，但可惜就它在自嗨。<br><br>　　看到这里，有人可能要说：这个外长联合代表团能起到什么作用？过去20多天，各种外交呼吁，难道还少吗？以色列人不是一点都不听，还挺嚣张的？<br><br>　　过去十多天，确实这样，但现在情况不同了。<br><br>　　如果从以色列内部来看，它现在现在是手头快没钱了，而在武器弹药这一块，别看它还打得挺凶，其实美国和西方能供给它的，已经越来越少，快要打干了。<br><br>　　没钱没弹药，你让它拿什么打？<br><br>　　所以这段时间，以色列人自己也在慢慢地，开始为自己找下台阶，有点后退的意思了。<br><br>　　怎么后退呢？<br><br>　　开始承认一些事了。<br><br>　　大家都知道，以色列骂哈马斯，骂得最厉害的，就是说他们在10月7日当天，袭击了在隔离墙外开音乐节的年轻人，死了好几百。<br><br>　　但后来，以色列人自己放出来的画面，让人看了之后，充满了怀疑：现场很多汽车，似乎遭到了重火力的袭击，上面弹痕累累，很多车子都被打穿了！<br><br>　　哈马斯只是支拖鞋军啊！<br><br>　　他们哪来的重火力？<br><br>　　结果没想到，今天以色列的主要报纸《国土报》，突然承认了：以色列安全部门经过调查，发现在10月7日当天，有架以色列国防军的直升机从拉马特大卫基地起飞，抵达音乐会现场，在向哈马斯开火时，“显然还击中了在场的一些狂欢者”。<br><br>　　《国土报》还说：哈马斯搞袭击时，事先并不知道有音乐节，所以他们有人发现后，正急着叫人赶紧去，但以军的阿帕奇直升机就到了，然后就开始盲射。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这事挺有爆点的，毕竟已经到承认自家军队杀自家平民的程度了！<br><br>　　到这时候，突然说出真相，说明什么呢？<br><br>　　就是昨天说的那个观点：以色列是小国啊，它一口气动员了四五十万人，还从加沙和北部边境，各撤走了几十万人，已经把全国都扰动了，给不管是经济，还是社会，都造成极大的负担，这种状况根本没法持久！<br><br>　　这是它的内部环境。<br><br>　　外部环境呢？<br><br>　　现在的国际舆论，简直是一浪高过一浪，到了以色列没法招架的地步！<br><br>　　说一个最明显的国家。<br><br>　　德国！<br><br>　　这两天，德国总理朔尔茨专门演了一场戏！<br><br>　　什么戏呢？<br><br>　　我们都知道：德国因为二战小胡子的事，对以色列一直背着道德包袱！<br><br>　　所以10月7日的事一出，德国政府简直是想都不想，几乎是无条件地，彻底站在以色列一边，甚至比美国人还狠！<br><br>　　这些天，德国总理朔尔茨已经讲过无数次：德国将和以色列站在一起！<br><br>　　他本人也去过以色列，表示支持！<br><br>　　德国那位“360度”外长，更是去了好几趟！<br><br>　　但这两天，德国人变态度！<br><br>　　怎么变呢？<br><br>　　很有意思，德国人这次做事的方式，挺别出心裁的：他们昨天邀请了土耳其总统埃尔多安，到德国去访问！<br><br>　　为啥说这是别出心裁呢？<br><br>　　因为这段时间，埃尔多安虽说实际有伤害的事，基本没怎么干，但他对以色列开的嘴炮，那绝对是中东国家中，最隆隆作响的！<br><br>　　啥话都骂过了！<br><br>　　尽显骑墙高手的本色！<br><br>　　既然他这段时间，选了这种人设，德国也知道他是这种人设，还专门请他去访问，那德国人暗地里，究竟是啥意思，就不要太明显了。<br><br>　　所以前天，在开一起开新闻发布会时，他就公开和德国总理朔尔茨配合默契，当着媒体，演出了了一场公开吵架的好戏！<br><br>　　在发布会上，朔尔茨还是那副态度：我们德国，可是对犹太人犯过罪啊，所以我们必须得支持以色列啊，必须和它站在一起啊！<br><br>　　然后呢？<br><br>　　埃尔多安立刻心领神会，马上开始了他的表演：我们土耳其没搞过大屠杀，我们可不欠以色列任何东西！<br><br>　　我之前介绍过朔尔茨：此人城府很深，从来都是板着一张脸，让人看不出他是喜是怒。<br><br>　　但可以肯定，当埃尔多安说出这番话时，朔尔茨肯定会投去感激的目光！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　德国为啥一直抬不起头来，很大程度上，就因为这个“原罪”啊！<br><br>　　结果埃尔多安跑来，说：你们当年是对不起人家，但你对不起的这个人，其实也不是什么好东西，它现在也在搞大屠杀。<br><br>　　这在精神上，对德国人是多么大的解脱啊！<br><br>　　然后大家猜：朔尔茨接下去，干了什么？<br><br>　　第二天，也就是昨天，他就给以色列总理内塔尼亚胡，打去了电话，口风大变！<br><br>　　朔尔茨是这么说的：<br><br>　　我们德国，希望在加沙地带，能实现“人道主义停火”！<br><br>　　我们希望改善当地的“人道主义状况”！<br><br>　　要是在之前，德国总理敢对以色列总理这么说，肯定会被内塔尼亚胡以债主的身份，骂过臭死，但埃尔多安前一天，早就给他解脱过了呀。<br><br>　　内塔尼亚胡还能说什么呢？<br><br>　　只能暗中在肚子里臭骂，却不敢说什么！<br><br>　　朔尔茨干的事，还不止这些：新闻报道说，在他和内塔尼亚胡通电话前，他就在一次市民大会上，宣布支持“两国方案”，并呼吁以色列立即停止在约旦河西岸的定居点建设。<br><br>　　这意味着什么呢？<br><br>　　之前几十年，只要碰到德国，以色列人就念起的那个“紧箍咒”，现在彻底失灵了，德国人已经乘机解套，脱壳而出了！<br><br>　　到这里，有人要说了：为啥说德国为了解套，专门演了一场戏呢？<br><br>　　朔尔茨玩的这手，被人看穿了。<br><br>　　谁呢？<br><br>　　欧洲新闻网。<br><br>　　它就对两件事，充满了疑惑：埃尔多安和德国的关系，没那么好啊，他都3年没访问过德国了，德国人为啥早不邀请，迟不邀请，偏要在他嘴炮最响时请他呢？<br><br>　　所以它就意味深长地说：对于大屠杀记忆犹存的德国来说，接待埃尔多安这样一位质疑以色列国家“合法性”的领导人，是一种“微妙的行为”。<br><br>　　有多微妙，大家就自行感受吧！<br><br>　　德国这种有包袱的国家，都解套了，别的国家大家就更加可以自行想象了。<br><br>　　再说一个国家：澳大利亚。<br><br>　　总是“五眼联盟”之一吧？<br><br>　　在议会里，澳大利亚总理阿尔巴尼斯和反对党党首，为了以色列的事，公开吵架了。<br><br>　　怎么吵的呢？<br><br>　　这个党首名叫彼得·达顿，他在议会发言时，跳出来臭骂阿尔巴尼斯，说他没能“消除反犹主义”。<br><br>　　这里得说一下：这些年，因为犹太人的各种操纵，“反犹主义”成了一个不能碰的东西，谁要是被扣上“反犹主义”，谁只怕就得一辈子倒霉。<br><br>　　怎么形容呢？<br><br>　　放在之前，这绝对是口大帽子，被扣上的人，只能吃哑巴亏！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　彼得·达顿失算了！<br><br>　　因为这段时间以色列的作为，“反犹主义”这个帽子，已经不攻自破了！<br><br>　　结果他刚说完，就被阿尔巴尼斯一顿臭骂：你这是在乱扣帽子，这是在将“反犹太主义武器化”，“巴勒斯坦人的权利和正义”也需要捍卫！<br><br>　　他的对手顿时哑口无言，第二天还被各大媒体嘲笑了个半死！<br><br>　　说到这里，大家是不是看出什么来了：就在这短短的一个多月时间内，人们在内心深处，对该怎么看待以色列这个国家，已经起了很大的变化！<br><br>　　这意味着什么呢？<br><br>　　两件事：<br><br>　　第一件事是美国过去一段时间，所力推的一个地缘战略，也就是所谓的“香料之路”，彻底破产！<br><br>　　这是个什么战略呢？<br><br>　　最明显的体现，就是9月22日纽约联合国大会上的那一幕：在当时，以色列总理内塔尼亚胡带着一脸得意，走上讲台，然后滔滔不绝地，一口气讲了26分钟，讲了以色列的“新中东战略”。<br><br>　　主要讲了三层意思：<br><br>　　一是以色列和沙特很快将实现和解；<br><br>　　二是之后中东的事务，由两国“共管”；<br><br>　　三是巴勒斯坦问题，将不再是问题。<br><br>　　用他的话来说，那就是“对与阿拉伯国家签订的新和平条约，我们不能让巴勒斯坦人拥有否决权”！<br><br>　　之后，他拿出一张图板：“新中东走廊”。<br><br>　　上面显示了这么一条线路：从印度开始，经过阿拉伯海，在阿联酋登陆，过沙特、约旦、从以色列现在占据的海法港出海，进入欧洲。<br><br>　　这张图板一出，全场震动！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　它意味着很多事：<br><br>　　一是这个线路如果形成，中东的地缘形势将会发生变化！<br><br>　　这事我之前说过：虽说今年3月，在我们斡旋下，它和伊朗达成了和解，但在暗中，这两家的那种瑜亮情结，毕竟还是在的！<br><br>　　这种情结，还在多个方面存在：<br><br>　　一个是逊尼派大哥，一个是什叶派大哥！<br><br>　　一个是还保留着王朝制度，另一个则是搞革命，推翻王朝制度才建立起来的政权！<br><br>　　还有更要命的事：沙特和它领着的那帮小王爷国，打仗不行，比较菜；但伊朗和它的“抵抗之弧”，个个都挺能打的。<br><br>　　就算大家和解了，但你说沙特和它带的这帮王爷国，今后对伊朗一点都不担心，怎么可能呢？<br><br>　　所以怎么办呢？<br><br>　　就得拉个能打的，来搞一下平衡。<br><br>　　中东谁能打呢？<br><br>　　当时当然数以色列了，人家毕竟是“中东小霸王”，打过一二三四五次中东战争，在周围一众国家围殴中，不但能活下来，还能抽得周围一圈人都喊疼的嘛！<br><br>　　二是这个线路要是能形成，印度的影响力将会有不小的扩大！<br><br>　　虽说从线路设计来看，明明可以直接从海路走，却硬要走海路，之后再走陆路，然后又走海路，但依照印度人的脾性，它可是从来都喜欢拉虎皮当大旗的，既然放它的力量进去，那到时候它搞军事威胁，敲诈勒索什么的，恐怕是免不了的。<br><br>　　现在呢？<br><br>　　这个战略已经彻底破产了。<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　因为前面说过：沙特和海湾一众王爷国，之所以在美国撮合下，愿意和以色列和解，愿意顺带着给印度人好处，以色列能打是前提！<br><br>　　如果以色列被证明很菜，不能打了呢？<br><br>　　大家都是成年人，再加上大家之前恩怨倒是挺多，交情反倒是一点都谈不上，凭什么我要给你那么大的好处？<br><br>　　结果从10月7日哈马斯对以色列那横空一击，再到近段时间，以色列围攻加沙城，都围了20多年，尽管只是在外面蹭蹭，死活不肯打进去，却死了一大堆将士，旅长都死了好几个，“中东小霸王”的神话，顿时就破灭了。<br><br>　　到这程度，对这些王爷国来说，以色列任何的利用价值，都统统不存在了：<br><br>　　军事方面肯定先没了：你这么菜，起不到平衡伊朗的作用，我和你和解，还有啥意义？<br><br>　　国际支持方面，欧美各国还被你道德绑架着，不得不帮忙，现在这层“紧箍咒”也解开了。<br><br>　　以色列技术先进，科技发达，大家很有合作空间？<br><br>　　开什么玩笑！<br><br>　　谁都知道你以色列是怎么玩的：你有支“8200部队”，通过各种选拔，把全国最擅长搞网络解密、数据分析的一帮人，选拔出来，弄进这支部队里去，用高科技手段，专门搜集情报。<br><br>　　这些人退役后，把自己小组里做过的项目倒一倒，就成民用项目了！<br><br>　　另外他们是犹太人嘛，和美国华尔街那边搞投资的，大家熟得一塌糊涂，这边搞出点东西来，那边就给个超高的估值，之后不管有没有赚到钱，先被美国公司收购，他们搞到一大笔钱！<br><br>　　然后大家看到你赚钱挺多，就都说以色列高科技产业发达！<br><br>　　这其实就是资本游戏嘛！<br><br>　　现在你8200部队还有用吗？<br><br>　　没用了！<br><br>　　哈马斯袭击前，8200部队就不知道？<br><br>　　另外互联网这块，也挖得差不多了！<br><br>　　说到这里，我们就不难发现：对中东这些海湾王爷国来说，因为以色列已经不行了，所以在近段时间，它们的当务之急，是从外面请个比以色列更靠谱、更强大、更值得信赖的力量，来充当中东平衡手！<br><br>　　它们会找谁呢？<br><br>　　就值得思考了。<br><br>　　总之怎么说呢？<br><br>　　在以色列被证明不行之后，中东的地缘格局，很快将进入“后以色列时代”！<br><br>　　到这里，先来个预言吧：加沙地带的事，不会拖很长时间了。<br><br>　　因为现在不管是以色列国内，还是外部，包括欧美、中东各国，都急着希望它快点结束，当然因为下台阶很难找，所以还会搅动一阵子，还会出点血案、搞点比较大的冲突什么的，但在总体上，已经往告一段落的方向去走了。<br><br>　　等双方同意换人质，就差不多了。<br><br>　　对美国、以色列甚至印度人来说，意味着什么呢？简单来说，就是：机关算尽太聪明，反为他人作嫁衣裳。<br><br>　　当然朔尔茨也在偷笑：我只是略施小计，就轻轻巧巧地，把捆住我们德国人几十年的绳子，给解开了！<br><br>　　至于这事了结后，中东地区将会出现新一轮的地缘格局，新一轮的地缘博弈，至于是什么的格局，哪些新力量在博弈，让我们拭目以待吧！<br><br>　　历史将证明：很快会出现的新一轮博弈，将会是极少见的世纪大博弈！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:43:32 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：俄罗斯准备敲打这国，伊朗却突然出面拉拢……]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277530-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392230">　　亚美尼亚曾经是俄罗斯的盟友，不过如今的亚美尼亚当局和俄罗斯关系不佳，甚至还倒向了西方。<br><br>　　前段时间，俄罗斯一度暂停了对亚美尼亚的天然气供应，给出的理由是检修管道。<br><br>　　考虑到俄罗斯是亚美尼亚的主要天然气供应国，因此亚美尼亚当局指责俄方是在利用天然气进行制裁。<br><br>　　然而在这个背景下，伊朗却主动向亚美尼亚提议，加大对该国的天然气供应量。<br><br>　　伊朗驻亚美尼亚大使迈赫迪·索巴尼<br><br>　　亚美尼亚国家通讯社发布消息称，伊朗驻亚美尼亚大使迈赫迪·索巴尼表示，两国可以加大天然气换电力的规模。<br><br>　　这里提到的事情，是伊朗和亚美尼亚正在进行的一个项目，即伊朗向亚美尼亚提供天然气，亚美尼亚则向伊朗提供电力。<br><br>　　迈赫迪·索巴尼表示，伊朗希望把亚美尼亚的电力进口增加三到四倍，相应的，伊朗也会增加天然气的供应量。他透露，该项目对于两国关系非常重要，并希望新的线路在未来的几个月内完工。<br><br>　　除此之外，迈赫迪·索巴尼还表达了希望强化两国关系的意向。<br><br>　　他表示，伊朗和亚美尼亚去年的贸易额超过了7亿美元，今年正向着10亿美元迈进。同时两国还有一个长达32公里的公路项目，这也是迄今为止亚美尼亚政府与伊朗企业签署的最大项目。<br><br>　　伊朗方面鼓励更多的本国公司前往亚美尼亚寻找商机。<br><br>　　伊朗希望向亚美尼亚增加天然气出口，换取更多电力<br><br>　　从伊朗驻亚美尼亚大使的这番表态可以很明显看到，伊朗对于与亚美尼亚的关系是相当重视的，而且是相当友好的。<br><br>　　然而，考虑到亚美尼亚这段时间卷入的国际政治漩涡中，以及和俄罗斯恶化的关系，伊朗这边的表态则显得有些微妙。<br><br>　　简单来说，俄罗斯和亚美尼亚关系恶化，主要还是纳卡地区问题导致的连锁反应。<br><br>　　亚美尼亚和阿塞拜疆在该地区的归属上存在争端，然而在最近的几次冲突中，基本都是阿塞拜疆占优势，目前该地区已经被阿塞拜疆实际控制。<br><br>　　亚美尼亚一开始是打算寻求传统盟友俄罗斯出面解决问题，但是这些年来，俄方并不打算插手这件事情，也就没有帮亚美尼亚。<br><br>　　亚美尼亚在与阿塞拜疆的冲突中处于劣势<br><br>　　自己主动求援，却没有获得俄罗斯的帮助，这明显让亚美尼亚方面很不满，于是亚美尼亚就去与西方接触，尤其是美国和法国。<br><br>　　眼看亚美尼亚送上门来，西方说是喜出望外都不为过。因为亚美尼亚靠近俄罗斯高加索地区，要是在这里引爆矛盾，不排除成为另一个版本的乌克兰。<br><br>　　因此西方对于亚美尼亚的军事需求给予了大力支持，美军今年甚至还在亚美尼亚举行了联合军演。<br><br>　　亚美尼亚总理帕什尼扬近日还强调，他已经告知了白俄罗斯总统卢卡申科，拒绝出席之后举行的集安组织峰会。<br><br>　　对于俄罗斯来说，集安组织的重要性不言而喻，帕什尼扬拒绝出席，已经是明着在给俄罗斯甩脸色。俄总统新闻秘书表示，对亚美尼亚的态度深表遗憾，并表示这场峰会是各方交换意见的好机会。<br><br>　　亚美尼亚总理帕什尼扬访问美国，与美国国务卿布林肯交流<br><br>　　毫无疑问，亚美尼亚的这一系列行为，基本都是在触碰俄罗斯的底线。<br><br>　　原本俄罗斯想对纳卡地区的问题保持中立，现在已经是想给亚美尼亚一点“敲打”了。俄罗斯在前段时间以检修为理由，中断对亚美尼亚数日的天然气供应。<br><br>　　虽然这个理由也算是说得过去，但在两国当前的紧张局势下，亚美尼亚对俄罗斯的行为有怨言倒也是情有可原。<br><br>　　亚美尼亚天然气工业股份公司，是俄罗斯国家天然气公司的当地子公司，拥有该国所有的天然气分配基础设施。<br><br>　　俄罗斯的谷物和石油产品在亚美尼亚也基本上处于垄断地位。另外，亚美尼亚大约40%的出口去往了俄罗斯。<br><br>　　即便两国关系出现了问题，但是客观来说，俄罗斯和亚美尼亚依旧处在紧密的联系中。而伊朗在这时候主动上门，向亚美尼亚提出天然气、经贸、基建等领域的合作，大有一种给亚美尼亚除了俄罗斯以外“另一个选择”的意思。<br><br>　　某种意义上也算是给俄方使了“绊子”。<br><br>　　虽然俄罗斯和伊朗的关系的确不差，但这种情况恐怕不是俄方愿意看到的。<br><br>　　俄罗斯和亚美尼亚现在的关系并不算好<br><br>　　平心而论，伊朗和亚美尼亚都是主权国家，他们怎么处理自身的事务、怎么发展双边关系，都应该由他们自己来决定。<br><br>　　伊朗长期以来被西方制裁，经济发展水平一直上不来，电力供应欠缺问题也比较严重，也有自己的难处，寻求与周边国家的合作自然也是无可厚非。<br><br>　　不过考虑到亚美尼亚在地区中的敏感位置，伊朗可能需要考虑更多问题。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:33:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[西西弗：中美之间的共识与分歧]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277528-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392228">　　不管咋样，只要在“和平共处”这一条双方有共识，中美之间就还是那种磕磕绊绊，吵吵合合的关系。龃龉不断，但不会大打出手。<br><br>　　1<br><br>　　如果我们看这次总书记访美中，中美双方的表述口径，不难看出中美双方今天的共识与分歧。<br><br>　　白宫官网和美国驻华大使馆公众号上，都刊发了美国一方的表述口径：<br><br>　　拜登总统强调，美中之间是竞争关系，他指出美国将继续在国内投资增强实力，并与全球盟友和合作伙伴保持一致。他强调美国将始终捍卫自己的利益、价值观以及盟友和伙伴。他重申，世界期望美中两国负责任地管理竞争，防止其演变为冲突、对抗或新冷战。<br><br>　　总书记在美国友好团体联合举行的欢迎宴会上的讲话，代表了中国一方的表述口径：<br><br>　　我一直在思考，如何让中美关系这艘巨轮避开暗礁浅滩、穿越狂风巨浪，不偏航、不失速、不碰撞？首先要回答的是，中美到底是对手，还是伙伴。这是一个根本的、也是管总的问题。道理很简单，如果把对方视为最主要竞争对手、最重大地缘政治挑战和步步紧逼的威胁，必然导致错误的政策、采取错误的行动、产生错误的结果。中国愿意同美国做伙伴、做朋友。我们处理中美关系的根本遵循就是相互尊重、和平共处、合作共赢。<br><br>　　读了这两段话，中美两国之间的分歧和共识，基本就一目了然了。<br><br>　　中美两国的根本分歧是什么？<br><br>　　美国的陈述中，第一句话开宗明义，中美之间是竞争关系。而中国的陈述中，也提出，中美到底是对手还是伙伴，这是根本的问题。同时，中国认为，一方把另一方视为主要竞争对手，是错误的。<br><br>　　中美两国的根本分歧是，美国把中国视为竞争对手，而中国没有把美国视为主要竞争对手，也不希望美国把中国视为主要竞争对手。<br><br>　　中美两国的共识是什么？美国的陈述中，提到了防止竞争演变为冲突、对抗或新冷战。而中国的陈述中，强调了和平共处。<br><br>　　和平共处，避免冲突，是中美两国的基本共识。<br><br>　　关于最后一条，合作共赢。美方的态度也很清晰，对美国有利的地方，比如联合禁毒，气候变化，我愿意合作共赢。避免冲突这方面，比如中美军事交流，我也愿意合作共赢。但对美国不利的地方，比如经济与技术竞争，美国坚决不和中国合作共赢。合作共赢方面，只有对美国有利的领域，双方才有共识。<br><br>　　2<br><br>　　有些朋友可能很奇怪。美国坚定不移的要把中国树立成竞争对手，为什么中国一方还要反复强调，不把美国视为主要竞争对手。这是两个国家文化和政治理念根深蒂固的区别。<br><br>　　美国的全球霸权地位是从大英帝国继承的。英国的国际政治的基本理念就是两句话，在欧洲大陆玩大国平衡，然后要是有国家冒出头，就纠集一帮小弟，“打地鼠”，把出头的国家打下去。欧洲只要冒出一个潜在的欧陆第一强国，英国一定要与之对抗，打下去。<br><br>　　如果我们看英国的崛起史，真的验证了没有永远的朋友/敌人，只有永远的利益这句话。<br><br>　　1585-1604年，英西战争：英国、荷兰、法国一起打西班牙。<br><br>　　1652年-1674年三次英荷战争。第一次英国单独打荷兰；第二次英国打荷兰+法国，第三次英国+法国打荷兰。<br><br>　　然后就是英法百余年争霸：大同盟战争，西班牙王位继承战争，奥地利王位继承战争，七年战争，拿破仑战争。英国在欧洲大陆的主要盟友变来变去，不变的就是坚定对抗法国。拿破仑战争后，法国衰落，英国马上和法国化敌为友。<br><br>　　然后是英法联合痛揍俄罗斯的克里米亚战争。<br><br>　　再往后就是德国崛起，英法联盟打德国，两次世界大战，英帝国霸权崩溃。<br><br>　　英国在300多年的时间，先后打了西班牙、荷兰、法国、俄罗斯、德国。任何一个欧洲大陆强国冒出头来，英国都将其视为敌人，不惜代价也要阻止一个强国在欧洲大陆取得明确的第一强国的地位。<br><br>　　美国取代英国霸权后，策略完全一样。区别就是英伦三岛 vs. 欧洲大陆，变成了北美 vs. 亚欧非世界岛。<br><br>　　亚欧非大陆上任何一个强国的崛起，任何一个国家取得第二的位置，美国都会将其视为竞争对手，然后全力打压。从这一点，拜登也算是比较坦诚了。<br><br>　　中国的政治哲学则截然不同。<br><br>　　中国历史上的王朝兴衰，决定性的因素都是内因，不是外因。即使是游牧民族的入侵，比如元灭宋，清灭明，根本性的原因还是中原王朝自身的衰落，自身的问题。中国历史上从来没有把王朝衰落，归咎于外部竞争对手的习惯。也没有预防性打击冒出头的外部竞争对手的习惯。<br><br>　　我强大，是因为我国家治理的好，我衰败，是因为我国家治理失败。即使是晚清年间，列强争相入侵中国，那时，中国有识之士的心态也是清政府腐败无能，人民落后不觉醒。那时中国人的共识是：中国衰落，不是外国人太强大，是我们自身的问题。<br><br>　　在西方，法国大革命后，国家主义（Nationalism）成为普遍的意识形态。而在中国，国家主义（Nationalism）真正成为一种普遍的意识形态，要等到抗日战争，晚了一百多年。抗日战争是中国普通人第一次感受到亡国灭种的风险，第一次对一个外国产生全民的强烈憎恨情绪。日本灭亡中国的企图和行动，确实打醒了中国人民。<br><br>　　49年建国，抗美援朝，两弹一星之后，中国的生存环境大为改善，不再有亡国灭种的风险。随后，改革开放，打开国门，拥抱西方，中国再次看到了与西方的差距，回到了抗战前的心态：中国没做好，贫穷，不是外国人太强大，是我们自己的问题。那时，各种反思论，劣根论，层出不穷，延续至今。<br><br>　　中国反复强调中国不把美国当竞争对手，这一点西方很难理解。你都是全球第二了，怎么还不把第一当竞争对手。你难道不想掀翻老大自己上位吗？<br><br>　　中国的理念是，上不上位不重要。做好自己的事情，做好内部的事情，后面的事情瓜熟蒂落，水到渠成。从经济角度，目前中美本来就是合作大于竞争。中国企业目前阶段的主要竞争对手依次还是韩国、日本、欧洲，最后才是美国。美国现在是非要通过技术封锁，把本来不情不愿的中国企业，逼到与美国企业竞争的道路上。<br><br>　　即使企业之间针锋相对，赤裸裸的竞争关系，中国企业也宁可用“友商”这个词语，而不用竞争对手。为啥用这个词，不是因为中国企业之间的竞争不够惨烈，而是企业知道，社会大众对“竞争对手”这个词的看法是负面的。<br><br>　　中国的目标，就是中国能复兴，全国人民能过上人均发达国家的生活。当然，人均发达国家，意味着中国经济规模会远超美国，在世界政治舞台上必然要获得和美国平等的地位。但超越美国不是中国的根本目的，人均发达国家才是目的。<br><br>　　3<br><br>　　美国自诩为罗马的继承人，但心态上和英国一样，还是一个岛国心态。罗马的衰落，不是因为什么东哥特西哥特野蛮人，并不是输给了竞争对手，而是自身治理体制的失败。就算罗马能在一两场战役中打败野蛮人，也无法避免失败的命运。西方的历史学家，对这一点的认识很清晰。<br><br>　　英帝国也是一样，过去三百年，英帝国几乎打赢了所有的大国战争，一战二战都赢了。英帝国的崩溃，是自身治理的崩溃，而不是输给了竞争对手。欧亚大陆一个边缘小岛上的几千万英国人，无法建立一套稳定统治遍布全球的十亿殖民地人口。英国普通人，也视殖民帝国为一个负担，而不是一个收益，不愿意为维持殖民帝国而继续付出。<br><br>　　如果有一天美国真的衰败了，也不是因为美国在与中国的竞争中失败，而是因为美国自身的治理体系崩溃。美国打压中国，并无法解决美国自身的问题。很遗憾，美国和当年的英国一样，意识不到这一点。美国打赢了二战，打赢了冷战，今天又希望战胜且淘汰（outcompete） 中国，却不愿意花代价去思考和解决自身内部的问题。<br><br>　　中国一方在与美国沟通中，一直强调平等与相互尊重。中国的目标不是战胜美国，而是要获得和美国平起平坐的地位，甚至仅仅是在东亚这个区域，获得平起平坐的地位。显然，美国并没有把中国视为一个平等的谈判对手，也并没有给中国足够的尊重。<br><br>　　美国认为：美国在东亚的存在，对美国维持全球霸权具有至关重要的地位。而由于地理位置和贸易的因素，如果美国不去维持自身的霸权地位，试图通过军事和政治力量控制东亚诸国，东亚诸国将无法抗拒中国的引力。毕竟中国离得近，而且中国和东亚诸国的贸易量远大于美国。<br><br>　　今天，中美两国的基本共识是和平共处。美国不希望打仗，希望通过和平竞争outcompete 中国。中国则认为时间在自己一边，也不希望打仗，也希望通过和平竞争，取得自己应有的国际地位。所以，美国提出增加军事交流，避免擦枪走火，中国也欣然接受。<br><br>　　在合作共赢上：美方的态度是同时看双方：必须对自己有好处，同时对中国没好处，才愿意合作。对美不利的或者对中国好处很大的，不配合不合作。<br><br>　　中国的态度比美国好很多，主要看自己：对自己有利或者害处不大的，都愿意合作共赢。当然，对自己有显著危害的，也不配合不合作。比如气候变化，对中国的新能源产业链有利，对传统产业有负面影响，但可控，所以愿意合作。禁止芬太尼领域，对美国好处很大，对中国没啥好处，但也害处不大，中国也愿意合作。<br><br>　　中国不做损人不利己的事，不会为了损害美国而拒绝合作，但美国愿意损人不利己，为了损害中国，宁可自己受点损失也要主动去做。这是合作共赢领域，中美的主要区别。<br><br>　　相互尊重这方面，只能说，由于中国实力的上升，美国比以前更加尊重中国了。但离平等相待，还有距离。<br><br>　　不管咋样，只要在“和平共处”这一条双方有共识，中美之间就还是那种磕磕绊绊，吵吵合合的关系，龃龉不断，但不会大打出手。不管现在算不算“新冷战”，至少离热战还远。大家仍然可以在和平安宁的环境中，看千里之外的俄乌、巴以战争。<br><br>　　中美之争的最终胜者，取决于内部，而不是外部。胜利者会是那个内部治理更出色，能解决内部问题的一方。究竟是哪方呢？<br><br>　　我有自己的信念，也做出了自己的选择。相信大家也会有自己的信念，如果有了信念，就做出选择吧，或者努力让自己有选择的能力吧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:31:24 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[哲空空：拜登出事了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277527-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392227">　　截至目前，以色列轰炸加沙平民导致超过1.2万人死亡，这个数据已经令整个世界都无法淡定了，包括美国人。<br><br>　　前些日子，美国犹太人在反对轰炸加沙的游行上，一个犹太人声嘶力竭地大喊，这是屠杀，不要以我们的名义。如今，随着加沙平民死亡数字的极速上升，事实不幸被他言中了，看来还是犹太人最了解犹太人。<br><br>　　中东小霸王以色列狂轰滥炸的“胆子”是美国给他的，一方面以色列是美国数十年如一日的“最大援助国”，另一方面，以色列游说团体在美国国会的影响力是其他游说团体所无法比拟的。<br><br>　　解铃还须系铃人，阻止以色列对加沙平民的杀戮，全世界都在看着美国。<br><br>　　最近，美国几十个政府机构的数百名政治官员联名向白宫寄信，对拜登施压，要求拜登督促以色列立即停火，并加大力度迫使以色列允许更多人道援助进入加沙。<br><br>　　此时的拜登，犹如被架在火上烤。<br><br>　　为什么这么说呢？以色列虽是小国，却能令美国这个世界头号大国天天围着它转。美国每届总统一上任，最先要海誓山盟赌咒发誓的，就是口口声声要保卫以色列，如果不把以色列“伺候”好，总统大位必然不稳。<br><br>　　当年，美国遭受本·拉登“9·11”恐袭，小布什泪眼婆娑咬牙报复，一转头却把萨达姆灭了，可怜跟“9·11”半毛钱关系都没有的老萨还想借此示好小布什跟美国缓和关系呢。<br><br>　　这背后的原因就是以色列，萨达姆仇视以色列，曾放言一旦拥有核武器便夷平以色列，以色列游说集团趁美国发动战争之际，来了个借刀杀人，借小布什之手，搞垮了萨达姆政权，话说这小布什完成任务后，还特意颠儿颠儿地跑到犹太大佬们那里做了“述职报告”呢。<br><br>　　特朗普在任时，同样对以色列偏爱有加，公然宣布耶路撒冷为以色列首都，并肉麻地宣称——我为以色列而战。原因无他，对于美国总统来说，爱以色列爱的不深，自己的位置就不稳。<br><br>　　如果有一套国际政治的棋牌，以色列这张牌，就是专门用来牵美国牛鼻子的。<br><br>　　正因如此，拜登在这轮巴以冲突之初，仍然继承小布什和特朗普的惯有的美国总统对以色列的“愚忠”，全力支持以色列的报复行动，但当以色列的报复远远超越了红线，杀人如麻，磨牙吮血，乃至成为全世界共同谴责的对象，拜登的态度也随之转变。<br><br>　　拜登开始频繁与内塔尼亚胡通电，敦促其遵守战争法，但以色列目前的做法，等于完全不给拜登面子，依旧我行我素，大有炸平加沙之势。<br><br>　　此时的拜登，可谓处在两难境地。如继续不痛不痒地敦促以色列，而对其行放纵之实，那么美国将重复以往历史的覆辙——因支持以色列而与整个世界为敌，据说某东方大国已经开始着手调停巴以冲突，届时，无作为的拜登的老脸更没处搁了。而如果拜登改变方略，对以色列的态度转为强硬，那么美国的共和党人和民主党的中间派人士则将对其大肆鞭挞，认为他违背了美国既有的方针政策，这样一来，拜登在即将到来的2024大选中将处于被动。<br><br>　　如今的形势，对拜登来说，不只是左右为难，实际上更为复杂。<br><br>　　正如前面提到的，美国几百个政治官员联名写信给拜登，要求其对以色列施压。这是一个信号，是以色列和美国之间的关系可能要发生重大变化的信号，此外，还有另一个信号——犹太裔的美国国务卿布林肯为加沙的下一步制定了巴勒斯坦的治理和建国原则。<br><br>　　如果说还有一个人比左右为难的拜登处境更加危险的话，那就是以色列总理内塔尼亚胡，作为以色列右翼的代表人物，内塔尼亚胡某种程度上成了以色列极端分子的“傀儡”，他不得不拒绝接受布林肯制定的“巴勒斯坦建国原则”，也不得不驳“拜登的面子”。<br><br>　　无论是美国还是以色列，都在逐渐走向失控。<br><br>　　这个局面别说是拜登，就是特朗普可能也苦无良策，特朗普可以向任意一方押注，赌一赌究竟是“美国支持以色列的传统”最后胜出，还是“美国与以色列的关系将发生重大改变”成为现实。<br><br>　　当然，特朗普更聪明的选择，可能是装聋作哑，不发表看法，静观其变，后发制人，这一招的精妙所在，相信懂王比谁都懂。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:30:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[朱砂：公开叫板俄罗斯，以色列越玩儿越大]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277525-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392225">　　以色列向芬兰出售武器了。<br><br>　　这一消息着实让老朱有点震惊，这分明是挑战了俄罗斯的底限了啊！<br><br>　　据悉，以色列政府近期批准了一项价值3.17亿欧元的武器交易，其中包括在这次巴以战争中，号称“拦截率100%”的“大卫弹弓”防空系统。<br><br>　　“大卫弹弓”防空系统，覆盖范围40-300公里，可以拦截弹道导弹、巡航导弹、飞机和无人机。<br><br>　　上图：<br><br>　　华约解体后，北约不断东扩，挤压俄罗斯的战略空间，原本波罗的海三傻加入北约就已经让俄罗斯倍受压力了，结果，今年4月芬兰也加入了北约，如此，俄罗斯直面北约的边境线斗增了1300公里，换谁能不焦虑？！<br><br>　　芬兰加入北约后，只有德国和葡萄牙的海军在5月份的时候与芬兰一起在波罗的海军演过一回，秀了秀肌肉，连美国都选择了低调处理，倒是俄罗斯，迅速在距离芬兰边境仅50公里的彼得罗扎沃茨克地区恢复了4个前苏联时期的军事基地，并为其配备了战术导弹、防空导弹和反舰导弹等多种类型。<br><br>　　俄在苏兰边境部署导弹的时候，芬兰一度非常紧张，彼时芬兰就想向西方国家购进防御系统来着，可是，欧洲不敢得罪俄罗斯，美国有心无力，美国想着把自己的“爱国者”最大限度的往东北亚运，以色列有这个能力，只是碍于俄罗斯的威势，没敢。<br><br>　　巴以冲突爆发后，美国，以色列，俄罗斯之间达成了潜在的默契，三方保持着一种井水不犯河水的态势，美以只轰炸伊朗在叙利亚的军事基地，刻意的避开了俄罗斯的，直到11月2号，在加沙打了个乱七八糟的以色列才气急败坏的打破了这一平衡，袭击了俄军位于叙利亚的赫梅米姆空军基地，造成32名俄罗斯军人受伤，其中4个伤势严重，武器弹药库和雷达站被毁，4架苏-24战机和两架米-8直升机遭到了损坏。<br><br>　　做为报复，俄罗斯从地中海舰队的舰艇上发射了几枚巡航导弹，击中了以色列的拉马特-大卫空军基地，以及以色列在戈兰高地的一个防空哨所，造成6名以色列士兵不幸遇难，12人受伤。<br><br>　　那个时候，双方还只是把战场圈在了叙利亚，可是，当以色列向芬兰出售武器、直接威胁到俄罗斯的本土时，性质就变了。<br><br>　　以色列玩儿大了。<br><br>　　俄有高超音速导弹，美国都无法拦截，以色列又如何能拦截的了？<br><br>　　以色列敢卖“大卫弹弓”给芬兰，俄国斯就不敢卖锆石给黎巴嫩、叙利亚、伊朗、也门胡塞么？俄罗斯1709万平方公里的领土，以色列只有2.5万平方公里，连俄罗斯的零头都不够，跟俄罗斯撕破脸，这不是找死么？<br><br>　　以色列知道自己在找死吧？<br><br>　　知道。<br><br>　　那它为何还要这么做呢？<br><br>　　答案是，拉美国下水。<br><br>　　以色列天真的以为，只要自己在加沙各种炸炸炸，激起阿拉伯国家和伊朗的愤怒，导致第6次中东战争的爆发，就能拉美国下水，可是，眼瞅着美国的军舰都被也门胡塞的导弹一个劲的捶来捶去了，美国就是不肯下场，无奈之下，以色列只得铤而走险，剑指俄罗斯，逼美国和北约下场。<br><br>　　美国会下场吧？<br><br>　　不会，至少短期不会，至少美国这会儿还在做着中东战争不扩散的努力。<br><br>　　就在你读到本文的此刻，阿拉伯、伊斯兰国家外长联合代表团来咱家了，11月20日至21日，在咱家呆两天。代表团成员包括沙特外交大臣费萨尔、约旦副首相兼外交大臣萨法迪、埃及外长舒克里、印度尼西亚外长蕾特诺、巴勒斯坦外长马立基以及伊斯兰合作组织秘书长塔哈。<br><br>　　如果这个联合代表团是代表巴勒斯坦来找咱，让咱出面主持正义，寻求按1967年的边界解决巴以冲突的，那它来对了，目前只有咱有这个能力有这个资格公正公平的调节巴以冲突；如果是为美国当说客、想让咱施压伊朗不要支持也门胡塞和黎巴嫩真主党，那对不起，你这是在为难哥。<br><br>　　伊朗是主权国家，哥没那没本事也不能要求伊朗按哥的要求去做，退一步讲，就算哥努力让伊朗收手，其前提也必须是以色列先停止轰炸加沙，否则伊朗这边收了，全世界眼睁睁地看着加沙人毫无抵抗的被以色列从容屠杀吗？<br><br>　　做为一个负责任的大国，我天朝是主持公道的，不是助纣为虐的，这一点还望各兄弟们理解！<br><br>　　事实上，“抵抗之弧”根本没想着胖王爷们能出兵帮助苦难的巴勒斯坦人民，它们只要在前几天的利雅得峰会上达成个一致协议，用“石油禁运”“武器禁运”和“与以色列断交”来给美国和以色列施压，加上美国也不想这场战争扩大，这边中国再给巴以各伸个橄榄枝，给以色列个台阶下，大家一起用力，以色列没准就收手了，可是，他们什么都没做，导致伊朗黑旗都升起来了又眯了，瓦格纳都去了戈兰高地了也只能按兵不动，然后，以色列趁机加大了轰炸的力度，18号的时候，把加沙北部杰巴利耶难民营的一所学校炸了，央视的新闻上说，又炸死100多人，太多的无辜生命，在国际社会的漠视与默许中殒落。<br><br>　　要说还是也门胡塞武装给力，几个小时前，劫持了一艘载有22人的以色列商船“银河领袖”号：<br><br>　　美联社报道称：胡塞武装今天采取直升机机降的方式，夺取了银河领袖号货船：<br><br>　　胡塞武装公开宣布，下面的船只将成为自己劫持的目标：<br><br>　　1. 悬挂以色列旗帜的船舶；<br><br>　　2. 以色列公司运营的船舶；<br><br>　　3. 以色列公司拥有的船舶；<br><br>　　同时，也门胡赛武装继续呼吁世界各国：<br><br>　　1. 撤回在这些船只上工作的本国公民。<br><br>　　2. 避免使用船只运输或工作。<br><br>　　3. 通知船只远离这些船只。<br><br>　　要说还是“拖鞋君”办事敞亮。<br><br>　　拖鞋军，变成拖鞋君了——尊重是干出来的。<br><br>　　从今天起，这片水域也门胡塞说了算：<br><br>　　兄弟穷，兄弟船破，兄弟船小，兄弟腰里有枪。<br><br>　　就是这么拽！<br><br>　　再上张图：找一个图上的以色列的位置，再看看也门的位置。<br><br>　　以色列的海运方向有两个，地中海和红海，其中，红海面对的是阿拉伯、南亚，东亚等经济较为发达的方向，以及资源较丰富的非洲，如此足以看出，红海对以色列海运的重要。<br><br>　　也门把红海一掐，以色列的经济立马哮喘。<br><br>　　一边向芬兰出售武器公然打俄罗斯的脸，一边得罪了整个伊斯兰世界，一边让全球所有正义的国家对屠杀平民看不过眼去，我说以色列玩儿大了，冤枉它了么？<br><br>　　“虽然有其他国家正在向以色列施加压力，对以色列政府和士兵提出一些虚假的指控，但这绝不会影响以色列对国家安全、保护国民的战略目标的坚持，同时以色列也绝不会接受这些无理的要求，如果有必要，以色列将同全世界进行对抗——内塔尼亚胡”。<br><br>　　太狂了。<br><br>　　“世界上有很多关于以色列的形象，但以色列自己只有一种形象，那就是一个正在走向灭绝的民族的形象。”<br><br>　　如果这话是我说的，那一定会有一拖拉机的犹粉喷我，可是，这话是犹太哲学家西蒙·拉维多维奇（Shimon Ravidovich）说的。<br><br>　　犹太不缺明白人，盎撒也不缺明白人，可是，明白人往往并不掌握国家的权力，左右不了犹太复国主义与盎撒资本的疯狂。<br><br>　　昨天以色列情报部长在《耶路撒冷邮报》发表文章称：我们呼吁世界各国开放过境点，将巴勒斯坦人赶出加沙地带。<br><br>　　就因为你想将加沙据为已有，就让各国去接收加沙的难民，你以为你是谁？！<br><br>　　真它娘的狂啊。<br><br>　　狂吧，看你蹦跶到几时。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:28:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：美军基地遭袭，伊朗密告美，拜登最担心事或...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277523-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392223">　　日前，围绕巴以冲突，又有了新的消息，首先是美军基地遭到袭击，跟着伊朗方面公开了和美方秘密联络的消息，从伊朗的表述中，我们有足够的理由相信，拜登最担心的事情或将发生。<br><br>　　根据叙利亚媒体报道，当地时间17日，伊拉克民兵武装“伊斯兰抵抗组织”用了2架无人机袭击了叙利亚哈塞克省的美军基地。<br><br>　　自巴以冲突爆发以来，美国围绕这一冲突的立场已经引发了不小的争议，美国虽然口头约束以色列，但是行动上反而在阻止国际社会介入冲突、阻止以色列的暴行，这一系列行径引起了阿拉伯世界对美方的公愤，加上一直以来美国围绕叙利亚内战等中东局部冲突扮演的角色很不正面，所以虽然目前还没有哪一方势力公开站在美军对立面，但是已经有部分局部冲突牵扯到了美军。所以本次美军基地遭袭，可以说并不意外，本质上可以看作美国在中东权威扫地的信号。<br><br>　　但是，相比于日前发生的另一件事，这次美军基地遭袭，对美国而言实在算不上什么大事。究竟发生了什么事情呢？<br><br>　　根据英媒17日报道，伊朗外长阿卜杜拉希扬证实，伊朗方面已经通过秘密渠道告知美国，虽然伊朗不希望巴以冲突进一步升级扩大，但是如果以色列继续袭击加沙，地区冲突升级可能不可避免。<br><br>　　“如果（以色列）对加沙和约旦河西岸民众的犯罪行为不停止，任何可能性都会被考虑，更大范围冲突可能是不可避免的。”阿卜杜拉希扬如是说。<br><br>　　这一表述等同于暗示，就算美国不愿意，但是如果以色列的暴行不被制止，那么必要时伊朗绝对有可能会出兵介入。而这也就表明，美国总统拜登最担心的事情，或将发生。<br><br>　　自打巴以冲突爆发以来，围绕伊朗的态度，一直是美国拜登政府最担心的事态之一。有别于沙特阿拉伯等国和以色列若即若离的态度，伊朗和以色列之间的矛盾可以说是非常激烈的，近年来多次和以色列军队产生局部冲突的黎巴嫩真主党，其之所以具备能够让以色列军队吃尽苦头的实力，就离不开伊朗的支持。此外，伊朗本身也是足以和沙特阿拉伯媲美的伊斯兰国家之一，拥有着相对强大的军事实力和能源储量，且近年来因为美国的无理制裁和美国之间矛盾频发，基于这样的原因，其一旦介入巴以冲突，对巴以冲突的整体局势不排除会构成颠覆性的效果。<br><br>　　而且，事实上伊朗曾不止一次明确批评以色列针对巴勒斯坦的暴行，并表示会介入。基于此，巴以冲突爆发以后不久，美方立刻就派遣了两个航母编队进入地中海东部，防范的正是伊朗。但是我们要知道，伊斯兰国家的价值观和外界不同，它们想做的事情，别说航母了，核武器都未必拦得住，当年的9.11事件就是铁证。更何况美国虽然派遣了航母，但是美国当下不敢正面介入一场大规模战争也是不争的事实，何况东欧战场还有俄乌冲突在牵制美西方，这样一来，虽然美军派出了航母，但是其是否真的愿意为了以色列和伊朗作战，当下还得打个问号。<br><br>　　所以，我们说的直白一点，就是美国根本拦不住伊朗介入巴以冲突。为此，美方此前甚至不得不拉下脸来，主动寻求和伊朗的对话。但是随着这次伊朗密告美方内容的公开，我们可以感受到，拜登最担心的事情，或将要发生了。<br><br>　　怎么办？说句实话，对此，白宫方面恐怕是无能为力的。在这样的情况下，美国找上了中国，日前中方就收到了求助信号。日前，16日，白宫发言人约翰·柯比公开表示，美方知道中方和伊朗有着更为有效的沟通渠道，希望中方能够利用这一沟通渠道，阻止巴以冲突的升级或者扩大。说的简单点，就是让中方劝阻伊朗，不要介入巴以冲突。<br><br>　　中方和伊朗关系好是事实，此前美方对伊朗发起了大量无理制裁，中方并没有落井下石，反而帮助伊朗度过了难关，今年3月还帮助斡旋伊朗和沙特复交。可以说，伊朗当下在国际上，最为尊重的应该就是中国的意见。所以美方将希望寄托在中方身上，希望中方能够劝阻伊朗，这一点我们并不奇怪。<br><br>　　但是中方又能怎样提供帮助呢？客观来讲，伊朗围绕巴以冲突，已经表现出充分的克制了，就伊朗和以色列之间的过节，加上以色列目前一系列引发国际公愤的行径，伊朗能坚持到现在不介入，真是我们都忍不住赞叹伊朗还能够继续保持克制。在这样的时刻，还以不要升级巴以冲突为由，劝阻伊朗介入，说得过去吗？或者我们说的直白一点，不去阻止以色列，却单单制止伊朗，这说得过去吗？<br><br>　　因此，美方真正需要的，是约束以色列，也唯有约束以色列，让以色列不要施加暴行，才是真正能够安抚伊朗的有效手段。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:26:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：总攻在即，决战老街！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277517-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392217">　　果敢的最后一战，即将打响。<br><br>　　果敢同盟军已经对老街实现团团包围，迟迟没有开启决战，一个重要因素就是，电诈园区里的中国人还没有完全撤回。而今，在数十万中国人纷纷撤出果敢，老街战役也就要加速了。那些依然滞留在果敢，不愿意，或者不敢回来的电诈人员，那就让他自己在战火中自生自灭了。这种人是我们救不了的，救回来也不过是多一个社会败类罢了。<br><br>　　这不是果敢同盟军第一次攻打老街。上一次是2015年，果敢同盟军以“回家过年”为号召，发起反攻，成功打入老街。可在缅军的疯狂反扑下，果敢同盟军很快就败退了。这一次，果敢同盟军要成熟得多，无论是武器装备，还是战斗意志，都不可同日而语了。滚弄被缅军占领60多年，仅仅4天，就被果敢同盟军攻克。在攻打滚弄之前，因有一支中国施工队在那边修筑滚弄大桥，果敢同盟军还提前去把这支中国施工队撤了出来，然后才开战。<br><br>　　可以看出，在果敢同盟军的进攻行动中，都在尽可能地避免误击中国公民。反电诈、解救人质、遣返电诈罪犯、遣返中国公民等行为，让果敢同盟军在国内赢得了巨大的声望。同时，同盟军还得到了佤邦联军、若开军、德昂民族解放军的援助。到目前为止，果敢同盟军取得的最大战绩，不是攻占了多少城镇，也不是打下了多少缅军据点，而是击毙了缅军第99师师长昂觉伦。<br><br>　　在缅军中，这个师长很不一般，而是缅甸军政府最高指挥官的潜在继承人。1988年，缅军上将、国防部长苏貌，就发动了军事政变，组建军政府。在苏貌履历中，就担任过缅军第99师师长。他是从第99师师长，先后晋升缅北军区司令，国防部陆军副参谋长，兼任国防部副部长，最后升任国防军三军总参谋长，领上将军衔。<br><br>　　而这个被击毙的昂觉伦，已经授封准将军衔。一般而言，缅军师长都是上校，升至准将的时候，距离军区司令就只差一步之遥了。一旦到了军区司令这个职位，昂觉伦就能跻身缅军高层。缅甸长期是军人当政，极为看重军功。没有军功，几乎不可能执掌缅甸三军。因此，缅甸的军政府领袖如苏貌、丹瑞、敏昂莱等，都是中基层军官出身，先去缅北积累战功，再以军功步步高升。<br><br>　　苏貌担任过第99师师长，丹瑞曾是第88师师长，敏昂莱则是第44师参谋。在丹瑞担任第88师师长的时候，敏昂莱被调到丹瑞的手底下，当军事参谋，二人从此建立了深厚的战友情谊。正是靠丹瑞一手提拔，敏昂莱才成为后来的缅军最高掌权者。可这些缅军大佬全部都是吴奈温一手缔造的，他是缅甸第一个军政府首脑。吴奈温原本跟缅甸国父昂山将军一样，是一个热血青年，也是缅甸31名独立军创始人之一。<br><br>　　他第一个发动政变，夺取缅甸政权，然后创立了缅军第77师，横扫缅北。第77师的成名之战，就是攻占果敢，打败缅共。吴奈温一看，这缅军第77师这么威猛，就从77师中抽调骨干指挥官，组建了第88师和第99师。丹瑞就是在这时候，率领第88师，在掸邦境内，南征北战，积累了深厚的军功。<br><br>　　2009年，敏昂莱调动第11、第77、第88三个师，联合四大家族，打跑了彭家声，拿下果敢。也是从这时开始，缅军大规模入驻果敢。今天，果敢同盟军的主要敌人，并不是四大家族，而是驻扎在果敢地区的缅军。<br><br>　　从以上内容就可以看到，缅军有三大主力师，分别是第77、第88和第99师，被击毙的昂觉伦就是第99师的师长。要实现精准斩首，是不容易的。果敢同盟军使用无人机，远程轰炸，一发就炸死了昂觉伦。这看似简单的操作，背后是精准的情报支持。没有精准情报，果敢同盟军根本就抓不住缅军第99师的指挥部。<br><br>　　谁给果敢同盟军开天眼了？怎么一支山上的游击队，还学会“精准斩首”了？这山上难道还会掉情报小纸条？<br><br>　　队长只能说，果敢同盟军真的是脱胎换骨了。决战老街，将是果敢同盟军与缅军的最后一战。是彭德仁夺回果敢，还是缅军绝境反击？很快就会出战果。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:17:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>