<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：刚刚，离奇死亡，政坛剧变！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285138-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401583">　　近日，美国政坛出大事了！<br><br>　　一个显赫的家族，一场离奇的车祸，一次诡异的辞职，背后暗流汹涌，深不可测。<br><br>　　当地时间2月11日，作为“美国第一华人家庭”当中，最具传奇色彩的成员，赵AJ在得克萨斯州离奇死亡。<br><br>　　至于死因，扑朔迷离。<br><br>　　有报道说，死于十字路口的卡车撞击；还有报道说是连人带车，淹死在私人庄园的池塘里。<br><br>　　无论如何，这件事都极不寻常。<br><br>　　赵的身份，无论是其家族背景，还是她跟中国银行、以及恒大境外债务千丝万缕的关系，都十分错综复杂。鉴于斯人已逝，这里不再多提。<br><br>　　但必须要提的是她姐姐、前美国交通部长赵小兰，以及赵小兰的老公——美国共和党领袖，政坛大佬米奇·麦康奈尔。<br><br>　　就在赵离奇死亡之后不久，麦康奈尔做了一个惊人举动。<br><br>　　2月28日，共和党领袖麦康奈尔，突然宣布将于年内辞职，不再参加11月举行的参议院共和党领袖改选。<br><br>　　此言一出，朝野震惊。<br><br>　　作为任职时间最长的参议院共和党领袖，“七朝元老”麦康奈尔自1984年担任国会议员，至今已有整整40个年头。先后经历过里根、老布什、克林顿、小布什、奥巴马、特朗普、拜登时代，是共和党内当之无愧最有权势的大佬之一。<br><br>　　这样一位政坛巨擘，为何要突然宣布辞职？<br><br>　　他的离任，对于共和及民主两党，以及下步的美国总统大选，又将产生怎样的影响？<br><br>　　这首先要从麦康奈尔的身份和立场说起。<br><br>　　麦康奈尔和特朗普，以及拜登之间的关系十分纠缠，可谓敌中有我，我中有敌。<br><br>　　到底孰敌孰友，绝非表面文章。<br><br>　　首先，麦康奈尔作为共和党党魁，虽然和特朗普天然属于同一阵营，但实际上，麦、特之间很不对付。<br><br>　　因为两人虽同在共和党，但派系却不同：特朗普是MAGA领袖，而麦康奈尔属于建制派，这种对立关系，在某种程度上，甚至比麦康奈尔和民主党之间的矛盾还远要激烈。<br><br>　　麦康奈尔和特朗普的冲突，主要体现在三件事上：<br><br>　　一、承认拜登胜选<br><br>　　2020年，在特朗普大骂民主党竞选作弊，拒不承认总统选举结果之际，麦康奈尔作为共和党领袖，并未对特朗普进行支持，反而公开承认拜登胜选。<br><br>　　自此，麦特二人形同陌路。<br><br>　　二、猛烈批评川普<br><br>　　麦康奈尔不但承认拜登胜选，还在国会山骚乱爆发之后，猛烈批评特朗普，称其对骚乱负有直接责任。<br><br>　　此后，即便是特朗普强势回归，并且一路赢下多个州的共和党初选，但麦康奈尔从未公开支持过他。<br><br>　　三、鹬蚌相争，渔翁得利<br><br>　　2022年国会中期选举之际，彼时特朗普支持的候选人，原本大都赢了初选，但却在终选时败给了民主党候选人，导致共和党选情失利，仅以微弱优势夺回了众议院控制权，而参议院则继续由民主党掌控。<br><br>　　造成这一局面的主要原因，是麦康奈尔主导的基金会，把钱都用在了支持共和党内建制派候选人身上，而并未跟特朗普统一战线，集中火力支持MAGA候选人，从而造成共和党严重内耗，最终便宜了民主党。<br><br>　　正所谓：鹬蚌相争，渔翁得利。<br><br>　　老麦宁可便宜敌对党派，也绝不支持特朗普。<br><br>　　再看麦康奈尔和拜登的关系。<br><br>　　从表面看，麦康奈尔是共和党领袖，拜登是民主党代表，二人是天然敌对阵营。<br><br>　　但抛开党派身份，就政治立场而言，二人却同属建制派。<br><br>　　建制派，有建制派的默契，以及共同利益。<br><br>　　可以说，麦康奈尔作为共和党建制派大佬，他的首要任务是跟民主党建制派保持默契，平衡两党权力，维系建制派背后各方金主之间的利益。<br><br>　　对建制派而言，特朗普才是外人。<br><br>　　在建制派眼里，川普是不可控因素，是绝对异端，必须除之而后快。<br><br>　　所以，麦康奈尔明明跟特朗普是同一党派，却与川普貌合神离，处处不对付；而跟拜登虽属敌对阵营，却经常为其发声呐喊，甚至下场助攻。<br><br>　　如果说当年麦康奈尔公开承认拜登胜选，还能被强行洗成以大局为重，那么最近以他为首的一系列操作，则无论如何也摆脱不了“胳膊肘朝外拐”的嫌疑。<br><br>　　代表事件就是前段时间，民主党力推的600亿美元对乌克兰援助法案。<br><br>　　民主党这次提议，最终在共和党极力反对的情况下，依然在参议院以67：32的票数获得通过。<br><br>　　大家知道，共和党在参议院有49票席位，也就是说在反对援乌的立场上，出现了17个党内叛徒。<br><br>　　显然，这17人无疑都是建制派，他们抵制特朗普，却唯麦康奈尔马首是瞻。<br><br>　　这件事情，让在共和党内日益做大的MAGA一派极度愤怒，长久以来压抑的巨大不满情绪，彻底爆发。<br><br>　　麦康奈尔代表的建制派和特朗普率领的MAGA，已经剑拔弩张，水火不容。<br><br>　　共和党大分裂，一触即发！<br><br>　　在这种背景之下，赵的离奇死亡，以及麦康奈尔随后诡异地火速提出辞职，就十分耐人寻味了。<br><br>　　不排除有种可能，是某股幕后力量，在推动和主导这一切。<br><br>　　以前美国的政治斗争，动辄就是直接消灭竞争对手，导致一度包括总统候选人，都成了高危职业。<br><br>　　而今，时代变了。<br><br>　　高科技时代，大家手里都有杀手锏，都可以轻易从肉体上消灭对手。<br><br>　　在这种情况下，由于顾忌反噬，谁也不敢再轻易对重量级竞争对手直接下黑手。<br><br>　　彼此之间，有了那么一点儿“刑不上大夫”的默契。<br><br>　　但这并不代表，不可以旁敲侧击，进而敲山震虎。<br><br>　　试想一下，假如直接做掉老麦，显然会打破默契。<br><br>　　如果对他太太下手，干掉美国前交通部长，影响也十分恶劣。<br><br>　　那么，既想起到足够的警示作用，又不至于让双方彻底翻脸，换做你是幕后那只手的话，你会怎么选呢？<br><br>　　逻辑有了，再说操作。<br><br>　　就动机而言，MAGA固然嫌疑最大，但民主党也脱不了干系。<br><br>　　事发地点，距离得州奥斯丁市40英里。<br><br>　　得州虽为红州，但具体到奥斯丁市，却是民主党的地盘。<br><br>　　MAGA想要在民主党的地盘上搞事，是很难逃过法眼的。<br><br>　　那么有没有一种可能，是MAGA和民主党之间，达成了某种默契甚至合作？<br><br>　　这种可能虽然听上去很魔幻，但却有实实在在的先例。<br><br>　　别忘了就在几个月前，民主党就刚和MAGA合作，罢免了麦卡锡的议长职位，让MAGA派的约翰逊当上了议长。<br><br>　　上次那么大的动作，都可以合作，那这次为何不可？<br><br>　　至于合作方式，民主党既可以是参与者，也可以知情不报，睁只眼闭只眼。<br><br>　　至于民主党的动机，答案很简单：加剧共和党内建制派和MAGA的决裂，引发共和党进一步内讧。<br><br>　　麦康奈尔作为七朝元老，深耕美国政坛40年，已经构建起一个庞大的政治运作系统，甚至能决定选举成败。<br><br>　　在特朗普重返白宫之前，如果不动用特殊手段，几乎没有力量能撼动老麦。<br><br>　　而搞掉老麦，无论对MAGA，还是民主党，都大有好处。<br><br>　　尤其值得注意的是，老麦在发表引退声明时，还专门提到了正是他妻子、美国前交通部长赵小兰的妹妹赵AJ不久之前的意外身亡，促成了他提出辞职的决定。<br><br>　　经过前面分析，再来看这段话，怎么看都像是在特意说给对手听的。<br><br>　　言外之意是：你们的警告我已收到，不要再继续搞我，和我的家人。<br><br>　　如果说这还不够明显，那么接下来的话则更是十分直白，麦康奈尔说：要知道什么时候该进入人生的下一个篇章。我不再是那个坐在后排，希望同僚记住我名字的年轻人了。现在是下一代领导人该上台的时候了。<br><br>　　意思再明显不过：我老了，我走人，我让贤。<br><br>　　只是，作为纵横美国政坛四十年的长青树，麦康奈尔这番表态，到底真是急流勇退，还是以退为进，还有待继续观察。<br><br>　　我感觉，老麦应该是留有后手的。<br><br>　　也就是说，目前暂时先避其锋芒。<br><br>　　等拖到大选的时候，再看情况定夺。<br><br>　　如果特朗普获胜，就顺势急流勇退。<br><br>　　倘若拜登连任，那么就继续干下去。<br><br>　　这场扑朔迷离的政坛大戏，必将跌宕起伏。<br><br>　　最终结果如何，我们隔岸观火，拭目以待！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 14:11:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：印度想在我们背后捅刀？新军团诞生，肩负重任]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285137-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401582">　　直到印度陆军一则声明发出，我们才突然发现，中国目前的周边环境怕是已经“暗流涌动”。<br><br>　　就在南海和台海局势不稳之际，印度在中印边境又计划搞大动作，中国现在需要防备的是，避免被印度从背后捅刀子。<br><br>　　中国现在面临的周边环境相当严峻，台海、南海无一不是我们该高度警惕的方向。但大家别忘了，在中国西南边境还存在一个不安分的南亚大国印度，印度一些人骨子里一直将中国视为对手，这是我们不能忽视的不稳定因素。<br><br>　　台海南海的局势，至今仍没有稳定下来，反而还在美菲勾搭的挑衅下，不断响起警报声。<br><br>　　就在如此背景下，中印边境传来消息，印度陆军宣布将在边境组建新军团，用于直面中印边境问题。<br><br>　　按照印度陆军的说法，目前印度陆军在巴拉特地区只有一个“静态编队”，这支部队的主要任务只是训练，并没有统一的指挥机构，也没有明显的作战实力。<br><br>　　所以，印度陆军才希望在巴拉特地区“静态编队”的基础上，组建一支成熟的作战部队，并为该军团增加炮兵、步兵、陆军航空兵，以及防空旅和工兵旅。<br><br>　　这支新的军团将被称为“第18军”，将在驻拉达克的印度第14军和驻苏克纳第33军防区的中间地带驻防，负责守卫印度北方的中部边境线。<br><br>　　（印度将在中印边境组建的“第18军，针对中国之意很“浓”）<br><br>　　印度陆军希望组建的这支新军团“第18军”，未来的防区将直接对着中印边境。印度声称，这一计划旨在“平衡”中印边境的火力和兵力部署 。<br><br>　　从这一情况看来，印度方面虽然与中方在几年前爆发肢体冲突后，进行了不下20轮的军长级会谈。不过印度一边和中国谈判的同时，并没有放弃增强边境军事实力，试图迫使中国在谈判桌上作出让步。<br><br>　　虽然说，印度陆军希望在中印边境组建新的“第18军”，至今并没有得到最高机构的批准。但也暴露了印度的野心，中方不得不防。<br><br>　　印度的意图已经很明显了，组建新兵团和往边境增兵，目标显然直指中国。<br><br>　　中国如今面临的台海问题和南海问题很严峻，但还没有爆发任何一线冲突，只是各方海警、海军以及战机等力量，不断发生对峙和相互跟监。<br><br>　　（顽固“台独分子”赖清德）<br><br>　　但在美国的推动下，这两大方向的博弈已经常态化。美国最近又携手菲律宾空军，派出一架B-52战略轰炸机进入南海，与菲律宾武装力量的3架军机实施所谓的“联合空中巡逻”。<br><br>　　另外，自从赖清德在台岛选举中胜出后，加之美国不断勾搭民进党、并武装台岛，两岸关系就一直不是很明朗。<br><br>　　最近这几天又发生了台“海巡署”强行驱逐大陆渔船，并造成2名大陆渔民溺亡的恶劣事件，在两岸之间掀起了一场风波。<br><br>　　这一系列的情况表明，虽然如今台海和南海一线的交锋规模并不大，但背后所涉及到的问题还有很多。<br><br>　　因为美国为遏制中国推动“印太战略”，至今仍是美国首要战略方向，而台海和南海正是美国武力制华的核心区域。<br><br>　　因此，中国不得不将大量精力和注意力放在南海和台海，除了表面上派出一定的舰船和军机巡航外，这背后还牵涉到包括卫星、雷达监测、海空军着重部署方向等。<br><br>　　虽然中印问题如今并不是最为棘手的，但是在台海南海已经吸引中方大量精力时，印度真的还会在边境安分守己吗？谁都说不好。<br><br>　　别忘了中印边境分歧至今仍没有完全解决。<br><br>　　（美西方一直想拉拢印度制华，不过结果向来差强人意）<br><br>　　事实上，美西方国家在遏制中国的问题上，一直对南亚大国印度寄予了厚望，更希望印度能够跟随美西方一起，尽快在经济上崛起，并在短时间内取代中国成为新的世界工厂，进而改变中美在亚太甚至全球博弈的基本格局。<br><br>　　同时，美西方肯定也希望印度能从南亚向中国施压或围堵。<br><br>　　一旦如此，中国可能就要面临台海、南海、西南边境三个方向的军事压力，如果不能提前采取应对措施，不排除会让中国陷入“三线受敌”的不利之境。<br><br>　　我们需要看清的是，印度至今仍没有放弃冒险的意图，更没有放弃对我高原边境领土的觊觎之心，谁也说不好印度会不会跟美西方打配合，企图趁中方全力应对台海和南海问题之际，从高原边境抄我们的后路。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 14:08:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：美国反华死硬派打出明牌，迫使大陆放弃“收台...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285136-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401581">　　在台海局势持续紧张之际，美国即刻来了一出“火上浇油”。<br><br>　　美国国会“美中战略竞争委员会”主席加拉格尔，已经公然率团窜访台岛，并对此大肆炒作。<br><br>　　美国对华死硬派，这次不再藏着掖着了，打出了明牌。<br><br>　　加拉格尔在与赖清德会面的过程中，明确对台作出所谓“重要承诺”。这明显是要为即将走马上任的赖清德撑撑场子。<br><br>　　（加拉格尔窜台，并与赖清德见面）<br><br>　　按照美方的说法，加拉格尔一行人抵达台岛之后，立马和台当局相关重要人物开展接触，并在22日上午分别与蔡英文和赖清德等举行会晤，就所谓的“美台经贸”和印太局势进行讨论。<br><br>　　美国国会议员组团窜台，这并不是小事，而是严重侵犯中国主权和安全，以及严重危害台海和平稳定、加剧中美关系紧张的行为。<br><br>　　2022年时任美国众议长佩洛西窜台时，中方就明确发出过这样的警告，更是对台实施了威慑军演等强势措施。<br><br>　　目前中美关系正处于缓和阶段，这也是拜登政府想要的。<br><br>　　中美高层最近互动也较为频繁，王毅外长日前刚刚同美国务卿布林肯举行了会晤，双方就地区安全、中美关系等问题，进行了一场富有建设性的讨论，同时还就中美继续保持各领域对话沟通达成共识。<br><br>　　明显，无论是中方还是美方，可能都已经意识到，中美作为世界最重要的两大经济体， “脱钩”是不可能的，只有缓和关系并加强合作，才是中美在新时期发展的正确道路。<br><br>　　正是在这种大背景下，有观点认为，加拉格尔公然率团窜台，并会见台地区各重要人物，明显是给他们撑腰来的。<br><br>　　此外，两岸紧张之际，美国连续给台当局送去“兴奋剂”。<br><br>　　就在加拉格尔窜台的同时，美国国务院已经批准对台军售7500万美元的计划，此次军售旨在为台军的战术数据链升级，提升台军作战软实力。<br><br>　　为了更好地完成这次军售，美国还计划向台岛派出200名政府人员和200名承包商代表，负责这次军售计划的技术支持和审查。<br><br>　　眼下，随着大陆对台的威慑行动的逐步展开和升级，以及美国对乌克兰的援助不断收缩，台岛内部已经有人开始质疑，美国是否仍会信守坚定对台支持的“承诺”，眼见“炮灰”的信仰松动了，美国必然要装装样子，打消这些顾虑。<br><br>　　在长期利用中国问题的加拉格尔眼中，美国要吸取俄乌冲突的教训，更要深刻意识到台湾是一个岛屿，一旦台海开战，美国等国家的援助将更难进入。<br><br>　　因此他宣称，相比于战争，美国现在要做的是联合台当局做好“威慑”，避免战争的爆发，这样才能“保护”台岛。<br><br>　　别看加拉格尔说得冠冕堂皇，但实则就是不愿意、更不敢因为台海问题同中国爆发冲突，否则以中国的实力和台岛的地缘因素考虑，如果美国真的介入，将在台海付出比乌克兰战场更可怕的代价。<br><br>　　当然，美国更不愿意放弃利用台海遏制中国的路线，因此美国目前的对台政策，可能会是尽量保持在避免踩到中国最后“红线”的条件下，仍利用台岛不断实施制华战略。<br><br>　　（加拉格尔宣称：无论谁当总统，美国都将继续支持台湾）<br><br>　　窜访台岛的加拉格尔，在与赖清德会面时作出的表态，更是印证了这一点，即“美国将继续支持台岛”。<br><br>　　当时，加拉格尔当着赖清德的面表示，赖清德就任后，“美国仍会持续且坚定地支持台湾”。他还宣称，就算美国即将在今年11月份面临总统换届，但未来无论是谁入主白宫，美国都将继续支持台湾。<br><br>　　很明显，从加拉格尔的表态中，我们可以知道，利用台岛问题遏制中国，并不只是美国某届政府或某个总统的行为，而是整个美国的战略方向。如今看来，更可能是一种长期的对华方向。<br><br>　　美国方面又是重要人员窜台、又是批准新一轮对台军售，在两岸关系因为厦金渔船事件紧张之际，美方选择在这样的特殊时期连续给台当局送去鼓舞，目的无非关乎两个方面。<br><br>　　首先，美国这次派两党人员组成的议员代表团窜台，是想展现美国国会内部一致挺台的立场，也是在赖清德即将就职前期，给民进党当局传递撑腰打气的态度。<br><br>　　毕竟这次窜台的美国议员代表团中，包括了民主党与共和党两大党派的重要议员。<br><br>　　其次是，美国批准高额对台军售，且特意派出对华“死硬派”代表加拉格尔窜台，明显意图是仍要继续武装台岛，甚至力度还会更大，甚至妄图迫使大陆“放弃”收台政策。<br><br>　　（加拉格尔曾多次主导模拟台海冲突的兵棋推演）<br><br>　　加拉格尔是美国国会设立不久的“中国问题特别委员会”的主席，该委员会主要研究美国在面对中国时，如何拥有更多应对经济和安全挑战等方面的手段。<br><br>　　另外，加拉格尔还曾多次主导模拟台海冲突的兵棋推演，并利用这种手段特意制造台海紧张的气氛，迫使国会加强对台支持和投入。从这一点可以看出，加拉格尔想主导“以台制华”的企图很明显，且一直都是不遗余力地进行。<br><br>　　在加拉格尔窜台时，赖清德也在与加拉格尔的会谈过程中表态称，目前世界地缘政治正在发生重大变化，所以台湾地区也面临着一系列挑战，要以和平、对等、民主、对话等四个原则处理两岸关系。<br><br>　　只是，这所谓的处理两岸关系的“四个原则”，看似可以保持台海的稳定，但完全回避了两岸之间的核心问题，那就是两岸都属于一个中国，台湾地区只是中国的一个省，又有什么资格跟在美国身后同大陆谈“平等”呢？<br><br>　　（赖清德已明确要继续走“蔡英文路线”）<br><br>　　更重要的是，赖清德在加拉格尔窜台期间，更是恬不知耻地主动请求美国继续支持台岛。<br><br>　　同时，赖清德日前还大言不惭地称，他上任后，将在蔡英文8年执政的基础上，带领台岛地区继续往前走。<br><br>　　赖清德将来会带领台岛往哪走？已经显而易见。<br><br>　　不过，这条路是否能走得通？大陆此前也说明白了，“台独最终只会是死路一条”，赖清德是真的打算绑架台湾民众在这条死路上走到头？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 14:07:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：新加坡必然衰落]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285132-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401577">　　近日，新加坡政府根据《防止外来干预法令》，把一个亲中商人、香港商会和九龙会的会长陈文平，列为了“具政治影响力者”。<br><br>　　于是陈文平创造了一个东南亚的历史，这是有史以来，第一个在新加坡官方那里有外国政治影响力的新加坡人。理由很简单，就是没有，就是根据法条。<br><br>　　新加坡搞这种法条，赋予了内政部长克格勃一样的权力。<br><br>　　比如说，他认为谁打算在社交媒体搞，甚至他可以认为谁即将打算搞敌意信息宣传，内政部长就可以发布账户内容限制，指示传媒公司，屏蔽账户内容，搞得这个账户无法在新加坡看到。<br><br>　　不需要理由，只需要内政部这个名为内政，实际上你懂得的部长判定，就可以立即执行。英国的军情处和美国的CIA见了都要直呼内行。<br><br>　　一个凌驾于法律之上的部门，其做法往往代表了一国实际控制人的真实意思。陈文平怎么就有里通外国的嫌疑，我们并不清楚。这主要是因为这法怎么说，全靠内政部长。<br><br>　　陈文平确实喜欢上网，还在新加坡主流华文媒体上发表过文章，内容主要是全球政治和中国的国际地位。2018年的时候，陈文平呼吁新加坡人“不要被西方媒体的偏见所误导”。<br><br>　　西方媒体有没有偏见，亚伦·布什奈尔事件我们都知道，新疆棉花我们也知道，陈文平在2018年的时候讲西方媒体有偏见，就没有事。<br><br>　　现在到了2024年，陈文平突然被抓出来当出头鸟。再怎么重提旧事，算账都没有算六年的。<br><br>　　所以，事情要连起来看，新加坡地理位置确实好，收过路费确实能保证新加坡每个人都吃到饱饭。<br><br>　　但是新加坡不是政治清廉法制高效，人民民主。不是靠着美国的价值观过上好日子的。是靠着骑墙，当国际资本和政治人物的避难所。<br><br>　　现在新加坡政府昏了头，国防部长公开表示要购买8架美国五代机，一边解释是因为不同的五代机有不同的优势，一边又说是由于地区威胁日益严重，未来十年可能要打大仗，冲突的可能性不是零，所以要防止侵略。<br><br>　　新加坡两个邻国，一个是马来西亚，另一个是印尼，在国际上躺的平平的，到底是谁有可能侵略新加坡，我看人家醉翁之意，就差把中国写在脑门上了。<br><br>　　站队美国，豪赌美国会赢，使用美国话术，渲染中国的军事威胁，还是熟悉的老一套。<br><br>　　但是新加坡想不明白自己为什么繁荣，想不明白是因为在世界各国之间骑墙，做好了安全屋，所以才繁荣，没了李显龙的政治智慧，而是认为自己要站队了，那我们也只好教教新加坡人。<br><br>　　新加坡人打开水龙头就能喝水，打开开关就有电灯，去了超市就能买到吃的，这全是人家马来西亚的东西嘛。<br><br>　　你说万一有一天，马来西亚突然变成了地区军事强国，三天两头在新加坡隔海相望的地方摆上几十门大炮，没事就搞海警去查新加坡进出的船只，有事的时候就对新加坡供水供电停一下，进行检修。<br><br>　　你新加坡还怎么过好日子？<br><br>　　新上来的人到底行不行，有没有独立执政的能力，将来会不会把国家带沟里，这我们不能保证。<br><br>　　以前马来西亚就买过我国的军舰，将来再买点别的，也很合理。毕竟新加坡买美国飞机是新加坡的内政，马来西亚买中国武器也是马来西亚的内政。没有什么不合理的。<br><br>　　新加坡将来是否会继续繁荣，我们也不能保障。我们只能保障，新加坡下注美国，必然衰落。<br><br>　　我们只能看到，马来西亚总理安瓦尔在接受采访时表示，马来西亚不会按照美西方的要求，去挑衅中国，而是会将中国视为重要盟友。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 13:57:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：我们该如何看待美军战士亚伦·布什奈尔自焚对世...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285131-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401576">　　多年以后，人们回忆起美国的解体，也都会想到亚伦·布什奈尔，自焚的那个下午。<br><br>　　他为了抗议美国人在以色列施行的残无人道的屠杀行径，壮烈自焚在了以色列驻美国大使馆门口。<br><br>　　英雄长眠，我们已然哀悼；正气长存，我们无比怀念。立华我已经在前几天的文章中，沉痛悼念了这位壮士。并且谈过了这件事对于美国政坛目前的影响。<br><br>　　这件事归根到底，是美国内部人士，对美国的价值观失去信仰的象征。而内部人对价值观的质疑，远比这件事远比大多数人想的依然要严重。<br><br>　　一个国家维持着存续，异见人士必然一直都有。毕竟政策不可能永远让所有人满意，异见人士的极端抗议隔一段时间就有一次，也是寻常。<br><br>　　而亚伦·布什奈尔这样的美国铁盘，都开始自焚，美国接近三百年的国祚，闻所未闻。<br><br>　　亚伦成长于基督教保守派家庭，是共和党的铁盘家庭，长大了接触了民主党，学了计算机，参加社会献爱心活动，喜欢救助小动物，是民主党的选民。<br><br>　　至于参军，更是以身护国。<br><br>　　从民主党的角度看，LGBT只能用来当太监监军，无数亚伦才是民主党的根基，从共和党的角度看，红脖子农民只敢喊口号，能参军的亚伦才是共和党的根基。这就是一个美国的两党，国会山的一切当权派都无法进行一点攻击的完人。<br><br>　　这样的人融合民主党和共和党的所有要素，他如果不是一个真正的美国人，谁还能是美国人？他就是美国普世价值和基督教传统的代言人。<br><br>　　到了这个份上，要想诋毁亚伦，只能说他精神不正常。但是亚伦和前段时间杀父的那位精神不正常的人明显不同，亚伦的社交媒体里面，不是参军的心得，就是以前救助小动物，关爱流浪者的内容，甚至还有社会活动。<br><br>　　这是美国真正的内部人。内部人的信仰塌了，国家就离灭亡不远了。苏联丢失了解放全人类的理想，分崩离析，就是如此。一个靠启蒙运动精神建立的国家，一个靠建国国父起草的文件建立起来的国家，其团结只系于精神，只系于信仰。<br><br>　　信仰塌了，不光是美军要哗变，是国家要崩解。虽然美国的媒体在竭尽全力消除影响，但是美国人的自发传播已经拦不住了。美国人开始自发的组织悼念活动，欧洲那些差点被美国拿出去喂俄罗斯的国家电视台也纷纷跟进。<br><br>　　从X到推特，从Telegram到Tiktok，无数的人在跟进，无数自媒体在宣传。这时候全部的政客都闭嘴了。<br><br>　　国会老爷们讳莫如深，就连特朗普也不敢对此说出一两句话，一切都是群众的自发运动。<br><br>　　亚伦烈士一把火烧下去，烧的是美国这所被布林肯和特朗普缝缝补补的房子的梁柱。腐朽的房子可以裱糊，但是梁柱坏了，塌了就是塌了，没有挽救的余地。巴以冲突像一个火药桶，在美国这所三百年的破房子里轰然炸开，气浪飞起，自由女神蒙尘。<br><br>　　但是，布什奈尔以身做捻，重新燃起了自由女神的火炬。<br><br>　　自焚的冲击，是美国这个国家所承受不住的，美国太久没有见到血了，南北战争后，成长于和平的人，哪里能经得住这样的场面？于是一场越南的自焚，煽动了美国汹汹民意，越南就此停战，一场突尼斯的火，煽动了美国的汹汹民意，中东就此大乱。<br><br>　　回旋镖终于现在扎到了自己的心窝里，亚伦烈士的火烧到了美国的本土。点明了美国的群众，照亮了美国的夜空。<br><br>　　帝国主义者的腐朽统治，就像是红楼梦里面说的一样，家大业大，是从外面推不倒的。根子要烂，都在自己。<br><br>　　亚伦烈士不是敌特派来的，不是为了自己的利益而抗争。亚伦烈士的死，说明美帝国的基本盘，美帝国的内部人，美帝国的中坚力量，已经失去了对宣扬着的普世价值的信心。<br><br>　　这说明，美国土崩瓦解的倾向，加强到了前所未有的地步。<br><br>　　多年之后，人们回顾苏联解体，都会想起瓦列里·萨布林。<br><br>　　这位苏联良家子目睹了勃列日涅夫政府的腐败，认为革命到了危急时刻，苏联领导人放弃了信仰，这就是为什么骚乱、腐败、贪污、谎言会在苏联盛行，并最终会将苏联拖入深渊。<br><br>　　现在的苏联已经从根子里腐烂了。<br><br>　　于是，1975年11月，他在警戒号反潜舰上发动了一次起义，希望能借此在苏联发动一次新的革命。他最终失败，并在9个月后于1976年8月3日被苏联当局以叛国罪处以死刑。<br><br>　　军内人士，因为信仰崩塌而异动，就是解体的前奏。<br><br>　　多年以后，人们回忆起美国的解体，也都会想到亚伦·布什奈尔，自焚的那个下午。<br><br>　　太阳底下，从来没有新鲜的事情。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 13:56:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卡夫卡：都在看沙特了，石油美元还能苟多久？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285130-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401575">　　在中东，约旦是个不容小觑的国家，约旦的全名叫做约旦哈希姆王国——这个国名来自于约旦王室哈希姆家族。伊斯兰教的先知穆罕默德就诞生于哈希姆家族。<br><br>　　看到没，在中东有这个姓氏加持，基本就能横着走，圣裔家族谁敢招惹？<br><br>　　正所谓财帛动人心，当年伊本·沙特靠着瓦哈比超强的武力和自己超强的生育能力统一内志和汉志两部分，武力攻击打压不听话的部落，听话了以后就联姻，生孩子，现在沙特王子多如牛毛就是这个原因，伊本沙特娶了38个老婆，生了70多个儿女，为啥传位要搞兄终弟及？那是要平衡老婆们背后的部落势力。<br><br>　　沙特底盘以前的统治权属于圣裔哈希姆家族，被伊本沙特撵走了当然不乐意了，这时候整个中东的太上皇是大英帝国，于是英国把约旦从巴勒斯坦身边划拉出来，给了哈希姆家族，算是个安慰奖。<br><br>　　原本伊拉克也是哈希姆家族的地盘，只可惜后来发现了大量石油成了肥肉，于是就有人支持军官们搞军事政变，赶走了国王。<br><br>　　有意思的是，无论是当年的大英还是后来的美苏，都对政教合一的沙特展示出难得的宽容与支持。<br><br>　　难道只是因为伊本沙特会交朋友，会搞骑墙吗？<br><br>　　说到底支持沙特那是因为伊本沙特多少有点得国不正，你要是搞政教合一，那怎么解释哈希姆家族的事？你要是搞民主像伊朗那样，还是没有沙特家族啥事了。<br><br>　　这么不尴不尬的处境就让沙特长期以来养成了抱大腿的好习惯，只有被强者罩着，才没有人动的了王子们的奶酪。<br><br>　　到如今，地球最强八零后小萨勒曼把沙特格局又搞得更尴尬了。当年伊本沙特之所以定了个兄终弟及的继承制度，还真不是有什么特殊想法，娶了那么多老婆，生了那么多娃为的就是通婚联姻来加强统治，每个老婆背后代表一派地方势力，兄终弟及，这就是让每个势力推出来的王子都有轮到当国王的机会，排排坐吃果果，人人有份，凝聚力这不就来了？<br><br>　　但小萨勒曼不乐意了，于是对王室进行了大修理，在武器的批判下，大家都哆哆嗦嗦的同意以后继承制度变成兄终弟及。<br><br>　　原本老美也觉得没啥，这意味着未来你家王权统治更名不正，言不顺了，为了补救，还不得加倍讨好我？<br><br>　　所以2018年小萨勒曼活锯了记者卡舒吉以后，懂王笑纳了好处，表示没关系，随便整，算是默许了这把操作。你们还真误会了我懂王，他是真的懂养寇的。<br><br>　　换了老登上位，本着但凡川总支持的我就反对的思路，一上台就骂沙特是贱民国家，还嚷嚷要给卡舒吉一个公道。<br><br>　　我寻思着登子作为一个资深老政客，肯定不是真的心疼那位被锯死的记者。<br><br>　　想想当年登子在初选的时候，被川总搞了个通乌们，弄得极其狼狈，人人都知道川总的好女婿在沙特那里有很多不好说的利益，这么大张旗鼓的变脸，大概率是想效仿懂王，逼着沙特爆点前总统的黑料。<br><br>　　但彼时的美国国力已然衰退，登子虽然是美国总统，其实也没多大实权，沙特根本不怕威胁。等到后面，美国仓皇出逃阿富汗，颜面尽失，俄乌战争一起，前帝国主义列强们都露馅了，这就让长期充当冤大头的狗大户陷入到深深地怀疑中：有必要给这群怂货仅供吗？丫们自己都保护不了，还想保护别人呢！<br><br>　　于是就有了油价暴涨登子访问沙特被无视的尴尬经历，从来没有哪位美国总统如此被慢待过。<br><br>　　更神奇的是，这样当面抽了登子的脸，居然没有什么严重后果，那就好，以后继续大耳刮子甩。<br><br>　　于是2023年，在东方大国的斡旋下，沙特跟伊朗建交了。<br><br>　　世界上的事一环扣一环，假如不是伊朗沙特建交而是沙特以色列建交，压根就不会有现在的巴以战争。<br><br>　　我在2022年写俄乌战争的时候写过，以色列是俄乌战争里的大输家，以色列一直拿当年纳粹说事，给自己带了个受害者的帽子，到处撒泼打滚，强行正义，结果俄乌战争里公开支持纳粹，这就算自抽嘴巴子，到现在公然屠杀巴勒斯坦的老弱妇孺，等于是继承了纳粹，从此以后，犹太人就没资格强行受害者角色加持了。<br><br>　　没了保护色，呵呵，就没资格站在政治正确的制高点捞好处了。<br><br>　　现在轮到阿拉伯人民要求正义了。<br><br>　　当美国被以色列拖着，陷入到阿拉伯人民战争的汪洋大海里，属实有点慌了。<br><br>　　胡塞拖鞋军一个部落武装，居然逼得老美在中东慌了神，美国英国都坚决不承认自己吃亏，见天想着找办法体面退场。<br><br>　　于是以色列更害怕了，英美真跑了，那它就完了，中东小霸王其实就是战五渣，除了欺负老弱妇孺以外，屁用都没有。<br><br>　　这货一怂就开始加倍针对巴勒斯坦搞屠杀，各种反人道。<br><br>　　这时候，约旦国王突然站出来，驾驶飞机给巴勒斯坦人民空投人道主义物资。<br><br>　　你以为他只是过来作秀？那可就大错特错了，人家这叫指桑骂槐，明着是怼以色列，其实是在搞一下沙特。<br><br>　　在一个到处冒油的中东，约旦这地方鸟不拉屎，地下没油，国土面积又小，王室来头又大，于是成了中东的硬骨头，谁也不敢过来啃一把，因为啃它没有好处，还能惹来一身骚。<br><br>　　这让它成了中东和平饭店，萨达姆的女儿们都能过来避难，谁也不敢说什么。<br><br>　　整个中东都是宗教国家，哈希姆家族地位特殊，你家搞民主制还则罢了，但凡是有个国王，那都可以坐下来理论一番，凭啥我做不得你们家的国王？<br><br>　　约旦国王对上沙特因为历史缘故和现在这情况，就更有挑衅的资格了：你们家把我们家从内志和汉志赶走，拿走了麦加和麦地那，以阿拉伯扛把子自居，今天巴勒斯坦同胞被以色列这么欺负，你们连个屁都不肯放，你看我，还自己开飞机去给同胞们送温暖了，咱让阿拉伯同胞评评理，到底谁才有资格放这个老大！<br><br>　　这才叫要了亲命哟，估计这时候，沙特怕是已经被噎得一口老血堵在喉咙，随时要喷了。<br><br>　　小萨勒曼这把强行继承已经让国内很多地方势力十分不满，也就是之前被强压着，现在被宗教和民族这双重大义压过来，再不表示一下，立刻就能民心尽丧。<br><br>　　话说最近以色列也越发丧心病狂了，种种恶行连美国人自己也看不惯了，2月25日，为了支持巴勒斯坦人民解放，美国现役士兵亚伦布什内尔在以色列驻美大使馆门口自焚，全球一片哗然。<br><br>　　2月29日，以军向等待紧急粮食援助的巴勒斯坦平民开火，造成100多人死亡、750多人受伤。这等为现代文明社会所不耻的种族屠杀行为居然在美国庇护下，屡屡发生。<br><br>　　此时此刻，沙特还能坐得住吗？它一旦站出来了，那美国该咋办？<br><br>　　要是等到沙特都出面怼以色列和美国了，那么石油美元还能玩下去吗？<br><br>　　去年一手打造出石油美元体系的基辛格才办了丧事，难道这么快石油美元要随他去了？<br><br>　　已经有乐观的精美人士表示，没了石油还有算力呢，以后搞算力美元，不同意AI冲过去揍你，挺好的，赛博美元时代很快就来了。<br><br>　　真是百年不遇的大变局啊！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 13:55:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：瑞典践踏俄罗斯的尊严]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285129-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401574">　　俄罗斯告诉世界，因为北约东扩才有了乌克兰战争。<br><br>　　然而现实却是，乌克兰战争看不见尽头，北约又在大幅东扩了。去年芬兰刚刚加入北约。今年轮到了瑞典。<br><br>　　2月26日，匈牙利国会通过投票表决（匈188票赞成、6票反对），正式批准瑞典加入北约的申请。这次表决对地球村局势的影响至关重要。<br><br>　　在领土上，瑞典北欧大国，面积约45万平方公里，相当于甘肃或黑龙江；<br><br>　　在人口上，瑞典算典型的小国，只有1千万人口，相当于中国普通的二线省会；<br><br>　　在经济上，瑞典是发达的资本主义国家，GDP5千多亿美金。<br><br>　　在地缘上；瑞典位于波罗的海西岸，和俄罗斯算是隔海相望，历史上曾经是冤家。瑞典最著名的城市是）和斯德哥尔摩（每年评诺奖）。<br><br>　　瑞典和俄罗斯曾经是冤家，曾经也和解过，让俄罗斯非常不爽。<br><br>　　按照游戏规则，北约吸纳新成员，需要所有的成员批准。<br><br>　　由于西方散乱的政治制度，一个接一个的国家批准，正常情况下不知道要吵到猴年马月。因为乌克兰战争的影响，西方大部分国家很快同意了芬兰和瑞典的入约申请（因为西方大部分都是小国，担心沙俄帝国或苏联再现搞兼并，有了生存危机）。<br><br>　　众所周知，北约有两个刺头，分别是土耳其（是北约成员不是欧盟成员，而且和俄罗斯也做生意，算是北约刺头）和匈牙利（既是北约成员也是欧盟成员，因同情俄罗斯，时常在欧盟援助乌克兰问题上唱反调）。它们是唯二对芬兰和瑞典加入北约有意见的国家。经过一番利益交换之后，离俄罗斯最近的芬兰率先加入北约（芬兰与俄罗斯的边境线有一千多公里）。轮到不那么紧要的瑞典，土耳其和匈牙利决定扯皮一番。<br><br>　　土耳其在获得想要的筹码（瑞典不再支持库尔德人）之后，同意了瑞典入北约。埃苏丹最近在地球村比较低调，就因为在瑞典加入北约问题上不再唱反调，和西方靠近了一步。过段时间风头过了，再在无关紧要的问题上和西方唱反调，刷刷存在感。<br><br>　　匈牙利是最后一个反对瑞典加入北约的国家。但匈牙利人微言轻，抗压能力太弱。在西方各国轮番施压（比如要修改“一致性原则”，比如欧盟冻结给匈牙利的拨款）之后，欧尔班以“匈牙利国家安全最重要的原则之一，是在我们以东应该有一个位于俄罗斯和匈牙利之间的实体。因此，我们正在根据匈牙利的国家利益帮助乌克兰。”为由，放瑞典加入北约。<br><br>　　瑞典加入北约，是对俄罗斯尊严的全面践踏，会在地缘、政治和军事层面产生全方位的影响：<br><br>　　1、地缘层面影响，俄罗斯西部疆域，除了白俄与乌克兰，都变成了北约成员国，波罗的海基本上成了北约的内湖。俄罗斯在波罗的海的影响力，只剩下芬兰湾最里面的一段，还有波罗的海东南角那片飞地加里宁格勒。<br><br>　　大家看北约东扩，其实就是沿着波罗的海东扩。<br><br>　　1999年，北约吸纳了捷克、波兰、匈牙利，其实就是沿着波罗的海南岸扩张。<br><br>　　2003年，北约吸纳了立陶宛、拉脱维亚和爱沙尼亚等国，其实就是在波罗的海东南沿岸东扩。<br><br>　　2023年，北约吸纳芬兰，其实就是在波罗的海东北沿岸东扩。<br><br>　　2024年，北约吸纳瑞典，完成了波罗的海西岸的东扩。<br><br>　　北约为啥要沿着波罗的海扩张？答曰：波罗的海沿岸是俄罗斯的第二个龙兴之地。<br><br>　　俄罗斯的第一个龙兴之地是乌克兰，东斯拉夫人的种族最初在乌克兰一带形成。后来俄罗斯帝国逐渐壮大，重心才向莫斯科一带转移。<br><br>　　为什么说波罗的海沿岸是俄罗斯的第二个龙兴之地？<br><br>　　传统的沙俄帝国是一个只会占据领土的奴隶制帝国，并没有任何工业文明帝国的特征。彼得大帝改革之后，沙俄帝国方才成为了列强。<br><br>　　彼得大帝改革的起点，正是占据了波罗的海沿岸，把首都从莫斯科迁到波罗的海沿岸的圣彼得堡开始。<br><br>　　之所以说波罗的海沿岸是俄罗斯的第二个龙兴之地，是因为俄罗斯的工业文明基因起源于波罗的海沿岸。<br><br>　　巅峰时期的沙俄帝国，占据了波罗的海一半。巅峰时期的苏联借助华约条约，也控制了大半波罗的海沿岸的领土。如今北约把波罗的海变成自己的内湖，对俄罗斯地缘战略空间形成前所未有的挤压，可以说直接把俄罗斯逼到了墙角。<br><br>　　北约的战争机器可以直接通过瑞典和芬兰延伸到俄罗斯的家门口。如果没有乌克兰战争，芬兰和瑞典加入北约，俄罗斯绝对不会视而不见。<br><br>　　地缘博弈是政治和军事博弈的基础，所以地缘的影响必然会波及到政治和军事层面。<br><br>　　2、政治层面影响，中立了很多年的瑞典，放弃中立国地位、加入北约，站在了俄罗斯的对立面；俄罗斯在西方遭到前所未有的孤立。<br><br>　　瑞典和俄罗斯两国之间的历史关系极其复杂。<br><br>　　首先从宗教层面来讲，瑞典信奉天主教，俄罗斯信奉东正教，双方自古就是死对头。<br><br>　　其次从种族方面来讲，瑞典是日耳曼人，俄罗斯是东斯拉夫人，两个种族之间经常打得天昏地暗。<br><br>　　在历史上，瑞典曾经以海盗身份纵横欧洲；直到11世纪（北宋时期）方才形成松散的国家，仍然不忘海盗的营生；中世纪曾经被丹麦征服过。<br><br>　　17世纪那会儿，瑞典曾经是波罗的海领域的霸主。随着沙俄帝国的崛起，18世纪初，彼得大帝和瑞典打了一场漫长的战争（耗时21年），最终沙俄帝国成了波罗的海领域的霸主，并最终拉开了工业化序幕。<br><br>　　19世纪初（1808年至1809年），瑞典和俄罗斯之间爆发了芬兰战争，原本属于瑞典的芬兰，被沙俄抢走了（沙俄解体那会儿又独立了）。从那以后，瑞典再也无力叫板沙俄帝国，逐渐成为一个中立国，成为沙俄（苏联）与西方之间的缓冲区。<br><br>　　最初的瑞典并不富裕，受益于近代工业文明影响（尤其是哥本哈根学派崛起之后）和中立避过了世纪大战，不仅成功避开两次世界大战，而且凭借丰厚的资源过上了幸福的生活。按照现在的地球村格局，瑞典在各种人均项目上（如人均GDP、人均收入、人均资源占有量等等）、幸福指数、宜居指数等均处于地球村前列。每年诺贝尔奖评选，更是极大地提高了瑞典的知名度。<br><br>　　然而这种中立的好日子，瑞典放弃了，选择加入北约。<br><br>　　乌克兰战争爆发之后，普京曾经应用北方战争的典故，大意是说彼得大帝夺取了瑞典的领土，当时西方也不承认，随着时间的推移，这些领土最终归了俄罗斯。普京的意思很明白，以乌克兰战争和北方战争类比，暗示俄罗斯的领土没有边际。这个态度极大地刺激了瑞典。<br><br>　　对瑞典来说，如果周边国家都加入北约，而自己不加入，那么俄罗斯收拾完乌克兰，就会让瑞典很不安。所以瑞典也不装中立了，直接变成了北约第32个成员国。从政治角度来说，瑞典加入北约之后，俄罗斯在西方遭到前所未有的孤立。<br><br>　　军事是政治的延续，所以政治影响必然会延伸到军事层面。<br><br>　　3、军事层面影响也非常大。<br><br>　　常言道，打得一拳开，免得百拳来。<br><br>　　但现实中，如果一拳打不开，就会引得百拳来。<br><br>　　首先，瑞典自身有不俗的军工能力：其“鹰狮”战斗机的战力相当可观，在波罗的海的潜艇技术也是顶级。加入北约后，瑞典的军工能力就会被纳入北约的战争机器。<br><br>　　其次，瑞典让北约更容易对俄罗斯施压。《纽约时报》称，瑞典加入北约标志着俄乌冲突引发的西方和俄罗斯之间的力量平衡发生重大转变，新成员（瑞典）让北约在波罗的海和北海的威慑力量大幅增强，便于北约在波罗的海限制俄罗斯海军并监视北极地区。<br><br>　　第三，双方直接冲突的概率大幅增加。<br><br>　　由于波罗的海成为北约的内湖，俄罗斯四大舰队之一的波罗的海舰队面临出不了家门的局面。如果芬兰和爱沙尼亚之间修一个大桥（类似于朝俄图们江大桥），影响就更大了。这对俄罗斯来说是不可接受的局面。<br><br>　　据俄新社报道，普京于2月26日签署总统令，批准俄罗斯设立莫斯科军区和列宁格勒军区。俄军事专家维克托·穆拉霍夫斯基解释说：“芬兰加入了北约。这是绵延1300多公里的国界。因此，陆军兵团要转变成以在芬兰方向行动为目标的诸兵种合成集团军。在这种情况下，列宁格勒军区具有特殊意义，因为它的任务是抵御芬兰和爱沙尼亚的行动。”<br><br>　　与此同时，北约的扩张也会刺激欧洲各国出现新的冒险冲动。法国巴黎26日举行支持乌克兰的国际会议（探讨如何为乌克兰提供进一步的军事和经济支持），部分北约和欧盟成员国正考虑向乌克兰派遣士兵。考虑到英国和法国都表态过“不排除派兵到乌克兰”的说辞，北约和俄罗斯之间的对抗越来越不可预测。<br><br>　　第四，如果没有适当的和平计划，那么乌克兰战争的烈度大概率增加。<br><br>　　很明显，俄罗斯现在不愿意和北约直接对抗，而周边国家又都加入了北约；那么俄罗斯想要释放愤怒或缓解压力，只有加大在乌克兰战场的资源投入。<br><br>　　对北约来说，直接和俄罗斯开战显然并不是个好主意，那么接下来大力援助乌克兰也是大概率事件（如果特朗普没能胜选，就是必然事件）。<br><br>　　乌克兰的伤亡，北约毫不在意。因为对北约成员国来说，俄乌战争消耗的是信仰东正教的东斯拉夫人的生命。实际上北约成员国现在最大的共同点，就是全力支持乌克兰和俄罗斯拼消耗。可怜俄乌原本是同文同种的兄弟之邦，如今竟然到了这个地步，真的是可悲可叹。<br><br>　　俄乌之间这个局面，充分说明历史周期的冷酷无情。苏联解体，本质上意味着苏联模式和在美国模式的竞争中失败。<br><br>　　苏联模式之败大体上表现在几个方面：<br><br>　　一败在丢失了制度自信，领导层自己信心动摇；<br><br>　　二败在吏治失败，无法解决特权阶级贪腐；<br><br>　　三败在经济治理无能，老百姓的基本生活质量无法保证；<br><br>　　四败在对外太过强横，把周边邻居得罪一遍。<br><br>　　五败在人口结构失衡无法解决。<br><br>　　历史规律的残酷性就在于，大国竞争一旦失败，那就面临无边的深渊。乌俄战争只是东斯拉夫人所面临的失败深渊的一部分。这么说可能有点冷酷，但历史周期就是这样。想要爬出深渊，只能在下一个历史周期走在前面，当然这很难。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 13:54:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：刚刚，逆转乾坤，局势发生重大变化！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285128-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401572">　　我是万万没想到，小马哥会来这一招，这简直是把咱登哥的面子彻底给爆了呀。<br><br>　　我不知道大家在网络上有没有看见一个段子？<br><br>　　就是有一个大咖，他经常喜欢宣传国学，也不是什么坏人，但他有一次做的一期视频实在是太魔性了，就被网络上面的年轻人给恶搞了。<br><br>　　过程是这样的，这个大咖说：<br><br>　　“中国人认为宇宙万法的那个源头，他是什么？他是如如。”<br><br>　　“所以就诞生了一个词叫如来。”<br><br>　　然后他就开始解释说如来这个词的玄妙就在于它其中蕴含的含义<br><br>　　“如来，他来了吗？如来！”<br><br>　　“他究竟有没有来？如来啊！”<br><br>　　他这个解释佛学的视频配上他自己微妙的背景音乐以后，就形成了一个比较魔性的气氛。<br><br>　　然后有些喜欢调皮捣蛋的年轻人就开始恶搞他，说：<br><br>　　“同学，你今天的作业做完了吗？”<br><br>　　“如做！”<br><br>　　“你的作业究竟有没有做完？”<br><br>　　“如做！”<br><br>　　这个梗的意思就是说，一个事情你不知道他发生了，还是没有发生？你就可以形容为如某某……<br><br>　　你就比如说拜登他的后门有点问题。<br><br>　　然后我们按照上面这个梗的模式，就可以编成一个段子。<br><br>　　“拜登他究竟有没有拉？”<br><br>　　“如拉！”<br><br>　　“他到底拉没有拉？！”<br><br>　　“如拉！”<br><br>　　大家理解上面这个意思了吧，那这和法国的小马哥有什么关系？<br><br>　　其实美国他对待马仔一直就是这种态度，他天天就到处拱火，让人家上去打，然后暗示自己会保护人家提供强有力的后援。<br><br>　　但是如果说你真的去问，他说你究竟会不会来保护我？<br><br>　　他只会摆出一个态度：“如保……”<br><br>　　所以我不得不说这是一个很牛的梗，他精确的形容那一种全新的状态，就是一种模糊的人际关系，你不知道这个事情究竟是做还是没有做？这个承诺究竟是有用还是没用？<br><br>　　而美国对待乌克兰就是这个态度。<br><br>　　所以法国就看不下去了，马克龙就想你特么是把我们当傻子吧，不断的拱火我们去在乌克兰战场上消耗，然后你们的军工复合体在后面发大财，但是美国就是不捅破这一层窗户纸，始终暗示乌克兰自己可能会保护他，让乌克兰充满进入北约的幻想。<br><br>　　怎么破解这个“如保”的局面呢？<br><br>　　小马哥的解决方法就是“高级黑，低级蓝”，小马哥最近就在一个公开场合当着所有人的面表示，我们不排除像乌克兰派兵的可能性！<br><br>　　这瞬间把一堆西方盟友给吓傻了，什么美国、英国、德国、意大利纷纷开始表态，说我们可没有这个打算啊，小马哥你要冷静。<br><br>　　结果小马哥不但没有收回这句话，他说这句话是我深思熟虑以后的想法，绝对不是开玩笑的。<br><br>　　然后乌克兰那边倒是听的很兴奋，因为现在乌克兰那边不是打的不顺吗？他们就在想要是法国可以亲自下场来帮我们的话，那不就相当于北约下场了吗？因为法国是北约国家啊，俄罗斯要是还手的话就会触发北约机制。<br><br>　　这一瞬间法国就牢牢的把握住了主动权，我不得不说小马哥这种中出的手法是有一套的，整个西方阵营被他搅和的高潮迭起，嚎声四溢。<br><br>　　毕竟整个欧洲都在美国的控制下，小马哥也不好当面顶撞美国，既然你美国支持乌克兰，那我就给你搞扩大化，当着你的面挑大表忠心，直接表示要拿下“燕云十六州”，迎回二圣！<br><br>　　拜徽宗一看这局面，直接吓尿了，大哥，你是北约成员，你要是去前线切磋的话，那不是把我给拖下水了吗？我这身体素质要是下水的话，这整池水不就都黄了吗？<br><br>　　所以拜登这边直接来了个一键三连，美国白宫、国务院、五角大楼同时发声明否认，表示说归说，闹归闹，你别拿北约下场给我开玩笑。<br><br>　　这就彻底的把小泽给玩弄了。<br><br>　　你想想看现在乌军正成溃败之势，他们内心肯定还是有幻想的，说不定关键时刻美爹会来救我，所谓“如保”嘛，没说要来，但是也没说不来。<br><br>　　结果小马哥来了个激将法，直接让整个西方阵营把自己的心声全部说出来了，想让我们为乌克兰去上战场？我靠你大爷的！<br><br>　　我都无法想象小泽听见西方阵营集体表态的时候，是什么样的表情，我不知道他会不会感觉到胃很痛，心想： 你们抛弃弃子的样子为什么这么熟练？<br><br>　　但是这还不是最搞笑的。<br><br>　　最搞笑的就是假如说现在欧洲那边真的是很负责任，不做渣男的话，他们连弹药都没有！<br><br>　　很多人不知道，现在乌克兰弹药最大的提供方是韩国，欧洲那边早就去工业化，没有这些落后产能了。<br><br>　　你比如说德国最近就发生一个很搞笑的事情，他们的海军军舰在红海巡航，然后不小心把美国的无人机给射了。<br><br>　　德国国防部2月28日发表声明称，德国海军“黑森”号护卫舰26日在红海向一架“无人认领”的无人机发射导弹，但最终目标被证实是美军MQ-9死神无人机。<br><br>　　不小心打错了，把友军给打了，但是更劲爆的是射出去的导弹还故障了。<br><br>　　德国方面的说法是因为不明原因，所以当时没有打开敌我识别系统，不过幸运的是美国的“死神”无人机没有受到伤害，因为德国射出去的“标准2导弹”都是死精。不要误会，我的意思是没有精度的死导弹。<br><br>　　更劲爆的还在后面，德国军舰总共就打了两发导弹，然后德国军方就表示弹药已经耗尽，暂时无法补充。<br><br>　　我估计小马哥看见这一幕都得说“德桂芬”你真是个狠人啊！<br><br>　　这件事情有两种可能性，第一个就是德国不愿意配合美国，所以就搞了个极其拉垮的状态去参与红海巡航，属于恶意磨洋工，还故意挑衅一下美军，挑衅完以后说自己眼瞎，打错了。<br><br>　　而另一种可能性则更加劲爆，就是德国作为欧盟最富裕的国家，长期以来把军费都省了去当做福利，那德军更加是费拉不堪里面有大量的胖子，搞不好人家真的就是军械松懈到了打都打不准，识别系统也忘记怎么开了。<br><br>　　不过现在事实告诉我们，开不开也无所谓了，反正也打不准，再说总共弹药就两发，打完就绝精了。<br><br>　　这个事情给我一个最大的启发就是，也许俄罗斯没那么拉胯，俄乌冲突刚一开打的时候，我们所有人都感觉这简直就是菜鸡互啄。<br><br>　　但是现在一看德国这个样子，还有之前美军航母编队被咱南昌舰追的到处跑，这不禁让人产生了一种怀疑，是不是你们北约的泡沫比俄罗斯还要大？<br><br>　　俄罗斯他只是比较傻，他不小心把自己的底裤给露出来了，暴露出长期日久生平下的军备松懈，但是我现在就在想北约国家是不是更松一些？只是说他们比较精，很聪明的在维护自己的形象，不轻易让人试探出底线。<br><br>　　最新法国外展又否定了马克龙的说法，相当于撩了一把拜登和小泽，得到自己想要的以后又缩回去了。<br><br>　　通过这一次撩拨以后，法国对于俄乌冲突的话事权就进一步上升了，因为他已经试探出来美国在这边是虚的。<br><br>　　我只能说小马哥是懂得撩妹的，难怪当年可以把自己的老师给追到手，在撩老一辈这方面，确实是有两把刷子！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 13:52:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：加沙救援物资点大屠杀，美国再次“保驾护航”！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285127-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401571">　　本轮巴以冲突持续至今，以色列已没有什么下限是不能突破了。<br><br>　　2月29日凌晨，30多辆载有救援物资的卡车，从加沙地带南部抵达加沙城，正当当已经饥肠辘辘的当地民众涌向车队领取物资时，突然枪声大作，手无寸铁的加沙平民不断倒下，他们以为终于等到了生的希望，结果却又是丧失人性的屠杀，仅这一波袭击，就造成至少112名加沙平民死亡、760人受伤。<br><br>　　尽管新一轮巴以大规模冲突爆发后，以军对加沙民众造成的重大伤亡事件不在少数，根据加沙卫生部门2月29日公布冲突中死伤平民的最新数据，以军在加沙地带的军事行动已造成30035人死亡、逾7万人受伤，但这种光天化日对平民单方面屠杀行为，仍旧让人不寒而栗。<br><br>　　当然，以色列方面对此事矢口否认，以政府和以军发言人坚决否认在救援点发动袭击的说法，并声称以军士兵当时只是鸣枪示警“维护秩序”，大多数伤亡是“平民争抢物资发生踩踏和车辆碾压”所致，那么问题来了，近千平民的伤亡，究竟是“枪杀”还是“踩踏”？<br><br>　　首先，并不否认在这个饥饿的炼狱，人们会不顾一切地争取食物。此事件发生的加沙城位于加沙北部，已被封锁了近两个月，联合国物资难以进入，不少当地居民通过网络发声，这两个月他们只能吃动物饲料维持生计，在长时间饥饿的情况下，不要指望人们看见物资会很淡定。<br><br>　　但即使是这样，单纯的“踩踏”事件，能造成近千人伤亡？通过现场视频资料可以看到，在纷纷涌向车队的人群附近有以色列军队的坦克，他们在这里的目的是什么？而以军在没有受到任何挑衅的情况下迅速开火，真的是为了维护秩序？一群惊弓之鸟听到枪声会有什么反应？平民身体上的枪口又作何解释？而细思极恐的一点，联合国说这次援助的车队并非联合国的车队，那车队是谁的？不排除某些国家彻底丧心病狂，用援助车辆来聚拢人群。<br><br>　　事件发生后，巴勒斯坦总统把这起惨案称为“丑陋的屠杀”，联合国秘书长古特雷斯要求立即展开独立调查，中国、沙特、法国、德国、卡塔尔、约旦等国对以色列送去了谴责，比如法国总统马克龙连发四条推特对枪击事件发出强力谴责，矛头直指以色列。<br><br>　　中国外交部发言人毛宁也在3月1日的记者会上表示，中方对该事件感到震惊并予以强烈谴责，中方敦促有关各方，特别是以色列立即停火止战、切实保护平民安全、确保人道救援准入，避免更严重的人道主义灾难。<br><br>　　虽然在美国的施压下，欧洲国家大多都站队以色列，但对于加沙地区持续加深的人道主义危机，部分国家确实看不下去了，但话又说回来，看不下去有用？过去四个多月时间，该骂的都骂了，该谴责的都谴责的，然而巴以战场上，以色列有丝毫收敛？倒不是指望它们能少点烧杀掳掠，至少丧心病狂地不要那么明目张胆。<br><br>　　拳打南山敬老院，脚踢北海幼儿园，能拿我怎么样？你们倒是继续骂啊，屠杀、饥饿，本就在以色列驱逐加沙平民的计划之内，当屠杀、饥饿到一定程度，巴勒斯坦平民自然会走，人走了加沙就成了死地，届时以色列可以轻松拿下这块死地。<br><br>　　这种行为算不算种族灭绝？至少国际法庭已有定论，但几次下来，作为执行机构的联合国安理会均被美国用一票否决权，3月1日，美国再次以“一己之力”阻止了谴责以色列的安理会声明，白宫表面上该事件死亡人数“非常令人震惊”，拜登也表态说，美国政府正在调查，但继续调查下去能出结果？<br><br>　　美国人的包庇，只会让以色列更丧尽天良的屠杀，而那位在以色列驻美大使馆门前自焚，试图用生命来改变点什么的亚伦·布什内尔，终是错付！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 13:49:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：尹锡悦刚说的这句话，让韩国人瑟瑟发抖！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285121-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401565">　　我们上次说了，韩国要搞改革，面对医生不足的问题，医学院要扩招60%，就这么屁大点事情在韩国闹得是天翻地覆。<br><br>　　医生都觉得影响了他们的既得利益，让他们的职业含金量下降，近70%的住院医生和实习医生宣布辞职，让韩国的医疗体系瞬间停摆。<br><br>　　韩国医生说你但凡敢动我的既得利益，我就把桌子掀了，至于韩国民众能不能看病，那关我们屁事。<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　这一次尹锡悦一点都没有惯着他们，难得的要硬钢到底，拿出了绝招，把韩国的医生们吓得瑟瑟发抖。<br><br>　　尹锡悦说要我和你们谈判？门都没有！<br><br>　　你们想辞职？没问题，我都批，你们辞职以后就给老子去当兵！<br><br>　　韩国兵务厅在例行记者会上宣布，未服兵役的住院医生在辞职被受理后，将在最近的入伍日，也就是明年3月，以医务军官或公共保健医生的身份直接入伍。<br><br>　　韩国人口稀少，一直搞的是全民兵役制，所有20到28岁的男子必须要当兵，最短也要服役23个月，除非是身体有重大缺陷。<br><br>　　但是韩国的兵役法对于医生来说有一个重大的潜规则，就是医生可以用“完成实习课程”为理由推辞兵役，而一旦医生拖过了28岁，过了服役年龄，就不需要去当兵了。<br><br>　　所以，这也是韩国医生的重要特权之一，让无数韩国人趋之若鹜，千军万马也想挤过独木桥当医生。<br><br>　　而尹锡悦现在直接把他们的特权给废了，说你们要敢辞职，就直接去当兵，这句话一出来，韩国医生吓尿了。<br><br>　　为啥韩国人那么怕当兵呢？<br><br>　　因为在韩国当兵，真不是人过的日子，那是妥妥的在丛林世界中求生存，是真正的修罗场。<br><br>　　韩国军营中普遍存在严重的霸凌现象，你只要是新兵，一旦进了军营，老兵要弄死你。<br><br>　　这就和上个月我们看的新闻，犹如是动物园把猫放进猴山里，猫被百般虐待生不如死。<br><br>　　在韩国的军事体系中，尤其是入伍第一年的新兵，那都要面临巨大的煎熬，相当于要在地狱里面过一年，随时会面临着来自老兵和军官的殴打，使得他们的内心变得扭曲而受伤。<br><br>　　根据日本KBS新闻所做的调查信息显示，几乎绝大多数的韩国军官都会对手下的士兵随意施加私刑，这些私刑的种类多种多样，让人瞠目结舌，包括用铁锤砸手、用钳子夹舌头、甚至还用打火机烧小丁丁等变态手段。<br><br>　　更耸人听闻的是不少军人都心理变态，还会去性侵犯新兵……<br><br>　　多数新兵因此而出现严重的心理问题或抑郁，每年都有大量的新兵因不堪忍受而自杀。<br><br>　　可能韩国唯一的特例就是文在寅，据说他当兵的时候从来不不打人，而他特殊的人格魅力也没怎么挨打，导致文在寅的部下觉得特别不真实，在临退役恳求文在寅给自己“掌嘴”，否则觉得自己感觉没当兵一样。<br><br>　　就这么说吧，在韩国当兵，不如去坐牢，虽然坐牢也会被狱霸凌辱，但受得折磨比当兵还少点。<br><br>　　2005年时，一位韩国士兵因不堪忍受长官和战友对他的虐待，最终向自己身边的几个人举起了枪疯狂扫射，这起枪击案一共造成了八名人员死亡。<br><br>　　而就在去年，也就是2023年6月，韩国江原道东城郡的一处前沿哨所里又发生了一起枪击案，一名林姓士兵因为长期被霸凌，最后精神崩溃，朝着部队的宿舍投掷了一枚手榴弹，而后，他又端起自己手中的K2步枪见人就射，直到将枪里的子弹全部清空。<br><br>　　最终，他造成了五人死亡，多人受伤。<br><br>　　这样的事情数不胜数，你只要去查都能看到一大把，韩国人根据这些事件改编了一部电视剧，名叫《军检察官多伯曼犬》，真实的展现了韩国军营中的各种黑暗。<br><br>　　其实韩国这样的影视作品非常多，比如2021年热映的《逃兵追缉令》，豆瓣评分9.1分，就是描写韩国士兵不堪凌辱，每天被无穷无尽的殴打，最后韩国士兵要么自杀，要么反抗，要么当逃兵……<br><br>　　韩国是个奇葩到让人咋舌的国家，军营中的黑幕所有韩国人从上到下都知道，所有人都骂，但是就是没人管，也没人想去改变。<br><br>　　类似这样的韩国电影中，一般最后都会出来一个检察官主持正义，严惩军队中的黑恶势力，但那只是韩国人的梦想，永远都不会再现实中出现……<br><br>　　《逃兵追缉令》放映时整个韩国痛骂他们的兵役制度，但没有一个人会有所行动，这样的国家也真是没得救了。<br><br>　　被长时间的霸凌之后，韩国年轻人绝大多数都会心理变态，他们一旦从新兵熬成老兵，就是多年媳妇成了婆，就用更加变态的手段折磨新兵，于是就这么一代代的传承了下去。<br><br>　　要命的是，韩国可是全民兵役制，也就是大部分的韩国人都要经历这么一遭，你觉得他们有多少人还能心理健康？<br><br>　　而且，在韩国当兵的待遇一个月仅仅为60万韩元，仅折合人民币3000元，这在物价高得离谱的韩国，是真的啥都干不了。<br><br>　　你还别嫌少，这还是文在寅士气把工资提了的，朴槿惠时期仅仅为16.4万韩元，相当于800元人民币……<br><br>　　不仅如此，在韩国当兵真的吃的比狗都差，能吃到新鲜蔬菜都要千恩万谢了。<br><br>　　前两年的一项调查显示，虽然军队预算中每个士兵每餐的伙食费折合为35元人民币，但其实用到实处的不到12元，这的是比监狱伙食都差。<br><br>　　至于剩下的钱都到哪去了呢？其实所有人都知道……<br><br>　　那为啥这些事情就没人管呢？<br><br>　　因为韩国说是人人服兵役，但权贵子弟几乎100%都顺利逃脱了。<br><br>　　就像我们刚说的，当医生就可以逃脱兵役，同样的，读研究生、身体缺陷、被认定为国家做出重大贡献、移民等多种方式都可以花式逃脱。<br><br>　　对于韩国权贵或富人来说，最通用的方法就是在18到25岁时移民外国，甚至直接放弃韩国国籍，而他们到了30岁之后，又会重新申请加入韩国国籍，以便于接受家族权力或从政。<br><br>　　根据韩国军事人力管理局的统计，目前每年有近一万名韩国人这么做，但同样也没人管……<br><br>　　所以，为什么韩国军队的这种地狱模式能够延续下去？<br><br>　　因为但凡有点门路，都能想到办法躲过去，所以权贵们不想改变，他们和他们的孩子们一千种方法可以逃避兵役，军队越黑暗，平民受得折磨越多，反而越能彰显他们的特权。<br><br>　　最后只能是没钱没势的普通人去当兵，他们但凡敢逃兵役，就会面临监禁等各种严厉的后果。<br><br>　　但是对于韩国普通人来说，只要是当过兵了，也不想改变韩国军营的现状。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　这就和韩国医生一样，韩国医生说我们当时录取率那么低，凭什么现在要放水？<br><br>　　而韩国士兵说：我们当年都在军队里面过了两年地狱一般的日子，简直是做牛做马，好不容易熬过来了，凭什么以后得新兵就不能挨打了？<br><br>　　这不公平！<br><br>　　这样的苦日子，他们也必须要过一遍！<br><br>　　就是这么变态！<br><br>　　整个国家都鸡肠小肚，所以当时很多人说韩国配不上文在寅……<br><br>　　还是那句话，这是韩国独有的“焊死车门”的文化。<br><br>　　在韩国当兵，还不如去死，是所有韩国人的共识。<br><br>　　于是尹锡悦说：你们要敢辞职，可以，那你们就给老子去当兵。<br><br>　　这句话一出来，所有的韩国医生都吓尿了，我相信到下个星期，估计他们就会又哭又闹的要求去上班了……<br><br>　　所以很多人说，如果朝韩开战，韩国能打赢吗？<br><br>　　嗨，我就这么说吧，就不说火炮导弹上的差异，地理位置上的优劣，这些我原来都聊过。<br><br>　　就韩国军营的这种现状，真打起来，保受霸凌和欺压的韩国军人，能够不调转枪口，乘机射杀那些为非作歹的军官，韩国都要谢天谢地了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 13:43:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：以色列疯了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285119-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401563">　　二月二十五日，美国一名现役军人布什内尔在以色列驻美国大使馆前高呼“自由巴勒斯坦”的口号，以自焚的方式表达了对以色列在加沙暴行的抗议。二十六号，这位军人被宣布抢救无效死亡。事实上，这已经不是美国出现的第一例以自焚手段来抗议以色列暴行的事件了。去年12月份，一名美国籍妇女在以色列驻亚特兰大领事馆前也实施了同样的自焚行动，只不过，幸运的是，这位勇敢的女人并没有因此死去。<br><br>　　布什内尔为什么会死？这应该和他的身份有关，作为一名美国军方的情报分析人员，他一定是掌握了大量的以色列甚至美国军队在加沙实施暴行的数据真相。这样的人以自焚方式来抗议美以政府而不是像当年斯诺登那样带着数据出走他国揭露美国暴行，其本身就意味着他可能是一位真正对美国抱有爱国热情的现役军人。所以，这也就成为了他的必死理由。毕竟，这样一位通过自焚来反对美以暴行的现役军人，如果在此次自焚后仍然得以活下来，那么他接下来可能会做出的曝光行动所导致的结果是美以政府难以承受的。毕竟，如果不死的布什内尔一定具备强大社会影响力，美国政府绝不能把这样的人当做‘叛国者’来处理的。如果说当年采用这种方式来处理斯诺登还能赢得一部分美国民众的理解并支持，那么布什内尔则绝对会成为美国的民间英雄。<br><br>　　所以，布什内尔必死。只有死人才是最安全的，美以政客们深谙这一点。所以，它们绝对不能让布什内尔活着。当前美国的内部争斗严重，民众对于驴象两党的失望也达到了一个峰值。就连一向在美国无法找到生根发芽之地的美国共产主义思潮也开始露出再次发芽的苗头。在这样一个时候，让布什内尔这样的人活着，那么就极有可能会引发更大规模的反对美国现有体制的浪潮，最终活着的布什内尔还可能会成为掀翻美国现有体制的一面旗帜。只有让他彻底闭嘴并消失，并控制好主流媒体对这件事的报道，才可以让这道本可以成为警醒美国睡梦的闪电成为一个一闪即逝的流星，从而无法引发大规模，深影响的暴风雨。<br><br>　　讲真，布什内尔这件事对我的震撼还是蛮大的，持续四十多秒的自焚时间里，他以惊人的毅力持续高呼‘自由巴勒斯坦！’的口号而没有被烈火烧得满地打滚，这在任何人看来都是难以思议的。我以为，这样的自焚行动对于美国人，对于以色列人都是具有极大震撼力的，这样的壮烈行为一定会让以色列人有所顾忌，从而不得不在加沙的暴行上有所收敛。<br><br>　　但事情的发展却完全超乎我们的想象，也突破了人类所该有的底线。就在昨天，也就是布什内尔自焚死去的第四天，二月二十九号。以色列军队对加沙城的一个难民物资救援点发动袭击，导致了截止目前的112人死亡，760多人受伤。这种事就连当年的元首也不会如此明目张胆去做的，但邪恶的以色列人却毫无顾忌的做了。如果把布什内尔的自焚与这次袭击事件联系在一起，我们是不是可以得出这是以色列人对布什内尔事件的一次回应呢？邪恶的回应！<br><br>　　被袭击后的现场<br><br>　　布什内尔这件事对于美国民众即便有着再多的刺激，也是能量不足的。美国的资本家们对于媒体的控制是超乎我们想象的，这件事在舆论上很难被发酵起来。但对于美国政客们的刺激应该还是有的。会不会因为帮助以色列而导致国内选民们对政客的大面积放弃？我想，一些美国政客一定会在心中掂量一下，即便这次把布什内尔这件事给消弭于无形，那么以后呢？如果再有更多的反战事件发生，美国该做出怎样的选择？即便它们没有这样的顾虑，也会有一部分政客借着这件事作为两党博弈的工具，从而使得美国减少对以色列的支持力度，或者说加大对巴以问题和平处理的力度。这些都是以色列政府绝对不愿意看到的。那么，干脆就来一次最强烈，最难以挽回的回应，在加沙制造一次人神共愤的屠杀，让美国看看以色列的决心，让那些对支持以色列产生退缩心理的美国政客彻底死了心。<br><br>　　从战术意义上来说，轰炸一个难民物资发放点是没有多大意义的，目前加沙的民众并没有出现大规模流亡他国的现象，事实上，只要埃及封锁好边境，这些加沙难民也没有办法逃离加沙，所以，利用屠杀来促使加沙民众流亡他国的目的是难以得逞的。而截至目前，以色列在加沙杀害的民众虽然高达三万多人，但相对于两百多万的加沙难民，却还是只占到百分之一。而以色列人显然并不能将这两百多万人统统杀害，虽然它们有这样的想法。所以，利用这种以屠杀作为恫吓手段以达到驱离加沙难民目的是难以实现的。所以，我才说，这样做在战术上对于以色列并没有太大的意义。但是从战略意义上来分析，以色列这样做，就具备了深度绑架美国的意义。只要美国不会在这种上对以色列发出谴责，并继续支持以色列。那么美国就注定会被以色列绑架在自己的战车上，哪怕美国内部发生了大规模的发对以色列浪潮，美国政客也只能义无反顾地继续支持以色列。因为以色列身上所溅到的鲜血，同时也会溅在美国政府身上，溅在美国政客身上。已经满身血污的美国既然已经无法洗干净自己身上的血污，那么就只能继续支持以色列了。这种邪恶的做法如果放在其它国家身上，或者是一种不靠谱的想法，但放在目前的犹太人身上，我觉得它们是能够想到并做出来的。<br><br>　　目前的以色列，从常人角度来看，它是已经疯了，更是一群邪恶至极的魔鬼。战争的常规形态造成的杀戮我们或者可以理解，但这种专门针对平民的屠杀，而且还是众目睽睽之下，万国瞩目之下进行的，我们又该怎样去理解这种行为呢？这样的事情别说看多了，就是想一想，我们的神经也不由得不错乱。以至于就连谴责都觉得是多余的，因为它们已经突破了人类道德的底线，它们根本就不是人。<br><br>　　但是，美国人就这样甘心被以色列绑架吗？或者美国的政客们有迫不得已被绑架的利益，但美国民众呢？既然美国能够出现一个布什内尔这样的义士，那么就会出现第二个，第三个乃至更多个。所谓星星之火，可以燎原。虽然目前的美国的资本拥有强大的‘灭火’能力。但终究会有他们灭不掉的火焰的。我想，我的《纽约游击队》也应该要动起来了吧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 13:38:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：菲律宾有恃无恐，难道我们就真的是投鼠忌器？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285118-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401562">　　近来，菲律宾不仅加强了在南海的挑衅，甚至还不断进行“擦枪式碰瓷”。之所以不怕擦枪走火，真的是以为有美国背后撑腰就可以有恃无恐，甚至会以为中国因为顾虑太多而吃定中国，难道中国就真的是投鼠忌器？<br><br>　　不可否认，南海主权问题是历史遗留问题。可也正因为如此，当中国有能力的时候，并没有第一时间强行收回主权。而是与南海相关国家甚至是东盟签署了“南海各方行为宣言”，并不断就“南海行为准则”进行磋商。<br><br>　　这实际上已经是中国出于最大的诚意，甚至是做出了巨大的牺牲默认搁置主权争议。<br><br>　　2008年开始菲律宾阿三政府挑起南海风波之后，杜特尔特政府逆转采取了合作务实的态度，南海局势一度出现了平稳。当然，时不时会有美国舰机自由航行或无害通过。<br><br>　　而同时，中国与东盟国家的经贸合作以及一带一路建设得以快速推进，也取得了巨大的成就。在世界复苏乏力的情况之下，中国与东盟或者说东亚地区成为了世界经济形势最好的地区。<br><br>　　然而，小马科斯当上菲律宾总统之后，不珍惜与中国合作以及区域繁荣的大好时机，一改对华友好政策，竟然想搭美国遏华战车强占黄岩岛和仁礁主权。这还不算，竟然把原本5个美军基地一下就增加到9个，显然这是甘做美国的前沿阵地。<br><br>　　近一段时间以来，尽管受到了我方的强力阻止，可菲律宾一直没有停止在南海的挑衅行动。日前小马科斯在访澳之时，竟然狂妄地叫嚣：“菲律宾现在处于反对破坏地区和平、侵蚀地区稳定和威胁地区成功的行动前线。过去和现在一样，我们仍然坚定地捍卫我们的主权、主权权利和管辖权。”<br><br>　　可见这小马科斯是何等的硬气，还真的点有恃无恐的感觉。那么菲律宾的勇气何来？<br><br>　　首先就是有美国的撑腰。<br><br>　　近年来，拜登政府一直想在东南亚寻找“代理人”，以便强力推进印/亚太战略。可一直苦于东盟国家拒绝站队的立场。<br><br>　　好不容易出了小马科斯这么个不知死活的反华分子，当然就会紧？不放了。可以说，美国把菲律宾当成了南海的一条死鱼来腥汤的。<br><br>　　美菲军事合作是一拍既合，把原本就有的5处军事基地一下就提高到了9个，而且都直接冲着中国来的。<br><br>　　同时，美国也开始鼓动支持菲律宾在南海挑衅找事。美国海军的航母打击群都来了好几次了，美菲联合军演也几乎是不间断进行，还拉上了日澳等小跟班来站脚助威。<br><br>　　美国方面更是强调美菲共同防御条约适用于南海。也就是说，中菲有战美国必然参战，这自然是大涨菲律宾的威风，自然也就更加嚣张了。<br><br>　　其次，美国一直在寻找各种方式离间中国与东盟国家的关系。让菲律宾挑事就是为此。而我方也确实为了顾全大局，也是在严格遵守“南海宣言”，就是不想破坏区域内稳定的合作气氛，菲律宾自然就认为中国会因此而投鼠忌器。<br><br>　　其三，美菲挑衅的目的，不仅想把南海问题变成中国与南海相关国家或中国与东盟之间的事，更想把南海问题国际化，把域外势力拉进来。这样也可以连带着把台海问题国际化，这样中国被动了。<br><br>　　其四，如果我方不能保持高度克制而贸然动武，美国就会借机炒作中国威胁论，让相关国家疏远中国。可以说菲律宾是早着挨打的风险在挑衅中国。<br><br>　　以上这几点，中国是自然要考虑或顾虑的，但要说投鼠忌器，还不至于。其实，我方最在意的是自己的和平谈判解决争端的外交理念，讲究的是以理服人。尽管当今还不是“讲理的时代”，可总得有国家作表率。<br><br>　　如果我方也动不动就喊打喊杀，那与美国也就没有多大的区别了。<br><br>　　还有就是，中国提出的相互尊重、平等合作、互利共赢以及构建人类命运共同体的理念。这些都决定了中国遇事必须要尽大努力克制忍让。<br><br>　　其实，遵守南海各方行为定言也好，南海行为准则也罢，这是中方做出了最大程度的牺牲的，这等于是把主权问题永久性搁置。如果相关国家不主动闹事，数十成百的被非法侵占的岛礁主权恐怕将永远无法收回，这可是几千年前老祖留下来的遗产。<br><br>　　正因为如此，实际上我方是不怕有国家前来挑衅找事的，怕的是小打小闹，希望的是相关国家有种就动真格的。<br><br>　　美国想用美菲共防御条约来为菲打气的同时震慑中国，这是痴心妄想。中国早就明确，绝不咽下牺牲核心利益的苦果。争端可以存在，历史问题可以磋商谈判，但主权在我，绝不会容忍新的侵权行为。<br><br>　　别说是菲律宾，就是美国亲自上阵也不行。踏过中国红线，我人民解放军肯定是遇魔杀魔、遇鬼杀鬼。<br><br>　　正因为如此，日前我国防部发出严厉警告，对于一切侵权挑衅行径，中国军队始终严阵以待、坚决反制，坚定捍卫领土主权和海洋权益。<br><br>　　“严阵以待，坚决反制”，这可能是近年来我军发出的最强音了，不知道美菲和相关国家读懂了没有？<br><br>　　中国的克制是有限度的，一旦忍无可忍可就不会再忍了。据说菲律宾占了中国9个岛礁之多，要是磋商谈判猴年马月恐怕也谈不回来。可要是真的打起来，恐怕就是千载难逢的机会了。<br><br>　　菲律宾不是站在“最前沿”和人维护他的主权、主权权利和管辖权吗？那就让他成为中美战争的最前线，让他退回到自己的主权边界线之内。<br><br>　　其实，人家美国人嘴里也就那么一说，为了菲律宾与中国开战，那美国人不成为了看家护院的吗？<br><br>　　美国目前之所以强力表态站在菲律宾一边，之所以不断搞联合军演，只是利用菲把南海的水搅浑而已，是怕小马科斯知难而退。<br><br>　　10多年前，东盟和南海相关国家都没有站队美菲，如今中国军队的维权能力更强大，就更不会有国家站队了。<br><br>　　虽然说如此，也并不等于小马科斯会就此罢手或知难而退，可以说他已经是骑虎难下。美国不会让他往后缩，而其国内的政治气氛也不允许他退缩，这涉及到的是他马家的政治生命。<br><br>　　虽然说书面明摆在那里，可非军似乎还不知道天高地厚，以为有美军的支持和存在，就足以与中国叫板或一战。<br><br>　　如今，中国已经把战阵摆好了，就等着菲军来偷袭或挑战了。<br><br>　　中国不是俄罗斯，菲律宾也不是乌克兰，这仗要是打起来，绝不会是持久战。<br><br>　　总之，菲律宾自认为是有恃无恐，可中国绝不会投鼠忌器，我军已经发出了最严厉的警告。如果菲方不信邪，那就大可一试。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 13:35:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：美俄代理人战争如何演变？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285117-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401561">　　乌克兰战争已经打了两整年。目前的形势是：大反攻后的乌克兰节节败退；美欧对俄展开“毁灭性制裁”；中国启动第二轮穿梭外交；美欧对相关中企进行制裁。不管主动还是被动，中国都已经介入到战争之中。那么，美俄的代理人战争将如何演变？<br><br>　　目前乌克兰战争已经打了两整年，可以说是有太多意料之外。<br><br>　　首先是美国绝没有想到乌克兰是如此不堪。在美欧50余国的强力军援之下，乌军的大反攻竟然是以失败收场。泽连斯基不得不调整战略，以守代攻。<br><br>　　更没有想到的是，经过两年的战争消耗和严厉的制裁，俄非但没能被削弱，反而是愈战愈勇，经济上还取得了发展。<br><br>　　当然，也绝没有想到，50余国家竟然支付不起与一个国家战争的武器弹药消耗。<br><br>　　其次就是俄罗斯也可能没想到。原本是一场实力碾压速战速决的战争，却硬是打成了持久战。<br><br>　　俄也没有想到，美国北约会的战争介入度会这么深。美国不仅纠集了50多个国家向乌提供军援，而直接向乌军提供战场信息指挥，并以顾问和雇佣国的名义间接派兵参战。<br><br>　　更没有想到俄军的伤亡会如此之大，俄军的主力战船战机装甲装备的损失会如此之多。<br><br>　　从目前的形势来看，要想能过战争把俄军赶出乌克兰，应当几乎是不可能了。乌克兰战场上就是一个无底洞，美国北约添再多也无济于事。<br><br>　　正因为如此，美国目前也只能是寄希望于长期且继续加大制裁能够拖垮俄罗斯了，所以也才有了新近推出的号称是毁灭性的制裁措施。<br><br>　　目前对俄有利的是，战场上的主动权已经牢牢掌握，这一次大反攻的失败严重打击了乌军士气。如果俄军在阿夫杰耶夫卡要塞缴获的大批武器弹药是真的话，那说明乌克兰根本不缺少装备弹药，而是士兵失去了战斗的勇气。<br><br>　　泽连斯基四处装可怜“化缘”的目的就是在想尽办法把北约国家拖进战场之中。而美国北约国家近来停滞提供武器弹药，显然是已经意识到了这一点。<br><br>　　虽然停止的提供武器弹药，可对俄的制裁则是加强了，这至少可以让乌克兰人意识到对俄的敌意，也可以给乌克兰人制造一些俄会崩溃的胜利幻想，这样就不会迅速失去战争意志而投降。<br><br>　　也就是在这种大背景之下，美欧同时向中企发出了制裁令，等于让中国卷入漩涡之中。<br><br>　　也就在同时，中国则宣布将启动穿梭外交以促和止战。中国欧亚事务特别代表将访问俄乌以及欧洲的重要国家。<br><br>　　美国在推出对俄毁灭性制裁的同时，也捎带着制裁了中企，表面上看是欲阻止中俄正常贸易，逼中国站队美国，以增加对俄的削弱效果。而实际上却有可能是意在把中国拖入乌克兰战局之中。<br><br>　　在美国宣布对中企的制裁之后，欧盟也在对俄制裁的同时制裁了中企，这是美国最想要的场面。<br><br>　　表面上看，这一是对中国表达不满情绪，二是意有阻止中俄合作，甚至是有逼迫中国站队美国北约的意图，这样才有利于美国战略削弱俄罗斯。<br><br>　　因此，此时美国推出的对俄严厉制裁，实际上并非完全针对俄，而是间接把矛头指向了中国。<br><br>　　战争已经打了两年了，中国的立场始终没有变。用王毅外长的最新表态就是：中国不是乌克兰危机的制造者，也不是当事方。但我们没有隔岸观火，更没有借机牟利。各国的主权和领土完整应该得到尊重，联合国宪章的宗旨和原则应该得到遵守，各国的合理安全关切应该得到重视，一切有利于和平解决危机的努力应该得到支持。<br><br>　　王毅外长的这段话字数不多，但能包含的意义也都在其中了。<br><br>　　首先，美国北约才是危机的制造者。尽管俄应当遵守联合国宪章，尽管乌的主权应当得到尊重，可在乌积极配合北约东扩严重威胁俄国家安全的情况之下，特别军事行动就有了某种正当性和必要性，换了中国也会打。<br><br>　　其次，也正因为俄有一定的正当性，所以停战的关键就是美国明确保证停止乌克兰加入北约进程，而乌克兰也要做出不加入北约的保证。否则，在严重威胁俄安全的情况之下，俄是不可能停止战争，或者说俄只能以战争手段维护国家安全。这就中国与俄保持正当合作关系的重要原因之一，或者说中俄关系不受影响的重要原因之一。<br><br>　　因此，中国并非是中立也并非没有立场。错的当然要反对，情有自然就可原。<br><br>　　其三，中俄合作的增强，并非因为是中国借机牟利，也并非是给俄以“致命性支持”。<br><br>　　正因为俄受到了代理人战争的消耗，以及美欧违反联合国宪章和世贸规则的制裁，使俄罗斯没得选，中国自然而然成为了俄最佳的合作伙伴。<br><br>　　互利合作或合作共赢是中国一贯的原则，中俄互补性极强的情况之下，加强合作是不二的选择，中国不会因为美国的利益而损失自己的利益和放弃正常的合作。这是一个合理的选择。<br><br>　　其四，中国不是当事方，但中国也并非是完全的旁观者。这场战争是战后欧洲最大的安全危机，也是二战后最危险或最容易引爆大战的战争。<br><br>　　中国要做动荡局势的稳定力量，就不能不有所作为，也正因为如此，中国将启动第二轮乌克兰危机穿梭外交行动，劝和促谈是中国的宗旨。以上四点则是表明了中国的立场。<br><br>　　虽然美国可以不理会中国的穿梭外交，可中国表明的立场原则，中国目前在这场战争中占据的地位，迫使欧洲相关国家不得不多考虑考虑利弊得失，至少会扰乱美国北约的思维和增加北约内部的分歧。<br><br>　　这就完全不符合美国利益了，自然也会增加美国对华的敌意，因为美国拱火战争的目的是削弱俄的同时加强对欧洲的控制。目前这两点目标都没有实现的情况之下，反而受到战略牵制。<br><br>　　重要的是，不仅受乌克兰战争的牵制，还要受到中东战争乱局的牵制。在大国竞争最关键的当口，这么多节外生枝，对美国自然是相当不利了。<br><br>　　美国原本是想拉欧盟北约与中国对抗的或打压中国的，可欧盟不愿意。要想把欧盟拉下水与中国对抗，就必须制造中欧之间的矛盾。<br><br>　　显然，中俄合作并不符合欧洲利益。制裁中企，必然影响到中欧关系。中俄合作不停止，对华相关企业的制裁就会不断的增加，中欧矛盾就一定会增加。欧盟与美国的合作就越紧密。逐渐的，就会形成美欧联盟针对中国。<br><br>　　这与美国推动的去风险战略是一致的。去风险会逐渐演变成去中国化，最终就是脱钩。而一旦形成脱钩的局面，自然就是阵营对抗。<br><br>　　与中国单打独斗，美国不敢，也压制不住中国。正如拜大统领所说：有了盟友的支持，美国才更强大。反过来，没有获得盟友的支持，美国就不敢与中国对决。<br><br>　　其实，乌克兰战争打到现在这个样子，中国恐怕不想介入也不得不介入了。<br><br>　　这场战争继续打下去不外乎三种结局。一是乌克兰支撑不下去了，只能投降认输。二是美国北约继续深度介入引爆战争外溢或俄与北约大战。三是俄罗斯支撑不下去。<br><br>　　但俄支撑不下去也有两种情况。一是退出乌克兰结束特别军事行动，这种可能性并不大，二是在意识到支撑不起的或要失败的时候（主要是经济和国内形势）果断的动用核武以结束战争。相信只要俄在乌克兰动用核武，美国北约会立即求和。<br><br>　　乌克兰认输，或一旦战争结束，世界要面对两种情况。一是乌克兰重建，二是欧洲安全秩序的重建，也就是美欧与美国的关系问题。<br><br>　　战败后的乌克兰重建，中国必须介入，当然中国会主张在联合国的框架下。既不能由美主导，也不能任俄宰割。<br><br>　　而俄与美欧关系的重建，恐怕也得中国出面才行，因为俄恐怕是独力难撑。中国不出面支持一下俄，这个世界依然还是不会太平。普京最新的表达就是，必须构建立“欧亚安全的新架构”，显然已经把中国纳入了进去。<br><br>　　战争外溢或引爆大战，这就有核战的风险，这对全世界都有影响。此时中国必须积极出面斡旋推动和平进程，或防止战争恶化。<br><br>　　战争已经打到目前这个份上，结局或走向如何难定，但有一点是肯定的，那就是持久打下去。<br><br>　　乌克兰难以接受失败，那意味着必须割地求和，欧洲不能接受失败，那意味着失去了安全保证，而美国更不接受失败。一个强大的中国就已经够美国受的了，再出现了个强大的俄罗斯，那美国的霸主地位就更不稳了。<br><br>　　虽然中国不是当事方，但有一各情况中国不愿意面对，那就是俄被拖垮。一旦俄拖垮，世界力量平衡就会严重失衡，拖垮俄然后集中力量打压中国这就是美国拱火战争的初衷。<br><br>　　因此，尽管中国不赞成俄对乌采取军事行动，但也绝不接受俄罗斯的崩溃。这也是一直不断升级中美合作关系的重要原因之一。<br><br>　　现在的问题是，战争打的越持久，俄越需要中国这个合作伙伴。而随着中俄合作的深化，以及贸易额的增长，美欧对中国会越加不满。关系也会不断紧张加剧，美国打压中国的力度会增强。<br><br>　　而如果从纯战略角逐的角度出发，通过俄来消耗牵制美国，是最有效的战略。就算中国无意，随着中俄合作的加深，随着美俄代理人战争的持续，中国与美国北约的敌意也会渐浓。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 13:35:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：德国向美军机发射导弹，两发都未命中，德国...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285111-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401555">　　德国军舰向美国军机发射两枚导弹，但是都没打中，这是闹得哪一出呢？德美两国在红海那里各有什么心思？<br><br>　　德国军舰这两天在红海闹了一个国际笑话，朝一架美军的无人机发射了两枚导弹，但导弹都出现了技术故障，没有打中美国的无人机。大家就奇怪了，德国为什么打自己老大哥美国的无人机呢？对此，德国自己给出的理由是，该无人机没有打开敌友识别系统，所以才导致了此次误射。不过紧接着，德国军舰打下了几架胡塞武装的无人机，算是为自己挽回了一点面子。对于德国这次在红海闹出的这个国际笑话，怎么看呢？<br><br>　　首先这说明德国海军装备的质量不过关，虽然是误射，但是打出去两枚导弹，都没把美军的无人机给干下来，这命中率也太低了点吧。德国作为欧洲强国，这次在红海的糟糕表现，多少是让人有些意外。德国这两年支援乌克兰这么多军火，估计质量也是不怎么样。<br><br>　　再一个，德国军舰误射美国军机，也说明在红海打击胡塞武装的问题上，现在美国和德国是各有心思，德国打德国的，美国打美国的，没啥具体的沟通，打着打着，就打到自己人了。为什么德国不愿和美军一起行动呢？主要还是怕在红海问题上，被美国给绑架了，美国现在的立场很清楚，就是要对也门本土发起打击，但是德国只想保障自己在红海航行的安全，不想节外生枝，与胡塞武装彻底撕破脸，所以德国在红海这里，还是很谨慎的。<br><br>　　这次打美国军机没打下来，对于德国来说，可以说是一件喜忧参半的事，为什么呢？一旦美国的无人机真的被打下来，这怕是不好向美国交代，毕竟在红海那里，现在美国是冲在最前面的，德国如果还给美国来点意外，美国怕是要狠狠地批评这个小老弟了，所以德国应该高兴因为技术故障，没把美机打下来。但是另一面，这也暴露了德国海军装备的落后，连小小的无人机也难以应付，如果当时换成胡塞武装的无人机，那德国军舰不就得遭殃了吗？而且关于德国的这艘军舰，还有一件尴尬的事，就是该军舰使用的部分弹药已经停产了，什么意思呢？也就是说弹药库存用完以后，这艘军舰就无法战斗了，和普通的船没啥两样，只能返回德国。<br><br>　　看来，德国这次向红海派出军舰，多少有点赶鸭子上架的意思，主要还是展现德国维护红海航运安全的态度，但是红海那里可不是好闯的，胡塞武装连美国的军舰和货船都敢打，难道还怕德国这艘弹药快用完的军舰吗？要想中东这里早日平静，欧洲还是得多做做以色列的工作，做做美国的工作，早日结束巴以冲突，这才是欧洲国家现在最应该干的事。派几艘军舰去红海那里，只能装装样子，解决不了实际问题。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 13:24:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：联合国要求调查面粉屠杀案，谴责提案被美国否...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285110-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401554">　　据路透社报道，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯表示，需要对加沙城 100 多名等待人道主义援助的巴勒斯坦人被杀事件进行独立调查。<br><br>　　古特雷斯在圣文森特和格林纳丁斯举行地区峰会之前发表讲话，他对以色列最近在加沙战争中造成的人员伤亡感到“震惊”。<br><br>　　当被问及联合国安理会未能就要求加沙停火的决议达成一致时，他表示，地缘政治分歧“将否决权转变为瘫痪安理会行动的有效工具”。<br><br>　　以色列军队并不否认屠杀，只是声称他们在射杀暴徒。<br><br>　　以色列国防军发言人指责“暴徒”在加沙北部抢劫卡车，主持人说：“当你说暴徒时，你是指那些因为你不让援助进入而被剥夺食物的人挨饿吗？”<br><br>　　天空军事分析师：“到目前为止，我们从以色列国防军那里听到了三种不同的解释”。<br><br>　　葡萄牙外交部长若昂·戈麦斯·克拉维尼奥与国际社会，共同谴责以色列袭击数千名正在等待粮食救济的饥饿巴勒斯坦人的行为，袭击造成 100 多人死亡、数百人受伤。<br><br>　　这位外交部长在社交媒体上发帖称：“对加沙100多人在等待接受援助时死亡深感震惊。”<br><br>　　法国总统马克龙对以色列杀害加沙城100多名等待粮食援助的巴勒斯坦平民表示“最强烈的谴责”。<br><br>　　他在 X 上写道：“对来自加沙的图像深感愤慨，那里的平民遭到以色列士兵的袭击。”<br><br>　　“所有平民都必须受到保护。必须立即实施停火，以便分发人道主义援助物资。”<br><br>　　他说，“根据国际人道法，平民和人道行动必须是安全的。我们再次呼吁立即紧急停火，并根据国际法院的临时措施安全获得人道主义援助。”<br><br>　　法国外交部谴责以色列袭击加沙北部等待粮食援助车队的巴勒斯坦人。<br><br>　　法国外交部表示，“以色列士兵向试图获取食物的平民开火是没有道理的，”并补充说，这一“悲惨事件”发生在“越来越多且难以忍受的巴勒斯坦平民”遭受饥饿和疾病之际。<br><br>　　法国本周早些时候参与了向加沙空投人道主义援助的行动，当时法国表示，法国已敦促以色列“立即开放所有通往加沙的过境点，并大量进入加沙”。<br><br>　　西班牙外交大臣何塞·曼努埃尔·阿尔瓦雷斯谴责以色列对加沙北部等待粮食援助的巴勒斯坦人发动的“不可接受的”袭击，以色列拒绝提供援助并将其推迟数月，导致大规模饥饿蔓延。<br><br>　　阿尔瓦雷斯在社交媒体帖子中表示，“加沙发生的事件令人无法接受，数十名巴勒斯坦平民在等待食物时死亡，凸显了停火的紧迫性。”<br><br>　　“人道主义援助必须能够无障碍地进入。遵守国际人道法是强制性的。”<br><br>　　欧盟外交政策负责人何塞普·博雷利表示，剥夺人们的食物“严重违反”了国际人道主义法的行动。<br><br>　　博雷利在 X 上发帖称：“这些死亡事件是完全不可接受的……必须允许人道主义援助不受阻碍地进入加沙。”<br><br>　　包括联合国儿童基金会、无国界医生组织和慈善组织在内的人道主义组织，谴责以色列士兵向加沙北部等待食物的人群开枪，枪击导致 100 多名巴勒斯坦人被杀害。<br><br>　　卡塔尔呼吁国际社会保护巴勒斯坦人。白宫表示，加沙大规模枪击寻求援助者事件“需要彻底调查”，并重申“太多”平民在战争中丧生。<br><br>　　以色列发言人在没有证据的情况下将死亡归咎于“加沙卡车司机”。<br><br>　　美国阻止了阿尔及利亚向联合国安理会提交的一份声明，该声明将杀害加沙北部100多名等待粮食援助的巴勒斯坦人归咎于以色列。<br><br>　　巴勒斯坦驻联合国大使里亚德·曼苏尔告诉记者说，这一声明得到了除美国之外的所有联合国安理会 15 个成员国的支持。<br><br>　　美国驻联合国副大使罗伯特·伍德在解释阻止该声明的决定时表示，“我们没有掌握所有的事实——这就是问题所在。”<br><br>　　他表示，美国正在试图核实“人们的死亡情况”，看看“我们是否能找到一些大家都同意的语言”。<br><br>　　驻美国的以色列-巴勒斯坦问题分析师亚当·夏皮罗表示，以色列军队对加沙巴勒斯坦援助寻求者的袭击不太可能使美国总统乔·拜登政府改变对以色列及其战争的支持方针。<br><br>　　夏皮罗在华盛顿特区告诉半岛电视台说，“我确信白宫对这些报道感到担忧……这显然是一场完全可以避免的悲剧事件。”<br><br>　　他说：“以色列士兵绝对没有理由向寻求食物和其他人道主义援助的巴勒斯坦人开枪。”<br><br>　　然而，在拜登专注于连任之际，大规模枪击事件不会改变美国对以色列的政策。<br><br>　　夏皮罗说：“我认为本届政府没有兴趣推动实现持久、永久的停火，当然也不会为加沙巴勒斯坦人的生活带来有意义的改变。”<br><br>　　他说：“拜登政府在很大程度上制定了美国大选的时间表，” 在 11 月投票之前，“拜登政府不太可能在加沙采取果断行动”。<br><br>　　以色列清楚地认识到，由于加沙北部发生的事情，它现在将面临国际上的严重压力。<br><br>　　以色列军方表示，最初发生的情况是援助卡车停在加沙地带——以色列在这里制造了加沙南部和北部的分界线。卡车经过这个检查站后，遭到了数千名试图获取食物的巴勒斯坦人的冲撞，人们被车辆碾压甚至杀害。<br><br>　　军方表示现阶段没有开火，后来，随着卡车进一步向北行驶，一些人接近了以色列军方。他们说这具有威胁性，因此，他们的部队开火了。<br><br>　　以色列媒体正在报道军方的言论，并承认这可能会给以色列带来很大压力，要求其在任何潜在的停火谈判中做出更多让步。<br><br>　　本雅明·内塔尼亚胡在今晚的新闻发布会上表示，总体而言，他面临着很大的国际压力。但在以色列实现其在加沙的目标之前，他不会停止战争。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 13:23:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：西方十二国议员联合提案，禁止向以色列出售武...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285109-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401553">　　根据卫报报道，来自12个国家的200多名议员在公开信中承诺“说服本国政府禁止向以色列出售武器”，否则这些国家将成为“以色列严重违反国际法的同谋”。<br><br>　　签署者断言：需要的是“立即无条件停火”，“加沙地带的破坏规模超出了自卫或相称性的任何定义。”<br><br>　　《卫报》指出，政界人士在信中提到了联合国法院的一项裁决，他们认为，“武器禁运已经超出了道义上的必要性，已成为一项法律要求”。<br><br>　　该报援引信中的话说：“我们知道，由我们国家生产或供应的致命武器及其零部件目前正在协助以色列对巴勒斯坦的袭击，这场袭击已夺去了加沙和约旦河西岸3万多人的生命。”<br><br>　　签署者都是议会中的议员，其政府允许向以色列出售武器。<br><br>　　其中九位是现任或前任政党领导人，其中包括前英国工党领袖杰里米·科尔宾；澳大利亚参议院绿党领袖拉里萨·沃特斯（Larissa Waters）；<br><br>　　法国不屈服运动协调员 Manuel Bompard；比利时工人党全国书记 Peter Mertens；加拿大国会议员兼进步国际理事会成员尼基·阿什顿 （Niki Ashton）；巴西联邦副议员尼尔托·塔托（Nilto Tatto）；<br><br>　　德国左翼党前领导人贝恩德·里辛格 （Bernd Riexinger）；西班牙我们能党领导人伊奥内·贝拉拉（Ione Belarra）；荷兰社会党领袖吉米·戴克（Jimmy Dijk）；爱尔兰议会成员 Thomas Pringle；以及土耳其人民民主党前联合主席塞扎伊·泰梅利 （Sezai Temelli）。<br><br>　　有两名来自美国的签署人——民主党女众议员科里·布什和拉希达·特莱布。<br><br>　　议员们的行动得到了法国不屈服运动创始人让-吕克·梅朗雄、西班牙政府部长巴勃罗·布斯廷杜伊和印度著名政治家吉格内什·梅瓦尼的支持。<br><br>　　在英国，已有 39 名议员签署了这封信，其中包括工党、苏格兰民族党、独立党和社会民主党和工党 （SDLP） 议员。<br><br>　　政治家们在信中辩称，在国际法院命令以色列确保其军队不在加沙实施种族灭绝行为之后，“武器禁运已经超越了道义上的必要性，成为了法律上的要求”。<br><br>　　本周，联合国专家发表了类似的声明，声称“任何向以色列转移用于加沙的武器或弹药都可能违反国际人道主义法，必须立即停止”。<br><br>　　信中指出：“我们知道，通过我们国家制造或运输的致命武器及其零部件目前正在协助以色列对巴勒斯坦的袭击，这场袭击已导致加沙和约旦河西岸地区超过 30,000 人丧生。<br><br>　　“我们等不及了。在国际法院（ICJ）对针对以色列国的种族灭绝公约案作出临时裁决后，武器禁运已超越道义上的必要性，成为法律上的要求。”<br><br>　　国际法院仍在研究以色列政府周一发送的一封私人信件，其中阐述了政府如何寻求遵守国际法院有关提供人道主义援助和结束煽动种族灭绝的命令。<br><br>　　南非作为向国际法院提起种族灭绝指控的政府，有权质疑以色列保证的有效性。<br><br>　　国际法院没有执行权，美国正在阻止联合国提交一项决议草案，该草案旨在将国际法院的裁决转化为联合国安理会决议的形式。<br><br>　　周四，联合国试图谴责以色列在加沙北部一个食品分发点采取的行动，导致多达 100 名巴勒斯坦人被杀，但谴责提案遭到美国的阻止，理由是尚不清楚究竟发生了什么。<br><br>　　巴勒斯坦驻联合国代表团的报告显示，英国准备对该决议投赞成票，而不是弃权，这是英国此前对美国反对的加沙相关决议所采取的立场。<br><br>　　英国没有就加沙最近发生的杀戮事件发表任何正式言论，并且在帮助向加沙提供援助的最新努力中涉及空投。<br><br>　　法国总统埃马纽埃尔·马克龙 （Emmanuel Macron） 于 X 发表声明称：“对来自加沙的以色列士兵袭击平民的图像深感愤慨。我对这些枪击事件表示最强烈的谴责，并呼吁真相、正义和对国际法的尊重。”<br><br>　　在民主党参议员的压力下，白宫给以色列政府一个月的时间签署一份文件，规定任何武器的使用都必须符合国际人道主义法。<br><br>　　所有美国武器进出口商都被要求签署这封信。<br><br>　　以色列严重依赖美国武器，而签署信件的过程至少为以色列内部对政府行为的批评者提供了一些筹码，以挑战政府解释武器交付的合理性。<br><br>　　英国表示，它会审查所有武器出口许可证，但实际上拒绝透露向政府提供的有关以色列行为是否符合国际法要求的法律建议。<br><br>　　英国现有的武器出口标准规定，如果存在武器可能被用于严重违反国际人道主义法的“明显风险”，则不应获得武器出口许可。<br><br>　　英国高等法院2月20日驳回了两家非政府组织发起的司法审查，称原告很难证明英国政府保留武器出口许可证的决定是不合理的。高等法院对政府决策过程和决策本身做出判断。<br><br>　　该决定为议员们留下了要求查看部长们收到的法律建议的空间。<br><br>　　下议院外交部长安德鲁·米切尔 （Andrew Mitchell） 引用工党同僚查理·法尔科纳 （Charlie Falconer） 和海伦娜·肯尼迪 （Helena Kennedy） 于 2 月 3 日播出的法律播客作为证据，证明无法知道以色列是否违反了国际人道主义法。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 13:22:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[安民：打着民主自由旗号的美国，能否允许美国革命共产...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285105-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401549">　　1919年，美国共产党成立。<br><br>　　1921年7月1日，中国共产党第一次全国代表大会在上海法租界望志路106号（现兴业路76号）和浙江嘉兴南湖召开。与会代表13人，代表全国57名党员。他们是：上海代表李达（湖南永州人）、李汉俊（湖北潜江人），北京代表张国焘（江西萍乡人）、刘仁静（湖北应城人），武汉代表董必武（湖北黄冈红安人）、陈潭秋（湖北黄冈人），长沙代表毛泽东（湖南湘潭人）、何叔衡（湖南宁乡人），广州代表陈公博（广东南海人），济南代表王尽美（山东诸城人）、邓恩铭（贵州荔波人），旅日的周佛海（湖南沅陵人），以及由陈独秀指定的代表包惠僧（湖北黄冈人）。<br><br>　　103年以后，2024年2月26日，美国革命共产党成立。几十名信仰共产主义的美国人相会于纽约联合广场，坚称要通过共产主义革命以解决美国的社会问题，同时宣布成立美国革命共产党。<br><br>　　关键地，参与游行的，是美国年轻人。<br><br>　　在此之前，美国国债余额达到34.41万亿美元，任何美国人只要一出生，头上就有超过10万美元的债务；与此同时，美国七大科技公司市值如下：<br><br>　　微软，3.07万亿美元；<br><br>　　苹果，2.79万亿美元；<br><br>　　英伟达，1.98万亿美元；<br><br>　　亚马逊，1.84万亿美元；<br><br>　　谷歌，1.74万亿美元；<br><br>　　META 1.25万亿美元；<br><br>　　特斯拉，6400亿美元；共计13.31万亿美元；3月1日美元兑人民币汇率为7.197,合计95.79万亿人民币，超过全部A股市值。<br><br>　　这代表着美国极少数资本家手中的财富。同时美国城市有大量的小帐篷晚上沿街而卧。美国社会的两极分化，严重程度已经不亚于1929年了。<br><br>　　以前，美国的两极分化为民族矛盾和种族矛盾所掩盖，美国民主党高举着民主、自由、人权的大旗，在全世界呼风唤雨，当教师爷，但是俄乌战争让世界人民看到了美国为了财富而给欧洲下套儿，致欧洲底层民众陷入贫困；然后哈马斯与以色列开战以后，全球都看清楚了以色列国防军打着对战哈马斯的旗号，对巴勒斯坦普通民众进行种族灭绝的屠戮行为，特别是对手无寸铁的妇女儿童进行的轰炸清剿，然后美国政府嘴里一套可背后却坚决支持以色列大规模杀伤性武器，导致美国的民主、自由、人权面纱被无情地扯下来，美国彻底落入人类道德的低地，陷入意识形态宣传战的被动。<br><br>　　特别是这次，2月25日美国军人（空军现役人员）亚伦·布什内尔在以色列驻华盛顿大使馆外自焚的，抗议在加沙发生的战争、屠杀和种族灭绝行为，以及一大批美国军人对美国助纣为虐进行抗议，终至美国又诞生一个共产党。<br><br>　　不过，美国能否让共产党存续下来，让美国共产党和美国革命共产党发展，还是个未知数。为此，中国民间是否应该自发向美国输出共产主义革命呢，我们可以非常有耐心地等着这方面的变化，看看有什么动向？<br><br>　　嘴里一直高喊着自由民主的美国，能否容忍美国革命共产党师从中国革命导师毛泽东主席？我看不可能。<br><br>　　中国现在是全球共产主义运动的旗帜，当美国革命共产党诞生，我们有必要意识到，全球共产主义运动，一定会从低谷渐渐向上走，并最终走向高潮。不管这个周期有多长，但我们只要看看美国那些公司的市值，就知道共产主义运动，一定要兴起。<br><br>　　英国和欧洲有些民众吃饭都存在问题了，那么在此情况下，共产主义运动，一定会来到。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 13:14:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[朱砂：爆发还是灭亡，3月20号见分晓]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285103-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401547">　　1926年，鲁迅在《纪念刘和珍君》一文中写下了一句名言：不在沉默中爆发，就在沉默中灭亡。<br><br>　　眼下的世界，美国的底层百姓，欧洲的农民，巴勒斯坦约旦河西岸，中东各国，整个伊斯兰世界，皆处于这一状态中。<br><br>　　中东和整个伊斯兰世界可真能忍啊，怂的让全球吃瓜群众看不起——和平时期张嘴闭嘴16亿穆斯林，加沙百姓被逼入死境了，16亿穆斯林干嘛呢？还不要说抄枪去支持，就是宣布与以色列断交的伊斯兰国家，又有几个？<br><br>　　“加沙进行的不是一场战争，而是一场种族灭绝”，29号，土耳其总统埃尔多安又跳出来刷存在感了。<br><br>　　歇儿吧，埃苏丹，嘴炮打了4个多月了，别累坏了。<br><br>　　当初我说埃苏丹除了嘴炮，啥都不会干，彼时好几个读者跑来跟我说，1000多艘救援船在土耳其集结，说我小看土耳其了，幸灾乐祸的看我的笑话，结果呢，大家都看到了，船在哪儿呢？<br><br>　　南非在国际法庭起诉以色列，巴西总统公开指出以色列是在搞种族屠杀，土耳其干了点啥？连空投救援物资都看不到它的身影，虽然不排除是以色列不让它投，但断交总可以吧？直接宣布与以色列断交，土鸡肯吗？敢得罪美国和以色列吗？<br><br>　　最近三天，加沙传来的消息太让人愤怒了，号称文明国家的以色列简直连一点人性都没有了。<br><br>　　下面这张图有点让人不适，但大家可以清楚的看出，这应该是个帅气的小伙子：<br><br>　　昨天，约旦方面称，向加沙北部空投了三批粮食。<br><br>　　站在感情的角度讲，投总比不投要强点，毕竟有一部分人可以填饱肚子。<br><br>　　可是，站在理性的角度讲，杯水车薪的空投，减轻了以色列的舆论压力，却只会让更多的人饿死。<br><br>　　最简单的，昨天约旦空投了48包物资，48包物资又能有多少？要知道，加沙可是有230万人口的，其中止加沙南部就有超过150万的人口，这点物资有个屁用？！<br><br>　　空投点物资，西方媒体各种报道，全球媒体跟着凑热点，约旦国王一身军装亲自在飞机上空投的视频更是火遍了全网， 以色列，中东国家，西方因此而减轻了良心的欠疚，而这杯水车薪的空投却让国际社会要求以色列打开地面援助通道的声音变弱了，如此，只会死更多的人，然后你明白为何以色列允许约旦的飞机对加沙进行空投了吧？<br><br>　　别投了，还是施压以色列放开地面通道吧，加沙每天需要500卡车的救援物资，空投几十包，解决几万人一天的温饱，让几百万人饿死，这样的空投，更像是烟雾弹。<br><br>　　同样是在29号，一张照片在全网流传，画面太过惨烈，打了码：<br><br>　　以军拘捕了一名加沙人，照片中，可以清楚的看到这人手上的扎带，以军开着坦克从他身上辗了过去，没有打码的照片上，这人身上轧出的坦克履带的痕迹触目惊心，一段一段的，把老朱都看得翻胃了：<br><br>　　欧洲地中海人权监测组织称：照片拍摄于 2 月 29 日下午，拍摄于 Star 工厂附近 Salah al-Din 路的 al-Zeitoun 地区。<br><br>　　更惨绝人寰的是，以色列国防军向正在加沙北部拉希德大街等待领取应急粮食的巴勒斯坦平民开火，造成112人死亡，760余人受伤：<br><br>　　约旦河西岸、中东各国、整个伊斯兰世界，是继续沉默下去，任由加沙人被灭绝，还是奋起，将以色列赶进大海？<br><br>　　老朱估计是后者。<br><br>　　期限是3月20日。<br><br>　　俄罗斯的大选是3月15号到17号，东方大国的会议是3月5日到3月13日，３月１１号是伊斯兰教的斋月，３月１５号中俄伊阿曼湾海上联合军演，3月20日是伊拉克战争爆发20周年整。<br><br>　　近日，巴勒斯坦各武装力量齐聚莫斯科；前天，哈马斯政治局主席哈马亚与中国驻卡塔尔大使见面，双方讨论了制止加沙战争的方法。<br><br>　　眼下的情形是，想政治解决加沙的危机根本做不到。<br><br>　　联大一直在制裁，但是联大决议没有强制力。安理会的决议有强制力，但一直通不过，截至昨天，各国共提交了八决议，一份被中俄一票否决（以阿联酋为代表的阿拉伯国家也反对），两份不制裁的被通过，其余四份被美国一票否决。<br><br>　　说到底，各国天天在联合国讨论来讨论去，根本出台不了一份于现实中的加沙有益的决议。<br><br>　　不能再拖了，再拖下去，不用以色列轰炸，加沙大部分老百姓直接就饿死了，这正是以色带想要的结果。<br><br>　　有美国在，就不能指望联合国能有啥实质性的作为。<br><br>　　这一次，中俄一定要为巴勒斯坦人主持公道，和谈谈不成就直接开干，枪杆子里面出政权，这个道理，连美国人都懂了：<br><br>　　天已无力佑苍生，直接抄枪吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 13:12:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[一棵青木：德国海军对准美军无人机发射2枚导弹后，发现...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285097-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401541">　　今天要说的是一个逆天的新闻，槽点过多以至于你会觉得是瞎编的。<br><br>　　有时候小说都不敢编的事情，居然能出现在现实中。<br><br>　　因为胡塞武装以切断红海航道的方式来反对以色列，美国掀起了红海护航行动，还要求所有的盟友都必须出兵一起来。<br><br>　　在经历了好几个月的扯皮和谈判后，德国的军舰终于抵达了红海，开始和胡塞武装作战，德国海军派出的部队是萨克森级护卫舰黑森号。<br><br>　　本周一，德国军舰黑森号抵达了战斗位置，很快就发现了一架高度疑似胡塞无人机的飞机，随后果断处置，对其发射了2枚SM-2防空导弹。<br><br>　　事后证明这是一次误射，黑森号发射导弹攻击的无人机是美军派出的MQ-9收割者侦察机，并非是胡塞武装的战斗无人机。<br><br>　　这是一次极其严重的事故，己方军舰对准友方军机发射防空导弹，还连续发射2枚，这简直是搞笑，后果太严重了。<br><br>　　德国军队这是什么作战水平？怎么能出现如此严重的失误？<br><br>　　水平确实有点问题，不过问题倒不是很严重，因为后果不大。<br><br>　　虽然德国海军向美军的无人机连续发射了2枚防空导弹，但幸运的是发射的两枚导弹全部出现了技术故障，齐刷刷的都落海了，没有伤害到美军的无人机。<br><br>　　所以问题不大，因为黑森号误射的这两枚导弹并没有造成误伤友军的严重后果。<br><br>　　但没有引发严重的后果，并不代表没有引发奇怪的后果。<br><br>　　虽然黑森号发射的导弹对准的是美国无人机，虽然发射的2枚导弹都故障落海了，但毕竟发射出去了2枚导弹。<br><br>　　既然黑森号发射出去了2枚导弹，那后勤部门就要给其补充2枚导弹，此事天经地义。<br><br>　　但收到黑森号在前线发回的申请单后，后勤部门尴尬的发现，无法为在红海前线作战的黑森号补充弹药。<br><br>　　根据德国国防部的发言，黑森号这次发射的导弹是SM-2 Blk IIIA型导弹，这款导弹早已停产，目前德军的库存为SM-2 Block IIIC型导弹，双方型号不一致，黑森号想使用德军库存的导弹需要返回本土造船厂对整个战斗管理系统进行升级，还需要做一些硬件改造。<br><br>　　德国联邦议员Florian Hahn对媒体表示：<br><br>　　“我们现在才发现，黑森号上的一些弹药是无法再采购的。因此当库存耗尽时，海军将无法进行补给，必须撤回护卫舰。”<br><br>　　德国武备库已经更新升级了那么久的时间，甚至连库存的导弹都已经彻底替换了，为什么黑森号上还在使用老旧的武器发射系统？为什么这样一艘无法补充弹药的问题军舰居然能被派到红海执行战斗任务？<br><br>　　目前德国海军在上下推诿，疯狂甩锅，反正到目前为止连一个责任人都找不出来，这件事就这么稀里糊涂的算了。<br><br>　　这件事我高度怀疑德国是故意的，是对美国命令的阳奉阴违，故意玩这么一出来划水摸鱼。<br><br>　　当然这只是猜测，没证据，而且不管德军是不是故意的，德国的军舰本身确实存在致命问题，而且是令人极度震惊的问题。<br><br>　　德国海军如此拉胯，是因为德国军队因为军费严重不足而导致的整体拉胯。<br><br>　　因为缺钱，德国海军早就被戏称为波罗的海里的“澡盆海军”，而德国陆军主战装备里相当大的一部分都是“老爷车”和“旧飞机”。<br><br>　　德军2020年的自查报告显示，目前德军超过一半的战斗机和运输机不能升空，部分战舰需要返厂改进才能维持战斗能力，大量坦克和装甲车缺失关键零部件。<br><br>　　2023年4月，德国国防部长皮斯托留斯明确表示将拒绝再给乌克兰提供武器，原因不是德国决定取消对乌克兰的支持，而是因为德国的军备库存已经彻底见底，德国不能把所有的武器全都给出去，至少得留一点给自己用。<br><br>　　根据皮斯托留斯的说法，德军已经倾家荡产的支持乌克兰了，产生的装备缺口德国到2030年都无法补足。<br><br>　　因为缺钱，德军还不断的削减军人待遇，导致德军招募士兵的难度持续上升，兵员缺口越来越大。<br><br>　　为了在招兵困难的情况下维持军队人数，德国军队想出了一个惊天地泣鬼神的办法，那就是减少军人工作量来做到和低廉的薪资相匹配。<br><br>　　具体的说，就是把德军建设成了一支每天工作不超过8小时，每周工作不超过40小时的上班族军队。<br><br>　　2017年北约军演，德国军队发生了因为军演期间工作时间超过了8小时，所以“辞职”威胁政府要求双倍给加班费的事情。<br><br>　　除降低工作时长外，德军还大幅压缩士兵的训练强度，因为过于艰苦的训练会导致士兵对薪水的要求上升。<br><br>　　这直接导致了德军的肥胖率达到了惊人的40%，为此德军专门设置了减肥训练营，以健康为理由诱导德军健身减肥，但结果并不理想，所以现在的德军还有一个外号叫“联邦肥宅”。<br><br>　　曾经横扫欧洲的德国大军，已经变成了如今这幅摸样，元首在地下简直是死不瞑目。<br><br>　　这一切其实都是因为德军严重缺乏经费导致的，如果有充足的军费那其实这些问题都可以解决。<br><br>　　而类似因缺乏军费而导致军备废弛的事情普遍存在于欧洲国家，因为北约是一个共同防御条款，在北约框架内的国家可以搭便车，这就导致没必要投入很高的军费。<br><br>　　尤其是美国有世界霸权需求，必须建设一支庞大的军队，那大家就都顺便搭美国便车就好了。<br><br>　　而且和美国不一样的是，德国等国家维持的军队不能攻击海外小国来掠夺利益，对外战争该怎么打只能听美国的。<br><br>　　德国等国家要是自己拉一支大军出来想打谁就打谁，第一个翻脸的人反而是美国。<br><br>　　所以德国这些国家是真的一点花钱维持军队的动力都没有，因为实际上自己是被美国统治的，花钱维持军队就是给美国打白工，那还不如摆烂躺平算了。<br><br>　　北约条款规定各国军费不得低于GDP的2%，美国自己的军费高达GDP的3.5%，但欧洲一大票北约国家的军费都低于GDP的2%，德国自己的军费才占到GDP的1.6%，这还是美国反复督促的结果。<br><br>　　曾经了欧洲列强，全变成了北洋水师。<br><br>　　军费占GDP的比例，世界平均水平是2.4%，沙特是8.2%，俄罗斯是4.1%，美国是3.5%，印度是2.7%，连韩国都有2.8%，结果欧洲列强们连北约规定的2%的底线都不愿意达到。<br><br>　　没钱怎么打造强军？<br><br>　　长期军费匮乏，以各种稀奇古怪姿势省钱的德国军队最终拉胯成这个样子，也就不足为奇了。<br><br>　　反观中国军队，在充沛军费的支持下近些年下军舰如下饺子，装备规模急速扩大，这才是强军应该有的样子。<br><br>　　但非常奇怪的是，在花钱如流水，疯狂造军舰的同时，中国的军费占比奇低无比。<br><br>　　2021年，中国军费1.35万亿，占国内GDP的1.19%。<br><br>　　2022年，中国军费1.45万亿，占国内GDP的1.2%。<br><br>　　2023年，中国军费1.55万亿，占国内GDP的1.3%。<br><br>　　低于北约条款规定的最低标准，且远远低于，连那么拉胯的德军其实都拿了GDP的1.6%来充当军费，比例是不如美国，但远高于中国。<br><br>　　不过我们中国确实是在疯狂造军舰，确实是花钱如流水，而德军已经缺钱到连对士兵的工资待遇都抠抠搜搜的。<br><br>　　欧洲列强的经济总量加起来是非常庞大的，总军费也是个天文数字，但各个都很拉胯，不如德军的一大把，德军绝不是欧洲最差的那个。<br><br>　　这就很奇怪了，他们的军费到底花哪去了？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 13:06:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，大内讧，大撕裂]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-285094-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_401538">　　一场超级大内讧，开场了！<br><br>　　就在这两天，两段电影台词，居然用一种极其怪诞、极其诡异的方式，被连起来了！<br><br>　　一段从姜文指导的那部《邪不压正》来。<br><br>　　一个人神情痛苦地，对另一个人讲：我们是兄弟，我们是异父异母的亲兄弟啊！<br><br>　　而另一人呢？<br><br>　　则在冷笑一声后，回答道：兄弟就是用来出卖的！<br><br>　　怎么一回事呢？<br><br>　　1<br><br>　　看这条消息：这两天，德国总理朔尔茨老是被记者堵，问德国会不会送乌克兰“金牛座”巡航导弹，结果朔尔茨神秘一笑，说出了两句话，顿时石破天惊，掀起重重波澜！<br><br>　　什么话呢？<br><br>　　朔尔茨说得很简短，也很意味深长：英国人和法国人在目标控制和辅助目标控制方面所做的那些事，德国是办不到的。<br><br>　　这段话，信息含量，实在太大了！<br><br>　　我们一点一点来数。<br><br>　　第一点是：朔尔茨证实，英国人和法国人都已经给乌克兰，送了巡航导弹！<br><br>　　第二点是：英国和法国，还早就派出军人，不但现场搞“目标控制”，还指导乌克兰人，搞“辅助目标控制”！<br><br>　　第三点是：很多次，俄罗斯受到莫名其妙的袭击，就跟英国和法国人有关！<br><br>　　总之就是：英国和法国，早就派兵，在乌克兰战场参战了！<br><br>　　这事立刻严重起来！<br><br>　　2<br><br>　　因为近段时间，俄罗斯确实遭到了很多次袭击，极其诡异！<br><br>　　像1月24日早上，在一个叫亚布罗诺沃村的居民点上空，在突然一声巨响后，一架俄罗斯的伊尔 76运输机，迅捷无比地，突然向地面坠落，之后是剧烈的爆炸，一团烈焰腾空而起！（具体详见 今天，疯狂，运输机坠毁）<br><br>　　之后乌克兰方面，得意洋洋地宣布：击落俄罗斯运输机一架！<br><br>　　然后俄罗斯大骂：这架飞机上面装的是战俘，说好拿来换的！<br><br>　　乌克兰人，你言而无信！<br><br>　　然后，俄罗斯人就开始调查：这架飞机是怎么被击落的。<br><br>　　但知道现在，大家只知道：导弹是从离这地方大约70多公里的哈尔科夫射出！<br><br>　　还有更多的事：<br><br>　　像在1月31日深夜到2月1日凌晨，几条乌克兰无人艇，非常精确地，穿过仅有400米的闸口，悄无声息地，来到一艘俄罗斯的导弹艇边，之后自爆！<br><br>　　还有在2月23日，也就是俄乌开战两周年当天晚上，有人用地对空导弹，击落了一架俄罗斯空天军的A-50预警机！（之前已经作过预判，详见 刚刚，史诗级大内讧，开始显现）<br><br>　　这种飞机，俄罗斯总共不到10架！<br><br>　　当天新利佩茨克冶金厂，也遭到了乌克兰方面的袭击，这个工厂离乌克兰有280公里！<br><br>　　3<br><br>　　这些事，虽然有的是攻击运输机、预警机，有的是炸导弹巡逻艇，有的是炸冶金厂，但都存在着两个疑点！<br><br>　　首先必须说：俄罗斯的防御系统，肯定是有漏洞的。<br><br>　　但这漏洞，是谁发现的？<br><br>　　又是谁，引导着无人艇，或者导弹，去攻击了它们？<br><br>　　这件事大家都能肯定：光凭乌克兰人自己，没这本事，背后肯定另有他人！<br><br>　　但会是谁呢？<br><br>　　却又迷雾重重！<br><br>　　俄罗斯人还在猜疑呢！结果朔尔茨用一句话，就直接给出了答案：英国和法国人干的！<br><br>　　你说这事严重不严重？<br><br>　　朔尔茨不是一般人啊，他是德国总理啊，当然知道很多内情啊！他这两句话，顿时把英国人和法国人，当场给卖了！<br><br>　　你说俄罗斯人的蘑菇弹，是不是应该追着英国人和法国人屁股，飞奔而来？<br><br>　　4<br><br>　　这两天，英国一堆人争先恐后地，跑出来，跳脚大骂朔尔茨！<br><br>　　俄罗斯人的蘑菇弹，可不是开玩笑的！<br><br>　　朔尔茨又说了这样的话，说不定普京一怒之下，真的丢来一颗两颗！<br><br>　　所以他这话一出，英国国防部赶紧出面，来个“否认三连”！<br><br>　　我不是！<br><br>　　我没有！<br><br>　　别瞎说！<br><br>　　但英国人之前嘴巴大，曾高调宣布过：我们已经一马当先，给乌克兰人提供了“风暴阴影”巡航导弹了啊，它射程可是有560公里，很符合朔尔茨说的话啊！<br><br>　　所以英国国防部又作了个辩解：怎么使用‘风暴之影’以及确定目标，全是乌克兰军队的事，和我们无关！<br><br>　　作为官方机构，也只能说到这份上了，但其他人就不见得要这么客气了！<br><br>　　像英国前国防大臣华莱士就公开骂道：朔尔茨的言行表明，对维护欧洲安全来说，他根本就是是错误人选。<br><br>　　英国保守党议员埃尔伍德大骂：朔尔茨此举，这是公然滥用秘密情报，给俄罗斯人送弹药！<br><br>　　还有人大骂：朔尔茨的言论不负责任，打了盟友的脸。<br><br>　　英国人真是越抹越黑，反而证明朔尔茨说得没错！<br><br>　　背后就有你英国人！<br><br>　　5<br><br>　　为啥突然之间，朔尔茨要直接说出这个秘密呢？<br><br>　　还是我之前说过的这件事，所引起的：2月26号，在和20多国一起开完会后，马克龙在爱丽舍宫，一脸严肃，似乎不带开玩笑地，对所有现场所有记者说：我们正在考虑，像乌克兰派出地面部队！<br><br>　　这句话一出，顿时一堆人吓傻了！<br><br>　　派地面部队？<br><br>　　这是和俄罗斯公开开战啊，俄罗斯的蘑菇弹，那可是有名地多！谁都不想自己被它种蘑菇！<br><br>　　差不多所有的国家，美国、英国、德国、意大利、瑞典……大家争先恐后，一副就怕晚一步，俄罗斯人的蘑菇弹就飞来了的样子，纷纷表态说：那是马克龙自己随口讲讲的，我们可没说要派地面部队！（相关背景之前有过分析，详见 刚刚，诡异至极，最狠的背后一刀）<br><br>　　其中最急的，是两家！<br><br>　　一家是美国，它是北约的老大，马克龙说这样的话，很可能被认为幕后主谋啊！<br><br>　　另一家是德国，在北约国家中，除了美国，就数它援助乌克兰最多了！<br><br>　　所以在马克龙表态后，德国人慌慌张张地，好几次出来表态，说我们可没说要派兵，可没说要送出导弹啊！<br><br>　　先是在当天，总理朔尔茨、国防部长皮斯托里乌斯各说了一遍！<br><br>　　但怕不放心，朔尔茨接下来两天，又再说了两遍！<br><br>　　结果意想不到的事发生了：在大家都抢着，疯狂表态之后，法国外长塞茹尔内突然冒出来，笑眯眯地跟媒体讲：我们法国人也不会派兵啊。<br><br>　　一堆国家顿时明白过来：擦！这是法国在玩我们！<br><br>　　6<br><br>　　对普通国家来说，还只是觉得受到愚弄，但两个国家却是哑巴吃黄连，有苦说不出！<br><br>　　一个当然是美国！<br><br>　　这两天，拜登政府传声筒，美国《政治报》就在拼命地，臭骂马克龙：你说要向乌克兰派兵，根本就不是什么“向克里姆林宫发出坚定警告”，而是起到了反效果！<br><br>　　你暴露了西方的分裂和裂痕，传达了对乌克兰军事现状的恐慌！<br><br>　　《政治报》还大骂说：发表惊人言论，之后再推翻，是马克龙的一贯作风，他从来就不会因任何矛盾或障碍而尴尬！<br><br>　　只差没骂“厚颜无耻”了！<br><br>　　从这里可以看出什么来呢？<br><br>　　对马克龙前段时间讲的那番话，拜登和他那批手下，现在是又羞又恼！<br><br>　　羞的是：自己平时一直装硬汉，结果在关键时刻，居然因为害怕，慌慌张张地跑出来，说不会向乌克兰派兵，还白宫、国务院和五角大楼一起上！<br><br>　　顿时露出了马脚！<br><br>　　恼的是：从整件事来看，这明显是马克龙设好的局，就想让我们入局！<br><br>　　难道就白白吃这个亏？<br><br>　　这从来就不是美国的风格！<br><br>　　当地时间2月29日，其实是我们这里今天凌晨，美国人的回击就开始了：出席美国众议院军事委员会听证会时，美国国防部长奥斯汀就公开说，如果乌克兰在战场上被俄罗斯击败，北约将很可能会和俄发生战争！<br><br>　　言下之意就是：反正迟早要和俄罗斯打的嘛，所以我们只能按法国人的建议，先派兵进乌克兰喽！<br><br>　　反将法国人一军！借俄罗斯之刀，来割法国人！<br><br>　　7<br><br>　　另一个有苦说不出的，是德国！<br><br>　　之前说过：长期以来，德国虽说和法国一起，号称欧盟的两大核心，但两家的实力并不对等，法国不到7000万人，德国却将近9000万，德国的GDP也是法国的1.5倍！<br><br>　　如果不是二战战败国，头上套着狗链子，德国才不会和法国人，搞什么双核呢！<br><br>　　它早就该君临欧洲了！<br><br>　　结果马克龙说了那番话后，德国人一时没搞清楚，慌慌张张，顿时把自己的马脚，给彻底露出来了！<br><br>　　想当大哥，却没大哥的担当！这样还想当什么大哥？<br><br>　　为啥朔尔茨会在突然间，会说出那个秘密？<br><br>　　也是因为恼羞成怒！<br><br>　　英国人派兵，操作导弹，这事早就众所周知。<br><br>　　但朔尔茨再搭上法国，意思就非常明确了：既然你法国人主动挑事，让我下不来台，那我就让俄罗斯人来收拾你！<br><br>　　美法两家的反应，怎么说呢？<br><br>　　绝对是充分体现了“朋友就是用来出卖的”之精髓！<br><br>　　于是，一个问题就来了：朔尔茨都说出这样的事来了，俄罗斯人有啥反应呢？<br><br>　　8<br><br>　　极其诡异，也极其地让人想不到！<br><br>　　俄罗斯人在装聋作哑，朔尔茨讲的话，他们不但当没听到，反过手来，他们还干了另一件事，绝对叫德国人目瞪口呆！<br><br>　　俄罗斯卫星通讯社报道说：今天，“今日俄罗斯”主编玛加丽塔突然公布了一份通话的文字稿，说是2月19号，德国国防军四名高级代表在讨论怎么送乌克兰“金牛座”导弹，并用它来打克里米亚大桥！<br><br>　　这四人还有名有姓：<br><br>　　德国空军总监格哈茨；<br><br>　　德国空军司令部作战和演习部门领导人格拉夫；<br><br>　　德军太空司令部空中作战中心的芬斯克和弗罗斯特德。<br><br>　　主要啥内容呢？<br><br>　　大致意思是：<br><br>　　这些德国人说，其实“金牛座”导弹，和英国的“风暴之影”，系统是差不多的，既然乌克兰空军能用“风暴之影”，也就能用“金牛座”。<br><br>　　他们说：克里米亚大桥，其实不是很宽，要打掉它，其实挺容易的，可能连10枚导弹都不需要！因为这座桥的东边和附近的弹药库，是很好的目标！<br><br>　　可能最会让德国人目瞪口呆的是：这些人说话现场，还有好几个英国人在场！<br><br>　　几乎等于打朔尔茨的脸！<br><br>　　你不是说英国人和法国人一起，在帮乌克兰“确定目标”吗？怎么我们听到的录音，反而是你德国人和英国人在怎么商量，要打克里米亚大桥呢？<br><br>　　这种通话内容，怎么可能是玛加丽塔这种媒体总编能搞到的呢？<br><br>　　肯定是有人送给她，借她之手来公布的呀！<br><br>　　这说明什么？<br><br>　　美国和德国人近期的操作，无效！<br><br>　　俄罗斯人反而笑嘻嘻地，跟美国和德国讲：请继续你们的表演！<br><br>　　9<br><br>　　从这件事，我们能看出什么来？<br><br>　　法国人为啥这次，突然出头，设了个局，来和美德作对呢？<br><br>　　他其实忍无可忍了！<br><br>　　其实在去年8月，他当着177名驻法使节的面，就把话说得非常清楚了，他当时是这么说的：欧洲，可能面临近百年来最弱的时刻，欧洲有被严重削弱的风险。<br><br>　　为啥他会这么说呢？<br><br>　　因为欧洲人传统上，其实是比较怕俄罗斯的，俄乌战事爆发后，美国人利用了这一点，控制住了欧洲，导致很严重的后果！<br><br>　　“北溪”管道被炸，那么大的事，欧洲没人敢说话！<br><br>　　大批资金为了避险，纷纷出逃到美国，没人敢作声！<br><br>　　很多企业活不下去，要么迁走，要么干脆关门，居然没人敢反抗！<br><br>　　这是过去几百年来，从来没发生过的事啊，就算在二战之后，欧洲一片废墟，但对当时的欧洲人，美国人至少表面上，还是挺客气的。<br><br>　　但现在欧洲不但成了美国的小媳妇，甚至快匍匐在它脚底下了！<br><br>　　为啥会这样呢？<br><br>　　当时马克龙没很直白地，把话说出来：欧洲的核心，就是德国和法国啊，如果德法联手，美国能那么轻易地，就把欧洲给控制住吗？<br><br>　　你德国私心太重，老想借着俄乌战事，讨好美国，让美国人给你松开狗链子，让美国人同意你当欧洲老大，所以一直对美国人言听计从，甚至你“北溪”被炸这种事，都能唾面自干，若无其事地，吞了下去！<br><br>　　10<br><br>　　到这里，就可以来个总结了，简单来说，有三点。<br><br>　　第一是：这次的事，绝对不是小事，它意味着整个西方阵营，从拜登上台后，表面看似铁板一块，到现在已经变得越来越分裂了！<br><br>　　别看这次只有法国跳出来，其实在它背后，有一堆不满的国家，像西班牙、意大利，甚至还有荷兰、比利时、爱尔兰，数量不少！<br><br>　　事情进一步闹大，它们可能就出来了！<br><br>　　第二是：近期这一波内讧，因为美国和德国急急忙忙，跳出来说不会派兵，俄罗斯今天又送个助攻，今后闹得更大的可能性，其实挺大的。<br><br>　　要是闹得太凶了点，北约崩掉都说不定！<br><br>　　毕竟美国和德国，连借俄罗斯之刀，来杀法国人的招数，都使出来了！<br><br>　　第三则是对东方某神秘大国来说，反正任何事，它就是这么一个态度：你们玩的事，挺好玩的，我就在一边，慢慢地安心吃瓜吧！<br><br>　　我们看戏，从来不嫌事大！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 12:56:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>