<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：俄伊联手]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278797-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393499">　　尽管俄乌与巴以两个火药桶的火势都在减弱，但地球村的博弈并没有趋缓。<br><br>　　以俄罗斯为例，普京于6日访问沙特和阿联酋，试图改善俄罗斯和波斯湾南岸国家的关系。与此同时，波斯湾北岸的伊朗也没闲着。<br><br>　　12月5日，俄新社援引伊朗塔斯尼姆通讯社报道，伊朗总统莱西将于12月7日前往俄罗斯首都莫斯科访问，并计划与俄罗斯总统普京举行会晤。<br><br>　　根据伊朗媒体报道，这次莱西打算和普京讨论两个问题：<br><br>　　其一，伊朗与俄罗斯双边问题。<br><br>　　其二，巴以问题。<br><br>　　普京访问沙特时，主要讨论三个问题：俄罗斯与沙特双边问题，巴以问题，能源问题。<br><br>　　相比俄沙会谈，俄伊会谈少了一个能源问题。原因其实很简单，沙特主导欧佩克，在国际能源版图上呼风唤雨；伊朗能源被美国极限制裁，暂时无法形成有效竞争力。当然俄罗斯的能源也被西方制裁。在能源问题上，俄伊可以说是难兄难弟，半斤八两。<br><br>　　关于巴以问题，不论是俄沙会谈，还是俄伊会谈，内容应该都差不多，就是表达对以色列的不满。不过相比之下，伊朗的态度会比沙特激进很多。前不久伊斯兰国家开会讨论，伊朗就明确要求对以色列进行能源禁运，但被沙特否决了。因为沙特不想为了哈马斯和美、以翻脸，而伊朗想要鼓动中东国家（主要是阿拉伯国家离以色列近）与以色列对抗。<br><br>　　但俄罗斯也好，伊朗也罢，都不会真正意义上支持哈马斯。所以俄伊谈巴以问题，本质上也是刷刷存在感。伊朗可以通过这个话题证明自己是中东大国，俄罗斯想通过这个话题证明自己还是与中美一个档次的棋手。<br><br>　　真正实质性的会谈，还是双边问题。其实伊朗和俄罗斯的双边问题也不复杂。毕竟两国都是能源大国，在国际上有竞争力的东西不多。但有一点很重要，他们都反美，或者说都反对美国的制裁。<br><br>　　伊朗最重要的东西就是能源，但被美国制裁了。<br><br>　　俄罗斯最重要的东西就是武器和能源，但也遭遇了美国的制裁。<br><br>　　所以两国最大的共同点，就是反对美国的制裁。通常情况下，国家领导出访之前，外长会先去探路。12月5日，伊朗外交部长阿卜杜拉希扬到访莫斯科，出席里海国家外长会议，也为俄伊国家元首会面预热。俄罗斯外交部长拉夫罗夫负责接见。两人经过一番热情友好的交流之后，签署了一份反对西方单边制裁的文件。<br><br>　　根据新闻媒体报道，那个文件叫《俄罗斯联邦与伊朗伊斯兰共和国关于打击、减轻和补偿单方面强制性措施负面影响途径及方法的宣言》。名字很长，但核心非常清楚，就是试图把所有被美国制裁的国家联合起来，共同对付美国。<br><br>　　拉夫罗夫说，“我们签署了一份关于应对、减轻和补偿单边强制措施负面影响方式方法的宣言。毫无疑问，这是国际社会成员加强协调努力以反制非法制裁的重要一步，而美国及其盟友正在用它（非法制裁）取代外交。”<br><br>　　——即俄罗斯与伊朗牵头成立反制裁联盟。<br><br>　　根据伊通社（IRNA）报道，阿卜杜拉希扬表示，伊朗已经提出建立一个由受美国或西方制裁国家组成的联盟，而此次伊朗和俄罗斯签署应对单边制裁的联合声明，是在德黑兰倡议建立受西方制裁国家联盟的框架内迈出的一步。<br><br>　　——言下之意，反制裁联盟由伊朗发起并提倡，伊朗扮演着无与伦比的关键角色。<br><br>　　毫无疑问，这个反制裁联盟的成立有几点内涵：<br><br>　　1、向美国秀肌肉，表示自己也很有力量。<br><br>　　2、吸纳更多被美国制裁的国家，壮大自身。实际上被美国制裁的国家还有不少，比方说朝鲜、委内瑞拉、白俄、叙利亚、古巴、阿富汗等等。当然如果这些国家组成反制裁联盟，到处和美国对着干，也会让美国很头痛。当然这要有一个前提，就是团结一致。<br><br>　　如果不团结，所有都是白搭。举个例子，如果中东国家团结起来，足矣打败以色列。但问题就是他们不团结，或者找不到团结的方式。那些被美国制裁的国家，广泛分布于世界各大洲，大多数经济很差，很难有效团结起来。要想把它们团结起来，必须有人输血才行。俄罗斯和伊朗有能力对外持续输血？当然很难。<br><br>　　3、增加与美国谈判的筹码。<br><br>　　俄国家杜马（议会下院）国际事务委员会主席列昂尼德·斯卢茨基发表评论时称，俄罗斯和伊朗签署这份反制裁宣言是“在对抗西方国家独断专行和美元霸权的团结之路上迈出的重要一步”。俄罗斯与全球多数国家可以签署类似的协议。<br><br>　　斯卢茨基还表示，“美国和欧盟轻率的制裁政策是在布雷顿森林体系下埋设的巨大地雷。所有的单边制裁肯定会像‘回旋镖’那样给制裁发起方带来沉痛打击，我不止一次谈到这一点。”他强调“华盛顿是时候开始考虑补偿俄罗斯、伊朗，以及经济因为美国制裁而走下坡路的欧洲国家的方式，并且是时候放弃考虑要从哪里获得资金来援助乌克兰的想法了。”<br><br>　　可以看出，签署反制裁联盟宣言，俄罗斯还是想收集更多与西方谈判的筹码，让西方解除对俄罗斯的制裁与对乌克兰的支持。这其实也很好理解，俄罗斯在心底还认为自己是西方国家，想要成为西方的一份子、甚至是当西方的带头人。<br><br>　　伊朗的想法应该也和俄罗斯差不多。<br><br>　　但西方肯定给不了俄伊想要的东西。原因也很简单，俄罗斯太庞大了，西方容纳不了。如果西方能接纳俄罗斯，早在戈尔巴乔夫与叶利钦时代就接纳了。所以俄罗斯与西方相爱相杀的局，还会持续下去，短期内不会有结果。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 01:59:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：联合国不忍了！古特雷斯突然宣布，对以色列...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278794-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393496">　　联合国秘书长古特雷斯，这一次是彻底豁出去了！<br><br>　　巴以战火重开，以色列大军直接杀向加沙南部城市汗尤尼斯，在加沙南部再次开启了疯狂杀戮模式，整个世界都在见证着一场以色列对巴勒斯坦的疯狂屠杀。<br><br>　　面对以色列不顾国际社会的强烈谴责之声，执意在加沙南部发起的军事行动，联合国秘书长古特雷斯彻底怒了。<br><br>　　昨天，联合国秘书长古特雷斯根据《联合国宪章》第99条，发出了一封对联合国轮值主席的一封信。<br><br>　　古特雷斯在信中说：“已持续八周多的敌对行动，在整个以色列和巴勒斯坦被占领土上造成了骇人听闻的苦难、破坏和创伤，特提请安理会采取行动，推动人道主义停火，避免更大人道灾难。”<br><br>　　古特雷斯提到的《联合国宪章》第99条规定，“秘书长得将其所认为可能威胁国际和平及安全之任何事件，提请安理会注意。”<br><br>　　这是古特雷斯上任以来第1次动用联合国秘书长的权利，上一次时任联合国秘书长引用这个99条还是在1971年。<br><br>　　看来，面对加沙持续的战火，古特雷斯真的是急了，不惜破釜沉舟，动用联合国秘书长的特权，阻止这场战争的继续进行了。<br><br>　　如果古特雷斯动用这项秘书长特权，向联合提请采取行动，有可能包括派出维和士兵进入加沙的选项。<br><br>　　这是古特雷斯上次在联合国痛批以色列，对巴勒斯坦的占领和杀戮才是哈马斯发动袭击的根源所在之后，再次冒着生命危险对以色列发起最后一击。<br><br>　　此前，这位联合国秘书长还因为偏袒美国招致舆论的指责，现在老铁们明白了吧，古特雷斯也有难言之隐，因为在美国掌控的联合国，如果和美国作对几乎寸步难行。<br><br>　　而如今在巴以问题上，联合国秘书长可以说是彻底豁出去了。为了叫停以色列对巴勒斯坦的屠杀，这位老人可以说赌上了所有。<br><br>　　对于古特雷斯的表态，我们看到，中国第一时间表态，支持联合国为巴以停火所做的努力！<br><br>　　但是，在美国等西方国家仍然把控联合国的情况下，古特雷斯此举无疑是捅了马蜂窝，也让自己陷入了危险的境地。<br><br>　　恼羞成怒的以色列驻联合国大使再次要求古特雷斯立即辞职，并且怒批古特雷斯支持恐怖主义。<br><br>　　在以色列的眼里，只要是任何人要求停战，那就是支持恐怖主义，就是反对以色列，以色列的傲慢由此可见一斑。<br><br>　　以色列之所以有如此之大的底气，无非还是背后有美国的支持，尽管美国表面上和色列因为巴以问题关系剑拔弩张，并且多次放话希望以色列能够暂时停火。<br><br>　　但是，说一套做一套的美国背地里却在向以色列大量援助武器弹药，在全世界面前活脱脱上演了双黄的一幕。<br><br>　　美国为什么向以色列援助武器弹药，很明显，这关乎美国的利益，因为如今的以色列在中东是美国唯一的盟友，如果以色列这次中东战败，那么美国将在中东再无立足之地。美国背后的犹太资本也绝不会让美国对以色列坐视不理，这就是以色列的底气！<br><br>　　美国支持以色列还有另外一个原因，美国国务卿布林肯在谈到援助乌克兰问题时说了句大实话，他说，美国援助乌克兰的款项，其实95%都是美国本土企业消化了，与此同时还促进了美国的经济。<br><br>　　相信看到这句话，乌克兰总统泽连斯基已经哭晕在厕所了。乌克兰甘当大国炮灰，付出了上百万人的伤亡代价，结果却是让美国利用这场战争大发战争财。<br><br>　　所以，当面对古特雷斯动用联合国秘书长的最后权力，进行叫停战争的努力时，最大的障碍不是以色列，而是美国。<br><br>　　所以，古特雷斯这一计划要想执行下去困难重重，因为最大的拦路虎美仍然霸权余晖尚在。<br><br>　　过去，美国没少干打着联合国的旗号，对其他国家肆意打杀的勾当，但当联合国可能提出在加沙展开维和行动，制止以色列在加沙的屠杀时，为以色列行使了多次否决权的美国必定会选择第一时间否决这项议案。<br><br>　　所以说，即便是古特雷斯采取行动，也无法最终完成巴以立即停火愿望。<br><br>　　但是这样一来，也让美国的虚伪嘴脸彻底暴露在整个世界面前，让美国和以色列一起彻底成了中东公敌！<br><br>　　再加上如今的俄罗斯、伊朗等国家开始强势进入中东，留给以色列的时间不多了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 01:52:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：为什么宁可战斗机护航，普京也要去中东？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278793-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393495">　　12月6日，普京突然访问了阿联酋和沙特。<br><br>　　普京成为俄罗斯元首之后，出访了世界各国192次，可这一次，却非比寻常。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　因为普京当天去，当天就回来了，12月7日，又在莫斯科接待了来访的伊朗总统莱希。<br><br>　　两天时间，准确的说是在36个小时内，连续会见三个中东国家的领导人。<br><br>　　时间安排的这么紧凑不说，关键是现在俄罗斯与乌克兰正在交战啊，世界上另外一个在打仗的地方就是中东。<br><br>　　从一个火药桶，跑到了另外一个火药桶上面去。<br><br>　　这也太冒险了吧？<br><br>　　而且，就一天时间，你去了两个国家，抛去在飞机，汽车上面的这些历程，还有见面握手的寒暄，真正能说话的时间不过才几个小时。<br><br>　　就为了这几个小时，至于特地冒险跑一趟中东吗？<br><br>　　有什么事情不能打电话聊的，实在不行你们视频啊，或者实在不放心，害怕被监听的话，可以派个心腹特使，跑到中东给自己传话呀。<br><br>　　为什么普京要亲自跑一趟呢？<br><br>　　而且我还注意到：这一次普京出访的时候，俄罗斯空天军派出了4架苏-35S战斗机携弹满载伴飞！<br><br>　　在一般情况下，外国总统来访，东道国是肯定要派出战机来迎接的，你的一切安保都是由东道国负责的。<br><br>　　基本上很少会允许对方护航战机入境，更不用说携带实弹。<br><br>　　我猜测普京应该也不愿意这样的，但是呢，身边人却说：老大你这样我们没办法交代呀，所以执意派出了战机护航，并且还和沙特，阿联酋那边打了招呼，他们也允许了俄罗斯战机入境。<br><br>　　俄总统新闻秘书佩斯科夫就说了：考虑到中东地区局势，为确保普京的安全，因而派战机全程护航。<br><br>　　从这件事也可以反映出：俄罗斯却是和沙特，阿联酋之间的关系不一般，要不然也不可能给出这份信任。<br><br>　　那么问题来了，普京为什么要亲自跑一趟呢？<br><br>　　前面也说了，可以打电话，开视频，实在不行也可以派遣心腹特使，代替自己跑一趟。<br><br>　　按照常理来说，普京是不需要自己去的。<br><br>　　可是现在，普京已经去了。<br><br>　　这也就意味着：这件事普京他非去不可，其他人去的话，他达不到这样的效果。<br><br>　　或者换个说法：普京突然出现在中东，只要他出现，他的露面，就将会带来无与伦比的政治影响力。<br><br>　　什么影响力呢？<br><br>　　首先，普京敢于离开俄罗斯，这说明最近一段时间以及未来一段时间，俄乌战事趋于稳定，如果战事胶着，前线吃紧的话，普金的一举一动，势必将会对士气造成影响。<br><br>　　这么说吧，假如乌克兰真的发动起了有效的大反攻，一天之内一泻千里，都快打到俄罗斯边境了。<br><br>　　此时，俄军士气低迷，你猜普京会离开吗？<br><br>　　肯定不会，因为这时候，就算他只是一次早就安排好的，很正常的国事访问。<br><br>　　但是在外界看来，西方媒体就会猜测了呀：哎呀，前线连吃败仗，国内战局不稳，这普京是不是要跑路了呀？<br><br>　　虽然这只是捕风捉影的假消息，但架不住众口铄金，三人成虎啊。<br><br>　　本来没啥事的，到时候说不定真的就会造成俄罗斯内部的混乱。<br><br>　　所以在那种情况下，普京是万万不会离开的。<br><br>　　于是，反过来想的话，普京敢于离开俄罗斯，一方面说明了前线战事稳定，而另一方面，普京对于前线将士们很放心。<br><br>　　这也将会给外界释放出非常重要的信号。<br><br>　　前面也提到：这世界上就两个火药桶，一个是俄乌，另一个就是巴以。<br><br>　　当巴以这边打起来之后，美国人自然是全力支持以色列的，而对于乌克兰这边的军事援助，自然就顾不上了。<br><br>　　12月6日，就在普京出访的当天。<br><br>　　美国国会参议院投票阻止了拜登政府提出的包括对乌克兰援助在内的提案。<br><br>　　就在投票前，拜登一再恳请国会不能让普京获胜，并威胁如果普京拿下乌克兰，将导致美俄直接冲突”，但结果仍然是事与愿违。<br><br>　　白宫提出的为乌克兰提供超过600亿美元援助资金的提案，最终未能在参议院获得通过。<br><br>　　而根据最新的数据显示。<br><br>　　今年8月至10月，各国向乌克兰提供的新军事、财政和人道主义援助比2022年同期减少了近90%，达到自去年2月俄乌冲突爆发以来的最低点。<br><br>　　一方面是大家的耐心耗尽了，不想再往你这个无底洞里面扔钱了。<br><br>　　而另一方面，西方国家的注意力全都集中在了以色列身边，毕竟那才是真爸爸呀。<br><br>　　干儿子在爸爸面前，不值一提，啥都不是。<br><br>　　所以现在乌克兰那边的战事很稳定，而且在没有援助的情况，预计未来的战事也会更加的稳定。<br><br>　　甚至俄军还可以趁机再扩大一些战果。<br><br>　　你说在这种情况下，普京能不开心吗？<br><br>　　他这一次去中东，是带着一种看热闹不嫌事大的心态去的。<br><br>　　“你们不是想在乌克兰搞事，拼命支持乌克兰，想拖垮我俄罗斯吗？”<br><br>　　“哎呀，怎么自己家卧室先起火了？要不要帮忙救火呀？”<br><br>　　“啥情况呀，来来来，我看看，我看看呢！”<br><br>　　大家可以脑补一下那场面。<br><br>　　实在是太有意思了。<br><br>　　当然还有一方面原因呢，就是因为最近全球油价都在下跌。<br><br>　　作为重要的石油输出国，油价下跌，自然是损害了俄罗斯的利益。<br><br>　　所以，在普京和沙特王储穆罕默德会面之后的几个小时。<br><br>　　克里姆林宫发布了俄罗斯和沙特关于结束讨论的联合声明。<br><br>　　声明称：“在能源领域，双方高度评价彼此间的密切合作以及‘欧佩克+’成员国为增强全球石油市场稳定所做的成功努力。双方强调，继续合作非常重要，有必要使所有缔约国以符合生产商和消费者利益、支持全球经济增长的方式加入‘欧佩克+’协议。”<br><br>　　并且，俄罗斯和沙特还呼吁所有成员国为了全球经济的利益加入减产协议。<br><br>　　他们希望能通过减产的这种方式，将疲软的国际油价往上面拉一拉。<br><br>　　战争就是这样，此消彼长，乌克兰这边被打的满目疮痍，国际援助又迟迟不到，美国人那边答应好的几百亿美元，又放鸽子了。<br><br>　　而俄罗斯这边呢，如果减产成功，石油收入又能大赚一笔，明年的军费又有着落了。<br><br>　　想到这，你说普京能不开心吗？<br><br>　　这段时间最开心的就是普京了。<br><br>　　在这种好心情的作用下呢，普京也顺带着宣布将会参加2024的总统选举。<br><br>　　俄罗斯总统是一届6年。<br><br>　　于是，在未来6-7年的时间里，我们又能继续在国际舞台上看到普京大帝的身影了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 01:51:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：中美俄欧，各自心思]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278792-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393494">　　日前，德国一家叫做基尔世界经济研究所出台了一份研究报告，根据他们对于当前国际社会对乌克兰的援助调查发现，目前西方国家对乌克兰的援助已经从最高峰时的数据下降了百分之九十。这个我们不用看具体数据其实也是能够感受到的。欧洲国家的民众对于援助乌克兰已经感到厌倦，因为失去了俄罗斯这座加油站而导致欧洲各国的能源价格上涨更是让欧洲人切身感受到了生活和工作的压力。基于欧盟框架下援助乌克兰的资金基本上都会被欧盟成员国阻拦或拖延。而美国方面，更是因为哈马斯和以色列的战争而不得不倾斜自己的援助方向。<br><br>　　欧美对乌克兰援助的减少并不仅仅是因为巴以冲突的爆发，事实上，这场消耗战本身就给西方世界的团结带来了一场巨大的考验。俄罗斯虽然是以一国之力对抗整个西方世界的消耗战，但因为这场战争被限制在乌东地区，这使得俄罗斯在应付这场战争中显得并不吃力。相反，西方世界固然实力雄厚，但却是多个国家的集合体。对乌克兰的援助拿多拿少，谁先谁后都是这些国家需要博弈后才能最终敲定的。而这种博弈往往又都是冗长而低效的。特别是乌克兰军队在夏季攻势方面的失利，让很多欧美国家对于自己的援助看不到尽头。而自己的日子终究是要过下去的，总是因为乌克兰而耽误了自己的美好生活，那不符合人性的初心。就像波兰卡车司机目前正在举行的罢工和堵路运动。援助乌克兰已经严重影响到了波兰本身的经济正常运转，虽然波兰是最坚定支持乌克兰的国家之一，但双方目前所产生的矛盾却已然呈现出无法调和的局面。但俄罗斯是为了自己的生存而战，是为了新世界的蓝图而战，所以俄罗斯虽然看上去只是一个国家，却也并不孤单。<br><br>　　于是，泽连斯基的危局出现了。本来认为自己可以稳稳连任的泽连斯基不得不宣布明年的乌克兰总统大选将因为处于战时状态而取消。因为泽连斯基根本就没有连任竞选获胜的把握。但这一决定引发了乌克兰诸多党派的反对。这是今年年底到明年乌克兰大选日这段时间内的最大变数。坊间传言，乌克兰武装部队总司令扎卢日内和俄罗斯乌东战线总司令，俄罗斯总参谋长格拉西莫夫正在秘密和谈。这条消息或者并不可靠。但利用泽连斯基和扎卢日内之间的矛盾进行离间计的迹象却已经能够很明显看到。当缝隙被风钻进去的时候，这条缝隙就会越来越大，越吹越凉。<br><br>　　而且，想要从泽连斯基手里拿走权杖的乌克兰政客并不止扎卢日内一个人，泽连斯基能不能干下去，就要看美国对其的支持力度有多大了。对于美国和欧洲来说，这场战争如果无法打败俄罗斯的话，那就必然要有一个人来为此承担责任，而这个责任自然不能由拜登来承担。最好的替罪羊，无疑就是泽连斯基。所以，泽连斯基的唯一的出路就是把战争延续下去，并尽量从欧美获得援助。战争的延续事实上已经成为了泽连斯基的护身符，否则他将万劫不复。泽连斯基老婆幻想自己可以带着丈夫和孩子去加勒比度过余生的情况，大概率是不会出现的。<br><br>　　当前的欧美还没有放弃泽连斯基的打算。因为对于顽强的俄罗斯，它们还想再试一试。比如美国国务卿布林肯就在前两天无耻地向记者们表示。援助乌克兰的武器和物资百分之九十都在美国国内制造或者由美国武器商承担。这无疑增加了美国的就业率，让美国经济得到了很好的发展机遇。从一个中国人的角度来看，这说的就不是人话。为了美国的就业率，就得让乌克兰成千上万的去死人，美国人这样做到底是冷血还是嗜血？这大概就是我们从资本身上需要寻求的答案吧。<br><br>　　如果说布林肯是在利诱美国民众对乌克兰战争的支持，那么美国国防部长奥斯汀的言论则是赤裸裸的威胁了。他说：如果美国不给乌克兰足够的支持，那么美国将会派出自己的军队去乌克兰和俄罗斯人作战。到那时候，美国民众本身以及他们的兄弟，亲戚等都会因为这场战争而付出生命。给钱还是送命，奥斯汀的威胁的确是赤裸裸的。<br><br>　　无论是布林肯的利诱还是奥斯汀的威胁，其实都只是在证明一件事，那就是美国政府已经觉察到自己将会输掉俄乌战争，而这样的败局是美国政府无法接受的。倒不是珍惜泽连斯基的小命，而是一旦俄罗斯打赢了俄乌战争，那就意味着美国全球霸权在全球的失败。而不甘心接受失败的美国人一定会清算拜登这届政府的。日前，共和党人已经在为弹劾拜登做准备了，如果俄乌战争此时定了输赢，那针对拜登的弹劾，将会大大提高其成功性，更不要说明年的大选了。<br><br>　　但事实上，普京这边已经认为自己取得了这场战争的胜利，随着泽连斯基政府宣布将战略进攻转为战略防御，俄罗斯拿下乌东并最终消化也已经成为定局。不为已甚的普京开始为后乌东战争时代开始忙乎。只要欧洲人愿意接受普京递过来的橄榄枝，那普京是愿意就此罢手的。八分之一的乌克兰土地将会成为普京的奖品，从而让普京在俄罗斯的历史上再次留下重重一笔。这不，普京在四架俄罗斯战机的护送下，到了中东。而中东目前正在发生着什么？我们都知道，我们可以把普京的这次旅程看作是他开始下另外一盘棋了。苦战两年的俄罗斯现在终于可以抽出精力来介入另外一个热点了。这既彰显了俄罗斯的大国位置，也显示了俄罗斯作为新世界带刀护卫的身份，它终于可以从事自己的第二职业了。无论如何，普京的这次行程，对于以色列以及美国来说，都不是好消息。如今以色列打的最激烈的是加沙，但防御最严密的却是黎巴嫩，试想，如果此时叙利亚再索求戈兰高地的回归，那么奥斯汀威胁美国人民的战争将不会发生在乌克兰而是在以色列。很显然，普京此次出访中东，最重要的还是带给了中东地区一个信号，那就是俄罗斯已经有精力掺乎巴以问题了，有能力介入中东事务了。而美国跟不跟？这是一个难题。<br><br>　　普京的盘算恐怕还是想要和欧洲共握一根橄榄枝。俄欧之间的经济联系和产业互补是天然存在的。只要欧洲能够接过普京的橄榄枝，那么中东利益俄罗斯是可以与欧洲共享的。只是，在当前的环境下，美国固然还不愿意承认自己在乌克兰的失败，欧洲又何尝不想以胜利者的姿态来接受普京的橄榄枝呢？所以，欧洲暂时是不会去接普京橄榄枝的。<br><br>　　欧洲的不甘于失败并不是所有人。日前欧盟三巨头联袂访问中国，欧盟委员会主席冯德莱恩，欧洲理事会主席米歇尔，欧盟安全与外交政策高级代表博雷利。这次访问是根据中欧领导人峰会日程来安排的。一向温和的米歇尔表示了中欧合作的重要性和必要性，而冯德莱恩不改初心，依然要求中国在乌克兰问题上追随欧美的态度。至于博雷利，你看他所任的职务就知道他的目的何在了。冯德莱恩表示，中国如果想要获得欧洲的友谊，那就必须要在俄罗斯的问题上做出符合欧洲利益的表示。只不过，这位大嘴巴女子显然还是没有认清当前中欧之间到底是谁在需要谁。她认为，既然中方一再表示中欧合作的重要性，以及中国如何对欧洲的重视，那么她拿一下乔也是应该的。固有的上位者思维还是在她的脑子里挥之不去，也或者，她只是在严格执行美国交给她的任务罢了。<br><br>　　中方并没有在这件事上和她做过多的纠缠，而是在当日宣布了中方对越南的访问行程。其意义非常明了：欧洲或者曾经是是世界上的发达地区，现在也该也是。但如果欧洲始终保持这份不自量力的傲慢，那么中国其实也有自己的发展蓝图。亚洲的发展正在日益蓬勃，我们自己身边也有很重要的事情要做，也有很好的发展规划要落实。欧洲如果能够认清自己，那这个世界或者会出现多极发展的前景，如果欧洲始终不肯放过俄罗斯，那么对不起，未来的东亚，东南亚就可能会成为傲慢欧洲的取代之地。虽然这条路现在看上去还比较漫长，但只要有了目标并且在有人带领的情况下坚定前行，再漫长的路也有到达的那一天。<br><br>　　本文论述的是近期世界格局的某种前景，正在发生的事情也正在朝着这种前景的方向发展。当泽连斯基还在我自己的明年能不能连任，拜登还在发愁怎么才能让以色列消停一点而让泽连斯基再争一点气时，越南则在中老泰铁路建设中开始慢慢醒来。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 01:50:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[乌鸦校尉：基辛格成为“中国人民老朋友”的唯一原因，...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278786-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393488">　　大家好，我是乌鸦。<br><br>　　上周，美国前国务卿亨利·基辛格以百岁高龄去世，也是极少数能活到2020年代的“中国人民的老朋友”。<br><br>　　不过，相比于这个“中国人民的老朋友”的头衔，对基辛格博士更加纯粹的评价，也许应该是“美国真正的爱国者”。<br><br>　　也正因他真正为美国的利益效力了终身，所以，在中国以外，那些在基辛格鼎盛时期与美国利益相冲突的地区，当地人们对这位老人的逝去，并不都抱有和善的态度。<br><br>　　1<br><br>　　严格意义上来说，亨利·基辛格并不算一个地道的美国人，他原名海因茨·阿尔弗雷德·基辛格，于1923年5月27日出生于魏玛共和国巴伐利亚邦菲尔特的一个犹太人家庭。<br><br>　　魏玛共和国，也就是1918年至1933年期间采用共和宪政政治体制的德国，它在希特勒上台后被终止了。<br><br>　　1938年，当时纳粹德国对犹太人的迫害已经逐渐开始，于是15岁的基辛格跟随父母举家移居到了美国纽约市，之后基辛格在1943年6月19日正式宣誓成为美国公民。<br><br>　　起初基辛格在美国的生活并不容易，中学时期，基辛格每天晚上在乔治·华盛顿高中上学，白天则在一家剃须刷工厂打工赚取生活所需，高中毕业之后一边在工厂工作一边在临近的纽约城市学院用部分空闲时间学习会计。<br><br>　　二战爆发之后的1943年，基辛格受征召入伍，在军队中担任德语翻译兵，随后以谍报部队身份被派遣到欧洲战场。在部队中，他优越的洞察力获得赏识，成为了盟军间谍学校的教官。<br><br>　　战争结束后的1946年，基辛格复员回家，并进入哈佛大学学习，此后基辛格先后获得哈佛哲学硕士和博士学位。<br><br>　　当时的基辛格就已经对国际关系均势理论有了一定的研究，他在自己的论文中认为，维也纳会议之后欧洲协调国际秩序下的百年和平，主要归功于梅特涅和卡苏里并没有对战败的拿破仑法国采取过多的报复，而是更重视国际体系下的力量均衡。<br><br>　　基辛格在哈佛师从威廉·杨德尔·艾略特，这位美国著名的历史学家，曾为六任总统担任过政治和历史问题顾问。在老师的关照和学院的有利条件下，基辛格多次出席战后对国际形势的研讨会，积攒起了进入华盛顿从政的人脉。<br><br>　　1960年、1964年及1968年，基辛格连续三次担任共和党总统候选人纳尔逊·洛克菲勒的支持者和顾问，只不过，洛克菲勒这三次连党内提名都没通过，更遑论参加总统选举了。<br><br>　　洛克菲勒宣选不上总统，基辛格自然也不可能更进一步。<br><br>　　同样，基辛格如果想要在政治上有所作为，就不能在洛克菲勒这一棵树上吊死。<br><br>　　1968年，洛克菲勒延续了前两次的颓势，再次在党内竞选中失败，基辛格心灰意冷，选择抛弃洛克菲勒，转而开始担任了尼克松的顾问。<br><br>　　这一把显然是赌对了。在尼克松当选总统之后，基辛格终于顺理成章进入了美国政府，成为了国家安全委员会成员、总统顾问，当时，尼克松对他的提名甚至排在国务卿和国防部长之前。被认为是尼克松对其抱有很大的期待。<br><br>　　尼克松没有看错人，基辛格是二战之后美国最有成就的政治人物之一。而在当时的国际形势下，基辛格一手促成了中美建交，在服务于美国利益这个绝对的大前提下，“客观上”当上了“中国人民的老朋友”。<br><br>　　2<br><br>　　但历史的进程就是这么玄妙，美国的国家利益四枝八杈，且在不断的变化中，只要你忠心服务于美国利益，坏事永远少不了你的。<br><br>　　1968年，尼克松凭借尽快结束越南战争的口号当选总统，并在就任伊始后就开始执行所谓的越南化计划——逐渐撤走驻越美军。<br><br>　　同时，扶持南越的“越南共和国军”以继续“独立抵抗”北越的越南人民军和南方游击队。与此同时，基辛格在尼克松支持下，主持了轰炸柬埔寨境内的越南人民军和游击队目标的行动。<br><br>　　虽然行动计划一开始是秘密进行的，然而在美国国内，消息一经流出还是激起了一片片的反战浪潮。不仅如此，轰炸行动还间接引发了柬埔寨内战，并导致“红色高棉”崛起，当然，那是另一个故事了。<br><br>　　1975年，印度尼西亚群岛内的东帝汶宣布独立。当时的印尼总统苏哈托是一个独裁者，统治印尼长达33年，贪污了数不尽的国家财富，被称为印尼的“国贼”。但是美国却十分支持苏哈托，印尼也是美国在东南亚地区一个强有力的盟友。东帝汶独立之后，印尼开始动员军队，准备吞并这个新生的国家。<br><br>　　1975年12月，苏哈托在首都雅加达与基辛格和美国总统福特在会议期间讨论了入侵计划。福特和基辛格明确表示，美国与印尼关系将保持强劲，并表态不会反对印尼入侵东帝汶的行动，反而还要求苏哈托尽快处理该问题，不要拖得太久。<br><br>　　12月7日，印尼军队入侵了这块前葡萄牙殖民地。美国对印尼的入侵行为没有任何反对，反而是继续给予印尼大量的军事援助，苏哈托在完全没任何阻力且收到美国支持的情况下吞并了东帝汶。在这场战争及后来印尼针对东帝汶的屠杀当中，东帝汶有18万人死于非命，而当时其总人口才不过60万而已。<br><br>　　而当时的担任美国国务卿的基辛格完全默许印尼的军事行动，而且在印尼军队占领东帝汶后美国还继续给予印尼军方军事援助。<br><br>　　基辛格晚年，依然有人就东帝汶屠杀向他当面抗议<br><br>　　而在基辛格一生当中除了东帝汶这个污点之外，最著名的事件大概就是参与智利的政变了。<br><br>　　1970年的智利总统大选中，左翼阵营的阿连德胜出。但一个马克思主义者和亲古巴政策的拉美总统令华盛顿非常担心。毕竟这么多年以来，整个南美洲地区，美国都视其为自己的后院，卧榻之侧岂容他人鼾睡。<br><br>　　阿连德当选<br><br>　　很快，搞垮智利新政府的计划就被提上了日程。尼克松政府首先考虑的方法是授权中情局在智利组织军事政变来阻止阿连德就职并重新进行大选，实际上这就个计划就是智利版本的颜色革命。只不过这个计划美国政府自己的信心都不高，所以该计划被PASS了。<br><br>　　在阿连德执政期间美国和智利的关系一直处于冻结状态，许多涉及美国利益的智利企业被阿连德收归国有，其中包括有美资的铜矿，美国国际电报电话公司（AT&amp;T）在智利的分公司等。美国以此对智利实施经济制裁，中情局也资助了1972和73年智利的反政府大罢工。<br><br>　　在这期间，基辛格关于智利政府的一些言论颇具争议，他毫不掩饰地说道：<br><br>　　“情况已经太严重了，我们不能再放手让他们的选民自己决定，我看不到有什么理由放任一个国家因为其不负责任的人民而走向共产主义。”<br><br>　　这些言论简直就是赤裸裸的双重标准，美国作为世界头号代议制政府，选民选出来的驴和象就是“民主的体现”。而使用同样政治体制选出来总统阿连德的智利人就变成了“不负责任的人民”，这到底是怎样的一种逻辑呢？<br><br>　　这些言论激起了很多媒体的愤慨，认为这是对智利主权的干涉和践踏。<br><br>　　1973年9月11日，皮诺切特在美国的支持下指挥军队包围总统府，杀害了萨尔瓦多·阿连德。随即皮诺切特建立军政府，中止执行宪法，解散国会，执行严厉的言论检查，取缔所有政党，暂停一切政治活动。<br><br>　　叛变的智利空军轰炸了陆军部队包围的总统府，最后阿连德用一把AK-47步枪自杀，但是这种说法有争议，也有说阿连德是被皮诺切特杀害的。<br><br>　　掌权后的皮诺切特对阿连德政府的支持者进行了残酷的镇压。军政府立即取缔了所有左翼政党，对被视为社会主义和马克思主义的同情者则采用暴力镇压，一些反对军政府的人士也遭到迫害。<br><br>　　基辛格访问智利<br><br>　　皮诺切特当政17年间遇难人士的具体数目至今不详。智利“真相与和解”国家委员会1991年发布的报告认为，有2,095人遇害，1,102人失踪。<br><br>　　皮诺切特任内还发明了各种花样翻新的“人员消失术”，他把反对他统治的政治犯带上直升机并直接投入大海、沙漠、雪山、冰川甚至是火山口中；据2004年智利的一项庭审记录，1973年至1976年间，至少有400名政治犯被捆绑在铁轨钢材上，或被智利陆军的“美洲狮”直升机丢入太平洋，皮诺切特专用直升机的驾驶员安东尼奥·帕洛莫更是直接参与了上述行动。<br><br>　　总而言之，美国在这场乱局中扮演了极不光彩的角色。而在当时主管外交担任国务卿的基辛格在其中扮演了重要的领导角色，这也是基辛格一生当中的污点。<br><br>　　老年的基辛格经常遭遇当面示威，被指责为“战争罪犯”<br><br>　　而基辛格在推动智利政治变革的过程中，无疑损害了智利的民主制度和民生福祉。同时，由于他所推动的军事政变，使得智利在随后的几年中出现了大量的政治动荡和军人干政的情况，可以说基辛格干预智利政权更迭，开了一个极坏的头。<br><br>　　3<br><br>　　当然，基辛格也做过一些正面的事情，但是这些正面的事情与扶持皮诺切特一样，同样都是在均势理论下为美国谋取利益的行为。<br><br>　　60年代末期，美国已经陷入了越战泥潭，所有人都明白，这场战争最终必须通过谈判来解决了。于是从1968年5月就开始，双方就在巴黎开始了谈判，而且是边打边谈。<br><br>　　基辛格上任后，认为应该利用“中苏交恶”的有利时机，同时改善与苏联、中国的关系，以削弱这两个国家对于越共的军事支持，从而让美国在谈判桌上，能够获得更多的筹码。所以基辛格支持与中国建交，也不是什么对中国人民有好感，想主动成为“中国人民的老朋友”，正好符合美国当时的利益罢了。<br><br>　　基辛格的想法是，美军与越共同时撤出越南的南部地区，签一个类似于朝鲜战争的停战协议，然后让越共和南越当局组成联合政府。如此，最符合美国的利益，也让美国更有尊严。<br><br>　　但是，越共在战场上的表现越来越强势。另外，南越当局则不愿意美军撤离，试图阻止巴黎谈判的进行。因此，基辛格在巴黎郊区找了一栋简陋的房子，与越南谈判代表黎德寿秘密会谈。<br><br>　　1972年3月，越南发动大规模攻势，解放了许多的南部省份，南越当局的失败已经无法改变。7月，美国国会通过一项法案，只要越共释放所有的美军战俘，美国就必须无条件从越南撤退。<br><br>　　此同时，当年11月，美国大选将进行投票。急于谋求连任的尼克松，希望尽快与越共达成一份停火协议，让美军撤出越南，以兑现自己之前的竞选承诺。<br><br>　　由于这些因素，当年10月，基辛格在与黎德寿谈判的过程中，态度明显地软化，放弃在停战协议中要求越共撤军，以及与南越组建联合政府的条款。<br><br>　　得知消息后，南越当局表示了强烈的反对，认为美国背叛了自己，威胁拒绝在停火协议上签字。但在这个时候，美国已经完全不在乎南越当局的想法了——你失去的是生命，我失去的可是总统之位啊。最终，在1973年1月，美国与越共在巴黎签署了停火协议，也就是《巴黎和平协约》。<br><br>　　因为这份和平协约，基辛格与黎德寿在1973年12月共同获得了诺贝尔和平奖。但是，这次颁奖充满了争议。<br><br>　　有两位诺贝尔委员会的委员辞职，以表示抗议。其次，黎德寿拒绝领奖，理由是，他认为越南还没有完全恢复和平。基辛格也没有出席颁奖仪式，只是向诺贝尔委员会写了一封信，表示自己谦虚地接受这个奖项，但将所有的奖金捐给了越战中牺牲、失踪的美国军人的子女。<br><br>　　基辛格人生当中的诺贝尔和平奖就这样草草收场了，甚至成为了一个笑柄。美国根本打不赢越南战争了，所以基辛格才会出于美国利益选择了谈判，但凡能让帝国主义坐下来讲点道理的，那肯定是他走投无路了。<br><br>　　4<br><br>　　基辛格是美国利益的忠实保护者，无论他主导与中国建交还是支持东帝汶、智利等国的国内冲突和政变都是为了美国的利益在奔走呼号，为此，他不可避免地损害了很多第三世界国家人民的利益，在他去世后，许多国家的网民没有给他“尊重”，而是赛博坟头蹦迪。<br><br>　　在国外社交媒体上，基辛格去世的相关新闻中，大多数都没有给他什么好评。<br><br>　　不过有意思的是，许多海外反华公知也对基辛格恨之入骨，并且在基辛格去世了，极尽各种污言秽语对其进行辱骂，并大肆造谣泼脏水。<br><br>　　他们的点当然不是基辛格任上美国政府的那些丑事，针对的只是“推动中美建交”。<br><br>　　而美国的保守派也对基辛格大肆攻击，认为基辛格推动中美建交是“养虎为患”，基辛格在近些年来的行为就是在帮中国说话。<br><br>　　《纽约时报》甚至在头条直接怒斥基辛格是“伪君子”。<br><br>　　基辛格对中美关系的贡献是客观的，显而易见的，也是现实主义的。当中美利益不再合拍，苏联轰然倒塌之后，基辛格对于中国的看法也随之产生了改变，毕竟他内心也不希望中国彻底崛起，威胁到美国全球霸权。<br><br>　　2015年1月3日，基辛格在日本《读卖新闻》说，<br><br>　　“日本对本国安保承担起更多的责任、对国际安保发挥更积极的作用，是难免的；总而言之，日本将成为一个普通国家”，普通国家意味着日本将和其他国家一样可以拥有军队并参加战争。”<br><br>　　但“如果日本推行独断且具有攻击性的外交政策，将成为地区隐患”；就亚洲局势，基辛格说：<br><br>　　“亚洲地区缺乏一个可以关怀弱小国家、维护地区平衡的国家，中国周边国家都通过与美国合作来保持（和中国之间的）平衡。<br><br>　　我反对美国对中国建立包围网，也不赞成以中美关系为核心的外交政策”。<br><br>　　平衡、均势，基辛格的国际关系观点一贯的主题，原因无他，还是因为他是美国利益的坚定支持者。想想吧，世界第一的超级大国，以“消极应对”的思路来说（“积极应对”即应该大力继续发展自身），它的根本利益在哪呢？自然是不愿让其他任何一个国家“突出”，最好你们所有国家都陷入平庸。因此基辛格的对策，拉弱打强，谁强就想办法遏制谁，可以说真是太“美国”了，足以证明他是美国（政府）的一个真正的爱国者。<br><br>　　典型的就是在俄乌冲突之前，基辛格一直致力于说服美国政府改变对俄罗斯的敌视政策，以联合俄罗斯对抗中国，因为中国才是美国最大的威胁。<br><br>　　这剧本真是熟悉。不过越来越极化和专注党争的美国政坛，他这套可真是行不太通了。<br><br>　　当然，相比于如今他无法左右美国政坛的走势，他更大的“误判”恐怕还是出在中国这里。“均势”策略，本是无限循环的好算盘，我拉一个国家，若干年后它起来了我再拉下一个把它打下去就是了，以此类推。然而在中国这个案例，他找不到下一个合适“拉”的对象，即便是美国亲自上场，也不一定有办法把中国再按下去了；更何况，美国自己上场，这也不符合基辛格们的想法。<br><br>　　从这个角度来说，基辛格博士终于2023，“中国人民的老朋友”终究没有到转向“中国人民的危险敌人”那一天，这种命运已经是足够仁慈了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 01:30:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，所有人惊呆，大乱局来了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278779-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393481">　　今天从一部老电影说起：《天下无贼》。<br><br>　　整部剧的台词中，最经典的就是那句话：人心散了，队伍不好带啊。<br><br>　　说这话的人姓胡名黎，是名老贼，还是个有自己队伍的老贼。<br><br>　　他发完感慨后，很快就栽了，被抓了。<br><br>　　这段时间，估计有个人，肯定也暗暗地，正发出和胡黎一样的叹息！<br><br>　　他是谁？<br><br>　　拜登！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　现在几乎他所有要面对的事，都成了难解的乱局，而且到了让所有人看了之后，都会惊呆的程度！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　先从这条消息看起：当地时间12月5日，在一场筹款活动中，拜登突然当众，感慨着说了这么一句话：如果特朗普不参选，我“不确定我是否会参选”。<br><br>　　这话啥意思呢？<br><br>　　可以多重解读，但不管怎么说，这话绝对不该在筹款活动上讲！<br><br>　　因为举办这活动的唯一目的，就是为你能竞选连任！<br><br>　　拜登嘴里，突然嘟哝出这么一句话，给人啥感觉呢？<br><br>　　身心俱疲！<br><br>　　这个词，不是最近第一次拿来形容拜登的心情。前段时间，白宫宣布说拜登不会去阿联酋迪拜，参加今年的气候变迁大会时，就公开说：因为巴以冲突让拜登“身心俱疲”！<br><br>　　拜登当时说这话，什么意思大家还不是太明白，但两天后，大家就明白了！<br><br>　　再看这条消息：当地时间12月6日，其实相当于我们这里昨天，美国参议院以49票同意、51票反对，未能通过1105亿美元的支出法案。<br><br>　　听到这消息，泽连斯基肯定又要哭晕在厕所了！<br><br>　　因为这项法案中，包括了对乌克兰和以色列的援助：以色列100多亿美元，乌克兰占大头，超过600亿美元！<br><br>　　今年度美国对乌克兰的援助，已经拨付了97%，差不多付完了。<br><br>　　没了援助，乌军还能撑几天？<br><br>　　这次投票前，拜登和他那帮人，为了这个法案通过，可谓是使尽了浑身解数！<br><br>　　拜登来软的：恳求！<br><br>　　投票前，他一再向国会恳请，说千万“不能让普京获胜”。<br><br>　　结果没用！<br><br>　　布林肯骨格清奇，出了个怪招！<br><br>　　他对国会议员们：你们以为我们对乌克兰的军事援助，是打水漂吗？才不是呢！这些援助的“90%被用于在美国本土生产援助乌克兰的武器，这保障了经济的增长”！<br><br>　　这话说得，实在太直白了！<br><br>　　一点都不如“肥水不流外人田”含蓄！<br><br>　　结果马上找来了俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃的嘲笑：乌克兰人啊，说你们是炮灰，你们还不承认，你看人家布林肯现在不就公开承认了吗？<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　在历史积淀和语言艺术方面，美国人的提升空间，还很巨大！<br><br>　　这招有用吗？<br><br>　　还是没用！<br><br>　　结果冒出来个粗人：国防部长奥斯汀。<br><br>　　在和国会议员开的闭门会议上，他单刀直入，直接搞起了威胁：你们要是不支持我们向乌克兰提供新援助的请求，我就派“你们的叔叔、堂兄弟和儿子去同俄罗斯作战”！<br><br>　　你要是听到这种话，会什么反应？<br><br>　　可能会很生气吧！<br><br>　　说不定会跳脚吧！<br><br>　　但这帮国会议员居然一个都没敢吭声，甚至连骂他的话都没一句，看样子他们确实怕自己家的亲人，被奥斯汀这个粗人，送到战场上去了！<br><br>　　拜登一看：这招有效！<br><br>　　他马上学了！<br><br>　　所以议院投票前，他就直接在白宫讲：如果乌克兰失败，美军将不得不直接与俄军作战。<br><br>　　美军和俄军直接作战，意味着什么？<br><br>　　三战！<br><br>　　这个威胁，够狠了吧？<br><br>　　结果不但没用，甚至简直是惨败！<br><br>　　为啥说惨败呢？<br><br>　　它甚至连美国参议院都没能过！<br><br>　　要知道参议院是民主党占优势，它和它的盟友共有51席，共和党只有49席！<br><br>　　投票结果呢？<br><br>　　倒过来了！<br><br>　　赞成这个提案的，是49席；<br><br>　　反对它的，有51席！<br><br>　　这意味着有2个民主党的参议员，在这次投票中倒戈！<br><br>　　谁呢？<br><br>　　有一个人的名字被点出来了：桑德斯！<br><br>　　还是民主党内的大佬，非常资深，多次参加过民主党内的总统初选！<br><br>　　参议院可是民主党占多数啊，都搞成这幅模样，众议院可是共和党占多数，能搞成什么鬼样，就更没法知道了！<br><br>　　都到这程度了，拜登难道能忍得住，不来叹息一声：人心散了，队伍不好带啊？<br><br>　　但这事，还只是美国内部。<br><br>　　美国之外，它的那批朋友呢？<br><br>　　现在也是一堆烂事！<br><br>　　先从欧洲说起吧：近段时间，这地方的内部，可谓是暗潮涌动！<br><br>　　德国是欧洲的龙头，它钱最多，财政赤字最少，朔尔茨上台后，德国还比较听美国的话，现在美国一时没法给乌克兰钱，德国能不能补上？<br><br>　　答案是：不能！<br><br>　　不但不能，德国政府现在还因为财政问题，陷入困境了！<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　前段时间，德国搞了个追加预算：把2021年预算中，用于抗击新冠疫情的600亿欧元贷款资金，挪了出来，准备投资在气候与产业转型方面！<br><br>　　结果被德国宪法法院一把抓住！<br><br>　　说政府这种做法，违反了宪法！<br><br>　　然后把政府财政给冻结了！<br><br>　　不但拿不出钱来援助乌克兰，甚至之前它搞产业升级，以答应高额补贴为诱饵，拉了一堆所谓未来技术的企业，请它们到德国投资，现在它拿不出钱来，这些项目只怕一堆要黄！<br><br>　　法国和其他一大堆国家呢？<br><br>　　对这事，挺意兴阑珊的。<br><br>　　匈牙利、斯洛伐克，甚至可能再加上比利时这些国家，干脆反对！<br><br>　　日本呢？<br><br>　　也是一摊子烂事，最近岸田文雄和自民党的一堆人，遇上反腐了！<br><br>　　怎么回事呢？<br><br>　　近段时间，自民党的多个派系被接连曝光，说日本很多国会议员，在募集政治献金时，如果超出事先规定的指标，会对他们搞返还！<br><br>　　一边搞政治，一边居然还能“吃回扣”！<br><br>　　安倍的那个派系最多，超过1亿日元！<br><br>　　岸田这个派系也有！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　量大面广，涉及到的议员很多。<br><br>　　对这件事，东京地方检察厅正在进行调查。<br><br>　　岸田文雄昨天为了这件事，都辞去他那个叫“宏池会”的派系的会长职务了，这把火如果继续烧下去，他这首相位子还能不能保住，都不知道！<br><br>　　这时日本人根本没掏钱的心思！<br><br>　　韩国也没这心思！<br><br>　　它今年形势也非常不好，正在苦苦挣扎中！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　拜登和他那批人环顾四周后，这才发现小弟虽多，在关键时刻，居然没一个能替它顶一阵的！<br><br>　　到这里，有人可能要说了：看来，这段时间乌克兰只能靠自救了。<br><br>　　但很多人可能想不到：这段时间，乌克兰内部，正在激烈内讧！<br><br>　　什么人？<br><br>　　主要是两方：<br><br>　　一方是泽连斯基和他的一帮人。<br><br>　　另一方是乌军总司令扎卢日内。<br><br>　　为啥内讧呢？<br><br>　　简单来说，差不多是唐朝元稹写的这句古诗：贫贱夫妻百事哀！<br><br>　　因为乌克兰现在的情况，非常不妙，甚至情况十分危急！<br><br>　　我们一个个来看。<br><br>　　它的“兵力池子”，基本已经被抽干了。<br><br>　　战前的乌克兰，差不多4000万人口，结果跑出去当难民的，有800到1000万的样子，俄罗斯夺走的4个州，差不多1000万的样子，所以乌克兰政府能掌控的，也就2000万人。<br><br>　　现在怎么样呢？<br><br>　　去年西方媒体，还在不断统计：俄罗斯死伤多少，乌克兰死伤多少，现在它们已经不统计了。<br><br>　　为啥不统计呢？<br><br>　　越统计越心凉。<br><br>　　因为现在乌军自己传出的视频里，已经多次出现女兵在一线作战。这意味着：现在乌克兰的男人已经基本动员光了，甚至不得不征召女人上战场了。<br><br>　　有个地方没动员：大学。<br><br>　　但乌克兰没一个人敢去动员，因为当地大学生，很多背景深厚，不少是土豪子弟，如果把他们给动员上前线，那些土豪一怒之下，会干出什么来，没人知道。<br><br>　　所以这一块没人敢动！<br><br>　　它的弹药也快干了！<br><br>　　这事得从俄罗斯那边讲起：刚开始时，俄罗斯和乌克兰两家，打仗其实用的是苏联库存，俄罗斯要多一些，炮弹库存大约是1000到1500万发的样子。<br><br>　　但打着打着，两边的差距就出来了。<br><br>　　俄罗斯那边，是通过不断地动员，把过去几十年只要还能开工的军工厂，都想办法开工！<br><br>　　乌克兰这边，则主要靠西方援助。<br><br>　　如果按欧美之前答应好了的，统统兑现的话，乌军打仗虽说还是挺难，但没现在这么难。<br><br>　　但偏生欧美答应的事，往往不兑现！<br><br>　　美国到现在，差不多给了乌克兰200万发炮弹。<br><br>　　之前它本来答应会给乌克兰更多，结果发现自己几十年去工业化，早就没产能了。<br><br>　　美国也就算了，总算是给炮弹的。<br><br>　　但欧洲人的答应，就有点搞笑了。<br><br>　　它们本来答应至少给乌克兰100万发炮弹，结果消息刚放出，它们自己就傻眼了！<br><br>　　因为国际军火商知道后，赶紧对炮弹抬价！<br><br>　　原来每颗差不多2000美元！<br><br>　　很快被抬到8000美元！<br><br>　　它只颗普通炮弹啊，不带制导，也没啥别的功能，和二战时的炮弹一模一样，但人家是资本主义啊，就硬是给欧洲人抬到这价格！<br><br>　　欧洲人就傻眼了：他们之前的预算，是按照2000美元一颗来拨的呀！这价格一涨就是4倍，岂不成了只能援助25万发炮弹？<br><br>　　所以它们只能硬着头皮，先去挖自家的库存，很多国家当然不愿意，美国和北约只好硬逼，所以这些欧洲国家一边挖一边哭：真没有了，再挖的话，乌克兰人一旦打输，我们连抵抗的能力都没了！<br><br>　　这么硬逼，逼出多少呢？<br><br>　　30万发。<br><br>　　美国人又硬逼着它们，说不能按市价来算援助，只能打着折什么的。<br><br>　　欧洲人再咬咬牙，从韩国那里，买了12万发。<br><br>　　再加上自己也产了点，差不多6万发。<br><br>　　所以共援助了乌克兰48万发炮弹！<br><br>　　欧洲这帮国家，早年以为加入北约，就是进了保险箱，所以早就马放南山、刀枪入库很多年了，武备荒废得一塌糊涂，这么点炮弹挖出后，个个都在叫苦，都说不能再挖了，大伙儿实在撑不住了！<br><br>　　俄罗斯人到现在，打了多少发炮弹呢？<br><br>　　估计有2000到3000万发！<br><br>　　而且每天射出的炮弹，从之前的5:1，到现在将近10:1！<br><br>　　现在打仗，就是拼火力。<br><br>　　双方火力差这么大，乌克兰那边就只能用人命来填。<br><br>　　结果就是：它的“兵力池子”更紧张了。<br><br>　　除兵力和弹药外，打仗还要另一样东西：钱。<br><br>　　尤其是乌克兰。<br><br>　　它的社会构成，基本就是两大块：军队加征兵部门，经济部门基本都停下来了，根本就征不到什么税收！<br><br>　　但公务员工资、老人退休金、伤残军人治疗和抚恤、军人军饷、战争费用什么的，却是要一大堆的开销！<br><br>　　它的钱从哪里来呢？<br><br>　　这里就不得不说美国人坏了：因为上面讲过，布林肯近段时间说了句大实话，对乌克兰的援助，90%是军火，根本就是直接拨付给军火商，乌克兰人连碰的资格都没有！<br><br>　　这事得靠欧盟。<br><br>　　它军火援助，虽说不如美国，但现钱给得多：这快两年，给乌克兰差不多1000亿欧元！<br><br>　　靠着这笔钱，乌克兰财政才没崩掉！<br><br>　　但现在呢？<br><br>　　麻烦大了！<br><br>　　美国那边两党搞内讧，共和党死活不让拜登想给600多亿美元通过！<br><br>　　当然，就算美国国会过了，那也不是钱，而是武器！<br><br>　　肥水怎么可能落到你乌克兰人的田里呢？<br><br>　　财政支援大户欧洲呢？<br><br>　　德国还有点钱，但它财政被宪法法院给冻了呀！<br><br>　　其他国家基本没啥意愿。<br><br>　　日本本来就没给多少钱，最近岸田还遇上大麻烦，说不定什么时候就下台了！<br><br>　　哪有空来管你！<br><br>　　说到这里，不少人就明白泽连斯基和扎卢日内在吵什么了。<br><br>　　这里得再介绍一下这两个人。<br><br>　　扎卢日内是老牌军人出身，他2009年就当上旅长了。<br><br>　　2014年美国在乌克兰策动颜色革命，发动政变，之后乌政府军和乌东武装，一口气打了8年，那8年他基本一直在顿涅茨克州作战，到那里几乎所有的部队，他都指挥过。<br><br>　　到2021年，他成了乌军总司令。<br><br>　　因为一直在打仗嘛，所以对这仗能不能打下去，他非常清楚。<br><br>　　但泽连斯基不同，人家是喜剧演员出身，早年还是普京的小迷弟，甚至连他选上总统，都和他在竞选过程中，说要和俄罗斯搞缓和，有一定的关系！<br><br>　　因为有过之前的事，战事开始后，别人敢说和谈，他反而不敢讲！<br><br>　　他毕竟是突然之间从演员变成总统的，没班底，没老部下，所以开战后，他只能拼命地演猛男，装地球球长，以最强硬派的姿态，展现给外人，尤其是美国人看！<br><br>　　现在是扎卢日内觉得形势越来越不妙，想和谈。<br><br>　　泽连斯基则是死活不肯，因为和谈成了，至少是他政治生命终结时，甚至狠一点，发生点什么其它事，都不知道！<br><br>　　所以两人就很不和。<br><br>　　泽连斯基早就想把扎卢日内给换掉，但美国人不许，毕竟美国人认识他，和他一起在乌东打仗时，你泽连斯基还没演喜剧，还在当普京的小迷弟呢！<br><br>　　泽连斯基不死心，动不了你，就动你的部下：比如说前段时间他就把扎卢日内的老部下，军医疗部队指挥官特蒂亚娜·奥斯塔什琴科的职务给撤了！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　从乌克兰内部现在这情况来看，外部压力这么大，内部两人还在争夺，将来它如果突然之间，发生点什么特别惊人的事，大家都不要觉得奇怪！<br><br>　　到这里，该来个总结了，按照老规矩，三句话：<br><br>　　第一句话是：现在俄乌战场的形势，已经越来越明显，现在基本可以下这个断言：西方败了。<br><br>　　这事我在去年2月俄乌刚开战时，就说过了：很多人以为美国和北约经济强，俄罗斯军事强。但其实谁家胜谁家负，却要倒过来看，俄罗斯只要能在经济上撑住，那西方必然大败；乌克兰如果能在军事获胜，那俄罗斯将大败，甚至会再次崩溃。<br><br>　　开战差不多一个月后，看到俄罗斯虽说经历了层层制裁，但在经济上撑住了，我当时就说：俄乌这场战事，俄罗斯是赢了。<br><br>　　现在已经可以对这个判断，作再次确认了。<br><br>　　第二句话是：俄乌战争，对不管是美国，还是欧洲，甚至是世界的走向，都将影响很大，因为它在某种程度上，是对殖民主义的最后一战。<br><br>　　这事我之前也讲过：很多发展中国家，不是从主权、领土的角度来看这场战事的，而是从动摇西方自从大航海时代将近500年的秩序这一角度，来看这个问题的。所以俄乌战事之后，马上就出现了非洲大陆比如说尼日尔一系列政变，直至10月7日哈马斯突袭以色列。<br><br>　　虽说按照历史的常规，第一个站出来，零头挑战某个秩序的人，往往不见得是最终或最大的受益者，但这场战事确实让历史的巨轮，加速向前了。<br><br>　　第三句话是：有这么一句俗话：聚是一团火，散是满天星。聚起来难，散起来却很容易。<br><br>　　拜登上台后，刚开头看似把它的盟国都聚起来了，但俄乌、巴以这两场战事，其实都是美国得利，它的两个小弟欧洲、日本受损，大家都不是傻子，不用多久我们会看到构成西方的人心会散，美国这个队伍将越来越不好带。<br><br>　　到这里，还是用之前讲了很多遍的那句话结尾吧：拜登和他那批人啊，总是胸有成竹、有条不紊地把所有事都搞砸！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 01:01:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，三大动向，大变越来越近]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278778-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393480">　　现在这个世界，真变得越来越精彩了！<br><br>　　说正事前，先说这么一个场景：有个人背负千斤巨石，表面看他是死拼命，硬靠着一口气顶住的，其实内里呢，他早就气血翻腾，说不定什么时候，那口血吐出来后，人就萎掉了！<br><br>　　正在这关键时刻，跑来一个人，摸摸他的肌肉，讥笑着说：小伙子挺能扛的嘛，为了你的身体健康，要不要再给你上点强度？<br><br>　　扛石头这人听后，是种什么感觉？<br><br>　　肯定两眼一黑嘛！<br><br>　　但这世上的事，可从来没这么简单！<br><br>　　当他两眼里的黑，刚刚消散掉，突然发现：前面那人身后，居然还站着两个人。<br><br>　　这两人也笑眯眯地，说：小伙子确实能扛，我们也准备给你上点强度！<br><br>　　这个扛巨石的人，这时会是种啥感觉？<br><br>　　他只能哀叹：世界如此寂寞！<br><br>　　然后恨不得遇到每个人，都唱一遍刀郎的那句歌词：梦已醒来，可以带我走吗？<br><br>　　但这是战场，任何上了，都不可能再有回头路！<br><br>　　看到这里，对这块肩负巨石的人是谁，大家差不多应该明白了！<br><br>　　美国！<br><br>　　它现在背着两副重担：俄乌和巴以！<br><br>　　早就气喘嘘嘘！<br><br>　　那眼看就要上前，准备给它上强度的，又是哪几家呢？<br><br>　　看这三件事。<br><br>　　第一件事是：昨天普京到中东两个重要国家，阿联酋和沙特，去访问了！<br><br>　　迎接场面还很盛大！<br><br>　　普京到达时，天上的阿联酋F-16战机，喷出俄罗斯三色国旗，地面上礼炮齐射！<br><br>　　车队前头，更是有骑兵和骆驼当先导！<br><br>　　全程路边，俄罗斯和阿联酋国旗飘扬！<br><br>　　今天问了个在阿布扎比的朋友，他说：大半个城的人都看到了！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　异常隆重！<br><br>　　接待规格远远超出之前宣布的工作访问！<br><br>　　这次访问，让很多人惊讶，因为之前一堆西方预言家说：因为国际刑事法院的通缉，今后普京肯定不怎么敢出国，只敢在国内。<br><br>　　然后普京又去了沙特。<br><br>　　也受到了热情的接待！<br><br>　　和这种公开的热情，形成鲜明对比的是：对普京这次到沙特和阿联酋去，究竟想要干什么，不管是俄罗斯，还是沙特、阿联酋，其实都是三缄其口，不怎么肯说！<br><br>　　记者追着问。<br><br>　　普京的新闻秘书佩斯科夫是这么回答的：对三家具体谈了什么内容，他不能说。<br><br>　　但他挺有意思的，不是已经说了不能说的吗？<br><br>　　结果他还补了一句：但整体上很明显，这当然也包括巴以冲突和其他敏感的国际议程问题。<br><br>　　相信美国人听到这句话后，肯定会眉头一皱！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　普京这次访问，光从摆出阵仗的细节来看，就明显要出大事的节奏啊！<br><br>　　他这次穿过的区域，有点危险，形势复杂，美军基地还挺多。<br><br>　　所以他这次出访，出现了罕见的一幕：<br><br>　　整个访问途中，全程有4架俄空天军苏-35S战机伴飞护航！<br><br>　　每架战斗机，为了应对不同情况，还都携带了不同的装备！<br><br>　　为了护航，还实现从行经的国家，获得了特殊飞行许可证！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　如果普通的事，完全可以电话，甚至视频解决嘛！<br><br>　　亲自冒险，跑中东这两国去访问，相当不寻常啊！<br><br>　　而且更诡异的是：普京访问完沙特和阿联酋后，就当天赶回，今天又在莫斯科，接待来访的伊朗总统莱希，之前放出的消息，还是说要准备谈巴以冲突。<br><br>　　一天半时间，连搞三场活动，这可是很不寻常的事啊！<br><br>　　而且可能是巧合，也可能不是：伊朗人昨天宣布，他们发射了一枚火箭，把重约半吨的太空舱，送到距地球表面130公里的预定轨道！<br><br>　　能射太空舱，就能射弹道导弹！<br><br>　　还是挺精准的那种！<br><br>　　这一连串的动作，再加上俄乌战场的形势，大家已经能大致看出：现在俄乌战争的局势，已经相当明朗化了，俄罗斯自己对胜利，也已经有充足的把握，所以就有力量腾出手来，关注一下中东正在发生的巴以冲突，给美国人上一下强度。<br><br>　　但这强度怎么上呢？<br><br>　　有三种可能：<br><br>　　第一种可能是让车臣的卡德罗夫，带着他的人上。<br><br>　　普京这次到沙特和阿联酋访问，可是带上卡德罗夫的！要知道：这次巴以冲突爆发后，卡德罗夫可是三天两头吵着，说要带着他的人，去加沙“维和”！<br><br>　　所以访问带卡德罗夫，就显得有点怪。<br><br>　　第二种是叙利亚。<br><br>　　巴以冲突刚开始时，叙利亚没怎么卷入，但慢慢地，开始深了：以色列人炸过叙利亚多次，叙利亚方向，也朝以色列射过火箭弹，还在还叙利亚偷石油、小麦的那群美军，发生过交火事件！<br><br>　　在叙利亚，俄军可是现成的！<br><br>　　第三种则是让卡德罗夫的人到叙利亚，和叙利亚人合在一起！<br><br>　　虽然现在这几家，统统都保密到家，不怎么肯说。<br><br>　　但从大势来看，不管哪种，肯定都会让美国人背脊骨发凉！<br><br>　　这样肯定不算了呀！<br><br>　　于是又有了第二件事：这段时间，也门的胡塞武装也不断放话说，准备给美国人上上强度！<br><br>　　怎么上强度呢？<br><br>　　当地时间12月5日，也门胡塞武装发言人侯赛因·埃齐说：如果以色列持续挑衅的话，胡塞武装将封锁曼德海峡。<br><br>　　他还说：胡塞武装完全有能力封锁曼德海峡，并写下“此处已关闭，直至另行通知”的告示牌。<br><br>　　这件事，也会让美国人很头痛！<br><br>　　因为胡塞武装可是个既说又练的主！<br><br>　　这段时间，凡是有点“含以量”的船，都不怎么敢从曼德海峡走！<br><br>　　什么是“含以量”？<br><br>　　差不多是这些：<br><br>　　轮船的船东中，有以色列人；<br><br>　　轮船管理公司，是以色列的；<br><br>　　租了这条船的，是以色列人；<br><br>　　甚至……还有可能船的目的地，是以色列！<br><br>　　现在的情况是：在那一块区域，很多轮船都被胡塞武装吓得，纷纷掉头！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为胡塞武装已经干过好几桩！<br><br>　　先是11月19日，在当天，一艘名叫“银河领袖”的轮船，正在曼德海峡航行，突然在海上，冒出了好几条快艇，空中也出现了直升机！<br><br>　　之后直升机一个战术倾斜，停在轮船甲板上，突击队员跳下来，交替掩护，迅速占领了轮船的驾驶舱，然后要求这艘船掉头，去胡塞武装控制的荷台达港！<br><br>　　为啥扣这艘船呢？<br><br>　　因为它有“含以量”：这艘船的船东是以色列人，之后又交给英国公司管理，英国管理公司又把它租给日本人，用来运汽车……<br><br>　　结果就是：胡塞武装扣了一条船，却有三家在跳脚！<br><br>　　紧接着，又出事了：几天后，在也门以南的亚丁湾，一艘名叫“中央公园”的化学品运输船号，据说和以色列富豪有关，遭到了劫持。<br><br>　　美国人正好有船在那里，立即赶到，把船又夺了回来。<br><br>　　之后美国人说：夺船的不是胡塞武装，是索马里海盗。<br><br>　　但奇怪的是：在美军抓住抢船的人后，从胡塞武装控制的地方，突然飞出两枚导弹，落在美军驱逐舰附近。<br><br>　　所以这到底怎么一回事，到现在还是众说纷纭。<br><br>　　12月3日，就突然热闹起来了：根据美国人的说法，当天有三艘船遭到袭击！<br><br>　　分别是：<br><br>　　Unity Explorer；<br><br>　　Number 9；<br><br>　　Sophie II。<br><br>　　之前说过：美国在红海和亚丁湾附近，派了一艘驱逐舰，名叫“卡尼号”，当天这艘船忙死了，要么击落胡塞武装射出的无人机，要么击落导弹，忙得要死！<br><br>　　胡塞武装这手，其实挺狠的。<br><br>　　因为“卡尼”号不管击落无人机，还是导弹，都是要船上带的导弹的！<br><br>　　你上面装的导弹，就算再多，也有用光的时候！<br><br>　　这件事弄得以色列人挺慌。<br><br>　　因为以色列毕竟在干旱地区，国家又小，所以它很多日用工业品，甚至蔬菜、水果、粮食什么的，得从外面运来！<br><br>　　怎么运呢？<br><br>　　很多红海沿岸的埃拉特港，从那里接受货物。<br><br>　　这段时间，胡塞武装发现“含以量”的船，就立即下手，弄得没船敢去埃拉特港，这个港口已经废了，现在港口工人在放无薪假！<br><br>　　结果胡塞武装这么一搞，很多去以色列的船，只能绕道到非洲最南端，过好望角，进大西洋、地中海，再运到以色列！<br><br>　　光运费就增加了4倍！<br><br>　　弄得以色列人极其受不了，所以这段时间，它和美国拼命在叫：我们要联合英国、日本什么的，搞个联合护航舰队，保证曼德海峡的畅通！<br><br>　　结果他们刚喊，胡塞武装就说了：你再喊，我就关闭曼德海峡，谁都别想过！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　胡塞武装还真有能力做到！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　还是上图。<br><br>　　看出什么来没？<br><br>　　这个海峡不宽，大约30公里，但它中间有个丕林岛，把海峡就分成了小峡和大峡。<br><br>　　小峡紧靠着也门岸边，宽差不多3.2公里；<br><br>　　大峡要宽得多，差不多是25.8公里。<br><br>　　过这个海峡的船，会从哪里走呢？<br><br>　　小峡！<br><br>　　为啥不过大峡呢？<br><br>　　因为那地方极其地不好过，非常危险！<br><br>　　它的海底，布满了各种暗礁，还经常变化，撞上了就船毁人亡！<br><br>　　红海两边，可都是热带沙漠气候啊，没啥降雨，蒸发量挺大。<br><br>　　蒸发掉的水，从哪里补呢？<br><br>　　从亚丁湾流过来！<br><br>　　水流挺急的，还有各种暗流！<br><br>　　另外红海两岸，不管是阿拉伯半岛，还是非洲这边，从海边上来后，很短一段路，就进入高原，地势都挺高的，难得有红海这么一块低的海面，又难得有曼德海峡这么一个喇叭口，所以这地方常年那大风，就一直“呼呼呼”地吹！<br><br>　　所以自古以来，船只过大峡，是件非常危险的事！<br><br>　　大峡海底，沉船累累！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　从古代起，来往当地的水手到这地方时，都会因为害怕，吓得眼泪、鼻涕一起下！<br><br>　　所以这大峡，又得了另一个名字：泪之门！<br><br>　　到这里，大家就明白了：过曼德海峡，该怎么过？<br><br>　　答案就是：过小峡。<br><br>　　但这小峡只有3.2公里宽啊，不用大口径的火炮，普通迫击炮都射得比它远。<br><br>　　所以胡塞武装说他们有能力封锁曼德海峡，还真不是吹牛！<br><br>　　他们确实有能力！<br><br>　　到这里，有人可能要说了：胡塞武装这事，是针对以色列啊，怎么说它这是在准备给美国上强度呢？<br><br>　　这就得先回答这么一个问题：美国是海权，还是陆权国家？<br><br>　　答案是肯定的：当然是海权国家啦！<br><br>　　要当海权国家，该怎么玩？<br><br>　　办法很简单：控制海洋。<br><br>　　怎么控制海洋？<br><br>　　办法也很简单：控制住大洋连通的各个重要节点！<br><br>　　全世界的大洋，想要连通，有哪些重要节点？<br><br>　　不是特别多：<br><br>　　马六甲海峡；<br><br>　　苏伊士运河；<br><br>　　巴拿马运河；<br><br>　　直布罗陀海峡；<br><br>　　曼德海峡……<br><br>　　也就差不多10个，而且曼德海峡和苏伊士运河，其实算一回事：因为过曼德海峡的船，不少全部，至少90%以上，是要过苏伊士运河的！<br><br>　　说到这里，对胡塞武装说要封锁曼德海峡，大家明白这事有多严重了吗？<br><br>　　差不多等于对美国说：你的禁脔，我准备动一动！<br><br>　　放之前，美国人碰到这种事，通常会怎么做？<br><br>　　肯定是集结几十万重兵，航母、军舰云集，把这个不知好歹的小拖鞋党，像当年萨达姆一样，直接铲得干干净净啊！<br><br>　　否则的话，今后万一阿猫阿狗跑出来，都说要在这类地方动一动，美国还有个P的海权！<br><br>　　胡塞武装这个强度，虽说不怎么惹人注意，对美国霸权来说，其实上得非常大！<br><br>　　如果曼德海峡真被它给封了，而美国又没啥招的话，那今后美国的麻烦大了！<br><br>　　这是在动摇它的帝国根基！<br><br>　　再来说第三家准备给美国上强度的：委内瑞拉。<br><br>　　这事的原由，我之前说过：<br><br>　　1814年，荷兰割了它南美殖民地圭亚那的一小块，给了英国人，然后英国人就起心了，不顾对面是委内瑞拉的领土，硬是自顾自地，划了条界线，说那就是两国的国界线！<br><br>　　然后美国跳出来，说：英国人你这是办得不对啊，没经过我美国同意，违背门罗主义啊！<br><br>　　英国人说：要不，我们联合组个仲裁庭？<br><br>　　美国人表示同意，然后就真组个仲裁庭，仲裁的结果是：英国划的国界线，几乎统统归英国，甚至美国人还比原先划的国界线，多划了不小的一块，给了英国人！<br><br>　　结果就是：委内瑞拉人丢了15.9万平方公里。<br><br>　　看到这里，有人要说了：这是委内瑞拉和英国人有领土纠纷啊，怎么变成美国人和英国人在搞仲裁了呢？<br><br>　　当年美国人不让委内瑞拉参加！<br><br>　　否则的话，怎么对得起“帝国主义”这个称号呢？<br><br>　　1897年结果出来后，英国和美国两家，就直接把结果往委内瑞拉面前一抛，说：仲裁结果出来，这个结果你必须接受！<br><br>　　委内瑞拉人血都快吐出来了：这是我领土的事啊，你们居然不让我参加？<br><br>　　所以这127年，对英美两家背着它搞的这个仲裁结果，委内瑞拉一直说：绝不接受！<br><br>　　但美国人心很狠，根本就不管委内瑞拉，决定吃这块土地了：它油气资源非常丰富，美国人怎么可能放过呢？所以埃克森美孚等美国公司就找到圭亚那政府，拿到了勘探和生产许可证，准备开采这里的石油和天然气。<br><br>　　为啥说“吃”呢？<br><br>　　因为在这件事上，美国人的吃相非常难看：在合同上，规定这些美国公司将会拿到98%的利润，圭亚那政府拿到的，只有2%的利润，外加一些“气候治理费用”。<br><br>　　这么低的条件，为啥圭亚那人肯答应呢？<br><br>　　原因很简单：它知道这土地怎么来的呀！<br><br>　　美国人呢？<br><br>　　当然也知道，所以才只开这么低的价啊！<br><br>　　但这事，他们也知道委内瑞拉人肯定不会同意，肯定会想各种办法，来让这事不成的呀！<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　所以他们还和美军说好了：在这块地方，要修个美军基地，镇住委内瑞拉！<br><br>　　这样大家发财时，才会安心嘛！<br><br>　　这些事，都是前两年谈定的，只是美国人和美军觉得肉就在嘴边，也急着吃，就一直这么拖拖拉拉地，拖到现在。<br><br>　　委内瑞拉人在干嘛？<br><br>　　127年来的老规矩：抗议！<br><br>　　美国人根本没当回事！<br><br>　　结果做梦都没想到：到了这段时间，看着乌克兰在俄乌战争中逐渐不利，西方无力救援；之后10月7日哈马斯突袭以色列，之后又久战不下，委内瑞拉人也硬气起来了，宣布在12月3日，就那块被稀里糊涂夺走的土地，也就是埃塞奎巴地区，举行全民公投！<br><br>　　公投的结果呢？<br><br>　　97.5%的人赞成！<br><br>　　然后委内瑞拉总统马杜罗宣布：<br><br>　　根据公投结果，发布新的国家地图！<br><br>　　任命罗德里格斯·卡韦略少将，为这块土地的行政首长！<br><br>　　委内瑞拉成立了一个特殊公司，专门负责这块土地上的石油和天然气资源开采！<br><br>　　同时委内瑞拉军队，虽说还未进入，但已经不断地向边境调动！<br><br>　　圭亚那方面呢？<br><br>　　也宣布已经进入全面戒备状态，同时说它已经向这些“盟友”请求援助：美国、巴西、英国和法国……<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　现在形势非常紧绷，这块美国的后院，就只差一点点火星了！<br><br>　　但现在委内瑞拉人显然还在看着俄乌、看着中东，所以暂时还没啥特别的动作，如果那两边开始给美国加强度了，在南美这边，他们也非常有可能，会跟着一起上强度！<br><br>　　顺便说一下，这事还有个小插曲，就在委内瑞拉人准备上强度时，还有个另一个国家也跳出来说：当年英国人在圭亚那时，不光抢了委内瑞拉人的土地，也抢了我们的土地！我也是苦主！<br><br>　　谁呢？<br><br>　　圭亚那西边的邻国，之前是荷兰殖民地，叫荷属圭亚那，独立后叫苏里南。<br><br>　　怎么一回事呢？<br><br>　　这地方叫蒂格里地区，1840 年的时候，英国人还在殖民圭亚那时，随手把它给非法占领了，之后苏里南也一直在向圭亚那讨还这块土地！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　委内瑞拉搞了个公投后，马上有国家胆子大起来，在这事上又冒出个苦主来了！<br><br>　　到这里，按老规矩，就该来个总结了。<br><br>　　第一句话是：这世界有时候，报应是存在的，很多时候还真有“天道好还”的事。<br><br>　　还记得去年美国和它一堆盟国，对俄罗斯发起一轮又一轮制裁，拜登站在波兰王家宫殿，当众演讲时，到最后，他忍不住激情四射，振臂高呼，说普京不应该在呆在总统位子上吗？<br><br>　　现在怎么样？<br><br>　　当初有多风光，现在就有多落寞。<br><br>　　同样的事，也发生在胡塞武装身上：2019年时美军可是指挥着沙特和一大堆国家的联军，地面上坦克、装甲车洪流滚滚，战斗机、轰炸机不断空袭，美军舰艇日夜封锁海岸线啊！<br><br>　　大批人被炸死，甚至因为封锁，造成当地饥荒！<br><br>　　和现在的加沙很像！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　胡塞武装靠着苦战，冲破封锁线，还攻入对方背后！<br><br>　　委内瑞拉的马杜罗，更是被美国搞得非常苦：各种制裁、政变图谋，甚至直接冲到面前的无人机暗杀什么的，统统都碰到过！<br><br>　　最狠的时候，美国人还扶了一个人，名叫瓜伊多，此人自称总统，然后美国拉着一堆欧洲国家，纷纷承认瓜伊多！<br><br>　　结果到最后，瓜伊多啥都没搞成，甚至连美国给他大笔的钱，都因为他老婆和律师私奔，全部被卷走了，马杜罗这才稳住了局面！<br><br>　　所以，他们如果有给美国上强度的机会，为啥不干呢？<br><br>　　第二句话是：在将来一段时间，“墙到众人推，鼓破众人捶”的事，大家会越来越多地看到！<br><br>　　当年萨达姆只是因为制裁得没办法，准备用欧元来交易伊拉克的石油，美军就打上门去。<br><br>　　现在胡塞武装小小一个拖鞋党，连封锁曼德海峡这么重要地方，严重动摇美国霸权根基的话，都公开讲出来了，但美国却是拿它一点办法都没有！<br><br>　　甚至胡塞武装，它现在都不敢动手！<br><br>　　那过去受过委屈的国家，会一个个地，不断跳出来！<br><br>　　第三句话是：对这世界变化的节奏，我们要特别注意，因为现在这种趋势已经越来越明显：它可能先因为失序，各方面显得有点疲弱不振，然后当一切都理清后，又重新焕发生机。<br><br>　　怎么判断时机，切入哪个领域，怎么抓住机会，这只能看每个人的自己本事了。<br><br>　　最后还是那句话：希望大家都能在这一轮巨变，获得成功！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 01:00:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：意大利官宣退出“一带一路”，这是唱的哪一出？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278772-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393474">　　在纠结、犹豫、彷徨半年多之后，意大利本届政府最终决定退出“一带一路”倡议。<br><br>　　从一战、二战、冷战至今，意大利还是那副老样子，走位飘忽，神出鬼没，它自己也搞不清自己是哪头的？一会踌躇满志，一会混吃等死。<br><br>　　以“极右翼”强硬派人设博出位梅洛尼以及的她的“兄弟党”，上台后却乖乖屈从于美国压力，“回归”到了G7阵营。<br><br>　　意大利总理焦尔吉娅？梅洛尼昨天在米兰参加一场活动时对外界证实，意大利在本周早些时候已经决定正式退出中国的“一带一路”倡议。<br><br>　　之前，一直回避此事的梅洛尼，这次算是官宣了。<br><br>　　在上周，路透社等英语系媒体就在放风，说有意大利官员透露罗马已决定退出“一带一路”。<br><br>　　据意大利《晚邮报》（Corriere della Sera）周三报道称，意大利政府相关照会三天前已通过外交渠道递交给北京。<br><br>　　梅洛尼解释说，“我想，与中国的全面经贸合作关系还可以保留，甚至准确一点说会有所改善，但是丝绸之路的方式没有给意大利带来预期的结果。”<br><br>　　意大利一些政客甚至说“我们只是卖给了中国几个橙子，但中国对意出口额翻了两三倍。”<br><br>　　这些奇葩言论，令《晚邮报》等意大利媒体都感到困惑。<br><br>　　谁也不知道他们是在唱哪一出？因为意大利的态度是自相矛盾的，意大利政府希望达到这样一种效果：<br><br>　　退出“一带一路”，可以不影响与中国的所有合作，但为期5年的协议要重签，不要有“一带一路”字样。<br><br>　　也就是说，意大利希望能够同时维系与中美两国的关系。<br><br>　　政治上，以退出“一带一路”为投名状，站队美国；<br><br>　　经济上，与中国保持没有“一带一路”字样的“一带一路”项目合作。<br><br>　　说白了就是“阵营意识”在作祟，这与拜登政府强调“阵营对抗”有直接关系。<br><br>　　2019年，意大利加入“一带一路”倡议时，美国曾大发雷霆，但特朗普政府主打一个“王八拳”，对阵营并不在意。<br><br>　　但拜登上台后，就处处强调“价值观”。这样，意大利就成了G7的“叛徒”。红杏出墙，那岂不是把美国给绿了？<br><br>　　如果美国连G7这个核心阵营都管不住，那还怎么混？<br><br>　　美国对盟友的要求是：“饿死事小，失节事大”。<br><br>　　如果意大利既不想“饿死”，又不想“失节”，它该怎么做？今天的决定就是答案。<br><br>　　加入“一带一路”倡议这几年，意大利有没有得到好处？当然有，它是心知肚明的。<br><br>　　但着重于基础设施建设合作的“一带一路”项目，真正红利在于长期，在于未来，而意大利的政治特点决定其更喜欢追求短期利益。<br><br>　　追求短期利益，就会出现目光短浅的决策，意大利退出“一带一路”的决策就是其中之一。<br><br>　　但意大利又不能跟中国来真的，因为意大利企业界和商业界离不开中国。<br><br>　　梅洛尼还没有正式访问过中国。但明年意大利总统马达雷拉将访问中国，他要向中方解释这样做的原因。<br><br>　　梅洛尼在选举时，她和“兄弟党”动不动就是高喊“意大利优先”，结果上台后，他们的软弱性便暴露无遗。<br><br>　　今年5月，在日本G7峰会现场，拜登就紧握梅洛尼的小手，苦口婆心地要说服她退出“一带一路”。<br><br>　　8月，梅洛尼访美，拜登又将此事当成一个重要的双边议题。<br><br>　　美国媒体还“出卖”了梅洛尼，彭博社当时透露，梅洛尼向美国众议长麦卡锡表示过，意大利将于今年年底退出“一带一路”倡议。<br><br>　　为了拉回意大利这只迷途羔羊，美国一边动用媒体造势；一边进行政治施压。于是，梅洛尼的“意大利优先”变成了“美国优先”。<br><br>　　梅洛尼这种贴着“极右翼”标签的欧洲政客，居然这么怕美国，恐怕背后还有不可说的原因。<br><br>　　退出“一带一路”倡议，意大利人有为此而感到高兴吗？并没有。<br><br>　　最高兴的人却在美国，那个铁杆“反华政客”卢比奥在第一时间跳出来“庆祝”。12月7日，卢比奥发推称赞梅洛尼退出“一带一路”的决定，还诋毁所有参与国都是“受害人”，说梅洛尼给大家敲响了警钟。<br><br>　　卢比奥的兴奋，恰好捅破了梅洛尼的一个谎言，因为她一直在澄清说，“意大利对华政策不受美国影响，拜登也没有就此事对她施压”。<br><br>　　那美国反华政客高兴什么，这不就是此地无银三百银吗？<br><br>　　如果意大利不退出，会有什么后果？<br><br>　　意大利《共和报》曾披露，如果意大利不能作出退出“一带一路”倡议的承诺，那么，美国将重新考虑意大利在G7集团中的定位。<br><br>　　也就是说，意大利有可能被西方抛弃。<br><br>　　按理说，意大利如何跟中国进行合作，取决于自身利益考量，是主权范围之内的决策。<br><br>　　美国凭什么因为此事就威胁将其踢出G7，这就是美国所说的“基于规则的国际秩序”？这是赤裸裸的家法帮规。<br><br>　　有很多网友对意大利感到失望，甚至气愤。不过，我倒是觉得意大利是可怜又可悲。<br><br>　　2018年9月22日，意大利副总理迪马约访问北京，明确表示意大利将参与“一带一路”建设，并希望尽早签署有关协议。<br><br>　　2019年3月，意大利正式加入“一带一路”倡议。<br><br>　　3月6日，美国国家安全委员会发言人马奎斯威胁称，“这最终可能会伤害意大利的全球声誉。”<br><br>　　3月8日，意大利总理孔特在热那亚回应美国：加入“一带一路”建设倡议将给意大利带来新机遇，这并不代表我们会被强迫做什么，而是我们参与了这些项目。<br><br>　　当时，意大利何等意气风发，毫不畏惧美国的压力。<br><br>　　孔特热那亚讲话后，美国再次发出威胁，马奎斯称：意大利是全球主要经济体以及重要投资地，意大利政府无需为“一带一路”建设提供合法性。<br><br>　　意大利媒体对美国的粗暴态度感到费解，因为葡萄牙、希腊、匈牙利都参加了“一带一路”倡议，为什么偏偏揪着意大利不放？<br><br>　　道理很简单，意大利是G7成员，是美国后宫“贵妃”之一，她要是出轨，那就是失节。<br><br>　　当时的意大利媒体，如《晚邮报》、《共和国报》、《新闻报》、《24小时太阳报》等都对“一带一路”持积极态度，认为意大利在经济上需要参与其中，而美国应当政治上包容意大利。<br><br>　　意大利有“三高”症状：公共债务高，财政赤字高，企业风险高。要降低“三高”，美国是指望不上的，只有与中国合作才有可能。<br><br>　　但美国害怕更多国家加入“一带一路”，因为它的经济影响力在日益衰退，这样下去，美国会变成“光杆司令”。<br><br>　　什么叫“最终可能会伤害意大利的全球声誉”？美国还是先想想自己的全球声誉。<br><br>　　意大利退出“一带一路”，美国看起来是扳回了一分，与中国打成1比1。<br><br>　　但这是一个“乌龙球”，意大利前总理孔特昨天公开批评了梅洛尼的决定，他说：梅洛尼的选择是“一个乌龙球”，是一个意识形态的决定，它损害了意大利企业，并使得与中国的贸易关系回到了原点。<br><br>　　孔特的说法让意大利人很好理解，梅洛尼作为队长，她居然把球射向自家球门，她到底是在代表谁参加比赛？<br><br>　　中国没有丢分，美国也没有进球，是神出鬼没的意大利在场上摆乌龙。<br><br>　　意大利拿掉“一带一路”字样，就能与中国保持原先的合作吗？<br><br>　　2019年签署这份协议的全称是《中华人民共和国政府和意大利共和国政府关于共同推进“一带一路”建设的谅解备忘录》<br><br>　　为期5年（2024年3月到期），如果没有任何一方提出结束合作，自动续约5年。<br><br>　　《谅解备忘录》，并不是国际协议，是不具约束力的框架协议，中意就是在此框架下进行各项合作。<br><br>　　意大利现在提出中止《谅解备忘录》，是为了去掉“一带一路”字样，再跟中国签署一份新协议，换汤不换药，给美国一个交代。<br><br>　　梅洛尼内阁小算盘是：重新启动2004年与中国的《战略伙伴关系协议》，以此来取代《谅解备忘录》。<br><br>　　但它有一个问题，欧盟是不允许成员国单独与它国签定经济贸易协议的。意大利重启《战略伙伴关系协议》，它增加的内容是否符合欧盟要求，还不清楚，估计到时欧盟又得吵死。<br><br>　　接下来，就将轮到冯德莱恩向意大利施压了。<br><br>　　本来，意大利在《谅解备忘录》框架下，可以像希腊、葡萄牙等欧盟国家一样，与中国进行非条约式的合作，又不违反欧盟条款。<br><br>　　结果梅洛尼来了这么一出，意大利等于是自己放弃了阳光大道，选择了独木桥，把问题复杂化。<br><br>　　这出戏就叫《庸人自扰》！<br><br>　　“一带一路”并不会因为此事而受到什么影响，但意大利的行为折射出欧洲一个致命问题--缺乏独立性。<br><br>　　其实，这个问题早在5G网络建设上就暴露无遗。<br><br>　　一些欧洲国家已经陷入了政策混乱状态，更不要说制定长期政策，往往是上一届政府负责建，下一届政府负责拆。<br><br>　　这样的国家能发展起来才是见鬼了。<br><br>　　既然意大利要为美国“守节”，那中国就千万不要惯着它！<br><br>　　因为中国做事向来堂堂正正，名正言顺！<br><br>　　意大利想苟且就让它去跟美国苟且吧，看能苟且出什么怪胎！<br><br>　　世上本无事，庸人自扰之！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:41:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：美国后院，中国的这两个好朋友要开战？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278771-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393473">　　在俄乌冲突、巴以冲突、缅北战乱、以及时不时爆发的印巴冲突之外，南美地区居然也在酝酿一场战争。<br><br>　　这场潜在战争的当事双方是委内瑞拉和圭亚那，起因是关于埃塞奎博地区领土争端（中间这块深色地区）<br><br>　　据西班牙《国家报》和CNN等媒体报道，委内瑞拉总统马杜罗已下令向圭亚那边境派遣军队，准备对埃塞奎博地区提出主权要求。<br><br>　　委内瑞拉一直称该地区为“西（西班牙）属圭亚那”，这一差别也体现了委内瑞拉的立场--这里不属于圭亚那。<br><br>　　两国的争议领土面积多达15.9万平方公里，是世界上面积最大的领土争端。如果圭亚那失去了这片土地，它将丧失三分之二的国土。<br><br>　　这座沉寂百年的“火山”出现喷发预兆，直接导火索是圭亚那近年来在该地区近海发现巨量石油和天然气，并于2015年起开采石油。<br><br>　　委内瑞拉忍了一百多年，再也忍不了了，它必须阻止圭亚那。<br><br>　　11月30日，委内瑞拉军队就在边境与圭亚那军队有过对峙。<br><br>　　本周三，圭亚那一架载有七人的军用直升机（贝尔412EPI）在边境失踪，虽然不是遭到了委内瑞拉的炮火袭击，但足以让局势紧张到了一触及发的地步。<br><br>　　12月3日，委内瑞拉对埃塞奎博地区领土归属问题举行全民公决，准备成立“圭亚那-埃塞奎博州”——委内瑞拉第24个州，有95%投票者对本国的主权诉求表示支持。<br><br>　　马杜罗总统表示，委内瑞拉将开始发放埃塞奎博地区的油气勘探和开采许可证。<br><br>　　马杜罗还宣布埃塞奎博领土为“一体化防御区”，并呼吁在未划界海域上作业的石油公司在3个月内停止作业，通过谈判解决。<br><br>　　委内瑞拉的重型装备部队在最近几周正不断地向边境集结。<br><br>　　圭亚那总统阿里向媒体表示，他将采取一切必要手段来保护本国不受委内瑞拉侵犯。<br><br>　　阿里总统在7月27日曾不远万里来到中国，出席了在成都举办的第31届世界大学生运动会开幕式并对中国进行访问。<br><br>　　今年是中圭建交50周年，圭亚那是与中国好朋友，中国医疗队早在几十年前就深入热带雨林为圭亚那人民提供帮助，它的第一任总统钟亚瑟是广东梅州人。<br><br>　　阿里总统在成都表示将积极参与共建“一带一路”，同中方进一步强加协作。<br><br>　　委内瑞拉则是中国在南美地区第一个“战略合作伙伴”关系国家（2001年），与中国的密切关系不用多说。<br><br>　　因此，中国肯定不愿意看到双方开战的局面。<br><br>　　昨天，中国外交部发言人汪文斌在回答法新社记者提问时表示：<br><br>　　“委内瑞拉和圭亚那都是中国的好朋友。中方一贯尊重各国的主权和领土完整，历来支持委内瑞拉和圭亚那两国通过友好协商，妥善解决边界划分问题，这符合委圭两国人民的利益，也有利于拉美和加勒比地区的稳定、合作与发展。”<br><br>　　然而，以拉美人冲动型性格来说，一不小心就会开打。<br><br>　　这里曾经打成一片，巴西、阿根廷、乌拉圭、巴拉圭、智利、玻利维亚、哥伦比亚……脑浆子都打出来了。<br><br>　　乌拉圭一度亡国，巴拉圭男人几乎打光，玻利维亚被打成内陆国。<br><br>　　委内瑞拉目前是想用军事压力迫使圭亚那停止开采石油，并举行谈判，但如果圭亚那拒绝停止开采石油呢？<br><br>　　委内瑞拉动手的可能性很大，毕竟它占有绝对优势。<br><br>　　圭亚那人口只有77.6万，军队4千多人；委内瑞拉人口2656万，现役军人13万，再加上准现役和预备役，可达到100万，战争还有悬念吗？<br><br>　　然而，一旦开战，就会直接伤害到美国利益。圭亚那2015年开始开采石油，就与美国的埃克森美孚公司合作，还有赫斯公司和中海油集团。<br><br>　　目前，圭亚那石油日产量为38.3万桶。到2025年，将达到80万桶。据行业机构预测，到2035年，日产量将超过170万桶！<br><br>　　圭亚那给外国石油公司开出的合作条件十分优厚，因为它没有开采能力。虽然外国公司拿走了庞大利润，但圭亚那得到的那一份，就够它迅速脱贫致富了。<br><br>　　去年，圭亚那的GDP增长率为60%以上，而一些工业国家为了增加3%、4%却要费九牛二虎之力。<br><br>　　圭亚那连医疗设施都严重欠缺，很多人接受过中国医生的义诊。但仿佛在一夜之间，他们人均收入就接近了2万美元。<br><br>　　这还只是开始，圭亚那已探明的可开采石油储量高达110亿到130亿桶，而且是高质油，妥妥一个南美科威特，富得流油的日子不是梦。<br><br>　　对于委内瑞拉来说，圭亚那每开采一桶，委内瑞拉就像是流了一滴血。惹急了，委内瑞拉真的会拼命。<br><br>　　美国感到紧张，白宫国安委发言人科比表示：美国正非常、非常、非常密切地关注此事。我们显然不想看到这里发生任何暴力或冲突。<br><br>　　如果后院开战，美国也忙不过来，但又不得不管。<br><br>　　埃塞奎博地区就是产油区，从根源上来说，埃塞奎博领土争端又是大英帝国这根搅屎棍搞出来的。<br><br>　　历史与今天<br><br>　　圭亚那以前是一个地理名词“圭亚那地盾”，一度被分成五个圭亚那，分属：西班牙、葡萄牙、英国、法国、荷兰。<br><br>　　西班牙、葡萄牙在拉美殖民统治崩溃后，就剩下了三块：英法荷。<br><br>　　右边的埃塞奎博河曾是英国与荷兰势力范围分界线。<br><br>　　1666年，英军打到荷兰人地盘，不久就被荷兰人打了回去。<br><br>　　1789年，法国大革命爆发，荷兰国王逃到英国避难，这样，荷兰的地盘都被英国占领。<br><br>　　1802年，荷兰与英国签订了《亚眠条约》，拿回三块殖民地，但1803年英国撕毁条约，再次占领这些土地。<br><br>　　1814年，荷兰与英国签订《伦敦条约》，将河西的地盘全部交给英国，但该地区并没有划界。<br><br>　　而西班牙则将埃塞奎博地区当作是其四大总督区之一“新格兰纳达总督区”的一部分（1718年）<br><br>　　1777年，西班牙宣布建立委内瑞拉都督区，将埃塞奎博河作为与荷兰殖民地的分界线。<br><br>　　1821年，委内瑞拉宣布独立。<br><br>　　1822年，英国军队趁乱占领埃塞奎博地区，并扩张到西岸的沿海地区。<br><br>　　1830年，委内瑞拉建国，它认为英属圭亚那与委内瑞拉的边境线就是埃塞奎博河。<br><br>　　西班牙支持这一主张，因为这里本来就是与荷兰人的分界线。<br><br>　　再后来，荷属圭亚那独立，这个国家叫苏里南。法属圭亚那至今仍由法国人控制，法国的航天基地就设在这里。<br><br>　　最混乱的是委内瑞拉与英国分界线。<br><br>　　英国非但不承认委内瑞拉的主张，并且在1884年将边界线直接划到了委内瑞拉的奥里诺科河三角洲（左边这条河）<br><br>　　1886年，英国出版官方地图，将英属圭亚那地盘向西扩大到了16.9万平方公里，并要求委内瑞拉签订划界条约，1887年委内瑞拉宣布与英国断交。<br><br>　　委内瑞拉军队根本无力与英军抗争，1893年，委内瑞拉总统克莱斯波向美国寻求帮助。<br><br>　　这里本来并不关美国的事。但如果美国不管，《门罗主义》将成为笑话，因为它的原则是：美洲是美洲人的美洲。<br><br>　　当欧洲殖民者与美洲发生争端时，美国只站在美洲国家一边。<br><br>　　而英国经常打美国的脸，1835年，英国侵犯危地马拉，危地马拉向美国求救，美国就装死。<br><br>　　这次，美国总统克利夫兰决定干预委内瑞拉问题，1894年，美国向英国表示此事需要仲裁。美国国会对英国群情激愤，通过两党联合决议，支持克利夫兰。<br><br>　　但美国国务卿格雷沙姆认为美国实力还不足与英国抗衡，反对干预。<br><br>　　1895年，格雷沙姆去世，新任国务卿奥尔巴认为英国没有盟友，它在非洲与法德有矛盾，在亚洲与沙俄有冲突，美国有机会趁此事宣告自己是“美洲的主人”<br><br>　　1895年7月20日，克利夫兰采纳了国务卿建议，正式发文给伦敦，要求仲裁此事。<br><br>　　11月26日，英国首相索尔兹伯里回复美国，《门罗宣言》不能代表国际法，仲裁不具有正当性。<br><br>　　12月17日，克利夫兰总统决心跟英国干到底，成立了一个专门委员会来处理埃塞奎博问题。<br><br>　　国务卿奥尔巴判断是准确的，英国敌人太多，无法集中力量对抗美国。只要美国在私下里满足英国，表面上维护委内瑞拉，那么英国有台阶必下。<br><br>　　英国果然怂了，1896年1月25日，英国殖民大臣约瑟夫。张伯伦发表声明，“英国愿意与美国妥协，英美兄弟之间如果发生战争，那将是一种罪恶。米字旗与星条旗应当一起飘扬……”<br><br>　　于是，就有了1899年10月3日的“国际仲裁”。<br><br>　　委内瑞拉被骗得很惨，巴黎仲裁法庭由两名美国法官、两名英国法学家和俄国法学家马当斯五人组织，委内瑞拉总统与他的律师被排除在外。<br><br>　　裁决的结果：英国退出奥里诺科河三角洲和库尤尼地区（有个金矿），其它全部归英属圭亚那所有。<br><br>　　实际上，委内瑞拉只得到十分之一的土地，而英国人得到了十分之九。<br><br>　　委内瑞拉总统安德拉德在巴黎强烈抗议这一结果，但“好心”的美国人警告他，你再哔哔，连奥里诺科河三角洲也保不住。<br><br>　　委内瑞拉总统和顾问只好忍气吞声离开巴黎，但他们拒绝签字，也从来不承认“巴黎仲裁案”。<br><br>　　一百多年后，圭亚那（1970年建国）将“巴黎仲裁案”设为国家纪念日，将其视拥有埃塞奎博地区领土的合法依据。<br><br>　　而委内瑞拉则认为圭亚那是非法侵占。<br><br>　　实际上，这也是美国在怂恿委内瑞拉这么干的。<br><br>　　因为圭亚那在独立运动时被美国视为有共产党人在领导，为了打压圭亚那，美国就支持委内瑞拉右翼政府一步也不退让，完全夺回埃塞奎博地区。<br><br>　　今天，在巨量油气资源发现并开采后，美国立场又变了，圭亚那成了它的合作方。<br><br>　　这世上有很多战争，都是盎格鲁-撒克逊人埋下的雷，包括中印边界所谓的“麦克马洪线”、印巴“克什米尔”问题，还有巴勒斯坦问题。<br><br>　　委内瑞拉和圭亚那都是发展中国家，真没有必要大打出手。油气资源利益分配不是不能谈，关键是圭亚那要头脑清楚，其国内的亲美派甚至想邀请美军进来设立基地，这是对委内瑞拉的进一步刺激。<br><br>　　但是，无论局势如何复杂，两国都不要再被盎格鲁-撒克逊利用了。<br><br>　　战争能避免就避免，毕竟，今天的世界上有一支强大的力量。<br><br>　　总之，“和为贵”<br><br>　　东方某大国无论在政治上、经济上、军事上都能帮助这个世界少一些战争，多一些和平。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:40:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：普京做了一个重要决定]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278769-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393471">　　普京做了一个重要决定。<br><br>　　新闻，相信大家都看到了——普京明确表态：他将参加2024年俄罗斯总统选举。<br><br>　　在目前的俄罗斯政坛，谁都不可能是普京的对手。那么，结果只有一个，普京将100%连任总统。<br><br>　　按照俄罗斯宪法，总统任期6年，那普京连任后，将可执政到2030年。<br><br>　　在世界大国中，毫无疑问，普京是执政时间最长的一个。<br><br>　　我们简单回顾一下他不平凡的20多年。<br><br>　　1999年8月，年轻的普京，被叶利钦选中，出任俄罗斯总理，年底叶利钦辞职，他接掌俄罗斯。<br><br>　　2000年3月，普京出任俄罗斯第三届总统，2004年连任。<br><br>　　2008年4月，普京卸任俄罗斯总统，梅德韦杰夫当总统，普京当总理。<br><br>　　2012年5月，普京接替梅德韦杰夫，第三次出任俄罗斯总统；6年后的2018年，他第四次当总统。<br><br>　　一年又一年，当了总统当总理，当了总理当总统。<br><br>　　按照目前的态势，从1999年执掌俄罗斯大权开始，普京时代将至少持续30年。<br><br>　　人生又有多少个30年？<br><br>　　当年曾经想嫁给普京的俄罗斯大姑娘，现在都变成了大妈；曾经仰视普京的俄罗斯小姑娘，也都嫁作了少妇。<br><br>　　尽管普京总统，似乎又走出围城，变成了单身。<br><br>　　但在已过去的20多年，普京也不容易，更不乏批评。<br><br>　　美国参议员舒默说，普京就像“校园里的一个恶霸”。<br><br>　　奥巴马调侃他，总是一个破坏分子，是“坐在教室后面的无聊的孩子”。<br><br>　　希拉里则抨击他，“总是在试探我，一直逼我”，普京“渴求更多权力、更大领土与影响力”。<br><br>　　拜登更是痛骂他：你是一个“杀手”。<br><br>　　俄罗斯和西方关系磕磕绊绊，最终成为西方最大的敌人。<br><br>　　但铁腕、强硬，则一直是普京的特点。<br><br>　　一场淌血的车臣战争，更是让普京的强势和霸气展露无疑。<br><br>　　对于恐怖分子，年轻气盛的普京这样说：“原谅他们是上帝的事，我们的任务就是送他们去见上帝，在机场抓住就在机场击毙，在厕所抓住就把他淹死在马桶里！”<br><br>　　羸弱的俄罗斯，也呼唤着政治强人的出现。年轻的普京，则成了最理想的选择。<br><br>　　这个以爱发飙著称的克里姆林宫主人，以“谁惹我我打谁”的形象著称于世。格鲁吉亚不服，打格鲁吉亚；叙利亚有麻烦，战斗机过去一顿炸；北约东扩、乌克兰不服，最终，按捺不住的普京，开始了惨烈的俄乌冲突，战火还在继续……<br><br>　　强硬的民族主义倾向，让他成为战斗民族心目中的英雄；但大国沙文主义的黑影，也让周边一些小国对他既敬更畏。<br><br>　　如何顺利结束俄乌冲突，对普京来说，毫无疑问是当下最重大的考验。这关系到战争与和平，也关系到俄罗斯的前途和命运。<br><br>　　记得8年前，在参加完柔道教练的葬礼后，普京拒绝所有人跟随，独自行走在空旷的街道，留给人们的，是一个总统的背影。<br><br>　　有人说，这显现了他的霸气和刚强。<br><br>　　但一人行的背后，又何尝没有内心的一分孤寂和凄凉！<br><br>　　当年，据说普京曾有一句话被各方转引：给我二十年，还你一个强大的俄罗斯！<br><br>　　真实性不得而知，但多少反映了俄罗斯人的某种期待。<br><br>　　20多年过去了，俄罗斯确实已经非昔日的俄罗斯，但俄罗斯也面临着新的种种考验。<br><br>　　到30年时，普京会怎么样？俄罗斯又会怎么样呢？<br><br>　　历史会告诉大家一切的！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:37:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：联合国真急了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278768-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393470">　　联合国真急了，更准确地说，联合国秘书长古特雷斯真急了，真有点豁出去了。<br><br>　　这是一个非常罕见的举动，12月6日，古特雷斯援引《联合国宪章》第99条，要求安理会就加沙局势采取行动。<br><br>　　因为《联合国宪章》第99条规定，“秘书长得将其所认为可能威胁国际和平及安全之任何事件，提请安理会注意。”<br><br>　　算起来，这还是古特雷斯担任秘书长以来，第一次动用这一条款。上一次被动用，还是在1971年，当时的联合国秘书长是吴丹。<br><br>　　为什么要这样做？<br><br>　　在致安理会的信中，古特雷斯说：“已持续八周多的敌对行动，在整个以色列和巴勒斯坦被占领土上造成了骇人听闻的苦难、破坏和创伤。”<br><br>　　他特别强调：在加沙，平民根本得不到有效保护，没有任何地方是安全的。医院已经变成了战场，加沙各地不断遭到轰炸，“在没有避难所或生存必需品的情况下，我预计公共秩序很快就会完全崩溃”。<br><br>　　很简单，看数据，持续了八周的军事行动，加沙已有超过1.6万人死亡。<br><br>　　1.6万人！<br><br>　　他们曾经也是活生生的人，而且，他们大部分是妇女和儿童，以至于古特雷斯哀叹：“加沙正在变成一座儿童的坟墓”。<br><br>　　这是怎样的人间惨剧！<br><br>　　此前，古特雷斯就因为说了一句：”哈马斯的袭击，并不是发生在真空里，巴勒斯坦人民已经遭受了56年令人窒息的占领。”<br><br>　　他被以色列骂了个狗血喷头，以色列驻联合国大使埃尔丹指责他不合格，给他下最后通牒：要么立刻向以色列道歉，要么赶紧辞职走人。<br><br>　　古特雷斯一度还试图辩解，但加沙继续恶化的形势，让他已无法继续沉默下去。<br><br>　　他还在X（原推特）上发声：这是我担任联合国秘书长以来，首次援引《联合国宪章》第99条，“面对加沙人道主义系统崩溃的严重危险，我敦促安理会帮忙避免一场人道主义灾难，并呼吁人道主义停火。”<br><br>　　联合国秘书长发言人杜加里克说，古特雷斯感到不得不引用《联合国宪章》第99条了，希望对安理会以及整个国际社会施加更大压力，要求交战各方停火。<br><br>　　杜加里克表示：“我认为，这可以说是最重要的呼吁，在我看来，这是秘书长拥有的最有力的工具。”<br><br>　　什么意思？<br><br>　　也是很简单的。<br><br>　　1，加沙的惨状，古特雷斯真看不下去了。<br><br>　　2，对安理会的毫无作为，古特雷斯失望至极。<br><br>　　3，怎么办？古特雷斯只能孤注一掷。<br><br>　　他引用《联合国宪章》第99条，希望引起国际社会关注，希望给美国和以色列更大压力。<br><br>　　不得不说，这体现了古特雷斯的担当，还有良知。<br><br>　　在历任联合国秘书长中，来自葡萄牙的古特雷斯，我觉得，还是值得尊敬的一位。<br><br>　　但也不可避免，他再次遭到以色列的围攻。<br><br>　　以色列外交部长科恩立刻反应，指责古特雷斯担任联合国秘书长的任期，是“世界和平的一个危险”，古特雷斯现在的做法，“这是对哈马斯恐怖组织的支持，也是对谋杀老人、绑架婴儿和强奸妇女行为的认可”。<br><br>　　以色列驻联合国大使埃尔丹，更是火力全开，痛批古特雷斯做法，达到了“道德新低”，他要求古特雷斯“立即辞职”，称联合国需要一位“支持反恐战争”的秘书长，而不是一位“按哈马斯写的剧本行事”的秘书长。<br><br>　　在以色列的叙事中，谁要求加沙停火，谁就是在支持哈马斯，谁就在支持恐怖分子。<br><br>　　尽管古特雷斯已反复强调，他多次谴责哈马斯袭击以色列，并要求立即无条件释放全部被扣押人员。<br><br>　　但以色列不听，你敢要加沙停火，你就是以色列的敌人。<br><br>　　最后怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，这是联合国的耻辱。<br><br>　　更是联合国安理会的耻辱，肩负着维护世界和平的使命，却迟迟拿不出行动，眼睁睁看着杀戮在进行。以至于秘书长古特雷斯不得不站出来，引用第99条，提醒安理会你要行动。<br><br>　　第二，世界不能没有良知。<br><br>　　没有良知，那就是一个颠倒的世界。所以，古特雷斯豁出去了，拿出了他看箱底的本领。我看到，西班牙首相桑切斯也立刻表态：完全支持古特雷斯的举动，安理会必须采取行动。不得不说，加沙的惨状，西方政治家都看不下了。<br><br>　　第三，美国啊美国……<br><br>　　当前最大的问题，看似是以色列，以色列被愤怒吞噬了头脑，让鲜血遮蔽了眼睛。但实际是美国，是美国在暗中支持以色列，是美国在阻止安理会采取行动，是美国在为杀戮开绿灯。<br><br>　　我之前就说过，加沙血淋淋的事实，西方说一套做一套的双标，彻底暴露在世界面前，所谓道义形象轰然倒塌，这或许也是最深远的蝴蝶效应……<br><br>　　按照接下来的议程，安理会很快会就巴以局势展开新辩论，古特雷斯肯定会出席，以色列肯定会继续骂不休，美国肯定还会一票否决……<br><br>　　这就是世道。<br><br>　　我们眼睁睁看着一场大规模人道主义灾难在发生，眼睁睁看着一个又一个妇女孩子倒在血魄中，眼睁睁看着一个又一个记者、医生、联合国工作人员被杀死……<br><br>　　美国无动于衷，古特雷斯无可奈何。<br><br>　　我们正在见证历史，一段特别悲惨的历史。这是联合国的耻辱，也是整个世界的耻辱！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:35:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：4架战机护航，普京出发了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278767-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393469">　　4架苏-35S战机护航，普京出发了。<br><br>　　目标中东，第一站阿联酋，第二站沙特。<br><br>　　看到不少西方媒体感叹：这是普京的一次罕见出访，这也是俄乌爆发冲突后，他第三次到前苏联以外访问，此前，他只去过伊朗和中国。<br><br>　　这也是俄乌冲突近两年来，他第一次连续出访两个非前苏联地区国家。<br><br>　　据介绍，4架苏-35S战机，每架携带4枚空空导弹，将全程护送普京专机，包括从俄罗斯到阿联酋首都阿布扎比，再从阿布扎比到沙特首都利雅得，然后返回莫斯科。<br><br>　　更让西方有点不安的是，在这两个中东国家，“被国际社会孤立”的普京，似乎受到了特别热烈的欢迎。<br><br>　　要知道，因为国际刑事法院的通缉等原因，普京缺席了今年的一系列国际会议，他缺席了南非的金砖国家峰会，缺席了印度的G20峰会，缺席了美国的APEC峰会，但现在，普京又活跃在了国际舞台。<br><br>　　我看视频，在阿联酋，普京一路小跑下了专机，阿联酋总统穆罕默德已经等候在舷梯下，一路上，阿联酋以最高礼仪的全套骑兵护送，阿联酋战机还组队飞跃而过，喷出俄国旗颜色的图案！<br><br>　　宾主相见，格外欢乐。<br><br>　　普京告诉阿联酋总统：今天，由于你的立场，我们的关系达到了前所未有的水平。<br><br>　　阿联酋是俄罗斯在阿拉伯世界的最重要贸易伙伴。在这次访问中，两国明确，要进一步加强经济合作。<br><br>　　在利雅得，王储萨勒曼，是沙特实际掌权者。社交媒体上的视频，我看到有一个细节，特别有意思：普京和沙特王储萨勒曼见面，双方抚掌大笑，狠狠握手，场面格外和谐，一切尽在不言中。<br><br>　　普京告诉萨勒曼：没有什么能阻止我们友好关系的发展，而且，对我们的所有人来说，就该地区正在发生的事情，与你们交流非常重要，非常及时。<br><br>　　他指的，显然是正在进行中的巴以冲突。<br><br>　　萨勒曼也明确表态：与俄罗斯的合作，有助于消除中东的许多紧张局势，并有助于加强安全，并将在未来继续这样做。<br><br>　　怎么看普京的这次旋风式访问？<br><br>　　就不自己点评了，我看到，法新社一篇分析文章，说得其实就很好，文章说：由于石油收入的反弹，莫斯科已适应了西方的制裁，俄军最近更挫败了乌克兰的反攻，“普京似乎感觉到了复兴的命运”。<br><br>　　也就是说，俄罗斯否极泰来，普京“满血复活”。<br><br>　　更要看到，现在国际的热点，不再是俄乌冲突，而是更激烈的巴以冲突。<br><br>　　中东战争的突然爆发，更让美国和西方无暇他顾；对于西方拉偏架的做法，阿拉伯世界充满愤怒；俄罗斯的立场，更赢得了中东国家的普遍认同。<br><br>　　我看到，在西方社交媒体上，不少人对比了普京和德国总统施泰因迈尔最近在中东的不同待遇。<br><br>　　与普京在两国受到的热烈欢迎相比，德国总统不久前去卡塔尔，却在机场被晾了有半个小时，德国客人专机都落地了，但卡塔尔官员迟迟没来迎接，无奈的德国总统，只能在机舱门口暴晒了半个钟头。<br><br>　　唉，这个世界，没有对比，就没有伤害。<br><br>　　关键时刻，普京主动出击，访问中东两个重要国家，显然也不是率性所为。俄罗斯正在发动新的外交攻势，回到莫斯科后，普京马上就要招待来访的伊朗总统莱希。<br><br>　　法新社文章就引述一位美国专家的话说：自俄乌冲突爆发以来，普京现在的讲话，比任何时候更加自信。<br><br>　　一个自信的普京，又活跃了起来。<br><br>　　这个世界，真是跌宕起伏啊！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:33:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：世界冲突出现第三个爆点！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278765-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393467">　　2023年10月7日，巴以冲突爆发后，汉唐智库徐吉军曾做出判断，认为全球局势的第三个爆点在朝鲜半岛。<br><br>　　做出这一判断的依据是朝鲜半岛一旦开战，美国的全球霸权体系直接全面动摇。<br><br>　　就在近几天，美国方面传出两套打击朝鲜的作战计划，朝鲜半岛上空被战争阴云笼罩。<br><br>　　半岛局势一触即发，已经到了危机边缘。<br><br>　　不过，出人意料的是朝鲜半岛还没开整，美国的后院先起火了。<br><br>　　目前来看，第三场牵动全球局势的战争，或许会在南美洲委内瑞拉和圭亚那之间爆发。<br><br>　　2023年12月3日，委内瑞拉举行全民公决，超过一半选民参加，95%的投票者支持将埃塞奎博地区并入委内瑞拉版图。<br><br>　　12月5日，委内瑞拉宣布在埃塞奎博河以西成立第24州。<br><br>　　委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗展示了一幅新的委内瑞拉地图，其中包括埃塞奎博地区。<br><br>　　12月6日，委内瑞拉国民议会通过了保卫埃塞奎博地区的法律草案。<br><br>　　马杜罗表示，该国将开始发放埃塞奎博地区的天然气和石油勘探和开采许可证。<br><br>　　圭亚那西部的埃塞奎博地区占据圭亚那领土面积三分之二，石油资源丰富。长期以来，委内瑞拉和圭亚那存在领土争端。<br><br>　　此次，两国为了争夺埃塞奎博地区，这一块高达159500平方公里富藏石油的肥沃土地，极有可能会开战。<br><br>　　2015年，埃克森美孚在埃塞奎博海岸发现了的石油。<br><br>　　2023年11月月，埃塞奎博地区发现了石油储量至少100亿桶，超过了科威特或阿联酋。<br><br>　　预计，圭亚那将在2025年成为人均最大的原油生产国，2027年产量将达到每日120万桶。<br><br>　　历史上，埃塞奎博一直是委内瑞拉的领土。但是，1899年在英国和美国的操弄下，埃塞奎博被划到了圭亚那治下，成为圭亚那领土。<br><br>　　两国为此一直存在争议，持续到今天已经124年。<br><br>　　这一事件再次证明汉唐智库的论断：领土和空间是最有战略价值的国家财富，经济繁荣只是一时。正因如此，两国才会在一百多年后为了这块富饶的土地重启争端准备开战。<br><br>　　一个月前，为了宣示领土主权，圭亚那在埃塞奎博的一座小山上升起了一面国旗，但随后被当地原住民降下，又升起委内瑞拉国旗。这一事件直接刺激了委内瑞拉，决定收回曾经属于自己的领土。<br><br>　　目前，委内瑞拉已经宣布动员军队，做好了武力吞并圭亚那西部埃塞奎博地区的决定。<br><br>　　委内瑞拉总统马杜罗说：“我们希望和平营救埃塞奎博人。我们的埃塞奎博实际上已被大英帝国及其继承人占领，他们摧毁了该地区。”<br><br>　　这片领土的争端由来已久，已经在地球搅屎棍的操纵下变成了说不清楚的糊涂账。<br><br>　　17世纪，荷兰人法国人西班牙人英国人陆续来到南美洲。当时的圭亚那地区是荷兰殖民地。<br><br>　　1777年，西班牙殖民者任命的委内瑞拉都督将埃塞奎博地区纳入委内瑞拉领土。<br><br>　　1814年，西班牙和荷兰统治的埃塞奎博，德梅拉拉和伯比斯三个殖民区被英国夺走。1831年，上述三个殖民区合并成了今天的圭亚那，但一直是英国统治。<br><br>　　1898年美国和西班牙爆发了美西战争，西班牙战败投降，失去了大西洋和太平洋上几乎所有的殖民地，都交给了美国统治。<br><br>　　1899，趁着西班牙战败的东风，委内瑞拉得以独立，但是美国并没有给委内瑞拉足够的主权。<br><br>　　随后，独立后的委内瑞拉和英属圭亚那围绕埃塞奎博展开争夺。美英两国分别代表两个殖民地参加巴黎国际仲裁，仲裁结果是该地区属于圭亚那。就此，委内瑞拉失去了占领了122年的领土。<br><br>　　荒诞的是，当时委内瑞拉刚刚独立，在巴黎代表委内瑞拉参加仲裁的是美国。美国慷他人之慨的目的是什么呢？当然是与英国交换其他利益。委内瑞拉成为牺牲品，想想都可笑啊。所以，委内瑞拉历届政府均不承认这一仲裁。<br><br>　　1966年2月17日，英国政府和委内瑞拉政府在日内瓦谈判，双方达成协议，决定成立一个委员会，处理和解决埃斯奎博地区的争端。<br><br>　　1966年5月，圭亚那摆脱英国殖民统治宣布独立，并承认1966年英国和委内瑞拉签订的《日内瓦协议》。<br><br>　　在协议中，委内瑞拉政府承认圭亚那的独立，但保留对埃斯奎博地区的主权要求。<br><br>　　归根结底，委内瑞拉和圭亚那的领土争端，根源依然是盎格鲁撒克逊人在全世界的殖民扩张。性质上与缅甸北部与缅甸南部的争端有相似之处，更与中印两国因为英国殖民者的麦克马洪线产生的争端类似。<br><br>　　我们回头看欧洲列强殖民史，必须看到一个问题，西班牙、荷兰、法国等国家在允许殖民地独立的时候，埋下的雷比较少，而英国在允许殖民地独立的时候，几乎毫无例外要埋下争端的种子。<br><br>　　这个特点非常明显，原因应该是与盎格鲁撒克逊人的阴险有关。<br><br>　　圭亚那在英国独立50年后，2010年1月10日，南美洲东北角的法属圭亚那举行国民公投，48%的选民参与投票，近70%的选民不支持从法国中央政府获取更多自治权，原因是担心法国会减少援助。<br><br>　　法属圭亚那是法国的一个海外省，人口23.945万，面积86500平方公里，占法国领土的13%，首府卡宴。<br><br>　　如今，法国只剩5个海外省、4个海外领地、2个具有特殊地位的地方行政区。为了笼络人心，就给与法属圭亚那人法国本国人的高福利。<br><br>　　法国在当地还有三千多名驻军。<br><br>　　法国的态度也表明，海外殖民地依然是欧美列强非常重要的战略资产。<br><br>　　世界远未进入刀枪入库马放南山的和平状态。<br><br>　　那么，回到委内瑞拉和圭亚那的争端，如果开战两个国家谁能赢？<br><br>　　委内瑞拉军队装备有大量的俄国军事装备以及部分中国装备，包括40架飞机、500多辆坦克装甲车、500多门火炮等。<br><br>　　毫无疑问，委内瑞拉的军事实力，在南美洲仅次于巴西。<br><br>　　陆军五个师，空军和导弹相当强大。<br><br>　　圭亚那国防军成立于1965年，总兵力3000人，装备可以忽略。<br><br>　　狮子搏兔的架势已经形成，关键因素是美国是否武力介入。<br><br>　　汉唐智库徐吉军认为，委内瑞拉和圭亚那的争端是自然而然顺理成章的事情。既然是一片肥沃的领土，自然就会引人垂涎，匹夫无罪怀璧其罪。<br><br>　　委内瑞拉作为近在咫尺的争夺者，绝非是与圭亚那争夺埃塞奎博的唯一强国，更危险的对手是美国。<br><br>　　美国绝不会放过这块嘴边的肥肉。<br><br>　　但是，委内瑞拉选择的时机非常好，决心非常及时，证明马杜罗政府在解决了美国扶持的瓜伊多傀儡政客之后，已经非常团结。<br><br>　　很多人并没有注意到，世界石油储量最多的国家是委内瑞拉，已证实石油储量：2965亿桶，占全球储备比例：14.35%，每日石油产量：238万桶，每日石油消耗：74.6万桶，每日向美国出口石油量：75.9万桶。<br><br>　　显然，委内瑞拉是世界上重要的石油生产国和出口国。<br><br>　　如果委内瑞拉成功占领围绕埃塞奎博，那么石油储量和产量将大幅提升。<br><br>　　面对这场冲突，美国的态度会怎样呢？<br><br>　　汉唐智库认为，目前是委内瑞拉发动战争最有利的时机。<br><br>　　尽管美国多年以来在美洲奉行门罗主义，但俄罗斯、中国、西班牙都与委内瑞拉有密切的经济往来和军事合作。<br><br>　　目前美国深陷乌克兰战场，刚刚又被巴以冲突牵制在中东，到底有多大精力和意志介入南美事务？<br><br>　　总体来看，美国能够释放的能量有限！<br><br>　　如果美国轻易武装干涉拉丁美洲，或许会引起目前拉美左派国家的集体抵制。<br><br>　　因为美国眼中那个最危险的对手，一直在按兵不动静观其变，美国不可能不做防备。<br><br>　　这一局博弈，汉唐智库看好委内瑞拉。<br><br>　　如果美国不直接出兵，最多一个月就会彻底平息。<br><br>　　委内瑞拉将一举收获16万平方公里的领土，远超过俄罗斯在乌克兰鏖战两年占领的10万平方公里。<br><br>　　俄罗斯和委内瑞拉，难道不令人羡慕？<br><br>　　大争之世，领土和空间就是最有价值的资产。<br><br>　　每一个开拓性王朝，留给后世最宝贵的遗产就是疆域领土。<br><br>　　每一代人都有自己的使命，不应该把自己的难题留给子孙去面对。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:22:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：苏35C护航普京出访沙特，美国中东外交遭遇风搅...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278763-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393465">　　2023年12月6日，在俄乌战争鏖战之际，俄罗斯总统普京阿联酋首都阿布扎比，与阿联酋总统阿勒纳哈扬举行会谈。随后，当天抵达在沙特阿拉伯首都会见王储萨勒曼。<br><br>　　普京中东之行，主要是交流OPEC+组织石油生产问题以及中东地区局势尤其是巴以冲突问题。<br><br>　　2019年，普京访问沙特，两国签署了21项协议，敲定了OPEC+《合作宪章》（《石油生产国合作宪章》）。在一定程度上，扩大了石油生产国组织的影响力。目前，沙特和俄罗斯主导的OPEC+组织成员国，石油产量已经占到全世界的40%以上。<br><br>　　近年，阿联酋在中东一直与中国和俄罗斯关系非常密切。中国与沙特和阿联酋的经济合作越来越广泛。<br><br>　　面对普京的出访，美国媒体彭博社承认，尽管美国和欧洲试图在国际舞台上孤立普京，但普京成功出访意味着美国外交封锁的失败。除此之外，彭博社还强调，俄国经济目前稳定，而美国支持的乌克兰根本没有赢得战争的机会。<br><br>　　这次普京成功访问中东两个石油生产国，重要意义其实不在上述合作内容，因为即便没有元首互访也一样会推动两国合作，前提是关系到位。<br><br>　　因此，普京此次出访，是典型的醉翁之意不在酒，不在于达成什么协议，只要成功出访就是突破美国外交封锁的重大胜利。<br><br>　　就在十月份，普京获邀访华，参加一带一路国际峰会论坛，与140多个国家和组织领导人会面，很大程度上改善了俄国的外交局面。<br><br>　　2022年2月俄乌冲突爆发以来，美国为首的50国反俄联盟，对俄罗斯实行了全面的外交封锁和经济制裁，竭尽全力军事援助乌克兰与俄罗斯死战到底。<br><br>　　两年以来，俄罗斯对抗反俄联盟，能够做到经济正常运转，社会保持稳定，国民团结一致，军队奋勇杀敌，绝对值得任何国家赞叹不已。<br><br>　　10月份，巴以冲突爆发后，俄军在战场发动全线反攻，乌克兰战线已经摇摇欲坠，阿夫迪夫卡焦点之战即将以俄军大捷而结束。<br><br>　　乌克兰内部连续曝出内讧消息，获得的外部援助越来越少，这意味着俄罗斯或许将顺利赢得俄乌战争。<br><br>　　泽连斯基的总统办公室顾问波多利亚克，在两年中首次传达了乌克兰当局愿意与俄国开始谈判的信息：“我们可以开始与俄国谈判，但有了新的条件。”<br><br>　　乌克兰的表现一直是战场上顺利了就高喊绝不谈判，战场上遭受挫折就表示愿意谈判。<br><br>　　目前的和谈信号，意味着俄军在俄乌战场取得了一定的优势。<br><br>　　本次普京出访，声势浩大，十分隆重。<br><br>　　因为目前中东正在爆发战争，普京访问沙特，会面临不可预知的风险。<br><br>　　为了确保普京总统专机的安全，沿途各国都同意俄罗斯派本国战机护航，飞越沿途国家的领空。这是一个非常友好的特殊待遇。<br><br>　　俄国空军派出四架苏35C战机为总统护航，视频显示战机霸气侧漏，极具威慑力。<br><br>　　对此，俄罗斯官方对沿途各国表示了诚挚的谢意。<br><br>　　公开新闻并没有公布普京专机的飞行路线。<br><br>　　如果是黑海路线，将飞跃黑海抵达叙利亚伊拉克，显然是不可能的航行计划。<br><br>　　如果是高加索路线，将飞跃格鲁吉亚、阿塞拜疆、亚美尼亚然后进入伊朗，纳卡地区的冲突刚刚结束，君子不立危墙之下，普京也不会选择这条路线。<br><br>　　据汉唐智库徐吉军判断，普京的总统专机飞行路线，最大的可能性是飞跃里海，直接抵达伊朗，然后飞跃波斯湾抵达阿联酋的阿布扎比。<br><br>　　这个路线途径的国家最少，也就意味着更安全。<br><br>　　里海东侧哈萨克斯坦、乌兹别克斯坦、土库曼斯坦与俄罗斯的外交关系非常稳定，普京安全无忧。<br><br>　　如此看来，应该是伊朗为普京本次出访做出了最大的安全保障，也彰显了俄国对普京总统安全的重视。<br><br>　　俄罗斯在中东突破美国的外交封锁，对美国而言绝非好消息。<br><br>　　中东是石油美元的基础支点，是美国争夺世界霸权的核心枢纽。<br><br>　　普京出访沙特和阿联酋，意味着美国中东外交遭遇风搅雪！<br><br>　　在美国重重封锁之下，普京抵达中东，或许证明沙特王储萨勒曼摆脱美国掣肘的雄心从未熄灭。<br><br>　　我们拭目以待，看俄罗斯后面如何发力。<br><br>　　当然，目前对俄罗斯而言最重要的还是尽快赢得俄乌战争。<br><br>　　这将是俄国在苏联解体后三十年来最大的战略胜利！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:20:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[安民：世界并不太平，中国还是要敢于亮剑]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278758-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393460">　　前些时看到一个视频，上海一白富美小姑娘，开着豪车、带着男友，被警察拦下。警察一开始就查坐在副驾驶位置上的男友，让他报身份证号码。男友有些紧张，报身份证号码时那口吻感觉有一丝异样，没底气，口里含着个烧萝卜似地，不清晰。下意识里有赶马混骡子企图蒙混过关的感觉。于是警察把他俩带回了派出所，继续查验身份证，结果那男子的身份证是假的，他说是他朋友的。他朋友是1995年的。让他再报身份信息，他是1992年的，真实的身份是吸毒人员。一验尿，立马显示还在吸毒。<br><br>　　警察再让那女孩子验尿，结果正常，没有吸毒。但女孩子怎么也不相信那男子是有问题的，既不相信他身份是假的，也不相信他吸毒。但面对警察的言辞，她又不得不似信非信，最终充满疑惑地离开了派出所，回到自己安全的家。<br><br>　　这个故事表明，这个对社会几乎一无所知跟张白纸似的女孩子而言就是一个巨大的陷阱，那男子网已经张好了，就等着那个白富美的女孩子往里跳。如果警察查验她那骗子男友的身份信息时比较敷衍，或者晚个个把月一两个月碰到警察，那极大的可能就是那女孩子也已经染上毒瘾了，然后她的一生也就因此而毁掉。<br><br>　　这是一桩真事。故事的脉络是很清晰的。那个1992年出生的男子是吸毒人员，而且还在不断地吸毒。对吸毒人员来说，最为重要的就是毒资，没有毒资的话，一旦毒瘾发作而吸不上毒，那就生不如死。所以他就以谈恋爱为名，跟那位白纸一样的富家女搭上了，因为两人都同乘一辆车，而且还是女的开车，那么显然，他们交往有一段时间了，但是男子还没有完全取得女孩子的信任，感情也暂时还没有上升到那种热恋不能分离的地步。但到查身份信息为止，女孩子还是对骗子有某种程度的信任的，只是还没有达到那种被洗脑后的死心蹋地的地步。骗子是冲着女孩子的钱去交往的，而要骗取女孩子的金钱，得先骗取感情，骗取了感情，然后再做点手脚让女孩子吸上毒，一旦女孩子吸上了毒，那么就再也离不开他了。如此，则一直到女孩子的家产败光之前，男子的毒资就一直有保障。这个故事背后，就是男子设下的这么个局，然后就等两人感情升温到一定程度，男子再实施后一步的计划。这个局背后的逻辑并不复杂，明眼人一眼就能看明白。它是很清晰的，也是有些涉毒人员曾做过的。<br><br>　　所以，世界并不太平。<br><br>　　类似的情况是什么？就是美国为其他各国设下的局。<br><br>　　这里，我先讲一下去年我分析过的美国为欧洲设下的局的逻辑。这个分析是我去年做的，最后变成了现实。而且现在德国还在受着这个布局的不利影响。比如2023年1月，有篇报道《能源价格高企，制造业资本外流，2023德国经济能否企稳？》；2023年7月，有报道《美国制造业的超级周期要来了》，讲美国制造业的投资额大幅增长，其中相当一部分来自于欧洲。2023年9月有篇报道《德国制造企业对中国具有吸引力，调查显示德国正在失去吸引力》，内里有这样的文字：中国成为德国制造企业的强有力合作伙伴，但大多数德国制造业企业对德国作为企业所在地的评价为负，而美国则对投资尤其有吸引力。还有几天前有篇报道：《德国最大光伏企业威胁迁往美国》。今年7月份德国PMI指数只有38.8, 包括西门子、OCI NV在内的德国工业巨头，已经将国内的部分产能迁到了美国。而且德国有些议员现在开始正视这个问题，但为时已晚。<br><br>　　美国通过引爆俄乌冲突，包括炸掉北溪二号，断掉了俄罗斯对欧盟特别是德国的天然气、石油供应，于是德国只能用高价气、高价油、高价煤。天然气等是尿素等部分工业产品上游的原材料，这导致以德国为代表的欧盟上游原材料成本大涨；然后天然气、煤炭和石油（煤油）是欧洲电力的燃料，这导致德国电价成本上升。然后它们还是欧洲不少高耗能工业能源的主力，如是玻璃器皿制造、陶瓷制造的直接能源，这就导致以德国为代表的欧洲能源成本高企；石油亦是汽车轮船运输的主要动力，这也导致欧洲运输成本上涨。通胀导致工人上街，要求加工资，导致人工成本上升。因此，欧洲上游原材料成本上涨，电力成本上涨，能源成本上涨，运输成本上涨，人工成本上涨，这就导致德国企业产品的成本大幅度上升。在此情况下，德国企业要么涨价，向下游转嫁成本，要么退出市场。因为中国、韩国、日本产品涨价少，这导致德国本土企业产品竞争力下降，最终导致德国企业出走美国或在中国投资设厂。德国因此而去了一大波的工业化。这个逻辑很清晰。<br><br>　　美国给中国设局的逻辑链条是什么？<br><br>　　第一，特朗普和拜登政府在用制裁的手段打击中国高科技企业的同时，要求美国人不得投资中国公司，抛售股权，包括不让投资中国芯片、量子信息和人工智能企业，向美国资本发出了做空中国的号令。这导致中国科技企业股价大跌。<br><br>　　第二，从2021年2月18日开始，中国科技股见顶，以腾讯、阿里、京东等为代表。美国人全面做空中概股，导致中概股的中国金龙指数最高20893.02点，最低去年10月4113.84点。中概股中，相当一部分股票跌幅超过95%，跌幅超过98%甚至99%的股票也有一些。<br><br>　　第三，中概股下跌，拉动恒生科技指数和恒生指数下跌。<br><br>　　第四，恒生科技指数和恒生指数下跌，包括新华富时50下跌，引导上证50、沪深300、深成指、中小100、创业板指同节奏下跌。今年，美国以评级机构和大摩、高盛为代表，全面唱空做空内地和香港指数，近期做空的重点是内地指数。所以我们看到上证50、沪深300、中小100近期创新低了，但香港没有，中国金龙指数也没有。关于这些指数之间，美国除了评级机构作妖，除了大摩、高盛唱空之外，他们背后的金融资本实际上在进行跨市场的做空。手法很简单，现货做空上证50和沪深300股指，在新加坡新华富时50、香港或美国有关中概股的股指期货、窝轮上下空单就成。这样现货亏损，但股指期货、窝轮等盈利。这种跨国、跨市场的套利，是他们的基本手法。<br><br>　　第五，打科技股，目的是打爆中国房地产。这个年初我已经谈过内在的逻辑了。因为科技股要融资烧钱，烧不了钱，就裁员，一裁员，杭州的法拍房就成倍增加。<br><br>　　第六，打内地股指，除了打消费，还打的是房地产。这点，看我昨天文章中的逻辑就很清楚了。下面是昨天文章中的文字：<br><br>　　真正往死里整的，是房地产和财政。前几年的货币政策，导致房地产现在极其被动。中国现在下死命令要银行给房地产输血撑拄，一直撑到经济复苏为止。可问题不在这里，在高科技和股市，美国在做局，做局是为了打伏击。美国死打中国金龙指数和香港创业板指数、恒生科技指数，国内创新企业融不到资，互联网公司不断裁员，导致大厂员工原来买的高价房没钱还房贷，很多只能断贷送给银行，地产公司新房没有人买。这是第一个伏击，前期讲过。还有第二个伏击，就是死打中国优质股票，如很多光伏新能源企业市盈率都个位数了，但是还是跌跌不休；同样的公司，A股20倍以内的市盈率大摩高盛建议卖出，他们背后跟着的国际金融资本一天天卖，然后引发国内跟风盘一天天卖，还有国内基民开始恐慌，也一天天赎回，导致基金不得不被动卖出。但美股同样的公司，相比咱们差老鼻子了，但市盈率是咱们的两三倍，仍然给高评级，继续往上拱。而咱们这边已经形成了恶性循环。当中国2亿股民6亿基民在股市里不断流血受伤断胳膊断腿以后，中国消费和房地产要起来，基本不可能。因为他们是城市和中小城镇的中坚。这导致房地产销售受阻。房地产销售受阻，房地产背后的产业链起不来，然后卖地就不畅，地方财政压力就大。所以，只用直线思维，只给房地产企业贷款，有没有效果，有效果，可以延时；但根本问题解决没有，没有。因为大家没钱买房子了。全中国的消费和买房主力都亏了。<br><br>　　昨天的文章讲得很清楚，要跟国际金融资本盎撒金融资本正面硬杠。这事没有调和的余地，也没有回旋的余地了。要么咱们败，要么他们败。我们败则失去10到20年，他们败则中华民族复兴之路就此鼎定。这是一战定江山的事情。<br><br>　　所以，中国最终还是要敢于亮剑。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 23:59:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[安民：谈美国人的博弈思维]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278757-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393459">　　12月4日的是《<a href="http://www.dacankao.com/thread-278527-1-1.html" target="_blank">那个风云激荡的美国走了，那个波澜壮阔的中国将来</a>》，昨天的是《<a href="http://www.dacankao.com/thread-278756-1-1.html" target="_blank">战胜西方金融资本，中华民族复兴之路才能就此鼎定：中美博弈一定要回到底层逻辑</a>》，主要是讲底层思维的。<br><br>　　最顶尖的博弈者，执行的一定是底层思维。大家可以看看当年苏联要用原子弹炸中国，毛主席的思路是什么？你原子弹炸了中国的土地，那么我数百万兵带着老百姓越过边境线到你苏联去打游击；你原子弹丢到中国的土地上，我的原子弹就丢到美国的土地上。按常规思维，你打我的土地，我当逝死保卫自己的土地是不是。伟人在这里是什么思维，我这土地没有了，我就到你那里去打游击，这样我的问题就转化成了你的问题。还有，按常规思维逻辑，你炸我，我得炸你对不？但我炸你没用，我又止不住你。那能怎么办？谁能止住你，美国。所以你炸我我就炸美国。我要炸美国了，美国就得出面制止你，这样我就安全了。这都是思维致胜。<br><br>　　在如何跟美国博弈这点上，我觉得有两种想法是有重大害处的。一是对美国存在国家幻想。二是民众层面闰美者的幻想。这都是对美国这个国家，对盎撒民族和犹太民族的深度误读。有些人以为美国和中国会面了，那就是美国放弃和中国博弈了，或者暂时不搞中国了，要搞G2了。错。既然他们能杀光印第安人再搞个感恩节，那么他们一定能在往死里搞你时，一边还跟你打得貌似热火朝天。因为这是利益的需要。<br><br>　　所以，网上有流传基辛格的文字，大致是这样的：“历史和现实反复证明，犹豫解决不了具体问题，退让不是最好的解决办法，如何在各不相让中找到一个彼此认同的点，……”以及“需要提醒中国朋友的是，美国从建国到现在，字典里没有‘双赢’这个词，也没有和谐发展这个句子，建议中国朋友不要在这方面对美国抱有不切实际的幻想，尤其是面对今天的美国政府。美国的价值观和美国的利益决定了美国任何一届政府都不能违背一贯的准则。”我不清楚这些文字到底是一个什么情况，但我认为，它对美国的认识是清醒的，也是准确的。<br><br>　　很显然，人家的国家站位和底层思维，就决定了美国博弈的逻辑、架式和出招。即美国为了他们自己的国家利益，会无所不用其极。加之他们采用的是底层思维，因此他们的出招是没有什么讲究的，什么有效就用什么。所以我们看到，第一天咱们和老拜登会面了，转个背美国就向湾湾卖出一批武器。他们所做的任何承诺都是挂在墙上给人看的。包括南海，为了菲律宾，美国都亲自出马了。现在F22都进驻菲律宾南海基地，这摆明了是给菲律宾撑腰。<br><br>　　美国要的是菲律宾不断地在南海挑事儿，然后他们拿这个到国际上来通过宣传上的优势不断地损毁中国，批斗中国，集结队伍，最后把这个事情搞大。<br><br>　　这些都还只是引子。真正往死里整的是房地产和财政。前几年的货币政策，导致房地产现在极其被动。中国现在下死命令要银行给房地产输血撑拄，一直撑到经济复苏为止。可问题不在这里，在高科技和股市，美国在做局，做局是为了打伏击。美国死打中国金龙指数和香港创业板指数、恒生科技指数，国内创新企业融不到资，互联网公司不断裁员，导致大厂员工原来买的高价房没钱还房贷，很多只能断贷送给银行，地产公司新房没有人买。这是第一个伏击，前期讲过。<br><br>　　还有第二个伏击，就是死打中国优质股票，如很多光伏新能源企业市盈率都个位数了，但是还是跌跌不休；同样的公司，A股20倍以内的市盈率大摩高盛建议卖出，他们背后跟着的国际金融资本一天天卖，然后引发国内跟风盘一天天卖，还有国内基民开始恐慌，也一天天赎回，导致基金不得不被动卖出。但美股同样的公司，相比咱们差老鼻子了，但市盈率是咱们的两三倍，仍然给高评级，继续往上拱。而咱们这边已经形成了恶性循环。当中国2亿股民6亿基民在股市里不断流血受伤断胳膊断腿以后，中国消费和房地产要想起来，基本不可能。因为他们是城市和中小城镇的中坚。这导致房地产销售受阻。房地产销售受阻，房地产背后的产业链起不来，然后卖地就不畅，地方财政压力就大。所以，只用直线思维，只给房地产企业贷款，有没有效果，有效果，可以延时；但根本问题解决没有，没有。因为大家没钱买房子了。全中国的消费和买房主力都亏了。<br><br>　　思维是什么，是让人自由的东东。但受限的思维是什么，是让人作茧自缚的东东。没有底层思维，人就一定会被茧缚在身上，找不到真知和有效地解决问题的办法与答案。<br><br>　　所以，如果我们对美国抱有幻想，无论我们如何出政策，没有多大的用。因为当狮子咬住猎物的喉咙时，你指望它松口，那是不现实的。房地产固然是我们问题的关键，但中国这个猎物的喉咙不是房地产，而是股指。只要你股指不断地失血断胳膊断腿，就是中国城镇家庭在不断地失血断胳膊断腿；中国城镇家庭在不断地失血断胳膊断腿，你的房地产销售怎么可能起来？你房地产销售起不来，你的经济就起不来，你的财政也起不来，你相关产业链上的公司业绩就得向下；那么你的股指就得自我加强继续向下，自我实现，往盎撒金融资本设下的局里穿。这个内在逻辑是如此清晰，跟我去年分析美国通过俄乌战争搞欧洲的逻辑链条有得一拼是不是？<br><br>　　可是我们的决策是条条块块，条条的决策，注定了很难明白这个逻辑，解决问题时也往往只是从条条出发。这是美国为咱们设好的局，是阳谋。所以，美国的策略就是，咬住你的脖子，然后跟你熬时间。如果你股指跌到惊人的低位去了，那么他们大规模抄底就是，最后挣走你5万亿美元以上的利润，收割你。如果你地产没有撑住，那收割更方便。因为一旦你地产出情况了，那到时主动的自然更是美国人了。毕竟谁先倒下谁完蛋嘛。<br><br>　　即使你什么事情也没有发生，可老这样持续下去，A股是挺不住的。A股跌到极端的位置，他们会大规模进来的，那时就个极端的位置，到时民众也就跟着他们跑了。现在基民不断在抛基金，其实就是羊群效应，跟着他们在跑；这个后面的政治效应政治失分，我就不多说了。只有我们这些老股民还在慢慢地往里加仓。98年韩国失去了三星控制权，未来有多少中国优秀企业会失去自己的控制权呢？我想一定会有，而且不会太少。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 23:58:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[畅明：从乌克兰缺饷到普京“空降”中东]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278710-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393412">　　大家还记得一年内光速去职的美国众议院议长麦卡锡嘛。<br><br>　　10月的时候为啥他被弹劾？就是因为共和党议员觉得他太配合民主党了，政府预算法案让他过了，继续援乌的法案也过了，你这就是共和党MAGA的叛徒啊。<br><br>　　这哥们被弹劾走人，虽然说灰头土脸，可好歹也算是无官一生轻，大洋彼岸的泽连斯基可就真的挠头了。<br><br>　　因为现在不管是美国党派斗争还是美国国内舆论已经完全向巴以倾斜了，泽连斯基五月份参加G7的时候还是万众瞩目西方救星。这半年不到成夜壶了，哪哪都不管，哪哪都不提。<br><br>　　你要说泽连斯基也是“场面人”，一点虚名可以不当回事，可美国人的援助要断了可是要了命了。而且就新上台的共和党议长也不像是能批下来预算的样子。<br><br>　　白宫预算主任在12月4号致国会两院一封公开信，简而言之六个字：赶紧、援乌、打钱。<br><br>　　“美国用来支持乌克兰的资金已经用完了。如果乌克兰经济崩溃，他们将无法继续战斗。”“这不仅将使乌克兰取得的战果面临巨大风险，而且增加俄罗斯胜利的可能性。”报道称，自去年2月俄乌冲突爆发以来，美国已向基辅提供了超过760亿美元军事装备和其他援助。近一段时间以来，拜登政府一直试图推动国会通过新的援乌法案，但屡屡碰壁。“到11月中旬，除了约3%军事资金外，所有资金都已耗尽。我们没有钱支持乌克兰打这场仗了。”“我们没有魔法钱罐可以满足目前的需要。我们没钱了，也快没时间了。”<br><br>　　按说呢760亿美元是一笔大钱，做个对比，2022年俄罗斯的军费支出是897亿美元，你再考虑欧盟各国包括韩国日本对乌克兰的援助，就往小了算也基本是俄罗斯军费的一半（按年算）。而且俄罗斯目前还有大量没有动员上战场的部队，咱就算大账的话四舍五入乌克兰和俄罗斯在战场上投入的资金不说是五五开，应该也算是四六分。<br><br>　　可怎么实际上的“体感”截然不同？俄罗斯每天能消耗6万发炮弹，而乌克兰只能回敬6千发，这是十倍的差距。如果再看其他坦克、装甲车、无人机、航空炸弹的消耗差距也很大。<br><br>　　这就有意思了，美国人做的军火，是炮弹壳是金子做的还是炸药引信是金子做的？怎么能这么贵？<br><br>　　这一方面肯定，美国军工复合体赚了不少，以次充好以少充多那都是常规操作，不过更可能得是，全面市场化，唯市值导向、服务业GDP统治社会的情况，对一国的军事工业是一种堪称“核武器打击”般的毁灭。<br><br>　　服务业GDP的迷惑性<br><br>　　乌克兰这么耗钱主要的原因要往美国身上找。<br><br>　　因为俄罗斯也买炮弹，买北朝鲜的；乌克兰也买炮弹，买南朝鲜的，哪里知道朝鲜半岛的军工生产能力竟然可以影响俄乌冲突的局势。<br><br>　　可既然同样是外购，为什么乌克兰花的钱就多？<br><br>　　今天的俄乌战场已经打成了消耗战，双方结硬寨打呆仗血拼到底，这种情况下比拼的就是生产能力和资源情况，直到一方彻底耗不起为止战争的天平才会倾斜。<br><br>　　西方国家生产军火需要多少成本？而同时东方国家生产军火成本又是多少？<br><br>　　举个例子：钢材。<br><br>　　全世界钢材的产量：<br><br>　　第一中国，<br><br>　　第二河北，<br><br>　　第三唐山，唐山粗钢的产量（1.3亿吨）比第二名的印度全国都多。<br><br>　　那就好说了。<br><br>　　朝鲜人造炮弹，没钢就找国际市场买，国际市场在中国的产能情况下，属于是钢材过剩的情况，只要中国不制裁你，那么钢材就是个白菜价。韩国人造炮弹找中国，中国人说“为区域实现和平，减少人民流血，冲突双方能尽早回归谈判桌上，我们需要贵方明确这批钢材不是应用于军事目的……”。而中国，曾经在俄乌战争期间，对美国的钢材出口进行严格管理，这导致一度中国的钢材价格与美国的钢材价格差距达到一倍以上。<br><br>　　西方为了把GDP做高，什么都敢市场化，可你说你一个军火公司你看市值有什么用？中国如今不需要站队，只要大宗商品不抬价，正常加量供应就是支援俄罗斯了。而西方彻底发现，服务业的GDP关键时刻会掉链子，钱本身不值钱，钱能换来的东西才值钱。西方搞了多年自由化，通过市场从全世界富人手里搂钱是一回事，钱能买到的子弹、炮弹、无人机发射出去形成的战斗力是另一回事。<br><br>　　美国朝俄罗斯甩出金融核弹后，硬是砸出一个GDP持续增长，国内矛盾转移，对现政府支持率飙升的新俄罗斯，美方确实应该研究研究，为啥自己的核弹炸出来反效果。<br><br>　　（国际货币基金组织判断，2023年俄罗斯GDP增速将转正 数据来源 wind 单位 %）<br><br>　　（上图为历年俄罗斯GDP增速）<br><br>　　以色列何以拉胯至此<br><br>　　10月巴以冲突再起之前，国际社会对以色列的战斗力还停留在五次中东战争中的惊艳表现。<br><br>　　结果战场上出现的情况确实让人大跌眼镜。<br><br>　　但事实上也很正常，第五次中东战争是1982年，已经是41年前的事情了。<br><br>　　四十一年，是清帝退位到抗美援朝的时间跨度，要是有谁拿清军的战斗力来对比解放军，中国人一定会笑他出门没看黄历。<br><br>　　这么看，没了基布兹农庄（以色列的集体农庄，学习苏联而建立，内部以集体主义的模式运转）后拉胯的以色列实属正常发挥，当年手无寸铁无法保卫家园的巴勒斯坦人民也筛选出能战的哈马斯。<br><br>　　曾经的以色列，是一个有着大量的集体主义兵源，有着从苏联回流的战士，可是在全球化的资本浪潮中，这些都化作了一缕青烟，消逝在了特拉维夫莺歌燕舞的物质文明之中。于是，那个狠人辈出，战斗凶狠的以色列再也回不来了。<br><br>　　士三日不见，亦当刮目相看，何况四十年乎。<br><br>　　而以色列的拉胯表现也彻底让中东地区的三足鼎立垮掉一方。<br><br>　　中东的“三国演义”<br><br>　　本来中东一直是三股势力。<br><br>　　侵略方：以色列，优势是经济，技术，强大的战斗力（曾经）和美国的偏向支持。<br><br>　　建制派：沙特、阿联酋为代表，优势是有钱有油，劣势是贵族掌权，战斗力差。<br><br>　　革命派：伊朗、以及伊朗支持的什叶派反抗之弧（伊拉克、叙利亚、真主党、胡塞武装和哈马斯），既然是在伊斯兰世界，所谓的革命也是有伊斯兰特色的革命，伊朗是民众普选的宗教政权，其政权的坚定支持者，正是广大农村地区的贫困群众。<br><br>　　原来这三方其实一直是三足鼎立，互相拆台。以色列和伊朗是死仇，解不开的，伊朗要是有核武器肯定是炸以色列，以色列发现伊朗有核武器也会炸他的设施。这些年以色列杀的伊朗核物理学家，让伊朗人专门开了一个博物馆，来展示其暗杀的卑劣。<br><br>　　但是沙特这帮人其实就有些尴尬了，从民族大义和宗教情节角度来讲，以色列当然是敌人。<br><br>　　可是从自身统治的角度来讲，伊朗却绝不是沙特王室的朋友，如果沙特效仿伊朗把“泥腿子”拔上来，沙特王室不一定有什么好下场。而在美国的斡旋之下沙特其实一直和以色列保持着良好的关系，10月7日之前也在商讨沙以之间邦交正常化的谈判。<br><br>　　简而言之：沙特们由于贵族执政，统治基础不牢需要再中东抱个大腿才能生存下去。沙特的情况，对于约旦、阿联酋、埃及等国来说也是适用的，因为这些国家的执政者或者是军政府，或者是王室，都不是大众化的治理结构，所以面对类似伊朗这样的宗教革命政权，自然难以亲近。<br><br>　　可如今对于沙特们来说，以色列是彻底靠不住了，背后的美国也摇摇欲坠。以色列在战争的失利正在逐渐传导影响三足鼎立的中东政治现状，中东已经没人相信以色列能够按倒哈马斯了。<br><br>　　毕竟这套地道战术，曾经在朝鲜大展身手，曾经在黎巴嫩挫败以军，今天他又将面对优势装备的敌人。可以说，真主党的地道技术，是朝鲜教的，而朝鲜的地道技术，是抗美援朝中学会的，这套技术，是有实践有发展，专门用来扯平武器差距的，只要战士们有足够的勇气与战斗意识，那么在地道战面前，什么“高科技神兵”，也发挥不出效果，这样战斗，就变成了比拼意志的博弈。这对于在加沙这座“大型集中营”中的巴勒斯坦人来说，恰好是其所长。<br><br>　　只要地道挖的足够深，足够坚固，那么只有钻地核弹才能解决问题，可是五大常任理事国尚且不敢动用核武器，谁又能给以色列这个勇气呢？梁静茹吗？<br><br>　　而当年的美军和今天的以色列对此基本毫无办法。至于以军表现的灌水、泥封等手段，只要稍微计算一下土方量，都知道那就是痴人说梦，在找项目混工资而已。<br><br>　　普京“空降”中东背后的“去美化”<br><br>　　当以色列瘸腿后，美国也看起来没那么灵了，中东的王爷们一次又一次的向我们展示他们有多么敏感的政治嗅觉。以色列都拉胯成这样，反人类还能搞成这样，还要和他媾和，这还不得被国内扣上一顶叛国叛教的帽子？<br><br>　　亲美也好，跟以色列媾和也罢，都是为了维护自己的统治，而如果以色列在武力上被“袪魅”，让大家发现看似凶恶的以色列国防力量，其实不过是“皇帝的新衣”，那么任何一个伊斯兰国家内部，与西方势力妥协，对以色列媾和的政治势力，都会迅速地衰弱下去。因为没有武力的震慑，当大家不再恐惧以色列的时候，压抑了几十年的民族仇恨必然喷涌而出，此时谁去跟以色列媾和，谁就是伊斯兰世界的“汪精卫”，那是刺杀的重点目标，也是历史耻辱柱上的标志性人物。<br><br>　　所以，以色列的表现，并不会让抵抗之弧的宗教革命势力对其态度有什么变化，因为本来就已经是势不两立了。但是却会让中东的这些建制派国家，内部的亲美和以势力迅速衰落。对于这些国家的统治者来说，就算是为了自己的“禄位”，也必须站在伊斯兰民族战线一边。<br><br>　　所以，沙特。阿联酋等国家迫切寻找一位新的保护伞，一个拥有实力，成熟稳重的大国。于是他们找到了中国，向中国购买了大量的先进武器，这种输诚的行为，其实就是中东国家在寻找代替美国的“保护伞”。<br><br>　　保护伞是不嫌多的。而且，一旦走上了“去美化”的道路，不在拿美国当回事，那么许多原来碍于美国的关系而不敢接近的“禁忌人物”，似乎也是适宜的联系人选。<br><br>　　普京和俄罗斯，也出现在了这些建制派阿拉伯国家的视野当中。<br><br>　　美国彭博社5日报道称，顶住美国和欧洲的孤立压力，俄罗斯总统普京计划6日访问阿联酋和沙特，寻求加强与重要伙伴的关系。据俄新社报道，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫5日对记者称，普京此行将在一天内完成。俄议员称，此次访问对发展俄罗斯与两国关系非常重要。<br><br>　　普京上次来访沙特和阿联酋，还是2019年，四年之间形势突变，这一次普京的到访，实际上其含义十分复杂：<br><br>　　1、俄罗斯是伊朗背后的“靠山”，而伊朗又是真主党、哈马斯背后的“靠山”。这次哈马斯的主动出击，背后少不了伊朗领导下“抵抗之弧”的努力，所以找俄罗斯，就相当于是跟这次巴以冲突中的主战派，建立一个有权威的沟通渠道。那就相当于对伊朗阵营来说，有俄罗斯这个跟你们处得好的大佬来给咱们作证，“去美化”这个事情咱们不反对，大家都是自己人~。<br><br>　　2、俄罗斯的军事实力，仍然是五常之一，虽然俄乌战争初期有些手忙脚乱，可是在中东版块，俄罗斯的军事力量可是足以改变战局的“关键力量”。在叙利亚战场上，曾经是俄罗斯出武器，伊朗出人员，两家联合愣是把美国和沙特扶持的叛军势力给反推了。所以军事装备的供货方，那是不嫌多的，既然不拿美国当回事了，俄罗斯也就可以考虑了。<br><br>　　3、巴以冲突开始后，抵抗之弧的这些历经战阵的国家其实得到了巨大的发展机会，其内部的矛盾迅速弥合，但是对于沙特、阿联酋、埃及、约旦等这些建制派来说，那可是要命的，因为越打，民族情绪越高涨，宗教民族主义越膨胀，这对于习惯了当“富贵闲人”的中东土豪来说，那就相当于一下子把执政难度从小学调到大学，这使得社会内部的不稳定因素大大增强。而中东火起，最公道的是中国，可是最开心、最看热闹不嫌事大、最盼着事态激化的却是俄罗斯。所以跟普京谈，其实也是包含“求求大圣收了神通”的意思，想从源头处给冲突降降温。当然，既然中东的建制派国家要“拜佛”，那必然也要“烧香”，至于这些同为产油国的中东土豪们，是怎样向俄罗斯来输送利益，那我们就需要继续观察了。<br><br>　　普京访问中东，这就是中东国家对美国的尊重程度降低的一个体现，如果以色列杀得异常凶勇，还能有当年那个气势，是不会让美国的脸面在中东掉到地下的。<br><br>　　夫唯不争，天下莫能与之争<br><br>　　随着俄罗斯力量的注入，美国、以色列在中东区域的影响将被进一步“排出”。但是俄罗斯、伊朗阵营是并不是中东的建设性力量，论干仗他们是一把好手，可是要论建设，要给地区带来稳定的秩序，要让中东的产油国家安定下来，他们却撑不起这个责任，这个中东“稳定源”的角色，当今的世界上只有中国有这个资格来担当。所以现在的战斗，其实正是中东形成新稳态的必要过程，而我们早已预定好了这场大戏终点时的角色。夫唯不争，天下莫能与之争。<br><br>　　天道好还，报应不爽。二战后在中东地区插入以色列这个“搅屎棍”的美国也终于要迎来反噬——君以此兴必以此亡。曾经靠以色列震慑住整个阿拉伯世界以此肆意收取“保护费”的美国，终于因为以色列这个“打手”的拉胯而丧失了这个板块的“统治权”，种因得果，理固宜然。<br><br>　　中东的动荡尚未看到能够有平息的那天，但有一点是可以确定的，当尘埃落定的时候，曾经的美国和以色列在这片土地肆虐的痕迹将会被极大的抹除，而世界最主要的建设性力量——中国，将在世界岛的中心成为重要的“稳定之源”。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 19:32:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：内讧！刚刚，美国突然给了以色列一耳光！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278700-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393402">　　简评几句最新热点。<br><br>　　一、美以撕逼<br><br>　　敏感时刻，美国突然宣布对部分以色列人进行制裁！<br><br>　　据美联社12月5日报道，美国国务院当天宣布将对以色列采取一项罕见的惩罚措施。<br><br>　　美国国务卿布林肯表示，美国将对在约旦河西岸制造暴力事件的以色列公民实施签证禁令，以阻止他们进入美国。<br><br>　　布林肯补充说：这些人的直系亲属也可能受到限制。<br><br>　　良评：美以撕逼，利益所致。<br><br>　　如今水淹加沙在即，美以两国在战后如何管理加沙的问题上，意见分歧极为严重。<br><br>　　美国此刻敲山震虎，甚至不惜使用“连坐”，可谓给以色列提前打上一只强力预防针。<br><br>　　二、水淹加沙<br><br>　　据美媒报道，以色列正考虑用海水淹没加沙地道，目前已组装好大型水泵系统。<br><br>　　报道称，该系统有至少5台水泵从地中海抽水，每小时能将数千立方米的水抽入地道，可在几周内将地道淹没。<br><br>　　良评：这招能不能摧毁哈马斯不好说，但肯定会摧垮加沙的生态。<br><br>　　据以色列调查，加沙有至少800条地道，这需要注入天量的海水。<br><br>　　其结果就是淡水被污染、土地盐碱化、建筑及地下管线被腐蚀，造成几乎不可逆的灾难性后果。<br><br>　　可以说，此举丧尽天良，但收效尚未可知。<br><br>　　因为哈马斯又不是木头，面对这种大规模操作，肯定会用火箭弹袭击水泵系统。<br><br>　　地道对于加沙而言，远不止是军事用途，更是极为重要的民生工具，以色列这是要斩断加沙的命脉，彻底断绝加沙人民的后路。<br><br>　　鸠占鹊巢，图穷匕见！<br><br>　　三、美以出现重大分歧<br><br>　　据美媒报道，美国起草了一份战后计划，评判未来让哪方来维护战后加沙的秩序，但以色列并不同意。<br><br>　　报道称，拜登政府花了数周时间起草了一份多阶段的战后计划，计划让改组后的巴勒斯坦权力机构最终接管加沙地带。<br><br>　　美国官员认为“这是对饱经战乱和平民伤亡的加沙最好的选择”，但这一想法遭到了以色列总理内塔尼亚胡的抵制。<br><br>　　内塔尼亚胡早在11月就一再表示，巴勒斯坦权力机构不能管加沙地带。<br><br>　　然而，尽管内塔尼亚胡坚决反对，美国还是认为巴勒斯坦权力机构是最可行的选择。<br><br>　　拜登政府内部会谈提出的愿景是，一旦战斗结束，加沙将进行多阶段重建，先由一支国际部队来维稳，随后由改组后的巴勒斯坦权力机构长期接管。<br><br>　　良评：美以意见分歧的底层原因，还是利益背驰。<br><br>　　以色列方面，迫不及待想要一劳永逸地吞掉加沙。<br><br>　　而美国方面，随着2024年总统大选越来越近，拜登一来需要照顾白左的情绪，毕竟这是民主党的基本盘；此外还担心如果共和党获胜，可能会无脑遵从以色列的意愿，从而激怒美国在中东的阿拉伯盟友。<br><br>　　美以撕裂，渐行渐远。<br><br>　　四、日本对美国不满<br><br>　　近日，美国在”鱼鹰”失事后，无视日方要求继续执飞的举动，引发日方不满。<br><br>　　11月29日，驻日美军一架CV-22“鱼鹰”倾转旋翼机在日本鹿儿岛县屋久岛附近海域失事，日方要求美方彻查事故原因，在此之前停飞部署在日境内的同型运输机，但美军无视日方要求继续执飞。<br><br>　　良评：奴才的宿命，当狗的代价。<br><br>　　五、美国创造可怕纪录<br><br>　　12月5日，英国《卫报》网站报道，美国创造了一个可怕的新纪录：2023年已成为有记录以来大规模枪击案最多的一年。<br><br>　　按照追踪美国枪支暴力事件的非营利组织“枪支暴力档案”的数据，今年到目前为止，美国已发生38起4人及以上死亡（不包括枪手）的大规模枪击事件，而至少4人被击中（死亡或受伤，不包括枪手）的大规模枪击案更是高达630起。<br><br>　　良评：枪炮与毒品齐飞，白左共LGBT一色。<br><br>　　这种异域风情，是一道何其靓丽的风景线！<br><br>　　六、印度股市达到4万亿美元<br><br>　　财联社12月6日报道，印度股市市值周二首次突破4万亿美元大关。<br><br>　　不到三年时间，印度交易所上市公司市值增加了1万亿美元。已创历史新高的印度主要基准股指，今年以来涨幅超过13%，并有望史无前例地连续第八年上涨。<br><br>　　良评：了不起？我们有大A和男足。<br><br>　　七、东部战区发声！<br><br>　　东部战区新闻发言人施毅陆军大校表示，12月6日，美1架P-8A反潜巡逻机过航台湾海峡并公开炒作。<br><br>　　中国人民解放军东部战区组织战机对美机过航行动跟监警戒，依法依规处置。战区部队时刻保持高度戒备，坚决捍卫国家主权安全和地区和平稳定。<br><br>　　良评：12月4日，美“吉福兹”号濒海战斗舰未经中国政府批准，非法闯入中国南沙仁爱礁邻近海域，中国人民解放军南部战区组织海上兵力全程跟监警戒。<br><br>　　从搅局南海，到台海挑衅，正如我在上篇文章中所说：越是冢中枯骨，越怕被人看穿纸老虎本质，哪怕强撑着最后一口气，也要虚张声势，强行碰瓷。<br><br>　　八、中国宣布！全球最大核动力船<br><br>　　日前，在2023年中国国际海事技术学术会和展览会上，江南造船发布了全球最大“核动力船”方案。<br><br>　　这是世界上第一款，也是目前最大的24000TEU级核动力集装箱船设计方案。<br><br>　　该船型长度近400米，令美军“福特”号航空母舰都望尘莫及。<br><br>　　良评：重点在于，该方案是使用核反应堆驱动。<br><br>　　能驱动几十万吨载荷的大船，也就能够驱动大型航母。<br><br>　　华夏海权，未来可期。<br><br>　　历史上的今天：1917年12月6日，芬兰宣布脱离俄国独立。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 13:27:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：大帝去中东搞事情]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278697-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393399">　　中美元首会面之后，地球村最重要的双边关系出现阶段性缓和，其他国家之间也逐渐出现缓和局面，包括但不限于日韩澳等美国盟友和中国实现阶段性缓和。其中最重要的一点，俄罗斯也开始释放一系列缓和信号。<br><br>　　根据中新社12月4日报道，普京在莫斯科克里姆林宫接受21国新任驻俄大使递交国书仪式上表示，俄罗斯愿与所有国家建立建设性伙伴关系，不接受集团对抗。<br><br>　　普京在讲话中指出，世界正处于动荡之中，正在经历一场根本性变革，但其主要发展趋势是：新的、更加公正的多极世界秩序正在取代旧的单极世界体系。作为联合国安理会常任理事国，俄罗斯一贯奉行独立、始终如一和基于原则的外交政策，对与所有国家建立建设性伙伴关系持开放态度，不接受集团对抗和任何违反《联合国宪章》的做法。<br><br>　　——不搞集团对抗意味着，至少乌克兰战争不会扩大化，并且在寻求与西方和解的机遇。当然舆论界也有声音认为，这是普京释放的烟雾弹。过去几年，普京经常释放类似的烟雾弹迷惑对手。然而很快大家便发现，普京这次大概率不是放烟雾弹。<br><br>　　美国彭博社5日报道，普京于6日访问阿联酋和沙特，寻求加强与重要伙伴的关系。<br><br>　　对于舆论界的吃瓜群众来说，普京此举还是比较突然的，主要有两个原因：<br><br>　　其一，这两年普京很少外出访问，尤其是国际法庭签发逮捕令之后。中东那块，俄罗斯根基并不深，只有一个叙利亚堪称是铁杆，但还处于乱世中。美国在中东则是树大根深，有很多军事基地。从对抗的角度来说，普京去中东有一定的风险。既然普京去了，那就意味着风险在降低。<br><br>　　其二，过去的乌克兰战争中，沙特对俄罗斯并不友好。虽然沙特名义上是中立，但实际上偏向于乌克兰。8月上旬，小萨勒曼在沙特的吉达召开了一场名为“乌克兰问题”的国际会议，努力围绕持久、公正、和平解决乌克兰战争达成国际共识。<br><br>　　此次大会上，沙特邀请了包括美国、欧洲、中国、印度、巴西等各大势力参加，也邀请了乌克兰，却没邀请俄罗斯；把俄罗斯各界气得鼻孔冒烟。俄罗斯外交部愤怒地表示，该会议是由西方国家及乌克兰发起、在沙特举行“意在建立反俄联盟”的和平会议，试图拉拢俄罗斯的合作伙伴。<br><br>　　面对不太友好的沙特，普京仍然只身前往，表示俄罗斯确实想改善国际关系处境。那么普京此举的目的是什么呢？俄总统助理尤里·乌沙科夫表示，“这将是一次工作访问，普京首先与沙特王储会谈，然后将前往阿联酋进行工作访问。我们认为这些会谈都极其重要。”<br><br>　　按照俄总统新闻秘书佩斯科夫的话，普京总统对两国的访问将讨论几个重要议题：<br><br>　　1、俄罗斯和沙特的双边关系。<br><br>　　俄沙两国关系原本就稀松平常，有啥好聊的呢？其实还真有一个共同话题，就是他们都不喜欢拜登。<br><br>　　普京不必说，俄乌战争很大一部分是因为拜登。要不是拜登，当初乌克兰颜色革命大概率不会发生，俄罗斯就不用和乌克兰翻脸。要不是拜登强力支持乌克兰，也许俄罗斯在乌克兰的战略规划就实现了。<br><br>　　当初小萨勒曼为了巩固地位，肢解卡舒吉，拜登带着一帮白左，可没少给小萨勒曼上眼药。这让小萨勒曼很不爽。所以小萨勒曼改善了沙特与中国、伊朗等国的关系。<br><br>　　在拜登和特朗普之间，普京也好，小萨勒曼也好，都更喜欢特朗普。其实舆论界很多吃瓜群众也喜欢特朗普。虽然很多时候，特朗普干的很多事看起来就像是真小人，但拜登永远是伪君子，喜欢站在道德制高点对别人指指点点。<br><br>　　2、绕不开的巴以冲突。<br><br>　　以色列和哈马斯的战争，让沙特很没面子。实事求是地讲，沙特并不喜欢哈马斯。因为按照哈马斯的那套逻辑，沙特王室最终也会受到反噬。<br><br>　　但沙特自诩是阿拉伯世界的大哥，以色列去打巴勒斯坦人，沙特又不可能视而不见。小萨勒曼虽然长袖善舞，拉别人开会是一把好手，但对强势的以色列没啥办法。因为沙特真的没啥战斗力，前几年连伊朗小弟胡塞武装都搞不定。所以小萨勒曼很不爽。<br><br>　　对普京来说，巴以冲突是俄罗斯从俄乌战争泥潭脱身的绝佳时机。俄罗斯为表达对巴勒斯坦的支持，又是在莫斯科接见哈马斯代表，又是让车臣接纳了少部分巴勒斯坦难民，也算是赚足了眼球。但由于犹太人在俄罗斯影响也很大，俄罗斯能给巴勒斯坦人的支持有限。<br><br>　　虽然俄罗斯和沙特对巴勒斯坦都没有实质性帮助，但普京和小萨勒曼在一起探讨巴以问题时，可以让地球村觉得两国很重视巴勒斯坦，对巴勒斯坦的帮助很大，可以赚一波人气、刷一波存在感。<br><br>　　3、“欧佩克+”框架内的能源协作。<br><br>　　相比上面两个话题，这个话题更具有实际意义。本质上来说，沙特和俄罗斯都是能源输出大国，算是潜在的竞争关系。每当关键时间点，两国总会打能源大战。比方说苏联解体前夕，沙特配合美国打压能源价格，导致苏联财政进一步恶化。<br><br>　　现在俄罗斯和西方的关系，比冷战时苏联和西方还恶劣。对普京来说，一定要避免和沙特打能源战，因为那样会让俄罗斯经济雪上加霜。好在现在因小萨勒曼和拜登的关系不怎么样，大大降低了沙特配合美国与俄罗斯打能源战的概率。<br><br>　　现在俄罗斯和沙特主导的欧佩克谈合作，有助于改善俄罗斯和沙特的关系，从而改善俄罗斯和阿拉伯国家的关系。俄罗斯的心思其实很明白，能源方面只要不搞恶意竞争就行，通过能源搞好关系之后，就可以打开军火市场。<br><br>　　因为乌克兰战争表现不及预期，俄罗斯武器在国际市场上的份额颇有损失。前几天的迪拜航展上，俄罗斯的军火零成交。这对俄罗斯打击颇大。毕竟长期以来，军火也是俄罗斯主要创汇手段之一。但是如果和阿拉伯国家搞好关系，即便出于平衡考虑，他们也会适当买点俄罗斯军火。<br><br>　　简而言之，普京此次访问中东的关键词：能源，军火与恶心拜登。现在是美国大选的关键时刻，普京和小萨勒曼都希望拜登走人，他们这次见面，其实相当于给特朗普间接打掩护。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 13:24:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[耕战：《平果敢策》：上兵伐谋，攻心为上]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-278696-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393398">　　兵之道：上兵伐谋，其次伐交，其次伐兵，其下攻城。<br><br>　　什么叫上兵伐谋？<br><br>　　上兵伐谋就是在瞬息万变的战局和错综复杂的关系之中准确地拿捏住对手的心理弱点和不利态势，分化其各部分之间的利益，迅速瓦解其战斗意志，从而达到兵不血刃，不战而屈人之兵的结果。<br><br>　　从“1027行动”推进到现在，果敢同盟军在战场上面临的主要的作战对象只剩下两股：<br><br>　　第一，是所谓的果敢四大家族他们的私人武装力量；<br><br>　　第二，是驻扎在老街附近的三个营的敏昂莱非法政变武装的作战力量。<br><br>　　接下来我们就一个一个地剖析这些人，他们的利益和弱点都在哪里？应该怎么样去分化和逐个击破他们。<br><br>　　首先，对于果敢所谓的四大家族的武装力量来讲，这四股人他们的目的和抵抗意志并不一致。<br><br>　　先挑最弱的来讲。<br><br>　　抵抗意志最弱的是哪一股？<br><br>　　我觉得是刘阿宝。<br><br>　　刘阿宝从身份和立场而言，更接近一个商人，而不是一个掌握兵权的实权人物。<br><br>　　对于这样的人来讲，他的抵抗意志一定是最弱的。<br><br>　　商人，就像《让子弹飞》里面师爷的那句话：“不能拼命啊，命都没了，还怎么挣钱？”<br><br>　　因此我判断在整个老街的战局里面，刘阿宝势力所在的地方的抵抗意志一定是最弱的，也是最容易打开的缺口。<br><br>　　对于一个商人来讲，给他一条活路，他绝对不会拼命。<br><br>　　这么一条简单的算式，我觉得任何一个商人都能很快计算出其中的利弊从而作出正确的选择。<br><br>　　同时，刘阿宝的弟弟，刘正琦，也已经被我国警方拘押并向刘阿宝喊话，一个商人，应该听得明白喊话里面什么含义。<br><br>　　而另外一个刘家，刘国玺家族的抵抗意志，我觉得不会比刘阿宝强到哪里去，对于他们来讲，最大的弱点就是2022年刘国玺挂掉之后，已经没有了自己的主心骨，我看不出他们有什么非得拼死去保卫的对象。<br><br>　　第二股可以分化的势力是谁？我觉得是魏家。<br><br>　　对于魏家来讲，他现在面临的是一个非常不利的局面。<br><br>　　我们假设说如果今天留在老街的是魏清涛，而被我国警方拘捕的是魏榕，那么很有可能魏家怎么取舍会有一定的变数。<br><br>　　但是现在的情况是什么呢？<br><br>　　是留在老街的是魏榕，而被我国警方拘押的是魏清涛。<br><br>　　这里面最大的不一样是什么呢？<br><br>　　是魏榕不管现在主管了魏家多大的业务，她终归是个女儿身，而魏家花了最多心血培养的下一代接班人，是魏清涛。<br><br>　　魏清涛已经在中国警方的控制之中，究竟以后是直接拉去枪毙还是无期徒刑，还是带罪立功，取决于魏家在接下来的时间里能有什么样的表现。<br><br>　　我觉得对于魏家来讲，只要能保魏清涛不死，这道选择题会怎么选？不需要用脑子，用屁股也能想得出来。<br><br>　　我想，哪怕是让魏榕去死，来换魏新涛的活，他们也是会毫不犹豫地做出这个选择。<br><br>　　所以，以上两股人，是分化起来难度最低的。<br><br>　　魏家的1006边防营人数在400，加上魏家的家丁1000左右，刘阿宝刘国玺大概3，400人，加起来差不多接近2000人。<br><br>　　如果让他们清晰明白地知道上面的利害关系，这2000人，我觉得不会在老街拼死抵抗。<br><br>　　把这两股人分化了至少能减掉老街三分之一的有效守卫力量。<br><br>　　而剩下的几股力量，一股是明国平掌握的果敢警察营，人数1000人，第二股是白家掌握的果敢民兵大队，1700人，第三股是留在老街的敏昂来政变武装的128营、322营、356营，人数约为2000左右。<br><br>　　在剩下的人里面抵抗意志最强是白家，因为他们已经很清楚，不管怎么样，自己都不会有一个好下场，因此他们是负隅顽抗的主力。<br><br>　　但是不知道白家的人有没有想过，死，其实也可以有很多种方式的。<br><br>　　在白家勾结缅人，把缅人引入果敢之后，果敢沦为了一个巨大的诈骗窝点，危害了无数的中国人，这已经是严重地侵害了中国的利益。<br><br>　　那一张张的人民币，不是钱，是催命符。<br><br>　　那一笔一笔诈骗得来的钱，是无数普通中国人的养老钱，救命钱，血汗钱，这种钱，积攒的不是财富，是天大的罪孽，是要用所谓的四大家族的人头和子孙后辈的命来抵的。<br><br>　　在已经触动大国利益的情况下，曾经主导果敢的白家无论如何都不可能善终。<br><br>　　对于大国来讲，捏死果敢的几个土包子，不会比捏死一只蚂蚁更加困难。<br><br>　　在绝对的实力对比面前，抵抗是没有任何意义的。<br><br>　　几千公里外的一个会议，一张通告，就可以决定他们的生，或者死，根本不由他们有任何选择。<br><br>　　他们早晚会明白，能像明国昌那样自尽，已经是最体面的一种死法。<br><br>　　白家剩下的只有两条路，一是自己死，这样好歹还能体面一点，如果他选择了不体面，那么有一万种方法可以让他整个家族以一种最不体面的方式被连根拔起，渣都不会剩一点。<br><br>　　果敢的历史已经翻开了新的一页，接下来的内容，跟所谓的四大家族，已经不会再有任何关系。<br><br>　　很多人担心果敢同盟军一旦攻击老街会面临残酷的巷战，我觉得这一点我是不认可的。<br><br>　　是的，巷战很残酷，但是我们去看这些残酷的巷战，交战双方无一不都是有着明确的意识形态或者是国家、信仰之间的不可调和的矛盾，因此才会寸土不让，战至最后一人。<br><br>　　而这一点我觉得对于果敢地区来讲是不成立的，说白了，这里面没有什么意识形态和民族宗教信仰之类的不可调和的矛盾，对于那些一个月领几百一千块钱的大头兵来讲，白家怎么死，什么时候死，本质上跟他们关系不大。<br><br>　　白家想给老缅当烈士，随意，但在汉人的史书上，汉奸这个名头，绝对是逃不掉的了。<br><br>　　中国人讲究首恶必办，胁从不问。<br><br>　　白家是首恶，只要白家不存在了，这事也就消停了，他们不需要为那些期货死人而搭上自己的命，不值得。<br><br>　　因此，我觉得像斯大林格勒或者是车臣首府格罗兹尼之类的巷战大概率不会发生在老街。<br><br>　　但是，前提是得让白家手底下的人彻底清楚明白上面的道理。<br><br>　　这就得看果敢同盟军用什么样的方式将上面内容投放给他们，让他们能够看得见，听得见。<br><br>　　拔据点固然重要，攻心之战，同样重要。<br><br>　　此外，白家的负隅顽抗还有一个核心的原因就在于他们觉得敏昂来的政变武装还会帮他们一把，但是当我们仔细地去分析缅甸的整个态势的时候，我们会发现这只不过是白家的痴心妄想，缅人会来支援这个大前提本身就是虚妄的，不存在的。<br><br>　　要知道果敢地区已经是处于缅甸的边陲地带，它离缅人统治的核心区下缅甸已经接近1000多公里的距离，中间是无数的崇山峻岭。<br><br>　　我觉得对于任何一股力量来讲，想要跨越这么远的距离控制这种边陲的地方所需要投入的资源和人力物力，都是巨大的。<br><br>　　对于任何一股力量来讲，投入这么巨大的力量去维系在这个地方的存在，收益在哪里？<br><br>　　此前在敏昂来武装和四大家族控制下的缅北之所以让军头垂涎，是因为他们能通过毒品、电诈和各种非法的活动源源不断地为军头们提供大量的金钱利益。<br><br>　　但是，在电信诈骗已经对周边大国造成如此严重的影响和极其恶劣的1020事件之后，中国已经不可能允许果敢继续以这么一种经济形态来存在于中国的边境。<br><br>　　也就是说，中国绝对不会允许缅北再像之前那样以展开对中国境内的电信诈骗和各种非法勾当作为自己主要的经济收入来源，而且中国也一定会用尽全力来剿灭缅北地区的这些针对中国人的诈骗窝点，这就是中国的底线和态度。<br><br>　　被抓捕拘押在中国的刘家和魏家的两个人出来喊话的内容已经非常清晰，不达到以上的目的，中国绝不收兵。<br><br>　　对于敏昂来这些军头来讲，除非他想当卡扎菲，不然给他1万个胆子，我料他们也不敢再去触碰中国的这条底线。<br><br>　　而果敢地区一旦失去了这些非法收入，不能再像以前那样成为军头们的摇钱树之后，它对于缅甸的那些军头来讲，就是一块鸡肋。<br><br>　　没错，之前我确实在《我，就旗帜鲜明地支持同盟军，怎么了》那篇文章里面提到过敏昂莱政变武装很有可能会跟昂山素季重新进行媾和，从而抽调出2到3个机动师的力量来反扑。<br><br>　　但是，这里面是有两个变数。<br><br>　　其一，昂山素季未必就会如同缅甸的军头想的那样跟他们再次合作。<br><br>　　其二，中国已经明确划定了底线之后，这块地方哪怕缅甸的军头反扑，哪怕能打下来，以后也得按照中国划定的各种规范去运作，缅北不可能再像以前那样用各种非法的生意来提供巨大的经济利益，那他们耗费大量的人力物力兵员资源打下这么一块地方，收益在哪里？<br><br>　　只要明确地让缅甸那些军头知道打下来也没有收益，那么我很怀疑他们还有多大的动力来进行所谓的反扑。<br><br>　　对于敏昂来的政变武装而言，他们去做一件事也是要衡量收益与风险比的。<br><br>　　按照这一次果敢同盟军在“1027行动”之后展现出来的战斗力而言，我不觉得缅甸人能够轻易地再一次啃下果敢地区。<br><br>　　而对于缅甸的那些军头而言，如果没有办法在短时间内解决，甚至是长期把自己的主要兵力全部都拖在缅北和果敢地区，那么，下缅甸一定会有很大的不确定变数，缅甸境内一定会因为下缅甸的兵力空虚而烽烟四起。<br><br>　　核心和边陲，孰轻孰重，这道算术题还是不难算的，如果丢了下缅甸的核心地区，那么这些军头往哪跑？总不会想着自己来果敢地区玩重生之我在老街当军头吧。<br><br>　　对于缅甸的那些军头而言，甚至都不需要文攻武吓，只要清清楚楚、明明白白地将其中的利害关系讲给他们听，我相信再傻的人都应该知道，该不该抽调自己的主要机动兵力来进行所谓的反扑。<br><br>　　何况，果敢同盟军已经控制了滚弄大桥，这是敏昂来的武装力量能够进入果敢的唯一一条陆上通道。<br><br>　　只要敏昂来的政变武装无法重新夺回滚弄大桥，他就根本没有办法去进行所谓的支援。<br><br>　　在陆路断绝的条件下，要把2到3个所谓的机动师的全部作战人员和装备运到果敢地区所需要的空中力量，根本就不是缅甸人现在所拥有的。<br><br>　　在最坏的情况下，同盟军完全可以把滚弄大桥给暂时性地失去功能，一点问题都没有，大不了以后再重新修。<br><br>　　因此，我觉得虽然存在敏昂来这伙人反扑的可能性，但是概率不大。<br><br>　　他们要是能抽得出力量来支援，早就支援了，也不至于说拖到现在连个屁都没有。<br><br>　　而一旦断了敏昂来非法武装支援的念想之后，老街剩下的那三个营的老缅和白家的那一伙人，其战斗力和战斗意志还剩多少是非常让人存疑的。<br><br>　　从老缅用直升机把白家的人重新送回老街之后，白家就应该知道，所谓的支援，不可能再有了。<br><br>　　如果缅人还觉得自己能控制果敢，就不会把他们丢回老街送死，而是一定会至少留着个别白家的人以后再组织一批伪军当傀儡打回来。<br><br>　　白家的人，想明白了吗？<br><br>　　对于现在还留在老街的老缅三个营来讲，我觉得一样可以去分化他们。<br><br>　　从1027行动到现在，我们已经可以充分地看到所谓的这些缅军他们的战斗力和抵抗意志究竟是怎么样的。<br><br>　　果敢同盟军今天已经成功拿下了老街东面的制高点四面佛，距离敏昂莱政变武装在米线沟驻地的直线距离已经不到2公里。<br><br>　　也就是说敏昂来政变武装还留在老街的那2000人，已经处于大量的直射火力的覆盖之下。<br><br>　　在1027行动发起之后，果敢同盟军已经缴获了大量的迫击炮，甚至是重型的多管火箭炮，也缴获了一大批炮弹。<br><br>　　但是我们还没有在战场上看到果敢同盟军对这些炮火来进行集中使用，大家大可以猜一猜果敢同盟军准备把这些炮弹用在哪呢？<br><br>　　我觉得对于被围困的敏昂来政变武装的那三个营来讲，可以实行围三缺一的策略，故意放一条生路，给他们划定一条投降的路线和投降点，只要愿意缴械投降，可以把他们集中起来进行再教育之后放他们走。<br><br>　　而什么是最好的教育呢？就是把他们集中起来拉到制高点去，看那些不愿意投降的敏昂来政变武装的人是怎么被消灭的。<br><br>　　对于那些不愿意投降的人，一定要用最残酷最血腥的办法将他们彻底歼灭。<br><br>　　不管是用重炮轰，还是用无人机搭载大量的汽油、重油喷洒在其阵地之上将其烧成一片火海，都一定要让剩下的人看到抵抗会面临什么样的下场。<br><br>　　要让他们一整晚听着那些从炮声火海之中传来的鬼哭狼嚎来摧毁他们的抵抗意志。<br><br>　　这样，哪怕放回去的那些溃兵以后也不会再有足够的抵抗意志，放回去也是一群废人。<br><br>　　我觉得没必要因为放过这几千缅兵而感到可惜。<br><br>　　只要果敢同盟军重新夺回果敢，坐稳了，以后扩大了地盘，有的是歼灭敏昂来武装的机会。<br><br>　　至于那些放走的溃兵，他们对敏昂来政变武装而言，会是一个巨大的负资产。<br><br>　　因为这些投降过的溃兵，一旦回到腊戍、曼德勒这些地方，把真实的战况带过去，只会引起敏昂来政变武装里面其他士兵更大的恐慌，从而为夺取果敢之后下一步的进军，提供更多的有利条件。<br><br>　　我觉得对于现阶段的果敢同盟军而言，如何在最大限度地保存自己的有生力量的前提下，完整地夺取果敢地区的控制权，才是最重要的作战目的。<br><br>　　而不是说要像网上那些看热闹的人希望的那样打得多么轰轰烈烈，拼得你死我活。<br><br>　　我始终都觉得，对于果敢同盟军而言，拿下老街，光复果敢地区，只是万里长征的第一步，甚至可以说是在未来发展过程中微不足道的一步。<br><br>　　果敢同盟军，完全可以在未来有更大的政治理想和政治追求。<br><br>　　而要实现这样的政治抱负，就得在当下尽可能地用谋略而不是蛮力来解决问题。<br><br>　　只要稳扎稳打，一步一步地夺回果敢，以后有的是鹰击长空，鱼翔浅底，万类霜天竞自由的空间。<br><br>　　最后还是那句话：<br><br>　　我相信，胜利一定会属于果敢同盟军，属于我们每一个炎黄子孙。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 13:23:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>