<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：普京访华时机敏感，巴以冲突叠加俄乌战争，中...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275220-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389903">　　2023年10月17号至18号，中国将在北京举办第三届“一带一路”国际合作高峰论坛。<br><br>　　本次论坛将有140多个国家、30多个国际组织的代表参会。<br><br>　　俄国总统普京确认访华参加本次论坛，并将借此重大国际舞台，开展多边外交。这是俄乌冲突以来，俄国最高层出席的规模最大的一次外交舞台。<br><br>　　除了俄国之外，比较引人瞩目的是越南领导人武文赏也将出席高峰论坛。这表明中越关系依然是越南高度重视和优先发展的外交方向。<br><br>　　2023年9月10日，美国总统拜登在参加完G20峰会后访问越南，美越达成协议，将双边外交关系提升至“全面战略伙伴关系”。<br><br>　　美国拉拢甚至重返越南的意图，明面上是正常外交，但暗中是试图联手对付中国。<br><br>　　越南自古以来就和中国关系密切，一直是中国的藩属国。1407年至1428年，中国明朝永乐皇帝在越南设立了交趾布政司（行省），进行直接统治。后来因为不堪其扰，任越南独立。清朝时期，越南同样是中国的藩属国。在民族独立解放运动时期，中国帮助越南摆脱法国和美国的殖民统治。然而，越南一直对发展中越关系心存疑虑，导致策划多年的“泛亚铁路”“一带一路”都饶开了越南。<br><br>　　2021年底，中国到老挝首都万象的铁路开通，老挝经济受益良多。老挝领国柬埔寨非常急迫想尽快接入泛亚铁路网。<br><br>　　10月16日，柬埔寨首相洪马奈率领柬埔寨政府代表团访华参加高峰论坛。估计中国老挝柬埔寨的铁路将有实质性突破。<br><br>　　中南半岛哪个国家积极参与中国的一带一路战略，谁就有机会融入亚欧大陆共同繁荣的重大机遇。<br><br>　　普京访华前，在接受中国媒体采访时谈到共建“一带一路”倡议与俄罗斯关于发展欧亚经济联盟的设想完全契合，参与国将实现互惠互利。<br><br>　　有些人将其视为中国征服别人的企图，但我们看到事实并非如此。我们看到的是合作的愿望，所以我们欢迎“一带一路”倡议，愿同中国一道共同努力，推进该倡议的实施。<br><br>　　2023年9月初，汉唐智库徐吉军考察俄国期间，在接受今日俄罗斯通讯社的采访时，谈到一个俄国人民普遍关心的重要问题：中俄两国作为重要的伙伴，中国推进的一带一路战略为何绕开俄罗斯通往欧洲？<br><br>　　据俄国媒体人士介绍，俄国人普遍不了解中国一带一路战略的具体部署，所以有了上述的问题。<br><br>　　事实上，2013年，中国提出共建“一带一路”战略构想以来，具体的路线计划和先后顺序一直根据世界局势的发展不断优化调整。其中，地区局势和外交关系是影响规划的重要因素。<br><br>　　中国提出的一带一路战略，一带，指的是“丝绸之路经济带”，是在陆地。它有三个走向，从中国出发，一是经中亚、俄罗斯到达欧洲；二是经中亚、西亚至波斯湾、地中海；三是中国到东南亚、南亚、印度洋。“一路”，指的是“21世纪海上丝绸之路”，重点方向是两条，一是从中国沿海港口过南海到印度洋，延伸至欧洲；二是从中国沿海港口过南海到南太平洋。<br><br>　　显而易见，在一带一路的战略中，北线途经俄罗斯到达欧洲一直在规划之中，只不过种种因素导致推进受到影响。2014年之后，俄罗斯受到欧盟制裁，俄乌局势紧张；2022年，俄乌战争爆发。在这样的局面下，不可能推进相关建设。<br><br>　　一带一路战略陆上北线途经俄罗斯到达欧洲的路线，自古以来一直存在！<br><br>　　20世纪前，中国茶叶的对外贸易，主要通过陆上“茶叶之路”和海上“茶叶之路”与亚洲、欧洲和美洲进行。<br><br>　　陆上“茶叶之路”共有四条路径：一是经中国西域通向中亚、西亚及欧洲；二是经中国蒙古通向俄国；三是经中国东北通向朝鲜半岛；四是从中国西南茶区通向南亚诸国。<br><br>　　“万里茶道”是中国商人在明末清初开辟时期开辟，从武夷山下梅到俄罗斯恰克图，向西直抵欧洲地区的茶叶贸易路线。<br><br>　　中国茶叶在南方通过水路运输汇集到汉口，然后北上，途经河南、山西、河北等省北越长城，贯穿蒙古，经恰克图，到达西伯利亚，然后通往莫斯科、圣彼得堡，然后流向西欧、北欧。<br><br>　　1860年代以后，由于战乱因素，茶叶不再汇集到汉口，而是通过水路经上海至天津，再转向陆路。<br><br>　　中俄茶叶贸易商路，途经大小两百多座城市，全长一万多公里，为蒙古和俄国带来了丰厚的过境商税。<br><br>　　1860年代到20世纪初，俄国商人大批入驻汉口从事茶叶贸易，先后修建了多处砖茶加工厂。<br><br>　　1865年后，汉口的砖茶生产逐渐成了俄商的一统天下。所有俄商在汉口加工、采购的砖茶、白毫茶（红茶、珠兰茶、绿茶），大部分经汉口、上海、天津、恰克图水陆联运运回俄国，也有一部分经海路运往黑海沿岸的敖德萨、巴统以及太平洋各口岸。<br><br>　　到1890年代，汉口的茶叶贸易占中俄茶叶贸易的80%以上。<br><br>　　20世纪初，第一次世界大战和俄国十月革命相继爆发，俄国进入了近十年的战争状态，中俄茶叶贸易迅速衰落，“万里茶道”就此式微。<br><br>　　1937年，日本全面侵华，中国人民全民抗战爆发。苏联向中国提供了大量的军事援助，苏军航空团为保卫武汉牺牲巨大。<br><br>　　1938年10月，武汉被日军攻陷。俄国人全部逃离武汉。万里茶道从此衰落。<br><br>　　国际贸易的兴衰，一直受大国关系和世界局势的影响，从来不可能脱离国际政治而存在。<br><br>　　中俄贸易路线的兴衰，同样遵循上述规律。<br><br>　　2013年3月，中俄两国高层互访交流曾谈到17世纪的“万里茶道”是中俄两国的“世纪动脉”。<br><br>　　2014年，中国和蒙古两国高层交流，提出将推进丝绸之路经济带建设与复兴“万里茶道”有机结合，达成了中俄蒙三国元首会晤机制。从2014年到2019年，中俄蒙三国多次会晤，逐步落实了《中俄蒙发展三方合作中期路线图》《建设中蒙俄经济走廊规划纲要》等成果。<br><br>　　目前，穿越蒙古到达莫斯科，通往西欧的一带一路战略正在推进建设中。<br><br>　　期待中国的一带一路战略，早日为中蒙俄三国带来繁荣和和平！<br><br>　　除了一带一路战略的合作，10月7日刚刚爆发的巴以冲突必然是中俄两国深入交流的话题。<br><br>　　回顾普京总统访华的历史，我们可以发现，每当国际局势处于剧变前夜，普京总统就会访华。<br><br>　　2008年8月8日，北京奥运会开幕式隆重举行。俄国总统普京访华出席开幕式。当天，格鲁吉亚挑起战争，试图争夺南奥塞梯地区的控制权。次日，普京回国应对，十天后战争结束，格鲁吉亚被胖揍，美国北约承诺的支援根本没有兑现。<br><br>　　2022年2月4日，北京冬奥会开幕式隆重举行。俄国总统普京访华出席开幕式。普京回国后，2月24日，俄乌冲突全面爆发。<br><br>　　本次普京访华前十天，10月7日，哈马斯向以色列发动攻击，引爆巴以冲突。时机同样十分敏感！<br><br>　　当前，巴以冲突叠加俄乌战争，中俄实为世界稳定之锚！<br><br>　　无论是俄乌战争还是巴以冲突，中国的态度都是劝和促谈。<br><br>　　不过，所谓树欲静而风不止，中国对和平的呼吁以及对稳定发展的渴望，完全被美国无视。事实上，俄罗斯对北约东扩的强硬反对，同样被美国北约无视。<br><br>　　苏联解体后，美国享受了三十年的事实单极霸权，其实都是中俄无意与美国直接对抗，才给了美国自由发挥的空间。<br><br>　　但是，美国越加猖狂，已经不知天高地厚，令人无法容忍。<br><br>　　2023年10月12日，美国国会“战略态势委员会”发布报告。<br><br>　　这份报告宣称，“美国领导的国际秩序及其所坚持的价值观”正受到中俄的“威胁”。这种“威胁”将在2027年至2035年期间变得严重，因此美国现在需要做出决定，以便让国家做好准备，美国及其盟友必须做好同时威慑和击败这两个对手的准备。美国必须通过扩大常规力量、加强联盟和推进核武器现代化计划，为可能与俄罗斯和中国同时发生的战争做准备。”报告建议美国在亚洲和欧洲部署更多的战术核武器、生产更多的B-21隐形轰炸机和新的“哥伦比亚级”核潜艇等。<br><br>　　对于美国的疯狂战争宣示，普京总统评价说，美国国会委员会关于“为与核大国中国、俄罗斯同时开战作准备”的建议是“一派胡言”。<br><br>　　2023年10月13日，美国防长奥斯汀抵达以色列，就巴以冲突问题明确表示支持以色列。对于巴以冲突影响美国支援乌克兰战场的担忧，奥斯汀狂言美国可以同时支持以色列和乌克兰，他宣称“美国可以一边走路一边嚼口香糖”。<br><br>　　说来搞笑，美国高官似乎除了嚼口香糖走路也打不出什么好的比喻。更不要说中国人随手引用的成语了。<br><br>　　2023年7月，美军印度洋太平洋司令部司令阿奎利诺在接受采访时宣称，随着俄乌冲突的爆发，美国可能已经成为了唯一的全球大国，可以“边走路边嚼口香糖”。<br><br>　　美国高官的言行深度体现了美国文化的粗俗和浅薄。<br><br>　　中国网友一边嗤笑，一边调侃：“小心走路嚼口香糖噎死”！<br><br>　　语言的艺术，其实就是文明的深度。<br><br>　　巴以冲突成为世界局势斗争的焦点，一定程度上压过了乌克兰战场。巴以冲突的重要性与中东局势有关。<br><br>　　2014年俄国应邀进入叙利亚帮助政府军鏖战九年，稳定了叙利亚形势。<br><br>　　中国俄国伊朗三国联合军演连续举行。<br><br>　　2021年，中国与伊朗签署长达25年的全面战略合作协议。<br><br>　　2023年3月，伊利兰世界逊尼派领导国家沙特和什叶派领导国家伊朗在中国的斡旋下，在北京达成和解，两国迅速建交。<br><br>　　中东大和解的进程启动，伊斯兰世界即将实现大团结。<br><br>　　巴勒斯坦独立建国，是伊斯兰世界始终无法逃避的一个关键问题。<br><br>　　以色列依仗美国支持，在中东地区横行霸道肆意妄为，制造多次人道主义危机，完全无视巴勒斯坦人民的生存权。<br><br>　　为了世界和平，为了中东地区长治久安，以色列的暴行必须受到约束。<br><br>　　此时爆发的巴以冲突，必将成为大国博弈的核心话题。<br><br>　　对于俄国而言，实际上是在乌克兰战场采取攻势的一个重要机会。<br><br>　　两个战场如何互动，值得我们关注。<br><br>　　美国和以色列的狂妄自大，无知无畏，必将遭遇反噬。<br><br>　　多行不义必自毙，这是人类历史的规律！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:14:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：以色列炮轰日本，让这段“血色记忆”照进未来！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275217-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389900">　　最近一周，以色列的主要精力放在对加沙地带的围困和狂轰滥炸上。<br><br>　　面对世界各国这次对“巴以冲突的立场和态度”，以色列对大多数国家都只是“颐指气使”或者“高高在上”。<br><br>　　对于联合国或者中国的一些站位“公义劝和”的声音，以色列最多也就表示反对或者“失望”。<br><br>　　唯有面对日本，以色列外长以及以色列驻日本大使都亲自召开记者会硬怼甚至炮轰。<br><br>　　以色列是美国的干爹，日本是美国的奴仆，按道理不会作出以下犯上的举动才对。<br><br>　　我梳理事件脉络，才发现是日本一批“尘封的异端”，让以色列梦回曾经的“惊恐年代”。<br><br>　　这次引发以色列炮轰的，是日本媒体在“政治评论巴以冲突”时，邀请了【重信五月】作为客座嘉宾进行评论。<br><br>　　重信五月在节目中对这次巴以冲突的评论也很“中肯”，她讲巴勒斯坦比作“长期被霸凌的孩子，有权利拿起武器反击，从而引发全球关注。”<br><br>　　大家或许会奇怪，相比较全世界更多鲜明支持巴勒斯坦，激烈抨击以色列的专家声音，重信五月的表态并不出格，以色列为何专门炮轰她和“让她出镜”的日本呢？<br><br>　　关键就在于重信五月的身份，她是名声传遍整个世界，在西方世界被描绘为魔女，在阿拉伯世界却被奉为英雄的【赤军】领袖重信房子的女儿。<br><br>　　重信房子上世纪70年代就在中东领导反犹反美，支持巴勒斯坦建国的斗争，她的女儿重信五月在中东出生，并且在中东接受教育，生活到28岁才回到日本。<br><br>　　因为二十几年的中东生活与学习经历，重信五月在日本继续中东研究和发表论文，成为日本少有的“专门研究中东问题的专家”。<br><br>　　有这样的专业学术背景，按照西方“自由民主，不搞株连”的价值观，没有对以色列恐怖袭击罪行的重信五月，当然可以作为“嘉宾”在日本电视台评论“巴以冲突”。<br><br>　　以色列这次外交部和驻日大使集体破防，是因为对于“恐袭”起家的以色列来说，上世纪七八十年代的“日本赤军”太狠了！<br><br>　　上世纪六十年代末，全世界的革命浪潮从欧洲大陆开始席卷亚非拉地区。<br><br>　　在日本，当年绝大多数日本青年都不像今天这样“低欲望和躺平”，他们热衷参加集会和游行，表达自身的政治见解和诉求。<br><br>　　当时的日本，和绝大多数资本主义国家一样，形成“左右合流反政府”的局面。<br><br>　　上世纪许多国家的共产党，社会主义党派，至今还被西方资本主义国家泼脏水为“反社会反政府”党派，是因为当年资本主义国家，左翼信奉马列和共产主义理念，奉行“毛派”斗争思想的先进青年，以及右翼保守派的“无政府主义”以及极端分子都提出推翻“资本主义政府”的诉求。<br><br>　　可是任何国家的左翼进步派和右翼保守派“推翻政府后”的诉求是截然不同的，他们虽然经常被政府绑定在一起“打压和逮捕”，但本质不是一路人。<br><br>　　这种现象映射到上世纪六十年代的日本，就是左翼的日本共产党，社会进步青年，信仰马列的大学生，以及右翼军国主义复辟的极端保守势力，都公开要求“赶走美军，废黜天皇”。<br><br>　　特别是当时日本全国多地大学生，经常走上街头，高呼政治斗争口号，核心理念是“反帝国主义，建立人民政府”。<br><br>　　当时的日本共产党，马列主义研究会，“毛派”青年们，在推翻帝国主义，废黜天皇之后，要求建立的是“日本人民共和国”，这国名听上去就和他们号召民众的“解放东京”标语，以及许多大学生日夜研读的“小红书”，看上去都“莫名的熟悉”！<br><br>　　当时日本左翼马列和毛派青年们，创办的宣传斗争刊物，就命名《赤军》。<br><br>　　这些青年“片面”但是格外狂热的信仰“武装斗争”理论。<br><br>　　他们认为在日本反帝国主义，反皇权，建设人民政权，只能通过“暴力革命”一条路。<br><br>　　过去几十年，西方政治势力买通舆论以及中国汉奸学者，都阴阳怪气的流传似乎是伟人“武装斗争”理念上世纪在欧美亚非拉的广泛传播，制造了大量的社会动荡和暴力袭击事件。<br><br>　　实际上，上世纪六七十年代，欧洲和日本等国的‘左翼青年’革命道路越走越窄，甚至走到“社会稳定对立面”上，成为西方政权污蔑的“恐怖分子”，还是因为他们学习“武装斗争”理念的途径是不系统的，他们是浅薄而狂热的。<br><br>　　因为缺乏系统全面的引导和广泛动员，这些激进学生只信奉“暴力革命”，却遗忘或者忽略“依靠群众，发动群众”的人民路线，这才是革命成功的根基。<br><br>　　在日本，左翼青年们街头号召“暴力革命”，“枪杆子出政权”成为青年学生的“时尚”，可是从未破圈，从未发动工人农民，甚至这些青年的父母家人都认为他们走上“邪路”。<br><br>　　因为没有“群众根基”，日本赤军最终发展为依靠“暴力袭击”提出“政治诉求”的青年组织。<br><br>　　日本赤军被全世界所知，让以色列五十多年后还“闻风丧胆”，源于几次轰动全球的“劫机与袭击机场”事件。<br><br>　　日本赤军第一次让亚洲国家为之侧目，是辗转三国的“淀号客机”劫持事件。<br><br>　　1970年3月31日，9名日本赤军成员劫持了一辆日本飞机，以机上乘客为人质，诉求是“送他们去朝鲜，进行反帝反美斗争”。<br><br>　　这些年轻人想出国反美作战，在他们的理解中，当时世界，距离日本最近的反美国家，就是朝鲜，所以劫机要前往朝鲜。<br><br>　　围绕这场劫机的“斗智斗勇”绝对比我们见过的大多数好莱坞劫机电影精彩得多。<br><br>　　首先是日本机组人员提出飞机是国内航线，油料不足以支撑飞到朝鲜，利用国内加油的“谈判”，换取了几十名乘客人质获释。<br><br>　　接下来，是飞行员居然利用赤军成员没有出过国，将飞机开往韩国，最终在韩国机场降落。<br><br>　　在飞机降落前，日本和韩国协商，甚至做好了伪装成朝鲜人员，伪装朝鲜欢迎仪式的准备。<br><br>　　可以说，“智商”高到这一步，这些没出过国的赤军青年肯定栽了？<br><br>　　结果赤军青年居然注意到机场周边的“美式军车”以及“黑人士兵”，随后他们机敏的要求接机人员提供朝鲜领袖照片以及领袖像章，这一下迫使韩国露馅。<br><br>　　日本韩国担心强攻造成大量人质死伤，于是三方谈判，赤军青年同意释放所有乘客，日本政府一位外交官作为“替换人质”陪他们去朝鲜。<br><br>　　最终9名赤军青年都成功降落在朝鲜机场，并且余生都生活在朝鲜，日本外交官和机组人员被朝鲜以“人道主义”之名送回。<br><br>　　这次淀号飞机劫机事件，没有造成人员死伤，后来证明赤军青年使用的都是剧组刀具枪械，而这些人也不是“穷凶极恶”的社会盲流，九人除了一个16岁的中学生，其余都是日本各大学“信奉斗争思想”的高材生。<br><br>　　在“淀号飞机”劫机事件成功后，日本赤军成员开始将重心从国内反帝反美，转向全世界“传播革命”。<br><br>　　于是赤军成员们大量来到中东，来到当时全世界“反美的最前线”，他们也成为阿拉伯世界的英雄和坚定盟友。<br><br>　　重信五月“亮相日本巴以节目”，让以色列记起了“世界有志青年以暴制暴”的血色记忆。<br><br>　　“日本赤军”、“爱尔兰共和军”、“意大利红色旅”、“西德红军”虽然都是被西方国家“钉死”的“恐怖组织”，可他们的“罪行”，美国以色列自己在干，他们支持的组织也在干！<br><br>　　“恐怖与否”，区别只在于是否反美！<br><br>　　这次以色列的暴跳如雷，或许是他们意识到如果再次激发全球青年的“革命热情”，“血色记忆”会从尘封历史照进不远的未来！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:10:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：这两张军机照片，让人看到中美最大的不同]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275216-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389899">　　世界真的变了。<br><br>　　看到这两张军机图片，我还是很感慨的，一张是中国的，一张美国的，都出现在阿富汗，但不同的场景，不同的使命，我们从中可以看出，这就是中美最大的不同。<br><br>　　第一张是美国空军的C17运输机，时间是2021年8月，美国军队仓皇撤离喀布尔。当时，成百上千的阿富汗人，围住C17，试图爬上飞机，但C17还是在人群中，强行起飞，浑不顾周边阿富汗人的命运……<br><br>　　这样悲剧性的场景，比当年美国逃离西贡时感觉还要惨烈。<br><br>　　第二张照片是中国空军的运20，时间就在10月15日，两架中国军机，装着大批的救灾物资，抵达了阿富汗的赫拉特机场。<br><br>　　事实上，就在一年前，中国的运20也曾飞赴过阿富汗，运去的也是救灾物资，也是在阿富汗强烈地震后。<br><br>　　两张照片，美国的C17来不及带走人，就仓皇起飞，扬长而去；中国的胖妞运20带着大批的帐篷、羽绒服、折叠床、厚毛毯，援助而来。<br><br>　　我相信，两张照片中人们的心情，也是很不同的。<br><br>　　第二张不用说了，第一张图片中，人们充满恐惧，有一种被始乱终弃的绝望，所以像抓救命稻草一样，试图攀爬上这架美国C17。<br><br>　　这中间，还发生了很多痛心的悲剧。有一架C17起飞时，多名阿富汗平民来不及闪身，被碾压身亡；还有一次C17飞到半空，两个人影，像蚂蚁一样从空中跌落身亡……<br><br>　　他们的命运，其实就跟蚂蚁一样。<br><br>　　需要的时候，美国利用；不需要时，甩手离开。这也成为美国发动的阿富汗战争的最不堪见证。<br><br>　　唉，在阿富汗，美国打了整整20年的仗，花了数万亿美元，从塔利班打到塔利班再上台，最后，美军拍拍手离开了阿富汗。走后，还不忘扣留阿富汗的几十亿美元的救命钱，拒绝还给阿富汗人。<br><br>　　被打烂的阿富汗，挣扎在极度的贫穷和苦难中。<br><br>　　屋漏偏逢连夜雨，船破又遇顶头风。今年10月7日，也就是哈马斯袭击以色列的同一天，阿富汗连续发生两次6级以上强烈地震，2000多人死亡，这是20年来阿富汗遇难人数最多的一次地震。<br><br>　　人们为巴以冲突揪心，但人们忘了，很多阿富汗人，也在死亡的边缘。<br><br>　　阿富汗是山地之国，地震强震多发。记得20多年前在阿富汗工作时，我就曾遭遇过一次地震，当时正在阿富汗外交部采访，突然就看到外交部建筑的一个角，都被震塌了……<br><br>　　最近连续的强烈地震，更非20年前能比。<br><br>　　美国人不管不顾走了，哪管背后洪水滔天。但邻居有难，作为最大邻国的中国，自然要伸出援手。<br><br>　　我看到，中国政府第一时间决定，向阿富汗提供3000万元人民币的紧急人道主义援助。10月15日，两架中国空军运20，就抵达阿富汗的赫拉特，卸下满载的救灾物资，阿富汗人最急需的物资。<br><br>　　在喀布尔，15日还举行了中国第一批救灾物资交接仪式。当着中国驻阿大使赵星的面，阿临时政府灾害管理部代理部长阿洪德感慨：中方提供的人道援助物资非常及时，阿方对此深表感谢，将永远铭记在心。<br><br>　　什么是雪中送炭？<br><br>　　这才是雪中送炭！<br><br>　　在全世界都在关注巴以局势时，在美国军机仓皇撤离2年后，满载着救灾物资的中国空军运20飞机，去了阿富汗。<br><br>　　没有太多的国际关注，但用一些网友的说法，一架带走生命，一架送去希望。<br><br>　　这或许，就是中美最大的不同吧。<br><br>　　就像昨天谈到加沙的光伏面板，也是很感慨的。<br><br>　　加沙是世界上使用太阳能比例最高的地区，可能没有之一。一些学校医院家庭，就靠这些光伏面板在支撑。而这些价廉物美的面板，绝大多数来自中国。以色列倒也不阻碍，毕竟，让加沙人用光伏，总比燃油和天然气更好，而光伏也变不出燃烧弹……唉，世界破破烂烂，兔子缝缝补补。<br><br>　　这个世界，确实变了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:09:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：以色列既是“无土栽培”的，东方超级大国何...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275215-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389898">　　我在第1218期（迁国吧，这是以色列惟一的生路，也是最好的出路）里吹牛过了解决巴以冲突的最终“正确”方案，就是想方设法要劝说以色列迁国，把整个国家从现在的地中海东岸迁走，迁到一个对犹太人更友好的地方去，从此跟巴勒斯坦大兄弟们老死不相往来。<br><br>　　很多人看了那期后，说你这个方案好是好，但完全是瞎扯，根本没有可行性，大家的这种想法我也理解，但是，一方面是接近1000万人口的以色列，另一方面是一千大几百万人口的巴勒斯坦，这种矛盾是无解的，你不像如果是其中一方几十万人口，它强大的敌人一旦兽性大发，把这几十万都屠了，那巴以冲突也就真的就不存在了；当然，虽然以色列装备了几十颗核武器，那些玩艺握在它的手里还真成了一推擀面杖，没用，以色列控制的土地才两万多平方公里，以色列和巴勒斯坦加一起也不过3万多平方公里，以色列手里那些核武器，扔错一颗丢在自己的土地上，先就把自己给核灭了，所以，它的核武器真是吓唬人的，是作死的。<br><br>　　所以，说来说去，巴以要想有个活法，以色列最好迁国，对自己好，对巴勒斯坦好，对全世界好，其实对美国人也好。但这事也得慢慢来，大家慢慢转弯，等到什么时候呢？等到中国人能在这个世界上作主的时候。<br><br>　　巴以冲突几十年，根源到底是什么？有联合国的说法，有美国的说法，也有中国的说法，但我觉得真正的根源大家都没有说明白，那就是，以色列它并不是自然形成的国家，而是一个纯粹硬性矫造的国家，在中国古代这叫“得国不正”，是“无土栽培”出来的假国家。<br><br>　　10月13号，联合国秘书长发言人迪雅里克说，以色列要求所有加沙地带北部的巴勒斯坦民众，以及联合国工作人员，必须在未来24小时撤离至加沙南部。此次冲突爆发以来双方累计死亡人数已经超3200人，当然是巴勒斯坦死的多，以色列死的少，但其实以色列也没少死，已经流露出一种行将末路愈发歇斯底里的亡国之相。<br><br>　　在历史上大多数时间，属于犹太人的标签就是愚昧和狂热，其文化启蒙到19世纪中后叶才开始，直到1930年代，大多数犹太教士仍然拒绝观看飞机飞行，理由是，教法规定“天空不是人可以踏足的领域”。19世纪末20世纪初，犹太人在全球范围面临着不断的种族歧视，所以，当时的锡安主义者，也就是犹太复国主义者认为，只有建立自己的国家，才能在全球范围找到安全和认同感。<br><br>　　一战结束后，巴勒斯坦地区落入了英国人手里，英帝国主义为了控制该地区，找到了当时正四处流浪的犹太人，让他们在巴勒斯坦地区建立犹太人的“民族之家”，强行将巴勒斯坦分割成不同地区，犹太人的建国路自此开始。他们利用自己手里的金钱，在巴勒斯坦地区购置土地，建立社区。到二战时，希特勒对犹太人实施屠杀，更多的犹太人涌入巴勒斯坦，二战结束，英帝国没落，新崛起的美国，为了计取中东丰富的石油资源，终于找到了一个“小弟”——以色列，使其作为在中东的代表人。<br><br>　　1947年11月，联合国大会表决通过了《1947年联合国分治方案》，将巴勒斯坦分为两个国家，犹太人口虽然只占巴勒斯坦人口的三分之一，却获得了一半多的土地。之后几十年，就是巴勒斯坦人一败再败一退再退，从1947年的不接受联合国划分两国的181号决议，梦想恢复阿拉伯人主导的奥斯曼巴勒斯坦，到六日战争后接受181号决议，只想收回1948年第一次和1967年第三次中东战争的被占土地，再到想以1978年戴维营协定，敦促以色列遵守联合国242号决议，直至1993年签署奥斯陆协定，单方面在181号决议分配领土的12%面积上建国，但无论退到哪里，最终都是一切落空。<br><br>　　但对以色列来说，无疑这是一次又一次的证明自己的机会，最重要的是离不开美帝的全力支持，不仅体现在政治上，还体现在军事和经济援助上。美国帮助以色列建立了强大的现代化军队，得以在中东一直保持军事优势，甚至偷偷装备了核武器。美国的援助和投资，帮助以色列建设了现代化基础设施，助其实现了经济繁荣。这都与美国国内的犹太财团有着密切联系，以色列建国正处于冷战时期，美国政客们为了获得犹太财团的支持，皆选择支持以色列。这就是以色列被“无土栽培”出来的一个简单过程。<br><br>　　既然是被“无土栽培”的，虽然长得快，但它仍然没有根系，所以，真想从中东拔掉以色列也并非难于上青天，更是顺天理得人心，而且，这不但顺乎阿拉伯人的天理人心，更顺乎以色列人的天理人心，你以为让以色列一直钉在中东是好事吗？哪一天美国一旦倒灶了，阿拉伯国家会一拥而上，把以色列给撕了，所以，现在的关键是，要让以色列人也知道，有一种方案比钉在这里跟巴勒斯坦人死磕要好得多。<br><br>　　所以我觉得，当年的以色列就是被“无土栽培”出来的，而几十年的事实证明，这最终还是个坏主意；接下来在中国成为超级大国时代，若能把这棵“无土栽培”的恶之花连根拔起，然后还要帮它找到更适合自己的土地，咱别再搞“无土栽培”了，就在美国、加拿大或者澳大利亚这几个对犹太人友好的盎-撒国家，弄一块几万平方公里的土地，把以色列栽下去，这看似荒唐，但其实是人间大爱，按生命至上的价值观，至少可以避免未来几十年里几百万人的死亡悲剧，不是吗？算算吧。<br><br>　　而且，我们中国人就应该拿出这种逆所有美西方既有明规则、潜规则而独行其事的大魄力，人类命运共同体嘛，以色列被拔掉，中东就是阿拉伯人命运共同体了，亚洲就是亚洲人命运共同体，以色列迁到了盎-撒国家，就成了上帝命运共同体了。<br><br>　　我研究中国的成功，有一个非常强大的规律，叫任务导向，我相信绝大多数中国人，虽然你身在中国，享受着中国发展建设的成就，但未必真了解中国是怎么成功的，也未必真了解自己是如何享受到了这份国家的成功，那就是中国在发展自己的经济实力时，一直在给自己设计一个又一个不可能完成的任务，然后去努力完成，就像任正非说的，华为所做的就是不断冲着一个又一个城墙口反复冲锋，最后把每个不可能完成的任务都完成了。那为什么中国以后不能把优化改造国际社会作为一个个任务来完成呢？<br><br>　　以色列既然是”无土栽培“出来的，人造的，当然它就是可以移栽的，就是可以迁国的，但是要由谁来完成这件事？谁有能力完成这件事？这才是最重要的。<br><br>　　当然，最最最重要的一个原因还是，除了让以色列迁国，巴以问题绝对永远无解。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:08:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[哲空空：以色列和美国“见不得光”的17个事实]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275213-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389896">　　第一个事实<br><br>　　1868年，美国政府与南达科他州印第安人原住民签署和约，保证绝不再侵占他们仅剩的那一点土地，后来这里发现了黄金，几十年后，你懂的，这里的原住民差不多死绝了。原住民被灭绝后，美国人在原住民的“圣山”拉什莫尔山上开凿了4座白人巨型雕像，分别是美国前总统华盛顿、杰斐逊、老罗斯福和林肯，这座山被称作“总统山”。<br><br>　　哲空空评：当然，印第安人被种族灭绝，这不能怪美国人，毕竟原住民割头皮，是“恐怖分子”。<br><br>　　第二个事实<br><br>　　以色列游说集团通过游说活动确保美国支持以色列，并迫使美国政客和媒体不敢对以色列的行为进行批评。<br><br>　　哲空空评：说到以色列议题，美国政客的声音基本都是“一边倒”。<br><br>　　第三个事实<br><br>　　美国同以色列的“特殊关系”，以及以色列游说集团对美国施加的影响，在美国是一个禁忌话题。<br><br>　　哲空空评：掩耳盗铃罢了，美国跟以色列啥关系，全世界人民心里明镜儿似的。<br><br>　　第四个事实<br><br>　　美国总统大选时，为得到国家的最高职位，候选人不约而同，都会全力表决心，表达自己对一个外国——以色列的深切的个人承诺。每个总统候选人都会强调，如果自己当选的话，美国将继续信守承诺，无论在任何情况下都会捍卫以色列的利益。<br><br>　　哲空空评：2024快到了。<br><br>　　第五个事实<br><br>　　美国总统有时（克林顿和小布什都说过）会在公开场合表示支持建立一个能够生存下来的巴勒斯坦国家，但这种支持仅停留在口头上，从未付诸于行动。相反，美国对以色列在资金和军火上的实打实支持从来没断过。<br><br>　　哲空空评：所谓口惠而实不至。对于美国，不要听它说了什么，要看它做了什么。<br><br>　　第六个事实<br><br>　　美国前总统卡特良心未泯，写了一本名为《巴勒斯坦：要和平而非种族隔离》的书，他认为以色利在巴勒斯坦实施的政策，跟南非臭名昭著的种族隔离政策并无二致。之后，以色列游说团体开始疯狂抹黑卡特，将卡特公开指责为“反犹分子”，甚至指控他同情纳粹。<br><br>　　哲空空评：犹太人曾是种族隔离的受害者，现在他们成了实施种族隔离的加害者。卡特说句公道话，就被指“同情纳粹”，这就是美国风声鹤唳的所谓“言论自由”。犹太人曾是纳粹大屠杀的受害者，但愿在这方面，受害者不要变成加害者。<br><br>　　第七个事实<br><br>　　接近40%的美国人承认，美国对以色列的支持，是世界各地反美主义的主要原因之一。<br><br>　　哲空空评：美国人民不傻。<br><br>　　第八个事实<br><br>　　以色列游说集团是小布什政府2003年决定入侵伊拉克背后的主要推动力，没有以色列游说集团的影响，美国不会发动伊拉克战争。<br><br>　　哲空空评：本拉登制造“9·11”恐袭，伊拉克却成为被侵略对象，说起来有点黑色幽默，谁又知道这背后是以色列游说集团的“借刀杀人”之计。这次巴以冲突，美国国务卿布林肯发表惊人言论：从人口比例看，哈马斯袭击以色列，相当于10次911事件。<br><br>　　那么，“10次911”后，会发生什么？<br><br>　　第九个事实<br><br>　　从1949年到1965年，美国每年对以色列的援助大约是6300万美元，自1967年6月的“六日战争”开始，美国援助以色列的资金陡增，从1966年到1970年，每年的援助增加到1.02亿美元。1973年的赎罪日战争，美国对以色列的援助更是狂飙到30多亿美元，其中85%是军事援助。1976年，以色列成为美国每年最大外援接受国，该地位一直保持至今。<br><br>　　哲空空评：一个出钱，一个出力（兵）。<br><br>　　第十个事实<br><br>　　美国对以色列的援助，名义上是以贷款形式进行，然后美国放弃偿还贷款的要求。这样一来，按照美国法规，就无需对“贷款项目”进行监督。事实上，以色列是接受美国经济援助的国家里唯一不用解释钱是怎么花的国家。<br><br>　　哲空空评：以色列把钱都花在了刀刃上，铁穹，核武器。<br><br>　　第十一个事实<br><br>　　美国政府向几十个国家施压，要求它们签署《核不扩散条约》，却对以色列暗中进行的大规模杀伤性武器项目视而不见，以色列的核武库充斥大量核弹头，包括原子弹，核炮弹和核地雷。<br><br>　　哲空空评：可以确定，以色列的大规模杀伤性武器绝对不是“洗衣粉”。<br><br>　　第十二个事实<br><br>　　自联合国成立至今，美国一共使用过83次一票否决权（一说是86次），其中有52次是为了偏袒以色列。很多情况下，联合国多数国家认为以色列做得过头了，敦促其撤军，美国就会一票否决。<br><br>　　哲空空评：且看这次美国会不会故技重施。<br><br>　　第十三个事实<br><br>　　1972年，基辛格为斡旋“十月战争”同以色列谈判，在谈判期间基辛格抱怨道：我要求拉宾（时任以色列总理）作出让步，而他说因为以色列是个弱国，所以他不能这么做。因此我给他更多的武器，而后他却说因为以色列强大了，所以他就不必作出让步。<br><br>　　哲空空评：犹太人的智慧，名不虚传。<br><br>　　第十四个事实<br><br>　　以色列宣传说，美国迫切需要以色列与之结盟以打击恐怖主义。事实是，美国之所以有恐怖主义问题，主要是因为它长期以来一直支持以色列所致。<br><br>　　哲空空评：圣人不死，大盗不止。<br><br>　　第十五个事实<br><br>　　美国在中东的主要战略利益是石油，为此它必须防止任何单个国家控制这一地区，如果中东国家中的某一个变得太强大或太具侵略性，美国就可能直接下场发动战争。<br><br>　　哲空空评：匹夫无罪，怀璧其罪，看看伊拉克的遭遇。“直接下场”是特殊情况，一般情况下，美国依靠的是它扎进中东的那枚钉子——以色列。<br><br>　　第十六个事实<br><br>　　犹太人过去在欧洲毫无疑问是受害者，但在过去的100年间，犹太人在中东却经常都是加害者，他们加害的人过去是、如今依然是巴勒斯坦人。犹太人要夺取中东的这块土地作为自己的国家，他们参考的是西方人的历史，即必须对土著居民犯下严重罪行（种族隔离甚至屠杀），否则，就建立不了美国和加拿大。<br><br>　　哲空空评：今天发生在巴勒斯坦的巴以冲突，是美国和印第安人的故事在当代的重演。<br><br>　　第十七个事实<br><br>　　1956年，以色列领导人古里安在世界犹太人大会上说，如果我是阿拉伯领导人，我决不会同以色列达成协议。因为我们夺走了他们的土地。无疑，按照我们的说法，上帝许诺给了我们这片土地，但那跟他们有什么相干？我们的上帝不是他们的上帝，我们来自以色列，这没错，但那是2000年前的事情了，而那对他们有什么意义呢？曾有过反犹主义、纳粹、希特勒、奥斯维辛集中营，但那是他们的过错吗？他们只明白一件事，我们来到这里，偷走了他们的国家，他们为什么要接受那个结果？<br><br>　　哲空空评：这段话道出了巴以冲突的实质，古里安堪称所有巴勒斯坦人的“嘴替”。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:00:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[学爸蛋总：专业恩将仇报四千年，犹太人做到了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275212-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389895">　　10月7日起，新一轮巴以冲突爆发。当天早上，哈马斯向以色列发射了5000枚火箭弹，并派地面武装渗透到了以色列占领区，把以色列打了个措手不及。<br><br>　　以色列虽然很狼狈，但这狼狈是暂时的，一旦缓过神来，必将发起疯狂的报复。类似的情形，已经发生过一次又一次了。<br><br>　　每一次报复，以色列必将进一步压缩蚕食巴勒斯坦人的活动空间。为了蚕食巴勒斯坦的领土，以色列甚至会想方设法制造事端，激怒巴勒斯坦人。<br><br>　　目前，巴勒斯坦人已经被以色列分割包围，囚禁在一个个集中营中。为什么说是集中营呢？因为这里没有进出的自由，没有工作，没有学上，吃穿随时被卡，房子随时被炸，人随时被杀。<br><br>　　2021年5月的那一轮巴以冲突，以色列最毒辣的一招，那就是以色列通过精准轰炸，将加沙地带的50所学校几乎全部摧毁。<br><br>　　没有学校，孩子就没有书读，孩子没有书读，巴勒斯坦就没有未来。正所谓“欲灭其国，先灭其智”。以色列不但炸光了学校，还袭击了很多高级知识分子的住所。这一次，形势可能严峻一些，以色列马上要屠城了。<br><br>　　10月10日，以色列国防部长加兰特说，以色列已经废除了所有战争规则，我们的士兵不会对任何事情负责，不会有军事法庭。<br><br>　　这什么意思呢？就是鼓励以色列士兵放开手脚，想干什么干什么，哪怕把人做成肥皂。以军已经大开杀戒了，对加沙狂轰滥炸，巴勒斯坦曾谴责以军使用了国际法禁止的白磷弹。<br><br>　　目前以色列已经对加沙地带进行了全面封锁，断电、断水、断燃料，30万大军已经在加沙外围完成集结。10月13日，以色列发布了24小时最后通牒。<br><br>　　巴以冲突已经有七十多年了，说复杂也复杂，说简单也简单。我今天看到了个段子，笑着笑着就哭了。因为这表面上是段子，实际上是事实。<br><br>　　其实这段子还可以续写：“为什么不向联合国投诉？”“联合国工作人员已经被打死。”自7日以来，已经有12名联合国工作人员在以色列对加沙地带的空袭中死亡。<br><br>　　然后还有续写：“不要只会仇恨，还要学会反思自己，还要学会理解和宽容……你怎么不说话？”原来以色列阻击手已经打死了他。<br><br>　　正是因为被逼入了死角，也正是这种杀父之仇和夺妻之恨，一些巴勒斯坦人站了出来，以各种手段来反抗以色列的侵略、压迫和屠杀。<br><br>　　实话实说，有些事情挺悲壮的， 比如人体炸弹。大家试想，但凡有一点点以色列那样的武器，何至于这种办法，还没炸死敌人先搭上自己一条人命。<br><br>　　还需要注意，网上哈马斯的负面消息很多。但巴勒斯坦人有推特么？有脸书么？有BBC么？有CNN么？犹太人控制的世界舆论场，有多少信息是犹太人造谣、抹黑巴勒斯坦人的？<br><br>　　前几天，网上广泛流传一个新闻，说哈马斯虐杀了40名以色列儿童。结果最后该消息被证实是以色列媒体捏造的不实消息。<br><br>　　当大家索要证据，以色列总理办公室公布了所谓的“哈马斯斩首、虐杀以色列婴儿”的证据照片，一共三张，然而其中一张照片被网友放到AI制图检测网站上，结果显示为“AI制作”。<br><br>　　并且原始图片也被翻了出来，是一只狗。但是以色列抹黑哈马斯的目的已经达到了，因为“造谣一张嘴，辟谣跑断腿”，已经没有多少人注意到辟谣消息。<br><br>　　在美国控制的国际互联网上，我们很难听到巴勒斯坦人的声音。但是幸好有了华为，幸好有了中国互联网，还是有少量关于巴勒斯坦人、关于哈马斯的消息传递出来。<br><br>　　今天我看到一则视频，当地时间10月7日，怀抱婴儿的以色列妇女被哈马斯武装人员包围，哈马斯士兵说：我们有人性！别担心，没人能伤害你。<br><br>　　虽然不能排除哈马斯也是摆拍，但是至少我们要明白一点，以色列在军事上碾压巴勒斯坦，在舆论战上也同样碾压巴勒斯坦。<br><br>　　无论以色列抹黑巴勒斯坦、美化自己的功力有多高深，一个最基本的事实以色列永远无法解释，那就是为什么要在巴勒斯坦的领土上建国，且不断扩张？<br><br>　　的确，犹太人曾在这里建国，但那已经是三千年前的事情了，两千年前又被罗马人打跑了，一千三百年前，这里已经成了阿拉伯人的家园。<br><br>　　19世纪后，欧洲各国掀起了排犹主义浪潮，一些犹太人考虑找个地方重新建立一个犹太人国家，这就是犹太复国主义运动，其中巴勒斯坦地区是他们认为的最佳选择。<br><br>　　可这时，巴勒斯坦地区已经成了阿拉伯人家园。但是这难不倒犹太人，他们从自己的《圣经（旧约）》中找到了依据，说巴勒斯坦就是他们的“应许之地（上帝答应给他们的）”。<br><br>　　在犹太教里，上帝有至高无上的地位，于是他们就心安理得地拿着《圣经》当房产证用，从全球各地成批返回到巴勒斯坦地区。<br><br>　　这么做合适么？显然不合适。圣经是你的圣经，不是我的圣经，也不是阿拉伯人的圣经。那我们的《诗经》还说“溥天之下，莫非王土，率土之滨，莫非王臣”。<br><br>　　念经谁不会？如果我们翻出先秦经典《河图括地象》的说法：“夏禹所治，四海内地，东西二万八千里，南北二万六千里。”<br><br>　　这意味着夏朝的疆域是四大洋包围的所有陆地。东西1.4万公里，南北1.3万公里，意味着整个亚欧非澳都填进来还不够，还得带上美洲。<br><br>　　如果拿上帝的名义来吓唬人也站不住脚，众所周知，上帝的大儿子是耶稣，二儿子是洪秀全，三儿子是冯云山，四儿子是杨秀清，五儿子是韦昌辉、六儿子是石达开，女儿是洪宣娇，女婿是萧朝贵。<br><br>　　按照《圣经》上帝不偏待人的说法，上帝创造的世界中国至少七分之六的股份。何况上帝是偏爱老四，下凡的时候经常借壳杨秀清。<br><br>　　如果不翻圣经，只说曾在这里住过，难道就可以在这里建国？别忘了，犹太人来之前这里是迦南人（腓尼基人）的家园（现在是黎巴嫩人）。<br><br>　　1947年，犹太集中营的难民，打着条幅来到了巴勒斯坦港口，横幅上写着：德国人摧毁了我们的家庭和家园，你们不要摧毁我们的希望。<br><br>　　巴勒斯坦人接纳了他们之后，他们作为外来户不但不知道感恩，反而恩将仇报，不断动用各种手段，包括整村整村的大屠杀，以蚕食巴勒斯坦人的家园。<br><br>　　代尔亚辛村，是位于耶路撒冷郊外三公里的一个村庄，这里的村民以同他们的犹太邻居和平相处而著称。然而1948年4月10日却成了他们末日。<br><br>　　当天清晨，由大约200名犹太恐怖组织成员，悄悄潜入该村后，使用手榴弹逐户爆破和屠杀。最后还是嫌慢，于是干脆用烈性炸药，直接摧毁了该村。<br><br>　　确认的死者中，至少包括25名孕妇、52名婴儿的母亲，以及60名女孩。他们的目的很简单，就是要让巴勒斯坦人感到恐惧，并搬离这里（给他们腾地方）。<br><br>　　很显然他们的目的达到了。接连不断的恐怖事件，引发了巴勒斯坦人的恐惧，出逃成为一股洪流。短短的几个月时间内，有数十万阿拉伯人逃离了家园。<br><br>　　1953年，沙龙受命组建101特种部队，主要任务就是对付巴勒斯坦地区的阿拉伯人，制造恐怖气氛，进而驱逐非犹太人。<br><br>　　1953年10月14日晚至15日凌晨，101特种部队300人，携带爆破筒、迫击炮袭击了手无寸铁的基卜亚村，杀死了53人，被害者中四分之三是妇女儿童。<br><br>　　1982年9月，沙龙亲自策划和部署了贝鲁特大屠杀，用坦克和装甲车护送黎巴嫩长枪党冲入巴勒斯坦难民营，屠杀了至少3500名巴勒斯坦难民。<br><br>　　……<br><br>　　需要注意的是，犹太人很会唱双簧。有犹太人全世界装委屈，还有犹太人专门干脏活，有犹太人专门洗地。犹太恐怖组织的背后，就是以色列政府。<br><br>　　当恐怖袭击发生后，以色列政府（或其前身） 会进行表面上的谴责。但暗地里窃喜。比如犹太领袖魏茨曼得知恐袭成功时，激动得泪流满面，还真情流露：我情不自禁地为我们的孩子而骄傲！<br><br>　　还有个例子足以说明，犹太人的恐怖活动就是以色列的国家行为。比如组建101特种部队、贝鲁特大屠杀的主谋，后来就成了以色列总理。<br><br>　　对巴勒斯坦人的大屠杀说明，恩将仇报以色列是专业的。我们再说个令人发指的例子。瑞典的红十字会会长福尔克·贝纳多特，冒着危险，从集中营中解救了6000名犹太人。<br><br>　　二战结束以后，他受联合国委派，担任驻中东特使，负责调解巴勒斯坦土地分配不公的问题。调节嘛，就好比媒婆或中介，这边劝劝那边劝劝，这边让让那边让让，这都很正常。<br><br>　　但是对于贪得无厌的犹太人来说，怎么可能会让。所以贝纳多特的调整方案，引起了犹太人的不满，犹太人便起了杀心。<br><br>　　1948年9月17日下午5时许，一辆联合国车队在行至耶路撒冷附近时突然遭遇犹太武装人员袭击，福尔克·贝纳多特身中6弹，倒在了血泊之中。<br><br>　　犹太恐怖分子在当地犹太人报纸上狂妄地叫嚣说：所有联合国的观察员都是外国占领军的同谋，贝尔纳多特不过是英国人和阿拉伯人的傀儡。<br><br>　　还有一位犹太人的恩人——辛德勒，他的晚年也比较凄凉。二战期间，德国商人辛德勒，因为目睹了大量的犹太人被屠杀，他开始思考人生的意义，随后决定想办法拯救犹太人。<br><br>　　他通过贿赂纳粹军官，让自己的工厂成为集中营的附属劳役营，在那些疯狂屠杀的日子里，他的工厂成为了犹太人的避难所。<br><br>　　德国战败前夕，屠杀犹太人的行动越发疯狂，辛德勒向德军军官开出了1200人的名单，倾家荡产买下了这些犹太人的生命。<br><br>　　战争结束后，他的工厂关闭了，还背上了沉重的债务。由于一部分德国人认为他是德奸，另一部分德国人认为他是纳粹，此后他的事业一直没有起色。<br><br>　　他曾希望被他救过的犹太人能够投资他在南美开设的工厂，但响应寥寥。晚年的他穷困潦倒，只能靠领政府救济度日，直到在凄凉中去世。<br><br>　　他活着的时候无犹太人问津，他死了之后又成了犹太人挣钱的工具。犹太人导演斯皮尔伯格把他的故事拍成了《辛德勒的名单》。<br><br>　　这电影骗取了全球不少善良人的眼泪，让斯皮尔伯格赚得盆满钵盈，票房数亿美元，然而他只给了辛德勒遗孀一张五万美元的支票。<br><br>　　1939年，德国纳粹的战车开进了捷克斯洛伐克，有一个犹太人敏锐地察觉到大事不好，马上开始伪造证件，准备逃离。10天后他们一家成功逃到了南斯拉夫，当时他的小女儿才两岁。<br><br>　　然而没多久，南斯拉夫也被德国占领。但是在南斯拉夫人的帮助下，这家人最终幸免于难。当时那个两岁的小女儿后来成了美国的第一任女国务卿——奥尔布赖特。<br><br>　　1999年，美国国内就是否对南斯拉夫采取军事行动展开了激烈争论，担任美国国务卿的奥尔布赖特坚持认为，对南斯拉夫采取军事行动是必要的。<br><br>　　小时候，她亲眼目睹了战争的残酷，也亲历了善良的人们如何保护了她一家，但是她却用战火回报全世界，她的一生贴满了战争的标签。<br><br>　　1996年记者问她道：“我们听说美国主导的对伊拉克制裁导致50万儿童死亡，比广岛还多。这一切值得吗？”奥尔布赖特冷漠地回答：“这是一个困难的选择，但我认为这是值得的。”<br><br>　　如果回顾犹太人的历史，我们发现他们的恩将仇报是有传统的，一部犹太史，就是一部农夫和蛇的连续剧（合集）。<br><br>　　古代犹太人原本住在两河流域，大约在3800年前，他们迁移到了迦南地区，当时称作是希伯来人（渡河而来的人）。这里原本有迦南土著人，迦南土著人并没有驱赶他们。<br><br>　　于是他们和迦南人一起生活在这片土地上。随着时间的推移，犹太人家族兴旺起来，他们就找个了理由，说迦南人有罪，还说上帝把这片土地给他们了，于是他们就开始屠杀迦南人。<br><br>　　后来迦南地区又发生了旱灾，他们不得不前往埃及求助。埃及法老把他们安排在了肥沃的尼罗河下游，供他们繁衍生息。<br><br>　　后来他们跟埃及人闹翻了，原因是埃及人遭受异族希克索斯人的入侵，犹太人一看希克索斯人很能打，就见风使舵当了带路党了，不但不帮助他们，反而趁机落井下石，联合入侵者一起迫害埃及人。<br><br>　　然而他们这次押错了宝，一百多年后埃及人终于赶走了异族（希克索斯人），犹太人一看大事不好，赶紧下跪求饶，埃及人当时多年征战，人口减少，就宽恕了犹太人。<br><br>　　然而犹太人依旧不老实，不从事农业生产，专门从事投机倒把、开设赌场、垄断经营，埃及人忍无可忍，将他们贬为奴隶。<br><br>　　犹太人的苦日子来了，受奴役了几百年。但是《圣经》中，只提埃及人欺负犹太人，绝口不提自己的恩将仇报、落井下石、投机倒把等丑事。<br><br>　　被埃及人奴役了几百年后， 犹太人出了一个叫摩西的人，这家伙从小就聪明绝顶，被埃及王室收留。然而埃及王室一直没把他养熟，他内心一直想把犹太人救走。<br><br>　　摩西假传上帝圣旨，说自己是先知，要带领犹太人离开了埃及，他说迦南才是犹太人的“应许之地”。这段故事就是所为的《出埃及记》。<br><br>　　他们再次来到迦南地区，这里早已经更换了别的主人——腓力斯丁人。这时犹太人又开始扮演《东郭先生》中狼，说自己如何可怜，如何遭到埃及人的迫害和追杀等等。<br><br>　　腓力斯丁人当然是东郭先生了，他们收留了犹太人。犹太人逐步站稳了脚跟，繁衍壮大之后，又拿出了包浆了的房产证——《圣经》，说这是上帝应许之地，又开始驱逐屠戮腓力斯丁人。<br><br>　　后来经过了复杂的历史，犹太人的国家并入罗马帝国，成为罗马的犹太行省，只要按时交保护费就行。然而犹太人趁着罗马东征、兵力虚弱，造反了。<br><br>　　造反没问题，问题是犹太人觉得别的民族都不是人，开始对其他民族的无辜平民进行大屠杀。这件事被罗马历史学家迪奥记录了下来。<br><br>　　结果犹太人这次造反是聪明反被聪明误，虽然罗马东征一时兵力空虚，但罗马帝国却在上升期，当时恰逢罗马的千古一帝图拉真在位。<br><br>　　犹太人的屠杀，激怒了图拉真，于是图拉真抽调两个军团杀了个回马枪，一下子把犹太人打成了孙子。而这时，没有任何民族可怜犹太人了，犹太人成了过街老鼠。<br><br>　　从此以后犹太人开始了两千年的流浪，其中有一支犹太人在宋朝时流浪到了中国开封。宋朝进行了很好的安置，允许犹太人参加科举。1127年宋徽宗还拨款100万两库银，给他们盖犹太教堂。<br><br>　　然而就在同年，宋朝发生了靖康之变，二圣被掳走，北宋灭亡。犹太人再次见风使舵、恩将仇报，主动帮助金国发行纸币，又成为金国的座上宾。<br><br>　　明朝建立后，朱元璋要求境内的犹太人（以及其他外来民族）必须穿汉服、讲汉话，否则一律驱逐。境内的犹太人基本已经融合到了中华民族大家庭。<br><br>　　但是流亡到其他各地的犹太人，依然玩劣不堪。我的说法是有依据的，比如共产主义的鼻祖马克思，他从来不承认自己是犹太人。<br><br>　　1844年，马克思撰写了《论犹太人问题》，其中他评价犹太人，说犹太人的世俗道德观就是自私自利，他们的世俗信仰就是讨价还价，他们的世俗上帝就是金钱。<br><br>　　咱们有一说一，有一万说一万，卡尔·马克思都认为犹太人有严重问题，那犹太人就一定就一定有严重问题。<br><br>　　法国启蒙思想家家伏尔泰点评犹太人说：如果我们以一个民族向上帝的祷词来推断这个民族的性格，我们就会很容易地发现，犹太人是一个物欲很强又嗜杀成性的民族。<br><br>　　不能不说，革命导师、大思想家的眼光就是独到。<br><br>　　为什么犹太人有这样的民族性格呢？我认为跟他们的宗教信仰有关。根据犹太教的教义，因为犹太教坚信，只有犹太人才是上帝的天选之子。<br><br>　　也就是在他们眼中，其他人都不配为人。既然其他民族不是人，那么抢你一点东西算什么？即便是你曾经帮助过我，那也是上帝的安排。<br><br>　　金一南教授曾经去过以色列访问。在以色列军方的陪同下，他登上了以色列人非法占领的戈兰高地，戈兰高地是叙利亚和约旦的领土。<br><br>　　在戈兰高地上，以色列的旅长指了指远处的村庄，自豪地说那个村庄以前是约旦的，现在也是我们的了。金一南教授很诧异，非法侵占还这么理直气壮。<br><br>　　金一南反问，以色列旅长的回答令人震惊，他说：那个村子有温泉，阿拉伯人洗温泉，我们也想洗温泉，所以我们就拿过来了，拿过来我们就能洗温泉了。<br><br>　　旅长还指了指远处的两个山峰说，那两个高地我们也拿下来了。我们大量移民是从欧洲来的，他们冬天要滑雪，以色列冬天没有雪，只有那两个山头上有雪，所以我们也拿过来了。<br><br>　　通过这个逻辑我们可以看出，犹太人没有任何道德观念，更侈谈报恩，只有唯吾独尊的强盗逻辑。指望他们感恩是与虎谋皮。一部犹太史，就是一部恩将仇报史。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:59:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：中东摧毁美以的4大法宝：仇恨，能源，美元，公理]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275210-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389893">　　回到1967年的边境，这是中俄给以色列划下的生命线。<br><br>　　至于是死1千以色列人、1万以色列人、10万以色列人、还是100万以色列人，由以色列自行决定。<br><br>　　不服儿就干！<br><br>　　最后胜利的一定是巴勒斯坦，代价多少而已。<br><br>　　中东拥有摧毁美以的4大法宝：仇恨，能源，美元，公理。<br><br>　　老朱一条条地列：<br><br>　　中东的第一个武器：仇恨：<br><br>　　上张图：<br><br>　　这个十几岁的少年，他几岁的妹妹死在以色列的轰炸之下，少年声嘶力竭的衰嚎着，“我妹妹死了，我的心都碎了，安拉在哪儿，阿拉伯人在哪儿，穆斯林在哪儿”。<br><br>　　孩子，去掉安拉吧，那哥们儿最没用，未来能帮你的，是阿拉伯人，是全球的穆斯林，是你的教义中被视为异类的中俄。<br><br>　　前天，以色列国防军宣布，境内发现了1500多具哈马斯的尸体，他们的平均年龄只有23岁。<br><br>　　10月7日，这群年轻人背上降落伞的那一刻，就没想活着回来。<br><br>　　从天而降的那一刻，他们便已经赢了——他们用自己的生命唤起了世人对这片土地的关注，为加沙露天监狱里的人民划开一道自由的曙光。<br><br>　　这几天，以色列大使馆在微博上各种卖惨，被中国网友喷的把评论都关了。<br><br>　　此前，有跪西族跑到我的后台给老朱科普哈马斯的残暴，老朱只回了一句话，“如果以色列侵占的是我的家园、如果废墟中抱出来的是我的子孙，我比哈马斯残暴一万倍”。<br><br>　　还是那句话，人性是有底限的，厌恶一天五撅的那群货不代表就认同以色列的滥杀无辜！<br><br>　　全球热爱和平的人都在谴责以色列，连一向温和的我国政府，也批评以色列的行为“超出了防卫的范围”。<br><br>　　全球无干的吃瓜群众都看不过眼去了，更何况阿克巴们？！<br><br>　　此刻，仇恨，从加沙外溢，漫过中东，流向地球上每一个有阿克巴的角落。<br><br>　　心怀仇恨的人是不怕死的，更何况还有大神的72处女加持呢。<br><br>　　“舍得一身剐，敢把皇帝拉下马”，未来，地球上每一个犹太人都将生活在风声鹤唳中，哪怕是扎克伯格，某天在街边的比萨店吃饭时，也难保端着盘子的服务员不会突然来个“图穷匕首现”……<br><br>　　下面，咱来数数，历次中东战争以色列跟哪些国家寻下了梁子吧：<br><br>　　1948年第一次中东战争，以色列和埃及，叙利亚，伊拉克，约旦，黎巴嫩，沙特阿拉伯，也门打；<br><br>　　1956年第二次中东战争，以色列和埃及打；<br><br>　　1964年第三次中东战争，以色列和埃及，叙利亚，巴勒斯坦解放组织，约旦打；<br><br>　　1973年第四次中东战争，以色列和埃及，叙利亚，伊拉克，约旦，阿尔及利亚，利比亚，摩洛哥，沙特阿拉伯，苏丹，科威特，突尼斯，巴解组织打；<br><br>　　1982年第五次中东战争，以色列和埃及，叙利亚，巴解组织打；<br><br>　　每一次中东战争，埃及和叙利亚都是主角，这两国与以色列接壤，以色列抢埃及的西奈半岛，抢叙利亚的戈兰高地。<br><br>　　1982年与以色列打仗的那批埃及人和叙利亚人大都还活着，然后你明白，为什么加沙一起冲突，埃及人那么积极了吧？<br><br>　　昨天，美国建议以色列推迟地面部队进入加沙。巧的是，昨天，特拉维夫下了没膝的暴雨，以色列国防部宣布地面部队进入加沙的时间向后推迟一周，如此，正好给了哈马斯重整旗鼓的时间。<br><br>　　打远程，哈马斯只有火箭弹与杀伤力并不大的小型导弹，以色列地面部队进入加沙，打巷战，对哈马斯更有利，他们可以躲在废墟后面放冷枪，可以在公路上埋地雷，可以在废墟中部署反坦克武器，在地道中各种神出鬼没。<br><br>　　埃及不敢向加沙难民开放口岸，就是怕请神容易送神难，如此，由中俄担保，以人道主义的名义，让埃及放加沙人民一条生路，中俄担保战后这些人都将返回加沙，然后，放手哈马斯与以色列打去吧，就算一比十的战损又如何，巴勒斯坦女人的肚皮那巨大的生产力还怕以色列不成？<br><br>　　路边社的消息称，哈马斯向瓦格纳发出邀请，开出了4万8美元的高薪，要知道，瓦格纳在非洲打月薪只有1万4千，在乌克兰打月薪只有1万8，4万8的高薪，瓦格纳睡觉都能笑醒。<br><br>　　想过穷的叮当的也门胡塞拖鞋军和阿富汗塔利班么？这巨大的诱惑，他们恨不得开出个打骨折的价啊！<br><br>　　前5次中东战争，埃及都是主角，这次将换成伊朗，现在就算以色列求和，伊朗也不会答应，原因很简单，伊朗以“为巴勒斯坦主持公道”的名义跟以色列和美国打的话，会有埃及叙利亚黎巴嫩伊拉克等一众中东国家帮忙，错过这个机会，哪天以色列以伊朗有核武器为由打击伊朗，到那个时候，伊朗就只能孤军奋战了，站在这一角度，伊朗出手终是必然。<br><br>　　大家都知道，美国航母战斗群来给以色列助阵了，目的就是为了震慑伊朗。并且，一次来了俩，一个已经到了，另一个还在路上，可是，没有人告诉你美国的航母停在哪儿了。<br><br>　　老朱来告诉你吧，美国的航母停在了地中海东、离以色列海岸线400公里的水域。<br><br>　　问句为什么？为什么要停这么远？<br><br>　　答案是，伊朗的导弹可以覆盖以色列全境。<br><br>　　上张图：<br><br>　　伊朗有一款导弹叫“法塔赫”，老朱不明白为什么伊朗要给这款导弹起这个名字，瞎猜一下，可能伊朗是借这个名字告诉世界，这款导弹就是为巴勒斯坦人民而造的。<br><br>　　老朱有这样的猜测，是因为这款导弹的射程是1400公里，而伊朗距离以色列的海岸线是1000公里，也就是说，美国的航母想要不被伊朗的导弹打到，只能部署到离以色列的海岸线400公里以外的地方。<br><br>　　这款导弹是高超音速的，美国航母自身带的防空导弹是防不住的。<br><br>　　2023年6月6日，伊朗伊斯兰革命卫队航空航天部宣布研发成功。<br><br>　　看时间点，看射程，再看名字，你是不是也开始认为这款导弹就是为这次行动专门研制的了？！<br><br>　　此刻，谁要是问高超音速导弹这种连美国都没能掌握的技术伊朗咋就能掌握了，我只能说，你要这么较真，咱以后就不能一起愉快的玩耍了，因为，如果每件事都需要给你科普的话，会导致我的文章放不出来。<br><br>　　哈马斯把以色列和美国的武器库存消耗一拨之后，伊朗出手，埃及叙利亚等曾经与以色列打过中东战争的国家一拥而上，围殴以色列，到那时，变成火海与废墟的不再只是加沙，而是特拉维夫。<br><br>　　至此，一定会有人提起以色列的核武器。<br><br>　　拉倒吧，就以色列那点国土面积，真动起核来，它就彻底完了。<br><br>　　俄罗斯有核武器意味着伊朗有，巴基斯坦有核武器意味着沙特有。<br><br>　　以色列不用核武器的话，还能保个国家，一旦用了核武器，就彻底从地图上抹去了。<br><br>　　现在的态势已经很明显了，如果没有俄罗斯的支持，伊朗不敢主动挑战老美。眼下伊朗有俄罗斯撑腰，俄罗斯可以在东欧方向上牵扯美国的战略资源，实在不行，朝鲜和中国还可以在东北亚方向上牵扯美国的战略资源，如此，伊朗一旦决定动手，第一个打的不是以色列，而是美国的航母，有且只有先打击美国的航母，才能让一些胆小的中东国家敢一拥而上，群殴美以。<br><br>　　这一次，以色列、美国航母和美国在中东的各个军事基地，问候他们的将不再是哈马斯的火箭弹，而是导弹，大炮，鱼雷、轰炸机……<br><br>　　中东的第二个武器：能源<br><br>　　1973年10月，第四次中东战争爆发，彼时，石油输出国组织（OPEC）为了打击对手以色列及支持以色列的国家，宣布石油禁运，暂停出口，造成油价上涨。<br><br>　　历史数据显示，这一行为让油价从3美元直接窜到13美元，翻了4倍。<br><br>　　想过么，如果现在咱国的汽油价格从8块直接窜到34，将会咋样？<br><br>　　最简单的，便是物价上天。<br><br>　　3天前，卡塔尔警告如果以色列不停止对加沙的轰炸，将停止出口天然气。<br><br>　　能停天然气，就能停石油，卡塔尔能停，中东各产油国就都能停。<br><br>　　如果真打起来，中东与俄罗斯联手搞“能源禁运”，不止美欧的通胀上天，关键是炼钢炼铁，武器生产运输都成会问题，到那个时候，欧美以及以色列，拿啥去打仗？尤其是欧洲，美国好赖自己还有能源，欧洲呢？天天享受烛光里的劈柴煮土豆吗？<br><br>　　中东的第三个武器：美元<br><br>　　美国之所以牛X，很大程度上是因为美元可以做为全球货币流流；美元之所以牛X，是因为1971年布雷顿森林体系瓦解后，美元捆绑上了石油。<br><br>　　想过么，如果中东国家宣布石油结算弃用美元会怎样？<br><br>　　一旦石油与美元解绑，美国这些年印出的天量的绿票子都将回流美国，把美国的通胀顶上天。<br><br>　　如果一旦打起来， 中东国家一边拒绝能源用美元结算，一边狂抛美元美债的，美元还不立马跟津巴布韦币滴血认亲了？！<br><br>　　中东的第四个武器：公理<br><br>　　真理在大炮的射程之内，那是因为没有人主持公道。<br><br>　　现在不一样了，中俄正准备创建一个新的、更加公平公正的世界秩序，在这种情况下，拿以色列祭旗再好不过了。<br><br>　　主持公道，坚持以色列必须退回到1967年的边界线去，国际社会扶持建立起以耶路撒冷为首都的独立的巴勒斯坦国，全球会有99%的国家赞同。<br><br>　　世界是有公理的，哪怕没有人主持，公理一直都在。君不见，这会儿全球范围内，数以亿计的人上街游行谴责以色列支持巴勒斯坦么？连一向喜欢装X跟着美国欺负人的欧盟都看不下去了，开始公开谴责以色列了。<br><br>　　退回到1967年的边界去，全球除了以色列，没几个国家不赞同，哪怕是美国，如果不被拖下水而解决了这次危机，美国也能接受以色列吐出自己这几十年侵占的巴勒斯坦的领土。<br><br>　　以色列不会同意的，它要拼死一搏。<br><br>　　刚刚过去的这8天，以色列毫无人性的屠戳已将伊斯兰世界的怒火点燃，愤怒之下的中东，统一战线会很快形成。<br><br>　　中东各王爷不缺钱，伊斯兰世界不缺阿克巴，以色列不再屠城，哈马斯带着一帮阿克巴们跟以色列耗，以色列继续屠下去，伊朗出手，美国被迫卷入，到那时将发生些什么，请自行脑补。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:56:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：交战方越来越多，以色列向中方求援，中国帮...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275207-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389890">　　围绕巴以冲突，美国内部暴露出严重的不确定性。以色列看似占尽上风，其实存在不小的风险。在这个时刻，以色列想到了中方。而中方，给了一个国际社会没人想的到的答复。<br><br>　　13日，中国外交部长王毅与来华的欧盟外交与安全政策高级代表博雷利在举行中欧高级别战略对话后共同会见记者，期间谈到了当下备受关注的巴以冲突。<br><br>　　对于这次巴以冲突，发生的很多事情可以说刷新了很多正常人的认知。<br><br>　　首先，在初期攻势当中，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动组织哈马斯让以色列吃尽了苦头，以军甚至有一名少将被俘虏，堪称“阴沟里翻船”。<br><br>　　其次，等以色列重整旗鼓，发起的却是完全不对等的军事行动，以色列动员了整整30万大军，将整个加沙地带围得水泄不通就算了，而且投放了超过6000枚的炸弹，巴勒斯坦方面更控诉以色列对当地的巴勒斯坦人，无论是武装组织成员，还是普通的平民，展开了无差别打击，有消息称，以色列甚至胆敢公然违背国际法，动用白磷弹。<br><br>　　再者，美西方的态度令人大跌眼镜。对于这次巴以冲突，整个美西方完全无视了多年来以色列侵占巴勒斯坦领土的行径，反而一味谴责巴勒斯坦。美国及其党羽英国对于以色列发起的种种恐怖战术，不仅没有出手阻止，反而主动派遣航母和其他舰艇进入地中海，阻止中东地区其他国家过问和阻止以色列近乎反人类的行为。<br><br>　　而根据相关媒体人透露，在13日联合国安理会就本次巴以冲突召开的紧急会议上，美国甚至并不赞同由中方提出的，多国响应的有关落实“两国方案”的，能够永久解决巴以问题的方案，相反，美国还派出国务卿布林肯前往中东，不仅表达了对以色列的支持，还主动找上巴勒斯坦总统，试图说服巴勒斯坦听从以色列的要求，将加沙地带的110万巴勒斯坦人在24小时之内全部迁往南部地区，说白了，就是放弃加沙地带，任以色列侵占。<br><br>　　最后，因为以色列的所作所为，交战方已经越来越多，不仅限于巴以，黎巴嫩真主党和叙利亚等，都有介入。<br><br>　　加沙地带并不大，仅365平方公里。围绕这点地区，按理说就算爆发了冲突，说什么规模也不至于很大，国际社会发点声，过问一下也就该降温了。但是本次巴以冲突，就如我们刚才提到的，俨然已经发生了极其严重的人道主义危机事件，而美国更带同盟友，阻止国际社会过问，为此不惜派出航母给以色列撑腰，甚至还让巴勒斯坦认错。<br><br>　　这一切太反常了，国际社会能不关注吗？在这里我们就能够发现本次事件的真相。在美方的支持下，以色列正疯狂地对巴勒斯坦人发起迫害，进而妄图吞并整个加沙地带，国际社会因为碍于美军的威势，绝大部分国家敢怒不敢言。<br><br>　　但是正义不会缺席。如今的以色列，早就不复往日雄风。文恬武嬉之下，以色列的综合优势对比上世纪60年代已经明显下降，近年来以色列屡屡遭到仅3000人规模的黎巴嫩真主党痛打，毫无还击之力就是铁证。虽然以军或许这次可以打赢哈马斯，但这根本说明不了什么问题，须知以色列在中东真正的强敌不是巴勒斯坦也不是黎巴嫩真主党，而是强过它们百倍的伊朗！打个哈马斯都如此费劲的以色列，凭什么打得过伊朗？<br><br>　　更重要的是，就算以色列自己都变相承认，其弹药储备不足了，所以此前才有报道称，以色列向美国求取弹药支持。<br><br>　　而布林肯虽然宣称，首批援以物资已经抵达以色列，但是接下来，美国还能为以色列提供多少帮助呢？综合近期的有关报道，美国在援助乌克兰这件事情上，已经难以为继了。本次访华的博雷利日前也透露美国援乌已经显示出不确定性，欧盟援乌压力加大。显然，美国的家底已经快被掏空，就算现在开启了援以，也很难长久施行。一旦美国也无法援助以色列，以色列打算如何面对中东国家的集体怒火？<br><br>　　以色列不是傻瓜，所以近期以色列方面才不止一次通过以色列驻华大使馆喊话中方，希望看在中以两国的交情上，对以色列提供支持。毕竟中国是当下世界上军事实力最强的三个国家之一，和美俄并称，而且相比于美俄被俄乌冲突消耗严重的局面，中国不仅没有任何消耗，而且工业产能远胜美俄。<br><br>　　但是中国帮不帮呢？开头提到的讲话当中王毅外长就说了，在巴勒斯坦问题上，中方站在和平一边、站在人类良知一边。<br><br>　　大家请注意，王毅外长这番话，以中方的好脾气而言，其实是有点重的。关键在于“站在人类良知一边”，“良知”二字是一个比较感性、抽象的名词，一般是不会出现在国际外交场合的。中方这次提出来，意思就很明确了，这次巴以冲突，某些国家所做的事情，已经不是对或者错的问题，而是已经没有半点人类该有的良知了！中方话说到这个份上，以色列难道还不明白吗？<br><br>　　并且，王毅外长还又一次亮出了解局方案，呼吁落实“两国方案”。其实这一解局方案，中方已经不是第一次亮出了，在国际上也受到了广泛的认可，包括俄罗斯，还有以沙特、阿联酋为代表的中东国家，都表示了类似的看法，认为这是能够长久解决巴以问题的方案。但是问题就在于，美西方和以色列不接受。但现在，以色列看起来占据上风，但以色列应该很清楚，自己如今每多让巴勒斯坦流一点血，就意味着未来中东国家对以色列的报复会越残酷。<br><br>　　既然如此，听从中方劝诫，或许是以色列目前仅剩的求生之道。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:51:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：伊朗向美国施压，中国特使将执行新任务，朝...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275206-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389889">　　巴以冲突死伤惨不忍睹，伊朗绕过以色列直接向美国施压，伊朗的什么话让美国害怕了呢？为什么说朝鲜拨动了巴以冲突的天平？<br><br>　　巴以冲突双方死亡超3200人，以色列30多万预备役箭在弦上，加沙地带已有40多万巴勒斯坦老百姓流离失所，而且以色列还给加沙北部110万平民下达了24小时撤离的死命令。对于巴以冲突目前产生的巨大人道危机，伊朗外交部长近日发出强烈警告，明确要求美国要管好以色列，避免巴以冲突继续升级。而且伊朗还挑明了战争扩大的严重后果，那就是伊朗、叙利亚、黎巴嫩等国家将可能对以色列入侵加沙地带发起联合反击。可以看出，目前的危险局势，离第六次中东战争爆发只有一步之遥，美国如果管不住以色列，只知道派航母给以色列撑腰，是要出大问题的。<br><br>　　而对于伊朗的警告施压，美国有了最新回应，美国已要求以色列推迟对加沙地带的地面进攻，并说开放人道主义走廊应放在首位。怎么看美国这样的表面认怂呢？显然，美国现在完全阻止巴以冲突升级的意愿并不强烈，只是象征性地表示要以色列尽量减少平民伤亡，推迟进攻时间，那么一周后，两周后呢？美国还管得住以色列吗？美国对以色列入侵加沙地带的放纵，很可能将中东再一次推向大规模冲突的深渊，真到了那个时候，再叠加上已经打了一年多的俄乌冲突，世界恐将大乱。<br><br>　　而对于这样危急的国际局势，中国却不能看着以色列和美国这样欺人太甚，特别是本月中国即将举行“一带一路”高峰论坛，中国在欧亚大陆和平与发展这件事上，到底能有多大的号召力，中国现在对巴以冲突的言行非常关键，这将直接影响到世界对中国解决棘手问题能力的信心，中国如果能为避免巴以冲突恶化出一份力，那么即将访华参加“一带一路”高峰论坛的100多个国家，就会更有信心跟着中国一起干。所以这几天，不管是中国外长王毅，还是中国中东问题特使翟隽，都在忙前忙后，在各个场合阐明中国在巴以冲突中的鲜明立场，而且，中国中东问题特使也将于近期访问中东有关国家，尽全力推动停火止暴、局势降温，这是中国人坚定地在履行守护世界和平的承诺。<br><br>　　巴以冲突局势危急，另一方面，美国近日也把我们的邻居朝鲜盯得很紧。美国白宫证实，朝鲜最近几周已向俄罗斯交付了1000多个集装箱的军事装备和弹药，供俄军在乌克兰战场上使用。显然，朝俄军事合作的加强，以及美国接下来会将部分支援给到以色列，这两个重要的因素相加，必定会影响巴以冲突和俄乌冲突两大战场未来的走向：一方面朝鲜对俄罗斯的军事支持，会让俄罗斯在俄乌冲突中变得更加主动；另一方面，有了乌克兰战场上的压力，美国必然也不会让以色列无底线的与中东其他国家对着干，一旦巴以冲突扩大化，美国同时要支援乌克兰和以色列，恐怕是吃不消的。所以朝鲜现在往俄罗斯运武器，其实会影响目前两大战场的局势，也为朝鲜突破美西方封锁，找到了新的突破口。中国也应该抓住两大冲突同时进行的特殊时期，展现咱们中国在中东问题上的影响力，打好“一带一路”这个反击美国霸权的拳头，同时也要为彻底解决台湾问题积蓄更大的能量，创造更多有利的条件。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:50:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：巴以冲突尚未熄火，缅甸境内又发生武装冲突]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275204-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389887">　　巴以军事冲突的突然爆发，不仅让中东地区的阿拉伯国家大吃一惊，而且同样也让中东“小霸王”以色列有些不知所措。以色列情报部门前负责人在接受美国媒体采访时透露，哈马斯武装组织对以色列发动的袭击过于“突然”，是导致以色列初期损失严重的一个重要因素。不过在以色列空军和特种部队的介入之后，以色列成功展开反击行动，最终完成了对战局的全面控制。近日，在召开内阁会议的时候，以色列总理内塔尼亚胡明确指出，以色列军方将以“前所未有”的力度攻击哈马斯，要彻底打垮哈马斯武装组织的反抗能力。而按照以色列国防部长的说法，以色列军队已经全面围困住加沙地带，并且中断了该地区的电力、食品、水和燃料等物资的供应，此举也是逼迫哈马斯主动“出城迎战”。<br><br>　　不过外界注意到，哈马斯的指挥官在谈到本次巴以冲突的时候，强调“基本目标已经实现”，愿意与以色列就可能的停火进行讨论。这一发言也让外界看到了双方停火停战的可能。但是对于以色列来说，这场巴以冲突或许才刚刚开始。目前，以色列完成了30万预备役部队的动员，且美国提供的军事援助也已经抵达以色列境内，所以在完成了第一阶段的军事行动之后，以色列第二和第三阶段的军事行动都将会按照预定的计划执行，即通过这场军事冲突彻底打垮哈马斯和其他巴勒斯坦武装组织，确保巴以边境地区实现“永久的和平与稳定”。正当外界担忧这场巴以冲突是否会持续扩大的时候，中国周边却突然炮声大作。当地时间10月10日，缅甸境内北部克钦邦地区的一处专门收容难民和流浪者的营地突然发生爆炸，造成至少29人死亡。其中还有数十名老人和儿童在这场爆炸中受伤，当地的医疗部门已经对这些伤者进行紧急抢救，确保将伤亡人数降至最低。<br><br>　　而在爆炸案发生后不久，中国外交部发言人也在第一时间作出回应，表示呼吁有关方坚持和平方式解决分歧，避免事态升级，并采取切实有效的措施，确保中缅边境安全。目前尚且还不清楚此次袭击事件的真正原因到底是什么，不过，控制这一地区的克钦独立军高层向外国媒体透露，此次爆炸袭击是缅甸军政府所为，他们发动了一场专门针对难民营的“恶意空袭”行动，才会造成如此大的伤亡。对于克钦独立军的指控，缅甸军政府也紧急发声表态，强调缅甸政府军并没有发动任何针对克钦邦地区的军事行动，这次爆炸事件应该是克钦独立军自己的弹药库爆炸所导致的。换句话说，克钦独立军扔出的这口黑锅，缅甸军政府肯定是不会接的。眼看双方之间的口水仗愈打愈烈，联合国也特意就此事进行了表态，指出平民无论身在何处，都不应成为攻击目标。<br><br>　　在2021年时候，缅甸军方推翻前任政府成立军政府，缅甸全国也进入紧急状态。因为政见不同以及民族、信仰等问题的影响，缅甸多地爆发了针对军政府的抗议游行，不少地方武装组织也开始与缅甸政府军爆发了交火冲突，其中就包括克钦独立军。该武装组织成立至今一直与缅甸政府军处于冲突状态，尽管双方曾达成过短暂的停火协议，但是在缅甸军政府上台之后，停火协议也就自动作废。而克钦独立军控制的北部区域与中国边境接壤，因此克钦独立军在和缅甸政府军交火的时候，范围甚至会蔓延到中国边境地区，对中国当地民众的安全和社会发展造成了巨大的影响。在一些军事专家看来，一旦缅甸内战全面爆发的时候，那么中国的边境安全将会受到极大的威胁，所以这次中国外交部的发言表态在某种意义上来说也是在提醒缅甸各方，你们内战中国管不着，但是绝对不能损害中国的利益和安全。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:48:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：两面夹攻以色列，黎巴嫩真主党是怎么诞生的？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275203-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389886">　　在哈马斯袭击以色列时，另一支武装也在北面对以色列发起了攻击，它就是黎巴嫩真主党。这又是一支什么样的武装？跟以色列有什么仇什么怨？为什么黎巴嫩真主党要策应哈马斯，两面夹攻以色列呢？今天，队长跟想大家简单讲一下，黎巴嫩真主党是怎么来的？它跟以色列又是怎么结下仇的？<br><br>　　巴勒斯坦有一个民族独立组织，叫“巴勒斯坦解放组织”，俗称“巴解”。这个“巴解”在阿拉伯地区，其实是不怎么受欢迎的。现在的哈马斯、法塔赫都是来源于“巴解”，是从“巴解”里分裂出来的。大家可以发现，以色列对加沙搞无差别屠杀，但周边的阿拉伯国家，没有一个愿意开放边界，接收加沙难民。在俄乌战争时，乌克兰跑出去1000多万难民，都被欧盟国家接收了。可为什么加沙难民没有阿拉伯国家愿意接收呢？<br><br>　　核心就在于：风险太大了！<br><br>　　在接收巴勒斯坦难民方面，很多阿拉伯国家都吃过大亏。第一个是约旦。当时，约旦占领了耶路撒冷、约旦河西岸，就接收了很多巴勒斯坦难民，“巴解”的大本营也设立在约旦。后来，耶路撒冷、约旦河西岸被以色列抢走了，“巴解”却依然盘踞在约旦。这些人以约旦为根据地，跟以色列打游击战。“巴解”攻击以色列，以色列就攻击约旦，导致很多约旦平民死亡，约旦国王已经放弃了对以作战，自然也无法接受被以色列打。<br><br>　　约旦打不过以色列，但赶走“巴解”还是可以的。只要赶走“巴解”，约旦就不会挨以色列的打了。因此，约旦国王就排挤“巴解”，但也没有来硬的，而是选择软硬皆施。软的是，愿意留在约旦的巴勒斯坦难民，就发约旦护照，可以加入约旦，以后在约旦做良民，好好生活。硬的是，不愿意留在约旦的，就必须滚蛋，离开约旦。<br><br>　　“巴解”手里有枪杆子，见约旦国王这么不给面子，就制定了一个“大胆的计划”：推翻约旦，鸠占鹊巢！可惜的是，计划败露，被约旦国王成功扑灭了政变。这时，“巴解”就在约旦待不下去了，转移去了黎巴嫩。<br><br>　　黎巴嫩是一个高度多元化的国家，面积只有1万平方公里，人口300万，却有260多个政党和武装组织。它曾是法国殖民地，首都贝鲁特被誉为中东小巴黎，是一个非常富裕的国家。莱肯超跑就是黎巴嫩制造的。黎巴嫩国内主要有四股势力，第一股是黎巴嫩政府军，第二股是基督徒组建的基督教长枪党，第三股是穆斯林派武装，第四股就是叙利亚驻军。<br><br>　　其中，长枪党是亲以色列的，而在穆斯林武装中又以“巴解”最为强大。那时候的“巴解”游击队只有2.5万人，却有300辆坦克、300辆装甲车以及火炮1100门。“巴解”进入黎巴嫩以后，就参与到了黎巴嫩的党派竞争中，并激化成了武装斗争。“巴解”与长枪党势不两立，斗得不可开交，引发了黎巴嫩长达20年的内战。<br><br>　　以色列则在1982年，趁乱出兵黎巴嫩，占领了黎巴嫩的半壁江山。基督教长枪党在以色列的支持下，对穆斯林展开了大屠杀，无数伊斯兰教徒沦为难民，其中就有60万什叶派难民。<br><br>　　这些人家破人亡、妻离子散，像狗一样流浪，没有工作，没人管没人问，美好的生活因以色列的入侵而顷刻消失。<br><br>　　为了赶走以色列占领军，夺回家园，伊朗帮助黎巴嫩建立了真主党武装。也就是说，真主党武装成员主要来自于第五次中东战争中，遭到以色列迫害的黎巴嫩伊斯兰什叶派难民。<br><br>　　他们在伊朗接受训练，由伊朗出钱，出武器，目标是驱逐以色列占领军，夺回故土家园。真主党领袖法德拉与伊朗最高领袖哈梅内伊是相识30年的故交，双方关系极为密切。和哈马斯相比，真主党的武力值更加强大，不仅有火箭弹，还有弹道导弹和C802反舰导弹。<br><br>　　C802是中国制造的一款反舰导弹，被出口到伊朗。伊朗拿到货后，对C802进行了仿制，又援助给了黎巴嫩真主党。在实力上，真主党要比哈马斯强大得多。<br><br>　　真主党拿了伊朗的钱，自然也要为伊朗办事。在此次袭击中，我们就可以看到，哈马斯、真主党、胡赛武装、叙利亚的背后，都有同一个金主：伊朗。<br><br>　　当以色列宣布，要对加沙发起地面进攻后，伊朗也警告以色列：“伊朗不会袖手旁观，准备介入加沙战争。”其实，伊朗早就介入了。甚至可以说，哈马斯发动的“阿克萨洪水”行动就是伊朗在背后一手支持的。表面上看这是哈马斯与以色列的对抗，实际上是以色列与伊朗的对抗。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:47:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：美国忙于战争，中国推动合作，大国竞争高下立判]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275202-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389885">　　按美方说法，世界已经进入了大国竞争时代，中国是最大的对手。未来10年，是中美竞争重构世界秩序的关键时期，也是世界未来的十字路口。然而，美国却忙于发动战争，而中国则忙于推动合作，战略上孰优孰劣高下立判。<br><br>　　从奥巴马时期把中国视为“利益悠关方”，到特朗普时期中国就成为了“最大的潜在威胁”。而到了拜登政府，中国就又变成了“最大的挑战者”。美国对华围都遏制也就不断升级，中国的国际地位也就被美国不断拔高。<br><br>　　尽管美国一直想以实力地位领导世界，可也不得不承认“后冷战时代”也就是美国霸权时代已经结束。大国竞争已经被美国定义为了“时代的主题”。<br><br>　　然而，当美国提出要与中国“竞争”重构世界秩序的战略优势的时候，却把打压遏制当成了竞争的手段。同时，也企图通过发动战争的形势筑固霸权地位和争取战略上的主动权。<br><br>　　不仅对中国进行军事挑衅和威慑，更是忙于发动战争。乌克兰代理人战争还没有打出个结果，如今又忙于介入甚至是拱火中东战争。<br><br>　　不知道是美国绝对的自信还是出于无奈？同时打两场战争的美国真的还有能力与中国展开非常非常激烈的“大国竞争”吗？<br><br>　　乌克兰战争是美国总统拜登直接拱火的“成果”，原本是想借一场代理人战争削弱和拖垮俄罗斯，可目前看来，显然是被普京来了个将计就计。尽管目前处于僵持状态，可整个乌东地区都在俄“觊觎”之中。打的时间越久，俄对乌东的领土要求会越大。以巨大的代价换取第涅伯河以东的大片领土也是非常划算的。<br><br>　　乌克兰战争打了600多天，俄没有拖垮，美欧自己先坚持不下去了。眼看着对乌克兰的支持难以为继，如今却又暴发了“巴以战争”。<br><br>　　巴以战争看似与美国无关，实际上美国才是罪魁。如果不是与美国的关系特殊，如果没有美国这个坚强的后盾，以色列也不敢如此大胆在中东不断进行战争行动和挑衅。<br><br>　　正因为以色列清楚，只要开战美国必然的支持和参与，所以才有了目前这个非常紧急的状态出现。<br><br>　　乌克兰战争，是美俄都不能输的战争。尽管目前的重点在巴以战争，可乌克兰美国也绝对不能不管。<br><br>　　尽管美国会施压北约或欧洲国家继续向乌提供武器，可欧洲国家已经是能力有限了。或许会借机抛弃乌克兰。一场俄罗斯绝不会认输的战争，或者说一旦俄输了就会引爆核战的战争，对欧洲来说真的是有害无益。<br><br>　　乌克兰这一轮大反攻的失败，意味着也坚持不了多长时间。而就在这个关键时刻却又不合时宜的爆发巴以战争，泽连斯基除了着急之外也只能是着急，崩溃只是时间问题。而拜登恐怕也只能硬着头皮从牙缝了挤出点“口食”给乌克兰了。<br><br>　　巴以战争一起，拜登第一时间就激进的表态，且第一时间就做好了战争的准备。如今一个航母打击群已经就位，另一个打击群也在路上。无条件的支持，就等于是要无条件的参战。<br><br>　　尽管首要的是威慑中东各国不得轻举妄动，可能否威慑得住还真的说不好。尽管伊斯兰世界各国有顾虑，可随着加沙人道主义灾难的加剧，介入战争的武装会越多。最终很可能是形成群殴以色列之势。<br><br>　　目前，除了美国之外，几乎所有的国家都强烈的呼吁停火止战。绝大多数国家都在指责以色列在制造更大的人道主义灾难。<br><br>　　虽然北约欧盟以及欧洲大国第一时间就站出来指责哈马斯和支持以色列，可目前也都改了口。欧盟安全事务高级代表博雷利对以色列的公开指责，令冯德莱恩不敢再发声了，这意味着欧洲不会跟着美国介入战争之中。<br><br>　　如果以色列对加沙进行大规模地面进攻，会引发重大的人道主义灾难，那就很可能引发伊斯兰世界的同仇敌忾。<br><br>　　也或许，以色列有可能直接攻击伊朗这个最危险的敌国。而美国也早就想摧毁伊朗的军事力量，这样美国有可能重陷中东战争陷阱。<br><br>　　不管怎么说，目前美国首要面对的是乌克兰和巴以两场战争。重要的是，以色与伊斯兰世界的关系会重新出现大倒退。而伊斯兰世界对美国则肯定是会更加疏远。无论如何，中东的地缘政治都会进一步去美国化。<br><br>　　即使美国不完全失去中东的战略控制权，中东也将成为美国的一大战略心病。美国的全球战略恐怕是要断链崩盘了。<br><br>　　尽管是哈马斯大规模攻击以色列在先，可美国的拱火态度和行为，显然会制造更大的人道主义灾难，已经引发了世界普遍的不满，美国的秩序和价值观必然会引发世界的重新审视，会强化世界建立新的没有美国霸权的更能体现平等的秩序的紧迫感。美国还想独霸世界就更难了。<br><br>　　而就在美国忙于穷兵黩武的拱火和发动战争的时候，中国却在发力推动对外合作大局。<br><br>　　当世界第一大经济体忙于拱火战争，当世界上最大的联盟欧洲左顾右盼无所事事，当世界经济复苏严重乏力的时候，中国这个第二大经济体第一大贸易国，经济复苏的第一大引擎，自然就是合作的最佳或唯一对象国。<br><br>　　上合金砖的扩编，意味着越来越多的国家愿意加强对华合作。金砖热也好，全球南方热也罢，意味着发展中国家或非西方国家抱团取暖共同推动世界发展和治理的愿望是更加的强烈。<br><br>　　一带一路高峰论坛将在北京举行，这被视为是中国最重要的主场外交。<br><br>　　随着一带一路建设取得的巨大成果，越来越多被赋予了地缘意义。这是一个不带附加条件不体现霸权的平等的合作体系，代表的是新的世界合作发展和治理新理念。对推动世界秩序重构具有非常重大的意义。<br><br>　　这一次高峰论坛，将有来自140多个国家、30多个国际组织的参会。还有许多的国家领导人参会和访问中国。<br><br>　　本届论坛的主题是“高质量共建‘一带一路’，携手实现共同发展繁荣”。重要的不是总结和展示过去的发展成就，而是进一步推动“共商共建共享”的新起点。这意味着一带一路合作向更深更广的方向发展，着力于以此推动世界发展和治理体系的重建。<br><br>　　美国拱火战争，是为了展示美国的霸权，是为了让世界接受美国霸权或美国例外美国优先。而中国推动合作是为了让世界抵制和削弱霸权，是为了建立更加平等相互尊重合作共赢的体系。<br><br>　　忙于战争或陷入战争泥潭的美国，自然是无暇顾及自身的发展，也无力推动建立新的合作体系，可以说是遏制自身的发展为代价。同时也是在严重消耗自已的实力与信誉，这与中国推动的世界合作形成鲜明的对比。<br><br>　　或许是出于极端的自信，自信能够继续统治世界，自信到坐等中国快速的追赶。更或许是出于严重的无奈。美国自身已经发展到了极限，只能通过打压对手搞乱世界的方式阻止世界发展进步，阻止中国快速发展。<br><br>　　冷战后是美国最强大的时代。在这种情况之下美国的独霸世界战略都失败了，在世界局势已经发生巨大变革的时候，还想赢得重构世界秩序的战略优势，还想继续独霸世界，那就更不可能了。<br><br>　　美国自身的发展在严重的放缓，美国的霸权在严重削弱，美国的实力在严重消耗，美国的联盟在严重的分裂，世界局势在朝向不利于美国的方向演变。此时的美国还在忙于拱火和发动战争，这等于是严重的自残。<br><br>　　尽管战争严重破坏了世界局势对中国也会产生不利影响，但却有利于中国推动建立新的合作和全球治理体系，中国更顺应世界变革的潮流。虽然实力有差距，但实际上中国已经占据了大国竞争的优势地位。赢得重构世界秩序的大国竞争是当仁不让了。中国建设现代化强国的步伐与世界秩序重构的步伐同步，中国建成现代化强国之日，就是世界新秩序和新时代到来之时。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:45:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：基辛格预言与走向]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275198-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389881">　　一、世界经济格局的嬗变前景<br><br>　　目前通胀导致的物价上涨是全球性的，欧洲的通胀比美国还厉害，欧洲主要国家德国、法国、英国、意大利的通胀都在百分之十位数，与欧洲关联度比较高的中东国家通胀率大概在20%以上，典型的是埃及、突尼斯这些北非国家，西亚洲黎巴嫩、土耳其、约旦、伊拉克通胀更加高，导致这一轮通胀的原因是作为世界货币的美元的多轮加息，特别是采取自由浮动汇率的国家，个个通胀高企。比如埃及、突尼斯的通胀导致的物价几乎上升一倍，埃及现在一个鸡蛋价格大体在5-8人民币左右，后果是什么？居民生活成本上升导致社会不稳定、生产成本增加导致制造业萎缩，就业率下降，所以中东各国除几个石油输出国外，政府都面临巨大压力，这种压力下非常容易导致冲突产生。某种程度来说，巴以冲突也与此有关，是央撒集团的另外一个势力策划、刺激产生的结果。<br><br>　　新巴以冲突现在背景下英美拼命压制伊斯兰世界不得参与围殴以色列，但随伊斯兰世界不稳定增加，英美持续压制的效果就会因为伊斯兰世界各国的内部不稳定导致被动参与到巴以冲突中，所以如果以色列如果不能快速解决哈马斯问题，美国的两艘航母战斗群是压制不住伊斯兰世界冲动的，世界进入多事之秋。<br><br>　　看到拜登的最新发言不允许犹太人占领加沙地区，是巴以冲突破坏了拜登政府计划，央撒集团的另外一个势力与欧洲资本现在想做的就是与俄罗斯媾和，而且由于俄罗斯经济受到重创，这股势力认为现在与俄罗斯媾和应该代价最小。而拜登政府幕后的人，特别是金融资本集团与能源集团认为现在美元加息效果还没有充分体现，能源集团认为利益没有最大化 ，军工复合体集团认为乌克兰战争应该再升级，两股势力目前斗得非常厉害。<br><br>　　由于乌克兰战争导致的欧洲经济下滑、制造业、资本外溢欧洲慢慢进入不稳定的可能性越来越大，作为世界第三大市场的欧洲如果出现问题，那么世界多热点爆发是迟早的事，目前美国极端右翼分子已经放风第三次世界大战的事了，所以当前局势还是非常危的。<br><br>　　美国面临的金融市场震荡已经蔓延至欧美多国，美国政府和美联储采取措施救援，只是损人不利己的胡乱加息，整个世界都乱套了美国也不可能一枝独秀！<br><br>　　如果不是因为中国作为世界制造业中心的作为，世界经济早就瘫痪了，实际上作为“世界之光”的中国实际是苦苦支撑世界经济发展的发动机。<br><br>　　拜登政府目前的加息只是暂时的应急手段，对根本问题没有真正的解决，美国此刻正处于加息、通胀和银行破产的夹缝中，进退维谷、痛苦挣扎，已经陷入螺旋式下降局面，从事件的诱因、本质和未来发展趋势来看，这波风波可能不仅仅是2008年次贷危机那样的规模，而更可能是一场美国难以阻挡的灾难性巨大风暴。<br><br>　　这场世界经济格局的嬗变正在加速。<br><br>　　二、基辛格预言与乌克兰战争、巴以冲突<br><br>　　乌克兰战争爆发后显示的是美国控制力与影响力的下降，这也是哈马斯突袭以色列的主要原因。乌克兰战争基本是整个欧洲都参与其中，北约除没有明确参加外，在乌克兰参战的北约军人人数已经是两个集团军规模，除核武器没有使用外北约支持乌克兰的武器规模非常庞大，俄罗斯顶住了北约进攻后，特别是弹药不足的局面反而拴住了美国手脚。<br><br>　　乌克兰战争爆发后老狐狸基辛格担心四个局面：如果乌克兰战争不能早日解决，北约不能取胜把俄罗斯消耗到解体乃至全面失败，将可能发生四个局面，第一以色列可能受到围攻，第二是北约在乌克兰战争中失利将导致俄罗斯反攻，俄罗斯通过打擦边球威慑东欧国家离开美国，第三日本军事化加快并通过野心策划把美国拖入东亚战争，第四伊朗崛起重塑中东版图，后清除美国在中东势力、代言人，打通什叶走廊，同时在2025年后发展核武器。<br><br>　　随基辛格预言中的第一个出现，美国精英阶层现在非常慌乱，目前第一要务是据止伊斯兰世界围殴以色列局面发生，这是英美在地中海采取集体军事预防行动的原因。<br><br>　　有朋友可能奇怪基辛格为什么没有预言中国的行动，实际是基辛格已经不敢去预言了，单单以上前三个局面产生就够美国受的了，基辛格只是采取隐晦的预测--日本挑起东亚冲突，而不是直接刺激中国，基辛格对中国的了解比美国精英要清楚的多。他知道俄罗斯军事表现已经能去掉北约半条命了，如果中俄联合，再利用波斯野心去撬动中东地缘板块，美国只能四处堵窟窿而疲于奔命。<br><br>　　美国大员络绎不绝的来华访问实际是想稳住我国，又怕稳不住又采取了威慑、恫吓结合的战略，只能说美国新一代政客要比基辛格稚嫩的多，太不了解中国了。<br><br>　　三、中美进入平衡、均衡阶段，中守美进攻性的态势正在悄悄发生变化。中国不会因为美国这种儿科级别的威慑恫吓改变战略方向，而是采取稳打稳扎的战略。<br><br>　　有朋友看到美国发动贸易战、金融战、宣传认知战、地缘博弈、技术战以来美国没有讨到便宜，认为我们可以轻而易举的打败美国野心狼，这种观点是要不得的，因为二战以来美国基础投资几乎没有进展，但军事投入从来没有减少过，它的存量仍然是我们不能比拟的。<br><br>　　抗日战争时期毛主席最著名的论著是《论持久战》，在当下世界格局无序化加速、新旧国际秩序交替、新的世界秩序还没有形成，旧的国际秩序在霸权帝国加持下，世界更加动荡，任何想一蹴而就的想法都是不现实的，建国70多年取得的成果不允许我们冒进轻举妄动，而是待机以出，在最有利的时候出手。<br><br>　　目前虽然美国被消弱，美国陷入衰退，同时现在美国由于缺乏战略家导致拜登上台以来连续出台错误政策，美国内斗加剧，但目前的美国仍然是世界第一大国，此消彼长过程中，我们要寻找有利时机。<br><br>　　第一美国的霸权体系仍然相对完整。第二美国在全世界密布的军事基地仍然具有强大的威慑力与战斗力。第三欧洲与美国仍然合穿一条裤子，矛盾没有激化。第四美国对仆从国的调动能力仍然存在。第五美国的金融控制仍然强大。……<br><br>　　不承认以上问题未来会吃亏。<br><br>　　论持久战是1938年完成的，到了1941年也是中国抗日战争最危险的时候，所以毛主席的论持久战成了当时中国的抗日子南，让我们度过了最困难最危险岁月。这个论著对今天仍然有指导意义。<br><br>　　由于时间问题，这个话题下期详细叙述。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:41:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：​巴以冲突是否会演变成第六次中东战争？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275194-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389877">　　巴以冲突是可以说是近来国际上最为热议的话题，但国际的目光聚焦在巴以冲突并非是因为二者的矛盾本身和此次爆发的热战，而是冲突背后的影响。<br><br>　　打仗如同打架。<br><br>　　常打架的朋友都知道，人与人爆发争执甚至大打出手，总要先摸摸自己口袋有多少钱，看看对方实力如何，背景怎样。这三个要素可以说缺一不可，不然即便第一巴掌偷袭成功，最终吃大亏的还是自己。<br><br>　　人与人之间的冲突尚且如此，何况是国与国之间。巴以冲突便是最为典型的案例。国际社会之所以关注此次巴以冲突，是因为背后有着复杂的地缘政治背景。<br><br>　　之前我们提到打架要看三要素，国与国之间打仗也要看三要素。<br><br>　　人与人打架第一看是口袋里有没钱，而相对于国家来说，就是与他国爆发冲突是否符合本国利益。<br><br>　　战争实质上就是在争夺领土和资源，争夺利益，从而提升本国实力，提高国民的生活水平。假如发动战争得不到任何好处，那没有任何一个国家会蠢到去打仗，好好过日子不香吗？不然偷鸡不成蚀把米。<br><br>　　人与人打架第二看对方实力如何，对于国家来说自然是看对方实力强弱。<br><br>　　▲打仗是要看实力的，巴以目前虽然越打越火热，但充其量也就是个冲突<br><br>　　假如判断失误，那一失足成千古恨。二战德国发动巴巴罗萨计划闪击苏联、日本偷袭珍珠港，就是典型的判断错了对方的实力，虽然前期占了大便宜，但最终还是被暴揍甚至输掉了战争。<br><br>　　人与人打架第三看就是对方的背景，相对于国家而言就是我们常说的有没有“大哥”罩着。<br><br>　　正所谓笑到最后的人才是笑的最好的，我当下打不过你，没关系，我可以摇人，秋后算账。我找我大哥、我兄弟来报仇，到时候你可就惨了，国家间更是如此。<br><br>　　▲打仗如同西天取经一样，都需要后台和实力，单凭一个瘦弱的“唐僧”，是到不了西天取不到“真经”的<br><br>　　国际社会与人类社会一样，都有自己的大哥与小弟。一个国家交好另一个国家，甚至依附于另一个国家，从来不是遵循睦邻友好，而是与国家利益、两国历史文化关系、民族宗教和地缘生态等诸多因素有关。<br><br>　　搞清楚这三点也就不难理解为何一个小小的巴以地区，巴掌大的地方，会引起国际社会的广泛关注。<br><br>　　因为巴以冲突的背后，有着复杂的历史、宗教、地缘政治背景，牵一发而动全身。<br><br>　　巴以背后的复杂地缘政治关系，阿拉伯国家为何敌视以色列，美国为何又要强力站台以色列？<br><br>　　当前的巴以冲突明面是以色列和巴勒斯坦哈马斯直之间的冲突，实际上是以美国为首的西方国家与中东阿拉伯国家之间的矛盾。<br><br>　　阿拉伯国家占据着中东和北非，这里蕴藏着丰富的油气资源，还拥有苏伊士运河，资源、战略地位异常重要。<br><br>　　▲以色列周围环绕着丰富的油气资源<br><br>　　以美国为首的西方国家占据着全球主要的经济话语权和高端产业链，最缺乏的就是资源和战略位置。西方国家希望通过高附加值的产业来压榨并控制油气资源，从而更加牢固的掌握经济的话语权。还可以通过控制石油资源，来要挟全世界，并且可以打压潜在的对手，后进崛起的大国，从而在国际社会掌握资源分配的主导地位。<br><br>　　▲丰富的油气资源是大国发展的命脉<br><br>　　而阿拉伯国家则西方则希望提高油气资源价格，并通过油气资源摆脱西方长期以来的殖民统治，获得国际社会上与之相对应的经济、政治话语权。<br><br>　　一个想提高地位，一个却想打压控制，这便是两方阵营的主要矛盾。<br><br>　　西方国家的解决办法很简单粗暴，那就是打击、分化、瓦解、控制。<br><br>　　打击便是强行在中东地区嵌入以色列这个国家，而后通过支持以色列打赢五次中东战争，从而使得以色列在中东立国并站稳了脚跟。<br><br>　　随后又利用中东本就存在的教派冲突、地缘冲突，暗中作梗，分化瓦解，制造矛盾，让阿拉伯国家相互对立，比如两伊战争、伊朗与沙特长期对立、海湾战争、阿富汗战争、伊拉克战争、叙利亚内战等，造成了中东地区的持续动荡。<br><br>　　▲中东地区的多次战争给平民造成了无尽的的苦难<br><br>　　可以说，以色列就是美国在中东的代言人，面对这个侵害阿拉伯国家利益的异类，自然会受到所有阿拉伯国家的敌视。<br><br>　　当然也有这样一种声音，甚至以色列官方也是这样一种口吻，还拿出圣经来作为证明，圣经上说，巴勒斯坦地区是犹太人的故土，犹太人在此生活毫无问题，阿拉伯国家不应该仇视以色列。<br><br>　　但实际上犹太人的确在此生活过，却不是最早定居在这里的民族，很早就被赶了出来，这里如今已经是阿拉伯人的地盘。故而单纯以祖先曾在此居住就应该占据这里毫无法理根据。而且，不客气的说，圣经是宗教书籍，不具备法理性，对于许多民族来说，如同他国的神话故事典故，不然我们中国也可以拿出山海经说全世界都是我们的，毕竟普天之下莫非王土。<br><br>　　也就说，犹太人和犹太人建立的以色列国，对于中东地区的阿拉伯国家来说，完全就是异类，从民族归属上就难以达成认同感。况且，以色列是美国钉在中东的一颗钉子任谁都看得出来。这样的战略定位，阿拉伯国家更不会给其好脸色。为了能给在中东地区生存下去，以色列必然会更加抱紧美国的大腿。<br><br>　　那为何有且仅有以色列成为了美国在中东最为稳固且重要的战略支点呢？<br><br>　　因为美国通过伊拉克战争和阿富汗战争得出了一个结论，那就是通过战争形式推翻一个国家的政府，扶持亲美政府上台是走不远的，也不可能成功，美国的那一套价值观在中东并不管用。<br><br>　　这就如同你非要把狗粮喂给羊吃，人家肯定不愿意，况且你这样做的目的，还是为了吃人家的肉，喝人家的汤。<br><br>　　但以色列不同，以色列以犹太人为主体。<br><br>　　犹太人的远祖是闪族支脉，起源于4000年前的美索不达米亚平原。在历史上，犹太人只在公元前1000年左右，建立过以色列国，但在公元70年，被罗马人赶出了巴勒斯坦地区，直到19世纪末，犹太复国主义兴起，以色列才最终在1948年5月14日，成立了以色列国。<br><br>　　▲公元70年左右，以色列国被强盛的罗马帝国所灭<br><br>　　也就是说，历史上很长一段时间，犹太人都居无定所，这也练就了犹太人善于经商的头脑。<br><br>　　而随着二战纳粹德国对犹太人实行种族灭绝制度，加之美国未受战火波及，且是当时世界上经济最为发达的国家，故而大量犹太人逃往美国，定居经商。时至今日，美国高层和各大财阀均充斥着大量犹太人和犹太裔血统的人。美国硅谷犹太人占比达到1/3，美国国内有600万犹太人。有人戏称，3%的犹太人占据着美国70%的财富。<br><br>　　▲美国早已经与以色列深度绑定<br><br>　　可以这么说，犹太人已经与美国深度绑定。美国并不是以色列单纯的大哥，以色列对于美国来说，既是小弟又是老爹，二者互为彼此。<br><br>　　以犹太人建立和为主体的以色列国，实行着与美国和西方国家一样的制度，秉承相近的价值观。美国以以色列作为在中东地区的战略支撑，是异常牢固的，不会出现“水土不服”的情况。<br><br>　　以色列和巴勒斯坦的重要性。<br><br>　　美国之所以强力站台以色列，积极干预巴以冲突，并不单纯是因为二者互为彼此，而是以色列有着重要的战略价值。<br><br>　　以色列位于亚洲西部，东接约旦，东北部与叙利亚为邻，南连亚喀巴湾，西南部与埃及为邻，西濒地中海，北与黎巴嫩接壤，是亚、非、欧三大洲结合处。战略位置异常重要。<br><br>　　▲以色列位于欧亚非三大洲的交汇处，扼守苏伊士运河，战略位置异常重要<br><br>　　依托以色列，美国向北可以遏制俄罗斯影响力对中东地区的渗透，还可以作为支点围堵甚至打压俄罗斯。以色列距离莫斯科直线距离仅2650千米左右，从以色列起飞的B-2、B-52战略轰炸机，仅需2个小时便可飞抵莫斯科，并对俄罗斯及其主要的工业区实行打击。<br><br>　　向西，美国可以控制地中海和苏伊士运河，实现对印度洋和大西洋海运贸易的控制。以色列距离苏伊士运河不过100多千米，打车开快点一个小时就到，如果换成远程对地导弹和火箭弹，也不过十多分钟的飞行时间。也就是说，只要美国愿意，美国人半个小时内就可以实现对苏伊士运河的封锁，一天之内就可以形成有效的控制。<br><br>　　▲从以色列起飞的战略轰炸机，可以威胁俄罗斯腹地和整个中东<br><br>　　向南，美国可以通过以色列战略威慑沙特和红海周边国家，增强对苏伊士运河的影响。<br><br>　　向东，可以窥伺整个中东和波斯湾，一旦国际局势有变，美国凭借强大的海空实力，可以迅速控制波斯湾和中东石油产区，即便不能长久控制，但也足以在短时间内影响石油贸易运输，对潜在的竞争对手（比如中国）实行海上生命线打击，降削弱对方的战争潜力和综合国力。<br><br>　　▲以色列可作为美国控制中东、地中海、红海等地区强有力的战略支点<br><br>　　可以说，以色列的存在，既可以加强美国对中东地区的控制，还能够提升美国对全世界的控制力，以色列也是美国实现全球战略部署和制霸全球的重要节点。以色列一旦有事，美国绝不会坐视不管。<br><br>　　但阿拉伯国家也不会放任以色列过渡欺凌巴勒斯坦。<br><br>　　巴勒斯坦和巴勒斯坦民众的生存和利益或许对于阿拉伯国家来说无关痛痒，但是巴勒斯坦代表着中东所有的阿拉伯国家，唇亡齿寒。<br><br>　　一旦让以色列完全占据巴勒斯坦地区，并且消灭了巴勒斯坦。那么意味着阿拉伯国家将失去巴勒斯坦这个牵制和消耗以色列的砝码，而以色列也将彻底的放飞自我。<br><br>　　要知道，在前五次的中东战争中，以色列在美国的支持下是五战五捷，阿拉伯国家甚至连埃及的西奈半岛都丢了。没有了巴勒斯坦牵制的以色列，阿拉伯国家将失去战略缓冲，从幕后走到台前，所消耗的人力、物力、财力是不可想象的。<br><br>　　也就是说，巴以冲突的实际话事人并非巴勒斯坦和以色列，而是美国和阿拉伯国家。但美国和阿拉伯国家只能管控冲突的上限，却决定不了下限，更决定不了冲突的爆发。<br><br>　　也就是说，此次的巴以冲突是否会演化为第六次中东战争，是美国和沙特阿拉伯国家决定的，但是否爆发冲突，他们很难把控。<br><br>　　比如此次哈马斯主动进攻以色列，并非是阿拉伯国家同意的，甚至许多阿拉伯国家均不知情。<br><br>　　但哈马斯依然选择进攻以色列，有着诸多原因。<br><br>　　首先，最根本的原因就是巴勒斯坦受到了以色列长期的压迫和欺凌。<br><br>　　1946年，巴勒斯坦占据着几乎所有的巴勒斯塔地区，但到如今，巴勒斯塔只占据着加沙地区和约旦河西岸，国土被以色列蚕食殆尽。而此次对以色列发动攻击的哈马斯组织，就是在加沙地区。加沙地区面积约365平方公里，大小仅相当于北京四环内的面积，居住人口超过200万，人口密度为5933人/平方千米，是世界上人口密度最大的地区之一。<br><br>　　▲以色列领土的变化与扩张，巴勒斯坦领土已经被蚕食殆尽<br><br>　　实际上，所谓的加沙地区，事实上成为了以色列隔离巴勒斯坦人的大型露天“集中营”。加沙地区与以色列的边境线全部由铁丝网覆盖隔离，仅有三个出口可以出入，全部由以色列重兵把守。而且在近年来，以色列时常与巴勒斯坦爆发冲突，并且凭借武器和装备优势，无差别射杀了超过上万名巴勒斯坦军民。<br><br>　　▲加沙地区早已被以色列围城了一个大型露天集中营<br><br>　　除了在武力上压迫巴勒斯坦，在经济上也是如此。加沙地区没有任何工业生产能力，水电均靠域外供应，粮食生产忽略不计，人均GDP仅有1514美元。<br><br>　　这是什么概念，和加沙地带相距不远的以色列第二大城市特拉维夫，去年人均GDP达4.4万美元，二者差距超过30倍<br><br>　　可以说，以色列的长期双重压迫，才使得巴勒斯坦人和哈马斯忍无可忍，被迫反击。<br><br>　　▲一墙之隔已，两个世界<br><br>　　其次，沙特与以色列关系的逐步改善极大的刺激了以色列。<br><br>　　不久前沙特王储萨勒曼在接受媒体专访时就表示，沙特和以色列关系即将迎来突破。而且以色列方面也一直乐观的认为，沙特和以色列关系可能即将实现正常化。<br><br>　　要知道，沙特是阿拉伯国家的领头羊，一直奉行“先巴以和平，再阿以和平”。一旦这个先例被打破，其他阿拉伯国家很有可能会纷纷效仿，这样的话，本就弱小的巴勒斯坦将在与以色列的博弈中更加劣势。<br><br>　　如今巴勒斯坦的领土，早已被以色列吞并分割为加沙地区和约旦河西岸，再往后，连立足之地怕是都没有了。故而哈马斯此次主动出击，很有可能是为了打破这种不利局势的极端选择。<br><br>　　虽然哈马斯出其不意，并且还受到了来自包括伊朗和黎巴嫩真主党的支持，但很难引发第六次中东战争。<br><br>　　就像我们刚才提到的，次的巴以冲突是否会演化为第六次中东战争，是美国和沙特阿拉伯国家决定的，以色列和哈马斯闹的再凶也是在可控的范围，即便发展到不可控的情况，美国和沙特阿拉伯国家也会出手控制。<br><br>　　比如，在10月15日，美国总统拜登接受美国哥伦比亚电视台（CBS）节目的采访时，就新一轮巴以冲突做出最新表态，重申了美国对以色列的坚定支持，但警告以色列不要占领加沙地区，他认为以色列占领加沙“会是一个巨大的错误”，因为“哈马斯极端分子并不代表所有巴勒斯坦人民”。他支持巴勒斯坦人独立建国。<br><br>　　▲拜登在接受CBS节目采访时，为以色列的底线定下了基调<br><br>　　也就是说，在当前巴以冲突愈演愈烈的形势下，拜登和美国政府已经开始为以色列划定界限，这个界限就是可以打击哈马斯组织，但是不能占领加沙地区。<br><br>　　原因无他，一旦以色列占领加沙地区，等于向世界宣告了以色列已经不再是打击哈马斯，而是要剥夺加沙地区的巴勒斯坦人民的生存权，这完全违背了现有的世界主流价值观，站到了全世界所有国家的对立面。<br><br>　　而且以色列假如占领加沙地区，等于是以色列彻底撕破脸，消灭巴勒斯坦的开始，巴勒斯坦将再无建国的可能。要知道，半个多世纪前，是巴勒斯坦收留了以色列，结果如今以色列反客为主，巴勒斯坦连建国的可能都没有了，这是阿拉伯国家乃至全世界都不能容忍的。<br><br>　　▲巴勒斯坦人从原本收留犹太人到被鸠占鹊巢，不得不说是一种讽刺<br><br>　　假如以色列占领了全部的巴勒斯坦地区，那将会极大膨胀以色列的野心，进而威胁到其他阿拉伯国家。故而，为了牵制以色列，阿拉伯国家不会坐视以色列吞并巴勒斯坦而无动于衷，哪怕是爆发第六次中东战争也在所不惜。<br><br>　　也就是说，假如以色列逼迫太甚，并非不可能爆发第六次中东战争，但目前美国也已经为以色列划清了界限，以色列很难违背美国的意愿。<br><br>　　毕竟目前的以色列还无法抗衡整个阿拉伯国家，假如违背美国的意愿，从而失去美国的帮助，那么一旦爆发第六次中东战争，那以色列则有亡国的风险。为了生存，以色列必须紧紧抱住美国的大腿，而这个前提就是要听美国的话。<br><br>　　▲阿拉伯国家毕竟人多势众<br><br>　　而且当前的国际形势，美国和阿拉伯国家都不愿意在中东重启战端。<br><br>　　美国受困与俄乌冲突，消耗大批物质支援乌克兰，一旦第六次中东战争爆发，势必要调集大量物资装备支援以色列，这使得原本就疲于应付乌克兰形势的美国更加雪上加霜。<br><br>　　而且美国的21世纪的主要战略竞争对手是中国，美国不可能舍大就小，全力以赴的与中国进行战略竞争和博弈才是美国的重中之重。<br><br>　　阿拉伯国家也不愿同以色列开战。以色列经济发达，军事装备先进，战斗力很强，五次中东战争，阿拉伯国家都没有讨到好果子吃，与之对战，必然损失惨重。<br><br>　　▲以色列军事实力强大，又有美国在背后支持，即便第六次中东战争开打，阿拉伯国家也无必胜的把握<br><br>　　而且阿拉伯国家一旦围攻以色列，美国势必大力支援，面对海空实力绝对优势的美国，即便集合所有阿拉伯国家之力，怕胜负依然是两说之事。<br><br>　　总之，第六次中东战争不符合美国和阿拉伯国家的利益，以色列和哈马斯在前面闹，在他们眼里也只是小孩子过家家罢了，只要摆出姿态，比如派出航母战斗群、发表外交声明等，就可以耗费一兵一卒制止大规模战争的爆发。<br><br>　　这也是联合国五常为何是中美俄英法的原因，是五常赋予了联合国的权力，使得可以在很大程度上阻止大规模战争的爆发，达到了我们常说的维护世界和平的目的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:35:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[小二胖：巴以冲突和五次中东战争的来龙去脉]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275193-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389876">　　其实，联合国大多数会员国都知道巴勒斯坦问题的症结。<br><br>　　但是，真理永远都只在大炮的射程范围内。<br><br>　　— 1 —<br><br>　　巴以冲突的缘起<br><br>　　巴以冲突是从19世纪80年代的冲突开始而持续至今的，其根源是1946年到2000年巴勒斯坦持续失去土地。<br><br>　　自公元135年犹太人被罗马帝国驱逐出中东以来，许许多多流亡海外的犹太人一直试图返回以色列。<br><br>　　18世纪便有数波小型的回归潮，从数百到上千人不等。<br><br>　　第一次大规模的回归开始于1881年，散居在世界各个地区的犹太人为了逃避迫害，开始回流到巴勒斯坦，即古犹太国之地。<br><br>　　1896年，维也纳记者和剧作家西奥多·赫茨尔发起锡安主义运动（又称“犹太复国主义运动”），号召全世界犹太人回归故土，恢复本民族的生活方式。<br><br>　　1897年8月29日在瑞士巴塞尔，他召集了第一届“世界锡安主义大会”，大会决议建立“一个得到公众承认的、有法律保障的家园（或国家）”。<br><br>　　“犹太国民基金”和“巴勒斯坦土地开发公司”等相应机构成立，帮助世界各地的犹太人向巴勒斯坦移民。<br><br>　　锡安主义运动的发展推动了第二次回归浪潮（1904－1914年），约有四万名犹太人返回定居。<br><br>　　1918年一战结束后，奥斯曼帝国完全退出此地区并于1923年瓦解，而阿拉伯部落之间纷争不断，最后默认由英国占领。<br><br>　　1920年，国际联盟委托英国管辖巴勒斯坦地区，包含今约旦、以巴地区。<br><br>　　1922年英国将托管地划分为两部分：约旦河东部（现约旦）由哈希姆家族实际管理，约旦河西部由英国控制，此时这些地区犹太人占总人口的11%，与阿拉伯人和平混居。<br><br>　　第一次世界大战后，犹太人掀起了第三和第四次回归浪潮，1931年，犹太人占当地总人口的17%。<br><br>　　接着在1933年，纳粹在德国执政，掀起第五次犹太人回归浪潮，犹太复国主义兴起并极端化，对阿拉伯人展开了规模空前的恐怖攻击，在1936年－1939年又有数场暴动发生。<br><br>　　1940年，犹太人已占当地居民总数的30%。随着犹太居民比重从1922年的11%增涨至1940年的30%。<br><br>　　后来在欧洲发生的犹太人大屠杀，进一步推动了犹太人回归。<br><br>　　1944至1948年之间，约20万犹太人通过各种途径辗转来到巴勒斯坦地区。第二次世界大战结束后，巴勒斯坦地区已经有60万犹太居民，占当地总人口约1/3。<br><br>　　但是受到二战中犹太人被大屠杀的影响，犹太人复国的理念也越来越极端化。<br><br>　　二战结束后，为了犹太人安家，以美国为首的联合国的决定让阿拉伯人流离失所。<br><br>　　1917年，犹太人在约旦河以西的地区拥有土地为0%，随后，犹太人不断地从奥斯曼帝国和阿拉伯人手中购买土地并且定居。<br><br>　　直到1947年，犹太人购买了6%的土地，94%仍在阿拉伯人手中。<br><br>　　1947年，联合国成立了“巴勒斯坦专门委员会”，1947年11月联合国大会表决了《1947年联合国分治方案》，33国赞成（包括美国和苏联），13国反对，10国弃权（包括英国）。<br><br>　　通过决议：将巴勒斯坦地区再分为两个国家，犹太人和阿拉伯人分别拥有大约55%和45%的领土，耶路撒冷被置于联合国的管理之下，以期避免冲突。<br><br>　　分治方案在已开发领土上大致采取照顾传统聚居点、按人口比例均分的原则，结果划出多块相互交错的领土；考虑到未来大量犹太难民的迁入，将南部人烟稀少的沙漠地区内盖夫划入犹太国，故犹太人以1/3的人口获得了55%的领土。<br><br>　　联大决议使当时实际只控制了巴勒斯坦6%的土地和只占巴勒斯坦人口1/3的犹太人得到了巴勒斯坦地区56%的土地（约1.52万平方公里）。<br><br>　　而已经控制了巴勒斯坦94%的土地和占巴勒斯坦人口2/3的阿拉伯人仅得到43%的土地（约1.15万平方公里）。<br><br>　　从一开始，不公平的种子就已经被埋下。<br><br>　　不过，至今这个领土划分方案也未被巴以双方承认。<br><br>　　联合国在美国的支持下，让犹太人在巴勒斯坦地区复国，将祖祖辈辈住在那里的阿拉伯人赶走，让他们成为难民，在周围的国家建立难民区。<br><br>　　这是任何人都无法否认的历史事实，因为不公平，再叠加宗教的因素，导致了超过半个世纪的残杀。<br><br>　　巴以冲突，或者说巴以矛盾，说的是巴勒斯坦与以色列之间的矛盾（注意，不是巴基斯坦，巴基斯坦在印度以北）。<br><br>　　由于巴勒斯坦属于阿拉伯国家，而以色列与其他阿拉伯国家如约旦、叙利亚和埃及也都有矛盾，因此巴以冲突在广义上也被称为阿以冲突。<br><br>　　这是为什么沙特、黎巴嫩等阿拉伯国家也出来站队巴勒斯坦。<br><br>　　当然，受伤害最大的自然是巴勒斯坦，所以巴以冲突也是最激烈的。<br><br>　　— 2 —<br><br>　　第一次中东战争爆发<br><br>　　1948年5月14日，以色列国正式宣布成立，但以色列在宣言中并未遵循联大181决议的领土划分。<br><br>　　在以色列建国之后，埃及、伊拉克、约旦、叙利亚、以及黎巴嫩向以色列宣战。<br><br>　　耐人寻味的是，开战一个月后，联合国宣布了一个月的停火令，在这段期间里以色列国防军正式成立。<br><br>　　在数个月的战斗后，双方在1949年达成一则停火协议并划清暂时的边界，这条边界线被称为“绿线”。<br><br>　　以色列在约旦河的西方获得了额外的23.5%的管辖领域，约旦则占有以色列南部一块山地区域和撒马利亚，后来那里被称为西岸地区。<br><br>　　埃及在沿海地区占有一小块的土地，后来被称为加萨走廊。<br><br>　　1949年5月11日，以色列加入联合国，成为成员国，保障其在国际上获得广泛承认的国家地位。<br><br>　　此战中，大量的阿拉伯人口在战争中逃离，后来被称为巴勒斯坦难民，联合国估计有711,000人。<br><br>　　战争结束后，以色列不许这些巴勒斯坦难民重返家园。这些以色列与阿拉伯国家之间未解决的冲突、以及巴勒斯坦难民的问题一直持续至今。<br><br>　　在巴勒斯坦领土和海外的巴勒斯坦人在每年的5月15日会纪念1948年的“大灾难”，称之为“大灾难日”。<br><br>　　随着1948年的战争，西岸地区和加萨走廊的犹太人口开始迁入以色列，大量来自阿拉伯国家的犹太人移民使得以色列的人口激增了两倍。<br><br>　　— 3 —<br><br>　　第二次中东战争爆发<br><br>　　埃及曾经是英国的殖民地，它的苏伊士运河由英国和法国共同管理。1956年，埃及国有化苏伊士运河。<br><br>　　但是，英法两国对苏伊士运河有着贸易利益，而以色列则需要打开运河，让以色列船只得以通航。<br><br>　　以色列秘密地与英法两国结盟，10月29日，以色列不宣而战，几个小时后英法出于运河航运安全发表了最后通牒。<br><br>　　以色列表面接受停火却继续入侵，两天后占领了加沙地带和整个西奈半岛，并迅速向运河区挺进。<br><br>　　10月31日，英法两国调动了100多艘舰艇，200余架飞机从塞浦路斯、马耳他上起飞，对埃及进行轰炸并摧毁埃及的空军力量。<br><br>　　11月5日，英军第三空降营的1,000多名伞兵在塞得港登陆，第42和第40皇家海军陆战队的2.2万名战士则占领了运河的大部分地区。<br><br>　　英法的主要目的是夺下运河，但是遭到了埃及军队和城市居民的强烈抵抗，并在街头进行了激烈的巷战。<br><br>　　不过，英法以三国的行动遭到国际社会的普遍指责。<br><br>　　美国总统艾森豪威尔直接致电英国首相艾登施压。经济上，美国政府故意抛售英镑，导致英镑汇率浮动并贬值15%。<br><br>　　苏联甚至警告英法两国，必要时苏联将动用核武器。<br><br>　　中国则坚决支持埃及收回苏伊士运河。危机爆发后，中国以2000万瑞士法郎的现汇援助埃及政府。<br><br>　　1956年11月5日，苏联向三国发送外交照会和最后通牒：如果不停止侵略行为，将采取军事措施。并从以色列撤回了苏联大使，并向美国提议联合军事行动阻止其继续侵略。<br><br>　　美苏两国的介入动机各不相同：美国希望能够拉拢一批刚刚从英法等老牌殖民国家统治底下独立出来的亚非拉第三世界国家。苏联之前在中东的势力非常微弱，正好有接口将势力进入这一地区。<br><br>　　11月6日，在强大的国际压力下，英法两国被迫接受停火决议。<br><br>　　以色列也在11月8日同意撤出西奈半岛，但是在第二年3月以色列才从西奈半岛和加沙撤出。<br><br>　　苏伊士运河危机让英国的帝国殖民体系也遭到毁灭性打击，英法两国也彻底丧失对苏伊士运河的掌控。美国则完全从英国手上取得霸主的地位。<br><br>　　美国和苏联两个超级大国成为真正主宰中东乃至全世界的力量。美国支持以色列，而苏联则支持阿拉伯世界。这种格局一直持续到1979年伊朗伊斯兰革命爆发。<br><br>　　— 4 —<br><br>　　第三次中东战争爆发<br><br>　　第三次中东战争也被称为六日战争，战争从6月5日开始，共进行了六天，结果埃及、约旦和叙利亚联军被以色列彻底打败，是20世纪军事史上最具有压倒性结局的战争之一。<br><br>　　美国和苏联两个超级大国也卷入这场冲突，以色列有大批北约成员国提供的武器装备，而苏联则向埃及、约旦和叙利亚提供苏制飞机、战车、大炮等武器装备。<br><br>　　当时的阿以两方的敌对情绪非常浓烈。<br><br>　　以色列军方所奉行的战略是，如果发现战争即将逼近，以色列将会发动先发制人的攻击。<br><br>　　1967年6月5日，以色列军队决定先发制人，在留下十二架战机担任本土防空任务后，以色列空军全部战机对埃及、约旦和叙利亚的展开空袭。<br><br>　　事发突然，短短一天，三个阿拉伯国家的空军完全瘫痪，以色列彻底掌握了制空权，为战争的胜利奠定了基础。<br><br>　　6日后，战争结束了。<br><br>　　以色列一口气夺下了整个西岸地区、加萨走廊、西奈半岛、和戈兰高地共65,000平方公里的土地。<br><br>　　数十万阿拉伯平民逃离家园沦为难民，成为中东局势仍不可收拾的根源，且以色列成功控制巴勒斯坦全境。<br><br>　　1967年的六日战争是中东战争中最具历史意义的转折点，此战对阿拉伯国家造成重大打击。<br><br>　　— 5 —<br><br>　　第四次中东战争爆发<br><br>　　第四次中东战争，也称为十月战争。<br><br>　　埃及和叙利亚都想拿回在六日战争中失去的土地，但以色列却不想归还这些土地。<br><br>　　于是，1973年10月6日，埃及与叙利亚为了夺回六年前被以色列占领的西奈半岛和戈兰高地，分别对以色列发起突袭攻势。<br><br>　　美苏分别支持以阿双方，尽管阿拉伯国家在战争初期成功打击准备不足的以色列军队。<br><br>　　但是，随后美国向以色列提供卫星侦察结果，主导制定战略，并紧急调遣美国空军F-4幽灵战斗机。<br><br>　　在涂改军徽后，由美国飞行员从美国本土起飞，经多次加油飞至以色列，作为以色列空军直接参战。<br><br>　　除了埃及和叙利亚以外，约旦、伊拉克、沙乌地阿拉伯、科威特、巴勒斯坦、利比亚、阿尔及利亚、突尼西亚和乌干达也派兵支援参战。<br><br>　　但是，在美国的支援下，最终仍被以色列击退。<br><br>　　直到10月24日战争结束为止，美国人的行动救了以色列一命。<br><br>　　也因为美国的这项行动，严重激怒了阿拉伯国家，阿拉伯国家联合对美国实行彻底的石油禁运，造成美国油价暴涨。原油价格从战争前的不到3美元一桶提升到接近12美元一桶。<br><br>　　但是为了报复美国支援以色列，阿拉伯石油输出国组织（OAPEC）、石油输出国组织（OPEC）里的阿拉伯国家，在10月17日决定每个月减低石油产量5%，并威胁彻底禁运。<br><br>　　然而尼克森却在10月18日向美国国会请求提供了以色列22亿美元的军火。利比亚立即宣布对美国实行石油禁运，由此导致第一次石油危机。<br><br>　　看到这里，你就明白了为什么后来美国人一定要搞垮利比亚了吧。<br><br>　　直至1978年，以色列与埃及在1979年签署了《以色列-埃及和平条约》。以色列从西奈半岛撤出所有军队和殖民者，以交换与埃及的正常关系与长久的和平。<br><br>　　战争后，每年的10月6日被定为埃及的国定假日，称为军队节。<br><br>　　— 6 —<br><br>　　第五次中东战争爆发<br><br>　　1982年6月3日，以色列驻英国大使阿尔戈夫在伦敦遭到来自与巴勒斯坦解放组织敌对的阿布·尼达尔组织的枪手枪击，身受重伤。<br><br>　　以色列随即以该事件为借口出兵黎巴嫩，出动陆海空军100,000多名部队，对黎巴嫩境内的巴勒斯坦解放组织和叙利亚军队发动了大规模的进攻，几天时间就占领了黎巴嫩的南半部。<br><br>　　1982年6月27日，联合国大会第七次紧急特别会议通过决议要求以军立即停火并从黎巴嫩无条件撤军。<br><br>　　自8月21日到9月1日，黎巴嫩境内的12,000名巴解游击队自黎巴嫩撤至约旦、伊拉克、突尼斯、苏丹、叙利亚、阿尔及利亚、南也门和北也门8个阿拉伯国家。<br><br>　　以色列最终单方面撤军，第五次中东战争告终。<br><br>　　— 7 —<br><br>　　巴以冲突的根源<br><br>　　巴以冲突究其根源，根子还是在美国人身上。<br><br>　　美国未能“考虑到巴勒斯坦人民的切身利益”，无视联合国大会关于建立独立巴勒斯坦国的决议。<br><br>　　历史的关键点：当时密苏里堪萨斯的一位与杜鲁门相熟的犹太Rabbi敲开了白宫的大门，Rabbi（拉比）是犹太人中的特殊阶层，类似于宗教导师或精神领袖。<br><br>　　以犹太人当时的遭受的巨大苦难搏得了杜鲁门的巨大同情，从此开启了以色列的犹太建国行动。<br><br>　　没有当时处于世界巅峰的美国首肯以及后来的鼎力支持，以色列作为一个国家是很难生存的。<br><br>　　截至2022年，美国向以色列输血金额高达1,500亿美元，以色列至今是美国最大的外援国家。<br><br>　　美国在以色列问题上无疑是个无法解的结，毫无置疑，民主党就是犹太人的天下。<br><br>　　美国最近的三任总统，克林顿，川普和拜登的家里都有孩子与犹太人通婚。<br><br>　　川普做得更绝，将混进哈佛的犹太女婿任命为白宫顾问，在备受争议中完成了将美国驻以色列使馆迁进耶路撒冷的行动。<br><br>　　美国支持以色列是两党决策，也符合血脉传统，几乎无法改变。<br><br>　　美国公谊服务委员会是一个非盈利组织，自 1949 年以来一直在加沙开展工作，该组织的秘书长阿杰卢尼公开表示，美国在巴以问题上存在双重标准。<br><br>　　“我们在美国政府和世界其他地方看到的双重标准令人难以置信，乌克兰是一个被入侵的国家的例子，你看到了反应，巴勒斯坦人已经被占领了几十年，但他们却视而不见，而美国政府——被认为是世界各地人权和和平的推动者——在巴勒斯坦问题上却转而采取相反的态度。”<br><br>　　真理永远都只在大炮的射程范围内。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:34:24 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：细思极恐！以色列和美国真正关系曝光，以色...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275191-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389874">　　以史为鉴 ，可以明目！<br><br>　　巴以之战就是一面镜子，让整个世界见证了以色列可怕的影响力！今天我们就从历史的角度解读，以色列和美国真正的关系以及以色列最为可怕一面。<br><br>　　在巴以开战之后，美国国务卿布林肯更是在72小时之内，不但访问了以色列和巴勒斯坦，还同时出访了约旦、卡塔尔、巴林、沙特、阿联酋、埃及等多个国家，要求这些中东国家都不要站队哈巴勒斯坦，否则将会遭遇严重后果。<br><br>　　而美国国防部长也第一时间抵达以色列，在向以色列援助大量武器弹药的同时，两艘航母抵达中东为以色列保驾护航。<br><br>　　更重要的是，美国国务卿布林肯和巴勒斯坦总统阿巴斯当面会晤之后，不知道给阿巴斯施加了什么压力，阿尔巴斯第一次表态谴责哈马斯，并称哈马斯不代表巴勒斯坦人。<br><br>　　而美国总统拜登尽管在国际社会的压力之下，也仅仅是向以色列表达了进攻加沙的担忧，更是多次声称坚决的和以色列站在一起。<br><br>　　你知道为什么美国一边倒的支持以色列吗？美国的政客们为什么在支持以色列的问题上如此统一吗？<br><br>　　那我告诉你一个不是秘密的秘密，<br><br>　　不仅美国总统拜登的老婆是犹太人，<br><br>　　而美国国务卿布林肯同样也是犹太人。<br><br>　　美国副国务卿谢尔曼，还是犹太人。<br><br>　　美国白宫办公厅主任克莱恩是犹太人<br><br>　　美国财政部部长耶伦还是犹太人，<br><br>　　美国总检察长加兰还还还是犹太人。<br><br>　　对了，美国最大的社交平台脸书总裁扎克伯格也是犹太人！<br><br>　　不但是美国政坛犹太势力盘根错节，美国的经济更是被犹太人深度掌控，世界500强公司有30%都被犹太人或者是犹太资本所掌控。<br><br>　　大嘴之前就说过，仅占美国3%人口的犹太人，已经掌控了70%以上的美国财富。可以毫不夸张的说，如今的犹太人已经控制了美国的经济和政治。<br><br>　　从这点上说，以色列哪里是美国的亲儿子呀，而应该是美国的亲爹！<br><br>　　所以，尽管以色列在中东掀起了滔天巨浪，但是当爹的胡闹，美国还是义无反顾的帮其擦屁股，因为如今的美国已经被以色列给深度绑架了。<br><br>　　不仅仅是在美国，我们还看到诡异的一幕，法国英国等西方国家，犹太人的势力都相当惊人。西方多国爆发反以色列游行的时候。这些国家无一例外地采取了强力打压，只要敢挥舞巴勒斯坦国旗，立马就会被抓走。<br><br>　　而美国最大的社交平台脸书就因为总裁扎克伯格是犹太人，所以这一次支持巴勒斯坦的很多账号都惨遭封杀，甚至连官方账号也不例外。<br><br>　　在欧洲议会，因为有两名欧洲议会的议员说出了以色列在残酷杀戮巴勒斯坦人，欧洲不应该为以色列为虎作伥这样的话，但是你知道吗？这样为数不多的良心议员竟然直接被欧洲议会停职了。<br><br>　　欧盟主席冯德莱恩第一时间到访以色列，向以色列表达了坚定的支持，但是却对以色列对巴勒斯坦的肆意残杀，对巴勒斯坦领土被以色列蚕食闭口不提。<br><br>　　有句话叫做物极必反，虽然西方国家对以色列采取了一边倒的支持，同时采取了疯狂的新闻封锁和打压，但还是有大量加沙民众惨遭杀戮的图片视频传播到网络之上。更有以色列士兵接受连线时甚至公开声称，他杀了每一个见到的巴勒斯坦人。<br><br>　　以色列肆无忌惮的杀戮，已经激发起中东国家乃至欧洲多国民众的集体抗议，就连许多西方国家顶着被抓捕的罪名纷纷走上街头抗议，以色列对巴勒斯坦的杀戮。<br><br>　　而在中东的约旦，甚至数万民众走上街头，要把亲西方的约旦国王赶下台，约旦不得不紧急改口。<br><br>　　想当年，被希特勒屠杀无家可归的犹太人颠沛流离，恳请巴勒斯坦人收留，才有了自己的一席之地。<br><br>　　但是，如今巴勒斯坦人不但大批土地被 以色列蚕食，更是面临着以色列近乎种族灭绝式的屠杀行动！<br><br>　　虽然以色列实力惊人，尤其是在美国的撑腰加油之下，可以打遍中东无敌手。<br><br>　　但有句话叫做天狂必有雨，人狂必有灾。<br><br>　　己所不欲，勿施于人，<br><br>　　当年惨遭纳粹屠杀的犹太人，引发了全球的同情，如今以色列在加沙无差别的杀戮行为也已经引发公愤。<br><br>　　奉劝以色列还是好自为之，给自己留条后路吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:31:28 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：刚刚！美国在中东开始急踩刹车，但更危险的...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275190-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389873">　　随着以色列在加沙疯狂杀戮的行为在互联网上传播，此前一边倒支持以色列的西方国家开始出现了裂痕。<br><br>　　此前第一时间发声谴责哈马斯、支持以色列的欧盟态度已经出现悄然转变，就在这两天，欧盟主席冯德莱恩到访以色列，对以色列表达坚定的支持，却对以色列的疯狂杀戮闭口不提，而是坚称欧洲要和以色列坚定的站在一起。<br><br>　　但是，欧盟外交部长弗雷利随即就对外公开表态，称冯德莱恩的态度只代表自己，不代表欧盟。<br><br>　　很显然，这是欧盟外长直接打脸冯德莱恩无条件支持以色列的态度，被打脸之后的冯德莱恩也被迫改口声称将会继续向在加沙的巴勒斯坦人提供更多的援助。<br><br>　　而在前几天，欧盟就开始点名批评以色列在加沙的疯狂杀戮超出了自卫的范围，并且要求以色列立即停止对加沙的断水断电。<br><br>　　看来，对已经彻底发疯了的以色列，欧盟也开始紧急和以色列做切割了！<br><br>　　连日来，英国、法国、德国等西方国家爆发了大规模的抗议游行，尽管当地政府对游行采取了残酷打压，甚至抗议者喊支持巴勒斯坦的口号、手拿巴勒斯坦国旗都可能遭到逮捕，但即便这样，还是无法阻止多国民众声讨以色列的浪潮，由巴以战争引发的一场巨大的危机正在 全中东乃至于整个欧洲蔓延。<br><br>　　而在美国国内，支持巴勒斯坦的声音也开始急剧高涨，尽管脸书上大肆封杀支持巴勒斯坦的声音，但还是有些社交平台勇敢的曝光了以色列在加沙惨不忍睹的暴行，这引发美国民众反弹的声音。<br><br>　　尽管美国政坛支持以色列的力量极为强大，但是美国这两天也开始不断就巴以问题踩刹车降温了。<br><br>　　尤其是在以色列对巴勒斯坦110万北部民众下达24小时迁往加沙南部的最后通牒以后，不但联合国和欧盟国家明确表示反对，就连美国也公开发表声明，希望以色列取消24小时禁令，与此同时推迟对加沙的地面进攻行动。<br><br>　　就在今天，接受采访的美国总统拜登更是破天荒地警告以色列不要占领加沙，因为占领加沙的后果很严重。<br><br>　　由此可见，就连美国也被以色列的疯狂行为给吓着了，也开始表面上和以色列做切割了。<br><br>　　说实话，在犹太势力掌控美国政坛和资本的情况下，拜登能发出要求以色列不要占领加沙，警告以色列占领加沙是一个严重错误，已经相当不容易了！<br><br>　　但是，即便是美国想踩刹车，在犹太资本已经掌控美国的情况下，以色列人会听从美国的话乖乖地踩刹车吗？<br><br>　　今天以色列发言人更是直接口出狂言，声称以色列将在中东任何地方发起行动，很明显，言下之意已经不将中东任何国家放在眼里了！<br><br>　　据以色列军方透露，已经有近60万加沙北部的巴勒斯坦人逃离加沙北部，在多次对加沙发起局部进攻以后，尽管美国开始狂踩刹车，但以色列可能会随时吹响对加沙地面进攻的总号角！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:30:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：彻底摊牌！刚刚！以色列的野心彻底暴露了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275188-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389871">　　不顾国际社会的强烈谴责，甚至不顾美国的警告和提醒，以色列在加沙的包围圈越来越小了。在要求加沙北部110万巴勒斯坦民众必须24小时南迁之后，以色列更是派出多支特种小队突入加沙，为即将发起的全面总攻铺路。<br><br>　　尽管国际社会一片谴责之声，要求以色列立即停止在加沙惨无人道的轰炸行动，以及停止对加沙的断水断电行动。<br><br>　　但以色列对加沙的狂轰乱炸一刻都没有停止，甚至就连哈马斯为了谈判自保而抓捕的多名以色列俘虏也在以色列的狂轰滥炸之下身亡了！<br><br>　　发起狠来连自己人都炸，这让整个世界都见识到了以色列恐怖的一面。<br><br>　　就在今天，以色列国防军发言人丹尼尔更是直接放出狠话，声称为了实现以色列的安全目标，以军将在中东任何地方展开行动，并且以色列已经为此做好了相关准备工作。<br><br>　　听好了！以色列不是说要在巴勒斯坦任何一个地方发起军事行动，而是说可以在中东任何地方展开行动。言下之意，以色列已经做好了对整个中东全面开战的准备。<br><br>　　不装了，以色列彻底摊牌了，加沙只是一个小目标，整个中东才是以色列的野心所在。<br><br>　　我们在多篇文章当中反复说过，以色列的野心绝不会止于加沙，也绝不会止于一个巴勒斯坦，更何况已经将美国这架战争牢牢绑定在以色列身上之后，随着实力的膨胀，彻底拿下巴勒斯坦之后，以色列的周边邻国都岌岌可危了。<br><br>　　此时的以色列就像一匹脱缰的野马，似乎已经没有能束缚以色列的力量了。<br><br>　　不但在中东战场上狂轰乱炸，以色列在外交方面也展开了咄咄逼人的一面。<br><br>　　就在昨天，在美国和以色列的轮番施压之下，巴勒斯坦总统阿巴斯发表谈话，开始调转枪口谴责哈马斯，并且声称哈马斯不代表巴勒斯坦。<br><br>　　巴勒斯坦总统嘴里谴责的哈马斯，其实只不过是在以色列长期疯狂杀戮仇恨当中长大起来的巴勒斯坦新一代年轻人罢了！<br><br>　　哈马斯在前线和以色列大兵顽强奋战，而阿巴斯率领的法塔赫组织怕引火烧身却按兵不动，如今迫于美国的压力，巴勒斯坦总统又对哈马斯发出谴责，这不是典型的落井下石吗？难道没有哈马斯的反抗以色列就能把巴勒斯坦领土还给巴勒斯坦吗？<br><br>　　看到这里，真的深深的感到悲哀，看来真是弱国无外交啊！<br><br>　　与此同时，美国国务卿布林肯还在中东展开密集式的访问，对沙特、埃及、阿联酋、约旦等国家软硬兼施，要求他们不能对巴勒斯坦提供支援。<br><br>　　正是由于一些中东国家的不团结，不敢和强大的以色列冒死一搏，才会使得以色列在中东愈加嚣张，甚至公开放话吊打整个中东了！<br><br>　　不但美国的话以色列是充耳不闻，甚至对联合国的多次警告以色列根本就视而不见，更是对联合国发起了制裁行动。<br><br>　　就因为联合国中东特使文内斯兰接见了伊朗外长，以色列第一时间就对联合国总统特使下达了封杀令，宣布断绝和文内斯兰的关系，直到他谴责伊朗为止。<br><br>　　更有甚者，就因为东方大国在表态当中没有明确表态支持以色列，不但受到了美国的点名批评，以色列更是公开表达不满，公开喊话要求东方大国做出表态，完全是一副顺我者昌逆我者亡的架势。<br><br>　　以至于东方大国火力全开怒批以色列，以色列只有落实联合国的巴勒斯坦建国决议才是巴以停火关键，并且直接点名以色列在加沙的所作所为超出了自卫的权限。<br><br>　　天欲其亡，必欲其先狂！<br><br>　　自以为有美国撑腰的以色列，不但对国际社会谴责的声音充耳不闻，甚至凌驾在超级大国之上发号施令，更是对加沙民众发起惨无人道的狂轰滥炸。如今竟公然曝光了自己在中东的野心，以色列就像一匹彻底失控的列车，正在不归路上加速狂奔！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:27:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：刚刚，对以色列，拜登终于震怒了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275187-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389870">　　土豆说：<br><br>　　所以你看到没有，不仅没停火，以色列连人道主义援助都不让进入加沙！<br><br>　　拜登白忙活一场，估计内塔利亚胡说：<br><br>　　拜登你算个屁，老子凭啥听你的，你说停火就停火？老子非要把事情搞大！<br><br>　　你美国算什么，60年代我们就敢炸你的军舰，何况今天衰弱的你！<br><br>　　现在的拜登，估计已经在吐血了！<br><br>　　拜登说内塔利亚胡你给我等着，等我明年大选稳定了，我非弄死你不可！<br><br>　　维基解密的创始人阿桑奇，揭露了美国一堆的内幕，可以说把底裤都给扒了，美国要搞他，还要设个局，做个笼子，说阿桑奇犯了强奸罪，然后进行抓捕，再引渡到美国才去收拾他。<br><br>　　或者说就和印度洗劫外资一样，外资说我尊纪守法，印度说你等着，我马上修改法律……<br><br>　　就是说再怎么混蛋，大家也要装做是个文明人。<br><br>　　但以色列就不一样了，那真是彪悍的人生不需要解释。<br><br>　　国际救援组织，杀了……<br><br>　　美国记者，杀了……<br><br>　　联合国官员，一样杀了……<br><br>　　1967年，美国自由号军舰，在在距西奈半岛12英里多的地中海的公海上看到了他们不该看到的东西，就是以色列军队在虐杀埃及战俘。<br><br>　　为了杀人灭口，以色列不假思索给与美国军舰毁灭性的打击，造成34名美军士兵阵亡，164人受伤。<br><br>　　这几乎是等同于宣战了，美国是什么反应呢？<br><br>　　美国国家安全局副局长维尼雅德给联合侦察中心副主任托迪拉打电话说：<br><br>　　华盛顿高层刚刚给他打来电话，认为最要紧的事情是确保不让以色列人难堪。为了不让美国记者拍到自由号遇袭的照片，激起美国国内的反以情绪，应尽快将自由号炸沉！<br><br>　　你看美国多么的体贴啊。<br><br>　　这个事情你不信？自己去百度或维基百科-自由号事件。<br><br>　　所以，看懂了吗？<br><br>　　以色列说：<br><br>　　美国不敢杀的人，我敢杀。<br><br>　　美国不敢干的事，我敢干。<br><br>　　逼急了美国我一样的干它！<br><br>　　总之，上帝特许，圣经契约！<br><br>　　美国，专业拱火近300年，但就这唯一的一次在灭火。<br><br>　　美国派到地中海的两个航母编队，不是为了引战来的，是威慑中东其它国家。<br><br>　　美国说这是以色列和巴勒斯坦的事，和你们没关系，你们该干嘛干嘛，别找不自在，给我老实待着。<br><br>　　此时此刻的美国，心中非常紧张！<br><br>　　欧洲单线开战，美国已经很吃力了，把自己炮弹的库存全给乌克兰了。<br><br>　　欧洲中东双线开战，美国就要抓瞎了，就只能放弃乌克兰。<br><br>　　如果双线开战，金将军再一闹腾，美国就真的哭了。<br><br>　　所以，拜登说：天地良心，我向耶稣发誓，我这次真的不是来拱火的！<br><br>　　可是，以色列说：巴勒斯坦人死定了，我说的，耶稣也救不了他们！<br><br>　　以色列总统赫尔佐格公然宣称：加沙没有一个人是无辜的！<br><br>　　意思就是加沙的220万居民，包含近100万儿童，都应该被斩草除根！<br><br>　　此言一出，天下哗然。<br><br>　　拜登愤怒了，说我尼玛！你这是作死还要拉我垫背啊！<br><br>　　拜登再也绷不住了……<br><br>　　其实从奥巴马开始，民主党就看以色列总理内塔利亚胡不顺眼，甚至想搞颜色革命干掉他。<br><br>　　拜登很讨厌内塔利亚胡，但拜登绝对不敢得罪以色列。<br><br>　　这是两个概念。<br><br>　　以色列代表了精英犹太人的精神母国，拜登要反对内塔利亚胡没啥问题，但要敢反对以色列，那死都不知道怎么死的。<br><br>　　现在美国的政治、经济、金融、传媒……几乎都是犹太人在扎堆。<br><br>　　就说拜登现在的幕僚团队：<br><br>　　且不说布林肯、沙利文……<br><br>　　财政部长珍妮特·耶伦；<br><br>　　国土安全部长亚历杭德罗·马约卡斯；<br><br>　　司法部长梅里克·加兰；<br><br>　　国家情报总监艾薇儿·海恩斯；<br><br>　　常务副国务卿温迪·舍曼；<br><br>　　白宫办公厅主任罗恩·克莱恩；<br><br>　　总统首席科学顾问埃里克·兰德；<br><br>　　政治事务副国务卿维多利亚·纽兰；<br><br>　　美国中央情报局副局长大卫·科恩；<br><br>　　美联储主席杰罗姆·鲍威尔；<br><br>　　……<br><br>　　所以，无论对民主党还是共和党来说，支持犹太人乃至支持以色列，是政治正确。<br><br>　　但是拜登这一次太难了，以色列太不省心了！<br><br>　　骄横跋扈，拜登根本管不住他！<br><br>　　冲突开始以后，拜登3次告诉内塔利亚胡政府，要保持克制，要遵守战争规则，结果以色列国防部说：我们已经取消了所有战争规则。我们的士兵不会对任何事情负责，也不会有军事法庭。<br><br>　　接着以色列疯狂的轰炸加沙，白磷弹洗地，儿童妇女死了一大片，各种照片视频疯狂的传出来。<br><br>　　拜登说你大爷的！我们当时轰炸南联盟，也是先切断电源和网络，你狗×的这真的是要害死我啊！<br><br>　　拜登为什么这么紧张：<br><br>　　以色列在作死的道路上狂奔，不断的刺激阿拉伯国家，生怕他们不下场，唯恐中东战火点不起来！<br><br>　　一旦中东战火点起来，美国两线作战，必然顾头不顾腚，亚太很有可能失控，拜登明年的大选铁定输！<br><br>　　而且这样一样，明摆着让美国在中东失去所有的盟友……<br><br>　　而且，以色列疯狂的屠戮巴勒斯坦人民，拜登非常难受，少数族裔是民主党的铁定票仓，白左是他们的政治正确，这样搞拜登就没办法表态了。<br><br>　　民主党的政治正确也彻底垮台了！<br><br>　　拜登说你们这样搞就是为了让特朗普明年上台吧？<br><br>　　终于，在10月16号，拜登对以色列进行了最严厉的警告。<br><br>　　当然，拜登首先给自己留了余地，证明自己的政治正确，表示哈马斯必须被彻底消灭。<br><br>　　接着重点来了，他警告以色列不要再次占领加沙，这将是一个错误。<br><br>　　拜登认为，哈马斯绝对不能代表巴勒斯坦人民，最后，拜登甚至说，我同意需要有一个巴勒斯坦权威机构，必须有一条通往建立巴勒斯坦国的道路。<br><br>　　拜登说：我相信以色列会按照战争规则行事，所以我相信，加沙的无辜民众将有能力获得药品、食物和水。<br><br>　　接着记者问拜登，你是在警告以色列不要越界吗？<br><br>　　拜登直接了当的说，是的！<br><br>　　同时，根据英国卫报15号的报道，拜登还在采访中表示，没有明确证据表明伊朗参与了此次哈马斯对以色列发动的袭击。<br><br>　　拜登啥意思呢？<br><br>　　估计拜登想说：伊朗我给你留面子了，对你既往不咎，你别找不自在，给我老实呆着。<br><br>　　拜登说我这次真的是来灭火的，上帝做证！<br><br>　　所以，为啥布林肯和中方通电话的时候，表示愿意加强沟通，支持两国方案呢？<br><br>　　估计拜登已经明确告诉他了：<br><br>　　这狗×的内塔利亚胡是要坑死我们啊，你千万不能上他的当啊……<br><br>　　在今天，经过斡旋，在拜登的努力下，多方终于同意暂时停火，开放人道主义通道。<br><br>　　新闻如下：<br><br>　　16日早些时候，路透社援引两名埃及安全官员的话说，在埃及和美国达成相关协议后，以色列同意从当地时间16日上午9点开始临时停火，同时拉法口岸也将重新开放，以允许援助进入加沙地区和外国人撤离当地。<br><br>　　同时据报道，美国国务卿布林肯在访问开罗后表示，双方已经达成协议。<br><br>　　但是，万万没有想到，万万没想到！<br><br>　　拜登刚以为他完成了任务，以色列说老子没同意！<br><br>　　最新的新闻：<br><br>　　以色列政府否认了此前媒体报道的以色列和哈马斯双方在加沙南部达成临时停火协议的消息。<br><br>　　报道称，以色列总理内塔尼亚胡的办公室发表了一段简短声明，声明称：目前没有达成与人道主义援助进入加沙和外国人撤离相关的停火协议。<br><br>　　你看到没有，不仅没停火，以色列连人道主义援助都不让进入加沙！<br><br>　　估计内塔利亚胡说：<br><br>　　拜登你算个屁，老子凭啥听你的，你说停火就停火，老子非要把事情搞大！<br><br>　　你美国算什么，60年代我们就敢炸你的军舰，何况今天衰弱的你！<br><br>　　现在的拜登，估计已经在吐血了！<br><br>　　拜登说内塔利亚胡你给我等着，等我明年大选稳定了，我非弄死你不可！<br><br>　　通过这个事情，我想说什么呢？<br><br>　　针对巴以冲突，中方有句表态非常好：<br><br>　　中方反对和谴责一切伤害平民的行为，因为这违反人类基本良知，违反国际关系基本准则。<br><br>　　啥叫人类基本良知，意思是你但凡有人性，你都不可能支持这种行为。<br><br>　　如果没有人性呢？<br><br>　　那装都要装个人的样子出来，比如美国，哪怕在越南、伊拉克、阿富汗大开杀戒，也不能公开拿出来说。<br><br>　　可是以色列，那真的是一点都不装啊……<br><br>　　我们有时候说美国是“北美奴隶主反人类匪帮”，但是，如果和以色列比起来，那美国真的纯洁的和天使一样！<br><br>　　美国屠杀平民，还偷摸的搞，至少他知道这样做是不对的。<br><br>　　以色列屠杀平民，都光明正大的做，因为他认为这是一种荣耀！<br><br>　　幸运的是，以色列只是一个小国，他如果能有纳粹德国曾经的实力，那就不是600万的事了！<br><br>　　后面至少加一个零！<br><br>　　那会是全人类的灾难！<br><br>　　美国好歹还装一下，以色列是装都不带装的！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:26:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：布林肯为什么要第二次去以色列？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275184-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389867">　　本轮巴以冲突爆发之后，对于美国一直想要促进的中东和平进程来说，无疑是巨大的打击。<br><br>　　美国肯定是要无条件支持以色列的，而且以色列就是美国的软肋，谁碰都不行，只要碰一下立刻就会跟你急眼的那种。<br><br>　　美国和以色列之间的关系很亲密，但又很模糊。<br><br>　　以色列表面上是美国的小弟，可实际上，犹太财团才是左右美国政坛的中坚力量。<br><br>　　美国前总统特朗普的三个子女都和犹太人结婚。<br><br>　　现任总统拜登，他政府内阁成员里面有一半都是犹太人，包括国务卿布林肯、财政部长耶伦、国土安全部长马约卡斯，还有白宫幕僚长杰夫·齐恩茨，也都是犹太人。<br><br>　　于是，从某种意义上来说，犹太人又成了美国人的爸爸。<br><br>　　在这种背景下，美国和以色列的关系就很难弄了，以色列就说了：这样吧，人前我管你叫哥，人后你管我叫声爸，咱俩各论各的。<br><br>　　现在以色列出事了：“哥，我出事了，快来帮帮爸！”<br><br>　　于是，从10月12日开始，布林肯先去了以色列，这一次去，是表态美国将会无条件的支持以色列，不惜一切代价的维护以色列。<br><br>　　这就和某某地方发生了什么事故，灾难，领导干部第一时间赶赴现场一样。<br><br>　　这个表态很重要。<br><br>　　除了去以色列，布林肯随后又去了约旦、卡塔尔、巴林、沙特阿拉伯、阿联酋等国。<br><br>　　为什么要去这么多国家呢？<br><br>　　目的当然是为了维护好与阿拉伯盟友之间的关系，防止战争升级为更广泛的冲突。<br><br>　　本来只是巴以冲突，法塔赫还没参与，主要就是以色列和哈马斯，顶多再加一个杰哈德，别到时候真演变成第六次中东战争，那可就麻烦了。<br><br>　　所以，布林肯去以色列表完态之后，立刻就跑了中东各国，希望稳定人心。<br><br>　　他很聪明，并没有直接去沙特，按理说沙特是中东的老大，阿拉伯世界的代表啊，但是布林肯首先去了约旦和卡塔尔。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　因为约旦和以色列接壤，前几次中东战争里都出了大力，但也因为这个约旦被以色列给揍惨了，所以这些年约旦对以色列的关系都特别友好。<br><br>　　布林肯这次去，就是连恐带吓，告诉你血的教训放在眼前呢，这次别听他们撺掇，乖乖的，按兵不动，这样对大家都好。<br><br>　　吓唬完了约旦之后，布林肯就去了卡塔尔。<br><br>　　这是因为卡塔尔和西方的关系非常好，熟悉体育的朋友们应该都知道，卡塔尔财团是很多体育俱乐部的大金主。<br><br>　　布林肯对卡塔尔当然是拉拢。<br><br>　　搞定了约旦和卡塔尔之后，布林肯这才去了沙特。<br><br>　　对付沙特，他可不能用之前的恐吓和拉拢了，因为沙特是阿拉伯世界的老大，体量摆在这，万一逼急了，他带着整个阿拉伯世界倒向中俄怎么办？<br><br>　　那么，对沙特，就只能用利益交换。<br><br>　　布林肯具体开出了什么条件，我们不得而知。<br><br>　　也许永远都不会知道了。<br><br>　　因为新闻稿里面不会写他们谈了什么，只有双方正式签署文件的时候，大家才会知道：唔，原来聊了这些啊……<br><br>　　但这一次沙特拒绝了布林肯的方案。<br><br>　　因为美国一直想让沙特谴责哈马斯，可是沙特直到现在，却一直没有表态要谴责哈马斯。<br><br>　　并且，在以色列要求加沙北部居民撤离之后，沙特坚决反对强制加沙地带居民迁移，谴责继续把手无寸铁的平民作为打击目标。<br><br>　　虽然只是几个简单的表态，但这里面可关系重大。<br><br>　　因为这可是美国人让你站队的，你不过来，那么就意味着你要站到另外一边去了。<br><br>　　沙特就在中东，没办法置身事外，和其他国家一样做到中立。<br><br>　　对于沙特来说，这场巴以冲突就是非黑即白，美国现在让你谴责哈马斯，意思就是要让你站队以色列。<br><br>　　可你现在不肯谴责，那就意味着你要站在哈马斯这一边。<br><br>　　非黑即白，没有第三个选项，形势也不允许沙特有第三个选项。<br><br>　　虽然沙特现在并没有公开的给哈马斯提供武器弹药，也没有出兵和以色列干仗。<br><br>　　但沙特的态度就摆在这呢，周边那些阿拉伯国家的态度也是如此。<br><br>　　虽然大家嘴上说的是：我们正在努力加强沟通，平息局势，制止当前冲突升级，并要求尊重国际人道主义法。<br><br>　　可实际上，他们全都是在等待一个机会。<br><br>　　有人之前就说了：为什么以色列频繁的轰炸，把巴勒斯坦人民都给屠杀成这样了，那些阿拉伯国家，那些阿拉伯兄弟怎么不出手呢？<br><br>　　其实，他们在等待，等待以色列大军攻入加沙地带，大家可以看看加沙地带的地形，密密麻麻全都是房屋，下面还有上千条地道。<br><br>　　一旦以色列地面部队攻入，那么势必将会遭到哈马斯的顽强抵抗，就会陷入艰苦的城市战和巷战，你不知道哪个窗户口就会伸出一个黑洞洞的枪口对着你。<br><br>　　等到以色列30万军队全都陷入加沙地带这摊沼泽的时候，那么周围的群狼就会蜂拥而上，一齐将以色列给撕碎。<br><br>　　有两个迹象可以证明这一点。<br><br>　　首先是以色列现在只派出特种部队进入加沙北部，迟迟没有派大部队攻进去。<br><br>　　其次，美国在调动了一艘航母之后，现在第二艘航母也紧急前往中东部署。<br><br>　　这里面就很奇怪啊，为什么会这样呢？<br><br>　　难道，为了对付一个哈马斯，以色列30万军队还不够，还需要美国的航母过来助威？<br><br>　　当然不是了，美国派航母过来，正是洞察到了阿拉伯国家的这些企图，想要威慑他们，避免以色列真的对加沙地带全面进攻之后，会被群狼给分食啊。<br><br>　　这也是为什么布林肯在逛了一圈中东国家之后，又回到了以色列，三天之内第二次到访以色列的理由啊。<br><br>　　美国国务院发言人称，布林肯此行的目的是：与地区合作伙伴接触，努力帮助防止冲突蔓延，确保人质立即安全获释，并确定保护平民的机制。<br><br>　　可实际上，那点人质在大国博弈中，他们是根本不放在眼里的。<br><br>　　又不是自己家小孩被哈马斯给抓走了，这值得布林肯再跑一趟吗？<br><br>　　布林肯再跑一趟的目的，就是他在中东这些国家转了一圈，洞悉了他们的态度，尤其是沙特的态度之后，感到后背发凉，突然意识到阿拉伯国家是想等以色列入侵加沙之后，再动手。<br><br>　　于是，他赶紧跑到以色列，一方面美国让以色列推迟地面行动。<br><br>　　而另一方面，布林肯还表态不支持以色列把巴勒斯坦人给赶出加沙地带。<br><br>　　他这样做，就是想劝以色列收手，轰炸几下就算了，可千万不要派地面部队全面进入啊。<br><br>　　要不然，那些阿拉伯饿狼们可等着围攻你呢。<br><br>　　你以为他们为什么不出手？<br><br>　　他们是等你虚弱的时候，趁你病，要你病啊。<br><br>　　真到了那个时候，我们两艘航母都保不住你们了。<br><br>　　因为如果沙特真的对以色列动手了，那美国又该如何自处呢？<br><br>　　帮，肯定是要帮以色列的，但这就意味着美国将会永远的失去沙特这个盟友。<br><br>　　此消彼长，在美国失去了沙特的同时，中俄也将收获一个强有力的好伙伴，好朋友。<br><br>　　所以，对美国来说，不打，维持现状，才是最好的局面。<br><br>　　如果打了，那世界的天平将会倾斜了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:23:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>