<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id></id>
    <title><![CDATA[云听]]></title>
    <description> <![CDATA[]]> </description>
    <author>
        <name><![CDATA[totootao]]></name>
    </author>
    
        <entry>
            <id>http://www.dacankao.com/thread-270065-1-1.html</id>
            <title><![CDATA[君莫愁：中美必有一场决战，跟耶伦关系不大]]></title>
            <author><![CDATA[lameihua]]></author>
            <published>2023-05-20 01:00:00</published>
            <updated>2023-05-20 01:00:00</updated>
            <link href="http://www.dacankao.com/thread-270065-1-1.html"/>
            <description type="html" src="http://www.dacankao.com/thread-270065-1-1.html"><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384677">　　美国财政部长耶伦过来访华了，人昨天下午到的北京，背后有很多信息，今天咱们来聊聊这个事情。<br><br>　　首先，耶伦过来访华的目的是什么，那肯定是推销美国国债了，我们都知道，美国政府开支巨大，光靠财政收入已经远远不够了，只能发债。<br><br>　　根据美国财政部网站的最新数据，美国政府现在的债务规模已经超过32万亿美元了，它要维持自己国内的高福利，美国军队的巨额开支，包括32万亿美债每年产生的利息，那就只能依靠继续发债来维持。<br><br>　　这对美国来说，已经形成了一个死循环，不发债，美国政府一天都活不下去，而一旦美债违约，美元霸权也就结束了，所以美债是不可能违约的，不管平时怎么内斗，最后关头，美国两党总能达成一致，继续提高美国政府债务上限，继续发债。<br><br>　　这个角度来看，咱们买美国国债是没有问题的，因为美债背后的本质，是整个美国来担保，咱们有大量的贸易盈余，外汇储备，不买美债放着也是贬值，所以一直以来，中国购买美债数额不是世界第一，就是世界第二，目前为止，咱们还持有了8000多亿美元的美债。<br><br>　　既然如此，那为什么中国不继续购买美债？还要耶伦老太太天天暗示，终于找到个机会过来求我们么，我们自己购买不就好了？<br><br>　　原因其实很简单，这几年中美关系太差了，美国天天打压中国，打台湾牌，挑战中国底线，既然如此，我为什么还要买你的美债，把自己辛辛苦苦挣的钱“借给你”花，然后你舒服了，继续过来给我找事情，那我不有病么。<br><br>　　其实过去的中国是没有选择的，我们是世界工厂，依靠出口挣了很多美元，这些美元我们真不知道该怎么去花，搞了半天，最后发现真不如直接买美债来的划算，因为美债很稳定，收益也不错。<br><br>　　但是现在不一样了，大家知道在2015年12月，中国主导成立了亚投行，全名叫亚洲基础设施投资银行，干啥的呢，就是大家不是有很多美元花不完么，可以加入亚投行，然后把钱存到亚投行，然后亚投行可以给世界各国贷款，用来搞本国基础设施建设。<br><br>　　这样一来这个美元不就花出去了么，就不用去买美国国债被美国佬割韭菜了呀。<br><br>　　当然一个亚投行还是不够的，除此之外，咱们还搞了个一带一路，亚投行负责基础设施建设，比如铁路、电力、通信，那么一带一路就可以帮你们建政府大楼、建学校、建工厂，帮助你发展经济，这不就把手里的美元花出去了么。<br><br>　　更重要的是，通过这种模式，中国产能过剩的问题同样得到了解决，中国整个制造业又活过来了，有需求，企业才可以大量生产，才不用裁员，各位才可以不用失业，等这些国家经济起来了，再慢慢给我们还债。<br><br>　　由于这些国家使用中国产品作为基础建设的标准，后续的配套自然也要使用我们的产品，这样中国在和其他制造业国家竞争时，就占据了优势地位。<br><br>　　这就是整个国家的战略和智慧，无论是亚投行还是一带一路战略，都太漂亮了，完全是基于实际情况，解决整个国家的关键问题，仔细了解后，实在是让人拍案叫绝。<br><br>　　当然我们这么做，美国佬是很难受的，这些美元本来是可以买美国国债，被美国继续收割，然后让美国佬在全世界继续搞事情，继续割韭菜的，这对美国佬来说，是个正向循环，结果现在中国出面给打断了。<br><br>　　现在是我们拿着钱，用我们的资本和技术，在全世界到处投资，以此来解决产能问题，同时让闲置的资本有了去处，拿到了收益。<br><br>　　所以美国佬恨中国么，跟中国不共戴天，拼了命的想要弄死中国？不是的，因为大家把多余的美元存到亚投行，那还是美元呀。<br><br>　　只要你还在用美元，美元还是世界货币，美国佬就平衡多了，因为在美国的胁迫下，不是所有国家都加入亚投行，你不买美债，总还有别的国家买美债，实在不行美国自己内部也可以消化，反正只要大家还在用美元，最后美国还是可以向世界转嫁代价。<br><br>　　其实这才是美国跟全世界，也是中美之间最大矛盾的起源，你让我用你美元，可以的，世界这么大，总归要有个结算货币吧，但是你能不能维持好你美元的币值呢。<br><br>　　你美国一出问题，你就开始疯狂印美元，石油粮食价格拼命上涨，最后全世界进口国家一起买单，凭什么？这点，全世界没一个国家服气的。<br><br>　　为此，中国的策略是签订双边贸易协定，设立人民币离岸清算中心，在上海、香港交易所陆续推出人民币黄金、人民币原油、人民币铁矿石等，推进人民币国际化。<br><br>　　一句话，签订双边贸易协定的国家不再用美元作为结算货币，这样一来，就要了美国老命了。<br><br>　　咱们搞亚投行包括一带一路，美国佬都能勉强接受，因为用的还是美元，美元依旧是世界货币呀，无非是国际市场美国推销国债难度大了点而已。<br><br>　　但是如果在中国的主导下，大家都开始去美元化，势头越来越严重，那么美元霸权的根基就会彻底动摇，美国佬再也不能愉快的在全球割韭菜了，美国人不干活却可以天天海边阳光沙滩这种“不正常”的生活，也就维持不下去了。<br><br>　　所以美国佬现在很着急，不断拉帮结派在中国周边搞事情，就是因为它美元霸权的根基，已经开始动摇了，而且这个趋势已经形成，未来只会越来越严重，时间完全有利于中国，不利于美国。<br><br>　　所以耶伦此次过来访华，无论是推销美债，还是让中国不要继续抛售美债，其实都问题不大，不用过度关注，因为无关大局，你要跟中国谈判那肯定是有条件的，给出对等的条件，中国可以适度买你美国国债。<br><br>　　我们也提前做了很多准备，手上筹码也很多，比如前几天刚宣布的，为维护国家安全和利益，经国务院批准，决定对镓、锗相关物项实施出口管制，真脱钩，谁都没好日子过，不要以为只有你美国会玩制裁这一套。<br><br>　　可以肯定的说，中美关系已经不可调和，有些人不用再对美国佬抱有幻想，具体来说，是美国接受不了中国的崛起，正义终将战胜邪恶，但是这样，邪恶势力就没法继续占山为王，依靠抢劫活下去了，强盗不能抢劫，它只能饿死了，由奢入俭难，你也别指望它还能回家种地。<br><br>　　所以即便此次中美谈判双方达成交易，也仅仅只是中美关系暂时的缓和而已，因为中国越是发展，美元霸权受到的冲击就越大，这才是问题的关键。<br><br>　　中美这么耗下去，总归得有个结果吧，结果是什么？<br><br>　　首先我们不是挑战美元霸权，中国只是在维护自身利益而已，你用美元过来割我的韭菜，那我不用你美元以求自保，这个有错么？强盗是美国不是中国，这点大家首先要认识到。<br><br>　　美国呢，作为强盗，它只能靠抢劫为生，有人站出来带头反抗，而且召集的人数越来越多，势头越来越大，这就是要他老命了，一时半会他心里也没底，不敢动。<br><br>　　各位想一下这个强盗什么时候会不顾一切的下死手，拿出全部家底跟这股反对他的新势力进行决战？<br><br>　　那当然是有一天，它发现自己再怎么努力，都抢不到金银财宝了，山寨这么多人养活不了了，底下小弟们纷纷开始不干了，这就到了不得不战的时候了。<br><br>　　今天的美国佬不择手段制裁打压中国，它依然是希望通过这些还算常规的手段，就能遏制住中国发展，但事实证明，中国发展势头不可阻挡，美国也没办法，否则也不会在台海地区拱火，挑战中国底线了。<br><br>　　有一天，美国佬发的美债再也没人买了，美国国内通胀再也控制不住了，那就是真的是中美大决战的时候了，这么说你们应该能听懂。<br><br>　　当然了，目前还远没到那个你死我活的地步，美元依然是世界货币，美债依然卖的出去，美国依然能够维持，但是这个势能整体在增加，双方都在提前蓄势，为将来做准备。<br><br>　　其实最好的情况就是美国佬能够坦然接受中国崛起，这就是我们领导人常说的：“太平洋足够大，容得下中美两国。”<br><br>　　可惜美国佬是不可能接受这个事实的，不反抗一下，它浑身难受，所以中美之间未来的某个节点，一定会有一场终极之战，形式可能是多样的。<br><br>　　你说这场决战会不会提前，那当然完全有可能，这就是今天美国佬三番五次背信弃义，我们还愿意搭理它的原因所在。<br><br>　　各位应该也发现了，我们不希望战争，我们要的是和平发展的环境，这点对我们非常重要。<br><br>　　但是美国佬要搞事情，我们一定奉陪到底，我们是有这个准备的，真打起来，就不是美国佬能决定的了。<br><br>　　你想搞代理人战争，你想躲在背后渔翁得利，想的太简单了，你这么恶心，死也要拉你下水呀，更何况在中国周边搞事情，你的胜算有几成呢。<br><br>　　其实可以躺平的，但是我们没有，我们选择崛起，我们要的是中华民族的伟大复兴！<br><br></td>]]></description>
            
        </entry>
    
        <entry>
            <id>http://www.dacankao.com/thread-270061-1-1.html</id>
            <title><![CDATA[虚声：埃苏丹变脸]]></title>
            <author><![CDATA[lameihua]]></author>
            <published>2023-05-20 01:00:00</published>
            <updated>2023-05-20 01:00:00</updated>
            <link href="http://www.dacankao.com/thread-270061-1-1.html"/>
            <description type="html" src="http://www.dacankao.com/thread-270061-1-1.html"><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384673">　　当今地球村，印度和土耳其堪称东邪西毒。皆因两国喜欢上蹿下跳能蹦跶，时不时和联合国五常唱对台戏，尤其是经常能对美俄两个大流氓揩油。<br><br>　　前不久莫迪老仙到美国蹦跶了一阵子，表演了一场针对中国的狼与狈的游戏。做为西毒掌舵人，埃尔多安自然也不甘寂寞。<br><br>　　5月底的土耳其，那场堪称21世纪最激烈的选举中，埃尔多安勉强胜利。当时埃尔多安政府重要成员、内政部长索伊卢公开指责美国“经常干涉土耳其内政，他们采用各种手段，包括伪造视频，为的就是企图帮助土耳其亲美势力在大选中击败埃尔多安，而美国总统拜登则在幕后支持所有针对土耳其的此类行动”。<br><br>　　在庆祝埃尔多安胜选的集会上，索伊卢公开向土耳其民众做出承诺，“如果在5年内没有赶走全部美军，那就叫我们懦夫吧”。<br><br>　　听这语气，埃尔多安仿佛苏丹附体，要甩开膀子反美了。<br><br>　　其实如果土耳其反美，会很有看头。因为土耳其也是一个被美国严重渗透的国家。<br><br>　　美军在土耳其设有10多座军事基地，比如从1951年开始使用的因吉利克空军基地就是典型代表。此外美军还在土耳其与当地军队共同拥有不少军事基地，土地所有权属于安卡拉政府，但终究是美国名下的军事基地。<br><br>　　如果土耳其把美军全部赶出去，那么无疑会掀起一波强力反美大潮，同时给于美国在中东和东欧的布局沉重一击。<br><br>　　索伊卢的解释也很有渲染力，“现在正处于美国和西方最弱势的时候，所以，土耳其‘将迎来拯救世界、免受西方列强压迫和邪恶行径的转折点’”。<br><br>　　就在吃瓜群众准备好瓜子饮料矿泉水，准备看埃尔多安的反美大戏时，埃尔多安并没有立刻行动，而是低调了一个多月，仿佛在闭关修炼。<br><br>　　时间进入7月份，埃尔多安迎来到访的泽连斯基。这是乌克兰战争爆发之后，泽连斯基首次访问土耳其。<br><br>　　双方经过一系列会谈之后，埃尔多安出手阔绰，直接送给泽连斯基3个大礼包。<br><br>　　大礼包1，支持乌克兰加入北约。<br><br>　　埃尔多安在接受采访时表示，乌克兰应该成为北约成员国，俄乌应该重新和谈。他甚至还在与拜登的通话中传递了同样的信息，并称将继续支持乌克兰。<br><br>　　这其实是在挑战俄罗斯底线（不准乌克兰加入北约）。<br><br>　　按照俄罗斯的说法，普京之所以要发起“特别军事行动”，就是因为乌克兰想要加入北约。现在埃尔多安支持乌克兰加入北约，相当于给俄罗斯难堪。<br><br>　　当然土耳其也没有坐在乌克兰那边，埃尔多安表示：<br><br>　　希望俄乌双方以和平的方式解决危机；<br><br>　　希望普京8月份访问土耳其；<br><br>　　土耳其过去一贯奉行平衡政策，“与乌克兰夯实关系的同时，不给（任何人）破坏我们与俄罗斯关系的机会。”<br><br>　　大礼包2，让亚速营指挥官返回乌克兰。<br><br>　　这事把俄罗斯气得不轻。俄罗斯要打乌克兰战争，除了“不准乌克兰加入北约”之外，就是要对乌克兰“去纳粹化”。俄罗斯口中的“乌克兰纳粹”，主要就是指亚速营。去年马里乌波尔拉锯战，亚速营就是乌军主力。<br><br>　　克里姆林宫发言人佩斯科夫指责土耳其违背了承诺。<br><br>　　当时俄罗斯之所以允许这些亚速营指挥官离开马里乌波尔，是因为和乌克兰与土耳其达成了协议：在俄乌冲突结束之前，这些转移至土耳其的亚速营指挥官，不得返回乌克兰。<br><br>　　然而泽连斯基去了土耳其之后，大张旗鼓地把他们接回乌克兰，拍照合影，采访留念，隆重的欢迎仪式等流程，一个都没落下；被宣传为乌克兰的一个胜利，还表示“我们将重返战场，这就是我们返回祖国的目的”。<br><br>　　简单一句话，就是把俄罗斯气得够呛。<br><br>　　大礼包3，准备帮助乌克兰生产无人机。<br><br>　　无人机在现代战争中扮演的角色越来越重要。乌克兰战场上，无人机的分量也是越来越重。而俄乌双方，无人机产能都不足。<br><br>　　这种情况下，乌克兰和土耳其签署了关于在乌克兰发展无人机生产的备忘录，相当于给予乌克兰巨大的军事支持。<br><br>　　从世界和平的角度看，土耳其这种行为相当于拱火递刀子。<br><br>　　从经济的角度看，其实相当于土耳其占领乌克兰军用无人机市场，火中取栗，赚大钱。<br><br>　　埃尔多安却假惺惺地表示，“我们签署协议并没有针对任何一个国家。此次与乌克兰的合作与当前的俄乌问题无直接联系。”<br><br>　　但俄罗斯显然不这么认为，俄罗斯国家主权保护委员会主席安德烈·克里莫夫表示，“对乌克兰的武器支持本身就是一种挑衅，是一种煽动性行为。土耳其不可能不明白这一点，但是还是这么做了，这令人遗憾。”<br><br>　　说好的反美大戏没有上演，现在却来了一把援乌反俄。这让很多吃瓜群众一头雾水，再一次领教了西毒的处事风格。其实埃尔多安是看准了俄罗斯现在拿他没辙。<br><br>　　战争之前，普京其实没少拿捏埃尔多安。两人会面时，普京经常迟到，让埃尔多安原地等自己。但战争开始之后，情况就变了。因为西方对俄罗斯搞极限制裁，俄罗斯变得比较依赖土耳其。埃尔多安再见普京时，就可以让普京先到场等着，自己玩迟到。<br><br>　　乌克兰战争爆发之后，俄罗斯发布了一份不友好国家名单，其中绝大部分北约成员国都放进去了，却没有放土耳其。其实土耳其对乌克兰的支持力度比北约大部分国家都大。俄罗斯为啥还觉得土耳其“友好”呢？原因很简单，俄罗斯的能源、资源、粮食要转口（部分去西方赚外汇）向外输出，需要从土耳其中转，让土耳其做中间商赚差价。<br><br>　　即便土耳其在很多事情上和俄罗斯对着干，俄罗斯也不认为土耳其“不友好”，依然让土耳其做中间商赚钱。究其原因只能说土耳其的地缘位置太好了，祖宗留下的土耳其海峡成了牵制俄罗斯通向地中海的命脉。<br><br>　　土耳其也知道自己的重要性，便经常狮子大开口<br><br>　　既要从乌克兰捞好处，卖军火赚钱；<br><br>　　又要从俄罗斯捞好处，做中间商赚钱；<br><br>　　还要从美国捞好处，让美国重新出售军火给自己；<br><br>　　也要从欧盟捞好处，作为允许瑞典加盟北约的条件；<br><br>　　同时眼睛还盯着东方大国，看看能不能获取额外的经济效益啥的。<br><br></td>]]></description>
            
        </entry>
    
        <entry>
            <id>http://www.dacankao.com/thread-270059-1-1.html</id>
            <title><![CDATA[虚声：断网平乱]]></title>
            <author><![CDATA[lameihua]]></author>
            <published>2023-05-20 01:00:00</published>
            <updated>2023-05-20 01:00:00</updated>
            <link href="http://www.dacankao.com/thread-270059-1-1.html"/>
            <description type="html" src="http://www.dacankao.com/thread-270059-1-1.html"><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384671">　　法国这场骚乱，伊朗的表态最有趣。<br><br>　　伊朗要求法国政府停止对待法国民众的暴力，并呼吁倾听民众的呼声。<br><br>　　伊朗敦促法国政府保持克制和尊重人的尊严、言论自由和公民和平抗议的权利，这是一种基于人权和公正原则的立场。<br><br>　　伊朗这次表态，算是对法国的一次反击。去年伊朗也因为一位青年意外去世而遭遇到大规模的抗议，前后持续好几个月。那段时间，西方媒体连篇累牍地报道伊朗负面新闻，把伊朗黑得体无完肤。法国那段时间也没少给伊朗施加压力。<br><br>　　很多吃瓜者纳闷，既然伊朗都出来表态了，为啥塔利班没有出来刷一波存在感。要知道去年乌克兰战争，塔利班的外交台词写得还是挺有水平的。<br><br>　　不过刷存在感这种事，也需要讲究时机，一般错过这村就没有这店了。因为法国已经平息了暴乱。<br><br>　　然而之所以能平乱，<br><br>　　不是因为投入了几万名军警；<br><br>　　也不是因为马克龙的强硬态度；<br><br>　　更不是因为逮捕了很多打砸抢的青少年；<br><br>　　而是因为法国政府果断实施了断网措施，禁止使用推特、脸书、INS等社交软件。<br><br>　　没有了社交媒介作为联系渠道，就失去了组织。原本战斗力强大的骚乱团体，瞬间成为乌合之众；骚乱的青少年便偃旗息鼓，回到空调房间里或公园长椅上或桥墩下享受零元购的战利品去了；他们再次隐藏在群体中扮演卑微的角色，然后静静地等待下一个骚乱的机会。<br><br>　　法国这番断网行为产生了几个影响：<br><br>　　第一个影响，舆论强权的双标论。<br><br>　　法国这种断网行为如果发生在第三世界国家，肯定会被西方媒体大肆报道，什么没有自由啦，不讲人权啦，独裁专制啦，黑暗无光啦。<br><br>　　但是因为这事发生在法国，在西方有一定的话语权，西方媒体也就不了了之。<br><br>　　这事充分说明当今社会舆论话语权非常重要。但是由于舆论话语权需要科技和经济支持，所以对第三世界大部分国家来说，想掌控舆论话语权其实很难。<br><br>　　第二个影响，阴谋是否存在？<br><br>　　法国这番骚乱，其实和之前很多地方的颜色革命有颇多类似之处。所以这就难免让人想起，背后是不是有境外黑手。<br><br>　　如果有境外黑手：<br><br>　　第一个怀疑对象肯定是美英，因为它们不仅在全球掌握舆论霸权，而且这种事干得很多，可谓轻车熟路。关键是干这种事对美英有利。欧洲因为乌克兰战争，已经搞得很乱，很多资金和人才开始外流。再加一把火，资金和人才外流更快。<br><br>　　第二个怀疑对象是俄罗斯。因为欧盟乱了，就可以减少对乌克兰的支持力度。而且俄罗斯行事思维和美国类似，美国喜欢干的事，俄罗斯也喜欢。<br><br>　　第三个影响，以后断网会成为常态。<br><br>　　有了法国作为例子，以后世界各地，断网将会成为常态。<br><br>　　断网是一柄双刃剑，既可以阻断骚乱分子之间的串联，也可以阻断正常表达诉求。<br><br>　　对官僚们来说，维持稳定，保住自己的位置，是压倒一切的大事情。以后但凡有风吹草动，出现不利于自己的局面，先把网断了再说。这是不利的一面。<br><br>　　第四个影响，是我个人的一些思考，即街头运动到底还有何作用？<br><br>　　如果把时间拉回到一百年前，民众大游行常常能留下很多经典内涵，比方说法国大革命已经成为历史上的一座丰碑，比方说印度非暴力不合作运动成为印度历史上的经典。<br><br>　　通过仔细对比时间轴和空间轴就会发现，大游行是否能成就经典，有一个明显的历史趋势。什么意思呢？<br><br>　　分析这些街头游行，要寻找其在历史中的坐标。<br><br>　　一百年前的中国或印度或沙俄，都处于从农耕文明向工业文明转向的关键时刻，民众大游行有助于摆脱农耕文明陈旧陋习的束缚，助力历史演变，所以能留下诸多经典。<br><br>　　两百年前的英法德等西欧列强，也处于向工业文明转变的初期，民众大游行同样有助于摆脱农耕文明陈旧陋习之束缚，同样有助于历史演变，同样留下诸多经典。<br><br>　　换句话说，就是在历史大周期演变的关头，民众游行有助于推动历史趋势的发展，比较容易成为历史的闪光点。<br><br>　　回到现在发达城市地区的街头游行，纽约、伦敦、巴黎、加泰罗尼亚、首尔、香港，基本上都处于工业文明成熟时期，这些地方不缺民主、也不缺自由，连政府基本上都演变成服务性质的。<br><br>　　这个时候的街头游行旗号，还是和一百年甚至两百年前一样，要的那些东西，其实政府已经给了。自由没有么？民主没有么？都有啊。要改善民生是吧，任何城市的政府都有N种方案在研究、实施、验证（效果如何是另一回事啊）。<br><br>　　但实际上来说，街头游行虽然旗号是要民主自由、要改善民生，但本质上贫富差距依然很大，底层生存不容易。反映出来，就是诸如《小丑》这种演绎边缘人反抗的黑暗系影片会在全球大火。当他们看不见改变的希望，就容易演变成骚乱。<br><br>　　但是这些发达而成熟的城市都有着自己的底蕴命脉：自身的运行机制、深厚的法制氛围，决定了他们在资源和福利方面的分配机制。这些命脉机制促进了这些城市的繁荣，同时也导致了贫富分化。这些城市不可能通过否定自身命脉而讨好一部分人。原因很简单，那样会让城市陷入更大的混乱和衰退。如果按照既有的规则调控，那些传统的货币政策、经济政策和街头运动一样，疗效也在减弱，甚至是没效果。仔细对照一下发达世界的利率，除美元以及和美元挂钩的货币，基本上都已经陷入负利率泥潭。这些意味着什么？不言而喻。<br><br>　　简而言之，大家都不容易。经济承压时，底层感觉生存不易；精英也不好过，资金链出现问题，创业失败，成为失信人，例子比比皆是。<br><br>　　通过这个分析就很容易得出结论，街头游行有利与否，要看其和历史运行趋势是否契合。很明显当今这个时代，工业文明已经成熟，在发达世界再打出一百年甚至两百年前游行示威的旗号，显然不会对社会发展产生本质影响。<br><br>　　然而现阶段街头游行就没有任何效果了么？其实也不是。在那些没有进入工业化的国家，或者没有工业化意向的国家，这种运动依然很有效。具体表现就是颜色革命。实际上被颜色革命的那些地方，要么就是工业化失败，要么就是没有工业化意向，眷恋旧时代那些条条框框。仔细观察一下世界，是不是就是这样？<br><br>　　这种问题如果一锅粥端出来，看起来会有些复杂；但在立体史观中，就变得无比清晰。<br><br>　　简而言之，判断一个地方的街头运动是否会产生效果，就要看这个地方和主流世界是否存在文明代差：有代差的地方，运动才可能有效；没代差的地方，很可能会出现破坏效果。<br><br>　　如果美国足够聪明，明白这层规律，就不要再拿香港与台湾搞事情，没用。从中国的角度看，不用太担心美国在香港与台湾搞事情，因为它没用。正如街头运动在纽约不起作用一样，在香港和台湾同样不起作用。<br><br>　　我不知道这么解释是否足够清晰；但这些观点只代表我个人，一个历史过客的想法。<br><br>　　过往历史螺旋上升的进程中，每一次大周期的演变，都伴随着中下层生活水平的提升。从奴隶文明的农奴，到农耕文明的农民，到工业文明的工人，总体上而言，大家都是在改善。我认为，信息文明到来时，不论哪个阶层的生活水平都会有本质的提升。<br><br>　　社会在螺旋前进，但个体的痛楚不会减少。<br><br></td>]]></description>
            
        </entry>
    
        <entry>
            <id>http://www.dacankao.com/thread-270058-1-1.html</id>
            <title><![CDATA[卡夫卡：散装美国的小情绪]]></title>
            <author><![CDATA[lameihua]]></author>
            <published>2023-05-20 01:00:00</published>
            <updated>2023-05-20 01:00:00</updated>
            <link href="http://www.dacankao.com/thread-270058-1-1.html"/>
            <description type="html" src="http://www.dacankao.com/thread-270058-1-1.html"><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384670">　　耶伦来了，在公开场合表现得非常的客气，简直客气得有点过分了，见面鞠躬之幅度，连本国媒体都集体大喊丢脸。<br><br>　　美国媒体《纽约时报》援引了一名小布什政府的前官员的话，称耶伦不应该鞠躬，美国官员不应该鞠躬，因为这将被看作“美国软弱”的表现。<br><br>　　这种言论，虽然听上去太过于自大，但代入到美国视角，其实颇能引发广泛民意支持，想想2024年大选马上就要来了，换了你是白宫话事人，还想再干它一届，你会怎么做？<br><br>　　当然是想方设法表现出更鹰，好安抚一下本国老百姓的情绪。<br><br>　　毕竟现在，无论是民主党还是共和党，全美上下唯一能统一意见的只有个遏制东方大国了。<br><br>　　制定策略在华盛顿，执行具体遏制措施被美国各大私营经济体所承包，对这些经济体来说，只要给个合适的价格，啥都可以卖。我大明末年，小冰河气候对女真的打击可要比关内来的要命，冰天雪地，动辄颗粒无收，照道理把边关守好，饿也要饿死入关人，但在大明各资深走私商人的帮助下，入关人一次次挺过来了，并且最终还攻入了山海关。<br><br>　　但凡你看朝堂上的嘴脸，必然是要上下一致对付关外入侵，有胆敢议和的，都要被千刀万剐，如此同仇敌忾的氛围之下，请问那么多粮草辎重又是怎么可能运到关外呢？<br><br>　　最近因为美国发布了更严厉的芯片禁令，导致华强北的人工智能算力芯片又涨价了，大涨特涨。<br><br>　　所以如果你是个手握重权，能够关照某些芯片销售的大佬，你是希望华盛顿出严厉禁令还是不愿意？<br><br>　　虽然我们都知道，从短期看，芯片禁令可能削弱中国芯片制造业，但从中长期看，一旦中国盯住了某个行业，大概率老外们的产业会一锅端。<br><br>　　但美国政治四年一换届，最多扛八年，各大企业的CEO们都是华尔街聘请的操盘手，但凡你在任期间没能让自己几年内股价涨起来，你的位置都要没了，所以你跟我谈长远？开什么玩笑呢，我在这里苦苦支撑，等几年让别人摘果子？可能吗？<br><br>　　你们还别瞧不起我们的国企央企，好歹现在监管严格了以后，总能给你来个秋后算账，真干的太出格了，怕是退休了以后还会被喊回来吃牢饭。<br><br>　　但在老美那里就没这个顾虑了，你看看硅谷银行的CEO又受到了什么惩罚？高薪拿着，提前减持股票的收益也揣自己口袋里，这就意味着冒险赌一把，大不了赌输了，亏了是企业的，公众的，股民的，赢了那就是自己揣兜里的，更妙的是，只要现在赢了，未来再大亏那就是别人操心的事，眼前自己的利益反正都能保住。<br><br>　　只要这位操盘手不傻，他当然知道该怎么选，短视可以被美化为抓住当下！<br><br>　　所以你以为贸易战能停止吗？不可能，根本不可能！<br><br>　　以前美国贸易代表是个空头衔，哪里有那么大的权力？现在可不一样了，贸易战有加关税，但人家也没把口子卡死，一样也有关税豁免，你企业要申请豁免是不是得跟某些权力勾兑一下？<br><br>　　这一下子创造了多少人的好日子，现在谁敢说停了贸易战，人家就要用爱国这顶大帽子给你压死，往死里压，即便现在停了贸易战，美国真的能缓解一下自己内部的高通胀，即便华尔街派来的操盘手耶伦私底下说过很多次，但依旧没门！<br><br>　　我记得看过金灿荣的一个演讲，他说以前美国人很宽容大度，有幽默感，现在则变得非常的小肚鸡肠，这太容易理解了，以前他们能从全世界弄来大把钞票，现在还能弄到，但比例肯定是变少了，世界财富的大饼里，老美能切的少了许多，虽然自己份额最大，虽然饼变大了，要知道，美国的婆罗门阶层繁衍能力可是要比所谓中产要强多了，要让子孙后代还能过自己的好日子，还得留点渣渣，给普通人一点逆袭空间，这样一看，全球财富的大饼，可不就自己分的不够了？<br><br>　　狮子吃饱喝足了，打着饱嗝的时候也会看起来很和蔼的，但你养的宠物猫饿坏了都免不了要撩爪子。<br><br>　　川总制造了一个权力部门，拜登根本无力取消，最终买单的还不是美国普通老百姓？<br><br>　　你以为通胀背后到底是什么？其实就是利益集团对美国在全球掠夺所得的加速侵占，因为底层并没有多少资产来抵御通胀，相反，他们的收入基本都花在日常消费上了，所谓工资上涨带来的好处，早就被高通胀吃干抹净。<br><br>　　但富豪们可以通过股市、房产的增值来吃到通胀带来的好处。<br><br>　　但你没办法向老百姓解释这里到底发生了什么，他们脑子虽然不够聪明，但对于涉及到自己切身利益的事却计算得很清楚，想要让他们不至于瞎想，那么最好找点憎恨对象，对内则是搞出种族和裤裆的一堆事，看他们互相伤害，对外就搞出个中国威胁论，但凡本国有一点事，立刻就能把责任推到我们头上。<br><br>　　被推出去做具体执行人的私营经济团体们当然知道，要想赚钱，还得跟东方大国好好合作，但他们又是社会矛盾尖锐化的直接责任人，但凡出来务实的帮东方大国说点好话，立刻就要被各种质疑的声音给砸得张不开嘴。<br><br>　　所以你看，比尔盖茨来华之前，先做的第一件事就是跟微软划清界限，为的是害怕自己的言论影响到微软在美国的社会评价。<br><br>　　苹果的CEO库克虽然心里知道到目前为止，还没办法跟中国供应链脱钩，但还是各种场合不遗余力的作秀，搞得好像要瞬间把苹果的生产线都弄到印度去。<br><br>　　这波美联储加息缩表为啥看起来毫无效果呢？根本原因在于美国玩供应链去中国化的同时，我们这边也在搞世界贸易去美元化。<br><br>　　很多地方的美元债被置换成了人民币债，多出来的美元自然就回流到美国享受高利率带来的好处。<br><br>　　于是结果就成了美国的实体经济进一步萎缩，看看美国的制造业PMI都跌成啥样了，很简单，制造业本来利润就低，美国合适的劳工成本飙升不说，为制造业提供金融支撑的金融服务成本也飙升，美联储的基准利率都已经5.25%了，你贷款利率加上各种乱七八糟的税费，是不是也得干到7%以上？<br><br>　　本国成本太高，生产非常不划算，自己生产不如进口，结果就是川总搞贸易保护好容易攒出来的一点制造业，又被睡王给加倍的耗尽了。<br><br>　　数字可以局部搞鬼，PS大法全盘修改其实难度太大。<br><br>　　美国有美国特色的整体，其中一个是美国的联邦制，各州跟华盛顿之间其实没有上下级必然的关系。<br><br>　　我之前琢磨过，美国为什么如此热衷于扶持互联网巨头发展，说白了巨头们可是全部都属于中央集权的，而且都靠着美国政府的力量才能制霸全球，所以他们比地方上各州那些能自主的企业更依赖联邦政府的力量。<br><br>　　这种有条件的中央集权必然带来行政上的低效，你会惊奇的发现，很多在中国很容易达成的互联互通，在老美那里总行不通，真的是没那么多钱吗？又或者是没那个必要。<br><br>　　实际上并非如此，问题的关键在于大家都有自己的一亩三分地，想要维护封建割据，就要打着很多冠冕堂皇的幌子来反对信息化数字化。<br><br>　　中美博弈，美国看起来有很多优势，但内部分裂，让他们只能眼看着一大把好牌，没办法按照自己的心意出，我们看似很多方面都出于弱势，但在数字化改进了许多管理手段年以后，管理层对于整体经济资源层面的调动能力不知道比老美强多少倍。<br><br>　　大一统的好处欧美根本没办法效仿。<br><br>　　所以你看，哪怕是我们可以给耶伦再多的让步，耶伦觉得互相之间合作能带来再多的好处，但只要损害了某个小团体的利益，自然就有人蹦跶出来，各种骚操作，要让耶伦白忙活一场。<br><br>　　最近没事特别喜欢听听湾湾省那些财经名嘴的言论，当然，结论肯定是中必输，但他们分析问题的角度非常有趣，刻意避免散装美国的问题，用似是而非的整装美国来解许多题，这可能吗？<br><br>　　金融战如果只是两个大佬PK，那么结果只用算算谁赚的钱多就OK了，但在国家层面，一时间的金钱其实意义不大，钱只不过是个数字，美联储有印钞机，大家都不缺印钞机。<br><br>　　所以大国博弈的重心在于捏到手上的掌控力，博弈这么久，到底我们能控制的东西多了还是少了？<br><br>　　美国人赚了那么多美元，真是好事吗？他们少了可以用来当武器的对外债权，手里多了一堆自己印钞机都可以随便印的美元，这真是好事吗？<br><br>　　当美元加息已经无力维持，美国国内的资产价格就很难扛住，到那时候美元指数跌，美国资产价格跌，这才叫无可逆转的资产负债表的塌方。<br><br>　　大家不妨想想，为啥无论啥样的国家，都能借来美元债，无非是数量的问题，就该明白现在到底谁更心慌了。<br><br></td>]]></description>
            
        </entry>
    
        <entry>
            <id>http://www.dacankao.com/thread-270013-1-1.html</id>
            <title><![CDATA[申鹏：美国：一边翻白眼，一边吹牛逼]]></title>
            <author><![CDATA[lameihua]]></author>
            <published>2023-05-20 01:00:00</published>
            <updated>2023-05-20 01:00:00</updated>
            <link href="http://www.dacankao.com/thread-270013-1-1.html"/>
            <description type="html" src="http://www.dacankao.com/thread-270013-1-1.html"><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384625">　　在我们开始对镓和锗进行出口管制后，美国的反应相当强烈。<br><br>　　7月5日，美国商务部发言人表示，美国“坚决反对”中国宣布对生产半导体和其他电子产品所需的关键金属镓和锗实施出口管制，并补充称，美国将与盟友和合作伙伴协商解决这一问题……这情绪，明显是破防了。<br><br>　　美帝屁话真多，什么叫“坚决反对”？有本事说“我大美利坚物产丰盛，科技发达，无所不有，无需与外国互通有无”……<br><br>　　那样国内的殖人们才会高潮，才会怒夸“又高又硬”！<br><br>　　真的，现在的美国我不太习惯，我还是怀念你们2019年刚刚开打贸易战时候桀骜不驯的样子，杀气腾腾的，恨不得一次把中国半导体产业摧毁、直接打断中国产业升级之路……怎么制裁了3年多，结果还反不如初也？美国真的是天天都在伤精美和殖人的心。<br><br>　　这两种资源都属于军民两用的战略资源，当然要管制，锗主要应用于红外光学、光纤通信、太阳能电池、催化剂等行业，是军工、国防、高新科技等领域的重要原材料。镓下游产品包括半导体材料、半导体发光元件、集成电路、晶体管、5G以及国防通信射频器件、CIGS薄膜太阳能电池等，甚至还可以用在雷达、导弹和战机上，砷化镓和氮化镓是雷达T/R元件的基础材料，氮化镓更是可以开发最先进的有源相控阵雷达。<br><br>　　你看美国在我国周围有300多个军事基地，飞机军舰经常在我国沿海挑衅，严重威胁我国的“国家安全”，那么用于生产雷达、战机、导弹的战略资源，难道不应该严格进行出口管制吗？<br><br>　　国际贸易的原理其实很简单，不需要什么高深的西方经济学知识，也不需要遵守什么“文明世界”的“游戏规则”，有实力，你就干他——当中国掌握了金属镓和锗的精加工生产线之后，我们就有了产业话语权，你要干，那就干，主导权在我手上。<br><br>　　美国讲屁话没有用，什么“和盟友协商解决”，什么“供应链多元化”，说白了不就是要把欧洲日韩仅有的那点资源给抢过来嘛。<br><br>　　有本事你美国自力更生，自己开矿，重建生产线，自己去炼取镓和锗……看看花个十年八年，能不能把整套生产体系建出来？<br><br>　　想要拥有镓和锗的精加工能力，首先你要拥有一整套的冶炼工业体系，镓资源来源于加工铝土矿和锌矿的副产品，而锗作为一种典型的稀散元素，很少有独立矿床，一般是以分散状态分布于其他元素组成的矿物中……没有氧化铝工业，镓的提取就无从说起，这背后是一整套的化工、冶炼生产线，你还需要许多配套的上下游的产业、广阔的供应链、充足而廉价的电力供应……<br><br>　　这些条件，只有中国有，我们一步一步把这些产业链做大做全，从低端到高端，全部吃下了，所谓“全球化”，就是全球工业的“中国化”，西方那些大大小小的壁垒，都在这场漫长的曲折的进军中被一个个攻破，最后成为了我们的战略高地，这是一场长达几十年的“阳谋”。<br><br>　　如今，美国根本做不到，美国没有如此大规模高科技低成本的冶炼工业，美国更不可能为了生产镓重新开一条电解铝生产线，无论是从成本还是市场需求上来说，这都是死路一条。<br><br>　　中国总发电量是美国2倍，是世界的三分之一，中国的工业发电量是美国的5倍，是G7所有国家加起来的两倍，是世界总工业用电的一半还多。<br><br>　　2022年，全世界一共生产金属镓约500吨，其中中国占98%。中国铝业生产了其中的146吨，这100多吨镓是从2000多万吨氧化铝中作为副产品提取出来的。根据中国铝业的2022年年报显示，公司资产将近2000亿。<br><br>　　想象一下，要提取100多吨的镓，就要投资2000亿，建造一座能冶炼2000万吨氧化铝的铝工厂。每生产1吨氧化铝，需要2吨的铝土矿、0.25吨石灰、0.15吨烧碱和0.5吨标准煤。提取100吨镓，就要配4000万吨铝士矿，500万吨石灰，300万吨碱，1000万吨标准煤。并且需要为这些物资的进口或生产投资相应的港口、运输、电力等配套设施。给美国30年时间，它都没办法完成这一切。<br><br>　　除了全产业链的“世界工厂”，还有谁能做到这些？<br><br>　　讲道理，中国制造业首先是要满足内需的，如今进出口贸易只占全国GDP的30%，中国的工业产品的最大市场，就是中国自己，镓和锗要大规模应用于中国正在崛起的汽车、新能源、半导体、航天航空产业……如此稀缺的战略资源，当然优先服务本国市场。<br><br>　　所以，美国翻白眼没用，吹牛逼也没用，一边翻白眼一边吹牛逼更没用。<br><br>　　美国的高科技，只在精美和殖人的嘴里。<br><br>　　美国不如把这些精美、殖人都抓起来，他们比美国人更懂美国，可以找他们要“美利坚失落的科技和文明”。<br><br></td>]]></description>
            
        </entry>
    
        <entry>
            <id>http://www.dacankao.com/thread-270012-1-1.html</id>
            <title><![CDATA[司马平邦：耶伦向中国副总理3次鞠躬，多少美国官员想鞠...]]></title>
            <author><![CDATA[lameihua]]></author>
            <published>2023-05-20 01:00:00</published>
            <updated>2023-05-20 01:00:00</updated>
            <link href="http://www.dacankao.com/thread-270012-1-1.html"/>
            <description type="html" src="http://www.dacankao.com/thread-270012-1-1.html"><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384624">　　有些事是需要好好研究研究，越研究越有意思。美国财政部长跑中国来，见到她一直想会见的中国官员后，啥事也没谈呢，先是上来一连串3个鞠躬，真是鞠躬，一连3个，虽说不是90度，但起码平均也有30度，啪、啪、啪，七十多的老太太连着鞠躬，这恐怕是极少有中国官员之前享受到的待遇，这可不是我演绎的，是真实发生的，就发生在北京时间7月8号，中国国务院副总理、中美经贸中方牵头人何立峰，在北京会见美财政部长耶伦的时候，双方开始正式会谈之前，耶老太太先给何副总理来了3个鞠躬，整得何副总理都有点儿不自在了，连说两句欢迎欢迎。<br><br>　　我们中国的媒体都缺这根弦，在中国官方的新闻里，你看不到耶伦向何副总理鞠躬的那一段，大概三四秒吧，但这段视频传回美国，炸了锅了，《纽约时报》干脆搬出了礼仪和心理专家来解读耶老太太的鞠躬，自然是负面多于正面，你好赖也是我大美利坚合众国的财政部长，怎么见了中国领导人就直接鞠躬呢？<br><br>　　在中国官方新闻里，耶伦和何立峰的这次会见，被用很简短的新闻语言概括，差不多都是这样的内容：即，双方围绕落实中美元首巴厘岛会晤重要共识，就两国和世界经济金融形势、合作应对全球共同挑战等进行了深入、坦诚、务实的交流，会谈具有建设性。中方认为，泛化国家安全不利于正常经贸往来。中方表达了对美方对华制裁限制措施的关切。中美双方同意就应对全球性挑战加强沟通与合作。双方同意继续保持交流互动。<br><br>　　随何立峰会见耶伦的中国官员还有财政部长刘昆、中央财办常务副主任韩文秀、央行党委书记潘功胜、财政部副部长中央财办副主任廖岷、国务院副秘书长郭玮、商务部副部长国际贸易谈判副代表凌激，和外交部美大司司长杨涛。<br><br>　　其实，我们都知道，耶伦这次来中国访问，最重要诉求，肯定就在与何立峰的这次会见里的，大家最关心的科技制裁问题、关税限制问题，还有美国国债问题，等等，都要通过这个级别的会谈来落地，表面上看何是中国副总理，而耶是美国财长，但其实，美国财长权力远大于中国的同级别官员，美国财长要管理和干预美国在全世界的经济利益，耶伦与美国国务卿布林肯，或有主次之分，但并没有高低之别。<br><br>　　不过，既然中国官方对何、耶会见的报道如此短促，差不多也可以说明，他们的会谈仅限于开始接触，并开诚布公地交流，但真正想交流出结果，可能还在以后，当然，中国本来就对耶伦访华没有抱太大希望，之前来都不想让她来的。<br><br>　　不过，这都不是我要说的重点，我要说的重点，还是耶伦的这3次鞠躬，首先，这个3次鞠躬是不是真的存在？因为我们之前对耶伦不熟悉，搞不清这个老太太平时一见面，客气起来是不是都会冲着对方鞠躬，这样的人是有的，凭我的经验，那些玩假客套的人其实是最可怕的，别看他们见面一脸笑容，点头哈腰的，但这种人哪一天真坏起来，会坏到令你不可想像，耶伦最起码就是这种人，比如她去年给拜登献的那条“反欧佩克”之计，把俄罗斯的石油出口搞得的好不痛苦。<br><br>　　其次，耶伦的这3次鞠躬，到底是什么意思？我们都不在现场，搞不清状况，只是听到何立峰副总理说，欢迎欢迎，表情也比较松驰，所以说，耶伦的鞠躬可能就是搞气氛的，我胡乱地给她的动作配上两套内容：<br><br>　　一套是，耶伦表示，自己是代表美国总统拜登，和美国国防部长奥斯汀，还有美国商务部长雷蒙多，一人一个，给中国鞠躬，说中国还是快让后面这老三位赶快访华吧，他们等的急啊！是啊，已经有美国媒体说，拜登的生命能量即将在今年底耗尽了，可能真快来不及了。<br><br>　　第二套是，耶伦连着鞠躬，是在表达那个意思：求求你了，多买美国国债吧，买了你可千万别卖啊，快救救我的国家吧？<br><br>　　其实，我要说的是，咱真别太把美国人当回事，你看北京这40度的高温，快热爆炸了，老美还是派了这么一个颤颤巍巍的老太太来了，来干嘛？就为来了说几句新闻通稿里半真半假的套话吗？这么一老太太，在中国遇到点儿刺激都有可能一时哏过去，哪有时间和精力瞎客套，怎么能够不直奔主题呢？中美经济问题的主题是什么？以前是制裁中国，现在就是拯救美国，其他的都是其次，你别把她太当回事了。<br><br>　　所以，我就说，耶老太太7月8号一见到何副总理，就是3个鞠躬，这是多好的素材，都被我们主流媒体给浪费了，骨子里还是不自信，我一直以来就主张，其一，美国真不行了，要完蛋了，而且谁都扛不住，其二，我们不要太把美国人当回事了，不要觉得洋人不会鞠躬，不会点头哈腰，美国国债已经超过32万亿美元，每分钟增加几十万到100万，而全世界惟一有本事给美国解套的，就是中国，没第二个，搁你你能不鞠躬吗？<br><br>　　但是，这边美国财长给中国副总理鞠躬，那边，她却又能够给某些中国人当教母，也是在这次访华期间，耶伦还搞了一个午餐局，邀请了一群中国女经济学者共进午餐，据说其中有厉以宁的学生刘姝威、经济学人中国区总裁刘倩，还有科幻作家郝景芳，等等。<br><br>　　洋人在中国，你甭管在哪个鸡角旮旯，只要想找，都能找到崇洋迷外的洋奴，我在之前的第1098期（对内战胜了马云，对外战胜了特朗普）里说了，在2017到2023这6年里，中国其实是打赢两场硬仗，对内，打败了马云对金融体制的挑战，对外，打败了特朗普施加的关税战----当然，这也约等于打败了美国。我请大家再努力思考一个问题，即，在打败马云和打败特朗普、拜登政府之间，到底有没有关联呢？到底是一种什么关系呢？<br><br>　　今天可以给大家答案，这两件事是有直接关联的，如果对内打不败马云，就没办法对外打败特朗普、拜登政府，这就是一种内外矛盾的辩证关系。现在，我们国家已经面对美国站起来了，美国人还在给你鞠躬，但在这个国家内部，见到美国就跪下的人一样有很多，而且还都有相当高的身份，国家不想跪，洋奴照样跪，防火防盗防洋奴，我看这应该成为一个新口号。<br><br></td>]]></description>
            
        </entry>
    
        <entry>
            <id>http://www.dacankao.com/thread-270010-1-1.html</id>
            <title><![CDATA[司马平邦：越南推动多重结盟，在中美间大耍两面派]]></title>
            <author><![CDATA[lameihua]]></author>
            <published>2023-05-20 01:00:00</published>
            <updated>2023-05-20 01:00:00</updated>
            <link href="http://www.dacankao.com/thread-270010-1-1.html"/>
            <description type="html" src="http://www.dacankao.com/thread-270010-1-1.html"><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384622">　　越南的十二生肖，有11个跟中国的生肖一样，不同处是用猫取代了兔子。今年恰恰就是越南的猫年，河内方面就像馋嘴的喵星人一样，什么好处它们都想吃上一口，一系列事件表明，越南正在加快推进多重结盟战略，不仅寻求与中、美同时拉近关系，也试图同印度、澳大利亚、日本、印尼和菲律宾建立更密切的联系，来应对南海局势，并从中最大获利。<br><br>　　进入7月以来，越南文化体育旅游部发布的两条娱乐新闻，都引起了国际政论圈的关注。一条是，禁止小丑女和高司令主演的好莱坞电影《芭比》在越南院线上映，另一条是，推迟韩国顶级女团BLACKPINK在河内举办的两场演唱会，理由是电影剧照和演唱会的宣传图都出现中国主张的南海九段线地图的画面。这显然触动了越南的敏感神经。<br><br>　　南海九段线早就被国际上认可。对于它的前世今生我就不赘述了。总之，我们设计九段线，就是为了将从古至今都属于中国的南海主权再一次无比坚定、无比霸气地向全世界宣布：南海诸岛都是属于中国的！不允许任何国家和势力觊觎。可是，这些年来，一些东南亚国家，每隔一段时间总会跳出来胡搅蛮缠，说某某海域是它的，越南无疑是其中最嚣张的一个。它们不仅非法强占属于中国的岛屿、岛礁，明目张胆地大肆开采油气资源，还试图引入南海的域外势力来对付中国，妄图长久地在南海攫取经济利益。真是其心可诛、其行可恶，想想1979中国发动对越自卫战争，下手还是轻了。<br><br>　　今年，美国高层频繁访问越南。贸易代表戴琪，国际开发署负责人萨曼莎·鲍尔、国务卿布林肯，等等，都先后踏足河内，目的就是要把越南拉入华盛顿建立的“反华圈”。尤其引人注意的是，6月25日“里根”号航母战斗群借着庆祝美越两国“全面伙伴关系”建立10周年的幌子，访问了越南岘（现）港，《外交》杂志称，这是“美越两个曾经战争敌对国之间关系发展的又一里程碑”。<br><br>　　美国航母“里根”号访问越南岘港<br><br>　　在南海局势不平静之际，“里根”号航母停靠岘港，发出的信号很是明显的：越南正通过改善与美国的安全关系，寻求继续制衡中国。岘港是越南罕见的深水港，是扼守中南半岛和南海的战略要地，是历史上域外强国干预中南半岛、南海乃至东亚的必争之地。值得警惕是，越南正打算将岘港改造成“现代化的大型军港”，以在未来可以容纳数十艘大型战舰。一旦岘港军事条件再升级，那么南海紧张局势也必然升温。美国也多次表示，美军愿意为越南的这一努力“提供重要的帮助”，以此为美越军事合作提供“更广阔的空间”。<br><br>　　这种拉拢越南，对抗中国的心思，可谓昭然若揭。<br><br>　　越南是一个很狡猾的国家。虽然与华盛顿在安全和防务上勾勾搭搭，但始终拒绝与美国完全结盟，尤其是在近年来，就其人权记录与白宫和美国国会存在分歧的情况下，河内方面基于自身实力和多种考量，不但同时拉拢中、美、俄这3个相互竞争的大国，还与诸多地区大国和东盟邻国建立了更密切的关系，努力给自己打造了一个最佳战略位置。于是我们就看到，印度送来了破旧的军舰和不怎们样的武器系统，日本提供了国防援助和海上安全援助，澳大利亚来了与之发展防务关系，印尼来与之划定海洋专属经济区，菲律宾同其重启战略关系，一时之间，越南成了香饽饽，谁都愿意跟它套交情。<br><br>　　俄乌冲突相当于地缘政治的一台X光机，反映出了当前国际体系的一系列动态特征。这场战争的发生，使越南看清了与大国相邻的危险性。认定一股脑地投入老美怀抱，也绝没有好果子吃，必须要跟中国搞好关系。<br><br>　　就在“里根”号到访岘港的当天，越南总理范明政、外长裴青山、防长潘文江等高官居然集体出访中国了。这两件事的时间安排，类似于前门迎虎，后门送狼，更绝的是，越南总理在北京时明确说了，不会让任何势力离间中越关系；中越防长见面后，两国海军就在北部湾海域进行了联合巡航。<br><br>　　要知道，这时候“里根”号航母还停留在岘（现）港呢。<br><br>　　越南的对华态度是非常纠结的，一直心存芥蒂。可是，形势又比人强。河内当局若想发展好经济，必须要得到中国助力。2023开年以来，越南外贸出口遭遇了断崖式下降，房地产泡沫处于破裂的边缘，炎炎夏日又出现了严重的电力短缺。所有这些，都使得国际企业对越南的投资裹步不前，纷纷观望。河内把这事看得很明白，此刻若得罪中国，越南经济将变得更为脆弱。<br><br>　　眼着中老铁路顺畅运行，印尼雅万高铁也正式通车在即，这着实打翻了越南的醋坛子。越南的铁路还是法国殖民时留下来的那条破玩艺，几乎是中南半岛最差劲的。落后的铁、公路网不仅严重制约了越南经济，也让越南跟不上“一带一路”的大潮。越南现在很是后悔，觉得当初选择日本承建就是一个错误，导致南北铁路短时内仍难以开始建设。现在越南又厚着脸来找中国，表达了请中国人来按照中国标准建设高铁的意愿，愿意跟中国“车同轨”。<br><br>　　中国和越南有政治上最大的认同，也有战略上的最大分歧，这是一种奇怪的组合，不过，在中南半岛建成与中国标准一致的高铁网，打通中南半岛和中国大陆的经济，这也是中国的初衷，只是对越南这种国家还是要多留一手，它们向来在中国最关键的时刻会向中国捅刀，因中越在南海的利益上的分野太大了，最后如果不是依靠战争解决，则要做好再耗上十年二十年的准备，所以，让越南暂时离高速铁路的建成稍远一点，而帮越南周边的国家首先实现高铁梦，倒也是个务实的主意。<br><br></td>]]></description>
            
        </entry>
    
        <entry>
            <id>http://www.dacankao.com/thread-270009-1-1.html</id>
            <title><![CDATA[司马平邦：对内战胜了马云，对外战胜了特朗普]]></title>
            <author><![CDATA[lameihua]]></author>
            <published>2023-05-20 01:00:00</published>
            <updated>2023-05-20 01:00:00</updated>
            <link href="http://www.dacankao.com/thread-270009-1-1.html"/>
            <description type="html" src="http://www.dacankao.com/thread-270009-1-1.html"><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384621">　　有些事真需要好好研究研究，越研究越有意思。2023年7月6日，下午，美国财政部长珍妮特·耶伦，抵达北京，耶伦此次访华，时间从北京时间的7月6日至9日，3天。她在中国这几天，自然是媒体的焦点，已经看到有媒体在关注她在北京的吃喝了，但我更担心的，是她的健康，7月6号下午，北京是什么天气？快40度了，快热爆炸了，耶伦下飞机时居然还穿了一件明显看上去并不单薄的外衣，说实话，我是担心已经77岁的这个老太太，又带着一肚子坏主意来的，而且她的那些坏主意，又都是全被人看出来的，指不定哪位老兄谈判时一高兴，直接上头，把美国老太太大骂一顿，老太太连羞带臊，一时哏过去，那咱得沾多大的包啊？赔一个美国财政部长的命，得浪费多少钱？<br><br>　　不过，我看，在中国，很明显现在是没人在乎老太太的脸面和死活的，在她到中国之前，7月3号，中国商务部、海关总署发布公告，决定对镓、锗相关物项实施出口管制，8月1日起正式实施，先给她来个下马威，我估计她本人到达中国之前，都来不及跟财政部和白宫商量如何应对中国的这次出口管制。<br><br>　　这算不算，在耶伦到中国的第二天，也就是7月7号，中国政府相继公布了几条巨额处罚公告，央行和国家金融监管总局，罚、没蚂蚁集团总计71.23亿元，包括没收违法所得和罚款，从处罚原因来看，包括从事支付结算业务、履行反洗钱义务等方面存在违法违规行为，以支付宝为例，违反防范电信网络新型违法犯罪有关事项规定，与不明身份的客户交易，而再看蚂蚁科技集团，违法、违规事项也很多，存在引人误解的金融营销宣传行为，侵害消费者知情权，比如在支付宝首页推荐的很多基金产品，就有很多夸张的宣传，容易踩坑。此外，蚂蚁科技集团还存在违规参与代销保险，个人养老，银行理财产品等行为。<br><br>　　最终，支付宝公司被没收8.31亿元，罚款22.31亿元；蚂蚁科技集团被央行罚款1.75亿元，被国家金融监管总局没收违法所得11.30亿元，罚款26.33亿元，上述罚没款项最终是合计是71.23亿元。<br><br>　　而在同一天，浙江证监局也向蚂蚁（杭州）基金销售有限公司和总经理分别开出了7368万元和15万元的罚单，理由是违反代销基金产品准入、宣传、档案管理有关规定，和违反基金销售机构人员管理、内部控制有关规定。当然，蚂蚁基金公司公司接到的罚单，与之前央行和国家金融监管总局向蚂蚁集团开出的罚没款项相比，就是太小巫见大巫，完全不足挂齿。<br><br>　　其实，在7月7日公布的蚂蚁集团被处以巨额罚没的消息出来的同时，央行也对腾讯公司下属的财付通支付科技有限公司开出了5.66亿元+24.27亿元的巨额没收及罚款决定，而财付通的相关负责人吴某等4人也被罚款合计超过了150万元。此外，针对以往执法检查中发现的问题，国家金融管理部门也对邮储银行、平安银行、人保财险等金融实体实施了行政处罚。<br><br>　　早在两年多前的2021年4月10日，国家市场监管总局曾以阿里巴巴集团违反《反垄断法》中关于“没有正当理由，限定交易相对人只能与其进行交易”的规定，构成滥用市场支配地位行为，作出处罚决定，处以其在2019年中国境内销售额4557.12亿元中的4%作为罚款，共计182.28亿元。<br><br>　　所以，也可以笼统地说，自从2020年10月发表外滩演讲后，马云的旗下实体已经被处罚达到250亿人民币以上规模，这在中国企业史上应该是前无古人的吧，当然，其实现在马云在蚂蚁集团里仅保留了大约6%的股份，已经失去控制权了。<br><br>　　我提示大家再想想一件事，2017年1月9号，在纽约的特朗普大厦，离正式接任美国总统还有11天的特朗普，跟打着蓝领带的马云，有过一场世界瞩目的会晤，在会见记者环节，两人开始商业互吹，特朗普夸马云是“一位非常非常出色的企业家，全世界最好的企业家之一”，马云回赞特朗普则是“他非常聪明，乐于倾听”。<br><br>　　2017年1月9日，特朗普与马云<br><br>　　然后，美国和日本的媒体就曝出了“马云将帮助（特朗普执政的）美国创造100万就业岗位”的大新闻，100万就业岗位！震惊世界！2016年，特朗普以疯狂攻击中国抢走了美国的制造业、抢走了美国人民的就业，作为竞选炒作策略，吸引美国的民粹势力，才得以在大选中战胜希拉里，特朗普竞选胜利后，还没等当上美国总统，中国首富即跑到美国“纳贡”，承诺要帮他创造100万就业岗位，现在我们再去品味6年前的这件事，滋味是五味杂陈的。<br><br>　　但其实，之后事实证明，马云根本没有，或者说根本没有能力为美国创造100万就业岗位，反倒一年多以后，特朗普政府对中国发起了全面贸易战争，而且规模越打越大，即使共和党下台，民主党上台，拜登政府也一直沿续着对中国的贸易战争，到现在都没有停止。<br><br>　　而在另一条线索上，在蚂蚁金服即将实现香港证券史上史无前例规模的上市之前，马云在2020年10月发表了炮轰中国国家金融体制的外滩演讲，之后，就是他和阿里巴巴、蚂蚁金服一连串的走麦城，至今，马云旗下公司已经被处罚了250亿人民币以上，史无前例。<br><br>　　从2018年春到现在，连续两届美国政府，时间长达5年多，对中国发起贸易战、科技战、金融战，甚至打到了中美正在政治、经济、军事领域的全面“脱钩断链”，但问题的另一面是，曾经处于全面被动的中国，是越战越勇，而曾经处于全面主动的美国，反倒越战越弱。<br><br>　　美国现任财政部长耶伦7月6号之所以能够到达中国访问，其实是她几个月以来向中国数次“申请”之后得到的结果，当然这个申请我们还是要加上括号，但是，现在已经被32万亿多美国国债和严重的通胀压得透不过气的美国政府，不得不向中国低头，这次低头的幅度也可能是史无前例的。<br><br>　　大家不要总看耶伦访华后，两国，尤其是美国会在新闻通稿中使用什么样的语气和语句，而应更关心实质性内容，比如，已经有传言，美国为了跟中国缓解经贸关系，也为了抑制国内通胀，很有可能这次就向中国承诺，完全解除特朗普时期发起的关税战，即直接取消特朗普时期对中国产品实施的所有额外关税。<br><br>　　对上述从2017到现在长达6年时间的中美间经贸关系的梳理，我不想做主观评论，只想提取其中的表相做出结论，即，倘若这次耶伦来访，美国取消了特朗普实施的关税限制，那么，在这6年过程里，中国其实是打赢两场硬仗，对内，打败了马云对金融体制的挑战，对外，打败了特朗普施加的关税战----当然，这也约等于打败了美国。<br><br>　　那么，我请大家再努力思考一个问题，不妨你绞尽脑汁地思考，即，在打败马云和打败特朗普、拜登政府之间，到底有没有关联呢？到底是一种什么关系呢？<br><br>　　有些网络瘪三，有些公知余孽，现在一察觉到国外媒体有什么风吹草动，就兴奋莫名，看到耶伦来中国，就像看到王母娘娘投胎成他妈一样，激动得不得了，这些人生在中国，不爱中国也就罢了，更要命的是不知中国，所以，我希望他们能看看这期节目，因为你们活着都不知自己怎么活着呢。<br><br></td>]]></description>
            
        </entry>
    
        <entry>
            <id>http://www.dacankao.com/thread-270008-1-1.html</id>
            <title><![CDATA[牛弹琴：俄罗斯很愤怒，泽连斯基高调干成了这件事]]></title>
            <author><![CDATA[lameihua]]></author>
            <published>2023-05-20 01:00:00</published>
            <updated>2023-05-20 01:00:00</updated>
            <link href="http://www.dacankao.com/thread-270008-1-1.html"/>
            <description type="html" src="http://www.dacankao.com/thread-270008-1-1.html"><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384620">　　俄罗斯现在很愤怒，可以说怒不可遏，因为泽连斯基刚干成了一件大事，一件被认为不可能完成的事情。<br><br>　　在周末离开土耳其前，他带走了在那里的5名乌军军官，其中3名是亚速营高级指挥官。<br><br>　　而且，还非常的高调。<br><br>　　看泽连斯基发的视频，一辆汽车开到土耳其的机场，下来五名乌克兰指挥官，泽连斯基和他们每个人都热情拥抱；然后，大家一起登上飞机，在机舱里，这五人和泽连斯基合影，聆听泽连斯基的讲话。<br><br>　　泽连斯基还现场发推说：“我们将从土耳其回国，带我们的英雄回家……他们终于可以和亲人团聚了。荣耀属于乌克兰。”<br><br>　　抵达乌克兰西部城市利沃夫时，泽连斯基还承诺：他会把所有剩余的战俘都带回家。<br><br>　　在利沃夫，这五人也受到了英雄般的热烈欢迎。当着泽连斯基和其他乌克兰人，亚速营指挥官们则发誓：他们肯定还要重返前线，“我们是军人，我们宣誓过，我们将继续战斗”。<br><br>　　泽连斯基很高兴，俄罗斯很愤怒。<br><br>　　为什么？<br><br>　　因为这五个人之前的身份是战俘，他们不能再出现在乌克兰战场。<br><br>　　俄乌冲突爆发后，他们负责防守马里乌波尔的亚速钢铁厂，激烈的战斗持续了3个月，2022年5月，孤立无援的乌军向俄军投降。<br><br>　　在土耳其的斡旋下，2022年9月，俄罗斯与乌克兰达成交换战俘协议。俄罗斯释放了215名乌克兰战俘，其中包括100多名亚速营战俘，换回55名俄罗斯战俘，此外还包括普京的一位好朋友、乌克兰反对派政治家维克多-梅德韦杰克。<br><br>　　从数量看，这是一次很不对等的换俘行为。但俄罗斯也是有条件的，这些乌克兰战俘不能回到乌克兰。土耳其承诺，他们将“绝对安全地”留在土耳其，“在舒适的条件下生活到战争结束”，并被置于土耳其总统的 “个人保护之下”。<br><br>　　一年不到，协议被撕毁了。泽连斯基访问土耳其后，就带走了最重要的这5个人。<br><br>　　俄罗斯能不生气？<br><br>　　克里姆林宫发言人佩斯科夫，痛骂这是对“信任”的背叛。<br><br>　　他说，俄方事先根本没有收到任何相关通知，“在这种情况下，乌克兰和土耳其方面都违反了（协议）规定”。<br><br>　　他进而分析说，北约峰会马上就要召开，乌方前线“反攻失败”，土耳其显然被施压作出这一决定，以展示北约的“团结”，俄方也“很清楚”这一点。但他警告，“违反协议的行为对任何人都没有好处”。<br><br>　　当然，愤怒归愤怒，对于土耳其，俄罗斯还是留有余地，甚至佩斯科夫还帮土耳其找理由说：乌克兰反攻失败，急需指挥官；土耳其受到压力，不得不放行。<br><br>　　有意思吧？<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，泽连斯基这个人，不简单。<br><br>　　不管对泽连斯基怎么看，我总觉得，有一点还是必须承认，这个人很不简单，没有他的毅力和努力，乌克兰应该早就垮了。<br><br>　　他甚至还超乎寻常的强势。前几天，他访问保加利亚，当保加利亚总统拉德夫说，再多武器也解决不了俄乌冲突时；泽连斯基当场翻脸，对拉德夫猛烈抨击。<br><br>　　被吓坏的拉德夫赶紧要求，所有记者，你们立刻退出会谈现场。<br><br>　　这次去土耳其，土耳其总统埃尔多安也要卖他人情，不仅公开支持乌克兰加入北约；甚至，不惜违反协议，给他送了一份大礼，让他带走了包括亚速营指挥官在内的5名军官。<br><br>　　俄罗斯很生气，但也没办法。<br><br>　　第二，埃尔多安这个人，不简单。<br><br>　　西方很不喜欢他，美国中情局甚至还密谋政变推翻他，但他依然连选连任，牢牢掌控着土耳其。<br><br>　　而且，在俄乌冲突中，土耳其是北约盟国不假，但明确拒绝制裁俄罗斯。埃尔多安甚至隔三差五就和普京打电话，是和普京联系最多的外国领导人（卢卡申科除外）；瓦格纳叛变后，他也是第一个明确支持普京的北约国家领导人。<br><br>　　甚至，按照土耳其透露的信息，泽连斯基7月份访问了土耳其，普京8月份也要来。<br><br>　　就是这样左右逢源，就是这样美国很头疼，乌克兰很满意，俄罗斯也不敢得罪。<br><br>　　国中土耳其，果然不一般。<br><br>　　第三，俄罗斯估计也只能生闷气。<br><br>　　白纸黑字的协议，就这样一把被撕毁了。<br><br>　　乌克兰肯定不能相信，浓眉大眼的土耳其，现在也很靠不住。而且，这两国私相授受，让亚速营指挥官又上了前线，俄罗斯还不能对土耳其发大火。<br><br>　　相信普京肯定也很憋屈，这算哪门子事呢？<br><br>　　埃尔多安应该也是吃定了普京，不敢对他怎么样。<br><br>　　这就是残酷的现实，什么契约精神？什么国家信誉？什么私人友情？在利益面前，统统见鬼去吧。<br><br>　　但这又带来另一个问题，关于信任的问题。<br><br>　　我之前曾说过，俄乌战场至少有一件事值得肯定，那就是不管战斗多激烈，双方隔一段时间就会交换战俘，这至少也说明，俄乌双方虽然杀红了眼，但还遵守起码的战争规则。<br><br>　　但现在，协议就是拿来撕毁的，如果起码的信任都没有了，谈判还怎么谈？换俘还怎么换？<br><br>　　至少，肯定不敢让土耳其保管了吧。<br><br></td>]]></description>
            
        </entry>
    
        <entry>
            <id>http://www.dacankao.com/thread-270007-1-1.html</id>
            <title><![CDATA[牛弹琴：我看到了一个很不祥的信号！]]></title>
            <author><![CDATA[lameihua]]></author>
            <published>2023-05-20 01:00:00</published>
            <updated>2023-05-20 01:00:00</updated>
            <link href="http://www.dacankao.com/thread-270007-1-1.html"/>
            <description type="html" src="http://www.dacankao.com/thread-270007-1-1.html"><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384619">　　（一）<br><br>　　我看到了一个很不祥的信号。<br><br>　　这不是我第一次说这个话题，但这种感觉却越来越强烈。<br><br>　　世界最近很反常，这是对全人类的一个严重警告——天太热了，热死人的热，而且是全球性的热。<br><br>　　按照美国国家环境预报中心的数据，7月3日，全球平均气温达到17.01℃，这是人类有统计以来全球最高平均气温。<br><br>　　请注意，全球。而南半球，现在还在冬天。<br><br>　　但一天之后，这个纪录就被打破了，全球平均气温达到了17.18 ℃……<br><br>　　我们不知道有幸还是不幸，见证了一个又一个世界最热的一天。<br><br>　　我们肯定还会见证新的历史。<br><br>　　但这却是一场无声的劫难。<br><br>　　记得前年，因为类似的高温，仅加拿大不列颠哥伦比亚一个省，短短一周内，至少报告700人意外死亡。高温引发野火，莱顿镇被付之一炬。<br><br>　　动物也倒了大霉。在温哥华附近的基茨拉诺海滩，很多贝类直接在海滩被“烤熟”……密密麻麻。<br><br>　　我还没看到最新的死亡数据。但我们应该清楚，在今天的加拿大、北欧、英国等地，很多地方夏天是没有降温空调的。<br><br>　　因为那里天气一直很凉爽，根本不需要；但现在，老天爷突然变脸了，热浪袭来，有能力的去避暑，没能力的呆烤箱，所以，热死人不稀奇。<br><br>　　我们也无法幸免。<br><br>　　6月22日，端午节假期第一天，北京南郊观象台气温，冲至41.1℃，是有观测记录以来历史第二高（并列）。<br><br>　　随后这一段时间，北京等很多地方，一直在高温炙烤中，有正值壮年的导游，倒在了热射病上。<br><br>　　这个世界，热的也不仅仅是北京。<br><br>　　美联社6月19日的一篇报道就说，因为持续的高温天气，在印度北方邦，已有119人死亡，在比哈尔邦有47人死亡，另有数百人因发烧、呼吸困难和其他健康并发症住院。<br><br>　　这还是前一段时间的数据，只提到了印度两个邦。<br><br>　　看到有一篇外媒报道就感叹：印度有望成为世界上人口最多的国家，但它正面临着接近人类生存极限的风险，因为它正遭受更强烈和更频繁的热浪。<br><br>　　图片（二）<br><br>　　按照世界气象组织最近警告，在离开七年之后，厄尔尼诺现象再次在热带太平洋出现，有90%的可能性，将在今年下半年持续存在。<br><br>　　按照科学家的推断，今后全球大部分地区气温，将进一步升高；在5年内，地球将不断出现创纪录高温。<br><br>　　那意味着什么？<br><br>　　那意味着今年将出现一系列极端的天气：更暴烈的山火，更酷热的天气，更多的飓风、台风、洪水、泥石流……<br><br>　　接下来，就是我们无法回避的，更多的灾祸、死亡、惨剧……<br><br>　　我们已经见证了太多触目惊心的事实。<br><br>　　就在上个月，一度阳光明媚得让人很羡慕的纽约，仿佛经历了世界末日。遮天蔽日的烟霾，将整个城市染成了橙橘色甚至红色。不少人想起，这一幕似乎就是《银翼杀手2049》的描绘场景。<br><br>　　但这不是沙尘暴，而是更糟糕的烟霾——加拿大遮天蔽日的山火，导致有毒烟霾向南扩散。<br><br>　　加拿大是故意的？<br><br>　　加拿大也没有办法，山火在熊熊燃烧，消防员束手无策。数据显示，今年加拿大的山火，已经烧毁了1.3亿多亩的面积，是过去10年平均水平的11倍。<br><br>　　1.3亿多亩，折算下来，大概是9万平方公里，相当于烧掉了我们一个台湾省、一个海南省，再加一个北京市、上海市、天津市的面积。<br><br>　　按照加拿大的说法，虽然来自全球的3000多名国际消防员也在帮忙灭火，但这样的大火，估计还要烧上3个月。<br><br>　　按照《纽约时报》一篇文章的分析，今年很可能就是极端天气的“惊人之年”。<br><br>　　这不仅仅是一场热浪危机，接连而来的可能是能源危机、粮食危机、经济危机，甚至可能是政治危机、社会危机，人类的生存危机。<br><br>　　能源价格的暴涨，粮食作物的歉收，经济危机的风险，又让更多国家不敢轻易放弃煤炭。煤炭排放更多二氧化碳，进一步加剧气候变化。<br><br>　　（三）<br><br>　　我不是气象专家，但我想，最近这二三十年，我们每个人都看到了太多反常的气象。<br><br>　　天气越来越热。我曾在以前文章中说过，我们小时候，江南地区冬天也是滴水成冰，河流冰厚得大家都可以行走，屋檐下还会垂下长长的冰凌，现在还有吗？（这句话，不接受反驳，因为我亲身经历过）<br><br>　　去年就有一个特别反常的夏天。在中国，本应是防范洪水的季节，但长江流域很多地方，却是大旱。<br><br>　　今年的夏天，似乎更酷热。北京最近蓝天白云，但却是火得热烈；在南方的重庆，突如其来的山洪，已夺走了我们10多位同胞的生命。<br><br>　　极端天气的后果，不好的消息是，更多的灾难，山洪、内涝，重大人员财产损失；好的消息是，黄土高坡也在披绿，敦煌附近的戈壁，据说都开始长草了。<br><br>　　请注意，我没有丝毫否认我国植树造林努力的意图，作为全世界最喜欢耕种的民族，我们的努力确实是惊天地泣鬼神，但我们更不能忽视，气候变化带来的重大变化，人力无法想象的变化。<br><br>　　完全是个人观点，不知道是不是跟地理有一定关系，但气候变化确实在迅速改变着地球，改变着我们的生活，以及我们的生存方式。<br><br>　　7月份创纪录的高温后，联合国秘书长古特雷斯发出警告：气候变化“已经失控”，"如果我们继续拖延所需采取的关键措施，我认为我们将步入一种灾难性局面”。<br><br>　　最近的一项研究还推断，随着气候变化导致的海洋温度升高，在最糟糕的情况下，到2100年，全球76.8%的珊瑚将发生病变。<br><br>　　一个没有珊瑚的世界，将是怎样的可怕？<br><br>　　我们这个世界，正面临一系列的危机，俄乌冲突，苏丹内乱、巴以恶斗，大国博弈，等等等等，但我们必须看到，气候变化，极端天气，才是我们人类面临的更长久更可怕的危机。<br><br>　　毕竟，我们人类只有一个地球。如果地球不适宜生存了，人类怎么办？<br><br></td>]]></description>
            
        </entry>
    
        <entry>
            <id>http://www.dacankao.com/thread-270006-1-1.html</id>
            <title><![CDATA[牛弹琴：这一次金砖峰会，真要搞大了]]></title>
            <author><![CDATA[lameihua]]></author>
            <published>2023-05-20 01:00:00</published>
            <updated>2023-05-20 01:00:00</updated>
            <link href="http://www.dacankao.com/thread-270006-1-1.html"/>
            <description type="html" src="http://www.dacankao.com/thread-270006-1-1.html"><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384618">　　这一次金砖峰会，真要搞大了。<br><br>　　很大，前所未有的大。<br><br>　　这一次东道国是南非，峰会8月22日到24日在约翰内斯堡召开。按照南非的说法，所有非洲国家元首，这次都已经获邀来开峰会了。<br><br>　　你没看错，所有非洲国家的领导人。<br><br>　　算起来，今年举办的是第15次金砖峰会，主题就是“金砖国家与非洲：促进加速增长、可持续发展和包容性多边主义的伙伴关系”，南非总统拉马福萨一拍板，邀请所有非洲领导人都来。<br><br>　　非洲共有55个国家，毫无疑问，这将是金砖历史上前所未有的一次盛会。<br><br>　　这么多非洲国家领导人济济一堂，西方七国办不到的事情，联合国大会办不到的事情，金砖国家可能真就办到了。<br><br>　　更让人欣喜的，不是参加这次峰会的非洲领导人数量，而是热切期盼加入金砖的国家数量。<br><br>　　记得几个月前，南非透露：至少19个国家正排队申请加入金砖。<br><br>　　当时南非官员的原话是：“有13个国家正式要求加入，另外有6个国家非正式要求加入。我们每天都会收到加入的申请。”<br><br>　　请注意：每天！<br><br>　　感觉是有点夸张。但那还是几个月前，现在呢？<br><br>　　南非金砖特使苏克拉尔最新的说法是：“有25到30个国家，已非正式地表达了成为金砖国家大家庭一员的强烈愿望。”<br><br>　　不是19个了，而是二三十个。<br><br>　　为什么这么积极？<br><br>　　因为越来越多国家，从金砖国家身上看到了希望，感觉终于找到了组织。<br><br>　　苏克拉尔就坦言：不断的被边缘化，让发展中国家普遍感到很沮丧，这促使它们转向金砖国家集团，因为后者正在努力创建一个多极化和更具包容性的世界。<br><br>　　他强调：“我们不再软弱无力，发展中国家正在行使自己的权利，要在决定当前这个新兴多极世界的未来走向上拥有同等发言权。”<br><br>　　这个世界是折叠的。<br><br>　　虽然西方国家的峰会，有时也会邀请一些非洲国家领导人，但那更多是姿态，是一种点缀，不解决发展中国家的实际问题，有时更让发展中国家感到屈辱。<br><br>　　金砖就不一样，5个国家都是新兴国家，一直就站在发展中世界的一边，也积极为发展中国家争取权益。<br><br>　　即便是印度，印度外长苏杰生不久前也感慨说：“金砖国家不再是‘替代品’，而是全球舞台上一个已确立的特征。金砖国家所代表的改革意义，必定传遍多边主义的世界。”<br><br>　　他还表示：“金砖国家不仅仅意味着多极化，还意味着应对国际挑战的多种和多样化方法。”<br><br>　　很多发展中国家，更是从中国等国身上，看到了国家发展的希望。<br><br>　　中国以前也很穷，也被西方欺负，但现在中国站起来了，也富起来了，中国能做到，其他国家为什么就做不到？<br><br>　　当然，具体到这次约翰内斯堡峰会，我总觉得，还有三个悬念。<br><br>　　第一个悬念，哪个或哪几个国家会成为新的金砖。<br><br>　　金砖迄今只扩容了一次，那就是2010年吸收南非加入，金砖四国变成金砖五国。13年来，一直没有增加新成员；而外面，那么多国家热切希望加入。<br><br>　　谁会是幸运者？<br><br>　　第二个悬念，马克龙会不会被邀请加入？<br><br>　　马克龙已经明确表示，希望能邀请参加。如果成行，马克龙将是第一个获邀参加金砖峰会的西方领导人。<br><br>　　俄罗斯表达了反对，认为：对俄不友好国家的领导人出席金砖峰会，这“不合适”。<br><br>　　但最终决定，将由东道主拉马福萨作出。<br><br>　　我个人认为，邀请马克龙不是坏事。至少说明了金砖国家的影响力，马克龙展现出的独立性，对当下世界格局的演变，也不是坏事。<br><br>　　第三个悬念，印度这一次又会怎么搞？<br><br>　　印度也是金砖的重要成员，但印度有时的小情绪，心里的小九九，确实也让人头疼。<br><br>　　疫情早已经过去，但印度不久前主持的上合组织峰会，却开了个视频会议，让世界啧啧称奇。<br><br>　　这一次在南非，当着那么多国家的面，印度不会再折腾吧。<br><br>　　但显然，南非不是印度，非洲也不是南亚。<br><br>　　这次南非当东道主，所有金砖国家领导人都束装出席，而且所有非洲领导人都获邀参加，这既充分展现了金砖在非洲的独特魅力，也充分体现了南非在非洲的号召力，以及拉马福萨总统非凡的组织力。<br><br>　　没有西方国家，我们金砖和非洲国家开得其乐融融。<br><br>　　看到一些网友已经开始规划：南非你这样卷，你以后让其他金砖国家怎么办？<br><br>　　如果巴西当东道主，那卢拉总统，你是不是得邀请所有拉美国家领导人？<br><br>　　中国当东道主，所有亚洲国家就算了，但我们是不是要邀请所有亚洲的好朋友、好兄弟？<br><br>　　更别忘了，金砖还会扩大，新加入的金砖国家，肯定是新兴国家的大块头。他的朋友圈，也就是金砖的朋友圈。<br><br>　　将朋友搞得多多的，将敌人搞得少少的，这是中国的智慧，也是金砖的智慧。<br><br>　　金砖影响力肯定会越来越大。只要发展中国家团结一心，那真可以撼动世界的格局，改变世界的面貌。<br><br>　　但关键，还是内部要团结，要拼经济啊。别以为这都是幻想，金砖国家卷起来，应该超乎我们的想象。<br><br></td>]]></description>
            
        </entry>
    
        <entry>
            <id>http://www.dacankao.com/thread-270002-1-1.html</id>
            <title><![CDATA[风留痕：低调的耶伦来华挖坑设陷，可惜无功而返]]></title>
            <author><![CDATA[lameihua]]></author>
            <published>2023-05-20 01:00:00</published>
            <updated>2023-05-20 01:00:00</updated>
            <link href="http://www.dacankao.com/thread-270002-1-1.html"/>
            <description type="html" src="http://www.dacankao.com/thread-270002-1-1.html"><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384614">　　比起布林肯，前来访华的美国财长似乎显得更加低调一些。不论在什么场合，不论如何表态，嘴里似乎总是挂着一句反对或不寻求与中国脱钩断链。然而从白宫近来的做法和耶伦的系列表态来看，低调的她显然是来为中国挖坑设陷阱的。<br><br>　　外界都说耶伦访华很低调，可是耶伦在来华前和来华后都曾“低调”的表示，“美国会采取有针对性的措施来维护国家安全。”在行前甚至公开叫嚣过，“不惜牺牲经济代价对华采取行动。”<br><br>　　美国的国家安全是什么？支持台独是美国的国家安全，打压封杀中国高科技是美国的国家安全，阻止中国复兴强国进程是美国的国家安全。只有当中国真的按美国划定的范围发展，不威胁美国的霸权地位，也就是所谓的“无害繁荣”。那样美国就安全了。美国真的以为中国的发展目标就只是满足于“小康生活”。<br><br>　　耶伦一句“美国会采取有针对性的措施来维护国家安全”，就足以表明了美国的对华政策不会做出本质的改变。目前所做的一切，都是另有目的性的。<br><br>　　美国当然不是寻求与中国的全面脱钩了。因为需要中国维持好美国控制下的世界供应链体系。目前采取的是有选择性的脱钩断链。是要让中国永远站在供应链的底端，永远由美国控制摆布。<br><br>　　特朗普时期就提出要中国放弃《中国制造2025计划》。目前白宫恐怕是想要中国放弃实现第二个百年梦想。也就是强国强军道路。<br><br>　　脱钩也好，去风险化也罢，这里面有两层意思。<br><br>　　一是打压或封杀中国的高科技与核心制造。<br><br>　　中国要复兴强国，目前最关键的就是在高科技领域取得重大突破。强国科技是中国经济提质增速的关键，是中国经济不受外界干扰控制的关键。重要的是，有了强国科技才能打造真正的强国军队。而有了强国军队，就不怕任何的威胁恐吓了。<br><br>　　因此，要阻止打断中国复兴强国进程，封杀住中国的高科技与核心制造是关键。脱钩就是封杀中国高科技。这是直观的。<br><br>　　二是通过脱钩或去风险化，建立反华新联盟，或把中国排除在重构国际秩序规则的谈判桌之外。不允许中国坐到制定国际规则的谈判桌上来，这是奥巴马时期就口吐的狂言。<br><br>　　脱钩去风险，首先是要让美国的盟友和全世界都相信中国复兴强国的危害。其实，是另一版本的中国威胁论。把中国孤立起来，或者说建立起新的反华联盟，美国才有胜算。<br><br>　　美国一边对中国进行疯狂的战略打压遏制，一边又摆出一副积极与中国沟通的架势。显然这就是一个对话陷阱。<br><br>　　如果中国不对话只是针锋相对的进行反制，美国就可以把中美关系恶化的责任甩锅给中国。如果中国完全按照美国的节奏进行对话，那美国严重侵犯中国核心利益的政策就会正常化或固化。也就是合理化了。<br><br>　　耶伦说：尽管双边关系紧张，但去年美中贸易创历史新高，这显示出双方在贸易和投资方面有“充足的空间”。<br><br>　　这段话翻译过来就是尽管美国封杀中国高科技与核心制造，可中美之间还是有合作的空间。除了高科技，中美可以进行“正常”的贸易。这就与美国一贸易代表的表态一个意思了。<br><br>　　美国要永久性控制高科技核心制造领域的绝对优势，中国只能是维持制造大国而非制造强国的地位。这样的贸易，这样的供应链体系，才最符合美国至上原则。<br><br>　　耶伦在会谈中敦促中国加入帮助较贫穷国家应对气候变化的全球倡议。这显然也是一个陷阱。而且是这次访华的主要目标之一。<br><br>　　“帮助较贫穷国家应对气候变化”，这可是美国西方世界早就有的承诺，也是从未兑现过的承诺。如今要求中国加入美国行列，显然是想让中国出钱为美国办事。<br><br>　　应对气候变化的全球倡议早就有之。中国也早就加入。反倒是美国出尔反尔退也了巴黎协定。尽管拜登强调重返巴黎协定，可似乎还没有真正的重返，而是准备推翻巴黎协定另搞一个美国版本。不要说中国就是其它西方国家也不会同意。<br><br>　　美国不履行承诺，不遵守巴黎协定，甚至还想不经过协商谈判就搞出一个美国版本，中国就不会与之合作。而美国也一定借机大肆甩锅中国不负责任。<br><br>　　美国一直抹黑中国与发展中国家的合作与投资为“债务陷阱”。这一次又提让中国加入帮助贫穷国家的计划，显然是想空口为贫穷国家“买好”，显然是欲借鼓动“债务陷阱”离间中国与发展中国家的密切合作关系。实际上就是破坏日益红火的“南南合作”。<br><br>　　美国要求与中国气候合作，肯定会再一次提到中国的减排问题。不否认中国是碳排大户，可中国在历史上的总碳排放量远低于美欧发达国家。尽管中国的减排承诺已经受到了国际社会的广泛认可，可美国却想逼中国增加减排阻碍中国经济发展，打压中国第一制造大国的地位，这有利于美国制造业的重振。<br><br>　　或许美国还希望中国一道反击施压欧盟的“碳关税”政策。这一政策明显不利于美国。<br><br>　　耶伦重申，华盛顿希望通过“一套公平的规则”确保健康的竞争，这将使两国长期受益。<br><br>　　耶伦才走，美国方面就透露气候特使克里将访华。显然这两人是轮番对中国轰炸，或者说轮番来挖坑设套。当然，这也是拜登重塑美国领导力努力的重要组成。<br><br>　　什么叫公平的规则？封杀中国高科技与核心制造就是公平规则？美国自己在搞恶性竞争，却偏要说成是要确保健康竞争。<br><br>　　耶伦表示：尽管中美会对此产生分歧，但不应该让这种分歧变成误解，尤其不该因双方缺乏沟通而产生这种误解，因为这会让双方的经济和金融关系产生不必要的恶化。<br><br>　　中美有就误解吗？不可能。各自的战略目标和手段清楚得很。耶伦说：误解“会让双方的经济和金融关系产生不必要的恶化”。这话才是真的说到了点子上了。<br><br>　　耶伦是财长，财长自然关心的是金融的事。目前中美最直接的最大的矛盾之一是对中国高科技实体的封杀问题。但对于美国来说，最重要的不是中国直接反制，而是世界上正在兴起的去美元化浪潮。<br><br>　　削弱美元地位或美元霸权，这可是要了美国小命的大事件。不要说美元霸权终结，就是明显的减弱，也必将重创美国经济。即使是现在美元割韭菜的功能已经严重的削弱，对美国经济已经产生了不小的影响。<br><br>　　美元霸权，可以说是美国的经济支持之一。失去了霸权，美国的经济结构和运行机制都得推倒重建。甚至于美国的内政外交政策都得推倒重来。<br><br>　　尽管目前的去美元化波浪才兴起，还对美国构不成太明显的伤害。可这一趋势是不可能逆的。会随着世界变革的加速而加速。<br><br>　　而人民币的国际会同样是如此。人民币国际化实际是去美元化浪潮的一部分。两者是相辅相承的。<br><br>　　因此，耶伦最重要的一个任务必然是说服中国放缓动去美元化的步伐。<br><br>　　去美元化还意味着各地区地缘政治的去美国化。人们不单纯是对美元失去了信任，而是对美国领导力和领导方向失去了信任。也就是不在接受美国霸权的统治与干预。这对美国来说更是致命的。<br><br>　　耶伦还有一个重要的任务很可能是说服中国支持美债的问题。<br><br>　　美国的产出跟不上白宫消耗的步伐，只能是无限制举债狂印美元。此时，不仅需要的是中国购买，重要的是中国要表态或默认支持。否则美债会与美元一样的发生信任危机。那样的话，跨国资本就不可能回流美国。其实回流美国也没有多大的用处。在供应链出现断链的情况之下，或者说在中美经贸战的情况之下，大量的美元资本回流美国会形成金融“堰塞湖”。美国的通胀会更甚。<br><br>　　目前不仅只有中国有消耗美债的能力，也有消耗美国通胀的能力。<br><br>　　只要中国不强硬反制美国，甚至于表现出与美国积极合作的姿态，外界就会对美元增强信任和信心。对美国也会有信心。<br><br>　　然而，美国又要强硬打压遏制中国，又想要中国帮忙，简直是把中国当傻子了。<br><br>　　从耶伦的表态来看，把求中国帮助美国解决通胀和美债危机问题说成是应对全球性挑战。这显然是偷换概念。<br><br>　　在事关美国核心利益的领域谈合作，却依然继续侵犯中国核心利益。继续对台军售，继续封杀中国半导体芯片。推动高科技脱钩。就是逼中国服从美国。<br><br>　　建立所谓的防冲突护栏，显然是想让中国骂不还口打不还手。没有这样的道理。<br><br>　　美国打压中国核心利益新常态，让中国忍气吞声。这就是实现中美关系的再平衡战略。<br><br>　　处于强势地位的美国，要打压中国，中国自然无力阻止。可是要让中国接受美国霸权的无害论，或中国发展的无害繁荣论，这是办不到的。<br><br>　　中美合则两利，斗则肯定是两败俱伤。关键是目前中国还伤的起，可美国却伤为起。最多中国迟几年复兴强国。而美国一伤霸权战略就是彻底失败了。<br><br>　　美国想要什么和想要干什么中国早就一眼看穿。而美国霸权体系如何毁掉，美国却未必看得懂。<br><br></td>]]></description>
            
        </entry>
    
        <entry>
            <id>http://www.dacankao.com/thread-270001-1-1.html</id>
            <title><![CDATA[风留痕：中国这一记重拳真的让美国吃不了兜着走]]></title>
            <author><![CDATA[lameihua]]></author>
            <published>2023-05-20 01:00:00</published>
            <updated>2023-05-20 01:00:00</updated>
            <link href="http://www.dacankao.com/thread-270001-1-1.html"/>
            <description type="html" src="http://www.dacankao.com/thread-270001-1-1.html"><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384613">　　面对美国不断升级的半导体等高科技封杀，或者说不断升级的经济战，中国终于祭出重拳反击。这一击不仅让美国吃不了兜着走，更重要的是让霸道惯了的美国也尝尝被封杀制裁的滋味。<br><br>　　美国利用自己的科技优势对中国半导体芯片等领域进行封杀。以为如此就可以阻止中国的科技进步，阻止中国经济提质升级。<br><br>　　不否认对中国确实会带来不小的影响，可同时也意味着美国将失去中国这个世界最大的市场。重要的是，此举会激发中国更强烈的强国科技意志。正所谓知耻而后勇。目前中国的相关技术领域正在酝酿着大爆发大突破。<br><br>　　其实，在高科领域对中国进行严厉封锁，这是从新中国建立之初就开始的。而中国的科技进步，也正是在顶着巨大的封锁压力独立自主发展起来的。一句话，也没什么了不起的。<br><br>　　以今时今日中国的科技研发和制造能力，解决卡脖子瓶颈难题，已经不需要太长的时间了。<br><br>　　前些年先进发动机被称为中国“心脏病”，现在就算还没有向美欧看齐，也差不了多少。至少对中国来说够用顶用了。<br><br>　　一张小小的芯片，自然也就难不到中国的。何况，在美国不断提级封杀这几年，我们正在取得快速的突破和进步。半导体相关技术制造领域的独立自主也用不了多少时间了。<br><br>　　科技封杀也好，脱钩也罢，在打击中国的同时，也是在破坏世界供应链体系。这个影响自然是全面的。时至今日，似乎没有一个国家能够完全独立于这个世界供应链体系。<br><br>　　作为世界供应链的重要一环，作为世界工厂，任何领域自然也都缺少不了中国。或者说缺少了中国就不可能完整。<br><br>　　有意思的是。尽管美国掌握着半导体的技术和核心制造优势，可相关的原材料却主要是由中国提供。这一次，决定从8月起对具有重要战略意义的原材料（镓和锗）实施出口管制。应当是经过严密预演预测之后祭出的得拳反击。<br><br>　　从全球产量来看，中国的镓、锗金属产量占比最高，分别高达90%、68%。而镓金属储量居世界第一，约占世界总储量的80%-85%。根据欧盟今年对关键原物料的研究，中国绝对是这两种金属的最大来源国，占镓供应的 94% 和锗的 83%。<br><br>　　不论从储量、产量和供应量上来看，世界对这两种重要材料都是绝对的依赖于中国。<br><br>　　锗常被应用于红外光学、纤维光纤、太阳能电池、聚合催化剂及医药等高新技术领域。未来在芯片、太阳能电池、生物科技和武器制造中具有极其重要的潜在价值。<br><br>　　镓用于化合物半导体，可提供更快的运行速度、更低的功耗或更高的耐热性，结合多种元素以提高电视和手机荧幕、太阳能电池板和雷达的传送速率和效率。其中，氮化镓已广泛用于 5G 网络基站供电芯片，也被军方应用于雷达系统中，并且越来越多地应用于电动汽车充电器中；砷化镓用于无线通讯和激光器的一些元件。<br><br>　　看来这两个从不被外界提起的小东西还真的是关键之中的关键。其涉及的领域还真的是太广泛了。特别涉及的都是高科技或未来技术经济领域。<br><br>　　美国在科技上要卡中国的脖子，中国则可以走独立自主的道路。当然还有俄罗斯等科技强国大国的合作。而中国要是卡美国原材料的而脖子。从目前的储量、产量和供应量来看，美国和欧洲却不可能独立自主。也就是只能求中国。美国的科技优势就不那么有威力了。<br><br>　　有美国和西方专家学者称，美欧可以自己进行矿物开采加工，可以寻找新的资源国。可是。<br><br>　　一方面是远水解不了近渴。这至少得需要10年、8年的时间。也就是短时间之内是不可能找到中国替代。而中国在半导体芯片领域的突破似乎用不了这么长的时间。这才是真正的卡脖子。<br><br>　　另一方面，不管先进与否，美欧都得新研发相关的技术，新建立工厂，新寻找和开采矿源。成本高还要面对环境的破坏。<br><br>　　就算可行，可当美欧企业真的开始投资生产的时候，中国大可以放开管制。谁投这个资都得打水漂。不知道有没有这样的国家和企业愿意当冤大头？<br><br>　　此时的美国也好，欧洲也罢，只能是求着中国了。也就是只能与中国谈判。<br><br>　　不可否认，加强对镓锗等重要原材料管制，确实对全球供应链是一个重要的打击。然而，这个责任却不在于中国。中国只是效仿美国或者说无奈对美国的反制。是美国破坏世界规则秩序在先，中国只能是以其人之道还施彼身，只能是以牙还牙。<br><br>　　其实，中国这一次的反击。最直接的就是打击日韩荷三个加入美国封杀中国联盟的国家。自然也是要让美国好看。除此之外，实际上是以此警告欧洲。<br><br>　　近来欧洲一些反华仇华分子和国家正在积极推动“去风险化”。也就预示着美国联欧打压中国之势很可能建立。这对中国来说是很被动的事。<br><br>　　中国祭出镓锗封杀重拳，同时也是对欧洲的一次严厉警告。既然不想维持这个供应链的完整性，那就干脆把它撕碎。中国不好，任何国家也都别想好。<br><br>　　尽管强调不针对特定国家，但特定国家心理肯定会非常有数。相信这只是严格管制，并非是完全封杀。对于那些接受平等合作互利共赢理念的国家或实体，肯定不会拒供。<br><br>　　在美国财长耶伦访华之前，宣布这一重大的决定，显然是让白宫三思而后行。也是让正在讨论去风险化的欧洲国家感受一下凉意。<br><br>　　作为世界制造大国，作为世界经济复苏的主动力，作为世界供应链的最基础的环节，中国的卡脖子大招有的是。如果都想去中国化，目前这个供应链体系就没有必要存在。<br><br>　　金砖国家峰会在即，这一次恐怕是要大力推动南南合作。也就是通过加强南南合作倒逼世界秩序改革，也就是倒逼美国西方世界适应新的发展趋势。<br><br>　　镓、锗主要是西方发达国家的需要，而发展中国家需求不多。这一次是典型的精准打击。一旦开始了强力的反击模式，就一定会有接二连三的动作。美国必须要三思了。<br><br></td>]]></description>
            
        </entry>
    
        <entry>
            <id>http://www.dacankao.com/thread-270000-1-1.html</id>
            <title><![CDATA[风留痕：中美脱钩、去风险的正面影响和负面效应及中国...]]></title>
            <author><![CDATA[lameihua]]></author>
            <published>2023-05-20 01:00:00</published>
            <updated>2023-05-20 01:00:00</updated>
            <link href="http://www.dacankao.com/thread-270000-1-1.html"/>
            <description type="html" src="http://www.dacankao.com/thread-270000-1-1.html"><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384612">　　中美脱钩是指中美两国之间在经济、科技、贸易等领域的联系逐渐减少或中断的过程。这种脱钩对世界经济和全球格局都有重大影响。<br><br>　　1、全球经济不稳定：中美两国是世界上最大的两个经济体，它们之间的脱钩可能导致全球经济增长放缓。两国的贸易摩擦和脱钩可能导致全球价值链重新调整，影响到其他国家和地区的经济发展。<br><br>　　2、产业链重组：中美脱钩可能导致全球产业链的重组。很多企业在中美两国之间建立了供应链和生产基地，脱钩可能迫使这些企业重新考虑其全球布局。一些企业可能选择在其他国家建立生产基地，以减少对中美关系的依赖，这可能会对涉及这些产业链的国家和地区带来经济冲击。<br><br>　　3、科技竞争加剧：中美之间的科技脱钩将加剧两国之间的竞争。中美在人工智能、5G、半导体等领域都有很强的实力和竞争优势。脱钩可能导致两国在科技创新和研发方面的合作减少，进一步加大了科技竞争的强度。甚至是恶性竞争。<br><br>　　4、全球治理体系重塑：中美脱钩可能对全球治理体系产生重大影响。中美两国在国际组织和多边协议中扮演重要角色，它们之间的脱钩可能导致这些机构和协议的失衡。其他国家可能需要重新调整其国际关系，以适应中美脱钩的影响。甚至是形成两个体系标准，以及两个独立的市场或经济体系。<br><br>　　5、地缘政治紧张：中美之间的脱钩可能加剧地缘政治紧张局势。两国在政治、安全和军事领域的关系也可能受到影响。脱钩可能导致两国之间的对抗加剧，甚至于有可能进入“冷、热战”模式。进一步影响到世界各地的地缘政治格局。<br><br>　　需要指出的是，中美脱钩的影响是复杂和多样的，可能有正面的影响，也可能带来负面的影响。具体的影响取决于双方的政策和行动，以及其他国家和地区的应对措施。<br><br>　　脱钩的正面影响<br><br>　　中美脱钩可能带来一些正面影响，尽管这些影响相对较少，且需要权衡其他因素。以下是一些可能的正面影响：<br><br>　　1、经济多样性：中美脱钩可能促使其他国家和地区加强经济多样性。由于中美两国在全球经济中的重要性，其脱钩可能迫使其他国家减少对它们的依赖，并寻找新的贸易伙伴和市场，以降低风险。可能推动区域/地区经济一体化进程。这有助于促进全球经济的平衡和稳定。<br><br>　　2、科技独立性：中美脱钩可能推动其他国家在科技领域实现更大的独立性和创新能力。由于中美两国在许多关键技术领域的竞争加剧，其他国家可能会加大对本国科技产业的支持，促进本土科技创新，以减少对中美技术的依赖。这有助于推动全球科技进步的多元化。<br><br>　　3、地区经济合作：中美脱钩可能促使其他国家和地区加强地区间的经济合作。面对中美之间的贸易紧张局势，一些地区可能会加强区域内贸易和投资，推动更紧密的经济一体化，以减少对中美经济的依赖。这有助于增强地区经济的稳定性和可持续性。<br><br>　　需要注意的是，这些正面影响存在一定的假设和条件，并且可能会因具体情况而有所不同。中美脱钩的整体影响仍然是一个复杂的问题，需要综合考虑各种因素和利益。<br><br>　　脱钩的负面效应<br><br>　　中美脱钩可能带来一系列负面影响，这些影响可能对全球经济、科技合作、地缘政治和全球治理产生重大影响。以下是一些可能的负面影响：<br><br>　　1、全球经济放缓：中美两国是全球最大的经济体之一，它们之间的脱钩可能导致全球贸易和投资减少，进而影响全球经济增长。贸易摩擦和脱钩可能导致供应链中断、市场不确定性增加和投资疲软，这可能对全球经济造成负面影响。<br><br>　　2、产业链重组和成本上升：中美脱钩可能迫使跨国企业重新调整其供应链和生产布局。企业可能需要在新的国家或地区建立生产基地，以减少对中美关系的依赖。这将涉及重大成本和时间投入，并可能导致全球产业链中断、生产成本上升和企业盈利下降。<br><br>　　3、科技合作受阻：中美之间的脱钩可能导致科技合作减少。两国在人工智能、5G、半导体等领域都有重要的科技合作，脱钩可能导致双方在科技研发、创新和知识共享方面的合作受到限制。这可能削弱全球科技进步的速度和规模，影响全球科技合作和创新生态系统。<br><br>　　4、地缘政治紧张加剧：中美脱钩可能加剧地缘政治紧张局势。两国在政治、安全和军事领域的关系可能进一步恶化，可能导致冲突加剧、军备竞赛加剧和地区不稳定。这可能对世界各地的地缘政治格局和国际安全产生负面影响。<br><br>　　5、全球治理体系受损：中美脱钩可能对全球治理体系造成冲击。中美在国际组织和多边协议中发挥重要作用，脱钩可能导致这些机构和协议的失衡。缺乏中美的积极参与可能削弱全球治理的有效性和合理性，使全球面临更大的挑战和困难。<br><br>　　这些负面影响是根据可能的情景和趋势推测的，具体影响将取决于中美脱钩的程度、速度和其他国家的应对措施。<br><br>　　不管是正面还是负面影响，总的来说都有一个共同之处，那就是失去多元化、多边主义以及国家自主、区域自主。必须失去世界重建新的秩序体系。一方面意味着多极化快速推进，另一方面意味着美国霸权体系的崩溃。无论如何都对中国更有利。<br><br>　　应对美国的脱钩战略中国应当采取以下措施：<br><br>　　多边合作与多元化市场：加强与其他国家和地区的贸易合作和经济交流，寻找新的市场和合作伙伴。通过积极参与多边机构和协议，维护和推动全球贸易自由化和多边主义。<br><br>　　主要就是“中国+区域合作模式”。一带一路，南南合作，上合组织，金砖国家，等等。通过中国+区域合作，不仅建立独立于美国之外的体系，更意在推动新世界秩序的重建。引导世界变革的方向。<br><br>　　自主创新与科技发展：加强科技自主创新能力，减少对外部技术的依赖。加大科技研发投入，培养本土人才，推动科技产业的发展，以提升中国在关键领域的竞争力。这一点中国已经取得了巨大的进步。中国也正在形成自己特色的科技发展模式和体系。<br><br>　　优化产业结构与供应链：加快产业结构调整，降低对美国和其他国家的依赖程度。发展本土产业，提升供应链的稳定性和可靠性。同时，加强与其他国家和地区的产业合作，构建更加稳定和多样化的供应链网络。中国经济的内循环已经有效运行，目前的关键是如何以内循环推动世界经济的大循环。<br><br>　　加强国际合作与对话：积极推动与其他国家的合作与对话，寻求共同利益和解决问题的途径。加强与发展中国家的合作，构建更加均衡和多极化的国际体系。<br><br>　　积极加强欧洲国家中愿意与中国合作的国家的关系。严厉反制那些追随美国打压中国的国家。也就是争取分化欧洲。同时，加强与美国的对话与沟通，寻求解决分歧的途径。避免直接走向全面对抗。<br><br>　　加强法律和规则意识：遵守和维护国际法和贸易规则，维护自身合法权益。在面对美国的贸易限制和制裁时，通过国际法律手段和争端解决机制维权，确保自身利益不受损害。<br><br>　　加强国内市场和消费需求：进一步扩大国内市场，提高消费者购买力，降低对外部市场的依赖。通过加大内需拉动经济增长，降低对外部不稳定因素的敏感度。<br><br>　　需要注意的是，应对脱钩战略是一个复杂的问题，需要综合考虑国内外因素，采取全面和长期的战略。同时，应对脱钩战略需要灵活应变。<br><br></td>]]></description>
            
        </entry>
    
        <entry>
            <id>http://www.dacankao.com/thread-269999-1-1.html</id>
            <title><![CDATA[风留痕：伊朗入上合：对地缘政治、中美大国竞争以及全...]]></title>
            <author><![CDATA[lameihua]]></author>
            <published>2023-05-20 01:00:00</published>
            <updated>2023-05-20 01:00:00</updated>
            <link href="http://www.dacankao.com/thread-269999-1-1.html"/>
            <description type="html" src="http://www.dacankao.com/thread-269999-1-1.html"><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384611">　　近期，伊朗加入上合组织（SCO）的消息引起了广泛的关注和热议。这一事件对中东地缘政治、全球局势、美国全球战略以及中国产生了重要而复杂的影响。同时，它也与一带一路倡议、南南合作和世界重塑等问题紧密相关。<br><br>　　首先，伊朗加入上合组织对中东地缘政治产生了重要影响。作为一个地区重要的力量，伊朗的加入将为中东地区带来新的变数。伊朗在地区事务中的参与将加强上合组织的地缘政治地位，并可能影响地区的力量平衡。然而，由于中东地区存在多方利益冲突和复杂局势，伊朗的加入也可能引发新的紧张局势和地缘政治挑战。<br><br>　　其次，伊朗加入上合组织对全球局势也产生了深远影响。伊朗是一个重要的中东国家，其参与上合组织将进一步加强该组织的地区和全球影响力。这可能引发一系列复杂的国际关系问题，涉及到伊朗与其他成员国以及与国际社会的关系。因此，伊朗的加入将进一步推动全球局势的演变和调整。<br><br>　　此外，伊朗加入上合组织对美国全球战略产生了重要影响。美国一直试图在中东地区维持其地缘政治利益和战略优势。伊朗的加入可能加剧美伊对抗，影响美国在中东的战略部署，并对美国的全球战略产生重要挑战。这也可能导致地区局势更加不稳定，对国际社会和地区国家带来新的风险和挑战。<br><br>　　伊朗加入上合组织对美国产生的影响是多方面的。伊朗加入上合组织可能增加美国在中东地区的地缘政治挑战。伊朗一直是美国在中东地区的主要对手，而上合组织作为一个重要的地区合作机制，将为伊朗提供更多的外交和经济支持。这可能增加美国在该地区的影响力受到限制的可能性，并对其在中东地区的战略目标构成挑战。<br><br>　　伊朗加入上合组织可能削弱美国在地区问题上的影响力。随着伊朗在上合组织内的参与，其与其他成员国之间的紧密合作可能促使其他国家更加独立地决定自己的地区政策，减少对美国的依赖。这可能导致美国在中东地区的政治和经济利益受到一定程度的削弱，需要重新评估其在该地区的战略布局。<br><br>　　另外，伊朗的加入也对中国产生了一定影响。中国一直致力于推动一带一路倡议和南南合作，而伊朗是中亚地区重要的战略伙伴。伊朗的加入将进一步加强中伊之间的合作关系，并为中国在中亚地区的经济和地缘政治利益创造新的机遇。<br><br>　　此外，伊朗的加入也将为中国在国际舞台上争取更多支持和资源提供新的契机。中国可以与伊朗加强合作，共同推动一带一路倡议的实施，并加强在能源、基础设施建设和贸易等领域的合作。这将进一步巩固中国在中东地区的地位，为中国的地缘政治利益提供更多支持。<br><br>　　最后，伊朗的加入对世界重塑也有着重要的意义。随着全球格局的变化和力量平衡的调整，世界正在经历一次重塑的过程。伊朗作为一个重要的区域力量的加入，将对这一重塑过程产生影响。它将为多极化和多边主义提供更多支持，同时也将带来新的挑战和不确定因素。这需要各国共同努力，通过对话和合作来推动世界秩序的稳定和可持续发展。<br><br>　　总体而言，伊朗加入上合组织对美国和中国都带来了重要影响。对美国而言，这可能加剧其在中东地区的地缘政治挑战，并削弱其在该地区的影响力。对中国而言，伊朗的加入将为其提供更多合作机会，尤其是在能源、一带一路倡议和南南合作等领域。然而，伊朗加入上合组织也可能引发美方的反弹。毕竟触动了美国的利益。<br><br>　　总之，伊朗加入上合组织将在中东地缘政治、全球局势、美国全球战略以及中国等方面产生复杂而重要的影响。这一事件引发了各方的关注和研究，需要深入思考和合作应对。各国应保持开放的态度，通过对话和协商解决分歧，寻求共同利益的平衡，以推动地区和全球的和平稳定与繁荣。<br><br></td>]]></description>
            
        </entry>
    
        <entry>
            <id>http://www.dacankao.com/thread-269974-1-1.html</id>
            <title><![CDATA[陆连烽：发达国家的粉碎机——乌克兰]]></title>
            <author><![CDATA[lameihua]]></author>
            <published>2023-05-20 01:00:00</published>
            <updated>2023-05-20 01:00:00</updated>
            <link href="http://www.dacankao.com/thread-269974-1-1.html"/>
            <description type="html" src="http://www.dacankao.com/thread-269974-1-1.html"><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384586">　　21世纪的地球，拥有两台发达国家的粉碎机。<br><br>　　一文一武。<br><br>　　文的是天朝，润物无声的把发达国家赖以生存的“高附加值”产品一 一打成了白菜价；<br><br>　　武的是乌克兰，将能源、金融、军供、以及大西洋两岸的“塑料友谊”揭了个底儿掉。<br><br>　　近日，当法国总统马克龙面对镜头，称出现在法国街头的来自英国精密国际公司的高性能装备（AWP狙击步枪和AX308自动步枪）“都是从乌克兰战场上流出的北约援乌武器”时，你便知道，当下的法国有多蛋疼。<br><br>　　是真的“从乌克兰战场上流出来的”么？<br><br>　　屁！<br><br>　　是谁要搞自己，小马哥心里明镜似的。<br><br>　　于是，果断的，小马哥把网断了。<br><br>　　然后，然后，戏剧性的一幕出现了——暴乱竟然停止了。<br><br>　　却原来，没有了网络，“幕后指者”的命令传达不下去，街上的暴徒组不起团儿来了。<br><br>　　这味道，熟悉不？<br><br>　　就在上上个月，某东方大国的西南某地，因一座违建垃圾站的拆除事宜，一批垃圾爆浆，里勾外联。第一时间，老朱在那边负责反恐工作的朋友告诉老朱，当地准备断电了，半个月。<br><br>　　这招儿更狠。<br><br>　　没网的话，拍个视频照片啥的就算传不出去至少还可以保留下来，可是，没电，不止意味着没网，还意味着你的手机很快便会关机，到时候抓起来的人手机一收缴，拍了啥都给你翻出来删了。<br><br>　　别以为你可以把手机藏起来，实名制的情况下，你有几个手机帽子们会查不出来？不止是你，通讯录里所有人都能叫过来喝杯茶，不会有一个漏网之鱼，你删掉和某人的联系又怎样，电信部门可是有记录可查的啊！<br><br>　　无论何等牛X的幕后黑手，在一个主权国家搞暴乱，都干不过该国政府，妥妥的。<br><br>　　至此，一定会有聪明人想到马斯克的星链，问题是，再牛X的星链，也得把终端运到一线才能用，法国毕竟是主权国家，老朱确信，美国没这胆量、更会因事发突然来不及布局。<br><br>　　得，又歪楼了。<br><br>　　回来！<br><br>　　继续说咱的粉碎机。<br><br>　　上张图：<br><br>　　划重点：没有法国。<br><br>　　也就是说，法国对乌克兰的援助甚至不及一个小小的丹麦。<br><br>　　不出力也就罢了，问题是，你看马克龙都干了些什么？<br><br>　　一边积极斡旋俄乌和谈，一边各种向中国抛媚眼儿，一边还竖起了高卢鸡毛着手“欧洲防务自主化”，如此，于美英而言，叔可忍婶也忍不了啊，于是，“弄乱丫的”便成了美英成本最低的报复手段。<br><br>　　事实上，全球195个主权国家，九成以上的国家喜闻乐见俄乌战争持续下去。<br><br>　　比如，欧洲的法德等国。<br><br>　　把美俄德拖在战争的泥潭中，法国人睡觉都能笑醒——美是法头顶上的威胁，俄是法潜在的威胁，德是法欧盟老大地位的威胁。<br><br>　　打吧，俄乌战争打上个十年八年的，法国就是西方的老大了。<br><br>　　德国也愿意战争持续打下去。<br><br>　　7月2日，德国总理舒尔茨在接受德国媒体采访时说，“德国不希望供乌武器用于打击俄本土”。<br><br>　　把远程武器给一个杀红了眼的战争狂徒，然后站在远处说，我希望这样那样—— 坭M，这又当又立的婊样太明显了吧？<br><br>　　美国借俄乌战争打击欧元、丧心病狂的炸掉了北溪天然气管道、拼命在欧洲的土地上搞事驱赶资本回流美国，这场战争中，受损失最大的除了乌克兰便是德国了，虽然俄罗斯也是受害者，但毕竟俄罗斯把防线向西推进了，收获也不小，可是，德国呢？除了各种被坑，德国屁都没得到，眼下的德国，分明有种“老子自损一千也要换你美国损失一万”的架式。<br><br>　　德国如此拼命想让俄乌战争继续下去，除了对美国的报复，还有一个潜在的原因是，只有美国彻底衰落下去，德国才有机会摆脱被美国套在脖子上的狗链子——35000名美军驻扎在德国的土地上，二战战败国的这一特殊待遇，终是说不出的屈辱。<br><br>　　事实上，英国也希望战争继续下去，只有这样，它才感觉自己依然是地球人的二大爷，最重要的是，就目前这种情况，一旦战争停止，就意味着美国认怂了，而美国退回美洲的话，英国不止会内爆，更有地球上一拖拉机的国家想着把英国打回原始社会。<br><br>　　最愿意看到俄乌战争继续下去的，还有波兰，波罗的海三傻，挪威瑞典芬兰这些与俄有仇的国家，他们希望借助美国的力量消耗俄罗斯，最好是俄罗斯分崩离析，那样子孙的威胁便彻底解除了，这也便是为何这些国家或穷或小却如此卖力援乌的原因。<br><br>　　除了上面这些欧洲国家，像日韩澳大利亚加拿大新西兰，也盼着战争继续下去，哪怕自己出点血，也愿意欧美把俄罗斯打垮，那样自己做为“胜利一方的赞助商”，还能分点汤喝。<br><br>　　中东北非南美南亚的一些国家，也希望俄乌战争持续下去，那样的话，美国就没有精力在这些国家搞事了。<br><br>　　还有一些弱小、穷的一逼、美国眼里根本不夹的国家，他们也愿意俄乌战争继续下去，这倒不是他们有所企图，他们就是纯粹想看个热闹。这些国家不止希望俄乌战争持续下去，甚至想着第三次世界大战打响才好，那样大家都光脚了，这些国家心里就平衡了。<br><br>　　最最最愿意俄乌战争打下去的，还是中印这等大国，不但对手在一天天的被消耗，自己还能借战争获利。<br><br>　　不愿意看着俄乌战争持续下去的，除了俄罗斯便是一些指着俄乌的粮食填饱肚子的非洲国家，他们饿，他们想吃饭。<br><br>　　地球上所有国家里，有一个国家最蛋疼，那便是美国。<br><br>　　挑起俄乌战争——击垮俄罗斯——霸占俄的能源和土地——以俄为跳板围殴中国，美国的如意算盘，打得太响了。<br><br>　　可是，天不遂人愿，当被称为“金融核弹”的SWIFT系统并没有对俄金融起到摧毁作用、相反却开始反蚀美元霸权时，美国便已经输了。<br><br>　　至此，一定会有杠精说，美国打这场仗不亏，别看账面上美国支援了乌克兰几百亿美元，实际上大部分还是美国军工企业的左手倒右手，尤其是，上周美国投资巨头贝莱德在乌克兰进行了全球最大的“零元购”，免费接手了乌克兰的能源、基建、电网、农业投资甚至全部国企。<br><br>　　在老朱看来，美国的输不在钱上，而是输在了霸权，美元的霸权与美国的霸权。<br><br>　　最简单的，如果没有俄乌战争，马克龙敢跳这么高么？伊朗敢公然向美国驻伊拉克叙利亚的军事基地发射导弹么？越南敢不给访越的布林肯挂国旗么？巴西敢跳这么高叫嚣去美元化么？南非敢在自家门口与中俄进行联合军演么……<br><br>　　不仅如此，看似美国的援助是左手倒右手，且美国公司“零元购”了乌克兰的全部国有资产，问题是，这些钱你得拿到手才行，以目前的局势，无论是美国想与俄坐下来商量着瓜分乌克兰，还是继续打下去及至俄将乌克兰攥到手里，战后建立起来的亲俄的乌克兰新政府都不可能还上届政府的任何欠债。<br><br>　　再上张图：<br><br>　　这条新闻老朱在抖音和头条上刷到好几回了，大概率是真的——退一万步讲，就算厨子被召回是假的，但瓦格纳在白俄组建军队是真的。<br><br>　　一则新闻：<br><br>　　7月2日当天，圣彼得堡当局将在此前搜查中缴获的100亿卢布巨额现金、5条黄金和数十万美元现金，全数归还给了普里戈任。普里戈任本人此前曾表示，这笔巨额现金是用来支付瓦格纳士兵工资和赔偿款的，“因为一切都是用现金支付”。<br><br>　　一群把政府军的飞机都打下来的叛军，不但得以成建制的将阵地转移到另一个国家，连搜出来的钱都被归还了，还刻意强调“用现金”，问题是，你用得不是美元欧元或人民币，你用的是卢布，这样的撇清，简直太此地无银了。<br><br>　　戏太假，吃瓜群众深表智商被嘲弄。<br><br>　　“瓦格纳的故事还没有结束，美国将不得不同时面对俄罗斯和更不确定的瓦格纳兵团”，北约驻欧洲部队前司令韦斯利·克拉克说了句大实话。<br><br>　　如此大规模的消耗西方的实力，让高度发达的白皮国家人财两伤、发展中国家集体看热闹，除了俄乌战争，你还真找不出其它的来！<br><br>　　战争再打上几年，光脚的必将多出几个。<br><br>　　挺好！<br><br>　　白皮殖民地球几百年，报应不爽。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            
        </entry>
    
        <entry>
            <id>http://www.dacankao.com/thread-269973-1-1.html</id>
            <title><![CDATA[牛弹琴：痛定思痛，马克龙也提倡和谐社会了]]></title>
            <author><![CDATA[lameihua]]></author>
            <published>2023-05-20 01:00:00</published>
            <updated>2023-05-20 01:00:00</updated>
            <link href="http://www.dacankao.com/thread-269973-1-1.html"/>
            <description type="html" src="http://www.dacankao.com/thread-269973-1-1.html"><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384585">　　痛定思痛，马克龙也提倡和谐社会了。<br><br>　　7月6日，谈到最近法国的这场骚乱，马克龙很感慨地告诉民意代表们：我们都经历了一个对国家生活产生重大影响的时刻，现在第一位的，就是秩序、冷静与和谐，然后研究事情发生的深层原因。<br><br>　　请注意，他提到的三个词：秩序、冷静、和谐（ l'ordre et le calme, la concorde）。<br><br>　　法文我不懂，但“la concorde”，应该就是和谐的意思。巴黎著名的协和广场，用的就是这个词。<br><br>　　马克龙应该是有感而发。法国最近的全国性骚乱，震惊了作为总统的他，也震惊了整个世界。<br><br>　　至少两个震惊吧。<br><br>　　第一个震惊。法国人爱抗议，全世界都知道，但大家不知道的是，这一次闹得这么严重，不仅烧汽车抢商场，后来还烧图书馆抢警察局。<br><br>　　法治在哪里？秩序在哪里？<br><br>　　第二个震惊。居然未成年人是骚乱主力军。法国警察逮捕了近4000人，平均年龄17岁，不少还都是未成年的孩子，都上街打砸抢了。<br><br>　　家长怎么了？教育怎么了？<br><br>　　看看被烧毁的一辆又一辆汽车、店铺，看看美丽的巴黎、马赛、里昂被搞得这样乌烟瘴气，确实让人很痛心。<br><br>　　马克龙就告诉民意代表们，他相信法国人和所有人一样，我们都“先是被震惊”，然后才“意识到暴力的严重性”。<br><br>　　他说：“我听到有人说，‘他根本不明白法国哪里出了问题’，但谁又预料到，连从来没发生过暴力骚乱的城市，也会闹到这样的局面？”<br><br>　　所以，在他看来，现在的法国，不仅仅需要秩序，需要冷静，构建和谐社会很重要。<br><br>　　看来，和谐也不是我们中国人的专利，而是很多国家共同的追求。<br><br>　　但不管是和谐，还是协和，翻译虽然有所不同，但其实都有一个共通的地方，那就是和。<br><br>　　英国哲学家罗素曾在《中国问题》一书中写道：“中国至高无上的伦理品质中的一些东西，现代世界极为需要。这些品质中我认为‘和气’是第一位的。”<br><br>　　比和气更高一层次的，则是和合，和平的和，合作的合。<br><br>　　记得最高领导人在浙江工作期间，就曾这样精辟总结和合文化：“‘和’指的是和谐、和平、中和等，‘合’指的是汇合、融合、联合等。”<br><br>　　他进而指出：“这种‘贵和尚中、善解能容，厚德载物、和而不同’的宽容品格，是我们民族所追求的一种文化理念。自然与社会的和谐，个体与群体之间的和谐，我们民族的理想正在于此，我们民族的凝聚力、创造力也正基于此。”<br><br>　　各国有各国的国情，我们中国人心领神会的事情，很多法国人未必都能明白。<br><br>　　就像当年我在耶路撒冷工作，不少巴勒斯坦朋友就对和谐社会理念很疑惑，认为“这个世界怎么可能和谐呢？我们生下来可就是要斗争的！”<br><br>　　这次法国全国大骚乱，一个不争的事实，就是法国在社会和谐方面，确实存在严重的短板。<br><br>　　我昨天文章中就说，冰冻三尺非一日之寒，这起事件，导火索是法国警察枪杀17岁北非少年，然后就是全国抗议骚乱，暴露出法国一系列深层次的问题。<br><br>　　1，种族歧视的问题，不然，也不会有那么多移民和移民后代怨气冲天。<br><br>　　2，失业贫困的问题，不然，也不会那么多年轻人无所事事、发泄不满。<br><br>　　3，吸毒贩毒的问题，不然，巴黎警察也不会对马克龙说毒贩比警察更管用。<br><br>　　4，家庭教育的问题，不然，马克龙也不会向父母们喊话，要他们管好孩子了……<br><br>　　但从目前来看，和谐社会，和合发展，对法国依然很难。<br><br>　　别的不说，法国内政部长试图弥合分歧，呼吁不要憎恨警察，也不要憎恨外国人，其实，在近4000名被捕者当中，外国人占比不到10%。<br><br>　　但很多法国人很不以为然，痛骂法国官员：太虚伪了，应该说，10%是外国人，90%都是入籍的移民……<br><br>　　另外，在马克龙看来，骚乱首先暴露出法国家庭教育的短板，一些父母没管教好自己的孩子。<br><br>　　但极右翼的勒庞则认为，不是这样的，因为“成千上万”收入低微的父母，都能“正确地教育孩子”。<br><br>　　法国到底怎么了？<br><br>　　或许，还有马克龙不知道的黑幕黑手？<br><br>　　法国，只是西方社会的一个缩影。一个国家，有多元声音是好事。但缺乏尊重，各种撕裂，甚至街头纵火闹事，这就真不是好事了。<br><br>　　或许，马克龙还是要认真研究研究，中国的和谐社会、和合文化。<br><br>　　和为贵，但对这个世界来说，有时确实太难了。<br><br></td>]]></description>
            
        </entry>
    
        <entry>
            <id>http://www.dacankao.com/thread-269972-1-1.html</id>
            <title><![CDATA[谭主：交流交流，不是坏事]]></title>
            <author><![CDATA[lameihua]]></author>
            <published>2023-05-20 01:00:00</published>
            <updated>2023-05-20 01:00:00</updated>
            <link href="http://www.dacankao.com/thread-269972-1-1.html"/>
            <description type="html" src="http://www.dacankao.com/thread-269972-1-1.html"><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384584">　　7月6日下午，美国财政部部长耶伦落地北京。谭主在现场注意到一个细节：<br><br>　　耶伦走下飞机，与接机的中国财政部国际经济关系司司长杨英明握手，时长近20秒。境内外媒体立即注意到了这个细节。<br><br>　　世界上最大的两个经济体坐在一起，交流交流，不是坏事。<br><br>　　理解耶伦这次访华，可以从一个细节说起。<br><br>　　就在耶伦启程前，她的一位随行记者在《纽约时报》发表了一篇文章，标题是《耶伦将访华以稳定经济关系》。在这篇报道的评论区中，有美国人表达了他们的心声：<br><br>　　我真心希望耶伦能成功地与中国创造新的开始。中国和美国不需要成为敌人。<br><br>　　确实，世界上最大的两个经济体坐在一起，交流交流，对双方都没有坏处，对全世界也不是坏事。<br><br>　　实际上，耶伦一直非常想来中国交流。<br><br>　　谭主以美国5家主要媒体为数据源，通过检索关键词“知情人士”和“耶伦”，发现自2023年以来，“知情人士”曾9次透露耶伦即将访问中国，其中2023年5月份达到顶峰，有5次。<br><br>　　｜｜今年一月，耶伦刚刚在瑞士与中方会面，美国财政部就发文称，耶伦将在不久后访问中国；<br><br>　　｜｜2月，尽管受到“气球”事件干扰，耶伦还是表示希望能够访问中国，她说，“改善与中国同行在经济问题上的沟通非常重要”；<br><br>　　｜｜3月，白宫又说正在讨论耶伦可能访华的事宜，发言人约翰·柯比透露，耶伦将与中国讨论经济问题。<br><br>　　这次正式访华前，美方也公开说了来中国的目标，将要加深中美两国在全球宏观经济和金融发展等问题上的沟通。<br><br>　　“全球宏观经济和金融发展”，为什么耶伦选择带着这两大议题来访？<br><br>　　权威宏观经济学家、北大国发院教授卢锋告诉谭主：这与美国财政部的职能息息相关。美国财政部与中国不同，对于国内国外的事务都是宽口径职能。其管理的最重要的领域之一就是全球经济治理。<br><br>　　“面对当前困难重重、动力不足的全球经济，特别是美国自身也面临很多困难的情况下，耶伦当然愿意通过中美双方的协调，为全球经济治理提供路径。”<br><br>　　全球经济的前景并不明朗，面临的第一个问题，就是衰退。<br><br>　　上个月，世界银行刚刚发布了最新的《全球经济展望》报告，预计全球增长将急剧放缓，从2022年的3.1%放缓至2023年的2.1%。<br><br>　　面对这样的现象，卢锋和谭主讨论了一个词：“新平庸时代”。9年前，国际货币基金组织总裁提出“新平庸时代”，描述的就是经济增长走低、在全球范围都不如预期的现象。<br><br>　　卢锋指出，今天，导致全球经济增长放缓的原因之一，是美国对中国施加了一些额外的限制。对市场来说，这些做法会拖累做生意履约的效率。而如果中美能够合作，有序管控分歧，双边关系走向良性互动，就能够更快地解决全球经济发展现在面临的挑战。这样也会赢得更多国家的信心。<br><br>　　屋漏偏逢连夜雨。全球经济衰退的悲观前景中，发展中国家面临的问题更为迫切。<br><br>　　世界银行在《全球经济展望》报告中，就特别点出了新兴市场和发展中经济体的压力。<br><br>　　卢锋4月前往东南亚的发展中国家进行了考察，他表示，这些国家对美欧国家的出口下降，拖累了经济增长，确实面临着实际困难。<br><br>　　中美的合作正可以改善这种境况。除此之外，合作还有很多新兴领域。谭主就注意到一个细节：<br><br>　　这两年，中美两国同时担任G20可持续金融工作组联席主席，牵头制定了G20转型金融框架。<br><br>　　对于这个框架，卢锋解释：<br><br>　　G20转型金融框架，主要与绿色金融有关。2015年，中美在巴黎峰会取得了很好的合作。而绿色金融就是为了服务气候治理的要求，将稀缺的金融资源有效应用，除了应用在纯绿色项目，也需要聚焦传统的高排放行业，推动这些行业的绿色转型。中美绿色金融合作说明，中美合作不仅能解决传统的多边治理问题，也能对一些新兴议题作出反应、形成共识，在国际层面实现引领。<br><br>　　中美坐下来谈谈的这些益处，充分印证了去年巴厘岛会晤当中，习近平主席对拜登总统说过的一句话：<br><br>　　当前形势下，中美两国共同利益不是减少了，而是更多了。<br><br>　　不能否认，这些年，美国没有停止对中国的打压、遏制，但2022年的中美贸易额比10年前增长了2747.27亿美元，增幅达56.7%。<br><br>　　即便是过去五年，美国大搞贸易战，也没有改变中美经贸往来的现状。<br><br>　　贸易战几年过去，美国原定的重要目标——扭转贸易逆差，也没有实现。2020年美国的贸易逆差同比增长了17.7%，创下了2008年国际金融危机以来的新高。<br><br>　　为什么是这个结果，其实早在2017年，也就是美国对华发起贸易战前一年就能找到答案：<br><br>　　2017年1月17日，习近平主席第一次站上了达沃斯世界经济论坛的讲台。在那个对全球化议论纷纭的关键时刻，有一个词，习近平主席在演讲中说了14次，那就是“开放”。面对台下各国领导人，习近平主席说：<br><br>　　“搞保护主义如同把自己关进黑屋子，看似躲过了风吹雨打，但也隔绝了阳光和空气。”<br><br>　　这正是中国的底气之一，持续以开放的姿态，联通国内市场和国际市场。<br><br>　　对外资领域有几十年研究的对外经济贸易大学教授卢进勇，跟谭主分享了他的观察，18、19年中美贸易战激战正酣的时候，中国以巨大的魄力，推动对外开放达到了新的高峰。<br><br>　　卢进勇提到了一个最经典的事情，就是2018年，中国允准了美国的电动车企业特斯拉落地中国。这件事带来了两个结果：<br><br>　　一个是特斯拉摆脱了“烧钱续命”，开始扎根生长。上海工厂正式投产的第二年，就帮助特斯拉完成了年度首次由亏转盈的巨大转折。马斯克也感叹，“中国令我震撼。那里有很多聪明、勤奋的人。”<br><br>　　另一个是中国新能源汽车行业突飞猛进。到今年6月，中国新能源汽车销量预估达到历史最高水平。我国新能源汽车从1到第一个1000万辆，用了近27年，而第二个1000万辆，仅用了1年零5个月的时间。<br><br>　　只要有发展的机遇，中国就会坚持创造更多开放和连接的可能。<br><br>　　面对眼前的困难，中国的底气不止于此。<br><br>　　中国有能力应对目前的困难，中国有世界上最大的市场，我们也可以不靠别人。<br><br>　　尽管有人想切断中国与世界的联系，但别忘了中国14亿多人的单一规模市场优势。如果某一类产品，中国自给自足，就相当于覆盖了全球人口20%的市场份额。<br><br>　　中国超大规模单一市场加上门类齐全的制造业体系，造就了中国工业独一无二的强大竞争力。<br><br>　　有经济学家测算过，这种规模效应可以影响到整个制造业成本的30%到40%。简单说，中国买什么，什么贵，卖什么，什么便宜。<br><br>　　卢锋也分享了他眼中中国的底气所在：<br><br>　　首先我们一定会坚持开放的发展道路，从大局出发理性管控中美存在的分歧，推动改变由于美方立场转变导致的双边关系困难。但在极端的情况下，中国作为一个大国，内循环能力和韧性也非常强，所以我们完全有能力克服目前的困难。在对自身发展有充分信心的基础上，中美之间也要通过合作给各自创造更好的外部环境，为全球经济发展和大国关系带来正能量。<br><br></td>]]></description>
            
        </entry>
    
        <entry>
            <id>http://www.dacankao.com/thread-269971-1-1.html</id>
            <title><![CDATA[司马平邦：莫迪背刺中俄没商量]]></title>
            <author><![CDATA[lameihua]]></author>
            <published>2023-05-20 01:00:00</published>
            <updated>2023-05-20 01:00:00</updated>
            <link href="http://www.dacankao.com/thread-269971-1-1.html"/>
            <description type="html" src="http://www.dacankao.com/thread-269971-1-1.html"><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384583">　　两年前，油管上流传着一位尼泊尔网友的神吐槽，说：印度是一只沉睡的蛆，当它醒来，整个世界都会感到恶心。当时我觉得这话说得太过分了，怎么能形容一个国家是蛆呢？但现在想来还真是精辟！回想2023年上半年，这个神奇国家的一系列的骚操作，莫迪政府在对外关系上真是一次次刷新人的三观。<br><br>　　7月4日下午，上海合作组织成员国元首理事会第二十三次会议召开，当天上合组织秘书处在北京举行了伊朗国旗升旗仪式，由此伊朗正式成为上合组织成员。作为一个能源大国，伊朗的加入，不但提升了上合组织的国际影响力，也为区域合作注入了新活力。尽管莫迪在接受《印度时报》采访时，也表达了对伊朗的欢迎，称将有助于恰巴哈尔运输走廊等基础设施项目的实施，但上合国家的民众还是普遍认为，印度没有当好这届上合峰会的东道主，新德里当局竟然让这样重要的会议以线上视频形式召开。<br><br>　　大家都知道，印度在亚洲本没什么朋友，且不说与巴基斯坦关系极为恶劣，尼泊尔、斯里兰卡等邻居也对它厌恶到不行，亚洲国家的组织基本没有它的份，好不容易俄罗斯肯带他玩，硬把它塞进上合。印度终于获得了今年上合峰会的主办权，莫迪政府3月份还广发英雄帖，5月时就翻脸说要在线上举行。新冠疫情已经结束，明明可以让上合组织元首们齐聚一堂，偏偏要线上视频的干活，找的理由莫名其妙，什么场馆来不及完工了，什么G20与上合有重合，就不要让有关国家来两次了，巴拉巴拉一大堆，全是废话。<br><br>　　印度玩这出幺蛾子，是狠抽了俄罗斯一耳光，也是在给中国下绊子。要晓得，7月4日正是美国独立日，华盛顿绝对不想看到这一天，普京利用参加上合峰会之际，在国际上风风光光出头露面，莫迪自然心领神会，做出不让普京来印度的决定，讨好拜登的吃相太难看。<br><br>　　过去的这个6月，印度真是叫世人大开眼界。国内火车连环相撞，乘客死伤惨重，大桥又垮塌，基建水平之糟糕暴露于世。但依然没影响莫迪的好心情，自觉收获满满，因为他陶醉于获得了美国爸爸超高规格的接待，还带走一大堆经济、科技、军事的投资协议。然而从国际外交的角度来看，印度这是典型的捡了芝麻丢西瓜。<br><br>　　印度曾经是不结盟运动的倡议者，因此在发展中国家里也颇有存在感。然而它现在已经背弃了这个原则，明显在投靠美国，甘心做美国反中、反俄的棋子，所以，它在发展中国家里的份量不是放大，而是减小了。其次，为了掣肘中国，也为了满足美国反俄的要求，印度甚至把今年的上合峰会改成线上举行，这明显是自决于绝于上合组织，这么搞下去未来谁还会答理它？它在上合又还有什么发言权？现在，美国的目标，是不给普京在国际场合露脸的机会，印度为了满足美国，直接把多年的老朋友给卖了，以后俄罗斯对他肯定不会有多少好脸色，印度的武器库还要不要找俄罗斯帮忙了？<br><br>　　现在，印度和美国明显臭味相投，一个吹捧对方是最古老的民主国家，一个吹捧对方是世界最大的民主国家，这很大程度上在于，老美环顾一圈，发现印度是其现在在亚洲能找到的最好的战略支点。印度不仅矗在亚欧航线的重要位置上，人口数量世界第一，也是美国现在进行产业转移的最佳对象。于是我们看到，拜登政府正在极力拉、抬印度，认为这样可以对抗中国影响力的扩张。<br><br>　　美国提出一个中东铁路建设计划，希望联合沙特阿拉伯、阿联酋和印度4个国家讨论建立一条连接海湾国家、阿拉伯国家和印度的中东铁路网，而铁路的承建方正是印度，印度本国的铁路都搞成那个奶奶样，又如何建好沙漠中的新铁路？这纯粹是一场虚无缥缈的美梦，想一想都让人头皮发麻。<br><br>　　新德里之所以跟着美国走。殖民母国英国功不可没。约翰牛几个世纪的奴化教育，使得三哥患有严重的斯德哥尔摩综合症，生来就对英美这些盎-撒血统国家充满仰慕。英国撤离亚洲后，印度就把自己当做英国的继承人，对周边国家有强烈的控制欲。这种又蠢又贪的印度，不正是美国在亚洲最好的抓手吗！美国需要印度这个搅屎棍给亚洲添乱，印度也乐意充当这个搅屎棍，凸显自己在亚洲的地位，双方一拍即合，可以断言，未来亚洲最大的乱源可能就是印度，它把一艘国产导弹护卫舰送给越南的举动，恰恰就证明了这一点。<br><br>　　对于印度来说，南海是一个重要的航运通道，对于印度的经济和安全具有重要意义。尽管印度并未直接涉及到南海的争端，但也不会对这个问题视而不见。印度选择了一种既能保护自身利益，又避免与中国产生直接冲突的方式——即向越南赠送护卫舰，小算盘打得蛮精明的。<br><br>　　印度向越南赠送护卫舰的举动，也可被视为是与美国在南海问题上的一种默契配合。美国长期以来对中国在南海的活动严重关切，并希望与其他国家，特别是与印度合作，共同制约中国在南海的影响力。印度赠舰之举无疑为美国在南海问题上提供了一种间接支持。<br><br>　　印度一直都有个大国梦，但是它的实际操作却是一直让自己游走在大国之间，梦想可以左右逢源，甚至全盘通吃，尤其是当印度看到与美国有一个“遏制中国”的共同利益后，那种小人得意之情已经溢于言表了都。<br><br>　　我们且不必为俄罗斯瞎操心，但相信未来印度一定会成为在国际社会给中国下跘子最多的那个，其实中国对印度一直存在着认知误解，以为跟印度既同在上合组织，又同在金砖国家体系里，印度会跟中国建立越来越多的合作关系，但若从最近几年中美交恶、俄美交恶后印度的表现来看，印度是明显是一股负能量，而且很有可能会在中、俄某些最关键、最危机的关头送上致命一击。<br><br></td>]]></description>
            
        </entry>
    
        <entry>
            <id>http://www.dacankao.com/thread-269970-1-1.html</id>
            <title><![CDATA[司马平邦：俄乌冲突十有八九会被资本玩家叫停]]></title>
            <author><![CDATA[lameihua]]></author>
            <published>2023-05-20 01:00:00</published>
            <updated>2023-05-20 01:00:00</updated>
            <link href="http://www.dacankao.com/thread-269970-1-1.html"/>
            <description type="html" src="http://www.dacankao.com/thread-269970-1-1.html"><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_384582">　　我们看这样一条消息，说乌克兰政府已经跟美国的投资业巨头，贝莱德金融市场咨询公司，达成协议，贝莱德跟乌克兰将合作成立一个“乌克兰发展基金”，然后，免费接手乌能源、基建、电网、农业投资，甚至是包括马达西奇航空发动机和安东诺夫航空制造公司在内的所有乌克兰国有企业，这里头的关键词是“免费”二字，乌克兰只要答应了这个“免费”，贝莱德公司未来就可以帮助乌克兰还清所有债务。<br><br>　　据说，贝莱德公司早在去年9月，也就是俄乌冲突开始半年之后，就已经开始就派人跟乌克兰政府接触，到去年12 月，贝莱德首席执行官拉里·芬克在电话中跟泽连斯基斯基达成了初步协议，贝莱德将协调乌克兰的重大重建投资，当然，前提是到时候乌克兰不会完全被俄罗斯吞并。而之所以是去年12月拉里·芬克能与泽连斯基达成了初步协议，是从那一时刻开始，世界银行已经尝试对乌克兰的战后重建成本给出一个明确数字，超过6000 亿欧元，而早在10月份，乌克兰政府曾经提出过自己的重建成本估算，是将7500 亿美元，可以说泽连斯基政府早就待价而沽，但贝莱德公司最后还是认了世界银行的账。<br><br>　　泽连斯基应该是在5月16日，在基辅跟来访的中国特使李辉举行了会晤，双方就政治解决乌克兰危机和中乌关系等问题交换了意见，而在此之前，泽连斯基其实是在美国，在美国期间，泽连斯基在5月8日到访贝莱德公司位于纽约的总部，跟拉里·芬克最后签署了“乌克兰发展基金”协议，这个协议从表面看，是双方一起做了一个大的资金池子，以吸引国际社会对乌克兰能源、基础设施和农业资源的重建投资，但乌克兰政府一次性把本国的所有的国有资产，包括黑土地、国有企业、国家电网，还有货币铸造权、发行权、税收的权利等等，全都打包扔进池子里，都归了“乌克兰发展基金”所有。<br><br>　　其实是美国FOX电视台的新闻主持人塔克·卡尔森第一个注意，并报道说贝莱德将吞并乌克兰的国有资产，塔克·卡尔森本人曾是一个共和党支持者，特朗普的铁粉，恰好贝莱德又收购买FOX电视台15%的股份，于是卡尔森就在今年4月被解雇了，于是在贝莱德完成收购之后，FOX电视台其实现在开始倾向于民主党了。<br><br>　　到现在，乌克兰的泽连斯基政符的国债总额约超过1200亿美元，其中外债超过800亿，内债为400多亿，这个债务规模占到了乌克兰2022年国内生产总值的78%。现在的乌克兰是举债度日，它能跟俄罗斯进行战争的资本主要是来自于美西方国家的援助，<br><br>　　6月底，乌克兰的临时被占领土一体化事务部引用德国基尔世界经济研究所的数据称，自从2022年2月以来，“自2022年2月以来，合作伙伴已向基辅提供约1700亿欧元，这一数额包括来自外国政府和国际金融机构的军事、财政和人道主义援助。”这里的合作伙伴包括美国和欧洲诸国政府在内的41个援助者主体。<br><br>　　于是，现在看一个新的资本循环就出来了，即美国和欧洲各国政府，拿着各国纳税人的钱，以抗击俄罗斯侵略的名义，借钱给乌克兰打仗，然后乌克兰的军队就拿着美西方国家东拼西凑的武器冲上前线，当然这个过程里很多援助的资金也落入乌克兰政府那些经手人的个人腰包，还有一部分武器进入了黑市，比如现在爆发大骚乱的法国街头已经出现了援乌武器；乌克兰军队与俄罗斯军队打仗，打的乌克兰越来越穷，死人越来越多，打到现在被俄罗斯占领了四分之一领土，手里还剩下四分之三领土，还有2000多万人口，这个过程从去年持续到今年，现在，贝莱德公司终于逮到了机会，就跟泽连斯基签下了这个一揽子收购其所有国家资产的协议，现在，等于乌克兰军队给乌克兰政府打仗，而乌克兰政府在给贝莱德公司打工，虽然乌克兰政府是乌克兰人民选出来的，但乌克兰人民现在已经被乌克兰政府打包卖给了贝莱德。<br><br>　　其实，从2014年以后，国际货币基金组织就促成了乌克兰政府与外国公司的交易，当然排在前面的都是美国公司，包括先锋领航集团、贝莱德公司，还有黑石公司，它们在乌克兰购买的农业用地比整个意大利还多，乌克兰地下的庞大天然气储存和煤炭资源，优质的巨量黑土地农田，早已落入它们手中，之前，中国的天骄集团曾经巨资收购了马达西奇航空发动机公司，但在美国政府的白手套，一个叫埃里克·普林斯的前雇佣兵老板的干预下，乌克兰政府撕毁协议，然后强行把马达西奇国有化，欠天骄集团的45亿美元也不给了，这次，又一次性把马达西奇扔进了跟贝莱德公司协议的这个“乌克兰发展基金”池子里，以后中国公司就得向贝莱德公司讨债了。<br><br>　　其实，美国政府对乌克兰的资助，也同样是经过这些金融公司的手，所以自俄乌战争以来，贝莱德集团的资产增长超过9万亿美元，因为贝莱德集团是民主党的铁杆支持者，从克林顿政府时期，它们就是了。<br><br>　　从表面上看，贝莱德集团和乌克兰政府的这笔大交易，只有在乌克兰和泽连斯基政府打赢跟俄罗斯的战争，才有可能获得乌克兰重建的机会，所以，必须一直把战争下去，因为泽连斯基已经把包括现在被俄罗斯占领的那部分土地和资源，都扔进了“乌克兰发展基金”，这也可能是泽连斯基在5月份从美国回到乌克兰后，执意要发动大反攻的最重要原因，他现在指挥乌军打仗，不仅是为了得到美国总统的援助，还是为了得到贝莱德老板的支持嘛----但是，我倒有一个预感，现在因为有了贝莱德的资本介入，美国资本家对乌克兰的支持一定会有一个临界点，即他们接受了不了最后这场战争打到俄罗斯把乌克兰完全吞并，那样他们就啥也得不到了，就都归了俄罗斯了。<br><br>　　那该怎么办呢？<br><br>　　所以，其实，这个贝莱德公司，也就是美国民主党政府的一只白手套，它随时保持着叫停俄乌冲突的权力，我让你什么时候停下来，你就得停下来，然后美国就可以再与俄罗斯进行瓜分乌克兰的谈判。<br><br>　　所以，从眼前贝莱德公司毫不掩饰的高调介入势态看，我看应该不出半年，还很有可能是3个月内，俄乌战争就会停下来，如果再打下去，乌克兰免不了被俄罗斯完全吞并，那样“乌克兰发展基金”计划就泡汤了，所以，在乌克兰军队战死足够多的人之后，俄罗斯和美国就会双双成了这场冲突的胜利者，前者占据着乌东，后者占据着其他部分。<br><br>　　当然，贝莱德公司操盘“乌克兰发展基金”，这对中国来说可能也并不是什么坏事，因为贝莱德在中国也有很大的投资，也是中国资本市场的参与者，它们也一定会在乌克兰的重建中引进中国的建设力量。好吧，如果能让俄乌战争尽快停下来，不管还没有乌克兰这个国家，我都支持尽快停下来，少死一个人是一个人。<br><br></td>]]></description>
            
        </entry>
    
</rss>