<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：普里戈任之死，对瓦格纳意味着什么？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271928-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386559">　　6月24日，普里戈任发动瓦格纳兵变，8月24日普里戈任连带着瓦格纳雇佣兵集团领导层被“一锅端”，兵变生命保质期刚好2个月。<br><br>　　就像有网友说的：“有的人两个月前就死了，只不过今天才埋。”事实上，普里戈任的死是完全可以预料的，因为有些事情一旦做了，就只能有两种结果：要么成功，要么毁灭！<br><br>　　8月25日，俄罗斯官方媒体以《普京向特维尔州飞机失事遇难者家属致以慰问》为题，报导了俄罗斯总统普京对8月23日晚间的坠机事件作出的回应，普京用三句话，给普里戈任的一生功与过盖棺定论。<br><br>　　“他是一个命运多舛的人，他这一辈子犯过严重的错误，但同时也取得了他自己想要的成就。”<br><br>　　“瓦格纳的勇士们在对乌特别军事行动中，为国家做出了重大贡献。”<br><br>　　“我们永远会记住他，我们明白，也不会忘记。”<br><br>　　这是俄罗斯官方，也是普京本人，首次公开确认和证实普里戈任的死讯。也就是说，现在已经可以确定大名鼎鼎的“雇佣兵之王”普里戈任死于非命，从圣彼得堡的小混混，到权倾克里姆林宫的枭雄，普里戈任精彩的一生画上了句点。<br><br>　　围绕着他的横死，势必会有很多种猜测，一时间，俄罗斯高层、美国、乌克兰、北约、法国，都成为了潜在的幕后黑手，细细看来，每个人都有动机。<br><br>　　而瓦格纳集团的表态更是耐人寻味，在总部大楼亮起了十字架，随后在电报频道“灰色地带”表示：“瓦格纳集团的领导人、俄罗斯英雄、祖国的真正爱国者叶夫根尼·维克托罗维奇。普里戈任死干俄罗斯叛徒的行径，但即使在地狱，他也将是最好的！荣耀属于俄罗斯！"<br><br>　　那么问题来了，为什么普里戈任会丧命于坠机？如果是人为，那会是谁干的？群龙无首的瓦格纳雇佣兵，又该何去何从？<br><br>　　公开数据显示，在空难之前飞机一直在8500米高空平稳飞行，最后一分钟迅速不稳定地爬升和下降，一度爬升到9000米高度，然后，以每分钟2500米的速度飞速坠落，现场疑似还传来了两声爆炸，机翼和稳定器均掉落，机身冒着黑烟以一种不受控的螺旋方式坠向地面，这种情况不太像是正常条件下的坠机，换句话说，这次空难并不是一场意外事故。<br><br>　　坠机如果真是人为，先不论幕后黑手是谁，事件的本身已经暴露出俄罗斯目前的问题很严峻！普里戈任用自己的死，将为俄罗斯的历史书添一笔注脚。<br><br>　　首先，普里戈任这架私人飞机从莫斯科飞往圣彼得堡，坠落发生在俄国领土，距离莫斯科约160公里，如果是乌克兰干的，说明俄罗斯的防御已经漏洞百出。如果是飞机被人动了手脚装了炸弹，那么可以认为，美国中情局已经渗透到了莫斯科高层。<br><br>　　第二，俄乌冲突仍在僵持，这样的战争局面已经充分说明了俄军存在很多问题，尤其在瓦格纳攻占巴赫穆特之后，更是证明了正规军的指挥系统甚至都不如私人武装团体瓦格纳。而恰恰是在这个时候普里戈任出事了，这可能意味着莫斯科有些人受不了瓦格纳对他们无能的指责，认为做掉普里戈任比俄罗斯的地缘利益更加迫切。<br><br>　　第三，这件事最大的输家就是普京，假若是普京指使，那么说明他已无力控制瓦格纳，需要采用特殊手段处理普里戈任。如果是国防部背着他干的，那么事态更加严重，说明莫斯科有利益集团已经不把普京放在眼里，无论那个方面讲，对普京的政治形象都将是一记重击。<br><br>　　有人在留言区问：“瓦格纳雇佣兵会不会再次起兵造反，为普里戈任报仇？”<br><br>　　队长觉得可能性不大，普里戈任的丧命，并不意味着俄对瓦格纳的失控，瓦格纳雇佣兵集团并不是完全靠国家意志组织起来的正规军队，他们有自己的私人利益。在普里戈任死后，他们也需要给自己再找一条出路，而不是去与普京作对，那样的结局只会让瓦格纳灰飞烟灭。<br><br>　　不排除少数普里戈任的亲兵会以恐怖袭击的方式为普里戈任报仇，但绝大部分瓦格纳雇佣兵将就地解散或者被俄罗斯正规军收编后发配到乌克兰战场，去填战线，直到消耗殆尽。<br><br>　　瓦格纳雇佣兵已名存实亡，将逐步退出俄罗斯历史舞台。<br><br>　　普里戈任坠机，也会像北溪二号被炸一样成为不解之谜。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:52:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：日本核灭全球，最危险的是……]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271926-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386557">　　2023年8月24日，日本政府单方面强行启动福岛核污染水排海。中国宣布从25日起全面暂停进口日本水产品。<br><br>　　公开数据显示，截至6月末，日本核污染水总量达到134万吨，含有60多种放射性核素，完全排放出福岛核电站所产生的核污染水将需要长达30年。<br><br>　　日本福岛沿岸拥有世界上最强的洋流，57天内，辐射就将扩散至太平洋大半区域；半年后高剂量辐射大规模扩散；三年后，美国和加拿大就将遭到污染。十年后，全球海域将会受到核污染的影响。海洋生态和人类健康都面临日本核污水的不良影响。<br><br>　　实际上，日本福岛核污水并非只能排入海洋，通过地下管道排入地底深处是最优选择。将污水变成水蒸气排入大气、电解处理，并可以“在陆地上继续建设大型贮罐”或“用灰浆凝固处理”。<br><br>　　日本强行选择排入海洋，目的是什么呢？<br><br>　　难道日本真的只是为了配合美国来打击中国沿海？<br><br>　　众所周知，日本是海洋国家，高度依赖海洋生存。<br><br>　　日本此举，这不是战略自杀吗？<br><br>　　日本为了打击中国，选择先杀死自己，这个逻辑很难成立。<br><br>　　恕在下无能，无法形成合理的推导。<br><br>　　熟悉的一幕再次出现：中韩两国民众大批抢购食用盐……<br><br>　　这几天朋友们一直问我要不要抢盐，还吃不吃海鲜……<br><br>　　……<br><br>　　每一个省略号都不是无辜的……<br><br>　　假如核污染真的形成，今天买的盐能吃几年？十年后污染难道就消失了吗？十年后还要不要买盐？<br><br>　　面对这场灾难，抢盐、不吃海鲜这些多余动作都是无用功，除了彰显内心的恐慌，真的毫无意义。<br><br>　　1994年，联合国大会通过了“禁止向海洋倾倒一切放射性废物”的决议。<br><br>　　日本排放核污水入海明显违反了国际法，但西方国家都视若无睹。<br><br>　　全世界都在分派别站位，阵营对抗的局面已经形成，中国一个国家又能奈何？<br><br>　　对于中国而言，谴责日本是必须要做的，但在谴责的同时，更要严防死守一件事：决不能让日本偷偷的把核污水排放到中国毗邻海域。要知道日本人行走的就是畜生道，什么事都有可能做出来。<br><br>　　日本的地理位置注定了永无宁日，处于欧亚大陆板块、北美洲板块、太平洋板块以及菲律宾板块四大板块的交界处，常年地震频发。<br><br>　　每年至少发生1500次地震，至少有2次五级以上地震。地震还会引发海啸，海啸还造成核电站爆炸，核泄漏还产生天量的核污水……台风在日本人的生活中简直就是开胃小菜。<br><br>　　地壳碰撞产生火山，日本位于“环太平洋火山带”，境内坐落着111座活火山，占全世界百分之七。<br><br>　　这样一个多灾多难的地理环境，使日本人的人生就是一场噩梦之旅，恐惧并克服恐惧深入到日本人的骨髓中。<br><br>　　几千年来，亚洲大陆一直雄踞着中华文明。日本在秦朝徐福东渡之后才有了文明的种子。<br><br>　　面对中华文明，日本无法战胜，只能臣服，但心有不甘，所以日本一有机会就要登陆朝鲜半岛，借机立足亚洲大陆，摆脱与生俱来的生存危机。<br><br>　　面对中华文明，日本经历了唐朝、明朝的两次重大失败，登陆朝鲜半岛的梦想破灭，导致日本对中华的仇恨之心无比强烈。<br><br>　　中国成为日本人谋求生存空间的第一假想敌。<br><br>　　在这种毒蛇一般的复仇心理的驱使下，后来有了中日甲午战争，又有了长达十四年的日本侵华战争。<br><br>　　1868年，日本开始明治维新。日本“启蒙之父”福泽谕吉访问美国，回国后大力宣传“脱亚入欧”，主张吸收西洋文明优胜劣汰的思想，加入西方行列而与东亚邻国绝交。福泽谕吉崇尚西洋弱肉强食的殖民观念，与日本传统的邪恶文化结合，产生出狂热邪教式的军国主义。<br><br>　　在长达数十年的侵华战争中，日本军国主义比任何国家的侵略者都残忍百倍！日本军国主义灭绝人性不是偶然的，而是日本文化造就的邪恶力量一次大释放大爆发！<br><br>　　对中国人来说，时刻警惕日本这条卧榻之侧的毒蛇，是我们安全生存的前提！<br><br>　　以史为鉴，不应该是一句空话！<br><br>　　日本军国主义在中国制造的大屠杀惨绝人寰！<br><br>　　在历次大屠杀中，日军毫无人性可言！<br><br>　　旅顺大屠杀，日军占领旅顺口，四天屠杀约两万平民，未满周岁的孩子都不放过！36人因为搬运尸体得以幸免于难。<br><br>　　南京大屠杀，日本侵略军占领中国南京，使用集体枪杀、活埋、刀劈、火烧等惨绝人寰的手段，进行了长达40多天的血腥屠杀。30多万中国平民和被俘军人被杀害。<br><br>　　不算战争牺牲，日本军国主义在侵华战争中制造了133场千人以上的大屠杀，遇害的中国同胞总计约148万人！<br><br>　　日本军国主义屠杀中国人的禽兽行为有：集体活埋；密集扫射；集体焚烧；砍人头比赛；奸淫孕妇后剖开孕妇体内的婴儿刺死；砍头、活焚、活埋、在粪池中溺淹、挖心、分尸；各种手段折磨至死！<br><br>　　如今，这些刽子手还在靖国神厕享受香火，接受膜拜！<br><br>　　日本的邪恶绝非偶然，也不是个例，而是群体性邪恶，是日本的文化存在根源性问题！<br><br>　　至今为止，日本对侵华罪行毫无忏悔之意，甚至在幼儿园阶段就培养日本儿童仇视中国！无耻修改历史教科书，将侵华战争描述为受到迫害进行的反击。将历史教科书中关于侵略、慰安妇和南京大屠杀等所有记述全部删除。公开叫嚣介入台海局势，反对中国实现国家统一！<br><br>　　今天，一部分中国人忘记了累累血债，以极其幼稚的思维要求中国人原谅日本，甚至一些低贱无下限的中国人也去参拜靖国神厕！<br><br>　　只要日本邪恶的根源依然存在，中华文明就会时刻面临这群极端禽兽的威胁。在日本军国主义的邪恶土壤彻底清除之前，奢望中日友好犹如东郭先生自取灭亡。<br><br>　　中国人一朝没有将日本军国主义挫骨扬灰，就不应该忘记几千万同胞被杀害的血债！<br><br>　　日本欠下的历史血债至今尚未清偿，一部分中国人早已忘记历史，甚至公开媚日跪舔。<br><br>　　如今，日本强行排污核灭全球。<br><br>　　面对日本的无耻恶行，议论纷纷怒骂几天的结果就是偃旗息鼓，白白生一肚子闷气。<br><br>　　惩戒日本，只能是国家行为。<br><br>　　韩国部署萨德，严重威胁中国战略安全，各位如何打醒韩国？<br><br>　　美国拜登政府十一次对台军售，我们如何制止美国？<br><br>　　台岛研发雄风导弹射程已经接近两千公里，台独为何如此猖狂？<br><br>　　美国在台湾建立病毒实验室，鼓动台独研发生物战剂，能否以反人类罪惩处？<br><br>　　和平太久了，值得思考的问题太多了。<br><br>　　要彻底摆脱越来越紧的枷锁，必须来一场大决战！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:50:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：厨子死了，非洲要打仗了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271925-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386556">　　厨子的死，意味着非洲要打仗了。<br><br>　　对咱，不是坏事。<br><br>　　过去的几十个小时，围绕厨子的死，各种消息满天飞，抖音的自媒体为了刷流量各种无下限的造谣，混淆视听，气的老朱举报好几回了。<br><br>　　之所以举报，是不想让这些人用谣言左右包括老朱在内的吃瓜群众的判断。<br><br>　　一个让人有点欣慰的消息是，虽然到目前为止，俄官方并没有给出确切的调查结果，但种种迹象表明，俄方认为“这不是个意外”，白宫也给出了类似的说法。<br><br>　　这，老朱就放心了。<br><br>　　老朱最担心的是，怕这事儿“被意外”，那样的话，就极有可能是俄军方干的，而只要确定不是“意外”，俄军方的嫌疑就小了许多。<br><br>　　之所以怕是俄军方干的，是因为，如果证实是俄军方干的，或是“被意外”，对普京的打击就太大了。<br><br>　　案发后不久老朱便收到了粉丝发过来的视频，明显不是“机械事故”，而是发生了爆炸。<br><br>　　一般发生爆炸，有两种原因，一是，地对空导弹打的，二是，有人在飞机上安置了爆炸。<br><br>　　在俄境内，如果是地对空导弹打下来的，那么，俄军方的嫌疑最大。<br><br>　　别误会，老朱并不怀疑绍伊古，普京深耕俄罗斯十几年才决定打这场仗，至少俄军中的高层领导都是普京信得过的，老朱担心的是俄中下层，中下层中难免有人“没有国家意识”，不但容易泄私愤，更容易被收买。而如果是地对空导弹打下来的，那就意味着，俄军方管理很混乱。<br><br>　　地对空导弹能打下厨子的飞机，就能打下普京的飞机，这便老朱替普京捏把冷汗的原因。<br><br>　　老朱为什么第一时间怀疑是地对空导弹，而不是有人在飞机上安置了炸弹呢？原因很简单，一般人接触不到飞机，尤其是，自打俄乌开战，厨子就是西方的眼中钉，在飞机上安插炸弹这事在所有“暗杀手段”中有点太“秃子脑袋上的虱子”，老朱觉得厨子的安保措施不可能那么拉胯，除非，是有内鬼。<br><br>　　可是，现在网上传的最多的，是真的出现了内鬼。<br><br>　　有传言说，飞机上确实被安装了炸弹，安装炸弹的人叫阿尔乔姆·斯捷潘诺夫，厨子私人飞机的飞行员：<br><br>　　网传这货没有“按原定计划上飞机”，并且，“已经消失3天了”。这一点和咱前天文章中所说的“厨子专机的空姐克里什蒂娜*拉斯波波娃在起飞前曾和家人说，厨子的飞机进行了“不同寻常的检修”从逻辑上是相通的。<br><br>　　如果，我是说如果，如果未来俄官方证实确实是这货所为，那么，厨子就死得不冤——飞机上放炸弹这种最低级的暗杀手段都能成功，足见厨子的安保有多拉胯。<br><br>　　别杠，普京掌握俄罗斯的这20年，其专机肯定也进行过无数次“检修”，而且，没有人怀疑，想做掉普京的人比想做掉厨子的人多得多，可是，普京还活着，厨子却挂了，不得不让人感叹，他终是个厨子。<br><br>　　要知道，好多大货车的司机都不让媳妇与自己一块跑车，就是怕万一出现意外媳妇和自己一起挂了，家里的老人孩子没人养。这么简单的道理，货车司机都懂，而瓦格纳的高层却还乘坐同一架飞机，几乎被团灭，如此，老朱感叹“他终是个厨子”，冤枉他了么？！。<br><br>　　不管最后调查出来厨子的飞机是地对空导弹打下来的，还是被人安置了炸弹，都足以说明，普京不去南非参加金砖峰会是对的，各种意外太多了，俄罗斯离南非的直线距离12577公里，中途要经过数个国家，南非当地的安保也无法让人完全放心，风险太大了，而今天的俄罗斯，经受不起普京的任何意外。<br><br>　　来自俄罗斯卫星社8月26日报道称，尼日尔电台发布消息，尼日尔政变军方任命的参谋长穆萨·萨拉乌·巴尔穆下令将尼日尔武装部队调至最高战备状态。<br><br>　　问句为什么？<br><br>　　7月26日尼日尔军事政变，为什么到了8月26号才宣布国家进入“最高战备状态”呢？<br><br>　　答案是，要打仗了。<br><br>　　尼日尔发动军事政变到现在一个多月了，法国一直没动手，想来，也是在等厨子归西吧。<br><br>　　巴赫穆特之战让西方对厨子闻风丧胆，仅一百余名瓦格纳士兵到达波白边境便吓得波兰调了一万五千人过去增援，尼日尔一政变，美国副国务卿纽兰立即飞赴尼日尔与叛军谈判，恩威并施要求叛军不要邀请瓦格纳进驻，如此足见西方有多忌惮瓦格纳。<br><br>　　如今的厨子，可以说是非洲的“精神沙皇”，各国泥腿子磨掌擦掌，都盼着在瓦格纳的帮助下“打土豪分田地”呢，这个时候，“精神沙皇”被暗杀了，这对整个非洲的“反后殖民时代的霸权事业”绝对是个巨大的打击。<br><br>　　战争，许多时候就是打个精气神儿，尤其是眼下的非洲。<br><br>　　现在非洲人的目光都聚集在“尼日尔”身上，如果尼日尔在瓦格纳和马里及布吉纳法索的帮助下，将法国军队赶跑了，那么，很快，其它被西方殖民的非洲国家便会揭杆而起，西方在整个非洲的后殖民体系便会土崩瓦解，而与之相反，若法军把尼日尔叛军打败、重新扶植起了亲西方的尼日尔政权，那么，那些想“揭杆而起”的会立马埋头，人畜无害了。<br><br>　　当下的瓦格纳，可以说是非洲反“后殖统治"的强心剂，而现在，这支“强心剂”却一下子失去了几乎所有的核心力量，军心焕散是必然，也正因此，尼日尔军政府立马进行“最高战备状态——不得不做好自力更生的准备了。<br><br>　　瓦格纳移师西非，在非洲开辟第二战场，减轻俄乌方向上的战略压力，这是普京的一步好棋，可是，现在，这步好棋却失去了最重要的“那颗棋子”，普京能不愤怒？<br><br>　　“我和普里戈任认识很久了，自20世纪90年代初。他是一个命运多舛的人，也在生活中犯过一些严重的错误，但他取得了自己应有的成就。<br><br>　　“他是一个有才华的人，一个有才华的商人，他不仅在我们的国家工作并取得了成果，而且还在国外，特别是在非洲。他在那里从事石油、天然气、贵金属和宝石业务。据我了解，就在昨天，他从非洲回国，并在这里会见了一些官员”。<br><br>　　“第一手的数据似乎表明，机上还有瓦格纳公司的员工。 我想指出的是，这些人为我们与乌克兰新纳粹政权作斗争的共同事业，做出了重大的贡献。”“我们会记住这一点，我们明白，也不会忘记。”<br><br>　　普京对厨子的“盖棺”，看似风平浪静，内心却早已是铁马冰河。<br><br>　　可以肯定的是，厨子的死，虽然尚不足以改变普京的非洲战略，但对瓦格纳绝对是个重创，没有因夺权发生内斗争已属万幸，再想像厨子在时那样有战斗力与号召力很难——普京安排人掌握瓦格纳不难，可想找个能代替厨子在非洲的影响力的人是不可能的，至少短期内做不到。<br><br>　　威望这东西，看不见，摸不着，却实实在在的存在，那是靠血与火萃炼出来的，高层下派的，下面的人很容易不服儿。<br><br>　　瓦格纳的“焕散”是西方最想要的。<br><br>　　法国每年从非洲攫取超过6000亿欧元的利益，失去了对非洲的掠夺，法国很快会变成三流国家。此前面对非洲的“泥腿子”法国已经是心存胆怯，再加上个瓦格纳，法国只能认怂，可是，现在，厨子死了，如此，美国再给法国添把柴，法国便可以挺起腰身，带上西共体那帮“非奸”，围剿“叛军”了。<br><br>　　美国巴不得法国在非洲与俄罗斯的代理人打一仗，那样的话，既能消耗俄罗斯，也能让法国没有更多的精力实现欧洲的“战略自主”，最终不得不继续留在“美国的怀抱”，同时还可以打乱中国在非洲多年的布局，还能在世界能源市场上掀起血雨腥风，让美国的能源企业与金融资本从中谋利。<br><br>　　一举多得。<br><br>　　如果，如果当初尼日尔一政变法国便立即出兵镇压，美国根本不想弄死厨子，可是，法国怂了，嘴炮满天飞却没胆真正下场，然后便轮到美国急了——面对中国军队在近海的强大优势，在东海与南海再无力与中国军队抗衡的美国把目光投向了非洲，于是，背后与法国苟且，弄死厨子，换法国挺起公鸡毛，出兵捍卫自己的殖民利益的同时，打掉中国在非洲的利益。<br><br>　　至此，一定有读者问了，老朱，既然美国搞乱非洲的另一个目的是打乱中国在非洲几十年的布局，那你为什么还要说“对咱，不是坏事”呢？<br><br>　　答案是，要看战争的走向了。<br><br>　　虽然咱深耕非洲几十年，可是，以法国为首的欧洲却在非洲深耕了几百年，咱在非洲拿的那些油矿铁矿的，都是欧洲不想要的边角料，换句话来说便是，欧洲在非洲是吃肉的，咱最多也就喝点汤。<br><br>　　可是，如果非洲的泥腿子把西方打败了呢？<br><br>　　厨子的死虽然对瓦格纳是个重创，也严重打击了普京在非洲的战略部署，但瓦格纳的战斗力仍在，非洲的“反殖民意识”还在，只要中俄联手，支持非洲的反殖民统治，咱就可能成为“吃肉”的那一个。<br><br>　　非洲乱套，可以继续消耗西方和俄罗斯的军事实力，咱得以有机会卖武器的同时，还多了个“吃肉”的机会，如此，用短期的损失换一个长期的利益，值了！<br><br>　　以上是老朱的个人猜测，是否正确，要看法国接下来会不会下场了。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:49:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[印闲生：俄国人眼中的普里戈任]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271920-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386551">　　8月23日普里戈任的私人飞机坠毁后，当晚俄罗斯官方便确认了普里戈任的身份。<br><br>　　证据除了手机之外，还有其左手缺少的手指——青年普里戈任在监狱服刑时留下的创伤。<br><br>　　一时间，不少俄罗斯民众通过各种方式对普里戈任进行悼念，位于圣彼得堡的瓦格纳总部大楼前被摆满了鲜花。<br><br>　　位于圣彼得堡的瓦格纳总部大楼亮起十字架。<br><br>　　瓦格纳总部大楼前的献花。<br><br>　　俄罗斯官方层面，普京总统向遇难者家属表示了诚挚的哀悼，他特别回忆了自己从上世纪九十年代开始与普里戈任的相识，称：<br><br>　　“他是一个命运坎坷的人，一生中犯过严重的错误，但他为自己取得了所需的成果，当我要求他为共同的事业这样做时，他也这样做了，就像在最后的几个月里。”<br><br>　　车臣首领卡德罗夫则在个人社交平台上写道：<br><br>　　“毫无疑问，普里戈任为特别军事行动做出了巨大贡献，功不可没，我向他的家人和朋友表示诚挚的哀悼。”<br><br>　　“我曾请求他放弃个人野心，将最重要的国家事务放在首位，其他一切问题都可以稍后解决。但普里戈任就是这样一个人，他有着钢铁般的性格，总是希望此时此地就实现自己的目标。”<br><br>　　要知道普里戈任刚刚发动完兵变，是戴罪之身，但即使这样，俄官方也不得不用非常柔软的身段来给他定性。<br><br>　　我们再回忆一下6月份瓦格纳兵变时的场景，当瓦格纳雇佣兵从顿河畔罗斯托夫撤退时，民众夹到高喊：“瓦格纳！瓦格纳！”<br><br>　　情绪十分热烈。<br><br>　　而在更早些时候公布的一份民调中，普里戈任在俄国内主要政治人物中的支持率仅次于普京，是毫无争议的第二名，远远高于排名第三的总理米舒斯京。<br><br>　　至于说长期被普里戈任批评的国防部长绍伊古，已经因战事不利沦为“仙股”，支持度仅剩0.1%。<br><br>　　6月25日兵变结束时普里戈任乘车离开罗斯托夫，期间与民众握手。<br><br>　　兵变期间，罗斯托夫市民争相与装备精良的瓦格纳士兵合影。<br><br>　　如果没有战争，大家不会知道谁是庸将，谁是硬汉。<br><br>　　与之前阅兵时挂满勋章、威风凛凛的气势不同，绍伊古元帅在特别军事行动开展初期留给人们的印象大概是这样的——<br><br>　　绍伊古部长摆出了一个经典的“官场汇报姿态”——屁股只坐椅子的前三分之一。<br><br>　　不仅如此，他还踮着脚，有点半蹲的感觉，战战兢兢。<br><br>　　整个汇报过程中绍伊古只有两种姿态，要么拿着文件干读（图1），要么放下文件听训示（图2），双手靠拢在一起，宛如一个犯了错的孩子。<br><br>　　与绍伊古相比，普里戈任留给人们的印象要“正面”得多。<br><br>　　除了经常录小视频抨击绍伊古和总参谋长格拉西莫夫外，普里戈任有大量战场一线的影像资料流传出来。<br><br>　　在巴赫穆特战役最激烈的那段时间里，身为大富豪的普里戈任长期蹲守前线，与士兵们同甘共苦。<br><br>　　哪怕说成是作秀，也比躲在后方办公室里强一百倍。<br><br>　　巴赫穆特战役期间的普里戈任。<br><br>　　当然，跟舆论宣传和形象塑造相比，瓦格纳和普里戈任赢得俄国民众支持最重要的原因还是凭借出色的战绩。<br><br>　　自2022年9月哈尔科夫州溃败和2022年11月赫尔松撤退以来，俄国社会弥漫着一股对特别军事行动的悲观情绪，从上到下士气十分低落。<br><br>　　在这种背景下，俄军试图通过攻取乌东城镇巴赫穆特的方式来提振士气，同时把乌军调动至一个相对有利于俄方的战场，为“扎波罗热防线”的修筑赢得时间。<br><br>　　巴赫穆特本身只是一座战前人口约7万人的小城市，但在俄乌双方不断加码的过程中，它被赋予了巨大的政治意义。<br><br>　　2022年12月20日，泽连斯基亲赴巴赫穆特视察。<br><br>　　次日，泽林斯基启程访美并在美国国会发表演说；演讲完毕后，他将一面由前线乌军战士签名的乌克兰国旗转交给时任众议院议长佩洛西。<br><br>　　巴赫穆特这座城市的名字一时间被世人熟知，成为俄乌战场争夺的焦点。<br><br>　　同一时期，瓦格纳以8000名退伍老兵为骨干，在2022年4月~12月期间突击招募了约5万名囚犯。<br><br>　　话说苏联时代的1979年，时年18岁的普里戈任因盗窃罪被判处两年缓刑，缓刑期间他又犯下了一系列的盗窃案，最终被判处13年有期徒刑，关押9年后于1990年获释。<br><br>　　或许是因为这段经历，使得普里戈任很容易同囚犯出身的瓦格纳士兵打成一片，并获得他们的信任。<br><br>　　他向参与瓦格纳的囚犯们许诺，参战六个月即可得到无罪赦免。<br><br>　　如果战死，死亡者的指定受益人可以得到100万卢布（约8万人民币）抚恤金，临阵脱逃者则将立即遭到射杀。<br><br>　　除远高于俄正规军的基本工资外，瓦格纳士兵还有从15万卢布至70万卢布不等的绩效，所有工资、绩效和补偿均以现金形式发放。<br><br>　　凭借着这样一支临时搭建起的部队，瓦格纳在历时数月的巴赫穆特战役中展现出极强的战斗力，先后同乌军27个旅交手。<br><br>　　在复出巨大牺牲后，最终虎口拔牙，于2023年5月21日攻占巴赫穆特——这是俄军自2022年7月北顿涅茨克战役以来取得的最大胜利。<br><br>　　目睹战场的惨烈后，普里戈任表现出一定的反战倾向，他在社交媒体贴文中写道：<br><br>　　“理想的选项是宣布终结特别军事行动，并宣布俄罗斯已经实现所有既定目标，——从某些意义上讲，我们也的确实现了。”<br><br>　　普里戈任同时对俄国社会的不公平发声：<br><br>　　“穷人的儿子躺在棺材里从前线被送回来，精英的孩子则在阳光下闲混。”<br><br>　　这些话在俄国中下层民众中引起巨大共鸣。<br><br>　　普里戈任到瓦格纳阵亡士兵墓园祭奠。<br><br>　　与在莫斯科做了一辈子官的克里姆林宫精英们相比，出身江湖草莽的普里戈任如同是一条鲶鱼。<br><br>　　他凭借俄乌战争的特殊历史背景突然崛起，其暴躁的性格、粗鲁的言论，给俄国政坛权力金字塔的稳定带来巨大冲击。<br><br>　　而现在，这条鲶鱼死了。<br><br>　　套用一位篇评论文章里的结尾：<br><br>　　“对于俄罗斯而言，普里戈任成为一个死于敌人阴谋的英雄，或许已经是最好的结局。”<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:41:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：其实美国如此疯狂打压遏制也值得同情和理解]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271917-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386548">　　目前，中美之间的大国竞争正在激烈进行之中。尽管美方一再强调要建立防冲突护栏，可对中国的战略打压也接近了疯狂的程度。其实，细想一下，对美国目前的疯狂也应当给予一定的理解，美国实在是被中国逼得没法了。<br><br>　　以往，在中美合作的“蜜月期”，也正是中国建立小康社会的时期。一个致力于建设小康社会的国家，自然对美国构不成威胁。重要的是，美国可以尽享中国建设小康社会的发展红利。<br><br>　　或许是美国错误理解了中国梦，以为建成了小康社会就实现了目标。也或许是因为美国严重低估了中国发展的能力和潜力，以为中国能跟上美国发展的步伐就不错了。更或许是美国一直自信于能够演变中国，这是从新中国成立以后就留下的猜想。吃着中国发展的红利，而同时又能够推动中国转变，何乐而不为呢？<br><br>　　然而，随着中国实力增强，美国感受到了担忧与恐惧。自奥巴马时期，就开始了对华战略打压。奥巴马曾经狂言不允许中国坐到制定国际规则的谈判桌上来，也就是中国必须遵守基于美国规则的秩序。<br><br>　　在美国的治下或秩序规则下发展，想超越美国这事还真的不靠谱，美国可以随时改变规则赛道，自然也就永远处于领先地位。<br><br>　　特朗普对华发起贸易战，企图以贸易战的方式击溃拖垮中国，或者逼中国知难而退，放弃强国建设。然而，非但没有效果，反而伤及了美国自己。<br><br>　　尽管美国也很受伤害，可到了拜登时期，中国的实力和影响力又提高了一大截。甚至于中国的实力有了质的飞跃，已经不是美国想打压就打压想遏制就遏制的了。因此就强推“脱钩”，并把中国提升到第一挑战对手的位置。<br><br>　　一场不期而遇的新冠疫情，可以说让世界是大吃一惊。中国政府的治理能力，中国人民的团结一致，中国经济的强劲韧性和后发潜力，可以说是让美国吃不消了。顿时也就起了“杀心”。<br><br>　　而近年来，中国在高科技领域的突飞猛进，更是让美国人心惊肉跳。<br><br>　　中国在打好了基建基础之后，正在向高科技领域发起冲刺，5G已经实现弯道超车，人工智能、大数据、生物科技、量子计算等领域也进入了追赶美国的冲刺阶段，<br><br>　　重要的是，中国的发展观和治理观，也正在得到越来越多国家的认可与接受。中国对世界经济的贡献力已经超越了美国，美国霸主的地位是岌岌可危，犯了美国的大忌。<br><br>　　如果从奥巴马时期算起，是15年的时间。如果从特朗普算起，也就是7年时间。如果从拜登算起就是3年时间。打压遏制并没有起到应有的效果，反而成为了中国历史上整体实力提高最快的时期，中国追赶美国的脚步反而在加速。美国人当然有理由恐惧了。<br><br>　　且不说实力增长让美国恐惧担心，重要的是中国迅速提升的世界影响力，正在改变美国“治下”的世界。<br><br>　　美国要永久性独霸世界，中国却偏要提出构建人类命运共同体。美国人怎么能与他国同呼吸共命运呢？连美国的盟友国家都不行，何况中国？<br><br>　　不管是建立多极世界，还是建设人类命运共同体，前提就是消除霸权。对美国来说，这不是直接冲着自己来的吗？不管中国是否称霸夺权，这本身就是在损害美国的利益，美国当然就要打压中国了。<br><br>　　美国是世界秩序的创造和维护者，而中国取得的快速发展成就，正是得益于融入了这一秩序体系，既然得益于这一秩序体系，美国提出中国要遵守基于规则的秩序也就顺理成章了。<br><br>　　要永久性独霸世界，就必须维护美国永久性的领先世界地位，也就是必须维护美国一超独大的单极世界的局面。中国要建立多极世界格局，显然就是在挑战美国。面对挑战采取打压遏制战略也就顺理成章了。<br><br>　　虽然中国承诺不称霸不争霸，可一山不容二虎。中国建设成为了世界强国，美国这个强国往哪儿摆？中国成为强国了，就会有一众国家愿意跟着中国混了，岂不等于挖美国的墙角拆美国的台？<br><br>　　美国之所以严厉打压中国的5G，自然就是中国的5G抢了美国的风头。<br><br>　　美国要称霸世界，要维护自身的绝对安全，就必须及时的做到全球干预，也必然要全球监视以及时发现不妥之处，各国都用中国5G了，而中国的5G又不给美国“留后门”，这必然“危害”到美国的国家安全了。<br><br>　　重要的是，人们都说5G的就像当年电的发明一样是一切经济发展的通用科技，有5G才有万物互联，是未来经济的基础。中国要领先进入未来经济，美国的优势可就没有了。没有了优势，如何管理世界？<br><br>　　所以，打压不住5G，6G研发方面又被中国领先，那就打压中国的半导体芯片。<br><br>　　没有了芯片，不但5G无法有效的应用，重要的是人工智能量子计算得不到快速的发展。人工智能量子计算才是决定世界未来的重要科技。<br><br>　　也就是说，人家美国意识超前，在制定打压中国半导体芯片计划的时候，就已经想到了要控制人工智能的制高点，也就是绝不能上中国在人工智能大数据和量子计算的发展与应用上领先。<br><br>　　现代科学技术，大多是由美国发明或创新而来，人家不让你用，也并非完全没有道理。对于美国来说，你用我发明科技来超越我，真的心中不是滋味。当然，美国不会把中国古人的四大发明全世界都在用混为一谈。<br><br>　　再说台湾问题。其实，台湾对于美国本身来说并没有太多的实际意义，就算美国可以在台驻军，也完全在中国火力的覆盖范围之内了。<br><br>　　但问题是台湾一旦与大陆统一，那就是西太平洋上的一支永不沉没的航空母舰。<br><br>　　既可以威慑西太平洋，又可以把日本和朝鲜半岛隔离开来，驻日韩美军就有被分隔之虑，美日韩就难以形成一体，其战略地位就太重要了，必须阻止两岸统一。<br><br>　　美国在南海、台海搅局，美国打压扼杀中国科技经济，这让国人心中不爽。可中国推动建立多极世界，推动构建人类命运共同体，严重威胁到美国的霸主地位和霸权战略，美国人心中同样也不爽。<br><br>　　都说美国在打压遏制中国，中国何尝不是在遏制美国，直接就要改变世界规则秩序。<br><br>　　阿富汗大撤军，弱化或调整中整战略，是为了集中力量搞大国竞争，中东和平进程的推动，中国与阿拉伯世界合作的加强，使得美国在经营了大半个世纪的中东战略有崩盘之嫌，美国人肯定心中有恨。<br><br>　　上合组织、金砖国家扩编，一带一路推进，这都是美国体系之外的事。美国当然会认为中国这是主动与美国切割隔离。<br><br>　　美国的战略是全球干预，可中国与东盟、中东、非洲、中亚，甚至于美国的后院美洲的合作也在加强，问题的关键是这些合作都没美国什么事。这不也等于是主动排挤美国吗？所以美国心中更有气。<br><br>　　因此，在美国人看来，是中国的发展战略危及了美国的霸权地位，也可以说是中国梦在打碎美国梦，所以打压中国是必须的，既然科技是第一生产力，科技是强国的关键之一，打压中国科技就是必须的。美国只是想改变一下中国而已，而中国却要改变世界，这让美国这个霸主如何受得了。<br><br>　　美国的一切政治经济和军事政策都是基于霸权而设定，这已经成为了习惯性思维。一旦霸权削弱或消失了，美国的一切内外战略都得推倒重来。关键是美国之前从未想过这个问题，被中国这么一闹，怎么能不气。所以打压中国也就在情理之中，我们也真应该理解一下美国脆弱的心。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:37:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：拜登引“火”烧身！美军关键时刻竟装聋作哑，更...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271916-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386547">　　你想过“人间炼狱”的模样吗？<br><br>　　如果未曾见过的话，那么今天的这一幕，告诉了你什么叫做“炼狱”！<br><br>　　朦胧血色的天际；<br><br>　　烈焰焚烧下很多建筑和车辆被喷上“X”字样，这意味着其中有尚未被识别身份的遇难者遗体；<br><br>　　在静谧与幽暗伴随噼里啪啦的烟灰腾起中，彻骨的死亡气息掩饰不住的在天地间弥漫沸腾‘’<br><br>　　这不是电影中的场景，亦不是小说中的描绘。<br><br>　　这一切就发生在曾被誉为“旅游天堂”，曾被国内无数作家诗人感性笔触下碧水蓝天的地球那一头！<br><br>　　从2023年8月8日开始，位于东太平洋地区的夏威夷毛伊岛便在熊熊的烈焰中，被快速吞蚀…<br><br>　　毫无疑问，面对这场突然发生的山火，作为“炼狱”所在地的夏威夷毛伊岛是悲痛且无助的<br><br>　　——在此次的美国舆论中，发生在毛伊岛的此次灾难被冠以“美国近一个世界最致命山火”的称号！<br><br>　　而根据夏威夷州传出的消息，此次山火受灾人数达到了至少10万人以上，毁坏了超过3800栋建筑物。<br><br>　　值得一提的是，就在去年美国人口普查局公布的数据中，毛伊岛的人口总数才不过16.5万人！<br><br>　　按理说，面对这样一个“受灾人口过半”的重大社会性灾难事件，任何一个有担当的地方政府和中央政府，都应当是有所行动的。<br><br>　　然而令人诧异的是，面对此次突然发生的山火，号称拥有“全世界最大户外全灾公共安全系统警报”的夏威夷诸岛，竟然没有一座岛屿响起过安全警铃！<br><br>　　而除此以外，作为火灾发生地的毛伊县当地政府，不仅没有对辖区内居民发布实时警报、不仅没有组织任何有效力量对火灾发生地进行灭灾，面对媒体镜头时，其县长反而公然诡辩“不对火灾发布警报，是为了让居民疏散”…<br><br>　　那么问题来了，毛伊县当地的防灾守备力量去哪里了？<br><br>　　毛伊岛山火自然熄灭后，一张“火灾分界线”让整个美国社会都陷入了沉默<br><br>　　——一侧是满目疮痍被山火荼毒的穷人区、一侧又是完好无损富丽堂皇的富人区…<br><br>　　面对这场“美国近一个世纪以来最致命山火”，富人在第一时间搭乘自己的游艇和直升机选择了撤离，他们的豪华别墅被交给了私人的社区消防队进行守护。<br><br>　　而为了更好的保护“公民的财产”，整个毛伊县的警备和消防力量，也统统的被集中到了富人区进行誓死守卫。<br><br>　　至于穷人区？<br><br>　　一直到此次山火已经“大部分自然熄灭”的8月18日止，夏威夷州地方政府的灾后搜寻面积，也不过仅仅占据了受灾人口聚居地的3%…<br><br>　　灾后尚且如此，灾难发生时的惨状就可想而知了！<br><br>　　据毛衣岛当地幸存者哭诉，当火灾发生时，完全不知道灾情发展的他们在烈焰逼迫下不得不跳入太平洋逃生。有人在海上漂浮了5个多小时，最终活了下来，但大部分人，在海上不幸遇难，尸体都不知道飘向了何处。<br><br>　　当然，夏威夷州政府、毛伊岛县政府可以将这些惨剧的发生解释为是“地方力量弱小”。<br><br>　　但是，美国联邦政府呢？<br><br>　　要知道夏威夷可是美军太平洋舰队的母港驻地，环球投送能力号称“世界第一”的美军要想紧急撤离区区不过十几万人毛伊岛当地居民，那简直就是举手之劳一般…<br><br>　　然而很不幸的是，对于毛伊岛当地发生的“人间惨剧”，美国联邦政府似乎并不感到兴趣<br><br>　　——夏威夷山火是8月8日发生的，而此时美国总统拜登正在特拉华州度假…<br><br>　　面对哀嚎哭泣的毛伊岛，在整整72个小时里美国联邦政府仿佛“聋哑瞎”了一般没有任何动作，一直到火灾发生后的第三天，正在享受假期的拜登才终于抽空签署了一份文件，同意了“联邦资产的部署”。<br><br>　　然后，与毛伊岛近在咫尺的美军太平洋舰队的救援船只，才姗姗驶向毛伊岛外海“打捞尸体”，并等待山火自然熄灭…<br><br>　　这就是面对此次“美国近一个世纪最致命山火”时，美国联邦政府的全部态度<br><br>　　——在当地时间8月13日，当彭博社记者问拜登“对夏威夷山火作何评价”时，拜登在略一沉吟后表示“不予置评”。<br><br>　　而在8月15日时，终于结束了“总统休假”的拜登才第一次在镜头前面容悲伤的表示，自己将尽快的前往夏威夷…<br><br>　　就是这么神奇。<br><br>　　同样是总统拜登，当其朝着“最大竞争对手”发起政治阻遏经济绞杀时，他豪言自己可以不眠不休的“盯死中国”，然后引起了国会诸位议员的轰然掌声！<br><br>　　还是这么神奇。<br><br>　　同样是美军太平洋舰队，当面对远在万里之外的中国南海诸岛、当面对远在万里之外的中国台湾及东海诸岛，他们同样豪言美军远程投送世界第一，拥有捍卫“自由航行”的绝对力量、甚至可以在台海地区进行一场规模可控的高强度战争！<br><br>　　但是就是这么神奇。<br><br>　　曾宣称可以不眠不休“盯死中国”的拜登，在面对本国烈焰中挣扎的国民时，却罕见的选择了闭眼瞌睡，连带着台下的国会议员们都聋哑瞎了…<br><br>　　而除此以外，曾宣称远程投送世界第一的美军太平洋舰队，曾宣称可以将数以十万吨、百万吨、曾宣称可以将十万人、百万人接连投送到万里之外的美军太平洋舰队，却罕见的对近在咫尺的毛伊岛不过十数万挣扎在火海中的国民视而不见，他们甚至连一两吨的紧急救援物资都无法及时送到…<br><br>　　美国人啊，是时候开始反思了！<br><br>　　在某种社会体制中，某类同质化事件，一次的发生可以被视为偶然、两次的叠加可以被看做巧合、但是，当三次、四次、无数次的发生不断重复的指向同一表像的时候，任何参与者与旁观者，应该做的，究竟是为单个事件表像下的不幸而默哀祈祷，还是应该抹干毫无意义的泪水，去深入的去反思一下体制的问题？<br><br>　　所以，夏威夷山火是天灾吗？<br><br>　　不！夏威夷山火的一幕幕惨剧，是人祸！<br><br>　　近日，就有网友在知乎上发问：<br><br>　　中国的消防力量能否扑灭夏威夷大火？<br><br>　　显然，对于此类尚未发生的假设，戎评并不能给出明确的答案，我能做到的，只是尽可能的陈述曾经发生在中国的一幕幕“事实<br><br>　　——1987年年5月6日，中国黑龙江省大兴安岭地区的西林吉、图强、阿木尔和塔河4个林业局所属的几处林场同时起火。<br><br>　　大兴安岭火灾的起因与如今的夏威夷山火几乎一样：两者都是气候影响+人为失火。<br><br>　　大兴安岭火灾的火场面积可谓天壤之别：大兴安岭火灾火场面积1.7万平方千米，夏威夷山火火场面积仅为14平方千米。<br><br>　　从数据上看，两者的起火原因虽然相似，但难度可谓云泥。<br><br>　　从结果上来看：<br><br>　　1987年的中国大兴安岭特大森林火灾在发生之后的28天便被彻底扑灭，而如今的夏威夷山火虽然不过十余天便停止了肆虐。但需要指出的是，夏威夷山火是自然熄灭，并无任何人为干扰熄灭的因素！<br><br>　　从救灾力度上看：<br><br>　　1987年的中国大兴安岭特大森林火灾发生后的短短数天之内，中国政府便火速动员了超过5.88万的军警力量直接参与扑火，而火灾发生后的短短数十日之内便造成了累计5万余人的受灾人数，救火之余还要救灾。但是反观如今的夏威夷山火并无任何官方数字记载有成建制的美国军警力量进入火场核心灭火，面对数千栋房屋焚毁、上万人失踪、近十万人受灾、美国各级政府选择了全程放任不管。<br><br>　　从其他因素上看：<br><br>　　1987年的中国大兴安岭特大森林火灾地理位置偏僻，交通不畅，而如今的夏威夷山火仅集中于毛伊岛一处，紧邻美军太平洋舰队驻地，火灾发生地交通畅达，便于美军舰队进行物资投送以及大型救灾设备深入火场！<br><br>　　此外，受限于地理气候影响，夏威夷州几乎每年都会发生规模不等的山林火灾，这种常态化、规律性的灾害防治难度，与1987年中国大兴安岭火灾前气候异常，犹如突袭的灾情防治、应对难度，完全不可相提并论！<br><br>　　当然，还有最重要的一点：<br><br>　　1987年发生于中国，与今日夏威夷山火相比，火情烈度规模完全天壤之别的大兴安岭大火，发生在36年前，并且从此以后，中国境内再也没有发生过灾情损失同等量级的森林大火！<br><br>　　是因为“幸运侥幸”吗？<br><br>　　仅仅就在去年，我国重庆同样发生过一起足以“焚毁整座城市”的森林火灾，然而面对烈焰呼啸的“火线”，中国人却在第一时间选择以“人线”去进行对抗！<br><br>　　但是就是这么神奇，当同样的“威胁”出现在美国，当同样的“威胁”出现在澳大利亚、出现在加拿大、出现在一个个自诩为人类文明典范的西方资本主义发达国家身上时，中国人能办到的事情，对于他们而言且变得难如登天！<br><br>　　为什么？其实就五个字：<br><br>　　体制与文明！<br><br>　　道理很简单：<br><br>　　回望中国，无论是灭火也好、抢险就在也罢，当任何一种灾害刚刚开始显露苗头/发生的第一时间，赶赴救援的中国人，从来就不仅仅只是本该负责的某一类人！<br><br>　　什么是中国的力量？<br><br>　　消防人员+基层公务员+党组织+人民军队+人民群众的汪洋大海！<br><br>　　动辄数千人、多则数万人乃至数十万人，如果需要的话，戎评完全相信这个数字，会在极短的时间内被膨胀为数千万人乃至数亿人…<br><br>　　这就是中国的力量。<br><br>　　这就好像2008年汶川地震发生时，面对地震灾难，中国人在第一时间发出的声音，是众口一致的“一方有难，八方支援”！<br><br>　　那一刻，没有哪个中国人会认为发生于四川的地震只是四川的事！<br><br>　　那一刻，没有哪个中国人会认为抗险赈灾的职责，只属于中国政府！<br><br>　　一切都是刻入中国人骨髓里的“不约而同”<br><br>　　——无数行驶在灾区附近的汽车自觉的调转车头、无数具有专业救灾能力的人开始默默的收拾行囊、至于其他的人，则纷纷走上街头，奔走相告，捐钱捐物、默默祈祷…<br><br>　　然后，数以百亿的救灾资金、数以万吨的救灾物资、无可计数的社会救灾力量，就这样在高度默契下，在中国共产党、在中国共产党人的领导指挥下，有条不紊的谱写着令世界咋舌的奇迹。<br><br>　　“共产党员跟我上！”<br><br>　　这是无数次危机灾情面前，中国体制所迸射出的强大力量之源！<br><br>　　“我们都是中国人！”<br><br>　　这同样也是中华文明一次次在亡国灭种的危机下却总能文明不熄的根本答案！<br><br>　　因此，如果有人要问我：<br><br>　　同样的山火假如发生在中国，中国的消防力量能否扑灭大火？<br><br>　　戎评会告诉你。<br><br>　　在中国当前的体制下，坐视城区被焚毁、坐视国民在烈焰中挣扎而不得不跳入太平洋的的山火，根本不可能存在！<br><br>　　在中华文明的向心下，即使真的存在如此惨烈的山火，那么参与扑灭的人，肯定不可能只有“中国消防”！<br><br>　　这不是“骄傲自满”，这只是“阐述事实”。<br><br>　　仅此而已。<br><br>　　文章最后，戎评有话说<br><br>　　种种迹象表明，夏威夷山火虽然已经“自然熄灭”了，但灾难却并不会就此终结！<br><br>　　戎评犹记得在3年前那场横跨数月、甚至已经引发了全世界对西方文明体制进行思考的澳洲山火的几乎同一时间，美国《纽约时报》却在当年1月7日的中英文双板同时刊文称：<br><br>　　中国人每吃一块肉，亚马逊雨林里就冒出了一股烟……<br><br>　　是的，你没看错，就在澳大利亚山火疯狂烧蚀地球植被，疯狂屠戮生物种群、疯狂污染全球生态的同时，一向自诩为公平、公开、公正的西方媒体，再一起的玩起了“含沙射影”的舆论转移<br><br>　　——绝口不提正猛烈扩大的澳大利亚山火，在模糊的暗示与新闻偷换下，竟意图将近期因山火而造成的全球性碳污染，归咎于中国人“吃肉”！<br><br>　　美国超市外的垃圾桶<br><br>　　什么叫无耻至极？这就叫无耻至极！<br><br>　　同样是山火，亚马逊丛林山火在西方媒体的刻意引领下被人为的置顶头条，所谓的意见领袖、环保少女在肮脏丑陋中乱扣帽子，虚构数字，剑指巴西政府邪恶无能不作为，栽赃一切都是因为中国买巴西大豆！<br><br>　　同样是山火，火情爆发几乎同一时间、但却烧的更久、规模更大、影响更为深远的澳大利亚山火，却在刻意的舆论压制下被世界所忽视，就算后来纸包不住火，那群无耻的“笔杆子”竟然玩起了丧事喜办，大篇幅渲染报道各类诸如“火中救考拉”、“开门迎袋鼠”的人性光辉…<br><br>　　至于澳洲山火？<br><br>　　民主国家的山火怎么能叫“山火”，这叫“全球气候变化导致的自然灾难”！<br><br>　　毫不讳言，在经过几百年的发展之后，如今的西方社会真的已经将媒体舆论，制造成为了一种精致的“商品”！<br><br>　　他们善于包装：在真假掺杂却饱含意识形态的舆论引导下，偏见被刻画成了客观的事实！<br><br>　　他们善于推销：在各类感天动地的真情故事中、在各种眼花缭乱的文创产品中，无数的“偏见”在润物细无声的灌输下，默默的改变着一切他们想要改变的人！<br><br>　　这些被改变的人里面，包含了不少的中国人。<br><br>　　这些此刻还在被不断投放的“舆论武器”，比原子弹更为毒辣恐怖！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:36:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：对这个重大问题，印度为何突然改口？莫迪政府...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271910-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386541">　　金砖国家峰会已经在南非成功举行，外界普遍关注的是金砖扩员的事情。<br><br>　　最后，沙特、阿联酋、伊朗、埃及、埃塞俄比亚以及阿根廷六个国家获得正式邀请，明年1月1日可能成为新的金砖成员。<br><br>　　而就在这一天，印度在这个关键问题上的态度软化了，不再阻碍中国和俄罗斯积极推动的金砖扩员事项。应该说，莫迪政府这次也算是看清了大势。<br><br>　　印度外交秘书维奈·克瓦特拉<br><br>　　实际上，这次印度没有像之前那样在反对金砖扩员的问题上态度那么强硬。<br><br>　　据路透社消息，印度外交秘书维奈·克瓦特拉在金砖国家峰会开幕的前一天表示，印度对于金砖扩员一事持有积极的意愿和开放的态度。不过他也表示，印度方面不想对扩员的结果先下定论。<br><br>　　这被认为印度在这次峰会前，就已经提前释放了立场软化的信号。<br><br>　　同时克瓦特拉还说，金砖国家正在讨论推动本币交易的问题，但这与巴西和俄罗斯提议建立一个共同的金砖货币并不是一回事。<br><br>　　同时这位印度外交秘书还表示，金砖国家依赖于达成共识，如果想要扩员，那么各方就要在多个涉及标准以及原则的问题上达成一致。<br><br>　　金砖国家峰会正在南非举行<br><br>　　要知道，在金砖扩员的问题上，印度此前堪称是内部的最大阻力。<br><br>　　中国、俄罗斯、巴西和南非都明确表达了希望金砖扩员的意思，但是印度的态度则截然不同。莫迪政府此前在这一问题上的态度表现得是模棱两可，既不说同意，也不说反对。<br><br>　　印度外长苏杰生就曾表示，对讨论相关问题持有开放态度，并且各方还在对标准等问题进行研究。<br><br>　　可以看到，苏杰生这番话明显在刻意规避着关键问题。他虽然明确提到了“开放态度”，但这个开放态度并不是针对“金砖扩员问题”本身的，而是针对“讨论金砖扩员问题”的。<br><br>　　换而言之，印度之前的意思很明确，那就是不介意参加讨论，但是至于是否能讨论出确定的结果，那可就不一定了。因此，外界不少人都认为，对于金砖扩员这个问题，印度的真实态度是反对的，但又不想表现得太露骨。<br><br>　　印度外长苏杰生<br><br>　　事实上，印度方面一直强调，自己有着反对金砖扩员的理由。<br><br>　　印度总体的发展还处在上升期，经济体量也跻身世界前列，因此其在金砖内部有着比较稳定的地位和不小的发言权。在目前的金砖内部，除了中国能稳压印度一头，俄罗斯、巴西和南非或多或少都有着自己的短板。<br><br>　　在乌克兰冲突爆发前，俄罗斯或许更优于印度，但在目前的局势下，反倒是俄罗斯有求于印度更多一些。<br><br>　　而如果金砖国家扩员，更多有潜力、有实力的国家加入进来，那么局面恐怕就不一样了。<br><br>　　举一个例子，此前沙特王储亲口表示，希望加入金砖国家，所以加入金砖的呼声很高。<br><br>　　沙特目前在国际舞台上风头正盛，也是多方都想交好的对象。沙特如果能加入金砖国家，无疑能让金砖国家的“含金量”变得更高。<br><br>　　加之当前金砖国家还在讨论本币结算问题，如果金砖国家有一天能用本币结算沙特的石油，这个意义自然是不同凡响。<br><br>　　沙特王储曾表示希望加入金砖国家<br><br>　　因此，未来沙特加入金砖国家，那么印度在该框架内的影响力，相对来说是要比之前削弱的。<br><br>　　而这倒不是说印度会面临什么实质性损失，恰恰相反，沙特这样国家的加入，无论对于金砖国家整体，还是对于印度来说都绝对是一件好事。印度在这方面反应消极，更多是来源于一种不平衡心理，这种情况我们见得也并不少。<br><br>　　但是，金砖国家扩员一事容不得这种心理。<br><br>　　在当今的国际局势下，中国、俄罗斯、巴西和南非都希望看到金砖扩员。中国是金砖国际的核心力量，愿意发挥积极的作用，把金砖机制做大做强。<br><br>　　俄罗斯当前遭遇西方的全面围堵，急需在金砖国家这样的平台加强与各国的关系与合作。而巴西和南非也明白人多力量大的道理，对于金砖国家扩员一事都表现出了明确的支持。<br><br>　　可以说，在扩员问题上，金砖国家内部最大的不稳定因素就是印度。<br><br>　　莫迪政府对于金砖扩员问题态度出现了软化<br><br>　　而现在，印度的态度终于出现改变，在某种意义上也意味着莫迪政府这次算是看清了大势，把金砖的整体利益摆在了更重要的位置上。这对于中国在这个方向的工作也能起到积极的作用。<br><br>　　莫迪政府或许也明白，如果再继续阻挠金砖扩员，对印度来说是没有什么好处的。<br><br>　　然而，我们还是要留一个心眼，毕竟印度出尔反尔不止一次两次了，也曾把“个人恩怨”带到多边合作平台上。<br><br>　　印度方面这次虽然同意金砖扩员一事，但同时并不代表印度完全放下一些小心思。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:25:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：菲律宾开始抓“内鬼”，找出谁对中国许下承诺...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271909-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386540">　　“坐滩”在仁爱礁的破旧登陆舰“马德雷山”号，近日成为了中国和菲律宾关注的焦点。<br><br>　　而这一次，中国外交部扔出了一颗“重磅炸弹”，即菲方曾明确向中方承诺，拖走这艘破船。这则消息一出，立即在菲律宾国内引起了轩然大波。<br><br>　　菲律宾当局先是矢口否认，之后又改口声称即使有这回事，也与这届政府无关，相关承诺“不合法”。<br><br>　　菲律宾国内有人怀疑是杜特尔特做出了“拖船”承诺<br><br>　　这件事在菲律宾国内持续发酵，一些人要求严查此事，抓出“内鬼”。截至目前，矛头已经指向了前总统杜特尔特。<br><br>　　据菲律宾媒体消息，一些菲律宾议员已经公然把矛头指向杜特尔特。他们宣称，杜特尔特对于这件事情始终保持沉默的态度，“充分说明”了这个争议情况。<br><br>　　菲众议院少数党副领袖弗兰斯·卡斯特罗则声称，目前只有杜特尔特没有出面，否认曾经做出过相关承诺。她声称，无论是杜特尔特还是他的女儿萨拉，都没有出面谴责中国海警船动用水炮的行为。<br><br>　　菲众议院少数党副领袖弗兰斯·卡斯特罗<br><br>　　弗兰斯·卡斯特罗还声称，杜特尔特和中方之间密切的关系也很值得怀疑，尤其是他还在不久之前访问中国，并与中方会面。<br><br>　　这名菲众议院少数党副领袖要求杜特尔特主动披露和中方会谈的内容。她还声称，或许不需要费太大的功夫就能抓到菲律宾海岸警卫队所说的“内鬼”。<br><br>　　事实上，在中国外交部明确表示菲律宾曾承诺把“马德雷山”号从仁爱礁拖走后，菲律宾国内几乎是在第一时间炸开了锅。<br><br>　　虽然有一些人怀疑这是中方的所谓“心理战”，但是更多的人其实很清楚，中方不会讲没有根据的话。<br><br>　　菲方曾经承诺拖船是确有其事，只是这个承诺是谁做出的？是什么时候做出的？在什么场合做出的？这些疑问还没有解决。因此，菲律宾国内最近开始了声势浩大的“抓内鬼”行动。<br><br>　　在仁爱礁“坐滩”的马德雷山号<br><br>　　最先出面表态的自然是这一届的马科斯政府。菲总统府声称，马科斯政府从没有确认过这样的事情。<br><br>　　菲律宾国家安全委员会的高层则声称，没有找到任何与菲律宾承诺拖船有关的证据。既然当局撇清了关系，菲律宾国内自然就把目光锁定在前任政府上。<br><br>　　要知道，“马德雷山”号是在1999年被恶意搁浅在仁爱礁上的。换而言之，从其搁浅的时候，到马科斯政府之前的所有政府，都是菲律宾某些人眼里的“嫌疑人”。<br><br>　　而在此期间，菲律宾分别经历了埃斯特拉达、阿罗约、阿基诺三世和杜特尔特这4个总统的执政。<br><br>　　其中阿基诺三世可以说是被最先被排除的，因为他在南海问题上的态度极为恶劣，就是他伙同美国搞出了“南海仲裁案”的闹剧。他把中菲关系弄得一团糟，不太可能承诺拖走“马德雷山”号。<br><br>　　阿罗约近日则表示，她本人没有做出相关承诺，也没有授权任何政府官员做这件事情，只是在中国外交部的声明中才获悉了相关情况。<br><br>　　搞出“南海仲裁案”闹剧的阿基诺三世<br><br>　　值得关注的是，菲律宾媒体《马尼拉时报》的一名专栏作家蒂格劳刊文称，埃斯特拉达是做出相关承诺的人。<br><br>　　而正是埃斯特拉达，下令把“马德雷山”号搁浅在仁爱礁。虽然蒂格劳没有提供明确的证据，但是这则消息一出，还是立即引发了菲律宾国内的广泛关注。埃斯特拉达的儿子出面反驳了这种说法。<br><br>　　不过有意思的是，埃斯特拉达的儿子表示，如果是口头做出的承诺，那将是站不住脚的。<br><br>　　他还声称，由于马科斯总统已经表示，即使有相关承诺，也不会承认。因此即使埃斯特拉达当时可能做出过有争议的承诺，那么在当前的局势下也是无关紧要的。<br><br>　　下令把“马德雷山”号搁浅在仁爱礁的埃斯特拉达<br><br>　　同时结合上文杜特尔特也成为了某些人的怀疑对象，可以说4名菲律宾前总统都被卷进了这件事情中。<br><br>　　这一方面说明，菲律宾国内已经有越来越多的人意识到，承诺拖船是确有其事的。另一方面也说明，菲律宾国内的政治斗争越发激烈，一些人并不关心事情本身，而是想借此机会达成其他的政治目的。<br><br>　　同时菲律宾国内的民族主义已经被煽动起来，之后可能会采取更加过激的行动，<br><br>　　事实上，菲武装部队发言人近日就声称将再次派遣船只到仁爱礁补给。不难预见，中菲关系以及南海局势在未来将继续紧张。<br><br>　　在菲律宾当局执迷不悟的背景下，中方可能也会采取更加有力的措施，来维护自身的主权和领土完整。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:24:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：金砖荣耀，G7开始瑟瑟发抖]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271905-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386536">　　8月24日，注定是改变整个世界历史的一天。<br><br>　　普里戈任坠机身亡，日本公然排放核污染水，这些都是坏消息。<br><br>　　可同时也有好消息，就在8月24日上午，中国领导人在南非约翰内斯堡出席金砖国家领导人第十五次会晤特别记者会。<br><br>　　会议上正式宣布：邀请沙特、埃及、阿联酋、阿根廷、伊朗、埃塞俄比亚正式成为金砖大家庭成员。<br><br>　　从2024年1月1日起，他们就可以完全拥有完全成员资格了。<br><br>　　于是，金砖扩员成十一国，荣耀无比，正在逐渐成为世界上最具影响力的合作机制，G7开始瑟瑟发抖。<br><br>　　当然了我这绝对不是在夸大其词，今天这篇文章咱们就围绕这两个主题来好好聊聊这个事。<br><br>　　首先，何为“金砖荣耀”？<br><br>　　那我们就先要搞清楚“金砖国家”这个称呼是怎么来的。<br><br>　　其实说起来啊，这还和一个美国人有关。<br><br>　　谁呢？吉姆·奥尼尔，这哥们肯定很多人都没听说过，他是高盛公司的首席经济分析师。<br><br>　　他也被称为金砖之父，因为金砖这个词儿就是从他这提出来的。<br><br>　　不过很多人只知其一，不知其二。<br><br>　　他当初为什么要提出金砖国家这个概念呢？<br><br>　　那是因为，在2001年的时候，因为公司的发展需要，所以这哥们就做了一份研究报告，是关于全球经济中最有经济发展潜力的经济体。<br><br>　　他在报告里面选了四个国家：巴西、俄罗斯、印度和中国。<br><br>　　他把这四个国家的英文首字母拼在一起，巴西（Brazil）、俄罗斯（Russia）、印度（India）、中国（China），和英语单词的砖头（Brick）类似。<br><br>　　但是砖头这个词儿太难听了，对了，前面不是说，这些国家是全球经济中最有经济发展潜力的吗？<br><br>　　那么经济发展潜力意味着什么？意味着滚滚的财富啊，用黄金来形容财富最为合适。<br><br>　　所以，就改称为金砖国家。<br><br>　　巴西、俄罗斯、印度和中国，这四个国家，也是最早的金砖四国。<br><br>　　当然了，这只是他在给高盛董事会的研究报告里面，提出来的一个概念，这时候还没有任何实质性的东西呢。<br><br>　　但是后来过了几年，随着世界经济的发展，大家惊讶的发现：哎，这四个国家好像还真是发展最快的，最具有经济潜力的，看来金砖这个提法很有前瞻性嘛。<br><br>　　于是，这个概念就开始不断的发酵。<br><br>　　2006年，巴西、俄罗斯、印度和中国四国外长在联合国大会期间举行首次会晤，这一幕也被后来大家公认为金砖国家合作的序幕。<br><br>　　到了2009年6月份的时候，没想到这四个金砖国家的领导人，真的就在俄罗斯的叶卡捷琳堡举行了首次会晤。<br><br>　　也正是这次会晤，正式的将四个金砖国家之间的合作升级到了峰会层次。<br><br>　　于是，金砖国家合作机制开始形成。<br><br>　　第二年，在中国的建议下，又将南非给拉了进来。<br><br>　　于是，2011年，南非正式加入金砖国家，金砖国家扩为五国，英文名称定为BRICS。<br><br>　　从这一刻开始，这也就有了后来十几年里面我们所看到的金砖五国。<br><br>　　金砖国家的标志也是由五国国旗的代表颜色做条状围成的圆形，象征着“金砖国家”的合作，团结。<br><br>　　金砖合作机制的这个含金量可是非常高的，可不是其他那些什么经济论坛，经济合作组织所能同日而语的。<br><br>　　世界上能和金砖相提并论的，有影响力，有含金量的国际组织。<br><br>　　比如欧佩克，石油输出国组织，他们追求的就是共同的经济利益。<br><br>　　北大西洋公约组织，简称北约，他们追求的是共同的安全诉求，是一个军事组织。<br><br>　　而我们所熟悉的G7，七国工业集团，他们能捏合在一起，一是因为共同的经济诉求，二是因为都是发达国家，目的就是为了收割其他那些发展中国家的利益。<br><br>　　那么，我们这些金砖国家捏合在一起，是为了什么呢？<br><br>　　1，发展中国家的合作和团结。<br><br>　　2，都是全球经济中最具有经济发展潜力的经济体。<br><br>　　这两条列举出来大家也能看明白了：这不就是和G7截然相反吗？<br><br>　　G7的共同经济诉求，是为了收割其他发展中国家的利益。<br><br>　　而我们金砖国家要的事合作和团结，共同抵御发达国家对我们的经济收割。<br><br>　　G7是七个老牌发达国家组成的。<br><br>　　而我们金砖国家，则是由一些最具有发展潜力的发展中国家组成的。<br><br>　　在没有新一轮科技革命爆发的前提下，蛋糕就这么大，那么金砖国家和G7之间就存在着天然的矛盾和竞争。<br><br>　　说白了，不是你死就是我活。<br><br>　　要么我们被你们给收割，吸血。<br><br>　　要么你们被我们给拉下神坛，共享发展成果，让我们也成为发达国家。<br><br>　　金砖这些年的发展是有目共睹的，于是呢，就有很多国家想要加入我们。<br><br>　　现在已经有40多个国家不同程度地表达了加入的愿望，20多个国家提交了正式申请。<br><br>　　而这一次通过的6个国家：沙特、埃及、阿联酋、阿根廷、伊朗、埃塞俄比亚。<br><br>　　大家可以注意到：他们全部都是亚非拉的国家。<br><br>　　为什么会选择让他们加入金砖呢？<br><br>　　还是前面那个宗旨：我们不考虑意识形态，不考虑你是不是发达国家，也不考虑你的宗教信仰。<br><br>　　能否加入金砖，唯一看的，只是你是不是未来一段时间里，全球经济中最具有经济发展潜力的经济体。<br><br>　　这六个国家正符合上面这个条件。<br><br>　　伊朗自然不用说了，中俄都在里面，他肯定也要加入。<br><br>　　而沙特和阿联酋就不用说了，这两个国家是传统的海湾产油国，以前深受美国的影响。<br><br>　　可随着美国中东战略的转移，对他们的重视程度不够了，而我们呢，趁机抓住了机会，和沙特，阿联酋之间进行了大量的经贸往来。<br><br>　　现在世界上，石油计价用的是什么？美元。<br><br>　　当年美元霸主地位的形成和，石油与美元的绑定有着很大的关系，如今把这哥俩给拉进来，就等于是在一步一步的瓦解美元的石油体系。<br><br>　　因为原先的金砖五国里面，每个国家都有自己的货币，我们不可能让他们以后全都用人民币结算石油，目前看来这还有点难度。<br><br>　　但是我们可以一步一步来，先在这新组成的金砖十一国里面，互相用对方的本币来结算石油，我们先形成一个小圈子，然后再慢慢推广人民币国际化。<br><br>　　伊朗，沙特和阿联酋这三个国家进来，毫不疑问，加快了美元石油体系的瓦解速度。<br><br>　　至于阿根廷大家也都知道了，就在今年的4月26日，阿根廷经济部长马萨召开新闻发布会，宣布阿根廷将停止使用美元、转而使用人民币来结算从中国进口的商品。<br><br>　　马萨还在会上强调，阿根廷与中国进行的货币互换协议不仅有助于增强外汇储备，还有助于增强双边贸易。<br><br>　　划重点：阿根廷宣布将用人民币结算自中国进口商品。<br><br>　　当时我们很兴奋啊，只不过现在很多人是很悲观的。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　因为阿根廷出来了一个极右翼的总统候选人米莱，大家就担心啊，这万一阿根廷被胡乱折腾知识后，经济崩盘了，货币比索废掉了，那我们人民币怎么办啊？<br><br>　　其实这完全不用担心。<br><br>　　因为我们签署的是货币互换协议，而不是货币挂钩协议。<br><br>　　什么意思呢？<br><br>　　比如我现在拿10亿人民币来换你100亿阿根廷比索。<br><br>　　打个比方啊，因为实际上是1人民币≈48.0144 阿根廷比索，那个有点麻烦，所以咱们就按这个来算。<br><br>　　而你呢，用100亿阿根廷比索来换取我10亿人民币，我们约定5年之后归还。<br><br>　　对于我们来说，5年之后，我们需要归还：100亿阿根廷比索。<br><br>　　而阿根廷那边5年之后，需要归还：10亿人民币。<br><br>　　如果在这五年里面，阿根廷经济崩掉了，比索成废纸了，不值钱了。<br><br>　　之前是1比10，现在变成1比1万了。<br><br>　　对于我们来说，那可是天大的利好啊。<br><br>　　因为你阿根廷这边，不管怎么样，按照协议，你照样需要归还我10亿人民币。<br><br>　　而我们呢，虽然还是需要归还你100亿比索，但是这时候，阿根廷比索的价值只相当于之前的1/1000。<br><br>　　我们可以五年前把你的钱拿来花完，购买等值的产品，等到五年之后呢，我们只需要拿出千分之一还给你就是了。<br><br>　　所以，谁最吃亏呢？<br><br>　　当然是谁的货币贬值，谁最吃亏了。<br><br>　　所以这一点，咱们是不用担心的。<br><br>　　而至于埃及和埃塞尔比亚，也是同样的道理。<br><br>　　新选这六个国家进来啊，咱们主要看重的就是资源，货币，我们要慢慢的剥离美元的霸权体系，建立一套属于我们新兴国家的市场体系。<br><br>　　8月24日，是糟糕的一天。<br><br>　　但也可以是充满希望的一天。<br><br>　　大道之行，天下为公，这是我们中国多年来奉行的宗旨，我们也会在这个宗旨的推动下，继续去努力构建人类命运共同体。<br><br>　　当金砖开始闪耀，那么就是G7逐渐暗淡的时刻。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:17:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：全面禁止日本核辐射产品，中国真正反制在此]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271904-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386535">　　有关日本核污水排放入海的议题，这两天的新闻和网络讨论非常热闹，也引起很大的争议。<br><br>　　今天我们来澄清几个论点，并且提出一些可能的反制对策，供大家参考。<br><br>　　首先，日本声称：“经过处理后的福岛第一核电站核污水，是安全的。并且，通过了国际原子能机构IAEA的检测、审核。”<br><br>　　IAEA是国际原子能机构，我们看一看IAEA的声明：<br><br>　　在IAEA的网站有一篇发表于2023年7月4日。这篇文章的标题是：“国际原子能机构认为，日本向福岛海域排放处理过的水的计划符合国际安全标准。”<br><br>　　日本就是紧紧咬住这一点。日本声称：“这是处理过后的核污水，而且是经过IAEA审查后的。既然IAEA的特别工作组认为没问题，中国不应该反对，其他国家也不应该反对。”<br><br>　　日本紧咬这一点，的确有些麻烦，日本因此而理直气壮。<br><br>　　问题是，按照国际惯例，或是国际法的规定，是不是只要是IAEA认定合乎标准的就没问题，其他国家不能够反对？不要忘了这是百万吨的核污水呀！<br><br>　　按照现有、已有的国际法，即便IAEA特别工作组审查后判定其合乎标准，但也不能说其他国家禁止日本水产品进口不合法。因为这是属于其他国家的认定问题。<br><br>　　事实上，这还不仅仅是科学问题，还是国际政治，以及信任的问题。<br><br>　　以信任问题来看，环太平洋国家和地区，都可以对把处理过的核污水排放到海中的安全性提出质疑，因为历史上没有如此巨量的核污水排入海中的例子。<br><br>　　既然没有这样的例子，也就无从证实最后的安全性，到底对海洋生态，或是对邻近国家会产生什么样的影响，这就是信任问题。<br><br>　　换个角度说，人们可以质疑，日本所谓的处理过的核污水，也不过是将其“稀释”罢了。所以最后是百万吨、巨量的核污水。最后再倾倒海中，也不过是借由大海”再次稀释“而已。<br><br>　　尤其是，一旦这百万吨核污水流入海中，还是出了问题，那可是不可逆转的。“谁能够保证，哪一个国家可以保证一定不出问题？”这是整个海洋生态啊！<br><br>　　我们来看看中国外交部怎么说？中国外交部发言人汪文斌于8月23日表示：“日方强推核污水排海，无疑是在拿全球海洋环境和人类安全做赌注，如果日方坚持强推排海计划，中方将采取必要措施，坚定维护海洋环境、食品安全和公众健康。”<br><br>　　没别的，就是这三项：海洋环境、食品安全和公众健康。<br><br>　　我想即便是IAEA的特别工作组也不敢保证没问题，只是说这些水合乎标准。不信可以去问这些特别工作组的成员，敢保证这些核污水排放入海后，对海洋环境、食品安全和公众健康都没有影响吗？<br><br>　　我们想这些人员大概只会说，我的工作职责就是确定是否合乎标准，至于其他三个问题应该请教这三方面的专家。没有前例可循的事，谁敢保证？<br><br>　　所以，其他国家对此提出质疑、反对，日本也是无话可说。<br><br>　　另外，虽然经过IAEA的特别工作组的审查，但如何排放又是一个问题。日本采取的方式是直接排放进入大海。<br><br>　　因为这是成本最低廉的方式，估计耗资约34亿日元。换算成美元大约是2300多万，这个数据是网络数据。有人估算，按照日本计划的方式，需要排放30年。<br><br>　　中国曾经建议日本，用蒸汽排放的方式。然而，这个方式的成本是对海排放的几十倍，日本不愿意干。日本为什么不愿意干？<br><br>　　除了成本比较高之外，用蒸汽排放日本会是主要的”受惠“国。然而排放到海洋，其代价却是太平洋周边国家和日本一起承担。<br><br>　　其实，还有其他的排放方式，例如电解排放、地下掩埋等。既然日本人为安全，为什么不采用这些方式呢？<br><br>　　日本这方面实在算得很精，日本还想要借由海洋稀释核污水，一方面这是成本最低的方式，同时也是借由环太平洋国家一起分担、稀释排放成本，与可能造成的后果。<br><br>　　为此，中国香港于8月22日宣布，自8月24日起，禁止日本10个都或县的水产品进口。<br><br>　　中国海关总署也宣布，为全面防范“放射性污染风险”，自24日起，全面暂停进口原产地为日本的水产品。其实，中国此前已经禁止从日本10个都县进口水产品。这一次的禁令将范围扩大到了全日本，也就是我们本次内容说的，全面禁止日本水产品。<br><br>　　这道理就是，既然你（日本）想节省成本，那我就替你增加你的成本，增加你的代价。<br><br>　　一些环太平洋国家还出现了其他反应，一些周遭国家的海鲜市场受到冲击，人们减少对海鲜食品的消费。韩国就是其中之一。<br><br>　　甚至于，韩国这几天对海盐的需求激增。大家都怕日后的核污染问题。这就是我们开头说的“信任”问题。<br><br>　　最后我们谈一谈在这方面话语权的问题。<br><br>　　其实，日本对福岛核灾的处理方式，一直受人诟病。期间，日本政府多次没有说实话。<br><br>　　坦白说，日本政府这样的方式，当然导致外界失去对日本的信任。<br><br>　　另外，日本政府这样的处理方式也同美国的纵容，西方社会的纵容有关。<br><br>　　2011年3月11日，日本东北海域发生地震，进而引发了海啸。海啸又冲击了日本福岛第一核电站。当时，美国里根号航空母舰就在接近事故的地方。<br><br>　　事故发生的时候，里根号航母往后撤退，撤到距离福岛第一核电站160公里的外海。<br><br>　　里根号航母为什么撤退？说穿了不就是因为美国知情吗？日本政府在当时肯定是知道事态严重。但是日本政府一直掩盖实情，没有对外宣布。<br><br>　　就在福岛核灾爆发的第三天。那一天，恰好是星期日。那时候我还没有做时事评论。由于心中觉得不对劲，那天晚上我拿起电话打给一位记者朋友。我劈头跟他说，明天美国股市开盘可能会大跌，因为日本福岛核灾应该是非常严重。日本政府没有说实话，隐瞒了真实情况。<br><br>　　这位记者朋友听了之后，立刻连夜撰稿，半夜写完发稿。<br><br>　　果然第二天，也就是3月14日，日本福岛核灾的严重性再也掩盖不住了，第一核电站的反应堆炉芯已经熔毁，或正在熔毁。<br><br>　　而美国也在同一天报道，里根号航空母舰派遣3架直升机，前往仙台附近执行救灾任务。但执行任务回来后，检测出17名人员受到核辐射污染。<br><br>　　特别说这一段，就是要把问题说清楚，那一次的事件日本政府掩盖事实。而华盛顿也清楚，但却因为日本是盟国的关系，美国也没有对外透露。<br><br>　　换个角度讲，如果今天发生核事故的是中国或俄罗斯。美国、日本和欧洲会怎么说呢？那肯定是毫不容情进行批判。<br><br>　　我们再看看西方社会对日本福岛核灾的看法。对日本政府处理核灾的说法。福岛核灾发生后一段时期，一直到这两三年日本政府决定将核污水倾倒海中，世人很少看到西方环保团体，或反核能团体，追究福岛核污染的真实情况，追究日本政府的责任。<br><br>　　日本福岛核灾12年来，我们看到西方媒体噤声，环保团体失能。这些西方媒体和环保团体，拿着放大镜盯着中俄两国看，盯着第三世界国家看。然后面对自己问题的时候，装聋作哑。<br><br>　　我们也看到俄乌战争爆发后，美西方媒体一直吹嘘乌克兰军队的战果。然而，过一阵之后，乌克兰战场上的情况却和美西方媒体的报道不同。<br><br>　　既然西方社会的环保团体失去作用，中国可以趁此机会拿起来，配合中国对节能减碳，对绿能、新能源的承诺，将环保的话语权拿过来。<br><br>　　有关日本排放核污水的议题，三年来我们谈论过至少两次。一次是2020年10月，《日本排放百万吨核污水入海？这次美国没有指责声音？》。另一次是2021年4月，《反击西方话语权，北京发难 日本核污水》。<br><br>　　可能是当时我们说得早了，前瞻性过早，因而没有受到大家的重视。<br><br>　　前天，微信公众号一些网友特别留言，希望我们能谈一谈这方面的议题。当然，如果要谈论，就要提不同的观点，从一些不同的角度切入。<br><br>　　还是希望大家多支持，不论是专题性内容、热点新闻，或是其他事件，都能够支持。也不要因为标题的缘故，有时候我们实在不知道该如何下标题。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 02:16:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：邪恶牌局：日本排核，是为美国称霸全球水资源...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271903-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386534">　　日本排核是一个局。<br><br>　　从当年引发福岛核事故的那场海啸，到安倍晋三之死，再到今天正式排核入海，一系列操作环环相扣，其最终目的实际上是在为美国称霸全球水资源战略铺路。<br><br>　　这个局，昂犹吸血鬼集团已经布置多年。<br><br>　　2011年4月6日，美国副总统哈里斯在芝加哥接受媒体采访时无意说漏了嘴，她说：过去的很多年，我们的外交政策大都围绕石油展开，但在不久后的将来，我们必为水资源而战。<br><br>　　当初，1971年布雷顿森林体系崩溃，美元跟黄金脱钩后，为了给美元续命，吸血鬼们找到了石油。<br><br>　　今天，在全世界掀起轰轰烈烈的“去美元化”浪潮背景之下，为了苟延残喘，吸血集团丧心病狂，先后抛出了惨绝人寰的病毒计划和污水计划。<br><br>　　福岛核灾难，从头到尾都是这场战略阴谋的产物。<br><br>　　这场精心策划的福岛牌局，共分四步：<br><br>　　一、埋雷<br><br>　　福岛核电站，全盘采用美国技术和通用公司的设置，天生自带设计缺陷（单冷却回路）。<br><br>　　可以说自出生那天起，福岛核电站就自带定时炸弹属性。<br><br>　　福岛核电站地处日本福岛工业区，是当时世界上最大的在役核电站，由福岛第一核电站、福岛第二核电站组成，共10台机组，均为沸水堆，在设计时就只有一个冷却回路。<br><br>　　单冷却回路的设计缺陷，注定了一旦发生极端状况，后果必然万劫不复。<br><br>　　福岛核电站全盘采用美国的方案和技术，在美国的引导下亲手埋下了这颗定时炸弹。<br><br>　　而这颗炸弹，天生就是用来在以后某个关键时刻进行引爆的。<br><br>　　二、暴雷<br><br>　　2011年，时机到了。<br><br>　　福岛核事故，有人说是“天灾+人祸”，意指地震和海啸是天灾，日本政府和东京电力的不作为是人祸。<br><br>　　这种说法其实还是远远低估了吸血鬼集团的邪恶，实际上这场灾难更像是“人祸+人祸”，最初引发灾难的地震和海啸，浑身上下都透着一股子气象武器的味道。<br><br>　　论对气象武器的操控能力，美国是当之无愧的鼻祖，洪灾、海啸、地震，一个比一个玩得溜，技术已臻化境。<br><br>　　关于气象武器，我以前写过多篇专题，后因各种原因，文章都已不复存在，此处不再赘述。<br><br>　　2011年3月11日，日本东北太平洋地区发生里氏9.0级地震，继而发生海啸，地震震塌了福岛第一核电站的输电塔，导致冷却回路断电。<br><br>　　核反应释放的热量得不到冷却，会把反应堆烧穿，乃至发生爆炸。<br><br>　　此时，如果想恢复冷却，必须先恢复电力。<br><br>　　但这波灾难在启动的时候，就自带“二刀流”。<br><br>　　第一刀是地震，第二刀是海啸。<br><br>　　地震用来破坏冷却回路，海啸则用以阻止电力恢复。<br><br>　　海啸导致大量海水涌入核电站，既加剧了对电力系统的破坏，也令电力抢修工作无法开展。<br><br>　　此时，正确的应急方案是立即注入大量含硼海水强行冷却核反应堆，以此来避免事故进一步扩大，事实上东京电力公司的工程师们也正是如此建议的。<br><br>　　但东电高层却迟迟不做反应，硬生生地拖过了最佳救援时间，导致数个机组接连发生爆炸。<br><br>　　4月12日，日本将福岛核泄漏事故等级定性为最严重的7级。<br><br>　　事后，外界评论都说东京电力利欲熏心，导致灾难被扩大。<br><br>　　这种看法，显然仅是浮于表象。<br><br>　　为何就不能是东电高层的内鬼（奴才）故意见死不救，人为地去故意扩大灾难？<br><br>　　回顾整个灾难过程，从表面看，貌似“设计缺陷+天灾人祸+犹豫不决”所导致。<br><br>　　但细看之下，却满满都是“设计缺陷（美国诱导）+天灾人祸（气象武器）+犹豫不决（拒绝避险）的味道”，可谓环环相扣，细思极恐。<br><br>　　三、拔钉子<br><br>　　日本排核入海，最大的钉子其实是安倍。<br><br>　　作为近年来日本本土最有影响力的政治门阀代表，只要有安倍在一天，排核入海就无法实现。<br><br>　　因为，日本最清楚，排核入海的最大受害者就是它自己。<br><br>　　所以，安培必须死。<br><br>　　四、排污水<br><br>　　对内清除本土阻力，对外进行重金公关，外加美国强行摁住了整个西方集团的反对，最终令排核入海计划得以顺利实现。<br><br>　　只要日本持续排放核污水，数年之内就可污染全球海洋，并进一步通过连锁反应和衍生影响，人为地制造出全球淡水资源短缺。<br><br>　　届时，淡水将成为全球紧缺商品。<br><br>　　而美国则早已为这场全球水资源争夺战做好了充分准备，美国和加拿大共同拥有的五大湖资源是世界上最大的淡水湖群，淡水储量占地球淡水总储量的20%，加上其多年来在世界各地的提前布局，足以支撑其淡水霸权战略的推进。<br><br>　　所以我们看到，当日本于8月24日正式开始将核污染水排进大海的时候，一向视环保如生命的西方集团罕见地保持了沉默和克制。<br><br>　　不但主流媒体保持缄默，那些所谓的环保人士更是集体失声。<br><br>　　此时此刻，面对美日如此罪大恶极的反人类行为，那个曾声称"中国人应该放弃使用筷子"的瑞士环保少女呢？<br><br>　　那个曾经为了捍卫西方制定的碳排放规则，而在镜头前百般苛责丁仲礼院士的柴大记者呢？<br><br>　　在真正的罪恶面前，她们连个屁都不敢放！<br><br>　　而美国，对于日本的反人类行为，更是非但不加谴责，反而还大肆表扬。<br><br>　　美国国务卿布林肯在华盛顿特区举行的国务院记者会上表示，美国对日本计划将经过处理的福岛核污染水排入大海的决定是：感到满意！<br><br>　　对于日本丧心病狂的无良操作，美国为何不加谴责，反而感到满意？<br><br>　　答案正是因为：这本就美国一手策划的结果！<br><br>　　日本之所以要坚持排核入海，既不是技术问题，更不是所谓的费用问题，而是“主子要狗死，狗不得不死”！<br><br>　　倭寇再糊涂，也知道排核入海最大的受害者首先就是它自己，但刀架在脖子上，有了安倍的前车之鉴，岸田咬碎了满口犬牙，也得老老实实吞进肚子里。<br><br>　　数百年来，昂犹吸血鬼集团，一向都没有底线。<br><br>　　明面上搞金融战和贸易战，暗地里搞基因战和生化战，是它们的常规操作。<br><br>　　对此，我们应高度警惕，见招拆招，以水治水。<br><br>　　毕竟，世界可以没有美国和日本，但人类不能没有大海和干净的水。<br><br>　　一方面加强保护国内水资源，同时加大力度进行全球水资源开发合作。<br><br>　　前段时间，中俄科学家联合开展的贝加尔湖科考，可谓意味深长。<br><br>　　魑魅魍魉，绝不会轻易放弃世界霸权。<br><br>　　牛鬼蛇神，也绝不甘心退出历史舞台。<br><br>　　王权更替，从来都伴随着残酷的斗争。<br><br>　　中华再次登顶，路远且艰。<br><br>　　但华夏复兴，是历史必然。<br><br>　　除了胜利，中国别无选择。<br><br>　　排除万难，直到王者归来！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:30:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点小编：尹锡悦，身份彻底暴露了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271896-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386527">　　韩国总统尹锡悦这次是真玩脱了！<br><br>　　自尹锡悦上台以后，直接就带着整个国家奔向美国的怀抱，为了抱大腿更是连国家尊严都扔了！<br><br>　　但是，尹锡悦这次在日本排放核污染水事件上再次选择公然支持日本，也让韩国政坛针对尹锡悦再起风浪！<br><br>　　8月25日，韩国最大在野党共同民主党党首李在明公开批评尹锡悦政府，称日本已经走上了成为环境战犯的道路，尹锡悦政府也将会因为作为共犯协助日本犯罪而留名史册！<br><br>　　而且在李在明之前，在日本核污水排海当天，韩国前总统文在寅也进行了发声，称日本这一行为会给韩国国民造成严重不安，而尹锡悦政府采取的行为更是错误的，要对采取强力措施应对！<br><br>　　这话说的一点没错，但奈何尹锡悦不听啊，该怎么干还怎么干。韩国政坛都正面开骂了，韩国国内民众是什么样也不难预料到，反应只会更加激烈。<br><br>　　在日本要排放核污水的消息传出来后，韩国多个民间团体就在光化门前进行了抗议，但并没有什么用。<br><br>　　在日本排放核污水当天，16名大学生在日本驻韩大使馆外进行集会，并大呼“大海不是日本的垃圾桶”“强烈谴责尹锡悦”并试图闯入大使馆，但直接被韩国警察逮捕。<br><br>　　就连在24日，25日两天韩国民众进行的大游行都动摇不了尹锡悦的“信念”，比起“无法动摇”，不如说是尹锡悦根本不管，他心里还想着该怎么继续支持日本呢！尹锡悦这种态度无疑是让民众陷入了恐慌之中，给本就受影响之深的水产品市场再补了一记重锤。<br><br>　　与此同时，韩国海盐市场也引发大动荡，民众疯抢海盐囤货，价格飙的那叫一个快，甚至市场上的海盐都不够民众抢的，逼的韩国政府投放了储备海盐。<br><br>　　海鲜市场更是惨，从原本的熙熙攘攘一下子变得空无一人，即使尹锡悦还作秀专门去海鲜市场买了条福岛进口的鱼，并表示晚上要和家人一起吃，但民众可根本不信尹锡悦这一套，这对韩国的水产业可以说是毁灭性打击了！干这一行的人肯定不会乐意！民众不闹起来才怪。<br><br>　　而且别忘了，尹锡悦这人可是坏到骨子里了，前总统文在寅辛辛苦苦为修复中韩关系，甚至想让韩国“独立”所做的努力，自尹锡悦一上台就被毁了个干干净净，尹锡悦想法很简单，就是抱上美日大腿，为此可以不惜一切！<br><br>　　为了抱上美国大腿，尹锡悦甚至直接邀请美国的战略轰炸机和核潜艇入驻韩国，并想让美国加大在韩国的军事部署，甚至还再度重启“萨德系统”，完全是把自己的国家安全卖给了美国当投名状，但换来了什么？拜登都不带正眼瞧尹锡悦的！<br><br>　　为了抱上日本大腿更是疯狂，公然为日本对韩国的侵略历史开脱，在“三一运动”这个韩国人民反抗日本的民族解放运动的纪念日上，尹锡悦公然表示日本不再是侵略者，而是韩国的好伙伴！<br><br>　　不仅如此，尹锡悦甚至还要替日本企业来支付二战劳工赔偿！这不妥妥的卖国贼吗！<br><br>　　更让韩国民众气愤的是，在中国等大国高举反对日本排泄核污染水的情况下，这个尹锡悦竟公然为日本排放核污染水高唱赞歌，还动物园韩国民众都去购买日本海产品。<br><br>　　尹锡悦这一系列倒行逆施的行动无疑是点燃了民众的怒火，据25日韩国民调显示尹锡悦的好评率再次降低，只有34%，而差评率直接达到57%！<br><br>　　失了民心的尹锡悦，这次是真的走到末路了，属于尹锡悦的“青瓦台魔咒”就要来了<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:23:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：核污水排放的元凶]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271894-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386525">　　现在韩国人也上街抗议了，韩国人甚至想派出几个独立机构，去日本往海里排放核污水的地方，自己做一下独立机构的第三方检测。<br><br>　　结果日本人就是不让进。<br><br>　　一个东西的好坏，如果经不起第三方检测，那么我们大概率可以说，这个东西有问题。甲方乙方有利益关系，第三方总没有，不让一个立场上就中立的人来讲几句话，那么谁不让讲，谁大概率就有问题。<br><br>　　日本人大可以讲韩国日本有仇恨，所以不让韩国人来讲。但是日美和韩国的行政首脑刚刚去戴维营搞了不知道什么友好活动，亲如一家，历史仇恨不能作为现在他们来判断立场的根据了。<br><br>　　怎么还是不让讲呢？<br><br>　　这就叫日本人正在确认核污水真的是核污水。当然，确认过这件事的不仅有日本人，还有美国人。<br><br>　　BBC也好，福克斯也罢，不过是政党的喉舌。讲什么信不得。美联社作为美国的国家喉舌，就能客观中立的讲几句话。<br><br>　　美联社对于这件事，讲的很明确，标题起手就是辐射，第一句话是辐射岛的污水，确实是经过处理的，确实是被稀释的，也确实是有辐射的。<br><br>　　这就叫客观中立，这就叫公正无私，美联社会介绍日本人怎么处理核污水的，也会介绍没有处理干净。铯、锶、碳14以及其他可能超标的放射性物质还在污水里面，美联社三令五申。<br><br>　　西方带着政党倾向的媒体讲起来，就是水无害。<br><br>　　美联社讲起来，就是水无害这句话确实有，但是是日本政府在讲水无害。然后美联社说，日本政府拨款5.5亿美金，用于认知作战。<br><br>　　美联社的态度很明确，说明美国的Deep State对于这件事的态度也很明确，那就是这件事是个糊涂账。美国的Deep State并不同意这件事，这件事能办成，是拜登政府和日本人的问题。<br><br>　　排放污水，主要因素在于拜登政府，甚至不在民主党，毕竟美国的加州也有民主党。加州的渔业搞得也不错，这些人是民主党的票仓。<br><br>　　辐射污水再有一段时间就要飘到美国去了，亏着民主党的票仓，一定要在戴维营和日本人交易，拜登必然是许诺了什么好处。<br><br>　　这个好处大到能让拜登堂而皇之和加州民主党决裂，卖给共和党大把柄，然后冒天下之大不韪，去支持日本排污。<br><br>　　这个好处就是日本的铁心投靠，铁心反华。拜登在进行一场豪赌。<br><br>　　下一次大选，不管是加州民主党还是共和党，这些把环保视为政治正确，把美国人的命看的比什么都重的人，一定会群起攻击。<br><br>　　拜登到时候不光不要想连任，就是卖了布林肯换来的儿子都保不住。<br><br>　　所以，除非拜登能赢。拜登度的就是赌下一次大选之前，像老布什对苏联一样，在大选前取得全面胜利。<br><br>　　刚好一年半，只要这一年半内赢了，日本就能狡兔死，走狗烹，到时候拜登带头制裁，一边是环保，一边是胜利，两路加持，拜登顺利拿下下一届总统，成为民主党内最强一派，保住儿子。<br><br>　　拜登也将名垂青史。这就是拜登的私心。<br><br>　　一人之私，搞弥天大错。<br><br>　　六朝何事？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:19:16 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[一棵青木：金砖国家翻倍扩容，足以抗衡G7集团的庞大组织...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271892-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386523">　　一个堪比G7集团的庞大国际组织已经成型，而且极有可能在未来彻底超越G7集团。<br><br>　　2009年，俄罗斯、中国、巴西、印度四个国家的领导人在俄罗斯叶卡捷琳堡举行首次会晤，创建了BRIC组织，由四国的英文首字母组成。<br><br>　　因为BRIC和英文的金砖（Brick）类似，所以被称之为金砖组织。<br><br>　　2011年，南非正式加入金砖国家，金砖四国成为了金砖五国，英文名改为BRICS。<br><br>　　从加入一个国家就改个名的动作来看，当年这就是个小圈子组织。<br><br>　　事实上也确实是这样的，金砖国家再未扩容过，而且联系也比较松散，只是定期会晤以加强彼此的感情和联系。<br><br>　　2014年，美国为首的G8集团把俄罗斯踢出，改名G7集团。<br><br>　　2015年，俄罗斯准备用金砖组织作为对抗G7集团的武器，这一年俄罗斯宣布成立金砖国家轮值机制，自己担任金砖国家首个轮值主席国。<br><br>　　俄罗斯总统普京当时表示，将会利用主席国身份进一步提高金砖国家在世界范围的影响力。<br><br>　　2015年，印度担任轮值主席国。<br><br>　　2017年，中国担任轮值主席国。<br><br>　　随后就是5年一轮换，因为是金砖五国。<br><br>　　2022年，中国再次担任金砖国家的主席国，在这一年里金砖国家发生了天翻地覆的巨变。<br><br>　　当年想通过强化金砖国家组织来对抗G7集团的是俄罗斯，而如今中国也想强化金砖国家组织来对抗G7集团。<br><br>　　中国的力量，比俄罗斯要大的多。<br><br>　　2022年这一年，中国开展了大外交活动，和全世界那些饱受美国欺压的国家狂聊感情。<br><br>　　这一年，有40多个国家表示有兴趣加入金砖合作组织。<br><br>　　2022年6月，伊朗正式递交了书面申请加入金砖组织的文书。<br><br>　　2022年7月，阿根廷正式递交了书面申请加入金砖组织的文书。<br><br>　　2022年8月，阿尔及利亚、印度尼西亚、土耳其、沙特阿拉伯、埃及等国家正式递交了书面申请加入金砖组织的文书。<br><br>　　最后总共有23个国家以书面形式正式向中国申请加入金砖组织。<br><br>　　递交申请书后，就是寻求原有金砖国家的同意，中国牵头一家一家谈，俄罗斯很配合，但印度比较消极，因为担忧自己在金砖国家内部的话语权被“削弱”。<br><br>　　2023年8月24日，经过一年的反复协商，最后金砖国家组织决定正式邀请阿根廷、埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特、阿联酋六国加入组织，其余国家的加入申请再议。<br><br>　　至此金砖五国翻倍扩容至金砖十一国，当年一个小圈子组织正式改变了性质，变成了一个国际经济合作组织。<br><br>　　金砖十一国的人口占全球46%，GDP数据占全球29%。<br><br>　　而G7国家的人口占全球10%，GDP数据占全球的42.9%。<br><br>　　哪怕单纯从GDP数据看，金砖十一国也已经成了堪比G7的庞然大物，世界第二强大的经济合作组织，而且经济增速远远超过了G7国家，超越G7是早晚的事。<br><br>　　而如果按购买力平价计算，金砖十一国占全球经济总量的比重现在就已经超过了G7国家。<br><br>　　这次加入金砖国家的六个国家也很意思，其中埃及，沙特，伊朗和阿联酋这四个国家是中东的，阿根廷是南美的，埃塞俄比亚是非洲的，主打的就是一个全球雨露均沾，中东重点突破。<br><br>　　埃及，沙特，伊朗和阿联酋全部加入金砖组织后，整个中东的强国除了以色列这个外来户和土耳其这个哈士奇国家，基本被金砖组织给包场了。<br><br>　　不管是什叶派还是逊尼派，不管是政教合一还是世俗化，中东国家都集结在了金砖组织的麾下。<br><br>　　这些国家都是石油大卖家，而金砖组织另一边的国家恰好是石油大买家，买家和卖家在一起直接重起炉灶建经济合作组织了，直接绕开了美国和美元。<br><br>　　这肯定会狠狠得罪美国啊，要是美国生气了怎么办？<br><br>　　丝毫不需要担心这个，因为这次要加入金砖组织的全是反美国家或者被美国长期批判霸凌的国家。<br><br>　　不知道你刚才有没有仔细看这次书面申请加入的23国到底是哪些国家？<br><br>　　重新看看这23国的名字：<br><br>　　阿尔及利亚、阿根廷、孟加拉巴林、白俄罗斯、玻利维亚、古巴、埃及、埃塞俄比亚、洪都拉斯、印尼、伊朗，哈萨克斯坦、科威特、摩洛哥、尼日利亚、巴勒斯坦、沙特、塞内加尔、泰国、阿联酋、委内瑞拉、越南。<br><br>　　是不是很眼熟，在欧美把持的世界舆论中这些国家从来就没有和好词连在过一起。<br><br>　　欧美每次报道这些国家，那后面跟着的一定是负面词汇，各种妖魔化和贬低打压，就好像他们报道中国一样。<br><br>　　所以为什么要怕得罪美国，反正美国从来也没待见过他们。<br><br>　　整个金砖组织的所有成员国全都是美国极其不喜欢的国家，就算是左右逢源的印度出现在欧美舆论上的时候也全都是各种负面词汇和阴间滤镜。<br><br>　　现在金砖国家力推的就是去美元化，中俄印都是去美元化的主力，三国的领导人都在全球到处推广去美元化，直接拿中东重点突破也是要去掘了美元的根基，这基本就是把反美两个字写在脸上了。<br><br>　　被美国不喜欢是加入金砖组织的硬标准，而不喜欢美国也是这个组织的核心价值观。<br><br>　　这样的国家不是一小撮，是一大撮，全地球的发展中国家都是欧美的贬低和打压对象，反而G7集团成了一小撮，只在欧美那一片人缘好，离开欧美到哪都惹人嫌。<br><br>　　光这一波书面申请加入金砖组织的就有23国，后面再谈谈还能有几十国加入，而仅目前金砖十一国的人口就已经接近了全人类的一半。<br><br>　　如果再加几十国进来，那简直就是个小型联合国。<br><br>　　美国及欧洲一直以来的价值观就是阶级分明，通过树立阶级，强化剥削来加强自身的统治稳定性，才能顺利把自己打造为“文明圣地”。<br><br>　　这一套是从英国传承下来的，英国当年占了那么多土地，楞是不去吸纳同化占领地的人民，强行建立本国和殖民地之间的阶级差距，以此来维持本国人口的优越感。<br><br>　　这样做的好处就是本国的统治稳如泰山，任何矛盾和负面事件都无法动摇本国的体制。<br><br>　　这样做的坏处就是英国在幸运拿下了全人类工业革命的硕果，借此轻易占领半个地球的极大优势局面下，愣生生的输掉了全世界，把祖坟冒青烟换来的机遇给全部浪费掉了，连自己一手建设的美国都不愿意当英国的殖民地，硬是反了英国。<br><br>　　现在的美国玩的也是这一套。<br><br>　　二战后的美国优势极大，只要愿意那其实也可以扩张到半个地球，但这样做那美国就无法解决自己内部的统治稳定性问题，于是就只能把半个地球都当殖民地用，只驻军不吸纳，以此来维持自己本国人口优越的生活，强行建立不同国家之间的阶级差异。<br><br>　　这样做的好处大家都看到了，在中国能“亡国”的负面事件搁在美国简直啥都不是，泡都冒不出一个就在网上被沉底了。<br><br>　　只要全世界大部分国家都比美国穷，那美国的体制合法性就会高上天，啥负面都不叫个事。<br><br>　　所以美国必须维持全世界大部分国家都比美国穷的状态，绝对不能把这些国家吸纳入美国，也不能让他们富。<br><br>　　一旦全世界都入了美国，或者其他国家富裕了起来，美国不再具备明显富裕的优势，国家阶层消失，那美国的体制合法性就会瞬间崩塌。<br><br>　　但这样做的坏处大家也都看到了，强行通过剥削和打压来维持他国的穷困状态，会让这些国家的人民和美国离心离德，最终必然竖起反旗。<br><br>　　就好像当年英国的殖民地早晚会反一样，大家都只是在等待时机而已。<br><br>　　世界上任何事情都是有代价的，英美这种看似简单的稳固统治办法，代价就是放弃了天赐的统一全球的机遇。<br><br>　　英国有一次统一全球的机遇，美国也有一次统一全球的机遇，那么好的机遇啊，就这么被他们给浪费糟蹋了。<br><br>　　要是换成中国碰上这种机遇，早就完成人类大一统的成就了。<br><br>　　英美那样的机遇他们再碰上十次也不可能统一全球，而中国只要遇上一次就足够了。<br><br>　　看似困难的统治办法，看似夜市吃烧烤流氓打个人微博就能亡国的脆弱体制，这巨大代价换来的其实是中国有能力同化吸收任何地区和人民，有能力和任何穷国和穷人交朋友。<br><br>　　你不强行树立巨大阶级差距来换取忠心，那你的体制确实不稳固，但同时也换来了你能和绝大多数人口交朋友的可能性，因为你不必通过那大多数人口的穷困来证明自己政权的合法性，维持自己体制的稳固度。<br><br>　　因此金砖组织必然是一个庞然大物，其国家数量和人口规模以及经济总量必然远远超过美国为首的G7集团，哪怕整个欧洲都加上也远远不可能比得过，因为这是中国喜欢团结大多数穷人的体制特点所决定的，也是美国必须保持90%的人类比美国穷的体制特点所决定的。<br><br>　　美国动不动就以国际社会自居，但实际上美国能代表的只有欧美那一丁点国家而已。<br><br>　　如今金砖组织已经成型，而且开始迅速扩张，其未来膨胀的速度会相当惊人。<br><br>　　现在只是申请书铺天盖地，等再正式吸收几十个国家入金砖组织，大家就能更清楚的看到，到底谁才是一小撮。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:16:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：金砖首度扩员，为什么是这六个国家？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271891-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386522">　　8月24日，金砖国家领导人第十五次峰会在南非约翰内斯堡圆满落幕。<br><br>　　会上，南非、中国、俄罗斯、印度、巴西五国共同发布了《约翰内斯堡宣言》<br><br>　　该宣言洋洋洒洒16000多字，篇幅之长，涉及内容之广，在国际会议上是非常罕见的。<br><br>　　宣言内容分7章，共有94条。<br><br>　　新华社今天发布了宣言全文，大家有兴趣可以去看看，我这里不可能全部贴出来。<br><br>　　从宣言中可以看出，本次金砖峰会是一个历史性事件。同时也是中国外交领域的又一次重大胜利。<br><br>　　以中国为代表的广大发展中国家展现了自己的力量和信心。<br><br>　　美国动辄搞制裁、搞打压、搞“脱钩断链”是绝不可能成功的，广大发展中国家也是绝不会答应的。<br><br>　　拜登、布林肯挂着嘴边的“基于规则的国际秩序”，到底是什么规则？<br><br>　　是在叙利亚抢劫石油的规则吗？<br><br>　　是没收主权国家海外存款的规则吗？<br><br>　　是到处监听他国领导人的规则吗？<br><br>　　这不就是强盗的“规则”？<br><br>　　美国黑帮式的“家法帮规”一定会在中国合作互利的“朋友圈”面前走向破产。<br><br>　　宣言绘就了金砖未来发展的清晰路线图，有许多内容值得分析和期待。但外界最关注的是扩员问题，这个悬念已经有了正式答案。<br><br>　　宣言第91条明确指出：<br><br>　　“我们决定邀请阿根廷共和国、阿拉伯埃及共和国、埃塞俄比亚联邦民主共和国、伊朗伊斯兰共和国、沙特阿拉伯王国、阿拉伯联合酋长国从2024年1月1日起成为金砖国家正式成员。”<br><br>　　第92条指出，“我们责成外长们进一步讨论金砖伙伴国模式及潜在伙伴国名单，在下次金砖国家领导人会晤前提交报告”。<br><br>　　这表示金砖还将进一步扩员。<br><br>　　“阿根廷、埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特、阿联酋”六位新成员，它们能成为首批新成员，是因为各有各的特点。<br><br>　　阿根廷<br><br>　　它有着极为丰富的农业和畜牧业资源，也早就想加入金砖，但经济状况非常糟糕。<br><br>　　阿根廷跟沙特相反，它是想从金砖资金池获得贷款，以摆脱IMF（国际货币基金组织）的“套路贷”。<br><br>　　金砖是一个合作机制，阿根廷农产品是大家需要的，这也是它的本钱。<br><br>　　同时金砖资金池也需要将资金用起来，将贷款放出去。<br><br>　　巴西是邀请阿根廷最出力的国家，巴西想加强拉美国家的份量。<br><br>　　另外，阿根廷年底大选时，那个“疯子”米莱有可能上台，他对巴西的威胁非常大（扬言要切断与巴西的贸易关系）<br><br>　　巴西要赶在阿根廷政权交接前，通过金砖机制“绑”住阿根廷。<br><br>　　亚洲某大国也不可能对阿根廷政治问题袖手旁观，让阿根廷加入金砖，实际上也是在帮助阿根廷的正常政治人物当选。<br><br>　　埃及<br><br>　　它是非洲最重要国家之一，与中东地区地缘政治关系紧密。<br><br>　　苏伊士运河重要性不言而喻，同时埃及是“一带一路”积极参与者和重要通道。<br><br>　　埃及最需要的是发展基建和获得投资，金砖也需要这样的国家，因此，它是南非之外非洲地区的首选国家。<br><br>　　埃塞俄比亚<br><br>　　它是新成员当中人口最多的国家（1.23亿人），实际上也是最后一个得到批准的国家，因为印度想用人均GDP（仅略高于1000美元）卡它，印度认为埃塞俄比亚会是一个负担。<br><br>　　印度大局观和眼光大概也就这样了。<br><br>　　埃塞俄比亚晚进，还不如早进，这届峰会就是在非洲召开，加强与非洲合作是会议主旨之一。它是东部非洲最重要国家，并直接面对红海，一些印度认为不用考虑的问题，却是中俄要考虑的。<br><br>　　伊朗<br><br>　　作为全球最重要产油国之一，它去年就加入上合组织，再加入金砖是顺理成章之事。<br><br>　　根据布热津斯基的说法，如果伊朗与中俄联成一片，那就意味着陆权国家的崛起，削弱了海权国家的控制力。<br><br>　　美国极力想破坏这种趋势，但这不是美国能决定的。<br><br>　　另外伊朗与沙特必须一起进入金砖，否则等于是在给中东制造矛盾。<br><br>　　阿联酋<br><br>　　它是新成员当中出口额最高的国家（2022年接近6000亿美元，高于俄罗斯出口额），而84%出口产品是石油和天然气。<br><br>　　阿联酋跟中国合作非常密切，包括军事合作。<br><br>　　它又是沙特“死党”，在“去美元化”过程中，沙特不敢做的动作都是先由阿联酋来做。<br><br>　　另外，迪拜是国际金融中心，要巩固并提升这种地位，阿联酋需要金砖国家的支持。<br><br>　　但美国以及西方最“关心”的是沙特，这里有四个原因：<br><br>　　一、沙特是全世界最重要的石油生产国之一；<br><br>　　二、沙特有着庞大的流动资金，可以大大充实金砖资金池；<br><br>　　三、沙特是“圣城守护者”，在伊斯兰世界具有极强的风向标作用；<br><br>　　四、沙特是“美元-石油-华尔街”体系基石之一（美元结算石油交易）<br><br>　　沙特公开表达加入金砖的意愿，大约是在去年7月，要比一些国家晚。<br><br>　　但沙特成了首批新成员，是因为它插队了吗？充会员了吗？刷火箭了吗？<br><br>　　都不是，这不是钱的事那么简单，主要是因为沙特态度积极。<br><br>　　积极分子，组织上当然要优先考虑，优先发展，对吧？<br><br>　　当沙特表示想要加入金砖时，美国就进行了阻拦。<br><br>　　2022年12月，中国与沙特签署了《全面战略伙伴关系协议》，西方媒体当时标题是《美国正在失去沙特》 ，因为中沙双边关系提升，也意味着中沙将在国际多边关系中互相支持。<br><br>　　今年3月，中国、沙特、伊朗在北京发表三方联合声明！三国宣布，沙特和伊朗达成协议，包括同意恢复双方外交关系<br><br>　　这件事堪称外交奇迹，也只有中国的信用和力量可以做到。<br><br>　　沙特与伊朗和解，为它们同时加入金砖扫清了重大障碍。<br><br>　　3月29日，沙特内阁批准申请加入上合组织的决定，这表明沙特加入金砖的可能性已经非常大。因为上合组织涉及安全合作，比金砖更敏感。<br><br>　　接着，沙特阿美公司将在中国建设一座日加工能力为30万桶的炼油厂，该项目位于辽宁省盘锦市，计划2026年投入使用。<br><br>　　沙特就是这样，它不来虚的。这态度，那叫一个端正。<br><br>　　5月到8月，沙利文和布林肯就轮番往沙特跑，想再“挽救”一下沙特，沙利文甚至画了一个超级大饼给沙特--“超级中东铁路”，你不是想要基建吗？美国可以帮你实现。<br><br>　　但现在美国不提这事，因为它就是忽悠沙特。沙特的80后怎么可能会相信由美国和印度建设的“超级中东铁路”这种事。<br><br>　　对于金砖国家来说，扩员是计划中的事。而在申请名单之中，2022年沙特GDP为1.1万亿美元，差不多是俄罗斯一半，仅次于印尼（1.28万亿美元），但印尼财政赤字远超沙特。<br><br>　　沙特手里有大把资金，主要用于对内基建和对外投资。<br><br>　　金砖资金池需要沙特，沙特也需要一个新的资金池。<br><br>　　去年，美国将俄罗斯踢出SWIFT（国际结算系统），西方国家冻结俄罗斯海外资金，连永久中立的瑞士也在配合美国。<br><br>　　美国这些疯狂举动是前所未有的。沙特虽无近忧，必有远虑。<br><br>　　它跟西方是两种完全不同的价值观，谁知道哪一天这些灾难会降临到自己头上？<br><br>　　它急需将资金分散到一个安全可靠的地方，这是长远之计。简断截说，没有安全可靠的中国，沙特也不会进来。<br><br>　　沙特成功加入金砖一事，既有金砖国家对它的肯定和欢迎，也有美国的大力“助推”。<br><br>　　金砖扩员之后，能看到明显的“三合作”<br><br>　　一、能源合作<br><br>　　如果委内瑞拉加入，金砖将拥有全球60%以上的石油储量。成员国之间的能源交易将可以减少对美元的使用，避免美元霸权的伤害。<br><br>　　二、粮食合作<br><br>　　俄罗斯的小麦、印度的稻米是发展中国家必需的粮食，但粮食议价权在美国控制的四大粮商手中。<br><br>　　中国粮食产量虽然很高，但也要居安思危。<br><br>　　乌克兰危机已导致粮食危机的出现。金砖的作用就是要通过吸纳阿根廷等农业大国，建造发展中国国家自己的“粮仓”，与美国争夺粮食议价权。<br><br>　　三、地缘政治合作<br><br>　　从11国地理位置和分布版块来看，地缘政治方面的安全合作非常明显。<br><br>　　东亚、南亚、中东、北非、东非、拉美，一些成员国当中甚至还存有美国的军事基地，通过金砖合作机制，将来就有机会拔掉这些“钉子”，减少战争贩子下手的机会，增加和平的希望。<br><br>　　因此，这次金砖扩员关系到整个世界的“能源安全、粮食安全、地缘政治安全”。<br><br>　　当这些安全一步步得到确保后，国际新秩序就会来临，这也是中国一直强调的。<br><br>　　但美国却在担心失去霸权，共和党众议员玛乔丽·格林昨天甚至说，“金砖国家正在摧毁美国经济”。<br><br>　　让美国去哭去喊吧，路是美国自己走绝的。<br><br>　　等美国成为一个第三世界国家，也可以申请加入金砖，欢迎！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:15:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：真相越来越扑朔迷离，卢卡申科披露了一些重要...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271886-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386517">　　普里戈任到底是谁杀死的？<br><br>　　我之前文章中，提到了坠机的九种可能性，当然，也有一些朋友认为，你瞎扯什么，就一种可能性，普京干的！<br><br>　　看着像普京干的，逻辑上也是普京干的，事实上就是普京干的。<br><br>　　我也不知道，我也没证据。我们还是让证据说话，时间或许会证明一切的。<br><br>　　与普里戈任很要好的白俄罗斯总统卢卡申科，最近披露了一些重要细节，读来信息量很大，但真相也更加扑朔迷离。<br><br>　　要知道，卢卡申科和普里戈任不是一般的关系，相熟几十年，之前瓦格纳叛乱，千钧一发之际，就是卢卡申科的电话，让普里戈任突然收手，瓦格纳也随即转往白俄罗斯发展。<br><br>　　卢卡申科到底说了什么？<br><br>　　细节一，确实有人要暗杀普里戈任。<br><br>　　按照卢卡申科的说法，自己曾两次警告过普里戈任他“可能会死”。<br><br>　　第一次对话是在6月24日通话，当时瓦格纳正向莫斯科进军，他警告普里戈任：“你会杀人，自己也会被杀，你明白吗？”<br><br>　　普里戈任回应：“见鬼去吧，我会死的。”<br><br>　　卢卡申科说：“那我现在就送你一根绳子和一块肥皂。”<br><br>　　普里戈任赶紧回绝：“不不不。我不想那样，我将作为英雄而死。”<br><br>　　后来，瓦格纳就停止了叛乱。<br><br>　　第二次，在阿联酋，卢卡申科紧急提醒普里戈任避险。<br><br>　　按照卢卡申科的解释：<br><br>　　当时我们飞往阿联酋，我从深层情报收到了一些非常重要的消息。关于企图刺杀普里戈任的计划。<br><br>　　我立刻发出指示，2小时内找到俄罗斯驻阿联酋大使，并让他来见我。我将一份关于刺杀普里戈任的绝密文件，交给了俄罗斯大使，并让他立刻转交给克里姆林宫的普京和俄联邦安全局局长波特尼科夫。<br><br>　　一段时间后，卢卡申科询问普里戈任，是否收到这个绝密讯息。普里戈任回答：有的，而且是普京亲自警告他，有人在策划暗杀行动。<br><br>　　细节二，到底是不是普京干的？<br><br>　　卢卡申科的回答：肯定不是。<br><br>　　理由？<br><br>　　他的理由也很简单，普京没有那么不专业。<br><br>　　按照卢卡申科的说法，以他对普京的了解，“他是个工于心计、沉稳甚至很谨慎的人”，他无法想象普京能做出这么“粗糙、不专业”的事情。<br><br>　　比如外界纷传的，普里戈任的飞机，是普京下令用俄罗斯导弹击落的。卢卡申科的回答是：不可能。<br><br>　　他认为，普京如果发布这一指令，会牵涉很多人，“没有人有这么愚蠢”。<br><br>　　他暗示，调查的最新证据，似乎飞机上发生了爆炸，因为飞机的尾部在坠落出现了脱落。<br><br>　　细节三，卢卡申科有没有责任？<br><br>　　毕竟，按照外界的说法，在斡旋瓦格纳停止叛乱时，卢卡申科为普里戈任的人身安全做了担保。<br><br>　　他也多次公开表示，普京不会对普里戈任下手。<br><br>　　对此，卢卡申科的说法是：当时斡旋中，他确实向普里戈任提到过，“会保护你在白俄罗斯的人生安全”，但从未向他提出在白俄罗斯国境外的安全，“如果他去非洲或者俄罗斯，白俄罗斯怎么可能在那里保障他的安全？”<br><br>　　会不会是金蝉脱壳？<br><br>　　也不会。<br><br>　　卢卡申科说，他和普里戈任的家人一直保持着联系，他的家人也认为，普里戈任去世了。<br><br>　　而且，这肯定是谋杀。<br><br>　　卢卡申科说，现代社会，真相总是没法隐瞒的，但不管谁是真正的黑手，西方肯定第一个就会指责普京，就像不管白俄罗斯发生什么，西方肯定会指责他自己一样。<br><br>　　至于瓦格纳的未来，卢卡申科明确，瓦格纳将继续对白俄罗斯军官开展培训，而且，白俄罗斯政府也向瓦格纳人员保证：普里戈任之死，不会影响双方达成的协议。<br><br>　　担不担心瓦格纳在白俄罗斯发动叛乱？<br><br>　　卢卡申科回答：不，“我没有坐在一个火药桶上面”，“没人有（反叛的）心情”。<br><br>　　尤其让卢卡申科痛心的是，飞机上总共10人，三名是机组成员，他们是无辜的。<br><br>　　他说：“我们都是男人，战争就是战争，但那三名飞行员和空姐有何罪？那里有一半的人与这次兵变无关。这就是我不理解、不接受的原因。这是不可接受的。”<br><br>　　不理解，不接受！<br><br>　　卢卡申科话里的信息量，还是很大的。<br><br>　　事先要说明一下，卢卡申科和普里戈任很熟，但与普京更熟，在普京和普里戈任的微妙关系中，他曾扮演了非常关键的角色。<br><br>　　而普京也明确表态，普里戈任“命运多舛”，犯过严重错误，也作出过重要贡献，他向遇害者家属表示慰问。但普京未明确，自己是否会参加普里戈任的葬礼。<br><br>　　克里姆林宫发言人则说得更直白：所谓普京下令杀害普里戈任，完全是一派胡言。<br><br>　　那到底谁杀害了普里戈任？<br><br>　　卢卡申科没说。<br><br>　　或许，他也不知道。<br><br>　　或许，他知道，但就是不说。<br><br>　　或许，他知道，但就故意这样说。<br><br>　　有些细节，比如卢卡申科提到的细节，考虑到复杂而微妙的关系，大家也要兼听。真作假时假亦真。反正，普里戈任死了，也没法来辩解。<br><br>　　随着时间的推移，真相可能会浮出水面，甚至不排除出现戏剧性的变化。但也不排除，我们能够知道的，永远不是真相。<br><br>　　这就是现实，残酷的现实。<br><br>　　普里戈任，高估了自己，低估了对手，你好好的大厨不做，去研究什么兵法啊？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:56:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[哲空空：普里戈任真相：厨子、特工和坠机]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271866-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386497">　　谁想得到肉，<br><br>　　那他也得啃骨头。<br><br>　　——瓦格纳<br><br>　　1917年，俄国十月革命爆发。<br><br>　　圣彼得堡的“厨神”斯皮里顿·普京，看到大街上蓬勃涌现的一张张亢奋的脸，以及在水兵刺刀下瑟瑟发抖的地主恶霸，忍不住肾上腺素飙升，加入到疯狂的人群中，还狂吻自己的妻子，大喊大叫：革命啦，人民可以当家做主了！<br><br>　　好景不长。<br><br>　　革命的火焰烧得太猛，不只燎掉了沙皇政府，也烧没了斯皮里顿存在银行里的全部积蓄。与此同时，圣彼得堡出现饥荒，粮食供应短缺，家家都在挨饿受冻。无奈之下，一代名厨斯皮里顿挥别菜刀，带着全家老小，回到老家波来诺沃。<br><br>　　这天，就在斯皮里顿躲在捉襟见肘的小屋里喝伏特加解闷之际，新政府的一个干部登门拜访，邀请斯皮里顿去莫斯科工作。斯皮里顿打了个酒嗝，漫不经心问道，啥工作呀？干部回答：给列宁一家做饭。<br><br>　　斯皮里顿满口答应。<br><br>　　就这样，斯皮里顿一个华丽转身，成了领袖家的大厨。列宁逝世后，这位厨神凭着高超的厨艺，又成为斯大林的私人厨师。<br><br>　　治大国若烹小鲜。<br><br>　　多年后，厨神的孙子名扬世界，他的名字叫：弗拉基米尔·弗拉基米罗维奇·普京。<br><br>　　1961年，圣彼得堡（当时叫列宁格勒）的另一个“厨子”出生。<br><br>　　“厨子”普里戈任曾就读于列宁格勒第62体育寄宿学校，该学校以培养奥运会运动员闻名，普里戈任主攻滑雪，若非因为受伤，他极可能成为一名职业滑雪运动员，并在奥运会上大展风采。<br><br>　　命运给了普里戈任另一种扬名立万的方式。<br><br>　　根据1979年的前苏联政府记录，18岁的普里戈任因盗窃被判两年缓刑，缓刑期间，普里戈任又犯下一起盗窃案，他和同伙闯入一间公寓，窃走一个花瓶、一个餐巾架和六个酒杯。<br><br>　　这三种被窃物件，似乎暗示了普里戈任的命运，餐巾架和酒杯这两件厨具暗合了他未来以“大厨”身份发迹，而他苦心孤诣创立的瓦格纳雇佣军实际上只是一个易碎的“花瓶”。<br><br>　　此后，普里戈任的违法行为越来越严重，最终在20岁时因抢劫被判入狱13年。<br><br>　　1990年，拜东欧剧变所赐，服刑9年的普里戈任出狱，此时的他，已将近30岁，苏联解体后，私有化浪潮汹涌澎湃，普里戈任发挥厨子技能，在圣彼得堡开了多家热狗摊，一个月挣1000美元，是当时普通俄罗斯人一年的收入。<br><br>　　五年后，普里戈任与朋友合伙，在圣彼得堡涅瓦河畔开了“老味道”餐厅，1997年，又开设了利用旧船改造的水上餐厅“新岛餐厅”。<br><br>　　这期间，普里戈任因为“会做菜”兼头脑活泛得到了时任圣彼得堡副市长普京的青睐。<br><br>　　开店之初，普里戈任为招揽生意，找来火辣的脱衣舞女郎给食客助兴，后来，普里戈任逐渐发现，抓住食客的味蕾才是王道，脱衣舞女郎只是“鸡肋”，遂解散后者，致力于改善菜品，同时标榜开放和草根立场，定下一条规矩——永不举办封闭式聚会。<br><br>　　为此，普里戈任拉黑了许多俄罗斯各界名人，直到有一天，普京慕名而来，并成为这里的常客，普京要求餐厅不许因自己的光顾而关门。<br><br>　　普里戈任的用心经营加上普京等名人的光顾，让普里戈任的餐厅成为圣彼得堡时尚餐饮的地标，尤其是由旧船改造而成的水上餐厅新岛餐厅。<br><br>　　普京曾多次在新岛餐厅举行重要活动。每到这时，普里戈任常伴左右，与世界政要名流同框，有时还亲自上菜和清理餐盘。法国前总统希拉克、美国前总统小布什、印度总理莫迪都曾是新岛餐厅的座上宾。<br><br>　　2003年，普京在“新岛”举办生日晚会，普里戈任借此进入普京的核心圈子，普里戈任的公司承包了俄罗斯军队和学校的餐饮服务，并负责组织国宴，因此，普里戈任被媒体称呼为——普京的大厨。<br><br>　　这位大厨的“国家订单”以10亿卢布计，很快靠着与普京的交情，赚得盆满钵满，他购买了价值1亿美元的房产和121英尺的游艇，闲着没事，就乘坐私人飞机去旅行。<br><br>　　2018年，美国司法部起诉普里戈任，称其为巨魔工厂提供资金，普里戈任登上了FBI的头号通缉名单，对此，厨子颇为骄傲，他说，我一点也不沮丧，因为我上了那个名单，如果他们想见魔鬼，就让他们见吧。<br><br>　　对于干涉西方选举的指控，普里戈任供认不讳，我们已经干涉，我们正在干涉，我们将继续干涉。<br><br>　　普里戈任在2014年成立瓦格纳集团，该名称取自19世纪德国作曲家瓦格纳，成立之初，瓦格纳集团曾与亲俄乌克兰叛军并肩作战，帮助俄罗斯吞并了克里米亚半岛。随后，瓦格纳集团参与叙利亚内战，开始进军非洲。<br><br>　　在俄罗斯，私人武装公司不受法律承认，俄乌冲突爆发前，普里戈任多次撇清与它的关系，直到2022年才承认自己是该组织的建立者。<br><br>　　瓦格纳除了提供军事和安保服务，还将触手伸至各个赚钱领域，如采矿、伐木、海关、酿酒、电影等。瓦格纳集团参与制作的《地狱尖兵》，成为当年讲述乌克兰战争的代表影片，为人侧目。<br><br>　　戈瓦纳集团在非洲各地有5000名雇佣兵，欧美官员为此频频与非洲官员举行闭门会议，讨论如何遏制瓦格纳集团的扩张。<br><br>　　俄乌冲突爆发后，普里戈任的瓦格纳集团真正有了用武之地，这对于一个厨子出身的野心家来讲，可能是一生中最好的机会，但也极可能给他带来灭顶之灾，看看历史上那些雇佣军将领的下场就知道了。<br><br>　　马基雅维利在《君主论》中，甚至提到雇佣军的“忠诚”不可信。<br><br>　　迄今为止，瓦格纳集团在俄乌冲突中到底起到了什么作用，其实依旧是个尚未完全解开的谜题，瓦格纳雇佣兵是如何跟俄罗斯正规军打配合的？那些俄罗斯正规军统帅对于这个飞黄腾达的“厨子”是何看法、有无压制欺凌，其具体内幕仍然有待挖掘。<br><br>　　我们知道的是，在2023年5月，瓦格纳雇佣军耗费10个月，仍未能拿下仅有8万人口的小城巴赫姆特。<br><br>　　普里戈任将雇佣军的作战失利归罪于俄军高层，并在Telegram等社交媒体中大肆表达对绍伊古、格拉西莫夫等俄军头领的不满，称他们仅仅把瓦格纳当成进攻用的炮灰，而不给瓦格纳充足的补给。<br><br>　　在一段录制视频中，普里戈任在战地现场，怒火攻心，咆哮道：这是某些人的儿子，某些人的父亲，这些只是今天阵亡的，他们血还没有凉，而你们的儿子在干什么？在夜总会享乐。<br><br>　　历史中不乏杯酒释兵权的案例，对一个无法完全控制的雇佣兵组织头目，他自然可能会成为当代俄罗斯版“伏特加释兵权”的首选对象。<br><br>　　2023年6月10日，俄罗斯国防部长绍伊古表示，俄罗斯国防部已下令，包括雇佣军在内的所有武装在月底前与国防部签署契约。<br><br>　　这个泛着伏特加酒嗝儿味道的强制性命令，现在看来，可能是普里戈任的最后机会，但这个厨子已经走得太远了，做得太大了，如果他不甘心多年打拼的心血付诸一炬，摆在他面前的道路那就只有一个。<br><br>　　6月11日。普里戈任拒绝与俄罗斯国防部签署任何合同，并在6月23日那个兵戈之夜，调转矛头，扬言进军莫斯科，向绍伊古等人复仇，只提绍伊古，不提普京，这种行为在古代历史上有一个专门的说法——清君侧。<br><br>　　普京与绍伊古<br><br>　　冲动是魔鬼，6月24日凌晨2时04分，瓦格纳雇佣军进入罗斯托夫，并击落一架俄罗斯军用直升机，事情发展至此，再难有转圜余地，此刻，这位厨子的心情，是兴奋，是紧张，是愤怒，是恐惧，还是五味杂陈，在炮火纷飞中回首前尘往事，想必会扼腕叹息，自己是如何一步步走到今天这步，老味道饭店的美味珍馐和水上餐厅里狂欢的盛宴不可复得，走在越来越孤独寒冷的高纬度通天之路上，四处尽是冰山和悬崖。<br><br>　　回头太晚，回头太难，当莫斯科电视台一遍一遍播放着天鹅湖的优美舞姿时，厨子的下场仿佛如到点就要开席的晚宴已经被提前预定。<br><br>　　克里姆林宫的那位主人久经考验，从高度紧张的冷战时代到风起云涌的现在，三杯两盏烈酒，何惧晓来风急，装甲车趁着月色开上莫斯科街头巡逻，国家杜马和红场等地的士兵全副武装，严阵以待，俄军在通往莫斯科的道路上设置了检查站，通往俄控顿涅茨克地区的道路也被封锁。<br><br>　　莫斯科没有眼泪。<br><br>　　在白俄罗斯总统调解下，本就外厉内荏的厨子哑了火，得到保证后，前往白俄。<br><br>　　然后是厨子的并不漫长的谢幕，那些无力的辩解之词，诉说着瓦格纳雇佣军向莫斯科行军是为了自救，而不是为了推翻俄领导层。<br><br>　　6月29日，普京在克里姆林宫会见了普里戈任。<br><br>　　特工和厨子，他们之间的恩怨情仇够写一部百万字的惊心动魄的故事，从举杯畅饮的往昔到关系破裂的现在，如果剥掉那些庞杂的细节，厨子心中最意难平的可能是他为进入普京的核心圈子付出了自己的所有，一路披荆斩棘，却只能叨陪末座，永远处在最边缘，而俄乌战争以来的登堂入室的机会，令厨子自以为可以和他心中的宿敌绍伊古一争高下，到最后才发现其实这只是一种错觉。<br><br>　　绍伊古从小就含着金汤勺长大，其父是前苏联高层权力圈中的重要人物，打小浸淫在权力中心，后来，又助力普京成为莫斯科政坛的头号人物，当普里戈任脱去充斥热狗味儿的白大褂笨拙地挤入精英阶层时，绍伊古已是普京老友，二人饮酒赋诗，一起度假，钓鱼，狩猎，晒日光浴，这是横亘在厨子面前无法跨越的深深鸿沟，厨子已然做到了他人生中的极致，但仍不满足，要试图跨越他和普京之间这深不见底的鸿沟，结果一脚踏空，成千古恨。<br><br>　　2023年8月23日，普里戈任搭乘的飞机在俄罗斯特维尔州坠毁，包括机组人员在内的10人全部遇难，飞机上除了普里戈任，还有瓦格纳组织的另一位创始人乌特金。<br><br>　　风云时代，豪赌人生，高来高去，难免跌低。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:06:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：我们又见证历史了，这张照片把蒙娜丽莎都比下...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271864-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386495">　　确实，我们又见证历史了。这个传播数据，让拜登很羡慕，让马斯克很欣喜，让蒙娜丽莎都黯然失色。<br><br>　　8月24日，不同凡响的特朗普，又创造了一项新的历史。他去监狱自首，还拍摄了人生第一张监狱大头照，这也是美国历任总统拍摄过的第一张监狱大头照。<br><br>　　像白头鹰一样的眼神，一副怒发冲冠的模样，果然很特朗普。<br><br>　　而且，断线两年多后，特朗普还闪电般归来，在推特（马斯克收购后，现在改名X）上发了这张大头照，下面是大写的英文：永不屈服！<br><br>　　刚才看了一眼，还不到24个小时，这条推特已经有：<br><br>　　1.9亿次观看、<br><br>　　32.1万次转发<br><br>　　9.2万次引用、<br><br>　　144万喜欢……<br><br>　　果然是王者归来！<br><br>　　对于这张前所未有的大头照，特朗普还自己“控诉”说：<br><br>　　今天，就在佐治亚州富尔顿县臭名昭著的暴力监狱，尽管我没有犯下任何罪行，但我还是被逮捕了。这是对正义的嘲弄和对选举的干扰。我走进了“虎穴”，并代表我们所有人（特朗普及其支持者）传递了一个简单的信息——我永远不会放弃拯救美国的使命。<br><br>　　所以，面对镜头，特朗普就是不笑，代之以愤怒的藐视。<br><br>　　当然，伴随大头照的，还有他的一系列看守所数据。<br><br>　　特朗普，男，白人，身高6英尺3英寸（1.9米），体重215磅（195斤），头发颜色金色或草莓色，囚犯登记编号为P01135809……<br><br>　　这本来是很丢脸的事情，堂堂一个美国前总统，竟然被关到监狱里。但特朗普就是特朗普，确实是一个社交媒体的高手，去法院自首几分钟（随后即保释），就将自己的这次囚牢危机，转化成一场网络支持狂欢。<br><br>　　拜登都不得不甘拜下风，笑夸特朗普这张照片，“真是帅呆了”。<br><br>　　这张照片，立马成为美国热议的焦点，而且迅速冲出美国，走向世界。<br><br>　　特朗普党内的支持者劳拉·卢莫就向路透社宣称，她希望把特朗普这张大头照，印到T恤上，推广到全世界，“这张照片肯定会比蒙娜丽莎还要流行”。<br><br>　　至少在未来一段时间，这还真不是夸张，蒙娜丽莎肯定都自叹弗如。<br><br>　　很简单，1.9亿阅读量，还只是在特朗普自己的推特上。<br><br>　　“特朗普大头照”效应，正在持续发酵中。<br><br>　　看西方社交媒体，有人已经将特朗普的大头照，制作成了画像，搬到了艺术馆，很多人啧啧称奇，合影留念。<br><br>　　大头照周边产品，也迅速开发出来。特朗普离开监狱不到90分钟，印有他监狱大头照的T恤已经上架，每件官方定价34美元。<br><br>　　在特朗普团队发给支持者的邮件中，就这样说：“他们（华盛顿特区腐败的政治统治阶级）现在强迫特朗普拍照，让他在全世界面前看起来像个罪犯……而这张照片将永远作为美国反抗暴政的象征而载入史册。”<br><br>　　嗯，反抗美国暴政，支持特朗普，那就买特朗普大头照T恤。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，特朗普的麻烦还不小。<br><br>　　算起来，这已经是特朗普第四次遭遇刑事指控了，一系列罪名包括虚假陈述、干预选举、隐藏机密、敲诈勒索，等等，五花八门，有些还涉及情色，确实让人眼花缭乱。<br><br>　　但这还没完，还有很多刑事案在等着特朗普。当然，对所有指控，特朗普统统否认，痛骂这都是对他“政治迫害”。但堂堂一个美国前总统，一个总统候选人，竟然是这样的境遇，美国人确实也是见证历史了。<br><br>　　第二，蒙娜丽莎果然被比下去了。<br><br>　　我们确实也是大开眼界：本来是特朗普的至暗时刻，但他却打造成了自己的流量狂欢；甚至，他还开发出一系列的周边产品，还都热卖中。美国人，就是吃他这一套。<br><br>　　接下来，随着美国大选的临近，肯定各种手段都会使出来。闹剧会越来越精彩，蒙娜丽莎失去了光彩，好莱坞都要认真学习。我们，就骑驴看唱本——走着瞧吧。<br><br>　　第三，高潮还在酝酿中。<br><br>　　高潮会怎样？<br><br>　　我也不知道，反正肯定不会让大家失望。<br><br>　　上一次美国大选，特朗普输了，随后我们就看到，特朗普支持者“攻打”国会山，多名美国警察都死了，以至于当时一名中东外交官都感慨：如果美国看到美国正在对美国做的事情，美国一定会入侵美国，并从美国暴政下解放美国。<br><br>　　现在，大选又已鸣锣，特朗普闪电重回推特，大戏又要开场了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:04:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[九边：莫斯科不相信特赦]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271858-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386489">　　厨子的事大家也都知道了，其实在两个月前的文章《<a href="http://www.dacankao.com/thread-269344-1-1.html" target="_blank">俄罗斯的闹剧远没有完</a>》里我已经写了：<br><br>　　“我们知道，俄罗斯这个国家是极度看重权威的，甚至可以说，没有权威就没法统治俄罗斯。昨天这种极度损害权威的行为，不杀你全家，就起不到警示周围人的效果，领导的权力必然也受影响，今后不听话的越来越多。”<br><br>　　“以俄国人的习惯，厨子最终也不会有好结果，没啥原因，他的存在就是对领导的嘲讽。而且俄罗斯人是那种从不记仇的民族，因为他们从来都现世现报。”<br><br>　　这不现世现报来了，而且领了全家桶套餐，整个瓦格纳上层被一锅端，整整齐齐。<br><br>　　当时一堆人在那里讨论什么“会不会是普大和厨子在唱双簧”，我说但凡上过几天班，就知道内部矛盾公开化对组织合法性伤害极大，脑子正常的一般干不出来这事。<br><br>　　当然了，当时还有更离谱的说法，说是瓦格纳要转移视线，利用政变做幌子，先去白俄罗斯，然后趁着乌克兰在那里看热闹，瓦格纳直捣基辅，一盘很牛逼的大棋，现在看来也挺搞笑。<br><br>　　怎么可能嘛，先把国家形象踩在地上一顿搓，然后又用轻步兵在间谍卫星监视下去打早已要塞化的基辅，得有多想不开。<br><br>　　至于有人说这次有没有可能是美国干的，说真的，有点抬举美国了。尽管俄罗斯表现比较拉胯，可坠机地点在莫斯科附近，美国能在莫斯科附近随便炸掉俄罗斯上层的飞机，这也太离谱了。如果真这样，俄罗斯高层今后都别坐飞机了，太危险。有些人比较过分的是，一边觉得美国是个纸老虎，一边又觉得美国无所不能。<br><br>　　不过要说的是，上次的“进军莫斯科”，并不是伤害了普大一个人，它伤害了整个俄罗斯统治阶层，不仅仅把统治阶级内部的矛盾公开化，而且让上层颜面无光。<br><br>　　“公开化”这东西有点像皇帝新衣，如果某个老百姓觉得皇帝没穿衣服没啥事，但是一旦他知道别人也是这样想的，别人也知道其他人跟自己想的一样，这就是公开化，这就是另一件事了。<br><br>　　我们中国老百姓都知道一个正儿八经的国家内部怎么能有“雇佣兵”这种私兵嘛，可俄罗斯却有，不仅有，而且是规模还不小。<br><br>　　其实普大让自己的心腹厨子去搞这么大一支私兵，并不是不知道这玩意的危害，只是没办法。他需要一部分亲密战友来制衡另一部分亲密战友。防止哪天有人跟当初叶利钦似的炮打议会大厦，有一支忠于自己的部队就能躲过一劫。<br><br>　　这也是沙俄历史上的一贯传统，正规军之外，一般沙皇还会保持一股私兵。苏联时期国防部和总参谋部关系一直不太好，也都是故意安排的，国防部和总参故意放两个山头的人，避免他们沆瀣一气。<br><br>　　现在俄罗斯的国防部和参谋部好像终于不闹了，该普大担心了，也就有了瓦格纳。<br><br>　　这也是为啥之前厨子日常在骂绍伊古和格拉西莫夫那俩人，嫌国防部不给瓦格纳重武器，嫌那俩人耽误事，有次竟然还夸乌克兰的进攻态势特别好，如果能打死格拉西莫夫就更好了，因为格拉西莫夫就在那次进攻区域附近，如果能打死总参谋长，俄军有救了。<br><br>　　你说那俩人为啥一直能忍他？还不是因为他是普大的心腹，他存在的意义就是让那俩人的团伙不舒服，所以大家也就忍着他。但是忍着不代表不能使绊子，比如炮弹送得慢一些，你能把我咋样？<br><br>　　而且很多小伙伴不知道上次“进军莫斯科”，厨子打的旗号是啥，当时的旗号就是清理绍伊古。厨子说俄罗斯国防部试图欺骗公众和总统，并且编造了一个故事，声称来自乌克兰方面的侵略达到了疯狂的程度。<br><br>　　听听，这都啥话，能说吗？<br><br>　　多说一句，网上有人说厨子毕竟是厨子，造反这种事，要不不干，要不干彻底。<br><br>　　其实从后来白俄罗斯老卢的说法来看，厨子也没办法，因为俄罗斯首都卫戍部队已经完成了集结，又配有重武器，几支别的部队也从各地去莫斯科勤王护驾。老卢的原话是“（瓦格纳）会像虫子一样被碾碎”，后来厨子冷静下来之后让步了，可能也是担心手底下的几万兄弟真变成莫斯科郊区的炮灰。<br><br>　　而且那天上午普京已经给瓦格纳定性是“推翻沙皇的三月革命”，这种情况，以俄罗斯一直以来的习惯，肯定是死磕到底的。不过后来可能也是担心在首都城下打一场内战实在是太难看，在白俄老卢的撺掇下特赦了厨子，那事暂时告一段落。<br><br>　　不过事已至此，不管搞掉搞不掉绍伊古，厨子是必须付出代价的，因为它让神流血了，神一旦流血，人民就会质疑自己的信仰。为了给老百姓的信仰充值，就得把刺伤神的人放上祭坛。厨子也是无奈，他自然可以跑白俄，或者非洲，但是家小还在莫斯科，整个瓦格纳的高层家人全在莫斯科。这反让他们造的，简直搞笑。<br><br>　　所以前段时间厨子并没有闲着，到处溜达，躲也没意义，因为家人弄不出去。<br><br>　　咱们可以合理推测，6月24日之后，普大周围的那群人就一直围着普大让处理厨子。普大也很纠结，处理吧，已经特赦了，而且厨子确实是自己人。不处理吧，难以服众，而且自己的声望严重受损，得想办法充值。可能最后表露了“你们看着办”，也可能没表态，默认了，然后就有了如今的事。<br><br>　　我倾向于觉得，如今发生的斩首行动应该不是普京自己的态度，但却是他的统治集团的共识，共识就是一定要把这个不团结因素给搞掉，给那些潜在的不安定分子“send a message”。如果不是群体决策，下边的人也不敢随便搞这么大的事，普大怒了肯定会追查到底，到时候操办这事的人又摆脱不了干系了，这事也不是闹着玩的。<br><br>　　如果普大自己操办这事，大概率是走司法程序，就跟当初对付那群寡头似的，不至于搞暗杀，暗杀是很难看的，给人的感觉就是玩不起。很多人说普京出身克格勃，想杀人一定神不知鬼不觉，其实不是，对于公开政敌，还真是尽量走司法程序，因为这样才能堵上反对派的嘴。<br><br>　　这在哪国都一样，涉及一个合法性问题，不能开玩笑，当总统和当特务是两码事。动不动明目张胆就不经审判杀人，那成了黑社会了，慢慢法律失去效用，国家退化回了野蛮时代，最后所有人都是牺牲品，领导在位的时候随便杀人，哪天自己失事，不也得领个商鞅套餐？谁也没办法保证自己一辈子顺风顺水对吧。<br><br>　　但是对于俄罗斯传统强人们来说，不把你们这帮叛乱分子全部炸个粉身碎骨咽不下这口气，让所有不服的都看看，我们就是这样做事的。<br><br>　　所以应该是他们团伙干的，但不是普大授权，不过外界一般不会分那么清，除非抓几个人出来顶罪，否则普大和自己的小伙伴是没啥差别，反正都是你们一伙干的。<br><br>　　至于怎么操作的，其实已经不重要了。不过我还是查了下，瓦格纳集团旗下的频道《灰色地带》说飞机是被俄罗斯的防空机枪给打下来的，飞机上检查到了弹孔。普大今天回应了这次事件，整体是夸厨子的，毕竟厨子一辈子给他鞍前马后，太过卸磨杀驴周围的人也看不下去。<br><br>　　那问题来了，这事对俄罗斯来说是好事还是坏事呢？<br><br>　　短期是好事，长期不一定。<br><br>　　在《投名状》里，李连杰扮演的庞青云对他的兄弟吼道：战场上只有一个发号施令的。现在俄罗斯也是这么个问题，瓦格纳兵变对俄罗斯伤害最大的事情，就是“内部矛盾公开化”，一旦公开了，大家就开始离心离德，政令也不统一。<br><br>　　如今干脆利索干掉普里戈津，对于其他国家的老百姓来说，这事匪夷所思，但是对于俄罗斯人来说，他们的反映不出意外都是“早该这样了”。毕竟当初列宁同志的亲密战友、红军之父、“先知”托洛茨基，就是被斯大林派出去的杀手用冰镐给撅死的，杀死政敌斩草除根，这是俄国人的传统艺能。可以暂时压制那些蠢蠢欲动的人，重新团结起来。<br><br>　　但是长期来看不是啥好事，因为厨子代表的不是他自己，是俄罗斯内部的皇俄，如今皇俄的旗帜被打掉了，那帮人暂时不敢说话，时间长了可能又搞点别的，跟普大越走越远。<br><br>　　而且这种政治暗杀会破坏整个生态，因为大家知道领导说话不算数，而且会下死手，各自心怀鬼胎，下次再碰上这事，可能就要鱼死网破了。<br><br>　　也就是说，政治上一定要有退出机制，有人不想玩了，你得让他相信自己能安稳退场，让他解甲归田。如果他觉得自己一旦让步就会身死族灭，那他肯定会选择权力还在的时候拼一把，反正结局不会再坏了。<br><br>　　俄罗斯政局几百年来一直不太好，跟他们这种不给失败者活路的传统强相关。有点像两个人下棋，一方觉得自己要输，直接认输就得了，接下来回家吃饭该干啥干啥。但是俄罗斯不是这样，快要输的那一方会突然拿起棋盘砸向对方，因为他知道输了就是死路一条，不如拼命博一把。这也是为啥现代化一些的国家一般都有潜规则，不把失败者往死里整，看着是保护对方，其实是保护自己。<br><br>　　至于对俄乌战争有啥影响，估计也不会太大，因为瓦格纳早就退出战争了，前线乌军正在热火朝天地扫雷，俄军正在布雷挖战壕，暂时也没啥大动静。<br><br>　　而且这场战争跟“一战”似的，谁进攻谁倒霉。其实朝鲜战争后期也形成了这样的态势，双方防守有余进攻乏力，慢慢双方就都不进攻了，战线也趋向稳定，最后就和谈了。<br><br>　　对于未来，我还是觉得可能性最大的依旧是我一直说的那个“朝鲜方案”，也就是当初双方打不动停了火，朝韩都说哪天要冲过去解放对方，但是已经停战七十年，现在估计双方都死心了。乌克兰这波反攻之后，估计也就那样了，双方可能在火线附近停火过日子，重申领土问题不容谈判之后，将来得事将来再说。<br><br>　　对于我们，我们就是一群看戏的，又能啥影响？不过也不是完全没有好处，毕竟一个团结稳定没凉透的俄罗斯对我们永远是好事。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:58:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[燕梳楼：日本排放核污水，美国为什么不反对？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271853-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386484">　　关于日本核污水排海，大家已经看了很多了。<br><br>　　一些基础信息我就不再重复，反正从昨天下午1点开始，日本已经启动了福岛核污水排海作业。<br><br>　　航拍画面显示，海水瞬间变成了鸳鸯锅，蓝白两种颜色泾渭分明，就这日本还信誓旦旦说处理过的氚浓度已经达标，排海无害。<br><br>　　不能不说，日本政客的嘴脸真够无耻的。既然无害，你怎么不排到你们内河，非要排放到海里祸害全人类？既然无害，你们怎么不加工成瓶装水自己喝？<br><br>　　虽然大家看到的信息已经够多，但正文开始之前，我还是想强调3点：<br><br>　　第1，排放时间不是1天2天，而是长达数十年！<br><br>　　根据福岛排放计划，第一批连续17天，共排放7800吨，截止今年底预计排放3.12万吨。<br><br>　　而福岛核污染水一共有多少呢，150万吨，要持续排放30-50年！<br><br>　　第2，排放的不是核废水，而是核污染水，两者完全不是一个概念。<br><br>　　核废水，是指从核电站排出的含有放射性同位素的废水，而核污染水，则是含有氚等64种核放射性物质，其毒害性远超核废水，这也是中国强烈反对的原因。<br><br>　　第3，韩国人都在抢盐，中国人也在跟风抢。<br><br>　　家里明明03年囤的盐还没吃完，听说韩国人把超市都抢断货了，于是很多人又跟着抢了几大箱，其实完全不必恐慌。因为我们国家食用盐和韩国不同，主要来自于矿井盐。<br><br>　　当然我也可以理解，大家抢的不是盐，而是那份安心。<br><br>　　三个基本概念说完了，我想谈几个大家可能都想问的问题：<br><br>　　第一，核污染水只影响中国吗？<br><br>　　答案是否定的。经过测算，这些核污水240 天就能扩散到中国沿海，1200 天后就能覆盖北太平洋，10年时间就会辐射到整个地球。<br><br>　　最可怕的是，污染的并不仅仅是海洋。部分长寿命核元素会通过大气循环蒸发到云层，化成核雨洒遍全球的每一个角落，这将是整个人类的灾难。<br><br>　　日本人当然也知道这不人道，因为首先影响的就是日本近海，福岛人民将从此陷入人间地狱；其次影响到中韩朝菲及印尼等邻国，最后才是北美沿岸国家。<br><br>　　那么日本为什么还要坚持排海计划？难道没有其它方案吗？不，他们有1000种方案，但都因为太费钱了，所以他们选择一种最省钱也最缺德的方案。<br><br>　　第二，美国人为什么不反对？<br><br>　　非常奇怪的是，向来标榜人权的美国，对于日本的排海计划还认可了。<br><br>　　严格意义来说，应该叫纵容。日本是匍匐在美国脚下的一条狗，这是全球皆知的事情，如果没有美国点头，给日本100个胆子也不敢这么做。<br><br>　　但日本不仅做了，而且还公然做了，就是因为有美国撑腰。那么这对美国有什么好处？最多1200天毒水也会流到北美，美国就这么不拿美国人民的命当命吗？<br><br>　　别说还真不一定。美国人爱不爱自己的人民，从疫情中就可以看到。在这帮政客面前，阶层利益才是最重要的，据说日本为此花了100万欧元“活动费”，争取美国默认。<br><br>　　当然，桌面下的交易远不止这些，日本也是持有美债大国，在多数国家都在减持的情况下，日本不仅没有抛售，反而加大购入，换而言之，这更像是一种可耻的交易。<br><br>　　而且把日本这条狗养好了，也更符合打击中朝俄的美国战略。<br><br>　　第三，中国是不是反应过激了？<br><br>　　很多人认为，全世界又不是只有中国人受害，国际原子能机构都说没事了，我们从政府到民间都是强烈抵制，并全面禁止日本水产品进口，是不是反应过激了？<br><br>　　对此，日本首相岸田文雄还通过外交渠道要求中方立即撤销相关禁令。真是恶心他妈给恶心开门，恶心到家了。当初菅义伟当场都不喝的水，想让中国人喝？<br><br>　　首先我们要清楚，核污水排海影响的可不仅仅是海洋生物的千秋万代，最终影响的是整个地球的生态环境，最大的危害也不仅仅是致癌，而是致畸致基因突变。<br><br>　　美国嘴上说没事，身体却很诚实，第一时间就发布了进口警示，禁止日本相关食品进入美国，水产品、蔬菜等赫然在列，国际驰名双标果然名不虚传。<br><br>　　而日本国内，虽然政府大力宣传污水无害，但公众也不傻，非常清楚这是政府把他们当小白鼠了，所以跑到首相府强烈抗议，标语口号布满一条街。<br><br>　　▲日本民众对核污水入海表示抗议和反对。<br><br>　　再看韩国，官员可以收买，但民众却不买账。16名大学生闯入日本驻韩大使馆示威，这让我想起100多年前我们的青年学生用热血写下的“还我青岛”四个大字。<br><br>　　对于中国是否反应过激，昨天看老胡又在和稀泥说，我们的担心无须超过日韩菲印，甚至也不应超过北美人，我不太明白他这句话的潜台词是什么。<br><br>　　好像他在批评我们的外交部和海关总署反应过度了，措施过激了？什么叫无须担心？一方面说我们是最负责的政府，一方面又要向北美看齐？<br><br>　　下面我说两点背景，就知道中国政府是不是过激了，信息不一定对，欢迎拍砖：<br><br>　　第一点，日本排海计划为什么要看天气？<br><br>　　在前天宣布24日排放污水，后来突然又说推迟了，当时还有人认为抗议有效，日本不敢排了，而日本对此的解释却是，因气象原因推迟，并在昨天下午13时正式启动排放。<br><br>　　那么为什么日本这么看重气象原因？无非是他们怕天气不好污水会回流国内。为什么怕回流国内？因为他们也知道这水有毒，也不想让自己的国民受害。<br><br>　　第二点，为什么要拉到北回归线排放？<br><br>　　当然是针对中国。我们很多人只知道他们24日启动排海计划，却不知道他们并不是在自己的近海排放，而是把水拉到了北回归线附近！<br><br>　　然后再通过1公里长的管道，直接排进海里。为什么舍近求远，拉到北回归线附近？因为这里是世界上最强的洋流，污染水会随着北太平洋暖流向东扩散。<br><br>　　也就是说，日本早就通过模型测算过，通过地球自转的方向，这些核污水会通过赤道暖流加速向中国方向流动。<br><br>　　而对另一侧的北美海岸线来说却很安全，至少流到他们那里也就完成了一个大循环，是几年之后的事情了。看到没有，这就是日本和美国的阴险之处。<br><br>　　100多年前，晚清名臣李鸿章在赴日谈判后，曾留下一句话：<br><br>　　此国不除，日后必成大患！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:51:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>