<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[谭主：独家解读：这两个大国的对话为何受到瞩目？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274343-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389011">　　10月1日，第三次中德高级别财金对话在德国召开。<br><br>　　这是时隔四年，中德再度举行高级别财金对话。<br><br>　　对话会后，中德发布了一份联合声明，双方在财金领域达成了25项合作共识，既有框架性和方向性的合作原则，也有非常具体务实的合作事项。这些成果不局限于双多边层面，还涉及改善国际金融货币体系等方面。<br><br>　　从2015年的首次中德高级别财金对话到今天，中德间的高级别财金对话合作保持了连续性和稳定性，无论是对中德两个大国，还是欧洲来说，这都有十分重要的意义。<br><br>　　连美国媒体都评价称，作为世界上两个重要的经济体，中德的决定无疑将影响全球经济格局。<br><br>　　理解其中的深意，可以看三个细节。<br><br>　　如约<br><br>　　谭主注意到，这次高级别财金对话是在德国法兰克福举行的。<br><br>　　法兰克福，是见证中德高级别财金对话的一个注脚。<br><br>　　此前，首轮中德政府磋商期间，双方宣布在中国人民银行驻法兰克福代表处内设立外汇交易室。随后，中德在法兰克福建立了欧元区内首个人民币结算中心。<br><br>　　这个中心落地法兰克福，不仅因为这里是欧元区的金融中心，同时也是德意志联邦银行、欧洲中央银行的所在地。更重要的是，中国已连续7年成为德国第一大贸易伙伴，德国经济体对使用人民币结算并保值的需求非常强烈。<br><br>　　对于加强联系与对话，中德有着共识。<br><br>　　去年11月4日，习近平主席在会见德国总理朔尔茨时，特别提到：中德应该相互尊重，照顾彼此核心利益，坚持对话协商，共同抵制阵营对抗、泛意识形态化等因素干扰。<br><br>　　德国总理朔尔茨，是疫情发生后第一位来华访问的欧洲领导人。他访华时，还带上了由12家德国大型企业高管组成的经济代表团。出发前，朔尔茨专门在媒体发表署名文章，明确表示“我们不想与中国脱钩”。<br><br>　　今年6月，中德举行第七轮政府磋商，双方共有外交、经贸、工业、财金、司法、交通、教育、科技、卫生、环保、发展等22个部门的负责人，分别举行了对口磋商。<br><br>　　对于美欧一些炒作对华“去风险”的杂音，中方用中国人“坐大众汽车没觉得有风险，用西门子做CT也没觉得不安全”的故事，让“不合作才是最大的风险”的道理，赢得了共鸣。<br><br>　　随后，朔尔茨也表示，充满活力的经济关系是双边关系的重要组成部分，并再次强调，德方无意同中国经济“脱钩”，两国都希望从双边贸易和投资中受益，保持经济持续增长。<br><br>　　此次中德高级别财金对话，正是第七轮中德政府磋商的重要成果。中德再进一步，水到渠成。<br><br>　　谭主注意到，这次对话，还有一个重要成果，就是2024年，中国财政部将与德国经济合作与发展部在北京举办中德财政合作对话论坛，从法兰克福到北京，中德财金合作串点成线，届时将有中德双方的政商界重磅人士参加。<br><br>　　务实<br><br>　　中德政府层面沟通互动越发密切的背后，是越来越多的中德企业找到了更广阔的合作空间。<br><br>　　中国已连续7年成为德国第一大贸易伙伴，尽管德国国内有部分声音劝德企扩大对华投资时要慎重考虑，但汽车、化工、电器等领域的德国企业仍将增加对华投资，投资金额将超过1000亿人民币。<br><br>　　最近一段时间，欧盟对华电动汽车发起所谓的“反补贴”调查，中德电动汽车合作却“逆势而上”。<br><br>　　德国大众汽车近期宣布，向中国电动汽车制造商投资7亿美元，共同开发和生产电动汽车。<br><br>　　其首席执行官说，公司将加大在中国的投资，特别是因为大众汽车需要中国技术来满足中国市场的需求。<br><br>　　曾任德国财政部长，牵头过此前中德高级别财金对话的朔尔茨，很清楚这样的潜力，与一些“反补贴调查”的论调保持了距离。朔尔茨表示，“赞成全球竞争的经济模式”，并警告不要采取“保护主义方式”。<br><br>　　实际上，权威机构预测，德国经济今年有萎缩0.6%的可能。<br><br>　　中国国际问题研究院欧洲研究所所长崔洪建告诉谭主，这是德国经济20年来面临的最严峻状况。<br><br>　　与此同时，中国经济也在力争更富弹性的复苏。中德进一步加强合作，契合了双方当下发展中的关切。<br><br>　　顺势<br><br>　　面向未来，中德合作的前景，正变得更加显著。中德不仅可以成为彼此的机遇，更是中欧乃至全球经济的稳定器。<br><br>　　这次中德达成的具体合作成果中，也可以看出，中德还在着眼全球和未来。<br><br>　　尤其是在推动改善国际金融秩序的理念上，双方又相互靠近了一步。<br><br>　　目前，在国际货币基金组织（IMF）中，由于美国控制了超过15%的投票权，从而有了一票否决的能力。<br><br>　　但实际上，从本世纪初开始，新兴经济体和发展中国家对世界经济增长的拉动作用就超过了发达经济体。<br><br>　　联合声明中的一句话值得注意：“双方支持IMF按时完成第16次份额总检查，以确保份额在IMF资源中的首要地位，并反映成员国在世界经济中的相对地位。”即在增加新兴经济体和发展中成员份额方面作出了积极表述。<br><br>　　这是德国首次就这个问题，作出积极表态。<br><br>　　实际上，中德一直都共同倡导支持多边主义，而提升发展中国家的话语权正是多边主义的题中之义，毕竟过去20年，新兴市场国家和发展中国家对世界经济增长的贡献率高达80%。<br><br>　　不仅如此，双方达成共识，支持德国金融机构开展人民币业务和相关金融服务，欢迎和鼓励符合条件的德国经营主体积极参与中国银行间市场。乌克兰危机爆发以来，欧元遭遇重创，欧洲各国央行只能跟进美国经济政策，为美国决策承受代价。<br><br>　　现在，一个更加多元的国际金融货币体系，对于欧元并非挑战，而是一个变得稳定和自主的机会。<br><br>　　而要实现这题样的愿景，中国无疑发挥着越来越重要的作用。德国财政部长林德纳直言：“没有中国这样一个如此重要的全球政治角色，解决问是不可能的。”<br><br>　　2024年，中德还将在北京见面。林德纳已经表示，明年将访华，举行新一轮对话，并将访问亚投行。<br><br>　　中德打开的这扇相知的窗口，可以看见一个更广阔的中欧与世界。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:49:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：刚刚，法国投降，欧洲开始了加速衰落！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274342-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389010">　　土豆说：<br><br>　　看到保安队长油盐不进，法国说我给你3个月考虑，你要不答应我弄死你们。<br><br>　　于是3个月过去了，法国问你们考虑得怎么样了。<br><br>　　保安队长说少废话你们赶紧撤军。<br><br>　　法国说你别急嘛，都好商量，我投降还不行嘛，年底就把军队撤完……<br><br>　　看到这里你可能就问了，这法国对美国投降也就罢了，可它的总量，无论是人口还是经济还是军事，都是非洲小国的几百倍，为啥就对尼日尔都投降呢？<br><br>　　因为一来法国没法搞，二来真的搞不赢。<br><br>　　以下正文：<br><br>　　刚刚，法国又投降了！<br><br>　　这次法国是对非洲国家尼日尔投降。<br><br>　　马克龙宣布将在今年年底前撤出在尼日尔的全部驻军，这意味着法国在非洲殖民统治的全面瓦解，也预示着欧洲加速衰落的开始。<br><br>　　尼日尔，西非小国，仅仅2500万人口，穷得吃土，年度经济总量只有140亿美元。<br><br>　　但现在法国拿它没一点办法。<br><br>　　这件事情，要从非洲与法国的渊源说起。<br><br>　　法国，可以说是美国所有的盟友中被收割得最狠的那一个。<br><br>　　所谓受最狠的制裁，巴黎银行被一口气罚了89亿美元！<br><br>　　挨最狠的抢劫，国家的工业明珠阿尔斯通给抢走了；<br><br>　　撬走最大的订单，860亿的核潜艇订单说没就没了；<br><br>　　法国一直说自己是欧洲独立的大国，只能说是挨最毒的打，放最狠的话。<br><br>　　法国到今天还没崩溃，居然还是发达国家，那是因为美国割法国的韭菜，法国就去割非洲的韭菜。<br><br>　　法国的巅峰时期，在全球有近1300万平方公里的殖民地，虽然不如英国，但妥妥的世界第二。<br><br>　　而法国面积最大的殖民地，在非洲，曾经一度殖民了非洲总面积的37%。<br><br>　　非洲地区的阿尔及利亚、突尼斯、摩洛哥、马里、乍得、尼日尔、塞内加尔、喀麦隆、刚果、贝宁、中非、吉布提、马达加斯加、加蓬……数都数不过来。<br><br>　　二战之后，全球的民族解放运动风起云涌，英法的殖民地纷纷瓦解。<br><br>　　1954年阿尔及利亚独立战争爆发，法国先后派出了超过80万军队，最终伤亡超10万人，元气大伤，却依然没有阻挡阿尔及利亚的独立，之后，法国的殖民地就和多米诺骨牌一样坍塌了。<br><br>　　但是法国非常聪明的在非洲搭建了一套新殖民体系，到今天为止，依然牢固的掌控着西非和中非的很多国家。<br><br>　　首先，很多非洲国家的金融体系都被法国控制着，甚至货币是法国发行的。<br><br>　　正所谓美国靠美元收割全球，法国就靠法郎收割非洲。<br><br>　　上世纪50年代，法国眼看大势已去，和非洲国家商量，要不加入非洲法兰西共同体法郎体系，以后你们用的货币我们来发行，也就是非洲法郎。<br><br>　　非洲人根本不知道啥是金融，既不会算数又不会印纸币，于是就满口答应了，还以为法国帮了他们大忙。<br><br>　　于是直到今天，法国自己都在用欧元了，但是非洲15个国家、1.55亿非洲人口依然在用非洲法郎。可以说法国的这一招比美国厉害多了，众多非洲国家连本币都没有，就使用法国的钱。<br><br>　　法国在非洲成立了多个国家银行，几乎所有的高管都是法国人担任，于是，非洲国家所创造的价值具体值多少钱，都是法国说了算！<br><br>　　其次，非洲虽然贫穷，但是到处是矿产和农产品，而法国在承诺他们独立的时候，用法资企业把这些国家的资源几乎一网打尽。<br><br>　　可可、咖啡、棉花、花生、木材、黄金、石油、铜、锌……核心资源全部都被法国企业垄断了。<br><br>　　再次，法国在允许他们独立时，以帮助他们发展经济为借口，都签署了相关条约，法国在非洲有同等的国民待遇，可以自由投资、居留、开矿、营业，而商品可以自由流通……<br><br>　　你想都可以想到，这样一搞，非洲国家的民族企业永生永世也发展不起来了。<br><br>　　此外，法国对非洲人说，以后你们要独立了，有人打你们怎么办？我驻军来保障你们的安全吧？<br><br>　　听了这话，非洲人感动得热泪盈眶，说感情这真是扶上马送一程啊……<br><br>　　于是，法国在非洲留下了14个军事基地和6000名士兵，以「保障」非洲的安全，在非洲常年搞反恐。<br><br>　　于是半世纪以来，多哥想脱离法郎区，总统莫名其妙的被暗杀了；<br><br>　　布基纳法索想脱离法郎区，总统就被士兵的枪走火打死了；<br><br>　　马里要脱离法郎区，国家就政变了；<br><br>　　……<br><br>　　此外，法国还奖赏了大量的「非洲精英」，让他们到法国留学，给与他们一定的地位，在「非洲公知」的帮助下，现在非洲还有大量的国家说法语，将法语作为官方语言。<br><br>　　通过以上金融、经济、军事等手段，法国牢牢的控制了西非，西非各国源源不断的向法国提供能源、矿产、粮食……非洲人忙得汗流浃背，法国就用法郎给他们结算，工资是多少都法国人说了算。<br><br>　　而非洲人拿了法郎，再去购买法国的消费品……<br><br>　　形成了一套完美的闭环，如果有人不听话，法国再去帮他们「反恐」。<br><br>　　就这样，法国事实上在非洲有一片超过1.5亿人的殖民地。<br><br>　　根据经济学家的核算，法国每年从非洲攫取的财富高达8000亿美元。<br><br>　　法国前总统希拉克说：没有非洲，法国将沦为第三世界国家。<br><br>　　而再前任密特朗说：没有非洲，法国将在21世纪没有历史。<br><br>　　慢慢的，非洲人越想越不对，为啥在法国的帮助下，自己越来越穷，而法国越来越富。<br><br>　　比如马里，各种资源天赋异禀，铁矿储量13.6亿吨，铝矾土储量12亿吨，硅藻土储量6500万吨，岩盐储量5300万吨，磷酸盐储量1180万吨……<br><br>　　还有高达900吨的黄金！<br><br>　　但是马里一贫如洗……文盲率高达54%，人均医疗健康支出仅有85美元，平均期望寿命只有45岁，人均GDP只有900美元。<br><br>　　马里人每天到矿上去做打工人，但是钱呢？钱都到哪里去了？<br><br>　　从最近的两年开始，西非开始越来越想脱离法国了。<br><br>　　2023年，西非国家布基纳法索带头宣布，将法国驻该国大使驱逐出境，接着又向法国下逐客令，废除了与法国的驻军协定，随后要求驻扎在该国的法国军队撤离，限期一个月。<br><br>　　随后，马里、尼日尔、乍得……多个国家爆发了反法游行直至官方发表申明，并要求法国驻军撤离。<br><br>　　为什么法国在非洲的统制现在开始风雨飘摇？<br><br>　　这里有一个重要的原因，就是法国在非洲反恐行动的失败。<br><br>　　这要从10年前说起，2012年时，在与反政府武装的角逐中，马里政府军节节败退。为此，法国开始实施「薮猫行动」，帮助马里政府军夺回部分领土，将反政府武装赶入马里北部沙漠地区。<br><br>　　结果，武装势力变成了游击队，开始流窜至乍得、尼日尔、刚果等西非国家杀人越货，法国又派遣数千名士兵进入这些国家，开始实施新月形沙丘行动，打击恐怖组织。<br><br>　　法国本来在这些国家都有军事基地，想着三两下就把恐怖组织剿灭了，还能增强在非洲地区的影响力，提升自己的国际威望。<br><br>　　结果没想到，这一剿就剿了十年！<br><br>　　不仅没有剿灭恐怖组织，反而是让他们形成了燎原之势，越反越恐。<br><br>　　尤其是叙利亚战争爆发后，ISIS的残余势力从中东流窜到非洲，并与当地分裂势力合流，这下子，本地势力又吸收了新鲜血液……<br><br>　　法国反恐十年的结果，就是西非地区恐怖组织越来越多，先后蹦出了25个活跃极端组织。<br><br>　　非洲人说，自从法国搅和进来之后，无论是恐怖组织的数量、活动范围，还是恐怖袭击次数、造成的死亡人数，都开始疯狂的上涨。<br><br>　　仅在2020年，马里、尼日尔和布基纳法索三国就有约2400名平民丧生。<br><br>　　不仅如此，法国反恐没反出个啥来，反而动不动就误炸无辜民众……<br><br>　　各地的极端组织野火烧不尽，法国急得抓耳挠腮，一点招都没有。<br><br>　　非洲人看到这一幕，就开始琢磨了，说感情你法国就这本事，那你凭啥当我们的太上皇？就算我要找大哥，也要找个有本事的啊！<br><br>　　要说非洲人其实挺淳朴的，价值观挺简单，就是你只要能打，你就是爷爷。<br><br>　　你要真心援助他们，他反而不那你当回事，觉得你是孙子，要不你凭啥援助我？<br><br>　　在这样的背景下，法国“纸老虎”的本质终于被非洲人看透，越来越不拿法国当回事。<br><br>　　终于到了这一次，尼日尔发生政变，总统的保安队以反腐为名义，把亲法国的总统巴祖姆给软禁了，接着保安队长宣布自己要当总统，要脱离法国，要独立。<br><br>　　看到尼日尔政变，法国很慌，因为法国真的离不开尼日尔。<br><br>　　尼尔日铀矿极其丰富，储量45万吨，占全球11%，是第最大产铀国之一。<br><br>　　法国最大的优势就是核能发电，是欧洲最大的电力出口国，而核能发电中35%的铀矿是从尼尔日来的，现在尼尔日刚政变，就宣布停止和法国的合作，不再提供铀矿。<br><br>　　尼日尔对法国早就不满意了，他们有全球最丰富的铀矿，却是最贫穷的国家之一。<br><br>　　铀矿全部被法国的阿海珐集团控制，非洲人只能当苦力开矿，核能发电挣的钱和他们一点关系都没有。<br><br>　　甚至于生产铀矿的尼日尔80%的人用不起电……<br><br>　　2010年，阿海珐集团两家子公司在尼日尔共提取铀114346吨，利润大约40亿欧元，而在这笔业务中，尼日尔仅仅获得3000亿非洲金融共同体法郎，也就是不到4亿欧元。<br><br>　　不仅如此，欧洲的环保圣母们对自己的环境很上心，但是在尼尔日就是瞎搞，各种工业废料乱倒乱扔，给当地造成了严重的生态灾难和健康危害。<br><br>　　这就是典型的耗材国家，非洲人挖非洲矿，矿挖出来运到欧洲，给欧洲发电挣钱…<br><br>　　如果丢掉了尼日尔，法国电都要用不起了。<br><br>　　更关键的问题，只要尼日尔开了这个头，估计西非所有的国家都会脱离法国了。<br><br>　　于是，法国想尼日尔的保安队长提出了各种要求。<br><br>　　法国要求尼日尔释放总统巴祖姆，停止政变，保安队长说你休想，以后我就是总统；<br><br>　　法国说我们要继续驻军，保安队长说你休想，马上给我全撤走；<br><br>　　法国说铀矿我们要继续经营，保安队长说价格涨30倍，我可以考虑给你们出口；<br><br>　　……<br><br>　　看到保安队长油盐不进，法国说我给你3个月考虑，你要不答应我弄死你们。<br><br>　　于是3个月过去了，法国问你们考虑得怎么样了。<br><br>　　保安队长说少废话你们赶紧撤军。<br><br>　　法国说你别急嘛，都好商量，我投降还不行嘛，年底就把军队撤完……<br><br>　　看到这里你可能就问了，这法国对美国投降也就罢了，可它的总量，无论是人口还是经济还是军事，都是非洲小国的几百倍，为啥就对尼日尔都投降呢？<br><br>　　因为一来法国没办法搞，二来真的搞不赢。<br><br>　　首先说没法搞，现在法国动辄指责俄罗斯“入侵”乌克兰，可好歹俄罗斯和乌克兰之间历史纠缠不清，苏联赠送了乌克兰大量的领土，还算是情有可原。<br><br>　　但法国如果要对尼日尔动武，那就真的是一点理都不占了，是赤果果的侵略。<br><br>　　而且法国现在国内有大量的黑人和白左，黑蜀黍还动不动让白人滚出法国，说法国是属于黑人的……<br><br>　　法国如果敢入侵尼尔日，不仅不占理，国内马上各种反战运动风起云涌，新一轮的打砸抢瞬间就会爆发。<br><br>　　今年以来，法国的各种运动，从罢工反对养老金改革，到因为非洲裔少年被枪杀引起的百万人规模的零元购，已经让法国焦头烂额，是真的经不起再一场的折腾了。<br><br>　　到时候别说外部，连内部问题都搞不定。<br><br>　　其次，法国是真的搞不赢。<br><br>　　如果派驻几十万军队入侵尼尔日，的确短时间内会很快干掉保安队长，但是尼日尔现在反法浪潮已经成为了燎原之势，反法运动此起彼伏，可以预想相当多的尼日尔人可能会转做游击队继续斗争，法国如果想维持一个这样的尼日尔，要花费巨大的成本，没有个十年根本就搞不定。<br><br>　　况且，在尼日尔政变之后，布基纳法索和马里两国政府发表申明，对法国进行警告，如果敢对尼日尔进行任何军事干涉，将被认为是对布基纳法索和马里宣战。<br><br>　　而其它的西非国家，也早看法国不顺眼了……<br><br>　　法国现在搞一个尼日尔都费劲，还能和这么多西非国家同时开战吗？<br><br>　　所以，投降，才是最好的选择……<br><br>　　核心的问题在于，法国现在的国力，根本不支撑它来开展对外战争了，毕竟连反恐都搞不赢了啊。<br><br>　　法国的经济，已经连续多年衰退了，而2023年上半年GDP仅仅增长了0.9%，把通货膨胀除掉的话，那就是在倒退了……<br><br>　　经济衰退，直接的后果就是军事实力嗖嗖嗖的下降。<br><br>　　光援助乌克兰都够呛，法国军队的装备数量挺多，那仅仅是纸面上的。<br><br>　　现实情况是弹药严重不足，最典型的给乌克兰155毫米炮弹，都要节衣缩食攒好长时间；<br><br>　　法国的Scalp-EG巡航导弹，根据媒体披露，法国空军装备数总共才300枚出头，给了乌克兰50枚之后自己就捉襟见肘了……<br><br>　　就这个状态，还怎么和非洲那么多国家打呢？<br><br>　　其实现在欧洲的整体经济一塌糊涂，还被美国收割的外焦里嫩，哪里还有能力去发动战争呢？<br><br>　　毕竟，他们现在电都用不起了……<br><br>　　而这一次从尼日尔的撤军，又会带来两个后果。<br><br>　　第一、尼日尔的成功，会鼓励众多西非国家，最终导致法国在西非殖民体系的冰消瓦解；<br><br>　　第二、尼日尔脱离法国，会加剧法国和欧洲的能源危机，让欧洲的经济问题雪上加霜，成为欧洲全面衰落的导火索。<br><br>　　毕竟，法国前总统希拉克说：没有非洲，法国将沦为第三世界国家。<br><br>　　其实，整个欧洲这20年都在衰退，而从这一刻开始，更会一路狂奔的走向衰退。<br><br>　　有人可能说了，你经常说欧洲在衰退，我怎么没感觉？<br><br>　　所有的衰落，都有一个过程。<br><br>　　1863年，欧洲就出现了全球第一条地铁，也就是伦敦地铁。<br><br>　　1870年，德国就普及了义务教育法，开启了对基础教育的普及；<br><br>　　1915年法国已经有了上百家汽车制造商，出租车满街跑，大量的家庭也开始拥有了汽车；<br><br>　　那个时候我们还在做啥呢？<br><br>　　就说30多年前，也就是1990年，我们别说和美国比，看意大利都是神话，经济总量是我们的3倍以上。<br><br>　　可是今天呢？<br><br>　　英国的确在一百多年前就有了地铁，但他们的地铁今天连4G网络都没有普及。<br><br>　　而现在，我们的经济总量和工业总量早就可以吊打整个欧洲了。<br><br>　　谁敢说欧洲没衰落？<br><br>　　今天的欧洲，也只能勉强靠一些奢侈品和小众工业品来苟延残喘了……<br><br>　　可以断言的是，10年之后，我们看欧洲，也就和今天看东南亚差不多了。<br><br>　　今天发生的这一幕，会让欧洲在衰落的道路上加速狂奔！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:48:45 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：自取其辱！英国和北约都紧急认怂了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274337-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389005">　　末日帝国英国这次丢人丢大发了，成了全世界的笑柄。<br><br>　　我们在昨天的文章当中给大家聊到，英国新任国防大臣沙普斯新官上任三把火，第一把火就烧向了乌克兰，声称英国将向乌克兰派出大兵，与此同时，还要在乌克兰新建兵工厂。<br><br>　　然而，就在沙普斯派兵话音未落，这名新防长的第一把火就烧到了自己的屁股，随即就迎来了打脸时刻。<br><br>　　俄罗斯立即对英国的玩火行为发出了严厉警告，俄罗斯国家安全委员会副主席梅德韦杰夫更是直接警告英国，这些英国士兵在乌克兰将成为俄罗斯的首要打击目标，而不是当成雇佣兵对待！<br><br>　　俄罗斯的态度已经异常明朗，那就是你只要敢来乌克兰，不管你以什么目的什么身份来的，都会成为俄罗斯的打击目标！<br><br>　　更让英国始料不及的是，北约高官也同时表态声称，个别国家未经授权往乌克兰派兵的行为不代表北约！这些国家需要自行承担后果。<br><br>　　在俄罗斯直接对英国发出严重警告，称英国向乌克兰派兵的决定后果自负，尤其是北约也第一时间撇清关系之后，英国开始连夜认怂了。<br><br>　　今天，英国首相苏纳克赶紧站出来澄清，称英国近期没有向乌克兰派兵的计划，并且声称英国新防长向乌克兰派兵是未来的计划！<br><br>　　尽管英国一直是支持乌克兰最为铁杆的国家之一，并且成为仅次于美国之后第二大军事援助国，但是恶人自有恶人磨，面对比英国更加强劲其军事实力比英国更加强大的俄罗斯，英国一次又一次的碰到了铁板之上。<br><br>　　要知道，如今英国的军力可是今非昔比，早就已经日落西山的英国甚至如今连一支航母战斗群都凑不齐了。<br><br>　　为了节省军费，英国不得不把一些主力军舰都提前退役了。<br><br>　　就在今年，英国再次宣布，将英国陆军直接裁员至7.3万人。说句难听点的话，这点人力都不够一场大战塞牙缝的。<br><br>　　如今的英国本身焦头烂额经济一片萧条，就连第二大工业城市伯明翰都陷入破产之中，如此卖力的援助乌克兰纯粹的打肿脸充胖子。<br><br>　　英国之所以如此卖力的援助乌克兰，就是想向国际社会表明，如今的英国仍然有些地区影响力，仍然是瘦死的骆驼比马大。所以英国才会在这场乌克兰战争当中表现的如此积极，为此两任首相接连下台也在所不惜。<br><br>　　但是不要忘了，你如今的英国，可是落魄的凤凰不如鸡，你想在乌克兰展示你的武力，你要有实力才行啊，要不然你就是自寻其辱。<br><br>　　而刚刚上任的英国新国防大臣，根本没有过执掌军方的经验，如今就连美国老大都宣布暂停对乌克兰的援助了，而欧洲国家援助乌克兰的联盟也面临崩塌，先波兰已经和乌克兰划清界线，再加上捷克、斯洛伐克等国家已经开始纷纷表态和乌克兰进行切割。<br><br>　　在美国以及欧洲等国家纷纷打退堂鼓的情况下，英国防长偏偏在此时释放向乌克兰派兵，并且准备在乌克兰建立兵工厂的消息，这不是冲到最前线当出头鸟找着被打脸吗？<br><br>　　你没有实力，你还要替乌克兰强出头，竟然公开声称要向乌克兰派兵，连美国老大都不敢这样张狂，不但引来了俄罗斯的勃然大怒，直接对英国发出了最后通牒式的警告，也让北约连夜和英国进行切割，声称对个别北约国家自行出兵的行为概不负责，这一下让英国彻底尴尬了。<br><br>　　感觉到事态严重的英国首相苏纳克不得已之下，才会第一时间站出来向俄罗斯紧急认怂，你说英国这不是丢人现眼吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:40:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：英国“出兵”乌克兰]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274336-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389004">　　就在中国人在拥堵的旅途中思索吃喝玩乐之际，地球村又暗波汹涌。<br><br>　　据路透社10月1日报道，俄罗斯舆论大师、著名口水战大王、前总统、现联邦安全会议副主席梅德韦杰夫再次火力全开：在乌克兰境内的英军士兵将成为俄罗斯武装力量的合法目标，“他们将被无情地消灭。而且不是作为雇佣兵，而是作为英国的北约专家被消灭”。<br><br>　　几个关键点：<br><br>　　1、乌克兰境内的英军。<br><br>　　2、俄罗斯合法打击目标。<br><br>　　3、不被视为雇佣兵，而是被视为北约军人。<br><br>　　这传递出来的氛围可以用八个字形容：剑拔弩张，杀气腾腾。那么英国做了什么事让梅德韦杰夫如此重拳出击呢？<br><br>　　答案是9月最后一天，也就是30日，英国国防部长格兰特？沙普斯在接受《每日电讯报》采访时证实，英国即将在乌克兰正式驻军。<br><br>　　一般意义上来说，英国到别国驻军，表示英国的国际影响力增大。但这次英国驻军的对象是乌克兰，而乌克兰正和俄罗斯交战。这种情况下，英军跑去乌克兰，相当于卷入战争。<br><br>　　而且英国人丝毫不含糊，表示自己就愿意卷入。沙普斯表示：<br><br>　　他已经与陆军领导人讨论了把一项英国主导的训练项目“转移到乌克兰”，而不是依靠英国和其他北约成员国基地；<br><br>　　他还呼吁更多的英国防务公司在乌克兰设厂。<br><br>　　——啥意思？就是英国要把部分支持乌克兰的军事项目转移到乌克兰。<br><br>　　乌克兰战争爆发之后，支持乌克兰的国家中，英国是最坚定的成员之一。为了表达对乌克兰的支持，英国除了给钱和装备之外，还给2万多名乌克兰武装军队提供训练。<br><br>　　之前的训练基地在英国；<br><br>　　现在要将其搬回到乌克兰本土；<br><br>　　英国教官也将随同乌军士兵一起前往乌克兰。鉴于俄乌战争正在拉锯，鉴于英军去乌克兰是为了帮助乌军对付俄罗斯，就相当于英军出兵乌克兰。<br><br>　　沙普斯前不久访问乌克兰，和泽连斯基商量好了这个事，然后对外公布，惹恼了俄罗斯。梅德韦杰夫立刻反击，表示俄罗斯要消灭这些英军，并将其视为北约军事力量。联系到拉夫罗夫此前在联大的发言，就会意识到乌克兰战争有可能升级。<br><br>　　那么英国为什么这么做呢？大致有两个理由：<br><br>　　英国的第一个理由，节省成本。<br><br>　　毕竟乌克兰在东乌，英国在西欧西边的大西洋上。乌克兰士兵从乌克兰去英国受训，往返费用就是一大笔开支。英国现阶段经济状况并不是很乐观，成本问题必须考虑。<br><br>　　英国的第二个理由，给战争加把火。<br><br>　　英国已经不是昔日的大英帝国，很多事情已经有心无力。但是在支持乌克兰这点上，英国表现得无可挑剔。<br><br>　　战争爆发之初，泽连斯基到处打电话求救，得到的反馈很悲观，甚至连美国都要泽连斯基赶紧去波兰组织流亡政府；他最终却从当时的英国首相约翰逊那里获得了梦寐以求的支持。<br><br>　　正是在英国的带领下，北约的支持力度逐渐加码，让乌克兰度过了危机。<br><br>　　随后的战争进程中，每到关键时刻，英国就会带头扩大对乌克兰的支援：从中程导弹到坦克到战机，英国都起到关键作用。<br><br>　　现在西方给予乌克兰的支持，已经很多了；但战争仍然处于拉锯状态。这种情况下如果想要升级战争，就要推动北约军人介入。这正是英国此次派军人进入乌克兰的动机之一。难道英国打算为了乌克兰和俄罗斯拼命？当然不是。<br><br>　　纵观英国历史，英国人从来不是慈善家。英国这么做，只是起到一个带头作用，带动欧洲大陆国家跟进。<br><br>　　英国的第三个理由，重塑欧洲影响力。<br><br>　　二战之后，日不落帝国上空的太阳落山，大英“帝”国变成了小英“弟”国。但英国的行事风格还是大英帝国的思维，还想继续搞离岸平衡，对欧洲实施战略制衡，重新成为欧洲的领头羊。英国的这个想法原本没有机会实现。<br><br>　　但乌克兰战争的爆发让英国看到了希望。<br><br>　　在英国看来，可以通过联合东乌反俄的波兰与波罗的海三国，裹挟欧盟支持乌克兰，从而拖住俄罗斯。如果能让俄罗斯战败，那么英国就会利用支持乌克兰这样一个契机大幅提升在东欧的威望与存在感。<br><br>　　所以对英国来说，乌克兰战争最好再烧旺一点。每当乌克兰战火黯淡时，英国都要跳出来加点柴。<br><br>　　英国这么做危险么？答案是有一定的风险。<br><br>　　美国众议院、共和党女议员玛乔丽·格林在社交平台X（前身为推特）上写道：“他们打算引发第三次世界大战。”<br><br>　　《俄罗斯报》网站报道称，格林强调，美国不能参与其中，绝不能派遣美军；华盛顿应该保护自己的国界，而不是支持乌克兰。<br><br>　　要说英国此举会引发第三次世界大战，也有点危言耸听。起码过去几百年历史证明，当世界真正危险的时候，英国和俄罗斯（包括沙俄和苏联）都站在同一个战壕，比方说拿破仑战争，比方说第一次世界大战，比方说第二次世界大战。英国和俄罗斯对立的大部分时间，世界都是以和平为基调。<br><br>　　换句话说，英国和俄罗斯对立的世界并不可怕，但英国和俄罗斯结盟的世界，可能会变得很可怕。历史经验虽然不能决定未来，但有一定的参考价值。<br><br>　　要说英国此举没有风险，那也不客观。从梅德韦杰夫的反应来看，风险还是很多的。因为之前梅德韦杰夫出来打舆论战，都会搬出核威慑。大家知道，由于核武器的复杂性，核威慑大概率是不了了之。但这次，英国要让军人去乌克兰，梅德韦杰夫没有搬出核威慑，表示俄罗斯在仔细权衡应对方案。如果俄罗斯一不小心把乌克兰的英军干掉了，那后果也存在很多不确定性。<br><br>　　那么英国就不担心引发北约和俄罗斯的直接战争么？这是比较极端的情况。<br><br>　　北约与俄罗斯如果打起来，分两种情况，发生核战是一种情况，不发生核战是另一种情况。<br><br>　　如果发生核战，差不多就意味着地球村文明重启，大家都一样。<br><br>　　如果不发生核战，俄罗斯对面除了乌克兰之外，波罗的海三国、波兰、捷克等国，他们也是（西）斯拉夫人，不过是把东斯拉夫人内耗升级为整个斯拉夫人内耗。英国本土离俄罗斯最远，俄罗斯不用核弹的情况下，对英国的直接威胁并不是很大。所以英国也不是很怕，才会肆无忌惮地去践踏俄罗斯的底线。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:39:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：普京全收乌克兰难民]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274335-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389003">　　乌克兰语和俄语的区别，比张家口方言和上海方言的区别还要小。乌克兰文化和俄罗斯文化的区别，比广东文化和湖南文化的区别还要小。<br><br>　　但是广东人和湖南人彼此不会觉得对方是外国人，张家口人和上海人也不会觉得互相融入不了对方。<br><br>　　所以，普京就签署了一个法令，大意是一切乌克兰人，只要有个有效证件，就可以免签进入俄罗斯。所谓的有效证件，指的是曾经有效过就行，现在过期了依然可以。<br><br>　　证件列表很长，包括但不限于乌克兰公民国内护照、乌克兰公民国际护照、外交护照、公务护照、16岁以下儿童的出生证明、未成年人法定代理人的乌克兰公民国际护照、海员证、返回乌克兰的身份证明、飞机机组人员证件。<br><br>　　换句话说，只要在乌克兰拿过任何一种能证明自己是乌克兰人的证件，就可以永远随便进出俄罗斯。<br><br>　　人到底是财富还是负担，不同的人有不同的说法。<br><br>　　普京的这一条法令，很明显是认为人口是财富。法令只要一生效，起到的作用就是，俄罗斯人虽然不一定是乌克兰人，但是从此以后的乌克兰人一定是俄罗斯人。<br><br>　　毕竟，张家口和上海人都能无障碍相处，乌克兰人没有道理不能和俄罗斯人相处。<br><br>　　毕竟，湖南人和广东人都能一起工作，乌克兰人没有道理不能和俄罗斯人一起工作。<br><br>　　随便看一组数据就能知道，现在俄罗斯人口是1.43亿，乌克兰人口理论上是4400万。实际上差不多还有3000万左右留在乌克兰境内。<br><br>　　普京不是冲着这3000万左右的留在乌克兰境内的人发的法令，是针对留在乌克兰境内的人早就被管制起来了，再怎么发法令也不会有人来。普京的真正目标是流亡海外的乌克兰人。<br><br>　　这些人在欧洲美国均有分布，人口是财富，普京知道，泽连斯基自然也知道。打到现在乌克兰境内的壮劳力已经动员了小百万人，继续动员可能就要影响生产。<br><br>　　于是，泽连斯基自然会盯上流亡海外的1400万乌克兰人。<br><br>　　泽连斯基豪横惯了，要完大炮要坦克，要完炮弹要飞机，北约国家听着害怕，海外的乌克兰人自然也害怕，谁能知道哪天泽连斯基一不高兴，就要西方各国遣返乌克兰人？<br><br>　　毕竟，最想把这仗打下去的就是泽连斯基，打仗他是地球球长，不打仗了他还能是什么？<br><br>　　加上西方国家很明显也被难民问题困扰，一旦泽连斯基一声令下，只要是难民，不管到底会不会说几句乌克兰语，立马就要变成乌克兰难民。<br><br>　　这些人满世界屠杀殖民地的时候，我们还是封建社会，我们哪能想象出来这些殖民者贩卖黑奴？<br><br>　　海量难民立刻就要被送到乌克兰填战壕。难民自然倾向于跑路，英国德国遣返难民了，他们就要跑去相对宽松的比利时等国家，比利时受不了了，自然也会要求遣返难民。<br><br>　　这时候问题来了，普京的法令看起来美的就像天国，那么，这些乌克兰难民到哪里去呢？<br><br>　　自然是蜂拥跑到俄罗斯，一方面俄罗斯人不要他们填战壕，只要他们找个工作就行。<br><br>　　另一方面，在俄罗斯生活的成本极低。基本不用怎么学语言，也不用考虑文化不兼容的问题。<br><br>　　于是，普京手里就有了筹码。乌克兰难民在俄罗斯手里，那么，乌克兰还要不要和平？<br><br>　　如果要和平，普京就往乌克兰放一千万难民。乌克兰要不要？如果不要，乌克兰政府的公信力立马会崩塌，连自己的国民都不要，干脆不要干了。<br><br>　　如果要，谁能知道这一千万人里面有多少被俄罗斯感染的人，进来后巨大的选票箱子里面全都是亲俄派，乌克兰政府还是不要干了。<br><br>　　这就导致，政令一下，泽连斯基更有动力打到底了，就算是人口耗尽，领土全丢，起码不会被内部事务搞下去，还能维持一个体面。<br><br>　　泽连斯基的战斗欲望越强，北约国家被耗费的国力就越大。北约国家被耗费的国力越大，我们的准备时间就越多。<br><br>　　美国人被乌克兰事务多盯住一些，黄海的事情，就越好办一些。东南亚的事情，也就越好办一些。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:38:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：四国战机护航巴沙尔访华，“一带一路”坚如...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274332-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_389000">　　我们节目在第1204期说到了俄新社网站上的一篇文章，里面有一句话，说的很好，说“一带一路”倡议已成为打造理想世界的物质象征，北京已成为世界的思想首都。这话还是俄罗斯人讲的，不是中国人讲的，很多人，既有西方人，也有中国人，听了这两句话受不了啊，抓心挠肝地受不了，说＂一带一路＂怎么可能成为打造理想世界的物质象征呢？北京怎么能成为世界的思想首都呢？难道这世界真变天了？<br><br>　　没办法，一个人一般到50多岁，基本上就失去主动更新知识和世界观的能力了，再加上好歹也有点儿社会地位，那就更容易变成思想上的“遗老遗少”，我现在看什么何祚庥、吴敬琏、刘亚东这些人，还有那些所谓公共知识分子们，就像是满清覆灭后留下来的遗老遗少，他们怎么可能接受＂一带一路＂正在成为打造理想世界的物质象征，怎么能接受北京正在成为世界的思想首都这样的道理呢？中国成了世畀中心，美国就成了世界边缘，天翻地覆，公知们比美国人还受不了。<br><br>　　新中国建立后，有个大知识分子曾被作为民主人士善待，但抗美援朝战争一开打，这老东西居然给美国人当了间谍，他叫张东荪，后来毛主席说把他当成人民内部矛盾对待吧，然而，即使有老人家的宽容，但间谍还是间谍，这个历史结论改不了，为什么？道理都是一样的，昨天我看一个视频，是一个清华大学教授，口口声声说建议国家要注重科技创新，名义挺好吧。但他最后的结论是什么？最后他给出的结论却是国家可以牺牲经济增长，以投入科技创新，真尼玛！没有足够的经济增长你拿啥去搞科技创新？这不就是妥妥的间谍言论吗？<br><br>　　其实，今天我们本期原本只是想聊聊＂一带一路＂，不知不觉却转到了公知和间谍上了，有点儿跑题哈，但我觉得自己一直坚持的那个观点是立得住的，改开40年，留下一堆遗老遗少公知，都留着一条“美国永远第一”的辫子，没办法，他们永远改不了，只有等这批人完全退出历史舞台，甚至完全生理消失。<br><br>　　为什么说“ 一带一路"正在成为打造理想世界的物质象征，今天咱们就举一个例子，就是前几天叙利亚总统巴沙尔？阿萨德和他的夫人阿斯玛，带着上百人的商业合作团队，到中国参加亚运会开幕式，以及正式访问中国，巴沙尔的中国之行，是既太危险，也太安全，美国一直想干掉这个打不死的叙利亚小强，所以，这次中国不但邀请他访华，还派出中国国际航空公司的专机往返接送，由于美国对叙利亚总统实施了严厉的制裁，很多国家都不敢违抗美国的意志，使得他的飞机难以获得过境权限，但是，这回是轮到了咱们中国，中国为了他的安全出行，做出了各项安排，这套大动作在全球范围都引起了极大震动，在巴沙尔和夫人安全回国后，有关他们访华的所有细节被公之于众。<br><br>　　巴沙尔在19年后的这条再次访华路线，经过了精心的规划和选择，来时，从叙利亚的大马士革飞到中国的杭州，回去，从中国的北京到叙利亚的大马士革，中途经过了4个国家，分别是约旦、沙特阿拉伯、伊朗、巴基斯坦，为了保证巴沙尔总统一行的安全，其中有4个国家出动了战斗机进行护航，有人说是3个国家空军护航，我说不对，是4个国家的空军。<br><br>　　巴沙尔夫妇启程开始对中国的友好访问，他们搭乘的国航专机起飞后，首先，得到了俄罗斯战机的护航，叙利亚境内现在还有美军的非法存在，还有美国支持的反叙利亚政府的武装组织，所以天上并不安全，俄罗斯空军就升空护航，还有，其实巴沙尔能访问中国，这也一定是俄罗斯支持推动之下的外交活动，所以，它的起点不止是叙利亚，也是俄罗斯，俄罗斯空军的护航行动延续到了约旦边境，值得一提的是，约旦与叙利亚有着深厚的友好关系，加之约旦是内陆国家，使得巴沙尔在约旦领空的飞行的安全得到保障，当飞机飞越约旦，进入沙特阿拉伯领空时，尽管去年此时沙特与叙利亚还是敌对国家，但这一次，在今年3月，在中国的斡旋下，沙特和伊朗实现了和解，伊斯兰世界内部逊尼派和什叶派实现了哗啦哗啦的大和解，巴沙尔总统和小萨勒曼王储实现了大和解，这次沙特也特意派出战机为巴沙尔夫妇护航，一路伴飞至伊朗边界，随后，是伊朗的战机接力出动，将巴沙尔专机护送至巴基斯坦边境，然后，也铁的歼-10战机继续保障巴沙尔夫妇的安全，直至他们抵达中巴边境，当巴沙尔总统的专机进入中国新疆上空时，于是这个世界上最苦难国家的元首夫妇就得到了中国坚如磐石的安全保障。<br><br>　　这才叫坚如磐石！<br><br>　　又过了一周，巴沙尔总统夫妇结束了对华友好访问，踏上归途，归途的护航工作，首先由巴铁战机负责，其后伊朗战机接手，再然后是沙特战机护航，飞过约旦，进入叙利亚领空，又是俄罗斯战机接过护航重任，一直伴飞至安全降落在大马士革机场，一来一回，两头其实是俄罗斯和中国，中间是约旦、沙特、伊朗、巴铁，沙特是中国的全面战略合作伙伴，伊朗是中国的全面战略合作伙伴，巴铁就更不用说了，全天候战略合作伙伴，而此次巴沙尔总统访华成果之一，就是中叙建立了战略伙伴关系。<br><br>　　我复述了巴沙尔这一来一回的访华旅程，中俄两个大国联手，数个国家接力护航，就像东邪西毒南帝北丐联手，拯救一个长期变恶少欺负的弱小者，还是有很多的感动的，不知道大家是不是有一些感动，这不就是在国际社会的行侠仗义吗？天地有大义，但你没有降龙十八掌一技傍身，你没有天下武林正义的支持，又如何可以行此大义？<br><br>　　关于这种侠义、仗义、大义，建议大家去看两部电影，一部是陈可辛拍的《十月围城》，还有一部是陈凯歌拍的《赵氏孤儿》，这次中俄带着其他三国接力护送巴沙尔，这不是演戏啊，这是真实事件，这也不是中国的故事，这是世界性的故事。<br><br>　　我觉得还是俄罗斯人说的好，＂一带一路＂正在成为打造理想世界的物质象征，巴沙尔访华这一来一回，加之4个国家空军护航，我看这是中国在向全世界全面显示“一带一路”的政治意义和军事意义，而军事示威的意义更加重要，中俄，再加上中东的这些伊斯兰国家，有一种天然的情投意合，说实在的，你看伊朗沙特和解之后带来伊斯兰国家的大和解，你就看这次沙、伊、巴三国空军给巴沙尔专机大护航，我觉得能得出的惟一正确结论就是，伊斯兰国家，仗义！厚道！可交！<br><br>　　而且，再给大家增加一个提示，9月中旬，朝鲜领导人金正恩带着一个相当规模的代表团访问了俄罗斯远东地区，普京和绍伊古亲自接待，中国的同盟小弟金正恩访问俄罗斯，和俄罗斯的同盟小弟巴沙尔访问中国，而且这两个国家都是美国人恨得牙根直痒的，而且他们的访问都长达一周，这是一种特殊的对照组，朝鲜此次与俄罗斯，叙利亚与中国，都实现了相当具有跨跃意义的合作，这都不是什么巧合呀，中系与俄系，这叫深度沟兑，全面融合，底下，也是是资源、安全、意志的沟通和联合。<br><br>　　今年是“一带一路”倡议提出10周年，下个月北京要举办＂一带一路＂10周年论坛，上面之种种，其实就是在呈现它10年来给亚欧大陆带来的重大改变。百年未有之大变局，但最重要的决定性的，我看也就一二十年，就是现在我们正在经历的这一二十年。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:31:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，最残酷的现实显露]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274331-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388999">　　今天还是写条短的。<br><br>　　先说一下看了昨天文章的评论之后，个人有什么感受，两句话：<br><br>　　一是看过电影《大决战》的人很多；<br><br>　　二是没看过《大决战》的人，也很多。<br><br>　　从留言来看，大概有不少人没明白“那种勃勃生机、万物竞发的境界，犹在眼前”这句话啥意思，是谁说的，在哪里出现，更不知道接下来的那一句是：无论怎么讲，会战兵力80万对60万，优势在我。<br><br>　　再来聊今天的话题：乌克兰的将来，危险了！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　先来看CNN在美国当地时间10月1日，差不多相当我们昨天深夜到今天凌晨时，所发出的一篇文章。<br><br>　　文章刚一开头，从字里行间，都能看出那种沮丧：<br><br>　　乌克兰将迎来一个阴冷黑暗的冬天！<br><br>　　过去那种希望，已成为遥远的回忆！<br><br>　　俄军现在是“顽固且规模较大”！<br><br>　　俄罗斯人准备打持久战，他们明年的国防预算比今年增加了70%！<br><br>　　今年冬天，俄军极可能会发起大规模行动，来摧毁乌克兰能源基础设施！<br><br>　　为啥CNN会怎么沮丧呢？<br><br>　　昨天讲到了美国通过了暂时支出决议，暂时避免了联邦政府关门，但已经时间已经过去30多个小时了嘛，更多的内幕也被披露出来了。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　很多细节不披露还好，披露之后，顿时让人倒吸了一口凉气！<br><br>　　这事是怎么一回事呢？<br><br>　　我之前说过：对预算案，美国国会，尤其是众议院，吵吵嚷嚷，已经很长时间了。<br><br>　　民主党和共和党吵；<br><br>　　共和党内部呢？<br><br>　　也在吵！<br><br>　　特朗普的小弟小妹和麦卡锡为首的建制派！<br><br>　　吵到美国当地时间9月29日晚，还剩几小时就到10月1日，再不通过，政府就要关门了。<br><br>　　在这最后关头，麦卡锡又弄出了一个短期支出法案，然后对美国这些国会议员说：为了让政府不关门，我们再投最后一次票？<br><br>　　投票结果是：198票支持，232票反对失败！<br><br>　　还是没过！<br><br>　　然后美国各大媒体在场的记者，包括美联社在内，都纷纷发消息说：美国政府10月1日关门，“已成定局”。<br><br>　　因为从时间上来看，这个版本失败之后，众议院根本没时间，再搞出一个新版本了！<br><br>　　就在这时，突然一大堆机构出来发声了。<br><br>　　什么机构呢？<br><br>　　各种评级机构，之前它们已经在发警告了。<br><br>　　这次投票没过后，它们立即变得声音很大，近乎赤裸裸地摊牌了：<br><br>　　如果你们真敢让政府关门，它们将会继续下调美国政府的信用评级，这会让美国国债的评级也下降，会影响美债的发行！<br><br>　　各大银行持有的美债，将会成为导火索，引爆美国各大银行的下一次危机，继而连锁反应，让整个美国经济掉入深渊！<br><br>　　这些机构背后，是谁在发话？<br><br>　　之前特朗普在位时，臭骂过无数次的“深层政府”！<br><br>　　特朗普当时就说：这个“深层政府”掌控着美国的一切，拥有至高无上的权力。<br><br>　　等他下台后，随着传出的各种消息，证明特朗普说的话，果然一点都不错：有人就说，他在任时的一举一动，哪怕在白宫上个厕所，都会有内线向“深层政府”报告。<br><br>　　甚至他喜欢在大便之后，把一些文件撕碎，冲进马桶的坏习惯，都很早就被人知道了。<br><br>　　到这里，看出什么来没有？<br><br>　　对这次美国众议院的投票，“深层政府”极度不满！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　原因我之前讲过了：美国经济，已在悬崖边上，如果政府关门，它说不定会跌落悬崖！<br><br>　　但前面一个方案，刚被否决，要出新方案，从任何一个角度来看，时间都是来不及的呀！<br><br>　　而“深层政府”，可是万万得罪不得的呀！<br><br>　　当年肯尼迪得罪了“深层政府”，遭遇到了什么，只要是个美国人，大家都知道。<br><br>　　对在任总统，都敢在光天化日之下搞，这些小小的国会议员，算得了什么？<br><br>　　怎么办呢？<br><br>　　就在这关键时刻，极其诡异的一幕出现了：这些国会议员突然脑洞大开，大家突然不约而同地说，还有一份现成的暂时支出法案草案，可以再拿来试试！<br><br>　　这草案哪来的呢？<br><br>　　美国参议院！<br><br>　　它其实是美国参议院提出的讨价还价条件，上面列了这么一条：向乌克兰提供约60亿美元援助。<br><br>　　对这个数字，拜登其实是非常不满意的，因为他提出的要求是180亿美元，所以他看到参议院列的这个预算案时，还曾经嘟囔着说钱这么少，让乌克兰人怎么和俄罗斯人打仗呢？<br><br>　　因为时间太紧张，这份参议院的草案，紧急被拿到了众议院。<br><br>　　一堆人一看：哎呀，这些天大家吵来吵去的，不就是向乌克兰提供多少援助的事吗？怎么这上面，还有援助数字呢？<br><br>　　但到这时，“深层政府”，肯定已经到极度不满的程度了。<br><br>　　不可能再就这问题，大家再吵一番了。<br><br>　　怎么办呢？<br><br>　　他们的解决方案，绝对让人瞠目结舌：全部删了！<br><br>　　看到新的版本后，所有人都傻了：之前的预算案，哪怕是共和党的众议员，也只是说给乌克兰的援助太多，要削减掉一大块，可没提一分都不给啊！<br><br>　　拜登知道后，也肯定傻了：连给乌克兰人60亿美元，他都不满意，你们搞的这个版本，居然是一分钱不给？<br><br>　　但怎么办呢？<br><br>　　这个草案如果不过，那美国政府可真的要关门了！<br><br>　　夏威夷火灾，1000多人失踪，拜登可以装作没看见；美国火车经常出轨，他也可以不管不顾，但这预算案，可是“深层政府”，也就是华尔街财团+军工复合体+美国传统政治精英，近段时间在不断施压，齐声说必须过的！<br><br>　　除了特朗普那批小弟小妹，因为他们本来就是和“深层政府”作对的，其他的共和党籍众议员，敢说这最后一版的暂时支出方案，我不同意吗？<br><br>　　他们不敢！<br><br>　　民主党的那批众议员，之前为了多给乌克兰援助，已经和共和党那边N天，吵得你死我活，但现在是最后时刻，对这份对乌克兰“零援助”的临时支出法案，敢说“不”吗？<br><br>　　肯定不敢！<br><br>　　拜登确实极端不满，但到这地步，他敢说“不”吗？<br><br>　　绝对不敢！<br><br>　　于是在9月29日晚，极端诡异的一幕出现了：建制派的共和党人，不顾特朗普小弟小妹们的反对，不顾几分钟前大家吵成狗，居然跑去和民主党联手，让这份预算案通过了！<br><br>　　还有更诡异的事：之前大家吵来吵去的，还只是对乌克兰怎么“少援助”，经过这么一搞，结果莫名其妙地，变成了“零援助”！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　虽说在未来47天内，美国政府可以避免关门了，但法案通过后，所有的美国国会议员，还有拜登什么的一大堆人，肯定统统都会在风中凌乱：这事……怎么会搞到现在这种地步呢？<br><br>　　马上一个问题就来了：搞出这么一个简直可以称为乌龙的结果来，怎么对乌克兰人交代？<br><br>　　毕竟现在俄乌战场，还是天天炮声隆隆，数十万人在广袤的东欧黑土地上，疯狂地进行着生死相搏啊，绝对不会因为你美国刚通过暂时支出决议，给乌克兰“零援助”，战事就停下来！<br><br>　　而乌克兰的现状，大家也知道的：如果没有西方尤其是美国的援助，它只怕一周都撑不下去！<br><br>　　经过一年多的战争后，它几乎完全丧失了造血能力！<br><br>　　得靠外面，源源不断地输血，才能让战争持续下去！<br><br>　　所以美国通过的这个临时支出法案，将会使乌军的士气，严重受到影响！<br><br>　　但美国所希望的，可还是乌克兰继续战斗下去，要乌克兰为了它的利益，和俄罗斯战斗到最后一个乌克兰人啊！<br><br>　　怎么办呢？<br><br>　　所以这两天，美国人对乌克兰那是前所未有的热情！<br><br>　　简直在海誓山盟！<br><br>　　拜登赶紧发出声明，说：美国对乌克兰的支持，是“坚定不移的”！虽说这个暂时支出法案里，没提到给乌克兰的钱，但你们不要担心，一定要挺住，因为我会就“确保对乌克兰的援助”，向国会单独提出议案的！<br><br>　　这话可信吗？<br><br>　　很不可信！<br><br>　　为啥之前美国国会吵架？<br><br>　　一个很主要的话题，就是援助乌克兰的事啊！<br><br>　　美国政府险些关门都解决不了的事，你之后单独提个议案，就能让大家不再吵架，就能解决？<br><br>　　美国国防部长劳埃德奥斯汀呢？<br><br>　　也赶紧出来，呼吁“国会履行美国的承诺”，向乌克兰人民提供“急需的援助”，他还说：美国必须信守诺言，“继续发挥领导作用”。<br><br>　　这话也不可信。<br><br>　　因为你都自身难保了，连年薪都从22万打到1美元过！<br><br>　　财政部长耶伦也赶紧跑出来说话：美国已经承诺过了，会给乌克兰大笔的援助，金额数百亿美元，“白宫和我个人将在未来争取这种支持”。<br><br>　　这话当然也不可信。<br><br>　　这种状况怎么形容呢？<br><br>　　现在的美国就像个渣男，已经到了光想凭着海誓山盟，就乌克兰人上前线为它送命的地步了。<br><br>　　到这里，有人可能要说了：照美国现在这状况来看，对他们乌克兰人已经不怎么指望得上了，那欧洲呢，他们会不会赶紧顶上，支撑住乌克兰呢？<br><br>　　这段时间，欧洲人的动作也挺多。<br><br>　　像9月28日，北约秘书长斯托尔滕贝格又坐着火车，再次跑了基辅一趟，还和乌克兰新任国防部长乌默罗夫会面，新闻稿里说，他们讨论了很多事：像北约怎么加强对乌克兰的士兵培训、战场指导啦什么的。<br><br>　　但就是没提到钱！<br><br>　　9月30日，欧盟的“外交部长”博雷利，也匆匆忙忙地，跑去了乌克兰，对敖德萨搞了场“突击访问”，他还对记者说：大家不用担心，我们欧盟已经讨论怎么对乌克兰提供长期安全承诺，援助可包含在其中哦！<br><br>　　还是空口白舌！<br><br>　　然后英国新任国防部长沙普斯也急急忙忙地，跑去了乌克兰，还见了斯基，他拍着胸脯，跟斯基保证说：在今后，英国肯定会加大军事援助，还会加强对乌克兰士兵的培训。<br><br>　　今天又传出一条消息：还是上面提到的博雷利，欧盟的外交部长，说欧盟27个成员国外长会议，将会在基辅召开，这可是欧盟在成员国以外的地方，首次举行外长会议哦！<br><br>　　到这里，大家看出什么来没有？<br><br>　　乌克兰想再要钱，今后会很难。<br><br>　　但别的办法呢？<br><br>　　只要能哄住你，让你继续把乌克兰人的命填进战壕，说些好话，搞些看上去挺漂亮的虚假动作，我都是愿意的！<br><br>　　于是问题就来了：不管是美国还是欧洲，现在都是一副不怎么肯给钱，但同时又要乌克兰人继续打下去的意思，这种仗美国和欧洲准备让乌克兰人怎么打呢？<br><br>　　现在又得回到开头提到的CNN那篇文章了，它提了一个建议：乌克兰人，你们可以回到你们“最熟悉的战争风格”呀！<br><br>　　什么样的风格呢？<br><br>　　今后你们不要用大炮、坦克、装甲车，甚至“海马斯”火箭弹这种机械化攻势了！<br><br>　　用“小规模的机动步兵”，来冲击俄罗斯的防线！<br><br>　　用突击队，10到15人一组的那种了！<br><br>　　这建议啥意思呢？<br><br>　　差不多等于跟乌克兰人讲：你们看，打仗用大炮、坦克、装甲车什么的，多费钱！我们得用不费钱的办法！<br><br>　　什么办法呢？<br><br>　　你们把壮丁拉来，然后塞给他一杆枪，让他去填战壕好了！<br><br>　　这种打法，虽说很费人命，但不费钱啊！<br><br>　　于是问题就来了：乌克兰人真会这么傻？你什么都不给，就送来一杆枪，他们就愿意为你西方卖命？<br><br>　　这两天，突然有个人出来，说了一句很奇怪的话：希望这次战争之后，俄罗斯和乌克兰能觉醒起来，能团结在一起。<br><br>　　谁呢？<br><br>　　阿列克谢·阿列斯托维奇。<br><br>　　他是泽连斯基的好朋友，曾当过乌克兰总统办公室顾问。<br><br>　　今年1月时，当时第聂伯罗市有个住宅楼，突然莫名其妙地被炸了，乌克兰军方说是俄罗斯人炸的，之后整个西方媒体都在狂发报道，说俄军在“蓄意攻击平民”。<br><br>　　结果这位老兄说不是，是乌克兰自己的防空导弹打错了，把自己的楼给炸了。<br><br>　　西方媒体大怒，掉转矛头，猛烈攻击他，把他打成“乌奸”，然后他就不得不辞职。<br><br>　　辞职后他三天两头地，说着差不多同一段话：西方的目的已经非常清楚了，就是为了消耗俄罗斯，想把所有乌克兰人都推上战场！<br><br>　　就一个意思：大家醒醒吧，别再做西方的棋子了！<br><br>　　当然在乌克兰，这种声音仍然很微弱。<br><br>　　到这里，我们差不多已经看出来了：不管是对美国，还是对俄罗斯，这场战事所剩下的，其实都只是些垃圾时间了。<br><br>　　对美国来说，战争的目的已经达到了：收割了欧洲，切断了俄罗斯和欧洲之间的经济联系，防止这种联系变得更强，来对美国造成威胁，美国已经实现了利益最大化，之后再像之前那样，在乌克兰战场上大笔投入，那就在做亏本买卖了。<br><br>　　这种买卖，美国人，尤其是获利最大的“深层政府”，肯继续干下去吗？<br><br>　　当然不肯！<br><br>　　俄罗斯呢？<br><br>　　目前的态势也很清楚：不给我一个合理的停战条件，我就把战争拖下去，至于什么时候答应，美国和欧洲你们看着办！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　最残酷的现实已经显露：乌克兰已经被出卖了！<br><br>　　最受苦的，是那些乌克兰老百姓！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:31:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戍天九思：普京签令：开启“抢人大战”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274324-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388992">　　据央视新闻客户端消息，当地时间9月29日，俄罗斯总统普京签署命令，规定乌克兰公民可以凭有效证件免签证出入俄罗斯。持有过期证件的乌克兰公民也可以免签证进入俄罗斯境内。<br><br>　　笔者认为，俄乌冲突后乌克兰人口已减少过半，现在，普京签署命令乌克兰人免签入境，这是要对乌克兰釜底抽薪！<br><br>　　那么，“抢人大战”效果到底会怎么样？笔者认为，三大因素决定“抢人大战”的效果。<br><br>　　乌克兰国土是沙俄和苏联赠送的——有历史渊源和国家认同感<br><br>　　历史上，乌克兰的领土与边界经历过多次变化。金一南将军讲，乌克兰的大部分土地，是沙俄和苏联赠送的。<br><br>　　1654年的乌克兰只有一小块（地图中心黄色部分），几乎是现在乌克兰领土的10倍。<br><br>　　从1654年沙皇接管乌克兰，到1917年沙皇被十月革命推翻，沙皇赠送了乌克兰西北部一大片土地（地图中绿色部分）。<br><br>　　1922年列宁接着送，包括卢甘斯克、顿涅茨克、塞瓦斯托波尔、扎波罗热、赫尔松、奥德萨（地图中浅红色部分）。<br><br>　　斯大林接着送，1939年斯大林与德国签订《苏德互不侵犯条约》，从波兰划了一块领土送给乌克兰（地图中深绿部分）。<br><br>　　赫鲁晓夫接着送，1954年把克里米亚送给乌克兰（地图中紫红色部分）。<br><br>　　因此，2014年基辛格讲：乌克兰作为主权国家独立只有23年。而俄罗斯发动特别军事行动就是要“收复失地”。<br><br>　　俄罗斯和乌克兰在苏联解体前本来就是一家人，乌克兰五分之一人口是俄罗斯族，乌克兰大部分领土还是赠送的，这些被赠送出去领土上的乌克兰人回归俄罗斯也是历史必然。此所谓：天下大势，分久必合，合久必分。<br><br>　　俄乌冲突，乌克兰会不会被肢解？是回到1954年前的版图？还是回到1922年前的版图？一切皆有可能。<br><br>　　“前方吃紧，后方紧吃，50万人阵亡”残局让乌克兰观望者崩溃<br><br>　　泽连斯基政府的腐败也是明目张胆的。据美国媒体《福布斯》统计，俄乌冲突爆发后，乌总统泽连斯基的财富，从6.5亿美元暴涨到15亿美元。原乌防长列兹尼科夫的资产也从7.8亿美元增加到13亿美元。乌外长库列巴的资产从4.5亿美元膨胀至12亿美元。就连总统的顾问米哈伊尔的资产也从4.5亿美元涨到12亿美元。<br><br>　　2022年12月，法国媒体报道，乌克兰第一夫人泽连斯卡娅访问法国时，一天就在奢侈品店消费5万美元……<br><br>　　上梁不正，下梁歪。俄乌冲突以来，乌克兰政府先后有多名高官因腐败被解职。今年8月，泽连斯基宣布解雇全国所有州征兵办公室负责人职务，理由是这些人“多重滥用职权”。据西方媒体报道，有的人明明符合征兵条件，给了1万美元后，当地征兵办公室的人就用公车，把他送到边境线上，让他们离开；还有的人收了人家钱后，就明知有人符合资格，也不去征兵了。<br><br>　　甚至连德国人都抱怨说：乌克兰人实在不像话，在他们送往德国训练的新兵里，居然有个老头，年龄都73岁了！<br><br>　　乌军内部也很烂。一名乌军女排长向英国《卫报》透露，在军队中性骚扰事件频发，甚至有女兵被威胁“若不从就派其丈夫到前线送死”。2022年4月，一名乌克兰女兵遭枪决，她在被多名同事强奸时因反抗激烈激怒上司，上司下令枪决而惨死。2022年11月，一名乌克兰女兵被国际雇佣兵轮奸，之后惨遭遗弃野外，后被俄军找到送往野战医院抢救。她随身携带的手机里视频显示她和其他乌克兰女兵作为战媛在战壕为西方雇佣军提供性服务。<br><br>　　今年8月29日，乌克兰最大的移动运营商“基辅之星” （Kyivstar）搞了一项慈善活动，给每一位阵亡乌军士兵的号码发一条“谢谢”短信，并在宣传片中显示“40万英雄永远不会收到了”。该活动很快就被叫停，官方也删掉了网上资料，但为时已晚，全世界还都知道了。<br><br>　　▲乌克兰移动运营商“基辅之星” （Kyivstar）慈善活动截图图片<br><br>　　▲今年8月遥感卫星在乌克兰境内的7个地方发现12万座坟墓，预估全乌克兰新增坟墓近40万个，实际阵亡人数达50万。<br><br>　　今年8月8日，美国詹姆斯基金会发布了报告称，因为俄乌冲突的残酷消耗，乌克兰的适龄男子很可能已经不够用了，乌军面临无兵补充的局面。<br><br>　　可以说，现在被送上战场，拿去填战壕的，几乎全是没钱没势的乌克兰人！这种“前方吃紧，后方紧吃，50万人阵亡”的残局，让来不及逃跑的观望者精神崩溃，“人心思走”成为必然，谁愿意给卖国者当炮灰呢！<br><br>　　绝境中人往高处走的求生本领<br><br>　　目前，乌克兰政府实际控制人口不到2000万人，比俄乌冲突之前的4380万减少过半。乌克兰人口减少正在经历第三个波次。<br><br>　　第一波次，有钱有势者。今年初，西方媒体报道，俄乌冲突打了近一年，跑到欧盟的乌克兰难民至少790万。另有300万人跑到俄罗斯。这些逃往俄罗斯和欧洲的人，往往都是有钱有势者。<br><br>　　第二波次，入俄公投者。乌克兰入俄四州人口约1100万人。其中，顿涅茨克445万，卢甘斯克225万，扎波罗热300万，赫尔松130万，占乌克兰总人口的四分之一。<br><br>　　2022年11月，俄罗斯国家杜马主席维亚切斯拉夫·沃洛金表示，乌克兰自2014年以来，已经失去了53.7%的人口，基辅政权正在带领乌克兰走向彻底消失。<br><br>　　据乌克兰国家统计局数据，2022年乌克兰GDP按不变价格计算为38657.8亿格里夫纳（约合1047亿美元），比上一年下降29.1%，这是乌克兰30多年来遭遇的最严重经济下滑。<br><br>　　2022年，俄罗斯GDP总量为1514556亿卢布（约合2.0467万亿美元），实际同比下降2.1%，明显好于预期。<br><br>　　可见，2022年俄罗斯人均GDP为14000美元，乌克兰人均GDP为2550美元，俄罗斯人均GDP是乌克兰的5.5倍，俄罗斯人的日子明显比乌克兰好过。<br><br>　　第三波次，观望者。乌克兰因为俄乌冲突经济大缩水，政府和军队全靠西方援助维持，老百姓苦不堪言。在这种情况下，普京签署命令乌克兰人免签入境，只会让乌克兰观望者加速逃离乌克兰！<br><br>　　俄乌两国地广人稀，俄罗斯人越打越多，乌克兰人越打越少、越打越烂，西方援乌疲劳，乌克兰没人没钱没武器，不知道泽连斯基还能撑多久？是做傀儡国家炮灰？还是战斗民族公民？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:18:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：这是一件大事，中国还真做成了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274321-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388989">　　我还是很有点感慨的，这是一件大事，中国，更准确地说，中国和印尼，还真做成了。<br><br>　　那就是雅万高铁，正式启用了。<br><br>　　10月2日，印尼总统佐科，很兴奋地向全世界宣布：雅万高铁是印尼第一条高铁，也是整个东南亚第一条……<br><br>　　全场热烈鼓掌。<br><br>　　佐科接着说：列车可以达到每小时350公里……这条高铁，是公共交通现代化的象征，与其他交通方式完美结合。<br><br>　　印尼很自豪，整个东南亚，我是第一。<br><br>　　我看视频，同样的子弹头高铁，这样快的速度，我们一般上面是“复兴号”的字样，但印尼那边是“Whoosh”。<br><br>　　什么意思？<br><br>　　印尼媒体的解释，这是“省时、高效、先进”的缩写。<br><br>　　疫情之前，我有幸去过印尼访问，还亲自到过雅万高铁的工地，当时还在紧张建设中，在硕大的隧道中，中国和印尼工人三班倒在努力掘进……<br><br>　　现在，看到这条高铁终于正式运行，我也很激动，为中国的建设者，也为印尼的朋友，毕竟，现在从雅加达到万隆，原来堵车可能很多个钟头，现在不到一个小时。<br><br>　　火车一响，黄金万两。更别提高铁了。<br><br>　　印尼很高兴，中国也很高兴。<br><br>　　作为中国共建“一带一路”倡议和印尼“全球海洋支点”构想对接的标志性项目，雅万高铁是中国高铁首次全系统、全要素、全产业链在海外落地。<br><br>　　换句话说，这是中国高铁海外第一大单。<br><br>　　当然，酸溜溜的也不少，反正，看一些西方媒体的报道，要么说高铁延期了如何如何，要么说成本多少多少又如何。<br><br>　　唉，怎么说呢？<br><br>　　就这几十亿美元的成本，可以说，除了中国，换全世界其他任何一个国家，都不可能建成。<br><br>　　日本能建成吗？<br><br>　　看看日本承建的印度高铁吧！<br><br>　　欧洲能建成吗？<br><br>　　欧洲估计都不敢接。<br><br>　　美国能建成吗？<br><br>　　不说美国了，美国自己国内都没呢。<br><br>　　看之前的视频，佐科亲自乘坐雅万高铁，不停回头看车上屏幕里的速度显示，当时速显示达到350公里时，车厢里一片欢呼。<br><br>　　印尼人确实很高兴，世界上最先进的高铁，我们也拥有了，而且是东南亚第一。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是很感慨的，也完全是我的个人看法，不代表任何机构，粗浅三点吧。<br><br>　　第一，真的为印尼高兴。<br><br>　　东南亚第一，实至名归。<br><br>　　印尼一步跨入高铁时代，高铁带来的巨大推动效应，印尼很快就会充分感受到。<br><br>　　对中国来说，这已经不用多说。如果中国没有高铁，我们还能想象我们国家能有今天的发展吗？能有今天的便利吗？能有今天的自豪吗？<br><br>　　说到亚洲大国，我们很多人的第一印象，可能是中国、印度、日本，但我总觉得，从未来看，肯定还要加上印尼。<br><br>　　印尼现在人口总量已超过2.6亿，仅次于中国、印度、美国，列世界第四。印尼国土面积接近200万平方公里，矿产资源极其丰富，经济有着巨大的潜力。<br><br>　　现在，又有了高铁的加持，假以时日，印尼肯定会大放异彩。<br><br>　　第二，我们还是要清醒。<br><br>　　在高铁启用仪式上，我看视频，印尼海洋与投资统筹部长卢胡特，也是感慨万千。<br><br>　　他在致辞时说说：我们遇到很多困难挑战，从最基本的土地征收、协调不足，还有疫情导致的资金不足，很多人甚至对这条高铁能否完成，持悲观态度……<br><br>　　但最终，在各方面的努力下，建成了，现在启用了。<br><br>　　这不能说是奇迹，但却真是精诚所至。不得不给中国和印尼的公司，点一个大大的赞。<br><br>　　印尼上下很兴奋，交通部长布迪已经宣布，作为雅万高铁的延长线，希望能尽快延伸到泗水。<br><br>　　泗水是印尼第二大城市，也就是说，这条高铁，以后将把印尼第一、第二、第四大城市联系起来。<br><br>　　但我们在激动之余，还是要清醒，清醒地看到在国外建设高铁的难度，需要的巨额资金，千万不能冲动啊。<br><br>　　第三，我们更要悠着点。<br><br>　　印尼很友好，但中国更是掏心窝子给。<br><br>　　哪怕是高铁技术，我们应该也有转让。而且，还有大规模的采购，75%的服务和采购，都来自印尼当地。为印尼提供了大量的就业机会，培养了数千名合格的技术人员。<br><br>　　所以说，这真的是一条典范之路。<br><br>　　但我还是想再啰嗦几句，我们在清醒同时，更要悠着点。<br><br>　　印尼能做成的事情，未必其他国家都能成。毕竟，大型工程是一个系统性项目，不是一朝一夕能够做成，更面临征地、环保、资金、收益、民心、政府变动等一系列变数。<br><br>　　高铁走出去，不仅仅是友谊，归根到底，我们还是要挣钱的。<br><br>　　友好的印尼能够做成，也不代表其他国家也要去做。尤其是高铁，更要考虑到我们的技术安全、投资安全，以及高铁给一个国家带来的蝶变。<br><br>　　有些钱该赚，有些钱未必要赚，甚至有些钱看上去能赚，到最终很可能亏得更多。<br><br>　　比如，印度。莫迪制定了雄心勃勃的高铁建设计划，以前西方媒体还炒作，中国和日本都在竞标，后来的结果，大家也知道，中国公司肯定没戏，日本拿下了大单。<br><br>　　幸好是这样。现在，日本人的心都凉了半截，征地很难，政客作梗，造价飙升，高铁且烂尾着呢……<br><br>　　高铁做得好，那是靓丽的名片；高铁做不好，那就是巨大的坑。日本的教训，就是我们的镜鉴。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:15:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：英国打算引发第三次世界大战——嘴炮儿、还是...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274320-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388988">　　英国打算引发世界大战，这是《俄罗斯报》网站10月1日的报道。<br><br>　　事实上，说这话的是美国国会众议院议员玛乔丽·格林，这货之所以这么说，缘自英国最近的一项决定：<br><br>　　有消息称，新任英国防务大臣沙普斯表示，他已经和陆军领导人就首次在乌克兰境内部署英国军队以及实施训练计划进行会谈，并且首批将向乌克兰派出500名英国士兵。<br><br>　　站在理性的角度分析，如果英国向乌克兰派兵，确实有引发世界大战的可能性，但老朱感觉，英国没那个能力，美国没那个胆。<br><br>　　不是说英国没有向乌克兰派500名军人的能力，而是英国没有引发第三次世界大战的能力。<br><br>　　别误会，老朱从来没怀疑过英国想搅乱世界的那颗贼子之心，老朱怀疑的是英国的综合实力。<br><br>　　在《欢乐颂：想当世界人民“二大爷”的英国，正在成为地球人眼里的“二赖子”》（点击可读）一文中，老朱提到了英国现在政治经济金融等多方位面临的困境，今天的文章，咱这些不谈，咱只论军事，想知道英国困境的，点起上面的文章自己再复习一下。<br><br>　　这事方面，根据2023年全球火力网站发布的数据，英国拥有约15万现役军人和8.2万后备军人，排名世界第五。其装备包括225架战斗机、227架攻击机、182架运输机、331架直升机、227辆坦克、5000辆装甲车、6艘核潜艇、19艘水面舰艇等。<br><br>　　单列的话，大家可能没啥感觉。<br><br>　　上俄罗斯：<br><br>　　俄罗斯止海军就有18万，陆军现役的34.8万，俄有40艘核潜艇，是英国的近7倍之多，俄罗斯空天军4.3万，战斗机超过4000架，是英国的20倍之多……<br><br>　　好吧，不比了，没意义。<br><br>　　军事力量方面，英国跟俄罗斯根本不在一个档次上。<br><br>　　至此，问题来了，既然根本不是俄罗斯的对手，英国为何还要跳这么高呢？<br><br>　　原因很简单，一来是想试试俄罗斯的底限，二来，是想拉美国下水，三来，想转移一下国内民众的注意力。<br><br>　　在打击俄罗斯的问题上，美英法德的利益是一致，都想将普京打趴，将俄罗斯做为西方的能源补给站，然后以俄为跳板，肢解中国，从而实现西方对这个世界的永久霸权，可是，它们低估了俄罗斯的的韧性与中国的实力。<br><br>　　自从9月25号华为新手机发布之后，老朱从四面八方传来的消息中，隐隐感觉，任正非私营企业主的身份可能只是个表像，他的真实身份可能是个“退了伍的现役军人”，从某一个时刻起，他和他的企业开始履行国家交给他们的战略职责。<br><br>　　瞎猜的，大家看罢一笑而过好了。<br><br>　　稍稍留意一下就会发现，现在抖音上已经很少看到有人发视频说自己失业了，据悉，近期，以华为和比亚迪为代表的中国制造业的产业链，正在蓬勃兴起，这一切对美国的高科技产业的冲击几乎是致命的。<br><br>　　这边高科技被中国不断攻城掠地，那边，金融领域也失守了。<br><br>　　2023年8月22日至8月24日，金砖国家领导人第十五次会晤在南非约翰内斯堡举办。<br><br>　　南非总统拉马福萨宣布，金砖国家决定邀请阿根廷、埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特、阿联酋六国，自2024年1月1日起成为金砖合作机制的正式成员。<br><br>　　这一事件表面看好像跟跟金融没啥关键，事实上，却掘了美元霸权的根。<br><br>　　试想，中国是全球最大的制造业国家，俄罗斯，巴西，沙特、伊朗、埃塞俄比亚都是资源大国，占了世界能源与矿产资源的80%，历史上，中国拿美元买这些国家的能源和矿产，生产出的产品卖给美国，换来的美元买成美债沉淀下来；这些国家也一样，把资源卖给中国，拿到的美元买成美债沉淀下来，一个来回之后，美国人啥都没干，只印美元敲键盘玩金融，便可以吃香的喝辣的，可是，现在，双方绕开美元直接交易了，这还怎么玩儿？<br><br>　　美元没人要了！<br><br>　　没有了美元的支撑，美国拿啥养活美国的军队？没有了美国军队，美国拿啥支撑霸权？没有了霸权，二战后被美国侵略过的如朝鲜、越南、巴拿马、格林纳达、塞尔维亚、伊拉克、阿富汗、叙利亚，甚至是印弟安人，都跑联合国法庭上向美国索要赔偿，到那个时候，中俄再联手来个“为民伸冤”，老美岂不是一夜回到解放前了？<br><br>　　不行，必须趁着金砖11国的合作体系还没完全建立起来，趁着美元还没变成擦屁股纸，搏一把吧！<br><br>　　怎么搏呢？<br><br>　　跟中国打肯定是不行的，只能是打残俄罗斯，可是，如果打俄罗斯的时候中国出手收复台湾怎么办？<br><br>　　顾不了那么多了。<br><br>　　中国收复台湾终是必然，如果到时候中国真的出手，美国也就认了，这个问题不大，关键是，如果中国出手帮俄罗斯怎么办？这，才是大事。<br><br>　　谈谈。<br><br>　　于是有了上周王毅和沙利文在马耳他的会谈。据悉，这几天王毅还要访美，估计双方要互交底牌了。<br><br>　　至此，就轮到了另一个问题，如果美国在乌克兰摆明了插手，公开派出军队，俄罗斯会不会攻击美国本土？<br><br>　　探探。<br><br>　　绕了半个地球，终于绕回来了。<br><br>　　美国想探探俄罗斯的底限，于是，把英国托了出来，让英国先放个口风，说自己要派500名军人赴乌克兰战场，然后看看俄方有何反应。<br><br>　　老朱估计，俄罗斯不会有啥反应，最多是打打嘴炮儿，俄罗斯有自己的想法，普京已经深谙毛主席的战争战略——你打你的，我打我的。<br><br>　　参考消息网10月2日报道 据《俄罗斯报》10月2日报道，俄罗斯秋季征兵工作10月1日正式开始。根据《俄罗斯报》公布的第735号总统令，俄武装力量和其他强力部门招募年轻士兵的具体数量是13万人。<br><br>　　前期俄罗斯的财政预算刚把明年的军费开支提高70%，春季刚征了14.7万的兵，这会儿又征13万，很明显，俄罗斯已经不想再等了。<br><br>　　本月我国将在北京举办第三届一带一路高峰论坛，老朱估计，普京来了之后，中俄双方也会交个底，然后，签一些合作协议，回去普京就要动手了。<br><br>　　英国不是跳得最欢么？那就先打它好了，提前发个“人不犯我，我不犯人”的声明给欧洲，让法德意自己掂量，然后直接跟英国开战。老朱估计俄罗斯打英国的话，法德意会看笑话，至于美国，出兵不出兵，帮不帮英国，国会会吵翻了天。<br><br>　　敌不动，我不动，美国不下场，咱就看着欧洲打成一锅粥，美国敢下场，那就打世界大战好了，老朱确信，以美国现在的国力，根本不敢在西太与中国正面对抗。<br><br>　　求仁得仁，普京的剑正在出鞘呢，英国一脑袋撞上来了……<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:11:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：中美“再挂钩”引导世界纷纷向中国看齐]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274319-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388987">　　在推动与中国“脱钩”战略的尝试失败之后，美国又开启了与中国“再挂钩”的模式。这预示着美国的对华战略将做出重大的调整。对此，世界各国自然不能无动于衷，目光纷纷聚焦中国。<br><br>　　美国“脱钩”战略的提出，源自于自认对华“接触战略”的失败之说。既然接触失败自然也就意味着要脱钩了。<br><br>　　尽管脱钩是特朗普时期开始提出的，但拜登政府却把它推向了极致。在原有贸易战的基础之上，又对华发起了科技战。同时也对中国数十家实体、科研机构以及个人进行了封杀制裁。<br><br>　　通过脱钩战略。一是可以打压遏制中国经济。或逼中国做出重大的改变。二是希望推动全球性与中国脱钩；也就是建立反华或孤立中国联盟。三是摆脱一损俱损的关系。为战略对决做准备。<br><br>　　为此，美国不但自身加强了对中国华为等经济实体的制裁封杀，同时还号召盟友国家与中国脱钩。<br><br>　　虽然美国强烈的推动脱钩，但非西方国家坚定的拒绝站队美国，并强烈的表达了反对制造阵营对抗愿望。即使是欧盟也拒绝胶对抗。正因为没有得到积极的回应，就变相的推出了“去中国风险”之说。<br><br>　　虽然欧洲国家拒绝脱钩站队，可对于去风险之说却有些动心。特别是欧洲的反华人物和反华国家，有心追随美国与中国脱钩。也就有了欧盟委员会做出的对中国电动汽车进行反补帖调查的决定。<br><br>　　当然，欧盟委员会做出的这一决定也与中国电动车近来的强劲表现有直接的关系。令欧洲感受到了竞争的巨大压力。还有就是，这一决定显然与欧盟内斗有关。因为此举等于是把德国等汽车大国推到了风口浪尖。<br><br>　　然而，就在欧盟委员会推动对华去风险和电动汽车补帖调查的时候，中美却开启了“再挂钩”模式。王毅外长与沙利文在马尔他会晤了12个小时。拜登也与韩正副主席进行了会晤。中美同时还进行了密集的副部级互动。<br><br>　　中美成立的商务、金融、经济三个工作小组，首先意味着美国在脱钩问题上踩急刹车。也意味着要推动经贸领域里的新合作模式，实际上就是“经贸再挂钩”，或者说建立经贸关系的“再平衡”。至少是暂时我放弃了脱钩战略。<br><br>　　中美要建立新型的经贸关系，经济承压严重的欧洲国家自然心中着急。<br><br>　　华为高端手机的推出，意味着美国科技封杀战略的失败。也预示着中国高科技领域的发展势头强劲。再加上中国电动汽车领域的强劲表现，意味着中国经济提质升级的加速。<br><br>　　中国既是一个巨大的市场，同时也在打造世界最大的合作平台，任何国家都不想失去与中国合作的先机。而一旦美国占据了先机，影响最大的就是欧洲国家。<br><br>　　在王毅外长与沙利文会晤之后，王毅外长就立即去了俄罗斯。中美中俄互动，对于欧洲国家自然是一个触动。法国总统外事顾问立即就要求与王毅外长通话。<br><br>　　法国本就在对华合作问题上立场坚定，自然不会甘心落后于美国，更不愿受欧盟的限制或拖累。此时必须向中国表明态度。或与中国做好沟通交流。<br><br>　　尽管欧盟委员会主席冯德莱恩还在力推对中国电动汽车的反补帖调查，可欧盟与中国的经贸高层对话也积极的进行了。表达了愿意与中国积极合作的意向。<br><br>　　而此时似乎急坏了欧洲的另一个带头大国德国。德国蒴尔茨政府特别是其外长近来的反华倾向非常明显。中德关系正在经受严峻的考验。<br><br>　　可是，美国目前的态度转变，等于戏耍欧盟德国之流。特别是欧盟提出的对华电动汽车反补帖调查案直接把德国这个汽车大国推向了风口浪尖。这逼使德国不得不对华进行表态。<br><br>　　也就有了中国和德国在法兰克福举行的第三次高级别财经对话。该对话被认为是两国双边关系的一个重要里程碑。双方在对话中达成25项共识，重点是承诺反对贸易保护主义。<br><br>　　林德纳表示，两国都致力于发展“开放的世界经济以及（通过联合国、国际货币基金组织、世界银行、世界贸易组织和二十国集团推动的）多边主义”。林德纳说：“没有中国这样一个如此重要的全球政治角色，解决问题是不可能的。”<br><br>　　在中美启动再挂钩模式之后，法德两个欧洲大国的积极表现，虽然不能说会迅速加强双边合作，至少也是在为欧盟的脱钩去风险踩刹车。<br><br>　　美俄法德这四个世界大国纷纷积极与中国互动，彰显了中国的世界大国地位。自然会更加的吸引世界的目光聚焦中国。<br><br>　　总之，美国在玩了一溜十三招之后，却突然的开始踩刹车。希望通过与中国的积极互动以避免进入全面的冲突对抗模式和减少对抗的伤害。又想回过头来吃中国发展的红利了。<br><br>　　中美商务、金融、经济三个工作小级的成立，意味着中美“经贸再挂钩”的开始。本就犹豫不决或左顾右盼的欧洲不得不与中国积极沟通交流表明态度立场。而本就一直与中国一道推动南南合作的发展中或非西方国家的目光可就会更聚焦中国了。不管愿意不愿意，美国此举都等于是在带动世界向东方看齐。东风开始压倒西风，这就是大势所趋。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:10:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：多国发出战争警告！美国黑手已经伸出，中国“底...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274314-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388982">　　说一个羞于启齿，但是却客观存在的事实：<br><br>　　即便是到了2023年的今天，咱们中国依旧有相当一部分人，还深患着“恐美症”、“恐欧症”，甚至是“恐日症”…<br><br>　　当然，对于自己这种发自骨子里的“恐惧”抑或是“献媚”，已然事实成为世界一流强国一员的他们自然是耻于直接承认的。于是乎，打着“热爱和平”、“理智客观”、“以史为鉴”、“谦虚进步”等种种看似政治正确的口号，这些人在生活抑或是网络中，不仅要自己“恐”，还非得拉着其他人一起“贱”。<br><br>　　按理说，要搁以前那就是信仰随心、言论自由，只要这群“谈美色变”、“闻日丧胆”的中国人不触犯法律、不搞道德绑架网络暴力，戎评但凡是多瞅一眼都算我输！<br><br>　　但是，最近一段时间以来随着“历史进程”的飞跃式拉进<br><br>　　——例如，中国全面突破美国非战争手段遏制包围圈，美日韩同盟正式进入战备状态、半岛局势紧张及俄乌战争进一步发酵可能性持续陡增、金砖国家扩员及美国明确战略威胁等等一系列事件，让戎评在本就硝烟弥漫的国际动荡局势下，愈加的感受到了一种“山雨欲来”的感觉！<br><br>　　几乎已经肯定，一切已经很难避免了。<br><br>　　而在此之下，摆在全体中国人面前的问题已经不是“我们要不要和平”的问题了，而是“我们还能维系多久的和平”！<br><br>　　所谓“树欲静而风不止”，咱们中国人固然热爱和平，但是“和平”这种东西从来都不是一厢情愿的。<br><br>　　再直白一点，人家倘若是铁了心要打你，那么你就算是出口气，那都是罪大恶极！<br><br>　　我们该怎么办？<br><br>　　打得一拳开，免得百拳来！<br><br>　　敢战、能战、善战、方能止战！<br><br>　　而这，不仅要求我们需要抱定必胜之决心，更要求我们必须做到知己知彼，从根源上去看透并认清我们必须要去面对的“Paper Tiger”（纸老虎）！<br><br>　　一个关键性的问题：<br><br>　　社会主义中国，凭什么一定能够取得最终的胜利？<br><br>　　2016年10月14日，中国人民大学对外战略研究中心主任金灿荣教授在日本记者协会报告会上，一句话让台下日本听众一阵骚动：<br><br>　　当今世界，没有任何国家与国家集团，可以（以战争方式）击败中国！<br><br>　　然而，还不等更多讨论，教授便继续补刀：<br><br>　　请日本朋友明白一个基本事实，过去100年日本之所以超越中国，主要原因是因为日本在西方学到了工业化技巧，学到了工业化知识，而中国在有一段时间，愚蠢的拒绝工业化，最后形成了工业日本对农业中国！<br><br>　　诚如金教授所言，“工业日本对农业中国，这是过去100年间日本超越中国的实质”，而在戎评看来，这样一种建筑在“工业化”之上相对优势所缔造的强大，不仅仅只是表现在曾经的日本身上。<br><br>　　开启了第一次工业革命的英国、开启了第二次工业革命的德国、美国，乃至跟随其后的众多西方发达工业国家，其一段时期内相对于中国的所谓“强大”，本质同样如此。<br><br>　　这无关乎西方列强近代以来数次鼓吹的“人种优越”，这更与所谓“应许天选”的虚妄迷信，没有丝毫干系！<br><br>　　事实如此：<br><br>　　西方发达国家近代以来的一切“强大”，不过只是其一定时期内相对优秀的生产力及生产关系的暂时性优胜，而其各类相对于中国所具体表现的所谓“文明成果”，不过是经济基础之上所必然催生的上层建筑！<br><br>　　什么是生产力？<br><br>　　简单的讲，广义通俗上所说的“生产力”，指得是“社会生产能力”，即：一个国家、一个社会在单位时间内能够收获多少粮食、能够炼制多少钢铁、能够修建多少基础设施，能够在单位时间里对各类不可直接利用的资源，通过加工、转换、制造，使其成为可利用的社会物质财富的一种能力，就被称为“社会生产能力！”<br><br>　　通常来说，一个社会的生产力大小，取决于以生产工具为主的劳动资料，引入生产过程，充当被开发目标的劳动对象，具有一定生产经验与劳动技能的劳动者。<br><br>　　什么又是生产关系？<br><br>　　简单的讲，所谓的“生产关系”，指的就是在生产过程中人与人之间所形成的关系，值得一提的是，这种关系并非我们通俗理解中的“姻亲家庭关系”，这种关系是一种纯粹的“经济活动上的关系”，是贯穿整个社会生产过程的组织关系！<br><br>　　举个简单的例子：在人类文明初期，受限于劳动者以及劳动工具的低质，整体社会生产力被迫处于一个低水平状态。<br><br>　　而在此之上，人类个体之间为了更好地生存繁衍实现经济效益的最大化，就需要以血缘为纽带，团结在一个“氏族”之中，共同劳作、按需分配。<br><br>　　此时，联络个体之间的生产关系，被称为“原始社会生产关系”。<br><br>　　什么又叫“经济基础”？<br><br>　　简单的讲，所谓“经济基础”指得是一定社会发展阶段中，占统治地位的生产关系的总和。<br><br>　　在马克思看来，不同的社会生产关系，会产生不同的经济基础。而构成经济基础的生产关系总和，包含了“所有制形式”、“交换形式”、“分配形式”三个方面…<br><br>　　不得不说，马克思对于社会生产关系和经济基础之间的关系论述，可谓简明扼要，一语中的！<br><br>　　道理很简单：在原始社会生产关系中，永远不可能出现资本主义社会生产关系才出现的“按资本分配为主体”的分配形式，而在社会主义生产关系中，更是不可能出现封建社会生产关系中“普天之下莫非王土”的封建土地所有制！<br><br>　　什么又被称为“上层建筑”？<br><br>　　简单的讲，所谓的“上层建筑”是指建立在一定经济基础上的社会意识形态以及与之相适应的政治法律制度和各类设施的总和！<br><br>　　什么意思？<br><br>　　与不同的社会生产关系会产生不同的经济基础一样，不同的经济基础，同样会产生不同的上层建筑！<br><br>　　举个简单的例子：<br><br>　　1840年之际，当完成“第一次工业革命”的英国，成功实现“工人”充当劳动主体、“蒸汽机械”成为主要生产工具、“煤铁”上升为主要资源导向，而一跃跨入工业国时，彼时的大清，却依旧处于农民、人畜手工器具、土地与农产品的传统农业国！<br><br>　　在英国，工厂、机械、蒸汽动力的出现，使得人类在单位时间里对各类不可直接利用资源的加工、转换、制造效率成倍增长，而在大量剩余商品的流通过程中，在“所有制形式”、“交换形式”、“分配形式”的深刻转变下，资本主义社会的经济基础形成了…<br><br>　　不同的经济基础，必然产生不同的上层建筑。<br><br>　　于是，当初步具备近代国家观念的英军士兵，手持工业化制式步枪瞄准远处一片迷茫肩扛手工作坊鸟铳的“清军粮子”时，一座腐朽的上层建筑轰塌了！<br><br>　　所以，近代中国之败，仅仅只是因为洋人的“奇技淫巧”吗？<br><br>　　铁甲战舰也好、毛瑟步枪也罢、甚至是所谓的“议会制度”、“民主共和”，一切在不同时期被不同人所鼓吹的所谓“西学”，所谓“富强之道”其实归根结底只不过是浮于表面的“上层建筑”。<br><br>　　真正决定一切的，是经济基础、是生产关系、是生产力！<br><br>　　一言以概之：<br><br>　　生产力决定生产关系。生产关系反作用于生产力。生产关系的总和构成经济基础，经济基础决定上层建筑！<br><br>　　这是近代英美西方之所以屡屡战胜中国的根本原因！<br><br>　　这是晚清统治者恬不知耻的高呼“量中华之物力，结与国之欢心”的根本原因！<br><br>　　这同样也是国民党、蒋介石在家国山河半壁沦陷，依旧严令“政府现既已将此案诉之于国联行政会，以待公理之解决，故以严格命令全国军队，对日避免冲突，对于国民亦一致告诫，务必维持严肃镇静之态度”，而任由日寇打杀的根本原因！<br><br>　　试问，在一个中央集权社会生产关系上建立起来的，以地主阶级为统治者的满清朝廷，以及在一个半殖民地畸形社会生产关系上建立起来的，以大地主、大官僚资产阶级为统治者的中华民国，如何可以战胜相对更为优越的资本主义社会生产关系上建立起来的以资产阶级为统治者的西方列强？<br><br>　　还是那句话：<br><br>　　70年来之中国之所以能够一改百年颓势，新中国的建立是一方面，中华民国以及依附其上的社会生产关系的灭亡，同样重要！<br><br>　　但是很显然，当70年前的中国人民在中国共产党的带领下以暴力革命形式完成“社会生产关系”的深刻转变时，以美国为首的西方资本主义社会在很长一段时间里，似乎并没有意识到这一切“意味”着什么。<br><br>　　甚至就在二十多年前，当西方资本主义阵营依靠更为灵活的“个人垄断资本主义生产关系”击败以“国家垄断资本主义生产关系”为社会生产关系的前苏联之后，他们甚至产生了一种战胜“社会主义”的错觉！<br><br>　　然而，事实已经证明：“错觉”已经让他们付出代价。<br><br>　　毫不讳言，在相当一段时间里，无论是资本主义阵营还是社会主义阵营，都曾将“计划经济”与“市场经济”，作为资本主义与社会主义的基本经济特征的重要区别！<br><br>　　在他们的眼中，“市场经济”是资本主义国家的专属，是与社会主义基本经济内核相违背，而“计划经济”则是社会主义国家的重要特征，是崇尚“自由市场”的资本主义国家所绝不容许的经济形式。<br><br>　　所以，事实真如此吗？<br><br>　　1921年8月9日，俄共中央政治局通过了列宁修改的《关于新经济政策的提纲》，在提纲中，列宁特别指出：<br><br>　　要在社会主义经济成分中贯彻新经济政策，要求国有企业实行经济核算原则，自我补偿，自负盈亏，国营企业改行经济核算制，也就等于在相当程度上实行商业原则。<br><br>　　在此之上，必须提高大企业在经济上的独立性，扩大国营企业在财务和支配物质方面的权利，国营企业实行独立核算，就应以市场为基础加强企业管理，在托拉斯式的市场生产模式下，要以发展生产为主要任务！<br><br>　　最后，在大会结尾致辞中，列宁甚至不无风趣的如此说到：<br><br>　　如果我们建立了实行经济核算的托拉斯和企业，却不会用精明的、商人的办法来保障我们的利益，那么我们就是地道的傻瓜！<br><br>　　这个时间，是1921年，他距离以“政治经济高度捆绑”的斯大林模式的提出，早了整整7年，而在58年之后的中国，同样的声音在一位老人口中响起：<br><br>　　说市场经济只存在于资本主义社会，只有资本主义的市场经济，这肯定是不正确的。社会主义为什么不可以搞市场经济？这个不能说是资本主义。我们是计划经济为主，也结合市场经济，但这是社会主义的市场经济。<br><br>　　事实如此，这个世界从来都不是非黑即白的，正如小平所说的那样：社会主义的本质，是解放生产力，发展生产力，消灭剥削，消除两极分化，最终达到共同富裕。<br><br>　　正所谓“生产关系”决定“社会性质”，社会主义生产关系下的市场经济，自然就是社会主义市场经济！<br><br>　　在戎评看来，这一原理与如今以美国为首的西方国家实行的带有明显“计划干预”特征的市场经济同理，<br><br>　　——自由市场经济起源于亚当斯密，美国曾迷信市场“看不见的手”，结果导致资本市场过热，乱象频发，在30年代大萧条之后，罗斯福新政效仿“计划经济”采取行政干预市场，一度被称为“共产党员”！<br><br>　　但是正所谓“人人都是王境泽”，80多年后的今天当我们再度回望美国等西方国家资本主义国家以行政命令所制定的各项经济计划及政府干预措施的施行时，天空飘荡的只有两个字：<br><br>　　真香！<br><br>　　所以，什么是“市场经济”？什么是“计划经济”？<br><br>　　在戎评看来，这些不过只是一种浮于表面的形式和工具，而无论采取何种工具，其本质都应当是也必须是为其所归属的“社会生产关系”而服务，而与此相应的是，同等手腕下的“发展差异”出现了…<br><br>　　这一点，我们从如今美国的“特朗普旋涡”中可以明确看到。<br><br>　　什么是“特朗普旋涡”？<br><br>　　简单的讲，所谓的“特朗普旋涡”是美国社会围绕美国前任总统特朗普在任期间，以及卸任之后依旧不断输出的各种激进、撕裂、乃至反智的政策言论和行为特点而产生的一个热词。<br><br>　　对于“特朗普旋涡”对美国究竟产生了何种影响我们暂且不论，单单就从特朗普这样一个毫无从政经验的地产商人能够顺利入主白宫，并且卸任已经数年之后依旧能够继续在美国社会兴风作浪的种种事实不难看到<br><br>　　特朗普旋涡之所以存在，与其说是一种偶然，还不如说是美国精英阶层不同利益诉求不可调和之下的必然！<br><br>　　没错，“资本主义社会生产关系”的诉求核心是资本增值，但不同的资本财团在寻求“增值”的过程中，其资本落脚点又各有差异甚至矛盾！<br><br>　　而这种不可更改的本质，造成了美国上层建筑的持续混乱<br><br>　　——一般来说，美国的政策施行周期与总统任期高度重合，缺乏施政持续性，是美国政治生态的一大弊端。<br><br>　　而这一切，在资金浪费、时间耗费、机遇错失等多种反复失败下，最终指向的又是什么？资本主义社会生产关系的先天不足！<br><br>　　为了利益，各资本财团甚至不惜牺牲国家前途、民族命运，甚至去人为的压抑先进生产力的发展、去扼杀立足于“解放生产力、发展生产力、消灭剥削、消灭两极分化”的社会主义生产关系！<br><br>　　所以，回到文章之前的问题：<br><br>　　社会主义中国，凭什么一定能够取得最终的胜利？<br><br>　　在戎评看来，这不仅仅只是因为“五千年文明不灭”的朴素历史愿望，更是以美国为代表的“资本主义社会生产关系”，相较于以中国为代表的“社会主义生产关系”在生产力发展上，本就存在着天然的劣势。<br><br>　　或许，曾经以英美为代表的西方资本主义国家在特殊的时代背景下，在相对先进的社会生产关系下，在世界范围内取得了一系列有关上层建筑的优胜。<br><br>　　而在虹吸效应下，在一定时期内世界人才、资金的大量涌入下，其“生产关系”上的一些劣势被悄然掩盖…<br><br>　　但是，正如“刻舟求剑”故事中所揭示的有关“运动”的真理一样，在世界格局已经迥异、在以中国为代表的社会主义生产关系已经愈加显现出巨大的发展优势的今天，曾被美国用于掩盖生产关系劣势的人才、资金优势，正在另一个日渐扩大的旋涡争夺下，被无可阻逆的散失！<br><br>　　时也，命也…<br><br>　　一百多年前，望着洋人船坚炮利而羡慕不已的大清朝振臂高呼“师夷长技以制夷”，妄图借尸还魂！<br><br>　　一百多年后的今天，当时光轮转大潮将至，当曾经的列强也终得与大清共赏一轮夕阳时，他们又真的能够做的更好吗？<br><br>　　天朝上国，只差一个1840！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:39:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：眼见中俄强硬反制美挑衅，伊朗亮激光照射美...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274312-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388980">　　近日，面对美军的挑衅，伊朗打定主意不让美方得逞，动用激光武器照射美军，此事有怎样的意义？未来又会构成怎样的影响？<br><br>　　根据俄媒9月29日综合美国中央司令部消息，日前伊朗伊斯兰革命卫队和美军在波斯湾发生了一起可大可小的争端。据了解，伊朗伊斯兰革命卫队船只数次向美军直升机发射激光束，虽然并未造成人员伤亡或者直升机受损，但还是给美军造成了一定困扰，不然美国中央司令部也不会透露此事，我们可以想见，美军方肯定又好像受欺负的小媳妇儿一样，满世界诉苦说伊朗的行动危险了，毕竟这种事情，中方见得多了。<br><br>　　但是说来说去，难道不是美军咎由自取吗？从波斯湾经由霍尔木兹海峡进入阿拉伯海再到印度洋，是世界上最重要的能源运输水道之一，对于中东石油出口有着非凡的意义。如此重要的水道，就如同马六甲海峡到南海一样，多年来倍受美国垂涎。<br><br>　　而霍尔木兹海峡一直以来都由伊朗掌控，这就造成美国和伊朗之间多年来一直存在难以调和的矛盾。尤其是从特朗普担任美国总统开始，美国公然退出“伊朗核问题协议”，在没有任何可信证据证明伊朗违反协议进行核武器研发的前提下，仍然对伊朗实施了大量制裁禁令，造成美伊关系急转直下。与此同时，美军还频频在霍尔木兹海峡内外，对伊朗发起挑衅。<br><br>　　而眼见于此，伊朗伊斯兰革命卫队多次就美军的挑衅发起艰难的反制措施，厚颜无耻的美国竟然借此，索性将伊朗伊斯兰革命卫队定性为“恐怖组织”，我们倒是很好奇，这个世界上还有比美军更像恐怖组织的武装力量吗？<br><br>　　所以事实上，就波斯湾地区到霍尔木兹海峡再到阿拉伯海这片海域，伊朗遭到美军舰艇挑衅，根本就是常态。我们刚才提到，伊朗伊斯兰革命卫队对此的反制，是很艰难的，其实这么说还不足以形容，一定程度上，伊朗的对美反制，真的是充满了悲情色彩。<br><br>　　根据此前的有关报道，因为缺少足以与美军媲美的舰艇，伊朗伊斯兰革命卫队往往会采取动用小型快艇，飞速冲向美军舰艇的方式反制，因美军舰艇体积太大的缘故，对此根本闪避不及。但是就在快撞上时，伊朗伊斯兰革命卫队的快艇又会立刻转向，这种危险至极的方式，就连伊朗伊斯兰革命卫队自己都承认，曾经造成过队员死亡。<br><br>　　但是除了这种惨烈的方式，伊朗还有其他办法吗？至少在之前，其实并没有，实力比不上美方，美方又明摆着欺负人，除了赌命，伊朗过去在很长时间里，根本找不到能有效震慑美军的方法。这种招式，既能够确保不至于让相关海域的局势升级，给美军可趁之机，同时也能够向美方展示，伊朗伊斯兰革命卫队不怕死的勇气。所以伊朗伊斯兰革命卫队，完全是被美方给逼的。<br><br>　　而就在这个时候，中俄两国给伊朗带来了启发。我们知道，近年因为美方肆意妄为的缘故，导致中俄和美国之间的关系都遭遇到了一定问题。美军也是不断飞到中俄两国周边空域挑衅。而就在这样的情况下，中俄采取了非常类似的策略，管你怎么挑衅，我都展开强势反制，你军机敢来，我的军机就敢去，不仅要直面美军机飞上去，还要毫不客气展开驱离和警告动作。而就在这个时候，美方的反应却出乎意料，一向霸道的美军机面对中俄的反制，最后却怂了！主动让步，自己灰溜溜地逃跑。跟着在国际上像受了欺负一样，指责中俄的行动“不专业”或者“不安全”，绝口不提自己的挑衅行动。<br><br>　　应该说此举也很大程度上启发到了伊朗，伊朗过去之所以采取那么危险的转向动作，很大程度上是不想予以美国战争借口，介入霍尔木兹海峡。但中俄的反制措施，证明了原来美军根本就是个外强中干的纸老虎，只要不怕对抗，大可以强硬反制，到那时，美军反而会自主让步。<br><br>　　所以这次面对美军直升机挑衅，伊朗不再动用类似于过去那样危险性十足的震慑手段了，而是毫不客气动用激光武器亮激光照射美军。伊朗这次的动作，应该说是一个很重大的信号。意味着美军的神话接近破灭。<br><br>　　过去一直以来，围绕霸道的美军，尽管有中俄敢于反制，但是大多数国家还是不太敢，这也好理解，中俄都是军事强国，而且都手握核武器。这两点并不是所有国家都能够满足的，而伊朗作为一个军事实力并不足以媲美美军、现阶段也没有核武器的国家，当其强硬反制美军时，美军也不敢翻脸，那么这也就意味着即便是除了中国、俄罗斯和伊朗以外的很多国家，当面对美方的倾轧时，只要敢于“亮剑”，那么美军同样会感到畏惧，所以未来，或将有越来越多国家，敢于反制美国的挑衅，多国吹响反美号角的时刻，正在或已经来临。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:36:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：一天内，美外交军事都换上对华强硬派，美国...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274311-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388979">　　美国一天内在人事上做出巨大变动，枪口对准的都是中国，为什么说美国打算甩开膀子要和中国干呢？中国该如何反击？<br><br>　　中美两国未来将是握手多，还是交手多，不用咱们中国去揣测，美国现在自己就给了我们答案，那一定是交手多，甚至是贴身肉搏。为什么呢？从近日美国在军事和外交这两个关键领域的人事变动来看，美国现在的对华政策，和特朗普时期单纯的和中国打贸易战相比，出现了新的变化，遏制中国的思路变得更清晰，手段也将更毒辣。那么，美国两大关键领域的人事变动是什么呢？有哪些值得中国高度警惕？<br><br>　　首先，在对华外交政策这块，美国拜登政府近日正式任命“亚洲问题专家”兰伯特为最高对华政策官员，也就是说未来美国对中国的很多政策，兰伯特的影响将非常关键。那么，兰伯特在对华政策上到底是个什么态度呢？又在亚洲干过哪些“好事”呢？亚男特地去查了一下美国务院关于兰伯特的简历，不出所料，这可是个狠人：第一，在2001年中美撞机事件中，中国飞行员王伟壮烈牺牲，而美国现在任命的兰伯特当时就参与了撞机事件的后续处理，在处理对华敏感问题上，可以说是经验丰富；第二，兰伯特还曾两次在美国驻华使馆工作，他第二次在北京工作期间，主要关注中国与日韩朝之间的关系，结果也正是在2012年，中国与日本因为钓鱼岛争端关系急剧恶化，更离奇的是，当时日本两名极力推动《中日货币互换协议》的官员却意外身亡，这明显就是有人不愿意看到中日之间的合作；第三，兰伯特在2021年底开始负责处理日韩相关的事务，也恰好是在这几年，对美国唯命是从的韩国总统尹锡悦和日本首相岸田文雄同时上台，成了美国在亚洲对抗中国的两个枪杆子。所以，从前面我们梳理的这些内容可以看出，兰伯特在处理对华问题上绝对是上个狠角色，非常有手腕，是杀人不见血的对华强硬派，而在未来中美的激烈较量中，他一定会对中国使出更多毒辣的手段，我们必须提防着点。<br><br>　　再一个，也就是在兰伯特被任命的同一天，美国还正式启用了空军总司令布朗作为新的美参联会主席，这是美军最高级别的军职，而布朗也不是什么善茬，为什么呢？早在2000年，他就强烈向美国政府建言，说解放军是美国的巨大威胁，并要求更多地向台湾出售武器，阻止中国解决台湾问题。而美国之所以启用他，还与他是空军出身有关，因为未来中美如果在台海或者南海爆发战争，一定是以空战和海战为主，而布朗又非常了解空军，未来他如果能提升美国空军和海军的联合作战能力，在与解放军的对抗中，美国将更自信。所以美国在军事上的人事任命，瞄准的是未来中美可能爆发的战争，而不是随意为之。<br><br>　　可以看出，目前不管是在对华外交政策，还是在军事方面，美国都在最重要的职位上安排了对华强硬派，而且他们在处理对华关系和与解放军对抗方面，都很有一套，甚至会有见不得人的手段。美国这样的布局，也充分说明美国敌视中国既不是今年的事，也不是明年，而是长期的。既然美国已经摆开架势要与我们干到底，那我们也绝不能认怂，因为血淋淋的历史早已告诉我们，求饶是换不来和平与尊重的，拳头硬那才是真本事，与其和美国讲一万句道理，还不如把我们手上的枪擦得更亮一点，子弹准备的更多一点，这才是能让美国听得懂的硬道理！对于美国打算甩开膀子和中国干，你怎么看？欢迎留言分享，参与到我们的互动中来！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:35:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：三信号显示统一近了，解放军练新战术，蔡英...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274310-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388978">　　三大信号显示两岸统一时间节点不断接近，解放军演练新战术有效震慑外部势力，蔡英文打破沉默再次疯狂挑衅大陆，国防部发言人吴谦在例行记者会上也罕见露出笑意。<br><br>　　在当前国际社会上，大家在谈到台湾问题的时候都会想到两个问题：第一，台湾问题什么时候解决？第二，台湾问题会以一种怎样的方式来解决？在去年时任美国众议院议长的佩洛西无视大陆释放的警告信号，擅自窜台的挑衅举动也直接引发了“新一轮的台海危机”。当时解放军在台海地区展开了一次规模庞大的环台军演，有力的震慑了岛内不安分的民进党当局和“台独”分子。当时西方媒体普遍认为，通过这次环台军演可以发现，解放军已经具备了通过军事手段解决台湾问题的实力。那么，这是否也就意味着两岸统一近在咫尺呢？事实上，可以通过三大信号清楚的发现，两岸统一的时间节点正在不断接近。首先第一点，台湾岛内政坛局势的变化。我们都知道，在民进党当局上台之后，两岸关系就急转直下。除了民进党当局拒不承认体现一中原则的“九二共识”以外，还有就是“美台”军事勾连的挑衅行动。<br><br>　　为了可以确保自己“谋独拒统”的野望彻底实现，民进党当局加大了与美国的军事合作，不仅向美国国内的军工复合体采购了大量的天价武器装备，而且还积极派遣部队接受美军教官的培训，希望可以将“豪猪战略”落实到底。当然了，明年就是岛内2024年选举，为了确保自己制定的“谋独拒统”计划持续下去，民进党高层也是煞费苦心，民进党候选人赖清德多次在公开场合宣称所谓的“两岸互不隶属”，同时还通过窜美的方式讨好美国政客，寻求他们的认可和支持，确保自己可以赢得选战的最终胜利。因此，也有外国媒体认为，一旦赖清德当选台湾地区的新一届领导人，那么台海冲突的爆发也将会难以避免，毕竟谁也无法保证这位曾以“台独务实工作者”身份自居的“台独”分子会做出怎样的疯狂行径。然后第二点就是台湾民众的呼声。当前“下架民进党”已经成为了岛内绝大部分民众所达成的共识。<br><br>　　此前，在一次民调数据统计中，超过60%的台湾民众都拒绝将选票投给赖清德，因为他们一致认为如果赖清德当选之后，那么在民进党执政下的台湾地区不但会面临战火的风险，而且整体经济发展局势也会大不如前，因此这也直接反映出了民进党当局的倒行逆施确实是不得人心。但即使岛内反对“台独”的呼声不断，可民进党当局依然置若罔闻，不断对大陆进行挑衅和示威，那么最终的结果也只会是加速两岸统一的进程。最后第三个信号就是美国对台湾地区态度的转变。尽管美国政府和军方高层在多个场合对中国大陆进行威胁和警告，宣称不允许单方面通过无力改变台海现状。并且还特意强调，一旦台海冲突爆发，美国肯定不会“置身事外”。可这边狠话刚放完，美国军方高层就随机进行表态，称不寻求与解放军爆发军事冲突，不希望看到新的世界大战的出现。<br><br>　　这在某种意义上来说也反映出了美国当前在台湾问题上的纠结心理，既不想看到两岸实现统一，但也不敢与中国直接爆发军事冲突，而且随着中国综合实力的不断提升，美国也将在台湾问题上愈发谨慎，保持“对台战略模糊”或许就是美国的唯一选择，毕竟美国可不会为了台湾问题而与中国大陆兵戎相见，美国不想，且也不敢这样做。当然了，为了确保在未来两岸统一的过程中不会出现一些突发情况，解放军也开始了新战术的演练行动。在前不久，解放军一次性出动了103架各类型军机在台海周边活动，且活动区域直接覆盖到了所谓的“第一岛链”与“第二岛链”之间。对此，有媒体人士认为，解放军很显然是在演练区域反介入作战行动。其实，除了火箭军装备的各类型反舰弹道导弹以外，解放军空中打击编队也同样是区域反介入作战体系中的核心一环，在运油-20大型空中加油机的支持，解放军打击半径直接扩大至2000公里以上，真正意义上可以“拒敌于国门之外”。<br><br>　　可解放军已经释放了足够的震慑信号，但是民进党当局还没有放弃自己错误的“谋独”念头，依然持续进行挑衅。日前，台军自制的第一艘潜艇正式“下水”。在得知这一消息之后，蔡英文也罕见打破沉默再次露出小人得志的神情，宣称“过去被视为不可能的任务，我们做到了”。甚至台湾防务部门还叫嚣，该潜艇将会是台军非对称作战的关键，将用来阻止解放军进入太平洋。说实话，这个牛吹的是有点大了，即使是全球第一的美国海军都不敢说可以阻止解放军进入太平洋，台湾防务部门凭什么认为自己研制的一艘常规动力潜艇就可以完成这一不可能完成的任务，是认为自己太强，还是美军太弱？所以也不难理解国防部发言人吴谦大校在当天的例行记者会上回答记者提问的时候，罕见露出笑意，这就是在嘲讽民进党当局的“不自量力”，至于阻止解放军更在是“痴人说梦”。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:35:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：英国搅一搅]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274307-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388975">　　最近英国人有些上头。几天前，英国国防大臣兰特·沙普斯向媒体表示：“英国国防部正在考虑向乌克兰部署军人，为乌克兰的军人提供训练指导。”<br><br>　　10月1号，北约发言人宣布，将会向科索沃增派600名英国军人。以加强北约在这一地区的军事力量。<br><br>　　日前，英国外交大臣克莱弗利宣布自己将在不久后到访马岛。<br><br>　　最后这一条看上去有些不那么劲爆。因为英国人对于马岛的控制由来已久，虽然阿根廷一直在主张自己对马岛的主权，但自从几十年前的那场海战结束后，阿根廷其实对于马岛主权的捍卫手段已经没有那么激烈了。但考虑到目前英国自身的处境，此时英国政府主动在马岛这件事上升级事态，其实还是有看点可分析的。这帮英国佬这样做肯定是有所图的。<br><br>　　至于北约部署到科索沃的600名英国军人，看上去似乎只是北约的组织行为，和英国关系不大。但我们要知道，一次性派出600军人出海外任务。对于欧洲任何一个国家来说都不是小事。要知道。在此之前，北约在科索沃也只有3800人的武装驻扎。这3800人中，肯定也有一部分英国人。所以这次单独派出了600名英国军人，大概率是英国人自己提出来的。或者说是英国人是这次增兵行动最为积极的支持者。<br><br>　　实际上，科索沃现在啥模样，北约以及欧盟诸国心里都是有数的，武契奇领导下的塞尔维亚是绝对不会主动对科索沃动手的。如今的塞尔维亚还在积极寻求加入欧盟的机会，不到万不得已，武契奇绝对不会使用武力来解决任何科索沃问题，哪怕是去年塞尔维亚的内部动荡，武契奇也用辞去党主席的太极手段予以化解，而不是直接出动警察或武装部队进行驱散。对于科索沃更是如此，只要科索沃的阿族人不对塞族人使用过分激烈的手段，武契奇一般都是不怎么作声的。因为他知道，阿族人就等着他动手呢。作为身后站着北约力量的阿族人，巴不得塞尔维亚政府做出过激的回应，好让他们能够更进一步的驱赶科索沃境内的塞族人。这一点，全世界人都是心里明白的。<br><br>　　所以，英国此时以北约的名义增兵科索沃，事实上就是在给科索沃阿族人壮胆，希望阿族人能够闹出更多的事情来，从而使得巴尔干半岛这个具有历史传统的欧洲火药桶再次被架到火上，成为欧洲战争威胁的一个备用导火索。<br><br>　　至于直接到乌克兰进行军事培训这件事，就更加危险了，这是在导火索上喷酒精的行为。英国人明目张胆地打着北约名义对乌克兰进行武装力量介入了。所以，当梅德韦杰夫听到这一消息后，立刻表示。如果英国人敢这样做。俄罗斯方面将会以针对北约的名义对这些英国军人进行打击，而不是此前大家都遮遮掩掩地以雇佣兵名义进行打击。<br><br>　　英国向乌克兰派遣军人和梅德韦杰夫的回应其实看点很大。事实上，北约国家早就在各自的国内为乌克兰人提供军事培训。有的是培训乌克兰军人的武器操作能力，有的则是培训乌克兰军人的单兵作战能力。但我们都知道，经过一年多的战争，乌克兰能够用在前线的青壮年士兵已经不足以保证乌东前线的作战需求。为此，泽连斯基甚至都撤换了乌克兰境内的所有征兵负责人。所以，当前在乌东前线作战的很大一部分军事力量实际上就是来自北约以及一些其他国家的雇佣兵。也就是说，北约的军事力量事实上早就介入了乌东战争。只是北约不做声，俄罗斯也就乐得捂着眼打。既然大家都没有公开这件事的意思，那就这样稀里糊涂打着也挺好。<br><br>　　从北约方面来说，这样既可以帮助乌克兰痛揍俄罗斯，还可以保证战争范围不会扩大。而从俄罗斯方面来说，自己反正要面对北约的整体围攻。所以北约参战本就是意料之中的事情，但在战争一开始，北约参战无疑会给俄罗斯内部带来很大的压力。如果大家就这样稀里糊涂打下去，等到北约介入这件事遮掩不下去的时候，俄罗斯人也就适应了自己以一国之力单挑北约的事实了。既然之前能够打下去，那么之后的压力自然也就不存在了。<br><br>　　但是，这块双方都擎着的遮羞布这次被英国一把扯去了。它明确告诉世界，我们要派出军人前往乌克兰了，而且就是以北约的名义。英国人这样干，自然是有底气的。这份底气肯定是来自美国，当然，也是来自英国全球谋略的一部分。这样一来，俄罗斯人自然也就不能闭着眼睛说北约没有参战。所以，梅德韦杰夫只能放出狠话。一旦英国军人公开进入到乌克兰境内，那么俄罗斯就视同北约参战。俄罗斯对于乌克兰的战争也就等同于针对北约的战争。<br><br>　　针对北约的战争自然不会包括美国，虽然美国和俄罗斯在白令海峡上的边界距离不过四公里，但从战略威慑和战术打击的直观性来看，美俄直接发生交锋的可能性还是要远低于俄罗斯和欧洲的战争爆发。针对北约的战争甚至都不包括英国。除非俄罗斯上来就用核弹把伦敦给核平了。否则，英国算是离俄罗斯最远的欧洲国家之一，是欧洲受到俄罗斯威胁最小的国家。而以目前俄罗斯在乌克兰所显示的战力来看，俄罗斯对于欧洲的威胁最多也就能够扩展到德国。而这恐怕正是英国人想要看到的。<br><br>　　目前的世界，国际力量强弱易位的趋势越来越明显。英国如果仅仅以自身的实力来参与到这场大变局的博弈中，是没有什么话语权的，虽然它有数十个英联邦国家撑门面，但真正听话的几乎没有。即便是看上去一盘散沙的欧洲也要比英国更有话语权，因为欧盟即便再散，也有一个框架箍着，这个框架决定了欧盟参与全球博弈的资格所在。就像前不久中国学者直斥英国主播一样“你英国说中国和你竞争，但你英国有什么东西值得中国与你竞争？”真实情况正是如此，英国如今的确没有什么东西能够拿出来坐实自己目前的国际名分【五常之一】，德不配位的英国，就得创造出一点德，好让自己符合这个位子，如果创造不出来，那就拉低别人的德，从而使得自己符合这个位子。这两个办法，英国都在做。<br><br>　　访问马岛，就是在创造自己的德，而出兵科索沃和乌克兰，则是一边试图创造自己的德，一边铁了心要拉低别人的德。特别是欧盟的德。<br><br>　　事实上，以北约之名出兵，最终拖累的一定是欧洲各国。因为俄罗斯如今已经打到了这种程度，任何妥协行为都等同于自杀。唯一能够做出让步的就只有乌克兰。我们不去讨论这场战争中谁是正义的一方。但从目前情况来看，俄罗斯不可能妥协，但乌克兰的妥协却较为容易实现。只要欧美降低支持的力度，俄乌实现和平基本上是分分钟的事情。事实上，欧洲已经有政客提出以土地换和平的思路了。虽然泽连斯基表示绝不同意，但只要欧美一撤资，泽连斯基就只能同意，或者弃权。<br><br>　　就在这两天，斯洛伐克的选举已经初步出了结果，一旦亲俄政党获胜【已经获胜，但未超过组阁席位】，这个东欧国家的表态将会在欧盟内部产生很大的影响。和匈牙利一直反对援助乌克兰不一样的是，斯诺伐克此前是支持乌克兰的。这次选举，亲俄政党直接打起反战口号而获得胜选，那是不是意味着更多的欧洲国家开始对战争的反思？这样的国家一旦多起来，欧洲对于乌克兰的援助恐怕就要断粮了。美国对于他国的选举政治可以操控一时，但无法长久操控。反战情绪一旦在欧洲蔓延，美国是无法阻挡的。虽然反战并不能挽救欧洲，但欧洲人肯定还是希望自己拉自己一把。<br><br>　　所以，英国人出手了。激化科索沃的矛盾，让巴尔干火药桶下的火苗更旺一点。然后在乌克兰把北约【其实也就是欧盟国家】直接拉下水。让即将蔓延的欧洲反战情绪无法燃起。因为战争既然开打，任何反战行为都将会在战时特别法令下成为非法行为。自然，那些试图成为反战政府领袖的欧洲政客们，也就只能望洋兴叹了。<br><br>　　我们一直说英国就是一个搅屎棍，如果欧洲已经腐烂成屎的话，那英国这根棍子的本色却一点都没有什么变化，始终如一。<br><br>　　昨天在《温柔的保镖》一文中，暗中指出了中国对于这个世界的战术思路。我们要明白，保镖虽然温柔，可真要出了手，那也是要人命的。至于我们会不会也为欧洲提供这份温柔的服务，那就要看欧洲人自己的选择了。而当前它们的确是在作死的道路上一路狂奔。而此时悬崖已近。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:32:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：趋势，纳粹]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274305-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388973">　　一直想写关于菲驴在黄岩岛闹事的文章，由于放假期间家慈身体微恙而陪护在侧没有闲暇写，同时思路没有完全打开，这个文章稍后再写。今天只能写关于美对纳粹势力的态度以及动向文章了。<br><br>　　最近让笔者非常关切的是加拿大为纳粹老兵颁奖、美国国务卿指责俄罗斯对纳粹“清算不够”。现在搞这些就让我好奇了，因为加拿大、美国有共同特征，都是五眼联盟国家、都是央撒集团骨干，特别是最近两年加拿大几乎完全沦为美国最忠实舔狗，唯美马首是瞻，现在这两个央撒集团国家一唱一和让笔者非常警觉了。这可能是央撒集团势力某种重大决策的开始。<br><br>　　历史的美国培养各种势力服务于美国霸权的事屡见不鲜，苏联入侵阿富汗后美国培养了阿富汗塔利班，冷战结束后塔利班又成为美国入侵阿富汗的借口，冷战结束后美国一时失去了抓手，于是开始扶持恐怖势力服务于美国全球战略，911某种程度上说是对美国扶持势力不检点的反噬。911后为了服务于美国的大中东计划、与俄罗斯争夺叙利亚于是又扶持了ISIS这个武装组织 ，以此为借口入侵叙利亚，在把叙利亚打得千疮百孔后达到目的后又假惺惺的打击ISIS，但不是一网打尽。俄罗斯为了自己的中东战略对ISIS几乎消灭殆尽后，中东入出现和解浪潮，美国又苦于大国战略无法分身，欧洲局势没有达到美国目的，美国就想起纳粹这个早已经扔进历史垃圾堆的幽灵出来。<br><br>　　另外一个国家利比亚也是美国培养的恐怖势力被颠覆的，为了避免秘密泄露，当时的美国国务卿希拉里不惜做掉美驻利比亚大使。现在的拜登政府班底基本是希拉里的老班底，野心家、阴谋家比比皆是，动用纳粹也不是不可能的。<br><br>　　我看到最近加拿大、美国都与纳粹有了关联：<br><br>　　笔者翻看新闻看到加拿大为一纳粹分子颁奖：加拿大众议院议长安东尼·罗塔邀请一名98岁乌克兰裔老兵到场，并称赞他是“二战时乌克兰的作战英雄，也是加拿大的英雄”。但媒体随后披露这名老兵二战期间在纳粹德国党卫军第14掷弹兵师服役，这一事件在世界各地犹太社区引起轩然大波。<br><br>　　几乎在加拿大为纳粹颁奖同时，美国国务卿布林肯也在纳粹话题中制造谣言，开始污蔑前苏联没有清算纳粹，而且开始指责普京利用乌克兰纳粹势力：国务卿布林肯说1941年德国纳粹在乌克兰巴比亚尔省屠杀了34000名犹太人，他栽赃苏联“埋葬了”这段历史，还强调“普京政府正在利用这段历史为其在乌克兰的暴行提供掩护”，布林肯还强调美国要为大屠杀幸存者伸张正义，并追究施暴者的责任。<br><br>　　作为在世界情报系统最发达、遍布全球的各项情报机关，这个曾经服役于二战时德国纳粹的乌克兰老兵身份美加不可能不知道，只是这个乌克兰纳粹老兵当时屠杀的是乌克兰平民、俄罗斯平民而已。还有一个背景是乌克兰现在总统别联斯基带领这位纳粹老兵去加拿大接受颁奖。而乌克兰在美国各种援助下的“反攻”迟迟没有动静情况下去给这个乌克兰纳粹老兵颁奖，其目的就非常让人怀疑！<br><br>　　乌克兰战争中的骨干就是纳粹亚速营，其军旗标志就是二战纳粹标志，美西方从来都不以亚速营是纳粹势力而采取行动，反而是强化对亚速营的军事训练、军备支援，让它们成为屠杀工具，只不过屠杀的是俄罗斯人而已！<br><br>　　我们从这件事中看出美国的道德底线在哪里、什么水平，为了激活欧洲的纳粹势力，为了让乌克兰战争持久的打下去，美国最基本的国际法底线都抛弃了，这样的做法只有一个结果：逐步激活欧洲民粹主义，逐步激活欧洲纳粹抬头，这样的话美国就可以利用纳粹势力去对抗俄罗斯。<br><br>　　也许是三哥与央撒集团的加拿大因为锡克族分裂势力头目与加拿大打外交战，新闻播出后连三哥外交官都看不下去了，对美国这种为了美国利益颠倒黑白的做法感觉羞耻了，而且翻了陈年老账：现任欧盟秘书长、美国的德国女人冯德莱恩的祖父就是纳粹军官，是参加巴比亚尔大屠杀的直接参与者，三哥的“前”驻外大使巴德拉库马尔说，布林肯可能不知道，“冯徳莱恩的祖父是纳粹党卫军的一名中士，并参加了巴比亚尔大屠杀”。<br><br>　　还有一个新闻可以与此配套：俄罗斯卫星通讯社23日援引俄军人员的说法报道，俄军在乌克兰击毁一辆德国援助的坦克，发现坦克乘员都是德国联邦国防军军人。<br><br>　　这三个新闻如果联系在一起看，问题就大了，以前美国、央撒集团极力回避的纳粹问题现在开始公开拿出来，已经突破了作为国家为整体的底线，拜登团队的政客并不缺乏关于二战的历史知识，这是开始动用极端势力的主意服务于美国全球战略，这点我们必须提前关注，说明美国即将象培养塔利班、ISIS一样开始动用欧洲纳粹这个棋子了。<br><br>　　央撒集团为什么如此？笔者猜测是大国博弈背景下，以美国为主体的五眼联盟开始衰退有关，制造全球性的动乱服务于央撒集团。<br><br>　　第一从美国国内说，美国从特朗普开始反全球化，民粹主义急剧上升，历史上民粹主义一直是纳粹温床，一旦被激活其破坏力是惊人的，几年前笔者就评论特朗普团队有纳粹化趋势，现在央撒集团开始公开对纳粹分子唱赞歌，拜登政府几乎全盘照抄了特朗普战略，走到这一步说明拜登团队为释放纳粹幽灵埋下伏笔。二战时纳粹势力实际也是被当时央撒集团的英国激活的，现在只不过换成美国了。这个方面我们需要长期观察。<br><br>　　第二激活欧洲民粹主义思想，为复活纳粹准备，乌克兰战争本身瞄准的就是欧亚大陆，把欧亚大陆整体搞乱，让更多的欧亚主要国家陷入战乱是美国目标。印度外交官揭露冯德莱恩祖父就是典型的纳粹军官，她本人不可能不受到影响，再进一步推测，美国极有可能以这个把柄去要挟冯德莱恩服务于美国战略！欧盟议会几乎沦为了美国的议会，与美国保持一致也与此有关。欧盟议会基本上就是美国控制的亲美大本营。为什么这些欧洲政美国利益优先欧洲利益？若隐若现找到答案，欧洲国家的政客对美国不敢违背也可以找到答案。<br><br>　　第三，鼓励更多纳粹分子去乌克兰。乌克兰战争现在的胶着对美国扶持不利，随美国国内对美国援助乌克兰的质疑越来越多，支持乌克兰值得不值得成为焦点，但是对拜登政府来说，乌克兰战争设计到拜登对俄罗斯战略的成败，美元信用的成败，欧洲资本与美国资本联合的成败，至少目前拜登政府是不敢轻易放弃对乌克兰军事援助的，否则资本集团会兴师问罪！<br><br>　　目前已经有北约成员国德国的士兵在乌克兰作战，如果俄罗斯愿意深挖，应该会发现这些士兵都有纳粹倾向，而且在北约已经深层次参与乌克兰战争，几乎是直接参与的情况下，俄罗斯如果不表示的话，俄罗斯下一步会更加被动，会有更多的北约军人直接参与乌克兰战争，俄罗斯的对手是越打越多！<br><br>　　五天前拜登政府的国家安全顾问沙利文说最近他几乎“夜不成寐”，因为如果美在乌克兰战争中失败，他就会成为罪人。这时候说出这个话说明美国策划乌克兰战争不是他一个人的事，而是美国背后的资本集团同时策划，把建立美元信用的战略建立在乌克兰战争上。<br><br>　　虽然目前还看不出美国关于培养纳粹的具体计划，但笔者相信美国不会中断这个计划，我希望各种研究部门认真研究这个问题以及趋势，对我国影响。<br><br>　　最后强调军队服务于国家安全战略，军队一直在做的事情就是，在一次重大技术变革之后，重新制定新的作战原则，拟定新的发展方向，开发新的策略，目前我国的军事技术呈现几何级上升，令人目不暇接，我们必须加快在新技术条件下制定新的作者原则与建立新作战体系，特别是在这种技术重大变革频率不断加快情况下，我们必须尽快研究新战略、心战法、新体系，当年英国人仅仅造出一个无畏舰就维持他们海军几十年的强盛，今天我们要把海上力量快速发展与超高超武器成功匹配起来，快速建立我国的国防体系，以适应百年大变局！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:28:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：大结局要来？拜登终于等到中方点头，中美在...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274298-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388965">　　拜登终于得到中方点头，中美高层代表在华盛顿互相交底，俄媒紧盯局势的进展，中美互相之间的试探要迎来结局了吗？<br><br>　　拜登政府一直在寻求与中国领导人直接对话的机会，为此已经有不少美国官员访华“探路”，现在看来拜登终于等到了机会。根据美国国务院发布的声明，在9月28日当天，美国助理国务卿康达在华盛顿与中国外交部副部长孙卫东进行了会晤，双方进行了坦诚、深入和建设性的磋商。就在同一天，美媒《华尔街日报》也放出消息，宣称中美两国正在采取措施改善双边动荡关系的基调，通过推进双方高层官员交流等方式，为接下来中方领导人访美铺平道路。结合这两个消息看，拜登政府似乎终于等到了中方点头，这一次中国外交部副部长的到来，或许就是中方领导人访美的信号。而在中美双方分歧最为尖锐的一些问题上，双方可能已经率先进行了一轮交锋。<br><br>　　按照美国国务院公布的信息，在与中国外交部副部长的对话中，康达也重点强调了台湾问题，重申所谓的维护台海和平与稳定的重要性。而考虑到台湾问题是中国核心利益中的核心，中方肯定也会把这项议题作为核心事项和美方交流。可见，刚刚结束的这轮会谈中，双方没有避重就轻，必定已在中美双方最敏感和分歧最大的问题上交换了意见。而从美国国务院对会晤结果的评价来看，坦诚与深入，说明对话聊得相当直白，没有回避问题的关键，而建设性则是表示对话仍然有好处。从这点意义上说，中美双方或许已互相交了底，至少向对方说明了彼此的红线，这显然有助于下一步高层对话的推进。<br><br>　　值得一提的是，对于这一轮中美对话的结果，有的专家给出了一种值得关注的评价，那就是中美关系很可能会迎来新的阶段。新加坡国立大学教授郭良平就指出，意识形态和政治制度的分歧是中美关系的核心难点，这直接催生了所谓的“系统性竞争”。而美国通过过去六年来的极限打压，基本搞清了中美可能性的边界在哪里，而中国也大致明白了新的国际环境与自身的地位与角色。郭良平据此得出结论，那就是中美双方之间的极限测试已经接近尾声，接下来，双方很可能会重新寻求一个稳定持久的新型关系基础，而这个基础要对双方都要更为有利。<br><br>　　对于新加坡教授的这番表述，听上去可能有些难以理解，但如果我们通俗地浓缩概括，其实就是一句话，那就是中美之间的互相施压与试探可能接近结束，接下来双方或许会寻求一个更为稳定的相处模式。毕竟这位新加坡教授也提到了一些公认的现实，例如中美双方很难彻底“脱钩”，也很难接受全面冲突的代价，这都是双方稳定关系的动力。至于他认为中美双方经过过去这些年的博弈，已经认识到了彼此关系的边界点在哪里，这可能就还有待未来事实的验证了。但如果真的能像他所说，中美双方接下来能够建立一个更加稳定的双边关系，那么这对中美双方乃至世界而言都是一件好事，至少中美关系失控的风险会有所下降，这对全球安全绝对是有益的。<br><br>　　不过，先不论远期的局势发展如何，在今年剩下的时间里，中美领导人能否实现会晤，这还是阶段性的焦点问题。如果中美双方能够如期实现领导人会晤，那么中美关系的缓和或许会加速。有趣的是，俄罗斯媒体也在高度关注中美高层外交的一举一动，如塔斯社和俄罗斯卫星网都第一时间跟进了中美华盛顿会晤的消息。而这也不难理解，一旦中美关系真的能够走向缓和，那么对全球局势都会有深远的影响，对俄罗斯当然也不例外。但现实会如何发展，现在确实还很难断言。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 04:58:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[西西弗：叙利亚的不幸命运决不能降临到中国的头上]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274279-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388945">　　2010年，叙利亚曾是一个充满希望，欣欣向荣的国家。2011年，在某些力量的推动下，这个国家的命运永远的改变了。<br><br>　　1<br><br>　　今天在微博上怼了一位知名的女权斗士，借这个机会聊一下叙利亚的事情。<br><br>　　现在的叙利亚总统巴沙尔阿萨德，是2000年其父亲去世后，接任叙利亚总统的。巴沙尔的经济政策是比较开明的，推进改革，加强市场化力量，引进外资。政治上，也有所放松，放松了一些言论控制，释放了政治犯。当然，巴沙尔和复兴社会党仍然牢牢的控制着权力。以西方的标准，政治改革的步伐是停滞的。<br><br>　　在巴沙尔接任总统的那一年，叙利亚的人均GDP是4940美元。那时，中国的人均GDP只有959美元。<br><br>　　10年后的2010年，叙利亚的人均GDP翻了一番，达到了1.13万美元，是2000年的2.28倍。从数字上看，这个经济发展成就是相当惊人的。中国在2010年的人均GDP是4551美元，2020年时10408美元，增长了2.29倍。<br><br>　　如果仅仅用美元计价的人均GDP这一个指标衡量，叙利亚在2000-2010年10年中的经济增长，并不亚于中国在2010-2020年取得的经济增长成就。<br><br>　　当然，美元计价的人均GDP不是衡量经济增长的唯一指标。而且叙利亚在2000-2010年的数字，有很多问题，水份很大。那段时间的人均GDP增长，很大程度其实是被叙利亚的高通胀拉高的。真实的经济增长完全无法和中国的发展相比。但叙利亚2000-2010年的经济发展，从数字上看起来也算是不错了。<br><br>　　然而，厄运马上就降临到了中东这个2000万人口的国家身上。<br><br>　　2<br><br>　　2010年12月阿拉伯之春爆发后，叙利亚政府开始信心十足，并没有当回事。2011年1月1日，叙利亚还解开了Youtube, Facebook等国际互联网网站的封锁。<br><br>　　2011年1月31日，《华尔街日报》采访了总统巴沙尔·阿萨德，他表示现在是时候开始改革了。对于发生在突尼斯、埃及和也门等国的运动的看法时，他说中东已经到了一个新时代，阿拉伯统治者需要做更多改变以适应民众不断崛起的政治诉求和经济需要。巴沙尔认为叙利亚不会受到埃及示威运动的影响。<br><br>　　也许巴沙尔认为叙利亚经济发展状况良好，人均GDP是埃及的4倍以上，是突尼斯的2.5倍。然而，巴沙尔低估了“阿拉伯之春”的煽动性，以及背后力量的强大与毒辣。对于叙利亚野心家和背后的那些国家来说，经济发展良好，人民安居乐业，并不是他们不搞事的理由。<br><br>　　2011年3月15日起叙利亚开始爆发要求总统阿萨德辞职的反政府抗议活动。随后抗议活动演变成武装冲突。2013年统计，叙利亚有超过1000个反政府武装组织，这些组织之间也互相残杀。<br><br>　　叙利亚内战已持续十余年，导致超过数十万人死亡，数百万人流离失所。2020年，叙利亚的人均只有537美元，不到2010年高峰期的二十分之一。<br><br>　　这就是战争的代价，当时在背后煽动战争的那些人，现在若无其事的看着叙利亚人民在地狱的深处挣扎。对他们来说，这不过是茶余饭后的谈资，最多为了难民问题而有些头疼。<br><br>　　现在一些国人嘲笑叙利亚，觉得这是一个失败而没有希望的国家。但他们是否知道，叙利亚曾经充满希望，十年人均GDP翻了一番，发展速度不亚于中国。2010年，叙利亚人均GDP是中国的两倍以上。<br><br>　　叙利亚战争爆发后，在媒体上，我们看到了很多说叙利亚在巴沙尔治下，民不聊生，人民愤怒不满的报道。这些报道都来自西方媒体。然而，今天，我们看到西方媒体对中国的报道，对这些报道的真实性应该有所了解了。至少，从统计数字看，2000-2010年的叙利亚，和西方媒体所描绘的大相径庭。<br><br>　　叙利亚确实失败了。2011年3月，那些上街游行，试图推翻叙利亚政府的人们，他们知道他们即将面临什么样的命运吗？后面的黑手也许是知道的。但我相信，那些被忽悠被煽动的人们，如果他们知道后面发生的种种，一定不会为了那些虚无缥缈的东西，把国家拖入无底深渊之中。<br><br>　　3<br><br>　　中国今天的人均GDP超过了1.2万美元，总算超过了叙利亚2010年的水平。前面的路还很长。<br><br>　　叙利亚内乱，美国起了什么作用，明眼人都知道。中国如果变成叙利亚这样，美国会很幸灾乐祸。<br><br>　　每个中国人都应该问问自己，你们愿意过叙利亚人现在的生活吗？你们愿意叙利亚人现在的命运降临在你们的头上吗？<br><br>　　我相信，没有中国人愿意。<br><br>　　我还是挺喜欢中国，未来也希望呆在中国。所以，那些想把中国搞分裂搞混乱的人，损害了我的切身利益，就是我的仇人。<br><br>　　我一直认为，出国是个人选择，愿意生活在国外，没什么不好的，也无可指责。但如果出国了，就想把中国搞分裂搞混乱，这种人就是数典忘祖，损人不利己，极端自私的垃圾中的垃圾。<br><br>　　今天的中国，是一个蓬勃发展，积极向上的国家。和腐朽的满清和民国，截然不同。那时的中国，已经跌到谷底，需要革命，打破旧世界才能凤凰涅槃。和今天的中国完全不同。<br><br>　　4<br><br>　　国庆期间，去了西藏。西藏很多年之前去过一次，现在的面貌大不一样。<br><br>　　印象最深的，反而是随处可见的，在半山上修建的高压输电线。也许是为了不占用西藏河谷宝贵的平地资源，所有的高压电网，都是在半山，甚至山顶修建的。我看到的这些输电线路，应该是藏中联网工程。青藏、川藏、藏中、阿里联网工程四条“电力天路”照亮了雪域高原。<br><br>　　这次从林芝到波密的路上，经过通麦天险，全程道路很顺畅。记得多年前走这条路的时候，那真的是心惊胆战，跨越易贡藏布江的那个破桥，一次只能通一辆车。今天，一座大桥和一系列隧道，让当年的通麦天险变通途。<br><br>　　一路上，看到不少川藏铁路相关的勘测施工场地，这条世界上施工难度最大的铁路，要建设十年，大概在2030年才能完成。这条铁路的工程难度，也许真的是前无古人，后无来者了。<br><br>　　看到西藏的变化，看到这一系列令人难以置信的基建奇迹。也许，只有一个团结统一的中国，才有能力完成这样的工程。<br><br>　　看到祖国的大好河山，看到辛勤劳动的普通老百姓，看到一个个奇迹般的基建工程；再看看今天的叙利亚。一个国家崛起和发展是非常艰难的，而数十年，几代人的努力毁于一旦，又是非常容易的。<br><br>　　国家分裂，一场战争，让叙利亚人民半个世纪的努力毁于一旦。这样的命运，决不能降临到中国人民的头上。<br><br>　　对那些希望中国分裂动乱的人，损害我切身利益的人，以后还是见一个怼一个。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 04:24:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[谭主：台湾的前途命运到了新的十字路口]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-274270-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_388935">　　正值佳节，一轮明月照家国，除了小家的团圆，总会想起一个地方——台湾。<br><br>　　最近一个月，台湾也出现了一个重要的变化。<br><br>　　9月以来，“发展”一词在台湾地区网络平台的热度不断上升，现在已经超过“战争”，这是民进党当局过去几年执政期间都不曾有过的趋势。<br><br>　　随着明年台湾地区领导人选举的临近，台湾民众产生了一定的焦虑：<br><br>　　“七缺八涨”等问题愈演愈烈，柴米油盐怎么办？基础设施投了那么多年，却几乎没有变化，长远发展怎么办？除了台积电，台湾的下一个创新点在哪里？<br><br>　　台湾同胞前途命运的大方向很明确，那就是一定要和平发展，但怎么和平发展？<br><br>　　眼下，来到了十字路口。<br><br>　　9月初，台湾地区副领导人赖清德，首次以民进党参选人身份正式召开记者会，阐明了所谓“实现和平发展”的路径：<br><br>　　备战才有办法避战，避战才有办法和平发展。<br><br>　　这也是民进党当局正在遵循的发展路径：把军备与发展捆绑，优先军备，再说发展。<br><br>　　民进党当局不久前通过的2024年财政预算案就很能说明问题。各项支出中，防务支出继续保持增长，经济发展支出却是所有领域中跌幅最大的。<br><br>　　随着防务支出增长，民进党当局与美国的军事勾连也有新动向。<br><br>　　美国提供给台湾武器的新方式值得注意。<br><br>　　前段时间，美国批准对台军援，与以往的军售相比，军援首次直接从美军库存中提货，可以免去等待生产的过程。<br><br>　　军援释放的信号很明确，那就是要加速武装台湾。<br><br>　　｜｜最近在台北松山机场拍摄到的一架美制C-130运输机<br><br>　　再加上美国也在不断抬高对台军售的力度，这样的互动方式是要牺牲台湾发展的本钱。<br><br>　　民进党当局采购新式战机的钱，就得需要举债才能凑齐。为了匹配这些新的战力，民进党当局还在放宽征兵标准，把更多台湾人送上战场。<br><br>　　所以，“备战才能和平发展”这句话中存在着一个骗局：<br><br>　　民进党当局把人财物等社会资源向军事倾斜的程度，已经大大侵蚀到了台湾的发展空间。<br><br>　　民进党当局执政七年来的财政状况是，防务支出保持增长，经济发展支出却几乎没变。<br><br>　　军备优先势必会削弱一个地区的经济发展潜力，一个地区如果有成为“火药桶”的风险，各种投资也会主动离开，经济发展也会陷入长期停滞。<br><br>　　这当然会让台湾人产生一种焦虑，以后还要怎么发展？<br><br>　　更令人揪心的是，民进党当局甚至连最基础的民生保障都管不好。<br><br>　　就拿最近的“缺蛋”问题来说。为了尽快度过“缺蛋”危机，民进党当局给出高额补贴进口大量鸡蛋，却给台湾农民带来了巨大的成本压力，导致他们被迫杀掉台湾自己的蛋鸡。后来，这些进口的鸡蛋又被检测出一种物质，其浓度过高可能会导致血癌。<br><br>　　对待炮弹和鸡蛋的态度，反映出民进党当局的底层发展逻辑，这显然无法有效回应台湾人对未来发展的焦虑。<br><br>　　除了捆在“火药桶”上的发展路径，台湾的前途还有什么选择？<br><br>　　在最近的讨论中，有一个地名频繁出现，金门。<br><br>　　这是为什么？可以先来看一张图。<br><br>　　这是福建周边的夜光遥感地图。可以看到，就在厦门被点亮的时候，金门却是一片漆黑。与此同时，金门的发展也有个特点，那就是靠近大陆的地方更亮。<br><br>　　这跟大陆的联通有很大的关系。就拿“小三通”来说，也就是大陆与金门等地小规模的通商、通航和通邮。<br><br>　　“小三通”给了金门发展旅游业的机遇，这也是靠近大陆的光点起源。<br><br>　　然而，台湾地区领导人蔡英文从一开始就对“小三通”表示了疑虑。<br><br>　　出生金门的台湾媒体人董智森披露，真正为“小三通”奔波的，是后来的金门县副县长吴承典等人。当时，还在陆委会任职的蔡英文把他们叫去办公室，痛批他们和对岸往来违反“国安法”，还说要把他们抓起来关监狱。<br><br>　　六十多年前，金门曾是两岸对抗的最前线。在和平的年代里，民进党当局却还一直在以“国安”等话术牺牲金门的发展前途，“小三通”也始终被“安全”的叙事笼罩。<br><br>　　如果“小三通”受阻，前往金门的大陆旅客归零，金门旅游业上下游一年的损失就会达到数十亿元新台币。金门的发展逻辑非常脆弱，现实中也出现过这样的状况。<br><br>　　这导致金门的旅游业发展一直比较扁平。<br><br>　　今天，金门主打的旅游产品依旧是：金门高粱酒、肉干、花生糖等初级产品。也就是说，金门并没有因为旅游业的发展找到业态升级的立足点。<br><br>　　最近，大陆发布《中共中央 国务院关于支持福建探索海峡两岸融合发展新路 建设两岸融合发展示范区的意见》，其中提到了金门和大陆联通融合，这让金门这么多年积累下来的发展矛盾一下子暴露在公众视野中，这样的关注和讨论也能从一个侧面说明台湾对未来的焦虑。<br><br>　　在台湾当局的区划中，金门属于离岛地区，也就是远离台湾本岛的地区。过去数十年来，台湾的建设发展、工作机会与资源都集中在本岛的大都市。从某种程度来说，离大陆越近的地方，所谓的“安全”凌驾于发展的程度就越深。<br><br>　　但台湾本岛的发展也无法“独善其身”。<br><br>　　今天，放眼整个台湾，芯片产业确实是明星产业。然而今天，台积电也被“安全”叙事深度捆绑，与此同时，对于台湾人来说，明星企业具有明显的虹吸效应，只靠个别优势产业无法改善大多数普通人的生活。<br><br>　　回应这样的问题，《意见》提出了新的解决方案：通过人员的流动创造出新的产业机遇。<br><br>　　是什么新的产业机遇？<br><br>　　厦门大学港澳台研究中心主任李非提到了一类领域，生产型的服务领域，也就是为生产服务的服务业。因为服务业不是拼资本、拼技术、拼规模，拼的是经营理念、管理模式，这些都与“人”密切相关。<br><br>　　台湾在生产型的服务领域上，和大陆有独特的结合点。<br><br>　　根据《意见》，金门可以成为样本，首先实施金门居民在厦门同等享受当地居民待遇。李非指出，这背后揭示的一个变化是，过去我们是把资源送过去，现在我们是把台湾人引过来，两岸融合的程度会更高。<br><br>　　再把视野放大到整个台湾，说台湾未来发展的根基在大陆，底气是什么？<br><br>　　上面这份《意见》也提到了大陆连接台湾的支点，距离台湾最近的地方，福建。<br><br>　　谭主注意到，《意见》发布后，民进党当局抹黑大陆的一个说辞是，经济上福建对台湾没有吸引力，台胞台企赴陆是“跳坑”行为。事实真的如此吗？<br><br>　　2019年，福建GDP总量首超台湾。2022年，福建GDP总量、增长率均超台湾。<br><br>　　去年，福建的规模以上工业增加值增长位列我国东部地区第一，其中电子信息产业是一个发力重点，这与台湾半导体产业的优势积累很契合。<br><br>　　还是拿厦门来说。首先，在产业结构上，台湾的传统优势在于技术密集型工业，厦门则在于基础科学研究领域，在技术如何转化应用的问题上，厦门与台湾拥有显著的梯度性，可以互补。<br><br>　　事实上，台湾第二大的晶圆代工厂联电一直在投资厦门。2014年，联电与厦门市政府等合作，投资建立12英寸晶圆厂联芯。从2020年到2022年，联电多次增资，每次都是上亿元。<br><br>　　正是大陆的发展进步，使得福建和台湾有了经济互补的空间。<br><br>　　除了经济结构上的考虑，还有一点细节值得注意，那就是大陆与台湾相似的工业文化。<br><br>　　这也是大陆和美国截然不同的一点。台积电的美国厂从规划到开工，因劳工关系导致量产时间延期、出现台湾工程师水土不服等问题，它们背后都有一个根源问题，那就是文化冲突。<br><br>　　如今，厦门集成电路产业园覆盖从设计、制造、封测、装备与材料到应用的全链条，这又使得上下游的产业链垂直领域得以整合，可以实现产业集聚。<br><br>　　产业上的互补只是一个切面。台湾与大陆的结合点不局限在某一个企业或某一个产业，而是在于可以寻找到一种发展路径。<br><br>　　台湾是出口导向型经济，台湾现在面临一个困境是，其经济命脉——外贸持续低迷。<br><br>　　最近一年，台湾出口连续下滑，6月出口量更是创下近14年来的最大跌幅。民进党当局现在的做法，和美国站队，不是抵抗这些因素的解法。<br><br>　　原因很简单，美国根本没打算向台湾开放市场。2022年第四季度以来，美国自不少地区的进口比例都在上升，台湾却不在其列。<br><br>　　谭主了解到，今年1月至4月，台湾对美出口一直在同比下降。<br><br>　　从双边贸易来看，大陆和台湾的连接更有“融合”的属性。对此，可以看发改委谈《意见》时提到的一个细节：<br><br>　　促进更多台湾地区的商品搭乘中欧班列等畅达欧亚市场，更好惠及两岸同胞。<br><br>　　今年4月，大陆方面就提出了“欧洲——武汉——台湾”的运输方案，相较于传统的海运，中欧班列的运输时间减少了1/3，可以缩短至30天。<br><br>　　除了运输效率的提升，中欧班列更大的价值还在于提供给了台湾一个连接亚欧市场的稳定路径。<br><br>　　李非提到，全球交通格局的变迁正在改变全球贸易格局。中欧班列的沿线国家都在北纬30度到40度之间，这是世界文明的发祥地，这片区域的生产要素如果流动起来，以比海上循环更高的效率运转，那就是新的发展方向。台湾如果能够融入，当然可以获得更大的机遇空间。<br><br>　　大陆提供给台湾的是一个发展体系，而这正是台湾所欠缺的。<br><br>　　台湾和大陆相连的前途命运是非常明确的。台湾的经济发展有一个战略基点，那就是背靠大陆，连接到更大的亚欧市场，这和我们的任何一个省“走出去”是一个道理。<br><br>　　｜｜平潭海峡公铁大桥是我国首座公铁两用跨海大桥，也是“十三五”规划中北京至台湾高铁的先期工程<br><br>　　海峡两岸经过70余年的隔绝，在“台独”分裂势力的干涉下，这样的连接被不断干扰，这是两岸的现实问题。但从最近逐年回暖的经济和文化活动中，我们更能够体会到的是，连接正在越来越密切。台湾人有80%祖籍都在福建，两岸同根同源，很容易产生一样的认同。<br><br>　　归根结底，台湾问题始终是我们自己的问题，总是有办法解决的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 03:58:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>