<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：上百辆汽车被炸毁，谁袭击了中缅边境金三角口...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277968-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392668">　　11月23号，中缅边境金三角口岸遭到了袭击，上百辆货车被烧毁。因为袭击地点位于缅甸一侧，这些货物就算是缅甸的了。但货是从中国运过去的，车上的货也没有卸完，还没有交付到缅甸的客户手里。<br><br>　　这些货的损失，究竟由谁来赔偿？缅甸那边在打仗，中国这边的出口商很难去找对方赔偿。无论如何，这次袭击都对中国出口贸易造成了很坏的影响。到底是谁干的？这个凶手一定要逮出来。<br><br>　　昨天，南部战区就在中缅边境地带，开展了大规模的实战军事演练。要说威慑的是谁？就不必说了。缅北这些个军阀，不管谁在打仗，都绝不允许把战火烧到中国境内，也绝不允许缅北的炮弹，落到中国人的头上。这场演习就是要震慑缅北各大武装，打仗可以，杀急眼也可以，但战火必须隔绝在中国的国门之外。<br><br>　　金三角口岸不是扫毒电影里面的金三角，不是泰国、老挝、柬埔寨那块地方，而是云南边境，木姐口岸。这个木姐是果敢的一个县城，紧邻中国云南边境，是一个大型边贸口岸，每年都有大量的货物从这里，进入中缅两国。在果敢电诈人员被遣返时，这里也是一个重大的人员回国口岸。<br><br>　　从现场的爆炸范畴来看，这绝不是一般的手榴弹就能造成的。果敢同盟军虽然连战连捷，打下缅军100多个军事据点，已经对老街形成合围之势。可是，木姐还掌握在缅军手里。果敢同盟军要把这100多辆货车给炸毁，至少得出动一架大型察打无人机，携带多枚榴弹，才能造成这么大的威力。可对果敢同盟军而言，袭击中国出境的货车，是没有任何理由的。<br><br>　　自开战以来，果敢同盟军就积极配合中国，打击电诈。在打下滚弄大桥时，果敢同盟军发言人李家文特意录了一个视频，他一边走在滚弄大桥上，一边说：“这个桥是中国援建的。缅军还没来得及搞通桥仪式，以后就是我们同盟军来搞了。在夺取滚弄大桥前，中国那边给我们打电话，说有一支施工队滞留在这边，让我们营救出去。我们是先把这批中国人救了出去，才发动攻击的。”<br><br>　　从李家文的发言就可以看到两个信息：<br><br>　　一是，果敢同盟军与咱们的联系是没有障碍的。队长估计，果敢同盟军那边的战况，也完全在我方的掌握之中。不然，怎么会他们刚好准备攻打滚弄大桥，我们就给他们打电话，让他们撤走我们的人呢？<br><br>　　二是，果敢同盟军高度重视中国公民的安全，在一系列军事行动中，就考虑了中国公民的撤退问题。就像老街，果敢同盟军也是采取围而不攻，等中国人差不多撤走了，才发起总攻。<br><br>　　在这种情况下，果敢同盟军袭击中缅边境口岸，几乎是不可能的。相反，缅军手里是有大口径榴弹炮的，一次摧毁100多辆货车，完全不是问题。当前，木姐还没有被果敢同盟军打下来，依然被缅军所掌握。也就是说，木姐金三角口岸的缅甸一侧，是在缅军手里的。缅军想要制造一场这样的爆炸，是轻车熟路的。<br><br>　　车上并没有什么爆炸物，主要是食品和衣服。在这个战乱时期，没人敢从缅军眼皮子底下运输军火，这个可能性可以完全排除。而且，果敢同盟军的主要武器来源在于佤邦。佤邦拥有自己的军工厂，可以量产轻机枪、榴弹炮、迫击炮等。佤邦才是缅北各大民族武装的军火供应商。佤邦联军有3万常备军，7万预备役，是缅军惹不起的存在。<br><br>　　至于果敢同盟军手里的无人机，那都是民用的。在中国，这些无人机主要用于农业设施，是打农药用的。这种农业无人机是允许出口的，目的在于提高全球粮食产量。缅北如果没有害虫，就不需要无人机打农药。可现在的缅北，到底有没有害虫呢？要不要打农药呢？这不是中国决定的，而是缅北人民自己决定的。<br><br>　　金三角口岸的大火，最好是只有这一次，下不为例！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 18:27:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：旧金山“成果”何以让美军作战部长如此振奋？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277967-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392667">　　正在韩国访问的美海军上将、作战部长弗兰凯蒂在谈及旧金山会晤成果时对媒体表示，对恢复两军沟通机制“感到振奋”。她竟然使用了“振奋”一词，这是旧金山会晤之后美方最有意思的表态。何以如此？<br><br>　　旧金山会晤是中美关系的里程碑，也是中美关系的新起点。尽管美方没有太明显的表态，但实现了避免意外冲突风险或建立了防冲突护栏的目标，完全达成了拜登心愿。算是可喜可贺。<br><br>　　旧金山会晤中达成或取得了20多项成果和共识，这在中美关系紧张的关键时刻实属不易。但要说达到令人“振奋”的程度，似乎有点言过其实了。<br><br>　　首先这20多项成果更多的是原则或意向性的，还需要接下来进一步的磋商。<br><br>　　其次就是节外生枝。因为美国近来的一大特点就是出尔反尔或是反复无常。<br><br>　　其三就是国际局势太过复杂。虽然中美有利益交织，但安全核心利益的冲突也交织在一起。<br><br>　　在这种情况之下，美国海军作战部长竟然用了一句“感到振奋”，自然也就令人有些惊奇了。<br><br>　　其实，细想一下，似乎也并不奇怪。因为，恢复两军沟通渠道是这一次会晤中美方关心的头号议题。双方达成了恢复中美国防部工作会晤、中美海上军事安全磋商机制会议、开展中美两军战区领导通话意向。可以说是实现了旧金山会晤的目标。对美方来说自然是可喜可贺了。<br><br>　　中美两军沟通渠道的中断，是基于美方的极度无理中方主动采取的反制性措施。如今达成了恢复的初步共识，也算是美国外交上的胜利。自然也值得宣扬一番。<br><br>　　然而，这些似乎还不足以让这个上将感到振奋。其感到振奋的最核心原因恐怕有二。<br><br>　　一是此举确实能多起到阻止或降低两军意外冲突的风险。正如她所说：为避免可能导致冲突的“误解和误判”，中美两军保持沟通渠道开放，至关重要。<br><br>　　这表明美军真的不愿意或怕频繁擦枪难免走火。正所谓常在河边走难免不失鞋。<br><br>　　尽管美军强大，可中国军队也不是吃素的。特别是近年来我军的区域反介入拒止能力的不断增强，已经令经常前来挑衅的美军如芒在背。<br><br>　　在军事对峙的情况之下恢复沟通渠道或加强沟通，自然就不是丑话而是好话说在前头了。意外擦枪走火的可能性自然也就大大降低。<br><br>　　二是美军的自由航行和挑衅就更可以更肆无忌惮了。意外走火的风险大大降低了，这等于是给美军在中国周边的“自由活动”上了保险。实际上就是要以防冲突护栏框住中国。而美军自然也就可以更加放肆了。甚至是想通过频繁的自由行动使侵犯中国主权合法化。<br><br>　　也正因为如此，在国防部长奥斯汀访韩之后，这位作战部长紧接着就来到了韩国。可以预料的是接下来美军在中国周边的活动会不断增强。而日前美舰毫无顾及侵闯我西沙领海就已经说明了一切。<br><br>　　美国是全球称霸战略，巡游四海是必然的。重要的是，美国的战略重点在印太地区，必须时常通过美军的行动来彰显自己的存在感和威慑力。军事威慑是美霸权永衡的主题。<br><br>　　如果美军不搞威慑秀肌肉，那给人的感觉是无能为力，或怕了中国军队。这怎么可以？<br><br>　　虽然说感到振奋的背后是预示着接下来美军在亚太会更加的放肆，可无论如何透露出了美军对中国军队的恐惧心理。<br><br>　　中断沟通渠道是我方主动采取的反制措施之一。而恢复沟通也并非是美国施压的结果。相反，正是因为美方率先释放了“善意”，主动弱化了对华的敌意，我方才松了口。<br><br>　　旧金山会晤，美方的核心关注是恢复两军沟通，而我方关注的核心。一是台湾问题。二是经贸关系的恢复或加强问题。<br><br>　　旧金山成果中，分五大领域。即台湾问题，军事交流，经贸合作，科技战，国际重大问题的合作。<br><br>　　尽管美方没有明确对中国提出的不要继续武装台湾做出承诺，但料想也不敢再任意妄为。否则中美关系会出现反复。<br><br>　　科技封杀，这恐怕会是永衡的主题。中国不会指望美方回心转意。问题的关键是，在高科技领域里中国已经取得了极大的突破。美国的封杀给了中国更强烈的赶超动力。中国制造的升级还在加速。而美国同样也在承受较大的损失。这个问题只能是暂时的搁置。<br><br>　　军事交流虽然恢复，但能恢复到什么程度却还是一个问题。重要的是，我方会根据具体情况随时中止。美国还得看中国的脸色行事。<br><br>　　尽管恢复了沟通，可并不意味着中国会对美军的放肆给予默许。挑衅也罢，无害通过也罢，始终都摆脱不了中国军队的身影。<br><br>　　重要的是，我军的如影随行，我军的果断而坚定的维护主权安全的姿态。美军每一次的大小行动实际上都在帮助我军彰显决心意志和实力。<br><br>　　最可喜的是，经常与美军亲密接触。对已经40年没有打过仗的我军来讲。一是可以进行最接近实战的演练；二是更好了解和熟悉美军。这样一个陪练花钱可都请不来的。<br><br>　　有人说，目前军事关系正在取代经贸关系成为了中美关系的压舱石。这恐怕是一个错误的或不全面的理解。<br><br>　　正因为有了经贸关系这块压舱石，才有了目前的中美关系。<br><br>　　所谓重构世界秩序的大国竞争，核心还是在经贸秩序问题。或者说是全球经贸秩序和规则的重构。经济是政治的基础，政治只能是的反作用于经济。<br><br>　　强大的军事必须依靠强大的经济来支撑。而目前世界最关心的还是经济复苏问题。<br><br>　　目前，中美经济的恢复都不错。但公认的是，美国经济已经处在了衰退危机的悬崖边上。而虽然还具有极大的不确定性，但中国的韧性和后劲显然更强。<br><br>　　重要的是，恢复或加强中美两大经济体的正常贸易，是缓解美国经济压力的关键。而恶化中美经贸关系，则美国经济衰退的风险将极大提升。<br><br>　　因此，这一次中美关系的稳定，实际上最核心的还是经贸问题。<br><br>　　全球化严重受阻，世界关系或地缘政治正在碎片化，重建供应链体系之争实际上已经开始。<br><br>　　重构世界秩序的竞争，首先是从重构经济秩序或供应链开始。军事关系的重构只是手段不是目的。否则世界就会快速进入冷热战模式。<br><br>　　所以，不但中美关系的压舱石是经贸关系，世界秩序重构的核心或首要内容也是经贸关系。经贸关系的完全破裂，才意味着军事关系的完全对立，或直接进入军事对抗模式了。<br><br>　　在符合双方共同利益的领域里合作，这也应当是当务之急。然而，这一领域的问题相对更复杂多变。<br><br>　　气候、能源、粮食问题，以及地区热点局势冲突等等，即关乎双方共同的利益，也是双方战略博弈的一部分。是求同存异？还是寻求各自利益的最大化？还是借机相互伤害？又或是竞争优势地位？总之是很难协调立场的一致。<br><br>　　中美是世界上最大的两个国家，中美关系自然就是最重要的双边关系。然而，双方也必须考虑到世界的普遍诉求。中美不合作，对谁都是伤害。没有一个国家能够在目前的局势之下全身而退，更不要说占尽便宜了。因此，合作是大势所趋。<br><br>　　在合作是人类共同的主题的大背景之下，打压中国或与中国冲突对抗，就是在损害全球的利益。美国无力独霸也无法控制世界局势变化方向的情况之下，也只能是回过头来稳定与中国的关系。<br><br>　　美国的独霸世界战略不会变，对中国的打压遏制战略不会变。不冲突不对抗，实际上就是要建立一个新的力量或关系平衡。明争会暂时的减弱，暗斗却不会停止。这大国竞争更像是拉锯战。<br><br>　　与中国激烈对抗不符合美国利益和现在的实际，特别是军事对恃加剧或冲突更是美国目前需要极力避免的。在这种情况之下恢复两军的沟通渠道，避免两军直接对垒，令美军这个作战部长感到振奋也就在情理之中了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 18:25:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：突发，缅北再生变局！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277959-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392659">　　土豆说：<br><br>　　早在2006年，中缅铁路就开始酝酿了，2011年就规划好了，结果现在十几年过去了，中国修建的雅万高铁早就开始跑了，造福了整个印尼，缅甸还连根毛都没有。<br><br>　　越南看到雅万高铁急得直跳脚，交通相关的一堆官员到中国来访问，缅军看了心中毫无波澜，说我要那玩意干嘛。<br><br>　　缅军说高铁有啥用？能有噶腰子挣钱？<br><br>　　正文：<br><br>　　明家彻底覆灭之后，所谓的“四大家族”已经被缅甸军方抛弃，被剥夺了管理权，缅甸军方接管了果敢。<br><br>　　也就是说现在缅北的战乱已经没有“四大家族”什么事了，而是他们幕后老板缅甸军方和同盟军的对决。<br><br>　　缅甸军方非常害怕如果丢掉果敢，各地的军阀都会有样学样，现在据传闻缅军已经派出自己的精锐88师增援果敢。<br><br>　　其实别看打的那么热闹，也就是菜鸡互啄，所谓的精锐不值一提，毕竟，当年被解放军打得找不到北的国民党的残兵败将，到了东南亚就能一路平推势如破竹，把这些国家都打得哭爹喊娘。<br><br>　　也别看什么几百个据点，果敢就是一个20万人口的小县城，就这么屁大点地方现在都打了快一个月了。<br><br>　　据外媒说，现在缅军派往果敢增援的第88精锐师，在滚弄大桥遭到果敢同盟军的强力打击！多辆步兵车坦克大炮被同盟军无人机群炸毁，缅军死伤惨重，窝在桥边死活过不去。<br><br>　　果敢周边的据点基本上都已经被同盟军拿下，现在大家比较关注的是3个地方。<br><br>　　第一个就是我们刚说的滚弄，其中的滚弄大桥是腊戍与果敢之间的交通咽喉，如果有了这个桥，缅甸军方就能快速向果敢进行增援。<br><br>　　滚弄大桥被缅军控制了60多年，结果仅仅4天时间，到11月12日就被同盟军占领了，缅军在这里组织了多次反攻，但伤亡惨重始终拿不下来。<br><br>　　滚弄拿不下来，缅军就会一直被堵在果敢的南边，寸步难行。<br><br>　　第二个比较重要的地方是木姐贸易区，木姐贸易区是中缅商贸的重要口岸，今年的前7个月，这里的贸易额就达到了14.5亿美元，对国贫民弱的缅甸来说，是绝对的商贸重镇了，中国的汽车机械装备，摩托车，化肥轮胎，柴油，光伏板，电视机等都是从这里进入缅甸。<br><br>　　现在电诈集团大势已去，那么谁控制了这里谁就在未来能掌控经济。<br><br>　　现在木姐口岸还是被缅甸军方控制着，但周边所有的据点已经被同盟军拔掉，对木姐形成了四面包围，丢掉这个贸易口岸对缅军来说只是时间问题了。<br><br>　　第三个比较重要的就是老街了，老街是果敢的“县中心”，也是原来电诈分子盘踞的中心地带。<br><br>　　现在老街的各个电诈产业园已经人去楼空，一片狼藉，缅甸各方势力迫于压力转交了超过3万名电诈分子。<br><br>　　老街现在同样被四面包围，缅军在这里困兽犹斗，应该下个星期就会被同盟军攻克。<br><br>　　从各方面看来，缅军在果敢已是大势已去，但11月23日，中缅边境地区的缅北金三角的木姐口岸的一处货运站突发爆炸起火，当时这里至少停着大约100辆货车，猛烈的爆炸导致大批的货车燃烧并被摧毁，场面非常的惨烈，大批的物资被付之一炬。<br><br>　　很明显这不是自爆，而是被人袭击的。<br><br>　　那么是谁干的？<br><br>　　在爆炸之后，缅军很快发表申明，说这是同盟军用无人机扔炸弹干的，同盟军当然进行了反驳，说自己绝对不会袭击民用设施。<br><br>　　事实上，从各方面来看，这个事情都只有可能是缅军干的。<br><br>　　口岸的大规模爆炸不可能是无人机袭击所产生的，只有可能是缅军的榴弹炮干的。<br><br>　　而且我们刚已经说过了，木姐口岸已经被同盟军重重包围，缅军失去对这里的控制也就是这几天的事情了。<br><br>　　从动机上来看，同盟军要么拿下口岸后要么可以缴获物资，要么可以即刻恢复口岸的贸易发展自己地盘的经济，失心疯了才会去轰炸口岸。<br><br>　　能铤而走险干这种蠢事的，只有可能是缅军了。<br><br>　　缅甸军方的特点，就是目光极为短浅，毫无任何格局可言，又蠢又菜。<br><br>　　你如果问缅甸军政府：你是愿意一年挣一百亿，还是一天挣1万，他想都不想就要挣1万的现钱，智商水平和朝三暮四的猴子没什么差别。<br><br>　　2021年年初缅甸军政府发动政变，囚禁昂山素季后，成为整个国际社会的弃儿，被全球制裁和孤立，大部分的国际贸易都中断了。<br><br>　　但缅甸军政府其实并不是无路可走，因为他有一个独天得厚的优势，就是背靠中国，而中国是从不干涉他国内政的。<br><br>　　只要缅甸能维持一个稳定的局面，中缅贸易就能继续，而缅甸有着丰富的资源和矿产、油气，再说地理位置对我们非常重要。<br><br>　　只需要5到10年的时间，油气管道、工业基础、国际港口、贯穿整个缅北到中国西南的高铁都能发展起来。<br><br>　　也就是说即便缅甸全世界抛弃，中国都能补足它的短板。<br><br>　　但是我刚说了，缅甸军政府不要挣大钱，他只会挣小钱。<br><br>　　缅军说我干嘛要发展国家，我噶腰子绑架勒索挣快钱不香吗？<br><br>　　缅军说啥你让我修铁路，修铁路5年才能修好，我今天就要挣钱。<br><br>　　缅甸军政府蠢到什么程度？那是典型的不到黄河心不死，不见棺材不掉泪。<br><br>　　中国深受电诈之害，让缅甸交电诈分子。<br><br>　　缅甸不交，要继续充当黑色产业的保护伞，于是中国施压。<br><br>　　缅甸到处乱抓人象征性的应付任务，中国再施压。<br><br>　　缅甸交了3000人，中国再施压。<br><br>　　缅甸交了3万多人……<br><br>　　他有坚定的决心要搞黑恶产业，你打一棍子，它往前面爬一爬，再打一棍子，它再滚一滚……<br><br>　　现在它但凡聪明点，赶紧和所有的电诈产业划清界限，但是它不，它还留着妙瓦底这些产业园，还想要捞偏门，准备要东山再起，屎倒淋头了还想着去噶腰子。<br><br>　　所谓什么的国家统一，经济发展，产业振兴……缅甸军政府说这干我屁事，我就要噶腰子。<br><br>　　中国一直说一句话：世界好了，中国才能更好。<br><br>　　缅甸谁执政那是他们的内政，我们就希望缅甸能够稳定发展，中国能有一个安定的睦邻关系，能发展贸易，搞一带一路……<br><br>　　但是缅甸这种，属于你扶它上马想送它一程，它都要滚着下来的，因为它就觉得在烂泥地里打滚舒服。<br><br>　　早在2006年，中缅铁路就开始酝酿了，2011年就规划好了，结果现在中国修建的雅万高铁早就开始跑了，造福了整个印尼，而缅甸还连根毛都没有。<br><br>　　越南看到雅万高铁急得直跳脚，交通相关的所有官员到中国来访问，缅甸看了心中毫无波澜，说我要那玩意干嘛。<br><br>　　缅北长期处于军阀混战的局面，是因为缅甸军方单方面撕毁了彬龙协议，搞公开的种族歧视政策，他们自己就不想统一国家。<br><br>　　缅甸瞎搞，我们就跟着倒霉。<br><br>　　为什么说世界好了中国能更好，你想如果缅甸好好发展，铁路贯通缅甸，直达缅甸南部海岸通达印度洋，这对缅甸多好，对我们的西南省份来说也是一个发展的契机。<br><br>　　但是现在缅甸不仅不发展，还打内战，战火动不动就波及到我们的西南边境，还会有炮弹飞到云南……<br><br>　　于是，我们在中缅边境搞了实弹演练，你要让我解读，我认为的意思就是：<br><br>　　你非要做糊不上墙的烂泥，在地上打滚也不愿意发展，那也由得你，但是你如果敢影响我的安全，还想侵占我的利益，但我就弄死你！<br><br>　　最后我只能说，实现人类命运共同体，是一项非常艰巨的任务，因为没有几个国家和中国一样，有坚定的意志和共同的远景，绝大多数的国家，都是一滩烂泥。<br><br>　　能多几个越南这样的，虽然也在骑墙，但好歹还有发展的心态，去认真学习我们经验的国家，都要千恩万谢了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 18:12:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：乌克兰，近期很焦虑]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277958-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392658">　　自从巴以冲突爆发，乌克兰的关注度就大幅下降。这对乌克兰和泽连斯基来说，并不是一个好现象。<br><br>　　乌克兰之所以能挡住俄罗斯的进攻，除了乌克兰人自己很英勇外，另一个主要因素在于西方的大力援助。从美英到欧盟，从武器到舆论，都在持续不断地援助乌克兰。<br><br>　　西方援助乌克兰，首先是舆论造势，告诉西方老百姓，俄罗斯又想威胁整个西方文明，乌克兰正在为他们阻挡威胁。如果没有乌克兰挡在前面，西方就要亲自与俄罗斯作战。这种情况下，援助乌克兰就成了政治正确。<br><br>　　但是巴以冲突之后，媒体的核心焦点转移到了中东，对俄乌的关注大幅下降。长此以往，西方对乌克兰的援助力度也会下降。如此一来，乌克兰的压力就会大增。所以乌克兰也好，泽连斯基也罢，都比较焦虑。现在德国已经有民众开始游行，反对继续大力援助乌克兰。<br><br>　　泽连斯基也承认，国际社会的注意力并不在乌克兰危机上，分散焦点对乌克兰没有好处。<br><br>　　对乌克兰来说，还有一个迫在眉睫的问题，就是明年大选。<br><br>　　据德新社11月21日报道，泽连斯基日前在接受英国媒体采访时，警告本国军队领导层不要卷入政治，“如果军人决定从政，那是他的权利，假如他进入政坛，他就不能指挥战争。”<br><br>　　泽连斯基告诉《太阳报》记者：“如果你在指挥战争的时候脑子里想的是明天你要从政或选举，那么你的言论和前线指挥就会表现得像是一个政客，而不是军人，我认为那是严重错误。”<br><br>　　泽连斯基这话非常简单，就是军人不得从政，想要从政首先要离开军队。这种思路，从好的一方面解读，杜绝了军人干政。从阴谋论的角度看，对泽连斯基来说，避免了军人进入政坛成为自己的对手。比如乌军总司令瓦列里·扎卢日内，因为领导乌军阻挡俄军而获得了巨大的声誉；如果他参加乌克兰总统大选，会成为泽连斯基强劲的竞争对手。<br><br>　　俄乌拉锯之时，泽连斯基为啥说出这样一番话呢？原因很简单，根据正常的游戏规则，乌克兰要在2024年3月31日举行总统大选。但是根据乌克兰宪法，如果国家处于战争状态，那么现任总统泽连斯基有权推迟选举。现在的种种迹象表明，泽连斯基大概率会推迟大选。<br><br>　　众所周知，明年是选举大年，美俄都会在2024年搞总统大选。<br><br>　　对俄罗斯来说，这已经没什么悬念，还是普京连任。要说悬念，那便是普京要赢多少的问题。那么俄罗斯对乌克兰的战略，大概率会继续施压。<br><br>　　美国的悬念颇大，拜登有一定的优势，但也可能下台。如果拜登下台，对乌克兰是一个巨大的利空。因为拜登的老对手特朗普如果再次当选美国总统的话，大概率会改善美国与俄罗斯的关系，大幅削减对乌克兰的援助。<br><br>　　现在拜登也在把主要精力放在明年的大选上。11月20日，美国的国防部长奥斯汀突访基辅，重申了美国对乌克兰的支持，强调“美国与你们同在”。<br><br>　　话虽然说得好听，但奥斯汀宣布的新一轮军事援乌计划，总额仅为1亿美元，其中包括高机动性火箭炮系统（HIMARS）和导弹、弹药等装备。<br><br>　　美媒评论称，美国可用于援助乌克兰的资金逐渐不足，此次援助计划的总额也是“迄今为止的最小金额”。<br><br>　　之所以对乌克兰援助力度下降，主要是因为拜登在竞选中受到了特朗普的压力。特朗普反对大力援助乌克兰，并获得了相当可观的支持。拜登想获得更多的选票，便选择适当削减对乌克兰的援助。<br><br>　　所以对乌克兰和泽连斯基来说，当务之急并非乌克兰大选，而是配合拜登赢得美国大选。如果特朗普赢得大选，那对泽连斯基来说可能是灭顶之灾。<br><br>　　如果要配合拜登赢得大选，那乌克兰就没法分散精力搞自己的大选。为此，泽连斯基近期在内政和外交上都是动作频频。<br><br>　　外交层面，泽连斯基除了会见美防长奥斯汀之外，还接连会晤英国新任外交大臣卡梅伦（前英国首相，就是把英国脱欧玩脱了的那位）、德国防长皮斯托留斯、欧洲理事会主席米歇尔等人，寻求西方的支持。其中卡梅伦的话最让泽连斯基感到暖心：“我们将继续给予你们道义支持、外交支持以及经济支持，但最重要的，我们将继续给予你们所需要的军事支持，不仅是今年、明年，而且无论多久。”<br><br>　　内政层面，泽连斯基解除了多名高级官员的职务，包括军事指挥官。据路透社报道，泽连斯基19日宣布解除乌军医疗部队指挥官特蒂亚娜·奥斯塔什琴科的职务，继任者为基辅市军事临床总医院国家军事医学临床中心主任阿纳托利·卡兹米尔丘克少将。<br><br>　　被解职的奥斯塔什琴科于2021年7月出任乌军医疗部队司令，是乌克兰历史上的首位女性兵种司令。俄罗斯媒体认为，泽连斯基此举是在继续清除与乌军总司令扎卢日内有关系的人，因为美国不允许他解除扎卢日内的职务。<br><br>　　舆论层面，泽连斯基近日坦言，在基辅“疲惫不堪”和严冬到来之际，俄罗斯很快将对乌克兰发动“更强有力的”进攻。<br><br>　　乌军南部作战指挥部发言人说，俄军已在克里米亚储备了大量“口径”巡航导弹和“缟玛瑙”反舰导弹。她说，俄罗斯“显然正在积蓄导弹力量”。<br><br>　　泽连斯基表示，“我们所有乌克兰人必须严阵以待，尽管困难重重，尽管疲惫不堪，尽管敌人在想方设法削弱乌克兰。”<br><br>　　简而言之，对乌克兰和泽连斯基来说，想要在美国大选中给拜登打助攻，必须展示出强劲的力量和抵抗俄罗斯的决心，让西方人继续坚信乌克兰是阻挡俄罗斯毁灭西方文明的屏障。当然这并不容易，但也没有更好的选择。<br><br>　　谈几点个人看法吧。<br><br>　　1、东斯拉夫人的血，还在继续流。其实战争到现在这个时候，都差不多了。接下来，应该考虑谈判的模式了。<br><br>　　2、打铁还需要自身硬，任何国家不可能永远值得依靠。西方国家支持乌克兰，也算是全力以赴了。但能够一直如此持续支持下去么？谁也说不准。<br><br>　　3、战争手段可以解决很多问题，但并不能解决所有问题。俄乌打了这两年，损失不可谓不惨重，但都没有达到想要的结果。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 18:09:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：缅甸局势恶化！中国突然宣布出兵了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277956-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392656">　　缅甸的局势是越来越恶化了！<br><br>　　除了果敢同盟军在果敢老街攻城拔寨，将支持电诈的五大家族打得灰飞烟灭之时，位于缅甸南部的克伦武装联盟也突然开始起兵，宣布向另一个电诈大本营妙瓦底KK园区发起行动，一时间，缅甸敏昂莱政府变得风雨飘摇起来。<br><br>　　但是靠军事政变软禁昂山素季上台的敏昂莱也不是等闲之辈，尤其是手里还握几十万大军，怎么肯就此善罢甘休。<br><br>　　在多次派兵支援果敢被同盟军打败之后，敏昂莱恼羞成怒，宣布将对缅北武装发起大规模的空袭行动。<br><br>　　没错，这是眼看地面支援部队打不过果敢同盟军，这是要动用空中部队来打击果敢同盟军了。<br><br>　　要知道，果敢老街还有大量的华人华侨以及外国人没有彻底撤离，如果缅甸军政府对果敢老街采取无差别轰炸的话，必将造成大量人员伤亡，同时也会在缅甸北部造成大量难民潮涌向中国边界，给中国的边境管理带来压力。<br><br>　　上一次缅北武装和缅甸军政府交战之时，就造成大量缅北难民涌向中国境内，并且由炮弹落入中国境内，造成中国老百姓的伤亡。<br><br>　　而这一次双方交战的规模更大，使用的火力和重型武器也会更多，如果果敢大决战打响，尤其是缅甸军政府对果敢采取大规模轰炸的话，造成重大人员伤亡是在所难免，势必有更大规模的难民潮涌向中国云南。<br><br>　　而恰在此时，就在中缅边境金三角地带，缅甸一大型中转物流基地遭到大规模轰炸，数百辆中国制造的货车也在这次轰炸当中付之一炬。<br><br>　　对于这次轰物流基地，果敢同盟军以及缅甸军政府都指责是对方发动了袭击行动，但由此也证明，战火正在一步步烧向中国边境，局势也变得越来越危险了。<br><br>　　就在缅甸军政府宣布将要大规模空袭缅北果敢同盟军之时，昨天，解放军突然宣布一条重磅消息，解放军已经在中缅边境开展大规模实战演习。<br><br>　　你没看错，解放军迅即出兵了！<br><br>　　就在缅甸双方大决战即将打响，缅甸军政府威胁要大轰炸之时，解放军迅即出兵了，并且是直接在中缅边境展开了大规模的实战演习。<br><br>　　对于缅甸交战双方来说，这条消息都无疑是一条炸雷！<br><br>　　很明显，这就是在公开警告缅甸交战双方，无论是谁，。都不要损害中国利益！也不要妄想把中国拖下水，要不然，我手里的家伙不答应！<br><br>　　对于中国方面突然发起的大规模实战演习，并且是紧靠中缅边境，相信这个信号，缅甸军政府以及果敢同盟军都能感受得到。<br><br>　　所以他们在接下来的行动当中，都必将有所顾忌，尤其是缅甸军政府，在缅北实施大规模轰炸之前，就更要考虑后果了！<br><br>　　不要忘了，就在前几天缅甸军政府动用直升机对果敢同盟军发动空袭的时候就被果敢同盟军直接击落了。<br><br>　　如果缅甸军政府不顾及后果，执意对果敢展开大规模轰炸行动，造成大量难民涌入中国境内，那么果敢同盟军在深山老林里面突然捡到防空武器也说不定了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 18:05:43 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：两个奶娃的哭声]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277955-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392655">　　加沙战场进入到了中场休息阶段。但是不是中场休息却还需要观察。我看媒体上的很多专家们都说以色列不会放弃进攻南加沙，因为内塔尼亚胡发誓要彻底消灭哈马斯。对此，我倒是有不同的看法。<br><br>　　首先第一条，彻底消灭哈马斯本身就是一个伪命题。我们应该都知道，这次以色列对加沙的侵略，消灭掉哈马斯战士肯定是没有它们制造出来的哈马斯战士多。这次对加沙的屠杀，一定会有更多的巴勒斯坦人加入到哈马斯或者反对以色列的武装斗争中去。内塔尼亚胡想要彻底消灭哈马斯的誓言约等于放个屁。对待一个民族最好的方法不是屠杀，而是融合。更何况在当今这个世界，屠杀是不可能坚持到底的。杀不干净却还是要杀，这不是在给自己制造敌人又是什么呢？更何况，这次以色列对加沙的行动造成了全球舆论风向大变，对哈马斯和巴勒斯坦的同情比例直线上升，可以想见，未来对于哈马斯或者反犹力量的支持将会呈现出几何级别的增长，犹太人就等着再次流浪吧。<br><br>　　所以，我相信，这次内塔尼亚胡和哈马斯达成的暂停协议，并不是一次中场休息，而是一次和平进程的试探性验证。接下来，内塔尼亚胡虽然并不会停止在加沙的行动，但间歇性的停火和谈判一定会继续进行。我做出的此项判断依据有两：<br><br>　　第一点就是以军本次在加沙的损失相当严重，虽然以色列并还没有公布以军的具体伤亡和损失，但我们通过哈马斯发布的视频可以看出，本次哈马斯在巷战中的战术非常成功，打掉了很多以军坦克，而反观以军的战术方式，则有些没有跟上现代战争的形势。哈马斯的一架无人机竟然可以空投一枚手榴弹轰炸聚集在一起的以军士兵。试想，如果无人机再大一点，手榴弹换成威力更大的炸弹，那么一队以军士兵就得被团灭。造成多大的损失并不重要，重要的是，我们从很多视频中看到哈马斯在巷战中的战术得当而以军在巷战中的应对失当。再这么打下去，以色列很难承受这样的损失。<br><br>　　军事上的损失固然有欧美帮助补充，但政治上的损失却是非常危险的。这就是第二点因素，首先以军的一线士兵有了厌战和畏战的心理。进入废墟后的冷枪甚至连躲在坦克里仍然不安全，会让那些本来过着优裕生活的犹太青年产生害怕心理，再加上如今国际上此起彼伏的反对以色列加沙屠杀的声浪，更会让很多犹太青年觉得反战才是正确的选择。试想，怕死心理再加上有舆论支持的反战心理，以军士兵的士气如何也就可想而知了。<br><br>　　还有一个政治上的损失就是全世界人民对犹太人再次掀起的厌恶感。或者内塔尼亚胡人在以色列感觉不到这种厌恶感的越来越强。但身处世界各地的犹太人是能够感觉到的，由此他们也能对以色列反馈这些厌恶。甚至拒绝为以色列提供此前曾经给过的支持。而这些犹太人的想法内塔尼亚胡肯定能够感觉到。<br><br>　　更何况，这个世界正处于一个大变局、大博弈的时代。我前几天说过，以卡塔尔为代表的和谈力量属于西方的协调系统。这个倒不是卡塔尔能量大，而是埃及和沙特等国有了自己的想法，西方的协调思路并不适合埃及和沙特等国的想法。但西方国家必须要在中东寻找到一个协调巴以问题的中介国出来。而国家虽小，但政治活动积极的卡塔尔就站了出来充当了这个中介角色。沙特和埃及则去了中国寻求实现自己想法的可行性路线图。<br><br>　　于是，在协调巴以问题上，事实上出现了两条路线。一个是西方的，一条是东方的。西方路线的最大上限是维持现状，并限制巴勒斯坦人武装自己，而东方路线的底线是基于联合国1967年关于巴以问题决议的两国方案。而这时候，如果以色列再把滥杀持续下去，无疑会让西方路线在舆论层面呈现不利的局面。这也是西方集团乃至以色列政府本身都能够感受到的危机所在。<br><br>　　所以，如果西方的路线图能够早一点实施，那么以色列还能背靠西方保持一点优势，如果以色列硬是不愿意实施西方路线图，那么最终就有可能会让东方路线图进入到部署和落实阶段。到了那个时候，以色列只怕就是偷鸡不成蚀把米，且还会带累西方的话语权削弱。<br><br>　　基于以色列没有能力【财力和军事能力以及士气】打下去和政治方面的两大不利因素，以色列这一战大致也就到此为止了。接下来战争会不会结束其实需要看哈马斯还有没有再打下去的实力以及哈马斯本次的战略意图有没有实现，如果哈马斯还有实力打下去，如果哈马斯觉得自己的战略意图还没有实现或者还可以继续扩大一下战果，那么以色列就未必能够说停就停。不过从整体上来看，哈马斯基本上已经算是达到了自己的目的，如果再能够把以军赶出北加沙，那就更好了。牺牲是巨大的，战果也是丰硕的。庆父不死鲁难未已，美国不弱，以色列就会继续猖狂，而这个大环境，却是哈马斯无法撼动的，这个是需要真正国际大势力博弈够才能产生的结果。所以，东西方之间的此消彼长，会影响接下来的中东和平进程，这是确定无疑的了。<br><br>　　而在离加沙大约二千一百公里的乌克兰首都基辅，迎来了俄罗斯开战以来最大规模的无人机空中袭击。这件事是乌克兰方面单方面公布的，俄罗斯方面对此并没有什么回应。我觉得这是乌克兰的一次自导自演。目的就是为了给西方制造压力。此前乌克兰官员已经说了，如果西方再不供给乌克兰武器和物资，这场仗就没法打了。但欧美目前正在全力支持以色列，只能从给以色列的烙饼上掰下一小块安慰一下乌克兰。但这一小块乌克兰政府体系内的官员们都吃不饱，更不要说投到战争区域去对抗俄罗斯了。<br><br>　　而俄罗斯在巴以战争后的反应却并没有采取什么趁你病要你命的措施，而是按部就班的稳固自己的前线，并有目标地补齐以前的前线短板。看上去我们就知道俄罗斯并不想扩大战争规模。所以这次所谓的俄罗斯大规模轰炸基辅事件大概率是泽连斯基自己编导的。作为演员的他，玩这个很内行。最奇妙的是拉脱维亚总统林克维奇斯竟然也在基辅配合这场演出。作为波罗的海三国之一的拉脱维亚，是真的希望能够打败并瓦解俄罗斯的。否则以后它们的日子都不会好过。<br><br>　　选择这个时机来导演这一幕，证明泽连斯基也是懂得利用国际形势的。当前以色列和哈马斯正处于暂停状态。西方正处于缓口气的阶段，此时泽连斯基突然哇的一声要奶喝，估计还是可以要到一口奶水的。如果要不到的话，这次是废了两架无人机，下次会不会用导弹对着基辅轰炸一下呢？反正泽连斯基手里的俄制导弹还是有货的。<br><br>　　两个要奶喝的孩子，让美国忙得有些不可开交，以色列这边刚停下哭声开始抽噎，乌克兰这边又哇的一声大哭起来。而普京竟然还有心思在研究美国登月照片的真假。这世界是真的奇妙啊。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 18:04:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[观雨者：巴以的宿命（下）：以色列打得过哈马斯吗？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277954-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392654">　　接上集：<a href="http://www.dacankao.com/thread-276946-1-1.html" target="_blank">巴以的宿命（上）：鲜血为何而流</a><br><br>　　（上集解释了巴以矛盾的本质，以及巴勒斯坦人选择哈马斯的根本原因）<br><br>　　加沙魅影<br><br>　　巴勒斯坦加沙地带，因为长期被以色列封锁，所以被世人称为“全球最大的露天监狱”。<br><br>　　那么如果你不幸出生在这里，是否就意味着你要永远与现代社会脱轨了呢？<br><br>　　倒也不是，这里虽然长期被以色列封锁，但依旧具备很多正常的城市功能，它甚至拥有大学。<br><br>　　也就是说只要你有足够的运气活下去，就依然有机会靠自己的努力成长为一个对现代社会有用的人才。<br><br>　　比如说1965年出生于加沙难民营的穆罕默德·马斯里，就是一个典型的例子。<br><br>　　马斯里出身贫苦，儿童时期就经常被迫辍学打工。不过得益于“慈善机构”穆加玛提供的教育机会和自己的努力，他在长大后还是成功进入了加沙伊斯兰大学进行深造。<br><br>　　这个学霸在大学里学习了物理、化学和生物学等专业，获得了该大学的理学学位。<br><br>　　就在马斯里上大学的期间里，加沙发生了一件大事：1987年第一次巴勒斯坦起义爆发。<br><br>　　在这场起义中，“慈善机构”穆加玛成立了自己的武装抵抗组织：哈马斯。<br><br>　　（参考阅读：巴以的宿命（上）：鲜血为何而流）<br><br>　　当时还是大学生的马斯里和很多其他加沙青年一样，怀着对侵略者的刻骨仇恨，加入了这个组织。<br><br>　　几年后，巴勒斯坦的法塔赫党与以色列当局签订了和平协议，即《奥斯陆协议》。<br><br>　　该协议因为牺牲了大量巴勒斯坦的利益，所以遭到很多巴勒斯坦人的反对。<br><br>　　哈马斯在这个背景下建立了自己的专业军队：卡桑旅。<br><br>　　马斯里作为一个理工科人才，也被调往这个部门。<br><br>　　抛开政治因素不谈，这里确实是一个非常适合马斯里的地方。<br><br>　　加沙地区长期被以色列封锁，经济发展基本停滞，除了军工部门以外，基本上也没有哪个地方会需要理工科人才了。<br><br>　　马斯里如果不参军，大概率就只能去从事一些诸如搬砖刷盘子之类的简单工作，然后迷茫的等待着不知道什么时候会从天而降的飞机炸弹。<br><br>　　但到了卡桑旅，他的一身本事就有了用武之地。<br><br>　　他在这里不仅设计出了震动以色列的卡桑火箭弹，还指挥修建了大规模的加沙地道系统。<br><br>　　另外加入哈马斯还有一个特别的“好处”，那就是提拔得特别快。<br><br>　　这主要是因为哈马斯领导人经常会遭到以色列的“定点清除”，从某种意义上来说，他们就是一种“消耗品”。<br><br>　　随着一任又一任领导的阵亡，马斯里的职位一次又一次地获得提升。<br><br>　　2002年，卡桑旅创始人兼领导人萨拉赫。谢哈德被以色列的飞机炸死，马斯里成为新任卡桑旅领导人。<br><br>　　然而“平步青云”的代价就是成为以色列的新目标。为了躲避以色列的追杀，马斯里开启了加沙版的“亡命天涯”。<br><br>　　他不仅停用了所有的现代通信设备，还每天都更换居住地。<br><br>　　这个行为看起来就像是个到处做客的客人。而“客人”这个词在阿拉伯语里的发音是“戴夫”。<br><br>　　所以在这之后，马斯里的名字就改成了穆罕默德。戴夫。<br><br>　　尽管已经十分谨慎，戴夫还是遭到了以色列的多次袭击。<br><br>　　在这些袭击中，他陆续失去了一条腿、一只胳膊和一只眼睛，最终坐上了哈马斯领导人的标准座驾：轮椅。<br><br>　　2014年，以色列再次对戴夫发动袭击，此次袭击“成功”炸死了戴夫的妻子、3岁的女儿和7个月大的儿子。<br><br>　　而戴夫本人则活不见人死不见尸，消失在了以色列的视野中。<br><br>　　从此他留给世人的形象只剩下一幅剪影，就如同一个幽灵，游荡在加沙的上空。<br><br>　　哈马斯的死胡同<br><br>　　从戴夫的经历我们不难看出，哈马斯人人背负血海深仇，所以抵抗意志无需怀疑。<br><br>　　但他的经历同时也说明了另一个问题：<br><br>　　哈马斯的实力实在太过弱小。<br><br>　　面对以军的肆意攻击，他们毫无还手之力。<br><br>　　巴勒斯坦人的苦难虽然令人同情，但说到底，丛林世界看的是实力。<br><br>　　惨如印第安人、塔斯马尼亚人、祖鲁人…他们的眼泪现在也只能在博物馆里流淌。<br><br>　　面对这种被动的局面，哈马斯拿出了自己的策略：<br><br>　　既然我打不过正规军，那我就去打平民。<br><br>　　在2000年巴勒斯坦第二次起义期间，哈马斯开始大量实施无差别的自杀式炸弹袭击。<br><br>　　不过2007年之后此类袭击大幅减少，取而代之的是向以色列发射火箭弹，但依然是无差别攻击。<br><br>　　那么这种策略有用吗？<br><br>　　有用，不过主要是负作用。<br><br>　　攻击平民的一方总会想当然的认为这样可以让对方平民感到恐惧，进而让他们的政府变得软弱。<br><br>　　但事实上，虽然发动攻击的是你，但对攻击行为的解释权却掌握在对方政府手里。<br><br>　　对方政府会告诉民众你才是罪魁祸首，然后激励民众加大对“打击你”的支持力度。<br><br>　　这就是为什么哈马斯对以色列的无差别攻击并不能降低以色列对哈马斯的压力。<br><br>　　同样，以色列对巴勒斯坦平民的大肆屠戮也不能降低巴勒斯坦人的反抗意志。<br><br>　　决定战争胜负的，终究还是军队之间的对决。<br><br>　　你威胁不了对方的军队，就永远看不到胜利的曙光，甚至连对方的目光都得不到。<br><br>　　哈马斯领袖亚辛在2004年提出和平建议，结果2个月后就被以军飞机炸死。<br><br>　　卡桑旅临时接替戴夫（当时受伤）担任领导人的贾巴里，在2012年提出永久停战建议，结果也在几个月后被以军飞机炸死。<br><br>　　哈马斯虽然前仆后继、源源不绝，甚至还一度赢得过巴勒斯坦的大选，但以色列从来就没有正眼看过他们。<br><br>　　因为你在战场上打不赢。<br><br>　　打不赢正规军，攻击再多的平民也没用，这只会让你失去国际社会的同情和支持。<br><br>　　这个时候的哈马斯非常像我们国家历史上的一个群体：义和团。<br><br>　　他们的抵抗意志虽然坚强，但反抗行动毫无章法，不仅给普通人带来了巨大的灾难，还一步步地把自己逼进了死胡同。<br><br>　　如果一直照此发展下去，哈马斯的结局要么是长期苟延残喘毫无作为，要么是在某一天被彻底消灭。<br><br>　　至于“打败侵略者，光复巴勒斯坦”的目标，根本遥不可及。<br><br>　　不过就在戴夫“消失”的2014年，有一群人向哈马斯伸出了援手。<br><br>　　他们是来自黎巴嫩的真主党。<br><br>　　以色列真的不可战胜吗？<br><br>　　1982年6月7日，以色列以驻英大使被巴解组织暗杀为由，发兵10万杀入黎巴嫩（巴解组织驻地），第五次中东战争爆发。<br><br>　　和前四次以色列单挑“阿拉伯群雄”不同，这一次以色列的对手只有黎巴嫩，他们的最终目标是在黎巴嫩建立起一个亲以政权。<br><br>　　当时的黎巴嫩本来就处在内战状态中，被以色列这通当头一棒下来，直接半壁江山沦陷，60万南黎巴嫩地区的什叶派难民涌入首都贝鲁特。<br><br>　　以色列北部与黎巴嫩南部接壤：<br><br>　　在伊朗的支持下，以“把以色列赶出黎巴嫩”为目标的黎巴嫩真主党（下文简称“真主党”）就在这群难民中诞生了。<br><br>　　真主党总书记纳斯鲁拉：<br><br>　　1990年黎巴嫩内战结束，真主党成为了黎巴嫩国内唯一还保留着武装力量的政治组织。<br><br>　　由于有着共同的敌人，所以真主党与哈马斯早就有交流，不过因为所属的宗教派别不同，双方合作的程度比较有限。<br><br>　　他们在叙利亚内战期间甚至还一度闹翻，因为真主党支持同为什叶派的叙利亚政府军，而哈马斯则支持同为逊尼派的叛军。<br><br>　　不过在伊朗的撮合下，双方在2014年左右又重归于好。<br><br>　　那么真主党能给哈马斯带来什么帮助呢？<br><br>　　他们要教哈马斯去对付色列正规军。<br><br>　　这靠谱吗？<br><br>　　以色列正规军可是连几十万阿拉伯联军都无可奈何的主，哪里是哈马斯这种地方“草台班子”能幻想击败的？<br><br>　　而且你真主党也同样是个地方级别的武装，何德何能来教育哈马斯？<br><br>　　在西方的长期宣传下，包括真主党在内的各种中东抵抗组织，在人们的印象中都是一些野蛮的“草台班子”。<br><br>　　这类刻板的印象包括但不限于：<br><br>　　作战水平低下、只会攻击平民、即使是在本国人眼里也是恶魔般的存在…<br><br>　　然而事实上，真主党是现在黎巴嫩最大的政党，在议会里占据着相对多数的席位。<br><br>　　黎巴嫩议会：<br><br>　　当年他们刚成立不久，以色列就在黎巴嫩南部建立起了所谓的“安全区”。这其实就是正式开始对该地区实施占领，为此他们还培植起了一支伪军。<br><br>　　此时的黎巴嫩政府已经完全没有了反击能力，唯一还在坚持抵抗的只剩真主党。<br><br>　　如果仅从纸面实力上看，真主党无疑处于绝对的劣势。<br><br>　　他们只有1000人左右且装备简陋的游击队，对面则是多达5000人且装备精良的“以伪联军”。<br><br>　　这个仗怎么打呢？<br><br>　　真主党的办法主要有两个：<br><br>　　坚持用游击战的方式消耗以军有生力量；<br><br>　　在以色列制造恐慌。<br><br>　　需要注意的是，真主党的这个“制造恐慌”并不是攻击以色列平民，而是拍摄并广泛宣传他们伏击以军的真实战斗画面。<br><br>　　事实上真主党不仅不主动攻击平民，在伏击以军时还会尽量避开平民。比如说自爆卡车只冲击军事目标、路边遥控炸弹会等平民离开后再引爆等等。<br><br>　　虽说他们也向以色列居民区打过火箭弹，但那只发生在以色列先对黎巴嫩居民区进行了轰炸的情况下，本质上是一个“对等还击”。<br><br>　　在实战中，以军攻击平民的次数和烈度远超真主党。所以跟以军比起来，真主党甚至算得上是一支“仁义之师”。<br><br>　　不过在实力远逊于对手的情况下，既要边躲边打，又要边打边宣传，还要尽量避免误伤平民，这个操作无疑是非常困难的。<br><br>　　但正确的道路从来就不会简单。<br><br>　　真主党的这个作战方式有很多好处：<br><br>　　它既保存了自己的力量，又打击了敌军的士气，同时还没有引起对方民众的愤怒。<br><br>　　正是因为真主党很少攻击平民，所以时间一长，以色列人就会认为本国军队对黎巴嫩的占领行为纯属浪费资源，同时还严重影响到了自己的正常生活。<br><br>　　于是以色列国内的舆论环境就对占领行为愈发不利。<br><br>　　到2000年的时候，面临多方压力的以军终于扛不住，他们在没有签订任何协议的情况下自己灰溜溜地撤了回去，仅在黎巴嫩保留了几个军事据点。<br><br>　　至此，经过十几年的艰苦作战，真主党终于成功从“中东小霸王”手里收复了大部分被侵占的国土。<br><br>　　一个山沟里的“草台班子”能打出这个结果已经堪称“奇迹”，这是多少阿拉伯大佬想做而做不到的事。<br><br>　　但真主党并不敢松懈，因为敌人随时可能会卷土重来。<br><br>　　所以他们迅速在黎巴嫩南部的村庄和城镇里建立起了基层组织，甚至还组成了一个包括伊斯兰逊尼派和基督徒在内的“抗以统一战线”。<br><br>　　时间来到2006年，哈马斯通过美国倡导的民主选举成功上台，成为巴勒斯坦的执政党，然后就遭到美国和以色列的联合经济封锁。<br><br>　　愤怒的哈马斯对加沙附近的以军哨所发起攻击，新一轮巴以冲突爆发。<br><br>　　为表示对哈马斯的支持，真主党主动袭击了以军的边境部队，然后他们就等来了以色列的大规模反扑，史称“2006年黎以冲突”。<br><br>　　真主党的这个操作多少有点引火烧身的意思，因为这一次以色列开过来的不是几千人，而是浩浩荡荡的4万大军。<br><br>　　而真主党的常备部队还是只有1000来人。<br><br>　　当时几乎所有人都认为，黎巴嫩的这个“草台班子”算是到头了。<br><br>　　事在人为<br><br>　　7月22日，一支超过5000人的以色列大军杀到了黎巴嫩南部小镇宾特朱贝勒的跟前。<br><br>　　此时镇里的黎巴嫩守军仅150人，且只有40人是职业军人，剩下的100来人只是当地民兵。<br><br>　　这个兵力对比实在过于夸张，但出现这个局面并不奇怪。<br><br>　　因为整个真主党的职业军人加起来也就1000来人，其中有不少还要进行机动作战，能在这里分配40人已经算是“重兵”了<br><br>　　无论从哪个角度看，等待真主党守军的都将是一场毫无悬念的“壮烈殉国”。<br><br>　　然而装备重型武器的5000以军狂攻20多天，摧毁了该镇87%的建筑，却愣是直到战争结束也没能把这里打下来。<br><br>　　这场战役打到后面甚至还出现了以军部分官兵因精神压力过大而集体哗变的情况。<br><br>　　而真主党守军付出的代价仅为阵亡32人。<br><br>　　这场战役非常出名，但也谈不上特殊，它实际上是整个2006年黎以冲突的缩影。<br><br>　　比如在攻打宾特朱贝勒之前，以色列大军曾路过一个仅有17人防守的村庄：马鲁。拉斯。<br><br>　　结果几千以色列“天兵”打了10天也没打下来，最后只好绕开该村，“直取”宾特朱贝勒。<br><br>　　在2006年黎巴嫩的战场上，4万以军力战1千真主党1个多月，攻城战绩成功挂零，最终被迫重演6年前的名场面：<br><br>　　自己麻溜地圆润离开。<br><br>　　从此以后，以色列再不敢主动进犯黎巴嫩。<br><br>　　看到这里我们就不难理解真主党“引火烧身”的底气所在了，他们就是要打得一拳开，免得百拳来。<br><br>　　不过热血是够热血了，问题是他们是怎么做到的？<br><br>　　1000人打4万人、150人打5000人，还是全员轻步兵，没有制空权。<br><br>　　这种数据怎么看怎么不科学，不知道的还以为这4万以色列“天兵”是原始土著人呢。<br><br>　　其实里面的“奥秘”说穿了也没多复杂。<br><br>　　真主党在以色列被赶走后的这6年里，把200多万南黎巴嫩人民组织了起来。<br><br>　　他们在每个村庄和城镇都建立了几十人到上百人的民兵组织，其成员基本上都是文化素质较高的真主党党员（真主党党员大都有本科以上学历）。<br><br>　　这些人接受过正规军事训练，平时正常工作生活，战时就拿起武器，依托有利地形进行正面防御。<br><br>　　当然仅靠他们肯定是不够的，还需要真主党的常备军来负责野外作战。<br><br>　　这些野战部队神出鬼没，在敌人进攻城镇或村庄的时候，他们就从敌军侧后方的多个方向频繁出击，以此来消耗对手。<br><br>　　无论是民兵还是野战部队，其作战模式都非常灵活，从不死守固定阵地，总是打一枪换一个地方。所以以军火力倾泻的收益极低，基本都是打在空地上。<br><br>　　那么真主党是怎么做到神出鬼没的呢？<br><br>　　很简单，真主党在这6年里修建了大量的地道，基本上每个战场都有一套完整的地道交通网。<br><br>　　这还不算完，他们在作战时还充分发挥了基层部队的主观能动性，给予了基层官兵很高的自由度，以至于他们的具体作战行动完全无法预测。<br><br>　　在实战中，虽然真主党没有后方和空中的火力支援，但他们可以随时从最前线的某个地道口钻出来打一发反坦克火箭弹，然后又立马钻回去跑路。<br><br>　　坐拥强大火力的以色列士兵经常是散着步聊着天，“哐”的一下就上天。<br><br>　　这也难怪他们会在兵力数十倍于对方的情况下陷入精神崩溃了。<br><br>　　我们可以用一段我们非常熟悉的话来总结这套战法：<br><br>　　战略上积极防御：你打你的，我打我的。<br><br>　　战术上游击作战：敌进我退，敌驻我扰，敌疲我打，敌退我追。<br><br>　　而真主党之所以能够在南黎巴嫩的山区里毫无顾忌的实施这套战法，根本原因在于他们获得了当地民众的支持。<br><br>　　这个组织并非只会打仗，他们在和平时期还从事了很多社会工作，包括建立孤儿院、学校、医院等等。<br><br>　　他们甚至还开办了建筑公司大搞基础建设，连当地的垃圾处理、用水用电等工作也在真主党负责的范围内。<br><br>　　如今无论是教育医疗，还是基础设施，亦或是政府工作效率，真主党控制的地区都是黎巴嫩国内的佼佼者。<br><br>　　至此，我们不难看出真主党打出奇迹战绩真正原因：<br><br>　　在政治上帮助群众、依靠群众、发动群众、组织群众。<br><br>　　在军事上纪律严明、不怕牺牲、实事求是、灵活作战。<br><br>　　成功击退以色列大军后，真主党在黎巴嫩获得了更多的支持，越来越多的老百姓报名参军，他们的军队规模也开始逐渐扩大。<br><br>　　2013年，真主党公开确认参加叙利亚内战。<br><br>　　在叙利亚的战场上，这支部队的战力再次升级，甚至展现出了灵活应用装甲车辆攻击城镇的能力。<br><br>　　他们经常在叙利亚的城镇攻坚战中战胜数倍于己且装备精良的反政府守军。<br><br>　　这个局面对于以色列来说，多少有些细思极恐了。<br><br>　　真主党的发展历程证明了这么一个道理：<br><br>　　要打败侵略者，不能寄希望于通过袭击平民去制造恐慌，更不能指望国际社会伸出援手。<br><br>　　真正有效的办法只有一个：<br><br>　　在人民的支持下，勇敢的去战场上直接消灭他们。<br><br>　　尽管实力差距是巨大的，但只要实事求是地找到正确方法，小米加步枪一样可以战胜飞机加大炮。<br><br>　　这是正道。<br><br>　　即使前方存在再多的艰难与险阻，做人也要走正道。<br><br>　　因为无论是个人还是组织，其进步的动力都无法建立在仇恨的基础上；只有真正意义上的胜利，才能推动着你不断地前进。<br><br>　　这就是2014年站在哈马斯面前的真主党。<br><br>　　岂曰无衣？与子同袍。<br><br>　　想赢吗？我教你。<br><br>　　这之后，哈马斯就开始大规模接受真主党的训练，具体的训练地点估计就在黎巴嫩。<br><br>　　2018年，发现情况不对的以色列公开谴责了真主党和哈马斯的合作行为。<br><br>　　按照以色列的说法，真主党在黎巴嫩帮哈马斯建立了导弹工厂和训练营地，并训练了数千名哈马斯士兵。<br><br>　　不过着急归着急，以色列有没有为严峻的安全形势做出努力呢？<br><br>　　其实进入新世纪以来，他们也在进行军事改革。<br><br>　　“天兵”的逆进化<br><br>　　抛开道义不谈，以色列作为一个被群敌环伺的国家，要想活下去，只有两条路可走：<br><br>　　要么与敌对势力和解，<br><br>　　要么把敌对势力打服。<br><br>　　很显然，以色列选择的是“打服”。<br><br>　　进入新世纪后，以色列军队也开始了与时俱进的改革步伐。他们的改革思路主要受到三个因素的影响<br><br>　　第一个因素是西方世界普遍认可的军事理念，即“空军万能论”。<br><br>　　第二个因素是自己的财力，长期维持高额军费对以色列这样的小国来说压力太大，削减军费是大势所趋。<br><br>　　第三个因素就是自己对战争经验的总结。<br><br>　　那么以色列都总结出了什么战争经验呢？<br><br>　　虽然之前在黎巴嫩遭遇了“马失前蹄X2”，但以色列人认为看问题要看全面，不能老盯着失败的地方，更要看到成功的地方。<br><br>　　我们以前暴揍阿拉伯联军战果还是很辉煌的嘛，最近对巴勒斯坦抵抗组织的压制也是手到擒来的嘛。<br><br>　　所以总的来说，优势还是在我的嘛。<br><br>　　在这种指导思想下，以色列军队对未来的形势就做出了两个基本的判断：<br><br>　　只要把空军搞好就万事大吉了。<br><br>　　今后地面部队的主要作战任务就是镇压巴勒斯坦的抵抗组织，正规军对决的大场面不会再出现了。<br><br>　　基于这两个判断，以色列高层对军事资源的分配方式进行了重大的调整。<br><br>　　既然未来没有大战可打，国家又缺钱，那自然就要削减军费。但又因为空军是重中之重，所以空军的军费还要继续提升。<br><br>　　那么通过简单的计算可以得知，改革后的以色列陆军直接穷穿地板。<br><br>　　穷到什么地步呢？我们可以举个例子。<br><br>　　以色列陆军一线士兵的工资是2000多新谢克尔，即600多美元。非一线士兵的工资更低，最低的行政岗位甚至只有800多新谢克尔，还不到300美元。<br><br>　　而当地一瓶500ml可乐的价格是10新谢克尔，也就是说一线士兵拼命一天的收入，只能换来7瓶可乐。<br><br>　　不过以色列大头兵的生活水平并不能代表以色列人的生活水平，以色列普通人的最低工资是5300新谢克尔。<br><br>　　保家卫国的大头兵，收入不到社会最低工资的一半，甚至包括军靴在内的一些基本装备还要靠自己去花钱买，这就是所谓的“武德充沛、全民皆兵”的以色列。<br><br>　　对于这些大头兵来说，最大的问题不是怎么在阵前杀敌，而是下一顿吃什么。<br><br>　　不过俗话说的好，生命总会为自己找到出路。以色列大头兵们确实为自己的钱包找到了出路：<br><br>　　倒卖军火。<br><br>　　2018年以来，以色列每年都会丢失大量包括武器弹药在内的各种军用物资。<br><br>　　而对于这些监守自盗的官兵们来说，如果想安全高效的完成销赃工作，最好是选择什么样的买家呢？<br><br>　　当然是那些离得又近，交易又方便，同时还不会被媒体曝光的地下买家啦。<br><br>　　你们猜猜都是谁。<br><br>　　至于装备的保养情况，那只能用惨不忍睹来形容，东西还在仓库里呆着就不错了。<br><br>　　除了官兵收入微薄、军备大量失窃、装备妥善率低下等问题外，以色列陆军的经费缺乏还造成了另一个影响非常大的后果：<br><br>　　训练严重不足。<br><br>　　比如说他们即使是职业的坦克兵也很少能获得实操坦克的机会，大量的预备役坦克兵则干脆连训练的机会都没有（大致每3-5年安排一次预备役训练）。<br><br>　　至于部队之间的大规模协同演习？洗洗睡吧。<br><br>　　每年就这点经费，还折腾什么呀，大家打卡上班吹空调不好吗？<br><br>　　因为长期缺乏训练，以色列陆军不仅单兵素质很差，连军官也失去了指挥大规模部队的能力。<br><br>　　但这一切又似乎不是什么问题，因为以军在大部分时间里干的活都是这样的：<br><br>　　镇压巴勒斯坦平民抗议、抓巴勒斯坦小孩带路、封锁巴勒斯坦居民区、挨家挨户踹门抓人…<br><br>　　这些事情确实不需要多高的军事素养。<br><br>　　而且就算真的要打仗，打个电话叫空军来就完事了。<br><br>　　以军上下普遍认为，只要空军扔下航弹，敌方士气就会立刻崩溃，陆军只需要收拾残局就行。<br><br>　　同时为了适应“新形势下的作战需求”，以军还编纂了新的作战条例。<br><br>　　这些新条例的核心思想就是告诉地面部队：<br><br>　　咱现在的主要作战目标是摧毁“敌军的战斗意志”，而不是摧毁“敌军本身”。<br><br>　　这种思想来自于美军的EBO理论，即“基于效果作战”的理论。<br><br>　　至于在实战中具体怎么去摧毁敌军的战斗意志，那就需要基层官兵开动脑筋，根据实际情况去自己想办法了。<br><br>　　我们怎么去理解以军的这种“新式理念”呢？<br><br>　　它就类似于一家大型企业，要求月薪2000块的基层员工充分发挥主人翁意识，拿出一个高层自己都想不出的办法，用最小的代价帮助公司赚到最高的利润。<br><br>　　我想只要是打工人，都不难理解以军大头兵这种“欲骂不能”的困境。<br><br>　　但在以色列人看来，这个思路很合理。<br><br>　　正如上文所说，以色列一直都在妖魔化宣传巴勒斯坦的抵抗组织。在他们的宣传里，这些抵抗组织都是些毫无战斗力的野蛮人。<br><br>　　谎话说得多了，最后连自己也信了。<br><br>　　现在在以色列人的认知里，哈马斯人均废物，这个组织之所以还能存在，不过是因为自己“心善”，没有动真格而已。<br><br>　　这不禁让人想起世界著名科幻小说《三体》中的一句话：<br><br>　　弱小和无知都不是生存的障碍，傲慢才是。<br><br>　　魅影重现<br><br>　　2023年10月7日，加沙上空突然升起5000枚火箭弹，朝着以色列呼啸而去。<br><br>　　这个攻击强度远远超过了以色列铁穹防御系统的拦截能力上限，导致以色列遭到了数十年以来最严重的本土攻击。<br><br>　　随后，以色列人听到了一个熟悉的声音，那是一段来自哈马斯卡桑旅领导人戴夫的录音：<br><br>　　鉴于针对我国人民的罪行仍在继续，鉴于占领者的狂欢及其对国际法和决议的无视，鉴于美国和西方对占领者的支持，我们决定结束这一切。<br><br>　　这样敌人就会明白，他再也不能肆意狂欢而不被追究责任了。<br><br>　　蛰伏9年，复仇之魂重现人间。<br><br>　　此次行动被哈马斯称之为“阿克萨洪水”行动，公开的理由是为了报复2021年发生的阿克萨清真寺事件。<br><br>　　那一年，以色列警察在阿克萨清真寺这座伊斯兰第三大圣地里，暴力驱逐了数千名正在祈祷的巴勒斯坦人。<br><br>　　哈马斯的行动时间选得非常巧妙，此时正值以色列与沙特进行和解谈判的关键时刻。该谈判如果成功，以色列的外部压力将大幅减小。<br><br>　　而哈马斯在这个时候发起攻击，可以直接摧毁双方谈判的基础，因此必然会获得中东反以力量的最大支持。<br><br>　　此时的以色列人应该意识到，如今的哈马斯早已不是那个仅凭仇恨和冲动行事的“草台班子”了。<br><br>　　他们甚至已经开始“以身为棋”，主动在全球政治的棋盘上落子。<br><br>　　当然了，如果打到以色列境内的仅仅是这些火箭弹，那倒也不至于对以色列人的心态造成太大的冲击。<br><br>　　因为哈马斯的这些火箭弹都是“土法上马”的手搓产品，不仅杀伤力很小，精度也基本为零。它们即便突破了以色列的防御系统，其归宿也大多是在空地上砸个小窟窿。<br><br>　　所以对于以色列人来说，只要不是特别倒霉，也不会受到太大的损失。<br><br>　　然而接下来发生的事就让以色列人彻底破防了：<br><br>　　哈马斯士兵居然成编制地杀到了以色列境内。<br><br>　　在数千枚火箭弹的掩护下，超过1500人的哈马斯突击力量通过海上快艇、蛙人、空中动力伞、地面皮卡、摩托以及地道潜行等方式，从海陆空地四个维度同时对以色列的军事目标进行了联合打击。<br><br>　　这支部队仅用几个小时就突破了以色列在加沙外围的防线，然后摧毁了8个以色列军事基地，并消灭和俘虏了大批以军官兵。<br><br>　　整个以色列社会顿时陷入到一片恐慌和愤怒之中。<br><br>　　不是说他们是草台班子吗？怎么还打出战术配合了？还海陆空协同作战了？居然把我们的正规军打秃了？<br><br>　　作为一个四面树敌的国家，以色列国防军的防卫能力是整个国家的立国之本，也是国民最基本的信心支柱。<br><br>　　于是在民众的恐慌和愤怒中，以色列当局别无选择，他们必须进行强有力的回击，任何一点犹豫，都就会被理解为昏庸无能。<br><br>　　以军首先启动的是远程导弹袭击和空军航弹轰炸。<br><br>　　不过这里面有个问题：<br><br>　　以色列情报机构连“阿克萨洪水”这么大的行动都一无所知，指望他们现在马上就搞清楚哈马斯基地的具体位置，显然不现实。<br><br>　　结果以军昂贵的远程火力和飞机航弹全部打向了包括学校、医院、民房在内的加沙平民设施。<br><br>　　于是人们就在这场战争中看到了非常反常识的一幕：<br><br>　　被西方国家普遍认为是恐怖组织的哈马斯，其主要的攻击目标是以色列正规军；<br><br>　　而自诩为“正义一方”的以色列国防军，其主要的攻击目标是巴勒斯坦平民。<br><br>　　即使抛开道义不谈，这种拿昂贵的远程火力和飞机航弹去攻击平民目标的行为，也是非常愚蠢的。<br><br>　　因为这些昂贵的弹药一旦打完了，就很难马上补充上来。<br><br>　　但是没办法，此时的以色列已经处在一个整体破防的状态中，它必须泄愤。<br><br>　　一通火力倾泻后，以色列当局宣布了规模庞大的反攻计划，他们要立刻动员36万大军去“横扫加沙”。<br><br>　　在以色列人看来，这是自己要“动真格”了。<br><br>　　但在专业的中立观察者看来，这是以色列疯了。<br><br>　　为什么这么说呢？<br><br>　　以色列陆军的常备军加上预备役，总共的编制也就13万人左右，平时各部队都是处在不满编的状态中。<br><br>　　如果只是紧急招募新兵填满这13万人的编制，那么问题还不大，因为编制和兵源都是现成的。<br><br>　　但你现在一家伙就要集结36万大军，这些人连编制都没有，整个军队的组织结构都得重建，哪有那么容易？<br><br>　　结果大批应征入伍的预备役士兵居然被告知需要自己准备头盔。<br><br>　　等这些人好不容易凑齐装备完成集结，吃饭又成了问题，最终他们只好自己点外卖。<br><br>　　后勤保障？不存在的。<br><br>　　更夸张的是，这都准备开战了，一清点弹药库，发现总共也就只有300多万发子弹。<br><br>　　36万大军，300万发子弹，每人大概能分到9发的样子，不知道的还以为他们是游击队。<br><br>　　至于其他的诸如枪械、防弹衣之类的基础装备，那就更少了。<br><br>　　现在回过头来看，这些年来监守自盗的以色列官兵们应该是没少赚。<br><br>　　所以毫不意外的，以军在放了一通狠话后就推迟了总攻日期。毕竟很多东西都要现买，得等。<br><br>　　那美国的援助呢？<br><br>　　美国对以色列的援助向来是毫无保留的。但问题是这两年整个西方世界的军火库存都已经拿去乌克兰霍霍了。<br><br>　　美国的援助也要现造，都得等。<br><br>　　值得一提的是，很多西方援助乌克兰的装备后来又被乌克兰官兵通过黑市卖到了哈马斯手里。<br><br>　　所以从某种程度上来说，泽连斯基值得哈马斯送上一句：<br><br>　　听我说谢谢你，因为有你，温暖了四季…<br><br>　　10月底，墨迹了大半个月的以色列大军终于正式攻入加沙。<br><br>　　加沙猎手<br><br>　　之前以色列人一直头疼“躲在加沙的哈马斯怎么杀也杀不完”，如今他们大军压境，总算是可以来一次彻底的“围猎”了。<br><br>　　但是以色列人忽略了两个问题：<br><br>　　“哈马斯杀不完”是因为他们躲得好吗？<br><br>　　在EBO理论的指导下，当代以军的作战目标是“摧毁敌军的作战意志”。但是哈马斯的作战意志能被轻易摧毁吗？<br><br>　　关于第一个问题，哈马斯确实有很多隐蔽自己的办法。但他们“杀不完”的真正原因并不是躲得好，而是一直在不断地被“制造”出来。<br><br>　　以色列杀的速度赶不上造的速度，自然就“杀不完”了。<br><br>　　那么是谁制造的哈马斯呢？<br><br>　　以色列空军。<br><br>　　哈马斯军队中的大部分成员，要么是从小被以色列空袭夺去父母的孤儿，要么是最近被以色列空袭夺去妻儿的男人。<br><br>　　关于第二个问题，“摧毁作战意志”这个战略往往只能对那些后方还有亲人，老家还有一亩三分地的普通士兵有效。<br><br>　　而以军面对的，是一群家园早已被炸成废墟，妻儿老小早就被杀害殆尽的复仇之魂。<br><br>　　这些人不需要头盔，不需要防弹衣，也不需要火力支援；对于他们来说，冲向敌人的道路，就是和家人团聚的道路。<br><br>　　这种对手的作战意志，你怎么摧毁？<br><br>　　不过以军开进加沙后似乎一切顺利，他们并没有碰到任何固定的防线，以至于他们可以长驱直入，轻松对加沙城区进行分割。<br><br>　　然而就在坦克行进的过程中，以军已经不知不觉地被不知道从哪里钻出来的哈马斯老乡给瞄上了。<br><br>　　哈马斯没有先进的雷达和空中力量，但却对以军的行动路线了如指掌，因为他们有无人机。<br><br>　　这支以军眼里的“草台班子”，正熟练地应用无人机对他们进行侦查。<br><br>　　在无人机确定以军的位置和最佳攻击机会后，哈马斯老乡就会从地道里钻出来，射出专门为以军坦克量身定制的亚辛-105反坦克火箭弹。<br><br>　　这种以哈马斯已故领袖亚辛命名的火箭弹，采用了串联式的破甲弹组合，可以同时对付坦克的反应装甲和主装甲，对击穿号称拥有“全球最强防护力”的以军“梅卡瓦”主战坦克有奇效。<br><br>　　在攻击完毕后，哈马斯老乡会马上撤退并通过地道前往下一个攻击点。至于战果到底如何，也将由无人机去进行实地确认。<br><br>　　除此之外，无人机还会担任一部分攻击任务。这一系列成熟的无人机战术，正是真主党在2016年完成的最近新进化。<br><br>　　于是这场战争就出现了一个非常有趣的现象：<br><br>　　从战线变化上来看，以军如入无人之境，他们肆意地推进、拆楼，顺利地扩大着占领区。<br><br>　　但与此同时，以军每天都会损失十几辆以上的装甲车辆，人员损失甚至都没敢公布一个准确的数字。<br><br>　　要知道按照以军的作战模式，在战场上充当开路先锋的部队都是精锐中的精锐。<br><br>　　而哈马斯打的就是精锐。<br><br>　　他们的反坦克战术非常灵活，针对不同类型的目标车辆，既有单人攻击，也有双人连续打击，还有单人贴脸放炸弹，甚至还出现了“以身为剑”的自爆车辆攻击。<br><br>　　冲到以军坦克跟前放置炸弹的哈马斯士兵：<br><br>　　更令以军崩溃的是，哈马斯居然还用随身携带的摄像头记录了大量成功伏击以军的作战视频，然后通过发达的网络媒体向全球发布。<br><br>　　这一刻，“中东小霸王”回想起了在黎巴嫩被真主党支配的恐惧。<br><br>　　根据11月24日哈马斯发言人的讲话内容，截止到这一天，哈马斯摧毁的以军车辆已达335辆。<br><br>　　此时的以军猛然发现，自己才是那个“猎物”。<br><br>　　气急败坏的以色列人一边对加沙平民使用白磷弹，一边在国际社会上疯狂撕咬，指责所有保护巴勒斯坦平民的力量为“哈马斯”，这里面甚至包括了联合国。<br><br>　　盎撒殖民者的“皇帝新衣”在这场战争中被扯得干干净净，人们看到的只是一条虚弱的疯狗。<br><br>　　另一方面，哈马斯和各路巴勒斯坦抵抗组织在这场战争中结成了“抗以统一战线”，这里面甚至还包括了哈马斯的老对头：巴解组织的阿克萨烈士旅。<br><br>　　这个世界上本没有“戴夫”，殖民者来了，人人都是“戴夫”。<br><br>　　在巴勒斯坦人众志成城的抵抗下，以军在加沙每前进一步，都要付出惨重的代价。<br><br>　　结 语<br><br>　　攻入加沙的以色列人需要自己先想清楚一个问题：<br><br>　　到底打出什么结果才算赢？<br><br>　　如果目标是占领加沙，那么几十年前的以色列就已经做到过。他们在2005年主动撤出的原因，是无法承担高昂的统治成本。<br><br>　　如果这回再次对加沙实施占领，那只不过又是回到了当年的状态，并没有太大的意义。<br><br>　　如果目标是彻底消灭哈马斯，那么几乎不可能，因为没人知道200多万加沙居民里有哪些人是哈马斯。<br><br>　　事实上哈马斯早已不是一个具体的核心团队，而是一支广泛的抵抗力量。<br><br>　　以色列这二十多年来杀了那么多哈马斯高层领导人，但并没有丝毫阻止哈马斯的持续壮大。<br><br>　　而且哈马斯也不是巴勒斯坦唯一的抵抗组织，就算消灭了哈马斯，还有民阵、人阵、杰哈德、烈士旅…<br><br>　　从公布的以方资料来看，以军的终极目标是把加沙人全部赶到埃及和其他国家去，然后占领加沙这片“空地”。<br><br>　　这个目标从逻辑上来说倒是颇为合理。殖民嘛，终极追求当然就是进行种族清洗，“留地不留人”了。<br><br>　　但是打到现在，以色列应该已经意识到自己是想多了，巨大的损失导致他们不得不在进入加沙仅20多天后就谈论起了临时停火。<br><br>　　以军现在唯一的希望，是美国马上提供足够的援助，包括亲自下场。<br><br>　　至于美国最终会帮到什么程度现在还说不好，但有一点是肯定的：<br><br>　　以军在战场上的问题从来就不是“打不赢哈马斯”，而是面对“无穷无尽的哈马斯”，自己损失的代价难以承受。<br><br>　　希望美军参战，本质上就是想让美军过来帮他们分担一下这个代价。<br><br>　　那么这种活美军干不干呢？这就比较考验他们之间的“真爱”了。<br><br>　　现实一点地说，以军现在最好的出路就是打出一些成绩来，然后找到一个国内可以接受的台阶，顺势结束这场战争。<br><br>　　如果一定要长期打下去，那么内塔尼亚胡还能不能坐稳总理的位置都会成为问题。<br><br>　　而且有必要注意的是，真主党并不是只训练了哈马斯一个学生，几年前暴打海湾联军的也门胡赛武装也是他们的得意门生，伊拉克的反美武装同样出自他们的门下。<br><br>　　另外真主党还在叙利亚与政府军并肩作战了好几年，自然也向他们传授了大量的经验。<br><br>　　如今胡塞武装已经对以色列宣战，并开始尝试破坏红海交通线。<br><br>　　真主党则持续对以色列北部的军队进行打击。<br><br>　　即使以军一开始就从黎以接触线主动后撤了5公里，也没能换来真主党的“饶恕”。<br><br>　　以军北方司令部下辖的91师甚至连师部都被真主党的火箭弹给端了，而以色列高层愣是一声不敢吭。<br><br>　　所以对侵略者就必须往死里打，打痛一次，他们就能老实好几十年。<br><br>　　长期以来，中东地区的抵抗组织都只能在战乱和贫穷的环境下成长。<br><br>　　他们的装备落后、实力弱小，并不被世人所看好。<br><br>　　在盎撒殖民者压迫全球的背景下，这里的反抗只能算是星星之火。<br><br>　　而现在，星星之火正在燎原。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 18:01:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[耕战：解决缅北冲突最重要的事情：尽快给敏昂莱非法武...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277952-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392652">　　在这次的缅北冲突中，有很多人对于这场冲突的角色定位是未能非常清楚了解的。<br><br>　　中国古代讲战争之中最重要的事情，也是第一件要做的事情是什么呢？<br><br>　　师出有名。<br><br>　　我们只有给交战的各方一个清晰的定性，才能知道一场冲突的性质究竟是什么样。<br><br>　　而只有明确了一场冲突的性质，我们才能想明白应该采用什么样的策略去应对。<br><br>　　对于这次的缅北冲突里各个民地武的定位，应该是没有太多争议的，但是，现在有一个非常大的认知误区是，绝大部分人对于敏昂莱非法武装的定位没有形成一个清晰的结论。<br><br>　　很多人会误以为敏昂莱的武装力量是缅甸政府军或者是缅甸军队，这样的定性其实是极端错误的。<br><br>　　首先我们必须要非常清晰地明确一个事实，那就是敏昂莱手下的武装力量，既不代表着合法的缅甸政府，更无法代表着缅甸境内的各族人民。<br><br>　　作为果敢地区四大电诈家族幕后最大的黑手和缅甸现在各路黑恶势力的保护伞，敏昂莱武装力量是通过发起非法的政变来推翻和窃取了缅甸的合法政府。<br><br>　　它的存在，既没有任何正当性，亦不存在任何法理上的合法性。<br><br>　　也就是说他根本就没有办法代表缅甸的合法政府和执政力量。<br><br>　　如果他连合法的政府都不算，那他手下的武装力量就更不能称之为缅甸的政府军了。<br><br>　　从性质上来讲，敏昂莱手下控制的武装力量，在本质上跟缅北和缅甸境内的其他武装力量没有任何本质上的区别。<br><br>　　甚至敏昂莱武装的合法性比果敢同盟军之类的还要更低。<br><br>　　从合法性来讲，不管是果敢还是佤邦，它的合法性甚至都要比敏昂莱手下控制的这支非法武装的合法性要高，至少果敢同盟军代表了果敢地区的人民，佤邦的军队代表了佤邦人民。<br><br>　　而敏昂莱手下的非法武装，没有任何的代表性，他们只代表了几个腐败透顶的军头为了维护自身的非法利益而纠结的一伙非法武装。<br><br>　　如果从性质上去定义的话，他们就是一支用非法手段来推翻合法政府的非法武装力量，是一支彻头彻尾没有任何合法性的叛军。<br><br>　　这么一只叛军，他不能代表缅甸人民，更不能被视作是缅甸的合法政府。<br><br>　　从这一点出发，任何对于这支叛军展开的特别军事行动，都是在替缅甸人民维护他们的合法利益。<br><br>　　因此，剿灭敏昂莱的非法武装力量，本来就具有天然的合法性。<br><br>　　在明确了以上的事实之后，我们可以非常清晰地向全世界表明，任何打击敏昂莱非法武装的行为，本质上都是在替缅甸人民维护他们的正当权益。<br><br>　　只有彻底消灭了敏昂莱的非法武装力量，缅甸境内的各族人民才有可能拿回自己本该享有的正常权利和正常生活。<br><br>　　从本质上来讲，敏昂莱的非法武装以及他背后若干个腐败透顶，无恶不作的军阀，他们所秉持的大缅族主义，是造成缅甸社会长期动荡的根源。<br><br>　　缅甸境内的各族人民长久以来无法享受和平和发展的最大障碍，就是这些掌握了非法武装力量的大缅族主义者。<br><br>　　他们割裂了缅甸社会，剥夺了缅甸境内各民族人民本该享有的各种合法权力。<br><br>　　他们是缅甸迈向现代化国家路上最大的障碍。<br><br>　　在敏昂莱非法武装推翻了缅甸的合法政权之后，缅甸实际上现在是处于一个没有合法政府的状态。<br><br>　　只有消灭了敏昂莱这些非法的武装力量之后，缅甸人民才会有一个更美好的未来。<br><br>　　对于将来的缅甸而言，只有让各族人民平等地进入到缅甸的政治架构，平等地享有各项政治权利，缅甸才能成为一个正常的国家，缅甸人民才能享有长久的和平。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 17:52:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[燕梳楼：中缅边境十万火急！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277950-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392650">　　缅北战事冲突升级，中方军队迅速集结。<br><br>　　昨天上午9时，我南部战区突然宣布：在中缅边境我方一侧举行实战化演习。<br><br>　　当天宣布，当天动手。这在此前的历史上从未如此十万火急。虽然军方发言人称是根据年度计划安排，但明眼人都知道这是针对谁。<br><br>　　此前的一天，也就是11月24日，我驻缅甸大使馆再次发布紧急撤离令，督促缅北特别是果敢老街地区的中方人员立即撤离，远离冲突中心。<br><br>　　再往前推一天的11月23日，位于中缅边境的金三角口岸突遇袭击，上百辆货车被重武器炸毁。这些货车都是中国的，还没来得及卸货就被炸个粉碎。<br><br>　　由此可见，只间隔1天解放军就迅速作出反应，突然宣布举行中缅边境演习，更像是临时起意敲山震鼠，其震慑意义远远大于演习本身。<br><br>　　从演习地点来看，此次演习点多线长，主要覆盖芒市芒海镇芒海村附近地域、瑞丽市畹町经济开发区芒令村附近地域、耿马县孟定镇清水河村附近地域。<br><br>　　这是中缅边境的我方一侧，对应的就是对面的果敢地区及其木姐口岸。这是摆明了以军演的名义坐镇看场子，一边看菜鸟互啄，一边应对局势变化。<br><br>　　那么，究竟谁吃了豹子胆敢炸中方的物资？我解放军为什么直接动手，干掉对方？据外媒报道，此次轰炸导致10人死亡、数十人受伤，不排除有我方司机遇难。<br><br>　　多达100多辆货车被烧毁，车上满满的都是贸易物资，有水果蔬菜，也有食品轮胎，还有服装鞋帽，总之都是民用物资，但突然被一群不明身份的武装分子使用无人机空袭。<br><br>　　当然也有评论分析称无人机没有这么大的杀伤力，更像是类似榴弹炮等大口径火炮所为。损失高达1.5亿美元（约合人民币10亿元）左右。<br><br>　　但事后缅甸各方武装互相甩锅，没有任何一方敢站出来承认。对此我方也非常震怒，立即约见缅方副总理及军方，但缅北对此矢口否认。<br><br>　　由此，才有了24日督促中方人员紧急撤离的提醒，才有了25日宣布举行实弹演习的动作。现在既然你们把战火烧起来了，我就师出有名。<br><br>　　有人可能会问，我们100多辆大货车怎么跑到金三角口岸去了？是正常贸易还是给地方武装运送物资？这里我得再交代一下背景。<br><br>　　金三角这个地方，并不是缅泰老三国交界处的那个金三角，而是瑞丽畹町镇对面一个沙滩小盆地，东面是果敢地区，南面是腊戍，所以也称小金三角。<br><br>　　金三角口岸位于果敢地区的木姐县，所以也称木姐口岸。由于毗邻云南瑞丽，每年都会有大量货物从这里进入中缅两国，所以中国货车为什么不能出现在这里？<br><br>　　司机们只是歇个脚的功夫，在等缅北战火稍停就把货物送出去，没想到这些中国牌照的货车还是没能躲过交战双方的炮火，造成了重大人财伤亡。<br><br>　　虽然双方没有一个敢站出来承认，但我们基本也可以推测出七七八八。事发后缅军曾放风这是同盟军所为，但同盟军没这个理由也没这个条件。<br><br>　　首先同盟军是打着“替中国消除电诈”的旗号起兵的，包围老街后也是围而不打，逼着老街五大家族乖乖交出十几万的中籍电信诈骗人员。<br><br>　　在攻打滚弄大桥时，果敢同盟军还营救出一支滞留的中方施工队。这说明同盟军是亲中的，也在处处维护中方利益，所以不太可能把炮口对准中方的货车。<br><br>　　其次同盟军已经拿下果敢地区176个据点，正在向木姐发动猛烈攻势。最新消息说木姐已经被拿下了，对于一个志在必得的地方，有必要先炸掉吗？<br><br>　　而对于敏昂莱缅军来说，动机就大多了。一方面眼看木姐守不住了，我得不到的别人也别想得到，不如炸掉；一方面还可以嫁祸给同盟军，挑拨离间借刀杀人。<br><br>　　缅军其实也知道，无论是此前的彭家声，还是现在彭德仁，他们率领的同盟军都是比较亲中的，尤其是这次客观上帮中国清除了电诈基地，铲除了五大家族。<br><br>　　缅政府表面上说配合中方行动，但并没有什么实际行动，所以在中方的通报中我们看到的更多都是“在缅北各方支持下”，这也算是给了缅甸政府的面子。<br><br>　　随着1027攻势的拉开，缅北进入新一轮政权的争夺。我方当即表示高度关注，并提出了解决方案，即双方坐下来谈，寻求和平解决途径。<br><br>　　但缅方一直没有给予正面回应，敏昂莱缅军甚至宣称要对地方武装复仇。他们最想做的事肯定就是离间中方和同盟军之间的关系。<br><br>　　在此情况下，中方就不得不端上准备好的“硬菜”，即时举行军演。检验火力打击、边境封控和快速机动三大能力，实际上就是在警告缅方，别撞我枪口上。<br><br>　　现在缅北电诈毒瘤已经彻底拨掉了，大局已定。接下来就是坐山观虎斗，确保我边境稳定，边民财产安全，维护中缅经济走廊不被破坏。<br><br>　　这里不仅有重要的木姐口岸，还有中国投资的深水港，有中缅油气管道，肯定不能让缅军为所欲为，更不能威胁到我边民安全。<br><br>　　此前缅北冲突就有炮弹落到云南边境，这一次提前介入就是要提醒交战各方，你们打可以，但滚一边打去，别把战火烧过来。<br><br>　　我们向来尊重他国主权，无意于他国内政。但咱们的人民子弟兵，必须要时刻保护着人民的生命财产安全。<br><br>　　如果他体面，咱们就让他体面；如果他不体面，咱们就帮他体面。<br><br>　　这个信号，同盟军看懂了，缅国应该也能看懂吧。<br><br>　　唉，国富才能军强，军强才能民安啊。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 17:48:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，大摊牌，菲律宾到了悬崖边]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277946-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392646">　　近段时间，不断有人留言，要我聊聊南海的事。<br><br>　　之前一直没聊，因为时机没到。<br><br>　　现在差不多了。<br><br>　　还是来规矩，先来个结论吧：菲律宾国内，一场大摊牌可能要来了！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　先来看三件事。<br><br>　　第一件事是：昨天，也就是11月25日，乘着陆军第一游骑兵团成立73周年之际，菲律宾总统小马科斯视察了这支部队。<br><br>　　这里得介绍一下菲律宾陆军第一游骑兵团：总体来讲，菲律宾军队挺烂的，但如果硬要从矮子中拔高个子的话，那菲军中，第一游骑兵团绝对是排第一的。<br><br>　　所以是王牌部队！<br><br>　　这支部队其实人不多：它下辖5个营，共22个连，也就是几千人，但因为菲军不但烂，而且人数少，它就显得很可贵了。<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　对小马科斯来讲，他昨天对第一游骑兵团的视察，意义那是极其地不同寻常！<br><br>　　所以他也说了一些不同寻常的话。<br><br>　　刚开始，还只是些套话，他是这么说的：多年来，第一游骑兵团作为一支坚定的国防力量，展示非凡的忠诚和专业能力……你们的反恐和特战专长是国家安全中必不可少的一环。<br><br>　　然后他话锋一转，开始说别的了：纪念第一游骑兵团成立73周年“不仅是庆祝一段历史，更是认可该部队在平定内部安全威胁中发挥的重要作用。”<br><br>　　看到这几个字没有？<br><br>　　“内部安全威胁”！<br><br>　　小马科斯还说：他将通过提供必要的资源，来加强第一游骑兵团。<br><br>　　看到这里，可能很多人还没觉得啥。<br><br>　　但他在之前两天，也就是11月23日干的一件事，就会让人更觉得疑窦丛生：他发布命令，特赦了一大堆之前几年，甚至十几年前，被菲军抓获的各支武装的人员！<br><br>　　可谓是形形色色！<br><br>　　菲律宾民族民主阵线；<br><br>　　摩洛伊斯兰解放阵线；<br><br>　　摩洛民族解放阵线；<br><br>　　新人民军……<br><br>　　为啥放掉这些人呢？<br><br>　　小马科斯是这么说的：特赦被抓的人，将会营造有利于实现公正、全面的和平的氛围，还能结束过去阻碍菲律宾人民之间持久和睦的敌意、积怨。<br><br>　　到这里，一个有意思的事就出现了：这些被特赦的人，绝大多数是菲律宾那支部队抓的？<br><br>　　就是上面说的这个陆军第一游骑兵团！<br><br>　　比如说这些被特赦的人中，就2013年三宝颜围城战中被俘的人员！<br><br>　　当年9月，好几百名摩洛民族解放阵线的武装人员，突然冲进三宝颜市，占领了这座城市，菲政府知道后，立即出动大军，当然主力是第一游骑兵团，围城进剿！<br><br>　　3个星期后，终于平定！<br><br>　　还有在2017年马拉维围城战中，被菲军俘虏的人员！<br><br>　　情况和上面说的三宝颜差不多，但战况更激烈！<br><br>　　战斗结束后，马拉维城几乎全部变成了废墟！<br><br>　　看到这里，有人可能要问了：去一支部队视察，庆祝它成立73周年的前两天，却把它过去好多年通过打仗，赚来的俘虏全部放掉，这是一种什么神鬼操作？<br><br>　　这当然有目的！<br><br>　　到这里，就得说起第三件事了：11月20日，有人在菲律宾当地挺有名的一份报纸，叫《马尼拉公告报》上，发了一篇文章。<br><br>　　作者挺有名。<br><br>　　他名叫阿尔瓦雷斯。<br><br>　　现在是代表北达沃市第一选区的众议员，但在杜特尔特时，他是菲律宾众议院众议长！<br><br>　　身份很不同寻常。<br><br>　　因为如果按照菲律宾的法律，从身份上看，众议长这个职位是总统、副总统之外的第三人，但因为他掌控着很大权力，像通过法案、通过、批准财政预算啦什么的，所以他是事实上的第二人！<br><br>　　凡当过众议长的，必定是当时总统的亲信！<br><br>　　所以他是杜特尔特的亲信！<br><br>　　在这篇文章中，阿尔瓦雷斯说了一段话，让人非常震惊：在南海问题上，如果“马尼拉帝国”执意挑衅某国，将整个菲律宾拖向战争，“我想最好是倡导棉兰老岛爱好和平和自由的人民独立。”<br><br>　　这里就得介绍一下菲律宾这个国家了，它主要由三部分组成：<br><br>　　北部是个大岛，名叫吕宋岛，也是菲律宾最核心的区域；<br><br>　　南部也是个大岛，叫棉兰老岛；<br><br>　　中间是一堆大大小小的岛，合起来叫米沙鄢群岛。<br><br>　　剩下的，还有西边那一长条，叫巴拉望岛；西南方向，还有一堆小岛，名叫苏禄群岛。<br><br>　　菲律宾总面积有多大呢？<br><br>　　29.97万平方公里。<br><br>　　棉兰老岛呢？<br><br>　　9.46万平方公里。<br><br>　　我之前介绍过：杜特尔特赖以起家的根据地，可是就在棉兰老岛！<br><br>　　阿尔瓦雷斯这番话，究竟啥意思，是谁的意思，就非常清楚了！<br><br>　　了解了这个背景，就明白小马科斯为啥在第一游骑兵团成立73周年，却把它过去多年征战的，所抓获的很多反菲律宾政府的武装分子放掉了！<br><br>　　上面提到的这些武装，活动地点都在棉兰老岛，之前它们不但跟菲中央政府作对，同时还和包括杜特尔特这些地方实力派作对！<br><br>　　假如阿尔瓦雷斯他们真的准备竖起反旗，那这些被他放掉的人，肯定会在棉兰老岛，和当地实力派为难的！<br><br>　　但时候将会是：<br><br>　　外有菲军所谓的精锐第一游骑兵团，前来镇压；<br><br>　　内有这一大堆乱七八糟的武装，搞各种牵制！<br><br>　　说到这里，在近段时间南海风高浪急，一会儿美国和菲律宾联合演习，一会儿它和澳大利亚联合演习，一会儿美舰又闯我们西沙领海之外，我们应该还能看出：菲律宾内部，现在也非常不平静，正在激烈斗争的两派，甚至翻脸乃至摊牌的可能！<br><br>　　说到这里，我们就得往更深处：菲律宾内部的这种斗争，为什么会激烈到这种程度？<br><br>　　这要从菲律宾的“两岛之争”说起。<br><br>　　前面讲到：菲律宾这国家的格局，就是两个大岛，中间夹了一堆小岛。<br><br>　　第一大岛是棉兰老岛，但它有点“不争气”：山地比较多，地形崎岖，将岛屿分成几块，相互之间交通不是很方便。<br><br>　　第二大岛是吕宋岛，但和棉兰老岛相比，它的条件就要优越无数倍了！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　它有三块大平原！<br><br>　　最重要的一块，叫作中央平原，这地方地势低平，河流密布，土地肥美，面积还挺大：将近2万平方公里。<br><br>　　第二块平原，在吕宋岛的西南面，名叫比科尔平原，面积大约4000平方公里，别看面积不大，但当地土壤非常肥沃，盛产稻米。<br><br>　　第三块平原，在吕宋岛北面，叫卡加延河谷，面积大约1.3万平方公里，盛产稻米、玉米什么的，号称“北吕宋的米仓“。<br><br>　　加上一些其他小平原，加起来差不多有4万多平方公里。<br><br>　　作个对比，就明白平原面积广大的意义了。<br><br>　　日本最大的平原叫关东平原，面积1.6万平方公里；和日本比，韩国要惨得多，它最大的平原叫湖南平原，面积500平方公里。<br><br>　　为啥在历史上，半岛经常被日本人打？<br><br>　　半岛平原面积小嘛！<br><br>　　产出的东西少嘛！<br><br>　　国力也就不行嘛！<br><br>　　但我之前说过：热带地区的平原，和亚热带、温带地区的平原不同，后者往往是鱼米之乡，前者往往土地贫瘠，是瘴疠之地，反而不适合生存！<br><br>　　这方面最典型的，就是亚马逊平原！<br><br>　　但吕宋岛的这些平原，不在其中，它们相当受上天眷顾：围在它们四周的，很多是火山！<br><br>　　像前段时间，吕宋岛上，就有一个火山在喷发。<br><br>　　马荣火山！<br><br>　　喷发出的火山灰，富含各种矿物质，肥力非常足！<br><br>　　火山岩风化之后，对作物生长，也非常有好处！<br><br>　　因为有吕宋岛这个平原广阔，土地肥沃的大岛，菲律宾也就有了立国的条件！<br><br>　　棉兰老岛虽说面积要大一些，但相比之下，就差不少了：它平原也有几块，但比不上吕宋岛，而且也没它的平原那么肥沃！<br><br>　　所以自从有菲律宾这个国家后，因为吕宋岛富饶、实力强，很长时间以来，就一直是这个岛上的各个势力，占据主导地位！<br><br>　　棉兰老岛呢？<br><br>　　虽说是第一大岛，却因为不够富裕，实力也不够强，很长时间以来，处于被统治地位！<br><br>　　它上面的人甘心吗？<br><br>　　当然不甘心！<br><br>　　于是在2016年6月，形势逆转：杜特尔特当选成为菲律宾总统！<br><br>　　他是从棉兰老岛起家的！<br><br>　　前面说过：在菲律宾，吕宋岛虽说是第二大岛，却因为上天眷顾，占尽天时地利，比棉兰老岛要富庶得多，之前一直是吕宋岛上的人统治菲律宾的，为啥会突然轮到杜特尔特呢？<br><br>　　这里又得从菲律宾的一个政治特色讲起：家族政治。<br><br>　　这个政治特色怎么来的呢？<br><br>　　西班牙人带来的。<br><br>　　16世纪，西班牙人从南美洲出发，穿越了整个太平洋，来征服菲律宾群岛。<br><br>　　跨越这么长的距离，来的人肯定不会很多嘛！<br><br>　　他们是怎么搞殖民的呢？<br><br>　　当时菲律宾一带，基本还处在原始社会末期，国家什么的统统没有，连部落、部落联盟这个原始社会末期的高档货都够呛。<br><br>　　他们当时的社会组织是一个个“巴朗盖”，大家同吃同住同劳动，每个“巴朗盖”差不多30户到100户，也就相当于一个村吧！<br><br>　　本来“巴朗盖”的头头，也就是比大家稍微高一点。<br><br>　　但西班牙人到了后，就和他们勾结起来，他们就有了武力支持，于是公产变成了私产，“巴朗盖”成了私人大庄园，“巴朗盖”的老大成世代相传的门阀。<br><br>　　1898年，美西战争爆发，菲律宾换主人，门阀也跟着换了一批。<br><br>　　之后，日本入侵，门阀又换了一批。<br><br>　　但总的来说，菲律宾公认的大家族，大约有400家左右。<br><br>　　虽然从表面上看，中央一级有总统、副总统、参议院、众议院什么的，地方也有省市县什么的，但如果从根子里看，它的整个操作逻辑和中国士族政治盛行的南北朝，还是挺像的。<br><br>　　最典型的例子就是：这些家族中，不少拥有私兵。<br><br>　　2012年有个统计数据，说共有112支私人武装。<br><br>　　这种家族政治，看上去好像每家经营一个桃花源，看上去挺好玩的，其实整个社会乱得一批，家族和家族之间勾心斗角，肯定会有人想结束这种状况，将所有权力定于一尊。<br><br>　　有人曾经尝试过，结果弄出大事来了。<br><br>　　谁呢？<br><br>　　小马科斯他老爸老马科斯。<br><br>　　在这400多个家族中，马科斯家族本来其实排不上号，但小马科斯他爸爸，也就是老马科斯在二战时的表现，实在太好了，当时美军战败，日本人占领菲律宾，但老马科斯带着一群人，和日本人搞游击作战，还是对美国人忠心耿耿的那种。<br><br>　　美国人后来反攻回来，这种人肯定得大用啊，所以就被麦克阿瑟任命为掌管北吕宋八个省的行政官，同时授予上校军衔，手头有支正规军。<br><br>　　所以他就跻身这些家族中了。<br><br>　　但他不像那400多个家族，光有庄园、地产，最多还有一点点私人小武装，人家手头是抓过正规军的，所以当然发展就不止这些了。<br><br>　　他1965年成菲律宾总统，之后就在这位子上，不下来了。<br><br>　　谁有意见，谁要么消失，要么就坐牢。<br><br>　　但有一个人，家族背景实在太强大，连老马科斯想要动他，都得再三思考：阿基诺二世。<br><br>　　阿基诺二世为啥这么势力强劲呢？<br><br>　　因为在1955年，他迎娶了许寰哥家族的大小姐，而这位大小姐的舅舅，又是苏木隆家族的当家人，一桩婚姻牵起了菲律宾最顶级的三个家族。<br><br>　　婚礼现场，菲律宾全国的政商界要人，几乎全数到场，很多人都觉得：这哪里是一场婚礼？简直是就是未来总统的就职典礼嘛！<br><br>　　这事老马科斯怎么能忍？<br><br>　　结果就是：此后的日子，阿基诺二世日子过得惨兮兮，一会儿被警察请去喝茶，一会儿被抓去坐牢，甚至有段时间，老马科斯觉得此人威胁太大，还曾准备判他个死刑，直接把他干掉拉倒了，结果后来想想又没敢，就把他驱逐出境，来个眼不见心不烦。<br><br>　　到了1983年，美国人不断施压，要他让阿基诺二世回国。<br><br>　　老马科斯不情不愿地答应了。<br><br>　　然后阿基诺二世当天刚下飞机，就突然枪声响起，他脑部中枪，倒在地上。<br><br>　　菲律宾全国震动！<br><br>　　尤其是各大家族！<br><br>　　这种暗杀的做法，严重违反了菲律宾社会搞家族政治的潜规则！<br><br>　　1986年，当年菲律宾搞大选，老马科斯宣布自己赢得大选，但各大家族一起合力，说他作弊，然后全国游行不断，部队也哗变了。<br><br>　　他见势不妙，只得逃走。<br><br>　　但这次吕宋岛家族之间的大内讧，导致了一个很严重的后果：从此之后，菲律宾的政坛就陷入了严重的混乱。<br><br>　　可能是政治平衡被打破的原因，从此之后，吕宋岛的大家族再也推不出什么像样的人选来。<br><br>　　整个菲律宾一团乱糟糟。<br><br>　　老百姓的生活也惨兮兮。<br><br>　　就在这一片慌乱中，吕宋岛之外的政治力量，纷纷冒了出来。<br><br>　　其中最拔尖的，就是杜特尔特。<br><br>　　在吕宋岛大家族们内讧时，杜特尔特正好任达沃市的检察官。<br><br>　　他是个好勇斗狠的人，他说自己16岁就用刀捅死一个人，“仅仅是因为我们互相看了对方一眼”，还频繁入狱。“这里打一架，那里打一架”。<br><br>　　当时的达沃市算边陲地带，市长是老马科斯的人。<br><br>　　为了稳住当地老百姓，老马科斯逃走后当总统的阿基诺夫人任命杜特尔特当达沃市的行政长官。<br><br>　　马科斯任命的市长平时就知道杜特尔特心狠手辣，听说阿基诺夫人已经任命了，吓得连夜逃走，把达沃市拱手相让。<br><br>　　从此之后，达沃市就成了杜特尔特家的地盘。<br><br>　　直到现在，仍然是。<br><br>　　既然吕宋各大家族，没什么像样的人，那杜特尔特就毫不客气，自己站了出来，当选总统。<br><br>　　这整个过程，怎么形容呢？<br><br>　　吕宋岛各大家族之间，相互内讧，结果搞来搞去，把菲律宾的这个大好江山给丢了，于是一个问题就来了：对这种大权旁落的事，吕宋岛的各个大家族们，他们甘心吗？<br><br>　　答案非常明显：他们不甘心。<br><br>　　对这种不甘心，杜特尔特心里知道不知道？<br><br>　　他知道！<br><br>　　这种时候，按照正常人的思维，他该怎么办？<br><br>　　找个吕宋岛大家族的人，但此人要名声很臭！<br><br>　　哪找谁呢？<br><br>　　小马科斯！<br><br>　　他爸爸得罪了吕宋岛几乎所有的大家族！<br><br>　　他上台，估计所有人都会害怕！<br><br>　　所以在去年时，经过和杜特尔特关系非常好的阿罗约，还有小马科斯的姐姐艾美牵线，大家终于达成一致：小马科斯和杜特尔特的女儿萨拉搭档，参选菲律宾的正副总统！<br><br>　　然后毫无悬念的，选上了！<br><br>　　但选上后，情况突然出现了极为诡异的变化！<br><br>　　首先是：马科斯家族上台，吕宋岛各大家族一片反对，这种预想的情况，居然没出现！<br><br>　　谁能在暗中，有这么大的影响力，大家应该能看得出来！<br><br>　　美国！<br><br>　　有了这些家族作为底气，竞选时还身段很软，看上去事事都要靠杜特尔特的小马科斯，胜选之后，瞬间就硬了起来！<br><br>　　他先是食言。<br><br>　　在竞选时，他答应萨拉说，他只要上台，就会任命她当副总统兼任国防部长，结果上台之后，突然之间，萨拉被任命为教育部长。<br><br>　　他还打着哈哈，说：萨拉是一位母亲，希望确保孩子们受到良好培训和教育。<br><br>　　之前他还答应过阿罗约：当选之后，得让她当众议长，结果他才一当选，就风云突变，在庆功宴上，他突然说支持自己的表弟马丁·罗穆亚德兹当众议长，然后各大家族纷纷表示支持！<br><br>　　于是阿罗约得到了一个“资深副议长”的头衔。<br><br>　　但以为这样就算了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　因为这只是试探！<br><br>　　很快，本来已经平静很久的南海上，就出现了风云：今年4月23日，菲律宾2艘海警船未经我们允许，擅自闯入仁爱礁海域！<br><br>　　事情出了之后，菲律宾媒体拼命在说：之所以出现这种事，其实全怪杜特尔特、萨拉和阿罗约，他们是我们这边的同路人！<br><br>　　舆论造成后，小马科斯就对萨拉、杜特尔特和阿罗约开始试探性进攻了。<br><br>　　第一个被动手，就是阿罗约。<br><br>　　今年5月底，小马科斯的表弟罗穆亚德兹突然跳出来说：阿罗约不服气，想搞“众议院政变”，想要抢走他这个议长的位子，就找了个“众议院政变”的由头，把阿罗约这个“资深”的前缀给去掉了。<br><br>　　身为副总统的萨拉大怒，宣布退出执政党。<br><br>　　之后很快，矛头也对准了萨拉。<br><br>　　菲律宾众议院有个议员跳出来，在去年年底的11天内，萨拉就胡乱消耗了1.25亿比索的“机密资金”。<br><br>　　所谓“机密资金”，就是菲律宾政府给一些部门，会拨出一些特别款项，这些部门其实并不需要对外公开它们用在哪里，怎么用。<br><br>　　但到这时，菲律宾很多家族和媒体，都不管这个套路了，都跳出来喊，说萨拉乱花钱，要她说明白，还有人说要弹劾她什么的。<br><br>　　没过多久，杜特尔特也遇到事了。<br><br>　　有一个高级军官突然含含糊糊地说，杜特尔特想搞军事政变。等媒体炒作起来，此人又说没这回事，是媒体乱猜，误导了大家！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　如果说竞选之后食言，还只算是尝试的话，那这次利用南海的事，酿出风波，就算试探性进攻了，尤其是看到搞了阿罗约和萨拉之后，两人都没啥特别的反应，就派出高级军官，来试一试老杜。<br><br>　　但老杜毕竟在菲律宾声望很高，想这么搞，就搞翻他，那是不可能的！<br><br>　　怎么办呢？<br><br>　　于是从前段时间开始，我们就看到菲律宾那边，在南海上不断地搞事，从黄岩岛搞到仁爱礁，再从仁爱礁搞到黄岩岛，各种闹剧都搞出来了。<br><br>　　没搞一次，菲律宾那边，就把这事和杜特尔特、萨拉扯上一次！<br><br>　　反正就是利用菲律宾老百姓的无知，引导他们去恨这几个人！<br><br>　　菲律宾国内政坛的情况，怎么说呢？<br><br>　　简直就是魅影重重，充满各种算计！<br><br>　　就在这段时间，小马科斯又干了一件事：疯狂挖杜特尔特的墙角！<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　看这两件事就明白了：<br><br>　　杜特尔特的手头有个党，名叫民主党-人民力量，光在11月，就至少有7个国会众议员被小马科斯那边挖走。<br><br>　　11月8日，3名众议员跳槽到小马科斯那位表弟议长掌控的拉卡斯党。<br><br>　　中间还包括杜特尔特曾经的的一员大将奥费利奥·“东”·冈萨雷斯，在阿罗约被解除资深副议长后，就由他来担任！<br><br>　　11月13日，又有4名众议员，从老杜那边，跳槽到拉卡斯党！<br><br>　　小马科斯手头，也有个党，名叫联邦党。<br><br>　　今年已经搞了两大波扩张潮。<br><br>　　像今年8月24日，就有大批人从老杜那里，跳到小马科斯那边，当天光跳槽的省长，就有14个；11月10日，又有32名政治人物，包括多名省长、众议员，宣布加入联邦党！<br><br>　　杜特尔特的墙角，被挖到什么程度呢？<br><br>　　2022年5月，大选刚结束时，光他这个政党就66席众议员，现在只剩15席！<br><br>　　看到这里，大家就明白：这段时间，为啥小马科斯不断地在南海挑事了。<br><br>　　这在政治上，对他有收益！<br><br>　　但以为这样就算了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　现在小马科斯又向前，再走出了一步：这两天，他在接受媒体采访期间，突然说自己正在“考虑”，想要带领菲律宾重返海牙国际刑事法院。<br><br>　　这件事，是冲着杜特尔特来的。<br><br>　　因为他在当达沃市市长和菲律宾总统期间，发起了大规模的“血腥禁毒”运动，因为他不愿因配合美国，在南海搞事，惹怒了美国，所以被海牙国际刑事法院指控说有“反人道罪”。<br><br>　　如果菲律宾真的重返了，那老杜麻烦就大了。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　他放出这个讯息，简直就是表示要和杜特尔特公开“撕破脸”。<br><br>　　这在某种程度上，也意味着：吕宋岛的精英们，还在想像之前一样，能继续垄断住权力，所以要杀鸡给猴看，告诉其它地方的人，不要想觊觎大位！<br><br>　　他们要把之前因为1986年那场内讧，而失去的权力，再次收回去！<br><br>　　现在菲律宾的形势，怎么来形容呢？<br><br>　　简单来说，就是：吕宋和棉兰老这两个大岛之间的上层人物，为了权力而进行的斗争，已经到了白热化的地步！<br><br>　　小马科斯为啥突然特赦这些年从棉兰老岛抓到的各路反政府武装分子？<br><br>　　他为啥借着第一游骑兵团成立73周年之际，突然视察它？<br><br>　　杜特尔特的亲信、前众议长阿尔瓦雷斯为啥突然在媒体公开发表文章，说小马科斯如果继续在南海挑衅我们，棉兰老岛的人民因为不愿陷入战争，所以准备独立？<br><br>　　这些都是可能要搞内战、要最终摊牌的迹象！<br><br>　　这一切，都让人忍不住想到《权力的游戏》中的那句话：在权力的游戏之中，你不当赢家，就只有死路一条，没有中间地带。<br><br>　　但显然老杜绝对不肯束手待毙！<br><br>　　而这上面的一切都说明：在菲律宾内部，一场大风暴可能要来了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 17:39:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卡夫卡：俄乌战争怕是要打不下去了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277944-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392644">　　打仗打的是物资，古代的冷兵器时代还好点，只要让士兵吃饱饭，A出来点冷兵器倒也很容易，现代热兵器时代，没有足够的武器弹药，强大的工业生产力撑着，一天给士兵吃十顿饭，也爆不出什么战斗力。<br><br>　　这次俄乌冲突一年多，围观吃瓜也算是吃饱了，更是颠覆了我们对美西方生产力的认知。<br><br>　　谁能想到这一场根本不算特别激烈的局部战争，都能让欧美的武器弹药库给搬空了呢？<br><br>　　还好俄罗斯当年搞了一场休克疗法，直接把很牛叉的前苏联的军火制造力给废掉了一大半，当年苏联搞帝国主义，各种输出革命，干扰他国内政，连带着技能点都加在了军工上，跟老美斗得你死我活的，终究变成了一枚硬币的两面。<br><br>　　苏联的生产力都怼上了军工，轻工业自然就不足了，官僚制管理低下败坏了社会主义经济的名声，锅被推给了计划经济，老百姓各种不满，又被美国花式炫富给迷花了眼，都想要改变，于是便被有心人勾结外敌给利用了，一场闹腾，折腾掉了社会主义理想70年的积累，无非是成就了一批寡头们的纸醉金迷。<br><br>　　苏联解体以后，号称继承了苏联的俄罗斯经过30年发展，变成了武装的加油站，从此以后，大国只不过是大梦一场。<br><br>　　俄罗斯的制造业全面崩盘，从前引以为傲的军工也就难以为继了。<br><br>　　力的作用是相互的，既然苏联和美国是一块硬币的两面，在苏联崩了以后，美国制造业垮掉也就很容易理解了。<br><br>　　没了苏联这个大敌在背后拿枪盯着，美国的统治者们发现果然是造不如买，反正美联储的印钞机上绿钞票能源源不断的印出来，那么所谓的买就等于白拿，都能白拿了，谁特么还苦哈哈的跑去搞制造业？<br><br>　　当美国稍微智商在线的年轻人都跑去搞服务业了，白宫就是再怎么费劲心思开动印钞机想扶持制造业也都成了白搭。<br><br>　　二战时期，美国能供应整个盟国的军火，朝鲜战争里，范弗里特弹药量震惊世人，越战中可以不要命的扔十年的各种弹药，第一次海湾战争里美军能打出全球震惊的压制性科技战，但到了2022年，了不起的美国连支持乌克兰都快搬空了盟友的家底，就这样，还没有能力组织大规模的整体战役，只能打打激烈点的局部战争。<br><br>　　印象中财大气粗，热武器不要钱的瞎怼的美利坚，终于成了现在这个样子，可真让人无语。<br><br>　　钱可以从印钞机里出来，但失去的生产力想要很快补上来，真的没那么容易。<br><br>　　我看过一篇特别有意思的文章，作者是位从事高端制造业的工程师，好吧，还是军工相关行业的。<br><br>　　这位老哥认为美国人是自己把自己给忽悠瘸了，美国人以为的中国是章家敦之流体验到的中国，是外滩上咖啡厅里故作深沉的一群傻叉，悲春伤秋YY出来的中国，在疫情期间居然还能指望搞点颜色革命，这么幼稚，幼稚成这样。<br><br>　　因为当政的都是一群幼稚鬼，于是内部买办大行其道，军工复合体的制造能力变成了进口能力，大量生产外包，固然让资产负债表变得贼拉好看，拉起来股价表现亮眼，但实际上的生产力却垮的不成样子。<br><br>　　当美国的造船业全面凋零，美国海军就再也没办法补充维持霸权所需要的船舰。挖美帝墙角的从来不是什么外敌，而是华尔街神奇的金融财技。<br><br>　　俄罗斯现在把心一横，全面对接中国制造的产业链，拥抱人民币背后的产能，其实很容易就能渡过最难的那段时间。<br><br>　　大不了没有美元，欧美能有什么中国不替代的商品呢？<br><br>　　俄罗斯这么多年一直缺一个对手来整合一下国内，没有压力就没有动力，躺在和平的幻想里卖石油，日子固然美滋滋，但那都是虚幻。<br><br>　　老美的军阀体系一直想玩纵寇的游戏，打中东北非的弱鸡们，很难从国会老爷那里骗经费，真的跟东方大国打，可能到动手的时候，军方自己都会内讧。军阀养成体系这对于熟读历史的我来说，可太熟悉了，看看常校长收拢的各路军阀，为什么打内战也不行，打外仗也不行，内讧起来挺行的？<br><br>　　道理很简单，打内战遇到来真的会死，打外战，鬼子们是真能杀人，打到队伍都没了，也就没资格跟校长讲条件，要待遇了，但是内讧是一场看起来激烈的cosplay啊，类似于争宠剧本，输家未必有时，赢家独得圣宠，能捞到不少好处，于是内讧技能点就加满了。<br><br>　　所以美军经常找智库来吹XX威胁论，好让国会山的老爷加大拨款力度。<br><br>　　美军欧洲驻军防的是俄罗斯，假如俄罗斯没了，欧洲驻军岂非集体失业？<br><br>　　这些年来，中东驻军经费爆棚，还能偷点石油卖，那都是钱啊！<br><br>　　亚洲驻军享受太上皇待遇，在日韩有法外治权，没人敢招惹，爽歪歪。再加上重返亚太策略，特朗普勒索军费得力，这帮人日子相当好过。<br><br>　　但欧洲驻军可就惨了，欧美同根，美国大兵在欧洲可不敢瞎搞，操纵他国内政的事，军方根本插不上手，实在是好处也没有，存在感有没有，这不得刷一把。<br><br>　　为了让驻欧美军日子好过，北约这个应该被丢进历史故纸堆的组织还能生存下去，只好逼反了俄罗斯。<br><br>　　俄乌冲突本来就建立在一场欺骗之上。<br><br>　　据《乌克兰真理报》11月24日报道，乌克兰执政党“人民公仆”议会党团主席阿拉哈米亚（David Arakhamia）当天表示，俄罗斯去年3月曾承诺，若乌克兰保持中立且不加入北约，俄罗斯便停火。拉哈米亚称，出于对俄罗斯的不信任，以及英国时任首相约翰逊的反对，乌克兰最终选择继续战斗。<br><br>　　俄罗斯压根都没想打大仗，因此事前准备不足，普大帝并非很傻很天真的人，即便被底下人坑了一把，对军队的腐败认知不足，但正常打灭国之战连全国总动员大征兵都没有事先做，这就有点匪夷所思了。<br><br>　　俄罗斯本来只想打场治安战，吓唬一下乌克兰，结果乌克兰被英国坑了，选择了继续战斗下去，战争被迫升级。<br><br>　　为什么现在乌克兰高官把约翰逊卖了？因为约翰逊已经下台了，但大家又不傻，都清楚英国能这么做，背后一定有人的，因为世界不是100年前，大英帝国早就崩到连英伦三岛都快保不住了，就这怂样，谁真的给面子？<br><br>　　即便再不满，人家也不敢直接把老美给卖了，毕竟发动战争，赚的是美元，存在美国人控制的地方，这等于是捏着了重要把柄。<br><br>　　但这波中东以色列作妖，时态随时有可能扩大，本来就紧张的热武器生产力只能尽量满足中东，即便印钞机能给乌克兰多加班印钞，但武器咋办？<br><br>　　没了弹药，热武器还不如烧火棍管用呢！<br><br>　　泽连斯基早就一肚子气，但人家也是犹太人，总不能公开批判以色列。<br><br>　　一肚子火气总要宣泄出来，于是本党的主席就出来发声了，表示自己并不想打，俄罗斯也没有想赶尽杀绝，作祟的是杀千刀的英国金毛前首相。<br><br>　　现在英国前首席都成为政坛过去式了，那么，搁浅的和平议题是不是可以再议议了？<br><br>　　泽连斯基这是曲线求和呢。<br><br>　　但事情走到这一步，俄罗斯未必能同意从前的条件了，去年能和，是因为心里根本没谱，美西方对俄罗斯市值伤害还没有造成。<br><br>　　今年和不了，是因为这波连普大帝的心腹厨子哥都被逼死，面子失了，就得在别的地方找回来，有优势还往回缩，这让皇俄情何以堪？最能闹事的就是这帮人了，真要是寒了他们的心，普大帝好容易稳定下来的局面怕是又要出事。<br><br>　　风水轮流转，现在乌克兰扛不住了，俄罗斯就会要求更多。<br><br>　　双方僵持下去对普大帝有利。<br><br>　　泽圣要被放在火上烤了，但这也怨不了别人，路都是自己选的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 17:36:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：马斯克遭犹太人围剿，亨利.福特当年也经历过]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277942-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392642">　　作为美国最具代表性的新生代企业家--埃隆。马斯克，这段时间陷入了一场风波之中，他在美国被人围剿了。<br><br>　　因为他捅了一个超级马蜂窝---犹太人集团。马斯克在巴以冲突爆发以来，不仅没有发声支持以色列，反而同情巴勒斯坦并指责以色列的侵略行为。<br><br>　　于是，他就被扣上了“反犹主义”大帽子，犹太集团以及犹太人的支持者正在把他“游街示众”。上至白宫，下到网民，大有要把马斯克斗倒批臭，再踏上一万只脚的架式。<br><br>　　11月18日，白宫发言人安德鲁·贝茨（副新闻秘书）痛斥马斯克，“重复这样一个可怕的谎言是不可接受的，我们强烈谴责这种宣扬反犹太主义和种族主义仇恨的行为，这违背了我们作为美国人的核心价值观。”<br><br>　　都上升到核心价值观的高度了，你还想不想在美国混了？<br><br>　　“美国媒体事务”组织同一天声称，马斯克是个“恶棍”。<br><br>　　因为批评索罗斯，以色列外交部也出面指责马斯克侮辱犹太人并要求其道歉。<br><br>　　马斯克发推回应：为什么这看起来像是对索罗斯的又一次嘲讽？<br><br>　　去年“侃爷”（坎耶·韦斯特）就是因为得罪了犹太人。<br><br>　　“侃爷”说的观点与马斯克没有什么区别，他说美国已被神秘的、有权势的犹太人所控制”。<br><br>　　然后，“侃爷”网络账号被封、广告被断、朋友与他划清界限……<br><br>　　这事反过来证明，美国娱乐圈受到犹太人控制的力度有多大。<br><br>　　马斯克的反犹风波还在持续发酵！X年底前的广告营业收入损失至少在7500万美元以上。<br><br>　　截至目前，宣布停止在X投放广告的大企业有加拿大狮门电影公司、美国IBM、苹果、迪士尼、甲骨文等。<br><br>　　本周，据美国媒体爆料，爱彼迎、亚马逊、可口可乐和微软等200多个企业的广告部门也已停止或考虑停止在X平台上投放广告。<br><br>　　美国媒体监管组织Media Matters，已对马斯克进行了舆论审判，说X“挺纳粹、反犹太”，呼吁企业拒绝与其合作。<br><br>　　马斯克准备起诉Media Matters，指控其恶意“诽谤”，意图损害X及其业务。<br><br>　　马斯克还声称，他要将把“与加沙战争有关的所有广告和订阅收入捐给以色列的医院和加沙的红十字会/新月会”。<br><br>　　马斯克敢跟犹太人硬刚，说明他背后有另一股力量在支持，而且犹太资本力量暂时拿他没办法。<br><br>　　回看美国历史，马斯克并不是第一个敢跟犹太人对着干的资本家。<br><br>　　与福利。福特的火力相比，马斯克简直是小粉拳。<br><br>　　福特与反犹<br><br>　　亨利·福特（Henry Ford，1863—1947年），工程师，被称为美国汽车之父，拥有161项专利，福特汽车公司创办人，死时财产200多亿美元），福特家族至今仍对美国的政治和经济拥有广泛影响力。<br><br>　　不过，因为亨利·福特是美国反犹运动的代表性人物，这使得他在后世的评价中失去了许多光彩，“反犹”成了他的人生最大污点。<br><br>　　亨利·福特在1938年获得过“帝国雄鹰大十字勋章”，这是希特勒委派代表向他颁发的，以作为他的75岁生日礼物。<br><br>　　在德国之外，只有墨索里尼获得过这枚勋章，可见他与纳粹合作程度之深。<br><br>　　福特早在纳粹上台前就开始了“反犹运动”，反而是希特勒受到了他的影响。<br><br>　　福特与希特勒的联结点是一本书--《锡安长老议事录》（也叫《锡安长老会纪要》），是当时西方社会反犹运动最主要的“指导用书”。<br><br>　　这本书最初是由法国人完成，1903年在俄国出版面世，然后被译成了英文、德文、意大利文、西班牙文、葡萄牙文、日文、希腊文、捷克文、瑞典文……<br><br>　　中文版直到2018年才由新加坡南洋出版社出版，而且封面极其平常，没有以往那种邪恶的犹太人插图。<br><br>　　在美国，它的发行量仅次于《圣经》，影响极其广泛。<br><br>　　《锡安长老会纪要》最大的争议在于它的内容是真是假？<br><br>　　希特勒坚决相信犹太人阴谋是真实存在的。<br><br>　　福特也认定是真的，他也相信德国一战战败是犹太内鬼导致的。<br><br>　　战后欧洲媒体对此书看法两极分化，犹太资本控制的德国媒体完全否认其真实性，而英国《泰晤士报》则认为内容属实。<br><br>　　1920年，《泰晤士报》发文证实此书可信，引发犹太人围攻，1921年8月，《泰晤士报》发文称此书是谎言，因为它被犹太人起诉了。<br><br>　　然而，这些争议大大促进了《锡安长老会纪要》的销量和影响力。<br><br>　　亨利。福特结合美国现状，认为犹太人是有计划进入美国的，目的是想改变美国，统治美国。<br><br>　　这些说法早在1910年就开始在美国流传，犹太人在美国立足后，再带来新的犹太人……周而复始，但他们只是想要美国国籍并破坏美国的传统。<br><br>　　福特就决心让《锡安长老会纪要》的阴谋让更多美国人看到，促使美国人起来反对犹太人“入侵”。<br><br>　　另外，他也带有种族主义和宗教极端主义的动机，这些“黑历史”，美国人自己现在也不愿意细说了。<br><br>　　当时，福特手里有一份报纸，叫《迪尔伯恩独立报》，发行量30万份，影响力不小。<br><br>　　1920年5月开始，福特让人不断在该报撰写犹太人威胁美国及世界的文章，11月，福特决定将这些文章编辑成书，书名为《国际犹太人：世界头号问题》（THE INTERNATIONAL JEW The World's Foremost Problem）<br><br>　　书中导言提到：犹太人问题不仅触及众所周知的事情，诸如金融和商业控制、攫取政治权力、垄断必须品、控制美国人所阅读的新闻的导向，还深入文化领域而触及美国生活核心……<br><br>　　此书由美国议员特奥多尔·弗里奇负责辑录，共四卷。<br><br>　　福特不差钱，开始的几万册由他贴钱出版，没想到这本书火了，从5万册到10万册，再到50万册、100万册、300万册……连美国农村都能看到此书，福特反而赚钱了。<br><br>　　然后火到国外，被译成16种文字，到了1923年，单单德国就发行了100万册。<br><br>　　希特勒看得拍案叫绝：卧槽！高山流水遇知音啊！<br><br>　　当他得知福特有意参选美国总统时，希特勒对纳粹们说，“我真希望派冲锋队到美国去为福特先生助选”。<br><br>　　他从局子里出来后，在《我的奋斗》初版中专门写了一段向亨利。福特致敬的文字。希特勒还将福特照片摆在了自己的办公桌上。<br><br>　　犹太人对福特的恨意可想而知，因为一般美国平民无论怎么反感犹太人，也没有能力去影响社会舆论。<br><br>　　犹太人去找美国前总统威尔逊，1921年1月16日，在威尔逊帮助下，前总统塔夫脱和老罗斯福以及名律师达罗、诗人弗罗斯特等119名美国名人发表联名信，声称对福特出版反犹书籍和报纸深感遗憾！<br><br>　　其它社会团队也纷纷出来围剿福特，还呼吁抵制福特汽车。<br><br>　　但在那时，犹太人在美国势力还不是很强大，现任政府并不想介入，他们只能发起舆论攻势。<br><br>　　福特并没有理会联名信，但犹太人找到了另一种手段，就是司法起诉。<br><br>　　在20多起联邦和地方级别的诉讼案下，福特皆疲于奔命，1928年，福特决定与犹太人“交易”，他出面道歉，犹太人撤诉。<br><br>　　福特承认《锡安长老会纪要》是伪作，并声明收回自己的反犹立场，停止在报纸上批评犹太人，此事才告一段落。<br><br>　　1933年纳粹在德国上台后，福特又成为坚定的反犹主义者。福特汽车公司与德国进行了深入的合作，科隆分公司就专门为德军生产卡车。<br><br>　　福特还带动26家美国大企业与德国合作，帮助重振德国经济。<br><br>　　实际上，美国政府在当时需要福特跟德国保持良好关系，以实现美国利益最大化，直到1941年。<br><br>　　战后，福特这些问题含含糊糊地过去了，1947年福特去世，它的家族企业也没有受到影响。他的这段历史只是作为个人污点受到了一些批判。<br><br>　　马斯克现在刺激犹太人的言论跟福特也差不多，他在X（推特）平台上评论并支持过以下观点：<br><br>　　一、犹太人想要建立对世界的控制权。<br><br>　　二、犹太人在控制着美国人的信息来源（媒体）<br><br>　　三、犹太裔金融家索罗斯他们想要摧毁文明的基础，仇恨世界。<br><br>　　四、犹太人有一个秘密计划，目的是引进非法移民来削弱或取代白人。<br><br>　　五、以色列“制造”了哈马斯（每杀死一个巴勒斯坦人，就会出现更多的哈马斯）<br><br>　　六、犹太人试图在全世界推行LGBT等反常性观念……<br><br>　　……<br><br>　　他自己还说过：媒体平台不能再被犹太人控制，世界需要真实的声音和真相。<br><br>　　美国舆论界和商业界如此大规模地围剿马斯克，不恰好证明马斯克说的是对的：犹太人在控制着美国。<br><br>　　在全球范围，以色列官员怼天怼地怼联合国，大家也不是第一次看到了，甚至在国际场合连基本的礼貌都不具备。<br><br>　　本月22日，在联合国妇女署等机构在安理会做完通报后，以色列常驻联合国代表埃尔丹竟然称“联合国妇女署太可耻了”！<br><br>　　如此出言不逊，本月联合国安理会轮值主席、中国常驻联合国代表张军当场对他进行了教育。<br><br>　　联合国妇女署是个人畜无害的组织，她们只是如实向安理会陈述了加沙地带妇女们的悲惨遭遇，以色列却连她们也要骂。<br><br>　　马斯克与犹太人这场戏还有得看，当年福特是妥协了，接下来就看马斯克和他的背后力量能不能加强火力，跟犹太人斗个你死我活。<br><br>　　犹太人围剿马斯克，四处出击，到底是聪明还是愚蠢？<br><br>　　狂妄的以色列，正在把自己多年来积累的“同情分”耗尽，犹太财团的形象维护也正在遭受美国乃至世界民众越来越多的质疑。<br><br>　　美国作为一个霸权，是犹太人最大保护伞，但任何一个霸权都会消亡，到那时，不可一世的犹太人该怎么办？以色列都有可能再次消失。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 17:09:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陶然纪：阿根廷奇葩总统誓要炸掉央行！这是要在作死的...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277933-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392633">　　01<br><br>　　多年以前，与父母断绝关系，还在查卡里塔青年竞技俱乐部当守门员的米莱，也许不会想到，自己有朝一日，居然也能当选阿根廷总统。<br><br>　　（按这势头，梅西当选阿根廷总统，也不是不可能图片）<br><br>　　18岁那年，可能觉得阿根廷的足球环境太卷，自己干守门员也干不出个啥名堂，他便转去大学学习经济，获得硕士学位后，搞起了经济研究工作。<br><br>　　米莱的性格挺不安分，搞研究没多久，便转行当了演员、歌手、电台主持。<br><br>　　无一例外，混得都挺一般。<br><br>　　不过，随着移动互联网的发展，米莱这种干啥都半瓶子醋的经历，却给予了他极大的帮助。<br><br>　　他成了一位网红，一位经济学领域的网红。<br><br>　　当网红与经济、政治、社会、民生这些领域挂钩时，就很容易催生出一个我们再熟悉不过的物种：<br><br>　　公知。<br><br>　　“公知”米莱能红，跟他自身的独特定位有很大关系。<br><br>　　首先，他读过经济，有专业知识和学术经历的背书；<br><br>　　其次，他还懂表演、会唱歌、能主持，镜头表现力强，到哪都是显眼包，都是gai上“最靓的崽”；<br><br>　　最后，他深谙自媒体之道，明白精准营销定位的重要性，充分利用图文、视频等自媒体渠道，加上十分能拉得下脸，输出一些反直觉、奇葩、撩拨情绪的观点，一下子就搞到了很多精准流量，获得了不少忠实的拥趸。<br><br>　　米莱属实是把人性玩明白了，打开了流量密码，如果他能出一门《米莱教你搞流量》的课程，搞搞知识付费，想必能卖爆。<br><br>　　他对内狂喷政府，把国内的糟糕原因全部归咎于政府，还说要炸掉央行，全面美元化；<br><br>　　对外极端反华，疏远与中国和巴西的关系，亲近以美国为首的西方国家，比如近期已经魔怔了的以色列。<br><br>　　总之，就是语不惊人死不休，仿佛按他米莱所言，只要降低甚至消弭政府的职能，只要改变现行的政策，一切从自由市场出发，把所有都交给市场，就什么都会好起来的！<br><br>　　是个正常人，都知道，米莱所提的许多观点，荒谬至极，是严重脱离实际的。<br><br>　　想用所谓的休克疗法，一下子把阿根廷多年来存在的顽疾消弭解决，毕其功于一役，这不是犯了典型的唯心主义和盲动主义的错误么？<br><br>　　苏联，不就是前车之鉴么？<br><br>　　但没办法啊，人家米莱会搞流量啊，而且还会给自己的种种奇葩言论行径，上一波“伟光正”的价值：<br><br>　　“我不是来引导羔羊的，我是来唤醒雄狮的。”<br><br>　　米莱此言一出，不知被多少阿根廷青年奉为金句圭臬，将其视为“人生导师”。<br><br>　　还别说，不考虑立场因素，这句话听起来，确实挺振奋人心，极具欺骗性和煽动性。<br><br>　　一开始，米莱只是在网上叫嚣，疯狂搞流量，更像是一位恰烂钱的阿根廷网红公知大V，成为一众被社会毒打的阿根廷年轻人的“嘴替”。<br><br>　　如果只是这样，倒对社会没有实质性的伤害，更多是在网上的意淫与自嗨罢了。<br><br>　　但，随着米莱的影响力越来越大，他竟开始有了一定的政治资本。<br><br>　　此话怎讲？<br><br>　　02<br><br>　　2019年，米莱加入了一群崇尚其奇葩经济思想的阿根廷青年建立的所谓“自由党”，担任党主席。<br><br>　　凭借着三寸不烂之舌、极具张力的表演之功、广泛的“群众基础”、还有那听起来所谓逻辑自洽实则漏洞百出的经济理论，他一路扶摇直上，从党主席到国会议员，再到阿根廷总统，总共才经历了1年半时间。<br><br>　　都说在移动互联网时代，自媒体是撬动人逆袭的绝佳杠杆，但像米莱这种坐火箭式地一路“逆袭”到总统位置的奇事，还真是头一例。<br><br>　　“网红公知”型总统，他不是第一个，也不会是最后一个，但，拿着电锯甩来甩去的，可能就他独一份。<br><br>　　米兰的施政纲领，就像他拿着电锯甩来甩去，甩嗨皮甩魔怔了想出来的。<br><br>　　要多不靠谱，就有多不靠谱，不可不谓“电锯惊魂”……<br><br>　　且看：<br><br>　　1、烧掉中央银行！取消阿根廷比索，改用美元！<br><br>　　2、税收是盗窃行为，所以应该大规模减税。<br><br>　　3、魔鬼创造了国家，上帝的制度是自由市场，所以要取消大部分政府机构，废除教育部、卫生部、科技部、交通部等政府部门，职能由私人企业代替承担。将阿根廷的政府部门从20个减少到8个。<br><br>　　4、器官买卖合法化、卖淫合法化。<br><br>　　5、取消枪支管制，枪支可以自由买卖。<br><br>　　6、看守所和监狱公私合营化，即政府与企业家合作，建造盈利性质的私人监狱企业，在其中开办监狱工厂、农场。取消对监狱犯人的生活津贴，犯人必须参加劳动才能领取工资，以减少政府开支。<br><br>　　7、研究降低未成年人犯罪刑事责任年龄的可行性。加快司法过程中旷日持久的刑事诉讼程序。<br><br>　　8、取消政府的养老福利，鼓励个人自主解决养老问题，以减少政府的负担。<br><br>　　9、取消劳动法，不再限制企业家，不再保障劳动者的权益。<br><br>　　10、婚姻自由，LGBTQ婚姻合法化。<br><br>　　这条条纲领，比他之前在网上输出的种种奇葩极端观点，有过之而无不及。<br><br>　　哪怕是个外行，但凡正常一点，看到这样的施政方针，都会倒吸一口凉气：<br><br>　　这特么啥跟啥啊？<br><br>　　是要把阿根廷引入绝路么？<br><br>　　米莱那经济学专业怕不是读了个寂寞吧？<br><br>　　私以为，米莱并不蠢，只是坏，而且是“光明正大”的坏。<br><br>　　想必他知道，自己所提出的这些所谓纲领，大多都不具备可行性。<br><br>　　但为什么还是要这么提呢？<br><br>　　我想，这是在为自己争取选票，拉高人气，疯狂捞取政治资本和选票，以增大当选总统的概率。<br><br>　　看似无脑奇葩的米莱，其实恰恰是个人精。<br><br>　　曾几何时，阿根廷好歹也算个发达国家，国家面积尚可，土地肥沃，各行各业，尤其是农业、畜牧业蓬勃发展，未来前景看起来一片大好。<br><br>　　俗话说，“饭饱思淫欲”，阿根廷过得太好，渐渐开始不思进取，产生路径依赖了。<br><br>　　既然农产品能搞大钱，还费啥劲弄个球的工业？<br><br>　　躺平坐拥“睡后收入”不香么？<br><br>　　加之阿根廷政府内部矛盾斗争重重，政策左右摇摆，国际局势又一直在变，阿根廷握着一手好牌，结果打的稀烂。<br><br>　　比如，左派为了维护统治，稳定民心，推行了大量的福利政策，看起来挺好，却给政府造成了极大的经济负担，经济形势好时，你好我好大家好，经济形势差时，你完我完大家完。<br><br>　　于是，曾经出发点好的东西，却因为步子迈得太大而变成了尾大不掉的坏东西，这就是所谓物极必反，过犹不及。<br><br>　　左派不行，右派上呗！<br><br>　　既然你左派搞国有化遇挫，那我就大搞特搞私有化，结果就是失业率飙升，社会还是不稳定，为了维稳，右派开始疯狂借外债，又通过大量出口农产品的方式还债，结果导致国内供应不足，粮食价格亦飙升，吃不起饭，倒霉的还是阿根廷人民。<br><br>　　阿根廷继续不稳定。<br><br>　　经过多年的左右反复横跳，如今的阿根廷，似乎陷入了一种死循环：<br><br>　　高达140%以上的累计通胀率、贬值几十倍的阿根廷比索、一路走高的失业率、贫困率、犯罪率……<br><br>　　这些无不在表明：<br><br>　　阿根廷好像怎么做都没出路了。<br><br>　　其实，越是在这种艰难时刻，越是要稳得住，越不能乱，一旦乱了脚步，主动权不在自己手里，那情况只会越来越糟。<br><br>　　行稳致远，进而有为。<br><br>　　这个道理，大到国家，小到个人，其实都适用。<br><br>　　但，想真正做到，并不容易。<br><br>　　米莱就是在这种情况下得以上台的。<br><br>　　我们上文分析过，说米莱能上台，跟他懂得抓住选民心理，有很大关系。<br><br>　　但这或许只是外因。<br><br>　　真正的内因，其实在于：<br><br>　　阿根廷本身经济大环境的颓圮。<br><br>　　03<br><br>　　年轻人普遍看不到希望，又生性冲动，于是乎：<br><br>　　既然已经够烂了，那就干脆一烂到底吧。<br><br>　　没准还能搏出个美好未来呢？<br><br>　　理想很美好，现实很骨感。<br><br>　　真正行之有效的政府政策，很多其实往往并不热血，并不上头，并不折腾，有时显得有些温吞无趣，但须知：<br><br>　　“政府出台一个政策，会受制于勒夏特列原理。（一个系统的平衡态被一种变化打破的时候，系统总是会削弱这种变化，但这种变化还是会起作用）<br><br>　　政府最好的态度是务实主义，不做毕其功于一役的事情，而是采取渐进的方式，做政策微调，不断摸索。”<br><br>　　当阿根廷的年轻人抱着这种破罐子破摔的摆烂投机心理，选出了这么一位看起奇葩愚蠢实则精明无比的总统，采取种种激进奇葩的政策，可能就预示了，阿根廷的未来，没有最烂，只有更烂。<br><br>　　在作死的道路上，阿根廷正在将作死进行到底！<br><br>　　让我们冷眼以待。<br><br>　　了解了阿根廷的种种遭遇，再说点题外话。<br><br>　　回看中国，我更加庆幸能有毛主席这样的伟大领袖，带领中国人民，经过不懈努力，取得了革命胜利，又在新中国成立后，顶住重重压力，完成了工业化。<br><br>　　我们实事求是，具体问题具体分析，及时调整完善，优化迭代，走出了一条独立自主、自力更生的道路，为中国开放后的经济腾飞、和平发展、中华民族的伟大复兴，奠定了坚实而又深远的基础。<br><br>　　这一切的一切，很大程度上，都来自以毛主席为代表的老一辈革命家的战略定力、不懈坚持。<br><br>　　所以：<br><br>　　在阿根廷选出奇葩总统，或将继续陷入更加深重的死循环泥淖时；<br><br>　　在巴以冲突僵持不断，巴勒斯坦人民受到深重灾难时；<br><br>　　在俄乌、缅甸、印巴等多个地区间局势波谲云诡时……<br><br>　　我还能安安静静坐在电脑前，敲下这一行行文字，我知道，这一切，都不是凭空而来，而是前辈们浴血奋战、付出巨大牺牲而来。<br><br>　　我们所能做的，就是珍惜这来之不易的机会，努力活好自己，有余力了，再为社会贡献些自己小小的力量。<br><br>　　而不是一味的怨天尤人，自怨自艾，甚至走极端。<br><br>　　虽然深知自己是宏大里的一抹渺小，但我始终相信毛主席的那句话：<br><br>　　“道路是曲折的，前途是光明的。”<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 01:58:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：莫迪昨天很骄傲]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277932-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392632">　　这应该是精心制作的视频，主角就是莫迪，时间是11月25日。<br><br>　　视频中，一身飞行员装束的莫迪，戴着飞行员墨镜，拿着飞行员头盔，坐进了飞行员的驾驶舱。战斗机起飞，后座的莫迪笑容绽放，频频冲伴飞拍摄的战斗机挥手、竖大拇指……<br><br>　　走下飞机，莫迪更是大步流星，不断竖大拇指。<br><br>　　作为社交达人的莫迪，然后就是不断地发推文感叹、赞美。<br><br>　　他转发了自己开飞机的视频，配文说：这是一次难忘的飞行！光辉战斗机是印度骄傲，是14亿印度人实力和技能的展现。<br><br>　　他还特意发了两组自己开飞机的图片，一则配文说：今天我乘坐了光辉战斗机，我可以非常自豪地说，由于我们的辛勤工作和奉献精神，我们在自力更生领域不输于世界任何人。<br><br>　　另一则配文则说：成功完成了光辉战斗机的一次出击，这次经历非常丰富，极大增强了我对我们国家本土能力的信心，让我对我们国家潜力重新产生了自豪感和乐观情绪。<br><br>　　很高兴，很自豪，也很骄傲。<br><br>　　看了一下，这应该是莫迪倾情出演，为国产的光辉战斗机打广告。<br><br>　　据介绍，这是一款印度自主设计、研发和制造的双座轻型战斗机。战斗力如何，我不知道，但看外电的表述，“莫迪很享受在飞机上的时刻”。<br><br>　　印象中，能亲自驾驶战斗机上天的领导人，很少，普京算一个。<br><br>　　但一款新飞机，领导人就不顾风险飞上天，更少，莫迪算一个。<br><br>　　从这个角度看，莫迪果然有一套。<br><br>　　为什么这么积极？<br><br>　　完全我个人看法。<br><br>　　第一，莫迪喜欢。<br><br>　　按照外国媒体的说法，莫迪一直在推动印度武器的本土化，新战斗机成功，这是他的重要政绩啊，必须捧场。<br><br>　　第二，竞选考虑。<br><br>　　最近印度地方在选举，莫迪最忙的一件事，就是到处去演讲去拉票。亲自开战斗机，既是给战斗机做广告，也是在给自己的人民党做广告。<br><br>　　第三，莫迪很头疼。<br><br>　　头疼事很多，尤其需要好消息来对冲。<br><br>　　就前两天，在有争议的克什米尔地区，五名印度军人在与“叛乱分子”的交火中丧生，其中两名还是军官。<br><br>　　这样的战斗力，确实让印度人很失望。<br><br>　　再早几天，马尔代夫新总统穆伊祖宣誓就职，第二天就当着印度部长面，要求印度撤走所有在马的士兵，我看到，有外媒的标题就是：“马尔代夫正式驱逐印度军队”。<br><br>　　邻国这样看印度，很多印度人脸上挂不住。<br><br>　　最糟糕的消息，来自美国。<br><br>　　美国不久前宣布，美国联邦调查局在本土挫败了一起针对锡克教人士的暗杀阴谋，美国由此向印度发出警告。此前，加拿大指控印度政府在加拿大搞暗杀，印加随后互相驱逐外交官，关系闹得一塌糊涂。<br><br>　　现在美国又加码了，莫迪外交压力也很大。<br><br>　　所以，趁着光辉战斗机试飞，莫迪客串飞行员亲自上天。73岁的老年人，真是也豁出去了。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，你不得不佩服莫迪。<br><br>　　江湖人称“莫迪老仙、法力无边”，确实也不都是吹的。<br><br>　　他精力充沛，柔韧度极高。他既可以在联合国带头练瑜伽，也可以坐进战斗机飞上天。他可以和特朗普、拜登热情拥抱，也可以和特鲁多立刻翻脸。<br><br>　　不得不承认，超级社牛的莫迪，是国际政坛不可忽视的一个狠角色。<br><br>　　第二，莫迪最近压力也很大。<br><br>　　治国理政，岂是轻松事？上面就说了，莫迪最近至少三件烦心事。其实，偌大的印度，又岂止这三件？<br><br>　　在印度东北，骚乱还在继续，很多人在内斗中被打死，这可是和平时期啊？<br><br>　　在印度北方，40多名印度人还埋在塌方的隧道中，看外电分析，这暴露了印度基建中存在的种种问题。<br><br>　　莫迪不容易。所以，哪怕光辉战斗机的试飞，莫迪都高度重视，要亲自飞上天体验（作秀）一把。<br><br>　　第三，我们千万别小觑了印度。<br><br>　　完全我个人看法，如果盘点未来的世界大国，从资源禀赋和发展潜力看，我总认为，最可能的，只有这三个：美国、中国和印度。<br><br>　　其他的，如日本、俄罗斯、德国、英国、法国，等等，更可能是第二流大国。哪怕是俄罗斯，从国土、资源、军事等各个方面讲，都是数一数二的大国，但是经济和人口上，俄罗斯已经雄风不再。<br><br>　　发展是硬道理，千万别折腾。我们不能因为喜欢或不喜欢印度，就漠视印度的发展和潜力，包括印度的军事实力、科技实力和软实力。<br><br>　　也因为在后面紧紧追赶的印度，因为印度的巨大发展潜力，还因为印度对我们中国的各种猜忌，我们除了加快发展向上提升，别无退路！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 01:52:32 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[九边：阿根廷日常破产，那“国家破产”到底是个啥？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277931-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392631">　　阿根廷这段时间的事被其他博主聊烂了，我也不想多讲了，重点聊他其他人提到的很多但是几乎没有展开说的“国家破产”。<br><br>　　其实国家破产并不稀奇，最近这些年破产的国家一大堆，冰岛 ，希腊，阿根廷，俄罗斯等等，都有过破产经历。“破产”这个词听着好像挺严重，其实也就那样，一般来讲就是“没外汇了，欠别人的钱还不上了”。<br><br>　　欠钱这事分为两种，一种是欠自己的钱，叫内债；一种是欠别的国家钱，叫外债。<br><br>　　内债好理解，一般是向银行和金融机构借钱，这些钱都是老百姓存进去的，如果是政府欠的老百姓，正常来讲是没有违约一说的，如果急眼了，可以多印一些钱还债，苦一苦百姓嘛。如果老百姓比较温顺，这事也就没事了。<br><br>　　只是代价也很大，容易引发通胀失控，常凯申就是这么做的，后来通货膨胀把国家给打崩了。前段时间日本国债那事闹得沸沸扬扬，有博主预言日本马上要完，后来也没啥事。其实他们也是内债占据绝对大头，他们的几家银行机构倒腾来倒腾去，看着规模巨大，其实也就那样。<br><br>　　外债比较复杂，一般是向国外的金融机构借，比如大家熟知的美元债什么的，就是我国房地产公司向国外金融机构借的钱。<br><br>　　这里就有一个问题，如果我是一个政府，我欠了一屁股钱，我不还了，你能把我怎么办？<br><br>　　这个分人。<br><br>　　主要看你们国家对别的国家依赖大不大，一般来讲不会有军舰上门讨债，但如果你依赖别人严重的话，就算没有军舰上门，也痛苦不堪。<br><br>　　因为国家欠钱这事，很少欠别的国家政府，而是欠别的国家金融机构，比如俄罗斯现在欠美国很多钱，并不是欠美国政府，而是欠摩根大通和高盛这些金融机构。国家一般不会为了金融机构去跟别的国家开战，我想了想，没想出来相关案例。<br><br>　　但并不代表你不还钱就能好过。因为基本上没有一个国家能完全不依赖世界经济，这就要命了，你不还钱可能会非常痛苦，看完本文大家就懂了。<br><br>　　首先这个债是消除不掉的，一直都在那里，并且还有利息一直在增长。这就好像你的信用卡有欠款，你装作不存在，但是那玩意一直都在不断累积，迟早有一天会找到你。就算不找你，今后你也别想跟银行打交道了，除非把钱还清了。<br><br>　　现在各国基本上都没法关上门自己过，只要向国际上买点啥东西，可能是电厂设备，可能是计算机，可能是石油，就绕不过各种金融机构，到时候就容易被人家搞。<br><br>　　这一点很关键，债务只能商量减免（我国之前减免过非洲的债务），但是绝对躲不掉。人死债消，国家没有死的一说，人家不给你减免，你就一直欠着，下次有事要跟对方做买卖，人家第一件事就是要钱，这和咱们老百姓之间的情况差不多。<br><br>　　就算你们国家换了政府，那个钱还得照付。<br><br>　　你可能觉得这个有点过分了，前朝欠的钱，本朝还，合适吗？当然合适了，比如前苏联崩溃后，欠了960亿美元的债务，这些债务主要被俄罗斯继承了，俄罗斯一直到2017年才还完。<br><br>　　很多人不理解俄罗斯为啥要做这个冤大头，其实没啥难懂的，俄罗斯想继承苏联在联合国和国际上的地位，以及苏联海外资产，别的国家欠苏联的钱也要还给俄罗斯，所以俄罗斯把债务接了。也就是权利和义务是对等的。举别人的例子大家可能感触不深，举我们自己的。<br><br>　　我国这些年在海外那些动乱国家有大量投资，那些国家动辄政府倒台，新政府上台后，一般都会承认我国的投资，并且表示借的钱都要如数还。因为我国借钱是借给你们国家的，你们国家换个领导就不还钱了，是不是有病？<br><br>　　当然了，国家之间打交道，不可能靠道德说教，也不能靠质问对方有没有病。<br><br>　　现在让他们还钱的底气是，主要是你只要在这个地球村混，就基本上躲不开中美这样的大国，迟早有办法要回来，而且还本付息。所以这些年违约的事很少了，一般他们出了事，很少有人会傻到直接说不还了，一般会商量能不能利息低一些。<br><br>　　其次你欠了别人钱，如果有能耐不再借钱，那日子应该不受影响，有点像有些人做了老赖，躲到没人认识自己的村里了。但是大部分国家没那个本事。<br><br>　　比如俄国1998年违约了一笔国债。但是他们国家又急需更多的美元来购买机械设施，毕竟俄国的石油天然气钻头和钻井是依赖西方的（俄罗斯进口清单中，接近一半是买机械设备），主要卖家是美国德国荷兰他们几个，这时候就需要借钱买设备，不然钻不出来油，不卖油，就更没钱了。<br><br>　　但是你刚还不上旧债，再借新债谁还敢借你？这时候想借钱只有一个办法，得加钱。<br><br>　　就好像一个人欠了银行钱还不上，只能去借高利贷，俄罗斯后来也只能是被迫借高利贷，利率200%，非常吓人，不过也没招，必须得借，不然石油钻井就会停工，石油是俄罗斯的命脉，说啥都不能停，只能借高利贷买设备。<br><br>　　前段时间还有新闻，俄罗斯被制裁之后，通过印度卖石油，赚到钱再通过卡塔尔的公司从加拿大买钻头和涡轮机。<br><br>　　不仅如此，国家外汇太少，导致汇率暴跌，俄罗斯老百姓得花更多钱才能买到相同东西。当然了，如果买的东西是俄罗斯自己的，那影响不大。<br><br>　　也正是因为上次违约的惨痛教训，这次俄乌战争爆发后，俄罗斯尽管遭到西方惨烈的制裁，依旧坚持还债，毕竟打完仗日子还得继续。<br><br>　　之前那个斯里兰卡破产了，日子一度非常难，这个国家不产石油，一旦破产，也就没钱买油了。供需关系影响下，这个油价会大幅飙升，很快大部分人都买不起油，也买不到油。<br><br>　　你可能会说，买不起油不买呗，从此不开车了。但问题是油又是很多产业的基础原料，缺油大概率会导致缺电，进一步会导致大量产业没法开工，引发大规模失业，这就属于动摇国本了。此外斯里兰卡又缺粮，如果没钱买粮食，饥饿会横扫全国，最后整个社会陷入巨大的动荡。<br><br>　　后来几个债主，主要是中日印，坐在一起讨论，给斯里兰卡债务延期，它才挺过来。不过斯里兰卡的意思是，能不能给他减免30%，被债主们断然拒绝了。不过以斯里兰卡那副揍性，鬼才知道什么时候能还上。<br><br>　　那有没有破产后影响不那么大的？<br><br>　　也有，比如冰岛。<br><br>　　冰岛在2007年之前借钱买美国人的理财产品，当时看着华尔街玩次贷玩得风生水起，他们也想赚那个钱，于是从英国和荷兰借了不少钱去美国炒股吃差价，没想到美国佬暴雷了，冰岛人赔得一塌糊涂。<br><br>　　于是冰岛人想出了一个奇招，让老百姓自己公投决定还不还钱，如果决定不还钱，将来倒了霉，大家一起承担，也别怨政府。于是开启了“公投赖账”第一家，冰岛老百姓投票决定还不还钱，90%以上的人觉得银行借钱炒股赚了也没给自己分，现在赔了关自己屁事，干脆利索赖账了。其实那些年金融机构炒股赚钱后，也是给政府纳税的，政府又给大家分了。<br><br>　　不过好在冰岛这个国家听着好像很发达，其实是个钓鱼和旅游国家，能源主要靠地热，人口也少，并不依赖其他发达国家，短时间内不会出现斯里兰卡那种巨大的困难和骚乱。<br><br>　　所以冰岛摆出一副“这次借钱不还了、并且再也不见面”的姿态，反而把英荷等债权国给吓坏了，赶紧拉着它坐下来，有话好好说，别掀桌子啊，你有什么困难可以跟我们说嘛，又不是不能谈。<br><br>　　冰岛这幅造型，像不像那种“撸贷村”？全村人撸了小贷坚决不还钱，最后小贷公司急眼了，大哥，您多少还点？<br><br>　　但是我上文也说了，欠钱这种事，你不还就一直在那里挂着，也不是个事，更关键的是，跟欠别人钱不还一样，欠了别的国家的钱，你不还钱今后基本别想做买卖。<br><br>　　可是地球村里的国家只有那么些，对外借钱的更少了，就那么几个，国际上做买卖根本躲不开英荷两国，冰岛这个国家也知道自己靠钓鱼赚不到啥钱，今后还是得继续玩金融，那就得尽快还钱恢复信用。<br><br>　　于是冰岛经济恢复后，英荷开出了优惠条件，跟小贷公司似的，“大哥要不您只还本金”？<br><br>　　冰岛说是愿意慢慢还，一千多亿欧元的债务，准备每年还二三十亿，利率是3%，现在正在打工还钱，预计需要用一代人的时间。<br><br>　　还有希腊，本来也欠了一屁股钱，一开始也准备学习冰岛民主赖账，可是条件又不如冰岛好，冰岛不是欧盟成员国，相对独立一些。希腊不行，加入欧元区的时候把印钞机砸了，而且也没了配套人才，想印钱单过都不行。看到希腊想学冰岛赖账，欧洲央行怒了，希腊的ATM机里都取不出来钱，老百姓太痛苦，希腊政府只好乖乖回到谈判桌被那几个大佬修理。<br><br>　　后来被一顿折腾，希腊认怂准备踏踏实实还钱。不过好处是它承诺还钱之后，各国对它的投资就上来了，因为希腊确实有些很好的资产，比如它有无数的漂亮岛屿，这些年跟中国搞好关系，又是租港口，又是吸引中国投资移民，去年他们的财政部长说是终于把2007年欠的钱还完了。<br><br>　　比较倒霉的是阿根廷，这个国家每隔几年破产一次，到现在已经9次还不上钱，每次还不上钱，就得被人修理，借钱的利率越来越高。这也正常，你连续几次不按时给花呗还钱，后续再借钱利息就会上升，如今阿根廷借钱利息已经达到了9%左右，妥妥高利贷。<br><br>　　现在阿根廷就跟个赌棍一样，欠了一屁股高利贷，日常还不上， 每次违约都导致接下来借钱利率暴涨，更还不起，过一段时间继续违约，习惯性破产。可是它又极度依赖国际贸易，国际上又不认阿根廷的货币，所以只能是一直借高利贷度日。<br><br>　　那阿根廷人过得是不是水深火热呢？<br><br>　　也不是，早年我去过那里，公司现在在那边也有派驻，阿根廷人口和辽宁差不多，却占着全世界最好的一块地，土地面积加起来差不多相当于中国江浙沪、河南、河北、山东、四川、广东、广西加上东三省，还有个世界上最大的草原，大家都听说过，梅西是潘帕斯草原上的雄鹰。这也决定了阿根廷人懒得要死，天天不上班等救济，政府印钱发福利，通胀一直下不来。那边华人很多，有很多福建人开的超市。<br><br>　　也是因为资源实在是太足了，所以一直乱七八糟，也能混得下去。<br><br>　　那有没有国家做得很绝，以至于大家拿他没办法呢？<br><br>　　还真有，就是朝鲜。朝鲜最大的优势就是它并不依赖其他国家，大家也拿他没办法。大家都知道，苏联解体前朝鲜过得还不错，主要是因为当时苏联和东欧国家给它低息贷款，苏联低价卖给他石油。<br><br>　　东欧剧变后，贷款没了石油不卖了，朝鲜欠的钱到现在也没还完，比如匈牙利和捷克他们几个，就是朝鲜的老债主，不过好在不需要跟他们打交道，不还钱那几个国家也拿他没办法。朝鲜一直在寻求减免，每隔几年就去问能不能减免掉95%，剩下的用高丽参还。<br><br>　　之前还有一个印象深刻的新闻，观察者网发的，大家有兴趣可以搜一下，说是20世纪70年代，朝鲜曾向瑞典购买了1000辆沃尔沃144型汽车。但40年过去了，汽车仍在跑，但钱依旧没有付。瑞典现在还在找朝鲜要钱，可朝鲜没钱，没钱咋还？瑞典也拿他没办法。<br><br>　　说了这么多，大家基本上看明白了吧，国家破产这事跟普通老百姓借钱还不上非常像。<br><br>　　整体来说，债务是躲不掉的，一般那些破产了的国家最后也都把债还了。但是如果你不太怕别人修理你，硬气一些，说不定债主反而怕了，坐下来跟你谈优惠条件。如果你有能力像朝鲜一样把自己封闭起来，别人也拿你没办法。可是大部分国家没法做到那么封闭，只能是老老实实还钱。<br><br>　　文末再说一句阿根廷的未来。<br><br>　　这个国家真正问题不是用什么经济模式，而是不稳定。大家记得吧，前段时间说是要用人民币结算，这两天又说要用美元，今后谁敢跟你合作？<br><br>　　南美人的百年孤独，跟经济学没啥关系。本质就是跟个该溜子似的，没有一份工作能做满一年，每天俩想法，有了想法就去闹，要不是那些国家普遍人少资源多，早完蛋了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 01:51:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[如松：铁幕，落下，中国的关键抉择！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277930-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392630">　　在俄乌战争爆发之时，在这里就阐述过这样一个观点，这是一场很典型的意识行太战争，普京要构筑俄罗斯、乌克兰、白俄罗斯这样一个古罗斯三角，这个三角本是苏联帝国的核心，苏联的解体也有这三国完成。1991年12月8日，俄罗斯总统叶利钦、乌克兰总统克拉夫丘克和白俄罗斯最高苏维埃主席舒什克维奇在别洛韦日森林举行了别洛韦日协议签字仪式，他们共同表示：“我们白俄罗斯共和国、俄罗斯联邦和乌克兰是苏联的创始国，签署了1922年的《苏联成立条约》，因此我们指出，苏联作为国际法的主体和地缘政治现实，将要停止其存在。”所以，普京无论是在2014年发动克里米亚战争和顿巴斯战争，还是在2022年2月发动俄乌战争，就会要恢复古罗斯三角进而恢复苏联时期的荣光，而欧洲国家对苏联的阴影一直存在，当俄乌战争打响、发动对乌克兰的全面入侵之后，就意味着意识行太战争剧烈地爆发了。<br><br>　　美苏冷战时期在东西方之间存在铁幕，这是不争的事实，铁幕以东的国家主要包括苏联、捷克斯洛伐克、波兰、东德、匈牙利、罗马尼亚、保加利亚、阿尔巴尼亚及南斯拉夫；铁幕以西的国家主要包括英国、法国、西德、意大利、冰岛、挪威、西班牙、葡萄牙、丹麦、比利时、荷兰等国家，这主要是地理上的铁幕，如果考虑意识行太的因素就还要包含美国加拿大这两个北美国家、亚洲各主要国家以及世界上的众多国家，甚至可以说世界上的每个国家都在笼罩在铁幕之下，这是意识行太战争的特点，谁都无法置身事外。<br><br>　　俄乌战争既然意味着意识行太战争的爆发，欧洲与俄罗斯之间的铁幕当然就以非常迅疾的方式落下：<br><br>　　首先，战争打响之后欧美央行对俄罗斯央行进行制裁，冻结了俄罗斯超过一半的外汇储备，欧美拒绝俄罗斯商业银行继续使用欧美的SWIFT全球清算系统，俄罗斯与欧美之间的资本流动铁幕落下了；<br><br>　　其次，欧美对俄罗斯关闭了领空，俄罗斯也对欧美关闭了领空，欧美与俄罗斯之间的空中铁幕已经落下；<br><br>　　再次，欧美保险公司拒绝为俄罗斯油轮提供保险，而且其它国家的油轮如果在上一次运输活动中承运了俄罗斯石油，就不能再为欧美客户提供运输服务，海上铁幕就已经落下；<br><br>　　然后来到路上，最近一段时间，俄罗斯西部国家纷纷开始彻底断绝与俄罗斯的交通联系。芬兰已经宣布关闭与俄罗斯边境联通的所有过境点，随后爱沙尼亚和挪威也宣布即将断绝与俄罗斯的陆地交通。北欧和波罗的海地区的主要汽车物流集团Lux Express宣布无限期暂停赫尔辛基至圣彼得堡线路的巴士运输，此外其他大型物流企业也宣布了同样的决定，这意味着陆上铁幕已经落下。<br><br>　　最后就是军事铁幕，俄乌战争爆发之后，由欧美主导的五十多个国家为乌克兰提供援助，伊朗等国也在为俄罗斯提供军援，这意味着军事上的铁幕也已经形成。<br><br>　　意识行太铁幕将无所不包，既然资本铁幕、空中铁幕、海上铁幕、陆地铁幕、军事铁幕都已经落下，人员流动当然也就会逐渐冰冻起来，俄欧之间的铁幕就以疾风暴雨的方式全面落下了。<br><br>　　即使是美苏冷战最激烈的时期，欧洲也没有像现在这样与苏联进行彻底的隔绝，公路、铁路和航空交通都很顺畅，苏联至欧洲之间管道与海上的石油运输也可以稳定运转。这说明美苏冷战是烈度比较低的一种意识行太战争，而今天的剧烈程度已经远远超过了冷战时期，将以热战为主要方式。<br><br>　　欧洲与俄罗斯的铁幕以疾风暴雨的方式落下，美国及其盟友对其它地区的铁幕也在以有序的方式徐徐落下。<br><br>　　众所周知的是，美国政府正在科技领域实施“小院高墙”的策略，有序地切断与非盟友国家之间的科技产业链。所谓的“小院高墙”战略，按照美国白宫国家安全顾问苏利文的说法，就是关键科技与技术的“咽喉点”必須保持在技术管制的“小院”里，被各种规范的“高墙”围绕，防止对手利用这些关键技术威胁美国及其盟友的安全。也就是说，美国正在营造美国及其盟友与其它国家之间的科技铁幕。<br><br>　　美国也在营造贸易铁幕。<br><br>　　科技产业是国际贸易的核心，科技铁幕建立起来之后，就会割裂传统的贸易活动。由下面的两张图可以明显看到，疫情之后美国对墨西哥、加拿大的进、出口已经迅速超过了疫情之前，随着美加墨之间贸易一体化程度的大幅提高，这意味着从贸易关系来说北美自贸区正在走向更加“独立”的路上。随着墨西哥、加拿大在美国进、出口中的比例上升就会导致其它地区或国家在美国进、出口中比例的下降，尤其是亚洲地区在美国进出口中的地位会出现更加比较明显的下降，贸易数字已经开始显现这一点。<br><br>　　美国是典型的资本主义国家，经济和贸易是先行指标，随着北美自贸区更加独立，意味着对部分地区或国家的贸易铁幕也在形成过程中，正在徐徐落下。<br><br>　　对于部分国家、尤其是部分亚太国家来说，现在就是历史上最关键的选择关口！<br><br>　　经过战后半个多世界的建设，亚太或亚洲已经成为全球商品最主要的供给基地，让这一地区的经济地位获得了大幅提高，工业化进程也得到了迅速推进。该地区的出口有两个方向，第一个是直接出口到欧美，源于欧美是全球最主要的消费终端；第二个是出口到东南亚、南亚、非洲、南美等地，但这些商品最终还是要流入到到美欧，源于这些地区的终端消费能力很有限，他们本质是全球产业链上的一个中转站，自亚太地区进口商品、再经过加工或装配之后，最终的主要目的地还是美欧，这就是全球贸易的主要流向，也是全球化时代的全球贸易格局。<br><br>　　如果亚太国家在这场意识行太战争中、在铁幕落下之时选择美欧，自己在全球化时期所建设的工厂和基础设施就依旧还可以发挥作用。但如果选择站在俄罗斯的阵营，俄罗斯并不能为这些产能提供终端消费市场，也就意味着自己的工厂、基础设施与终端消费市场之间被铁幕隔开。与欧美之间的直接贸易自然会被铁幕隔断，此时可以通过对东南亚、南亚、非洲、南美的贸易活动与欧美保持间接的贸易联系吗？几乎不可能，东南亚、南亚、非洲、南美等国家为了维持与美欧的贸易关系，就会与美欧站在同一个阵营，就会接受欧美的铁幕规则，它们与非欧美盟友之间也会逐渐竖立起铁幕，这种间接的贸易活动也会被阻断。<br><br>　　也就是说，一旦在这场意识行太战争中选择与俄罗斯成为盟友，就意味着过去为欧美配套的工厂将会闲置，为这些工厂配套的基础设施也会闲置，这是整个国家的资源错配。到那时，这些闲置的工厂和基础设施就会给银行体系带去海量的坏账，足以摧毁本国的金融体系；失业率会剧烈上升，社会就不会稳定；财政会失去来源，这都意味着全面的社会危机。<br><br>　　当工厂和基础设施失去了需求端、开始大规模闲置之后，就会有很多的人口失业，非失业人口的收入水平也难有保证，他们都会失去稳定的偿债能力，银行当然拒绝给这样的人群贷款，以债务为纽带形成的信用经济就会急剧萎缩，到那时，信用经济的核心——楼市就会逐渐进入冰冻状态，财富功能就会不在，剩下的只有居住功能。即商品房制度将失去存在的根基，只能回归福利分房制度。<br><br>　　意识行太战争是这个世界上最残酷的战争，而且没有之一。在二战之后亚太地区已经建成欧美主要的商品供给基地，各国也为此建设了规模庞大的基础设施，也投入了巨量的金融资源和劳动力资源，这几乎是一代人的劳动成果，为了避免在铁幕落下之时自己的国家资源出现严重的错配，此时应该谨慎选择，这决定着一个国家的未来。2023年11月15日，两大国元首在美国的旧金山进行了友好会晤，成效显著，希望这种势头可以保持下去，这是所有劳动者的福祉所在。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 01:49:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[刘晓博：一夜变天！欧盟会解散吗]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277929-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392629">　　这不亚于一只黑天鹅：近日，荷兰自由党在议会选举中取得胜利，成为第一大党。<br><br>　　目前自由党领导人，有着荷兰特朗普之称的维尔德斯（Geert Wilders）正在和其他政党谈判，以求组阁成功。<br><br>　　如果自由党组阁成功、维尔德斯出任首相，这对于荷兰、欧盟来说，不亚于一场地震。<br><br>　　以下是维尔德斯的主要政治观点（本文仅做客观引述，来源于中国正规媒体报道，不代表本号观点）：<br><br>　　1、维尔德斯主张荷兰要去伊斯兰化，曾主张禁止荷兰境内出现清真寺、伊斯兰学校和《古兰经》，禁止在政府大楼佩戴伊斯兰头巾。他曾表示，伊斯兰是放在欧洲的特洛伊木马，如果不加制止，欧拉伯及荷拉伯只是早晚的事。<br><br>　　2、维尔德斯曾扬言，当选后将举行退出欧盟的公投，并抨击欧盟在气候变化等问题上的一系列政策。<br><br>　　3、停止接收移民。维尔德斯主张恢复边境管控，拘留和驱逐非法移民，同时还要为欧盟内部工人引入工作许可证。<br><br>　　4、维尔德斯反对乌克兰加入欧盟，多次表示荷兰应该停止向乌克兰提供武器。维尔德斯是一个坚定的以色列支持者，主张将荷兰大使馆迁往耶路撒冷，关闭在巴勒斯坦拉马拉的外交使馆。<br><br>　　5、竞选口号是很有煽动性的“把荷兰还给荷兰人”。<br><br>　　正是由于维尔德斯的观点和表达方式比较激进，过去这些年他多次受到死亡威胁，2004年以来一直受到警方的贴身保护。<br><br>　　荷兰的政治体制有点类似于英国，议会分一院和二院。一院相当于英国的上议院，间接选举产生，有75名议员；主要职责是立法，但只能投票接受或反对一项法案，没有修正权。<br><br>　　二院是政党获得组阁权的关键，它的150个席位由普选产生，类似英国的下议院。荷兰政党林立，极少有一个政党获得二院半数以上的席位。<br><br>　　在刚刚结束的二院选举中，维尔德斯的自由党获得了150个议席中的37个，虽然距离组阁所需的76个议席尚有较大差距，但自由党一跃成为第一大党，下一步就是找到合作政党、联合组阁。<br><br>　　如果维尔德斯组阁谈判不利，也不排除其他几个小党联手“坐庄”、把他挤出局的可能（近日波兰发生过类似情况）。<br><br>　　但不管怎么说，维尔德斯及其领导的自由党成为荷兰第一大党，都意味着欧洲政治开始向右转，民粹主义进一步崛起。<br><br>　　我之前曾在文章里分析过，西方民粹主义的崛起的实质，是对全球化的违约。<br><br>　　地理大发现拉开了全球化的序幕。当时，西方尤其是欧洲掌握了先进的技术，逐步建立了现代化的制度和法律体系（大陆法系、海洋法系），在相当长的时间里全球化对西方是有利的，他们可以把全球其他地区变成殖民地、原料来源地和产品倾销地。<br><br>　　最近40多年，形势发生了重要变化，以中国为代表的新兴经济体（主要在亚洲）崛起，先是成为世界工厂，然后沿着全球产业链从低端向中高端迈进，老牌西方国家、甚至美国的中部地区（铁锈地带）竞争力日益衰落，越来越难以获得全球化的红利。<br><br>　　2014年前后，西方经济学家绘制的“大象曲线”震撼了西方，唤醒了民粹主义情绪。<br><br>　　这张图可以分为两段来看，右侧是富裕国家、左侧是发展中和贫穷国家。每段图的右边是上流社会在1988年到2008年这20年的家庭收入增长情况，左边是普通家庭的收入增长情况。<br><br>　　这张图有点像一头面朝右的大象，最右侧翘起的是大象的鼻子，代表是这20年里西方精英阶层获得了全球化的超级红利，但普通的收入是下降的；在中国为代表的新兴经济体，无论是精英还是普通人都受益了，这就是大象高高的头部和背部。即便是贫困国家，精英阶层也是全球化的受益者。<br><br>　　这也很容易理解。1988年到2008年这20年里，西方把大量的工厂转移到中国，降低了生产成本、增加了利润，西方的精英阶层获得了超额利润，但中下阶层却丢失了很多就业机会，收入增长乏力；这20年里，中国为代表的新兴经济体的确发展迅猛。<br><br>　　当然，这还跟两个因素有关：中国人的勤劳、节俭、高积累，普遍的加班，我们用自己的辛勤劳动换取了生活水平的提升；发达国家普遍高福利，老百姓不愿意加班，过惯了“坐享红利”的好日子。当他们遇到挑战者的时候，自然就不习惯了。<br><br>　　过去10年民粹主义在西方崛起，造成了英国脱欧、特朗普上台。而无数个小特朗普被制造出来，比如刚刚赢得荷兰议会第一大党地位的自由党领导人维尔德斯。<br><br>　　在欧洲，还有一系列右翼和极右翼的政党在快速成长，在芬兰、意大利、德国、比利时，极右翼政党的支持率都逐年稳步上升。<br><br>　　刚刚赢得阿根廷大选的自由前进党候选人米莱，号称阿根廷的特朗普，他的党也是极右翼政党。有意思的是，无论是荷兰的维尔德斯还是阿根廷的米莱，连发型都刻意模仿特朗普。<br><br>　　欧美极右翼政党的共性就是：反对全球化，对新兴经济体带有某种敌意，对移民、难民持排斥态度，主张本国居民优先。其中欧洲极右翼政党，还普遍对穆斯林移民持排斥态度。因为欧盟的存在，不利于本国拒绝移民、难民，所以主张退出欧盟。<br><br>　　那么，荷兰会不会追随英国退出欧盟？欧盟真的面临解体吗？欧美极右翼政党最终将怎样影响世界？<br><br>　　在西方选举制度下，一个政党、政治人物在选举中的主张，和执政后的主张，往往有显著差异。在野的时候需要哗众取宠，赢得流量和选票，上台后要维稳，不是每项戏剧性的政纲都能变成现实。<br><br>　　英国脱欧公投之后，其实大部分人后悔了，但理性告诉大家：为了政治稳定必须接受共同结果，套用网络语言就是“自己约的P，含泪也要打完”。<br><br>　　荷兰一个蕞尔小国，面积和人口都大约相当于重庆的一半，真的脱欧了也很麻烦。但通过谈判，对移民、难民和伊斯兰化适度管控，是有可能的。<br><br>　　随着越来越多欧洲国家的右翼政党上台，未来他们可以联手改变欧盟的基本政策。所以，欧盟解体的可能性目前看并不高。<br><br>　　未来移民欧洲将越来越困难，这一点是肯定的。不过经济周期对移民政策影响极为显著，欧洲有那么几个阿喀琉斯之踵，比如希腊、意大利等，经济周期性面临崩溃，主权债务随时违约，到了缺钱的时候，投资移民还是会恢复，但他们会限制特定人群的移民。<br><br>　　另外，欧洲有一些力量正在推动“气候协定违约”，这一点值得注意。<br><br>　　欧洲曾是坚定的，推动碳达峰、碳中和的力量，并为此投入了巨额资金，带动产业升级。<br><br>　　但结果令人沮丧：美国和中国却突然逆袭，在新能源车时代占尽优势，欧洲反而慢了一步。最近，一些欧洲国家正在修正禁售燃油车时间表，还试图限制中国新能源车出口欧洲。<br><br>　　欧洲的某些极右翼政党，试图在气候变迁问题上违约：因为玩不过中国和美国了。这跟他们试图在全球化问题上违约如出一辙。<br><br>　　民粹主义的崛起是全球性的。西方是这样，拉美是这样，亚洲又何尝不是？大家都要搞本国优先，都想均贫富，都想改变不利于自己的规则。<br><br>　　所以，这个世界充满了割裂和矛盾，这也是近年来黑天鹅特别多的重要原因。无论是乌俄战争还是巴以冲突，背后都有民粹主义的影子。<br><br>　　二战结束至今，已经将近80年。不少国家对分蛋糕的规则日益不满，都希望重建规则。当大家谈不拢的时候，上拳头就是必然的。贸易战，也是上拳头的一种方式。<br><br>　　至于美国对联合国和WTO的日益不满、想另起炉灶，逻辑也是如此。<br><br>　　当特朗普的徒弟徒孙纷纷在各国赢得大选后，特朗普本人能否在2024年重夺美国总统大位，让我们拭目以待吧。<br><br>　　这个世界，越来越难以预测。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 01:48:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[谭吉坷德：向右！向右！—— 特朗普主义全球化]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277928-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392628">　　19日“阿根廷特朗普”米莱当选为阿根廷总统，22日被称为“荷兰特朗普”的威尔德斯又赢得了荷兰选举。特朗普的破窗效应正在笼罩整个西方世界。<br><br>　　米莱和威尔德斯的横空出世诞生了一个大大的疑问，那就是这个世界上到底还有多少个特朗普。这是当今世界最大的政治悬念和政治问号。<br><br>　　2017年，就在特朗普华丽亮相之后，欧洲有一个调查话题，那就是欧洲还有多少个特朗普，结果拉出了一个长长的黑名单。<br><br>　　人们惊讶地发现，无论是英法德意，还是奥地利、荷兰，波兰、匈牙利、西班牙，这些欧洲主要国家反对阵营中第一、第二大党的党魁都是特朗普式的右翼或者极右翼。他们被冠名为特朗普，是因为他们身上的民粹主义情绪和极端保守主义，以及在经济、移民等问题上同特朗普几乎如出一辙。<br><br>　　六年后的今天，这个队伍变得更加庞大。六年前黑名单中匈牙利的欧尔班，荷兰的威尔德斯今天的成功，说明极右翼政党进入议会，上台执政正在成为欧洲政治的常态。“阿根廷特朗普”米莱更说明特朗普的影响已经不仅仅局限在西方世界。<br><br>　　可以肯定地说，一个特朗普的时代开启了，特朗普主义正在走向世界，我们正在迎来一个特朗普主义全球化的时代。保守主义的极右翼政党正在一个接一个地走上前台，世界政治给人一种前所未有的陌生感。<br><br>　　在政治理念上追随特朗普的这些极右翼政客同特朗普一样都是煽动者，都具有表演型人格，都属于魅力型领袖。他们都具有反建制的特点，都以破坏现有秩序和规则为己任。<br><br>　　他们都能够借助社群网络和蛊惑人心的口号获取草根阶层的支持，能够发动民众直接介入政治过程。他们利用民主世界“选票毒药”的表演，很像中国“粉丝经济”中直播带货的大V。<br><br>　　向右！向右！整个自由世界正在飞快地向右旋转，极右翼的民粹主义政治策略正在席卷整个西方，甚至包括所有与西方民主概念挂钩的国家。孤立主义，保护主义，种族歧视正在成为他们并不和谐的主旋律。<br><br>　　特朗普主义全球化正在制造一个充满极端和竞争的民族主义世界。西方有人哀叹道，今后20年，我们需要面对的不是特朗普一个人，而是特朗普主义。英国金融时报更加悲观，认为“特朗普时代将持续30年”。<br><br>　　所有信奉特朗普主义的极右翼政客有一个共同特征，那就是运用民粹主义的政治策略应对政治经济和社会问题，他们的共同纲领包括了孤立主义，贸易保护主义，强硬的移民限制政策以及反对福利改革。他们共同继承的是西方历史悠久的右翼保护主义价值观。<br><br>　　特朗普主义到底是什么还没有一个准确的定义，但是没有人能够无视它的存在。有人说特朗普主义是新的更加愤怒的民粹主义，它的“群众基础”正在不断扩大，正在改变西方内部的政治平衡，让西方失去了曾经的团结与稳定。<br><br>　　特朗普主义全球化，就是特朗普主义正在成为一种执政风格，正在全球扩散，正在成为让整个西方沦陷，让整个世界动荡的重要力量。目前还没有任何一种思潮能够取代特朗普主义，特朗普主义不但影响着西方，甚至影响着整个世界。<br><br>　　我们无法从西方媒体上读懂特朗普。或许我们都小看了特朗普，没有看到他是这个时代对世界影响力最大的人之一，甚至是能够影响整个21世纪的人。他是西方极端保守势力崛起的“领头羊”，他给世界格局带来的挑战，他对西方政治运行逻辑的改变也许才刚刚开始。<br><br>　　今天的西方只剩下了一个躯壳。特朗普主义使民主世界进入了一个极右翼主导的历史时期，进入了一个史无前例极右翼保守主义势力兴风作浪的时代。民主世界的大选正在拉开帷幕，一个个特朗普都会跳出来劲爆地表演，我们还会看到很多精彩的节目。<br><br>　　特朗普主义全球化标志着西方世界已经进入末法时代，政党政治越来越邪教化，很多大选都充满着“政变”的色彩。他们的价值观已经破产，他们的自由民主体制正受到前所未有的质疑，他们已经失去了以民主自由的名义深度治理全球的能力。<br><br>　　特朗普主义全球化唤醒了资本世界内心最深处的恐惧，制造了西方社会的空前分裂，让底层民众对建制派彻底绝望，也让西方民主制度面临着崩溃的危险。这种趋势正在改变西方世界的政治平衡，给他们的稳定与团结造成了致命的伤害。<br><br>　　西方有些学者和媒体甚至将特朗普主义与法西斯主义相提并论，毕竟法西斯主义就是资本世界的极端保守主义形态。纽约时报就把“特朗普主义的精神”同法西斯主义的经典思想说成了一个东西。历史一次次地证明，特朗普主义这种右倾的极端狂潮，一旦被动员起来，就不会以和平收场。<br><br>　　这个世界正在面临着一场革命。这个革命的标志就是西方社会建立在打劫分赃体系上的强盗共同体正在瓦解。当他们富人吃肉，中产阶级啃骨头，穷人喝汤这个对外掠夺的发展模式走到终点的时候，当他们无法共享世界财富分配大餐的时候，他们的政治秩序就会在内部纷争中坍塌。特朗普主义全球化客观上有推动这场革命的意义。<br><br>　　这是西方霸权终结的开始。今天的西方世界不但不再是世界问题的解决者，而且就是问题本身。当他们用右翼极端主义的态度面对危机的时候，科技进步就会停滞，自由市场化进程就已经结束，就会走入极端化的种族主义，民族主义和国家主义，就会成为整个世界的最大威胁。<br><br>　　特朗普主义全球化有着强烈的冷战思维，这是一个十分危险的信号。这种右倾化不但会导致国家内部的争夺和分裂，导致威权主义和强人政治，还会越来越倾向利用武力对外压榨和掠夺，使世界局势日益紧张。这是历史的规律，是历史周期律，也是帝国兴衰律。<br><br>　　特朗普主义全球化是西方结构性危机下的怪胎，是经济危机和经济衰退大周期背景下整个西方无奈与沮丧的产物。经济危机引发政治危机，政治危机引发战争危机，战争危机将人类拖入深渊。这一循环正在我们眼前重现，让整个世界都面临着战争的风险。<br><br>　　今天还相信美式民主是文明终极形式的，只剩下了中国的公知和专家。他们仍然把资本主义自己都不相信的东西当作圣经来崇拜，矢志不渝地坚信西方人自己都怀疑的民主与市场制度。他们这种信仰的坚韧和忠诚堪称世界奇观，正在成为中国八大奇迹之外的又一大奇迹。<br><br>　　凛冬将至，真正的暴风雨就要来了。如何避免在21世纪因为极右翼保守主义的狼奔豕突而导致巨大灾难，正在成为人类面临的一场综合性全面危机。全世界都在寻找出路，特朗普主义全球化越清晰，人类命运共同体的倡议就会越容易被更多的国家接受。<br><br>　　西边的太阳就要落山了，一个“东升西降”的时代到来了。“这是最好的时代，也是最坏的时代”。这是一个西方世界失去全球经济和政治绝对支配权的时代；一个西方文明死亡，美式民主破产的时代；一个社会主义再一次激发人类好奇心的时代。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 01:46:45 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[云之野：为什么正面硬刚美国佬，这就是血淋淋的答案]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277926-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392626">　　这几天屏幕看多了眼睛有点痛，一打字就不太行，给大家聊聊阿根廷，不知道能写多少，能聊到哪算哪吧。<br><br>　　这两天新闻很多人知道的，阿根廷新上任了一位总统叫米莱，这人刚上任就掀起了轩然大波，人称阿根廷特朗普，其实这称号有点侮辱特朗普，原因很简单，大家只要看下这个人的政治主张就会秒懂。<br><br>　　米莱政治主张，给大家总结几条我认为比较关键的：<br><br>　　废除中央银行，废除阿根廷货币比索，改用美元为阿根廷货币；将阿根廷政府部门从20个减少至8个，取消教育部、卫生部、养老、医疗、监狱等，全部交给私人企业，相关公务员统统解雇；器官买卖合法，毒品合法，卖淫合法，取消枪支管控。<br><br>　　好了，这就是米莱的政治纲领，就这几条各位应该知道，这个米莱是多么的疯狂和夸张，常识告诉我们，以上任何一条都是非常离谱的，你把自己货币废除了用美元，监狱还能交给私人资本，毒品买卖器官还能合法化，这是正常人能干出来的事情么。<br><br>　　所以很多人认为米莱是个傻叉，的确，毫无疑问这些政策会把阿根廷拖入深渊，但是各位可千万别把这个米莱真的当成傻叉，因为这些政策都是基于阿根廷整个大背景下的，这个大背景就是阿根廷这个国家，本来就已经没救了……<br><br>　　其实阿根廷这个国家基础资源还是非常丰厚的，国土面积278万平方公里，是仅次于巴西的南美第二大国，曾一度依靠农业和畜牧业吸引大量外部资本，加之阿根廷开放的政策，使之一度成为人均GDP排名前十的发达国家。<br><br>　　但是两次世界大战后，一切都变了，阿根廷产业结构单一，过度依赖农业畜牧业，忽视了工业发展，战争导致全球经济萧条，阿根廷最关键的农牧业出口遭到严重影响，经济增长放缓，社会出现严重动荡。<br><br>　　1946年，贝隆成为阿根廷总统，为了推动工业化发展，这个人开启了疯狂的贸易保护政策，想要发展自身，限制其他国家相关设备进口不就可以了。<br><br>　　看似没问题，但是这种“闭关锁国”的政策长期来看，就会导致国内产业被保护的太好了，没有竞争当然就会效率低下人浮于事，根本不可能跟世界其他厂商抗衡。<br><br>　　就这样，阿根廷在封闭和开放之间来回摇摆，政局动荡，1930年以来的半个世纪就换了25届政府，阿根廷经济不断走向衰落，社会不断走向民粹，在上世纪末与英国的马岛战争失败后，阿根廷重新走向开放的自由主义。<br><br>　　结果当然就是被美国佬为首的西方资本不断收割，美国佬是怎么利用美元收割全球的这个我们跟大家讲过很多次，阿根廷就是最大的受害者之一，被收割到政府破产，卖资源卖房子卖地。<br><br>　　所以阿根廷依靠农牧业发家，自然资源丰富，但是仅仅2022上半年，阿根廷贫困率已经超过36%，极端贫困率则达到8.8%，通胀常年百分百，阿根廷只有4500多万人口，这个贫困率，意味着阿根廷一千万以上的人口，连温饱都成问题。<br><br>　　到这儿大家明白了，这些年不管谁上位，都救不了阿根廷，你说你是阿根廷民众，你会选择谁来当总统，选谁都没用，这个时候，提出一系列疯狂主张的米莱，反而成了最亮眼的那道光。<br><br>　　反正没救了，不如让他试试看，这就是今天阿根廷的整个大背景，为什么选这样的人上台，现在大家明白了……<br><br>　　问题是这些政策有用么，看似没用，实际上真执行起来，还是毛用没有，不仅如此，还会加速整个阿根廷的衰落。<br><br>　　我们来看第一条，废除阿根廷货币，改用美元为阿根廷货币，咱自己不是老通胀么，那自己货币干脆不用了，用美元好了，美元通胀程度比咱们好多了，还是世界货币，所以以后咱们就用美元吧……<br><br>　　看似有那么点道理，简直是天才想法，但是我们的读者应该多少知道点其中不对劲的地方，因为我们文章不止一次提到过这事儿，真这么干，阿根廷是没有通胀问题了，你货币直接就没了还哪来的通胀问题，但其实是阿根廷亏大了。<br><br>　　美元是什么，不是废纸一张么，你想用美元作为本国货币，那你首先要获得美元，要想获得美元，唯一的方式就是出口，你现在又是自由主义，卖房子卖地，把你家能卖的都卖了，然后你就有美元了，然后你再用这些美元作为自己的货币来正常贸易，那本质上不就相当于美国佬用一堆废纸占有了你阿根廷大部分资源么。<br><br>　　有人说我这些美元还能再花出去，好了，美国佬每年都在超发美元，美元也是不断贬值的好么，只是没有你阿根廷本币那么夸张，另外你都把美元作为本国货币了，你能真把美元花光么，再换回本国货币？这也太搞笑了。<br><br>　　其实这就是美元收割的终极形态，也是美国佬最希望看到的收割方式，大家有没有想过，为什么会出现通胀这种问题，不就是货币印多了商品不够用了，所以商品涨价出现通胀，美国佬天天印美元，愁的就是没那么多商品与之匹配，现在阿根廷主动送上门来了，说我阿根廷自己货币不用了，用美元，我国内所有商品给你匹配，你尽管印吧，我还能帮你顶一波……<br><br>　　要知道，美国佬想要达成这一终极收割效果，直接印一堆纸就去换取别国物资，这是要靠战争，把敌国打败了才能达成的，你国家被打败了，政府没了，货币自然也就不值钱了，然后美元废纸冲进去，进行一大波收割，把你国内所有资产都给兑换了，那么你说阿根廷现在在干什么？道理其实就这么简单，但是真的有很多人不懂。<br><br>　　为什么阿根廷农牧业起家，土地肥沃，国内却还有千万级别老百姓连饭都吃不饱，很简单，因为土地资源都被外部资本买空了，生产出来的粮食跟你阿根廷人没关系，你又没有工作赚钱的机会，那你怎么可能吃饱饭。<br><br>　　我们再说阿根廷裁撤政府部门这事儿，的确，阿根廷很多政府部门在阿根廷老百姓眼中毛用没有，人家说了，你真有用我们也不至于过成今天这样，统统卖给私人资本搞点钱还债也是好的，问题是教育养老甚至监狱都交给私人资本，老百姓不仅是没饭吃的问题了，这后续日子能不能过都会成为问题。<br><br>　　私人经营一定是奔着利益最大化去的，到时候你犯罪进监狱了，交点钱偷偷给你放出来了，然后你继续犯罪，继续交钱继续放出来，最后你发现你犯罪成本非常低，低到犯罪所得百分之十打通一下关系就能继续犯罪，那你说这个社会最终会是怎样一番景象。<br><br>　　然后再结合器官买卖合法，卖淫贩毒合法，取消枪支管控，这简直是黑恶势力违法犯罪的天堂条件啊。<br><br>　　阿根廷人想不到这一点么，答案当然是可以的，但是阿根廷本来就已经没有未来了，阿根廷人早就绝望了，他们想看到真这么干了，未来到底会是怎样一番景象，这叫在绝望中不断验证绝望……<br><br>　　我们都知道，这样的阿根廷出不来了，米莱的上台，只会让阿根廷死的更快，阿根廷老百姓很惨，因为他们当中的绝大部分都认为这一切理所当然，认为是阿根廷政府的锅，但是他们忽略了其实真正的幕后黑手是美国佬为首的金融资本。<br><br>　　阿根廷那么好的资源条件再怎么作死不至于解决不了几千万人口的温饱问题，但是自从被外来资本被拖入发展陷阱之后，阿根廷再也翻不了身了，因为本属于阿根廷本国人民的那些最最基础的资源，几乎全都被国际资本控制了。<br><br>　　那你说怎么办呢，一点办法都没有，唯一的办法就是来一场大革命，把本该属于自己的资源夺回来，重新发展，重新分配，但是阿根廷有这个实力么，能打的过资本背后的美国佬么，当然打不过。<br><br>　　所以我们说这样的国家是真的没希望了，阿根廷民众已经绝望了，但其实大部分阿根廷人都不了解，这种绝望，任凭你怎么折腾，完全看不到希望，这才是最悲哀的事情……<br><br>　　然而这也正是美帝资本的恐怖之处，各位有没有发现阿根廷这样的国家之所以没有发展，看不到希望，是因为他们完全被资本控制了，这种控制是全方位的，包括对阿根廷人民思想上的控制，明明被收割残废了，但是你连敌人是谁都不知道。<br><br>　　然后紧接着各位有没有发现，美国佬这样收割一个国家，实在是赢麻了，简直是从天而降的巨额财富，其实这就是美国佬为什么这些年能够持续这么富裕，一直持续到今天才有衰败迹象的原因所在……<br><br>　　美国佬自己产业空心化，很少创造财富，要想继续维持，就得继续找被收割的国家，放眼全球，中国人口最多，发展的最好，把中国收割了够美国佬过下半辈子了，当然俄罗斯能源丰富，俄罗斯也行，于是美国佬盯上了中俄两国。<br><br>　　有很多人不理解，经常有人在问，咱们为什么要这么拼命，温饱问题已经解决了，大家安安生生过日子不好么，为什么整个国家从上而下都这么努力，拼命向前，还要产业升级，走向世界前列，这么累干嘛，躺平不好么……<br><br>　　其实道理非常简单，这个世界本质还是弱肉强食的世界，很多人意识不到，是因为国家把我们保护的太好了，你说阿根廷这样的国家招谁惹谁了，明明基础条件那么好，那么富裕，偏偏自家土地生产出来的财富不属于自己，你让他们找谁说理去。<br><br>　　归根结底，被收割的一方还是国力太弱了，你说我们能不努力么，咱们这一大片土地上的财富，如果国家不努力，做不到富国强军，你们信不信美国佬为首的恶狼能冲进来连骨头都把我们啃光了。<br><br>　　非常残酷，但这就是现实，现实是咱们这片富饶的土地，美国佬做梦都在惦记。<br><br>　　所以摆烂是要不得的，面对美国佬的一次次进攻，我们只有正面硬刚，也必须正面硬刚。<br><br>　　为什么中华民族必须伟大复兴，因为这正是美国佬给我们留下的唯一的出路，就说到这儿吧，祖国万岁！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 01:44:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[局势君：以哈停火交换人质，是暴力对更强暴力的屈服]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277921-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392621">　　一个多月前，哈马斯精挑细选了一个特别的日子：2023年10月7日，这一天既是“赎罪日”，又是1973年“赎罪日战争”50周年纪念日。在赎罪日犹太人要忏悔和禁食，不但警惕性低体力也不好。在这个良辰吉日，哈马斯闯入以色列用暴力手段表达了他们的理念。这个理念是什么已经不被在意，因为他们的暴力行为被打上了“恐怖主义”的标签，虽然国际政治舞台上几乎所有的议题都存在分歧，但是关于恐怖主义却罕见地一致，因此一旦某个行为涉足恐怖主义，再高尚的理念都上不了台面。<br><br>　　哈马斯在10月7日那天杀害了以色列1300多人，有老人有青年、有妇女有儿童，其中300人是以色列国防军官兵。在这个过程中，部分哈马斯成员还侵犯女性发泄了自己的兽欲，撤退时用摩托车和皮卡车绑走了至少150名人质。哈马斯这次行动如同土匪下山打劫，可以说大获全胜、满载而归，其暴力行为迅速火遍全球让喜欢暴力的人拍手称快，以往不关注巴以冲突的人，仅仅是被动地接受来袭的信息，也能知道个大概。<br><br>　　那么受害的一方以色列该怎么做？我们接受的教育从来都否定以暴制暴，遭遇暴力我们应该报警，通过法律手段解决问题。但是法律手段本质上也是暴力手段，是公共权力机关用合法的暴力去制服非法的暴力，罚款、关押、服刑都是暴力。那么谁是地球上的“公共权力机关”？这个只能是联合国，因此出事后以色列应该找联合国，寻求合法暴力去打击哈马斯的非法暴力。联合国能提供合法暴力的机构只有安理会，但是因为成员国长期以来的严重分歧，该机构几乎在任何冲突中都无法做出统一的声明，更不要说派出联合国军把哈马斯法办，所以对于冲突中的受害者或弱势群体，安理会已经形同虚设没有任何作为，公权力的不作为意味着合法暴力的缺失，结果必然是以色列动用“私刑”以暴制暴。<br><br>　　（以色列对北加沙的占领）<br><br>　　以色列当然知道这个现状，所以从10月7日事发当天，以色列军队就出动武装直升机用暴力轰炸正在撤离的哈马斯成员。20天后的10月27日，以色列地面部队从四个方向进入加沙，升级了暴力手段，他们先把加沙城一分为二，然后对北加沙四面包围，用更强的暴力去报复哈马斯的暴力。这个更强的暴力除了持续的空袭，增加了火炮、坦克、装甲车，以及100多辆巨大的武装推土机，上演了一场暴力拆迁式的复仇之战。<br><br>　　在两个当事人哈马斯和以色列之外，暴力手段也在跃跃欲试。哈马斯的长期支持者兼幕后大老板伊朗发出了战斗檄文一样的言论，试图保护哈马斯免于被以色列的清剿，以至于当时外界认为一旦以军进入加沙伊朗就会对以色列开战。为了遏制伊朗的暴力企图，美国将两艘航母开入中东，并派遣军队带着武器弹药进入以色列，成功用暴力遏制了伊朗的暴力。<br><br>　　截止11月24日，以色列的地面行动已经进行了28天，整个反击复仇过程则持续了48天；这11月24日可是个特殊的日子，因为哈马斯和以色列达成了为期4天的人道主义停火协议。这4天中以色列军队驻扎在停火线以外，执行军队自身的后勤、行政和安保任务，暂停暴力复仇行动。与此同时，哈马斯将释放50名左右人质，交换被以色列关押的150名巴勒斯坦囚犯。停火协议还有其他内容，允许平民从北加沙向南加沙自由移动，以及运送和分发人道主义物资。<br><br>　　还记得10月10号哈马斯发布了一则极其强势的声明，说以色列对哈马斯每轰炸一次，他们就杀掉一名人质，而且会把这个过程拍成视频发到网上。这样的威胁一旦发出来，通常情况下绑架者就赢定了，为了人质的安全受害的一方只能妥协，局面由哈马斯主导。但是以色列把人质的安危放在复仇的后面，用加倍的暴力回应了哈马斯的威胁，前后48天的暴力输出换来了哈马斯的停火和人质交换。显然暴力被更强的暴力制服了，在哈马斯成员被消灭和逮捕，其基地被摧毁、地道被破坏的基础上，部分人质得以返回。以色列的暴力复仇给有过同样遭遇的国家做出了积极的表率，那就是用更强的暴力来回应暴力，而不是向他们妥协，这才是真正的战狼精神。<br><br>　　（以色列国防部长加兰特）<br><br>　　哈马斯当然不在乎跟以色列交换的巴勒斯坦平民，否则就不会把学校、医院、教堂等这些平民聚集的地方当做自己的基地。哈马斯在乎被换回的哈马斯成员，比如本次袭击的策划者之一辛瓦尔，他曾经被以色列逮捕送入监狱，关押期间被诊断患上脑癌，这个疑难杂症居然被以色列方面免费给治好了，2011年通过人质交换辛瓦尔回到了加沙城，12年后他参与策划了这次对以色列的恐怖袭击，以色列当初治了一只白眼狼，然后放狼归山。袭击发生几天后，辛瓦尔已经被以色列特种部队消灭，他的自由是暂时的。<br><br>　　300名军官被杀，以色列国防军非常愤怒，一再发表强硬声明表示这次要把哈马斯彻底铲除。有了这个前提，那么即使眼下部分关押的哈马斯成员被换回去也就没多大关系，因为4天后以色列的暴力机器重新启动，刚获得自由的那些人依旧面临被捕和死亡，他们的自由是暂时的，但用他们换回的人质却永久自由，这个交易划得来。难道哈马斯不知道这个结局吗？他们当然也知道，它不过是利用停火和交换人质向以色列示弱，顺便炒一波热点得到穆斯林世界的同情，在可能被搅动的舆论中获取一线生机。<br><br>　　11月24日傍晚，哈马斯准备了一辆崭新的豪华商务车，将第一批被释放的25人送到指定地点，并小心翼翼地交给国际红十字会成员。这25人精神状态不错气色也好，衣服穿的干净整洁，不像被劫持的人质，更像一个在加沙城走失的旅游团，可见他们此前被很好地照顾，而且不是一天两天。在交接人质的那几分钟，全身裹得严严实实的哈马斯成员扶老携幼，甚至将年迈的老太太直接抱上车，其举止比以色列要文明很多。哈马斯在摄像机前的表演，本质上是一种示弱，这个暴力组织在更强大的暴力组织面前屈服了，于是他变得很文明，期待外界给他们好评和宽恕，并在之后继续谴责以色列的暴力。<br><br>　　在哈马斯完美实施了暴力行动的最初几天，伊朗变成了地球上最吓人的国家，它似乎箭在弦上随时对以色列开战，甚至大有将黎巴嫩真主党、也门胡塞武装，叙利亚和伊拉克的什叶派民兵联合起来围剿以色列的架势。然而在此次人道主义停火谈判中，从始至终没有伊朗的影子，可见没有它并不影响谈判，它被各方孤立或者直接排除。以哈战争持续50天，伊朗始终没有任何直接的暴力行动，因为它向更强大的暴力屈服了。<br><br>　　（伊朗外交部长阿卜杜拉希扬）<br><br>　　伊朗外交部长阿卜杜拉希扬长得凶说话也凶，伊朗最初的危险形象完全由他的言论建构，然而最近他表示应该发起一场由阿拉伯人、穆斯林和犹太人共同参与的公投，用投票的方式决定巴勒斯坦的命运。我们暂不讨论这个荒诞提议的可行性，首先讨论这个提议的性质，公投是典型的“民主”政治程序，伊朗这个神权专制下经常把暴力挂在嘴上的国家，居然提到了民主手段，说明什么呢？说明在巴勒斯坦问题上，他在考虑暴力以外的其他方法，他知道暴力这条路走不通了，因为它面对的暴力更强，硬上是缺心眼的自取灭亡。<br><br>　　以色列对哈马斯的暴力战争告诉我们，一个国家遭到外来势力的暴力入侵时，最好的应对方法是用更强的暴力还击，既能为受害者复仇昭雪，也能解决安全隐患保证长期安全，还能树立国家不可欺负的形象，政府也能得到民众的认可和支持。以色列对哈马斯是如此，乌克兰对俄罗斯也是如此，我们面对缅北诈骗依旧是如此，这个世界的公权力不作为导致没有合法的暴力给受害国主持公道，所以国家只能用更强的暴力去对付非法的暴力，这个行为是正义的，事实也证明暴力只会对更强的暴力屈服。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 01:37:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>