<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[燕梳楼：叙利亚，眼看就要亡国了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298088-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414629">　　叙利亚，离亡国只剩下最后一道防线。<br><br>　　昨夜叙反动武装又下一城，政府军被迫撤到哈马城外。<br><br>　　哈马失守后，叙利亚首都仅剩最后一道防线。一旦霍姆斯失守，首都大马士革就将不战而破。<br><br>　　事实上极端武装已经动用无人机向首都发起攻势，政府军调动一切火力与反动武装进入最后的较量，但很遗憾实力悬殊太大。<br><br>　　如果俄罗斯势力再不出手，阿萨德政权恐将土崩瓦解。局势发展的太快，反对武装的攻势又过于猛烈，短短几天就到了亡国灭种的地步，连救都来不及救。<br><br>　　背后有祖国的早就已经撤离，最可怜的就是叙利亚平民。他们无处可逃，他们只能在他们赖以生存的那片土地上颠沛流离。在叙利亚拉卡省萨拉的一处难民营，寒冷的空气中飘荡着绝望的哭泣。<br><br>　　在全世界动荡不安的地缘政治中，叙利亚连年内战炮火纷飞，活生生打出了连续剧的节奏。从2011年到现在十几年过去，本以为叛军弹压差不多了，结果闪电之间竟然连下三城，直捣黄龙，政府军毫无招架之力。<br><br>　　那么叙利亚局势何以突然恶化？政府军为何连连溃败？这背后又有着怎样的势力角斗？首先我们要先了解叙利亚背后的几股势力，主要分三股，背后分别站着俄罗斯、美国、土耳其，目前全部加入了混战。<br><br>　　第一，俄罗斯、伊朗和黎巴嫩真主党支持的叙当局，以及他们派驻的援兵，比如驻扎在塔尔图斯军港和拉塔基亚空军基地的俄军，总兵力在3000-5000人之间，陆军、海军和空天军部队。<br><br>　　第二，美西方支持的库尔德武装以及盘踞在叙东部与约旦、伊拉克接壤地区的反对派武装。这些武装参与了针对叙利亚政府军的突袭，当地美军甚至直接加入了军事行动。有消息称美军在叙利亚有近1000人驻军。<br><br>　　第三，土耳其袒护下的“沙姆解放组织”和“叙利亚国民军”，分别以叙西北部伊德利卜省和叙北部毗邻土耳其的部分边境地区。他们两边都打，既打政府军，也打库尔德武装。但实力显然不如俄美支持下的政府军和库尔德。<br><br>　　所以叙利亚就像一个大棋盘，表面上各方混战明争暗斗，实际上打的全是代理人战争，背后无非是美俄地缘政治角力的结果。而这一次政府军之所以节节败退，无非是拜登政府“围魏救赵”，通过开辟第二战场缓解乌克兰压力。<br><br>　　毕竟任期快结束了，而其答应“义子”司机的承诺还没有兑现。外媒曾称，老美扶持的库尔德武装，此前曾派兵帮助政府军守卫阿勒颇机场，却与反对派武装达成互不侵犯协议。这到底是暗度陈仓还是里应外合？<br><br>　　而从反对武装的装备和战术来看，显然都接受了乌克兰军队的指导和培训，有部分甚至是从乌克兰战场过来直接参战的。快速突袭阿勒颇的战术也有乌军的影子。还有大量无人机和M113装甲战车，都有如神助。<br><br>　　有人说叙利亚政府军太拉垮了。竟然在不到一星期的时间里连战连败，200万人口的经济重镇阿勒颇说丢就丢，甚至在大敌压境面前成建制的投降和逃跑。可能他们习惯了俄伊两国的支持，自己本来就是傀儡政府。<br><br>　　没有俄罗斯的军事干预和伊朗的支持，叙利亚的阿萨德政权本来早就垮台了。在2020年前线冻结之前，俄伊帮助政府军夺回了大部分领土和叙利亚一些最大的城市。但自从2022年以来，局势开始有了变化。<br><br>　　俄罗斯就被美国死死摁在乌克兰战场，别说派出援兵，就是原本驻扎在叙利亚的空天军都被抽走了，哪还能腾出手来回救阿萨德？而过去两个月中，伊朗高层和盟友真主党的高层连连被以色列斩首，更是自顾不暇。<br><br>　　以前有俄伊撑腰，叙利亚政府军还可以耍耍威风，现在俄伊分别被乌克兰和以色列死死拖住，政府军的无能就显露无遗。何况在美乌加持下的反动武装，其战术和装备本就不逊于大俄，连大俄都打不赢，何况组织涣散的政府军？<br><br>　　所以在联合国美俄两国代表在会议上就吵起来了，互相指责对方支持恐怖主义。而美军豢养的叙利亚反对派武装库尔德是联合国盖章的恐怖组织，这次参与针对政府军的行动，显然是拜登政府送给司机最后的礼物。<br><br>　　而对于阿萨德政府来说，内部都快成"豆腐渣"了，军队更是一打就散。以前还能靠俄伊两国当保姆罩着，现在只有被动挨打的份。所以伟人为什么说打铁还需自身硬，自己拳头不硬，都指望外援，早晚要亡国。<br><br>　　叙利亚对于大俄的战略地位不言自明，现在就看俄伊能不能咬紧牙关伸出一只手拉小弟一把了。现在美以已经是赤祼裸地下场，连白手套都懒得要了。如果明日援军不能到达，阿萨德政权就要灰飞烟灭了。<br><br>　　或许一觉醒来，城门就已经变换大王旗了。随着美以两国的介入，叙利亚再次面临四分五裂的局面，这让我想起了大马士革的玫瑰，想起了买纸巾的老爷爷。<br><br>　　满目疮痍的叙利亚，伤痕累累的巴以冲突，打了快三年的俄乌冲突，愿这些土地上的人们，都能远离战火，被和平温柔以待。<br><br>　　这也让我们不得不感慨：这不是一个和平的世界，也不是一个和平的年代。<br><br>　　我们只是有幸生活在一个和平的中国。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:48:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：北约四国准备出兵，乌克兰已经被列入菜单！谁...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298085-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414626">　　2024年12月6日，中国农历节气大雪。<br><br>　　俗话说，“大雪至，仲冬始”。大雪，是二十四节气中的第21个节气，也是冬季的第三个节气。寒冬已经到来。<br><br>　　然而，今年冬天明显偏暖，华北地区至今没有大降温，也没有下雪。这对俄乌战争中的双方士兵来说，是一个好消息。不管是乌克兰还是俄罗斯，冬天向来十分难熬。<br><br>　　目前，战争已经持续1000多天，乌克兰民众正在经历最艰难的冬季。<br><br>　　一、反俄民众被打服了！<br><br>　　2024年8月，乌克兰数万精锐部队攻入俄罗斯库尔斯克地区，俄罗斯对乌克兰全境能源设施、军事目标都进行了大规模轰炸，造成乌克兰境内能源设施和军事目标受损严重。<br><br>　　11月19日，乌克兰开始使用美国陆军战术导弹和英国风暴阴影巡航导弹打击俄罗斯境内目标，这引来了俄罗斯的强力报复。俄罗斯竟然使用新型中程高超音速榛子导弹，加挂六枚分弹头轰炸乌克兰第聂伯罗彼得罗夫斯克的南方设计局，首次向全世界展示了洲际导弹的恐怖威力。<br><br>　　即使如此，乌克兰也毫不示弱，连续几天使用美英导弹轰炸俄罗斯目标。<br><br>　　11月28日，俄罗斯发射200枚导弹和上百架无人机轰炸乌克兰全境，这次空袭规模惊动了乌克兰西部的波兰。<br><br>　　波兰空军紧急出动战斗机戒备，地面防空部队进入了最高级别的战备值班状态。<br><br>　　轰炸发生后，美国总统拜登公开发布声明谴责俄罗斯对乌克兰的轰炸，仿佛他怂恿乌克兰轰炸俄罗斯是为了和平和正义。<br><br>　　随着俄罗斯升级打击手段，乌克兰的冬天比去年更加难熬。<br><br>　　据不完全统计，2024年以来俄罗斯已经对乌克兰的能源基础设施发动8次大规模空袭。乌克兰电力公司的热电厂自2022年以来已经累计遭受近200次远程打击。<br><br>　　乌克兰本土发电能力只有2022年2月战争爆发前发电能力的30%到50%水平，之所以区间这么大，是因为俄罗斯一轰炸，就会下降到30%，修复后勉强能达到50%。这种状况导致基辅、敖德萨、尼古拉耶夫、利沃夫这些俄罗斯重点轰炸的城市尤其困难。<br><br>　　如今，随着俄罗斯对乌克兰全国能源设施的打击，乌克兰频繁出现停电停暖，民众生活困苦至极，老人和儿童在冬季的死亡率飙升。<br><br>　　残酷的现实导致乌克兰人的战争意志大幅降低，52%的民众希望通过和平谈判结束战争，只有16%的民众还支持泽连斯基连任总统。<br><br>　　这个统计数据，乍看上去似乎没有太大问题，但是一定要清楚一个关键要素：乌克兰东部俄语群体已经公投加入俄罗斯，不参与乌克兰如今的民意统计。这意味着原本倾向于反俄亲美的乌克兰西部地区，也已经被战争折磨得无可奈何。<br><br>　　要知道，2022年2月前后，俄乌冲突刚刚爆发时，乌克兰西部地区的民众有78%主张与俄罗斯开战！或许是以为背靠美国北约胜券在握吧。<br><br>　　只能说，残酷的现实教育了乌克兰人。<br><br>　　二、泽连斯基的政治仗必败无疑！<br><br>　　在库尔斯克前线，俄军依托本土作战，空天军战机不断使用FAB500、FAB1500、FAB3000等重型航空炸弹轰炸前线乌军。这些炸弹重量从500公斤到3000公斤。航空炸弹的炸药量通常接近炸弹重量的50%！最恐怖的型号是FAB9000，高达9000公斤！一旦投掷，杀伤力十分惊人！<br><br>　　乌克兰军队在库尔斯克只能依托战壕防守，就这样被俄军不断用炮火消耗。至今已经歼灭了4万人，还有一万残兵负隅顽抗。<br><br>　　乌克兰军人哀叹看不到胜利的希望，更不知道战斗的意义在哪里！<br><br>　　但是，乌克兰总统泽连斯基下令乌军必须坚守到2025年1月21日特朗普上台。此前，泽连斯基命令乌军坚守到2024年11月6日，美国大选揭晓日，期待民主党哈里斯赢得大选。如今，特朗普赢了，泽连斯基依然不想放弃，还想让美国新任总统特朗普看到乌克兰人的战斗意志和胜利的希望。<br><br>　　泽连斯基寄望于特朗普良心发现，向乌克兰提供武器以击败俄罗斯。<br><br>　　不过，泽连斯基的战略意图只有两个结果：<br><br>　　一是乌克兰将美国北约成功拖入俄乌冲突，引爆第三次世界大战；<br><br>　　二是美国北约不下场参战，最终乌克兰彻底被消耗一空，完成替犹太人消耗乌克兰人腾空乌克兰土地的使命。<br><br>　　三、乌克兰难民的悲剧！<br><br>　　随着特朗普上任时刻的到来，欧洲国家开始打起了自己的小算盘。<br><br>　　最近，德国总理朔尔茨主动致电普京，探讨俄罗斯停止俄乌冲突的条件，遭到乌克兰的强烈反对。为了避免战争升级，德国依然拒绝向乌克兰提供射程高达500公里的金牛座隐形导弹。<br><br>　　但是，德国又不想乌克兰迅速战败，所以依然在提供常规援助。<br><br>　　12月2日获悉，德国将向乌克兰提供6.5亿欧元的军事援助，其中包括IRIS-T防空系统、坦克和步兵战车以及6500枚导弹和4000架无人机。<br><br>　　德国一边援助乌克兰武器，一边帮助泽连斯基政府解决兵源问题。<br><br>　　12月4日，朔尔茨在德国议会下院发表言论称，“俄乌冲突升级后进入德国躲避冲突的乌克兰公民如果在德国找不到工作，应该离境回国。”<br><br>　　其实这是乌克兰政府一直要求的条件，就是强迫那些逃离乌克兰的难民回到乌克兰，参加工作，加入军队，继续反俄大业。<br><br>　　总体来看，美国新当选总统特朗普或许真的不愿继续援助乌克兰，但欧洲各国不愿看到乌克兰战败，让俄罗斯势力深入欧洲大陆。<br><br>　　这也难怪，俄罗斯一直想把本国打扮成欧洲国家，但欧洲一直将俄罗斯视为东方鞑靼人的后裔，所以双方从来没有真正的文明融合。<br><br>　　四、乌克兰被送上餐桌！<br><br>　　据俄罗斯卫星通讯社等媒体的报道，俄罗斯情报机构获得的消息显示，北约计划向乌克兰部署10万人的维和部队。目前正在乌克兰边境之外部署，一旦乌克兰东部前线崩溃，北约军队将随时准备进入乌克兰。根据已经指定的计划，北约准备将乌克兰领土划分为四块区域，分别由波兰、罗马尼亚、德国和英国分别占领维持安全，并对其提供保护。<br><br>　　通常而言，联合国派驻的维和部队规模不会过万。北约一举派出10万军队与其说是维和不如说是参战！<br><br>　　按照这个方案，波兰、罗马尼亚、德国和英国将成为俄乌冲突的最大获利方。俄罗斯如果能够迅速占领第聂伯河以东的半个乌克兰，也算没白打这场战争，如果只是占领目前计划的12万平方公里的领土，那就是替北约各国做嫁衣。<br><br>　　如果俄军能够完全占领乌东，波兰一定会出兵控制乌克兰西部地区。<br><br>　　瓜分乌克兰的计划，最积极的国家其实是波兰，或许还有德国。<br><br>　　第二次世界大战后，波兰失去了东克雷西地区。包括乌克兰西部、白俄罗斯西部以及立陶宛南部（包括首都维尔纽斯，波兰称为维尔诺）的领土。<br><br>　　作为补偿，波兰东失西补，获得了德国割让的波美拉尼亚、下西里西亚等地区，这些土地是如今波兰最发达的地区。<br><br>　　波兰政府一直认为二战后领土划拨很不公平，希望纠正历史错误，为此不惜使用武力。<br><br>　　在1939年的苏德互不侵犯条约中，波兰东部领土划给苏联，并成为乌克兰的领土。1945年，德国奥德河-尼斯河线（粉红色）以东的大部分地区被分给波兰，与波兰西部地区构成了今天的波兰。<br><br>　　如果波兰拿回乌克兰西部的前波兰领土，那么德国是否会索取原来划给波兰的领土？<br><br>　　这是一个重要问题。<br><br>　　五、谁将分食？<br><br>　　如今，北约已经将乌克兰列入了菜单，随时准备端上餐桌供列强瓜分。<br><br>　　一旦如此划分，实际上也意味着第二次世界大战结束后的国际秩序完全被颠覆，各国都将进入领土争夺战。<br><br>　　乌克兰泽连斯基政府一直希望加入北约，期待北约直接与俄罗斯开战。但无论如何发展，乌克兰的命运都不会有好结果。<br><br>　　如果不出所料，美国北约并不愿意与俄罗斯开战。<br><br>　　所以，俄罗斯肯定有资格坐上瓜分乌克兰的餐桌。<br><br>　　除了俄罗斯、美国肯定也不会缺席！犹太人肯定要在乌克兰谋取一席之地！<br><br>　　波兰作为反俄最积极的北约国家，应该能够获得利益。<br><br>　　作为欧盟国家的顶梁柱，德国一定会得到补偿。<br><br>　　匈牙利和罗马尼亚尽管对乌克兰领土有觊觎之心，但国家太小，未必会有机会参与。<br><br>　　作为世界一极的东方，如何纵横捭阖参与盛宴，也是一个令人瞩目的问题。<br><br>　　乌克兰泽连斯基的反俄大业，结局已经若隐若现。<br><br>　　等到被分食的那一天，泽连斯基就是乌克兰千刀万剐的罪人，所有的乌克兰人都会痛恨泽连斯基！<br><br>　　或许，只有东方世界的乌粉，还会保持对泽连斯基的热爱！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:45:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：中美相斗白热化，中方不再客气]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298084-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414625">　　今天我们将谈论中美双方在关税，制裁与反制裁的各种措施、对策，以及背后的战略。<br><br>　　近来，中方对美方对华加征关税与芯片制裁予以一系列的反击，而且是一波接着一波（待会儿会详细列出），美方就等着接招吧！<br><br>　　一个奇特的现象，美国总统拜登即将卸任，特朗普还未上任，两人的权力交接还有一个多月的时间，但是拜登团队这一个多月来拼命加码对中方制裁。这是第一个奇特现象。<br><br>　　但中方也不客气，你想搞我，我也搞你， 不手软。而且，从中方一系列的反击措施来看，显然是有备而来。中方打开了抽屉，抽屉里的反击方案很多，足够美方吃一壶的。<br><br>　　中方反击不用工具箱，不需要像美方一样，用什么工具、工具箱的。中方是文明古国，用文明的方式，不是用工具修理人，而是用文案，世人都看得懂的文案，铁定叫你美方也看得懂。<br><br>　　过去，每当美方对中国制裁、封锁的时候，中方的回应多数时候是克制的，反击也似乎是点到为止，并没有拉开架势，大力反击。<br><br>　　然而，此一时彼一时也，中方这一个多月来对美反击与以往不同，中国的反击比以往更为主动，力度更大，而且是一波接着一波，并没有停止的迹象。这是第二个奇特的地方。<br><br>　　此外，中美双方都各自留有伏笔，美方的伏笔就是特朗普这一张牌。特朗普上任后，必然会对中方，甚至一些主要经济体如欧盟、日本、韩国、加拿大、墨西哥等国家实施贸易保护主义。<br><br>　　这是山雨欲来，风满楼啊！然而，和之前中美贸易战不同的是，特朗普将会看到中方毫不客气的反击，而且现在就看到了。甚至，一些美国的盟友在看到中方反击后，也可能会采取相对对美反击措施。<br><br>　　问题是，哪些国家会在什么样的时机、场合，反过来抗拒特朗普的高关税呢？<br><br>　　今天我们将详细为您推演。<br><br>　　1 美国先行进袭<br><br>　　先谈谈美方这边。美国财政部部长耶伦年初开始，借由中国电动汽车在全球销售强势为由头，而且每年电动汽车对外出口是大幅增长。因此，由耶伦带头推动，美方率先对中国电动汽车征收100%的关税，挑起中方产能过剩的战火，企图把战火延烧到欧洲与世界各地。<br><br>　　同时，美国也对中国的钢铁和铝产品关税提高到25%，太阳能电池和半导体关税翻了一倍到50%。<br><br>　　美国此举明显违反了中美两国于2020年1月签订的第一阶段贸易协议，两国今后不再向彼此加征关税。<br><br>　　耶伦这把产能过剩的火的确向外延烧，烧到一些美国的盟友，烧到欧盟。迄今，中国与欧盟仍然在协商有关中国电动汽车的关税问题。<br><br>　　此外，美国在这两年不断加码，限制对中国芯片与设备的出口，不断添加实体清单的名额。<br><br>　　最过火的是，美方于12月2日宣布，对中方约140家实体企业（机构）列入“实体清单”，对24种半导体制造设备、3种软件工具及HBM芯片出口增加限制措施。<br><br>　　不知为什么拜登政府在卸任前一个多月，还这么努力对中国进行制裁与限制措施。也许，拜登想要在卸任前多寻求一些“政绩”，他把对付中国当作是个人施政的政绩。<br><br>　　因为拜登在四年任内实在拿不出像样的政绩出来，未免下台后被美国历史定性为历届最差总统，只好在最后2个月期间“赶工”。<br><br>　　拜登心里清楚，乌克兰冲突是不可能在短期内得到好结果，而巴以冲突也不会在短时间内获得解决，唯一可以做的就是对中国再进行制裁与限制，反正就是动动嘴皮，列出清单。<br><br>　　2 中方惹恼接连报复<br><br>　　但拜登政府此举惹恼了中国。既然拜登在卸任前赶工，那么中国一方面是予以立即报复，另一方面也赶在特朗普上任前反击，这是给予特朗普“警告”，不论是谁担任总统，中方今后都不会再容忍。<br><br>　　中方这几轮的反击，包括：<br><br>　　一，实施《两用物项出口管制清单》，管制镓、锗、锑、超硬材料等的对美出口。只是，这一次不仅仅是管制出口，很可能是禁止出口。<br><br>　　所谓的管制是客气的说法，由于拜登政府做得过火了，那就从管制变成限制。<br><br>　　二，取消部分商品的出口退税，例如铝材与铜材，或调降出口退税税率。<br><br>　　三，中国外交部于12月5日公布，对美国 13 家军工企业与6名高管采取反制措施，冻结在中国境内的动产、不动产和其他各类财产；禁止我国境内的组织、个人与其进行有关交易、合作等活动。<br><br>　　四，就在美国宣布，将中国约140家实体列入实体清单后，第二天中国互联网协会、中国汽车工业协会、中国半导体行业协会，以及中国通信企业协会先后发表声明，呼吁中国相关行业谨慎采购美国芯片。<br><br>　　声明中指出，由于美国随意对华施加限制措施，这使得美国的芯片产品不再安全可靠。为此，中方将寻求扩大与其他国家和地区芯片企业的合作，并积极使用内外资企业在华生产制造的芯片。<br><br>　　这项声明可就大了，虽然只是中国四大协会的声明，但无异于官方态度。<br><br>　　过去，都是美国政府宣告，中国华为等公司的产品有碍美国的“国家安全”，现在中方以其人之道，还治其人之身，把美方整个芯片产业所生产的芯片都列为“不安全”。<br><br>　　意思是说，现在你（美方）想卖给我，我也不买了。<br><br>　　即便是美方在12月2日新增140家中国实体的时候，也仍然开放一些中低阶芯片予其他的中国半导体业者。<br><br>　　但是中方回敬的是，你们美国的芯片都不安全，不可靠了。<br><br>　　这会产生什么结果？<br><br>　　客观来说，高端芯片美方不卖，不打紧，剩下的中低端芯片，中国不买了，不稀罕买。<br><br>　　理由是，这些中低端芯片中方能自己生产了。<br><br>　　剩下的是，中方半导体业者和用户，需要团结一致，即便是有些芯片美方业者仍然具备一些优势，但只要中方能够设计、生产的芯片，中方业者也将（至少尽可能地）向国内采购。<br><br>　　3 中方加倍反击<br><br>　　还有一点，中方四大协会呼吁，积极使用内、外资企业在华生产制造的芯片。<br><br>　　这一点很熟悉，对吧？美国于2022年通过的《削减通胀法案》不就做出规定，汽车、电池、零部件，甚至是原材料需要在美加墨三国境内设厂，才能够享有关税优惠。<br><br>　　此外，该法案也做出明确的规定，必须是在美国设厂的厂商，才能获得补贴。<br><br>　　4 美方被忽悠<br><br>　　怎么解释这现象呢？对等报复、反击，需要有实力做后盾，中方能够如此，是因为中方有足够的实力和条件，予以美方对邓反击，报复，差别只是报复的时间先后而已。<br><br>　　这又怎么说呢？其实，美方被中方“战略忽悠”了。<br><br>　　2020年5月，美国商务部宣布，对华为实施零技术的芯片封锁，于4个月后实施。<br><br>　　当时很多人猜，中方会如何反击？其中最热门的是限制稀土元素的出口。<br><br>　　可是到了8月下旬，中方的报复措施迟迟未至。对此，我当时说，中国不会于今年反击美国，因为只剩下2个月的时间，美国就要进行总统大选，中方不会帮特朗普助选。<br><br>　　中方真正的反击始于2023年春，对美国美光公司进行调查。<br><br>　　那意味了什么？那表示，中方在芯片领域已经有了实质的进展，不担心限制美光，将会导致美方更多的对华限制措施。<br><br>　　中方这是棋高一着啊！将近3年的时光，中方并没有对美进行实质的反击，就是在等待中方在芯片产业的实力茁壮起来，避免美方更多的限制措施。<br><br>　　拜登政府还因此以为中方好欺负，虽然这3年期间，拜登政府仍然不断出台限制措施，但终归不是一次性地摊牌。中方于此期间买足了DUV光刻机，以及一些相关设备。同时致力于芯片设备、制造、与设计研发。<br><br>　　2023年8月，华为推出Mate 60 Pro手机，这是使用7nm的制程工艺。对美方来说，这是一桩“意外”。<br><br>　　但实际上是一次“惊吓”，惊吓于中方产业进展快速。<br><br>　　总结说来，中方谋略深处，忍耐的功夫胜出。<br><br>　　如今有了实力，也是因为美方实在过火、过分了，中方之前隐忍的反击措施，相继出炉，丝毫不客气，也不用客气。<br><br>　　5 禁锢美国：中方只需要3~ 5年<br><br>　　回顾2020年的时候，中方始终没有对美国祭出稀土元素出口限制，一些国内的专家们说，这是因为美国与盟友也有稀土矿，之前有大量稀土存储，美方也能够开发出相关提炼技术。<br><br>　　真的是这样吗？这些人的说法我们现在不予置评，但可以断定的是，不管是库存，开采，与提炼，都不是短时期内可以达成的，需要3～5年的时间。<br><br>　　要开采稀土，首先得要过环保这一关。环保这关有那么容易过吗？这种污染度高，对周遭环境破坏性大的开采，在美西方社会需要经过环评，听证会等程序。<br><br>　　此外，美国只想着盟友为其开采，但是，环境污染也得要盟友承担。<br><br>　　除非是在美国境内开采，美国可以动用战时、战争法，进行战争动员，加快境内稀土开采，否则在盟友国家是快不起来的。<br><br>　　当然，美国也可以找像乌克兰这样的国家，或蒙古国。但乌克兰处于战争状态，蒙古对外出口有赖于中俄两国，需要绕道中俄两国。<br><br>　　不论如何，想要开采新矿不是容易的事。蔡琴的歌曲——《恰似你的温柔》，其中一句歌词：“这不是件容易的事”。<br><br>　　至于提炼技术，老美这方面的技术人才出现断层，美国许多稀土矿开采出来，却是送到中国提炼。<br><br>　　其实，美国本身也是个稀土矿开采大国。2023年的数据，全球稀土金属矿开采量35万吨，其中中国稀土矿的产量为24万吨，继续排在全球第一的位置；第二名是美国，没料到吧？其产量约为4.3万吨。<br><br>　　但是老美的稀土矿几乎都出口到中国进行提炼。没办法，一方面是人才断层，二方面稀土提炼这技术不是热门行业，企业界没有意愿投入，也因此没有什么相关技术人才。<br><br>　　是以，从开采到环保，再到提炼技术，没有个3～5年搞不定。<br><br>　　中方只需要在这3～5年的时间，迟滞，甚至瘫痪美国在相关领域的发展，就足够了。例如，美国的军工产业。<br><br>　　对于中国这样的大国、强国，有技术，资源与人才，3～5年的时间足矣。<br><br>　　6 结论<br><br>　　美方的博弈策略，充分利用工具箱里的工具，说穿了也没有多少工具，那就是限制、限制、再限制。<br><br>　　但中方不同，中方是从供应链着手，从上游原材料、基本元素，以及相关的技术着手。<br><br>　　中方又辅以电力基础设施，例如镓与铝金属都需要大量电力。老美现在积极新增的电力都用在了人工智能AI方面，不会有私人企业去耗时费力，又不怎么赚钱，去搞电力开发。<br><br>　　前阵子，美国钢铁公司（US Steel）都想要卖给日本了，谁还会来搞这种粗活，又不赚钱的投资？<br><br>　　我们做最后的结论<br><br>　　中方以供应链反击美国，这才刚刚开始。<br><br>　　除了刚刚提到的上游原材料，元素外，中国制裁美国一家无人机公司Skydio，切断对该公司的电池供应。<br><br>　　不要只是认为只有稀土元素，只有上游原材料，供应链是既深且广，中国具备许多全产业链的技术与实质的生产。从中抽出一个环节，就可以对美限制。<br><br>　　美国不是老是想要同中国脱勾吗？想要破坏中国在全球的供应链地位吗？<br><br>　　既然如此，那就满足一下老美，让你尝一尝什么是供应链，供应链能够发挥什么样的作用！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:44:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：韩国的局]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298081-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414622">　　这几天韩国挺热闹，总统冲冠一怒为硅胶，试图搞戒严失败，面临被弹劾的风险，下台的概率越来越大。现在舆论界已经在讨论尹锡悦什么时候去吃皇粮了。<br><br>　　事情大致进程：韩国总统尹锡悦于12月3日晚通过广播讲话，宣布韩国紧急戒严。<br><br>　　然后韩国就炸了锅。尤其是韩国的国会议员和首尔市民们，义愤填膺，决定挺身而出和尹锡悦对着干。<br><br>　　一般来说，国家元首发戒严令是一件非常严肃且严重的事儿，但尹锡悦这次戒严令闹了一个大笑话：因为其属于乾纲独断，只有少数几名亲信参与准备，其他人都被蒙在鼓里。<br><br>　　如果是半岛北边，大元帅搞戒严令，完全没有问题，那边的人还会高喊领导英明神武下了一盘大棋震慑了敌对国家。尹锡悦的错误也许就在于，他把自己幻想成了大元帅。从这件事可以看出，尹锡悦虽然敌视北方，但还是真心羡慕北方领导人的。但半岛南北，终究是天差地别。两边领导人的戒严令，也是天差地别。<br><br>　　尹锡悦宣布戒严之后，韩国国会议长禹元植立刻发布通知：“所有议员立即前往国会本会<br><br>　　议厅。”他们打算通过国会表决，解除戒严。最终议员们冲破军警阻拦，尹锡悦的戒严令被议员们投票否决。<br><br>　　在野党领袖李在明发布声明称，尹锡悦的戒严令是为了维护自身权力而发动的“叛乱”，给国家带来了混乱，影响了韩国的形象；应该弹劾尹锡悦，并对其进行审判。简单来说，尹锡悦现在的处境和当年的朴槿惠有点类似（讽刺的是，扳倒朴槿惠的过程中，尹锡悦发挥过重要作用）。<br><br>　　强硬的尹锡悦，用最强硬的行动把自己变成了一个笑话。<br><br>　　其实尹锡悦也知道自己搞戒严令的风险，但还是抱着侥幸的心理赌了一把。这一点，他和日本政客比较像，都喜欢赌。这大概也是他亲日的原因之一吧。<br><br>　　促使尹锡悦赌一把的原因：今年4月，李在明领导的共同民主党在22届议员选举中大获全胜，掌握了国会大权。<br><br>　　李在明是尹锡悦的主要政敌。上次大选，尹锡悦以微弱的优势赢了李在明。从那以后，李在明就开始和尹锡悦死磕。上次李在明绝食抗议，把尹锡悦逼得很难看。李在明也遭遇过刺杀，所幸受伤并不严重。<br><br>　　但凡有机会，李在明就会让尹锡悦很难看。赢得国会大选之后，李在明立刻马上做了让尹锡悦无法容忍的事儿：<br><br>　　其一，单方面推动针对总统府的预算削减法案。就是李在明利用国会的优势，强行通过一个法案，把尹锡悦的政府预算大幅削减，相当于直接断了尹锡悦的财路。古语说，挡人财路犹如断人手足。何况尹锡悦并不是一个人，而是执政党领头人。<br><br>　　其二，李在明与在野党把矛头指向尹锡悦的妻子金建希，说她行贿受贿啥的。众所周知，韩国的第一夫人中，金建希是比较特殊的一位。她不仅是一位行走的医美代言人，而且对尹锡悦比较强势。之前印尼G20峰会，金建希指挥尹锡悦的场面还历历在目。换句话说，尹锡悦比较宠金建希。李在明和在野党针对金建希，对尹锡悦刺激不小。<br><br>　　作为尹锡悦的对手，李在明非常合格，因为李在明知道尹锡悦的软肋在哪里。这就是江湖中常说的话，你的敌人比你的朋友更了解你。<br><br>　　尹锡悦也知道李在明不会放过自己（尹锡悦自己就是检察官出身，知道韩国政坛扳倒总统的所有招数），才兵行险着，试图以戒严的方式阻击在野党。他的理由是：在野党裹挟国会，搅乱国家，戒严是为了肃清“反国家势力”。<br><br>　　在很多其他国家，尹锡悦这招也许有用；但很明显，在韩国体制下并不管用。因为韩国的体系，让尹锡悦要受尽煎熬。<br><br>　　国家元首是一个崇高的职位。然而在韩国，总统通常是背锅侠。我之前写过一篇文章，叫《韩国的智慧，就是让总统背锅》。<br><br>　　对待领导问题上，半岛南北截然相反。北方把领导奉为神明，领导挥挥手，能让一大片人落泪。韩国恰好相反，对领导极其苛责。<br><br>　　韩国并不悠久的历史上，绝大部分总统都不得善终，流亡的流亡（如开国总统李承晚），遇刺的遇刺（如带领韩国崛起的朴正熙），坐牢的坐牢（如朴槿惠）。到目前为止，只有文在寅还在享受退休生活，算是暂时平稳落地（也许哪天又去吃皇粮）。<br><br>　　韩国民众对总统也并不友好，在野党与检察官更是拿着放大镜从总统身上挑毛病。尹锡悦自己就是检察官出身，善于从总统身上发现毛病。<br><br>　　但是当他成为总统之后，他就想试着改善韩国总统的政治生态。比方说他并没有对前任总统文在寅进行清算，比方说他赦免了朴槿惠。其实他就是想做出一个和解的姿态，让大家对总统不要那么严苛。毕竟他也不希望自己卸任之后步前总统的后尘。<br><br>　　但是很明显，尹锡悦改变不了韩国总统的处境。李在明和在野党的所作所为，就是把尹锡悦往绝路上逼。尹锡悦搞戒严令，其实也可以理解为他试图改变韩国政治生态的一部分。如果他成功了，那么以后国会与检察官对总统挑刺儿的案例将会减少。<br><br>　　尹锡悦之所以失败，根源在于，韩国总统根本控制不了韩国军队。不仅尹锡悦控制不了军队，任何一个韩国人都控制不了韩国军队，因为韩国军队掌控在美国人之手。或者换句话说，韩国军队是给美军打下手的（这也是很多人认为韩国没有主权的原因之一）。<br><br>　　其实不仅韩国军队，就连检察官和国会系统内，大部分人也都亲美。<br><br>　　既然美国能掌控韩国军队，尹锡悦上台之后又一直拍美国人的马屁，美国为啥还支持尹锡悦呢？原因也很简单，支持尹锡悦的是拜登和民主党，拜登需要一个尹锡悦这样的政客去激化半岛矛盾。但特朗普不是拜登，他需要一个文在寅那样的韩国政客。李在明的风格和文在寅一脉相承，所以特朗普执政之后，李在明大概率上台。<br><br>　　现在韩国的热闹，不过是把尹锡悦赶下台，换一个和美国新总统适配的政客上台而已。这也算是小弟紧跟大哥的必要招数吧。<br><br>　　现在尹锡悦内心应该比较崩溃，毕竟他可是全心全意跟着美国走，结果就因为美国换了一个总统，就要把他抛弃。他应该非常地意难平吧。不过事到如今，已经没有人在乎他的感受了。这便是弃子的正常待遇。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:40:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：叙利亚生变后，伊朗总统不再把美国挂在嘴上，...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298079-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414620">　　叙利亚局势再度失控，令人不禁为中东局势的未来捏一把冷汗。<br><br>　　随着叙反对派接连攻占重要城市，大马士革岌岌可危的局势迫使伊朗重新评估其地缘战略布局，而这背后，伊朗对华措辞的变化也耐人寻味。<br><br>　　据叙利亚军方声明，反对派目前已经攻下了叙中部城市哈马市。这意味着，守卫叙利亚首都大马士革的最后一道重要防线只剩下霍姆斯的北部。<br><br>　　叙利亚已经危在旦夕。<br><br>　　叙利亚反对派进入哈马市<br><br>　　叙利亚对伊朗的重要性不言而喻。它是伊朗连接黎巴嫩真主党、维系中东什叶派之弧的关键节点，同时也是抵御美国及以色列战略挤压的“缓冲带”。<br><br>　　大马士革一旦失守，叙利亚政府军很可能只能退守拉塔基亚和塔尔图斯沿海地区。然而，靠海的叙利亚西北部虽战略意义重要，却远不足以支撑巴沙尔政权的稳定，这无疑将使伊朗在中东的地缘利益遭受重创。<br><br>　　如果说叙利亚内战的最初几年，伊朗还能通过军事援助和经济支持维持巴沙尔政权的稳固，那么现在，这场战争的烈度和复杂性早已超出伊朗的承受能力。<br><br>　　伊朗不仅需要面对叙利亚战场的持续消耗，还要在国内经济困境、巴以冲突升级，以及黎以紧张局势中分出资源，分身乏术。<br><br>　　最重要的是，特朗普的即将上台，也给伊朗带来了极大的压力和风险。在特朗普第一任期内，美国对伊朗实施了“极限施压”政策，不仅退出伊核协议，还将伊朗列为全球制裁的中心目标。<br><br>　　而从其目前的表态来看，明年上台后的对伊政策，可能会比之前更加严苛。<br><br>　　特朗普上台加剧叙利亚被“孤立”风险<br><br>　　与此同时，伊朗与以色列的对抗态势愈发尖锐。如果没有了叙利亚，美以势力将能够更自由地向东推进，直逼伊朗本土。<br><br>　　这一系列的现实压力促使伊朗不得不重新评估其外交策略。当前，伊朗的传统盟友俄罗斯因俄乌冲突延宕深陷泥潭，无力在叙利亚问题上给予全面支持；欧美国家对伊朗的敌意依旧深刻。<br><br>　　在这种背景下，伊朗终于意识到，只有与中国这样的“非西方大国”深化合作，才能在困境中找到生存之道。<br><br>　　日前，在接待来访的中方时，一向主张寻求与西方国家接触的伊朗总统佩泽希齐扬的态度，有了明显变化。<br><br>　　会面期间，佩泽希齐扬高调重申：伊朗正在努力认真履行与中国的全面合作协议。此外，佩泽希齐扬还表示愿意进一步深化与中国的合作，以抵制美国单边制裁的做法。<br><br>　　相比此前的外交场合中对于中伊合作以及对美态度的中性表述，此次佩泽希齐扬罕见地使用了更为坚定和明确的措辞。<br><br>　　伊朗总统会见中方高层<br><br>　　伊朗对中国态度的转变，恰好反映了中国在中东地区日益提升的地缘政治影响力。近年来，中国通过共建“一带一路”倡议、能源合作以及外交调停，逐步扩大了在中东的经济和政治存在。<br><br>　　在伊朗问题上，中国的角色尤为关键。作为伊朗最大的能源进口国，中国在经济上对伊朗有着举足轻重的影响力。<br><br>　　通过全面合作协议，中国不仅为伊朗提供了抗衡美国制裁的经济空间，也为其国际战略腾挪创造了机会。此外，中国还可以通过在联合国安理会的作用，为伊朗争取更多外交回旋余地。<br><br>　　佩泽希齐扬在此时对中国展现出前所未有的热情，既是对外部形势变化的反应，也是对自身战略调整的必然选择。<br><br>　　然而，伊朗能否在多重压力下找到突破口，仍需时间验证。而中国如何在中东乱局中保持平衡并发挥更大作用，也将影响这一地区未来的稳定与发展。<br><br>　　正如人们常说的那样，“乱局之中见真章”，中东这盘棋远未结束，未来或许会更加扑朔迷离。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:38:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：印度碰到棘手问题，莫迪政府没辙了，想让中国...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298078-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414619">　　近期，中印关系“解冻”的速度正在不断加快。12月5日，中印两国在新德里举行了中印边境事务磋商与协调机制（WMCC）第32次会议。<br><br>　　这是一次不同寻常的会晤。<br><br>　　中印展开第32次边境事务会谈<br><br>　　此次中印边境会谈由中国外交部边海司司长洪亮与印度外交部东亚司联秘戴国澜共同主持，外交、国防、内政等部门的多方参与凸显了双方的重视程度。<br><br>　　据会谈声明，中印双方同意“继续全面有效落实有关方案，并采取措施进一步缓和边境局势”。此外，两国还就下一轮边界问题特别代表会晤的准备工作进行了详细讨论。<br><br>　　这一系列信号表明：中印在边境问题上的分歧正逐步被控制，双方试图通过“外交-军事”双轨协作来维持边境地区的和平与稳定。<br><br>　　这对过去几年因边境冲突一度恶化的双边关系而言，无疑是一次重要的试探性修复。<br><br>　　值得注意的是，就在此次会谈之前，印度外长苏杰生公开谈到了中印关系，并对华释放出了微妙的“求援信号”。<br><br>　　苏杰生表示，中印两国在边境争端上的矛盾化解，为两国协调其他领域的关系提供了可能性。<br><br>　　在当前印度经济下行的背景下，苏杰生所强调的“其他领域”，指的就有可能就是经贸领域。<br><br>　　而且多方外媒也指出苏杰生的这番表态传递了一个明显信息：印度希望尽快修复同中国受损的经贸关系。<br><br>　　苏杰生表态希望缓和中印经贸关系<br><br>　　根据印度政府公布的数据，其在今年7月至9月的第二财季GDP增长仅为5.4%，为近两年来最低水平。出口疲软与输入型通胀的双重压力，正在冲击印度的经济结构。<br><br>　　而在贸易领域，中国继续稳居印度最大贸易伙伴的地位，2023-2024财年，双边贸易总额达到1184亿美元，其中印度自中国的进口额占比高达85%。<br><br>　　这一系列数据背后，是印度对中国市场与产品的深度依赖：比如在制造业领域，印度对中国零部件、原材料的依赖短期内难以替代。<br><br>　　还有出口领域，虽然印度对中国出口额占比不高，但部分高附加值商品的增长仍依赖中国需求。<br><br>　　在此背景下，中印经贸关系的缓和能在很大程度上为印度经济注入新的活力。而中印边境争端解决速度的加快，无疑是在为推动经贸关系缓和做铺垫。<br><br>　　但要注意的是，尽管印方在边境事务与经济层面展现出了一定的积极意愿，但在根本上，双方之间的信任赤字依然严重。<br><br>　　根据中国贸促会的数据，2023年9月，印度在涉华经贸摩擦指数中排名最高。<br><br>　　这表明，尽管两国贸易总量在增长，但印度针对中国企业和产品的限制措施并未减少，从对华应用程序禁令到加强对中国投资审查，印度在经济领域对中国的防范情绪始终存在。<br><br>　　印度多次对中国实施贸易限制<br><br>　　另外，印度近年来在美国推动的“印太战略”中扮演了越来越重要的角色。从加入“四方安全对话”（QUAD）到强化与美国、日本、澳大利亚的军事合作，印度试图在地缘政治中取得“战略自主”的同时，实际却频频靠近西方阵营。<br><br>　　如今虽然中印关系有所缓和，但并不能因此断定印度就会因此远离西方阵营。这种摇摆的外交姿态，不得不让我们保持谨慎。<br><br>　　总之，此次中印边境会谈与苏杰生释放的“修复对华关系信号”，为中印关系提供了一扇窗口，但双方能否走出信任赤字，依然面临诸多考验。<br><br>　　对于印度而言，如何在保持地缘政治平衡的同时，与中国开展更多务实合作，是摆脱经济困境的重要突破口。<br><br>　　而对于中国而言，推动双边关系改善不仅需要经济杠杆，更需要在边境事务上展示更大的外交智慧。<br><br>　　中印关系是一场复杂的博弈，边境的“一小步”或许为未来的“大突破”奠定基础，但距离真正的“稳定与共赢”仍有很长的路要走。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:38:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：被中方反制打中“七寸”，来华访问的美代表，...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298076-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414617">　　尽管拜登政府任期即将进入倒计时，但在对华遏制政策上还想继续搞“冒险边缘策略”。<br><br>　　12月3日，美国政府再度加码对中国半导体行业的制裁，约140家中国企业被列入出口管制名单。<br><br>　　拜登政府将140家中企拉入出口管制名单<br><br>　　这项行动从芯片制造设备、存储器及关键软件三大领域入手，对中国半导体产业链实施全方位打压。美国商务部长雷蒙多坦言，这是“美国历史上最严厉的制裁之一”。<br><br>　　拜登政府此时选择加码制裁，显然不仅是想在技术层面搞封锁，更是为其对华政策“定调”，试图在卸任前将遏制中国崛起的路线固定为美国长期国策，以留下所谓的“政治遗产”<br><br>　　但中国绝非坐以待毙的国家。就在美方宣布最新制裁措施的次日，中国迅速作出强硬回应。<br><br>　　12月4日，中国商务部宣布，立即禁止向美国出口具有军民两用价值的镓、锗、锑等关键矿物，同时将石墨列入更严格的出口审查名单。<br><br>　　中国商务部还明确表示，任何机构或个人若试图通过第三国将中国相关产品“转手”至美国，将面临法律制裁。这一声明切断了美国通过第三方国家绕开禁令的可能路径，全面封堵“曲线进口”之路。<br><br>　　中国的反制措施精准击中了美国的“七寸”。镓、锗、锑是具有广泛军事和高科技用途的关键矿物。<br><br>　　其中镓可以用于生产半导体、5G通信设备、雷达系统、红外传感器等。锗可以应用于光纤通信、太阳能电池和军事侦察设备。而锑则是军用合金、弹药、火箭推进剂等军工用品的重要原料。<br><br>　　中国收紧对镓锗等关键矿产的出口<br><br>　　在这些关键矿产方面，美国高度依赖从外国进口，而中国是全球镓、锗和锑的主要供应国，尤其在镓和锗方面，占据超70%的市场份额。<br><br>　　根据美国地质调查局的数据，美国使用的锗有54%来自中国。另外，自1987年以来，美国就再也没有开采过可用于半导体的镓。<br><br>　　在美国进口的镓中，有20%左右来自中国。至于锑，从去年开始，中方就把可用于军用炸药的锑纳入控制范围，严格限制锑的整体出口。过去三个月里，全球锑价格翻了一番。<br><br>　　如今中方彻底收紧这些重要矿产的对美出口，无疑会对美国的军工生产以及高科技产品生产造成重大打击。<br><br>　　面对中方的精准反制，美国方面明显已经接收到“信号”。日前，美国外交政策全国委员会会长兼首席执行官埃利奥特等一行人来华访问，并受到了中国外长王毅的接见。<br><br>　　王毅会见美国代表<br><br>　　在会面中，王毅外长直接了当地对美提出5个要求：<br><br>　　停止对台军售和单边制裁，稳定中美关系不动摇；不要陷入“竞赢”中国的迷思，确保对华战略不走偏；坚持对话沟通问题；严守红线不越界，停止干涉台湾问题等中国内政；推动人文交流继续深化。<br><br>　　对此美代表团做出了积极回应。美方表示美中关系处于过渡期，国际格局也在转型，美中关系走向将塑造未来国际格局。委员会愿一如既往发挥桥梁作用，为美中关系朝着积极方向发展作出努力。<br><br>　　总的来说，中国对关键矿物的出口禁令是对美技术封锁的强力反击，同时也是一种信号：如果美国继续施压，中国有能力通过经济和资源手段有效回击。<br><br>　　美方如果能意识到这一点，与中方展开积极合作，我们自然欢迎。但要执意在“贸易对抗”的路上越走越远，中方也不会手下留情。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:36:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：韩国内乱之际，朝鲜宣布重磅消息，尹锡悦会让...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298075-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414616">　　12月初，韩国局势因总统尹锡悦发布戒严令陷入“内乱”，政坛动荡、社会分裂加剧。<br><br>　　而在这一敏感时刻，朝鲜宣布了一则重磅消息，向外界释放出了极为强烈的信号。<br><br>　　据朝鲜通讯社报道，朝鲜和俄罗斯领导人今年 6 月达成的“全面战略伙伴关系条约”，于本月4日在莫斯科交换“批准书”后生效。这则重磅消息宣布的时间选得非常微妙。<br><br>　　俄朝“全面战略伙伴关系”条约正式生效<br><br>　　日前，尹锡悦政府宣布戒严令，声称要铲除所谓“从北势力”，这是韩国历史上极为罕见的举措。<br><br>　　尹锡悦颁布此戒严令，虽然意在借机铲除国内反对势力，但结果反而“自掘坟墓”，不仅使自己的总统之位变得更加摇摇欲坠，而且还引发了严重的社会动荡。<br><br>　　韩国最大在野党共同民主党党魁李在明公开质疑尹锡悦，称其“借戒严令制造紧张氛围，蓄意刺激朝鲜”。这一论断并非空穴来风。<br><br>　　自尹锡悦上任以来，韩朝关系已陷入冰点。尹锡悦对朝鲜的极端强硬政策，以及其对美国的亦步亦趋，加重了朝韩之间的火药味儿，同时也让韩国面临着更大的外部压力。<br><br>　　虽然目前尚不清楚尹锡悦提到“朝鲜威胁”的原因，但多方认为这对韩朝本已加剧的紧张局势不会有正面影响。<br><br>　　尹锡悦实施“戒严令”引韩内部混乱<br><br>　　去年在美国国家情报委员会担任朝鲜半岛国家情报官的赛勒宣称，“韩国戒严令可能导致朝鲜误判妄动的风险上升”。<br><br>　　他表示，这可能会让尹锡悦在朝鲜眼中“显得软弱可欺”，并声称朝鲜可能会“利用这种弱点和机会，对韩国发起打击”。<br><br>　　为了防止意外情况发生，韩国联合参谋本部议长金明秀特地召开了紧急作战指挥官会议，强调韩军应“维持作战纲纪，专注于对朝方的监视及警戒作战”，防止朝鲜误判。<br><br>　　在此背景下，朝鲜宣布俄朝“全面战略伙伴关系条约”生效，无疑引起了国际社会的侧目。<br><br>　　众所周知，俄朝签署的伙伴关系条约中包含军事援助条款，明确规定当一方遭遇武装侵略时，另一方将立即提供军事援助。该条约的生效不仅意味着朝鲜获得了一个强大后盾，也意味着其对韩国的威慑力度大大提高。<br><br>　　朝鲜选在这个时候宣布此重磅消息，无异于是在释放明确信号，希望尹锡悦领导的韩国别趁乱将国内矛盾外引，将局势推向了更为紧张的境地。<br><br>　　美国的介入加剧半岛局势动荡<br><br>　　目前，韩国方面是否会借着朝俄条约生效大做文章、采取进一步行动尚不确定，但局势已处于高度不稳定状态。<br><br>　　朝俄条约的生效肯定会让朝鲜底气更足，而韩国国内政局不稳，尹锡悦政府肯定想借助外部环境，把国内的矛盾向外转移。但是，尹锡悦政府又无力迅速稳定局势，所以朝鲜半岛一旦出现风吹草动，很可能会走向失控。<br><br>　　此外，美国在半岛局势中的角色也至关重要。若尹锡悦无法有效控制国内局势，或者将国内矛盾向外部转嫁，美国或将加大介入力度，甚至推动韩美联合军演以示强硬。但这同样可能导致朝鲜采取更为激进的回应，从而引发更大规模的冲突风险。<br><br>　　总而言之，在内外交困的情况下，尹锡悦政府正站在历史的十字路口。任何一个错误决策，都可能引发不可控的后果。<br><br>　　对于朝鲜半岛而言，此刻的每一步都如履薄冰。而对于尹锡悦而言，他的每一项政策都将直接影响韩国的未来。<br><br>　　半岛和平能否维持，取决于各方在这场危机中的理智与克制，但当前的风暴已让未来充满变数。战争的阴影已经笼罩，和平的曙光却仍未可知。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:36:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：反击美国，中国要彻底放开手脚了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298070-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414611">　　我们终于要放开手脚，跟老美大干一场了。<br><br>　　过去的24小时，全球科技界发生了三件大事，第一件，美国发起新一轮半导体制裁，136个中国实体被纳入管控清单；第二件，中国四大行业协会重磅发声，直言美国芯片不安全不可靠，要求谨慎采购；第三件，商务部加强相关两用物项对美出口管制。前面这件事属于美国制裁的老生常谈，稀松平常。但后面两件事很罕见，甚至可以说是中国由守转攻，主动包围老美的转折点。<br><br>　　跟着依依，带你了解寻常新闻下不同寻常的世界真相。<br><br>　　这次同步发声的协会，分别是中国互联网协会、中国汽车工业协会、中国半导体行业协会、中国通信企业协会，为啥他们的发声会受到如此大的重视呢？你听我说两点就明白了。<br><br>　　首先，这四大协会涵盖了所有会使用到芯片的领域和企业，半导体是芯片的基础材料，汽车和通信工业是芯片的直接消费大户，互联网则是芯片最大的下游服务市场。这四大行业协会把“美国芯片不安全、不可靠、不信任”这句话讲出来，说明业内已经完全达成共识，要进行全行业全领域地去美化了，从此，整个业界不会再有闪转腾挪、异想天开、寻求妥协的机会与空间。如果没有意外，不久的将来协会们就会以各种形式，比如以年限为标准，2026年需要把美国芯片下降到几成，2030年又下降到几成，从而将“去美”这一目标量化地推向各自旗下的所有大小企业，直到实现无美国芯片含量为止，登子和懂王放心，美国很快就会感受到来自中国反击的力度。<br><br>　　第二点，美国的制裁6年前就开始了，为什么行业协会们要拖到今天才发声，为什么不在当时就这么做？背后的逻辑既简单也很残酷，2018年时，中国芯片自给率仅有5%，九百多万平方公里的国土上只有区区几座芯片厂，生产水平更是没法看，那时候你要说不买美国芯片，整个行业都要完蛋，所以只能卧薪尝胆，忍辱前行。<br><br>　　如今六年过去了，随着产业界和科技界化屈辱为动力，化打压为能力，化冲击为实力，中国芯片早已不是吴下阿蒙。芯片企业由原来的1698家增长到4.63万家，生产芯片的晶圆制造厂也超过了40座，不仅是芯片设计和芯片制造，包括芯片封装、芯片设备、芯片材料、化学气体等等领域，都已经形成一个基本的产业链。今天的中国，已经形成了成熟制程的强大生产制造能力，在满足中国企业的需要，同时还能够大量出口。2024年，中国成熟制程芯片出口超过万亿，成为中国第一大出口产品。按照这个趋势发展下去，我们还有望在2030年成为世界最大的芯片生产国，垄断全球四分之一的芯片产能。<br><br>　　所以四大协会共同发声，向美国，向全世界表明了一个非常清楚的态度，中国的芯片制造业崛起了，我的实力已经到了，不必再忍了。<br><br>　　卧薪尝胆数载，一朝恩怨两清，下一步，自然是三千越甲可吞吴。<br><br>　　怎么个吞法呢？来看昨天发生的第三件大事，商务部发布关于加强相关两用物项对美出口管制的公告。<br><br>　　这份公告里的每一处细节，都说明中国要彻底放开手脚，要跟美国大干一场了。<br><br>　　标题是第一处细节，中国对镓、锗相关物项实施出口管制，从去年8月1日就开始了，但当时官方的表述是“出口管制不是禁止出口，实施出口管制不针对任何特定国家”，此类措辞显然是留有余地的。而这次连标题都直接指名点姓地说，出口管制就是针对美国，然后通篇要么是强调不准对美国出口，要么是要求收紧对美国的出口审查，性质比去年强硬多了，不会再给美国留任何余地了。<br><br>　　第二处细节，禁止镓、锗、锑、超等两用物项对美国出口，军用不行，民用也不行，这条禁令可以说是中美科技战的诺曼底登陆，中国对美反击全面升级。以前我们对美国的出口管制主要集中在军事领域，现在扩张到民用领域了，你生产武器也好，做手机芯片电脑也罢，只要你在美国原则上都不卖给你了。<br><br>　　为什么会选择镓、锗、锑为突破口呢？当然是因为他们的用途广泛，镓被誉位半导体工业的粮食，是复合半导体、集成电路、雷达、电视和手机屏幕、太阳能电池板等基础原材料，在军事上，由镓提炼而来的砷化镓和氮化镓被广泛运用于先进雷达，无论是新一代F-35和F-22隐形战斗机，还是号称可以发现隐形战斗机的E-2D和E-7预警机都离不开它。而锗的民用范围包括光纤通信、红外光学、太阳能电池、聚合催化剂及医药等高新技术领域，军事上则是各个红外成像的原材料。锑就更厉害了，既是各种金属弹药的关键添加剂，也是核武器和火箭的重要阻燃剂。<br><br>　　就这么说吧，没有上面这几样东西，建立在半导体基础上的现代工业，不分军用还是民用，都会陷入瘫痪。很不巧，上面这几样东西，中国是全世界最大的供应商，美国的锑，有63%来自中国；镓，有53%来自中国；锗，有54%来自中国。中美科技战刚爆发那会儿，有人曾经说过，中国的现代化是建立在美国芯片供应的基础上，那我现在可以告诉你，美国的现代化也是建立在中国的稀土和稀有金属供应的基础上。<br><br>　　但问题是，中国过去六年用实际行动证明了，我们能造出自己的芯片，但美国却无法摆脱中国稀有金属的限制。比如说镓，它不存在什么镓矿或者镓矿石，而是氧化铝副产品，因为生产镓要用到的循环铝酸钠碱液，是电解铝多次循环电解后的残液。由于镓的含量很低，6吨铝土矿出2吨氧化铝，2吨的氧化铝电解出1吨的电解铝，1吨的电解铝用电13500度，但6吨铝土矿大概只有500克左右含量的镓。这就导致，只有同时是电力供应大国和铝材产能大国的国家才能提供足够多的镓，不好意思，兼具这两个条件的国家，世界上除了中国没有别人了。至于美国能不能成为铝材大国，上期视频依依说的很清楚，大家可以看看。而锗和锑的矿产资源，美国并不缺，但原生矿石是没法直接运用于工业生产的，必须要经过一系列冶炼和提纯，不好意思，中国又是绕不开的世界第一。不然中国稀土凭什么能用世界三分之一的储备量贡献了95%的产能，你以为是中国白菜价贱卖资源，其实自打中国严控稀土后，我们就成了世界上最大的稀土进口国，别人把稀土送到中国，然后经过我们提炼制成工业级金属再买回去。<br><br>　　第三处细节，公告的最后一条规定，严禁其他国家或企业把中国管控物资，转卖给美国的组织和个人，这条基本上堵死了美国从第三方获取管控物资的途径。但这还不是制裁的极限，如果美国继续搞事，我们可以进一步升级制裁链，比如不管你是第几道承包商或中间商，不管你是哪个国家的企业，只要把带有中国元素的产品卖给被中方制裁的主体或个人，将按照供应链关系网一并制裁；不管你有没有把带有中国元素的产品卖给被中方制裁的主体或个人，但只要你与其存在任何商业往来，即在制裁范围；走到这一步，从点对点制裁，到依托中国元素制裁，再到依托与中国元素的一切商业往来的制裁，就算圆满了。<br><br>　　大家发现没有，从12月1日财政部取消对铝材的出口退税，再到昨天商务部出台对美出口管制新令，中国在产业链的上下两游对美国工业形成了重兵包围之势，在下游，取消铝材的出口退税让美国必须多花几十倍的价格买进铝材，而铝材是生产一切基础工业品的必备原料，进口铝材的成本飙升，意味着美国制造的成本也会飙升；在上游，商务部针对镓、锗的禁令，将精准狙击美国建立在半导体基础上的高端工业，没有中国的镓和锗，美国高端工业的产能必然会受到限制。你不是不卖芯片给我吗？没问题，那你自己也也别想生产了，礼尚往来嘛。上下两游并进合围，美国别说再工业化了，甚至连高端产业也要被撕开一条口子。<br><br>　　这个世界上只听说过工业国制裁金融国，什么时候轮到金融国制裁工业国了？<br><br>　　所以啊，针对美国的打压，依依只想送他四个字：倒反天罡！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:30:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：海图交存联合国，黄岩岛补全关键一步，菲律宾...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298064-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414605">　　和杜特尔特家族的剑拔弩张还在持续，小马科斯就又开始在南海挑事了。<br><br>　　12月4日傍晚，菲律宾方面打着“护渔”的旗号，派出至少4艘海警和公务船，包括海警9701、4409号船及3002、3003号公务船，企图侵闯中国黄岩岛12海里领海。<br><br>　　期间，菲方船只无视中方警告，在与中方海警船靠近的过程中，危险航行，其中菲律宾3003号公务船，开足马力、杀气腾腾，对中国海警3302舰，发起了极其危险的“亲密摩擦”。可以说，这次事件，是继今年9月菲方船只狼狈撤出仙宾礁以来，中菲海上力量，最大规模的一次海上交锋。<br><br>　　时隔3月，菲律宾为何再次铤而走险，与中国海警硬刚？明知“技不如人”，为何还要贴着脸送过来“摩擦”？原因无非三点。<br><br>　　第一，12月2日，中国常驻联合国副代表耿爽大使，代表中国政府向联合国代理副秘书长马蒂亚斯交存《中华人民共和国政府关于黄岩岛领海基线的声明》和相关海图。<br><br>　　这一举动，在联合国官网上，面向全球190多个会员国公开，通过这一步，中国明确了黄岩岛周边的领海范围，自此黄岩岛主权，再无争议。<br><br>　　而菲律宾方面，不甘心黄岩岛事实上被中国全面控制，所以时隔不到48小时，菲船就试图强闯黄岩岛，显然是想以此来进行所谓“回应”。<br><br>　　第二，最近一段时间，菲律宾国内的局势，可以用“混乱不堪”来形容，副总统莎拉·杜特尔特与总统小马科斯，公然决裂，不死不休。<br><br>　　先是菲律宾当局发布了杜特尔特的传票，铁了心要借“禁毒”一事，将杜特尔特家族彻底毁灭，紧接着莎拉·杜特尔特出来爆料，如果自己遭遇不幸，那么自己“雇佣的刺客”，会对小马科斯家族追杀到底。<br><br>　　此时马科斯在南海加码，就是为了展现自己对中国的“强硬”立场，煽动民粹情绪，博得更多支持，不难预料的是，只要菲律宾内部没打起来，马科斯在南海的挑衅力度就不会削弱。<br><br>　　第三，美国军方公开承认“仁爱礁事务小组”的存在，再加上海军“林肯”号航母战斗群，在结束中东地区的任务后，已经返回了太平洋，此时亚太地区，美国三航母集结，这无疑给了菲律宾人，再次冒险行动的底气。<br><br>　　说白了，小马科斯这一系列操作，无非是想用”碰瓷”战术，来博取美西方关注，顺便增加政治筹码，但中国海警又怎能让菲船撒野？<br><br>　　经过这些年交手，中方对菲律宾各种套路，已了然于胸，这次菲律宾花大手笔，来了4艘舰船，其中9701舰，还属于菲律宾最先进海警船，曾作为主力在仙宾礁实施非法“滞留”好几个月。<br><br>　　那中国直接亮出2艘054A型护卫舰，海军054A型“咸宁”号、“运城”号护卫舰，以及中国海警3302舰、5303舰、3104舰和3304舰齐齐上阵，菲律宾舰船在中国这些护卫舰面前，简直就是弟弟。<br><br>　　而且，若是按照国际惯例： “他国船只未经申请禁止进入12海里领海，一旦恶意侵犯他国领海领空，可以直接开火”！只是中国仍保持大国风范，坚守不开第一枪的原则，但不开枪并不意味着不能用“水泡”啊。<br><br>　　于是南海上出现这样一组画面：一艘喷射高压水炮的海警船狂追不舍，而遭到追打的菲船，是打也打不过，跑也跑不掉，只能用脸硬接水炮，最后带着一身的损伤，灰溜溜地调头返航。<br><br>　　想来海上“械斗”？这一次，就用强有力的手段，让小菲子知道，什么叫“痛打落水狗”，让它记住：拳头大才是硬道理！<br><br>　　当然，中国出手还是太“轻”，既然明晃晃的红线已经划定，那么这打击手段啊，也是该跟着上些强度了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:22:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：外交受阻、军交中断，经贸磋商或成中美交流的...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298062-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414603">　　美国候任总统特朗普即将履新，其内阁提名阵容堪称“史上最强反华内阁”，引发了广泛关注。特别是被我国制裁的卢比奥若被任命为国务卿，无疑将成为中美外交关系中的一大绊脚石。与此同时，中美军事交流的渠道已基本停滞，使得经贸关系成为了两国间仅存的沟通桥梁。这是否预示着经贸磋商将取代外交磋商，成为两国交流的新常态？<br><br>　　特朗普提名卢比奥这一强硬反华分子为国务卿，无疑是中美外交关系中的一大变数。卢比奥因持强硬反华立场而遭到我国的严厉制裁。<br><br>　　当然，我们不可能因为卢比奥担任国务卿就轻易解除对他的制裁。尽管副部长级的外交沟通与交流仍可进行，但缺乏部长级的沟通无疑将是一大外交障碍。<br><br>　　尽管中美被视为“战略对手”，但中国作为世界第二大经济体，其地位举足轻重，特朗普也不可能完全忽视中美关系作为世界上最重要双边关系之一的客观事实。<br><br>　　一旦外交沟通出现障碍，中美军事交流的恢复也将变得困难重重。近日，中方已断然拒绝了美防长提出的在老挝会晤的请求，这足以表明中方不会轻易恢复与美军的军事互动。<br><br>　　在外交和军事互动均面临障碍的情况下，特朗普仍坚持对华主打贸易战，这无疑给中美关系增添了更多的不确定性。然而，值得注意的是，尽管特朗普最初提出要对所有中国商品加征高达60%-100%的关税，但最近却将税率降低至10%。这一变化表明，特朗普并非意在完全中断中美经贸关系或实现经贸脱钩，而是试图通过关税施压迫使中国妥协。<br><br>　　而加征这10%关税的借口，则是中国在协助美国禁毒方面合作不足，未能有效阻止芬太尼等毒品通过各种渠道流入美国。因此，这10%的关税实际上是一种手段，旨在换取中国在管控芬太尼流向方面采取更严厉的措施。这可以被视为一种“禁毒合作”，需要双方进行密切的沟通与协商。至少从这一点来看，中美并未走向完全的脱钩。<br><br>　　有人说，目前美国内部正在推动取消中国贸易最惠国待遇。特朗普上台后也真的有可能正式做出这一决定。可是如果真的取消了贸易最惠国待遇，中美贸易战实际上也就不用打了，因为这就意味着是贸易脱钩了，无所谓打不打了。<br><br>　　不管怎么说，任命卢比奥本身就是有“先声夺人”的意图，是要让中国提前知道特朗普逼中国妥协退让的决心，有点背水一战或置之死地而后生的意思。<br><br>　　同时也意味着，特朗普的对华战略，主打的就是关税或贸易战，也就是说，贸易关系就是中美关系的重中之重或一切。<br><br>　　一上来就提出一个有条件的10%关税，就表明了双方有讨价还价的余地，也就意味着接下来将会有密集的经贸磋商谈判，而不是外交沟通和谈判。这种弱化外交的做法，谁当国务卿对中美关系的影响意义就不大了。<br><br>　　特朗普不会一上场就与中国经贸脱钩的理由如下：<br><br>　　一是他最重视的是逆转或消除中美之间的贸易逆差，就是不能让中国占美国的便宜，同时也是重振美国制造业所需。<br><br>　　特别农产品和能源出口这一块，是特朗普最看重的。而这一块恰恰是中国最有进口能力和潜力。当然，特朗普会希望更多的美国制造进入中国这个世界最大的市场，这样才有利于重振美国制造业，以让美国再一次伟大。<br><br>　　二是目前还没有一个国家有能力取代中国制造，而美国制造要形成规模或满足美国市场，这是需要时日的。即使有了自造能力，性价比上也比不了中国，必然会引发物价上涨，这对美国经济并不利，更不利于自己的支持率。<br><br>　　不管是东盟还是印度，又或是墨西哥，这些国家对美出口的产品中，很大一部分含有中国制造。也就是说，这些国家是中国供应链体系的一部分，甚至可以说这些国家是中国出口美国的“中间商”。<br><br>　　不加征关税，中国制造依然有市场，并能够进入美国市场，加征关税商品的价格自然也就会提高。完全取消中国因素，自然也就没有商品可用，就算是美国制造也离不开中国制造的零部件。<br><br>　　三是中美之间也确实有符合共同利益的领域。禁毒就是一个重要的领域，朝鲜半岛问题就离不开中国的合作，而局部冲突和地区战争等问题上中国若出手，会增加美国的消耗与牵制。<br><br>　　四是美国也怕中国精准打击。虽然贸易战的子弹中国比不了美国，可中国的精准打击能力却不逊于美国。<br><br>　　日前，针对拜登政府的无理制裁或打压，中国出台的“两用”战略物资管制措施，对美国的影响可是不小，至少在美国内的反响很大，这还真得感谢即将离职的拜登给了中国向特朗普发出警告的机会。<br><br>　　在这些“两用”的战略物资供给方面，美国要想自给自足或者说寻找有效的替代渠道，没有个3-5年恐怕是做不到，美国忍受不了3-5年的打击。<br><br>　　从以上来看，虽然外交接触和磋商弱化，但经贸磋商却一定会得到加强。通过经贸磋商或打关税战、贸易战的方式解决外交关系问题，这应当是一个新尝试。<br><br>　　以往，中国在美国经贸打压和制裁方面之所以显得无能为力，一方面是经济太弱，另一方面就是应对军事威胁或威慑无力。说白了，美国是以强大的军事实力和美元霸权作为经贸打压或制裁的强大支撑。<br><br>　　可如今就不同了，中国一次不经意的珠海航展，就让曾经扬言把台海变成“地狱景观”的美印度司令“自食其言”。<br><br>　　而强硬反华的美国安全顾问沙利文日前则无奈的留下一句忠告：如果与中国发生“全面冲突”，美国的武器储备将很快耗尽。言外之意是根本打不过中国。<br><br>　　美国之所以能够肆无忌惮大搞制裁打压政策，强大的军力是重要的保障。如今打军事牌对中国一点用都没有了的情况之下，自然也就信心不足了。<br><br>　　而对于一些与中国大力发展合作关系的国家来说，最怕的也就是美国的军事威慑。有了中国的保护自然也就不那么惧怕了。<br><br>　　那么，特朗普已经在打造一个史上最强反华内阁了，也任用卢比奥当国务卿了，是否就意味着要断绝或弱化与中国的外交？<br><br>　　正因为中国军力的迅速提高，可以说已经能够在西太平洋地区建立起一个强大的安全网。重要的是，我军方的态度更是日益强硬。对于不擅打军事牌的特朗普来说，外交接触或交流沟通就更显重要了。<br><br>　　那么，中美将如何进行交往？<br><br>　　最大的可能就是任用一个对华外交关系的全权特使，而这个全权特使更可能就是马斯克，至少马斯克将会是对华外交战略主要参与者或主导者。<br><br>　　尽管马斯克不是政客，但他在政治上还是比较睿智，他对特朗普有着重要的影响力。<br><br>　　重要的是，马斯克在华有重要利益，在中国电动汽车迅速崛起的关键时刻，放弃了在华业务就等于是放弃了特斯拉的优势地位，他应当不会牺牲这么一个重大的领域来成全特朗普，或者说以此为代价来打压中国。<br><br>　　马斯克在中国已经赢得了很大的好感，他应当是特朗普与中国外交交往的重要人选。<br><br>　　目前，尽管特朗普还没有正式上任，可马斯科的“政府效率部”却已经正式开展工作了。有意思的是，连五角大楼和一些军工大佬都买他的账，或不敢得罪于他。<br><br>　　尽管特朗普一些重要亲信公开谈论马斯克太强势也太越权，可特朗普与马斯克的关系却是表现的越来越好。特朗普已经把马斯克当做了家人，甚至于似乎比家人还好。<br><br>　　有一种预感，让卢比奥当国务卿，或许正是马斯克的“设计”，弱化了国务卿一职的重要作用，这样就可以突显他在团队的作用，甚至于马斯克想借此更进一步介入到特朗普的执政过程之中。<br><br>　　如果真是这样，让这么多反华鹰派进入内阁，也多半是他的设计。这样他在中美外交关系这一重大领域中的作用和地位就无人可替代。<br><br>　　由马斯克在中美外交关系中唱白脸，或许中美的外交关系会更稳定，至少不会进一步弄得太僵。<br><br>　　总之，目前一切迹象都表明了特朗普有弱化中国外交沟通的意思，希望以经贸磋商来解决中美外交问题，或者说经贸关系是中美关系的最重要一环，这也符合压舱石作用一说，他很可能任命一个中美外交的全权特使来处理中美关系，而这个全权特使则很可能就是马斯克。<br><br>　　最后，在上一任期的时候，特朗普就一直强调有一个“影子政府”或“影子国务院”的存在。他也一直没能真正揪出“内鬼”，而这个内鬼则很可能就指的是国务院，有可能有意要弱化国务院在外交中的作用。<br><br>　　他之所以任命这一大堆的鹰派人物，并非是强烈反华，而是他实在是无人可用。或者说对其它人都不放心。这是他向美国政府体制和三权分立的政治体制开刀的第一步。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:20:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：韩国人终于把自己的“国运”给彻底玩没了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298061-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414602">　　一向“自大狂”的韩国在尹锡悦执政策后终于走向了“颠峰”。尹锡悦毫无征兆在深夜发布“戒严令”，连主子美国都惊掉了下巴，更不要说这个世界了。正所谓“不作不死”，尹锡悦这一下肯定是把自己“作死”了，韩国的国运恐怕这一次也“作死”了。<br><br>　　以往都知道印度人“自大”，直到尹锡悦大总统横空出世，才意识到原来大韩民国的这个“大”字才是把真正的自大。<br><br>　　一个历史上从未有过真正主权的国家，居然一直认为自己是一个世界性大国。总梦想着能够成为主动世界发展进程的重要力量，这已经是与印度差不多了。<br><br>　　尹锡悦当上了韩国大总统后，则是带领大韩国“自大狂”到没了边了，敌视“北方”也就罢了，竟然要挑战连美国都头痛的中俄两个世界性大国。拉着美国针对中朝搞什么“延伸威慑”，在全世界都怕受乌克兰牵连的时候主动去刺激俄罗斯，更在不断刺激军事打击能力已经是远超自己的朝鲜，以为这样自己就是世界大国了，这真的是不知什么叫死活了。<br><br>　　然而，既然要狂就应当好好狂一把，至少要像印度那样摆出一副老子天下第一谁都不服的架子。可韩国却偏偏紧跟在美国主子的身后，狗仗人势可就会令全世界所不齿了。<br><br>　　尹锡悦不知搭错了哪根筋，竟然在毫无征兆的情况之下玩起了“深夜戒严令”。戒严也就戒严呗，却偏偏要学习“世界狂人”特朗普“攻占国会山”。他这一狂恐怕连一向自大的韩国人自己都吓傻了，更搞得美国人不知如何是好。<br><br>　　从美国方面的反应来看，至少证明了三点。<br><br>　　一是美国事先真不知道尹锡悦这一愚蠢的举动，美国人恐怕无论如何是想不到的。<br><br>　　二是美国真的想象不到这么一个小哈巴狗敢如此狂吠，在第一时间出动陆空大量的军队，声势如此的浩大，不知道的还以为是发生了“民变”。要说围困在野党也就罢了，连自己政党的国会议员的自由都要限制，这简直是要建立军事政府了，“世界狂人”特朗普都不敢这么做。<br><br>　　三是令美国也非常难堪，美国一直把韩国吹捧为所谓“自由民主”的典范，一个紧跟自己打造全新自由世界的小弟，竟然发生这种令世界震惊不已的大事件，这让美国情何以堪。原来美国的“自由民主帮”就是这样的一个货色，这以后美国还如何有效利用韩国？<br><br>　　尹锡悦的愚蠢在于，尽管政局对他不利，可也还没有到山穷水尽之地。如果能够有效利用自己的政党，很可能还有转圜的余地，至少还没有到破釜沉舟、垂死挣扎的程度。<br><br>　　无论如何，戒严令是不应当针对国会，不应当针对自己的政党议员，这就具备了典型“军事政变”的特征了。<br><br>　　不管出于什么原因，尹锡悦此举是相当愚蠢，不管韩国执政党是否保护，他都彻底把自己的政治命运给作死了。<br><br>　　原本他的支持率就已经是降到了最低点，这一闹腾支持率会更低。而原本在野党就在积极寻找他的软肋进行攻击，这一次找着了“命门”，肯定会往死里捅。<br><br>　　不管执政党以什么借口进行保护，这一次尹锡都将是在劫难逃，而且未来被起诉判刑的可能性应当是大概率事件。<br><br>　　其实，目前执政党为了维护执政地位而对他采取的保护政策，也就是阻止弹劾程序启动，这也是犯了一个极大的错误，可以说是相当愚蠢。<br><br>　　在一向自大的韩国竟然发生了如此震惊世界大事件，大韩子民已经对他愤怒之极。执政党还要阻止弹劾，这就严重触犯了民意，就算这一次能够侥幸过关，下一次大选时也将会一败涂地，一时半会儿是翻不了身的。<br><br>　　何况，执政党此举又给在野党或反对党找到了攻击的靶点，这是一个攻击尹锡悦和执政党的最佳时机，也是就此登堂入室的最佳时机，更是各在野党发展壮大或在韩国建立新的政治力量平衡的最佳时机，在野党肯定会团结一致。<br><br>　　也就是说，这一次不但将输掉尹悦锡的政治生命，执政党也将在劫难逃了。<br><br>　　重要的是，越是保护，对尹锡悦越是不利。如果逼他主动辞职或同意弹劾，或可迅速平息民愤，越是保护，政治斗争就会越激烈。到最后，尹锡悦恐怕就逃不掉被审判的命运了，他的好老婆的命运或许会更惨。<br><br>　　原本韩国总统就是世界上最高危的职业，犯了如此大的“罪”，就更高危了。<br><br>　　尽管韩国总是想证明自己是世界大国，可全世界也确实是一笑了之，并不会有过多在意，毕竟还是一个没有完全主权的国家，狂吠几声也不会引起太大的关注。<br><br>　　可是，这一次闹得如此之大，对韩国在世界上的知名度提高可就真的起到了极大的推动作用，世界可就一定会重新审视这么一个不起眼的国家了。<br><br>　　韩国经此一闹，美国这个主子也不好当了，这会有损于美国的声誉。<br><br>　　目前不论是白宫发言人还是布林肯，都第一时间极力表白事先不知情，这显然是在做切割，更是怕影响到自己，同时也都表示“深感关切/担忧”。<br><br>　　布林肯更是称“韩国的民主是全球范围内最重要的成功案例之一，确保任何争议、分歧和政治对立都以和平方式解决，并依据法治进行，这非常重要。这正是我们现在看到的，也是我们需要维护的重点。”都这样了来维护韩国的声誉，显然也就是维护自己。<br><br>　　原本在拜登下台前尹锡悦的表现还真的有用，可这一下就让拜登也下不来台了，自然是不知如何是好了。<br><br>　　而这对于即将上台的特朗普来说，可就是一个极好的事件了，尹锡悦治下的韩国本就令特朗普不满，本就下决心要“收割”韩国，这下恐怕是彻底落到了他的手心里了。<br><br>　　在拜登下台前与美方签署了“保护费协定”，显然是对特朗普不敬。特朗普一再强调要乌克兰迅速停战，可尹锡悦却反其道而行之，在最后时刻在支持乌克兰打持久战问题上表现的最积极，这显然也是与特朗普唱对台戏。<br><br>　　在韩国与朝鲜激烈闹对抗之际，特朗普明确表态要与金将军进行会晤，韩国人应当知道这将意味着什么。<br><br>　　重要的是，特朗普要强推美国优先，要重振美国制造业，这韩国人恐怕就要成为世界的“榜样、标杆”了。韩国仅存的优势企业可就要成为了收割的重点了。<br><br>　　如今乘韩国内政治混乱，料想特朗普会毫不犹豫第一时间向韩国开刀。<br><br>　　目前南北双方正处于严重“敌对”状态的关键时刻，韩国内部这一折腾，至少在气势上就要输给朝鲜了，或者说会令朝鲜更增强了与之对抗的决心。<br><br>　　巧合的是，俄朝新关系条约正式生效了，俄罗斯可就要毫不犹豫支持朝鲜对抗大韩国了。<br><br>　　韩国已经对华表示出严重的不敬，尽管中国不会落井下石，可在新一轮中韩对话中却自动增加了先机。<br><br>　　目前的韩国，不要说在世界上，就是在东亚地区也将成为笑柄，国际地将迅速下降，被中美俄三个大国“围殴”，还有哪个国家敢与韩国加强往来？<br><br>　　因此说，不但尹锡悦的命运到头了，其执政党的下场也将很惨，韩国的国运恐怕转危也就在这一瞬之间，真是应了那句“不作死就不会死”<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:19:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卢克文：如何理解法国]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298060-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414601">　　最近我会从历史（《骄傲的法兰西》）、地理（《如何理解法国》）、实地调查（《法国调查报告》）三个角度，为大家分析法国，使大家能对法国有一个较为清晰的认知。<br><br>　　普通中国人对于法国的第一个不理解，是法国明明一般大小，怎么在世界历史上的影响会这么大？<br><br>　　法国本土面积55万平方公里，仅排在全球第49名，比肯尼亚还小，只有俄罗斯的3.2%、中国的5.7%、美国的5.8%，是比英国那可怜的24万平方公里要大，但大伙一说起英国，脑海里就不由自主地浮现“日不落”三个字，知道英国本土虽小，但门生子弟曾经天下第一，内心多少敬它三分。<br><br>　　法国就这么点地，凭啥到现在还有这么大影响力？<br><br>　　因为许多人不知道，法国的土地质量很高，非常非常高，有三四层楼那么高。<br><br>　　2024年11月，我绕着法国顺时针跑了一圈，好家伙，这地肥得，让我这个朴实的湖南老汉分外眼红。<br><br>　　法国全国几乎就是一大片肥沃的平原，中间夹杂着一点点盆地、高原、山脉。<br><br>　　大部分情况下，我看到的风景都是这样的，一眼能看到天际。<br><br>　　法国大部分国土一马平川，可以撒开腿乱跑，视野所及，顶多偶尔出现一些连小山包都算不上的隆起。<br><br>　　摊开法国地形图，能看到就东南角有一些山地，山地中间安插着里昂、马赛等城市，里昂因为处于狭长山地走廊中间位置，就跟云南的大理一样，被穿堂风对着吹，时不时来一阵妖风。<br><br>　　我在里昂郊区溜达时，就被风沙吹得迷了眼，痛得我眼睛都睁不开，当场打的逃回酒店，那边打的费超贵，起步就是7.3欧，合人民币55元，东京起步价也才42元人民币（660日元），现在想想车费都心疼。<br><br>　　法国不光出租车让人疼，他们那吃饭、住宿、高铁、理发样样都贵得出奇，我每天在法国，只要一花钱，身上就各种疼。<br><br>　　里昂也得益于法国少有的山地地形，搭配河景时，呈现高低错落的旖旎风光，配上里昂原本就有的贵气——我有个朋友说它是“未被糟蹋版的巴黎”，在法国各城市里，显露出一股大家闺秀的美。<br><br>　　气人的是，法国地势如此平坦，气候还相当宜人。<br><br>　　法国大部分地区属于温带海洋性气候。<br><br>　　我朋友在巴黎住了十年，我在法国时，他一路跟着我做街溜子，他说夏天的时候，6-8月平均温度20度左右，他只有在最热的某一年开过风扇。而我去巴黎的时候是冬季，当天哗啦啦下了好大一场雪，不过也就下雪前后冷了两天，气温一下又暖和起来，平时冬季一般在4-8度左右，极少极少低于0度。<br><br>　　总体来说，巴黎冬天比成都微冷、夏天比成都凉爽，这种天气放在全球都非常适宜居住。<br><br>　　法国东南沿海地区又属于地中海气候，夏季炎热干燥，冬季温和多雨。<br><br>　　我在马赛碰到一位新疆甜妹，跟着老公在马赛一个小镇定居，她说这里的气候有点像新疆，夏天时白天热得要死，但一到晚上十二点后，马上又凉下来，这种气候就适合种水果，她作为新疆人一下就适应了马赛。<br><br>　　这个法国气候图真是简单粗暴<br><br>　　中国各平台常有人说喜欢到南法旅游，指的就是到法国南部看海滩、老村镇、葡萄酒庄、薰衣草花田这些，但其实波尔多葡萄酒最有名，那里是在法国西南部，并不在南部。<br><br>　　波尔多不属于地中海气候，它们那适合种葡萄，是因为有大量缓坡，酿酒葡萄特别适合种在这种缓坡上，下图就是我在波尔多拍到的葡萄酒庄园，葡萄枝被修剪干净，在缓坡上整齐排列。<br><br>　　法国还有几条脾气较好又足够他们使用的大河，塞纳河、卢瓦尔河、加龙河已经能灌溉整个法国。<br><br>　　优良的大平原、肥沃的土地、适宜的气候、充沛的水量，使法国占着全欧洲最好的一块地：<br><br>　　沉积三叠纪到上新世海洋沉积物的巴黎盆地，负责出产粮食；因大西洋西风带来大量降雨的西部和北部，牧草每天疯长，负责养殖牧畜；天气干燥的南部，则负责生产水果、蔬菜与园艺。<br><br>　　所以虽然法国只有55万平方公里，这里却诞生了40万个农场，和2670万公顷的耕地。<br><br>　　毫不客气地说，法国拥有地球上最好的土地之一，所以法国也是古代欧洲，唯一有可能统一全欧的国家。<br><br>　　为防欧陆统一，古代英国只好盯死法国，法国一有风吹草动，英国就出兵阴法国，阴得两边互相埋汰了好几百年，一直到德国人猛地崛起，两边才收拾收拾一起调头对付德国。<br><br>　　与法国形成鲜明对比的是俄罗斯，俄罗斯拥有大量不可开发的土地，永久冻土占到了65%，在这种天杀的地方生存，每天冻得跟孙子似的，日子根本没法过。<br><br>　　仅55万平方公里土地的法国，人口有6800万，而1700多万平方公里土地的俄罗斯，人口仅1.44亿。<br><br>　　法国还拥有一项常人很难注意到的资产，因为过去殖民地留下的海外省、行政区、岛屿等，法国领海非常非常大，达到惊人的1008万平方公里，全球仅次于美国。<br><br>　　法国本土总面积约相当于中国的湖南加湖北加安徽三省，但因为平原多，真正实际有效利用面积，大约是湖南加湖北加安徽再乘以2.5-3倍。<br><br>　　再加上法国的气候优于湖南湖北安徽，使法国在整个欧洲的经济地位，刚好相当于中国的浙江加江苏。<br><br>　　2023年，江苏GDP1.9万亿美元，浙江GDP1.2万亿美元，加起来3.1万亿美元，而法国2023年GDP刚巧是3.03万亿美元。<br><br>　　但是！法国已经富裕了几百年，积累了几百年，江浙才刚追了上来，所以实际表现在民间富裕细节里，法国明显占优。<br><br>　　法国艰难统一后，从路易十四开始走向富强，19世纪20年代开启工业革命，生产力飞速发展，之后走向了殖民扩张，在全球掠夺大量财富，虽然后来海权败于英国，陆权败于德国，但规模优势犹存，一直处在欧陆三强的地位。<br><br>　　20世纪初，承接第二次工业革命的德国，各方面开始碾压法国，法国被迫与宿敌英国一起对抗德国，德国为争夺上升空间，遂与英法爆发了一战和二战。<br><br>　　与英国打完百年战争后，从路易十四到二战，法国绝大多数关键战争，都不在本土核心圈爆发。要么在全球各地与英国争霸，把别人的国家打得稀烂；要么只在法国边境跟德国硬扛，碰不到城市核心圈；要么情形不对直接投降，都不给德国人摧毁法国的机会。<br><br>　　二战就不用说了，我们都知道法国跪得特别丝滑，上图法国一战交战区域，也只发生在法国东北靠德国边境，压根没伤害到法国最富饶的巴黎、里昂、里尔、马赛、图卢兹、波尔多、南特、尼斯。<br><br>　　法国一战时因为采用前线轮换制，给大部分男性国民造成了普遍性的战争创伤，那种“鲜血泥水与人体组织混杂，腐烂在烂泥坑里”的恐怖记忆，使法国男人彻底丧失了抵抗意志，才会在二战麻利地挂起了白旗。<br><br>　　因为本土核心城市几乎从未遭到破坏，从17世纪到21世纪，三百多年时间，法国人一代代苦心设计的城市和农村一直保持着原样，一代代人添砖加瓦的建设，才让国人第一次去法国，通常惊讶这个国家无比精致，是一等一的精致，比日本精致多了，每一寸土地都充分利用打理，每一个角落都细心设计，产生一种十分难得的美好体验。<br><br>　　法国过去产生的财富盈余太多，多到法国政府花不完这些钱，便拿钱资助他们的文艺青年，只要每个月在指定机构干多少小时的活，就能领取政府补助，使大批本应该贫穷失业、愤世嫉俗的年轻法国人，可以专注搞艺术，这些人又把美学反馈到生活里，设计出漂亮的房屋、田地、街道、室内设计等，才使法国产生了“浪漫优雅”的味道。<br><br>　　我这次环法游，从巴黎到里昂、马赛、图卢兹、波尔多，眼前所见的每一座城市、每一座村落都极漂亮。<br><br>　　其实巴黎你还看不出啥，巴黎已经被污染了，但一出巴黎，你就会被法国全国富裕程度所震惊。<br><br>　　我今年刚去过俄罗斯，莫斯科和圣彼得堡是能跟巴黎比一比的，但从里昂开始，法国的每一座城市，都秒杀俄罗斯同等级别的城市，喀山完全不能跟图卢兹、里昂、波尔多相提并论，至少差两三个级别，就连被认为是渣渣的马赛，也能秒喀山和叶卡捷琳堡。<br><br>　　在法华人都好嫌弃马赛的城建和治安，个个都说马赛就是渣渣中的渣渣，但其实还好，至少我大邵阳要追马赛，不知道还要多少年，尤其是看到图卢兹的城建，当时我都有一种该死的绝望感，大邵阳你要加油啊。<br><br>　　我向导说我这次没跑法国西北城市，他在那生活过多年，那边小城镇个个都是图卢兹的水准，想想法国全国能如此精雅，凭的不就是三百年财富积累加三百年没战乱么。<br><br>　　法国一口气连赚三百年，江浙两省才赚了几十年，比不上是正常的。<br><br>　　但绝不能因此气馁，做人一定要有志气，大邵阳追不上马赛，长沙一定追得上，长沙追不上巴黎，深圳一定追得上。<br><br>　　在法国旅行时，除了常常感慨他们过去的富裕，但同时也肉眼可见现在的法国正在迅速走向衰退。<br><br>　　法国的富裕除了他们本土资源好，另有一个重要原因是法国还在殖民西非，法国每年要在西非掠夺共2000亿美元的财富，来养活他们的文艺青年和老头老太太。<br><br>　　在法国会常常遇见西非人，但跟他们聊天时，他们会当着你的面，毫无顾忌地愤怒地辱骂他们的政府，是法国人养的一条狗，出卖国家资源给法国。<br><br>　　从这个细节可以看出，西非国家目前正在觉醒，法国对西非的控制不会太久了。<br><br>　　我还会常常遇到北非人，就是摩洛哥跟阿尔及利亚人，这两国民众对中国人异常热情，遇到的出租车司机和在读大学生，对法国人都没啥好感，尤其阿尔及利亚人，因为历史原因，十分厌恶法国，但他们对两万里外的中国都颇有好感，熟知中国是当代强国，十分向往中国的生活。<br><br>　　一位华人还给我展示了他在社交软件上，跟北非女生的聊天记录，那些女生听到去中国都表现兴奋，她们会看中国电视剧，也知道中国的女明星。<br><br>　　在巴黎的华人说，他们追法国本土妹子是一直没啥指望，但是随着中国日益强大，他们在网络上跟各种北非女生几小时的短暂恋爱关系，倒是发展得越来越紧密了。<br><br>　　法国人在接受我的采访时，也对他们福利政策的削减感到十分焦虑，法国普通人都是税后2000欧的月薪，物价极高，只够刚刚生活下来，而且目前法国正处在不断加税、不断减福利、不断吸收小阿小黑的过程当中，这种势头没有停止的迹象，估计后面还会继续加税、继续大幅减福利，生活水平是一年比一年差。<br><br>　　具体细节我会写在《法国调查报告》里头。<br><br>　　但法国也没有像中国媒体这边说的那么悲惨，三百年积累的血槽太厚了，法国最乱的是巴黎，巴黎最乱的是18、19区，一出巴黎，法国还是那个法国，人文环境全球一流，还远超第二档。<br><br>　　如何理解法国呢，如果把法国放在中国，那就是中国东部沿海，出现一个面积相当于湖南+湖北+安徽的超大省，而且这个省的实际可利用土地，是这三省的2.5-3倍，这个省的经济总量相当于江苏+浙江，另还拥有1008万平方公里的海域，6800万人口，并牢牢控制着整个东南亚，向整个东南亚吸血——西非共同体总面积511万平方公里，东南亚总面积457万平方公里。<br><br>　　最可怕的是，这个省已经发展了三百年，积累了天量财富。<br><br>　　这就是法国。<br><br>　　大部分中国人，对法国人当前的焦虑不太清楚，对法国过去的富裕也不太清楚。<br><br>　　但他们富裕归富裕，法国人现在使用的现代工业品，质量比我们差、价格比我们贵得多。<br><br>　　还是那句话，大邵阳追不上马赛，长沙一定追得上，长沙追不上巴黎，深圳一定追得上。<br><br>　　大丈夫生于天地之间，若连这点志气都没有，活着他妈有什么意思？<br><br>　　（等我后面的《法国调查报告》）<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:19:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[肖仲华：尹锡悦现象的实质：美国盟友正在掀起反美浪潮]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298052-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414593">　　尹锡悦持续6个小时的戒严令成了笑话，这无疑意味着其政治生命正在遭遇滑铁卢。如果我们不局限于尹锡悦事件本身看问题，就能很容易发现尹锡悦的闹剧其实可以称之为尹锡悦现象，而且是整个西方阵营正在涌现的普遍现象。其背后的实质是，美国的盟友们正在掀起反美浪潮。<br><br>　　尹锡悦是铁杆的亲美分子没错，但他亲的是拜登政府，未必是川普政府。川普政府上台意味着对全球的普遍关税，同时还意味着对盟友军费支出的敲诈勒索。韩国人自己算了账，川普上台后韩国对美贸易可能下降55%，同时还可能面临要么美国从韩国撤军，要么韩国必须向美国支付占其有GDP高达2%的军费支出。这就是韩国发生政治动荡，尹锡悦不得不宣布戒严，然后又被迫撤销戒严令这一闹剧的根本原因所在。<br><br>　　随着美国大选结果的出炉，美国的盟友们都面临要么要么的选择。这直接导致了过去四年跟着拜登政府跑马的任何西方政府，现在都不得不面临国内反美浪潮的冲击，形势异常严峻。<br><br>　　日本人很聪明，不仅提前死了安倍，还提前换了岸田，为迎接美国的变脸做好了充分的准备。这个准备当然不是如何继续迎合美国，而是提前做好被美国抛弃，开始拥抱周边近邻和亚欧大陆的政治准备。<br><br>　　尹锡悦显然是无法在短时间内完成变脸，不得不硬着头皮继续拜登政府的政治路线，要抢在拜登政府离任前接见乌克兰防长，并表示要更进一步支持乌克兰。这样做的后果就是我们已经看到的局面，不得强行不戒严，然后不得不撤销戒严，然后是等着接受弹劾和审判。<br><br>　　欧洲同韩国没有太大区别，同样是一时转不过弯来，后果也同韩国大同小异。法国和德国，这两个欧盟最大的国家，也都出现了以预算为由逼迫政府解散的局面。<br><br>　　请注意，尹锡悦之所以宣布戒严，直接原因是尹锡悦政府的2025年预算案被反对派占多数的议会否决，这无疑意味着2025年韩国不可能按川普要求支付高额的保护费，而美国也很可能因此不得不从韩国撤军。一旦出现如此局面，无疑就是要了尹锡悦这个以美国为亲爹的亲美政客的命。尹锡悦试图通过戒严来瘫痪议会，以延续自己的政治生命，但他显然轻看了韩国反对派的力量，对美国驻军支持他戒严的举动也太过自信。当前的美军，正处在川普要大清算的前夜，人人自危的局面之下，哪还有支持尹锡悦搞军事政变的心思与勇气呢？<br><br>　　与韩国神奇一致的是，上任才三个月的法国新政府也同样出现了预算案在议会不被通过的情况，而且比韩国更严重的是，法国新政府在预算不被通过的同时，还被赶下台了。<br><br>　　欧盟另一大国德国红绿灯联盟的政府也因为2025年的预算在议会不被通过，不得不宣布在明年2月23日提前举行选举。这无疑也意味着德国执政政府因为预算案而面临不得不得下台的可能。<br><br>　　欧盟和韩国，当然是美国最铁杆的盟友了。为什么美国选举结果出来后，政局出现动荡甚至是颠覆的恰好都是美国的铁杆盟友，而且都是因为2025年预算案而引发政治地震呢？<br><br>　　原因其实并不复杂。拜登政府虽然没有要求盟友提高军费预算支出，却要求他们无条件支持乌克兰战争。川普虽然不想要战争，甚至承诺上任后在24小时内结束俄乌战争，但川普对盟友的军费开支却有更明确的要求：所有盟友的军费预算都必须达到其GDP的2%以上。不打仗却要求盟友扩大军费开支，川普到底要干什么呢？<br><br>　　川普要干的是，美国在盟友那里驻军，盟友必须付钱。付多少钱？<br><br>　　GDP的2%。<br><br>　　这GDP的2%当然包括购买美国军火，但更主要的是给美国驻军支付保护费。说白了，买不买美国军火不重要，只要有美国驻军，就得交保护费。保护费的标准很明确，GDP的2%。<br><br>　　作为商人的川普是聪明的，每个盟友都交其GDP的2%作为保护费，这意味着什么呢？<br><br>　　我们简单算一下账。欧盟GDP约18.35万亿美元，其2%就是3670亿美元；日本GDP是4.21万亿美元，其2%是852亿美元；英国GDP是3.34万亿美元，其2%是668亿美元；韩国GDP约1.7万亿美元，其2%是342亿美元；澳大利亚GDP是1.72万亿美元，其2%是344亿美元；加拿大GDP是2.14万亿美元，其2%是428美元。且不说其他国家，光这几个美国的铁杆盟友，按川普的要求，他们每年向美国交纳保护费就可以高达6300亿美元。<br><br>　　2023年美国军费开支是9160亿美元。即将上任的美国效率部长马斯克已经表态，他上任后将缩减美国军费开支至少1000亿美元。如果美国的盟友能贡献6300亿美元，美国自己再缩减1000亿美元，这意味着美国的军费支出可一下子从现在的9160亿美元减小到9160-6300-1000=1860亿美元。这样的数字算出来后，你是不是很惊掉下巴？<br><br>　　若真能做到，美国还真就可能起死回生，因为美债和美元的崩溃还真就有可能避免。<br><br>　　能不能做到，就看川普到底有多大的决心和实施能力了。川普的底牌其实也简单，不支付保护费就撤军。撤军也能省下海外驻军的巨额军费支出，尽管未必能节省出6300亿美元，但至少能大幅压缩军费开支是肯定的。<br><br>　　只要能读懂川普的经济账，就能读懂日韩和德法出现政治地震的原因。法国没有美国驻军，本来不需要交什么保护费，但由于欧盟和北约的捆绑，事实上也不得不被动交纳保护费。德日韩就不用说了，美国在这三个国家的驻军规模是美国在海外驻军的前三强，他们若不交保护费，川普还玩什么呢？<br><br>　　是交保护费还是用保护费的钱发展自己的军事实力，这显然是摆在德日韩以及其他美国盟友面前的现实问题。以尹锡悦为代表的亲美势力当然更愿意交保护费，但哪个国家没有自己的民族自尊力量存在呢？<br><br>　　尤其是在如今正面临百年未有之大变局的背景之下，代表民族自尊的力量很容易在政治角力中占据上风。德法和韩国均因2025年预算案导致国内政治地震的情况出现，已经充分说明这一点。从本质上讲，这其实就是这些国家的反美力量已经开始占据明显上风的充分表现。<br><br>　　日本虽然没有出现预算案的问题，但比德法和韩国更早出现政治力量的更替，其中最主要的原因在于日本还有天皇，而且是世袭门阀政治。政治精英们更早读懂了世界格局的变化，能够更早做出反映罢了。<br><br>　　对尹锡悦的戒严闹剧进行任何形式的孤立分析都没有意义，因为它本就不是孤立的事件。读懂大变局要有大格局，否则就是盲人摸象。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:11:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：解除叙利亚危机的“钥匙”，在伊朗手上]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298051-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414592">　　许多时候，一些事情的发生是有征兆的，只是被我们忽略了而已。<br><br>　　在叙利亚乱战之前一个月，“秦腔穷”突然在我国的网络上爆火起来，老朱后台与个人微信上，常有读者问老朱是怎么回事，彼时老朱只是基于自己的所知进行了解释，并未往深处想。<br><br>　　直到叙利亚乱战爆发，老朱才恍然大悟。<br><br>　　"秦腔穷"是个对中国人带有侮辱性的字眼，中东人管中国人叫“秦腔穷”不是一天两天了，叙利亚也有人这么叫，老朱确信，这些人中许多人都是故意的，原因很简单，叙利亚内部问题错综复杂，叙利亚国内的人口中，逊尼派占了80%，巴沙尔属于什叶派，也就是少数派，叙利亚当年的内战，逊尼派的沙特与阿联酋起了推波助澜作用，第一时间把叙利亚踢出了阿盟，是咱在北京让伊朗与沙特握手，叙利亚才得以重返阿盟。<br><br>　　换句话来说便是，不止是美以不想咱支持巴沙尔政权，就是叙利亚国内，也有许多人因为想推翻巴沙尔政权而恨咱。<br><br>　　“秦腔穷”在我国网络上的突然爆火，导火索是一名中国的旅游博主在叙利亚旅游被人喊“秦腔穷”，博主愤怒之下把对方打了，然后这事件便在网络上迅速发酵，一堆人热炒“秦腔穷”，调调极为一致的由“秦腔穷”转向巴沙尔政府。<br><br>　　在这里，老朱并没有怪这名博主的意思，任谁被人污辱，出手反击也是正常的。<br><br>　　如果没有后来叙利亚突然爆发乱战，这一事件也许只是个偶然事件，可是，当一个月后叙利亚乱战突然到来了，这一事件便不是偶然了——有人利用“秦腔穷”挑唆中叙关系，想利用民意对叙利亚人叫咱”秦腔穷“的反感，施压我国政府不要支持叙利亚，在这种情况下，爆发点不是这名博主也会是其它中国人。<br><br>　　老朱估计，网络上许多跟着炒“秦腔穷”的博主，大都也只是出于愤怒，没想到自己是被利用了。<br><br>　　现代信息战，敌人的心机，防不胜防。<br><br>　　这两天，又出现了一个苗头——有人开始为土耳其洗地，说叙利亚乱战与土鸡没有关系。<br><br>　　这显然与事实不符。<br><br>　　前天的文章中，咱发了叙政府军抓获的恐怖分子的供述，有视频有真相，就在昨天，网络上发生了这样的一幕：<br><br>　　如果我告诉你，发这条消息的妞是埃尔多安的女儿，你有何感想？<br><br>　　“100年后，奥斯曼土耳其帝国的旗帜飘扬在阿勒颇省上空，胜利庆祝即将开幕。”小妞的兴奋溢于言表。<br><br>　　这算不算“坑爹”咱不知道，但就在此前，埃尔多安还各种扮人畜无害，否定土耳其支持叙利亚叛军，义正言辞的支持叙利亚政府呢。<br><br>　　叙利亚乱战一起，土鸡的军队立马进入叙利亚北部，说是反恐，你信吗？<br><br>　　被叙政府军抓到的恐怖分子供诉了“土耳其为我们提供培训和资助，甚至指挥官都来自土耳其军队”，恐怖组织在阿勒颇升土尔耳的国旗，埃尔多安再说这里面没土耳其的事，你信吗？<br><br>　　现在的你，是不是有点认同老朱一直以来说土鸡很让人恶心了？！<br><br>　　土耳其从来没有放弃他们的“大突厥”梦，小脏手都敢往我天朝伸，一个小小的叙利亚又叫什么？<br><br>　　再上个证据：<br><br>　　几个小时前，沙姆解放组织（HTS）用乌克兰给的无人机攻击了库尔德武装分子，就是图中红圈内的俩人。<br><br>　　库尔德是美国支持的，沙姆解放组织也是美国支持的，美国的一条狗为何要咬另一条狗？答案很简单，HTS中有土鸡支持的叙利亚国民军，库尔德人是土鸡眼里的大患。<br><br>　　就在老朱写下本文的此刻，曼比季方向，土耳其及其仆从军 SNA 正在围攻库尔德军 PKK/YPG/SDF：<br><br>　　证据一个个的摆在面前，可是，网络上依然有好多博主为土鸡洗地，说土鸡跟这次叙利亚混战没有关系，是单纯的认知偏差还是有啥目的，目前还不好下结论，有待咱继续观察。<br><br>　　至此，一定会有人说，老朱，你说土鸡支持的恐怖组织参与了叙利亚乱战，可为何伊朗外长还要访问土耳其呢？<br><br>　　回答这个问题不难——明明的，土鸡在叙利亚打下了俄罗斯的战机，普京咋还在土鸡的政变中给埃尔多安报信，救他一命呢；明明的，在瓦良格回归途中土鸡对咱百般刁难，当西方游资狙击土耳其里拉时，为何咱还要出手相救呢？<br><br>　　国际关系，不是非敌即友那么简单，也正是如此，才有了一些国家在中俄欧美两大阵营间的左右横跳。<br><br>　　伊朗外交部长今天访问伊拉克巴格达，将就叙利亚问题与伊拉克和黎巴嫩真主党高层进行协商。<br><br>　　叙利亚是”什叶派之弧“的中心，巴沙尔政权一旦被叛军拿下，便掐断了流向真主党的武器通道，于美以而言，真主党只是个开胃菜，美以的真正目标就是伊朗，一旦伊朗受困，等于中东抵抗阵线瓦解，基于此，这三个国家是一定要保叙利亚的。<br><br>　　昨天，俄媒称，伊朗，俄罗斯，土耳其外长本周将举行会晤，讨论叙利亚的和平之路。<br><br>　　俄伊还在想拉着土鸡，这也难怪，北溪二号被炸后，俄通往欧洲的能源便只有依靠土鸡了；伊朗境内有700万库尔德人，伊朗也不愿意看到库尔德在中东坐大，基于各方自己的考虑，统战方面，土鸡的价值远大于库尔德。<br><br>　　这就是现实，现实就是这么残酷。<br><br>　　昨天，俄总统新闻秘书佩斯科夫称：“俄罗斯正在密切关注叙利亚事态发展，并与大马士革保持持续接触，俄罗斯向叙利亚当局打击武装分子所需的援助数额取决于对该国局势的评估”。<br><br>　　这表态很玩味，老朱分析，这话是说给伊朗听的。<br><br>　　这几年，巴沙尔裁了一半的军队，军人的薪水也降了一半儿，医生是真的无奈，国家乱套，没有外国企业愿意投资叙利亚，重要的能源基地又被美国占着，不敢赶也没能力赶，医生哪来的钱养军队？如此也便不难理解，叙政府军一枪不开便后撤的原因，打仗是需要钱需要武器需要人的，医生现在手中啥都没有。<br><br>　　现在的叙利亚，比2015年时更需要俄罗斯与伊朗等国的支持。<br><br>　　坦白的讲，自阿克萨洪水爆发以来，老朱越来越瞧不上伊朗，哈马斯的浴血拼杀，加沙天天被屠，伊朗却一直畏首畏尾，不敢正面对以色列宣战。<br><br>　　事实上，本次解决叙利亚问题的钥匙也在伊朗手上，派兵支持叙利亚治标不治本，真心想救叙利亚，只需要忌出“真实承诺3”，打击以色列本土，一切自然迎刃而解。<br><br>　　然后你知道，刚才老朱为何说俄罗斯的话是说给伊朗听的了吧？<br><br>　　叙利亚于俄罗斯而言只是很重要，于伊朗而言却是致命的，如果伊朗还是因为怕美以而不敢下场打击以色列救自己的几个小兄弟，那就别怕俄罗斯撒手，只保自己的两大基地而放弃巴沙尔政权！<br><br>　　俄罗斯在东欧挡住了几十个北约国家的进攻，自己国家需要大量武器的情况下还向伊朗运送S300S400等武器，还帮着叙利亚政府军空袭HTS，可以说，普京已经做得相当义气了，可是，伊朗还是迟迟不肯撸胳膊下场，光让小弟们往前冲，太没大哥范了。<br><br>　　几个小时前，某大国驻叙利亚大使馆提醒本国公民尽快离开叙利亚，要知道，3天前，此大国的副总理访问了伊朗。大国让本国公民离开叙利亚，说明伊朗要在叙利亚有动作，如此表明，伊朗还是不肯下场，还是想着”帮叙利亚“，站在这一角度讲，叙政府军一枪不开便后撤，不排除是巴沙尔对伊朗心寒的一种”我死给你看“的变相赌气。<br><br>　　当大哥就得有个大哥的范儿，加沙已经成了地犹，真主党的领导人一个又一个的被定点清除，黎巴嫩的老百姓也死了大几千了，现在又轮到叙利亚成为各方博弈的主战场了，伊朗在这个时候还是不肯践行”真实承诺3“下场打击以色列，对波斯人心寒的，恐怕不止是抵抗之弧的小弟们了。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:10:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[朱唯一：黎以停火是“幌子”，叙利亚又陷战乱，中东何...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298050-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414591">　　黎以刚停火，叙利亚又乱了？<br><br>　　前脚黎巴嫩以色列签署停火协议，后脚叙利亚就被反政府武装和恐怖组织袭击了。根据央视新闻的消息，自11月27日起，叙利亚政府军与反政府武装及极端组织持续在叙利亚西北部地区发生大规模交火。11月30日，反政府武装已进入叙利亚北部最大城市阿勒颇。当晚，政府军和反政府武装在叙利亚中部哈马省发生交火。<br><br>　　这一系列的操作都让人丈二和尚摸不着头脑，中东局势怎么变得这么快，刚和黎巴嫩停火的以色列怎么又针对起叙利亚了？美国竟然拉上以色列、土耳其和乌克兰，联合多个恐怖组织去抢占叙利亚的领土？叙利亚的政府军怎么这么弱，竟然被打的节节败退？叙利亚的未来会怎样？相信很多人都觉得又奇葩又匪夷所思，到底是怎么回事儿？<br><br>　　其实，从巴以冲突爆发后，战争从加沙蔓延到黎巴嫩是毋庸置疑的，以色列就是想一个一个消耗“中东抵抗之弧”，先是黎巴嫩再是叙利亚最后就是伊朗，但是他也没想到到现在已经一年多了，不仅哈马斯还没解决，就连他针对黎巴嫩真主党高层进行“定点清除”，也依旧没有让真主党退缩。而这最重要的原因就是真主党背后是伊朗支持的，伊朗为他们提供源源不断的武器装备。<br><br>　　所以说，以色列是真的想和黎巴嫩停火吗？这个停火协议能对中东停止战乱有大作用吗？当然不是，根据内塔尼亚胡所说，以色列签署停火协议出于三方面考虑：一是专注应对伊朗的威胁；二是让以色列部队休整并补充库存；三是为了切断敌方战线并孤立巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）。<br><br>　　这时候有人就说了，感觉这个协议都是对以色列有利的，那为什么真主党会同意呢？其实真主党还真不愿意，但是他们也没办法，为什么这么说呢？不说以色列对真主党高层进行“定点清除”，他们通过对讲机、寻呼机爆炸等手段造成大面积杀伤，这里面可不仅是真主党人那还有普通民众呢。除此之外，因为和以色列的战争让本来经济就不怎么样的黎巴嫩雪上加霜，民众把矛头指向真主党，黎巴嫩政府对真主党施压，这些才是真主党会同意停火的真实原因。<br><br>　　可以说，明明这场冲突是以色列和真主党直接参与的，但实际上的谈判桌上却是美国、以色列、法国和黎巴嫩政府。他们对黎巴嫩政府“红脸白脸一起唱”，一方面，承诺接受停火将带来经济重建和国际金融机构的财政援助；另一方面，美法威胁黎政府若不停火，以色列将加大对真主党及黎巴嫩经济的打击。<br><br>　　那真主党会乖乖听话以后不“招惹”以色列吗？那当然也是不可能的，我们看真主党领导人卡西姆是怎么说的“停火协议不是一个新协议，不需要新协议，各国签署的协议是一个纲领，这是对联合国1701号决议的执行，黎巴嫩不想要战争，但是我们要支持国家、人民、伊斯兰及人道主义。”这意思表达的也很明显了，该打还是要打的。<br><br>　　那这说完黎巴嫩和以色列的停火协议，就开始说为啥叙利亚局突然升级了。虽然说叙利亚有一些反政府武装，自从俄罗斯应叙利亚政府请求介入叙利亚内乱后，叙利亚局势相对缓和。<br><br>　　但截止目前叙利亚内部仍然有多个武装和恐怖组织，比如说沙姆解放组织、叙利亚国民军、叙利亚民主军等。这样混乱的局势也提供了便利，为什么这么说？你想他们支持叙利亚反对派也不需要派自己的军队，只需要给那些反对武装资金装备支持，这不就是借刀杀人嘛！<br><br>　　我们前面也说了，即使真主党快被“团灭”依然没有倒下的原因就是有伊朗这个大哥在背后支持，通过叙利亚源源不断送武器给真主党。黎巴嫩南边多山地，还有联合国驻黎部队的阻挡，以色列久攻不下，只能换个方式，想办法打击后勤补给通道。那哪个地方最有用？毫无疑问就是叙利亚！只有这样才能把以色列从不断消耗的泥潭中解救出来！<br><br>　　我们看一下叙利亚的地理位置，他位于亚洲、非洲和欧洲的交界处，是连接三大洲的重要交通枢纽，你再看看他的邻国，北边的土耳其，东边的伊拉克，南边的约旦、以色列，西边的黎巴嫩等。并且叙利亚还是石油、天然气等能源的重要运输通道之一，也是“一带一路”的重要节点，可以说全世界都在盯着叙利亚这块“肉”。<br><br>　　有人很疑惑，当时巴以冲突、黎以冲突的时候土耳其不是一直在谴责以色列吗？那家伙骂的最欢，蹦的最高，怎么突然联起手来搞叙利亚了呢？可别把土耳其想的太好了，其实土耳其才是真正的“投机倒把”，利益为上。在刚开始的时候给美国以色列开“绿灯”，没过几天和俄罗斯、伊朗利益谈好了，立马反水。<br><br>　　为什么这么说？叙利亚的库尔德武装被土耳其视为库尔德工人党的分支，而库尔德工人党长期在土耳其境内从事分裂活动，严重威胁土耳其的国家安全。可以说，土耳其此次军事行动，是为了削弱叙利亚境内的库尔德武装力量，从而防止对土耳其本土的库尔德分裂势力的支持。<br><br>　　而叙利亚境内的库尔德武装是美国的小弟，自2015年起，美国在叙利亚北部扶持库尔德武装建立“叙利亚民主军”，并为其提供大量军事援助，包括武器装备、军事培训以及空中火力支援等，还派遣军事人员协助库尔德武装作战，并帮助库尔德武装从其他反政府武装手中夺取了大片土地，进而控制了叙利亚四分之一的国土。<br><br>　　土耳其一看这时机难得一遇，趁机找了库尔德武装的麻烦，美国也哑巴吃黄连——有苦说不出。现在的库尔德武装面临着土耳其叙利亚两军的夹击，美国也是搬起石头砸自己的脚了，不知道有没有后悔找上土耳其。<br><br>　　不知道为什么网上一群人在听到这个消息之后都在说叙利亚会完，这种人就是完全都不想一想，就算叙利亚打不过，那伊朗、俄罗斯会打不过吗？这就是所谓的“成也萧何，败也萧何”。<br><br>　　如果叙利亚稳不住，且不说伊朗没办法给真主党提供补给，俄罗斯可是在叙利亚拥有塔尔图斯海军基地和赫梅明姆空军基地，你说俄罗斯会放任反政府武装不管吗？所以说，俄罗斯是必须要出手的，伊朗也得紧随其后。<br><br>　　据报道，当地时间12月1日，叙利亚和俄罗斯战机对伊德利卜省的反政府武装发动袭击。为什么是伊德利卜省呢？因为伊德利卜省可以说是恐怖分子武装的“老巢”，之所以打击这里就是想尽快削弱恐怖分子武装的力量，从而减少威胁。<br><br>　　截止目前，叙利亚政府军和反对派武装力量的冲突仍在持续，好在在叙利亚总统巴沙尔·阿萨德求助下更多帮助叙利亚的军队已经进入叙利亚境内，比如说伊拉克民兵武装已经加入政府军和叛军的激战中了！<br><br>　　现在的情况就是中东大乱斗，都知道是在消耗，但是还必须要打，就是看谁能坚持到底！<br><br>　　相信很多朋友都很关心的中国的态度，中国会出手吗？<br><br>　　根据驻联合国代表傅聪大使表态，我们支持叙利亚打击恐怖主义、维护国家安全和稳定的努力，呼吁国际社会应坚持统一标准，以零容忍态度，支持和帮助叙政府消除境内恐怖势力构成的威胁。<br><br>　　其实在很早之前我们就一直在呼吁中东国家要加强“反恐”，但是没有人听到心里去，所以现在这些恐怖武装突然联合起来，确实打得叙利亚措手不及，但我们也不能放任不管。<br><br>　　看看咱家咋说的，应伊朗的邀请，我们会前往中东地区，会针对叙利亚的安全局势与伊朗等相关方一同商讨。我们这一表态，也是给了阿萨德政府一颗定心丸。<br><br>　　要知道，在我们的珠海航展版“双十一”上，伊朗空军司令在参观过程中，可是亲自登上歼-10CE战斗机进行体验，并且显现了相当浓厚的兴趣。而且2024年珠海航展成交总额为2856亿人民币，成交各种型号飞机1195架，无人机、机器狼在航展上大受欢迎，你们说这些装备会不会有天在中东“出现”呢？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:09:32 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[朱唯一：黎以停火、叙利亚内战、其实都是宣传战！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298049-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414590">　　大家好，我是听风的蚕，今天咱接着讲那中东的事。<br><br>　　你看上集，咱先讲了那南海三条航母的问题。那有人就说了，还有那法国的戴高乐航母也过来了呢，你怎么不说一下。其实那条航母啊，您就把它当渔船就行了，那纯粹是长鸡毛凑掸子，就那破船，那就是个笑话，残次品。我不是黑它啊，你看那个发动机有多少马力，我给您念一下数据。那戴高乐发动机总功率 76200 匹马力，这动力输出呢，全靠两座 K15 一体化循环压水堆，堆也号称是核动力的。有人一听说核动力的，那肯定厉害啊，但是你往下接着听，单座反应堆最高输出马力 40800 马力，也就是 30 兆瓦的小核反应堆，两台反应堆一起输出，那输出功率达不到峰值，最多是 76200 马力啊，76000。那你知道咱 055 大驱的发动机功率吗？最先进的咱先不说啊，咱就说那普通的 QC 280 舰用燃气轮机，单台功率 3000 兆瓦，顶上它一个核反应堆了。那咱们 055 上有几台这样的发动机呢？有 4 台。所以咱们的总功率是 1200 兆瓦，输出功率 163200 马力。咱一艘 055 发动机功率顶两个戴高乐。那咱的舰体是一万多吨的驱逐舰，那戴高乐满载排水量 4 万多吨。这别的不说了吧，你不管是船还是飞机，那发动机好不好那是头等大事，其次才是雷达电控系统，你的功率达不到，再好的雷达你供不上电，你玩什么玩。所以我说那戴高乐它就是个渔船，一点都不侮辱它。那 4 万多吨的船，所以我说它来了简直就是笑话。你想那么大一船体配那俩小马达，我感觉它都不是开过来的，那它得是顺着洋流漂过来的，它想再逆着水漂回去那都费劲。所以说你说它过来干嘛？说实话它当靶舰都不合格，它最大航速只有 25 节，那玩了命踩油门才到 27 节呢，真打起来它就是一固定目标。另外呢产的东西，除了面包之外，你基本上都可以看成是行为艺术。那再说就多了啊，这个什么螺旋桨断裂的事啊，设计文件因火灾丢失的事啊，我就不提了啊。就单说它那甲板，它那航母的甲板短而且，造好了才知道，导致无法起降 E2C 预警机。你说那航母弹不了预警机，那还能叫航母吗？所以呢后来又开回去，延长了 4 米，这跟装修一样，他返工了。你想想那返工的东西他能好的了吗？结果呢 4 米延长之后开出来了，发现它不是甲板的问题，是发现它的蒸汽弹射轨道也短，短了多少米呢？他没说，但是只说了，他比尼米兹级航母短了 24 米。蒸汽弹射轨道它能短 24 米，你想它那甲板才多长啊，它能短 24 米，那这就没办法了，你蒸汽弹射轨道是大件啊，所以就没辙了，现在还那样。最终导致了他们的舰载机无法满油满弹起飞，也就是说它的舰载机啊，油加满了，那就无法弹射了，带弹带的多了也不行，那弹射轨道短吗，没办法。所以我说它是个艺术品啊，一点都不冤枉它啊。反正一系列诸多的毛病，导致了这戴高乐只能搭载 30 架阵风舰载机，还不如那山东舰呢。山东舰最起码还能装 36 架歼 15，还有若干架直 - 18J 预警机，还有那直 18F 反潜直升机。也就是说，除了 36 架歼 15 之外，还能再装 10 架各种类型的直升机。所以说你戴高乐，来干嘛呢？那估计有人听到这就问了，那就是啊，那他来干嘛呢？那这还不是因为那南海的事吗？那毕竟国际水道，那变领海的事，那不仅是制衡那大漂亮啊，那可是最繁忙的国际水道啊。那这回那熊猫确实有点霸道了，咱就不解释了吧。<br><br>　　咱还讲那中东的事吧。你看中东那块啊，它比南海有意思多了。那上个月，我正在讲那大漂亮大选的时候，那阿列和那小黎，他俩签停火协议了。还有很多粉丝都私信我，听风的蚕，完蛋了，这阿列和这小黎，他俩签停火协议了，那这不是没得看了，这瓜怎么吃？我当时也一愣啊，我说哎这怎么回事，不是打的好好的吗？那后来一查新闻，哎这事还是真的。最初啊我还以为是小黎政府军啊，跟那阿列签的停火协议呢，这我信，但是珍珠也接受这个停火协议啊，那就很怪了。你说珍珠这么刚的人，他怎么会接受这停火协议呢？这里面绝对有事。哎果然，这阿列和这小黎，刚达成 60 天的停火协议，那叙利亚就出事了啊，打起来了。这反政府军反对派啊，就跟那政府军打起来了。所谓的反对派啊，其实都是一群恐怖分子。你比如这次攻击叙利亚政府军的，就那沙姆解放组织，那他以前呢，就是基地组织在叙利亚的分支机构。那不管是大漂亮呀，土耳其呀，还是欧洲啊，都把他列入恐怖分子名单。所以这次叙利亚的内乱呢，他不是说阿列亲自上了，要打那叙利亚，而是一群恐怖分子，开始要造反，打那政府军。而且更神奇的是，那土耳其啊，也在那同一时刻，开始进攻叙利亚的北部地区。你想那土耳其，他怎么说也中东的大国啊，那突然也就不在乎名节了，开始公然侵略。那一般听众呢，也是看的一愣一愣的，这土耳其到底是哪头的啊，这什么情况？然后又有新闻上说，那库尔德武装，竟然和那土耳其打起来了啊，说是那在国难当头，这叙利亚内部原来的军阀啊，库尔德人武装也是为了民族大义，保卫国家领土，抵御土耳其的进攻啊，反正很多自媒体都是这么解读的。然后又说什么阿萨德，就那叙利亚的总统，战火一开，立即就撩了，跑俄罗斯家去了，避难去了啊，没有担当，不爷们，还不如那乌克兰的小泽呢。所以呢叙利亚他就该亡国啊，这个政府，他就腐败无能啊，政府军一溃千里，要完蛋。所以你看啊，这伊朗在中东部的什叶派之弧，要崩溃了。你看所谓的什叶派之弧，就是珍珠，叙利亚，伊拉克、胡塞武装，在地图上组成了一个新月状的弧度啊，这就叫抵抗之弧。那这弧呢，缺了一半了，所以这伊朗要残啊，很多的自媒体都这么解读。我一想不至于吧，这阿朗说倒就倒了啊。于是呢我一查啊，这完全不是这回事，那真的简直胡扯呢就是。那这事呢，也不能怪人家，那毕竟中东的事特别复杂，你搁谁他都讲不清楚啊。那当然除了我之外啊，那毕竟我宇宙第一嘛，那不是我水平高，因为我的节目呢，他是脱口秀啊，你看他现在不是评书了啊，变脱口秀了。所以呢，这种方式呢，讲的比较清楚一些。所以下面我准备尝试着，把这中东发生的事，这老百姓能听懂的表达方式，尽量精准的解释一下。为什么尽量精准呢？因为毕竟他变成大白话了，之后呢他就不严谨，但是大概方向他不会错。<br><br>　　下面开始。这经常听我节目的人都知道，这一年多以来，那阿列，那就是阿列吧，就跟那哈马斯对着掐啊，就是去年的阿克萨洪水之后，那哈马斯一直抵抗到现在，特别的惨烈，但是，他一直坚持到现在。然后呢那什叶派之弧，就我刚才说的那几位啊，都上了，那无论是小黎的珍珠，还是在那叙利亚的，伊朗的革命卫队，还是在背后的伊拉克民兵组织吧，还有那胡塞，那都不停的给那阿朗刷导弹，这相当于帮拳吧。那你看那哈马斯，他属于逊尼派，那这波抵抗之弧呢，他是什叶派啊。你看那什叶派，帮逊尼派出气，你看这多团结，形势一片大好啊。那大漂亮的小以，忙活了一年，打完这个打那个，炸完这个炸那个，结果到现在谁也没趴下，还在这僵持着呢。那以前的中文互联网上，把那阿列吹的跟战神一样，说是那原先的五次中东战争，那阿列多么神威，那都无敌了都。结果这一回，中东那波人，他团结了，另外呢还学会了游击战，更可怕的是，还学会了持久战。你这阿列，他都顶不住了。这持久战太可怕了，自从那持久战在延安被发明之后，在这颗星球上，就没失败过。那无论是朝鲜战争，还是那越南战争，还是那阿富汗战争，那持久战和游击战，一旦同时出现，那都得是帝国坟场。那朝鲜战争，当年差点把联合国给送走了。那越南战争，那差点把大漂亮给送走了。阿富汗战争，那直接把苏联给送走了。那本世纪的阿富汗战争，那十年下来，你看那大漂亮剩半条命了，欠了 36 万亿啊，后来草草收场。所以你说这两套战法，那发明人那都是兵法集大成者，你不扶墙你都得扶他。所以这一年下来，这阿列都快疯了，心说这种战争我没见过呀，这跟前五次中东战争完全不一样啊。那第一次中东战争，1948 年 5 月 14 日到 6 月 11 日，总共打了 27 天，然后我假装停火协议啊，跟这回一样啊，然后突然有撕毁停火协议，又持续了 14 天，满打满算也就一个多月。那第二次中东战争，1956 年 10 月 26 日到 11 月 7 日，总共打了 8 天。第三次中东战争，1967 年 6 月 5 日到 6 月 10 日，一共打了 6 天。第四次中东战争，1973 年 10 月 6 日到 10 月 26 日，总共打了 20 天。第五次中东战争，1982 年 6 月 6 日，总共打了不到 10 天，然后双方就开始歇了，墨迹到 9 月 29 日撤离。所以说前五次中东战争，那阿列之所以能打赢，那就是集中优势兵力，歼灭敌人的重点部队，占领重要的城镇，短时间内迅速结束战斗。但是这一回不一样了，你今天给我一炮，明天给我一火箭弹，过两天了还弄一超高音速，这钝刀拉肉，你谁也受不了啊。照这样下去，要不了一年，这阿列就得崩。所以你怎么办？你只有一个办法，要么全国人民退出中东，我搬家了，我不在这住了啊，你们都太牛，惹不起，要么把整个中东给打一遍，把那幕后老大阿朗摁翻在地，然后呢整个抵抗之弧，就散了。但是那伊朗他能好打吗？那阿列也试过好几回了，空袭、放导弹没用，人家伊朗的防空能力太强了啊，那空袭根本就动不了人家的筋骨。所以这阿列就想，不行，这不是我一个人能干得了的活，这必须得大漂亮上。但是那大漂亮的建制派精英，也看的很透，我们大漂亮现在上，你别说陷入中东泥潭了，只要开战，那我们的军队什么模样我能不知道，你还以为我们是 20 年前的关宁铁骑呢，在那宁远之战中，百米之外，用那红衣大炮重创努尔哈赤，导致他伤口发炎而亡。那这事都过去 20 多年了，萨达姆投胎都上大学了吧，不是以前了，那现在的明军，那农民军都打不过了，尤其是 2016 年，那在南海，卢象升一完，彻底回天乏术了。现在的阿列，让我下场中东我才不去呢，那绝是孙传庭的郏县之战，那再打次败仗，那大明就亡了。所以你看这民主党的建制派，这整个 2024 年，跟那泥鳅一样滑不留手，你说那中东他去了吗？他也去了，还派了航母了，就在那地中海绕来绕去，那红海他就过了两趟，还被那胡塞发了导弹打，结果呢轰炸胡塞也没什么用，完全就出工不出力。所以这阿列也急啊，好你个不孝子孙，你这长大了不听话了，那几十年不回家，那祖宅都快让人家给占了，你还无动于衷，这帮金融资本，你在大漂亮花天酒地，你这是要叛出家门了。好，那我就要清理门户，你还住那好莱坞，那不是花天酒地吗，我一把火给你烧了。于是那下午 4 点，老罗家就失火了，人也给烧了。那联合健康集团的管家，布莱恩汤普森也挨了。说到这，咱顶着风险多说两句啊，那联合健康集团，和那民主党什么关系？你可以上网查一下，这联合健康集团，每年捐 8 亿到大漂亮退休人员协会，那这笔钱呢，进协会之后，可不是用来发退休工资的，而是用于民主党竞选国会席位的，这退休人员协会，只不过是个资金桥而已，这中间的关系，千丝万缕。所以他那管家啊，就首席执行官吧，这两天呢，就被人给打了，那就是杀鸡儆猴啊，让你后面的股东，那些金融资本们啊，看一看，不听话的下场，数典忘祖啊。<br><br>　　当然了，这清理门户是清理门户的事啊，那这阿列对外的表现手段，就和这小黎签停战协议，哎我们俩不打了啊 60 天，先停 60 天，60 天之后再说。那上一集我也讲的很清楚啊，那他为什么要停 60 天呢？那就是等那老特上台，老特听话，不像那群建制派一样，把老家都给忘了。你看他停火协议，那里面学问也大啊，那怎么签的呢？说是我们给你们小黎啊，60 天内不打了啊，我们撤兵，我们撤回去，空出来的地盘，就是你们小黎的北部啊，由你们政府军接管啊，我们走了，我们不打了，我们撤兵还给你们政府军啊。你看这里面有一个陷阱啊，那小黎的南边，原先是谁控制的？那是珍珠控制的。现在的阿列，从那小黎南部撤军了，说这南部这块地区我们撤了啊，还给你们小黎的政府军，我没问题吧，那我政府跟政府谈啊，那我肯定还给你们政府军了。你看，这其实就是在挑拨那小黎的珍珠，和那小黎政府军之间的矛盾。那反正这块地盘我也占不了，整天挨火箭弹，那我得撤，那我撤的时候，那我还不如来一慷他人之慨，我说，把小黎的南部还给你们政府军，那你们政府军来吧，你们珍珠也来吧，俩人打起来，才好呢。那这就是阿列，在小黎撤军的底层逻辑，那不是和平了，谈妥了啊，不打了，不是，那是他打不下来了，得等老特顺便再慷他人之慨，挑拨小黎的内部矛盾，那这招属于阳谋，那没法破解。<br><br>　　然后紧接着叙利亚就开始乱了。那大家都应该很清楚，那叙利亚的恐怖组织，沙姆解放组织啊，突然就向叙利亚政府军开火了，那这是要造反呢，那他以前怎么不造反呢？那单在这个节骨眼上开始暴动，攻击政府军，那背后是谁指使的，都一目了然了，那就是阿列和那大漂亮支持的。先稳住小黎，再搞叙利亚，如果叙利亚被搞掉，你买张地图看看，那小黎就孤悬海外了，他就得不到任何补给，那小黎也得完。那有人就说了，那土耳其怎么跑出来了，也打叙利亚，这不对啊，这土耳其跟那大漂亮不一壶里啊，那跟那阿列也不对付，那他怎么在这重要时刻，也打那叙利亚呢？难道是那土耳其墙头草倒向美以了？你看很多人呐啊，都是这么解读的，说是那土耳其就是中东哈士奇，现在投降美以了，一块围剿什叶派之弧，要搞那伊朗，完了伊朗彻底完了，这要被包夹。哎说这些话的人呢，他应该仔细看一看，那土耳其过来打的是谁？他打的是叙利亚的政府军吗？不是吧，打的是库尔德工人党，具体说，就是库尔德工人党的叙利亚民主军。那这支军队呢，就归库尔德工人党控制。那这库尔德工人党是怎么回事呢？要不说这中东乱呢，这还是基础知识。这库尔德人，你可以认为他是一个民族，而且是一个非常古老的民族，他有多古老呢？根据西方的历史说，他甚至和中华民族一样古老啊，可以追溯到公元前 4,000 年左右啊，那时候还有苏美尔文明时代呢，虽然我个人对苏美尔文明有所质疑啊，但是咱这里不辩论啊，使用通说啊。<br><br>　　公元前 4,000 年，就在这今天的叙利亚、伊拉克、土耳其这旮沓，出现了一游牧民族啊，这个地方呢就叫库尔德啊，这库尔德呢，就是古波斯语中的游牧民族的意思。<br><br>　　公元前 9 世纪啊，也就是当年咱周朝的时候，那这块地方呢，就先后被那亚述人呢，米底人呢，波斯帝国，希腊什么罗马人，还有那伊朗的萨珊王朝，反复的被征服啊。<br><br>　　这原来的原住民呢，那就是认为自己是米底人的后代，什么意思呢，也就说这个库尔德文明呢，虽然很古老，但是他没有文化啊，我这里说的文化是那种传承的意思啊，不是说人家没上过学啊，他不像咱中华民族，还一脉相传，没有断绝过。<br><br>　　这库尔德人呢，是反复被征服，到了公元 7 世纪，这又被阿拉伯帝国给征服了，然后就逐渐的伊斯兰化啊，因为他本来就没文化嘛，所以彻底被伊斯兰同化了。<br><br>　　到了 12 世纪，这库尔德人里面出现了一个民族英雄，叫萨拉丁啊，这位呢不管是游戏上啊，还是电影里面经常出现，那英雄，建立了阿尤布王朝，这后来呢，也就消失在这历史的长河中。<br><br>　　那再到后来又是奥斯曼帝国呀，又给征服了，直到一战后，奥斯曼帝国解体，中东各民族民族主义觉醒，那民族主义觉醒，那都得建国啊。<br><br>　　那于是第二次世界大战结束后，中东各民族各势力都开始建国了，但是这库尔德人起晚了，没赶上这波咸带鱼，等他们准备建国的时候，一看这中东没地了都，哎这不行啊，这我们库尔德人也是一民族啊，而且我们历史上还扩过，出过萨拉丁，那萨拉丁，多厉害，统治过埃及，叙利亚，那要不是他那十字军东征，第二次就成功了，所以我们得建国啊。<br><br>　　但是尴尬的是，那宅基地分完了，你这事你村长也管不了啊，那怎么办，抢呗，你等村里分，等到猴年马月也不行，所以就搞了一库尔德工人党，然后对那周边国家说了，哎我说土耳其，叙利亚，还有那伊拉克，这块地方是我们祖宅，你们在我们祖宅上建国算怎么回事啊，给我还回来啊，那这块地方是我们家的。<br><br>　　你想那土耳其，那叙利亚，伊拉克那，同意吗，你随便蹦出来一阿猫阿狗，你想分家，那我这要同意了，那以后分的多了，不行绝对不行，那怎么办呢，那就给库尔德人贴一标签，叫恐怖分子。<br><br>　　你按常理来讲，这三个国家围剿一个党，那他肯定完蛋，但是为什么这几十年来啊，这库尔德工人党越活越精神了呢，因为后面有大哥支持，这大哥谁呢，就这大漂亮和这阿列，哎你看，这哪都有这大漂亮，这地球乱不乱啊，大漂亮说的算啊，这大漂亮是这颗星球上一切祸乱的根本，不是我黑他啊，这是他的地理位置决定的啊，他这就叫大陆制衡说，我作为一个孤悬海外的大岛国，大漂亮也是个大岛国嘛，最好的办法就是让整个欧亚大陆，永无宁日，那我就能获得最大的利益，所以他就四处支持这些挑事的。<br><br>　　那阿朗为什么支持这库尔德呢，那这也是一个道理啊，那敌人的敌人就是我的朋友，那我支持的库尔德工人党，整天恶心你叙利亚，还有那土耳其，还有那伊拉克，多好，那这也叫代理人战争。<br><br>　　所以在叙利亚的北部，就这库尔德的地盘，按照大漂亮和这阿列的剧本来讲，就是挑唆这叙利亚的反对派，攻击叙利亚的政府，把这阿萨德政权给推翻了啊，打断抵抗之弧，这多好。<br><br>　　结果我万没想到，这旁边蹲一老六就是土耳其，一看哎呦呵，这叙利亚乱了，那太好了，那正好我打击这库尔德人吧，这库尔德最讨厌了，这几年总是撺掇我们家闹独立，早都想揍他了，现在既然大家都开打，那我也不能闲着呀，来吧一起狂欢，于是呢这土耳其就开始出兵，打这叙利亚的库尔德了。<br><br>　　这旁边的大漂亮和那阿列一看，哎呦我说你土耳其，你怎么打我小弟，土耳其就说了，我等今天已经等很久了，你们要是不动手打那叙利亚，我打库尔德肯定打不下来啊，现在你们支持沙姆解放组织了，那就没精力支持库尔德了吧，我此时不动手更待何时。<br><br>　　那叙利亚政府军一看，哎呦，哎这土耳其替我平事啊，太好了，来兄弟们，往后撤，给人家土耳其腾地方，这土耳其就莫名的参战了，这可不是我胡说啊，您可以查一查新闻，直到 2024 年 12 月 3 日，那库尔德人受不了了，开始往北部地区南移，那叙利亚的政府军一看，好了差不多了，该我们动手了，于是在叙利亚的东北部地区啊，政府军与叙利亚民主军啊，就是库尔德人的军队，发生冲突，这就是两头挤啊，土耳其由北往南打，叙利亚的政府军由南往北打，这就打乱套了。<br><br>　　这老美和这阿列一看，这怎么和剧本不一样啊，这俩人合伙一块揍我这库尔德，这是要拔钉子啊，大概情况就是这样。<br><br>　　至于很多账号里讲的，那叙利亚政府军啊，战斗力有多不强，水平有多拉胯，这是真的吗，确实这都是真的，你想想那中东的军队，他有几个不拉胯的，有一个战斗力强的吗，他就是那种民族，他世世代代占据那里，就是一个通商民族，他不是战斗民族，所以你想让他战斗力强哪去，你看咱现在学那数学，那为什么叫阿拉伯数字呢，那不是他们喜欢数学，那是因为他们是通商民族，那数学不好，他们算不过来账啊，所以他们战斗力，不强，那是通病，跟那叙利亚的政治制度毫无关系。<br><br>　　那我为什么要强调这一点呢，你看那中文网上有很多人在说，那叙利亚政治腐败，他那总统阿萨德，继承的是他爹的王位，那你想想，他政治腐败不腐败，那总统还带，父死子继的，所以他政治腐败，他不民主，他战斗力不强，他国家穷，所以，那美以灭掉他是应该的，像这种邪恶的政权，就应该在地球上消失啊，打倒一切不民主的国家，你看就有人带这种节奏，那很多中国人一听，那总统还带继承的，那说明他确实有问题，那看来他就是不民主，所以说战斗力弱，但是，听说叙利亚和我们的关系还不错呀，那难道我们的朋友都是这一类人，哎呀太丢人了，你看这就叫带节奏，其实这种节奏啊，很容易看破，我就问一句，那中东有民主国家吗，比如那沙特，约旦、阿曼，卡塔尔、科威特啊，那人家还是君主制呢，父死子继，兄终弟及，堂堂正正啊，你们扛民主大旗的那些货，你怎么不反这些国家呢，那非指责人家叙利亚，那不是带节奏那是什么，这节奏带的也太有目的性了吧。<br><br>　　我再问一句，那中东最民主的国家是谁，你仔细想想，那恐怕是伊朗吧，有人说不对啊，那是阿列，我说的是中东国家，他那属于外来户，不算啊，那最民主的国家就是人家伊朗，总统还真是选的，而且还一人一票，但是你看看那美以放得过他吗，那所谓的欧美民主世界，都想把这伊朗除之而后快，所以，意识形态，只是文明与文明之间斗争的借口，其实意识形态不重要，重要的是利益，和自己民族生存的空间，大漂亮，为了继续控制中东，他们不惜除掉，中东最民主的国家伊朗丑化他，攻击他，同时为了自己的利益，也不吝啬，支持恐怖分子进攻自己的敌人，所以你看支持谁反对谁，跟意识形态有关系吗，所以说国内有一些人，被那大漂亮塞了一脑袋的意识形态，他看国际形势那都没有分辨力了，所以分析出来的东西前言不搭后语，说什么伊朗没有自由，妇女都得带头巾，那不带头巾都得挨打，这简直太邪恶了，那你知不知道，那沙特妇女也得带头巾呢，哎这怎么没人提呢，那为什么单就说那伊朗的事呢，那不就是想让你憎恨伊朗吗。<br><br>　　同样，两个月前，中文网络上开始大量的人讨论，“秦腔琼” 这三个字，说是对我们的侮辱，都是伊朗说的，很多人很气愤，很多博主也跟风，有的网友就恼了，哎呀他们竟然骂我们，还给我们起外号，说我们 “秦腔琼”，我以后再也不喜欢伊朗了，你看中计了吧，如果你是个成年人，你就应该冷静的思考问题，那起外号的事，那哪个国家他不起，那咱们叫伊朗还叫波斯猫呢，那沙特还叫骆驼呢，那什么衫啊，熊啊，那外号多了去了，这是问题吗，那你弄一 “秦腔琼”，讨论了整整两个月，什么意思，不就是带节奏吗。<br><br>　　你再看看现在的中文互联网上，那又有一波风潮，说的是咱们的样板戏，什么小女孩 10 秒 200 个肘击，那什么排长排雷，你带的什么节奏，就你那点心思我们看不出来吗，开几十年前的玩笑，就是在否定一些东西，这不是和当年的苏联笑话差不多吗，你感觉那样板戏的动作很夸张，那国外的芭蕾舞你怎么感觉到很高雅，那妇女穿这超短裙，还一直对着你踢腿，大劈叉，你怎么感觉那么高雅，那芭蕾舞的男演员，为什么一直穿的紧身裤呢，那他们都不嫌兜的慌吗，你怎么也感觉到那很高雅呢，那还有那欧洲的歌剧，那不管是从服装啊，还是那种唱法，那比那样板戏夸张多了，哎怎么没人提，这背后都是有人故意带节奏的，这就叫做宣传。<br><br>　　所以说啊，现在中东的新闻，你看到的大量的也是宣传，真实的世界，你只有通过冷静的分析才能看明白。<br><br>　　说到这呢，有的人就问了，那叙利亚的事，我明白了，那小黎为什么和这阿列和解了，这小黎的珍珠是不是真的叛变了，那还有就是那叙利亚，他能扛得住吗，那另外呢，俾路支那，那咱打的怎么样了，哎这些问题呢，咱们下集一块儿解决。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:08:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：“糟了！”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298046-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414587">　　“糟了！（Merde!）”<br><br>　　这是最新一期《经济学人》封面上的字眼，事实上，这更是一句有排泄物味道的脏话。封面背景是巴黎地铁站的广告牌，下面是幽幽一句主题：“法国陷入未知境地……”<br><br>　　法国总统马克龙的心，正在滴血。<br><br>　　危机来得太不是时候。<br><br>　　12月7日，50位外国领导人要来到法国，庆祝巴黎圣母院重新开放，这本是马克龙的高光时刻。偏偏这个时候，法国陷入深度危机，上台不到100天的巴尼耶政府倒台，成为现代法国最短命的总理。<br><br>　　为什么会这样？<br><br>　　关键还是马克龙。<br><br>　　今年欧洲议会选举，极右翼大胜。受到刺激的马克龙，不管不顾提前议会选举，他豪赌法国人危机意识，赌他们会与极右翼分道扬镳。<br><br>　　哪知道，一切正好相反。<br><br>　　大选结果，三分天下，极右翼票更多了。马克龙却是最大输家，他倚仗的中间派联盟，拱手失去了第一大党地位。<br><br>　　一团乱麻，冲动的马克龙，被骂得狗血喷头。<br><br>　　没奈何之下，马克龙任命中间派巴尼耶当总理。但总理还没当到100天，就因为钱的事情，同时触怒了极右翼和极左翼，巴尼耶被赶下了台。<br><br>　　看图片，马克龙与下台的巴尼耶相对而坐，真有一点“相顾无言，惟有泪千行”的感觉。<br><br>　　这个欧洲一哥，现在面临最艰难的时刻。<br><br>　　我看到，CNN一篇文章的大标题就是：“随着法国陷入政治泥潭，马克龙一定是在自责。”<br><br>　　自责什么？<br><br>　　自责自己太冲动，太任性，最后自己给自己、也给法国、给欧洲挖了一个大坑。<br><br>　　德国《柏林日报》则撰文说：“今天的法国已是一片废墟。这场深刻的政治危机唯一的出路，就是让负责的人下台：马克龙必须辞职，把位置留给新人！”<br><br>　　马克龙肯定不愿意走，他的任期要到2027年。但左右不可调和的矛盾，使得法国政坛正陷入无止尽的争吵。<br><br>　　接下来的两年多，毫无疑问，是法国的“垃圾时间”，马克龙也成了一只彻头彻尾的跛脚鸭。<br><br>　　冲动是魔鬼啊。<br><br>　　最近太多太多的例子。<br><br>　　韩国紧急戒严，最后成了6小时闹剧，尹锡悦给自己挖了一个大坑。类似大坑的，还有当年同意英国脱欧公投的卡梅伦，最后哭着鞠躬下台。<br><br>　　马克龙也是其中一个。<br><br>　　意大利《晚邮报》就讽刺说，在新年致辞中，马克龙还宣称，2024年“将是法国伟大的一年”，但现在，面临混乱的法国，“这对一个主张强大欧洲的总统来说，还能站得住脚吗？”<br><br>　　法国的马克龙自身难保，德国的朔尔茨也是一地鸡毛。<br><br>　　执政的红绿灯联盟已经解体，朔尔茨不得不宣布德国新的选举。选举结果会如何？不排除朔尔茨被扫地出门。当然，一些门外汉的绿党政客，也将失去权力。<br><br>　　法国和德国，是欧洲的两大发动机。但现在，同时面临熄火状态。<br><br>　　当然，环顾这个世界，尤其在西方，类似的一幕，比比皆是。<br><br>　　美国不要说了。<br><br>　　特朗普即将上台，正准备大干一场。拜登赦免儿子，也是晚年不保。美国的法治，美国政治家的承诺，让全世界看笑话。<br><br>　　日本石破茂也是危机重重，说不准很快就会下台。更尴尬的是特朗普态度，拒绝石破茂拜会，说上台前不方便接待外国领导人，但石破茂眼睁睁地看着阿根廷总统米莱、加拿大总理特鲁多，一个个去了海湖庄园。<br><br>　　特鲁多的日子，也好过不到哪里去。国内一片骂声，国外特朗普还大棒不断。最后腆着脸去见特朗普，特朗普却来了一句：建议你当美国第51个州的州长……好歹加拿大也是一个国家，这可以开玩笑吗？<br><br>　　然后，就是法国和德国。<br><br>　　曾经雄心勃勃的小马哥，现在却在苦度“垃圾时间”。<br><br>　　为什么会这样？<br><br>　　我个人的粗浅看法吧。<br><br>　　一是个性。<br><br>　　领导人个性都很强，以为大权在握，天命归我。哪知道，三板斧下来，一切现出原形。<br><br>　　尹锡悦是这样，马克龙是这样，卡梅伦是这样，以及大家都熟悉的特朗普，其实也是这样。<br><br>　　冲动是魔鬼啊，任性就有麻烦。<br><br>　　但有个性的政治家，总是遏制不了自己的冲动。<br><br>　　二是制度。<br><br>　　西方的体制，不管是总统制，还是议会制，或者混合制，存在都有存在的理由。<br><br>　　但运行到今天，弊端也很明显。<br><br>　　美国人以后肯定会反思，两党制到底出了什么问题？特朗普为什么能两次上台？为什么那么多极端政策都能出台？<br><br>　　具体到欧洲，三权分立，左右分治，热闹确实很热闹，扯皮也确实很扯皮。很多急迫的民生问题，都在政治斗争中消解。很多重大的政策事项，最后都不了了之。债台越筑越高，街头越来越乱。<br><br>　　马克龙想大干一场，却阴差阳错，根本无力回天，最后自己都成了跛脚鸭，还让特朗普看笑话。<br><br>　　三就不说了，谈谈前景吧。<br><br>　　大西洋这边，现在的德国和法国，政治正陷入停摆；大西洋那边，特朗普归来，正摩拳擦掌。<br><br>　　所以，《经济学人》的“糟了”，我总觉得，也是一语多关。<br><br>　　法国陷入未知境地，德国人在苦寻出路，日本人也忐忑不安，美国人估计也很焦虑，接下来的4年，不知道将是怎样的惊心动魄、高潮迭起。<br><br>　　唉，剧是必须从序幕开始的，但序幕还不是高潮！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:05:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：韩国事变第二天，又有新情况]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298045-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414586">　　对韩国人来说，12月3日，绝对是一个不眠之夜。<br><br>　　尹锡悦一把拉爆，深夜宣布，全国紧急戒严，世界为之震惊。哪知道，3个小时后，韩国议员们投票，190:0，戒严令被否决了。<br><br>　　从尹锡悦宣布戒严，到最后不得不取消，前后总计不过6个小时。这也成为韩国进入21世纪后的最大一个政治笑话。<br><br>　　事态还在发展中，第二天，又有新情况。<br><br>　　1，弹劾行动出现新波折。<br><br>　　在野党自然不依不饶。<br><br>　　最大的共同民主党明确表态，尹锡悦必须立即下台，因为他的紧急戒严令，是违宪行为；如果尹锡悦不辞职，将推进弹劾程序。<br><br>　　12月4日下午2时40分，6大在野党联合提交弹劾尹锡悦动议。按照时间安排，12月5日正式提交报告，6日至7日进行投票表决。<br><br>　　韩国国会总计300个席位，六个在野党共192名议员，但弹劾的门槛是200个赞成票。<br><br>　　也就是说，要弹劾尹锡悦成功，执政党必须有人倒戈。<br><br>　　执政党对尹锡悦也很不满。<br><br>　　尹锡悦突然下达戒严令时，执政党党首韩东勋就称，“紧急戒严”是错误的，并表示“将同国民一同阻止”。<br><br>　　事实上，当时废除戒严令的190票中，10多票就来自韩东勋等人。关键时刻，在野党和执政党捐弃前嫌，握手言和，一致认定：尹锡悦戒严令无效。<br><br>　　但轮到弹劾尹锡悦，执政党似乎另有谋算。<br><br>　　按照韩联社的披露，很多执政党要员反对弹劾。<br><br>　　韩东勋也承认，执政的国民力量党议员们，解散内阁同意，炒掉国防部长也同意，但要求尹锡悦退党，对尹锡悦弹劾，很多人不同意。<br><br>　　也就是说，弹劾大战，将很焦灼。<br><br>　　如果执政党力保，尹锡悦还有挺住的希望；但如果有人倒戈，尹锡悦就肯定拉倒。<br><br>　　什么主义？什么原则？什么法治？<br><br>　　很多时候，不过是党派利益的算计。<br><br>　　2，尹锡悦闭门不出。<br><br>　　冲冠一怒为红颜，本想一举端掉反对派掣肘；哪知道画虎不成反类犬，最后自己掉到坑里去了。<br><br>　　身边的总统府高参纷纷离职，再不辞职，祸连自己。尹锡悦的最大拥趸国防部长金龙显，也向国民道歉并提交辞呈。<br><br>　　但等待他的，应该还有内乱罪的追查。<br><br>　　现在的尹锡悦，应该是热锅上的蚂蚁。12月4日下午，他召集韩国国务总理韩德洙和执政党党首韩东勋等人，到总统府商议对策。<br><br>　　商议什么？<br><br>　　不排除就是怎么对付弹劾，怎么反转不利局面，怎么走出当前困境。<br><br>　　具体情况不知道，但确定的一点，尹锡悦肯定会遭到数落，被骂个体无完肤。<br><br>　　堂堂一国总统，冲动地发动一场自我政变，但最后却这样虎头蛇尾，这是对国家的不负责任，对政党的不负责任，事实上，也是对他自己和夫人的不负责任。<br><br>　　但这个总统，却偏偏就做了。<br><br>　　3，半岛平静中蕴藏风险。<br><br>　　别忘了，尹锡悦下达紧急戒严令的一个理由，是要铲除“从北势力”，要维护“自由宪政秩序”。<br><br>　　所谓从北，就是指控在野党亲北方。<br><br>　　对于韩国的闹剧，北方还保持着安静。<br><br>　　但韩国军方却是各种动作。<br><br>　　12月4日，韩国联合参谋本部议长金明秀主持召开了紧急作战指挥官会议，强调韩军应“维持作战纲纪，专注于对朝方的监视及警戒作战”，防止朝鲜误判。<br><br>　　半岛局势高度敏感，这就带来两个问题。<br><br>　　第一个问题，趁韩国内乱，北方会否采取行动。<br><br>　　反正，韩国人很紧张，担心会这样。<br><br>　　第二个问题，尹锡悦困兽犹斗，会否挑衅刺激北方。<br><br>　　别忘了，北方的80后，可不是一个善忍的个性。<br><br>　　韩国内乱，必然牵动半岛局势乃至整个东北亚局势。<br><br>　　这就看尹锡悦目前还有多少能量，也看美国能否约束得住尹锡悦了。<br><br>　　但有一点可以确定的，即便尹锡悦能多熬几天，他的政治生命已基本结束，他是躲得过初一，躲不过十五。<br><br>　　他的最后选择不外乎几个：要么辞职，要么被弹劾，要么如卢武铉一样自我了断。只要他还活着，大概率会被清算，他和夫人金建希都可能锒铛入狱。<br><br>　　别忘了，青瓦台魔咒！<br><br>　　全世界都知道，韩国最危险的职业，就是当韩国总统。<br><br>　　反正，历任韩国总统，除文在寅外，还没有一个总统能有善终，坐牢的坐牢，流亡的流亡，自杀的自杀……<br><br>　　尹锡悦曾把朴槿惠送进监狱，但现在，他肯定也会走进监狱，甚至情况会更惨。<br><br>　　一个总统，在执政党不支持、国会不支持、军队也不支持、国内外都不支持情况下，居然搞了一场自我政变，前后持续不过6个小时，真是让人哭笑不得。<br><br>　　哦，今年3月，美国方面还给尹锡悦颁发过一个“肯尼迪勇气奖”。<br><br>　　真的是爱情的力量？还是太高估了自己能量？<br><br>　　以后我们看韩剧吧。也怪不得韩剧总是很精彩，因为韩国的现实更精彩！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:04:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：来自特朗普的暴击，尹锡悦无路可逃！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-298042-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_414583">　　土豆说：<br><br>　　所有人都看到尹锡悦的后台老板倒台时，他就已经死定了！<br><br>　　政变失败，接下来的事情就没有悬念了，就是三步走。<br><br>　　第一步他老婆金建希先去坐牢；<br><br>　　第二步尹锡悦被弹劾下课；<br><br>　　第三步尹锡悦也去坐牢，加上已经入狱的岳母，一家人团聚了。<br><br>　　虽然韩国总统都很惨，但尹锡悦最惨，喜提全家桶。<br><br>　　正文：<br><br>　　特朗普勒索百亿美元保护费，差点没憋住笑，说韩国是一台赚钱机器，韩国到现在都没吭声回应。<br><br>　　尹锡悦倒是想答应，花钱买平安，反正不是自己的钱，但国会不可能会批准。<br><br>　　但这不是最炸裂的，最炸裂的是特朗普团队已经连续3次放出风声，打算重启金特会，和将军会面。<br><br>　　这让尹锡悦心惊肉跳，已经看到了小丑的最终命运。<br><br>　　尹锡悦做总统之后，就无脑听拜登的，拜登让他做什么他就做什么，拜登要构建美日韩的小圈子对抗中国，尹锡悦就跪舔日本。<br><br>　　但是特朗普的外交政策和拜登完全不一样，要建立一套美国的新体系，要拉拢新盟友，打压老盟友。<br><br>　　拉拢匈牙利俄罗斯打压欧洲，拉拢朝鲜打压日韩。<br><br>　　虽然他这一套最终也搞不成，但势必严重的冲击原来的盟友体系。<br><br>　　2018年6月和2019年2月，美朝紧锣密鼓的搞了两次金特会，特朗普对进军赞不绝口，认为朝鲜会有广阔的前景，再也不谈什么邪恶轴心了。<br><br>　　当时全球都认为美国有可能解除对朝鲜的制裁，半岛局势将会迎来全新局面。<br><br>　　说起来，当时金特会的主要推手是文在寅，早在金特会之前，文在寅就两次与将军会面，保持着良好的沟通氛围。<br><br>　　文在寅有着非常高超的外交技术，保持着柔软的身段，亲中但是也不明显的反美，而且一直想推动半岛和解，营造一个真正的和平环境。<br><br>　　做了5年总统，文在寅谁都没得罪，大概率会是唯一善终的韩国总统，现在还在乡下享受优先的退休生活。<br><br>　　而尹锡悦是没有一丁点的政治智慧，无脑做拜登最忠诚的舔狗，美国抹黑中国，韩国就跟着一起上，美国要打压中国的半导体，韩国马上积极响应。<br><br>　　尹锡悦做了总统之后，韩朝关系降到历史冰点，两边一触即发甚至随时爆发战争，原因就是因为尹锡悦太听话了，按照拜登的指示不断的挑衅将军。<br><br>　　将军明说了，以后两边再也不是同族关系，而是敌我关系。<br><br>　　现在特朗普回来想要拉拢朝鲜，尹锡悦傻眼了。<br><br>　　6年前的金特会没有搞成，是因为民主党拆台，疯狂的给特朗普施压，而这一次特朗普三权合一，掌控两院，美朝关系大概率会得到缓解。<br><br>　　在特朗普看来，现在朝鲜的利用价值远高于韩国，尹锡悦简直就是做了3年的小丑……<br><br>　　尹锡悦心里和猫抓一样，如果特朗普要和朝鲜改善关系，他应该怎么办？<br><br>　　原来韩国总统没有一个人敢媚日的，尹锡悦之所以敢胡作非为，就是因为后面有总后台拜登。<br><br>　　现在不得了了，后台倒了。<br><br>　　11月7号上午特朗普大局已定，即将赢得大选，当天下午尹锡悦就慌了，开始向韩国国民鞠躬道歉，说过去韩国的种种问题，都是因为自己的错……<br><br>　　现在唯一能做的就是默默的拿起高尔夫球杆练球技，希望有机会得到特朗普的赏识，就如同高俅因为球踢得好，成为了宋徽宗的兄弟。<br><br>　　、<br><br>　　但是无论是道歉还是练球，已经晚了，韩国的所有政党都清楚，现在是最好时机，一定要痛打落水狗。<br><br>　　其实尹锡悦做总统的快3年时间，除了舔日本，其它的几乎什么都没干成，因为尹锡悦的政党，也就是国民力量党，在国会的300个席位中，只有108席，勉强过了1/3。<br><br>　　而他的死对头，也就是李在明和文在寅的共同民主党，有175席，加上他们的盟友，有187席，接近2/3。<br><br>　　这就意味着尹锡悦的任何指令都不可能在国会通过，当然，同样的，共同民主党的任何诉求，尹锡悦也可以通过总统的一票否决进行反对。<br><br>　　于是韩国啥都干不成，都在内斗拆台。<br><br>　　尹锡悦指控李在明在地产开发中存在内幕交易，李在明指控尹锡悦的老婆在股市中操控股价，两边斗得不亦乐乎。<br><br>　　但是从尹锡悦跪舔日本开始，支持他的人就越来越少了。<br><br>　　尤其是尹锡悦高调吃福岛海鲜，李在明却绝食抗议，两边对比太明显，这个时候就没多少人敢公开支持尹锡悦了。<br><br>　　在韩国，舔美国的总统不少，但是舔日本的尹锡悦是破天荒的第一个人。<br><br>　　去年7月份，尹锡悦的岳母崔恩顺，首先是被指控商业欺诈罪，先走一步被送进去吃牢饭去了，然后对他老婆金建希的调查在紧锣密鼓的开展。<br><br>　　接着尹锡悦遭遇了5连暴击，连喘息机会都没有，一次比一次打击重。<br><br>　　第一是韩国举全国之力，高调申请2030年世博会主办城市，尹锡悦对此志在必得寄以厚望，提前放风说这可为韩国创造50万个就业岗位，吸引超过5000万国外游客，将大幅度提振韩国经济。<br><br>　　没想到投票结果被全面碾压，支持率只有沙特的1/4，在全世界面前丢尽了脸。<br><br>　　第二是尹锡悦干了件大事，就是韩国医疗改革。<br><br>　　尹锡悦对全体国民说要破釜沉舟，全力以赴的解决韩国看病难、医生短缺的问题。<br><br>　　宣布医学院扩招。<br><br>　　这下子捅了马蜂窝，影响了韩国医生的既得利益，全都蹦起来反对，近80%的实习医生提交了辞职报告，韩国医疗体系瞬间崩溃。<br><br>　　第三是韩国的大葱事件。<br><br>　　尹锡悦一顿骚操作胡乱作死，导致韩国物价飞涨，在去年的时候，大批的韩国游客跑到中国来，就为了从中国买大米到韩国去卖，挣差价。<br><br>　　而到了今年3月，韩国食品的价格再次坐上了火箭，一飞冲天，比去年上涨了88%。<br><br>　　韩国怨声载道，3月18日，尹锡悦带着媒体视察首尔一家农产品超市，想表现自己关注民生，在超市中，尹锡悦说：<br><br>　　哪里贵了？这么多年都是这个价格，不要睁着眼睛乱说。<br><br>　　这个话一出来，立马在韩国引起了巨大的反对声浪，所有的媒体和论坛骂声一片。<br><br>　　因为尹锡悦的随从专门带他去的过期打折的店铺位，根本不是正常的价格。<br><br>　　接着875韩元一捆的大葱在哪里的话题马上登上韩国热搜，一个月都降不下来，不少韩国人更是掀起了大葱游行，举着大葱要求尹锡悦下课。<br><br>　　在这样的局面下，尹锡悦的支持率可想而知，<br><br>　　第四是今年6月份的G7峰会，却没有人邀请韩国。<br><br>　　尹锡悦干脆厚着脸皮自己去问，结果被日本一顿嘲讽，说全世界都知道韩国是个什么样的存在。<br><br>　　尹锡悦都快哭了，说我跪舔你们两年多，你们就这样对我？<br><br>　　讽刺的是，文在寅采用的是相对独立的外交政策，却在2020年的时候邀请参加了G7会议。<br><br>　　尹锡悦疯狂的舔，就换了这个下场。<br><br>　　但是最后5连击，压垮骆驼的最后一根稻草，是特朗普赢得大选，这下子尹锡悦彻底没指望了。<br><br>　　韩国虽然政坛很乱，但却很少有总统被弹劾，因为难度比较大，需要国会2/3的人同意，也就是200票。<br><br>　　历史上也就只有朴槿惠，因为闺蜜干政导致了严重后果，实在搞得太不像话了，才被2/3的议员弹劾。<br><br>　　但韩国模式是：虽然弹劾很难，但一旦被弹劾，就再没有翻盘的机会了，比如朴槿惠被弹劾后就直接吃牢饭去了……<br><br>　　拜登当总统，尹锡悦好歹还能狐假虎威，李在明总是凑不齐200票，可是现在不一样了，所有的韩国人都知道尹锡悦的后台老板倒台了，这个时候，议员们为什么不顺水推舟痛打落水狗呢？<br><br>　　李在明现在的计划非常清晰，先是要把尹锡悦的老婆送进去，然后再弹劾尹锡悦。<br><br>　　这事情在2个月前还有点难，但是现在是板上钉钉了。<br><br>　　尹锡悦说李在明有内幕交易，那只是推测，但起诉尹锡悦的老婆收受贿赂，那是证据确凿，视频都录下来了。<br><br>　　一旦金建希坐牢，尹锡悦就跟着百分百去坐牢，没有任何悬念。<br><br>　　到时候尹锡悦就太惨了，岳母、老婆还有自己，三个人去牢房你团聚去了……<br><br>　　所以尹锡悦一想，那还不如政变，如果什么都不做的话，自己必然余生要在监狱度过。<br><br>　　政变失败同样是坐牢，没啥不一样的，但是万一成功了呢，那不是可以当皇上了吗？<br><br>　　拜登说尹锡悦政变前没有通知他，这应该是真的。<br><br>　　因为尹锡悦除了政变再没有任何出路，干脆不通知拜登做成既成事实，只要成功了，无论是特朗普还是拜登都不好说什么，只能捏着鼻子认了，反而是通知了拜登，万一拜登不同意，那自己怎么办？<br><br>　　而且拜登大概率不同意，拜登才懒得管尹锡悦会不会坐牢呢。<br><br>　　所以就铤而走险发动政变，哪怕这个成功的概率是1%，尹锡悦也要搏一搏。<br><br>　　但是果然博输了，因为军方根本就不听他的。<br><br>　　尹锡悦要封锁国会，抓捕议员，但是军方也就是装了个样子，出工不出力。<br><br>　　你想啊，李在明都60岁了，居然翻墙翻进了国会里，最后议员们全部都跑进去了。<br><br>　　韩国议员平均年龄57岁，而尹锡悦先后调动了第一空输和最精锐的特种部队，如果真的行动，还能让他们跑了？军队也就是做了5个小时的样子。<br><br>　　尹锡悦但凡发表讲话以后掐断信号，军方里有一半人听他的，政变都能成功，但压根就没人对他有信心。<br><br>　　结果信号也没掐断，李在明毫无障碍的进行直播，所有的韩国民众一边倒的支持李在明，上街阻止军队，而军队也知道尹锡悦民心丧尽，一枪也不敢放……最后成了6小时的闹剧。<br><br>　　还是那句话，所有人都知道尹锡悦的后台老板倒台了，他死定了！<br><br>　　接下来的事情就没有悬念了，最后就是三步走。<br><br>　　第一步他老婆金建希先去坐牢；<br><br>　　第二步尹锡悦被弹劾下课；<br><br>　　第三步尹锡悦也去坐牢，加上岳母，一家人在监狱里面团聚。<br><br>　　结局就是尹锡悦成为韩国最惨总统。<br><br>　　看看文在寅，再看看尹锡悦真的是莫大的讽刺啊。<br><br>　　文在寅和日本闹得最凶，撕毁与朴槿惠和日本签署的条约，冻结日本资产，日韩贸易战当时打得震天响，同时，无论是特朗普还是拜登，都逼文在寅反华，尤其是2020年到2022年拜登当总统的时候，是文在寅压力最大的两年。<br><br>　　但文在寅最多是模糊处理，从来没有真正的反华，也没有真正的倒向美国。<br><br>　　而所有的韩国总统里，也就是尹锡悦是最无脑倒向美国跪舔日本。<br><br>　　结果现在的结局，文在寅可能是韩国唯一善终的总统。<br><br>　　而尹锡悦成为了韩国下场最惨的总统，喜提全家桶！<br><br>　　这个案例真的是太好了！<br><br>　　中国还啥都没做，尹锡悦就把自己折腾进去吃牢饭了……<br><br>　　总结两点，其实历来的韩国总统都很清楚：<br><br>　　得罪美国是危险的；<br><br>　　但得罪东大是致命的！<br><br>　　因为美国太远，东大太近；<br><br>　　最典型的例子就是朴槿惠，本来顺风顺水，结果得罪东大后一落千丈，锒铛入狱，到前不久才出来。<br><br>　　一直以来，韩国都是在两国之间保持微妙的平衡，尤其是文在寅，给出了教科书一般的范例，可以让后来的韩国总统拿着当课本去学。<br><br>　　第二点，还是想说特朗普就真不错啊，还没正式上班呢，就先拿刀砍向了自己的盟友。<br><br>　　首先是要对加拿大征收关税，特鲁多都快疯了。<br><br>　　接着又把尹锡悦吓破了胆，自乱阵脚，媚日政府即将全面倒台……<br><br>　　特朗普说：欲搞死东大，得先搞死盟友。<br><br>　　让你们占美国的便宜，我今天就让你们知道，做美国的敌人是危险的，做美国的盟友是致命的！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 12:59:32 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>