<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[梅新育：胡塞玩火可能招致外科手术打击]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279502-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394205">　　昨天在广东给企业讲到也门胡塞武装在红海-曼德海峡海域的“袭船战”影响中国与欧洲-地中海区域贸易，对中国与该区域之间跨境电商影响可能较为突出；今天就看到新闻，也门胡塞武装发射弹道导弹击中世界最大集装箱班轮公司地中海航运（MSC）公司的集装箱货轮船“MSC Alanya”号（“地中海阿兰娅”号）。<br><br>　　也门胡塞武装在红海-曼德海峡海域的“袭船战”搞得越来越大，利益受损大国也越来越多了。像“地中海阿兰娅”号这样的超大型集装箱船，设计运载能力12200标准集装箱（标箱/TEU），一条船上货物货主可能包括几十个甚至上百个国家国民，胡塞武装及其后台希望得罪多少个国家及其国民？<br><br>　　10月7号哈马斯袭击时无差别屠杀、绑架平民，受害者已经涵盖40多个国家的公民了。<br><br>　　有一点是胡塞武装及其后台特别需要明白的：苏伊士-红海-曼德海峡航道最大用户不是别国，而是中国。中国是世界第一出口大国，一向看重保进出口贸易畅通，单欧盟一家，就连续上十年位居中国最大出口市场；现在的新冷战和经济形势下，中国对出口的看重又格外加码；我国外贸很大部分又是外籍船舶承运的。跨境电商在中国方兴未艾，以色列以星航运公司（ZIM）又是国际电商贸易航运服务的先驱者，疫情大爆发的2020年初就启动了与阿里巴巴国际站的全面战略合作。<br><br>　　当然，我反对中国武装卷入中东战火，也相信中国不会这样做，但胡塞武装及其后台玩火时要把握好分寸。<br><br>　　以色列-哈马斯战争也好，中东其它战乱也好，我们中立，各方不要把中国的温和当作“人善被人欺”而践踏、侵害中国的利益，要尊重中国公民的人身和财产安全。<br><br>　　不谈苏伊士-红海-曼德海峡航道对中国的利益，胡塞武装及其后台搞这种袭船战，目的用这种低烈度打击骚扰，既能分散以色列和西方国家资源，拉哈马斯一把，从而抬高自家在伊斯兰世界的“威望”，又不至于招致以色列和西方国家直接的军事报复打击，特别是不至于给胡塞武装的后台招致以色列和西方国家直接的军事报复打击。毕竟，以色列也好，支持以色列的美国和其它西方国家也好，他们的利益在于限制战争范围，将战争控制在以色列-哈马斯战争的范围里，避免战争蔓延而耗竭自身力量。<br><br>　　但袭船战这样步步升级，对以色列、支持以色列的美国和其它西方国家而言，向胡塞武装发动有限的外科手术打击正日益成为一个合理的选项。就军事技术而言，他们应该有这样的能力，就看他们决策者如何权衡，以及幕后的国际博弈、交易了。<br><br>　　第一次世界大战时，德国发动无限制潜艇战，成为美国出兵参战的导火索；两伊战争时双方的袭船战，引发了美国海军对伊朗的打击；这次胡塞武装及其后台袭船战玩火会玩出什么结果？<br><br>　　让我们做好防范，拭目以待。<br><br>　　2023.12.17<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 12:38:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：米莱放大招，阿根廷11省宣布“紧急状态”！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279501-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394204">　　一场巨大的社会经济学实验开始了！<br><br>　　12月10日，有着“阿根廷特朗普”之称的极右翼政客米莱正式就任阿根廷新任总统。新政府开业不久，新任经济部长卡普托公布了一系列经济政策，旨在减少财政赤字、控制通货膨胀。<br><br>　　其中就包括“将政府部门由18个减少至9个，降低政府对能源和交通的补贴，停止新建公共工程项目招标，阿根廷的基础设施项目将由私营部门实施等”。<br><br>　　这一系列操作下来，阿根廷饮食中最重要的牛肉上涨度幅已经接近100%，燃料价格上涨了35%至65%，比索汇率再度贬值54%，再这么通胀下去，显然是要吃不上饭了。于是截至当地时间12月16日，阿根廷11个省先后宣布进入经济紧急状态。<br><br>　　当然，米莱认为，这是改革所必要的“阵痛”，只要现在贬值的足够多，“美元化”进行置换的美元也就越少。但问题是，打着“休克疗法”带来的阵痛，民众能忍受多久？米莱政府又是否能够扛住这个过程中，血本无归的民众怒火？<br><br>　　新政府搞的“休克疗法“，就是在短时间内将本国货币一次性贬值到位，强制性地压缩消费和投资需求，使得社会总供求达到人为的平衡，以此遏制通货膨胀，恢复经济秩序。<br><br>　　通俗一点来说就是彻底让国民经济“休克”，置之死地而后生！<br><br>　　这种玩法曾有过成功的案例，第一个吃螃蟹的是玻利维亚，效果是真不错！1985年，玻利维亚政府的预算赤字达485.9万亿比索，占国内生产总值的约1/3，通货膨胀率高达24000%，国民经济已然到了崩溃边缘。<br><br>　　正是面对这样一种险恶的经济形势，玻利维亚政府本着反正输了也不会更惨的心情，实施这一套“休克疗法”，短期内使得国内经济生活产生巨大的震荡，但随后几年通货膨胀的势头慢慢减缓，最终玻利维亚克服了严重的经济危机。<br><br>　　在1994年，中国也曾做过类似的尝试，当时人民币对美元汇率大幅度贬值，在几个月里贬值近50%。通过把常年累积的贬值压力释放干净后，成功抵御住了货币政策冲击、促进了出口，最终使得国际收支结构维持了稳定。<br><br>　　所以货币剧烈贬值到位不一定是错误的，但历史上更多的是玩“休克疗法”搞砸了的，最典型的负面案例是叶利钦时代的俄罗斯。<br><br>　　当年的叶利钦，踌躇满志为俄罗斯开创一个令世界刮目相看的“新时代”，使用“休克疗法”改革俄罗斯的经济体制，结果在不到一年的时间里，俄罗斯的GDP直接砍半，积攒了几十年的家当开始大规模流空，眼睁睁看着俄罗斯“挥刀自宫”，从一个一流大国直接倒退。<br><br>　　“休克疗法”要取得成功的条件非常苛刻，这套方法适不适合阿根廷国情，目前尚未可知。但对于阿根廷而言，这或许是一场不得不开启的“巨大赌局”！<br><br>　　大选前，米莱的政治主张就已经引起了关注，更有全球110名经济学家联合签署公开信，警告激进右翼经济学家米莱若当选总统，或将为阿根廷带来经济和社会的双重破坏。<br><br>　　但米莱仍在大选独占鳌头，获得了56%的支持率，比对手多出12%创下阿根廷独立以来大选得票率最大领先差。很显然，米莱和阿根廷民众并非心血来潮。<br><br>　　阿根廷陷入深渊已近40年，过去8年分别经历了右翼马克里政府和左翼费尔南德斯政府，但国内经济问题仍在持续恶化。当前国内过去12个月累计通胀率高达138.3%，预计2023年将达185%，外债规模在2022年底达到2767亿美元，黑市1美元兑1000以上阿根廷比索，口袋里的钞票已然成了废纸，国民经济几平到了崩溃边缘。<br><br>　　反正经济已经烂到不能再烂了，通胀也压不住了，还不如死马当作活马医！绝望的阿根廷人决意砸碎这个旧世界。<br><br>　　极右翼的米莱迎合了这股潮流，推出了极具颠覆性的经济改革政策：“全面美元化，结束货币管制，关闭央行，大幅削减政府支出，反对堕胎，支持器官买卖合法化，实行宽松的枪支管制”！<br><br>　　于阿根廷而言，将比索大幅度贬值和美元化未必就是坏事，但更大的可能性是会造成经济彻底崩溃，短痛也就变成了长痛。<br><br>　　不破不立，小概率是天堂，大概率是地狱！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 12:37:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：浮想联翩]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279493-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394196">　　12月15号，在加沙一个叫做谢贾亚的地方，发生了一件让以色列政府极度难堪的事件。以色列士兵击毙了三名以色列被绑架人质。这三个人分别叫做塔姆·海姆、萨马尔·福阿德·塔拉尔卡以及阿隆·沙姆里兹，通过这三个人的名字特征我们基本可以判断出，这三个人并不是以色列国籍的阿拉伯人，而是实实在在的犹太人。他们的全名里并不带有那种明显的阿拉伯人取名特征。<br><br>　　这三个人是被以军击毙，并非误杀，而是在他们三人举着白旗，高喊自己是犹太人，是人质的情况下，依然被以军开枪击毙的。这件事的发生，让以色列政府极为恼火，也极为被动，以至于不得不再次和卡塔尔展开新一轮加沙战争暂停的谈判。为什么以色列会再次找卡塔尔人谈判呢？<br><br>　　首先，我查了一下，这个叫做谢贾亚的地方是位于加沙城区域内。家沙城位于加沙北部，也就是属于以色列对加沙展开行动后的第一战争阶段范围。十一月二十四号，以色列宣布基本占领加沙北部，并通过卡塔尔的协调，和哈马斯进行了为时六天的暂停交火，以进行双方的人质交换。<br><br>　　【这要吐槽一下，哈马斯放一个人就是实打实的放，因为哈马斯除了在最初的袭击阶段，是很难抓到以色列人质的。但以色列不一样，今天放了一百人，明天它就能抓回两百人，事实上，犹太人也的确在这么做。所以，哈马斯和以色列所谓的交换人质交换，在哈马斯方面，更多的考虑应该是为自己争取喘息的机会。因为重要的人质交换不回来，普通人质的话，交换回来的还没有被以色列抓回去的多。】<br><br>　　12月1号，以色列再度对加沙展开攻击，这次攻击的主要方向已经变成了加沙南部的汗尤尼斯。从此后，在国际媒体的交战报道中，加沙北部的战况就不怎么见诸于报端了。似乎那里已经被以色列人摆平了。直到近期有消息称以色列军队正在对加沙北部的地下隧道进行灌注海水后，我们才知道，哈马斯在加沙的抵抗依然进行着。而谢贾亚这次出现的犹太人质被犹太人打死这件事，则更加佐证了抵抗的存在。也就是说，以色列人对加沙北部的控制依然没有那么牢靠，甚至还呈现出被严重骚扰袭击的局面。这种骚扰袭击，甚至已经让以色列士兵草木皆兵，心态全崩。这才出现了击毙自己同胞的乌龙惨剧。<br><br>　　三名犹太人质被击毙，首先自然是因为如今驻守在加沙北部的以军草木皆兵，被袭扰得有些神经质，其次也证明了以军在加沙的残暴血腥，对于自认为可疑的目标，轻易地就用最有效也最残暴的手段进行了处置。对于当前在加沙驻守的以色列士兵来说，只有死人才是最安全的。所以，他们杀起人来，自然也就毫不手软，毫不犹豫了。<br><br>　　但这个都还不是以色列人最担心的。杀死三个犹太人质并不是什么大事情。之前，就有很多媒体爆料以军在行动中枪杀了自己人，而且这些报道的人员好像还有英国的BBC以及法国的路透社记者。但这些最终都被以色列政府否认了。在内塔尼亚胡看来，只要我能够保持死鸭子嘴硬，你们谁也别想指证我干了杀自己同胞的事情。事实上，以前坊间传闻以军枪杀或误杀犹太人的新闻也的确都被掩盖过去了。但这次在以军军事控制的范围内，三名犹太人被杀却成为‘震惊国际’的大事件。这就不得不让内塔尼亚胡好好想一下，这件事是怎么被爆料出去的，又是怎么迅速被国际社会所传播，所认可的。想通了这件事，才是内塔尼亚胡决定要和卡塔尔再谈停火的主要原因吧。<br><br>　　首先，哈马斯传出的消息大多只能由伊朗的媒体和官方渠道进行传播，最多也就是半岛电视台进行一下扩散。不过半岛电视台在信息传播上也是受到一定限制的。否则此前以军杀死犹太人的那些消息就一定能够造成和今天三名犹太人被杀一样的效应。既然以前没有造成这种效应，那也就说明半岛电视台的传播是有限制的。这种限制要么是来自西方对半岛电视台的威压，要么就是西方媒体对来自半岛电视台信息的封杀，就像它们针对伊朗媒体的信息一样。于是我们明白了，这三名犹太人被以军枪杀的信息，本质上还是西方世界对以色列的一种惩罚和威逼。<br><br>　　前两天，中国驻联合国的张军大使以及十三个安理会理事国代表都去了位于埃及和加沙边境的拉法口岸【美国和法国大使缺席】。他们亲眼目睹了加沙如今的惨状，都对以色列发表了严正要求停火的声明。当然，他们所看到的不过是加沙惨状的皮毛，真正的惨况，要比拉法口岸附近呈现出来的惨上百倍。<br><br>　　以色列这种堪比德国法西斯的做法，事实上不但激起了全世界人民的愤怒，更是让为以色列背书的西方国家感到尴尬和不安。尴尬的是他们所宣扬的普世价值观被犹太人锤得粉碎，不安的是，他们赖以在这个世界上保持威势的权杖已经开始被犹太人扭曲崩裂，再这么干下去的话，西方世界将会被犹太人所拖累，一起坠入畜生之道。这个畜生之道不仅仅是我们中国人所认知的畜生之道，而是全世界人民共同认知的畜生之道。一旦坠入，西方世界再想洗白，就是千难万难了。所以，必须要让以色列适可而止，绝对不能让犹太人的残暴血腥影响到昂撒人的华美晚宴。这大概就是本次犹太三人组被以色列人狙杀消息被迅速扩大化的主要原因吧。<br><br>　　这里不得不说一下，犹太人是真狠，狠起来连自己人都杀。可以想象的是，这次三名犹太人质出现在交战区，释放出两个信号。首先这三名犹太人都是二十二岁到二十八岁的成年男性，按说是不属于哈马斯人道释放范畴内的。所以这三名人质要么是自己逃出来的，要么就是因为加沙北部地道被淹后，哈马斯无暇顾及人质的转移而不得不释放了他们的。如果是前者，那么这三名犹太人死得就太冤了，好不容易逃出虎口，却没想到死在自己人的枪下。如果属于后者，那说明哈马斯并不是以色列和西方媒体宣传的那样滥杀无辜。即便在因为地道被淹，自身难保的情况下，也还是不忍伤害人质的性命，而是释放他们，让他们大难临头各自飞。这也说明了，在滥杀无辜的方面，哈马斯要比以色列军队更有底线，更有人性。<br><br>　　在这种情况下，内塔尼亚胡不得不再次联系卡塔尔，希望可以和哈马斯就人质互换问题再次进行谈判，只不过，这次的主动权掌握在哈马斯手里。人家答应不答应都还是两说呢。毕竟，能够让以色列陷入泥潭，让世人彻底看清犹太人真实面貌的机会并不多。以色列人越残暴，对未来的巴勒斯坦建国就越有利。当下的代价或者就是未来的成果。<br><br>　　美国艾森豪威尔号航母配合伊朗无人机的警告驶过霍尔木兹海峡<br><br>　　不但犹太人的真面目越来越被世人看清，就连美国人的虚弱也正在逐渐显现。波斯湾伊朗人正在越来越主动地让美国人遵守交通规则，而美国人竟然也照办了。而在红海，胡赛武装则越来越具备了封锁曼德海峡的能力，据说，胡塞武装还在昨天攻击了以色列位于埃拉特港的敏感目标。也就是我昨天所写的《斗战之门》的那个城市。看样子我和胡塞武装倒是能够在战术安排上做到神同步啊。不知道这样会不会被摩萨德跨国呢。<br><br>　　玩笑不得当真，但这场加沙战争带来的国际格局影响力，竟然丝毫不逊于俄乌战争。甚至还呈现出有过之而无不及的局面。毕竟俄罗斯作为全球军事大国之一，前帝国之一，美国不敢碰它是可以说得过去的，而胡塞武装和伊朗的强势，竟然也能让美国无法可想，这就不得不让人浮想联翩、欲罢不能了，纸老虎的滋味到底如何？想尝一尝的估计大有人在吧？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 12:21:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：美国果然不可信！新一轮的对华“攻击”又开始了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279490-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394193">　　旧金山会晤过去没几天，美国就又迫不及待对华展开新一轮的“攻击”了。一个重要的标志就是又出台了新一轮对台军售，这是在严重损害中国的核心利益。一边与中国磋商谈判，一边对华采取强硬行动，这是典型的步步紧逼步步为营。意欲一点一点地蚕食中国的核心利益和打击消耗中国的坚定意志。<br><br>　　旧金山会晤后，中美双方正在进行密集的全方位的磋商谈判。给人的感觉是中美关系稳定有望。虽然磋商还在进行之中，美国又开始搞动作制造紧张空气了。<br><br>　　美国国防安全合作局星期五（12月15日）宣布一项对台军售案。声称，此轮军售的设备将用来维持台湾“迅安系统”指挥、控制、通讯与电脑系统的生命周期，以确保战术信息的安全输送，提高台湾应对当前及未来威胁的能力。并声称美国的印太战略没有变。<br><br>　　台湾问题是中国核心利益的核心，也是中美关系的基石。这也是旧金山会晤时我方重点关注的问题。为此而提出了美国不得继续武装台湾的强烈要求。<br><br>　　如果不是美方承诺遵守“一中原则”，我方也不会答应与美国方面进行如此密集的磋商沟通。<br><br>　　然而，这边磋商谈判正在积极进行之中，那边美国方面则又开始不顾中国反对对台军售了。这显然是又在制造事端。<br><br>　　美方之所以如此不顾信义的反复无常，恐怕有四大原因。<br><br>　　一是“美国优先”的心理依然强烈。<br><br>　　尽管美国也承认冷战后的霸权时代正在成为过去时，尽管特朗普时期强推美国优先受到了全球的强烈抵制，可依然还是不死心。<br><br>　　正所谓瘦死的骆驼比马大。实力依然占优的美国还想着可以为所欲为。美国第一，自然就要美国优先和美国例外。霸道霸凌已经成为了美国的习惯。<br><br>　　美国优先也好，独霸世界也罢，受到了全世界普遍的抵制和反对。在目前的时局之下，重塑美国领导地位也好，美国以实力地位领导世界也罢，摆平中国成为了最关键的因素。<br><br>　　美国希望的是通过摆平中国从而逼世界各国接受美国霸权。相反，摆平不了中国，自然也就摆平不了世界，更怕中国通过摆平世界后摆平美国。<br><br>　　实现两岸统一，这是现代化强国的标志之一。制造两岸对立，或破坏中华民族统一进程，也就是迟滞中国的强国进程的关键步骤。<br><br>　　重要的是，通过打台湾牌这种严重侵害中国核心利益的方式也可以树立美国的霸权形象。<br><br>　　美国是想告诉世界，不接受霸权，美国就要破坏世界。可以说，美国目前重点是通过破坏世界稳定或制造世界危机的手段来胁迫世界，逼世界接受美国霸权。<br><br>　　二是表明美国在谈判桌上没有得到想要的东西。<br><br>　　保持有效的沟通也好，建立防冲突的护栏也罢，美国是想利用中国急于稳定的发展自己的心理，希望中国会因此而在谈判桌上对美国做出更多的让步。也就是意欲建立所谓的中美关系再平衡。也就是日前美国众议院提出的要求白宫“重置美中经贸关系”。实际上就是美国财长耶伦所说的中国必须在美国“划定的范围内实现繁荣”。<br><br>　　尽管中国乐于与美国进行战略磋商沟通，更乐于稳定双边关系，可中国绝不会按美国划出的范围发展。绝不牺牲核心利益做交换，绝不咽下牺牲核心利益的苦果，早就说的明明白白了。<br><br>　　经贸关系也好，符合共同利益领域的合作也罢，相互尊重平等互利合作共赢的原则不能变。<br><br>　　因此，在谈判桌上不可能把自己的核心利益拱手相让，更不能体现美国优先。中美是合作关系，不是从属关系。中国没理由牺牲自己的利益帮助美国走出困境。<br><br>　　在美方出台新对台军售案的同时，美商务部长雷蒙多强调严控芯片出口管制（封杀），美国财长耶伦放风说她明年还要对华访问。而众议院要求重置美中经贸关系，就足以说明了这一点。对台军售是强力施压，是想作为交换条件，目标之一就是以美国承诺不支持台独来换取中国在经济领域的妥协。<br><br>　　中美经贸分歧或失衡的核心就是高科技与核心制造的封杀。发展高科技，强化核心制造，推动中国经济提速升级，这是必由之路。中国不会按照美国指给的道路发展自己。这既是经济问题，也是国家安全问题。<br><br>　　正因为在谈判桌上中国没有做出重大的妥协，所以美国又急于以中国施压了。<br><br>　　三是推动印太战略的需要。<br><br>　　印太战略是美国的重点战略。这是自奥巴马时期就开始的战略重点转移。然而，10几年过去了，亚太战略已死，印太战略推进又不利。可以说美国白白浪费了大好的时光。<br><br>　　特别是近来中国与印/亚太国家的合作顶着美国巨大的压力不断提升，眼看着美国的印太战略就要失败。<br><br>　　欧洲非但不积极配合美国的印太战略，反而是提出了自己的印太战略。重要的是，欧洲明确拒绝在中美大国竞争中选边站队，更明确反对搞阵营对抗。<br><br>　　印度虽然加入了印太战略，可显然与美国还不是一条心。更不愿意配合美国一道向中国施压。<br><br>　　中国与东盟关系日益紧密。虽然还称不上“命运共同体”，但显然也已经成为了“利益共同体”。<br><br>　　南太平洋岛国至少有一半的国家愿意加强对华合作关系。中亚五国与中国的关系同样日益紧密。<br><br>　　目前，美国鼓动支持菲律宾在南海闹事，除了日英澳等少数国家呐喊助威之外，鲜有发声的国家。特别是东盟国家，非但不发声，还与中国进一步加强合作。<br><br>　　东盟不介入不参与，只是美菲搞动作，自然掀不起大风浪。而一旦擦枪走火，美国将更加难堪。<br><br>　　眼看这一轮南海攻势又将面临失败，美国自然是心急。通过对台军售案恶心一下中国，也是自然而然的。也可以彰显一下美国的霸道无理。<br><br>　　四是美国大选的需要。<br><br>　　美国下一届总统大选选战已经开始。拜登的支持率本就下滑严重，新近众议院又通过了弹阂调查案。这对拜登太不利。<br><br>　　与俄罗斯的代理人战争正面临失败的可能。以哈战争中的立场又使美国陷入价值观危机之中。<br><br>　　重要的是，欧洲的战略稳定受到了破坏，中东的地缘政治正在去美国化演变。美国的全球战略面临崩盘的危险。此时也只能是强打中国牌找回点面子了。<br><br>　　以上四点就是美国又出台对台新军售案的主要原因或动机。<br><br>　　我们早就分析过，美国对华战略的一大特点就是通过边谈判谈判打压步步紧逼步步为营。企图一点一点蚕食中国的核心利益和消耗打击中国的坚定意志。最终不得不接受美国霸权。<br><br>　　表面上看，美国似乎是在一点一点向前推进，似乎是在不断占了中国的便宜。然而，这种占便宜更像是在满地的“捡芝麻”。<br><br>　　不断支持或变相支持台独，似乎是在不断壮大台独势力增强了两岸统一的难度。但同时也是在不断使中国增强了武统的决心意志。自然也就要积极进行台海大战的准备。<br><br>　　对于台湾民众来说，可能对统一会有顾虑。自然也就不愿意面对统一与分裂的选择题。可如今美国是硬逼着做选择，统一还是分裂就不得不认真面对。这对中国来说未必不是好事。做这个选择题是早晚的事，早思考自然更能利。<br><br>　　重要的是，美国既没有做好战争的准备，也没有这个胆量。所以还得小心翼翼。这反而与美国的霸主地位不符。自然也就更没有几个国家敢介入台海问题了。美国和台独变得更孤立。<br><br>　　尽管中国在贸易结构上会有所调整，美国一些农产品和能源会增加一点出口。可总体上却改变不了中美之间的贸易平衡。<br><br>　　封杀中国高科技与核心制造，实际上这也完全在情理之中。在这一领域美国也从未放松过对中国的限制和打压。<br><br>　　中国的科技进步，既不是美国的恩惠，也不是中美的合作中取得的。基本上靠的是独立自主和自立更生。<br><br>　　尽管对中国有一定的影响，可一是限制了美国高科技的发展，二是破坏了世界供应链和自由贸易机制，这伤害的却是美国的霸权权威，成为世界最大破坏力的美国变得更加孤立。<br><br>　　美国的经济霸权行为最直接也是最大的影响就是世界上的“去美元化”。美国在推动去中国风险或与中国脱钩，而世界却正在兴起去美国风险、去美元化。中美的对外经贸合作形势显然已经形成了鲜明的对比。<br><br>　　美元一旦失去了霸权或割韭菜能力，美国的债务危机金融危机以及引发的经济衰退危机也就是早晚的事。也只有与中国的互利合作才有可能化解美国的危机。所以说，美国一直是在乐此不疲捡芝麻丢西瓜。<br><br>　　尽管中国这边看似在“丢芝麻”，实际上却是为了忙于“切西瓜”。<br><br>　　打台湾牌也好，搞科技封杀也罢，又或是制造南海危机，这些显然都属于战术层面的小动作。而中国之所以接受与美国的磋商谈判。<br><br>　　一是为了稳定经济。毕竟两个最大的经济体打贸易战是一损俱损的事。能保持一点合作是一点。这也是中国经济复苏的需要。<br><br>　　二是避其锋芒。之所以不完全的针锋相对，更主要是已经选择在战略上主动出击。<br><br>　　三是为了迎合世界稳定的普遍诉求。不能不考虑世界各国的要求和利益。<br><br>　　除了日韩之外，中国与几乎所有的亚太地区国家的合作都在加强。<br><br>　　RCEP的深入升级，一带一路的扩大，金砖机制的扩编，中国+77国集团合作，这些都是意在推动建立新的合作体系，同时更主要的是借此推动新的全球发展和治理机制的建立。<br><br>　　通过推动发展中国家或非西方国家的合作大局，倒逼世界发展和治理体系的变革，还真有点农村包围城市的味道。<br><br>　　重点是，加强与俄的合作，增强了美国削弱拖垮俄的同时，也严重消耗和牵制了美国，使美国无法集中精力与中国竞争。<br><br>　　加强与阿拉伯世界的合作，推动中东和平进程，意在失去中东地缘政治的去美国化，这对美国是战略层级的打击。<br><br>　　总之，目前美国打压中国，只是谋局阶段，属战术层级。而中国打击美国实际上是在谋势，属战略层级。看上去美国还在主动出击打压中国，实际上在推动世界变革和重构世界秩序的大国竞争中，中国正在取得巨大的战略优势。因此，说美国是在忙着“捡芝麻”，而中国却已经忙着“切西瓜”了。美国欲通过摆平中国来摆平世界，而中国却是在通过摆平世界来摆平美国。这就是中国人的战略智慧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 12:17:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：聊一聊，贫穷，搞笑，仗义、又诗意的也门]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279484-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394187">　　许多时候，人是很容易先入为主的。<br><br>　　一直以来，包括老朱在内，许多人对中东的印象都是土豪、石油，荒漠、野蛮、愚昧、4个媳妇、大黑袍、生生生，事实上，还真不是那样，至少不全是，今天的帖子，咱就粗浅的聊聊中东一个有趣的国家也门，聊聊它的贫穷，搞笑，仗义、和诗意。<br><br>　　先讲个搞笑的。<br><br>　　昨天，也门民众集会，声援巴勒斯坦。<br><br>　　按常理，也门人在首都萨那集会，怎么少得了也门的“形象代言人”？于是，胡塞武装的发言人叶海亚将军来了。<br><br>　　他来了，他来了，他坐着摩的赶来了：<br><br>　　人太多，车开不起来，眼看要迟到了，不得已，打了个摩的。<br><br>　　看到摩的师傅那鼓鼓的嘴了没？路边社的消息称，那是嚼的一种类似槟榔的当地特产，有毒品的功效。<br><br>　　司机师傅嚼毒品，叶海亚将军没带钱。<br><br>　　集会结束后，叶海亚的部下、道德指导部副主任本·阿米尔在当地的社交媒体上发帖，请当事的司机“明天来道德指导部领车费”——他们有类似纪委的组织，不让军人占老百姓的便宜。<br><br>　　“不拿群众一针一线“，这味道，是不是有点熟悉？！<br><br>　　自10月7日”阿克萨洪水“爆发以来，大家所看到的哈马斯并不是传统意义上的那种极端无脑的宗教”爆爆“，相反，那群年轻人文明、现代、纪律严明、训练有素，无论是地道战还是对待俘虏的态度上，中国的吃瓜群众都能隐隐的嗅出那种熟悉的味道来——如果不是互联网上业的发达，普通中国人根本不知道，巴勒斯坦的武装组织还有奉行马克思主义的，还有毛派。<br><br>　　谈到地道战，歪个楼。<br><br>　　最近一段时间，犹粉们一谈到地道战，便极度兴奋地谈起以军“海水灌地道的壮举”，仿佛用这个招数便可以将哈马斯全部消灭似的，可是，事实却是，以色列国防军这会儿已经从加沙北部已经撤走了。<br><br>　　是加沙北部没有哈马斯了吗？<br><br>　　不是。<br><br>　　是以色列的国防军在北部的废墟中的战损太大，得不偿失，不得已才撤的。<br><br>　　加沙北部哈马斯的各种近距离炸以军坦克表明，往地道里灌海水根本没起到预期的作用。<br><br>　　上图：<br><br>　　有人用漫画的形式，解释了哈马斯地道的复杂性。<br><br>　　事实上，但凡脑袋里水不多的人都能想到，全球建地道的，哪个建之前不会先想到“水灌与毒烟薰”的问题？尤其是加沙这种地方，离海太近了，就算以军不灌，几十年来加沙的地道也不得不考虑暴雨、洪水、以及海啸引发的海水倒灌的问题。<br><br>　　全球地道哪家强？<br><br>　　哈马斯的目光投向了中国。<br><br>　　事实上，几十年来，中东穷人的目光一直是看向中国的。<br><br>　　近百年来，中国从半殖民地与被日本侵略的满目疮痍，发展到现在的高度现代化，全世界都在研究，中东人尤其是中东的”泥腿子“们更是好奇——他们也穷，一些地方的泥腿子们也要被动打”游击战“，他们当然要研究毛主席了。<br><br>　　可是，为何中东人研究毛主席的事我们此前并不知道呢？<br><br>　　答案是，掌握话语权的那些人不想说。<br><br>　　互联网业兴起之前，尤其是抖音崛起之前，我国普通民众对中东的了解，大都来自官媒。<br><br>　　以前我们与中东交往不多，懂阿拉伯语的人就更少，一些懂阿拉伯语的学者研究的大都是中东的历史与宗教，并不研究中东的”抵抗组织“，尤其是，研究中东的大都还是”某些特定身份的人“，他们嘴上是学者，骨子里却是教徒，一些人的研究经费还来自中东土豪的赞助，拿人的手短，当然要为金主服务了。<br><br>　　同时，因为这些人骨子里的教徒身份，他们也不希望中东那些受马恩列思毛影响的泥腿子们”掀桌子“，推翻王爷的政权，成立无产阶级领导下的新中东。<br><br>　　于是，几个因素叠加在一起，导致中国的吃瓜群众并不知晓中东还有马思列思毛的组织，哪怕，巴勒斯坦的”民阵“从1965年便已经成立了。<br><br>　　”富在深山有远亲“，想一想是不是这样，咱国内的特定的某类人群挂在嘴边上的中东只有富裕的沙特、阿联酋、卡塔尔，贫穷的也门根本没人提？！<br><br>　　也门确实穷，世界银行2021年统计的数据显示，也门的人均GDP只有691美元，要知道，咱国现在的人均GDP已经近一万三了。<br><br>　　虽然人均GDP并不完全代表一个国家民众的真实生活水平，但如果你生活在人均GDP过万的国家都没感觉出自己有多富，那么，收入只有你近二十分之一的也门有多穷便可想而知了。<br><br>　　曾经，在和老伴谈及杜甫的《茅屋为秋风所破歌》时，老朱开玩笑说，杜甫因为”茅屋“被秋风吹垮了，才放出豪言”安得广厦千万间，大庇天下寒士俱欢颜“，可是，如果彼时的杜甫真的有千万间”广厦“，估计他既写不出这种流传千古的诗，也根本不想用自己家的千万间房子，让一群穷人来住吧？<br><br>　　苦难出诗人，中国如此，也门如此，天下皆如此。<br><br>　　上张图：<br><br>　　从图上可以看出，也门的国土两面临海，背靠大陆。<br><br>　　我们都知道的，文人墨客都喜欢山川大海，是因为这种地方更容易激发人的诗情画意；也门贫穷，一直处在战乱中；加上整个中东的历史宗教人文的各种复杂因素，导致也门是个极宜出诗人的地方。<br><br>　　再上张图：<br><br>　　这个全程脱稿的哥们，你以为他在干什么？<br><br>　　他在朗诵他的诗，他用自己的诗歌描述巴勒斯坦人的苦难。<br><br>　　把镜头拉远：<br><br>　　这哥们慷慨激昂、比比划划，如果你看视频，就会知道，他不是在念，他是在吼：<br><br>　　对以色列屠杀巴勒斯坦人那种发自内心的愤怒让他的诗充满了激情，那种愤怒通过麦克风传向也门的每个角落。<br><br>　　把镜头再拉远：<br><br>　　一个诗人，能有机会到大型的集会上朗读自己的诗，足见诗人在这个国家的地位有多高。<br><br>　　如果你知道，也门的富裕人家的家庭聚会，也会请诗人到场吟诗助兴，你就明白，为何这个国家会有那么多诗人了。<br><br>　　是不是有些意外？是不是你印象中的也门人都该拿着鞭子放羊、大字不识才对？<br><br>　　也门是正宗的阿拉伯人，长年的战乱导致整个国家的经济几近陷入了停滞，我国的“精阿”们是不肯让国内的民众知道自己还有这种“亲戚”的，好在有了互联网，有了“机翻”，于是，慢慢的，真实的中东一点点呈现在世人的面前。<br><br>　　贫穷的也门，有它诗意的一面，也有它“豪爽”的一面。<br><br>　　昨天，叶海亚准将，就是上面坐摩的的那哥们，宣布，胡塞武装部队海军对驶往以色列的“Maersik Gebrelater”号集装箱船进行了军事行动，该船遭到无人机瞄准，受到直接打击。<br><br>　　“我们将继续阻止所有前往以色列港口的船只在阿拉伯海和红海航行，直到它们运来我们加沙地带兄弟所需的食品和药品。”<br><br>　　就是这么仗义！<br><br>　　仗义皆为屠狗辈。<br><br>　　反观土耳其，叫嚣在加沙建的野战医院呢？叫嚣往加沙空投的人道主义物资呢？叫嚣集结一千多艘船给加沙运的人道主义物资呢？真支持巴勒斯坦的话，直接把达达尼尔海峡和博斯普鲁斯海峡经过的以色列船只扣了，那才叫仗义，否则只能被吃瓜群众认为是打嘴炮。<br><br>　　对于胡塞武装在红海的行动，老朱汇总了一下各方面的信息，得出一个初步的结论，刚刚过去的48小时，也门胡塞武装扣下了超过6艘的货船，有法国的，有丹麦的，有保加利亚的。<br><br>　　昨天，包括法国航运公司CMA CGM、瑞士航运公司MSC、丹麦航运公司 A.P. Molle、德国货运公司赫伯罗特都在也门胡塞袭击商船后，相继宣布暂停本公司在红海的船舶过境。<br><br>　　看出什么来了么？<br><br>　　不敢再走也门的，都是欧洲的公司。<br><br>　　要知道，也门胡塞宣布将拦截的是“所有与以色列有关”的船只，如此，一方面说明，这些欧洲船运公司可能心里有鬼，运的东西与以色列有关，另一方面，也可能是，以色列与黎巴嫩真主党的冲突剑拔弩张，而普京也一定会借助美国的战略资源被栓在中东的机会，挥师西进，对北约的战略空间进行反挤压的打击，如此，所有北约国家的船只未来都可能成为也门胡塞打击的对象，如此，与其到时候叫天天不应，不如干脆不走这条线了。<br><br>　　话说回来，胡塞对红海的控制，最多也就是伤到欧美的皮毛，可是，对以色列的影响就不一样了。<br><br>　　也门胡塞控制红海入海口之前，以色列超过9成的货物来自海运，其中的大部分都要走红海，这下好了，一下子命门被掐了。<br><br>　　打住，打住，反霸权、反殖民的兄弟们不要高兴的太早。<br><br>　　上叛徒：<br><br>　　此时此刻，沙特、阿联酋、约旦正在帮助以色列绕过胡塞武装的封锁。<br><br>　　瓦拉以色列网站的消息称：“第一批装载新鲜食品的商业货物从迪拜抵达以色列，通过通往红海的新替代陆桥，通过迪拜港口，途经沙特阿拉伯和约旦。替代桥梁长度为（两千公里），行程需要两天。 ”<br><br>　　陆路运输只是权宜之计，最多是能解决部分鲜食的问题，而且还只是部分，于是，我们看到，3天前，以军首次派出4艘“萨尔-6”型护卫舰驶往红海，昨天，美国的艾森豪威尔号航母打击群也驶离了波斯湾，驶向红海。<br><br>　　此刻，你一定想知道，美以的海上力量会不会打击也门胡塞？<br><br>　　美国不会，以色列会。<br><br>　　以色列打胡塞不会动真格的，不是它不恨胡塞，是它舍不得自己的炮弹，以色列要的是点个炮，打几下，把美国拖下水。<br><br>　　昨天，以色列前防长称，以色列已经做好了打击埃及的准备，加上前几天，包括以色列现防长和总理内塔尼亚胡在内的诸多高官都在叫嚣要打击黎巴嫩真主党，这两天以色列又把海上力量派到了红海，摆出一副要与也门胡塞开打的架式。<br><br>　　区区弹丸小国，开辟如此多的战场，不是它多有本事，也不是它不自量力，它就是赖上美国了——下场帮我不？不帮我， 我死给你看！<br><br>　　同样是在昨天，一条不起眼但很危险的消息传来——芬兰向美军开放了自己的15个军事基地。<br><br>　　芬兰与俄罗斯之间有1480公里的边境线，如此，针对的谁就再明显不过了。<br><br>　　美国不想打仗，可是，美国不得不做好在中东被以色列拉下水、与在东欧被迫卷入俄罗斯一路向西反北约挤压的战争中。<br><br>　　一场人类的大规模浩劫，正在袭来……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 12:08:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：这是相当残酷冷血的一幕]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279483-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394186">　　这是相当残酷冷血的一幕。<br><br>　　当中国人在热烈讨论东方臻选和董宇辉时，以色列却得知了一个痛心的结果：三名以色列人质在加沙被打死，他们不是死于哈马斯之手，而是死于以色列士兵枪下。<br><br>　　以色列人愤怒了。<br><br>　　已经是深夜，成千上万人在特拉维夫抗议，要求以色列政府采取有效措施，“让人质活着回来，而不是装在棺材里回来”。<br><br>　　细节里的秘密，更让人大跌眼镜。<br><br>　　初步调查显示，这三名人质，死得太冤了。<br><br>　　看以色列媒体的报道，当时这三名以色列人质，应该已经脱离哈马斯的控制，他们赤裸着上身，用树枝打着白旗，向对面的以色列士兵示意。<br><br>　　以色列士兵明明看到了白旗，但还是毫不犹豫开枪射击。<br><br>　　两人被当场打死，第三个一看情形不对，赶忙逃到旁边一栋建筑里。<br><br>　　士兵们承认，他们听到了希伯来语的求救声（以色列人讲希伯来语），但士兵们还是毫不客气，在建筑里搜索并打死了他。<br><br>　　可怜，他们千辛万苦逃脱了哈马斯，他们以为以色列士兵是来救他们回家，他们已经采取了他们认为最安全的措施，但最终，他们被以色列士兵打死了。<br><br>　　冷血事件曝光后，以色列舆论哗然。<br><br>　　别忘了，当初以色列开战，有两个理由，第一是拯救人质，第二是消灭哈马斯，现在，人质就在面前，不构成任何威胁，但却被以军士兵干净利落地给打死了。<br><br>　　以军到底是去解救人质，还是去杀死人质？<br><br>　　以色列全国震惊，愤怒的人质家属在特拉维夫举行抗议，要求立刻停火救回人质，谴责以色列政府“不顾士兵、人质或任何人的性命”。<br><br>　　要知道，现在还有100多人质在加沙，如果这样下去，他们即使不死于哈马斯之手，也会死于以色列士兵之手。<br><br>　　压力之下，以色列国防部长加兰特和以军总参谋长哈勒维，都站出来表达沉痛哀悼，并承担责任。<br><br>　　加兰特说，作为国防部长，他对战争期间发生的一切负有责任，这是“我能记住的最悲惨和最困难的事件之一”。<br><br>　　以军发言人也表示，这是一个悲剧性的错误，但“这（哈马斯）不是正规军，这是一支流氓恐怖主义军队，这场悲剧的发生，是由于这场冲突的性质造成的。”<br><br>　　归根到底，还是哈马斯的错。<br><br>　　另外，我看到，原来拒绝谈判的以色列政府，又赶紧派摩萨德负责人出国，就人质谈判与卡塔尔官员会面磋商，应该也是安抚人质家属的愤怒吧。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，这是杀红了眼的必然后果。<br><br>　　这其实就充分展现了战争残酷的一面，什么底线，什么红线，最后统统都是虚线。<br><br>　　哈马斯是这样，以色列军队又何尝不是如此？<br><br>　　他们看到对方赤着上身、打着白旗，他们听到了希伯来语的呼救，他们甚至都没想到要仔细甄别，直接开枪打死了事。<br><br>　　作战规则呢？战场纪律呢？<br><br>　　很多不过是美化宣传而已。这场可怕的战争。<br><br>　　第二，更有多少巴勒斯坦人死亡。<br><br>　　这次悲剧，因为对方是以色列人质，在以色列引起轩然大波，更让世界看到了加沙战场的无情滥杀。<br><br>　　可想而知，对手无寸铁的人质，都能不分青红皂白开枪，更别提巴勒斯坦人了！<br><br>　　加沙200多万巴勒斯坦人，短短两个多月，近2万人死亡，平均100人中就有一个被打死，可怜，其中绝大多数是妇女和儿童。<br><br>　　哈马斯有那么多人吗？<br><br>　　这是怎样的人间惨剧！<br><br>　　第三，珍惜和平吧，和平真好。<br><br>　　请原谅，我有一个不好的感觉，这是一个完全错位的不公正的世界，环球也无法共此凉热。<br><br>　　很简单，对很多国家民众来说，可能都有点难以理解，偌大的中国，现在最热的议题，居然是东方臻选和董宇辉这点事；但对他们来说，却是战争还是和平，生存还是毁灭……<br><br>　　战争下的人们，可能无法理解我们的和平生活。<br><br>　　换一个角度看，真的，我们中国人所习以为常的平常日子，却是这个世界很多国家民众最期盼的。<br><br>　　唉，我们还是聊聊东方臻选和董宇辉吧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 12:03:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，帝国最大的挑战来了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279473-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394176">　　今天，又一个传了好几十年、还有很多人相信的神话，彻底破灭了！<br><br>　　什么神话呢？<br><br>　　看这条消息：当地时间12月15日，以色列总理办公室发表了一项声明，说以色列内阁已经投票，批准了一项“临时措施”，我们允许人道援助物资过凯雷姆沙洛姆口岸，进入加沙！<br><br>　　现在凯雷姆沙洛姆口岸外面，已经有大批车队！<br><br>　　上张图。<br><br>　　看到这里，是不是觉得挺意外的？<br><br>　　之前不管是联合国，还是国际压力，甚至是美国，拼命叫以色列开口岸，放人道主义援助物资进加沙，当时它可是水米不进啊！<br><br>　　弄得加沙老百姓惨得不得了！<br><br>　　头顶挨炸就不说了，反正是一副人间地狱的场景：尘土飞扬，血肉横飞，生离死别！<br><br>　　就算运气好，能活着的人呢？<br><br>　　也是痛苦不堪，生不如死！<br><br>　　因为从10月初，以色列人就给加沙地带来了个断电、断水、断粮、断燃料！<br><br>　　加沙这地方，可是全世界人口最稠密的地区之一啊，它300多平方公里，却住着200多万人，还被以色列人封锁着，根本不像世界其它地方，城市里待不下去，还能跑农村，就算没粮食，还能用野菜野果裹腹。<br><br>　　它是外面没物资进去，就会造成巨大灾难！<br><br>　　一个月前，就传出消息：由于“缺乏燃料、水和面粉”，当地已经有人饿死或渴死，这里面有不少还是小孩！<br><br>　　当地老百姓受苦的视频，已经无数次传出：像有的大人说，看着自家孩子因为挨饿，而哇哇大哭时，自己却一点办法也没有，自己也饿得慌不说，心里还难过得要死！<br><br>　　这些视频，以色列人能看到吗？<br><br>　　他们当然能看到！<br><br>　　有什么反应？<br><br>　　一点都没有！<br><br>　　就是这么一副铁石心肠，要把所有加沙人都赶尽杀绝的架势。<br><br>　　之后因为哈马斯仗打得还行，给以军造成重大伤亡，大家才谈成了一个交换被扣押人员的协议，才有了一点人道主义救援物资进去。<br><br>　　但持续了没几天，以色列人找了个借口，又重新开战，仗又打起来了，一直到现在！<br><br>　　看到这里，大家会不会觉得：这事看着，怎么有点怪啊？<br><br>　　和以色列之前的风格，实在太不符合了！<br><br>　　我们再来看以色列总理办公室昨天发的声明，恐怕会更觉得奇怪，更觉得诡异！<br><br>　　以色列内阁，为啥突然通过这么一个决议呢？<br><br>　　它讲了个非常奇怪的理由。<br><br>　　大意是：在今年11月，我们和哈马斯之间，达成了一个停火协议。<br><br>　　当时我们承诺，每天要放200辆卡车进加沙，但是随着协议的执行，我们发现了一个大问题！<br><br>　　啥问题呢？<br><br>　　拉法口岸的通行能力严重不足！<br><br>　　每天最多只能过100辆！<br><br>　　但我们以色列，可从来都是重合同守信用的呀，所以这不够的100辆，无论如何都得补上！<br><br>　　怎么补呢？<br><br>　　得加口岸！<br><br>　　所以就添了这个凯雷姆沙洛姆口岸！<br><br>　　看到这里，大家不是先有点感动：这个停火协议早就在12月1日，就被以色列人撕毁了，大家都重新交火半个月了，被扣押人员也早就不换了，怎么以色列会这么讲诚信，突然想到这条，还发现之前的不足，非得要补上呢？<br><br>　　之后不少人可能就会觉得有点怪：怎么在突然之间，以色列人就转性了呢？<br><br>　　这中间，到底发生了什么事呢？<br><br>　　我们只要把目光从巴勒斯坦地区移开，往南偏东方向快2000公里，就能找到答案！<br><br>　　哪儿是什么地方呢？<br><br>　　也门！<br><br>　　这两天，也门周围的海面上，可是热闹得不得了！<br><br>　　怎么个热闹法呢？<br><br>　　从一艘名叫“帕拉蒂尤姆3”号的集装箱船说起，昨天早些时候，它刚从亚丁湾进入红海，并从南往北航行，就在这里，轮船上的人突然接到通知：立即掉头，向南行驶，否则的话，你们将遭到袭击！<br><br>　　谁发来的通知呢？<br><br>　　当地的胡塞武装！<br><br>　　“帕拉蒂尤姆3”号的海员们决定：不理它，继续往北开！<br><br>　　没过多久，海面上“呼”地，飞来一个东西，击中轮船，并“轰”地一声炸开！<br><br>　　导弹！<br><br>　　之后是另一艘集装箱，名叫“阿拉尼娅”号！<br><br>　　情节和“帕拉蒂尤姆3”号，几乎一模一样！<br><br>　　它们为啥被导弹攻击？<br><br>　　没过多久，胡塞武装的声明出来了：这两艘船的目的地是以色列港口，之前我们早就声明过，所有的船都不许开往以色列的港口，“直到加沙地带人民所需的食品和药品运抵”！<br><br>　　胡塞武装的声明里，就提到了这两艘船。<br><br>　　但美国驻扎在当地的中央司令部却说：不对，除这两艘外，还有第三艘船，也被打了！<br><br>　　什么船呢？<br><br>　　名叫“杰斯拉”号，挂利比里亚国旗，经营的是一家德国公司。<br><br>　　这家德国公司也证实了：我们的船确实被袭击了，但对方用的是无人机！<br><br>　　因为胡塞武装没讲，这无人机谁放的，就不知道了。<br><br>　　但怎么说呢？<br><br>　　在一天之内，至少有2艘货轮，很可能是3艘，因为运物资去以色列，又不听胡塞武装要它们掉头的警告，遭到袭击了！<br><br>　　听从胡塞武装警告，掉头航行的货轮，有多少呢？<br><br>　　不清楚，但数量肯定不小！<br><br>　　之前胡塞武装扣押以色列人所拥有的商船。<br><br>　　为啥胡塞武装能这么干呢？<br><br>　　因为他们控制着曼德海峡！<br><br>　　之前我介绍过这个海峡：从表面上看，它最窄处只有约30公里，但其实在海峡中还有个丕林岛，又把这个海峡分成小峡和大峡。<br><br>　　大峡虽说有20多公里宽，但它风高浪急，暗礁众多，所以往来的船只喜欢从小峡过！<br><br>　　小峡离亚洲海岸，只有3.2公里宽！<br><br>　　这距离实在太短，随便拉几门轻型火炮，就能来个全覆盖！<br><br>　　就算船只冒险从大峡过，射程远一点的火炮，也能打到！<br><br>　　仗着这个地利之便，胡塞武装12月9日，就发声明了：所有船只都不许从曼德海峡，驶往以色列，否则的话将会被扣押或遭到袭击，“除非加沙地带人民得到所需的食品和药品”。<br><br>　　而且他们还说干就干！<br><br>　　之后一堆不肯掉头的船，在也门附近遭到了袭击：<br><br>　　“团结探险家”号；<br><br>　　“阿斯特林达”号；<br><br>　　“第九”号……<br><br>　　这么搞了几天后，从昨天开始，一堆船务公司终于怕了，像丹麦马士基航运集团、德国赫伯罗特航运公司什么的，都说在近段时间，它们的船不从红海走了。<br><br>　　从哪里走呢？<br><br>　　远得很，要从非洲好望角绕！<br><br>　　航程至少要多出12000公里！<br><br>　　看到这里，有人可能要说了：美国是海权国家，胡塞武装公开堵红海，这是对美国海权赤裸裸的挑战啊，美国人连这都能忍？<br><br>　　美国人确实不想忍，但看来力不从心。<br><br>　　这段时间，美国人在拼命拉人，说要为了红海的安全通行，想要和世界上其他国家的军舰一起，组建一支海上特遣部队。<br><br>　　但效果好像不怎么样。<br><br>　　美国人要澳大利亚人，向红海派一艘军舰过去，澳大利亚副总理兼国防部长马勒斯没答应，只是说“正在考虑这一请求”。<br><br>　　考虑时间有多长？<br><br>　　没讲。<br><br>　　也跑去找过德国人，结果德国人的态度基本是：这种护航的破事，对我们德国海军来说，好像有点大材小用。<br><br>　　还有一件搞笑事：它甚至还跑过来，找过我们。<br><br>　　消息传开后，连美国人自己都觉得不合适：<br><br>　　我们一边和南海，和菲律宾、日本什么的一堆国家，找中国人的麻烦；<br><br>　　一边却要中国军舰在红海，为了美国的利益，和我们一起行动。<br><br>　　这TMD到底是哪个天才，才能想出这种主意来？<br><br>　　美国人自己就不能搞吗？<br><br>　　它还真不敢。<br><br>　　因为在几年前，它和沙特、阿联酋一起，和胡塞武装交过手。<br><br>　　当时它们的军舰一起，在荷台达港外，想要封锁住它，结果战绩奇惨：沙特、阿联酋分别被击沉一艘军舰，美国军舰死活不肯靠近，本来就在外面，之后又跑得飞快，所以才没事。<br><br>　　这事之后，美国军舰连和沙特、阿联酋的联合行动，都不肯参加了！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　红海太窄，闪避空间有限，要是因为胡塞武装抓去以色列的船，大家发生武装冲突，胡塞武装给美国军舰来个“饱和攻击”之类，击沉一艘或者几艘，美国这脸就丢大了，除亲自下场，派出大军，冲进也门，和胡塞武装对打一场，就没别的路可走了。<br><br>　　但如果这样的话，美国极力避免的中东战火，岂不是扩大了？<br><br>　　所以万万使不得！<br><br>　　这口气必须忍！<br><br>　　到这里，就可以说为啥以色列总理办公室，为啥会莫名其妙地，出这么一个声明了：如果胡塞武装真的把曼德海峡给封了，美国又无能为力的话，它经济真的承受不住了。<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　先看两个数据：<br><br>　　以色列人现在所占的地盘，大约是2.5万平方公里，但人口有快1000万人的样子。<br><br>　　以色列的耕地面积有多少呢？<br><br>　　2019年联合国粮农组织有个数据，说是570多万亩，人均0.64亩的样子，还不如我们。<br><br>　　数量不行，质量还不怎么样，它是地中海式气候，夏天炎热干旱，冬天才会下雨。<br><br>　　过去网上经常吹以色列，说它农业科技极其发达，所以农产品自给率高达95%，还向欧洲出口大量蔬菜、水果什么的，其实都是以色列之前制造的神话，它粮食自给率其实连5%都不到，蔬菜、水果现在这季节，主要靠东南亚和南非、肯尼亚。<br><br>　　所以胡塞武装如果把曼德海峡给封了，会造成什么结果？<br><br>　　海上得至少多走十几天到二十天啊，蔬菜、水果可是很容易烂掉的！<br><br>　　那就是大涨价！<br><br>　　但只是小数，大数还在后头。<br><br>　　像它这种小国家，还是实现工业化的，经济模式基本是“两头在外”：一边进口资源和各种原材料，一边出口工业品，中间赚差价！<br><br>　　以色列每年进出口额多少呢？<br><br>　　差不多1500亿美元。<br><br>　　它一年GDP多少呢？<br><br>　　约5000亿美元。<br><br>　　所以它的对外依存度，超过了30%，加上进口有放大效应，还能拉住一部分经济，所以一色类的经济，差不多有2500亿美元，和外贸是有关系的。<br><br>　　结果胡塞这么一搞，对以色列来说，事情就大了去了。<br><br>　　假如说有条船，它为以色列运过东西，当时没过红海，也把好望角给绕了，进的还是以色列在地中海的港口，这趟货运完后，它是不是就敢过红海，过曼德海峡呢？<br><br>　　答案是：不敢。<br><br>　　因为你哪怕这么绕了一圈，只要最终进了以色列的港口，那胡塞武装肯定能查得到，之后过红海，万一被它查到，还是很有可能被扣的！<br><br>　　就算胡塞武装其实不扣，那些轮船保险公司肯定会把这一点考虑到，你的保险费会提高！<br><br>　　你如果是轮船公司的老板，碰到这种情况，会这么想？<br><br>　　一肯定是要以色列人加钱。<br><br>　　不加钱就不干！<br><br>　　二是还想出避开的办法。<br><br>　　怎么避呢？<br><br>　　有办法的。<br><br>　　一般来说，就是大家绕过好望角，再通过直布罗陀海峡，进入地中海，然后在希腊卸货，再从希腊港口，用那种小一点、不怎么会过红海的货船，把货运到以色列！<br><br>　　到时候，各种货再掺一遍，就分不出谁是谁的了！<br><br>　　之后过红海，就安全了！<br><br>　　这种情况下，会产生什么结果？<br><br>　　这些多出来的钱，统统会变成成本，导致原材料、食品、人工什么的涨价，之后涨价会经过制造业，再传导到下游。<br><br>　　但问题是：以色列出口的产品，就算最好，也倒过来，从它这里出，再从希腊倒手，反过来再走一遭，也会成本大增啊，所以很可能因为价格过高，没市场竞争力，卖不出去。<br><br>　　那让以色列今后怎么混？<br><br>　　所以它只能乖乖按照胡塞武装的条件，找个根本不上路子的借口，来保证“加沙地带人民所需的食品和药品运抵”，希望对方能高抬贵手喽！<br><br>　　到这里，大家应该差不多能看出：这件事从根本上来说，其实受损最大的，绝不只是以色列，而是美国。<br><br>　　美国是个海权国家啊！<br><br>　　所以海权就是美国和它的小弟，在海上想去哪儿就基本能去哪儿，如果有人敢对要道进行封堵，美国必须立即出手，直接用武力把对方干掉。<br><br>　　如果干不掉呢？<br><br>　　麻烦就来了，因为这说明它的霸权地位被动摇了。<br><br>　　而且红海是什么地方？它是全球三大黄金水道之一，直接连着苏伊士运河，另两条是马六甲海峡和巴拿马运河。<br><br>　　结果你连胡塞武装这些拖鞋党，都搞不定，那你还当什么海上霸主呢？<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　那就意味着，世界霸主、海权国家，三天两头在我们这边搞“自由航行”，结果居然在一群拖鞋党面前，失去了红海的制海权了。<br><br>　　要不然，以色列人要用不着来这一手啊！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　之前说土耳其和经济学，必须死一个；现在到了美利坚和《海权论》，必须死一个的地步了！<br><br>　　不得不说：这世界，变得实在太快啊！谁还迷信美国的海权神话，谁注定成为输家。<br><br>　　帝国最大的挑战来了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 11:48:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：日本出了个俞敏洪]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279472-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394175">　　岸田文雄最近很头疼，上有拜登施压，中有议会斗争，下有选民反对，搞得焦头烂额，于是转眼开除了的一些元老。<br><br>　　立华我不由想起了俞敏洪。俞敏洪也撤了孙东旭的职务。手法和岸田如出一辙。<br><br>　　1868年，日本名为藩镇的萨摩、长州、土佐、肥前的四个藩镇，掀起了轰轰烈烈的倒幕运动。最终，德川幕府被倒幕派击败，统治日本七百余年的将军幕府制度终于被送进了李梅火葬场。<br><br>　　倒幕军主力就四个县。上面的四个藩镇，如今是今鹿儿岛、山口县、高知、佐贺县。这是因为日本确实不大，自古以来却搞得军阀割据，大的军阀合乡并县，小的军阀跨村联社。县长和村长关系错综复杂。<br><br>　　倒幕成功而建立明治政府的维新派，继承了这一封建遗毒。在政府里面建立了大大小小的派系。一路到了如今的自民党派阀。<br><br>　　吉田茂在二战后初期断续担任首相7年，路线就是一句话，重经济，轻军事，靠美军，要低调。吉田派的田中角荣分出田中派，我们中国人都很熟悉。<br><br>　　还有一个叫池田勇人的，分出一个宏池会，最终这个宏池会传到了岸田手里。<br><br>　　和吉田针锋相对的人叫鸠山，主张对外展开自主外交，恢复日本独立。门下岸信介的小弟福田创立了清和会，最后传到了安倍手中。<br><br>　　哪个新人不想进步，这是个问题。但是新人的努力在老人那里到底算什么，又是个问题。<br><br>　　我看新人是没有不想进步的。就好比安倍搞出清和会，岸田也有自己人。新人愿意加入这个或者派阀，无非是看中了派阀能提供给的机遇。一个进步的机遇。<br><br>　　我看老人也没有想放权的。就好比岸田文雄手下的一帮人，干的差到这个份上了，还是不愿意自己辞职，无非是人在台上，对着别人发号施令的感觉太爽。久而久之，人变成了职务的椅子。<br><br>　　矛盾是有的，矛盾总是有的。<br><br>　　日本的政党不全是世家，也不是全是跟着老人一代一代混起来的，铁打的家族说来说去，不过国会的三成，就像是俞敏洪。是国家的主人。<br><br>　　跟着的小弟，也不过是国会的三成。就像是孙东旭。是国家的经理。<br><br>　　日本国会近四成的议员生与民间，长于民间，是真的靠自己选出来的。就像是董宇辉。是给日本办事的人。<br><br>　　这些人在这，日本的国会才能代表各个阶层的大致利益，有人是世家，不知道往上数几代甚至是将军家里的。有人是帽子手套，历来给代代当权者执鞭坠镫，换一批当权者，就要换一批人。<br><br>　　还有人生于草野，确实能代表一定的民意。三批人合流，最后有了日本这么大的家产。<br><br>　　换句话说，孙东旭也好，董宇辉也罢，还是俞敏洪，三人各有分工，没有麻烦的时候，合起来是合力，有了事情的时候，打起来就是麻烦。<br><br>　　出了麻烦，就要献祭一些人来平息麻烦，无非是俞敏洪下台，孙东旭下台，还是董宇辉下台。最后博弈的结果出来了，是孙东旭下台。<br><br>　　草根的代表，是励志的榜样，下不得台。世家的子弟，是日本的主人，也下不得台。能下台的只有门下的走狗。<br><br>　　只不过，岸田有别人家的走狗可以用，俞敏洪没有。<br><br>　　反过来，每当我们看到走狗锒铛入狱，黯然下台，我们就能反映过来了。<br><br>　　那说明最近的内部，出了不得不解决的问题。走狗下台的越多，说明问题就越大。<br><br>　　毕竟，狗下台了，骡马才好继续哼哧哼哧的拉车。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 11:46:28 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：危险：刚刚，北约出手了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279464-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394167">　　俄罗斯麻烦大了。<br><br>　　在芬兰加入北约之后，最新的规划还是提上了日程。<br><br>　　芬兰政府当地时间14日决定，将于本月18日在华盛顿与美国签署防务合作协议。<br><br>　　芬兰将开放包括空军基地、海军基地、训练区、仓储区等在内的15个区域供美方使用。<br><br>　　协议还涉及美军在芬兰领土上预先部署国防装备和物资，确保美军及其使用的设施和区域的安全性，以及刑事司法管辖权等内容。<br><br>　　看见俄罗斯上面的那个国家了吗？那就是芬兰。<br><br>　　俄罗斯最重要的两个城市，莫斯科和圣彼得堡，都在芬兰附近。<br><br>　　从芬兰去圣彼得堡的话，只有170公里。<br><br>　　去莫斯科稍微有点远，大约有900公里，但是从军事角度来说也不是很远。<br><br>　　所以说大毛这次基本是被包围了。<br><br>　　怎么看这个事情吧？<br><br>　　首先北约它是一个帝国主义组织，对于这样的组织，只是从情感上来说的话，我们肯定是希望他垮掉。<br><br>　　但是怎么说呢？毕竟在俄乌冲突这个立场上，我们是中立的。我们既要理解俄罗斯的麻烦，也要理解欧洲的无奈。<br><br>　　你要我说个实话的话，换做是我，我是芬兰，我也加入北约了。<br><br>　　因为大毛这个人呢，他手脚有点不干净。<br><br>　　你就比如说我国打对印反击战，或者对越反击战，都是用霹雳手段迅速的击溃对方，完成军事碾压以后快速撤兵，不可能说打完以后对方领土少一块，直接被我们给吃了，这是不可能的事情。<br><br>　　对方犯贱，咱去收拾一顿，这是合理的。<br><br>　　但是大毛他收拾乌克兰的时候，他做了一件非常错误的事情，就是把人家的领土给占了。<br><br>　　我希望国内鹅粉不要再给大毛找理由了，这种行为就是非常恶劣的行为。<br><br>　　你把人家乌克兰领土一占，那本来你有理，你也没理了。<br><br>　　如果说俄罗斯只是打乌克兰的话，收拾一顿，抽几个嘴巴子，欧盟是不会有剧烈的反应的。<br><br>　　毕竟乌克兰前期长期犯贱，全世界都看见了，北约东扩的也确实离谱。<br><br>　　但是大毛把乌克兰的领土一占领，那这个性质就发生了根本的逆转。<br><br>　　原来全世界都认为冷战结束以后，大毛不再是那个贪婪的沙俄，毕竟那已经是历史了。<br><br>　　反过来说，冷战以后不停的扩张的是北约，所以很多人都觉得北约你扩张的太离谱了。<br><br>　　而北约的借口就是说，你们都没有看清楚大毛的本质，大毛的本质就还是欧洲的威胁，他就是一个贪婪的吞噬者，这是众人皆醉我独醒。<br><br>　　欧洲刚开始也是不相信的，所以欧洲一直都和俄罗斯有能源深度绑定的合作。<br><br>　　包括开战初期法国、德国都是比较克制的。<br><br>　　结果开战以后，大毛犯下两个重大战略错误。<br><br>　　第1误判乌克兰实力，同时打战的时候非常妇人之仁，觉得自己王室一过去，乌克兰肯定望风而降，所以该炸的地方都没有炸。<br><br>　　没想到小泽是一个实力派演员，开战以后人家还真没有跑，在基辅坚守，还真的就逆转了局势，那乌克兰没有一触即溃，最终双方打成拉锯战。<br><br>　　这就等于把大毛的军事神话给破了。<br><br>　　然后后面大毛为了挽回面子，就搞了个骚操作，属于一点战略眼光都没有，难怪历史上把南斯拉夫和我国都逼走了。<br><br>　　这个骚操作就是吞并乌克兰领土。<br><br>　　就是说大毛本来可以解放者的姿态到达乌克兰，说小泽这种政客就是在害你们，把大家推入战争的深渊。<br><br>　　结果大毛把乌克兰领土吞了以后，小泽直接就被封神了。<br><br>　　本来乌克兰国内也有很多人讨厌小泽的，觉得自己是在打一场莫名其妙的战争，俄罗斯没什么威胁，那我们为什么一定要加入北约去对抗俄罗斯呢？<br><br>　　结果没想到大毛真的他就是犯贱，他就是忍不住嘴馋，他又犯了历史上他最喜欢犯的错误，看见人家领土就忍不住抠一两块下来，他的双手根本就把持不住。<br><br>　　那这个乌克兰全国抵抗的意思，就更加坚决了。<br><br>　　整个北约也在欧洲全部被洗白了，名声得到了根本性的逆转。<br><br>　　过去马克龙还敢说北约已经脑死亡，没有存在的必要，无数欧洲年轻人也觉得北约这个组织爹位十足，很烦。<br><br>　　这傻x本月天天说什么俄罗斯威胁，在哪？我们欧洲人根本就没发现！<br><br>　　结果现在一看，卧槽，他俄罗斯玩真的啊，只要有机会他还真吃啊！<br><br>　　就是说你别看这么多年北约势力范围扩张的很厉害，但是实际上，只要俄罗斯保持战略定力的话，北约其实早就快垮了。<br><br>　　因为之前整个西方都认为俄罗斯不是威胁。<br><br>　　可能有人会说，你这说的也太怂了，非要自己示弱来让人家崩溃？<br><br>　　也可以反抗北约的，问题是你怎么现在这时候才反抗呢？<br><br>　　都说事不过3，现在都快搞到第6次了。<br><br>　　你大毛是不是傻？你真想让北约住脚的话，你至少应该在第3次的时候反抗吧。<br><br>　　怎么搞到第5次以后才反抗？你这哪里是反抗，你这分明是在享受！后来是人家震动的频率实在是太高了，真受不了了才开始说停停……<br><br>　　北约东扩这个问题，他俄罗斯要么一开始就反抗，把北约违约的这个动作给打住。<br><br>　　要么你就索性不反抗，这方面绍伊古曾经提出一个很好的方案。<br><br>　　那就是迁都西伯利亚，绍伊古也很直接，他就说哥们你到底想不想反抗西方？你要是真不想反抗的话，反正咱俄罗斯国土面积大，直接往后面退，退到西伯利亚。<br><br>　　那这俄罗斯的战略终身不就有了吗？妥妥的战略安全。<br><br>　　所以早在2012年，绍伊古就向普京建议迁都西伯利亚。<br><br>　　后来在2021年又重新提了一次。<br><br>　　看见最右边那个大红标了吗？那就是西伯利亚，距离北约非常远？，绝对安全。<br><br>　　结果又觉得没面子，就没答应。？<br><br>　　说白了整个俄罗斯就是在反抗西方，还是不反抗西方中，反复摇摆。<br><br>　　要反抗，早去干嘛了？<br><br>　　要不反抗的话，那迁都西伯利亚，彻底当龟孙子不就行了？<br><br>　　至于说为什么这么多周围国家加入北约都没有挨揍，只有乌克兰挨揍了。<br><br>　　原因还是因为俄罗斯觉得乌克兰就是自己民族的一部分，其他地方都可以给西方摸，反正历史上也是他抢来的，但乌克兰这方面，他觉得太隐私，不能摸，谁碰谁就是骚扰。<br><br>　　这个事情对全世界的启发是非常大的。<br><br>　　就是说，要么就韬光养晦养下去，搞持久战耗死对方，慢慢玩。<br><br>　　要真决定掀桌子的话，下手一定要狠，要规划好了有计划的掀桌子。<br><br>　　最怕的就是那种欲拒还休，究竟是反还是不反？如反……<br><br>　　不过这个事情对其他发展中国家来说，也未必完全是坏事。<br><br>　　中亚就是一个通道，想进入这个道道，就得让前男友把手拿开。<br><br>　　但是前男友很小气啊，他自己没能力带着小妹妹发达，他又不让你追。<br><br>　　所以说小美在那边给他上强度，这也未必是坏事，毕竟对于我们来说，我们只是不希望前男友人挂掉。<br><br>　　但是如果说小美可以把前男友的注意力全部吸引走，那我们也就可以深入发展，一柱擎天了……<br><br>　　人呐，可以活在失败之中，但是不能活在谎言之中，更不能活在幻想之中。<br><br>　　做什么事情，终究要有自己的方向和规划。<br><br>　　这就是大毛给我们的教训，太痛太深刻！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 11:28:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[郭松民：评普京年度记者会：“过度轻信”及其他]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279438-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394141">　　“达瓦里希，你走在正确的道路上。”<br><br>　　01<br><br>　　俄罗斯的年末大戏，是普京总统的记者会。<br><br>　　按照惯例，每年12月底，普京都要举行一场长达数小时的记者会，向国内外观众阐释自己的内外政策，同时展示自己机敏的思维和旺盛精力。<br><br>　　去年，这场记者会被取消了，原因应该与俄乌战场的严峻形势有关。<br><br>　　今年不同了。<br><br>　　俄乌战争，经过一个艰苦的相持阶段，再次来到了一个转折点，美国与北约对俄罗斯的围堵，已尽显疲态，2024年，战争很可能以一个对俄罗斯有利的结局结束，所以记者会再次如期举行了，普京总统满面春风地出现在电视镜头前。<br><br>　　这次记者会，有两个非常有趣，也大有深意的细节。<br><br>　　一是，当多名记者举手提问时，主持人，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫让美国《纽约时报》记者先提问，但被普京打断，要求先让中国新华社记者提问。<br><br>　　是的，世界已经变了。但本应对世界的变化特别敏感的新闻秘书，还是有点墨守成规，他安排的提问顺序，表明他对世界力量格局的认知已经过时了，而普京作为俄罗斯的舵手，显然拥有远比佩斯科夫开阔的视野。<br><br>　　总统也很无奈啊，有的时候还要做自己新闻秘书的“秘书”。<br><br>　　二是，有记者问普京，他对20多年前的自己有什么建议？<br><br>　　普京回答说，他首先会告诫自己，在与“我们所谓的伙伴”的关系中不要“过度轻信”——普京在谈到美国和西方时经常使用“我们所谓的伙伴”这个说法。<br><br>　　这句话，应该是普京总统的真心话，它有自责的含义，但更多的是一种抨击或者揭露——美国和西方总是欺骗那些相信他们的人。<br><br>　　02<br><br>　　“过度轻信”美国和西方，可以说是苏联晚期，以及苏联解体后出现的新俄罗斯早期政治人物所留下的锥心泣血的历史教训。<br><br>　　戈尔巴乔夫、叶利钦都轻信西方承诺，前者导致了苏联解体，后者连俄罗斯也差点赔进去。<br><br>　　普京在担任俄罗斯总统之初，也仍然相信西方会接纳俄罗斯，在第一个任期中，他曾经很认真地提出过俄罗斯加入北约的问题。<br><br>　　但普京可能不了解的是，英国陆军上将，第一任北约秘书长黑斯廷斯·莱昂内尔·伊斯梅男爵，在1949年就这样概括北约一箭三雕使命——“拒俄、纳美、抑德”。<br><br>　　也就是说，苏联（俄罗斯）和德国，同时都是北约防范的对象：北约的正面是围堵苏联（俄罗斯），背面是为德国穿上拘束衣，同时为美国插手欧洲提供一个方便的平台。<br><br>　　如果俄罗斯加入北约，则北约会完全变成一个失去目标的组织，反而会变成俄罗斯与美国争夺欧洲领导权的平台，美国和英国又怎么可能让俄罗斯加入呢？<br><br>　　普京是很聪明的，他很快意识到加入北约是不可能的，于是把重点转向阻止北约东扩，他希望西方能够履行当年前苏联善良老实地允许德国统一时，西方作出的“北约不东扩”承诺，但这也很快失望了，从1999年到2020年，北约进行了5次东扩，向俄罗斯方向推进了1000多公里，并把手伸向了俄罗斯民族的发祥地——乌克兰。<br><br>　　打个形象比方，如果乌克兰加入北约，俄罗斯的处境，简直像是被人用手枪同时顶住额头和太阳穴，从这个意义上说，俄乌战争的爆发，也是俄罗斯的背水一战。<br><br>　　今天，普京已经走出了一个总统的青涩与迷茫，他现在轻松了，在记者会上，他用一种列宁式的语气对自己说，“达瓦里希，你走在正确的道路上。”<br><br>　　03<br><br>　　轻信美国与西方，一定会吃大亏，原因就在于，美国和西方主导的世界秩序，本身就是不平等的，其本质是国际关系的种姓制。其中高种姓的位置，已经被美国和几个老牌帝国主义国家占满了，其他国家，尤其是像俄罗斯、中国这样有着社会主义前史，幅员辽阔，人口众多的大国，只能以贱民的身份进入这个秩序。<br><br>　　这一次，以色列在美国和西方的支持下，对加沙地带的巴勒斯坦人进行的屠杀与清洗，再形象不过地诠释了这个国际秩序的本质是什么，“贱民”的身份意味着什么。<br><br>　　如果不能接受贱民的身份，则斗争是不可避免的！<br><br>　　在国内互联网上，一直流行着一个说法——普京是毛主席的“粉丝”。<br><br>　　我历来不相信这个说法，因为没有什么事实可以证明这一点。<br><br>　　但普京不是毛主席的“粉丝”，事实上是他本人与俄罗斯的损失。<br><br>　　如果普京真是毛主席的“粉丝”的话，那么他一定读过毛主席为评论美国对华关系白皮书，在1948年8月为新华社写的评论《丢掉幻想，准备斗争》，如果他能够领悟毛主席的思想的话，又何至于走这样一段“过度轻信”然后觉醒的弯路呢？<br><br>　　他山之石，可以攻玉。<br><br>　　普京的经历，对我们也是有启发的。<br><br>　　中国的特殊之处在于，人民是清醒的，但许多精英，不仅对西方“过度轻信”，甚至抱有幻想。他们总是想跪下来，以臣妾，乃至贱民的身份，进入的西方主导的世界秩序中。<br><br>　　这是绝对不能接受的。<br><br>　　中国人民尤其要记住毛主席的叮咛：丢掉幻想，准备斗争！<br><br>　　面对奉行霸权主义，蛮不讲理的美国与西方，没有敢于斗争，敢于胜利的精神，就没有平等的国际地位，也不会有平等的权利与尊严，当然也不会有生存与发展的机会！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 13:06:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：海警封锁之下，为什么菲律宾参谋长能登上仁爱...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279436-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394139">　　这事很搞笑。<br><br>　　菲律宾的参谋长乔装打扮，换穿便衣，藏在渔政船里，绕过中国基层海警的检查，偷偷摸摸地登上了仁爱礁。上了岛后，他们再一起换上军服，拍好照片和视频，再把军服脱掉，换回便衣。最后，菲律宾的参谋长又躲在渔政船里，悄悄摸摸地回去了。<br><br>　　回去后，等南海热度下来了，没啥人关注的时候，菲律宾把这些照片亮出来了，宣誓自己去过仁爱礁了。<br><br>　　你看这个过程，是不是觉得特搞笑？堂堂一国的武装部队总参谋长，要登陆一个小岛礁，竟然还要乔装打扮，绕过中国海警最基层警员的检查。这要是换成别的国家，都不敢公开，得藏着，这太TM丢人了，有辱国格。这跟小偷小摸有什么区别？可菲律宾不以为耻，反以为荣，只要能在南海闹腾，那就接着闹吧。<br><br>　　菲律宾大使更是发出惊人言论称：“南海将引爆第三次世界大战。”队长的感觉是，在小马科斯的领导下，菲律宾还有一个正常的官员吗？一个个脑袋瓜里有装了浆糊？怎么没一个说人话的？<br><br>　　为什么中国会让菲律宾的渔政船登上仁爱礁呢？这个原因很简单。我们一直是允许菲律宾向仁爱礁送淡水、送粮食、送衣服的，这个叫人道主义精神，但是不许送建材、送武器、送士兵。菲律宾武装部队的总参谋长就是混在这么一艘运输淡水、食品的小船里，成功上岛的。但仁爱礁的控制权完全掌握在中方，因为凡是登岛船只，都要经中方检查，不能携带违规物资。<br><br>　　现在的菲律宾其实很尴尬，就是没人搭理它。拜登要处理以色列和乌克兰问题，还要准备2024年大选，对菲律宾是一点儿都不感冒。而且，菲律宾是背叛过美国的。在杜特尔特时期，菲律宾就撕破了美菲关系，彻底倒向了中国。正是为了重新控制住菲律宾，美国才一手扶持了小马科斯。这并不意味着，美国就愿意为菲律宾去跟中国硬碰硬。<br><br>　　要知道，全球反美势力此起彼伏，美军压力也很大。拜登现在就是一只跛脚鸭，对乌军援已经消耗殆尽，拿不出钱来了。以色列那边都盼望着“懂王归来”，特朗普归位。人家特朗普是犹太人的铁杆粉丝，女婿是犹太人，女儿也皈依了犹太教。拜登这种所谓的“民主人士”，依然沉浸在冷战的阵营对抗之中，把俄罗斯列为头号敌人，对援助以色列，有一点兴趣，但兴趣不大。<br><br>　　1000亿美元的军援预算被卡住了，不但是乌克兰的军援暂时没了，对以色列的和台湾的军援，暂时也没了。拜登的钱袋子被锁死，别说军援菲律宾了，泽连斯基亲自上门，也只拿到了2亿美元。菲律宾在这时候惹火，非但是不合时宜的，还是愚蠢的。这不是热脸贴了美国的冷屁股，还要挨中国的揍吗？<br><br>　　中国继续强势管制仁爱礁外，联合俄罗斯，出动了轰-6K和图-95等4架轰炸机，驶入韩日防空识别区，护航战斗机有歼-11、苏-30和苏-35。这就叫声东击西。小马科斯刚刚出访了日本，得到岸田文雄的口头支持。岸田文雄称，不承认中国的南海主权。小马科斯还打算拉拢韩国入局，组建了一个新的南海反华联盟。<br><br>　　这能不敲打一下吗？所谓的“防空识别区”不是领空，而是预警雷达所能探测到的最大范畴。因中日韩三国距离很近，所以大家的防空识别区都存在高度重叠。这个重叠部分，就别说是谁家的防空识别区了，应该是中日韩共同防空识别区，也是公共空域。<br><br>　　他美帝可以冲闯中国的防空识别区，咱中国自然也去得韩日防空识别区。这无非就是小小地警告一下日韩，不要参与南海那些事，你自家门口都不一定罩得住。<br><br>　　菲律宾选在这个时间点挑衅中国，是政治上不成熟，军事上打不过，舆论上不得人心。越南、马来西亚、印尼、泰国，都加入了中国的泛亚铁路计划。在别人选择搞钱的时候，菲律宾选择了搞事。等过几年，一个个邻居都慢慢富起来的时候，菲律宾只会追悔莫及。同样都是热带季风气候，缅甸、泰国、越南、马来西亚都是粮食出口国，唯独菲律宾是粮食进口国，连自己都养不活。<br><br>　　再这么折腾下去，菲律宾还得穷下去，翻身无望。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 13:03:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：韩国不可小觑]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279434-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394137">　　俄乌战争打了这么长时间，真正受益的国家不多，但东亚国家都是受益者。<br><br>　　东亚主要是4个国家，中国、日本、韩国和朝鲜。除日本之外，中韩朝都明显受益。日本因为和西方一起制裁俄罗斯，导致日本企业失去了不少俄罗斯市场份额。<br><br>　　俄乌战争爆发之后，中国没有屈服于西方的压力，而是采取了中立的立场，和俄罗斯进行正常的商贸往来。中国的这种策略，首先让自身从经济层面受益；其次让俄罗斯免于在西方极端制裁之下走极端之路。<br><br>　　朝鲜与俄罗斯迅速拉近了关系，在一些尖端领域取得了一系列突破；另外朝鲜的基本武器产能也对俄罗斯进行了有效补充。<br><br>　　今天说一下韩国。<br><br>　　当今的地球村，韩国是一个较为独特的存在。<br><br>　　舆论界，韩国号称“油管五常”之一，韩国人非常活跃，喜欢称自己为大韩民国，但经常被嘲笑。至少在东亚舆论圈内，韩国绝对称不上大国。因为韩国所处的地方，中美俄日影响力都很大。韩国在中美俄日中间，真的就大不起来。<br><br>　　其实按照韩国的综合实力，如果在中东，那绝对是霸主级别；如果在非洲，更是霸主级别；如果在中美洲和南美洲，还是霸主级别；即便在欧洲，那也是大佬级别。所以不要因为韩国在东亚影响不大，就小瞧它。至少从俄乌战争来看，韩国还是非常强悍的。<br><br>　　据美国《华盛顿邮报》12月4日报道，韩国今年“间接”向乌克兰提供了大量155毫米口径炮弹，数量超过所有欧洲国家提供弹药的总和。<br><br>　　根据媒体公开报道，乌克兰每月需要大约9万枚炮弹，现阶段美国（因产业空心化）的产能无法满足乌克兰的需求；而韩国拥有大量美国援乌类型的炮弹。<br><br>　　由于韩国法律禁止向战区提供武器，美国就做了变通，让韩国把弹药卖给北约成员国，然后再由北约成员国给乌克兰，如此便不违反韩国的法律。韩国也表示，只要不是直接卖给乌克兰就行，间接卖给第三方完全没有问题。<br><br>　　于是从2023年开始，韩国开始间接向乌克兰提供武器弹药。韩国生产的大量常规军火流入了乌克兰战场，目前其供应量已经超过所有欧洲国家供应量的总和。<br><br>　　公开消息报道，欧盟自2023年3月计划12个月内为乌克兰交付100万发炮弹的目标，但这个目标已经无法实现。欧盟委员会主席冯德莱恩11 月 30 日表示，作为欧盟弹药采购计划的一部分，48万枚炮弹“已经交付（到乌克兰）或正在准备中” 。冯德莱恩在欧洲防务局年度会议上表示，从2024年开始，欧盟每年将能够生产100万发弹药。<br><br>　　美欧不足的产能，全部被韩国填满了。<br><br>　　要知道美欧不论在领土面积还是国家数量上，都远超韩国。为什么在武器生产方面不如韩国呢？答案很简单：欧美产业空心化，韩国制造业立国。<br><br>　　二战之后的美国和欧洲，已经过了太久的和平日子，以世界中心自居，很多人已经逐渐忘记了这个世界的残酷。加上他们可以通过金融货币霸权收割亚非拉第三世界，导致产能逐渐空心化。<br><br>　　韩国不同，一直处于南北对峙的压力之下。虽然大家提起韩国时，经常会鄙视韩国人伪造历史、整容、快餐娱乐文化泛滥、自尊心脆弱，但有一说一，韩国是实打实地从危机中发展起来的。<br><br>　　朝鲜战争之后，韩国利用越南战争的机会实现经济腾飞，搞出了汉江奇迹，首尔发展成国际一线大城市。另一个方面来说，首尔其实离三八线并不远，北方的炮火始终可以覆盖首尔全境。而韩国能在北方炮火射程内发展起来，非常不容易。<br><br>　　这种情况下韩国的危机感就非常强。即便韩国成了发达国家之后，制造业也没有落下，在汽车、手机、造船等领域表现得很不错。常规武器生产也是制造业的一部分，所以韩国的武器产能高，就很容易理解了。<br><br>　　实际上不止韩国，日本其实也是制造业立国，武器产能方面不输韩国。这也是美国一直把日韩攥在手心的根本原因之一。<br><br>　　拜登上台之后野心勃勃，在全世界搞对抗。这过程中，他不停地强调日韩对美国的重要性，不断地加强美国和日韩的关系，甚至推动北约和日韩对接。这其中的用意非常明显，就是要强化日韩在美国军事体系内的重要性。<br><br>　　美国看得很清楚，就欧洲那些同样产业空心化的盟友，很难在东方给美国提供实质性的帮助。而日韩强大的制造业生产能力，是美国在亚洲赖以存在的根基。一旦亚洲出现战事，美国在欧洲的盟友最多能帮忙吆喝几嗓子，日韩却可以实打实地提供军事基地和弹药。<br><br>　　说到这里，大家应该能够明白，未来不论是半岛问题还是两岸问题，真正的阻力其实就是美日韩。很多人谈到亚太问题，只把目光放在中美身上。实际上单凭美国自己，很难在隔着整个太平洋的情况下干预亚太地区；但是有了日韩的基地和强大的生产制造能力，美国在亚太地区的影响力就大幅增加。<br><br>　　这个局面充分证明了几点：<br><br>　　1、从欧美产业空心化的历程看，制造业真的很重要。因为制造业不仅意味着财富，也意味着实打实的国力。这种力量，在和平时代还意味着民生和就业；在战争时期可以转化为军事上的硬实力。以制造业立国的任何国家，都让人不敢小觑。<br><br>　　2、相比韩国，现在中国是制造业第一大国，让美国忌惮。正是因为这点，美国才把中国列为主要博弈对手，在中国周边制造各种混乱，却避免和中国发生直接冲突。因为美国很明白，和中国直接冲突最终会两败俱伤，导致超级大国地位不保。<br><br>　　3、中国现在正在产业升级，试图成为真正意义上的制造业强国，完成复兴崛起之路上的关键一步。当中国真正完成产业升级之后，美国在亚太地区的影响力会大幅下降。所以现在美国要用尽一切手段阻挡中国制造业升级。<br><br>　　4、韩国夹在中美之间，其立场现阶段倾向于美国。如果中国完成产业升级，美国在亚太的影响力衰退，韩国就可能倾向于中国、甚至回到自古以来的状态。<br><br>　　简而言之，大国博弈与大国崛起之路慢且远，能够见证，非常幸运。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 13:00:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：越南，新风口]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279433-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394136">　　中国领导访问越南，推动了中越关系走向一个新阶段。<br><br>　　双方发表了联合声明：<br><br>　　双方认为，中越是好邻居、好朋友、好同志、好伙伴，都是共产党领导的社会主义国家，政治制度相同、理想信念相通、发展道路相近，志同道合、命运与共，都致力于人民幸福与国家富强，致力于人类和平与进步的崇高事业。<br><br>　　——这个定位非常高，也非常独特。<br><br>　　为继承和弘扬“中越情谊深，同志加兄弟”的友好传统，进一步深化和提升中越全面战略合作伙伴关系，双方一致同意构建具有战略意义的中越命运共同体，致力于造福两国人民，为人类和平与进步事业作出贡献。<br><br>　　——求同存异，合作共赢。<br><br>　　越方支持构建人类命运共同体、全球发展倡议、全球安全倡议和全球文明倡议，上述理念和倡议旨在维护全人类共同利益，致力于世界人民和平、正义和进步事业，反映了各国人民共建美好世界的心声。<br><br>　　——越南认可中国的全球战略。<br><br>　　双方一致认为，国与国之间发展关系应遵循《联合国宪章》、国际法和国际关系基本准则，坚持相互尊重、平等互利、合作共赢、尊重彼此主权和领土完整，坚持通过和平方式解决分歧。<br><br>　　基于上述共识，双方同意推动中越关系进入政治互信更高、安全合作更实、务实合作更深、民意基础更牢、多边协调配合更紧、分歧管控解决更好的新阶段，携手促进世界社会主义事业发展，为人类和平与进步事业作出积极贡献。<br><br>　　——中越关系起起伏伏，爱恨交织，但从短期看，还是求同存异，共谋发展。<br><br>　　这次中越关系升级传递出几点可以预见的信息：<br><br>　　其一，越南继续处于风口之上<br><br>　　当今地球村，中国、美国、欧洲三大势力之间分歧越来越多，但却罕见一致地看好越南，并且投入了很多资源。按照中、美、欧的体量、底蕴和实力，三方合力的情况下，即便是荒漠之地也能造出新风口，何况越南本身就地缘良好，又有诸多优势。<br><br>　　其实过去几年，越南本身就发展得不错。如今中越关系再上一个台阶，毫无疑问又多了一个助力。中国的企业和资金会更多地流向越南，助推越南继续发展。至少短时间内，越南的前景很光明。<br><br>　　可以说如今的越南，正面临百年未有的泼天富贵。如果操作得当，也许能真正意义上实现阶层跨越。当然前景归前景，并不意味着一定能实现。尤其是对小国来说，很难真正掌握自身命运。越南能否在中美欧之间找到真正意义上的平衡，也是未知数。<br><br>　　其二，中国释放出巨大善意<br><br>　　这次中越关系新台阶，中国是实打实地释放出了善意。<br><br>　　首先在地缘方面的善意，中国完全不同于美国。大家看美国所在的美洲，除了后院加拿大之外，都是乱哄哄的，很难获得真正发展的机会。中国周边，哪怕是越南这种和中国历史上有过战争的国家，只要愿意携手共进，中国也愿意与之共同发展。<br><br>　　其次是政治方面的善意。众所周知，现在美国把中国视为头号竞争对手，对中国科技等领域的打压已经是无所不用其极。但是美国自己产业空心化严重，美国人又离不开海外价格低廉的商品。美国就试图用越南制造或印度制造取代中国制造。某种意义上来说，美国布局越南，对中国有政治敌意。如果中国也是美国那种霸道的行事风格，肯定不会让越南好过。而且中国也有那个实力不让越南好过。但中国没有那么做，而是和越南携手共进。这份政治层面的善意，希望越南能明白吧。<br><br>　　第三是经济层面的善意，中国的资金、人才等，对越南贡献巨大。当中国从地缘和政治层面释放出巨大善意时，经济层面就会有更多的资金和人才流向那里，越南的受益也就越大。<br><br>　　其三，中国再次向周边国家展示出了双边关系的中国方案<br><br>　　中国和越南之间，不仅历史上有诸多磕磕绊绊；现实中同样还有很多问题没有解决。越南现在还在南海非法占据诸多的中国岛屿。中国其实有很多理由，从越南手中拿回那些岛屿，而且也有实力那么做。但中国为了更宏观层面的考虑，选择了求同存异，搁置争议共同发展。很多人觉得中国这种处理方式不痛快。<br><br>　　客观来说，中国的这种方案，从感情方面来说，有时候确实让人感到不痛快。但世间事错综复杂，不可能什么事都畅快淋漓。中国和周边国家的矛盾，很大一部分是中美矛盾的延续。比如印度、日本、菲律宾等国家，都是看美国眼色行事。只有中国综合实力继续壮大，美国从亚太地区退出时，很多矛盾才能迎刃而解。<br><br>　　在美国没有从亚太地区撤离之前，中国这种处理双边关系的方案，也许不是最佳选择，但却是非常保稳的选择。中国现在最需要的就是稳步发展。如果中越关系发展得好了，那么美国对印度与菲律宾等国的煽动力就会下降。当然这是从大国博弈的角度看。<br><br>　　如果从现实得失方面考虑，越南持续高速发展，要说对中国没有好处，那是自欺欺人。毕竟中国部分资本和人才涌入越南，也可以分一杯羹。而且中国现在产能过剩，需要越南等东南亚国家的消费市场。<br><br>　　但要说越南的发展对中国没有威胁，那也不客观。越南对中国的威胁，倒不是指越南在综合实力上能威胁到中国，毕竟越南现在和中国还差得远。但越南的发展，肯定会导致中国的部分产业链向那里转移，会让中国的实体企业流失。要知道任何一个实体企业，都意味着就业，都意味着民生。中国这个体量的人口，是绝对承受不起产业空心化的。大家可以翻翻历史，看看没有工业化之前的中国人，过着怎样的生活。<br><br>　　越南的地缘环境，其实非常适合搞工业化。<br><br>　　越南的人口基础，也能支撑起一个类似珠三角那样的制造业中心。<br><br>　　所以越南如果彻底崛起，如当初的亚洲四小龙一样腾飞的话，对中国也会产生一定的冲击性。这个潜在的威胁也不得不防。<br><br>　　不过话说回来，这个世界上十全十美的事儿很少。不论国家或个人，做任何事情都是收益伴随着风险。冒进固然不可取，裹足不前同样会错失良机。既然越南已经形成了风口，那中国当然要竭力从越南的风口中获取更多的收益。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 12:59:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[观雨者：以色列会亡国吗？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279432-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394135">　　先军政治<br><br>　　1995年，时任朝鲜领导人金正日在视察蟠松哨所时提出了一个理念：先军政治。<br><br>　　意思就是一切以军事工作为先。<br><br>　　这可以说是朝鲜长期以来的政治路线的总结。<br><br>　　后来金正恩继续贯彻该路线，他在2013年视察前线时还特别强调了一句：现代战争是炮战。<br><br>　　说实话我当年看到这些新闻的时候，都是当笑话看的。<br><br>　　朝鲜老哥们也不看看现在都什么年代了。<br><br>　　赚钱懂不懂？高科技懂不懂？<br><br>　　结果2022年俄乌战争爆发，才打了一年，俄罗斯和西方国家的炮弹库存就被消耗得七七八八了，军工厂加班加点都补不上。<br><br>　　于是世界上最顶级的几个列强，不得不各自火急火燎地到处找外援买炮弹。<br><br>　　其中俄罗斯的主要外援就是朝鲜。<br><br>　　根据外界的估计，目前朝鲜向俄罗斯出口的炮弹已经超过一百万枚，相当于美国5年左右的产量。<br><br>　　这个为战争做了一辈子准备的国家，就这样成为了欧亚大陆局势的重要棋手之一。<br><br>　　而他们能在关键时候拿出这个实力，靠的就是在“先军政治”下，常年超GDP比例20%的军费投入。<br><br>　　正常国家的军费GDP占比一般在2%左右，其中中国的平均水平还不到1.5%。即使是全球布武的美国和正在打仗的俄罗斯，这个数值也不到4%。<br><br>　　相比之下，朝鲜这个常年超20%的水平就非常夸张了。这样的结果当然是“跟着将军混，三天饿九顿”。<br><br>　　但不管你怎么看待朝鲜这个国家的立场，都不得不承认一个现实：<br><br>　　该国长期都面临着一个“死敌就在身边”的恶劣生存环境。<br><br>　　饿肚子固然痛苦，但在丛林世界，生存才是第一要务。<br><br>　　其实这个道理对所有国家都适用，尤其是那些安全形势和朝鲜差不多的国家。<br><br>　　比如说以色列。<br><br>　　跟朝鲜比起来，以色列身边的死敌只多不少。<br><br>　　该国自建国以来战争冲突不断，今年10月份又爆发了新一轮的巴以冲突。<br><br>　　在此次冲突中，以色列一口气动员了三十多万大军，意图一鼓作气横扫加沙地带。<br><br>　　然而从他们10月底攻入加沙到现在，不仅一个当地的抵抗组织都没能消灭，自己还遭受了数百辆装甲车辆的损失和5000人以上的伤亡（以色列报纸Yedioth Ahronoth数据）。<br><br>　　不知道的还以为是在拍“抗以神剧”。<br><br>　　这种拉胯的军事表现对于以色列来说是相当不利的。<br><br>　　因为他们现在之所以可以光鲜亮丽地活着，靠的就是几十年前树立起来的那个“中东小霸王”的人设。<br><br>　　以色列在第三次中东战争中打瘫埃、叙、约等国的数十万大军，只花了6天。<br><br>　　如今却连几个难民营里的“地头蛇”都搞不定了。<br><br>　　这是怎么回事呢？<br><br>　　要搞清楚今天以色列拉胯的原因，就需要先了解一下当年以色列崛起的历程。<br><br>　　崛起之路<br><br>　　如果仅看纸面数据，当年以色列能够成为“中东小霸王”的原因其实很简单：<br><br>　　他们在建国后和朝鲜一样，也走上了“先军政治”的道路。<br><br>　　以色列在上世纪的大部分时间里，军费GDP占比都超过10%，巅峰时甚至一度达到30%（包括援助），这还没算上外交、军工、情报等方面的开销。<br><br>　　这就是以色列横扫中东的奥秘。<br><br>　　当然了，军事投入是没有经济回报的，所以不能指望市场主体去自愿投入。<br><br>　　一个国家能长期坚持“先军政治”的前提，是这个国家的政府对社会资源拥有强大的控制能力。<br><br>　　在这一点上，以色列再次和朝鲜“英雄所见略同”。<br><br>　　该国在建国初期的经济结构跟朝鲜类似，都是以公有制为主体，充满了社会主义色彩。<br><br>　　那么以色列为什么会选择这样一条建国的道路呢？<br><br>　　这就跟他们当时面对的现实情况有关了。<br><br>　　我们现在聊起以色列的建国历史时，往往会提到各路列强在其中起到的重要作用。<br><br>　　然而列强们的帮助虽然重要，但说到底也只是临门一脚。<br><br>　　“犹太复国”这个项目最终能“上市”，是需要有一个大前提作为基础的：<br><br>　　在巴勒斯坦地区聚集起足够多的犹太人口。<br><br>　　如果你连人都没有，那一切都是空中阁楼。<br><br>　　不过仅看纸面数据的话，这似乎不是一个太大的问题。<br><br>　　因为在欧洲散落着大量现成的犹太人，只要把他们都聚集过来，数量自然就够了。<br><br>　　但对于普通的欧洲犹太人来说，巴勒斯坦是一个遥远而又陌生的穷地方，正常情况下没什么人会去那里。<br><br>　　即使在受到迫害的时候，犹太人首选的逃难目的地也是美国，只有在买不起船票的情况下才会考虑去巴勒斯坦。<br><br>　　然而他们就算到了巴勒斯坦也很难留下来，因为根本找不着能糊口的工作。<br><br>　　这就导致这里的犹太人口增长得非常缓慢。<br><br>　　怎么办？<br><br>　　此时一个来自波兰的犹太人就提出了一个很有建设性的方案：<br><br>　　“劳动建国”计划。<br><br>　　啥意思呢？<br><br>　　就是先通过犹太殖民协会（Jewish Colonisation Association，简称JCA）帮助和鼓励有钱的犹太移民去巴勒斯坦建农场，然后再让普通的犹太移民去这些农场里上班。<br><br>　　先种地的带领后种地的，最终实现共同种地。这样犹太人就可以靠自己的劳动在巴勒斯坦立足了。<br><br>　　这个聪明的波兰犹太人就是后来以色列的国父：戴维·本。古里安<br><br>　　该方案在我们看来平平无奇，但对犹太人来说却是个新鲜事。<br><br>　　因为欧洲犹太人在历史上大多没有自己的土地。他们并不从事直接的农业劳动，而是更多地在商业和金融领域发挥特长。<br><br>　　现在让他们背井离乡去种地，确实很有“开创性”，不过也很合理。<br><br>　　因为巴勒斯坦那个地方本来就没有什么商业和金融业给你发挥，在那唯一能干的事情就是种地。<br><br>　　值得一提的是，由于对当地的环境缺乏了解以及自身的农业水平有限，犹太人的农场差点一开业就夭折。<br><br>　　好在当地的阿拉伯老乡热情地向犹太人提供了自己多年的种地经验，于是大量的犹太农场这才成功地建立起来。<br><br>　　1906年，俄国的反犹骚乱引发了第二次巴勒斯坦犹太移民潮，本。古里安正是在这次浪潮中来到了巴勒斯坦。<br><br>　　他一到这里就兴致勃勃地直奔犹太农场打工，亲自践行自己“劳动建国”的理念。<br><br>　　3个月后，他跑了。<br><br>　　不过本。古里安并不孤独，根据他的估计，第二次移民浪潮中有90%的犹太人都跑了。<br><br>　　这是为什么呢？<br><br>　　因为在巴勒斯坦打工实在是太苦了。<br><br>　　本。古里安这个“劳动建国”的思路，其实跟我们现在看到的一些落后地区劳动力向发达地区转移的行为很像。<br><br>　　比如说印度人、中东人去欧洲，墨西哥人去美国等等。<br><br>　　这些劳动力的主要优势就是工资低。<br><br>　　他们在移民目的地靠着低人一等的工资争取到就业机会，然后站稳脚跟、扩大族群数量。<br><br>　　比如说印度的移民后代现在在英国都当上首相了。<br><br>　　但去到巴勒斯坦的犹太人却碰到了一个BUG：当地的阿拉伯人比他们还便宜。<br><br>　　犹太复国主义者们想当然地认为犹太农场主会以“帮助犹太移民”为己任，积极地雇佣犹太同胞。<br><br>　　然而想法很美妙，现实很乱套。<br><br>　　这些农场主一开工就显露出了资本家的本色，他们压根不管同胞的死活，雇人都是“价低者得”。<br><br>　　而阿拉伯人不仅工资低、技术好，抗压能力还很强，能够承受巨大的劳动强度，他们的日常对于犹太人来说就是卷王。<br><br>　　竞争对手如此强大，犹太人纷纷卷铺盖走人也就不奇怪了。<br><br>　　不过尽管铩羽而归，但本。古里安还是对未来保留了一丝希望。<br><br>　　他认为阿拉伯人虽然更加“物美价廉”，但随着两个民族间的仇恨不断积累，阿拉伯人最终会拒绝为犹太人工作，到时候犹太农场主就只能雇佣自己的同胞了。<br><br>　　然而令人“遗憾”的是，阿拉伯人跟犹太移民之间虽然出现过一些跟土地、水源相关的小纠纷，但并没有发生大规模的民族矛盾。<br><br>　　历史上确实有很多国家和民族都迫害过犹太人，然而阿拉伯人从未参与其中。<br><br>　　所以现实中的阿拉伯人很乐意去犹太农场打工，犹太农场主们也乐得接纳。<br><br>　　不是犹太同胞雇不起，而是阿拉伯老乡更有性价比。<br><br>　　这种朴实无华的功利行为让犹太复国主义者们寝食难安，他们最终得出了这么一个结论：<br><br>　　靠自由市场和公平竞争去殖民巴勒斯坦是无法成功的，唯一的办法就是通过强制手段在这里制定一个“犹太人优先”的游戏规则。<br><br>　　简单的说就是要求犹太农场只能雇佣犹太人。<br><br>　　但这种亏钱的买卖农场主们肯定是不干的。<br><br>　　所以要实现这个效果，就需要犹太复国主义者们自己去建立一批不属于某个农场主的集体农场。<br><br>　　后来他们还真的把这类农场建了起来，还起了个名字，叫基布兹（Kibbutz），在希伯来语里意思是“聚集”。<br><br>　　这个模式在世界上是比较罕见的，它是一种以殖民为目的，建立在种族歧视的基础上的公有制经济。<br><br>　　第一个基布兹在1910年初建立，到1947年以色列建国前夕，这类农场的数量已经达到了145个，是犹太人在巴勒斯坦最重要的基本盘。<br><br>　　基布兹里面不仅诞生过4位总理，还养育了大量的军队官兵和高级将领，这些人在后来以色列横扫中东的战争中发挥了重要的作用。<br><br>　　从某种程度上来说，基布兹里的居民就是以色列的“军户”。他们平时劳作，战时参军，充满了奉献精神。<br><br>　　在上世纪七十年代之前，以色列经常被认为是一个社会主义国家。当时执掌这个国家的主要力量，是来自苏联和东欧社会主义国家的犹太移民。<br><br>　　也就是说当年阿拉伯联军面对的，是一个可以“集中力量办大事”的社会主义军事强国。<br><br>　　不过尽管屡次在战场上证明了自己强大的军事实力，以色列的很多左翼政治家仍不认同无节制的扩张行为。<br><br>　　他们经历过建国的过程，深知群敌环伺下的生存不易，所以他们对以色列的发展方向有着非常谨慎的考量。<br><br>　　阿拉伯世界有几亿人。仗，是不能没完没了地打下去的。<br><br>　　注定的选择<br><br>　　在以色列左翼政治家对以色列的长远规划中，有两个方案是比较有代表性的：<br><br>　　一是放弃联合国的分治方案，选择和当地的巴勒斯坦人一起建立一个统一的民主共和国。<br><br>　　在我们这些中立的观察者看来，这个方案无疑是最正义的选择，因为它充分尊重了巴勒斯坦地区的所有居民。<br><br>　　但对于以色列来说，这个方案实在是过于先锋了。<br><br>　　犹太复国主义者的初衷是建立一个犹太国家，他们劳动建国的目的就是为了鸠占鹊巢，让犹太人成为这里的多数。<br><br>　　曾经的工党领袖摩西。夏里特就明确表示过：<br><br>　　“犹太人从少数变为多数对锡安运动（即犹太复国运动）至关重要…阿拉伯人没有最终的话语权。”<br><br>　　可以说从一开始，犹太复国主义者就没打算和巴勒斯坦的原住民共享这片土地。<br><br>　　因此，左翼政治家们还拿出了另一个相对现实的方案：<br><br>　　充分尊重联合国的决议，自觉限制移民。<br><br>　　即使在本方已经取得战争胜利的情况下，也不要额外侵占巴勒斯坦的土地和驱赶那里的人民。<br><br>　　持这个立场的政治家们认为：<br><br>　　以色列的建立和存续是需要建立在巴勒斯坦人民谅解的基础上的。<br><br>　　所以犹太人要在手握利刃的同时保持克制，然后慢慢地在这个地区建立起和平发展的共识。<br><br>　　克制，其实是一种在丛林世界中以最低成本维持长期生存的大智慧。<br><br>　　然而遗憾的是，这个相对现实的方案也未能得到以色列社会的广泛认可。<br><br>　　这是为什么呢？<br><br>　　以色列的建国模式带有很强的殖民主义色彩，具体来说就是那种二战前常见的“列强分蛋糕”模式：<br><br>　　万里之外的几个大国关起门来开个会，完全不考虑原住民的意见，在地图上随便划拉一下就决定了某块土地的归属。<br><br>　　这种“地图开疆”出来的国家，往往缺乏一个内部沉淀和整合的过程，注定会在以后的“国生”中被源源不断的内外部矛盾反噬。<br><br>　　比如说虽然领导以色列建国的主要力量是左翼团体，但以色列整个国家的成分却非常复杂。<br><br>　　犹太移民来自世界各地，资金来源则以欧美资本为主，另外社会中还混合了原住民犹太人、正统宗教犹太人等等。<br><br>　　麻雀虽小五脏过剩。<br><br>　　加入以色列的移民虽然都号称是犹太人，但他们各有各的利益，各有各的认知，彼此之间并没有经过长期的磨合，基本上可以说是临时拼凑出来的草台班子。<br><br>　　对于他们来说，要达成一个“牺牲眼前利益，追求长远发展”的理性共识，几乎是不可能的。<br><br>　　而且从根子上来说，殖民就是殖民，无论执政者宣传什么理念都改变不了这一点。<br><br>　　殖民者对殖民地的掠夺肯定是不会讲究克制的。<br><br>　　用我们的话来说，这叫“得国不正”。<br><br>　　在这种情况下，以色列人最终只在一件事上达成了共识：<br><br>　　集中资源提升军事实力。<br><br>　　这样的结果就是以色列和阿拉伯世界永远都看不到和解的希望，而且仇恨还越积越大。<br><br>　　打了几次中东战争，表面上看是把阿拉伯国家都打趴下了，但与以色列为敌的人却一点也没有减少。<br><br>　　在埃及放弃抵抗后，伊朗又组建了抵抗之弧。同时巴勒斯坦当地的抵抗组织也层出不穷。<br><br>　　以色列要应对这种无穷无尽的威胁，就只能继续坚持先军政治。<br><br>　　但这不现实。<br><br>　　因为大多数人是无法长期忍受巨大的经济压力的，不可能每个国家都学朝鲜。<br><br>　　不过以色列确实也有自己的过人之处。他们在1966年就完成了工业化进程，生活水平提升的曙光就在眼前。<br><br>　　从1948年到1970年，以色列人口增加了三倍，人均GDP翻了近4倍，同时还完成了大量的基础设施建设，成绩不可谓不亮眼。<br><br>　　不过工业化的发展又带来了新的挑战。<br><br>　　我们都知道工业发展有个特点：<br><br>　　你聚集的产业链越多，效率就越高；你拥有的产业链越长，主动权就越大。<br><br>　　而以色列作为一个仅有几百万人口的小国，在建立大规模产业链方面是先天不足的。<br><br>　　那怎么办呢？著名经济学家科斯曾说过这么一个理论：<br><br>　　不管权利初始安排如何，市场机制都会自动使资源配置达到帕累托最优。<br><br>　　简单的说就是谁的效率最高，资源就会主动向谁归附。<br><br>　　而以色列就是中东地区生产效率最高的国家。<br><br>　　所以他们的最优解就是向周边国家打开合作的大门，实现周边资源的归附。<br><br>　　在这个基础上就可以建立起一个以自己为中心，辐射中东乃至整个阿拉伯世界的庞大产业链。<br><br>　　这样的前途是不可限量的，以色列甚至有可能因此成为世界的一极。<br><br>　　然而这一切的前提，是和平。<br><br>　　从这里我们也可以再一次体会到以色列左翼政治家们的高瞻远瞩。<br><br>　　但正如上文所说，以色列是一个复杂的国家，人们无法在和平的道路上达成共识。<br><br>　　这样的结果就是战火横亘在了经济规律的面前，以色列和中东地区的丰富资源咫尺天涯。<br><br>　　构建不了大规模产业链，就成不了核心；成不了核心，就只能去做别人的一部分。<br><br>　　最终以色列不仅没有实现周边资源的归附，自己还要去依附西方产业链，成为上面的一个小节点。<br><br>　　按常理，这对于以色列来说并非最好的结果，因为发展的空间被锁死了，以后撑死了也就是个豪华版的来料加工厂。<br><br>　　更不用说他们在一边挣着微薄的加工费时，一边还要应对无休止的冲突和战争。<br><br>　　这个局面怎么看都让人觉得前途暗淡。<br><br>　　不过一个国家的发展，既要看自身的努力，也要看历史的进程。<br><br>　　上世纪六十年代末到七十年代初发生的一系列事件，彻底改变了以色列的国运。<br><br>　　发财的秘诀<br><br>　　上文提到过，以色列在1967年的第三次中东战争中表现十分抢眼，一举树立起了中东小霸王的人设。<br><br>　　这场战争的胜利除了暂时解除了以色列的生存危机外，还有另一个重要的作用，就是让美国对以色列的实力彻底放了心。<br><br>　　老美在霸权的征途中一路走来，扶持过很多小弟，但像以色列这么能打的确实是凤毛麟角。<br><br>　　所以在第三次中东战争之前，美国多多少少还会假装一个中立的姿态；而等到第三次中东战争之后，他就毫不掩饰地全面倒向了以色列。<br><br>　　紧接着在1971年，美国人亲手终结了用黄金为美元背书的布雷顿森林体系。<br><br>　　这意味着之后美国人印钞再也不用受限于黄金数量，而是想印多少就印多少了。<br><br>　　尽管已经如此放飞自我，但美国还是希望大家能够继续相信美元。<br><br>　　不过各国人民也不是傻子，美国人这个美好的愿望要怎样才能实现呢？<br><br>　　他们的办法就是强制石油这种最基础的现代工业资源用美元交易，该体系也被称之为“石油美元体系”。<br><br>　　要建立和维持这个体系，美国就需要把大棒举到各大中东产油国的脑门上，逼他们在卖油的时候只接受美元。<br><br>　　而能打的以色列无疑就是美国在中东最佳的大棒代言人。<br><br>　　这下以色列虽然没能成为全球现代工业体系中的关键节点，但却成为了美国石油美元体系中的关键节点。<br><br>　　这也意味着以后美国每次开动印钞机，都有以色列的一份。<br><br>　　在整个上世纪七十年代，美国每年都会给予以色列几十甚至上百亿美元的军事援助，其中在1979年甚至高达160亿，同时每年还有几十亿的经济援助。<br><br>　　这两个援助加起来最多的时候一年接近200亿美元。<br><br>　　要知道在那个时候，以色列自己的GDP也就一两百亿。<br><br>　　别人送的钱比自己挣的还多，这是泼天的富贵啊。<br><br>　　美国对以色列的经济援助一直持续到上世纪末，而军事援助则一直持续到今天，现在仍有每年30-40亿美元的水平。<br><br>　　果然大钱都是大风刮来的。<br><br>　　对于以色列来说，在经济的基本盘发生变化后，原先那套由国家政府主导的经济发展模式就“不合时宜”了。<br><br>　　此时要求全面融入西方金融体系的以色列右翼团体开始崛起。<br><br>　　1973年9月，该国几个重要的右翼政党合并组成了全国自由联盟，又称利库德集团。<br><br>　　这个政党在文化上主张犹太文化复兴，在经济上主张自由主义，在外交上奉行扩张政策，反对巴勒斯坦建国，要求独吞整个巴勒斯坦地区。<br><br>　　1977年，利库德集团击败了长期执政的工党，成为以色列新的执政党。<br><br>　　不过好日子并不是马上就来，因为很快以色列就遭遇了第四次中东战争。<br><br>　　中东小霸王在这场战争中虽然依旧取胜，但却在战后遭遇了石油危机。<br><br>　　石油输出国组织（OPEC）为报复以色列和支持以色列的国家，对他们进行了石油禁运，导致石油价格暴涨，进而引发全球范围的通货膨胀。<br><br>　　通货膨胀意味着生产成本大幅提升，搞“来料加工”的以色列压力山大。<br><br>　　更糟的是，以色列为了打仗还发行了不少国债，现在需要印钞还债。<br><br>　　结果该国的通胀率一飞冲天，最严重的时候甚至超过了百分之四百。<br><br>　　在这样的背景下，利库德集团就在1983年开启了经济改革（利库德集团在1984年和1988年两度与工党组成联合政府）。<br><br>　　此次的经济改革对政府借债进行了限制，同时要求央行独立，不再按政府的要求印钞，并让本币贬值，增加出口竞争力。<br><br>　　在摁住通胀后，利库德集团又开始对市场进行私有化改革，把大量国有企业的股份出售给了国际资本。<br><br>　　这套改革的逻辑其实很简单：<br><br>　　当一个人欠的债务实在太多，已经没办法靠继续打欠条（印钞）来解决问题时，他唯一能做的事，就是把家里值钱的东西都卖了。<br><br>　　比如说把车卖了，不仅能换到钱来还债，还能节省很多加油和保养的开销。<br><br>　　到上世纪九十年代初，以色列已经一身轻松，同时还因为苏联解体获得了大量来自前苏联的高级科技人才。<br><br>　　于是他们就在这个时候选择了一条新的发展赛道：创业型经济。<br><br>　　该国在1993年成立了大型的政府创业投资引导基金：YOZMA。<br><br>　　该基金不仅孵化了很多科技创新型企业，还通过“风险兜底”的方式吸引到了大量国际资本的投入。<br><br>　　于是以色列就此踏入了光鲜亮丽的投资圈，成长为了我们现在印象中的那个高科技创业之国。<br><br>　　此次经济改革的效果十分显著，所以也被西方经济学家们称之为“改革奇迹”。在此基础上还形成了一套新自由主义的改革理论：华盛顿共识。<br><br>　　后来专家们大力推广了这个理论，并把它用于指导那些同样陷入经济泥潭的拉美和前苏联国家的经济改革。<br><br>　　不过那些国家的改革效果就比较惊悚了，他们在折腾完后基本上都陷入了长期的贫困、分裂和寡头林立的局面。<br><br>　　正所谓“橘生淮南则为橘，生于淮北则为枳”。有些事情以色列能做，不代表其他国家也能做。<br><br>　　改革不是没有代价的，卖掉国有企业和贸然开放金融市场这样的举措，会导致国家失去经济主权。<br><br>　　只不过这对于以色列来说并不是什么大问题，因为他们本来就是石油美元体系的核心节点，没有人会害他们。<br><br>　　世界霸主对以色列只有宠溺，没有收割。他们在以色列改革的整个过程中，都在源源不断地打钱。<br><br>　　所以任何想学以色列的国家都需要先扪心自问一下，自己配不配？<br><br>　　另外当以色列开始吸引外资的时候，华尔街的资本天然地就愿意来这里，而且来了后也不会随便撤走。<br><br>　　这些优势都是其他国家所不具备的。<br><br>　　不过道理还是那个道理：凡事皆有代价。<br><br>　　以色列放弃经济主权，虽然不需要担心外部的收割，但却在不知不觉中陷入了巨大的内部旋涡。<br><br>　　急转直下<br><br>　　在今年10月份的巴以冲突爆发后，以色列国内就出现了一批抗议人群。<br><br>　　他们天天跑到大街上去公开反对以色列的军事行动，甚至还当众焚烧以色列的国旗。<br><br>　　而以色列政府居然对此毫无办法，这倒不是因为以色列政府“心善”，而是因为这群人的身份太过特殊。<br><br>　　他们是以色列国内最传统的犹太人群体：哈瑞迪犹太人。<br><br>　　以色列的犹太人主要分为三个派别：改革派、保守派、正统派。<br><br>　　改革派大多是左翼人士，他们基本上不受宗教束缚，追求的是现代化的发展。保守派则主要是右翼群体，他们在追求现代化的同时也同样看重民族和宗教传统。<br><br>　　正统派就比较纯粹了，在他们看来，犹太教的信仰是高于一切的。<br><br>　　而在正统派中又有一个最为极端的分支：极端正统派。也就是刚才提到的哈瑞迪。<br><br>　　哈瑞迪反对一切世俗和现代的事物，无比怀念“美好的中世纪”。他们的男性几乎不从事劳动，一天到晚都在研究经文。<br><br>　　这群人不仅反对以色列入侵巴勒斯坦，甚至还反对以色列这个国家本身，做梦都希望以色列毁灭。<br><br>　　当然了，他们之所以持这样的立场，并非是受现代道德观的影响，而是因为以色列的存在不符合经书上的教义。<br><br>　　按照他们的理念，犹太人的国家只能由神去建造。凡人建立犹太国是对神的忤逆，就算建起来了，那也是一个“伪国”。<br><br>　　如果从以色列的立场出发，哈瑞迪的这些行为基本上可以算是“叛国”了。<br><br>　　然而正是这群“叛国者”，在以色列享受着超国民的福利待遇。<br><br>　　他们不上班、不纳税、不服兵役，生活主要靠国家补贴，同时还拥有和其他国民一样的投票权。<br><br>　　造成这个奇葩局面的原因有很多。<br><br>　　比如说哈瑞迪作为最正统的犹太教徒，事关以色列建国的法理基础，所以以色列政府不能得罪他们。<br><br>　　另外哈瑞迪并非“外来户”，而是一直生活在巴勒斯坦地区的原住民犹太人。外来的犹太复国主义者在他们面前确实有些理亏。<br><br>　　但这些原因都不能作为以色列政府无底线偏袒该群体的理由。<br><br>　　对于大多数普通犹太人来说，我可以不干涉哈瑞迪的生活方式，但我也没有义务拿自己的收入去供养这些人吧？<br><br>　　一个正常的政府，至少应该做到让国民的权利和义务基本对等。<br><br>　　但以色列政府就是做不到。<br><br>　　他们对于国内的各种矛盾完全是听之任之的态度，如果哪天矛盾实在摁不住了，他们就挑起对外冲突转移一下国内注意力。<br><br>　　这种“粗犷”的治国方式暴露了以色列政府的一个现实：<br><br>　　他们已经失去了管理国内社会关系的能力。<br><br>　　而造成这种结果的根源，就在于他们放弃了经济主权。<br><br>　　不掌握经济命脉，力量就会成为无源之水。钱都抓在国内外的“黄老爷”手里，政府靠什么去管理社会呢？<br><br>　　所以中央集权一旦堕落，各路豪强必然崛起。买办型国家管理社会的方式只有一个：<br><br>　　赎买“地头蛇”的支持。<br><br>　　管是管不了的，但开出条件一起合作还是可以的。<br><br>　　而以色列国内最大的“地头蛇”就是宗教势力。<br><br>　　以色列发展到现在，其国内以哈瑞迪为代表的极端宗教派已经尾大不掉。<br><br>　　在以色列议会的120个席位中，代表哈瑞迪的神谕党（shas）占了11席，要知道即使是执政的利库德集团，也不过30席。<br><br>　　在司法上就更为夸张了。<br><br>　　以色列的司法系统同时存在世俗的最高法系统和宗教法庭系统。<br><br>　　因为以色列的首席拉比（宗教领袖）是哈瑞迪，所以整个宗教法庭系统都在哈瑞迪的掌控之下。<br><br>　　该法庭并非摆设，而是控制了普通犹太人包括婚姻、财产、移民…在内的基层生活的方方面面。<br><br>　　另外哈瑞迪的数量如今已经从建国时的1万出头增长到了130多万，占全国总人口的13%，预计50年后他们将占到以色列人口的一半。<br><br>　　所以这个群体在以色列并非一个另类的“小透明”，而是权势滔天的“一方霸主”。<br><br>　　本着“打不过就加入”的原则，以色列的右翼政府果断和这个极端派别结为了盟友。<br><br>　　此时还在为以色列坚守现代国家底线的，只剩下世俗的最高法院系统。<br><br>　　最高法院恪守以色列立国的一系列《基本法》，经常掣肘右翼政府和极端宗教派的不合法行为。<br><br>　　比如说最高法反对右翼团体在巴勒斯坦领土的扩张、要求哈瑞迪按法律规定去当兵、派法律顾问监督政府各部长的工作……<br><br>　　然后利库德集团就对这个系统举起了屠刀，他们于今年初开始进行司法改革。<br><br>　　按照利库德集团的改革方案，最高法的权力将遭到大幅削弱，不仅会丢掉法官的任免权，还会失去直接否决政府决议的能力。<br><br>　　如果此次司法改革能够最终成功，那么以色列的右翼势力和极端宗教势力将彻底失去束缚，该国也将不可避免地走向宗教狂热状态。<br><br>　　而这显然是大多数普通以色列人所不能接受的。<br><br>　　于是在今年3月25日，以色列有超过60万人举行示威游行，抗议司法改革。<br><br>　　面对汹涌的民意，利库德集团的解决办法是在5月初对加沙进行轰炸。<br><br>　　可以说巴勒斯坦居民就是以色列政府用来转移矛盾的工具人，国内出问题了就炸炸巴勒斯坦人“出出气”。<br><br>　　在以军公布了一堆“亮眼战绩”后，以色列民众的注意力被成功转移，司法改革得以继续推进。<br><br>　　五个月后，哈马斯从天而降…<br><br>　　末路狂飙<br><br>　　既然拒绝了和平的道路，那么前途就只能在战场上见分晓。<br><br>　　对于一个四面树敌的国家来说，无论外表如何光鲜亮丽，其立国之本都是军队的战力。<br><br>　　如果军队保证不了国家安全，华尔街再捧你也没用。<br><br>　　那么以军现在是个什么水平呢？<br><br>　　2022年1月的一个晚上，以色列约旦河谷军事基地突然发生交火，坚果特战营的两名以色列军官在交火中丧生。<br><br>　　击毙他们的，是另外两名以色列军官。<br><br>　　这是内讧了？<br><br>　　并不是。<br><br>　　因为以军的军火库经常遭到自己人的偷盗，所以守备的官兵早已成惊弓之鸟。那天晚上有两队人马都发现库房有军火失窃，然后都擅自行动去“抓贼”。<br><br>　　结果月黑风高，狭路相逢，双方都以为对方是窃贼…<br><br>　　这起乌龙事件至少暴露了以军三个严重的问题：<br><br>　　军队监守自盗现象严重，库房随时丢失装备。<br><br>　　军队内部管理混乱，官兵各种擅自行动。<br><br>　　军队技战术水平低下，到了战场上连敌我都分不清楚。<br><br>　　而这样的事件居然还不是孤例。几个月后，又有一名以军士兵在户外祈祷时，因被战友误认为是窃贼而被击毙。<br><br>　　人们现在依然会习惯性地把今天的以军跟从前那个“中东小霸王”的形象联系起来，但时代真的不同了。<br><br>　　当年的以色列军人是从集体农场里成长出来的国家卫士，现在的以色列军人则是整天被“黄老爷们”敲骨吸髓的苦逼打工人。<br><br>　　以色列国内外的权贵们一边尽情享受着经济改革的红利，一边对军事开销一砍再砍，把以色列的军费GDP占比降到了6%左右。<br><br>　　于是以色列的军备废弛就成为了常态。<br><br>　　另外因为缺钱，以军一线大头兵的收入还非常低，甚至不到国家最低工资标准的一半。<br><br>　　将士们一天的工资只能在物价昂贵的以色列买到7瓶可乐。<br><br>　　不过这都还不是最严重的问题，因为决定一支军队战斗力的根本因素并不在于装备和收入，而是在于“为谁而战”。<br><br>　　是为国内外的“黄老爷们”而战，还是为身后的家国民族而战，其体现出来的战斗力肯定是不一样的。<br><br>　　而以色列的国本，早就打包卖给“黄老爷们”了。<br><br>　　所以对于大头兵们来说，问题就很简单了：<br><br>　　一天7瓶可乐，拼什么命啊？<br><br>　　于是那支曾经横扫中东的以色列国防军就迅速堕落成了一群监守自盗的乌合之众。<br><br>　　当以军从第五次中东战争的战场上凯旋时，恐怕不会想到：这就是他们最后的高光了。<br><br>　　而也正是那场战争，催生出了以色列的梦魇：黎巴嫩真主党。<br><br>　　该组织在1982年成立后，就派遣了特工去往朝鲜接受军事训练。<br><br>　　2000年，真主党通过十几年的游击战争成功将以军赶出黎巴嫩，完成了对国土的收复。<br><br>　　同年，朝鲜教官抵达黎巴嫩，开始培训他们建造和利用地下掩体来进行作战。另外朝鲜还通过伊朗向真主党出售了大量的火箭弹。<br><br>　　6年后，1000人左右的真主党武装在当地百姓和民兵的配合下，大败入侵的4万以色列大军。<br><br>　　此后以色列再也不敢觊觎黎巴嫩的领土。<br><br>　　另外朝鲜还帮助叙利亚进行了反坦克导弹的逆向工程，也向也门胡塞武装供应了大量的军事技术。<br><br>　　朝鲜人民军把天赋带到中东，给这里的阿拉伯老乡们带来了一丢丢东亚怪物房的震撼。<br><br>　　而获得朝鲜人民军真传的真主党，从2014年就开始了对哈马斯的军事训练。<br><br>　　现在的以色列恐怕需要重新评估一下自己和周边对手的实力对比了。<br><br>　　如果他们无法在战场上拿出足够有说服力的表现，那么他们的安全形势将会变得十分严峻。<br><br>　　当群狼突然发现它们围住的并非一只雄狮而只是一只病猫时，会发生什么不难想象。<br><br>　　结语。成也萧何败萧何<br><br>　　以色列这种通过依附美元体系而大发横财的发展模式，确实很高效。<br><br>　　但通过这种方式获得的繁荣，就跟中东地区的经济发展毫无关系了。<br><br>　　改革后的以色列经济，本质上只是华尔街在中东的一块飞地。那些高科技的独角兽公司，是开在特拉维夫还是开在硅谷，其实没有什么区别。<br><br>　　这种局面就在客观上导致以色列人失去了与中东各国和解的兴趣。<br><br>　　无所谓，反正我赚的是美国人的钱。<br><br>　　共识的改变是润物细无声的，当你发现情况不对时，往往已经积重难返。<br><br>　　1992年，以色列工党在大选中获胜，新总理伊扎克。拉宾为和平的希望发起了最后的努力。<br><br>　　1993年，巴以双方签订了《奥斯陆协议》。<br><br>　　相对于联合国1967年的两国方案，《奥斯陆协议》严重偏袒了以色列，它承认了很多以色列通过非法侵占所获得的利益。<br><br>　　但即便如此，就因为该协议会导致以色列停止继续扩张的步伐，它就未能得到以色列社会的广泛认可。<br><br>　　拉宾本人也在协议签署的两年后被自己人刺杀，至此和平的希望彻底破灭。<br><br>　　如今以色列的情况总结起来就是：<br><br>　　经济买办化，社会极端化，政治军国化，军队不像话。<br><br>　　该国的存亡实际上已经完全系于美国霸权之手。<br><br>　　美国霸权昌盛，以色列就能在未来继续参与收割世界，获得大量资源。那么其国内外的各种矛盾都可以花钱去暂时平息。<br><br>　　而如果美国霸权一旦衰落，以色列就会马上裸泳。<br><br>　　因为没有霸权的对外收割，就没有新鲜的利润输入。<br><br>　　在这种情况下，各自为战的利益集团只会为了存量蛋糕而互相撕咬。至于国际资本，他们会拍拍屁股走人。<br><br>　　现实地说，以色列的未来只有两条出路。<br><br>　　第一条路是祈祷美国的全力支援，包括打仗的时候亲自下场帮忙，发展的时候继续疯狂打钱。<br><br>　　这条出路的问题在于，现在美国自己都有点力不从心了。<br><br>　　他们在亚太地区投入了七成的海上力量也减缓不了自己步步后退的颓势；<br><br>　　在俄乌战场砸下重金也没能压垮俄罗斯；<br><br>　　在中东横竖杀不死叙利亚；<br><br>　　在海湾地区眼睁睁地看着沙伊两国走向和解而无可奈何；<br><br>　　……<br><br>　　美国人在这个时候最不想听到的，就是以色列的救命声。他们最近甚至连以色列的商船被胡赛武装袭击都无力阻止。<br><br>　　第二条路就是开启内部革命。<br><br>　　这条出路需要依靠左翼力量去改变社会结构，控制社会资源，戒断美元霸权的毒瘾，把国家命运重新掌握在自己的手中。<br><br>　　然后回到和平发展、勤劳致富的正道上。<br><br>　　但这条道路同样艰难，因为以色列人恐怕没有足够的共识和凝聚力去逆天改命。<br><br>　　所以此次巴以冲突大概率的结果，就是当前的右翼政府找个机会单方面宣布胜利，然后休战。<br><br>　　当然，如果以色列的损失太过惨重，也不排除内塔尼亚胡被轰下台的可能，但这改变不了大局。<br><br>　　该国只要拒绝和平路线，同时又无力消灭周边的敌人，那么他们在未来就会继续受到周边敌对势力的攻击。<br><br>　　最终以色列国内巨大的社会矛盾会在持续的外部压力下被彻底引爆。<br><br>　　那么他们的未来到底是亡国有日？还是不破不立呢？<br><br>　　我们拭目以待。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 12:58:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：刚刚，胜负已分，输得一塌糊涂]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279431-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394134">　　土豆说：<br><br>　　俄乌战争，事实上已经结束了。<br><br>　　巴以冲突开始后，泽连斯基彻底沦为过气网红，到哪里都不受待见，人嫌狗厌。<br><br>　　美国防长奥斯汀访问乌克兰，象征性的给了一亿美元，安慰了一下。<br><br>　　泽连斯基访问美国，拜登实在抹不开面子，给了2亿美元，还不能明确时间，不知道啥时候能到账。<br><br>　　其实从6月份开始，“盟友们”就越来越烦泽连斯基了，最典型的事件就是波兰对乌克兰失去了所有的耐心，不允乌克兰的粮食进入波兰市场，最终两边大吵一架，波兰宣布停止向乌克兰支援武器。<br><br>　　而乌克兰已经没心思打下去了，美国记者赫什爆料，由俄罗斯联邦武装力量总参谋长格拉西莫夫和乌克兰武装力量总司令扎卢日内牵头的俄乌和谈已经启动。<br><br>　　最近，欧洲观察等媒体发表的观点，几乎是高度一致的对乌克兰失去了信心。<br><br>　　西方的经济学家表示，俄罗斯目前已经成功转型“战时经济”状态，在2024年的军费预算一口气增加了70%，再加上军工和安全经费已占全年国家财政支出的40%左右。<br><br>　　很显然，美西方集团的制裁并没有压垮俄罗斯。<br><br>　　除了兵源充足之外，俄罗斯各种武器弹药的供应也源源不断。北约官员说俄罗斯目前的炮弹产量已经超过整个北约集团31个国家的7倍之多，现在俄军平均每天发射炮弹6～8万发，而乌军每天发炮量仅为七八千发，整整相差十倍之多。<br><br>　　相比较来说，乌克兰的经济早就崩溃了，崩得不能再崩了，乌东地区的工业重地要么成为了废墟，要么落到了俄罗斯手里，明年乌克兰的财政赤字将高达430亿美元。<br><br>　　一边是捉襟见肘，一边是西方对乌克兰的援助已经见底，泽连斯基上天无路入地无门了。<br><br>　　其实从1年前开始，俄乌战争就已经事实上的结束了，后面全是垃圾时段，俄罗斯已经不想继续进攻了，想见好就收，开始拼命的挖堑壕埋地雷，最终生生将俄乌战争变成了一战的堑壕站。<br><br>　　谁进攻，谁就要付出惨重的代价。<br><br>　　美西方集团不甘心，连唆使带威胁，逼迫泽连斯基搞了一场春季大反攻，结果说好的春季反攻一直拖到了秋天，乌克兰付出了伤亡几万人的惨重代价，就夺取了几个小村庄。<br><br>　　泽连斯基不甘心，想继续制造热点，铤而走险袭击了几次俄罗斯本土，结果一次头条也没上，欧洲已经懒得搭理他了……<br><br>　　所以现在的状态是：<br><br>　　普京要忙着明年的大选，也不想打了，提出了新的谈判条件，也不谈去军事化去纳粹了，基本就一个条件，承认俄罗斯所控制的领土。<br><br>　　乌克兰既然没有能力也没有援助，也打不下去了。<br><br>　　那么最终的结局是啥呢？<br><br>　　要泽连斯基签字承认乌东的部分领土归属俄罗斯，那是不可能的，只要他敢签字，马上就从英雄变成卖国贼。<br><br>　　但大概率双方偃旗息鼓，保持现状，以后最多只会有低烈度的对抗或零星的交火。<br><br>　　整个战争，事实上也结束了。<br><br>　　泽连斯基又伤心又难过，冲欧洲喊道：<br><br>　　昨天还是小甜甜，今天就成了牛夫人，我为你们流血流汗，最终得到了什么？<br><br>　　欧盟说我去你的吧，你也不看看这两年我们都成啥样子了，还援助你个鸡毛。<br><br>　　从俄乌战争开始，欧洲就被一茬一茬的收割，到今年伴随美国猛烈加息更是奄奄一息。<br><br>　　欧盟第一季度增长率0.4%；<br><br>　　第二季度增长率0%；<br><br>　　第三季度增长率-0.1%；<br><br>　　第四季度数据还没出来，预计是-0.3%；<br><br>　　关键这种衰退还伴随着高达8.6%的通货膨胀，正是雪上加霜，欧盟说我们自己都要死了，还那有心思管你。<br><br>　　但是最终，欧盟还是给了泽连斯基一个安慰奖。<br><br>　　12月14号，欧盟峰会召开，其中讨论了一个重要问题，是否启动乌克兰加入欧盟的谈判。<br><br>　　这是泽连斯基心心念念的美梦，不仅仅是泽连斯基，连普京都想要加入欧盟。<br><br>　　以往乌克兰加入欧盟的决议一直不能通过，因为每次都被匈牙利一票否决了。<br><br>　　但是这一次开会的时候，出现了诡异的一幕，在投票前，匈牙利总统欧尔班拍案而起，愤怒的说：<br><br>　　天天说乌克兰，没完没了，我们自己日子都过不下去了，你们还想着援助乌克兰，又要谈论这种操蛋的问题，简直就是一群傻逼。<br><br>　　欧尔班说完之后，愤怒的退场，接着开始投票。<br><br>　　结果，没有了匈牙利的反对票，乌克兰加入欧盟谈判的议程被通过了！<br><br>　　接着，冯德莱恩宣布我们搞下一个议题啊，下一个议题是是否对乌克兰援助500亿欧元。<br><br>　　话音刚落，欧尔班就掐着时间从外面回来了，毫不迟疑的投了反对票。<br><br>　　于是，泽连斯基500亿欧元的援助彻底落空了……<br><br>　　为啥欧尔班这么巧合的退场和重返会场呢？<br><br>　　欧尔班说：卧槽，会议前他们冻结了我100亿欧元的基金，说要我配合欧盟演戏，否则100亿就不给我！<br><br>　　说白了，欧盟根本不想给乌克兰这500亿，那么乌克兰能加入欧盟吗？<br><br>　　那是不可能的，欧盟只是表示：<br><br>　　原来乌克兰加入欧盟的话题，是谈都不会谈，以后我们可以开始谈判了。<br><br>　　对比下土耳其就知道了，土耳其一直想加入欧盟，努力了几十年。<br><br>　　1987年土耳其递交加入欧盟的申请，那个时候欧盟还叫欧共体。<br><br>　　1999年欧盟开恩，让土耳其成为欧盟候选国。<br><br>　　2005年，欧盟允许开始土耳其加入的谈判。<br><br>　　结果从2005年到现在17年过去了，土耳其还在大门外面晃荡，遥遥无期。<br><br>　　埃尔多安也想明白了，再过20年，土耳其也加入不了！<br><br>　　一样的，现在的乌克兰一塌糊涂，是绝对的超级不良资产，美国已经懒得去管乌克兰了，想让欧盟接盘，但欧盟怎么可能吸收它去做这种赔钱的买卖？<br><br>　　欧盟只是告诉泽连斯基：<br><br>　　兄弟我还没忘记你呢，你要继续顶住啊！<br><br>　　欧盟玩的这一手，其实我们应该都很清楚：<br><br>　　原则上同意，实际上不同意；<br><br>　　总体上肯定，细节上否定；<br><br>　　务虚的通过，务实的否决。<br><br>　　启动欧盟谈判就是务虚的，反正也不用欧盟掏钱，但给500亿援助是实打实的，是要真金白银付款的，那肯定要否决。<br><br>　　而泽连斯基拿到了这个虚无缥缈的安慰奖，俄乌战争基本上就已经结束了。<br><br>　　俄乌战争到现在都已经快两年了，那么谁输了，谁赢了？<br><br>　　首先，泽连斯基和他的团队成为了最大的赢家。<br><br>　　都不要说泽连斯基了，战争期间乌克兰随便一个征兵站站长这样的芝麻小官，都挣得盆满钵满。<br><br>　　根据外媒的报道，仅仅敖德萨征兵委员会的负责人耶夫亨，就抓住了这个千载难逢的机会狠捞了一把，不到两年时间发家致富，仅仅在西班牙就至少购买了价值450万美元的豪宅和多辆豪车。<br><br>　　根据分析，随便一个征兵站站长，这两年的收入都不会低于300万美元。<br><br>　　那泽连斯基呢？<br><br>　　外媒估计这两年他的收入不会少于20亿美元，几辈子的钱都挣到了！<br><br>　　总之，泽连斯基和五角大楼坐地分赃，乌克兰军官倒卖军火，征兵站抓人收回扣放人……<br><br>　　虾有虾路蟹有蟹道，大家都赚到了，都有了光明的未来。<br><br>　　但是，俄乌战争爆发的初期，整个欧洲都认为乌克兰必败，美国已经安排泽连斯基跑路去组织流亡政府了。<br><br>　　在这样的环境下，泽连斯基硬抗了下来，没有跑。<br><br>　　从这个角度看来，真该人家挣这个钱。<br><br>　　不管咋样，是演员也是实力派演员，而不是偶像派的。<br><br>　　至于乌克兰盲目苍夷，那有谁在乎啊……有谁代表乌克兰的利益？<br><br>　　其实这个事情就和菲律宾一样，为啥菲律宾敢疯狂作死不断碰瓷？<br><br>　　因为就算菲律宾化为炮灰，那也不关菲律宾总统马科斯的事。<br><br>　　马科斯这么干，是有家族渊源的。<br><br>　　1965年，小马科斯他爹老马科斯成为菲律宾总统，一直干了20年。<br><br>　　这货在菲律宾当总统的时候，紧贴美国，把贪腐搞成了一门艺术，把菲律宾搞成了自己的私人公司。<br><br>　　他修改法律、压制媒体、打击反对派，独揽国家大权，接着开始疯狂的贪腐和侵吞国家财产，菲律宾的石头都要被他榨出油来。<br><br>　　菲律宾所有发生的经济往来老马科斯都要过一手，都要抽好处费，具体的做法是什么挣钱他就要做什么，要么成立自己的公司，要么在原来的公司里面持股。<br><br>　　比如制糖工业是菲律宾的出口创收支柱产业，马科斯早就垂涎三尺。他先是成立了一些公司，通过制定法律使这些公司在种植、压榨、营销方面占据优势。<br><br>　　然后又成立了菲律宾糖交易所，垄断了糖的出口贸易，除了他谁都不许搞。从农民手中低价收购，再高价出售，赚得眉开眼笑，数钱数到手抽筋。最终，宣布制糖工业不受最低工资法的约束，导致50万制糖工人每天的收入连1美元都没有。<br><br>　　接下来，从制糖开始，马科斯将菲律宾所有的产业全部收入口袋，一个都不放过，首先是农业支柱产业的椰子、香蕉、烟草。接着开始把持了菲律宾的工业，进而控制了整个菲律宾的经济。<br><br>　　马科斯家族控制的产业包括伐木、造纸、石油、保险、航运、航空、啤酒、香烟、纺织、酒店、赌场、报纸、广播、电视……到了最后丧心病狂，干脆自己开银行，把其他的银行都给挤死了……只要是菲律宾的生意，都是他的，比李家坡牛逼多了。<br><br>　　到最后马科斯来者不拒，只要钱不要脸，什么都要挣，把战后日本对菲律宾的战争赔款都自己给咪了。<br><br>　　这20年，菲律宾的经济全面崩溃，但是马科斯家族挣的钱10辈子都花不完……<br><br>　　所以还是这个道理，泽连斯基赢麻了，乌克兰输麻了。<br><br>　　再接着看，美国赢麻了，而且赢了两次。<br><br>　　首先就是拜登和五角大楼为代表的军工复合体赢麻了，泽连斯基拿小头，他们拿大头，数钱挣到手抽筋。<br><br>　　其次就是美国的国家战略赢了。<br><br>　　在特朗普时代，伴随北溪2号的修建，俄罗斯和欧盟差一点就融合了，如果一旦经济合体，美国就无法掌控欧洲，失去最重要的战略支点。<br><br>　　而俄乌战争爆发后，美国干脆把北溪管道给炸了，同时俄欧关系全面冻结，再过10年都不可能缓解，美国这次不仅彻底的收割了一把，同时再次牢固的掌控了欧洲。<br><br>　　不仅如此，美国捆绑整个美西方集团对俄罗斯的抢劫与制裁，可以说把全球的投降派都给吓到了，他们更加疯狂的跪舔美国，生怕美国会制裁到自己头上来。<br><br>　　当然，有人不同意，说美国这次制裁俄罗斯，把美西方集团的契约精神的谎言给戳破了。<br><br>　　呃……你真的想多了，因为本来就没有什么契约精神，一个没有的东西，有什么担心可失去的？<br><br>　　欧洲呢？<br><br>　　欧洲无疑是最大的输家，裤衩都输没了，开始全程裸奔模式，可以说这一次的俄乌战争，就是欧洲全面衰退的开始。<br><br>　　那么俄罗斯呢？<br><br>　　其实俄罗斯的对乌克兰特别军事行动本来是可以稳赢的，但是一来俄罗斯的情报系统千疮百孔，被美国提前侦测了信息，二来普京被自己的手下忽悠惨了，认为乌克兰唾手可得，过于轻敌，刚开始的军车上还一群警察准备过去接手乌克兰的治安。<br><br>　　事实上，如果俄罗斯如果猝不及防的快速打败乌克兰，叠加美国在阿富汗的撤军，美国的威慑力会快速崩塌，盟友们对美国的信任也会冰消瓦解。<br><br>　　结果俄罗斯的闪电战变成了持久战，再之后变成了菜鸡互啄……<br><br>　　这次战争，对俄罗斯最大的损失就是对北约的威慑彻底被打没了，所谓的8天灭5国成为了一个笑话。<br><br>　　12月14日，芬兰政府宣布将与美国签署防务合作协议，允许美军在芬兰驻扎和训练，并在芬兰境内预先部署军事物资。预计芬美两国将于当地时间12月18日在华盛顿正式签署协议。<br><br>　　新协议将允许美军在芬兰驻扎和训练，在芬兰境内预先部署军事物资。路透社说芬兰将向美军开放15个设施和地区，其中包括4个空军基地和1个军港。<br><br>　　很显然，俄罗斯的地缘环境将进一步恶化！<br><br>　　2016年时，俄罗斯曾经警告芬兰，不许加入北约，否则你试试。<br><br>　　2022年5月，芬兰要加入北约，俄罗斯态度软化，说不要让美国驻军就行。<br><br>　　结果现在……<br><br>　　芬兰说试试就试试！<br><br>　　但是这对我们来说，其实无所谓了，只要俄罗斯别倒向美国背刺我们就行，但俄罗斯即使想要加入西方，美国也不可能允许，否则俄罗斯一旦和欧盟合体，美国就成第三者了……<br><br>　　当然，对于很多人来说，指望俄罗斯成为我们的强援，我只能说那也是想瞎了心了，能分散我们的压力就很好了，多了你就别指望了。<br><br>　　俄罗斯敏感而多疑，现在还死死的想把中亚撰到手里。<br><br>　　这次俄乌战争，中亚为啥不愿意支持俄罗斯？中亚说反正是做小弟，我干嘛不选个强的？<br><br>　　其实这次俄乌战争也看清楚了，就算山穷水尽，俄罗斯不到迫不得已，也死活不肯吐一点东西出来。<br><br>　　但是如果没有我们的话，俄罗斯经济早就崩溃了，根本就扛不住。<br><br>　　所以谁输谁赢真的无所谓了，俄罗斯别崩了就行。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 12:57:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[酸苹果：南海对峙再上演，是中国的“一点”都不能丢！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279429-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394132">　　近期，在菲律宾的一再挑衅下，南海局势骤然升级。<br><br>　　据环球网报道，12月9日，菲律宾出动3艘渔业和水产资源局公务船，强闯中国黄岩岛，中国海警采用水炮进行航路管制，强劲的水流直击菲船只的雷达舱和驾驶舱，同时用上了大喇叭，对菲方船只进行警告驱离，可能是菲律宾船员的身子骨太弱了，事后马克思政府称，有部分船员身体不适。<br><br>　　但菲律宾主打的就是一个记吃不记打，黄岩岛闯不进去，就把目光瞄准仁爱礁。据观察者网消息，12月10日，也就是强闯黄岩岛的第二天，菲律宾不顾中方的一再劝阻和警告，出动2艘海警船、1艘公务船和1艘补给船，侵入仁爱礁临近海域。<br><br>　　面对中国海警的阻拦，菲律宾恶向胆边生，一艘名为“尤娜扎·五月”的舰艇，突然转向，故意冲撞中国海警21556艇，导致发生刮蹭，到了这个时候，中国海警的耐心已经耗尽了，高压水炮直射菲律宾船只的发动机舱，造成菲方补给船失去动力，被拖拽着仓皇逃窜。<br><br>　　中菲在黄岩岛和仁爱礁胜负已分，但这还不是事件的高潮，据环球网消息，12月10日当天，美国发布声明，称“美菲共同防御条约”适用于南海，英国也发声支持菲律宾，在西方的“迷魂汤”下，马科斯政府信心大增，第二天就召见了中国驻菲大使黄溪连对华施压，并威胁要驱逐中方大使。<br><br>　　要知道，驱逐大使的下一步就是断交，就算在2016年“南海仲裁案”时期，中菲也没有闹到这个程度，菲律宾防长更是语出惊人，特奥多罗声称：菲律宾与美国、澳大利亚开展联合巡逻行动后，准备拉拢更多的国家对抗中国，日本、新西兰、英国、加拿大和法国都可能加入南海联合巡逻中。<br><br>　　我们捋一下，如果菲律宾的计划成行，目前准备以军事手段介入南海局势的国家，达到了8个，这个数字像极了上世纪的侵华战争，在这种形势下，中方不能退缩，也不应退缩！解放军很快亮出了大动作。<br><br>　　隶属于解放军体系的《解放军报》罕见发声，严厉批评了菲律宾和个别霸权国家，并公开表示：解放军时刻保持高度戒备，坚决捍卫国家主权安全和南海地区和平稳定。<br><br>　　与此同时，“山东”舰航母战斗群连夜南下，出现在南海，此外据卫星图片显示，在美济礁附近，还驻扎着至少4艘052D和052A系列驱逐舰，解放军出动如此规模的军力，仅仅是为了防御菲律宾的海警船吗？<br><br>　　要知道在此时此刻，美军在西太平洋海域，事实上部署了2个航母战斗群，一个是入港进行维护保养的“里根”号，另一个是正在西北太平洋海域活动的“卡尔·文森”号，这两个航母战斗群，都有能力在短时间内赶往南海。<br><br>　　到了那个时候，熟悉的历史场面将有可能再次上演。<br><br>　　回想起2016年，在所谓“南海仲裁案”发布报告的前夕，美国出动“里根号”和“斯坦尼斯号”两艘航母战斗群，携150余架战斗机，10艘各类的护卫舰、驱逐舰，抵近中国南大门，试图威胁中国承认“南海仲裁”，帮助菲律宾侵占中国南海岛屿的领土主权。<br><br>　　这个所谓的“南海仲裁”，实质上是菲律宾单方面向国际法院提起的“仲裁”，菲方自己出钱、自己物色仲裁员，并临时组建“仲裁庭”，以“仲裁”南海岛屿的主权，这不仅违反了《联合国海洋法公约》，更是一场彻头彻尾的“政治闹剧”，中国自始至终并未参与、坚决反对，因此这项“仲裁”不具有任何的法律效力。<br><br>　　美国以武力手段介入南海，是典型的霸权主义和“长臂管辖”，最终目的是遏制中国的崛起。<br><br>　　当时的我们，经历了2008年的汶川地震的磨难，挺住了经济危机的挑战，还集全国之力举办了奥运会，国家面貌蒸蒸日上，大家卯着劲埋头干，要发展，要给世界看看一个全新的中国，2010年，我们举办了世博会，2012年，我们同日本签订了货币互换协议，中日韩自贸区进展神速，2013年，我们提出“一带一路”战略，这一切，美国都看在眼里。<br><br>　　于是，美国出台了“重返亚太战略”，意图打压中国、重掌亚洲；同中国签订货币互换协议的日本金融大臣松下忠洋意外自杀；推动中日韩自贸区谈判的日本驻华大使西宫伸一，在自己家附近倒地身亡，死因不明；在中国提出“一带一路”战略的同年，菲律宾操弄“南海仲裁案”，美国的损招可以说是层出不穷。<br><br>　　再看看我们现在，成为了世界第二大经济体，“一带一路”涵盖150多个国家，抗击疫情取得胜利，俄乌冲突、巴以冲突中，都出现了中国的身影，中俄峰会、中欧峰会、中国-东盟峰会、中国-中亚五国峰会举办得如火如荼，对这一切，美国同样看在眼里。<br><br>　　于是，美国又提出了“新印太战略”，提出了“脱钩断链”，菲律宾重新出场，有了仁爱礁、黄岩岛摩擦，西太又出现了美军航母，南海局势再度生乱。<br><br>　　历史，如同一个循环，新的旧的桥段交替上演，但我们想要知道：十四亿人想发展，想过上好的生活，到底有什么错呢？<br><br>　　中华民族是不怕威胁、不惧挑战的民族，我们打过八国联军侵华战争，赶跑过日本侵略者，在鸭绿江把美帝国主义按在谈判桌，在印度打过自卫反击战，帮助越南赶走了法国殖民者，到了现代，我们有撞向美国战斗机的勇敢飞行员，更有不惧美国铁甲航母的英勇海军。<br><br>　　2016年7月，面对美国双航母战斗群的威慑，解放军东海、南海、北海三大舰队主力尽出，4名上将坐镇南海，当时仅有的3艘最先进的052D导弹驱逐舰，率领052C、052A护卫舰等100多艘军舰，开赴南海，094A战略核潜艇携带12枚巨浪2型弹道导弹，部署到位，空中火力上，轰6、轰7、歼11等数十架战机盘旋南海上空，数十辆导弹车装载着东风21D导弹，到达既定位置。<br><br>　　可以说，我们拿出了全部家底，倾全国之力对抗美军，与之对应的，中国进入一级战备，弹药下发到基层部队，军人24小时站岗，战士们的遗书都写好了，我们要告诉美国乃至全世界的是：解放军不会退后，是中国的，一点都不能丢，只要美方胆敢闯入中国海域，美军航母必将有来无回！<br><br>　　有人说，只有不怕死的人，才配活着。在中方你死我活的战斗姿态下，7月12日，所谓的“仲裁结果”公布，但各方却出奇的安静，当天夜里，美军航母悄悄撤出了南海。<br><br>　　7月14日，菲律宾总统杜特尔特主动派特使访华，7月25日，中国和东盟举行外长会，发表联合声明，落实《南海各方行为宣言》，12月，菲律宾主动提出搁置南海仲裁的结果，美国也表了态：对菲律宾单方面提出的仲裁案不持立场，支持中菲恢复对话。<br><br>　　相对于2016年中国海军的精锐尽出、东风导弹的引弓待发，我们在仁爱礁和黄岩岛对菲律宾的回应，可以说是仁慈到了极点，在美国的双航母和上百架战机面前，解放军都不曾退缩，菲律宾又能拿出多少家底？又能经得住几轮“导弹洗地”呢？仁爱礁和黄岩岛是距离菲律宾很近，但要按照这种逻辑，菲律宾离中国是不是也很近呢？<br><br>　　合上一纸心酸，回首过去，展望未来，想说三句话。<br><br>　　对菲律宾：历史教训需要谨记，与美国合作是与虎谋皮，在南海引入西方势力，等于引狼入室，结局只有自吞苦果，中方想要和平，但并不怕挑衅。<br><br>　　对美国：中方能赶走你们一次，就能赶走无数次，抗美援朝的时候我们可以，南海对峙的时候我们可以，在未来的任何时候，我们都将可以，永远不要低估中国维护国家主权和领土完整的坚强决心和强大意志，这句话不仅适用于南海，还适用于台海。<br><br>　　最后是对我们14亿同胞说的，为什么战旗美如画，是英雄的鲜血染红了他，为什么大地春常在，是英雄的生命开鲜花，有了舍身往死的人民战士，才有了华夏大地的万家安康。<br><br>　　对这群最可爱的人，我们何时何地，都不能忘记。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 12:54:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陈洋：眼下有个最好最直接的办法提振支持率，但岸田不...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279423-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394126">　　“晴天霹雳。”<br><br>　　12月14日早，日本前外相林芳正在家门前被问及如何看待将出任岸田文雄内阁官房长官时，使用了这一词语描述个人心境。事实上，回顾过去近一个月的日本政坛，遭遇“晴天霹雳”的并非林芳正一个人，只不过有的人被“霹倒”了，有的人被“霹立”了，而刚刚在9月内阁改组中被“踢出”的林芳正显然属于后者。<br><br>　　受自民党各派系的秘密政治资金丑闻影响，日本首相岸田文雄在14日当天更换了4名隶属安倍派的内阁大臣，林芳正正式就任内阁官房长官、斋藤健就任经济产业大臣、松本刚明就任总务大臣、坂本哲志就任农林水产大臣。<br><br>　　除了内阁成员外，岸田还将撤换同样隶属安倍派的自民党政调会长萩生田光一、自民党国会对策委员长高木毅，以及自民党参议院干事长世耕弘成。<br><br>　　看起来，日本政坛此次震荡似乎已经尘埃落定，但岸田未必就能松口气。<br><br>　　岸田人事重稳健，但亦有风险<br><br>　　整体来看，岸田文雄此次的人事调整有三个特点。<br><br>　　第一是时间点较为特殊。通常而言，每年12月份都是日本政府、执政党最为忙碌的日子，因为各政府部门需要制定下一财年的预算案，执政党也需要进行配合和统筹，这就需要一个稳定的政治环境，故而一般在12月份鲜少会有内阁改组或举行全国性大型选举，以避免对国家政治运营的影响。<br><br>　　岸田此次对内阁和自民党高层人事调整的时间点，恰恰是下一财年预算案制定的关键时期，可以说在日本政坛较为少见，而这也将不可避免地对日本政府的总体规划造成冲击。<br><br>　　第二是以稳健派为主。岸田此次调整入阁的4人，不仅均有过内阁大臣经历，而且均非安倍派成员。比如，新任内阁官房长官林芳正（岸田派）曾担任过防卫大臣、外务大臣、文部科学大臣等职务，新任经济产业大臣斋藤健（无派系）曾担任过法务大臣，新任总务大臣松本刚明（麻生派）此前就有过总务大臣经历，新任农林水产大臣坂本哲志（森山派）曾担任过地方创生担当大臣。<br><br>　　岸田的这一人事安排不仅是肃清内阁之中的安倍派成员，更是通过任命有内阁大臣经历的人，来确保2024财年预算案制定的连续性与稳定性，以及减少对重要内政外交决策的影响。<br><br>　　第三是潜在风险存在。由于自民党安倍派是此次秘密政治资金丑闻的焦点，所以岸田迅速将内阁中的安倍派成员肃清，颇有“壮士断腕”的意味，但这一举措也给未来政局留下了潜在风险。<br><br>　　一方面，此次秘密政治资金丑闻几乎涉及自民党内所有派系，只不过安倍派受到的关注与批评最多，但这绝不意味着自民党其他派系就是安全的、无辜的。今后岸田内阁的其他阁僚若也被曝出涉嫌收取政治资金回扣，那么该如何应对就成了一个大问题。<br><br>　　另一方面，将安倍派成员完全从党政高层中剔除，容易促使自民党内“反岸田”势力的形成。站在安倍派的角度而言，他们其实对岸田如此迅速的切割做法十分不满。《每日新闻》12月14日在报道中就提及，自民党麻生派、茂木派等派系也涉及秘密政治资金问题，但仅排除党政高层中的安倍派是“甩锅”行为，特别是筹集资金能力较弱的安倍派年轻成员表达了对岸田的憎恨，认为这是给安倍派“贴标签”。<br><br>　　由于此次被从党政高层撤换的安倍派成员，如萩生田光一、西村康稔等均多次当选国会议员，且有一定的社会影响力，那么伴随他们不再是岸田政府的党政高官，今后也就很有可能会对岸田政府的内政外交政策说三道四、指手画脚，这无疑将冲击岸田在自民党内的权威，促使自民党内“反岸田”势力的形成。<br><br>　　安倍派不可避免衰退<br><br>　　安倍派目前是自民党内最大派系，拥有99名国会议员，数量远多于自民党内第二大派系麻生派（57名国会议员）、第三派系茂木派（56名国会议员）。成员数量的众多是安倍派在自民党内权力的主要来源，这意味着安倍派不仅能影响自民党内的政策制定与实施，而且也能左右自民党内乃至内阁的人事安排。正因如此，岸田文雄自就任首相至今，一直不得不依赖安倍派的支持，也一直不得不给予安倍派足够的重视，即使安倍晋三早已去世了。<br><br>　　安倍派在自民党内的另一个权力来源则是该派贡献多位首相。自2000年至今，日本先后诞生10位首相，但这其中有4位首相出身“清和政策研究会”，即森喜朗、小泉纯一郎、安倍晋三和福田康夫。如果按照执政时间计算的话，那么在过去的23年里，安倍派出身首相的累计执政时间长达16年，可以说给日本政界、日本政治留下了浓厚的派系色彩与痕迹。<br><br>　　经历此次秘密政治资金丑闻后，安倍派或许不会立刻分裂，但其在自民党内外的影响力必将衰退。之所以说安倍派不会立刻分裂，有四点理由。<br><br>　　第一，安倍晋三遭遇枪击去世仅一年多，若有成员早早退派，不免会背上“叛徒”“背信弃义”的政治骂名，不利于今后的政治生涯。<br><br>　　第二，安倍派残存的影响力还是能够让不少成员，特别是年轻成员捞取政治资本和政治红利，也就是借“安倍晋三”这块牌子来维持自身在各自选区的影响力和竞争力，以及借助安倍派成员的身份，来谋取党政职务。<br><br>　　第三，秘密政治资金丑闻使安倍派处于危急时刻，日本政治家通常较为注重在特殊时刻“抱成一团”“共同进退”的政治品德，而时下显然不是从安倍派退出的时刻。<br><br>　　第四，从目前来看，安倍派分裂后不论形成怎样的新派系，其影响力肯定要比现在小。<br><br>　　当然，安倍派或许不会立刻分裂，但其影响力大打折扣将是可预见的趋势。自民党安倍派此次有数十名成员涉及秘密政治资金丑闻，其中不乏党政高官，这无疑将打击他们以及安倍派在自民党内和日本社会的公共形象。<br><br>　　岸田文雄通过此次人事调整，将安倍派从党政要职中一并剔除，这将在一定程度上削弱安倍派在自民党内的话语权，以及对公共政策制定的影响。<br><br>　　通过此次事件，有可能导致安倍派内部的权力博弈出现变化，也就是从现在的“五人组”（即松野博一、西村康稔、萩生田光一、世耕弘成、高木毅）+盐谷立的集体领导，转为一种新的领导方式，甚至也不排除安倍派内部，尤其是年轻力量的造反。<br><br>　　岸田未必下台，但长期执政出现变数<br><br>　　此次自民党各派系的秘密政治资金丑闻爆发至今，除了安倍派会否分裂受到关注外，另一个关注焦点恐怕就是现任自民党总裁、日本首相岸田文雄会否下台了。<br><br>　　诚然，经历此次事件后，岸田内阁支持率进一步下降，但结合当前的日本政局来看，岸田暂时不会下台，日本也不大可能出现政权轮替。<br><br>　　通常来说，当内阁支持率跌至30%以下的时候，就意味着首相执政进入“危险水域”，随时可能被党内反对势力拉下马。日本时事通讯社12月14日发布的最新民调显示，岸田内阁支持率降至17.1%，系2012年12月自民党再度执政至今，内阁支持率首次跌破20%。<br><br>　　尽管如此，目前自民党内未形成明显的“倒岸田”浪潮。此次秘密政治资金丑闻爆发以来，自民党内基本没有公开高调带头要求岸田下台的人，目前唯一的一位是自民党前干事长石破茂，他12月11日在一档节目中提及，“（岸田在2024财年）预算案通过就辞职是有可能的”，但也仅此而已，并未在自民党内掀起任何波纹。<br><br>　　此外，2021年间接被岸田拉下马的前首相菅义伟至今也相对沉默，没有公开表态要求岸田下台。正因自民党内没有形成突出的“倒岸田”浪潮，所以也就意味着岸田暂时不至于下台。<br><br>　　NHK舆论调查内阁支持率（11月13日发布）仅为29%，不支持率52%<br><br>　　而且岸田应该感到庆幸的是，日本未来一年内没有全国性大型选举。此次秘密政治资金丑闻，不仅冲击了岸田内阁支持率，而且拉低了自民党的支持率。日本NHK网站12月11日发布的民调显示，自民党支持率降至29.5%，系2012年自民党再度执政以来，首次跌破30%。<br><br>　　在这样的背景下，若日本立刻举行众议院或参议院选举的话，自民党必然会大败，甚至不排除出现政权轮替的可能，但由于日本下一次参众两院选举理论上都需等到2025年，所以只要岸田不提前解散众议院，那么日本2024年将不会有任何全国性大型选举，这至少能间接保证在明年9月的自民党总裁选举前，岸田仍能够继续执政。<br><br>　　而且虽然自今年以来岸田内阁支持率不断下降，且内阁成员丑闻不断，但自民党内尚没有人站出来公开挑战岸田。诚然，近期不少日本媒体民调显示：自民党前干事长石破茂、前环境大臣小泉进次郎是“后岸田”时代的首相热门人选，但这仅仅是日本社会民意的反应，并非日本政治权力运转的结果。毕竟，要想成为首相的前提是在自民党内有自己的派系力量支持，以及党内其他大佬的支持，但不论石破还是小泉均属于党内边缘人士。<br><br>　　同时，岸田的一个潜在竞争者是现自民党干事长茂木敏充。茂木所率领的茂木派是自民党内第三大派系，茂木本人有过内阁大臣和自民党高层的经历，且其本人也毫不掩饰要成为首相的政治野心，但只要岸田还明确将竞选连任自民党总裁，那么茂木就很难公开站出来与其竞争，否则将会背上“令和时代的明智光秀”的骂名<br><br>　　结合当前的日本政局来看，岸田文雄不至于立刻下台，但其谋求实现长期执政的夙愿恐怕将难以达成，毕竟在此次秘密政治资金丑闻爆发之前，岸田内阁支持率就屡创新低，不论是给国民减税还是尝试外交努力，都未能成功提振内阁支持率。<br><br>　　在当前的景况下，岸田想要提振内阁支持率无疑是难上加难，而如果这一低迷状况持续至明年9月，那么岸田也就没有颜面再参加自民党总裁的竞争了。<br><br>　　当然，对岸田来说，时下一个最好最直接的办法就是立刻解散众议院，提前举行大选，以选票来论证岸田自民党的真实支持情况，以选举来获取竞选自民党总裁的政治资本。只是，现在的情况根本不允许岸田这样做，岸田的苦日子还将继续……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 12:35:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[星社：阿根廷问题的核心，是盲从西方的改革最终背叛了...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279421-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394124">　　阿根廷总统换届，这本来是阿根廷的内政，但总有一些人使劲想把话题引导到我们身上，说这是对我们的“沉重打击”，以及美国的“胜利”什么的，理由是新总统米莱竞选时说经济政策要和美元挂钩，然后和我们“脱钩”。<br><br>　　坦率地讲，先不说竞选语言和执政操盘是两回事的问题，我首先是看不出经济政策美元化和美国的“胜利”有什么逻辑关系。<br><br>　　因为但凡对过去四十年来，阿根廷的“民主化”改革史有些许了解，就能知道这不是阿根廷第一次尝试用美元来锚定经济，而美国也并没有因此得到实质性的好处。<br><br>　　比如，1991-1999年梅内姆的改革就尝试过用锚定美元来遏制通货膨胀，甚至通过货币局制度来保障比索和美元的无限制兑换，结果是九十年代后期美元升值周期重创了阿根廷的出口，直接导致2001年的阿根廷经济危机和首次大规模国际债务违约，随后这种无限挂钩政策才被抛弃。<br><br>　　反倒是美国投资人在那场债务违约中损失惨重，因为阿根廷政府最后决定只按30%来兑付债券，搞得一众美国基金直接崩溃，官司打到今天还没个下文。<br><br>　　不知道这算不算美国的“胜利”，我感觉应该不算，甚至有点哪壶不开提哪壶的意思。<br><br>　　另外，我也看不出阿根廷的经济改革为什么是对我们的“沉重打击”。<br><br>　　因为中阿经济关系建立在产业互补基础上，而米莱奉行的是极端自由主义经济政策，主张减少政府对经济的干预，那不是更有利于促进产业互补、更能发挥我们善长做产品生意的优势吗，怎么会是打击呢？<br><br>　　事实上，过去四十年来，无论阿根廷经济政策如何左右摇摆，无论政府执政理念如何变化，中阿关系一直是向前发展的，韧性十足，就因为这种互补互利格局的存在。<br><br>　　因此，进入新世纪之后，中阿贸易额一口气翻了约十多倍，我们也一路成为阿根廷第二大贸易伙伴国。<br><br>　　啥，我们才第二？<br><br>　　第一是美国吗？<br><br>　　别想了，不是美国，是巴西，又一个金砖国家。<br><br>　　是的，阿根廷与其他金砖集团国家之间的贸易额去年创下600亿美元历史新高，占阿根廷进出口总额40%，你猜以振兴经济为施政纲领核心的米莱总统会不会拿这种分量的伙伴来开玩笑？<br><br>　　这就是米莱当选后马上改口风，承诺尊重中阿之间签订的商业协议，且不干预私营部门开展对华贸易的根本原因。<br><br>　　我还看到有说货币互换协议吃亏了的，拜托，那是一笔一批、汇率随行就市的，风险完全可控，而不是说给一个大额度然后随意支取，请搞清楚再下结论好吗？<br><br>　　我们常说实践是检验真理的标准，所以只要把眼界放宽一点，实事求是一点，就能看到上面引述的种种说法都是站不住脚的。<br><br>　　既然站不住脚，为什么一时间又铺天盖地呢？<br><br>　　于是我特地留意了一下发表上述言论的社交账号，发现绝大多数都是零作品的私密账号，顿时恍然大悟。<br><br>　　好家伙，原来是想打舆论战和带节奏啊，那事情就好办多了。<br><br>　　本来我们是没时间也没心思搭理这些人的，就想埋头做好我们自己的事情，但既然人家都主动打上门了，来而不往非礼也，不好好招待显得我们礼数不周，所以必须回应。<br><br>　　那么，阿根廷问题的真正核心是什么呢？<br><br>　　正是过去数十年间，盲目崇拜西方经济理论乃至政治体制的精英阶层所进行的改革违背了阿根廷的国情，才导致了历次改革的失败，最终使得阿根廷人民不得不承担全部失败的成本，陷入长期的经济灾难当中。<br><br>　　这才是问题真正的关键所在，也是我们的对手把舆论焦点引导到对华关系时想竭力掩盖的真正事实。<br><br>　　那么，这些满脑子西方思想的精英们推行的改革，究竟造成了哪些问题呢？<br><br>　　最大的问题，就是改革成本由普通民众承担，而改革收益却由权贵阶层垄断。<br><br>　　一个可能会让大家感到意外的数据是，我们常说阿根廷经济不行，而实际上阿根廷的人均GDP比我们还高一点，去年是13700美元，是不是没想到？<br><br>　　一个人均GDP13700美元的国家，按道理已经快要迈进高收入国家的门槛了，怎么会出现国家违约和经济崩溃呢？<br><br>　　原因就在于，阿根廷的绝大部分财富集中在少数人手中，而这些精致的利己主义者只会漠视国家和民众陷入困难，绝对不会施以援手。<br><br>　　因此，同样是在阿根廷，将近一半的民众生活在贫困线以下，青少年的多元贫困率更是超过60%。<br><br>　　是的，有钱的人财富多到可以推高整个国家的人均GDP，而将近一半的人却还要发愁孩子明天的早餐。<br><br>　　这就是西方体制在发展中国家原始积累阶段必然发生的弱肉强食，赤裸裸的丛林法则。<br><br>　　球王梅西，小时候就差点因为家里没钱治疗生长激素缺乏症而错过足球生涯，13岁参加阿根廷本土球队河床队试训，也因为球队没有预算承担治疗费而被拒收，最后好在欧洲豪门巴萨罗那发现了他的天分，这才把这位旷世天才挖掘出来。<br><br>　　而被誉为阿根廷常务副球王的迪玛利亚也有类似的经历，他在自传中这样写道：<br><br>　　过去，父亲常常在我们家院子里的铁皮屋檐下面干活，随后他会把所有的木炭都打包好，让人带到集市上去卖。在上学之前，我和妹妹通常会帮他一起干活。当运炭车开过来的时候，我们必须把打包好的袋子从客厅里抬出来，经过前门，再给这些袋子搬到车上去。<br><br>　　通过这样的方式，我们才可以在桌子上看到食物，我的父亲也才可以确保家里的房子不被银行收走。<br><br>　　……<br><br>　　有一天晚上，我们坐到了厨房的餐桌边，父亲说：“你有三种选择：你可以和我一起工作，你可以去完成学业，或者你可以再去踢一年球。但如果踢一年球还没什么成果的话，你就得和我一起工作了。”<br><br>　　我没有说一句话，这对于我来说是一个非常复杂的情况。我们需要钱。<br><br>　　随后我的妈妈出面，替我做了决定：“再踢一年的球。”<br><br>　　幸运的是，在12月份，也就是一年之约的最后一个月，我在罗萨里奥中央完成了自己的处子秀。<br><br>　　拥有超群天赋且得以施展的梅西和迪玛利亚无疑是幸运的，但幸运的人毕竟是极少数。<br><br>　　一个良性的社会，不能让它的人民把希望寄托在幸运上，而是要让每个普通人都有成长和发展的广阔平台和平等机会。<br><br>　　在贫困如乌云密布的阿根廷，还有多少普通人家的孩子因为家里没钱而遗憾地错过梦想，只能重复上一辈的艰难生活，我们永远都不可能知道。<br><br>　　我们只能说，这样的人肯定很多。<br><br>　　那么，阿根廷为什么会出现这种财富分配极不公平的情况呢？<br><br>　　这就要说到它历次改革的内容了。<br><br>　　从1983年到1999年，不管是激进党的阿方辛政府还是正义党的梅内姆政府，改革的核心之一都是把国有企业私有化，也就是卖国企，而且是能卖尽卖。<br><br>　　卖就算了，关键是连关系到国计民生的重要行业，比如铁路、天然气、石油、煤炭、自来水、电信、邮政、民用航空等等，都一卖了之。<br><br>　　大家想一想，能买下这种重资产国有企业的，是普通民众，还是权贵阶层？<br><br>　　当然是权贵阶层。<br><br>　　要命的是，这两轮改革还包括全面对外开放金融市场、大幅贬值本币汇率等政策，所以还引得国际资本蜂拥而至，把阿根廷剩下的优质资产席卷一空。<br><br>　　从此，阿根廷的经济命脉就掌握在少数权贵和外资手中，经济发展对外资的依赖日益加深，社会财富则开始不断外流。<br><br>　　而这些财富，本来应该属于阿根廷人民。<br><br>　　再进一步深究，为什么阿根廷政府要采取这种对权贵和外资毫不设防的措施来进行激进改革呢？<br><br>　　原因很简单，因为这就是西方经济理论所谓的“唯一途径”，也是西方控制下的国际金融体系提供所谓“帮助”的达标条件。<br><br>　　不这么改，就拿不到所谓的“国际援助”。<br><br>　　2001年阿根廷遭遇经济危机——正是我们上面说的1999年阿根廷经济因为货币锚定美元而受到重创所造成的——而无力偿还外债，不得不向国际货币基金组织求助，然后就收到以下整改要求：<br><br>　　紧缩财政、减少开支、提高利率、放松汇率、进一步私有化国企、完全开放市场等。<br><br>　　在正常情况下，这些措施必然带来经济增长放缓、失业率上升、社会福利削减、贫富差距扩大等后果，损害的都是普通民众的利益，而囊中羞涩的阿根廷政府没办法，只能设法满足其要求。<br><br>　　于是阿根廷人民再一次成为牺牲品。<br><br>　　那么，为什么阿根廷的经济改革必须以这种牺牲经济主权的方式来推进，而不能靠内生的经济动力来推进呢？<br><br>　　这就涉及一个更深层次的问题：<br><br>　　政治体制<br><br>　　阿根廷历次经济改革，都没能解决阿根廷经济的核心顽疾——产业结构单一。<br><br>　　40年前，阿根廷开启“民主化”改革时，它在国际市场上的拳头产品是初级农产品和能源，如今小半个世纪过去，它的拳头产品仍然是初级农产品和能源。<br><br>　　我们知道，如果一个国家长期靠卖初级产品和原材料来维持经济的话，一来会因为利润少而无法促进内部消费和提升国民福利，二来会因为严重依赖国际市场而失去抵抗经济周期和突发风险的能力。<br><br>　　因此，良性的国家发展道路应该是在低端产业站稳脚跟后，立刻着手推进产业升级，努力培育新的增长点和竞争优势，全力开拓更高附加值的制造业和服务业，从而让更多国民获得更高价值和收入的工作机会。<br><br>　　比如我们，就经过几代人的努力完成了从出口农产品到衣服鞋帽再到造车、造船、造应用软件的产业飞跃。<br><br>　　那为什么阿根廷不这么做呢？<br><br>　　就因为产业升级是一个系统工程，它需要不断完善的基础设施、逐步提高的国民教育和培养体系、持续改进的市场管理机制、长期稳定的内外部环境等等诸多因素。<br><br>　　这些都要求有一个开明务实高效的中央政府来进行战略规划和整体统筹，也需要地方政府的精心服务和推进。<br><br>　　而阿根廷的政治体制，很难做到这些。<br><br>　　阿根廷的政治体制是一个典型的西方民主制度，以多党竞争、三权分立、地方自治为主要特征。<br><br>　　这种制度在理论上看起来很美好，但在实践中却存在着很多弊端。<br><br>　　首先，这种制度导致了政治分裂和对抗，使得政府难以形成施政共识和执行力。<br><br>　　阿根廷的政党众多，政见各异，政治利益集团错综复杂，政府的决策往往要经过漫长的争论和妥协，还要面对反对党的阻挠和攻击，很难实施有远见和有力度的政策。<br><br>　　比如上世纪八十年代阿方辛的很多改革最终就被反对党和工会组织联手拦截，使得本来应该是一个完整体系的政策只能落实一部分，另一部分无法落实，从而出现严重的系统漏洞。<br><br>　　其次，由于政党之间的竞争和交替执政，使得政策的连续性和稳定性很难保证，经常出现反复无常甚至前后矛盾的情况，造成大量的资源损耗。<br><br>　　这四十年来，每当一届政府的改革失败，反对党就会高举全盘否定的旗帜来聚拢选民，上台执政后便立刻推翻前任的做法，导致很多经过努力和妥协而达成的成果被轻易废弃。<br><br>　　比如货币互换，可能上一届政府为了实现这个目标已经做出了相应的条件交换，如果下一届政府将其废弃，就意味着这些已经付出的成本只能白白浪费。<br><br>　　其三，西方政治体制极容易导致政治短视和民粹，使得政府难以为国家的长远利益做出正确的战略选择。<br><br>　　阿根廷的政治周期很短，每四年就要进行一次总统和国会的选举，政府的施政往往受到选举的影响，更关注眼前的选票利益，而忽视长远的发展和改革。<br><br>　　为了迎合选民的需求，上台执政者往往采取一些短期内看起来很受欢迎，但长期来看却有害的政策，比如增加财政支出、提高福利、降低税收、放松货币、控制价格等。<br><br>　　这些政策虽然可以暂时缓解社会的不满和压力，但却会造成财政赤字、通货膨胀、经济失衡、债务危机等更大的问题。<br><br>　　而当这些问题爆发时，政府又往往会推卸责任，甚至把责任推给外部势力，从而引发更多的民怨和对抗。<br><br>　　也因此，这四十年来，阿根廷的工人运动、学生运动、农民运动、妇女运动、人权运动层出不穷，利益得不到满足的群体往往选择通过罢工、示威、暴力等方式表达不满，进而要求调整甚至停止改革，极大削弱了政府的权威性和社会的稳定性。<br><br>　　最后，西方政治体制极易导致深层次腐败和权力交易，使得一个个城市或行业沦为家族统治势力范围。<br><br>　　西方政治体制给了政治利益集团和特殊利益集团合法空间，因此他们可以通过各种手段来影响甚至参与政府的决策和执行。<br><br>　　这些利益集团作为阿根廷经济的既得利益者，往往会阻碍和反对任何有利于国家长远利益、但有损于他们短期利益的改革。<br><br>　　于是，他们会利用影响力来维护和扩大自己的垄断地位，甚至还会利用手上的资源来操纵和误导公众的舆论，放大阿根廷的内部矛盾，转移和分散阿根廷人民的注意力和力量，达到长期维护其非法获利的目的。<br><br>　　这几十年来，阿根廷有多少立法、司法、行政高官深陷腐败丑闻甚至锒铛入狱，又有多少欺压一方的犯罪势力和地方政府官员相勾结只手遮天，甚至犯罪头目本人当选政府官员的，只能说数不胜数、触目惊心。<br><br>　　在这种情况下，普通民众所谓的投票，不管是国家选举还是地方选举，就都变成只能在一堆烂苹果里挑选一个，又如何能实现自己的利益、伸张自己的诉求呢？发展又如何谈起？<br><br>　　这种现象不仅是在阿根廷，在其他实行西方体制的发展中国家也普遍存在，尤其是拉丁美洲和加勒比地区，更是因为靠近作为黑金源头的美国而成为重灾区。<br><br>　　这就是不顾自身具体国情、发展阶段和社会基础，盲目跟随西方体制所造成的严重后果。<br><br>　　这种体制问题，才是阿根廷历次经济改革失败的根本原因。<br><br>　　综上所述，阿根廷问题的核心，在于盲从西方理论的改革内容和政治体制最终背叛了人民，并由此衍生了一系列的经济、政治、社会和国际问题，使得阿根廷从一个本来有着光明前景的发展中大国，变成如今常年徘徊在失信和破产边缘的困难国家。<br><br>　　而阿根廷人民，也在这样一场场里外合谋的掠夺式改革中被轮番洗劫，最终跌入贫困的深渊。<br><br>　　这才是那些想要颠覆我们的对手，以及隐藏在我们身边的帮凶们，最想掩盖的终极目标。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 12:32:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[如松：血淋淋的“狩猎场”，滴血的“猎物”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279420-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394123">　　以前说过世界岛的概念。<br><br>　　世界岛和心脏地带理论，又被称为陆心说，是哈尔福德·麦金德于1902年在英国皇家地理学会所发表的文章《历史的地理枢纽》中所阐述的概念。<br><br>　　在这个概念中，麦金德将地缘政治分析应用到全球角度，他认为地球由两部分构成，一部分是由欧洲、亚洲、非洲组成世界岛，这是世界最大、人口最多、最富饶的陆地组合；另一部分位于世界岛的边缘，由一系列相对孤立的大陆包括美洲大陆、澳洲大陆、菲律宾、印尼、日本列岛以及不列颠群岛组成。<br><br>　　世界岛的中央，就是自伏尔加河到长江，自喜马拉雅山脉到北极的心脏地带，见下图。<br><br>　　说到这里，一部分人心中总会闪过这样的念头，这些理论只是理论，没有多少现实意义，如果持有极度功利的思想和思维，有这样的想法十分正常。<br><br>　　事实上，理论就能推演出世界的现实格局和变化。<br><br>　　过去经常说美俄是世界地理上的盟友，这句话本质上就来自世界岛理论。<br><br>　　英美是海洋国家，海洋国家的最高战略就是掌握制海权，掌握了制海权之后，就可以将自己的边境线推伸到大海深处，甚至进一步推伸到对方国家的陆地海岸线，此时自己的本土就可以免遭战火，就可以节约大量的陆地防御支出，让自己的经济发展更有动力，还可以通过海上贸易不断繁荣自己，经济持续繁荣之后就有能力进一步加大对海空军的投入来强化自己的制海权，这是一种良性循环的发展优势。<br><br>　　在这一战略下，英国通过16世纪的西班牙—英国海上战争、17至18世纪的四次英国—荷兰战争夺取了制海权之后，英美从此就开始牢牢掌握住整个世界的制海权，即便苏联冷战时期苏联也无法动摇他们的海上优势，一直持续到今天。<br><br>　　从上图可以清楚地看到，俄罗斯或苏联在世界岛的概念中占据了世界岛“心脏地带”的绝大部分地区，如果将世界岛的心脏地带与美英的海洋战略结合在一起来观察，就明显可以看到这样一个必然的结果：美英与俄罗斯联合起来就可以管控整个世界，当然也可以收割世界各地的利益。相反，欧亚地区的其它强国在地理战略上就处于被动地位，处于英美与俄罗斯构建的“狩猎场”中，美英处于狩猎场海上一侧，而俄罗斯处于狩猎场的陆地一侧。<br><br>　　我们看看这个狩猎场的威力。<br><br>　　人们认为拿破仑是一代伟人，是那个时代最伟大的军事家，他所领导的法国是欧洲大陆上当之无愧的霸主，已经基本控制了整个中西欧大陆，见下图。但即便如此强大的法兰西帝国，也无法抵御这个强大的地理“狩猎场”，英国、俄罗斯等通过7次反法同盟将强大的法兰西帝国扼杀了，一代伟人拿破仑最终也被流放到了圣赫勒拿岛。<br><br>　　黑格尔说过这样一句名言，“人类从历史中学到的唯一教训就是人类无法从历史中学到任何教训”。黑格尔是德国伟大的哲学家，作为黑格尔的祖国，德国当然需要检验黑格尔的这句名言，重走两遍拿破仑法国说走过的路。<br><br>　　德国独立之后就开始走上扩张之路，到一战、二战时期达到鼎盛并成为欧洲大陆上的强权国家，参考下图，分别是一战、二战时期德意志第二帝国、德意志第三帝国的版图。<br><br>　　但掉进美英和俄罗斯（苏联）构建的地理狩猎场之后，强大的德意志帝国很快就成了过眼云烟。<br><br>　　这个狩猎场不仅存在于欧洲，也在亚洲发挥同样的作用。<br><br>　　经过甲午海战、日俄战争和一战之后，日本帝国开始步入鼎盛时期，到二战时期已经扩张成为疆域广阔的日本帝国，见下图。<br><br>　　但美日太平洋战争打响之后，日本就掉进了这个由美英与苏联构建的地理狩猎场，在美、中、苏的共同围猎之下，鼎盛的日本帝国很快就烟消云散了。<br><br>　　上述三场战争都是典型的世界大战，是热战。<br><br>　　为何美苏冷战无法发展成烈度更高的热战？<br><br>　　多数人认为这是因为美苏都拥有数量众多的核武器，双方都不想同归于尽，这种说法有理，但却没法检验。<br><br>　　或许还有另外一个原因。美苏作为世界狩猎场的两极可以收割世界的利益，而双方又都没能力独自掌控世界，这就让双方的共同利益远多于冲突，拼个你死我活、打破既定的世界地理格局就殊为不智。所以，美苏之间只进行烈度比较低的冷战，竭力避免烈度更高的热战，这实际是一种战略默契。即便到今天，美国依旧有那么一个群体认为里根总统推动苏联解体在战略上的利弊得失是不确定的。<br><br>　　事实上，即便美苏冷战最剧烈的时期，美欧与苏联之间的人文和经贸沟通也是十分顺畅的，最重要的是双方保持着比较充分的互信，以至于古巴导弹危机这种重大事件都可以得到平稳地化解。所以美国与苏联之间的冲突既可以形容为冷战，也可以认为是在既定规则之下所进行的“残酷竞争”，这是美苏之间的地理战略使然。<br><br>　　由此也就看到了这样的现象，俄罗斯与欧亚国家甚至海洋国家所订立的有形合约，都很难完整执行，大多都会被中途撕毁。在俄罗斯的理念中，俄罗斯的盟友也只有陆军、海军和空军，没有哪个国家会成为俄罗斯真正的盟友。根源就在于，上述俄罗斯与海洋国家之间的地球地理战略是俄罗斯最重要的战略利益，当有形的合约与这一地球地理战略产生冲突之时，就必须撕毁，比较典型的是二战前期的苏德条约和日苏之间的条约，都遭到了撕毁的命运。<br><br>　　如此也就形成了“俄罗斯性格”，对于撕毁条约这种事永远是脸不变色心不跳。<br><br>　　现在我们从历史回到现实，俄乌战争已经打了将近两年。<br><br>　　今天，美国两党对待俄罗斯的态度截然不同，民主党认为俄罗斯是敌人，所以拜登政府上台之后美俄关系转差，在乌克兰战场上拜登政府力主支持乌克兰打败俄罗斯；但共和党截然不同，对俄罗斯的态度相对友好，认为联俄才是美国的国家战略，这是特朗普“通俄门”的根本来源，共和党显然认同海洋国家与俄罗斯之间的全球地理战略。（注：拜登虽然是民主党人，但显然也认同这个战略，2021年6月16日在瑞士与普京的会晤中就表达出建立并执行这一战略的意愿，但未能如愿）<br><br>　　拜登力主援助乌克兰，但援助法案在共和党主导的众议院一直无法获得通过。至于无法通过的原因，个人有个人的看法，但主流的应该是以下两点：<br><br>　　第一，两党争斗。<br><br>　　美国两党争斗已经达到史上最剧烈的时期，既然民主党力主援助乌克兰，共和党就要在此过程中收割一些政治利益，他们要交易的就是强化南部边境的管理，堵住非法移民。有人或许对此不以为然，事实上非法移民问题是两党最核心的利益。从南部边境进入的非法移民多数来自南美和加勒比海等国家，在美国获得投票权之后基本都会成为民主党的铁票仓，这就成了两党的核心利益，共和党要堵的是民主党的选票源泉。<br><br>　　第二，是财政和债务危机。<br><br>　　这一点是十分明显的，之所以2024财年的财政预算法案迟迟得不到通过，核心问题就是财政赤字不断放大、政府负债率不断刚性上升，如果这个进程无法遏制，美元危机和债务危机就在前方，而共和党人特别看重财政纪律，面对拜登政府的大撒币行为，共和党议员当然不会让财政预算法案和援乌法案轻松过关。<br><br>　　除此之外，就没有其它原因吗？<br><br>　　考虑到共和党人一直主张联俄政策，共和党人阻止援乌法案或许是他们看到了一些“东西”，也可称呼为隐形的“橄榄枝”。<br><br>　　2023年7月有报道说，菲律宾从印度购买了“布拉莫斯”超音速反舰导弹，合同金额3.75亿美元。这是一款全球最先进的反舰导弹，可以对在仁爱礁附近海域活动的大型舰艇造成严重的威胁。印度当然没能力制造如此先进的导弹，这些导弹是俄罗斯的产品。俄罗斯卫星通讯社消息称，“布拉莫斯”公司出口总监普拉文？帕塔克表示，首批“布拉莫斯”巡航导弹将于今年12月底运抵菲律宾，随后这些导弹将被部署在临近南海岛屿。<br><br>　　虽然合同在菲律宾与印度之间签订，但必须获得生产国的同意，这是国际惯例，而且后续配件、维修服务等工作都需要生产国来完成，没有俄罗斯的同意印度就无法出售。或者直接说，印度不过是二道贩子，真正的交易双方是菲律宾和俄罗斯。<br><br>　　莫斯科号巡洋舰是一艘大型舰船，是俄罗斯黑海舰队旗舰，见下图，这艘被俄罗斯人称为“航母杀手”的旗舰之所以成为黑海“潜舰”，就是因为在2022年4月14日被乌克兰发射的两枚海王星反舰导弹击中而沉入黑海海底。而“布拉莫斯”超音速反舰导弹的威胁估计远超海王星。<br><br>　　缅甸内战正如火如荼，政府军在同盟军的打击之下不断损兵折将，已经丢失了大部分与中国之间的边境口岸，同盟军的无人机战术对老旧的缅甸政府军威胁最大。一旦政府军发生溃败，军政府将岌岌可危。<br><br>　　就在这时，近日有报道称，有一个俄罗斯的技术专家团队已经紧急抵达缅甸，正在缅军的空军基地里对缅甸购买的俄式战机进行维修和保养。这一点是正常的，缅军的装备有68%来自俄罗斯，俄军有维修保养的责任。另一点就不正常了，针对同盟军的“杀手锏”无人机战队，缅军邀请俄罗斯专家指导缅军安装反无人机装置，俄军教官在乌克兰战场上已经积累了丰富的经验，这是他们熟练掌握的技能。政府军学会无人机战术之后是不是为了对付同盟军的无人机？同盟军的背后是谁？<br><br>　　俄罗斯武装菲律宾和缅甸，有没有可能是普京递给美国共和党的一根橄榄枝？共和党是不是看到了橄榄枝之后开始阻扰或延迟对乌克兰的援助行动？<br><br>　　美国众议院一些亲特朗普的议员公开宣称，基辅最终将不可避免地将一些领土割让给俄罗斯，这已经将真实的意图赤裸裸地表露了出来。<br><br>　　如果普京递出的确实是一根橄榄枝，美国共和党部分人因注意到了橄榄枝而阻止或延迟援乌法案，虽然援乌法案最终还是会通过，但却有可能是激活世界岛上古老的地球地理战略、激活狩猎场的伊始。<br><br>　　难道海洋国家与俄罗斯之间的地球地理战略就无法打破吗？“狩猎场”会持续运行吗？当然不是。<br><br>　　这个地球地理战略崛起于俄罗斯在北极周边崛起以及海洋国家制海权的建立，到现在已经运转了200多年。<br><br>　　要打破这一地球地理战略，摧毁这个狩猎场，要么打破海洋国家的制海权，要么推动俄罗斯的解体。<br><br>　　但这是一个凶险的行动。<br><br>　　打破海洋国家制海权的过程，意味着该国的综合实力和战略影响力跃上新台阶，即将成为地球上的巨无霸，也就意味着该国对俄罗斯的威胁急剧加大；相反，自己动手推动俄罗斯解体，就意味着该国可以控制世界岛的大部分核心地带，战略能力将跃上新台阶，也将成为地球上的巨无霸，对海洋国家的威胁就急剧加大。因此，无论是意欲打破海洋国家制海权的过程还是推动俄罗斯解体的过程，都很容易激活这个“狩猎场”，激活狩猎行动，最终让自己成为狩猎场中的“猎物”。<br><br>　　二战时期德意志第三帝国的小胡子显然就看到了这其中的玄机，他用闪电战迅速击破了欧洲低地国家和法国，然后集中打击已经失去大量殖民地和自治领、综合实力明显开始走下坡路的英国，一旦制服了英国，狩猎场就会被摧毁，但最终无法完成战略目标。万般无奈之下小胡子只能回身对着苏联下手，一旦抹去了苏联，狩猎场也会被摧毁，但事与愿违，得到美英全力援助的苏联赢得了苏德战争。小胡子在狩猎场中来回奔跑，最终还是无法逃脱成为猎物的命运。<br><br>　　未来，不排除有人还会有摧毁狩猎场的动机与行动，但在陆地和海上两极的互相牵制、两面夹击之下，其难度非同一般，一旦徒劳无功就会成为又一只滴血的猎物。<br><br>　　唯一可以打破这一地球地理战略的或许只有四个字：“道法自然”。<br><br>　　既然这一战略是世界不断发展演变的结果，只需专注于发展，不断提升居民的福祉，努力推动和平，当世界长期处于和平局势之时，所有基于战争和地缘利益的战略最终都会烟消云散。俄乌战争之前北约已经“脑死亡”，普京发动的俄乌战争事实上拯救了北约这个军事组织；今天美俄在乌克兰的冲突本身就是威胁这一地球地理战略的契机，它国此时没必要通过自己的出击、主动激活这个古老的地球地理战略，激活这个狩猎场。<br><br>　　本质上，这个狩猎场围猎的是那只叫做贪心的猎物，贪心消失，狩猎场还能围猎什么哪？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 12:30:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：菲佣威武！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279419-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394122">　　12月13号，菲律宾驻美国大使，也是菲律宾总统小马科斯的堂兄，叫罗慕尔德兹，直接很不客气、毫不掩饰地发表了一通可以被称为“剑指中国”的讲话，说什么了呢？他首先说，中美元首的旧金山峰会并没有谈成什么实质成果，表示非常遗憾，意思当然是美国对中国的施压并没有凑效，中国在南海问题上不会对菲律宾和美国让步----罗慕尔德兹的思维方式特别可笑，但也特别普遍，就像乌克兰的外长，库科巴，在这些美奴们看来，他们真的天真地以为，只要美国发话，天下就没有办不到的事，这种人不但菲律宾和乌克兰有，在中国又何尝没有？<br><br>　　之后，罗慕尔德兹话锋一转，虚张声势地说：“未来几个月，中菲在南海可能会发生冲突。”他还说，一旦爆发冲突，那就不是小规模的，也不是中菲两国之间的，而是一场地区性乃至世界性规模的战争。<br><br>　　很明显，他现在还抱着一种想法，想通过媒体，用美国有可能参战来恐吓中国，我估计这应该也是他背后的某些美国人的想法，借他的嘴放风，我甚至估计，前些天民主党把持的美国参议院叫停了660亿美元的援助乌克兰计划，会被罗慕尔德兹这种人认为，美国是要留出资本未来用以援助菲律宾跟中国作战。<br><br>　　图片菲律宾驻美国大使罗慕尔德兹<br><br>　　小马科斯上台之后，菲律宾全面亲美，很重要的原因是受到这位堂兄的影响，罗慕尔德兹被称为小马科斯的“亲密外交政策顾问”，他出任菲律宾驻美国大使，而不是出任菲律宾驻中国大使，可能就是为了那一天。<br><br>　　美国人现在特别想在中国的周边制造另一个乌克兰，菲律宾又是自己哭着喊着要送上门来的，何乐而不为？其实，美国能在俄罗斯家门口找到这个乌克兰，那也是泽连斯基上台之后的事，是泽连斯基哭着喊着送上门的，特朗普在台上时，泽连斯基哭着喊着说要帮助美国在俄罗斯大门口放把大火，特朗普压根就瞧不起泽连斯基，没理他，到了拜登，两人是一拍即合，逼得俄罗斯不得不发动“特别军事行动”，把乌克兰打了个稀巴烂，乌克兰赔掉了十几万平方公里的土地，外人看着很活该，他们自己觉得很光荣。<br><br>　　所以，现在中菲在南海问题上的第一个危险期，我觉得应该是从今天起到2024年11月，即拜登还当美国总统这段时间，之后如果拜登下去了，无论谁上来情况都会大变，而如果拜登连任了，则第二个危险期又得延伸出来，一直到小马科斯的执政结束，即2028年中。<br><br>　　就在最近，菲军总参谋长布劳纳，带着西部军区司令，应该是乔妆成普通工作人员，以运送生活物资为名，获中国海警允许，登上在仁爱礁坐滩的“马德雷山”号，他们与“马德雷山”号上的人员有一张合影，合影中只有这两个高级军官穿着迷彩军装，其他的都是便装，我估计这两人其实也是便装登船上来的。<br><br>　　即使菲军总参谋长和军区司令偷偷摸摸登上仁爱礁，对菲律宾来说，除了帮美国给中国上眼药之外，实质性的意义又有多大呢？“马德雷山”坐滩24年，仍然没有达到实际占有的目的，一旦这条破船真的腐烂在大海里，这一波也就过去了，中国也不会再允许此类事件再发生，除非真的像罗慕尔德兹说的，中菲之间直接开战，而且美国要直接出兵帮助菲律宾抢占仁爱礁。<br><br>　　所以，算来算去，在南海，无论是在仁爱礁，还是在牛轭礁，还是在黄岩岛、中业岛，除非菲律宾海军主动对中国的海警船或者军舰发动袭击，必将受到中国的军事报复，中国应该也都不会主动发动军事行动，因为没必要，中国不需要政治表演，中国要的是掌控住第一个危险期，再坚持在第二个危险期一样可以把握局面。<br><br>　　因为，解放军的战略核心最主要是台湾岛。<br><br>　　而关于台湾问题，解放军的表态似乎有了微妙的调整，12月14日下午，中国国防部新闻发言人张晓刚大校接到了一个提问是，12月6日，美海军一架反潜巡逻机穿航台湾海峡，请问有何评论？<br><br>　　张晓刚说：台湾是中国领土不可分割的一部分。美方在任何时候都不要试图挑战中国捍卫国家主权和领土完整的坚定意志。根据《联合国海洋法公约》和中国国内法，台湾海峡水域分别为中国的内水、领海、毗连区和专属经济区，根本不存在所谓的“国际水域”。国际海洋法上也根本没有“国际水域”一说。美国声称台湾海峡是“国际水域”，是在为操弄台海问题，威胁中国主权安全制造借口。中方对此坚决反对。<br><br>　　张晓刚这次关于“国际水域”的向前一步的表态，我看寓示着对台湾问题的斗争策略在发生改变，解放军除了围台之外，接下为很有可能直接封锁台湾海峡，美国不是一直要对中国军队进行压力测试吗，有可能解放军要反过来再对美国军队来一波压力测试。<br><br>　　不过，我觉得最好是把一支美国航母舰队先放进台湾海峡之后，南北关门，再进行这样的压力测试，就像9月份在黄海的那次。<br><br>　　在台湾海峡，即使像明显台独立场的蔡英文当局，也不会虎到像小马科斯政府一样给美国人当枪使，所以，台军现在完全是采取守势，美国人没办法，只能派自己的舰队一次次打着“国际水域”的旗号来碰瓷。<br><br>　　12月12号，美国国会众议院的中国问题特别委员会发布了一份含有将近150条建议的涉华报告，其中有要求美国政府做好与中国开战的准备的条款，郑重其事地要求美国的金融机构，尤其是银行，要做好压力测试，以更好地应对中美之间有可能的战争。这个调调明显是与上个月中美元首的旧金山会晤的基调是相悖的，这是共和党主导的众议院在给拜登政府搅局，你想跟中国谋和，我们偏要谋战。<br><br>　　美国人也知道，中国可以容忍美国在南海鼓动菲律宾上蹿下跳，但绝对不会在台湾问题上有半寸的让步，我在之前多期节目里说了，中菲南海争端，中国完全可以用代理人武装，或者是用海上民兵组织，或者南海生产建设兵团，还有就是派出海警船，来控制局面，除非菲律宾主动挑起战火，则南海的局面就一直是由我们控制的，而在台湾海峡上，真正一直在准备打仗的，而不是美国军队，也不是台独的，而是解放军。<br><br>　　菲律宾驻美大使完全是意淫过度，中国没兴趣在南海与菲律宾为了那条破船开战，因为有无数种其他的选择可以控制局面。9月份上映的电影《志愿军》里，周总理和毛主席有几句台词说的特别好，周总理回答为什么要打抗美援朝战争时说了，因为只有打赢，中国人才能生存下去！毛主席说：可人家（美西方）就是算准了我们是这个世界上最不想打仗的国家！<br><br>　　这两句台词放在今天仍然是适用的，其一，2023年的中国仍然还是世界上最不想打仗的国家，其二，中国如果要打，那就一定要打赢。<br><br>　　所以，对中国来说，我看第三个危险期，其实是在明年台湾地区大选举之后，如果民进党继续执政，则是从2025年到2028年这4年，而这个第三个危险期其实是与刚才我们说的中菲之间的第二个危险期是完全重合的。<br><br>　　这里面有一个看似极为危险的情况，即中国有可能必须在2025-2028年的4年里，同时在台湾海峡和南海两个方向跟台独、菲佣和美帝3个敌人同时开战，当然，这必须有一个绝对大前提，就是美国拜登仍然在台上，且对菲、对台政策要比现在还要激进数倍。<br><br>　　倘真如此，则和平无望，我认为就该像1950年10月19日到25日的志愿军一样，抢先下手，动用最恐怖的战略力量，先把台湾岛上最铁杆台独分子全部“斩首”，你不是想支持台独吗？我让你干脆找不到该去支持谁。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 12:29:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>