<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：过气网红泽连斯基在线等，再不打钱，扛不住了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279200-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393903">　　泽连斯基又到美国了。<br><br>　　他去美国没啥别的目的，就为了干一件事：要钱，要军援！<br><br>　　别人去借钱，去求大哥打赏赞助，多多少少都有一些脸红，但泽连斯基索要军援的方式，很不同，而是理直气壮！这也是泽连斯基一直以来的风格。很多人说，泽连斯基是去西方乞讨。这就误会大了，还从来没有一个人，像泽连斯基这样“站着要钱”的。<br><br>　　不给钱，或者给少了，还要被泽连斯基批评，要挨骂。这大概就是超级网红的实力了。在中国，这么嚣张的也只有辛巴、李佳琦了。<br><br>　　可今时不同往日了，美国的钱不好要了。泽连斯基的热度也没有以前那么高了。拜登申请的1000亿美元军援，迟迟拨不下来。泽连斯基现在也像一个过气的网红，虽然骨子里还有骄傲，但人在屋檐下，也不得不低头了。对乌克兰抗俄而言，美国军援是至关重要的。可美国军援下滑得很厉害，以前每周还有3亿美元以上，现在已经降到2亿美元不到了。<br><br>　　从账上看，是钱在变少，但反应到战场上，就是武器装备的供应开始严重不足。俄军在拿到朝鲜的弹药援助后，实力开始猛增，弹药量比以前打得更猛了，阿夫迪夫卡几乎变成了第二个巴赫姆特。<br><br>　　坚守在阿夫迪夫卡的乌军，为了顶住俄军炮弹的轰炸，修建了7米厚的混凝土防护墙。这是一个只有29平方公里的小镇，比巴赫姆特还要小。好处是，阿夫迪夫卡外围没有任何掩体，俄军想要冲锋，也冲不进去。但俄军为了打垮乌军的战斗意志，每天用成吨的弹药，对阿夫迪夫卡狂轰猛炸。<br><br>　　在赫尔松，乌军渡过了第聂伯河，登陆左岸地区，但也没有攻城用的重型武器装备，只能坚守阵地，被动挨打。<br><br>　　乌军依然缺乏进攻性武器。北约承诺的F-16战斗机，至今只交付了数架而已。不能说没有用，但真的用处不大，北约军援是越来越疲乏了，泽连斯基很着急。<br><br>　　俄罗斯就不同了，不管民意怎么样，上层是统一了想法的，那就是支持普京连任，跟乌克兰一直打下去，打到乌克兰认输，完全吞并乌东四州为止。对于这一点，任何人都不要怀疑俄罗斯高层的决心。只要普京还在，俄军就不会撤退。<br><br>　　这是乌克兰最为难受的局面，也是美国不愿面对的局面。不是美国不愿意军援乌克兰了，而是一直军援下去，能得到什么？如果只是牵制俄罗斯，却需要美国不断加大筹码，那中东怎么办？亚太怎么办？美国愿意看着中东失控，中国崛起吗？<br><br>　　站在中国角度，这个局面是完全可以接受的。美国一边陷入俄乌战争，难以抽身，另一边还要去整顿中东，捍卫以色列。中国呢？在这时候既可以吹沙填岛，搞定菲律宾，又可以埋头苦干，攀爬科技树，打破技术封锁，还可以吃下俄罗斯市场，顺便向东盟大规模输出基建。在修完雅万高铁、中老铁路以后，中泰高铁、马来西亚东海湾高铁，也都提上日程了，中越铁路也开始并轨。<br><br>　　最好是，俄乌再打3年，等中国把中吉乌铁路也修好，建成既定事实，打通中亚，直通中东。中巴铁路建设，也要加快进度了，修到瓜达尔港。很多人不知道的是，塔利班接管阿富汗后，就很少上新闻了。他们在干嘛呢？在修路，在建桥，工程队都是从中国请过去的。这么一张大铁路网建成后，就会形成一个庞大的陆权体系。条条铁路通北京，中国成为欧亚大陆上的陆权中心。<br><br>　　要完成这么多大工程，就不能有域外大国捣乱，让乌克兰把美俄焊死在乌东，咱们闷声干活，扛过这段阵痛期。<br><br>　　在大国崛起的过程中，最难受的阶段就是当老二的时候。老大联合老三、老四、老五、老六……，一起打压、排挤老二。多年高速发展积累的经济矛盾，叠加外部打压，整个国民经济都要承压前进，负重前行，稍有不慎，就掉下去了。<br><br>　　日本、德国、法国都是这么被打压下去的。老二的竞争对手不只是老二一个，还有后面一大堆。要坐稳全球第二强国的位置，就需要一个出头鸟，去吸引火力，转移矛盾。<br><br>　　要让俄乌战争打下去，把美俄拖住，就得靠泽连斯基，再加一把油了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 23:17:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卢克文：命运之神的鼓声]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279199-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393902">　　到了2023年12月12日的深夜，大地泛起薄雾的时候，门外突然传来了咚咚几声鼓响。<br><br>　　听到鼓声，73岁的莫迪看了一眼对面的朔尔茨，从座位上迅速站了起来，65岁的朔尔茨犹豫了一下，也缓缓站立起身，并理了理身上的西装。<br><br>　　坐在朔尔茨旁边的，是66岁的岸田文雄，他其实比朔尔茨还大一岁，但朔尔茨秃得早，看起来反而像比岸田还大上十岁。<br><br>　　岸田文雄微微有些紧张，他一脸煞白，听到鼓声时，全身不由得颤抖了一下，低下头小心擦拭手中的眼镜，擦了好半天，才戴好眼镜，慢腾腾站了起来。<br><br>　　坐在岸田文雄对面、莫迪旁边的是布林肯，他脸上没有表情，只拍了拍右手边马克龙的肩膀，咳嗽了一声，提醒了一下正在发呆的马克龙，马克龙从妻子和她男友的往事中回过神来，跟着一起站立起身。<br><br>　　见到大家都起身了，苏纳克也赶紧小心翼翼地站起来。<br><br>　　他家族世世代代都是英国人的包衣阶级，能混上英国首相十分不易，平素里特别小心在意。<br><br>　　鼓声又响了几声，又几声，响声越来越局促，大家知道时间已近，都屏息望向门口。<br><br>　　这是一间说不出年月的老城堡，房子里只有一张会议桌和几把椅子，每个人的桌前摆着一排蜡烛，几个名动全球的人物，身前连电灯、茶水都没有。<br><br>　　但他们都毕恭毕敬地不敢出声，注视着门口处。<br><br>　　鼓声突然密集起来，如雨点纷纷砸下，突然咚一声重响，鼓声停歇，木门咯吱打开，穿着一袭长袍的命运之神从门外走了进来，径直走到会议桌前的主座上，侧对着众人，缓缓坐了下去。<br><br>　　苏纳克是人生第一次参加这种会议，他屏息静气，悄悄望去主桌，见到命运之神的长袍里并没有人脸，而是隐隐约约，只看到滚滚星尘在袍子里飘荡，将长袍涨得高高鼓起。<br><br>　　看得新来的苏纳克，也不由得全身一颤。<br><br>　　今年这会议，是布林肯拉他过来的，布林肯说，命运之神每年都有一个年终会，让他来体会体会。<br><br>　　命运之神斜斜着面对布林肯说：“他怎么没来？”<br><br>　　布林肯赶紧解释：“身体不太好，怕冲撞您，今年由我代。”<br><br>　　命运之神“嗯”了一声，转向莫迪说：“你们印度，今年表现很强啊。”<br><br>　　莫迪说：“捡了些便宜，这几年战乱，顶尖大国又竞争激烈，我们人工便宜，一些低端制造业全往我们这跑，俄罗斯被封锁，他们家能源我们也能倒卖，我们旁边的邻居大国，又给了我们化肥、电力、新能源、基建大量帮助，我们连光伏都能国产化了，争取在新能源方面追一追邻居，到2050年，我们光伏产业将可能成为全球第一，达到1.1TW。”<br><br>　　莫迪又说：“2020年，我们邻居家的企业，中标了我们80亿的现代化肥厂项目，化肥问题我们也要解决了，往后印度1.6亿公顷耕地效能以后将大大增加，两亿印度人挨饿的日子，也要过去了。”<br><br>　　“我们也在努力像邻居一样投入基建，目前我们每个月都会增加几百英里的公路，现在我们的公路总长是9万英里，是十年前的两倍。”<br><br>　　“我们印度铁路老旧、公路烂、钢铁产量和电力也不行，全球都嘲笑我们挂火车，但我们这些年发展也快起来了，我们粗钢产量超过了美国和日本，现在是全球第二，发电量我们也是世界第三了，超过了日本和俄罗斯，目前我们的发电量比十年前每个月增长了42%。跟二十年前的邻居一样，孟买也变成了一个大工地，再过十年二十年，孟买晚上街头，就不会有人民睡在路边了。”<br><br>　　命运之神点了点头，从袖子甩出一枚金币，滚到莫迪跟前，说：“现在全球没有针对你们的敌人，先给你们十年黄金发展时间，你们自己好好用，后面能不能维持三十年，看你们造化，争取到2050年，总量做到世界第二或第三。”<br><br>　　又叮嘱一句，“就算平平安安过日子，后面这三十年，平均经济增长率不要低于5%。”<br><br>　　莫迪大喜，将金币收好，快速放进右边口袋。<br><br>　　命运之神面朝岸田文雄，问他：“日本今年，怎么跌到世界第四了？”<br><br>　　岸田文雄知道必遭此问，心中早有腹稿，忙鞠躬说：“真抱歉啊，美元加息，致日元兑美元大幅贬值，以美元计算GDP，才让德国超越了。”<br><br>　　朔尔茨听到他这般狡辩，瞪着眼睛说：“你们日本被德国反超，明明是你们日本人自己的问题，你们贸易逆差多少个月了？你们就是产业升级失败，传统产业又被其它国家追上来，叠加你们自己人口老龄化造成的。为了维持下去，你们政府才搞财政扩张和货币扩张，你们负债越来越高，都到260%了，不能节流就想开源，老想加消费税，又通不过而已。<br><br>　　你们就是因为产业不行了，开销又大，导致政府没什么钱，现在又搞不到钱，所以处境越来越难，老把责任往别的国家身上推，就是你们日本人的本性。”<br><br>　　岸田文雄大怒，手指朔尔茨说：“我们日本不行，你们德国很好么？看看你们大众搞的新能源车，中国人叫你们杂牌车了都，你们德国人的主业也快不行，敢来嘲笑我们日本。”<br><br>　　朔尔茨一脸坦然：“我们德国跟你们日本人的区别，是不行就是不行，错了就是错了，我们认，不像你们日本人，做错事打死不认。”<br><br>　　岸田文雄还要发作，命运之神默默看了他一眼：“你是不记得安倍晋三了么？”<br><br>　　岸田文雄登时呆在原地，怒气瞬间消散，再不敢多说一个字。<br><br>　　命运之神又问他：“日本到2050年，预估会有多少人口？”<br><br>　　岸田文雄低声说：“大概不到一亿。”<br><br>　　命运之神冷笑说：“到时全球人口都快百亿了，而你们日本一亿人口里，会有四千万65岁以上的老人，这种财政压力，你们负担得起吗？”<br><br>　　将一枚铜币从袖子里甩出来，扔到岸田文雄面前。<br><br>　　岸田文雄看着眼前的铜币，心中不满，不想伸手去接。<br><br>　　命运之神说：“你要连铜币都不收，日本就要收铁币了，你们后面只要招惹一场战争，就会被打到你们明治维新前。你收了铜币，到2050年时，凭着剩下的产业，可能还是全球第七第八的样子，日子还能过过的。”<br><br>　　岸田文雄长叹一声，将铜币收到口袋。<br><br>　　命运之神转过头望向马克龙，马克龙还在那怔怔出神，布林肯赶紧摇了摇他，马克龙回过神来，忙说：<br><br>　　“我们都掉到第七了，也不行。”<br><br>　　命运之神说：“是怎么回事？”<br><br>　　“全世界都知道，我们法国就是靠尖端工业、奢侈品和西非过日子，现在西非已经明确要脱离法国了，正在办分手手续，这个分手流程，我也拖不了多少年，如果西非全部走完，我们搞不到廉价资源，比如铀矿什么的，到时生产成本就太高，尖端工业也会受影响，后面肯定要衰退了，预计后面我们勉强能维持全球前十名。”<br><br>　　命运之神点了点头：“你们可都比日本人实诚，有啥说啥。”又转头望向朔尔茨，“你们俩国挨得近，有什么要补充？”<br><br>　　朔尔茨说：<br><br>　　“马克龙谦虚了，其实法国地理上比我们德国有很大优势，他们有西欧最好的平原，也不会东西两线作战，这些年来，我们德国靠着像汽车、机床一类的大工业，以及许多细分工业技术上的领先，加上统一欧元后有利于德国出口、东欧给我们送来的廉价劳动力和能源，我们的工业品才在世界卖这么好。<br><br>　　但其实法国的下限比我们德国低，毕竟法国再衰退，也有一个大平原打底，我们德国如果尖端工业被追上来，最赚钱的买卖被截流，国家财政受到的威胁要高得多。<br><br>　　法国的整体工业能力其实跟我们德国差不多强，法国显得不强，是因为他们全球市场受到美国打压。法国想要保留自己的独立性和军工，布林肯他们就一直悄悄收拾马克龙他们……”<br><br>　　布林肯忍不住打断朔尔茨：“没有这回事，我们是基于当前国际规则的市场准入……”<br><br>　　命运之神喝道：“让朔尔茨把话说完。”<br><br>　　布林肯便不敢说话，低下头看着桌面上的蜡烛。<br><br>　　朔尔茨看了一眼布林肯，继续说道：“我们欧洲英法德三强，各有各擅长的一面，我们德国是依靠统一的欧元，吸收欧洲大陆人才和技术，做高端工业出口生意，这是我们德国的命根子；法国是依靠剥削西非做尖端工业加奢侈品什么的；英国是依靠美国人给的金融特权，给全世界黑白两道洗钱，顺便赚赚中国留学生的学费……”<br><br>　　苏纳克在一旁急道：“我们英国怎么洗钱了？我们大英帝国……”<br><br>　　马克龙听到这里，忍不住哈哈大笑起来。<br><br>　　苏纳克又急：“你笑啥？马克龙你笑啥？”<br><br>　　马克龙冷笑说：“英国工业现在是G7倒数第一，你们还嘴硬！不洗钱你们拿什么过活？我不跟你一个旁遮普包衣斗嘴，叫你背后的主子出来说话。我们英法两国斗了上千年，什么时候需要一个印度人来插手？不对，你祖上旁遮普现在在巴基斯坦，你到底算是印度来的还是巴基斯坦来的？”<br><br>　　苏纳克一拍桌子：“马克龙你个老GAY，特朗普怎么说你来着，欺人太甚！”<br><br>　　两边又要当众吵架，布林肯看了一眼命运之神，怕他生起气来，不由得铁青着一张脸，怒气冲冲看了他们两人一眼，苏纳克赶紧闭嘴，马克龙见他不敢说话，也就不回嘴了。<br><br>　　朔尔茨听他们不再争吵，便继续说下去：“法国的政治影响力远大于我们德国，还有自己的军工系统，法国真正的实力其实超过日本，日本属于美国全球分工体系的一部分，法国不在这个体系里面。只是因为人口没德国多，又被长期打压才显得不强。法国的上限高，下限也高，再差也饿不死人，如果全球大乱，日本和德国面临的灾难性后果会远超法国。”<br><br>　　朔尔茨想了想，最后总结说：“所以马克龙是真的在谦虚，这个全球第七，藏得很深。”<br><br>　　命运之神听他说完，从袖子里甩出两枚银币，分别滚到朔尔茨和马克龙的桌前。<br><br>　　“到2050年，你们两国争取还能排在全球前十就行。”<br><br>　　岸田文雄不服说：“德法前十，都能拿银币，我保八争七，怎么是铜币？”<br><br>　　命运之神说：“日本近现代作恶太多，又从来不反省，东亚各国，人人都想复仇，历史不稳定因素太多，下限远低于德法，所以只能拿铜币。”<br><br>　　又转向苏纳克：“英国有什么好说的？”<br><br>　　苏纳克说：“我们2023年整体排在全球第六，弱于德国日本，但强过法国意大利巴西。”<br><br>　　命运之神说：“洗钱洗得这么开心？”<br><br>　　苏纳克涨红着脸说：“我们没有洗钱！我们航空航天还有38万人就业，汽车生产有85万人就业，化工企业有3700家，通信产业有37万家企业……”<br><br>　　朔尔茨在一旁急忙补充：“汽车产量每年都是历史最低，自己的汽车品牌都卖光了，化工企业70%是外资，就通信里的ARM和航空里的罗罗拿得出手了。”<br><br>　　命运之神听得明白，点了点头，将一枚银币甩给英国：<br><br>　　“往后二十年，继续好好洗钱。”<br><br>　　最后转过头问布林肯：“美国今年什么情况？”<br><br>　　布林肯说：“美国还是一样，美国还是美国。”<br><br>　　“说明白一点。”<br><br>　　布林肯忽然神情坚毅：<br><br>　　“前面三十年，世人都低估了中国的成长速度，后面这三十年，世人都低估了美国面临衰落时的韧性。<br><br>　　2020年美股股灾，美股多次熔断，大家以为美国完了，美国没完；2020年疫情，美国染疫数全球第一，大家以为美国完了，美国没完；2022年美国进入第七轮加息，大家以为美国完了，美国还没完。<br><br>　　刚才朔尔茨说，法国的下限远高于德国，其实美国的下限，远高于法国。<br><br>　　美国独立于欧亚大陆，最差也可以经营整个美洲，就算无法经营美洲，北控加拿大，南制墨西哥还是没问题的，可以形成一个独立的大市场。<br><br>　　美国土地广阔、人口不多，白人拥有最重要的私人土地，目前私人大地主前几名都有200多万英亩的土地，也没有其他国家常见的人地矛盾。<br><br>　　真正的美国人，是美国中西部的白人农场主，墨西哥人是过客、黑人是少数人群，多种点粮食就能养活他们不闹事。<br><br>　　白人拥有最牢靠的土地，谁拥有土地，谁才是美国真正的主人，美国主体群体一直过着很富裕的生活，主体群体稳定，美国就稳定，什么枪击案、吸毒率都不能动摇美国主体。<br><br>　　这些还是美国最坏的打算，何况美国自二战后，先跟苏联瓦解英国全球殖民地，再与苏联争霸，夺取天下第一后，进入黄金周期二三十年，差不多花了七十年时间，才一点一点建立起了自己的优势。<br><br>　　美国现在还拥有全球资金、技术、科研、金融、传媒、文化优势，这些都是中国现在所不具备的。<br><br>　　中国现在是能控制全世界的产品，但美国现在能控制全世界的钱，以及钱的衍生品，现阶段我们打不垮中国，中国也打不垮美国，何况我们的敌人一直是俄国，中国只是我们最强的竞争对手。<br><br>　　现阶段我们会扼制中国，但我们的敌人是俄国，只要我们不跟中国直接发生战争，美国就没有迅速衰退的可能。<br><br>　　哪怕到了2050年，就算莫迪先生拿到了命运之神的金币，我们最差也是世界第三，何况事情发展总有曲折，印度能不能顺利发展到2050年，现在谁也不敢保证。<br><br>　　彭博社去年预测美国，2023年发生经济危机可能性100%，今年都快过完了，美国也平安无事，现在我们就预测印度哪一年超越美国，谁又敢100%肯定呢？”<br><br>　　布林肯说完，缓缓看了看全场，大家听他说得有理，个个都低头不语。<br><br>　　布林肯又转向主座：“命运之神，我们美国是该拿到什么币呢？”<br><br>　　命运之神还没说话，门外突然传来了鼓声，鼓声先只响了几声，又几声，响声越来越局促，如雨点倾泻而下。<br><br>　　命运之神说：“我的时间到了，卢胖子身体废了，写五千字累得跟狗一样，他不给我时间，我得走了。”<br><br>　　说完起身便走。<br><br>　　布林肯追问他：“我们美国还没拿到币。”<br><br>　　命运之神边走边说：“美国自己发行全球货币，你们的币，在你们自己手里，能发币就是金币，不能发币，就是个铁币。”<br><br>　　布林肯说：“命运之神啊，你既然不能保证别人的命运，为什么又要叫命运之神呢？”<br><br>　　命运之神都走到了门口，他听到这句话，突然愣了一会，他说：“命运之神从来决定不了任何人、任何国家的命运，甚至不知道自己的命运，人生下确实是有命运，但那条命运只是条简单的宏观路径，不想挣脱命运的人，才会任由命运摆布，想挣脱命运的人，命运是奈何不了他的啊。”<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 23:15:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：中美这一次“通力合作”意味着什么？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279195-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393898">　　由于存在巨大的分歧，COP28大会还没能最终达成协议。如果达不成协议或发表不了联合声明，就意味着这是一次“失败”的大会。此时中美开启了合作的模式，力促协议的达成。那么，中美这种悍见的“通力”合作意味着什么？<br><br>　　COP28已近尾声。虽然已经形成了一份27页、包含206个问题的第一版会议案文，但由于存在分歧还没有签署最终协议。还在紧急的磋商之中。<br><br>　　对此，中方的态度是非常的积极和乐观。中国气候变化事务特使解振华表示有信心找到所有与会者都能接受的有效解决方案。<br><br>　　不仅中方在努力协调，据报道美方代表也在积极推动协议最终文本的达成。并与我方进行非常积极的沟通协调，以期共同推动达成最终协议，合作促使COP28大会圆满成功。<br><br>　　COP28大会的技术性谈判已经结束，目前进入了政治磋商阶段。在各方存在巨大分歧的情况之下，中美两个大国的立场和态度就显得非常的重要了。<br><br>　　如果中美也存在巨大分歧，或者说立场难以协调，那最终就只能是一次失败的大会。如果中美能够放弃分歧转通力合作，那就一定能够推动大会成功。<br><br>　　这一次气候大会，可以说从准备阶段中美就开始了积极互动，都致力于召开一次成功的大会。<br><br>　　尽管中美关系一度关系紧张到了极点，可双方的气候特使却还是频繁的会晤。在COP28大会前一个月，双方还在美国进行了会谈沟通。并一致的同意共同推动大会的成功。<br><br>　　在大会期间，尽管双方的侧重点不同，但却保持了密切的互动。也正因为如此，大会的技术性谈判才能获得初步的成功。也才有了目前这份协议文本。<br><br>　　中美这一次为何如此的积极互动合作？这种合作模式的开启将意味着什么？<br><br>　　首先，气候危机已经到了非尽快解决不可的程度。<br><br>　　即将过去的这一年，据称是有史以来最暖的一年。各种气候相关的灾害不断。“厄尔尼诺”现象又已经形成，2024年的温度可能还将上升。已经危及人类的生存与发展。正所谓“覆巢之下焉有完卵”。这是人类共同的危机。必须合作才行。<br><br>　　其次，中美都需要借应对气候危机提升自身的全球领导力。<br><br>　　目前，世界变革正在加速，也就是世界秩序正在重建。美国已经定义世界正处于大国竞争战略优势的时代。大国竞争的核心实际上就是中美之间的竞争。<br><br>　　要争取重构世界秩序的战略优势，或者说要争取更多的话语权领导力，就必须充分展现自己。<br><br>　　拜登说得非常明确，重返气候协定就是为了重塑美国领导力。而作为世界性大国，不但要有担当，中国更要体现自身的价值和影响力。尽管无意与美国竞争，也必须充分争取和维护中国的利益。<br><br>　　在大会之前，中美双方已经进行了密集互动，可以说已经达成了初步的“共识”，都表达了共同推动召开一次成功气候大会的强烈愿望。<br><br>　　如果大会不能达成协议，就意味着失败。而一旦失败，就证明了中美两个世界性大国影响力的缺失。这不符合双方共同的利益。也意味着此前的一切努力都白废。所以，签署协议成功结束这一次大会就是双方最大的共识了。积极合作也就自然而然了。<br><br>　　其三，缓和或稳定中美关系的需要。<br><br>　　拜登制定的对华外交战略是“竞争、合作、对抗”三分法。一味的竞争对抗只能使双方关系继续恶化。最终必然走向全面对抗。在美方没有绝对把握或没有做好充分准备的情况之下，避免冲突对抗是必然的选择。<br><br>　　而为了避免竞争最终演变成对抗，合作则是一个有效的途径。正因为如此，美国才一边打压一边又主动寻求在双方共同利益的领域合作。<br><br>　　其四，在应对气候危机问题上中国取得的优势地位，决定了对抗不是美国的首选。<br><br>　　在应对气候危机问题上中国已经走在了世界的前列。也就是说中国已经具有了一定的优势。特别是在清洁能源领域的研发和利用，中国已经领先美国。<br><br>　　尽管美国是欲通过打压或拖后腿的方式与中国竞争优势或发展自己，可一需要时间，二是怕引发对抗。<br><br>　　在应对气候变化问题上，若还想取得领导权，只是高呼“美国回来了”还不够，也必须做出表率。由于这涉及到的是全人类的生存与发展问题，美国优先或美国例外主义没有市场。<br><br>　　美国也需要“减排”或尽快的“炭达峰”，美国也需要快速的发展和利用清洁能源。<br><br>　　如果在清洁能源领域完全与中国脱钩，美国的减排难以做到，碳达峰的承诺也难以实现。至少不能如期实现。<br><br>　　尽管美国必须要竞争和打压中国在清洁能源领域的发展进步，可也不得不与已经处于优势地位的中国有合作。<br><br>　　中国不仅有技术研发和应用的优势，同时也有制造和原材料优势。这是美国短时间内绕不开的难题。关键是，减排也好，炭达峰也罢，留给美国的时间不多了。边竞争边打压边合作是一种必然。总之，美国要兑现应对气候危机问题的承诺也离不开中国。<br><br>　　其五，是应对中东局势演变的需要。<br><br>　　这一次峰会是在阿联酋召开。这是阿拉伯国家的盛事，可以说是彰显阿拉伯世界影响力和维护利益的大会。<br><br>　　要争取阿拉伯世界选边，这一次大会对中美都是一个巨大的考验。只有最终达成协议签署声明，才能体现对阿拉伯国家的尊重和支持。阿拉伯国家也需要提高政治影响力。<br><br>　　据报道，目前达成最终协议文本的最大分歧是有关“逐渐淘汰化石能源”的描述。<br><br>　　中东是世界能源重地，化石能源是中东地区赖以生存和发展的重要手段。如果迅速淘汰化石能源，在没有做好能源和经济转型准备的情况之下，对中东的影响难以估量。<br><br>　　所以，中东产油国必然会坚决反对这一提法。而目前似乎西方国家却咬着这一点不放。此时，中美两国的态度就显得相当的重要了。<br><br>　　其实，早在大会之前中美沟通的时候，关于这个提法中美是有分歧的。尽管应对气候变化迫在眉睫，可也必须充分体现共同而有区别的原则。也就是必须照顾到发展中国家和化石能源大国的现实和利益。<br><br>　　尽管淘汰化石能源是关键，可加速再生能源的发展利用却是当务之急重要手段。只有在再生能源发展到一定程度的情况之下，淘汰化石能源才有可能。<br><br>　　在再生能源利用不足的情况之下，提出淘汰化石能源也不现实。在发展中国家开始进入工业化时代和世界制造业转型的关键时刻，不切实际的减排和碳达峰目标也是不可能的。<br><br>　　对于美国来说，储存了大量的能源，美国也在力图重振制造业。在清洁能源发展不利的情况之下，也未必能够更不会想尽快的实现碳达峰。还要依赖于化石能源。<br><br>　　对于中国来说，虽然清洁能源发展较快，但巨大的经济体量和制造业优势也决定了不可能或不希望停止化石能源的使用。<br><br>　　但是停止化石能源使用是大势所趋。这就需要达成暂时的妥协。就是平衡各方的利益。也就是在减少化石能源和增加再生能源利用方面达成一个动态平衡。<br><br>　　这就是中国有信心最终达成协议的重要原因之一，也是中美两国能够合作推动大会取得成功的重要原因之一。<br><br>　　那么，中美在这一领域的合作模式到底意味着什么呢？<br><br>　　有合作就意味着难以快速演变成全面对抗。也就是说，目前美国真的不想与中国快速走向对抗。<br><br>　　同时，也意味着美国真的是清楚自身无法解决所有世界难题。不得不接受与中国的合作。<br><br>　　以往不管是京都协定还是巴黎协定，美国都不重视。甚至是加入退出了好几个来回。这一次之所以如此重视，一个重要的原因就是大会在中东的阿联酋召开的。美国必须给阿拉伯国家一个面子。<br><br>　　因为，近来中国与阿拉伯世界的关系非常的亲密。在中东的影响力日增。重要的是，中东经济转型非常迫切。失去了化石能源优势，中东可就要大倒退了。不管是新能源的利用还是经济转型，中国都是最佳的合作伙伴。<br><br>　　美国最怕的是中东特别是阿拉伯国家战略转型，一旦与中国走近，对美国就是战略打击。必须争取和控制中东局势。<br><br>　　尽管能源优势弱化，可中东的战略位置决定了依然是全球的战略重点。<br><br>　　特别是在以色列搞大屠杀的关键时刻，美国更要给中东国家一个面子。成功办好COP28就是第一个考验。<br><br>　　正因为中东对美国非常重要，这就意味着未来中东也必将再一次成为大国竞争的焦点。<br><br>　　目前因为美国战略转型和以色列大屠杀，美国与伊斯兰世界的关系正在疏远。而中国与中东的关系越来越近。这就更突显了以色列对美国的重要性。意味着美国会更强化对以色列的支持。<br><br>　　美国如此的重视中东，甚至于不惜与中国合作推动COP28的成功。表明了美国接下来会加强中东的干预力度。这就意味着需要弱化乌克兰战争。<br><br>　　在未来的中美战略竞争的关键点甚至都有可能转移到中东地区。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 23:10:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：中越关系，正在发生新变化]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279193-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393896">　　（一）<br><br>　　毫无疑问，这是今年中国外交的收官之作，更是中国外交的一次漂亮出击。<br><br>　　最大的成果，我觉得，中越关系，正在发生新变化，又上了一个新台阶。<br><br>　　以前是全面战略合作伙伴关系，现在是具有战略意义的中越命运共同体。<br><br>　　外交无小事，这种改变，显然意味深长。<br><br>　　要知道，此前拜登访问越南，美国一些人标榜，美国和越南的关系，达到了越南的最高层次，全面战略伙伴关系。<br><br>　　真的吗？<br><br>　　有知情人士告诉我，不对！中越关系还高一个层次，我们多一个合作，全面战略合作伙伴关系。<br><br>　　现在，更进化成命运共同体了，而且是战略意义的。<br><br>　　当然，我们看表述，更看重实质。<br><br>　　实质是什么？<br><br>　　用越共总书记阮富仲的说法，两国是特殊兄弟关系。<br><br>　　他的原话是：不久前我亲自去友谊关种植“友谊树”，也是希望以此彰显越中两国的特殊兄弟情谊，释放越中特殊友好的积极信号。<br><br>　　当然，中国也对越南给予特别关注，一直将越南作为周边外交优先方向。<br><br>　　我最高领导人第三次访越，就是一个重要信号。<br><br>　　对于这次国事访问，越方高度重视。<br><br>　　越南总理亲自到机场迎接，越共总书记多次茶叙会面，盛大的欢迎宴会上，所有越共政治局委员、书记处书记，都陪同出席。<br><br>　　这种最高的礼节，既是对我领导人的充分尊重，更彰显了中越关系的特殊性。<br><br>　　毕竟，中越两国不仅是山水相连的邻居，还都是共产党领导的国家，有着广泛的共同利益。<br><br>　　看新华社通稿，在和阮富仲会面时，中国领导人说了很感慨的一番话：<br><br>　　中越两党作为世界前两大执政的共产党，都坚持和发展马克思主义，都坚定不移走社会主义道路，都在领导各自国家进行社会主义建设，更应该从壮大世界社会主义力量和确保各自社会主义建设事业行稳致远的高度，把握中越关系的特殊战略意义，扎实推进中越命运共同体建设。<br><br>　　我们两国的关系，有着特殊战略意义。<br><br>　　我们更肩负着共同的使命，要壮大世界社会主义力量。<br><br>　　图片（二）<br><br>　　当然，我们也不用否认，中越肯定也有分歧；美国在中越之间，更是不乏挑拨离间。<br><br>　　关键怎么办？<br><br>　　这就考验外交艺术了。<br><br>　　看新华社通稿，在谈到涉海问题时，中国领导人就明确表示，要管控分歧。<br><br>　　他说：双方要积极探讨并开展更多海上合作项目，努力推进海上共同开发，把海上问题带来的挑战，转化为双方深化合作的机遇。<br><br>　　从一个角度看，是挑战不假；但换一个角度看，何尝不是机遇？<br><br>　　这就是中国人的辩证法。<br><br>　　我看到，对这一点，阮富仲就心有戚戚。<br><br>　　他说，海上分歧只是越中关系的一部分，相信双方能够本着相互信任、相互尊重的精神妥善处理。<br><br>　　美国和菲律宾，你们听到了吧。<br><br>　　还有，在国际地区问题上，中国领导人明确：要密切协作。<br><br>　　有一段话，他说得很是感慨：中越两国之所以取得举世瞩目的发展成就，既是自身努力奋斗的结果，也得益于一个开放包容的世界特别是和平稳定的亚太环境。<br><br>　　他接着说：中国不搞排他性小圈子，不搞集团政治，不搞阵营对抗，愿同越方加强多边合作，维护真正的多边主义，提高发展中国家在国际事务中的发言权和影响力。<br><br>　　把我们周边搞乱了，对中国不利，对越南也不利；而且，中国也不愿搞排他性的小圈子，搞阵营对抗。<br><br>　　越南怎么讲？<br><br>　　阮富仲说：越南坚持独立自主外交政策，将发展对华关系作为头等优先和战略选择。<br><br>　　我的理解，越南有越南的国家利益，越南发展与美国关系，这是他们两国的选择；但越南也清楚，中国是搬不走的邻居和兄弟，中越关系，肯定在美越之前。<br><br>　　很简单，比如说，越南国内发生个风吹草动，对于共产党执政的越南，美国不会落井下石？<br><br>　　关键时刻，越南能靠得住的，只有中国。<br><br>　　当然，中越还需要合作，更紧密的合作。<br><br>　　2023年底的这次出访，中越就签署了一系列合作文件，涵盖共建“一带一路”、检验检疫、发展合作、数字经济、绿色发展、交通运输、地方合作、防务和执法安全合作、海上合作等30多个领域。<br><br>　　更多的越南农产品，榴莲、龙眼、红毛丹、芒果、菠萝蜜、西瓜、香蕉、山竹、荔枝等，将进入中国寻常百姓家。<br><br>　　从未来看，越南和中国关系将更加紧密。产业链更加密切，合作越来越多，我总觉得，未来的中国高铁，也会向南延伸，涵盖越南，也涵盖整个中南半岛。<br><br>　　未来，这肯定会是一个巨大的统一的市场，中国和越南，是其中最重要的两个。<br><br>　　所以，在这个时刻，中国领导人专程访问越南，应该也是充分考虑到当下国际大背景，着眼于未来的一次历史性访问。<br><br>　　什么是外交艺术？<br><br>　　这就是外交艺术！<br><br>　　图片（三）<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，越南这个国家，不容小觑。<br><br>　　当然，任何国家都不容小觑，但具体到东南亚，最不容小觑的，我觉得有至少三个。<br><br>　　新加坡，国小能量大，尤其是国家治理，确实让人刮目相看。<br><br>　　印尼，近3亿人口，东盟和伊斯兰世界最大国家，是一个潜在的大市场。<br><br>　　越南，1亿多勤劳的人民，经济在腾飞，像极了当年的中国。<br><br>　　第二，越南，肯定也有自己的谋算。<br><br>　　这是必然的，哪个国家没有自己的谋算呢？<br><br>　　美国各种手段拉拢越南，离间中越关系，越南肯定也看在眼里。<br><br>　　但既然美国愿意给好处，越南也自然顺水推舟，更何况，世界百年未有之大变局，越南也有自己的国家利益，又何尝不需要一些筹码？<br><br>　　当然，越南更知道，作为共产党领导的国家，越南与美国的根本性分歧，美国有时是一张牌，但有时更是一种威胁。<br><br>　　关键时候能够靠得住的，只能是中国，中越关系只能加强，不能削弱。<br><br>　　第三，你看吧，美国的挑拨离间最终会破产。<br><br>　　不是说一开始就破产，不排除在一些焦点问题上，美国拱拱火，日本浇浇油，中越关系可能确实会有所麻烦。<br><br>　　但从长远看，只要越南是共产党领导的国家，美越的意识形态分歧就不可能弥合，可能突然某个重要事件，美国就会露出狰狞面孔，越南必然会求助中国。<br><br>　　更何况，中越是特殊兄弟关系，中越经济现在更是你中有我、我中有你，产业链交织在一起，美国要对付中国，就必然伤害越南；要拉拢越南，就无法排除中国。<br><br>　　中国领导人的这次出访，其实也是对越南做工作。从目前看，宾主尽欢，成效显著。越南感受到了中国的诚意，也充分认识到，中越合作带来的收益。<br><br>　　美国人会善罢甘休吗？<br><br>　　肯定不会的。不排除随后又出新的幺蛾子。<br><br>　　中国和越南，还是要有定力啊！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 23:08:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：菲军1号人物登上破船，解放军报呼吁菲方，尽...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279184-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393887">　　仁爱礁事件发酵，中方喊话，这其中的深意，菲律宾必须要明白。中方是如何回应的？菲方能听懂吗<br><br>　　自菲律宾总统马科斯上台后，对华政策就与上台之前大相径庭。在访华时，马科斯口口声声要与中国进行合作。但是，回到菲律宾之后，马科斯的对华政策完全倾向了美国。一方面，要与美国加强军事合作，开放新的军事基地；另一方面，马科斯依仗着美国的支持，开始在南海兴风作浪。<br><br>　　最近这一段时间来，围绕着仁爱礁，马科斯政府在南海的行动正变得越来越激进。就在12月10日，菲律宾派出四艘船不顾中方警告，碰瓷中方海警执法艇。这种行为，无疑让本就不稳定的南海局势又平添了几分危机。<br><br>　　有意思的是，在菲律宾派出的船只中，竟然有菲军1号人物的身影，不过，这位1号人物选择乔装打扮登上破船。<br><br>　　又是派船，又是派出高官前往仁爱礁，足以见得马科斯对仁爱礁的重视。而在这表面之下，释放出来的信号可不仅仅这么简单。<br><br>　　大家应该还记得前两天，菲律宾要拉着越南制定所谓新的“南海行为准则”的事情吧。在美国的怂恿下，菲律宾已经上了美国的贼船，现在还要拉着越南入伙，那么，既然要拉拢，一方面，需要美国在背后“推波助澜”；另一方面，就需要菲律宾拿出漂亮的“成绩单”，毕竟，这样才更有说服力。<br><br>　　所以，仁爱礁就成为马科斯重点包装的“成绩单”了，又是派船，又是派人，在某种程度上，就是在向南海周边国家展示菲律宾的决心。一旦此举成功的话，美国和菲律宾都会大肆炒作，让其他国家加入进来，一起围堵中国。<br><br>　　所以，马科斯这样做的一个目的，就是给其他国家做好“榜样”，让其他国家加入围堵中国的圈子中来。<br><br>　　在此之外，马科斯这样做，还有一个目的，就是想以此讨好美国。在菲律宾前总统杜特尔特执政的时候，中菲关系发展迅速，两国的经贸合作往来也相当密切。倚靠中国，菲律宾的经济取得了非常高速、高质量的发展。当马科斯上台之后，菲方开始配合美国改变对华政策。那么，马科斯就会遇到一个非常现实的问题，一旦中菲关系破裂，菲律宾的发展怎么办？在这个时候，美国就成为马科斯考虑的对象，如果想要赢得美国全方位的支持，马科斯在与美国加强军事互动的同时，还需要拿出切实的行动来向美国表忠心。而作为中菲存在“争议”的仁爱礁，便成为菲律宾向美国表忠心的最好“素材”。<br><br>　　现在，菲律宾表现出来的是咄咄逼人的姿态，面对这种情况，解放军报刊文进行回应，简单总结来看，解放军报的文章一共说明了三点。<br><br>　　第一点，就是菲律宾的背后站着外部势力。现在，菲律宾成为了大国博弈的“棋子”，成为外部势力在南海地区的反华“先锋”。这里的外部势力不用说，大家也都知道是谁。<br><br>　　第二点，喊话菲律宾，尽快回到谈判桌上来。中方不止一次公开表示，愿意与其他国家一起开发南海。对于包括仁爱礁在内的南海分歧，在中方看来，需要通过谈判协商解决，而不是通过一些无理的方式来强取豪夺。<br><br>　　第三点，向菲律宾表明态度。在解放军报的文章中，已经说得很直白了，“中国海警将依法在中国管辖海域持续开展维权执法活动，坚决维护国家主权和海洋权益。中国人民解放军时刻保持高度戒备，坚决捍卫国家主权安全和南海地区和平稳定。”<br><br>　　可以说，这三点既给了菲律宾台阶，留下了缓和的余地，又给菲律宾下了“最后通牒”。现在，冲突该结束了。在大局已定的情况下，通过什么样的途径来实现，取决于菲律宾接下来如何行动。如果菲律宾还是冥顽不灵，那么，中方将会用自己的方式来解决仁爱礁问题。<br><br>　　总之，作为南海周边国家，南海局势稳定，才会对自身发展起到积极的影响。又想要当大国博弈的棋子，又想同中国进行经贸方面的合作，这显然是不可能的。在中国有句俗语，叫“鱼与熊掌不可兼得”，马科斯想要打破这个惯例，那么，就需要做好“竹篮打水一场空”的准备了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 22:55:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：刚刚！拜登突然释放重磅信号，美国和以色列...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279177-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393880">　　事情悄悄起变化！<br><br>　　12月13日，也就是今天，美国总统拜登突然对以色列发起了猛烈抨击，称以色列如今在中东无差别的轰炸已经失去了其他盟友国家的支持，并点名警告以色列总理内塔尼亚胡应该立即做出改变。<br><br>　　这是以开战以来，美国总统拜登对以色列发出最严厉的批评声音，和10月7号以色列遭袭当天，拜登对以色列的表态形成天壤之别，由此看来美国已经顶不住国际社会的压力，和以色列的裂痕越来越大了！<br><br>　　拜登之所以一边绕过国会以色列援助武器弹药，一边气急败坏的怒斥以色列滥杀无辜，是因为美国已经预感到了如今的中东已经是山雨欲来风满楼！所以才会力保以色列不败的情况下，要求以色列紧急刹车了！因为以色列要再不及时收手，就要直接关系到美国的核心利益了。<br><br>　　就在昨天，联合国关于巴以问题的投票，支持停火的投票达到了153票，反对停火的仅有10票，国际的声音已经一边倒地转向支持巴勒斯坦，这让刚刚在联合国投出反对票反对停火的美国倍感压力。<br><br>　　更让美国头疼的是，巴以开战两个月以来，美国在中东的各大军事基地更是形成了老鼠过街人人喊打的境地，在叙利亚以及伊拉克的军事基地已经遭到了上百次的火箭弹和无人机的袭击，甚至美国在红海的军舰也多次遭到了胡塞武装的无人机和导弹袭击，美国卷入中东战争的风险也越来越大了。<br><br>　　为了避免事态升级，引发中东更大一轮的战火和动荡，美国面对中东反美武装势力的袭击，不得不忍气吞声，以避免事端继续扩大彻底无法收场。<br><br>　　随着巴以战争的持续进行，美国也已经看透了以色列想利用美国之手清除中东宿敌的险恶用心，虽然美国已经深度被犹太资本掌控，但是面对着美国即将被以色列拉入的这个中东大泥潭，美国还是下意识的开始挣扎自保了！<br><br>　　如今，美国总统拜登已经公然到了点名痛批以色列，并且警告内塔尼亚胡立即停止在加沙的滥杀无辜，由此可见，美国上下真的已经急眼了！可以色列总理内塔尼亚胡的裂痕也开始进一步加大。<br><br>　　但是，即便是冒着和美国翻脸的危险，以色列总理内塔尼亚胡仍然继续一意孤行，将战火燃烧到了整个加沙地区。<br><br>　　因为内塔尼亚胡也十分清楚，如果此时选择停火，等待内塔尼亚胡的将会是立刻被清算下台的命运，而如果继续将这种战争扩大化，甚至引发整个中东战火，将美国也给拖进来，内塔尼亚胡说不定还有一线生机，所以这也是内塔尼亚胡不撞南墙不回头的一个主要原因。<br><br>　　但是，以色列的疯狂杀戮已经激发国际公愤，中东已是山雨欲来风满楼，尤其是也门胡塞武装开辟的海上封锁战争让以色列损失惨重，也把美国卷入战火之中。<br><br>　　而黎巴嫩真主党武装在以色列边境频频出手，和以色列的战争已经开始白热化了，再加上叙利亚、伊拉克的反美武装持续不断的对美军基地发动的袭击，整个中东已经到了彻底爆发的边缘。<br><br>　　如果内塔尼亚胡在短期内还不能结束加沙的战争，将会使得这场战争外溢的风险进一步加大，甚至就连美国也有可能深陷泥潭，所以这也是拜登和以色列翻脸的一个主要原因。<br><br>　　留给内塔尼亚胡的时间不多了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 22:46:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，乌克兰被彻底抛弃了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279174-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393877">　　今天还是写条短的。<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　这事我之前就说过：乌克兰其实已经被美国抛弃了。但在之前，这种抛弃就像死刑判决书一样，一直没公开宣布，但在差不多我们今天凌晨时，这份判决书，被正式宣布了！<br><br>　　过程有点意思，让我们慢慢说起。<br><br>　　这事得从12月10号阿根廷新总统米莱就职典礼说起，现场突然冒出一个不速之客！<br><br>　　谁呢？<br><br>　　乌克兰总统泽连斯基！<br><br>　　我们都知道，现在乌克兰的上空，基本被俄罗斯人给控制了，乌克兰方面的一般飞机，根本就很难上天！<br><br>　　但泽连斯基突发神勇，他不怕俄罗斯人炸了，直接坐上专机，“呼”地一下子，飞到大西洋中间的一个小岛加油，然后调转机头，就飞到了南半球，到了阿根廷首都布宜诺斯艾里斯，参加了米莱的就职典礼。<br><br>　　他出现之后，大家都呆了：这可是真正的稀客啊！之前也没听说他和米莱有啥交情，更没听说他被邀请，为怎么突然间莫名其妙地，跑来参加呢？<br><br>　　如果说拉援助的话，好像现在的阿根廷，除了不打仗，缺钱程度，好像不比乌克兰差……<br><br>　　而且在这中间，还有个插曲：在米莱的就职典礼上，他居然和匈牙利总理欧尔班，展开了一场长达20秒钟的激烈对话。<br><br>　　欧尔班这人，挺有意思的：他既反对欧盟援助乌克兰，还反对乌克兰加入欧盟，甚至还不让乌克兰的粮食通过匈牙利，运往欧洲其它地方。<br><br>　　这两人对话，讲些什么，鬼能猜出来：肯定是在吵架呗！<br><br>　　但当时人声鼎沸，大家也不知道他们吵了些什么。<br><br>　　到了第二天，对泽连斯基为啥到阿根廷，参加这么一场不尴不尬的阿根廷总统就职，大家才恍然大悟！<br><br>　　因为他又来了个意想不到！<br><br>　　参加完米莱的就职典礼后，他的专机就从布宜诺斯艾里斯，直飞美国首都华盛顿！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　完成了两个完美的横插！<br><br>　　之前是从欧洲横穿大西洋，从东北往西南，来了个横插！<br><br>　　这次是从南往北，穿过南北美洲，再次来个横插！<br><br>　　所有人这才明白：泽连斯基为啥莫名其妙，去参加米莱的就职典礼？他原来是想为去美国找个借口啊！<br><br>　　到这里，有人可能要说：美国对泽连斯基，不是挺热情的吗？怎么现在他到美国，已经到了要找个借口才能去啦？<br><br>　　比如说一整年之前，去年12月这时候，他到美国国会发表演讲，当时可是美国国会参众两院，议员们统统到场，他每讲几句，议员们就会为他起立、为他欢呼、为他鼓掌啊！<br><br>　　当时的众议长佩洛西、副总统哈里斯，不是亲自到场，还像捧着世间罕见的珍宝一样，和泽连斯基互换国旗的吗？<br><br>　　等他讲完后，那些议员们不时簇拥着他，还不时有人冲上来，让他签名，简直就像一群小迷弟围着明星哥哥的模样吗？<br><br>　　怎么到现在，他连去美国，都要找借口了呢？<br><br>　　到这里，就只能感慨世事无常，人情真是比纸还薄了！<br><br>　　现在的美国人，对泽连斯基的态度，完全变了：只要一见他，就会头痛无比！<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　当地时间12月6日，美国参议院开会，要投票表决一项援助法案，主要内容是：美国准备援助以色列140亿美元，乌克兰600多亿美元。<br><br>　　对乌克兰来说，这事挺重要的！<br><br>　　所以泽林斯基非常自信地，提出了一个要求：在你们投票前，我先来搞个视频演讲，先把你们感染和感动一下。<br><br>　　他之前是喜剧演员啊，能做到电视屏幕上一站，说几句话，就能惹得人哈哈大笑，或者潸然泪下啊！<br><br>　　所以当然很自信喽！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　美国参议院那边说：我们这边已经很乱了，就拜托你老兄别再来添乱了！<br><br>　　说这话的，还是参议院多数党领袖舒默！<br><br>　　民主党的！<br><br>　　前段时间到我们来访问过的那位！<br><br>　　要知道：美国参议院是民主党控制的，两党中它还是支持泽连斯基的！<br><br>　　连民主党，现在对乌克兰都这种态度。<br><br>　　投票结果呢？<br><br>　　我前面也介绍过：这个法案连参议院都没通过！<br><br>　　49:51！<br><br>　　连民主党自己人，都有两票倒戈！<br><br>　　这结果一出，泽连斯基听说之后，肯定觉得自己应该哭晕在厕所里了！<br><br>　　因为现在的乌克兰战场，可是极其地不妙啊！<br><br>　　这事我之前也介绍过：在过去的9年间，乌军在顿巴斯地区，构筑了一道非常坚固的城市堡垒群，极其地易守难攻！<br><br>　　西方武器供应充足时，这个堡垒群确实发挥了很大的作用。<br><br>　　比如说巴赫穆特这么个小城，还是在非常低洼处，就挡了俄军快一年；而像马林卡和阿夫迪夫卡这两个小城，从开战以来，俄军就一直在“啃”它们，但一直很难啃得动！<br><br>　　但现在没援助，没武器，就算坚固堡垒群还在，让乌军怎么守？<br><br>　　所以这段时间，俄军攻势极其凌厉，而且全线都在进攻！<br><br>　　一旦这条城市堡垒群被攻破，乌克兰可就真无险可守了！<br><br>　　任何人，如果放在泽连斯基这位子上，看到现在这副大局很快就要崩坏的局面，也肯定会心急如焚，急得跳脚！<br><br>　　但问题是：美国人现在不想见他，不给他通过表演艺术，以发挥影响力的作用啊！<br><br>　　那怎么办？<br><br>　　机会都是自己找的！<br><br>　　所以他就不请自到，先飞到布宜诺斯艾利斯，参加之前毫无交情的米莱的总统就职典礼，然后就有借口，就能“顺道”去美国啦！<br><br>　　只不过这个顺道，实在“顺”得太远了：从基辅到布宜诺斯艾利斯，直线距离12600多公里，从布宜诺斯艾利斯到华盛顿，直线距离有8300多公里！<br><br>　　主打的就是这么一招：我人都到了，你们能怎么办？<br><br>　　结果美国人还真没办法，只能出人来见他了。<br><br>　　这不就给泽连斯基通过表演艺术，发挥影响力的机会了嘛？<br><br>　　真人秀，总比电视上看，效果要更强烈好几百倍吧！<br><br>　　这方面，泽连斯基有着极其强烈的自信！<br><br>　　比如说今年11月，特朗普发表演讲，大骂拜登之后，还夸口说：根本就不用把钱浪费乌克兰上，只要给我24小时，我就能让俄乌停战！<br><br>　　泽连斯基听了之后，立即邀请特朗普访问基辅，并且说：只要给我24分钟，我就能通过表演，让特朗普改变主意！<br><br>　　泽连斯基到美国，是怎么安排的呢？<br><br>　　先见国会领袖，尤其是那些反对再给乌克兰前的共和党人，之后再见拜登。<br><br>　　国会领袖重点见谁呢？<br><br>　　众议长约翰逊！<br><br>　　如果要给他，贴上个标签的话，那就是：特朗普小弟的小弟！<br><br>　　对他怎么当上众议长的，我之前也介绍过：本来在国会议员中，他其实是一点名气都没有，只是在前段时间，他跟着的大佬们，当然这些人同时也是特朗普的小弟，为了争众议长这个宝座，大打出手，相互制肘，结果纷纷翻车，谁也没当成！<br><br>　　然后有人就把他推出了出来，众人投票通过！（详见 今天，超级黑天鹅飞出）<br><br>　　典型的“鹬蚌相争，渔翁得利”！<br><br>　　突然之间，他就成了众议院议长、美国第三号人物，窜得比火箭还快！<br><br>　　对特朗普，泽连斯基都那么自信，说24分钟就能搞定，对特朗普小弟的小弟，他的魅力岂不是更有用武之地，更有挥洒空间？<br><br>　　然后两人就见面了。<br><br>　　见完之后，泽连斯基发了一条推文，大意是：我和美国众议长约翰逊会见过了，我成功地让他认识到援助乌克兰的重要性……<br><br>　　光看这条推文，可能会觉得泽连斯基这次的演出，已经大获成功了。<br><br>　　但如果真去看，就会看出端倪。<br><br>　　具体援助的事呢？<br><br>　　他没讲！<br><br>　　这说明什么？<br><br>　　魅力没发挥成，这位约翰逊根本就不肯松口！<br><br>　　怎么办呢？<br><br>　　泽连斯基只能去见拜登了。<br><br>　　结果呢？<br><br>　　只能这么说：不见还好，见了情况更不妙！<br><br>　　拜登居然改口了！<br><br>　　怎么改的呢？<br><br>　　之前拜登对乌克兰，喊的口号是：援助乌克兰“需要多久，我们就支持多久”！<br><br>　　美国当地时间12号，其实我们这边差不多今天，他和泽连斯基见面时，说的是“我们能支持多久，就支持多久”。<br><br>　　这两句话的意思，天差地别！<br><br>　　之前的口号，重点在乌克兰，意思差不多是：乌克兰你想打多久，美国就支持多久！<br><br>　　现在呢？<br><br>　　成了这层意思了：你乌克兰的情况怎么样，战场是不是危急，什么是不是会亡国，美国统统不管，我还能支持的话，我就支持，要是无力支持的话，那对不起，你自求多福吧！<br><br>　　听了这句话后，泽连斯基会是啥反应？<br><br>　　肯定是眼前一黑！<br><br>　　他被彻底抛弃了！<br><br>　　到这里，有人可能要说了：现在的拜登此人，似乎情绪不佳，心态明显很沮丧啊！<br><br>　　还真是的，这段时间他简直是内忧外患，甚至可以说身心俱疲！<br><br>　　外面是难解的巴以冲突！<br><br>　　这些天，美国人天天被放在火上烤。<br><br>　　像美国当地时间12号，其实是我们这边今天，联合国大会又以压倒性的多数，通过了一项呼吁加沙立即实现人道主义停火的决议！<br><br>　　赞成：153票；<br><br>　　反对：10票；<br><br>　　弃权：23票……<br><br>　　大家还记得吧？<br><br>　　10月27号，联合国大会已经就这方面，进行过一次投票了。<br><br>　　当时也是绝大多数通过！<br><br>　　这两个决议的内容，还几乎一样！<br><br>　　无非就是提案国不同：上次是约旦领头，加上其它国家，共同提出；这次是埃及领头，加上其它国家，共同提出。<br><br>　　反正伊斯兰合作组织成员国有57个，大家轮流来提呗！<br><br>　　美国这就尴尬了：它只能反对啊！<br><br>　　安理会那边呢？<br><br>　　极有可能，也会照此办理！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　对这种决议，美国不能不反对或否决，但每反对或否决一次，它就公然站在全世界的对立面一次，之前好不容易建立的人设，就彻底崩塌一次！<br><br>　　这个紧箍咒，早就套在美国头上！<br><br>　　会动不动，就来念上一遍！<br><br>　　国内呢？<br><br>　　拜登现在也是有苦说不出。<br><br>　　民主党搬起的石头，都快把拜登政府的大腿骨，给砸断了！<br><br>　　是怎么一回事呢？<br><br>　　我之前说过：今年前段时间，在众议院，民主党乘着共和党内讧，给麦卡锡下药，把他拉下了众议长的宝座，之后大家都很开心，觉得自己成功地坑了共和党最牛叉的一群人，还让他们内讧起来，将来这帮人肯定是四分五裂，溃不成军，再不是自己的对手。<br><br>　　结果没想到，共和党推了个约翰逊出来。<br><br>　　此人虽说之前表现平平，也才50多岁，但上台之后，才和民主党过了几招，就让民主党和拜登，头痛到了要死的地步！<br><br>　　他们是怎么过招的呢？<br><br>　　对约翰逊，拜登出的第一招是：把炮弹裹在糖衣里！<br><br>　　怎么裹呢？<br><br>　　你共和党的，不是挺支持以色列的吗？<br><br>　　我就把给以色列的钱给乌克兰的钱捆在一起，硬塞给你，给以色列的钱是糖衣，给乌克兰的钱是炮弹，你共和党只有两种选择：要么一口吞下，要么坚决不吞。<br><br>　　你如果不吞的话，看你怎么交代！<br><br>　　如果麦卡锡，他比较软，拜登出这一手，他说不定真会吞。<br><br>　　结果约翰逊毫不客气，反手回一招：你能把炮弹裹糖衣里，我就不能在糖衣上面涂臭翔，然后回塞给你，逼着你去吃？<br><br>　　约翰逊涂了什么臭翔呢？<br><br>　　你给乌克兰那么多援助，是为了保卫乌克兰，但我们美国的边境，现在可是不断地被非法移民闯入，我们自己的国家，你拜登是不是该保护一下呢？<br><br>　　所以在边境管控措施上，我们也得加钱！<br><br>　　拜登一听，就吓跑了：如果他敢对边境非法移民进行管控，会得罪非法移民背后的一大堆利益群体，2024年他根本就不用选了！<br><br>　　这样一搞，约翰逊就把形势给倒过来了：是拜登想要让非法移民入境，这才不肯让以色列拿到美国的援助，还让乌克兰陷入战败的危机！<br><br>　　这一切，全怪拜登！<br><br>　　拜登顿时傻眼了，然后就出了第二招：哭诉+威胁！<br><br>　　比如说拜登就出来讲：这援助法案不通过，等于把胜利给了普京。<br><br>　　财政部长耶伦也出来哭诉：如果这法案不通过，美国就得为乌克兰的失败负责。<br><br>　　国防部长奥斯汀则是威胁。<br><br>　　他跟这些国会议员们讲：如果因为法案没通过，乌克兰战败了，我就把你们家的叔叔、侄子、弟弟之类的，统统送上战场，让他们和俄罗斯人去拼命！<br><br>　　结果约翰逊根本不鸟，反手回了一招！<br><br>　　怎么回的呢？<br><br>　　去年时，拜登搞了个《通货膨胀削减法案》，有7400亿美元的支出，大意是对清洁能源和医疗保健行业进行补贴。<br><br>　　这个法案有猫腻：它给钱的对象，绝大多数是拜登的金主。通过时，拜登挺开心，觉得终于一笔就搞到几千亿，能给兄弟分一大笔钱。<br><br>　　万没想到，约翰逊最近干了一件事，让拜登进退两难！<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　他在众议院，推动通过一项法案，要拜登政府从这7400多亿美元支出里，“挖出”140亿美元，去援助以色列！<br><br>　　然后“啪”的一下，把这法案扔给参议院和拜登！<br><br>　　拜登那边，顿时傻眼！<br><br>　　他们顿时进退两难！<br><br>　　对以色列，不管是民主党还是拜登，他们敢得罪吗？<br><br>　　不敢。<br><br>　　不通过这项法案，就等于在得罪以色列。<br><br>　　但这项法案他们敢通过吗？<br><br>　　也不敢。<br><br>　　因为这笔钱本来就定好了，是给拜登那批金主的。<br><br>　　通过了，就等于从他们嘴巴里挖食。<br><br>　　就会得罪他们。<br><br>　　所以当参议院接到众议院送来的这个法案后，顿时就觉得哭笑不得，通过不通过，都万万不可，都会得罪一大堆人。<br><br>　　民主党那边，用什么招呢？<br><br>　　只能搁置！<br><br>　　先挂起来！<br><br>　　不说通过，也不说不通过！<br><br>　　说到这里，对民主党和拜登，现在是什么一种感觉，大家应该能看得出来：原来大家欺负共和党人软弱，所以给他们下套，结果万没想到，他们最后换上来的，居然是这么一个厉害人物，顿时有种“垂死病中惊坐起，小丑竟是我自己”的感觉！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　约翰逊这个众议长，远远比之前的那个麦卡锡会玩得多了，而且花活极其地多，从他上任以来，只要民主党那边搬起石头，基本会把它自己的脚给砸了！<br><br>　　接连出招，接连碰壁！<br><br>　　早知如此，还不如让麦卡锡留在位子上呢！<br><br>　　碰上这么一个难缠的人，现在民主党和拜登一帮人，只怕悔得肠子都青了！<br><br>　　这种情况下，拜登和泽连斯基面见时，心情怎么可能好呢？怎么再敢像之前一样，大包大揽，说什么乌克兰“需要多久，美国就支持多久”呢？<br><br>　　于是就变成了“我们能支持多久，就支持多久”！<br><br>　　公开宣布了！<br><br>　　在发布会上，泽连斯基讲话时，拜登在擤鼻涕。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　从中可以看出，美国现在的实力，真是衰减得太厉害了：从原来能打赢“一场半战争”，也就是一边和一个主要大国开战，一边打一场局部战争，到“打赢两场局部战争”，再到连搞两场局部性的代理人战争，都没能力了。<br><br>　　只是可怜了乌克兰人：战前还有4000万人，现在逃走了1000万人，去欧洲当难民了；1000万人并入俄罗斯了，剩下2000万人，中间不知道有多少人已经战死，就算没战死的，也基本家园尽毁。<br><br>　　就这样，它最终还是被抛弃了！<br><br>　　光这件事，就是对美国目前某些狗腿子的警告：因为它们如果还想接着干，那乌克兰的今天就是它们的明天，今后美国再想指挥它们打代理人战争，恐怕它们先看看乌克兰那副墨阳，再好好去想想！<br><br>　　尤其是这两天，还在南海闹事的那位！<br><br>　　最后还是要提醒一句：世界在大变，我们每个人都要做好准备！<br><br>　　对个人来说，未来或贫或富，其实只在一念之间。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 22:42:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：突发！美国大崩盘开始了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279168-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393871">　　美国，一只脚悬崖边缘！<br><br>　　全世界煽风点火唯恐天下不乱的美国，这一次有可能彻底倒在其盟友以色列挖的这个中东大泥潭之中了。<br><br>　　尤其是在全世界的反对和谴责之下，美国依然投出了唯一的一张反对票，阻止联合国的议案通过。也让美国在中东的公信力彻底崩塌，这不仅引发中东国家的集体愤怒，甚至引发其欧洲盟友的集体倒戈。<br><br>　　可能在美国的眼里，已经无数次否决了关于以色列的议案，再多一次又有什么呢？但是不要忘了，如今的中东早就不是30年前的中东了。<br><br>　　随着美国死对头伊朗在中东的做大做强，之前曾经横扫中东多国的小霸王以色列，这次面对着实力远弱于自己的哈马斯，战争进展却是格外艰难，本来想着三天结束战争的以色列战争打了两个多月还没有能够彻底铲除哈马斯。<br><br>　　而伊朗扶持的胡塞武装和黎巴嫩真主党武装双双出动，一个在红海重挫以色列油轮，并且多次对美军军舰发动无人机和巡航导弹袭击，另一个在以色列边境火力全开，予以重创以色列军队。<br><br>　　最关键的是，巴以战争开战打了两个多月，武装到牙齿的以色列大军依然还没有彻底打服哈马斯，反倒让顽强的哈马斯频频展开反击，对以色列造成重大损伤，让包括以色列总统儿子以及以色列内阁部长儿子的亲属纷纷战死沙场，也让一些原来对以色列军队忌惮有加的国家开始跃跃欲试起来。<br><br>　　这其中，中东独狼土耳其反美情绪愈加高涨，在美国投出反对票之后，土耳其更是直接怒批没有美国的世界才是公平的世界。<br><br>　　而恰在此时，以俄罗斯总统普京高调介入中东，并且和美国原来的两大盟友沙特和阿联酋双双联手迈出了合作一步，尤其是迈出了军事合作的一步。<br><br>　　要知道原来沙特、阿联酋都是美国的地盘，如今俄罗斯不仅高调介入中东，同时还抢夺美国的地盘。有了俄罗斯的介入，中东各个大国底气大增，一些石油国家直接发出要中断对支持以色列国家石油禁运行动，这对于那些为虎作伥支持以色列的国家来说无疑是当头一棒。<br><br>　　中东的各大反美武装此时摈弃前嫌一致对外，共同将枪口对准了美国，美国在叙利亚以及伊拉克的多个军事基地遭到了密集的无人机和火箭弹袭击损伤惨重，甚至就连美国在伊拉克的大使馆都遭到了反美武装的火箭弹袭击，一时间，美国在中东风声鹤唳。<br><br>　　很明显，整个中东都将目标对准了美国，因为知道是美国的支持和纵容，才使得以色列敢于在中东如此肆无忌惮对巴勒斯坦大开杀戒，对中东国家动不动就不宣而战。只有打疼了以色列的幕后黑手美国，以色列在中东才会有所收敛。<br><br>　　尤其是也门胡塞武装轮番对美国军舰展开无人机和导弹袭击，也开启了在中东资金和美军面对面开火的先例，彻底打破了美国老虎屁股摸不得的神话。<br><br>　　而美国面对中东反美武装集体发起的反击行动，为了避免战争升级，美国如今甚至连报复行动都不敢大规模展开了，这也恰恰让整个世界看到了美国虚弱的一面。<br><br>　　在中东反美武装的群狼战术之下，此时的美国在中东早就已经走到了崩盘边缘。<br><br>　　再加上俄乌战争已经拖了整整两年，将美国的弹药库也耗的差不多了，美国就更没有了在中东直接下场替以色列背锅的不知道底气。<br><br>　　我们看到，今天老拜登甚至直接发出批评内坦尼亚胡的严厉声音，或许这是在演给全世界看，但这真的是老拜登的肺腑之言。因为在美元和美债危机下艰难前行的美国早就不复当年之勇，加上拜登竞选2024年形势严峻，支持率被特朗普追着打，偏偏以色列却还在此时给美国出难题，这让老拜登在中东左右为难。<br><br>　　视频号更新了，喜欢看视频的老铁们别忘了点赞关注哦！<br><br>　　如果拜登像过去一样大刀阔斧杀入中东，那无疑将会加速美国霸权的崩塌，加快美国彻底被赶出中东的步伐。<br><br>　　但是如果美国放任以色列不管不顾，以色列倒台也将使得美国在中东的战略格局彻底打破，与此同时，美国国内的犹太资本也不会答应拜登这样做，所以，拜登只能咬着牙在联合国继续否决巴以停火的议案，但也不得不恼羞成怒的怒批以色列的一个主要原因。<br><br>　　因为美国深知，如果以色列彻底点燃第6次中东战争，此时的美国即使想帮助以色列恐怕也无力回天了！<br><br>　　在猪队友以色列的不断挖坑之下，美国的一只脚也已经踩到了万丈悬崖的边缘！<br><br>　　以色列在加沙的这场战争，<br><br>　　极有可能成为美国在中东帝国末路的的绝唱！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 22:36:32 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：“全球第一个”承认阿富汗新大使，“帝国坟场”...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279163-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393866">　　12月1日，一条在咱们国内比较低调的消息，登上了阿富汗的热搜：中国外交部礼宾司司长洪磊接受了阿富汗临时政府驻华大使比拉尔·卡里米递交的国书副本。<br><br>　　阿富汗称赞这是中阿关系的新篇章，感谢我国成为第一个接受阿富汗“新大使”的国家。<br><br>　　很显然，顶着全球巨大的压力，我国在与阿富汗新政府交往上，勇敢地走在最前面。<br><br>　　这个几百年来被西方文明塑造的“帝国坟场”，对我们“是危还是机”呢？<br><br>　　阿富汗，早年被称为“亚洲的心脏”，“亚洲的十字中心”，最近百年，阿富汗被称为“帝国的坟场”。<br><br>　　这一切的根源，就在于阿富汗全世界独一无二的地缘政治位置，以及国内特殊的地理环境。<br><br>　　阿富汗北接中亚三国，西方是中东强国伊朗，南部则是巴基斯坦以及印巴冲突的核心——克什米尔。<br><br>　　至于东边，就是西方干预中国内政的角力场——广袤的新疆。<br><br>　　这样的特殊地缘位置，让阿富汗成为历史上欧亚大陆每一个强大帝国的“必争之地”。<br><br>　　可是阿富汗的地理地貌极其特殊，60%以上是崎岖陡峭的山地。任何强大的帝国入侵阿富汗，都只能占据少数几个城镇。<br><br>　　一旦进入山地，就是游击战士的天堂。加上阿富汗境内并没有以战养战的资源，所以每一个强大帝国占领阿富汗，都入不敷出，庞大的国力和军力，都消耗在茫茫大山里，最终所有帝国，都选择撤军阿富汗。<br><br>　　差别无非是撤得体面还是狼狈而已。<br><br>　　壹，美军跑了，塔利班卷土重来<br><br>　　从古阿富汗时期开始，阿富汗先后熬过了波斯帝国，亚历山大王朝。<br><br>　　到了中世纪，阿富汗先后经历了突厥王朝与阿拉伯人的（黑衣大食王朝）。<br><br>　　近代以来，大英帝国占领印度，谋求北上，俄罗斯帝国控制今天中亚五国的地盘，谋求南下。<br><br>　　阿富汗就成为英国和沙皇俄国激烈争夺的角斗场。<br><br>　　最终，阿富汗熬到这些历史上欧洲与西亚最强的王朝，依次没落与消亡。<br><br>　　最近五十年，阿富汗先后遭遇二战以来最强的两个帝国轮番入侵。<br><br>　　首先是被帝国主义侵蚀的苏联。上世纪七八十年代，阿富汗在美国的资助下，将苏联的入侵，演变为拖垮苏联的最大毒瘤。<br><br>　　苏联从阿富汗撤军不到十年，就无力支撑，分崩离析。<br><br>　　2001年，当时世界唯一的超级帝国，美帝国主义入侵阿富汗，到如今美军狼狈逃离阿富汗战场。<br><br>　　这场战争历时二十年，是二战以来持续最久的战争。美国二十年前以反恐的名义入侵阿富汗。美国政府一直强调两大诉求。<br><br>　　其一，是消灭盘踞在阿富汗的恐怖主义组织，根除恐怖主义毒瘤。其二，是颠覆“支持恐怖主义组织”的塔利班政权。<br><br>　　如今这场仗打了二十年，北约军队屠杀了大量阿富汗平民和儿童，美国号称消耗了2万亿美元的军费。<br><br>　　结果是基地组织被打散，但是培养出了政治组织力更强，政治纲领更加反人类的伊斯兰国。<br><br>　　美国第一时间推翻了塔利班政权，可是二十年之后，美国主动将塔利班从恐怖组织名单划去，又通过求和承认塔利班重新组建政府的能力。<br><br>　　打了二十年仗，阿富汗被打得满目疮痍，阿富汗民众付出几代人血的代价，恐怖主义从一个国家蔓延全球，恐怖组织从地下组织发展到公然建国。<br><br>　　除了这些“成就”，美国的和平安宁，自由民主，一根毛都没看到！<br><br>　　2004年开始，美国就开始扶持阿富汗民选政府，训练警察和军队。<br><br>　　如今美国拍拍屁股走人，就留下这些没经历过血与火的“政府军”去与打败了当今两大帝国的塔利班正面对抗。<br><br>　　几个月以来，阿富汗已经先后占领了全国80%的领土，处决了大量帮助过美军的“阿奸”与“翻译”，屠杀了大量协助美军手上沾有塔利班血债的执法人员。<br><br>　　美国在干什么？美军有没有给这些为他们服务，替他们卖命的阿富汗人考虑未来？<br><br>　　没有，拜登政府刚刚发表声明，美军撤离再提速，八月底必须彻底完成阿富汗撤军。<br><br>　　贰，一锤定音的表态，国人振奋<br><br>　　2021年，随着美军和北约其他国家军队的撤离，塔利班重建阿富汗政权已经没有悬念，只是时间早晚的差别。<br><br>　　就在阿富汗胜利在望的关键时刻，塔利班代表团主动召开全球媒体参与的新闻发布会，以自信而开放的姿态面对过去敌视他们的西方媒体。<br><br>　　这是塔利班组织“从一个恐怖组织”，到准备接管政权的走向成熟的标志。<br><br>　　非常特殊的是，当时塔利班代表团，还专门接受香港媒体的采访，针对后续阿富汗塔利班政府与中国的关系，有非常多新鲜的表达。<br><br>　　塔利班发言人沙欣说：塔利班与中国政府是好朋友，欢迎中国参与对阿富汗重建的投资。<br><br>　　“我们去过中国很多次，我们与他们有着良好的关系……中国是一个友好的国家，我们欢迎他们参与到阿富汗的重建与发展中来。”<br><br>　　沙欣并且表示，塔利班不会允许任何人利用阿富汗，对包括中国、美国在内的各国发动攻击。<br><br>　　“我们已经作出承诺，不会让那些想借阿富汗的土地攻击其他国家的人进入，不管他们是个人还是实体，也不管他们想针对哪个国家。”<br><br>　　沙欣还承诺：如果中国投资者和工人将来返回阿富汗，塔利班会保护他们的安全。<br><br>　　“我们欢迎他们，如果他们在阿富汗有投资，我们当然也会保障他们的安全，这对我们非常重要。”<br><br>　　可以说，塔利班代表团针对与中国关系，做了三个一锤定音的表态，也恰好针对我们国家对阿富汗政权更迭的所有担忧。<br><br>　　塔利班的第一个表态，是表明塔利班政府是中国的朋友，塔利班认识到中国投资是阿富汗重建最重要的经济力量。这表明阿富汗新政府不会反华，并且非常渴求中国投资，给中国吃了第一个定心丸。<br><br>　　可是中国担心，阿富汗政府不敌视中国，但是阿富汗国内恐怖势力，向中国新疆渗透和破坏怎么办？<br><br>　　塔利班的第二个表态就是针对这个担忧，塔利班承诺不允许任何势力任何个人，以阿富汗为跳板伤害中国，这样的实体和个人都会被塔利班政府清理出去。<br><br>　　有了欢迎中国参与重建和不支持针对中国新疆的颠覆与恐怖活动两个表态后，我国的民间和资本，还是担忧阿富汗的安全环境。<br><br>　　因此塔利班还对中国的投资资本和一线工人的人生安全，做出了郑重承诺。<br><br>　　塔利班的三条承诺，层层递进，政府，反恐，资本与民众，各方关切都照顾到了。<br><br>　　塔利班如此照顾各方的郑重承诺，也让国内媒体炸开了锅，从官媒到百姓，都高兴的声称：美国撤军后，中国赢得了阿富汗！<br><br>　　叁，拜登撤军，埋下巨雷！<br><br>　　从特朗普到拜登，美国的内政外交，几乎所有战略都被颠覆个遍。<br><br>　　唯一不变的是美国对中国的打压，以及快速果断的从阿富汗撤军。<br><br>　　拜登只保留这两大战略，当然是这两者之间存在联动。<br><br>　　美军继续留在阿富汗，就是不断放血，消耗国力的过程，而且美军在压制，阿富汗这个中亚火药桶就一直爆不起来。<br><br>　　美军只有彻底走干净了，才会放心的引爆。<br><br>　　美国在阿富汗，至少埋下了三颗巨雷，在美军撤军完成后就会引爆。<br><br>　　第一颗雷，政府军民兵逃入北方三国。<br><br>　　如今的阿富汗，是以普什图族为主体，乌孜别克族，塔吉克族，土库曼族为少数民族的多民族国家。<br><br>　　塔利班是亿普什图族为核心的政权，二十年前塔利班虽然是阿富汗的官方政府，可是北方少数民族地区组成了北方联盟。<br><br>　　2001年，美国的反恐战争，就是美军驱使乌孜别克族，塔吉克族，土库曼族民兵组成的北方联盟推翻了塔利班政权。<br><br>　　因此，如今的政府军里，还有大量的三大少数民族的民兵。<br><br>　　今年战争以来，随着塔利班政府掌控阿富汗全境，这三个少数民族的民兵纷纷逃往乌兹别克斯坦，土库曼斯坦，塔吉克斯坦三个国家。<br><br>　　这次塔利班代表团记者会上，国际社会非常关注，塔利班军队会不会攻击北方三个邻国，塔利班做了郑重表态，表示不会入侵北方中亚三国的边境线。<br><br>　　可现在的实际情况是，与北方三国同一民族的政府军，几千几千的躲入了三个国家。<br><br>　　塔利班会不会以追击政府军的名义，与北方三国军事冲突？<br><br>　　躲入北方三国的政府军，建制还在，又和北方三国同民族，北方三国政府不方便进行剿灭与打压。<br><br>　　那么这些政府军后续会不会成为侵扰阿富汗塔利班政府北方边境的力量？他们主动挑衅，打赢了就庆祝，打败了就往北方三国一躲，那塔利班和北方三国政府打不打仗？<br><br>　　承诺不进攻边境线，真的做得到么？<br><br>　　中亚三国是俄罗斯的传统势力范围，同时也是上合组织重要成员，一旦三国与塔利班爆发武装冲突，中俄必然被迫卷入，这是美国的第一颗雷。<br><br>　　第二颗雷：是阿富汗境内的恐怖组织伊斯兰国，美国的纵容与喂养，让基地组织成长为组织力更强的伊斯兰国。如今伊斯兰国的庞大力量还在阿富汗北部边境。<br><br>　　这次塔利班向国际社会承诺，他们正在和伊斯兰国打仗，可是彼此过去是有渊源的，塔利班是不是愿意为了全世界的利益，拼着自身实力受损，与伊斯兰国生死决战？<br><br>　　我们希望他会，可是从国际政治的角度分析，他不会。塔利班剿灭不了伊斯兰国，伊斯兰国就会继续壮大，并且吸收我国西北的恐怖分子，进行培训再反向输入。<br><br>　　一旦伊斯兰国的培训机器全面启动，塔利班组织承诺的不允许伤害中国，不允许向中国输入恐怖主义的承诺又兑现不了。<br><br>　　毕竟阿富汗境内的伊斯兰国，又不归塔利班管辖。<br><br>　　第三颗雷，是塔利班内部派系林立。<br><br>　　从国家发展角度，阿富汗想要战后重建，想要稳定强大，一定会处理好和中国的关系，塔利班内部有政治远见的派系会这样选择。<br><br>　　可是塔利班内部还有原教旨主义者，还有扩大穆斯林帝国的坚定信仰者。这样的派系无视国家利益，当然也会无视塔利班政府对中国新疆的承诺。<br><br>　　这些势力或许不会直接向新疆输入异端思想，可是他们会对他们控制的地盘内，想要扩大穆斯林帝国梦的团体进行保护，对于他们向新疆输入，也会睁只眼闭只眼。<br><br>　　过去美国军队强力压制，与塔利班作战，塔利班各派系都会把赶走美军作为统一纲领，最高目标。<br><br>　　只有美军撤了，塔利班内部才会产生部分人依靠中国投资重建，部分人想向中国输入暴乱的混乱撕裂。<br><br>　　这样的混乱撕裂，也让阿富汗代表团对中国的一些承诺不能全信。<br><br>　　这次阿富汗代表团对国际社会的所有关切，都做了庄严承诺，可是美国人埋的三颗雷一旦引爆，许多形势会逼迫塔利班政府做相反的抉择。<br><br>　　所以并不是塔利班政府没有诚信，承诺都是忽悠，而是美国和美军挖好了坑，想逼迫塔利班的承诺都成空炮。<br><br>　　肆，从历史角度看中国周边反美政权<br><br>　　塔利班组织，经历了苏联入侵，赶走苏联军队后立国。被美国军队入侵。<br><br>　　赶跑了美国侵略者之后，塔利班组织再次武装建国。<br><br>　　连续打败两大帝国，必然会让塔利班政府异常强硬，对外政策也会激进而骄傲。<br><br>　　中国自己就是赶跑侵略者，再击败国内反动派之后建立的国家，中国周边，曹鲜，越南，都是反抗侵略，武装建国的国家。<br><br>　　哪怕是印度，我们认为它是绝食立国，躺赢的。印度自身却认为自己是摆脱殖民，民族觉醒的国家。<br><br>　　过去几十年的经验告诉我们，无论是曹鲜，还是越南，武装建国之初，都是得到我国巨大支援。<br><br>　　从国家建立，到国家强大，两个国家也是在中国扶持下成长的。可是后来的结果，是两国都和中国有一段时间的极端不愉快。<br><br>　　越南，甚至和民族主义爆棚的印度一样，选择入侵我国，来实现自身的进一步强国梦。<br><br>　　这些国家在建立之初，得到我国的支援和帮助，远超塔利班。对中国的承诺与安抚，同样远超塔利班。<br><br>　　可最后，都走向对抗与打上门来的撕裂。<br><br>　　塔利班作为武装立国的政府，在强国路上，树立强大敌人，向外转移国内变革的压力，是必然的路径。<br><br>　　因为与新疆地区接壤的特殊地缘位置，我国同样面临塔利班政权输出压力的风险。<br><br>　　如果到那时候，我们再痛斥：多了一个“白眼狼国家”，一切就太迟了！<br><br>　　我们国家的阿富汗战略，必须在美军还没撤走，美国隐雷还没引爆之前，提前布局！<br><br>　　伍，中俄联手，祸水埋葬帝国梦！<br><br>　　不过值得欣喜的是，至少现阶段，塔利班内部“政治清醒派”还是占据主导地位的。<br><br>　　而中俄背靠背的历史最好关系，恰恰是抵御“美军三颗隐雷”的最强力量。<br><br>　　只要中俄联手，塔利班就不敢冒着得罪两个世界大国的风险，向中亚三国动兵。<br><br>　　我们在稳定了阿富汗北方边境，上合组织的安全基本盘之后，下一步要做的，就是为塔利班政府安装改革强国压力阀。<br><br>　　所谓压力阀，就是在内部压力过大的时候，选择向外部特定方向，特定对象排出压力的阀门。<br><br>　　中国和北方三国都是上合组织，阿富汗的西边，是中国有战略价值，同时与塔利班关系良好的伊朗。<br><br>　　所以塔利班如果真要树立外部敌人，向外输出压力，凝结内部人心，南方是最佳选择。<br><br>　　阿富汗的南方就是巴基斯坦，过去二十年，巴基斯坦顶着美国反恐的巨大压力，依旧在暗中给塔利班留足了活动空间，如今塔利班掌权，应该要汇报巴铁。<br><br>　　如何回报？<br><br>　　阿富汗与巴基斯坦，印度交界的克什米尔地区只有一线之隔。<br><br>　　在过去相当长的时间内，印度在克什米尔地区都是占据主动优势，巴基斯坦一家之力，难以抗衡。<br><br>　　可如今巴铁迎来了战斗力强悍的塔利班，那么阿富汗下一个选择埋葬的帝国，最佳对象当然是南亚三哥的“大印度帝国梦”！<br><br>　　如果塔利班政府未来要在周边树立强大敌人，我们要联手巴铁，让“阿三”成为最称职的敌人。<br><br>　　让阿三成为塔利班埋葬的下一个帝国，这还需要运作和引导。<br><br>　　另一个“强大帝国”，却是世界哪里混乱，哪里一定有他，上杆子往上凑的“狗中哈士奇”！<br><br>　　过去两年，在美国撤军的背景下，北约国家纷纷响应，一个比一个跑得快。只有一个国家，高声宣布绝不撤军，并且向阿富汗伪政府军继续送出大量援助。<br><br>　　这个叫嚣着要在美帝国主义离开后，接管阿富汗影响力的新帝国，就是土耳其！<br><br>　　没错，就是哪里有战乱，哪里就增兵的土耳其埃尔多安。<br><br>　　土耳其和阿富汗之间隔着伊朗。埃尔多安在美国快速撤军的同时，高调宣布支持阿富汗政府军，是同时得罪伊朗和塔利班。<br><br>　　不用惊讶，得罪人少，人家土耳其还不干呢！<br><br>　　在美国希望与塔利班和解，撤军结束之后，一切可以从头再来的背景下，土耳其坚定地站在塔利班的对立面。<br><br>　　土耳其血手沾染中亚，是为了实现埃尔多安内心的“横跨欧亚大突厥梦”，这样的帝国梦，需要一个帝国坟场送他安息。<br><br>　　土耳其踩入阿富汗这个泥潭，帝国坟场就是他的最佳归宿！<br><br>　　过去两千多年，欧洲和西亚的强大帝国，先后有十几个入侵了阿富汗，阿富汗看着他们兴盛，最终埋葬了他们的繁华。<br><br>　　在过去两千多年，阿富汗的东方，接连出现过十余个强大的帝国王朝。<br><br>　　可是这个东方文明古国，从没有物理入侵过阿富汗，所以从来也不曾被埋葬！<br><br>　　阿富汗的“帝国坟场”宿命不会终结，可是和平崛起的中国并非帝国。<br><br>　　所以阿富汗永远不会埋葬我们。我们乐于吃瓜围观：阿三与哈士奇的帝国梦，哪一个先被帝国坟场埋葬！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 22:26:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：俄罗斯布局缅甸]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279161-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393864">　　敏昂莱发动政变之后，在国际上认可度并不高，但俄罗斯对他似乎很认可，经常与其互动。尤其是今年10月份缅北战事爆发以来，整个缅甸有陷入乱局的趋势，俄罗斯更是加强了和敏昂莱当局的联系。<br><br>　　11月4日上午，俄罗斯海军总司令尼古拉？叶夫梅诺夫上将率代表团访问缅甸，与敏昂莱方畅谈军事等领域的合作，相谈甚欢。<br><br>　　11月7日到9日，俄罗斯和敏昂莱当局举行联合军演，意味着双方关系加强。这次军演，不仅代表俄罗斯对敏昂莱当局的支持，也让地球村看到了俄罗斯的存在感。<br><br>　　12月6日，俄罗斯向敏昂莱大将授予亚历山大·涅夫斯基勋章。这件事其实象征意义很大，亚历山大·涅夫斯基勋章在俄罗斯颇有分量，它不仅意味着一项军事层面的荣耀，还意味着俄罗斯对敏昂莱的认可。反过来，俄罗斯也成了敏昂莱的依仗。<br><br>　　可以看出，俄罗斯正在缅甸积极布局。这两年因乌克兰战争的影响，俄罗斯手头并不宽裕，为啥还要在缅甸插一脚呢？<br><br>　　原因1，俄罗斯要开拓朋友圈<br><br>　　敏昂莱政变之后，他的缅甸军政府在地球村并不受欢迎。西方表面上对其爱理不理（表面上还是承认昂山素季），实际上只是在观察局势。如果他能如菲律宾那般给中国制造麻烦，那么西方就会援助他。<br><br>　　再加上缅甸内部现在比较乱，就连东南亚国家都不怎么待见。所以敏昂莱政府现在比较孤单，非常需要朋友。<br><br>　　俄罗斯因为乌克兰战争而被西方制裁，也需要更多朋友恢复影响力。地球村大部分国家已经站队分明，俄罗斯想扩充朋友圈并不容易，孤单的缅甸军政府是为数不多的选择。<br><br>　　正如两个孤单的人容易擦出火花一样，孤单的国家也容易彼此靠拢。从扩大朋友圈的角度看，俄罗斯拉拢缅甸，就不足为奇了。<br><br>　　原因2、俄罗斯尝试转移热点<br><br>　　因为各种矛盾交织，缅甸现在也是地球村热点。<br><br>　　种种迹象来看，俄罗斯想从乌克兰战争泥潭中脱身。因为现在俄乌之间已经陷入均势相持，双方继续拉锯，除了徒增流血牺牲，已经没有任何意义。而不论是俄罗斯还是乌克兰，都面临严重的人口危机，战争本质上是一场消耗人口、资源和金钱的游戏。<br><br>　　俄罗斯想要从战争泥潭中脱身，但又不愿意放弃已经占领的乌克兰领土，那么能采取的间接手段之一，便是转移舆论界的关注度。<br><br>　　所以近期俄罗斯采取了一系列措施，包括但不限于在中东和委内瑞拉乱局上施展了一系列的手段，都是为了转移地球村的热点和关注度。拉拢缅甸，并不是一个孤立的事件，而是俄罗斯尝试转移俄乌战争关注度、从而从战争泥潭脱身的整体行动的一部分。<br><br>　　原因3、俄罗斯为军火生意布局<br><br>　　这个世界虽然纷纷扰扰的事情很多，冠冕堂皇的旗号也不少，但最终都是要讲求投入与收益的。缅甸陷入乱局，那么就是一个潜在的军火交易市场。俄罗斯恰好是武器出口大户，苏联解体之后，俄罗斯一直靠能源和武器出口过日子。<br><br>　　当然现在缅甸比较穷，购买力比较贫弱，并没有实力购买价格昂贵、性能优良的武器。缅甸军阀的武器一般有几个来源：<br><br>　　1、民间小作坊。缅甸、印度、巴基斯坦、孟加拉等国家，因为长期混乱，民间就有制造轻武器的作坊，可以制造手枪、步枪、甚至自动步枪等简易武器。<br><br>　　2、军工仿制。缅甸也有仿造别国轻武器的作坊，成本其实也不高。<br><br>　　3、东南亚、南亚甚至全球的地下黑市武器市场也比较活跃，缅甸各路军阀也可以从那里获得一些价格不高的武器装备。<br><br>　　4、各路军阀背后，或多或少都有境外支持者，也可以从支持者那里获取一部分武器。<br><br>　　但现在购买力弱，不代表永远购买力弱。因为缅甸的乱局极其复杂，一旦后期乱局扩大，各派军阀背后的支持者加大投入筹码，购买力立刻就上去了。如此一来，和军政府关系密切的俄罗斯就可以从缅甸的军火市场上分一块大蛋糕。<br><br>　　如果缅甸继续乱下去，贪婪且好斗的印度很大概率会介入其中。不论是传统还是现实中，俄罗斯和印度在军火层面都有深度合作。如果印度介入，俄罗斯又同时与印度、缅甸军政府搞好关系，那么军火生意肯定很红火。<br><br>　　原因4，俄罗斯通过大国博弈的方式增加在东方的影响力<br><br>　　我之前文章说过，俄乌战争让地球村看到了俄罗斯的颓势。本质上来说，俄罗斯已经不再是能决定地球村日常事务的大国。尽管普京宣称俄罗斯又成了超级大国，但大家都清楚，俄罗斯的影响力远低于美国和中国。原因很简单，苏联解体之后，俄罗斯去工业化严重，主要靠苏联的余威过日子。但俄罗斯人以及俄罗斯的支持者不承认这点，认为俄罗斯还是超级大国。<br><br>　　现在的俄罗斯，其实越来越像英国。为什么这么说呢？我在很多文章里都指出过，英国早已不再是大英帝国，但在国际事务中还有浓烈的大英帝国思维。俄罗斯其实也差不多，已经不再是苏联，但行事还是苏联时代的风格。<br><br>　　众所周知，当年的大英帝国和苏联，都是可以主导地球村事务的超级大国。然而在帝国解体之后，它们的继承者已经不具备这种实力，但还想着主导地球村事务。最终就演变成，虽然英国与俄罗斯已经不具备超级大国的实力，但还以超级大国自居，以至于到处都有其身影。就像现在这样，地球村有热点的地方，总会有英国和俄罗斯。<br><br>　　从这个角度看，俄罗斯在缅甸，也许图谋很大，但绝对左右不了缅甸的局势，最终也就是能混一个重在参与的角色。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 22:23:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：美国人已经绝对放弃乌克兰，大毛的机会终于...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279157-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393860">　　美国人现在已经确定将要放弃乌克兰了，或者换个词儿更残忍一点：抛弃。<br><br>　　而这时候，俄罗斯的机会终于来了。<br><br>　　他们撑了这么久，快2年了，把这仗都快打成持久战了，为什么？就是要等，等待这么一个天赐良机，从而扩大战果。<br><br>　　当然了，美国人又是怎么确定要放弃乌克兰，俄罗斯的机会又会在哪里呢？<br><br>　　这还得从一个咱们再熟悉不过的老朋友泽连斯基说起。<br><br>　　泽连斯基去了趟美国，没有任何成果，两手空空的回来。<br><br>　　而在他去美国之前，他居然先飞去了阿根廷，参加了阿根廷新任总统米莱的就职仪式。<br><br>　　怎么样，很意外吧？<br><br>　　大家看世界地图就能知道，如果将乌克兰，美国和阿根廷这三个点连接成一个直角三角形。<br><br>　　傻子都知道，乌克兰到美国的距离最近啊，因为你是直角边。<br><br>　　而如果从乌克兰到阿根廷，你走的是斜边，距离是最远。<br><br>　　再从重要程度上来说，再怎么说，美国也比阿根廷要更加重要吧？<br><br>　　我先提前两天去美国，然后再去阿根廷参加米莱的就职典礼，这样不是更好吗？<br><br>　　为啥要舍近求远，先去阿根廷呢？<br><br>　　其实很简单。<br><br>　　大家都知道那种营销号吧，就是什么热度都喜欢蹭的那种。<br><br>　　都不敢用自己的声音，弄一个很恶心的儿童声音，然后把官方媒体的新闻稿给重新念一遍，再随便加点自己的评论和观点，一个视频就算是完成了。<br><br>　　娱乐，军事，社会，政治，体育，经济，一天能出几十条视频。<br><br>　　很多视频点赞量很低，只有几十个，但有的视频突然就火了，一下就好几万，甚至十几万点赞，然后哗啦啦的涨粉。<br><br>　　这种就是所谓的营销号，后面都是有公司，有团队的。<br><br>　　不过有句话说得好：什么都蹭，只会害了你。<br><br>　　泽连斯基目前就是这么一个现状啊，为什么要去阿根廷呢？<br><br>　　谁让米莱现在火呢？<br><br>　　这哥们全面亲美，一上来就搞休克疗法，裁减政府部门，允许买卖器官等等。<br><br>　　当然这些和泽连斯基没关系啊，他来见米莱的目的一是为了蹭流量，第二点呢，拉美地区的领导人都是左翼，没人愿意搭理他呀。<br><br>　　泽连斯基曾经多次邀请巴西总统卢拉访问乌克兰，并且希望他们可以指责俄罗斯的侵略行为。<br><br>　　但是都被拒绝了。<br><br>　　米莱的前任，阿根廷的上一任总统费尔南德斯就明确的拒绝过泽连斯基，当然还把两国关系给闹得很僵。<br><br>　　现在，米莱上台了，泽连斯基当然希望他能努力的支持乌克兰了。<br><br>　　首先是口号上，政治立场上可以支持。<br><br>　　其次嘛，能混点圆子当然是最好的了，毕竟有总比没有的好啊。<br><br>　　当然了，还有第三点原因，为“顺路”去美国找个借口。<br><br>　　毕竟美国人现在非常不待见泽连斯基，而且没有任何人邀请他过来啊，这一次，完全就是泽连斯基自己主动的，死皮赖脸的凑上来的。<br><br>　　美国人现在看见他都觉得头疼。<br><br>　　就因为你，就因为是否要援助乌克兰的政策，我们众议长都因为你被罢免了，创下了美国建国以来的耻辱，结果你居然还敢来？<br><br>　　其实算一算也就半年多的光景，泽连斯基就沦落到了如此的境地。<br><br>　　之前他为什么会在西方大受欢迎呢？<br><br>　　因为支持乌克兰打俄罗斯，是西方的政治正确，另外呢，泽连斯基这人也比较能说会道的，各种演讲也能收获很多好感度。<br><br>　　可现在不一样了。<br><br>　　今时不同往日啊。<br><br>　　一个更高的政治正确摆在了前面：以色列。<br><br>　　于是，这个低等级的政治正确自然是被抛弃了。<br><br>　　更关键的是：在西方我们白人支持黑命贵，支持LGBT，对我来说好像没啥影响啊，我又不用出钱，喊喊口号就可以了。<br><br>　　而且，就因为我一个白人都去支持黑人，支持LGBT了，说不定还会有额外收获呢，何乐而不为呢？<br><br>　　但是支持你乌克兰，那可是要实打实掏钱的，这……还是算了吧。<br><br>　　12月6日，美国国会参议院投票阻止了拜登政府提出的包括对乌克兰援助在内的提案。<br><br>　　就在投票前，拜登一再恳请国会不能让普京获胜，并威胁如果普京拿下乌克兰，将导致美俄直接冲突”，但结果仍然是事与愿违。<br><br>　　白宫提出的为乌克兰提供超过600亿美元援助资金的提案，最终未能在参议院获得通过。<br><br>　　而根据最新的数据显示。<br><br>　　今年8月至10月，各国向乌克兰提供的新军事、财政和人道主义援助比2022年同期减少了近90%，达到自去年2月俄乌冲突爆发以来的最低点。<br><br>　　一方面是大家的耐心耗尽了，不想再往你这个无底洞里面扔钱了。<br><br>　　而另一方面，西方国家的注意力全都集中在了以色列身边，毕竟那才是真爸爸呀。<br><br>　　干儿子在爸爸面前，不值一提，啥都不是。<br><br>　　当然这还不算什么，最搞笑的是：前段时间美国国防部长奥斯汀访问了乌克兰基辅，给泽连斯基们带来了宝贵的军事援助。<br><br>　　多少钱呢？一亿美元。<br><br>　　这简直是在打发要饭花子啊。<br><br>　　所以泽连斯基忍不住了，他这回亲自跑来了美国。<br><br>　　说白了，就是要钱。<br><br>　　拜登呢，再次重申了对乌克兰的支持。<br><br>　　可是拜登也有难处啊。<br><br>　　他何尝不希望自己执政时期的这一政绩能够做出来呢？<br><br>　　要是真的可以支持乌克兰打赢这场战争，那么他就将是在冷战之后，第一个击败了俄罗斯的美国总统，意义重大啊。<br><br>　　但是拜登也没办法啊。<br><br>　　参议院那边一直在卡他的脖子，共和党一直要求他满足在非法移民和美墨边界问题上的要求。<br><br>　　而这些又是拜登最不想让步的。<br><br>　　所以，拜登就说了：如果美国会未能通过对乌援助计划，这将是送给俄总统普京最好的圣诞礼物。<br><br>　　沮丧之情，溢于言表啊。<br><br>　　当然了，拜登也不会让泽连斯基白跑这么一趟啊。<br><br>　　小泽啊，你这来都来了，你都亲自飞过来了，而且我又是美国总统，这点权力嘛还是有的。<br><br>　　于是——<br><br>　　拜登表示他签署一项法令，向基辅提供新一轮2亿美元援助……<br><br>　　你是重症病人，四处筹钱，手术大概需要几百万。<br><br>　　就像乌克兰一样，需要几百亿美元的军事援助。<br><br>　　可是美国人呢？<br><br>　　这次给你一万，好了，看你主动上门了，再给你两万。<br><br>　　这什么意思？<br><br>　　不带这么欺负人的啊。<br><br>　　这已经明摆着美国不打算搭理，打算抛弃乌克兰了。<br><br>　　而在这时候，俄罗斯的机会也随之到来了。<br><br>　　他们撑了这么久，快2年了，把这仗都快打成持久战了，为什么？就是要等，等待这么一个天赐良机，从而扩大战果啊。<br><br>　　这两年来，乌克兰是怎么挡住俄罗斯的装甲洪流的？<br><br>　　靠的就是在顿巴斯地区，构筑了一道非常坚固的城市堡垒群，<br><br>　　比如巴赫穆特，比如马林卡，比如阿卡迪夫卡，就像是钉子一样，挡住了俄罗斯的面前。<br><br>　　俄军还不能绕过去，因为会腹背受敌，只能咬着牙硬啃。<br><br>　　但只要拔除这些钉子，后面就是一览无遗的平原了，俄罗斯的装甲部队就可以再次冲到基辅城下。<br><br>　　现在已经和两年前刚开战的时候不一样了。<br><br>　　千疮百孔的乌克兰，又有什么能力可以再守一次呢？<br><br>　　无论是从军队士气，武器装备，还是兵源补充都会成为巨大的问题。<br><br>　　到那个时候，泽连斯基和乌克兰的麻烦才真正开始。<br><br>　　而这一切，也无疑将给普京接下来的总统大选，送上一个完美的礼物。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 22:16:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[一棵青木：中国动用了10次否决权，让美国10年都没弄垮叙...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279156-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393859">　　美国是一个很强大的国家，而中东的石油又是美元霸权的命根子。<br><br>　　在大多数人的印象里，中东就是美国的地盘，美国每天摁着一帮不听话的阿拉伯国家打。<br><br>　　但实际上你错了。<br><br>　　那帮阿拉伯国家怎么可能是美国的对手，如果没人管，阿拉伯国家早就被灭的一干二净了。<br><br>　　他们能撑到今天的最大原因，是中国和俄罗斯。<br><br>　　在中东地区，我国投放的力量远远超过普通人的想象。<br><br>　　普通人觉得中国对外只会抗议，这是错的。<br><br>　　中国不是一个温良贤淑只知道抗议的乖熊猫，我们是五常，每一个五常都是巨无霸，怎么可能会是好惹的。<br><br>　　在中东叙利亚问题上，中国在联合国动用了10次否决权，然后硬是让美国10年都没有弄垮这个国家。<br><br>　　叙利亚，已经成了中国在中东打入的钉子，遏制美国势力扩张的桥头堡。<br><br>　　中国是联合国五常，具有一票否决权，只要是中国反对的议案，按照规矩联合国就不能批准。<br><br>　　给你这个否决权，是对你实力的尊重，但你也要靠自己的实力去维护这个否决权。<br><br>　　五常投了弃权票，意思就是我反对这个议案，但我没有能力搞黄你们这个事，所以我通过弃权来表达自己内心的不爽。<br><br>　　以前的中国，就是弃权票大户。<br><br>　　五常动用否决权，意思就是我反对这个议案，有能力搞黄你们这个事，且一定会出手搞黄你们这个事，你们要是不服，可以来试试，搞不残你我以后就不叫五常。<br><br>　　2011年之后，美国就在联合国发起了针对叙利亚的议案，想搞垮叙利亚政府，换一个亲美的上来。<br><br>　　而中国，在叙利亚问题上连续动用否决权，一共动用了10次。<br><br>　　于是，10年后的今天，执政叙利亚的还是反美的巴沙尔政府。<br><br>　　而在此之前，中国动用否决权，那是几年一遇甚至几十年一遇的事情。<br><br>　　中东国家有的亲美，有的反美，到底是亲美还是反美其实并不是根据这些国家的主观意愿来决定的，而是中美俄英法这五常之间的力量博弈来决定的。<br><br>　　中东就是个大棋盘，五常是棋手，中东国家是棋子。<br><br>　　沙特阿拉伯、约旦、阿联酋、以色列等国家亲美，这里是美国的阵地。<br><br>　　伊朗、巴基斯坦等国家亲中，这里是中俄的阵地。<br><br>　　叙利亚和伊拉克位于双方势力的中间，是楚河汉界。<br><br>　　美国灭伊拉克，打的是象棋，直来直去的拼杀，逐步扩大自己的势力范围。<br><br>　　海湾战争动用了50万人，美国只花了611亿美元军费。<br><br>　　那为什么打阿富汗美国要花2万亿美元？<br><br>　　因为打阿富汗美国用的是围棋，直接在中俄势力的背后打了一颗钉子。<br><br>　　这颗钉子被中俄势力死死的包围着，按围棋的规则这就是颗死棋子，会被直接消灭。<br><br>　　但2001年，美国国力如日中天，借着反恐战争的道义大旗，直接占了阿富汗。<br><br>　　如果美国能成功占据阿富汗，在这里扶持出了一个亲美政权，那就把布局阿富汗从一个被中俄四面合围的臭手变成了能反过来合围伊朗的妙手。<br><br>　　按围棋规则，伊朗被亲美势力合围，应该算死亡，会被直接消灭。<br><br>　　中俄当然不可能容忍这种事情的发生。<br><br>　　于是结果你们也看到了，美国在阿富汗厮杀了20年，耗费了2万亿美元的军费，一事无成。<br><br>　　另一方面，中国也没闲着，反过来进行围棋布局。<br><br>　　在吉布提，中国建造了军事基地，是中国至今唯一的海外军事基地。<br><br>　　在埃塞俄比亚，中国大力援建铁路，和埃国政府关系好的一塌糊涂，埃塞俄比亚已经在国际上被称之为非洲中国了。<br><br>　　无论是吉布提还是埃塞俄比亚，全部落子在中东亲美势力的背后，这落子思路一看就是围棋。<br><br>　　顺便提一下，苏丹也亲中，但被美国弄的分裂了，暂时无法继续蔓延中国势力。<br><br>　　有朝一日中国如果能拿下苏丹和埃及，再弄掉以色列，那按围棋规则，整个中东地区都会被中国一口吞下。<br><br>　　当然，只要美国还有一口气，都不可能任由中国这么干。<br><br>　　就好像中国不可能坐视美国在阿富汗、土库曼斯坦等国家挨个打钉子是一个道理。<br><br>　　围棋玩起来很爽，搞好了可以一口气吃掉对方一条大龙，但玩起来也凶险，没玩好自己打进去的小钉子就被对方给轻松吃掉了。<br><br>　　所以正经的玩法还是象棋，大家一刀一枪，沿着楚河汉界去拼杀。<br><br>　　所以叙利亚，美国死活打不下来。<br><br>　　从人权到化学武器，美国能用的招都用了，甚至自家军队亲自上场都用了，但就是打不下来。<br><br>　　既然楚河汉界上的叙利亚美国打不下来，那为什么同样在势力分界线上的伊拉克，被美国轻松打下来了？<br><br>　　因为伊拉克的情况不一样。<br><br>　　伊拉克位于中美势力的分界线上，同中俄的关系都不错，比较反美，严格来说算中俄的势力范围。<br><br>　　1991年，海湾战争爆发，美国第一次攻击伊拉克，中俄没有阻止。<br><br>　　这里面重要的大背景，就是在这个时间点上苏联已经濒临崩溃，内部问题重重，即将解体。<br><br>　　而伊拉克自己做事也特别不地道，给了美军绝佳的借口。<br><br>　　在1980~1988年这持续8年的两伊战争中，伊拉克耗尽了外汇，还欠了很多阿拉伯国家的债务，其中欠科威特就欠了140亿美元。<br><br>　　科威特愿意借给伊拉克钱，按理说是好朋友。<br><br>　　但伊拉克太穷了，还不起钱，希望欧佩克组织降低石油产量，拉升石油价格，让自己卖油赚点钱好还债。<br><br>　　但科威特从自身利益出发，不同意降低石油产量。<br><br>　　不开心的伊拉克没有好好商量，直接武力威逼科威特，声称科威特偷采了自己家的石油，要赔偿，而且说自己为整个阿拉伯世界做出了巨大的贡献，希望沙特阿拉伯、科威特等阿拉伯国家能免除自己的借款。<br><br>　　没谈拢，就打。<br><br>　　1990年8月2日，伊拉克强行占据了科威特，此事震惊全世界。<br><br>　　一个主权国家对另外一个主权国家的侵略，这在二战后是十分恶劣的事情。<br><br>　　但这不重要，重要的是伊拉克企图赖掉兄弟国家贷款且武力占据科威特的行为，引发了整个阿拉伯世界的愤怒。<br><br>　　我们把你当兄弟，你把我们当凯子？<br><br>　　这个时候，谁帮伊拉克，谁就是整个阿拉伯世界的敌人，中俄也不愿意做这种出力不讨好的事。<br><br>　　而美国瞅准机会，宣布要主持世界正义，要求伊拉克立即撤出科威特。<br><br>　　这种联合国议案，中俄能投反对票么？<br><br>　　肯定不能，谁投反对票谁就会触怒整个阿拉伯世界，伊拉克也未必领情，亏损巨大还没有收益，这事谁愿意干啊。<br><br>　　于是，要求伊拉克停火并撤出科威特的和平议案被通过了，要求伊拉克在1991年1月15日前必须撤军。<br><br>　　中俄都派出了外交人员，劝说伊拉克从科威特撤军，因为伊拉克对科威特的侵略行为，对中俄两国也没有好处，中俄不希望伊拉克这么干。<br><br>　　但伊拉克拒绝了中俄的提议，萨达姆自认为伊拉克是世界第四军事强国，阿拉伯世界的领袖国家，就算美军来了也会被伊拉克给拖死。<br><br>　　所以，萨达姆不撤军，谁来就揍谁。<br><br>　　中俄虽然希望伊拉克撤军，但也不至于出兵去打伊拉克，毕竟当时关系还不错。<br><br>　　但美国就不一样了， 可逮着这个机会了。<br><br>　　既能打击中俄势力，又能向阿拉伯世界展现力量，还能收拢人心，占据道义高地，这买卖简直太划算了。<br><br>　　在1月15日之前，多国联军在海湾区域云集了50万军队，其中美军43万人，但萨达姆坚持不妥协，和多国联军对峙，准备打出第二个朝鲜战争。<br><br>　　为了迎战美军，萨达姆仅在科威特区域就集中了54万人，4280辆坦克，2800门火炮，2800辆装甲车，分三道防线部署。<br><br>　　就算美军花费巨大代价突破了这三道防线，伊拉克国内还有70多万军队和更多的装备在等着。<br><br>　　这个装备的硬实力，远远超过志愿军，人数也真不少。<br><br>　　可惜，世界上没有第二个中国陆军。<br><br>　　1月17日，美军战机轰炸巴格达，海湾战争爆发。<br><br>　　一个半月时间，伊拉克军队彻底崩溃，伤亡10万人，被俘8.6万人，损失飞机324架，坦克3847辆，装甲车1450辆，火炮2917门，舰艇143艘。<br><br>　　而美军，仅仅阵亡148人，伤458人，损失飞机56架，坦克35辆。<br><br>　　倒是非战斗死亡和受伤，比如说搬东西的时候被砸伤了，爬楼梯时掉下来了，不小心摔跤了，被自家车撞了等等，总共死亡138人，伤了2978人……<br><br>　　在战场上，美军可谓是一边倒的碾压。<br><br>　　2月26日，萨达姆宣布接受停火。<br><br>　　伊拉克会输，中俄都预料的到，但伊拉克输的这么快，中俄是预料不到的。<br><br>　　按中俄的预料，萨达姆的确有能力死死的拖住美国，中俄暗中输血，打个几年不成问题。<br><br>　　既然萨达姆有种，敢打，借伊拉克给美国放血，中俄也不排斥。<br><br>　　但萨达姆输的太快了，快到中俄还来不及输血就投降了。<br><br>　　海湾战争美国各种高精尖武器对伊拉克的平推，不仅震惊了世界，也震惊了中俄，直接引发了中国的军事改革，也导致了后面银河号事件中国对美国的处处忍让。<br><br>　　但中俄毕竟是核大国，威慑力还是有的，当时苏联还没解体，对美军的容忍底线是恢复科威特，但并不允许美军侵略伊拉克。<br><br>　　2月28日，多国联军宣布停止进攻，海湾战争结束。<br><br>　　伊拉克偿还阿拉伯世界的借款，并给多国联军一大笔赔款，此事结束。<br><br>　　根据美国国会审定的战争开支，美军共在海湾战争中耗费了611亿美元，然后萨达姆的大军就被击垮了。<br><br>　　这才是当年美国的威风，后面那个在阿富汗花了2万亿美元打了一屁股烂仗的美国是个假美国。<br><br>　　美国并没有消灭伊拉克的意思，因为占领伊拉克对美军来说并没有好处，那为什么后来萨达姆被美国给弄死了？<br><br>　　因为萨达姆始终对美国不服气，始终想当阿拉伯世界的领袖。<br><br>　　2002年7月，欧元诞生，成为欧洲区的唯一合法货币。<br><br>　　萨达姆自以为看到了机会，立即宣布伊拉克的石油交易将采用欧元来结算。<br><br>　　因为萨达姆的示范效应，伊朗、俄罗斯、委内瑞拉等国纷纷宣布自己国家的石油结算也要用欧元来结算，这下可是挖了美国的命根子了。<br><br>　　萨达姆必须死！<br><br>　　美国没有找到伊拉克任何违规的理由，于是就随便编了个借口，说伊拉克私藏大规模杀伤性武器。<br><br>　　在联合国大会上，美国的鲍威尔拿出个瓶子说，这里面是炭疽杆菌，是从伊拉克弄来的非常可怕的大规模杀伤性武器。<br><br>　　对此，俄罗斯总统普京很不屑的说，里面搞不好是洗衣粉。<br><br>　　很明显，中俄反对美国侵略伊拉克。<br><br>　　但是吧，中俄没有投反对票，因为伊拉克全是平原和沙漠，极其有利于美军战斗力的发挥，而2003年那会美国如日中天，苏联已经解体，俄罗斯刚经过黑暗的十年，中国也很弱，真的没办法在伊拉克和美军打。<br><br>　　不过因为这次伊拉克在理，所以中俄通过一帮小弟的声援，硬生生的让联合国没有通过对伊拉克动武的提案。<br><br>　　但是美元是美国的命根子，谁在这方面动美国的利益，美军就会不惜代价弄死谁。<br><br>　　既然中俄没有投反对票，联合国大会上一群小国以多数票优势驳回了对伊拉克动武的提案这又算得了什么。<br><br>　　2003年3月20日，美国绕开联合国，单独对伊拉克动武。<br><br>　　鉴于本国的实际国力情况，中俄对美军无理由侵入伊拉克的行为都只是谴责，没有强硬反对。<br><br>　　仅仅20多天，萨达姆的百万大军就被消灭，美军开进了巴格达。<br><br>　　攻占巴格达后，美军在整个伊拉克挖地三尺，愣是没找到萨达姆任何犯禁的证据。<br><br>　　但这没关系，没有证据并不影响把萨达姆给绞死。<br><br>　　占领伊拉克后，美军扶持的傀儡政府发布的第一道政令，就是恢复用美元来结算石油。<br><br>　　这才是美军必杀萨达姆的真正原因。<br><br>　　2010年，阿拉伯之春爆发。<br><br>　　2011年3月15日，叙利亚首都大马士革爆发了大规模的反政府游行示威活动，要求现任政府下台。<br><br>　　美国看到了机会，立即出钱出枪出培训，扶持了叙利亚的反对派，迅速让叙利亚进入了内战状态。<br><br>　　2011年10月4日，西方世界以叙利亚不人权、不民主为由，提出要对叙利亚进行经济制裁。<br><br>　　俄罗斯动用了一票否决权，中国也动用了一票否决权，异常强硬的把英法美给怼了回去。<br><br>　　俄罗斯还好，长期和叙利亚交情很深，但中国动用了一票否决权让世界震惊。<br><br>　　因为在2011年之前，中国几乎就没动用过这个权利，是国际存在感最低的五常。<br><br>　　而这一次，中国动用了否决权，选择了和俄罗斯并肩作战，一同抵御美国的势力扩张。<br><br>　　叙利亚不仅仅是中俄在中东地区的伙伴，也是中俄在地中海沿岸的唯一出口，战略意义十分重大。<br><br>　　而且这个时候美国刚刚经历2008年金融危机，国力大损，双方的实力对比和十年前不可同日而语。<br><br>　　因此，中俄都动用了否决权，而且在未来10年内总共动用了10次否决权。<br><br>　　2012年2月4日 中国常驻联合国代表李保东在叙利亚问题表决中投下否决票<br><br>　　美英法和中俄，五常分成两派，在叙利亚这个地方展开了激烈的对决。<br><br>　　什么叫否决权，否决权的意思就是我反对这个议案，有能力搞黄你们这个事，且一定会出手搞黄你们这个事，你们要是不服，可以来试试，搞不残你我以后就不叫五常。<br><br>　　美国确实厉害，扶持反对派军队，唆使恐怖组织ISIS军队，暗中指挥土耳其军队，巴沙尔政府军实在打不过，眼看着就要崩溃了。<br><br>　　打不过怎么办？<br><br>　　打不过，俄罗斯军队就亲自上，硬撑叙利亚政府。<br><br>　　2015年9月30日，俄罗斯军队对叙利亚境内的ISIS等极端恐怖组织发动空袭。<br><br>　　顺便炸一点反政府武装。<br><br>　　然后反政府武装就崩溃了。<br><br>　　俄罗斯没花多少钱，2016年3月，普京说在干预6个月后，俄军在叙利亚的军事行动一共花费了4.62亿美元。<br><br>　　和土豪的美国相比，俄军可谓是精打细算，半年才花4亿美元，还不够美军在阿富汗运几头山羊的，但释放出来的力量也远远不是反政府武装和ISIS可以承受的。<br><br>　　俄罗斯入场后，美国急了，也要亲自下场。<br><br>　　2017年，美国随便找了个理由，说叙利亚有化学武器，用化武袭击反对派武装，这样邪恶的政府得消灭。<br><br>　　这种可笑的理由，自然一看就只是个理由，有了俄军撑腰的叙利亚政府军还需要用化学武器？<br><br>　　很自然的，中俄都给了否决票。<br><br>　　2018年4月14日，美英法三国联军无视中俄的否决权警告，以叙利亚使用了化学武器的名义，发射了100多枚导弹，空袭叙利亚首都大马士革。<br><br>　　中俄投过否决票的，美英法视而不见，直接空袭叙利亚首都，这件事该怎么解决？<br><br>　　怎么解决的我不知道，空袭当天中国和俄罗斯的外交人员怎么说的我也不知道。<br><br>　　但刚刚大张旗鼓的空袭完大马士革，英美法联军就立即宣布这是一次性打击，军事任务已经完成了，化武的事情也不提了。<br><br>　　能让英法美三大强国翻脸如翻书，想来中国的外交人员说的肯定不是愿和英法美各国携手恢复中东和平，推动中东地区经济发展，坚持公平正义，倡导互相尊重等等话语。<br><br>　　伊拉克那么强，在英法美联军面前连一个月都没撑住。<br><br>　　叙利亚那么弱，结果英法美联军射了一百多枚导弹后就说这个事算了。<br><br>　　这里面最大的区别，就是中国和俄罗斯有没有动用否决权。<br><br>　　英法美站在一起，中俄站在一起，双方在叙利亚展开了激烈的对决，寸土不让。<br><br>　　你今天在叙利亚多退一步，明天自家的本土就会少一步的安全。<br><br>　　以前国力弱的时候没办法，但现在国力悬殊已经没那么大了，中俄合在一起，无论军事力量还是经济力量，都绝不弱于英法美联合体太多，再加上地利，打常规战完全不怕，扔核武器也不怕。<br><br>　　2021年7月17日，巴沙尔。阿萨德成功连任叙利亚总统后宣誓就职的当天，中国外交部长王毅访问大马士革，第一时间对巴沙尔道贺，展现了中国对叙利亚的支持。<br><br>　　从2011年开始，10年时间，中国为了叙利亚投下了10次否决票，让叙利亚在美英法的全方位攻击下始终屹立不倒。<br><br>　　无论明的暗的，无论是扶持反对派还是自己亲自上，中国都不会允许叙利亚政府被美国弄垮。<br><br>　　而中国建国以来到2011年使用的所有否决权，加起来都不到10次。<br><br>　　叙利亚成了中国展现自己力量，抵抗美国势力扩张的桥头堡，而且中国还成功了。<br><br>　　这里面最大的区别，就是中国这几十年来突飞猛进的国力。<br><br>　　保叙利亚，是中国在中东地区展现自己的影响力，并慢慢向世界展现自己的力量的开始。<br><br>　　我们动用否决权要保的人，就一定能保的下来，英法美一起上也没用。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 22:15:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：普京为什么必须一直在？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279155-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393858">　　普京到底说没说过“俄罗斯已经恢复了全球超级大国地位”这句话？说没说过？我看中国媒体没有人考证他到底说没说过？他到底是在哪个场合说的？他到底是在什么时间说的？而是一直在传，普京说了，俄罗斯已经恢复了全球超级大国地位！这其实也属于国际话语权博弈的一种，我怀疑只有在中文媒体平台上，才会出现普京说俄罗斯已经恢复了全球超级大国地位这个说法，而在英语或者是俄语平台上其实是另一种说法。<br><br>　　我考证，它的来源是，11月28日，在莫斯科的非政府组织——世界俄罗斯人民理事会会议上，普京演讲时说：“没有强大的拥有主权的俄罗斯，就不可能有牢固稳定的国际秩序。我们知道自己面临着什么样的威胁。”然后，他还表示，俄罗斯越来越强大，它历史上的地区已经回归。俄罗斯世界，包括古罗斯、莫斯科公国、俄罗斯帝国、苏联以及正在回归、加强主权的，身为世界强国的现代俄罗斯。<br><br>　　此外，普京还强调，“在俄罗斯帝国和苏联解体后出现的热点问题，不仅还存在，而且隔一段时间还会再度爆发。这些伤口很长时间还难以治愈。我们永远不会忘记这些错误，并且不应该再犯这些错误。”<br><br>　　所以，你说普京上述的说法，能否与俄罗斯已经恢复了全球超级大国地位的说法完全划等号呢？我觉得根本不能，他还在是强调，现在的俄罗斯是“加强主权的，身为世界强国的现代俄罗斯”，主要还是强调俄罗斯不能在西方霸权面前失去主权。所以，这里的关键是，为什么会有这么多中国媒体一定要在讹传的基础上以讹传讹？<br><br>　　我们理清了上述脉络，就会发现，普京对眼下俄罗斯的认知要比媒体所讹传的清醒明白得多，这也就很好理解，为什么在发动“特别军事行动”之后，那么多人不理解、不相信普京能赢得战争，但最后这些人都失算了。<br><br>　　普京最近的第二个大动作，就是在12月6号一天内，连续突访阿联酋和沙特阿拉伯，坐着伊尔96专机，由4架苏-35战斗机一路护航，分别跟阿联酋总统和沙特王储兼首相举行了会谈，这两场会谈，与9月份普京与金正恩的海参崴会谈一样，都是闭门会谈，顺道还让苏-35进行了一番空中表演，推销俄罗斯军火，估计呀普大帝也是眼红中国军火商最近抢了不少中东生意。<br><br>　　普京此行，是在巴以激烈冲突已持续两个月、“欧佩克+”会议商定再次自愿减产之际进行的，关于此还有两个传言，第一，原本沙特王储小萨勒曼要在12月6号访问英国，小萨勒曼一听普京要来，马上推掉了半年前就计划好的访英行程；其二，普京原计划走完阿联酋和沙特后，就直奔伊朗的，但听说莱希已经在飞往莫斯科的途中，于是就直接从利雅得飞回莫斯科，回去接待伊朗总统莱希。<br><br>　　西方政治家们做梦都想不到，俄乌冲突进行了近两年，乌克兰虽有美西方的强大支援，但今天的普京在中东的影响力明显增强了，4架苏-35，护航着两架伊尔96，通行无阻，一种毫无保留的俄式神气和牛气。<br><br>　　接下来就是普京的第三个大动作，12月8号，普京是在克里姆林宫举行的一次授勋活动时，去年刚刚划入俄罗斯版图的顿涅茨克人民共和国的英雄，阿尔乔姆？佐加，现场向普京提问是否还参加下届总统（请求普京参加下届总统选举），普京说：“非常感谢。我不打算隐瞒了，在不同时期有不同的想法，但现在，您是对的，这个时候，需要做出决定，我将竞选俄罗斯联邦总统。”<br><br>　　其实，不管这是还是不是一次有意安排，都不重要，重要的是，普京将参加下届总统竞选，这也99%意味着，接下来至少6年，俄罗斯总统仍然还是普京，甚至要到2036年才会结束。<br><br>　　据说，在今年9月中旬，俄罗斯举行了一次非常低调的广泛高层会议，重点是决定总统候选人问题，经过数百位高官投票，各方以382比0的票数对比，一致通过普京将继续作为下一届总统候选人参选的提案；另外，还有传言说，投票结果同时还通过了俄罗斯总统终身制的修订草案。第一个382比0的说法应该是真实的，但说投票通过俄罗斯总统终身制，这不可信，因为完全没必要。<br><br>　　1991年3月，苏联解体之前，俄罗斯苏维埃社会主义共和国通过全民公决确立了总统制度，总统每届任期5年，连续任职不得超过两届，1991年6月12日，叶利钦当选俄罗斯总统；到是年9月，苏联解体后，叶利钦自然成为独立出来的俄罗斯联邦的首任总统，叶利钦又推动通过了俄罗斯联邦1993年宪法，俄联邦总统任期为4年，但过渡条款规定，叶利钦可以完成此前法定的5年任期，到1996年，叶利钦又获连任，其后的2000年和2004年，普京都是在1993年宪法规则之上获任俄罗斯总统的；2008年，梅德韦杰夫获选为俄罗斯总统，任期4年，这期间俄罗斯再通过修改宪法，把总统任期从4年改为6年，其后普京再度获选连任两届总统，从2012到2024。<br><br>　　从1999年到现在，普京做了一届代理总统和4届总统，梅德韦杰夫做了一届总统，而俄罗斯总统的任期规定，也通过修改宪法获得合法性，其实这与当初叶利钦把俄罗斯从苏联分裂出来，并同时获得总统资格，并继续通过修改宪法于1996年获得连任的路数是一样的，这都属于俄罗斯的政治特色。<br><br>　　2014年，俄罗斯打了克里米亚战争，2022年打了与乌克兰的战争，领土版图因此得到扩张，这都决定了普京继续作为俄罗斯总统的丰厚资本，而换句话说，敢于发动战争并且能赢得战争，这确实是一种普京的特色，环顾当下世界的大国里，这种特色也独一无二。<br><br>　　无论是俄罗斯特色，还是普京特色，对中国来说其实都是不相干的，但从中国利益上说，中国需要一个由普京领导的稳定的俄罗斯，因为过去20年，是中俄相处最为平稳安全的时期，甚至超过中苏同为社会主义兄弟国家的几十年，我认为最重要的决定因素就是普京在执政，现在要保证既有的中俄稳定的战略伙伴关系能够持续下去，保证中国与俄罗斯在696万平方公里的远东经济特区能进行充分的经济合作，普京执政也是最重要的决定因素。<br><br>　　还有，只要普京政府在，过去的历史已经证明，在美西方围堵打压面前可以屹立不倒的俄罗斯就一直在，尤其是在中国崛起的最后阶段，俄罗斯，而且是由普京领导的俄罗斯，才是中国最稳定的那个不是盟友的最坚强盟友。中俄的这种不是盟友的最坚强盟友关系，在俄乌冲突期间已经得到充分检验，2023年，与乌克兰苦战将近两年的俄罗斯，GDP增长有可能会超过5%，这多半依赖于中国以和平手段对俄罗斯进行的全方位的贸易和工业上的支持。<br><br>　　而接下来的10年，只要台湾海峡必有一战，中国必将面对以美国为首的西方国家的全面围剿和制裁，甚至还会有限参战，那时候，俄罗斯对中国的支持，各种各样的支持，都会非常重要，俄乌冲突就是台海之战的一次大预演，除非中国完全放弃统一台湾，否则俄罗斯的坚强支持中国就永远需要，在这方面，普京赢就等于中国赢。<br><br>　　我很自信，2022年6月19日的《司马平邦说》第671期节目是很重要的一期，即：俄乌战争再认识：普京打造的俄罗斯式崛起！现在，又是一年半过去的，许多预言都可以拿来验证了，普京打造的俄罗斯式崛起是不是到来了呢？我认为已经到来了，与此同时，更令人欣喜的是，这种俄罗斯式的崛起对中国是大大利好的，而不是利空的。<br><br>　　在本节目第1291期（俄中越一线穿南北！颠覆旧地缘，创造新地缘）我还从“以中国为核心”的地缘政治的角度上讲了中俄关系的重要性，在“以中国为核心”的新地缘政治看来，中俄、中朝、中越，还有中国与所有陆路交界的周边国家，包括与印度，都是永远搬不走的邻居，这种关系，这样的国家，好起来很安全，打起来很危险，如果中国把跟陆路接壤的14个国家和更多的隔海相望的其他邻国的关系都搞定了，我们的国际空间就是绝对安全的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 22:13:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：民族利益，等不出来]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279154-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393857">　　今天是12月13日，86年前的今天，侵华日军攻克南京，一系列惨无人道的罪行就此展开。<br><br>　　纪念的词汇，我们已经看过太多，讲过太多，也想过太多。日本帝国主义罪深似海，不是我们不愿意忘，是没法忘，是不能忘。<br><br>　　今天，立华我想换一个角度，讲讲这件事。<br><br>　　大约一周前的胡塞武装郑重向世界宣告，只要以色列还在阻断加沙地带的人道主义物资通道，那么一切美国进入红海的船只都会被攻击。<br><br>　　胡塞武装不管是什么船只，进入红海，试图进入以色列的港口，那就可以是美国船只。一艘挪威的油船不信邪，试图前往红海附近海域，遭到火箭打击，燃起滔天大火。<br><br>　　胡塞武装立马发了言，火箭是我打的。想去以色列的港口，那就是美国的船。<br><br>　　现在美军的梅森号赶往救火去了，火我看是救不下来，能救点人就算好的。胡塞武装用了一招断粮计，以色列断加沙的粮，胡塞武装就断美国的粮。美国人不能说没有放出来一个屁，起码是对胡塞武装的做法，没有什么像样的表态。<br><br>　　敢打，才有和平。这是一个悖论。看起来荒诞不经，动不动就叫嚣要打，怎么能有和平？<br><br>　　美国人自己就是这么做的，美国的军舰和港口遍布世界，远在地球另一边的人动一下，他们就说威胁到了美国的国家安全。世界另一头的人是怎么威胁到美国安全的呢？<br><br>　　美国那些发言人能这么讲，无非是世界另一头的人不仅威胁不到美国的安全，还十分害怕冲突。<br><br>　　日本侵略者固然可恶，固然可恨，固然像是地狱里面出来的畜生，但哪一次日本侵略者不是试探一下，发现没有人阻拦自己，下一步就更加大张旗鼓？<br><br>　　有一部美国经典小说《教父》，里面的黑手党讨论二战时候的欧洲战场，讲的就很好。希特勒是个赌徒，他并不知道凡尔赛体系究竟松动了多少，他只能尝试。<br><br>　　先进军非军事区看看，看看有没有问题。国际社会首鼠两端各怀鬼胎，都怕打自己的一亩三分地。<br><br>　　最后好了，希特勒一步一步，尝试出来了底线。就是没有底线，二次大战爆发。<br><br>　　日本侵华同样如此，九一八事变之前，关东军几个小股部队，试图搞个大新闻，东北军被不抵抗。后来抗战期间，一次一次的中国健儿想打，一次一次的国民党政府当局就是不让。最后一直拖到抗战全面爆发，国民党当局还是三番五次寄希望于国际社会的调解。<br><br>　　侵略者固然非正义，但是正义不会自己站出来说我要主持我自己。正义甚至有的是机会迟到。想要自己的正义，只能自己去把正义打出来。<br><br>　　哈马斯的创始人是一个饱学之士，毕业于埃及爱资哈尔大学。哈马斯各级领导普遍学历较高，甚至不少人有全世界认可的高等教育文凭。<br><br>　　哈马斯不是泥腿子军团，哈马斯是一伙高级知识分子拿起了枪。<br><br>　　这些人要去打以色列，不是因为他们没有文化，不了解社会，也不了解历史。恰恰想法，他们太理解了。他们知道，生存的空间永远是打出来的，不是谈出来的。<br><br>　　请客吃饭吃不出来利益，惠更是惠不出来空间。面对步步进逼，就要一次打倒。就要打出风采，打的敌人怀疑人生，才是存亡的根本出路。<br><br>　　机会主义，妄谈和平和爱，面对敌人的进逼，只会步步退让，结局只有丧权辱国，被敌人的铁蹄践踏。<br><br>　　只有打，只有北上抗日，只有男儿出川，只有喜峰口大刀，只有哈尔科夫的T34，只有哈马斯的飞行兵，才是敌人唯一能听懂的语言。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 22:11:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：荣膺2023年梦想家称号：泽连斯基成为乌克兰最大...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279150-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393853">　　2023年注定是不平凡的一年，俄乌战争已经持续了两年。<br><br>　　俄罗斯在战火中度过了两年，拓边十万平方公里，兼并人口数百万，面对五十国反俄联盟屹立不倒，实在令人佩服。<br><br>　　大争之世，不进则退。<br><br>　　既然与狼共舞吃不到肉，那就奋起杀狼吃狼肉啊。<br><br>　　这是俄罗斯人作为战斗民族被美欧调戏了三十年总结出来的深刻觉悟。<br><br>　　有了觉悟就践行之，有了目标就实现之。<br><br>　　文明的生命力一定在进取中成长壮大，活力必将在退守中萎靡。<br><br>　　2014年，乌克兰在美国的操控下发生政变，亲俄的亚努科维奇政府被驱逐，顿巴斯地区和克里米亚宣布独立。<br><br>　　从此，乌克兰政府与东部独立地区民兵武装一直在冲突对峙。<br><br>　　2019年5月20日，泽连斯基带着美国的支持和乌克兰人的选票宣誓就任总统。<br><br>　　随后出台法案对国内多个寡头的财产进行国有化，取得明显成效。2019年乌克兰GDP是1536亿美元，2021年乌克兰GDP是2000亿美元，增长30%。<br><br>　　2019年乌克兰军费开支37亿美元。<br><br>　　2021年乌克兰军费达到了98亿美金！<br><br>　　一百亿美元的军费在全球已经达到了军事强国的水准。<br><br>　　2021年，伊朗军事开支总计246亿美元，位居世界第13名。<br><br>　　2021年，以色列军事开支总计243亿美元，位居世界第14名。<br><br>　　2021年，公认的军事强国巴基斯坦的军费是88亿美元。<br><br>　　显而易见，上台三年时间，泽连斯基一直在美欧的支持下加大军事投入，为重新占领顿巴斯地区和克里米亚做准备。<br><br>　　这一点从军费的增长速度就可以看出来。<br><br>　　2022年俄乌战争爆发后，乌克兰军费支出超过440亿美元。<br><br>　　但这并非乌克兰这个国家为战争花费的全部费用。<br><br>　　不过，泽连斯基似乎有些忘乎所以，低估了自己的对手。<br><br>　　到俄乌战争爆发时，普京已经执政22年。<br><br>　　苏联解体后，三十年来，俄罗斯经历了失败的1990年代。进入21世纪后开始重整经济体系，恢复军事工业生产能力。<br><br>　　两次车臣战争成功的打击了国内的分裂主义。<br><br>　　2008年8月7日，美国扶持的格鲁吉亚总统萨卡什维利公然违反“奥运期间停止一切战争”的规定，对谋求分裂的南奥塞梯地区采取军事行动，攻占南奥塞梯首府茨欣瓦利。俄罗斯仅用五天时间赢得胜利，稳定了局面。如今，萨卡什维利这位美国代理人已经被格鲁吉亚抓捕入狱。<br><br>　　2015年9月，在叙利亚政府的请求下，俄罗斯武装介入叙利亚内战，鏖战八年，到2021年帮助叙利亚政府恢复了九成以上的领土。<br><br>　　在叙利亚战争中，俄罗斯军队获得了宝贵的实战经验，尤其擅长新型作战条件下的城市攻坚战。<br><br>　　乌克兰在2014年之后，国内多个地区在财团寡头的支持下成立了带有极端民族主义和纳粹色彩的地方武装，后来普遍被乌克兰政府收编，有了正式番号。<br><br>　　一方是大国锤炼的百战精兵，一方是极端好战嗜血的纳粹武装。<br><br>　　两强相逢，勇者胜！<br><br>　　乌克兰军队得到了北约精锐雇佣兵的的支持，同时还有美国北约的信息化战争技术优势，在战争第一阶段使俄军蒙受重大损失。<br><br>　　但俄军通过在战争中学习战争，迅速调整战略部署，调整军工装备生产，改变战争方式，迅速改变了战争局面。<br><br>　　2022年5月，俄军攻克亚速海边的军事堡垒城市马里乌波尔，从此占据了战争主动权。<br><br>　　在鏖战一年之后，2023年5月，俄军再次攻占中线军事堡垒城市阿特木斯克，乌克兰再次遭受重大失败。<br><br>　　2023年6月至今，乌克兰发起的大反攻彻底失败，战损十几万人，损失一万多件装备。十月份，巴以冲突爆发后，俄军发动全线反攻，乌克兰彻底打不动了。<br><br>　　2023年11月27日，乌克兰“1+1”电视台不慎曝光了乌克兰军队在战争爆发以来的伤亡数据。<br><br>　　这家电视台在滚动字幕新闻中说：“国防部称：在全面战争期间，乌克兰武装部队共有1126652名军人阵亡和失踪。”<br><br>　　这个数据精确到个位数，显然不是空穴来风。<br><br>　　2023年12月12日，俄军在焦点之战阿夫迪夫卡中已经攻入城内。<br><br>　　乌军依然不愿放弃，在该市附近集中了8个旅的40多个营，同时还增加了该地区的加农炮数量，以及大量FPV无人机。<br><br>　　2024年到来之前，俄军能否赢得阿夫迪夫卡之战，是这场战争的关键节点。<br><br>　　2023年12月10日，美国共和党籍参议员万斯声称，他反对美国向乌克兰提供更多援助，因为他不相信乌方有能力击败俄罗斯。<br><br>　　万斯提出了一个惊人的观点：美国方面需要接受的是，乌克兰可能需要向俄罗斯“割让一些领土”才能结束冲突。<br><br>　　2023年12月12日，泽连斯基访问美国并与美国总统拜登会谈。泽连斯基得到了拜登、国会民主党人和共和党人的声援，但共和党对继续支持乌克兰非常抵触。<br><br>　　拜登试图提供约610亿美元额外资金援助乌克兰。<br><br>　　所有共和党籍参议员都投了反对票。许多共和党议员已经反对向乌克兰提供更多援助，并要求在该法案中加入与加强美墨边境安全措施有关的条款。<br><br>　　参议院万斯嘲讽泽连斯基像是一个国际乞丐！<br><br>　　万斯说：“美国的角色不是给每个进入我们国家的乞丐发钱”。泽连斯基来这里是为了纠缠和恐吓议长迈克·约翰逊和参议院的共和党人，迫使他们放弃我们在边境安全问题上的谈判，以便再给他开一张空白支票……”<br><br>　　最后，万斯隔空怒斥泽连斯基：“你以为你是丘吉尔？”<br><br>　　最终，拜登绕过国会，签署了价值2亿美元的新对乌军援计划。<br><br>　　美国国务卿布林肯声称，除非美国国会同意追加资金，否则这将是最后一批对乌军援的一部分。<br><br>　　面对战场上必败之局和政治绝境，泽连斯基再次展示了他作为演员的语言天赋。<br><br>　　在得到了2亿美元之后，他在社交媒体上说：“自己正在向着正确的方向前进，自由必须装备精良！”<br><br>　　自由俩字果然好使，是忽悠西方世界的大杀器啊。<br><br>　　2023年12月13日，美国企业家戴维？萨克斯（David Sacks）在社交媒体写道：“乌克兰永远失去了克里米亚、顿涅茨克、甘斯克、赫尔松大部分地区和扎波罗热。如果它现在不谈判和平协议，它还将失去哈尔科夫、敖德萨、赫尔松的其他地区以及更多地区。那些认为自己在帮助乌克兰的旗帜摇动者只是在肢解它。”<br><br>　　对于他的观点，X平台的老板马斯克说：我认为你的预估是准确的。<br><br>　　2023年11月28日，美国“政客”新闻网发布了其评选出的年度“欧洲最具影响力人物”名单，将28人分为实干家、梦想家和破坏者。乌克兰总统泽连斯基位居“梦想家”榜首。<br><br>　　泽连斯基的梦想是什么呢？<br><br>　　这次访问美国，泽连斯基直接与美国军工复合体展开会谈。<br><br>　　他对美国军工制造业表示感谢，声称“他们生产的武器拯救了乌克兰人民”。泽连斯基邀请美国合作伙伴入驻乌国防企业，宣称“这可以创造更多就业机会，造福乌克兰人”。<br><br>　　此前在5月份，乌克兰政府和美国贝莱德公司签署协议，乌克兰的国家能源、基础设施投资以及农业发展的一揽子项目委托美国贝莱德公司负责运营。泽连斯基最终会向美国出卖乌克兰能源、基础设施和农业，甚至包括土地和电网等战略资产。<br><br>　　2023一月数据显示，在战争中乌克兰损失超过7000亿美元的时候，泽连斯基的财产从冲突爆发前的6.5亿美元，已经达到15亿美元，增幅达到2倍多。乌克兰防长列兹尼科夫、外长库列巴、以及基辅市长克里琴科的资产都翻了数倍，资产都在10亿美元左右。<br><br>　　名利双收，这就是泽连斯基的梦想。<br><br>　　梦想家的美名，名副其实。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 21:58:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戍天九思：俄罗斯打赢经济仗，美西援乌疲劳很难为其续命]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279106-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393809">　　路透社报道，12月10日，白宫发布公告称，美国总统拜登邀请乌克兰总统泽连斯基12月12日在白宫会晤，讨论俄乌战争以及美国对乌克兰“至关重要”的持续支持等事项。<br><br>　　在白宫援乌法案受阻、美西方深陷“援乌疲劳综合症”、乌克兰战场被动的情况下，美国应对两场冲突扛不住了，俄乌要和谈？<br><br>　　俄罗斯打破西方制裁——赢得经济仗<br><br>　　俄乌冲突两个意想不到的结果出现了：俄罗斯本想用闪电战打垮乌克兰，结果打成持久战、消耗战；美西本想用极制裁搞垮俄罗斯经济，结果今年俄罗斯赢得了经济仗。<br><br>　　据俄新社莫斯科12月7日报道，俄罗斯总统普京在俄外贸银行举办的“俄罗斯在召唤！”投资论坛上表示，世界进入到一个剧烈变革的时代。唯有强大、稳定的主权国家方能站稳脚跟。俄罗斯经济增速如今领先欧盟主要国家。2023年前10个月，GDP增长3.2%——超出制裁前。全年增幅预计至少为3.5%。普京说：“现在，谁还敢说俄罗斯是一个加油站——就像不久前那样？”<br><br>　　11月27日，俄罗斯总统普京签署2024年联邦预算法案，国防开支将达到10.8万亿卢布，较2023年大幅提高70%。<br><br>　　12月1日，俄罗斯总统普京签署命令，俄武装力量编制人数将增加约17万人，俄武装力量人员编制总员额将提高到220万。<br><br>　　笔者认为，去年俄罗斯GDP下降2.1%，今年增长3.5%，两年来俄罗斯在西方制裁下经济总体在增长。对比之下，乌克兰GDP去年下降29.1%，乌克兰全靠西方援助支撑。说明俄罗斯打赢了经济仗，赢得俄乌冲突的底气更足了！<br><br>　　美联储加息和俄乌冲突双重打击——打残欧元<br><br>　　根据环球同业银行金融电讯协会（SWIFT）发布数据，从2021年6月到2023年10月，在国际支付份额中，美元增加了8.9个百分点，欧元减少了15.67个百分点，英镑增加了1.66个百分点，日元增加了0.89个百分点，人民币增加了1.7个百分点。<br><br>　　说明什么？说明受新冠疫情危机冲击影响，美国经济遭受重创，2020年美国股市三次熔断，美联储不得不开始美元大放水，导致美元大幅度贬值，欧元开始升值。2021年6月，欧元在国际支付中的份额首次超过美元，成为与美元平分秋色的食利者在，美国岂能容忍欧元与美元平起平坐。<br><br>　　此后，美联储不断加息，特别是美国挑起俄乌冲突，欧元在双重危机下被打残，欧元再也无力抗衡美元，美元重回霸主地位。<br><br>　　美国无力应对两场冲突——乌克兰将成弃子<br><br>　　目前，美国联邦政府债务高达33.59万亿美元，每年利息就超过1万亿美元，美国2023年的军费才8560亿美元。<br><br>　　据美国媒体12月5日报道，美国两党近日为协调白宫提出的援乌法案而进行的谈判以失败告终，该法案为援助乌克兰、以色列和边境安全拨款总计1060亿美元。<br><br>　　此前美国白宫国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比承认，对乌克兰的援助资金将在今年年底前耗尽，这将给乌克兰在战场上带来“毁灭性后果”。北约秘书长斯托尔滕贝格本月2日也表示，北约国家无法满足乌克兰对弹药的需求。<br><br>　　在美西方深陷“援乌疲劳综合症”的当下，美国参谋长联席会议主席查尔斯·昆顿·布朗传递出推动外交解决俄乌冲突的信号，他表示：“任何一场军事冲突都不能单靠军事手段加以解决，最终都存在外交解决方案。”<br><br>　　目前，乌军的炮弹快打光了。今年9月，俄军每天打4万发炮弹，乌军每天只能打4000发。现在，俄军还是每天打4万发炮弹，乌军每天只能打1500发。<br><br>　　俄军称，如果没有美西方的军援，俄军一周半就能解决乌克兰战事。<br><br>　　中国坐收人民币国际化战略红利——进展神速<br><br>　　根据SWIFT发布数据，从2021年6月到2023年10月，在国际支付份额中，人民币占比从1.9%增加到3.6%。<br><br>　　事实上，人民币在国际支付中的份额远不止这点。中国海关总署今年12月7日公布数据显示，2023年1至11月中俄贸易额增长26.7%，达到创纪录的2181.8亿美元，并且本币结算率达到95%。<br><br>　　国务院新闻办今年4月21日举行的发布会上，国家外汇管理局曾透露，人民币在跨境使用中占比不断上升，2022年接近50%，今年一季度占比进一步提升。<br><br>　　根据世贸组织数据，2022年全球货物贸易总额为24.9万亿美元，中国货物贸易总额为6.255万亿美元，占全球份额25%。考虑到人民币在中国跨境支付中占比一半，因此，人民币在全球支付中占比应为12.5%左右，目前占比应该更高，应该是仅低于欧元的全球第三大国际支付货币。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 19:42:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：俄罗斯摊牌了，和平只要乌克兰答应一个条件！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279105-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393808">　　俄罗斯摊牌了，只要乌克兰答应一个条件，就愿意跟乌克兰签署永久和平协定。这个条件就是：乌克兰承认俄军已经占领的领土归属于俄罗斯。<br><br>　　俄罗斯不再提去军事化，不再提去纳粹化，也不再要求乌克兰保持中立，禁止加入北约。也就是说，当初俄罗斯打出来的借口、理由，旗号，最后都统统归结于一点：领土吞并。只要乌克兰把领土献出来，就能实现割地求和。俄罗斯摊牌了，连掩饰都不掩饰了，正大光明地打领土兼并战争了。<br><br>　　为什么俄罗斯会在这时候跟乌克兰提和平条件呢？直接原因就是，俄罗斯重新拿下了俄乌战争的主动权，胜利的天平又倒向俄罗斯了。在巴以冲突爆发后，乌克兰的处境就非常尴尬了。泽连斯基去美国拉军援，去欧盟拉军援，都变得越来越不容易了。阿根廷总统米莱就职，隔壁巴西总统卢拉都没去庆贺，唯独泽连斯基去了。<br><br>　　这个处境是非常尴尬的，孤独的，也是艰难的。因为泽连斯基需要去拉拢每一个潜在的，可能支持乌克兰的国家。相反，普京则正在一步步突破西方的外交封锁。普京成功出访了沙特和阿联酋，还邀请了伊朗总统莱西访问莫斯科。这是俄乌战争爆发以后，普京首次前往亲美的势力范围。沙特、阿联酋都是美国的传统盟友，而今却把普京奉为座上宾，双方在石油减产，拉抬国际油价方面，达成了重大共识。<br><br>　　在美国方面，对乌军援也不好拿了。美国众议院的新议长是一个极端亲犹派，军援要优先提供给以色列，乌克兰得靠边站。拜登申请的千亿美元军援预算案，至今都没有通过。因为分配方案没有得到美国国会的同意。这1000亿美元，其中有610亿美元要给乌克兰，而给以色列的只有140亿美元。另外还有100亿美元的人道主义援助，74亿美元援助给中国台湾。<br><br>　　以色列作为美国的亲爹，才分140亿美元，而乌克兰却可以拿走610亿美元。这样的方案是不可能通过的。美国国会里的犹太资本家，不可能投赞成票。不是美国不愿意军援乌克兰了，而是以色列必须拿到更多。队长预计，民主党和共和党肯定要在这份军援预算案中互相拉扯，最后达成一个双方都认可的方案。乌克兰拿到的钱肯定要变少，以色列的要增加。随着美国逐渐进入大选之年，这种党争会越来越激烈，对乌军援也会遭到重大阻碍。<br><br>　　在这种形势下，俄军是非常有利的。因为俄罗斯的本意就是占领乌东四州，已经拿下的领土自然是不愿意吐出来的。但要想拿到更多，也基本不太可能了。在持久战、消耗战中，双方的战争成本都会无限放大。对俄罗斯而言，最好就是基于既定战线，停战和谈。吃下已经占领的乌东四州，等消化完后，十年，二十年，或者三十年以后，再向哈尔科夫、尼古拉耶夫、敖德萨进军，把整个第聂伯河以东地区全部拿下，将乌克兰变成一个内陆国。<br><br>　　因此，在此时提出和谈条件，就是要巩固既得土地。所谓的“永久和平”，是不存在的。当初，乌克兰销毁核武器时，俄罗斯就已经签署过《布达佩斯条约》，承诺为乌克兰提供核保护伞。最后，进军乌克兰的也是俄罗斯。纵观人类历史，对任何一个国家而言，一纸“割地求和”的条约，是换不来和平的。<br><br>　　弱小就要挨揍，这是绕不过去的血泪教训。可乌克兰还能顶多久呢？从国家体量来讲，乌克兰是远远弱于俄罗斯的。一旦失去西方援助，乌克兰就完犊子了。乌克兰的女兵已经上战场了，可俄罗斯的男人仿佛用不完，俄国防部又征召了17.5万士兵，打算跟乌克兰消耗到底。<br><br>　　21世纪，签署割地赔款条约的国家不是没有。在纳卡战争中，亚美尼亚就割让了纳卡地区，还答应支付给阿塞拜疆500亿美元的战争赔款。<br><br>　　对当下的乌克兰而言，只能熬。就像经历哈尔科夫惨败后的俄军，也是熬，一直熬到现在，才重新夺回战略主动权。<br><br>　　乌克兰能不能熬过去？这非常考验乌克兰人的战斗意志。这一次没有熬过去，那么下一次就要丢掉尼古拉耶夫和敖德萨了。<br><br>　　夏天属于乌克兰，冬天属于俄罗斯。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 19:36:45 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陈洋：自民党政治资金丑闻发酵，岸田文雄还能撑下去吗？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279104-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393807">　　其实自民党安倍派、麻生派、岸田派、茂木派、二阶派均有涉及“宴会券”问题，为何唯独安倍派受到的关注与批评最多、最严厉？陈洋表示，首先在于安倍派这次有多人“中招”，如松野博一、萩生田光一、西村康稔、世耕弘成，以及自民党国会对策委员长高木毅等。这些人均为岸田政权的党政高官，特别是松野博一还是岸田内阁官房长官，仍涉嫌中饱私囊，使得安倍派格外受关注。其次，安倍派作为自民党内最大派系，拥有99名国会议员，且自2000年以来，长期在自民党内处于支配地位，先后诞生了4位首相。在陈洋看来，安倍派能否扛过这次“危机”，不仅将决定自民党未来的走向，而且将影响未来日本政治权力格局。<br><br>　　有日本媒体援引自民党内官员的话报道指出安倍派正在走向崩溃，陈洋认为这一结论还下得为时过早，但不排除经此次事件后，有些年轻的、当选次数较少的安倍派议员选择出走。因为被卷入这次丑闻的政治家未必是摧毁安倍派的主要力量，很多隶属安倍派的政治家仍需要借“安倍晋三”这块牌子来维持自身在各自选区的影响力和竞争力。安倍晋三去世仅1年左右时间，如果较早撤出安倍派的话，不免会背负“叛徒”的骂名。<br><br>　　陈洋说，安倍派或许不会立刻崩溃，但其在自民党内和日本社会的形象与影响力将大打折扣。此外，岸田文雄有意将安倍派从党政高官要职中一并剔除，这将压缩安倍派在自民党内的存在感，以及对岸田政权的影响。最后，安倍派内部也可能出现权力变化，即从现在的“五人组”+盐谷立的集体领导，转为一种新的领导方式，甚至不排除安倍派内部年轻力量的“造反”，这将削弱安倍派自身的力量。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 19:35:32 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：太狠了！阿根廷彻底变天了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279100-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393803">　　简直就是石破天惊！<br><br>　　12月10号，有阿根廷特朗普之称的米莱走马上任，就任阿根廷总统之后第1天，就兑现了诺言，将阿根廷18个中央部门一下缩减至9个，其中，卫生部还是其手下苦苦哀求保留勉强要保留下来的。<br><br>　　阿根廷正在做着一个前所未有的尝试，一个石破天惊比刮骨疗毒还要狠的尝试，用米莱自己的话说那就是下一步就是休克疗法！<br><br>　　纵观世界，许多国家都存在着部门臃肿，财政开支过大，民众负担过高的问题。而如果米莱对阿根廷的这个休克疗法真的有作用，那么将可能会为其他国家起到比较好的借鉴作用。<br><br>　　但是，如此激进的改革措施，也可能让本来就已经风雨飘摇的阿根廷陷入更加猛烈的动荡之中，就连米莱自己也承认，阿根廷经济短期内经济将会更加恶化，因为阿根廷现在最大的困难，就是没钱！<br><br>　　在米莱上任之后就砍掉一半的中央部门节省开支轻装前进的同时，米莱还要接连点燃第二把火，那就是有可能废除本国货币，直接全部采用美元结算。阿根廷也成为彻底沦为被美元收割的国家，许多国家也在看着阿根廷总统米莱的这一冒险举动所带来的后果。<br><br>　　除了这些惊天动地的改革措施之外，我们看到米莱还有许多石破天惊的举措，比如人体器官买卖合法化、国营企业全部私有化等等，可以说，哪一个放在国家全面推行都有可能引发惊天动地的后果。<br><br>　　如今的阿根廷就是一个风险巨大的实验田，全世界都在盯着阿根廷的一举一动。<br><br>　　阿根廷人之所以选择米莱上台试一试，也是因为阿根廷人强大的心理落差和不满，要知道，原来的阿根廷那可是世界十大经济体之一，是一个富得流油的国家，民众生活也是让全世界民众都羡慕的国家，过去在西方国家夸一个人都会说你富的像一个阿根廷人。<br><br>　　而如今，阿根廷经济却是急剧恶化，物价连续飙升膨胀，与此同时，民众返贫率更是达到了40%以上，并且还在持续恶化当中，物价膨胀指数高达150%。<br><br>　　最让阿根廷人感到悲哀的是，阿根廷经济根本看不到任何好转的苗头和迹象，所以这也是阿根廷人把米莱选上台的一个原因，因为近年来阿根廷是左翼、右翼、极右翼、军政府轮番上台执政了，也不差米莱这一个了。<br><br>　　要知道，米莱从前没有任何执政经验，之前只是一个经济学家，一个演说评论家，就是因为接受的采访比较多，对国家的抨击声音比较多，所以，对现实感到不满的阿根廷人就选择米莱上来冲一冲。<br><br>　　但是阿根廷人也要为选择米莱做好心理准备，为阿根廷可能迎来更加猛烈的狂风暴雨的准备，因为在此前就有些国家做出过尝试。<br><br>　　最典型的例子就是美国，感到厌倦的美国民众选择黑马特朗普上台，川普上任4年大家有目共睹，直接把整个美国杀了个人仰马翻。<br><br>　　巴西选择了巴西特朗普博索纳罗上台，也在巴西掀起了一场惊天波澜，最终还是老将卢拉出山收拾巴西这个烂摊子。<br><br>　　最为惨痛的教训就是乌克兰，乌克兰人选择了演员泽连斯基当总统，就是因为泽连斯基在一部电影当中演总统演的让乌克兰人怦然心动，立即就把泽连斯基给选上了台。结果泽连斯基上台之后，如今乌克兰成什么样子大家也都看到了。<br><br>　　除了经济改革之外，米莱掌舵的阿根廷在外交方面也有大刀阔斧的转向。<br><br>　　米莱从开始竞选之初，就一直坚定地倒向美国，疯狂亲近以色列和乌克兰，但是让米莱尴尬的是，选举获胜后的米莱第一时间访问美国，但是美国总统拜登却找了个理由避而不见。<br><br>　　因为米莱的极度疯狂也让美国感到了些许不安，所以，尽管米莱第一时间向美国递上了投名状，但是美国还是对米莱保持了高度的警惕，不但是美国选择和阿根廷保持距离，就连美国的一些盟友们也都集体的和阿根廷或多或少的保持了距离。<br><br>　　我们看这一次阿根廷总统米莱的就职会议典礼上，G7国家领导人就无一出席，就就应该是一个比较强烈的信号。<br><br>　　其实也难怪美国等国家冷落阿根廷，对一个负债累累千疮百孔的阿根廷来说，人家又凭什么在乎他呢？<br><br>　　而对于西方国家热炒的米莱当选之后将和中国中断经济贸易关系的传闻，米莱当选之后随即就辟谣，并且尤其把中国拿出来表达对中国的好感，<br><br>　　但是，米莱当选之后，为了取悦美国，也做出了不加入金砖国家的计划，这对于中国来说并没有损失，大家想想，金砖国家不是救助机构，带着一个负债累累的国家加入金砖，对金砖国家又有什么好处呢，不加入金砖国家损失的只是阿根廷罢了！<br><br>　　中国有句老话叫不当家不知道柴米贵，中国这个世界上任何一个国家都不敢小觑的第二大经济体，并且阿根廷能从中国的合作中获取巨大的经济利益，只有傻子才会选择划清界限呢！<br><br>　　就像乌克兰选择泽连斯基当总统，就必须要承受乌克兰因此带来的代价一样，对现实已经不抱希望的阿根廷人，用死马当成活马医的心态，选择让纸上谈兵的米莱上台来冲一冲，至于米莱是带领阿根廷杀出重围摆脱滑向深渊的厄运，还是加快阿根廷崩盘的速度，这个只能留给时间来证明了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 19:31:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：美国终于对华摊牌！这个“谎”，他们骗了中国一...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279099-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_393802">　　美国是中国人的朋友吗？<br><br>　　美国当地时间12月2日，美国商务部长雷蒙多在参加美国年度国防论坛“里根国防论坛”时告诉了我们答案：<br><br>　　中国是“我们有史以来面临到的最大威胁”，中国不是我们的朋友。<br><br>　　不得不说，作为身处当前美国权力核心的“个位数人士”，雷蒙多的此番表态其实已经摊牌了美国白宫的真实对华态度…<br><br>　　然而站在实际的角度来看，雷蒙多的此番态度却可谓是“伤害性不大，但侮辱性极强”。<br><br>　　说伤害性不大，是因为时至今日对于所谓的“美国善意”，恐怕任何一个只要稍微智商正常的中国人，恐怕都已经不太抱有太多的希望。<br><br>　　至于为何在美国几次三番言而无信、自食其言、说话当放屁的大背景下，我们还要坚持与之周旋敷衍，问就是“时间在我”，从战略角度来看，多拖一天其实对中国都是有利的！<br><br>　　但是看到这里恐怕就有小伙伴不服气了，祖传骨头硬膝盖难打弯，就算是挣钱也不能太寒碜…<br><br>　　但是戎评就问一句，雷蒙多这句伤害性不大的话，让你感觉到侮辱了吗？<br><br>　　答案显然是否定的。<br><br>　　事实上，戎评认为对于任何一个真正的中国人而言，雷蒙多的这句话都不应当让他能够感觉到哪怕一丝的侮辱感在里面。<br><br>　　而在此之外，如果有哪个所谓的“中国人”感到了恼羞成怒，感觉到自己被打脸、感觉到了自己被抛弃、生出了一种孤儿弃子的感觉，那么我一定啐特么的一口，并顺带给他戴上一顶“精神美国人”的帽子<br><br>　　啥叫“精神美国人”？<br><br>　　在这群人的“历史虚无”中，作为所谓的唯一没有侵占中国领土的人类第一共和国，美国自诞生以来就是清高且正义的。<br><br>　　作为一个与中国之间远隔重洋的“正义国家”，中美之间从来都不具备任何矛盾产生的基础。<br><br>　　美国拒绝庚款与同为二战盟国的“滤镜”，进一步的对美国形象进行了美化。<br><br>　　而在此之后，诸如新中国建立之后两国在意识形态领域之上的尖锐对立，则更多的被他们视为了是我们的“误入歧途”…<br><br>　　然后就是拨乱反正式的历史终结论。<br><br>　　在这群人看来，以美国为领导的世界秩序就是肉眼可及的人类历史文明的最佳模式，全球一切追求文明进步的国家必须且必然的将朝着美国靠拢，并最终的成为第二、第三、第四美国。<br><br>　　而在这个注定艰难且布满了荆棘的所谓文明台阶登顶前，出于知识分子的矜持，相较于“精神美国人”的帽子，他们更愿意自称为“世界公民”…<br><br>　　毫不讳言，对于这群沉浸于精神自慰之中的蠢货，大多数的国人其实从骨子里是对其不屑和鄙夷的。<br><br>　　但是戎评不知道大家是否想过一个问题，就是说谎言虚构的历史，真的就无法扭曲乃至于改变真实的未来吗？<br><br>　　答案显然是否定的。<br><br>　　德国哲学家费尔巴哈曾说过这么一句话：<br><br>　　符号胜过实物、副本胜过原本、表象胜过现实、现象胜过本质。<br><br>　　而在2022年4月21日，美国前总统奥巴马在斯坦福大学的演讲时，也曾犹如教导一般的对着台下的美国未来精英们教授如何颠覆一个国家：<br><br>　　你只需要用垃圾信息搅乱一个国家的舆论场，提出足够多的问题，散布足够多的谣言，植入足够多的阴谋论，让这些国家的公民不知道该相信什么，一旦他们对自己的领导人失去信任，不再信任主流媒体，不再信任政治机构，人民不再互相信任，不再相信会有真理，我们就赢了。<br><br>　　这是狂想吗？<br><br>　　1989年8月23日，在西方的政治鼓动下，作为前苏联加盟共和国的立陶宛、拉脱维亚和爱沙尼亚的近两百多万市民，纷纷走出家门，手拉着手，形成了一个壮观的人形链条。<br><br>　　他们走出家门的原因相当简单：<br><br>　　因为1939年《苏德互不侵犯条约》的存在，自感曾在半个世纪前遭到出卖的立陶宛、拉脱维亚和爱沙尼亚等过认为“与魔鬼做交易的魔鬼”与“欺骗了600万人的肮脏刽子手”们，并不能够给予曾被出卖的三国所足够的安全感…<br><br>　　于是我们看到，当年在西方媒体的报道中，这个长度达到了675公里、跨越桥梁、穿过都市，越过田野，将三个波罗的海国家的首都连接在一起的链条，被赞誉为是“自由民主之路”的政治运动，提出了自己的核心诉求：<br><br>　　脱离苏联、宣布独立<br><br>　　荒谬吗？<br><br>　　毫不讳言，当年波罗的海三国的此番乱象，无异于相伴一生的妻子突然冷不丁的站了出来当着所有人的面指着你大骂“魔鬼”，并且要求分家！<br><br>　　而原因，仅仅是因为有那么一帮看不惯你家好的人，翻出来五十多年前的陈芝麻烂谷子…<br><br>　　但是很显然，就是这样的拙劣手段确实在事实上成功了<br><br>　　——仅仅就在三十余年前的东欧大地上，就以美国为首的西方舆论机器通过大肆宣传加工第二次世界大战前的《苏德互不侵犯条约》，甚至将其污名化为是苏联与纳粹图谋瓜分世界合并波罗的海国家历史罪证的同时，却全程闭口不提当年面对纳粹德国扩张而出卖了更多欧洲小国利益的英法，乃至全程纵容做视纳粹德国坐大的美国！<br><br>　　于是就是这么荒谬！<br><br>　　面对纳粹德国的扩张，选择了绥靖退让政策的美、英、法，就成为了自由民主与正义的化生；<br><br>　　面对纳粹德国的扩张，同样选择了避其锋芒的苏联，就成了“与魔鬼做交易的魔鬼”与“欺骗了600万人的肮脏刽子手”；<br><br>　　然后呢？<br><br>　　就在“人形链条”从根源上撼动了苏联政权合法性的当月，美国《基督教箴言报》在社评中，以一种堪称预言式的口吻疯狂叫嚣：<br><br>　　对苏联的伟大攻势正成功的发展，3万颗核弹头和用最新科技成果装备的世界上最大的军队却不能掩护自己国家的领土拒绝渗透的思想，它已把俄国的工业消灭一半，打垮了共产主义意识形态并瓦解了苏联社会，苏联已不能抵抗，所以专家们预言说，它的覆灭是最近2-3年的事…<br><br>　　看到这里，不妨再让我们回过头来自问一句：<br><br>　　美国是中国人的朋友吗？<br><br>　　诚然，站在今人的角度来看，作为人类历史上的“第一共和国”，在帝王封君遍地走的18世纪，美国无疑是开启了时代先河的存在。<br><br>　　而在此之下，不论是《独立宣言》中的“人本思想”还是美国国父华盛顿的激流勇退，都为美国的诞生蒙上了一层神圣的色彩。<br><br>　　然而，“精神美国人”们永远不会告诉你。<br><br>　　作为美国《独立宣言》起草者、高呼“人人生而平等”的托马斯。杰斐逊虽然在早年时是一个坚定的反蓄奴主义者，但是在美国独立战争期间，随着其在蒙蒂塞洛的奴隶庄园的发展，杰斐逊逐渐的成为了一个动辄剁手砍脚、活剥人皮的残酷大奴隶主。<br><br>　　当然，罪恶远不仅于此。<br><br>　　1787年，在其被任命为美国特使和法国大臣常驻巴黎期间，这位彼时已经44岁的美国开国元勋，不仅在日记中多次赞美女儿波莉的黑人女仆，一名年仅14岁的萨莉·海明斯是“充满魅力的孩子”、“披肩长发”和“绝对好看”。<br><br>　　在强制要求女儿必须携仆定居巴黎之后，终于近水楼台的托马斯。杰斐逊，更是多次强奸了黑人女仆海明斯…<br><br>　　现代基因检测证实了这一点。<br><br>　　2010年，托马斯·杰斐逊基金会研究委员会承认，早在1998年的DNA测试结果就表明，杰斐逊是黑人女仆萨莉·海明斯七个孩子中至少六个的父亲。<br><br>　　而对此，她的一个孩子麦迪逊的后代公开反驳说，杰斐逊实际上是所有七个孩子的父亲。<br><br>　　“美国国父华盛顿”呢？<br><br>　　作为和清朝乾隆皇帝同一时代的美国独立战争领袖，华盛顿在美国独立战争后拒绝总统连任，乃至于没有顺应历史背景进而“称帝”被一众精神美国人顶礼膜拜！<br><br>　　然而事实如何呢？<br><br>　　在整个美国独立战争期间，作为“大陆军总司令”的华盛顿，其麾下统辖的军队数量最多时也才号称三万，但实际到战争结束后的遣散数量来看，华盛顿能够指挥的军队最多只有一万五！<br><br>　　且，就是这一万五的军队，也并非华盛顿的私兵而是全程对大陆会议效忠。<br><br>　　在此之下，其无论是兵员、粮饷，甚至是基层军官的任命选项，都是由独立十三州的各州权贵们所共同拼凑敲定…<br><br>　　换一句话讲，所谓的美国国父华盛顿不过只是一个高级打工仔，顶多算是“职业经理人”。<br><br>　　而放在更大的背景之下，当年的美国本土抵抗力量除了勉强算是“正规军”的大陆军之外，各州议会控制下的民兵总数保守20万起跳，仅是能够日常维系的就多达10万…<br><br>　　华盛顿不想皇权专制吗？<br><br>　　在担任8年总统之后，“被主动”辞职、孑然一身返回弗农山庄成为一个农民的华盛顿，对着手下的300多个奴隶动辄打骂，要求奴隶们“遵循绝对权威”，甚至补几颗牙齿都要直接去奴隶嘴里硬拔的一系列作派，可一点也没有清高寡欲的样子…<br><br>　　事实如此，美国从来都不曾神圣！<br><br>　　不仅是“开国”之初就遍布了各种各样的蝇营狗苟，在历史的发展中，一系列被人为添加的“滤镜”都不过是一众蠢货的精神自慰…<br><br>　　美国不侵略？<br><br>　　1836年，阿肯色州并入美国成为第25个州；<br><br>　　1837年，密歇根州并入美国成为第26个州；<br><br>　　1845年，佛罗里达州并入美国成为第27个州；<br><br>　　1845年，得克萨斯州并入美国成为第28个州；<br><br>　　……<br><br>　　在之后的短短几十年间，依靠战争、购买、讹诈、胁迫等多种方式，美国自东向西，迅速的将领地扩大到了50个州、1个联邦直辖特区及众多海外领！<br><br>　　美国不殖民？<br><br>　　1898年，在美西战争前夕的美国，曾秘密制定了对中国华北沿海的入侵计划。<br><br>　　在这份计划中，曾作为北洋舰队母港驻地的威海卫成为了被美国瞄准的目标<br><br>　　——简单的来讲，当年的美国计划在取得美西战争胜利之后，以菲律宾为跳板对中国进行势力入侵。<br><br>　　当年10月，时任美国驻华公使的康格对美国白宫发出信函，要求“我们应当作好准备，用谈判或者实际占领的方法，至少拥有并控制一个优良的中国港口”。<br><br>　　而在此之下，烟台美领福勒（J.Fow-ler）竭力向国务院建议占领中国的一个港口。他主张占领烟台，并提出舟山群岛、台州、登州、庙岛等地作为其他可供选择的地点，他还设想用菲律宾群岛中的某个岛屿与英国交换威海卫。<br><br>　　在这样的气氛下，彼时的美国人甚至已经吼出了“太平洋是我们的洋”！<br><br>　　《海权论》作者、美国海军上校马汉更是毫不掩饰“美国生死攸关的利益不再在南方和北方，而是在东方和西方，最近将来的重大问题是中国…”<br><br>　　但是，就是这样垂涎中国的美国，后来为何又放弃入侵转而提出了所谓“列强在华利益均沾、门户开放政策”？<br><br>　　原因很简单，不过是自身实力不足罢了！<br><br>　　虽然随着“美西战争”的胜利，以武力手段从西班牙手中割占古巴、波多黎各以及菲律宾列岛，成功晋级了“世界性强国”！<br><br>　　但是，就是这样的美国，在当年的欧洲传统列强眼中，依旧太过“年轻”。<br><br>　　1917年，当高呼着“拉法耶特，我们来了”口号的美军士兵（注：拉法耶特是法国第一个志愿参加美国独立战争的贵族，在约克镇战役中决定性的击败了英军）第一次踏上欧洲的土地时，这个新晋列强的表现着实蹩脚：<br><br>　　由于缺乏电话线以及系统的军事调动指令，美军步炮通讯协作长期不畅，这导致了美军成为了德国炮兵和重机枪的靶子！<br><br>　　由于武器严重缺乏，在圣米歇尔战役中，美军不得不借助英法联军所提供的3010门火炮才能完成防御，但是讽刺的是，混杂其间不少产自美国兵工厂的火炮，却是美军最缺乏的！<br><br>　　……<br><br>　　显然，美国在战场上的种种表现都在不断强调着一个事实：我的真实力量并没有纸面上的“数据”来的那么冲击，我空有一身肌肉，却只是个不谙世事的“半大小子”！<br><br>　　于是，在之后列强分赃的“巴黎和会”上，当美国总统威尔逊手握“十四点和平原则”兴致与会时，除了体现英法利益的诉求得到通过外，美国利益一无所得。<br><br>　　由此，好不容易鼓足勇气走向世界的美国，重回门罗时代“孤立主义”的保守：他拒绝《凡尔赛和约》、拒绝“国联”、蜷缩美洲大陆，不问欧洲世事…<br><br>　　但是，美国人真的消停了吗？答案是否定的！<br><br>　　如今每当谈到“抗日战争”的美国角色，不少国人大概率也只有一个笼统的盟友角色…<br><br>　　然而鲜为人知的事，从1931-1940年的日本侵华战争前期，背后真正能够让日本人敢于抱有“以蛇吞象”野心的国家，其实恰恰是美国！<br><br>　　美国人都干了什么？<br><br>　　据不完全资料统计，仅就1937年日本全面侵华战争开始之后的不到一年，日本的全部对外战略物资进口中高达54.4%的物资，统统来自美国！<br><br>　　而这其中，占当年日本进口总量92.9%的铜、91.2%的汽车和零部件、60.5%的油料、59.7%的废钢铁、48.5%的各种机械和发动机、41.6%的铸铁等多种军用战略物资，在没有任何阻隔之下被从美国海量的输入日本，为日本的全面侵华战争提供助力…<br><br>　　但是也就仅此而已了吗？<br><br>　　到1938年时，历经一年的全面侵华战争已经开始囊中羞涩的日本，竟然莫名其妙的得到了来自美国高达一亿两千五百万美元的专项贷款！<br><br>　　而为了能够更加便捷的消耗这笔专项贷款，美国甚至开始直接绕过法案限制，对日出口带膛线无缝钢管、体育用步枪子弹、特形切割装甲钢板、民用高速小型单翼飞机预制件等一系列挂羊头卖狗肉的军火装备…<br><br>　　彼时，对于日本极尽大方的美国人，对于中国又是个什么态度？<br><br>　　1934年，借着国民政府发行法币银元退市的契机，美国紧急发布《购银法案》，拒绝承认法币地位，以贸易倾销手段将多达3亿1000万盎司的中国白银搜刮一空，直接导致了当时的中国面临前所未有的通缩局面，致使国家经济崩溃！<br><br>　　然而，就是在中国市场赚的盆满钵满的美国人，当面临日本全面侵华时又是个什么态度？<br><br>　　当日本依靠美国的低息贷款和特价军火在中国大地血腥屠戮之后，一直到1938年，美国才堪堪给予了中国年息4.5%的商业贷款，且约定中国五年之内必须还款，不准用作购买军火，附加中国必须限期内出售22万吨桐油给美国…<br><br>　　美国人公正吗？<br><br>　　就在当年，大肆对日出售“民用高速小型单翼飞机预制件”的美国，以违背武器禁运法案为名，直接扣留了当年中国已经全款购买的美国战机并拒绝退款。<br><br>　　然而就是这样“公正守法”的美国，仅仅是所谓的民用航空设备和零件对日出口一项，1938年相较于前一年就暴涨了702.7%！<br><br>　　文章最后，戎评就问一句：<br><br>　　美国是中国人的朋友吗？<br><br>　　对此，戎评只能说，美国现在不是，历史上更不是中国人的朋友！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 19:30:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>