<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：时代呼唤王者，中国应尽早承接天命]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271211-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385840">　　前言<br><br>　　不知道大家有没有发现，我们的周围越来越乱了。<br><br>　　缅北嘎腰子、菲律宾侵占我国岛屿、沙特美国关系升温、中国人员在巴基斯坦屡次遇袭……<br><br>　　你会发现这一瞬间，好像我国周围的问题都在躁动。<br><br>　　8月13日，巴基斯坦瓜达尔港中方项目车队遭路边炸弹袭击和枪击，索性没有发生伤亡。<br><br>　　而就在几天前，8月10日，据美国《华尔街日报》援引一名美国官员的消息称，美国已和沙特在承认以色列的协商上达成了大致框架，沙特和美国的关系正在快速回暖。<br><br>　　聊聊这些事情吧，看似没有关系，实际上都有一条明确的主线。<br><br>　　壹<br><br>　　先说缅北的问题，详细的我就不说了，本来也是一团乱麻，你可以把缅甸北部理解为民国时期的加强版。<br><br>　　缅甸的中央政府军就只能控制很小的一块领地，其他名义上属于缅甸领土的地方，缅甸政府根本就把握不住。<br><br>　　所以缅甸那个地方就是一堆军阀，养军队需要钱，但是缅甸也不是什么经济强国，所以他们就开始捞偏门。<br><br>　　刚开始是贩毒，后来是搞电信诈骗，现在这两个事情都搞不下去以后，就开始玩绑票嘎腰子。<br><br>　　这对我国的影响实际上是巨大的，因为缅甸搞这些灰色产业赚钱，他赚的是谁的钱？当然是谁有钱赚谁的。<br><br>　　刚开始是往我国贩毒，然后被我国打击下去，于是这个产业差不多崩了。<br><br>　　然后又开始搞电信诈骗，我国就开始严控境外电话，他们这个产业就又崩了。<br><br>　　最后这些人实在是没办法，就想到一个最简单的方法，直接搞绑票，不拿钱来赎人就嘎腰子，然后把器官卖了换钱。<br><br>　　你会发现所有的核心问题，就是当地不知道靠什么产业来发展经济，但是开销又很多，就走上了搞快钱的道路。<br><br>　　那有人肯定就会想，怎么不去吸引一下外资呢？再说我们中国是很愿意帮助东南亚搞建设的。<br><br>　　因为缅甸他就是这样一个政治格局，国内军阀割据，天天相互打仗，打战的水平就是菜鸡互助。<br><br>　　缅甸政府军也不是什么好东西，没事就搞政变，阻止缅甸国内正常的政治改革，就是想维持自己的军队特权。<br><br>　　这个国家可以说是全员恶人，真的就和我国民国差不多，多股政治势力中没有谁是绝对的好人或者坏人，缅甸政府军比地方军阀好不了多少。<br><br>　　这种状态下你要他去搞经济发展，他真搞不了！<br><br>　　扪心自问，你敢去一个动不动就政变的国家搞投资吗？而且他国内还是军阀割据的，每个地方都不是互通的，相互还会抢地盘，今天这个头是这个规矩，明天那个头是那个规矩。<br><br>　　缅甸这个地方，地理环境、资源禀赋都是不差的，能混到今天这个穷样子，也是不容易的。但凡他就只做一个卖矿的，老老实实把国内的资源拉出去卖，都不至于搞成今天这个鬼样子。<br><br>　　缅甸经济要发展起来，就需要新中国建国初期的那种魄力，首先要清算牛鬼蛇神，把各种旧社会渣滓一网打尽。然后开始进行社会改造，横扫封建迷信和社会陋习，消灭一切割据武装，最后开始全面扫盲，然后就可以开始专心发展经济了。<br><br>　　但是你说要缅甸自己去干这种事吗？那是绝对不可能的，首先他没有这个能力，也没有这个智慧，最后更没有这个动力。<br><br>　　缅甸政府军和地方武装打仗，就和中国的民国军阀混战一样，你别看冲上去一堆人，实际上都是朝天放枪，双方演个戏就回家了。<br><br>　　缅甸国内这些旧社会的特权阶级，政府军也好地方，军阀也好，人家压根就不思进取！人家觉得守着自己这个割据政权，过点剥削老百姓的小日子很舒服，至于说没钱了怎么办？那就隔段时间换个方法捞偏门呗，反正隔壁大国这么多有钱人，总有办法从隔壁身上薅一点。<br><br>　　缅甸的经济问题核心是政治问题，你要他自己去改，他是改不了的！<br><br>　　这就说到我们的一个误解了，我们总以为全世界的人都和自己一样，有能力驱逐殖民者、解放旧社会、建立一个现代化的新国家。<br><br>　　真不是这样的。<br><br>　　我国做到的事情，全世界就没有几个人可以做到，不要以为国家发展才是常态，西方殖民者去有些地方之前，当地人连轮子都没有发明，就天天佛系躺平摘果子吃。<br><br>　　这就好像我国去有些发展中国家搞援助，他们当地的农业条件很好，可当地人是怎么种地的呢？就是把种子一撒，然后啥也不管了。<br><br>　　说这些也不是说歧视人家，就是希望大家破除一个观点，不要以为我们都会做的一些很平常的事情，是全世界都认可的原则。<br><br>　　全世界佛系躺平不思进取的民族多了去了，隔壁三哥现在还觉得种姓制度好呢，很多中东国家现在还可以娶4个老婆呢。<br><br>　　国家差异这方面，真不能以己度人。<br><br>　　缅甸这种国家，就好像叶文杰面临的地球文明，他内部的力量已经不足以改变他了，需要呼唤外部有强大科技的三体人来拯救他。<br><br>　　说完缅甸，再说一下菲律宾。<br><br>　　贰<br><br>　　他这个内政也是一塌糊涂啊，说多了都是泪。<br><br>　　菲律宾这个国家古代是不存在的，原本是一堆岛国，后来西班牙殖民者把这些岛国全部征服了，就拼凑成了一个整块的殖民地，后面这个殖民地被美国转手给抢过去了。<br><br>　　现代菲律宾从国家认同上面来说，是一个比较松散的状态，它历史上原本就不是一个国家。<br><br>　　从文化上来说基本就是西班牙文化加东南亚岛国土著文化，是一个比较混搭的状态。<br><br>　　制度上来说，就是完全拙劣的模仿美国，美式民主并不适合菲律宾，只是因为近代菲律宾是美国的殖民地，自然就仿照美国制度。<br><br>　　不谈复杂的历史，直击问题本质，菲律宾有两个致命的问题。<br><br>　　第一，他历史上就不是一个国家，是强行被撮合在一起的一堆岛国，相互之间并没有文化和历史的认同感，自然谈不上什么民族凝聚力。<br><br>　　第二，请看下图，仔细看菲律宾地理环境，你会发现这是一个被切的稀碎的国家，菲律宾这种由无数个岛屿构成的环境，天生就适合地方诸侯割据一方。菲律宾现在就是门阀制度，一个家族或者几个家族，在一个地方实行绝对的垄断。<br><br>　　历史文化这些软实力层面，菲律宾没有凝聚力。<br><br>　　在地理层面，菲律宾的地理简直天生就适合分裂，中央是很难管到地方的。<br><br>　　这种情况下才会出现菲律宾经常左右摇摆，他整个国家就没有一个人可以做主，搞的还是美式民主制度。<br><br>　　我们跟他谈了也白谈，今天我们和这一届菲律宾谈，明天他下一届新政府上来了，菲律宾的这些利益集团彼此之间利益根本不一样，心目中也没有什么所谓的国家大义，动不动就是态度180度旋转。<br><br>　　经常对周围的国家说，要好好思考一下你自己本身的利益，这样跟随美国乱搞是不符合你们利益的。<br><br>　　其实我们这样就是误解菲律宾了。<br><br>　　我前面就说了，千万不能以己度人，什么是菲律宾的国家利益？在我们的印象中人民就是国家的根本，但是不好意思全世界很多国家都没有这种概念。<br><br>　　菲律宾的国家利益就是菲律宾门阀的利益，在菲律宾权贵的眼中老百姓只是韭菜而已，而且菲律宾现在生育率还很高，简直是割完一茬又一茬！菲律宾权贵可以说是肆无忌惮的压榨，他还不用像韩国那样担心把人给压榨没了……<br><br>　　大家可以去观察一下，在热带附近的国家当地人士普遍比较懒散和乐观的，喜欢及时行乐，而且具有强大的阿Q精神，用统治阶级的视角来说，就是非常耐艹，经得起反复剥削。<br><br>　　现在菲律宾是全世界最穷的国家之一。<br><br>　　但是据菲律宾《世界日报》的统计，菲律宾的幸福指数在东南亚排名第3位，仅次于新加坡和泰国，在全球200多个国家排名第69位，也是属于中等偏上。<br><br>　　没办法，当地人就是这样乐观，虽然没饭吃，但是很开心~<br><br>　　举个例子，菲律宾的老马科斯，你知道他贪腐的程度有多么离谱吗？据世界银行统计，菲律宾每年要被他贪污吞掉20%的国家预算！他老婆去巴黎买奢侈品，都不是说一买一大堆，是直接把整个店买下来。<br><br>　　冷战的时候为了对抗苏联，美国还是会给小弟很多援助的。<br><br>　　据美国财政部统计，马科斯当年访问美国时曾获赠1.25亿美元援助。此后的5年间，美国政府又向菲律宾提供了6100万美元的正常军事援助和3800万美元的秘密军事援助……<br><br>　　全部被马科斯家一口闷了，连美国太君给他的军费他都敢吞，马科斯任期内起码贪污了100亿美元。<br><br>　　那你说这种人，菲律宾老百姓应该恨死他了吧？菲律宾经济就是在他任期内搞崩的。<br><br>　　结果菲律宾百姓果断选择原谅了他，拥护他的儿子当了新总统。甚至在上一次大选之中，还把他独裁的那些时间称为菲律宾的黄金岁月。<br><br>　　因为后面的事实证明，菲律宾政客的烂是没有下限的。<br><br>　　当菲律宾老百姓认为马科斯已经是最烂的时候，阿基诺三世果断教育了他们，菲律宾还有很大的下降空间，远远没有触底。<br><br>　　客观来说虽然马科斯很喜欢贪污腐败，但是在他当政的那段时间，由于美国把菲律宾当做了越南战争的跳板，菲律宾承接了大量的美军代工厂，经济确实不错。<br><br>　　这是六七十年代菲律宾经济繁荣的根本原因，后来越南战争结束了，冷战也结束了，菲律宾对美国彻底没了价值。<br><br>　　而且给美国搞代工的时候，他也没有发展出自己的一技之长，经济自然就崩了。<br><br>　　后面阿基诺三世越搞越烂，杜特尔特虽然上台以后治国比较强硬，但是经济也没有恢复到当年那个状态。<br><br>　　在这种比烂的心态下，菲律宾老百姓就越来越怀念马科斯时代，而且还有一个更狗血的事情。<br><br>　　马科斯一家裸官跑去美国以后，后来他老婆又回来了，用贪污的钱在菲律宾大搞慈善，菲律宾老百姓一看你做这么多慈善好事，简直是超级大善人呀，于是对马科斯老婆的印象就越来越好。<br><br>　　他老婆在2010年的时候，还以91岁高龄当选国会众议员……<br><br>　　他儿子现在就当了菲律宾总统。<br><br>　　你就说魔幻不魔幻？当地人是什么样，当地政客就是什么样，所以也不要笑马科斯烂，当地人自己也就这种思想水平。<br><br>　　叁<br><br>　　然后再说巴基斯坦吧，巴铁是我们的好兄弟，但是他国内的混乱程度，简直就是缅北加上菲律宾。<br><br>　　和菲律宾一样，巴基斯坦历史上也不是一个国家，是英国把阿富汗的一块给撕下来，然后和一部分印度土邦拼成了一个国家。<br><br>　　巴基斯坦总体来有四大民族，刚好就对应着巴基斯坦的4个省份，下图是巴基斯坦的民族分布图。<br><br>　　仔细看上图你会发现，在南亚这个地方一个民族往往被分在了好几个国家，复杂的就不说了，怕把大家绕晕了，你就可以理解为这是英国人乱画的地图。<br><br>　　然后图上面瓜达尔港附近那个红色的部分，就是经常闹分裂的俾路支族，这次袭击中方人员的就是他们的分裂武装。<br><br>　　他们想闹独立的原因很简单，因为历史上巴基斯坦这个国家就是被英国人给随意组装出来的，俾路支是被英国征服的一个殖民地，然后强行并入了英属印度，最后独立的时候划入巴基斯坦。<br><br>　　对于现在联合国的框架来说，巴基斯坦的领土完整已经确认了，俾路支省就是他的一部分，但是对于当地人来说，他心里不服气啊，觉得自己是被乱划的。<br><br>　　一方面是民族和历史纠葛，还有一个很重要的原因就是巴基斯坦政府也是一个比较腐败的状态，俾路支省就属于边远贫困山区，在经济发展中没有得到太多好处，内心就严重不满。<br><br>　　中国发展中巴经济走廊，我们修的这个瓜达尔港，是对俾路支省的经济问题，有着重要的改善作用的，毕竟如果有钱赚的话，闹独立的形势就会下降很多。<br><br>　　所以这方面，俾路支分裂武装就急眼了，这些分裂分子非常害怕俾路支省富裕起来，害怕大家富了以后人心思变不跟他混了。<br><br>　　于是就三天两头的去袭击中方人员。<br><br>　　要指望巴基斯坦政府军去解决这个问题，可能性是不大的。<br><br>　　巴基斯坦基本是一个民族一个省，在本民族省里面的村中，巴基斯坦政府军根本是无法深入的，因为分裂分子早就和当地人混合在一起了。<br><br>　　今天巴基斯坦政府军去反恐，然后人家就去放羊，装扮成无辜的老百姓。等你走了以后，这些人又冒出来冷不丁的打冷枪……<br><br>　　这就是全世界很多发展中国家的现实，他们的中央政府对基层真的就是完全没有任何控制力。<br><br>　　话说的差不多了吧。<br><br>　　你有没有发现以上我说的这些国家都有一个共性？他们自己不具备“创造秩序的能力”。<br><br>　　肆<br><br>　　其实有时候说每个国家都要平等，也可能是一种不负责任，因为中国有句话说的好，叫做：礼不下庶人。<br><br>　　这句话不是歧视老百姓，这句话的含义是贵族的礼仪非常复杂，老百姓生活不容易，就不要拿贵族的礼仪去折腾他们了，这套标准只用来约束贵族就行了。<br><br>　　国与国之间也是这样的，并不是每个国家都有创造秩序的能力，如果不能提供稳定的秩序，当地的局势就是一片混乱，最后经济无法发展，犯罪率飙升。<br><br>　　我们确实可以说这是他国内政，可是我们毕竟都生活在同一个地球之上，我们都是人类命运共同体啊。<br><br>　　现在全球经济一体化，全世界都是一个整体，世界相互分工，已经没有绝对的内政或者外政了，很多问题可能都需要重新评估。<br><br>　　这就比如说日本倒核废水，你能说这是日本内政吗？他这污水一倒，地球文明都给他搞报废了，简直就是生态恐怖主义。<br><br>　　再比如说缅甸他是我们的邻国，牠搞灰色产业诈骗的主要对象就是我们，刚开始贩毒，后来是诈骗，现在不断的公然绑架大国公民……<br><br>　　最后是菲律宾，前面历史我也说清楚了，你不要指望菲律宾人可以解放自己，他这个国情也只能对外呼唤三体人了，需要域外文明来拯救他。事实上也是这样的，菲律宾近代经济最好的时候，就是美国安排他给美军打杂的时候，可以混口饭吃。<br><br>　　其他文明拯救不了这些国家，无法对这些国家提供秩序输出的话，那人家就只能去找美国了。<br><br>　　沙特最新就和美国签协议了，当然内容还比较模糊，双方可能后续还需要谈，但是至少双方是在改善关系，在相互靠拢，有重大缓和关系的可能性，东方大国相当于成为了沙特和美国修复关系的筹码。<br><br>　　但是你说这怪沙特吗？我觉得不能怪沙特。<br><br>　　沙特表示我也门拖鞋军都打不赢，然后有人告诉我，全球应该国国平等，让我独立自主，说绝对不干涉我的内政？那我跟你聊个锤子！搞了半天一点诚意都没有……<br><br>　　美国确实是一个残暴的霸权，但是至少美国愿意表示，绝对不和沙特平等，自己就是要当沙特名义上的大哥！就是要干涉内政去罩着沙特，绝对不会让沙特独立自主，美军百分百护着你！你就是大哥的人。<br><br>　　周围国家的很多问题，就好像癌细胞一样，是处于一个不断扩散的状态，他自己是治不好的，如果有能力进行帮助，这并不是一种霸权主义，而是一种真正的解放。<br><br>　　沙特是石油美权的核心支柱，沙特王室是非常有能力、非常聪慧的家族，人家一定是不见兔子不撒鹰的，真正摇摆的不是沙特，而是沙特想看见他们真正想看见的事情。<br><br>　　中国在汉唐达到巅峰，在唐朝灭亡以后，从宋朝开始走向保守。明朝早期有过恢复汉唐的雄心，但是在土木堡之变以后，信心遭遇重挫，又开始变成一个封闭保守的国家，本质上就是一个大号的宋朝。<br><br>　　虽然我们近代经常骂清朝，但是清朝历史其实应该分成两段来看，后期确实是极度的软弱无能，可以说是废柴的巅峰。<br><br>　　但是不能忽略清朝早期的文治武功，整个大中华地区得以一统，清朝有不可忽略的功绩，连续打光几代人，也要统一西部的伟大雄心壮志，这是前几个王朝所不具备的！<br><br>　　中华民族的整合，中国版图的历史巅峰，我不是说元朝那种虚的，我说的是强有力的中央统治，实际上就是在清朝前期完成的。<br><br>　　图一，清朝初期。<br><br>　　图二，清朝中期。<br><br>　　图三，清朝全盛时期。<br><br>　　清朝版图和元朝不一样，元朝那个看着大，实际上没什么控制力的，很短时间就瓦解了，清朝是真的实控统一。<br><br>　　可以说没有清朝的进取，现在我国就没有现在的广阔战略纵深，就无法成为一个大国。<br><br>　　不过讽刺的就是，让我们版图实控达到巅峰的是清朝，后来丢人现眼到巅峰的也是他。<br><br>　　衰落的原因有很多，但是其中有重要的一点就是清朝坚持祖宗之法，不可变也。后期在盛世的享乐之中，完全失去了开国之初的进取精神。<br><br>　　一个人的进取精神就是努力拼搏。<br><br>　　那么一个国家的进取精神是什么？就是要对人类文明作出贡献，给周围邻邦带来希望。<br><br>　　东亚是东亚人的天下，但是现在的东亚是被美国秩序控制下的殖民状态，我们不搞霸权，但是能否实行王道？<br><br>　　这方面最重要的还不是实力，我认为是决心和信心，是我们有没有这个豪迈的精气神？<br><br>　　汉唐精神，清朝前期如狼似虎的进取精神，这些优秀的精神文明我们应该逐渐恢复了。<br><br>　　现在国内确实非常的内卷，大家压力也都很大，但是海外的天地是非常的广阔的，我们周围邻邦的经济潜力也完全没有发挥出来，核心是因为他们自己没有创造秩序的能力。<br><br>　　如果周围邻邦的经济潜力可以发挥出来，我们一起互利共赢的话，内卷的情况会被极大的化解。<br><br>　　那种基因之中的豪迈之情，也许是时候恢复了，要让全世界的发展中国家都可以看见希望的预期，何尝不是一种真正的解放？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 13:43:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：最近，又有人异想天开了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271208-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385837">　　今天写条短的吧。<br><br>　　真的短。<br><br>　　这两天，看到一众表演：不管是拜登，还是美国的媒体，甚至网上一众人，都瞬间变成了懂王，紧紧一起跟上，猛烈地讲我们的经济。<br><br>　　啥感觉呢？<br><br>　　好像被世界银行、国际货币基金组织预测今年经济增长1个多百分点的，不是美国，而是被预测为5个多百分点的我们！<br><br>　　好像去年经济萎缩8个多百分点的，不是韩国，而是我们；好像萎缩15个多百分点的，不是日本，而是我们！<br><br>　　这些表演，究竟什么意思呢？<br><br>　　今天传出来这个消息，可能是通往谜底的答案：昨天，北约秘书长办公厅主任斯蒂安·延森当天突然放话说，乌克兰可以通过“放弃部分领土”来“换取北约成员国资格”，从而结束军事冲突。<br><br>　　为啥这条消息值得重视呢？<br><br>　　因为斯蒂安·延森现在的这个职位，挺有意思的：如果和北约成员国的首相、外长什么的比起来，官位肯定不那么显赫，只要出了北约办公厅，说话根本不管用；但他毕竟是北约秘书长的办公厅主任、首席幕僚，你要说他所发表的，只是自己的个人意见，也说不过去。<br><br>　　怎么形容呢？<br><br>　　你说他是个很大、很有权力的官吧？<br><br>　　他好像不是。<br><br>　　你说权力不大，没啥影响力，纯属胡说吧？<br><br>　　好像也不是。<br><br>　　所以怎么说呢？斯蒂安·延森说的这番话，绝对不是他自己个人的想法，说明现在至少有一部分国家，存在着这种想法。<br><br>　　问题就来了：是哪些国家呢？<br><br>　　首先可以肯定，现在起这种想法的，不会是欧洲国家。<br><br>　　因为它们已经吃过亏。<br><br>　　去年5月时，马克龙就放过类似的话，说俄乌这场战事，最终必然会以谈判的形式收尾，所以一定要避免采取“极端行为”，不能对俄罗斯施行有关“羞辱行为”。<br><br>　　结果他话才刚出口，美国媒体和泽连斯基就跳了出来，把他臭骂了一顿。<br><br>　　泽连斯基说：在和他通话时，马克龙居然暗示他应该“做出艰难的决定”，以土地来换和平，简直是岂有此理！<br><br>　　泽连斯基当时还说：不光法国，德国、意大利、西班牙这些国家，背地里在想的，也都是这一套！对这些谈判建议，他根本不屑一顾，因为没啥好谈的！<br><br>　　斯蒂安·延森最近的说法，和马克龙去年5月的提议，没啥差别啊！法国还是联合国常任理事国，当时马克龙都被美国人借着泽连斯基的嘴，狠狠地喷了一脸口水，难道斯蒂安·延森就是傻子，不懂什么叫“前车之鉴”吗？<br><br>　　只有一种可能：让他放话的国家，比法国还牛叉，斯蒂安·延森知道就算自己说了和马克龙一样的话，也不会有任何后顾之忧！<br><br>　　所以话虽然从斯蒂安·延森嘴里说出，但所传递的意思，却是美国人的！<br><br>　　那问题就来了：去年对这观点，美国人不是在猛喷吗？现在怎么又让人，悄咪咪地，对外放风了呢？<br><br>　　因为此时非同彼时。<br><br>　　通过这场战争，美国做到了“一鱼三吃”：<br><br>　　一是高价卖了一大票天然气，去年马克龙三天两头在骂：某个国家自称是我们的盟国，卖给我们的天然气，却是之前4倍的价格！<br><br>　　二是利用援助乌克兰，掏空一众国家的军火库存。这玩意儿将来找谁来补？肯定是美国嘛！<br><br>　　三是吃了一票欧洲工业转移。<br><br>　　去年打这场仗，美国是大赚的。<br><br>　　今年还继续大，那就是亏的了。<br><br>　　再说了，现在美国加息周期即将结束，都快要降息放水了，如果乌克兰还是炮火连天，还是靠美国大笔援助撑着，对拜登连任不利，对降息放水不利。<br><br>　　甚至再搞下去，美国的金融系统都可能出现系统性危机！前段时间，穆迪就下调了不少中小银行，甚至大型银行的信用评级。<br><br>　　所以到这里，我们就明白这段时间，为啥不管从拜登，还是美国媒体，甚至网上一众人，为啥都在拼命谈我们的经济了。<br><br>　　说穿了，就是想学当年的尼克松嘛！想学他当年怎么结束越战嘛！<br><br>　　刚开始时，美国人也是只给南越提供武器，自己不肯定下场，搞“代理人战争”；到1961年，南越老是战败，肯尼迪忍不住了，派特种部队下场，“绿扁帽部队”因此成名；到1965年3月，美国就直接下场了：在越南南部岘港，第9海军陆战队远征军的士兵们，跳下登陆舰，涉水上岸。<br><br>　　战争规模越来越大，而且从此久拖不决！<br><br>　　越战和俄乌战事，其实非常像！<br><br>　　刚开始时，美国和欧洲也只是提供武器，自己不肯下场；但到去年秋季，俄乌战场上，突然冒出了一大堆外国雇佣军，还挺专业的那种！<br><br>　　也是规模越来越大！现在就只差美军公开直接下场了！<br><br>　　但拜登敢吗？俄罗斯毕竟是核武大国啊，他肯定不敢。<br><br>　　所以他现在非常尴尬：<br><br>　　从不管是战场态势，还是俄乌双方的战场交换比，甚至从双方的军工产能，俄罗斯人都占优！<br><br>　　既然美国人肯定不敢下场，它肯定会拖住拜登不放！<br><br>　　战事如果久拖不决，拜登怎么竞选连任？怎么开始降息放水？怎么金融系统性风险？<br><br>　　那就只有学尼克松。<br><br>　　当年尼克松是怎么干的？1969年1月20日，他在就职典礼演说中，就公开说：我们陷入战争，需要和平。<br><br>　　之后就主动采取一系列动作，单方面放宽对我们的制裁措施什么的。<br><br>　　等做足气氛后，他马上派基辛格访华。对这事，基辛格在《论中国》里说得很白：对峙对双方都不利，这正是我们去北京的原因，尼克松急切盼望能够将美国人的视线从越南上面转移开来。<br><br>　　之后我们也知道：1973年，美国宣布从南越撤军。<br><br>　　至于1975年西贡被攻占，出现一片慌乱，冒出个“西贡铁拳”这种丢脸的事，那只是历史的小插曲，在基辛格访华时，这种局面就已经确定了。<br><br>　　如果明白这段历史后，就会发现，不管是拜登，还是美国媒体，甚至网上一群人，为啥来唱衰我们的经济，目的就非常清楚了：既然俄罗斯这方面的意愿不强，现在可能让美国出泥潭的，只剩下我们了。<br><br>　　他们唱衰的目的，是想搞交换，但小气巴拉地，只想限于经济层面。<br><br>　　但问题是：拜登拱火俄乌战事，和1965年3月美国人决定直接介入越南战争，都是一样，都是犯了战略级别的错误。<br><br>　　想要从战略级别的错误中全身而退，就要付出战略级别的代价。<br><br>　　当年尼克松付出的代价是：放弃南越，心不甘情不愿地承认蛙岛是我们的，至少对我们恢复联合国席位，没再搞那种过度阻挠。<br><br>　　尼克松当年的脑袋，清楚得很，经济层面的东西只是他先主动拿出来，制造交易条件的气氛组！<br><br>　　相对于领土主权和安全之类的东西而言，经济层面上的事属于战术级别。你犯了战略级别的错误，却想用战术级别的东西，来交换战略级别的利益，是不是想异想天开了？<br><br>　　这本来就是你应该主动先拿出来，表示诚意的东西，不是交换的条件！如果你准备把它当交换条件，岂不是等于想用一根稻草，来换一根金条？<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　非常简单：当年尼克松放弃了南越，还放出了一大堆战略级的利益，才换来从越南脱身，这次美国人想从乌克兰脱身，是不是也该给出一些战略级的利益呢？<br><br>　　比如蛙岛？<br><br>　　比如说琉球？<br><br>　　如果到现在，美国人还是这么异想天开，还是这么不开窍，还是死抱着当年那种被本·罗兹骂过的“一团赘肉”的想法，还想用一根稻草，来换一根金条，那就等着沉船吧！<br><br>　　你要么就干脆别想，要么就得明白人世间的这个基本道理：战略级别的东西，只能用战略级别的东西来换！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 13:34:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：不得不说，韩国总统最近真够拼的！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271202-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385831">　　出了一个日本人总统。<br><br>　　要知道，韩国人的对日态度和血性，全世界都很知名。但尹锡悦上台后，一切180度大转弯。哪怕8月15日光复节这样的场合，历史谈得少了，但韩日亲善谈得多了。<br><br>　　就不惯韩国人的个性，就要夸夸日本的好处。真别说，这样的韩国总统，确实很不简单。<br><br>　　第二件事，很不幸，也就在8月15日，尹锡悦的父亲尹起重去世了，享年92岁。<br><br>　　老先生也算是高寿。<br><br>　　作为儿子，在很重视孝道的东亚，尹锡悦也不得不放下部分公务，为父亲守灵送行。<br><br>　　我觉得，不管对尹锡悦什么态度，对老先生的去世，我们还是要保持足够的尊重。我看到，一些激烈批评尹锡悦的韩国在野党领袖，也去了灵堂吊唁。<br><br>　　在古代，至少在中国和朝鲜半岛，父母亲去世，子女都需要守孝三年。当然，也可以“夺情”，但那都是特殊紧急情况，事后也不乏争议，甚至导致名誉扫地。<br><br>　　现代社会，守孝三年，显然太长了一点。但让很多人意外的是，尹锡悦守孝很短，甚至都没有满三天。<br><br>　　为了其他事情，只能把老先生匆匆送走了。就这一点，尹锡悦真是不简单，非一般人能为也！<br><br>　　第三件事，8月18日就是戴维营美日韩峰会，尹锡悦赶紧处理完父亲的丧事，就去美国开会去了。<br><br>　　如果按照以往的传统，家有丧事，不宜出门，更不宜访客。<br><br>　　但尹锡悦不管，戴维营会议很重要，美日韩要干件大事，拜登和岸田都在等着呢，我必须要去。所以，父亲葬礼匆匆举行，转身就登上飞机。<br><br>　　8月15日父亲去世，8月17日飞赴美国戴维营。<br><br>　　不知九泉之下的尹起重老先生，会作何感想？是欣慰儿子国事为重？还是为这样的儿子一声叹息？<br><br>　　最后，我们怎么看？<br><br>　　不得不说，尹锡悦真是够拼的。完全我个人看法，粗浅三点吧。<br><br>　　第一，尹锡悦确实很有个性。<br><br>　　别人因为压力不敢说的话，别人出于道德不敢干的事情，他就是做了，而且干净利落。<br><br>　　记得韩国二战劳工事件，一度让日本韩国关系陷入谷底，但尹锡悦上台后，问题迎刃而解。原因？别的韩国总统不敢让步，日本企业必须赔偿，但尹锡悦拍板，不要日本赔了，我们自己设立基金，我们自己赔给自己。<br><br>　　气得韩国共同民主党党首李在明痛心疾首，认为这让韩国国格跌入谷底，他仿佛都听到了日本人的嘲笑声……<br><br>　　但尹锡悦就是尹锡悦，这种做事魄力，一般韩国人还真做不到。<br><br>　　第二，也不禁为尹锡悦捏一把汗。<br><br>　　因为全世界都知道，韩国最危险的职业，就是当韩国总统。<br><br>　　反正，历任韩国总统，除文在寅外，还没有一个总统能有善终，坐牢的坐牢，流亡的流亡，自杀的自杀，这被外界称为“青瓦台魔咒”。<br><br>　　哪怕文在寅，据说现在也被调查了。最近，尹锡悦政府更痛批文在寅“厚颜无耻”。<br><br>　　所以，当上韩国总统后，尹锡悦坚决不住青瓦台，硬是将原来的国防部，夺过来改成了总统府。<br><br>　　青瓦台改了，但尹锡悦能够创造奇迹吗？<br><br>　　第三，下面最大看点是尹锡悦的表情管理。<br><br>　　毕竟是非常时期，老父亲去世还未满三天，就去了美国度假胜地戴维营，尹锡悦的表情管理，特别有看点，相当有难度。<br><br>　　拜登和岸田文雄，见面估计会问候一下。像普通孝子一样哭泣，这不妥当，“尹锡悦当着拜登和岸田哭泣”，尤其是当着岸田哭泣，这对尹锡悦和韩国形象，真会好吗？<br><br>　　远方来客，一呼即到，老拜登肯定会微笑欢迎。冲拜登笑，这似乎更不妥，父亲毕竟刚刚离世，你就去和别人握手，还笑容满面，九泉之下的老父亲，又会怎么想？韩国人又会怎么想？<br><br>　　从这个角度看，尹锡悦确实够拼，也确实很不容易。<br><br>　　哭不得，笑不得？那该怎么办呢？<br><br>　　相信尹锡悦总统肯定有应对之策，我们就骑驴看唱本——走着瞧吧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 13:29:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：莫斯科国际安全会议，框框画下了——共建安全...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271201-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385830">　　当地时间8月15日，由俄罗斯国防部主办的“第十一届莫斯科国际安全会议”在莫斯科开幕。<br><br>　　中国国防部长李尚福出席了会议。<br><br>　　一个顶一万个。<br><br>　　邵伊古笑开了花。<br><br>　　数据说话：<br><br>　　今年，俄罗斯邀请了来自中国、白俄罗斯、南非、印度、土耳其、朝鲜、沙特等102个国家和地区，以及联合国、集体安全条约组织、上海合作组织、东盟、阿盟和非盟等8个国际组织的官方代表参会。<br><br>　　去年，这个数字是35.<br><br>　　是的，你没看错，就是35。<br><br>　　第十届莫斯科国际安全会议，2022年8月16日举行同样是在莫斯科举行，当时只有35个国家参加，今年变成102个了。<br><br>　　邵伊古乐了，因为，俄罗斯的基本盘稳了。<br><br>　　与会的这些国家，虽然不能说都是亲俄的，但至少是一旦两大阵营起冲突，不会站欧美一边的。<br><br>　　这世界就是这个样子，你摇摇欲坠，众叛亲离；你蒸蒸日上，八杆子打不着的都进深山来认友攀亲。<br><br>　　此次会议的主题是，“多极世界下的全球安全现实”，俄罗斯总统普京、白俄罗斯总统卢卡申科在开幕式发表视频致辞，俄国防部长绍伊古、外交部长拉夫罗夫等在现场发表讲话。<br><br>　　划重点：多极世界。<br><br>　　换句话来说便是，终结美国独霸世界的局面。<br><br>　　李尚福那段长达12分钟的讲话，老朱看了两遍，总结起来就是一句话，“安全和发展是每个国家都应拥有的基本权利，不能成为某些国家独享的特权。为了世界更公平，我们需要团结一致，共同抵制为所欲为的强权政治”。<br><br>　　大饼馒头化一下就是：不忍了，甭想再欺负老子，只要站队中俄的，俺俩哥也不会让你挨欺负。<br><br>　　莫斯科国际安全会议是个重要节点，预示着中俄反守为攻、筑就全球安全的大幕正式拉开。<br><br>　　“对话而不对抗、结伴而不结盟、共赢而非零和”的新型安全之路，李尚福讲话中的这句话，就是未来世界关系的指导纲领。<br><br>　　“各国都在地球村，交往日频繁，磕磕碰碰再所难免，关键是要坦诚勾通，化解分歧，中方始终坚持通过对话增强互信，求同存异。”<br><br>　　这话说得很实在，潜台词是，有矛盾很正常，哥帮你们调解，伊朗和沙特千年的矛盾哥都能让他们握手言和，再大的问题，咱坐下来谈。<br><br>　　看中方处理矛盾的方式 ，再对比美国的方式，换你，你选谁当村长？<br><br>　　莫斯科国际安全会议，线条勾勒的很清晰，将全球的矛盾点挨个捊了一遍，大的框框有了，具体问题一一点出来了，接下来就剩下挨个突破了。<br><br>　　如何个突破法？<br><br>　　非洲，波兰方向、南海，都是排在前面的战术目标。<br><br>　　如果你仔细观察，就会发现，俄罗斯这会儿也开始玩战略了。<br><br>　　俄乌战争之初，俄打出的口号是“乌克兰去军事化”，眼下，乌克兰的军人都要死光了，俄还在不紧不慢的打呢。<br><br>　　俄现在要的，不再是乌克兰咋样，而是北约的解体。<br><br>　　说乌克兰的军人都要死光了，真不是老朱夸张。<br><br>　　乌克兰一共有4100万人口，根据2019年乌政府的统计数据，60岁以上的22.8%，20岁以下的16.4%，加起来39.2%，就算乌政府的征兵最低年龄划在16岁吧，35%的人口不能参战总是有的吧？再加上乌克兰境内有17%的俄罗族，这些人肯定不想与俄打仗，还有一些少数民族甚至是乌克兰的乌克兰族也有认同自己基辅罗斯人的身份，反对西方，如此，能扛枪去前线的，还能有多少？<br><br>　　战争打了一年半了，死的死，伤的伤，如果不是西方雇佣兵的不停补位，乌克兰军队早就没人了。<br><br>　　与之相反，俄罗斯刚刚新征了80万军人，很显然，俄在做第三次世界大战的准备。<br><br>　　有一点一定有人很疑惑，以俄罗斯的实力，完全可以把港炸完之后再把铁路炸掉，咋只炸了港口没炸铁路呢？<br><br>　　答案是，留个口，好让西方往里送武器送人。<br><br>　　你丫往乌克兰运人运武器不？不运？乌克兰根本撑不住；运？乌克兰与外界联系的铁路就那么几条，出去的火车哥不管，进来的，在沿途用卫星照照，可疑的再派人过去查查，发现是武器的，盯着，看运到了哪儿，然后，一颗导弹过去了。<br><br>　　不好意思，灰飞烟灭了，请您再继续生产继续运吧！<br><br>　　西方根本消耗不起。<br><br>　　现在的西方无比的蛋疼——认怂讲和，俄罗斯各种叫价会让西方丢尽了老脸；以北约的名义下场？没那个胆。<br><br>　　那边北约敢在东欧明着下场，非洲立马一群泥腿子揭杆，亚洲这边天朝立马武统，甚至不排除阿根廷趁机收复马岛，西方根本没能力应对多点开花的局面。<br><br>　　至此，一定有人纳闷儿了，既然中俄有如此大的把握赢得三战，为何中俄还不动手，还要派11艘军舰跑到阿拉斯加去威慑美国呢？<br><br>　　中俄要的是和平，是不战而将美国霸权瓦解。<br><br>　　战争是人类的灾难，没有赢家，能不打就不打，这是底限，中俄倡导与维护的是世界和平。<br><br>　　“慢慢烂，才能死得透”，把美国耗死，防止它狗急跳墙，这是中俄当下的选择。<br><br>　　记得咱前几天文章中提到的，11艘中俄军舰联合在美国阿拉斯加海域军演的事吧？军演完成后，4舰俄罗斯军舰返港，7艘中国军舰南下，路边社的消息称，这7艘军舰一度离加州只有190海里。<br><br>　　菲律宾在南海搞事，美国的里根号航母跑过来给菲律宾撑腰，晃了一圈呆了不到半天就跑了，远远的躲到菲律宾以东眯着去了，而我军舰却直奔南加州。<br><br>　　190海里，啥概念？不用导弹，大炮都能打到了——哥来了就没想着活着回去！<br><br>　　写到这里，老朱都激动了。<br><br>　　路边社的另一则消息称，8月11日下午，中国突然抛售了520亿美元的美债。这一消息是否属实，除非美国财政部自己往外透消息，否则要到10月份的全球资本流动报告出来才知道。<br><br>　　大手笔抛美债、军舰逼近美国本土、东风-27精准命中南海靶舰……<br><br>　　这几天，你吃的饱睡得着，根本不知道中美之间的剑拔弩张——有人替你负重前行。<br><br>　　至此，一定有人问了，搞这么大动作干嘛？<br><br>　　赖蛤蟆窜访美国，老拜登计划接见它！<br><br>　　红线给你丫画下了，敢越线老子就动手。<br><br>　　然后，你看到了，老拜登怂了，赖蛤蟆变成“过境”了。<br><br>　　又跑题了。<br><br>　　回到莫斯科国际安全会议上来。<br><br>　　就在莫斯科国际安全会议举行的前一天，俄罗斯国防部长绍伊古参观了俄罗斯“军队-2023”国际军事技术论坛中国防务展区现场。<br><br>　　中方代表向绍伊古防长介绍了“翼龙 2”（WL-2）无人机以及中国现代装甲装备模型。<br><br>　　全球102个国家的防长及安全大臣到莫斯科参会，中国设了“防务展区”。<br><br>　　是的，卖武器。<br><br>　　一边联手防止老美狗急跳墙发动第三次世界大战，一边润物无声的把武器卖给所有兄弟，让兄弟们自己武装自己，让大家在中俄的护佑下，自己站出来反抗西方的霸权，维护自己的权益。<br><br>　　这场大戏，越来越精彩了。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 13:27:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：为了对付中俄，美国与伊朗和解了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271199-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385828">　　为了对付中俄，美国与伊朗和解了。<br><br>　　双方同意释放俘虏，美国解除对伊朗60亿美元的海外资产冻结，双方还打算进一步重启“伊核协议”。为什么美伊会和解呢？伊朗不是把美国视为死敌吗？<br><br>　　其实，中国人对伊朗并不够了解。伊朗不是一个完全敌视美国的国家。1979年，伊朗伊斯兰革命发生前，伊朗巴列维王朝就是亲美的。当时，以色列在中东与整个阿拉伯世界为敌，只有伊朗这个波斯人建立的国家，愿意与以色列交好，美伊关系也非常紧密。<br><br>　　可伊朗伊斯兰革命爆发后，霍梅尼掌权，将伊朗从一个开明君主制的国家，变成了一个政教合一的国家。什么叫“开明君主制”呢？就是伊朗在政体上和沙特差不多，但伊朗推行世俗化政策。巴列维王朝希望借助世俗化的力量，削弱宗教的影响力，从而扩大王权，打击神权。<br><br>　　可伊朗的世俗化失败了。它带来的是伊朗的贫富差距迅速拉大，有钱人富得流油，穷人却生活得非常艰难。再加上世俗化又给伊朗带来了民主的光环，伊朗的城市青年就联合底层的工人，团结起来，准备一举推翻巴列维王朝。但在这个过程中，出问题了。<br><br>　　原本，伊朗青年是打算组建一个世俗化的民主国家。但在最后，革命的果实落到了神权派的手里，霍梅尼打击了世俗派，建立了一个神权派主导的政教合一的民主国家。它保留了世俗派要求的全民选举制，却又让宗教领袖凌驾于民选政府之上。神权派在国防军以外，创立了自己的军队：伊斯兰革命卫队。<br><br>　　从这里就可以看到，伊朗是一个二元化的社会。它表面上是政教合一的，可在伊朗内部，世俗派的力量也非常强大。换句话说，很多伊朗人是亲欧、亲美的。对于伊朗与中俄关系过于密切，伊朗内部是有很多反对声音的。伊朗真正要想的是建立多元化的平衡外交。即，与中美俄三大国，都保持一定的距离，以便于同时交好中美俄三大国。<br><br>　　在奥巴马时期，伊朗就和美国签署了《伊核协议》，做到了同时交好中美俄三大国。可是，美国依然利用沙特牵制伊朗。而今的国际局势，对伊朗就更好了。伊朗的目标是，与俄罗斯保持距离的同时，亲近中美，交好阿拉伯世界。<br><br>　　现在，伊朗已经完成了三步，只剩最后一步了。伊朗停止了对俄罗斯的大规模军售，不再深度介入俄乌战争，与沙特和解，就完成了与阿拉伯世界的和解。同时，伊朗与中国的关系得到进一步的巩固，还积极与土耳其和解，开展土伊贸易。<br><br>　　如果伊朗能够与美国达成和解，那么，伊朗与欧盟的关系也会得到改善。美国对伊朗的全面封锁就彻底解除了。伊朗付出什么代价了吗？说实话，什么代价都没有付出。<br><br>　　伊朗只是把“拥核”当筹码，美伊和解，就暂时研制核武器。美伊闹翻，伊朗就重启研制核武器。伊朗凭空制造出了一个筹码，如果伊朗能够获得广阔的发展空间，它就不需要执着于核武器研发。毕竟，研发核武器，就是为了实现国家富强。核武器只是手段，国家富强才是目的。<br><br>　　而且，美国对伊朗的经济封锁，令伊朗很难受。伊朗国内已经爆发过多次反政府游行示威，伊朗需要扩大国际合作，改善伊朗人民的生活水平，稳定政局。<br><br>　　在中俄伊这个铁三角中，美国不能同时得罪中美伊三国，至少得拉拢一个，中立一个，对付一个。现在美国想要的就是美伊和解，中国中立，对付俄罗斯。可以说，美伊和解，是美伊两国共同利益所导致的，被牺牲掉的就是以色列。<br><br>　　沙特明确要求以色列让步，让巴勒斯坦独立建国。可以色列已经吞进去的土地，是不愿意吐出来的。伊朗也被以色列视为最大的威胁，如果特朗普重新上台，美伊和解可能就凉了。<br><br>　　为了反对美伊和解，以色列总理内塔尼亚胡甚至想要访华，找中国来反向施压美国。<br><br>　　特朗普是拉拢俄罗斯，严厉封锁、打击伊朗，还杀了伊朗伊斯兰革命卫队的指挥官苏莱曼尼，同时与中国进行贸易对抗。在这一时期，华为是最倒霉的。美国以华为跟伊朗做生意为由，要求加拿大绑架了孟晚舟，还对华为进行了芯片封锁。可而今，美国自己都要跟伊朗和解了，还要跟伊朗做生意，华为岂不是受了天大的冤屈？<br><br>　　随着美国把主要目标对准中俄，若是拜登成功连任，伊朗的国际环境将得到逐步改善，美伊和解也会进一步深入。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 13:25:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[印闲生：颓势尽显的法国]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271192-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385821">　　法国是最早出海的那一批帝国主义国家，曾拥有包括加拿大东南部和美国路易斯安那在内的大片北美殖民地。<br><br>　　很长一段时间里，英国、法国是帝国主义世界里的“一哥”和“二哥”，两家打得不亦乐乎。<br><br>　　1775~1783年美国独立战争期间，法国派出约十万陆海军帮助美国人打英国（同期华盛顿领导的部队只有4万人），为北美十三州建国立下第一功。<br><br>　　因此，在一些西方历史学家看来，所谓的美国独立战争根本就是一场英法战争。<br><br>　　Martinique海战中，法美联合舰队对抗英国舰队的情景。这一时期法国海军向北美派遣了146艘风帆战列舰，而初出茅庐的美国只有一些小型战斗船只。<br><br>　　深绿色为法兰西帝国最大领土范围（1812年），浅绿色为其附庸国。<br><br>　　美国独立战争打完没多久，1789年法国大革命爆发。<br><br>　　之后一段时间里，拿破仑逐步夺取政权，成为法兰西第一帝国皇帝。<br><br>　　新上台的拿破仑为了解决美法可能存在的利益冲突，并在接下来的欧陆战争中争取获得美国支持，决定把密西西比河以西的原法属路易斯安那卖予美国，史称“路易斯安那购地”。<br><br>　　1803年，美国以每英亩三美分的价格向法国购买529,911,680英亩（约214万平方公里）的土地，所涉土地面积是今日美国国土的22.3%。<br><br>　　购地总价为1500万美元或8000万法郎，若按GDP比例计算，此金额相当于2004年的4178亿美元。<br><br>　　其实以当时的视角看，无论对建国伊始的美国还是急于争夺欧陆霸权的法国来说，都不是一笔小数目。<br><br>　　拿到钱、解决掉北美的事务后，法国开启了在欧洲的征伐，一度大获成功。<br><br>　　不过随着1814年拿破仑战败，在维也纳会议上，法国的殖民地遭到瓜分，很多地盘被划为英国所有，巴黎仅被允许保留本土及少量海外殖民地。<br><br>　　面对百年创业一场空的局面，无奈的法国人只好“二次创业”，重新走上了对外侵略之路。<br><br>　　此时那些地理位置重要、底子较好的殖民地已经被英国占领完了，法国不得不将目光投向两个空白地带——西非和东南亚。<br><br>　　法国的殖民地主要就西非和东南亚（越南、老挝、柬埔寨）两块，外加马达加斯加岛和叙利亚。<br><br>　　西非地区以撒哈拉沙漠为主，自然条件较差，相对贫穷。<br><br>　　1830年，法国发起了对地中海沿岸国家阿尔及利亚的侵略。<br><br>　　之后几十年间，法国以阿尔及利亚为基础，逐渐将势力拓展到突尼斯、利比亚、摩洛哥和西非内陆，还于1880年代拿下了马达加斯加岛。<br><br>　　打赢一战之后的二十年是法国力量的巅峰时期，当时巴黎掌控着约三分之一个非洲大陆，建立起面积高达470万平方公里的法属西非。<br><br>　　其中，西非的阿尔及利亚被看作法国本土的一部分（类似属地），而不是殖民地——与一般印象不同，阿尔及利亚是白人国家，90%人口集中在北部地中海沿岸。<br><br>　　二战前的1939年，法国本土及殖民地范围<br><br>　　说来有趣，1940年法国本土沦陷后，西非殖民地并没有被德国人占领，位于法属摩洛哥的卡萨布兰卡成了这一时期欧洲人逃难去美国的中转站。<br><br>　　1943年1月，盟国在卡萨布兰卡举行了二战期间的第一次首脑峰会。<br><br>　　会前，英美首脑为邀请哪位法国代表参会而争论不休。<br><br>　　罗斯福认为应该由法属北非殖民地总司令吉罗出席，吉罗在法国沦陷后站到了盟国一边，手中握有兵权。<br><br>　　丘吉尔则坚持让流亡英国的戴高乐出面，因为戴高乐的影响力与号召力更强。<br><br>　　争来争去，干脆俩人都邀请，于是会议上就出现了两名法国代表。<br><br>　　卡萨布兰卡会议期间的法国上将亨利·吉罗、罗斯福、戴高乐与丘吉尔。<br><br>　　法国近现代历史上经历了三次大规模对外战争——拿破仑战争、一战和二战，战绩是两负一胜。<br><br>　　拿破仑战争结束后，其早期抢夺的殖民地被英国攫取，不得已又奋力开拓了北非和东南亚的两块新地盘。<br><br>　　一战法国打赢了，世界范围内的殖民版图达到巅峰，建立起横跨地中海两岸的法兰西第三共和国。<br><br>　　二战法国其实是打输了，虽然最后捡了一个战胜国的名头，但决定未来世界秩序的开罗会议、德黑兰会议、雅尔塔会议和波茨坦会议均未邀请它参加。<br><br>　　四十年代末，法国希望以战胜国的姿态卷土重来，在美国的支持下再度派兵越南和阿尔及利亚。<br><br>　　然而此一时，彼一时，轰轰烈烈的第三世界解放浪潮已经不允许法兰西恢复其殖民版图。<br><br>　　东南亚方向，越南在中国的支持下取得《奠边府大捷》，巴黎被迫将传统势力范围转给美国。<br><br>　　西非方向，阿尔及利亚与法国打了整整八年的解放战争，最终在美国和苏联的共同支持下获得联合国独立国家地位。<br><br>　　由于法国统治阿尔及利亚的时间长达120年，有约100万法裔居民在阿国生活，因此许多法国人将失去阿尔及利亚视为一场难以接受的惨败，也直接导致法兰西第四共和国在1958年垮台。<br><br>　　阿尔及利亚国内的高速公路，跟人们想象中的非洲很不一样。<br><br>　　北约武装干涉利比亚，2011年。这次军事行动通过了联合国安理会授权。<br><br>　　2010年“阿拉伯之春”爆发后，北非、西非地区的权力格局发生重大变化，突尼斯政府被推翻，利比亚陷入内战，阿尔及利亚和摩洛哥也出现大规模抗议活动。<br><br>　　时任法国总统萨科齐看到了机会，大举出兵军事干预利比亚。<br><br>　　当时的西非地区政局动荡，宛如权力真空地带，于是2012年继任的奥朗德决定延续萨科齐的做法，以“救世主”的姿态派兵进入西非地区维和。<br><br>　　2014年8月，法国牵头进行代号为“新月形沙丘”的反恐行动，与马里、毛里塔尼亚、尼日尔、乍得和布基纳法索等萨赫勒地区五国协同作战，共同打击国际恐怖主义活动。<br><br>　　除直接参与打击恐怖分子外，法国还积极培训这些国家的部队，提高其作战能力，并拓展双边经贸联系。<br><br>　　一时间，法国影响力遍布西非，似乎找回了曾经殖民地宗主国的感觉。<br><br>　　谁又会想到，2010年前后不仅是法国的巅峰，也是欧盟的巅峰。<br><br>　　对于这一时期杀回旧殖民地的法兰西来说，很像是回光返照。<br><br>　　2020年以来，西非国家马里、几内亚、布基纳法索、尼日尔接连发生政变，每一个新上台的政府都会立即要求法军撤离。<br><br>　　而此时的马克龙政府总是低调处理，灰溜溜的组织撤侨，然后“重申打击恐怖主义的承诺”。<br><br>　　所谓心比天高，命比纸薄，法国之所以认怂，很大程度上是实力决定的。<br><br>　　当下的法国陆军只有区区11万常备部队，坦克剩下可怜的200多辆，还不够乌克兰战场高潮阶段一周的损耗；著名的“凯撒”自行榴弹炮只有76门，其中18门给了乌克兰；至于说空军，堂堂法兰西只有102架阵风和90来架幻影2000。<br><br>　　抛开核武库与海军不谈，法国的现役陆空军事实力大概与中国台湾地区差不多。<br><br>　　法军的堕落状态不止体现在军队与装备数量上，法国前战略空军司令曾十分无奈的说道：<br><br>　　“如果发生福克兰（马岛）那种规模的战争，空军仅够维持10天的战损，而导弹库存只够打两天。”<br><br>　　再考虑到国内那一摊子烂事，尽管目前法国仍在西非驻扎着约4800名军人，但马克龙似乎没有意愿和能力另开一局。<br><br>　　就以刚刚发生的尼日尔政变为例，事件发生后，阿尔及利亚政府第一时间警告外国不得军事干预。<br><br>　　一般敢这样出头讲话的国家多少都有些底气——阿国的军费开支非洲排名第二，仅次于埃及，拥有大量俄式一线装备，实力不容小觑。<br><br>　　布基纳法索总统特拉奥雷与普京握手。特拉奥雷出生于约1988年，是世界上最年轻的领导人，2022年发动政变前他的军衔仅是上尉。<br><br>　　最近发生政变的尼日尔是法国在西非地区的重要合作伙伴，法军在当地驻有约1500名士兵。<br><br>　　与前面几次灰溜溜的撤退相比，这次法国决定等一等，看一看。<br><br>　　法国外交部长科隆纳向媒体表示：<br><br>　　“从尼日尔撤军不在日程上，但受政变影响，两国军事合作已暂停。”<br><br>　　想靠这1500人扭转乾坤自然是不可能的，法国其实是把希望寄托到了西共体的军事干预上。<br><br>　　根据最新的消息，以非洲第一大国尼日利亚为首的西非国家经济共同体支持尽快对尼日尔实施军事干预，只是怎么出兵、谁出兵，暂时尚不明朗；与此同时，尼日尔的邻国马里和布基纳法索则表示将捍卫新政府。<br><br>　　一场西非大战山雨欲来。<br><br>　　在这波谲云诡的时刻，人们把目光投向了尼日利亚首都阿布贾举行的西共体峰会，投向了之前放出过狠话的阿尔及利亚，投向了俄罗斯与瓦格纳，但却没有人关心巴黎的态度。<br><br>　　套用一位喀麦隆（前法国殖民地）历史学家的话：<br><br>　　“法国已不再拥有实现其野心的必要手段。”<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 13:13:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：巷子里的持久战]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271186-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385815">　　当下，俄乌两国，不对，应该说是俄罗斯和欧美其实都打不动了。据新闻报道，当前俄乌在乌东前线所胶着的战线两侧，都布设了各种各样的反步兵地雷和反坦克地雷，向前推进的代价不仅仅是进攻时对方火力的压制，还得留神脚下地雷的威胁。虽然这个消息并没有得到双方军事指挥高层的认可，但从作战常识来说，这种说法的真实性也是可以想见的。当年对越自卫还击战后，中方对于边境的扫雷工作持续了很多年，甚至直到2015年，还出现了杜富国那样舍身忘死的排雷英雄。可见在对峙局势下的交战线两侧，雷区的利用是何等的广泛，而对战线两侧的影响又是何等的持久。在这种情况下，已经处于胶着状态的乌东前线，地雷阵也就成为了交战双方难以逾越的天堑。从而阻止了双方向前推进的可能性。最起码，无论俄罗斯还是乌克兰，想要向前推进，都必须要承受巨大的代价。<br><br>　　既然双方在前线已经无所着力，那么深入到对方腹地进行破坏和威慑也就成为必然。俄罗斯有匕首和锆石等高超音速导弹，还有那些常规的，库存颇多的各种型号的巡航导弹以及基数庞大的战斗机，对于乌克兰的打击就不需要特种分队进入到乌克兰腹地进行目标摧毁等类似行动，而乌克兰则利用西方援助的技术和装备，向俄罗斯发送大量的无人机进行战术破坏，甚至也不经常派出特种分队进入到俄罗斯腹地进行自杀式袭击。这些都是战争在进入到僵持状态下必然要发生的事情。<br><br>　　那么，接下来的俄乌战争，必然要想着匕首刺入的形式以及无人机和导弹、战机突击的模式来进行。在各自守住己方阵地的同时，利用远距离，腹地化的深入突袭，希望可以在持久的破坏中让对方屈服或崩溃。<br><br>　　这个推断很重要，因为这将关系到未来世界的格局走向，也会关系到全球大势力此消彼长的诱因所在。一旦战争进入到匕首化，无人化的时期，双方所拼的就更是己方资源的多寡以及家底的厚实了。<br><br>　　乌克兰自身绝对是玩不起这种战争模式的，虽然乌克兰也曾经是这个世界上数得着的军事大国，但除了自废武功的那一段，这一年多的战争基本上也已经把乌克兰的家底消耗得差不多了，这种家底不仅仅是装备上的，也包括兵源上的。而俄罗斯则仗着丰厚的冷战库存以及不对称的军事部署，已经撑过了最艰难的时期。在这种情况下，俄罗斯所要面对的并不是乌克兰，而是整个西方阵营。这是一个庞大的武装阵营，更是一个庞大的经济阵营。所以想要说俄罗斯在俄乌战争已经彻底取得了胜利的保证，其实也还是为时过早。<br><br>　　但在这个人心向背已经发生斗转星移的时代，俄罗斯背后也并不是没有支持。虽然西方在军事上很强大，在经济上很富有，但如果战争的范围仅仅只是体现在俄乌的对峙上，俄罗斯却并不会处于劣势。这就像一场发生在巷子里的混战，尽管西方人多势众，手里家伙事也非常锋利，但碍于巷子的狭窄，能够冲上去和俄罗斯打架的也就只能用那么一点力量，而相反，单身独斗的俄罗斯则可以更为灵活和勇猛，因为单打独斗，即便是西方阵营的第一高手美国上场，也未必就能在这个巷子里讨得俄罗斯的便宜。俄罗斯只要保持自己精力充沛，给养充足，在这个巷子里硬生生的把欧美诸国给耗死也不是不可能的。<br><br>　　所以我们知道，俄罗斯能否持久的主要因素在于给养。军事装备的给养、保持经济的给养以及战斗人员的补充等等。因此，我们看到了最近俄罗斯国防部长开始频频出现在新闻媒体的头条，他到访朝鲜，他参观“军队--2023论坛”的防务装备展台【翼龙无人家在线】等，其主要目的不言而喻，自然是要保证自己的给养充足。如果在给养上得到保证，俄罗斯其实并不在意这场战争接着打下去，哪怕是十年二十年的也无所谓。要知道，对于俄罗斯来说，战争也是可以成为一项工作的。<br><br>　　俄罗斯事实上已经失去了争霸全球的实力，和前苏联相比，如今的俄罗斯只能说是余威尚在，可绝没有到涅槃重生的地步。其经济上的短板使得它在和欧美交往时总是处于一个尴尬的位置。当年的G8峰会，当其他七个经济发达体在高谈阔论自己家里的肥鹅大鸭子时，俄罗斯却只能舞动着手里的双截棍以示自己的存在感。直到2014年，那帮吃着肥鹅大鸭子的西方国家一脚把只会舞弄双截棍的俄罗斯给踢出去，干脆不带他玩了之后，俄罗斯才终于明白过来，自己的未来在东方。<br><br>　　俄罗斯不但失去了全球争霸的实力，甚至还陷入到自身安全没有保证的困境，北约东扩就是这种困境的最大制造者。从1991年到2014年这二十三年里，尽管俄罗斯低眉折腰的向着欧美展现笑颜，却一点也没有让铁石心肠的欧美放下北约东扩之心。在乌克兰发生政变之后，俄罗斯终于明白，自己如果不死，欧美就不会放心。而俄罗斯自然是舍不得死的，如果一定要死，那还怕什么打架？于是，架就开始打起来了。<br><br>　　绍伊谷参观朝鲜无人机<br><br>　　但这种打架并不是俄罗斯的率性而为，而是基于一种大变局即将来临的准确判断。否则，俄罗斯为什么会在忍了这么多年后还是操起了武器？他自然是知道，自己就是动手了，西方也拿自己没有办法，而自己即便在动手后日子有些不好过，但也绝对不是不能过。基于这个判断，我们得出一个结论，俄罗斯的动手虽然也是一种迫不得已的自卫行为，但也是一种为大变局时代披荆斩棘开路的行为。这种巷子里的战争，俄罗斯只需要有着一条不会中断的补给线，就能以一己之力消耗整个西方的实力，从而催化大变局时代的加快落成。<br><br>　　匕首是为了让对方更不好受，难以承受长期折磨的代价，从而接受失败的命运，而无人化战争则是匕首模式的最好执行方式。无人化战争模式的展开，则需要高科技装备的加持，虽然俄罗斯自己也是高端武器的研发与制造者，但在某些方面，特别是是智能科技方面，他已经远远落后于其他科技强国，所以，如果能够得到这样的支持，那么匕首行动中，尽管俄罗斯面对的欧美这样的强大科技集团，也是丝毫不会示弱的。<br><br>　　你一刀啊，我一刀，我一刀啊，你一刀。巷子里的互捅，最终看谁会受不住。这就要看谁的匕首更多，谁的匕首更锋利了，而不是所谓的大国话语权以及强大经济实力。毕竟在捅刀的时候，都是手里下狠劲，嘴上不吭声的。靠话语权是无法让匕首失去威力的，毕竟匕首本身就是一种近战的利器。可以给你身上添个窟窿，但却让人无法看到这一捅到底是怎样的一个手法。<br><br>　　那就咬牙接受吧，未来只能谁的血更多了。巷子里的持久战，玩得就是一个狠劲儿。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 13:06:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：两个安全峰会与南海安全]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271184-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385813">　　不吐不快：夏威夷火灾如此严重，美国政府层面竟然没有出面救援，任由火灾肆虐，造成大量财产与生命损失，美国主流媒体竟然不去现场报道，后来由于TITOK上出现大量视频画面美国主流媒体才不痛不痒的报道，而且有意剪辑视频轻描淡写。可见美国媒体关心中国的水灾比关心美国火灾还要厉害，这种“关心”的背后实际是认知宣传战。<br><br>　　而国内的自媒体对美国夏威夷火灾报道的热情程度远远低于中国水灾的报道热情，大量负面新闻充斥，这种现象不能不让人联想。<br><br>　　从夏威夷火灾可以看出美国政府的治理能力与政府服务职能：美国政府不以服务人民群众为目标，是服务于庞大的国家机器与资本集团利益为职能。如果发生世界大战美国本土受到打击可以预料美国国内必然乱成一碗粥！对这个判断笔者非常有信心，怪不得俄罗斯外长一直威慑如果发生世界大战必然“消灭”美国，是有道理的。<br><br>　　我们从对灾害的救援与对人民生命财产的重视比较可以得出，未来的中美博弈中，无论是非武装方式还是战争方式，我们都立于不败之地，得到广大人民的支持的政权与军队才能战无不胜！<br><br>　　有朋友要我再谈谈美国的印太战略与仁爱礁事件，下面简单的再说说。<br><br>　　一、一战结束后美国利用欧洲的地缘博弈取得了利益最大化，并通过欧洲复苏取得了产业链控制，美国借机实现了工业生产“标准化”，让美国的工业生产效率超过了欧洲，美国实现了1923---1928年的经济奇迹。柯立芝在任时认识到“利用地缘博弈塑造欧洲地缘环境，使得美国利益最大化”，为后来的所谓罗斯福新政奠定基础。<br><br>　　一战结束后美国没有在欧洲驻军，导致了1929年欧美贸易战整个欧美经济大衰退，爆发了全球性经济危机---过度生产危机，通缩危机，美国当时没有能力把美国经济危机转嫁给欧洲，美国反思是因为美国制造欧洲地缘危机的能力不足，美国对欧洲没有绝对控制权。<br><br>　　二战结束后美国大量在欧洲驻军后，发现美国每次经济危机爆发都能巧妙的部分转嫁经济危机给欧洲，虽然美国也受到损失，但总体上1929年那样的经济危机再也没有出现过。这个就是所谓的美国塑造的大西洋秩序，即以北约为抓手全面控制欧洲的经济与安全。<br><br>　　对美国来说最大的心得是世界“二元政治”战略，把世界塑造成对立的双方，美国塑造成“好人”，安全保护者，另外一方是“坏人”，安全破坏者。美国利用这个战略可以说取得了巨大成功。<br><br>　　1973年中东战争爆发，石油危机发生，是美国决定强化二元政治的新起点，即加剧冷战，把苏联塑造成“恶魔”，大量的媒体报道，电影电视文学作品出现并在世界广泛传播，朋友们比较熟悉的比如“红与黑”是最典型的代表，美国利用话语权把控制欧洲、美国、美洲亚洲多数地区的舆论宣传控制达到了极致。在此期间美国还利用舆论宣传培养了大量代理人，提供资金给各国知识分子、专家、教授，我国的某则研究所，苏联的萨哈罗夫都是典型案例。<br><br>　　到了1979年冷战达到高潮，苏联入侵阿富汗后，美国的经济危机开始出现缓和，为后来的里根经济学家打下基础。<br><br>　　二、美国从重返亚太到印太战略实际是为我国塑造地缘环境的外围准备，美国的脱钩理论、去风险宣传实际就是冷战宣传手段，可以说美国已经对我国发起了冷战。<br><br>　　从2011年奥巴马在澳大利亚演讲“重返亚太”到拜登的印太战略（实际是特朗普团队提出）到现在已经十多年，而拜登政府已经实施了三年，目前看最大的成就是美倭棒三国分歧的弥合，这是东北亚冷战序幕的即将拉开。<br><br>　　由于美国在日倭棒子驻军近十万人，因此日倭棒子可以看成是美国的“间接资产”，打烂东北亚对美国利益未必是有益的，因此美国在拼命寻找代价更低的对象。<br><br>　　前面分析过，对美国来说最廉价的对象是越南、三哥，但越南与三哥到目前仍然保持清醒的头脑，因此菲驴就被隆重推出了。<br><br>　　把菲驴推出主要是针对东盟，通过中菲南海争议让东盟被动卷进来，为此我外长访问了马来西亚、印度尼西亚、新加坡三国，就是交底与准备对菲律宾南海闹事进行回击时的未雨绸缪！<br><br>　　从我外长访问三国时的发言看，主要是：第一中国保护南海稳定、南海和平发展的决心，第二明确了在南海美国自己的安全也无法保障（这实际是告诉东盟国家美国提供安全不可靠，美国保护不了菲驴安全），第三中国仍然坚持对东盟和平搁置争议共同开发，但对菲菲驴这个国家例外。<br><br>　　刚刚得到消息，中国海警船已经到另外一个与菲驴争议的南海岛屿中业岛巡航，说明中国对菲驴已经不耐烦了，也就是说中国决心考验美国对菲驴的保护决心有多大，检验美国军事高官们最近大放厥词什么开战什么打击这里那里的可信度与执行力。<br><br>　　现在中国对美国国防部的电话不接，对战区级别的紧急联系电话也不接了，我东部战区拒绝了美国太平洋司令部的电话，这都是非常明确的信号：不接对方电话不沟通就是准备好了，就看你出招了！个别自媒体网络评论说什么美国就等中国下一步如何走，实际上中国也在等美国下一步如何走。<br><br>　　所以美国现在如热锅上蚂蚁，比我们急的多。<br><br>　　两场安全会议，一场是莫斯科安全会议，一场是美倭棒安全会议，这了场会议针对性与对抗性是非常强的，信号也是明确的。针对美国妄图“塑造”中国的周边环境，通过制造紧张局势，然后将自己标榜为安全提供者这个命题，中国是准备作答案的，各方大概都感觉到了。<br><br>　　我想说的是，想火中取栗者们准备好了吗？<br><br>　　三、关于技术战与芯片限制<br><br>　　美国出面逼迫倭棒荷搞什么芯片联盟，结果逼迫中国被迫提前发布28nm浸润式光刻机已经研制成功，年底出货的消息。笔者研究过：中国改开以来真正取得领先的项目，恰恰出现在独立自主的领域。如北斗、超算、空间站、超高音速武器、五代机、杂交水稻、深水潜航器……这些领域国外不可能出让技术，我们独立自主研究，反而发展速度最快，并迅速实现反超。 而那些对国外技术产生依赖的领域，比如几年前的汽车制造、医疗设备、光刻机、电脑操作系统……却步履蹒跚，发展相对缓慢。<br><br>　　所以外部的压力未必是坏事，可以让一些洋奴、被洋奴感染的人清醒，并能认识到自己的真实能力与美西的能力。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 13:01:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：中美必然一战的理由和很难一战的原因]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271183-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385812">　　尽管中美双方在密集的沟通，可目前的分歧矛盾聚焦在双方的安全或核心利益，修复或缓和关系的可能性很低。尽管双方都在某种程度上的守住不冲突的底线，可双方也都决不退守。摩擦的不断升级，早晚有失控的一天。因此，目前普遍最关心的是中美会不会有一战？<br><br>　　正如美国国家安全战略所说，中国是最具有意愿也最具实力挑战美国秩序的国家。按照西方历史学之父修昔底德的“战争陷阱”学说：国家之间的政治行为与产生的后果是建立在恐惧情感与利益基础之上。<br><br>　　而目前的中美关系，则正好是基于恐惧与利益之争的严重矛盾冲突。中国“恐惧”于美国对中国复兴强国进程的战略打压遏制。美国恐惧于中国对美国霸权的削弱与争夺。美国视中国的快速发展威胁到国家安全。而中国视美国的霸权地位和政策严重伤害到国家核心利益。<br><br>　　美国誓要一家独大，永久性的独霸或领导世界。而中国誓要建立一个平等互利合作共赢的共商共建共享的人类命运共同体。这是一对不可调和的矛盾。<br><br>　　遏制中国复兴崛起，这是美国国家战略的最大重点。而中国要复兴伟大强国，美国就是最大的障碍。<br><br>　　按着美国最新版的国家战略定义，当今世界正在进入“大国（中美）竞争”重构国际秩序战略优势的时代。美国誓要赢得这场“竞争”。就必须遏制住中国复兴强国进程。或者说是以扼杀中国复兴为标志。而为了复兴强国，中国也绝不会退让。<br><br>　　当中国强国梦与美国霸权梦正面相遇在独木桥上的时候，双方都没有退缩的余地。用基辛格的说法，中美已经站在了“悬崖之颠”。<br><br>　　从这个角度来说，战争是难以避免的。竞争难分高下，通过战争决一胜负，这是最后的手段和归宿。<br><br>　　尽管西方文明是建立在东方文明的基础之上，可毕竟西方已经主宰了近现代史几个世纪。而中国的近代史则是一部屈辱史落后史。西方主导了世界几个世纪，已经形成了一定的心理优势，或者说已经形成了思维习惯。西方至上也好，美国至上也罢，已经是根深蒂固。<br><br>　　虽然美国才建国不到250年，可美国却是西方近现代文明最突出的代表。通过两次世界大战发家，通过冷战开创了美国独霸世界的时代。就自认为美国文明价值观就代表了先进与永衡，可以“普世”。<br><br>　　美国即不会接受中华古文明历史观，也不会接受特色中国文化文明价值观。中美之争，是历史文化文明和价值观的对立。或者说是意识形态之战。这在西方世界的意识形态思维里是难以调和的矛盾。打压遏制不成，必然会走向战争。<br><br>　　美国已经获得了独霸世界的绝对统治地位，就轻易不会拱手相让。特别是美国目前还拥有较大的实力优势，就更不会接受和平共处、平等相待。竞争到最后，也只能是通过战争手段来定胜负输赢。<br><br>　　尽管美国现政府强调的是竞争和不冲突不对抗，强调的建立防冲突护栏，但目前却已经在积极的做着战争的准备。<br><br>　　脱钩，建立新联盟，构建新的作战体系，寻找战争代理国，等等，这一切都是在积极的准备战争。<br><br>　　尽管强调的是竞争，可一是恶性竞争，二是实际上已经进入到了冷战阶段。只是有别于美苏两大阵营对抗式的冷战，实际上是中美之间的冷战。<br><br>　　经济战、贸易战，已经打的是如火如荼。脱钩断链在不断的推进之中。同时，还在政治军事上对华施压威胁。这已经具备了冷战的要素。<br><br>　　尽管美国实力占优，但想以目前这种冷战的方式击败拖垮中国，似乎不是那么容易。相反，美国还有可能被中国拖垮。美国面对的麻烦远比中国要多的多。中国的形势远比美国要好的多。<br><br>　　最关键的就是，目前正处于世界大变革的加速期。而这对于中国来说，正是一个百年未有之大变局时代。世界变革的走向对中国有利。或者说中国顺应了时代的潮流。而美国是逆潮流而动。<br><br>　　因此，尽管有意打冷战，可冷战对美国并不利。冷战不能取胜或面临失败的情况之下，或者说在贸易战科技战无果的情况之下，战争就是美国必然的选项。<br><br>　　尽管目前还没有完全建成反华战队，可亚太版小北约也已经显示出了雏形。<br><br>　　美日印澳四方安全对话机制的升级，美英澳安全联盟的建立，近来美日韩军事三位一体化整合在加速，美菲军事联盟的强化，以及日本与印度、澳洲、菲律宾等国的军事合作的提高，等等。下一步就是把这些分散的合作机制整合成一体，也就组成了针对中国的亚/印太版“小北约”了。<br><br>　　在推动军事同盟建立的同时，美国也在积极的进行着战争的准备。这就是目前在积极打造的分布式作战体系。<br><br>　　驻日美军已经基本打造成了分布式作战团，在澳洲的军事基地建设正在积极推进。关岛基地也在积极的改造。未来在韩国、非律宾等国也将会推动分布式作战单元建设。<br><br>　　7月13日，美国、澳大利亚、英国、加拿大、新西兰、法国和日本进行了“北方边缘-2”演习。演习中，美军同时加演了“机动卫士-2023”战备演习。主要内容就是“敏捷作战部署”。这实际上演练的就是分布式作战概念。<br><br>　　而同时在美国本土和沿海进行的美国空军的“红旗军演”，第一次加入了海军。美国空军动用了F35A，F22，B1轰炸机、KC-135加油机、新服役的KC-46加油机，以及HH-60G铺路鹰救援直升机。几乎所有的先进战机都加入了演习之中。目标当然是直指中国。演练的依然是分布式作战概念。<br><br>　　8月9日至18日举行第二届代号为“大规模演习”的大型军事演习。参演兵力包括6个司令部、7支舰队，总计2.5万余人。演习将跨越22个时区，汇合6支航母打击大队、3支两栖攻击舰编队、25艘舰艇和50艘虚拟参演舰艇。美国海军高级建模与仿真中心投入新型技术，构建虚拟作战环境，80余个海军单位以远程虚拟模式参演。<br><br>　　可见，美国在积极的备战。而且未来之战将是一个全新的作战模式。针对性更强。再加上近一年来，美国方面进行了数十次的战争推演。可以说美国一战的决心正在增强。<br><br>　　未来中美战争的触发点应当有四处。即台海、南海、钓鱼岛方向以及朝鲜半岛。任何一个地方擦枪走火都会引爆战争。战争的风险是非常之高的。<br><br>　　通过以上来看，中美一战似乎基本上是不可避免的了。但这也未必。因为制约美国对华发动战争的因素同样是众多。<br><br>　　首先就是国际环境不允许。<br><br>　　不要说热战，就是冷战都受到了全世界的一致反对。中美冲突不仅是两个国家的事，而是关乎到世界的局势稳定和世界经济的发展。中美开战，全球受难。本就控制不住世界局势走向的美国霸权的流失会加速。<br><br>　　重要的是，合作共同应对危机是国际普遍的共识。美国逆世界而动只能是更加的孤立。而建立不起反华战队或联盟，美国就不敢与中国单打独斗。<br><br>　　或许包括欧洲在内的那些致力于成为多极世界格局的国家和团体更希望中美两败俱伤。这样反而会加速世界变革，加速美国霸权战略的崩盘。<br><br>　　其次，中国实力的增长让美国不敢下一战的决心。<br><br>　　尽管有数量上的差异，但中国的尖端武器也不输美国。而中国的超高声速武器已经领先，美国到目前为止还没有试验成功。<br><br>　　要与中国开战，主要的还是以海军为主。最新的世界海军力量评比，美国总的战力积分为329，而中国却惊人的被打了319分。<br><br>　　尽管美国有航母打击群优势，可中国的反介入区域拒止主要针对的就是美国海军。东风21D、东风26以及最新的东风27，打航母打亚太基地是独步天下。<br><br>　　美国的航母打击群根本不敢靠近。要不然美国也不会提出了一个针对中国的分布式作战概念。就是怕被中国集中打击。<br><br>　　然而，分布式作战概念，作战单元过于分散。这等于是在海上与中国打游击战。美国强大的火力就失去了优势。<br><br>　　乌克兰战争最大的启示之一就是无人作战。而不管是无人机还是无人艇，中国都不输美军。重要的是，中国的无人机成本大约只是美军的1/5-1/10。中国无人机的制造能力更是惊世。<br><br>　　美军威胁要一旦开战就攻击中国沿海的重要基地军工实体，可问题的关键是中国重要的军工企业都不在沿海。<br><br>　　要速战速决，美军就得提前把大量的航母和战机靠前部署，中国也必然的是提前作好打击准备。想学日本玩偷袭，恐怕不是那么容易。<br><br>　　或许美国想打代理人战争，也就是利用日韩菲等前沿国家。可中程打击能力恐怕美国就更不占优了。关键是日韩菲等亚洲基地都完全在中国的炮火覆盖范围之内。真打起来，美军就得退到夏威夷以东。而美国恐怕将彻底的退出亚洲地区。<br><br>　　一旦进入持久战，那就是消耗战。虽然尖端武器是致胜的重要因素，但持久战更主要打的是工业战。连俄罗斯都消耗不过，与中国打消耗战，结果自知。<br><br>　　有人会说美国的信息网络指挥体系要比中国完善，中国也不是吃素的。<br><br>　　尽管美军有数量优势，可美国是全球战略。不可能把全部的兵力都集中在亚太。而2/3的兵力可就没有明显的数量优势了。<br><br>　　关键是日韩有多大的勇气甘当中美战争的炮灰？<br><br>　　其三，要与中国开战，美国首先得摆脱乌克兰战争的牵制。<br><br>　　拱火乌克兰战争容易，要摆脱或结束这场代理人战争可就难了。而同时与中俄两线作战，美国恐怕是没有这个能力。<br><br>　　而如果美国停止了乌克兰战争的干预，欧洲自己肯定难以招架住俄罗斯。说不定欧洲就会立即结束对乌克兰的支持。<br><br>　　一旦在让俄在乌克兰得势，美国恐怕就将失去欧洲这个大本营的控制。如果欧洲与俄来一个隔岸观火，那美国可就惨了。<br><br>　　其四，美国内部的极化对立或撕裂。<br><br>　　尽管在遏制中国复兴问题上美国内部达成了共识，但遏制是一回事，战争则是另外一回事。美国内部很难达成战争共识。连冷战共识都难以达成。<br><br>　　重要的是，美国经济还在严重危机的边缘徘徊，不要说战争，就是经贸战恶化都支撑不下去。<br><br>　　其五，要冷热战，前提是必须与中国完全脱钩隔离。否则对美国的伤害太大。<br><br>　　可这是需要时间的。等到中美完全脱钩隔离了，中国的现代化强国恐怕早就建成了。美国就彻底的失去了战争的机会。<br><br>　　其六，击败中国的结果就是美国失去独霸世界的能力，这不是美国的追求。<br><br>　　就算美国可以击败中国，可与中国一战的消耗将彻底消耗掉美国的国本，也就是彻底的失去独霸世界的能力。<br><br>　　目前包括欧洲在内的世界各国都主张建立多极世界。可以击败中国但击败不了使全世界。或许世界各国都暗中希望中美对决出现两败俱伤的局面。这样多极世界来的更快。这样与中国的一战就彻底的失去了意义。<br><br>　　总之，目前美国肯定有与中国一战的理由，也在积极的备战。但制约一战的因素更突出。引爆战争最可能的因素就是意外的擦枪走火。而美国目前恰恰是急于与中国建立防冲突护栏。更急于与我军建立或畅通沟通渠道。因此，战与不战，只在一念之间。一旦擦枪走火，战争也就开始了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 12:53:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：要求乌克兰割地入北约，美国这是打不动了？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271176-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385805">　　北约提议乌克兰割地，背后是美国想停战抽身，好集中力量对付中国。只是挑起战事容易，想全身而退，怕是一厢情愿。<br><br>　　北约提议乌克兰割地<br><br>　　北约秘书长办公厅主任斯蒂安·延森提议，乌克兰可以通过放弃部分领土来换取北约成员国资格，从而结束军事冲突。<br><br>　　8月15日，延森在挪威南部城市阿伦达尔出席讨论会，在与几名专家探讨乌克兰问题时表示：“我认为，解决方案可能是乌克兰放弃部分领土给俄罗斯，以换取北约成员国的资格。”<br><br>　　延森并非信口开河，他在讲话中提及，北约内部已经讨论过关于乌克兰战后地位的问题。当然，他也有往回找：“我并不是说一定要这样做，这只是可能的解决方案之一。”<br><br>　　作为北约高官、秘书长亲信，延森在替谁传话，答案不言而喻。<br><br>　　北约秘书长斯托尔滕贝格和延森<br><br>　　乌群情反对无人在意<br><br>　　延森的发言激怒了乌克兰，立即引发乌政府上下群情声讨。<br><br>　　乌克兰总统办公室顾问米哈伊洛·波多利亚克在社交媒体上表示：“以割地换北约保护伞？这太荒谬了。”他还发出锥心之问：“北约为什么要提出俄罗斯希望的解决方案，而不是加速武器供应呢？”<br><br>　　乌克兰一心想加入北约，波多利亚克咋能不关注北约秘书长？斯托尔滕贝格早在6月初便宣布：“北约国家的弹药储备已耗尽。”同时深情呼唤成员国全力生产弹药，尽快将军费开支提升到2%以上，穷兵黩武莫过于此。<br><br>　　乌克兰外交部发言人奥列格·尼科连科公开批评延森的提议，称“不可能接受”。官方声明：“我们一直认为，北约和乌克兰一样，不会支持用领土进行交易。北约官员有意或无意地提出有关乌克兰放弃领土的可能性，只对俄罗斯有利。”<br><br>　　面对炸了锅的乌克兰当局，北约仅一名官员出言“安抚”，表示将继续“坚定不移”支持乌克兰。“正如北约领导人在7月维尔纽斯峰会上重申的那样，我们完全支持乌克兰的主权和领土完整。”<br><br>　　然而截至目前，斯托尔滕贝格并未对延森的提议作出回应。北约既未指责延森“失言”，也未出来辟谣，这算是默认了？<br><br>　　倒是延森本人，被一顿臭骂之后有些扛不住了。“我不应该那样说，这是错误的。”只是，错误的到底是“提议本身”，还是“不该说出来”，那就不得而知了。<br><br>　　俄罗斯恐难同意<br><br>　　乌克兰政府官员不约而同认为，北约的提议对俄罗斯有利。他们似乎忘了很重要的一点：俄罗斯坚决反对乌克兰加入北约。<br><br>　　普京7月13日接受媒体采访时还表示：“关于乌克兰加入北约的问题，我们已经多次谈到过，这显然对俄罗斯的安全构成了威胁。事实上，这次特别军事行动的原因之一，就是乌克兰加入北约（对俄罗斯造成）的威胁。”<br><br>　　换言之，就是因为乌克兰要加入北约，俄罗斯才发起“特别军事行动”。所以俄不可能接受乌入约，任何条件都不行，至少目前是这样。<br><br>　　已经吃到嘴里的，俄罗斯绝不可能再吐出来。而乌克兰也好，北约也罢，并无能力在战场上把乌东四州和克里米亚夺回去。乌方是否同意割地，其实并不重要，土地已经事实上掌握在俄方手里。俄罗斯不可能为了一个虚空形式，让北约堂而皇之陈兵家门口。<br><br>　　对于北约的提议，梅德韦杰夫的回应一如既往辛辣无比。“这看起来是一个有趣的想法。唯一的问题是，他们的领土本身就有争议，为了加入北约，乌克兰当局或许要放弃古代罗斯人的首都基辅。”<br><br>　　基辅是“古代罗斯人的首都”，乌克兰忘了自己是斯拉夫国家，要加入世仇北约，是不是得把祖先的首都先腾出来？<br><br>　　嘴炮王者继续捅刀：“他们可以把首都搬到利沃夫去，不过前提是波兰人得同意。”利沃夫目前归属乌克兰，但波兰一直垂涎三尺，梅德韦杰夫也算善意提醒。北约并非如乌克兰想象的那样，是个温暖的大家庭。<br><br>　　无论嘴炮还是火炮，乌克兰都被秒成渣。梅姐夫说话日常夹枪带棒，冷嘲热讽，但并非信口开河。乌克兰即便加入北约，日子也不会好过。<br><br>　　更何况，奉行丛林法则的北约，怎会轻易接受一个失去价值的乌克兰？<br><br>　　从“球长”到“要饭的”<br><br>　　自俄乌冲突爆发后，泽连斯基集万千“宠爱”于一身，可谓风头无两。<br><br>　　法国安排政府专机，专程送泽圣赴广岛出席G7峰会，并与G7各国领导人开展一系列双边会谈。5月21日会后领导人大合影，泽圣还稳居C位，连东道主都要礼让三分，妥妥“球长”待遇。<br><br>　　然而到了7月11日的维尔纽斯，北约峰会画风突变，其他各国领导人都在相互寒暄，只有泽连斯基被冷落一旁。才过去短短50天而已，泽圣待遇天上地下，中间究竟发生了啥？<br><br>　　尽管泽连斯基曾多次表态要加入北约，但北约始终态度暧昧，为乌克兰入约设置种种条件障碍。<br><br>　　北约峰会上，各国承诺将继续支持乌克兰对抗俄罗斯，但又称只要俄乌冲突还在继续，就不能确定乌克兰加入北约的具体日期。联合公报仅宣布取消对乌克兰的“成员国行动计划”要求，简化乌克兰“入约”程序。<br><br>　　北约“模棱两可”的态度，让泽连斯基大为光火。他在社交媒体上发文批评北约，称峰会不给出乌克兰入约时间表是“荒谬的”。泽连斯基的公开斥责，令与会各国“大感震惊”。美国代表团“勃然大怒”，提出重新审议或干脆删除有关“有条件邀请乌克兰加入北约”的内容。虽然因为时间问题，最终还是坚持原来的文本未做修改，但北约对乌态度已完全翻转。<br><br>　　泽连斯基依然在全球化缘，但已然从各国争抢的座上宾，变为人人避之不及的“臭要饭”。日前，西方主导的乌克兰问题国际会议，当事国直接被忽略，乌克兰连上主桌的资格都无，不得不说是绝妙讽刺。<br><br>　　这就是赤裸裸的西方世界，一旦失去利用价值，立马被无情抛弃。<br><br>　　美国拱火容易停战难<br><br>　　美国当年一个劲拱火，迫使俄罗斯卷入战争泥潭。如今形势急转，想要及时抽身止损，却并没那么容易。<br><br>　　俄乌冲突一年多以来，俄罗斯越被制裁，经济表现越好，仗也越打越精神。反观北约，弹药库被消耗一空，经济一路下坠。军工复合体专注利润高的尖端设备，常规武器产能还不如俄罗斯零头，消耗战根本不是对手，再坚持下去没有任何好处。<br><br>　　美国虽然希望俄乌一直打下去，但也认识到确实无力继续支撑，所以急于榨干乌克兰。<br><br>　　泽连斯基前脚刚将国企打包送给美国，后脚乌克兰就被上了称，准备按斤两拆分卖给俄罗斯。卸磨杀驴，便是司机的下场。<br><br>　　乌克兰经济已掌握在美国手中，若执意加入北约，届时俄罗斯怒火之下，炮弹摧毁的将是美国人的资产。今时不同往日，美国翻脸不让泽连斯基入约，也就不难理解了。<br><br>　　泽连斯基日前表示，受到来自盟友的压力，逼他同意与俄罗斯谈判。<br><br>　　美国想同时对付中俄，但实力已经不允许，准备从俄乌战场抽身，集中力量对付中国。然而当前事实是，即便乌克兰真同意割让乌东四州，俄罗斯也不会接受乌克兰加入北约。<br><br>　　从丹麦哥本哈根到沙特吉达（详见《舌战40国，中国坐镇沙特，俄乌停战不远》），美国想要主导俄乌和平谈判，显然已力不从心。<br><br>　　乌克兰停战，进入实质性阶段。但怎么停，不是美国说了算。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 12:46:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[局势君：美国对乌克兰的援助是免费的吗？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271172-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385801">　　根据美国国防部和国务院最新公开的数据，俄乌战争一年半以来，美国已经累计援助乌克兰662亿美元，其中军事援助430亿美元，经济援助超过205亿美元，还有26亿是人道主义援助。凭借这笔钱，美国把其他援乌国家远远甩在后面。或许大家知道人道主义援助是白送不要钱的，那么其他援助在战后乌克兰要不要还给美国呢？<br><br>　　如果你把国家间援助的“免费”理解成我们平日里的借钱不用还，那么美国援助乌克兰的这笔钱也不需要还，乌克兰财政部不需要在将来某一天给美国政府指定的账户打钱还债。上个世纪60年代到80年代期间，美国的对外援助确实有一定比例是以贷款形式提供的，但是后来美国人发现受援国总是很穷，想要收回贷款非常不容易，多次讨债还严重影响了美国对外援助的形象，所以从80年代以后美国就不再发贷款了，直接白送，反正它也不差那点钱。<br><br>　　可是直觉告诉我们，天下没有免费的午餐。美国的《对外援助法》也不止在一个地方暗示了同一个意思：所有馈赠给受援国的礼物，我们都会在暗中标好价格。所以美国给乌克兰免费送662亿美元并且还会继续送，一定是有原因的，没有任何好处它不会这么做，本文就是探讨美国大手笔援助对它自己的好处。<br><br>　　（拜登和泽连斯基）<br><br>　　其实政治学上有关对外援助的概念已经揭露了真相，说对外援助是以经济手段为基础，对受援国提供无偿或优惠的货物或资金，解决受援国面临的政治或经济困难，从而贯彻或落实援助国的外交意图，达到其特定的目的。把这个概念套到美国身上，那么美国援助乌克兰也是为了落实它的某种外交意图，达到某种特定的目的。令人好奇的外交易图和特定目的美国人并没有隐瞒，而是写在1951年的《共同安全法》和1961年的《对外援助法》里了，总结下来主要有3点。<br><br>　　美国对外援助最核心的目标，是保障美国的国家安全。如果拿援助乌克兰来讨论美国的国家安全，似乎有点抽象和遥远，但是纵观二战以来美国的援助历史，会发现美国人每一次援助都是在他国培养支持者，比如亲美的政治家、亲美的政府或者亲美的当地民众，最终在受援国形成美国军事利益和安全利益的执行者。俗话说锦上添花不如雪中送炭，美国在乌克兰被俄罗斯入侵面临亡国危机时狂砸662亿美元顶上去，可以急剧拉升乌克兰人的亲美情绪。<br><br>　　俄罗斯的历史就是一部扩张史，它只有一次被反扩张的经历，那便是苏联解体，这让好战的俄罗斯人耿耿于怀至今，而乌克兰兵不血刃取得独立让普京在2022年以前一直想不通，然而原计划的扩张战争现在变成了乌克兰的独立战争，如果乌克兰在美国的支持下获胜取得真正的国家独立，未来的乌克兰人会放下折磨他们多年的“亲欧还是亲俄”之争，更加坚定地亲欧亲美，把俄罗斯从书本上、纪念碑上、文物古迹里删得干干净净。从此美国在欧洲既有英国这个特殊的伙伴，又多了乌克兰这个忠诚的新伙伴，凭借乌克兰美国向东可以制衡俄罗斯，向西可以制衡欧盟，相比之下662亿美元根本不算什么。<br><br>　　（美国援助乌克兰的武器装备）<br><br>　　美国对外援助的第二大目标，是促成美国商业利益的实现。美国给乌克兰的援助不是直接打现金，而是需要什么给什么，比如乌克兰需要武器装备，美国就提供国产的武器装备；需要物资或食品，就提供美国产的物资或食品。曾经美国援助过的美洲国家代表解释说，即使当年美国提供的无息贷款，也规定死了要用来买美国货，更不要提别的援助物资；美国政府的援助其实是给美国人创造了就业机会，为美国的制造业带去了利润。大量的美国商品会随着援助进入乌克兰，然后落地生根打开市场，从此形成长期的供求关系。所谓的美国援助，实际上是美国的国家资本输出，与普通的私人投资一样，最终是为了取得额外的收益。<br><br>　　美国政府主导援助乌克兰，会营造长期友好的美乌关系，这种关系在战后的和平年代，会极大地方便美国企业和资本进入乌克兰，甚至在某些领域美国资本和企业拥有优先权，比如乌克兰战后重建。战后重建并不止涉及房地产这一个行业，一个城市在重建过程中牵扯大量产业蕴藏着无数的机会，所有在战争中援助过乌克兰的国家都是潜在的竞标者。乌克兰把美国商人放在优先位置，也是他们现在享受美国免费援助要付出的代价。<br><br>　　美国对外援助的第三大目标，是传播美国的价值观并提升国家形象。从表面上看，美国的援助是无偿的；从短期内看，美国的援助是不图回报的。但实际上既不免费也求回报，只是美国给这种援助披上人道主义的无私的外衣，让普通人看不透罢了。在我们前文提到的经济利益和安全利益之外，美国宣扬的人权、自由、民主等价值观，会绑在美国的国家制度上随着物资一起发放，从而使美国的政治制度、经济制度在受援国得到尊重和接受，不但提升了美国的国家形象，还传播了美国的国家影响力，压缩了其他国家在当地的存在感。<br><br>　　（美国援助乌克兰的155毫米炮弹）<br><br>　　二战后复兴欧洲的“马歇尔计划”从1947年启动，而美国的对外援助也从1948年开始被法律化，并在1961年形成了《对外援助法》，在之后的日子里该法被屡次修改和完善，直到现在该法律文件厚达417页，规定了108项各类援助目标和优先事项，涉及援助工作的政府部门多达37个。美国这种法制化的对外援助被很多国家效仿，比如中国和俄罗斯都有类似的援助措施，援助目的也跟美国是类似的，既有安全利益也有经济利益，既为提升国家形象，也为传播国家影响力。<br><br>　　不过任何对外援助都是以强大的经济实力为基础的，美国政府虽然每年全世界撒钱，但是一年下来累计金额超不过其GDP的1%，这个就不是谁都能学的来的。拿此次对乌克兰援助的662亿美元来算，只占了美国GDP的0.33%，因此只要战场需要美国可以持续给乌克兰送钱，这是一个让克里姆林宫很绝望的数据。由于拜登政府对乌克兰的援助都是依法办事，共和党也没办法拿这事抨击拜登，而拜登用这些钱换来的实际利益，将成为其个人执政成就，也会成为民主党的政治资产。<br><br>　　欧盟的政治家们当然看透了美国援助的意图，为了平衡美国对乌克兰的影响，防止乌克兰从亲欧严重转向亲美，欧洲各国也在积极援助乌克兰，根据今年6月份的统计，紧随美国之后的援助国分别是欧盟、英国、德国。虽然援助是免费的，但是乌克兰将来要面对大量欧美企业进驻并控制相关产业的现实，对于亲西方的乌克兰来说这些以后不会再有争议，假如乌克兰能顺利加入欧盟或北约，那么这些问题更不会是问题。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 12:42:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：突发！印度变脸了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271167-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385796">　　风云突变！<br><br>　　就在俄乌战争进入焦灼化之际，美国重点拉拢的亚洲盟友印度突然倒戈，再次抛弃乌克兰，又转投俄罗斯去了！<br><br>　　近日，印度总理莫迪突然宣布，向俄罗斯提供1200枚布拉莫斯超音速导弹！<br><br>　　至此，印度也成为为数不多的公开战和俄罗斯出售武器的国家。<br><br>　　要知道，今年6月的时候，莫迪访问美国时还公开表示，印度在俄乌问题上不会再继续中立了，会支持美国等西方国家的行动。<br><br>　　万万没有想到，这才过去两个月，莫迪又突然转变了立场，甚至还光明正大的向俄罗斯援助导弹？印度这可是成了第一个公开支持俄罗斯的国家！<br><br>　　这布拉莫斯导弹可是个狠角色，是由俄罗斯和印度军工联合研制，这导弹甚至能躲避雷达和反导弹系统跟踪，能够精确打击目标，其破坏力更是惊人！<br><br>　　在俄乌战争进行到最激烈的时候，印度胆敢向俄罗斯出售导弹，这对俄罗斯来说无疑是雪中送炭，与此同时，更是不惜得罪美国的行为。<br><br>　　印度态度的突然转变给乌克兰来了个当头一棒，也给美国等西方国家打了一个措手不及，拜登更是紧急发话斥责莫迪这个背叛的行为。<br><br>　　很多老铁不仅要问，这个莫迪老仙为什么再一次突然变脸，莫非他学过我国的川剧变脸不成？<br><br>　　老狐狸莫迪老仙儿这次突然转向。并向俄罗斯出售导弹的行为，除了利益之外，很明显，这个狡猾的老狐狸还嗅到了不一样的味道。<br><br>　　首先，俄乌战场上的局势已经发生了巨大转变。<br><br>　　在俄罗斯的持续炸裂之下，如今的乌克兰即便是美国援助了大量的武器弹药，也无法组织起有效的进攻了！即使有“星链”加身，乌克兰也只是掌握了一段时间的主动权，随后就又被俄罗斯打了回去，乌克兰组织起来的大反攻也没取得成效，反倒损失惨重，美国和北约的军事援助以及高科技都救不了乌克兰的颓势。<br><br>　　而且美国和一些西方国家已经有了抛弃乌克兰的趋势，再加上近些天外国雇佣兵团更是大批逃离乌克兰，印度是灵敏的嗅到了危险的气息，莫迪这个变色龙立刻扔下乌克兰，开始转投俄罗斯了。<br><br>　　再者，印度和俄罗斯之间还有着紧密的联系，自去年开始，印度对俄罗斯石油的购买量那是急剧飙升，俄罗斯一跃成了印度的主要石油供应国。<br><br>　　而印度要这么多的石油干什么呢？当然是当个中间商赚差价！印度从俄罗斯那里折扣价买了石油，在自己的炼油厂加工加工，就成了印度产的石油，转头就把价格翻个倍卖给欧洲。<br><br>　　因为制裁俄罗斯的原因，欧洲现在可是深陷能源危机之中，而印度抓住这个机会倒卖俄罗斯的石油，直接赚了个盆满钵满！<br><br>　　此外，印度和俄罗斯也有着密切的军事合作。而且印度这次敢于正面站出来支持俄罗斯，就证明印度完全不怕美国的报复。<br><br>　　因为美国现在可是全力以赴打响对华围堵战争，而美国在亚洲围堵中国的棋子就那么几个，日本、韩国、菲律宾，还有正在拉拢的越南，美国其实早就盯上了印度，多次想拉拢印度一起围堵中国，所以，就算这次印度突然转变立场，有求于印度的美国也不会彻底跟莫迪翻脸。<br><br>　　还有一点需要注意的是，印度经济的涨势大家也都看到了，去年印度GDP已经超越了英国，GDP跃升至世界第5，之前莫迪在演讲时，也更是放出豪言壮语声称印度很快就会成为第三大经济体！<br><br>　　而且前几天印度还鼓吹着自己要造的下一代驱逐舰将能够和中美比肩，还有印度想让“五常”变“六常”的保留节目，都可见印度的野心之大。而随着印度自身实力的壮大，也不想受制于美国，更不担心美国报复，肯定是哪利益多往哪跑！<br><br>　　印度这一跑，那些支持乌克兰的小国估计也都跟着变心了，美国虽然嘴上进行了谴责，但心里可能已经在谋划加快抛弃乌克兰了，<br><br>　　众叛亲离之下， 本就深陷危境的乌克兰，要彻底崩盘了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 12:36:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卢克文：美俄誓不两立]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271165-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385794">　　壹<br><br>　　2019年9月，我在伊朗波斯波利斯古城参观时，见到一幅描述古波斯帝国疆域的地图。<br><br>　　导游在一旁跟我仔细讲解，说古波斯帝国幅员之广，东到印度、南到埃及、西到利比亚、北到里海，是一个面积达700万平方公里的大帝国。<br><br>　　传说中的古波斯帝国，差不多有这么大<br><br>　　我第一反应就是这个数据有夸大成分，因为古波斯帝国是公元前550年到330年存在，那年代交通水平太差、管理能力太弱，很难管理这么大一个国家，超出了当时人类的极限。<br><br>　　不过当地导游吹吹牛是可以理解的，我在任何一个国家看他们说古代史，都感觉有吹牛的成分，只是有的吹得多，有的吹得少。<br><br>　　回来后查了下资料，发现古波斯确实挺牛叉，没有700万这么多，但也接近500万平方公里的实控面积。（但还是觉得略有夸张）<br><br>　　对比一下，当时中国处在春秋战国时期，之后秦统一中国，我们总面积是340万平方公里。<br><br>　　古波斯大概有1800万-5000万人（不详），中国从战国到秦朝，有约2500-3000万人。<br><br>　　对比这个数据，当我翻到古希腊的历史时，发现有点不对劲。<br><br>　　古希腊一共13万平方公里，跟安徽差不多大，古希腊人口总数没有权威数据，各方推测简直一塌糊涂，不过可以根据土地来推算人口，希腊山多地少，到今天可耕地也仅4万平方公里，古希腊我们算一半，大概2万平方公里（只多不少了兄弟），实际有效耕地一般占可耕地的60%，约有1800万亩耕地，希腊盛产葡萄酒和橄榄油，自古产量大，很占耕地，再扣掉40%左右，实际希腊种植小麦约1080万亩左右。<br><br>　　按中国同时期《周礼大司徒》记载，当时粮食亩产极低，亩产才60公斤，100亩地只能养活一家约五六口人，在不考虑希腊土地相对贫瘠、农业技术远比中国落后的情况下，以同等生产力换算到古希腊，其人口的极限，也应该是100万。<br><br>　　如果说古希腊靠进口粮食，养活传说中的一千万人的话，那粮食从哪里进口？埃及粮食产量低，黑海产粮区距离过远，而且也没有什么宝贝去换粮食。<br><br>　　没有大量的生产者，就不会产生物质盈余，没有物质盈余，就不可能养活足够多脱产的艺术家、哲学家，怎么就产生了那么多璀璨的希腊文化？<br><br>　　要知道光是《亚里士多德全集》，就有300多万字，哪怕这300万字全是他跟学生一起写的，这得用多少羊皮纸和莎草纸？古希腊的莎草纸主要进口自埃及，埃及本土的莎草纸价格不贵，但出口后并不便宜，光是这一项全集的人力物力成本就不可想象。<br><br>　　目前国内怀疑古希腊文明被严重夸大的起因，是1897年，两名牛津学生，在埃及亚明省俄克喜林库斯市翻垃圾堆时，突然翻出50万张莎草书碎片，70%的古希腊典籍，都来自这里。<br><br>　　这当中包括欧几里得《几何原本》残篇、亚里士多德《雅典政制》、米南德《恨世者》、拥有大量史料的俄克喜林库斯版《希腊志》《新旧约全书》残篇。<br><br>　　几千年了，两牛津学生一翻垃圾堆，就找着50万张，这都不找寻宝，这叫挖矿。<br><br>　　我个人倾向于认为，古希腊这个文明是存在的，但应该是在近现代，被欧美人极尽夸大的。<br><br>　　因为古希腊文明，是欧美文化的祖先，欧美人要在文化上证明自己，以高姿态征服世界，就得把祖先夸得无比荣耀。<br><br>　　世上必定是先有发达的物质文明，才会产生卓越的精神文明，古希腊那么点土地和人口，能产出的物质有限，物质不高，其构建的精神文明就高不到哪去，我不相信希腊文明，能高过旁边拥有500万平方公里人类黄金地带、以及上千万人口的古波斯文明，看看数据就感觉不合逻辑。<br><br>　　而且古希腊文明只是一个次生文明，古希腊文明都不是原生文明。<br><br>　　古希腊只是两河文明和埃及文明衍生出来的文明。<br><br>　　古希腊文字源自腓尼基人，而腓尼基字母，又是根据埃及象形文字创造出来的，古希腊连文字都没有独立性，怎么可能是一个独立的璀璨文明。<br><br>　　2019年我在伊朗看到古波斯帝国疆域的地图时，我就感觉他们在吹牛，回来一查旁边更小的古希腊，发现自己真是大惊小怪，英国人搞出来的东西，那才叫大场面。<br><br>　　物质是一切的基础，如果一个地方的物质文明不发达，其精神文明就不可能先进到哪里去。<br><br>　　贰<br><br>　　但我今天这篇文章的主题，并不是来讲古希腊的。<br><br>　　来，让我们把格局放大，先重览人类五六千年的历史，再阅读今天的世界地缘格局。<br><br>　　我们公认人类的最早文明，是公元前4000年的古埃及文明、公元前3500年两河流域的苏美尔文明、公元前3000年的华夏文明和公元前2500年的古印度文明，他们都发源于大河旁，有自己培育、驯服的特色物种，有自己独创的文字和城市。<br><br>　　吹上天的古希腊文明，很多东西源自古埃及，古希腊的许多大学者都去埃及留过学，其数学、物理、天文、哲学等内容很有可能是古埃及人原创，又被英国人为了光宗耀祖，强行安在他们头上。<br><br>　　我们应该注意到，人类最古老的两大文明，都源自今天中东一带，不过我不太喜欢用“中东”这种英国人19世纪发明的词，我更喜欢叫他们西亚。<br><br>　　这块地还有个别名，叫“肥沃月湾”。<br><br>　　现在这块地是干旱之地，并不太适合人类居住，但在五六千年前，并不是这样的。<br><br>　　这一片土地以夏干冬湿的地中海气候、冬寒夏热的温带大陆性气候、干燥少雨的亚热带和热带沙漠气候为主。<br><br>　　气候干燥遇上丰富水源，使这一块地十分有利于植物生长和农业灌溉。<br><br>　　以前这里并不是沙漠，而是水草肥美之地，比苏美尔人更早来到西亚的是欧贝德人，公元前8000年左右，他们在两河流域南部定居，先建房子、再造农具、培育小麦、驯化野兽，逐渐产生了农业文明，摸索出成熟的农业灌溉技术。<br><br>　　那时候的两河流域，拥有人类全部54种农作物的32种，包括小麦、大麦、枣椰、洋葱、大蒜、鹰嘴豆、韭菜、山葵等，此时欧洲大陆仅有燕麦一种农作物，美洲和非洲仅有4种，而中国主要也只有水稻、黄米、高粱、小麦、大豆5种。<br><br>　　我第一次去到四川大凉山的时候，才在现实生活中见到种植的燕麦，这种农作物产量较低，现在一般是250-400斤每亩，远低于小麦的800-1000斤每亩，在远古时期应该更少，而且燕麦适合生长在温度较低的环境，但也不能太低，住在高原大凉山的人民，也是气候原因，不得已才选择了种燕麦。<br><br>　　从远古欧洲只有燕麦一种农作物，也可以推算出，当时欧洲气候偏冷，没有足够的光照哺育农业。<br><br>　　一个地方先得有优质的气候和肥沃的土壤，可以养活更多的人口，才会有更多的人投入农业生产，才能研究出先进的农业技术，衍生出部分手工业，有多余的粮食供养不事生产的人，专心研究艺术、哲学、数学、文字等等，从而诞生思想家、大法师（宗教）、物理学家，并且还能维持一个庞大的官僚体系。<br><br>　　从古希腊的地理条件来看，他们不太具备诞生这种伟大文明的条件，所以其成果很是让人生疑。<br><br>　　在远古时期，公元前8000年到公元前1000年左右，西亚是人类最合适生活的地方，拥有地球上最丰富的生物多样性，这里有森林、草原、湿地、沿海，有种类繁多的矿产，能为各种动植物提供生存空间，供人类驯化和种植、挖掘和开采。<br><br>　　地理决定经济，经济养育文明。<br><br>　　所以西亚诞生的文明，比我们华夏文明还要早一些。<br><br>　　西亚地理环境后期遭到破坏，主要来自两个原因。<br><br>　　一是富得早，早开发、早破坏，为了获取更多的耕地，砍伐森林、填埋湿地、过度放牧，导致土地退化和水源污染，动植物缺少生存空间，生物多样性退化。<br><br>　　二是气候变化，西亚现在大部分地区处于高原或盆地当中，又受副热带高压控制，中高空受下沉西风气流控制，无法形成水汽，也就无法形成降雨。<br><br>　　至于西亚是什么时候形成这种鬼天气的，我查了无数资料也没查到具体时间。<br><br>　　我们只要知道一个道理就行了，人类古文明起源于西亚，不是无缘无故的事情，是因为他们那当时地理气候最好，那年头，欧洲人只能捡捡他们玩剩下的文明碎渣子。<br><br>　　叁<br><br>　　而到了中古时期，世界最强是华夏文明。<br><br>　　主要是中国发明了丝绸、茶叶、陶瓷三样很变态的高科技产品，使世界财富不断流入中国，为了跟中国做生意，欧亚大陆上硬生生开出了一条七千公里、一条上万公里的丝绸之路。<br><br>　　这其实也是来自地理上巨大的奖赏，只有中国才可以将树叶子、黄泥巴、蚕丝加工下高价卖给其他地球人。<br><br>　　同时期的欧洲人生活要艰苦得多，古代中国在农具、耕作、肥料上对欧洲有巨大优势，粮食亩产是欧洲的两到三倍。<br><br>　　古代欧洲农作物少、粮食亩产低，厨师要应付的食材少，导致欧洲烹饪手段单一，主要是烧烤和油煎，而中国因为古代食材丰富，遂产生了煎烧烹炸蒸焖熬炖氽溜烩熏等三十多种烹调方式。<br><br>　　农业低下也同样压制了欧洲人口增长，使欧洲各领主不具备足够的粮食和税收，去完成整个欧洲的统一战争。<br><br>　　我们摊开欧洲地形图，可以看到西欧里头法国的地理条件最为优越，文艺复兴前，北德平原是一片沼泽很难开发，所以法国拥有西欧最好的大平原，平原多物产就多，物产多人口和税收就多，就能动员更多资源对外扩张，所以法国在西欧长期坐话事人的位置。<br><br>　　图源：地图帝<br><br>　　南欧地形支离破碎，更西边的西班牙也没有这么好的土地，英国只是一个孤悬海外的岛国，他们都无法阻止法国拿到龙头棍。<br><br>　　但法国被牵制在西欧中央平原区域，比利牛斯山脉保护了西班牙，阿尔卑斯山脉保护了南欧诸国，加上英国基佬们令人恶心的政治离间，法国一直难以统一西欧。<br><br>　　那东欧地形不是很棒棒吗？东欧怎么就没有出现统一欧洲的大帝国呢？<br><br>　　在15世纪以前，东欧确实远远要比西欧国家发达，但东欧要面对来自东边强敌的反复捶打，好不容易建立起来的国家，常常被打得粉碎。<br><br>　　比如西欧一直是英、法、西三大强国不变，而住东欧的帝国则被匈奴、蒙古、沙俄和奥斯曼土耳其轮番上阵，打得粉身碎骨。<br><br>　　由于东边的兄弟死得太惨，西欧这边在工业革命发达以后，就瞄着奥斯曼跟沙俄一顿猛揍，奥斯曼从1821年一直揍到1920年，整整被揍了一百年，被揍成几十个小国，《色佛尔条约》一签，71%的原领土被肢解，主体只剩土耳其这么点大了。<br><br>　　我们中国人常说近代百年丧权辱国，人奥斯曼那才叫真正的丧权辱国，中国人丧完又爬起来，奥斯曼人丧完命都没了。<br><br>　　同奥斯曼相比，沙俄比较抗揍，他们边挨揍边学习，越揍越强、领土越揍越大，英国人一看大事不妙，一把将法国人的龙头棍抢过来，率领小弟在全球围堵沙俄，整个十九世纪，英国忙着在东亚、南亚、西亚、东欧四面布局堵沙俄，不让沙俄找出海口，累得气喘吁吁，疲于奔命，水都顾不上喝一口，忽略了小弟美国突然在北美暴走。<br><br>　　最后龙头棍，又从英国转手到了美国。<br><br>　　肆<br><br>　　很多中国人想象中的欧洲，是一个风景秀丽、阳光明媚的人间天堂。<br><br>　　其实欧洲所处的纬度十分不好，它原本应该是一个十分寒冷的地方。<br><br>　　欧洲整体纬度比中国高近20度，我们以为遍洒阳光的那些城市，其实都跟中国北方平齐，像西西里岛同纬度的是陕西榆林、山西太原；罗马同纬度的是辽宁沈阳、内蒙古呼和浩特；巴黎同纬度的是内蒙古呼伦贝尔；柏林同纬度的是黑龙江黑河。<br><br>　　我们一想到黑河、沈阳、呼伦贝尔，就会觉得那地方巨冷，北风那个吹，雪花那个飘，但一想到巴黎和柏林就不会有这种印象，总感觉那地方一派春暖花开。<br><br>　　主要是因为欧洲得益于大西洋暖流。<br><br>　　现在，我们进入到这篇文章的重点部分了。<br><br>　　大西洋热带部分常年被太阳照射，形成一股天然暖流，这股暖流被东风吹到南美大陆圣洛克岬后，因受阻分成两支，北支圭亚那暖流一直流到墨西哥湾，经佛罗里达海峡流出，跟东南来的安的列斯暖流碰头，形成了地球上影响最大的、高温高速的墨西哥湾暖流。<br><br>　　北大西洋暖流形成图，图源：地球知识局<br><br>　　墨西哥湾暖流沿北美大陆架北上，在纽芬兰浅滩被西风吹拂，奔向欧洲地区，在西经40度改称为北大西洋暖流。<br><br>　　这是决定欧洲人命运的一股暖流，是欧洲人最重要的天然暖气。<br><br>　　如果没有这股暖流，伦敦的冬季将不再是4-9摄氏度，而是将达到漠河的零下20摄氏度；柏林的冬天也不会只有0-10摄氏度，而应该跟黑河一样是零下17到零下28摄氏度；巴黎的冬天也不会仅仅4-8摄氏度，而是应该达到呼伦贝尔的零下15到零下30摄氏度。马德里的冬天也不会在4-11摄氏度，而应该同北京一样在零下5至零下2摄氏度。<br><br>　　哥本哈根和斯德哥尔摩就将更冷了，他们的冬天会从现在的2摄氏度，跌到零下30摄氏度。<br><br>　　整个欧洲文明将不复存在。<br><br>　　北大西洋暖流还带来了充沛的水汽，使欧洲阴雨天多日照少，间接造成谷物生长不利，使他们农耕文明不如中国，但牧草生长旺盛，苏格兰都可以放牧牛羊。<br><br>　　而相对西欧，俄罗斯地理与气候就悲惨多了。<br><br>　　虽然俄罗斯国土广大，但他们西部的土地，以乌拉尔山脉为界，没有北大西洋暖流保佑，这里是温带大陆性及寒带气候，严寒而干燥，冬季常年在零下20至零下30摄氏度，根本不是人住的地方。<br><br>　　俄罗斯人口分布图<br><br>　　俄罗斯人被迫挤在他们的欧洲部分，在寒冷的远东只有零散人员，沿着国境线南边定居。<br><br>　　俄罗斯乌拉尔联邦区面积有181万平方公里，但只有1200万人；西伯利亚联邦区面积有436万平方公里，但只有1700万人；远东联邦区面积有621万平方公里，但只有区区650万人。<br><br>　　三大联邦这么广阔的土地，加起来才3550万人，只占俄罗斯总人口1.44亿的四分之一。<br><br>　　俄罗斯人没有办法向东发展，让他们执意经营乌拉尔山以东，是不现实的。<br><br>　　高寒地区无法耕种作物，养不活大量人口，非要硬着脖子养活，得从西边运粮食过去，而三大联邦交通不便，一条破旧的西伯利亚大铁路，满足不了人们对生活资料的需求，更无法摊薄工业建设的投资成本。<br><br>　　如果下定决心要建设三大联邦，唯一适合开发的地方，只有紧挨着中国黑龙江省那一片区域，背靠黑龙江的粮食和日韩的工业品，这块地应当可以养活几千万人。<br><br>　　但俄高层显然不敢贸然开发这片区域，因为这几千万人一旦绑定东亚各国，尤其是跟中国经济来往密切，地方跟中央的感情，仅靠那条九千三百公里长的西伯利亚大铁路维系，很容易变成当年孟加拉跟巴基斯坦的关系，新成长起来的远东本土利益集团，必定跟欧洲本部走向脱钩。<br><br>　　地理和气候决定了粮食和人口，人口和粮食又决定了经济基础，俄罗斯没得选择，他们并不是犯贱，天生对亚洲国家薄情，对西欧国家跪舔，而是天生的地理环境，逼迫他们只能向西、向西、再向西。<br><br>　　如果他们偶尔对亚洲国家表现出亲切行为，那也不过是被西欧冷落过后，一场短暂的情感寄托罢了。<br><br>　　伍<br><br>　　在第一次世界大战开始前，地球上只有49个国家，到今天，世界上共拥有233个国家或地区。<br><br>　　英国人不仅会从埃及的垃圾堆里创造过去的历史，也懂得站在欧亚大陆边缘的海岛上，创造现在的历史。<br><br>　　他们几百年来，在欧洲，严防法德俄三国有人完成欧洲的统一，在欧亚大陆，盯死出现强大而统一的主权国家。<br><br>　　英国，以及他龙头棍的接班人美国，他们成功奴化过印度、肢解过奥斯曼、还痛击过苏联，但就是无法让俄罗斯与中国相继瓦解。<br><br>　　只有中俄相继分裂，印度保持臣服，才能保证欧亚大陆一片稀碎，世界边缘三大岛国：美国、英国、日本才能继续过他们的好日子。<br><br>　　日本人用他们的亲身经历告诉英美，中国强则日本弱，日本强则中国弱，欧亚大陆两端出现区域性强国，将直接压迫英国与日本的生存空间，动摇他们的国本，让他们只能摇着破船去太平洋和大西洋打渔过日子，休想争霸天下。<br><br>　　所以哪怕苏联倒台之时，从官员、知识分子、企业家、经济学家、工人、农民，都一边倒地向欧美跪倒后，他们还要孜孜不倦地追杀俄罗斯，企图推动俄罗斯的再一次分裂。<br><br>　　整片欧亚大陆，能打碎的都已经打碎，现在唯中俄可成霸业，而俄罗斯从出生就被塑造成向西挺进的命运，比中国威胁大上十倍，不削你削谁？<br><br>　　苏联解体之后，为了给叶利钦安全感，美国曾答应北约不再东扩，但北约很快食言，1999年收波兰、捷克、匈牙利，2004年收罗马尼亚、保加利亚、爱沙尼亚、拉脱维亚、立陶宛，2009年再收克罗地亚和阿尔巴尼亚，将炮筒子直接架到了俄罗斯门口。<br><br>　　俄罗斯与北约的缓冲地带，最后只剩下白俄罗斯与乌克兰两国，如果再向东压缩，俄罗斯黑海舰队停船的地方都没了，最终俄美惨烈争夺乌克兰，演变成今天的俄乌战争。<br><br>　　北约其实也不是铁板一块，与其说是北约要干俄罗斯，不如说是英美要干俄罗斯。<br><br>　　德国人和法国人没有那么敌视俄罗斯，他们需要俄罗斯的能源，想跟俄罗斯好好合作，战争发生前，法国总统还在孤独地忙着调停，他们是被英美强行绑上战车的，连好不容易修起来的能源管道，也被英美直接给炸了。<br><br>　　欧洲不可统一、大陆必须稀碎，这是美英日三国的共同心声。<br><br>　　陆<br><br>　　以前我一直想不明白，美国明明知道，21世纪能挑战他们的对手只有中国，为什么在这种关键时刻，还要痛打俄罗斯，在乌克兰点一把火？<br><br>　　他们是嫌自己还不够忙吗？<br><br>　　我本来怀着好奇的心情去了解北大西洋暖流，之后，突然就豁然开朗。<br><br>　　俄罗斯这个国家，它只有向西一条路，根本不可能全力发展亚洲。<br><br>　　而俄罗斯向西，和则跟德法强强联手，促使欧洲自我繁荣，战则吞并东欧各国，再现一代大帝国，并直接威胁德法生存。<br><br>　　无论哪种结果，都是英美不想看到的。<br><br>　　欧洲是英美的基本盘，东亚并不是，日韩远没有德法重要。<br><br>　　中国人最多要钱，俄国人可是要命的。<br><br>　　所以拜登在无数场合，无数次重复说：俄罗斯才是美国最大威胁，中国只是竞争对手。<br><br>　　拜登在接受采访时，还常常说：美国目前面临的最大威胁是俄罗斯，因为它破坏了我们的安全和同盟关系。<br><br>　　什么是美国的安全和同盟关系？<br><br>　　核心就是德法。<br><br>　　进攻俄国、压制德法，使只能向西挺进的俄罗斯，无法跟德法联动，才能让欧洲保持现状，维持欧洲零碎的战略格局。<br><br>　　英美的核心利益在欧洲，次要核心利益在日韩。<br><br>　　所以我一直相信，当中国决心收复台湾省之时，美国会稍作抵抗，给小弟们一个交代，但全力以赴的可能性极小。<br><br>　　因为这不是他们的核心利益。<br><br>　　正如那句俗话说的：美俄誓不两立，中国东亚吃鸡。<br><br>　　一个国家的命运，藏在它的地理、气候、土壤、空气里，每个国家从一开始，命运的每一步，都已经被历史提前写好了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 12:34:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：这场夏威夷大火，烧出美国内外问题..]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271113-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385742">　　夏威夷一场无情大火，烧出许多问题。<br><br>　　世人惊奇大自然的破坏力量，惊讶人类的脆弱、渺小。同时，也让人们沉思，当面对如此巨大破坏力的时候，人类该如何面对？怎么应对？<br><br>　　同时，这场大火也折射出美国政府的应对能力。假如，这场大火是发生在别的国家，会如何？<br><br>　　美国被世人"敬仰"为世界第一强国，第一科技强国，拥有充沛的资源、人力和物力，面对大自然的灾害，是不是应该有更好的应对能力？还是说，美国也仍然无能为力？<br><br>　　1 泰坦尼克号传说持续<br><br>　　首先是，为什么会发生这一场大火？<br><br>　　根据美国官方的报道，这是因为夏威夷群岛面临夏季高温和干旱，加上大风吹袭，助长了火势，让火势快速蔓延的缘故。<br><br>　　不过，仍然有一些人认为，这场大火是一个阴谋。是美军在试验定向能武器，也就是激光武器。这个说法可不是我们胡诌、乱说的，这是一些美国民众在传颂的说法。<br><br>　　有关美军测试激光武器的说法，说得生龙活现的。有美国民众说，在猫夷岛（毛伊岛）大火起来之前。看到天上闪出一道绿光，然后美军测试激光武器的说法，就传开来了。<br><br>　　人类商业产出的激光笔，如果功率稍微大一点，在30mw左右是绿色的激光笔。<br><br>　　当人们面对这种大自然的灾害，出现一些传说不足为奇，我们无法证实其真伪。<br><br>　　不过，如同过去的一些灾害，美国政府总是要面对民众的质疑声浪。例如，为什么大火最严重的地区是在“土著住民”聚集的区域？富人区的豪宅受火灾的影响比较小？<br><br>　　有关这个说法并非无的放矢。不要说像夏威夷这样的大火灾，就连每年下大雪的时候，也总是有美国民众抱怨，富人区居住的社区，大雪很快就被政府的铲雪车清除。然而一般的住宅区，得要排在后面。<br><br>　　虽然也没有明显的证据，证实这样的说法，但实际情况还真的是如此。另外，国会议员住的社区，铲雪速度特快。<br><br>　　大家要知道，在美国铲雪的责任是地方政府，不是联邦政府的责任，是乡镇市地方政府的责任。但道理是一样的。<br><br>　　美国是资本主义社会，富人区缴交的房屋税，所得税也的确比较多。因此，虽然多年来人们总是传颂这样的说法，但也都是不了了之。<br><br>　　也就是说，百年前的泰坦尼克号，其船舱依照票价分等级的传说仍然持续着，没有结束。而每年下雪时期，也都很巧合地上演这样的流传故事。<br><br>　　还有一个很大的争议。夏威夷四个主岛有400多个警报器，最初起火的猫夷岛就安装了80多个警报器。但火灾发生的时候，竟然没有一个警报器发出警报。这就离奇了，我们说的是400多个报警器，不是只有4个警报器， 竟然一个都没响，要出现这样的概率，也太难了吧？<br><br>　　这些警报器是24小时监控，对地震、火山、火灾、洪水等自然灾害会发出及时预警，为人们争取逃生时间，夏威夷群岛上的警报器，号称是全球最先进的警报设置系统，但是一个都没响。<br><br>　　世人都说，美国是全球科技最为先进的国家。结果是，先进的400多个警报器，一个都没响。<br><br>　　当然，美国官方说法是因为停电的缘故，这样的说法实在难以令人信服。再说一次，这是400多个警报器，散布在四个主岛上，居然一个都没响？这是什么情况？<br><br>　　如果这种事情发生在其他的国家，立刻会被人质疑，当初设定安置这些警报器的厂商，是否偷工减料？是否有“官商勾结”？<br><br>　　除了夏威夷地方政府的解释无法让美国人民满意之外，联邦政府的态度也显得漠视。<br><br>　　8月14日，当记者询问拜登的看法，问拜登会不会到夏威夷视察，探望灾区？然而得到的答案是，不予置评，这就让许多美国人民失望。<br><br>　　其实，我们为拜登解释一下。照道理，美国是联邦与地方分权，像这种风灾、水灾等自然灾害，通常是地方州政府的事，联邦政府不一定要插手。<br><br>　　但是，如果灾情严重，范围广泛，代表美国联邦政府的总统。难免要关怀一下。必要的时候还会下令联邦政府出手，援助地方政府。<br><br>　　说真格的，拜登年纪够大，他听闻，也见识过至少好几桩发生在美国的自然灾害。例如，佛罗里达州的风灾。佛罗里达州常常遭受飓风的袭击，严重的时候还得要发出警报，将居民撤离沿海。<br><br>　　1991年，美国老布什总统竞选连任的时候。他的民调比竞争对手比尔？克林顿低，拉抬不起来。就在这时候，巧了，佛罗里达州迎来了一次大飓风，重创佛罗里达州，包括居民和经济的重大损失。<br><br>　　这时候，老布什可灵巧了。赶紧下令联邦政府支援，还亲自去探视、慰问。这下子，老布什拉回了一些民调。<br><br>　　只是这位拜登总统似乎慢了半拍，脑子不够灵光。<br><br>　　就算撇开人饥己饥，人溺己溺的情怀，夏威夷发生世纪大火灾，对拜登来说是一个大好机会，可以展现他的怜悯精神，与灾区民众同在嘛！<br><br>　　拜登还可以下令联邦政府，予以协助，提供重建资金，帮助民众渡过难关。他还可以同美国的保险公司沟通，表达关切，向保险公司指示，一定要按照合理规定，赔偿民众生命财产的损失。<br><br>　　但是拜登这种冷漠的回复，就让美国民众失望了，悲天悯人的情怀没有，动员救灾的能力也没有！<br><br>　　拜登遭受美国民众的指责之后，才于第二天改口说，他向此次火灾遇难者表示哀悼，并且声称，将很快前往猫夷岛视察灾情。<br><br>　　可惜了！拜登在美国政界混了那么久，也经历过数次的自然大灾害，就是没有学会。<br><br>　　且不说佛罗里达州的风灾，2005年小布什时期，发生了卡崔娜飓风。这是一次超级飓风，造成美国空前的损害，当时的小布什总统已经很努力帮助救灾，但还是被美国媒体K得满头包。<br><br>　　然而，拜登没有吸取教训，在媒体面前显得冷漠。拜登你忘记了吗？就算您没有民胞物与的胸怀，但您要参加总统竞选，想要连任啊！难道您忘了吗？<br><br>　　2 拜登的大好机会<br><br>　　其实，拜登是民主党出身的总统，照道理他享有媒体的优势，至少比共和党的候选人更具有媒体的优势。<br><br>　　举个例来说，刚刚提到的卡崔娜飓风，路易斯安那州州长，和纽奥尔良的市长，都有很大的责任。当飓风来临的时候，纽奥尔良市长可以动用该市上千辆的校车和公交车，帮助民众撤离，对吧？<br><br>　　而路易斯安那州州长也可以调动国民警卫队协助灾区民众，维持秩序。<br><br>　　但是，这两位地方大人物在应对灾情方面，都没有做得很好。然而，大多数美国媒体是支持民主党的。<br><br>　　尤其是2000年小布什和时任副总统的民主党高尔竞争激烈，又出现佛罗里达州的重新计票问题，导致严重的两党选民分裂。<br><br>　　那时候的美国媒体，批判路易斯安那州州长和纽奥尔良市长的版面并不多，反而批评小布什的多一些，批评他协助地方政府救灾不力。<br><br>　　还记得过了一阵子之后，小布什的夫人萝拉，到德州探视那些从纽奥尔良市到德州避难的灾民。萝拉不幸说了一句话，她说：灾民们得到联邦政府的照顾，住在酒店中，这比他们之前在纽奥尔良市可能没有居住的地方好多了。<br><br>　　哎呀呀！萝拉是个老实人，不知道媒体凶险，也不知道民众不好惹啊！<br><br>　　虽然她说的是事实，可能也只是想要帮助先生，向民众，向媒体表达她的丈夫很努力，照顾了灾民的生活。但是她如此说法，一些灾民听着，觉得她是瞧不起人，认为他们穷。这下子反而给小布什添了麻烦。<br><br>　　因此，拜登的机会其实很好的，但是他错过了机会。<br><br>　　接下来，要谈一谈美国联邦政府的应变能力。<br><br>　　这方面我们得要回到2020年时候后的新冠疫情。当疫情大流行的时候，美国总统特朗普的目光只是盯着中国，率先禁止从中国来的航班进入美国。<br><br>　　但是，当时的联邦政府几乎没有作为，盯着中国的航班看，对美国的防疫工作没有帮助。这方面，根据华人界的说法，不分反中或是不反中的华人，对美国联邦政府的无所作为，都是摇头，觉得美国如此强大的国家，科技如此发达的国家，医疗科技如此先进的国家，竟然对付不了疫情。<br><br>　　其实，这样的说法、这样的反应，只说了一半。除了强大的科技，先进的医疗技术和设施，以及充沛的人力、物力动员之外，还要有强大的政府管理能力。<br><br>　　但是，世人在特朗普政府身上更看不到。甚至于，这20多年来几场大型自然灾害中，也看不到美国政府的“卓越”能力。<br><br>　　似乎是，除了金融、军事和科技之外，看不到多少美国政府卓越的能力。过去数次的风灾、水灾、大停电等，看不到联邦政府的管理能力，也看不到事后对基础设施的改善、应对。<br><br>　　这无疑会让那些想要从美国政府的“强大”、“卓越”的领导能力中学习的国家和人民失望。<br><br>　　3 结论<br><br>　　这一次夏威夷大火，是当地有史以来最大的一次火灾，超过一百人死亡，上千人失踪，这是一个悲剧。<br><br>　　希望这一次的火灾是一个警醒，不管是实施什么体制，政府领导人都需要有民胞物与和悲天悯人的情怀，只要心心念着老百姓的安危，不要只是等待媒体的指责，才来做事。<br><br>　　至于中美两国政府在面对灾情时候的动员能力，无疑地，中国政府更胜一筹。<br><br>　　也同理，国家要比的不是对外的权势，对外的话语权，而是有能力呵护自己百姓的安全。<br><br>　　这一次夏威夷大火，不仅仅是伤害当地百姓的生活，不少游客也受到影响。包括在夏威夷投资、买房出租的美国人民。<br><br>　　夏威夷这片美、日两国的旅游胜地，今后的观光业必然会受影响。当然也希望，美国政府重视的不仅仅是当地的海空军基地、导弹基地和雷达基地等，也能够尽快地帮助当地居民，恢复正常生活，和往日的经济活动。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 14:12:28 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：满足菲律宾的需求，就能老实？俄罗斯一些人把...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271092-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385721">　　菲律宾近日在南海再次挑起争端，对中菲关系和南海局势造成了相当恶劣的影响。可以说，菲律宾已有成为地区不稳定因素的倾向。<br><br>　　见此情形，有人在俄罗斯媒体提出了一个有意思的看法，即中国和俄罗斯可以联手，一起满足菲律宾的经济需求，这样菲律宾可能就老实了。<br><br>　　应该说，提出这个建议的人出发点可能是好的，但是俄罗斯的一些人，明显把事情想得太简单了。<br><br>　　菲律宾和俄罗斯有强加合作的意向<br><br>　　按照俄罗斯《观点报》的说法，菲律宾的外交政策正在发生变化，影响因素包括地缘政治、国内局势等。<br><br>　　而由于菲律宾长期受到西班牙和美国的殖民影响，目前整体相当贫困，食品和燃料都比较短缺，因此极易受到美国这样的外部势力影响。<br><br>　　而转折点发生在2016年，我们熟悉的杜特尔特当选了菲律宾总统。之后菲律宾的外交政策从亲美逐渐向更加多元化的方向转变。<br><br>　　事实上，杜特尔特在担任菲律宾总统期间，与美国相处得相当不好，并直言要尽可能摆脱美国的影响。就是在这样的背景下，菲律宾开始与中国以及俄罗斯进行更加密切的合作。<br><br>　　杜特尔特还把普京称作自己的“偶像”，足以见得当时菲律宾与俄罗斯的关系发展势头是相当不错的。而在乌克兰危机爆发后，菲律宾截至目前也没有加入制裁俄罗斯的行列，因此继续留在了俄罗斯的友好国家名单上。<br><br>　　俄罗斯《观点报》的相关报道<br><br>　　因此，《观点报》提到了一个看法，即中国和俄罗斯可以一起满足菲律宾的经济需求，这样可以让菲律宾老实下来。<br><br>　　该媒体表示，在去年9月份的时候，菲律宾总统马科斯就表示正在与俄罗斯就购买能源、化肥和食品进行谈判。而在这些领域，俄罗斯都有着巨大的优势，因此很可能“满足”菲律宾的需求。<br><br>　　现在的问题只是在于菲律宾的基础设施相对落后，以及需要解决物流问题。<br><br>　　这个观点认为，俄罗斯与菲律宾建立一个良好关系，有利于中国与菲律宾的对话。一些东西是中国无法提供给菲律宾的，但是俄罗斯可以提供。<br><br>　　而只要菲律宾的需求得到满足，一个尽可能独立，有自己想法的菲律宾对于中国和俄罗斯来说同样有利。<br><br>　　菲律宾前总统杜特尔特和俄罗斯总统普京<br><br>　　而除了能源、化肥以及食品的交易，《观点报》还提到了俄罗斯和菲律宾其他有潜力的合作领域。该媒体表示，数以万计的菲律宾人在俄罗斯从事保姆、英语教师等工作，菲律宾人对俄罗斯和俄罗斯人没有偏见。<br><br>　　相对的，菲律宾也是俄罗斯游客的理想目的地，以代替逐渐饱和的土耳其以及泰国旅游路线，双方在这方面合作的潜力相当大。<br><br>　　《观点报》随后强调，菲律宾对于俄罗斯其实是一个隐藏的重要外交方向，因为从这里可以影响到美国和欧盟的布局。该观点认为，美国和欧盟能提供给菲律宾的东西，中国和俄罗斯都可以提供。<br><br>　　不仅如此，菲律宾选择中国和俄罗斯还可以减少成本和负担。<br><br>　　应该说，俄罗斯一些人提出的这个观点还是比较有意思的，确实给了我们一个不寻常的角度去审视和菲律宾有关的问题。比如俄罗斯和菲律宾的关系，确实是一个比较容易被忽视的点。<br><br>　　当前俄罗斯与菲律宾的关系虽然说不上有多好，但是绝对谈不上差。事实上，从菲律宾直到现在都没有加入对俄制裁，我们就能看出一些端倪。虽然马科斯政府被认为有比较明显的亲美倾向，但是也不想搞坏和俄罗斯的关系。<br><br>　　菲律宾和俄罗斯举办商业论坛<br><br>　　毕竟在去年9月的时候，俄乌都打了差不多半年时间，西方不仅在向俄罗斯施压，而且在向那些与俄罗斯关系密切的国家施压，要求后者减少和俄罗斯的联系。<br><br>　　菲律宾在那个时候找俄罗斯讨论贸易合作的问题，的确能反映出一些问题。那么中俄一起满足菲律宾的需求，让其老实的想法是否可行呢？只能说俄罗斯的一些人，把事情想得太简单。<br><br>　　一个最简单的道理，菲律宾最大的贸易伙伴是中国。在杜特尔特执政期间，中国还帮助菲律宾进行了大量的建设。之后新冠疫情来袭，中国向菲律宾提供了大量的疫苗。<br><br>　　在今年6月份的时候，菲律宾国内出现了火山爆发，中方在短时间内就捐赠了化肥和粮食赈济灾民。在面对中国援助的时候，菲律宾接手得倒是很畅快。但一段时间后，菲律宾在南海问题上依旧是我行我素。<br><br>　　中国向菲律宾捐赠了化肥和粮食<br><br>　　事实上，这一届菲律宾政府就是想在南海问题和中菲关系上搞“切割”，一边想在南海攫取非法利益，另一边却不舍得放弃中菲合作的基本盘。换而言之，哪怕这一届菲律宾政府得到了好处，也不太可能在南海问题上消停下来。<br><br>　　但是话又说回来，这并不意味着俄罗斯发挥不了作用。<br><br>　　事实上，这的确给我们提供了一个新的思路。俄罗斯不仅是一个大国，还有着自己的优势领域，即能源和粮食。<br><br>　　而且前段时间俄罗斯还派出军舰来南海，这显然不是挑事的，而是中俄正在探索在新的方向合作。在某些特定情况下，中俄联手行动未必不是一个合理的选项。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 11:36:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：广岛核爆78周年，日本仍然在作死]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271087-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385716">　　前不久，一个有才华的中国插画师，创作了新版“辐世绘”《神奈氚冲浪里》，登上了新浪微博的热搜。“辐”是“辐射”的“辐”，“氚”是放射性元素的“氚”。我们中国人利用Cosplay，表达了对日本要把福岛核废水排海的愤怒。<br><br>　　距离戴维营美日韩三国首脑峰会，没剩几天了。对于此次戴维营峰会，岸田文雄甚至比东道主拜登更加起劲，他想在戴维营得到些什么呢？韩国《民族日报》分析称，岸田文雄的期望值，主要放在福岛核废水排放正当化上，日本要以美国为挡箭牌，让其他国家认同排海。由于日本的海底拖网捕鱼作业，将于9月在福岛附近海域开始，这意味着日本政府很可能在捕鱼季开始前的8月末，排放核污染水。<br><br>　　尽管日本在核废水排海上，已获国际原子能机构“放行”，但亚太邻国的不满仍然是十分高涨。新西兰国家广播电台就指出，在核废水排海前，日本应邀请更多国家科学家对处理水进行检测。但现在，日本仅向韩国、美国、法国、瑞士发送了污染水的样本，用于交叉检测。<br><br>　　本月上旬，中国常驻维也纳联合国和其他国际组织代表团网站上，发布了《关于日本福岛第一核电站事故核污染水处置问题的工作文件》。这份文件有高度、有深度，有广度、有力度，最重要的是，中国表明了态度，列出11条理由，证明日方既没有证明核污染水排海决定的正当合法性，也没有没有证明，核污染水数据的真实准确性。告诫小日本，应该确保核污染水得到科学、安全、透明的处置，不要把太平洋当成排污的下水道，不要让自己造的孽转嫁全世界。<br><br>　　“脚盆鸡”小日本一面十万火急地制造核污染水排海计划，另一面却又以自己是核武器最大受害者自居，刻意强调，日本是所谓“惟一遭受原子弹爆炸的国家”，抹煞日本在侵略屠杀亚洲各国期间，对其他国家造成的重大伤害的历史。在8月6日，原子弹爆炸78周年的纪念活动上，岸田文雄在讲话中重申了日本“无核三原则”，却未明确提及是否会加入《禁止核武器条约》，更绝口不提广岛核爆的历史背景。<br><br>　　二战时，广岛因为拥有大量兵工厂，被称为日本的“军都”。广岛县江田岛，则被看作是日本军国主义的摇篮。偷袭珍珠港的山本五十六，就毕业于江田岛的海军兵学校。在江田岛对面的吴港，便是大和号、赤城号、苍龙号等太平洋战争期间日本联合舰队主力舰的诞生地。如今，广岛县吴港仍是日本海上自卫队的独占基地。港内部署了日本的航母、神盾舰和潜艇。可以说，广岛正是“东京战争计划的核心”。<br><br>　　现在，日本对美国干爸爸表现得如此顺从，只是掩盖其右翼势力试图“恢复旧梦”的野心。老美其实也心知肚明。一场电影公关危机，就暴露出美日矛盾的冰山一角。华纳兄弟公司制作《芭比》和《奥本海默》，都在暑期全球上映。前者讲述的是女性觉醒，后者描述了原子弹问世。在《芭比》的官方社交账号上，玛格特·罗比扮演的芭比，与基里安·墨菲饰演的原子弹之父被安排在一起，背景就是核爆场景。下方的配文称：“这将是一个令人难忘的夏天”。<br><br>　　这种恶搞引起很多日本人不满，认为这是对原子弹受害群体的侮辱。其实，美国电影公司这种“娱乐至死”的作法，恰恰是迎合了美日政府故意用“娱乐史观”替代“严肃史观”的企图。<br><br>　　脚盆鸡对于鹰酱恶搞广岛核爆炸，心里是五味杂陈。日本各级官员，都避免谈及美国对广岛和长崎投下原子弹的往事，却强调了未来日本拥核的重要性。广岛知事汤崎英彦甚至强调说，俄罗斯拥有核武器危害甚大。这就是典型的把前门楼子说成胯骨轴子，只是证明，东京必须服从于华盛顿的外交政策，不敢激怒大老板。对此，俄罗斯外交部新闻司副司长扎伊采夫讽刺说：“对二战历史的这种虚伪和机会主义态度，已成为东京官方的一张名片。”<br><br>　　相比于老毛子直戳小日本的肺管子，中国官方还是含蓄的，毕竟没直接骂小日本是老美的走狗。但中国网友绘制的《神奈氚冲浪里》，还是戳中了本子的痛点。8月15日，是日本战败纪念日，二战美军在神奈川县的厚木海军机场登陆，麦克阿瑟从神奈川厚木机场走下飞机，开启了接管战败日本的序幕。也就是从那时起，神奈川这个地名，被视为日本屈从于美国的象征。而位于神奈川县的横须贺基地，正是美国第七舰队司令部所在地。<br><br>　　现在日本已被美国绑在印太战略的战车上，以期加强对抗中国、俄罗斯、朝鲜。无论广岛原子弹的“核”，还是福岛核废水的“核”，现在都成了日本搅乱世界的烟幕弹。岸田文雄大谈无核世界理想，其实只是为日本的拥核一步步铺平道路。“核共享”是美国为北约盟国提供核保护伞的延伸。去年3月，岸田在日本参议院预算委员会会议上，就公开支持讨论所谓“核共享”方案。<br><br>　　但是，美国会允许日本拥核吗？严肃地说，现在的美国只要是能够遏制中国，就不排除这种可能性。中国崛起，美国在太平洋和全球的霸权都受到了空前挑战，现在中国的角色，类似于苏联体制+日本经济+印度人口+美国工业能力，可以想像老美对于中国的恐惧。山姆大叔现在估计做梦都想对中国发动代理人战争，而为了让日本狗“咬人”，美日之间必然要做出某种“利益交换”，所以，一定要盯紧这一轮美日韩峰会。<br><br>　　不过，我认为，中国不但要对日本排核污染水入海明确反对，还要对日本未来拥有核武器有更鲜明直接的态度，后者的危害比前者更大，当年美国人在广岛上空爆炸了原子弹，我看中国搞不好也会把下一次核爆的目标地仍然选在广岛，就像当年李梅将军说的，要彻底摧毁日本人的抵抗决心，如果摧毁不了他们的抵抗决心，那就摧毁他们的抵抗能力。没办法，日本就是一个记打不记吃的国家。<br><br>　　否则能怎么办呢？眼看着它哪一天突然宣布拥有核武器吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 11:28:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：美国最耻辱的一天，朝鲜最新通告，让拜登老脸彻...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271079-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385708">　　美军士兵叛逃越境进入朝鲜，这绝对是朝鲜战争后美军最耻辱的事情，而且是现役士兵倒戈，算是把拜登的老脸都丢尽了！<br><br>　　在美日韩对朝鲜进行核威慑之际，朝鲜拿住这张不费吹灰之力得来的牌，总得好好打一打。美国连自己的士兵都管不住，还谈什么打仗，还谈什么核威慑？<br><br>　　下面我们就来分析一下，朝鲜如何通过这个意外收获，揪住美国的小辫子，甚至吓退美国的航母和核潜艇？<br><br>　　戎评认为，美国士兵叛逃事件，很可能会成为美朝恢复谈判的筹码，朝鲜半岛的紧张局势，或因为这个事件的极限拉扯和博弈，而变得缓和下来。相信朝鲜的领导人有这个智慧和能力，这就是博弈论中“四两拨千斤”的政治版注解吧！<br><br>　　拿捏美国，朝鲜收获一张好牌<br><br>　　不得不承认，现在的朝鲜领导人确实是位“打牌”高手。<br><br>　　除了在核武器问题上耍得美日韩团团转，在谈判桌上也是一把好手。<br><br>　　这不，这几天美日韩搞联合军演，朝鲜根本不带怕的，还顺势揪出了美国的小辫子，真是哪里痛苦打哪里。<br><br>　　7月18日，美军二等兵特拉维斯·金在朝韩边界旅游时突然越界入朝，被朝鲜军方逮捕，一个月后朝方才终于回应了此事。<br><br>　　美军士兵叛逃，而且是叛逃到朝鲜，这对美国军方来说是极其敏感和耻辱的，金的事件不仅惊动了五角大楼，而且惊动了美国务院和联合国的美国官员，可见事态极其严重。<br><br>　　在美日韩联合军演之际，朝鲜特意回应了上个月美军士兵越界入朝事件。<br><br>　　美国免费送上的这个重要筹码，朝鲜当然要好好利用。<br><br>　　士兵身份特别是现役军人的身份是十分敏感的，越界入朝之事，既可以判定为叛逃，也可以判定为非法入侵。<br><br>　　美朝之间的分歧也在于此，朝方判定金为战俘，希望借此提升国际声望，施压美国，而美方不承认，称金是在非战斗状态下越界入朝的，不符合《日内瓦公约》对战俘的定义和保护条款。<br><br>　　此前有外媒报道称，金正恩在最近的一次讲话中称该士兵为战俘，要求美方立即将其认定为战俘，受到《日内瓦公约》保护。<br><br>　　对于金来说，只有承认是叛逃，他在朝鲜才能活下来。否则，如果认定为战俘，若美朝谈判达成，他被遣送回美国，那就只有一死了。<br><br>　　从16日朝中社的回应来看，朝鲜方面一是说明特拉维斯·金已认定自己非法入侵朝鲜境内的事实；二是在调查过程中，特拉维斯·金坦白交代，自己对美军内部非人的虐待和种族歧视抱有反感，下决心倒戈投到朝鲜民主主义人民共和国。<br><br>　　这个调查结果，导向的是这个美军士兵是准备好叛逃投靠朝鲜的。<br><br>　　戎评认为，这可能是特拉维斯·金被捕后临时采取的策略，因为只有这样，他才有活下来的可能。<br><br>　　叛逃朝鲜，或是美士兵临时起意<br><br>　　根据公开资料分析，特拉维斯·金叛逃很可能并不是事先预谋好的，而是他临时起意寻求刺激造成了非法入侵朝鲜的事实。而在被捕后他为求生不得已采取认罪的策略。<br><br>　　在参加旅行团之前，特拉维斯·金是要被押解回国接受军纪处分的，这可能是他“思想”的转折点。<br><br>　　逃避军纪处分，而不是对美军非人虐待和种族歧视不满。<br><br>　　他是驻韩美军现役士兵，期间获得过国防勋章、韩国国防勋章、海外服役勋章等多项荣誉，后来荣升为二等兵。作为一个有军功的士兵来说，不太可能受到虐待和歧视而因此不满。<br><br>　　是因为与韩国当地人发生口角后，特拉维斯·金因袭击指控被捕，并在韩国监狱服刑2个月，刚刚才释放出来。美国军方原计划将其遣送回国接受进一步的军事纪律处分。<br><br>　　为了逃避军纪处分，特拉维斯·金在机场伺机逃离押解，并前往板门店加入了一个参观旅行团，随后脱离队伍并越过边境。<br><br>　　据目击者称，就在他们快要结束当天行程，正在参观最后一些建筑物时，“这名男子发出了一声‘哈哈哈’，然后就跑进了建筑物之间”。这名目击者说道：“一开始我以为这是个糟糕的笑话，但当他没有回来时，我意识到这不是一个笑话，然后每个人都反应过来，事情变得疯狂起来。”<br><br>　　“哈哈哈”三声，更像是寻求刺激的玩火，而不像是长期有预谋的越界叛逃。<br><br>　　因此，朝鲜的调查通报，特拉维斯·金对美军内部非人的虐待和种族歧视抱有反感，下决心倒戈投到朝鲜，这不过是他被捕后的临时应对策略而已。目的就是让自己能在朝鲜活下来，而不被遣送回美国。<br><br>　　美国媒体称，这是40多年来第一个越境前往朝鲜的美国士兵。《纽约时报》称，这一事件令世界震惊。<br><br>　　根据公开资料显示，自1953年朝鲜战争停战到冷战结束，有六名美国士兵投靠朝鲜，最后一次发生在1982年，目前六人均已去世。<br><br>　　据美媒报道，他们进入朝鲜后的最初几年，大部分时间都在接受思想教育，之后基本都在朝鲜成家。有人曾在朝鲜电影中饰演过反派角色，并在外语教育机构教授英语。据悉，六人中仅有一人最终离开朝鲜。<br><br>　　对于特拉维斯·金越境入朝一事，据他的家人说，金是一个安静且独来独往的人，不喝酒也不抽烟，喜欢读圣经，参军是出于为国家服务的愿望。金的母亲克劳汀·盖茨在接受美媒采访时称，与儿子的最后一次通话是几天前，金还表示不久后会回到布利斯堡。对于儿子的越境行动，她表示十分震惊，从未想到金会做出这种事。<br><br>　　这说明金对为美国服务是有信仰的，而叛逃朝鲜可能是当时一时兴起越界后，应对朝鲜军方，为自己能活下来而选择投诚这个理由，并非长期预谋已久而为之。<br><br>　　重启对话，一切皆有可能<br><br>　　此次再次出现美军士兵投靠朝鲜事件，对于美国来说无疑是奇耻大辱。但是就美朝双方的表态来看，事态并没有朝不可控方向发展。因为特拉维斯·金是在非战斗状态下越界进入的朝鲜，而且主要是私人原因，而非两国在战略问题上的对抗所造成的。<br><br>　　所以，对于美朝来说，美军士兵越界入朝事件，就是谈判桌上的筹码而已。<br><br>　　朝鲜很可能将美国士兵当作宣传或者对美谈判的筹码，同时，除了金可能会成为朝鲜的宣传工具和谈判筹码外，朝鲜政府也可能会试图从金那里了解到其所在军队的服役情况、军事行动等信息。总之，这件事的发生对朝鲜是比较有利的。<br><br>　　通过这件事，美朝已经隔空对话，美国有所问，朝鲜有所应。在目前朝鲜半岛局势紧张的情况下，美朝之间开辟对话通道是有利于缓解局势的。而朝鲜方面可以获得更为主动的谈判筹码，与美国进行周旋。特拉维斯·金叛逃事件，不仅不会激化美朝矛盾，反而会促成美朝对话。<br><br>　　不排除美朝会重启“粉色电话”专线。<br><br>　　它安装于朝韩边境一段长248公里、宽4公里的非军事区内，是一条直拨线路，供美军率领的联合国军司令部与对面仅隔40米距离的朝鲜军队联系。<br><br>　　“粉色电话”曾经被朝方切断、停止使用。但从2018年开始，双方又通过这部电话恢复了联系，专线从此呈活跃状态。2022年，双方通过“粉色电话”至少交换了近百条信息。<br><br>　　通过“粉色电话”商量如何处理特拉维斯·金只是一个方面，更重要的是在目前朝鲜半岛局势紧张背景下，预留一个双方对话的通道，避免局势失控。<br><br>　　特拉维斯·金叛逃事件刚好发生在韩美核咨商小组（NCG）召开第一次会议、美军战略核潜艇“肯塔基”号时隔42年停靠韩国之际。<br><br>　　对于美国战略核潜艇停靠韩国，朝鲜的反应尤其强烈。<br><br>　　7月22日，朝鲜向朝鲜半岛西部海域发射多枚巡航导弹。这是7月以来朝鲜第三次进行导弹发射活动。就在7月19日，朝鲜从顺安一带向东部海域发射2枚短程弹道导弹。顺安与釜山作战基地距离约550公里，此次导弹发射针对性很强，警告意味浓厚。<br><br>　　近日，美日韩在朝鲜半岛附近海域举行了史上最大规模的联合军演，旨在对朝鲜进行军事威慑和施压。这次军演动用了美国的航母战斗群、核潜艇、战略轰炸机等先进武器，还计划向半岛部署更多的战略武器，包括核武器。<br><br>　　为应对美日韩的联合军演和威胁，朝鲜近期连续试射了火星炮18洲际弹道导弹，并称该导弹为战略武装力量的核心武器系统。<br><br>　　8月15日，朝鲜国防相强纯男直言，今年年初以来，美国在韩国部署了大量核装备，将朝鲜半岛局势推向了核战争的边缘。<br><br>　　朝鲜半岛紧张局势已是一触即发。在当前紧要关口，需要创造双方都可以下台阶的机会！否则，真有可能擦枪走火。<br><br>　　此前由于朝美首脑会谈在河内峰会后走向失败，加上新冠疫情暴发后朝鲜严格封锁边境，美朝之间的有限接触几乎全面停摆。如果通过此次美军士兵越界入朝的意外事件进行沟通，或可以恢复美朝对话，缓解半岛紧张局势。<br><br>　　对于中国来说，先坐着看戏就好，相信朝鲜领导人有这个智慧同美日韩周旋。美国士兵叛逃事件，让美极度蒙羞，却又不好大张旗鼓，大做文章，只能任凭朝鲜拿捏，就连美国的航母、核潜艇恐怕都要被吓回去了，你说搞笑不搞笑？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 11:16:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陈洋：东北亚不是美日韩搞冲突对抗的竞技场]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271077-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385706">　　当地时间8月18日，美国总统拜登、日本首相岸田文雄以及韩国总统尹锡悦将齐聚华盛顿附近的戴维营举行美日韩首脑会谈。在此次会谈期间，三国将就尽快开展针对朝鲜的导弹情报共享达成一致，并计划建立一条“三方热线”，以便在“危机时刻”进行沟通，以及深化三边军事合作等。美日韩以制造假想敌的方式加强军事合作，只会加剧地区阵营对抗，破坏东北亚和平稳定形势。<br><br>　　戴维营是美国总统度假地，由于环境优雅、保密严密，故而美国政府高层经常在此商讨重大决定或接待重要外宾。此次美日韩首脑会谈，是拜登、岸田和尹锡悦三人首次在国际会议以外场合举行首脑会谈，也是拜登就任总统以来首次邀请外国领导人访问戴维营，而如此高规格地接待岸田和尹锡悦，可以说意在展示美国对美日韩三边关系的重视，以及借此机会向国际社会展现一个团结的美日韩“小集团”。《日本经济新闻》指出，“面对不断进行挑衅行动的中国和朝鲜，日美韩将构建团结应对的体制”。韩国《东亚日报》援引韩国总统办公室发言人的话称，此次美日韩首脑会谈“是共享核心价值的三国间合作发展到新水平的重要转机”。<br><br>　　此次美日韩首脑会谈还将以一种较为隐晦的方式推进构建东北亚“小北约”。长久以来，美国一直谋求在东北亚构建基于盟友日韩的“小北约”，一方面以此来营造参与地区事务的合理性，另一方面以此应对“朝鲜威胁”和进行对华遏制，但由于日韩之间的历史问题和现实矛盾，以及双方的安全感知和对华利益诉求不尽相同，导致美国的这一战略构想始终未能实现。<br><br>　　如今，伴随日韩关系总体改善、岸田政府明确将中国定位为“前所未有的最大战略挑战”、尹锡悦政府大幅调整对美对华外交政策，以及朝鲜今年以来多次发射导弹，这些现实变量让美国再次捕捉到推动构建东北亚“小北约”的可能，特别是借由在首脑会谈期间讨论能最大限度凝聚日韩共识的“朝鲜威胁”，显然有助于推动落实“小北约”进程。值得注意的是，美国驻日本大使伊曼纽尔8月10日曾表示，目前正在推进美日韩首脑会谈定期举行，每年举行一次的计划。考虑到美国的“小北约”战略构想经常因日韩之间的龃龉而受挫，那么拜登政府显然有意借三国首脑会谈机制化来间接实现日韩“准同盟”。如此一来，不仅能相对降低今后美日韩三边关系中的日韩关系风险因素，而且也能为推动构建“小北约”塑造一个安全保障。<br><br>　　美日韩打着应对“朝鲜威胁”的旗号持续强化三边军事合作，无助于地区和平稳定。自去年以来，美日韩三边军事合作力度不断深化：去年9月，美韩海军和日本海上自卫队在东海公海海域展开针对朝鲜的反潜联演，系时隔5年重启该演习；今年4月，第13次美日韩安全会议在华盛顿举行，三国商定常态化举行反导反潜演习，并宣称此举是为了“遏制朝鲜核与导弹威胁，增进朝鲜半岛与印太地区和平稳定”；今年7月，美日韩曾在朝鲜半岛东侧的日本海公海海域举行联合导弹防御演习，以回应朝鲜当月试射新型洲际弹道导弹。<br><br>　　在美日韩三边军事合作深化的同时，美国还不断给日韩军力发展松绑：日本政府去年底修改了《国际安全保障战略》等3份文件，明确将防卫费提升至GDP的2%，进一步加快强军扩武步伐；根据“2023-2027国防中期计划”，韩国政府将划拨107.4万亿韩元（约合859亿美元）用于提高战力，引进尖端“宙斯盾”舰等，继续保持对朝战力优势。美日韩强化针对朝鲜的军事合作，只会刺激朝鲜，并加剧朝鲜半岛的紧张对立，朝鲜半岛无核化、未来半岛和平机制的构建也将因此而愈发不容乐观，而日韩在美国纵容下大肆发展军力，又将反过来引起地区国家的高度警惕，形成新一轮地区军备竞赛，进而恶化东北亚周边地缘政治安全环境，致使东北亚地区安全秩序进一步失衡。<br><br>　　美国出于冷战思维和意识形态对抗，长期在东北亚保持军事存在，并持续加大军事投入，企图掌控地区军事对抗主导权，而日韩两国一些政客出于私心，随美起舞，甘愿充当美国棋子。东北亚是共谋发展的大舞台，而非相互角力的竞技场，美日韩的任何举动都会留下不同的历史脚注。因此，奉劝美日韩三国思之，慎之而行。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 11:13:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：难怪美国恼怒中国吃着“午餐”还望着“晚餐”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271062-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385691">　　在2017年，唐纳德·特朗普称中国是最大的竞争对手，说中国正在吃掉美国的“午餐”，美国正在面临中国的经济“侵略”。这是真正的威胁。所以，特朗普发起了贸易战，以阻止中国吃掉美国的“午餐”。更想反过来吃中国的“午餐”。然而，贸易战并没能完全阻止中国的强势，反而是美国自己的“午餐”做的半生不熟有夹生的危险。<br><br>　　因此，拜登就想采取特朗普当初提出来的“脱钩”战略，希望通过脱钩把中美经济隔离开来。更想通过推动脱钩战略把中国完全隔离在西方主导的经济体系之外。<br><br>　　首先要脱钩的就是科技。实际上就是在贸易战的基础上发起了“科技战”。以为打压遏制了中国的高科技与核制造，就可以阻止中国经济提质升级，阻止中国的强国经济进程。同时，也可以阻止中国的强国军事进程。最终打破中国的复兴强国梦。使中国停留在大国而非强国状态，保持美国经济科技军事上的对华绝对优势，扼杀中国的复兴强国进程，这样美国就可以一劳永逸、高枕无忧。<br><br>　　希望中国以“无害”发展换取美国可接受的“繁荣”。也就是希望中国永远停留在“小康社会”阶段。这或许是被中国的第一个梦所误导，也或许是没能明白中华文化。<br><br>　　脱钩也好，去风险也罢，实际上也是为了振兴美国制造业。因为美国制造业已经严重“空心化”。拥有再先进的科技，一个空心化的制造业是不可能生产出所需要大量消耗的武器弹药，也不能满足美国奢侈的消费需求。<br><br>　　俄罗斯以一国之力对抗美欧等50余国打消耗战。如今的情况是，俄的轰炸能力没见减弱，可美欧的弹药供应却已经是捉襟见肘了。讽刺的是俄的GDP排名不降反升。<br><br>　　尽管俄的经济体量相对弱小，可俄的重工业基础还在，并没有像美国那样的空心化。俄的资源储备充足。重要的是，普京从2014年就开始准备与美国北约一战。这个战争储备必然是巨大的。<br><br>　　说到中国。中国是第一制造大国。甚至可以说是世界制造的基础。中国拥有最齐全的制造业门类。中国拥有世界上最大的工业产能。<br><br>　　从乌克兰战争就可以看出，现代战争打的不仅是高科技，更主要的还是打工业基础和制造能力。美国有科技优势，中国有制造能力。打持久战美国是必输无疑。<br><br>　　美国把中国视为最大的对手，那么美俄的这场代理人战争，实际上就是一个试验。如果能够把俄迅速的拖垮，那美国就一定把削弱拖垮俄的战略移植到中国身上。<br><br>　　日本、韩国、菲律宾，甚至是印度、越南等都被美国列为了战争的代理国。就是不知道未来哪个不知死活的倒霉国家会成为乌克兰第二。然而，乌克兰战争打到这个份上了，美国也应当清楚与中国打代理人战争的难度。<br><br>　　因此，目前美国是一边积极的进行着战争的准备，另一边也在积极的推动建立一个反华战队。当然，目前还没有到彻底撕破脸皮的时候。也或许，美国已经意识到了与中国全面冲突对抗的可怕性。所以目前是急于通过建立所谓的防冲突“护栏”稳住中国。<br><br>　　与中国脱钩断链，对美国来说也确实是为了“去风险”。不要说热战，就是现在就打冷战，中美经贸一旦隔离，对美国和世界经济的破坏力也是难以承受的。<br><br>　　美国的错就在于把中国纳入了世界经济体系之中，错就在吃了中国快速发展的“红利”。正所谓拿人的手短，吃人的嘴短。占小便宜吃大亏。吃惯了的美国也舍不得放弃中国发展的红利。这是患得患失的一个方面。<br><br>　　只有完全或差不多去中国化之后，双方才能从一损俱损一荣俱荣的状态脱离。没有了经济上的纠缠，不论是冷战还是热战也都只能是放手一搏了。<br><br>　　当然，美国最希望的是通过脱钩或去风险把中国孤立于西方主导的世界体系之外。这样即可以打击中国的高科技，也可以重创中国的经济基础。足以起到阻止中国复兴进程的目的。这也就是又回到了历史的原点。这40年美国白忙活了。<br><br>　　然而，美国或许能够承受得了这个代价，可包括欧洲在内的世界绝大数国家可都承担不起这个灾难性后果。所以，以法德为代表的欧洲国家，坚定的反对搞阵营对抗。虽然对华合作迟疑犹豫，可与中国脱钩去风险的决定却是难下。<br><br>　　那么，美国的午餐到底是什么？美国的午餐就是美国的经济科技优势。只要中美有互动，或者说不发生真正的冷热战，虽然不能合作共赢，但也摆脱不了合作互利。而迅速崛起的中国经济与科技，则正在对美国形成巨大的竞争压力。中国竞争力的增强，自然就是在吃美国的午餐。<br><br>　　那么，美国的最后晚餐是什么？那就是美国的金融经济和军事霸权。<br><br>　　政治外交和军事霸权保证了美国可以威逼世界各国屈从于美国的战略。也就是美国优先或美国例外主义。而金融经济霸权，则是美国保持绝对领先世界的重要保障。或者说是保持绝对竞争力的保障。美国还可以借助霸权肆意的掠夺世界的财富。<br><br>　　美国的一切内政外交政策或战略，都是基于金融经济霸权。这也是美国敢于制造业空心化的重要先决条件。而一旦失去了这个霸权，美国的一切内政外交政策都得推倒重来。美国的经济结构也得重建。竞争优势就大打折扣。<br><br>　　美国错误的以为，只要站在全球产业链、供应连的顶端，就可以控制整个世界经济。他忘记了高楼是建立在牢固的基础之上。而中国目前正是成为了世界供应链的基础。没有中国这个基础支撑，美国站的越高就摔的越惨。这也是美国目前不敢与中国全面冲突对抗的重要原因之一。<br><br>　　在稳定住强大基础这个基本盘之后，中国科技开始发力高攀。拥有强大的制造业和超级市场，在竞争力方面已经足以与美国掰手腕。而迅速的科技进步，则使竞争的天秤开始向中国偏。<br><br>　　这就是特朗普所谓的中国经济“入侵”和中国正在吃美国的午餐。<br><br>　　可能美国还觉得。当今的世界秩序是美国缔造和维护，而中国是在美国秩序得到的快速发展。这是美国的巨大付出。而中国正是得益于在美国的秩序下得到了快速的发展。也就是所谓的中国是现行世界秩序的最大获益者。这也被美国认为中国是在吃免费午餐的重要原因之一。<br><br>　　然而，中国只是吃免费的午餐也就罢了，中国还要建设现代化强国，中国还要构建人类命运共同体。这就严重的触及了美国的霸权。真的是吃着碗了的，看着锅里的。哈哈“太贪”。<br><br>　　美国走的是单边主义霸权路线，中国却偏要维护多边主义和构建人类命运共同体。美国命高于一切，又怎么能够与中国同命运？<br><br>　　美国要永久性的独霸世界，要永久性的享受霸权。而平等互利也好，合作共赢也罢，又或者共商共建共享，这岂不等于是在消除美国霸权？<br><br>　　虽然中国承诺不争霸不称霸，可削弱美国霸权却是在吃美国最后的晚餐。关键的不在于中国是否称霸，而在于中国复兴强国就等于是在削弱消除美国霸权。<br><br>　　一带一路建设，是意在通过推动区域合作和把不同的区域连成一体，是推动全球化的最佳途径和手段。关键这是由中国倡议和主导的进程。这就是在夺美国的权。而推动中东和解与和平进程，则显然是破坏了美国全球战略的中枢节点。会使美国的全球战略崩盘。<br><br>　　问题是中东地缘政治的改变，显然对石油美元构成了严重的威胁。实际上就是去美元化的一个重要过程。金砖扩编上合扩编，则是在美国秩序外建立新的秩序。重要的是，这两个合作机制正在被非西方国家或全球南方国家视外一个合作的典范。成为了推动“南南合作”的重要基础。<br><br>　　美国正在打破自己建立维持的世界秩序体系，正在发力与中国竞争重构新秩序体系的战略优势或主导权。而中国却独立于美国之外的推动建立“全球南方”合作体系。显然是削弱或分走了美国一半的权力。这大国竞争的天秤自然在向中国倾斜。也就是说，中国吃着美国午餐的同时，眼睛已经瞄上了美国最后的晚餐。<br><br>　　美国目前的战略是要改变中国，而中国目前的战略却是在改变世界。也就是通过改变世界倒逼美国改变。也就是放弃霸权。这让美国是非常的恼火。因此，美国目前正在积极备战。一方面的迅速强力推进亚太版北约的建设，另一方面在加紧演练针对中国的分布式作战体系。三一方面就是还在争取把欧洲北约拉入战端。<br><br>　　美国肯定是早就有心一战，只是目前心中严重的没底。乌克兰战争的艰难，让美国更意识到了不管是打代理人战争还是直接开战，美国都没有胜算。而中国先进武器装备的进喷式发展，也让美军意识到了没有胜算。如果硬逼着中国与美国展开争霸战，则很可能提前让中国时代到来。也就是提前终结美国时代。<br><br>　　现在一战，美国还有优势。再过10年，美国的优势将不再。想再战更难了。美国就这样的在错误与犹豫不决中失去了与中国决战的机会。到最后不得不接受美国时代的结束或中国时代的到来。<br><br>　　尽管看上去中美必然要通过一战来定胜负。尽管美国在积极备战。可是，制约美国战争冲动的因素依然众多。拜登一上先是定义为竞争合作对抗三分法，后来改成了投资结盟竞争。干脆把合作与对抗全部去掉。<br><br>　　一直强调的是竞争，一相强调要建立防冲突护栏，这可能是美国真正的底线。也就是不战。希望的是阻止中国快速复兴进程。还是希望能够逼中国妥协退让。<br><br>　　中国军力今非昔比。美国有的中国基本上都有。美国没有的中国也有。美国有数量优势，可美国是全球战略。把总兵力的2/3部署在中国周边，数量上就不占优势了。美国攻中国守，这需要美国投入更多的兵力。中国攻击美国本土的能力有限，可美国要攻到中国沿海也难。而包括关岛基地以及日韩基地，都在中国强大火力的覆盖范围之内。<br><br>　　美国航母战斗群，在中国东风21D、东风26以及最新的东风27面前，恐怕已经没有多大的优势。第一岛链之内，就是中国反介入区域拒止打击范围。航母的作战半径和防御半径也就是500公里。航母对中国没有，还要冒风险。<br><br>　　中国的无人机峰群作战体系恐怕美国也比不了。或许美国可以通过远程打击中国的内陆重要基地和基础设施，这战争的规模可就要扩大。而中国则可以重创美国在亚太的所有基地。<br><br>　　日韩可以参战，可日韩也就惨了。战争的结果就是美军彻底退出亚洲。俄罗斯的牵制。此时正在与美国打代理人战争。这个战争何时结束还难说。美国不可能完全放弃乌克兰，或任由俄实现目标。那意味着美国可能失去对欧洲的控制权。而一旦形成世界大战。中俄合体，那可不是北约能够对付得了的。正因为如此，欧洲会极力避免加入战端。或许欧洲更希望中美两败俱伤，欧洲可就真的战略自主了。<br><br>　　就算美国可以战胜中国，可美国也将彻底失去控制世界的能力。美国霸权依然会丢失。非西方世界正在觉醒，全球南方合作正在兴起。战争打的不仅是高科技，持久的战争打的就是工业基础和制造能力。已经严重空心化的美国制造业，即使是加上欧洲也未必占优。连一个乌克兰都支持不起，如何支持与中国作战？<br><br>　　以上又决定了美国轻易不敢开战。因此，战与不战，只在一念之间。而中国要想复兴强国，如果注一摆脱不了修昔底德陷阱，那也就只能是一战而复兴。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 07:56:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：剩余问题]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271061-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385690">　　一则来自国防部的消息：中印举行第十九轮军长级会谈，双方就中印边境西段的剩余问题展开了积极、深入和建设性沟通。字数很少，事情自然也就很是耐人寻味。<br><br>　　中印关系一直是我们关注的焦点，也是西方国家最为关心的双边关系之一。中国越强大，西方也就越关心，原因大家自然都知道，所有的欧美国家乃至日韩等西方体系内的国家，都希望印度可以取代中国，成为一个西方产业链中的基石，也就是生产链的最低端，这种基石的作用从上世纪八十年开始，中国就开始担纲，直到四十年后的今天，站在这块基石上的欧美觉得有些烫脚了，觉得如果能让印度来做这种制造业的基石，或者更能让他们舒适一点。<br><br>　　也正因为如此，中印关系总是存在着巨大的第三方干扰因素。美国实施的印太战略，基本上已经把大半个印度的军事实力给拉上自己的战车，目前每年美国在太平洋和印度洋所主导的军演，基本上都会邀请印度参加。就连澳大利亚和日本等国举行军演，也都拉着印度一起弄，以示关系亲密。不但在军事安全领域，在经济产业领域更是如此。曾经有多少原本在中国做大做强的外资企业，在领会欧美意图之后，前往印度办厂，希望可以在印度复制其在中国的成功经验。因为在他们看来，中国和印度人口体量差不多，农业人口更是比中国还多，比农业人口更加广泛的，用功成本更加低廉的是印度还有一个贱民阶层，更加愿意接受资本的盘剥，对于自己的政府以及高种姓人群更加温顺和不计报酬。那么资本在印度岂不是可以获得更为廉价的劳动力，获得更为丰厚的回报？<br><br>　　苹果这样想着，富士康也这样想着，甚至连小米的雷军都这样认为，至于其他企业，更是不计其数的这样想着，也这样做着，然后这些人都穿着一个裤衩子跑出了印度。印度撸外资的方式还是非常果决智慧的。事实上，在印度的高种姓当家人来看，他们根本不需要什么全民富裕，甚至也见不得全民富裕，如果全民都富裕了，那还怎么能体现出高种姓的优越呢？所以，他们只要撸出一段最初的利润即可，这已经足以让他们过上优越富裕的生活了。<br><br>　　所以，尽管西方国家竭力想让印度取代中国，甚至印度人自己也认为自己可以取代中国，但事实上，印度很难做到这一点，虽然西方在给印度最大化的帮助，甚至日本为了抢单中国的高铁项目，自带干粮也要帮助印度修一条高铁。2016年，印度和日本签署一条480公里长的高速铁路，计划五年完成。2016年，中国在印尼建设的雅万高铁开工。二者动工时间相差不到几个月，但如今雅万高铁已经完工，但日本在印度的高铁却已经宣布推迟到2028年才能完工，而至于到了2028年还能不能完工，印度人还是需要问问同样和日本签订铁路合同的越南，因为越南也在苦恼着自己和日本的铁路合作，同样，日本人也非常苦恼。<br><br>　　有人说印度是坑人惯犯，但实际上，如果你真的了解印度，印度也就坑不了你，比如比亚迪，就遵循了解印度人后的做法，对印度实行先付款后履约的方式。这样一来，即便最终合作不成，也不至于跳进大坑。事实上，很多了解印度人德性的中国商家，也都已经在采取这种方式和印度展开合作，不管怎么说，这样一个庞大的市场，这样一个具备广泛廉价劳动力的国家，对于谁都是有着无限想象空间的。真要能够把印度变成上世纪八九十年代的中国，那必然是全球资本的一次盛宴与狂欢。<br><br>　　于是，我们回到开头的那条新闻。<br><br>　　中国和印度在边境问题上，基本上每年都会爆出一些较大的对峙事件。从东线的洞朗到西线的班公湖，中印双方都保持着较为激烈的对抗。这些年，我军很多烈士都是在这些地方牺牲的，可见双方争斗之激烈。好在中印双方似乎都还严守着一个底线，那就是尽量不动用枪炮，而是使用冷兵器。于是唐刀狼牙棒和流星锤之类的武器，就又从表演器材变成了实战军火。<br><br>　　这里插句题外话。对于冷兵器作战，其实我个人是非常害怕的。虽然人类几千年里，绝大部分时间里都是在用冷兵器。但冷兵器的残酷性以及对战士们的心理承受能力都是一个非常大的考验。明晃晃的刀刃，黑黝黝的锤头，坐在家里想一想，忍不住都头皮发麻，浑身发抖，更不要说亲身面对这些，并且还要用这些家伙向敌人身上招呼了。对此，我们真的不希望这样的煎熬出现在我们的战士身上。但事实却是，这种模式的对抗，在中印边境基本上每时每刻都可能会出现。想到这里，你自然不由得浑身发冷。<br><br>　　冷兵器对攻虽然残酷，但好歹保持了不爆发战争的底线。而这个这绝对不是美国希望看到的。所以，它也很是疑惑，中印这样的低烈度对抗，是不是在做戏给欧美看。这样做，或者从中国身上找不到动机，但对于印度来说，好处就大太多了。毕竟只要中印边境一紧张，欧美各国浑身的血液就沸腾。巴不得印度赶紧冲上青藏高原和中国结结实实打一架。即便明知道一定打不过，那也符合美国的利益啊，于是利益就滚滚地向印度流淌。<br><br>　　但中印之间的关系，却就是这么微妙的僵持着，或者也可以说微妙的发展着。前不久，有印度官员说莫迪将不亲自参加金砖峰会，而采取视频参会的模式。此言一出，不但美欧各国立刻捧起了一大片的西瓜，就连国内的一些媒体和自媒体也开始热血沸腾起来。要知道，本次峰会是一次扩员会议普京碍于一些众所周知的原因不去也就罢了，如果莫迪再不去，那这次扩员会议的正统性势必会被质疑。所以，很多人为此很兴奋。好在，莫迪还是出来辟谣了，表示自己并没有改变前往南非参加峰会的行程。<br><br>　　由此可见，很多人希望中印关系发生不可弥合的变化。而中印给他国，他人的印象也的确是随时都可能会擦枪走火。大概正是基于这种可能性的存在，印度才能从西方国家，特别是美日手里捞到更多的好处吧？<br><br>　　中印关系肯定复杂，因为两国的人口体量差不多，且中印都认为自己的军事装备差距不大，作战能力更是难分伯仲。别忙着吐槽，我们固然觉得这是印度人的意淫，但人家何尝又不是觉得我们也在自高自大呢？所以，在中印关系上，边境利益果然是重要的，两国民众基于自身认知而产生对对方的鄙视也是很重要的，因为这导致了两国政府在边境问题的处理上，都不能有太大的妥协。而没有妥协的两国谈判，基本上就是漫长而艰难的。妥协只能一点一点的达成，时间也就一点一点的拖延下去。<br><br>　　“中印边境西段的剩余问题展开了积极、深入和建设性沟通。”这是这段信息的核心部分。首先是西段问题，我们知道前不久不丹首相在访问德国时，表示中不边境不存在大问题，中国和不丹的边境谈判也只剩下最后一两轮就会达成结果。这意味着中印在东线边境的争端将会消停一段时间，少了不丹作为借口，印度人就很难在东线有大的作为，特别是中国在东线的基础建设越来越成熟、国防能力越来越完善之后。<br><br>　　所以，西线问题是当前中印边境谈判的重点。剩余问题这四个字很是有意思。也就是说，中印关于边境问题的大方针已经谈得差不多了。剩余问题，我们也可以理解成细节问题。这大致是说，中印在大方向上没有什么问题，但在细节问题上还是有着多大分歧的。因为后面对于剩余问题是有描述的：‘积极’是态度，‘深入’是分歧所在，‘建设’是解决的方法。换成大白话也就是双方都愿意就分歧所在拿出解决办法，但这个解决办法想要让双方都满意，短时间内是很难做到的。<br><br>　　这大致符合中印关系的本质所在。中印都不愿意真的为敌，但都需要为各自的利益从对方身上捞点什么，而不是付出什么。这一点，在印度身上表现得尤为突出。在这种情况下，中印关系将向何处发展，其实也就不言而喻了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 07:55:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>