<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：满足菲律宾的需求，就能老实？俄罗斯一些人把...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271092-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385721">　　菲律宾近日在南海再次挑起争端，对中菲关系和南海局势造成了相当恶劣的影响。可以说，菲律宾已有成为地区不稳定因素的倾向。<br><br>　　见此情形，有人在俄罗斯媒体提出了一个有意思的看法，即中国和俄罗斯可以联手，一起满足菲律宾的经济需求，这样菲律宾可能就老实了。<br><br>　　应该说，提出这个建议的人出发点可能是好的，但是俄罗斯的一些人，明显把事情想得太简单了。<br><br>　　菲律宾和俄罗斯有强加合作的意向<br><br>　　按照俄罗斯《观点报》的说法，菲律宾的外交政策正在发生变化，影响因素包括地缘政治、国内局势等。<br><br>　　而由于菲律宾长期受到西班牙和美国的殖民影响，目前整体相当贫困，食品和燃料都比较短缺，因此极易受到美国这样的外部势力影响。<br><br>　　而转折点发生在2016年，我们熟悉的杜特尔特当选了菲律宾总统。之后菲律宾的外交政策从亲美逐渐向更加多元化的方向转变。<br><br>　　事实上，杜特尔特在担任菲律宾总统期间，与美国相处得相当不好，并直言要尽可能摆脱美国的影响。就是在这样的背景下，菲律宾开始与中国以及俄罗斯进行更加密切的合作。<br><br>　　杜特尔特还把普京称作自己的“偶像”，足以见得当时菲律宾与俄罗斯的关系发展势头是相当不错的。而在乌克兰危机爆发后，菲律宾截至目前也没有加入制裁俄罗斯的行列，因此继续留在了俄罗斯的友好国家名单上。<br><br>　　俄罗斯《观点报》的相关报道<br><br>　　因此，《观点报》提到了一个看法，即中国和俄罗斯可以一起满足菲律宾的经济需求，这样可以让菲律宾老实下来。<br><br>　　该媒体表示，在去年9月份的时候，菲律宾总统马科斯就表示正在与俄罗斯就购买能源、化肥和食品进行谈判。而在这些领域，俄罗斯都有着巨大的优势，因此很可能“满足”菲律宾的需求。<br><br>　　现在的问题只是在于菲律宾的基础设施相对落后，以及需要解决物流问题。<br><br>　　这个观点认为，俄罗斯与菲律宾建立一个良好关系，有利于中国与菲律宾的对话。一些东西是中国无法提供给菲律宾的，但是俄罗斯可以提供。<br><br>　　而只要菲律宾的需求得到满足，一个尽可能独立，有自己想法的菲律宾对于中国和俄罗斯来说同样有利。<br><br>　　菲律宾前总统杜特尔特和俄罗斯总统普京<br><br>　　而除了能源、化肥以及食品的交易，《观点报》还提到了俄罗斯和菲律宾其他有潜力的合作领域。该媒体表示，数以万计的菲律宾人在俄罗斯从事保姆、英语教师等工作，菲律宾人对俄罗斯和俄罗斯人没有偏见。<br><br>　　相对的，菲律宾也是俄罗斯游客的理想目的地，以代替逐渐饱和的土耳其以及泰国旅游路线，双方在这方面合作的潜力相当大。<br><br>　　《观点报》随后强调，菲律宾对于俄罗斯其实是一个隐藏的重要外交方向，因为从这里可以影响到美国和欧盟的布局。该观点认为，美国和欧盟能提供给菲律宾的东西，中国和俄罗斯都可以提供。<br><br>　　不仅如此，菲律宾选择中国和俄罗斯还可以减少成本和负担。<br><br>　　应该说，俄罗斯一些人提出的这个观点还是比较有意思的，确实给了我们一个不寻常的角度去审视和菲律宾有关的问题。比如俄罗斯和菲律宾的关系，确实是一个比较容易被忽视的点。<br><br>　　当前俄罗斯与菲律宾的关系虽然说不上有多好，但是绝对谈不上差。事实上，从菲律宾直到现在都没有加入对俄制裁，我们就能看出一些端倪。虽然马科斯政府被认为有比较明显的亲美倾向，但是也不想搞坏和俄罗斯的关系。<br><br>　　菲律宾和俄罗斯举办商业论坛<br><br>　　毕竟在去年9月的时候，俄乌都打了差不多半年时间，西方不仅在向俄罗斯施压，而且在向那些与俄罗斯关系密切的国家施压，要求后者减少和俄罗斯的联系。<br><br>　　菲律宾在那个时候找俄罗斯讨论贸易合作的问题，的确能反映出一些问题。那么中俄一起满足菲律宾的需求，让其老实的想法是否可行呢？只能说俄罗斯的一些人，把事情想得太简单。<br><br>　　一个最简单的道理，菲律宾最大的贸易伙伴是中国。在杜特尔特执政期间，中国还帮助菲律宾进行了大量的建设。之后新冠疫情来袭，中国向菲律宾提供了大量的疫苗。<br><br>　　在今年6月份的时候，菲律宾国内出现了火山爆发，中方在短时间内就捐赠了化肥和粮食赈济灾民。在面对中国援助的时候，菲律宾接手得倒是很畅快。但一段时间后，菲律宾在南海问题上依旧是我行我素。<br><br>　　中国向菲律宾捐赠了化肥和粮食<br><br>　　事实上，这一届菲律宾政府就是想在南海问题和中菲关系上搞“切割”，一边想在南海攫取非法利益，另一边却不舍得放弃中菲合作的基本盘。换而言之，哪怕这一届菲律宾政府得到了好处，也不太可能在南海问题上消停下来。<br><br>　　但是话又说回来，这并不意味着俄罗斯发挥不了作用。<br><br>　　事实上，这的确给我们提供了一个新的思路。俄罗斯不仅是一个大国，还有着自己的优势领域，即能源和粮食。<br><br>　　而且前段时间俄罗斯还派出军舰来南海，这显然不是挑事的，而是中俄正在探索在新的方向合作。在某些特定情况下，中俄联手行动未必不是一个合理的选项。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 11:36:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：广岛核爆78周年，日本仍然在作死]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271087-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385716">　　前不久，一个有才华的中国插画师，创作了新版“辐世绘”《神奈氚冲浪里》，登上了新浪微博的热搜。“辐”是“辐射”的“辐”，“氚”是放射性元素的“氚”。我们中国人利用Cosplay，表达了对日本要把福岛核废水排海的愤怒。<br><br>　　距离戴维营美日韩三国首脑峰会，没剩几天了。对于此次戴维营峰会，岸田文雄甚至比东道主拜登更加起劲，他想在戴维营得到些什么呢？韩国《民族日报》分析称，岸田文雄的期望值，主要放在福岛核废水排放正当化上，日本要以美国为挡箭牌，让其他国家认同排海。由于日本的海底拖网捕鱼作业，将于9月在福岛附近海域开始，这意味着日本政府很可能在捕鱼季开始前的8月末，排放核污染水。<br><br>　　尽管日本在核废水排海上，已获国际原子能机构“放行”，但亚太邻国的不满仍然是十分高涨。新西兰国家广播电台就指出，在核废水排海前，日本应邀请更多国家科学家对处理水进行检测。但现在，日本仅向韩国、美国、法国、瑞士发送了污染水的样本，用于交叉检测。<br><br>　　本月上旬，中国常驻维也纳联合国和其他国际组织代表团网站上，发布了《关于日本福岛第一核电站事故核污染水处置问题的工作文件》。这份文件有高度、有深度，有广度、有力度，最重要的是，中国表明了态度，列出11条理由，证明日方既没有证明核污染水排海决定的正当合法性，也没有没有证明，核污染水数据的真实准确性。告诫小日本，应该确保核污染水得到科学、安全、透明的处置，不要把太平洋当成排污的下水道，不要让自己造的孽转嫁全世界。<br><br>　　“脚盆鸡”小日本一面十万火急地制造核污染水排海计划，另一面却又以自己是核武器最大受害者自居，刻意强调，日本是所谓“惟一遭受原子弹爆炸的国家”，抹煞日本在侵略屠杀亚洲各国期间，对其他国家造成的重大伤害的历史。在8月6日，原子弹爆炸78周年的纪念活动上，岸田文雄在讲话中重申了日本“无核三原则”，却未明确提及是否会加入《禁止核武器条约》，更绝口不提广岛核爆的历史背景。<br><br>　　二战时，广岛因为拥有大量兵工厂，被称为日本的“军都”。广岛县江田岛，则被看作是日本军国主义的摇篮。偷袭珍珠港的山本五十六，就毕业于江田岛的海军兵学校。在江田岛对面的吴港，便是大和号、赤城号、苍龙号等太平洋战争期间日本联合舰队主力舰的诞生地。如今，广岛县吴港仍是日本海上自卫队的独占基地。港内部署了日本的航母、神盾舰和潜艇。可以说，广岛正是“东京战争计划的核心”。<br><br>　　现在，日本对美国干爸爸表现得如此顺从，只是掩盖其右翼势力试图“恢复旧梦”的野心。老美其实也心知肚明。一场电影公关危机，就暴露出美日矛盾的冰山一角。华纳兄弟公司制作《芭比》和《奥本海默》，都在暑期全球上映。前者讲述的是女性觉醒，后者描述了原子弹问世。在《芭比》的官方社交账号上，玛格特·罗比扮演的芭比，与基里安·墨菲饰演的原子弹之父被安排在一起，背景就是核爆场景。下方的配文称：“这将是一个令人难忘的夏天”。<br><br>　　这种恶搞引起很多日本人不满，认为这是对原子弹受害群体的侮辱。其实，美国电影公司这种“娱乐至死”的作法，恰恰是迎合了美日政府故意用“娱乐史观”替代“严肃史观”的企图。<br><br>　　脚盆鸡对于鹰酱恶搞广岛核爆炸，心里是五味杂陈。日本各级官员，都避免谈及美国对广岛和长崎投下原子弹的往事，却强调了未来日本拥核的重要性。广岛知事汤崎英彦甚至强调说，俄罗斯拥有核武器危害甚大。这就是典型的把前门楼子说成胯骨轴子，只是证明，东京必须服从于华盛顿的外交政策，不敢激怒大老板。对此，俄罗斯外交部新闻司副司长扎伊采夫讽刺说：“对二战历史的这种虚伪和机会主义态度，已成为东京官方的一张名片。”<br><br>　　相比于老毛子直戳小日本的肺管子，中国官方还是含蓄的，毕竟没直接骂小日本是老美的走狗。但中国网友绘制的《神奈氚冲浪里》，还是戳中了本子的痛点。8月15日，是日本战败纪念日，二战美军在神奈川县的厚木海军机场登陆，麦克阿瑟从神奈川厚木机场走下飞机，开启了接管战败日本的序幕。也就是从那时起，神奈川这个地名，被视为日本屈从于美国的象征。而位于神奈川县的横须贺基地，正是美国第七舰队司令部所在地。<br><br>　　现在日本已被美国绑在印太战略的战车上，以期加强对抗中国、俄罗斯、朝鲜。无论广岛原子弹的“核”，还是福岛核废水的“核”，现在都成了日本搅乱世界的烟幕弹。岸田文雄大谈无核世界理想，其实只是为日本的拥核一步步铺平道路。“核共享”是美国为北约盟国提供核保护伞的延伸。去年3月，岸田在日本参议院预算委员会会议上，就公开支持讨论所谓“核共享”方案。<br><br>　　但是，美国会允许日本拥核吗？严肃地说，现在的美国只要是能够遏制中国，就不排除这种可能性。中国崛起，美国在太平洋和全球的霸权都受到了空前挑战，现在中国的角色，类似于苏联体制+日本经济+印度人口+美国工业能力，可以想像老美对于中国的恐惧。山姆大叔现在估计做梦都想对中国发动代理人战争，而为了让日本狗“咬人”，美日之间必然要做出某种“利益交换”，所以，一定要盯紧这一轮美日韩峰会。<br><br>　　不过，我认为，中国不但要对日本排核污染水入海明确反对，还要对日本未来拥有核武器有更鲜明直接的态度，后者的危害比前者更大，当年美国人在广岛上空爆炸了原子弹，我看中国搞不好也会把下一次核爆的目标地仍然选在广岛，就像当年李梅将军说的，要彻底摧毁日本人的抵抗决心，如果摧毁不了他们的抵抗决心，那就摧毁他们的抵抗能力。没办法，日本就是一个记打不记吃的国家。<br><br>　　否则能怎么办呢？眼看着它哪一天突然宣布拥有核武器吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 11:28:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：美国最耻辱的一天，朝鲜最新通告，让拜登老脸彻...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271079-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385708">　　美军士兵叛逃越境进入朝鲜，这绝对是朝鲜战争后美军最耻辱的事情，而且是现役士兵倒戈，算是把拜登的老脸都丢尽了！<br><br>　　在美日韩对朝鲜进行核威慑之际，朝鲜拿住这张不费吹灰之力得来的牌，总得好好打一打。美国连自己的士兵都管不住，还谈什么打仗，还谈什么核威慑？<br><br>　　下面我们就来分析一下，朝鲜如何通过这个意外收获，揪住美国的小辫子，甚至吓退美国的航母和核潜艇？<br><br>　　戎评认为，美国士兵叛逃事件，很可能会成为美朝恢复谈判的筹码，朝鲜半岛的紧张局势，或因为这个事件的极限拉扯和博弈，而变得缓和下来。相信朝鲜的领导人有这个智慧和能力，这就是博弈论中“四两拨千斤”的政治版注解吧！<br><br>　　拿捏美国，朝鲜收获一张好牌<br><br>　　不得不承认，现在的朝鲜领导人确实是位“打牌”高手。<br><br>　　除了在核武器问题上耍得美日韩团团转，在谈判桌上也是一把好手。<br><br>　　这不，这几天美日韩搞联合军演，朝鲜根本不带怕的，还顺势揪出了美国的小辫子，真是哪里痛苦打哪里。<br><br>　　7月18日，美军二等兵特拉维斯·金在朝韩边界旅游时突然越界入朝，被朝鲜军方逮捕，一个月后朝方才终于回应了此事。<br><br>　　美军士兵叛逃，而且是叛逃到朝鲜，这对美国军方来说是极其敏感和耻辱的，金的事件不仅惊动了五角大楼，而且惊动了美国务院和联合国的美国官员，可见事态极其严重。<br><br>　　在美日韩联合军演之际，朝鲜特意回应了上个月美军士兵越界入朝事件。<br><br>　　美国免费送上的这个重要筹码，朝鲜当然要好好利用。<br><br>　　士兵身份特别是现役军人的身份是十分敏感的，越界入朝之事，既可以判定为叛逃，也可以判定为非法入侵。<br><br>　　美朝之间的分歧也在于此，朝方判定金为战俘，希望借此提升国际声望，施压美国，而美方不承认，称金是在非战斗状态下越界入朝的，不符合《日内瓦公约》对战俘的定义和保护条款。<br><br>　　此前有外媒报道称，金正恩在最近的一次讲话中称该士兵为战俘，要求美方立即将其认定为战俘，受到《日内瓦公约》保护。<br><br>　　对于金来说，只有承认是叛逃，他在朝鲜才能活下来。否则，如果认定为战俘，若美朝谈判达成，他被遣送回美国，那就只有一死了。<br><br>　　从16日朝中社的回应来看，朝鲜方面一是说明特拉维斯·金已认定自己非法入侵朝鲜境内的事实；二是在调查过程中，特拉维斯·金坦白交代，自己对美军内部非人的虐待和种族歧视抱有反感，下决心倒戈投到朝鲜民主主义人民共和国。<br><br>　　这个调查结果，导向的是这个美军士兵是准备好叛逃投靠朝鲜的。<br><br>　　戎评认为，这可能是特拉维斯·金被捕后临时采取的策略，因为只有这样，他才有活下来的可能。<br><br>　　叛逃朝鲜，或是美士兵临时起意<br><br>　　根据公开资料分析，特拉维斯·金叛逃很可能并不是事先预谋好的，而是他临时起意寻求刺激造成了非法入侵朝鲜的事实。而在被捕后他为求生不得已采取认罪的策略。<br><br>　　在参加旅行团之前，特拉维斯·金是要被押解回国接受军纪处分的，这可能是他“思想”的转折点。<br><br>　　逃避军纪处分，而不是对美军非人虐待和种族歧视不满。<br><br>　　他是驻韩美军现役士兵，期间获得过国防勋章、韩国国防勋章、海外服役勋章等多项荣誉，后来荣升为二等兵。作为一个有军功的士兵来说，不太可能受到虐待和歧视而因此不满。<br><br>　　是因为与韩国当地人发生口角后，特拉维斯·金因袭击指控被捕，并在韩国监狱服刑2个月，刚刚才释放出来。美国军方原计划将其遣送回国接受进一步的军事纪律处分。<br><br>　　为了逃避军纪处分，特拉维斯·金在机场伺机逃离押解，并前往板门店加入了一个参观旅行团，随后脱离队伍并越过边境。<br><br>　　据目击者称，就在他们快要结束当天行程，正在参观最后一些建筑物时，“这名男子发出了一声‘哈哈哈’，然后就跑进了建筑物之间”。这名目击者说道：“一开始我以为这是个糟糕的笑话，但当他没有回来时，我意识到这不是一个笑话，然后每个人都反应过来，事情变得疯狂起来。”<br><br>　　“哈哈哈”三声，更像是寻求刺激的玩火，而不像是长期有预谋的越界叛逃。<br><br>　　因此，朝鲜的调查通报，特拉维斯·金对美军内部非人的虐待和种族歧视抱有反感，下决心倒戈投到朝鲜，这不过是他被捕后的临时应对策略而已。目的就是让自己能在朝鲜活下来，而不被遣送回美国。<br><br>　　美国媒体称，这是40多年来第一个越境前往朝鲜的美国士兵。《纽约时报》称，这一事件令世界震惊。<br><br>　　根据公开资料显示，自1953年朝鲜战争停战到冷战结束，有六名美国士兵投靠朝鲜，最后一次发生在1982年，目前六人均已去世。<br><br>　　据美媒报道，他们进入朝鲜后的最初几年，大部分时间都在接受思想教育，之后基本都在朝鲜成家。有人曾在朝鲜电影中饰演过反派角色，并在外语教育机构教授英语。据悉，六人中仅有一人最终离开朝鲜。<br><br>　　对于特拉维斯·金越境入朝一事，据他的家人说，金是一个安静且独来独往的人，不喝酒也不抽烟，喜欢读圣经，参军是出于为国家服务的愿望。金的母亲克劳汀·盖茨在接受美媒采访时称，与儿子的最后一次通话是几天前，金还表示不久后会回到布利斯堡。对于儿子的越境行动，她表示十分震惊，从未想到金会做出这种事。<br><br>　　这说明金对为美国服务是有信仰的，而叛逃朝鲜可能是当时一时兴起越界后，应对朝鲜军方，为自己能活下来而选择投诚这个理由，并非长期预谋已久而为之。<br><br>　　重启对话，一切皆有可能<br><br>　　此次再次出现美军士兵投靠朝鲜事件，对于美国来说无疑是奇耻大辱。但是就美朝双方的表态来看，事态并没有朝不可控方向发展。因为特拉维斯·金是在非战斗状态下越界进入的朝鲜，而且主要是私人原因，而非两国在战略问题上的对抗所造成的。<br><br>　　所以，对于美朝来说，美军士兵越界入朝事件，就是谈判桌上的筹码而已。<br><br>　　朝鲜很可能将美国士兵当作宣传或者对美谈判的筹码，同时，除了金可能会成为朝鲜的宣传工具和谈判筹码外，朝鲜政府也可能会试图从金那里了解到其所在军队的服役情况、军事行动等信息。总之，这件事的发生对朝鲜是比较有利的。<br><br>　　通过这件事，美朝已经隔空对话，美国有所问，朝鲜有所应。在目前朝鲜半岛局势紧张的情况下，美朝之间开辟对话通道是有利于缓解局势的。而朝鲜方面可以获得更为主动的谈判筹码，与美国进行周旋。特拉维斯·金叛逃事件，不仅不会激化美朝矛盾，反而会促成美朝对话。<br><br>　　不排除美朝会重启“粉色电话”专线。<br><br>　　它安装于朝韩边境一段长248公里、宽4公里的非军事区内，是一条直拨线路，供美军率领的联合国军司令部与对面仅隔40米距离的朝鲜军队联系。<br><br>　　“粉色电话”曾经被朝方切断、停止使用。但从2018年开始，双方又通过这部电话恢复了联系，专线从此呈活跃状态。2022年，双方通过“粉色电话”至少交换了近百条信息。<br><br>　　通过“粉色电话”商量如何处理特拉维斯·金只是一个方面，更重要的是在目前朝鲜半岛局势紧张背景下，预留一个双方对话的通道，避免局势失控。<br><br>　　特拉维斯·金叛逃事件刚好发生在韩美核咨商小组（NCG）召开第一次会议、美军战略核潜艇“肯塔基”号时隔42年停靠韩国之际。<br><br>　　对于美国战略核潜艇停靠韩国，朝鲜的反应尤其强烈。<br><br>　　7月22日，朝鲜向朝鲜半岛西部海域发射多枚巡航导弹。这是7月以来朝鲜第三次进行导弹发射活动。就在7月19日，朝鲜从顺安一带向东部海域发射2枚短程弹道导弹。顺安与釜山作战基地距离约550公里，此次导弹发射针对性很强，警告意味浓厚。<br><br>　　近日，美日韩在朝鲜半岛附近海域举行了史上最大规模的联合军演，旨在对朝鲜进行军事威慑和施压。这次军演动用了美国的航母战斗群、核潜艇、战略轰炸机等先进武器，还计划向半岛部署更多的战略武器，包括核武器。<br><br>　　为应对美日韩的联合军演和威胁，朝鲜近期连续试射了火星炮18洲际弹道导弹，并称该导弹为战略武装力量的核心武器系统。<br><br>　　8月15日，朝鲜国防相强纯男直言，今年年初以来，美国在韩国部署了大量核装备，将朝鲜半岛局势推向了核战争的边缘。<br><br>　　朝鲜半岛紧张局势已是一触即发。在当前紧要关口，需要创造双方都可以下台阶的机会！否则，真有可能擦枪走火。<br><br>　　此前由于朝美首脑会谈在河内峰会后走向失败，加上新冠疫情暴发后朝鲜严格封锁边境，美朝之间的有限接触几乎全面停摆。如果通过此次美军士兵越界入朝的意外事件进行沟通，或可以恢复美朝对话，缓解半岛紧张局势。<br><br>　　对于中国来说，先坐着看戏就好，相信朝鲜领导人有这个智慧同美日韩周旋。美国士兵叛逃事件，让美极度蒙羞，却又不好大张旗鼓，大做文章，只能任凭朝鲜拿捏，就连美国的航母、核潜艇恐怕都要被吓回去了，你说搞笑不搞笑？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 11:16:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陈洋：东北亚不是美日韩搞冲突对抗的竞技场]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271077-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385706">　　当地时间8月18日，美国总统拜登、日本首相岸田文雄以及韩国总统尹锡悦将齐聚华盛顿附近的戴维营举行美日韩首脑会谈。在此次会谈期间，三国将就尽快开展针对朝鲜的导弹情报共享达成一致，并计划建立一条“三方热线”，以便在“危机时刻”进行沟通，以及深化三边军事合作等。美日韩以制造假想敌的方式加强军事合作，只会加剧地区阵营对抗，破坏东北亚和平稳定形势。<br><br>　　戴维营是美国总统度假地，由于环境优雅、保密严密，故而美国政府高层经常在此商讨重大决定或接待重要外宾。此次美日韩首脑会谈，是拜登、岸田和尹锡悦三人首次在国际会议以外场合举行首脑会谈，也是拜登就任总统以来首次邀请外国领导人访问戴维营，而如此高规格地接待岸田和尹锡悦，可以说意在展示美国对美日韩三边关系的重视，以及借此机会向国际社会展现一个团结的美日韩“小集团”。《日本经济新闻》指出，“面对不断进行挑衅行动的中国和朝鲜，日美韩将构建团结应对的体制”。韩国《东亚日报》援引韩国总统办公室发言人的话称，此次美日韩首脑会谈“是共享核心价值的三国间合作发展到新水平的重要转机”。<br><br>　　此次美日韩首脑会谈还将以一种较为隐晦的方式推进构建东北亚“小北约”。长久以来，美国一直谋求在东北亚构建基于盟友日韩的“小北约”，一方面以此来营造参与地区事务的合理性，另一方面以此应对“朝鲜威胁”和进行对华遏制，但由于日韩之间的历史问题和现实矛盾，以及双方的安全感知和对华利益诉求不尽相同，导致美国的这一战略构想始终未能实现。<br><br>　　如今，伴随日韩关系总体改善、岸田政府明确将中国定位为“前所未有的最大战略挑战”、尹锡悦政府大幅调整对美对华外交政策，以及朝鲜今年以来多次发射导弹，这些现实变量让美国再次捕捉到推动构建东北亚“小北约”的可能，特别是借由在首脑会谈期间讨论能最大限度凝聚日韩共识的“朝鲜威胁”，显然有助于推动落实“小北约”进程。值得注意的是，美国驻日本大使伊曼纽尔8月10日曾表示，目前正在推进美日韩首脑会谈定期举行，每年举行一次的计划。考虑到美国的“小北约”战略构想经常因日韩之间的龃龉而受挫，那么拜登政府显然有意借三国首脑会谈机制化来间接实现日韩“准同盟”。如此一来，不仅能相对降低今后美日韩三边关系中的日韩关系风险因素，而且也能为推动构建“小北约”塑造一个安全保障。<br><br>　　美日韩打着应对“朝鲜威胁”的旗号持续强化三边军事合作，无助于地区和平稳定。自去年以来，美日韩三边军事合作力度不断深化：去年9月，美韩海军和日本海上自卫队在东海公海海域展开针对朝鲜的反潜联演，系时隔5年重启该演习；今年4月，第13次美日韩安全会议在华盛顿举行，三国商定常态化举行反导反潜演习，并宣称此举是为了“遏制朝鲜核与导弹威胁，增进朝鲜半岛与印太地区和平稳定”；今年7月，美日韩曾在朝鲜半岛东侧的日本海公海海域举行联合导弹防御演习，以回应朝鲜当月试射新型洲际弹道导弹。<br><br>　　在美日韩三边军事合作深化的同时，美国还不断给日韩军力发展松绑：日本政府去年底修改了《国际安全保障战略》等3份文件，明确将防卫费提升至GDP的2%，进一步加快强军扩武步伐；根据“2023-2027国防中期计划”，韩国政府将划拨107.4万亿韩元（约合859亿美元）用于提高战力，引进尖端“宙斯盾”舰等，继续保持对朝战力优势。美日韩强化针对朝鲜的军事合作，只会刺激朝鲜，并加剧朝鲜半岛的紧张对立，朝鲜半岛无核化、未来半岛和平机制的构建也将因此而愈发不容乐观，而日韩在美国纵容下大肆发展军力，又将反过来引起地区国家的高度警惕，形成新一轮地区军备竞赛，进而恶化东北亚周边地缘政治安全环境，致使东北亚地区安全秩序进一步失衡。<br><br>　　美国出于冷战思维和意识形态对抗，长期在东北亚保持军事存在，并持续加大军事投入，企图掌控地区军事对抗主导权，而日韩两国一些政客出于私心，随美起舞，甘愿充当美国棋子。东北亚是共谋发展的大舞台，而非相互角力的竞技场，美日韩的任何举动都会留下不同的历史脚注。因此，奉劝美日韩三国思之，慎之而行。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 11:13:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：难怪美国恼怒中国吃着“午餐”还望着“晚餐”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271062-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385691">　　在2017年，唐纳德·特朗普称中国是最大的竞争对手，说中国正在吃掉美国的“午餐”，美国正在面临中国的经济“侵略”。这是真正的威胁。所以，特朗普发起了贸易战，以阻止中国吃掉美国的“午餐”。更想反过来吃中国的“午餐”。然而，贸易战并没能完全阻止中国的强势，反而是美国自己的“午餐”做的半生不熟有夹生的危险。<br><br>　　因此，拜登就想采取特朗普当初提出来的“脱钩”战略，希望通过脱钩把中美经济隔离开来。更想通过推动脱钩战略把中国完全隔离在西方主导的经济体系之外。<br><br>　　首先要脱钩的就是科技。实际上就是在贸易战的基础上发起了“科技战”。以为打压遏制了中国的高科技与核制造，就可以阻止中国经济提质升级，阻止中国的强国经济进程。同时，也可以阻止中国的强国军事进程。最终打破中国的复兴强国梦。使中国停留在大国而非强国状态，保持美国经济科技军事上的对华绝对优势，扼杀中国的复兴强国进程，这样美国就可以一劳永逸、高枕无忧。<br><br>　　希望中国以“无害”发展换取美国可接受的“繁荣”。也就是希望中国永远停留在“小康社会”阶段。这或许是被中国的第一个梦所误导，也或许是没能明白中华文化。<br><br>　　脱钩也好，去风险也罢，实际上也是为了振兴美国制造业。因为美国制造业已经严重“空心化”。拥有再先进的科技，一个空心化的制造业是不可能生产出所需要大量消耗的武器弹药，也不能满足美国奢侈的消费需求。<br><br>　　俄罗斯以一国之力对抗美欧等50余国打消耗战。如今的情况是，俄的轰炸能力没见减弱，可美欧的弹药供应却已经是捉襟见肘了。讽刺的是俄的GDP排名不降反升。<br><br>　　尽管俄的经济体量相对弱小，可俄的重工业基础还在，并没有像美国那样的空心化。俄的资源储备充足。重要的是，普京从2014年就开始准备与美国北约一战。这个战争储备必然是巨大的。<br><br>　　说到中国。中国是第一制造大国。甚至可以说是世界制造的基础。中国拥有最齐全的制造业门类。中国拥有世界上最大的工业产能。<br><br>　　从乌克兰战争就可以看出，现代战争打的不仅是高科技，更主要的还是打工业基础和制造能力。美国有科技优势，中国有制造能力。打持久战美国是必输无疑。<br><br>　　美国把中国视为最大的对手，那么美俄的这场代理人战争，实际上就是一个试验。如果能够把俄迅速的拖垮，那美国就一定把削弱拖垮俄的战略移植到中国身上。<br><br>　　日本、韩国、菲律宾，甚至是印度、越南等都被美国列为了战争的代理国。就是不知道未来哪个不知死活的倒霉国家会成为乌克兰第二。然而，乌克兰战争打到这个份上了，美国也应当清楚与中国打代理人战争的难度。<br><br>　　因此，目前美国是一边积极的进行着战争的准备，另一边也在积极的推动建立一个反华战队。当然，目前还没有到彻底撕破脸皮的时候。也或许，美国已经意识到了与中国全面冲突对抗的可怕性。所以目前是急于通过建立所谓的防冲突“护栏”稳住中国。<br><br>　　与中国脱钩断链，对美国来说也确实是为了“去风险”。不要说热战，就是现在就打冷战，中美经贸一旦隔离，对美国和世界经济的破坏力也是难以承受的。<br><br>　　美国的错就在于把中国纳入了世界经济体系之中，错就在吃了中国快速发展的“红利”。正所谓拿人的手短，吃人的嘴短。占小便宜吃大亏。吃惯了的美国也舍不得放弃中国发展的红利。这是患得患失的一个方面。<br><br>　　只有完全或差不多去中国化之后，双方才能从一损俱损一荣俱荣的状态脱离。没有了经济上的纠缠，不论是冷战还是热战也都只能是放手一搏了。<br><br>　　当然，美国最希望的是通过脱钩或去风险把中国孤立于西方主导的世界体系之外。这样即可以打击中国的高科技，也可以重创中国的经济基础。足以起到阻止中国复兴进程的目的。这也就是又回到了历史的原点。这40年美国白忙活了。<br><br>　　然而，美国或许能够承受得了这个代价，可包括欧洲在内的世界绝大数国家可都承担不起这个灾难性后果。所以，以法德为代表的欧洲国家，坚定的反对搞阵营对抗。虽然对华合作迟疑犹豫，可与中国脱钩去风险的决定却是难下。<br><br>　　那么，美国的午餐到底是什么？美国的午餐就是美国的经济科技优势。只要中美有互动，或者说不发生真正的冷热战，虽然不能合作共赢，但也摆脱不了合作互利。而迅速崛起的中国经济与科技，则正在对美国形成巨大的竞争压力。中国竞争力的增强，自然就是在吃美国的午餐。<br><br>　　那么，美国的最后晚餐是什么？那就是美国的金融经济和军事霸权。<br><br>　　政治外交和军事霸权保证了美国可以威逼世界各国屈从于美国的战略。也就是美国优先或美国例外主义。而金融经济霸权，则是美国保持绝对领先世界的重要保障。或者说是保持绝对竞争力的保障。美国还可以借助霸权肆意的掠夺世界的财富。<br><br>　　美国的一切内政外交政策或战略，都是基于金融经济霸权。这也是美国敢于制造业空心化的重要先决条件。而一旦失去了这个霸权，美国的一切内政外交政策都得推倒重来。美国的经济结构也得重建。竞争优势就大打折扣。<br><br>　　美国错误的以为，只要站在全球产业链、供应连的顶端，就可以控制整个世界经济。他忘记了高楼是建立在牢固的基础之上。而中国目前正是成为了世界供应链的基础。没有中国这个基础支撑，美国站的越高就摔的越惨。这也是美国目前不敢与中国全面冲突对抗的重要原因之一。<br><br>　　在稳定住强大基础这个基本盘之后，中国科技开始发力高攀。拥有强大的制造业和超级市场，在竞争力方面已经足以与美国掰手腕。而迅速的科技进步，则使竞争的天秤开始向中国偏。<br><br>　　这就是特朗普所谓的中国经济“入侵”和中国正在吃美国的午餐。<br><br>　　可能美国还觉得。当今的世界秩序是美国缔造和维护，而中国是在美国秩序得到的快速发展。这是美国的巨大付出。而中国正是得益于在美国的秩序下得到了快速的发展。也就是所谓的中国是现行世界秩序的最大获益者。这也被美国认为中国是在吃免费午餐的重要原因之一。<br><br>　　然而，中国只是吃免费的午餐也就罢了，中国还要建设现代化强国，中国还要构建人类命运共同体。这就严重的触及了美国的霸权。真的是吃着碗了的，看着锅里的。哈哈“太贪”。<br><br>　　美国走的是单边主义霸权路线，中国却偏要维护多边主义和构建人类命运共同体。美国命高于一切，又怎么能够与中国同命运？<br><br>　　美国要永久性的独霸世界，要永久性的享受霸权。而平等互利也好，合作共赢也罢，又或者共商共建共享，这岂不等于是在消除美国霸权？<br><br>　　虽然中国承诺不争霸不称霸，可削弱美国霸权却是在吃美国最后的晚餐。关键的不在于中国是否称霸，而在于中国复兴强国就等于是在削弱消除美国霸权。<br><br>　　一带一路建设，是意在通过推动区域合作和把不同的区域连成一体，是推动全球化的最佳途径和手段。关键这是由中国倡议和主导的进程。这就是在夺美国的权。而推动中东和解与和平进程，则显然是破坏了美国全球战略的中枢节点。会使美国的全球战略崩盘。<br><br>　　问题是中东地缘政治的改变，显然对石油美元构成了严重的威胁。实际上就是去美元化的一个重要过程。金砖扩编上合扩编，则是在美国秩序外建立新的秩序。重要的是，这两个合作机制正在被非西方国家或全球南方国家视外一个合作的典范。成为了推动“南南合作”的重要基础。<br><br>　　美国正在打破自己建立维持的世界秩序体系，正在发力与中国竞争重构新秩序体系的战略优势或主导权。而中国却独立于美国之外的推动建立“全球南方”合作体系。显然是削弱或分走了美国一半的权力。这大国竞争的天秤自然在向中国倾斜。也就是说，中国吃着美国午餐的同时，眼睛已经瞄上了美国最后的晚餐。<br><br>　　美国目前的战略是要改变中国，而中国目前的战略却是在改变世界。也就是通过改变世界倒逼美国改变。也就是放弃霸权。这让美国是非常的恼火。因此，美国目前正在积极备战。一方面的迅速强力推进亚太版北约的建设，另一方面在加紧演练针对中国的分布式作战体系。三一方面就是还在争取把欧洲北约拉入战端。<br><br>　　美国肯定是早就有心一战，只是目前心中严重的没底。乌克兰战争的艰难，让美国更意识到了不管是打代理人战争还是直接开战，美国都没有胜算。而中国先进武器装备的进喷式发展，也让美军意识到了没有胜算。如果硬逼着中国与美国展开争霸战，则很可能提前让中国时代到来。也就是提前终结美国时代。<br><br>　　现在一战，美国还有优势。再过10年，美国的优势将不再。想再战更难了。美国就这样的在错误与犹豫不决中失去了与中国决战的机会。到最后不得不接受美国时代的结束或中国时代的到来。<br><br>　　尽管看上去中美必然要通过一战来定胜负。尽管美国在积极备战。可是，制约美国战争冲动的因素依然众多。拜登一上先是定义为竞争合作对抗三分法，后来改成了投资结盟竞争。干脆把合作与对抗全部去掉。<br><br>　　一直强调的是竞争，一相强调要建立防冲突护栏，这可能是美国真正的底线。也就是不战。希望的是阻止中国快速复兴进程。还是希望能够逼中国妥协退让。<br><br>　　中国军力今非昔比。美国有的中国基本上都有。美国没有的中国也有。美国有数量优势，可美国是全球战略。把总兵力的2/3部署在中国周边，数量上就不占优势了。美国攻中国守，这需要美国投入更多的兵力。中国攻击美国本土的能力有限，可美国要攻到中国沿海也难。而包括关岛基地以及日韩基地，都在中国强大火力的覆盖范围之内。<br><br>　　美国航母战斗群，在中国东风21D、东风26以及最新的东风27面前，恐怕已经没有多大的优势。第一岛链之内，就是中国反介入区域拒止打击范围。航母的作战半径和防御半径也就是500公里。航母对中国没有，还要冒风险。<br><br>　　中国的无人机峰群作战体系恐怕美国也比不了。或许美国可以通过远程打击中国的内陆重要基地和基础设施，这战争的规模可就要扩大。而中国则可以重创美国在亚太的所有基地。<br><br>　　日韩可以参战，可日韩也就惨了。战争的结果就是美军彻底退出亚洲。俄罗斯的牵制。此时正在与美国打代理人战争。这个战争何时结束还难说。美国不可能完全放弃乌克兰，或任由俄实现目标。那意味着美国可能失去对欧洲的控制权。而一旦形成世界大战。中俄合体，那可不是北约能够对付得了的。正因为如此，欧洲会极力避免加入战端。或许欧洲更希望中美两败俱伤，欧洲可就真的战略自主了。<br><br>　　就算美国可以战胜中国，可美国也将彻底失去控制世界的能力。美国霸权依然会丢失。非西方世界正在觉醒，全球南方合作正在兴起。战争打的不仅是高科技，持久的战争打的就是工业基础和制造能力。已经严重空心化的美国制造业，即使是加上欧洲也未必占优。连一个乌克兰都支持不起，如何支持与中国作战？<br><br>　　以上又决定了美国轻易不敢开战。因此，战与不战，只在一念之间。而中国要想复兴强国，如果注一摆脱不了修昔底德陷阱，那也就只能是一战而复兴。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 07:56:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：剩余问题]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271061-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385690">　　一则来自国防部的消息：中印举行第十九轮军长级会谈，双方就中印边境西段的剩余问题展开了积极、深入和建设性沟通。字数很少，事情自然也就很是耐人寻味。<br><br>　　中印关系一直是我们关注的焦点，也是西方国家最为关心的双边关系之一。中国越强大，西方也就越关心，原因大家自然都知道，所有的欧美国家乃至日韩等西方体系内的国家，都希望印度可以取代中国，成为一个西方产业链中的基石，也就是生产链的最低端，这种基石的作用从上世纪八十年开始，中国就开始担纲，直到四十年后的今天，站在这块基石上的欧美觉得有些烫脚了，觉得如果能让印度来做这种制造业的基石，或者更能让他们舒适一点。<br><br>　　也正因为如此，中印关系总是存在着巨大的第三方干扰因素。美国实施的印太战略，基本上已经把大半个印度的军事实力给拉上自己的战车，目前每年美国在太平洋和印度洋所主导的军演，基本上都会邀请印度参加。就连澳大利亚和日本等国举行军演，也都拉着印度一起弄，以示关系亲密。不但在军事安全领域，在经济产业领域更是如此。曾经有多少原本在中国做大做强的外资企业，在领会欧美意图之后，前往印度办厂，希望可以在印度复制其在中国的成功经验。因为在他们看来，中国和印度人口体量差不多，农业人口更是比中国还多，比农业人口更加广泛的，用功成本更加低廉的是印度还有一个贱民阶层，更加愿意接受资本的盘剥，对于自己的政府以及高种姓人群更加温顺和不计报酬。那么资本在印度岂不是可以获得更为廉价的劳动力，获得更为丰厚的回报？<br><br>　　苹果这样想着，富士康也这样想着，甚至连小米的雷军都这样认为，至于其他企业，更是不计其数的这样想着，也这样做着，然后这些人都穿着一个裤衩子跑出了印度。印度撸外资的方式还是非常果决智慧的。事实上，在印度的高种姓当家人来看，他们根本不需要什么全民富裕，甚至也见不得全民富裕，如果全民都富裕了，那还怎么能体现出高种姓的优越呢？所以，他们只要撸出一段最初的利润即可，这已经足以让他们过上优越富裕的生活了。<br><br>　　所以，尽管西方国家竭力想让印度取代中国，甚至印度人自己也认为自己可以取代中国，但事实上，印度很难做到这一点，虽然西方在给印度最大化的帮助，甚至日本为了抢单中国的高铁项目，自带干粮也要帮助印度修一条高铁。2016年，印度和日本签署一条480公里长的高速铁路，计划五年完成。2016年，中国在印尼建设的雅万高铁开工。二者动工时间相差不到几个月，但如今雅万高铁已经完工，但日本在印度的高铁却已经宣布推迟到2028年才能完工，而至于到了2028年还能不能完工，印度人还是需要问问同样和日本签订铁路合同的越南，因为越南也在苦恼着自己和日本的铁路合作，同样，日本人也非常苦恼。<br><br>　　有人说印度是坑人惯犯，但实际上，如果你真的了解印度，印度也就坑不了你，比如比亚迪，就遵循了解印度人后的做法，对印度实行先付款后履约的方式。这样一来，即便最终合作不成，也不至于跳进大坑。事实上，很多了解印度人德性的中国商家，也都已经在采取这种方式和印度展开合作，不管怎么说，这样一个庞大的市场，这样一个具备广泛廉价劳动力的国家，对于谁都是有着无限想象空间的。真要能够把印度变成上世纪八九十年代的中国，那必然是全球资本的一次盛宴与狂欢。<br><br>　　于是，我们回到开头的那条新闻。<br><br>　　中国和印度在边境问题上，基本上每年都会爆出一些较大的对峙事件。从东线的洞朗到西线的班公湖，中印双方都保持着较为激烈的对抗。这些年，我军很多烈士都是在这些地方牺牲的，可见双方争斗之激烈。好在中印双方似乎都还严守着一个底线，那就是尽量不动用枪炮，而是使用冷兵器。于是唐刀狼牙棒和流星锤之类的武器，就又从表演器材变成了实战军火。<br><br>　　这里插句题外话。对于冷兵器作战，其实我个人是非常害怕的。虽然人类几千年里，绝大部分时间里都是在用冷兵器。但冷兵器的残酷性以及对战士们的心理承受能力都是一个非常大的考验。明晃晃的刀刃，黑黝黝的锤头，坐在家里想一想，忍不住都头皮发麻，浑身发抖，更不要说亲身面对这些，并且还要用这些家伙向敌人身上招呼了。对此，我们真的不希望这样的煎熬出现在我们的战士身上。但事实却是，这种模式的对抗，在中印边境基本上每时每刻都可能会出现。想到这里，你自然不由得浑身发冷。<br><br>　　冷兵器对攻虽然残酷，但好歹保持了不爆发战争的底线。而这个这绝对不是美国希望看到的。所以，它也很是疑惑，中印这样的低烈度对抗，是不是在做戏给欧美看。这样做，或者从中国身上找不到动机，但对于印度来说，好处就大太多了。毕竟只要中印边境一紧张，欧美各国浑身的血液就沸腾。巴不得印度赶紧冲上青藏高原和中国结结实实打一架。即便明知道一定打不过，那也符合美国的利益啊，于是利益就滚滚地向印度流淌。<br><br>　　但中印之间的关系，却就是这么微妙的僵持着，或者也可以说微妙的发展着。前不久，有印度官员说莫迪将不亲自参加金砖峰会，而采取视频参会的模式。此言一出，不但美欧各国立刻捧起了一大片的西瓜，就连国内的一些媒体和自媒体也开始热血沸腾起来。要知道，本次峰会是一次扩员会议普京碍于一些众所周知的原因不去也就罢了，如果莫迪再不去，那这次扩员会议的正统性势必会被质疑。所以，很多人为此很兴奋。好在，莫迪还是出来辟谣了，表示自己并没有改变前往南非参加峰会的行程。<br><br>　　由此可见，很多人希望中印关系发生不可弥合的变化。而中印给他国，他人的印象也的确是随时都可能会擦枪走火。大概正是基于这种可能性的存在，印度才能从西方国家，特别是美日手里捞到更多的好处吧？<br><br>　　中印关系肯定复杂，因为两国的人口体量差不多，且中印都认为自己的军事装备差距不大，作战能力更是难分伯仲。别忙着吐槽，我们固然觉得这是印度人的意淫，但人家何尝又不是觉得我们也在自高自大呢？所以，在中印关系上，边境利益果然是重要的，两国民众基于自身认知而产生对对方的鄙视也是很重要的，因为这导致了两国政府在边境问题的处理上，都不能有太大的妥协。而没有妥协的两国谈判，基本上就是漫长而艰难的。妥协只能一点一点的达成，时间也就一点一点的拖延下去。<br><br>　　“中印边境西段的剩余问题展开了积极、深入和建设性沟通。”这是这段信息的核心部分。首先是西段问题，我们知道前不久不丹首相在访问德国时，表示中不边境不存在大问题，中国和不丹的边境谈判也只剩下最后一两轮就会达成结果。这意味着中印在东线边境的争端将会消停一段时间，少了不丹作为借口，印度人就很难在东线有大的作为，特别是中国在东线的基础建设越来越成熟、国防能力越来越完善之后。<br><br>　　所以，西线问题是当前中印边境谈判的重点。剩余问题这四个字很是有意思。也就是说，中印关于边境问题的大方针已经谈得差不多了。剩余问题，我们也可以理解成细节问题。这大致是说，中印在大方向上没有什么问题，但在细节问题上还是有着多大分歧的。因为后面对于剩余问题是有描述的：‘积极’是态度，‘深入’是分歧所在，‘建设’是解决的方法。换成大白话也就是双方都愿意就分歧所在拿出解决办法，但这个解决办法想要让双方都满意，短时间内是很难做到的。<br><br>　　这大致符合中印关系的本质所在。中印都不愿意真的为敌，但都需要为各自的利益从对方身上捞点什么，而不是付出什么。这一点，在印度身上表现得尤为突出。在这种情况下，中印关系将向何处发展，其实也就不言而喻了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 07:55:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：美国主动向沙特让步，但条件是：“不能让中国...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271057-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385686">　　沙特阿拉伯目前在国际格局上处于一个独特的位置。<br><br>　　一方面，他的国家安全高度依赖美国，是美国的军事盟友；另一方面，他又确确实实是新兴经济体与发展中国家的代表，和美国唱反调的情况不在少数。<br><br>　　不可否认的是，沙特已经成为了国际舞台上一股不可忽视的力量。在这种背景下，美国自然想拉拢沙特，使其成为美国在中东的坚定盟友。<br><br>　　美国正在极力拉拢沙特<br><br>　　近日，美方就主动找上了沙特，许诺给出一连串的好处，但是同样开出了两个条件。其中一个就是，沙特不能有中国驻军。<br><br>　　据《华尔街日报》等媒体消息，美国正在加速与沙特谈判的进程。<br><br>　　按照华盛顿方面的说法，美国和沙特已经在一些问题的谈判上取得了进展，包括沙特承认以色列的国家地位，相对应的，美国会让以色列对巴勒斯坦让步，并向巴勒斯坦提供安全保障。<br><br>　　可以看到，美方现在似乎正试图解决巴以问题，促使以色列和阿拉伯国家的关系正常化。美方的想法很好理解，沙特现在是阿拉伯国家中的领头羊，如果能把沙特这边的工作做好，那么之后的事情其实也就好办了。<br><br>　　同时我们可以发现，美国目前在中东的一些举动，和中国其实有一些相似。中国在今年早些时候促成了沙特和伊朗的和解，美国这时候就想来一个沙特和以色列的和解。<br><br>　　而想要解决沙以问题，就必然要解决巴勒斯坦问题。要知道，美方的势力已经在中东经营了很多年，甚至可以说，在巴勒斯坦问题上，美国就是始作俑者之一。<br><br>　　这么多年来，美国都对该问题睁一只眼闭一只眼，而现在又跳出来声称要解决，明显是担心中国在此处影响力扩大。<br><br>　　美国在巴以问题上立场并不公正<br><br>　　但是美国在这个问题上，本就是有偏颇的，表面工作再好看，也不可能解决实际的问题。只要沙特还想当阿拉伯世界的领头羊，就不会在以色列问题上单独让步。<br><br>　　除此之外，美国还在谈判中向沙特开出了一连串的好处，包括美国会加强对沙特的安全保障，对沙特出售更先进的武器等。<br><br>　　然而据外媒消息，拜登政府同时给沙特方面开出了两个条件，一是不能让美元和石油脱钩，二是沙特境内不能有中国驻军。<br><br>　　先说第一个条件。<br><br>　　按照外媒的说法，在过去的一年半时间里，中国和沙特在讨论能否用人民币购买石油，虽然双方目前还没有确认此事，但是沙特的态度其实是在松动的，这种情况已经让美国感到不安。<br><br>　　而且美元能发展到今天这种地步，很大程度上得益于和石油这种硬通货绑定。如果沙特有解绑的意图，美元没了足值的担保物，再加上美国当前不良的信誉。美元受到的波及必然不小。<br><br>　　美国要求沙特不能让美元和石油脱钩<br><br>　　另外报道还提到，作为主要能源出口国之一的俄罗斯，正在与其他经济体建立一个非美元计价的能源市场，这也是美方急于留住沙特的原因之一。<br><br>　　之后是第二个条件。<br><br>　　美国正在寻求沙特的保证，禁止中国在沙特领土上建设和运营军事基地。据报道，美方的这个条件与沙特方面提出的三项条件是相对应的。<br><br>　　一是沙特希望美国能帮助其发展和平核能力，二是美国要承认沙特为“非北约主要盟国”，三是美国要取消对沙特的武器销售限制。<br><br>　　一些读者可能对“非北约主要盟国”不太熟悉，这其实就是沙特要求提升与美国的同盟关系，给予沙特更多的安全保障和权利。<br><br>　　很显然，美国和沙特正在军事领域进行激烈的博弈。美国的想法是尽可能阻断中国军事力量进入中东的道路。而沙特向美国提出这些条件，其实意味着沙特对于当前同盟关系的不满意。<br><br>　　既然不满意现状，那么沙特就可能选择美国之外的国家。而拜登政府当前最担心的，自然是沙特在军事领域加强与中国的合作。<br><br>　　沙特对于中国的武器装备兴趣浓厚<br><br>　　事实上，中国和沙特其实是有军事合作传统的，上世纪的导弹采购订单就是如此。在近年以来，沙特更是对中国的许多武器装备展现出了浓厚的兴趣。<br><br>　　在中国举行的各种航展、装备展上，我们经常能看到沙特和其他中东国家的身影。而且中国还促成了沙特和伊朗的和解，同时沙特现在还很想加入金砖。因此中沙两国有着相当多的共同语言。<br><br>　　不过必须要强调的是，美国提出所谓“中国驻军沙特”，本身就是从其霸权主义思维出发的臆想，中国和沙特从没有在公开报道中提到这种事情。<br><br>　　美方执着于此事，实际上反映了当前局势已经让美国坐不住。而正是这种对于局势超出自己掌控的担忧，才让美方急于拉拢沙特，并要求沙特在军事上和中国“切割”，同时还试图模仿中国促成沙伊和解，搞一个沙以和解。<br><br>　　换而言之，美国自己也意识到，自己在中东的影响力已经大不如前。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 07:50:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：拜登准备亲自出马，在南海给中国埋下第二颗雷]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271056-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385685">　　由于菲律宾近日在仁爱礁海域主动发难，南海局势已经不容乐观。<br><br>　　与此同时，美方除了支持菲律宾外，还打算有新的动作。<br><br>　　美国总统拜登准备亲自去一趟中国家门口，在南海埋下继菲律宾之后的第二颗雷。<br><br>　　美国总统拜登声称将访问越南<br><br>　　据多家外媒消息，拜登近日在公开场合声称，他将“很快”访问越南，因为越南希望改变越美关系，成为美国的合作伙伴。<br><br>　　而当媒体追问具体的行程安排时，白宫方面则没有透露更多的信息。但是考虑到拜登的身份，他的这种话显然不会无的放矢。<br><br>　　拜登访问越南的行程很有可能已经敲定了，只剩下具体的行程安排没有定。或者美国和越南已经谈好了，只不过出于某些原因，还没有到官宣的时候。<br><br>　　拜登访问越南一事其实早有迹象。<br><br>　　拜登在上个月底的时候曾声称，已经接到了越南领导人打来的电话，对方表示希望与他在二十国集团峰会上举行会面，并让美国成为和中国以及俄罗斯一样重要的越南合作伙伴。<br><br>　　且不说拜登最后一句话的可信度有多高，但是他接到越南领导人打来的电话一事应该是不假，而且现在离G20峰会举行的日子也不远了，美越想在G20上举行领导人会面的可能性并不低。<br><br>　　美越可能会在今年的G20峰会上举行会谈<br><br>　　而且在今年以来，美国在拉拢越南上可谓是层层加码。<br><br>　　先是派出商业代表团访问越南，声称要在越南加大投资，打造新的供应链。之后是美国国务卿布林肯和美国财政部长耶伦亲自前往越南。美方还特意启动了新的美国驻越南大使馆动工仪式，显得相当热切。<br><br>　　在布林肯访问越南之后，外界其实就开始猜测拜登访问越南的可能性。因为只要美国想继续加强和越南的关系，那么就会出动更高级别的人员，而在布林肯之上，也就只有拜登了。<br><br>　　而且美国想要和越南加强联系的领域，也远不止政治和经济。<br><br>　　在6月底，美军的里根号航空母舰访问了越南的岘港，虽然美国和越南都声称这是一次“友好”的访问，但此事还是引发了周边国家的强烈关注。<br><br>　　首先，美国的航空母舰本身就是美国军事力量的象征，它们出现在哪，很大程度上就意味着美国的军事影响力辐射到哪。其次，中美关系当前并不好，美国把航空母舰开到中国附近，可以视作美方向中方发出的强硬信号。<br><br>　　美国航空母舰此前访问越南<br><br>　　最后，就是美国和越南敏感的关系。由于越南战争，美越两国的关系在很长一段时间都没有什么起色。<br><br>　　美国现在是越南最大的出口市场，但是在两国关系上，美国仅仅在越南这边排在第三梯队。而中国自然是位列第一梯队。<br><br>　　事实上，我们可以发现，越南之前其实是在刻意和美国保持距离。因为越南战争让这个国家很清楚，让美国介入地区局势是一件相当危险的事情。<br><br>　　美方急于和越南提升关系的原因也很简单，对于美国来说，遏制和打压中国已经成为了更重要的事情。<br><br>　　越南不仅在中国的家门口，可以直接影响到中国的国家安全。而且越南还和中国有着海上分歧，这恰恰是美方最想寻找的冲突点。<br><br>　　在新的形势下，美国自然会把此前和越南的那些“旧恨”往后放一放，希望拉拢越南一起对付中国。<br><br>　　美国国务卿布林肯访问越南<br><br>　　所以美国现在想做的，就是让越南成为继菲律宾之后美国埋下的第二颗雷，成为南海附近的不稳定因素，给中国制造问题。<br><br>　　不仅如此，越南和俄罗斯关系也很密切，如果美国能拉拢越南，让越俄关系出现问题，目前的俄罗斯也会面临不小麻烦。因此美国拉拢越南，对美方来说是“一箭双雕”的事情。<br><br>　　与此同时，越南其实也并不排斥美国试图拉近关系的一些举动。美国毕竟是世界第一大经济体，越南肯定是想在经济上靠美国获得一些利益的。<br><br>　　因此在美国商业代表团今年访问越南的时候，越方给出了很高规格的接待，并作出了一系列方便投资的承诺，显得非常热情。<br><br>　　美国财政部长耶伦访问越南<br><br>　　然而，在美国最期望的军事合作领域，越南倒是一直保持着高度警惕，严防死守。即便美方好话说尽，也最多只是到派出航母进行访问的地步。但是我们换一个角度说，越南也的确有在某些领域改变态度的倾向。<br><br>　　而在这种情况下，越南的选择就很关键了。<br><br>　　现在越南把对华关系摆在优先位置，虽然双方有海上分歧，但是目前管控得比较好，和菲律宾那边的情况可以说是截然不同。<br><br>　　考虑到越南当局在对华问题上比较清醒的态度，短时间内，越南应该不会出现太大的态度转变。<br><br>　　即使真的成为了美国的合作伙伴，也更多会出于经济考虑。但是不可否认的是，美国在越南的影响力正在越来越大，这是必须要引起我们警惕的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 07:50:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点小妖：报应来了！欧盟突遭重创，援乌联盟大分裂！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271054-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385683">　　该来的还是来了！<br><br>　　深陷乌克兰战争危机的欧盟又被捅了一刀！能源危机再次加剧，这让本来就苦苦支撑的欧盟更加岌岌可危了！<br><br>　　近期，由于担心天然气的供应量会不足，欧盟天然气价格突然飙升40%！给欧盟本就捉襟见肘的经济来了一个雪上加霜。<br><br>　　要知道，自俄乌战争开战以来，欧盟就在跟随美国脚步，对俄罗斯展开多方面制裁，其中更是直接减少了进口俄罗斯能源来打击俄罗斯的经济，但俄罗斯的天然气出口可是占了大头。<br><br>　　虽然欧盟不要俄罗斯的天然气了，但还是得用天然气，欧盟只能去寻找替代品，但事实证明欧盟这个方案并没有成功，没了俄罗斯提供的大量廉价天然气，欧盟只得转手从美国以及中东其他国家购买高价能源，使得整个欧洲能源成本剧增，老百姓苦不堪言，欧洲多个国家直接陷入了能源危机之中不可自拔！<br><br>　　屋漏偏逢连阴雨！<br><br>　　偏偏就在这个时刻，欧盟另一天然气能源主要供应商澳大利亚液化天然气工厂突传可能发生罢工的消息，这给本就深陷能源危机的欧洲当头一棒。<br><br>　　要知道，澳大利亚可是液化天然气的主要生产国！而如果这次澳大利亚大型液化天然气工厂一旦罢工，那足以扰乱约10%的全球液化天然气出口量！<br><br>　　荷兰天然气交易中心作为欧洲价格风向标，天然气价格直接上涨40%，创了2022年3月以来的最大涨幅纪录！<br><br>　　消息传出之后，整个欧洲能源市场一片风声鹤唳，能源警报直接被拉响。<br><br>　　在欧盟主席冯德莱恩的领导之下，欧盟跟着美国的脚步，铁了心的绑定在了乌克兰战车之上，为了援助乌克兰，甚至不惜把整个欧洲都搭进去了。<br><br>　　结果到头来不仅把自己援助的狼狈不堪，还要被不懂感恩的乌克兰反过来咬一口。能源危机、通货膨胀，再加上对乌克兰近乎掏空家底的援助，让欧盟变得是一团乱麻！<br><br>　　而且援助了这么久欧盟也要撑不住，没法继续支援了，之前说的要向乌克兰提供100万枚炮弹援助的事情，欧盟也已经无力实现了。<br><br>　　而这事直接被乌克兰拎出来一顿骂，乌克兰外长直言对欧盟很失望，就因为这些弹药无法交付，乌克兰士兵正在付出生命的代价！<br><br>　　这一番谴责欧盟听了怎能不生气，好嘛，我掏心掏肺的援助你，资金都快花干净了，甚至已经开始动用接下来几年的预算了，你乌克兰就是这么报答我的？不仅不懂感恩，还要反过来骂我支援不行，合着你乌克兰是把我当成购物网站了是吧，缺东西就喊一声，服务不好就开骂！<br><br>　　更何况，欧盟内部对于援助乌克兰这事之前就有着很大的分歧，此前匈牙利就与德国爆发过激烈争吵，随着法国也开始转向，再加上欧盟成员国国内多次爆发游行，反对支援乌克兰，欧盟在乌克兰问题上也开始打起了退堂鼓。有了美国的态度转变打头，欧盟也再次跟上了美国！<br><br>　　看看自身的境况，再看看不争气乌克兰那白眼狼的行为，<br><br>　　欧盟也开始和乌克兰划清界限了！<br><br>　　就在近日，欧盟外交发言人公开表态，欧盟可不会向乌克兰提供安全保障，安全的事不归欧盟管，想要安全保障就去找北约！<br><br>　　欧盟官员也开始恼羞成怒的怒怼乌克兰不懂感恩，看来，对于乌克兰恩将仇报的行为，欧盟也彻底被激怒了。<br><br>　　而欧盟这次突如其来的天然气价格危机，让本来就苦苦支撑的欧盟再遭重创，如今的欧盟自身难保了，如果再不停止援助乌克兰好好缓一缓，恐怕最先倒下的不是乌克兰而是欧盟了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 07:48:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，帝国的终极噩梦浮现]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271052-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385681">　　今天还是写条短的。<br><br>　　从这件往事说起：2016年5月，当时一大堆美国媒体激情四射，疯狂地痛批一个人。<br><br>　　上阵的，还都是很牛叉的那种。<br><br>　　比如说《外交政策》臭骂说：这家伙是个“不折不扣的混蛋”，“刚愎自用又无知”。<br><br>　　《华盛顿邮报》说：此人令人厌恶！<br><br>　　这事怎么形容呢？<br><br>　　对这人，美国很多媒体的痛恨，已经不光到了口诛笔伐，而是到了恨不能寝其皮、啖其肉的程度了！<br><br>　　那这人犯了什么滔天大罪呢？<br><br>　　他骂人了。<br><br>　　主要是因为他说了一句话：美国华府传统外交人士，都是“一团赘肉”。<br><br>　　说这话的人是谁呢？<br><br>　　很多人可能忘了他的名字：本·罗兹。<br><br>　　当年此人可是真算得上大红大紫，奥巴马很多的公开演讲稿，都是出自他手。<br><br>　　核心亲信兼笔杆子！<br><br>　　本·罗兹骂的“一堆赘肉”，是哪些人呢？<br><br>　　差不多是这些：<br><br>　　希拉里，克林顿他老婆，奥巴马的国务卿；<br><br>　　罗伯特·盖茨，之前当过美国国防部长。<br><br>　　这两人现在已经不怎么出现了。<br><br>　　但本·罗兹当年骂的“一团赘肉”中，还有不少我们的老熟人，尤其是这四位：<br><br>　　拜登；<br><br>　　美国现在国务卿布林肯；<br><br>　　拜登国家安全事务助理沙利文；<br><br>　　还有国防部长奥斯汀。<br><br>　　奥巴马是民主党的人啊，罗兹和他们，应该是一家的啊，为啥罗兹突然跳出来，要骂他们是“一团赘肉”呢？<br><br>　　简单来说，就是瞧不起。<br><br>　　因为罗兹觉得：这帮人脑子有问题，还沉浸在美国冷战刚刚获胜后的那种声威远播中，老觉得哪怕对方再强大，美国也啥事都不用干，只要发出一道诏书，对方就慌忙下跪，磕头求饶，却一点都不知道这个世界已经改变了。<br><br>　　当时希拉里正在和特朗普竞选呢！<br><br>　　结果后院起火，突然冒出这样的话，她和她那一帮人，当然气得七窍冒烟，于是就最上面讲的那一幕：一堆美国媒体纷纷启动，猛烈地对罗兹搞起了“围剿”。<br><br>　　但这么以来，奥巴马就尴尬了。<br><br>　　当时他的白宫发言人被记者问起，只能这么回答：相信“一团赘肉”这种说法，不是罗兹的本意，如果再给他一个机会，他肯定不会这么说。<br><br>　　后来证明，对这帮家伙奥巴马也很不满意。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　奥巴马可吃足拜登的苦头了：<br><br>　　2008年，他当时还在竞选总统，宾夕法尼亚州搞活动时，为了表示亲民，他和拜登各自手持大支冰淇淋甜筒，吃个不停。<br><br>　　美国全国广播公司赶紧跑来拍马，问他们感觉怎么样，知道拜登怎么回答的吗？<br><br>　　他说：我竞选副总统，就是为了吃冰淇淋。<br><br>　　奥巴马的脸，瞬间更黑了一圈。<br><br>　　之后的烂事，也是挺多的。<br><br>　　比如说2014年，有人公开问拜登：当副总统啥感觉？<br><br>　　拜登说：当副总统，不是跟当又鸟一样的吗？<br><br>　　奥巴马听了之后，估计都快吐血了。<br><br>　　所以后来，奥巴马讲了一句名言，传播很广：永远不要低估拜登把事情搞砸的能力。<br><br>　　为啥要说这件往事呢？<br><br>　　因为这两天，这“一团赘肉”，不但自己搞出笑话，还压着别人，一起搞出笑话来了。<br><br>　　什么笑话呢？<br><br>　　从今天是个什么日子说起。<br><br>　　今天是8月15日。<br><br>　　1945年的今天，日本宣布无条件投降，朝鲜半岛也因此摆脱了日本的统治，所以不管南方还是北方，不管它们的分歧有多大，但在今天都会举行纪念活动。<br><br>　　甚至名字都一样，叫“光复节”。<br><br>　　昨天布林肯发表了声明，就这个节日，向韩国表示“热烈祝贺”。<br><br>　　但在这一天，最大的反派肯定是日本啊！你像韩国表示“热烈祝贺”，不管事实如何，总得提一嘴当年你们的先辈怎么不容易，怎么终于争得独立什么的吧？<br><br>　　于是笑话就来了：大反派消失了！<br><br>　　布林肯别说日本了，连一句和殖民统治沾点边的话，都没提！<br><br>　　这事怎么形容呢？<br><br>　　韩国就像晴天一声霹雳后，莫名其妙地，从石头里崩出来的！<br><br>　　既然如此，你为啥要庆贺呢？<br><br>　　闹笑话的，不光是美国人，还有韩国人。<br><br>　　他们今天也闹笑话了。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　按照之前的老规矩，不管韩国总统是哪派的，也不管日本和韩国的关系如何，今天这个日子，韩国总统通常应该发表讲话，把日本骂上一顿。<br><br>　　今天韩国人是怎么说的呢？<br><br>　　更好玩。<br><br>　　不但大反派消失了，人家还大大地，赞美起日本来了，说“日本现在已是同韩国共享普世价值、追求共同利益的伙伴”，还说相信“韩日两国将能作为安全和经济合作伙伴，开展面向未来的合作与交流”。<br><br>　　还说日本向美国提供的后方基地，是韩国的“重要支点”。<br><br>　　什么一种感觉呢？<br><br>　　简单来说：既然日本这么好，这个“光复日”你们干嘛要庆祝？<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　一天之内，冒出了两个笑话。<br><br>　　但以为这样就算了吗？当然不是！<br><br>　　还有更猛的！<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　我们都知道这件事：1945年8月6日和9日，美国的两架B29轰炸机，载着两颗原子弹，一颗名叫“小男孩”，一颗名叫“胖子”，分别飞往广岛和长崎，然后就是一副地狱场景：炽热的火焰吞噬了一切，建筑、街道、生命瞬间灰飞烟灭。<br><br>　　每年差不多这时候，日本人都会纪念。<br><br>　　本来这也没啥。<br><br>　　但日本人搞的这场纪念，不是反思，不是忏愧，不是悔罪，而是哭诉：我当年被炸得好惨啊！<br><br>　　完全不提它为啥被炸，也不提它当年犯了多大的罪。<br><br>　　反而摆出一副它才是受害者的架势。<br><br>　　这先不提。<br><br>　　但你日本搞纪念活动，这事总得提一嘴吧：当年是谁炸了你？<br><br>　　结果搞笑了，前段时间，日本首相岸田在广岛参加纪念仪式时，开口就说：78年前，一颗原子弹落下，我们被炸了，广岛死了10万人，我们好痛苦啊！<br><br>　　一嘴都没提到美国！<br><br>　　之后岸田就开始大谈俄罗斯的核威胁，说俄罗斯的核威胁，给世界带来了不安。<br><br>　　广岛市长松井和美讲话的调子，也一模一样，说要俄罗斯人重新思考列夫·托尔斯泰的话：你不能把自己的幸福建立在别人的不幸之上，你的幸福在于别人的幸福。<br><br>　　要是光听了他们说的话，可能还以为当年用原子弹炸广岛的，是苏联人呢！<br><br>　　这事怎么形容呢？<br><br>　　差不多就这么一个意思：别人的幸福，那是无论如何，都不能建立在日本的不幸之上的，但日本的幸福，是可以建立在他人的不幸之上的！<br><br>　　看到这里，大家是不是有这么一种感觉？<br><br>　　这三家这段时间做的事，怎么看着这么别扭呢？<br><br>　　当然有原因。<br><br>　　因为接下来，在美国准备拉着日韩两国，要搞个大事：8月16到18日，拜登要把日本首相岸田文雄和韩国总统尹锡悦拉到戴维营去了，专门搞场峰会！<br><br>　　事情还没做，美国人那边，已经牛皮吹得嘟嘟响了。<br><br>　　因为之前三家的领导人见面，都是在国际会议长边，再搞个小会的那种，从没有过正式的这种会，所以美国人就吹了：这将开启“三边关系的新篇章”。<br><br>　　所以这两天，不断有小伙伴后台留言，问我对这事怎么看。<br><br>　　如果简单回答，那就是：如果它们真的准备这么干，那鱼就上钩了！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　我们先来看：对日本和韩国，美国为啥肯花这么大的力气，去拉拢它们？<br><br>　　原因很简单：不管是日本和韩国，都还是制造业大国嘛！<br><br>　　和美国在欧洲那群肥得路都快走不动，连弹药都产不出来的盟国一比，真是不知道要高到那里去了！<br><br>　　现在美国的处境，不是很好：<br><br>　　乌克兰战场，对美国来说，越来越像个大泥潭，它现在是进没武器弹药，退俄罗斯不放它走；<br><br>　　世界各地也是风起云涌，去美元化浪潮一波接着一波；<br><br>　　发展中国家也很多不睬它了，最典型的，就是它刚在非洲小国尼日尔吃个大瘪。<br><br>　　这种时候，突然发现在自己手头，还有两个能有点能打的小弟，美国人怎么能不开心，能不重视呢？<br><br>　　但问题是：这只是美国人的视角。<br><br>　　它没看到更多的事。<br><br>　　因为不管是日本、韩国甚至菲律宾，都有个致命的共同弱点：人多地窄，资源紧缺。<br><br>　　日本面积约37万平方公里，人口1.22亿；<br><br>　　韩国约10万平方公里，人口5200万。<br><br>　　还不妨再加一个菲律宾，它面积不到30万平方公里，人口约1.1亿。<br><br>　　日本的能源、原材料，几乎全靠进口，粮食自给率只有38%；韩国好一点，粮食自给率也只有44%；菲律宾的粮食20%靠进口，而且它人口增长很迅速。<br><br>　　这意味着什么呢？<br><br>　　如果它们的经济还行，那可以依靠它们自己的力量，取得外来的能源、原材料，但一旦它们的经济不行了，那谁和它们结盟，谁就得负担它们庞大人口的种种消耗。<br><br>　　就不说保障石油、天然气、能供应充足的电力什么的，你作为它们坚定的盟友，至少饭这一块，你得承担起来吧，得给他们的老百姓吃饱吧！<br><br>　　而且更绝的是，与此同时，它们还有个共同的地理弱点：离我们很近，离美国很远。<br><br>　　大家感受一下，我们和这三个国家之间，距离有多近，不要说飞机了，军舰也能朝发而夕至。<br><br>　　我们大规模的机群，或者舰队，稍不留神，就到它们海边上了。谁让大家隔得这么近，这是老天爷的安排，总不能怪我们吧！<br><br>　　更何况，我们建国，比它们要早得不知道到哪里去了，是它们挨着我们建国，不是我们故意靠近它们吧？<br><br>　　反正我们做的任何事，是肯定会符合国际法的，至于你是不是害怕，是不是觉得针对你，那是你自己的事，毕竟人心隔肚皮，你硬要对号入座，我们也没办法。<br><br>　　但如果它们害怕，狂喊“大哥救命”，那事情就有那么一点好玩了：如果它们喊了之后，美国人如果老是不来，恐怕不怎么说得过去吧？时间长了，小弟们恐怕会想着自谋出路吧？<br><br>　　如果美国人来，它的本土可是离我们很远哦，说不定它刚走到半路，我们的机群或者舰队，就回港休息了哦。<br><br>　　这没办法，人是肉长的嘛！总会累的，总要休息的嘛！<br><br>　　到这时，美国人恐怕就尴尬了：你继续来，还是不来？如果你继续来的话，因为你为了小朋友安心，肯定得派一大坨人马来啊，这类船只本身就很吃油，机器也容易耗损，从好几万里外跑来，很费钱的！<br><br>　　就算不怕费钱，人在海上颠簸，也吃不消嘛！<br><br>　　光一条航母，上面可就有5000人哦！<br><br>　　另外如果我们的船、飞机，经常去它们附近，合法地晃荡，它们国内有钱的人，是不是觉得这地方似乎不怎么样，会不会想着君子不立于危墙之下，润到不管是美国，还是澳大利亚去？<br><br>　　之前我们就说过了：从短时间效应来看，是我们的产业转型升级，就已经压着日韩，尤其是韩国在打了，它们现在基本没啥还手之力。<br><br>　　现在日韩贸易逆差就已经很大了，再加上面说的这件事，它们将来的经济还会好吗？<br><br>　　迟早有一天，它们会沦落到靠着美国粮食接给，才能勉强维持温饱的状态！<br><br>　　到时候，美国就尴尬了：美国不肯，这些国家会心生怨言，说不定会内部自行生变，众所周知，反噬的野兽会更凶残；如果美国硬着头皮同意，那它就得背上喂养这好几亿人口的包袱。<br><br>　　它才3亿多人口！<br><br>　　还得绕过大半个地球！<br><br>　　这会大耗它的国力！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　如果美国人真准备拉日韩，搞个同盟，这就等于它往自己脖子上，套上一条绞索，而且随着时间的推移，这条越过数万里太平洋的绳索，会在它的脖子上，越绞越紧！<br><br>　　到这里，再上张图。<br><br>　　我们只用看这张图的东部就可以了，看出什么来没有？<br><br>　　在中国东面、南面的这些岛屿，因为离我们很近，它们早就命中注定，只可能是捍卫我们的“海上长城”，而不可能是围堵我们的绞索。<br><br>　　谁如果想把它们变成围堵我们的绞索，谁将会犯地缘战略上的重大错误，最终被这条绞索绞死！<br><br>　　而且更绝的是：就算美国人最终明白了这个道理，当这个动作启动后，它就算想退出第一岛链，也没法再做到！<br><br>　　这又是为什么呢？<br><br>　　再把上面那张图摆一下。<br><br>　　看出什么来没有？<br><br>　　全世界所有的大国，只有我们的海岸附近，是有这么一圈岛链的，别人家统统没有！<br><br>　　这就意味着：将来就算有一天，美国人被它自己打造的这条绞索，绞地实在吃不消了，想放弃这些地方，都不可能做到！<br><br>　　因为离开这条岛链后，整个太平洋上，它只剩下一些稀稀拉拉、严重漏风的岛屿，没法形成防线！<br><br>　　潜艇、军舰什么的，都可以大摇大摆地通过！<br><br>　　如果当这一天到来时，不说整个美国，至少美国的西海岸很多州，恐怕不得不面对一个现实：它得“裸”对强大的中国海上和海底的舰队。<br><br>　　因为美国的地势，当它处于攻势时，可以说它以太平洋、大西洋这两洋为屏障，地理条件得天独厚；当它一旦处于守势时，却是根本无险可守！<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　在东亚和东南亚这个区域，从战略角度来看，美国因为有着地缘上的严重劣势，本就不该在这里兴风作浪，它应该一边保持和海上国家旧有的同盟关系，一边鼓励它们和我们发展关系！<br><br>　　这样反而更有利于美国的长远利益！<br><br>　　结果它们没有，反而选择了拼命把这条绞索往自己脖子上套，同时还洋洋得意，觉得自己主意绝妙透顶的，说到这里，大家应该明白：当年这帮人，为啥被本·罗兹骂作“一团赘肉”了吧！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这种事，美国人一旦启动，那就是不可逆的！用不了多长时间，凡是听了美国人的话，进入这场绞索大局的国家，都会明白自己错得有多彻底！<br><br>　　不用很久时间，它就会发现：这会是帝国的终极噩梦！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　八个字：天道好还，恶有恶报！<br><br>　　最后清算的日子，不远了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 07:46:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[西西弗：向里根同志学习 - 聊聊中美竞争的下一步]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271048-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385677">　　学学当年的里根，把美国拖入一场军备竞赛吧。也许，美国反而会重走苏联的老路。<br><br>　　1<br><br>　　今天的中美两国，也许还不能算是势不两立的敌人，但至少两国已经把对方当成了最大的竞争对手，要不美国成功打压中国，让中国无法对美国构成威胁；要不中国完成超越，取得和美国平起平坐的国际地位。同时，今天的中美经济各自有各自问题，都是有些畸形的经济。<br><br>　　美国经济是需求大于供给，是供不应求。美国经济竞争的核心战略是找取代中国能提供廉价工业产品的替代供应国，同时让中国无法完成产业升级，威胁美国的技术优势。美国保持技术领先加上靠印度越南墨西哥来取代中国提供廉价工业品，最终在竞争中取胜。<br><br>　　中国的经济，是供给大于需求。中国经济竞争的核心策略是找工业品的市场（内部和外部），稳定原材料供应，同时在技术上追赶美国。中国天天想的是拉动需求。<br><br>　　中美贸易，是互利的。中美脱钩，两国的经济畸形都会更加严重，碰到更多的问题。美国本来就供不应求，脱钩后，供给更少。中国本来就供大于求，脱钩后，需求更少。两国脱钩，两败俱伤，但为了压制中国，美国看上去要坚定地继续走脱钩路线。克鲁格曼刚刚在纽约时报上撰文，称赞拜登比特朗普更加对华强硬。<br><br>　　中美竞争的本质是，中国找需求，美国找供给。中国如果能找到额外的需求，平衡供给，在竞争中就可以取得优势。美国如果能找到额外的供给，满足需求，也可以在竞争中取得优势。所以，中国在搞一带一路，美国在搞供应链转移。<br><br>　　2<br><br>　　如何应对中美竞争？<br><br>　　上一次的大国竞争是美苏之间的竞争，那次，美国赢了。二十世纪七十年代，是苏联的全盛时期，美国军事政治受困于越南战争，经济受困于布雷顿森林体系崩溃和滞涨。然而，仅仅过了十几年，1991年，苏联解体，红旗轰然坠地。美国取得了冷战的胜利。<br><br>　　奠定美国冷战胜利局面的是不是老布什，而是罗纳德里根的八年。里根是怎么做的？让我们回到四十年前的1980年。<br><br>　　那时，西方世界制造业力量，特别是民用制造业还是非常强大的，处于供大于求，满世界找市场找需求的状态。中国一改革开放，外资蜂拥而至，为啥？那时的中国，就是一块处女地。超过10亿人口，巨大的单一市场。当时流行的一句话，每个中国人每天喝一瓶可口可乐，就是每天10亿瓶，每年4000亿瓶的销量。<br><br>　　苏联那时相反，处于供不应求的短缺经济。优质民用工业品的供给远远满足不了人民需求，有各种各样的特供商店。普通人买优质商品都要排队。那时的苏联，最强大的工业是军工业，自然资源丰富，出口赚钱靠原材料。苏联的民用工业产品，在全球市场上毫无竞争力。苏联完全靠军事工业和军事力量，和美国勉力维持两强争霸的均势。<br><br>　　里根上台之后，搞了啥呢？增加预算扩军，搞了星球大战计划，把苏联拖入一场军备竞赛。现在我们知道，星球大战中很多内容都是假的。<br><br>　　网络上有一些质疑阿波罗计划是真是假，美国宇航员到底是否登真的登上了月球的声音。中国网络上有，美国网络上也有。当然，我没什么独家证据证实或者证伪。但主流声音认为是真的，而且目前我没看到能证伪阿波罗计划的有力证据。所以，到现在为止我还认为是真的，美国人曾经登上过月球。那段时间，美国对NASA的投入是惊人的，大力出奇迹，搞出一点现在难以想象的事情也有可能。<br><br>　　但星球大战计划（SDI）那真的是一次大欺骗，那个导弹撞导弹的实验就是假的。而且苏联乃至全世界都信了。我小时候看过一些关于星球大战的新闻，里面什么激光武器。粒子束武器，动能武器，今天看也和科幻小说差不多。“星球大战”计划并非如表面所示的为了国家安全和防御目的，而是为了迫使苏联加速军备投入，最终削弱苏联的经济实力。<br><br>　　这个“假旗”计划非常成功。苏联本来就需求大于供给，工业能力集中在军工。军备竞赛进一步让苏联进入供不应求的短缺状态，军用工业继续扩张，挤压民用工业的资源。<br><br>　　星球大战计划是假的，但美国确实也在扩充军备。美国本来供给大于需求，财政和军备扩张增加了有效需求，促进经济发展。帮助美国走出了七十年代的滞涨，当然也大幅增加了财政赤字。<br><br>　　二十世纪八十年代，里根用“星球大战”计划，把苏联拖进了军备竞赛，放大了美国的优点，同时也放大了苏联的缺点。随后，美国抓住技术进步的机会，经济重回正轨。最终美国经济蓬勃发展，苏联被拖垮。<br><br>　　3<br><br>　　四十年后的今天，中国和美国面临的情况与当年的美苏正好相反。中国供大于求，到处找需求找市场，找原材料供应。美国却供不应求，靠进口工业品来满足国内需求，持续出现贸易逆差。<br><br>　　今天的中国，民用制造业强，军用制造业弱。美国正好相反，军用制造业强，民用制造业弱。美国的造船业只剩下军用造船业，中国的民用造船业已经占全球份额的50%以上。<br><br>　　今天的欧美千方百计的在需求侧排挤中国，用各种手段，制造各种壁垒，把中国挤出欧美市场。中国找到新需求，也挺不容易的。提振内需说起来容易，做起来难。<br><br>　　中国不妨学一学当年里根的故智。<br><br>　　今天，中国的工业基础远大于美国，供过于求。如果民用经济需求真的起不来，就和美国搞搞军备竞赛呗。搞军备竞赛的前提是中国把军民融合搞好，让民营企业真正参与到军工产业链中。让中国民营民用制造业的庞大产能，能为中国的军备竞赛贡献力量，让中国的军工需求真的能惠及到民营企业。同时，增加军工产业内的竞争，让民营企业卷起来，提高效率，增加产能，把军费用在刀刃上。<br><br>　　当然，搞军备竞赛，先得把技术代差赶上。技术差点没问题，不能有代差。没有代差情况下，数量就有意义了，质量有差距，就靠数量取胜。今天，歼-20和F-35，055和伯克III，也许技术上还有点差距，但肯定没有代差了。<br><br>　　2023财年，在没有疫情这种特殊事件的情况下，美国一把就比2022财年多搞了1万亿美元的赤字，顶中国五年军费。中国每年多搞个2000-3000亿美元赤字，军费翻个番，其实不算啥。<br><br>　　如果把美国拉入一场军备竞赛，可以增加中国国内需求，可以加快高端制造业的进口替代，实现技术升级。毕竟军事制造业没法买，也买不到进口高科技产品。当然，搞这个的前提是要搞军民融合，打破军工企业的小圈子，要中国的民营民用企业能参与到其中，经济领域的竞争，最终还是靠民用制造业。<br><br>　　今天的美国就和当年苏联一样，军事制造业畸形发展，民用制造业一蹶不振。军工复合体拿走大量资源。那么，无妨让美国的制造业更畸形一点，让美国的军工复合体更强大一点。让美国的印钞机开得更猛一点。<br><br>　　很多朋友认为美国虽然现在制造业拉胯，但潜力大。如果美国真的军事动员起来，美国的制造业就可以二战一样爆发。就算这些朋友的看法是对的，那也应该现在就用军备激发出美国的潜力，看看是真老虎还是纸老虎。如果美国真的潜力大，中国提前知道，总比真打起来措手不及要好。<br><br>　　4<br><br>　　有些朋友说，中国人爱好和平，不搞军备竞赛。正好相反，正因为中国爱好和平，才要搞军备竞赛。今天，美国的军事实力还是比中国更强。发展军备，形成力量均势，才是和平的保障。<br><br>　　我们经常说多极世界，但实际上，未来大概率是中美双极对峙。军事实力平衡，或者战争意愿弱的一方军事实力更强，能更大概率的回避战争，维护和平。美国及其盟国的军事实力还是超过中国的。如果有一天，中国军事实力达到北约日韩的总和，世界应该比现在更加和平。<br><br>　　如果中国的核实力和常规军事实力都远远超过美国，美国还会为台湾和中国开战吗？<br><br>　　以史为鉴，如果1938年，美国把自己的工业实力的优势变成军事实力，搞出几万架飞机，几万辆坦克，几十艘航母，二战很可能就不会发生。就算希特勒觉得美国远在天边，还会发疯。至少日本那些昭和参谋就会冷静一些。1941年珍珠港里面要趴着三十艘航母，三万架飞机，太平洋战争大概率就不会发生。当然，这个结果对那时的中国来说，不是好事。<br><br>　　今天，讨论即将与中国开战成为两党的热门议题。美国政客越来越多地说，战争是不可避免的。要避免战争降临到中国人头上，就要靠中国的军事实力。当年钢产量差十几倍并没有阻止日本搞珍珠港，今天钢产量差十倍，大概率无法阻止美国对中国开战。但如果1941年美国在珍珠港有三十艘航母，三万架飞机，情况绝对大不一样。<br><br>　　中国发展军备的目标，应该以北约+日韩的军事实力总和做为目标。从制造业实物产出的规模来看，这个目标并非遥不可及。搞军备竞赛，一方面你自己要发展军备，另一方面，你要让美国清晰知道你在发展军备。要学习里根，做了一，往外说十。美国的“星球大战”计划，真是一个完美的榜样。<br><br>　　5<br><br>　　有些人问，为什么不可能是中国头脑发热呢？昭和参谋也可能在中国这边。发展军备，不会让中国更加头脑发热吗？<br><br>　　当然，任何人都有头脑发热的时候。要说中国永远不会出昭和参谋，也不客观。但是，我是一个中国人，而且自私自利。对我来说，最重要的事，就是要避免炸弹落在我自己的脑袋上。<br><br>　　对中国大陆来说，台湾问题是悬在头顶上的达摩克里斯之剑，是无法让步的核心利益。如果有一天中国进入战争状态，无论是主动还是被动，一定都是因为台湾。这个风险，是无法排除的。如果台湾不管不顾，宣布法理独立，那么，战争必然到来。<br><br>　　如果一旦海峡两岸开战，要避免炸弹落在我自己脑袋上，就得赌美国不敢因为台湾，对中国大陆发动全面战争。那时，中国大陆的军事实力，就是美国决策时最重要的参考。如果中国的核力量与美国相当，常规军事力量不亚于美国，具有威胁美国本土的能力，我相信美国是不敢发动全面对华战争的。<br><br>　　如果是中国这边会头脑发热，那也宁可等我们有三千架歼20，然后再头脑发热吧。至少那时，头脑发热对中国和中国人的负面影响不会那么严重。<br><br>　　另外还有一点，美国今天的经济实力，很大程度上建立在美元的储备货币地位上。而美元的储备货币地位，又是建立在全球很多国家很多人，对”美国永远是赢家“的信念上。“美国永远是赢家”这个迷信不破除，后续的中美经济竞争也就没那么顺利。怎么破除这个迷信，只靠经济力量是不够了。<br><br>　　这个话题，且听下回分解吧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 07:42:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：这是美国现在最头疼的问题！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271047-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385676">　　这是美国现在最头疼的问题，一把火正烧向拜登。<br><br>　　很简单，这关系到大量美国人的生死，背后是无法掩盖的失职渎职，不管是俄乌冲突，还是尼日尔危机，还是对中国的全面绞杀，都无法与这件美国国内大事相比。<br><br>　　什么大事？<br><br>　　夏威夷的大火。<br><br>　　我刚才又看了一下最新的数据，截至北京时间8月16日清晨，这场大火已在夏威夷造成99人死亡。而按照此前的报道，还有1000多人失踪。<br><br>　　看视频，夏威夷第二大岛毛伊岛上的历史古城拉海纳，已经是一片废墟，大量被烧焦的汽车，静静地停留在靠海的公路上。听介绍，当时来得及跳海的人，还可能有机会活下去；留在车里的人，无一例外被大火吞噬。<br><br>　　看美联社描述的一个细节，近100死者中，目前只有三四个人的身份得到了确认。当被问及儿童是否在失踪者之列时，夏威夷州长的回答是：“是的，很可悲的是……当看到小的尸体时，我们才知道这是一个孩子。”<br><br>　　这不仅是夏威夷历史上最惨烈的大火，也是美国100多年来死亡人数最多的一场大火。<br><br>　　原因是一个问题，更大的问题，还是政府的颟顸失职。<br><br>　　教训是极其惨痛的。<br><br>　　第一，为什么警报器没响？<br><br>　　要知道，美国官方此前曾宣称，夏威夷拥有世界上最大的全灾害公共警报系统。<br><br>　　按照美国媒体的介绍，这些警报器总计4000多个，覆盖夏威夷很多岛屿，这样的现代化网络，可以警示居民和游客面临的各种威胁。<br><br>　　换句话说，美国设下了天罗地网，有危险但美国人不怕。<br><br>　　哪知道，毛伊岛这场大火，将一切烧出原形，那么多人被活活烧死，警报器居然都没响。<br><br>　　花了那么多钱，吹了那么大牛，原来都是做摆设的？<br><br>　　第二，为什么会出现乌龙？<br><br>　　看《纽约时报》的复盘，大火发生在8月9日，当天凌晨6:37分，应该是一根落地电线引发了山火；3个小时后，政府宣布，火势得到了控制。<br><br>　　当人们放心正常生活时，哪知道形势陡转。当天下午3点半，火势突然失去控制，一些公路被紧急关闭；到下午5:19，大火已经烧到拉海纳街道；5：33，小视频显示，一些人已经跳海求生了……<br><br>　　应该也有足够的逃生时间，但为什么会发生这样的乌龙？<br><br>　　第三，拜登政府的冷漠。<br><br>　　这一把火很快也烧向了拜登。夏威夷这次被烧惨了，但美国人发现，夏威夷人在苦苦挣扎，拜登却照样在潇洒度假，在海边骑自行车。<br><br>　　更让美国人愤怒的是：当被问及夏威夷大火造成的死亡人数正不断上升的问题时，刚在海滩晒完太阳的拜登漠然回应：不予置评。<br><br>　　在美国的社交媒体上，到处是对拜登的批评，总统，你怎能这么冷漠？<br><br>　　第四，救灾的混乱和不堪。<br><br>　　我相信，在这样的大灾中，肯定也有邻里相助的感人故事，甚至也有牺牲自己帮助别人的英雄壮举，这是人性，让人敬佩。<br><br>　　但让美国人尤其是灾民愤怒的是，美国的这次救灾，确实很拉垮：失踪的亲人迟迟找不到，失去家园的人们没地方睡觉，大量想送救灾物资进来的汽车却被堵在路上……<br><br>　　看今天早上的CNN，一篇文章的大标题就是：“在拉海纳的灰烬中，援助和愤怒正在蔓延”，批评官方的反应实在“让人失望”。<br><br>　　BBC则引述正在救灾的年轻人的话，痛批美国政府的官僚主义。<br><br>　　“指挥官太多，战士太少。”25岁的布拉达·杨说。<br><br>　　“每个人都在指挥，但没有人在行动。”另一名男子抱怨，现在还有2000灾民没地方睡觉，“我们仍然有尸体漂浮在水中”。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　唉，看这几天夏威夷的视频和图片，火灾过后触目惊心，太震撼了。简单三点吧。<br><br>　　第一，我们还是要敬畏自然，更敬畏水火。<br><br>　　不管多么强大，不管多么光鲜，但在大自然面前，我们人类还是太过渺小。<br><br>　　还是要敬畏自然啊。祸患常积于忽微，对于小小的火星，更要有足够的重视。更要防止装了各种警报器，但最后警报器一声未响。<br><br>　　这真的是一个世纪笑话。<br><br>　　第二，在危机面前，我们更要有人文关怀。<br><br>　　不管拜登怎么补救，怎么宣布他很快就会去灾区视察，但他那一句“不予置评”，肯定让他面临一场严重的危机。<br><br>　　明年就是美国大选。夏威夷的这场大火，不排除演变成一场美国政坛的大火，拷问着美国的救灾。<br><br>　　当然，也不排除美国人很健忘，那些可怜的被大祸吞噬的人们，就成了历史中的一个数字，被人忘却的数字。<br><br>　　第三，美日韩戴维营会议，肯定失焦了。<br><br>　　这场夏威夷的大祸，让拜登很狼狈，让岸田文雄和尹锡悦也很头疼。很简单，他们硬着头皮的周末美日韩戴维营峰会，肯定会失焦了。<br><br>　　对美国人来说，他们现在最关心的，为什么这么大灾难面前，他们不去救灾，不去关心灾民，还好意思在一个度假胜地开会，商量如何对付中国……<br><br>　　你看吧，韩国记者估计不敢问尹锡悦：为什么你父亲去世还未满三天，你就微笑着去了戴维营？<br><br>　　美国记者可不管三七二十一，他们一股脑抛向拜登的问题，肯定不会是戴维营会议，而是你怎么这么冷漠对待夏威夷的大火……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 07:41:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：这个世界，真的变了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271006-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385635">　　今天还是写条短的。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　因为这两天看到好几件事，事情都不大，却觉得很是感慨，而且从这些事中间，也能隐隐约约地，看到一点未来世界的模样。<br><br>　　所以把这种感觉说出来，和大家一起共享。<br><br>　　第一件事，也是这两天大家后台留言最多的这件事：夏威夷大火。<br><br>　　对这场火灾，网上视频已经很多了。<br><br>　　怎么形容呢？<br><br>　　赤焰燎天！<br><br>　　浓烟蔽日！<br><br>　　血红的火焰映照着整个小镇，人们在恐惧中奔逃，凄厉的哀嚎声响彻天际！<br><br>　　当地老百姓充满绝望地，看着大火烧向自己和自己的家人！<br><br>　　所有的人都在慌乱奔跑中：跑不过大火速度，被火焰无情地吞噬！<br><br>　　跑过大火的，也因为实在无处躲避，只能跳入波涛汹涌的大海中！<br><br>　　一副地狱场景！<br><br>　　等大火过去，整座被烧毁的城镇，更是一片凄惨。<br><br>　　怎么形容呢？<br><br>　　忍不住让人想到1945年，经过“李梅烧烤”后的日本！<br><br>　　那副凄惨的景象，一模一样！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这场大火，因为根据报道说：在8日上午，当地就出现了山火。<br><br>　　当地还报告说，整个夏威夷群岛，都处于干旱中；天气预报也说当地正处在飓风“朵拉”的影响中，可能会有大风。<br><br>　　火灾不像地质灾害，没法预料，这是可以预防的！<br><br>　　但有用吗？<br><br>　　没用！<br><br>　　还是烧出这么一副惨状！<br><br>　　而且在这过程中，还出现了很多低级错误，其中最大一个就是：夏威夷不是有全美国最齐全的报警系统吗？怎么会发生这种大火突然袭来，老百姓措不及防，在大火中挣命的事呢？<br><br>　　当地的解释，简直就是个逻辑黑洞。<br><br>　　他们说：为啥火灾来时，报警系统不起作用呢？<br><br>　　是因为受飓风“朵拉”影响，停电了，报警系统失灵了！<br><br>　　那就得用其他方式来通知啊。<br><br>　　结果当地说：我们有啊，我们用了手机、电视、广播。<br><br>　　这种解释，真是扯淡！<br><br>　　不用脑子，只要用膝盖想一下，就会明白：和报警系统一起没法用的，还有其它的用电设施，像手机、电视、广播什么的。<br><br>　　如果它们能起作用，那报警系统也能用啊，那为啥要启用它们呢？<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　脑子只要没进一千年的水，也不会搞出这种事来！<br><br>　　这种事该怎么办？<br><br>　　其实很简单：应该通过人力，去呼吁居民疏散啊！<br><br>　　我们一两千年前的农村，都知道当突然间发生灾难，比如说山洪、火灾什么的袭来时，都知道赶紧敲锣，通知大家赶紧闪避的！<br><br>　　更诡异的是：夏威夷群岛，是美军在太平洋上最大的军事基地，这个发生火灾的小镇，100多公里外，就是著名的珍珠港！<br><br>　　好莱坞电影中的天兵天将，这么多天来，居然像突然失能一样，在一边吃瓜看戏，等到了大火都熄了，他们才慢悠悠的跑过来，说要来救灾了！<br><br>　　这事怎么形容呢？<br><br>　　诡异！<br><br>　　不可思议！<br><br>　　难怪这两天，不但美国人，连我们这边网上，都处处阴谋论！<br><br>　　再说第二件事，也是非常地不可思议，但发生德国人身上。<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　昨天，德国外长贝尔伯克的专机，又一次发生“技术性故障”了！<br><br>　　她本来准备好，要去澳大利亚、新西兰和斐济访问，整个行程差不多一个星期左右吧！<br><br>　　从德国，没法直接飞到澳大利亚，所以得在阿联酋的迪拜机场中途加油，再往前飞。<br><br>　　结果是：加完油后，出故障了！<br><br>　　专机不得不把刚加的80吨燃油排掉，再重新降落！<br><br>　　啥时候才能起飞？<br><br>　　不知道！<br><br>　　看到这里，有人要说了：这是偶然事故嘛！不算什么吧！<br><br>　　但这不是她专机第一次出故障了！<br><br>　　今年5月，也是在中东，只不过是在另一个国家、卡塔尔，贝尔伯克在当地访问完后，准备坐飞机回国，结果搞笑了：飞机“技术性故障”了！<br><br>　　没办法，她只能在卡塔尔多待一天，等飞机搞定，才回到德国。<br><br>　　虽说德国没“外交无小事”的说法，但外交毕竟关系到国家脸面，在3个月内，两次出现同样的事，德国人也太不讲究了吧！<br><br>　　出这种事，也就算了。<br><br>　　其实德国还出过更大的事，这得从我们的老熟人冯德莱恩，七个葫芦娃他妈说起。<br><br>　　现在我们都知道：她的职位是欧盟委员会主席。<br><br>　　但知道她之前是干什么的吗？<br><br>　　德国国防部长！<br><br>　　在她的辛勤耕耘下，德国出现了前所未有的怪事：现役的坦克、飞机，一半以上在趴窝！<br><br>　　当时有个调查，说德军能正常开动的飞机，只有10多架！<br><br>　　别的不是缺零件，就是得维修！<br><br>　　我们都知道，美国、德国和日本，论经济实力，是西方最强的三家，美国和德国都这样了，怎么能少得了日本呢？<br><br>　　在这里，我们就得来说发生在两年前的第三件事了，当时日本国内火了一阵。<br><br>　　这些年，其实日本人挺痛心的。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　他们觉得：我们在信息化方面，严重落后了呀！<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　日本人叫得自信满满：改革！<br><br>　　怎么改革呢？<br><br>　　2021年，当时的日本首相是菅义伟，就喊出来了：我们要增设数字化信息厅，来体现对这个产业的重视，来推进这个产业！<br><br>　　当年2月，菅义伟就向日本国会，提交了改革法案。<br><br>　　日本国会也很当回事，开始审议起来了。<br><br>　　正好整一个月后，到了3月9日，国会突然说：法案的审议工作，暂停！<br><br>　　为啥暂停呢？<br><br>　　理由笑死人。<br><br>　　日本国会说：你们提交的法案草案里，字句错误也实在太多了吧！<br><br>　　比如说把“电气”写成“电子”、“关联”写成“关系”什么的。<br><br>　　法案通过，是要有法律效力的！<br><br>　　怎么能到处错误呢？<br><br>　　这份草案是日本内阁通过，再提交给国会的，大臣有22位啊，这么多双眼睛盯着，这份错误连篇的法案草案，大家是怎么通过，怎么提交国会的呢？<br><br>　　后来有个大臣被问起，他挠了挠头，说：这法案提交到内阁会议上后，大家其实都没怎么看，有人说同意，大家就都说同意，然后就通过，就提交了！<br><br>　　看到这里，是不是觉得挺扯淡的，怎么回出这种事呢？<br><br>　　不急。<br><br>　　因为在后面，还有更扯淡的事：日本国会非常贴心地，把他们从法案里找出来的错误，专门搞了个勘误表，再专递给内阁。<br><br>　　因为事情大了嘛！<br><br>　　日本内阁就特别小心了，结果一看日本国会提交的勘误表，他们顿时哭笑不得：这勘误表上，是改正错误的呀，照理说是不应该有错的呀，上面居然也一大堆字句错误！<br><br>　　这事怎么形容呢？<br><br>　　只能说：绝了！<br><br>　　都出了这种事，到9月份，这个法案通过时，你知道菅义伟当众是怎么说的吗？<br><br>　　他照样信誓旦旦，说：如果不下定决心朝着数字化进发，日本就不会改变，日本肯定能创造一个不逊色于世界其他地区的数字社会的！<br><br>　　当然，这种事已经不只是一桩两桩，而是实在太多了。<br><br>　　比如说，最近这些年，不知道怎么回事，美国总统老喜欢站在造船码头吹牛皮，鼓吹提升美国制造业，或者搞基础设施建设。<br><br>　　这种吹嘛，总会提到中国的，但问题是：每个这种地方，常有上海的“振华重工”啊！<br><br>　　美国人挺逗的，每次会非常贴心地，把字给遮上。<br><br>　　但这些遮布的人，做事很不认真：<br><br>　　2013年，奥巴马在迈阿密港，发表演讲，猛烈地信誓旦旦：我们要重振美国基建，我们要重振美国制造业，我们要重振美国……<br><br>　　结果好巧不巧，一阵风吹过，把上面盖着的美国国旗吹开，露出了“振华ZPMC”的字样。<br><br>　　2021年，拜登去了巴尔的摩港。<br><br>　　话题一样，慷慨激昂一样，遭遇的场景也一样：又是一阵风吹过，把上面盖着的美国国旗吹开，露出了“振华ZPMC”的字样。<br><br>　　德国呢？<br><br>　　也一样，和油纸包的传说不同，德国有件事倒是真的：它的铁路！<br><br>　　像1914年，第一次世界大战爆发，8月3日德国向法国宣战，仅9天功夫，到8月12日，通过铁路，就有7个军团150万人被运到西部前线；到8月23日，运去了300万德军、86万匹马，还有各种装备、物资，开了11000多列火车，没一列火车误点。<br><br>　　时隔100多年，德国的铁路变成什么样了？<br><br>　　反正知道它的准时性，经常被吐槽就是了。<br><br>　　甚至还有这么一句笑话：能比德国铁路更不准时的，只有德国铁路自己！<br><br>　　至于日本，更不用多说了：光从早年流传很广的“工匠精神”，到现在满网都是的“躬匠精神”，已经足以说明一切了。<br><br>　　但到这里，我们就得想一件事了：为啥会这样？<br><br>　　这就不得不说起我之前说过的那个观点了：我们很多人对这个世界上的认识，还停留在20世纪，刚过去不就的那个世纪，在人类历史上，其实是极其罕见的阶段。<br><br>　　风云激荡！<br><br>　　英才辈出！<br><br>　　各国都绷紧神经，全力发展！<br><br>　　确实留下很多叫人惊叹的事！<br><br>　　但现在很多国家，其实早就躺平了，现在还有那股劲，还在努力奋斗的，恐怕只也就我们啦！<br><br>　　别的不说，光看看这一年多的俄乌战事，就能看得很清楚：刚开始大家觉得俄罗斯不怎么样，像只瘦骨嶙峋的北极熊，拼命在撑着；之后大家突然发现，美国人和欧洲人也不怎么样！<br><br>　　要不然，拜登也不会东奔西跑，去找弹药！<br><br>　　当年搞出“范佛里特弹药量”的那个美国，早就不见了！<br><br>　　什么一种感觉呢？<br><br>　　有点像我们读三国演义，每每读到秋风五丈原后，就不怎么想读了。<br><br>　　暗淡了刀光剑影 ，远去了鼓角铮鸣。<br><br>　　这个世界，已经变了！<br><br>　　当然，这对我们来说，也是件好事：因为这恰好证明，只要方向正确，手段正确，我们只要还肯像原来一样努力奋斗，是肯定能有回报的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 13:12:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[在下莫愁：中美博弈到了关键时刻！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271002-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385631">　　近期国际形势越来越紧张，主要是因为美元霸权割韭菜那一套，眼看一步步快玩不下去了，美国佬很着急，为了继续维护这一套，快把世界给搞乱套了。<br><br>　　我们必须很认真严肃的讲一句，继俄乌冲突之后，下一个最可能的冲突爆发点，就在中国周边，针对的就是中国，起码我们根据美国一系列动作，可以很清楚的知道美国佬是这个战略打算。<br><br>　　俄乌冲突是美国佬一手策划的，主要目的是为了割自己欧洲盟友的韭菜，欧盟本来跟俄罗斯是有紧密合作关系的，欧洲整体离不开俄罗斯的廉价能源，但是美国挑起的这场冲突，直接把俄罗斯和欧盟给打成了对立面。<br><br>　　没有俄罗斯的廉价能源，欧洲制造业成本急剧增加，只能外流，同时金融资本为了寻求更高收益，也会外流，外流到哪儿呢，美国和中国，很显然的，中国的投资条件比美国更好，美国自己忙活半天，中国躺赢，它当然不甘心。<br><br>　　当然这只是其中一点了，更重要的是中国的崛起，已经严重威胁到了美元霸权的地位，现在的美国怎么看中国怎么不顺眼，它最想弄死的，就是中国。<br><br>　　之前文章跟大家提到过中日韩自贸区，中日韩经济体量相加，可占世界总量近四分之一，中日韩自贸区这一愿景如果达成，其经济体量的全球经济总量占比很大可能性超过三分之一。<br><br>　　中日韩自贸区一旦形成，由此形成新的贸易体系和信用体系，美国在东北亚地区的金融霸权那就不攻自破了，我们区内贸易量这么大，为什么要用你美元结算，当然用我们自己的货币，这就意味着美元霸权要遭遇灭顶之灾了。<br><br>　　我们知道东北亚地区国家一向是美债最大持有者，一直以来，美债持有国家排名第一第二的，不是中国就是日本，就今天来看，日本依然持有了10760亿元美债，排名第一位，中国持有8488亿美元美债，排名第二位。<br><br>　　中日韩想搞自贸区，美国当然是忍受不了的，于是怪事情发生了，2012年9月10日，极力推动《中日货币互换协议》的日本金融大臣松下忠洋，突然在家中上吊自杀。<br><br>　　6天后，与松下忠洋一起推动中日协议的日本新任驻华大使西宫伸一，在自己家附近突然倒地昏迷，不治身亡，表面上死因不明，但是我们知道，背后肯定跟美国佬脱不开干系。<br><br>　　因为紧接着，中日钓鱼岛事件就在美国佬的策划下爆发了，两国之间剑拔弩张，合作自然就谈不成了，《中日货币互换协议》也被迫在2013年作废了。<br><br>　　现在众所周知的，美国全球战略宗旨只有一点，那就是任何地区任何决策，坚决不能危及到美元霸权利益，谁妨碍美国佬当强盗割韭菜的地位，美国佬就搞谁。<br><br>　　美国想要继续剥削压迫中国，而我们想要的是中华民族的伟大复兴，二者不可调和，那么随之而来的必然是一系列激烈的对抗和冲突。<br><br>　　眼下中美博弈，我们认为已经到了最紧要的关头，该来的总会来的，我们就是要提前做好一切能做的战略准备，这是最主要的。<br><br>　　给出这样的结论，还是前几天菲律宾仁爱礁这个事件，这几天持续发酵，仁爱礁背后是中国跟菲律宾之间的关系，菲律宾背后是美国。<br><br>　　但是美国挑起中菲关系紧张的真正目的，并没有表面这么单纯，美国真正要挑拨的，是中国和整个东盟国家之间的战略合作关系。<br><br>　　其实一切早有预兆，早在今年5月份，菲律宾总统小马科斯就访问了美国，在这次访问中，美菲双方商定了一系列合作，其中军事合作最突出，双方签署了旨在深化两军在陆上、海上、空中、太空和网络空间合作的《双边防务指针》。<br><br>　　然后菲律宾就开始挑衅中国，给美国充当马前卒，我们都知道前几天菲律宾运送加固材料的补给船，被我们用水炮轰走了。<br><br>　　近日美国国务院却发表声明称，中方对菲方向仁爱礁“坐滩”军舰运送轮换人员和补给物资的船只进行拦阻并使用水炮攻击违反国际法，威胁地区和平与稳定。<br><br>　　呼吁中方遵守南海仲裁案裁决，美方支持菲方“合法海洋活动”，声称对菲海警的武装攻击将触发《美菲共同防御条约》。<br><br>　　这就很有意思了，这意味着美国佬在主动降低跟中国冲突的门槛，之前美菲共同防御条约针对的是武装攻击，现在降成了如果中国海警对菲律宾海警进行打击，美国也会加入进来，我们知道军方跟警方还是有差别的。<br><br>　　这点就非常恶劣了，这意味着美国佬在南海，随时有理由跟中国动手，因为菲律宾如果继续给那艘破运送加固材料，那我们是一定会继续拦截的。<br><br>　　美国之所以有如此疯狂的举动，还是因为南海对中国来说太重要了，美国为了遏制中国崛起，在南海搞事情是必然的。<br><br>　　我们经常讲到人民币要国际化，其实人民币国际化的基础在于一带一路和自由贸易区，你得把资金投出去，合作关系建立起来，人民币才能国际化，而南海周边的东盟国家正是咱们的重点合作对象。<br><br>　　今年一季度的数据，中国和东盟的贸易总额超过了1.3万亿元，增长超过8.4%，这个贸易量已经占到我国外贸总额的14.4%，并且中国和东盟的贸易一直保持着稳定的增长态势，东盟目前已经是中国的第一大贸易伙伴。<br><br>　　根据咱们的统计数据，中国和东盟之间的零关税已覆盖双方90%以上的税目产品，2020年，双边贸易额达到了6846亿美元，商务部此前介绍，中国与东盟贸易规模30年间扩大了85倍。<br><br>　　尤其是2019年，中国东盟自由贸易区推出“升级版”，东盟加深与中国经济，市场，投资，技术的融合，全面深化了与中国所有方面的合作关系，甚至是文化的融合，这让美国佬感到绝望和恐惧。<br><br>　　另外这些年中国和东盟国家之间的合作成果是非常显著的，一带一路下，泛亚铁路的建设，中国高铁海外第一单，印尼雅万高铁的示范效应，把东南亚国家的参与热情完全激发起来了。<br><br>　　今天的东南亚全面向中国靠拢，包括美国的盟友澳大利亚和新西兰，跟中国合作的好处是显而易见的，老话说的好，国与国之间只有永恒的利益，大家都不傻，没有人会跟利益过不去。<br><br>　　一个很明显的事实是，美国已经失去了对整个东南亚的影响力，中国跟东盟的全方位战略合作，这是美国佬所不能接受的，中国和东盟之间是合作共赢，但是美国看不下去。<br><br>　　因为随着中国和东盟合作越来越紧密，放弃美元，使用本币结算，这是必然的事情。<br><br>　　今年的3月28日，东盟各国财政部长和中央银行行长会议在印度尼西亚召开，会议重点就讨论了减少东盟国家在金融交易中对现有的美元、欧元的依赖，开始尝试转向以本地货币为主的交易体系。<br><br>　　事实上，东盟各国之间已经开始尝试本币交易结算，东盟各国自己之间的贸易额并不大，币种较为复杂，选择一种普及性较高的本地货币，人民币是最好的选择，去美元化实际上在东亚自贸区，已经进入了实质阶段。<br><br>　　中国跟第一大贸易伙伴之间的贸易，使用本币人民币结算，要知道这意味着什么，对美元来说，这就是一记重击，美元没人要了，美国以后再发国债，要没人买了。<br><br>　　这样的东盟，是美国绝对不愿意看到的，所以美国佬以菲律宾为马前卒，开始在南海地区疯狂挑衅。<br><br>　　在南海制造一场局部冲突，阻止中国在东盟地区的投资，阻碍中国发展，阻碍中国对南海地区的实际控制，阻止南海周边国家的融合，阻止东盟跟中国的稳定发展合作关系，阻止相关国家倒向中国。<br><br>　　打破中国一带一路和自贸区战略，在危机中逼迫东盟国家选边站队，瓦解东盟，瓦解东盟和中国之间的经济合作，防止东盟地区去美元化，拖住中国发展，这才是美国佬的核心诉求。<br><br>　　我们自然是不能答应的，南海地区的和平稳定，中国和东盟国家之间的贸易关系，这些都是我们的核心利益。<br><br>　　所以我们的王毅外长，最近有点忙，连续出访了新加坡、马来西亚和柬埔寨，美国操控菲律宾当马前卒的挑衅下，南海地区未来可预见的不得安宁，我们必须为此做好万全准备。<br><br>　　大家知道，2016年，菲律宾在美国的怂恿和支持下，策划了“南海仲裁案”，中美海军也因此在南海地区激烈对峙。<br><br>　　美国出动了“里根号”和“斯坦尼斯号”两个航母战斗群，包括护卫舰、导演驱逐舰等战舰共10艘，各类战机150架，1.2万余名士兵。<br><br>　　美国海军的指挥，是海军4星上将哈里斯，是实战打出来的美军上将，在对峙期间，哈里斯甚至一度要求美军，做好今夜就开战的准备。<br><br>　　而中国这边，海军三大舰队精锐尽出，解放军史无前例地派出4位上将，直接坐镇一线指挥，被誉为航母杀手的东风21D导弹，直接公开露面，数十辆导弹车已经拉进深山里的既定位置，大战一触即发。<br><br>　　然而最终的结果是，美国怂了，航母灰溜溜撤回菲律宾，根本不敢跟中国开战，我们不能说真打起来，美国佬在南海地区不是中国对手，更多可能是两败俱伤的结果。<br><br>　　但是很明显，这个结果美国佬不能接受，下场跟中国这样的大国动手，这意味着它很有可能就此失去世界霸主的地位，它赌不起，也不敢赌。<br><br>　　所以今天美国佬又来忽悠菲律宾当炮灰了，菲律宾有这样的总统，我们也为菲律宾民众感到悲哀。<br><br>　　很显然今天的菲律宾总统代表的不是菲律宾的利益，而是美国利益。<br><br>　　南海地区跟中国对抗，今天菲律宾跃跃欲试要出头了，我们必须提醒菲律宾，这事儿当初你爹，可都没敢干。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 13:06:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：种族灭绝、叛乱、篡权！夏威夷就这样被美国侵占]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-271001-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385630">　　在美国50个州当中，夏威夷是最晚加入联邦（1959年）的州，也是国家认同感最低的一个州。<br><br>　　夏威夷群岛距美国西海岸5185公里，它本是一个独立小王国。<br><br>　　以前有些人在网上吹捧美国不侵占别国领土，他们不觉得自己可笑吗？<br><br>　　如果不是遭到美国侵占，离美国5185公里远的一个王国又怎么会变成美国一个州呢？<br><br>　　而美国还为侵占行为找到了高大上的理由，“这里的野蛮人需要文明人的管理”<br><br>　　美国的吞并手段<br><br>　　这是1899年一幅美国漫画。前排坐着四个“坏学生”：菲律宾、夏威夷（双手交叉者）、波多黎各、古巴。<br><br>　　印第安人被罚坐门口，书还拿倒了。<br><br>　　黑人在擦玻璃。<br><br>　　华人站门口想进来读书。<br><br>　　白人在学习。<br><br>　　老师是山姆大叔，他手里拿着教鞭，狠狠地盯着四个“坏学生”，随时要揍它们。<br><br>　　黑板上的英文大意，前面是说英国人作为文明传播者实施殖民统治的合理性。最后一段：不管它们是否同意，美国都必须管理它的新领土，直到他们能够管理自己。<br><br>　　这幅画的背景是美国在1898年“美国-西班牙战争”中获胜，菲律宾、夏威夷、波多黎各、古巴，成了美国的“新领土”。<br><br>　　最后变成美国领土一部分的就是夏威夷。<br><br>　　夏威夷群岛，位于太平洋中部，陆地面积1.67万平方公里，相当于16个香港，首府为檀香山（夏威夷语：火奴鲁鲁）<br><br>　　原先这里的原住民人口将近50万，1778年西方人来到了这里（航海冒险家），原住民将他们视为朋友，盛情款待。<br><br>　　不久之后，夏威夷人就发现白人在偷窃宝物、杀人绑架，夏威夷人进行了反抗，打退了白人。<br><br>　　但白人来得更多，火力也更强大，他们杀掉了土著居民，占领了一些居住地。<br><br>　　1820年3月，美国的基督教（新教）传教士和商人开始大批抵达夏威夷，这些不请自来的“客人”带来了性病、天花和麻疹。<br><br>　　到了1853年，大约有23万土著因一次又一次的瘟疫而死去，活着的土著还有20多万。<br><br>　　1860年，土著减少到了8万多人。<br><br>　　1890年，有了一次较为精确的人口统计，土著为34436人。<br><br>　　后来又恢复到了8万多人，但这是将混血儿统计在内。<br><br>　　夏威夷人原住民与印第安人的遭遇非常相似。<br><br>　　说白了就是美国入侵者对其实施了种族灭绝。同时，美国人还禁止当地学校使用夏威夷语，消灭了它的文化，并移植了基督教。<br><br>　　夏威夷语再次“复兴”是1970年之后，那是美国为了标榜自己在拯救濒临灭绝的族群文化。<br><br>　　夏威夷人跟印第安人部落不同，它已经建立了一个王国，美国要吃掉它，还得费一番周折。<br><br>　　夏威夷群岛于1795年统一，首任国王是卡美哈梅哈一世，该家族接受英国的保护。<br><br>　　1840年，夏威夷王国追随英国改为君主立宪制。<br><br>　　1843年，英国宣称自己拥有夏威夷主权。<br><br>　　法国就不干了，1849年，法国也宣布拥有夏威夷部分主权，跟英国耗着。<br><br>　　由于英法两大帝国相争，美国主要是通过传教士与商人在这里活动。<br><br>　　1864年，南北战争结束后，美国传教士和商人在这里购买了土地种植咖啡，成了夏威夷地主阶层。<br><br>　　1872年，卡美哈梅哈王朝绝嗣。1873年，新国王由议会选定，他完全成了摆设。<br><br>　　此时，美国政府才开始实施侵占夏威夷计划，英国人搞的君主立宪制给了美国极好的机会。<br><br>　　在夏威夷议会里面，美国侨民以及依附美国利益的当地人占据了明显优势。<br><br>　　1875年，美国与夏威夷签定了历史性的协议《美夏互惠条约》<br><br>　　美国塞入了一项政治条款：夏威夷政府不得将其港口或岛屿租借给第三方。<br><br>　　该条款已侵犯了夏威夷主权，但拥有真正权力的夏威夷议会还是批准了该条约。<br><br>　　夏威夷的战略价值在于：它对美国来说并不重要，但重要的是它不能掌控在其它海洋大国手中。否则，它将成为攻击美国本土的跳板。<br><br>　　该条款确保了夏威夷港口在7年（条约期限）不被英国或法国租借。<br><br>　　1884年，《美夏互惠条约》续约，美国又加入了附加条款，露出了它的獠牙：<br><br>　　夏威夷将它在太平洋中拥有的无以伦比的港口--珍珠港，交由美国建设，美国拥有珍珠港的独占权。<br><br>　　英国和法国直到1887年才如梦初醒，它们问夏威夷是怎么回事？<br><br>　　因为美国政府在加菲尔德当总统的时候（1880年），曾经信誓旦旦承诺过：夏威夷适用于“门罗主义”，它的地理位置对美国极为重要，因此它必须保持中立，美国将与其进行真诚合作。<br><br>　　英国和法国认为珍珠港成了美国军港，有悖于夏威夷的“中立和独立”。<br><br>　　美国国务卿贝亚德却表示，美国从来没有保证过永远不会并吞夏威夷和古巴，但英法两国不必担心美国会使用武力占领夏威夷。<br><br>　　《美夏互惠条约》续约后，美国不仅巩固了美国人在夏威夷议会的优势地位，美国政府还为夏威夷无偿提供政府部长和国王顾问。<br><br>　　美国人在政治上已经深深地渗透进了夏威夷的内部。<br><br>　　1891年，利留奥卡拉尼女王登上王位。<br><br>　　她上来就反对将珍珠港租借给美国，因为美国海军的存在威胁着王国安全。<br><br>　　女王还提出了“夏威夷人的夏威夷”口号，她是一位维护土著民族自尊的战士。但在美国人眼中，她是一位“好战分子”。<br><br>　　此时《美夏互惠条约》刚好又满7年，女王决定不再续约。<br><br>　　然后，她要求修改宪法，削弱议会权力，扩大国王权力。<br><br>　　她的每一项政策都像一记重拳击中了美国的要害。<br><br>　　口口声声说要进行“真诚合作”的美国决心推翻利留奥卡拉尼女王。<br><br>　　由于忌惮英法两国，美国放弃了军事入侵政策，而是采用了制造内部叛乱的手段。<br><br>　　夏威夷当时的人口结构：劳动力主要为中国人、日本人和葡萄牙人，还有一些土著。<br><br>　　美国人主要从事商业和制糖业，还有大量的神棍，这些人就是叛乱的主力。<br><br>　　1892年，美国国务院制定了叛乱计划，它授予美国驻夏威夷公使史蒂文森“自由决定权”，他可以直接指挥叛乱集团。<br><br>　　美国政府暗中提供武器，并派遣一艘军舰靠近夏威夷。<br><br>　　美国媒体将叛乱说成“革命”，理由是女王要改变宪法恢复君主制，违反了文明进程。<br><br>　　史蒂文森于1893年1月17日发起叛乱，叛乱分子占领了檀香山各主要建筑物。<br><br>　　在女王出兵平叛时，史蒂文森按计划成立“治安委员会”，声称美国侨民受到了野蛮人的攻击。美国海军陆战队就有理由登陆檀香山。<br><br>　　斯蒂文斯向华盛顿发信：“夏威夷的梨子已经熟了，这是我们摘取它的黄金时刻。”<br><br>　　叛乱之后，美国人封锁了女王的出入道路，并切断了她与外界的联系。<br><br>　　接下来，美国人使出了极为卑劣的手段--篡权。<br><br>　　美国人以夏威夷“革命者”的旗号成立了一个“夏威夷临时政府”。<br><br>　　再由这个由美国国务院领导的“夏威夷临时政府”派代表团到华盛顿谈判，与美国国务卿福斯特签订了合并条约（1893年2月14日）<br><br>　　这场闹剧连美国参议院都感到莫名其妙，哈里森总统没有时间说服国会批准合并条约，因为他到3月份就离任了。<br><br>　　克利夫兰就任总统后，又撤回了合并条约，并要求在夏威夷降下美国国旗。<br><br>　　美国之所以中止原计划，是因为英法决定暂停争吵，共同确保夏威夷的中立地位。美国国会担心美国吃相太过难看，会引发与英法的战争。<br><br>　　但美国人指挥叛乱是不争的事实，因此美国将这场“邪恶的阴谋”甩锅给了斯蒂文斯一个人，克利夫兰还公布了他写给美国国务院的密信，给了英法一个交代。<br><br>　　美国国务院重新任命威利斯为驻夏威夷公使，同意恢复女王王位，但条件是女王要同意赦免“起义者”。<br><br>　　女王要求审判“临时政府成员”和没收参与叛乱的美国商人财产，于是美国人又将她囚禁在宫中。<br><br>　　夏威夷不久成为了一个共和国（等于废黜了女王）<br><br>　　麦金利成为总统后，又起草了新的合并条约，1897年6月16日送到参议院，1898年8月12日，由美国侨民主导的夏威夷政府自愿将国家“移交”给美国管理。<br><br>　　美国打赢西班牙战争后，1899年又侵占了威克岛和关岛。<br><br>　　此时，英法两国只好默许美国吞并夏威夷。<br><br>　　但这种吞并始终是不合法的行为，美国就一直拖着，它主要是想得到珍珠港等关键基地。<br><br>　　1959年，由于担心全球殖民地独立浪潮波及夏威夷，美国于8月20日再次上演闹剧--公投。<br><br>　　美国将投票权扩大到了美国侨民、日本侨民、美军士兵的身上，使得公投结果完全一边倒，夏威夷土著的反对票根本影响不了“民主”结果。<br><br>　　1993年，在女王被美国推翻100周年之际，克林顿签署了国会决议案，向夏威夷土著正式道歉。<br><br>　　多么有良知的国家呀，100年后还要向人家道歉，虽然我对你实施了种族灭绝，还将你变成了我的一个州，但我仍是一个“人权灯塔”<br><br>　　这场大火再次证明，美国对夏威夷仍是殖民心态，像贝索斯等资本大佬已经对夏威夷的土地摩拳擦掌了。<br><br>　　在网络短视频平台上，毛伊岛上的一些夏威夷人正在控诉美国政府抛弃了原住民，而且美国媒体在帮着撒谎和掩盖。<br><br>　　美国政府和军队对夏威夷灾情的冷漠，对夏威夷土著人权的无视，将会进一步增强原住民群体要求脱离美国的意愿。<br><br>　　作为一名人权维护者，我呼吁美国尊重夏威夷人民独立的意愿。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 13:04:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[印闲生：中国希望谁加入金砖？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270993-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385622">　　8月22日至24日，金砖国家峰会计划在南非首都约翰内斯堡举行，此次会议将重点讨论扩员的问题。<br><br>　　人事即政治，成员变更对于任何一个组织来说都是大事，牵扯面甚广。<br><br>　　金砖自成立以来，只在2010年扩充过一次——将南非作为非洲的代表给纳入进来，由金砖四国变为金砖五国。<br><br>　　此次约翰内斯堡峰会上金砖组织能否成功扩员、扩充谁作为成员，目前已成为各界观察这一组织现有权力结构和未来发展方向的重要窗口。<br><br>　　BRICS是金砖的英文缩写，五种颜色表示现有五个成员国。在世界其他国家眼中，金砖是与G7对应的组织，G7代表了传统的西方七大工业国，金砖则是新兴经济体的集合。<br><br>　　对于即将到来的新一轮扩员，中国实际上做了充分的铺垫。<br><br>　　2022年的《金砖国家领导人第十四次会晤北京宣言》中第73条表述如下：<br><br>　　“我们支持通过讨论推进金砖国家扩员进程。我们强调需在充分协商和共识基础上通过金砖国家事务协调人渠道明确扩员进程的指导原则、标准和程序。”<br><br>　　前文解释过，中国之于金砖的意义就像美国之于G7一样，许多国家之所以积极表态想加入金砖组织，一定程度上是看重了中国的实力。<br><br>　　可站在中方角度，不当家不知柴米贵，在人人都缺钱的今天，中国或许期望将一些富裕的中东国家给纳入进来。<br><br>　　果然，根据最新媒体报道，中国在此次金砖扩员进程中力推的国家正是沙特，外加东盟第一大国印尼。<br><br>　　沙特不用解释了，近些年来向中国靠近的趋势十分明显，考虑到沙特的政治立场和雄厚财力，北京自然会尽可能巩固与利雅得的关系。<br><br>　　至于说印尼，它是世界上最大的群岛国家，疆域横跨亚洲及大洋洲，总面积192万平方公里，人口超过2.7亿，仅次于中国、印度和美国。<br><br>　　作为东盟第一大国和G20成员国，印尼GDP总量约1.3万亿美元，是东盟排名第二的泰国的两倍。<br><br>　　佐科任总统时期（2014年至今），中国与印尼关系发展迅速，去年双边贸易额达到1491亿美元，印尼的雅万高铁更是中国高铁首个全系统、全要素、全产业链出海建设项目。<br><br>　　如果能将印尼拉入金砖组织，对于拉近中国与印尼乃至整个东盟的关系，都是大有裨益的。<br><br>　　沙特首都利雅得天际线<br><br>　　印尼首都雅加达<br><br>　　金砖五国GDP占全球的25.6%，其中，中国一家（18万亿美元）占了金砖的70%，之后依次为印度3.4万亿美元、俄罗斯2.2万亿美元、巴西1.9万亿美元和南非4000亿美元。<br><br>　　站在中国的角度，不太担心扩容后自身的地位和影响力问题，但对于其他国家就难说了，他们担心自身话语权被稀释。<br><br>　　最近一段时间，世界媒体圈里有关金砖扩员问题的讨论此起彼伏，路透社、美联社等西方主要新闻机构都发布了自己的“小道消息”。<br><br>　　各家的信息略有出入，但总的来看，中国、俄罗斯和南非三国对于金砖扩员比较积极，印度和巴西则持犹豫或保留态度。<br><br>　　俄罗斯方面，自乌克兰危机爆发以来受到空前孤立，上合、金砖已成为莫斯科非常核心的外交舞台，当然希望朋友多多益善。<br><br>　　南非方面，作为金砖五国里体量最小的一个，基本抱有一种顺其自然的心态，且南非本身就是扩容加入组织的，道义上也不太好成为阻力。<br><br>　　巴西方面，卢拉总统非常重视金砖国家机制，但这种重视反过来也让他对于可能冲击自身利益的扩容问题变得更为谨慎。<br><br>　　有西方媒体称，巴西利亚的消息人士告诉记者，巴西政府将主张任何扩大都应循序渐进，建议先设立“观察国”和“伙伴国”，并支持印尼加入其中。<br><br>　　这一态度被外界解读为反对扩员。<br><br>　　不过卢拉总统8月2日解释道：<br><br>　　“也许，在这次峰会上，我们已经可以就哪些新国家能加入金砖国家达成共识。”<br><br>　　“我的观点是，有许多国家想要加入，如果他们遵守我们正在制定的规则，我们将接受这些国家的加入。”<br><br>　　而另一位匿名的巴西官员则表示：<br><br>　　“巴西在某些时候不得不让步，因为我们是现实的，阻挠事情发展不是我们的本性，但这（指金砖扩员）对我们没有好处。”<br><br>　　2023年4月，卢拉访华第一站是到上海金砖银行总部为新任行长罗塞夫站台。<br><br>　　巴西总统卢拉在上海参观华为研发中心，华为在巴西开展业务已有25年。<br><br>　　至于说印度，它除了赞同巴西“观察国”和“伙伴国”的模式、不支持一步到位扩充成员外，还提出了另一个让人啼笑皆非的论调。<br><br>　　印度认为，金砖扩员应首先考虑阿根廷、尼日利亚等新兴民主经济体，而非受王朝统治的沙特。<br><br>　　有学者猜测，莫迪政府这一态度背后存在美国的影子。<br><br>　　拜登政府对于沙特与中国持续走近十分警惕，今年6月莫迪访美期间，美印双方大概率讨论过金砖的问题，所谓“民主经济体”的说法很像是美国给印度灌的迷魂汤。<br><br>　　说来讽刺，以沙特为代表的海湾阿拉伯国家历来渴望加入一个大组织，但G7等西方发达国家小圈子从不考虑给他们名额；不给不要急，还要阻碍他们加入金砖，土豪们的心情可想而知。<br><br>　　抛开美国因素外，印度反对沙特其实还有“巴基斯坦因素”。<br><br>　　众所周知，巴基斯坦是伊斯兰文明国家，经济领域长期受到沙特等海湾产油国的支持，虽然小萨勒曼时期部分改变了对传统友邦“一边倒”的政策，但仍不足以打消印度的顾虑。<br><br>　　联合早报整理的金砖国家成员国与申请国<br><br>　　文章最后，简单做一下总结。<br><br>　　自金砖组织启动扩员议程以来，已先后有23个国家正式表达要加入意向，另有许多国家就入会进行了非正式咨询。<br><br>　　如此强大的号召力让西方国家感到担忧，他们认为金砖将向“全球南方国家G7”的方向发展，成为可抗衡华盛顿和欧盟的政治力量。<br><br>　　虽然申请者众多、影响力日益增加，但我们也必须认识到，金砖机制还十分年轻，与G7相比，金砖成员国对多极世界和全球权力重组的立场差异较大，达成共识的难度成倍增加。<br><br>　　正因如此，尽可能求同存异，保持“非对抗”姿态和新兴经济体的良好形象，对于年轻的金砖来说非常重要。<br><br>　　金砖或许可以学习二战结束初期美国的做法，以经济推动政治。<br><br>　　以金砖新开发银行为例，成立以来，该银行贷款总额只有约330亿美元，而世界银行单是2022年财年就有1000亿美元的贷款额度；如果假以时日金砖银行能够达到世行一半的实力，那将为全球发展中国家提供可靠的“第二选择”，前景极具想象空间。<br><br>　　总而言之，罗马不是一天建成的，由易到难、循序渐进是任何一个组织机制发展的必经过程。<br><br>　　希望在这次约翰内斯堡峰会上，金砖能够迎来久违的新成员。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 12:49:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：“赖”蛤蟆窜访美国——跟仁爱礁的那艘破船一...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270992-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385621">　　癞蛤蟆窜访美国了，与其说是拜出头，不如说是讨价还价去了。<br><br>　　讨啥价啊？<br><br>　　出卖祖产换多少骨头的价呗。<br><br>　　结果，打脸了，所到之处，五星红旗“全程陪伴”，“歌唱祖国”响彻云宵。<br><br>　　数典忘祖的不孝子孙是不会有好下场的。<br><br>　　此刻的老朱，可以负责任的说，癞蛤蟆和那艘破船一样，没几天蹦跶头儿了。<br><br>　　就在癞蛤蟆窜访美国的同时，天朝这边发生了三件事：<br><br>　　一：东风-27闪亮登场<br><br>　　来自第一军情的消息，近日，一枚东风-27从西部地区的发射场发射，狂飙数千公里之后抵达南海，精准命中了高速移动的靶船。<br><br>　　划重点：西部发射场，狂飙数千公里，精准命重高速移动的靶船<br><br>　　在三前天的文章，《帝国最后的“长衫”——美跨22个时区的“大规模演习2023”》（点击可读）一文中，老朱说：<br><br>　　航母战斗群再厉害，那是跟海上的目标做战。都到南海来，中国军队背靠960万平方公里的陆地，中短程导弹一起飞，别说6个航母战斗群了，就是60个，也架不四面八方的万箭齐发啊！<br><br>　　这不，前脚刚说完，后脚直接上真家伙了。<br><br>　　东风-27，外号“夏威夷快车”，顾名思义，可以打到夏威夷。<br><br>　　别误会，夏威夷的那把火是美国资本烧的，跟老子一分钱的关系都没有。<br><br>　　据美国军事专家奥斯本介绍，东风-27的射程为5000到8000公里，高超音速版本，可末段突防，速度能提升到15马赫，命中精度可以缩小到3米。<br><br>　　划重点：末段突防、高超音速、射程5000公里以上、命中精度3米。<br><br>　　好了，两天前在头条上与我抬杠，吹嘘美跨22个时区的“大规模演习2023”是“新型作战体系”的那哥们儿，你来说说，这东西怎么防？<br><br>　　在东海南海的沿海陆基上划一个直径为5000到8000公里的圈儿，美国的航母在圈之外才是安全的。<br><br>　　航母的优势在于近海作战，跑几千公里之外去了，还有啥意义？<br><br>　　美国目前最先进的舰载机是洛克希德*马丁公司研发的F-35闪电Ⅱ，它的最大航程也不过是2400公里，如此，打击一次中国的话，需要带几架加油机？不说别的，飞行员都要“疲劳驾驶”了吧，如此你明白，为何会有军事专家把航母比做“移动的棺材”了吧。<br><br>　　美国现在没有拦截高超音速导弹的能力，13号、也就是前天的《日本读卖新闻》的消息称，美日将联合研发新型反导拦截弹，听上去很不错是么？下一句话是，期限10年。<br><br>　　坭M，10年后还有没有美国这个国家都两说着。<br><br>　　如此，可以说，东风-27的出现，美国的航母基本就废了，也就剩下吓唬一下军事力量不行的小国了。<br><br>　　路边社的消息，中俄在阿拉斯加军演完成后，中国舰队没有原路返回，而是冲着南加州的方向去了，参加此次联合军演的俄军方领导在接受俄媒采访时，用了一个词“发光”，说那些中国军人，他们的气势一个个都像是在发着光。<br><br>　　去南加州干嘛？<br><br>　　谁知道呢，嘿！<br><br>　　二：王毅访问东盟三国<br><br>　　8月10日到13日，王毅外长访问了新加坡，马来西亚和柬埔寨。<br><br>　　7月中旬王毅刚在印尼首都雅加达会见了东盟各国的外长，不到一个月时间，又去了。<br><br>　　新加坡，马来西亚和柬埔寨，3国都是和我国比较铁的，老朱估计，新加坡负责给美国传话，马来西亚和柬埔寨负责向其它东盟国家解释天朝的战略意图。<br><br>　　三：中国国防部长访俄<br><br>　　来自中国国防部的消息，应俄罗斯国防部长绍伊古、白俄罗斯国防部长赫列宁邀请，国务委员兼国防部长李尚福将于8月14日至19日赴俄罗斯出席第十一届莫斯科国际安全会议、访问白俄罗斯。<br><br>　　全球范围内应对美国可能与中俄爆发战争的预案，早就有了，李尚福访俄，应该确实是去参会的，但参会期向俄与白俄通报一下仁爱礁的计划，也是必然。<br><br>　　让东风-27告诉美国，哥的圈儿画给你了，哥去拖船，你丫敢插手，航母进来一个打沉一个；<br><br>　　让新加坡与在美国近海演习的中国舰队一文一武两条线路告诉美国，别以为弄两条狗叫叫哥就只打狗，哥就明白告诉你，你敢动，哥就直接打主人；<br><br>　　让王毅告诉东盟，哥拉走那条破船敲山震虎，这是世界两强的博弈，跟你们没有关系，你们该吃吃，该喝喝；<br><br>　　让访俄的李尚福顺路给普京带个话，那条破船，哥要拖走了。<br><br>　　在上周五的文章《欧亚大陆经济一体化，让盎撒国家变全球农家乐——从一艘破船开始》（点击可读）的末尾，老朱写道：<br><br>　　中国年初高调宣布了反霸权檄文，可是，时至今日，写进了《宪法》的台湾统一还没实现，6月15号生效的《海警一号令》也没执行，光说不练，终是无法让穷兄弟们信服。<br><br>　　想立威，就必须有一战，无论战争的规模大小，至少要让世人看看，中国敢于亮剑，美国遇强则怂，这样，穷兄弟们才敢放心大胆的与中国交往。<br><br>　　湾湾是咱自己的，打烂了还得自己重建，日本猴精，天天叫嚷着中日领导人高峰会，韩国这会儿也眯了，它们不主动挑衅，咱也不好动手不是？这个时候，菲律宾主动撞过来了。<br><br>　　既然你诚心诚意的想挨揍，哥就大发慈悲的成全你。<br><br>　　构建欧亚大陆经济一体化，变盎撒国家为全球农家乐——从一艘破船开始。<br><br>　　拖走它，把球踢给美国。<br><br>　　是打还是认怂，让美国人自己去掂量！<br><br>　　明人不说暗话，前面这一系列的铺垫完成后，直接给菲律宾下个最后通碟，：限你丫于某月某日把那艘破船自己弄走，你不弄的话，哥给你弄。同时告诉美国，哥拖走那条破船，你丫自己看着办，你不动，哥不动，你敢动，哥就直接把湾湾一起收了。想打第三次世界大战是吗？好啊，来吧，普京我哥俩不爽你很久了！<br><br>　　如此种种，不久之后的某天，你一觉醒来，仁爱礁上的破船没了，中国扬沙船过去建设旅游景点了，别大惊小怪的，一切都是计划中的。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 12:47:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：巴基斯坦恐袭案背后，俾路支解放军是怎么来的？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270982-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385611">　　在瓜达尔港，一支中国专家车队又遭到恐怖袭击了。<br><br>　　幸好，当时中国专家乘坐的车辆都安装了高质量的防弹玻璃。在AK-47突击步枪的扫射之下，防弹玻璃是一点儿都没碎，只留下了很多弹痕，一个弹孔都没有。这一次，真的是防弹玻璃救了专家们的命。不然，后果不堪设想。<br><br>　　在袭击发生后，俾路支解放军就宣布，对此次袭击事件负责。俾路支解放军为什么老是攻击中国车队？中国跟它们也无仇无怨啊，它不攻击我们，我们都不知道它的存在，更不可能跟它结仇了。俾路支解放军为什么要破坏中巴经济走廊？<br><br>　　今天，队长就跟大家说一下这个俾路支解放军是怎么来的。<br><br>　　在巴基斯坦西南部，阿富汗南部，伊朗东南部这块区域，居住着一个民族，叫俾路支人，总人口有900万左右，是波斯人和突厥人的混血人种。其中呢，60%居住在巴基斯坦境内，25%居住在伊朗的俾路支斯坦省，还有一些居住在阿富汗。<br><br>　　在历史上，他们也曾建立过一个国家，叫“俾路支汗国”，也叫“卡拉特汗国”。在殖民时代，英国人登陆印度半岛，占领了全印度。那时候还没有巴基斯坦，整个南亚都统称印度。拿下印度后，英国军队继续北上，又吞并了俾路支汗国，就把俾路支汗国也划入了英属印度。英属印度的版图是非常大的，包括今天的印度、巴基斯坦、孟加拉国。<br><br>　　在英国退出印度的时候，英国就提出了一个“印巴分治”的方案，把印度一分为二，分别建立印度和巴基斯坦两个国家。其中，巴基斯坦还被印度隔开成了两部分，一个是巴基斯坦，另一个是东巴基斯坦。后来，在第三次印巴战争中，巴基斯坦惨败，东巴基斯坦独立，就变成了孟加拉国。<br><br>　　印巴分治的方案遭到俾路支人的强烈不满。他们想要恢复“俾路支汗国”。这巴基斯坦是个什么玩意儿？历史上从来就没有过。在俾路支这块地盘上，从印度往前数，那就是“俾路支汗国”。这也是英国故意在巴基斯坦境内埋下的一个雷。巴基斯坦建国后，俾路支人就觉得，自己建国的机会被剥夺了。因此，俾路支人特别痛恨巴基斯坦联邦政府，他们变成了巴基斯坦的一个省：俾路支省。<br><br>　　俾路支有一个特点，地大物博，人口稀少。俾路支省占巴基斯坦43.6%的领土面积，人口却只有700多万，仅占巴基斯坦总人口的5%。在一人一票，选举政治下，人口少就很吃亏。俾路支人没有建立起一个具有全国影响力的政党，在巴基斯坦国会中占有的议会席位也很少。那么，在重大政策方面，俾路支人多多少少要吃点亏。<br><br>　　俾路支省资源丰富，但俾路支人却很穷，是巴基斯坦最穷的一个省。因为俾路支人老想独立，跟巴基斯坦联邦政府对抗，巴基斯坦也不敢给俾路支让利太多。万一真的让它强大起来了，它可能就真的要独立了。<br><br>　　在中巴经济走廊建设中，巴基斯坦联邦政府就一手统筹了，把俾路支省的能源、矿产都给承包了，相关工程项目也都被巴基斯坦联邦政府拿走了，就连工人雇佣，也没留多少岗位给俾路支人。为什么不给？因为俾路支人一直想独立，巴基斯坦联邦政府不敢雇佣太多的俾路支人，怕工程出问题。<br><br>　　而且，俾路支人的胃口很大，他的要求很过分。他要求，撇开巴基斯坦联邦政府，由俾路支省政府与中国谈判，合作开发中巴经济走廊，把蛋糕都给俾路支人来吃。这不扯淡吗？这么大的项目，俾路支省政府根本做不了主，我们肯定是跟巴基斯坦联邦政府合作。这是国家级的大型工程，你一个俾路支的省长哪里能拍板决定？<br><br>　　讲到这里，大家就明白了。中巴经济走廊的蛋糕太大了，巴基斯坦内部各个利益群体都想在这里吃一大口。俾路支省因为吃到的太少，就不甘心，然后就搞非法袭击，破坏中巴经济走廊。它的心态是，我得不到的，你也别想得到。你们想分蛋糕，我就在蛋糕里拉屎。要想项目顺利推进，就得给俾路支人缴纳保护费，把工程项目的分包权转让给俾路支本地人。<br><br>　　这种情况在中国农村也挺常见的。村里穷，没啥机会，但如果有外面的老板来村里投资，村民一般都会要求，优先取得工程承包权，优先雇佣本地村民。如果投资商不同意，村民就去阻拦施工。但俾路支解放军的背后，还有一个使坏的，中巴的竞争对手：印度。<br><br>　　印度一直在背后扶持俾路支解放军，支持他们对抗巴基斯坦联邦政府。巴基斯坦肯定不能妥协，就派遣了1万多军方士兵，专门保护中巴经济走廊上的重点工程建设。<br><br>　　大家可以发现，当中国公民在巴基斯坦遭遇恐怖袭击时，巴基斯坦警方和军方出兵速度非常快。因为巴基斯坦不只是在保护中国公民，也是在打击恐怖分裂主义，维护巴基斯坦的和谐统一。<br><br>　　更何况，中巴经济走廊是巴基斯坦经济建设中的最大投资项目，关系到巴基斯坦人的国计民生。巴基斯坦联邦政府必须站在国家的长远利益出发，坚决打击恐怖主义，维护国家秩序。<br><br>　　俾路支解放军真的是侮辱了“解放军”三个字，队长建议，以后就别翻译成“俾路支解放军”了，直接叫“俾路支叛军”吧。<br><br>　　它是英国人埋下的雷，印度人撩的火。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 12:29:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：美在印太给我国扶持的代理人分析]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270979-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385608">　　一、美国会为我们寻找那一个代理人战争？<br><br>　　昨天文章说到仁爱礁事件，借助工具国家遏制竞争对手即借力打力是央撒集团老套路。美调整亚太战略为印太战略主要是美国想为中国打造代理人战争的范围更加广了，从功用、效费比来说，对美国最有利的对象依次是越南、三哥、菲驴、日倭、、南棒、4V，因为美国与越南、印度这些国家没有直接的同盟关系，但效费比越大难度越大。其它三家危险性非常大，因为美国与它们要么签订同盟协议，要么承诺“保护（台毒）”，如果美国不介入它们必输，而介入则亲自陷入大国战争，都输不起，最终结果是两败俱伤。<br><br>　　对美国两说培养台毒作为战争代理人风险、成本、代价最大，这是中国最不可能妥协、谈判的地方。日倭次之，菲驴再次之。<br><br>　　中国的战争战备体系基本是围绕统一、反介入建设的，从打击能力与打击距离是围绕第二岛链建设的，而且在祖国统一方面中国是不计代价不计成本的，美国决策层、情报局肯定知道这点，所以在逼迫日倭、菲驴、台毒为代理人时美国必然会考虑这些。特别是台湾问题上，美国会更加慎重，按美国的历史做派与尿性，越操弄台湾问题说明启动台海危机的概率越低。<br><br>　　当然如果美国决意启动台海危机，那说明美国已经决定决战，中国肯定收到这个信号会全力投入反击。<br><br>　　美启动菲驴作为代理人的优点是，如果仅限于南海美国可以坐山观火 ，因为所谓的菲驴防护条约仅限于菲驴陆地部分。如果美国把南海也作为菲驴防护之地那基本也意味着在南海决战了。结论是：在南海为菲驴维权，美国的航母给菲律宾可撑不了什么腰。隔得太远了，中国人看不到，产生不了什么威慑力。离得太近了，中国人有无数种办法整死它。<br><br>　　美国想在印太寻找乌克兰那样的角色作为代理人还是比较费周章的，太弱了不行，太强的没有。从以上分析看，印度越南虽然有投机心理但不容易上钩，特别是越南知道1979年中国雷霆之怒事会如何，三哥虽然自大但目前主要是通过态度向美国要好处，自寻死路还不至于。日倭有野心，但把美国拉下水是一贯战略，不容易上当，菲驴力量太小，南棒与朝鲜对峙有中俄护法，美都找不到便宜。<br><br>　　在美国走投无路时，4V反而风险加大而被选择与我们决战。<br><br>　　按美国设计美国打造的是以战略轰炸机为基础的打击体系，把航母战斗群驻扎在第二岛链，利用日倭、棒子军事基地，把中国海军力量引诱到菲律宾以东洋面进行决战。破解办法实际也是利用我岸基力量与轰六系列进行远程打击。中美这种打法的关键在于侦查观瞄体系，远程发现能力。<br><br>　　二、中国作为美国最大对手已经确定，未来的中美博弈只会剧烈，在中美力量均衡前不会变。<br><br>　　随大国博弈的持续升温，乌克兰战争的胶着，台海、南海局势的不确定性增加，全球化停顿，国际秩序正迅速分化，局势正向一战、二战、冷战和冷战后的初期演变，非洲也出现动荡，世界性的不确定性正在把各国带入多重对抗渠道。<br><br>　　美国《国家情报战略》发文认为，中国是美国唯一一个有意愿也有能力改变世界秩序的对手。该文表示：“中国是美国唯一一个有意改变国际秩序的竞争对手，并在很大程度上利用经济、外交、军事和技术实力达成这一目标。”<br><br>　　这是美国情报局的结论，在美国传统历史中，情报局结论是美国对外变化政策的重要依据。<br><br>　　从拜登最新发言看，它对我国是恨之入骨，虽然是竞选套路，有转移视线之目的，但美国战略界确实已经决定了对中国战略。<br><br>　　拜登由于儿子受贿以及生活糜烂被调查也成为拜登被迫恶化中美关系的重要因素，背后的华尔街老爸与军工复合体抓住这点逼迫它加快遏制中国战略。<br><br>　　它在演讲中鼓吹中国陷入了“麻烦”，经济增长已经放缓，而且它有“最高的失业率”。比如他向捐赠者表示： “中国以前每年8% 的速度增长以保持增长，现在已接近每年2% ”他补充说： “目前的情况是，达到退休年龄的人数超过了达到工作年龄的人数。”对中国“一带一路”倡议进行恶评，说是“债务和绞索”，实际是中国向发展中经济体提供贷款破坏了美国薅羊毛的战略让华尔街愤怒。<br><br>　　央撒集团一直采取的是零和思维，唯我独尊，盎格鲁撒克逊人以上帝的选民自居，恃强凌弱，搞霸权主义而。中华文明的长处在于主张和谐共生，合作共赢，不搞霸权与排外，崇尚德治，把美国盛气凌人、恃强凌弱的战略给彻底破坏了。<br><br>　　中美关系已经摇摇欲坠。<br><br>　　三、从三段历史看中国策略<br><br>　　最近有朋友抱怨在国际关系中我们太“憋屈”  ，太委曲求全。笔者强调大可不必，从历史经纬度笔者说几句：从中国历史上看，凡事遇到大变局最终成功的都不是“首先”发难者，而是有耐心等待的智慧者。比如强汉建立前汉处于弱势，于是躲避于汉中坚壁清野，“明修栈道暗度陈仓”。 明朝建立前朱家最弱，所以朱元璋听从朱升“广积粮缓称王”，到了美苏争霸时期中国策略是“深挖洞广积粮不称霸”。<br><br>　　现在是百年大变局时期，冷战时期苏联相当于楚霸王、陈友谅。现在局势对我们说是机会，但急不得。这与中国文化有关：“故远人不服，则修文德以来之”，所以能够赢得人心。得人心者得天下。这也是中华文明能够历经五千年的风风雨雨薪火相传到如今的奥秘所在。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 12:26:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：这一回美国是真的有点怂了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-270974-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_385603">　　这一次赖清德高调过境“窜美”，美国方面是低调的很。并没有什么有影响力的人物出面接待。连美在台协会主席罗森伯格都躲了出去。尽管过境“窜美”也属于过了红线，可毕竟比以往低调了许多。说明这回美国也真的有点认怂了。<br><br>　　在设计过境“窜美”之时，赖清德是高调的很。甚至可以说是高调的过了头。他竟然声称如果能够“进入白宫”就是最大的胜利。他竟然妄想着要“进入白宫”，这连拜登都吓了一跳。为此，白宫还刻意的要求澄清意图。弄的赖清德是好不尴尬。美国私下里肯定是狠狠的批评了他一回。<br><br>　　赖清德到了美国之后，美方这一次真的没有什么有头脸的人物出现，就连美在台协会主席罗森伯格都躲了出去。你人躲了就躲了呗。悄无声息的躲出去，自然也就没什么人注意，也就没什么想法了。可这位老兄，似乎有意的在“渲染气氛”，竟然发贴称“因家中有事无法亲自接机”。也无法出席欢宴会。这不是此地无银吗？这岂不是脱裤子放屁多此一举？真不知道是聪明还是傻的可以？<br><br>　　你要是有重要公干也就罢了，偏偏非说是因为自己家中有事。这样的推辞不说还好，这一说出来简直了。因为“家事”不见赖清德，这是没人会相信的。可相信了这事就更让人不齿了。原来美国人的家事在于国事。原来在美国人眼里，台湾那群人真的是什么也不是。可见台湾民进党在美国人心中的地位。说什么不好，非要说是因为家事。这说了还不如不说。<br><br>　　正因为如此，这一番说辞，弄得岛内是议论一片。这表明了美国把赖清德当成了瘟神了。从另一角度来说，这一回白宫也真的是有点忌惮中国的态度了。这既丢了美国脸，也丢了台当局的人。<br><br>　　反过来说，美方如此的不待见赖清德，并非完全是他这个人本身有“问题”，而是真的有点怂了。也就是真的怕中国大陆再搞出点什么大的动静。<br><br>　　此前，美国议员团窜台，蔡英文窜美，激怒中国的结果就是全军出动震慑台海。所谓的不能改变的“现状”已经改变了。所谓的中间线也没了。不能维持的新常态也变成了常态。<br><br>　　此次赖清德飞机一起飞，我海空军就立即出动在台湾宣示主权。如果美台明显的勾连，动静会更大。就是要看不允许“武统”的美国能有什么反应？<br><br>　　目前，正值拜登政府密集派人来华互动的关键时刻，中美能否坐下来谈建立防冲突护栏之事，需要看诚意和行动。如果在赖清德过境窜美问题上大做文章，那就别想再见面了。<br><br>　　拜登是想通过密集的互动稳住中国，或让中国默认美国目前的高压政策的常态。接下来商务部长来华还要谈“常规贸易”，这涉及到美国的重要利益。<br><br>　　此前还传出，白宫要与中国成立新的工作小组以处理双方的分歧矛盾。对此我方还没有作出回应。如果此时刺激中国，那这一段时间的外交努力就白废了。接下来商务部长能否实现访华就更难说了。向王毅外长发出的访美邀请书恐怕是要被掉进垃圾桶了。<br><br>　　重要的是，拜登目前急于介入中东和平进程事务，也对即将在南非召开的金砖国家领导人峰会和一带一路高峰论坛感到恐惧。当然还有就是乌克兰危机正处于关键阶段。而这一切都是中国可能对美国出重手的机会。<br><br>　　如果中国在中东继续发力，中东地缘政治演变会加速。美国的全球战略就会断链。金砖国家领导人峰会，扩编是第一大内容。现在就不断的有评论说其规模按购买力计算GDP已经超过了G7，未来一扩编的话可就完全超越了。<br><br>　　而借机推动中非合作以及全球南方合作，这对美国来说也是非常要命的事。发展中国家合作体系也好，非西方国家合作机制也罢，这可是让美国霸权失去半壁江山的事。<br><br>　　一带一路国际合作高峰论坛，这将又是一次中国领导人主持的多国领导人的大聚会。这同样是一次推动全球南方合作的重要场合。<br><br>　　俄总统普京将再一次来华。中俄领导人在此时见面，一定会让拜登心神不宁惶惶不安。<br><br>　　美国给中国穿小鞋，中国就肯定不会给美国面子。你打你的，我制止不了。我打我的，你同样制止不了。可以说，美国要改变中国，可中国目前的打法是在改变世界。谁出手更狠，恐怕是一目了然。<br><br>　　从目前的情形来看，美国是越来越控制不住世界局势的走向。而中国的战略举动，显然在加速推动世界演变。中美角色正在悄然的互换。<br><br>　　目前的美国，只能希望能够说服中国“顾全大局”动作上悠着点。不要把中美关系真的彻底推向了战略对立。此时自然不愿意过度的刺激中国。一个小小的赖清德，自然就失去了应有的利用价值。<br><br>　　中国早就明确，台湾是中国核心利益的核心。任何势力任何困难都阻挡不了中华民族的统一意志。其实，目前中国并不怕台海有事，怕的是台海无事。距离实现中国第二个梦想还有20年多一点的时间。这个时间说长也长也短也短。实现复兴中华民族伟大强国梦想，国家统一主权完整是重要标志之一。可是，坐等台湾回归似乎不太现实。一方面是台独势力顽固，另一方面是美国从中作梗。到最后很可能不得不武统。可武统也得有借口或机遇。否则还真的难以下最后的决心。因此，目前还真的希望美国能够为中国创造这个百年一遇的重大机遇。这一点美国人似乎心理也清楚很。所以，尽管给台独势力打气鼓劲的目的不是真的要他们闹分裂，而是怕他们泄了气。也真的怕台独们不识事务。必须随时敲打一下。小打小闹可以，大动静是绝不能闹的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 12:18:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>