<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：中国发“最后警告”，战与不战菲律宾必须做选择]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279930-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394633">　　在中菲南海严重对峙之际，两国外长通了电话。在通话中，王毅外长指出，菲方背信弃义严重挑衅滋事。目前局势已来到了十字路口，警告菲方好自为之，这是迄今为止发出的最严厉警告，战与不战选择权在菲。<br><br>　　据媒体转载新华社报道，王毅星期三（12月20日）应约同菲律宾外交部长马纳罗通了电话。<br><br>　　通话中王毅说：当前中菲关系面临严重困难，根源在于菲方改变了迄今的政策立场，背弃了自己作出的承诺，不断在海上挑衅滋事，损害中方的正当合法权利。中菲关系已站在十字路口，面临何去何从的选择，菲方务必要慎重行事。<br><br>　　从通话的内容来看，口吻和态度是相当强硬而坚定，且逻辑明确。<br><br>　　“中菲关系面临严重困难”，意在指出菲方的挑衅滋事的严重性。<br><br>　　而这一切都是菲方背弃承诺，不断挑衅滋事的结果。且已经损害到了我方的正当权利。<br><br>　　既然已经站在了十字路口，接下来如何走，就要由菲律宾自己来选择了。<br><br>　　在强行“闯滩”失败和吃亏之后，菲方并没有收手的意思。相反，一边在积极制定下一步的挑衅滋事计划，甚至于扬言正在进行“兵棋推演”，另一边也企图拉相关国家“下水”。<br><br>　　菲军方明确指出，目前正在制定“应急计划”和“兵棋推演”。菲总统小马科斯声称事态正向“坏的方面发展”，并呼吁面对共同问题的国家要对南海问题进行“范式转型”。<br><br>　　一边进行战争准备，一边企图拉相关国家“下水”，足以看出菲方是不到黄河不死心，不撞南墙不回头。<br><br>　　目前正在紧张对峙，而且菲方也数次主动“碰瓷”和“擦枪”，在这种情况之下，战争几成定局。在这种情况之下，我方发出的最后警告，实际上也就是战争警告了，是要求菲方在战与不战之间做选择题了。<br><br>　　通话中，除了直接向菲方发出严厉警告之外，实际上也是对一些相关国家发出的警告。<br><br>　　王毅外长在明确警告菲方不要“误判形势一意孤行”的同时，也强调了“甚至与不怀好意的外部势力相互勾联，继续生事生乱，中方必将依法维权，坚决回应。”这后半句显然是说给美国等相关国家听的。<br><br>　　这当然是对近来菲方企图拉相关国家下水的言论最直接的回应，这是要让美国等国家清楚，“生事生乱必坚决回应”，态度已经是十分明确了。<br><br>　　值得注意的事，在菲方主动发起的两次“碰瓷”挑衅之后，美国除了强调“美菲共同防御条约”适合南海之外，就再也没有了动静。而东盟也并没有对此发声。南海所谓的声索国同样也并没有发声。<br><br>　　尽管菲方还很强硬，显然已经是孤立无援了。两国外长这一次紧急通话也就是在这个背景之下进行的。<br><br>　　尽管已经陷入了孤立，可菲方肯定是不会善罢甘休的。<br><br>　　一是菲方目前正在改变策略。小马科斯呼吁“面对共同问题的国家应当进行“范式转型”。显然是鼓动东盟或南海相关国家放弃磋商谈判的立场，加入菲律宾南海闹事的行列，企图使中菲矛盾变成中国与东盟或南海国家之间的矛盾。这是一招“离间计”。<br><br>　　这正是美国正在做的或希望出现的局面，显然也有讨好美国之意，是怕美国挑起事端之后又溜之大吉。没有了美国的强力支持菲方自然不敢轻举妄动。<br><br>　　目前，菲方似乎正在等待东盟做出正式的反应，同时也在等待美国下一步的指示和反应。<br><br>　　二是菲方正在制定“应急计划”和“兵棋推演”，实际上就是在对事态可能的发展方向进行评估严判。一是判断我方开战的决心有多大；二是判断开战后到底能否触发“美菲共同防御机制”；三是判断东盟和南海国家会能什么反应。当然，菲方还一定要制定一项偷袭战术，争取一袭得手。<br><br>　　三是要评估其国内的政治形势和反应。挑衅中国这可不是一件小事，尽管有美国支持，一旦开战那可不是闹着玩的。小马目前已经是骑虎难下了。<br><br>　　继续挑衅可能挨打不说，更可能被我方直接强行弄沉那艘破船，甚至于乘机收回所有被占岛礁主权。要是此时退缩，也等于放弃了仁爱礁主权之争，这也不符合菲的民意。<br><br>　　可以说，进也不是退也不是，只能是通过继续僵持拖延时间，寄望东盟能够发声美国能够武力支持。<br><br>　　其实，上一次南海闹事，中国还是给了菲律宾回心转意的机会。这一次，恐怕就没那么便宜了。<br><br>　　坐滩的那艘破船已是摇摇欲坠坚持不了多久了。无论如何，今后都不会让菲方进行加固维护了。如果继续闹，那就一定是提前弄沉或拖走沉海底变礁石。不闹也改变不了这个命运。<br><br>　　别说美国从未想过为菲律宾一战，就是有心目前也没此能力和精力。乌克兰战争已经接近尾声，以哈战争的走向目前还无法肯定。这对美国的消耗和牵制太大。<br><br>　　而朝鲜近来连续试射洲际导弹，也令美国有心无力。美国自找的麻烦太多。<br><br>　　重要的是，中国可以有效利用美国的这些战略麻烦来进行重大的战略布局，或给美国添堵。此时的美国，不可能更多支持菲律宾。说不定此时的美国还在劝说菲要好自为之。<br><br>　　这一次支持菲律宾在南海闹事，很大程度上是为了前期与菲签署的增加军事基地协议。作为交换美国才答应支持菲方的行动。如今，增加军事基地的协议已签，美国的目的已经达到。南海行动也支持了，至于支持有效无效，那就不是美国人的事了，自然就不会再那么上心了。<br><br>　　南海是中国核心利益的核心，这是不可牺牲或动摇的立场。别说美国无心一战，就是有心也唬不住中国。<br><br>　　维护地区稳定，更好的繁荣发展，这是区域内国家的普遍诉求。东盟主要大国都在继续推动与中国合作关系的深化，菲此举真的是不合时宜。<br><br>　　战与不战，都是中菲之间的事。只要东盟不介入不发声，就不会影响到区域安全稳定。<br><br>　　完全可以说，此时是中国武力解决中菲争端的最佳时机之一。既然菲方主动给了中国机会，就不会错过。先解决掉那艘坐滩的破船，实现对仁爱礁及周围海域的控制权管理权再说。其它就视情况而定。<br><br>　　对中国来说，虽然战争是不可取的。可作为一个世界性大国，正处于中美大国 “竞争”的关键时期，特别是美国积极推动建立反华战队的关键时刻，战争是体现中国坚定意志的最佳手段，也是体现中国能力的最佳手段。<br><br>　　改革开放之初，中国就是通过对越自卫反击战而扬威世界。当初要是没有那一战，恐怕美国根本瞧不起中国，世界也会瞧不起，改革开放恐怕也不会那么容易。<br><br>　　如今，中国处于高水平改革开放时期，也是中国经济提速升级的关键时期，更是建设现代化强国的最后冲阶段。又到了需要一战来证明自己实力和意志的关键时刻了。就看菲给不给中国这个机会了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 20:56:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：拉到9国增援后，美国还不知足，想让解放军出手]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279928-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394631">　　加沙冲突爆发后，因为以色列连续对加沙地带进行无差别杀伤，造成大量加沙平民死亡，这是极为严重的人道主义灾难。<br><br>　　以色列的行径，也引起了国际社会的谴责，特别是阿拉伯国家、伊斯兰国家以及中东地区的一些非国家行为体，对以军在加沙的军事行动更是群情激愤。<br><br>　　除了口头警告之外，也频频动用军事手段和以色列交手，比如黎巴嫩真主党这两个月来不断攻击黎以边境的以军据点等设施。<br><br>　　（曼德海峡周边目前局势紧张）<br><br>　　同时，位于阿拉伯半岛另一边的也门胡塞武装，也不断用导弹与无人机袭击经过红海的一些与以色列有关的船只。<br><br>　　目前已经有12艘经过红海的商船遭到胡塞武装的袭击或扣押，这些船只或多或少都与以色列有一定联系。<br><br>　　胡塞武装早就对外宣布，将袭击任何与以色列有关，或者驶向以色列的船只，直到以军在加沙停火并允许人道主义救援进入加沙。<br><br>　　可以说，胡塞武装从一开始就明确了他们大搞“袭船战”的目标，这是一种非对称的有限军事行动。<br><br>　　对此，美国防长奥斯汀在12月19日宣布，美国将组建一支多国部队，以应对胡塞武装的袭击，保护在红海航行的商船。<br><br>　　奥斯汀表示，目前美国正在协同相关国家启动该计划，已经有英国、法国、西班牙等最少9个国家同意加入此次行动，届时多国部队将在亚丁湾和红海南部实行联合巡逻。<br><br>　　（美国防长奥斯汀已经宣布组建多国部队保护红海相关航线）<br><br>　　面对美国“摇人”的举动，胡塞武装最高机构已经表示不会被吓倒，在以色列未愿意达成加沙停火之前，攻击不会停止，且有能力在红海对抗包括美军舰船在内的多国部队。<br><br>　　胡塞武装发言人阿卜杜勒·萨拉姆称，只要不是以色列的船只，在红海航行都是绝对安全的。胡塞武装不会攻击与以色列无关的他国无辜船只。<br><br>　　也就是说，尽管美国拉拢多国加强在红海周边的军事力量，但胡塞武装不会畏惧，空袭与以色列有关船只的行动仍会继续。<br><br>　　胡塞武装质疑要让那些意图继续扩大加沙军事冲突的国家承担相应的后果，也是为了继续支持加沙人民对以色列的反击。<br><br>　　实际上，胡塞武装听上去像个普通的反政府武装组织，但他们的实力并不弱，掌握了也门大部分领土的控制权，组建了自己的政府，武装力量也实现了正规化，在武器装备方面，更是拥有充足的反舰导弹、弹道导弹、远程巡航导弹和各类无人机。<br><br>　　胡塞武装有足够的能力袭击红海上的过往船只，足以突破美国海军现有的护航能力。否则美国也不会将那么多国家拉入所谓的红海护航行动中，来为自己分担压力。<br><br>　　美国现在虽然拉拢多国在红海区域组建联合部队，护航需求只是一方面，另一方面还是为了震慑胡塞武装和伊朗，并以此向以色列表达美国将继续支持其在加沙的行动。<br><br>　　（胡塞武装拥有数量不少的伊朗制导弹，美国也不想触及霉头）<br><br>　　美国为何要加大红海护航的力度？原因很简单，以色列是真的被胡塞武装的封锁伤到了。<br><br>　　以色列埃拉特港的相关负责人已经表示，由于胡塞武装在红海针对性的封锁，已经让以色列损失超30亿美元。<br><br>　　以色列本来就是一个资源贫瘠的国家，很多物品只能依赖进口，但现在海上航线被封锁，导致国内物价大幅上涨。若封锁持续下去，这一情况只能更加糟糕。<br><br>　　作为以色列最大的支持者，美国不可能眼睁睁地看着以色列被围困，更何况如果对胡塞武装的行为坐视不管，是不是等于在变相鼓励其他国家或者非国家行为体去围攻以色列呢？<br><br>　　到时候中东形势可就一发不可收拾了。所以美军不得不调兵遣将，呼朋唤友，在红海上部署军事力量执行护航任务。<br><br>　　美国虽然对胡塞武装的袭击相当头痛，但绝不会直接攻击胡塞武装，因为这样只会让局势更加恶化。<br><br>　　甚至会出现胡塞武装发射反舰导弹直接攻击美国军舰的情况，美国不想看到中东局势失控，自然也不愿意卷入也门战事。<br><br>　　不过，胡塞武装在红海攻击商船的行为，的确对国际航运造成负面影响，已经有不少西方航运公司决定暂时走非洲航线，绕道好望角相比走苏伊士运河，航程将增加10天左右，运费也将直线上涨，这将对物流运输和货柜价格产生直接影响。<br><br>　　（目前西方划定的红海护航区域，主要动用舰艇提供防空警戒）<br><br>　　虽然已经争取到了9个国家的支持，但美国仍然觉得不够，他们放话称，一直在争取中国加入多国护航行动，以应对胡塞武装继续在红海袭击商船的行为。<br><br>　　美国非常希望中国能加入，一方面能减轻美军的压力，另一方面也是希望中方能对伊朗施加压力，迫使胡塞武装停止袭击。<br><br>　　不过这些都是美国的单方面说法，中国没有对此做任何回应，美方公开发表这种言论，也是对华施压的一种。<br><br>　　中国可不会吃这一套，解放军更不会掺和到美国牵头的所谓红海护航行动中去。<br><br>　　美国拉拢再多的国家去参与护航，可能会给胡塞武装带来一些顾虑，但终究也只是治标不治本而已。<br><br>　　胡塞武装袭击红海船只的目的，就是要给以色列施压，让以色列付出损失，知道疼，从而考虑停止在加沙的军事行动。<br><br>　　（胡塞武装的目的已经表达很清楚，加沙不停火，袭击不会停止）<br><br>　　换句话说，胡塞武装的诉求很简单，就是要迫使以色列接受加沙停火，并同意人道主义援助进入加沙。<br><br>　　这一诉求未达成之前，胡塞武装在红海上的行动是不会轻易收手的。美国一边放任以色列的战争行为，另一边又要通过所谓的多国护航方式保护以色列的贸易通道，某种程度上只是在“拱火浇油”而已。<br><br>　　美国若真想维护红海航道的安全，那就不要在胡塞武装身上白费力气，应该拿出有强制力的举措来向以色列施压，比如停止军事援助，尽快促成以色列接受停火。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 20:53:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：一张大网，正在扑向中国！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279927-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394630">　　访问日本的菲律宾总统马科斯已经表态，将与日本加强海上安全合作，无疑将矛头直指近期紧张加剧的南海。<br><br>　　12月17日，马科斯与日本首相举行了单独会谈，会谈中除了商谈经济、文化交流等问题之外，所谓的日菲安全保障磋商议题，在此次会谈中占了很大一部分。<br><br>　　（马科斯访日，说出心里话，想与日本达成互相驻军）<br><br>　　很明显，马科斯访日的主要目的已经暴露，企图通过加强与域外国家的捆绑来扩大实力，从而逼迫中方在涉及南海的问题上作出让步。<br><br>　　菲律宾就是希望在面对强大的中国时，能够获得美国的撑腰，同时得到日本的支持和帮助。<br><br>　　马科斯此次日本之行，还想与日本达成所谓的《互惠准入协定》，日菲高层目前正在就该协议的深化合作进行磋商。<br><br>　　根据该协定内容，菲律宾将允许日本自卫队在菲律宾境内驻扎。这也是日本最想要的，若真能向菲律宾派出自卫队长期驻扎，这代表着日本在“国家正常化”方向上，又迈出重要一步。<br><br>　　当然，除了日本自己打的小算盘之外，日本也是美国的盟友，不断帮助菲律宾搅局南海，也是在支持美国推行的“印太战略”。<br><br>　　美国提出所谓的“印太战略”，根本目的就是要对中国进行战略遏制。美国认为，如果只是靠自己的力量，已经不可能阻挡中国的发展，更不可能遏制解放军的发展。<br><br>　　所以，美国就企图在东亚、南亚、东南亚等地区“拉朋友，埋钉子”，推行所谓的“印太战略”，联合一众国家围堵中国，日本和菲律宾都是其中一员。<br><br>　　（菲律宾始终对仁爱礁不死心）<br><br>　　日本现在不断寻求介入南海，特别是与菲律宾眉来眼去，发展所谓的安全协作，再次表明日本已经心甘情愿地为美国扮演“马前卒”的角色。<br><br>　　随着日菲等国的相互借力，有一张企图笼罩中国的大网或正在形成。美日菲加强防务合作，表面上声称是为了维护地区安全稳定，但实际上就是在拉帮结派、鼓动阵营对抗。<br><br>　　日本想往菲律宾派驻自卫队，与菲律宾在南海举行海上联合巡逻，就是在给菲律宾释放“有人撑腰”的信号，让菲律宾在南海问题上的气焰更加嚣张。<br><br>　　那么从策略上看，日本为何要在此时如此高调地撑腰菲律宾，并大幅加强与菲律宾的合作呢？<br><br>　　可能日本已经意识到，鉴于目前俄乌冲突、巴以冲突等局势不断升级，美国在处理这两个方向的局势时已经焦头烂额，根本无法再集中精力继续围堵中国。<br><br>　　在此情况下，日本主动为美国“挑担子”，着手开展与美国其他盟友之间的防务合作，比如眼下和中国不对付的菲律宾。<br><br>　　日本主动深化日菲安全防务合作，就是想结成美日菲同盟，加强三国之间的合作应对当下的南海局势。<br><br>　　（日本－东盟首脑峰会）<br><br>　　如此一来，一张扑向中国的大网已经慢慢浮现。<br><br>　　在东亚方向，美日韩同盟正在逐渐成形，若南海方向上再形成美日菲集团，就能在中国从北到南的出海方向上，构建一套完整的对华包围网。<br><br>　　甚至，日本还想裹挟东盟对华做出行动。<br><br>　　在最近举行的日本－东盟会谈上，日菲两国就多次想要将南海问题拿出来商讨，但东盟其余9个成员国并没有给他们面子。<br><br>　　在会谈后所发布的日本－东盟联合声明中，也是尽量避免提及涉及中俄两国的话题，这表明了东盟国家并不想掺和到南海问题中去，更不愿意成为美日反华的工具，拒绝选边站队。<br><br>　　在大部分东盟国家比较清醒的情况下，日菲联动就显得有点傻了，日本无论再怎么高调，给予菲律宾的支持总归是有限的，美国都没办成的事，光靠你日本就能办成了？<br><br>　　仅仅一个菲律宾，也不可能对整个南海局势造成影响。别看现在仁爱礁和黄岩岛搞得很热闹，但是菲律宾的一系列海上行动可是没有半点进展，除了拍照和炒作，啥也没捞到。<br><br>　　（中方海警的拦截线让菲方船只始终无法越雷池半步）<br><br>　　中方一直呼吁通过对话协商解决南海问题，这并不是畏惧任何一方的强权，而是基于维护南海和平稳定所做出的选择，但菲律宾绝不能低估中方在捍卫国家主权与自身利益的决心。<br><br>　　菲律宾扯虎皮拉大旗，借着美日的支持在南海搅弄风雨，企图威慑中方让步，这只是一种幼稚而低级的幻想而已。<br><br>　　美军亲自上，都没让解放军后退半步，更何况现在美军还站在你菲律宾的背后呢？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 20:52:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：对胡塞武装美国怎么办？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279926-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394629">　　笔者前一篇文章最后说“对我国而言，是顺其自然，静观其变为佳”。有些朋友非常不满意提出“为什么要静观其变？为什么不……像美帝那样？”<br><br>　　笔者认为像美帝那样，这不是我国的国家定位追求，不能学习美帝霸权，在第一代领导人时代我们就决定了的，而且历史、文化、宗教，特别是地理位置与经济、政治、军事实力不允许我们这样做。<br><br>　　再说没有取得相应的地位就盲目行动过早的树敌不利于我们国家崛起民族复兴，还有我们周边麻烦挺多的，重点不是那里。<br><br>　　一、红海局势对各方影响顺序<br><br>　　从重要性上说，对红海局势关切的依次是欧洲、埃及、海湾石油输出国、日倭棒子、三哥、美国、中国……我们有欧亚铁路能临时替代，不像欧洲那么猴急。<br><br>　　欧洲为什么急，主要是欧洲与美洲、中东能源贸易、非洲资源贸易太依赖了，而且世界四大航运公司有三个在欧洲，直接结果是欧洲贸易货运运费直接上涨三倍，欧洲贸易成本直线上升，长期下去贸易商品价格会上涨10%以上，本来欧洲通胀就厉害，以色列暴行让伊斯兰世界对欧洲不满已经让欧洲受到损失，乌克兰战争几乎把欧洲打成了第三世界，现在叠加红海局势，更是雪上加霜了。欧洲本世纪命运多舛，也是被L催的，谁让欧洲受到美国控制这么厉害？做奴才的代价太大了。<br><br>　　所以法国首先响应是代表欧洲。<br><br>　　第二是埃及。苏伊士运河是埃及重要要收入来源，1967---1975年苏伊士运河中断让埃及八年里经济一直不好，1975年苏伊士运河畅通后埃及经济开始好转，现在埃及在苏伊士运河的直接收入每年数十亿美元，而间接收入则更大了，红海局势不稳定，埃及受到损失基本每天要减少收入1000万左右，这是非常大的收入了。<br><br>　　海湾石油输出国运往欧洲的石油经过红海到苏伊士运河，占海湾石油输出国的一半左右，如果中断时间长，欧洲可能被迫改变能源渠道，与俄罗斯重新暗度陈仓。对日倭棒子来说，与欧洲的贸易主要通过苏伊士运河，它们不像中国有欧亚铁路能临时抱佛脚，所以日倭棒子也急。<br><br>　　至于美国，从贸易上说并不像前面的国家那么急，但从政治影响与盟友关系说，对美国来说则是非常关键的：这个北约老大不好当：欧洲看中得是美国“保护”，如果美国保护不了，欧洲国家会动摇对美国信心。<br><br>　　有人难受就有人高兴：南非最高兴，如果红海中断，只能绕道好望角开普敦，南非的重要性就上升了，经济就会发展起来。<br><br>　　二、美国非常为难，打也难不打也难<br><br>　　对美西来说是进退两难，打会有大麻烦，不打麻烦也不小。<br><br>　　美国军事强大，比胡塞武装强的不是一星半点，而是碾压，但美国不敢轻易动手。第一如果打，消除麻烦就必须把胡塞武装全部消灭，但胡塞武装所处的位置易守难攻，美出动战斗机轰炸人家躲山洞里去了，飞机跑了就出来继续射导弹，不解决问题，除非出动地面部队。但胡塞武装有将近八十万人，坦克近三千辆另外，他们还拥有各类自行火炮小两千、装甲车辆五千辆，不知道有伊朗、俄罗斯提供了多少弹道导弹与巡航导弹、反舰导弹，美国也不敢一下子陷进去！<br><br>　　这背后还有伊朗俄罗斯，它们慢慢递刀子是必然的（回答前面朋友问题了，不用我们出手），一旦美国动手，就有热闹了。<br><br>　　还有一点：美国的战略是针对中国俄罗斯，不想陷入中东陷阱。本来伊拉克战争、阿富汗战争就让美国威风扫地了，除消耗大不说，还陷入道义陷阱，最关键的是陷入zingjiao冲突，伊斯兰这个大马蜂窝的马蜂已经跃跃欲试了，如果再打胡赛武装，大量马蜂出窝，到处给美国招麻烦，美国大国战略还搞不搞？财政赤字于债务危机怎么办？<br><br>　　第二，不打美国也麻烦。美国搞什么红海护航联盟就是想损失分担，用最小的代价解决红海护航问题。但由于胡塞武装以“打击去以色列商船”、“以色列停火”为条件，世界非西方国家、部分西方国家确实头疼：胡塞武装是站在道义高度。美国为了以色列是脸不要，道义也不要了，其他国家不行，为什么？因为蓝星在全球化时代并不大，如果跟随美国在后面受到伊斯兰世界报复是肯定的。这次西班牙临阵脱逃就是这个原因：怕上两贼船下不来！<br><br>　　所以美国必须找出办法。<br><br>　　美国的办法目前就是让更多的西方国家卷进来，大家共同为美国担当责任，这就是所谓的红海护航联盟。<br><br>　　但短处是一旦其他国家的军舰被打击甚至被击沉，这些国家的领导人就大麻烦了---本来是以色列的事，美国的事，现在为了美国以色列受到打击，自己的政治生命受到影响，所以极有可能做鸟兽散。<br><br>　　所以美国必须在两点上下功夫：第一逼迫以色列收手---以色列声称“加沙军事行动快结束了”就是受到美国压力，但以色列又不能太怂的结束战争，所以这个方面美国能做的有限。第二是做伊朗工作。与伊朗谈条件，答应伊朗一些条件。但伊朗不可能要价太低，因为胡塞武装、哈马斯都是伊朗支持的，还有真主党，伊朗不可能达不到目标就与美国谈条件。第三是军事打击伊朗，这个选项一直存在，本人也一直希望美国这样，因为这样中国就很快解决台独问题了，但美国不傻，这时候打击伊朗，中国与俄罗斯会笑醒！<br><br>　　一句话，让以色列停止攻击哈马斯是解决问题的根本，但美国做不到。<br><br>　　第三，严重点说会影响美国的中东存在与利益。<br><br>　　如果美国不作为，就会被大家看成胆怯，中东其他的反西方势力就会受到鼓励，特别是伊朗就更加有信心与美国对抗了。而海湾石油输出国则因为美国不作为就可能改弦更张，普京“闪电访问”中东非常成功就是因为以沙特为首的国家看到美国的胆怯，对以色列的纵容。<br><br>　　第四。美国的形象<br><br>　　以色列无差别攻击巴勒斯坦平民让世界舆论沸腾，美国无底线支持以色列让美国形象受到重创 虽然美国是霸权，但不可能为所欲为了，其他竞争对手正在看美国笑话，如果美国搞大国战略就必须拉住更多国家，但只靠武力解决不了问题，所以美国也顾虑重重怎么办，南美已经有国家与以色列断交了，伊斯兰世界，像马来西亚、印尼已经非常愤怒了，美国的大国战略怎么玩？<br><br>　　第五，如果美国发动军事行动，如果胡塞武装反击把美国军舰击伤、击沉，战斗机被干下来，甚至美国中东军事基地被攻击，美国军事表现不佳，这样对美国大国战略更加不利。<br><br>　　最根本原因是美国衰退了，能力做不到全球战略了，而美国偏偏打肿脸充胖子，这是美国难受的关键。以后这种事会越来越多。<br><br>　　三、为什么我们要“静观其变”<br><br>　　虽然红海中断对欧洲影响最大，但对中国影响也不小，中欧、中非贸易部分走苏伊士运河，约占我们贸易额的20%左右，所以我们也不希望红海中断。不能激火。最关键的是不是我们惹的事，但我们又不能鼓励胡塞武装去打击商船，所以我们只能采取“中立”，折中。<br><br>　　另外伊斯兰力量最近上升非常快，我们也有多地伊斯兰也想介入，我们不能不为将来着想。<br><br>　　由于美国已经把目标瞄准我们，美国在中东陷入得越深对我国越有利，如果我们太积极让美国设套，制造支持胡塞武装谎言，破坏我国由与海湾国家关系，我们得不偿失。<br><br>　　时间关系，以上只是浅显的说说。<br><br>　　最后说一点，美国对中国的行为已经无所不有其极，笔者看到外交部部长助理、发言人华春莹12月19日博文：“美国国会通过了一项法律，在5年内拨款15亿美元，用于培训西方记者撰写有关中国的负面报道……他们迫切需要有‘敌人’。”现在美国发动的是舆论战、认知战、信息战，是看不见硝烟的激烈战争，但一段时间后会改变形式，台海南海都可能发生战争，这才是重点。<br><br>　　总之美国在中东陷入越深对我越有利。<br><br>　　最后说明一点：因为开会没有仔细检查，错谬请大家谅解 。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 20:51:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：三公里海峡搅动全球危机，一场美国与胡塞武装的...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279924-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394627">　　戎评说：天要让其灭亡，必先让其疯狂。<br><br>　　以色列现在是在作死的道路上越走越远，连美国大爹都劝不住。不过南面的也门胡塞武装却不惯着以色列，说你小子以色列不听劝是吧，那我就来个打蛇打七寸。<br><br>　　那以色列的七寸在哪呢？自然是在海运。<br><br>　　▲胡塞武装希望打击以色列的海上命脉来制衡以色列<br><br>　　当年以色列在巴勒斯坦建国，满脑子想的都是回归圣经中自己所谓的故土，外加美国窜动占领亚欧非三大洲交叉口这个战略位置，根本没想着这地方环境有多好，资源有多少。<br><br>　　所以当前以色列国内一多半的资源和经贸都是走海运的，而其中的绝大多数都要过通过苏伊士运河和红海，也门胡塞武装打的就是你以色列的海上命脉。<br><br>　　你以色列不是禁止向加沙地区运输人道主义救援物资么，那我胡塞武装也让你尝尝没物资是啥感觉。18日，胡塞武装宣布再度在红海水域袭击了两艘以色列船只。<br><br>　　▲被袭击的商船<br><br>　　面对胡塞武装这种游击战的骚扰，以色鞭长莫及，列束手无策。胡塞武装更是公开发表声明，如果以色列继续阻挠人道主义援助物资运抵加沙，会将袭击目标的范围从以色列扩大到欧洲和美国的商船。<br><br>　　这一个表态可把全球的航运大哥们吓够呛，你以色列惹的祸，让我们来背锅，根本划不来。故而面对当前愈演愈烈的红海航运危机，包括地中海航运公司和全球第三大集装箱航运公司达飞海运集团在内的五大航运巨头中的四家宣布在红海“停航”。心想，你胡塞武装打去吧，把以色列和它盟友的船队打完了，也就不打我们了。<br><br>　　▲马地中海航运公司的商船<br><br>　　胡塞武装这一手可以说是正中以色列的下怀，大有哪吒闹海的意味，凭一己之力搅动整个中东风云乃至全球航运。<br><br>　　虽然表面很热闹，但这就让人诧异了，巴以冲突和也门八竿子打不着，也门胡塞武装为啥突然对巴以冲突如此“上心”。要知道打商船这种操作，一旦过火可能引起全世界的仇恨，甚至是围殴。上一次像也门胡塞武装这样袭击商船还是在第二次世界大战时期，纳粹德国用潜艇在大西洋袭击英美商船，试图阻止美国支援英国。<br><br>　　也就是说，不到大家都彻底翻脸前，一般是没人敢打商船的主意，而且对象还是美以和整个欧洲。毕竟美国艾森豪威尔号航母就在印度洋，胡塞武装扼守曼德海峡打商船可是撼动整个西方利益，要是这些老爷们认起真来，胡塞武装也不好受。<br><br>　　▲胡塞武装宣布攻击以色列<br><br>　　实际上，胡塞武装不是不知道这其中的利弊，也不是突然大发善心就是为了巴勒斯坦的平民，毕竟下了如此大的血本，造了如此大的动静，不捞点好处说不过去，胡塞武装有着自己的小算盘。<br><br>　　要说胡塞武装目前最大的诉求是啥，那自然是“转正”，也就是从一个非法的也门反政府武装转变为合法的也门执政者。<br><br>　　说胡塞武装是反政府武装那是客气的，联合国安理会早在2022年2月28日便将胡塞武装定义为“恐怖组织”，并且进行长期制裁。<br><br>　　其实也不是胡塞武装做法有多过激，多暴力，实在是周围的邻居战斗力太菜了，显得胡塞武装很能打，战力很“恐怖”。<br><br>　　▲胡塞武装装备简陋，但战力强悍<br><br>　　胡塞武装2017年趁也门内乱，夺取了也门首都萨那，甚至连也门前总统萨利赫都被胡塞武装打死了，眼见也门政府风雨飘摇，沙特开始武装干预。<br><br>　　毕竟也门原政府是沙特支持的，而胡赛武装是伊朗支持的，当时沙特与伊朗还未和解，双方处于敌对关系。沙特也不希望南边多一个对手，但无奈自己战力拉垮，进攻胡塞武装没成，反而成了对方的美械运输大队长，现在胡塞武装打以色列商船用的武器，很大一部分都是缴获沙特军队的。<br><br>　　▲胡塞武装缴获的沙特美制装甲车<br><br>　　打退沙特进攻后，胡塞武装成为也门事实上的执政者，可谓妥妥的创业成功的典范。可是执政者不代表就是合法执政者，胡塞武装一心想转正，但是苦于没有机会。<br><br>　　在中东地界出来混是要有背景的。<br><br>　　2023年年初，在中国的斡旋下，沙特与伊朗和解，从对抗走向合作。那作为伊朗的小弟胡塞武装，在沙特眼里也就不再那么扎眼。也就是说，让胡塞武装转正，中东两个最重量级的大哥沙特与伊朗基本都能点头同意，毕竟大家现在都是朋友，而且未来可能还是更好的朋友甚至是兄弟，毕竟都是穆斯林兄弟，信奉的是一个神。<br><br>　　▲伊朗与沙特的和解是胡塞武装“转正”的前提<br><br>　　虽然大哥们不抵触，但也不代表就支持。不过巴以冲突给了胡塞武装千载难逢的机会。<br><br>　　巴以冲突以来，以色列如疯狗一般咬上没完，美国都管不住。一旦巴勒斯坦被以色列吞并，中东下一个倒霉蛋是谁可就没准了。所以巴勒斯坦周边的中东国家是如坐针毡，每天提心吊胆，切切实实体会到了什么是唇亡齿寒的感觉。<br><br>　　如何制约以色列，让它尽快收手成了目前中东最核心的问题。<br><br>　　这时候胡塞武装站出来说，那自然是我呀，我也门扼守曼德海峡，最窄的地方不到30公里，打个雷岸对面都能听到。<br><br>　　更要命的是由于地势原因，曼德海峡因丕林岛分为东西两条水道，即东西两条分峡。东峡宽3公里，航行条件良好，是主要航道。西峡宽28公里，暗礁丛生，不便航行。<br><br>　　也就是说胡塞武装只要守住东峡3公里宽的水道就可以扼住红海的咽喉，要知道从亚洲、非洲过往欧洲的商船哪个不得途径曼德海峡，进红海，走苏伊士运河。<br><br>　　▲也门扼守曼德海峡，对过往商船有重要影响<br><br>　　以色列又是靠海吃海，把它的海上生命线断了，它还能在加沙蹦跶几天。<br><br>　　伊朗、沙特这些中东大佬听了频频点头，说好主意，你去干，大哥们支持你。但胡塞武装也不是傻子，说我出工出力，你们得给我转正，得在联合国给我说话。<br><br>　　这诉求对于沙特伊朗这些中东国家根本没难度，大家现在都和解了，胡塞武装又是伊朗的小弟，现在还揍以色列。俗话说敌人的敌人是朋友，现在胡塞武装既是敌人的敌人，更是自己的小弟，那何止是朋友，简直比亲兄弟还亲。转正这事儿小事一桩，就算联合国通不过，只要我们中东各国承认，谁能拿你怎么样。所以双方一拍即合，胡塞武装说干就干。<br><br>　　▲沙特和伊朗是中东地区最具影响力的两个大国<br><br>　　这也是为啥胡塞武装狗拿耗子，多管闲事的根本原因。<br><br>　　胡塞武装这么肆无忌惮的攻击商船，甚至把范围扩大到欧美商船，美以和欧洲都很紧张，美国国防部长劳埃德·奥斯汀12月18日宣布，美方正协调多国组建护航联盟，确保商船在红海水域安全航行。<br><br>　　但问题又来了，打个胡塞武装还需要多国联合吗？美国目前在红海附近正部署着艾森豪威尔号航母战斗群，要护航也是分分钟的事儿，何必大费周章。<br><br>　　▲当前在地中海和红海，美国部署了大量的军力<br><br>　　实际上，美国在护航方面雷神大雨点小是有原因的，因为美国压根没想着要护航，反而乐得胡塞武装去攻击途径曼德海峡和红海的商船。<br><br>　　这是为什么呢？<br><br>　　首先，美国在苏伊士运河没有太多的海上贸易往来，胡塞武装袭击商船不损害美国的利益。<br><br>　　美国的海上贸易对象主要是欧洲与东亚。<br><br>　　对欧海上贸易主要往返大西洋，根本不经过曼德海峡和红海。<br><br>　　对东亚的海上贸易主要往返太平洋，离红海更是十万八千里。<br><br>　　也就是说，胡塞武装袭击商船根本不触及美国的利益，这事儿和自己无关，美国何必管，只是做做样子罢了。<br><br>　　▲美国对外贸易线路远离苏伊士运河<br><br>　　其次，美国需要胡塞武装制约以色列。<br><br>　　巴以冲突爆发以来，以色列一直是牵着美国鼻子走，拜登甚至放话说以色列在加沙的暴行可能会使其失去盟友的支持。<br><br>　　但即便如此以色列依然孤注一掷，不断进攻加沙，并且进行无差别血腥轰炸。一旦以引起中东国家集体反弹，美国将会被以色列带入第六次中东战争的深渊。所以美国希望以色列能够尽快停止战争，故而放任胡塞武装袭击以色列商船是对以色列的一种制衡和把控。<br><br>　　▲以色列在加沙的作战已经进入巷战，局势愈发的不可控<br><br>　　最后，美国希望通过胡塞武装破坏中欧贸易，削弱欧洲实力，把控欧洲局势。<br><br>　　欧洲虽然不是一个实质上的国家，但欧盟经济实力强劲，与美国存在诸多领域的竞争，是一个强劲的对手。而且自俄乌冲突爆发近两年以来，欧洲内部已经出现反对美国的声音，毕竟谁也不愿意为了美国而损害自身利益对抗俄罗斯。<br><br>　　法国总统马克龙就曾表示，美方的所作所为与法国预想中的完全相反，美方选择的是自己的利益，而不是盟友们的利益，认为“有美国这样的盟友，法国还需要什么敌人”。<br><br>　　可以说，经历了近两年的与俄罗斯对耗，欧洲啥好处没捞到，天然气石油断供、对俄贸易利润也完全消失，换来的是裹着棉衣过冬和成为对抗俄罗斯的马前卒，欧洲各国已经开始在对抗俄罗斯的问题上出现松动和分歧。<br><br>　　▲马克龙一直希望欧洲摆脱对美国的依赖<br><br>　　此次也门胡塞武装袭击的过往欧洲商船中，绝大多数都是欧洲运输天然气和原材料的船队，还有许多中欧商船。如果美国能够放任胡塞武装不管，无论是对中欧贸易还是对欧洲海上经贸往来，都是严重打击。<br><br>　　要知道通过红海和绕道非洲南部的好望角，航程会增加40%，运输成本必然攀升，而欧洲大部分通过曼德海峡的货运船运输的大多是生活用品，势必造成欧洲民众生活成本上涨，政局不稳。<br><br>　　▲绕道好望角势必会增加运输成本<br><br>　　这样美国就可以借题发挥，迫使欧洲不得不依靠美国维护自身航运安全，被迫对美国进行在俄乌冲突上的政治交换，言听计从，从而使美国更好的控制欧洲。<br><br>　　虽然美国算盘打的很精，但可惜的是，虽然胡塞武装目前在曼德海峡和红海闹的不亦乐乎，全球五大航运巨头有四家停运，但唯独一家没停，那就是中国远洋运输集团。<br><br>　　▲中国远洋运输集团所属商船<br><br>　　要知道，此次也门胡塞武装袭击的目的是想让沙特与伊朗两个大哥将自己在也门“转正”，而这前提可是中国创造的，那就是斡旋沙特伊朗世纪和解，胡赛武装劫谁也不能劫自己的恩人。<br><br>　　而且沙特与伊朗两位大哥也不会同意。况且，海路不通，中国还有陆路，中欧班列，一带一路一直都是双管齐下的。<br><br>　　说到底，到底是谁在背后搅动中东风云，把控中东局势，也就不言而喻了…<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 20:49:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：东部战区有能力统一台湾岛，为何至今未曾出...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279915-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394618">　　解放军实力今非昔比，东部战区明明有能力统一台湾，为何迟迟不收台呢？美国人给出的五个理由中，有四个都是张口就来，到底有多不靠谱？到底是哪五个理由呢？<br><br>　　美国国防安全合作局近日宣布一项3亿美元对台军售，以提供指挥、控制、通讯、计算机生命周期支持及相关设备。几个意思？一个月前拜登还在给咱们承诺呢，这转眼功夫就开始“重操旧业”了。果然，美国人说的话连标点符号都不能信，谁信谁完蛋。美国频繁在台海踩红线，但两岸血浓于水，咱们的统一大业是美国人能阻碍的了的吗？况且，解放军通过几十年的发展，早已今非昔比了。咱们就说说东部战区。<br><br>　　东部战区是解放军现有战区中战斗力最强的，光陆军就有三个集团军，占到了解放军陆军总兵力的1/4，而且东部战区的部队装备水平非常先进。东部战区海军虽然没有航空母舰，但却有两艘075型两栖攻击舰，三艘071型船坞登陆舰，还有12艘盾舰。从整体实力的角度上来看，东部战区海军可能要比日韩两国的海军还强一些。<br><br>　　那东部战区海军用来统一台湾肯定是绰绰有余的，毕竟台湾防务部门的海上力量也就只有几艘基德级驱逐舰，还有拉斐特级护卫舰。而这些军舰不管是在技术水平上，还是在战斗力上，都远远弱于东部战区海军所装备的舰艇。也就是说其实大陆武力统一台湾岛的现实条件早已满足，那么，解放军为何至今未曾出兵呢？<br><br>　　这不，有美国媒体就急不可耐地回答这个问题了，用美媒的话来说就是——解放军至今没有收台是有五个理由的，哪五个理由呢？那具体咱们就来说说，顺便呀，该咱们也怼一怼：<br><br>　　第1个是解放军“尚未做好准备”，所以需要进一步加强军力。这一点恐怕是美媒在自我安慰，经过了几十年的努力，解放军海军实力强大，加上大陆发展非常迅速，那在这个时候谈没有做好准备，其实是非常武断的。与其说中国大陆没有做好准备，还不如说是美媒不愿接受解放军变强的事实。<br><br>　　第2是俄乌冲突爆发以后，俄罗斯并未如预想中那样迅速击败乌克兰，所以大陆在发动军事行动时也会保持谨慎。把台湾和乌克兰混为一谈，这本身就是别有用心。要知道俄乌冲突与台海冲突有着本质上的不同，俄罗斯无法迅速击败乌克兰是因为西方集团在支持乌克兰，而且乌克兰自己也是一个主权国家。但台海问题不一样，台湾本身就是中国的合法领土。台湾问题属于中国内政，美西方“支持”台湾，在国际社会上根本站不住脚，也就是说，在舆论层面，中方是占据主动权的。<br><br>　　第3是，要解放台湾肯定是要跨海作战的，这个难度很高。这一点也站不住脚，经过几十年的发展，解放军跨海作战已经不是什么难事了。<br><br>　　第4是美国可能会军事干预。这一点有点搞笑，谁都清楚，台湾对美国来说只不过是利用的工具，美国真的会为了台湾和解放军兵戎相见吗？美国人的尿性谁不清楚？有战争财发，比谁都积极，但要上战场。真刀真枪的拼命，美国人可干不来。<br><br>　　第5则是大陆要考虑老百姓的福祉，所以不想打仗。其实这5个理由前4个都是臆测，至于最后一点，想说的是，没有谁希望打仗，但是如果有人在台海越过了红线，逼咱们打，为了造福百姓，那也不得不打。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 20:29:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：半岛阵营化对抗迫近临界点，朝鲜试射导弹，...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279910-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394613">　　美国核潜艇再次远渡重洋进入了韩国港口。看着是在给韩国撑腰威武十足，可实际上是在给自己没事找事。那美国这么做到底会给半岛局势带来什么样的影响呢？<br><br>　　现在，美国在半岛地区的行动是越来越频繁了，就在这两天属于美国海军的密苏里号核潜艇进入了韩国釜山港口。这美国的核潜艇到底是来干嘛的？其实答案不难猜。毕竟相比于隔壁朝鲜的金正恩，韩国的这届总统尹锡悦干啥啥不行。隔壁朝鲜今天发射个卫星，明天发射个导弹，总能吸引全球目光。而尹锡悦接任总统以后天天出去访问，结果没有一点结果。所以美国派遣军舰到韩国，既能够展现美韩双方“牢不可破的合作关系”，又能压一压朝鲜的风头。<br><br>　　但朝鲜并不是那种遭到了美国打压，还不敢还击的国家。最近朝方发言人也说了，任何敌对国家对朝鲜动武的企图，都会遭到先发制人的毁灭打击。这就已经让大家看到了，朝鲜在维护自己本国国家安全问题上的决心。<br><br>　　美国核潜艇抵达韩国以后，朝鲜就在短短一天时间内试射了两枚导弹，其中一枚是短程弹道导弹，而另一枚则很有可能是洲际弹道导弹。日本防卫省就指出，朝鲜第二次试射的弹道导弹在空中飞行了整整73分钟，它的最大飞行高度超过了6000公里。<br><br>　　从现有的数据分析来看，这枚导弹的总射程可能达到了15,000公里。也就是说朝鲜已有能力在本土发射导弹，覆盖美国全境。一旦局势有个什么意外，美国境内的所有大型城市都有可能成为朝鲜攻击的目标。朝鲜现在试射导弹就是在通过实际行动警告美国，只要美国敢动武，朝鲜就敢先发制人。<br><br>　　大家或许都能猜到之后美国会怎么回应，美国估计又会让他的发言人指责朝鲜。但现在半岛局势会变得如此严峻，第一责任人是朝鲜吗？答案是否定的，毕竟主要挑事的还是美国。<br><br>　　此前媒体就曾经报道过美韩双方在12月15日时，还在华盛顿召开了核磋商小组的第2次会议。根据会议简报来看，美韩双方希望可以在明年年中之前建立“延伸威慑”体系。随后韩国国家安保室的第1次长就在接受记者采访时声称，韩美两国可能会在明年搞核战演习。<br><br>　　从美韩双方释放的消息来看，美国似乎是准备铁了心地在朝鲜半岛搞核扩散了。如果美国真的在朝鲜半岛部署他们的核武器，不管是核潜艇还是核弹头，抑或是弹道导弹，都将意味着半岛阵营化对抗将迫近临界点。<br><br>　　但是从战略层面上来看，美国这么干对他们自己似乎没有多大的好处。毕竟朝鲜在对美问题和外交问题上的态度一向非常强硬，他们不会因为美国的军事威胁就向美国妥协。反而美国针对朝鲜的一系列行动，还有可能导致战争。<br><br>　　那要是真的发生了这种事情，美国不可能像俄乌冲突那样作壁上观。因为韩国是美国在东亚地区最主要的盟友之一，美国在韩国境内部署有多个军事基地。那一旦半岛局势有变，谁又能够保证这些美军基地不会被卷入冲突中？<br><br>　　虽然朝鲜军队没有先进武器，但架不住朝鲜人民军规模庞大，作战意志顽强，这就意味着美韩两军不仅难以击败朝鲜，反而会把自己拖入“人民战争”的海洋。这还意味着美国政府的军费开支将继续增长，那会让本就处于濒临崩溃的政府财政体系，有可能就此崩溃了。<br><br>　　而且退1万步说，即使美韩军队取得优势又能够怎么样？刚才提到朝鲜已经拿出了自己的洲际弹道导弹，而且朝鲜也是公认的拥有核武器的国家之一。走到了那一步，以朝鲜的作风最后鱼死网破的可能性非常大。朝鲜只要有一颗核弹头落到美国本土，美国也会损失惨重。所以，美国现在联合盟友国家破坏半岛局势，对朝鲜搞极限施压不管怎么看都非常不理智。<br><br>　　其实美国政府要做的并不是恶化半岛局势，反而是应该想办法进行维稳，不要让日韩再惹是生非。美国自己也应该保持底线，毕竟即使半岛问题维持现状，也会比继续恶化下去好得多。所以美国不能再做派核潜艇访问韩国，与韩国进行联合军事演习这种触及朝鲜底线的事情了，不然自己也会深陷泥潭，无法收场。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:55:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[老君说战略：美国为什么要逼以色列与哈马斯进行决战？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279909-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394612">　　这几天作为以色列背后的最坚定的支持者的美国终于耐不住性子，一改常态给以色列设置了四个星期结束战争的最后期限，逼着以色列与哈马斯进行最后的决战。<br><br>　　在美国的逼迫下以色列不得不一改之前的稳扎稳打步步为营的打法，对哈马斯主力盘踞的汉尼尤斯采取了劈入战，这种劈入战正是哈马斯希望看到的，他们可以对突进到汉尼尤斯的以军展开地道战与城市巷战相结合的围猎了。<br><br>　　那么美国为什么要逼着以色列与哈马斯展开最后的决战呢？<br><br>　　在老君看来美国之所以在此时逼迫以军与哈马斯展开决战，尽早结束战争主要是因为俄乌战争的局势正朝着有利于俄罗斯的方向快速转变，美国如果不尽早从巴以战争中抽出身来全力支援乌克兰，乌克兰极有可能输掉这场战争，而乌克兰输掉这场战争对美国来说就是美国对俄罗斯发动的这场代理人战争的失败，也是北约东扩的一次重大的失败，这种结果是拜登无法承受的，他将因此输掉选举，因此美国必须在最短时间内从巴以战争中脱身重返欧洲挽救乌克兰的败局。<br><br>　　当然这种援救不是直接参战，而是把当前的战略重心重新转移到欧洲，集中精力财力支持乌克兰。<br><br>　　对于俄罗斯来说，除了想方设法让巴以战争时间尽量拉长，甚至促使战争扩大化栓住美国外，就是必须最大程度的抓住美国从中东脱身前的窗口期争取对乌战争的胜利。<br><br>　　这种情况下俄罗斯打的越狠，美国在中东的战略焦虑症就越重，产生退意的表现就越快。<br><br>　　这对正在与以色列激战的哈马斯来说无疑是一个好现象，只要哈马斯不在短期内被瓦解，坚持把战争再拖得时间更长，到时美国极有可能会逼迫以色列停战，以和平的方式解决加沙问题。<br><br>　　总结一下，当前局势对美以不利的关键点有几个，一是俄军的战场表现，表现越好美以分裂越快，二是哈马斯能否顶住以军海水倒灌与劈入战的攻击，能顶住，加沙就有可能迎来停战的曙光，三是这场战争能不能出现对美以的四面开花的扩大化，出现了美国想退都难。<br><br>　　这三个关键点是今后一段时间内的巴以战争和俄乌战争的看点。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:54:31 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：菲律宾突然打来电话，王毅这两句话说得很重]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279908-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394611">　　毫无疑问，现在是近年来中菲关系最糟糕的时刻，没有之一。<br><br>　　摩擦摩擦，海上都快摩擦出激烈的火花了。坦率地说，已经构成了危机。<br><br>　　我看到，外交部12月20日深夜发布一条消息，说当天“王毅应约同菲律宾外交部长马纳罗通电话”。<br><br>　　“应约”，如果我没理解错的话，关键时刻，菲律宾外长主动打来了一个电话，有点突然，但又在意料之中。<br><br>　　看双方的表态，至少两句话，王毅说得很重。<br><br>　　第一句话，王毅告诉菲律宾外长，“中菲关系已站在十字路口，面临何去何从的选择，菲方务必要慎重行事。”<br><br>　　说两国关系站在“十字路口”，那毫无疑问，说明情况已经非常紧急，走正路万事大吉，走邪路那就是一场灾难。<br><br>　　这是一句很严厉的警告。<br><br>　　为什么会这样？<br><br>　　王毅也说得很直白：当前中菲关系面临严重困难，根源在于菲方改变了迄今的政策立场，背弃了自己作出的承诺，不断在海上挑衅滋事，损害中方的正当合法权利。<br><br>　　菲律宾啊菲律宾，这完全是你的问题，你的政策立场变了，你违背了自己的承诺，你还不断在挑衅滋事。<br><br>　　中国已经忍无可忍。<br><br>　　第二句话，王毅告诉菲律宾外长，“如果菲方误判形势，一意孤行，甚至与不怀好意的外部势力相互勾联，继续生事生乱，中方必将依法维权，坚决回应。”<br><br>　　这就是更严厉的警告了。<br><br>　　误判形势，一意孤行，这好理解。菲律宾，你不能继续这样闹下去。<br><br>　　“甚至与不怀好意的外部势力相互勾联”，我相信，大家也明白，哪个是不怀好意的外部势力？<br><br>　　美国啊美国，说的是你吗？<br><br>　　说到但不点破，这或许就是外交语言吧。<br><br>　　但菲律宾如果继续执迷不悟，那后果是很严重的，“中方必将依法维权，坚决回应”。<br><br>　　怎么个坚决回应？<br><br>　　我不知道。<br><br>　　或许，就不是水炮阻拦，两船摩擦，而是失去耐心，三下五除二，干脆直接拖走菲律宾破船，一劳永逸解决。<br><br>　　我不知道，但大家可以掂量一下，王毅这句话的分量。<br><br>　　当然，在说这句话前，王毅还指出了一条明路：当务之急是妥善处理和管控好当前海上局势。<br><br>　　他还说：中菲是一衣带水的邻居，对存在的争议应该商量着办。这不仅是邻国之间行之有效的相处之道，也是中菲关系得以转圜的有益经验。<br><br>　　两国有争议，这很正常，大家商量着办。<br><br>　　别忘了，在阿基诺三世时期，我们也曾有过纷争；后来杜特尔特时期，不就迅速转圜了吗？<br><br>　　真别天堂有路你不走，地狱无门你来投。<br><br>　　菲律宾怎么说？<br><br>　　看外交部的通稿，菲律宾外长马纳罗说了两句话。<br><br>　　第一句，“马纳罗介绍了菲方在仁爱礁问题上的看法，表示希以双方均能接受的方式管控好分歧，推动紧张局势降温，防止冲突。”<br><br>　　第二句，“（菲律宾）愿本着诚意同中方加强对话，发挥好两国海上问题沟通机制作用，共同寻求解决问题的办法。”<br><br>　　最后，作为共识和成果，“双方同意尽早举行南海问题双边磋商机制会议并为此积极创造条件。”<br><br>　　我个人的理解吧。<br><br>　　1，菲律宾仍有菲律宾的坚持，所以，马纳罗介绍了菲方在仁爱礁问题上的看法，肯定与我们不同。<br><br>　　2，菲律宾也认识到了事态的严重性，再这样下去，吉凶难料，菲律宾无法承受严重后果，所以，紧急打来电话进行沟通。<br><br>　　3，王毅话说得很重，菲律宾也心有领会。菲律宾也有一个要求，“希以双方均能接受的方式管控好分歧”，话里有话，中国，你也让我有个交代。<br><br>　　4，双方最终同意，还是要让局势降温，要防止发生冲突，还是要回到谈判桌前，举行双边磋商，要为此积极创造条件。<br><br>　　5，请注意：双边磋商。那些无关的第三方，那些不怀好意的第三方，虽然你们很失望，但你们还是散了吧。<br><br>　　6，也算是否极泰来，或许，中菲关系因为这个关键电话，会有所缓和，菲律宾也会收敛自己的行为，别真闹出惊天危机来，赔了夫人又折兵。<br><br>　　7，当然我们也要小心，听其言更要观其行，万一菲律宾又变卦了呢？更要看到，菲律宾外交部长这样说，但国防部长、总统有时却是另一种说法。<br><br>　　最后再说一句吧。<br><br>　　老子说：祸兮福之所倚，福兮祸之所伏。这个世界，是福不是祸，是祸躲不过。但不管怎样，倒也未必都是坏事！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:53:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[谭吉坷德：“误判”西方，普京说出了血的教训]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279907-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394610">　　12月14日，普京在答记者问时坦承自己曾一度“误判”西方，结果证明自己太天真，太轻信西方。他把自己身上的伤口撕裂开来，用事实说明了“美国和西方总是欺骗那些相信他们的人”。<br><br>　　普京曾经认为俄罗斯与西方不存在意识形态对抗，也没有对抗的理由。但是，西方瓦解和摧毁俄罗斯的脚步却从未停止。西方给普京上的最重要的一堂课就是“不要轻信西方”。<br><br>　　普京曾经一直表示“愿意和美国伙伴的任何总统合作”，甚至“特别军事行动”也是为了让美西方能够正视俄罗斯的安全忧虑。最终是史无前例的制裁和美西方事实上的参战打碎了普京的最后幻想。<br><br>　　一个世界大国的领导人，敢于当众袒露自己幻想破灭的心路历程，不但展示了内心的坦荡，也为所有世界大国提供了一个血淋淋的教训。<br><br>　　美国著名地缘战略家布热津斯基早就建议，“最好把俄罗斯分割成五个部分”，“再逐个征服并利用他们的资源”。在美国和西方的眼里，最好的俄罗斯就是“一个大号的加油站”。<br><br>　　美西方要把中国分裂成七八块。迫使中国像俄罗斯民间俗语“重新发明自行车”一样，始终成为他们的福利耗材和经济奴隶。中国在美西方眼中的位置，甚至远远不如俄罗斯。<br><br>　　普京曾经是一个温和的“西化派”，他身上有着这个民族300多年来的西化执念。他在西方从未间断过的欺骗和谎言当中清醒过来，站在当今世界挑战霸权的最前列，成了名副其实的“全世界根本性变革的推动者”。<br><br>　　无论苏联还是俄罗斯对中国都具有着教科书般的意义。“苏共是唯一一个在自己的葬礼上致富的政党”。拿破仑，希特勒百万大军没有做到的事情，戈尔巴乔夫和叶利钦两个人就做到了。<br><br>　　普京认为戈尔巴乔夫是俄罗斯历史上最大的罪犯，最大的叛国贼。就是这样一个完全不相信马克思主义，把满足西方利益放在国家和民族之上的人却能够成为俄共的总书记，充分说明这个政党已经烂到了骨子里。<br><br>　　普京的觉醒标志着俄罗斯西化传统失去了曾经的主导力量，美西方“融入民主世界”的鬼话已经彻底破产。俄罗斯民族摆脱了“向西看”的历史束缚，走入了“向东看”的巨大历史空间。<br><br>　　必须看到，今天的俄罗斯已经完全变成了一个资本主义国家。自由主义思潮在俄罗斯仍居主导地位，并且在公共舆论空间占据着道德制高点。普京的“特别军事行动”也许很快会有结果，但是去自由化却是一条漫长的道路。<br><br>　　俄罗斯的自由主义者为了维护美西方的利益，他们不惜制造暗杀和爆炸事件，让俄罗斯为此付出了巨大的精力和代价。一场战争，两种不同的价值观立刻转化成为水火不容的敌我矛盾。<br><br>　　俄罗斯2014年专门成立了国家历史教科书修改工作委员会，但是由于自由派的阻挠，清理“毒教材”的进展并不顺利。今年五月俄罗斯宣布要在2024年全面修改现有的教科书，剥离西方文化的影响。效果如何，仍然有待观察。<br><br>　　战端一开，俄罗斯就认识到了社会主义价值观的重要意义。俄共中央总书记久加诺夫说，只有社会主义才能救俄罗斯。普京也承认，社会主义是对的，特别是在经济领域。斯大林的塑像再一次被竖起，苏联的国旗和国歌再一次重回人们的视野。<br><br>　　2011年普京下令停止美国国际开发署在俄罗斯的一切活动。2012年普京签署《非政府组织法》，2013年关闭9000个非政府组织，开始阻断美国的影响和渗透。但是在一个资本主义国家内，要想摆脱自由主义，摆脱美西方意识形态的渗透，谈何容易。<br><br>　　俄罗斯最大的问题，就是缺乏具有号召力的意识形态。他们的主流意识形态仍然是西方化的，仍然掌控在西方代言人的手里。他们的意识形态自保尚且不足，更无法与美西方对抗。几十年种下的苦果，打破绝非是一朝一夕的事情。<br><br>　　《钢铁是怎样炼成的》已经重新收入课本，普京用同志来称呼中国朋友，他还保留着苏联的党员证。但是他们的社会主义已经在外部渗透和内部变节者的合力下灰飞烟灭了。在创造新的世界秩序的大局中，俄罗斯只能跟在中国的后面。<br><br>　　普京“误判”的感悟和俄罗斯的遭遇给我们提供了宝贵的教训，那就是无论苏联还是俄罗斯，一切恶果都来源于意识形态领域的失败。由此可见是否具有独立的意识形态，是否能够抵御西方价值观的渗透，事关国家生死。<br><br>　　俄罗斯面临的巨大挑战，就是他的主流意识形态构建还在探索之中。用别国的价值观来建设自己的精神家园，已经被认定是一种荒谬绝伦的路径。无论俄罗斯还是中国，都在这块石头上面跌倒过，都不应该重复曾经的错误。<br><br>　　普京是毛主席的铁杆粉丝，不过他对毛主席“谁是我们的敌人？谁是我们的朋友？这个问题是革命的首要问题”的微言大义了解得还不够透彻，还是曾经把希望寄托到了对手和敌人的身上，这不能不说是一个失败。<br><br>　　毛主席的一生从来没有被对手和敌人牵着鼻子走，从来都能够准确地抓住“牛鼻子”，在任何错综复杂的情况下都能够区分清楚朋友和敌人，这才是真正伟大的政治家和战略家，才是自信，自尊，自主，自立，自强的精神来源。<br><br>　　苏联解体后中国出现的“毛泽东热”，说明中国同苏联不同之处在于人民是清醒的，他们对西方不抱有幻想，更不会“过度轻信”。只要毛主席的肖像还在天安门城楼上高悬，任何西方的意识形态都无法左右中国民众。<br><br>　　中国不能轻信西方，更不能“误判”西方。美西方面对中国时，比面对俄罗斯更加流氓。中国在美西方主导的市场经济体系中埋头苦干了15年，整个西方没有一个国家愿意兑现曾经的承诺，我们吃洋人的苦头比俄罗斯更多。<br><br>　　普京和俄罗斯给我们提供的另一个启发就是，反抗单极霸权，建设人类的新秩序，仅仅凭借民族主义是不够的，必须要有能够代表人类未来的新的思想体系，必须要确保自身的纯洁性和正义性，这个新的思想体系就是社会主义。<br><br>　　对普京来说，打击国内的自由主义，整顿国内思想舆论风向，用自身的意识形态和价值观去凝聚团结民众，维护社会的稳定和发展，进而推动战场上的胜利已经是当务之急。对中国来说又何尝不是如此。<br><br>　　发展中国家的精英都是美国培养的，中国最多。美西方自由主义的网络非常庞大，这是西方话语权的基础。这些西方的代理人，是中国经济深层次矛盾的制造者，也是当前中国最大的潜在危险。<br><br>　　中国和俄罗斯一样，迫切需要收复思想文化领域的失地，对那些平日无一良策，临阵不能退敌的媒体，要严肃问责。对那些美西方的代理人，要撕下他们的画皮，彻底摆脱这些人对中国的影响。<br><br>　　我们不能用对手的思维去战胜对手，必须要从西方控制的意识形态中突围。西方舆论让“中国在国际舞台上看起来像一个坏人”，我们要强力反击，要像巴以冲突一样，让世界看到谁才是真正的坏人。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:52:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大嘴犀评：撑不住了？以色列主动请求停火，哈马斯强硬...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279901-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394604">　　巴以战场开始悄然变天了！<br><br>　　在中东疯狂杀戮的以色列终于嗅到了危险的味道。<br><br>　　昨天晚间，在加沙横冲直撞的以色列国防军突然对外表态，以色列主动喊话和哈马斯，以至少停火一周换取40名以色列人质。<br><br>　　要知道，此前包括联合国在内的国际组织纷纷强烈谴责以色列，并要求以色列立即停火，放开加沙救援通道。就连美国也多次呼吁以色列停火，但是都遭到了以色列的强硬拒绝。<br><br>　　那么，此前一直拒不停火，甚至连美国的面子都不给的以色列为何如今却主动要求停火了呢？难道以色列是良心发现了吗？<br><br>　　其实，此前一直态度强硬拒不停火的以色列，此次突然释放停火信号，无非有以下三种原因：<br><br>　　一、战场形势严峻<br><br>　　一场巴以之战，让中东小霸王以色列的战斗力彻底暴露在整个世界面前，在装备以及军力远不及以色列的哈马斯面前，虽然以色列动用狂轰滥炸几乎将加沙夷为平地。<br><br>　　但是，让以色列没有想到的是，视死如归的哈马斯越战越勇，进入加沙的以色列大军还是处处被动死伤惨重，甚至多次出现突击小队被哈马斯团灭的一幕。<br><br>　　尽管以色列声称已经掌控加沙北部，但是从哈马斯最近上传的大量视频来看，以色列在加沙的伤亡率开始急剧增加，以色列军方称在加沙地面战争当中仅有100多名以色列士兵阵亡，但据以色列媒体报道，以色列在这次加沙之战当中，死伤已经高达5000多人。<br><br>　　加沙战场的惨烈程度远远超出了以色列的预料，面对急剧升高的阵亡人数，以色列也不得不开始主动释放停火信号，以重新整顿队伍。<br><br>　　二、后勤补给告急<br><br>　　由于加沙战事激烈，以色列数百辆坦克装甲车被哈马斯摧毁，武器弹药也开始告急了！<br><br>　　但是，让以色列万万没有想到的是，不但是黎巴嫩在边境拔刀相助，哈马斯的另一盟友也门胡塞武装在中东突然开辟另一条红海战线，直接阻断了以色列的海上经济命脉，大量为以色列运送后勤补给的船只无法靠岸，许多国家纷纷远离红海，这对以色列经济以及后勤补给的打击都是致命性的。<br><br>　　在以色列紧急请求美国为以色列保驾护航，在中东打击也门胡塞武装之后，美国好不容易组建的十国联军不但未能震慑胡塞武装，反而换来了胡塞武装升级冲突，直接将参加美国护航的成员国都列为打击名单，并且12个小时发动一次袭击行动，吓得一些参加护航的国家纷纷紧急撤出护航阵营。<br><br>　　后勤补给告急，让想速战速决彻底铲除哈马斯的以色列不得不寻求停火，想喘口气等待后援补给到位，然后继续在加沙从事杀戮，而根本不是以色列的良心发现，说白了，这就是以色列的缓兵之计。<br><br>　　三、国内压力加大<br><br>　　以色列这一次罕见的主动提出停火一周换取40名人质，其实还和以色列总理内塔亚胡在国内已经四面楚歌不无关系。尤其是近日以色列国防军枪杀三名以色列人质的做法已经引发了国内民众的集体愤怒，使得人质家属纷纷紧急抗议，并且多次包围以色列总理官邸，要求内塔尼亚胡立即辞职谢罪，要求以色列国防军立即全面停火以换取所有人质。<br><br>　　面对以色列国内抗议汹涌的情况，尽管内塔尼亚胡心有不甘，但是，在所剩人质安全受到空前关注的情况下，以色列也不敢再次冒险，不顾及人质安全对加沙狂轰滥炸了，所以才会主动要求停战一周以换取40名在哈马斯手里的以色列人质。<br><br>　　但是，我们看到，面对以色列突然提出的停火请求，这一次哈马斯罕见地直接拒绝了以色列的停火要求，并且要求以色列必须先停火，双方才可以进行停火交换人质。<br><br>　　在此前的几次停火当中，都是哈马斯主动提出停火交换人质，要求以色列开放加沙人道主义救援通道。而这一次，拒绝停火的竟然是哈马斯，看来，哈马斯也已经注意到了如今的以色列在加沙步履艰难，想彻底吞并加沙的计划遭遇重大挫折，所以哈马斯在拒绝以色列停火换人质的同时，也向以色列提出了必须先停火才可以交换人质的条件。<br><br>　　由此可见，经过两个月艰苦鏖战的哈马斯，已经挺过了最艰难的时刻，而穷兵黩武的以色列在加沙已经陷入泥潭之中，并且在战场上的形势也开始愈加被动起来！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:44:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：今天，重大溃败，最后挣扎！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279898-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394601">　　这次，美国彻底抛弃了乌克兰。<br><br>　　当地时间12月18日，白宫发声称除非国会批准额外的援助法案，否则美国定于本月晚些时候向乌克兰提供的援助，将是最后一批。<br><br>　　此话一出，乌军大惊。<br><br>　　泽连斯基紧急表态称：美国不会让我们失望。<br><br>　　不愧是影帝，入戏太深时，连自己都骗。<br><br>　　为了继续争取军援，乌方甚至想出了一个疯狂提议：增兵50万！<br><br>　　19日，泽连斯基在年度记者会上表示，乌军领导人提议再征召45万至50万名士兵。<br><br>　　大概是意识到该方案过于疯狂，所以即便是斯基本人，也很是谨慎地表示，目前他尚未就这一“非常敏感”且代价高昂的问题作出决定。<br><br>　　增兵50万，代价有多狠呢？<br><br>　　按乌克兰统计部门发布的数据计算，新一轮动员倘若落地，将使乌克兰损失13%的国内生产总值，并减少近10%的就业人口。<br><br>　　如今，乌克兰的兵源，已经捉襟见肘。<br><br>　　在前线，多名乌军官兵对媒体诉苦，说他们已疲惫不堪、需要轮换休整，但替代的新兵少之又少。<br><br>　　而此前，社交媒体上流传的乌军“抓壮丁”视频，更是激起了极大民愤。<br><br>　　对此，俄罗斯媒体表示，增兵50万会彻底毁掉乌克兰的未来。<br><br>　　俄方军事专家称：50万的动员人数可能将使乌克兰不再有男人。<br><br>　　当真是：戏子误国，国将不国。<br><br>　　这场战争，原本是美国出钱，乌克兰出人命。<br><br>　　而今美国已经不再出钱，斯基却还想继续用人命换美元。<br><br>　　直到这个时候，泽连斯基还信誓旦旦地表示，他相信“美国不会让我们失望”，欧盟的援助“也只是时间问题……他们不久就会做出决定”。<br><br>　　理想很丰满，但充其量只能自欺欺人，因为打脸来得实在太快。<br><br>　　当地时间19日，就在泽连斯基刚说他“相信美国”之后的几个小时，美国国会参议院民主党领袖查克·舒默和共和党领袖米奇·麦康奈尔发表了联合声明，明确表示：年底前不会批准对乌克兰的新援助。<br><br>　　一语定音，尘埃落定。<br><br>　　对乌军战局而言，这无疑将成为压垮骆驼的最后一根稻草。<br><br>　　乌克兰智库“跨大西洋对话中心”负责人斯克里普琴科表示：一两个月后，我们将无法防御俄罗斯导弹，将无法进行大规模的军事行动。而超过一个月才是真正的问题，如果明年依旧没有来自美国的支持，那将会是一场“灾难”。<br><br>　　现在是最后挣扎，距离全线溃败，一步之遥。<br><br>　　巴以冲突的爆发，让美国加速抛弃了乌克兰。<br><br>　　但即便在中东，美国也同样心有余而力不足。<br><br>　　近日，美国扬言要打胡塞武装，这只不过是虚张声势，原因有三：<br><br>　　一、胡塞武装战力强悍且背后有奶妈，一时半会根本啃不动，消耗战能陪你玩到天荒地老。<br><br>　　二、美国有心无力，在红海用单枚造价200万美元的中程防空导弹，持续去防御单价仅2000美元的无人机铺天盖地的进攻，实在是消耗不起。<br><br>　　三、美国的战略中心，终究还是在中俄身上。<br><br>　　最近，美国策动小弟频繁出马，对中俄进行双线碰瓷：<br><br>　　一、欧洲战线<br><br>　　美国在欧洲的急先锋，是芬兰。<br><br>　　当地时间12月18日，美国与芬兰签署了一份防务合作协议。<br><br>　　根据协议，芬兰将开放包括空军基地、海军基地、训练区、仓储区等在内的15个区域供美方使用。<br><br>　　从声明来看，这一协议不仅涉及到美国在芬兰的军人数量、军人运输和部署、美国使用芬兰军事基地以及美国在芬兰领土存储军备等问题。<br><br>　　更狠的是，该协议并没有对包括核武器在内的可用于执行该协议的武器类型作出任何限制。<br><br>　　这波操作，简直就是把刀架在了毛熊的脖子上。<br><br>　　今年4月，芬兰才刚成为北约第31个成员国。<br><br>　　如今仅过半年，就被打造成继乌克兰之后，下一柄抵在俄罗斯胸口的尖刀。<br><br>　　二、亚洲战线<br><br>　　美国在亚洲的先头兵，就是菲律宾。<br><br>　　过去半年，菲律宾在南海反复横跳。<br><br>　　从4月份，菲海岸警卫队邀请记者参加例行争议水域巡逻，到8月时，派补给船和海警船前往仁爱礁，菲方将矛盾一再激化。<br><br>　　12月10日，菲海警船、公务船和补给船强闯仁爱礁，最后被我方水炮伺候，狼狈遁走。<br><br>　　毫无疑问，这是近年来中菲关系的至暗时刻。<br><br>　　12月20日，外交部深夜发布消息，说当天“王毅应约同菲律宾外交部长马纳罗通电话”。<br><br>　　期间，中方表达了两个重点：<br><br>　　一、当前中菲关系面临严重困难，根源在于菲方改变了迄今的政策立场，背弃了自己作出的承诺，不断在海上挑衅滋事，损害中方的正当合法权利。<br><br>　　二、如果菲方误判形势，一意孤行，甚至与不怀好意的外部势力相互勾联，继续生事生乱，中方必将依法维权，坚决回应。<br><br>　　话说的已经很明白，也很严厉。<br><br>　　希望菲方不要敬酒不吃吃罚酒。<br><br>　　除了菲律宾这个先头兵外，美国在亚洲还有一个杀手锏，就是日本。<br><br>　　12月17日，日本和东盟举行了特别首脑会议。<br><br>　　从事后所发表的联合声明看，虽然回避点出具体国家名号，但明眼人都知道，所谓的日本和东盟确认加强海上安保领域合作，无疑是针对东方大国。<br><br>　　近年以来，日本妄图通过“三海联动”，从中美争锋当中渔利。<br><br>　　所谓“三海联动”战略，其核心思想就是利用美国的遏华心理，积极配合美国在中国东南沿海制造事端，通过不断挑起地缘矛盾，分散中国的战略资源。<br><br>　　在东海，反复碰瓷钓鱼岛，挑衅中国主权。<br><br>　　在台海，日本加强与美军事合作，提供情报和后勤支持。<br><br>　　在南海，经常举行多国联合演习，破坏当地的和平与稳定。<br><br>　　此外，日本还从美国引进了400枚“战斧”巡航导弹，射程可以覆盖中国沿海地区，大幅增加对华打击能力。<br><br>　　这条以邻为壑的恶狼，当真是欠一顿来自中国的毒打。<br><br>　　如果再不悬崖勒马，那么必将玩火自焚，迎来一场历史血债的总清算！<br><br>　　如今，百年未有之大变局下，中俄正联手斩断美帝霸权的根基。<br><br>　　10月份，中国再度减持了85亿美元的美债，这已是今年第7次连续减持美债。<br><br>　　据美国财政部公布的数据，目前日本持有美债达10982亿美元，而中国则为7696亿美元，创下了2009年5月以来的新低。<br><br>　　山雨欲来，未雨绸缪。<br><br>　　此外，在持续抛售美债的同时，今年中俄贸易结算也已经完全摆脱了第三国货币。<br><br>　　19日，俄罗斯总理米舒斯京在访华期间表示，中俄关系已处于历史最高水平，并继续蓬勃发展，两国继续扩大本币在相互结算中的比例，今年实际上完全摆脱了使用第三国货币。<br><br>　　军事上，美国外强中干，连胡赛武装都搞不定。<br><br>　　经济上，美元霸权告急，去美元化已成历史大势。<br><br>　　西风凋零，东风正盛<br><br>　　希望菲、日擦亮眼睛<br><br>　　不要沦为下一个乌克兰！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:40:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：什么“十国联军”“新八国联军”，就一堆破...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279896-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394599">　　【上】<br><br>　　本节目开始之前真想大笑它3声，哈哈！哈哈！哈哈！以表达我现在的心情，因为刚刚看到了这个最好的题材，叫“美国领导10国海军联盟，集结力量剿灭胡塞武装！”<br><br>　　我在第1286期（勇敢的也门人！胡塞武装挑战美国：来打我呀！）里说过，不管怎么样，勇敢的也门人——胡塞武装，敢于直接挑战美国，已经打破了世界既有格局的一些边界，如果我是美国总统，即使不介入巴以冲突，也要对也门胡塞武装发动战争，因为以胡塞武装现在的实力和势头，他们接着接管也门政权，或者通过合法手段在也门获得政权，是早早晚晚的，那时候可能就是又是一个塔利班政府产生了。<br><br>　　美国军舰拦截胡塞武装导弹<br><br>　　你看你看，五角大楼好像是看过我的节目了，乖乖照办了，12月19日，美国国防部长，大老黑奥斯汀发表声明，宣布在红海启动“繁荣卫士行动”，组建一支10国联合部队，来应对也门胡塞武装。除了美国外，还有英国、巴林、加拿大、法国、意大利、荷兰、挪威、塞舌尔和西班牙这9个国家。<br><br>　　为了侧应加沙的巴勒斯坦抵抗组织哈马斯对抗以色列，这段时间以来，也门胡塞武装宣布袭击红海上所有前往以色列的船只，无论这些船只所有者是谁；其实，胡塞的这个套路是跟美国人学的，美国在去年俄乌冲突发生后，白宫听从了财政部长耶伦的建议，宣布过，凡是跟俄罗斯做海路石油生意的，无论是谁，美国都要管制， 以便把俄罗斯的石油出口价格压制在每桶60美元以下。所以，胡塞武装今天的套路，跟美国比，不过是小霸权和大霸权的区别，而且是说到做到。<br><br>　　迄今为止，胡塞武装至少用无人机和弹道导弹发动了100次袭击，目标是代表35个以上国家的10艘商船，而且还有美国的多条军舰。所以，从11月19日以来，共有55艘船只决定改变航线，不再通过红海。现在，大约有11家国际航运公司决定暂时停止红海的运输线，分别是法国航运集团CMA-CGM、比利时油轮公司、挪威油轮集团Frontline、德国集装箱运输公司赫伯罗特、韩国集装箱运输公司HMM、丹麦公司马士基、地中海航运公司 （MSC）、还有一家挪威公司（Wollenius Wilhelmsen），等等，都是西方国家的企业。<br><br>　　现在还没看到我们中国的船只和非西方国家的船只声明停止通过红海和苏伊士运何，我看美国这次牵头组建“十国联军”搞“繁荣卫士行动”，很可能是打着打击胡塞的幌子，也要干跟胡塞一样的勾当，霸占红海水道，对反对美国和不站队美国的国家的船只形成实际威胁，所以建议中国海军能及时增派更多军舰进行护航。<br><br>　　美国这次牵头组建“十国联军”，听起来很吓人，但实际情况却是另一番光景。比如加拿大，仅派出3名参谋参加行动，挪威也仅派遣10名参谋，而荷兰仅派遣两名参谋，这些国家都不会派军舰去红海，所以“繁荣卫士行动”基本是个草台班子，还是以美国、英国和法国的海军为主。<br><br>　　行啊，好啊，美国终于有至少两艘航母战斗群被狠狠地牵制在中东了，这不正是我们最希望的吗？从俄乌冲突到巴以冲突，美国是小心翼翼，只提供后援不参与作战，结果遇到胡塞的拖鞋兵，不得不下场参战，所以，红海和曼德海峡这仗最好能打大，打到多大？最好美国能派出数以十万计的地面部队，还有，美国如果不派出地面部队，对胡塞武装基本上没啥作用。<br><br>　　美国打击塔利班20年，甚至在阿富汗建立了傀儡政权，最后为什么会输？原因很多，最重要原因，也是最简单的原因，在阿富汗战争中，美国与塔利班的战争资源投入是100比1的，塔利班投入1元钱，美国得投入100元钱，“繁荣卫士行动”照现在这样下去也会如此，胡塞武装呆在也门腹地，按着各种来源的情报线索，向海上发射导弹和无人机，它投入1元成本，美国和它的喽啰部队可能就必须投入100元来应对，如果没有地面作战，土耳其和伊朗只需要源源不断地给胡塞武装塞钱就行了。<br><br>　　而且，胡塞武装其实根本不怕什么“十国联军”，在2023年3月10号，伊朗和沙特在北京实现大和解之前，从2015年开始，胡塞武装面对的就是由沙特挑头的逊尼派的所谓“十国联军”，由沙特、苏丹、也门、埃及、约旦、科威特、阿联酋等国数十万军队组成，行动当初被命名为“果断风暴”，深入也门腹地发动打击，结果打得一点儿也不“果断”，墨墨叽叽打了8年，到2023年也没把胡塞武装给灭了，反倒让胡塞越打越强，在也门控制了更多地方。<br><br>　　伊沙和解之后，胡塞还拿出罕见的大格局，主动与伊斯兰世界的逊尼派和解，做了也门实际的大哥，这才有了让它敢在红海对美国的驱逐舰和航空母舰直接开干的胆量和资本。<br><br>　　我看，这次美国“十国部队”跟胡塞武装打起来，不用打8年，再打5年就够了，就可以把美国的元气全部打光了，这是极为简单的道理，只要看看从2001年到2021年美国在阿富汗和伊拉克得到的回报就足够了。<br><br>　　而随着苏伊士运河-红海-曼德海峡这道水道沦入战火，相应的，其他的国际商贸大通道必然会跟着更加红火起来，有一条当然是绕行非洲好望角的国际水道，现在，那些放弃了红海航线的许多西方国家航运公司已经开始走好望角了，好家伙，又远又费成本，但是也没办法。如此这么一来，就又显示出了以中国为核心的中欧班列、横跨亚欧大陆的俄罗斯大陆，以及绕行俄罗斯东部和北部海岸线的全新的北冰洋航线，在未来国际贸易中的突出作用。<br><br>　　首先受益的一定是中欧班列，中国经营“一带一路”已经10年，经营中欧班列已经十余年，而且，铁路线不是海运线，它是固定的，是惟一的，是不可更改的，我手头上有一组新数据，2023年1-11月，从中国数个大城市出发，现在亦可以依托中老铁路延伸到老挝和东南亚国家，一直西行到西欧各国、各个城市的中欧班列，中间经过中亚和东欧国家，有的也经过俄罗斯，今年已累计开行16145列，发送货物174.9万标箱，同比分别增长了7%和19%，综合重箱率100%，运量已经超过2022年总运量。现在，中欧班列已经通达欧洲25个国家，可以在217个城市装货、卸货。<br><br>　　网上流传这么一句话，叫世界破破烂烂，老中缝缝补补，这话其实也不全面，咱也没必要搞得那么有情怀，我看可以还加上一句，你们打打杀杀，老中偷偷赚钱。只要美国带着“十国联军”如此打下去，2024年中欧班列增加开行到2万列，甚至是3万列，都应该没有悬念，当然现在的问题可能是从中国到欧洲的这条铁路线，尤其是中亚国家并不发达的铁路系统，是不是能有这么大的运载能量？<br><br>　　美国要在红海上纠集起“十国联军”，发动对也门非政府组织胡塞武装的军事打击，胡塞武装也不归也门政府管治，其实还是一支反政府武装，但在对待以色列的态度上，胡塞和也门政府态度是一致的，所以，美国和“十国联军”除了在海面上对也门内陆发发导弹，若没有得到也门政府的允许，它们也轻易不敢深入腹地打击胡塞。<br><br>　　胡塞武装现在号称有百万雄师，百万雄师未必真有，像曹丞相一样拥有83万大军，我看还是很有可能的，而且，胡塞武装的装备甚至超过了也门政府军，拥有像无人机和弹道导弹这样的先进的武器，如此一来，为了亲自下场开干，至少美国对乌克兰的军事援助就必然要断掉了；则，俄罗斯在2024年拿下乌克兰又成了极大概率，则，整个亚欧大陆的主导权将再次回到中国和俄罗斯手里，当然，我们需要的主导权并不是战争主导权，而是和平发展的主导权。<br><br>　　只要打开世界地图你就明白了，美国的“十国联军”和胡塞武装接下来的战争，正好发生在亚欧大陆的最西南的角落，完全被边缘化了，但是，我们还是要说句但是，这里怪就怪在，虽然是边缘化，但美国它也不得不打，必须得打，否则以色列就完蛋了。<br><br>　　美国“十国联军”和胡塞武装接下来的战争，正好发生在亚欧大陆西南角<br><br>　　【下】<br><br>　　我在之前的节目中多次说过，如果中东国家的所有的抵抗组织都能团结起来，组织起来，同一时间对美国和以色列的军事基地、海军舰船和空军飞机，还有外交机构发动一轮放大版的“阿克萨洪水”行动，那么中东格局恐怕会发生大逆转。现在看这样的可能性越来越大，其中一个重要原因，就是中国已经把和伊朗、沙特的大和解机制化了，什么叫机制化？12月15日，中沙伊三方联合委员会，注意，这叫三方联合委员会，的首次副部级会议在北京开过了，还出了一堆决议，所以沙特和它的逊尼派兄弟们肯定不会参与美国跟胡塞的战斗，伊朗、土耳其就是参与，也是胡塞那一边的，中国说，大家一起认认真真做生意、多赚钱，不好吗？这就是在这个纷乱混杂岌岌可危的世界里，中国给予全世界的问候。<br><br>　　其实，关于这个中沙伊三方联合委员会，背后还有一个更大的动作正在酝酿，在今年上半年已经开始，在中国牵头协调下，由伊朗、沙特、阿联酋、阿曼，应该还有巴基斯坦等国，计划建立起捍卫波斯湾航行安全的军事机制，组建联合海军，至少伊朗、沙特、阿联酋、阿曼是肯定会参加的，红海在阿拉伯半岛的西边，波斯湾在阿拉伯半岛的东边，组建联合海军，中国会向沙特出售大量先进的大型驱逐舰，用于保护海湾地区的利益。<br><br>　　所以，你也可以怀疑，美国今天借着打击胡塞武装的名义，拉起所谓的“十国联军”，很有可能也是为了对抗伊沙牵头的四国联合海军----但是，不管这里面的真相有多么复杂，有一点是肯定的，美国所为，都是不得不为，美国是不想为，而又不得不为，就像是下围棋，美国人明知这里已经被做好了一颗眼，它就是绑着炸药包也得往里跳，你白宫和五角大楼不想跳，犹太财团也推着它们往里跳。<br><br>　　本来，本轮巴以冲突在10月7号发动以来，美国最先是派出“福特”号航母出现在东地中海，而非先出现在红海，本想吓唬吓唬哈马斯就撤的，但是“福特”号根本没有管用，黎巴嫩真主党和也门胡塞武装一南一北都开干了，于是又派出了“艾森豪威尔”号航母进入红海，跟着“艾森豪威尔”号一起进入红海的还有“卡尼”号驱逐舰，就为了对付日甚一日猖狂起来的胡塞武装。<br><br>　　这里面的逻辑是，美国为保住以色列，这是惟一的选择。<br><br>　　其实，说到所谓的“十国部队”，我又想起了更蠢的那个菲律宾，菲律宾还在南海图想跟美国一起组成什么“新八国联军”，跟中国搞对抗，当然还有更早的乌克兰，支撑着泽连斯基政府跟俄罗斯苦战的，正是美国牵头的北约组织，美国人你们有多少爪子啊？美国人是八爪鱼吗？<br><br>　　现在，美国不得不在红海组织“十国联军”，打击胡塞以拯救以色列，所以在2024年表演砸锅的不但有乌克兰，还会有菲律宾，“新八国联军”泡汤了，只能把菲律宾一个人晾在仁爱礁的沙滩上。在这里，我再补加一条新消息，2023年12月20号，中国外交部长王毅应约，是应约，是对方约中国，王毅跟菲律宾外交部长马纳罗通了电话。<br><br>　　王毅说，当前中菲关系面临严重困难，根源在于菲方改变了迄今的政策立场，背弃了自己作出的承诺，不断在海上挑衅滋事，损害中方的正当合法权利。中菲关系已站在十字路口，面临何去何从的选择，菲方务必要慎重行事。奉劝菲方，不要沿着错误的方向走下去，而应尽快回到正确的道路上来。当务之急是要妥善处理和管控好当前海上局势。<br><br>　　给了对方一巴掌之后，王外长又拿出一颗甜枣说，中菲咱们是一衣带水的邻居，对存在的争议应该商量着办。这不仅是邻国之间行之有效的相处之道，也是中菲关系得以转圜的有益经验。中国始终致力于通过对话协商解决分歧，共同维护海上稳定。但是，如果你菲方误判形势，一意孤行，甚至与不怀好意的外部势力相互勾联，继续生事生乱，中方必将依法维权，坚决回应。<br><br>　　马纳罗向中方介绍了菲方在仁爱礁问题上的看法，表示希以双方均能接受的方式管控好分歧，推动紧张局势降温，防止冲突。愿本着诚意同中方加强对话，发挥好两国海上问题沟通机制作用，共同寻求解决问题的办法。<br><br>　　这里还有一个新情况，就在菲律宾在美国怂恿下，南海反华的声调越来越高，动作越来越频繁之际，突然爆发出菲律宾共产党的武装与政府军的交火事件，交火地点还就发生在马尼拉的南部，同时，杜特尔特的老家，菲律宾南端的棉兰老岛也开始闹独立了，他们理由是，只要菲律宾政府继续与中国对抗，棉兰老岛就应该独立。<br><br>　　菲律宾新人民军，属菲共领导<br><br>　　其实，菲律宾共产党成立的时间比今天的菲律宾政府还要早，1931年就有了。冷战时期，曾经和缅共、印尼共产党等多支东南亚共产党一起形成强大的政治和军事力量。在此，我想引用一下肖仲华先生的评论，他说：随着苏联解体，中国改革开放，这些力量才逐渐消沉，但也只是改头换面而已，并未真正消失。比如缅共后来瓦解成了缅北多个地方武装，包括今天果敢联军的前身。最近的缅北战事很吸引眼球，突然又看到菲共武装与菲政府交火的新闻，是不是有点儿想不思考问题都难的感觉？<br><br>　　其实，我是想在本期节目里跟朋友们分享一种思维方式，我们这个世界，美国霸权看似很强大，打这个，吓那个，你如果真的被它吓到了，那还是因为你是被它牵引着从美国的角度看世界，好像美国真的在主导、主宰世界，它怎么讲你就怎么听，我劝大家换一个角度，为什么胡塞组织也敢打美国？他们不知道美国很强大吗？这就需要你换个角度了，美国现在这个世界上已经很被动了，美国既然今天要组织“十国联军”，要跟胡塞武装战斗，为何还要在2021年撤出阿富汗呢？<br><br>　　主要原因，就是它当初撤出阿富汗，是想从被动变主动，俄乌冲突，美国带着北约，通过乌克兰威胁俄罗斯，战争打了快两年，美国也失去了主动优势，乌克兰政府官员贪墨的美元远远多于用在战场上的美元，所以美国连援助都给不起了，也不能给了；紧接着以色列跟哈马斯又打起来了，美国被迫把部署在太平洋的航母派往地中海和红海，这完完全全是战略被动，美国现在惟一说得上主动的，是还可以带着说起来好听的“十国联军”打击胡塞，其实嘛十国联军？有一大半国家只派出仨瓜俩枣的参谋参战，而且还要巴林和舌塞尔这样的弹丸小国帮着撑场子。<br><br>　　在中东地区和红海地区，美国已经完全失去了地区老大沙特阿拉伯的支持，将被动陷入跟胡塞武装的战争，它实在不打不行，打，又情非得已，是迫不得已。<br><br>　　我们前面说了，美国跟胡塞开战，必将再一次沦入100比1的战争模式，胡塞的拖鞋部队投入1元的战争资源，美国就得投入100元的战争资源，所以，我倒是建议，中国和俄罗斯这次必须吸取之前美国侵略阿富汗和侵略伊拉克那两场战争的教训，不要再做旁观者和理中客了，要积极进取，敢于作为，想方设法把支援力量，哪怕是曲里拐弯地送到勇敢的也门人手上，最简单的，我们可以廉价卖军火和提供情报支持，我看这次就用1比100的战争模式，把美帝国主义活活耗死在红海，就让它见不到2030年代的第一缕阳光。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:37:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：重磅信号！美国航母紧急撤离，菲律宾深夜来...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279894-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394597">　　南海一夜变天了！<br><br>　　众所周知，由于菲律宾不停在南海黄岩岛、仁爱礁挑衅中国的底线，使得南海局势骤然紧张起来。<br><br>　　其实，菲律宾之所以敢在南海上窜下跳，就是由于美国为菲律宾撑腰打气。尤其是在爆发中菲海上交锋，中国对碰瓷的菲律宾海警船直接水炮伺候之后，美国也再次跳出来歇斯底里的为菲律宾撑腰，并且将其“卡尔·文森”号航母坐镇南海为菲律宾保驾护航。<br><br>　　而日本也在此时和菲律宾眉来眼去，并且宣布将向菲律宾赠送巡逻艇以示支持，看来，小日子也是诚心想在我们南海煽风点火。<br><br>　　有了美国和日本的撑腰，自以为在南海天下无敌的菲律宾才敢如此肆无忌惮。<br><br>　　但是让美国没有想到的是，如今的中国根本就不吃美国这一套。对于美国以及菲律宾联手在南海的疯狂玩火，中国在南海态度也是愈加强硬，并且直接点名菲律宾拉拢外国为其撑腰打气，在南海挑衅的做法行不通。<br><br>　　与此同时，面对菲律宾碰瓷的海警船，中国也不再客气，开始直接采取强硬规制措施，一时间南海的硝烟味开始变得浓郁起来。<br><br>　　耐人寻味的是，就在中菲在南海博弈日趋紧张的时刻，中国领导人出访越南，并且和越南达成多项合作，这让外界纷纷惊呼，看来，面对不知天高地厚的菲律宾，中国准备动真格的了！开始为在南海动手做好外部铺路了。<br><br>　　更让菲律宾感到胆战心惊的是，如今中国不但在仁爱礁、黄岩岛方向加强巡航戒备，对碰瓷的菲律宾态度更为强硬，与此同时，多艘船只也开始出现在仁爱礁和黄岩岛附近，被外界看作是基建狂魔准备在南海填个岛压压惊的信号了。<br><br>　　大家都知道，2016年美国策动菲律宾，闹出了一出南海仲裁闹剧，美国两艘航母集体出动，妄图帮助菲律宾在南海占我岛礁，并且叫嚣做好了今夜就开战的准备。<br><br>　　中国寸步不让，主力舰队集体出动，在南海摆下战场，大战一触即发。最终美国航母认怂撤离南海，中国赢下南海关键博弈一局。<br><br>　　后来，由于杜特尔特执政菲律宾期间，采取对华友好政策，中菲双方搁置了南海争议，也使得中国在南海填岛作业开始放缓。<br><br>　　而如今小菲律宾总统小马斯克依仗有美国撑腰，执意在南海玩火，充当美国的反华马前卒，这恰恰给了东方大国在南海填岛压惊的理由。<br><br>　　更让菲律宾万万没有想到的是，正当菲律宾需要美国为其撑腰护航的紧急时刻，在南海的美国航母突然开始调转方向，驶离了菲律宾海域开始向中东而去。<br><br>　　就在中菲南海交锋愈演愈烈之际，南海拱火的美国航母却突然紧急撤出南海驶向中东，一方面是美国感觉到了中国在南海开始动真格的了，为了避免在南海和中国产生军事摩擦，不得不找个理由紧急撤出是非之地。<br><br>　　还有一个原因，那就是由于美国在红海和也门胡塞武装产生直面冲突，而其组建的多国联军的计划也宣告失败，万不得已之下，美国航母只能是紧急增援中东，以避免引发众怒的以色列被中东多国集体群殴。<br><br>　　在菲律宾最需要美国航母为其撑腰之时，菲律宾航母却拍拍屁股直接溜了，留下菲律宾独自在南海的海风当中凌乱。<br><br>　　美国航母突然驶离南海，这一下可把菲律宾可坑苦了，整个菲律宾上下彻底炸开了锅，许多菲律宾民众纷纷怒骂小马斯克彻底的被美国忽悠了。<br><br>　　也让此前打了鸡血一般准备和中国在南海死磕到底的菲律宾也突然没了底气。<br><br>　　眼看形势紧急，菲律宾总统小马斯克态度开始出现悄然转变，称不放弃和中国谈判解决南海问题。<br><br>　　昨天夜间，菲律宾外长主动打来电话，就南海问题和王毅外长寻求沟通解决，以避免事态升级。<br><br>　　面对菲律宾的态度急转，王外长直接把话挑明，警告菲律宾， 如今的菲中菲关系已经走到了十字路口，要求菲律宾立即停止挑衅，否则后果自负。<br><br>　　话都说到这个份上，就等于是对菲律宾的最后通牒了！<br><br>　　如果菲律宾再不及时刹车，并且执意在南海进行挑衅，恐怕到时候等待菲律宾的就不仅仅是东方大国的水炮了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:34:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：胡塞亮出獠牙]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279892-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394595">　　巴以冲突尚未停火，以色列遭遇到来自伊斯兰世界的更大压力。之前伊斯兰世界对以色列在加沙的军事行动，大多都是口头谴责。但现在，现实打击正接连到来。<br><br>　　例一，伊斯兰国家马来西亚于12月20日宣布：<br><br>　　封锁且不允许总部位于以色列的以星综合航运（ZIM）的船只停泊在任何马来西亚港口。<br><br>　　禁止挂有以色列国旗的船只停靠，以及禁止任何一艘正在前往以色列的船只在马来西亚的港口上货，这两项禁令也同样立即生效。<br><br>　　简单来说，马来西亚把以色列拉入了黑名单。也许马来西亚这个禁令对以色列没有太多实际意义，但这是一个态度。如果所有伊斯兰国家都效仿跟随，那么以色列就完了。<br><br>　　例二，也门胡塞武装亮出了獠牙。<br><br>　　过去一个多月，也门胡塞武装经常秀肌肉，袭击以色列商船。<br><br>　　12月18日下午，也门胡塞武装发表声明称，胡塞武装在红海对两艘同以色列相关的货轮采取了军事袭击（一艘是名为“大西洋天鹅”号的油轮，另一艘是名为“MSC Clara”号的集装箱货轮）。<br><br>　　胡塞武装在声明中还表示，将继续禁止红海上任何国籍的船只前往以色列港口，直到以色列允许将食品、药品等物资运入加沙地带，但不会针对任何与以色列无关的、在红海正常航行的他国船只。<br><br>　　这不是胡塞武装第一次针对以色列。根据媒体统计，这是第六次了，绝不是最后一次。<br><br>　　虽然胡塞武装屡次针对，但以色列主要精力都在加沙地带，暂时抽不出很多资源对付胡塞武装。这种情况下，以色列的后台美国出手了。<br><br>　　12月19日，美国宣布与部分国家成立“护航联盟”，以应对也门胡塞武装在红海水域的袭击。<br><br>　　美国振臂一呼，英国、巴林、加拿大、法国、意大利、荷兰、挪威、西班牙等小弟选择加入其中。美国宣布自己的目标是“汇集广泛的国际力量以遏制胡塞武装”。<br><br>　　但胡塞武装并没有被美国吓倒，而是发表声明称，美国组建“保护红海海上航行”的国际联盟，是“对巴勒斯坦民众侵略的一部分”。<br><br>　　据卡塔尔半岛电视台报道，也门胡塞武装高级官员穆罕默德·布海提称，即便美国成功动员整个世界，胡塞武装也不会停止军事行动。只有以色列停火并允许人道主义物资畅通无阻地进入加沙地带，胡塞武装才会停止袭击。<br><br>　　某种意义上来说，胡塞武装已经卷入了以色列和哈马斯的战斗。只不过美国帮助以色列挡住了胡塞武装方面的压力。<br><br>　　胡塞武装为什么有底气卷入呢？<br><br>　　答案1、同病相怜<br><br>　　胡塞武装和哈马斯类似，或者说胡塞武装就是也门的哈马斯。哈马斯的主要目标，是通过极端行为夺取巴勒斯坦的统治权，胡塞武装的目标是夺取也门的统治权。在伊斯兰世界痛恨以色列的所作所为时，胡塞武装站出来对以色列宣战，无疑是扩大自身影响力的机会，同时还可能间接替哈马斯解围，可谓一箭双雕。<br><br>　　答案2、给大哥伊朗解困<br><br>　　胡塞武装是伊朗的小弟，武器和资金主要来自伊朗，自然要按伊朗的意志行事。伊朗想通过对付以色列而抬高自己在伊斯兰世界的地位，但不敢直接动手，怕美国和以色列报复。再加上伊朗自己也遭遇了反政府武装的袭击，需要转移一下注意力；于是就让胡塞武装出来打头阵，试探一下风向。<br><br>　　难道也门不怕美国报复么？其实还真不怎么怕。因为伊朗教士集团统治整个伊朗，家大业大，被报复可能损失较大。胡塞武装要啥没啥，烂命一条，美国每次开火都是亏本的。<br><br>　　美国政治新闻网站19日称，过去两个月，美国海军驱逐舰在红海已经击落了胡塞武装发射的38架无人机和多枚导弹，仅“卡尼”号驱逐舰16日就拦截了14架自杀无人机。但这些“战果”并没有鼓舞美军士气，反而引起不少争议。因为这涉及到一个成本和收益问题。<br><br>　　根据报道，美国使用击落胡塞武装的武器大概率是“标准-2”中程防空导弹，最新型号的单价为210万美元。<br><br>　　作为对比，胡塞武装的自杀无人机成本最多只有2000美元。即便是较大的“沙希德-136”无人机，价值也不过2万美元。<br><br>　　很明显这种投入远大于收益的状态让美国很头疼。美军占领阿富汗20年，之所以最后灰溜溜撤退，并不是打不过塔利班，而是投入和收益不成比例。<br><br>　　当然如果美国不派军队直接进攻也门胡塞武装的地盘，就不会遇到致命的消耗。但实际情况就是，美国面对胡塞武装确实比较头痛。<br><br>　　那么胡塞武装针对以色列的袭击，能让伊斯兰世界团结起来对付以色列么？答案，大概率是不能。<br><br>　　原因1、胡塞武装实力有限<br><br>　　虽然胡塞武装的武器成本比较低廉，但总体实力有限。美国在中东地区有第五舰队，胡塞武装很难对美军造成实质性威胁。伊朗自身因为遭遇长时间制裁，也不可能给予胡塞武装无限支持。<br><br>　　原因2、派系牵制<br><br>　　胡塞武装属于什叶派，但也门整体上是逊尼派。在伊斯兰世界，逊尼派和什叶派的矛盾是千年死结。胡塞武装想要占领也门，会遭遇整个逊尼派的反对。也门本质上是沙特的小弟，之前也门内战时，沙特直接出手帮助也门攻击胡塞武装（沙特王爷们硬是把美国的武器打出了朝鲜的水平）。沙特既不喜欢哈马斯也不喜欢胡塞武装，本质上要依靠美国提供安全保障，更不可能因此和美国翻脸。<br><br>　　原因3、权贵不给力<br><br>　　虽然中下层舆情汹涌，但伊斯兰世界的精英阶层比较向往西方。尤其是沙特、阿联酋、卡塔尔等能源国家，在西方有大量投资，在西方享受纸醉金迷的生活。他们没有那个心思去为了哈马斯或胡塞武装和西方斗。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:31:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：时代变了，十国联军压不住胡塞武装！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279888-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394591">　　美国防长奥斯汀宣布：“已组建一支多国海上联军，部署大量海军资产威慑胡塞武装，保护在红海过境的船只”。<br><br>　　据美国公布的名单，目前参与这一名为“繁荣卫士”联盟的国家包括美国、英国、巴林、加拿大、法国、意大利、荷兰、挪威、塞舌尔和西班牙十国。<br><br>　　然后这个气势庞大的联合行动仔细一看，就是个超级笑话！<br><br>　　10万人口，总兵力不到800人的塞舌尔？是我看眼花了？海军只有2艘木头帆船，你说这是出力来了？中东唯一“大国”巴林，是美国海军第五舰队直接给按的手印？<br><br>　　总之，“繁荣卫士”联盟算是凑满了10国，中国不是有个成语嘛“十全十美”，但这个联盟是否十全十美，那就另说了。<br><br>　　美国话音刚落，西班牙就来拆台了，明确拒绝并表示不会"单方面"参与美国发起的红海护航行动。荷兰也立马表示军舰我们不会派，但我们会支持这个行动，怎么支持？派两名参谋人员去参与策划和指导。加拿大、挪威一看急了，作为盎撒兄弟，必须义不容辞，立马派出参谋团跟上，意大利倒是宣布将派遣一艘配备无人机的护卫舰前往红海巡逻，但要问什么时候出发？这不好回答。<br><br>　　眼看这5家玩得这么花，法国、英国就有点尴尬了，只怪自己动作太快，早早地就把军舰派去了！总不能在开回来吧？但人家也有高招，英国宣布其在亚丁湾的两艘舰只能出动一艘，另一艘还要留着打海盗呢，而法国则表示要奉行一贯的“戴高乐主义”，讲究独立性，所以“朗格多克”号必须自己指令行动。<br><br>　　说到这里，能看出什么来呢？在一番猛如虎的操作后，美国只搞来了英国一艘船。当然了，还有荷兰、加拿大和挪威派出的参谋大爷们，就是不知道久经沙场的美国海军会不会听他们指导。<br><br>　　话说回来，这事呢？确实也不好去责怪“欧洲小弟”或“中东王爷们”，是以色列先封锁了加沙海运，妄图把巴勒斯坦人民困死，然后才有胡赛武装以彼之道还施彼身，封锁红海，“拖鞋军”这是站在道义的制高点。<br><br>　　而且胡赛也明说了，只针对以色列，其他国家不惹它，都可以过，何必自讨没趣？美国有孝心不代表别的国家也有孝心啊，谁愿意干这种吃力不讨好的活，尤其中东王爷们凭什么要当“阿奸”给以色列尽孝？如果你美国觉得有被冒犯，那就亲自下场，不要喊口号拉大旗，你要是打胡赛的本事都没有，那请滚出中东！<br><br>　　遥想当年，美国一声令下，39国联军出兵，80多万军队，近百艘军舰齐聚海湾，打的伊拉克狼狈撤军。不得不承认，当年美国那个压迫感还是很足的，振臂一呼自然会有大量的“盟军"跟着它走，那时候，国内很多"公知"做梦都是"天兵"把他给带走。<br><br>　　但现在不一样了，要收拾个胡赛武装，都在号召大伙一起上，更丢人的是，他还喊不动…<br><br>　　赵高指鹿为马、一呼百应，是因为鹿应该是马？不，是因为赵高实力强，大伙怕。所以，当年的美国想打南斯拉夫、利比亚、伊拉克，都是一呼百应，是因为他打得对吗？<br><br>　　俄罗斯打乌克兰叫俄乌冲突，那为什么美国打伊拉克叫海湾战争？美国打阿富汗叫阿富汗战争？为什么在这些美国发动的入侵里就没看到一个美字？<br><br>　　人类世界底层逻辑是暴力，谁掌握了最强的暴力，谁就拥有了对一切事物的最终解释权，而现在的美国正在逐渐失去这种“暴力”，这一点，任凭他怎么努力掩盖也于事无补。<br><br>　　从2016年南海事件，到俄乌再到巴以，在一拳一拳地打击、试探下，已然坐实了"纸老虎"的称号，胡赛武装打商船，你摇不到人。伊朗让你直升机降落，你跟乖孙子一样降落了，大家越发清楚"美之驴”的真正尿性。<br><br>　　三十年河东三十年河西。中国“银河号”再走红海，不同的是时过境迁。<br><br>　　1993年7月23日，美国无中生有地指控中国“银河号”货轮将制造化学武器的原料运往伊朗，“银河号”货轮被迫在达曼港接受检查，制造了震惊世界的“银河号”事件。<br><br>　　2023年12月18日，在红海剑拔弩张的时候，香港货轮“银河号”在多国舰队目送下通过曼德海峡和红海航线，有谁敢动？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:23:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：以色列，又一次撑不住了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279884-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394587">　　今天还是聊中东的事。<br><br>　　先说结论吧：今天，又一家被“啪叽”一声，异常清脆地，猛扇了一耳光！<br><br>　　最近，被打脸的，实在太多！<br><br>　　这次被打脸的，是谁呢？<br><br>　　换人了！<br><br>　　以色列！<br><br>　　是怎么一回事呢？<br><br>　　看这条消息：今天《以色列时报》说，以色列提出了个新停火协议，哈马斯拒绝了！<br><br>　　为啥说打脸呢？<br><br>　　因为以色列这协议，可不是白白提出的！<br><br>　　它花了很大的力气！<br><br>　　有多大呢？<br><br>　　看它为这事，惊动了多少人，就明白了。<br><br>　　第一个人是：拜登。<br><br>　　美国当地时间12月18日，差不多我们这里前天，他就对记者专门说起这事：现在以色列人，正在想要搞一个新停火协议。<br><br>　　然后他极其情绪低落地，咕哝了一句：这次的停火协议，恐怕没上次那么好搞喽，就算搞成，也要花更长时间喽！<br><br>　　从这两句话，能看出什么来呢？<br><br>　　为这事，以色列人找过他，让他出面，来搞成这件事。<br><br>　　爸爸有交代，儿子怎么能不听？<br><br>　　所以美国人肯定去找过人，探过哈马斯那边的口风，但传回来的消息很不好！<br><br>　　这消息，以色列人肯定也知道的嘛！<br><br>　　所以几乎在同时，又一个人出面了：以色列总统赫尔佐格。<br><br>　　他出面说话了！<br><br>　　说话的场合，极其别致：驻以外交使团的新年招待会上！<br><br>　　大致意思是：以色列已经准备好再度实施人道主义停火，让更多的人道主义援助进入加沙地带，并让更多的被扣押人员获释。<br><br>　　这件事挺怪的！<br><br>　　至少在两处：<br><br>　　一处是以色列是搞内阁制的，手握实权的，是总理内塔尼亚胡，怎么让总统宣布这事呢？<br><br>　　当总统宣布时，内塔尼亚胡肯定是这么一副心情：宝宝心里苦，宝宝不想说！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　停火这种事，他已经不敢出面说了！<br><br>　　前段时间，就因为宣布了停火，惹怒了一群以色列的激进分子，冲进他家，把他家捣毁得，和加沙那些被他下令轰炸过的房子，基本差不多！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　忍不住想到30年前！<br><br>　　1993年，当时以色列总理拉宾和巴解组织领导人阿拉法特，在美国总统克林顿的见证下，签署了《奥斯陆协议》。<br><br>　　当时的他，可是天天在骂拉宾！<br><br>　　拼命煽风点火！<br><br>　　结果到了1995年，拉宾被以色列激进分子刺杀身亡！<br><br>　　后来不少人都说：拉宾之死，内塔尼亚胡要负很大责任！<br><br>　　这些年，他就靠着当年对付拉宾的手法，在选举中不断地获胜，不断地成总理！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　自己这几十年来放的火，终于烧到了自己！<br><br>　　另一个古怪之处，就是：要和哈马斯再搞一次停火这种时，以色列人自己宣布就行了，为啥要给驻以外交使团开新年招待会上，来宣布呢？<br><br>　　差不多是这味道：各位叔叔阿姨，哥哥姐姐，老少爷们，对停火这件事，大家帮帮忙吧！<br><br>　　以为这样就算了吗？<br><br>　　近段时间，还有个人到处拼命地跑：以色列外长科恩！<br><br>　　这位老兄之前挺牛的：<br><br>　　一个多月前，他曾冲进联合国驻日内瓦总部，当众说：秘书长古特雷斯“不配领导联合国这一全球机构”！<br><br>　　联合国副秘书长格里菲思准备访问以色列，他说：我们坚决不发签证！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　只能感叹：乌克兰小泽果然不行了！<br><br>　　地球球长这个职位，已经被以色列人抢了！<br><br>　　这么牛叉的人，近段时间到处跑，为的是什么事呢？<br><br>　　到处求人！<br><br>　　求谁呢？<br><br>　　很多人可能想不到：塞浦路斯人！<br><br>　　为啥要求呢？<br><br>　　科恩大致是这么个意思：对加沙那里老百姓的生活状况，我们很在意啊，但光靠卡车，从我们开的那几个口子运物资，不够啊！<br><br>　　在海上，我们也想开个口子！<br><br>　　国际人道主义物资，先集中到塞浦路斯，我们以色列派点人，在这边检查过后，就从塞浦路斯走海上，直运加沙！<br><br>　　看到这里，大家是不是觉得：最近以色列人这是怎么了？2个月前，不是还在狂吼，说在加沙的，都是“人形动物”，断粮断水断电断气，狂轰滥炸什么的，统统都干过了，怎么突然之间，变得这么温柔了？<br><br>　　原因其实很简单，我之前就说过以色列的特点：它是又菜又爱打，现在又打不动了！<br><br>　　为啥说“又”呢？<br><br>　　因为它之前就打不动过一次！<br><br>　　我们还是从10月7日哈马斯突袭以色列那天说起，因为那天它丢脸丢得，实在是大了去了，所以就搞了场“铁剑”行动，先“轰隆轰隆”，对加沙搞起了狂轰滥炸！<br><br>　　当时它的轰炸，非常疯狂！<br><br>　　妇女儿童它炸！<br><br>　　平民住宅它炸！<br><br>　　媒体记者它炸！<br><br>　　医院学校它炸！<br><br>　　联合国机构它炸！<br><br>　　甚至连世界第三古老的基督教堂，圣波菲里乌斯教堂，它也炸！<br><br>　　接连轰炸了22天后，10月29日，早就集结在加沙城外以军，冲入隔离墙，对加沙地带，发起了极其猛烈的进攻！<br><br>　　当时不说全部，至少极其多的人都觉得：加沙都被炸成这样了，哈马斯只是一群低配版的拖鞋党，怎么挡得住以色列这个中东小霸王？加沙200多万老百姓惨了！<br><br>　　这里我必须吹一句牛：我在这公号里，当以色列还在轰炸，没地面进攻，就一直都跟大家说，以军只要敢进攻加沙，它将会犯下非常大的错误，绝对会掉进超级大坑！<br><br>　　当时我说：<br><br>　　以军牛皮很大，其实它很菜；<br><br>　　对哈马斯这帮人，不要小看。<br><br>　　当时我还说：加沙这地方，其实就是座超级城市，虽说哈马斯装备极差，但只要以军敢进入加沙，巷战这种作战模式，将会把抹平战争双方的装备差距，以军基本攻不下。<br><br>　　结果呢？<br><br>　　以军也和美国人一样，一顿操作猛如虎，一看战绩零杠五。<br><br>　　加沙地带北部，有个小镇，名叫拜特哈农，周围有些农田，所以比较空。在这种地方作战，其实对以军很有利，结果它狂攻了23天，连拜特哈农这个小镇都没搞定！<br><br>　　更别说加沙城了！<br><br>　　11月18号时，我就说：以色列人很快就要打不动了，因为它乱炸，消耗的弹药量太大，虽说它空军弹药的库存量其实挺多的，美国人那段时间又给它抢运了一批，但架不住它事情搞得太猛，弹药快打光了。<br><br>　　结果3天后，到11月21号，它就不得不和哈马斯搞场停火。<br><br>　　当时我就说：如果美国和以色列人够聪明的话，就应该不断找借口，设法把它尽量拖长，否则的话，它们之后的麻烦，将会非常大！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　不得不说：在尽孝这块，美国人确实做到了极致！<br><br>　　它乘着停火的机会，疯狂给以色列输血！<br><br>　　然后到了12月1日，以色列人那又菜又爱打的特点，再次暴露：它撕毁了停火协议，对加沙继续开打！<br><br>　　再次对当地百姓狂轰滥炸！<br><br>　　但细心一看，就会发现：它空军机腹下挂的炸弹涂漆，已经从草绿色，也就是美国国防部库存弹药的涂色，变成了灰色！<br><br>　　美国海军和海军陆战队的弹药颜色！<br><br>　　说明到11月21日，以色列已经把它自己，还有美国空军的弹药库存，已经打空了！<br><br>　　现在消耗的，已经是一线部队的弹药了！<br><br>　　这种状况，其实非常可怕！<br><br>　　因为如果在这个时候，在世界别的地方出点什么事，美国要出动海军和海军陆战队时，它们可能手头没啥可用的弹药！<br><br>　　那就糗大了！<br><br>　　然后我们就看到：果不其然，这事被胡塞武装发现了，12月9日它宣布将对所有“涉以”商船进行袭击！<br><br>　　这一手，其实来得非常狠！<br><br>　　首先是选的时机准：美国人如果要搞它，肯定只会派海军和海军陆战队，如果美国人要打它的话，首先肯定是从航母派飞机，来搞空袭！<br><br>　　但你们的弹药，不少全部，至少很大一部分，已经孝敬给以色列！<br><br>　　你还能准备怎么打？<br><br>　　点还抓得挺准：这事我说过，以色列其实极其依赖对外贸易，它过去牛皮吹得太大，其实粮食自给率只有5%，经济基本靠进出口！<br><br>　　没钱你还打什么仗？<br><br>　　没粮老百姓吃什么？<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　以色列封锁加沙，但胡塞武装在外围，对以色列搞封锁！<br><br>　　还对航运公司的心理摸得准：知道今年世界经济低迷，航运业务效益不好，听说它干这事，大家肯定找个借口，搞绕道，然后乘机涨价！<br><br>　　美国航母一到，各国商船赶紧闪人，红海没几条船了。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　胡塞武装这是给美国和以色列，挖了个超级大坑！<br><br>　　对这招，美国和以色列人有破解的办法吗？<br><br>　　理论上是有的。<br><br>　　如果以色列人挺能打，可以用很快的速度，把哈马斯搞定，那胡塞武装这招将会无效！<br><br>　　但问题是：事实已经证明，它不能打啊！<br><br>　　结果4天后，出大事了：以军的王牌部队“戈拉尼旅”旅长，居然在加沙地带，稀里糊涂地，和一堆手下，一起战死了！<br><br>　　怎么死的呢？<br><br>　　说是以军中了连环计：<br><br>　　先是一群士兵被引诱，进了一栋建筑物，触发炸弹，4人受伤并失去联系；<br><br>　　然后是搜救部队去救援，再次遭到伏击，2人阵亡；<br><br>　　之后是旅长带了大批人去，第三次遭到伏击，包括旅长在内，一大堆人被击毙。<br><br>　　光这次伏击，以军死了一个上校、一个中校、三个少校！<br><br>　　当天以色列外长放下豪言，可能他还不知道这件事。<br><br>　　到这里，就得说这事有多大了！<br><br>　　这个旅过去，可是以军立下战功最多的部队啊！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　光说一件事：1967年第三次中东战争，这个旅就带着滚滚烟尘，沿公路，冲进埃及军队一个营的工事群里，然后穿过去，全速前进，甚至一些士兵还把身体伸出坦克外，向惊得目瞪口呆的埃及士兵挥手致意！<br><br>　　等埃及人清醒过来，这整个旅已经消失在漫天黄沙中！<br><br>　　当时埃及军队主力，还在前方和以军鏖战，听说有支以军装甲旅已经绕到它的后方，自己的后路已经被切断，纷纷后退，整条防线土崩瓦解，以色列人乘胜追杀，埃及人死伤无数！<br><br>　　以色列总理沙龙，就曾当过这个旅的旅长！<br><br>　　之后更是一堆烂事：<br><br>　　像有10个以色列大兵，居然在一辆坦克前，围成一团，结果被哈马斯一发火箭弹，顿时坦克打爆，一堆人倒下！<br><br>　　还有不少士兵，居然在哈马斯一个隐蔽的地道口，安营扎寨，结果在晚上，哈马斯的人爬了出来，放上了炸弹，又死了一堆！<br><br>　　巷战确实难打，但能打成这样，简直丢脸丢到外婆家去了。<br><br>　　但这事之外，还有更可怕的事：到今天，以军可是又打了20天！<br><br>　　上次它也是打了23天，就撑不住了，就找到哈马斯，要求停火！<br><br>　　而且大家注意到这件事没有？<br><br>　　最近起码七八天，是不是以军轰炸加沙，那种血肉横飞，凄惨异常的画面和视频，是不是突然间少了很多？<br><br>　　这说明：美国前些天硬给它凑出来的弹药，极可能又被它打没了！<br><br>　　地面打不动，空中没弹药，所以它只能想办法，再去谈停火！<br><br>　　但问题是：你如果是哈马斯，上次以色列人说要停火，结果弹药运到后，马上又开战，现在以色列可是外面海运被胡塞给堵着，里面仗又打得不好，你会同意它停火，等美国再搞到什么弹药，送给它后，再继续打吗？<br><br>　　显然不可能嘛！<br><br>　　更何况美国人现在对胡塞武装，也挺抓瞎的：一边它看着胡塞，却不知道该怎么办；一边国际航运公司明摆着不给美国人面子，纷纷绕道好望角。<br><br>　　想组个队，搞个“繁荣卫生”吧？<br><br>　　没啥人肯派船来不说，几个国家还有脸，说要派参谋大爷来现场指导！<br><br>　　顺便说一句：澳大利亚人明显受到了启发，今天也说不会派船，但会派6个人参与护航！<br><br>　　这6个人，极可能也是参谋大爷！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　以色列自己，反正自从它进攻加沙那天起，就掉进大坑里去了。<br><br>　　美国人呢？<br><br>　　一看脚下，是胡塞给它挖的超级大坑，那肯定不能进啊；再一回头，是以色列爸爸不小心已经掉进去的大坑！<br><br>　　如果救爸爸，就自己也会掉进去。<br><br>　　不救以色列？<br><br>　　不好意思，左右两边也有坑，总有一坑适合你！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　上一次停火，美国人如果能摁住以色列，尽量延长，把暂时停火变成就算不是永久性，但至少断断续续放几枪的那种，说不定还不至于这么被动！<br><br>　　甚至说不定能乘机脱身！<br><br>　　结果它还继续送弹药，让以色列人继续打下去，结果现在好了：套在以色列人脖子上的绞索，现在也套到它脖子上去了！<br><br>　　但到现在，一切都太晚了：以色列打不动了，美国掉坑也只是迟早的事。<br><br>　　帝国的维持不能仅仅依靠武力，帝国威望和认同同样必不可少。<br><br>　　就在这两个月，帝国的两样东西都没了。<br><br>　　今天哈马斯那声拒绝，那一巴掌的声音，可是真够清脆和响亮！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:16:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[畅明：中国的“银河号”驶过战乱的红海]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279883-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394586">　　最近中东地区最闪亮的行动就是胡赛武装封锁红海，时代真是变了呀，哈马斯能打的以色列天兵找不到北，胡塞武装能当着美国海空军的面封锁海峡。<br><br>　　以色列真是屋漏偏逢连夜雨，破鼓总有万人捶。你还别嫌封锁红海运价上涨，老鼠拉木锹 ——大头在后头。<br><br>　　马六甲海峡也危险了。<br><br>　　据参考消息引用美国有线电视新闻网网站12月20日报道：自2005年以来，在以色列注册的船只一直被允许停靠马来西亚港口。“但政府今天决定推翻过去内阁的决定，不允许悬挂以色列国旗的船只在马来西亚停靠。”此外，马来西亚还“禁止任何前往以色列的船只在马来西亚港口装载货物”。<br><br>　　马来西亚的港口，当然就包括马六甲海峡。<br><br>　　马六甲海峡货物进出量，是苏伊士运河的3倍，巴拿马运河的5倍，每年约有10万艘船只通过马六甲海峡。<br><br>　　虽然马来西亚还没有用实际行动来表示你非不听劝停靠怎么办，也还没到封锁任何前往以色列的船只不服就炸掉的地步，但这表明世道是真变了。<br><br>　　今天能推翻2005年以来的持续政策，明天会不会推出穆斯林的地狱之火？谁知道？问题是，以色列敢尝试一下吗？<br><br>　　别的不说，以色列最大的航运公司以星航运就上了马来西亚政府的黑名单，其总理单独拿以星航运来说事：“从即日起，马来西亚禁止以色列以星航运公司的船只在马来西亚任何港口停靠。”<br><br>　　2023年上半年的时候以星航运预计2023年全年调整后的息税折旧摊销前利润将达到12亿美元至16亿美元。谁知道是作恶多年不敢言，一朝解放现人前，今年估计能亏的连姥姥都不认识。<br><br>　　“联合国军”现海湾<br><br>　　以色列被封锁了，就会找到共轭父子的美国来“哭诉”：胡赛、马来西亚封锁水道，罪恶滔天，这就是断了咱们父子的财源呐，这哪里是在打我（以色列）的屁股，这是在扇你的脸啊（美国）。图片<br><br>　　美国怒气冲冠，拜登须发皆张，真的很生气，可后果不严重。<br><br>　　为什么？因为美国连护航的联盟都凑不齐了。<br><br>　　美国打算搞一个“红海护航联盟”，旨在应对“红海南部和亚丁湾的安全挑战”，并称英国、巴林、加拿大、法国、意大利、荷兰、挪威、塞舌尔和西班牙将参加美国主导的“繁荣卫士行动”。<br><br>　　这是要组建中东版的“十国联军”啊。<br><br>　　不过，以上都是虚招子，为什么？因为除美国外，就没人真把这个当事。<br><br>　　此次繁荣卫士行动获得了西方国家的一致赞成，踊跃出兵，人人骁勇，个个英豪，史载“出师之胜，海湾以来，未有过之也”，颇有饮马亚丁湾，投鞭断红海的气魄。<br><br>　　加拿大：出兵3位参谋军官。<br><br>　　挪威：出兵10名参谋<br><br>　　荷兰：出兵整整一组，高达2名参谋人员。<br><br>　　西班牙：不好意思，微信群没看明白答应快了，“暂时不会参与美国发起的红海护航行动”，这次总算是没再把“无敌舰队”的帆船拿出来凑数。<br><br>　　意大利：你们净玩虚的，哪里有一点北约同盟的样子，我准备派遣“维吉尼奥？法桑”来声援美国，够意思吧！但是呢，要等等，我们意大利人你也知道，唯美食美酒不能辜负，等我们做完披萨立刻就到。<br><br>　　法国：我出一艘护卫舰“朗格多克”号，不过呢，我们“朗格多克”号只会根据法国国防部的指令行动来行动。也就是说，哪怕美国的军舰在眼前被击沉了，扔救生圈是可以的，反击就别指望了。<br><br>　　最终美国所有的期待只剩下了英国，好歹是出了一艘"HMS钻石号"驱逐舰。算是这趟美国贼不走空。<br><br>　　至于塞舌尔？那是谁啊？也能和英美法意等“老牌列强”相提并论？<br><br>　　塞舌尔是群岛国家，和马尔代夫齐名，著名的旅游胜地，最新统计总人口10万人，估计参与繁荣卫士行动是为了给本国旅游业揽生意的。<br><br>　　出兵还非要拉上盟友，这是美国的一贯伎俩，显示自己站在“道义”的这一边。“得天统矣”，站在我后面的人多，那我就是比你正确。<br><br>　　冷战，团结了跨越美洲——欧洲——亚洲的反苏联盟。<br><br>　　海湾战争：共拉过来39个国家。<br><br>　　轰炸南联盟，共14个国家参战。<br><br>　　就算是狗屁不通的伊拉克战争中，也是美英联军携手攻入巴格达。<br><br>　　所以为什么美国人总把强盗逻辑挂在嘴上？办这种事不应该偷偷摸摸的嘛。那不行，偷偷摸摸还怎么摇人啊，人摇不到，气势上就输了一筹。<br><br>　　包藏祸心难成行<br><br>　　但美国在本次繁荣卫士行动中包藏祸心，他想使出一条“驱虎吞狼”的毒计，繁荣卫士行动中最想拉拢的是中东的建制派：沙特、阿联酋、约旦、埃及这些人。<br><br>　　现在整个中东已经隐隐形成了反以色列的包围圈，沙特等美国传统盟国对以色列丧尽天良的行动也极为愤慨，伊朗沙特之间和解的趋势更是让以色列如坐针毡。<br><br>　　如今红海护航，最重要的就是把沙特、埃及、约旦给彻底拉下水，尤其是沙特，和也门胡赛打了多少年，而胡赛的背后又是伊朗。只要能把沙特拉下水，那么就可以把现在伊朗反美的压力很大程度上压给沙特，并彻底破坏来之不易的中东伊斯兰大和解的局面。<br><br>　　名义是护航，实际是打胡赛，背后是打伊朗，而这一切，其实都是为了离间伊朗领导的什叶派之弧与沙特为代表的中东建制派。如果沙特阵营与伊朗阵营不对立，那么以色列就处于“十面埋伏”的危险境地，要面对来自四面八方的暴击。<br><br>　　据央视新闻报道：美国国防部长劳埃德·奥斯汀本周（12月17日）访问中东时，将宣布一项红海护航行动，多个阿拉伯盟国据信将参加。不愿公开姓名的消息人士告诉英国《卫报》，美国有意与其他国家组建一支海军特遣队，巡逻红海、曼德海峡和亚丁湾，奥斯汀本周将宣布这一护航行动，拟定代号为“繁荣卫士”。一些官员认为，美国在中东的盟友约旦、阿拉伯联合酋长国、卡塔尔、阿曼、埃及、巴林等国可能加入。沙特阿拉伯正与也门胡塞武装进行和平谈判，尚无法确定是否参加。<br><br>　　拿这鱼饵是打算钓沙特的，哪知道就出了一个巴林？巴林有钱吗？有兵吗？有油吗？那他来当盟国是撑场子呢还是丢面子呢？实际上，巴林只有一个美军的基地。<br><br>　　不过沙特不应也是情有可原，能在这个时代存活发展的沙特王室是多机灵的人啊，自打伊本沙特建国以后，沙特王族就是世界统治秩序这艘大船上的水耗子，哪艘船要沉他最先知道。<br><br>　　有道是树倒猢狲散，沙特家族背后的大树是一颗颗倒，可人家却越活越壮，因为人家的“靠山石”也是一拨一拨的换啊。<br><br>　　俄乌冲途，泽连斯基就剩下一口气，普京基本上胜券在握。<br><br>　　哈以冲突，目前打的难解难分，不过按照国际上对以色列的期许，早就算输的没边了。但是由于以色列的军队过于拉胯，原本是打算看一场“狼牙山五壮士”的悲情战争片，结果愣是给世界观众上演了“举起手来”的滑稽剧，更可能会向“抗以奇侠”的方向发展为玄幻剧。<br><br>　　对华制裁，牵扯了大量的实力，甚至不惜去南海搞事，可也基本上徒耗精力，劳而无功。但是美国的航母明显不够用了，这次开往红海的航母就有从南海菲律宾海域过去的。可以说美国投入了主要精力在东亚给中国搞的一大堆岛链，基本上成了“海上马奇诺防线”，人家中国根本就不打这里过，但是美国却没有了可供全球机动的军事力量。<br><br>　　现在帮美国“护航红海”，对沙特来说就是45年效忠希特勒，49年加入国民党，怎么可能去趟美国的浑水？<br><br>　　指鹿为马终如烟<br><br>　　中国有一个典故叫指鹿为马。<br><br>　　昔日秦朝宦官赵高权倾朝野，指着鹿说他就是马，百官不敢言语，偏偏秦二世也糊涂，就被他糊弄过去了。<br><br>　　可这指鹿为马还有下半段，当时局变动，赵高杀了秦二世后想要自立为皇帝，在大殿之上向百官宣布。结果本以为驯顺的百官个个装聋作哑，没有态度。<br><br>　　赵高也只能哀叹“天弗与，群臣弗与”。<br><br>　　美国这些年造的孽还少了？<br><br>　　美国入侵巴拿马，号称是“正义事业”行动。<br><br>　　美国入侵格林纳达，举的是保护美国留学生的大旗。<br><br>　　美国入侵伊拉克，开启的是“伊拉克自由”行动。<br><br>　　美国入侵阿富汗，喊出的是赋予阿富汗“持久自由”。<br><br>　　自由啊！自由！多少罪恶假汝之名而行！<br><br>　　在太平年月，美国用美元潮汐去制造经济危机，用美元金条去收买腐败分子，以强凌弱煽动内乱是长项。但真的面对民族主义的崛起，当民族能够聚沙成塔，不计牺牲针对斗争的时候，这一套就没什么用了。不再比拼金融能力，而是比拼斗争的组织度和牺牲精神的时候，美国就是一个纸老虎。<br><br>　　尤其是现在不对称战争已经显露雏形，即使敌人有飞机大炮坦克航母，但针对的办法有的是，就看你有没有勇气去斗争到底。<br><br>　　如果从全球的经济发展角度来说，在债务周期的末端由于天量债务导致每年归还的利息过高，而占用了相当多的经济资源，这就导致社会可供分配的物质资源在持续缩减。而在过往发展中埋下的隐患就会突出爆发出来，而地缘上的冲突就会愈演愈烈。<br><br>　　在这个时候，支配世界的规律就将从新自由派系的资本主义转向毛泽东思想发展出的社会主义，只要一群人、一个民族、一个国家愿意为主权去奋斗、为民族去牺牲，能够在爱国主义的感召下组织起来，那么帝国主义的霸权将受到极大的打击。无论是被封锁几十年的“世界最大集中营”还是穿着拖鞋的战士，他们都可以把世界霸权变成“纸老虎”。<br><br>　　今天哈马斯们的反抗，就是被压迫者的怒吼；今天沙特们的沉默，就是原有盟友的非暴力不合作。<br><br>　　众叛亲离，不过如此。<br><br>　　弱小与无知从来不是生存的障碍，傲慢才是。<br><br>　　中国领土台湾、黎巴嫩以及所有美国在外国的军事基地，都是套在美帝国主义脖子上的绞索。不是别人而是美国人自己制造这种绞索，并把它套在自己的脖子上，而把绞索的另一端交给了中国人民、阿拉伯各国人民和全世界一切爱和平反侵略的人民。美国侵略者在这些地方停留得越久，套在它的头上的绞索就将越紧。——毛泽东<br><br>　　银河再迎中国龙<br><br>　　在这种背景下，西方的势力在中东变成了人人喊打的过街老鼠，而中国则不然。因为中国作为世界工厂，与中东只有“恩”，没有“怨”。所以一旦霸权压迫的势力消退，中国的国家力量自然会在这个世界岛的中心，自由伸展开来。<br><br>　　1993年银河号事件是新中国建立以来最屈辱的一页。<br><br>　　美国仰仗航母、空军之力，肆意拘留、扣押、搜捕中国银河号货轮，其行为之蛮横，其气焰之嚣张，断无可匹。<br><br>　　而近日，一艘中国集装箱船在世界焦点中心红海正常驶过，正是世界其他航运巨头宣布红海停航之际，却无一人敢拦，一人敢查。<br><br>　　这艘船，也叫“银河号”<br><br>　　COSCO Galaxy，正是中远 银河号的英文缩写。<br><br>　　艰苦奋斗，是子孙后代们挺起脊梁的基础；韬光养晦，正是为了席卷天下而积蓄力量。在目前的世界五常强国当中，只有中国是社会主义国家，只有中国的公有制保存最为完整，而这意味着中国的国家力量最强。在世界秩序瓦解重建的过程中，决定一个国家分配到世界资源多寡的最核心依据，就是国家力量。只有组织起来协同一致的国家力量，才是世界霸权大厦将倾之际人民大众利益的最强保障。<br><br>　　在此世界秩序重构之时，中国这个社会主义国家，在全球高科技产品生产占比中，已经等于了美国、日本、德国的总和还多。一堆资本主义头部国家，被一个社会主义国家按照市场逻辑逼到了只能玩金融游戏的份上，国际金融资本自然就失去了管理世界的能力。而如今，美国及其金融资本势力在中东的坍塌，不过是其主导的“资本全球化”被中国发起的“政治全球化”替代的必然过程。<br><br>　　以“石油美元”而起家的资本全球化，最终一头陷入了中东的战略陷阱走向终结；<br><br>　　以私有化起家的新自由主义全球化资本浪潮，最终让保留公有制最多的社会主义国家掌握了世界核心生产任务；<br><br>　　当年被扣押的银河号，如今自由通航于战区；<br><br>　　一正一反，一反一正，矛盾的对立统一，果然如是。<br><br>　　历史，是残酷的，也是温柔的，它会给违背其规律者以最严厉的惩罚，也会给顺应其趋势而自强不息者以最丰厚的回报。<br><br>　　历史，也是螺旋上升的，一时的强者囿于固化的利益集团，必然走向衰落，而艰苦奋斗苦心经营者，虽然一时受到磨难诱惑，但是这何尝不是一种积累力量、磨砺心志的机会。人间，没有永恒的强者，谁能在威逼利诱中不忘初心，坚持下来正确的道路，谁就是强者。<br><br>　　今日，在红海冲突中自由通航的“银河号”，恰似在世界的癫狂中保持镇定的中国，无论什么样的惊涛骇浪，中国这条巨轮都将劈波斩浪从容而过。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:15:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：特朗普失去参选总统资格！原来你又被骗了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279882-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394585">　　重磅突发！特朗普被取消2024总统参选资格！<br><br>　　历史上性的裁决！特朗普失去参选资格！<br><br>　　拜登出手了！特朗普被民主党禁选！麻烦真的来了！<br><br>　　……<br><br>　　类似这样的标题，这两天你会看到很多，全都是关于特朗普被裁决不具备党内初选资格的新闻。<br><br>　　点进去一看，里面说的夸大其词，恨不得现在就宣判特朗普死刑了。<br><br>　　可实际上呢？<br><br>　　这件事没那么严重，对于文字自媒体来说，起一个吸引人的标题至关重要，这还和短视频的算法推送不一样，只要你标题起的足够吸引人，只要别人点进去了，你管他是看到最后，还是看了开头就叉掉的？<br><br>　　10万+就是10万+，它数据好看呀。<br><br>　　也许10万阅读真正看到最后的只有1万人，隔壁那位，5万阅读，看到最后的却有2万人。<br><br>　　但是其他人不知道啊，他们就是觉得10万+更牛一点，然后有些忙着完成任务的广告营销员自然就找上门了。<br><br>　　这也就是为了会有那么多标题党的存在，其核心目的就是为了吸引流量。<br><br>　　当然了，他们告诉你的也全部都是事实，因为胡编乱造的那一批迟早会被读者给抛弃，只不过是部分的事实，然后添油加醋，夸大影响。<br><br>　　就拿特朗普这件事来说吧，的确，他是被取消总统初选的竞选资格了。<br><br>　　但是，仅限于科罗拉多州。<br><br>　　12月19日，科罗拉多州最高法院的法官以4比3的投票结果裁决，认为根据美国宪法第十四修正案第三款，特朗普在该州不具备2024年美国总统选举党内初选资格。<br><br>　　同时要求州务卿不得允许特朗普的名字出现在该州总统选举的选票上。<br><br>　　美国宪法第十四修正案第3条的内容是：<br><br>　　如果美国官员在宣誓遵守宪法后“参与叛乱”，该官员将被禁止在未来担任任何公职，包括不能成为总统或副总统的候选人。<br><br>　　这是美国在南北战争之后制定的一项宪法条款，也是决定本案裁决的核心。<br><br>　　对于美国的历史走向来说，这条法律还是非常有用的。<br><br>　　美国历史上第一个被弹劾的总统安德鲁·约翰逊，他原本是林肯的副手，林肯遇刺之后，他继任上位。<br><br>　　他在任的时候，虽然南北战争结束了，但是南北撕裂仍然很严重。<br><br>　　虽然是林肯的副手，可他却站在了南方奴隶主的角度。<br><br>　　南方各州输掉了内战，但他们却在1865年、1866年陆续通过“黑人条款”，大幅限制被解放的黑人的权利，并实施种族隔离政策，包含禁止黑人与白人通婚，而黑人要从事商业活动时，必须从白人那获得许可证等等。<br><br>　　美国国会当然不能忍了，迅速通过人权法案，可没想到却被安德鲁·约翰逊给否决了。<br><br>　　当时有很多人就认为他里外不是人，想要讨好南方奴隶主，可是却惹怒了自己北方的基本盘，在北方看来，他就是支持南方叛乱的代言人。<br><br>　　于是他遭到了国会弹劾。<br><br>　　众议院通过之后，来到了参议院表决，最终以一票之差被否决，让他逃过一劫，险些就给他弹劾成功了。<br><br>　　第十四修正案第3条，在过去的150年里曾被用于解除8名官员公职，最新的一次是在去年9月份，针对新墨西哥州一名参与国会大厦骚乱的县级官员库维·格里芬，解除了他的公职。<br><br>　　而这一次，特朗普也是因为科罗拉多州的最高法院认为暗中煽动支持者在在2021年1月6日冲击国会大厦。<br><br>　　所以呢，宣布要取消掉他2024年总统大选的参加资格。<br><br>　　但是，仅限于科罗拉多州。<br><br>　　要知道，科罗拉多州人口只有500多万人，我们中国人唯一熟悉他的地方莫过于科罗拉多州的首府兼最大城市是丹佛。<br><br>　　而丹佛有支球队叫掘金，今年6月刚刚拿下了nba总冠军……<br><br>　　堂堂一个州人口才500多万人，都没有咱们有些二线城市的人口多。<br><br>　　党代表的数量是根据州的人口来分配的。<br><br>　　而科罗拉多州现在是个蓝州，民主党的优势越发稳固。<br><br>　　所以，共和党在科罗拉多州仅有37张党代表票，而全美的共和党代表一共2429人。<br><br>　　这仅仅只相当于1.5%，影响可以说是微乎其微。<br><br>　　根据上个礼拜的民调数据结果，在明年的党内初选上面，特朗普预计将会赢得1478张党代表票，这已经足够他获胜了。<br><br>　　所以，就算特朗普在科罗拉多州被取消资格，也基本上没有任何的影响。<br><br>　　唯一可能担心的是：其他州会不会也效仿此事呢？<br><br>　　在红州这种情况是绝对不可能出现的，因为今天你可以取消特朗普的资格，如果这形成了惯例，那么明天你也可以取消我们共和党任何一位候选人的资格。<br><br>　　所以，红州想要通过这项禁令的阻力非常非常大。<br><br>　　而在蓝州呢？<br><br>　　现在有新闻出来了，在科罗拉多州通过之后，加州可能会是下一个。<br><br>　　加州一直以来都是民主党基本盘非常稳固的地方。<br><br>　　所以啊，在蓝州大家就会发现一个很有趣的现象：控枪法案越来越严格，但是犯罪率飙升，0元购比比皆是，大街上全都是流浪汉，治安环境每况愈下，非法移民数量激增。<br><br>　　而在红州呢，比如德州，你可以带枪上街逛超市，去教堂做礼拜，但是在加州，你没有持枪执照就带枪上街的话，那可是重罪。<br><br>　　加州的副州长埃莱尼·库纳拉基斯出来说了，她已经要求该州研究“所有合法的选项”来做到这一点。<br><br>　　她说：“加州必须站在历史的正确一边，科罗拉多州的决定可以成为我们州类似决定的基础。宪法很明确：参选总统者必须年满35岁，且不是叛乱分子。”<br><br>　　这条新闻也是很喜欢被营销号们拿来引用，以此来增加此事的危机性和惊悚性的。<br><br>　　可实际上，人家科罗拉多州的共和党代表们早就想出办法来了。<br><br>　　他们说了，将会放弃原定的初选程序，转而通过共和党控制的党团会议选举来选出37张党代表票。<br><br>　　本来呢，这种党团会议选举一般没有选举资格限制，允许任何候选人独立参加。<br><br>　　但是现在规则不是在这摆着吗，既然你们不允许特朗普参加初选了，那么我们原本的规则是代表人必须从初选中选出，可现在也是可以变通的嘛。<br><br>　　为了符合共和党的最佳利益，毕竟选出其他候选人来根本打不过拜登那帮人啊，所以他们决定要放弃原定规则，直接通过党团会议来选出37张票，然后全部投给特朗普。<br><br>　　这就叫上有政策，下有对策。<br><br>　　活人还能给尿憋死不成？<br><br>　　所以，如果加州真的也这样实施了，那么加州的共和党人第一时间也会出来发布类似的声明。<br><br>　　这也是必然的。<br><br>　　聊了这么多，当然了，还有一个很多人都忽略了的地方。<br><br>　　科罗拉多州最高法院虽然宣布了判决，但是却选择了搁置，并没有立即生效。<br><br>　　就像我告诉你我是债主，法院判决拿到，我要收房子了，不过还是会给你一定的缓冲时间。<br><br>　　这个时间是在明年的1月4日。<br><br>　　这等于就是在给特朗普留下时间上诉了。<br><br>　　如果特朗普向联邦最高法院上诉，那么直到联邦最高法院做出终审裁决之前，这个最终生效的时间都会往后面延长。<br><br>　　也就是说，暂时都不会生效。<br><br>　　而打印选票的截止时间是2024年1月5日，初选时间是3月5日。<br><br>　　按照美国联邦法院的那个办事效率，大家也都懂的，大概率会在3月5日之后才做出裁决。<br><br>　　而在此之前，特朗普还没被判呢，顶多算是嫌疑人，又不是犯罪分子，凭什么要剥夺他参选的权利呢？<br><br>　　科罗拉多州还是很聪明的，一方面按照民主党大佬的要求搞了一下特朗普，但是呢，也不要承受全国共和党的怒火。<br><br>　　所以就把这些难题全都甩给了联邦最高法院。<br><br>　　而在联邦最高法院，6比3，共和党占多数席位，其中包括三名特朗普任命的人选……<br><br>　　看到这里，大家也应该明白了。<br><br>　　这就和共和党要弹劾拜登一样，没啥用，但就是要让你遗臭万年。<br><br>　　民主党呢，自然也要反击了，于是特朗普先生再次成为了第一个被剥夺总统参选资格的美国前总统。<br><br>　　虽然是在科罗拉多州，虽然还没有生效，还会有很大的变数。<br><br>　　但是几十年之后，谁又会关注这点细节呢？<br><br>　　正如现在的营销号一样，他们这么一宣传，说不定真的有很多人以为特朗普要凉了。<br><br>　　更何况以后呢？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:13:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：胡塞武装是哪路神仙，美国为何不敢动手？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-279881-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_394584">　　“红海危机”正严重影响着全球贸易，特别是通过苏伊士运河去欧洲的海运被卡了脖子。<br><br>　　很多船公司只好绕道好望角，不仅运费直线上涨，而且时间将增加7至15天，中国至欧洲航线运价已连续大涨四周。<br><br>　　也门胡塞武装非常凶悍，他们已宣布拒绝与美国谈判，看来红海危机一时半会无法化解。<br><br>　　据英国《金融时报》援引五角大楼官员的话称，美国计划与至少5个盟国一起在红海建立一条安全走廊，行动代号为“繁荣卫士”。可能参加的国家有美国、英国、巴林、加拿大、澳大利亚、法国、意大利、荷兰、挪威、塞舌尔。<br><br>　　美国国务卿布林肯也试图请求中国帮忙，“美国欢迎中国在遏制胡塞袭击活动上发挥建设性作用”。<br><br>　　想想当年，美国打伊拉克、打塞尔维亚、打阿富汗……什么时候要请中国“发挥建设性作用？”<br><br>　　现在遇到胡塞武装这块难啃的骨头，布林肯倒是想起中国了。<br><br>　　美国目前处境是两头受气：一方面它搞不定犹太人，以色列不想停止对加沙地带的屠杀行为；另一方面它又不想跟胡塞武装全面开战。<br><br>　　因此美国在不停地摇人，以壮声势。<br><br>　　而胡塞武装偏偏不吃这一套，美国越是虚张声势，它的话就说得越狠。<br><br>　　据《参考消息》20日报道，也门胡塞武装领导人表示：“无论美国人要对我们的人民做什么……我们都将对抗美国人。我们更愿意与美国人和犹太复国主义敌人直接干上一仗。”<br><br>　　这是跟美国佬叫板，美国要是装孙子，他们就是阿拉伯的英雄，美国要是敢动手，他们就能把反美之火烧得更旺。<br><br>　　那么，被称为“拖鞋军”，军不军，民不民的胡塞武装是哪路神仙？<br><br>　　也门的分裂和统一<br><br>　　“红海之峡”自古以来就是地缘战略交通要道，千百年来一直是兵家必争之地。<br><br>　　远的不说，在近代，英国作为海上霸主做梦也想得到也门。<br><br>　　1838年，也就是鸦片战争前两年，一艘英国货船在亚丁湾翻船。英国就以此为借口，指责也门人抢了船上财物，要求亚丁的埃米尔（统治者）赔偿。<br><br>　　英国人纯粹是在讹诈，埃米尔拒绝赔偿。<br><br>　　英国人又指责也门人野蛮强横，又要求埃米尔割让亚丁，再次被拒绝。<br><br>　　1839年1月16日，英军从海上炮击亚丁，阿拉伯人的土枪土炮无力抵抗。这样，英国人就侵占了亚非欧贸易中转站亚丁。<br><br>　　1843年，也门在武力威胁下承认了英国对亚丁的控制权。<br><br>　　随后，英国通过一系列不平等条约，将势力扩展到整个也门南部。<br><br>　　1849年，奥斯曼帝国乘乱入侵也门，占据了北部。<br><br>　　1905年，也门发生了由什叶派（宰德派）教长叶海亚领导的反土耳其武装起义，奥斯曼帝国统治被动摇。<br><br>　　1914年，英国与土耳其签定瓜分也门协议。<br><br>　　一战末期，奥斯曼帝国崩溃，1918年也门宣告独立（王国只控制北部）<br><br>　　意大利趁英国气还没缓过来，又逼迫也门与其签订《十年友好贸易协议》，想取代英国在亚丁的地位。<br><br>　　1934年也门与沙特开战，但打不过沙特，也门被一分为三：<br><br>　　季赞、那季兰，阿西尔并入沙特版图；<br><br>　　北部为穆塔瓦基利亚王国；<br><br>　　南部为帝国主义者争夺的殖民地。<br><br>　　二战之后，也门虽然再次独立，但南北无法统一，美国艾森豪威尔政府一定要拿下也门，掐住红海咽喉，进而掌控中东地区。<br><br>　　苏联也在也门发力，以避免美国拿下整个也门。<br><br>　　1962年北也门国王被“自由军官团”推翻，成立了阿拉伯也门共和国，保皇派与共和派陷入混战。<br><br>　　在美国和沙特的支持下，共和派打败保皇派，北也门加入了美国阵营。<br><br>　　1967年南方革命力量在苏联支持下赶跑了英国殖民者，成立南也门人民共和国，加入苏联阵营。<br><br>　　1979年，美国在北也门强行“帮助”也门人建立了永久性军事基地。<br><br>　　但北也门打不过南也门，美国又不便直接出兵，于是就借助沙特力量帮助北边抵抗南边的进攻。<br><br>　　1990年苏联奄奄一息，南也门无力维系，南北也门于1990年7月实现统一，萨利赫当上了总统。<br><br>　　沙特只好顺水推舟第一个承认萨利赫政权。<br><br>　　统一后的也门在中国广为人知，是因为在1993年5月28日的世界杯预选赛中，中国男足以0比1爆冷输给了也门，以一分之差目送伊拉克小组出线。<br><br>　　往事不堪回首！再说回也门吧。<br><br>　　萨利赫是个阎锡山式的人物，擅长在多个鸡蛋上跳舞，跟美国、苏联、沙特、伊朗，国内逊尼派、什叶派都能周旋。<br><br>　　他在1978年就当上了北也门总统，再加上当也门总统（2011年下台），掌权时间长达33年，可见是有点本事的。<br><br>　　照片中间三位就是也门的萨利赫、利比亚的卡扎菲、埃及的穆巴拉克，都是阿拉伯国家的强人。<br><br>　　但这三位也都是在2011年的“阿拉伯之春”中垮台的。<br><br>　　在萨利赫治下，也门算是一个稳定的国家，经济也有所起色。2007年5月萨利赫访问华盛顿，美国还称其是“民主典范”。<br><br>　　但奥巴马、希拉里这帮人上来后，就对萨利赫起了杀心，因为这种圆滑的阿拉伯领袖，不是美国想要的。<br><br>　　跟周边阿拉伯土豪兄弟们相比，也门是中东最穷的国家，石油就那么一点，人口却有2000多万，能保障国家正常运作就很不错了。<br><br>　　但问题还是当年的问题，因为它扼守着被称为“泪水之门”的--曼德海峡，所以，不管也门惹不惹事，它都会有事。<br><br>　　2011年1月，美国国务卿希拉里跑到也门，为萨利赫打气，鼓励他打击也门境内的基地组织。<br><br>　　不过，萨利赫并不想尽全力去打击基地组织，他跟谁都能友好相处。<br><br>　　希拉里也知道他不会真心配合美国，两个月后，希拉里就要求他下台，让也门实现“民主”。<br><br>　　美国一发力，也门政局就开始动荡。国内反对派，包括胡塞武装纷纷出来兴风作浪。<br><br>　　沙特则以“海湾合作委员会”名义逼迫萨利赫下台，因为沙特想将自己喜欢的副总统哈迪（逊尼派）扶上台。<br><br>　　2011年3月22日，萨利赫同意下台，条件是保证他及家人的安全。<br><br>　　萨利赫一垮台，也门便群龙无首，内战爆发。<br><br>　　胡塞的兴起<br><br>　　胡塞家族本来是北方的一个部落，有枪有人，他们属于什叶派中的栽德派，政府也管不了。<br><br>　　1979年，霍梅尼在伊朗赢得胜利后，胡塞家族也大受鼓舞，将霍梅尼视为偶像，他们自然得到了伊朗的大力支持。<br><br>　　沙特则想在中东形成一个对什叶派的包围圈，防止其势力扩大，因此，也门对沙伊两国来说都是重中之重。<br><br>　　今天的胡塞武装号称有80万兵力，海陆空军事力量都有，还有导弹、坦克和无人机。<br><br>　　但在当年，它就是一支神出鬼没的游击队。<br><br>　　萨利赫统治时期，也门其实对美国没有威胁，而且他能压住胡塞武装，就像卡扎菲统治利比亚一样，没有人比他更了解如何与部落武装打交道。<br><br>　　结果美国非要推倒萨利赫，美国还给沙特带来了一种战略误判，以为可以扶上哈迪控制也门。<br><br>　　“阿拉伯之春”，导致2000多万也门人被“民主”了，没有了一个统一的政权，战乱四起，有三分之一也门人民笼罩在饥荒阴影中。<br><br>　　全国水、电、燃油，天然气都处于供应瘫痪状态，社会上群魔乱舞，什么样的犯罪都有，而军队自身难保。<br><br>　　逊尼派与什叶派在也门的人口比例大概就差六个百分点，但逊尼派凝聚力远远不如什叶派。<br><br>　　就算沙特极力支持哈迪，他也得不到逊尼派信任。<br><br>　　胡塞武装却跟伊朗打得火热，2012-2014年，是胡塞武装军事力量大大增加的三年，除了伊朗的军火，他们还有俄罗斯的装备。<br><br>　　哈迪政府军被打得节节败退，胡塞武装却越打越强，这让沙特这位阿拉伯大哥相当没面子。<br><br>　　2015年3月15日，沙特决定参战，帮助哈迪政权撑下去。<br><br>　　在沙特号召下，由十个阿拉伯国家组成十五万联军进攻胡塞武装，率领这支队伍的就是现在的王储小萨勒曼。<br><br>　　这一打就是八年，胡塞仍然活蹦乱跳，动不动还搞个大阅兵刺激一下沙特。<br><br>　　沙特全是美式装备，占尽空中优势，但一到地面战，王爷兵就干不过拖鞋军。一个很怕死，一个不要命，怎么打？<br><br>　　胡塞武装在这8年时间内，变成了一个政治组织，它这边站着伊朗、伊拉克、黎巴嫩、叙利亚等什叶派力量。<br><br>　　阿拉伯联军这帮渣渣打了一年多，美国就知道他们打不赢。<br><br>　　但美国又不敢贸然亲自出手，它的重点在叙利亚，而在2015年阿勒颇战役之后，叙利亚的阿萨德就已经取得决定性胜利。<br><br>　　美国进退失据，俄罗斯既然敢出兵叙利亚对抗美军，那么，美军进入也门的话，俄军也会插一杠。<br><br>　　跟美国一样，俄罗斯也想在红海建立军事基地。<br><br>　　也就是说，如果美军派出空中和地面部队攻入也门，它面临的对手不仅仅是胡塞武装，而是整个什叶派之弧，还有更大只的俄罗斯。<br><br>　　另外，为了避免红海咽喉落入美国之手，东方大国也不会袖手旁观。<br><br>　　这些后果，美国必须评估，评估之后，美国就迟迟不敢下场攻打胡塞武装，只能靠嘴炮吓唬胡塞武装。<br><br>　　胡塞武装早就举着反美大旗，但他们推翻不了萨利赫。<br><br>　　没想到美国帮了胡塞这个大忙，直接推翻了萨利赫。<br><br>　　最有趣的是，萨利赫被搞下台后，他去纠集力量跟胡塞武装合作，想打败副总统哈迪的政府军，再夺回权力。<br><br>　　2017年12月2日，萨利赫觉得哈迪不行了，又在电视上发表公开讲话，表示愿同沙特领导的阿拉伯联军谈判，<br><br>　　与他结盟的胡塞武装领导人马利克·胡塞指责萨利赫背信弃义。<br><br>　　12月3日，胡塞武装四处搜捕萨利赫。<br><br>　　12月4日，萨利赫在跑路途中被捕，当场突突，卒，75岁。<br><br>　　萨利赫被干掉，他自己的武装全部被胡塞武装接收。<br><br>　　2018年-2023年，是胡塞武装发展的另一个阶段，成为了也门最强的一支军事力量。<br><br>　　今年初，沙特和伊朗在中国的斡旋下成功和解。<br><br>　　4月12日，沙特联军宣布解除对胡塞武装控制区的封锁，允许500多项商品恢复正常贸易。<br><br>　　如果没有巴以冲突爆发，也门各方将进行谈判，划分权力范围。<br><br>　　胡塞武装最渴望得到国际的政治承认，所以，这次它打出了“反以色列+反美”大旗，袭击红海通道，想成为阿拉伯世界的话事人之一。<br><br>　　接下来的问题，将在大国之间解决。<br><br>　　红海危机，海运受阻，运费暴涨……不是谁主观上想结束就能结束，这需要辩证地看待。<br><br>　　COSCO（中国远洋海运集团）今年上半年已盈利370.93亿人民币，而去年同期只有11亿，同比增长3162%！买他家股票的赚翻了。<br><br>　　COSCO目前还无法挤入海运行业前三名，还需要努力，还需要机会，因为中国的海运力量必须壮大。<br><br>　　红海危机的根源不在胡塞武装，而在于巴勒斯坦问题。<br><br>　　红海危机会持续多久，关键看西方国家如何处理根源问题。<br><br>　　从长远看，这场海上贸易通道危机，也显示出了中欧班列的重要性。<br><br>　　海权、陆权，将来都应当掌握在维护世界和平力量的手中！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:12:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>