<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：俄罗斯发生几件大事]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288596-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405069">　　普京第五个任期刚开始，俄罗斯就发生了几件大事。<br><br>　　第一个事儿，强调俄罗斯联邦主体民族。<br><br>　　5月8日，普京签署法令，强调了“俄联邦是俄罗斯族建立的”。舆论界认为，这是一个重大信号。尽管“俄罗斯族建立了俄联邦”是一个“人所共知”的事实，但在近代以来，从来没有如此直白地表述过。<br><br>　　俄罗斯这种表述引发了部分舆论争议。有人认为这很有利，强调了主体民族俄罗斯族的地位，同时也强调了责任和担当。当然也有人认为这很不利，可能会让降低少数民族对俄罗斯的归属感。<br><br>　　回顾历史可以发现，沙俄时代的民族政策比较野蛮，少数民族的权益很难得到保障。苏联时代的民族政策又比较理想化，对俄罗斯主体民族压制较大。<br><br>　　到了俄罗斯时代，最初也采取淡化主体民族的方式进行自我表述。其宪法第68条第1款中，也只是借助“俄语为俄联邦全国性官方语言”的方式，隐晦地描述了“俄罗斯族人与俄联邦之间的属性”。<br><br>　　正常情况下，国家不会重点强调主体民族的地位。只有在非常时期，国家才会强调主体民族的重要性，进而激发主体民族的责任心和荣誉感。现在对俄罗斯来说，乌克兰战争陷入了僵局，需要主体民族做出更大的贡献或牺牲。<br><br>　　所以这个时候强调俄罗斯是俄罗斯族建立的国家，大致有两种可能性：其一，可能加大对乌克兰战争的投入；其二，告诉俄罗斯人，战争不会短时内结束，俄罗斯和西方的关系也不会短时内缓和，大家需要共度时艰。<br><br>　　第二个事儿，军队换帅。<br><br>　　5月12日，普京签署总统令，把国防部长绍伊古调任为俄罗斯联邦安全会议秘书。这是明升暗降。<br><br>　　俄联邦安全会议秘书这个职务，知名度并不高，却非常重要；正常职责是负责俄罗斯所有国家安全工作。在国家礼宾排名上，俄联邦安全会议秘书仅次于总统、总理、两院议长、高法和高检察，是普京身边的“近臣”，理论上级别比国防部长高。<br><br>　　然而俄罗斯国防部长是国防军一把手，实权和影响力都非常大，实际上大于俄联邦安全会议秘书。普京把绍伊古调走，这个人事调动应该是经过深思熟虑的。<br><br>　　一方面来说，普京可能对国防军的表现不满。毕竟乌克兰战争这几年，俄军表现不及预期。尤其是普里戈津的雇佣军熄火，卡德罗夫的车臣武装躺平之后，国防军一家独大的情况下也并没有取得显著提升。普京很明显对国防军有更高的期待，人事调整在所难免。前不久绍伊古的臂膀、国防部副部长被抓就是一个信号。<br><br>　　另一方面来说，即便对国防军表现不满，普京也不会轻易迁怒绍伊古。毕竟绍伊古在军方代表的是普京，也是俄罗斯核心圈子的一员，在军方也算树大根深。迁怒绍伊古，不利于领导层的团结，容易导致军队动荡。这就好像之前普京对俄罗斯政府的工作不满意，并没有迁怒梅德韦杰夫，只是将其调离的原因一致。<br><br>　　当然还有一个情况，俄罗斯内部安全问题并不乐观。之前发生的恐怖袭击，让俄罗斯非常受伤。把军事经验丰富的绍伊古调去管安全问题，也许能让俄罗斯人更有安全感吧。<br><br>　　从这个事可以看出，俄罗斯现在的处境，确实不理想。<br><br>　　第三个事儿，新防长有看头。<br><br>　　接替绍伊古的新防长叫别洛乌索，于1959年3月17日出生于莫斯科，是莫斯科国立大学毕业的经济学博士，2000年开始担任俄总理的外部顾问，2006年以后出任经济发展部副部长、经济发展部长、总统经济顾问等职位。2020年1月出任俄第一副总理。<br><br>　　根据这些公开资料，别洛乌索也是文职人员（这方面和绍伊古一致），但他并非书生。根据媒体报道，别洛乌索年轻时除了学习成绩优异，还练习过桑搏（一种俄罗斯武术）和空手道，个性很强硬。<br><br>　　现在舆论界对别洛乌索的关注点主要有三个：<br><br>　　1、前不久副国防部长落马，暴露出俄罗斯军方腐败问题。要知道腐败是毒瘤，堪称军队最大的敌人。那么经济学出身的别洛乌索会如何解决军队腐败问题？另外还有，俄罗斯面对的并非只有乌军，还要和整个西方拼消耗，这是一个巨大的经济问题。<br><br>　　2、普京年事已高，接班人问题迫在眉睫。别洛乌索比普京年轻好几岁，从文职副总理到国防部长，这种履历很容易让舆论界将其和接班人联系起来。当然这点，现阶段只是在舆论界流传。按照俄罗斯的情况，普京只要身体健康的情况下，就无需接班人。还有就是，即便普京要培养接班人，肯定也不止一个，别洛乌索可能只是其中之一。<br><br>　　3、别洛乌索担任副总理时，主要负责中俄之间的投资和贸易合作，主管中俄投资合作委员会。这段时间内，中俄贸易屡创佳绩。那么当他到了国防部长的位置之后，会继续推动中俄在军事安全层面的合作么？<br><br>　　从这些政策和人事调动来看，普京展示了“求变”之心。虽然俄罗斯总统还是普京，但对普京来说，连任俄罗斯总统并不是他的最终目标，他追求的是将来在俄罗斯历史上有更高的地位。想要实现这点，就需要带领俄罗斯干出更多的成绩。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 14:32:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：经济学家空降俄防长？普京玩的很“野”！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288591-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405064">　　很突然，俄乌冲突正酣，普京把防长给换了！<br><br>　　5月12日，俄罗斯总统普京签署总统令，就新一届政府班子进行了一系列人事调动，简单来说，普京政府新一届领导班子里，除了国防部长绍伊古被换下，其他高层基本都获得留任。<br><br>　　要知道，绍伊古自2012年开始，便担任俄罗斯国防部长，说得上是普京最信任的左膀右臂。俄罗斯新防长什么来历？没有军方背景，甚至没当过一天兵的经济学家安德烈·别洛乌索夫。<br><br>　　在战争时期让一个“文官”冲锋陷阵，普京为何会做出如此看似离谱的决定？能从俄军一众悍将中脱颖而出的别洛乌索夫，究竟又有何过人之处？<br><br>　　从网络讨论来看，不少人觉得是普京对绍伊古麾下部队，在战场上的表现“大为不满”，所以才免了他国防部长的职位，乍一看，似乎有点道理，毕竟这两年，俄罗斯几大军种在战场上的表现，确实不尽如人意。<br><br>　　但仔细研究一下，其实不然，对于这位老部下，普京还是给予了厚待。绍伊古将出任俄联邦安全会议秘书，熟悉俄罗斯政府官员排名和礼宾级别的朋友就会发现，俄联邦安全会议秘书的职务范围，远远超出仅负责军队工作的国防部长，常务负责俄罗斯所有国家安全工作，能够协调众多国家机构部门，通常被认为是俄罗斯的三号人物。<br><br>　　简单地说，现在俄罗斯明面上的大当家是总统普京，二当家是梅德韦杰夫，三当家就是担任联邦安全会议秘书的绍伊古，从这个角度来看，绍伊古显然是“升官”了。<br><br>　　至于普京为什么会选择从未接触过军队事务的别洛乌索夫，来接替绍伊古，我们先来看一组数据。<br><br>　　自俄乌冲突爆发以来，俄罗斯军费开支已经从一开始占GDP的3%，增至占GDP的6.7%，而且还有继续增长的势头。要知道，即便是在冷战高峰期，美国的军费开支往往也控制在GDP的4.5%以下。<br><br>　　显然，现在俄罗斯经济情况很不乐观，若是放任发展下去，那么，即便俄军在前线取得优势，俄罗斯国内经济也得垮。这种情况不应被长期持续下去，对未来战场来说，“开源节流”就成为了普京首要考虑的事情。<br><br>　　之前就曾说过，普京新任期内的一大重要工作便是：“在继续维持战事的同时，如何让俄罗斯国家经济持续向好发展，至少不能让这场俄乌冲突对国家经济构成太大的负担”。于是，负责经济的第一副总理别洛乌索夫，似乎就成为俄国防部长的不二人选。<br><br>　　别洛乌索夫是典型的经济世家出身，从前苏联时期开始一直任职于经济部门，2000年到2006年，别洛乌索夫担任了俄罗斯总理顾问，这段时间是普京整顿经济、清理寡头的时期，2006年出任经济发展部副部长，2020年成功上位俄罗斯第一副总理。<br><br>　　说白了，别洛乌索夫就是俄罗斯经济部门的核心智囊，当然也是普京的亲信。即使没有当过一天军人，但特殊时期，别洛乌索夫确实有着不可替代的优势。换句话说，普京希望别洛乌索夫能够规划好财政预算和军费开支，在不加重甚至减轻经济负担的基础上，进一步加强俄军战斗力，用最少的钱为前线部队提供更多的先进武器，说白了，就是特殊时期要“把钱用到刀刃上”。<br><br>　　同时，在前线局势上，普京也并没有放松，明面上内阁改组，绍伊古走人，但实际负责军事指挥的俄军总参谋长格拉西莫夫，仍在继续留任，此外，俄联邦安全局、对外情报局、内务部、紧急情况部等军情要害部门头部，也全都是原班人马。这么一看，其实就不存在所谓的“临阵换帅”一说，说到底，人家只是在人尽其用，把最合适的人放到了最合适的位置上。<br><br>　　在延宕两年多之久，依然看不到尽头的当下，如何提高自身的续航能力将对方耗至弹尽粮绝，这才是获胜之道！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 14:27:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：刚被中国干趴，美国又要杀狗吃肉，韩急派人来华...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288582-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405055">　　据外交部的消息，韩国外长赵兑烈将于今天起访华，行程两天，有韩媒专门提到这是韩国外交部长时隔六年半再次访问北京，上次韩外长访华是在山东的青岛。<br><br>　　其实对于咱们中国人来说，韩国外长来访这事甚至都不值得关心，更别说他去哪里了。<br><br>　　那为什么韩国媒体还要专门提到北京呢？<br><br>　　原因很简单：讽刺尹锡悦！去年五月，时任韩国外长的朴振曾表示，按照惯例轮到中国外长访韩了，因为上次他们已经去过。<br><br>　　当时，在美日的邀请下，尹锡悦刚参加完在广岛举行的G7峰会，韩国认为自己快上桌子成为G8了，对中国的态度不自觉的有点飘。本来也就是过过嘴瘾，但没想到中国外交太忙了，除了去年11月外长在中日韩釜山峰会上跟韩国碰了一面（不属于一国对另一国的正式访问），还真就没去，韩国人爱来不来。<br><br>　　首都在外事行程中的意义十分重大，韩媒专门强调此行为韩国外长六年半以来首次访问北京，就是想说明韩国对本次访问的重视程度很高。而尹锡悦政府这次主动派人来中国，相当于把自己撂下的狠话又吃回去了，属实有点自打其脸的意思。<br><br>　　但没办法，内外交困下，尹锡悦政府现在已经到了风雨飘摇的地步，中国是他们唯一的希望。<br><br>　　尹锡悦向民众道歉<br><br>　　尹锡悦是靠煽动民粹主义起家的，民粹这玩意主张平民掌控政治，跟精英群体和早就固化的利益集团是与生俱来的敌对关系。<br><br>　　今年初，尹锡悦试图推动医疗改革来扩大自己的民意势力，政治决策向来论迹不论心，不管尹锡悦出发点如何，但只要能把这件利国利民的事情给做好，那他就是受人敬仰的总统。<br><br>　　但问题在于尹锡悦办砸了！<br><br>　　在医改对抗中，他的确展现出了不惧财阀的勇气，但政治决策不是有勇气就能一往无前，解决问题同样重要，而尹锡悦只会莽，没有解决问题的政治智慧。<br><br>　　为了对抗尹锡悦的改革，医疗利益集团煽动罢工。4月9日，一名溺水的韩国2岁女童，原本经过抢救恢复了心跳，但随后连转11家医院都以人力不足和床位不够而拒绝，最终该名女童因错过最佳抢救时机而去世。这起突发事件成为了压垮尹锡悦政府的最后一根稻草。<br><br>　　政治斗争，掌握舆论权至关重要！纵观历朝历代的政治改革，很多利国利民的措施，却由于官绅沆瀣一气向下扭曲朝廷用意而失败的不在少数。<br><br>　　作为长达千年藩属国，传统出身的韩国政客，当然深谙中国历史中的政治教训，但尹锡悦是野路子出身，不懂这些浅显的道理。结果就是，韩国舆论在财阀势力的操控下，将女孩的死亡归咎成尹锡悦政府与医生群体对抗失败的牺牲品。<br><br>　　受此影响，在4月11日的国会选举中，韩国最大在野党共同民主党单独获得过半议席，取得压倒性胜利。当天晚些时候，包括韩国总理在内的多名内阁成员集体请辞，尹锡悦从此沦为跛脚鸭总统。<br><br>　　而面对愿意对华友好交往的共同民主党胜利，尹锡悦想再通过煽动民粹主义的外交模式获取支持的可能性不大了，大家越来越鄙视他们成为美国忠诚走狗的外交模式。尤其还是在美国杀狗吃肉的情况下。<br><br>　　做狗这事，是韩国人自己骂的<br><br>　　自从2022年美联储开启本轮加息后，韩元贬值幅度超过20%，韩国经济妥妥成为美国收割的对象。<br><br>　　韩元贬值的第一个影响就是资本出逃！<br><br>　　5月7日，韩国外汇储备创下19个月以来最大降幅，一个两难的问题摆在了尹锡悦的桌面。不跟着美国加息，国内资本势必出逃得更厉害；但继续跟着美国加息，作为韩国经济柱石的制造业和出口贸易就惨了。<br><br>　　韩国制造业类企业负债率为105.8%，位居世界第二，是所有工业国中负债率最高的。央行加息，韩国企业融资和偿债成本上涨，而这些钱势必会平摊到产品出厂成本上，恶果其实已经凸显了。<br><br>　　4月29日，中国船舶集团与卡塔尔能源公司在北京举行18艘全球最大27.1万立方米LNG运输船项目签约仪式，该订单总金额逾400亿元，创下全球最大单笔造船订单的纪录。<br><br>　　去年卡塔尔能员公司的17艘订单是韩国做的，今年交给中国，有很大一部分原因跟加息所致的利息成本上涨有关，同样是两年时间贷款2亿美元计算，22年加息前，韩国船企的利息成本只有四百万美元，而中国却要六百万美元。但22年加息后，韩国船企的利息成本至少增加了一千万美元！相应的，商业报价就会向上再浮动五百到一千万美元。<br><br>　　LNG船是韩国造船业的守门员，其他造船业务不赚钱，就靠LNG惊人的利润维系盘子不倒。<br><br>　　如果LNG被中国全部攻下，韩国造船业就会有系统性崩盘的风险。而船舶制造所涉及到的供应链和配套门类贯穿了整个工业体系，就业群体也非常庞大，一旦它垮掉，后果可想而知。<br><br>　　韩国去年LNG订单量就在减少，今年失去卡塔尔的订单后会更少，日子越来越难过了<br><br>　　出口方面，2023年，韩国有两个很不好的坏消息，首先是出口总额同比下降7.4%，上次出口逆跌还是疫情期间，情有可原。其次是贸易首次从顺差变成逆差，虽然只有99.7亿美元，但也反映出一个不容乐观的现实：韩国的出口开始不赚钱了，而出口在GDP的比重占48.2%。<br><br>　　韩国政府想大幅度降息，但央行不干，美元本就强势，再降息放水外储都跑完了，更关键的是，即便韩国降息也无济于事，因为人民币的汇率正处在历史低位。有鉴于此，韩元贬值创造的出口优势不一定大，但外汇储备肯定不够用，要知道，韩国不止是出口大国，还是进口大国。<br><br>　　赵兑烈如此火急火燎的跑中国来，除了协调中日韩领导人峰会和修复中韩关系，经济问题同样重要，后面估计还会有经济口的官员来，其目的是想说服中国让人民币升值，出口和国内资本韩国总得保一个，不然照现在这样子搞下去迟早要玩脱。<br><br>　　修复跟中国的关系是挽回败局的第一步，反对党李在明曾强烈批评尹锡悦政府对中国外交政策，他就尹锡悦政府对华立场提出质问：为什么要去招惹中国？台湾问题与韩国有什么关系？得到了韩国广大网友的支持。民心和市场如此，尹锡悦的高冷装不下去了。<br><br>　　韩国外汇储备自21年12月份后就进入了暴跌模式<br><br>　　值得注意的是，就在赵兑烈动身访华的前夕，韩国经济副总理兼企划财政部长官崔相穆在韩半导体业界座谈会上宣布，韩政府将推进一项超过10万亿韩元（约合527亿元人民币）的一揽子支持计划，以加强该国半导体产业竞争力。<br><br>　　建设世界级半导体强国，是尹锡悦在经济领域的最后一张底牌，世界上能大规模量产5nm以下的企业就台积电、三星、英特尔这三家。<br><br>　　台积电在台湾的产能未来必然会受到台海局势的影响，英特尔和台积电在美工厂受基础设施配套、工厂建设周期、产业工人等各种限制，投入生产肯定没啥问题，但产能必然受影响。<br><br>　　韩国现在重金砸向半导体，只要等到中美地缘矛盾全面爆发，台积电出口受挫，至少能吞并七成以上的芯片代工市场。但令尹锡悦没想到的是，这条路也快被美国堵死了。<br><br>　　5nm以下制程的芯片主要用于两个领域，一是移动智能电子产品， 比如平板电脑和智能机；二是车机芯片，去年高通发布8295芯片后，市场上的主流车机芯片就进入了第四代5nm区间了。而这两个领域，中国向来是最大的消费者。按照中国智能电子产品和电动汽车蓬勃发展的趋势，韩国若是能垄断芯片代工市场，肯定能赚得盆满钵溢。<br><br>　　但美国对华半导体限制措施，却为此蒙上了一层阴影。因为这事，韩国半导体厂商去年就损失了20%的市场，万一美国哪天收紧政策，韩国这五百多亿人民币的投资，就算白砸了。<br><br>　　韩国人民想让韩国挺直腰板做人，但尹锡悦非要给美国做走狗。狗子的一生幸不幸福，选择主人很重要！冬天来临，好的主人为了狗子愿意同吃同寝，而自私的主人为了自己取暖往往会杀狗吃肉，毕竟狗肉配烧酒在冬天御寒是一绝，韩国很不幸，不仅跟错人了，还连被宰了两次。<br><br>　　第一次是亚洲金融危机，韩国能卖的都卖了，后来他们还拍了一部电影叫国家破产之日，对美国的抨击很猛烈，对教训的反思很深刻，但就是不愿意改变现状，于是有了第二次。<br><br>　　中国已经保护过韩国和东南亚一次了，第二次帮忙是情分，不帮是本分。<br><br>　　尹锡悦迫切希望中国像1997年那样力挽狂澜，从而拯救韩国经济的燃眉之急，这仍然是狗子思维。中韩产业是竞争关系，眼下中韩从面板到造船业之间的大战如火如荼，韩国产业都快被干趴了，就算中国愿意帮忙也治标不治本。<br><br>　　因为韩国产业的症结不在于任何国家的任何货币政策，而在于它本身的竞争力比不上中国了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 14:12:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：破与立，对立]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288581-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405054">　　回答部分朋友关于“美载人登月真假”问题：这个问题是认知战的一部分，是美国希望看到的：能持续拉回国际社会对美国的关注度，真假倒不重要了，只要保持热度，美国话题就能长期存在了，美国影响力仍然存在就行了。现在还有多少人关心并知道苏联是第一个发射卫星国家？因为话题中断了。不管真假，我们保持我们的爱国热情，保持嫦娥奔月的热度就行了，千万不要只有几天的热度。实际上美国最重要的认知战部门中央情报局一直在背后推这个话题，目的就是为了保持美国登月热度。朋友们想一想，55年过去了仍然这么热，偶然吗？<br><br>　　笔者所知道的是，美国确实有载具上去了，但是否人上去了不清楚。<br><br>　　一、中美博弈我们与美国出发点不一样，美国为了保持霸权与掠夺世界的“合法性”能持续下去，霸权规则、森林法则能维持，我国则是恢复国家民族影响力，中华文明遍布世界每一个角落，华夏崛起，“和”、“合”共生，勾结共同发展的人类命运共同体。中国的这个目标符合了世界90%的国家、人类追求，这是我们的底气所在。<br><br>　　中国的这些战略目标如果实现，美国霸权就不存在了，这是根本。<br><br>　　正是这个矛盾不可调和，美国处处打压遏制中国，在中国制造地缘冲突，在世界围堵我们。<br><br>　　朋友们最关心的，也是最担心的南海、台海、东海以及朝鲜半岛局势会不会演化成军事冲突，从中国国内宣传看，至少短期内不会发生，但一旦发生几乎都是“猝不及防”的，我们要有几个观察点去观察会不会发生。第一国内宣传部门会不会突然出现1962年中印边境冲突前的大张旗鼓的示威，1979年中越边界战争前的大量警告，比如新华社、人民日报连篇累牍的轮番播放国家表态。第二准备工作是否突然加速，比如退役军人召回，国家战备突然加快等，第三军事演习是否集中出现，部队调动突然出现，军事装备大量调动。第四是战略武器持续试射。第五看敌方军事部署突然加大，外交关系全面恶化等。<br><br>　　由于目前这些特征没有集中出现，所以短期内出现的可能性不大。最重要的是敌对势力对中国力量能力的判断，它们虽然是好战分子，但也不会在明知打不赢情况下与中国发生军事冲突。<br><br>　　从公开新闻可以分析出，军事斗争准备集中在南海、台海部分，西南中印边界没有大张旗鼓的进行军事斗争准备，说明我国的判断安全威胁仍然是海上。从公开消息可以分析出，在南海的军事斗争准备以及具备了防御一场战役级别的海上冲突，而美国目前在南海的军事存在一场战役级别的能力都不够。最近重点报道的以辽宁号、055、054、052为代表的海军力量部署在南海就是证明。特别是055、轰六部署仁爱礁说明了问题。<br><br>　　台海部署上，如果发生台毒事件，目前能在第一时间内完成突袭与重点打击突击，空军有以百架级为单位的空中作战力量马上进行打击。<br><br>　　从轰六轰炸机入驻仁爱礁，携带KD21（空射型鹰击21）是两方面准备，对来自于菲驴以西的敌对海上干预力量进行反击，对台毒势力进行夹击。<br><br>　　笔者观察到的基本是这个，也就是能在第一时间内保持强大的反击能力，为后来持续不断的增加反击保持力度。<br><br>　　从菲驴看，在否认录音后中国加大军事威慑后，会与美国讨价还价，因为小马斯科配合保护的是存在美国家产，与中国决裂则可能最原始的财产都保护不了。<br><br>　　个人感觉菲驴会在下一步与我们谈判讨价还价，而不是鸡蛋硬碰石头。<br><br>　　二、美国最重要的任务是保持世界影响力，解决债务困境，延缓金融危机爆发时间，而不是大国战争。<br><br>　　因为多热点爆发后，那一个地方美国都输不起了。所以耶伦与布林肯来华，耶伦谈得是债务问题，布林带谈得是“中国接受美国领导地位”问题。<br><br>　　实际上美国影子政府犹太财阀也如热锅上蚂蚁，通过那个《反犹太意识法案》恰恰说明了问题，这实际上是把犹太财阀架在火上烤！<br><br>　　笔者看了美国“战略学者”夏伟与新加坡战略学者马凯硕辩论，可以看出美国战略精英界对中国发展与崛起的恐惧，对美国快速下降的世界影响力的畏惧，对中国采取遏制围堵打压政策的制定都是源于这些---美国影响力衰落太快，中国影响力增加太快！<br><br>　　5.12日耶伦再一次大声嘶喊拜登，“资本流出”美国太快了，要拜登采取行动，作为财政部长的她知道美国金融危机临近。<br><br>　　三年来，美国在各地区的冲突中，其影响力明显减弱。以前像俄乌冲突、巴以冲突等，只要美国有所表态，冲突往往就得到了缓解，都非常给美国面子，说明美国影响力强大，但现在看来，无论美国如何表现出支持态度，即便竭尽全力，似乎也不能左右冲突的走向，这与美国的预期不符。美国精英与美国政府背后的势力开始害怕，后背发凉，如芒在背，美国怎么混到这一步了！<br><br>　　耶伦声嘶力竭的叫喊，说明美国金融体系与美国财政恶化局势已经非常严重了，美国银行将很难承受，毕竟高达5.5%以上的利率已经让美国银行随时都可能面临破产。一年了，美联储已经加息至过去20年来最高水平，但是没有一个经济实力较强的国家倒下，这正是美国发狂的原因。<br><br>　　最近亚太货币贬值基本上是美国解决金融危机爆发的最后机会了，放眼世界，也只有亚洲的经济体量较大。比如，日韩、东盟、印度，经济体量都不小，都是3万亿美元以上的，尤其是东方某大国更是媲美美国经济体量的，如果能够收割这些国家的财富，显然，会让美国满血复活。只不过是东方某大国防御太好，吃了好几轮都啃不下来，这也让美国现在难以继续耗下去了。而日韩东盟都在“自救”---在中国支持下对货币贬值救援，没有看到棒子外长舔着脸要来华吗？日倭同意举行东亚三国回头了吗？<br><br>　　为什么如此？开始认识到赌美国胜利不可靠了。<br><br>　　三、俄乌战争进展说明西方力量作为唯一左右世界局势发展的局面不再存在了。以前只要美国带领西方国家制裁就能让一个国家限于瘫痪，伊拉克、古巴、利比亚都是如此，但近年来，形势发生了变化：伊朗受到制裁仍然能坚持而且还能对犹太（实际是美国）进行军事反击，古巴日子好过多了，南美对美国依赖减轻了，这都是中国力量壮大导致的。<br><br>　　特别是俄罗斯，在乌克兰战争中花费如此巨大、长时间地投入战争，欧美采取集体制裁，可俄罗斯似乎并未像美国那样受重创，反而更健壮，更有活力。这让美国感到极度失望。<br><br>　　由于美国战略性错误，下一步制定这个战略的两个人沙利文与布林肯极有可能被赶下台。<br><br>　　美国现阶段对外战略，隐含着2条线，2个代表人物，一个是美国总统国家安全事务助理沙利文；一个是美国国务卿布林肯。近期沙利文似乎略显自暴自弃，开始给下一届美国总统挖坑制造麻烦，证明自己的价值。布林肯则是劳心劳力，左支右绌，尽可能维持拜登集团，争取完成竞选连任。<br><br>　　笔者认为无济于事了。<br><br>　　对中国来说，我们需要关注的不是如何应对，而是要关注美国在挑拨离间、煽风点火方面究竟打算走多远。地缘政治的棋局中，往往是国与国之间的博弈，是战略判断与国力结合的智慧，目前我们居于上风。<br><br>　　在这个多事之秋，我们唯有保持清醒头脑面对威胁，时刻保持不惜一切代价的姿态！<br><br>　　也许通过战略部署与战略智慧，我们内达到不破也立。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 14:11:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风清语：普京这步棋，出人意料]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288580-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405053">　　刚刚，普京做出重量级人事调动，让经济学家安德烈·别洛乌索夫出任国防部长，取代了资深的绍伊古，这个安排大大出人意料，更像俄罗斯战略转向的强烈信号。<br><br>　　别洛乌索夫作为经济改革的领军人物，在西方制裁的高压下，成功引导俄罗斯经济转型，渡过了难关。他从经济界跨界国防，既是对他能力的高度认可，也是普京意在国防安全与经济安全“两头都硬”的大胆尝试。<br><br>　　相较于绍伊古的军事背景，别洛乌索夫是典型的学术精英，深耕经济领域多年。从经济发展部长到总统助理，再到第一副总理的晋升轨迹，每一步都印证了他对宏观经济的深刻理解，对产业政策的精准把握，以及在经济改革中的实战能力。作为智囊团核心，他直接参与核心经济决策的制定，赢得了普京的绝对信赖。<br><br>　　克里姆林宫发言人佩斯科夫表示，普京此番任命别洛乌索夫，意在加速国防改革，强调“战场胜利属于最善创新者”。什么意思呢？意思是普京想让别洛乌索夫去加速国防改革，因为现在这世道，新点子多的能赢。关键时候，普京挑了别洛乌索夫这个文职人员，就是要给国防战略换换脑筋。<br><br>　　绍伊古当家那会儿，主要心思是让俄罗斯军队硬起来，能直接怼回去。他的“国防经”，就是把武器啊，快速反应搞上去，让俄军一遇事儿就硬气、不含糊。不过，遇到制裁这种持久战，他可能就更偏向于保证军队运转，没太往经济和国防怎么深度绑一块琢磨新点子。<br><br>　　别洛乌索夫的思路，估计会继续搞国防自主，比如扶持苏霍伊、伊尔库特这些自家公司，减少外头依赖，还往深了挖，搞经济国防两手抓。他那套“投资-小企业-出口-效率”玩法，不光刺激创新，还让经济多了花样，小企业也起来了，俄罗斯面对封锁时更有弹性，这是典型的“花小钱，办大事”。预计会继续拉拢亚洲、中东这些伙伴，搞科技合作，不光是军事，环保、太空也玩，这样既增强了技术，又让俄罗斯在国际舞台上不孤单，路子越走越宽，俄罗斯也不只是靠卖油过日子。<br><br>　　难怪乌克兰议员对普京这一任命表示不敢掉以轻心，将其视作“坏消息”，这恰恰映射出俄罗斯国防实力的预期增长。普京的这步棋，表面上看似意外，实则精心布局已久，标志着俄罗斯战略棋盘上的一个重大转向，要为“战时经济”的耐力赛跑蓄力，尤其在乌克兰冲突持续的当下。<br><br>　　尤为关注的是，欧盟27国已悄然在乌克兰安全议题上结成统一阵线，据报承诺长期给予基辅军事与财务的双管齐下保障。这一动向无疑为本已错综复杂的局势再添新变数，欧俄显然都在筹谋未雨绸缪，为不可预知的长远角力较劲。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 14:10:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：菲律宾成“乌克兰第二”，中国会是下一个俄罗...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288579-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405052">　　近来，美国强化了在南海的“拱火”行动，显然是要挑起中菲南海一战。借以达到牵制和削弱中国的目的。那么，菲律宾真的会成为“乌克兰第二”？中国会是下一个俄罗斯吗？<br><br>　　或许最初鼓动菲律宾在南海闹事只是为了给中国制造麻烦，以及美国好借机推动印太战略。可目前来看美国显然是在“拱火”战争，已经把菲律宾视为了“乌克兰第二”。<br><br>　　反复强调美菲“共同防卫条约”适用于南海，且美军高官声称这是“铁一般的承诺”，甚至于叫嚣，只要菲方人员在南海有伤亡，就可以启动条约。<br><br>　　这显然是让菲方无所顾忌在南海进行战争挑衅，潜台词是有美国给菲律宾撑腰就不要怕中国。<br><br>　　为了证明美国承诺的坚定性，美国不久前搞了一个美日菲三方领导人会晤，进一步强调了对菲律宾“铁一般”的支持。<br><br>　　随后就又拉上澳大利亚等国在南海搞了一个大规模的联合军演，甚至于演习中公开击毁了一船中国造船只。<br><br>　　可以说是意在刺激中国，显然有欲通过强烈刺激诱使中国“打第一枪”的意图。<br><br>　　另外，近来菲方突然否认之前与中国曾经达成一项“君子协定”，刚签定就否认，这应当是美国所迫。<br><br>　　因为这一“君子协定”意味着中菲在南海的对峙有可能结束，或者说在一种新模式下达成一个平衡，至少意味着争端不会继续升级。<br><br>　　如果是这样，美国这近一年来的拱火行动可就白忙活了。美国的航母打击群是轮番上阵，美菲联合军演也进行了多次，美菲领导人也反复会晤沟通。如此的劳军伤财，就因为一纸君子协定而不见成果，等于是偷鸡蚀米，不成了赔本的买卖？<br><br>　　美国已经视中国为最大的对手，或者说中国已经成为了美国的第一打压对象。可这三年多来，尽管一直对中国进行战略打压，就是不见效果。可以说中国越打压越强大。<br><br>　　重要的是，被美国视为印太战略的重要支点的东盟国家非但拒绝加入反华战队，还在加强与中国的合作，而且在不断取得合作共赢的巨大的成效。不站队美国实际上就已经是选择了中国。<br><br>　　不久前新加坡的一项民调显示，中国已经成了亚洲地区最具影响力的国家，一直梦想着主导亚太事务的美国影响力是在不断减弱。<br><br>　　没有建成“印太版北约”，反而让中国成为了印太事务的主导者，美国也真的是太失败了，这是绝不可接受的。<br><br>　　关键是，美国已经陷入了“两场战争”中不能自拔，而中国却因此而赢得了更多的战略空间和时间，“可恨”的是中国还在扩大自己的影响力。美国忙得焦头烂额，这更让美国受不了。<br><br>　　如果能够成功拱火中菲战争：一方面是对中国带来牵制和消耗。另一方面还有可能离间中国与东盟的关系。第三就是有可能把南海问题国际化。第四就是破坏南海这一对中国来说最重要的海上通道。<br><br>　　乌克兰战争是美国强力“拱火”的结果。美国总统拜登说得非常明确，就是要削弱俄罗斯。<br><br>　　中俄是美国最大的两个对手，把俄罗斯拖入了战争之中，自然也想把中国也拖入战争之中。<br><br>　　那么，问题就来了，如果菲律宾真的成为了“乌克兰第二”，中国会是下一个俄罗斯吗？其实多虑了，根本不可能。<br><br>　　首先，尽管俄罗斯号称世界第二军事强国，可其经济实力制造能力远不及中国。论综合实力中国已经远在俄之上。<br><br>　　其次，菲律宾也无法与乌克兰相比。尽管菲律宾人挺多，可菲律宾的军事实力却比不了乌克兰。乌克兰毕竟还继承了一些前苏联的军事遗产。<br><br>　　重要的是，菲律宾没有乌克兰那么大的战略纵深，更没有乌克兰那么坚固的军事堡垒。还有就是，菲军的水平恐怕连中国民兵和预备役的军事素养都达不到，可以说菲军是不堪一击。<br><br>　　其三，关键是，即使美国拉上北约一众的国家给菲律宾提供武器装备，一是菲军会不会用是一回事，二是根本运不进去，即使是运进去了，也会立即被我军完全摧毁。<br><br>　　以上三点就决定了菲律宾根本没有资格成为“乌克兰第二”，不管是南海一战还是全面开战，根本不可能形成持久战。<br><br>　　当然，一种情况例外，那就是美国真的启动共同防卫条约为菲律宾而战。<br><br>　　然而，这是不可能的，别看美国此时叫嚣着会触发防卫条约，真的发生交火美军会立即开溜或不敢靠前。<br><br>　　如果美国有心与中国一战，也用不着强烈要求与中国军方展开沟通，也用不着把负责任的管控双边关系挂在嘴边了。<br><br>　　正是因为近一段时间以来中美两军密集的进行了沟通磋商，美国也才敢放肆与菲军互动和在南海挑衅，中美不战的底线已经划定。不管发生什么变故，不战是根本。<br><br>　　总之，从美国近来的表现来看，一直是在强硬拱火菲律宾与中国一战。而以菲律宾的实力，即使成为了“乌克兰第二”，也不可能给中国制造太大的困难。<br><br>　　还是那句话，菲律宾上了美国的贼船，想下船可就没那么容易了。美国已经付出了太多，菲律宾根本还不起。美国就是要逼着菲律宾与中国开战来还账。敢不敢打响第一枪，就看小马科斯的选择了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 14:10:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：中国大使到任前，美国先去印度学习“如何对付...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288573-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405046">　　就在中国驻印大使抵达印度履新的前一天，美国突然给印度戴了顶“高帽”。<br><br>　　美国驻印大使加塞蒂，在5月9日的一场活动上表示，美国应该马上放下身段，尽快与印度建立“平等关系”，并虚心向印度请教如何“对付”中国的方法。<br><br>　　美国这是卖的什么“药”？<br><br>　　（美国驻印大使加塞蒂）<br><br>　　可以看出，美国驻印大使的几句话，瞬间将印度一直以来自认为的优越感抬高好几个档次，恐怕早已让向来以大国自居的印度，更加自我感觉良好。<br><br>　　之前印度在一些领域和中国针锋相对，想争高低的时候，有一部分持理性看法的印度人，对此还是持反对态度的。这部分人认为，中印作为两个领土接壤的邻国，最好的方向是互相合作、互补长短。<br><br>　　因为中国的发展经验和现有的优势，或许可以就近给印度提供不少的帮助。<br><br>　　所以，印度的外交政策一直都不是拴在一个方向的，印度自称是不结盟主义国家，但有些时候是哪里有利益就往哪里靠，别看印度眼下跟中国针锋相对，说不好未来认清现实后，反而会向中国靠拢。<br><br>　　美国驻印大使说“印度在应对中国方面很有一套”，就是在夸印度做得对，更可能伴随着挑唆印度对华采取更多针对性的意图。<br><br>　　美国驻印大使还将双方应对“中国威胁”，称为印美关系的“粘合剂”，更罕见地表示美国对印度的外交政策，不应该再以“教师爷”的身份自居，而是要向印度学习并找到两国合作的机会。<br><br>　　美国大使说出这样的话，这简直让印度有些受宠若惊。<br><br>　　（5月10日，中国新任驻印度大使抵达新德里）<br><br>　　很明显，美国官员的戴高帽，完全是一招“捧杀”的计谋，先是对印度一顿夸赞、给足了印度面子，再从不经意间向印度传达，只有继续和中国对抗，美国和印度的关系才能走得更近。<br><br>　　显然，美方这是很明显的挑拨离间，对眼下本就不明朗的中印关系，可能会造成比较大的影响。<br><br>　　前几天，中国新任驻印大使徐飞鸿抵达印度，在这之前，中方驻印大使的位置已经空缺了整整18个月。<br><br>　　所以，徐飞鸿大使前往印度走马上任，外界普遍认为中方应该是要着手开始增进两国之间的信任，并努力恢复两国在各个领域的交流合作，不但要让中印关系回归正常，更要进一步加强。<br><br>　　如此来看，美国这个时候跳出来当“拦路虎”，必然会对印度接下来考虑中印关系时，产生更多不利影响。<br><br>　　其实，美国一直都在拉拢印度，或者说一直都在阻止中印交好。<br><br>　　无论是有意支持印度替代中国成为“世界工厂”，还是越来越没有太多保留地向印度提供各种军事支持，都会让印度陷入一个误区。<br><br>　　那就是认为中印只是“竞争者”的关系，而且相信只要靠着美国等势力的帮助，印度就可以在经贸等领域从中国手里分得更多蛋糕。<br><br>　　依照这样的逻辑，让印度在中美之间做出选择，印度可能会选择后者，毕竟印度认为跟着美国的好处会更多。<br><br>　　当然还有一点很重要，虽然印度和美国当前的关系的确很“暧昧”，但印度一直都表态是坚持“战略自主”的，所以印度不可能轻易为美国冲锋陷阵，更不可能毫无保留地帮着美国与中国对抗。<br><br>　　印度还是有自己的“小算盘”，无非就是想利用美国当前的对华“战略竞争”，增强自身的实力和实现经济腾飞，并成为真正的世界大国。<br><br>　　因此，无论是现在的中印关系，还是现在的印美关系，事实上都非常微妙。<br><br>　　印度并不是已经“完全倒向”西方，也并不是想和中国一斗到底，尽管中印还存在着边界分歧，但两国都不愿意看到发生真正的对抗。<br><br>　　所以，对中国来说，只要能让印度认清西方的意图，并让印度感受到中印合作的益处，那么中印关系企稳也就指日可待了。<br><br>　　我们不指望中印关系能达到多密切的程度，但最少也能让中方在家门口少个“强大的对手”。<br><br>　　所以，尽管印度现在和西方眉来眼去，但更好地处理中印关系，也是中方现阶段的当务之急。<br><br>　　值得一提的是，同样是美国驻印大使加塞蒂，这次为了向印度示好，甚至还将双标玩到了极致。<br><br>　　当被问起俄乌冲突期间，印度不顾美国反对、大量购买俄罗斯石油的时候，这家伙是这样说的——他表示印度购买俄罗斯的“石油并不违规”，反而还有助于全球石油价格保持稳定。<br><br>　　要知道，之前面对同样是大量进口俄罗斯石油的中国时，美方一些人的态度可没有这样友好，反而还宣称中方大量进口俄罗斯石油，“是间接支持了俄罗斯对乌作战”。<br><br>　　可见，美国为了拉拢一些国家对付中国，连既有的“立场和原则”都可以说不要就不要了。<br><br>　　从这个角度看，是不是意味着，无论是印度还是其他国家，一旦被美国利用完了，同样也可以随时被抛弃掉呢？这样的美国，难道印度真敢相信他们的“鬼话”吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:43:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[如松：普京，如坐针毡！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288568-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405041">　　中新网5月7日电，莫斯科时间5月7日中午普京宣誓就任俄罗斯联邦第八届总统。在就职讲话中，普京就与西方进行战略对话表示，俄不拒绝与西方国家对话，但必须在平等的条件下进行。<br><br>　　目前对普京最大的考验就是俄乌战争，这是毫无争议的。<br><br>　　经过两年多的鏖战，俄乌双方都陷入了困难处境。<br><br>　　乌克兰面临两大问题：<br><br>　　第一个问题就是军火短缺，这个问题在过去半年多中持续削弱着乌军的战斗力，也严重打击了乌军的士气。根据俄罗斯国防部长绍伊古的说法，这段时期内乌军已经丧失了五百五十平方公里的土地。<br><br>　　但未来，乌军军火供给瓶颈有望得到缓解：首先，美国援乌法案已经通过，美国军火会陆续抵达战场；其次，过去两年欧洲开始扩大军火产能，从今年开始，欧洲军火产能会逐渐放大并抵达战场；再次，继巴基斯坦为乌克兰生产炮弹等军火之后，印度军火也在通过第三方进入乌克兰。<br><br>　　乌克兰军火供给问题会逐渐得到缓解，然后还必须提振受损的部队士气，这没什么窍门，只能通过打胜仗才做得到。<br><br>　　第二个问题比军火短缺问题更加严重，那就是兵员短缺。<br><br>　　虽然乌克兰公布了过去两年多战争中乌军的死伤数字，但这个行为显然是错误的，该数据并不被外界所采信，相反却激起各国猜测乌军真正死伤数字的兴趣。<br><br>　　现在乌克兰已经通过了相关法律，准许将囚犯送上战场以抵罪，这在斯拉夫地区也算是传统，没什么大惊小怪的。同时乌克兰海外领事馆拒绝为符合兵役年龄的海外乌克兰人提供领事服务，目的是让他们回国服兵役。相当于乌克兰官方已经正式承认兵员短缺的事实。<br><br>　　要解决兵员短缺的问题，乌克兰就必须进行战争技术升级，提升战争的效率以减少伤亡，只有如此才能解决兵员短缺的问题，解决问题的路径是相当明确的。<br><br>　　乌克兰在正面战场的日子不好过，俄军已经掌握了战场主动权，但普京的日子一样煎熬。<br><br>　　俄军在乌东四州的占领区相当于是一座大陆桥，但这座大陆桥的弊端是“桥面太窄”，尤其是亚速海西海岸，乌军使用海马斯等远程火炮就可以对这座大陆桥进行持续的打击。一旦克里米亚大桥被炸，而乌东大陆桥又受到远程炮火的持续攻击，考虑到俄罗斯黑海舰队的主力战舰基本都已经成为“潜艇”，剩余的舰船只能藏在黑海东海岸的新罗西斯克等港口内躲风避雨，一旦未来F16进入战场就有可能会动摇俄军在乌东的制空权，到那时，俄军对克里米亚和赫尔松地区的防御就会成为严重的问题。<br><br>　　这很可能就是普京命令俄军在顿巴斯地区持续向前推进的根本原因，当大陆桥的“桥面”足够宽、最好推进到第聂伯河左岸，这座乌东大陆桥的防御问题才能得到缓解，克里米亚半岛的安全才能更有保证。<br><br>　　上述都是战术层面的问题，但战术层面无论如何千变万化，俄罗斯要想在短期内吞并乌克兰是不可能的，乌克兰要想将俄军彻底赶出自己的国土也十分艰难。<br><br>　　此时，战略层面的胜败才是核心。<br><br>　　拿破仑战争时期，在1812年俄法战争之前，拿破仑在欧洲大陆上夺取了无数胜果，但这些胜利都只是战术层面的，既然无法征服英国和俄罗斯，这些战术层面的胜利不仅无法奠定最终的胜利，相反却为最终的失败埋下了诱因，源于英国和俄国联合起来的综合实力强于法国，当法国的国力被战争持续消耗之后，只需一场战术上的失败，就会导致最终的战败。最终，俄法战争和滑铁卢战役结束了属于拿破仑的时代。<br><br>　　一战二战就是拿破仑战争的影子。既然德国未能击败英国、俄国（苏联），即便德军在欧洲大陆上夺取无数战术上的胜利，都不能奠定最终的胜利，相反，这些胜利都会为最终的失败埋下诱因，源于德国是资源短缺的国家，人力也有限，无法长期支持战争，一两场战役的失败就会导致最终的战败。所以德国也用无数战术上的胜利换来了最终的战败。<br><br>　　苏联也曾经用无数战术上的胜利换来战略上的战败。<br><br>　　六七十年代是苏联的鼎盛时期，1979年苏军挥师进入阿富汗打响了苏阿战争。在战场上苏军与阿富汗政府军联合作战，与苏军和政府军作战的是圣战者的7支武装力量，它们都是游击队，在这样的军队面前苏军和政府军自然可以夺得无数战术上的胜利。但巴基斯坦、沙特、美国、大国、英国等国家持续援助圣战者武装，不仅为圣战者武装提供财政、军事援助，还在巴基斯坦训练军队，对苏联形成了长达十年的消耗，严重地透支了苏联帝国的国力。最终，这场战争与国际油价暴跌一起成为苏联帝国倒下的核心原因，苏联也用无数战术上的胜利换来了战略上的失败。<br><br>　　普京是十分熟悉历史的人，对苏联的经历更是痛心疾首，对苏阿战争的得失当然也很清楚，此时，他会思考俄乌战争的前途，会思考其它国家在想什么？<br><br>　　这首先要看看俄罗斯的国家性格。<br><br>　　俄罗斯的前身莫斯科大公国是蒙古金帐汗国的一个附庸国，其最初的领土仅仅是莫斯科周边的一个小镇，成功从金帐汗国夺取大量的领土之后，首先宣称为金帐汗国的继承者，其后又宣称为东罗马帝国的继承者，开始了自己的扩张之路。<br><br>　　莫斯科大公国宣称自己继承了金帐汗国，这绝不仅仅是说说而已，首先继承了金帐汗国的政治体制，今天俄罗斯联邦的政治体制就是蒙古帝国的翻版，其次就是继承蒙古人的文化，当然也就继承了蒙古人领土扩张的基因，俄罗斯后来的扩张史就是蒙古帝国扩张史的翻版，只不过蒙古帝国的扩张方向主要是由东向西、向南，俄罗斯主要的扩张方向是由西向东、向南。<br><br>　　“俄罗斯的领土永无尽头”就是对俄罗斯国家性格最贴切的描述。<br><br>　　俄罗斯在四五百年的时间内就从小小的莫斯科大公国扩张为横跨欧亚大陆的大帝国，然后就开始争夺欧亚大陆的霸权地位，拿破仑战争之后的沙皇被称为欧洲宪兵，苏联帝国让欧亚大陆上的所有国家都甚为忌惮，所以，俄罗斯在一段时期内都实现了自己的“理想”。但俄罗斯的这种国家性格却让周边所有国家或民族都成为受害者，这就决定在欧亚大陆上俄罗斯没有真正的盟友，所有国家都希望俄罗斯可以持续衰弱——这就是欧亚大陆上所有国家真正的国策！<br><br>　　这就是今天欧亚所有国家对俄乌战争的态度。<br><br>　　欧洲国家支持乌克兰，目标是“决不能让俄罗斯赢”，这里的潜台词就是要削弱俄罗斯。伊朗朝鲜等国家希望俄罗斯赢得战争？也未必，一旦俄罗斯赢得俄乌战争，击败了强大北约支援的乌克兰，对俄罗斯来说这就是空前的胜利，它在欧亚大陆的地位就会大幅提高，野心也会空前膨胀，这符合他们的要求吗？谁都不想身边崛起一个武装到牙齿的北极熊，更不希望看到“苏联”的再次回归，所以，这些国家也只是希望俄罗斯不要输，一个被持续削弱的俄罗斯才符合自己的利益。<br><br>　　在这里，印度最具有代表性。<br><br>　　印度算是俄罗斯在欧亚大陆上的盟友，俄乌战争爆发之后，印度先是用卢比以打折价从俄罗斯购买石油，后来又用香蕉换石油，莫迪占尽了便宜。今年以来俄军开始在战场上占据明显的优势，按说莫迪该高兴才是，但恰恰相反，印度却通过第三方的捷克等国向缺少弹药的乌克兰出售大口径炮弹，这其中固然有经济利益的因素在内，但莫迪似乎也不希望俄罗斯赢得战争。如果连莫迪都不希望普京赢得战争，欧亚大陆上还有哪个大国会希望普京赢得战争？充其量是希望普京不要输而已。<br><br>　　至于美国的算盘打的就更响。一个强大的俄罗斯，比如苏联时期，就会成为美国争霸世界的对手，只有一个疲弱不堪甚至濒临灭亡的俄罗斯，比如苏德战争时期，才会成为自己的打手，所以，今天的美国也希望俄罗斯被持续削弱。<br><br>　　全世界的主要国家都希望俄罗斯在俄乌战场上深陷泥潭并被持续削弱，这不就是苏军在苏阿战争中面对的局面吗？<br><br>　　今天俄罗斯的综合实力已经与苏联帝国时期远远无法相比，苏联有强大的工业体系，今天俄罗斯的工业水平可能连二流都算不上；顶峰时期苏联的GDP约为美国的一半，但2023年俄罗斯的GDP是1.88万亿美元，只是美国的6.9%，而且近年来俄罗斯的人口在不断萎缩，当大量的年轻人在乌东战场死伤之后，普京领导的俄罗斯能避免苏联的命运吗？<br><br>　　无论普京在乌东战场获得多少战术胜利，只要无法彻底吞并乌克兰，在战略上俄罗斯都已经战败了。<br><br>　　第一，随着瑞典和芬兰加入北约，北约已经到了俄罗斯的大门口，波罗的海几乎已经对俄罗斯关闭。<br><br>　　第二，武器贸易是联系国与国之间的重要纽带，一旦一国接受了俄罗斯的武器，就会成为俄罗斯坚定的盟友，但随着俄制武器在战场上的拉胯表现，更因为战争爆发之后俄罗斯无法及时交付武器订单，拉美、亚洲、欧洲甚至中亚等很多国家都将自己的俄制武器转移到乌克兰消耗掉，转而装备欧美武器，俄罗斯在国际政治、军事上的损失难以估量。<br><br>　　第三，如果俄军在乌东形成长期的消耗，就会“满足”全球主要国家的“想法”——一个被持续削弱的俄罗斯，最终，今天的俄罗斯就可能再次收获苏阿战争之后苏联的命运。<br><br>　　面对这种战略上的前景，普京当然如坐针毡，这或许就是文章开头普京所说“俄不拒绝与西方国家对话”的深刻根源。<br><br>　　面对这种战略上的前景，普京心中的白马王子是谁？谁才能给自己解套？或许上一张图片就是答案。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:38:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：乌克兰，还能撑多久？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288566-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405039">　　“战报可能撒谎，战线不会”。<br><br>　　战线是判断一场战争趋势的重要依据。<br><br>　　老朱克隆一下这句话：乌粉替乌军吹嘘不一定是真的，乌粉哀叹乌军的溃败一定是真的：<br><br>　　2024年4月11日，复旦大学国际问题研究院副院长冯X军在英国《经济学人》杂志上发表文章，题目是《俄罗斯在乌克兰必败无疑》；<br><br>　　一个月后的5月13日，网络上有大号这样评价昨天俄乌战场的态势：<br><br>　　前者是乌粉。<br><br>　　后者也是乌粉。<br><br>　　前者信心满满，后者垂头丧气。<br><br>　　来自俄罗斯105团的报告称，“今天，我们使用了15%的兵力，占领了100平方公里的领土。<br><br>　　老朱估计，这话，基本属实，路边社传来的消息间接证印了这一点：<br><br>　　沃夫昌斯克被俄军包围，进入巷战；<br><br>　　根据乌克兰信源，一路上没有雷区；<br><br>　　乌军情报军官Yaroslavsky在社交媒体发帖，提到哈尔科夫地区部分乌军擅自放弃阵地时称，“他们不是罪魁祸首，真正的乌军溃败原因在于没有对哈尔科夫边境进行布雷以及负责修建工事的人员"；<br><br>　　过去40小时内哈尔科夫第11个被解放的定居点；<br><br>　　125 名乌克兰边防警卫刚刚在哈尔科夫边境“集体”投降，拒绝向推进的俄罗斯军队开一枪；<br><br>　　总结起来就一句话：前线有乌军开始放弃抵抗，乌军正在放弃村庄与小城镇，他们甚至不想或是没有能力在这些地方布防。<br><br>　　老朱看了诸多相关视频，发现目前哈尔科夫前线的乌军，既没有坚固的防御工事，也没有看上去训练有素的军人，甚至看不到成规模的机械化部队，就这一群乌粉还天天在网上炒作打哈尔科夫保卫战，拿啥打？复旦大学国际问题研究院副院长冯某人的嘴吗？<br><br>　　至此，问题来了，乌克兰还能挺多久？<br><br>　　这个问题不是老朱能给出答案的，老朱能做的，只有从方方面面传出的信息中，去推测乌克兰目前的处境——不乐观，大致为几下几种困境：<br><br>　　1：缺人<br><br>　　上图中的这个哥们叫奥列格·西莫罗兹，是一名在前线失去了双腿的乌克兰伤兵，昨天，他收到了军方的征召动员令，同样搞笑的是，此前一名盲人也收到了征兵的通知。<br><br>　　乌粉当然可以将此解释为管理上的失误，但波兰、英国等欧洲国家开始遣返逃到这些国家的乌克兰人总不会是失误吧？那些人逃离乌克兰是为了逃避兵役，欧洲国家驱逐他们回国，是为了让他们赶赴前线送命，这不是失误吧？<br><br>　　再上张图：<br><br>　　照片中的女孩子们一看就知道，年龄不大，近日，乌克兰征召16岁女孩子入伍，乌克兰119独立领土防御旅将她们“白雪公主营”，网络上则戏称为“填线宝宝营”。<br><br>　　好吧，乌粉可以解释为“她们是保家卫国自愿参军的”，可是，泽连斯基4月签署法令，“允许传染病和精神病患者入伍”又做何解释？也是自愿的？<br><br>　　“从5月18日动员法生效开始，首先，这场战争的策略将发生变化。一些人在前线作战，而另一些人过着平静的生活，这种情况显然即将结束，”<br><br>　　这是乌克兰国防部发言人德米特里·拉祖特金在全国征兵会议上的讲话，这货称：“为了“打败”俄罗斯，整个乌克兰社会将不得不做出牺牲，放弃和平生活”。<br><br>　　如果嘴炮能当炮用，老朱就信乌克兰能打败俄罗斯。<br><br>　　2：缺钱，缺武器<br><br>　　图中这哥们是乌克兰外长库列巴，哥们身后是印度国父甘地的雕像。<br><br>　　上月，这哥们跑到印度去化缘，老朱翻遍了各大网站，也没找到印度给乌克兰捐了点啥，网络上一度传言是印度要向乌克兰捐助155MM的炮弹，后来发这文的网站又避谣了，老朱倒是找到了一位中国网友的调侃：“外长去印度要饭，拉几车牛粪回去，这可是印度国礼啊！”<br><br>　　眼下，美国的武器基本都供给了以色列，偶尔会给乌克兰拨点钱，七扣八扣之后，到乌克兰手里基本剩不下啥了。可以说，美国已经把乌克兰踢给了欧洲，可是，环视整个欧洲，法德的援助雷声大雨点小，有点实力的波兰留着力量自卫，其它小国根本就是或有心无力或是根本连援助乌克兰的心都没有，就英国是真心真意的帮乌克兰，问题是，英国又有多大能水呢？<br><br>　　5月2日，前英国首相、现英国外交大臣卡梅伦访问了乌克兰，答应英国将向乌克兰提供最大规模军事援助 总额达5亿英镑，该计划将包括：<br><br>　　- 400万发子弹；<br><br>　　- 1600多枚导弹；<br><br>　　- 400 辆车辆，其中包括 160 辆 Husky MRAP；<br><br>　　听上去不少，但如果我告诉你，按北约官员给出的数据，去年乌克兰前线一天要消耗6000到7000枚炮弹，你有何感觉？<br><br>　　真不怪英国，老朱确信，英国已经尽力了，要知道，地主家的余粮也见底了啊！<br><br>　　这是一张英国人认为很酷的“肌肉秀”，英国陆军拥有这么多坦克与军车，看上去确实给人一种浩浩荡荡的感觉，可是，这些家伙，打击英国国内的“反犹学生”足够了，打俄罗斯？能坚持下一周来么？<br><br>　　3：缺后劲<br><br>　　眼下的俄乌前线，表面看，北约没有下场，事实上，北约已经下场了，只是挂了一块雇佣军的遮羞布罢了。<br><br>　　现在的问题，就算把整个北约压上，乌克兰能赢吗？<br><br>　　老朱给出的答案是，够呛。<br><br>　　眼下的北约，真正有点战斗力的也就是美国、波兰、土耳其和法国。<br><br>　　这里面，就土耳其陆军强，大约有50万左右，可是，土耳其早就打了退堂鼓，指着埃苏丹打普京？你真以为经念多了屎回流啊？法国根本就是出工不出力，波兰是真心的想帮乌克兰，至少是有一点点真心，却是心有余力不足，且这货会保留实力以应对接下来可能的“本土保卫战”，就剩个美国，美国的强势在海军与空军，海军和空军在乌克兰战场上使不上多大的劲，且除非想打核战，否则美国根本不敢从阿拉斯加方向上打击俄罗斯。<br><br>　　问题是，不止是阿拉斯加方向上，老朱确信，美国哪个方向上也不敢打俄罗斯，美国真正忌惮的倒不是俄罗斯，而是中国，美国在中东陷一脚，再在俄乌战场上陷一脚，那就离在西太挨揍不远了。<br><br>　　昨天，发生了搞笑的一幕，乌克兰政府通知哈尔科夫居民撤退，结果，当地居民却拿出了珍藏多年的旗帜，告诉政府，“我们要留下来等红军……”<br><br>　　此图，老朱瞬间笑喷。<br><br>　　帖子的最后，补充一下，此前咱一直说的献花的事，这会儿基本确定了，当天，某位同志没去那里献花，为此，老朱专门在家国号上发文解释了，昨天，路边社的消息称，小蔡去的，当天去的，选择了低调，没往外报。<br><br>　　未来，乌克兰成为俄罗斯的卫星国或是干脆成为俄罗斯的一部分，终是乌克兰的宿命。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 08:32:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：一场投票，映照出各国啥样的脸？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288565-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405038">　　昨天凌晨，联合国大会以压倒性多数投票结果，支持巴勒斯坦成为联合国正式会员国：赞成票143，反对票9，弃权25。<br><br>　　今天的文章，咱来分析一下，这场投票，映照出各国啥样的脸。<br><br>　　先说9张反对票：美国、阿根廷、捷克、匈牙利、以色列、密克罗尼西亚、瑙鲁、帕劳、巴布亚新几内亚。<br><br>　　*美国：<br><br>　　美国是这场投票中最蛋疼的那一个，它知道这一张反对票把自己推到良知的对立面，但它不得不这么做——美国惹不起国内的犹太势力，看透了中俄的棋局却无能为力，就算冒天下之大不韪，美国也必须在联合国为以色列撑把伞，不管这伞是如何的千疮百孔，样子总是要做做的，否则接下来打向以色列的棍棒会更狠。<br><br>　　*阿根廷，捷克：<br><br>　　这是俩“骨子里认为自己是正义”的小丑，真心的拥护美国，真心的喜欢以色列，就算承受着千夫所指，也会一条道跑到黑，虽然它们的人民可能极度鄙夷自己的领导，但这并不妨碍这俩国家的领导人满嘴是屎的瞅着美以一脸谄笑——阿根廷跪美跪以跪出了新高度，捷克反俄反共反成了神经病。<br><br>　　*匈牙利：<br><br>　　这货可以说是个真性情的痞子，也可以说是个最会审时度势的心机X，敢做敢当，我行我素——老子就是不喜欢伊斯兰，老子对自己讨厌的人和事根本不会去想什么良知正义，老子的眼里只有本国的利益。<br><br>　　没毛病！<br><br>　　*密克罗尼西亚、瑙鲁、帕劳、巴布亚新几内亚<br><br>　　这几个国家，既不蠢，也不坏，它们只是LOW，谁给钱谁就是对的，谁给的钱多谁就是大爷。<br><br>　　对于这群屎货，人类基本就绕行了！<br><br>　　*英国、德国、乌克兰<br><br>　　英国、德国、乌克兰等25个国家投了弃权票，想来，应该是这些国家在大哥的面子与自己内心的良知之间纠结与权衡后的选择。<br><br>　　这些国家既不敢得罪美以，又不想得罪伊斯兰世界，同时也不想泯灭良知站在人类文明的对立面，不得已，只好脑袋扎裤裆了——别怪兄弟怂，兄弟也是没办法啊！<br><br>　　*法国：<br><br>　　在这件事情上，法国投了赞同票，和它所在的西方阵营做了切割。这倒不是说法国多有良知，而是在中国的一场“高山流水”之后，戴高乐附体的马克龙找到了法国的方向，法国要带领欧洲走向独立自主，如此，凡事就一定不能只跟追随美国，而是要以独立一极的姿态，在国际事物中保持公平正义的形象。<br><br>　　*日韩：<br><br>　　历来抱美国大腿的日韩，这一次没有追随美国投反对票，甚至没有像英国德国那样投弃权票，而是投了赞成票。<br><br>　　棒子和鬼子都很精，不敢得罪伊斯兰世界，并且，也不想站在人类文明的对立面，同时，不排除是看到了美国的大势已去，想抽身回归东亚了，这一点老朱猜的对不对，你只要看接下来是否中日韩三国开始频繁互动，东北亚自贸区谈判是否重启就知道了。<br><br>　　在这里，提醒老朱读者中做股票的那些同学们，东北亚自贸区这个题材一定要注意了，老朱估计，东北亚自贸区谈判很快会重启，若不能提前布局，到时候直接连拉几个涨停板，再追就晚了。<br><br>　　*伊斯兰世界：<br><br>　　本次巴勒斯坦加入联合国的投票，是阿联酋带领一众伊斯兰小弟发起的，之所以是阿联酋不是沙特，是因为沙特这段时间与伊朗打得火热，两国正在协商伊朗帮沙特进行民用核能建设的问题。<br><br>　　波斯人非常之精明，知道自己的敌人是美国而不是沙特，知道沙特怕忌惮自己拥核，于是主动提出帮沙特也拥核，拉沙特站队抵抗力量一边。<br><br>　　沙特与伊朗走近严重刺激美以的神经，于是，在本次关于巴勒斯坦加入联合国的问题上，沙特眯了，没敢挑头，阿联酋站了出来。<br><br>　　*非洲及美洲诸国：<br><br>　　这些国家坚定的支持全球反霸权事业，是因为自身也曾或是正在遭受着霸权世界的盘剥，它们深知，今天支持了巴勒斯坦，明天就轮到了自己，中俄会替天行道，为那些曾经遭受了侵略与殖民的国家讨回公道。<br><br>　　*两个当事国：巴勒斯坦与以色列<br><br>　　投票结果公布后，巴勒斯坦常驻联合国观察员曼苏尔讲话时几度哽咽，看老头那个激动劲，都要哭了。<br><br>　　与之形成鲜明对比的是以色列一方。<br><br>　　这里有个插曲，开始投票前，第78届联大主席费朗西斯特意提醒，会员发言时，要对联合国和其它会员保持尊重，不用问吃瓜群众也知道是在给谁打预防针。<br><br>　　这一次，道具大师、以色列常驻联合国代表埃尔丹倒是没有骂街，而是拿出了一个碎纸机，开始了他碎化联合国宪章的表演：<br><br>　　不出意料的，全球吃瓜群众没人在意被碎的联合国宪章，而是众口一词的在问“碎纸机哪产的？”<br><br>　　中俄巴西南非：<br><br>　　虽然，联大通过了，但巴勒斯坦想成为联合国的正式一员，还需要安理会投票通过，而美国在安理会是有一票否决权的。<br><br>　　有句话老朱搁这儿，巴勒斯坦加入联大只是“建国”的第一步，建国也并非是结束，建国后还会向以色列索赔，然后，中俄会在全球复制“巴勒斯坦模式”，以100年为限，支持被剥削被压迫的世界人民向侵略者与殖民者索赔。<br><br>　　路正长，中俄会一步一个脚印地走下去，老朱对这一点深信不疑。<br><br>　　当地时间5月10日，哥伦比亚总统佩特罗在社交媒体上表示，"国际刑事法院应该向以色列总理内塔尼亚胡发出国际逮捕令"，加一句，5月2号，哥伦比亚已经宣布了同以色列断交。<br><br>　　“德不孤，必有邻”，眼下的世界，都不用中俄出面，自有一众国家自发站出来替巴勒斯坦人发声。<br><br>　　国际刑事法院向内塔尼亚胡发出逮捕令是必然，老朱确信，美国“屠夫三人组”的传票也终是必然。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 08:31:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：闯祸了！这位日本老大妈]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288554-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405027">　　总部位在荷兰海牙的国际刑事法院（ICC）这两年跟美西方处得相当融洽，2023年3月该法院因俄乌冲突对俄罗斯总统普京发出了“通缉令”后， 更是受到了美国的大力吹捧，白宫称法官们是国际秩序的捍卫者，是人类公平正义的维护者……<br><br>　　然而，在这段时间时海牙国际刑事法院却闯祸了，美国威胁要收拾这些法官。<br><br>　　5月初，以卢比奥、科尔滕为首的12名美国共和党参议员，联名致信给海牙国际刑事法院，信中赤果果地威胁道：“如果你们胆敢对以色列采取任何行动，我们将以牙还牙，对相关人员进行制裁……你已收到我们的严正警告。”<br><br>　　美国具体的制裁手段：<br><br>　　一、美国将切断对法院的一切经济支持；<br><br>　　二、禁止法院所有工作人员入境美国；<br><br>　　三、冻结他们在美国的资产；<br><br>　　四、在美国法院起诉这些相关人员。<br><br>　　美国国会也在酝酿针对ICC的制裁法案，据美国据Axios新闻网报道，4月30日，众议院外交委员会主席迈克尔·麦考尔（共和党人）向Axios透露，美国参众两院正在提交针对ICC法官的制裁法案。<br><br>　　麦考尔还说：我们希望事情不会发展到那一步。<br><br>　　民主党这边也同样对ICC表示不满。民主党籍众议员托雷斯和参议员费特曼表示，如果ICC对以色列总理内塔尼亚胡发起逮捕令，那么，拜登总统将对ICC法官采取强有力的措施。<br><br>　　也就是说，在事关以色列的问题上，美国不惜对海牙国际刑事法院变脸。议员们也不想掩饰自己正在为犹太集团服务。<br><br>　　在美国的高压下，海牙国际刑事法院保持沉默。<br><br>　　68岁的日本籍法官赤根智子成了最尴尬的人，她因为推动对普京的“通缉令”立下大功，在今年3月成为了海牙国际刑事法院院长。<br><br>　　当时日本《读卖新闻》等媒体还为此庆祝了一番，称她是担任此职务的第一位日本人。<br><br>　　现在赤根智子一句话也不敢回应。<br><br>　　本来，针对内塔尼亚胡的通缉令应当在5月8日前发出，但由于受到了美国的威胁，通缉令被延后。接下来是否发出？很难确定。<br><br>　　然而，如果此事再拖下去，海牙国际刑事法院将变成一个笑话，权威也将荡然无存。<br><br>　　很惨啊，这位日本老大妈。<br><br>　　之前，俄罗斯对她发出全球通缉令，现在美国又要对她进行制裁。<br><br>　　据美国NBC新闻台报道，ICC通缉令名单的以色列高官共有三位：<br><br>　　总理本雅明·内塔尼亚胡、国防部长约阿夫·加兰特以及一名指挥加沙地带军事行为的以军高级将领。<br><br>　　以色列实际无法阻止这份通缉令，但美国可以。<br><br>　　问题是当美国制裁ICC法官时，等于在是帮俄罗斯解套。<br><br>　　但美国政客们显然是顾不得这么多了，他们必须阻止通缉令发出，不管代价是什么？<br><br>　　ICC为什么要对内塔尼亚胡发出通缉令？<br><br>　　因为有多个成员国以战争罪和种族灭绝罪起诉了以色列。<br><br>　　南非女律师阿德拉从今年1月开始，就代表南非政府在海牙法庭上控告以色列犯下了种族灭绝罪行。<br><br>　　她拿出了大量的证据，包括加沙地事平民被以军屠杀的视频、照片、遇难儿童家属证词等等。<br><br>　　除了南非，尼加拉瓜政府也加入了起诉行列。<br><br>　　而以军在加沙地带的罪行证据又是如此之充分，因此在4月29日，ICC传出了将在一周之内发出通缉令的消息。<br><br>　　5月1日，内塔尼亚胡发表声明称：我们将进入拉法，我们不在乎海牙国际法庭，因为该法庭是反犹太的。<br><br>　　“反犹太”这顶帽子扣下来，美国就得干活了。<br><br>　　这事将西方政客的伪善、双标、无耻本质彻底暴露。<br><br>　　它变成了一个连环套：<br><br>　　如果ICC裁定以色列领导人有罪，那么，ICC就犯了“反犹”罪行。<br><br>　　而在西方口中，ICC是代表“国际法”的，美国法案却要高于“国际法”，当美国践踏“国际法”迫害法官时，那么美国也必然有罪……<br><br>　　这个可笑的连环套是法律悖论吗？并不是，其实这是政治悖论。<br><br>　　因为以《联合国宪章》为基础的战后秩序已被某些国家严重破坏。<br><br>　　所以说，海牙国际刑事法院不是政治工具是什么？<br><br>　　赤根智子不是美国的政治奴仆是什么？<br><br>　　她能当上院长，是因为配合了美国在俄乌冲突问题上的政策。<br><br>　　她被美国威胁，是因为她没有全力阻止针对内塔尼亚胡审判。<br><br>　　这就是美国人挂在嘴上的“基于规则的国际秩序”，顺我者正义使者，逆我者严厉制裁。<br><br>　　什么是海牙国际刑事法院？<br><br>　　该法院成立于2002年7月1日，是永久性的国际刑事法院。外界熟悉的南斯拉夫战争刑事法庭、卢旺达战争刑事法庭，都是临时性机构，案子一旦结束，法庭也随之解散。<br><br>　　国际刑事法院是根据联合国1998年通过的《国际刑事法院罗马规约》而成立的，联合国授权法院有资格审判四类罪行：<br><br>　　战争罪、反人道罪、种族灭绝罪、侵略罪。<br><br>　　1998年7月在罗马投票时，联合国有120个成员国赞成，21票弃权，7票反对，以绝对优势通过了规约。<br><br>　　反对票当中有两个安理常任理事国：美国和中国。<br><br>　　美国跟中国虽然都是反对票，但本质不同。<br><br>　　中国既然反对，也就拒绝加入。<br><br>　　美国却在2000年12月31日（规约签署截止时间前几个小时），克林顿把字给签了。<br><br>　　因为它要立起“人权卫士”的牌坊。<br><br>　　然而，到了2002年5月，由于美国发动阿富汗战争，小布什又撕毁了上届政府签过字的“罗马规约”。<br><br>　　美国这不就是什么要当，什么要立吗？<br><br>　　虽然美国毁约，但在联合国秘书长安南努力下，2002年7月，国际刑事法院还是在荷兰海牙成立了。<br><br>　　法院由15名法官组成，每届任期９年，每三年改选三分之一。<br><br>　　法官以无记名投票方式推举院长，院长每届三年。<br><br>　　15名法官名额分配与安理会席位分配一致：亚洲三名，非洲三名，拉美两名，西欧、北美、大洋洲五名，东欧两名。<br><br>　　根据《国际法院规约》规定，法官在审理案件时，不得带有政治色彩。<br><br>　　说得有多么正义似的，中国早就看穿了它的本质 ，它怎么可能“不带有政治色彩”？中国不签字的原因：<br><br>　　一、主权和人权的话语权。<br><br>　　人权和主权哪个重要？西方存在双标。美国第一次打伊拉克，说是保护科威特主权；打南斯拉夫，又说是为了人权。<br><br>　　二、事关国家统一问题。<br><br>　　这超出了国际刑事法院的能力范围。如果台湾省走极端，我们武力统一，难道还有可能成了违法行为？简直笑话。<br><br>　　三、侵略罪如何认定？<br><br>　　这本来就是安理会的权力，如果国际刑事法院也能裁决侵略罪，那要安理会做什么？<br><br>　　四、反人道主义罪过于模糊。<br><br>　　国际刑事法院把证据收集权力交给了全球五花八门的NGO组织，这明显是为干涉别国内政而预置。<br><br>　　所以，中国不会签署规约，你们开心就好。<br><br>　　俄罗斯是在2016年11月才宣布退出海牙国际刑事法院，因为它发现在2014年克里米亚事件后，它跟美国斗法时，手脚被困住了，也算是后知后觉。<br><br>　　虽然中美俄都不是ICC成员，但ICC还是有些作用的，全球124国缔约国，也算是一种国际力量。<br><br>　　以色列虽然也拒绝签约，但它是实际上是个小国。<br><br>　　如果通缉令发出，那么，只要内塔尼亚胡踏入这124个国家境内，就会有被逮捕的风险！尤其是欧洲去不了。<br><br>　　反过来说，欧洲领导人也将无法访问以色列与罪犯会面。这对以色列将来的行动非常不利。<br><br>　　这就是内塔尼亚胡害怕的原因。<br><br>　　但问题的关键并不在ICC，而是在联合国。<br><br>　　换句话说，就是《联合国宪章》到底还要不要遵守？<br><br>　　以色列驻联合国大使埃尔丹不是刚刚表演了用微型碎纸机粉碎《联合国宪章》的闹剧吗？<br><br>　　犹太人连这种事都干得出来，美国却还在安理会助纣为虐。<br><br>　　美国为了犹太集团的利益，连《联合国宪章》都可以背弃。那么，威胁收拾ICC法官又算得了什么？<br><br>　　再者说，ICC一年经费近一亿美元，金主爸爸是谁？美国、欧盟、日本。<br><br>　　闹剧闹一闹也好，可以帮那些以为西方代表“文明”的小白们认清一件事：现在哪有什么“国际法则”，“文明世界”的法则就是弱肉强食。<br><br>　　同时，美国不得不公开威胁ICC也说明了一件事：美国霸权在衰退。<br><br>　　犹太复国主义势力正在把美国拖入深渊，而且越来越疯狂。<br><br>　　赤根智子领导的ICC要是再不出来配合一下，美国和以色列能把她送进ICU。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 08:20:43 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[金桥智库：刚刚，两记重锤！以色列人的报应来了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288551-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405024">　　以色列对拉法的进攻看起来准备充分，气势汹汹，全世界一切爱好和平的人民被激怒却又无可奈何。以色列人似乎在狂妄地说，就喜欢看到你们气得浑身发抖却又无可奈何的样子。但是呢，善有善报，恶有恶报，只是时候未到。以色列对拉法的进攻才刚开始，就遭遇了两记重锤，整得不能人事了。<br><br>　　一记重锤是联合国特别大会不顾以色列和美国的反对，以压倒性的多数通过决议，确认巴勒斯坦符合联合国会员国资格。5月10日，对于巴勒斯坦人来说，是一个扬眉吐气的一天。就在这一天，联合国190多个成员国召开了特别联合国大会，会议以143票赞成，9票反对，25票弃权的结果，以压倒性的多数承认了巴勒斯坦的联合国会员资格，剩下的就是联合国安理会重新审议巴勒斯坦的入联申请了。<br><br>　　这在国际政治舞台来说，是给了以色列  一记狠狠的重锤。因为在此之前，美国的那些盟友，比如英国、法国、澳大利亚、日本等等这些国家，多多少少要给些面子，会支持美国和以色列的立场，但是这一次投了反对票的除了以色列和美国，就是太平洋上的岛国，就是那些说出来都没有人知道在哪里的小国。<br><br>　　包括英国、日本等美国的铁杆盟友都投了弃权票，而包括法国、瑞典等西欧国家则是投了赞成票。其实在这各占场合，弃权票也是等同于赞成票了，因为他们知道这一次绝对是压倒性的多数通过，多一票赞成少一票赞成，无关紧要，多少给了以色列和美国一点面子，避免直接碰撞。<br><br>　　搞笑的是，当天上午，在联合国投票表决前，以色列代表强硬地威胁联合国说，若承认巴勒斯坦国的决议获得了批准，美国将完全停止资助联合国。但是这话并没有卵用，除了告诉世界，以色列是美国他爹以外，毫无用处。<br><br>　　因为表决的结果显而易见，这在联合国的历史上都是有少有的绝对多数。由此可见，人类的正义声音还是占据了主流，尤其是东方大国元首的向西之行，拉拢住了众多的西欧国家，特别是法国，在对巴以冲突问题上的立场达成了高度的一致。<br><br>　　而更惊人的表演登场了，以色列驻联合国代表埃丹在表决后，不但没有反省自己到底哪里做错了，犯了众怒。反而是气急败坏地当众将一份A6纸打印的联合国宪章，放进一部小巧的碎纸机（目测应该是义乌生产的）碎掉了。<br><br>　　不得不说，这个埃苏丹，哦不，埃丹真的太牛批了，卡大佐都要直呼在行。2009年，同样是在联合国大会上，卡扎菲撕碎了联合国宪章，结果大家都看到了，卡大佐后来只活了两年就被干掉了，死得那叫一个凄惨，自己惨死不算，还连带全家死光光……<br><br>　　这个事情发生，就意味着以色列和美国在国际政治舞台和舆论舞台的彻底失败，变成了国际社会的孤家寡人，众叛亲离了。如果美国还拥有吊打全世界的武力值，就好像上个世纪90年代那样，这倒没啥，但是问题的关键是美国的武力值早就不行了。<br><br>　　所以，这一次联大后的埃丹粉碎联合国宪章与卡大佐的撕碎联合国宪章，就成了不祥之兆。这是在预示着以色列这国还能活两年吗？我不知道，我也不是算命的。我只知道，破鼓众人捶，来自抵抗之弧的第二记重拳，打得以色列那是欲生欲死的。<br><br>　　昨天文章讲了《刚刚，众叛亲离，以色列彻底疯了！》以色列进攻了拉法，然而在过去几天的战斗中，以色列除了屠杀平民战功赫赫以外，其它并没有建树，相反还让哈巴斯、真主党、胡赛武装和叙利亚等抵抗之弧的武装打出屎来。<br><br>　　哈马斯对于战争的准备是相当充分的，在以色列进攻之前，哈马斯早就在拉法构建了庞大的防御系统，光是地道就挖了一千多公里，最深的地道深达100多米，足以防御核弹的攻击。所以，哈马斯是真的学到了地道战的精髓的。<br><br>　　以色列的地面部队受阻于哈马斯的地道战，推进缓慢。刚开始看似很顺利地占领了拉法的口岸，堵住了一切援助物资的进入。但是这一举动也触怒了国际社会，尤其是与以色列相邻的埃及和土耳其，他们纷纷发出强硬地警告，迫使以色列不久后就不得不重新开放口岸，允许救援物资进入拉法。<br><br>　　这样一来，驻扎在拉法的以色列地面部队，既不能进又不能退，也就成了哈马斯的活靶子。日前，几枚哈马斯的火箭弹命中了以色列的一座军营，正在熟睡中四名以色列军官领了盒饭。具体死了多少人，我们也不知道，我们只知道以色列要是死了军官那是一定要报道的，这是以色列的法律规定的。<br><br>　　好巧不巧地，自开战以来，以色列公布的连级以上军官的死亡人数达到了240人。按照现代的军制，一个连少说也有一百多号人，连级以上的军官死了240多个，按理来说，以色列军队的实际阵亡人数可能就过万了。不可能说哈马斯的炸弹就那么精准，只炸以色列军官不炸士兵的。<br><br>　　而且如果只是死几个军官，以色列是万万不可能将进攻拉法的坦克和装甲车撤回来四分之一的。是的，没有看错，这一回才打几天，以色列就开始撤军了。<br><br>　　除了进攻拉法吃了大亏以外，以色列本土也遭到了真主党武装和胡赛武装的袭击，这意味着抵抗之弧开始学会围魏救赵，攻敌所必守，迫使以色列军队加强本土防御。<br><br>　　从以色列当地时间5月9日上午9点半开始，一直到下午，以色列的防空警报就一直没有停过，从北到南，几乎全都在挨炸。北边的真主党武装，光是一次对以色列北部的袭击中，就发射了几十枚导弹，直接重创了以色列的两处重要的空军基地。<br><br>　　据当地社交媒体透露，以色列的多架F16\F35战机被炸毁，吓得以色列的国防部长加兰特都赶紧去查看损失。而搞笑的是，加兰特在查看期间，又遇上了轰炸，差点把命都给丢了。我们要知道，以色列购买的F35战机那可是上亿美元一架的，损失一架都是一亿美元，何况是多架呢。<br><br>　　战争照这样打下去，就是纯粹打消耗战，最终扛不住的一定是以色列了。还以头铁的胡赛武装，从本土发射了两枚远程弹道导弹，打到了以色列的南部，声援哈马斯在拉法的抵抗。同时胡赛武装还放言，一定要打掉美军的航母，吓得老美马上航母也从地中海开走了。胡赛武装还放言，要打击通过地中海进入以色列的商船，也就是说不但红海对以色列禁运了，地中海也对以色列禁运了。<br><br>　　而潜在的三个中东大佬，也在磨拳檫掌，随时准备干涉援助巴勒斯坦。埃及放话说了，以色列公然入侵拉法走廊，危及到了埃及边境的安全，如果以色列试图长期挑衅，将马上做出反应。<br><br>　　伊朗也说了，以色列进攻拉法，是自取灭亡，伊朗将来一定会成全以色列。土耳其就不用说了，早就与以色列断绝了经贸往来，对以色列实施了贸易禁运，要不是它是北约国家，早就对以色列开战了。<br><br>　　这一回的阿拉伯国家，比任何时候都更团结，为了声援巴勒斯坦，阿联酋关闭了境内的美军基地，将所有的美军赶到了卡塔尔，这是为了防止美军借助于阿联酋境内的军事基地进攻巴勒斯坦。<br><br>　　而沙特，在王储萨勒曼遭遇疑似美以策划的恐袭以后，民众强烈要求抵抗，呼吁政府将境内的所有美军基地关闭。至于美国一直在拉郎配，布林肯上周访问中东的时候还声称以色列与沙特正准备达成和平协议，更是瞎鸡巴扯蛋了。<br><br>　　埃及、土耳其、伊朗和沙特这中东四大土豪国家之所以还没有下场，就是因为巴勒斯坦还不是一个国家。以色列打着反恐旗号清剿哈马斯，他们也找不到借口出兵。<br><br>　　但是现在，联合国已经通过了决议，承认了巴勒斯坦的联合国会员国资格，虽然这个决议并没有强制执行力，联合国不可能组建一支联合国军来攻打以色列，强制执行这个决议。<br><br>　　可是呢，这不是正中了中东四大土豪国家的下怀么？你联合国出不出兵的，我们管不着，但是联合国既然承认了巴勒斯坦国，那以色列的进攻就是侵略战争，那我们四大土豪出兵，也就名正言顺了。<br><br>　　所以，这两记重拳简直不要配合得太完美。以色列如果继续疯狂下去，那就必将陷入战争泥潭，时间一长，必定会被哈马斯的消耗战所击败。美国现在严重产业空心化了，生产的弹药连乌克兰战争都满足不了，更何况以色列的狂轰烂炸。<br><br>　　美国媒体已经披露了，由于弹药短缺，美军已经打开了二战后封存的武器来支援以色列和乌克兰。可见，美国现在也是山穷水尽了，居然打起了二战后封存武器的主意，这就好比PLA，要动用抗美援朝攒下来的武器库，那还能有多少先进性能呢？<br><br>　　所以，天狂必有雨，人狂必有祸，以色列这一回真的是太狂妄了，说什么上帝的选民，现在老天爷都看不过眼了。我看以色列这一次真的在劫难逃了。美国现在已经在迫不及待地收割华人的财富了，而犹太人的财富远超美籍华人，难道美国的白人不知道吗？难道昂撒人的强盗基因完全退化了吗？我看不见得，犹太财阀早晚也会成为昂撒和红脖子的盘中餐。<br><br>　　昨天文章《刚刚，众叛亲离，以色列彻底疯了！》发得太匆忙了，忘记了加原创了。现在写公号是越来越难了，感觉严肃时政类公号阅读量下滑得太厉害，各种娱乐吃瓜擦边的号倒是动不动就十万加，哪怕只是随便写两三句话。确实令人唏嘘不已，也不知道我还能坚持写多久。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 08:18:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[一棵青木：历史上第二个敢公开撕毁联合国宪章的国家，...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288550-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405023">　　2024年5月10日联合国召开紧急会议，讨论巴勒斯坦是否为拥有《联合国宪章》规定的成员国资格，是否应该被接纳为联合国正式成员。<br><br>　　投票结果为143票赞同，9票反对，25票弃权，以碾压式的优势支持巴勒斯坦成为联合国正式成员国。<br><br>　　投出赞成票的143个国家，为中国、俄罗斯、法国以及世界上绝大多数国家。<br><br>　　投出反对票的9个国家，为美国、以色列以及瑙鲁、帕劳等几个收钱就投票的迷你小国。<br><br>　　投出弃权票的25个国家，为英国、德国、加拿大、瑞典等和美国关系很好的老牌欧洲国家，以及乌克兰。<br><br>　　五大常任理事国，中俄法站在一起支持巴勒斯坦，英国弃权，唯有美国一家反对。<br><br>　　而美国的这个反对也不坚定，美国驻联合国副大使在投下反对票后立刻表示：<br><br>　　“我们的投票并不代表反对巴勒斯坦建国，我们一直非常明确地表示我们支持巴勒斯坦建国。”<br><br>　　简单的说美国驻联合国大使的意思是虽然我们反对巴勒斯坦成为联合国成员国，但不反对巴勒斯坦建国，虽然从纸面上看起来逻辑也是通顺的，但总觉得这种既反对又不反对的态度怪怪的，完全凸显了美国的纠结和难受。<br><br>　　但总而言之，联合国的投票局面是彻底碾压型的。<br><br>　　这个结局并不令人惊讶，国际社会到底支持谁在过去几个月里早已路人皆知，这次的联合国投票令人惊讶的是以色列代表的言行。<br><br>　　根据半岛电视台、美联社等多家媒体报道，以色列常驻联合国代表吉拉德？埃尔丹在联合国大会上发言，他掏出了一个小型碎纸机，当众把《联合国宪章》的封面插入其中进行了粉碎，一边碎纸还一边叨叨：<br><br>　　“你们正在亲手撕毁《联合国宪章》。”<br><br>　　“你们无耻”<br><br>　　明明是他自己正在亲手撕毁联合国宪章，非说是别人正在亲手撕毁联合国宪章，这种做法非常的以色列，完美解释了为什么明明是以色列一直在屠杀平民，非说别人正在屠杀平民。<br><br>　　以色列代表屡次刷新全世界的三观，刚刚宣称整个联合国都是哈马斯的以色列刚刚震惊直接没多久，居然又在联合国大会上当众粉碎《联合国宪章》。<br><br>　　在联合国大会上整活的国家代表不少，但敢在联合国大会上当众撕毁《联合国宪章》的仅有一个，那就是利比亚的卡扎菲，十五年前的卡扎菲也是在联合国大会上当众把《联合国宪章》的封面给撕碎了。<br><br>　　在撕毁《联合国宪章》2年后，利比亚国内突然出现了大规模的游行示威抗议活动，然后联合国马上进行了投票，然后英法美军队立刻集结对利比亚展开了攻击，2个月后就击毙了卡扎菲。<br><br>　　如今第二个敢于在联合国大会上撕毁《联合国宪章》的国家出现了，唯一的区别是卡扎菲是用手撕毁的，而以色列代表是用碎纸机撕毁的。<br><br>　　当然也有很多其他的区别。<br><br>　　首先卡扎菲主要针对的是联合国五常，但对大多数中小国家以及联合国没有恶意。<br><br>　　当初卡扎菲不仅高调宣称英美政府是“刽子手”，更是大放厥词，称奥巴马是“他儿子”，还说五常都不是什么好东西，联合国安理会应该叫“恐怖理事会”，还说联合国应该全面改革，必须增加小国的席位和投票权，五常必须服从小国的投票结果，一票否决权应该取消。<br><br>　　至于法国，作为非洲的宗主国，那自然是早就和卡扎菲闹翻了，是最大的直接利益受损国。<br><br>　　所以当2年后对利比亚的军事行动，英美法直接组成了联军，而中俄弃权看热闹。<br><br>　　以色列代表这次粉碎《联合国宪章》的行为和卡扎菲非常相似，但有所不同，虽然是一样的嚣张，一样的蔑视联合国，但以色列代表没有点名痛骂五常，只是在蔑视联合国。<br><br>　　当然这个决议是中俄法投票赞成支持的，以色列代表在中俄法投下赞成票后搞这么一出，那就是和中俄法过不去，得罪中俄法是确定的。<br><br>　　但英国是弃权票，美国是反对票，以色列没有同时得罪五常，这一点和卡扎菲有很大不同，卡扎菲到目前依然是唯一敢于同时得罪五常的猛人。<br><br>　　但卡扎菲没有得罪中小国家，反而是在支持中小国家，这次全球143个国家投下赞成票，平时也依赖联合国表达自己的诉求，这次以色列是直接得罪了全球大多数中小国家，赤裸裸的蔑视他们。<br><br>　　卡扎菲只得罪强国且得罪了全部强国，以色列只得罪小国以及部分强国。<br><br>　　因此以色列的下场应该比利比亚强，至少以色列目前还有美国保。<br><br>　　但我觉得以色列这个国家的智商非常有问题，他这么搞联合国有什么意义？<br><br>　　联合国里绝大多数国家不支持自己，正常人的逻辑不是应该努力游说各个国家，争取改变舆论走向吗？<br><br>　　而以色列的选择是宣布联合国就是哈马斯，到处说联合国没有合法性，对投票的小国不理不问，极其的蔑视，只注重和美国一家的关系，其他国家一概不主动沟通。<br><br>　　就以色列这种操作，能获得外交支持那才算见鬼了。<br><br>　　而且就算是美国，以色列的态度现在也逐渐疯狂，所有不强硬支持以色列的美国人全部都被以色列骂成了哈马斯。<br><br>　　就连美国总统拜登也被骂成了哈马斯，以色列国家安全部长本-格维尔公开发言称哈马斯爱拜登。<br><br>　　以色列说哈马斯爱拜登，仅仅是因为拜登迫于国内政治压力，宣布如果以色列不接受停战非要对拉法发动进攻，那美国就要对以色列禁运武器弹药，仅此而已。<br><br>　　而以色列财政部长斯莫特里赫则表态称：<br><br>　　拜登的反对只会让他们更坚定消灭哈马斯的决心。<br><br>　　不止是这两位部长，以色列只要能说的上话的政客，都在争先恐后的发言踩拜登一脚，态度一个比一个硬，直接给拜登来了一次大型网暴。<br><br>　　在联合国成为哈马斯之后，连美国总统都成哈马斯了，全世界到处都是哈马斯。<br><br>　　把全世界几乎所有人都认定为哈马斯，以色列这么玩，真的不怕日后被全世界的哈马斯拉清单吗？<br><br>　　这次联合国的投票，在投票结果出来之后以色列的代表就立刻掏出了一个碎纸机，说明在投票开始之前以色列代表就已经准备好碎纸机了，这就说明以色列代表是很明确的知道投票结果大概率是对自己不利的。<br><br>　　明知道国际形势对自己不利，以色列做出的反应不是试图和世界沟通并争取和解，而是极其强硬的拿出准备好的碎纸机把《联合国宪章》给粉碎了，意思就是你们这143个国家在联合国的投票结果就是个渣渣，包括联合国本身都是个渣渣。<br><br>　　见过敢于和文明逆行的，但没见过敢于和全世界几乎所有文明国家都逆行的。<br><br>　　不仅对以色列自己毫无好处，还凸显了以色列的野蛮和狂妄。<br><br>　　以及无知，因为以色列粉碎《联合国宪章》，否定联合国的合法性，等同于否定自己，因为以色列的建国合法性本身就来源于“联合国181号决议”，才可以硬生生的分裂巴勒斯坦的土地以建立一个国家。<br><br>　　因此从逻辑和理性上你是无法理解以色列的行为的，只能说这个国家已经彻底疯了，尤其是在以色列的部级高官连美国总统拜登都开始骂之后我更是认定了这一点。<br><br>　　无论从哪个角度说，美国都是以色列的最大支撑甚至是唯一支撑，没有美国以色列早就被清算了，结果以色列连美国总统都喷。<br><br>　　高级政客们这么做而且一窝蜂的这么做，显然不是个人意志，这是以色列全国的民族意志所决定的，只有这么做的人才能安稳的继续执政，不这么做的人会被以色列人立刻赶下去，所以剩下的政客全是这样的疯子，导致区区小国敢于和世界为敌。<br><br>　　算一算，重生的卡扎菲已经快上初中了。<br><br>　　我非常好奇以色列的下场。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 08:17:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：当众粉碎宪章后，以色列袭击了联合国机构]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288547-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405020">　　今天，联合国大会第十届紧急特别会议举行，会议审议了接纳巴勒斯坦为联合国新会员国的议题，并通过了授予巴勒斯坦更多权利的决议。<br><br>　　最终，在投票表决的阶段，193个会员国以143票赞成，9票反对，25票弃权的绝对多数通过了决议。<br><br>　　美国和以色列不出意外，投了反对票。<br><br>　　需要注意的是，根据联合国宪章规定，接纳新会员必须得到安理会和联大同时批准。<br><br>　　而联合国大会决议对于会员国是没有约束力的，只是国际意愿的表达。<br><br>　　联合国大会虽然表决通过了接纳巴勒斯坦成为会员国，但也只是确认，接下来还需要以此重新审议巴勒斯坦递交的申请。<br><br>　　而在安理会，美国是可以一票否决的。<br><br>　　所以，巴勒斯坦加入联合国仍是遥遥无期。<br><br>　　虽然巴勒斯坦进不了联合国，但并不代表这份决议是没有用的，还是前面那句话：这是国际意愿的表达，是人心向背，是全世界各国人民，各族人民的心声。<br><br>　　投赞成票的有143个国家，这里就不一一列举了，不过这里面有一个国家比较特殊：法国。<br><br>　　法国这一次没有和美国以色列站在一起，居然也投了赞成票。<br><br>　　这说明了前几天的中法交流取得了巨大的进展，法国也想通了，我要做欧洲的主人，而不是美国的附庸，凭啥你说啥就是啥？我怎么就不能有一点独立思想呢？<br><br>　　所以，法国投了赞成票，赞成巴勒斯坦加入联合国。<br><br>　　生活中是没有非黑即白的，你不能说这个人不是好人就是坏人，他也可能好坏掺半，你光从一件事上是无法判断这个人的。<br><br>　　比如公交车上一个女孩没有给身边的老爷爷让座，你就跑去批判她，可是想过没有，可能这个女孩刚刚患了重病，才从医院里出来呢？<br><br>　　可是在国际关系上，尤其是在投票这种问题上，它就是非黑即白。<br><br>　　支持就是支持，不支持就是不支持，立场一定得坚定，如果立场有动摇，拿不准的，那你就弃权，弃权等于是举手举一半。<br><br>　　所以，法国投了赞成票，就意味着法国支持巴勒斯坦，公开反对以色列在加沙地带的屠杀，公开反对美国的中东政策。<br><br>　　接下来，再说说弃权票。<br><br>　　英国、德国、乌克兰等25个国家投了弃权票。<br><br>　　德国拿不准主意这很正常，可是你英国，那可是美国的铁杆盟友啊，号称世界上美国最重要的双边关系，结果连你也弃权了，连你也拿不准主意了？<br><br>　　支持不绝对，就是绝对不支持啊。<br><br>　　英国的突然弃权，这确实让美国意想不到。<br><br>　　而更加意想不到的就是乌克兰。<br><br>　　美国那么拼命的援助乌克兰，天天给你加血，结果你反过来居然和奶妈唱反调了。<br><br>　　连反对票都不愿意投？这么简单的事情都做不到，那我还要你有何用呢？<br><br>　　其实乌克兰这么做应该是在表达对于美国在援助乌克兰问题上的拖延，为了巴以冲突，美国把大量的精力和注意力都投入在了以色列身上。<br><br>　　相应的，对于乌克兰的重视程度就直线下降。<br><br>　　泽连斯基感觉自己在西方世界瞬间就失宠了。<br><br>　　要个几百亿美元的援助，拖了那么久，最后还是和援助以色列的法案放在一起才通过，折腾了好几个月。<br><br>　　乌克兰心里面自然是有怨气的。<br><br>　　可有怨气归有怨气，但你不能在公开场合给你老大难堪，给他甩脸子啊。<br><br>　　所以，乌克兰弃权这件事，一定会被很多人拿出来反复的讲，总之，美国人会很生气，接下来司机的日子不会好过了。<br><br>　　讲完了赞成和弃权，终于轮到反对了。<br><br>　　以色列都急坏了，让我看看到底有哪些好兄弟还在支持我的？<br><br>　　结果，这反对的9票里除了美国和以色列自己之外，只剩下了：阿根廷、捷克、匈牙利、密克罗尼西亚、瑙鲁、帕劳、巴新几内亚。<br><br>　　除了前面那三位之外，后面的简直都无足轻重，纯粹的地理爱好者国家。<br><br>　　阿根廷就不用说了，之前的费尔南德斯是偏左的，而现在的米莱是极右翼，刚刚转向往美国这里靠，他自然是要拼命表现自己的。<br><br>　　所以这一次反对巴勒斯坦，也就在情理之中了。<br><br>　　让大家感到意外的是，匈牙利怎么也投反对票了？<br><br>　　匈牙利不是一直和美国不对付，一直和中俄关系很好吗？<br><br>　　其实啊，这和美国无关，而是匈牙利和以色列的关系本来就很好。<br><br>　　这是因为历史缘故，匈牙利有个外号叫基督之盾，是站在反对伊斯兰入侵欧洲最前线的功勋象征，他们伊斯兰打了几百年，那是世仇啊。<br><br>　　于是，在匈牙利你几乎见不到任何有关伊斯兰的痕迹。<br><br>　　而犹太人和穆斯林同样也是敌人。<br><br>　　敌人的敌人就是朋友，所以匈牙利和以色列关系一直都不错。<br><br>　　所以，这就形成了匈牙利这么一个奇葩的国家：俄乌战争中既支持俄罗斯，中美争霸的时候和中国友好，但是巴以冲突的时候，却站在以色列这一边。<br><br>　　不过这毕竟是人家国家的事情，咱们也不好去过多干涉。<br><br>　　反正不管怎么样，当看到有这么多国家，有这么多人都支持巴勒斯坦的时候。<br><br>　　虽然知道这没啥实质性的效果，但是巴勒斯坦代表还是难掩感动，眼泪夺眶而出。<br><br>　　可是以色列代表埃丹看到这一幕，好家伙，当时就给他气坏了。<br><br>　　所以，以色列代表直接就警告联合国：如果同意巴勒斯坦成为正式会员国，美国将停止资助联合国。<br><br>　　说真的，听到这话，最尴尬的非美国人莫属。<br><br>　　解释也不是，不解释更丢面子啊。<br><br>　　而接下来，以色列代表的动作更加夸张。<br><br>　　他直接在大会现场掏出了一台小型碎纸机，然后将一份《联合国宪章》放进去，直接粉碎。<br><br>　　如果联合国宪章，以色列都不肯承认的话，那当初联合国1947年的决议你们是不是也不能承认，那以色列建国都没有法理依据啊。<br><br>　　其次，如果联合国宪章以色列不肯承认的话，那么同理，巴勒斯坦也不需要按照联合国宪章走了，联合国宪章说了，联大决议之后，需要安理会再表决。<br><br>　　可现在，你们都主动撕毁宪章了，那就意味着宪章作废，既然是作废，那巴勒斯坦是不是也可以说：我们只要通过联大决议就行了，就可以直接加入联合国了？<br><br>　　以色列其实是这样一个逻辑：对我有利的部分，联合国就还是联合国，我还要遵守，可对我不利的部分，我就一个字都不承认，我就跟你耍无赖。<br><br>　　不光是粉碎了联合国宪章，就在几天前，以色列极端分子还袭击了位于东耶路撒冷的联合国近东救济工程处的总部，在旁边放火。<br><br>　　一个礼拜内，这已经是第二次了。<br><br>　　为了保护联合国雇员的人身安全，<br><br>　　近东救济工程处宣布关闭了东耶路撒冷的办事处。<br><br>　　这个机构之前给大家介绍过，第一次中东战争期间，为了救助巴勒斯坦的难民。<br><br>　　联合国大会于1949年12月8日通过第302（1V）号决议，决定建立联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处，于1950年5月1日正式开始运作。<br><br>　　目前，联合国近东救济工程处管理着125所诊所、652个学校等设施，救助了巴勒斯坦难民达520万人。<br><br>　　并且他们每年还要向49万巴勒斯坦青少年难民提供中小学教育。<br><br>　　可是以色列却说他们都是哈马斯，<br><br>　　并且还指控了12名工作人员，涉嫌参与了哈马斯对以色列的袭击。<br><br>　　这个逻辑我之前也给大家讲过。<br><br>　　有一群绵羊自由自在的生活在草原上，可是有一天犹太人来了，我可不管这些绵羊是不是世代生活在这里，反正呢，我拿出了我爷爷的爷爷给我写的一本书，它叫圣经。<br><br>　　它上面说了这片草原是我们家的固有领土，所以我就要得把这个地方给占了。<br><br>　　可是这这群绵羊在上面，他们不肯搬走啊。<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　只有将他们全部消灭。<br><br>　　但那么多绵羊杀也杀不过来啊，所以我就把它们给赶到了一处农场，用栅栏把它们给四周都给围上，不给吃不给喝，就像是一座大监狱，用这种方式我要慢慢的耗死它们。<br><br>　　可就在这时候，我发现居然有人偷偷的在给这群绵羊送吃的，阻碍我消灭绵羊的大计，你说我恨不恨你？<br><br>　　你说你是不是哈马斯？<br><br>　　从某种意义上来说，按照以色列的这种思维模式，他们指责联合国工作人员是哈马斯，还真是有点道理的。<br><br>　　毕竟我就是要把他们给活活饿死的，谁让你给他们送吃的？你就等于是资助了他们，以至于他们发动了对以色列的袭击吗？<br><br>　　可这毕竟只是以色列的强盗逻辑，谁又认可呢？<br><br>　　有意思的是，当初以色列指责联合国工作人员是哈马斯之后，美国，德国、瑞士、加拿大、荷兰、英国、意大利、澳大利亚、法国和日本跑出来说要暂停对联合国近东救济工程处的资助。<br><br>　　那是1月份发生的事情。<br><br>　　现在，这才刚刚5月份。<br><br>　　当时停止资助的国家里，除了美国，其余国家全都在这次联大表决上投了赞成票和弃权票。<br><br>　　人心向背，一目了然啊。<br><br>　　如果以色列再继续这样倒行逆施下去，相信站在他们身边的人会越来越少。<br><br>　　毕竟得道多助，失道寡助，号称世界上最聪明的犹太人，怎么连这个最简单的道理都不明白吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 08:10:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，日本压上了国运]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288546-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405019">　　一个沉睡多年的魔鬼，终于要复活了！<br><br>　　看这条消息：当地时间5月10日，日本参议院通过了《防卫省设置法修正案》，批准设立在防卫省底下，设立“统合作战司令部”！<br><br>　　这个修正案，规定得很详细：<br><br>　　它是个常设机构；<br><br>　　人员规模初定为240人；<br><br>　　设立时间，在2025年3月底；<br><br>　　作用是统一指挥陆海空自卫队……<br><br>　　这意味着什么呢？<br><br>　　简单一句话：那个当年侵略中国、发动太平洋战争的日本军部，从此开始复活！<br><br>　　系在日本脖子上，将近80年的最后一根狗链子，将从此松开！<br><br>　　很多人可能不知道：在最初的时候，美国人压根就没准备让日本拥有任何武装力量！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为有个人坚决不同意！<br><br>　　麦克阿瑟！<br><br>　　他和日本不是有仇，也不是有大仇，而是有巨仇！<br><br>　　这事得从1942年讲起，当珍珠港事件已经爆发，日军也登陆菲律宾了。正在巴丹半岛，被日军打得灰头土脸的麦克阿瑟，突然收到了一份电报！<br><br>　　总统小罗斯福发来的！<br><br>　　电报里讲：现在形势非常好，澳大利亚那边，已经集结了百万大军，就缺个总司令，想来想去，就觉得只有老麦你，才有这指挥才能，所以这职位非你莫属了，赶紧动身！<br><br>　　老麦一看，就知道小罗斯福在骗他。<br><br>　　因为袋鼠国，才700万人！<br><br>　　哪里能拉出百万大军？<br><br>　　这分明是怕他这个美国前陆军参谋长、现在的美国远东军司令、菲律宾大元帅在巴丹半岛战败，然后被鬼子五花大绑，弄到东京去当展览品！<br><br>　　然后他就气哼哼地跑了，20多天后，他带着的这批美军战败投降，日本人制造了著名的“巴丹死亡行军”，很多人被日军，很随意地刺杀或枪杀，死在去战俘营的路上！<br><br>　　老麦的脸，都丢尽了！<br><br>　　很多死亡美军的家属，都在臭骂他，说他临阵脱逃！<br><br>　　1945年日本战败，杜鲁门指定他军管日本，在踏上日本这块土地前，麦克阿瑟就想好了很多事：<br><br>　　这批让他脸都丢光的日本军队，统统得解散！<br><br>　　之后日本的战斗机被集中焚烧！<br><br>　　潜艇和战舰被凿沉！<br><br>　　战列舰“长门号”挺大，被拖到比基尼岛，当美军原子弹的靶舰！<br><br>　　看着老对手灰飞烟灭，麦克阿瑟才得意洋洋地开口：今后的日本，应该实现“非武装中立”，成为一个“太平洋永久中立国”。<br><br>　　到1947年，他的话就说得更直白了：等美国和日本签署和平条约后，美军就会撤离日本，然后美国会把日本，交给联合国管理！<br><br>　　既然麦克阿瑟这么反对，日本后来是怎么有了这一支自卫队的呢？<br><br>　　因为有个人跑来了，冲着麦克阿瑟这帮人说：你们给我住手！<br><br>　　谁呢？<br><br>　　我之前讲过的乔治·凯南！<br><br>　　他当时在当美国国务院政策设计室主任！<br><br>　　乔治·凯南跑到日本，在一番考察后，就找麦克阿瑟了：你知道吗，我们正和苏联打冷战，全世界有四大工业中心，美国、欧洲、苏联、日本，我们这边本来有三个，三打一稳赢，但你居然想摧毁一个，这符合大局吗？<br><br>　　乔治·凯南背后的老板是马歇尔！<br><br>　　麦克阿瑟得罪不起，只能退让！<br><br>　　但对老对手日军重建，他是无论如何，都不肯松口的。<br><br>　　结果时间到了1950年，朝鲜战争爆发，麦克阿瑟不得不松口，说要让日本重建武装！<br><br>　　第三步开始！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为战争爆发时，美国人在一开头，就没意识到北方那么能打，南方那么不能打！<br><br>　　汉城被攻占后，美国人才如梦初醒，赶紧派部队！<br><br>　　留在日本的美国大兵，还剩多少呢？<br><br>　　只有几千人！<br><br>　　麦克阿瑟那时就急了：日本这么大的地盘，如果有人振臂一呼，那后方恐怕都没了！<br><br>　　怎么办？<br><br>　　他一咬牙，要日本人赶紧组建“警察预备队”，以对付紧急事态！<br><br>　　总数是7.5万人！<br><br>　　其实就是支军队！<br><br>　　但麦克阿瑟宁可装鸵鸟，也死活不肯承认，只愿说它是警察！<br><br>　　后来它变成了日本的陆上自卫队。<br><br>　　1952年，又成立了海上警备队！<br><br>　　然后到1954年，日本设立了防卫厅，又变得三军齐全：<br><br>　　日本陆上自卫队；<br><br>　　日本海上自卫队；<br><br>　　日本航空自卫队。<br><br>　　日本人也怕得罪美国人，不敢说它是军队，只敢说是自卫队！<br><br>　　但不管怎么，这件事是事实：在战败10年功夫不到，日本居然又有了三军！<br><br>　　美国人就动心思了：必须防着这帮家伙再动心思，再搞一次珍珠港！<br><br>　　怎么办？<br><br>　　必须给它套上狗链子！<br><br>　　而且不止一条！<br><br>　　像日本这些自卫队，不能拥有进攻性武器啦，不能搞出口武器啦，不能这样，不能那样！<br><br>　　这中间有很多事，像1951年1月3日，汉城被志愿军占领前一天，日本人就动心眼了，它们跟美国人提出：朝鲜战场形势不好啊，我们这些警察警备队，只有手枪和步枪，没有重兵器，一旦有事，扛不住啊！<br><br>　　怎么搞呢？<br><br>　　它提出：我们要有重火力，准备采购760辆装甲车，其中包括307辆坦克！<br><br>　　美国参谋长联席会议同意了。<br><br>　　但美国国务院破口大骂：什么？你们准备给它们重武器，让它再来打我们？<br><br>　　这事就黄了。<br><br>　　这种日本人想钻空子，但被美国人识破，然后勒紧狗链子的事，挺多的。<br><br>　　不过美国人挺有办法的，出了最狠的一招：分而治之！<br><br>　　让这三个自卫队，基本各自为政！<br><br>　　但各自卫队之间，毕竟还得有业务联系，相互配合，不可能真的搞成独立王国，否则就违背美国设立它的初衷了！<br><br>　　他们弄了一个机构，名字叫统合幕僚监部！<br><br>　　这个部的头头，名字叫统合幕僚长。<br><br>　　是日本三大自卫队的联合参谋长，也是日本的最高军职，在穿军装的人中，他职务最高。<br><br>　　那这统合幕僚长怎么产生的呢？<br><br>　　由三大自卫队轮流派人来当！<br><br>　　到这里，又有人要说了：既然有这么个机构了，为啥还说美国人牵日本狗链子呢？<br><br>　　这就得从军队怎么管说起了，一支军队怎么管，主要分两块：<br><br>　　一块通常称军政。<br><br>　　简单来说，就是搞军队的日常行政管理，像任命各级军官啦，抓日常训练啦，部队怎么进行编制啦，还有怎么研发武器，怎么搞列装啦什么的。<br><br>　　一块通常叫军令。<br><br>　　这块内容挺简单，就是打仗时，它有战时指挥权。<br><br>　　那日本这个统合幕僚监部，之前起什么作用呢？<br><br>　　如果光听起来，它好像权力很大，既抓军政，也抓军令，但在实际上，因为它的头头是三个自卫队轮流派人来当的，所以三个山头还是三个山头。<br><br>　　这个统合幕僚长只能装装样子！<br><br>　　但这里，就得说说日本这次，再次成立的这个统合司令部，将会起到什么作用了。<br><br>　　统合幕僚监部虽说还在！<br><br>　　但它今后只抓军政！<br><br>　　军令这一块，归这个新成立的统合司令部！<br><br>　　它的司令，今后就是专职的，不再三家来轮换了，平时听着好像没啥，但一旦战争爆发，它的作用就会显示出来，它就是军队的指挥中枢机构！<br><br>　　完全是当年日本军部的2.0版！<br><br>　　所以这件事，绝对不可以小看。<br><br>　　到这里，又得说说：日本设立了这个司令部后，将对我们，会产生什么影响了。<br><br>　　首先，它是严重地，打破现状了！<br><br>　　什么现状呢？<br><br>　　在过去，日本的身份，相当于犯人；驻扎在日本的美军，相当于狱警！<br><br>　　因为犯人也要干活，比如说早年防苏联啦，现在在南海、钓鱼岛、东海，给我们挑挑事啦，所以必须给它一点活动空间，也给一些工具，但那种很厉害的刀枪，肯定是不能给的。<br><br>　　还有呢？<br><br>　　只是要它干活，所以还得防着它把自己，练得真特别能打！<br><br>　　用句大白话来形容，那就是：过去几十年，美国用尽办法，给自卫队某处，割上了一刀！<br><br>　　但有没有割干净呢？<br><br>　　这事谁也说不清楚！<br><br>　　像日本陆上自卫队，经常出各种黑料，比如说坦克漏油啦，炮火训练打中民房啦什么的。<br><br>　　海上自卫队，也有过在军舰上，士兵偷偷用冰箱，结果导致电路起火，军舰起大火！<br><br>　　航空自卫队呢，大家则是担心它掉飞机。<br><br>　　但在其它的事上，日本自卫队的表现，好像又没它们自己说的那么烂！<br><br>　　像有次他们和美军联合演习，美军是驻扎在当地的，他们算外来户，所以演习前就说好：日本这些自卫队员，充当被救援者，美军则去救援他们。<br><br>　　结果日本准确到了预定地点，搭起了帐篷，还烧了饭。<br><br>　　美军是却迟迟不到！<br><br>　　最后才发现：这批就驻扎在当地的美军，居然迷路了，很多人掉队！<br><br>　　所以日本这些自卫队，究竟真的被割干净，已经没有多少战斗力了呢？<br><br>　　还是他们一直学忍者，一直在装自己不行，这事就不怎么说得清楚了。<br><br>　　同时日本自卫队的实力，也不可小觑：因为根据2022年“全球火力指数”排名，它综合实力排名全球第五。<br><br>　　而且最近这几年，日本还在大涨军费，岸田文雄说：几年之内，就要把日本军费，翻上一番！<br><br>　　但我们古人一直有这么一句话：料敌从宽。<br><br>　　还是得把它当个对手来看待。<br><br>　　同时我们还得意识到：就算单看日本，可能威胁并不很大，但现在局势，因为美国拼命在亚洲搞“小北约”，光把日本单拎出来，是不符合现实的，还得考虑美国等众多因素。<br><br>　　到这里，就能看出：日本这次成立统合作战司令部，在某种程度上，是日本王八吃秤砣，已经铁了心了！<br><br>　　它早就决心跟着美国，跟我们干到底了！<br><br>　　它已经把它的国运，一把给压上了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 08:09:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：最近，第二战场开启，这才是最深层的博弈]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288545-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405018">　　今天要介绍个新名词：烤鹰。<br><br>　　去年经过不懈科普，很多人终于知道了这个词啥意思：熬鹰。<br><br>　　但对“烤鹰”，知道的人还不多。<br><br>　　烤鹰怎么烤呢？<br><br>　　鹰这玩意儿，挺强健的，所以得想办法，让它掉进烤架！<br><br>　　鹰是会跑、会飞的，所以掉进去，烤一阵后，它会逃出！<br><br>　　所以如果一次烤，只会让它烧糊层毛。<br><br>　　但没事，还可以再设法，让它又一次，掉进烤架！<br><br>　　再烤掉一层毛！<br><br>　　经过多次后，鹰毛渐渐被烧光，就可以烤外皮了！<br><br>　　之后再循序渐进：<br><br>　　外皮；<br><br>　　外层肉；<br><br>　　中层肉；<br><br>　　最后是里层肉……<br><br>　　这事怎么形容呢？<br><br>　　熬鹰，凭的是实力和耐心；<br><br>　　但烤鹰，凭的更多是技巧！<br><br>　　因为这两天，又冒出了个烤鹰的大场面，所以今天就来讲讲。<br><br>　　先从这件事说起：我们这里昨天深夜，美国当地时间5月10号，以色列驻联合国代表埃尔丹，当着几乎全世界所有国家代表的面，整了一出行为艺术！<br><br>　　他掏出一个电动碎纸机，某宝版的，然后拿出一张纸，上面写着“联合国宪章”，然后启动，把这张纸给碎了！<br><br>　　他一边碎纸，嘴里还一边叨叨：<br><br>　　你们正在亲手撕毁《联合国宪章》！<br><br>　　是的！这就是你们在干的事！<br><br>　　这画面，很多人今天，应该都看到了！<br><br>　　这背后，是怎么一回事呢？<br><br>　　是这样的：2011年时，巴勒斯坦曾向联合国提出申请，要求成为正式会员国，但在当时，在以色列压力下，美国人出手，把这事给挡下了！<br><br>　　然后给巴勒斯坦一个安慰奖：让你成为观察员。<br><br>　　然后时隔13年后，今年4月2号，巴勒斯坦驻联合国观察员，致函联合国秘书长，要求对13年前它提出的申请，重新进行审议！<br><br>　　等于一脚，又把球提到美国脚下了！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　因为《联合国宪章》，接纳新会员国，要走这两个程序：<br><br>　　先要经过安理会推荐；<br><br>　　之后再经过联合国大会表决，需要三分之二多数同意。<br><br>　　这件事，美国必须想办法搅黄：因为如果巴勒斯坦成了联合国正式会员国，那以色列不管对加沙，还是对约旦河西岸的任何动作，就是侵略！<br><br>　　那接下来的事，会非常严重！<br><br>　　对以色列极端不利！<br><br>　　本来在正常时候，美国可以轻易搞定：因为安理会推荐这事，要求也挺严，要至少9个安理会成员国同意，常任理事国还不能一票否决！<br><br>　　联合国安理会，有10个选出来的非常任理事国，再加5常，总共15个国家组成。这届安理会里，像日本、韩国、厄瓜多尔这种它的小弟，都在内！<br><br>　　结果转了一圈，美国人猛然间发现：巴以之间的事，连它的这些小弟，其实在内心伸出，都极其不愿意介入，甚至包括日本和韩国！<br><br>　　那咋办呢？<br><br>　　到了4月18号，安理会要表决的日子，美国只能赤膊上阵！<br><br>　　这次表决的日子，对美国来说，简直是惨不忍睹：<br><br>　　日韩、厄瓜多尔它这种小弟在内，共12票赞成！<br><br>　　英国、瑞士2票弃权！<br><br>　　然后美国自己孤零零地，投出了一张反对票！<br><br>　　再次以一己之力，站到了全世界的对立面！<br><br>　　然后，美国再一次，遭到了全世界的唾骂！<br><br>　　它的鹰毛，又被深深地烤去了一层！<br><br>　　但以为这事，就这么算了？<br><br>　　没有！<br><br>　　因为马上又有一堆国家冒出来，决定让它再上一次烤架，再烤上一次！<br><br>　　这又是哪些国家呢？<br><br>　　阿拉伯国家联盟！<br><br>　　外加穆斯林国家！<br><br>　　它们联合提出：巴勒斯坦成正式会员，关系重大，必须召开紧急联大！<br><br>　　一个国家主动提出：联合国紧急大会的提案，由我来执笔！<br><br>　　这国家是谁呢？<br><br>　　阿联酋！<br><br>　　然后到了前两天，不管是美国，还是以色列那边，统统都觉得味道不对！<br><br>　　在开会之前，两家居然又大吵了一顿！<br><br>　　怎么吵的呢？<br><br>　　当地时间5月8号，也就是紧急联大要开前差不多两天，拜登在接受CNN采访时，首次对以色列，首次发出“最后通牒”：如果以军大规模进攻拉法，他将“暂缓”送部分武器！<br><br>　　他为啥这么说呢？<br><br>　　这段时间，因为以色列的事，他动不动就被架上烤架，被搞得，简直是难受得要死！<br><br>　　民主党内部，像非常资深的参议员桑德斯，对他支持以色列，简直是破口大骂！<br><br>　　美国校园里，反战声浪，也挺严重！<br><br>　　这些人，之前都是支持他的！<br><br>　　在国际上呢？<br><br>　　因为支持以色列，美国不光是搞到成了孤家寡人的地步，还声名狼藉！<br><br>　　实在被烤得太难受了！<br><br>　　拜登必须出来，对以色列硬一下，来个大骂小帮忙，才能缓解压力嘛！<br><br>　　但在实际上呢？<br><br>　　他在说假话！<br><br>　　因为白宫的人，马上出来放风：拜登说要停运的，仅为“非制导炸弹”！<br><br>　　而且这批弹药的价值，只有几千万美元！<br><br>　　其实美国还在大规模送弹药！<br><br>　　打个假球，给外面看看，应该不会有事吧？<br><br>　　结果呢？<br><br>　　搞笑了！<br><br>　　《反犹太主义意识法案》的精髓立即展现：想也不可以，想也有罪！<br><br>　　美国国内，立即有人出来，跳脚大骂：什么？你敢说断以色列武器？<br><br>　　谁呢？<br><br>　　还挺重磅的！<br><br>　　众议院议长约翰逊，美国第三号人物！<br><br>　　参议院少数党领袖麦康奈尔！<br><br>　　著名的“龟丞相”！<br><br>　　以色列那边，也一堆人冲出来，破口大骂：你说什么？再说一句试试！<br><br>　　内塔尼亚胡一马当先：如果以色列必须孤军奋战，那么我们就会孤军奋战！<br><br>　　他还大骂：就算美国不给弹药，我们用指甲，都要去战斗！<br><br>　　这牛吹的！<br><br>　　也就是这些年，犹太力量在美国空前强大，他才敢这么说！<br><br>　　要是放以前，以色列人根本不敢这样对美国总统讲话！<br><br>　　当年苏伊士运河危机时，美国人叫他们从运河滚蛋！<br><br>　　以色列人就立即滚蛋！<br><br>　　当年以色列人不听话，尼克松发狠，说不听就断援助！<br><br>　　他们马上就乖乖听话了！<br><br>　　内塔尼亚胡带头，他的一帮部长紧紧跟上，轮番臭骂拜登！<br><br>　　以色列遗产事务部长埃利亚胡骂道：拜登选择了耻辱！<br><br>　　国家安全部长本-格维尔则说：哈马斯爱拜登！<br><br>　　以色列驻美大使赫尔佐格呢？<br><br>　　更是到处活动，拼命向美国的“深层政府”哭诉，说拜登讲这种话，是“不可接受的”，是向两国共同的敌人“发出了错误的信号”，“将以色列逼到了墙角”！<br><br>　　幸好他是男的，否则真会来个梨花带雨，声泪俱下！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　美国虽说还是世界老大，但它过的日子，越来越没尊严了！<br><br>　　根本不像个独立国家，反倒像是个殖民地！<br><br>　　就算当年老太后，也没才说一句话，就一堆人围上来，破口大骂呀！<br><br>　　就算当年常大队长，再崇洋媚外，至少在表面上，还能装个模样啊！<br><br>　　哪像拜登，堂堂世界老大的总统，居然活得像个小媳妇一样！<br><br>　　这种状况怎么形容呢？<br><br>　　人类历史又一种新的社会形态诞生了：半殖民地半帝国主义社会！<br><br>　　但以为以色列人，光痛骂一顿拜登，就算了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　人家还更狠：也就是昨天拿出碎纸机，在众人面前，把印着“联合国宪章”这张纸，公开绞成碎片的这个以色列驻联合国代表埃尔丹，前两天公开代表美国，说话了！<br><br>　　他是这么说的：如果联合国胆敢接纳巴勒斯坦，让它成为会员国，美国将停缴联合国会费，还会停止资助联合国旗下的机构！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　以色列驻美利坚合众国总督，也就是美国太上皇的形象，显露无疑！<br><br>　　一个面积才1万多平方公里，鼻屎大的国家，居然代表美国说话！<br><br>　　美国这时应该干嘛？<br><br>　　证明自己还是独立国家，证明自己的政策，没一个外国能说了算啊！<br><br>　　应该出来抗议啊！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　美国政府集体装鸵鸟：我们没看到！我们没听到！<br><br>　　真是国格丧尽，脸都不要了！<br><br>　　但以色列对美国，能高高在上，能发号施令，对联合国，它是没办法的。<br><br>　　紧急联大的议程，是这样排的：之前开联合国大会，通常要愿意发言的各国，都来个一般性辩论，之后再表决。<br><br>　　但这次的事，情况紧急，所以就不搞一般性辩论了，就让巴勒斯坦和以色列这两家上台发言，之后就大家进行表决！<br><br>　　然后是巴勒斯坦代表，走上联大讲台，开始发言。<br><br>　　还有以色列代表埃尔丹也上台，也进行发言！<br><br>　　结果就出现了昨天大家看到的一幕：埃尔丹在发言时，摸出了一个碎纸机，边碎纸边叨叨！<br><br>　　因为他早就知道：在安理会，美国能替它挡住，但大会的票数，却是美国没法挡住的！<br><br>　　然后昨天晚上，投票出来，以色列果然惨不忍睹！<br><br>　　赞成：143票；<br><br>　　弃权：25票；<br><br>　　反对：9票。<br><br>　　其中一票，当然是美国，它又不得不，再次站上烤架，再次站在全世界的对立面！<br><br>　　还有一票，当然是以色列，其余的不少是太平洋小国，像密克罗尼西亚、帕劳等！<br><br>　　还有一张票，来得非常神奇：阿根廷！<br><br>　　不意外！米莱在哭墙都泪眼婆娑过了！<br><br>　　各国的反应，大家都能猜得到：美国又被推上风口浪尖，再次被臭骂了一顿！<br><br>　　弄得美国驻联合国副大使罗伯特·伍德都非常难受，投完反对票后，他对记者说：美国投票反对，并不意味着我们反对巴勒斯坦建国，我们是一直明确支持它建国的！<br><br>　　他说的这话，是啥逻辑？<br><br>　　大家不妨品一下：投反对票≠反对！<br><br>　　美国得了精神分裂，症状很典型啊！<br><br>　　我们都知道：联合国大会通过的决议，是没有约束力的，所以就算赞成的国家再多，也只是表示道义上的支持。<br><br>　　但这次的投票，里面又藏了一个妙招，让不用多久，美国不得不，再上一次烤架！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为这次通过的决议里，有这么一段话：先说前段时间，对巴勒斯坦的入联申请，某常任理事国一票否决，大家表示“深为遗憾和关切”。<br><br>　　然后提出建议：“从有利角度”，安理会不妨重新审议！<br><br>　　“嘭”的一脚，又把球踢回到安理会！<br><br>　　到这里，有人会说了：你把球踢回安理会，安理会那边，也得有人接球呀！<br><br>　　当然会有人接球！<br><br>　　因为“烤鹰”的游戏，已经玩过一个大轮回，美国被烤得，身上都没几根毛了！<br><br>　　当时怎么玩的呢？<br><br>　　针对的问题是：在加沙地带，实现永久停火。<br><br>　　2023年10月18日，第一次“烤鹰”正式开始：巴西提出草案文本，美国当时强烈站以色列，肯定不可能答应嘛！<br><br>　　15个安理会成员，12票赞成；<br><br>　　俄罗斯和英国，2票弃权；<br><br>　　美国一票否决。<br><br>　　成为千夫所指，站在了世界的对立面！<br><br>　　去年12月8号，第二次“烤鹰”开始：阿联酋提出草案文本，要求在加沙立即实现停火。<br><br>　　13票赞成；<br><br>　　1票弃权，是英国；<br><br>　　美国再一票否决！<br><br>　　当时很多国家，极其愤慨，说联合国应该改革，常任理事国如果无视大多数国家意见，硬搞搞一票否决，必须对这种权力进行限制！<br><br>　　美国又不得不，上了烤架，又被烧糊掉了一层毛！<br><br>　　14天后，12月22号，继续第三次“烤鹰”：这次出面的是俄罗斯，提出要在加沙实现停火。<br><br>　　美国再次，来了个一票否决！<br><br>　　大家就想想那骂声吧！<br><br>　　美国人自己都觉得：实在受不了，想要搞个自己版的假停火草案，来消解一下了！<br><br>　　当然这种事，肯定瞒不住大家，结果没搞成。<br><br>　　时间到了今年2月20号，这场“车轮战”由阿尔及利亚出马，要求在加沙立即停火。<br><br>　　在此之前，世界各国，尤其是发展中国家，对美国的骂声，已经不绝于耳。<br><br>　　2天前，巴西总统卢拉就在非洲50多国开的峰会，大骂以色列！<br><br>　　美国硬着头皮，再一票否决定！<br><br>　　但它被烤得，已经受不了了！<br><br>　　然后到了3月25号，第五次“烤鹰”开始：这次提出国阵容庞大，有阿尔及利亚、圭亚那、马耳他、莫桑比克、塞拉利昂、斯洛文尼亚和瑞士联合提交！<br><br>　　美国心理防线崩溃！<br><br>　　14票赞成！<br><br>　　它弃权！<br><br>　　这份决议草案，终于通过！<br><br>　　消息传来，以色列火冒三丈，直接开炮：内塔尼亚胡说在这个节骨眼上弃权，是美国在害以色列！<br><br>　　他宣布取消原本要去华盛顿的代表团。<br><br>　　直接给美国颜色看！<br><br>　　两国大吵了一顿！<br><br>　　说到这里，我们就明白接下去，美国这只鹰，将会怎么被继续“烤”下去了：昨天的这个紧急联大通过决议后，安理会那边，会有国家接球，然后继续走安理会推荐程序！<br><br>　　前面说过，一旦巴勒斯坦被接纳为成员国，以色列现在的行为，就成侵略了呀！<br><br>　　美国将不得不，再次站在世界的对立面！<br><br>　　再次站上烤架，再次一票否决！<br><br>　　然后呢？<br><br>　　过段时间，又会有国家出来，提议召开紧急联大，再通过决议，要重新审议！<br><br>　　安理会那边，又会有国家接球，新一轮“烤鹰”，将由此继续！<br><br>　　而在这种“烤”中，这鹰的毛，先会一点点被烤掉！<br><br>　　之后再循序渐进：<br><br>　　外皮；<br><br>　　外层肉；<br><br>　　中层肉；<br><br>　　里层肉……直到最后，它变得香气四溢！<br><br>　　到这里，有人可能要说了：这种循环式“烤鹰”，看着是挺爽的，但它毕竟是“文斗”啊，能起到什么作用呢？<br><br>　　到这里，又得提起我之前介绍过的一样东西了：克莱因公式！<br><br>　　1975年时，美国中情局前局长克莱因提出的国力评估公式！<br><br>　　PP=（C+E+M）×（S+W）！<br><br>　　C代表人口和领土；<br><br>　　E代表经济实力；<br><br>　　M代表军事实力；<br><br>　　S代表战略意图；<br><br>　　W代表国家意志。<br><br>　　简单来说，一国的综合国力，差不多等于硬实力乘以软实力！<br><br>　　这一次次地“烤鹰”，就是让它不得不，不断站在世界对立面！<br><br>　　让它一次又一次地，从道德深渊，跌向更深的道德深渊！<br><br>　　最后到达道德的马里亚纳海沟！<br><br>　　万夫所指！<br><br>　　声名狼藉！<br><br>　　让它的软实力部分，不断地下跌，最后达到零，甚至是负数！<br><br>　　任何数乘以零，都等于零！<br><br>　　如果乘以负数，都会是负！<br><br>　　什么叫虾仁猪心？<br><br>　　在这世界上，虾仁从来不意味着真正的胜利！<br><br>　　真正的胜利，是“猪心”，摧毁对方的意志，让对方在道义上万劫不复。<br><br>　　这才是真正的胜利。<br><br>　　谁让它赢得冷战后，仁义不施导致攻守之势异也，还又被人夺舍了呢？<br><br>　　又一个新战场，开启了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 08:08:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：普京硬了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288541-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405014">　　俄罗斯要打哈尔科夫，起码是做出来了打哈尔科夫的态势。归根结底，还是普京硬了。<br><br>　　随便哪个读者，只要翻开中国古代南朝的历史，一定叹为观止，大受震撼。仿佛看到日本人来了。<br><br>　　刘宋代晋以后，开国皇帝刘裕没几年死了，传位给了刘义苻，不到两年，被大臣所杀。从此血雨腥风的政治报复浪潮开始了。<br><br>　　刘义隆接了哥哥的班，叫做宋文帝。前车之鉴在前，为了防止自己死了，弟弟即位，就先逼死自己弟弟刘义康。<br><br>　　现在弟弟靠不住，还是杀了的好。<br><br>　　但是没想到自己还有儿子，最后刘义隆的儿子刘劭杀父即位，还没来得及杀弟弟，就被弟弟刘骏起兵诛杀。刘骏去世后，儿子刘子业登基。<br><br>　　现在弟弟和儿子都靠不住了，还是杀了的好。<br><br>　　刚一登基，刘子业就找理由，冲进顾命大臣刘义恭家里，刘义恭辈分大，是刘子业爷爷的兄弟，为了防止地位不稳，刘子业对爷爷辈的人痛下杀手，切断四肢，剖开腹腔，取出肠胃，挖出眼睛。<br><br>　　现在弟弟、儿子和孙子都靠不住了，还是杀了的好。<br><br>　　刘子业杀完爷爷，但是没杀叔伯，他当了一段时间皇帝后，他的叔叔刘彧又杀了他，自己做了皇帝。<br><br>　　现在弟弟、儿子、孙子和叔伯都靠不住了，还是杀了的好。<br><br>　　于是，刘骏的28个儿子全部被杀，刘彧的12个兄弟，陆续被杀，他的哥哥刘昶眼看情况不对，立马跑路北魏，逃过一劫，在帝国高官厚禄善终。<br><br>　　刘彧一直把自己其余的兄弟杀到只剩下一个，才算罢手。<br><br>　　现在好了，亲戚都不可靠。还是杀了的好。刘彧虽然怀疑过大臣，但是觉得大臣毕竟不是刘家的人，估计篡位的可能性不大，于是放了功臣萧道成一马。<br><br>　　结果没想到，萧道成还真篡位成功，现在好了，亲戚和功臣都靠不住了，还是杀了的好。<br><br>　　于是，整个南朝就在无休止的杀人清算中走来了灭亡。<br><br>　　这就是政治报复，自相残杀不是说都疯了，想杀，而是南朝的制度根本没有办法防止别人篡位，为了防止别人篡位，就要一步一步升级斗争手段，一代一代的南朝君主，在这个恶性循环中不断升级着残暴，刷新这下限。<br><br>　　第一次看，以为下限很低了，下面再看，怎么还有更低的，这不是因为他们有病，这样的斗争烈度，自古少有，后来也没见过，主要就是南朝的政治认同和政治共识逐步崩坏。<br><br>　　大家不知道什么是正确的价值观，原来的价值观不复存在，或者被统治者证明是骗人的，最后政治就成了纯权力的游戏，拼的就是残忍。<br><br>　　与此同时，北朝内修政治，外搞军事，最终一统天下。<br><br>　　俄罗斯的人来了一趟中国，普京硬了，就是因为如此。看到了中国的治和美国的乱。<br><br>　　昨天我们谈过了，美国现在不违法的圣经只有洪秀全的了。之前亚伦自焚，现在圣经违法，动摇国本的事情一个接一个，下一个只会更离谱。<br><br>　　就像是南朝，无底线的政治斗争之下，历史最终站在了北朝一边。<br><br>　　对比之下，谁是将来地球的话事人，一目了然。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 08:04:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：犹太控制美国，《圣经》宣告违法]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288540-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405013">　　最近美国通过了一个法案，叫做《反犹太主义意识法案》，在众议院投票通过。虽然流程上还没走完，但是并不影响我们看看讲了什么。法案主要是六个部分的内容，立华我简单介绍如下。<br><br>　　第一，不可以用激进意识形态或极端宗教观的名义，呼吁、协助或为杀害或伤害犹太人辩护。<br><br>　　第二，不可以指责犹太人作为一个民族，要为单个犹太人或犹太团体所犯的真实或想象中的错误行为负责，甚至要为非犹太人所犯的行为负责。<br><br>　　第三，不能否认第二次世界大战期间，纳粹德国及其支持者和帮凶对犹太人实施种族灭绝。<br><br>　　这三部分无需多言，没问题。<br><br>　　第四，不可以对犹太人本身或犹太人的集体力量进行虚假的、非人化的、妖魔化的或刻板的指控。包括但不限于关于犹太人控制世界的阴谋，或犹太人控制媒体、经济、政府或其他社会机构的神话。<br><br>　　这部分也没有问题，犹太人现在连巴勒斯坦都没有控制，犹太人哪来的力量控制世界？<br><br>　　第五，不能指责犹太人作为一个民族或以色列作为一个国家，搞过大屠杀。也不得将当代以色列政策与纳粹政策相比较。<br><br>　　这条要是没问题，那么亚纶·布什奈尔就要变成是反犹主义者。但是，这对美国来说是小问题，毕竟只是动摇一下国本，美国就算亡国，北美的清教徒们还是会建立新的国家，动摇国本，不伤天下。<br><br>　　真大问题，还得看第六部分。<br><br>　　第六，不得使用与典型的反犹太主义相关的符号和形象，比如声称犹太人杀害了耶稣，来描述以色列或以色列人。<br><br>　　那么问题就来了，《圣经》的新约部分，《路加福音》《马太福音》等多个章节里面，明确记载了一些经文，说的是聚集在如今巴勒斯坦的犹太人，觉得耶稣有大问题，想弄死耶稣。但是又不愿意自己搞，就以其他罪名诬陷耶稣，把他告到罗马人那里去。<br><br>　　罗马总督明察秋毫，发现基本是诬告，说这人没犯什么罪，甚至挺不错的。就打算放了耶稣。<br><br>　　但是犹太人聚集起来，群情激愤，一定要让罗马人把耶稣钉死在十字架上。罗马总督无奈，就按照当地政策和办法，选了一个放生的日子，把一个罪大恶极的人和耶稣拉出来，说一起处死，但是当地这个日子，必须放生一个人。<br><br>　　罗马总督以为，这样就可以让犹太人们选择放了耶稣，处死罪大恶极的人了。没想到还是众口一词，说要处死耶稣。<br><br>　　于是罗马总督感觉，劝说也无济于事，极力反对容易生出民变，就一边洗手，一边无奈的对众多犹太人说，处死这个人的血，罪不在我。你们承担好不好啊？<br><br>　　众人回答说，他的血归到我们，和我们的子孙身上。<br><br>　　圣经的原文已经写的明明白白，就是罗马总督一己之力保护耶稣，众多犹太人高喊把耶稣钉死在十字架，现在这个法案要是通过，那么新教的法统将在美国不复存在。<br><br>　　毕竟，圣经违法和犹太人要杀耶稣，两个事情只能有一个是真的。既然法律不让犹太人杀耶稣，那么圣经只能违法。<br><br>　　犹太人在美国说不得了，连圣经都说不得了，连两千年前的人都说不得了。我看只有洪秀全改变的拜上帝会在美国还是合法宗教，毕竟洪秀全没有管犹太人的恩恩怨怨，经文里面也没有一句犹太人。<br><br>　　洪秀全没有那么信圣经，搞的是不正规基督教。剩下正规基督教的各个教派，一个比一个信圣经，还怎么在美国合法存在？<br><br>　　我看最近在美的华人还是小心点的好，管住嘴为妙，毕竟犹太人治不了哈马斯，但是治的了美国。<br><br>　　犹太人没有控制世界，但是真能控制美国。<br><br>　　在美国要是乱说，那可真就要出大事。<br><br>　　你问我美国这么搞好不好，当然好，我举双手赞成。毕竟，上一个这么禁绝思想自由的，还真是纳粹德国，众多科学家投奔新大陆的美国，给美国带来了繁荣的科技。<br><br>　　如今美国的科学家受不了了，回去哪呢？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 08:04:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：立陶宛宣布出兵，一场核战避免不了？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288532-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405005">　　波罗的海三小国之一的立陶宛，竟然宣布要向乌克兰派兵。这是怎么回事？<br><br>　　立陶宛打头阵，要成为欧洲第一个出兵乌克兰的国家，这是在帮乌克兰，还是在帮美国呢？还是说，立陶宛想要拖欧洲下水？<br><br>　　这背后有许多的算计，包括欧洲大国法国和德国的算计，以及美国这两方的算计。<br><br>　　乌克兰冲突这一杯水，越来越浑了。<br><br>　　前有法国总统马克龙的派兵说，现在又有立陶宛要出兵，而北约背后的老大哥美国，到目前为止还没有表态。然而，俄罗斯早已经明显表态，不惜打一场核战争。<br><br>　　欧洲大地上，正弥漫着诡谲气氛，这是战争的乌云，还是核战的蘑菇云？欧洲多个国家正在测试俄罗斯的耐心，一些国家则是在背后阴诡地笑着。我们正在见证历史。<br><br>　　前两日，立陶宛总理希莫尼特向英国媒体表示，她已经获得立陶宛议会的授权，可以向乌克兰派遣军队进行训练。<br><br>　　之前，说要往乌克兰派兵的是欧洲大国法国，说要派遣2000名士兵进驻乌克兰，协助乌克兰打仗。后来又传出消息，马克龙准备把1500人的外籍作战军团士兵到乌克兰作战。<br><br>　　请注意，马克龙的说法不是把士兵驻扎在乌克兰战场的后方，而是派往前方，是要和俄罗斯作战的。<br><br>　　马克龙的派兵说，最后是在法国防长主动打电话给俄罗斯防长“沟通”之后，这场“马克龙风波”才平息下来。<br><br>　　1 立陶宛为何强出头？<br><br>　　但是，北约国家向乌克兰派兵的风波是一波未平，一波又起，而且更奇妙的是，是由欧洲小国的立陶宛发起的。<br><br>　　立陶宛凭什么继法国之后也向俄罗斯叫嚣，要派兵乌克兰呢？立陶宛人口不过280万，面积6.5万平方公里，GDP更是微不足道，却仍然要强出头，这岂不怪哉？<br><br>　　很显然，如果立陶宛没有得到美国的默许，立陶宛是不可能这样做的。<br><br>　　所以，虽然法国总统马克龙在之前喊出出兵乌克兰，美国立即予以反对，但美国的算盘绝对不是像表面上这么单纯。<br><br>　　2 马克龙出手的目的<br><br>　　有关马克龙出兵乌克兰的说法，之前我们的评论是，马克龙的目的有三：<br><br>　　一，为法国争取在欧洲的主导权。<br><br>　　英国已经退出欧盟，法国和德国是欧盟以及欧元区最大的两个国家。如今的德国总理朔尔茨孱弱，非但在乌克兰冲突上事事听从美国，被美国牵着鼻子走，在德国国内政坛也不具备该有的主导权。<br><br>　　马克龙这时候不抢欧洲的主导权，更待何时？肯定要趁机表现一下，彰显一下自己，也彰显法国的大国地位。<br><br>　　二，为欧洲争取更多的独立性。<br><br>　　三，为结束乌克兰冲突的谈判做准备，争取和平谈判的筹码。<br><br>　　第二和第三项我们之前详细解释过，不再赘述。<br><br>　　马克龙这些计算，美国其实也清楚。但碍于法国毕竟是欧洲大国，如果任由法国在派兵事情上如此“冲撞”，那就棘手了。<br><br>　　3 美国的盘算精啊！<br><br>　　于是，美国也有美国的打算。在争取乌克兰冲突的主导权，以及搅乱和平谈判的这池春水上，美国有了它的计划。<br><br>　　很简单，就让立陶宛冲出来，暴冲一下。美国让立陶宛出头，有几个好处。<br><br>　　第一，立陶宛国家小，就像小孩子一般，往前暴冲一下，如果看到苗头不对，可以立即踩刹车，来个政策急转弯，可以很轻松的像没事人一样。<br><br>　　如果立陶宛的冲撞出现问题，踩不了刹车，美国还可以出面调停、折冲一下。<br><br>　　这时候，欧洲这些大国能不给美国面子吗？至于俄罗斯方面，既然大家都知道立陶宛是个小国，做不了主，如果暴冲一下出了事情，大不了美国再出面“摆平”，帮立陶宛踩刹车。<br><br>　　第二，当立陶宛出面暴冲之后，法国马克龙那一套就玩不下去了。<br><br>　　因为，如果马克龙这时候再起哄，加码，那就真的可能会“撞墙”，撞向俄罗斯的核子墙，吃下俄罗斯的战术核弹。<br><br>　　为什么是战术核弹呢？乌克兰就在俄罗斯的边境上，俄罗斯的核轰炸机，或核导弹要打击乌克兰境内的乌军，或是北约军队，不就是1000公里距离内的事。<br><br>　　所以大家可以看到，每一次出头起哄或是带头闹事的只有一个国家。第一次是法国，然后其他北约国家都很紧张。这一次是立陶宛。<br><br>　　既然现在立陶宛出头了，法国再冒出头的话，在欧洲的北约国家与俄罗斯爆发核战的机会就增加了。<br><br>　　况且，如果有2、3个 欧洲国家一起出头，这事就难办了，因为能够出面踩刹车的国家就少了，刹车的力量也会薄弱些。<br><br>　　这就是玩火！既然是玩火，最好不要太多人一起玩，否则真的不好收拾。<br><br>　　所以，美国这一套玩八面玲珑，可以迫使法国收敛一些，也可以继续刺激俄罗斯，恶心俄罗斯一下。<br><br>　　还有第三个好处，美国国会都已经通过600多亿美元对乌克兰的援助预算，欧洲国家还不赶紧地也掏出钱来？<br><br>　　美国肯定要欧洲国家出钱。欧洲国家敢不出钱？那我（美国）就让立陶宛闯一些祸出来，看你们敢不出钱？<br><br>　　出钱总比真的吃核弹要好吧？那就乖乖地出钱吧！<br><br>　　4 美国给出两个信息，两个方案<br><br>　　美国此举是给出了两个信息，两个方案。<br><br>　　一个信息是，不要跟我耍心眼，闹事。想要闹事，我比你（法国或其他欧洲国家）会，也比你有本钱。<br><br>　　另一个信息是，不能在乌克兰冲突上输。<br><br>　　两个方案是：既然不能在乌克兰冲突上输给俄罗斯，那么：<br><br>　　第一，最终只有派遣军队进入乌克兰打仗。不管是以雇佣兵的名义，还是其他名义。<br><br>　　但是这个方案的风险很大，很可能会吃俄罗斯的核弹。<br><br>　　第二，不想冒风险吗？那就掏钱吧！要不，就打开武器库，把一些精密一些，高端一些的武器拿出来。<br><br>　　最好是既拿钱，也出武器。<br><br>　　说来说去，这些欧洲国家（法国）就是玩不过美国。我（美国）手上有美元霸权，可以把你们（欧洲）的资金吸过来；我又有很多在你们那边的小弟，例如立陶宛、波兰等欧洲小国。<br><br>　　论起手段，我（美国）还比你（欧洲）狠，要不，北溪天然气管道是怎么被炸的？<br><br>　　5 俄罗斯进行战术核演习<br><br>　　不过，美国让立陶宛出头，如果玩过头了，风险也很大。<br><br>　　例如，如果俄罗斯没有出现强烈反应，这一次是立陶宛，下一回可能就是波兰，或爱沙尼亚等国家。一旦事态发展到此地步，大家都刹不了车。<br><br>　　这不就，俄罗斯已经不耐烦了，俄罗斯警告，若北约派兵将遭受战术核弹打击<br><br>　　据俄罗斯《消息报》于5月6日的报道，根据俄罗斯总统普京的要求，举行战术核演习，由俄罗斯南部军区导弹部队、航空兵和海军参加。<br><br>　　并且，俄罗斯外交部还特别指出：“我们希望这次的演习活动，能给西方国家那些‘头脑发热的人’降降温，这有助于他们认清自己制造的战略风险会带来什么样的灾难性后果…”<br><br>　　俄罗斯的意思很明显了，如果北约国家真的往乌克兰派驻军队，俄罗斯会真的打核弹。<br><br>　　俄罗斯是开玩笑的吗？<br><br>　　当然不是。俄罗斯很清楚，如果北约国家持续大量军援乌克兰，那可是没完没了，时间久了，俄罗斯也会受不了。<br><br>　　倒不是俄罗斯不能够打持久战，而是因为如此死耗下去，欧洲和俄罗斯会两败俱伤。当然美国也讨不了好，因为美国也会长期陷在乌克兰冲突中。<br><br>　　俄罗斯的盘算是有其道理的。如果北约国家只是像目前这样。向乌克兰提供武器和金钱上的援助，俄罗斯还可以撑下去。<br><br>　　打一个比方。如果北约国家只是停留在提供武器和金钱，那就像是有身家的富人从身上挤出一点资源，援助乌克兰。<br><br>　　但如果是北约国家直接派兵，由于是自己的军队派驻在乌克兰作战，那肯定会投入更多的资源。在这种情景下，且不说俄罗斯会不会战败，时间久了之后俄罗斯肯定受不了。<br><br>　　俄罗斯何必在这样的情况下跟北约国家玩呢？不会的。那就干脆扔核弹。<br><br>　　重点是，俄罗斯不会白白的让自己耗死在乌克兰，那最终的结果不就是扔核弹吗？<br><br>　　所以，美西方不要玩过头了，玩过头的结果就是俄罗斯跟你拼命。<br><br>　　6 终极获益者<br><br>　　说到这里，我们就把话挑明了说，不管是法国在玩，还是美国加进来玩，北约和俄罗斯这么耗下去，最终获益的还是中国。<br><br>　　2022年2月初，这是乌克兰冲突爆发之前，我们特别说明，乌克兰的紧张局势长期持续下去，中国将会获益，而美国在初期所收获的利益，将会慢慢地吐出来。<br><br>　　乌克兰冲突爆发后没多久，杨风说，《中国再获一次战略机遇期》。<br><br>　　不管北约国家要怎么玩，最终注定了中国是获益者。你们（美西方）爱玩，就继续玩吧！反正两次世界大战都是欧洲搞出来的。<br><br>　　乌克兰冲突已经进行两年多了，美国和北约国家继续玩，中国肯定会获得另一次的战略机遇期。<br><br>　　7 结论<br><br>　　乌克兰冲突对俄罗斯不利的地方是，美国和北约国家不断加码，从援助金钱、军事训练和近程武器，到派遣雇佣兵、更精密和更远程的武器。<br><br>　　美西方这是利用乌克兰作为人肉盾牌，来耗损俄罗斯。虽然耗损的是俄罗斯，但遭受大量伤亡的却是乌克兰，由乌克兰来承受。<br><br>　　您说俄罗斯到底会不会扔核弹？别说俄罗斯如果战败将很有可能扔核弹。如果俄罗斯承受了太大的成本，耗损过大，俄罗斯一样有可能会扔核弹。<br><br>　　因为俄罗斯不会容许美国和北约“慢性”消耗俄罗斯，耗死俄罗斯。俄罗斯现在还承受得住，甚至于是游刃有余。<br><br>　　但如果俄罗斯付出了太高的代价，俄罗斯很有可能会扔核弹的。<br><br>　　此外，借由立陶宛往乌克兰派兵事件，美国给予欧洲的信息很清楚，跟我玩，那就是在太岁头上动土。美国有的是方法回敬那些想跟美国玩的欧洲国家。<br><br>　　至于中国，中国可能要对这些美西方国家说声“抱歉”，你们尽量玩吧！因为再怎么玩，中国也不会被你们拖下水。反正这是你们的恩怨，中国只是和俄罗斯进行正常贸易，一视同仁。<br><br>　　因为中国是“黄雀在后”，也是那位羽扇纶巾，手里轻摇折扇，从从容容者。<br><br>　　至于立陶宛这次跳出来，往前暴冲，有人对此着重于立陶宛和俄罗斯的恩怨。其实大可不必，立陶宛国家力量太小，若是背后没有美方的授意或允许，立陶宛不可能这么做，也不敢于这么做。<br><br>　　请注意，当出现新欧洲国家和旧欧洲国家意见冲突的时候，新欧洲国家那边总是会有美国的支持。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 07:57:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[西西弗：把这些新闻连起来看看？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288529-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_405002">　　今天换个风格，自己不写东西了，摘录最近的一些新闻。各位读者，我们一些新闻连起来看看，会有什么发现呢？<br><br>　　下周我再写分析文章，读者可以自己先思考一下。<br><br>　　第一组新闻：<br><br>　　2024年2月14日：美国拒绝普京的停火提议<br><br>　　2024年3月16日：马克龙首次提出奥运会期间停火<br><br>　　2024年4月15日：马克龙希望中国帮忙，实现奥运会期间停火<br><br>　　2024年5月7日：中国宣布愿意和法国一道，倡议奥运会期间停火<br><br>　　第二组新闻：<br><br>　　2024年4月25日，普京表态5月访华<br><br>　　2024年4月26日，中国外交部发言人对普京访华的答复是目前没有可以提供的信息：<br><br>　　2024年5月4日的新闻，俄罗斯知情人士吐露将在5月15-16日访华<br><br>　　2024年5月8日，中国外交部发言人对普京访华的答复，目前没有可以发布的信息。<br><br>　　我认为，俄乌冲突目前阶段，各方对停火的立场如下：<br><br>　　中国希望俄乌在现有控制线上无条件停火，不需要任何附加条件。<br><br>　　俄国也希望俄乌在现有控制线上停火，但希望停火的同时俄罗斯获得更多的东西。<br><br>　　欧盟希望俄乌在现有控制线上停火，但同样希望停火的同时乌克兰能获得更多的东西。乌克兰需要获得什么才能停火，欧盟各国意见不完全一样。<br><br>　　美国不希望停火，希望继续打下去。<br><br>　　乌克兰立场不清晰，即使有立场，也没有坚持自己立场的能力。<br><br>　　好，读完这两组新闻，各位读者，是否发现了一些东西呢？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 07:53:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>