<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[如松：不再假打，俄乌大会战！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272333-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386966">　　为什么标题中说俄乌双方在过去一段时间一直在假打？<br><br>　　乌东地区已经经过了九年的激战，双方都修筑了非常坚固的工事，任何一方要攻破对方的防线都极为艰难。比较典型的是巴赫穆特战役，瓦格纳和俄军经过八个多月的鏖战，以死两万多、伤四万多的代价方才占领巴赫穆特城区，但即便如此也无法将乌军彻底逐出巴赫穆特战场。一个小小的巴赫穆特就导致这么大的伤亡，这类攻击行动显然是无法持续的。<br><br>　　所以从去年的赫尔松战役之后，俄乌双方都将自己的主要战场集中在乌东地区，虽然双方都损失惨重，但却属于典型的假打。<br><br>　　乌军发动反攻之后，俄军在8月开始组织部队在红利曼、库皮扬斯克等地发动进攻，也是典型的假打。<br><br>　　俄军在过去接近一年的时间内不断在乌东地区发动进攻，目的就是掩护自己的战略软肋，乌东打的越激烈，戏演的越逼真，效果就越好，越能将乌军主要军力“黏在”在乌东顿巴斯战场。<br><br>　　乌军为何配合俄军假打？很可能是下述原因：<br><br>　　首先，乌军尚不具备攻坚能力，只能被动应对俄军在乌东地区的进攻；<br><br>　　其次，如果不能坚守乌东，很可能会影响乌克兰内部的士气，也会影响欧美的援助。<br><br>　　从下图这张来自金融时报的图中可见，梅利托波尔、别尔江斯克、马里乌波尔一线才是最终“真打”的战场，俄军之所以在乌东地区不断假打“黏住”乌军，就是为了争取时间在这段战线上修筑最坚固、最密集的防御工事。<br><br>　　为什么梅利托波尔等地才是最终的会战之地？<br><br>　　第一，普京在乌克兰战场上摆了一个一字长蛇阵，克里米亚相当于蛇头，乌东属于蛇尾，要击破这个长蛇阵，最好的做法就是将它拦腰截断。<br><br>　　第二，亚速海与第聂伯河之间的一段就是最好的攻击位置，源于在这段战线上俄军在地理上没有战略纵深，一旦用火炮或导弹持续打击俄军后方的交通线就可以瘫痪俄军的机动能力，还可以持续打击俄军的指挥所、弹药库、炮兵阵地等，俄军的战场态势就会陷入被动。<br><br>　　双方对此都心知肚明。<br><br>　　从6月开始，随着在欧洲国家集训的乌军陆续回国，欧美援助的进攻性武器也陆续抵达，乌克兰终于发动了反攻。但就个人看来，反攻伊始阶段乌军犯下了严重的决策错误。<br><br>　　俄罗斯在以一国的经济、财政实力对抗欧美数十个国家，所以俄军经不起消耗战。总有人会犯下这样的错误，认为俄罗斯是人口大国，人口总数差不多是乌克兰的三倍，有巨大的人力优势，消耗战就对俄罗斯有利，这种认识是有问题的。对于战争来说，一名前线的士兵，至少需要有七至十名劳动力支持才能完成一系列的与之相配套的军需生产、装备生产、运输活动和医疗救助等，目前欧美数十个国家为乌克兰提供各种援助，意味着数百万人直接参与这场战争，在事实上为乌克兰增加了数百万劳动力，俄罗斯在人力资源上并不具备明显的优势。<br><br>　　就因为陷入消耗战之后俄罗斯处于战略上的劣势，所以俄军才在乌东持续进攻，在将乌军主力“黏在”乌东的同时，在整个正面战场上不断修筑的工事，尤其是梅利托波尔至马里乌波尔一线的工事最为坚固、密集，说明俄军统帅部对自己的战略态势十分清醒。<br><br>　　从六月底乌军开始反攻，反攻是失败的。<br><br>　　总体来说，乌军无论在兵员数量、火炮和大口径炮弹的数量上都处于劣势，俄军在空中也占有一定的优势，俄军在战线前沿修建了坚固的工事并布下密集的地雷阵。当乌军发动全面反攻之后，装甲部队首先要面对密集的地雷阵，而且俄军还可以出动直升机布雷对乌军坦克部队进行围困，当乌军坦克部队被围困之后，俄军既可以用直升机打坦克，也可以用优势的炮火对坦克部队进行毁灭性的打击。<br><br>　　所以在反攻的前两个月，乌军在宽阔的正面战场进行全面进攻遭到重创就是很正常的事。<br><br>　　但好在乌军指挥部反省的速度很快，及时调整了战术，在大部分战线上采取守势，唯独对梅利托波尔至马里乌波尔一线实施重点突击，然后加强对纵深的打击，重点打击俄军的桥梁、交通线、指挥所和弹药库。<br><br>　　集中优势力量攻击梅利乌波尔等地之后，乌军却可以立即变被动为主动：<br><br>　　第一，将炮火集中起来，再加上欧美援助的火炮精度高、射程远，就会形成局部火炮优势，可以压制对方的火炮甚至摧毁对方的炮兵阵地，给地面进攻提供强大的炮火支持。<br><br>　　第二，可以密集打击对方的纵深，摧毁对方的交通线、桥梁、指挥所、火药库等，打击俄军的机动能力，削弱俄军的战斗力；<br><br>　　第三，可以将有限的排雷装备集中起来，在局部撕开对方的地雷阵，当对方的地雷阵被破除、炮兵被压制之后，己方的装甲部队就能发挥威力。<br><br>　　等等。<br><br>　　事实证明这种战术调整是卓有成效的，目前乌军已经攻破了俄军的第一道防线，拿下了罗博季涅（见下图红圈的位置），该村镇距离铁路枢纽托克马克只有十来公里，目前乌军前锋已经抵达新普罗科皮夫卡。<br><br>　　乌军攻克罗博季涅具有重要的战略意义：<br><br>　　第一，该村镇距离托克马克只有十多公里，一旦攻占托克马克，梅利托波尔、桥梁、亚速海海岸港口等目标就都在乌军火炮的射程之内，乌军可以用火炮组成火网截断大陆桥，加上克里米亚大桥在不断受到攻击，到这时，乌南赫尔松和克里米亚俄军的供给就会被切断，就会成为惊弓之鸟。<br><br>　　目前有报道说，乌军已经开发出无人自杀式潜航器，也就是无人自杀式潜艇，航程可达1000公里，已经有能力随心所欲地攻击克里米亚大桥的桥墩以及黑海舰队的舰船，这对俄罗斯可不是好消息。过去，俄罗斯一直是黑海的主人，现在看来黑海要换主人了。<br><br>　　第二，一般来说，第一道防线正面的地雷阵最为密集，最难攻破，源于俄军不会到第一道防线的正面前方去活动，但第一道防线之后，俄军自己也需要进行兵力调动、运输补给，这就让第二道、第三道防线的地雷阵远不如第一道防线正面那么密集，对乌军装甲部队的威胁下降。<br><br>　　第三，基于第一道防线正面的地雷阵最为密集，最难攻破，俄军也会将自己的主力集中布防在第一道防线上。当第一道防线被攻破之后，俄军的战斗力会下降。所以英国情报部门的消息说，在扎波罗热的俄军已经没有了预备队，格拉西莫夫视察了驻防该地的亲信部队58集团军，希望能够稳住人心稳住防线。<br><br>　　目前的消息是，普京也知道不能在乌东继续假打，必须赶紧到托克马克战场上玩命，开始将位于红利曼、库皮扬斯克一带的俄军精锐空降部队调往托克马克战场。<br><br>　　乌军很清楚托克马克战役就是这场战争的胜负手，自然会调动最精锐的部队到托克马克战场进行会战。<br><br>　　普京和格拉西莫夫当然也清楚托克马克的战略意义，一旦让乌军占领托克马克，大陆桥就会被切断，到时克里米亚大桥也肯定会受到最猛烈的袭击，乌南赫尔松和克里米亚俄军就只能灰头丧气地打包回家。按照俄罗斯的传统文化，战败的沙皇就失去了合法性，到那时大帝、绍伊古、格拉西莫夫的人身安全会有大麻烦，估计大帝已经看到了在1855年克里米亚战争中战败的沙皇尼古拉一世的画像，此时，它们必须将精锐部队调动到托克马克周围地区进行托克马克大会战，一旦战胜、歼灭乌军精锐，乌克兰就只能以土地换和平，乌东、乌南和克里米亚地区都会在协议中成为俄罗斯的合法领土。<br><br>　　托克马克大会战的剧烈程度很可能是巴赫穆特战役无法比拟的，规模会更大，更为血腥、残酷，这可能就是最终的决战。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 15:00:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：昨天，暗战开启，帝国最凶狠的背后一刀]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272328-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386961">　　今天还是写条短的。<br><br>　　从这句话讲起：基辛格曾说过，做美国的敌人是危险的，但是做美国的盟友则是致命的。<br><br>　　现在对这句话，感受最深的，应该是法国人。<br><br>　　因为这段时间，不但他们悄悄布下的一个陷阱，在美国人不动声色之下，就被破坏了，甚至还落入美国人布下的一个陷阱中！<br><br>　　什么陷阱呢？<br><br>　　先来这两天发生的这几件事。<br><br>　　第一件事是尼日尔军政府昨天宣布：我们已经发出公文，通知警察部门，将采取“必要措施”驱逐法国驻尼日尔大使！<br><br>　　这件事，正是法国人所想要的！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　我们还是理一理和它有关的事：<br><br>　　8月25日，当时尼日尔军政府就发函给法国，宣布它驻尼日尔大使为“不受欢迎的人”，并要他在48小时之内离开。<br><br>　　结果法国人说：你们这政府，是政变产生的，我们不承认，我们不走！<br><br>　　尼日尔人就怒了：好啊，你不走是吧？<br><br>　　他们就切断了法国大使馆的水电供应。<br><br>　　近段时间，尼日尔的天气其实挺热的，当地一位朋友说它首都尼亚美的气温，高的时候超过40度。<br><br>　　但就算这样，法国大使还是不走。<br><br>　　法国大使馆外的尼日尔警察<br><br>　　这是为什么呢？<br><br>　　因为法国人在等待一个机会：如果尼日尔人熬不住，破门而入，直接冲进法国驻尼日尔大使馆，把大使架走或哄走，就会为它提供一个口实！<br><br>　　可以想见，在大使馆里，法国人一定早就准备好了摄像机什么的，就等着拍那最吸引人的一幕，然后把它传播出去，然后会说尼日尔人侮辱法国国格什么的。<br><br>　　等舆论形成，法国人会干什么，就不太好说了。<br><br>　　恐怕连美国人，就算心不甘情不愿，为了西方整体的面子，多少也得表示表示！<br><br>　　但法国人玩的这手，会成功吗？<br><br>　　从现状来看，恐怕成不了。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　我们再看第二件事就明白了：同样是在昨天，尼日尔军政府宣布废除尼日尔与法国在安全领域和军事问题上的“所有协议”，并要求法军在9月3日之前完全撤出。<br><br>　　在尼日尔，哪些国家有驻军？<br><br>　　之前我们说过：除了1500名法军外，还有1000名美军。<br><br>　　但尼日尔军政府要求撤出的，只有法军！<br><br>　　啥感觉呢？<br><br>　　有点像全班同学都坐在位子上，正常听课，有人却被老师拎出，让他站在最后一排，听完整堂课。<br><br>　　法军啥反应呢？<br><br>　　和它的大使一样：我们哪儿也不去，坚决不撤！<br><br>　　然后让所有人意想不到的一幕出现了：法军基地外面，密密麻麻地，挤满了抗议的尼日尔妇女，你没看错！全是妇女，一个男的都没有！<br><br>　　大家也不难想见：可以想见，在法军基地周围，不知道什么人， 也一定早就准备好了摄像机什么的，就等着法军实在耐不住，对妇孺开枪的那一幕，然后把它传播出去！<br><br>　　啥感觉呢？<br><br>　　简单来说：就是大家都准备抢占舆论制高点，来个魔法对轰！<br><br>　　说到这里，有人可能要说了：西方可是掌握着媒体霸权的呀，就算能拍下法军对妇孺开枪的画面，他们像这次日本排核污水一样，搞个媒体封锁，不就能装成啥事都没发生了吗？<br><br>　　这种说法，有没有道理？<br><br>　　当然有道理！<br><br>　　但问题是：上面说的“西方”，可基本是美国啊！<br><br>　　要是美国人想让这些画面传播出去，结果会怎么样呢？<br><br>　　到这里，又有人要说了：不管怎么样，美国和法国可都是北约盟国，也都是搞殖民主义的，多少总还有那么一点香火情，不至于走到这一步的吧？<br><br>　　如果这么想，那就太高看美国人了。<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　我们都知道：近段时间，法国也是霉运当头，尼日尔的事还一团烂污，结果在中部非洲的加蓬又乱了，也发生政变了。<br><br>　　这里就说起今天要讲的第三件事了：美国人对加蓬政变，和它对尼日尔政变的态度，那是相当地不同！<br><br>　　之前我说过加蓬政变的背景：<br><br>　　这国家一是资源丰富，石油、天然气、铁矿、锰矿什么的非常多，法国人在这里能赚到大钱；<br><br>　　二是从1967年开始，就一直是邦戈父子执政，和动不动来场政变甚至战争的其它非洲国家相比，它真算得上净土；<br><br>　　三是邦戈父子还特亲法。<br><br>　　加蓬这个国家，虽说平时不怎么引人注目，其实它算法国在非洲的支柱。<br><br>　　结果这么一个国家，法国人也hold不住，居然弄出政变来了，而且它政变得还非常有意思：和尼日尔政变一样，核心人物也是总府的卫队长！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这是现代版的“点检作天子”！<br><br>　　非洲版的“陈桥兵变”！<br><br>　　估计经过这两次政变后，非洲不少国家的总统，看着自己的卫队长，只怕眼神都会有点怪怪的！<br><br>　　当然因为国情不同，这两场政变还是有区别的：<br><br>　　尼日尔那位卫队长之所以搞政变，是前任总统怕后任总统不听话，专门把他留下当钉子，结果后任总统钉子在侧，觉得浑身不舒服，就想拔掉他，结果卫队长先下手为强。<br><br>　　加蓬这位呢？<br><br>　　他其实是总统的表弟，因为自家人嘛，所以总统就放心地把军权交给他了，结果没想到一个不想当总统的卫队长，不是一个好卫队长，这位表弟见时机到了，也政变了。<br><br>　　虽说都是政变，但美国人就看出不同来了：<br><br>　　对尼日尔政变，美国人是什么一种态度呢？<br><br>　　前段时间我介绍过：美国国务卿布林肯就像个话痨一样，三天两头给被关押的巴祖姆通电话，说来说去反正就是那么两句话：一是我们美国支持你；二是要尼日尔军政府尊重“皿煮程序”，放了巴祖姆，让他重新执政。<br><br>　　啥感觉呢？<br><br>　　差不多就是装着巴祖姆是尼日尔老百姓众望所归，大家选出来的。<br><br>　　但事实呢？<br><br>　　你只要看这件事就明白了：非洲国家搞选举，常常是选同部族的人。<br><br>　　尼日尔最大的民族是豪萨族，占总人口的比例，超过一半，但巴祖姆是绍法阿拉伯人，只有千分之四，几乎到了可以忽略不计的地步，他是怎么选上的呢？<br><br>　　加蓬呢？<br><br>　　因为它全国所有人都是班图人的后代，所以部族问题不怎么突出，但小邦戈执政，明显没他老爹有水准，弄到明明国家矿很多，全国却有38%的人生活在贫困线以下，结果冒出一个学霸阿尔伯特·翁多·奥萨，跳出来和他竞选。<br><br>　　小邦戈一看奥萨民调有点高，害怕选不过他，就赶紧把全国的互联网给掐了，又把估计有问题地方的选票，统统空运到首都来计票，然后宣布自己当选。<br><br>　　结果谁也没想到：螳螂捕蝉，黄雀在后。<br><br>　　小邦戈光顾着防奥萨了，没想到他表弟，也就是卫队长恩圭马突然下手，搞了场政变。<br><br>　　这手玩得！<br><br>　　估计现在小邦戈和奥萨两人，都很有傻眼的感觉！<br><br>　　说到这里，大家就明白了：尼日尔和加蓬的两场选举，如果从本质上看，其实没啥区别，都是有人在背地里做票嘛！<br><br>　　无非是和加蓬人均快9000美元的GDP相比，尼日尔人要穷得多，很少人有手机，更别说上网了，所以不用搞掐网这种事嘛！<br><br>　　结果就这点差别，美国人就跳出来说话了。<br><br>　　美国国务院发言人马修·米勒刚了发一份声明，是这么说的：美国敦促相关负责人释放政府成员及其家属并确保其安全，维护文官政权。<br><br>　　这话可能法国人还爱听，但接下来的话，可能就不是法国人爱听的了。<br><br>　　米勒说：美国对“选举不透明和有违规行为的报告”表示关切。<br><br>　　啥意思？<br><br>　　差不多等于说：我们美国人觉得，加蓬发生这场政变，还是有它合理的一面的嘛！<br><br>　　但千万别以为美国人光嘴巴说说，来表个态，它在背地里，还干了一件事。<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　这段时间，法国在非洲的地盘，接二连三地出事，它都快要到被逐出非洲的程度了，我之前说过，法国前总统希拉克就曾经说过，如果法国失去非洲，那法国将成为第三世界国家。所以法国人急得要死，一定要欧盟召开个外长会议。<br><br>　　这个会议是当地时间昨天开的，结果会还没开始，欧盟外交与安全政策高级代表，差不多相当于欧盟的外交部长博雷利急急忙忙地，先甩出一个调调来：加蓬政变和尼日尔的不同！<br><br>　　有啥不同呢？<br><br>　　博雷利说：加蓬为啥政变？是因为小邦戈“赢得不公正的选举”后，军官们才干预的。<br><br>　　他还说：虽说政变不是解决问题的办法，但大家别忘记，加蓬的选举“充满了违规行为”，这种事从性质上来讲也属于政变！<br><br>　　博雷利还创造了一个名词：这叫“文官政变”！<br><br>　　如果小马哥在现场，看到博雷利这么说，说不定会西装一脱，要当场和他打起来。<br><br>　　但问题是：他不在场啊！<br><br>　　所以呢？<br><br>　　法国《世界报》有气无力地说：因为博雷利开场这么一说，欧盟的外长们瞬间都明白了什么，纷纷表示对加蓬政变，我们还是搞搞制裁比较好，如果搞军事干预，那万万不可！<br><br>　　到这里，就可以往深里，更进一层了：为啥说这段时间，美国人在非洲，不断地在给法国挖坑呢？<br><br>　　在尼日尔发生政变，刚开始时，美国人为啥要摆出一副要保护“皿煮制度”，好像和法国人站在一起的姿态呢？<br><br>　　看一下尼日尔究竟在什么地方，大家就明白了。<br><br>　　它在撒哈拉大漠边缘，离海远得很！<br><br>　　我之前说过：2014年时法军能进入到非洲内陆那么深，其实是靠的是俄罗斯和乌克兰，这两家分头出大型运输机，才把法军成编制地，投入到非洲内陆深处！<br><br>　　现在呢？<br><br>　　乌克兰的大型运输机，早就被俄罗斯炸了个精光。<br><br>　　法国和俄罗斯人也早翻脸了。<br><br>　　美国人为啥刚开头，摆出一副好像支持不管是法国，还是西非国际经济共同体搞军事干预的姿态？<br><br>　　就是它心里明白得很：<br><br>　　一是知道法国人现在早就没有远程投送兵力，搞军事干预的本事；<br><br>　　二是明白西共体只是口嗨，最多从不管是美国人，还是从法国人那里，搞点好处来，其实它们根本就没想出兵；<br><br>　　三是知道就算尼日利亚想证明它才是西非的老大，如果真出兵的话，阿尔及利亚人会站出来，给包括尼日利亚在内的一些西非国家，给出一点自己的建议。<br><br>　　所以在这段时间，有这么一条被忽略的新闻：阿尔及利亚外长和外交部秘书长，跑去访问了西共体几个国家，并收集了相关信息，还向各方提出了倡议。<br><br>　　果然不出所料，之前尼日利亚总统提努布，还一会儿说要对尼日尔军事干预，一会儿又说要外交谈判，在阿尔及利亚人去了后，他马上就很痛心地表示：在非洲大陆“爆发全面战争”，不符合尼日利亚和整个地区的利益。<br><br>　　当然，法国人也不傻，当他们发现美国人在口嗨的同时，还不管口头上说不承认，却不但派了代理常务副国务卿，还派了新任大使，等于实际上承认了尼日尔军政府，大挖法国墙角时，禁不住破口大骂：有美国这样的盟友，还要敌人做什么！<br><br>　　但在加蓬，美国人为啥不玩尼日尔那一套，也先搞一番口嗨，摆出一副要保护“皿煮制度”，还是要和法国人站在一起的姿态呢？<br><br>　　那是因为在加蓬，法国人如果想搞军事干预的话，它还真有出兵的能力！<br><br>　　我们再来了解一下加蓬的情况：它国土面积26万平方公里，但全国人口才230万左右，其中超过三分之一，将近80万人住在首都利伯维尔，而这个利伯维尔本身就是个海港不说，它的主城区还就大西洋岸边！<br><br>　　更绝的是：加蓬的政治中心，也就是总统府也面朝大海，就建在海边！<br><br>　　加蓬的军力也非常弱：全国真正能作战的部队只有3000人，连迫击炮和火箭炮在内，加蓬军队的火炮都算上，也只有67门，全军火力极可能连李云龙的独立团都不如，毕竟人家还有门意大利炮呢！<br><br>　　说到这里，大家就明白为啥从本质上来讲，尼日尔和加蓬的政变，性质上其实没啥特别之处，但美国人为啥摆出两副面孔的原因了。<br><br>　　说穿了，都是为了更好地给法国人挖坑！<br><br>　　法国搞不定尼日尔，它还能找出一堆客观原因；但如果法国连加蓬这种首都就在海边，总统府也在海边，全国兵力最多也就3000人的国家，它都只能干瞪眼的话，今后它在非洲就不要再想有任何立足之地了。<br><br>　　美国人这两天，为啥急急地，要出来表态？<br><br>　　就是抢先一步，拉住法国人，让它出洋相，让这种连锁反应，能不断地继续下去！<br><br>　　到这里，可以来个总结了，还是说三句话吧！<br><br>　　第一句话是：近段时间，是法国人从二战以来最抓狂的日子，它在非洲的“后院”，简直是按下葫芦起来瓢，接连起火，而它现在已经弱到连救火的能力都没有了。<br><br>　　第二句话是：美国人捅盟友刀子，从来都是不手软的！<br><br>　　光看这两组数据，就明白了：<br><br>　　欧洲是美国的盟友，08年它的经济比美国大10%，现在美国比欧洲大50%。<br><br>　　日本是美国的盟友，95年日本经济是美国的70%，现在GDP只有美国20%。<br><br>　　第三句话是：连法国这种老牌国家，都没法维持住它的传统地盘了，这说明大国竞争的时代，已经越来越近，最终的选手也越来越呼之欲出。<br><br>　　怎么形容现在这个场景呢？<br><br>　　一是乱。<br><br>　　二是之前连想都不敢想的无限江山、广阔世界，也正向人们敞开了大门。<br><br>　　不管你喜欢还是不喜欢，一场大变局已经开启！<br><br>　　这种时候，也往往是改变个人命运的时候。<br><br>　　最后再提一下那句话：你的格局将决定你的结局，你的思路将决定你的出路。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:11:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：泄密]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272324-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386957">　　乌克兰的电信运营商搞了一个慈善活动。给每个阵亡乌克兰战士的手机号发了一条短信，内容是谢谢。<br><br>　　然后出了一个宣传片，说有40万英雄，永远不会收到了。<br><br>　　这下全世界都不知道，只有乌克兰高层少数人知道的消息满世界都知道了。泽连斯基一直捂住的数据，普京和拜登一直想知道的数据，乌克兰人保密了这么久，一下子被捅出去了。<br><br>　　这件事情的本身无非是又一次验证了情报工作的原理，大部分的信息可以通过公开数据推导出来。只不过是我们不知道谁能推导。<br><br>　　就像是一个基地什么时候出多少人，出什么性质的任务，保密再久，门口小卖铺老板都知道。一个演习，双方士兵不管再怎么保密，当地群众也知道一样。<br><br>　　敌人找不到的人，卖手抓饼的大娘就能找到，还能精准卖给战士。<br><br>　　这就导致天下的情报很容易就会泄露走。重点保密人员看起来都保密了，但是释放出来的边边脚脚信息，谁也不知道被什么人汇总走了。<br><br>　　于是，就会有人不经意间失联了，可能是出国了。<br><br>　　有人电话很久没用了。减去逃出国外的人，剩下的就是阵亡总数。<br><br>　　这个事情无非是再一次提醒我们，保密工作的复杂性，情报工作的艰巨性，以及我们和群众关系的紧密性，非常重要。<br><br>　　更提醒我们，群众里面，社会上的公司里面，看似和情报无关的单位里面，可能就有人，经意不经意的，就要泄密。<br><br>　　重大秘密一泄露，全球立马就要重新评估事态。就像是乌克兰的四十万一泄露，北约就不得不重新评估乌克兰局势了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:06:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：赖着不走VS哭着要来——西方的衰落肉眼可见]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272318-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386951">　　“浴缸酷刑”，这4个字是不是听上去就有种“气不够喘"的感觉？<br><br>　　有人把你按在“浴缸”里，你拼命挣扎出水面，刚以为可以冒出头来喘口气时，又一只大手把你重新按回到水中。<br><br>　　这，就叫“浴缸酷刑”。<br><br>　　8月30日《费加罗报》对法国驻非洲外交官现状做出了如上的评价。<br><br>　　此时此刻，非洲的“政变潮”正在席卷整个法属殖民体系。<br><br>　　据尼日利亚媒体“电视频道”8月31日报道，加蓬发生政变后，卢旺达让包括12名将军在内的83名军事人员退休，喀麦隆总统对国防部进行改组。<br><br>　　都怕了。<br><br>　　挡不住。<br><br>　　眼下法国能做的，也只有“赖着不走”了。<br><br>　　建议法国外交部派人到天朝来转转，学学那些城中村的“抗拆经验”，以便兵来将挡。<br><br>　　据悉，这会儿尼日尔军政府把法国驻尼日尔大使馆的水电都断了，外交官的豁免权也解除了，法国大使馆却还在负隅顽抗，不得已，尼日尔军政府只得下令本国警察将法国大使馆的人员驱逐。<br><br>　　不走，不走，就是不走！<br><br>　　死皮赖脸。<br><br>　　欧洲的大掌门、联合国五常之一的法国，混到了这份上，太掉价了。<br><br>　　没办法，利益太大了。<br><br>　　数据显示，只有220万人口的加蓬却拥有超过80家的法国企业，这些企业垄断着加蓬从能源矿产到吃喝拉撒的所有产业，甚至连“铸币权”都是法国的。<br><br>　　利益太大了，换你你也不想走。<br><br>　　法国在非洲有四个军事基地，分别是吉布提、加蓬、科特迪瓦和塞内加尔。<br><br>　　咱在吉布提也有驻军，叫“中国人民解放军驻吉布提保障军队”，用来打击索马里海盗的。<br><br>　　尼日尔政变后，法国的4个非洲军事基地都大眼瞪小眼的看着，足见根本就是个架子货。<br><br>　　此刻，如果我说法属非洲殖民地的“揭杆而起”有美国的因素在里面，你会不会怀疑我在“阴谋论”？<br><br>　　还真不是。<br><br>　　前面咱说过，尼日尔的法定货币是非洲法郎，加蓬的法定货币干脆就是法郎，吉布提的货币叫吉布提法郎，什么贝宁了，布吉纳法索了，几内亚比绍了，多哥了，等等，太多的非洲国家在使用这样那样的法郎。<br><br>　　“法郎”区的战争与动荡，必会使越来越多的人抛弃法郎，转而使用相对安全的美元或其它货币甚至是黄金，这正是美国想要的结果。<br><br>　　把目光拉远：<br><br>　　法属殖民地的揭杆而起必将摧毁法郎的货币体系，法国每年从非洲捞取超过6000亿美元的财富，要知道，2022年法国的GDP总量不过是2.78万亿，就这，法国还不得不用提高退休年龄等措施来消减共公开支，试想，若这6000亿美元捞不到了，法国的财政会变成啥样？<br><br>　　你一个月挣2780块钱，本身这些钱就无法满足日常开销，不得不刷个信用卡应对一下某些燃眉之急，结果，这个时候，你的工资竟然又突然降了600了，啥感觉？<br><br>　　法国是欧洲的带头大哥，法国实力削弱了，必将冲击欧元体系。<br><br>　　那边摧毁了全球法郎的货币体系，这边又冲击了欧元体系，谁最开心？<br><br>　　当然是美国。<br><br>　　7月26日尼日尔政变，当天美国驻欧非司令詹姆斯·赫克便表示，“美国正在制定撤离尼日尔两个无人机基地的计划”。<br><br>　　要知道，美国当初为了建立这两个基地投入了大量人力物力，结果尼日尔一政变，它撒丫子了，并且可能丢下大量装备。<br><br>　　媒体的原话是“这一举动让法国感到失望，因为他们原本期望美国能够为他们的行动提供支持和保护”。<br><br>　　脑残的法兰西，难道看不出来法郎区的乱套正是美国想要的结果么？！<br><br>　　摧毁法郎的货币体系，打击欧元的货币体系，以此来为美元的货币体系续命——西方的货币体系，正在自相残杀。<br><br>　　造成这一局面的原因是，美元的货币体系要崩塌，美国想收割中国来为美元续命，结果却收割不动。<br><br>　　上张图：<br><br>　　2021年3月18日，中国中央外事办主任杨洁篪在与美国总统国家安全顾问沙利文会面时，抛出了那句著名的“中国人不吃这一套”的话，那之后，中国的外交开始反击。<br><br>　　现在，回过头去看，就会发现，美国政府的各大员哭着喊着要来中国，结果，人虽然来了，但中国政府和中国人民的态度却一次比一次强硬。<br><br>　　老读者都知道，近几年来，每个月老朱都会报“咱的家底”，6月18日布林肯访华，6月15日美国财政部公布国际资本流动报告，当月中国没有抛美债，算是给了布林肯个面子。<br><br>　　接下来，8月16日美国财长耶伦访华，当天美国财政部公布的国际资本流动报告显示 ，中国减持了113亿美元的美债，一点面子都没给。<br><br>　　8月27日美国商务部长雷蒙多访华，华为不动声色的上架了mate60pro，打了访华前一周还在叫嚣“阻止美国的先进芯片技术传入中国”、“中国发展芯片产业会危害美国国家安全”的雷蒙多的脸。<br><br>　　老子自己有芯片，你的你自己留着垫桌脚吧，老子不稀罕。<br><br>　　雷蒙多27号到30号访华，28号，台北市长、老蒋的曾孙蒋万安也来了，如此重叠的时间安排，很难说是巧合。<br><br>　　当国民党召回了在美国开律所的老蒋的曾孙，并且，这小子不失众望的在台湾政坛一路披荆斩棘、扶摇直上时，两岸人民看到了和平统一的希望。<br><br>　　至此，雷蒙多之后，美国政府的各大员中，就差防长奥斯汀和总统拜登没来了。<br><br>　　特朗普上任当年便访华了，拜登上任快3年了都没能访华，眼看要大选了，接下来轮到拜登哭着喊着要来了。<br><br>　　与美国高官哭着喊着访华异曲同工的是，英国外交大臣克莱弗利访华了。<br><br>　　雷蒙多30号走，这货30号来。<br><br>　　时隔5年，英国开始“重启与中国的接触”了。<br><br>　　俄乌战争使然。<br><br>　　前天，俄罗斯战略火箭军司令谢尔盖·卡拉卡耶夫上将表示，一枚“萨尔马特”导弹就足以彻底击沉英国。只要一次发射，英国就彻底消失了。<br><br>　　想来，这才是英国外交大臣访华的真实原因，所谓的经济合作，只是个幌子。<br><br>　　英国怕了。<br><br>　　坏事做太多，怕被清算。<br><br>　　想揍英国的可不止是俄罗斯，法德也恨得牙根儿疼。<br><br>　　做为一个负责任的大国，中国从来不拒绝任何国家的接触，也会坦诚地对待每一个有求于自己的国家，关键是，求人得有个求人的样子，想让天朝说服俄罗斯不对英国进行报复，大不列颠总得拿出点诚意来吧？<br><br>　　想不出怎么展示诚意是么？大英帝国博物馆里那些从中国抢走的文物深表呵呵。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:29:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：火星在吱吱作响，又一场战争要爆发了？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272316-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386949">　　（一）<br><br>　　看得还是很让人忧心 ，因为在这个火药桶，火星又在吱吱作响。<br><br>　　已经有人倒在了血泊中。<br><br>　　按照亚美尼亚的说法，阿塞拜疆最近在边境集结了大批军队，并使用无人机、迫击炮攻打亚美尼亚阵地，9月1日造成三名亚美尼亚军人身亡。<br><br>　　阿塞拜疆则一概否认，指责是亚美尼亚在挑衅，还出动无人机对阿村庄发动攻击，导致三名阿塞拜疆人受伤。<br><br>　　一切，真是似曾相识。<br><br>　　三年前的2020年，阿塞拜疆和亚美尼亚就爆发了一场战争，造成至少6500人丧生。阿塞拜疆军队当时完全占据了优势，尤其看现场视频，阿塞拜疆军队使用土耳其的无人机，对亚美尼亚坦克一打一个准，这种近乎摧枯拉朽的降维打击，让人印象格外深刻。<br><br>　　亚美尼亚被迫撤退，阿塞拜疆一举收复战略要地纳卡。最后，在俄罗斯介入下，双方实现停火。目前，俄军还在停火线附近部署了约2000人维和部队。<br><br>　　但过去三年，火星一直不断。<br><br>　　记得就在去年，也是9月份，双方又大打出手，炮火接连不断，几乎染红了整个天空，两国都宣布，大约有数十名士兵被对方打死。<br><br>　　至于原因，肯定又是罗生门。<br><br>　　但导火索，则是纳卡这个火药桶无疑。<br><br>　　纳卡不大，全称是纳戈尔诺-卡拉巴赫，4400平方公里，大概17万人口。<br><br>　　当地主要人口，是信奉基督教的亚美尼亚人。但苏联的划分很有意思，纳卡主要是亚美尼亚人不错，但却属于阿塞拜疆。而阿塞拜疆，主体都信奉伊斯兰教。<br><br>　　苏联解体后，各加盟共和国独立，为争夺纳卡，亚美尼亚和阿塞拜疆爆发了激烈的战争，即第一次纳卡战争。3万人丧生，100万人被迫离开家园。<br><br>　　亚美尼亚军队当时很彪悍，拿下了纳卡地区。但这就为2020年第二次纳卡战争埋下了伏笔。<br><br>　　这真是一个让人痛心的结局。<br><br>　　苏联时期，各民族相互杂居，总体还算平和。在纳卡地区，苏联时期五分之四是亚美尼亚族，五分之一是阿塞拜疆族；但2015年纳卡当局统计则显示，当地已没有一个是阿塞拜疆人。<br><br>　　但风水轮流转，2020年阿塞拜疆战胜，收复了纳卡。看到有阿塞拜疆老人，颤颤巍巍回到家园，泪水涟涟。也看到很多亚美尼亚人含泪焚烧自己的住所，转身离去。<br><br>　　一走开，就不知道什么时候再能回来了。<br><br>　　图片（二）<br><br>　　从国际政治看，阿塞拜疆和亚美尼亚都是小国：<br><br>　　阿塞拜疆面积8.6万平方公里，人口970万；<br><br>　　亚美尼亚面积2.9万平方公里，人口310万。<br><br>　　也就是说，阿塞拜疆的国土面积，大致相当于我们的重庆；亚美尼亚，比我们的海南还小一点。至于人口和经济规模，更无法与我们这两个地区相比。<br><br>　　但阿塞拜疆拥有石油，巴库是高加索地区的石油中心。因此，经过数十年的发展，阿塞拜疆现在的综合国力，尤其是军事实力，大大强于亚美尼亚。<br><br>　　阿塞拜疆背后，还有土耳其撑腰，土耳其为小兄弟提供了大量的先进武器。<br><br>　　亚美尼亚虽小，后面毕竟也有俄罗斯，它本身还是集安组织的成员。<br><br>　　我当年在耶路撒冷工作时，很惊奇地发现，耶路撒冷老城划分为四个部分，其中一个是亚美尼亚人区。在西方，也有不少亚美尼亚人。而亚美尼亚和土耳其又属于世仇。因此，从宗教情感上，西方人普遍站在亚美尼亚人一边。<br><br>　　很有意思的是，对于俄罗斯，亚美尼亚现在似乎更多是愤怒。就在最新冲突爆发的前一天，亚美尼亚还痛批俄罗斯，对盟友领土遭到袭击“绝对漠不关心”。<br><br>　　因为按照集安组织规定，对亚美尼亚的进攻，就是对所有成员国的进攻，但俄罗斯却置之不理。<br><br>　　为什么？<br><br>　　俄罗斯也有难处。帮助亚美尼亚，亚美尼亚似乎胳膊肘往外拐，更喜欢西方；对抗阿塞拜疆，阿塞拜疆后面有土耳其，冲击更重要的俄土关系。<br><br>　　那阿塞拜疆和亚美尼亚你们消停点呢？<br><br>　　也不可能。亚美尼亚愤怒于阿塞拜疆的得寸进尺，欺人太甚；阿塞拜疆愤怒于亚美尼亚战败了还嘴硬，还不承认现实。<br><br>　　在国际上，亚美尼亚还指控阿塞拜疆，封锁纳卡与亚美尼亚的通道，想“饿死”纳卡的亚美尼亚人。<br><br>　　不服，那就打呗。<br><br>　　真理在大炮的射程之内。在这个世界的很多地方，还就是这样残酷无情。<br><br>　　（三）<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　我很感慨，还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，又一个火药桶正在被点燃。<br><br>　　亚美尼亚、阿塞拜疆、土耳其、俄罗斯，伊斯兰教、天主教、东正教、亚美尼亚教派，各种矛盾交织在一起，背后更有千年的民族仇恨、宗教冲突、领土争端，真是冤冤相报何时了？民族宗教矛盾处理不好，真是祸害千年啊。<br><br>　　第二，最倒霉的总是老百姓。<br><br>　　高加索三国：亚美尼亚、阿塞拜疆、格鲁吉亚，还有争端的纳卡地区、南奥塞梯、阿布哈兹等地，面积都很小，人口都不多，总体上也都不富裕。但最近30年，却总是战乱不断。为什么？这都是苏联解体的后遗症，且没完没了呢。<br><br>　　第三，俄乌冲突后果正在外溢。<br><br>　　必须看到，俄乌冲突的后果在外溢，具体到高加索地区，如果俄罗斯精力没受到牵制，阿塞拜疆和亚美尼亚打得起来吗？如果俄罗斯实力被严重削弱，它还有足够威望，压得住其他火星吗？<br><br>　　类似的问题，仅仅在高加索吗？别忘了，苏东剧变后，一度被掩盖的矛盾突然迸发出来，在苏联，在南斯拉夫，一时间爆发了多少场战争，多少人因此人头落地。<br><br>　　还有，第一次纳卡战争，亚美尼亚胜；第二次纳卡战争，阿塞拜疆赢。不得不承认，发展还是硬道理啊！<br><br>　　从俄乌冲突，从纳卡争斗，我们似乎还可以听到，地缘政治裂变的咯咯作响。<br><br>　　当年我在阿富汗和耶路撒冷工作，一个最深刻的感受，就是不到这些地方，你真不明白和平的可贵，人们对和平的渴望。没有和平，一切无从谈起。<br><br>　　但这个世界，和平路茫茫，两目尽血光。唉，我们所习以为常的，真的，却是很多国家最期盼的！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:25:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：关键时刻，王毅和韩国外长通了个电话，韩国有...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272315-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386948">　　三个很有意思的看点。<br><br>　　第一，应约。<br><br>　　第二，王毅的良言相劝。<br><br>　　第三，韩国的新承诺。<br><br>　　按照中国外交部的通稿，通电话时间是8月31日，说是“应约”，大概率是韩国外长朴振打过来的。<br><br>　　中韩关系，降到了近来的最低谷；韩国对华贸易，今年也出现了暴跌；半岛局势，更在向不稳定坠落。说韩国人心头不焦虑，那肯定不是事实。<br><br>　　于是，一个电话，朴振就打给了王毅。<br><br>　　看韩联社的披露，这个电话，打了一个多小时。韩国外交部还发了一张朴振打电话的照片，很是喜庆。<br><br>　　王毅怎么说？<br><br>　　看外交部通稿，7句话，但最有看头的，我觉得，是这三句话。<br><br>　　第一句，王毅告诉朴振，（中韩）两国关系发展有内生动力和必然逻辑，不应受第三方影响。<br><br>　　前面，王毅还说了句，中国对韩政策保持连续性、稳定性。<br><br>　　什么意思？<br><br>　　意思很明确：中韩关系遭遇困难，变的不是中国，而是韩国，最关键的，是韩国你受第三方影响？<br><br>　　哪个第三方？<br><br>　　王毅没说。但你懂的。<br><br>　　第二句，王毅说，希望韩方加强战略自主，抵制各种逆全球化操作和“脱钩断链”，深化两国各领域互利合作，更好造福两国人民。<br><br>　　1，韩国啊韩国，你作为独立国家，还是要战略自主。<br><br>　　2，韩国啊韩国，各种逆全球化操作和“脱钩断链”，你是不折不扣的受害者，不抵制吗？<br><br>　　3，中国市场空间很广阔，韩国你要可持续繁荣，那就要深化两国互利合作。<br><br>　　第三句，王毅说，中方支持韩方作为中日韩合作主席国为推动三方合作发挥积极作用。<br><br>　　中日韩领导人会晤，算起来，上一次举办，还是在2019年，在成都。成都是福地啊，当时的日本首相安倍晋三、韩国总统文在寅都来了。<br><br>　　成都之后，三年疫情，也就没下文了。<br><br>　　今年轮到韩国当东道主，韩国已经表态，争取年内促成三国领导人会晤。<br><br>　　我们什么态度？<br><br>　　王毅表态：支持，韩国你好好干。<br><br>　　最关键的，还是韩国的新承诺。<br><br>　　看外交部通稿，朴振慰问了中国的水灾，预祝杭州亚运会成功。然后，则是他的承诺。<br><br>　　他对王毅说，韩方无意在产供链问题上搞针对特定国家的脱钩，“去中国化”既不可能、也不可取。韩方愿同中方深化互利合作，保持产供链稳定畅通，共同促进地区经济增长。<br><br>　　意思也很明确：<br><br>　　1，对中国脱钩，韩国没有这个想法。<br><br>　　2，“去中国化”既不可能、也不可取。<br><br>　　3，韩国还是想和中国深化互利合作。<br><br>　　听上去，还是很诚恳的，但浓眉大眼的朴振，你们韩国不会是说一套做一套吧？<br><br>　　另外，很有意思的，两国外长还讨论了日本核污染水排海、朝鲜半岛等问题，具体怎么讨论，外交部没说，我也不知道。<br><br>　　但大家的立场摆在那，大概率韩国有求于中国，也不排除鸡同鸭讲。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，韩国毕竟不是日本。<br><br>　　韩国最近跳得很高，一些做法损害我们利益，这是不争的事实。韩国也很清楚，韩国更有求于中国，所以最近各种管道，拼命向中方解释，美日韩合作与中韩关系不冲突。<br><br>　　真不冲突吗？<br><br>　　我们看在眼里，但更要保持冷静。<br><br>　　韩国毕竟不是美国，也不是日本，在美日韩三角中，韩国依然是一个变量。所以，对于韩国，该斗争的时候要斗争，该拉一把的时候还是要拉一把。<br><br>　　这才是外交艺术。<br><br>　　第二，关键还是利益。<br><br>　　还是那句话，没有永远的敌人，也没有永远的朋友，有的是永远的利益。<br><br>　　不是因为利益，韩国也不会向美日献上投名状；不是因为利益，韩国也不会那么焦虑；不是因为利益，韩国也不会又向中国示好……<br><br>　　当然，利益有眼前利益，还有长远利益。<br><br>　　真正高明的政治家，不会为眼前利益而迷失方向，这考验的是智慧和远见。<br><br>　　利益所在，交融纠缠，哪怕美国要求选边站队，我相信，拒绝站队的国家，也不会少。<br><br>　　还是沙特能源大臣那句话说得实在：务实的人，哪里有机会就去哪里。<br><br>　　第三，与中国脱钩，做梦去吧。<br><br>　　再听听韩国外长的这句话，“去中国化”既不可能、也不可取。<br><br>　　还有，最近英国外交大臣访华，也留下了一句感叹：试图孤立中国，那将是一个错误。<br><br>　　另外，我看到，美国商务部长这次访华，也明确承诺：拜登政府支持中国发展经济，不寻求同中国脱钩，希望美国企业在华投资。<br><br>　　当然，有些话，我们听听就好。如果承诺都能算数，母猪肯定都能上树。<br><br>　　但至少说明一点，与中国脱钩，做梦去吧。<br><br>　　对这一点，我们要有充分的自信。当然，更关键的，还是要拼经济。一个强大而有韧性的中国经济，才是我们最大的底气，才散发着迷人的魅力。<br><br>　　加油啊，中国！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:24:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：又一个国家政变了，但这两个细节你可能不知道]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272314-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386947">　　2023，真有点流年不利。<br><br>　　8月30日，又一个国家政变了。算起来，这已经是8月份的第二起了，第一起在非洲的尼日尔，第二起是在非洲的加蓬。<br><br>　　唉，非洲啊非洲。<br><br>　　但看了一下，加蓬政变，有两个细节很有意思，一些朋友可能未必知道。<br><br>　　细节一，法国反应最强烈。<br><br>　　原因很简单，加蓬是一个法国前殖民地，与法国关系很密切。甚至国际社会有一种说法，加蓬首都利伯维尔，就是法国在非洲的总部！<br><br>　　最近几年，非洲发生了一系列政变。大家可以看地图，从几内亚到马里，从布基纳法索到尼日尔，从乍得到苏丹，从大西洋到印度洋，连成一片。<br><br>　　这还是北非，现在又轮到中非的加蓬。加蓬刚刚选举完，执政的邦戈总统宣布，以64.27%的得票率再次当选，但几分钟后，政变就发生了。<br><br>　　这些国家中，很多都是法国的前殖民地。<br><br>　　更让法国人焦虑的是，政变后的一些政权，对法国报以仇恨的目光。尼日尔最近更是公开下令，法国大使请滚开。但法国大使也很有性格：我就是不走……<br><br>　　加蓬政变后，很有意思的一幕，大街上都是兴高采烈的人们，载歌载舞，甚至政变领导人奥利吉，被士兵们抬起来欢呼。<br><br>　　社交媒体上，则流传着一张漫画，马克龙被一脚踢出了非洲。<br><br>　　当然，对政变，全世界都很反对。<br><br>　　中方表示密切关注。<br><br>　　外交部发言人汪文斌说，中方呼吁加蓬相关方从国家和人民根本利益出发，通过对话和平解决分歧，尽快恢复正常秩序，确保邦戈总统人身安全，维护国家和平稳定和发展大局。<br><br>　　西方国家中，法国的反应最强烈。<br><br>　　法国政府发言人奥利维耶？韦朗立刻表示，法国“谴责正发生的政变”，法国密切关注事态发展，并“重申希望看到选举结果一公布就得到尊重”。<br><br>　　我估计，马克龙也会在想，法国到底怎么了？是不是有其他国家在搞鬼呢？<br><br>　　细节二，政变者是现总统的堂兄弟。<br><br>　　这是和其他非洲国家政变很不同的地方。<br><br>　　看材料介绍，身为军队总司令的奥利吉，曾经是前总统老邦戈的副官，老邦戈2009年去世后，他的儿子，也就是刚刚被推翻的邦戈，继任总统。<br><br>　　所以，也有人认为，这不是典型的非洲政变，更像是邦戈家族的内部纷争。<br><br>　　看视频，邦戈总统遭到了软禁，但并没有遭到侵犯。<br><br>　　他甚至还发布了一段视频，没有说法语，而是说的英语，说自己的儿子和妻子都被逮捕了，他不知道发生了什么，他强烈呼吁，甚至乞求（BEG）全世界为他发出声音……<br><br>　　但为什么没用最熟悉的法文？<br><br>　　我也不知道。<br><br>　　所以，也有一种说法，别看法国反应很强烈，别看法国和邦戈关系很密切，但也说不准，法国心里很高兴，毕竟，奥利吉与法国关系也不错。<br><br>　　这就是很诡谲的地方。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　先叹一口气，然后粗浅三点吧。<br><br>　　第一，每一次政权交接，就是一场血雨腥风。<br><br>　　这一次更加戏剧性，前几分钟，刚刚宣布总统连任；后几分钟，政变就发生了。<br><br>　　邦戈总统自己都承认，自己不知道发生了什么。<br><br>　　但冰冻三尺，非一日之寒吧。<br><br>　　加蓬地方不大，26.8万平方公里；人口不多，200万出头。但石油资源丰富。事实上，在法语非洲国家里，加蓬是惟一进入“中等发达国家”名单的国家。<br><br>　　但三年疫情，改变了世界。加蓬也遭遇了严峻的挑战，民众有不满，邦戈可能未曾察觉到吧。<br><br>　　坦率地说，加蓬的政变，至少到目前为之，还保持着社会稳定，这已经很不错了。而马里、几内亚等国，真的是人头落地，血流成河。<br><br>　　每一次政权交接，就是一场血雨腥风。<br><br>　　这样的国家，虽然有矿，但治国如此，真是让人扼腕叹息。<br><br>　　没有稳定，哪来发展？这其实也是资源丰富的非洲最让人惋惜的地方。<br><br>　　第二，政变也会传染，局势让人堪忧。<br><br>　　很难说，尼日尔、几内亚等国的政变，对加蓬局势没有刺激作用。<br><br>　　法国也很紧张，这样的政变接连发生，对法国在非洲影响力构成了严重威胁。<br><br>　　当然，政变总是复杂的，有些因素也不是简单的非黑即白。<br><br>　　记得几内亚政变后，有一张照片在社交媒体上流传，是政变领导人敦布亚上校在美国大使馆外的合影照片，一些文案的大致内容是：这次发动政变的敦布亚，与美国军方关系密切，接受过美国和法国的严格培训……<br><br>　　很多人还找出一条美国《华盛顿邮报》的“旧闻”：几内亚邻国马里，政变领导人也接受过美军的培训。<br><br>　　有一条留言则这样写道：失去主权的一个可靠方法，就是让美军训练你的军队。他们不训练士兵，他们训练未来可以接触的雇佣兵。<br><br>　　网上的评论，未必都正确，但也算是一种民意。<br><br>　　美国、英国、法国，这些西方国家，是不是也要反思一下呢？<br><br>　　这些国家，都曾是西方的殖民地，为什么会沦落到这个地步？西方是不是也有责任呢？<br><br>　　第三，中国人还是要当心。<br><br>　　我看到，中国驻加蓬使馆也发布紧急通知，提醒在加蓬的中国公民注意安全。<br><br>　　使馆还建议所有在加中国公民居家不外出，遇有紧急情况，及时同使馆联系。“希我同胞守望相助、共度时艰”。<br><br>　　根据媒体的报道，在加蓬的华人也已经早有准备，考虑到非洲国家“逢选必乱”，大家都提前准备了不少物资，一些中国人更是选择先回国避避风头。<br><br>　　这些年，中国人大踏步走出国门，在包括加蓬在内的很多非洲国家，都有我们很多同胞，他们努力工作，为梦想打拼。<br><br>　　但非洲毕竟是非洲，非洲有商机，与我们国家关系也不错，但非洲也有陷阱，甚至我们不少同胞，永远留在了非洲。<br><br>　　真的，我们所习以为常的，却是很多国家最羡慕的。<br><br>　　在加蓬在非洲的同胞，千万要注意安全啊。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:23:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：秩序崩解，全球进入南北并立东西抗衡的新时代！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272313-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386946">　　2023年8月24日，在南非举行的金砖峰会宣布，邀请沙特、埃及、阿联酋、阿根廷、伊朗、埃塞俄比亚正式成为金砖成员，成员资格将从2024年1月1日起生效。<br><br>　　南非金砖峰会举办前有两个焦点问题引人瞩目：<br><br>　　一是俄罗斯总统普京是否参会。<br><br>　　二是法国总统马克龙申请参加峰会。<br><br>　　关于普京参会的主要障碍是国际法院对普京发出的逮捕令，南非是国际法院成员国。国际社会一直围绕普京到南非参会是否会被逮捕展开热议，南非方面多次表示不可能逮捕普京。但是，所谓君子不立险地，普京不可能在俄乌战争激烈冲突期间将自己的安全置于别人的掌控之中。因此，最终普京派俄罗斯外长参会，自己选择视频参会。<br><br>　　如此一来，使南非摆脱了尴尬境地，堪称一举两得，显然是明智之举。<br><br>　　法国总统马克龙访华回到欧洲后，一直试图推动欧盟战略自主。6月初，马克龙提出参加金砖峰会。对此，中国未表态，而俄罗斯直接表示反对。<br><br>　　俄罗斯反对马克龙参加金砖会晤是基于法国试图孤立莫斯科的做法，以及法国支持北约在乌克兰冲突中的目标——试图让俄罗斯遭受“战略失败”。考虑到法国政府对莫斯科的立场，马克龙出席金砖国家领导人会晤是“不合适的”。<br><br>　　简单说，俄罗斯担忧法国趁机在金砖峰会掺沙子做手脚，影响正常议程。<br><br>　　原本南非金砖峰会有两大目标，但只实现了一个。<br><br>　　第一个目标是扩员。这个目标已经顺利实现。<br><br>　　此番扩员后，金砖国家由五个国家变成十一个国家。国际货币基金组织预估，2023年金砖5国将贡献全球32%的增长，金砖11国增长预期将进一步加大。金砖11国对全球经济的贡献明显超过了西方七国集团。<br><br>　　根据世界银行2022年数据，中国GDP总值稳居世界第二；2022年印度GDP总值排名世界第五；俄罗斯GDP跃居第八位；巴西、沙特等国也有一定的排名上升。<br><br>　　金砖5国GDP占全球总值的25.77%，金砖11国GDP占全球总值的28.99%。<br><br>　　第二个目标是“去美元化”。这个目标暂时搁置。<br><br>　　金砖扩员后，世界十大产油国有六个成为金砖国家，包括俄罗斯、沙特、中国、巴西、阿联酋、伊朗。<br><br>　　这就为第二个目标提供了前提和基础条件。<br><br>　　全球最主要的能源生产国与发展中国家最大的消费国在同一个组织，完全可以探讨能源贸易结算的多元化货币体系，为全球“去美元化”创造条件。<br><br>　　此前，峰会一度放风将推动金砖国家内部推出新的货币机制。新的货币机制一旦出台，各国货币互相结算会逐渐成为主流。抛去欧元区之后，美元在全球贸易结算的占比将大幅降低。<br><br>　　但是，在美国的施压下，南非峰会并未讨论相关议题。可以认为是一个遗憾。<br><br>　　俄罗斯总统普京在峰会第一天，通过视频参加领导人会议，重点讲述了去美元化问题。普京明确指出金砖国家之间“去美元化”进程不可逆转，并且正在提速。<br><br>　　总体来看，南非金砖峰会圆满成功，很大程度上改变了世界经济南方国家受北方国家压制剥削的格局。<br><br>　　从全球范围内看，发达国家主要分布在北半球北部，发展中国家主要分布在北半球南部和南半球。<br><br>　　国际社会习惯把发达国家称为“北方国家”，把发展中国家称为“南方国家”。<br><br>　　随着发展中国家和新兴经济体的全球影响力不断提升，“全球北方”和“全球南方”的概念变得更加流行，与东西方概念有并立之势。<br><br>　　当前，“全球南方”已经成为影响国际格局走势的一支不可忽视的重要力量。<br><br>　　俄乌冲突爆发后，美欧一直试图争取“全球南方”国家一起孤立俄罗斯。<br><br>　　2023年2月，慕尼黑安全会议创纪录地邀请了众多“全球南方”国家代表参加；<br><br>　　2023年5月，七国集团（G7）首脑会议特地邀请了巴西、科摩罗、库克群岛、印度、印度尼西亚和越南等有代表性的“全球南方”国家参加峰会。<br><br>　　“全球南方”国家很多在历史上曾经遭受西方国家的殖民统治，至今依然被发达国家遏制剥削。<br><br>　　金砖国家扩容之后，尤其是巴西、阿根廷、埃塞俄比亚、伊朗的加入，使金砖国家更具有“全球南方”的色彩。<br><br>　　至此，金砖国家将引导“全球南方”共同捍卫广大发展中国家的利益，反击西方世界的压迫和遏制。<br><br>　　全球范围内将再现亚非拉国家团结起来与西方发达国家斗争的局面。<br><br>　　如果说南非金砖峰会重构了全球南北并立的格局，那么俄乌冲突呈现出的东西方抗衡的局面也已经日渐形成。<br><br>　　很多人将俄罗斯视为俄乌冲突的发起者，事实上，美国才是俄乌冲突的罪魁祸首。<br><br>　　有些专家张嘴闭嘴就是国际法，认为侵略主权国家违反了国际法。<br><br>　　这些人忽视了一个问题，第二次世界大战之后建立的国际法体系，前提和基础是波茨坦会议、开罗会议、德黑兰会议，以及雅尔塔会议这四个国际会议规划的二战后世界格局和战后国际秩序……<br><br>　　苏联解体后，美国利用单极优势肆意妄为，随意践踏国际法，完全不尊重中俄两个二战胜利国的利益，已经抛弃了国际规则的前提和基础。<br><br>　　为了对付俄罗斯，冷战结束后，北约五次东扩，逼近到俄罗斯家门口。这是引发俄乌冲突的直接原因。<br><br>　　为了对付中国，美国一直顽固支持台独，干涉中国内政。同时拉拢日本韩国，在东北亚制造阵营对立。<br><br>　　雅尔塔会议和波茨坦会议的精神，是斯大林、丘吉尔和罗斯福等人博大胸怀的体现。<br><br>　　二战后国际秩序的核心内容就包括台湾、东北要归还中国。<br><br>　　这是1945年，美英苏三国首脑在柏林召开波茨坦国际会议，公开承诺日本所窃取的包括台湾、东北、华北、华南在内的所有中国领土，必须归还中国。<br><br>　　美国一方面鼓吹捍卫所谓的以规则为基础的国际秩序；另一方面却将美国起草、签署的、规定战后国际秩序的《波茨坦公告》踩在脚下。<br><br>　　这才是世界乱象的根源。<br><br>　　如今，世界已经呈现出多极化态势。<br><br>　　美国谋求美欧一体化进程，欧陆强国只有法国还有独立之心。<br><br>　　中俄为核心的东方阵营将与伊斯兰世界深度合作，和平发展就是最大的共同利益。<br><br>　　非洲和拉美国家是心甘情愿做西方的附庸，还是努力把握自己的命运，这要看各国发展中的演变。<br><br>　　随着南方国家的团结合作，世界将进入南北并立，东西抗衡的新时代。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:20:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大闲人老李：经济不行，政局不稳]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272312-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386945">　　俄乌战事延宕，最吃不消的其实是欧洲。<br><br>　　美国能通过加息吃美元的全球铸币税，卖武器提振产业，卖油气回补内需；我们通过承接源自欧洲的产业转移实现升级，通过松绑限制加大回旋。<br><br>　　相比之下，欧洲则实打实的承担了产业流失、成本上升的苦果。<br><br>　　各国政府当然是嘴硬，但企业却在悄悄的削减开支，原本雄心勃勃的绿色计划被裁剪，准备过紧日子。那个到处凹人设的“环保少女”网红，也早就不知道跑哪儿去了。<br><br>　　政治上也有体现。英法德的政府支持率持续下滑，执政党或执政联盟在各州县的多数地位，被在野党或非主流党派超越。而原本和欧洲有着千丝万缕联系的非洲，更是出现了加速动荡。<br><br>　　最明显的是西非原属法国的尼日尔、加蓬。<br><br>　　西非本来就是法国的势力范围，连用的货币都是已经淘汰的法郎。当地都是家族政治，和原宗主国更是有千丝万缕的联系。<br><br>　　像加蓬总统邦戈连任三届总统，在巴黎有大量的豪华房产，属于是不折不扣的“本地挣钱、外地消费”，有点类似国内语境的高华，或者是身在国内、心在美国的润人。<br><br>　　但法国的内循环不行了，于是加大了对殖民时期形成的外循环的吸血。而由于外部维稳能力也在下降，压不住这些原殖民地国家因蛋糕变小导致的既得利益的纷争，从而爆发了政变，打破了平衡。<br><br>　　瓦格纳的影子在也后面推波助澜。<br><br>　　瓦格纳的原生领导层刚被端了，新上任的班子当然要表忠心、争业绩，就在非洲开辟第二战场，对准欧洲外围的软肋开刀。而如果欧洲继续被放血，也会软化俄乌前线的态势。<br><br>　　所以，俄乌战争背景下，各主要经济体都面临很大的困难，已经到了比拼韧劲儿的时候。<br><br>　　生死存亡之际，美、欧、俄包括我们，都在拿出压箱底的绝活，或是寻找新的回旋空间。<br><br>　　目前来看，北美、欧洲、东亚三个经济循环，欧洲的态势最糟糕。俄乌战争虽将告一段落，但后续影响必然余波悠长。<br><br>　　得以从乌克兰抽出手的美国，如今正慢慢向东亚调转枪头，美日欧戴维营会谈即是新一轮变化的里程碑。待北约模式在东亚完全展开后，只怕虎视眈眈的美国会像对待欧洲一样，残酷地吸血亚洲。<br><br>　　全球内卷时代，残酷的僵持已经是常态。对外交往在逐渐恢复，但皆大欢喜的相向而行越来越少，吵闹与僵局越来越多。<br><br>　　谁活到最后，谁才有资格全盘享用时代的红利。<br><br>　　一定要坚持啊。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:17:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：谁杀了乌克兰?]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272305-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386938">　　（一）<br><br>　　俄乌战争中，乌克兰常用的一个词叫“乌克兰荣耀”，今天就从这个词开始说起！<br><br>　　2022 年 3 月，泽伦斯基在美国国会发表演讲，被许多中国人看成当年宋美龄在美国国会的演讲，而此时众议院议长南希·佩洛西在活动开始时高呼“Slava Ukraini”（“荣耀属于乌克兰”）不少于五次。<br><br>　　这种表达方式随后在华盛顿、伦敦和其他地方变得流行，英国首相鲍里斯·约翰逊也在下议院会议和推特上大声疾呼。<br><br>　　美国总统乔·拜登向乌克兰投入的价值超过数百亿美元的军备，为了捍卫这个国家的“自由”和“尊严”。<br><br>　　然而，“荣耀属于乌克兰”一词到底意味者什么？<br><br>　　该词语起源于乌克兰法西斯领导人斯捷潘·班德尔，“乌克兰光荣”是乌克兰民族主义者组织及其军队成员敬礼的一部分。<br><br>　　乌克兰纳粹在二战期间集体屠杀了数万名苏联人、犹太人和波兰人，到现在波兰人都很难释怀！<br><br>　　所以，美国（犹太裔后代）、波兰、以及欧洲各国一起高喊“荣耀属于乌克兰”时，乌克兰的命运早就被注定，难道他们都集体遗忘了历史吗？<br><br>　　当然不可能，过去三十年的历史，足以证明一切。<br><br>　　美国、欧盟及其任何相关机构现在或过去都不曾忘记这段仇恨，数十年来一直在经济上扼杀乌克兰人民，从未有过例外。<br><br>　　一直到2022年初，以人均GDP衡量，乌克兰拥有4413万居民，是欧洲最贫穷或第二贫穷的国家。<br><br>　　能与乌克兰争夺头号穷国称号的是只拥有约 260 万。<br><br>　　根据调查，该国贫富差距巨大，乌克兰底层 50% 的人口仅获得该国总收入的 22.6%和财富的 5.7%。<br><br>　　根据世界不平等数据库的数据，前 10% 的人拥有乌克兰近 60% 的个人净资产。<br><br>　　该数据库由三位全球领先的不平等问题专家，托马斯·皮凯蒂、伊曼纽尔·赛斯和加布里埃尔·祖克曼领导出版。<br><br>　　2018年，乌克兰家庭的平均净储蓄为负245美元。<br><br>　　你没看错，是负数，是负数，是负数。<br><br>　　乌克兰的家庭收入中位数约为每年 4,400 美元，与伊朗的收入水平相当，然而，伊朗的经济多年来一直在严厉的制裁下运行。<br><br>　　乌克兰的平均工资估计仅为每月 330 欧元，国家规定的工人最低工资为 144 欧元。<br><br>　　根据乌克兰政府的说法，一个人的生活费应该不到这个数字的一半，因为最低生活费是 64 欧元。<br><br>　　处于养老金水平最底层的退休人员每月可领取 50 欧元。<br><br>　　世界不平等数据库报告称，典型的乌克兰家庭将总收入的 47% 花在食品上，另外 32% 花在水电费上（然而，乌克兰拥有欧洲最强核电，最丰富水电和富裕的煤矿）。<br><br>　　2016年，根据政府标准，近60%的人处于贫困状态，其中包括60%的儿童。<br><br>　　2019 年，贫困率“仅”降至 37.8%。<br><br>　　联合国粮食及农业组织发现，2020 年，15.9% 的乌克兰 5 岁以下儿童营养不良，2019 年，17.7% 的育龄妇女贫血，这是由饮食中缺乏铁引起的，百分之二十四的人口患有肥胖症。<br><br>　　自 2004 年以来，这个数字一直在稳步上升。<br><br>　　然而，乌克兰还拥有全世界最富饶的黑土地！<br><br>　　2014年至2019年间，出生率下降了19.4%。<br><br>　　乌克兰的死亡率极高——每1000人中有14.7人，它远远高于全球最贫穷大陆非洲的许多国家。<br><br>　　据世界银行统计，其自杀率位居世界第11位。<br><br>　　由于死亡人数与出生人数的比例超过二比一，而且每年都有数十万人为了寻求更好的生活而移居国外，自 1993 年以来，该国的人口每年都在减少。<br><br>　　乌克兰公民独立30 年后减少了 800 万。<br><br>　　除了集中在大城市的超级富豪和一小部分中上层中产阶级之外，乌克兰是一片贫困的海洋。<br><br>　　为什么？<br><br>　　这是当今那些宣称热爱乌克兰的国家，把经济政策强加给该国的直接结果。<br><br>　　从直接意义上讲，当前局势的根源在于2014年美国支持的政变，该政变使基辅政府上台，并立即与欧盟签署了一项联系国协议，要求其实施严厉的紧缩措施。<br><br>　　但它还有更深的根源。<br><br>　　该国的社会和经济灾难可以追溯到1991年底苏联官僚机构解体，以及所有新独立的民族国家恢复资本主义，并完全融入全球金融和贸易网络。<br><br>　　通过与西方顾问密切合作制定的一系列统称为“休克疗法”的政策，国有化财产被转移到私人手中。<br><br>　　前共产党官员及其子女、苏联主要工厂和工业部门的经济经理和主管，以及活跃在影子经济中的犯罪分子，通过公然盗窃和廉价贱卖苏联资源的方式，以牺牲劳动群众的利益为代价，取得了胜利。<br><br>　　在这场破坏行动中，乌克兰出现了以东部顿涅茨克和西部第聂伯罗彼得罗夫斯克为中心的大企业相互竞争的派系，煤炭开采和加工、能源生产和运输以及冶金是他们的主要财富来源。<br><br>　　随着银行和媒体帝国出现，消费品和农业很快实现了新的利润来源。<br><br>　　从这个时期开始，乌克兰亿万富翁的队伍开始壮大：<br><br>　　维克多·平丘克（19亿美元）、<br><br>　　雷纳特·阿赫梅托夫（76亿美元）、<br><br>　　伊戈尔·科洛莫伊斯基（18亿美元）、<br><br>　　赫纳季·博霍柳博夫（11亿美元）、<br><br>　　佩特罗·波罗申科（16亿美元）、<br><br>　　瓦迪姆·诺文斯基（14 亿美元）等等。<br><br>　　几十年来，乌克兰政治一直被冲突、联盟、联盟分裂和冲突所困扰，这些问题与该国是否会与欧洲建立更密切的经济关系、还是保持与俄罗斯的牢固关系，或者以某种方式中立的问题交织在一起。<br><br>　　随着华盛顿和莫斯科之间的地缘政治紧张局势加剧，战争爆发，乌克兰被视为关键竞争区。<br><br>　　20 世纪 90 年代，尽管一方面积累了巨额资金，但乌克兰经济却直线下滑。<br><br>　　1993年至1999年间，其人均国内生产总值下降了8.4%，是欧洲经济最差的国家之一。<br><br>　　通货膨胀有时完全失控，在1995年达到了约376%的年度高点，从而在市场恢复过程的初期就消灭了乌克兰工人的储蓄和消费能力。<br><br>　　政治经济学家尤利娅·尤尔琴科 （Yuliya Yurchenko） 在其 2018 年出版的《乌克兰与资本帝国》一书中指出：<br><br>　　“许多 20 世纪 90 年代初缺乏选择的年轻人加入了帮派，并在犯罪分子积累财富的过程中被用作棋子”，相互竞争的商业家族之间的战争有时会在街头制造尸体。<br><br>　　她指出，1988 年至 1997 年间犯罪率增加了两倍半，主要是由各种形式的“盗窃、抢劫、诈骗和勒索”以及“受贿、伪造和毒品交易”造成的。<br><br>　　在此期间，乌克兰从国际货币基金组织 （IMF） 和世界银行获得了 10 笔贷款，从此陷入债务陷阱，这是 2000 年代和 2010 年代几乎持续不断地从国际金融机构借款的开始。<br><br>　　贷款条款以乌克兰和国际货币基金组织1994年签署的《经济政策和战略问题备忘录》为中心，用尤尔琴科的话说，“有效限制了乌克兰政府的决策权”。<br><br>　　与其他国际金融机构（例如欧洲复兴开发银行）根据交叉条件原则起草的协议（即债权人制定相互一致并相互强化的条款）也规定了类似的限制。<br><br>　　这些条款，让套在贷款接受者脖子上的绞索在多个方向上收紧。<br><br>　　贷款人逼迫基辅政府结束为外贸制造障碍的政策，包括：<br><br>　　取消价格管制，减少国家预算赤字，削减对“非生产性”行业的补贴；<br><br>　　通过工厂现代化和解雇工人来提高制造业的竞争力；<br><br>　　将更多国有财产私有化；<br><br>　　通过针对社会计划和养老金来削减预算支出；<br><br>　　并征收增值税，使销售收入更多地落到消费者身上，而不是企业身上。<br><br>　　虽然这些进程有时会加速和/或放缓，具体取决于基辅政府是否更与美国结盟，还是更与俄罗斯结盟，但每届乌克兰政府都是实现全球资本需求的合伙人。<br><br>　　乌克兰的统治阶级是从苏联解体大烧烤的废墟中崛起的，是最完整意义上的买办阶级。<br><br>　　例如，1998年，乌克兰议会授权总统库奇马削减30%的政府开支，这样做是因为国际货币基金组织告诉该国这样做。<br><br>　　英国《金融时报》1998 年 8 月的一篇文章指出：<br><br>　　“除了实现财政和货币目标外，政府还必须通过有关私有化、税收改革、能源和农业部门重组以及清理其庞大‘影子经济’的立法。”<br><br>　　尤尔琴科写道：<br><br>　　“这些改革开放了过时的产业与外国跨国公司竞争，并减少了国家对企业和公民的金融支持，从而使后者变得更加贫穷。<br><br>　　而前者的竞争力则因预期的负总消费和潜在收入下降而变得更加糟糕，从而对经济产生了相辅相成的负面影响。”<br><br>　　在接下来的几年里，乌克兰的债务继续膨胀，从1997-2002年期间的100亿美元增加到2008-2009年期间的1000亿美元，相当于该国GDP的56%以上，是当时所有出口总值的两倍多。<br><br>　　虽然近年来有所波动，但今天与十年前基本处于同一水平。<br><br>　　结果，乌克兰陷入了持续的债务循环，有时由于世界经济更广泛的危机（例如 2008-2009 年的经济危机）而陷入违约。<br><br>　　直到今天，整个西方世界都喊出了：“荣耀属于乌克兰”，实现了犹太人对乌克兰的完美复仇。<br><br>　　俄乌战争，就是乌克兰这个濒死的国家，用来最后消灭人口的方式，同时把一切责任推给俄罗斯。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:39:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：恶人先告状，日本竟直接对华“硬刚”，最新情况...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272299-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386932">　　此刻，日本对中国充满了“怨恨”！<br><br>　　据观察者网援引综合日本共同社和《产经新闻》8月29日报道，针对中国大陆及港澳近日以来对日本水产品的暂停进口，日本外相林芳正在新闻发布会上宣称，日本政府将在世界贸易组织（WTO）框架下采取“必要措施”，对中国决定进行反制…<br><br>　　这个世界上还有比这更荒唐的事情吗？<br><br>　　日本不顾中国及世界正义国家的强烈反对悍然排放核污水，日本的水产品受到核污染后中国出于保护本国人民的生命健康安全暂停进口日本水产，但作为一切祸首的日本人非但不反躬自省，反而还责难中国人是在针对他们，甚至还扬言报复…<br><br>　　没有丝毫反省、没有哪怕一点的愧疚，一切都是如此的理所应当，仿佛一步步制造了全部罪恶的日本人，才是这场史无前例的“生态人祸”的最大受害者…<br><br>　　日本人的脑袋里究竟是怎么想的？<br><br>　　这是独属于日本人的“民族性劣根”。<br><br>　　其大致原理，与日本曾作为战争侵略发起国，但始终对于周边被侵略国家苦难闭口不提，却不断强调本国的被迫无奈与战争灾难如出一辙！<br><br>　　在日本人看来，几十年前日本之所以对中国及周边邻国发起战争侵略，其根本原因是本国生存空间不足、是岛国灾害多发缺乏安全感、是以中国为代表的亚洲人口资源大国们没能尽到应尽的国际义务，才最终导致日本在与西方文明的对抗中艰难吃力。<br><br>　　因此，在相当一部分的日本人视角中，主动站起来承担了本该属于以中国为代表的亚洲人口资源大国们所应该承担的义务，但最终却得不到理解，甚至由此付出了巨大的伤亡和牺牲，乃至于因为战争失败而陷入了“国家主权丧失”的日本，是悲壮且凄美的最大受害者！<br><br>　　言而总之，对于那场发生在几十年前的战争，有相当一部分日本人在潜意识里是觉得亚洲各国对日本是存在“亏欠”或者说是“不理解”的，考虑到因为“哥哥教训弟弟”而不可避免造成的被侵害者伤亡，他们也只是将之归咎于刀枪无眼，抑或是两不相欠！<br><br>　　当然，如果非要责怪的话，那么也只能怪日本战败了，勇担大任的“哥哥”没能熬到重建亚洲辉煌，补偿挨揍的麻木愚昧“弟弟”们的那一天…<br><br>　　荒谬吗？很不幸，在福岛核排污这个问题上，日本人同样也是如此想！<br><br>　　很不幸，在福岛核事故这个问题上，日本同样是如此想！<br><br>　　众所周知，日本福岛核事故发生的最直接原因是2011年发生于本州东海岸的9.1级地震所导致的大海啸。<br><br>　　戎评犹记的，当年在福岛核事故发生之后，面对这场发生在日本的巨大生态灾难，舔日者有之、贬日者有之，忧日者有之…<br><br>　　但是纵观主流舆论，十二年以来唯独有一个视角却鲜少有人触及<br><br>　　——整条狭长国土均位于环太平洋火山地震带上的日本，为何要发展相较于传统石化能源安全性上更为低下的核电？<br><br>　　是因为“环保”吗？<br><br>　　通过此次日本不顾周边正义国家反对悍然坚持核污水排海的态度，对于所谓的日本人更注重环保这个伪命题，我们大可一笑了之。<br><br>　　那又是因为经济因素？<br><br>　　事实上，相较于传统的石化能源发电，诸如福岛核电站这样的第二代核电站并不占据多少的成本优势，<br><br>　　以煤电为例。<br><br>　　在综合成本核算下，包括福岛核电站在内的第二代核电站发电成本换算为人民币大致在0.3-0.4元/千瓦。时。<br><br>　　作为对比，去年中电联公布的煤电基准价在0.38元/千瓦。时。<br><br>　　当然，考虑到我国傲居全球的超超临界煤电技术，如果是日本进行火力发电的话，这个单价可能会上浮一毛到两毛左右。<br><br>　　看上去是不是感觉核电突然就不“香了”？<br><br>　　需要特别注意的是，一座装机100万、发电1089MW的火电厂，一次性建设成本大致在30亿人民币左右，而作为对比，同样功率的核电站，一次性建设成本则可以达到20亿美元，合140多亿人民币！<br><br>　　戎评相信，看到这里时如果只是单算经济账的话，只要是个正常人恐怕都已经知道该怎么选了。<br><br>　　但是正如戎评在前面说的那样，日本人本来就“不正常”。<br><br>　　查阅数据我们可以发现，在福岛核事故发生之前，“核电”占据了日本国内总发电比例的近30%还多，而在2010年的建设计划中，他们甚至作出了将核电比例提高到41%、2030年提高到50%的计划…<br><br>　　这就相当诡异了。<br><br>　　海上运输便捷、与产煤大国澳大利亚、巴西、印度尼西亚都常年关系稳定的日本，为啥要放弃投入成本更低、技术难度更小的火电，转而去大力发展投入成本更高、技术门槛更高，以及身处全球最大地震带上根本就不适合被建造的核电？<br><br>　　两个字：<br><br>　　安全<br><br>　　打开全球航运图我们可以发现，作为传统石化能源高度依赖外界的日本虽然占有了全球热线、岛国航运的便利，但是随着近年以来中国“制海能力”的不断加强，其最为依赖的煤炭-澳新线、石油-Wan Hai中东线，以及煤炭-中海AMX线的东亚主线部分，其实都已经实际处于了中国的实际控制范围！<br><br>　　日本该怎么办？<br><br>　　不论是考虑到现实的威胁，还是未来更大范围的“战略主动”，日本人给出的答案只有一个：<br><br>　　核电<br><br>　　但是相当惨烈的是，日本9.1级大地震所导致的福岛核泄漏，直接扼杀了日本的“核望”<br><br>　　——受福岛核泄露事件影响，日本在2011年的核发电总比值断崖下跌到了7%！<br><br>　　到2013年，日本的全部54个核电站全部闲置停摆，日本似乎进入了一个无核社会…<br><br>　　显然，贸然将占据电力能源比例如此之高的核电停摆，对于日本经济而言可谓是灾难性的！<br><br>　　受国内核电停摆影响，至2013年时日本在短短两年间家庭用户电费上涨19.4%、工业用户电费上涨28.4%。<br><br>　　然后呢？<br><br>　　就在当年，日本不仅创造了历史罕有的巨额贸易逆差，因为工业用电费用的暴涨，诸如瑞萨电子这样的本土高耗能芯片制造工厂，也开始向美国、越南迁移…<br><br>　　历史在这一刻仿佛重合了！<br><br>　　在日本看来，面对来自亚邻的“现实威胁”，日本出于本国的能源战略安全考虑“无奈”的选择了绕道发展核电，但是面对猝不及防的“天灾”，日本却又独自承受了初期的一切损失…<br><br>　　凭什么？<br><br>　　日本有怨气，日本很不甘！<br><br>　　于是我们看到，当2011年3月日本大地震爆发时，当突如其来的海啸与地震迅速的冲毁了福岛第一核电站的厂外供电，当反应堆内部在余温难散下，呈现高温熔融状态的堆芯开始迅速的炙烧金属外壳，一场远超前苏联切尔诺贝利核事故的全球灾难即将发生时！<br><br>　　仅仅只需要引入海水淹没核电站机组降温，这场灾难便可以被立即扼杀在摇篮…<br><br>　　然而很不幸的是，日本东电高层并没有谁愿意支付这笔“账单”<br><br>　　——因为顾惜价值数亿美元的核反应堆机组，他们竟然就这样眼见着堆芯烧穿反应堆的金属外壳，然后无数核放射性物质直接裸露污染。<br><br>　　于是我们看到，当灾难发生后，当那支要么是因为退休“老不中用”而被公司威胁的东电老员工、要么是因欠下高利贷而惨遭日本黑帮胁迫的可怜人们所组成的所谓“福岛50勇士”终于堪堪的遏制住了核泄露的间歇。<br><br>　　迎着全世界的期望在第一时间鞠躬出具了一份旨在未来30年对全部核污水进行稀释储存的治理方案的东京电力公司和日本政府，却又一次的在“钱”这件事上迟疑了<br><br>　　——因为不愿意独自支付每年1000亿日元（约合人民币40亿元）的核污水、核废土存储费用。<br><br>　　日本政府及媒体竟公开发声要求这笔费用需要“全世界分摊”，在遭到各国拒绝之后，日本官方除公然降级核污水储存标准、公然以各种手段遗抛至少两千余袋的核固体污染物袋、公然在舆论、学术领域撒谎造谣“核污水已达饮用标准”，并携手其隐藏各国的明星、网红、二狗子、无良媒体人等“暗桩”，不断鼓吹福岛食品无害论之外，其更是在周边各国的剧烈抗议谴责下，强行开建核排污管道，并启动百万排污计划！<br><br>　　说个大家都难以置信的事实：<br><br>　　在福岛核事故12年之后至今，相当一部分的日本人恐怕已经打心眼里觉得自己已经为全世界去承担了太多太多！<br><br>　　事到如今，他们之所以“悲壮”的去公然排污，可以是周边各国拒绝分摊治理费用的错、可以是巨邻在侧战略威胁的错、甚至还可以是美国军事辐射无法完全覆盖东亚的错…<br><br>　　总之，谁都可以错，就是不顾本国地理情况，在完全没有排除技术风险的情况下大肆上马核电的日本政府没有错！<br><br>　　总之，谁都可以错，就是在长达20年的时间里，对福岛核电站多达数十起设备老化及管道裂痕报告置若罔闻的东电公司没错！<br><br>　　总之，谁都可以错，就是在整整十二年间因为恐惧几亿美元的经济损失，再到恐惧几十亿美元的经济损失而举国睁眼说瞎话、举国回避沉默乃至于纵容的全体日本人没有错！<br><br>　　东亚诸邻国、太平洋沿岸各国、乃至于无法脱离全球大气循环的全球所有国家、人民，都直接/间接的享受了日本在长达12年间的无私、辛苦付出，然后一群还妄加指责的白眼狼们都“欠”日本的，这就是此刻相当一部分日本人的最真实想法！<br><br>　　所以，在日本自以为的为整个东亚、为整个人类而奋勇苦战了12年之后的今天，面对来自中国大陆及港澳的“暂停进口”，日本首相岸田文雄勒令中国“必须立即撤销相关禁令”，日本外相林芳正宣布将在世界贸易组织（WTO）框架下采取“必要措施”，对中国决定进行反制的一系列反常举措，站在日本人的“受害者角度”去看，真的反常吗？<br><br>　　最近这两天，一家日本东京新宿的居酒屋门口贴出的招牌，已经告诉了我们答案：<br><br>　　中国人，本店所有食材都来自福岛产。<br><br>　　这段话什么意思？至少在戎评看来，在日本核排污的当下，这段话其实已经基本等同于是“中国人禁止入内”…<br><br>　　然而，令人细思极恐的是，就是这样对象明确的“歧视性文字”，却意外的得到了主流日本舆论的支持：<br><br>　　而与之类似的则是从8月28日开始，日本国内的日本共同社、《朝日新闻》等多家媒体开始不约而同的报道渲染“中国国内的反日情绪进一步升温，中国人开始电话骚扰日本”…<br><br>　　但是，事实的真相真的如此吗？<br><br>　　相当有意思的是，就在8月28日我国驻日大使吴江浩约见日本外务事务次官岗也正敬时，才刚刚就中国驻日大使馆受到滋扰，表示近日以来中国驻日大使馆受到大量日本国内电话骚扰一事，向日本政府提出严正交涉！<br><br>　　中国驻日大使馆前脚才“严正交涉”，日本各大媒体后脚就立即热炒中国人电话骚扰，不得不说日本外务省的700亿“公关预算”，真的不只是嘴上说说…<br><br>　　然而，日本外务省的“公关预算”固然强大，可是如今喧嚣于日本网络中的对华恶毒指责诅咒，可是那一个个打向中国驻日大使馆的日本电话，又真的仅仅只是因为日本政府的“狗粮”？<br><br>　　这不由的让戎评想到了靖国牲厕“游就馆”一层的礼品部书架上，被光明正大摆置售卖的各种为日本侵略战争翻案的书籍<br><br>　　——印度法官帕尔的《日本无罪论》、日本作家林房雄的《大东亚战争肯定论》、以及《东京判决—辩护方资料》…<br><br>　　而值得一提的是，去年仅仅是《日本无罪论》一书，在靖国神厕的游就馆就售卖了超过13万部！<br><br>　　此外，印度法官帕瓦尔在七十余年的论调，成为了当代日本人自我解脱的良药：<br><br>　　侵略战争是一种国家行为，对其负责的应该是国家而不是个人。<br><br>　　可是，当代日本人真的可以坦然的面对过去？<br><br>　　在此，戎评可以肯定的告诉一切中国人，侵华日军抑或是日本国民里，或许有被欺骗者、或许反战者、但是他们中间却没有一个无辜者！<br><br>　　每一个日本人身上都沾染着中国人的血迹，不仅过去如此，现在同样如此！<br><br>　　《马关条约》的2亿3000万两白银，为日本的教育及工业化进程提供了强力支持，日本人至今受益。<br><br>　　731部队对中国的活体解剖资料，至今仍旧令日本人体解剖学领先国际40年，日本人至今受益。<br><br>　　至于侵华日军从中国掠夺的天文数字的自然资源、文物典籍、人力资源、发展时间，统统都融入了今天的日本社会！<br><br>　　三菱的壮大离不开对中国劳工的驱使、丰田的汽车里掺杂着73年前掠夺自东北的矿产、每一个日本人接受手术的医疗经验，都受益于731昏暗的实验室、而作为地区竞争对手的中国至今的诸多发展不足，少不了战争拖累下的历史欠账…<br><br>　　每一个狰狞砍杀中国人的日寇，是谁养育的？<br><br>　　每一发射向抗战英烈的子弹，又是谁制造的？<br><br>　　每一份从中国掠夺的财富资源，最终又运向了哪里？<br><br>　　战争，从来都是一个国家发动的全民行为！<br><br>　　每一个国民都自下而上的对战争进行支持，而每一份侵略成果，都必定会自上而下的进行分赃。<br><br>　　这是战争的本质，同样也是不可摆脱的铁律，所以，日本人真的无辜吗？或者说，如今的日本人真的已经决定永世和平，以邻为友了吗？<br><br>　　很不幸，无数事实表明，这一切不过只是一厢情愿的幼稚幻想。<br><br>　　2020年的日本民间调查中，91.4%的受访日本人对中国表示厌恶！60.5%的受访日本青年认为中日之间将再度爆发摩擦！<br><br>　　而在2023年日本在长达十二年的“装死”之后终于正式公开启动大规模核污水排放，却遭到了以中国为代表的全球正义国家极力反对之后的今天，对中国表示厌恶甚至是仇恨的日本人，必将进一步的陡增！<br><br>　　全体中国人，需要认清一个最为基本的事实：<br><br>　　日本人，在时刻准备着。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:23:43 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：这大半年总算没白忙活，拜登可以睡个安稳觉了？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272295-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386928">　　随着密集的互动，特别雷蒙多访华的“乐观”和“富有成效”，军方接触沟通渠道的解冻，中美急剧冷却的关系呈现了回暖的迹象，至少可以暂时“止冷”，擦枪走火的风险性大大的降低，这大半年总算没白忙活，拜老统领大概起可以睡个安稳觉了？<br><br>　　尽管一年前的巴厘岛会晤达成了“共识”，可半年前，美众院议长“窜台”以及拜登下令击落中国“流浪气球”事件，使中美关系又急剧冷却。<br><br>　　随之中国对美国的反制也开始增强，特别是中美两军的海空意外相遇机会的大增，也增加了误判而擦枪走火的危险。<br><br>　　巴厘岛“共识”没有落实不说，双方积怨反而加深，防冲突的护栏是百孔千疮。<br><br>　　不管出于什么原因，拜登也真的是着急了，死乞白赖地要求与中国恢复对话沟通。这也才有了目前的密集访华互动。<br><br>　　但是，先期的布林肯、耶伦以及克里的访华，美国似乎没有表示出丝毫的诚意，甚至于还在不断对华出手。所以，非但“共识”无法落实，关系还是在不断加速冷却。<br><br>　　正因为美方没有半点的诚意，所以我军方一直拒绝与之互动。<br><br>　　美军是不可能不在西太平洋“自由行动”，而我军维护国家主权的行动也不可能减弱。在互不退让又缺乏沟通的背景之下，擦枪走火也真的难以避免。<br><br>　　最令拜登担心的是，我方在加速推动世界变革，加速建设独立于美国之外的合作机制和体系。通过推动地缘政治改变化解美国打压的压力，同时也是给美国直接造成强大的战略压迫感。<br><br>　　正因为地缘政治改变在加速，世界变革在加速，中美恶斗升级的结果，必然是加速世界向两极或多极分化，这就严重不符合美国利益了。那可真就是建立多极而不是美国的单极世界了。<br><br>　　也正因为如此，与中国接触沟通对话的重要性就更突显了。<br><br>　　美商务部长访华前，可以说是释放了一定的善意。至少明面上美国把27家中企从“黑名单”移除，对华芯片出口限制令也延了期。同时，白宫也放风要延长“中美科技合作协议”的有效期了。<br><br>　　重要的是，近来美国海空军在中国周边的活动收敛了许多。<br><br>　　这足以给商务部长雷蒙多的访华创造了一定的有利条件，当然，也给中美两军恢复接触沟通创造了一定的条件。<br><br>　　雷蒙多访华期间，双方协议成立“商务工作小组”和“出口管理信息沟通机制”。用雷蒙多的话说就是“富有成效”和“向前迈出了一大步”。有理由乐观，这可以说是拜登忙活这大半年来在对华外交问题上取得的重大成果了。<br><br>　　而随后就又曝出，中央军委联合参谋部副参谋长徐起零在斐济与美国军方代表进行了沟通交流。<br><br>　　尽管没有实现美方预期的两国防长的会晤，但相信这一次海外会晤是一个良好的开端，意味着军方冷冻的沟通渠道解冻的开始或可能。这可是近来美方最关切的问题。<br><br>　　双方的商务和军方开始了良好的互动，这至少意味着关系不大可能继续恶化。意味着可能解套打压报复反报复的恶性循环圈。<br><br>　　尽管美方一开始就对华进行战略打压，可拜登也确实一再强调了是“竞争”不是“冲突”，也反复强调了要建立“防冲突护栏”。<br><br>　　尽管有用防冲突护栏框住中国之意，毕竟也可以体会到拜登真的不想与中国正面冲突或冲突升级。<br><br>　　目前双方各自的战略行动，实际上已经具备了冷战的各大要素。如果经贸和军事这两大压舱石同时搬开，也就真正进入了冷战，甚至有触发热战的风险。这绝不是美国目前想要的局面。<br><br>　　由于拜登对华战略打压带有明显的冷战色彩，这一直受到绝大多数国家的反对。即使是美国的欧洲盟友也强烈的反对。<br><br>　　也正因为是美国首先在破坏中美关系和世界稳定大局，所以建立新的平衡稳定的新治理机制或体系的呼声日高，可以说是美国人自己成为了推动地缘政治和世界变革加速的主动力。<br><br>　　从这个角度来看，稳定中美这个世界上最重要的双边关系是必然的，否则美国会更孤立。<br><br>　　拜登政府的强势外交，既没能重塑美国领导力，也没能统一西方联盟的意志，更没能压制中俄，尤其是发展中国家的觉醒，这证明了拜登的外交无能或失败。<br><br>　　在美国大选战即将开打之际，阻止中美关系继续恶化下去，给人的感觉是拜登可以掌控局势，这应当是非常重要的事。<br><br>　　由于中国是推动地缘政治改变、世界变革和建立新秩序体系的重要大国，所以稳住中国，或让中国悠着点发力，对美国来说也是当务之急。<br><br>　　不可否认，中美这一轮互动，符合世界的期盼，也符合拜登的战略步骤，拜登自然可以松一口气了，可以睡一个安稳觉了。<br><br>　　尽管可以说这是美国外交上的亮点，但这却不意味着是中国在妥协让步。<br><br>　　不冲突不对抗一直是中国的追求。维护核心利益不动摇是中国的底线。建设现代化强国和推动世界变革则是中国的目标。<br><br>　　中美关系是世界上最重要的双边关系，中美关系的走向直接关乎世界局势的稳定与否。在全世界都希望中美能够缓和紧张关系的情况之下，尽管美方还没有完全满足我方的对话条件，但也不能总是拒人于千里之外。<br><br>　　对话沟通不能防止或改变美国对华战略打压，那么对话也限制不了中国对美国无理打压的强烈反制。美国要玩真的，那就玩真的。美国要玩虚的，那就陪他玩虚的。搂草打兔子闲着也是闲着。<br><br>　　在美国没有完全满足我方对话条件的情况之下与之进行沟通交流，这也并不意味着是我方的妥协退让，更不意味着我方是在牺牲核心利益做交换。<br><br>　　未来10年左右，是中美战略较量的关键期。用美国人的话说也是决定世界未来的关键时期。<br><br>　　美国需要时间进行战略调整部署，需要时间恢复解决眼前的困境和恢复“体力”。更需要时间来检验对华打压效果。<br><br>　　中国当然也需要时间尽快的发展壮大自己。美国的高科技打压封杀也好，脱钩去风险也罢，给中国制造的眼前压力自然是空前的，但也同时给了中国强大的动力。<br><br>　　美国主动延期实施对华芯片出口限制，可以说也算是解决了中国的眼下之需，这符合中国利益，再过几年要出口中国也不需要了。<br><br>　　就算中美一战是早晚的事，就算中国不怕一战，可目前处于弱势的情况之下，也确实没到决战胜负的最后时刻，能够避免冲突对抗还是要尽量的避免，既然美国也有此意，那也就算是“一拍即合”各取所需了。<br><br>　　其实，打压遏制中国的最终目标是重塑美国霸权秩序。也可以说，扼杀中国复兴进程，是美国独霸世界的最主要的一环或手段。<br><br>　　也就是说，扼杀中国复兴强国进程，并不是美国战略的唯一。美国同时还要应对的地区热点、区域冲突和各种重大的国际热点难点问题。这也就是美国提出在符合双方共同利益的领域合作的问题了。<br><br>　　那么，中国在反制美国战略打压的时候，就不能仅仅是就事论事，或直接的遏制与反遏制了。更不能按着美国的思路方式在符合双方利益的领域合作了。<br><br>　　既然美国定义中美关系是重构世界秩序的竞争关系，那么中国就应当在这个问题上下工夫，也就是跳出中美直接竞争对抗的圈子。也就是要加强“盘外招”。否则中国就永远处于被动反制的不利地位。<br><br>　　推动地缘政治演变，推动世界变革加速，推动去美元化浪潮，不按美国的套路合作解决热点难点问题，这等于是主动的战略出击。<br><br>　　也就是说，美国把主要的精力放在中国身上，中国则把主要精力放在全球范围。美国的麻烦和消耗自然也就远大于中国。时间一久，美国会首先支撑不下去。<br><br>　　美国要打压中国高科技，这是必然的，也是没法子的事，中国唯有下大决心和力气快速的提高自己。中国已经打下了坚实的高科技发展基础，中国也已经取得了一定的优势，赶超美国并不是遥远的事。<br><br>　　除此之外，中国就是要争取更多的合作伙伴，特别是像俄罗斯这样的科技强国。<br><br>　　美国要脱钩，中国除了扩大自身的市场优势之外，就是积极打造独立于美国或美国参与不进来的市场体系，推动全球南方市场合作机制和体系的建立，虽不足以对抗美国的脱钩，也可以得到极大的补充。<br><br>　　总之，中国可以在直接反制美国打压问题上放松，但在推动地缘政治演变和世界变革以及发展中国国家新型合作体系问题上不能松劲。<br><br>　　竞争也好，脱钩也罢，又或者是冷战式对抗，美国必须要全球应对。这对美国的牵制和消耗是巨大的，这样才能削弱美国直接打压中国的战略压力。<br><br>　　另外，敌人的敌人，就是我们的朋友，至少敌人的敌人就是消耗牵制美国的有生力量，加强与俄伊朝等美国的敌对国家的合作是必须的。<br><br>　　美国的脱钩去风险战略已经实施，就轻易不会放弃。这是大国竞争战略优势所决定的。<br><br>　　因此，中国也必须尝试着主动与美国切割隔离，这是阵痛短痛，是为了避免未来可能出现的长痛。<br><br>　　因此，缓和关系也好，解冻冷却关系也罢，这只是意味着对美国本身出手反制的缓和，在全球战略上主动出击打击美国，使美国顾东不顾西。这是必须坚定的进行下去的。<br><br>　　拜登目前只是能够暂时睡上一小觉。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:17:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：代言人]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272293-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386926">　　美国商务部长雷蒙多的访华已经结束，据雷蒙多本人说，本次访华之旅收获满满，她还说“我带着一些乐观离开，因为我们将展开对话，着手解决问题。”<br><br>　　似乎她本人对于这次访华的成果感觉不错。虽然网上流传的一些信息和雷蒙多本人的反应有着非常大的不一样。此前，有消息称，雷蒙多本次访华的主要任务还是希望能够要求中国放弃对高科技领域的追求，放弃对高性能芯片的研发等等。而这个消息恰好又和华为在雷蒙多访华当日开卖mate60pro形成了一个完整的对比。所以大家这段时间很是高兴了一阵儿。甚至还有好事者做出了雷蒙多代言华为的海报以示嘲讽。那么如果事实真的如此，雷蒙多还能有信心满满的表示吗？似乎有点矛盾。毕竟，雷蒙多内心是绝对不希望自己成为华为手机代言人的。在中美之间的一个类似于上甘岭一样的科技高地上，美国即便守不住，也是非守不可的，否则在民用领域它将再也没有什么东西可以用来炫耀世界的了。<br><br>　　华为这么做，肯定是刻意的。作为被美国制裁最严厉的中国企业，华为手机一度曾经是世界上销量排行第二的高端品牌手机，而在美国的打压下，这几年我们都很难在手机销量排行榜的前排上找到华为手机的影子，虽然华为手机每次出新品还是被一抢而空，但基于芯片和一些底层技术专利的限制，华为没有办法扩大自己的出货量。如今，华为用低调而豪奢的方式宣布王者归来，让一向以打压中国高科技为己任的美国商务部长情何以堪？所以雷蒙多的信心满满又是来自哪里？<br><br>　　我们可以从一个细节里寻找答案。那就是本次雷蒙多从北京到上海的行程是乘坐高铁的。虽然雷蒙多在高铁上接受记者采访时，大放厥词，认为中国的反间谍法，本土企业补贴政策以及对美国企业美光的制裁都是危险和不理性的。但我们不要看她说了什么，而是要看她做了什么---她坐上了中国的高铁，并在高铁上接受了记者的采访。<br><br>　　记者采访自然会报道其采访的内容，从北京到上海，四个半小时的行程，我相信，记者们一定可以拍出很多质量不错的图片。哪怕是法新社的记者，哪怕他们的暗黑滤镜用得再好。也还是掩盖不了雷蒙多坐在中国高铁上夸夸其谈的画面。而在美国，雷蒙多在长达一千多公里的公务旅程中，她是绝对不会选择做火车的，因为同样的旅程，在美国需要最少18个小时。简而言之，美国没有运行速度如此之快的火车。或者也可以说，美国没有如此运行高效的政府机制。<br><br>　　即便从北京到上海只需要四个半小时，但雷蒙多如果乘坐专机的话，也只需要两个小时左右的时间。那样会更快一点。虽然北京南站要比机场近得多，但对于有着专门护送车队的雷蒙多来说，乘坐自己家的波音飞机前往上海，还是既有面子也更加节约时间的。<br><br>　　所以，一个新问题出来了，雷蒙多为什么要乘坐高铁？据报道，此前美国国务卿布林肯和前国务卿克里的访华都是由中美双方协商确定的，但雷蒙多的到访却是由中方商务部出面邀请的。这其中的差别有些大。由中美双方协商确定，也就意味着这是美国方面提出要求，而中国在和美方讨论后确认行程的。也就是说，双方对于行程的安排是通过充分讨论的。到了中国后的行程该怎么安排，自然也是双方都认可的。而雷蒙多的到访，因为是中国邀请，在行程安排上，中方就具备了较大的主导权，虽然这种主导权还是需要美方确认。所以，我们可以这样理解，雷蒙多乘坐高铁来完成京沪之旅，是中方的安排。但美方为什么会认可这一行程呢？<br><br>　　我们做个猜测吧，如果雷蒙多不认可这个行程安排，中方的邀请就可能不会发出。虽然这是中方发出的邀请，但其实也是美方切实的需求。如何突破中美关系目前的僵局，美国人虽然很傲慢，但也很务实。对于中国打压的工具已经没有了什么库存，在一定程度上改善一下中美关系，或者可以帮助美国寻找到更多的对华施压工具。再这么僵持下去的话，就连帮助美国说话的中国公知们也都没有了生存的土壤。而经过这么严酷的打压和制裁，却并没有取得什么实质性效果，并且让中国在自己搭建的平台上愈发生长得更为茂盛【比如金砖国家的扩容，比如芯片的一步步突破】，这是美国人绝对不想看到的。所以，那么即便只是营造一个中美关系能够得到改善的假象，美国人也必须要加强和中国的高层交流。<br><br>　　所以，用一句大白话来解释这件事，那就是“我可以给你发请帖，但怎么安排你得听我的。否则就没有请帖。”<br><br>　　这样我们也就可以理解，为什么雷蒙多坐在中国得高铁上，却还是在对中国展示自己的强硬。因为她必须要为自己找回一点颜面。如果她只是在高铁上大赞中国高铁的稳定和高速，那才是一件对于美国来说极为不正常的事情。但是，无论她称赞不称赞，她还是坐在了中国的高铁上，美国人以及世界上关心此事的其它国家人，还是看到了中国高铁的稳定与高速。要说雷蒙多是在为华为手机代言，也可以说她在为中国高铁代言。而二者的代言意义都是非凡的。真不知道这笔代言费该怎么算？怎么给？<br><br>　　无论西方媒体怎么抹黑我们的高铁，作为经常乘坐高铁和动车的我们来说，这种交通工具的便捷和迅速都是毋庸置疑的，这一点我们不做讨论。中国方面安排雷蒙多乘坐高铁出行，并不是为了让雷蒙多本人体验中国发展的迅速，而是为了让更多人的看到雷蒙多在乘坐高铁，并看到中国的高铁到底是个什么模样。毕竟作为世界外交的头等大事，中美之间的高层交往是非常引人关注的。而在关心雷蒙多到底在中国谈成了什么的同时，自然也就看到了雷蒙多在高铁上的夸夸其谈。<br><br>　　不过我觉得雷蒙多的情商有些不足。如果她在高铁上一言不发，或者赞叹一下高铁而不说那些针对中国的话题，西方媒体或者就对这件事忽略不计了。但很可惜，她在中国的高铁上针对中国，使得西方媒体不得不报道这些针对性的言论，从而也就无法绕开高铁这个大背景。这大概是雷蒙多没有想到的效果。<br><br>　　那么雷蒙多为何要说自己此行收获满满，并对中美关系的未来有着很不错的预判呢？是不是中国方面答应了什么？妥协了什么？<br><br>　　要想弄清楚这个话题，那就要看中方是怎么做的了。日前国防部发言人在回答记者关于美国在关岛部署地对空拦截导弹以及雷达等军事装备的提问时回答。“关岛安全与否，取决于美方想让它扮演什么角色。要是把关岛打造成发动战争的“前哨基地”，那么即便是武装到牙齿，也不会有任何安全可言。”<br><br>　　这个一问一答，其内容很是玄妙。首先我们知道，美国人在加强关岛的防空部署。为什么要加强？是因为关岛的安全受到了威胁。这是美国人所表示出来的意思。而我国发言人的回答，则印证了美国人所担心的事情，那就是如果美国执意和中国为敌，不管关岛部署了啥，也没有什么安全可言。也就是说，在第二岛链的突破上，我们的确已经有了切实的手段。通过这个一问一答，孰攻孰守，也就一目了然了。内质的攻守与表面的攻守，有时候恰恰是相反的两种体现。看上去美国人耀武扬威不可一世，但实际上他内心的惊颤却在它自身的所作所为上展现无疑。<br><br>　　再回过头来看看雷蒙多的到访与她的言论，其实也就可以看到，在中美关系的处理上，该妥协的应该是谁，想妥协的又是谁。只是基于美国自身的强势历史，自身的实力认知，我们所看到的还是一个咄咄逼人的美国。但宝宝心里的苦，或者只有它自己才知道吧。要不然，也就不会出现雷蒙多担纲两大代言人的无奈表演了。<br><br>　　当然，就像前天的《新思路》所说的那样，美国也不是全无作为，它正在积极准备着一场谈不拢就撕破脸的战争。在这方面，美国还没有失去对自己的信心。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:15:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：政客绝食]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272291-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386924">　　我在前不久写过一篇文字叫《<a href="http://www.dacankao.com/thread-271398-1-1.html" target="_blank">尹锡悦懵了</a>》，大致内容讲，尹锡悦为了紧抱美国大腿、甚至不惜向日本卑躬屈膝，一旦美国政策有变，尹锡悦的政治前途会遭遇巨大打击。当时不少朋友觉得我在瞎胡扯，但韩国的局势很快印证了我的判断。<br><br>　　01 不屈的战斗<br><br>　　8月31日，韩国最大的在野党、共同民主党党首、尹锡悦大选时的竞争对手李在明宣布，自己将无限期绝食，以抗议总统尹锡悦的“暴政”。从下午1点开始，他带着党内的一众同僚到韩国国会大楼前静坐示威。<br><br>　　关键词：<br><br>　　无限期绝食，表达了此次行动的决心。<br><br>　　抗议尹锡悦暴政，是此次绝食的目标。<br><br>　　在国会大楼前静坐，是此次绝食的表达方式。毕竟国会大楼是韩国政界的神经中枢，在那里打坐，可以起到最大的效果。<br><br>　　从现场拍摄的照片中可以看到：<br><br>　　李在明身穿白衬衫盘腿而坐——在一群身穿其他颜色衣服的同僚中，可谓姿态端正、仪容肃穆，看起来非常显眼。<br><br>　　面前摆着一张小桌子——既烘托了气氛，也表达了坚持长期斗争的决心。<br><br>　　身后的广告牌上写着标语——“匡扶民主”——用最廉价的成本营造出比较高端的氛围，花小钱办大事的典范。<br><br>　　简而言之，李在明这个姿态，摆明了告诉尹锡悦、韩国人和整个世界，要死磕。——这是一场不屈的战斗。<br><br>　　02 三大要求<br><br>　　要知道这个世界上，政客一直都是精明且现实的群体、算计别人的能手、死道友不死贫道的典范。能让一个在发达国家总统大选中惜败的政客（即李在明那个级别）去死磕，一定需要重大的动机。李在明为了这次死磕，向尹锡悦开出了三大条件：<br><br>　　条件1，尹锡悦向韩国的国民道歉。<br><br>　　——这条主要指，尹锡悦对日本卑躬屈膝的外交姿态伤害了韩国人的感情，以及尹锡悦很多粗暴的政策破坏了韩国民主制度。<br><br>　　很明显，这两个大帽子，尹锡悦是不可能认的。一旦尹锡悦认了，下一步就是被要求下台。<br><br>　　条件2，反对日本排放核污水。<br><br>　　——这条还是比较能打动人心的，而且也比较让人钦佩。<br><br>　　日本向海洋排放核污水，包括日本在内的所有沿海国家和地区都会受到影响，尤其是韩国等离日本近的国家。李在明能摆出无限期绝食静坐的姿态反对日本排放核污水，非常勇敢。要知道即便是中国，坚决反对日本排放核污水，也仅限于舆论声讨和经济制裁。相比之下，李在明的选择，让人刮目相看。<br><br>　　和李在明不同的是，尹锡悦坚决支持日本排放核污水，还亲自带着老婆到海鲜市场，买了一条福岛海域的海鳗，说是回家吃掉（究竟吃没吃，也没见媒体报道）。<br><br>　　可以说在日本排放核污水这点上，李在明和尹锡悦那是针尖对麦芒。<br><br>　　条件3，彻底改组内阁。<br><br>　　——其实就是让尹锡悦下台的间接说法。<br><br>　　不到万不得已，尹锡悦绝对不会改组内阁。一旦走到那一步，等待尹锡悦的只有下台。而韩国总统一旦下台，最终的结局就是坐牢吃皇粮。这点尹锡悦比谁都清楚。因为在尹锡悦还是检察官的时候，就亲自推动了朴槿惠和李明博吃皇粮的程序。现在他还在考虑，要不要把文在寅也弄进去吃皇粮。<br><br>　　李在明还摆出姿态说，如果尹锡悦一天不答应他的三个条件，他就一天不进食。<br><br>　　众所周知，人是要吃饭的，如果一直不吃饭，就会饿死。如果尹锡悦不答应，按照李在明这个姿态，最终可能真的会把自己饿死。<br><br>　　03绝食斗争简史<br><br>　　尹锡悦会在乎李在明的死活么？当然不在乎，他巴不得李在明去死。如果李在明死了，他搞不好还会放鞭炮庆祝一下。<br><br>　　但尹锡悦必须在乎韩国的民意和选票。李在明敢那么干，是有一定民意基础的。<br><br>　　实际上在韩国政坛的政治博弈中，绝食并不罕见（可以理解为“非暴力不合作运动”的韩国改良版）。<br><br>　　比方说韩国前总统、号称韩国曼德拉、唯一获得诺贝尔和平奖的金大中，就是一个善于绝食的顶级高手。<br><br>　　金大中从1954年步入政界，慢慢成为韩国民主运动的领袖。经历了李承晚、朴正熙和全斗焕的独裁统治，数次被捕入狱。在反复被逮捕的过程中，炼成了绝食斗争的手段。早在1978年（朴正熙时代）和1980年（全斗焕时代），金大中就分别以绝食为武器，表达自己的政治诉求。他最出名的一次绝食斗争发生在1990年10月，为了要求当时的韩国政府（卢泰愚时代）放弃内阁制、实施地方自治而进行了长达13天的绝食。<br><br>　　由于金大中坚韧不拔的性格，最终于1998年成功当选韩国总统，并且带领韩国走出了亚洲金融危机的阴影。<br><br>　　金大中的前任是金泳三总统。<br><br>　　金泳三也是一个绝食高手，他在1983年抗议金斗焕暴政的过程中，直接绝食23天，一战成名，最终于1993年当选韩国总统。<br><br>　　大家可能很纳闷，不吃不喝的情况下，人体其实撑不了几天。不过韩国政坛的绝食，通常是不吃饭，但是会喝水。<br><br>　　毕竟政客绝食只是斗争的手段，并不是要饿死自己。所以通过大量补水，可以延长身体支撑的时间。如果在水中加点营养液啥的，那身体就能支撑更多的时间。<br><br>　　有的政客不讲武德，绝食期间也会偷偷吃点啥，那就是另一回事了。不过绝食的政客一般年龄都不小了，通常生活都是衣食无忧。所以绝食过程中即便偷吃点啥，对于高龄老翁也是一项巨大的挑战。以李在明为例，也差不多60岁了，如果静坐十天半个月（同时还要保持政客的仪容），也够呛。<br><br>　　当然也不是每个静坐的政客都能成为韩国总统。比方说2003年，韩国最大的在野党、大国家党领导崔秉烈进行无限期绝食，抗议卢武铉否决《特别检查法案》。但是他没能复制金大中和金泳三的成功案例，没有成为韩国总统。<br><br>　　再比方说2019年，韩国最大在野党、自由韩国党领导黄教安，为了反对文在寅，也拿出了绝食的大招。为了发扬绝食文化，黄教安还主动少喝水，结果仅仅过了7天，就把自己折腾得奄奄一息。通过黄教安的努力，文在寅政府面临严峻的考验。但就在黄教安以为自己能复制金大中和金泳三的成功案例时，新冠肺炎来袭。韩国因为黄教安瞎折腾，错过了最初的防控时机，于是黄教安偃旗息鼓，文在寅转危为安。<br><br>　　这次李在明重拾无限期绝食这个大招，也算是殊死一搏。那么他胜算几何呢？<br><br>　　04 胜算<br><br>　　之前文章说过很多次，半岛的事，从来都不是半岛人可以决定的，永远都有域外大国的身影。所以韩国总统更迭，本质上也有域外大国博弈。<br><br>　　首先，一个重要的因素就是日本。如果未来的一段时间，日本核污水对韩国影响较大，那么尹锡悦的政治生涯肯定会遭受打击。如果影响较小，那么尹锡悦大概也会安然无恙。毕竟李在明这次绝食的主要理由，就是反对日本排放核污水。<br><br>　　其次，如果美国继续推动中美对抗，继续对朝鲜施加压力，那么就需要尹锡悦这样忠实的小弟。<br><br>　　长期看，中美博弈大趋势不会变，但阶段性斗争或和平，则瞬息万变。一旦中美阶段性缓和，那么尹锡悦就会成为多余的棋子，政治命运堪忧。<br><br>　　美国是否对朝鲜极限施压，也是取决于中美博弈的大趋势。当中美稍微缓和，那么美国就不需要去施压朝鲜。前不久美国白宫发言人柯比表示，拜登愿意和朝鲜领导会谈，其实就是一个缓和的信号。而美国重量级商业领袖（马斯克、比尔盖茨等）、国务卿和商务部长接连来华，也是一个中美阶段性缓和的信号。<br><br>　　这些缓和信号出现之后，李在明使出无限期绝食的大招，绝对不是偶然，都是一连串的连锁反应。<br><br>　　所以李在明的胜算，并不取决于他自身的努力，而是各方因素综合作用的结果。但是这个阶段李在明敢拿出这个无限期绝食的态度，相当于关键时刻敢于亮剑，表示他在韩国政坛也是一个响当当的人物。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:54:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：新加坡权力交接，还真的别具一格]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272290-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386923">　　九月第一天，地球村迎来一场不太为人们关注的选举—新加坡总统大选。不过这里所说的新加坡权力交接，并不是指新加坡总统交接，而是新加坡总理交接。<br><br>　　提起新加坡政坛，大家首先想到老李家。毕竟新加坡独立这些年，李光耀和李显龙父子的作用非常明显。但实际上，新加坡总统才是国家元首。只不过新加坡和印度、德国的体制类似，代表政府首脑的总理才是掌握大权的那个人。<br><br>　　要说新加坡总统没作用，那也说不过去，实际上新加坡总统起到一个平衡器的作用。大家看新加坡历任总统的籍贯，基本上就是华裔和马来裔两分天下，印度裔时不时前来客串。<br><br>　　这很容易理解，因为新加坡是一个以华裔为主的移民小国，所以在国家元首层面经常出现华裔是很正常的现象。<br><br>　　另外，新加坡是从马来西亚独立出来的，又背靠马来西亚，所以马来裔也经常出现在国家元首位置上。<br><br>　　印度人离那里很近，对东南亚影响也挺大，所以也出现了印度裔新加坡总统。<br><br>　　这次大选是尚达曼、黄国松、陈钦亮3人角逐总统大位，其中尚达曼得到了新加坡政府的全力支持。在这次大选之前，新加坡总理李显龙决定隐退，把新加坡政府的权力过渡给第四代领导团队、新加坡副总理兼财政部长黄循财。<br><br>　　当然对新加坡来说，总统只是门面装饰，总理才是话事人。新加坡迄今为止经历过三位总理：<br><br>　　李光耀，不仅奠定了新加坡的基础，而且把新加坡从一穷二白带到了发达国家，也是东南亚唯一的发达国家。<br><br>　　吴作栋，虽然远不如李光耀耀眼，但也带着新加坡在冷战结束之后，享受到了全球化的红利。<br><br>　　李显龙，大家原本以为他就是靠父亲荫蔽的二代。实际上他主政期间，充分利用了中美博弈的机遇，让新加坡升级为世界级金融中心，也算合格。<br><br>　　以上三位新加坡总理都是华裔。李显龙让渡权力的黄循财也是华裔二代。换句话说，是华裔带领新加坡独立、崛起并维持繁荣。这也充分体现出华人在新加坡的地位、治国能力和政治智慧。<br><br>　　其实如果李显龙不让渡权力，那么他至少还可以再干好几年。按照常规逻辑，权力有着致命的诱惑力，政客都想要将其紧紧抓牢，而不是让出去。即便是让出去，那也是像柬埔寨的洪森那样，让给自己的儿子。李显龙让权，并不是因为他本人比别的政客更高尚，而是有一些因果使然。<br><br>　　原因1、年龄问题。<br><br>　　李显龙说，新加坡不应该有70岁以上的领导人。大意是，年纪大了，精力容易跟不上，而且思维容易僵化。此前他曾提议在自己70岁生日之前（即2022年2月）完成权力交接，但该计划因新冠疫情而被打乱。<br><br>　　李显龙今年71岁，对比普通人，并不算小，也该退休了；但对比当今地球村的政坛，并不算大，他和普京是同龄人，至少普京在未来一段时间会继续统治俄罗斯。如果对比年过八旬的拜登，李显龙算是比较年轻了。美国明年大选，还是特朗普和拜登对决，他们都比李显龙年纪大。<br><br>　　所以对当今地球村政坛来说，年龄问题并非最主要的。<br><br>　　原因2、权力平稳过渡。<br><br>　　对于一个成熟的国家来说，权力平稳过渡，保证政策的连续性，才是更为重要的问题。新加坡能够在短短的时间内，从一穷二白变成发达国家，其中一个很重要的原因就是政策的延续性。新加坡总统经常更换，体现了民主政治的特色；而掌握实际大权的总理更换频率很低，给人感觉更像是独裁专政，但也保证了政策不受干扰。<br><br>　　李光耀晚年，其实也可以继续干下去，但他选择了在自己尚有威望的时候，把权力平稳让渡给吴作栋（1990年）。直到2015年，李光耀才去世，那时李显龙早已站稳脚跟。<br><br>　　很明显，李显龙也在效仿李光耀，在自己影响力足够大的时候隐退，保障权力平稳过渡。等到十年八年之后，再看能不能把老李家第三代推上去。<br><br>　　原因3、腐败问题。<br><br>　　李显龙说，“保持廉洁是新加坡人民信任执政党的根本原因，并授权我们组建政府和与我们共同努力……没有党纪，没有廉洁，我们什么都不是！”这话说得没毛病，而且过去几十年，新加坡政府的清廉指数也较高。但这种清廉似乎在发生变化，新加坡政坛开始丑闻频出。<br><br>　　7月14号，新加坡交通部长易华仁因涉嫌贪腐和利益冲突被逮捕，成为新加坡近40年来首个涉嫌贪污的内阁成员。<br><br>　　7月17日，国会议长陈川仁和人民行动党议员钟丽慧因婚外情退党并辞去议席。<br><br>　　种种迹象表明，新加坡政坛也在腐烂。政治就是这样，同一拨人在一起久了，就容易滋生盘根错节的利益关系。比如普京统治俄罗斯20多年，早期也曾大力反腐，结果越反越腐。这种情况下，便需要更换新的领导班子，方便从严整治。<br><br>　　那么在黄循财的带领下，新加坡政坛是重回清廉，还是继续腐败，很快就会有答案。<br><br>　　原因4、国际环境巨变。<br><br>　　中美博弈这个大局，改变了周边很多国家的局势。日本、韩国、菲律宾这些美国传统盟友，纷纷右派上台，岸田文雄、尹锡悦、小马科斯对中国都是张牙舞爪。<br><br>　　新加坡也和日韩一样，是美国的盟友，有美国驻军。新加坡之前的国策，也是在中美之间搞平衡。那么接下来美国会不会裹挟新加坡站队？大概率会的。<br><br>　　这种情况下，李显龙如果还在台上，肯定是左右为难；最好的办法就是躲一躲。这有点类似于两年之前的日本政坛。当时安倍晋三也是创纪录执政，眼看美国政策要变，赶紧隐退，把菅义伟扶上来。菅义伟继承了安倍的政策，但让拜登不满意；随后的选举中败给了岸田文雄。而岸田文雄上台之后，全方位抱紧美国大腿，甚至还试图把北约往亚洲引导。<br><br>　　李显龙扶持的黄循财，背景其实非常有趣。<br><br>　　黄循财的祖籍是中国广东省潮州市潮安区庵埠镇。<br><br>　　他曾经在一次访问中国时表示，“我从小就知道我是中国人的后裔，我对中国有着深厚的感情。”<br><br>　　他在8月14日，谈及中美关系时指出，美国对中国尖端科技领域的打压不太可能“压倒中国”。他同时警告，美国与中国开展“极端竞争”，可能对全球造成“灾难性”影响。<br><br>　　换句话说，黄循财的立场和前几任新加坡总理类似，并不想明确地选边站队，至少不想如日韩那般肆无忌惮地倒向美国的怀抱。毕竟这种立场对新加坡最有利，新加坡成为国际金融中心，就是最好的例证。<br><br>　　与此同时，黄循财身上有很多印度元素。他的父亲是一位华裔印度教商人，他本人也是华裔印度教徒。由于印度也在高速发展，并且在东南亚影响很大。他身上的印度元素，有助于和印度打交道。<br><br>　　另外黄循财的母亲是一位马来西亚华人佛教徒，这层关系又有助于他和最重要的邻国、马来西亚打交道。<br><br>　　简而言之，黄循财身上有很强的国际化色彩。这样的人，比较适合在多极世界纵横捭阖，不太容易跟着单极霸权走。<br><br>　　但如果美国极限施压，新加坡大概率也扛不住。最后的结果就是，黄循财会如菅义伟一样，成为一个短期过渡人物。<br><br>　　如果美国不逼着新加坡站队，那么黄循财就可以长期干下去。<br><br>　　对中国来说，新加坡不倒向美国是相对较好的选择。如果万一新加坡被美国裹挟了，也不用太过惊诧。毕竟中美博弈的核心并不是新加坡，而是台海和南海。但新加坡的政坛清廉指数，以及新加坡维护政坛清廉的方案和决心，非常值得借鉴。虽然新加坡是小国，但也是华人治理的，给华人治理贪腐提供了一个视角。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:53:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：美帝到巴铁驻军]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272289-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386922">　　8月下旬地球村发生了很多事。比如金砖体系扩容，比如日本把核污水排海，比如普里戈任坠机身亡，比如美日韩三国又拉帮结派等等。但还有一件事有点敏感，就是美国和巴基斯坦的关系也在升温。<br><br>　　根据外媒报道，8月26日至27日，巴基斯坦空军参谋长穆罕默德·阿米尔·汗访问美国，代表巴基斯坦和美国签署了一份名为《通信与操作性和安全协议备忘录》（简称C1S一M0A）的协议。<br><br>　　那不是一个普通的文件，而是旨在未来15年内：<br><br>　　提高双方在军事通信和操作性方面的互操作性和兼容性；<br><br>　　加强双方在安全保障和信息保护方面的合作；<br><br>　　最关键的是该协议还涉及到双方在军事装备、技术、训练、维护等方面的交流和支持。或者换句话说，该协议给美国在巴基斯坦驻军提供了更多的方便，以及巴基斯坦将更加依赖美国的军事援助和支持。<br><br>　　美军在巴基斯坦的存在，既可以威胁中国西部，也可以威胁到印度北部。<br><br>　　这个协议让中国舆论界不淡定了。很明显，这是美军撤离阿富汗之后，美国和巴基斯坦关系的再次升温。<br><br>　　中国舆论界，很多吃瓜群众称巴基斯坦为巴铁，主要基于如下几个原因：<br><br>　　其一在官方层面，中国和巴基斯坦是“全天候战略伙伴”关系。大意指无论国际局势如何变化，无论执政党、在野党如何变化，双方关系均不受影响。<br><br>　　在中国的外交体系中，“全天候战略伙伴”关系地位极其重要。如果一定要排序，仅次于拥有共同防御条约的朝鲜。目前中国的“全天候战略伙伴”，也只有巴基斯坦和白俄两个国家，甚至高于中俄之间的“全面战略伙伴关系”。<br><br>　　其二在历史层面，中国和巴基斯坦经历过血与火的考验。<br><br>　　巴基斯坦独立之初，就要面对印度、美国、苏联、中国四个巨无霸国家之间复杂的国际关系。其中最主要的是印度，印巴不仅牵扯到国家利益博弈，还牵扯到民族和宗教争端。<br><br>　　中国最初对印度的战略是亲近。因为中印是天然的邻居，都是文明古国，都遭受过列强殖民之苦，有很多共同话语。两国高层经常互访。<br><br>　　但印度很贪婪，把中国的慷慨善良理解为软弱可欺。<br><br>　　尤其可恶的是，印度趁中美翻脸和中苏关系破裂之际，不仅蚕食中国领土，还打西藏的主意。1959年老和尚闹事，背后就有印度在搞鬼。<br><br>　　中国很生气，决定教训印度。1962年9月中旬，中国决定发动对印反击之前，毛泽东说，“想了10天10夜，总想不通尼赫鲁为什么要来搞我们。”当然领导是否想明白已经不重要，解放军一记勾拳把印军打得满眼星星才是重要的。<br><br>　　出于共同对付印度的需求，中巴关系迅速升温。1963年，中巴达成边界协定，以喀喇昆仑山为界，以南的坎巨提划归巴控克什米尔，以北的喀喇昆仑走廊划归中国。<br><br>　　作为回报，在巴基斯坦危机时，中国做到了雪中送炭。<br><br>　　随后在越南战争期间，中国因为主要精力用在和美国博弈，印度伺机发动第三次印巴战争，把巴基斯坦打分裂（东巴基斯坦独立为孟加拉）。随后中国和巴基斯坦联手，再也没让印度讨到便宜。<br><br>　　其三在现实层面，中国和巴基斯坦共同面临印度的威胁。<br><br>　　印度看似人畜无害，实际上是一个极其贪婪的国家，有着明显的军国主义思维。印度独立后，短短几十年内，和所有邻国（中国、巴基斯坦、孟加拉、缅甸、尼泊尔、不丹、斯里兰卡）都发生过冲突，非法占领中国藏南，一定要全部的克什米尔，吞并了主权国家锡金。<br><br>　　只要印度还在，中国和巴基斯坦的共同敌人就在。<br><br>　　所以在中美博弈的大背景下，中国舆论界对巴基斯坦和美国关系的升温表示很疑惑；但实际上也不值得大惊小怪。<br><br>　　巴基斯坦的主要朋友，除了中国就是美国。即便在中美博弈的大背景下，巴基斯坦仍然和中美同时保持着朋友关系。巴基斯坦这种战略并不是现在就有，而是持续了很久了。举个简单的例子，基辛格秘密访华之前，中美严重对立。基辛格访华，原本说是访问巴基斯坦，然后再通过巴基斯坦突然到中国。也就是说，中美对立更严重的时候，巴基斯坦都同时和中美两国交朋友。<br><br>　　印巴分治之后，印度被苏联拉走了。<br><br>　　印度地缘位置极佳，背靠青藏高原，面朝印度洋，是天然的陆地大国。<br><br>　　最初英美对印度并不友好，采取的战略是制衡。<br><br>　　英国离开时在南亚埋下诸多政治地雷。印度现在的困境，大部分都源于英国当年埋下的政治地雷。有趣的是印度不仅不记恨英国，还会不时怀念英国的好。<br><br>　　历史上美国选择和巴基斯坦结盟，主要目的有两个：一个目的是制衡印度（防止印度独霸南亚），另一个目的是围堵苏联（阻断苏联打通印度洋出海口的野心）。<br><br>　　苏联的胃口很大，一直想打通印度洋出海口。苏联和印度洋之间隔着阿富汗和巴基斯坦，于是苏联采取远交近攻策略：远交，拉拢印度；近攻，威胁阿富汗和巴基斯坦。<br><br>　　苏联在巅峰时期发动阿富汗战争，目标就是打通印度洋出海口，同时也威胁到巴基斯坦。<br><br>　　最初巴基斯坦也奉行不结盟政策，但实在架不住印度纠缠和苏联威慑，选择倒向美国，寻求国家安全保障（中国奉行不结盟政策，让巴基斯坦缺乏一定的安全感）。<br><br>　　后来在中国、美国、巴基斯坦以及阿拉伯国家合力阻止下，苏联兵败阿富汗。美国和巴基斯坦的关系又进入平淡期。再后来是21世纪之初，本拉登发动“九一一”恐怖袭击事件，美国以反恐的旗号发动阿富汗战争，又和巴基斯坦成了盟友，美军入驻巴基斯坦。<br><br>　　后来随着阿富汗战争变得越来越鸡肋，美国逐渐想要撤离阿富汗，于是和巴基斯坦的关系再次进入了平淡期。与此同时，由于中国经济飞速发展，综合实力日渐壮大，巴基斯坦对中国的依赖越来越强，美国把中国列为头号战略博弈对手。<br><br>　　这种情况下，其实巴基斯坦安心发展和中国的关系就可以了，为什么现在又和美国签署《通信与操作性和安全协议备忘录》呢？答案应该从美国和巴基斯坦两方面寻找。<br><br>　　对巴基斯坦来说，既需要经济发展，但也需要安全保障。经济发展这方面，巴基斯坦可以和中国深度合作。但是在安全保障这块，由于中国一直奉行不结盟战略，还是让巴基斯坦心里不是很踏实。<br><br>　　由于美国已经把中国列为头号战略对手，出于制衡中国的需要，开始和印度越来越亲密，也让巴基斯坦感觉不安全。对巴基斯坦来说，和美国加强联系，至少能保障美国不会完全站在印度一边针对自己。<br><br>　　对美国来说，在巴基斯坦加强驻军协议也有诸多考量。<br><br>　　1、加强在中国周边的军事影响力。<br><br>　　美国的海外驻军中，重点正在向印太地区倾斜。从日韩到菲律宾，到泰国，到巴基斯坦，甚至还有中亚。中国周边的邻国，除北方的俄罗斯之外，基本上都有美军的身影。这些美军基地，在和平时期，收集情报也是一把好手，对中国是潜在的威胁。<br><br>　　2、钳制印度。<br><br>　　印度是那种一心想要捞好处的国家，想趁中美博弈之机壮大自己，甚至还提出了印度版的大国崛起。很明显，这让美国不放心。一个中国崛起，就让美国和西方睡不着了。再来一个同样体量的印度崛起，那西方的优势将会荡然无存。<br><br>　　印度天真地以为自己一阵大忽悠就能让美国佬上当，却不知美国地球村混了那么久，哪能轻易让人忽悠。美国一边打着和印度合作的旗号增加美军在印度洋的影响力，同时通过扩大和巴基斯坦的合作，牵制印度。<br><br>　　随着美军在南亚和太平洋地区的影响力越来越大，印度想要夺取克什米尔的概率越来越小。没有克什米尔，印度就别想实现大国崛起。<br><br>　　对中国来说，美国在巴基斯坦驻军各有利弊。<br><br>　　弊端就是，中国周边的美军又多了一点。<br><br>　　优点其实很明显。当美国加强巴基斯坦驻军之后，印巴直接开战的概率大幅下降，那么印度向巴基斯坦找茬的频率就会减少。当印度看到夺取克什米尔无望、且美国有意遏制自己时，充当美国打手的意愿肯定大幅下降。<br><br>　　还是那句话，<br><br>　　国与国之间，<br><br>　　没有永远的朋友<br><br>　　也没有永远的利益<br><br>　　只有永远的利益交换。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:52:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：又一个国家政变了，但这两个细节你可能不知道]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272283-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386916">　　2023，真有点流年不利。<br><br>　　8月30日，又一个国家政变了。算起来，这已经是8月份的第二起了，第一起在非洲的尼日尔，第二起是在非洲的加蓬。<br><br>　　唉，非洲啊非洲。<br><br>　　但看了一下，加蓬政变，有两个细节很有意思，一些朋友可能未必知道。<br><br>　　细节一，法国反应最强烈。<br><br>　　原因很简单，加蓬是一个法国前殖民地，与法国关系很密切。甚至国际社会有一种说法，加蓬首都利伯维尔，就是法国在非洲的总部！<br><br>　　最近几年，非洲发生了一系列政变。大家可以看地图，从几内亚到马里，从布基纳法索到尼日尔，从乍得到苏丹，从大西洋到印度洋，连成一片。<br><br>　　这还是北非，现在又轮到中非的加蓬。加蓬刚刚选举完，执政的邦戈总统宣布，以64.27%的得票率再次当选，但几分钟后，政变就发生了。<br><br>　　这些国家中，很多都是法国的前殖民地。<br><br>　　更让法国人焦虑的是，政变后的一些政权，对法国报以仇恨的目光。尼日尔最近更是公开下令，法国大使请滚开。但法国大使也很有性格：我就是不走……<br><br>　　加蓬政变后，很有意思的一幕，大街上都是兴高采烈的人们，载歌载舞，甚至政变领导人奥利吉，被士兵们抬起来欢呼。<br><br>　　社交媒体上，则流传着一张漫画，马克龙被一脚踢出了非洲。<br><br>　　当然，对政变，全世界都很反对。<br><br>　　中方表示密切关注。<br><br>　　外交部发言人汪文斌说，中方呼吁加蓬相关方从国家和人民根本利益出发，通过对话和平解决分歧，尽快恢复正常秩序，确保邦戈总统人身安全，维护国家和平稳定和发展大局。<br><br>　　西方国家中，法国的反应最强烈。<br><br>　　法国政府发言人奥利维耶？韦朗立刻表示，法国“谴责正发生的政变”，法国密切关注事态发展，并“重申希望看到选举结果一公布就得到尊重”。<br><br>　　我估计，马克龙也会在想，法国到底怎么了？是不是有其他国家在搞鬼呢？<br><br>　　细节二，政变者是现总统的堂兄弟。<br><br>　　这是和其他非洲国家政变很不同的地方。<br><br>　　看材料介绍，身为军队总司令的奥利吉，曾经是前总统老邦戈的副官，老邦戈2009年去世后，他的儿子，也就是刚刚被推翻的邦戈，继任总统。<br><br>　　所以，也有人认为，这不是典型的非洲政变，更像是邦戈家族的内部纷争。<br><br>　　看视频，邦戈总统遭到了软禁，但并没有遭到侵犯。<br><br>　　他甚至还发布了一段视频，没有说法语，而是说的英语，说自己的儿子和妻子都被逮捕了，他不知道发生了什么，他强烈呼吁，甚至乞求（BEG）全世界为他发出声音……<br><br>　　但为什么没用最熟悉的法文？<br><br>　　我也不知道。<br><br>　　所以，也有一种说法，别看法国反应很强烈，别看法国和邦戈关系很密切，但也说不准，法国心里很高兴，毕竟，奥利吉与法国关系也不错。<br><br>　　这就是很诡谲的地方。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　先叹一口气，然后粗浅三点吧。<br><br>　　第一，每一次政权交接，就是一场血雨腥风。<br><br>　　这一次更加戏剧性，前几分钟，刚刚宣布总统连任；后几分钟，政变就发生了。<br><br>　　邦戈总统自己都承认，自己不知道发生了什么。<br><br>　　但冰冻三尺，非一日之寒吧。<br><br>　　加蓬地方不大，26.8万平方公里；人口不多，200万出头。但石油资源丰富。事实上，在法语非洲国家里，加蓬是惟一进入“中等发达国家”名单的国家。<br><br>　　但三年疫情，改变了世界。加蓬也遭遇了严峻的挑战，民众有不满，邦戈可能未曾察觉到吧。<br><br>　　坦率地说，加蓬的政变，至少到目前为之，还保持着社会稳定，这已经很不错了。而马里、几内亚等国，真的是人头落地，血流成河。<br><br>　　每一次政权交接，就是一场血雨腥风。<br><br>　　这样的国家，虽然有矿，但治国如此，真是让人扼腕叹息。<br><br>　　没有稳定，哪来发展？这其实也是资源丰富的非洲最让人惋惜的地方。<br><br>　　第二，政变也会传染，局势让人堪忧。<br><br>　　很难说，尼日尔、几内亚等国的政变，对加蓬局势没有刺激作用。<br><br>　　法国也很紧张，这样的政变接连发生，对法国在非洲影响力构成了严重威胁。<br><br>　　当然，政变总是复杂的，有些因素也不是简单的非黑即白。<br><br>　　记得几内亚政变后，有一张照片在社交媒体上流传，是政变领导人敦布亚上校在美国大使馆外的合影照片，一些文案的大致内容是：这次发动政变的敦布亚，与美国军方关系密切，接受过美国和法国的严格培训……<br><br>　　很多人还找出一条美国《华盛顿邮报》的“旧闻”：几内亚邻国马里，政变领导人也接受过美军的培训。<br><br>　　有一条留言则这样写道：失去主权的一个可靠方法，就是让美军训练你的军队。他们不训练士兵，他们训练未来可以接触的雇佣兵。<br><br>　　网上的评论，未必都正确，但也算是一种民意。<br><br>　　美国、英国、法国，这些西方国家，是不是也要反思一下呢？<br><br>　　这些国家，都曾是西方的殖民地，为什么会沦落到这个地步？西方是不是也有责任呢？<br><br>　　第三，中国人还是要当心。<br><br>　　我看到，中国驻加蓬使馆也发布紧急通知，提醒在加蓬的中国公民注意安全。<br><br>　　使馆还建议所有在加中国公民居家不外出，遇有紧急情况，及时同使馆联系。“希我同胞守望相助、共度时艰”。<br><br>　　根据媒体的报道，在加蓬的华人也已经早有准备，考虑到非洲国家“逢选必乱”，大家都提前准备了不少物资，一些中国人更是选择先回国避避风头。<br><br>　　这些年，中国人大踏步走出国门，在包括加蓬在内的很多非洲国家，都有我们很多同胞，他们努力工作，为梦想打拼。<br><br>　　但非洲毕竟是非洲，非洲有商机，与我们国家关系也不错，但非洲也有陷阱，甚至我们不少同胞，永远留在了非洲。<br><br>　　真的，我们所习以为常的，却是很多国家最羡慕的。<br><br>　　在加蓬在非洲的同胞，千万要注意安全啊。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 10:57:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：一“怂”激起千层浪——加蓬政变了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272281-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386914">　　一“怂”激起千层浪，用这句话来形容此刻的法国再恰当不过了。<br><br>　　尼日尔的葫芦还没按下，加蓬的瓢又浮起了——19个小时前，加蓬政变了。<br><br>　　手法基本就是尼日尔的“复制——粘接”。<br><br>　　也是法国的殖民地。<br><br>　　加蓬，估计许多中国人连这个国家的名字都没听说过，但这并影响法国对这个国家的掠夺。<br><br>　　与尼日尔的“大绿”不同，加蓬只是“小绿”，基督教和天主教占主体，伊斯兰教排第三。国土面积26.8万平方公里，人口222万。<br><br>　　我大临沂1.7万平方公里，人口1100万，一对比，你就明白啥叫地广人稀了吧？<br><br>　　历史的经验表明，越是地广人稀的地方，资源越丰富。<br><br>　　是地广人稀，不是鸟不拉屎，加蓬几乎比世界上99%的国家绿化率都高，鸟肯定少不了。<br><br>　　下面蓝字这段，你可以一目10行：<br><br>　　加蓬自然资源丰富，被称为“资源宝库”和“绿金之国”，森林覆盖率高达85%，是非洲石油、锰矿砂和木材生产大国。已探明石油储量约2.7亿吨。锰矿蕴藏量2亿吨。铁矿储量超10亿吨，品位高达60%。铌矿储量约40万吨。其他矿藏有磷酸盐、黄金、重晶石、镍、铬、锌等。<br><br>　　原木储量约4亿立方米，居非洲第三位。全国有400余种树木，珍贵的木种“奥库梅木"的蓄积量为1.3亿立方米，居世界第一位。拥有4.06万平方公里的大陆架，年捕鱼量约4万吨，拥有23.1万平方公里的海上专属经济区，捕捞金枪鱼等深海鱼。加蓬海域金枪鱼产量约占大西洋海域总产量的15%。<br><br>　　一个人口只有我大临沂五分之一的地方，拥有上述如此之多的资源，人均GDP却只有我国的三分之二，如此，原因大抵有两个，一，当地人的太蠢；二，资源被外国掠夺了。<br><br>　　实事求是的讲，加篷的人确实不聪明，但被法国掠夺是主因。<br><br>　　加篷和尼日尔都说法语，尼日尔的货币是非洲法郎，加蓬的货币干脆就是法郎，连铸币权都是法国的，足见法国在非洲的殖民统治之牢固。<br><br>　　然而，牢固了几百年的法国殖民统治，在俄乌战争爆发一年后的今天，正在呈多米诺骨牌似的崩塌。<br><br>　　加蓬昨天的政变，与法国的怂有很大关系——尼日尔政变一个多月了，除了嘴炮儿，法国基本没啥实质性的动作，导致加蓬看到了希望，于是，如法炮制。<br><br>　　要知道，法国在非洲有的殖民地超级的多，阿尔及利亚、贝宁、布基纳法索、喀麦隆、中非、乍得、查戈斯群岛、科摩罗、刚果、吉布提、埃及、厄立特里亚、加蓬、冈比亚的阿尔布雷达镇（Albreda）和昆塔-金泰赫岛（Kunta Kinteh Island）、几内亚、科特迪瓦、利比亚、马达加斯加、毛里塔尼亚、毛里求斯、马里、摩洛哥、尼日尔、圣多美和普林西比、塞内加尔、多哥、突尼斯及一些小的岛屿或群岛。<br><br>　　现在，马里、布吉纳法索、尼日尔、加蓬4国都政变了，法国却一枪没放，换你是其它法国殖民地的人，你能没想法？<br><br>　　站在公平的角度讲，这事还真不能怪马克龙，尼日尔政变后，法国不是不想动手，而是尼日尔的地理位置确实让法国不好下手：<br><br>　　大家再看看这张图：<br><br>　　尼日尔现在有瓦格纳和伊朗的革命卫队，都是让欧洲人闻风丧胆的主儿，再加上布吉纳法索与马里的帮忙，法国派陆军过去的话，根本没有胜算，可是，不派地面部队的话，便只剩下了空袭。<br><br>　　空袭也难。<br><br>　　看上面的图便知，法国的空军想轰炸尼日尔的话，只能是借道阿尔及利亚、利比亚或尼日利亚3国的领空。阿尔及利亚不止拒绝了法国，其总统还给西共体的国家挨个打电话，警告他们不要当“非洲的叛徒”。<br><br>　　现在，退一步讲，就算上面3国对法国军队开放自己的领空，法国的空军又有多大能水呢？<br><br>　　老朱来告诉你答案。<br><br>　　法国只有一艘用来装门面的“戴高乐”号航母，再配上几艘护卫舰，打击非洲小国用不着水下力量，如此，基本的也就水面上的这点实力了。<br><br>　　戴高乐号航母，也就是40个舰载机的机位，去掉直升机与加油机，基本上能停30架轰炸机。<br><br>　　就算上面3国向法国开放领海领空，法国只能让航母停在地中海或是几内亚湾，一共就30架轰炸机，几十年没怎么经历过实战考验了，无论是被地面力量击落还是出了机械故障，只要有一架飞机坠毁，法国的“长衫”就彻底掉地上了。<br><br>　　退一步讲，就算一点事都不出，靠30架轰炸机去对付一个国家，炸几个城市又有毛用？不出动地面部队的话，就永远不可能彻底征服一个国家，轰炸只能秀秀肌肉，更何况，这肌肉还可能秀出问题来呢。<br><br>　　撑门面狐假虎威，法国海军还能张牙舞爪一下，眼下，美国这只“虎”明确表态闪人了，法国独木难撑，这便是为何尼日尔政变到现在，法国一直不敢出兵的原因。<br><br>　　是真打不赢啊！<br><br>　　现在，你相信“事世好轮回”了吧？<br><br>　　俄乌战争，法国做壁上观，实在被逼的紧了，象征性的给乌克兰点援助，这让美国非常恼火，于是，到了非洲这里，美国干脆直接闪了，远远地看法国的笑话。<br><br>　　这一刻，老朱突然想起个事儿来，当初马克龙要参加南非的金砖峰会，俄罗斯极力反对，彼时老朱误以为是俄小心眼儿，没有“包容法国，和天朝一起挖美国墙角”的心胸，现在来看，是老朱太“中国特色”了，彼时的普大帝早就有了打算，尼日尔政变的第二天，50个非洲国家的领导人聚集到莫斯科，那会儿大帝便已经开始下这步棋了。<br><br>　　做为一代杰出的政治家，普京深知，只要法国的实力还在，就难保马克龙之后法国不会再上来个亲美的领导人，那样的话，俄罗斯遭受的威胁还会继续，与其跟小马哥一起反美国霸权，不如直接让非洲将法国打回原形，为俄罗斯的子孙一劳永逸的解决来自欧洲方向上的威胁。<br><br>　　老朱查了查，法国在非洲的40余个殖民地中，有13个主要国家，其它都是小岛或群鸟类的不成气候的，而这13个国家中，4个已经政变成功了，如此，接下来非洲的这枚星星之火，燎原之势必会加速。<br><br>　　法国，HOLD不住了。<br><br>　　如果小马哥足够聪明，这时就该访华访俄，让天朝说服普京，让普京当调停人，法国从非洲撤出，做为“兵不雪刃”的条件，非洲的法属殖民地国家保留法国在这些国家的一些利益。<br><br>　　剩多少算多少吧，否则真打起来，就鸡毛儿不剩了。<br><br>　　后殖民体系正在崩塌，西方列强的“长衫”越来越穿不住了。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 10:55:28 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：8月的地球欢乐颂：搅不动屎的印度，一脑袋包的...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272280-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386913">　　即将这去的这个8月，世界政坛上充满了喜剧的色彩，今天的帖子，咱来聊聊8月的“地球欢乐颂”。<br><br>　　老朱选了3个国家来扒一扒。<br><br>　　先说印度。<br><br>　　前几天金砖扩容了，一下子加进来6个国家，金砖扩容的当天，日本开始往太平洋排放核污水，一时间地球人的目光都聚焦在日本的丧尽天良上，金砖的消息被淡化了。<br><br>　　这，正是老美想要的结果。<br><br>　　可以看出，日本比印度听话的多，南海军演，美国一招手日本就来了。和金砖抢头条，美国一个眼神日本便照做了，与之形成鲜明对的是，6月莫迪老仙访美，从美国那儿捞到了几百亿美元的好处，一度传言莫迪将不去南非开会，彼时，外界都在猜测印度拿了美国的好处，给金砖拆台。<br><br>　　可是，后来莫迪却去了南非，而且，没有像外界想的那样替美国出头、当金砖的搅屎棍，事实表明，在这次峰会上，印度老实的很，没有阻止任何一个国家加入金砖。<br><br>　　问句为什么？<br><br>　　答案是，不是不想，是心有余而力不足。<br><br>　　金砖，印度根本搅不动。<br><br>　　沙特、埃及、阿联酋、阿根廷、伊朗、埃塞俄比亚，金砖新进来的这6个，个个都是资源大国，印度哪个都不敢得罪，加之，巴西，中国、南非和俄罗斯当下的利益是一致的——老的没人和印度抱团，新的也都不是善岔儿，于是，印度收起了当搅屎棍的念头，白嫖了美国几百亿美元的大单，屁事没给美国干，不得已，美国才放出了日本，抢了个头条。<br><br>　　南非那边几十个发展中国家热热闹闹的开会，中东国家有头有脸的都去了，却独独缺少了土耳其，埃苏丹干嘛呢？<br><br>　　埃苏丹在忙着卖黄金。<br><br>　　眼下的土耳其央行创造了一个世界第一——卖黄金的第一，第二季度购入黄金的的前三名国家，波兰买了48吨，中国买了45吨，捷克买了6吨，而土鸡自己就卖了132吨。<br><br>　　有没有觉得哪里不对劲儿了？乱世囤黄金，大家都买，咋埃苏丹却大手笔的抛呢？<br><br>　　摊上事儿了。<br><br>　　新华社安卡拉8月24日电（记者王腾飞）土耳其中央银行24日宣布，将基准利率从17.5%上调750个基点至25%。<br><br>　　一下子上调750个基点，有没有吓着你？要知道，咱国每次上下浮动也就是10个基点。<br><br>　　埃苏丹果然威武，有真主加持的就是不一样。<br><br>　　25%的利率，比天朝的高利贷都恐怖，没办法，上月土耳其的通胀达到了47.83%。<br><br>　　就在老朱写下本文的几个小时前，美国白宫前经济顾问凯文·哈西特预测，接下来美联储还将进一步加息，这与8月25号美联储主席鲍威尔的暗示基本吻合。<br><br>　　还不要说美国继续加息，就是维持现有利率，撑不住的国家都会越来越多。<br><br>　　上次土耳其撑不住，咱借给了这货150亿美元，帮着土鸡度过了难关，这一次，地球上需要咱出手相帮的国家越来越多，咱是真的帮不过来。<br><br>　　借钱给阿根廷和巴西，可以享受廉价的资源，可以借以在美国的后院点把火，掣肘美国的全球战略，土鸡除了那点地理位置，没啥可用的，加之这货还在两大阵营间跳来跳去的，着实让人不爽。<br><br>　　墙头草，没人待见，到哪儿都一样。<br><br>　　上张图：<br><br>　　上面的是人民币兑土耳其里拉的日线图，再上个月线的，让你骄傲一下：<br><br>　　看明白了么？2009年的时候，咱1块钱的人民币只能兑换3毛3里拉，14年后的今天，咱1块钱的人民币已经能兑换3块8里拉了。<br><br>　　假设大家的工资都是每月1000块，14年间，你啥都没干，却无形中比土耳其人富了10倍。<br><br>　　爽不？<br><br>　　投胎是门技术活儿。<br><br>　　浪漫的土耳其，正在变成浪不起来的土耳其——没钱你浪个毛啊！<br><br>　　眼下，除了搅不动屎的印度和一脑袋包的土耳其，还有一个国家也很欢乐，那便是，便秘的法国。<br><br>　　28号，马里军政府领导人阿西米·戈伊塔上校已下令结束与法国的外交、军事和经济关系，并放弃西非国家联盟（西非经共体）的资格，退出该共同体。<br><br>　　当天，法国驻尼日尔大使馆停水停电了，这一手看上去挺眼熟啊！<br><br>　　真替法兰西丢脸，被人家往外赶，死皮赖脸的不走，断水断电逼着滚蛋，五常啊，欧洲的大掌柜的，混到这份上了，多丢人啊！<br><br>　　法国现在在尼日尔有1500名军人，美国有1000人，而瓦格纳加伊朗革命卫队再加上支持尼日尔军政府的马里和布吉纳法索，总兵力加起来近万人，如此，法国与美国的那二三千人，怎么看都像是人质，一旦打起来，根本没得逃。<br><br>　　看尼日尔这地理位置，这种内陆国家，周边除了尼日利亚，其它国家或是支持尼日尔军政府的，或是明哲保身的，法国能走的通道，只有尼日利亚这条路。<br><br>　　尼日利亚现政权亲西方不假，问题是，尼日尔已经放话了，尼日利亚敢让法军过境，就揍它。<br><br>　　小马哥，尴尬了。<br><br>　　撤出尼日尔？多米诺骨牌立马形成，相当于法国选择了撤出整个非洲，那样的话，法国会沦为三流国家；不撤？不撤就肯定要打，而打仗的话欧洲又没人支持它，法国又心有余力不足。<br><br>　　现在的小马哥，全球最难。<br><br>　　于此刻的小马哥而言，最正确的选择是，撤出非洲，与中俄交好，这样至少还可以“保住长衫”，真开打的话，别的不说，止俄罗斯就不可能让尼日尔输，如此，法国的长衫很快就会变成麻袋片。<br><br>　　8月28日下午2点，一架专机从尼日尔首都尼亚美出发，飞向中国，机上载有数十名中国公民。<br><br>　　天朝开始撤侨了。<br><br>　　13年前，卡大佐说，“如果我倒了，会有数百万黑人难民涌向欧洲”。<br><br>　　现在，这个球踢到小马哥脚下了，只要小马哥敢与尼日尔开战，很快卡大佐的预言便会成为现实。<br><br>　　眼下的欧洲，“绿”已经扯着脖子叫嚣“斯坦”化了，再来上几百万的“黑”，是不是想想就开心？<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 10:54:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[印闲生：美国的“外儒内法”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-272269-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_386901">　　横看成岭侧成峰，对于上个时代的冷战以及新时期的俄乌战争，战略界向来存在两种截然不同的叙事。<br><br>　　乔治·凯南（1904~2005）是二十世纪著名外交思想家、战略家，遏制战略的提出者，被称为“冷战之父”。<br><br>　　1946年2月，美国驻苏联大使哈里曼回国述职，以学者身份担任临时代办的乔治·凯南暂行大使职权。<br><br>　　2月9日这天，斯大林在莫斯科选区的一次选民大会上发表演说，指出“马克思列宁主义的原理没有过时，资本主义各国发展不平衡会造成极大的混乱”云云——类似的表述在苏联宣传体系里稀松平常，通常没有什么舆论去关注。<br><br>　　可凯南不同，他高度重视斯大林的讲话，认为这是自己独立向华盛顿表达对苏政策的重要转机。<br><br>　　恰逢美国国务院指示驻苏联大使馆提供关于苏联政策的调研报告，于是凯南亲自执笔，发了一封5500多个英文单词的电报，史称“凯南长电”。<br><br>　　这篇文章于1947年7月发表在了《外交事务》杂志上，正式题目为“The Sources of Soviet Conduct（苏联行为的根源）”。<br><br>　　文中，凯南充分发挥他作为学者天马行空的想象力，把苏联的所谓“理论基础、战略意图、政策做法”分析了一个遍。<br><br>　　电文的核心部分，凯南认为：<br><br>　　“苏俄由来已久的不安全意识与意识形态，都是其向往扩张的直接动因，美国必须放弃急功近利的小打小闹，采取长期坚定的遏制政策——1、2、3……”<br><br>　　文章结尾处，他这样写道：<br><br>　　“面对这样的环境，我们没有理由埋怨克里姆林宫对美国的挑战，而是应当感谢上帝，因为上帝给了美国人民如此艰巨的挑战，让我们为了维护这个国家。我们必须团结一致，接受历史所托付的道义和政治领导的责任。”<br><br>　　凯南长电一经发回华盛顿，立即在美国决策圈产生了巨大的影响，被复制送给华盛顿政府要员和军方高级将领，几乎达到人手一份的程度。<br><br>　　电报也彻底改变了凯南的仕途，他一年后被调入美国国务院担任政策委员会主任，成为马歇尔的左膀右臂，深度参与了冷战初期美国的外交战略架构设计工作。<br><br>　　可以这样认为，凯南长电提出了美国对苏政策的“理论基础”。<br><br>　　这一理论基础被西方长期用来作舆论宣传：苏联具有扩张本性，美国发动冷战是为了反制苏联，或者说根本就是苏联发动了冷战，美国被迫实施遏制战略。<br><br>　　回顾历史，我们不难联想到今天的乌克兰危机。<br><br>　　在俄乌战争中，西方的主流认知与当初的凯南基本一致——俄罗斯具有扩张本性，欧美国家必须联合起来反制普京。<br><br>　　当然，由于1991年之后俄罗斯不再是社会主义国家，没法完全套用凯南的理论，所以拜登政府给出了“民主VS威权”的叙事，相当于替代了早先的“资本主义VS社会主义”，药方只贩古时丹。<br><br>　　斯大林格勒保卫战胜利八十周年之际，普京前往伏尔加格勒（1925至1961年称斯大林格勒）出席纪念活动。<br><br>　　对中学历史有印象的朋友大都记得一种说法，叫做“外儒内法”，即中国古代王朝表面上推崇孔孟之道和儒家思想，但是实际操作中比较依赖法家的思想。<br><br>　　同样的道理，对于冷战以及乌克兰危机，其实还存在另外一种叙事——在该叙事里，美国成了老谋深算的主动方。<br><br>　　1942和1944年，荷兰裔美国地缘政治大师斯皮克曼先后出版了两本书，一本叫《世界政治中的美国战略：美国与权力平衡》，另一本叫《和平地理学》。<br><br>　　在书中，斯皮克曼深刻剖析了世界范围内的地缘政治格局，提出“欧亚权力平衡”理论，认为一个分裂但平衡的欧亚大陆是美国霸权存在的先决条件。<br><br>　　基于该理论，美国的对苏遏制战略完全是步步为营，其目的在于建立一个分裂与平衡的亚欧大陆地缘政治格局，阻止任意一方主导性的势力出现。<br><br>　　换言之，美国决不允许亚欧大陆上的几股主要力量彼此走近，最好能让他们互相敌对，时不时爆发点小摩擦。<br><br>　　以第一次柏林危机为例。<br><br>　　按照最初的设想，大家要商讨出一个方案，共同实现对德管制。<br><br>　　可随着双方分歧越来越大和马歇尔计划的全面推动，苏联发现西方国家已经在其占领区搞起了币制改革等深层次政策措施，与苏占区渐行渐远。<br><br>　　当苏联外长莫洛托夫重提“全德民主政府”方案时，美国国务卿马歇尔付之一笑道：<br><br>　　“在目前德国被占领政策分裂的情况下，成立任何政府来管理这样的国家都是欺骗和幻想。”<br><br>　　于是被激怒的苏联人以“技术困难”为由切断西柏林的一切地面交通，同时提议由苏方接管当地居民的粮食供应、用水用电等民生事务，遭到美国强势拒绝。<br><br>　　冷战的第一次高潮就这样爆发。<br><br>　　那为什么美国可以这样操作而俄国不行呢？<br><br>　　原因很简单，华盛顿政策工具箱里的工具要比莫斯科丰富的多，后者由于客观条件所限，只能依赖军事或能源施压。<br><br>　　1949年4月，欧美国家在华盛顿签署北大西洋公约，直到六年之后，与之针锋相对的华约才姗姗成立。<br><br>　　北约成员国地图<br><br>　　概括一下。<br><br>　　在凯南版叙事中，冷战/乌克兰危机的根源是苏联/俄罗斯扩张成性，其扩张基因同时拥有历史帝国因素和现实意识形态的双重加持，根深蒂固，而美国必须坚决采取遏制战略，捍卫盟友们的安全。<br><br>　　在斯皮克曼版叙事中，相对淡化了意识形态色彩，认为平衡亚欧大陆的分裂与均势是保证美国全球霸权的关键，无论冷战还是乌克兰危机，美国都扮演了一定的主动角色。<br><br>　　融合两者之后，美国很喜欢在推动地缘政治攻势的同时创造出一些政治正确的概念，比如“捍卫民主”“捍卫基于规则的秩序”等等。<br><br>　　有了这些政治正确的概念，当苏联/俄罗斯提出缓和类的条件交换时，美国便趁势将其否决掉，变相的逼苏联/俄罗斯出手。<br><br>　　从这个意义上讲，美国的策略有点像“外凯南内斯皮克曼”。<br><br>　　前者如同孔子、孟子一样，名气很大，流传甚广，但实操过程其实更多参考了后者的理论。<br><br>　　实际上，美国国内长期以来都存在这样一种观点——冷战才是美国统治下的和平，冷战的结束意味着美国统治下和平的终结。<br><br>　　因为从人口体量、经济全球化、国际贸易和产业链分工等角度讲，北美大陆都远比亚欧大陆小，在一个和平发展的环境中很容易被边缘化。<br><br>　　这种情况下，美国战略界试图把世界重新推回到冷战，推回一个自己熟悉的框架，于是便有了俄乌冲突和之后的去风险化。<br><br>　　以地缘战略的视角看，乌克兰危机无异于一次亚欧大陆西边缘地带的内爆，它彻底改变了当今世界的地缘政治与地缘经济结构，使欧美与俄罗斯经济脱钩，并处于长期对抗状态。<br><br>　　1989年苏联行政区划图<br><br>　　苏联人口分布图，其中最西边人口稠密的区域即乌克兰，苏联解体使俄国丢掉了整整一半的人口。<br><br>　　在俄乌战场把亚欧大陆西边缘地带搅得天翻地覆的今天，形成世界范围内的冷战式格局其实只差一根导火索，比如外界高度关注的中国是否提供军援问题。<br><br>　　假如中国全力支持俄罗斯，会有很大概率让普京以“胜利者”的姿态结束这场危机，然而代价却是遂了美国的愿，绝非明智之举。<br><br>　　实际上，对于美国来说，冷战是其经济繁荣的催化剂，是华盛顿老牌战略家们最熟悉的战略框架。<br><br>　　冷战可以让美国尽可能发挥出军事、地缘（远离亚欧大陆）层面的优势，在西方阵营内部树立起绝对权威。<br><br>　　可站在中国的角度，退回到冷战模式是下策中的下策。<br><br>　　它一方面会加速印度等第三方国家的产业链替代作用，另一方面也会把阵营对抗的压力从俄国转移到中国自己身上——这是莫迪和普京都求之不得的事情。<br><br>　　因此，中方的大思路应该是平衡美国“分裂亚欧大陆”的目标，具体方案有两种：<br><br>　　其一是帮助管控俄欧矛盾；不过当下欧盟提出的和谈条件是俄罗斯先撤军，操作起来比较难，需要让子弹再飞一会儿，飞到一个俄欧立场更加接近的时机。<br><br>　　其二是尽可能将乌克兰危机的影响锁死在欧洲，把这场战争的规模/烈度降级、舆论淡化，不使之外溢——这不仅是中国的目标，也是全球南方国家的目标。<br><br>　　凭什么亚洲可以打仗，非洲可以打仗，欧洲就不能打仗呢？<br><br>　　抛开美国刻意“小题大做”和欧洲更加“高贵”的视角不谈，俄乌战争说到底只是一场东欧地区局部战争，类似的危机与痛苦亚非拉人民不知道经历过多少。<br><br>　　正因如此，我们既不必无视它，也不必放大它。<br><br>　　除了欧洲、俄罗斯和天马行空的大棋局，中国要做的事情还有很多很多。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 10:34:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>