<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：冲绳知事玉城丹尼拟访台岛，我驻使馆对此坚...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277312-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392012">　　在今年早些时候前往大陆祭拜琉球祖先后，冲绳知事玉城丹尼又要去一趟台湾，中方驻日使馆迅速对此表达坚决反对，但从他的行程安排来看，国民党方面应该已经收到强烈信号。<br><br>　　当地时间11月10日，日本冲绳县知事玉城丹尼在记者会上宣布，他将于本月23日至25日对台湾地区进行访问。玉城丹尼表示，他此行旨在“重振因新冠疫情而陷入停滞的经济和文化等领域交流”，期间计划会对多个在台组织进行访问，如日本在台湾的“交流协会”，以及国民党创立的“中琉文化经济协会”等。不过，玉城丹尼并没有发布在此行期间会见任何台当局官员的计划，这显然是想削减此行对中日关系的影响，刻意地给自己此行的政治影响降温。虽然日本政客窜访台湾地区的事件屡见不鲜，但考虑到玉城丹尼此人的作风，他公布这一决定还是有些令人意外。<br><br>　　虽然作为日本政客，但玉城丹尼在一些关键问题上的态度是比较积极的，因而也曾受到中方的高礼遇接待。在今年7月份，玉城丹尼就曾作为日本国际贸易促进协会代表团的一员，跟随该协会的会长河野洋平一同访华。期间他曾在北京祭拜琉球国墓地遗址，行琉球古礼，使用的香也是“中国古香”，可见他对中国的历史亲近感。而从当时的座位排列来看，中方对他也很“厚待”，河野洋平作为主要代表坐在最好的座位，而玉城丹尼仅次于河野洋平，排在日本驻华大使垂秀夫之前。而如我们之前提到的，中方之所以给他这样的礼遇，主要还是因为他在一些关键问题上的态度得到了中方的赞赏。<br><br>　　作为冲绳县知事，玉城丹尼必须要为冲绳地区的利益着想，而他和日本政府之间的矛盾就非常突出了。要解释这一点，我们首先要重新介绍一下冲绳地区的现状。由于冲绳地区的特殊地缘位置，此地实际上是美国在西太平洋围堵中国的岛链中的关键部分，也成为了美国在日本军事部署的重心。如今的冲绳岛以仅占日本陆地面积的1%，却集中了约70%的驻日美军基地，是世界上军事基地密度最高的地区之一，这让此地的居民备受干扰。而在这样的情况下，玉城丹尼对美日政策极为不满。他屡次代表冲绳向日本政府抗议，指出这里的“美军基地过于集中，威胁（冲绳）和平”，要求日本和美国撤走位于冲绳的美军基地。此外，他明确驳斥日方所谓“台湾有事就是日本有事”的说法，反对日本政府的相关政策。<br><br>　　正是玉城丹尼持有的这些政见，他在日本内部有着“亲中派”的名号。但客观上说，他只是顾及了冲绳人民的利益，不愿意让冲绳成为地缘政治斗争的牺牲品罢了。所以说，这一次他前往台湾，看起来是有些令人意外，似乎是有“背叛”中方厚待的意味。在玉城丹尼发布出行计划之后，中国驻日使馆发言人就立即做出回应，指出台湾问题事关中日关系政治基础，中方一贯反对日本同台湾进行任何形式的官方往来，要求日方恪守相关承诺，避免向“台独”分裂势力发出错误信号！从驻日使馆的回应中，中方反对此类行动的态度是非常鲜明的，玉城丹尼此行不受中方欢迎。<br><br>　　不过，现在就要将此人定义为“反华派”也可能有些武断。冲绳之前就有和台湾定期进行“交流”的活动，某种程度上玉城丹尼也是跟着以往的惯例走。况且，冲绳县在今年四月设置了所谓的“地域外交室”，此举有着很强的突出冲绳自主对外活动的意味，这就更是加深了他外出交流的动力。而此次他前往台湾，主要是经济和教育方面的交流，相比之下没有很强的对华挑衅的含义。事实上，玉城丹尼此次前往台湾，要见的组织中，包括国民党创立的“中琉文化经济协会“，却不包括民进党那些有“台独”性质的协会，这其中的含义就非常耐人寻味。国民党应该能感受到其中的强烈信号，应采取积极行动，降低玉城丹尼此行的负面影响。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:16:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：美国打响南海第3条战线，日菲配合，中方手段...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277308-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392008">　　拜登想在南海开辟第三条战线，为此，他下了大力气，不光拉上日菲，还和东盟国家紧密联系。但是拜登的这些举动，终究成为无用功。<br><br>　　遏制中国，是白宫近年来提出的“印太战略”中的重要一环。它为试图达到这一目的，除了在台海方向搞动作之外，拜登政府最近就打算从南海入手，似乎想在南海开辟，除俄乌冲突、巴以新一轮冲突之外的第三条战线。<br><br>　　而南海对于中国来说，具备着重要的战略意义。这个重要体现在两部分上，分别是海上航线和潜在资源。先说海上航线，有多条重要的贸易航线都必须经过南海，而这些贸易航线，每年差不多可以走5万亿美元的货。另外，在潜在资源方面不用多说，除了能源资源，还有生物资源、海鸟资源、植物资源等等，价值可观。因此，不论是从主权方面考虑，还是从战略视角来说，中国都必须管控好南海，并确保安全。<br><br>　　所以，美国也正是瞅准了南海对中国的重要性，于是它在南海的动作也多了起来。例如，美军方最近在南海方向部署的那两支航母编队，就是最好的证明。并且美方不光要自己搞动作，还要拉上日菲两国一起，要日菲两国打配合挑衅中国。<br><br>　　据日媒消息，最近日本政府计划在“政府安全保障能力强化支援”框架机制下，向菲律宾提供监控雷达等军事装备。日媒介绍，该框架的意义是为深化日本与所谓“志同道合”国家在安保领域合作的框架，以“帮助改善日本外围的安全保障环境”。对此，有声音就说，在菲律宾频频对中国进行挑衅的背景下，日方选择了此时展现对菲提供军事装备的意图，这就说明，日本妄图搅动南海局势，进而减轻其在东海和台海方面的“压力”。另一方面，美日菲关系的建立，是在美方的主导下完成的，所以日菲两国的所作所为，在某种程度上，可以被理解为是在配合美国以实现它想达成的目标。<br><br>　　除了叫上日菲之外，美总统拜登还试图拉拢离南海很近的东盟国家，试图在反华方面得到它们的支援。例如派一大批美高官前往越南，甚至他自己也亲访越南，为越南送上了乌克兰求了好久才得到的美制战机。例如拜登政府在因缺钱而面临政府部门停摆危机的当下，“挤出了”1800万美金，送给柬埔寨。但是，即便拜登如此尽力，在本质上，却依然没有改变什么。东南亚国家并没有因此而透露出反对中国的意愿。有俄媒评论员就表示，美国企图把东盟地区变为反华地区，但没有取得预期效果。美国无法阻止中国与东盟国家间军事信任的增长。<br><br>　　俄媒评论员的最后一句话，指的就是“和平友谊-2023”多国联合演习。据央媒消息，11月中下旬，解放军将与柬埔寨、老挝、马来西亚、泰国、越南军队，在广东湛江举行名为“和平友谊-2023”的多国联合演习。这是首次在中国举行该系列演习，意味着解放军的手段似乎要升级了。值得一提的是，在这一次的多国军演中，南海摩擦的另一个重要的当事国越南，也将首次参加演习。同时，这向外界透露的意思非常明显，就是既然大家能在一起联合演习，那么就表示了一种信任，是中国和东南亚国家释放出的团结信号，同时也是对域外的一些居心叵测国家的警告。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:10:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大闲人老李：永远冷血的政治]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277307-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392007">　　2022年，乌克兰政府与贝莱德签署协议，将乌克兰重建全权外包给贝莱德，授权其为投资框架设计提供咨询，以为公共和私人投资者创造机会。<br><br>　　2023年2月，摩根大通也加入进来，获得了运营乌克兰发展基金的授权。贝莱德与摩根大通表示，将为乌科技发展、自然资源、农业和卫生等光辉的愿景筹集投资，预计金额数千亿美元。<br><br>　　高盛难耐寂寞，公开宣称乌克兰重建计划将产生良好的经济刺激，对“民主灯塔”的投资既是“正义的事业”，也将收获真正的回报。<br><br>　　破坏越大，利润越大。回归最熟悉生态位的三家顶级政商掮客，做起了拉虎皮、做大旗的生意，开启了极致“忽悠”模式。<br><br>　　截至目前，已有42个国家的500家企业签署了“乌克兰商业契约”，确保在乌克兰重建中分得一杯堂。<br><br>　　尽管签了协议，但大多数签署方目前仍处于观望状态，毕竟俄乌战事还在继续，安全威胁尚未解除。<br><br>　　万事俱备，只欠东风。目前止战和重建之间，还隔着一个主张“战斗到底、绝不妥协”的战时总统。<br><br>　　所以，拜登一方面邀请俄罗斯副总理来到旧金山，坐下来喝喝咖啡，缓释一下紧张气氛；一方面充满深意的开始鼓吹乌克兰军官与北溪管道被炸相关，剑指其背后最高指挥官，为弹劾“和平计划”的拦路虎做铺垫。<br><br>　　从路演的内容看，贝莱德、摩根和高盛们混改乌克兰的内容无甚新意，无外乎加强市场经济、权力下放、私有化、国有企业改革、土地改革、国家行政改革、欧洲—大西洋一体化、放松管制、和削减劳动立法等等，都是IMF倡导的套路。<br><br>　　欧盟已经表示，为了确保资本畅行无阻，乌克兰只有在劳动制度改革和国资私有化的条件下，才会同意乌克兰暂缓支付贷款利息。<br><br>　　而泽连斯基为了获得军援，已经跑到《华尔街日报》发文，说乌克兰将创造重建的有利环境，使其成为二战结束以来欧洲最大的增长机会。<br><br>　　但泽连斯基还是太有“骨气”了。“战时总统”已经不符合最新的国际环境。<br><br>　　APEC的氛围已然是和风劲吹，最具有政治嗅觉的“搅屎棍”已经换掉了主战的外相，让倡导“黄金时代”的前首相去找新的机遇。<br><br>　　就连贝莱德、高盛们贯彻的IMF准则，也在APEC峰会前出现了调整，意味着混改乌克兰必不可少的基础设施建设，已经获得了两大经济体的默许。<br><br>　　连在一起看，共识逐步达成，乌克兰的形势将改变。<br><br>　　可以是“引狼入室”，也可以是“施以援手”，完全取决于站的位置。<br><br>　　政治，永远冷血。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:09:40 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：旧金山中美元首会晤，十个很不寻常的细节！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277306-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_392006">　　毫无疑问，这是一次举世瞩目的会晤。<br><br>　　世界几乎所有重要媒体，都报道了这次中美元首的会晤。因为这次会晤，关系到中美关系的走向，从某种意义上，也关系到世界的和平与发展。<br><br>　　中美的官方通报和新闻稿，我一大早又看了很多遍，真是别有一番感慨。<br><br>　　外交无小事，细节很重要。<br><br>　　至少10个值得铭记的细节吧。<br><br>　　细节一，气氛怎么样？<br><br>　　CNN有一段描述，很有现场感：拜登首先走出大楼欢迎，红地毯已经铺开，中国领导人的黑色轿车停了下来，停在了红地毯的尽头，他微笑着下了汽车，两人握手……<br><br>　　然后，拜登请中国领导人进入会场；谈完后，又亲自送中国领导人上车离开。<br><br>　　新华社的通稿则说，“两国元首就事关中美关系的战略性、全局性、方向性问题以及事关世界和平和发展的重大问题坦诚深入地交换了意见。”<br><br>　　两个关键词：<br><br>　　坦诚、<br><br>　　深入。<br><br>　　这应该都有点外交辞令。个人的理解：<br><br>　　坦诚，大家都不藏着掖着；<br><br>　　深入，进行了充分讨论；<br><br>　　我看到，中间两位领导人散步时，针对美国记者询问进展如何，拜登双手都竖起了大拇指。<br><br>　　细节二，中美有两种选择。<br><br>　　看新华社的通稿，中国领导人开门见山，对拜登说了这样一段话：<br><br>　　当今世界正经历百年未有之大变局，中美有两种选择：一种是加强团结合作，携手应对全球性挑战，促进世界安全和繁荣。另一种是抱持零和思维，挑动阵营对立，让世界走向动荡和分裂。<br><br>　　他接着说：两种选择代表着两个方向，将决定人类前途和地球未来。作为世界上最重要的双边关系，中美关系要放在这个大背景下思考和谋划。<br><br>　　信息量还是很大的。<br><br>　　1，中美关系，世界最重要双边关系。没有之一。<br><br>　　2，中美关系，要放在世界百年变局加速演进大背景下，来思考和谋划。别小家子气。<br><br>　　3，中美关系，何去何从，决定人类前途和地球未来。不能没有担当。<br><br>　　什么是格局？<br><br>　　这就是格局！<br><br>　　美国，你要三思！<br><br>　　细节三，“三个不”振聋发聩。<br><br>　　有些话，非常坦率。<br><br>　　比如，开场讲话中，中国领导人就说了这句话：“这么两个大国，不打交道是不行的，想改变对方是不切实际的，冲突对抗的后果是谁都不能承受的。”<br><br>　　“三个不”！<br><br>　　这显然是很有针对性的。<br><br>　　紧接着，中国领导人说：我还是那个看法，大国竞争不是这个时代的底色，解决不了中美两国和世界面临的问题。<br><br>　　我注意到，CNN也引述了这些话，然后解读说，中方似乎拒绝了拜登关于中美“竞争”的观点。<br><br>　　记得一年前的巴厘岛会晤，关于竞争，中国领导人也说了一段很意味深长的话：任何时候世界都有竞争，但竞争应该是相互借鉴、你追我赶，共同进步，而不是你输我赢、你死我活。<br><br>　　不知道美国人听懂了没有？<br><br>　　细节四，从太平洋到地球。<br><br>　　我看到，中国领导人的这句话，很多外国媒体都引用了。<br><br>　　他说：“这个地球容得下中美两国，我们各自的成功是彼此的机遇。”<br><br>　　以前我们经常说，“宽广的太平洋，容得下中美”，现在则是“这个地球，容得下中美两国”。<br><br>　　什么是眼界？<br><br>　　这就是眼界。<br><br>　　有些人总是着眼于零和博弈，但我们更要抓住机遇。这么大一个地球，中美完全可以各自发展、共同繁荣。<br><br>　　而且，要把对方的成功，视作自己的机遇。<br><br>　　不知道美国人有没有这种气度？<br><br>　　细节五，亲自介绍中国式现代化。<br><br>　　应该也是有针对性的，中国领导人亲自做工作，向拜登介绍中国式现代化的本质特征和内涵意义，以及中国的发展前景和战略意图。<br><br>　　他是这样说的：<br><br>　　中国的发展有自身的逻辑和规律，中国正在以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴，中国不走殖民掠夺的老路，也不走国强必霸的歪路，不搞意识形态输出，也不同任何国家搞意识形态对抗。<br><br>　　美国啊美国，中国式现代化，不是你们的那种老路。<br><br>　　而且，他还明确说了一句话：“中国没有超越或者取代美国的规划，美国也不要有打压遏制中国的打算。”<br><br>　　掷地有声！<br><br>　　中国不是美国，美国也别想歪了中国。<br><br>　　细节六，正确相处之道。<br><br>　　什么是中美正确相处之道？<br><br>　　我看到，拜登似乎也谈到了，他说：<br><br>　　我们必须确保竞争不会脱轨成为冲突。我们还必须负责任地管理竞争。这是美国所希望的，是我们意图做的。我们还——我还相信，这是世界希望我们两国做的：坦诚交流……<br><br>　　很典型的拜登式语言，但光这些就够吗？<br><br>　　我看到，在央视的视频中，中国领导人就说：中美两国历史文化、社会制度、发展道路不同，这是客观现实。但是，只要双方坚持相互尊重、和平共处、合作共赢，完全可以超越分歧，找到两个大国正确相处之道。<br><br>　　十二个字：<br><br>　　相互尊重、<br><br>　　和平共处、<br><br>　　合作共赢。<br><br>　　这才能找到两个大国的正确相处之道。<br><br>　　不知道在座的美国官员，作何感想？<br><br>　　细节七，重复拜登的承诺。<br><br>　　这是新华社的通稿中，很有意思的一段表述。<br><br>　　中国领导人表示，去年巴厘岛会晤时，美方表示不寻求改变中国体制，不寻求“新冷战”，不寻求通过强化同盟关系反对中国，不支持“台独”，无意同中国发生冲突。<br><br>　　花了很大篇幅文字，中方重复了拜登一年前的承诺，即“四不一无意”。<br><br>　　什么意思？<br><br>　　我个人的理解，美国啊美国，你不能言而不信啊！<br><br>　　细节八，五根支柱。<br><br>　　这也是这次会晤让人眼前一亮的部分，中国领导人提出：这次旧金山会晤，中美应该有新的愿景，共同努力浇筑中美关系的五根支柱。<br><br>　　哪五根？<br><br>　　一是共同树立正确认知。<br><br>　　二是共同有效管控分歧。<br><br>　　三是共同推进互利合作。<br><br>　　四是共同承担大国责任。<br><br>　　五是共同促进人文交流。<br><br>　　其中第二根，中国领导人说得很生动：双方要了解彼此的原则底线，不折腾、不挑事、不越界，多沟通、多对话、多商量，冷静处理分歧和意外。<br><br>　　“三不三多”，简单清楚。<br><br>　　美国人，你以为呢？<br><br>　　细节九，中国坚定的态度。<br><br>　　一些原则问题，中国的态度相当坚定。<br><br>　　看新华社通稿，在台湾问题上，中国领导人告诉拜登，台湾问题始终是中美关系中最重要、最敏感的问题。<br><br>　　而且，中方重视美方在巴厘岛会晤中作出的有关积极表态。美方应该将不支持“台独”的表态体现在具体行动上，停止武装台湾，支持中国和平统一。<br><br>　　他还说：中国终将统一，也必然统一。<br><br>　　斩钉截铁，不容置疑。<br><br>　　在中美经贸问题上，中国领导人也明确指出：美方在出口管制、投资审查、单边制裁方面不断采取针对中国的举措，严重损害中方正当利益。打压中国科技就是遏制中国高质量发展，剥夺中国人民的发展权利。<br><br>　　但中国怕了吗？<br><br>　　中国领导人说：中国的发展壮大有内生逻辑，是外部力量阻挡不了的。<br><br>　　他还说：希望美方严肃对待中方关切，采取行动，取消单边制裁，为中国企业提供公平、公正、非歧视的环境。<br><br>　　这些问题，美国，你需要好好落实你的承诺。<br><br>　　细节十，一系列成果。<br><br>　　世界瞩目的一次会晤，成果怎么样？<br><br>　　看新华社的通稿，这次旧金山会晤，成果还是不少的。文中这样说：<br><br>　　两国元首同意推动和加强中美各领域对话合作，包括：<br><br>　　建立人工智能政府间对话；<br><br>　　成立中美禁毒合作工作组，开展禁毒合作；<br><br>　　在平等和尊重基础上恢复两军高层沟通、中美国防部工作会晤、中美海上军事安全磋商机制会议，开展中美两军战区领导通话；<br><br>　　同意明年早些时候进一步大幅增加航班；<br><br>　　扩大教育、留学生、青年、文化、体育和工商界交流，等等。<br><br>　　请注意，这个“等等”。<br><br>　　此外，在世界都很关注的气候变化问题上，中美也将展开一系列联合行动。<br><br>　　这就是合作。<br><br>　　中美需要合作，世界也需要中美合作，不合作，世界很多问题都不会得到解决。<br><br>　　最后，不想多说什么了。<br><br>　　这次会晤，全世界高度关注。看了一下，对于会晤结果，国际舆论普遍高度评价，并认为会对中美关系产生深远影响。<br><br>　　与以前一样，这一系列细节中，我们可以看到，什么是大担当，什么是大格局，什么是大情怀，当然，还有折冲樽俎的外交风云和人格魅力。<br><br>　　不由想起以前与拜登的视频会晤，中国领导人对拜登讲过的一些掷地有声的话。<br><br>　　历史是公正的，一个政治家的所作所为，无论是非功过，历史都要记上一笔。<br><br>　　中国讲究言必信、行必果，说了就要做到，做不到就不要说。<br><br>　　比口号，更要比行动……<br><br>　　今天的中国，确实不是以前的中国了。<br><br>　　世界正处于一个重大历史转折点。我们更要看到，当今世界，既不太平也不安宁，俄乌冲突在继续，加沙更是在哭泣，美国人一方面各种承诺，另一方面还在不断搞事。<br><br>　　我们怎么办？<br><br>　　我总觉得，我们还是要淡定和自信，淡定看待风云变幻，自信时与势在我们这一边。领导人之前就说过，依靠顽强斗争打开事业发展新天地，最根本的是要把我们自己的事情做好。<br><br>　　中国发展到这个地步，只要做好自己的事情，上下同心，何惧之有？<br><br>　　这次会晤，我相信，很多人还都注意到了，中国领导人的座驾，是一辆黑色的红旗轿车。<br><br>　　曾几何时，中国人还造不出自己的汽车；现在，中国领导人的红旗轿车，开到了旧金山会场。<br><br>　　这个世界，确实变了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:05:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：北溪管道爆炸事件调查形同儿戏，乌克兰总司令...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277274-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391974">　　2022年9月，俄国与德国之间的北溪管道被炸毁。<br><br>　　事件发生后，西方舆论第一时间将实施爆炸的黑手指向俄国。<br><br>　　随后，德国、瑞典、丹麦组成的联合调查组，拒绝向俄国通报调查证据和结果。<br><br>　　从美国北约的态度来看，北溪管道爆炸的背锅侠只能是俄国。<br><br>　　这种舆论操控的把戏，早已屡见不鲜习以为常。<br><br>　　2022年11月15日，两枚落入波兰境内的导弹，同样上演了类似剧情。<br><br>　　当时，据波兰电视台报道，两枚导弹击中了波兰与乌克兰边境附近的一个农场，造成两人死亡。<br><br>　　事件发生后，波兰外交部长召见俄国大使，“要求立即给出详细解释”。西方媒体称，“俄罗斯应对这一事件负责”。<br><br>　　一些波罗的海国家的官员对此指责俄罗斯，并声称波兰应该援引北约第五条作为报复。乌克兰总统泽连斯基指责俄罗斯发动了“恐怖主义”，北约需要对这种“对集体安全的攻击”采取“行动”。<br><br>　　但是，当事国波兰一方面表示“全力调查”，同时又呼吁媒体和公众“不要发布未经证实的信息”。<br><br>　　美国的反应非常有趣，美国国防部表示，目前尚未掌握确凿证据是俄罗斯的导弹造成的袭击。<br><br>　　波兰、美国、乌克兰以及部分北约国家的表态立场迥异，显示了截然不同的心理。<br><br>　　关键因素在于，北约公约第五条规定，一旦确认成员国受到攻击，其他成员国将作出即时反应。该条款被理解为各国部队将自动参战，并不再需要各国政府的参战授权，即集体自卫权。<br><br>　　对于北约而言，到底要不要借两枚导弹的问题向俄国发难，这是一个极其艰难的选择。<br><br>　　汉唐智库相信，如果美国北约有把握击败俄国，两枚导弹在波兰领土爆炸就是最好的理由。然而，臣妾确实做不到啊……<br><br>　　波兰导弹谜团就此搁置，不料时隔大半年之后，该事件再次成为舆论焦点。<br><br>　　2023年9月26日，波兰《共和国报》毫无预兆地发布消息称：2022年11月“导弹落入波兰边境事件”调查取得进展，专家认为导弹是从乌克兰境内发射的发射的S-300反导系统上装载的弹药，政府也已经证实此事；波兰检察官办公室确认得到了专家的意见，但因为涉密不打算公布。<br><br>　　波兰为何突然公布所谓的导弹事件调查真相？<br><br>　　因为今年年中，乌克兰和波兰之间因为开放粮食通道一事产生纠纷，乌克兰政府向世界贸易组织提起诉讼并将此事向欧盟施压。波兰总理莫拉维茨基一度宣称“断绝对乌提供武器”。<br><br>　　波兰和乌克兰两国就此闹翻，最后美国不得不出面协调。<br><br>　　波兰导弹事件的演变表明，在国际阵营博弈之间，所谓的真相根本毫无意义，一切都服从于阵营需求和自己的利益。<br><br>　　那么，北溪管道爆炸事件的调查有着同样的背景。正因如此，北溪管道爆炸事件的演变非常具有戏剧性。<br><br>　　2023年2月8日晚，美国资深调查记者、普利策奖得主西摩·赫什发布题为《美国是如何毁掉北溪管道的》的调查报告。赫什指出，北溪管道爆炸就是美国政府所为。几十年来，美国海军“潜水和打捞中心”一直在培训技术精湛的深水潜水员。<br><br>　　2022年6月，在挪威政府的帮助和“波罗的海行动22”军事演习的掩护下，美国海军的潜水员在波罗的海海底布设了爆炸装置。<br><br>　　2022年9月26日，美国总统拜登下令实施爆炸。一架挪威海军飞机投下了一个声纳浮标，在声纳浮标的帮助下启动了爆炸装置。<br><br>　　北溪管道就此爆炸！<br><br>　　无论从哪个角度来看，炸毁北溪管道性质极其恶劣，属于典型的国家恐怖主义！<br><br>　　盎格鲁撒克逊人一贯横行无忌，完全不顾国际规则和公理。但这次炸毁管道直接关系到欧盟和美国的关系，欧盟即便被美国渗透，如果面对美国炸毁管道的暴行无动于衷，必将颜面无存尊严扫地。<br><br>　　赫什公布的调查报告，第一时间遭到美国政府的否认。<br><br>　　或许美国政府感觉这样下去必将东窗事发，于是新的剧情又上演了。<br><br>　　为了对冲赫什报告的影响，德国媒体发布消息称“乌克兰的特别行动小组”组织实施了北溪管道的爆炸。<br><br>　　于是，美国北约围绕“乌克兰炸毁北溪管道”这个目标，展开了长达半年的“调查、论证以及编造……”<br><br>　　2023年11月11日，美国《华盛顿邮报》和德国《明镜》周刊发表联合调查报道，称乌克兰特种作战部队上校罗曼·切尔文斯基“协调”参与了“北溪”天然气管道爆炸事件。切尔文斯基在行动中发挥了“核心作用”，但并非行动的策划人。切尔文斯基的上司直接听命于乌克兰武装部队总司令扎卢日内。<br><br>　　更重要的是，美国公布的调查结果刻意强调炸毁“北溪”管道是由扎卢日内为首的“一小撮人”干的，与总统泽连斯基无关。美国提前得知该计划，但曾要求乌方停止实施行动。<br><br>　　如此一来，乌克兰政府和美国都无需为北溪管道爆炸负责。<br><br>　　这个调查结果非常荒诞！因为，乌克兰特勤局不具备执行这次袭击的技术和后勤条件。<br><br>　　不过，基于各方的政治需要，最终美国北约将北溪管道爆炸的黑锅扣在了扎卢日内头上。<br><br>　　据此，我们可以得出一个判断，扎卢日内将被美国和乌克兰遗弃，而泽连斯基还将得到美国的支持。<br><br>　　种种迹象表明，扎卢日内和泽连斯基的矛盾已经无法化解。<br><br>　　11月初，乌克兰武装部队总司令扎卢日内接受英国《经济学人》周刊采访时指出，俄乌冲突目前已经“陷入僵局”，乌军没有可能取得“漂亮的突破”并向“阵地战阶段”过渡。<br><br>　　随后，泽连斯基质疑扎卢日内的观点，泽连斯基办公室指责这位乌军总司令挑起西方的恐慌。<br><br>　　11月3日，泽连斯基签署命令，免除霍连科特种作战部队司令职务，任命谢尔盖·卢潘丘克接任。美国《纽约时报》报道认为，这一事件加剧了泽连斯基与乌军总司令扎卢日内之间的矛盾。<br><br>　　11月6日，乌克兰还发生了一起令人震惊的事件。<br><br>　　当天，扎卢日内的助手切斯佳科夫带着生日礼物回家。其中一件礼物暗藏的手榴弹，在打开时发生了爆炸。切斯佳科夫当场身亡，他13岁的儿子受重伤。<br><br>　　随后，扎卢日尼另一位关系密切的助手接受调查。这名军官被指控向已爆炸身亡的切斯加科夫赠送的生日礼物中暗藏手榴弹。<br><br>　　乌克兰保密局透露，该军官擅自购买了8枚手榴弹，并将它们带到了自己的办公室，然后巧妙地将其中6枚手榴弹藏在一只精美的木制礼品盒内，盒子旁边还放着一瓶烈酒。<br><br>　　这个危险的礼物盒在切斯佳科夫的生日聚会上被打开，然后引发了爆炸。随后，乌克兰保密局还在他的办公室的橱柜里发现了藏匿的两枚手榴弹。<br><br>　　这一系列事件令人深思。乌克兰军官用手榴弹作为生日礼物，是私人恩怨吗？令人难以置信。<br><br>　　汉唐智库认为，这一事件极有可能与泽连斯基与扎卢日尼的政治斗争有关。<br><br>　　乌克兰发生的一系列事件背后，隐藏着扑朔迷离的真相。<br><br>　　重要的是真实动机！<br><br>　　无论如何，俄乌战争已经到了决胜时刻，阿夫迪夫卡将决定战争的走向，而俄国将迎来新的胜利！<br><br>　　美国在乌克兰的残局，将如何维持？<br><br>　　我们拭目以待！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:27:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：拜登很头疼，白宫来了位不配合的领导人]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277273-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391973">　　很意味深长的一个细节。<br><br>　　白宫炉火边，拜登接待印尼总统佐科。佐科一字一句地说：“印尼呼吁美国采取更多行动，制止加沙的暴行，停火是必须的，为了人类。”<br><br>　　拜登一只手放在嘴边，若有所思，但场景很尴尬。<br><br>　　很简单。<br><br>　　1，这是印尼当众在打脸美国。美国啊美国，在加沙问题上，你做得实在太少。<br><br>　　2，“停火是必须的，为了人类”，佐科连这种话都说出来了，美国啊美国，你的人道主义在哪里？<br><br>　　3，拜登却还没法接话，即便一万匹草原神兽心中奔腾而过，也只能尴尬地接受着。<br><br>　　因为他请佐科到访白宫，显然也不是寻常之举。我看到，有西方媒体就几乎直言不讳指出，在中美旧金山峰会前夕，特意邀请佐科到访白宫，“初衷就是想拉近美国与印尼的关系”。<br><br>　　所以，一见到佐科，按照媒体的报道，拜登就大谈两国友好合作，“并对中国共同保持警惕”。<br><br>　　美国和印尼关系也提升为 “全球战略合作伙伴关系”，用拜登的话是，“这标志着美国和印尼的全面关系进入一个新时代，这将影响一切。”<br><br>　　美国宣布将在军事、重要矿产、半导体供应链和气候等多个领域合作。<br><br>　　有些合作，针对的是谁？<br><br>　　你懂的。<br><br>　　但白宫显然来了位不太配合的领导人。除了谈合作，还谈分歧，而且是哪壶不开提哪壶。<br><br>　　以至于我看到法新社一篇文章就感叹，“两人的会面有点变味”。<br><br>　　怎么变味了？<br><br>　　很简单，战争在继续，加沙在哭泣，美国坚决支持以色列，印尼则完全站在巴勒斯坦一边。<br><br>　　印尼是全球人口最多的穆斯林国家，佐科刚刚参加了沙特发起的阿拉伯-伊斯兰峰会，谴责以色列的“侵略”。<br><br>　　而且，印尼在加沙还建有一所医院，不久前也遭到了以军的轰炸，印尼更是火冒三丈。<br><br>　　前脚参加沙特峰会，痛批以色列暴行，拥抱巴勒斯坦总统阿巴斯；后脚到华盛顿，与拜登会面，你让佐科怎么办？<br><br>　　那有些话，必须当面说，不然，印尼还怎么在伊斯兰世界混？<br><br>　　可能也是怕其他伊斯兰国家担忧，在沙特，佐科还特意说了一句话：印尼对与各国开展合作持开放态度，除了和平与人道之外，印尼不站在任何强权一边。<br><br>　　所以，在前白宫前，佐科就公开表示，他将向拜登传达沙特峰会“非常强烈的信息”，并且，巴勒斯坦总统阿巴斯还托他向白宫传递“一条具体信息”。<br><br>　　什么信息？<br><br>　　我也不知道，佐科也没有明说，但不外乎敦促美国，你别总拉偏架，你做得太不够。<br><br>　　所以，我们就看到，拜登热情接待了佐科，但在白宫炉火前，佐科当场打脸，拜登很尴尬。<br><br>　　至于在中美旧金山峰会前，拜登特意邀请佐科到白宫，这种拉拢的意图，佐科自然也看在眼里，所以一见完拜登，他立刻就在社交媒体上表态，主要是两句话。<br><br>　　第一句，佐科说：我对拜登说了，我真心希望美国能够发挥领导作用，站在“两国方案”的基础上，为巴勒斯坦人民捍卫正义和人道，维护和平以及巴勒斯坦独立。<br><br>　　第二句，佐科说：我对美国和中国的良好发展表示赞赏。我相信对话是弥合分歧的关键……<br><br>　　你能听懂言外之意吗？<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，佐科这个人不简单。<br><br>　　身材很瘦削，但身段特别柔软。前不久他两度访问中国，中国和印尼关系迈入新阶段；现在他又去了白宫，美国和印尼关系也渐入佳境。<br><br>　　而且，白宫里的这一席话，巴勒斯坦人听了高兴，印尼够朋友。至于美国的拉拢，佐科也话里有话，我不站在任何强权一边，中美你们和好，我们很高兴。<br><br>　　最近在印尼访问，我总有一种感觉，这个国家虽然总体还不富裕，但前途不可限量。很简单，两亿多人口，稳定的社会结构，加上勤劳的人民，我相信，印尼未来必定是一个大国，一个影响力巨大的大国。<br><br>　　第二，拜登最近尴尬很多。<br><br>　　热情拉拢印尼，却被当面一顿数落。唉，以往都是美国数落全世界，现在连印尼、智利这样的国家，都敢当面斥责美国了。<br><br>　　为什么？<br><br>　　因为美国最近的政策，连美国官员都不下去。<br><br>　　最近，白宫政府频繁后院起火，一波又一波的美国政府官员，给拜登、给布林肯写联名信，要求美国寻求加沙停火，不能这样不顾人道主义。还有愤怒的美国官员，干脆挂冠而去，拜登政府的官，我不当了。<br><br>　　我之前就说过，加沙血淋淋的事实，西方说一套做一套的双标，彻底暴露在世界面前，所谓道义形象轰然倒塌，这或许也是最深远的蝴蝶效应……<br><br>　　所以说，一个国家，还是要站在和平的一边，站在正义和道义的一边。<br><br>　　第三，要警惕美国的挑拨离间。<br><br>　　拉拢印尼，只是美国的一个小动作；你看吧，类似的小动作，美国以后肯定只多不少。拉拢印尼，拉拢越南，拉拢菲律宾，拉拢印度，等等等等。<br><br>　　我们一方面，当然要警惕，见招拆招。另一方面，更要自信，真朋友是拉不走的。而且，这些国家也不傻，选边站队，尤其是站到美国一边，好处在哪里？<br><br>　　具体到印尼，因为正好在印尼访问，昨天我们代表团特意去坐了雅万高铁，我一个最强烈的感受，就是拍照的人真多，人们举起手机，自拍，合影，车厢内、车厢外，一波又一波的合影，列车员也很高兴地帮乘客们拍照。<br><br>　　我走过车厢，有印尼大姐还热情地用中文打招呼“你好”……车速达到350公里时，很多人欢呼起来。车厢里满是笑声，这样快乐的火车，真是久违了。<br><br>　　中国和印尼，要好好加油干啊！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:26:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[哲空空：一文看透以色列]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277271-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391971">　　以色列现在的处境，有点骑虎难下。<br><br>　　真正如惊弓之鸟般存在的，不是蒙受苦难的巴勒斯坦人，而是占尽优势的以色列人。<br><br>　　犹太人聪明绝顶，这是不争事实，占世界人口0.25%的犹太人包揽了22%的诺贝尔奖，国人对以色列和犹太人的认知，往往是通过一系列如雷贯耳的名字——马克思、爱因斯坦、奥本海默、弗洛伊德、奥本海默、索罗斯、扎克伯格……在物理学、金融业乃至现代媒体的每一个细分领域，都有犹太人的身影出没。<br><br>　　恰恰是如此聪明绝顶的民族，经历了人类历史上最深重的苦难和大屠杀（尤以希特勒对犹太人的灭绝计划为最），然而，在以色列建国后，犹太人正渐渐把自己从受害者的身份转换为加害者。<br><br>　　这让人不禁要问，犹太人究竟是聪明还是傻？<br><br>　　正如老子在《道德经》里所说，智慧出，有大伪；大道废，有仁义。当今天的发达国家以色列一边以“文明之师”自诩，一边对加沙地带的平民狂轰滥炸，成为无数人谴责甚至仇恨的对象，答案呼之欲出——最聪明的犹太人往往也是最傻的。<br><br>　　近一个多世纪以来，以色列的诞生对现在的巴以冲突乃至全球局势都有着莫大影响，厘清以色列诞生的前因后果，对于我们理解当下这个炮火纷飞的世界有着极大帮助。<br><br>　　接下来，我将用最简洁随性也最疏而不漏的文字，跟大家聊聊以色列。<br><br>　　青萍之末<br><br>　　以色列建国的第一步，是由犹太人中一个“慕容复”式的人物赫茨尔完成的。<br><br>　　赫茨尔是维也纳报社的一名记者，1894年，他被报社派往巴黎，报道法国军方起诉犹太裔军官德雷福斯一案，德雷福斯被指为德国间谍。<br><br>　　赫茨尔震惊于巴黎的反犹思潮，归来后，赫茨尔加入了犹太复国运动，呼吁建立一个专属于犹太人的国家，地点在古代犹太人的定居地——巴勒斯坦。<br><br>　　1897年，赫茨尔在瑞士的巴塞尔召开第一届犹太复国大会，发布《巴塞尔计划》，该计划的第一句话是：犹太复国运动的宗旨是为犹太人在巴勒斯坦建立一个被广泛承认的、合法的家园。<br><br>　　赫茨尔著有《犹太国》一书，将巴勒斯坦建立成一个犹太人的家园，成为犹太复国运动的口号。<br><br>　　赫茨尔<br><br>　　之所以选巴勒斯坦，原因有二，一是因为巴勒斯坦是《圣经》中的“以色列地”，是犹太人的故乡，即所谓“拿《圣经》当地契”；二是因为巴勒斯坦处在摇摇欲坠的奥斯曼土耳其帝国统治之下，帝国将倾，机会多多。<br><br>　　第一届犹太复国大会落幕后，赫茨尔在日记上写道：在巴塞尔，我终于建立了犹太国家。如果我把这句话说出来，所有人都会嘲笑我，也许5年后，但肯定在50年后，大家就会相信这句话。<br><br>　　50年后的1948年，以色列宣布成立。赫茨尔这张嘴简直是开过光。<br><br>　　1901年，犹太建国基金会成立。<br><br>　　犹太基金会宣传画<br><br>　　这一点至关重要，以色列的建国，乃至建国后连绵至今的巴以冲突，犹太人之所以占尽优势，就因为他们有一个源源不断为其输血的“犹太基金会”，该基金会是以色列建国后的“犹太民族基金会”的前身。反观阿拉伯人为巴勒斯坦设置的类似基金会是在1988年，比犹太人的基金会足足晚了近九十年，而1988年，也恰恰是哈马斯诞生的那一年。<br><br>　　犹太建国基金会成立的第三年，犹太人筹足资金，买下了巴勒斯坦地区第一块土地，位置是加利利的卡法海提姆，意为“粮食村”<br><br>　　1906年内，犹太人第一所用希伯来语授课的中学在巴勒斯坦的港口城市雅法建立。来自俄国的犹太人耶胡达每天伏案18个钟头，不眠不休，写到吐血，编写出第一部现代希伯来语词典。<br><br>　　奥斯曼土耳其见犹太人买地自治，惊惧不已，驱逐了很多犹太人，迫使他们穿过西奈沙漠，进入英国占领的埃及。<br><br>　　当时正值一战爆发，被强制送到埃及的犹太人，投入英军麾下，与奥斯曼作战。两名犹太纵横家游说英国，说服其建立了一支全部由犹太人组成的军队。<br><br>　　在奥斯曼土耳其后方，犹太人组成了“NILI组织”（NILI出自希伯来语，意为以色列的大能者），为英军提供关于奥斯曼土耳其军队的情报，从内部瓦解帝国。<br><br>　　大战期间，犹太化学家魏茨曼，为英国提供了战争紧缺的炸药，以换取英国对犹太复国运动的支持。<br><br>　　魏茨曼，一个专利换一个国家<br><br>　　1917年11月2日，为感谢犹太人对英军的帮助，英国外交大臣贝尔福致函英国犹太复国运动领袖罗斯柴尔德勋爵，搞出了一个《贝尔福宣言》，承诺奥斯曼土耳其战败后，英国将同意犹太人在巴勒斯坦建国。<br><br>　　引狼入室<br><br>　　1917年12月10日，《贝尔福宣言》公布六星期后，英军将奥斯曼土耳其军队逐出耶路撒冷，控制了整个巴勒斯坦地区。<br><br>　　英军指挥官艾伦比进入耶路撒冷时，用英文、希伯来文、阿拉伯文三种文字发布了入城公告，公告宣称尊重城内所有公民的权利，此时，城内有50万阿拉伯人，犹太人的数量仅5万人。<br><br>　　1917年4月，美国参战，加入协约国，两个年轻的犹太人本-古里安（30年后出任以色列第一任总理）和本-兹维（以色列第二任总统）游说美国，从美国犹太人中招募士兵，作为犹太军团成员，加入英军作战，在招募的2500名犹太人中，鲁比佐夫是其中之一，他生了个儿子，就是后来在1995年被刺杀的以色列总理拉宾。<br><br>　　一战结束后，犹太复国委员会派代表参加巴黎和会，向各国首脑提出建立一个犹太国家的提议，会议同意将巴勒斯坦的一部分交给英国托管，推进建立犹太国家的进程。<br><br>　　巴黎和会期间，阿拉伯国家代表埃米尔·费萨尔在助手TE·劳伦斯（即“阿拉伯的劳伦斯”）的劝说下，致函参会大佬：我们阿拉伯人，尤其是我们中间受过教育的阿拉伯人，深切同情犹太复国运动。<br><br>　　《阿拉伯的劳伦斯》电影海报<br><br>　　由此，引狼入室的剧情开始了。<br><br>　　不久后，英国向巴勒斯坦委派了第一任总督萨缪尔，萨缪尔是犹太人，令巴勒斯坦门户洞开，一时间，犹太人源源不断涌入巴勒斯坦。<br><br>　　因为担心耶路撒冷的犹太人与地中海岸边的犹太城市相距太远，犹太建国基金会主席乌西什金呼吁购买耶路撒冷走廊阿拉伯村庄附近的土地，大规模建立犹太农村。<br><br>　　1921年，英国殖民事务部大臣丘吉尔赴巴勒斯坦考察，在前往加沙的路上，他遭遇了一群阿拉伯人，阿拉伯人齐声大喊：殖民大臣万岁，犹太人去死吧！<br><br>　　丘吉尔在加沙之行后，强烈抨击阿拉伯人，并大力呼吁海外犹太人迁入巴勒斯坦，直到达到“这个地区经济所能吸纳的最大限度”。<br><br>　　丘胖儿是继贝尔福之后，犹太人的第二个“大恩人”。<br><br>　　单独实体<br><br>　　很快，犹太建国基金会开始发力，在巴勒斯坦地区出现了一批新兴的犹太城镇。<br><br>　　为吸引世界目光，犹太人开始举办每四年一次的马卡比运动会，巴勒斯坦成为该运动会的中心，别看“马卡比”听着有点像骂脏话，但这个运动会在犹太人中地位极高，被誉为“犹太人的奥运会”。<br><br>　　1933年，希特勒上台，犹太人遭迫害，巴勒斯坦成为紧急避难所。每周都有大量德国犹太人抵达巴勒斯坦，彼时，托管当局对此采取容许态度。<br><br>　　四年后，英国成立了由皮尔勋爵牵头的王室调查委员会，重新审视托管原则，并制定了激进的解决方案：将巴勒斯坦分为两个国家，一个阿拉伯国家，一个犹太国家，耶路撒冷及其周围地区属于单独实体，由英国管理。<br><br>　　这个方案被犹太人所接受，阿拉伯人则断然拒绝。<br><br>　　当时，巴勒斯坦地区生活着60多万阿拉伯人，10万犹太人，暴力活动时有发生。<br><br>　　为平息阿拉伯人的不满，1939年5月，英国颁布了一个文件，即《1939年关于巴勒斯坦问题白皮书》，根据该文件，在接下来的5年里，将移居巴勒斯坦的犹太人人数限定为不得超过5万人，另外可由于特殊原因增加2.5万个签证，即“巴勒斯坦居住证”。<br><br>　　按照这个政策，到白皮书颁布5年后，巴勒斯坦自治机构建立，占多数的阿拉伯人将有能力阻止犹太人继续涌入，以保证犹太人不会成为巴勒斯坦地区的大多数。<br><br>　　就在这时，改变犹太人命运的最大的变数来了——第二次世界大战爆发。<br><br>　　以色列诞生<br><br>　　1939年二战爆发后，超过3万名巴勒斯坦犹太人自愿加入盟军作战。<br><br>　　1942年5月，在纽约比特摩尔饭店，本-古里安在犹太复国运动会议上公开承诺，等世界大战一结束，巴勒斯坦犹太人联合会就会要求国联同意，在巴勒斯坦建立一个拥有独立主权的犹太人国家。<br><br>　　以色利国父本-古里安<br><br>　　与此同时，另一个犹太人领袖贝京开始大搞暗杀，目标是英国人，因犹太人认为，到了这时候，英国人已经成为犹太人建国道路上的阻碍。英国人重金悬赏贝京项上人头，一直没能如愿，后来，贝京成为以色列第一位出身利库德集团的总理。<br><br>　　除了贝京的暗杀攻略外，另一个更为极端的犹太人组织莱西频繁向英国人发动恐袭，莱希的领导人是以色列另一位未来的总理伊扎克·沙米尔。<br><br>　　当犹太人抽刀相向，一些英国人仍情深不改。为拯救德占区的犹太人，丘吉尔的儿子伦道夫向担任英国首相的父亲建议，盟军运送物资的飞机从铁托的游击队控制区返航时，将尽可能多的犹太难民带到意大利基地，后来，在铁托配合下，数百名犹太人获救。<br><br>　　铁托<br><br>　　丘吉尔还决定，推翻英国之前限制犹太人前往巴勒斯坦的政策，由此，到1944年，超过6000名犹太人辗转抵达巴勒斯坦。<br><br>　　1944年夏，英国允许巴勒斯坦犹太人建立自己的军队取名为“犹太旅”。<br><br>　　本·古里安希望将所有大屠杀的犹太幸存者召唤至巴勒斯坦，当反犹屠杀的消息传到他耳中时，他估算被屠杀的犹太人可能多达100万人，但至少还有500万幸存者。事实上，1945年5月欧洲战场结束之时，犹太人的死亡数字达到了600万，幸存者不足25万。<br><br>　　1945年7月26日，英国大选揭晓，丘吉尔辞去首相职务，工党上台，贝文担任外交大臣，英国新政府继续对犹太人移居巴勒斯坦进行限制。<br><br>　　到了1946年，巴勒斯坦犹太人与英国托管当局势成水火，6月16日，犹太人精锐部队炸毁了10座公路和铁路桥，6月28日，英国当局查封犹太人联合会办公大楼，逮捕了3000名犹太复国分子，其中包括后来成为以色列总理的拉宾。<br><br>　　7月22日，在贝京策划下，犹太人对巴勒斯坦英国军事总部所在的大卫王酒店进行恐袭，大卫王酒店被炸成废墟，91人遇难。<br><br>　　曾策划恐袭的贝京，后来得了诺贝尔和平奖<br><br>　　随着一系列针对英国人的恐袭的发生，英国人无心流连，萌生去意，1947年2月15日，英国宣布，他们将把巴勒斯坦这一托管区交给刚成立不久的联合国。<br><br>　　联合国初创时，美国话事，巴勒斯坦犹太人这个烫手山芋传到了美国手里。<br><br>　　时任美国总统杜鲁门被犹太人搞得烦不胜烦，在日记中写道：我发现，犹太人很自私，非常自私，他们根本不考虑那么多爱沙尼亚人、拉脱维亚人、芬兰人、波兰人、斯拉夫人、希腊人被杀害，他们只管自己得到特殊照顾就行。<br><br>　　1949年9月1日，特别调查委员会向联合国提议，建立两个独立的主权国家，一个犹太国家，一个阿拉伯国家。<br><br>　　在联合国的投票表决中，美国和苏联都支持建立两个国家，英国等10个国家弃权，所有阿拉伯国家以及四个非阿拉伯国家（阿富汗、伊朗、巴基斯坦、土耳其）反对这一方案。<br><br>　　让犹太人和阿拉伯人都感到不快的是，联合国再次将耶路撒冷排除在两个新建国家之外，耶路撒冷将成为独立个体，继续由联合国管理。<br><br>　　插句题外话，无论对于犹太人还是阿拉伯人，耶路撒冷都是王冠上最闪耀的那颗明珠，时移势易，待到新千年的第二个十年，特朗普执政时，悍然宣称耶路撒冷为以色列首都，无异于火上浇油之举。当下的巴以冲突，之所以如此难以化解，是因为有些利益相关者不想让它停火。<br><br>　　特朗普在耶路撒冷<br><br>　　言归正传。<br><br>　　联合国宣布决议后，犹太人和阿拉伯人开打，阿拉伯人放冷枪伏击犹太人车队，犹太人的暗杀组织则予以“屠村”报复。不到6个月，数千名犹太人和阿拉伯人丧生。<br><br>　　1948年5月14日下午，在特拉维夫的一个剧院里，本—古里安宣布以色列国成立，在他发言的主席台背景上，是一张赫茨尔的巨幅照片。赫茨尔50年前的犹太建国梦终于成为现实。<br><br>　　就这样，以色列诞生在枪林弹雨之中。<br><br>　　山雨欲来<br><br>　　以色利建国刚刚几个钟头，就在匆忙备战，包括伊拉克在内的5个阿拉伯国家，同时派兵进入以色列边界，埃及还出动了轰炸机。<br><br>　　从最初双方的武力对比来看，以色列稍逊一筹，但很快以色列的犹太建国基金开始运作，从捷克斯洛伐克购买30架梅塞施密特战斗机，此外，以色列还购买了多架被称作“飞行堡垒”的B-17轰炸机。<br><br>　　经过一通乱战，以色列大胜。<br><br>　　1949年2月24日，交战双方在联合国调解下签订休战协议，以色列从西奈半岛东部撤军。<br><br>　　经过此役，以色列控制了远远多于联合国划分的领土，包括整个西耶路撒冷，耶路撒冷走廊，以及原属于阿拉伯国家的加利利部分地区。<br><br>　　1949年2月14日，以色列召开议会，选举74岁退伍老兵魏茨曼为总统。此时，魏茨曼双目接近失明，他的儿子在为英国空军效力时战死，当选总统10天后，魏茨曼邀请本-古里安组建政府。<br><br>　　1952年，魏茨曼去世后，有人推选爱因斯坦当总统，理由是爱因斯坦是当时健在的最有影响力的犹太人，该请求被爱因斯坦婉拒。<br><br>　　爱因斯坦<br><br>　　以色列独立战争期间，在以军驱赶之下，72.5万阿拉伯人从巴勒斯坦逃离。以色列赶走阿拉伯人后，来了个“大换血”，执行所谓“神毯计划”，用飞机将阿拉伯世界的犹太人接到巴勒斯坦，其中最大的一批来自摩洛哥，大约20万人，第二大移民群体来自伊拉克，人数为129290人，然后是突尼斯（56000人）、也门（50000人）、利比亚（35000人）、埃及（29000人）、阿尔及利亚（14000人）、黎巴嫩（6000人）、叙利亚（4500人）。<br><br>　　这些犹太难民让以色列人口增加了一倍，他们除了随身携带的物品，几乎没有任何财产，来到以色列后，他们住进政府搭建的“帐篷城”。<br><br>　　1950年，以色列通过了《回归法》，根据这部法律，世界上任何国家的犹太人，都可以前往以色列，并可以自动获得公民身份。<br><br>　　因以色列的所有邻国，包括黎巴嫩、叙利亚、约旦、埃及，都与它水火不容，以色列开展了远交近攻策略，与美国、法国、英国等国家建立外交关系。<br><br>　　1952年，经过几轮谈判，以色列与德国签订赔偿协议，德国同意赔偿二战期间犹太人遭受的巨大损失。<br><br>　　以色列摩萨德特工开始对前纳粹军官展开暗杀行动，该行动持续了许多年，直到1961年，纳粹大屠杀主要策划者之一阿道夫·艾希曼在阿根廷被抓获。摩萨德特工没有立即暗杀他，而是将其押送回以色列受审。1962年，艾希曼被执行绞刑。<br><br>　　审判艾希曼<br><br>　　此为以色列有史以来第一次作出死刑判决。当然，死刑是第一次，但以色列官方默许的“暗杀”已经进行无数次了。<br><br>　　血色黎明<br><br>　　1967年5月25日，埃及的开罗广播电台宣布：阿拉伯军队决心将以色列从地图上抹掉。<br><br>　　三天后，在埃及总统纳赛尔鼓动下，叙利亚、伊拉克、约旦、沙特等阿拉伯国家调动大军向以色利边境推进。<br><br>　　当时，以色列一共有26400名士兵，800辆坦克，300架战机，而阿拉伯联军这边，士兵数量是以色利的好几倍，坦克数量为2504辆，轰炸机数量为680架。<br><br>　　以色列国防部长警告政府，以色列唯一的胜算就是——先发制人。<br><br>　　1967年6月6日清晨7点45分，以色列恐袭埃及和约旦的空军基地，可怜400多架战机还没起飞，就被炸毁在跑道上，以色列重创了阿拉伯军队的空中力量，这成为以色列赢得战争的关键。<br><br>　　6月7日下午，以色列军队从狮子门进入耶路撒冷旧城，不到一个小时，便抵达西墙，以色列参谋长拉宾听闻获胜消息，从特拉维夫飞赴耶路撒冷，跟一众犹太人拥挤在西墙的狭窄小巷，泪水狂奔。<br><br>　　拉宾前往西墙<br><br>　　企图将以色列在地图上抹去的几个阿拉伯国家付出了巨大代价，埃及丧生了1.5万多名士兵，约旦损失了大几千，叙利亚死亡1000多人，而以色列在各条战线上的死亡总人数是766人。<br><br>　　仅用短短6天，以色列就击败了阿拉伯军队，因此，这场战争被称作六日战争。<br><br>　　1964年，阿拉伯各国首脑成立巴勒斯坦解放组织，简称巴解组织。巴解组织于1971年被约旦驱逐，此后，叙利亚成为巴解组织主要基地，叙利亚总统宣布：叙利亚是巴解组织呼吸的肺，直到永远。<br><br>　　1972年慕尼黑奥运会期间，巴解组织杀死了11名以色列运动员和教练，作为报复，以色列出动海陆空部队，对叙利亚、黎巴嫩进行狂轰滥炸，并派遣特工追杀制造慕尼黑案的凶手。<br><br>　　1973年10月6日，这天是犹太人的赎罪日，按照传统，犹太人在这一天需要进行斋戒和祈祷。<br><br>　　下午2时15分，埃及军队越过苏伊士运河，占领了运河东岸的所有以色列军事前哨，同时，叙利亚军队越过戈兰高地，向西面长驱直入，打了以色列一个措手不及。<br><br>　　经过最初的恐慌，以色列回过神来，恢复小霸王本色，经过19天血战，将埃及和叙利亚军队击退，还攻入了这两个国家境内。<br><br>　　战争结束时，2522名以色列士兵死亡，参加过1948年、1956年和1967年战争的以色列老兵，第一次看到他们的下一代走上战场，<br><br>　　围绕以色列的战争似乎永不休止，一代代以色利人都将无法摆脱走上战场的命运，以色利人和阿拉伯人的怨仇死结，何时才能能解开？<br><br>　　残酷杀戮<br><br>　　1974年，美国时任国务卿基辛格凭借其纵横捭阖的外交手腕，以及他犹太人的身份，在以色列和阿拉伯国家之间展开精耕细作的“穿梭外交”，促成了两项协议：<br><br>　　第一，在联合国监督下，在戈兰高地建立一个非军事区；第二，联合国在以色列和埃及军队之间建立一个缓冲区，将两国军队隔离开。<br><br>　　基辛格和尼克松<br><br>　　与此同时，巴解组织也在国际舞台展开活动，呼吁世界各国关注巴勒斯坦地区那些蒙受苦难的阿拉伯人。<br><br>　　1975年11月10日，联合国投票谴责犹太复国活动的“种族主义行为”。正式表决时，所有的17个阿拉伯国家、13个共产主义国家、22个撒哈拉以南的非洲国家，以及包括巴西、墨西哥、土耳其、印度在内的其他20个国家谴责以色列。一时间，以色列成为众矢之的。<br><br>　　1976年夏，阿拉伯人劫持了法国航空公司一架从雅典飞往巴黎的客机，阿拉伯人要求飞往利比亚的班加西，然后前往乌干达的恩德培。在恩德培，非犹太乘客被释放，剩下的98名犹太乘客被当作人质关押在机场大楼里。<br><br>　　以色列国防军制定了营救计划，派特种部队飞往恩德培，组织这次营救活动的军官约尼·内塔尼亚胡在行动中被杀死，20年后，他的弟弟本雅明·内塔尼亚胡成为以色列总理，背负血仇的他，逐渐走上了极右翼道路，在最新一轮的巴以冲突中，不顾全世界的谴责，坚持对加沙平民区狂轰滥炸。<br><br>　　内塔尼亚胡<br><br>　　无休止的仇杀在历史的各个拐角处露出狰狞面目。<br><br>　　1982年6月3日，巴解组织的一个成员行刺以色列驻英国大使，导致后者重伤，6月6日，以色列还以颜色，由沙龙策划发动“加利利和平行动”，入侵黎巴嫩南部，意图消灭巴解组织战斗力量。<br><br>　　在沙龙指挥下，以色列军队包围了贝鲁特，杀进巴勒斯坦难民营，屠杀了313名成年男性穆斯林、15名妇女和儿童。<br><br>　　后来，冷血的沙龙和冷血的内塔尼亚胡联手共事，创下了很多杀戮记录。<br><br>　　内塔尼亚胡和沙龙<br><br>　　沙龙死后，内塔尼亚胡越加疯狂，在新一轮的巴以冲突中，在短短一个月时间内，让加沙地带的巴勒斯坦人的死亡人数逼近1万，而这个数字，差不多是俄乌战争两年的死亡人数。<br><br>　　伤痛是儿童<br><br>　　随着巴以冲突的延续，以色列社会日益分裂为严重对立的两个群体。<br><br>　　1983年2月10日，在以色列的一次“即刻和平”游行中，一个极右翼分子向人群丢了一颗手榴弹，33岁的军官埃米尔被炸死。<br><br>　　12年后的1995年，另一个犹太人刺杀了即将带领以色列人获得和平的以色列总理拉宾，自此，巴以和平再无可能。<br><br>　　拉宾葬礼<br><br>　　利库德集团领袖内塔尼亚胡和沙龙趁势崛起，在之后的近三十年间，内塔尼亚胡三度当选以色列总理，将巴以冲突引向白热化。<br><br>　　2023年，眼下这轮巴以冲突中，根据巴勒斯坦卫生部的最新数据，加沙地带目前已有超过10800人死亡，其中包括4400多名儿童。<br><br>　　结语<br><br>　　犹太人将国家建立在巴勒斯坦，从此这片土地成为中东最惨烈的火药桶。<br><br>　　因生于忧患，以色列历代领导人几乎都是行伍出身，或是“谍战暗杀组织”摩萨德的实际控制人，这些人都是从死人堆里爬出来的，比如沙龙，25岁即开始执行“屠村”计划，以报复阿拉伯人的恐袭，后来选择和平之路的拉宾，年轻时同样是浴血厮杀的武官。<br><br>　　因此，以色列的问题其实就是“武人治国”的问题，尽管出现这种局面，是多种复杂因素共同作用的结果。<br><br>　　以色列号称中东小霸王，却不得不永远枕戈待旦，让一代又一代的年轻人奔赴战场流血牺牲，以色列可以毁灭作为个体的阿拉伯人的肉体，却无法浇熄无数失去家园的阿拉伯人的仇恨。<br><br>　　《韩非子·亡征》里说，国小而不处卑，力小而不畏强，贪愎而拙交者，可亡也。<br><br>　　以色列作为小国，何止是不处卑，面对来自全世界的道义谴责，仍旧嚣张跋扈，坚持轰炸加沙平民，这种行为，无异于将自己置于悬崖危壁。<br><br>　　以色列也绝非“力小”，它自己的武力程度，加上美国的支持，让巴勒斯坦人和周边的阿拉伯国家反倒成为弱势的一方。<br><br>　　可惜以色列不懂，越是强者，越要示弱。<br><br>　　细数以色列历届领导人，只有拉宾懂得这个道理。<br><br>　　拉宾悟到这点，也是经历了无数战火沧桑。当年，基辛格为斡旋“十月战争”时，同以色列谈判，基辛格要求拉宾作出让步，拉宾说，因为以色列是弱国，所以不能让步。以色列获得美国大量武器后，基辛格再次要求拉宾作出让步，拉宾打起痞子腔，说道，现在以色列强大了，所以也就不必作出让步。<br><br>　　不同于年轻时打痞子腔的拉宾，老年的拉宾终于认识到恃强凌弱是不行的，因此，不顾以色列国内极右翼的反对，放低身段，谋求和平，却在最关键一刻，被走极端的犹太人刺杀。<br><br>　　还要再过多少年，还要再死多少人，以色列才会出现第二个拉宾？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:22:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[朱砂：欢乐颂：那些，被以色列官宣“蠢哭了”的瞬间]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277270-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391970">　　曾经的老朱，天真的以为，只有信某教的才蠢，最近几天以色列官宣用自己的实际行动证明，只要是信一神教的，脑袋都有问题。<br><br>　　上几个以色列官宣把全球吃瓜群众蠢哭了的瞬间：<br><br>　　1：医院是哈马斯的总部<br><br>　　大家应该记得，以色列第一次炸浸信医院时，辩称是哈马斯的火箭弹失误自己炸的，后来以色列军队再炸加沙的其它医院时，不好意思再说是哈马斯的火箭弹失误了，于是给医院扣了一顶“哈马斯总部”的帽子。<br><br>　　下图是以色列官宣中的哈马斯总部：<br><br>　　在这个视频中，特别强调了以军找到了一个“秘密出口”，以证明哈马斯总部就在这个大楼的下面。然后，当地人开始上传“自己与这个秘密出口”的合影“：<br><br>　　再后来，被证实那是医院地下燃料库的通风口。<br><br>　　当类似照片在网上疯传，越来越多的人自发证明那根本就不是啥哈马斯地下总部的出口时，以色列官宣闭嘴了。<br><br>　　好吧，我不尴尬，尴尬的就是别人。<br><br>　　大字不识的中国老百姓都知道与日本鬼子打地道站时，要在地道口前面弄几捆棒子秸，哈马斯这是蠢到啥程度了，明目张胆的把地下总部的通道口设在大楼前面的草坪上，是为了晒太阳方便吗？<br><br>　　可是，你不信，他不信，就真的有人信。<br><br>　　谁会信？<br><br>　　以色列及它的儿子们。<br><br>　　近日，半岛电视台著名主持人马克·拉蒙特·希尔，视频连线了美国前驻以大使戴维·弗里德曼，谈到了希法医院是“哈马斯总部”这一问题：<br><br>　　美国驻以色列大使：“事实证明，希法医院就是哈马斯总部！”<br><br>　　主持人：“我不能让你继续撒谎。”<br><br>　　美国驻以色列大使：“我花了五年的时间研究这里，你最后一次来加沙是什么时候？”<br><br>　　主持人：“18个月以前，你最后一次在加沙是什么时候？”<br><br>　　美国驻以色列大使：“……（整个呆住），呃，嗯呃，几年前……”<br><br>　　主持人：“好的，现在你说，希法医院已经被证明是哈马斯总部，那么是谁证明的？参考什么来源、什么调查？”<br><br>　　美国驻以色列大使：“……你是要否认以方提供的证据吗？这是否认（二战）大 屠 杀。”<br><br>　　我说医院是哈马斯的总部，你让我拿证据——你敢让我拿证据，你让我拿证据就是你的不对，就是你在否认二战的大屠杀。<br><br>　　这神逻辑，绝对天下无敌。<br><br>　　2：英勇的以色列士兵<br><br>　　可能是最近网络上批评以色列军人“不敢下车”的舆论压力有点大，或是以色列坦克被哈马斯摧毁的有点多，容易引发不适，于是，以色列的官宣中开始有意无意的侧重以色列“步兵”的神勇。<br><br>　　官宣，表现一下已方军人的神勇，本无可厚非，关键，你倒是剪辑的时候动动脑子啊！<br><br>　　下面是一组以色列步兵'英勇战斗“的画面：<br><br>　　看这一群人趴在土堆后面，你一定会认为前方肯定有哈马斯的大股部队吧？<br><br>　　镜头拉远：<br><br>　　前方是一些破破烂烂的建筑，这一刻，你或许还会善良的以为，建筑后面有哈马斯的战斗人员，或是，根本就是以色列军队把哈马斯包围了。<br><br>　　镜头再拉远点：<br><br>　　看清楚了么，那是以色列人的推土机，上面搭棚子的那个，也是推土机。<br><br>　　前方连个大的建筑都没有，更像是郊区的几间平房，推土机已经跑到建筑前面在作业了，一群士兵趴的远远的，干嘛呢？<br><br>　　摆拍。<br><br>　　打卡。<br><br>　　这是战争啊，咋还弄出“做一天和尚撞一天钟”的即视感来了？！<br><br>　　3：拙劣的演计<br><br>　　过去的两天，一个视频在网上疯传。<br><br>　　视频中，一名自称是加沙希法医院的女护士说“袭击医院的哈马斯成员抢走了所有的燃料和药品，我们必须在没有吗啡的情况下治疗儿童，因为哈马斯把一切都夺走了，我们备受折磨，所有人都走吧，快点离开这里！”<br><br>　　以色列军队的官宣说，这个人的名字叫汉娜·阿布布尔（Hannah Abutbul），是希法医院的一名护士。<br><br>　　不料，吃瓜群众对此说法并不买账。<br><br>　　半岛电视台的专业人士通过对视频进行技术分析，得出结论，这女人的口音不像加沙本地人，且这女人哭诉中身后传来的“先后两次爆炸的声音”是同一段爆炸声放了两回，与此同时，希法医院的一名女医生站出来说，自己从来没在医院里看到过这名女护士。<br><br>　　这下好了，全球“闲得蛋疼”的网友们一下子都兴奋了，各种“人肉”热情瞬间被点燃，很快，这名女护士的身份就出来了：<br><br>　　这女人是墨西哥裔以色列人，电视演员：<br><br>　　4：指鹿为马的以色列军方记者<br><br>　　昨天，以色列国防军攻下了加沙的哈马斯总部，网络上的以粉各种欢天喜地，以色列方面也大书特书的宣传。对此，老朱想说，以色列国防军要是能在大楼里抓到一个扫地的阿姨都算你赢。<br><br>　　不用动脑子也能想到，哈马斯开始行动的第一天，这个大楼便废了，有谁会傻到留在里面等着以色列的导弹来炸？！<br><br>　　可是，以色列官方却不这么认为。<br><br>　　上张图：<br><br>　　攻下加沙哈马斯总部后，以色列军方记者指着墙上的一张图说，这是“哈马斯警卫的名字”，然后，有懂阿拉伯语的网友说，那是一张时间表，上面的阿拉伯字母的意思是，“星期一，星期二，星期三”。<br><br>　　然后，视频下面有人开始调侃道，“今天你们抓住星期二先生了吗？”<br><br>　　你以为这就完了吗？那你就低估了“闲得蛋疼”的网友们的“二创”能力了。<br><br>　　各种“表情包”应运而生：<br><br>　　一场残酷的战争，生生被以色列的官宣搞成了一场闹剧。<br><br>　　至此，你是不是也和老朱一样，有了一个疑问：为何世人印象中那个一直“高大上”的以色列，竟然是这副德行？<br><br>　　对此，老朱给出的解释是，或许它一直就是这副德性，只是被“资本”华丽包装之后，蒙蔽了世人的眼睛。<br><br>　　这些年，资本可没少糊弄地球人。<br><br>　　吃猪油对身体不好该吃植物油、吃味精对身体不好该吃鸡精、中医愚昧落后西医才科学……，几十年来，西方资本利用自己掌握的宣传工具，买通各种“专家”为自己发声，以达到打击消灭竞争对手、垄断市场、获得暴利的目的。<br><br>　　互联网普及之前，资本垄断着话语权，普通民众哪怕是专业的医生都没有发声的地方，互联网业的兴起让每一个人都有机会发出自己的声音，于是，谎言再无藏身之地，就象以色列官宣中的那个女人，如果没有互联网，全球的主流媒体大都会选择转发以色列官宣的说法，可是，互联网强大的人肉功能让撒谎的人无处藏身，真相在各种“闲的蛋疼”的网友的努力下很快便浮出了水面。<br><br>　　巴以冲突打到现在，美以在宣传上已经输了，这会儿大家质疑的还只是“战争本身”，未来，会有越来越多的人开始质疑“西方的历史，西方的文明、西方的高大上、甚至，西方的一切”。<br><br>　　就在写下本文的几个小时前，老朱在微博上刷到一段视频，一枚哈马斯的火箭弹落在了以色列首都特拉维夫的街头，炸毁了一辆汽车，视频中，可以清晰的听到一个女人惊恐的哭泣声。<br><br>　　如果搁以往，老朱会同情这个女人，可是，当以色列天天将加沙的巴勒斯坦儿童炸的血肉横飞之后，老朱对这个以色列女人的哭声丝毫无感。<br><br>　　这才是问题最关键的地方——2023年的这场巴以冲突，二战中600万以色列祖先当肥皂攒下的同情被消耗怠尽。<br><br>　　以老朱的观察 ，随着哈马斯的行动变成游击战，接下来，黎巴嫩真主党将成为这场战争的主角，一直对黎巴嫩领土怀有觊觎之心的以色列不会放过这个机会的。<br><br>　　可是，黎巴嫩真主党不是在以色列军队眼皮子底下苟活的哈马斯那种只能搞些小动作、没啥得力武器的散兵游勇，黎巴嫩真主党是拥有空军、装甲部队、远程火箭炮炮兵、特种部队、防空导弹部队等军事单位。<br><br>　　未来，当过去一个月发生在加沙的屠杀在以色列首都特拉维夫重演时，以色列人将不会获得任何的同情。<br><br>　　或许，这就是“出来混，迟早要还的”的中东版本吧！<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:21:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：安理会举行巴以局势会议，中方代表要求各国...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277268-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391968">　　以军官员宣称或已消灭4000名哈马斯武装分子，这是否意味着拜登对这一轮局势的发展赌对了呢？而在安理会的会场上，中方代表要求各国起立默哀，此举让美国和以色列不高兴。<br><br>　　当地时间11月10日，联合国安理会对巴以问题召开了一次最新的讨论会议，而在这次会议中出现了值得注意的插曲。先是在会议之初，中方常驻联合国代表张军请全场起立默哀，以悼念在这一轮巴以冲突中遇害的以色列与加沙地带平民。这里应当注意的是，张军代表同时提到了以色列和加沙平民，说明中方代表公平地对待巴以双方的平民，这是非常公正的态度。面对中方代表这一无可挑剔的提议，安理会各国代表也确实没有争议地进行了这一活动。但紧接着，以色列代表在此次安理会会议上的发言，着实令人难以认同。<br><br>　　在当天的安理会会议中，尽早实现加沙地带的停火仍然是大多数国家的共识，直接继续军事行动的以色列在会场上受到了很大的舆论压力。而世卫组织总干事谭德塞也发出一番警告，强调如今在加沙地带平均每十分钟就有一名儿童被杀害，这话无疑是在进一步劝阻以色列尽快停止军事行动。然而，以色列代表埃丹却指出，以色列为加沙人民福祉所做的事情，远超世界卫生组织或任何其他联合国机构！以色列代表的这一言论，不仅在事实上颠倒黑白，更危险的是展示了以色列的一种态度，那就是特拉维夫当局不认为自己做错了，以色列要坚持自己的军事行动！<br><br>　　不得不说，内塔尼亚胡当局现在似乎是铁了心要和国际社会作对，不管国际社会如何抨击，以色列的军事行动都没有停止的迹象。而不可否认的一点是，以色列国防军进行的代价高昂的军事行动，也确实给哈马斯武装造成了不小的压力和损失。以色列战略规划部长罗恩·德默近日在接受媒体采访时就表示，自10月7日以来，以色列已经给哈马斯武装造成了重大的人员损失。按照他的话说，以色列已经消灭了哈马斯数千人，没法给出具体数字，但至少两、三千，现在可能接近4000。如果这位以色列部长没有过多地吹嘘战果，那么对于总人数不超过4万的哈马斯武装而言，这绝对是一个相当严重的损失数字。局势如此发展下去，一个问题的悬念就很大了，那就是以色列会先顶不住国际舆论而撤军，还是哈马斯先顶不住军事压力呢？<br><br>　　站在哈马斯武装的角度上看，他们很清楚自己和以色列之间巨大的实力差距。从一开始，哈马斯武装的行动目标，就是要对以色列进行威胁，逼迫以色列方面更多地满足巴勒斯坦方面的诉求，而不是一些人想象中的彻底消灭以色列。在初期的成功袭击之后，哈马斯武装应该就做好了准备迎接以色列的高强度军事报复，而哈马斯武装最大的期望，恐怕就是以色列会迫于国际社会的压力在一段时间后停止军事行动，哈马斯自己要做的，就是在这段时间顶住压力而已。<br><br>　　然后站在美国和以色列的角度上看，以色列现在大有顶住一切压力，坚持军事行动的态度，但美国就不一样了。拜登政府虽然也表态反对以色列占领加沙地带，但美方却也允许以色列对哈马斯进行报复，甚至在联合国投票中多次给以色列打掩护，否决促成加沙停火的决议。或许可以如此猜测，拜登政府也在赌以色列能够尽快压倒哈马斯，至少在国际社会的舆论压力对美以造成重大负面影响之前，以色列就能逼迫哈马斯屈膝投降。但现在看来，哈马斯虽然可能已遭受重创，但没有任何投降的消息传出，新的分水岭出现，加沙地带的局势或进入新的阶段，在这个阶段中，以色列和哈马斯将承受不同方面的压力，谁能坚持到最后还不好说，但按照以往的经验来看，以色列恐怕很难实现自己的目标。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:17:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：APEC峰会召开前夕，中美双方达成共识，同意加...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277267-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391967">　　在APEC领导人峰会召开前夕，中美两国高层共进工作晚餐。拜登政府针对普京的鸿门宴已经摆好了，严重后果或难以估量。面对美国联合盟友的攻势行动，崔天凯出手进行破局，让其无功而返。<br><br>　　距离APEC领导人峰会的正式举行还有2天的时间不到，美国总统拜登的中美元首线下会晤的期待终于要实现了，有关本次中美元首会晤的内容这里就不过多赘述了，对于这次APEC领导人峰会，亚男重点说三个方面：<br><br>　　第一个方面：在APEC领导人峰会正式召开之前，中美经贸中方牵头人何立峰应邀前往美国进行访问。而在访美期间，何立峰与美国财政部长耶伦举行了多轮会晤并共进工作晚餐。虽然工作晚餐并非是什么高规格的接待标准，但这一情况的出现也反映了此次中美高层会晤确实是达成了一些共识成果，让中美紧张关系得到了缓和与发展，否则中美高层也不会心平气和的坐在一起共进晚餐。除此以外，双方同意加强沟通，寻求共识，管控分歧，避免误解意外导致摩擦升级。而在一些媒体人士看来，这次何立峰与耶伦所展开的会晤交流，应该就是为即将到来的中美元首会晤做前期准备，毕竟中美经贸合作一直都受到了两国政府的高度关注。诚然，在近些年来受到新冠疫情以及其他因素的影响，中美贸易总额出现了一定程度的萎缩，但随着全球经济逐渐开始进入复苏状态，相信到时候中美经贸合作也将会重新迎来一个发展契机，让中美合作实现一次全方位的互利共赢。<br><br>　　第二个方面：此前美国媒体援引一名美国外交官的消息报道称，拜登政府已经向所有APEC成员国发出参会邀请，其中就包括俄罗斯。早在今年7月份的时候，美国方面就曾发布消息称，不会向俄罗斯总统普京发出参会邀请，理由也很简单，俄乌军事冲突尚未完全结束，美国和西方国家是肯定不会允许俄罗斯来参加APEC领导人峰会。对此，俄罗斯方面强势驳斥了美国政府的双标行径，要求美国为俄方工作人员正常发放签证，显然，美俄地缘政治博弈已经慢慢开始从政治和军事向经济领域蔓延，美国这次是铁了心要将俄罗斯给打垮。但如今，美国主动给普京发出参会邀请，不免给外界营造出一种“鸿门宴”的感觉。因为美国这次除了邀请普京参会以外，并不会解除针对普京的个人制裁和封锁政策。参加峰会是一回事，制裁和打压又是一回事，两者不能混淆。考虑到现阶段国际刑事法院已经对普京发出了逮捕拘留的命令，因此，在某种意义上来说，美国也是有一定可能性会针对普京采取长臂管辖的措施，只是这个后果和影响谁也无法估量。<br><br>　　第三个方面：根据美国媒体透露，这次拜登可能会在中美元首会晤中专门针对台湾问题作出新的承诺：即奉行一个中国原则。或许很多人觉得这与之前拜登的表态并没有太大的区别，但请注意，之前拜登政府都是强调会奉行一个中国政策，并非是一个中国原则。虽然只有两字之差，但是所代表的含义却有明显的区别。这也从侧面表明，美国在台湾问题上的政策可能会出现新的改变，这对于未来实现两岸统一将会有一个相对积极的效果。但是指望美国彻底放弃对华打“台湾牌”，并不现实，因此，未来很长一段时间，美国及其盟友也估计会从各个方面就台湾问题对中国发难。只是美国及其盟友也应该要清楚，在台湾问题上，中国是不可能作出任何妥协和让步，两岸统一也是历史大势，谁也无法阻挡。而针对当前中美关系的发展，前中国驻美大使崔天凯指出，美国一直都要求其盟友选边站队，即按照美国的战略方向来采取行动，但实际上很多国家都不喜欢这样做，因为他们都有自己的利益和发展方向。言外之意，未来美国总有一天会因为利益分歧等问题的影响，而与盟友分道扬镳，到时候美国想要再次联合盟友在台湾问题上对华发难，恐怕会难以实现，毕竟也不是所有的国家都愿意跟随美国一起去挑衅中国，承受中国的怒火和压力。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:16:43 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[老君说战略：内塔尼亚胡为什么敢叫嚣挑战整个世界？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277265-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391965">　　在巴以冲突发生以来，疯狂的以色列在公然屠杀加沙民众的同时也多次袭击联合国在加沙的多个机构，造成了众多的联合国工作人员以及各国记者的伤亡与失踪，犯下了累累罪行。<br><br>　　不仅如此，近日以色列总理内塔尼亚胡竟然公开挑战整个世界，扬言要与整个世界开战，简直是疯了！<br><br>　　老君在惊诧内塔尼亚胡疯了的同时，不仅也会产生这样的问号<br><br>　　这个以色列总理为什么会说如此疯话？他就不怕世界各国联合起来讨伐他吗？<br><br>　　其实他如此说也不算疯，他知道世界各国根本拿他没办法，因为在这个世界上有能力收拾或者叫制约他的国家并不多，而有能力收拾或者制约他的国家在这次战争中都不能把他怎样。<br><br>　　下面我来做一下分析<br><br>　　一、美国是以色列背后的最大靠山，他即使下场也肯定是站队以色列的。<br><br>　　然而对美国来说他的主要战略进攻方向是中俄，中东只是他保与守的地方，它不可能因为以色列而卷入这场战争，那会打乱他的整个战略布局，最终会导致美国满盘皆输。<br><br>　　但他如果对中东局势不管不问，中东国家就会无所顾忌的围攻以色列，这种情况下不仅他在中东的离岸制衡布局会被打破，就是关系到美元霸权的石油美元体系也会迅速走向终结。<br><br>　　因此就造成了美国的一个困境，即对中东局势不能不管，又要防止自己深陷其中。于是就有了美军镇场而不下场的做法，但这种做法无疑是危险的游戏，一旦把控不好就有可能使美国彻底卷入这场战争。<br><br>　　与美国相比他的欧洲盟友在对待这场战争的态度上虽然与美国有分歧，但这种分歧无法改变他们和美国一样都是以色列背后的坚定支持者的本质，他们根本不会因为内塔尼亚胡的狂傲挑战而对以色列采取军事行动。<br><br>　　二、俄罗斯因为俄乌战争被牵制在本土，根本没能力再在中东开辟第二战场。<br><br>　　与此相反的是俄罗斯更希望美国彻底卷入这场战争，那样美国就无暇顾及俄乌战场了，俄罗斯的军事压力就会大大减轻，进而给自己从容战胜乌克兰带来了战机。<br><br>　　因此俄罗斯也不会因为内塔尼亚胡额一句疯话怒而兴兵。<br><br>　　三、中国是一项主张以联合国为核心解决国际问题的国家，在没有联合国决议的情况下，中国是不可能出兵干涉巴以问题的。而联合国有关制止以色列侵略巴勒斯坦的决议在美国拥有一票否决权的情况下是可能出台的，这就意味着中国以联合国的名义出兵维和的行动是无法达成的。<br><br>　　但这不代表中国在巴以战争上就是无所作为的。<br><br>　　在本轮巴以冲突爆发以来，中方一直同有关各方开展密集的沟通，为停火止战奔走，为重建和平疾呼。中国同阿拉伯、伊斯兰和非洲等广大发展中国家在制止当前冲突问题上立场高度一致，中方将同有关各方一道，继续为保护平民、缓和局势、重启和谈、实现和平作出不懈的努力。<br><br>　　这种情况下中国不会因为内塔尼亚胡的一句疯话而打破推进和平解决的步骤。<br><br>　　四、中东阿拉伯虽然是同一民族，但已经分裂成多个国家，产生了不同的利益关切，尤其是与美国和以色列之间都有着很大的利益纠葛的情况下，想让他们牺牲本国利益与巴勒斯坦一起战斗是不现实的，因此即使内塔尼亚胡说了疯话，他们也不可能联合起来共同对敌。<br><br>　　与中东阿拉伯国家相比，哈马斯背后的伊朗下场的可能更大一些，然而一旦伊朗直接下场就意味着他从棋手变成了棋子，那会让伊朗深陷战争与以色列对耗，这远不如利用哈马斯和什叶派之弧的民兵组织一起与以色列打一场代理人战争，自己坐收渔利来得划算。<br><br>　　更何况伊朗一旦下场参战极有可能<br><br>　　直接拉美国下水，那对伊朗来说无疑是巨大的灾难。<br><br>　　因此伊朗也不会去理会内塔尼亚胡的一句疯话。<br><br>　　说到底这场战争即是地区冲突也是大国博弈场，各大国都是棋手，都盼望对手把持不住下场成为棋子，进而使棋局发生质的变化，从而使整个世界格局朝着有利于自己的方向转变。<br><br>　　而内塔尼亚胡正是看透了这里边的玄机才赶有恃无恐的说出与整个世界开战的疯话。<br><br>　　内塔尼亚胡虽然不会因此惹来世界各国对他的集体讨伐，但他的这种言行无疑把以色列彻底置于了整个世界的对立面，为未来的以色列种下了恶果，愚蠢至极！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:14:32 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：从巴以战争看中美关系]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277261-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391961">　　加沙的战斗依然在持续激烈进行，不过内塔尼亚胡的口气已经变软，说愿意就人道主义停火进行谈判，而哈马斯那边也不失时机地抛出一根橄榄枝，表示愿意以释放七十名以色列人质来换取五天时间的临时停火。很显然，双方的态度并不是各自表述的，这中间一定有着某个中间人在担任中介这一角色。而这一角色的扮演者大概率是卡塔尔。这个和以前一向以埃及担任和平中介角色的传统不同，埃及似乎已经无法胜任这一角色，于是，一向在海湾地区长袖善舞的卡塔尔就成了这一角色的最佳人选。<br><br>　　卡塔尔属于伊斯兰逊尼派国家中的另类少年。它和土耳其这样的世俗伊斯兰国家关系良好，也和伊朗这样的逊尼派世仇国家眉来眼去，甚至为了抗议沙特和阿联酋等逊尼派国家对于以色列的绥靖政策，一度还被沙特等国打出圈外，数个阿拉伯国家和其断交数年。而且，卡塔尔的《半岛电视台》也算是全球知名媒体之一，甚至可以算是阿拉伯世界里传播能力最强的媒体。这次巴以冲突的升级，半岛电视台对于加沙惨况的信息传播也算是做出很大的贡献。但卡塔尔同时也不排斥和美国的交往，每年通过能源合作和购买武器来换取美国对其的宽容和保护，小小的一个卡塔尔，甚至有七千名美军驻扎。美国也愿意留着这样一个看上去很叛逆实际上很乖觉的国家来作为自己展示对中东国家的友善形象。卡塔尔的乖觉和财力我们可以通过它成为中东地区第一个独立举办世界杯就可以看出来它的实力不凡。所以，卡塔尔能够成为本次加沙危机的协调员，也就不足为怪了。<br><br>　　当然，仅凭卡塔尔的协调是无法让以色列放下屠刀的。以色列在加沙的战略推进是本次被袭击后的暴怒反应，从本质上来说，能够影响这种推进的只能是外部大势力的压力而不是中东王爷们的呼吁。日前，中美洲国家伯利兹宣布和以色列断交。这是拉美地区继南美的玻利维亚宣布和以色列断交之后，又一个国家因为加沙人道主义危机宣布和以色列断交。伯利兹，一个夹在危地马拉和加勒比海之间的小国，人口40万，国土面积22966平方公里。大约和中国的南宁市市辖面积差不多。不过南宁市的人口已经接近900万。这个国家也是目前没有和中国建交的少数国家之一，它的邻国危地马拉也是，不过新一届危地马拉总统已经宣布将于中国建交了。按道理说，这样一个国家和以色列断交其实对以色列的影响不大。但我们需要知道的是，伯利兹之所以到现在没有和中国建交，其背后显然是有着大国因素的。伯利兹一向受到英国的控制，也受到美国的保护，否则，它当年就不可能从危地马拉独立出来。<br><br>　　伯利兹正是因为受到美英的控制，所以其自身并没有什么独立的对外政策。那么伯利兹宣布与以色列断交，其背后的意味也就非常明显了。很显然，这是美英对于以色列的一种压力施加。用一个体量的不大，对以色列外交没有什么影响的国家来对以色列施压，就是在告诉内塔尼亚胡，如果你继续你的战争，而罔顾美英在全球的话语权利益，那么未来西方体系对于以色列的保护和承诺也必然会逐次降低。我们再看看玻利维亚属于哪个阵营，就可以明白，目前世界上两大势力实际上都已经做出了明确的表态。那就是以色列不能再过分了。否则，这个世界将容不下以色列这个国家的存在。虽然用伯利兹来施压以色列就像用一个小石子去砸一头皮糙肉厚的大象，一点痛的感觉也没有，但以色列还是能够感受到这颗石子所代表的意思。于是，就给了卡塔尔这个面子。<br><br>　　当然，原因也不仅仅在于外部的压力，事实上，以色列进攻加沙的过程并不顺利，巷战的表现一如我们此前所预料的那样，哈马斯为了这次战争筹备已久。战术演练非常成熟，储备的武器也非常充足。以军进入到加沙地带的坦克和装甲车损耗极大。而不怕死的哈马斯战士和怕死的以色列士兵也形成了鲜明的对比。有一句战场上的名言，叫做在战场上，不怕死你才不会死。躲在坦克中的以军，在本次巷战中死了多名校级军官，甚至还有准将军衔的坦克旅旅长在坦克内被击毙的消息传出。可见哈马斯这次的战果是非常显著的。而这样的损耗，对于以色列来说，是否能够承受得住，也是一个非常难重要的问题。如果以色列执意不给美国的面子，执意要在欧美的脸上抹屎尿，那么欧美必然也会用减少对以色列的物资支持来向以色列表态。这样压力下，哈马斯能不能坚守得住加沙还不好说，但以色列撑不住巨大的军事物资消耗却是一定的，毕竟，以色列不是美国，却在用美国的战争模式打击哈马斯，美国能够耗得起，以色列可就不行了。所以，以色列也需要通过给国际社会的一点面子，来缓解一下自身的资源压力。<br><br>　　更为重要的是，巴以战争给俄乌战争带来了一个变化的契机。目前乌克兰所能接受到的战争资助已经远不如从前，基于美国把大部分援助都划拨给了以色列，欧盟表示要接过美国的重担来援助乌克兰。但欧盟本身对于援助乌克兰这件事上就存在分歧，如今却要接过更重的担子，我相信，这种接过重担的承诺大概率就是承诺而已。德国总理朔尔茨已经明确表示已经准备好了和普京会谈，而普京的代言人佩斯科夫也表示普京从来不拒绝和西方领导人的沟通。眉来眼去之势看上去已经不可阻挡。身在基辅的泽连斯基内心是否哇凉呢？<br><br>　　到底是保以色列还是保乌克兰。是横亘在拜登面前一个巨大的选择难题。所以，拜登需要一个必要的契机来帮助自己做出这道艰难的选择题。中美的旧金山峰会或者会给拜登提供这样一个契机。<br><br>　　我们一直在说，中美的关系从本质上难以调和。因为美国绝不愿意和中国以及中国所代表的第三世界国家平等发展。失去了唯一存在的霸权地位，美国人接受不了这样的结果。所以，中美关系可以缓和但却不会改变趋势。而缓和是需要筹码兑换的。这种兑换对中国来说很容易，只要美国放弃对华的不友好政策，放下全球霸主心态即可。但对于美国来说，中国的条件它根本就做不到。所以，就只能从局部利益来实现双边关系的缓和。这种局部利益可能在亚太，但也可能在中东或者俄乌。<br><br>　　或者哈马斯所期待的并不是阿拉伯兄弟的雄起支持，而是世界两大势力角力下的妥协机遇。我们前天说过，通过阿拉伯-伊斯兰国家特别峰会可以得知，指望中东的王爷们雄起是不大可能了。但如果保持这种悲情形象而让全世界同情，从而使得全世界人民对其支持显得有理有据，那么在中美的筹码兑换中，这样的形象其实也就能够成为我方的一个有利筹码。美国人当然也可以通过实现中东的临时性和平来作为自己的筹码从而实现兑换。而阿拉伯-伊斯兰国家特别峰会的作用在这个等级的利益勾兑上，也就体现出来了。有了阿拉伯世界的这种非强势但有态度的表态，说明两大势力拿中东作为利益勾兑的筹码是具备操作性的。<br><br>　　兑换的结果就是中国在中东的影响力进一步扩大，中国的形象在中东进一步高大。而对于美国来说，其实也没有损失什么，虽然看上去其影响力在中东受到了削弱，但实际上美国对于中东的控制却并没有什么实质性的退步。驻军还在，石油美元得以保住，以色列也不过就是死了一点人，但其对加沙甚至约旦河西岸的巴勒斯坦地区却也可以实现部分占领。<br><br>　　当然，关于这些都是不会在中美会谈后的联合声明中看到的。但我们可以从中美会谈后达成的合作成果来观察双方利益兑换的成果大小。如果双方的合作成果大，那么利益勾兑的程度就深。否则，就还是一场类似于巴厘岛会谈的结果了。有承诺而无进展，未来的日子还是会在刀光剑影下度过。同样，我们也可以通过目前俄乌、巴以这两场战争的最新进展来判断这场会谈的成果。如今的中美博弈，绝不仅仅只是中美两国自身的事情，否则美国也就用不着对中国采取无所不用其极的手段了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:03:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：他威胁中国，如果不开放市场……]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277259-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391959">　　欧盟委员会主席冯德莱恩近日宣布，她将在不久之后访问中国，并与中方举行会晤。<br><br>　　虽然截至发稿前中方还没有证实其行程，但是考虑到冯德莱恩的身份，她说出这种话应该不至于是空穴来风。<br><br>　　然而随后，素有“欧盟外长”之称的欧盟外交与安全政策高级代表博雷利却出面，对中国语出“威胁”。<br><br>　　欧盟外交与安全政策高级代表博雷利<br><br>　　据媒体消息，博雷利近日就中欧关系等话题做出表态，他威胁称，“如果中国不开放市场，欧洲将不得不关闭自己的市场”。同时他还声称，欧盟并不是贸易保护者。<br><br>　　欧盟前段时间刚启动对中国电动汽车行业的“反补贴”调查，引发了国际上的强烈关注。<br><br>　　虽然欧盟始终坚称自己有着“充分”的理由和证据启动这项调查，但直到目前为止，欧盟方面依旧没有公布所谓的“证据”。<br><br>　　一个被广泛认同的观点是，中国物美价廉的电动汽车席卷了欧洲市场，让法国等国的车企难以对抗，欧盟因此才想出了这个简单粗暴的“下下策”，通过直接打压中企的方式，强行守住欧洲企业的市场份额。<br><br>　　欧盟前段时间刚启动对中国电动汽车行业的“反补贴”调查<br><br>　　这件事情发生后，博雷利还标榜欧盟并不是贸易保护者，不得不说是一件“黑色幽默”的事情。<br><br>　　不过类似的事情并不少，我们倒也见怪不怪了，关键在于博雷利威胁中国将关闭欧洲市场，以及说出这番话的时机。<br><br>　　商务部的数据显示，中国和欧盟互为第二大贸易伙伴。2022年贸易总额超过8500亿欧元，其中欧盟对华出口超过2300亿欧元，欧盟从中国进口超过6200亿欧元，双方有着密切的经贸联系<br><br>　　千亿欧元规模的贸易，自然不可能是博雷利这张嘴说关就关的。欧盟对华进出口呈现出较大差异，问题不在于中国不开放市场，而在于欧洲企业能否靠自己的实力获得中国市场的认可。<br><br>　　博雷利现在把锅扣在中方头上，自然是非常荒唐的。<br><br>　　中欧贸易逐年上升的趋势非常明显<br><br>　　与此同时，博雷利说出这番话的时机也很有意思，因为就在不久前，冯德莱恩宣布将访问中国。<br><br>　　在一众欧盟高层中，冯德莱恩的态度是相当亲美的，甚至被一些人认为是美国安插在欧盟内的“代理人”，因此她在对华问题上经常有不甚积极的表态。<br><br>　　事实上，冯德莱恩今年已经来过了一次中国，是在年初和法国总统马克龙一起来的，但与乘坐专机的马克龙不同，冯德莱恩乘坐的是民航飞机。<br><br>　　而且相比得到中方极高规格接待的马克龙，冯德莱恩的那次访华之行就显得比较“低调”了。从这就能很明显地看出，中方对冯德莱恩的态度究竟怎样。<br><br>　　不过即便如此，冯德莱恩依旧是欧盟领导人之一，在处理中欧关系的事情上，中方也免不了要和她打交道。这次她宣布要访问中国，并与中方高层会面，倒也并没有让外界太惊讶。<br><br>　　欧盟委员会主席冯德莱恩被拍到乘坐民航访华<br><br>　　然而，既然欧盟希望与中方接下来进行更深入的交流，那至少要摆出愿意交流和沟通的姿态，为双方之后的会晤营造一个良好的氛围，但是博雷利近日对中国的威胁，无疑只能起到反效果。<br><br>　　博雷利不会不知道这番话所带来的影响，他这么做，恐怕至少出于两个目的。<br><br>　　一方面，博雷利是想为之后可能举行的中欧会晤制造筹码。考虑到欧洲近期打压中企等一系列行动，这次的中欧会晤恐怕不会和和气气，双方很有可能会进行尖锐的交锋。<br><br>　　博雷利说出这番话，是想先摆出一个强硬的姿态，试图通过施压的方式拿到先机。之后谈判如果出现了什么进展，博雷利的态度可能会改变。事实上，这也不是欧方第一次采取这种方式。<br><br>　　博雷利前段时间才访问了中国<br><br>　　另一方面，欧盟是想给美国做一个姿态。多方消息都证实，中美很可能在不久后举行旧金山会谈。<br><br>　　而且从时间上看，中美对话是在中欧对话的前面，而按照现在的局势，中美对话的结果，很可能会直接影响到中欧关系的走向。因此关于即将举行的中美对话，欧洲那边必然是非常关注。<br><br>　　这次提前放“狠话”，也是想给美国做一个姿态，表示自己与美国相近的立场。<br><br>　　然而，无论博雷利出于什么算计，他的这番话对于中欧关系都产生不了什么积极影响。<br><br>　　对于中欧关系，中国已经给出了很足的诚意，也希望欧洲方面能真正做一些对双方有益的事情。但是我们却看到，欧方似乎还是老样子，不仅没有拿出太多维护双方关系的实际举措，反而有重走老路的迹象。<br><br>　　中方愿意沟通交流，但绝不接受毫无道理的威胁和指责。<br><br>　　博雷利今年访华，接连准备三次，前两次都推迟了，最后才成功。如果欧洲摆不正自己的位置，那么来的效果可能就要画问号。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:01:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：海参崴港口，中国发展的成果，印方准备坐享其...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277258-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391958">　　俄罗斯和印度最近打算重启一条海上航线，使得印度的船能够直接开到海参崴。<br><br>　　要知道，中国和俄罗斯已经就开发远东开始了工作，并且已经取得了不错的成效。<br><br>　　印度这时候突然横插一脚，大有准备坐享其成的意思。<br><br>　　俄罗斯和印度正在敲定重启海参崴和金奈之间的海上航道<br><br>　　上述消息来自俄罗斯驻印度外交官阿夫杰耶夫，这条海上航线连接的是海参崴和印度的东部沿海城市金奈。<br><br>　　阿夫杰耶夫表示，印俄关于这条航线的讨论正在处于协调的最后阶段，双方对于这件事情均有着浓厚的兴趣，因为这条航线的重启将为印俄贸易提供巨大的推动力。<br><br>　　阿夫杰耶夫之所以提到“重启”而不是“建立”，是因为海参崴到金奈的航线并不是一个全新的东西，而且也确实已经有了一些年头。<br><br>　　这条航线在苏联时期运作得比较好，但是进入了俄罗斯时代就逐渐停滞。<br><br>　　前段时间就有消息传出，俄罗斯和印度已经就这条航线的重启开始谈判，按照目前的情况来看，进展应该还是比较顺利的。<br><br>　　金奈是印度重要的港口<br><br>　　为什么这条航线的运作状况在苏联和俄罗斯时代的差别如此之大呢？这可能与当时的国际局势有关。<br><br>　　在苏联时代，意识形态对抗强烈，苏联与西方的关系非常紧张，华约和北约更是紧挨着一起，双方在欧洲正面对峙。不过苏联和印度的关系却很不错，如今印俄关系之所以保持良好，很大程度上是苏联时代顺延下来的。<br><br>　　苏联和印度的交往，选择东边的航线可以绕开西方的封锁，这明显比较合适。<br><br>　　不过进入俄罗斯时代，局势出现了翻天覆地的改变。俄罗斯当时主动和西方缓和关系，甚至一度想要加入北约。<br><br>　　虽然西欧从本质上也没把俄罗斯看作自己人，但是缓和关系肯定是愿意的，毕竟当时的欧洲也没有必要主动树敌。<br><br>　　因此，在与西方的关系好转后，俄罗斯就把主要的注意力转移到西方，毕竟无论从经济发展水平还是市场规模来说，印度和欧洲都不可能相提并论。<br><br>　　在大海上航行的俄罗斯油轮<br><br>　　所以海参崴到金奈的航线也就逐渐淡出了各方视野，之后取而代之的是西方路线的繁荣。<br><br>　　来自印度的货物可以向西走，经过阿拉伯海和红海，在穿过苏伊士运河后进入地中海，然后穿过直布罗陀海峡，绕过西欧进入波罗的海，最后抵达圣彼得堡。<br><br>　　这条路线明显更加曲折，但是中途可以经过许多发达国家，而且俄罗斯的政治经济中心也都在西边。因此虽然耗时更长，但是印俄此前更青睐这条路线。<br><br>　　至于为什么俄罗斯和印度现在又迫切地希望重启海参崴到金奈的航线，原因自然是国际局势又变了。<br><br>　　俄罗斯现在与西方的关系闹得非常僵，印度对俄罗斯的重要性再次提升。而印度也想更多接触俄罗斯，在能源等领域捞取利益。<br><br>　　既然如此，双方就需要一条西方难以干涉的交通路线，海参崴到金奈的航线刚好满足了这个要求。<br><br>　　俄罗斯和印度都有提升双边关系的想法<br><br>　　与此同时，还有一个很重要的原因，那就是俄罗斯远东地区的发展势头非常不错，而这很大程度上得益于中国的建设助了一臂之力。<br><br>　　在普京亲自下令启动“向东看”战略并进行相关部署后，俄罗斯建设远东的进程明显加快。<br><br>　　今年以来，一批一批的远东地方官员访问中国，与中方谈合作。俄罗斯远东的基础设施建设、经济发展、营商环境等都得到了明显的改善。<br><br>　　中方数据显示，在今年的前8个月，中俄进出口总额已经超过了1550亿美元，相比增长超过30%，今年几乎肯定会达到两国之前预计的2000亿美元大关。<br><br>　　而且中俄之间的很多合作和贸易，都是在远东地区进行的。由此可见，远东地区的发展不仅是俄罗斯建设的成果，也是中国参与建设的成果。<br><br>　　中国和俄罗斯已经为远东的进一步发展搭好了架子。<br><br>　　远东地区的发展也是中国参与建设的成果<br><br>　　而这个时候印度要过来，颇有一种想要“坐享其成”的感觉。中国为远东地区做出的建设，对于海参崴到金奈的航线来说无疑是相当有用的。<br><br>　　因此印度迫切希望重启这条航线，除了希望进一步拉近与俄罗斯的关系，很可能也是考虑到目前远东的建设情况不错，印度之后有利可图。<br><br>　　应该说，中国和俄罗斯合力建设远东，就是为了互惠互利的，如果印度能按规矩办事，诚心过来搞发展，中国和俄罗斯都不会反对。<br><br>　　不过由于印俄贸易之间天然的缺陷，印度恐怕没法捞到太多好处。因为相比能提供能源这样硬通货的俄罗斯，印度还真没有什么东西是俄罗斯必需的，硬要说的话，俄方期待的也是军售方面的事情。<br><br>　　印俄之间的贸易情况之前出现了一些问题<br><br>　　之前俄印两国还在本币结算上闹出了不愉快，因为俄罗斯不想持有太多卢比。<br><br>　　俄方给出的理由是，这些卢比根本花不出去，最后只能用于印俄之间的贸易，然而俄罗斯根本不需要找印度买太多东西，这些卢比就只能积压在俄罗斯银行里。<br><br>　　在俄印贸易本身存在问题的情况下，印度想在远东坐享其成，并不是一件容易的事情。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:00:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清和：中美关系“止跌企稳”？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277255-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391955">　　这几天，很多人在关注，中美领导人旧金山会晤。这是中国最高领导人自2017年在佛罗里达州海湖庄园同特朗普会晤之后第一次正式访美。换句话来说，贸易战之后，两国元首再没在美国本土会面。<br><br>　　这些年来，中美关系紧张，冲突分歧不少，形势越来越微妙，这种关系怎么扭转过来？这次元首会晤之后，中美关系能否止跌企稳、持续改善？<br><br>　　本文从两国的现实出发探讨中美关系走向。<br><br>　　本文逻辑<br><br>　　一、破冰西雅图<br><br>　　二、重返巴厘岛<br><br>　　三、通往旧金山<br><br>　　01<br><br>　　破冰西雅图<br><br>　　这次两国领导人旧金山会晤，让很多人联想到30年前的西雅图“破冰之旅”。<br><br>　　30年前，就是1993年，也是11月，也是美国西海岸，也是参加亚太经合组织会议，当时中国领导人跟美国总统克林顿进行了一次历史性的会晤。<br><br>　　这两次会晤的背景还有点相似。当时，中美关系进入了建交以来的冰点，两国已经有4年多没有正式的外交往来，而且美国还对中国实施了制裁，取消了对华最惠国待遇，还出现了银河号事件，两国矛盾比较尖锐。<br><br>　　当时中国和美国都有强烈的对抗情绪，但就在这种情况下，中国领导人毅然赴西雅图，目标是“把与美国的关系全面恢复到1989年之前的水平”。结果，这次西雅图之旅打破了坚冰，“搞定”了克林顿。怎么“搞定”的？<br><br>　　先到旧金山与美国工商业人士聚餐，这场晚宴可能是历史上最成功的一次招商大会。面对美国700多位工商界大佬，中国领导人展示了中国积极开放的形象和前景。他说：“我确信，美国工商界具有强大的实力和丰富的经验，不会让机会从自己手指缝间溜走”。<br><br>　　接着，他来到波音飞机的埃弗雷特工厂，称赞这个飞机制造业的巨人是推动中美关系改善的先行者；还对波音工人说，中国是波音全球最大的客户，选择支持中国是正确的选择。到目前为止，中国已经承诺购买或租用234架波音飞机，价值90亿美元。从此之后，波音公司成为了中美关系的晴雨表，每当两国关系出现波折时，波音飞机贸易总能够把关系拉回到正常轨道。<br><br>　　然后，他还特意访问了波音公司装配工奎勒斯家，这在当时来说是极为罕见的。他不时地用英语跟他们一家交流，送给了主人的女儿一个玩具大熊猫，对方回赠了一副自己画的画。他说，我要把它送给我的孙女，她喜欢画画。随后从口袋里掏出他孙子孙女的照片，自豪地给屋里的人传看。临走前，他还给这家人赠送了一副猫咪刺绣，作为即将到来的感恩节的礼物。<br><br>　　一切铺垫好后，接着就是正式会谈。在西雅图的会场上，两国的官员分列两排，气氛严肃冷淡，克林顿“阴沉而呆板”。当时，美国国会负责对华工作小组组长佩洛西极力主张克林顿和中国领导人见面时，“不要过于热情地微笑或打招呼”【1】。<br><br>　　毕竟，这么多年没有正式打交道，说话也不知道从哪里说起。而且，当时双方都迫于形势与压力，开场免不了相互指责的话语。中方发言15分钟，照本宣读，措辞强硬，简直像给对方上课。克林顿生硬回应。<br><br>　　就在整个访问气氛到了冰点的时候，中国领导人巧妙地“解冻”。他拿出一份礼物，上海生产的萨克斯，送给克林顿。据说这一插曲还是一场翻译误会引起的。起因是中国翻译不经意间听到克林顿对自己的助手说了一句玩笑话：“我应该把我的萨克斯管随身带来，来这儿练练。”克林顿的原意可能是感觉气氛太压抑。翻译没有搞清楚本意，跟领导人说：“克林顿先生说他想用萨克斯管为您吹奏一曲”。之后就有了赠送萨克斯插曲。中国领导人还说，自己可以拉二胡，和克林顿来一段中美的二重奏。你看，这就是外交才华。<br><br>　　在会谈结束后的记者会上，克林顿也顺手推舟，谨慎地释放了积极信号：“我想我们已经开始对话了。”当时，克林顿内阁其实有分歧的，一派是支持对华接触，另一派是坚持对华打压。克林顿采取了折衷政策，一边对中国接触，另一边不断地试探，制造了一些外交冲突。但是，中国领导人务实地化解了这些冲突。<br><br>　　西雅图之旅是非常成功的，他打破了美国政府和企业家对中国信任的疑虑，开启了沟通与信任的大门。此后，中美关系虽然有些磕磕碰碰，但持续改善，尤其是商业合作迅速发展，美国杜邦、沃尔玛等跨国公司在西雅图破冰后大举进入中国投资。2001年“9·11事件”后，中国加入了WTO，在中国已经布局好的美国跨国公司开足马力大规模生产和出口。<br><br>　　回到当下。这些年，中美两国冲突不断，关系进入低潮期，也需要一次破冰之旅。今年，中美都有改善关系的需求，两国政府对这次会晤非常重视，之前做了很多铺垫。国务卿布林肯、参议院多数党领袖舒默、财长耶伦、商务部长雷蒙多、加州州长扭森等美国政要访问中国。同时，中国外交部长访美，与拜登、布林肯、沙利文分别会谈。这是时隔7年中国外长第一次正式访美。还有中美经贸中方牵头人访美，跟美国财长耶伦会谈累计10个小时。同时，官媒也在努力地营造积极的气氛。这些铺垫促成了两国元首旧金山会晤。<br><br>　　为何今年两国政府有希望改善关系？<br><br>　　中国方面一直希望两国关系尽快“止跌企稳”。不希望两国关系不断地恶化，击穿彼此的底线，希望从无人驾驶转化到人工接管，划定好各自的边界，把冲突和分歧控制在边界范围内，避免各种不确定事件的发生。<br><br>　　美国方面则复杂一些。拜登上台这两年，内政外交主要是满足左派的诉求，左派中的布林肯、戴琪对华态度、政策都比较强硬。今年中国疫情政策放开后，美国跨国公司要求拜登政府改善对华关系，维护他们在华利益。拜登政府启用代表美国跨国公司利益的建制派来跟中国改善关系，建制派代表主要是财长耶伦。进入下半年，拜登和民主党要为明年的大选筹集资金，他们的金主主要是跨国公司，主要是华尔街金融巨头、硅谷的科技巨头。这一阶段改善与中国的关系，拜登试图获取跨国公司对他更多的支持。<br><br>　　那么，这次旧金山会晤到底谈什么？会有什么样的成果呢？<br><br>　　02<br><br>　　重返巴厘岛<br><br>　　有人说会谈到俄乌战争、哈以冲突和最重要的地缘政治问题，恢复两国军事沟通的问题，还有技术制裁、关税和经贸问题，芬太尼、人工智能问题，能源和气候合作问题。另外，将安排一场与美国商业界人士的晚宴，还可能采购一批波音飞机，激活这个“晴雨表”。<br><br>　　其实，能谈的问题七七八八都落实了，谈不下来的基本也不会上会。那么，最核心的问题是什么？<br><br>　　那就是管控风险。这是中方最核心的需求，也是符合美方的战略诉求。<br><br>　　中国方面希望两国划定边界，把冲突和分歧管控在边界范围内。中国官媒的宣传是“重返巴厘岛，通往旧金山”。什么意思？就是“把中美元首巴厘岛会晤达成的重要共识真正落到实处”。当时的重要共识是什么？<br><br>　　去年11月，中美元首在印尼巴厘岛进行会晤，中国强调为两国关系设立护栏（guardrails），明确竞争的底线和规则以避免中美滑向冲突。这次会上，两国达成了这方面的共识，拜登还做出了11项承诺，概括起来是六个“不”和五个“无意”。<br><br>　　六个“不”就是：华盛顿将不会试图改变中国体制，不对中国发起所谓的“新冷战”，不通过强化盟友关系来对抗中国，不支持“台独”势力，不支持“分裂”大陆和台湾，不寻求“以台制华”。<br><br>　　五个“无意”就是：美国无意同中国爆发冲突，无意阻碍中国经济发展，无意同中国“脱钩”，无意阻碍中国科技进步，无意在国际上围堵中国。<br><br>　　中国官方认为，六个“不”和五个“无意”的承诺，是中美交往的前提、底线、目标。但是，批评拜登内阁在过去一年来没有彻底落实这十一项承诺。而这次旧金山会议，最核心的议题，可能是落实拜登十一项承诺，还可能将其写进文件里。<br><br>　　这是中国方面最核心的需求。对中国方面来说，彻底落实这十一项承诺，就相当于为两国关系划定了底线，可以有效地把两国的冲突和分歧控制在这些底线范围之内，如此两国关系才能止跌企稳，才能回归正常轨道，各项外交、经贸、技术和民间接触才能继续推进。<br><br>　　如果是这样的话，中美关系能否像30年前一样破冰，然后持续改善？<br><br>　　其实，见面会谈本身就是一种进步，至少说明彼此愿意改善关系。假如旧金山会晤达成了上述分析的风险管控成果，它的影响可能包括两个层面：<br><br>　　第一，两国在一定范围内管控住冲突和分歧，关系在一段时间得以稳定和改善。这就是从无人驾驶到人工接管。<br><br>　　尤其在今年11月到明年下半年大选开跑之前，中美关系可能是一个难得的缓和期，二者在一些敏感领域选择回避正面冲突，军事、经济、技术、气候等交往可能在旧金山会晤之后推进。同时，中国跟欧洲、澳洲、日韩的关系也可能好转一些。另外，在华美国跨国公司焦虑会降低一些。<br><br>　　第二，如果拜登政府的承诺落实到文件上，也就意味着两国承认彼此的关系进入到一定范围内的竞争层面，也就是有底线的竞争关系。这标志着中美关系进入新的历史阶段。<br><br>　　这跟过去的关系是不一样的。在小布什、奥巴马时期，美国并未将中国视为竞争对手，对华战略上总体是经济上合作，政治上按下不表。特朗普时期，美国的选民意志发生了改变，特朗普对华贸易战已实际上与中国竞争。拜登继承了特朗普对华战略，表述也更加清晰。<br><br>　　美国对华战略是什么？<br><br>　　拜登最初提出的对华战略是竞争、合作、对抗“三分法”，后来调整为投资、结盟、竞争“三点论”。不论是三分法还是三点论，唯一不变的是竞争。拜登签署的一系列文件，国会通过对一些议案，在政治、军事、经济、技术等领域同中国全面竞争。<br><br>　　怎么理解这种竞争关系？可以从三个层面来理解：<br><br>　　第一层面：不寻求与中国冲突，希望中美关系稳定，但保持一定的距离，不对改善关系抱有过度期待。<br><br>　　第二层面：跟中国保持长期竞争、战略竞争态势。<br><br>　　第三层面：为了确保能够在竞争中胜出，可以在政治、经济等方面付出一定的代价。<br><br>　　所以，与中国达成管控风险的协议，也符合美国对华战略，即总体上与对华竞争关系的定位一致，细节上满足第一个层面的竞争关系。<br><br>　　这种竞争关系的定位，在美国朝野，不论是白宫还是国会，不论是共和党还是民主党，基本是一个共识。北京大学国际关系学院教授王缉思说：“我在2022年2月以后四次访问美国时都发现，尽管发生了俄乌冲突等地缘政治挑战，尽管美国政界在对华政策方面意见纷呈，但对于将中国定位为主要的长期战略竞争对手这一点，美方朝野和各界却鲜有争议。【2】”<br><br>　　所以，美国对中国的关系，在战略上不会改变，只是在策略上会根据不同时机、不同派别的诉求而调整。<br><br>　　很多人都在关注，美国明年大选对中美关系的影响。如果拜登连任，抑或是特朗普、共和党人执政，对华策略将如何调整？中美关系怎么走？<br><br>　　03<br><br>　　通往旧金山<br><br>　　这次旧金山会晤将是历史性的，中美关系的定位将发生新的变化，这种新的关系定位可能维持相当长一段时间。未来这段时间内，战略上一旦稳定下来，美国不同党派对华关系上主要在策略上进行调整。<br><br>　　美国是一种竞争性政治，两党、两院对同一个政治议题常常难以达成共识。对华竞争关系，美国左右派均达成共识，只有建制派不以为然。建制派代表美国跨国公司的利益，过去中美关系和贸易是建制派的重要政绩。但是，2008年金融危机爆发后，建制派在美国迅速倒台。特朗普时期，建制派同时失去了白宫和国会，左右派崛起。左右派的意识形态跟建制派不同，在华利益要比建制派少得多，他们改变了过去跟中国的关系。2019年，特朗普谋求连任，拜登联合左派和建制派击败了特朗普。<br><br>　　很多人可能认为，在对华政策上，拜登比特朗普更极端。这观点并不准确。其实，特朗普的对华政策充满不确定性，无法推测如果当时特朗普连任，这三年中美关系会发生什么。相反，拜登的对华政策是容易预期的。需要注意的是，拜登是建制派出身，他曾经是美方推动中国加入世贸组织的主要外交官员之一。<br><br>　　拜登政府内阁主要由左派和建制派组成，过去两年半，对华政策主要是左派主导；旧金山会晤后到明年上半年，应该是建制派主导。明年下半年，美国大选开跑，对华关系将成为两党竞争的主要议题之一，中美关系将阶段性下行。<br><br>　　明年大选拜登连任，还是特朗普或其它共和党人胜出，将决定着未来四年对华的策略。<br><br>　　拜登上任近三年，美国经历了世纪疫情、历史性大失业、全球供应链中断、阿富汗撤军、俄乌战争、历史性大通胀、哈以战争，拜登政府实施了一系列内外政策加以应对。拜登老道的操作赢得了许多支持者的称赞，在乌克兰问题上和给普通家庭发放纾困基金上加分不少，这有助于其连任。<br><br>　　但是，如今民主党和共和党的基本盘非常稳固，不易争抢铁杆选民，总统归属取决于几个摇摆州。而摇摆州的选民也非常理性，他们善于利用两党博弈来争取最大的利益，不排除在下次大选中倾向于共和党以加大两党竞争烈度。<br><br>　　假如拜登或民主党胜出，其支持者应该还是左派和建制派，那么对华战略和策略都不会发生大的改变。拜登对华策略很清晰：一是不寻求与中国起冲突；二是在敏感地缘政治和部分核心技术领域加以抑制；三是减少对中国的经贸依赖，逐步稳定地推动产业转移与回流。<br><br>　　拜登曾在2001年担任参议院外交委员会主席，他是促成中国入世的核心人物之一。他跟中国外交打交道的时间很长，促进了美国跨国公司对华投资，这是其作为建制派的政绩之一。但是，如今中美关系发生了变化，如何保障美国跨国公司的利益？拜登的思路是帮助美国跨国公司找替代性的投资基地和消费市场。拜登推动印太框架，旨在为美国跨国公司铺路，这也是对跨国公司的一个交代。<br><br>　　如果特朗普或共和党人执政，不确定性要大很多。特朗普是一个不按常理出牌的人物，他的存在价值就是以出其不意的方式打破过去建制派建立的那套秩序。这一点，他在任时已经做到了。在过去三年，民主党在联合欧洲日韩对付俄罗斯上获得了巨大的政治绩效。这是给共和党带来巨大的压力，不排除共和党渴求并试图谋求同等量级的外部政治业绩。<br><br>　　可能很多人只是看到美国两党、不同政治派别在对华议题上的利益斗争，但是并未意识到，美国竞争性政治正在促进一个共同的趋势：不再仅仅以经济利益来考量他国关系，力促融合政治安全、意识形态的更高水平的全球化治理秩序。<br><br>　　不过，中美关系的主动权还是在中方。30年前，美国对与中国关系的定位，不只是竞争，达到遏制、打压和封锁程度，但当时的中国领导人还是展现出了自己的外交才华，更重要的是用实际的改革与开放行动，推动了两国关系的进步。<br><br>　　1997年当时中国领导人再次访美。在夏威夷晚宴上，他笑容灿烂、自信满满，发表了一段祝酒词： “为了使得我们今天晚上的这个环境更加的轻松一点，我回忆起曾经在1945年、46年的大学年代，经常我们喜欢玩儿Hawaii guitar，经常弹奏的《Aloha ’Oe》这个歌曲。在我祝酒之前，我去弹一曲《Aloha ’Oe》这个guitar，请州长夫人演唱！” 接着，他轻松地拿起夏威夷六弦琴弹了起来，伴随着州长夫人的歌声，赢得来宾掌声阵阵【3】。<br><br>　　第二年，亚洲金融危机冲击而来，他指出：“中国的改革现在已进入‘攻坚’阶段”。为了加入世界贸易组织，累计废除、修改的法律和政策条款超过十万之巨。<br><br>　　美国学者、私人投资家罗伯特·劳伦斯·库恩曾写过一本书，叫《他改变了中国》。这个书名有两层含义，另一层含义是他改变了美国人对中国的认识。他开放的形象，更重要的是改革的行动，世界对中国的认识，自然也就改变了中国。<br><br>　　在中美外交活动上，很多人喜欢看谁在场面上占上风，实际上自信与务实才能赢得尊重、才能改变国运。上述讲到的美国力促的更高水平的全球化治理秩序，与中国改革开放的根本路径其实是一致的。<br><br>　　只要继续深化改革扩大开放，中国自己就能够解决中美关系问题，这个问题也就不再是问题。通往旧金山之路，表面上是向外发力的外交之路，实际上应该是向内用力的改革之路。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:54:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：国际“气候”讨论与我们关切]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277254-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391954">　　时间原因，内容比较宽泛，如果认为内容虚，可以补读以免浪费您宝贵时间，同时存在错别字现象请您谅解<br><br>　　最近网络热点除了巴以冲突、乌克兰战争、缅甸北部局势外，讨论最热烈的是中美会谈、中国对美态度、以及改开前后问题的讨论，甚至有些人因为自己的观点不被人接受连国骂都出来了，笔者对这些人的观点与处事方式也感觉头疼，现在正是要表现出中国人团结一心、高度爱国的时候，又需要大家共同努力构建更加稳定社会稳定秩序的时候，这种东西大行其道确实不合时宜。<br><br>　　一、如何对付流氓国家，特别是美国这种大流氓国家。央撒集团这种国家发家就是靠借用别人矛盾从中渔利从而鸠占鹊巢的，它们的办法不是很多，就是简单粗暴的“二元论”文化，即非A即B，没有中间地带，就是搞对抗，通过对抗拉帮结伙，利用自身优势居中渔利。<br><br>　　看过水浒的朋友都知道青面兽杨志与花和尚鲁智深受到泼皮流氓欺负，天津人俗称“滚刀肉”的一类流氓挑衅被迫出手，结果因为失手而“误杀”泼皮流氓被充军的故事，因为社会上的小流氓就是靠挑战底线生存，仗的就是它敢玩拼命、敢耍赖、愣头青不要命，要不然它就无法生存了，就是拿命去讹诈正常人，结果这两位好汉遇到的就是这种泼皮，终于被逼梁山。<br><br>　　一般流氓分为三个层次，第一最底层的小流氓，比如挑衅杨志的刘二这种，胆子大不怕事敢于挑战正常人的底线。第二层次是上世纪三十年代上海的黄金荣、杜月笙这种大流氓，掌控一个地方的资源与人脉，手下一大棒子人，甚至已经具有一些政府类的机构，被称为当地土皇上。第三层次是袁世凯、凯子公这种窃国大盗，早年为了发迹参加类似青红帮这种组织，如果旧政府无能，到了第三个层次就非常难以处理了。<br><br>　　现在我们遇到的是美国这种人类历史以来最强大的流氓国家，而且控制了世界最好的资源有庞大的利益阶层以及强大的军事力量，最典型流氓特种与逻辑是：美国制定的规则就是世界规则；控制世界绝大多数资源，拥有人类历史上最多就是走狗国家与打手，拥有世界最大的势力范围，拥有人类历史上最先进的科技……，逻辑上竟然不允许其他国家科技领先它，比如中国的华为5G技术是偷“美国未来技术”，最近美国航天局竟然不要脸的声称不允许中国探月技术领先于美国，中国的探月技术与成果必须分享给美国。<br><br>　　这种逻辑我们正常人看着都不可理喻、不可思议，这特么这种逻辑都敢公开说出来，而且振振有词、强词夺理。不要奇怪美国这种做派，它需要的就是这种效果：我就特么滚刀肉式的流氓逻辑，不服来干我，宛如牛二头伸到你面前。<br><br>　　处理与这种流氓无法有以下几种局面：第一种你比流氓强大的多，你干它它没有还手之力，让它以后不敢再挑衅你。力量差不多，第二你也组织一帮流氓与它“派对”，像当年冷战时期的北约、华约一样，现在美国追求的就是这个局面，也让你组织集团对抗。第三你关门不做生意，卷铺盖回家，这是美国最新闻的结果。第四生意继续做，自己苦练功夫，有一抵十的能力，自己准备好各种各样的家伙事随时自卫开片。第五是忍气吞声花钱买平安交保护费，这是绝对多数弱小国家的不得已办法。第六直接开片，像俄罗斯，凭借自己家伙事多，院子大于美国周旋。<br><br>　　目前的局面是，世界绝对大多数发展中国家希望有国家能站出来主持正义与美国对抗，它们无所谓谁输谁赢，只要能干美国就行，你赢了它们“借光”，输了大不了继续被美国欺负。可以明确的说，多数国家都是这个态度，国家之间不要鼓吹什么几十年布局、几十年友谊、什么鲜血铸成的友谊，都是狗屁，看看我们被我们支持的国家对我们态度就知道了。<br><br>　　所以有些朋友是一根筋死脑筋，天真的以为一旦我们与美国开片这些国家都会支持我们，参与进来，要知道这年头最不值钱的是口号与口头表达。不靠谱！就是有纸面约束的条约都说废就废，千万不要被人几局“仗义”话就感动的流泪，而且这年头眼泪也廉价了，中东的巴勒斯坦人民的苦难与眼泪又有那个国家真正关心过？<br><br>　　二、如何与美国这种大流氓国家打交道，如何应对美国挑衅，从战略上不是短期年做到的。<br><br>　　第一你必须有家伙事，而且家伙事要多，要硬，你的战略部署要超前（这点我们做得相当好）。第二是延长共存模式，因为为躲不是事，地球就这么大，你连月球都去不了就老老实实的在地球上谋生存发展，对大流氓有些事当真，有些事不要当真，否则整天被大流氓搅的心神不宁你如何发展？第三是准备好备份，准备好掀桌子后的生活，第四还得交朋友，而且是唇亡齿寒的朋友。第五是整顿好自己家里事，免得关键时候出吃里扒外的败类，严防死守，严查伪装的深喉，家不宁在外就软塌塌的。第六快速弥补差距升级产业链与技术等级，第七是开拓新市场，第八是完善结构性产业，特别是事关国计民生的，因为我们有十几亿人要吃饭，这不是闹着玩的。<br><br>　　从这三年来许多朋友以及看到，像美国这种央撒集团国家，是不太在意普通民众生命危险的，只要对利益集团有利它就敢实施，我们不行，因为我们是华夏大地的原住民，都是五千年来融合进来的华夏儿女，必须以“民”为先。<br><br>　　所以有些朋友不要只口号爱国，嘴头爱国，要研究我们的历史与央撒历史，我们与敌对势力的力量对比与需要养的国民待遇。<br><br>　　有些朋友不服气，大喊大叫大不了拼它么的，这不行，因为我们是原住民，而央撒国家是抢劫进来的，它们不会太心疼。<br><br>　　要清楚美国为什么急了，为什么要耍流氓，因为它过不下去了，你中国产业链那么完整，而且是第一制造业大国，现在科技已经上来了，已经快占有美国原来的优势产业来，特别那些搞金融衍生品概念的产业，一旦你占有了，它们金融都玩不了，能不急？所以从这个角度，我们千万不能急，急的应该是美国。<br><br>　　最近美财政部长耶伦警告称，美国政府将在6月关闭，1000万人将失去工作，银行将再次倒闭，金融危机将席卷全球，这是威胁也是哀嚎，所以美国军政两届都出来搞双簧了：美军印太司令阿奎利诺叫嚣，美国目前的困境只能转移到台海战争上来解决， 阿奎利诺表示，解决这些问题的最好办法就是挑起台海战争，这意味着美国形成印太战略小圈，千方百计挑起台海危机。<br><br>　　我们呢，先让它叫嚣，我们部署我们的，谁最终输赢还不的时候。<br><br>　　三、一带一路为什么重要？香山论坛为什么邀请那么多国家？<br><br>　　说白了，一带一路就是拓展生产，培养市场。我们的产能太大，我们自己消化不了，必须与一带一路国家搞优势互补。许多朋友不知道，我们与美国体系的国家贸易占到70%以上，这些美国体系是：央撒集团国家、欧盟、日倭，棒子，看到有些朋友大喊大叫“脱钩就脱钩”，这是不当家不知柴米贵，不食人间烟火的观点，一下子脱钩谁也受不了，国家经济怎么办？老百姓生活水平怎么办？国家科技如何投入？国防建设怎么办？……一系列的怎么办你能回答上来，算你有能力，否则就应该冷静思考了，不要人云亦云，看两篇鸡血文章就兴奋的手舞足蹈不知道东西南北了！<br><br>　　现在经济上与西方是相互依赖，它们现在也不敢一下子脱钩，否则它们先倒下，所以美国也在布局。这个布局也不是短期年完成的，而且美国现在真没有钱了，搞脱钩没有钱哪能行？所以我们趁美国给不少国家，像印度这种煞笔国家画饼的时候搞我们的一带一路建设。<br><br>　　目前的安全论坛都是西方主导的，无论是慕尼黑还是香格里拉安全论坛都是。所以我们搞香山安全论坛，主要是广交朋友，扩大中国影响力，让更多的国家了姐我们的立场，特别是能力。现在还有许多非洲国家不知道中国的真实能力，让它们知道知道有好处！<br><br>　　最关键的是要让世界听到中国的声音，知道中国手里的硬通货不是烧火用的。<br><br>　　时间关系，就说这些虚的吧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:53:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：从巴厘岛到旧金山，美国还值得信任吗？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277252-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391952">　　这段时间中美关系成为热议的话题，很多人都在讨论中美之间还有没有必要接触？<br><br>　　主要是大家对美国的出尔反尔整怕了，认为拜登的话一个标点符号都不要信，咱们应该拒绝与美国接触。<br><br>　　在戎评看来，人与人之间，如果对方不讲诚信，咱可以断交。但国与国之间，却不能完全套用人际交往的模式。<br><br>　　古今中外，国与国之间即使开战，也会保留一个使节互访的通道，用于战争双方的谈判与沟通，而这对于平息战事是至关重要的。<br><br>　　中美之间是战略竞争对手，或者如大家所说的，是敌人。我们明知道美国不值得被信任，为什么还要和它谈呢？<br><br>　　其实，国与国之间，背后的基础不是诚信，而是利益。<br><br>　　如果以诚信作为是否接触的标准，中美之间确实没有谈的必要；但是如果是相互之间进行利益的评估与交换，除非两国出现直接冲突，中美之间都是需要谈判的。<br><br>　　所以说，中国领导人前往美国旧金山与美国总统会晤，不是去讲和的，而是去谈判的。这样就能理解，我们为什么要和美国接触。<br><br>　　诚意只是肥皂泡，一戳就破，利益才是王道，是一切国家之间交往的准绳。<br><br>　　对于中美关系，本来就没报太高的预期，正如官方所表示的，中美关系只要稳定就行了。<br><br>　　即10月31日《人民日报》评论说，双方应坚持相互尊重、和平共处、合作共赢三原则，在重返两国元首巴厘岛会晤共识基础上，推动中美关系止跌企稳，尽快回到健康稳定发展轨道。<br><br>　　什么是稳定呢？就是维持现状，最大的底线是避免双方发生直接的军事冲突。其它的方面，能够达成共识更好，不能达成也能接受。<br><br>　　美国总统拜登在会晤前就曾说，本次会晤主要是想达成中美之间的军事沟通，避免战略误判。<br><br>　　此前白宫国家安全顾问沙利文也说过，尽管美中存在固有竞争和持续紧张关系，但只要瞄准核心实际的问题，两国“真的有可能”建立一种稳定的关系。<br><br>　　沙利文还表示，美国将不得不无限期与中国共存，这会是未来国际格局的特点，与大国共存将是美国施策的基本战略前提。<br><br>　　求同存异，一直以来是我国处理外交关系的重要方法。<br><br>　　所谓求同，就是取最大公约数，比如此次中美元首会晤，第一个达成的文件是有关气候问题的，是因为双方对此没有什么分歧；<br><br>　　所谓存异，就是允许有利益冲突的地方，如果能够靠谈判达成共同利益就尽量，如果不能，就把分歧放在那里，不纠结，不执着。<br><br>　　有人说，中国再去和美国接触，是被白宫的政客们利用了，他们是为了2024年大选打的外交牌，是为了选票才这么做的，等他们的目标达成了，又会把中国晾到一边。<br><br>　　本来啊，我们对美国就没有报太高的预期，它什么德性咱们绝大多数中国人都知道。而且咱们的预期也放得很低，如前文所说，中美只要保持稳定，维持现状就可以。<br><br>　　因此，即使是被美国政客们“利用”了，咱们也没有什么损失。<br><br>　　从巴厘岛到旧金山，时隔一年，中美两国元首再次举行线下会晤。<br><br>　　这一年主要发生了什么呢？<br><br>　　佩洛西窜访台湾，气球事件……将中美关系拉至冰点，中美各方面沟通与对话全面暂停。<br><br>　　直到今年年中，以美国国务卿布林肯为代表的美国高官接连访华，才打破了中美之间的僵局。拜登甚至派了自己的“心腹”——参议院多数党领袖舒默，和加州州长纽森登门邀请。<br><br>　　随着中国官员回访打前站和铺路，这才促成了中美两国元首会晤。<br><br>　　为了迎接中国领导人，此次APEC峰会举办地美国旧金山，竟然做起了“形象工程”，包括驱赶流浪汉，清扫街道等，这个做法“很中国”。<br><br>　　当中国领导人的专机抵达旧金山时，前段时间亲自到中国下请帖的美国加州州长纽森，以及刚和中美经贸中方代表何立峰副总理会晤的美财政部长耶伦，都出现在了接机现场。<br><br>　　至少从架子和面子上，美国这次是放低了姿态，“真诚”欢迎中国领导人来访。<br><br>　　巴厘岛共识是中国与美国谈判的底线，是旧金山会晤的基础。<br><br>　　即美国总统拜登所表态的，不寻求改变中国体制，不寻求新冷战，不寻求通过强化盟友关系反对中国，不支持“台湾独立”，也不支持“两个中国”“一中一台”，无意同中国发生冲突。<br><br>　　此次中国领导人应邀同美国总统拜登在旧金山会晤，拜登必须“重返巴厘岛共识”，才有在旧金山会晤中取得实质性成果的可能。<br><br>　　只要美国不在台湾问题上触犯中国的底线，一切问题都有可谈判的空间。<br><br>　　要知道，去年巴厘岛会晤后，佩洛西就窜访台湾，让还没捂热的巴厘岛共识直接失效。如果这次旧金山会晤后，美国还是搞打脸那一套，在台湾问题上作妖，那么，中美谈判的大门恐怕真的要关闭了。<br><br>　　相信这次内忧外患的拜登会识相，这是中美之间仅存的那么一点信任空间了。<br><br>　　美国遇到了麻烦，才急于修复与中国的关系，但中国并不有求于美国，咱们完全可以做到闲庭信步，你想谈可以，你想打咱也奉陪。<br><br>　　这一年来，美国遇到了什么麻烦呢？<br><br>　　国内方面，高通胀、债务危机、2024年大选即将启动；<br><br>　　国际方面，巴以冲突升级，美国被卷入其中，再加上俄乌战争，美国出现多线作战的困境。<br><br>　　美国希望中国能帮它做什么呢？<br><br>　　扩大出口，让更多物美价廉的中国制造商品流入，帮助美国控制高通胀；<br><br>　　暂缓减持美债，如果有可能，进一步增持美债，让美国避免发生政府债务危机；<br><br>　　中美外交互动频繁，为拜登2024年大选提供助力，特别是如果能促成中美元首互访，也是拜登提振选情的助推器；<br><br>　　稳住台海局势，维持台海和平，为美国在俄乌和巴以战场减轻压力。<br><br>　　中国会帮助美国做这些事儿吗？<br><br>　　还是那句话，求同存异。你打你的，我打我的，看菜吃饭！<br><br>　　听其言，观其行！话可以先说，但实质性的利益，需要看到美国的改变和诚意，才会给。<br><br>　　中美之间经贸在很多行业和领域都有可以谈判和合作的空间。比如买点美国大豆，或者买几架波音飞机，那都不是事儿。<br><br>　　但经贸之间的壁垒是相互的，美国想在科技领域卡我们的脖子，那么，我们也会在稀有金属供给上让美国难过。<br><br>　　总之，我们不会一下子让美国得到它想要的，而是你让步一些，我才让步，利益交换必须是对等的。<br><br>　　其实啊，不仅中国不对美国的诚信抱有什么期望，而且美国对中国能帮助什么也是预期极低的。因为双方的脾性和底牌其实摸得已经够清楚了。经过巴厘岛会晤后的一系列交锋，中国不会轻易相信美国，美国也很难忽悠得了中国。<br><br>　　既然是明牌，但是为什么还要谈呢？<br><br>　　因为要避免战略误判，避免直接冲突的发生。冷战的后果是双方之间的隔阂越来越深，如果不及时疏通与化解，就有可能朝着热战的方向演化。<br><br>　　所以说，这次拜登也说的很清楚了，特别希望和中国在军事领域保持对话和沟通。<br><br>　　中美之间只要不打热战就行。这是双方最后的底线。至于其它的，能达成共识更好，达不成放在那里也行。<br><br>　　而如何处理台湾问题，则是中美之间会否直接冲突的前提，所以，我们才要求美国必须重返巴厘岛共识，不要支持台独……<br><br>　　如果拜登这次再把巴厘岛共识重新提出来，那么，中美之间的关系就稳了，不论是美国的目的还是中国的预期，就都基本达到了。<br><br>　　相比巴厘岛会晤，此次旧金山会晤，不仅中美官方之间的预期都很低，而且两国民间对中美关系的修复程度也不太抱有预期，这反而让两国之间可能谈出实质性的成果。<br><br>　　中美之间未来打打谈谈，将是处理双边关系的新节奏。目前美国处于大选前剧烈波动的政治周期，和美国多接触，有利于中国了解美国国内形势，为后面做好调研和应对的准备。<br><br>　　谈不代表让步，而是加强双方之间的沟通，避免隔阂加重，使得两国关系失控。因此，谈是很有必要的。美国不寻求改变中国，中国更不寻求对美国有什么影响，只要双方间相安无事就已经是很好的局面了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:50:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：预判对手的预判：还有什么招？都使出来吧]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277250-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391950">　　为什么美国最近姿态放低，身段变软，不再那么盛气凌人，好像开始讲一点道理了？<br><br>　　对此最有解释力的还是伟人那句话：“美帝国主义者很傲慢，凡是可以不讲理的地方就一定不讲理，要是讲一点理的话，那是被逼得不得已了。”<br><br>　　这句话用来分析美帝，到现在都不过时。<br><br>　　眼高于顶、不可一世的美国，最近遇到什么困难，以至于“被逼得不得已”，要做出“讲一点理”的样子呢？<br><br>　　主要就是以下几个问题：<br><br>　　一是美国遏制中俄的战略遭遇了很大挫折。在欧洲，通过乌克兰的代理人战争消耗俄罗斯，以及通过美西方的联合制裁让俄罗斯崩溃的目标没有实现，而且看来距离实现此目标还越来越远。在亚太，美国与中国进行的三大经济战役，从贸易战、科技战、金融战，迄今为止无一实现既定目标。<br><br>　　二是关系着美元基石和美国命脉的中东出现了大麻烦，形势越来越不受美国控制。<br><br>　　以军穷凶极恶的程度与战斗力成反比。<br><br>　　以色列造成加沙平民每天都在大量伤亡，已经引起全世界越来越多国家和民众的愤概。<br><br>　　以军目前阵亡的高级指挥官就已经有西岸师指挥官莱昂。巴尔、国防军步兵“纳哈尔旅”旅长乔纳森·斯坦伯格、“多维部队”指挥官罗伊·利维、坦克旅旅长谢尔达格。齐奥尔，以及早就被俘的少将尼姆罗德·阿洛尼。加上早些时候发布的讣告包括的校官31人，尉官60人，士官236人，可知以军伤亡惨重。<br><br>　　有消息称，到目前为止以军被哈马斯和真主党武装摧毁的梅卡瓦4型主战坦克已有130多辆（也有说160多辆了）。以色列这还没进入建筑密集的中心城区，距离彻底控制加沙还早着呢。<br><br>　　美国成为以色列作恶的帮凶，压力很大，美以都在互相揭短了。<br><br>　　三是美国原来跟中俄两线博弈都整体被动，现在变成三线博弈。美国在全球范围内从对中俄的重点进攻，迅速转为在中东的重点防守。<br><br>　　未来，随着中美实力对比对美国越来越不利，阿拉伯国家和伊斯兰世界的更紧密团结，反以统一战线更为巩固，反美统一战线逐渐形成，中俄伊（斯兰）大联合的局面加快成型，美国真正的全面被动就开始了。<br><br>　　四是美国的国内情况也不乐观。让拜登政府特别头疼的事一大堆，其中，美国中长期国债的流动性问题和拜登的民意支持率一路走低，让拜登政府压力特别大，还影响到明年的总统大选。多家民调机构公布的调查数据显示，大部分人反对拜登连任，认为其年龄太大且能力不足。<br><br>　　所以，有这么多焦头烂额的问题，拜登政府现在多少是有些内外交困的感觉，从实力出发的外交在中国这里早就不好使了，表态强硬的心理战，越来越没效果。所谓形势比人强，拜登政府就开始学着讲点道理了。<br><br>　　拜登现在面对的最大难题还是巴以冲突。这个问题如果应对不好，会让美国提前看到帝国的黄昏。<br><br>　　中东是美国之必救，以色列是美国之必保。资本控制了美国，所以，美元利益高于美国利益；犹太资本是美国最大的股东，所以，以色列利益也高于美国利益。<br><br>　　俄乌冲突，美国还是一个棋手的角色。到了巴以冲突，美国成了棋子。以色列打乱美国战略部署，让美国重点协防以色列，要用美国的实力，并用美国的全球利益为代价，实现攻占加沙的目标，这就是美国身为棋子的无奈。<br><br>　　美国在中东重新部署重兵，但美军现在没有发动战争的能力。陷入被伊斯兰抵抗武装攻击和袭扰的被动局面，美军不敢针锋相对的反击，为防止事态扩大，一次次息事宁人、忍气吞声，选择忍耐为主。<br><br>　　一张针对美国的围猎大网，徐徐展开。中俄伊（朗）的联合，就可以让美国在中东越陷越深。中俄伊（斯兰）的大联合，足以让美国霸权提前终结于中东。<br><br>　　形势如此被动，美国不得不做出一些姿态，适度缓和与中国的关系。如果未来更加被动，美国还会想办法缓和与俄罗斯的关系。<br><br>　　美军和国会是鸽与鹰两极。我们之前分析过，美军是美国目前最大的鸽派，因为他们的将领最了解现在的美军是否还有一战之力，然而国会山那帮习惯于清谈的老油条，很多人还沉浸在帝国依然伟大的感觉里。<br><br>　　所以美国现在也只能开始讲一点点的道理，跟真正的学会讲道理，还差得远。即便做出一些让步的承诺，虚的也远多于实的。<br><br>　　我们真正需要美国做出让步的，美国不会让。比如美国放弃干预中国统一的问题，停止在南海搞事，停止对中国企业和机构的制裁封锁，叫停针对中国的产业链供应链重构……<br><br>　　因为现在的美国虽然遇到了越来越多难以解开的难题，但美国精英还普遍不能面对美国实力已经严重下降的事实。<br><br>　　美国能够承认事实的清醒政客并不多，特朗普算半个，他看到美国真实实力与现实布局之间的矛盾，只是他不能够跟民主党的桑德斯那样，承认美国的财富集中带给美国的危害。<br><br>　　特朗普在任时候想重点做两件事：一是执行收缩政策，做美国实力能够匹配的事，所以退了不少群。二是要缓和与俄罗斯的关系，甚至还要想办法取得俄罗斯的配合，集中精力对付中国。<br><br>　　特朗普的口号是“让美国重新伟大”，潜台词就是现在的美国已经衰落了，而拜登则认为美国现在依然伟大，不要“重新伟大”，所以拜登的选择就是两线同时与中俄博弈。<br><br>　　相比较特朗普，拜登会让美国衰落得更快。<br><br>　　人50到60岁，是生命中“特别危险”的十年。身体健康开始走下坡路，但人的心理并不愿意接受这个事实，潜意识还想让自己相信依然年轻，在工作和锻炼时，就会坚持年轻时候的工作量和运动量，这样就容易造成身体状况的意外情况发生。<br><br>　　现在的美国差不多就处于这个阶段，美国的多数政客依然认为美国还是跟过去一样强大。倒是一些下台的政客反而相对清醒一些，比如，前国防部长盖茨就承认：<br><br>　　“美国现在面临的安全威胁比过去几十年、甚至可能比以往任何时候，都要严重。自朝鲜战争以来，美国从未像现在这样在欧洲和亚洲都不得不应对强大的军事对手。如今在世的人都不记得有哪个对手的经济、科技和军事实力像今天的中国这样强大。然而，问题在于，就在局势要求美国作出回应的时刻，美国却无法作出回应。”“运转失灵已经令美国的力量不稳定且不可靠。”“悲的是，美国的政治失灵和政策失败正在破坏它的成功。”<br><br>　　我们说美国这些年出现很多严重的战略性错误，其实跟美国的实力和美国决策层的美国的“老大帝国心态”之间的偏差有很大关系。美国把同时遏制中俄作为执行战略，在我们看来，这是犯了战略大忌；但美国的决策者不会这么认为，因为他们认为美国有这个实力。<br><br>　　但事实证明，美国确实没有这个实力，两线博弈就是败招，但美国的决策层集体反思过了吗？<br><br>　　在整个西方，保持清醒的决策者都比较少见。法国的现任总统马克龙算一个，此君在内部会议上承认：西方的霸权可能正在终结。<br><br>　　一个国家的战略资源其实经不起战略失误导致的过度消耗。美国现在固然还是世界上综合实力最强的国家，但巴以冲突是美国从主动转向被动转变一个拐点，陷入中东，其在地缘战略方面的主动权就基本丧失了。只要美国不能尽快解决在中东遇到的麻烦，美国就会始终处于整体的被动。<br><br>　　美国现在特别担心东方大国在中东给美国设局，让美国的主要注意力无法从中东脱身。美国特别担心中东成为东方大国选定的决战战场。这里远离中国，有以色列这个猪队友给美国挖坑，再加上中东伊斯兰国家空前的团结，中国可以用很少的力量投入，就让美国处处被动。东方大国现在有能力，让美国从中东的大坑里爬不出来，所需的成本和难度都不算太大。<br><br>　　所以，美国对中国的态度有所变化，也不算太出乎意料之外。稳住中国，防止中东失控的考虑应该占很大的比重。当然 ，也不能排除美国还有一种考虑，想通过中美关系转暖，给中东国家释放一种扭曲过的信息，瓦解中东国家的团结意愿、信心和抵抗意志。<br><br>　　在中美整体实力真正逆转之前，美国人在某个阶段开始讲点道理，都是出于策略的考虑。<br><br>　　中美对决还未到真正出结果，美国投子认输的地步。<br><br>　　抗美援朝后半程，中美之间也是边打边谈，打打停停。一直到美国确信无法通过战争拿到想要的结果，才真正接受用谈判方式解决问题。<br><br>　　这就是典型的西方霸权思维方式。英国紫石英号等军舰在长江上被我渡江部队教训之后，英国确信已经无法通过武力在 解放军这里得到自己想要的结果，1950年1月6日，英国外交大臣致函中国外长，宣布承认中央人民政府为中国法律上之政府，成为第一个承认新中国的西方国家。抗美援朝激烈进行时，英国将数亿美元商品卖给了新中国，这些商品包括药品，医疗器械，橡胶，黑铁皮，棉花，纱布，电子元器件，甚至还有一些武器。<br><br>　　美国的思维方式，也跟英国大差不差。妥协对他们无效，只能用实力“说服”。<br><br>　　现在时间越来越在我们这边，主动权也越来越在我们这边，我们可以在亚太断开美元与中国工业品的结算联系，也可以在中东拆除美元的石油结算基石，还可以与俄罗斯和中东国家配合好，三边扯动，让美国继续首尾难顾。<br><br>　　美国是给出一些让步，但显然是不够的。只要我们积极经略中东，美国此次在中东的麻烦之大，即使美国用放弃台独势力的支持，不再阻碍中国统一来进行交换，它都算赚了。当然，我们中华民族的义利观，不是只看利益，不看道义。所以支持巴勒斯坦人民的解放事业，支持中东伊斯兰国家的大和解，推动中俄伊的大联合，让美国霸权在中东缓缓沉没，没有了美元加持，美国也将不得不吐出在西太的利益，这样，可以做到既符合道义最大化，也符合利益最大化。<br><br>　　现在的世界看起来似乎还是老样子，但内在运行逻辑已经发生很大的变化。目前属于百年变局过程中部分质变已经开始，根本变化还未到来，攻守之势开始转换的特殊阶段。<br><br>　　当年我们在实力远不如现在的时候，先是通过抗美援朝，让美国学会认真听取中国的声音。又通过抗美援越，美国深陷越战泥潭，尼克松不远万里到还没有建立外交关系的红色中国，来跟中国讲道理。我们有着让美国人学会讲道理的经验，现在我们又逐渐具备让美国真正长期讲道理的实力。<br><br>　　要让美国持续地讲道理，而不是暂时地装作讲道理的样子，唯一的办法，就是不对美国抱有任何幻想，想办法让美国越来越被动，让其越来越不得已。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:48:32 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：为了脸面，美国开始仿效中国]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277246-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391946">　　新一轮APEC峰会在旧金山开幕。<br><br>　　为了办好峰会，美国也费了不少心思，甚至直接对俄罗斯总统普京发出了邀请。要知道过去两年，普京一直被西方排斥。西方主导的国际法院，甚至向普京下了逮捕令。<br><br>　　美国这次邀请普京参加会议，相当于在舆论界投下一枚深水炸弹。不论普京是否出席，宣传效果都是杠杠滴。起码让大家知道，美国在搞APEC峰会。<br><br>　　然而让大家意想不到的是，峰会尚未开启，另一件看似微不足道的小事却成了舆论界的热点，那便是旧金山在搞“大扫除”。<br><br>　　“大扫除”这个词，大家都不陌生，再平凡不过了。为啥要炒作这个词汇呢？原因其实很简单，这是美国在搞大城市扫除。<br><br>　　其实美帝这轮旧金山大扫除，也没啥新鲜事，主要就是：<br><br>　　把垃圾搞一搞（当然旧金山平时也清理垃圾，但没有大扫除这般彻底）；<br><br>　　把街头巷尾搞得整洁一点；<br><br>　　最关键的一点，就是把城内大约8000名流浪汉（他们很多是吸毒者）统统移走。<br><br>　　大家一看，这也没啥新鲜事儿啊，中国大部分城市都会这么干。尤其是召开大型会议或运动会时，这些都是最基本的操作。问题是，中国这么干，大家觉得很正常。美国这么干，舆论界很多人觉得不正常，原因有两个：<br><br>　　原因1，美国喜欢讲自由、平等、人权。<br><br>　　按照美国对自由的定义，政客有开会的自由，流浪汉也有流浪的自由。让流浪汉离开他们习惯流浪的城市，那就是限制了流浪汉的自由，是对自由的亵渎。<br><br>　　按照美国对平等的定义，就是大家生而平等，政客和流浪汉都是平等的。为了政客举办国际峰会而限制流浪汉流浪的自由，那本身就是不平等。<br><br>　　按照美国对人权的定义，流浪汉也有人权。没有征询流浪汉同意的情况下，把流浪汉驱逐出他们习惯流浪的环境，那是对人权的践踏。<br><br>　　而美国之外的很多美国粉丝，对此也不习惯。毕竟在他们的世界里，美国是自由的灯塔，是平等的天堂，信仰至高无上的人权。<br><br>　　原因2，美国这种大扫除，有很明显的中国痕迹。<br><br>　　这些年中国在维持城市风貌方面，投入了不少资源。虽然时不时出现这样那样的问题，但基本维持了城市的整洁和有序。但中国的这些做法，也遭到了不少批评，认为这是中国不如美国讲自由、平等、人权的象征。<br><br>　　当旧金山大扫除有中国痕迹时，部分美国支持者开始有点难以接受。<br><br>　　对旧金山大扫除的做法，美国加州州长加文·纽森倒是没有藏着掖着，直言不讳地表示：这样做就是为了迎接从全球来的客人们。<br><br>　　“我们正在清理加州！我知道人们会说，‘他们清理这个地方，只是因为所有那些出色的领导人都要来。’”纽森回应记者质疑，“这是真的，因为这是事实”。<br><br>　　众所周知，纽森前不久访问中国，走了很多地方。他在中国说了不少中国人爱听的话，也让很多热爱美国的人感觉不自在。<br><br>　　访问中国之后，纽森管理下的加州旧金山就为了举办APEC峰会搞大扫除，很容易让人联想到他在访问中国时受到了触动。由于美国政坛过去几年反华氛围浓厚，任何与中国有关的东西都会被置于放大镜之下，所以纽森的行为更容易被针对。<br><br>　　但面对媒体质疑，纽森对此的解释非常务实：<br><br>　　“这就是你应该要做的……我的意思是，每当你举办活动时，就意味着有人要来到你的家里。”<br><br>　　“这时候你就要清理房屋，确保孩子们整理床铺，把袜子拿走放在抽屉里……”<br><br>　　“我们有21位世界领导人和来自世界各地的数万人莅临旧金山。这是展示旧金山，展示这一世界上最非凡地方的绝佳机会。”<br><br>　　——抛开中美博弈的意识形态，这便是最显而易见的事实了。但要把这个事实执行下去，就必然触碰到现实世界的意识形态，去触碰自由、平等和人权的界限。这便是“知行合一”的难处之所在。<br><br>　　我个人觉得，在城市大扫除这个问题上纠结于美国是否仿效中国，是没有太多意义的。<br><br>　　中美两国都是独特而非凡的国家。历史、文化、体制现状决定，中国不可能变成美国，美国也不可能变成中国。但彼此借鉴对方的某些优点是自然而然的事情。美国在某些方面仿效中国，完全是正常现象（反之亦然）。<br><br>　　我知道现实世界中，很多喜欢美国的人并非真的喜欢美国，纯粹只是不喜欢中国（反之亦然）。他们担心美国变成中国的样子，所以但凡美国发生任何与中国有关的事儿，他们都不舒服（反之亦然）。在美国没有搞出城管制度、户籍制度、创建文明城市等具有中国特色的制度之前，完全不用担心美国城市会变成中国城市的样子。<br><br>　　当今这个世界，显而易见的格局就是，中美两国是最重要的双边关系。中国和美国关系不破裂，世界才能好，即便爆发战争那也是局部冲突。如果中美两国彻底翻脸，谁也别想好好过日子。所以有些人不要总是担心中美关系有所缓和。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:43:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[观雨者：中美实现元首会晤，这一次，美国为什么会坐下...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-277243-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391943">　　这几天，全球的目光都聚焦在亚太经济合作组织（APEC）领导人非正式会议上，其中最引人注目的无疑就是中美两国首脑的会晤。<br><br>　　这两个全球最大经济体的关系从2017年开始就一言难尽，双方的竞争从贸易一直扩展到科技、国家安全、地缘政治等各个领域。<br><br>　　现在全世界都乱成一锅粥了，两国能再次坐到谈判桌前，无疑是个好消息。<br><br>　　只不过强势了那么久的美国，为什么会在这个时候展现出“缓和的一面”呢？<br><br>　　矛盾的由来<br><br>　　其实在这几年里，很多人对中美关系的发展趋势都做出过误判，主要体现在“过于乐观”上。<br><br>　　2018年美国刚刚挑起贸易战的时候，大部分人都觉得这场经济上的冲突不会持续太久。<br><br>　　谁知道一打起来就根本收不住，后来即使是始作俑者懂王下台了都没能停下来，睡王上来又接着干。<br><br>　　不过话又说回来，做出过于乐观的误判也不能怪大家，主要是美国人的行为太不合逻辑。<br><br>　　按常理，美国想在中国身上占点便宜可以理解，但长期敌对甚至搞脱钩是不可理喻的。因为这既不符合美国利益，也不符合客观的规律。<br><br>　　在全球经济一体化的背景下，不仅是中国需要美国，美国也需要中国。<br><br>　　只不过两者互相需要的内容不太一样。<br><br>　　中国需要的是美国主导搭建和管理的这个“现成的经济和金融体系”。<br><br>　　该体系的规则或许对于中国来说不是那么公平，但它胜在“现成”。<br><br>　　这就类似于一个已经开张运营了多年的市场，有现成的流量、设施以及管理规定，来了就能摆摊。<br><br>　　这当然比自己从零开始再搭个新市场出来高效多了。<br><br>　　那么美国需要中国什么呢？<br><br>　　在中国刚刚进入这个体系的时候，中国对于美国的意义就是一个新的利润增长点。<br><br>　　这个勤劳的“商家”让市场变得更繁荣，也让市场的创建者获得了更多的直接收益。<br><br>　　但当时如果跟美国说，你的这个市场离了中国就玩不转了，那美国人肯定是不信的。<br><br>　　这样的心态一直保持到现在。<br><br>　　然而随着美国这几年折腾下来，现在已经有越来越多的人发现，目前这个市场确实是离了中国就玩不转了。<br><br>　　所以总结起来，当下中美两国互相需要的内容是这样的：<br><br>　　中国需要美国提供的现成的市场体系，以实现低成本的交易活动。<br><br>　　美国需要中国为他的体系赋能，支撑整个体系的运转。<br><br>　　那么问题来了，当年中国只不过是在这里支了个摊，现在怎么就给整个市场赋上能了？<br><br>　　一句话，客观规律。<br><br>　　中国在全球经济体系中的崛起充满了自由主义的气息，这不是谁设计的结果，而是中国长期发展积累出的局面。<br><br>　　大量勤劳聪明的中国人，在工作中实现了相对其他经济体的效率优势。于是世界上就有越来越多的商家发现，把生产资料放到中国，产生的效益最高。<br><br>　　具体来说就是把人才、工厂、原材料都往中国送，然后中国就能多快好省的给你“变出”实用的产品出来。<br><br>　　所以在这二十多年里，全球有大量的产业链都在往中国移动，于是中国就实现了产业链的聚集。<br><br>　　而这种产业链的聚集，又会反过来进一步地提高生产效率。<br><br>　　比如说去了义乌，什么都能买到；去了华强北，什么都能给你搓出来…<br><br>　　“一条街吃遍全球”的现象在中国很常见，即使是无人机这种新兴消费品也能在中国迅速普及。<br><br>　　这是人类历史上从未有过的超级效率体。<br><br>　　当然了，这里面也没有什么“神奇的魔法”，说穿了也不过就是大量产业链扎堆罢了。<br><br>　　其他国家如果也有本事聚集起这么多的产业链，同样也可以达到类似的效果。<br><br>　　然而遗憾的是，目前世界上没有任何一个国家能实现中国级别的产业链聚集。<br><br>　　所以美国主导的这个国际市场，开着开着就呈现出了这样的现象：<br><br>　　它表面上看是在美国的管理之下，但实际上里面的大多数“商户”都是中国这个“商户”的“下线”。<br><br>　　大家的货，其实都是从“中国店”里进的。<br><br>　　于是中美的矛盾就由此产生了。<br><br>　　脱钩的后果<br><br>　　本来在两个大国之间，矛盾与合作并存是一个正常的现象。<br><br>　　所以在很长的一段时间里，我们都认为这种磕磕绊绊但总体安稳的日子是可以长期持续下去的。<br><br>　　但在2018年懂王挑起贸易战后，人们才意识到：至少在美国看来，矛盾已经不可调和了。<br><br>　　那么到底是什么矛盾这么严重呢？<br><br>　　最开始的矛盾，是“抢生意”。<br><br>　　美国自己也是市场里的重要“商户”，在中国的业务范围越做越大后，他的传统优势产业就受到了冲击。<br><br>　　作为一个兼着裁判工作的运动员，美国人果断抡起了制裁大棒，利用自己的市场管理权对与中国相关的交易进行了大量限制，以维护自己旗下产业的垄断地位。<br><br>　　这对于中国来说当然就是无妄之灾了，难道“搬砖太努力”也有错？<br><br>　　但这个市场体系是在美国的主导下运行的，我们的工作效率再高，也只是这个市场的参与者，所以一开始我们肯定是希望缓和的。<br><br>　　在贸易战初期，我们本以为在我们“以大局为重”的态度下，美国会借坡下驴，捞到点好处就适可而止，然后让市场继续正常地运行下去。<br><br>　　然而并没有。<br><br>　　美国后来的所有行为都是冲着“把中国彻底赶出市场”去的。<br><br>　　与此同时，美国人还希望中国可以放弃产业升级，甚至还想着把一些高附加值的产业链“从中国搬到美国”。<br><br>　　用他们的话说，这叫“脱钩”。<br><br>　　后来虽然一度出现过“巴厘岛共识”这样的改善，但仍未能阻止美国的“持续加速”。<br><br>　　这个情况就很不科学了。<br><br>　　道理还是那个道理，中国能够聚集起这么多的产业链，并不是因为中国的主观设计，而是因为客观上这个协作模式效率最高。<br><br>　　无论是对于中国人来说，还是对于其他国家的人来说，现在只有尊重中国的高效，才能真正赚得到钱。<br><br>　　而且退一万步来说，就算中国真的放弃产业升级，美国就能过上好日子了吗？<br><br>　　实际上并不能，因为现在的很多事情如果不让中国做，效率就会降低，反馈到市场里的效果就是整体利润减少，整体成本上升。<br><br>　　当然了，在短期内，美国的几个财团确实可以靠这种人为制造的垄断地位收割到一些利润，但很快整个市场就会陷入萧条。<br><br>　　当下的全球市场已经适应了“以中国为生产核心”的高效协作模式，所有的资源配置都是基于这个模式来实施的。<br><br>　　你一定要强行封锁中国这个高效节点，那么市场里的所有人都会面临亏损的危险。<br><br>　　到时候你这个市场还开不开了？<br><br>　　那么美国人知不知道这个问题呢？<br><br>　　他们当然知道。<br><br>　　所以他们在制裁中国的时候，也一直在寻找替代者。<br><br>　　但在这一点上，美国政治精英们的想法就非常简单了：不就是大规模低价劳动力嘛，我再找一群人不就得了？<br><br>　　然而现实是复杂的。<br><br>　　要成为全球产业链聚集的中心，不是简单的“人多”就行的。<br><br>　　劳动人口不仅要规模庞大，还要具备较高的文化素质，这就需要基础教育的全面普及；<br><br>　　桥梁港口道路网等基建设施要足够发达；<br><br>　　包括电力在内的各项基础能源要稳定供应；<br><br>　　工业基础要全面且扎实；<br><br>　　社会环境要稳定，有长期坚持的发展规划…<br><br>　　以上这些条件缺一不可。<br><br>　　而能够同时集中这么多优势的经济体，放眼世界，只有中国。<br><br>　　按理说这些道理只要折腾个两年就能看明白，大家也早就该坐下来好好谈谈了。<br><br>　　然而从2018年到现在，5年了，南墙都撞了个窟窿出来了，也没见美国的精英们回头。<br><br>　　他们真的那么蠢吗？<br><br>　　其实这并不是因为他们蠢，而是因为他们回不了头。<br><br>　　失灵的“绝活”<br><br>　　上文说了，仅从经济层面来看，美国长期打压中国是不现实也没必要的。<br><br>　　但对美国不能完全按常理来分析，因为它赚钱不完全是靠经济手段。<br><br>　　这个国家有个绝活，叫“美元潮汐”。<br><br>　　他们先大肆印钞，通过印出来的钞票收割全球商品，这一步可以称之为“美元涨潮”。<br><br>　　然后他们再加息，吸引散落在世界各地的美元回流，这就是“美元退潮”。<br><br>　　美元的回流会造成很多国家的资金链断裂，导致他们被迫低价甩卖自己的资源和生产资料。<br><br>　　接下来手握大量美元的美国就可以像捡垃圾一样把这些国家的资源和生产资料打包带走，如果价格还不够低，那就再搞点战乱出来压压价。<br><br>　　整个流程看起来都是钱的事，但其实跟经济理论已经没有太大的关系了。<br><br>　　美元潮汐的关键是美元霸权。简单的说就是你这个“潮汐”要想收割到大家，前提是大家都必须用美元。<br><br>　　我们不否认美元在长期历史发展中积累起的强大信用，但货币在理论上终究只是交易的工具，买到手上的商品才是真正的财富。<br><br>　　逼急了我也可以拒绝美元交易，用别的货币去进行买卖。<br><br>　　所以要实现美元霸权，不仅需要掌控铸币权，还要掌控货权。<br><br>　　只有把商品的流通也控制住，才能保证美元霸权的万无一失和美元潮汐的充分效果。<br><br>　　冷战结束后，全球商品的生产都主要掌控在美国自己或盟友的手里，于是美国确实可以做到对全球商品流通的控制。<br><br>　　但中国崛起后情况发生了变化。<br><br>　　崛起的中国逐渐成为了这个世界的生产核心，目前中国制造业增加值的全球占比已经接近30%，几乎相当于美国和欧盟之和。<br><br>　　另外生产力大小除了看制造业增加值以外，还有一个更加直观的指标，就是电力。这是因为几乎所有的现代工业品都需要通过电力来转换。<br><br>　　而中国的发电量，超过了包括美国在内的西方G7之和。<br><br>　　无论从哪个角度来看，中国的工业生产力都远超美国，即使和整个西方阵营相比也是持平甚至超过。<br><br>　　也就是说一旦中国没了，全球的工业分工体系就会立刻停摆。<br><br>　　中国如此重要，却不是一个美国可以控制的国家。<br><br>　　这就导致美国对全球商品的控制权出现了一个巨大的漏洞。<br><br>　　而这个漏洞的存在就大幅削弱了美元潮汐的“疗效”。<br><br>　　现在即使美元回流去了美国，各国依然有机会通过其他货币，甚至以物易物的方式去购买中国商品，没那么容易崩盘等你收割了。<br><br>　　最明显的就是俄罗斯的例子。<br><br>　　尽管遭到西方的联手制裁，俄罗斯的货物供应依然可以保持正常，远不像苏联末期那样买个面包都要排长队。<br><br>　　这靠的就是中国这个全球最大生产商的供货支持。<br><br>　　如果美国没有办法靠美元加息回流来对其他国家进行足够强度的收割，那他就只能在不久的将来靠降息续命，而这又会造成严重的通货膨胀，损害美元的地位。<br><br>　　而随着中国产业链的持续升级和扩张，这个情况只会越来越明显。<br><br>　　这就是为什么美国一直在摁着中国不敢松手。<br><br>　　但即便如此，他们现在也不得不坐回谈判桌前了，因为现实的局面已经非常糟糕。<br><br>　　面对现实<br><br>　　现在的美国面临着几个严峻的问题：<br><br>　　美元潮汐收割效果不佳、对各国尤其是中东国家的控制力降低、俄乌战争带来巨大消耗、巴以冲突可能再次造成巨大负担…<br><br>　　最重要的是，中国并未因长期的压迫而接受美国的控制，甚至还在巨大的压力下不停地取得产业升级上的突破。<br><br>　　这些问题集中在一起，就导致了美国的经济前景危机四伏。<br><br>　　按美国人自己的估计，他们全社会的家庭储蓄将在2024年的第一季度耗尽，然后信用卡余额就会大幅增加。<br><br>　　另一方面，包括住房租金疲软、工资上涨放缓在内的多种因素已经减弱了通胀的势头。<br><br>　　种种迹象表明，美元的加息周期将在2024年面临终结。<br><br>　　而加息周期一旦结束，美国就要重新面对通胀的冲击，这个时候他们就非常需要大量物美价廉的商品。<br><br>　　同时美国政府还需要举债来应付包括支援盟友战争、维持美元霸权在内的一系列挑战。<br><br>　　而如果美元明年开始降息，那么美国国债的吸引力就会降低，他们将非常需要大买家的支持。<br><br>　　于是拜登举目四望，都快大选了，什么拿得出手的成绩都没有。<br><br>　　当然了，中国现在的压力也很大，不过中国面临的是另一种压力：<br><br>　　我们在美国主导的全球体系下进行协作交易的成本越来越高。<br><br>　　这个压力完全是美国强加的，而这也是美国能在贸易战初期占据主动的原因。<br><br>　　但对抗的时间长了，就会有一套新的逻辑浮出水面：<br><br>　　上文说过，对于中国而言，直接在美国打造的现成体系里进行交易和协作是成本最低的方式。<br><br>　　但“成本最低”不等于“别无选择”。<br><br>　　你实在要脱钩，我们也不是活不下去（虽然生活质量会大幅下降），而你自己活不活得下去就不好说了。<br><br>　　为什么会这样呢？我们现在来思考一个很基础的问题：<br><br>　　在一个市场里，是市场的管理者重要？还是市场里实力强的那个商家重要？<br><br>　　答案其实要视情况而定。<br><br>　　如果大多数商家的实力都差不多，那么就是管理者最重要。<br><br>　　但如果市场资源已经高度集中在某个巨头商家手里，其他商家都是依附这个巨头而活的时候，情况就不一样了。<br><br>　　我们可以举个例子。<br><br>　　假设大家的衣服都需要去一个服装市场购买。<br><br>　　当这个市场里有一大堆实力接近的服装店的时候，市场管理者自然就是众星捧月的存在。<br><br>　　但如果这个服装市场发展到只剩一家服装店，剩下的都是一些在旁边卖饮料小吃小饰品的“辅助店铺”时，市场管理者的权力就没那么好使了。<br><br>　　这家大店当然乐意继续在这里干下去，但如果管理者非要把它赶走，它也不是不能在外面再“支个摊”起来。<br><br>　　到了这的时候，原先那个市场里的“附属店铺”们会不会一起跟出来？买衣服的顾客们会不会选择去新的市场里继续逛这家大店？<br><br>　　那就不好说了。<br><br>　　根据著名经济学家罗纳德。科斯的理论，无论在开始时将财产权赋予谁，市场最终都将实现资源的最优配置。<br><br>　　也就是谁的效率最高，资源就最终会掌握在谁的手上。翻译成鸡汤就是：<br><br>　　“你若盛开，蝴蝶自来”。<br><br>　　当然了，现实世界是一个黑暗森林，美国在公平竞争失败的时候，永远可以打破市场规律，祭出自己的美国大兵。<br><br>　　但如果他现在真的动了这个心思，那我们就只能说：<br><br>　　两岸猿声啼不住，轻舟已过万重山。<br><br>　　2018年，《人民日报》曾刊登过这么一句话：“太平洋足够大，容得下中美两国”。<br><br>　　而到2023年的时候，新华社则发表了如下评论：“地球容得下中美各自发展、共同繁荣。”<br><br>　　从“太平洋”到“地球”，这里面有什么区别呢？<br><br>　　关于字面上的解释，不同的人会有不同的看法，我们就捋一捋现实的一组数据。<br><br>　　2018年，中国海军主力盾舰共计15艘，总吨位9万9千吨；美国海军主力盾舰共计84艘，总吨位76万7千吨。<br><br>　　2023年，中国海军主力盾舰共计39艘，总吨位31万5千吨；美国海军主力盾舰共计86艘，总吨位78万吨。<br><br>　　贸易战这5年，中国海军的战力已经翻倍都不止，而美国只是在原地踏步。<br><br>　　只要不傻，都能看出这是个什么趋势。<br><br>　　所以兜兜转转，合作仍然是美国目前最好乃至唯一的选择。再加上大选的压力，他们现在选择坐下来好好谈也就不奇怪了。<br><br>　　具体的谈判内容可能会涉及很多方面，不过其中有五个方面是最重要的：<br><br>　　军事沟通渠道的重建<br><br>　　美国的制裁政策<br><br>　　中国部分市场领域的开放政策<br><br>　　美国的国债<br><br>　　当前大型国际冲突的立场<br><br>　　这里面有4点是美国有求于中国，有1点是中国有求于美国。<br><br>　　其中美国最优先追求的目标就是“军事沟通渠道的重建”。<br><br>　　他们之所以在这一点上非常着急，主要是因为他们慌；而他们之所以慌，主要是因为他们贱。<br><br>　　美国人一直在我国的周边地区进行军事挑衅，但他们又害怕真的引发冲突，所以就非常迫切的想搞清楚，他们的每次具体行为有没有踩到中国的红线。<br><br>　　这就是传说中的“人菜瘾大”了。<br><br>　　至于最终能达成多少共识，我们可以关注会晤结束后的联合声明（如果有的话）。<br><br>　　结语。问题的本质<br><br>　　不管怎么说，中美是两国和则两利斗则两伤，拜登本人也急需一些成绩，所以我们有理由期待一些积极的成果。<br><br>　　但另一方面，我们也不能指望两国关系可以在短时间内就得到显著的改善。<br><br>　　毕竟对于美国来说，接不接受一个崛起的中国，本质上并不是一个中美外交层面的问题，而是美国接不接受世界走向多极化的问题。<br><br>　　中国从来就没有主动挑战过美国的地位，只不过中国的发展在客观上给了世界各国更多的选择，这就动摇了美国霸权的根基。<br><br>　　而且中国作为一个14亿人口的大国，哪怕人均GDP只发展到美国的一半，总量也将是美国的2倍。<br><br>　　这是美国所不能接受的。<br><br>　　所以站在维护美国霸权的角度上看，他们只接受两种情况：<br><br>　　中国停止发展。<br><br>　　中国继续发展，但要接受美国的控制，成为美国霸权的维护者。<br><br>　　但很显然，这两点无论是哪一点，美国都不可能在谈判桌上得到。<br><br>　　一个多极化的世界对于美国来说就是一个“没有霸权红利、需要和其他国家一起公平竞争”的世界。<br><br>　　我们当然相信美国有足够的实力在公平竞争中取得优势，但他们自己恐怕很难舍弃这个红利。<br><br>　　毕竟由俭入奢易，由奢入俭难，躺赚的感觉实在太爽了。<br><br>　　美国人的想法和行为我们是没办法控制的，我们唯一能做的，就是一边争取合作的同时，一边坚持搭建自己的体系。<br><br>　　走自己的道路，让自己永远留有后手。<br><br>　　不管美国未来是选择继续对抗、维持霸权；还是选择平等合作、融入世界，我们都将按照自己的节奏继续前进。<br><br>　　比如说我国将在2030年左右进行登月，并且已经公开了利用月球溶洞穴（熔岩管，由月球火山活动形成的空心管状洞穴）建立基地的方案。<br><br>　　该方案不仅安全系数高，而且成本能耗低，再配合可回收火箭的技术，就能大幅降低开拓月球的成本。<br><br>　　在这个基础上，可持续的月球建设工程就触手可及了。<br><br>　　当然了，这个月球溶洞穴虽然好，但在数量上有限的。目前发现的月球溶洞穴仅有300多个，能实际利用的只会更少。<br><br>　　所以啊，先到先得。<br><br>　　如果美国还要继续在对抗中蹉跎岁月，那么下一次我们谈论中美关系时，恐怕就要说“地月系足够大，容得下中美共同繁荣了”。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:38:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>