<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：美国记者提问笑里藏刀，稍有不慎就会踩雷，...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284283-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_400721">　　美国记者提问笑里藏刀，想要给普京挖坑，意图挑拨中俄关系，但他的回答令中方满意。这究竟是怎么回事呢？<br><br>　　当地时间2月6号，俄罗斯总统普京罕见地接受了前美国福克斯主播卡尔森的采访，这段专访长达2个多小时，一经发布，立马就引起了外界的广泛关注。采访中，卡尔森与普京谈到了很多，其中就包括美国总统、北溪事件以及俄乌冲突。被问及最后一次与美国总统拜登通话是什么时候，普京直言并不记得，大概是在俄乌冲突爆发之前。不过普京却主动提到了美国前总统特朗普，并表示他和特朗普私下的关系非常不错。至于北溪事件，普京更是坦言他认为是美国人炸的北溪管道。不难看出，普京是个有话直说的人，即便这些问题都颇有深意，但他并没有藏着掩着，反而是霸气回怼，有什么说什么。<br><br>　　不过这还不是这次专访的重点，这次采访中卡尔森大篇幅的谈到了中国，甚至还不忘大肆渲染“中国威胁论”，企图挑拨一下俄罗斯同中国还有其他金砖国家的关系。期间，卡尔森对普京抛出了一个问题，即是否担心金砖国家组织会被中国经济所完全主导？注意了，普京接下来的回答可谓是非常有意思，普京笑着表示，“鬼故事又来了”，这是一种煽动恐慌的方式，中国外交政策并不是侵略性的，俄罗斯明白这一点。普京还称，同样的鬼故事非常多，但是现如今各国都在与中国加深合作，包括欧洲与中国的合作也在扩大，甚至比中俄两国之间的合作水平更高更大，但是欧洲人他们害怕吗？普京的意思其实已经非常明显，不管美西方国家是否害怕会被中国经济所主导，但摆在它们面前的现实是，它们也都想要进入中国市场。哪怕是美国在限制与中国的合作，实则这损害的也是美国自身利益。<br><br>　　不得不说普京的回答真的非常巧妙，明眼人都能看出，美国记者的提问可谓是笑里藏刀，就等着普京一脚踩进他挖好的坑里，稍有不慎就会“踩雷”，但是普京并没有上当，甚至站在中方的角度来看，他的回答也足够令中方满意。那怎么看待普京这段专访呢？<br><br>　　首先，通过美国记者的提问来看，美国还是改变不了给中国泼脏水，渲染“中国威胁论”这一毛病。从中国的经济发展来看，中国正在强势崛起，如今是世界第二大经济体，仅次于美国。即便是在疫情期间，中国的经济走势也在稳步提升，而美国国内当下经济通货膨胀，显然是害怕会被中国反超，所以才想要抹黑攻击中国，甚至还想妨碍中俄两国合作。<br><br>　　其次，通过普京的回答来看，这也进一步证实，中俄关系已经迈上了新台阶。不管美西方国家怎么挑拨离间，都阻碍不了中俄双方开展合作，未来中俄两国只会加深各领域合作，共同应对外部挑战，这也注定美国想要打压遏制中俄两个大国的企图终将失败。<br><br>　　当前全球国际局势都不太平，美国急切地想要破坏中俄关系和合作，实际上这也印证了美国对中俄两国实力的畏惧，更害怕中俄两国会强强联手。但是美国的挑拨对中俄来说是没用的，这不仅不会让中俄关系破裂，反而还会让双方更加坚定要开展合作，共同回应美方的打压制裁。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 03:09:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[如松：普京，瞠目结舌！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284279-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_400717">　　中国春节期间美俄之间发生了一件大事，那就是保守的美国记者塔克·卡尔森在克里姆林宫对俄罗斯总统普京进行了采访，这激起了欧美社会的剧烈争论。<br><br>　　采访过程中普京总统主要表达了以下观点：<br><br>　　用长篇大论阐述自古以来乌克兰都是俄罗斯的一部分；<br><br>　　俄罗斯在乌克兰的失败是“不可能的”；<br><br>　　他拒绝接受入侵波兰或拉脱维亚这种“没有利益”的想法；<br><br>　　“我们已经为这次对话做好了准备”，这里的“对话”指的是和谈；<br><br>　　美国援助乌克兰是在管闲事，是在浪费纳税人的钱；<br><br>　　明确对卡尔森说，美国别老盯着俄罗斯，东方才是美国最大的对手；<br><br>　　等等。<br><br>　　普京阐述乌克兰自古就是俄罗斯的领土，这是普京为特别军事行动寻找合法性，这是必然的，但他唯独不提苏联解体之后俄罗斯与乌克兰之间所签订的领土协议是否应该得到尊重。他说美国援助乌克兰是管闲事、美国的眼睛别老盯着俄罗斯，俄罗斯为对话做好了准备，等等，显然是希望将美国的视线转移到东方，这也是一种示好的举动，算是递出了一根橄榄枝。<br><br>　　俄乌战争打到今天，普京为什么希望转移美国的视线？为什么主动向美国人示好、更准确地说是向美国共和党示好？<br><br>　　第一，俄罗斯一直号称自己的盟友只有海军和陆军，即俄罗斯认为自己没有盟友。确实，在一般时期俄罗斯没有盟友，但在特殊时期，俄罗斯还是有盟友的。在世界大战的关口，俄罗斯总是与海洋强国结盟，这已经被历史所验证，这是俄罗斯的地理和欧亚大陆的文化决定的。<br><br>　　亚欧大陆国家基本都属于大陆文化，以民族、疆域为基础形成国家，疆域就代表了国家的主权，这就决定在领土问题上谁都没有妥协的空间。<br><br>　　同时，欧亚大陆国家都有悠久的历史，各国的领土在历史上也不断变化，如果以历史的角度来衡量，每个国家都有无穷无尽的领土争端。俄罗斯最为典型，它原本只是莫斯科的一个小镇，随后发展成幅员辽阔的大帝国，虽然这些领土的取得有各种方式，但从历史的角度来看与周边国家都有领土争端，这是永远无法化解的、隐藏在民族内心深处的矛盾。与此同时，大陆文化中开疆扩土永远是国家鼎盛的标志，一些人物也会通过开疆扩土来提升自己的历史地位，这就让大陆国家之间缺少互信甚至充满敌意。这两个因素就让俄罗斯在欧亚大陆上没有真正的盟友。<br><br>　　但是，当欧亚大陆有强权国家崛起，这个强权国家就会即威胁到俄罗斯，也威胁到海洋国家，此时俄罗斯就会与海洋强权国家结盟共同对抗大陆强权国家，这就是拿破仑战争、两次世界大战中俄罗斯与英美联盟的深刻根源。<br><br>　　普京向美国示好、尤其向共和党示好，希望美国转移战略目标，其用心是十分清楚的，就是要通过转移目标解脱自身难以化解的困境。<br><br>　　第二，美国两党出现了战略矛盾。<br><br>　　美国共和党希望联俄，共同对付欧亚强权国家，这一点是非常直接的，所以川普政府时期美国和俄罗斯的关系日益走近，就本质上也是川普通俄门的由来。<br><br>　　但民主党的策略显然不同。<br><br>　　二战时期，英美与苏联联手，在欧洲对抗德国，在亚洲对抗日本，虽然英美与苏联共同打赢了二战，但英美却也同时给自己培育起一个强大的对手——苏联，二战结束之后双方立即陷入了长期的冷战，而且拥有大量核武器的苏联几乎是美国无法使用热战击败的对手。二战时期的美国是民主党执政，或许就因为二战的教训，当欧亚大陆再次有强权国家崛起之时，美国民主党并不是直接对准自己最主要的战略目标，而是首先对准了俄罗斯——目的当然是为了削弱俄罗斯。<br><br>　　或许还有另外一个无法说出口的想法：一战二战在欧亚大陆打响，美洲大陆远离战火，欧亚大陆国家的大部分军工和生活用品需求就都转移到了美洲，让美洲经济实现了跨越式发展，这支撑了战后美国在全球的地位；一旦美国在未来打响亚太战争，远离战区的欧洲会因此而受益，经济规模很有希望实现跨越式的增长，到那时欧元自然会取代美元的国际地位，这当然是美国无法接受的。俄乌战争让欧洲失去了俄罗斯的廉价能源，就可以压制欧洲经济和欧元，俄罗斯与欧洲之间进入对抗状态，欧洲和俄罗斯就会同时被削弱，或许这也是民主党期待的结果。（事实上美国共和党政府也很忌讳欧俄联盟，所以特朗普政府不断打压北约，拉拢俄罗斯，目的就是分裂欧洲与俄罗斯之间的关系）<br><br>　　结果是美俄一拍即合，也就有了俄乌战争，俄罗斯希望在黑海方向进行扩张，美国希望削弱俄罗斯并切断俄欧之间紧密的政经关系。<br><br>　　俄乌战争爆发的一年前，美国驻德国的官员就公开说到，俄乌之间会爆发战争。2021年9月1日，拜登在白宫接见了乌克兰总统泽连斯基，在随后接受CNN采访时泽连斯基说到，“据我记得——并非所有的话都准确——他说：‘我认为你们应在那里（北约），但这一决定不仅取决于我’。”乌克兰总统补充说，在与美国总统的会谈中，约有20-30分钟的时间用于讨论基辅加入北约的前景。我们知道，自从2014年克里米亚战争开始，普京就已经向世界宣告了自己扩张的野心，一旦乌克兰加入北约，普京的计划就会泡汤，拜登对泽连斯基的表态，无疑就是“催促”普京赶紧动手。<br><br>　　当然，我个人也不认为美国民主党就是俄乌战争凶手，如果普京尊重1991年苏联解体之后俄乌双方达成的领土协议，也就没有战争，更应该是美国民主党利用普京的野心达成了自己的战略目标。<br><br>　　第三，俄乌战争让俄罗斯从一个帝国蜕变为一个普通国家。<br><br>　　北约在俄乌战争爆发之前的几个月就在向乌克兰运送武器，目的当然是为战争做准备，这让普京的闪电战计划遇挫，当战争陷入消耗战之后，俄罗斯的局势开始急剧恶化。<br><br>　　首先，虽然战争初期德法等欧洲国家经历了一段时间的慌乱，但俄罗斯是欧洲的宿敌，在英国的带领下欧洲开始迅速振作起来援助乌克兰抵御俄罗斯，在加上美国的加入，让战场形成僵持局势。僵持局势形成之后，俄罗斯被持续削弱成了所有主要国家乐见的结果。<br><br>　　俄罗斯被削弱甚至被肢解，显然是欧洲国家乐见的。一个被严重削弱的俄罗斯，对于亚洲国家来说也不是坏事，可以减轻自己北部边境在未来可能遭遇的威胁，也可以在未来与俄罗斯的合作中占据主导权，这就决定亚洲国家或许会通过经济或军民两用产品对俄罗斯给于一定程度的支持，避免俄罗斯彻底战败，但却不肯更进一步。基于美欧之间的同盟关系，基于美国民主党削弱俄罗斯的诉求，美国也开始援助乌克兰，也希望见到一个被削弱的俄罗斯。<br><br>　　其次，战争长期化之后，俄罗斯就再也没有能力执行对外的军火合同，也没能力完成它国苏制武器的升级换代和维修服务，再加上苏制武器在乌克兰战场上的拉胯表现，这就让欧美趁虚而入。他们从全球各国搜罗苏制武器援助乌克兰，然后又以提供补贴等方式让这些国家换装欧美武器，甚至连印度都表态未来会采购欧美武器，这让俄罗斯在全球失去了数十个国家的军火客户。要说明的是，苏联解体之后俄罗斯的经济实力已经严重削弱，在全球的经济影响力急剧下降，之所以俄罗斯还可以发挥一定的全球影响力，最主要就基于军火联系，当很多国家依旧使用苏制武器之时，双方就可以建立起紧密的政治与军事联系。当欧美抢走俄罗斯在全球的数十个军火客户之后，自身全球影响力扩大的同时就拔掉了俄罗斯的全球盟友和影响力，相当于普京将一个帝国连根拔了起来，此时的俄罗斯就再也不是一个帝国，只是一个普通国家。到这时，以俄罗斯的经济、军事能力，已经很难像二战之后的苏联那样再发展成一个在全球有重大影响力的帝国，美国民主党已经达成了目标。<br><br>　　第四，长期的消耗战，大量的年轻士兵战死沙场，让俄罗斯社会不堪重负，在战后的很长时间都无法恢复。<br><br>　　欧洲希望竭尽全力削弱俄罗斯、最好将俄罗斯从地图上抹去；亚洲国家虽然给于一定限度的支援避免俄罗斯倒下，但也乐见一个被削弱的俄罗斯；美国民主党也希望看到一个被严重削弱的俄罗斯，更希望俄罗斯从一个帝国蜕变成一个普通国家；战场陷入消耗战之后，年轻士兵的损失日益加剧，国力不断透支，战后数十年都难以恢复，到这时普京发现自己陷入了陷阱，这个陷阱显然是美国民主党政府和俄罗斯的野心共同构造的。战争之前普京抱着必胜的信念，但最终打成今天的样子，只能用“瞠目结舌”来形容普京。<br><br>　　面对这种窘境，普京开始通过塔克·卡尔森向美国的保守派即共和党递出橄榄枝，主张联俄的共和党成了普京的那根救命稻草。一旦美国聚焦东方，就有可能再次形成类似拿破仑战争和两次世界大战时期的美俄地理格局，普京的身价就会倍增，也就又有了和美国人讨价还价的本钱，同时普京也可以以改善之后的美俄关系为筹码与东方大国讨价还价，普京就很有希望实现咸鱼翻生。<br><br>　　俄乌战争爆发至今，如果只考虑战场之外，面对俄罗斯被持续削弱，面对俄罗斯蜕变为一个普通国家，欧洲、亚洲、美洲等主要国家都各有所得，都成了赢家，普京总统真正践行了国际主义精神：牺牲我一个，幸福天下人。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 03:02:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：没完没了的“碰瓷”，菲律宾欲引诱我们打第一...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284274-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_400712">　　菲律宾在南海发起新的挑衅已经快有小一年了。尽管中间有过几次对话，可对峙的情绪还是在不断升级。特别是近一段时间以来不断强闯仁爱礁“封锁线”的行动，可以说是主动“擦枪式碰瓷”，似乎有引诱我方打响第一枪的意思？<br><br>　　数次制造撞船摩擦，且不断企图强闯仁爱礁“封锁线”，可以说已经是严重侵犯中国主权的行为。如此没完没了的挑衅，给我们也制造了不小的困难。<br><br>　　之所以敢如此，一是有美国在背后的支持，二是认准了我方轻易不会动武。如此长时间的对峙，似乎是要吃定了中国。还真有点欲把中国拖疲的意思在内。<br><br>　　且不说频繁擦枪式碰瓷容易引爆走火，只是如此长期不间断挑衅也实在是让前线官兵难以控制住情绪。这可能就是菲方的企图之所在。<br><br>　　主动找打，把中菲争端国际化。不仅想把美国拉下水，也想着要把东盟和域外势力拉下水，企图通过强化制造中国威胁论的方式来孤立中国。<br><br>　　都说必须要忍耐克制，可这个忍耐克制也总要有一个度，也都说要时刻提高警惕，可老虎总有打盹的时候。一旦让菲方补给船有所突破，这口气我们是咽还是不咽？<br><br>　　目前事态已经发展到如今这个局面，小马科斯已经是处于骑虎难下的局面。<br><br>　　动静闹得这么大，如果就此停手，也就等于是放弃了仁爱礁的主权之争。菲律宾内部也不会答应。这是其一。<br><br>　　小马科斯已经挑起了菲律宾强烈的民族主义情绪，同时也加剧了其国内的政治斗争，现在想回头都难了。这是其二。<br><br>　　这一轮挑衅依然是在美国强力支持之下进行的，而美国也强烈表态南海适用于美菲共同防御条约。菲律宾已经被绑上了美国的反华战船，想下船可就没那么容易了。这是其三。<br><br>　　正所谓请神容易送神难，惹了事想全身而退可就难了。以上三点也表明了小马科斯处于了骑虎难下的局面，也只能是一条道走一黑了。<br><br>　　那么，目前对我们来说，到底应当如何结束或处理这场争端？确实是一大难题。<br><br>　　菲律宾目前就像一只赖蛤蟆跳脚面，给你来个不咬人硌硬人。更像一块掉灰堆里的豆腐，拍不得打不得。<br><br>　　仗持美国在背后撑腰，这是狗仗人势，更想把南海争端国际化以孤立中国，以为中国会投鼠忌器。那么，我方就真的任由菲方这样长期挑衅骚扰吗？<br><br>　　虽然这种长期的骚扰对中国是一个麻烦，需要消耗一定的精力和人力物力，可也正因为如此，也给了我方强化在南海的军事建设和部署以极佳的借口，必须要让世界逐渐的习惯性接受中国军队对南海安全和航行自由的管制。<br><br>　　特别是在美军经常以自由航行的名义在南海秀肌肉的时候，我军维持一定的军力部署也可以随时应对美军挑衅。这是“大国竞争”的需要。<br><br>　　也正是在与菲方的对峙中展现了我方坚定的意志和立场，也使得其它的相关国家不敢轻举妄动。<br><br>　　同时，这也是我军各兵种例行军事演练设置的有针对性的课题。无论如何，军队是必须要加强演练的，这也算是搂草打兔子捎带着的事。<br><br>　　其实，最最重要的是，如果没有国家主动挑衅闹事，南海那么多被非法占领控制的岛碓真的没办法主动收回，这就需要相关国家给中国创造机会。<br><br>　　从以上分析来看，一是我们陪得起菲律宾；二也是军事建设、部署和演练的需要。有没有菲方闹事，这都是必须的。也就算不上什么大麻烦了。<br><br>　　且不说这些，要是南海有一战会如何？这就存在三大疑问。<br><br>　　一是美军会不会介入？<br><br>　　美国近一段时间以来，不仅派出了强大的舰队支持打气，更是明确表态，南海适用于美菲共同防御条约。<br><br>　　大话已经说出去了，一旦中菲在南海开战，这美国就必须做出选择了。<br><br>　　美国敢战吗？美国会为了菲律宾而战吗？恐怕没有几个人会相信。最大的可能就是美军在远处“观望威慑”，也可能是把菲律宾当成第二个乌克兰与中国打一场代理人战争。<br><br>　　而这种可能性实际上也是非常小的。菲律宾远比不了乌克兰，而我军对南海甚至于整个西太平洋的打击能力可不是世界各国能够相比的。中国的反介入拒止能力在南海可以最大程度的发挥效应，美国等国家想给菲律宾送补给恐怕都困难。<br><br>　　可以断定，美国既不会直接参战，也不会与中国打一场代理人战争。菲律宾只有白挨打的份。<br><br>　　如果在南海受到教训之后菲方及时收手，那就是大事化小了。如果菲律宾不服输，硬要在南海决出个高底，那就是中菲正式开战了。<br><br>　　这其中最大的问题就是美国在菲有九处军事基地，这仗怎么打可就真的不好说了。因为战火一起，美军的存在可就是引爆中美之战的问题了。<br><br>　　关键是菲律宾肯定会想着如何把美军直接拖下水，让美国为自己而战了。这可能考验的是美国人的智慧和勇气了。<br><br>　　二是开战后东盟和南海国家会如何？<br><br>　　菲律宾毕竟是东盟成员国，与菲律宾一样侵占中国领土的南海国家还有好几个。<br><br>　　尽管东盟在与中国的合作中获得了巨大的发展利益，可毕竟有些国家对中国的复兴强国还是存在着一些疑虑。<br><br>　　一旦对菲动武，不排除影响中国与东盟合作关系的可能，而美国是最善于利用这种地区矛盾挑拨是非的。<br><br>　　目前中国与东盟南海行为准则谈判正处于关键时期，这事关南海的稳定。如果在美国的鼓动下东盟与中国关系疏远，那可就真中了美国的南海离间之计。<br><br>　　然而，正因为与东盟的合作得到了相当深入，让东盟国普遍获益良多。中菲之争也就不大会影响到中国与东盟的关系。<br><br>　　换句话说，一旦东盟与中国疏远可就成为了最大的受害者。从近来新马印尼等国的态度来看，应当是不会站在美国一边。<br><br>　　三是欧盟是否会干预南海事务。<br><br>　　尽管欧盟无意也没有能力蹚南海的浑水，可其政治正确的思维方式也决定了其经常对南海事务说三道四。一旦中菲开战，欧盟也会跟着瞎起哄，甚至于有可能配合美国对华施压。至于说欧盟军事介入南海那是不可能的。<br><br>　　中欧关系正处于一个微妙的时期，南海危机有可能加剧中欧关系的疏离。最担心应当是因南海危机问题美欧进一步的走近。<br><br>　　然而，欧洲国家目前也清楚，自身深陷乌克兰战争危机中不能自拔，根本无力干预南海事务。<br><br>　　以上这三点恐怕是我方不得不考虑的也是最在意的三大问题。<br><br>　　可是，尽管中国有些投鼠忌器，可南海主权问题和国家尊严大过天，一旦菲律宾越过了中国的底线，那就只能是该出手必须出手了，就必须彻底打消一切顾虑。<br><br>　　在事关中国主权和国家安全问题上，没有丝毫退怯的余地。要真的出现对我方不利或不愿意看到的局面，那就必须是大打出手。就必须要让世界真正感受到中国的强大和“威胁”，一定要起打杀鸡儆猴和打狗给主人看的作用。<br><br>　　小打就彻底摧毁坐滩的破船实现仁爱礁黄岩岛水域的绝对控制权。要大打，就把菲非法侵占的所有9个岛礁，彻底解决与菲之间的所有问题。<br><br>　　如果美国有所动作，那就不妨针对美在菲的9个军事基地加强针对性威慑部署。<br><br>　　总之，对于菲律宾在南海发起的挑衅，一是立足于长远，二是制定不可跨越的红线，三是立足于打。既然菲律宾不相信和平，那就战争以对，在尽量避免冲突的前提之下，不打是已，要打就一定要彻底解决问题。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 02:56:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：中国看傻眼了！美国上演丑陋一幕，真相实在太打...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284272-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_400710">　　论“无耻”，美国要说排第二，那就没人敢排第一！<br><br>　　据观察者网2月14日援引美国“战区”网站采访报道，日前美空军国民警卫队司令迈克尔·A·洛中将在接受专访时表示：<br><br>　　作为一款最初计划配备国民警卫队的飞机，F-15EX既是一款国土防空平台，也是一款力量投射平台，所以当你想到现代战争时，它（F-15EX）就是一个游戏规则改变者”，们在未来冲突中即将看到，这些远程优势让我们能够在远隔重洋的战斗环境下获取空中优势。<br><br>　　美空军国民警卫队司令迈克尔·A·洛中将此言何意？<br><br>　　就是这么玄幻！就在第五代战斗机早已并非美军专属，就在中俄乃至世界范围内更多在军事领域的“实力国家”已经开始研发、乃至展望5代+先进战机的竞争时刻，一向极度强调战争制空权的美军，却开始“返祖”了<br><br>　　——在迈克尔·A·洛中将的口中，号称“最强四代机”的F-15EX不仅即将摆脱此前的国土防空职能，转而充当一个现代战争中跨大洋空中投送的“战争规则改变者”！<br><br>　　除此以外的更多细节更是表明，不仅美国国民警卫队即将在计划的104架之外采购更多的F-15EX，在作战飞行程序（OFP）的融合下，美军装备采购也即将开始大规模的向F-15EX敞开大门…<br><br>　　放着高端上档次的五代机F-35不用，却偏要用9000万美元单价去购买更为昂贵的四代机F-15EX，美国人脑袋秀逗了吗？<br><br>　　对此，美国“战区”网站解释称，美军之所以放着F-35不用而计划去大批量的采购F-15EX，主要原因还是F-35生产线的产能上限以及国际市场需求的旺盛…<br><br>　　大家品出点啥不一样的“味儿”没有？<br><br>　　好家伙！要不怎么说美利坚是全球资本主义领头羊呢，人家为了所谓的契约精神，哪怕是在国防建设这种事上也一定要遵循先来后到，哪怕你是美军也得给我乖乖的挂号排队，实在等不了就老老实实去换其他的“高价低配”，并且做好了在未来的战争中提升20倍伤亡的心理准备！<br><br>　　可能吗？<br><br>　　似乎就是为了“打脸”，就在美空军国民警卫队司令迈克尔·A·洛中将在专访中对F-15EX不吝赞美，以及美国“战区”网站挖空了心思擦屁股洗地的几乎同一时间，一架隶属于美加利福尼亚州米拉马海军陆战队航空站第311战斗机攻击中队的F-35C“闪电”Ⅱ型战斗机突然被曝出在训练任务结束后进行停放时，前起落架意外收起导致机头着地。<br><br>　　图片<br><br>　　这种事故怎么说呢？<br><br>　　真是肯尼迪坐敞篷，让人“脑洞大开”啊！当然，如果说这只是某个特殊情况也就罢了，然而根据曝光网站“Aviationist”称，这样的事故已经不止一次的发生在了F-35的A和B型号上…<br><br>　　所以，美军的F-35一言不合就隔海拜年真的只是一起小小的事故吗？还是说美军放着第五代先进战机F-35不用，却转而去重金采购第四代战机F-15EX的种种反常行为背后，其实还有一串长长的故事？<br><br>　　鲜为人知，与美国“战区”网站强行洗地，狡辩美军之所以放着F-35不用而计划去大批量的采购F-15EX是因为F-35的“供不应求”所截然不同的是，其实早在2023年7月，在西太平洋地区与某大国先进战机“斗牛”失败之后的美军，便已经正式拒绝了接收洛克希德马丁公司交付的F-35新机！<br><br>　　而这种拒绝，甚至已经使得如今的美国洛马公司出现了“囤货压仓”…<br><br>　　不管你是否愿意承认，但事实确实如此：<br><br>　　与美吹口中被拱上了天的“蓝星空中第一战力”臆想截然相反，在现实中作为当前美国军工体系唯一可量产的第五代战机F-35，正在遭到美军的拒绝！<br><br>　　这是一个相当要命的问题。<br><br>　　事实上，作为美国试图重启F-22生产线失败之后的“阉割替代产物”，原本就只是被定为用作出口赚外汇的F-35，自诞生那一刻起就一直在闹幺蛾子。<br><br>　　此前的战机制造摸底中被曝出的大量使用“中国制造”暂且不论、故障问题摸排中多达上万个零件问题咱也不谈…<br><br>　　咱们在之前有关美军2月2日空袭复仇伊朗，却提前恳请伊朗方面能够划出一片国内的无人空地供给美军轰炸，遭到拒绝之后竟恬不知耻的朝着伊拉克和叙利亚国内的几座废弃军营撒气，并以此完成“对伊朗复仇”的文章中不是说了吗？<br><br>　　如今刀枪入库、马放南山多年的美军，那是真的堕落了！对于如今的他们而言战争是否胜利已经无足轻重，最为关键的是，他们只需要全世界以为他们“再次胜利”即可！<br><br>　　同为“美国军工复合体”的股东，美军如此，美军工厂商同样如此。<br><br>　　因此可以看到，此前F-35不论是空爆还是潜水，抑或是全军停飞限期检查，哪怕F-35Paper的本质已经展露无遗，但只要他还能勉强的维持一个Tiger的形状，那么美国国会以及军队中的那些老爷们，就依旧还能骄傲的宣称F-35是“蓝星空中第一战力”，并且继续要求美国纳税人以及更多的盟友国家们狠狠的砸钱…<br><br>　　但是，如今随着巴以冲突美制F-35的参战，纸老虎兜不住了<br><br>　　——当地时间2023年12月25日，以色列国防军宣布暂时停飞该国空军所属的11架F-35I战斗机。以军声明表示，之所以作出停飞“一半数量五代战机”的决定，是为了进行相关的检查…<br><br>　　什么检查？<br><br>　　很抱歉，在巴以冲突火热、周边阿拉伯国家明显躁动、甚至就连美军都被胡塞武装的拖鞋军逼得绕道的当下，以色列方面对于这样一个反常举动，并没有一个令人信服的答案。<br><br>　　真相究竟是什么？<br><br>　　事实上就在去年9月，美国政府问责局（（Government Accountability Office，GAO）在一份报告之中就曾承认表示：<br><br>　　F-35战斗机现在完好率只有55%”。<br><br>　　很多读者或许并不清楚55%的完好率究竟意味着什么？<br><br>　　这么说吧，按照正常的维护轮替，美军F-35战机仅仅只有55%的完好率，意味着其在实际中能够执行完整战斗任务的F-35战机其实只有总量的20%左右！<br><br>　　换一句话讲，倘若美国GAO的数据属实，那么这就意味着美军现役的450架F-35战机中能够起飞的战机数量不会超过250架，那么这就意味着美军在实际作战中能够执行完整战斗任务的F-35战机将不足百架…<br><br>　　F-35在手，堂堂世界第一军事强国尚且沦落如此，那么剩余流散在英、加、日、澳、以色列等多个美国军事盟友国家中，已经被定为成为了空中作战核心力量的300多架F-35，又该是个什么德行？<br><br>　　不敢想，也不能想！<br><br>　　是的，截至目前已经投入了近两万亿美元、合作厂商多达2000余家、利益相关横跨美洲-欧洲-亚洲-大洋洲多国的F-35项目，已经成为了一个谁也不能碰的禁忌话题。<br><br>　　美国总统晚上碰，觉都不用睡了也要被拉出去遛敞篷车！<br><br>　　英国首相早上碰，午饭等不到就要被直接来上一颗穿心莲！<br><br>　　…<br><br>　　但是，欧美的政客、财阀、雇佣兵以及国防承包商们统统选择闭嘴，却并不意味着那些被美国打上了“反贼”标记的境外势力们也要陪他演戏。<br><br>　　此前拒绝划地给美军“烟火秀”的伊朗就是一个典型的例子，再往前直接免费赠送了F-35一套“后视镜套餐”的某东方神秘力量同样如此！<br><br>　　美国人怎么办？美国人也很慌。<br><br>　　美军有关第六代战机研发的“NGAD项目”倒是吼得震天响，但是一直截止到目前，这个所谓的第六代战机研发计划依旧处于招标阶段，其最终目的也仅仅只是“取代美军现役的F-22机队”！<br><br>　　进取受阻，守成可否？<br><br>　　事实上，戎评相信一直到此刻，对于美国重启F-22生产线失败以及F-35战机各种越堵越漏的毛病，很多读者们一定是无法理解，甚至是觉得荒诞的！<br><br>　　诚然，这其中确实是有一些经济上的考虑。<br><br>　　例如在F-35的交付上，美国洛马就一直坚持毛坯交付选配加钱的模式，而这种需求定制的多样化和所谓的“迭代更新”带来的不稳定，使得美军一线飞行员没少问候他们的祖先！<br><br>　　但是“钱”虽然重要，却并非主因。<br><br>　　去年6月，鉴于“毒刺导弹”在俄乌战场上的出色表现，应美国政府的订单，美国雷神公司决定重启毒刺生产线。<br><br>　　订单是2022年5月就已经下了，但是雷神公司为何一直到2023年6月才正式重启呢？<br><br>　　原因很简单，因为在长达一年的时间里，雷神公司的技术部门在论证重启毒刺导弹生产的可能性…<br><br>　　首先是此前生产毒刺导弹的那批员工退休了，要召回工程师看图并教授；<br><br>　　然后是恢复生产流程之后，因为原来的生产流程已经落伍了，为了适配现在的自动化生产模式，车床需要重新设计、流程需要重新修改并论证；<br><br>　　这显然是一个费时费力又费钱的活计。<br><br>　　于是美国雷神公司给出的方案是一部分的生产流程将有纯手工替代，于是在21世纪的当下美国人开始“手搓导弹”。<br><br>　　并且为了培养这一部分特种工人，他们预计将耗费30个月进行人才培养！<br><br>　　一款单兵便携式防空导弹尚且需要如此的大费周章，重启一套五代机生产线的难度可想而知…<br><br>　　事实如此，在多年的“去工业化”大潮之下，如今早已适应了挥舞着绿币从全球购买的美国人早已丧失了父辈们傲视全球的实干能力。<br><br>　　F-22生产线重启失败也好、F-35重疾缠身难消也罢、亦或是堂堂美军中将脸都不要了说四代机F-15EX是“游戏规则改变者”、以及在肉眼可见中止步于PPT的美军六代先进战机项目，无不表明如今的美国与曾经那个让全世界既敬又畏的美国已经本质不同。<br><br>　　“天”，应该变一变了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 02:54:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：如果特朗普卷土重来，我们扛得住吗？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284270-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_400708">　　特朗普如果重新上台对我们来说无疑是一个最坏的消息，这意味着未来的4年会更加的凶险，因为他是一个没有底线的人。<br><br>　　但是也有可能是吹响了中国复兴的号角。<br><br>　　有时候要成就一个伟大的国家，就必须要有一个极度残暴的敌人，给咱疯狂的上强度！<br><br>　　最近看了一下春节档期，很高兴又很失望。高兴在于数据很好看，失望在于没有一点技术含量。<br><br>　　据猫眼专业版数据，2024年春节档（2月10日-2月17日）档期总票房破67.66亿，超2023年春节档总票房成绩，进入中国影史春节档票房前二。<br><br>　　这充分表明了中国经济的韧性，迎来了一个开门红，经济反弹很强劲，这是一个值得高兴的地方，但是可惜不能细看。<br><br>　　你一细看春节档上映的这些电影，你会发现就仿佛被打了一个大巴掌！<br><br>　　现在美国的好莱坞电影确实是一天不如一天了，剧情越来越套路化，一点都不好看，但即使如此人家格局还是秒杀我们的。<br><br>　　为什么这么说呢？你就看看人家美国那边拍的是什么片子？就比如说最近正在热播预告的《哥斯拉大战金刚2》。<br><br>　　这是妥妥的工业化大电影！<br><br>　　然后我们国内最近热播的是什么电影呢？什么减肥的、讨论人性的……反正天天说来说去就那点鸡毛蒜皮的破事。<br><br>　　我不是想说这些电影不好看，这些电影很好看，在春节期间看很有合家欢的气氛，就是没有任何技术含量。<br><br>　　就比如说讨论减肥和正当防卫的题材，这无论是大国还是小国，无论是农业国还是工业国，大家都拍的出来。<br><br>　　你只要有能力写一个精彩的剧情，然后搞一些生活化的场景，这个电影就成了。<br><br>　　但美国拍的那些科幻大片是不一样的。<br><br>　　你可以说好莱坞拍的电影剧情越来越俗套，但是他们拍的那些场景，动不动就上天入地、毁天灭地、美国英雄拯救人类！你觉得一般的国家拍的出来吗？<br><br>　　好莱坞的电影剧情再烂，他的技术也体现了美国一流的工业化实力。<br><br>　　你比如说《流浪地球2》和《满江红》，这两个电影根本性的差异在哪里？<br><br>　　你没有一套完整的工业化流程，你没有这个技术，《流浪地球2》你就拍不出来！所以郭帆做的这些事情在中国电影史上是突破性的产业升级。<br><br>　　那是满江红呢？我也很喜欢岳飞，也觉得这个电影还挺好看的，但是对不起，这个电影没有任何门槛，没有任何技术含量，搞几个老戏骨，拉个小院子就可以拍了，不知道的还以为在演话剧。<br><br>　　那这些和特朗普有什么关系？<br><br>　　这充分说明，我们还有很多薄弱环境，非常缺乏升级，需要有人给我们上强度。<br><br>　　这种人可以分两个角度来看。<br><br>　　一方面，在我们看来特朗普简直就是疯子和魔王，反华起来没有任何底线。拜登可能还要装一下，特朗普是装都不装。<br><br>　　但是另一方面，正所谓欲承皇冠，必承其重。我们要想屹立于世界民族之巅的话，没有一个魔王给咱上强度的话，那是不行的。<br><br>　　假设现在霸权就暴毙了，如果立即让我们去顶上，你觉得我们顶不顶得上？<br><br>　　我跟你说句实话，只是我的个人观点，我觉得是真顶不上。<br><br>　　而如果我们顶不上，然后美国主导的全球化秩序又解体了，那我跟你说世界大战马上就要开始了。<br><br>　　你不要老觉得美国是一个坏人，他就一无是处。曹操就说过一句话，若不是有孤，天下不知几人称王？<br><br>　　我就说一个最触目惊心的例子吧。<br><br>　　现在胡塞武装在红海这个地方搞美国的商船。你有没有想过他能搞美国的商船？那会不会搞我们？<br><br>　　你可能会说，不可能吧？我们和老胡无冤无仇啊。<br><br>　　那我就说万一，万一以后我们和中东国家产生了一点小误会，我们在这个地方会不会被人家给收拾？<br><br>　　再比如说也门这个国家太穷了，他以后揭不开锅了，他如果说这个路是我开的，我就要收保护费，那我们给不给？如果说人家收的低还好说，万一人家收个天价呢？<br><br>　　你可能说不会的，发展中国家都是好朋友，我们一起反抗美国霸权，何必相互搞呢？<br><br>　　在美国霸权这个敌人存在的时候，可能发展中国家还相对团结一点。那要是美国真的就瞬间暴毙的话，你觉得这种团结真的不会受到挑战吗？<br><br>　　你知不知道历史上欧洲为什么要搞大航海？很大程度上就是被中东的奥斯曼帝国给逼的。<br><br>　　当年中东还是统一的，基本上都在奥斯曼帝国的管理下，奥斯曼帝国就和胡赛干的事情差不多。看见哪个商船不爽，就要多收费，最后费用贵的让欧洲人实在是受不了，他们才往其他方向搞大航海的。<br><br>　　人家历史上就做过这样的事情，要是美国没了，你觉得还会不会再做一次？我不知道会不会做，但是你就说有没有这种可能性？<br><br>　　我就是想告诉你一个道理，美国确实不是一个好东西，但是你不要以为被美国压制的那些国家就都是大善人，实际上很多一个个也是才狼虎豹！<br><br>　　美国是有这个贼心，也有这个能力。<br><br>　　那些被美国压制的有些国家，人家不是没有这个贼心，人家只是没有这个能力突破美国的限制！<br><br>　　你就比如说我之前说的俄罗斯通缉爱沙尼亚总理这个事情。<br><br>　　这是美国还在呢。<br><br>　　我就问你，如果美国真的突然就没了的话，那东欧有多少个国家得消失在大鹅的胃里？<br><br>　　你不要以为全球化贸易就是一种必然，做生意是一个有风险还比较辛苦的事情。<br><br>　　对于很多国家来说，如果没有规则限制，相比老老实实做生意，他们还是愿意直接去抢。<br><br>　　最典型的就是土耳其，你看看这些连土耳其对外的四面出击，动不动跑到其他国家搞空袭，还搞什么泛某某主义的渗透。<br><br>　　这是美国现在还压着他，要是美国不在了，你信不信土耳其的埃苏丹得飘上天？！<br><br>　　我们现在国家实力是增长的很快，但是如果说作为一个全球秩序的制定者来说，以我们现在的综合实力是接不了这个担子的。<br><br>　　你看电影行业就看出来了，你不要以为这是个小事情，一个国家他要治理全球秩序，他就要负责全球主流价值观的输出。<br><br>　　你可以说好莱坞拍的没有新意，但是至少这个功能人家是可以挑起来的。<br><br>　　人家天天拍美国超级英雄如何拯救全世界？而且拍的全部都是科幻大片。<br><br>　　之所以要拍科幻大片，就是因为这个事情很多国家没有这个实力拍不了，可以彰显美国的大国雄风。<br><br>　　然后在科幻电影里面这个最吸引眼球的领域，对全世界输出美式价值观。<br><br>　　但我们现在这些电影在干嘛呢？都是聊一些鸡零狗碎、婆婆妈妈的事情，恨不得搭个小棚子就可以把这个故事给讲完。<br><br>　　这种程度也就能图个乐呵，要是拿着这些玩意想搞什么价值观输出的话，全世界都会觉得我们在侮辱他们的智商。<br><br>　　现实里面中国是全产业链的最强工业大国。<br><br>　　但你一看电影，你就感觉我们和工业、科技一点关系都没有，你拍不了大量的硬核科幻片，你就聊不到宏大叙事的主题。<br><br>　　你不能聊宏大叙事的主题，那剧情永远就是那些鸡零狗碎的破事，你难道要拿这些鸡零狗碎的破事去全世界输出价值观？全球教人家怎么减肥吗？<br><br>　　所以这也是为什么我之前一直认为拜登继续连任对我国相对有利。<br><br>　　因为客观来说：现在就是我们还没有能力在美国瞬间完蛋以后，把这个担子给挑起来。<br><br>　　如果现在美国真的瞬间崩溃了，那我跟你说全世界的所有地方强国都会迅速开始扩张，人家能用抢的方式去赚钱，人家就不会用贸易的方式去赚钱，懂吗？<br><br>　　而一旦全世界变成这种样子，还有什么自由贸易？那就不存在了！直接天下大乱，相当于天子死了，群雄割据。<br><br>　　拜登治下的美国就是一个稳定速度崩溃的美国，他崩的比较有节奏感，崩的比较稳定。<br><br>　　这样就可以和我国的成长，实现稳定交接。等过段时间我国成长起来，刚好他也彻底崩完了，到时候双方完成交棒的工作。<br><br>　　不过我现在又意识到另外一个问题。<br><br>　　也许特朗普上台更好。<br><br>　　就如我开头所说，特朗普是一个没有底线的人，他一上台必定给我们全方位上强度。<br><br>　　有时候真的就是没有压力就没有动力，拜登虽然崩的很稳定，但他给我们没有什么竞争的动力。<br><br>　　所以某种意义上来说，也许特朗普更能促进我们崛起。<br><br>　　不是有句话是这么说的吗？很多人他没有毅力减肥，但是如果说后面要有人拿把刀逼着你，说你不减肥下来，老子就马上把你给捅死！<br><br>　　那每个人都会疯狂的运动，都会减肥成功的。<br><br>　　所以在这个新年之际，我看见这些电影吧，几乎全部都是轻喜剧或者情感片，我从大国崛起的角度来说，我是感觉有点糟心的，甚至恶心。<br><br>　　不是说这些电影不好，而是什么层次的人做什么格局的事情。<br><br>　　咱一个全球第二大经济体，不能说拍电影的格局，就是吃饭只能坐小孩那桌吧？我觉得简直就是耻辱。<br><br>　　好莱坞大片再烂、再套路化，人家也是把大量的经费投入到特效里面的工业化电影，对得起全球第一霸权的格局。<br><br>　　我们的这些情感和情喜剧再好看，也就是搭个小棚子可以拍出来的效果，绝大多数经费都投到了戏子身上。<br><br>　　如果我们要挑全球担子的话，这样是不行的！简直太松懈了，太躺平了！<br><br>　　说到底在历史的关键转折后，总需要有人猛踹你一脚。<br><br>　　还是拜登让我们的日子过得太安逸了。<br><br>　　所以现在我觉得特朗普更好！快点来给我们上强度吧，特朗普就是中华民族复兴最优秀的品控师。<br><br>　　他不允许我们在复兴的道路上有任何一个环节存在薄弱。<br><br>　　比如科技战，特朗普的态度就是：你不要跟我说什么日后这些技术会慢慢弄出来的，你要么现在就把这些技术给我弄出来！你要是弄不出来，我现在就弄死你！<br><br>　　结果在特朗普的这个魔鬼教官下，华为真的实现了突破……<br><br>　　怎么说呢？如果压力不够的话，很多方面咱复兴的速度就是不一样。<br><br>　　所以，来吧特朗普，请对我们的所有薄弱环节进行猛烈的进攻吧！<br><br>　　现在我看到这些糟心的低格局电影，我就烦，懂吗？特朗普，你马上给我猛烈开炮，势必在未来4年之内打通我们所有的任通二脉！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 02:50:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：如果美国认为你要弄死他，你最好真能弄死他]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284269-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_400707">　　昨天写了美国大选，我看有朋友留言说：<br><br>　　美国谁当选总统对我们没有影响，我们只需要关起门来把自己的事情做好就行了，自己强才是王道。<br><br>　　呵呵，你以为现在还是一千年前的农业社会吗？关起门来就能把自己的事情做好？<br><br>　　我就说几个简单的事情。<br><br>　　我们在阿根廷投入了极大的精力与资源，帮助阿根廷发展，阿根廷没钱还美元债，我们就和他们签署了货币互换协议。<br><br>　　结果在美国的策划之下，铁杆的亲美派米莱当上了总统，才上任就一顿骚操作猛如虎，疯狂的货币贬值，宣布不加入金砖组织，停止了枭龙战机的采购，开始全面倒向美国。<br><br>　　你觉得他还能还得起钱吗？<br><br>　　我们再说菲律宾，本来在我们的努力之下，菲律宾开始全面发展经济，南海呈现和平局面，结果美国三下五除二操控马科斯上台当了总统。<br><br>　　接着就是风云突变，菲律宾瞬间转向，三天两头跑过来挑衅，要做美国的冲锋犬。<br><br>　　我们的努力都泡汤了……<br><br>　　当然，有人会说，不要搭理这些垃圾国家，我们关起门来自己发展就行了。<br><br>　　呵呵，全球有哪个国家是靠闭关锁国发展起来的？<br><br>　　你关门试一试，至少3000万个关于外贸的岗位要丢掉！<br><br>　　那么就必须面对全球，而美国是无所不用其极，从媒体抹黑，到NGO颜革，谁敢和你好他就去弄谁。<br><br>　　那我们怎么办？<br><br>　　很多人之所以关起门来，是因为一直有一种天真的幻想，认为：<br><br>　　只要我们等下去，美国就会自爆！<br><br>　　还有人更是迂腐，对中美关系认为：<br><br>　　只是忍他、让他、由他、避他、耐他、敬他、不要理他、再待几年你且看他。<br><br>　　你以为现在还是90年代？<br><br>　　进攻，才永远是最好的防守。<br><br>　　1961年，越南战争爆发，这场战争打了整整14年，美国耗费了大量的国力和资源，所有的先进武器乃至生化武器都用上了，打到国家几乎崩溃，先后阵亡近5万人，伤15万人。<br><br>　　付出了如此惨重的代价，居然打输了。<br><br>　　不仅打输了，而且15年的时间没有占领北越一个城市！<br><br>　　为啥？这越南人就这么强悍吗？<br><br>　　最根本的原因就是中国警告美国不许越过北纬17度线。<br><br>　　因为有这一句话在，北越只需要进攻，无需防守。<br><br>　　而美国一点办法都没有，一步都不敢跨过17度线。<br><br>　　所以战争一开始，美国就必败无疑，因为它只能防守17度线以南，就算北越拿长毛和梭镖和美国打，美国也赢不了。<br><br>　　再坚固的壁垒，但如果只是一味防守，终有一天会被攻破！<br><br>　　所以你以为你不理睬他，任由他欺凌，他有一天就自爆啦？<br><br>　　美国的问题的确很严重，比如我们说美国一个国家消耗了全球80%的阿片类药物，美国超过25%的人吸毒或嗑药。<br><br>　　那美国会自爆吗？<br><br>　　我明确告诉你，就算美国全民吸毒，他也爆不了。<br><br>　　最典型的就是也门，人人都嚼毒品恰特草，吸毒率超过85%，连打仗的时候都要来两口，那爆了没有？<br><br>　　不仅没爆，也门胡赛武装一样把沙特给打趴下了。<br><br>　　所以很多人很天真，认为我们只要苟着，什么都不需要做就能赢，对此我也只能呵呵了……那不就是把命运交到别人手中吗？<br><br>　　我们对美国说尊重美国的国际地位，就算我们GDP是美国的10倍，我们也无意争夺美国的霸权。<br><br>　　我们说这个话是真诚的，因为在500年前，中国的船队访问了40多个国家，所到之处，武力与科技完全碾压，可中国没有欺压一个国家，没有挑动一场战争，全部都是平等的贸易。<br><br>　　可美国勃然大怒，说你不仅侮辱我的智商，还侮辱我的人格！你说你不想和我争夺霸权，那就拿出诚意来，你就让我驻军。<br><br>　　我们对澳大利亚说我们下饺子不是为了抢劫你。<br><br>　　澳大利亚说你比我强，你不抢劫我你不是傻逼吗？你蒙谁呢？谁没被我们昂撒人抢过？<br><br>　　白邦瑞为首的鹰牌经济学家认为：中国到2049年经济总量将是美国三倍多，在某种意义上，在这些条件下，中国会控制我们，我们将成为中国的殖民地。<br><br>　　这句话被特朗普高度认同，2020年大选的时候，特朗普说：如果你们敢选拜登做总统，美国将会成为中国的殖民地。<br><br>　　美国居然认为要成为中国的殖民地，怎么办？<br><br>　　有两种方法，第一种是向美国耐心的解释，说我们不会这么做的……<br><br>　　还有一种做法，就是：<br><br>　　如果美国认为你要弄死他，你最好真的能弄死他！<br><br>　　至少，你要有这个能力！<br><br>　　但是，如果只守不攻，那谁弄死谁就不好说了。<br><br>　　今天的美国，优点和弱点同样鲜明，弱点是党争越来越激烈，一边要拉车，一边就要推车，下一届总统要干死上一届总统，政策缺乏延续性。<br><br>　　但是美国对中国的政策却相对是延续的，因为遏制中国，是美国两党的共识。<br><br>　　所以美国的优点就是在中国问题上达成一致，对中国抛弃幻想，准备斗争。<br><br>　　你要不要弄死他，人家都认为你要弄死他……<br><br>　　当然，我昨天聊的问题，即使特朗普当选，也不敢发起热战，只会是无所不用其极，更加激烈的舆论战、金融战、科技战、贸易战……<br><br>　　我说的进攻，也不是打仗，而是指不能什么都不做。<br><br>　　我们经常说不干涉他国内政，这是对的。<br><br>　　但是千万不要认为这样做了人家就会感激我们。<br><br>　　因为你干不干涉他过内政，他都要干涉你的内政。<br><br>　　昂撒人和欧洲人根本就不懂这一套，他们几千年的历史都是拳头说话，都是丛林世界，谁的军事基地多就听谁的，而不是看谁更有道理。<br><br>　　总而言之：千万别拿美国当傻逼，觉得只需要等着美国自爆。<br><br>　　更不要一脸真诚的告诉美国：<br><br>　　兄弟，你听我说，我真不想打仗，我要和平发展，要韬光养晦，你要给我时间，不多，就10年，10年后美元霸权自然就没了，你就拿我没办法了，我们就可以和平相处了……<br><br>　　我们不仅告诉美国，还告诉全世界，生怕有人不知道。<br><br>　　美国说你能不这样侮辱我吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 02:48:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，最让人猜不到的事来了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284261-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_400699">　　今天还是老规矩，要事先声明：这篇文章是写给思辨能力强的人看的。<br><br>　　因为近段时间，有一件事，让很多人费透了脑筋：俄罗斯未来将往哪个方向走？<br><br>　　为啥会有这问题呢？<br><br>　　事情得从10天前说起：当地时间6日，塔克·卡尔森突然在社交媒体上，发布了一段视频，晚上，正面是他，北面是一片灯火璀璨，然后他说自己现在就在莫斯科，将要采访普京。<br><br>　　塔克·卡尔森这个人不寻常：从表面上，他是美国记者，之前很长时间，当过福克斯新闻频道的主持人，但实际上，他是美国保守派，也就特朗普哪一派，最顶级的意见领袖！<br><br>　　啥意思呢？<br><br>　　像德桑蒂斯，他治下的佛罗里达州，面积17万多平方公里，人口2300多万，很多人也觉得特朗普这次选总统后，下次就该轮到他了。<br><br>　　共和党的“储君”之一！<br><br>　　算牛了吧？<br><br>　　还有美国驻联合国前大使黑利，之前当过南卡罗莱纳州州长，后来在特朗普手下干活，现在又跳出来，挑战特朗普，支持者不少，死战不退。<br><br>　　算影响力大吧？<br><br>　　更别说共和党还有一众国会议员，像参议员、众议员什么的，比如说众议长约翰逊，美国总统、副总统之后，他算第三号人物。<br><br>　　算利害了吧？<br><br>　　上面提到的这些人，是挺有权的，但论在保守派中的影响力，他们远远不如卡尔森。<br><br>　　他们是特朗普的小弟小妹，但卡尔森不是！<br><br>　　卡尔森是可以和特朗普并排坐的：无非一个人是搞从政，一个人搞社会意见的。<br><br>　　这场采访为啥重要呢？<br><br>　　因为它其实是美国保守派，也就是特朗普那一派，觉得现在美国大选的形势，对自己有利嘛！所以抢先跑来，先和俄罗斯人来个战略试探，看看能不能搞出一些共识来！<br><br>　　所以当然会有种种的猜想。<br><br>　　现在答案出来了，居然让人最猜不到的那种：当地时间2月14日，在接受俄罗斯自己的记者帕维尔·扎鲁宾采访时，普京说：对美国2024年大选，他更希望拜登能当选，因为拜登“更容易预测，而且更有经验”。<br><br>　　普京还说：拜登是“一名老派的政治家”。<br><br>　　他这番话一出，肯定会掀起很大的风浪！<br><br>　　不管在美国；<br><br>　　还是在欧洲；<br><br>　　甚至在我们……<br><br>　　因为这个回答，对至少未来几年的世界，将怎么走，实在太重要了！<br><br>　　它甚至可能涉及到大国间的排列组合！<br><br>　　也因为这事太重要，很多人对普京的这番话，至今还是有人相信，有人不相信！<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　先说为啥有人会不相信。<br><br>　　因为这些年，只要说到普京，特朗普其实一直是猛夸的！<br><br>　　像2016年总统大选辩论时，他就突然冒出这么一句话：普京一直是俄罗斯的领袖，他的才能远胜过我们的总统！<br><br>　　这“我们的总统”谁呢？<br><br>　　奥巴马！<br><br>　　当时和他对阵的希拉里，马上就跳出来骂道：特朗普说普京远超奥巴马，是对美国的侮辱，对美国人民的侮辱，更是对美国将士们的侮辱！<br><br>　　特朗普也不客气，马上还嘴！<br><br>　　瞬间把总统大选辩论，拉低了N个档次，成了村口大妈吵架！<br><br>　　然后到2020年，当时民主党猛打特朗普，说他“通俄”，当时发布了一份报告，又抖落出特朗普的一些事来：他居然很早，就成了普京的小迷哥！<br><br>　　为啥是“哥”呢？<br><br>　　因为特朗普岁数，比普京要大，只能是“哥”了。<br><br>　　当时随着这份报告，还公布了特朗普在早年，写给普京的三封信！<br><br>　　第一封信是特朗普在2007年写的，当年普京当选美国《时代》周刊年度人物，特朗普给他写了封信，上面特别强调说：他是普京的粉丝。<br><br>　　特朗普还挺贴心，在这句话下面，加划了一道黑线！<br><br>　　以防普京没看到！<br><br>　　第二和第三封信，都在2013年，当时特朗普到俄罗斯，去举办选美比赛。<br><br>　　一封是想邀请普京参加比赛；<br><br>　　一封是想要和普京见面。<br><br>　　这两封信里面，也都怕普京事太忙，没时间看重点，所以都划了黑线！<br><br>　　当时民主党对特朗普“通俄”，那叫一个上天入地，穷追猛打啊，所以搞出来特朗普和普京之间联系的黑材料，那真叫一个多！<br><br>　　所以有人就觉得：普京2月14号说2024年美国大选，他更希望拜登能当选，这是在给特朗普打掩护啊，这是对特朗普的爱护啊！<br><br>　　啥意思呢？<br><br>　　就是普京这次说的，是假话。<br><br>　　这世界上的事，真这么简单吗：我是你的粉丝，我崇拜你，所以我将来有一天，如果能掌权的话，肯定会对你好，做的事肯定对你有利。<br><br>　　这里举两个反面的例子，都是大家的熟人。<br><br>　　先说一桩2001年发生的事。<br><br>　　当时俄罗斯有个喜剧真人秀节目，名叫“KVN”，那段时间的俄罗斯人，日子过得还挺苦嘛，这种不用花什么钱，就能让人看了后哈哈大笑，忘却一切烦恼的电视节目，肯定会风靡整个俄罗斯嘛！<br><br>　　普京都被惊动了，也去摄制现场看了。<br><br>　　看到一半时，台上有个虽说刚出道不久，但因为表演很出色，很快就红起来的小伙子，突然冲着台下的普京喊道：弗拉基米尔在吗？<br><br>　　“弗拉基米尔”是普京的名字。<br><br>　　电视台一看，这好事啊，赶紧“唰”的一下，把镜头转向普京，电视台的大屏幕也出现了普京的脸！<br><br>　　然后这小伙子捂着胸口，一脸虔诚地，对普京喊道：你带我走吧！<br><br>　　这小伙子是谁，大家知道吗？<br><br>　　泽连斯基！<br><br>　　这两年来，他几乎是每天发一个视频，天天骂普京！<br><br>　　再说另一个人：扎卢日内！<br><br>　　乌克兰武装部队前总司令，前两天刚被解职！<br><br>　　在俄乌战事爆发前，扎卢日内就一直说：他的人生偶像是俄军总参谋长格拉西莫夫，格拉西莫夫所有的著作，他统统都读过！<br><br>　　甚至战事爆发后，在接受《时代周刊》采访时，扎卢日内还亲口对记者说：我从格拉西莫夫那里学到了很多。我读了他写的所有东西……他是最聪明的人，我对他的期望非常高。<br><br>　　结果怎么样，大家都看到了吧？<br><br>　　当年的小粉丝泽连斯基，成了普京现在对手！<br><br>　　迷弟扎卢日内，成了格拉西莫夫的战场大敌！<br><br>　　有过一点粉丝对偶像的崇拜和客气吗？<br><br>　　没有吧！<br><br>　　既然偶像、迷弟这种关系，在国际政治舞台上，那是极其地不可靠，那什么才可靠呢？<br><br>　　我们都知道，这么一句话，英国前首相丘吉尔曾说过无数遍：没有永恒的朋友，也没有永恒的敌人，只有永恒的利益。<br><br>　　到这里，我们不妨回想一下：当初俄罗斯和乌克兰这两家，是怎么打起来的？<br><br>　　主要原因就是：西方不断地，步步进逼！<br><br>　　2021年11月到开战，俄罗斯人一直干的，是什么事？<br><br>　　在俄乌边境增兵！<br><br>　　同时要西方来谈！<br><br>　　之后还在2022年初，接连举行了三场会谈，当时俄罗斯人寄托了很大希望：<br><br>　　1月10日，美俄日内瓦会谈；<br><br>　　1月12日，俄罗斯-北约布鲁塞尔会谈；<br><br>　　1月13日，俄罗斯同欧安组织会谈。<br><br>　　搞这些会谈，俄罗斯只有一个目的：要美国保证北约不再向乌克兰和其它前苏联国家扩张！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为北约如果继续东扩，对俄罗斯来说，战略压力实在太大了！<br><br>　　上图！<br><br>　　我之前就讲过：俄罗斯这国家，有个非常致命的点。<br><br>　　它的边界线！<br><br>　　在俄乌开战前，它和北约之间，主要有3段边界线。<br><br>　　第一段是和爱沙尼亚和拉脱维亚的边界线。<br><br>　　这两家都是波罗的海国家：和爱沙尼亚是294公里，和拉脱维亚是246公里。<br><br>　　加起来就是540公里。<br><br>　　第二段是俄罗斯还有块飞地，名字叫加里宁格勒。和波兰、立陶宛交界。<br><br>　　和波兰的边界长度是210公里，和立陶宛的边界长度是227公里。<br><br>　　加起来437公里。<br><br>　　第三段是和挪威的边界，有100多公里。<br><br>　　但这段线没啥意义，因为一是太偏，二是在北极圈里，气候太恶劣。<br><br>　　不适合打仗！<br><br>　　这三段线，加起来共有多长呢？<br><br>　　1100多公里！<br><br>　　这距离很长！<br><br>　　一米站一个人，就要有110万人了。<br><br>　　俄罗斯军队才有多少？<br><br>　　100多万人。<br><br>　　但以为这样就算了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　比如说，白俄罗斯和俄罗斯的边界，长度是990公里。<br><br>　　在2022年前几年，西方拼命想搞的，就是白俄罗斯。<br><br>　　弄出很多事来！<br><br>　　如果被它们搞定，边界长度就一下子扩大近一倍！<br><br>　　还有另外一个，它最牛叉，还已经被搞定了！<br><br>　　乌克兰！<br><br>　　它和俄罗斯边界长度居然有1955公里！<br><br>　　光把乌克兰和北约这些线一加，就有3000多公里！<br><br>　　假如一米站一人，俄罗斯得有多少军队守边界？<br><br>　　300多万人！<br><br>　　当年朝鲜战争时，美军过了三八线，为啥我们拼着敢建国才1年，整个国家一片残破，也要坚决抗美援朝，迎战包括美军在内17国联军吗？<br><br>　　因为一旦让它们压到鸭绿江边，我们将要防守1000多公里的边界线！<br><br>　　当时的西方，可是一直叫着，说要让乌克兰加入北约的呀！<br><br>　　如果让乌克兰加入，俄罗斯所要面对的形势，就危险了！<br><br>　　因为从乌克兰到莫斯科，最近的距离，只有450多公里！<br><br>　　如果北约在乌克兰部署导弹，只要几分钟，就能飞到！<br><br>　　等于在人家的炮口下！<br><br>　　那是俄乌战事之前，那么在现在，是什么一副状况呢？<br><br>　　因为俄罗斯占领了乌东一些地区，所以这条线缩短了！<br><br>　　但缩短的距离不大！<br><br>　　反而在去年4月4日，因为芬兰加入了北约，它和俄罗斯的边界线，可是长达1340公里啊！<br><br>　　所以反而大大加长了！<br><br>　　如果算上乌克兰，变成4300多公里了！<br><br>　　假如一米站一人，俄罗斯现在得要多少军队守边界？<br><br>　　430多万人！<br><br>　　这个数字，俄罗斯人是不可能做到的！<br><br>　　说完现在俄罗斯所面对的这个现状，我们就明白对他们来说，将来出现什么样的局面，才是对它最有利的，也就明白对俄罗斯人来说，2024大选谁获胜，才是对它最有利的！<br><br>　　先说答案吧！<br><br>　　拜登！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　我们先来看这段时间，特朗普一直在说什么？<br><br>　　给我24小时，我就能解决俄乌战争！<br><br>　　特朗普准备怎么解决？<br><br>　　听起来对俄罗斯挺有利的：让乌克兰割地，逼它把丢掉的土地，交给俄罗斯。<br><br>　　俄罗斯最头痛的和北约、乌克兰边界线问题，有没有解决？<br><br>　　没有！<br><br>　　还是4300多公里！<br><br>　　对它来说，战线还是太长，还是非常不好防守！<br><br>　　不打仗，还只有3000多公里！<br><br>　　打了仗，甚至还在表面上，欠特朗普一个人情，边界线却变成4300多公里了！<br><br>　　东欧地形图，一片平原，无险可守<br><br>　　如果现在停战，俄罗斯的战略环境，不但没有改善，反而恶化了！<br><br>　　这是一个方面：一场战争，怎么能在没实现目标的情况下，就停下来呢？<br><br>　　再说另一个方面：这两年，俄罗斯费了很大的一股劲，才好不容易把乌克兰的工厂、基础设施，还有它的军队什么的，给耗空了。<br><br>　　顺带着，也借着这场战事，把西方国家的武器库存，也给耗干了。<br><br>　　而俄罗斯自己呢？<br><br>　　看这条新闻就明白了：昨天也就是2月15日，普京跑去拉尔机车车辆厂视察，还发表了演讲，说：过去一年半的时间里，国防工业取得了非常好的成绩！<br><br>　　他还举了多个指标：<br><br>　　单兵装甲防护装置，产量增长了10倍；<br><br>　　各种装甲车的产量，增加了3.5 倍；<br><br>　　各种车辆的产量，增加了7倍；<br><br>　　坦克的产量，增加了5倍。<br><br>　　这意味着什么呢？<br><br>　　俄罗斯人刚好通过这场战事的倒逼，把自己的工业，从苏联解体后的一团散乱中，成功地转入军事化！<br><br>　　接下来，正是要这些产能发挥力量，在战场上出成果的时候！<br><br>　　如果要是停了，不但前功尽弃，还会让2015年的事重演！<br><br>　　这件事我之前讲过好几遍了：2015年时，当时乌克兰5万多政府军，在美军顾问的指挥下，对1万多乌东武装，展开了大规模进攻，结果被打了个全军覆没！<br><br>　　当时乌克兰全国，已经无可用之兵，如果乌东武装趁机西征，2014年年因为西方搞政变，被推翻掉的乌克兰政府，有机会重返执政！<br><br>　　但就在这时，德国人和法国人冲了出来，一把摁住普京，跟他说：你必须想办法，让乌东武装停下来，否则的话西方会对俄罗斯如何如何！<br><br>　　然后普京真让人去劝说，让他们停了下来！<br><br>　　结果呢？<br><br>　　后来西方乘此良机，得到了喘息机会，反而通过培训，外加武装，重建了乌克兰军队，以至于现在俄军还在和它苦战！<br><br>　　放虎归山！<br><br>　　2022年时，当时搞这事德国前总理默克尔还出来，说：如果当时我们不压着俄罗斯人，签下这个协议，为乌克兰争取了时间，那它当年早就没了，还谈什么抵抗呀！<br><br>　　就算特朗普肯出面，逼乌克兰人割地，俄罗斯人有过2015年的教训后，恐怕说什么不肯了。<br><br>　　2015年乌政府军围剿乌东武装，结果全军覆没，突围不成，被打出一条“死亡公路”来。<br><br>　　说到这里，大家看出什么来没有？<br><br>　　继续战争，对俄罗斯有利！<br><br>　　停止战争，对俄罗斯不利！<br><br>　　现在参加美国2024年大选的两位，是谁要想要继续这场战事？<br><br>　　拜登！<br><br>　　谁说他一上台，就马上要结束战争？<br><br>　　特朗普！<br><br>　　说到这里，大家就明白了：美国保守派提出的主张，俄罗斯是不可能接受，因为那不仅意味着它战略环境持续恶化，还意味着前功尽弃，甚至还意味着2015年的事，再次重演，重新给乌克兰以喘息机会！<br><br>　　当然还意味着更多的事：随着这次战事，欧洲各国经济也发生了大逆转，像德国从“欧洲的火车头”，转眼就成了“欧洲病夫”，去年负增长0.3%，法国、英国、意大利的形势也非常不妙，各国右翼政党乘机而起。<br><br>　　我之前就介绍过，这些欧洲右翼，像法国的勒庞，简直就像普京的小迷妹，如果战事停下来，也等于给欧洲以喘息机会，给这些正在崛起的迷弟迷妹们，来个重击！<br><br>　　法国的勒庞会见普京<br><br>　　这种对美国保守派的不满意，从普京接受俄罗斯自己记者帕维尔·扎鲁宾的采访时，就能看出来。<br><br>　　普京是这么评价卡尔森的：他是个“危险的人”，“我以为他会很有攻击性”，“这样我就可以给出同样尖锐的回答”。<br><br>　　也就是想借这个会，和卡尔森吵上一架，然后大家一拍两散。<br><br>　　结果做梦都没想到，卡尔森“选择了一种不同的策略”。普京抱怨说：这让他“没机会让我说出准备好的回答”，“坦率地说，我对这次采访并不完全满意”。<br><br>　　到这里，对俄罗斯未来会怎么走，大家应该很清楚了（具体俄罗斯将会采取什么策略，之前有过分析，详见 大招终于放出！这国家危险了）。<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　正如普京在接受卡尔森采访时，所讲他那么一大堆和美国交往的经历一样。<br><br>　　这个世界，有些人，一旦旦错过就不在。<br><br>　　有些地方，一旦离开，也会再也回不去。<br><br>　　这世界，实在变得太快了！<br><br>　　这里送美国人几句话吧：独自莫凭栏，无限江山，别时容易见时难。流水落花春去也，天上人间。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 02:22:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：俄罗斯头号“带路党”死了！普京已知悉死讯]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284259-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_400697">　　今年是俄罗斯大选年（2024年3月17日举行总统选举），而每逢大选年，俄罗斯总会闹出一些妖蛾子。<br><br>　　不过，这次妖蛾子动静不大，因为被西方称为“俄罗斯最大反对派”领袖的阿列克谢·纳瓦尔尼（Aleksey Navalny）死了，之前（2021年7月）他就已经在监狱里服刑。<br><br>　　据BBC、法新社报道：俄罗斯“反对派领袖”纳瓦尔尼16日在其服刑地西伯利亚的一所监狱中去世，终年47岁。<br><br>　　西方媒体纷纷以走马灯形式插播了纳瓦尔尼的死讯。<br><br>　　据他的朋友称，他是在走路时突然昏倒后死亡。<br><br>　　俄联邦监狱管理局官方消息：“2月16日，被关押在第三监狱的纳瓦尔尼在散步后感觉不适，随即便失去知觉，监狱医务工作人员立即赶到，并呼叫了医疗急救组，但该罪犯于下午2点17分不治身亡。”<br><br>　　普京新闻秘书佩斯科夫对《生意人报》记者表示，普京总统已获悉纳瓦尔尼去世的消息，俄罗斯监狱管理局正按程序对其死因进行调查。<br><br>　　由于纳瓦尔尼是西方手里的一张“牌”，再加上他死于俄罗斯大选这个敏感时期，西方政客和媒体不下场是不可能的。<br><br>　　北约秘书长斯托尔滕贝格已公开放话：我们必须查明有关纳瓦尔尼之死的所有事实，“俄罗斯必须严肃回答问题”。<br><br>　　接下来死因调查将成为俄罗斯与西方之间的新一轮外交战。<br><br>　　俄罗斯会接受西方派人到实地调查？北约是不是管太多了。<br><br>　　正在德国访问的泽连斯基立刻将矛头对准了普京，他说，“刚刚得知，阿列克谢·纳瓦尔尼死于俄罗斯监狱。显然，他是被俄方杀害的，就像成千上万因这个人（普京）而遭受酷刑和痛苦的人一样。”<br><br>　　德国总理朔尔茨没有接话，他担心的是泽连斯基这回来柏林，需要多少钱才能打发？<br><br>　　2021年纳瓦尔尼在监狱闹绝食时，白宫曾警告过俄罗斯，如果纳瓦尔尼死了，俄罗斯将面临严重后果。<br><br>　　现在怎么办？美国“毁灭性”制裁手段都用上了，难道要出兵攻打莫斯科？<br><br>　　西方或许在后悔，居然没有把诺贝尔和平奖早点发给纳瓦尔尼（只能颁发给活人）<br><br>　　纳瓦尔尼该不该死？其实作为耗材，无论是自然死亡还是非自然死亡，他的结局早已注定。<br><br>　　从网上对纳瓦尔尼死亡一事的评论，也能看出一些人的立场，有的人在为这位带路党、卖国贼、西方走狗的死而心有戚戚，凄凉悲鸣……<br><br>　　说残暴的国家总喜欢在监狱里下手，嗯，说的应该是爱泼斯坦吧，他们难道不知道“萝莉岛”事件已经死了多少人，包括检察官的家人。<br><br>　　纳瓦尔尼是死是活，对下个月的大选结果不会有真正影响，但他的同伙可以在大选期间制造社会混乱。<br><br>　　2021年，纳瓦尔尼入狱后，美国就准备将他的妻子尤莉娅（Julia Nawalnaja）捧成新的反对派领袖。<br><br>　　他们的子女都已被送到美国读书， 夫妻俩可以安心地去闹了，运气好的话还能当个“街头总统”。<br><br>　　有些网友在某些信息引导下，还以为纳瓦尔尼是什么“英雄”。<br><br>　　实际上，他的角色是介于肥佬黎与黄之疯之间，这样说好理解一点。<br><br>　　黄之疯接受任务，冲在街头，增加曝光度，被美国包装成“青年领袖”。<br><br>　　肥佬黎则掌控着资金池，当幕后大佬，负责分发狗粮和组织活动。<br><br>　　纳瓦尔尼则是利用他的“反腐基金会”（FKB）接收西方秘密资金，同时又在街头扮演反对派领袖。<br><br>　　从2012年起，他就在街头活跃，并成立了“人民联盟”，想变成政党进入国家杜马。<br><br>　　2013年，由于他得到了美国的公开支持，戈尔巴乔夫出来支持纳瓦尔尼，呼吁让他参加莫斯科市长选举。<br><br>　　在戈尔巴乔夫等人的舆论压力下，俄联邦法院批准了纳瓦尔尼的申请，将他释放（他之前因“木材公司诈骗案”被起诉）<br><br>　　结果在2013年9月8日的市长选举中，他惨败给了争取连任的索比亚宁。<br><br>　　9月10日，他在网上召集一万多名粉丝上街闹事，指责索比亚宁有舞弊行为，要求重新选举。<br><br>　　他的真实用意就是制造街头暴乱，让西方有机会介入俄罗斯内政。<br><br>　　2014年，乌克兰爆发颜色革命，引发克里米亚事件，俄罗斯民众爱国情绪激昂。<br><br>　　纳瓦尔尼却在煽动粉丝搞“网络自由”运动，结果响应者只有几十人，连他自己都懒得去街头。然后，他就带着老婆孩子去希腊度假。<br><br>　　在希腊，美国情报人员手把手教他如何在莫斯科复制基辅的颜色革命。<br><br>　　但普京可不是乌克兰那位软弱的亚努科维奇，纳瓦尔尼把美国的钱花了不少，却长期毫无动静。<br><br>　　直到2018年俄罗斯大选前，他的团队又开始活跃。他的“反腐基金会”（FKB）得到了大量资金，俄罗斯将其定为“外国代理人组织”。<br><br>　　纳瓦尔尼能在俄罗斯成名，最主要平台就是网络，在博客时代，他是名博。<br><br>　　在视频时期当网红，只要是他发布的视频或图文，油管、推特、脸书等平台都会给予大量展现。<br><br>　　2018年，他想参加总统大选，但在2017年12月25日，俄中央选举委员会已经裁定他不具备参选资格（身上有刑事罪名）<br><br>　　然后，他带人一直在街头闹，呼吁大家抵制投票。<br><br>　　2019年俄杜马议员选举，他又带人闹，到2020年之前，他的状态就是“被逮捕，被释放，被逮捕，被释放……<br><br>　　俄罗斯如果真想弄死他，早就可以下手，但他一直活蹦乱跳。<br><br>　　2020年8月，他由于“中毒”被德国接到柏林医治（据说在托木斯克飞往莫斯科的飞机上有人在他的水里下毒）<br><br>　　此事演变成了欧洲与俄罗斯的外交战，双方各执一词，俄卫生部门表示纳瓦尔尼体内并没有有毒物质，而德国、法国、瑞典等医学实验室均称发现了“诺维乔克”毒剂。<br><br>　　2021年1月17日，纳瓦尔尼康复出院。<br><br>　　在1月14日时，俄执法部门就警告过，他只要入境俄罗斯便立刻逮捕，因为他的身份是缓刑罪犯，并恶意违反了规定，要改判实刑。<br><br>　　纳瓦尔尼并不想回国，但他的价值只能在他的祖国体现，所以，他只能回来。不然，他很可能得埋在德国了。<br><br>　　1月17日，纳瓦尔尼乘坐的航班一落地，他就在莫斯科谢列梅捷沃机场被捕。<br><br>　　1月19日，即将离任的美国国务卿蓬佩奥率领加拿大外长、波兰总理、捷克外长、欧洲议会议长要求俄罗斯立刻释放纳瓦尔尼。<br><br>　　同时，油管、推特、脸书、INS有数万个活跃账号发通稿煽动俄罗斯人站出来，让纳瓦利内获得“自由”。<br><br>　　俄境内一些网络账号则与之呼应。<br><br>　　1月22日，美国驻俄大使馆发布信息，提醒美国公民远离莫斯科、圣彼得堡等城市，还将矛头引向了克里姆林宫。<br><br>　　对非法集会者来说就是：美国指明了游行路线和聚集地点。<br><br>　　但由于俄罗斯的严寒和防疫政策，这场全国性的骚乱只持续一天。<br><br>　　但西方媒体得到了它们想要的照片，俄防暴警察在对和平示威者使用暴力，西方要求制裁俄罗斯。<br><br>　　西方将被捕的纳瓦尔尼包装成了”俄罗斯良心“、”俄罗斯英雄“，这就是逼他回国坐牢的目的。<br><br>　　2022年3月，他因诈骗等罪名被法院判处9年监禁，检方要求是19年，网上一些人就跟着西方媒体说是19年。<br><br>　　为了“营救”纳瓦尔尼，他的队友列昂尼德·沃尔科夫于5月29日飞往美国，与美国参议员卢比奥会面。<br><br>　　他公开呼吁美国国会通过更加严厉的制裁法案，狠狠惩罚自己的国家。<br><br>　　这些“带路党”想以此来博得美国欢心，还有什么尊严和人格可言？<br><br>　　纳瓦尔尼本人则在年底被转送到了俄罗斯最偏远的劳改营“北极狼”（西西伯利亚的哈尔普IK-3流放地）<br><br>　　这个劳改营，体格一般的人很难熬得过去。<br><br>　　现在他死了，怎么死？其实无所谓了，西方也并不在乎。<br><br>　　西方在乎的是他最后的价值，还可以利用一下，然后把他老婆推上祭台。<br><br>　　俄美明争暗斗还会持续下去，俄罗斯也会在欧洲将美国死死顶住。<br><br>　　最可悲的是那些“带路党”，哪怕它们求着美国制裁自己的国家，但在美国眼中它们仍然是“耗材”。<br><br>　　如果美国真在意他的生命，又何必逼他从德国回来？俄罗斯愿意送他到德国治疗时，其实就是在放他一马，但美国又把他给送了回来。<br><br>　　像纳瓦尔尼这种背叛国家的人，一生都会活在恐惧之中，到哪里都是孤魂野鬼，死不足惜！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 02:18:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：黎以边境冲突升级——纳书记“有想法了”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284256-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_400694">　　2003年8月，以色列官方媒体发布了一副“扑克牌通缉令”，阿拉法特是“大王”，纳斯鲁拉是“小王”。<br><br>　　由此足见以色列政府有多恨纳斯鲁拉。<br><br>　　最近几天，黎以边境冲突的骤然升级，让纳斯鲁拉再次成为了焦点。<br><br>　　针对此次黎以冲突，几个小时前，出现了搞笑的一幕，黎巴嫩总理纳吉布·米卡提对外宣称：“我们将向安理会提出紧急申诉，指控以色列持续侵略黎巴嫩”。<br><br>　　这一次，老朱站以色列。<br><br>　　“阿克萨洪水”之后，黎巴嫩真主党天天向以色列境内发射火箭弹，把以色列境内的雷达站、信息指挥中心都炸了，以色列忍无可忍才轰炸黎南的。<br><br>　　如果说12月份以色列对黎南的轰炸还有主动的成份在里面，这一次以色列的轰炸，根本就是迫不得已。<br><br>　　无论是巴以冲突还是黎以冲突，咱都是外人，咱应该讲的是理，是事实，不偏，不倚，公正，客观。<br><br>　　说以色列是迫不得已，原因很简单，就在十几个小时前，真主党的火箭还在袭击以色列北部马加里奥特、米什加夫和梅纳，导致了这一地区的部分停电，这一幕刚好被正在直播的以色列第11频道的镜头捕捉到：<br><br>　　而在此之前，真主党的火箭弹像流星雨一般落在到了以色列的什莫纳镇。<br><br>　　真主党对以色列北部城镇的持续打击，才导致了以色列本次对黎南的轰炸，这，是事实。<br><br>　　至此，问题来了，明明是黎巴嫩真主党在挑事，咋黎巴嫩总理还喊着要到联合国告御状呢？<br><br>　　要知道，去年12月中旬，以色列大规模的轰炸黎南，甚至使用了白磷弹，也没见黎巴嫩总理喊过冤，眼下的以色列四面楚歌，被黎巴嫩真主党骚扰的忍无可忍了反抗一下，咋黎巴嫩政府突然如此高调的大喊以色列侵略自己了呢？<br><br>　　答案是，舆论造势——黎巴嫩有想法了，确切地说是，纳书记有想法了。<br><br>　　两国开战是需要理由的。<br><br>　　从1947年第一次中东战争开始，黎巴嫩与以色列之间大大小小的冲突就几乎没有停止过，黎巴嫩南部地区曾经在长达18年的时间里一直被以色列占领着，也正因此，才有了真主党的崛起。<br><br>　　过去的4个月，以色列消耗了大量的武器、人员和补给，黎巴嫩只伤了点皮毛，尤其是，真主党已经将以色列北部的信息系统都摧毁了，而美国眼瞅着也已无心恋战，把航母都集结到西太去了，甚至这会儿连个拖鞋军都搞不定，在这种情况下，如果能与埃及一起南北两面夹击以色列，无疑是一个削弱甚至是消灭以色列的最佳时机，可是，打仗是需要理由的，必须抢占道义的至高点，于是，黎巴嫩总理跑联合国告御状了。<br><br>　　老朱确信，这主意，肯定与纳斯鲁拉有关。<br><br>　　此前，以色列《耶路撒冷邮报》援引阿拉伯媒体的话说，黎巴嫩拒绝了以色列在两国共同边界驻扎德国军队的提议。<br><br>　　你以色列想打就打，想停就停，还不时的威胁真主党，威胁要把黎巴嫩变成下一个加沙，考虑过黎巴嫩人的感受吗？<br><br>　　听听纳斯鲁拉对此怎么说，此前，纳书记在公开讲话中表示，“加沙被击败的以色列军队想要对黎巴嫩发动战争，我说：“你好，欢迎。”<br><br>　　我们已经做好了战争准备，我们不害怕它，也不畏惧它。我们将进行无上限、无国界的战斗。我们的立场很明确：支持加沙，支持加沙，支持加沙。在我们与敌人之前，战场不舍昼夜。<br><br>　　以老朱对这哥们的了解，纳斯鲁拉对以色列的仇恨是浸肌入骨的，他不可能放过这个可以把以色列打残的机会。<br><br>　　赛义德·哈桑·纳斯鲁拉，1960年出生于贝鲁特郊区一个贫穷的什叶派穆斯林家庭里，从小痴迷于宗教，16岁那年，这货孤身跑到伊拉克的什叶派圣城纳杰夫求学，用2年的时间学完了别人5年才能学完的课程，18岁时返回黎巴嫩，次年加入了“阿迈勒运动”，担任贝卡地区的领导人。<br><br>　　1982年，以色列军队入侵黎巴嫩，近60万什叶派穆斯林难民涌入贝鲁特南郊。纳斯鲁拉脱离“阿迈勒运动”，在伊朗精神领袖霍梅尼的支持下，和老师穆萨维一起创建了真主党，那一年，纳斯鲁拉只有22岁。<br><br>　　1992年，穆萨维在黎南部被以军战斗机炸死，纳斯鲁拉接任，一直到今天。<br><br>　　纳斯鲁拉走的是毛主席“从群众中来，到群众中去”的路线，十分的亲民，他所领导的真主党一直以劳苦群众代言人的面貌出现，这哥们率领真主党在南部什叶派聚居地建立了一整套济贫救苦的机构和渠道。<br><br>　　2006年，以色列入侵黎巴嫩，造成300多名黎巴嫩人死亡，1000多人受伤，超过50万黎巴嫩人逃离家园成了难民。<br><br>　　7月14日，以军空袭了位于贝鲁特南郊的真主党党部大楼，爆炸声刚响过，纳斯鲁拉随即通过真主党“灯塔”电视台发表强硬讲话。警告以色列人，“你们想要一场公开的战争，那么我们将和你打一场公开的战争。我们已经准备好了……你们选择了与一个有能力、有经验并有勇气的国家来一场全面战争”。<br><br>　　随即，整个国家一片沸腾。<br><br>　　许多时候，当一个国家或是一个群体出现危机、人们不知所措的时候，最需要有人挺身而出、振臂一呼。<br><br>　　那一次的黎以冲突，导火索也是哈马斯，当时哈马斯通过民主选举上台，美国和以色列拒不承认，并在经济上封锁哈马斯，逼哈马斯下台，双方发生了冲突，真主党替哈马斯出头，与以色列爆发了大规模的冲突，就是在那次冲突中，34岁的中国籍联合国维停战监督组织的观察员杜照宇被以色列蓄意炸死。<br><br>　　虽然联合国在黎巴嫩派有维和部队，黎南却一直不消停，黎巴嫩真主党甚至创下了以150人的兵力，在黎南部的大山中把几千名以军玩的团团转的记录。<br><br>　　30多年来，纳书记一直是以色列“定点清除”的对象，可是，任被吹嘘的神乎其神的摩萨德翻遍了黎巴嫩，却找不到纳斯鲁拉的行踪，更不要说清除了。<br><br>　　眼下，美国势衰，中俄联手，以色列四面楚歌，纳斯鲁拉肯定不愿意放过这个千载难逢的机会，这才有了黎巴嫩总理的联合国告御状之举。<br><br>　　不想放过这一机会的，还有许多中东国家，昨天，伊朗和沙特阿拉伯举行了高层军事和安全会谈，土耳其总统埃尔多安访问了埃及。<br><br>　　在这个多事之春，多股力量都在蠢蠢欲动……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 02:07:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大闲人老李：无处不在的门阀]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284255-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_400693">　　最近和研究美国的同事聊，说美国近来对于我们的认知和研究水平，有不断下行的趋势。<br><br>　　这其实是特朗普当政开的一个坏头。由于特朗普唯我独尊，不服从就打倒，导致不持对华强硬立场的官员被排斥和边缘化，一律靠边站。<br><br>　　特朗普又将美国本土的中国学研究立成靶子，贴上渗透的标签，导致风声鹤唳，资源投入越来越少。<br><br>　　到了拜登时期，这种现象虽有所缓解，但知华派和友华派在已经定型的政治气氛下不敢发声，怕被清算，导致美国在制定对华政策时，客观信息偏少，决策缺乏理性。<br><br>　　还有一个原因很重要，那就是美国政府的门阀化。<br><br>　　出身上层或有家学背景的官员占据了所有重要位置，中下层出身的官员只能听从“主流”，客观科学的看法无法到达决策中枢。<br><br>　　2023年2月，运载危险化学品的列车在俄亥俄州脱轨，有毒化学物质泄露。美国政府与媒体集体噤声，而在新闻发布会上提问的记者兰伯特，以“非法侵入和扰乱秩序”的罪名现场被捕。<br><br>　　现场拘捕照片<br><br>　　美国叙利亚问题专家兰迪斯在推特上发布揭露西方有关涉疆谎言的推文。没过两天，这篇推文被删除，兰迪斯本人被约谈，许多学术交往活动被取消。<br><br>　　其实不只是涉华政策，美国涉及到俄罗斯、中东等方面的俄研究水平都在下降，其中重要原因就是决策权被沙利文、布林肯等少数人垄断，缺少论辩和调整。<br><br>　　比如俄乌战争后期，美国国务院的研究报告认为，只要对俄实施了经济金融的“闪电战”，俄被拖垮只是时间上的问题。但如今俄经济底盘仍然雄厚，反倒是美国对乌军援后继乏力。<br><br>　　还有沙利文曾经信誓旦旦的声称，在拜登治下，中东实现了二十年来少有的和平。结果巴以冲突以前所未有的烈度爆发，将美国重新卷入旋涡。<br><br>　　一系列错误的决策，让美国的信誉和威慑力大受损害，也让美国的外交议程面临巨大压力。<br><br>　　正确决策背后，是科学严谨的论证和分析。<br><br>　　目前美国本土的中国学研究者数量少、作用小，而美国政府根据不全面的情报分析，容易做出冲动的决策。<br><br>　　所以在这个难得的机会窗口，尽量多的释放善意，不要让中美关系因为美方缺少对华的客观认知，而导致改善关系的努力落空，是外交团队正在紧锣密鼓所做的事情。<br><br>　　而从根本上，这也是因为美决策层意识到，过去的误判已经严重威胁到自己的利益，导致不得不去改变。<br><br>　　所以对拜登来说，要形成新的符合美国利益关系的“友华”集团，是10月大选前要重点关照的一个赛道。<br><br>　　但门阀岂是如此简单就能突破的了的。<br><br>　　明知不可为而为之，可如今的美国还有这番手腕和余裕吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 02:05:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：美俄发生激烈争吵]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284253-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_400691">　　中国人的新年期间，美俄关系又起波澜。<br><br>　　两件事，激烈的争吵，山雨欲来风满楼。<br><br>　　第一件事，太空武器问题。<br><br>　　争吵主要在美国国会和俄罗斯之间。<br><br>　　2月14日，美国众议院情报委员会主席、共和党众议员麦克·特纳，突然发表声明，称美国正面临一个“严重的安全威胁”，要求拜登政府解密所有相关信息。<br><br>　　什么严重威胁，这么耸人听闻？<br><br>　　按照美国媒体的披露，这可能是俄罗斯在太空部署了一颗“核动力卫星”或“装载核武的卫星”，也就是说，俄罗斯可能已经将核武器部署到了太空。<br><br>　　如果真是这样，太空核武器瞄准的谁？<br><br>　　美国人肯定对号入座。<br><br>　　但白宫却似乎比较低调。按照白宫国安会发言人约翰·柯比的说法，美国情报显示，俄罗斯研发出了“基于太空，反卫星的能力”，但尚未完成研发过程，因此美国民众“没必要惊慌”。<br><br>　　至于特纳为什么这么渲染？不排除是渲染俄罗斯威胁，从而强调众议院援助乌克兰法案的重要性。<br><br>　　俄罗斯方面，2月15日，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫痛斥，这是美国政府的“又一个阴谋”，“白宫显然在想尽一切办法鼓励国会投票拨款”。<br><br>　　俄外交部副部长里亚布科夫则表态，美国完全是一派胡言。<br><br>　　也就是说，美国正意图造谣成另一个“古巴事件”，从而将矛头对准俄罗斯。<br><br>　　这件事，应该还没有完。<br><br>　　但另一件事，更加突然，也更加棘手。<br><br>　　在狱中的俄罗斯反对派领导人纳瓦尔尼，2月16日被宣布突然死亡。<br><br>　　按照俄方的通告，当天47岁的纳瓦尔尼在监狱散步后感觉不适，随即便失去知觉，抢救无效死亡。<br><br>　　怎么死的？<br><br>　　肯定是一个罗生门。<br><br>　　事实上，围绕着纳瓦尔尼，俄罗斯和西方已经发生过激烈的争吵。<br><br>　　作为俄最知名的反对派，2020年，纳瓦尔尼在一次国内飞行中突感不适，后被紧急送到德国治疗。西方指责俄方对纳瓦尔尼进行了神经毒气谋杀，俄罗斯指责西方一派胡言。<br><br>　　纳瓦尔尼后又回到俄罗斯，曾多次被判入狱。去年8月，他又因极端主义活动，被俄法院判19年监禁。据说他一直被关押在北极地区的监狱。<br><br>　　记得2021年，拜登和普京在瑞士会面时，拜登还公开威胁：如果纳瓦尔尼在狱中死亡，那将给俄罗斯带来毁灭性的后果。<br><br>　　对于他的突然身亡，拜登第一时间就表态说，俄罗斯官员肯定会拿出他们的说法，但“毫无疑问，普京应该对纳瓦尔尼之死负责”。<br><br>　　西方几乎一致的看法，纳瓦尔尼之死不简单，普京要负责任。<br><br>　　乌克兰总统泽连斯基更是痛骂，“显然他是被普京杀死的，就像成千上万的人一样，而普京不在乎谁死了……”。<br><br>　　对于西方一面倒的指责，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃则抨击，西方的反应“暴露了他们的真面目”，“目前还没有法医检查，但西方的结论已经准备好了”！<br><br>　　围绕着纳瓦尔尼的死，西方和俄罗斯肯定将有激烈的争吵和博弈，这是一次认知战，甚至影响到俄乌战场的走势。俄罗斯国内，因为纳瓦尔尼的影响力，也不排除出现某种风波。<br><br>　　相信俄罗斯的人相信，这就是一个意外，西方在故意挑事；不相信俄罗斯的相信，这肯定就是俄罗斯官方干的，普京难辞其咎。<br><br>　　真相，或许很多年后，才能大白于天下；但或许，激烈博弈后，我们就永远不知道真相。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 01:57:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：拜登这一举动应当是在向中国发出“求救”信号]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284228-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_400666">　　近日，拜登政府曝出一个爆炸性新闻，那就是为了总统大选的胜利而在TIK TOK上开设了帐户。此举非但是外界没有想到，美国内部也是震惊不小。此举被普遍解读是为了“拉选票”，实际上很可能是借此向中国发出的“求救”信号，也就是让中国间接助其赢得与特朗普比拼的胜利。<br><br>　　TIK TOK，是世界上最具影响力的社交平台之一。在世界上拥有最多的用户。由于其姓中，这对一向善长于利用媒体、社产平台进行颜色革命鼓动和价值观宣传的美国来说，是不可接受的。<br><br>　　因此，从特朗普时期就开始了对其进行打压行动。只是由于各种原因美国政府一直无法痛下杀手，但也还是进行了强力的打压。<br><br>　　拜登在特朗普政府打压制裁令的基础上，又出台了部分封杀令。即政府机构必须删除其联邦设备和系统上的Tik Tok社交媒体软件。也就是不允许使用TIK TOK软件。理由就是“Tik Tok的禁用完全是为了确保美国的数据安全，以避免中国企业窃取美国政府的机密”。<br><br>　　虽然并没有完全封杀，可美国司法和国会还是不间断对TIK TOK美国公司进行各种“骚扰”。美国政界呼吁“在美国国内全面禁止TikTok”的声音一直是不绝于耳。给人的感觉彻底封杀是早晚的事。<br><br>　　然而，日前一直欲置TIKTOK于死地的拜登政府，居然开设了帐户。<br><br>　　在11日的“超级碗”比赛期间，拜登宣布加入这个流行的视频分享应用，发布了一条标题为“哈哈，大伙儿好”的帖子，并在简介中提及“促进经济增长”。随后拜登就在线与网友进行了密切的互动。<br><br>　　TIK TOK是用户最多的社交平台，超级碗是美国最热闹的比赛，把二者结合在一起，这真的是最佳的竞选“攻略”，短时间内这段视频已获得近50万个“赞”。支持率能赚多少不知道，至少这人气是赚了不少。<br><br>　　在美国的TIK TOK用户超过1亿5千万，差不多是美国总人口的一半。且大多是年轻群体，而这一群体似乎对拜登不感兴趣。<br><br>　　尽管这只是一个社交平台，纯属业余生活，可这么多的用户决定了其政治影响力。特别是这一群体对拜登不感兴趣，以及特朗普的网上人气容易爆棚的情况之下，拜登也不得不借用这一平台来拉选票了。至少不能让特朗普在这个平台上得心应手的搞政治宣传。<br><br>　　表面上看是如此，可如果细想一下，这恐怕只是表面现象。<br><br>　　美国政坛对这一社交软件和平台之所以视为“洪水猛兽”，最主要的原因就是这是中国的原产或中国制造。<br><br>　　社交软件也好，社交平台也罢，一直是美国一统天下，且一直是美国“愚民政治”和“颜色革命”的重要平台或手段之一。<br><br>　　尽管TIK TOK美国公司与中国本土没有半点关系，或者说互不相联。可毕竟其网上内容形式具有强烈的中国特色，其展示的是中国特色的社交与生活娱乐。也就是太中国化了，这让美国政治难以接受。<br><br>　　这一方面代表了中国在社交软件领域的科技进步，另一方面代表了中国社交平台的快速发展，提起TIK TOK就一定想起中国，这对美国来说是太恐怖了。因此，必须封杀。<br><br>　　这些年来，之所以没敢彻底的封杀。一方面是封杀的理由太过无理或牵强；二是网上用户实在是太多。一旦封杀容易引发选民对政府的强烈不满，也容易引起社会动乱。<br><br>　　打压限制令是拜登发出的，如今自己却又主动上线。这是自大在打自己的脸。<br><br>　　不仅引发了外界的震惊，民主党内部同样是质疑声一片。美国众议院的美中战略竞争特别委员会，对总统拜登为竞选连任开设有中资背景的短视频应用TikTok账户感到担忧。共和党籍主席加拉格尔则说，这一竞选举措“确实令人失望”。民主、共和两党议员均强调TikTok的母公司是总部位于北京的字节跳动，这构成数据安全风险。<br><br>　　总之，不管是民主党还是共和党议员都对此表现出强烈的不理解和担心。不管怎么说，这一来自于中国原产的社交平台显然已经成为拜登政府的竞选工具。<br><br>　　由于中国对打压TIK TOK是一直非常愤慨，拜登这一举动应当被视为是对华“友善”之举。这种“友善”之举是否是在暗中传递什么信息？就值得考虑了。<br><br>　　尽管此举可以一定程度上的争取选票支持，或毕竟这一社交平台和软件已经被美国政之客们定性为“邪恶”软件，这可是严重的政治立场问题。<br><br>　　拜登敢冒美国的天下之大不韪，这是否代表着拜登在向中国传递某种信息？<br><br>　　要知道，中美关系的严重恶化，就是始于特朗普的对华贸易战。脱钩断绝关系也是从他的嘴里最早冒出来的。而近来特朗普更是狂妄地声称当选总统后要把所以中国商品全部加征6成关税。这很可能预示着一旦他当选，中美不仅是科技脱钩，经贸也会加速脱钩，最终走向冷热战。<br><br>　　若特朗普当选总统，中美关系会更差或严重的恶化，那中国就更乐见拜登继续执政了。不仅是中国会这么想，欧洲同样也会这么想，而目前拜登目前明显处于弱势地位。<br><br>　　要想日子好过，阻止特朗普当选，或者说营造有利于拜登胜选的局面，就是一个合理的选择了。<br><br>　　不可能阻止得了特朗普，只能是营造有利于拜登的局面。这三年多来，尽管拜登一直强调是竞争不是打压遏制，可实际上中美关系却在不断恶化。至少在脱钩问题上越走越远。<br><br>　　虽然拜登成功踏上了脱钩之路，可却丝毫没有从中国身上占到便宜，更无法压制中国的科技进步。相反，中国在高科技与核心制造领域反而取得了突破性进展。<br><br>　　问题的关键是，在外交问题上美方可以说一直处在被动地位。不管是巴厘岛还是旧金山，美国都付出了巨大的外交努力，可以说是求着我方见面。这在美国外交史上可以说是非常罕见的。<br><br>　　都说中美关系是世界上最重要的双边关系，可三年多来中美却没能实现“正式的互访”，这可以说是拜登外交上的失败。<br><br>　　既然不想与中国展开冷热战，既然希望在符合共同利益的领域里与中国合作，首先就应当在外交上搞定中国。搞不定中国，就是外交上的一大败笔。<br><br>　　日前，沙利文又放风要与我方“通话”，并没有得到我方的回应。而沙利文与王毅外长在曼谷的会晤一个重要的目的恐怕还是推动元首外交。<br><br>　　在剩下不到一年的时间里，甚至可以说在上半年如果中美不能实现正式的互访，拜登在外交上就是重大的失分项。<br><br>　　而如果中美不能在符合共同利益的领域里实现合作，特别是金融领域里的合作。就意味着在重塑美国领导地位或美国以实力地位领导世界方面的失败。而这就需要“说服”中国“以美国的方式合作”。而这又必须是顶层外交才能实现的目标。<br><br>　　尽管外交方面或中美关系方面并非是决定总统大选胜负的全部，毕竟这是拜登能够积极争取到的加分项，他必须要朝这个方向努力。<br><br>　　正因为如此，拜登开设TIK TOK帐号的一个重要的目的就是间接的向中国释放善意，毕竟他此前是极力要封杀的。而这也引发了我们强烈的不满。<br><br>　　全面封杀TIK TOK，这是美国反华鹰派一直以来的努力方向。日前美国国会还在对TIK TOK的CEO进行质询，就是要想尽办法抓小辨子。<br><br>　　在美国政客推动封杀之际，拜登此举基本上就表明了反对立场，也一定程度上在说明TIKTOK并非美国的国家安全。<br><br>　　不管最终的目的如何，这毕竟是一定程度上表达善意，自然是希望我方能够给予积极的“回应”了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 22:23:24 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：这，将是我们最为危险的敌人！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284223-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_400661">　　特朗普一直以来的诉求就是集火中国，就是集中资源与精力对抗中国。<br><br>　　也就是在他的任上，从2018年开始，美国像疯狗一样的死咬着中国不放，连续向中国发动了科技战与贸易战。<br><br>　　的确，这两场战役我们都赢了，但也付出了较大的代价。<br><br>　　华为曾经力压三星，拿下了全球手机第一的市场份额，但是就是在芯片研发的最关键时刻，特朗普开始了疯狂反扑，华为跌到了全球第5。<br><br>　　尽管目前我们已经赢得了对美国的科技战，最终将独立完成自己的芯片供应链体系，但特朗普带给我们的损失是非常大的。<br><br>　　同样也是因为特朗普的贸易战，中国部分产业开始转移到越南为代表的东南亚和墨西哥为代表的美洲。<br><br>　　尽管现在我们贸易战赢了，但是同样付出了惨痛的代价，虽然所谓的越南制造现在就是把中国制造拖过去贴个牌，供应链的骨架还在中国，但是假以时日呢？将必然带来部分供应链的外流。<br><br>　　可以说，如果美国晚4年意识到这个问题，我们完全可以更加从容的应对。<br><br>　　但特朗普意识到了，并在关键时刻发起了进攻！<br><br>　　拜登上台之后的科技战与贸易战，仅仅是延续了特朗普时代的政策。<br><br>　　去年4月份，沙利文在白宫官网上发表了雄文，彻底否定了美国的新自由主义和里根经济学，要学习中国的政策，要重建华盛顿共识。<br><br>　　事实上，拜登已经在这么干了，包括对新能源与芯片产业的补贴，但其实从特朗普时代开始，就已经在积极的干预经济，源头就是特朗普喊出来的制造业回流美国并采取的一系列政策。<br><br>　　拜登这么干，也仅仅是特朗普政策的延续，而且，他们会一直这么干下去。<br><br>　　所谓的里根经济学，一直被美西方集团当做经济学的圣经，但其实我们知道，也就是里根经济学，所谓完全自由的资本主义摧毁了美国的产业基础。<br><br>　　这个事情，西方心知肚明，但是没有一个人敢说出来。<br><br>　　也就是特朗普这样的野路子，这样不按规矩出牌的人，第一个这么干了，并且让美国重新思考对经济的认识。<br><br>　　很多人说，特朗普回来是个好事啊，他回来就会断掉汉奸和恨国党的狗粮，我们的舆论环境就好了。<br><br>　　说这个话的人真的一点都不懂，这完全是大错特错。<br><br>　　恨国党？恨国党拥有什么战斗力？他们有几个师？<br><br>　　恨国党就和苍蝇一样，他们能阻挡巨龙的腾飞？<br><br>　　20年前的恨国党多不多？到处都在妖言惑众，但是那又如何？中国是不是依然在高速发展？恨国党对中国起到了真正的杀伤力没有？<br><br>　　特朗普是个生意人，精于利益的算计和目标的达成。<br><br>　　他非常清楚，豢养这些狗奴才屁用没有，纯粹是浪费钱！<br><br>　　所以他就要停掉这个费用，干真正对他有用的事情。<br><br>　　特朗普对我们来说，是一个非常危险的敌人，因为美国所谓的自由民主和政治正确那一套，对他完全没有作用。<br><br>　　我一再说，真小人远比伪君子可怕，因为伪君子好歹要做个样子，要受到自己制定的规矩的约束，做坏事的成本相对来说是比较高的，而真小人无所畏惧，他们不怕挑战任何规则。<br><br>　　现在的拜登，是在遮遮掩掩的逆全球化，一边是在和中国脱钩，一边还要喊自己没这么干，但是特朗普就不一样了，特朗普是敢公开的退群和直接标榜逆全球化。<br><br>　　很多人说，特朗普回来，全世界能看清美国的真面目。<br><br>　　说这个话就真的想多了！<br><br>　　拜登天天对欧洲高喊我们共同的价值观，难道全世界不知道欧洲是美国的殖民地吗？<br><br>　　美国疯狂的薅欧洲的羊毛，你以为欧洲的政客们就真的是傻逼不知道吗？他们只是不说出来而已。<br><br>　　而特朗普擅长极限施压，认为欧洲交的保护费还不够多，但是难道特朗普这样做，欧洲就会反抗，会脱离美国的掌控吗？<br><br>　　美国的真面目，全世界早就知道了，和特朗普回不回来又有啥关系呢？<br><br>　　只是拜登还要穿皇帝的新衣，特朗普根本不介意裸奔，他只要利益，不要虚名！<br><br>　　普京已经隔空喊话美国，其中重要的两点：<br><br>　　一、俄罗斯无意与美国为敌，俄乌冲突和美国毫无干系；<br><br>　　二、中国的经济正在高速发展，实力越来越强大，已经不逊色于美国了；<br><br>　　普京数次谈到中国，难以掩盖自己对中国的欣赏，你感觉他说的都是好话，其实他就差没对美国喊出来了：<br><br>　　你们别傻逼一样的盯着我了，你们搞错对象了，看看中国现在有多强大了！<br><br>　　特朗普如果重回白宫，我可以预测到几件事情。<br><br>　　第一、停止对乌克兰的援助，压迫俄乌停火，与俄罗斯缓解关系，反正坏人拜登已经做了，北溪2号已经炸了，短期内俄罗斯与欧洲也不可能经济融合；<br><br>　　第二、特朗普和拜登不一样，他和以色列与沙特都维持了极好的关系，他有更多的腾挪空间，所以，他还真有办法让美国从中东的泥潭中抽身；<br><br>　　第三、而拜登对中国的金融战，特朗普会完全继承下来，对蛙岛的各种挑拨，特朗普也不会停，他要做的，就是他心心念念的：集火中国！<br><br>　　特朗普是一个不按常理出牌的人，就如同谁都想不到他突然发难炸死了苏莱曼尼，这换任何一个美国其它总统都不会做。<br><br>　　但是这对特朗普来说，根本就无所谓。<br><br>　　特朗普说我对中国加税60%？不，我甚至会加得更多！<br><br>　　我们现在必须对此做好防范，千万别以为他在开玩笑。<br><br>　　特朗普不会与中国硬脱钩，但是会逼迫美西方集团和中国软脱钩，就是通过高关税，逼迫中国要“过一手”，产品到东南亚、印度或者美洲进行组装，再进口到美国。<br><br>　　这样做以后，美国本质上用的还是中国制造，看似好像是多此一举，其实特朗普也知道，但是他为啥还要这么做？<br><br>　　因为伴随时间的推移，就会诱导有越来越多的企业缓慢的将供应链逐步的转移出去，最终以实现他打击中国制造的目的。<br><br>　　很简单，现在在印度只是做简单的加工，但是5年后你再看，难道还是简单加工？<br><br>　　就如同在4年前，印度手机的国产化率只有17%，但是到今天，已经到了83%了！<br><br>　　美国作为全球霸主，同时也受到很多规则的束缚，美国的建制派们一般是在规则下行事，而特朗普就不一样了，他根本不受任何束缚，只做有利可图的事情。<br><br>　　其实我原来说过，中国的复兴，是一个不可逆的过程，我们只需要将所有不可控性，不可预测性降到最低。<br><br>　　而特朗普的最大特点，就是他比拜登有更多的不可确定性，甚至于很多人认为他是疯子。<br><br>　　其实我们同样需要思考，中国在国际关系上非常讲究正义性、正统性、合理性、程序性，这对美国的建制派来说，他们还真干不过，但是特朗普就是一个流氓，他根本不吃这一套，他最厌恶的就是所谓的政治正确……<br><br>　　所以，如果特朗普回来，确实是一个比拜登更加难缠的对手。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 22:18:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：日本的未来是战场]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284222-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_400660">　　日本的国内生产总值被德国超越了。十几年前我们超越了日本，有人说是暂时的，日本还好。<br><br>　　现在德国超越了日本，德国已经马上要负增长了，还是能超越日本，我看又有一些精神日本人要叫起来了。<br><br>　　叫就叫，问题不大。日本的未来就是变成战场，就是在你死我活的冲突中把没有还回来的血债还了，一定还要血流成河，熟人遍地。<br><br>　　日本人这些年的发展，主要是美国人用得着，美国人要用物美价廉的产品，让日本人当代工厂去做罢了，美国的海军给日本商船保驾护航，美国工业给日本提供技术转移，驻日美军给日本提供国防安全。<br><br>　　把日本变成了一个大的代工厂。<br><br>　　现在日本没用了，民主党要发展印度，共和党要制造业回流，加工制造业不给你干了，不管谁当选，日本都要当战场，于是日本社会的精神面貌就开始抽搐化。<br><br>　　一个国家要打仗，不管是内战也好，还是外战也罢，最初的征兆一定是经济停滞下，年轻人精神的抽搐。<br><br>　　中东的冲突就是明证。突尼斯年轻人上街自焚，中东马上成为周边大国的缓冲国或者是代理人，最后就是打仗。<br><br>　　现在日本经济被德国反超了，经济已经不行了，接下来就看年轻人。我们这一代人小的时候也看日本文艺作品，当时日本的文艺作品中，主人公各个年轻朝气蓬勃，都有一番事业想做。现在的日本文艺作品，主角整天没有事情干，不赚钱，也不谈恋爱。<br><br>　　唯一的人生目标就是阻止被作者钦定的反派，这个反派往往在认真生活，有自己的目标。<br><br>　　以前的主角亲友强大，齐心合力，现在主角狐朋狗友，只知道混日子。全靠作者帮忙开挂，靠剧情获胜。<br><br>　　这些大火的作品，其实是日本年轻一代社会心态的反映，作品的受众，一定和作品有共鸣。<br><br>　　作品的主角事业心重，那么大量受众一定事业心重。作品的主角混日子，大量受众一定也混日子。作品就是帮助这些人意淫去满足他们的幻想和的，这就是日本的作品。<br><br>　　日本的年轻人整体已经变得无所事事了起来，变得游手好闲了起来，变得混沌了起来，就日本这国家一无资源、二无能源、三无战略纵深，过去的几十年日本能发展，无非是美国放眼没有找到更好的廉价工厂。美国人一找到，日本就要停滞。日本人一想独立，美国就要给他按死。<br><br>　　日本人均GDP原来和法德差不多，现在马上要被韩国超过了，这就是选择当狗的下场，选择美国和我脱钩，最后结果就是日本的产品，在全球市场被我打的节节败退，现在汽车造假的遮羞布也要扯下来了，还有什么好说的？<br><br>　　人才是一切的本源，日本社会严重老龄化，年轻人无所事事，生育率断崖下跌，日本不是德国，日本的历史宿命就是成为大国冲突的一线。<br><br>　　日本也应该早点弃暗投明，两头下注为好，现在的民主党已经决定扶持印度了，再怎么贴心跟着反华，都是弃子。还干什么跟着走到底。<br><br>　　对于这样的国家，反正都是要认主人的，无非就是认谁的问题。大洋彼岸的英国早就接受了岛国的命运，老老实实跟上了美国。<br><br>　　不要整天在文艺作品里面把我们比喻为反派，免得熟人太多，最后搞得不成样子。<br><br>　　该低头低头，该认错认错。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 22:15:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风雨如歌：聊聊金门的两件大事]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284220-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_400658">　　就在众人忙着过春节的时候，金门发生了两件大事，一是在金门海域，一艘大陆快艇在捕鱼时，无端遭到“伪台湾海巡署”的驱赶，导致4人落水，其中两人不幸身亡；<br><br>　　第二件事，则是有台湾媒体捅出，美军的“绿色贝雷帽”特种部队已经有人员部署到了金门和澎湖，并且是常态化部署。尽管可能只是顾问，但金门有美军常态化部署还是第一次。<br><br>　　可能读者十分气愤，不过大过年的莫要动气，我们一一分析，先说第一件事。<br><br>　　这些年，岛上不断利用“伪海巡署”这个单位，来打击大陆渔民，在展示所谓强硬姿态的同时，也试图制造拥有台海执法权的既定事实。特别是菜菜子上台以后，挑衅力度加速上升，2016年，也就是她刚成为岛主那一年，“伪海巡署”驱离大陆渔船多达490艘，四年后这个数字达到了1700艘，涨了三倍多。<br><br>　　不只是驱离，还有大量的扣留和罚款，按照岛上自己的统计，2016年7月到2023年11月，有多达83艘大陆渔船被没收，大陆渔民还被处以罚款2.88亿台币，造成死伤的情况也屡见不鲜。<br><br>　　这一次金门海域的事情，不过是冰山一角。拿海巡这种单位来进行挑衅，好处显而易见，它不是军事单位，没有那么敏感，就算遇到突发状况，事态也往往可控，不容易升级为武装对抗，而且这种执法性质的单位一旦执法成功，更能坐实管辖权。<br><br>　　这个做法是日本最先玩儿的，以前在钓鱼岛海域常常以海上保安厅的船来实行控制，后来这一办法被菜菜子复制粘贴，只不过以前多在台湾岛附近海域，而这次干脆发生在金门，不仅敏感还十分恶劣。<br><br>　　绿营一直主张所谓的12海里领海和200海里专属经济圈，要知道，金门岛距离厦门不过几公里，要是按绿营的主张，那厦门人去海边游泳都得被驱赶，抓个鱼也不行。<br><br>　　未来这种事还会更多，为什么呢？赖清德胜选的时候我们就说过，他是激进派，是希望马上宣布独立的那种，但是老美不想马上摊牌，尤其是现在手上有乌克兰和巴以两颗雷了，再来一颗拿不住，于是给他派了个监军——伪副总统萧美琴。<br><br>　　萧美琴长期驻美，和美国许多政客都熟悉，甚至她的国籍都是美国，这样的人显然最能监督赖清德，让他别乱来。<br><br>　　所以赖胜选后，第一时间发表了不情不愿的声明，表示会维持现状。激进模式行不通，赖肯定会在别的地方找补，到时候拿“伪海巡署”作为挑衅先锋，加大在金门、马祖等敏感海域的挑衅力度，作为向深绿展示强硬的证明，是可以预见的。<br><br>　　而大陆执法力量在海峡的长期缺位，只会让对面越来越放肆，我以为，ECFA中止关税减让的台湾商品种类不应该只有12种，起码是120种，特别是化工、纺织类产品，大陆相关的产业已经发育完毕，继续给台湾让利是没有必要的。<br><br>　　对待台湾，我们长期有一种心态，一种自卑地仰视女神一样的心态，事事都顺着她，生怕女神生气了拉黑自己，实际上，经历过香港的事情，我们已经知道了，这一切压根没什么大不了的，恰恰是不惯着黄丝，香港才能经历由乱到治。<br><br>　　第二件事，美军进驻金门。<br><br>　　这也符合拜登上台以来的“对台策略”，拜登政府的台海策略就是极限施压，能施压多少就施压多少，除了不让绿营正式宣布独立，其他能干的不能干的全都干。如果中国大陆和他谈利益交换，拜登最多就是口头承诺“不支持独立”。<br><br>　　巴以冲突爆发后，拜登在台海方向的极限施压更多了，试图以此逼迫我们在别的领域答应美国的要求，比如调停巴以，施压胡塞武装。言外之意，就是你帮我调停中东局势，让胡塞别打我的船，让叙利亚和伊拉克的抵抗组织别袭击美军基地，那我就暂时不在台海搞事，或者口头宣布“不支持台湾独立”。<br><br>　　也因此，中东局势和台海高度相关。那最近的中东局势如何呢？<br><br>　　IDF已经打不下去了，大量从加沙撤军，北部被哈马斯重新控制，南部打不下。<br><br>　　内塔尼亚胡于是大造声势，要进攻拉法，拉法有100多万难民，人口密度极大，而且IDF连外围的汗尤尼斯都打不下，打下拉法就更难，可见他的目的不是真的要进攻拉法，而是拖美国下水。<br><br>　　巴以冲突爆发以来，以色列十分希望美国能够重返中东，以保障自身的安全，逼迫美国重返中东的最直接办法就是搞事情，不答应他的要求就躺地上打滚。<br><br>　　伊拉克和叙利亚境内，各路抵抗武装不断袭击美军，防不胜防，前段时间还炸死炸伤美军50余人，被搞了肯定要报复，不过美军越报复，抵抗武装越来劲，只会没完没了，美军又没有办法把他们彻底消灭。<br><br>　　以前没有无人机的时候，抵抗武装没有太多重武器，对于戒备森严的美军基地办法不多。现在有了无人机，打击成本大为下降，这次造成美军死伤50余人，就是抵抗武装用无人机完成的；<br><br>　　至于在红海方向，英美对胡塞武装的空袭已经一个多月，基本没有效果，胡塞依然很活跃，最近又炸了一艘美国船只。<br><br>　　总的来说，目前中东局势对美国极为不利，因此美国会加大在台海的挑衅力度，这也是“绿色贝雷帽”进驻金门突然被披露的原因，今天是特种部队进入金门，明天可能就是在台海军演。对于赖正式上台后，加大对大陆挑衅力度，尤其是用“伪海巡署”袭击大陆渔民这种做法，美国是很欢迎的，这也是极限施压的一部分。<br><br>　　放在以前，美国在台海问题上搞事情，我们往往没有好的手段应对，总是相对被动，但以色列的虚弱暴露后，一切就不同了，想给以色列找麻烦，办法还是挺多的。<br><br>　　台海局势从来就不是孤立的，它是中美之间的核心议题，随着中东的博弈进入高潮，台海也将迎来关键时期。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 22:13:28 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：古巴与韩国建交，美国坏笑，朝鲜有点伤心]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284219-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_400657">　　情人节，也就是2月14日那天，韩国与古巴两国驻联合国代表在美国纽约交换了相关文件，双方决定建立大使级外交关系。<br><br>　　古巴成为第193个与韩国建立外交关系的国家。韩国外交部表示，这是韩国加强对中南美洲外交的重要转折点，有助于扩大两国经济合作，并为韩国企业进入古巴奠定基础。<br><br>　　地球村版图上，古巴和韩国都是小国，分量不是很重。它们两国这次建交之所以能掀起舆论风波，主要还是对国际博弈产生影响。<br><br>　　在此之前，古巴和朝鲜是好兄弟，堪称反美联盟的卧龙凤雏，被美国多年封锁打压。<br><br>　　就拿朝鲜来说，当初那场朝鲜战争，让中美朝韩几个国家打得血流成河。从那以后，朝鲜和美国的敌对关系就一直持续下来，从金家一代如今已经延续到了金家三代，仍然看不到缓和的迹象。<br><br>　　对美国来说，需要朝鲜这么一个敌人，以维持在日韩驻军的理由。<br><br>　　对朝鲜来说，也需要以反美为旗号团结自己的老百姓并发展包括核武器在内的一切军事武器。<br><br>　　由于美国的封锁和打压，朝鲜在地球村的朋友不多，除了中俄之外，古巴算是为数不多的和朝鲜关系很不错的国家。毕竟大家都反美，共同语言较多。<br><br>　　考虑到朝鲜和韩国近期剑拔弩张的关系，古巴在这个节骨眼上和韩国建交，无疑让朝鲜心里非常不舒服。<br><br>　　古巴和美国的关系同样非常复杂。<br><br>　　古巴历史上原本是西班牙殖民地，后来美国在战争中击败西班牙（1898年），把古巴变成自己的殖民地。再后来古巴独立，出现过不少亲美的独裁政府。韩国刚建国那会儿，古巴由于亲美，率先承认了韩国，而且和韩国关系不错。<br><br>　　时间到了1959年，卡斯特罗闹革命成功，在古巴建立社会主义国家，倒向了苏联，和美国决裂。这事儿直接闹出1962年古巴导弹危机，差点引发美苏核大战。关键时刻赫鲁晓夫认怂，也为他后来被勃列日涅夫赶下台埋下伏笔。由于古巴导弹危机牵扯了美苏的全部注意力，南亚的印度被解放军的拳头揍得满眼星星，第三世界领头人由此而换了国。<br><br>　　古巴被美国封锁制裁了几十年。作为美国的小弟，韩国和古巴也翻脸了。古巴倒向苏联的同时，和朝鲜也成了好朋友。苏联还在的那会儿，朝鲜和古巴在苏联的援助下，小日子一度还不错。苏联解体之后，朝鲜和古巴都过了一段苦日子，朝鲜和美国仍然是死敌，古巴和美国的关系逐渐改善。<br><br>　　在奥巴马后期，美国和古巴恢复了正常关系。拜登上台之后，美国和古巴关系进一步改善。<br><br>　　奥巴马当初之所以推动美国和古巴和解（还推动美国和伊朗和解），主要是因为他提出“亚太再平衡”战略，要把更多的美国资源投入到中国周边搞事情。关注地球村局势的吃瓜群众应该还记得，中国周边经常鸡飞狗跳，朝鲜半岛也是乌云密布、日本在钓鱼岛搞事、越南和菲律宾在南海搞事、印度在南亚搞事等等。<br><br>　　拜登的策略和奥巴马类似。所以拜登上台之后，韩国和朝鲜重新对峙，菲律宾再次在南海跳脚，印度也不安分等等。区别在于，中国的综合国力已经更上一层楼，应付起来更加游刃有余而已。<br><br>　　所以拜登这次推动古巴和韩国建交，主要有几个目标：<br><br>　　1、孤立朝鲜。因为朝鲜的朋友本来就不多，古巴和韩国建交之后；按照朝鲜的性格，即便不说话，和古巴的关系也会冷却下来。如此朝鲜在国际上将更加孤立。不过这招对朝鲜来说，没有实质性伤害。朝鲜的主要靠山是中俄，古巴对朝鲜的实际支持有限。<br><br>　　2、支持尹锡悦。过去两年，由于尹锡悦的强硬政策，导致韩国跟中、俄、朝的关系大幅下滑，在国际上非常减分，经常因此遭遇韩国左派的攻击。为了奖励尹锡悦的忠心追随，拜登也需要帮助韩国扩大外交版图。而古巴和韩国建交，算是尹锡悦政府的加分项。<br><br>　　项庄舞剑意在沛公，美国仍然把中国视为头号竞争对手，不停地在中国周边搞事情。拜登执政这几年，日本、韩国、菲律宾的右翼政客纷纷上台。这说明，美国为了遏制中国，已经无所不用其极。拜登大力支持尹锡悦，本质上也是中美博弈的一部分。<br><br>　　话说回来，推动古巴和韩国建交，在中美博弈大背景下，只能算是小手段，对中国不会产生任何实质性的影响。但这并不意味着要对美国政客放松警惕。只要美国遏制中国的战略不改变，那么美国政客什么事都可能干。对现在的中国来说，半岛和台海仍然非常特殊敏感，一旦出事，就可能是大事情。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 22:12:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：特朗普让欧洲人，过了一个寒冷无比的年]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284218-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_400656">　　标题算是调侃，毕竟欧洲人过的哪门子年呢？<br><br>　　欧洲人虽然不过咱们的农历新年，但他们这几天可算是被特朗普给吓得够呛。<br><br>　　CNN都说了：“整个欧洲都不寒而栗。”<br><br>　　我现在严重怀疑几百年后欧洲的童话书里面，会不会把特朗普描写成一个年兽的形象。<br><br>　　然后在腊月三十晚上，欧洲的孩子们需要燃放鞭炮来赶走这尊瘟神。<br><br>　　那么特朗普到底说了什么话呢，居然把欧洲人给吓成这样？<br><br>　　这事发生在美国当地时间2月10日的晚上，在南卡罗来纳州，一场竞选集会上。<br><br>　　南卡这地方非常重要，因为2月24日，共和党的第三场初选，就要在这里举行。<br><br>　　并且，这里还是特朗普目前唯一的竞争对手黑利的家乡。<br><br>　　虽然特朗普现在遥遥领先，拿下南卡问题不大，但他还是不敢大意的。<br><br>　　毕竟如果能够一鼓作气拿下南卡，那么将会对于黑利的士气造成重大的打击，有可能黑利就会主动宣布退出，自己就可以提前畅想和拜登的二次决战了。<br><br>　　以上，是大背景。<br><br>　　为什么要花这么多篇幅去介绍这个呢？<br><br>　　因为这和特朗普下面所要说的话息息相关。<br><br>　　因为南卡很重要，他需要争取黑利老家的这部分选民，让他们转而来支持自己啊。<br><br>　　可人家跟你非亲非故的，总不能因为你一头金黄的秀发就给你投票吧？<br><br>　　所以特朗普得拿出点真东西来。<br><br>　　于是，他就在竞选集会上面分享了一个故事。<br><br>　　他说，曾经有个欧洲大国的总统问他，如果我们就不交这个钱（北约费用），但是受到了俄罗斯的攻击，作为北约同盟国，你还会保护我们吗？<br><br>　　特朗普就说我当时的回答是：在我的领导下，美国不会保护任何拖欠费用的国家。你拖欠费用？不，我不会保护你们。事实上，我会鼓励他们为所欲为。你得付钱，你必须付账单。<br><br>　　简单的说，欧洲，你们必须要交钱，要是敢欠费，我让普京收拾你们！<br><br>　　这几天热搜上面特朗普的那句“敢欠费，就让俄罗斯攻击你”，就是从这出来的。<br><br>　　很多朋友们就好奇了啊：特朗普怎么会好端端的说这种话呢？这不是在拉仇恨吗？<br><br>　　你看啊，特朗普这话说完之后，几乎所有人都在攻击他。<br><br>　　他在党内的竞争对手黑利在接受采访的时候就说：“当他不看提词器时，他就精神错乱了”。<br><br>　　而在党外，老冤家拜登就出来痛批：<br><br>　　“特朗普承认他打算给普京开绿灯，任其发动更多战争和暴力，继续对自由的乌克兰进行野蛮攻击，并扩大对波兰人民和波罗的海国家人民的侵略，这是令人震惊而且危险的。”<br><br>　　然后是北约秘书长斯托尔滕贝格。<br><br>　　他说：“任何有关盟友不会彼此协防的暗示，都会削弱我们整体的安全，包括美国的安全在内，让美国军人和欧洲军人面临更大的危险。”<br><br>　　这话翻译过来很简单：现在正是多事之秋呢，大家要的是团结啊，你现在说的这是什么话？你给我们撤梯子，最后受伤的是你们美国自己的安全！<br><br>　　另外欧洲理事会主席米歇尔，波兰内政部长凯尔温斯基，还有德国总理朔尔茨全都跑出来痛批特朗普了。<br><br>　　还有媒体那边也没闲着。<br><br>　　CNN的评论就感慨：特朗普对北约的煽动性言论，现在让整个欧洲都不寒而栗。<br><br>　　而《纽约时报》则是跑出来说：特朗普的这种说法，很可能促使美国的长期盟友采取避险策略，也许会与其他大国结盟。<br><br>　　众所周知，《纽约时报》是偏向民主党的媒体，甚至有人都说：《纽约时报》都快变成民主党的机关报了。<br><br>　　所以现在《纽约时报》跑出来肯定就是要攻击特朗普的。<br><br>　　那么，他们口中那个“其他大国”指的是谁呢？<br><br>　　不用想了，当然是那个十几亿人口神秘的东方大国了。<br><br>　　去年，法国总统马克龙来了趟中国，他不止是听了一曲《高山流水》，更是不顾美国的阻拦，和我们签下了几百亿的贸易大单。<br><br>　　回去之后呢，他还说了两句经典的话：<br><br>　　“欧洲不应该因为台湾和中国大陆发生冲突。”<br><br>　　“欧洲不应该成为美国的附庸。”<br><br>　　马克龙这两句话啥意思啊？<br><br>　　就是想要寻求欧洲独立自主的发展路线，别再跟在美国人屁股后面，成为美国人的附庸了。<br><br>　　既然要独立发展，那么首先就要和中国搞好关系啊，在经济上和中国合作，这样才可以拥有和美国抗衡的资本和底气。<br><br>　　可是没想到啊，当时很多人都在喷马克龙。<br><br>　　推特上甚至出了个新词，马克龙的英文叫macron，他们现在就加上ing，变成macroning，借此来讽刺马克龙。<br><br>　　不光是美国媒体在骂，就连法国媒体，欧洲媒体也都在喷他。<br><br>　　那意思很简单：你怎么能抛弃美国爸爸，跑去和中国鬼混呢？<br><br>　　可是现在回过头来再看看，马克龙当时的话真是非常有道理啊。<br><br>　　你欧洲现在跟在美国人屁股后面混，有什么好处？<br><br>　　你把美国当保护伞，当靠山。<br><br>　　可是人家呢，把你们当成是累赘。<br><br>　　说两件事。<br><br>　　第一件事，前段时间，拜登组织北约各国，搞了个捍卫者2024的军演，号召了所有的北约成员国，可是最后，真正出力气的只有美国和东欧那些国家。<br><br>　　毕竟东欧离俄罗斯更近嘛，他们更能感觉到威胁，自然是非常积极的。<br><br>　　可是西欧那帮人，自由散漫惯了，尤其是西班牙，更是出工不出力。<br><br>　　前段时间，美国人主子红海军事行动的时候，西班牙同样也是明确拒绝了。<br><br>　　毕竟俄罗斯太远，眼下最实在的是怎么省钱啊。<br><br>　　什么，你跟我说唇亡齿寒？<br><br>　　不好意思，我是你的胃，牙齿就算掉没了，只要你还能喝稀饭，我就饿不死。除非你有本事让俄罗斯一路平推到比利牛斯山脚下。<br><br>　　第二件事就是美国人觉得自己太吃亏了。<br><br>　　我不远万里，带着美国大兵来保护你们，每年花的钱太多了，结果啥好处都没有。<br><br>　　所以美国人就一直想着要把北约的共同费用的份额从22%，降低到16%。<br><br>　　因为在美国人的眼中，自己驻军欧洲，根本不是占便宜，而是吃了大亏。<br><br>　　是我在辛辛苦苦保护你们，我成保镖了，难道保护费什么的，你们不该多交一点吗？<br><br>　　这一点，其实和驻韩美军分担的费用是一样的。<br><br>　　美国人总觉得自己吃亏了。<br><br>　　“为什么要把纳税人的钱拿去保护那些不相干的欧洲人，韩国人呢？”<br><br>　　“对对对，你说的都对，欧洲很重要，韩国很重要，但请问，这和我月薪三千有关系吗？”<br><br>　　这两句经典的反问，美国人自己也用上了啊。<br><br>　　起码有一多半的美国人都很吃这一套啊。<br><br>　　于是，前面那个问题就很好回答了。<br><br>　　明知道这话说出去会拉仇恨，特朗普又为什么要这样说呢？<br><br>　　就是这个原因。<br><br>　　他就是要争取这些“欧洲韩国和我有什么关系”美国人的支持。<br><br>　　特朗普和拜登其实完全是两种人。<br><br>　　拜登是职业政客，他最在乎的是霸权。<br><br>　　他想的就是，我美国，老子天下第一。<br><br>　　我多花点钱没关系，只要能把盟友们给笼络起来，大家都认我是老大，帮着我一起围堵中国和俄罗斯。<br><br>　　尊我为天下共主，那我这钱花也就花了。<br><br>　　可是特朗普呢，他是个商人啊。<br><br>　　商人重利轻别离，他非常精明，而且是个精致的利己主义者。<br><br>　　他考虑的只有一点：我要挣钱，我要盈利，我要给美国争取各种小便宜。<br><br>　　所以你非要问我这两个人放在一起，谁上台对中国更有利呢？<br><br>　　那我当然是支持咱们懂王特朗普先生了。<br><br>　　他要是真能凭一己之力解散北约，至少嘛，让北约各国之间联系不到一块去，互相猜忌，互相攻击。<br><br>　　那就是最高的功绩啊。<br><br>　　什么时代楷模，感动中国十大人物全都给他安排上，颁奖的时候一定要叫我亲自去，我给他准备一个2米高的小金人，好好的谢谢他。<br><br>　　而至于拜登那帮人呢？<br><br>　　职业政客，老牌，狡猾，就爱玩阴的，你看拜登上台之后，是不是网上连水军，恨国党都变多了？<br><br>　　所以，还是选懂王吧。<br><br>　　大家说吼不吼啊？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 22:11:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：日本，现在输不起了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284214-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_400652">　　今天讲件事，不算什么新闻：在经过一番坐立不安、忐忑不安、惘然若失、缩手缩脚、扭扭捏捏、局促不宁……之后，日本政府终于宣布说，2023年日本名义国内生产总值为4.2106万亿美元，被德国超过，降至世界第4位。<br><br>　　这事为啥不算新闻呢？<br><br>　　因为早在好几个月前，不管是国际货币基金组织，还是世界银行，甚至众多经济分析机构，早就说时隔57年之后，日本GDP再度被德国反超，那是非常自然的一件事，没啥好觉得奇怪的！<br><br>　　胜败乃兵家常事，既然无可挽回，那一颗平常心对待就是了。但就在这时，日本人突然发挥出了他们人品中非常诡异的一面：输不起！<br><br>　　就算见到了棺材，也坚决不落泪，还拼命地找个各种理由！<br><br>　　别的不用看，光看日经新闻这些天的报道，对日本人输不起这个品性，我们就能看得非常清楚了。<br><br>　　先看第一条。<br><br>　　这篇文章，主要是什么内容呢？<br><br>　　哼！德国2023年GDP虽然超过了我们，但德国人这次胜之不武！<br><br>　　我们被你们超过，是因为我们日元汇率贬值贬得太狠了，你们德国的经济也不怎么样，今年也负增长了0.3%！（相关内容已经写过，详见 刚刚，细思极恐，又一个国家悲剧 ）<br><br>　　日本的GDP在2010年被中国超越，从世界第2位下滑到第3位，“是由于中国实际每年10%的高速增长”。<br><br>　　然后日本人就说了：所以这次GDP逆转，是在“双方均陷入低增长的情况下发生的”！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　你日本人难道就不会反过来想：德国连2023年经济负增长0.3%，都能实现对你日本57年来的反超，这不更反映你日本现在有多菜吗？<br><br>　　输不起啊！<br><br>　　但以为这样说过之后，一切就算过去吗？显然不会啊，这不符合日本人的性格啊，于是又有了另一篇奇文。<br><br>　　这篇文章是怎么说的呢？<br><br>　　先说：哼！你德国GDP超过日本，就有什么了不起了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　因为“摆在德国经济面前的是会导致经济长期停滞的“日本化”的深刻结构性问题”。你得了和我们一样的病，我们日子不好过，你将来也不好过！<br><br>　　这是在公开咒德国了。<br><br>　　但这还不够，这篇文章又笔调一转，去采访了德国人，然后借德国人的嘴巴说出：GDP并不能完全反映幸福程度和生活质量啊！<br><br>　　这位德国人是谁？<br><br>　　估计是作者自己。<br><br>　　然后这位先生写了这句后，赶紧再加了一句话：德国人的平淡反应与日本人的吃惊形成鲜明对比。<br><br>　　哦，我们现在终于知道了，原来你们日本人对这件事，也是挺吃惊的啊！<br><br>　　但以为日本就这样算了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　他们还在想尽办法，麻醉自己，说自己现在有多牛叉！<br><br>　　这里又有一篇奇文。<br><br>　　这数字是不是挺亮眼的？<br><br>　　但且慢！<br><br>　　看具体内容！上面列了这些数字：<br><br>　　日本2023年的贸易收支为逆差6.6290万亿日元，从商品类别来看，原油减少16.1%，煤炭减少24.7%，液化天然气减少22.6%。<br><br>　　服务收支为逆差3.2026万亿日元，逆差幅度缩小42.1%。<br><br>　　到这里，看出什么来没有？<br><br>　　2023年日本货物贸易这一块，是逆差；连服务贸易这一块，也是逆差！<br><br>　　那你这个增长9成，是从哪里来的呢？<br><br>　　原来是从这里来的：海外利息和分红收入的第一次所得收支增长0.3%，实现了34.5573万亿日元顺差。<br><br>　　这数字怎么来的，得给大家介绍一下：日本不是负利率吗，美元不是在加息周期吗，双方有好几个点的利率差，就有很多日本机构，得有背景的那种，把钱套出来，换成美元，然后弄到美国去吃利息差！<br><br>　　这在我们这里，叫什么？<br><br>　　资本外流！<br><br>　　对一个国家的经济来说，是不好的，而且美国佬还有个坏习惯：你想吃它的高利息，它想吃你的本金！<br><br>　　所以这篇文章，看上去是吹日本，其实在这背后，反应的其实是日本正在被美国人割肉，还割得血淋淋的那种！它们居然好意思写出来，丧事喜办，说成日本好像有重大成就一样！<br><br>　　再来一篇神文，这次不装了，直接和美国爸爸来比了。<br><br>　　这牛皮就吹得，实在太大了。<br><br>　　别的不说，你富足，总应该吃得很好吧？上张前两年的吃肉图，就能看出来你日本有多富足了。<br><br>　　不但低于中国和韩国，你可是连美国的一半都不到啊！<br><br>　　你这实际富足程度，能超过美国？<br><br>　　说到这里，有人要说了，为了德国GDP超过日本的事，日本人最近“噼里啪啦”地，从各个方面，拼命说自己并没有像大家想的那样，那日本现在的实际状况，究竟怎么样？<br><br>　　日本总务省最近公布了一组数据，我们不妨来看看。<br><br>　　先看整体：2023年中国可支配收入39218元，其中城镇51821元，农村21691元，日本全国可支配收入是中国的1.96倍，是我们城镇的1.48倍，是我们农村的3.54倍。<br><br>　　再对比区域，就拿我所在的浙江为例吧：浙江2023年可支配收入为63830元，日本是浙江的1.2倍。<br><br>　　再对比城市：东京23区2023年加权后的可支配收入为90300元，上海2023年城镇可支配收入为89477元，已处于同一区间，如果考虑到物价因素，东京人的真实购买能力，其实应该已经大大低于上海。<br><br>　　杭州市2023年城镇可支配收入80587元，东京23区是杭州城镇地区的1.12倍，东京这座城市居民的实际购买力，也应该大大低于杭州。<br><br>　　这就是现实，当然主流对日本的认知，如果要改变，还是需要相当长一段时间的。<br><br>　　因为人们对一个国家印象，在青少年时就定型了，比如说我们不少70、80后，对日本的印象，还是那个当年如日中天，人均是我们80倍的日本。<br><br>　　这里推荐早年的一篇著名奇文。<br><br>　　就算90后，很多人虽说没那么客观，但也觉得日本怎么说，也是瘦死的骆驼比马大，我们仍然望尘莫及，其实并不是这么一回事。<br><br>　　在我们青少年时，日本是高度发达国家，现在它是中度发达国家，在未来它慢慢地，从发达国家跌成发展中国家，这并不是没有可能，甚至已经在发生。<br><br>　　这之前就讲过：日本这个国家的崛起，是有它非常特殊的历史机遇和原因的（详见 日本的好日子，已经到头了），现在条件没有了，它当然也会逐步地，走向没落。<br><br>　　但是国家兴衰，这是常事，就像人也不经常会成功，也会有失败一样，但日本人在近段时间的表现，确实不怎么样：胜败乃兵家常事，但一个输不起的国度，连人品都掉渣！<br><br>　　这就是一个输不起的国家！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 22:06:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：刚刚，彻底撕裂，极度惨烈！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284211-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_400649">　　这件事，实在是太残酷了！我万万没想到现在的全世界已经弱肉强食到了这个地步！<br><br>　　2月10号的时候，在一堆红脖子的簇拥下，特朗普骄傲的站在舞台的中央，他仅仅就用了一句话，令整个西方为之恐惧，甚至改写了全球秩序。<br><br>　　他的大致意思就是：你们特么的欧盟要是不交钱，老子就让俄罗斯把你轮到死！直接干到口吐白沫……<br><br>　　这个事情在网上刷屏了，我相信大家也看见了，但是重点不在于这件事。<br><br>　　关键是俄罗斯还真的来了个互动！几天之后迅速就把爱沙尼亚总理列入了俄罗斯内务部的通缉名单。<br><br>　　一个真敢说，一个真敢演！<br><br>　　现在每一个欧洲国家都吓尿了，形势瞬间逆转了。<br><br>　　原来欧洲的局势是这样的，美国和欧洲狼狈为奸，一起组成西方阵营向俄罗斯猛攻。<br><br>　　结果现在局势变了，美国摇身一变把俄罗斯的肩膀一勾搭，二者瞬间化身两个精壮猛男，一前一后把欧盟给围了起来，说你小子这么多年赚了不少钱啊，看起来小金库挺肥呀，你二爷现在缺钱花，你要不破费一下？<br><br>　　为什么我说这个局面很恐怖呢？一个事情，你不要光看这个事情在当地的影响，你还要看这个事情在全世界的连锁反应。<br><br>　　过去的全球秩序是这样的，就是美国主导的全球化，你可以说这个全球化秩序不公平，美国在里面的领导比较霸道，但是确实是有一套规矩的，虽然这个规矩是美国占便宜的。<br><br>　　你就比如说欧盟和日韩，放在十年前的话，谁会相信美国不会保护欧盟和日韩？<br><br>　　你也不要说欧盟和日韩奴性大，因为无论是马歇尔计划，还是对日韩的产业转移，美国是真的曾经帮过盟友的。<br><br>　　但牠们忘记了一个前提，就是当年大毛毛（苏联）还活着。<br><br>　　曾经的美国之所以真诚的帮助他的盟友，那是因为苏联的赤化威胁时时刻刻都存在。<br><br>　　后来苏联没了，美国也就不用担心自己的朋友被苏联拉走，慢慢的就变得越来越抠门，甚至要咬小弟一口，和自己的狗抢骨头吃。<br><br>　　但是无论如何，在这件事之前，总体来说全球秩序还是存在的，大家还是要在美国统治的规矩下讲规则。<br><br>　　但现在不一样了，特朗普亲手推翻了美国的全球化秩序。<br><br>　　可能有朋友就会想着推翻就推翻了，这不是一件大好事吗？<br><br>　　怎么说呢？这要看你站在谁的角度。<br><br>　　对于美国的二狗子们这么来说，这简直就是末日来临。同时，对于那些小国来说，那就是残酷的黑暗正在笼罩整个大地。<br><br>　　这个爱沙尼亚总理其实也没做什么大事，就是拆除了苏联士兵的一些纪念碑，这个在西方属于常见手法，恶意去毁坏一些苏联痕迹。<br><br>　　你可以说这个事情很恶劣，但毕竟这是爱沙尼亚的内政，人家自己内政的话，想干嘛就干嘛呗。<br><br>　　但是没想到大毛来了个上纲上线。<br><br>　　大毛方面表示：<br><br>　　“已针对爱沙尼亚总理卡娅·卡拉斯和国务秘书泰马尔·彼得科普涉嫌拆除和损坏苏联士兵纪念碑一事立案。与此同时，上述两人已被列入俄方通缉名单”。<br><br>　　俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃同日也在社交媒体表示，这些官员必须为拆除、损坏纪念碑的罪行负责。<br><br>　　你看这个话就说的很有意思。<br><br>　　这是他俄罗斯国内的法律，怎么还管到爱沙尼亚去了？<br><br>　　明眼人都看得出来，这就是找个理由搞人。<br><br>　　但无奈时代变了。<br><br>　　过去如果俄罗斯敢这样的话，那北约肯定放狠话说，小心我分分钟收拾你，你打我一个人就等于打我全部人！<br><br>　　但现在不一样，目前特朗普的支持率比拜登高，如果这个时候爱沙尼亚对俄罗斯说，你要是再欺负我，我就去找我爹北约！<br><br>　　爱沙尼亚把电话打过去，只会得到一个尴尬的回复： “您好，您已欠费，请充值。”<br><br>　　爱沙尼亚说： 爹你快救救我，人家外面要把我搞死了。<br><br>　　美爹： 女士，您好，我们这里有新春活动，预充军费50亿，可送拜登牌纸尿裤一箱。<br><br>　　爱沙尼亚说： 都什么时候了？怎么还在开这种玩笑？爸爸，你不爱我了吗？我就一个小国家，这么多钱我充不起呀！<br><br>　　这个时候旁边突然站起来一个人，叫阿华，字尔街。<br><br>　　阿华说： 充！充值的钱我来出。小爱，把你的手机给我一下。<br><br>　　爱沙尼亚一看自己的手机，说： 哇，怎么突然多出来100亿美元？<br><br>　　阿华说： 这是我刚刚用你的国有资产，给你申请的美国华尔街金融贷款，以后遇见什么困难？就拿着你的国有资产来找我抵押，千万不要再被这种没有眼力见的人给看扁了！<br><br>　　瞬间小爱流出了激动的泪水……<br><br>　　结果一年以后，大家发现曾经生活体面的小爱消失了，她的房子、车子、双头龙、按摩棒……全部都被抵押了，全身输的一丝不挂，都被贷款利息给榨干了。<br><br>　　转头出现在了某个爱情动作小电影里面哼哼哈哈……<br><br>　　你不要以为我在跟你开玩笑。<br><br>　　最近有人去世了，去世的非常离奇，只能说这个世界上就是有很多巧合。目前公开报道的信息有限，大家千万不要阴谋论！<br><br>　　但是我想说几个关键信息，那就是这个人是美国劳工部长赵小兰的妹妹。<br><br>　　赵小兰的老公是谁？共和党大佬麦康奈尔，俗称美国龟丞相。<br><br>　　龟丞相是共和党里面的老糊，做事情就喜欢和稀泥，左右骑墙。<br><br>　　虽然他和特朗普都属于共和党，但是特朗普很明显属于激进派。<br><br>　　最近民主党搞了个对乌克兰的援助法案，又要给乌克兰600亿美元。<br><br>　　这个事情，共和党的特朗普派是非常反感的。<br><br>　　但是法案还是通过了。<br><br>　　因为共和党里面中出了叛徒，投票的时候，这些人站到民主党那一边去了。<br><br>　　这些人是谁？不是特朗普这些人。<br><br>　　正是美国龟丞相这一派人！<br><br>　　然后很有意思的一幕就发生了，龟丞相的老婆的妹妹现在突然就车祸死了，我不知道这些事情有没有关系，只能说就是这么巧吧！<br><br>　　我不知道特朗普回归是好事还是坏事？现在还不好下定论。<br><br>　　但有一件事情我知道。<br><br>　　那就是全世界留给二狗子和小国们的空间不多了，特朗普现在在欧洲已经摆明了态度，你要么把自己榨干给我钱，要么我就让大毛干死你。<br><br>　　然后这些美国民粹在他们国内也一样，面对泽连斯基这些前线吃紧的二狗子，他们是一分钱都不愿意出，谁要是当了叛徒同意出钱，那就只能物理层面给你敲警钟。<br><br>　　这个世界的情况越来越复杂，现在安全正在成为一种高度的稀缺产品。未来没有能力保护自己的很多国家，可能活着都困难……<br><br>　　不过话又说回来，这些事情对我们的启发还是很大的：<br><br>　　首先，未来不再天真。美国秩序崩溃——意味着解放，同时也意味着可能天下彻底失序！在失去秩序的世界，那真就是弱肉强食了，很多逻辑都在变，容不下任何天真了……<br><br>　　其次，连美国都开始不惯着这些二狗子了，觉得他们狗粮吃的太多，浪费钱，要宰了烧狗肉火锅。<br><br>　　对二狗子，美国的做法其实也是对的。就是不能让他们过得太好，与其用惠，用肉骨头的安抚牠们，不如换一个思维。<br><br>　　也可以穷他、困他，让对面知道必须要听话，听话可能没有好处，但不听话可能就变成狗肉火锅了！<br><br>　　要让一个地方的生活水平大幅提升，也可以换一个思路解决，那就是先让整个地方的生活水平大幅下降。<br><br>　　如果一个地方，之前连茶叶蛋都吃不起、吃口肉都难。那他们跟你以后，肯定会非常认你这个哥的，毕竟生活水平大幅提升了。<br><br>　　也许，恐惧是比给肉骨头更好的驱动力<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 22:01:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：炮击金门已过去66年，“宠子不孝，宠猪翻灶”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-284208-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_400646">　　岁月荏苒，潮起潮落，金门马祖涛声依旧。<br><br>　　福建省的金门县，虽是一个弹丸之地，但却记载了两岸历史变迁，它也是两岸关系的晴雨表之一。<br><br>　　小金门岛与福建厦门岛最近距离不到6公里。<br><br>　　大金门岛与厦门翔安国际机场（位于大嶝岛，在建）最近距离不到4公里。<br><br>　　金门县隶属于福建省泉州市，但目前由台湾当局实际控制。<br><br>　　1949年之后，由于败退台湾的国民党政权仍在负隅顽抗，屡屡用军事手段骚扰大陆沿海地区，金门也就成了最危险的地区。<br><br>　　当年这里曾经发生过震惊世界的炮击金门（也称823炮战）事件。<br><br>　　硝烟散去，随着大陆专注于经济和民生发展，金门，这个曾经最危险的战场，变成了最能体现“两岸一家亲”的地方。<br><br>　　这些历史遗迹，都已成了“旅游观光项目”，我们也将金门当成了向岛内民众释放善意的一个窗口。<br><br>　　然而，台湾当局却仍然将金门当成对抗大陆的最前线。<br><br>　　它们不是不想用军事手段骚扰闽浙沿海，而是不敢，但台湾当局的恶意和敌意并没有减少几分。<br><br>　　正月初五发生的悲剧，本来完全可以避免，如果台湾当局心存一丝善意的话。<br><br>　　但事实再次证明，它们是如此的顽冥不化，把对岸的善意当作其作恶的本钱。<br><br>　　台当局甚至还在纪念“八二三战役”（逢十），扬言要将金门变成永远的军事堡垒。<br><br>　　看来当年炮击金门的苦头，台当局还想再尝一次，反正第一波挨炸的是金门人。<br><br>　　1958年，炮击金门，是毛主席根据国际风云变幻，以及台海实际情况做出的重大战略部署，从头至尾牢牢掌握着局势的主动权，可谓是神来之笔。<br><br>　　国际背景<br><br>　　1958年5月9日，美国在黎巴嫩制造混乱，7月15日，美国以维护中东和平为由派美军海军陆战队在贝鲁特附近登陆。<br><br>　　中东局势骤然升级，大混战一触即发，美国继续向地中海加派兵力。<br><br>　　蒋介石认为美国已经发出了“反攻”信号，也准备派兵进攻大陆沿海。<br><br>　　7月18日，毛主席召开军委会议，决定炮击金门。一是要震慑蒋军；二是要粉碎美国制造的“一中一台”阴谋；三是牵制美军，支援阿拉伯人民反帝斗争。<br><br>　　随即国防部长彭德怀元帅传达了毛主席指示，部署了作战事宜。<br><br>　　另外，当时赫鲁晓夫正在奉行一条“和平路线”，企图实现美苏两霸共管世界的目的，炮击金门则拉开了苏联和美国的距离。<br><br>　　当时的两岸关系<br><br>　　1957年10月10日至23日，国民党八大在台北召开，蒋介石致开幕辞，陈诚作《政治报告》、张厉生作《党务报告》、王叔铭作《军事报告》，于右任等人代表五院作《施政报告》<br><br>　　国民党八大确立了“反攻”政策，想将被动防守改为主动出击。<br><br>　　国民党海军利用其海上军事优势，将“巡逻线”延伸到了浙江、福建、广东沿海，实际上就是军事封锁。<br><br>　　1957年11月11日，美军第七舰队在台湾南部海域举行了大规模军事演习，意在为蒋打气。<br><br>　　金门、马祖离福建如此之近，如果能在金马集结重兵攻入福建，再一路打入内地，那么“反攻大业”岂不是很快就能美梦成真了吗？<br><br>　　蒋介石还多次秘密前往金门视察，以励士气。<br><br>　　1958年8月20日，蒋介石在蒋经国等人陪同下，再次乘飞机抵达金门，视察反攻准备，眼望厦门。<br><br>　　如果人民解放军炮击提早三天，历史将会很有意思。<br><br>　　8月23日18时30分，正值金门守军晚饭开吃之时（金门兵力9.5万人，马祖4万），解放军从厦门、大嶝、小嶝、深江、莲河、围头等处，用340门火炮，以半圆形包围圈向金门发起炮击。<br><br>　　2小时内，落弹5万7400余发，国民党军驻守金门的陆、海、空三个副司令吉星文、赵家骧、章杰当场阵亡，连前来视察的“国防部长”俞大维也被击伤头部。<br><br>　　吉星文等将领也不能说是坏人，他们只是跟错了人。<br><br>　　现在他们却还要被“台独势力”消费，用他们的血给妄想以武拒统的“台独”化妆。<br><br>　　第二天上午，我军再次炮击金门。<br><br>　　25日，台湾派来的5艘补给船被我军鱼雷快艇击沉两艘，其余逃跑，金门补给线被切断。<br><br>　　美国从地中海调派第六舰前往台海，为国民党军重建补给线。<br><br>　　9月7日，在美国军舰护航下，蒋军补给舰向金门进发。我军向蒋舰开炮，美舰马上逃到安全区，眼睁睁地看着5艘国民党军舰被击沉。接着，美国要求蒋介石放弃“反攻”计划。<br><br>　　在一番争吵之后，11月23日，美蒋发表了《联合公报》：<br><br>　　一、确认金马澎湖与台湾在防卫上有密切之关联（不让美蒋矛盾公开化）<br><br>　　二、中国统一方式为非武力（给蒋介石一个台阶）<br><br>　　我们这边也调整了策略，对金门攻而不取，使其成为国民党无法丢弃的阵地，成为台湾与大陆连结的纽带（它们管这里也叫福建省）<br><br>　　后来，炮击金门改为“单打双不打”，直到1979年初才正式结束，到今年已有45年，金门再未也闻炮声。<br><br>　　大陆经济高速发展后，我们给金门送去的不是炮弹，而是自来水。<br><br>　　淡水资源，是金门人最大的问题，台湾省根本解决不了……<br><br>　　只要是良知未泯的人都能感受到祖国这份善意，否则与禽兽何异？<br><br>　　而台湾当局却在扯什么与美西方有着“共同价值观”，避而不谈大陆对金门的恩惠，仿佛靠“价值观”就能喝上水了一样。<br><br>　　难道美国当年保护蒋介石集团是因为双方有什么“共同价值观”？又难道是因为美国人“爱台湾”？那你怎么不让美国人给金门送自来水？<br><br>　　除了自来水，这些年金门人还靠着对岸优惠政策赚得盆满钵满。<br><br>　　要知道，这里在台湾当局眼中就是一个军事要塞，一切出海活动属于军事管制范围，县里所谓的经济，以饿不死为准；所谓民生，是以防空洞能住多少人为准。<br><br>　　如果没有“两岸一家亲”的机遇，金门就是一个鬼都呆不住的地方。<br><br>　　但台当局的金门“伪海巡署”在做什么？对大陆渔民穷追猛打，连过年也要下狠手，这是自来水喝进脑子了吗？<br><br>　　只有金门欠福建的，没有福建欠金门的；只有台湾欠大陆的，没有大陆欠台湾的。<br><br>　　闽南话有句俗语：“宠子不孝，宠猪翻灶”。<br><br>　　你不给它点颜色看看，不把它屁股打疼，它就敢翻灶。<br><br>　　自来水管道就不能大检修吗？我们海警就不能不小心打翻“伪海巡署”的破船吗？……<br><br>　　两岸一家亲，没有错！我完全支持！<br><br>　　但亲不亲是双向态度决定的，单方面的亲，非但消解不了对方恶意，反而会令对方变本加厉，下次还敢。<br><br>　　给脸不要脸，如果历史重演，谁也救不了金门。<br><br>　　正月初六，万家灯火，但那两位不幸的渔民却再也看不到了，愿逝者安息！<br><br>　　决不能再让这样的悲剧发生，都是中国的领土、领海，凭什么让“伪海巡署”在这里欺负老百姓。<br><br>　　那个所谓的“金门限制水域界线”必须消失！<br><br>　　因为一家亲怎么能有界线？当两岸没有界线，那才叫真正的一家亲！不是吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 21:25:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>