<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：伊朗和巴基斯坦互炸！中国愿意帮助缓和事态]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282285-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396989">　　1月16日（周二），伊朗伊斯兰革命卫队（IRGC）至少动用六架无人机和两枚弹道导弹对巴基斯坦俾路支省发动攻击，造成多人死伤。<br><br>　　伊朗方面随后声称，他们打击的目标是恐怖组织正义军（Jaish al-Adl）的基地。<br><br>　　1月17日，巴基斯坦外交部强烈谴责伊朗的袭击是“非法和不可接受的”，并保留作出回应的权利。同时，巴基斯坦召回了驻伊朗大使。<br><br>　　这件事令国际媒体相当错谔，这是两个有着友好传统的国家，有什么不能沟通的，非要动手？<br><br>　　1月18日，巴基斯坦也动手了，巴基斯坦空军于凌晨对伊朗东部萨拉万市附近进行了数次空袭。<br><br>　　巴基斯坦外交部称，伊斯兰堡对伊朗境内的“恐怖分子藏身之处”实施了一系列精确军事打击，至少有9名恐怖分子被消灭。<br><br>　　据“央视军事”报道，巴基斯坦此次袭击的目标是“俾路支解放军”（BLA）和“俾路支解放阵线”（BLF）的营地。<br><br>　　伊朗外交部发言人纳赛尔·卡纳尼谴责了巴基斯坦对伊朗领土的袭击，并正式提出抗议，要求巴基斯坦政府就此事做出解释”。<br><br>　　目前伊朗和巴基斯坦两国军队都在向边境集结，似乎有爆发战事的危险。<br><br>　　但这事怎么看都不大正常，伊朗和巴基斯坦就好像对过台词一样。<br><br>　　伊朗在袭击巴基斯坦领土之后表示：伊朗的打击目标是藏身于巴基斯坦境内的俾路支恐怖组织，并非巴基斯坦人民。伊朗尊重巴基斯坦的主权和领土完整，但不会允许本国的国家安全受到损害。<br><br>　　巴基斯坦在袭击伊朗领土后表示：伊斯兰堡对伊朗境内的“恐怖分子藏身之处”实施了精确打击，巴基斯坦尊重伊朗的主权和领土完整，但必须确保巴基斯坦的国家安全。<br><br>　　这稿子是批发的？<br><br>　　如果伊朗和巴基斯坦真的交恶，结果一定是两败俱伤。<br><br>　　但现在的结果看起来是皆大欢喜，你消灭了我最痛恨的家伙，我消灭了你最痛恨的家伙。哦耶！击掌！<br><br>　　真正损失惨重的不就是盘踞在两国境内的俾路支武装组织吗？还有它们的幕后金主。<br><br>　　更加诡异的是，伊朗外长侯赛因与巴基斯坦总理卡卡尔16日在达沃斯论坛上见面，双方相谈甚欢。<br><br>　　而他们的外交部正在互喷对方侵犯主权。<br><br>　　还有，据央视新闻报道，伊朗和巴基斯坦海军昨天开始在霍尔木兹海峡举行联合军演。<br><br>　　另据路透社报道，伊巴两国的贸易也在照常进行。<br><br>　　这戏演得未必也太过了，还想不想拿奖了？<br><br>　　有不少网友问，为什么伊朗和巴基斯坦不干脆自己出兵打击本国境内的俾路支武装？<br><br>　　这事有点复杂，而且伊朗与巴基斯坦的情况是不一样的。<br><br>　　先说伊朗吧<br><br>　　俾路支人分居伊朗、巴基斯坦、阿富汗三地，是英国人在殖民时期埋下的雷。<br><br>　　伊朗的俾路支人主要集中在东南部锡斯坦—俾路支斯坦省，首府扎黑丹，该省北部为锡斯坦，南部为俾路支斯坦。<br><br>　　目前伊朗俾路支人口有140多万，占总人口的2%左右。<br><br>　　在15世纪时期，俾路支人曾建立过一个跨越伊朗克尔曼西部至巴基斯坦信德省西部的俾路支王国，后被英国人肢解。<br><br>　　1928年，伊朗巴列维王朝打败了西俾路支人部落首领多斯特·穆罕默德·汗（Dost Mohammad Khan），西俾路支斯坦正式并入伊朗。<br><br>　　伊朗是什叶派国家，而绝大多数俾路支人属于逊尼派，再加上民族问题，双方冲突不断。<br><br>　　巴列维王朝对俾路支地区采取了高压政策，俾路支人也不断起义，他们与霍梅尼成了“盟友”，要共同推翻巴列维王朝。<br><br>　　1979年，伊朗变天，霍梅尼与俾路支人领袖穆拉扎德（Abdul Aziz Mullazadeh）举行会谈。<br><br>　　霍梅尼承诺新政府将平等对待逊尼派和什叶派，穆拉扎德声明拥护伊朗共和国。<br><br>　　俾路支人将革命的胜利称为“送给俾路支人民的礼物”。<br><br>　　但在长达8年的两伊战争中，俾路支激进势力抬头，想趁此机会建立一个“大俾路支斯坦国”。<br><br>　　伊朗派兵进驻扎黑丹，控制住了局面。<br><br>　　90年代，萨达姆的伊拉克被美军打垮后，伊朗就腾手出来，在扎黑丹建立了两个重要机构：俾路支事务领袖代表办事处和情报总局分局。<br><br>　　一个代表德黑兰管理当地的行政、财政、文化和社会等部门；一个专门打击激进势力。<br><br>　　同时，伊朗也在大力改善俾路支地区的落后面貌，帮助这里建设公共服务设施、卫生医疗设施、学校、电力、供水和交通网络。<br><br>　　到2016年左右，锡斯坦—俾路支斯坦省儿童识字率达到了76%（全国平均值为87.6%）<br><br>　　但在伊朗全国31个省份中，该省还是最穷地区，主要原因是自然条件差（沙漠、山地为主）、社会结构仍然是部落式、经济形态原始化。<br><br>　　伊朗的政策效果还是不错的，在俾路支地区从事分裂和恐怖活动的武装分子大约有一万人左右，而绝大多数俾路支人是具有国家认同意识的。<br><br>　　所以，伊朗在打击俾路支武装时，都不会采取大规模军事行动，也不会动用导弹，一般都是情报总局组织特别行动突袭特定目标。<br><br>　　这样可以避免刺激140多万的俾路支人与德黑兰产生冲突。<br><br>　　但是，在2001年美国以911事件为由侵占阿富汗后，伊朗的俾路支武装组织一下子就壮大了。<br><br>　　2004年，逊尼派武装——“真主旅”成立，他们连续在扎黑丹、恰巴哈尔港等地发动大规模恐怖袭击，但也受到伊朗军警沉重打击。<br><br>　　2011年，美国在中东制造“阿拉伯之春”后，伊朗的俾路支武装组织进一步扩大。2013年“正义军（Jaish ul-Adl）”成立，这股武装成为了伊朗国内安全的心腹大患，它们的恐怖行动已不再局限于锡斯坦—俾路支斯坦省，而是渗透到了德黑兰。<br><br>　　同时，美国中情局拨款帮助伊朗俾路支人成立了俾路支人民党（Balochistan People’s Party），将其总部设在瑞典。<br><br>　　美国还试图说服俾路支人与库尔德人结盟，共同对付美国不喜欢的国家，并分裂这些国家，伊朗就是其最重要的目标。<br><br>　　“正义军”和“真主旅”的另一个重要支持者就是以色列。<br><br>　　美国管大的（将伊巴阿三国俾路支武装统一起来），以色列负责针对伊朗的具体恐怖行动。<br><br>　　2005年12月18日，伊朗前总统内贾德的车队路过俾路支地区遭到伏击。内贾德的司机和一名保镖当场死亡，内贾德幸运躲过一劫。这起暗杀就是摩萨德策划，“真主旅”执行的。<br><br>　　“真主旅”成员后来被“正义军”吸收了，然后伊朗军队采取特别行动猛打“正义军”，这些人就躲进了巴基斯坦的俾路支省。<br><br>　　上个月，锡斯坦-俾路支斯坦省的一个警察局于夜间遭到袭击，至少11名伊朗警察丧生。伊朗内政部长瓦希迪当时就指出，恐怖分子是从巴基斯坦进入伊朗的。<br><br>　　长期以来，“正义军”躲在巴基斯坦都是安全的，他们甚至做起了毒品生意，游走于三国之间。<br><br>　　这一招，巴基斯坦的“俾路支解放军”也学会了，他们躲在伊朗境内，在有任务时，就到巴基斯坦搞恐怖袭击。<br><br>　　如果它们利用两国领土互换藏身之地阴谋得逞的话，那么，长期以往，伊朗和巴基斯坦都将遭受严重伤害。<br><br>　　再说巴基斯坦方面<br><br>　　巴基斯坦的俾路支人有700万左右，跟伊朗的俾路支人不同的是，他们大多数没有国家认同感，只认部落长老，而巴基斯坦政府也很难有效管控俾路支省。<br><br>　　这跟巴基斯坦的政治体制有直接关系，作为议会制国家，巴基斯坦内阁经常动荡不安，政治问题层出不穷，这必将损害中央集权的建立，而伊朗则没有这个问题。<br><br>　　2001年，阿富汗落入美国手中后，巴基斯坦的俾路支武装也迅速壮大。<br><br>　　2005—2009年，俾路支分裂武装势力进入了活跃期，穆沙拉夫将军决定动用武力解决，但美国和欧洲以保护人权为由威胁要制裁巴基斯坦。<br><br>　　伊朗是不怕制裁的，反正制裁一直没完没了，它不打俾路支地区武装，是怕激起国内更大的事端。<br><br>　　巴基斯坦则不一样，它担心受到西方制裁，更何况它还要评估大规模用兵之后与700多万俾路支人爆发长期冲突的后果。<br><br>　　巴基斯坦的“俾路支解放军”等武装主要的金主是印度，它们干的黑活就是针对中国在巴基斯坦的建设项目和人员。<br><br>　　不久前，巴基斯坦俾路支省“俾路支国民军”首领邦古尔扎伊率70人主动归降政府。<br><br>　　邦古尔扎伊表示，他们之所以选择投降，是因为自己的组织是受印度资助，他意识到所谓的奋斗，只不过是在为敌人做事。<br><br>　　15年以来，他组织和策划的每一次恐怖袭击，伤害的都是自己的国家和同胞。为此，他深感懊悔和自责，并向受到伤害的军人和平民道歉。<br><br>　　邦古尔扎伊还透露，印度是俾路支省分离主义武装势力的主要资助者，也是该省多年以来，恐袭活动一直无法平息的重要原因。<br><br>　　可见阿三这些年是花了多少人力、财力、物力在养这些恐怖组织。<br><br>　　“俾路支国民军”是一个不大不小的派别，能看清阿三嘴脸当然是好事，但“俾路支解放军”躲在伊朗境内，却仍然格外猖狂。<br><br>　　阿富汗这边有40多万俾路支人，他们跟阿三也有秘密联系，阿富汗塔利班关闭了阿三各个领事馆，就等于切断了恐怖组织的一条血管。<br><br>　　问题是，无论伊朗还是巴基斯坦，都不愿大规模打击本国境内的俾路支武装，原因上面提过。<br><br>　　然而，这个毒瘤不除，伊巴阿三国都不得安宁，相关地区的经济发展也无从谈起，只有没完没了恐怖袭击和毒品交易。<br><br>　　阿富汗东接中国，西接伊朗，这条路需要打通。<br><br>　　巴基斯坦、伊朗与巴基斯坦接壤处就是俾路支省，中巴经济走廊的标志性项目瓜答尔港就在俾路支省。<br><br>　　伊朗总统在访华期间，中伊双方确定在伊朗建设一个大型造船厂，北边通过里海与俄罗斯海路连接，西边通过两个邻国走陆路与中国连接……<br><br>　　但只要俾路支恐怖势力存在并连成一片，关键地区的建设项目成本就会大大增加，推进时间也无法预测。<br><br>　　因此，双方互炸恐怖分子可能是最好的办法，也是没有办法的办法。但毕竟这涉及领土主权问题，喷还是要喷的。<br><br>　　中国外交部发言人毛宁1月18日在例行记者会上表示：希望双方能够保持冷静克制，避免局势紧张升级。如果双方有需要，中方愿意为缓和伊巴事态发挥建设性的作用。<br><br>　　也就是说，中国主动表示愿意介入此事，为双方找个台阶。<br><br>　　对于西方势力和阿三来说，巴伊这样互炸，它们也蒙了。<br><br>　　一是不能谴责谁谁谁在迫害本国境内的俾路支民族。<br><br>　　二是不能站在伊朗一边谴责巴基斯坦，也不能站在巴基斯坦一边谴责伊朗。<br><br>　　阿三现在有没有一种哑巴吃黄莲的感觉？天天想害人，早晚被反噬。<br><br>　　只要伊朗和巴基斯坦合作下去，为害多年的俾路支恐怖势力这个毒瘤必将被铲除，别忘了，中国也很想打击它们。<br><br>　　多行不义必自毙！这句话送给那些恐怖分子和它们的背后保护伞。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 22:54:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：伊朗动手了，一波炸了三个国家！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282284-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396988">　　谁也想不到，伊朗会突然发力，两天之内连炸3国，首次将中程弹道导弹应用于实战，其中一个被攻击对象，还是中东地盘之外的拥核国家。<br><br>　　1月16日凌晨，伊朗向伊拉克和叙利亚等地目标共发射了24枚导弹。其中11枚，打向伊拉克境内，以色列情报和特勤局“摩萨德”分支机构，13枚打向叙利亚境内伊德利卜省的ISIS组织基地。<br><br>　　就在外界以为伊朗的怒火已经宣泄完毕时，17日凌晨伊朗发动了第二波打击，导弹直接落到了东侧邻国巴基斯坦的领土上，根据巴基斯坦的说法，伊朗此次打击，发射了至少6架自杀式无人机，3枚弹道导弹，轰炸了巴基斯坦西南部俾路支省，造成至少4名平民死亡，6人受伤。<br><br>　　从伊军打击的目标来看，弹道导弹摧毁了巴基斯坦俾路支省内“正义军”的2个关键据点，仅以此举的效果来说，确实对双方都有利，算是在一定程度上“帮”了巴政府一个大忙。<br><br>　　这支“正义军”长期活跃在伊朗和巴基斯坦边境区域，谋求伊朗东南省份锡斯坦与巴基斯坦的俾路支省独立，并建立所谓的“俾路支人国家”。为达建国伟业，他们利用漏洞百出的巴伊边境“互通有无”，以对方地盘为跳板，时不时越境制造恐怖袭击。<br><br>　　自2012年“正义军”成立以来，多次声称对伊朗境内的恐怖袭击负责，包括这十多年间，伊朗边防警察遭遇的一系列绑架和袭击事件，比如2018年，“正义军”在锡斯坦-俾路支斯坦省发动恐怖袭击，曾绑架了14名伊朗边防军人，当时伊朗曾发出警告，如果巴方无力清剿，那么将自己动手，收拾这批极端组织，看来确实是说到做到。<br><br>　　反正“正义军”也是巴政府希望除掉的，伊朗直接把他干掉，巴基斯坦也“省事”。然而，以国际政治外交、尤其是领土主权的角度来看，越过边境打击巴基斯坦境内目标，客观上确实是侵犯了巴基斯坦主权，在我家地盘就是我的“家务事”，你伊朗有何资格插手？难道是我家的核弹、弹道导弹技术比你差？<br><br>　　所以，巴基斯坦似乎表现得很是愤怒，发出警告，“此举可能产生严重后果，一切后果将由伊朗承担”，随即召回驻伊朗大使，并且无限期关闭与伊朗所有的边境口岸。<br><br>　　然而有意思的是，就在遭到伊朗导弹打击的第二天，巴基斯坦仍如约与伊朗展开了海上联合军演。紧接着，巴基斯坦又对伊朗境内目标发动了袭击，杀死了多名藏身于伊朗锡斯坦-俾路支斯坦省的恐怖分子。并声称，尊重伊朗的主权和领土完整，但维护巴基斯坦的安全和国家利益是“不能妥协的”。<br><br>　　这事给我的感觉呢，俾路支省内的分裂势力武装，是巴政府希望除掉的，伊朗确实是让巴方“省事”了，所以实打实的军事合作，该继续那咱就继续。但在外交面子方面，该有的程序咱还是得有，故而来了这么一波操作，来表明自己的态度和宣示国家主权。<br><br>　　这就不得不让人生出一种猜测了：伊朗空袭巴基斯坦，是一意孤行呢，还是两国唱的一出“双簧”？不管事件的过程是怎样，反正结果很清晰了，王老吉和加多宝玩互掐，把“小三”和其正玩没了！<br><br>　　于伊朗而言，长期以来，他都还是很克制的。美国“斩首”苏莱曼尼，伊朗忍住了；以色列不讲武德，“暗杀”核科学家，忍住了；加沙开战，以色列将矛头直指伊朗，还是忍住了，革命卫队并未下场。<br><br>　　但苏莱曼尼祭日当天，发生严重恐怖袭事件，造成近百人的伤亡，这让伊朗忍无可忍。继续忍气吞声，既会让老大面子挂不住，也没法向国内民众交代。与其按兵不动，不如趁着这股“东风”，打击一下对方气焰。<br><br>　　直接找美、以火拼显然不现实，那就打击与美、以相关的情报机构、恐怖组织。这样既能“敲山震虎”出一口恶气，也不至于引发太严重的后果，这一招确实够狠，说动手就动手，一点不拖泥带水。<br><br>　　还有，就在上周，伊朗在阿曼湾同样使了一记狠招，令美国很是脸疼，伊朗出动特种部队，登上一艘美国油轮，直接将其扣押了，为什么伊朗会突然扣押美国油轮？这事说白了，还是美国先造的孽。<br><br>　　事情很简单，伊朗这次扣下的“圣尼古拉斯”号，就是去年4月的“苏伊士·拉詹”号油轮，美国去年在新加坡附近海域，拦截这艘油轮，以违反美国对伊朗禁运为由把船开到加州，到达加州后美国人完全不讲武德，就地把船上的98万桶伊朗石油，全部卖掉，净赚8000万美元。<br><br>　　这几乎就是一次公开的抢劫，伊朗又岂会轻易罢休？你以为重新刷漆，换了个名字，就认不出你了，要扣的就是你，98万桶石油，连本带利，都得吐出来。<br><br>　　这个世界，出来混，迟早都是要还的！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 22:51:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：韩国效仿老蒋提前站队，这回可捅下大篓子来...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282283-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396987">　　韩国人这次玩大了，他们在无形中捅下了一个天大的篓子来。<br><br>　　要我说啊，没事要真的是要多学点历史，要不然真碰到了事儿，死都不知道怎么死的。<br><br>　　那么，韩国人到底是做错了什么事呢？<br><br>　　事情其实很简单，两句话就能概括。<br><br>　　1，因为特朗普在艾奥瓦州的初选中大获全胜，让大家看到了他成功当选的巨大可能性。<br><br>　　这里解释一下啊，上次文章写完之后，有读者说错了吧，明明新闻上说的是爱荷华州，到你这怎么成艾奥瓦州了？<br><br>　　这是翻译的问题，艾奥瓦州，英语：Iowa，缩写是IA，又译作爱荷华州、爱我华州或衣阿华州。<br><br>　　就好像普里戈津，你也可以叫他普里戈任，科比，在湾湾那边，很多人喜欢翻译叫kou比一样。<br><br>　　2，因为特朗普的巨大优势，让外界看到了他当选美国总统的巨大可能，所以韩国人开始着急了，他提前了整整两年的时间，要求和美国人谈判驻韩美军的防卫费用，该怎么分摊？<br><br>　　虽然环球网在转述韩联社报道的时候，只用了短短的一句话。<br><br>　　但这背后的弯弯绕可多着呢。<br><br>　　首先解释一下驻韩美军费用分摊的事情。<br><br>　　咱们都知道啊，朝鲜战争之后，美国人就一直在韩国驻军，保持着军事存在。<br><br>　　一开始美国人财大气粗的，一分钱不要，驻军的一切军费开支全都从美国的国防预算里面出。<br><br>　　但久而久之，国内就很多议员不满了。<br><br>　　他们觉得我们驻军那可是在保护韩国人啊，要是美军撤走了，北朝鲜分分钟打过来，不得灭了你啊？<br><br>　　既然我们是在保护你们，那这个钱又凭什么得是我们自己出呢？<br><br>　　正好那时候是70年代，赶上了美国的经济危机，所以，时任美国总统的卡特，就以美军撤走为由，逼迫韩国人主动提出要分担军费。<br><br>　　是的，美国人做事就是这么“体面”啊。<br><br>　　我想要找你要钱，但我不明说，反而是让你主动讲出来，这样一来，钱也有，面子上也能保住。<br><br>　　于是，从那时候开始，驻韩美军的军费就开始由美国国防部和韩国人一起分担了。<br><br>　　当然了，考虑到通货膨胀等因素，总不能70年代的时候几百万美元，到了21世纪还是几百万吧？<br><br>　　所以双方就约定每2年谈判一次。<br><br>　　可没想到，历史等到了特朗普。<br><br>　　大家都知道，特朗普上台之后，奉行的可是美国优先的战略，他退出了各种国际组织，并且在驻韩美军的费用上，还要求提高份额。<br><br>　　原本随着这么多年的水涨船高，驻韩美军一年的军费20亿美元左右，美国负担一半多一点的份额，而韩国人则承担8.48亿美元。<br><br>　　这钱已经很多了。<br><br>　　但特朗普还是不肯满意啊，于是在2018年底要求重新开始谈判。<br><br>　　最终经过了11轮的谈判，最终在2019年2月4日双方达成新的协议。<br><br>　　韩国分摊的费用，从8.48亿美上涨到9.2亿美元，同比上涨8.2%。<br><br>　　谈了11轮，才涨了这么点钱？<br><br>　　虽然协议是签署了，但特朗普总觉得自己吃亏了。<br><br>　　于是，2019年下半年，刚签了新协议还没半年了，特朗普再次找上门来了。<br><br>　　这次直接狮子大开口，我要50个亿！<br><br>　　咱们前面也说过，驻韩美军一年的军费20亿美元左右。<br><br>　　就算撑死了，花钱多点，30亿总够了吧？<br><br>　　可你现在居然直接找我要50亿，好家伙，你一分钱不掏，还想从我韩国这边赚钱？<br><br>　　是不是需要我们韩国人把你们全世界美军基地的钱都给支付了才高兴啊。<br><br>　　所以韩国人当然是不肯的了。<br><br>　　但韩国人又不敢和美国人玩硬的，于是就开始了一个字：拖。<br><br>　　拖到2020年全球新冠肺炎大流行，然后拖到了年底的美国总统大选。<br><br>　　最终，拜登击败了特朗普，成为了新一任的美国总统，这事也就算是暂时结束了。<br><br>　　现在的《韩美防卫费分担特别协定》要到2025年底才到期。<br><br>　　可是韩国人却很担心啊，万一特朗普再次上台，岂不是还要追着我要50亿？说不定还会因为上次的事情恼羞成怒，找我要100亿呢！<br><br>　　毕竟特朗普那家伙，什么事干不出来啊？<br><br>　　所以，韩国人就赶紧找到了拜登政府，要求提前谈判之后几年的驻韩美军费用。<br><br>　　反正特朗普最多只干4年他就走了，所以我们再多谈4年的好不好？<br><br>　　韩国人这小心思倒是挺活泛的，为了防止特朗普狮子大开口，为了省钱，提前就开始布局了。<br><br>　　但他们完全就没考虑到拜登的感受。<br><br>　　大家换位思考一下，假如你是拜登，你听到这话，你心里又是什么想法？<br><br>　　“好家伙，你们对我就这么没信心，就认为我一定会输给特朗普？这就已经开始为我的‘身后事’做打算了？”<br><br>　　在社会上待过的朋友们都知道，领导最反感的就是我这还没调走呢，你们就是开始提前巴结新领导了。<br><br>　　如果这个领导最后没有调走，继续留任，那你们这些墙头草可就惨了！<br><br>　　说到这，咱们就不得不提到历史上著名的运输大队长老蒋蒋介石了。<br><br>　　1948年11月2日，这一天恐怕是老蒋人生中最难受，最糟心的一天。<br><br>　　因为这一天发生了两件大事。<br><br>　　第一件事，是中国人民解放军解放沈阳。<br><br>　　而第二件，则是被他寄予厚望的共和党候选人杜威，居然在大选中爆冷输给了，此前并不被看好的民主党候选人杜鲁门。<br><br>　　杜鲁门是谁呢？<br><br>　　他只是罗斯福的副总统，如果不是罗斯福在1945年4月12日突然因脑溢血而离世，杜鲁门怕是一辈子都没机会当上总统了。<br><br>　　也正是因为罗斯福的猝然离世，这让刚刚成为副总统82天的杜鲁门不得不登上美国总统的宝座。<br><br>　　可他执行的基本上都是罗斯福所留下来的政策，虽然二战获胜了，但大家认为功劳全都是罗斯福的，你只不过是他的影子。<br><br>　　所以在1948年美国总统大选之前，杜鲁门并不被看好。<br><br>　　相反，共和党的候选人杜威声势正旺。<br><br>　　在大选前，当时几乎所有的预测机构对于这次大选的结果都给出了相同的结论：共和党候选人杜威将以压倒性的优势战胜现任总统，民主党候选人杜鲁门。<br><br>　　就连美国所有主流报纸的编辑们，都同样认为杜威赢得大选已经板上钉钉，他们甚至都直接事先写好杜威当选的报道。<br><br>　　在这种情况下，老蒋再次展现了他投机的风采。<br><br>　　与其锦上添花，不如雪中送炭啊。<br><br>　　所以，他就派人到美国，暗中资助杜威。<br><br>　　美国的法律规定，参加竞选总统的候选人不得接受外国的资助或捐款，不然就会被认定是外国代理人，之前特朗普就因为通俄门被搞得焦头烂额的。<br><br>　　但当时的杜威，虽然有国内财团的资助，但依然感到捉襟见肘，谁会和钱过不去呢？<br><br>　　于是，他便接受了这笔资助，还给老蒋做了保证。<br><br>　　不仅是给钱啊，老蒋还暗中让人组织民众在北京给杜威游行助威。<br><br>　　游行的民众们从神武门出发先向东，绕过紫禁城角楼向南，经东华门再向南，由长安左门向东。沿长安街走到南池子，进南池子后向北走，最终又重新回到天安门前。<br><br>　　这也被称为紫禁城助选。<br><br>　　可是大选的结果却出乎所有人的意料，杜鲁门在大选中实现逆风翻盘，大胜杜威，赢得连任。<br><br>　　于是，杜鲁门就开始收拾老蒋这个墙头草了。<br><br>　　先是拒绝了美国增加给国民党的军事援助，并且还拒绝了美国军事顾问参加指挥作战。<br><br>　　而且后来宋美龄去美国见杜鲁门的时候，也被多次拒之门外，始终没有见到人。<br><br>　　后来甚至朝鲜战争爆发之后，老蒋还说要派国军去朝鲜帮你们一起打老共，结果都被杜鲁门给拒绝了。<br><br>　　如今，历史再次重演了。<br><br>　　拜登的支持率只有33%，是15年来历任总统的新低。<br><br>　　看起来拜登这次大选是输定了，可万一他和杜鲁门一样，最后时刻逆风翻盘呢？<br><br>　　到时候，韩国人可就惨了。<br><br>　　不过话说回来啊，韩国人这一次的做法可真是够蠢的。<br><br>　　人家老蒋好歹还是在押宝呢，要是杜威赢了，老蒋还能收获大量的美国援助。<br><br>　　可韩国人现在这样做，不光拜登会讨厌你。<br><br>　　更关键是，特朗普那边也不会给你们好脸色看啊！<br><br>　　特朗普看到这条新闻，心里当然就开始琢磨了：<br><br>　　好啊，合着你们这么防我呢，为了逃避给美军分摊军费，居然敢提前谈判？<br><br>　　假如特朗普真的当选了，他也一定不会给韩国人好果子吃的，军费是提前谈成了，但他总可以在其他问题上，继续找你们的麻烦吧？<br><br>　　说不定啊，真和电影里那句话一样“鹅城的税都收到90年后了，也就是公元2010年”。<br><br>　　特朗普：韩国的军费都收到90年后了，也就是公元2124年……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 22:50:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：布林肯飞机故障，巴基斯坦火中取栗]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282282-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396986">　　据当地媒体18日报道，巴基斯坦对伊朗境内的恐怖分子营地进行了打击。消息称，巴基斯坦在伊朗境内靠近巴伊边境的地区发动了无人机和导弹袭击，目标是俾路支解放军（BLA）和俾路支解放阵线（BLF）的营地。<br><br>　　巴基斯坦打没打伊朗？打了。有人讲，在这个反对美帝国主义的关键时刻，中东阵营内部的巴基斯坦和伊朗打了起来，不利于团结。<br><br>　　这就叫没有看清形势。巴基斯坦这一招，叫做火中取栗。<br><br>　　巴基斯坦独立后，境内各民族的独立运动风起云涌。毕竟，你能独立，我们为什么不能独立？<br><br>　　于是，巴基斯坦内部的民族矛盾变得突出起来。1978年，就任的巴基斯坦总统哈克为了缓解矛盾，采取了一定的扶贫措施，让巴基斯坦各个民族都平等地接受了教育。<br><br>　　本来可以解决的问题，随着苏军进入阿富汗变得尖锐起来。大量从阿富汗难民背井离乡，为了躲避苏军，进入巴基斯坦。<br><br>　　巴基斯坦本着人道主义精神来者不拒，将难民被安置在俾路支省北部地区。结果当地的俾路支人空间一下子受到了极大的挤压。他们认为，巴基斯坦政府厚此薄彼，别的民族不压榨，就让我们接待难民，于是俾路支省的俾路支人渐渐出现了离心苗头。<br><br>　　刚好，美国要反苏，于是在俾路支省成立了反苏训练大本营。大量心怀不满的俾路支人进入大本营训练，为了对抗美国人的行动，苏联情报人员也进入了俾路支省，开始刺探情报。<br><br>　　结果苏联人很快发现了当地高涨的民族主义情绪，就拿起手中的理论武器，将俾路支人用先进思想武装了起来。随着苏军进展的延缓，苏联人的想法成了，阿富汗我吃不到，那谁也不要想吃。<br><br>　　于是他们在俾路支人聚居的地方一方面散布民族主义，一方面散布马列主义，最后致力于民族独立的武装“俾路支解放军”正式成立，好巧不巧，俾路支人不仅分布在阿富汗和巴基斯坦，还分布在伊朗，有了先进思想的民族独立运动很快燃烧到了伊朗。<br><br>　　这股分裂势力和库尔德人一样，造成了地区多个主权国家的严重主权统一问题。<br><br>　　但是，打自己国内的分裂势力，很容易就落人话柄。动不动就是指责搞屠杀，这谁受得了？不过好就好在，以色列打了个样子，现在谁谴责以色列，谁就要在美国辞职。那么问题就好办了，于是伊朗学起了以色列的手段。<br><br>　　伊朗在打了1400公里外的叙利亚的目标的时候，顺便就打了巴基斯坦境内的目标。但是，打的是巴基斯坦境内的俾路支民资解放组织。<br><br>　　巴基斯坦严正抗议伊朗对巴基斯坦的轰炸，领土主权是必须要保证完整的，于是炸了回去。同样是以色列的手段，同样是俾路支解放组织的目标。<br><br>　　与此同时，两国在波斯湾还在搞联合军演。两国的外长还打了个电话，说应该达成共识。<br><br>　　这就叫演都不用演。巴基斯坦方面的专家甚至都开始出卖国家机密，向伊朗泄露关键的核武器技术了。巴基斯坦官方大为震惊，选择宽恕。<br><br>　　还有什么需要演的？<br><br>　　现在美国的特朗普拿下了一个州的党内初选，拜登对乌克兰的援助到了山穷水尽，以色列又迟迟打不出来战绩。搞得都有人要天诛国贼，布林肯的飞机都突然坏了。<br><br>　　布林肯的飞机都要坏，这就是最大的窗口期。<br><br>　　谁还管这点三瓜两枣？<br><br>　　趁着窗口拿好处，这是应有之义。人家在那里清理门户，法国原来在非洲的东西，我们笑纳一下，自然也是当仁不让。<br><br>　　大西洋上的军港，怎么说也得来一个吧？<br><br>　　最近海盗猖獗。我们就是去补给一下，没有别的意思。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 22:49:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，战机空袭，一场最诡异的大戏]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282280-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396984">　　今天不少小伙伴留言，让我讲讲小巴和伊朗两家，到底发生了什么事？<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为这两家最近闹得，好像有点严重啊！<br><br>　　先说结论吧：一场最诡异的大戏，已经开场了！<br><br>　　我们还是按照老规矩，用剥洋葱的办法，来讲这件事。我们先剥开第一层洋葱，这两家之间到底发生了什么事？<br><br>　　第一步是：伊朗打了小巴。<br><br>　　事情发生在1月16日夜间，伊朗人突然朝着巴基斯坦境内，发射了导弹和无人机！<br><br>　　结果就是：导致了数人死伤！<br><br>　　这还不算，伊朗人还挺“嚣张”，射完后，它官方通讯社，也就是塔斯尼姆通讯社，还公开发布消息说：我们已经打了小巴啦，摧毁了小巴的两个据点！<br><br>　　顺便说一下：同一天，伊朗人是左右前后开弓！<br><br>　　当天凌晨，它还朝西面，射了24颗导弹！<br><br>　　13枚打了叙利亚的目标！<br><br>　　11枚打了伊拉克的目标！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　它是一天打三国：凌晨是叙利亚、伊拉克；晚上是小巴！<br><br>　　当天白天，伊拉克那边就有反应了，不但抗议，还召回了大使！<br><br>　　白天都被西边邻国抗议和谴责过了，应该歇一歇了吧？<br><br>　　结果没想到，晚上伊朗又朝东边邻国境内，搞了袭击！<br><br>　　假如你是小巴的老百姓，你会怎么想？<br><br>　　十有八九，会觉得伊朗人，你这是搞上瘾了，是吧？<br><br>　　是可忍孰不可忍啊！<br><br>　　然后第二步就来了：小巴那边的反应，果然非常强烈！<br><br>　　因为当天已经很晚了，所以在第二天，小巴对伊朗来了个一击三连！<br><br>　　第一击是发表声明，进行抗议！<br><br>　　它大骂说：伊朗的这一行动，是对巴基斯坦主权的“赤裸裸的侵犯”，“违反了国际法和《联合国宪章》的宗旨与原则”。<br><br>　　是不是很严重？<br><br>　　第二击是召回它驻伊朗的大使！<br><br>　　这也挺严重的！<br><br>　　而且在当时，伊朗驻小巴的大使正好在国内，所以小巴还要求他不能再回来！<br><br>　　第三击是它中止了和伊朗的所有高层访问！<br><br>　　小巴这边刚有反应，有个国家高兴地，简直快要手舞足蹈起来！<br><br>　　谁呢？<br><br>　　就那位现在不知道该叫它啥的国家。<br><br>　　之前它好像叫印度，但前段时间它说自己是“婆罗多”！<br><br>　　这词还可翻成“巴拉特”！<br><br>　　啊呀，太复杂了，还是称它“东方某神秘大国”！<br><br>　　简称“东神”吧！<br><br>　　它的外交部马上跳出来说：我们对伊朗的袭击，非常支持啊！我们也是坚持这种“零容忍的不妥协立场”，我们很理解伊朗这种“在自卫方面采取的行动”！<br><br>　　啥感觉呢？<br><br>　　它高兴得，不但手舞足蹈，还简直要鼻涕冒泡泡！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　自从1947年它和小巴分治以来，两家就三天两头，动不动干一架，你摸我哨所，我轰你据点，早就成常态了！<br><br>　　所以只要谁和小巴作对，它就支持谁！<br><br>　　伊朗人都朝小巴境内，射了导弹和无人机了，都出了这么大的事，它能不开心吗？<br><br>　　所以东神满心指望的，是小巴你不能光嘴上抗议，得赶紧和伊朗干起来啊！<br><br>　　结果就是：该东方神秘大国的希望，居然成真了！<br><br>　　第三步很快来了：小巴军方宣布说，今天凌晨，他们也出动战机和导弹，对伊朗东部萨拉万市附近地区，发动了数次空袭！<br><br>　　注意哦！<br><br>　　1月16日是伊朗出动无人机和导弹，袭击了小巴境内！<br><br>　　今天凌晨，可是小巴出动同样东西，袭击了伊朗境内！<br><br>　　伊朗那边，也很快证实了：这次袭击，造成7人死亡！<br><br>　　这次是小巴打了伊朗！<br><br>　　看到这里，大家是不是觉得有点紧张起来了？<br><br>　　这两个国家，可都不小啊！<br><br>　　伊朗面积有120多万平方公里，人口有8000多万；小巴面积小一点，但人口超2亿！<br><br>　　而且两家的军事力量，还都挺强的！<br><br>　　这么你打我一下，我打你一下，很容易导致敌意螺旋式上升，大家真打起来的！<br><br>　　印度可是就希望这样啊！<br><br>　　美国人现在被缠在中东，可也挺希望这样啊！<br><br>　　所以它们两家，是不是应该很开心？<br><br>　　然后怪事发生了：印度才开心了一天，美国人比印度人，毕竟还是要聪明一点，它压根就没开心过，在小巴发动袭击后，这两家都默不作声地，摸了摸脸上的掌痕！<br><br>　　两家的脸，都快被扇成猪头了！<br><br>　　到这里，我们就可以剥开第二层洋葱了：这场小巴和伊朗你打我，我打你的事，到底是怎么一回事？<br><br>　　先说这些事，发生在哪里？<br><br>　　其实我之前讲过它：那是地球上最荒凉、最神秘的地方！<br><br>　　俾路支斯坦！<br><br>　　这是个什么地方呢？<br><br>　　辽阔！<br><br>　　狂野！<br><br>　　当然，最重要的是干旱！<br><br>　　这个地方，生存条件极为恶劣，除了少数几片绿洲，所有的只是大片沙漠、光秃秃的荒山，简直就像月球表面！<br><br>　　1月16日，伊朗用无人机和导弹，袭击的是小巴西南部俾路支省的两个地方！<br><br>　　今天凌晨，小巴“回击”的地方，则是在伊朗的锡斯坦-俾路支斯坦省！<br><br>　　都在俾路支斯坦！<br><br>　　其实是同一块地方，只不过分属两国！<br><br>　　再说这两家，打的是谁？<br><br>　　伊朗人打的，是个如果音译，叫“阿德尔军”，意译叫“正义军”的组织！<br><br>　　这个组织是干嘛的呢？<br><br>　　他们人藏在小巴境内，却常常越境，去攻击伊朗的目标！<br><br>　　上个月就被他们偷袭得手：一个边境警察局遭到攻击，12名伊朗警察丧生！<br><br>　　小巴这次打的，又是谁呢？<br><br>　　两个组织：一个叫“俾路支解放军”；一个叫“俾路支解放阵线”。<br><br>　　这两个组织，从新闻里，更常见到！<br><br>　　因为我们在巴基斯坦的人，吃过他们很多次亏！<br><br>　　这两个组织是怎么玩的呢？<br><br>　　他们的人经常藏在伊朗境内，然后经常越境，到小巴这边来攻击！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　它们充分利用了伊朗和小巴两家的国境线！<br><br>　　毕竟大家都是主权国家，让对方越境打击，面子上过不去嘛！<br><br>　　前面说过，那地方连在一起，国境线极其漫长，又荒凉得一塌糊涂，很不容易控制！<br><br>　　到这里，可能有人已经猜出：这几家背后，是哪些国家在搞事了。<br><br>　　先说在伊朗那边，今天凌晨被小巴打的那两家。<br><br>　　一个多月前，有过报道：有个字号上带着“俾路支”的组织，由它的头目带着70多人，向巴基斯坦政府投降。<br><br>　　为啥投降呢？<br><br>　　因为这个组织前任头目死了，换了个新头目，名字叫萨法拉兹·班古尔扎伊。等他接手这组织后，才知道自己的组织，背后出钱的是印度，人家的目的只是想尽办法搞小巴，并不是为了当地人争取权利，然后他就信念崩塌了。<br><br>　　其实在小巴境内搞事的，背后基本都是印度。<br><br>　　小巴这边打得风声紧，他们就往伊朗那边跑。<br><br>　　再说在小巴这边，16号被伊朗打的那一家。<br><br>　　这个“正义军”，主力也是俾路支人，它既然主要在伊朗搞事，又躲在小巴这边，如果被小巴抓牢，是从印度那边拿钱的，肯定会被小巴打嘛！<br><br>　　说到这里，大家就猜到暗中给它钱的，是哪两家了。<br><br>　　美国和以色列！<br><br>　　对这“阿德尔军”，伊朗人烦得要死，但它背后有美国，所以小巴一直投鼠忌器。<br><br>　　因为这事，很长一段时间，伊朗人就对小巴不是特别爽，两家关系也不是很融洽。<br><br>　　说到这里，大家是不是看出什么来了？<br><br>　　小巴不方便动手的，伊朗人搞了个越境袭击，把它给打了！<br><br>　　伊朗不方便动手的，小巴也搞了个越境袭击，也把它给打了！<br><br>　　小巴这场越境袭击，说起来还挺有理有据的：我这，可是对伊朗之前的行动，展开报复哦！<br><br>　　只不过把这场热闹，掀开之后一看，就会发现：挨打的是同一批人！<br><br>　　都是俾路支武装！<br><br>　　到这里：再来说说这场伊朗打小巴，然后小巴再打伊朗的事，今后会怎么进一步发展？<br><br>　　先来看这两件事。<br><br>　　1月16号，也就是伊朗打小巴同一天，这两家的海军，还在波斯湾和霍尔木兹海峡，举行了联合军演。<br><br>　　两家还都派出了主力舰，出动了直升机，搞了海上战术演习，还演练了海上紧急情况下发送和接收信息的方法以及旗语。<br><br>　　两家的海军指挥官，还笑嘻嘻地，见面会晤！<br><br>　　和两家外交部搞出来的剑拔弩张，好像完全绝缘！<br><br>　　而且，伊朗外长和小巴的临时总理，最近直接见面了！<br><br>　　到这里，有人可能要说了：小巴外交部，不是刚说停止两国高层互访吗？<br><br>　　怎么马上又见面了？<br><br>　　因为他们两人都在达沃斯论坛，参加会议！<br><br>　　所以绝不属于互访！<br><br>　　但这么搞显然不行，很容易被人一眼看穿，还基本上是一锤子买卖，后续很难再搞，离拿小金人奖的距离，实在太远了！<br><br>　　剧本太差！必须给编剧一个大大的差评！<br><br>　　所以怎么办呢？<br><br>　　所以在今天小巴出动空军，袭击了伊朗后，又加了两件事！<br><br>　　先是伊朗人跑出来讲：小巴，对你袭击我的事，给个解释！<br><br>　　然后呢？<br><br>　　小巴的临时总理，提前结束达沃斯论坛的行程，回国了！<br><br>　　理由是：啊呀，我们和伊朗现在的边境关系，挺紧张呀！我得赶紧回家，做准备啊！<br><br>　　就算论坛有人，像美国人什么的，对这事感到好奇，想问下怎么回事，都没法当面找到人了！<br><br>　　这就对了嘛！<br><br>　　这么把戏份加上去，之后的事才显得好看嘛！<br><br>　　因为伊朗是西亚大国啊，小巴可是有蘑菇弹的啊，这两家边境关系很紧张，现在都你炸我，我炸你了，万一接下来弄出个擦枪走火，相互乱扔东西怎么办？<br><br>　　就算砸不到人，砸到花花草草什么的，也是不对的嘛！<br><br>　　那为了世界和平，人类幸福，该怎么办？<br><br>　　必须有个两家都信任的第三方，比如说真正的东方某神秘大国出来，进行斡旋，才能让大家心态平静下来，这个区域的和平与稳定才能得到保证嘛！<br><br>　　怎么维护呢？<br><br>　　肯定得有问题解决问题！<br><br>　　这种伊朗未经同意，挤掉了小巴的脓疮；小巴出于极度愤怒，反手报复，干掉了伊朗大患的事，怎么能继续低水平重复呢？<br><br>　　必须转型升级啊！<br><br>　　所以得搞出个协调机制出来，对两国边境附近那一堆领了外国的钱，来回乱窜搞事的组织，今后两家要相互通气，齐心协力，共同打击！<br><br>　　所以今天面对伊朗的愤怒谴责，小巴外交部就说了：我可是充分尊重伊朗的主权和领土完整，愿意同伊朗一道寻找共同解决方案的哦！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　两家已经走在正确的到路上，准备不但治标，还准备治本了，再加把劲，估计那座小金人，离拿到不远了！<br><br>　　说到这里，可以来个总结了，还是老规矩，三句话。<br><br>　　第一句话是：从这些事，我们所能看到的，其实是一个帝国最后的无奈挣扎！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　对俾路支斯坦这块地方的情况，我之前就介绍过了：最近这几年，大部分事还是出在小巴这边，背后是印度人为破坏中巴经济走廊，在暗中搞鬼，伊朗那边反而要平静一些，至少在去年之前，差不多4年没啥大事了！<br><br>　　但从去年起，伊朗那边的事情，突然越来越大！<br><br>　　比如说那个“阿德尔军”，已经偃旗息鼓很长时间了，去年突然活跃起来，到12月还一次就搞了伊朗一个警察局，造成11名警察丧生！<br><br>　　这什么意思呢？<br><br>　　就是有人在中东陷入泥沼，急得要死，想利用这种事，来挑动伊朗和巴基斯坦的关系！<br><br>　　想要缓解它的压力！<br><br>　　但结果适得其反，引来了今天要说的第二句话：之前随着俄乌战争、中东的和解，其实亚洲各个板块间的合作，都已经开始动起来了，你这么乱动，制造混乱，只会促使大家觉得时间紧迫，得抓紧合作，消除隐患！<br><br>　　这事很了不得。<br><br>　　像前段时间，这个区域北面的中亚，开始和我们大搞合作。<br><br>　　中亚以南的伊朗、阿富汗和巴基斯坦，现在也在消除心结，准备搞合作，甚至为了进一步合作，还借着这个机会，相互帮忙，清除掉之前的障碍！<br><br>　　整个区块位置的重要性，大家感受一下。<br><br>　　东西交通的要地！<br><br>　　至于印度人，反正它也只会玩玩阴招，也不算什么角色，将来就哭去吧！<br><br>　　他们这段时间，纯粹在弄巧成拙！<br><br>　　最后还得把我之前提醒过大家多次的第三句话，再说一遍：新世界正在加速走来。<br><br>　　从东南亚的碧海银沙到北冰洋的皑皑雪原，从东海的微波细涛到地中海的点点帆影，从烟雨江南到黄沙遍地的中东沙漠，即将连为一体。<br><br>　　当这些地方连通起来后，将会产生什么的结果，那些地方将会因此受益，这几年，我已经在号里讲过很多遍，也讲得很详细了，这里就不重复了。<br><br>　　时间走得，越来越快啦，大家要抓紧啊！<br><br>　　你、甚至你N代子孙的成败得失，荣辱浮沉，就看在未来十几年，甚至几十年内，你能不能紧紧抓住机会，你会怎么选择，会怎么做了！<br><br>　　时钟可是在滴答作响啊！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 22:46:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：伊朗终于出手！大BOSS硬刚美以]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282273-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396977">　　大国格局的变化，往往从局部地缘政治势力的改变开始， 我们都在见证历史。<br><br>　　伊朗终于出手了，向伊拉克和叙利亚境内发射弹道导弹。按照伊朗的说法，这次的导弹袭击轰炸了所谓的“间谍中心和反伊朗恐怖组织集会”。同时，其中一处袭击地点就在美国驻伊拉克领事馆附近。<br><br>　　伊朗为什么会出手，而且是选择这个时机出手？能够对美国和以色列产生威吓力量吗？今后中东局势又将如何转变？<br><br>　　按照半岛电视台引述伊朗军事指挥官的说法，4枚“哈比尔·舍坎”弹道导弹从伊朗西南部发射，<br><br>　　4枚导弹从西部发射（2个红色箭头），目标是叙利亚伊德利卜的塔克菲里集团。另外7枚导弹（绿色箭头）从西北部发射，目标是伊拉克北部埃尔比勒的“犹太复国主义总部”。<br><br>　　简单解释一下，伊朗指挥官所谓的以色列间谍，犹太复国主义总部，是指以色列摩萨德情报组织在伊拉克北部的分支机构。根据伊朗的情报，认为多名以色列情报高官在此处开会，所以选择了这个时机和地点，发射导弹袭击。<br><br>　　另外，袭击叙利亚伊德利卜是针对流窜在那里的“伊斯兰国”组织。“伊斯兰国”属于逊尼派，向来和伊朗不睦，双方是仇敌。伊朗认为“伊斯兰国”是反伊朗的恐怖组织，并且和美国与以色列关系密切。<br><br>　　1 美国为什么向胡塞动手？<br><br>　　之前我们说，一旦美国向也门胡塞武装动手，巴以冲突将正式外溢。而且，美国将陷入泥潭，难以抽身。<br><br>　　所以，我们观察了好几天，也等了些日子，美国终于偕同英国，于1月12日向胡塞武装动手，袭击几个城市。<br><br>　　美国忍不住动手，这就意味了防止冲突扩散的栅栏被拉开了，冲突外溢必然免不了。<br><br>　　美国为什么忍不住动手？有两个主要原因。<br><br>　　一，美国不动手不行，再不动手，美国这个全球霸主往后将镇不住场面。<br><br>　　二，自从胡塞武装于去年底，封锁经由红海进出以色列的船只以来，以色列经济受到巨大的冲击，美国必须要帮以色列解决这个问题。美国再不出手的话，以色列经济恐怕撑不住。到时候以色列国内会出现反战、厌战的情绪，那会成为棘手问题。<br><br>　　不要说以色列国内会受到冲击，美国国内也会受到影响。<br><br>　　这就是典型的“久战不下”的后果，尤其是对民主国家而言，一旦出现久战不下的情形，会产生许多变量。另一个原因是多数民主体制的国家，其经济结构带有不少的虚拟经济成分，或是无法有效投入于战争所需的消费型经济。<br><br>　　2 伊朗为什么选择这个时机？<br><br>　　然而，伊朗又为什么选择这个时机呢？<br><br>　　类似的理由，当美英发动对胡塞武装的袭击后，伊朗不出手不行。去年10月，我们提到一个观点：巴以冲突是典型的螳螂捕蝉，黄雀在后。请参考这一期文章：《以色列跳坑，美国跳坑，谁是黄雀在后？》。<br><br>　　就在这时候，黄雀（伊朗）上场了。这就像武侠戏剧里头的大BOSS登场。<br><br>　　如果，美国和英国只是出手一次，针对也门胡塞武装打击一天，可以当成是对胡塞武装的警告，以挣回面子，那也就算了。但是，美国于第二天又接连袭击，并且扬言，还会再空袭胡塞武装的据点。这时候，伊朗不出面不行。<br><br>　　我们提过一个概念，按照西方社会的文化，唯有”出手“，才能够”止战“。在西方社会的概念中只有实力，才能够让人家不敢打你。没有实力，又不敢出手，那就等着挨打。<br><br>　　是以，美英两国于1月12日向胡塞武装动手，也是一种试探行为，等着看在胡塞武装背后的伊朗会不会出手。如果伊朗不敢出手相助，那老美就不会客气，也不用担心巴以冲突会因此外溢，会继续轰炸胡塞武装。<br><br>　　因此，伊朗需要出手，而出手本身就是一个威吓，对美英两国的威吓，也同时是对以色列的威吓。<br><br>　　另外，之前伊朗遭受多次的袭击，包括以色列和美国的空袭。2020年1月3日，美军发动空袭，击杀伊朗革命卫队指挥官苏莱曼尼。虽然伊朗事后也发射导弹，打击美国在伊拉克的军事基地，但那也只是意思、意思一下，这个仇伊朗始终没有报。<br><br>　　上个月25日，伊朗伊斯兰革命卫队高级官员穆萨维，在伊朗驻叙利亚大使馆内办公的时候，遭受一枚导弹袭击，身亡。<br><br>　　2020年11月，伊朗顶级“核科学家”被暗杀。<br><br>　　更有甚者，就在10余天前的1月3日，也就是苏莱曼尼被击杀后四年，伊朗人在苏莱曼尼故乡举行纪念活动的时候，又发生爆炸事件，有约百人死亡，另有百多人受伤住院。<br><br>　　对伊朗人来说，这些仇都还没有报。因此这一次，伊朗针对那些发动袭击的情报组织和恐怖组织，也发动袭击，这是一报还一报。<br><br>　　3 伊朗以其人之道，还治其人之身<br><br>　　1月17日，美国白宫宣告称，重新将也门胡塞武装列为“特别指定的全球恐怖分子”，该指定将于30天后生效。白宫还暗示，如果胡塞武装停止在红海的袭击，美国将立即重新评估这一指定。<br><br>　　什么叫做针锋相对？<br><br>　　美国把胡塞武装列为全球恐怖分子，那么伊朗也将这次对叙利亚和伊拉克袭击的目标，称之为“间谍中心和反伊朗恐怖组织的集会”。<br><br>　　对伊朗而言，美国和以色列对我（伊朗）袭击这么多次，这不叫恐怖行为，那是什么？美国在全球到处把人家定性为恐怖组织、恐怖活动，却和以色列不时地对他国发动空袭。<br><br>　　伊朗这是以其人之道，还治其人之身。<br><br>　　4 伊朗展示中程弹道导弹的能力<br><br>　　大家再看这张图，伊朗还对袭击的地点精挑细选。除了袭击伊拉克境内以色列的摩萨德情报组织外，还特别挑选了叙利亚境内的反伊朗恐怖组织“伊斯兰国”。<br><br>　　伊朗从西南部发射弹道导弹，袭击叙利亚伊德利卜，距离约1300公里，这是中程弹道导弹的距离。<br><br>　　过去，大家都只听闻伊朗有中程弹道导弹的能力，但从来没有打过，没用过。事实上，伊朗这次打击的距离，很可能是历史上，弹道导弹“实战”经验中的首次。<br><br>　　中国有很多中程弹道导弹，在这个领域中国是全球第一。中国还有高超音速中程导弹，美国没有。俄罗斯的高超音速中程导弹在乌克兰战场上老是被美国的爱国者导弹拦截，所以俄罗斯的高超音速中程导弹有点令人怀疑其真实性。<br><br>　　然而，中国也没有在实战中使用过，是备而不用。在实战中打到这么远的距离伊朗算是第一个。<br><br>　　并且，伊朗这次的中程弹道导弹袭击非常精准。据说精确到米级，正中建筑物的中心位置。一般来说，这么精准的打击是巡航导弹能够达到的精确度。<br><br>　　这是伊朗精心布局的一场高调表演，既然都能够打到叙利亚境内，难道还打不到以色列？<br><br>　　伊朗这是要打给美国和以色列瞧瞧，向美以两国显示，我（伊朗）有能力打你。你（美以）有本事，敢打我，战事必然扩大，那就等着瞧吧！<br><br>　　当胡塞武装背后的大BOSS登场，当然得要不一样。在国际事件中，很多东西不是偶发的，背后有精心的设计。伊朗这是一“击”惊人。<br><br>　　说到这里可以得知，伊朗初试啼声，大BOSS度“红尘”，目的还是要警告美国和以色列，不要轻易把战事扩大，大家都要掂量、掂量一下，看看是不是彼此收敛一些，或是就此”开打“。<br><br>　　也因此，伊朗针对两个地点的袭击，选择放过美国的军事基地和领事馆，点到为止，没有真正打中美国在伊拉克的领事馆。<br><br>　　据美国白宫国家安全委员会发言人艾德丽安·沃森表示，伊朗此次袭击并未针对美国人员或设施，但沃森仍然指责“这是一系列鲁莽和不精确的袭击”。<br><br>　　请大家注意这些外交言辞。<br><br>　　既然说，伊朗并没有针对美国人员或设施，那又何来对方导弹袭击不精确？<br><br>　　美国和伊朗敌对，总是要批评一下。伊朗虽然打击伊拉克境内临近美军基地和领事馆，但总算是放过美国这边，留个余地，给美国一个台阶。接下来就要看美国如何回应。<br><br>　　如果美国不识相，不懂得这个默契，对伊朗采取报复打击，伊朗往后也不会客气，战事必然再升级。<br><br>　　5 往后中东局势。<br><br>　　如果美国因此感到警惕，在往后的行动中稍微收敛，也不再对也门胡塞武装扩大打击，只是偶尔袭击一下，那么接下来中东的局势会如何演变呢？这是今天另一个重点。<br><br>　　三个月前，我们向您提出以上一些概念，但没有仔细说明细节及其推演，因为时机还没到。<br><br>　　10月7日，哈马斯发射5000枚火箭弹，袭击以色列。我们接连发布三期视频，提出两个概念。<br><br>　　第一个概念是，哈马斯的袭击充分展现了”火箭弹 + 无人机 + 导弹“的新作战模式。<br><br>　　第二个概念是，如果再度发生中东战争，不管阿拉伯国家会不会参战，中东地区的反以国家，不会和以色列发生上个世纪五次以阿战争中的”大会战“，不会出现坦克大决战，也不会有旷野大会战。<br><br>　　有的，就是刚刚提到的”新战争模式“。为什么？<br><br>　　一来，伊朗阵营没有必要同以色列或美国打大会战。打大会战的结果往往是一番两瞪眼，一次大会战很可能会决定战争的胜负。<br><br>　　鉴于上个世纪五次以阿战争的结果，打大会战有利于以色列，不利于阿拉伯国家或伊朗阵营。<br><br>　　不要忘了以色列背后还有美国的支持，美以两国都有强大的高科技武器，伊朗只是个中型国家，没必要同美国和以色列打大会战。<br><br>　　二来，在中东地区，伊朗阵营加上阿拉伯国家的总面积是几百万平方公里，整个将以色列包围，可以说是团团围住，除了地中海外，那可是密不透风。<br><br>　　在这种优势地理形势下，打新式战争模式的“消耗战”，有利于伊朗阵营。这还是暂且假设阿拉伯国家不会参与战争的情况下。<br><br>　　哈马斯袭击以色列那天，向以色列境内发射5000枚火箭弹。以色列封锁加沙地区后，哈马斯又陆陆续续发射另外的几千枚火箭弹。到现在哈马斯的火箭弹还没有打完。<br><br>　　那么黎巴嫩真主党会有多少火箭弹呢？有人说13万枚，甚至更多。<br><br>　　设想这个场景，如果临近以色列的国家或武装力量，包括黎巴嫩真主党 、叙利亚武装组织、伊拉克武装组织、约旦等，都同时向以色列开打，发射火箭弹，那会是几万枚的火箭弹，万弹齐发。以色列弹丸之地能够承受得了吗？更别说还有为数众多的无人机攻击。<br><br>　　而伊朗可以在此时运用其导弹库，向以色列发动精准打击。以色列这时候将陷入极大困境。<br><br>　　伊朗要的就是以新战争模式，让以色列的高科技武器，例如F-35隐身战机、防空导弹系统铁穹、重型武器和侦察预警系统等，发挥不了作用。从而避开以色列的优势，并且发挥己方阵营的长处。<br><br>　　是以，伊朗采取新战争模式，长期消耗以色列才是正途。<br><br>　　6 结论<br><br>　　以上说的内容还需要一个前提，哈马斯必须要撑下去，能够撑下去才行。而伊朗这一次的作为，就是赋予哈马斯撑下去的能力和机会。<br><br>　　之前我们说，如果没有外力的支援，哈马斯恐怕只能够撑几个月。那么也门胡塞武装在红海封锁向以色列的运输，就是支援哈马斯，从另一个角度，这是对以色列实施经济压制。<br><br>　　经济封锁也是多年来美国对付一些国家的手法。现在的伊朗阵营只是以其人之道，还治其人之身。<br><br>　　其实，对以色列来说，也只是多付一些运输成本，商品涨价，通货膨胀上涨。但，这就足以让以色列面临经济困境，尤其是在长期战争下。而伊朗阵营的目的就是要让以色列陷入长期争战，消耗以色列，也同时消耗美国，哈马斯才能赢得机会，同时削弱美国在中东地区的影响力。<br><br>　　美国偕同英国轰炸胡塞武装，就是要破除伊朗阵营对以色列的封锁。<br><br>　　而伊朗“出山”，出手大打四方，就是给予胡塞武装支持，警告美国战事可能会因此扩大。<br><br>　　伊朗此举有没有用呢？短时期内有用，但一两个月后就难说了，得要看局势的发展。<br><br>　　以历史的角度来看，中东变局正进入精彩而美、以、哈、伊四方紧绷的时刻。<br><br>　　不要忘了继续关注中东的局势，我们也将为您做更进一步的分析和推理。<br><br>　　别忘了，如果战事再扩大，黄雀伊朗的背后，还有中俄两国的支持。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 22:34:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[畅明：什么力量在将美国拖入中东战争？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282252-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396956">　　一、“亚太马奇诺防线”是怎么拖垮美国的？<br><br>　　一股力量，在不断把美国拖向中东的战争。这股力量一边刺激伊朗，一边刺激美国，就像斗蛐蛐一样把敌对的双方放进无处可退的“蛐蛐罐”，让他们互相撕咬。同样是这股力量，让特朗普逢凶化吉，遇难成祥，再次从泥淖中走到政治舞台的中央；还是这股力量，让欧洲动荡不安，让泽连斯基如秋后的蚂蚱瑟瑟发抖。到底世界面临一个什么样的前景？到底是一股什么样的力量在牵动世界强权的运行？<br><br>　　犹太人的势力，其实也是分左右翼的，这两者之间的矛盾，往往被大家忽视。犹太左翼，就是搞白左那一套，吃的是金融饭，搞得是意识形态流，靠忽悠和街头闹事来改变政权，乌克兰的小泽就是拜的这一派的“码头”，而拜登政府的属性也是这一派，所以乌克兰在共和党特兰普手里风平浪静，可是到了拜登政府手里就是打得稀里哗啦。这一派，就是金融垄断势力的“棋手”，绕来绕去还是要在货币金融方面来收割全球的。所以俄乌战争对美国的利益所在，就是借机摧毁欧洲，实际上也确实是大量的欧洲工业巨头搬到了美国。<br><br>　　而犹太的右翼，其实就是犹太复国主义，就是以色列这边搞纳粹的这些人。由于他们很多是从苏联来的，或者是从集体农庄基布兹中锻炼出来的，所以好勇斗狠是强项，而且喜欢军事手段来解决问题。现在以色列的总理，内塔尼亚胡，就是这一派的典型。这一派与美国的共和党其实利益是一致的。一方面共和党掌握着美国国内的油气资源，另一方面共和党与军工体系渊源更深，这二者都希望中东大乱特乱，这样把油价拉上去，而且军工集团可以有用武之地。而且还有一点，那就是从宗教上来说，共和党很多人信仰传统的“福音派”，而福音派的宗教主张中就有一条，那就是让犹太人建国是一个“祥瑞”。所以自然这二者是可以搞到一起去的。<br><br>　　但是民主、共和两党有矛盾，美国的金融系统与工业系统也有矛盾，自然犹太人内部的左翼与右翼也有矛盾。这些矛盾本质上就是贸易文明于军事文明之间的矛盾，一个要巧取，一个要豪夺，都是霸权主义，但是实现的路径南辕北辙。这所以会这样，其实也是因为美国的战略资源非常紧张，没办法做到两手抓两手硬了，所以只能舍一个保一个。<br><br>　　美国之所以如此捉襟见肘，最主要的原因在于，美国的战略重心放在了中国，也就是所谓的“亚太战略”。这就像法国修马奇诺防线，明朝修关宁防线，都是在防御上消耗了过于巨大的战略资源，结果导致敌人在其他地方很轻松地即可以突破。美国也是一样，在中国身上浪费了太多的军事战略资源，结果中国的主攻方向是生产力的技术发展，这就让美国完全扑了一个空。<br><br>　　中国在修炼内功，可以不动手，不代表中东、俄罗斯不动手啊。<br><br>　　我中国在等海空军的大建设，你美国在等什么？美国在等死！<br><br>　　去年10月7日的阿克萨洪水行动对以色列来说确是洪水滔天。<br><br>　　2006年以色列和黎巴嫩真主党之间的冲突以以色列铩羽而归为结局，当时在这场被称之为第二次黎以战争中以军其实疲态尽显，对地道中的真主党毫无办法。但当年以色列余威尚在，且美军就驻扎在隔壁的伊拉克，凭借当时的真主党还掀不了桌子，只能和以色列签署停战协议。<br><br>　　十余年过去，早已天翻地覆，世殊时异。<br><br>　　今天的以色列较当年更为拉胯，举全军之力清不了地道的哈马斯，救回来的人质寥寥，被士兵临场紧张击毙的却不少；更重要的是，今天的美国一再的从中东撤兵，2011年撤军伊拉克，2021年撤军阿富汗，现在美军在中东的控制力度空前薄弱，而导弹+无人机的“信息时代游击战”使得美军驻扎在中东的基地成为抵抗势力最好的练兵场所：<br><br>　　2024年注定是不平凡的一年，一月还没过完，就出了好几件震动地缘局势的大事。<br><br>　　1月1日，胡塞武装与美海军激战，在直升机的火力下，4艘武装快艇被击沉3艘，10人死亡，2人受伤。<br><br>　　1月4日，伊朗被恐袭，恐怖分子在苏莱曼尼将军忌日纪念会场上引爆炸弹，造成逾300人伤亡。<br><br>　　1月4日，爱泼斯坦数千页解密文件公布，前后共五批文件，披露出的人员涵盖了美国政治、经济、学术、演艺半壁江山，揭下了美国政坛中最丑恶的一面。<br><br>　　1月11日，伊朗在阿曼湾扣押美国油轮“圣尼古拉斯”号。该油轮去年四月曾被美国扣押，其上价值数千万美元的石油被扣押，伊朗官方宣称此举为对等报复。<br><br>　　1月12日，英美联军轰炸也门胡赛武装，对其首都萨那、西部红海城市荷台达和北部萨达省的多处目标发动空袭。<br><br>　　1月15日，伊朗伊斯兰革命卫队使用弹道导弹发射两轮空袭，先后瞄准了分别位于伊拉克的“间谍中心”和叙利亚的“恐怖主义据点”。伊斯兰革命卫队明确指出，以色列摩萨德组织位于伊拉克库尔德斯坦首府埃尔比勒的总部是此次袭击的目标之一。<br><br>　　继12月底美国组建“繁荣卫士”行动以来美军终于开始见真章了，美军无法承受明晃晃挨炸的战略被动，开始主动空袭胡塞武装的基地，本次外科手术式的空袭以炸掉胡赛的眼睛（雷达体系），摧毁胡赛的爪牙（导弹，无人机库存）为目标，并非以造成杀伤为重要目的，这才出现轰炸胡赛73处基地，造成5伤6亡的奇景。<br><br>　　美国，一步步试图从中东漩涡中抽身，却在盟友和政争的裹挟中，被迫重返中东泥潭；美军尽管很不情愿，却只能躬身入局。<br><br>　　而中东各路“反王”在伊朗的支持下无不蠢蠢欲动。<br><br>　　自打哈马斯起事以后，伊拉克的美军基地都被炸了几回了？<br><br>　　美国于中东，无包容之恩，安养之德，只有强力之威，恃强之霸。<br><br>　　如今，这根打狗棒已经折了，棍法也被破解了，尤其是以伊朗为首的“反王”无不在盘算着，什么样的时候以怎样的角度入局才能利益最大化。<br><br>　　而美国人毕竟不住在中东，万一待不下去了拍拍屁股走人就是，可以色列却梦想着在耶路撒冷重现万世一系的犹太王国，就凭着以色列现在在中东人厌狗嫌的凑性，要是没有美国的庇护，阿拉伯人能把以色列活撕了。<br><br>　　所以，重新拉美国下水，把以色列和美军深度绑定，就成为了犹太右翼的救命稻草，自己能打自然自己去打最方便，可自己眼看身子骨不行了，那就只能派儿子出面了。<br><br>　　二、“真刀真枪我不行，阴谋诡计你不行”——摩萨德在行动<br><br>　　前面说过了，犹太人，从来不是铁板一块的。而且其内部矛盾在近来还不断激化，甚至出现了美国的拜登政府去搞以色列的内塔尼亚胡这种“一家人不认一家人”式的“窝里反”。<br><br>　　事实上，犹太民族可能就是和“中央政府”这四个字有仇，犹太民族形成不了强大的中央政府，而其他民族建立了强大的中央政府也基本都要排犹，所以走到今天，犹太民族形成了旗帜鲜明的两条路线。<br><br>　　犹左路线：走国际资本，金融自由化这一条路。<br><br>　　犹右路线：锡安主义，犹太复国主义，想要在以色列扎根。<br><br>　　犹左和犹右一度是可以合作的，毕竟双方隶属犹太民族，多多少少比外人能信，在新自由主义开疆拓土的那些年，国际资本主义和犹太复国主义是齐头并进的。<br><br>　　但是呢，列宁曾经说过，帝国主义是资本主义的高级阶段，当地球上主要的地盘已经基本被瓜分殆尽的时候，资本家们就开始瓜分彼此了。哪怕世界上只剩下了两个资本家，他们也会互相残杀，就算是实在亲戚都不行（比如一战中的德皇、英皇和俄皇）。在如今美军撤离中东，以军战力拉胯，伊斯兰虎视眈眈的中东，犹左和犹右之间就出现了重大的分歧：<br><br>　　犹左希望押注乌克兰，挑动俄乌冲突，收割欧洲；犹右希望回归中东，占据石油，保住以色列。<br><br>　　由于以色列军队表现过于拉胯，常规力量的威慑力迅速衰弱，再无法获取核武威慑的前提下，如果以色列威慑尽失，不管怎么推算，最终结局都是被推下地中海喂鱼，不过是时间早晚而已。无他，身处死地的必然结局。<br><br>　　所以犹太复国主义者就开始千方百计的寻找外援——美国。<br><br>　　但事实上对美国来说，重新卷入中东对美国国家利益无益。<br><br>　　从国力的角度看，美军处于收缩防御的周期，应该削减军费，精兵简政。<br><br>　　从战略的角度看，美军要重返亚太，本质上就与中东搞出“大新闻”是冲突的。<br><br>　　现在在中东在牵扯大量的精力，得不偿失，要是中东能吃得下，又何必从伊拉克、阿富汗撤军？<br><br>　　但犹太人的强项，就是裹挟被寄生的民族高层，做出不利于本民族利益的行径。<br><br>　　暗杀政要，制造恐怖袭击；收买政客，创造把柄一直都是摩萨德的拿手好戏，当敌人弱小时，就张牙舞爪，无恶不作（比如加沙、黎巴嫩），伊朗的官员、科学家被以色列暗杀多少了？；当“朋友”强大时，就假意顺从，寄生中枢。<br><br>　　就看这次的性奴岛事件，爱泼斯坦的前女友兼首席老鸨吉斯莱恩·麦克斯韦（Ghislaine Maxwell），其父亲罗伯特·麦克斯韦尔是英国报业大亨，被一直认定是“双重乃至于三重间谍”，其葬礼上以色列总理致辞“他为以色列做的事比今天能说的还要多。”其人和摩萨德之间关系匪浅。<br><br>　　而最近爆出来的爱泼斯坦案文件，也颇有玄机。<br><br>　　从时间上来看，2019年爱泼斯坦“主动自杀”后，其案件已经近乎盖棺定论，而在2024年年初被披露而出，正好是掺和到美国大选之中。不早，免得时间太长难以打击到现任政府；不晚，正好是懂王在共和党内部获得初选提名之前。<br><br>　　从对象上来看，这次披露的文件其实更多是敲打敲打边鼓，比如说克林顿夫妇，早就臭名昭著了；奥巴马夫妇，都是已经退休的老干部了。至于霍金或者是那一坨演艺界人士，对于大势来说也基本无关痛痒。<br><br>　　那在职的官员及其家人呢？<br><br>　　比如说，拜登总统？以及拜登总统上辈子拯救银河系修来的“五毒俱全”的倒霉儿子小拜登？<br><br>　　小拜登可是连五服之内的家人都能下手的主，萝莉岛这么大的乐子居然没请他？<br><br>　　现在的爱泼斯坦的文件对美国政坛的影响可谓“恰到好处”，即敲打了当政的民主党官员，也没有对现有的政治体系造成过强的冲击。<br><br>　　可按照公开的文件显示，爱泼斯坦拥有着大量美欧权贵违法犯罪的视频、音频文件，那这些文件现在掌握在谁的手里？这些尚未公开的文件又是否能对当政者直接造成影响？甚至左右2024年美国大选？<br><br>　　太阴谋论的事情过于主观不足为凭，但可以看到爱泼斯坦案文件公开后，美英联军随后攻击胡塞武装，亲手将声称一直要控制态势的红海局势予以升级，听话的就如同犹太锡安老爷们如臂使指一般。<br><br>　　而一个胡塞武装显然满足不了锡安老爷们的胃口，美军就算是拉胯，胡塞武装正面攻击也是不够看的，为了能够让美国陷入泥潭更深，他们在中东给美国人安排的对手正是伊朗。<br><br>　　伊朗在前一段时间遇到的恐怖袭击事件，就把“挑衅”两个字写在了脸上。在伊朗的民族英雄苏莱曼尼的纪念活动上，大规模地杀伤普通群众，事后美国连忙降火，即便找了一个“ISIS余孽”来认领袭击，但是也没有消除伊朗全社会的怒火，这不伊朗就开始了各种军事行动来报复。<br><br>　　做局中东，一方面绑着美国，一方面逼迫伊朗动手，锡安老爷做的局可是真大，用心也是真的险恶。<br><br>　　三、与中国对立，美国的霸权体系地动山摇<br><br>　　现在的美国，已经很难用整体利益导向来推测他的行为了，虽然美国一直以来以“政出多门”为自豪，但如今天一般的撕裂程度在其200年的历史间也属少见。<br><br>　　如果美国国内诸派势力无法从整体利益来捏和的话，那么各派就会在资源禀赋和偏好下去寻找局部最优解。对于懂王所代表的共和党来说，能源和军火是基本盘，由于页岩气革命，美国现在已经是石油净出口国，如果中东彻底点燃战火，其背后的势力将获取天量利益——资本家赚的盆满钵满，红脖子就业提高收入上涨，外派美军在当地作威作福。并在内争中打压对手。<br><br>　　这就是为什么，反犹成为了美国政坛的顶级政治不正确，因为运营国际金融资本要靠他们，搞乱中东看着伊斯兰世界也要靠他们，最肥最苦的差事都是犹太人打头阵。援助乌克兰在美国国会吵成一团，可援助以色列却火速通过，丝毫没有阻碍。<br><br>　　（2017年懂王亲口许诺耶路撒冷为以色列首都）<br><br>　　随着美国大选的推进，特朗普为代表的的美国右翼势力正在逐步向我们走来。中东的乱，不但有地区的战争策源地的“支持”，更有美国内部的趋势性推动力。这种从全局到局部的全方位“努力”，很可能成为美国继俄乌战争后的第二个战略陷阱。<br><br>　　明朝的灭亡，是因为后金的崛起，为了压服后金，所以重敛于民，于是内部大乱，最终闯王进京，而后明朝瓦解，清军入关。<br><br>　　而美国如今的“懂王”，就是当年明末的“闯王”。特朗普集合美国反建制派的大成，其矛头所指，正是美国现在当权的国际金融势力。而为此，其一旦上台，那么中东必然是其运作的战略重点，正好伊朗的苏莱曼尼也是他杀的，可谓是冤家路窄。<br><br>　　随着美国战略的进一步撕裂，其在东亚力量的投射将会更加的色厉内荏，而这将为我们的战略创造更加良好的空间。<br><br>　　中国自古以来，不怕外部的敌人，只怕内部的坏人。以中国的体量，只要军民团结如一人，那么纵使是新中国一穷二白的时期，也可以力挫联合国军，御敌于国门之外。但是如果遇到糖衣炮弹，内奸与外贼相勾结，那么就会遇到宋朝、明朝那样华夏沦丧的打击。<br><br>　　而特朗普好就好在，他这一派无法利用中国的内部亲外者，所以无法从内部去攻击中国，而只能与中国真刀真枪地拼国力。毛主席就曾经说过，比起虚伪狡诈的民主党，更喜欢跟直来直去的“真小人”——共和党来打交道。而特朗普为代表的美国右翼势力，即便是走了军国主义的道路，也无法与中国的生产体系相竞争，可谓是班门弄斧。因为新中国是生产文明在信息时代和智能时代的“天选之子”——有着“大一统”组织传统，有着唯物辩证的信仰体系，有着世界最全最强的生产体系，有着大众政治的社会体制，这些东西在贸易文明支配世界的时候，在金融资本肆虐的时候，可能看起来并不那么光鲜，但是一旦到了军事博弈的主权竞争阶段，就会变成让世界秩序地动山摇的力量。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 12:08:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：巴基斯坦和伊朗相爱相杀]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282251-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396955">　　在中国舆论界，巴基斯坦和伊朗都有很多支持者，因为他们和中国关系都不错。然而巴基斯坦和伊朗的关系颇为复杂，时好时坏；最近几天更是上演了一出相爱相杀的大戏码。<br><br>　　两国关系好的时候，可以彼此搞联合军演。据伊通社1月16日晚报道，伊朗和巴基斯坦联合海军演习在霍尔木兹海峡和波斯湾地区举行。<br><br>　　伊朗军方公共关系网站发布的一份声明称：<br><br>　　1月16日，伊朗和巴基斯坦海军在波斯湾和霍尔木兹海峡举行了为期一天的联合军事演习；内容涉及两国能够发射导弹的巡洋舰，以及伊朗海军的军舰和一架直升机；<br><br>　　在演习过程中，两国军队开展了检查通信和电信电路的行动，并演练了海上紧急情况下发送和接收信息的方法以及旗语。<br><br>　　同样是1月16日，在瑞士达沃斯，伊朗外交部长阿卜杜拉希安和巴基斯坦临时政府总理卡卡尔举行会谈，彼此之间说了不少动听的话，并表示会扩大能源、石油、天然气和电力领域的合作。<br><br>　　这些事都表明，伊朗和巴基斯坦的关系正在向好的一方面发展。这也是中国舆论界愿意看到的。毕竟现阶段的巴基斯坦和伊朗，对中国都很重要。<br><br>　　中巴关系，是制衡印度的基石。<br><br>　　中伊关系，是缓冲美国霸权的一部分。<br><br>　　然而接下来便风云突变：伊朗向巴基斯坦境内发射了无人机和导弹。<br><br>　　巴基斯坦外交部发表声明称，伊朗无端侵犯巴领空，导致2名儿童死亡、3名女孩受伤。这一侵犯巴主权的行为“完全不可接受，可能产生严重后果”。尽管巴伊两国存在多种沟通渠道，但仍然发生了这一非法行为。<br><br>　　据巴基斯坦《黎明报》消息，1月17日，巴基斯坦谴责伊朗侵犯其领空导致人员死伤后，巴基斯坦外交部宣布将召回巴基斯坦驻伊朗大使，同时暂时不允许目前身处伊朗的伊朗驻巴基斯坦大使返回巴基斯坦。<br><br>　　消息一出来，让整个舆论界都懵圈了。毕竟这种前一刻还在军演，后面就发射导弹和无人机的事情，反差实在是太过明显。<br><br>　　从表面看，无端向邻国发射导弹，绝对是侵犯主权的不可接受的挑衅行为。所以巴基斯坦发出了严重的抗议。<br><br>　　但要说伊朗现在无端挑衅巴基斯坦，其实概率很小。毕竟伊朗的主要压力来自美国、英国和以色列，而不是巴基斯坦。所以具体问题要具体分析。伊朗差不多在相同的时间分别向三个国家发射了武器。<br><br>　　1月16日，伊朗向伊拉克库尔德地区发射了11枚导弹，打击“以色列间谍”。<br><br>　　1月16日，伊朗向叙利亚发射了13枚导弹，打击恐怖组织据点。<br><br>　　随后就是向巴基斯坦境内发射无人机和导弹。当然伊拉克和叙利亚都是软柿子，没有发出强硬的反对声音。巴基斯坦长年和印度硬刚，自身又是拥核国，自然忍受不了伊朗的行为。<br><br>　　当然伊朗此番袭击巴基斯坦，针对的也不是巴基斯坦政府，而是巴基斯坦境内的“异端”。<br><br>　　根据伊朗塔斯尼姆通讯社报道，此次行动的目标是巴基斯坦西南部俾路支省内一个名为“绿山”的地区。在巴基斯坦的俾路支省，有很多分离主义势力，让巴基斯坦深受其害。所以舆论界有声音认为，伊朗这是在帮巴基斯坦清理门户。这其实是想当然。伊朗不是慈善家，也没有义务帮巴基斯坦做事；另外两国关系也没好到那个程度。<br><br>　　按国际常理，巴基斯坦的“异端”，也轮不到伊朗动手清理。那属于巴基斯坦的内政，外人插手，就是公开干预内政。<br><br>　　但从伊朗的角度来说，又是另一个逻辑。<br><br>　　塔斯尼姆通讯社称，伊朗这次袭击的目标是恐怖组织“正义军”在巴基斯坦境内的2个关键据点。所谓的“正义军”，其实一点也不正义，他们是伊朗东南部的逊尼派分离主义势力，经常在伊朗境内搞恐怖袭击。<br><br>　　“正义军”在伊朗的最近一次恐袭，发生在2023年12月14日，他们突袭了锡斯坦-俾路支斯坦省拉斯克县警察局，打死了11名伊朗警察。为此，联合国安理会还专门发了一个嘴炮声明，安抚伊朗，谴责恐怖分子。<br><br>　　过去很多年，伊朗都深受“正义军”的困扰，但是也没有更好的办法。因为伊朗东南部的逊尼派分裂势力，经常会跨境到巴基斯坦境内。所以伊朗这次抓住机会，直接向巴基斯坦内部的“正义军”发射导弹。伊朗的这个逻辑，是典型的长臂管辖思维，与美国、以色列没什么不同。<br><br>　　大家可能很纳闷，既然伊朗知道巴基斯坦难以接受，为啥不提前通报一声？答案其实很简单，如果提前通报了，可能就没什么秘密可言了。像伊朗、巴基斯坦、阿富汗那几个国家，内部可以说是千疮百孔；伊朗这边通报，那边可能就走漏风声。<br><br>　　对巴基斯坦来说，伊朗这个长臂管辖的行为是不可接受的。因为这个世界上，没有任何一个正常的国家可以接受无端飞来的导弹，尤其是导弹伤到了本国儿童的情况下。<br><br>　　巴基斯坦抗议完毕，也采取了以牙还牙的行动。当地媒体18日报道，巴基斯坦对伊朗境内的恐怖分子营地进行了打击。<br><br>　　简单来说，就是伊朗以打击恐怖分子的名义往巴基斯坦发射了无人机和炸弹之后，巴基斯坦以同样的名义向伊朗境内发射了无人机和炸弹。巴基斯坦的目标是俾路支解放军（BLA）和俾路支解放阵线（BLF）的营地。<br><br>　　据伊朗塔斯尼姆通讯社消息，伊朗锡斯坦-俾路支斯坦省负责安全事务的副省长表示，当地时间1月18日4时30分，该省萨拉万市边境乡村传出多次爆炸声，这些爆炸声是源于巴基斯坦对该地区进行的空袭，并造成三名妇女和四名儿童死亡。<br><br>　　1月18日，伊朗又宣布大搞军事演习，维护自身安全。<br><br>　　巴基斯坦和伊朗这番相爱相杀的行为，让舆论界吃瓜群众忙得不可开交。<br><br>　　吃瓜群众观点一，这是伊朗和巴基斯坦在演双簧<br><br>　　按照阴谋论的观点，所有的分裂势力背后，都有美国的身影。巴基斯坦和伊朗分别利用对方清除自身分裂势力，并且演戏给美国看。<br><br>　　吃瓜群众观点二，这是伊朗和巴基斯坦之间缺乏信任<br><br>　　其一，伊朗和巴基斯坦都是山地国家，政府对很多山旮旯鞭长莫及，很多摩擦和争议自古以来便存在。再加上分裂势力经常跨境作战，让两国误会很深。<br><br>　　其二，盟友差异大。对巴基斯坦来说，主要盟友是中国、美国、沙特。而伊朗和美国是死敌，并且和印度关系不赖。<br><br>　　其三，宗教冲突，伊朗是什叶派，巴基斯坦是逊尼派，天然不对付。伊朗发展核武器，支持胡塞武装，都不符合逊尼派利益。<br><br>　　究竟是默契演双簧，还是缺乏信任，要看接下来局势的发展。如果是默契演双簧，会在东方大国的规劝下，好好坐下来谈一谈。如果是缺乏信任，那么中东局势会进一步恶化。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 12:07:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：刚刚！伊朗出手了，5连杀！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282250-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396954">　　土豆说：伊朗的5连杀，是大战的开始吗？<br><br>　　美国说我知道全世界都想看我出兵，我偏不！<br><br>　　伊朗说我知道全世界都想看我和美国打仗，但你们都是大聪明，难道我就是傻×？你们都有战略定力，难道我就没有？<br><br>　　欧洲哭着说：不，不，不……全世界不包括我们，我们已经被美国薅秃噜皮了……我真心希望中东和平，你们要打去菲律宾打好不好……<br><br>　　乌克兰说你们还是来我这里打吧，我真的还能打，我们的耗材还多得很！<br><br>　　正文：<br><br>　　在以色列疯狂的谋划和挑衅下，伊朗终于出手了，从16号开始，连出5记杀招。<br><br>　　第一招，用11枚导弹打击了伊拉克境库尔德自治区的以色列间谍中心。<br><br>　　目前打击的效果还不清楚，据说炸死了9名以色列摩萨德成员，但同时也造成了平民的伤亡，伊拉克的埃尔比勒机场也暂时关闭。<br><br>　　这个袭击是因为以色列炸死了伊朗革命卫队的高级顾问穆萨维，伊朗说：这是对犹太复国主义恐怖组织邪恶行为的回应！<br><br>　　第二招，再次用导弹袭击了伊拉克境内库尔德自治区的一所高级住宅。<br><br>　　这里面住着库尔德富豪、猎鹰集团的创始人迪扎耶。<br><br>　　迪扎耶被当场炸死，他常年在瑞典生活，美国入侵伊拉克后返回伊拉克，与美国和以色列关系密切，美西方集团将他看做“亲密合作伙伴”，他长年向以色列提供石油等战略物资。<br><br>　　他还有一个安保公司，里面雇佣的都是退役美军，所以他是干嘛的，就不用多说了吧……<br><br>　　第三招，向叙利亚境内的ISIS恐怖组织据点发射了导弹。<br><br>　　因为ISIS宣布对前段时间伊朗的恐袭负责，不仅如此，去年ISIS还袭击了伊朗拉萨克市的警察总部，造成11人死亡。<br><br>　　这轮袭击据说炸死了12名ISIS成员，注意啊，因为这些袭击都刚发生不久，所有的伤亡数字都不准确。<br><br>　　第四招，用导弹和无人机，空袭了巴基斯坦俾路支省的恐怖组织圣战军的两个重要基地。<br><br>　　据说这个圣战军与ISIS关系非常密切，可以说是同气连枝，伊朗说他们也参与了去年对伊朗警察总部的袭击。<br><br>　　写到这里，你可能对这个所谓的啥圣战军不明白，但你一看俾路支省就应该知道，就这个破地方，长期对我们在巴基斯坦的工程人员发动恐怖袭击，据说他们背后的金主还有印度。<br><br>　　第五招，伊朗出动特种兵，乘坐武装直升机从天而降，在阿曼海湾扣押了名为圣尼古拉斯号的希腊油轮。<br><br>　　这是为什么呢？<br><br>　　因为美国长期劫持伊朗的油轮，用这个方法抢劫伊朗的石油。<br><br>　　2023年4月，当时圣尼古拉斯号还叫苏伊士拉詹号，装着98万捅伊朗石油，据说准备驶向某神秘的东方大国，但是走到新加坡附近的时候，一声不吭突然转向，加速驶向美国德克萨斯，把石油送到了美国……<br><br>　　接着美国以违反美国禁运为由，扣押了这艘油轮，把船上的石油全部拍卖，卖了8000万美元，苏伊士拉詹号所属的公司，也立马认罪，高高兴兴的被处罚250万美元。<br><br>　　苏伊士拉詹号说不关我的事，是美国劫持的我。<br><br>　　伊朗说简直就是放狗屁，你当大家都是傻逼吗？<br><br>　　苏伊士拉詹号也知道自己得罪了伊朗，把名字改成了圣尼古拉斯号。<br><br>　　伊朗说小样，你以为你换个马甲我就不认识你了？<br><br>　　于是，事情就这么发生了。<br><br>　　伊朗这一次连下5次杀招，后果如何？<br><br>　　美国第一个跳出来了，对伊朗的行为进行了严厉谴责，但接着美国话锋一转，说：<br><br>　　我们没有任何设施遭到攻击，也没有人员受到损伤……<br><br>　　这说明啥呢？<br><br>　　美国知道一堆人，尤其是内塔利亚胡希望他留在中东打仗，但美国还想继续保持“克制”，还不想上套。<br><br>　　而另一方面，很多人说这会让伊朗的外交关系陷入僵局，让他的盟友们的关系破裂。<br><br>　　确实，巴基斯坦和伊拉克都很生气，都宣布召回自己驻伊朗的大使，并对伊朗表达了强烈不满。<br><br>　　但是我就这么说吧，伊朗袭击的目标在叙利亚、巴基斯坦、伊拉克，这3个国家都会表达对伊朗的不满，但是这种不满只是外交惯例，他们并不会真的对伊朗有意见，更不会真的导致关系破裂。<br><br>　　很简单，比如伊朗打击了俾路支的圣战军，这就是巴基斯坦国内的叛军，巴基斯坦恨他们胜于恨印度。<br><br>　　这帮人长期在巴基斯坦国内搞恐怖袭击，不仅搞巴基斯坦，还尤其喜欢袭击巴基斯坦境内的中国工程人员。<br><br>　　仅仅在2022年，俾路支的各路武装分子实施了376起恐怖袭击，其中533人死亡，832人受伤。<br><br>　　巴基斯坦对这些叛军恨得直咬牙，有没有能力去剿灭他们，因为都是当地穷山恶水的游击队，位于巴基斯坦、伊朗及阿富汗三国交界的地区。<br><br>　　于是巴基斯坦和中国搞一带一路项目想把当地经济搞好，消灭恐怖势力生长的环境，结果三天两头就被这群恐怖势力把项目给炸了。<br><br>　　现在伊朗跨境打击，把俾路支的圣战军给炸了，你觉得巴基斯坦会真的生气吗？<br><br>　　人家心里头正在暗爽呢，但毕竟跑自己的地盘来了，确实是不合规矩，好歹要表个态，就把大使给召回来了。<br><br>　　我们再看对伊拉克的袭击，伊朗和伊拉克都属于什叶派，关系好得不得了，怎么可能真打伊拉克？<br><br>　　这就要搞清楚啥是库尔德武装。<br><br>　　库尔德人约3000万，分散居住在土耳其、伊朗、伊拉克、叙利亚这4国交界处，他们有自己的语言和民族习惯，一直以来的梦想就是想建立自己独立的国家。<br><br>　　说白了，对这4国来说，就是妥妥的分裂分子……<br><br>　　而美国和以色列要搅乱中东局势，一直是库尔德背后的金主。<br><br>　　伊拉克战争爆发以后，当地一片混乱，库尔德人相继成立了自治区，俨然已经成为了国中之国；<br><br>　　而且关键是这些库尔德来回窜，土耳其要削自己境内的分裂分子，他们就跑伊拉克去，过段时间再回来……<br><br>　　而到了美国空袭叙利亚之后，美国更是直接扶植了叙利亚境内的库尔德人，给了至少10亿美元的武器援助，这下子各个国家更是恨得直咬牙。<br><br>　　所以，伊朗跨境去打击这些国家的分裂势力，各国当然要表示一下，要谴责伊朗，但是怎么可能会因此而去和伊朗翻脸呢？<br><br>　　至于伊朗到叙利亚境内去打击ISIS，那就更不用说了。<br><br>　　ISIS是全球各国公认的恐怖组织，在中东谁都被他打过，只有以色列，ISIS从来不去招惹！<br><br>　　那么，理清楚了这些关系，我们怎么评价伊朗的这次行动呢？<br><br>　　伊朗上次遭遇恐怖袭击之后，肯定是要给国内一个交代的，否则说不过去，但是伊朗还并不想和以色列正面发生冲突。<br><br>　　否则伊朗就直接空袭以色列了啊，何必绕个弯去空袭伊拉克境内的摩萨德呢，也就是说，伊朗想把局势控制在一定的范围之内，所以选择了一个比较聪明的做法。<br><br>　　其实这和美国一样，美国向也门发射导弹，也就是做了个样子，真要让他出兵去剿灭胡塞武装，美国是不会干的。<br><br>　　美国说我知道全世界都想看我出兵也门，我偏不！<br><br>　　伊朗说我知道全世界都想看我和美国打仗，但你们都是大聪明，难道我就是傻逼？你们都有战略定力，难道我就没有？<br><br>　　欧洲哭着说：不，不，不……全世界不包括我们，我们已经被美国薅秃噜皮了……我真的希望中东和平，你们要打去菲律宾打好不好……<br><br>　　乌克兰说你们还是来我这里打吧，我真的还能打，我们的耗材还多得很！<br><br>　　美国也不想再中东把事情搞大，所以装个样子谴责了一下伊朗之后，马上宣布自己没有伤亡。<br><br>　　那么现在失落的是谁呢？<br><br>　　恐怕是以色列，现在以色列已经在加沙地带陆续撤军，国内发生了严重分歧，以色列国家安全部长痛批这一行为极其错误，必须要占领加沙。<br><br>　　可关键问题是，以色列打不赢啊……<br><br>　　而路透社16日的报导，说加沙地带北部与以色列接壤地带当天可以听到一系列巨大爆炸声。<br><br>　　在以色列撤军之后，哈马斯发射数十枚火箭弹，袭击了多个以色列城镇。<br><br>　　哈马斯说你炸死了我2万多人，想来就来，想走就走？<br><br>　　路透社说，这证明尽管巴以冲突爆发已经超过100天，哈马斯仍有能力向以色列境内发射火箭弹。<br><br>　　现在的内塔利亚胡已经是焦头烂额，所以急于拖美国下水，不惜在关键时间节点抛出了萝莉岛名单，并开始反复挑衅伊朗。<br><br>　　结果这次伊朗回应来了，看着场面是很大，但是依然留足了余地……<br><br>　　中东有可能爆发全面战争吗？<br><br>　　随时有可能，但这一次还不至于。<br><br>　　其实这一幕说明了什么呢？<br><br>　　在以前，美国在中东搞了多少事情啊，扶植库尔德武装，暗杀了苏莱曼尼，挑动叙利亚战争，入侵阿富汗……把整个中东搞得一塌糊涂，甚至大量的证据表明，ISIS的兴起，美国同样“功不可没”……<br><br>　　可是今天的美国，却已经是心力交瘁，再也经不起折腾了，他只想息事宁人，快点从中东撤出去。<br><br>　　唯一值得点赞的就是，当年的美国，是想干谁就干谁，而今天的美国，最大的长进就是：<br><br>　　战略定力越来越强了！在伊朗发动袭击后，一再主动强调“目前没有美国设施受到影响”……<br><br>　　其实就算伊朗直接向美国领事馆发射了导弹，美国也不会承认的，最多会说又有不少美军得了脑震荡。<br><br>　　但是美国的底线是不能打以色列，打了以色列，美国就没办法了，就真的只能下场参战了。<br><br>　　至于后续究竟会不会爆发大的战争，那就要看以色列怎么去搅合了……毕竟，现在中东越来越紧张，火药桶已经准备好了，以色列天天拿着火把在转悠，总有一天是要把炸药点燃的！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 12:06:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[谭吉坷德：2024，暴风雨真的来了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282249-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396953">　　新年伊始，朝韩边界对峙，伊朗扣押美国油轮，红海断航，胡塞武装攻击美国航母，美国战舰失联，德国预演北约与俄罗斯直接对抗，马克龙称西方不能让俄罗斯获胜，今天又传来伊朗对以色列的不宣而战。短短十几天，每一天人们看到的都是一个陌生的世界。<br><br>　　联合国秘书长古特雷斯直言也许世界大战已经无法避免。马来西亚前总理马哈蒂尔对外称，全球局势几乎失控，各国都应为第三次世界大战做好准备。白俄罗斯总统卢卡申科警告说，“世界正处于重大事件前夜，一步不慎，我们就可能沉沦”。<br><br>　　各国政要忧心忡忡，美国和西方的富豪正在抓紧建造安全岛，修筑末日地堡。尽管历史的拐点很难事先预料到，但是这些世界顶级政商人士的忧虑和行动都在传递一个不祥的信号，那就是这个世界如履薄冰，面临着前所未有的凶险。<br><br>　　迄今为止，世界地缘政治的所有引爆点都走入了危机。几乎整个世界都在发生矛盾和冲突，已经有几十个国家陷入了军事冲突和战争，全球性的大混战已经开启。这情景同一战前的世界几乎一模一样，每一个冲突都不会马上停止，任何一个冲突的失控，都会让人类走入灾难。<br><br>　　从拜登下令攻击胡塞武装开始，原有的平衡和均势又一次被打破。这就使美国不但要同时面对中俄两个强大的敌人，还要同时介入三场战争。这一新的节奏也表明，美国在中东已经寻找不到新的代理人，他们对贸易通道，石油和货币的垄断权正在走入末日时刻。<br><br>　　这是不是第三次世界大战正在引起很大的争论。2024年全球军费开支大幅增加，很多国家都进入了战争动员体系，整个世界都在向战争应对模式迅速转变。塞尔维亚总统武契奇惊叹道，“所有人都在大肆采购武器弹药，所有人都在为战争做准备”。除了面对一场世界决战，实在寻找不到其他的理由。<br><br>　　梅德韦杰夫近日又一次提到了核打击，俄罗斯议员也向北约发出了警告。美国正在锲而不舍地寻求对中国在核力量方面的绝对优势，《华尔街日报》公然呼吁，“美国应当展现赢得一场核战争的能力”。除了中国，所有的有核国家和拥核国家都在卖弄自己的核武器。他们谈论核战争的时候，甚至同谈论天气一样轻松。<br><br>　　当今世界早已经四分五裂，在亚洲有中俄的经济共同体，在欧洲有马克龙提出的欧共体，在拉美有南美共同体，中东的沙特伊朗正在成为去美元化的主力军，更不要说体量更大的金砖，上合，集安等等。所有这些组织本质上都是反美联盟，美国单极化的霸权已经完全无法应对这种多极化的局面。<br><br>　　战争风险使整个世界都走入了风云变幻之中，恐慌正在成为国际社会的主基调。人们不但要预防可能突然出现的经济停顿，更要提防随时可能会不期而至的战争。这就使逆全球化越来越无法抵御，贸易冲突不断加剧，技术传播越来越困难，供应链和经济金融秩序面临着推倒重来。<br><br>　　和平的红利已经终结，这个时代的主题已经不再是和平与发展，安全问题已经覆盖了一切。在时代主题成为战争与安全的今天，战争要为政治服务的逻辑已经演变成了政治要为安全服务，要为战争服务。只有读懂了这个逻辑，才能看清世界颠覆性的变化，才能对零和地缘政治博弈保持一份清醒。<br><br>　　当今世界的主要矛盾是中美之间的矛盾，这种矛盾的本质就是对抗与冲突。正是中国的崛起让美国失去了曾经的绝对强势地位，只有解决了中国，美国才能解决自身问题，才能解决世界问题。他们对这一主要矛盾看得很清楚，美国近20年的军力部署和资源配置说明他们从来没有放过这一主要矛盾。<br><br>　　当中国的发展不再专门为美西方服务，资本世界就失去了营养源，失去了吸血的宿主。他们建立在打劫分赃体系上的强盗共同体就失去了血液，也失去了给中下层分赃的来源，内政改革也就陷入绝境。这就使系统的解体和信仰的崩溃不可避免。正是站在这个立场上，特朗普才会大骂中国是“修正主义”。<br><br>　　面对中国这个巨无霸体量的挑战者，美国在国力上已经失去了遏制中国的能力，内部政治环境的恶劣又让他们无法自我修复。只要中国还站立着，只要美国的主要力量被钳制在东亚，就是对俄罗斯，叙利亚，巴勒斯坦和所有反美力量的最大支持。中国的态度越强硬，越有利于形成反美统一战线和反美联盟。<br><br>　　中国是大国中周边环境最复杂的国家，而美国正是这种恶劣环境的制造者。奥巴马时期美国就已经把中国牢牢地套在了准星之内，今天的美国更是给人一种扳机已经扣紧了的感觉。如果还有人认为美国不会把枪口对准中国，不是别有用心，就只能在智商上寻找问题。<br><br>　　联合国“五常”中现在只有中国还没有参战，但是中美两国发生军事碰撞的可能性越来越大。今天美国参与的任何战争，本质上都是中俄的代理人战争，都是在联手绞杀美国霸权。美国不会让这种战争无限地消耗自己，他们一定会“擒贼先擒王”，选择在源头上解决问题，把所有的帐都算到中国头上。<br><br>　　中国没有战争的意愿，但是又不得不为此做好充分的准备。中国一直努力和平崛起，但是美国证明这只能是一厢情愿。美国和西方一定要牺牲中国，这事关他们最根本的生存问题。只有吃掉中国，才能让他们恢复原有的秩序，而觉醒了的中国又不甘愿被牺牲，这就让双方都没有了回旋和妥协的余地。<br><br>　　美国肢解中国的战略几十年如一日，在这方面，美国显示出了强大的战略定力和战略目标管理能力。当中国不再接受美国制造的贫富差距，不再为美西方提供超级福利，当美国借债发展难以为继的时候，他们就会选择战争。这是今天他们唯一的纠错机制。<br><br>　　中国早已清楚正在面临着惊涛骇浪，并且为最极端的情况做好了准备。今天中美已经走入了最危险的时期，所有的矛盾和冲突都可能会集中在这个时候爆发。中美之间距离军事冲突只有一步之遥，这种冲突必然会带来全局性的反应，带来整个世界的根本性变化。<br><br>　　中美都希望“不战而屈人之兵”，这最终取决于中国的去美国化和美国的去中国化谁能率先完成，取决于谁能引爆新一轮的科技革命。美国不会为了中国放弃霸权，中国也不会为了美国停止发展。中美之间的终极博弈不会悄然消失，只是时候未到，这个时间节点正在离我们越来越近。<br><br>　　中国还没有下场，大争之世下场越晚利益越大，但是不下场，隔岸观火还能捡漏也是痴人说梦。中国会不会下场支持俄罗斯，取决于美国和北约会不会直接下场。因为如果俄罗斯倒下，下一个倒霉的一定是中国。世界无法承受一个失败的俄罗斯，中国更不能接受这样的一种结果。<br><br>　　战争是人类无法回避的宿命，旧秩序的衰亡，总要伴随巨大的时代代价。周期性的经济危机，是资本从娘胎里带来的绝症。西方再一次跌入了衰退大周期的谷底，也引发了两种前途，两种命运的较量与搏斗。要么是新秩序取代旧秩序，要么是旧势力压倒新兴力量。中国前所未有地走进世界舞台的中央，也前所未有地面临着对决的风险。<br><br>　　这是一个极其危险的时刻，矛盾正在突变。美国政客之所以极端和激进，是因为留给他们的时间真的不多了。他们为了转移矛盾铤而走险发动战争已经越来越迫切。中美之间已经没有了战略缓冲期，也都没有了退路。作为这个舞台上最后的两个演员，中美都在蓄势待发，都在试图争取最大的利益。<br><br>　　一场综合性的全面战争早就已经开始了，演变成中美之间的终极之战只是时间问题，而且这个时间可能比人们预料得更早，到来得更突然。中国已经走到了下一个篇章的起点，我们别无选择，只有通过充分准备和滔天战意，勇敢地面对美国的枪口，去迎接一个与过去迥然不同的时代。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 12:05:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：伊朗三招直击美国要害，中国卧薪尝胆，美国怎么...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282244-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396948">　　有时候趁火打劫也不失为一种战略智慧。<br><br>　　在俄乌冲突、巴以冲突、红海危机搞的美国焦头烂额时，伊朗动手了。当地时间16日，伊朗伊斯兰革命卫队发表声明称，当天凌晨向伊拉克、叙利亚等地的目标共发射了24枚中程弹道导弹。<br><br>　　让我们看看伊朗此次都打了谁？<br><br>　　以色列间谍机关摩萨德在伊拉克库尔德区的总部。<br><br>　　叙利亚伊德利卜省的IS恐怖组织所在地。<br><br>　　驻扎在伊拉克埃尔比勒国际机场的美军基地。<br><br>　　美国驻埃尔比勒领事馆。<br><br>　　与以色列间谍机关关系密切的库尔德“猎鹰”集团老板、石油大亨亿万富翁比什罗·迪扎伊及其妻子。<br><br>　　▲被伊朗中程弹道导弹彻底摧毁的比什罗·迪扎伊的豪宅，夫妻二人当场死亡<br><br>　　上述目标基本全部被摧毁，尤其是亿万富翁比什罗·迪扎伊及其妻子，在此次打击中当场死亡，豪宅被炸成一片废墟，但周围的树一棵也没有被波及。<br><br>　　要知道该比什罗·迪扎伊的豪宅与以色列的间谍机关都是经过精心伪装的，异常坚固。二者距离伊朗本土均超过1000公里，但伊朗能够一击毙命，外媒估计伊朗的中程弹道导弹精度是10米级的。<br><br>　　不要小看了这一手，中程弹道导弹连美国和俄罗斯均缺乏该技术，世界上除中国外，中程弹道导弹能够做到精度10米级别的，目前只有伊朗。<br><br>　　▲此次伊朗袭击，距离目标地约1230千米<br><br>　　可以说此次伊朗的打击是稳、准、狠。<br><br>　　胆子也是足够大，美国，以色列，IS恐怖组织，库尔德幕后金主，全部被其揍了一遍。<br><br>　　伊朗动武后，据伊朗媒体当地时间17日报道，伊朗就军事打击叙利亚、伊拉克恐怖分子基地事件致函联合国安理会。<br><br>　　信函指出，伊朗重申国际法承认的固有权利，保护其主权、国家安全和公民免受任何威胁或攻击。并且强调，将坚定不移地充分尊重伊拉克和叙利亚的国家主权、独立、统一和领土完整。<br><br>　　▲伊朗拥有种类繁多，攻击力强大的弹道导弹<br><br>　　随后，伊朗国防部长穆罕默德-礼萨·阿什蒂亚尼17日表示，在捍卫国家主权和人民利益方面，伊朗将对任何威胁作出相称、果断和严厉的反应。<br><br>　　可以看出，伊朗此次的军事打击是计划周详的，里子面子都顾及到了，理由也是义正言辞。<br><br>　　那么伊朗为何选择在此时动手，美国又为何装聋作哑呢？<br><br>　　要知道，美国人可不是受委屈的主。<br><br>　　当年世贸大厦被炸，直接发动阿富汗战争，虽然结果不太好，但起码被欺负就反击报复。<br><br>　　伊拉克每天BB的反美，美国也没惯着，凭借国务卿鲍威尔手里的一小瓶“洗衣粉”，就断定伊拉克有大规模杀伤性武器，直接把萨达姆送上了绞刑台。<br><br>　　▲美国著名的“洗衣粉”事件<br><br>　　这次伊朗把美国和它亦父亦子的以色列都揍了，但美国一个屁也不放，原因很简单，就是伊朗在趁火打劫。<br><br>　　趁全世界着火，打美国的劫。<br><br>　　而且趁火打劫也是需要技巧的，讲究天时地利人和。<br><br>　　天时，就是当前美国有些手忙脚乱，自顾不暇。<br><br>　　俄乌冲突、巴以冲突、红海危机，这三个热点地区都需要美国的支援，使得美国力量已经严重分散，外加美国还在东亚不遗余力的围堵中国，防范朝鲜，可以说美国已经没有多余的精力再去管别人了。<br><br>　　就算是美国的后花园南美，在2024年初厄瓜多尔内乱，美国根本理也不理，可见美国当前的精力是多么有限。<br><br>　　2024年还是美国总统的大选之年，民主党和共和党已经斗得死去活来。2023年，民主党便想方设法把特朗普送进了监狱；紧接着2024年，共和党又爆出萝莉岛事件，矛头直指民主党诸多核心人物，包括美国前总统克林顿夫妇，可以说是你方唱罢我登场。<br><br>　　▲爱泼斯坦的萝莉岛事件让美国高层焦头烂额<br><br>　　美国如此混乱的内部政治环境下，想要对伊朗做出及时的反应，以及下定决心对伊朗展开反击，心有余而力不足，内部外部条件都不容许。<br><br>　　地利，就是伊朗是在中东本土作战。<br><br>　　伊朗地处波斯湾，与伊拉克、阿富汗相邻，距离巴以冲突、亚丁湾红海这些热点地区直线距离不过1000多公里，可以很方便的施加影响力。<br><br>　　伊朗还拥有很强的弹道导弹技术，地理上的优越性为伊朗进行打击创造了良好的条件。<br><br>　　人和，就是巴以冲突和伊朗大爆炸使得美以和IS恐怖组织成为中东地区的公敌。<br><br>　　原本以色列作为外来户和美国的嵌在中东的一颗钉子，本就不受中东各国喜欢，巴以冲突爆发后，更是成为全世界尤其是中东各国的公敌，伊朗自己还和沙特和解，消除了后顾之忧。中东目前基本属于同仇敌忾的状态，都有着以色列这样一个敌人。<br><br>　　▲中东目前的大环境是走向团结的<br><br>　　正是有了天时地利人和这三点，伊朗才会发动此次打击，不得不说，伊朗此次的“趁火打劫”是有智慧的。<br><br>　　伊朗动手了，那美国和以色列会报复吗？<br><br>　　戎评认为不会，至少不会正面和伊朗产生冲突。<br><br>　　当前的中东局势可以说已经到了临界点，巴以冲突、红海危机、土耳其打击库尔德人，这次伊朗又再次动手。如果美国和以色列反击伊朗，那么势必会引爆中东国家的集体反弹，最终将很有可能演化为第六次中东战争。<br><br>　　在当前的国际形势下，就算是美国自己下场帮以色列，怕都是难以抵挡整个中东国家的怒火。<br><br>　　或许有人会说类似沙特这种阿拉伯国家的大佬和富哥，不会为了一个巴勒斯坦和曾经的死敌伊朗去和自己的盟友美国翻脸，但今时不同往日。沙特伊朗已经和解，以色列和疯狗一样愈发猖狂，对抗反击以色列已经成为阿拉伯世界和中东地区国家间的政治正确。<br><br>　　▲内塔尼亚胡政府在巴以冲突中愈发疯狂<br><br>　　假如在这个大是大非面前，沙特动摇了，那么埃及就是前车之鉴，沙特将会失去在阿拉伯世界的领导地位，而什叶派的伊朗作为当前的反美反以的领导国，取代沙特也不是不可能。<br><br>　　这样的后果是沙特这个逊尼派所不能接受的，而且中东国家的经济支柱就是石油产业，恰恰伊朗也是产油大国。一旦伊朗在中东国家建立了威信，树立了领导地位，那作为战五渣的沙特想要再搬回来可就难了。<br><br>　　对于美国以色列来讲，反击伊朗也是不明智的。<br><br>　　伊朗不同于其他中东国家，领土面积160多万平方公里，人口8500多万，武备充足，战力强悍，又手握弹道导弹大杀器，别说当前世界局势错综复杂，搞的美以焦头烂额，就算是风平浪静，二者联手都很难打服伊朗。<br><br>　　▲伊朗拥有中东首屈一指的军工生产能力和军事实力<br><br>　　而且如同上文所述，美以假如盲目反击伊朗，操作不当，很有可能引起中东国家的集体反弹，等于帮助伊朗在中东国家中树立了反美反以的领导威望。<br><br>　　中东在近些年之所以四分五裂，除了美以这两个搅屎棍外，最根本的原因就是缺乏一个强力的核心领导国家。<br><br>　　沙特虽然表面上是阿拉伯国家的老大，是中东地区的核心领导国家，但沙特实际上早就投靠了美国，是美国的传统盟友。<br><br>　　并且沙特本身就是战五渣，少爷兵根本没有战斗力。之前拿着欧美先进装备和“拖鞋军”胡塞武装打，都被对方当成运输大队在，打的丢盔卸甲。心态更是得过且过，如今面对咄咄逼人的以色列，沙特除了放两句嘴炮，给点小钱，根本左右不了中东的局势。<br><br>　　虽然沙特王储萨勒曼上台后，一改舔狗姿态，对美以愈发强硬，大有重振阿拉伯国家领导国的气势，再加之美国页岩油革命成功，从石油进口国变成了出口国，掐断了美沙能源贸易往来的基础，加剧了二者的矛盾。但国家民族的整体风貌不是一两个领导人就能短时间改变的。<br><br>　　▲王储萨勒曼上台后大有恢复阿拉伯世界领头羊的气势，但沙特与美国交织太深，短期内很难脱钩<br><br>　　沙特国内还有美国驻军，主要武器也都是购自美国，而且美国还留有“后门”，在去年，美国就在沙特未授权的情况下，远程启动“后门”，遥控卖给沙特的爱国者防御系统，拦截了四枚胡塞武装攻击以色列的巡航导弹，可以说沙特想短时间内与美国脱钩并不现实。<br><br>　　伊朗则不同，作风强硬不说，长期反美反以，而且与美以，除了仇恨，没别的瓜葛。本身综合国力又强大，历史上波斯人战力更是恐怖，统治着整个中东地区。一旦伊朗获得中东的领导地位，中东国家将会爆发出可怕的凝聚力和战斗力，这是美国不愿意看到的。<br><br>　　最重要的是，对于美国来说，如果伊朗并非真正的战略对手，就算中东彻底乱了，美国至多退出中东，属于战略收缩。<br><br>　　美国真正的战略对手是中国，美国之所以在巴以冲突、俄乌冲突、红海危机中畏手畏脚，就是保留着实力打压中国。<br><br>　　前一段时间湾湾选举搞事，美国提前派了三艘航母来亚太，实际上就是为了震慑中国。<br><br>　　▲美国时常派航母战斗群前往亚太，表面上是震慑中国，实际上是在作秀，给它的亚洲盟友加油打气<br><br>　　但美国也知道，如今别说三艘航母，就是把整个太平洋舰队都搬到亚太，也对中国产生不了实质威胁。这也是为何美国一方面派航母来，一方面派代表参加在中国南京举办的西太平洋海军论坛2024年工作小组会，该会的目的就是讨论如何维持西太平洋的安全稳定，值得一提的是，这是俄乌冲突以来，美俄罕见的同事与会。<br><br>　　说白了派航母只是做姿态，不具备实际意义。<br><br>　　中国也清楚美国的外强中干，两个大国拼的就是定力。<br><br>　　美国是想和中国掀桌子的，因为中国卧薪尝胆了30年，越来越强大，未来只会更强大，强大到超越美国。但当前的节点，美国没能力和中国掀桌子。<br><br>　　我们则不同，一方面修炼内功，一方面作为幕后老板给美国放血。<br><br>　　俄乌冲突，美国制裁俄罗斯，割肉支援乌克兰，而我们就加强与俄罗斯的经贸合作，耗着美国，敲打整个欧洲。<br><br>　　巴以冲突前，我们又促成沙特伊朗和解，为中东国家抱团对抗以色列创造了条件。<br><br>　　▲沙特与伊朗的和解为中东国家抱团对抗以色列创造了前提条件<br><br>　　我们还与伊朗签署了一份价值4000亿美元的合作协议，该协议持续时间达25年，集经济、政治、战略意义于一体，通过该协议，将会在不久的将来把伊朗打造成一个现代化工业强国，等于给美国凭空增添了一个强劲的战略对手。<br><br>　　此次伊朗中程弹道导弹打击美国、以色列等目标，距离一千多千米，精度能达到10米级别，肯定用了全球卫星导航定位系统。问题是目前世界有此能力的只有中美俄三家。美国GDS肯定不会让伊朗用，俄罗斯深陷俄乌冲突自顾不暇，那是谁给伊朗提供的卫星制导服务呢？咱也不敢想，也不敢问。<br><br>　　对非洲、东南亚和世界各地，我们通过高铁、基建、经贸合作，逐渐构建起一个新的合理的世界秩序。<br><br>　　这些都在有条不紊的进行中，这是一个整体的、视角放眼整个世界的宏大战略。美国知道、伊朗也知道，这也是伊朗敢于此时出手的原因，也是美国默不作声的无奈。<br><br>　　所以说伊朗的趁火打劫也不失为一种战略智慧，好风凭借力，送我上青云。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 11:58:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：如何看待解决台毒时机]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282238-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396942">　　看到一些微信群里、网络、自媒体对台湾问题解决争论以及担忧，几个朋友位我看法。我当时对他们说了十六个字：是顺其自然、静观其变、主动在我、毒则武统。从官方核心媒体以及复制台湾工作的单位表态看，都非常低调，造成这个现象原因是实际上大陆对台湾选举结果早有预判，对赖能当选台湾省长已经有清醒认识，所以对台湾选举结果如何以及国民党就几乎不抱希望了，转而把工作重点转向统战上、准备统一上。我们看看台湾省选举一结束就发生祖国大陆与瑙鲁建交消息，这是从大陆国际影响力与控制力角度给台毒分子看---你的美国后台罩不住你，要作就由你。从时间角度看，赖皮上台时间是五月二十号，所以另外一项是重点工作准备520之前到520之后的通过军事演习震慑上。即对台湾工作重点从原来的震慑台毒方面过度到准备统一方面。<br><br>　　一、国家队掌握情况要周密得多。<br><br>　　国家团队对台湾情势掌握以及对台毒进展比我们掌握得多得多，对域外干涉力量是否进行“烈度干涉”、干涉的深度、投入多少都有清晰的判断，而且是按这个判断去做武力解决准备，不动则已，一动则拿下，从笔者理解准备工作也是按最坏情况争取最好的结果准备的。从宣传角度决策层实际是大陆利用民意去遏制台毒，但民意对如何解决、何时解决台毒的影响是非常小的，即解决台独的独必须是在最有利于民族复兴华夏崛起这一标准，或者说解决台独问题按决策层判断以及国家总体布局按部就班进行。<br><br>　　从历史维度，现在华夏民族又一次站在风口浪尖上，同时也是从17世纪以来央撒集团控制世界以来华夏民族的一次巨大战略机遇。这种情况下上层是非常慎重的，首先进行内部加快整顿，统一思想，统一力量，包括军事口都是如此部署。<br><br>　　从世界格局说，世界即将进入群龙无首局面，面对乌克兰战争、巴以战争、红海局势央撒集团如热锅上的蚂蚁，它们战略是集中力量对付重点目标，想在中都提前布局清场，但由于对自己力量估计过于乐观导致成为一锅粥，红海局势就是如此。目前央撒集团转变为试探主要航道关闭后对央撒集团影响，估计后续可能是为马六甲海峡做试探。我们在战略上千万不要小看了央撒集团的阴暗。<br><br>　　二、从时间维度看，解决台独问题主动权已经易手。<br><br>　　必须看到，从1996---2024年这紧三十年来大陆对美国军事优势的追赶与中和取得决定性胜利。<br><br>　　1996年大演习是悲壮与无奈中的准备是破釜沉舟，是用我们战略力量对抗美国的战术力量，是用国家力量应对敌人的两个航母编队，这种差距是巨大的。<br><br>　　2004年陈水扁搞两国论时我们军事上是我们用区域战略力量对抗美国的战术力量，即三大舰队加上空军全部出击才达到了基本平衡。<br><br>　　2012年辽宁号南海对峙是战区力量对抗美国的战术力量---用坦克登陆舰冲撞蓝翎号那次。<br><br>　　而2016年所谓南海仲裁案中美南海对峙则是双方用战术力量对抗了，从亚太对峙看，我们战术力量基本补齐了差距。<br><br>　　2022年南海对峙则是我区域战术力量对付美国战术力量了，即战术力量基本旗鼓相当了。中国对付美国遏制与军事威慑方面一步一个脚印一步一个台阶，越来越自信越来越游刃有余。<br><br>　　从2022年开始演练的是围点打援战术，即所谓区域据止战术。从原来2012年的1500km到2022年的2000㎞，虽然仅仅知增加了五百㎞，但解决台独问题时的效果增加一倍不止。电子压制对抗。从准备工作上首先是火力密度准备。不求速决，只求解决。所以首先是远程力量建设，比如无侦八，无侦11，区域星链，配合现有的轰炸系列，东风系列，第二是火力密度准备，优先发展航母编队、电子压制对抗。歼20超过200架，优先发展歼16炸弹卡车，055、075系列。大家可能记得以前我估计过055会超过12搜，075会超过8艘，基本按四艘航母编队考虑，现在这个思路基本对头。<br><br>　　从伊朗这次打击摩萨德情报机构看，弹道导弹打击精度的提高，是对美霸权的重创。伊朗已经做到精度30m，估计我们可能超过这个精度了。<br><br>　　三、我们的战略目标与任务<br><br>　　从这届政府任务说，最重要的不是现在解决台独问题，而是一带一路体系建设，这是陆权延伸战略。抵消央萨优势的发展战略。<br><br>　　从中国角度看，中国才是真正的海陆复合型国家。本土向西深入亚欧大陆腹地，战略力量（作战半径3500公里）部署在新疆喀什，向西可以直达叙利亚大马士革，向南可以到达阿拉伯海，向北可以到达乌拉尔甚至莫斯科。如果是部署歼20（作战半径2000公里），向西可以到达伊朗东部（喀什距离德黑兰2100公里），向南涵盖整个巴基斯坦，直达印度中部。这是中国未来的初步目标。<br><br>　　所以上次我说，美国的决心取决于日倭下场的程度，也是这个原因。这几天我老说红海，也是因为上面我说的，从本土……直达印度。大猫看到了，055扩充说明我们决策层已经不局限在台海南海，而是丝带。<br><br>　　我在一次聊天中知道，决策层对央撒集团的残暴有清醒的认识，所以对央撒集团冒险鱼死网破准备比战术层面更加充分。<br><br>　　我们正式参加抗美援朝前，英美联军在朝鲜大量屠杀战俘，我军加入后随央撒战俘增多，屠杀战俘事件就大幅度减少了。央撒集团登陆美洲，屠杀了八千万到一亿印第安人。到现在美洲印第安人只剩下50万人 。所以与央撒决战，必须对等。<br><br>　　某种程度上说，普京以核武器为后盾，是对央撒集团残暴的警告。<br><br>　　所以我们必须反击能力绝对把握下解决台毒。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 11:28:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：2024将平稳过渡，2025才是中美“大决战”的开始？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282237-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396941">　　尽管目前的“大国竞争”非常激烈，尽管中美关系还存在巨大的变数，但2024年的中美关系很可能是在相对“平稳”的状态下度过。2025年才是中美关系以及中美大国竞争的“拐点”，届时有可能是“大决战”的开始？<br><br>　　尽管拜登执政之三年来不断增强对中国的打压遏制力度，毕竟还是在极力避免与中国形成全面的冲突。特别是旧金山会晤后，中美关系进入了沟通协商期。<br><br>　　尽管南海、台海以及朝鲜半岛局势极度不稳，甚至有燃起战火的可能，可被乌克兰、以哈战争以及与胡塞武装的敌对弄得焦头烂额的美国，料想也未必有能力或愿意与中国一战，也可以预测拜登必然会约束相关方不得轻举妄动，挑衅可以，但不能玩真的。<br><br>　　三年过去了，拜登非但没能集中力量打压中国或与中国展开激烈的大国竞争，反而使美国陷入了战火困境。<br><br>　　非但没能建立起新的反华联盟，反而更坚定了相关国家拒绝选边站队和搞阵营对抗的意志。<br><br>　　印太战略无法推进，“脱钩”则是被盟友拒绝且美国自己也脱不起。目前只能搞一个“去风险”。尽管欧盟有意推动，或实际上也还处于犹豫不决患得患失左右为难之中。<br><br>　　深受战争的牵制与消耗，无法建立起反华联盟，又承受不起与中国冲突对抗的代价，自身的霸权形象严重受损，在这种情况之下自然难以对中国发全力。<br><br>　　重要的是，美国的选战已经提前进入白热化。尽管运用一切手段诋毁形象和阻击特朗普参选，可事与愿违。特朗普的选情是一路向好。<br><br>　　特朗普在首个党内初选中遥遥领先，似乎已经决定了拜登最终不得不再一次面对特朗普。而随着首个党内初选大胜的出现，使得外界几乎不怀疑特朗普将赢得一年后的大选。美国的盟友国家目前纷纷在研究如何应对一年后的特朗普执政。<br><br>　　也就是说，一年后的美国，又将回到特朗普时代。可一提起特朗普，全世界都头痛。<br><br>　　都说美国的三权分立制度可以最大程度上相互制衡或体现美国政治的民主，显然制衡不住特朗普这个美国政治民主的“撕裂者”。<br><br>　　目前，除了应付自己拱火和引爆的战争之外，拜登的头等大事就是集中全力与特朗普“殊死一战”。所以也就很难再有精力与中国进行激烈的斗争。<br><br>　　尽管美方还在不断制造摩擦，可启动全方位的协调沟通机制，显然就是不想节外生枝或引爆意外的冲突。在这一年里，中美摩擦不会断，但也难以进入激烈的对抗模式。<br><br>　　尽管没有取消特朗普时期的对华商品加征的高关税，尽管还在强化对中国半导体芯片的打压力度，可在这一系列的打压遏制政策的后面，总是加上了一条酌情“豁免”条件。这样既表现出了对华的强硬立场，又不至于引发中国强烈的报复。<br><br>　　这也表明了，未来这一年里，中美会在相对平稳的状态下度过。而中美关系的“转折点”自然也就将在一年后的2025年进入。<br><br>　　尽管民主共和两党正在进行激烈的党争，可中国是美国最大的竞争或挑战者，中国是美国第一打压对象国，这却是两党的共识。<br><br>　　也就是说，不管谁执政，打压遏制中国复兴强国进程的战略不会变。维护美国独世界的战略不会变。改变只是手段和方式本身。<br><br>　　因此，一年后的中美关系将进入一个新的“竞争”阶段。特朗普必然会向中国发起疯狂的攻击。<br><br>　　特朗普的上一个执政周期，主打的就是贸易战。在军事手段危险且“失灵”的情况之下，贸易战也只能是主选。从拜登这三年来在贸易战的基础上主打科技封杀来看，下一个周期特朗普很可能对华进行全面的贸易战、科技战以及金融战。<br><br>　　中美脱钩就是特朗普首提的，他将继续推动。届时中国经济肯定会严重的承压。而中国自然也就只能是见招拆招给予强烈的反制。这一点，国人必须做好充分的心理准备。<br><br>　　尽管如此，也并不说明中国就只能是被动应对，只能是陪美国一损俱损的一起“跳崖”。届时对中国更有利的将是国际形势的演变。<br><br>　　从上一个执政周期来看，特朗普核心目标就是通过强推“美国优先”来巩固美国霸权地位。其主要的手段就是贸易战而非是战争。虽然特朗普善变，但他也非常的疯狂固执。美国优先原则不会变，贸易战必然会继续打下去。届时的国际局势变化，将随着特朗普执政而改变。<br><br>　　首先，“基于规则的秩序”会彻底颠覆。<br><br>　　美国优先也好，贸易战、科技战也罢，这都是严重违反资本主义市场经济和自由贸易自由竞争理念的，更是反全球化和保护主义的极端化。这必然会打乱国际规则和秩序。<br><br>　　这受损的不单纯是中国，美国也将深受其害。而全世界则无一能幸免。然而，这却有利于推动世界变革的加速，打破旧世界才能建立新世界。<br><br>　　从这一点来说，在战略上对中国反而更有利。突显的是美国霸权的危害性，彰显的则是中国构建人类命运共同体的理念。也就是中国的全球发展观和治理观。<br><br>　　其次，美欧关系会更加撕裂。<br><br>　　上一任期内，特朗普就严重的撕裂了与欧洲盟友的关系。尽管拜登用了三年的努力，至今也没能修复受损的关系。美国优先也好，反全球化也罢，又或是贸易战科技战，这都严重的损害欧盟的利益。如果再执行这一路线，美与盟友的关系有可能彻底撕裂。<br><br>　　与美国关系最近的国家之一加拿大总理特鲁多，在特朗普赢得党内首个初选之后，就立即公开表态，如果特朗普最终当选总统，这将是一次倒退。他说到：“第一次并不容易，如果有第二次，也不会容易。”<br><br>　　可见其对特朗普的恐惧。而这也正代表了广大西方国家的想说而不敢说的心声。<br><br>　　而对此，法国总统马克龙的表态则是“我一直有同样的理念，我接受人们给我的领导人。”尽管表面上看是无所谓，实际上透着一个“酸”字。<br><br>　　比利时首相德克罗当天在欧洲议会的一场演讲中说，“如果2024年再次带来‘美国优先’，那么欧洲将比以往任何时候都更加独立”。<br><br>　　美国有线电视新闻网（CNN）称，欧洲央行行长拉加德上周表示，特朗普“回归”将对欧洲构成威胁。“欧洲官员不希望特朗普重返白宫，已不是什么秘密。”<br><br>　　而韩媒更是报道，韩国政府在积极的提前做准备以迎接特朗普时代的到来。<br><br>　　可见，距离美国总统大选还有一年，美国的西方盟友国家的恐惧心情是一展开遗，这表明一年后美国与西方盟友的关系面临严峻的考验。<br><br>　　如果特朗普还是固执地推行美国优先，拜登本就没能修复好的美欧关系将加剧撕裂。<br><br>　　而实际上特朗普也不可能抛弃美国优先。即使是强调修复美欧关系的拜登，实际上目前采取的还是这一原则。维护霸权即是维护美国优先。不管是通胀削减法案还是科学与芯片法案，都是美国优先原则的体现。<br><br>　　霸权不仅是美国的护身符，更是美国巧取豪夺世界的“法器”。美国之所以能够保持绝对的世界领先，并非完全得益于其制度和国策，更主要的是在于其拥有的政治经济金融霸权。<br><br>　　可以说美国的一切内政外交政策都是基于霸权而制定。失去了霸权，一切都得推倒重来。自然也就无法保持绝对的永久的世界领先。特别是在世界兴起去美元化的今天，只有美国优先原则才能阻止去美元化进程。<br><br>　　其三，美国内乱将加剧。<br><br>　　上一个任期，是美国政治撕裂社会动乱最严重的时期之一。“攻克国会山”事件，就是特朗普一手导演的。而这却是美国历史上最重大的暴乱事件。<br><br>　　在特朗普以绝对优势赢得首个党内初选之后，美国人似乎已经看到了一年后他再一次入主白宫的景象。各大媒体纷纷用了震惊来形容。<br><br>　　现在的美国，已经是非常的混乱不堪。严重的政治极化对立，严重的社会民主撕裂，而这一切都似乎与特朗普有直接的关系。其一旦再一次入主白宫，其混乱场面可想而知。<br><br>　　尽管美国目前的经济形势看上去不错，可却始终没能摆脱衰退的危险。或许强推美国优先的特朗普，在严重破坏世界的同时，也将把美国经济带到衰退的深渊。<br><br>　　其四，如何摆平乌克兰、以哈以及与也门胡塞武装的战争，这对特朗普是一个严峻的考验。<br><br>　　特朗普又强调他有能力尽快结束乌克兰战争，并声称与普京的关系非常之后。似乎他有能力说服普京无条件撤军的意思。<br><br>　　而普京最新的表态就是，俄军绝不会放弃所取得的进展，还驳斥俄乌进行和谈的可能性，也不会改变使乌去军事化的目标。<br><br>　　据说，俄军已经控制了乌17.5%的领土。打的时间越久，俄得到的领土会越多。恐怕最终的目标是拿下整个乌东地区。因此，俄不会争于结束战争。<br><br>　　虽然乌克兰已经支撑不下去了，可战争想在一年内结束也难。即使进入谈判期，恐怕也不是一时半会儿能够谈妥的。<br><br>　　问题的关键不单纯是美国是否抛弃乌克兰，而是乌克兰能否接受土地换和平的丧权辱国条约。是欧洲接受不接受俄对欧洲安全秩序的“破坏”。<br><br>　　而在付出了巨大的代价之后，美国内部也不会接受俄吞并这么多的乌领土。<br><br>　　此前我们分析过，普京只有在彻底使美欧坚持不下去的情况之下，才能停止战争。否则停战后的美俄俄欧关系还是面临极大的不确定，特别是在北约还在不断扩张的大背之下。<br><br>　　尽管俄付出了巨大的代价。可能够夺取大片的乌克兰领土，真的是太划算了。<br><br>　　如果美国真的抛弃了乌克兰或把乌克兰丢给欧洲，那一方面会加剧美欧的战略撕裂，北约可能真的进入脑死亡状态。另一方面战后欧洲安全秩序或与俄关系的重建，也将去美国化，这在战略上是美国不能接受的。<br><br>　　以哈战争，虽然规模较小，可影响事大。美国对胡塞武装的打击也是事关重大。特朗普可以抛弃乌克兰，但绝不敢抛弃以色列。<br><br>　　惹上胡塞武装就算是破裤子缠腿了，想摆脱没那么容易。尽管沙特联盟与胡塞打了8年之久，可如今已经是停火止战，差的就是握手言和了。<br><br>　　一众阿拉伯国家不敢公开支援哈马斯，胡塞武装就是其代理人。至少不希望胡塞武装退怯或被消灭。而胡塞武装之所以强出头，一是背后有势力支持，二是为了经此一战而为自己正名身份，也就是获得阿拉伯国家的认可。这才是最主要的动机。<br><br>　　美国支持以色列搞大屠杀，进一步的疏远了中东与美国的关系。原本就启动了和解与和平进程的中东地缘政治会加速去美国化演变。<br><br>　　而中东则是美国不能放弃或失去的战略要地，不管是从哪个角度出发，美国都只能是加强在中东的军事存在，而不得不停止在中东进行了10年的“胜利大逃亡”。想重新掌控中东局势可就太难了。<br><br>　　中国与中东国家的合作加强，也逼使美国不得不重新调整中东战略计划。特朗普没有能力摆平这一场中东混战。<br><br>　　不可否认，特朗普上台后，会给中国带来极大的不确定性，甚至是会造成严重的影响。但中国目前已经布好了的国际合作大局，能够抵销一下美国的破坏力。<br><br>　　目前，中国与东盟等发展中国家的合作正在深化加强。一带一路，金砖机制，上合组织，中国+区域合作，以及众多的双多边合作机制等等，都在良好的运行。<br><br>　　虽然目前中欧关系紧张，或者说欧洲正在推动去中国化，然而这需要的是付出极大的对抗代价。<br><br>　　如果美欧撕裂加剧，加强对华合作就是欧洲的不二选择。而欧洲要摆脱美国控制独立自主，也只能是加强对华合作。<br><br>　　换个角度来说，如果届时欧洲还想去中国化，那自身可就是死路一条了。可以预料的是，特朗普上台后，中欧关系不但会改善，很可能会进一步加强。<br><br>　　这一方面会极大抵销美国的负面破坏效应，同时也可以最大程度上打击美国霸权。这自然有利于推动世界变革和建立多极世界。<br><br>　　中国的速度会迟滞或放缓，可美国届时却有可能倒退，中国追赶超越美国的相对速度不会变，甚至有可能加速。<br><br>　　关键是届时美国的霸权威信会极大地降低，美国会变得更加孤立。中国理念、中国模式、中国影响力自然就会突显。这有利于中国获得重构世界秩序的大国竞争优势。届时就不是美国想如何如何了，而是中国如何推动世界变革，如何加速自向的发展了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 11:27:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：美国对胡塞发动大空袭，怎样能把它从战略被...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282233-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396937">　　1月17日夜，胡塞武装声称通过反舰导弹击中了美国“银科·皮卡迪”号货轮<br><br>　　英国驱逐舰“钻石”号此前在红海发射“海毒蛇”导弹<br><br>　　欢迎收看《司马平邦说》。1月12日，在亚洲大陆与非洲大陆之间的红海，的宁静的夜空下，美国和英国的军舰，联手向也门胡塞武装发起了一场震撼的大空袭，这一消息瞬间引爆全球，这场行动涉及了75个目标，使用了大量的精确制导武器，其中不乏威力强大的海基“战斧”巡航导弹。一时之间，让人仿佛又回到了20多年前，准确地说回到了22年多以前，2001年10月7号，小布什总统命令美国军队对阿富汗的塔利班组织和在阿富汗庇护下基地组织发起了导弹打击，第一轮打击就发射了100颗“战斧”巡航导弹，总成本1亿多美元，阿富汗战争发起不久，美国即派出地面部队占领了阿富汗，把塔利班和基地组织都赶进了大山里，建立起了卡尔扎伊傀儡政权。<br><br>　　但是，19年后的2020年8月30日，美军和美国所有派驻机构还是被塔利班赶出了阿富汗。<br><br>　　今年1月12日，美英对另一个极为贫穷的国家也门境内的武装组织胡塞组织发起的打击，与当年比，只是形似，而达不到神似，因为虽然美国连续对胡塞组织的阵地目标发起打击，但再不敢派出一兵一卒的地面部队了。美国与胡塞武装的冲突正在升级，这是本轮巴以冲突外溢的最显著的证明之一，而并非是美国与也门胡塞组织之间的单独的一场战争。<br><br>　　事情发展到现在，我给大家梳理一下美英与胡塞武装冲突的过程。<br><br>　　2023年10月10日，哈马斯的“阿克萨洪水行动”之后，新一轮巴以冲突开打，胡塞领导人阿卜杜勒？马利克？胡塞警告说，如果美国直接介入此轮冲突，将会被作为袭击目标。<br><br>　　2023年10月31日，胡塞武装发言人叶海亚？萨雷亚发表电视讲话称，胡塞武装发射大量导弹并使用无人机，袭击了以色列境内多个目标。<br><br>　　2023年11月14日，胡塞武装称，对以色列的南部城市埃拉特进行了新一轮弹道导弹袭击，并表示，它们已经开始采取海上行动，将攻击一切在红海航行的以色列的船只。<br><br>　　2023年11月19日，胡塞武装在红海海域扣押了一艘以色列船只，不过，被扣押货船是在一家英国公司名下注册，这家公司部分股份属于一名以色列人。之后胡塞武装在红海上连续袭击“关联以色列”的所有船只。<br><br>　　2023年12月19日，美国国防部长奥斯汀宣布，美国正跟其他9个国家组建红海护航联盟，但胡塞武装当天晚上回应说，美国这一行动不会阻止该武装继续袭击“关联以色列”的船只。<br><br>　　2023年12月31日，胡塞武装的3条小船试图对一艘大商船发动袭击，据说这艘商船是由美军提供支持和保护的，与以色列有关，胡塞武装人员和船只全部被美军消灭。这是红海局势紧张以来，美军首次打死胡塞武装人员。<br><br>　　2024年1月9日，胡塞武装在红海发动了最大规模的袭击，包括18架无人机、两枚反舰巡航导弹和一枚反舰弹道导弹，这些导弹据称都被美国和英国军队拦截。胡塞发言人表示，此次袭击是对美军击沉3艘胡塞武装快艇并致死10人的“初步报复行动”。<br><br>　　2024年1月12日凌晨，胡塞武装控制的多个基地遭到美军和英军的联合空袭，美国总统、英国首相均证实了袭击，并声称美英军队对也门发动75次袭击，集中在首都萨那、荷台达省、塔伊兹省、哈杰省和萨达省，造成5名武装人员死亡，另有6人受伤。胡塞武装表示，美英两国将为此“付出沉重代价”。<br><br>　　2024年1月13日，美英军队又对也门首都萨那发动了新一轮的空袭，从12日以来到现在，美英对胡塞地面目标的空袭一直在进行，明显看得出来，相比2001年的阿富汗战争，美国的军事实力已经大降，空袭规模明显已经打不起来了，相比之下，倒是现在的胡塞要比当年的塔利班嚣张得多，而且他们已经料定，美国、英国只能使用舰载武器发动远程进攻，而绝不敢向也门派出地面部队。<br><br>　　说实话，美国不能向也门派出地面部队，这一方面是美国的痛点，英国的痛点，但我看更是中国的“痛点”，意味着胡塞武装就可能不能像当年的塔利班和基地组织一样把美国再钉死在也门----20年。<br><br>　　美国拜登政府曾在2021年撤销了特朗普政府将也门胡塞武装被列为“外国恐怖组织”的认定，现在美国人又在重启这道认定程序，这也透露出现在胡塞武装对美国是横竖都不买账。<br><br>　　红海，这条连接东西方的国际大水道，承担着全球15%的贸易运输量。这次红海的事件，导致部分航运公司不得不暂停通过苏伊士运河的航行，选择绕过非洲之角，无疑增加了航行时间和成本。虽然目前全球贸易尚未受到重大影响，但从长期角度看，此次事件所引发的运输成本上涨可能会进一步推高全球油价和消费品的价格。<br><br>　　特别是印度和新加坡，因为红海航线的不稳定，经济上受到不小冲击，印度作为全球最大的大米出口国，大米出口也遭受了前所未有的打击，很多船只不得不绕行好望角，出口损失高达300亿美元。<br><br>　　胡塞与美英的直接对抗，无疑也加剧了中东的紧张局势，很有可能引发其他国家的卷入。胡塞武装已经警告，如果沙特、卡塔尔和阿联酋向美英开放领空，那就算是正式开战。但其实，在去年3月10日，经中国斡旋，什叶派老大伊朗与逊尼派老大沙特阿拉伯已经达成“世纪大和解”，而在“世纪大和解”之下，又有胡塞组织与15年来一直敌对，打得你死我活的沙特阿拉伯的默认式和解。<br><br>　　这次对以色列开火的哈马斯组织是逊尼派，而胡塞组织是什叶派，但在以色列和美国面前，哈马斯与胡塞组织已经联合起来了，它们联合的结果就是共同对抗以色列，美国只要放不下以色列，它就不得不在红海和也门恋战。<br><br>　　不过我现在挺纳闷的，美国防部长奥斯汀因为前列腺癌入院手术，搞得白宫和国务院手忙脚乱，其实大家都没注意到，美国海军陆战队司令埃里克·史密斯这个时候也住院接受了心脏手术。所以，空袭胡塞武装的控制区，如此冒险的军事行动，到底是谁拿的主意呢？行动消息传回国后，美国国会也是分歧巨大，有些议员觉得早就该这么干了，有些议员却指责美军的空袭行动并没有得到国会授权，甚至认为是一时冲动，而没有明确的战略计划。<br><br>　　今天美国在红海上发起的对胡塞组织的打击，跟22年多以前打击阿富汗武装相比，美国人在现在这场叫冲突不像冲突，叫战争不像战争的军事对抗中，已经完全处于被动，被一个非政府武装组织牵中了牛鼻子，因为美国人既不敢进攻也门，也不敢把军事力量撤出红海不玩了，奥斯汀在入院进行前列腺手术之前，宣称组织了10个国家参与的什么“繁荣卫士行动”，事后被证明纯粹就是瞎忽悠。<br><br>　　我在第1301期节目（什么“十国联军”“新八国联军”，就一堆破破烂烂！）里已经说了，美国跟胡塞开战，必将沦入100比1的战争模式，胡塞的拖鞋部队投入1元的战争资源，美国就得投入100元的战争资源，所以，我建议中国和俄罗斯不要再做旁观者和理中客了，要积极进取，敢于作为，要想方设法假手“勇敢的胡塞人”把美帝活活耗死在红海，让它见不到2030年代的第一缕阳光。<br><br>　　战略被动----这个词对过去几十年里一直掌握着战略主动权，想打谁打谁、想放手放手的美国来说将是致命的，两年多以前美国主动从阿富汗撤军就是想摆脱被动，集中全力在西太平洋上压制中国，但它在中东，在北非，在中亚，在阿拉伯世界，在所有伊斯兰国家欠下的孽债太多了，现在想拍拍屁股走人，门儿都没有，那么美帝会不会死在这场战略被动上呢？我觉得只要中国能下决心，就完全可期。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 11:16:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：83国讨论和平方案，乌克兰请求中国出席？外交...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282229-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396933">　　乌克兰败迹显露，泽连斯基却在这时看向了中国，泽连斯基想要中国干什么呢？普京全说中了。<br><br>　　自俄乌冲突开打以来，乌克兰的情况就一直不太好。早在2022年年中，被俘士兵人数就已经超过了6千多人，在这其中不乏大批投降者；至于现在的情况，就更不好了，随着美西方出现了“援乌疲劳”，乌克兰失去了主要战争物资来源渠道，一个个关键据点是接连丢失。例如马林卡据点的失守，就让俄罗斯的特别军事行动有了通向更大区域的条件。有声音就说，如果美西方拿不出原先全力援乌的态度，乌克兰就会战败，留给乌克兰的时间已经不多了。<br><br>　　所以在这个时候，乌总统泽连斯基就准备进行最后的挣扎了，他将目光看向了中国。具体来说，是以美国为首的83国，最近在瑞士召开了达沃斯世界经济论坛。这个论坛虽然冠以“世界经济”之名，但实际上，参与国普遍都是美西方国家，聊的内容也全集中在“政治和军事”上，讨论俄乌冲突的所谓“和平方案”，因此成为了本届论坛的核心议题。<br><br>　　可以预见的是，这个所谓“和平方案”的结果，一定是符合美西方国家和乌克兰的利益的，甚至完全就是由美西方控制的。至于俄罗斯的利益，肯定不在它们的考虑范围内。也就是说，这场会议，和真正的“和平解决”俄乌冲突根本不沾边，纯粹就是多国联合起来，向俄罗斯发难的一个平台罢了。<br><br>　　在这一背景下，瑞士外长就率先起调，称俄罗斯必须参与到和平解决乌克兰问题的讨论中，因为“如果没有俄罗斯的承诺，就不会有和平”。随后，泽连斯基的顾问耶尔马克，就公开向中国施压，向中国发出了这一会议的“请柬”。称“中方作为一个有影响力的重要国家，乌克兰希望中方能够参与进来”。这两位的发言是什么？就是想将俄乌冲突不能停火的“锅”，试图甩在中俄的头上来。<br><br>　　对此，俄罗斯在第一时间就作出了公开回应。俄外交部发言人扎哈罗娃表示，美西方如果真的想好好谈判，那就必须停止武装乌克兰，停止实施所有反俄制裁以及反俄宣传。另外，我们的态度也很明确，我外交部发言人毛宁就表示，“中方对乌克兰危机的立场是一贯、明确的，核心就是劝和促谈；欢迎和支持一切有利于实现和平的努力；关于这次达沃斯世界经济论坛，我没有可以提供的消息。”<br><br>　　与此同时，俄乌冲突打到现在这个局面，已经能看出很多事情来了。不光有乌克兰的着急，还有美学者表示，普京在乌克兰问题上的看法是正确的，并且其预言已全部实现。那么是哪些预言呢？首先是西方国家对俄制裁。这一点，普京坚信俄罗斯能顶住西方国家的任何制裁。事实证明，普京说对了；其次，普京曾表示，俄罗斯人民会理解并支持他所做出选择。以俄大选的局势来看，普京又说对了；其三，普京预测大部分国家会遵从自己的利益，不是所有国家都谴责他。关于这一点，普京确实没说错，国际社会对俄乌冲突作出了多元化的反应，坚定站在“反俄”阵营的，也就只有美方阵营罢了；最后，普京明白乌克兰对俄罗斯很重要，但对于西方国家而言，并没有那么重要。这其实就是在说，乌克兰只不过是在扮演“代理人”角色，随时有着成为“弃子”的风险。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 11:11:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陶然纪：伊朗报复开始，中东滑向战争？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282228-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396932">　　当地时间1月15日晚上，伊朗伊斯兰革命卫队使用弹道导弹，连续进行了两次打击，被打击的区域分别位于伊拉克和叙利亚境内。<br><br>　　伊朗声称，这两处地方都是以色列情报机构“摩萨德”的据点和恐怖主义基地，打击的效果从事后来看颇为不错，清楚了一批“摩萨德”的线人。<br><br>　　这边是伊朗导弹报复，另一边是美国对也门发起空袭，于是外界不得不担忧，中东局势正在不断升级，是否说明真正的大战不远了呢？<br><br>　　（伊朗导弹发射图）<br><br>　　01<br><br>　　伊朗本轮的导弹袭击，主要是针对十多天前，也就是1月3日发生在克尔曼省的恐怖袭击的回应。<br><br>　　当时，这里正在举行苏莱曼尼的纪念活动。众所周知，2020年1月3日，特朗普亲自下令炸死了伊朗革命卫队的实际掌舵人苏莱曼尼。<br><br>　　苏莱曼尼死后，被葬在了家乡克尔曼省首府克尔曼市的军人公墓里，从2021年开始，伊朗民间都会在1月3日这一天，来到苏莱曼尼的墓地前举行纪念仪式，今年也不例外。<br><br>　　虽然说这种活动的安保措施很严格，但不代表无机可乘，策划者事先在一处道路旁放置了炸药，然后在人群集聚后将其引爆，导致大量民众惊慌失措。<br><br>　　在慌乱中，许多人涌向另一个方向，而策划者等待的就是这个时机，他趁机引爆了第二枚炸弹，这是伊朗数十年来遭遇的最严重的恐怖袭击。<br><br>　　事情发生后，民间一片愤怒，如果伊朗政府不报复一下，是不能对国内有所交代的，但是问题来了，报复对象是谁呢？<br><br>　　美国，以色列，还是其他组织？锁定凶手很重要，否则伊朗无法准确报复。<br><br>　　“克尔曼恐怖袭击”发生后，ISIS（伊斯兰国）主动站出来认领了袭击，并放出了一段事先准备的录音，不过这段录音非常模糊，几乎听不清。<br><br>　　而且即使是ISIS干的，也不代表没有更幕后的策划者，这里就不得不介绍一下ISIS这个组织了。<br><br>　　明面上，ISIS的创始人叫扎卡维，2003年建立了ISIS，最初名义上叫“基地组织伊拉克分支”，后来扎卡维被炸死，由马斯里接任，2006年又由阿布·巴克尔·巴格达迪。<br><br>　　他也是继拉登之后，外界最熟悉的恐怖组织领导人。<br><br>　　（巴格达迪）<br><br>　　巴格达迪接任领导人后，借着叙利亚内战，当地权力真空的机会，进入叙利亚招兵买马，一举壮大，然后再杀回伊拉克，并一度打得伊拉克政府军丢盔弃甲，还攻下了萨达姆得老家摩苏尔城，从银行里抢走了20亿美元的现金。<br><br>　　有了这些钱，ISIS更不得了，对其他势力拳打脚踢，最终引来了美国、伊朗、俄罗斯、库尔德等诸多势力的围剿，在2017年左右被歼灭了主力，巴格达迪本人也被美军击毙，从此一蹶不振。<br><br>　　这是外界所熟悉的IS历史，这段历史有一个很大的问题，那就是有关巴格达迪的材料，全是美国提供的，有没有猫腻谁也不知道。<br><br>　　偏偏IS过去的行为极为诡异，简单来说，它打遍了叙利亚和伊拉克的势力，还打了土耳其，唯独不打美国和以色列，尤其是以色列。<br><br>　　IS唯一一次炮弹落入以色列国内，造成了损失后，还公开向以色列道歉。这种诡异的行为，等于告诉外界，IS和以色列有着不可告人的关系。<br><br>　　所以一直有传言说，IS实际上是以色列和美国养的狗，谁不听话就咬谁。既然IS后台是美国和以色列，又主动站出来认领了袭击，看起来“克尔曼事件”的凶手就被锁定了。<br><br>　　事情并没有如此简单。<br><br>　　美国和以色列虽然是穿一条裤子的，但不等于他们的利益总是一致，特别是“克尔曼事件”，大概率美国是没有参与的。<br><br>　　众所周知，美国现在最惦记的就是“重返亚太”，对于中东局势是不希望滑向战争的，你看对也门的轰炸就知道了，横竖就是不真正大规模下场，只是简单轰炸一下。<br><br>　　何况现在连一个加沙都搞不定，还要把伊朗拉进战争漩涡？<br><br>　　拜登还没老糊涂到那个地步，但美国不想，不代表以色列不想，不代表内塔尼亚胡不想。<br><br>　　从国家利益来说，以色列军队在加沙的表现太差，这已经危及到了以色列的立国根基。作为一个小国，以色列过去数十年能够生存，很大程度上靠的就是五次中东战争中，军队打出的赫赫威名。<br><br>　　现在军队这个样子，周边势力都不怕了，这一点我多次提过，就不再赘述。<br><br>　　另一方面，以色列军队的差劲表现，已经让以色列外交战略出现了崩盘，比如近期最关键的和沙特建交。<br><br>　　沙特愿意和以色列建交，看中的一点就是以色列军队的强大战斗力，我们要知道，沙特这种王爷国是十分缺乏安全感的，他们有天量的财富，但是自己的军队太弱，守不住，就只能请外援，请保镖。<br><br>　　以前这个外援是美军，随着美军逐步撤离，在中东只保留象征性的驻军，美军便不再能保障王爷们的安全了。<br><br>　　那找谁当外援呢？<br><br>　　在“阿克萨洪水行动”前，以色列军队是很适合的，看起来战斗力强大，虽然找以色列当外援会被认为是数典忘祖，不过王爷们又不是第一次数典忘祖，只要以色列给力，那么反对声音就可以被弹压下去。<br><br>　　基于此，沙特愿意和以色列建交。但是在IDF的糟糕表现被洞悉后，我相信小萨勒曼心里是懵逼的，说好的中东小霸王呢？怎么成了这个样子？<br><br>　　这时候，沙特和以色列建交的迫切性就大大降低了，以前愿意冒着被整个伊斯兰世界咒骂的风险，也要和以色列谈建交，是因为以色列的战斗力能保护自己。<br><br>　　现在以色列自身都难保，再建交就单纯是找骂，而得不到好处了，想继续建交也不是不可以，但是得加钱，整个谈判主动权来到了沙特手里。<br><br>　　对以色列来说，这就比较难办了。<br><br>　　（小萨勒曼）<br><br>　　可如果错过这个机会，那又不知道什么时候才有下次了，怎么办呢？只能是让美国回来。<br><br>　　只要美国回来，那就有希望由美国施压，摁着小萨勒曼的头，强行建交。<br><br>　　想让美国回来，最佳手段是激怒伊朗，伊朗只要亲自下场，局势升级，美国就得回到中东。<br><br>　　所以以色列是十足的动机，去制造“克尔曼事件”，就是要激怒伊朗。<br><br>　　凶手知道了，就是以色列，伊朗要报复是一定的，但怎么报复却很考验，一不小心就会正中以色列的下怀，所以没有那么简单。<br><br>　　02<br><br>　　和美国不想开战一样，伊朗其实也不怎么想。过去这些年，由于被美国极限制裁的缘故，伊朗的经济比较萎靡。<br><br>　　2022年GDP才不到4700亿美元，还没有以色列多。<br><br>　　GDP总量小，背后是高通胀和高失业率。<br><br>　　伊朗这些年通胀率一直在20%以上，货币里亚尔不断贬值，民间购买力日益缩水。<br><br>　　伊朗的失业问题更严重，常年在10%以上，青年失业率常年在30%以上，而且伊朗的失业率，和我们通常说的失业率还不太一样。<br><br>　　我们平日里说的失业率属于结构性失业，就是岗位不算少，但是优质岗位稀缺，许多岗位要么薪资没有竞争力，要么福利待遇不好，要么有别的问题，于是许多人选择考研或者在家考公，这就是结构性失业。<br><br>　　比如工厂里流水线岗位是很多的，然而年轻人没几个愿意去，这也是正常的。<br><br>　　伊朗的失业率不属于结构性失业，而是硬性失业，简单来说就是根本没有那么多岗位需求，你想进厂打螺丝或者去搬砖？对不起，不需要。<br><br>　　这一切，其实是美国制裁导致的，想想我们被制裁得多艰难，就知道了。在美国制裁下，伊朗企业普遍不敢扩张，也不敢拓展国际业务，生怕哪天投入就打了水漂。<br><br>　　这样的后果，就是伊朗企业的规模普遍非常小，除了几个国企大点，私人企业能有十个人就不得了了，资本不敢扩张，就业岗位数量就无法增加，偏偏伊朗还是个教育大国，每年有数十万大学毕业生。<br><br>　　这些找不到工作的年轻人很愤怒，是一颗大雷。<br><br>　　伊朗政府也清楚，目前的状况不适合开战，优先发展经济，如何在报复的同时，既能实质性打击到以色列，让以色列肉痛，又不至于把美国拖下水，是很考验智慧的。<br><br>　　首先尽量不要打击以色列本土，这样会给以色列绑架美国的口实。<br><br>　　其次，要选择有分量的目标，以色列在中东唯一的本区域盟友就是库尔德人，尤其是伊拉克库尔德人，伊拉克库尔德人也是美系势力在两河流域的核心。<br><br>　　伊拉克库尔德自治区的首府埃尔比勒，则是核心中的核心。<br><br>　　以色列情报机构“摩萨德”在埃尔比勒建有一个大型情报站，并且发展了许多下线，如果能重创这里，绝对能令以色列感到肉痛。<br><br>　　于是伊朗在没有任何征兆的情况下，对埃尔比勒的“摩萨德”地区情报中心进行了打击，根据已经流露出来的信息，已经有两个重要的线人死亡。<br><br>　　第一个是埃尔比勒首富佩斯劳·迪扎耶，此人是“摩萨德”的重要线人和合作伙伴，经常向以色列提供情报不说，还向以色列出售本地区的资源。<br><br>　　（佩斯劳·迪扎耶，褐色领带者）<br><br>　　第二个是阿智·阿明，原来是伊拉克一个省的安全部门负责人，从2022年开始和“摩萨德”合作，作为原体制内高官，他知道许多敏感信息。<br><br>　　他们的死，绝对是令以色列肉疼的事情，至于“摩萨德”自身的重要人员有没有损失，大概率也是有的，只是不会公开<br><br>　　毕竟这两个重要人物进入情报中心，肯定会有对应级别的人接待，导弹袭来大家都逃不掉。<br><br>　　情报中心被摧毁，多位重要合作者被击毙，这个损失要补回来，起码得三五年。<br><br>　　以色列肯定很生气，但生气也没用，一来伊朗没有直接打击以色列本土，以色列政府找不到理由绑架美国下场。<br><br>　　二来在别的国家建情报中心本来就不是什么光彩的事，要是大声嚷嚷，没理的是自己，所以面对伊朗的报复，以色列也只能捏着鼻子认了。<br><br>　　以色列想打，想大打特大，但是美国不想打，伊朗也不想打，于是中东暂时不会滑向战争。<br><br>　　然而暂时不会，不等于将来不会，未来半年到一年内，中东的战争风险是很高的。这主要取决于以色列自身的，以色列自身越没有安全感，就越需要美国下场。<br><br>　　就算伊朗不上当，以色列也还有别的手段，比如萝莉岛名单公布后，就有一种声音认为，这是以色列和犹太资本在向美国政客施压。<br><br>　　以色列和萝莉岛有什么关系呢？<br><br>　　关系还真不小。2016年时，以色列前总理埃胡德·巴拉克就被拍到进入了爱泼斯坦的豪宅，随后又多次进出，显然爱泼斯坦和巴拉克的关系不简单。<br><br>　　（2016年，巴拉克被拍到进入爱泼斯坦豪宅）<br><br>　　而在此次新一轮巴以冲突中，巴拉克总体是支持内塔尼亚胡的，虽然他们两人并不是铁杆盟友，但巴拉克深知，如果内塔尼亚胡现在倒了，很可能后果严重。<br><br>　　那么，巴拉克会不会帮内塔尼亚胡呢？他手上会不会有爱泼斯坦在萝莉岛上的录像呢？再联想到他和爱泼斯坦的关系，就不能怪外界的传言了。<br><br>　　伊朗导弹打击埃尔比勒，拜登不会管也不想管，但是类似萝莉岛的事件要是不断曝光，民主党就可能要坐不住了。<br><br>　　不用怀疑，只要以色列的状况继续恶化下去，为了自保，它一定会捅出更大的黑料，而政客又有几个没有黑料的呢？到时候要是不想进局子，就只能跳下中东这个泥潭了。<br><br>　　那一天将是中东真正滑向战争的时刻，谁都不愿意那一天的到来，但谁都明白，那一天可能随时会到来，趋于疯狂的以色列，将做出日益疯狂的举动。<br><br>　　美国不想被以色列拖下水，但肌体已经被犹太资本深度渗透，不太听使唤。<br><br>　　以色列就像一个海上的大漩涡，巨大的吸力不断把“美国”号这艘船往漩涡里吸，“美国”号船上的人们还在拼命地挣扎，开足了马力试图逃脱，然而非常遗憾，漩涡的吸力远大于船只发动力的马力。<br><br>　　因此“美国”号被漩涡牢牢抓住，巨大的吸力正一点一点地拉着它往下坠，而下面，就是深渊。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 11:09:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[鉴茶院：红海危局，战狼也不敢这么拍]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282226-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396930">　　01<br><br>　　《战狼》也不敢这么拍啊。<br><br>　　话说也门的胡塞武装在打击以色列商船，折了世界霸主美帝面子，威胁中东航路之后，美英等国对也门进行了一番狂轰乱炸。<br><br>　　然而是不会有什么效果的，大王在《美英轰炸也门烂尾，帝国严重欠费停机》一文里讲过了，你拿滚刀肉没啥办法。<br><br>　　等美帝还没玩好“皇军托我来给您带个话”呢，胡塞又把美英等国的船只也纳入打击范围。<br><br>　　1月16日，一条挂马绍尔群岛旗帜的美国货船被击中起火。<br><br>　　这就尴尬了。<br><br>　　以前是，<br><br>　　帝国主义在一国的海岸线上，架起几门大炮就能征服一个国家的历史，已经一去不复返了。<br><br>　　现在是，<br><br>　　拖鞋军在海岸上架起几枚导弹就能要挟一个国家的时代，来临了…<br><br>　　MMP，强龙不压地头蛇啊。<br><br>　　02<br><br>　　红海袭船战这事说起来也简单，<br><br>　　第一，以世界警察自居的美帝，在哈以冲突中给以色列拉偏架，明显违背其表面上讲的公平正义，实际上得罪了一大票阿拉伯国家。<br><br>　　第二，胡塞的报复行动，道义上是给阿拉伯兄弟撑腰，金钱上有中东大金主支持，武器上有伊朗给东西，连反舰导弹这种大杀器都有。<br><br>　　第三，美国得罪不起中东油豪，不然自己物价得上天，美国也不敢真打胡塞背后的伊朗，真干了就陷泥坑了。<br><br>　　帝国真是两头为难。<br><br>　　首先，胡塞的无人机和手工导弹能的确能威胁到美军，他有还手之力，美军不敢下死手。<br><br>　　其次，胡塞就是一帮子纯草根和拖鞋军，穷的叮当响，东西都是别人给的，帐篷还没你的导弹钣金贵呢，根本不怕你炸。<br><br>　　你来打我呀，你来打我呀。<br><br>　　你不打，他一直在那边嘚瑟，<br><br>　　你打了他，就算他赢。<br><br>　　泼皮牛二，巴不得杨志揍他呢。<br><br>　　这下美帝尴尬了，<br><br>　　不打吧，上蹿下跳的很伤大哥面子，<br><br>　　打了吧，没啥效果还惹一身骚。<br><br>　　帝国现在只能嘴炮，先把你列为恐怖组织。<br><br>　　03<br><br>　　帝国是吃了口夹生饭，但生意人还是要开船挣钱的。<br><br>　　现在英美的船要挨炸，大毛又没啥商业，<br><br>　　掰着指头数，五常里就剩某大国。<br><br>　　某大国一向是唱红脸的，到处劝和。<br><br>　　大国和沙特、和伊朗的关系，你打听一下子去。<br><br>　　大国即使是和帝国，那也是面子上过得去的。<br><br>　　于是在红海袭船战升温后，提CHINA一下子好使了。<br><br>　　我们看这张国际海事软件的截图，一帮子外国船把大国船挤在中间干吗？取暖吗？<br><br>　　国际货轮每条船上都有应答机，登记每条船的信息，胡塞说了，不开机的直接开火，现在好了，大家纷纷在应答机信息里备注“船员均是大国籍”。<br><br>　　电影要这么拍，非得被人喷死，但现实就这个样子，咱们也不能说什么。<br><br>　　而更诡异的外溢效应是，<br><br>　　在北非和摩洛哥的一堆大国外贸公司，接了老外的单子，转口贸易直接换成大国船，贴上大国标，赚翻了。<br><br>　　04<br><br>　　在电影《大决战》中，林总踌躇反复，就是因为做了一桌饭，结果来两桌客人，<br><br>　　现在的美帝，是一桌饭要招呼好几波人，<br><br>　　赤裸裸的支持以色列，违背了其号称“公平正义”的普世价值，<br><br>　　打压与围堵大国，违背了其“自由贸易”与“全球化”的核心理念，<br><br>　　动辄封锁并制裁别人，违背了其开拓进取新教伦理与基督教精神。<br><br>　　但是客观的说，坏秩序也好过没秩序，<br><br>　　全球航路紊乱，帝国尴尬折了面子，找大国迁怒，难免也会伤到里子，<br><br>　　世界不太平，没有普通人是赢家。<br><br>　　有个段子说大国普通人，这辈子只要你炒过（省略两个字），啥罪孽都还清了。<br><br>　　也不能纯怪市场的问题，大国是吃百家饭的，这才是根本。<br><br>　　啥叫发育呢？四个字，<br><br>　　和气生财！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 11:06:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：这个国家，真不是善茬]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282225-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396929">　　虎狼中东，能活下来的，都不是善茬。<br><br>　　我说的，还不是以色列。以色列国小军强，一国对多国，睚眦必报，越战越勇，确实不一般。<br><br>　　这一次的主角，是伊朗。<br><br>　　伊朗该出手时就出手，最近，一国打三国，震撼中东和整个世界，更别忘了，伊朗还在和超级大国掰手腕。<br><br>　　1月15日，伊朗革命卫队发动两轮空袭。<br><br>　　按照伊朗的说法，一个目标，是伊拉克境内的以色列摩萨德间谍中心，“以回应犹太复国主义政权最新的邪恶行为”。<br><br>　　所谓最新邪恶行为，以色列对伊朗在叙利亚目标发动空袭，炸死了革命卫队驻叙高级顾问穆萨维。<br><br>　　以牙还牙，自然要报复。<br><br>　　另一个目标，是叙利亚的“伊斯兰国”恐怖主义据点，这是对该组织在伊朗境内发动恐怖袭击的回应。<br><br>　　今年1月3日，伊朗前革命卫队高级将领苏莱曼尼陵前道路，发生连环爆炸，导致近百人死亡。“伊斯兰国”宣称对此负责。<br><br>　　空袭来炸，意料之中。<br><br>　　但这还没有完。<br><br>　　1月16日，伊朗又出动导弹和无人机，空袭了巴基斯坦俾路支省的恐怖组织“圣战军”的两个重要基地。伊朗指责该组织此前对伊朗警察局发动恐怖袭击。<br><br>　　够狠吧，说报复就报复，一点都不拖泥带水。<br><br>　　还有，就在前几天，伊朗军方出手，特种兵从天而降，扣押了一艘名为“圣尼古拉斯”号的希腊油轮。<br><br>　　这更是对美国的公然羞辱。<br><br>　　很简单，今年的“圣尼古拉斯”号，就是去年的“苏伊士·拉詹”号，美国去年拦截这艘油轮，以违反美国对伊朗禁运为由，罚款希腊船东，还拍卖了油轮上的98万桶伊朗石油。<br><br>　　伊朗岂能罢休。<br><br>　　你哪怕换了马甲，我也认得你，扣的就是你。<br><br>　　伊朗大杀八方，后果如何？<br><br>　　伊朗的说法，达到了目标。<br><br>　　当然，次生问题，也很严重。<br><br>　　叙利亚还好，叙利亚毕竟是伊朗的铁杆盟友，对“伊斯兰国”的袭击，叙利亚肯定没有二话。<br><br>　　对伊拉克袭击，伊拉克很生气，立刻召回驻伊朗大使，强烈谴责伊朗侵犯伊拉克主权。<br><br>　　对巴基斯坦袭击，巴基斯坦很愤怒，当即召回驻伊朗大使，宣布暂停两国间一切高级别接触。<br><br>　　扣押西方油轮，美国强烈谴责，认为伊朗做法毫无道理，要求伊朗立刻释放，否则后果很严重。<br><br>　　但伊朗又岂是厦大毕业的？<br><br>　　更要看到，所有这些事件，看似毫不关联，其实还有着错综复杂的联系。<br><br>　　四年前，美国突然定点清除苏莱曼尼，名将之花凋谢在巴格达机场。就在四年后的忌日，“伊斯兰国”在苏莱曼尼陵前发动恐怖袭击，造成惨烈伤亡。<br><br>　　显然，这是精心策划，就是要在伊朗和美国间火上浇油。<br><br>　　伊朗对摩萨德的袭击，自然是以牙还牙，报复以色列对伊朗目标的袭击，但何尝不也是在策应加沙的战事？<br><br>　　别忘了，按照美国和以色列的说法，哈马斯、真主党、胡塞武装背后，都有一个共同的大佬，那就是伊朗。<br><br>　　没有伊朗，哈马斯不可能挺这么久；没有伊朗，真主党也不会对以色列发难；没有伊朗，胡塞武装也不会在红海开辟第二战场。<br><br>　　而伊朗和以色列，则是中东不共戴天的敌人。别忘了，两国都有领导人声称，要将对方从地图上抹去……<br><br>　　至于伊朗和伊拉克、巴基斯坦的纠葛。看似很严重，其实也平常。<br><br>　　伊朗袭击的是库尔德人区，这里是伊拉克的独立王国，完全唯美国人是瞻，从来不鸟伊拉克中央政府，不然，摩萨德也不会在那建基地。<br><br>　　当然，事关主权和领土完整，伊拉克该抗议就抗议。所以，它经常抗议美国的定点清除，抗议土耳其的越境打击，抗议伊朗的突然袭击……<br><br>　　至于巴基斯坦，俾路支省是最头疼的一个省，恐怖组织多，麻烦真不少。我们的驻外人员，肯定也深有体会，著名的瓜塔尔港，就在俾路支省。<br><br>　　现在伊朗出手，未必就是坏事；当然，事关主权，确实伤害尊严。<br><br>　　所以，该抗议就抗议，以后真要多协商。有意思的是，就在同一天，伊朗和巴基斯坦海军，还在霍尔木兹海峡进行了联合军事演习。<br><br>　　在那里演习，又是演给谁看？<br><br>　　更别忘了，四年前，美国炸死苏莱曼尼后，愤怒的伊朗，随后对美军基地发动了空袭。<br><br>　　美军可能事先知道，或者双方达成了默契。美军提前进行了躲避，也没敢继续还击。事后曝光，美军士兵没一个没炸死，但不少人却被炸得听力严重受损……<br><br>　　这就是中东，矛盾错综复杂，有时更是一团乱麻，但谁都不是善茬，尤其是以色列和伊朗。<br><br>　　这也带来另一个问题，剪不断理还乱，冤冤相报何时了？<br><br>　　这个世界，横的怕愣的，愣的怕不要命的，光脚的更不怕穿鞋的，但出来混，总是要还的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 11:05:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：落后就要挨打！与最强国宣战，结果白宫被烧]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282221-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396925">　　就在特朗普为代表美国共和党出战2024造势之时，加拿大总理特鲁多却跳出来给自己加戏，直接干涉美国大选。<br><br>　　据路透社报道，当地时间16日，特鲁多在蒙特利尔一场政治活动中表示，如果特朗普在11月美国大选中获胜，那将是“一次倒退”，也会让加拿大的日子变得困难。<br><br>　　他还说：“（特朗普）第一次并不容易，如果有第二次，那也不会容易。这反映了美国大量痛苦且愤怒的民粹主义的胜利”。<br><br>　　自己动不动指责别国干涉加拿大选举，然后，自己又公开反对特朗普成为美国总统。自打自脸很开心？<br><br>　　特朗普可是一位心胸宽广（睚眦必报）的老头，他的支持者也很愤慨，扬言等懂王上来，一定要废了《美加墨贸易协定》》（USMCA，2020年7月1日生效），图片墨西哥招谁惹谁了？<br><br>　　国内不少网友调侃特鲁多既然这么牛叉，要不干脆再来一次火烧白宫，把特朗普赶到海上去。<br><br>　　火烧白宫这事还真发生过，那是在200多年前。<br><br>　　1814年8月24日，是美国历史上最屈辱的一天，首都被英军攻陷，美国总统带着老婆跑路，白宫被烧……<br><br>　　加拿大政府还发行过1812年战争纪念币，主题为英国正规军、加拿大民兵、第一民族（印第安人）战士联手作战，将此视为“立国之战”。<br><br>　　其实，加拿大人在“火烧白宫”事件中扮演的角色微不足道，但加拿大人就爱这么说，伴随着加拿大国家意识的构建，“加拿大人火烧白宫”也广为流传，成为北美民间共同认知。<br><br>　　当时，英国是全球国力最为强盛的国家。而主动向全球最强国宣战的却是尚在发育中的美国。<br><br>　　不过，美国也是被逼急了，因为英国一次又一次地欺负和羞辱了美国，最后美国只能选择用枪炮解决问题。<br><br>　　火烧白宫是怎么发生的？<br><br>　　1803年，欧洲陷入了拿破仑战争，一直打到1815年。<br><br>　　战事跟美国毫无关系，但美国偏偏是个弱国，它再三宣布中立也没有用。如果跟英国贸易，法国就要收拾它，反之亦然。<br><br>　　拿破仑。波拿巴是一个野心很大的皇帝，他要征服欧洲大陆，再控制通过亚洲的道路，并统治北非地区，而英国就是他实现野心的最大障碍。<br><br>　　1803年战争开始后，意大利乖乖躺平，1805年，奥地利认输，1807年，普鲁士和沙俄向法国乞和，第三次反法同盟被彻底打败。<br><br>　　拿破仑觉得他的大陆政策可以实施了，于是他颁布了《柏林敕令》：<br><br>　　一、封锁英国，禁止一切欧洲国家与之贸易。<br><br>　　二、法国占领区内所有英国人为俘虏，英国人财产可以随意没收。<br><br>　　三、与英国港口有贸易往来的船只，一律没收。<br><br>　　四、欧洲任何港口不得允许英国船只停泊。<br><br>　　第四条是大陆政策的关键，也是最难执行的一条。<br><br>　　拿破仑由于海军实力不济，只能封锁陆地，逼着欧洲各国自我封锁。<br><br>　　西班牙、荷兰、意大利等地中海国家受不了这种政策，就偷偷让英国货船靠港，自己的船只也驶向英国。<br><br>　　1807年12月17日，拿破仑颁布了更为严厉的《米兰敕令》：<br><br>　　任何国家船只，只要到英国停泊过一次，向英国交过税款，该船所在国将马上丧失独立国家资格（废除王室），该国的财产将被视同英国财产处理。允许英国船只靠港，也照此处理。<br><br>　　顺便说一句，这跟今天美国政府要求别国站队减少对中国“依赖”不是一个套路吗，难道拜登或是特朗普以为自己比拿破仑更厉害？<br><br>　　而在1805年，英国枢密院曾有过《厄色克斯裁决案》（Esses），英国要求，中立国家的海上贸易，除非向英国纳税，否则不被视为中立国。<br><br>　　美国也只能遵守，被迫向英国纳税，承受着巨大的经济损失，而且美国与地中海的贸易因英国海军阻拦变得极为困难。<br><br>　　1806年4月23日，美国颁布《不进口法案》宣称从11月1日抵制英国某些商品。<br><br>　　杰斐逊总统是想通过该法案迫使英国谈判，取消《厄色克斯裁决案》。<br><br>　　但英国对美国的再三抗议以及《不进口法案》都置之不理。杰斐逊无奈之下，又宣布《不进口法案》生效日期推迟到1807年年底。<br><br>　　要想使美国避免受辱并捍卫自身利益，唯一可以依靠的就是枪炮。<br><br>　　但杰斐逊政府从未想过与英国开战，他想找另一条路--经济“制裁”。<br><br>　　这就是《不进口法案》的起因，但却光说不练，一下子就推迟了一年多，这让英国更加确信美国不敢来真的。<br><br>　　法国《米兰敕令》一来，美国就更加难办了，它与《厄色克斯裁决案》无法同时遵守，因为这是悖论。<br><br>　　1807年12月22日，美国决定站队法国，通过了《封港法案》来配合拿破仑。<br><br>　　拿破仑很高兴，但英国就要封锁美国港口和海上交通线了。<br><br>　　1809年，麦迪逊成为美国总统。<br><br>　　他上来就要解决一件令美国社会民怨沸腾的事件。两年前，也就是1807年，美国军舰“切萨皮克”号在前往地中海途中，被英国海军“猎豹”号拦截。<br><br>　　这是美国军舰，不是商船，英国是不能查的。但英国人不管这些，它要抓逃避兵役的英国人，<br><br>　　当时英国的政策是“一日是英国人，终身是英国人”。<br><br>　　美军舰长巴伦拒绝英军上船，英国“猎豹”号直接开火，打死三名美国兵，打伤十八人，美军举起白旗，水兵放下武器，列队“欢迎”大摇大摆登舰搜查的英国人。<br><br>　　一个英国逃兵役者被当场绞死，其它几个说话带伦敦口音的嫌疑人被抓去为英军服役。<br><br>　　杰斐逊就怒了，要求英国军舰从美国领海全部撤出，但英国人根本不搭理他，还继续在海上抓捕美国公民（已归化美国的英国出生者）<br><br>　　杰斐逊只能又忍了，想谈判，但一直没有效果。<br><br>　　所以，麦迪逊上台后，美国舆论界就群情激愤，到处都是“义和团”，要求跟世界最强国开战。<br><br>　　“海权论”提出者、美国军事理论家马汉说：“不管英国政府怎么辩解，但如果我们泰然忍受，只满足于长篇大论的辩论而不去反击英国人，那么，我们就将沦为遭人蔑视的下等国家，可以被任何国家肆意恐吓，严厉对待。”<br><br>　　这些爱国主义言论，回荡在麦迪逊的执政头三年。<br><br>　　这段时期，英国封锁了美国港口，不让美国船只前往欧洲，美国经济面临崩溃。<br><br>　　再加上“为英军服役”问题，美国再不反抗，就没法混了。<br><br>　　但在美国国会当中，沿海各州的议员一直主张向英国让步，以求得英国海军的豁免，而内陆各州都要求与英国开战！<br><br>　　这就是美国“鹰派”与“鸽派”的起源。<br><br>　　问题是，无论美国怎么让步，英国都只会得寸进尺。<br><br>　　1812年6月18日，美国正式向英国宣战（众议院79票对49票，参议院19票对12票，获得通过）<br><br>　　战争一开打，英国海军就完全封锁了北美海岸，美国海军毫无还手之力。<br><br>　　驻加拿大英军和本土民兵组成远征军，无论在训练、装备上都要远优于美军。<br><br>　　1812年10月，英国军队水陆并进，以寡击众，在昆斯顿高地（Queenston Heights）决定性地打败了美军。<br><br>　　麦迪逊和国务卿门罗写信给英国，想求和。但英国不同意，双方又打了一年多。<br><br>　　1814年8月8日，两支英国精锐部队开到北美，一支从加拿大经湖区入侵美国，另一支向新奥尔良进攻。<br><br>　　1814年8月24日傍晚，罗斯将军率英军先头部队进入陷入混乱的华盛顿，麦迪逊已经带着老婆跑路了。<br><br>　　接着，英国将白宫等标志性建筑物焚烧殆尽，就连国会图书馆也被付之一炬，美国可谓惨败。<br><br>　　本质上来说，美国是一个落后的农业国，根本不是大英帝国的对手。<br><br>　　宣战之后，美军和民兵不仅无法有效进攻加拿大，反而被迫在自己国土上打仗。<br><br>　　白宫被烧，美国人没有投降，而是继续在各地与英军血战，并在巴尔的摩战役中打死了罗斯将军。<br><br>　　从士气上来说，美国人是为生存而战，而英国人是不得人心的入侵者。<br><br>　　英国由于反法同盟出现内讧，不得不把精力放在欧洲。所以，英美战争再打下去，得不偿失，英国同意接受美国总统的信件。<br><br>　　12月24日平安夜，美国驻英公使（代办）拉塞尔率领的“和平代表团”终于与英国代表在荷兰根特签定和约，1815年2月17日生效。<br><br>　　美国带路党对和约达成很失望，因为他们正准备在国会搞投降议案。<br><br>　　这场战争，是一个新兴国家跟一个帝国主义头号强国的战争，虽然很惨（首都失陷），但美国赢得了一个历史性成果，就是英国放弃了在美国边界建立一个缓冲国的想法，否则就不会有佛罗里达了。<br><br>　　这一战，鼓舞了美国人民的自豪感和爱国心，精神英国人、美国带路党、二五仔，从此抬不起头。<br><br>　　落后就要挨打！<br><br>　　当时就算美国不宣战，只要英国能从欧洲腾出手来，照样要收拾美国。<br><br>　　与英国和约签定后，美国赢得了长期的和平发展环境，不然它熬不过去。<br><br>　　欧洲其它国家看英国如此结局，也不再敢对美国来硬的。哪怕在南北战争时，别国也不敢出兵干涉，分裂美国。<br><br>　　打得一拳开，免得百拳来，就这个道理。<br><br>　　熬过了最艰难时期的美国，后来成为了超级大国，但它在鸭绿江边尝到了更厉害的铁拳。<br><br>　　跟英国不敢再敢用武力对付美国一样，美国也不敢再用武力对付中国。<br><br>　　盎格鲁-撒克逊人向来就是奉行实力政策，“自由、民主、规则”都是鬼扯。<br><br>　　很想看看特鲁多要怎么阻止美国“倒退”，挥师南进，饮马密西西比河？<br><br>　　小土豆对自己实力如此自信，大概率是吸嗨了！<br><br>　　说白了，一个国家如果不自强，你连中立的资格都没有，如今的加拿大就是证明。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 10:59:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：残酷的现实，绝大多数国家都烂透了.......]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282217-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_396921">　　后台很多人让我聊聊菲律宾，我就简单说一下吧。<br><br>　　这个世界上绝大多数国家都烂透了，不是我想骂人家，是你看看这几十年的全球经济发展，我们不是经常说中国是全球经济过去的火车头吗？你知道为什么这么说吗？<br><br>　　因为你真回顾过去几十年历史来看的话，你会发现全世界就这么几个国家在经济发展，还有一部分国家是维持不动，还有一部分国家是继续后退。<br><br>　　说句大实话的话，现在全球经济还在发展的地方，基本就只有三个，中国、美国、印度（他左右逢源中美）。<br><br>　　然后过去几十年的话，基本就只有中美在发展经济，其他国家纯属打酱油陪跑。<br><br>　　那这些和菲律宾有什么关系呢？先听我说完吧，把底层逻辑和大家讲清楚。<br><br>　　我们就说日本和韩国吧，现在他们经济面临严重的问题，你不要看什么日本股市好像现在很漂亮，日本的汽车产业刚刚被中国全面碾压，汽车产业是日本的支柱产业啊，小日子的高收入口主要就指望这个产业了。<br><br>　　结果在支柱产业崩溃的情况下，日本的股是屡创新高，这就好像地震之前整个大海都在退潮，你自己琢磨琢磨，这是不是好事吧？<br><br>　　可以在这里说个预判，大家后面可以帮我见证一下，我预计日本后面会有一大堆人在股市里面被收割的。<br><br>　　然后韩国情况也一样，韩国现在准备花费4370亿美元于2047年，在首尔南部建立一个“半导体超级集群”。<br><br>　　为什么韩国突然要花这么大一笔钱呢？<br><br>　　因为韩国发现留给自己的产业不多了，就是其他很多产业全部都被某两个大国给瓜分完了。<br><br>　　现在韩国剩下唯一还有点优势的产业就是半导体，而且未来韩国人口也没有那么多人了，他只要能守住半导体产业的话，就还可以守住这个发达经济体的身份，足够养活自己。<br><br>　　所以韩国经济现在全力重仓半导体。<br><br>　　说这些就是想告诉大家，日本和韩国的产业本质上就是美国分配的，美国把他们锁死在了这个阶层里面。<br><br>　　日本经济比韩国经济先发展，所以日本先到顶了，然后现在韩国跟着也到顶了，然后在我们的竞争下又开始衰退。<br><br>　　我们最大的优势是什么？就是我们经济发展是没有天花板的。<br><br>　　你比如说日本，他当年经济泡沫破灭以后，日本经济完全是可以复苏的，因为日本可以去做互联网产业，新兴经济又带动一波经济发展。<br><br>　　这方面日本的基础是很好的，它有很多优势，你比如说我们现在用的二维码都是日本人发明的。<br><br>　　但是为什么日本没有去做互联网产业呢？因为美爹不允许。<br><br>　　美爹说牠日本只能做汽车产业，你日本就只能做汽车，让牠跪着，牠就绝对不能站着。<br><br>　　然后再说一下欧盟，欧盟的高端产业其实挺多的，但是这么多年也是没有任何发展，新兴技术方面和日本、韩国一样，都是彻底被美国锁死了天花板，稍微有点自己的想法，就会被美爹各种姿势轮着中出……<br><br>　　但现在欧盟的高端产业也没有那么多了，他们和日本、韩国一样，在我们产业升级的竞争下，很多都从西方工业皇冠上跌落了，从明珠变成玻璃球了。<br><br>　　其实核心就是想跟大家说一个道理，不是欧盟、日本、韩国，他们没有能力搞经济，是有些产业和生意不是你想去做你就可以去做的，这和能力是没有关系的。<br><br>　　这就比如说在很早的时候，在有些小地方，那些砂石厂不是你想做你就可以做，这和你有没有能力没有关系！但是和你有没有关系倒是关系很大……<br><br>　　然后再话说回来，为什么这些年基本只有中美在发展经济？<br><br>　　美国他是自己是世界老大，所以他经济发展是没有禁区的，他想做什么行业就做什么行业，想发展什么高科技就发展什么高科技，所以自然美国经济是实打实的在增长，只是说有些偏科。<br><br>　　然后中国经济也是实打实的在发展，我们从全产业链，到互联网经济到人工智能，到5G、新能源一个都没有落下。<br><br>　　这不是因为我们比欧盟或者日本、韩国聪明很多，这最大的原因是毛主席把我们建设成了一个主权国家，就是我们是拥有完整经济主权的。<br><br>　　所以你现在明白了这个道理吧？<br><br>　　首先很多发展中国家，他们国家统一都没有完成，天天打仗，打的一塌糊涂，根本就不具备搞经济的环境。<br><br>　　其次就是就算他们国家是统一的，是稳定的，他们也没有完整的军事主权，自然没有完整的经济主权，美国直接跟他们说某个行业你就是不准做，他们一点办法都没有。<br><br>　　所以为什么这些年只有中美经济在真正的发展？因为全世界就这两个国家军事主权最完整，所以经济空间自然大。<br><br>　　至于为什么我前面说现在还有印度？<br><br>　　我跟你说，如果搞个排名的话，其实印度的独立主权真的还可以，肯定是比不上我们的，但是你要看跟谁比？<br><br>　　你比如说跟欧盟比的话，那印度简直是铁血印度，太独立了！说不听美国的就不听美国的，说买俄罗斯的油就买俄罗斯的油，说想吃牛粪，就绝不吃美国大香肠……<br><br>　　然后再回来说菲律宾吧，扯了这么一大通，但是并不是偏题。<br><br>　　中国是这个世界上道德最高尚的国家，我们是真心希望菲律宾这个国家发展起来，富裕起来，然后和我们一起好好的做生意，搞经济的。<br><br>　　但是现实是残酷的，就是我们希望全世界所有的国家都是独立自主的，这是一个非常良好的愿望。<br><br>　　但是可能也是中国人的“另一种偏见”。<br><br>　　这句话是什么意思呢？<br><br>　　我们经常批评美国，说美国强调的美国价值观、美式民主，实际上是一种美国偏见。<br><br>　　那么这种一个国家内部的偏见，我们有没有？<br><br>　　实际上客观来说是有的。<br><br>　　那就是我们认为：所有的国家都应该独立自主。当然这个想法的出发点是非常善良的，但是就是在现实中有点童话……<br><br>　　就比如说和菲律宾这样的国家打交道。<br><br>　　说实话，喊话菲律宾人民意义不大，因为不是全世界所有国家的人民都有这么高的觉悟，很多国家的老百姓真的就是一点进步思想都没有，天天就是混吃等死。<br><br>　　现在菲律宾总统小马，他爹老马是出了名的菲律宾重大贪污犯，就这种人，菲律宾老百姓都可以再度把他选上去，而且很多还是真心实意的支持，你就想想看这个国家的三观歪到了什么程度？<br><br>　　那可能很多国内的人就很奇怪，为什么菲律宾的三观这么歪？<br><br>　　我就想扇你一巴掌，当头棒喝一下。我说你为什么会觉得全世界的三观就一定是正的？<br><br>　　这就好，比如说你跑到印度，问一个印度低种姓说，你如何看待印度高种姓？是否认为种姓制度是歧视？毕竟王侯将相宁有种乎。<br><br>　　你知道印度低种姓会怎么回答你吗？他大概率会回答你说：<br><br>　　印度的王侯将相就是有种，人家血统就是高贵，我们就是服他们，你不要说这是什么歧视！我们低种姓这辈子忍受的歧视越多，下辈子的福报就越大，你不要耽误我积累福报修仙……<br><br>　　你之所以知道什么是正常的三观，什么是错误的三观，很大原因在于中华文明是一个优秀的文明，我们自古以来就有着完善的伦理道德。<br><br>　　同时现代社会主义革命以后，我们搞了全国扫盲，建立了全国的完善教育制度，所以很多中国人才有着正常的三观。<br><br>　　你凭什么认为全世界和我们一样都是这个基础的起跑线？<br><br>　　所以很多中国的基层情况真的是不能同理到外国的，因为人家当地的情况就是和你不一样。<br><br>　　菲律宾整个国家是不存在的，实际上就是小马这些奴隶主，加上下面1亿韭菜。那些韭菜还没受什么教育，也没有什么自古以来良好的正常三观文化，甚至连上进心都没有……<br><br>　　跟这种国家说，我们要帮你搞经济发展，我们要支持你独立自主，我们希望你全国都发展起来。<br><br>　　你知道小马听见这个话，小马会怎么想吗？<br><br>　　小马心想：<br><br>　　难道菲律宾的经济没有发展起来吗？我觉得我剥削的很彻底啊，每天都在很努力的大把捞钱，这不证明菲律宾经济很好吗？菲律宾就是我家的家产，那我家经济好就是菲律宾经济好吗？<br><br>　　至于你说让我独立自主？我凭什么独立自主？我自古以来就是喜欢抱一条又粗又大的大腿，只要把我贪污捞的钱一部分交给上面的大哥，我就可以把自己的军费都省掉，这有什么不好的？你凭什么强迫我独立自主？<br><br>　　至于说你希望我全国经济都发展起来？你为什么有这种想法？你凭什么这么想！把钱发给穷鬼搞经济？我小马第1个不同意！你要说全国经济都发展起来的话，那岂不是老百姓都可以做生意了？那我还怎么垄断全国经济捞钱腐败？<br><br>　　说这些倒不是说我不同情菲律宾人民，我只是想说在不同教育的基础上，我们并没有建立可以沟通的相同三观。<br><br>　　但美国很清楚菲律宾听得懂什么话，所以美国把菲律宾训得服服帖帖的。<br><br>　　美国从来都不说什么，我要帮菲律宾发展和搞经济。<br><br>　　美国就一句话：<br><br>　　“小马，你老爹贪污的剩下的一半钱，还在我的制裁和封锁之中，你的人身安全也在我的大炮射程之内，Cia分分钟取你小命！”<br><br>　　小马听完这些话以后，瞬间吓尿了，分分钟表示，以后美爹的意志就是我的意志，美爹的话语坚决执行……<br><br>　　美国看见这一切以后，很满意的笑了，他在心中得意想到：<br><br>　　“皮鞭抽打的声响，是狗唯一听得懂的语言！”<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 10:50:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>