<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：无论巴勒斯坦是战是降都将被灭族！但以色列犹...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275682-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390373">　　在阅读小说《三体》时，汉唐智库想到，刘慈欣在创作的时候，或许受到了现实中以色列建立的加沙集中营的启发。<br><br>　　威慑纪元结束时，《三体》中最残酷的场景来临。<br><br>　　三体人决定将42亿人类赶往澳大利亚弹丸之地，表面上是三体人和地球人共存，实际是种族灭绝计划。<br><br>　　三体人试图把人类圈养在澳洲孤岛上，摧毁了一切重工业设施，让人类退化到农耕时代。<br><br>　　三体人给了这群人一年的时限，平民必须离开欧亚大陆，为三体人腾挪出这片空地，而且他们不能带走任何工业设施。<br><br>　　在澳洲，人类现存的粮食只够吃三个月，42亿人在三个月之后，会发生饥荒，澳洲就会成为一个人间炼狱，这种炼狱比集中营还可怕。<br><br>　　42亿人类，一起生活在只有769万平方公里的孤岛上，没有任何食物和资源供给。只要现存粮食耗尽，不到一个月的时间，人口会被消耗到十分之一。<br><br>　　最后，在共同毁灭的威胁下，随着地球坐标的公布，三体彻底放弃了集中营计划，并从地球撤离。<br><br>　　人类也迎来了喘息的机会。<br><br>　　请问，以色列对巴勒斯坦人所做的，与三体人灭绝人类所做的有什么区别吗？<br><br>　　1948年5月14日，以色列宣布建国。5月15日，犹太人开始驱逐并屠杀阿拉伯人。<br><br>　　巴勒斯坦人将5月15日作为巴勒斯坦的“灾难日”（Nakba）。<br><br>　　以色列一直禁止巴勒斯坦难民回归，不允许他们去往曾经的家园，因为它不希望巴勒斯坦人回归对犹太人造成影响。<br><br>　　以色列根本就不想更多巴勒斯坦人成为本国国民，巴勒斯坦人不仅生活上受到以色列的各种限制，而且还被剥夺了根本权益。<br><br>　　即使是其他国家的人，除了以色列敬仰的民族之外，即便是中国人去以色列务工，也会被要求签署禁止性行为的协议。这种逆天暴行公然在以色列出现，已经足以说明这个国家的极端自私自大。<br><br>　　1988年，巴勒斯坦人就想和谈：“我们承认以色列，我们想在以色列边上建立一个国家”。<br><br>　　1988年，巴勒斯坦国民委员会承认了以色列，并且宣布巴勒斯坦将在约旦河西岸和加沙建立一个独立的巴勒斯坦国。<br><br>　　1993年，巴勒斯坦再次重申承认以色列国并要求建立巴勒斯坦国。<br><br>　　但是，两国方案允许巴勒斯坦拥有主权，但以色列不同意。<br><br>　　以色列不同意1967年停火线为边境，犹太人想要的是从约旦河到地中海之间的一整片土地。<br><br>　　巴勒斯坦人已经为了回归故土得到自由而示威抗议了七十多年。<br><br>　　七十多年来，巴勒斯坦人每一天都在抗议。<br><br>　　哈马斯只是巴勒斯坦人中血性尚存的一部分人。<br><br>　　1987年，哈马斯成立的原因就是一部分巴勒斯坦人看到阿拉法特领导的巴勒斯坦解放组织解决不了巴勒斯坦的命运。<br><br>　　哈马斯的确控制了加沙，一直宣称要消灭以色列。但事实上，哈马斯也曾经愿意成为巴勒斯坦联合政府的一员和以色列进行和谈。<br><br>　　巴勒斯坦人已经花了35年时间去谈判了，每次和谈后，巴勒斯坦人的哀求只是让以色列把集中营建设的更干净一点而已，仅此而已。<br><br>　　三十多年来，哈马斯带着加沙人民誓死反抗，结果是被封锁围困，几百万人被关进一个大号露天监狱。<br><br>　　三十多年来，巴勒斯坦和平派法塔赫带着约旦河西岸的巴勒斯坦人忍辱求和，结果是土地不断被分割蚕食。巴勒斯坦人被分割在几百个零散的土地上，接受以色列的统治。<br><br>　　但巴勒斯坦人却完全不享受以色列的国民待遇。<br><br>　　这就是一群流离失所的难民。<br><br>　　如果不是加沙还在殊死反抗，以色列试图让投降派过的好一点，软化抵抗分子的意志，约旦河西岸法塔赫的状况肯定更悲惨。<br><br>　　所以，法塔赫应该感谢哈马斯，而不是一天到晚瞎逼逼乱指责。<br><br>　　巴勒斯坦人如果抵抗，或许没有会当场身亡；如果直接投降，结果会更好吗？<br><br>　　这个问题，其实不妨问一下当年的汪精卫。<br><br>　　多少人幻想通过投降绥靖实现苟且偷生。<br><br>　　但人类历史反复证明，投降的后果就是消失。<br><br>　　你存在过的历史、文化、组织、痕迹，都将被抹掉……<br><br>　　战斗而死，巴勒斯坦人至少会活在历史记录中。<br><br>　　人类将记下以色列犹太人对巴勒斯坦人的种族灭绝暴行。<br><br>　　忍辱投降，巴勒斯坦会直接消失。<br><br>　　人类历史将完全抹掉巴勒斯坦人存在过的痕迹。<br><br>　　这就是以色列犹太人的目标！<br><br>　　巴勒斯坦人投降就是印第安人的下场，继续浴血抗战就是中国的地位！<br><br>　　中国革命为什么能成功？因为人民有了伟大的理想和革命精神！<br><br>　　巴勒斯坦人的抵抗力量，以及中东、拉美、非洲各国人民想摆脱美欧的霸权压迫，就必须奋起反抗。<br><br>　　面对以色列强权，阿拉伯人早已学会了读阿拉伯文版的《毛泽东选集》，并从中学会了游击战和人民战争的理论！<br><br>　　对付美国以色列这样的强敌，唯有像阿富汗塔利班那样战斗到底才是最有机会活下来的手段。<br><br>　　对于弱势一方而言，一切作战都以消灭敌人的有生力量为唯一目标，不必在乎一城一地的得失！<br><br>　　2022至2023年初，全球犹太人人数约为1530万。<br><br>　　统计显示，以色列的犹太人约为708万人，居住在以色列境外的犹太人约为825 万，其中约600万在美国，约225万在其他国家或地区。<br><br>　　以色列犹太人占世界犹太人总数的 46.2%。<br><br>　　2023年，阿拉伯人口约4.5亿人，全世界伊斯兰教人口保守估计有20亿左右，而且还在快速增长。<br><br>　　阿拉伯人的人口是犹太人的30倍！<br><br>　　伊斯兰教人口是犹太教的130倍！<br><br>　　尽管阿拉伯国家或者伊斯兰国家普遍科技水平不如以色列，军事水平也弱于以色列更弱于为以色列撑腰的美国。<br><br>　　但是，人类的竞争归根结底是人口的竞争。<br><br>　　埃尔多安号召伊斯兰教用子宫占领欧洲，站在种群竞争的角度来看，这是极高的智慧。<br><br>　　试问，面对一百多倍的人口差距，犹太教和犹太人真的有底气这么猖狂吗？<br><br>　　有没有想过，有朝一日美国霸权不再，犹太人会不会为今天的猖狂和残忍付出代价？<br><br>　　巴勒斯坦人的命运尽管十分凄惨，但距离完全被灭族还很遥远。<br><br>　　因为巴勒斯坦人的背后是阿拉伯世界和伊斯兰世界！<br><br>　　犹太人的背后有谁呢？<br><br>　　除了犹太人，基督教世界对犹太人是真心实意的支持吗？<br><br>　　别忘了基督教福音派的最终追求是末日之战！<br><br>　　以色列犹太人承担的宗教使命就是开启末日之战！<br><br>　　所有的犹太人都将为出卖耶稣付出代价！<br><br>　　在基督教原教旨主义者的构想中，犹太人同样是被消灭的目标。<br><br>　　那么，以色列犹太人今天的猖狂，有多大程度是色厉内荏的表演呢？<br><br>　　恶魔的疯狂，有时候不是真的肆无忌惮，反而是对末日的恐惧。<br><br>　　这是汉唐智库对以色列的善意警示！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 18:42:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：巴以冲突牵动三个变化：反动势力集体哑火，全...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275681-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390372">　　2023年10月7日，巴以冲突重启，世界局势发生剧烈变化！<br><br>　　以色列一如既往地猖狂，宣称可以在中东任何地区采取任何军事行动，言外之意就是要吊打中东任何国家甚至整个阿拉伯世界。<br><br>　　阿拉伯国家面对这种羞辱无力反击，根本原因是在座的都是渣没有一个能打。<br><br>　　巴基斯坦作为伊斯兰世界唯一一个有核武器的国家，战斗力很强，但是受制于印度。关键是，巴基斯坦是美国的盟友，不可能越过美国的意志向以色列开战。<br><br>　　伊朗作为伊斯兰教什叶派领头国家，军事实力不容小觑，尤其是近年军事技术突飞猛进！<br><br>　　2023年5月，伊朗宣布试射成功了法塔赫高超音速导弹，该导弹的射程为 1400 公里，在飞行最后阶段速度为 13-15 倍音速。这种武器几乎无法拦截，对美国航母和中东地区的美军基地构成了直接威胁。<br><br>　　当前，世界范围内列装的高超音速导弹，有俄罗斯的“匕首”、“锆石”、“先锋”和中国“东风-17”与伊朗的法塔赫导弹。美国号称头号强国，一直未能正式列装高超音速导弹。不得不说，伊朗直接羞辱了老对手美国。<br><br>　　不过，伊朗是否出手打击以色列，肯定要观察伊斯兰逊尼派国家的态度，尤其是沙特！如果沙特为首的逊尼派国家向以色列宣战，伊朗必定参战！<br><br>　　伊斯兰世界唯一一个北约成员国土耳其，军事实力在北约内部也排名前列。土耳其总统埃尔多安一直有重返伊斯兰教哈里发宝座的雄心，面对巴以冲突，土耳其当然不会缺席。<br><br>　　我们看到，巴以冲突爆发后，土耳其和埃尔多安本人已经多次谴责以色列，并声称要派武装部队为加沙地区输送人道主义物资。<br><br>　　以色列的猖狂唯一的理由就是美国的无底线支持，包括对10月17日以色列轰炸加沙阿赫利医院造成千人死亡的悲剧，美国同样睁眼说瞎话歪嘴拉偏架，声称医院不是以色列所炸。<br><br>　　美国和以色列的无耻，已经超越了天际线。<br><br>　　正因如此，10月17日阿赫利医院惨案引发了全世界有良知的人们的怒火，许多国家的伊斯兰民众走上街头抗议以色列的反人类暴行。<br><br>　　不出所料，伊斯兰世界的熊熊烈火已经燃烧！<br><br>　　巴以冲突是中东地区的核心问题，同样关系到美国石油美元的稳定，影响重大不容低估。<br><br>　　同样，巴以冲突与世界各地局势密切联动，对几个焦点地区也产生了巨大冲击。<br><br>　　目前，我们已经直接看到的冲击效果包括：<br><br>　　台独势力认怂；<br><br>　　乌克兰泽连斯基惶惶不可终日；<br><br>　　韩国尹锡悦政权不再猖狂叫嚣战争。<br><br>　　哈马斯用火箭弹击碎以色列“铁穹”神话一幕，使中国台湾地区的台独势力，吓得魂不附体，唯恐遭遇灭顶之灾，释放求和信号。<br><br>　　台防务部门负责人邱国正连续两次表态，承认哈马斯这种饱和攻击谁也挡不住，已经成立专案小组研究巴以冲突，并强调“两岸应避免战端”。<br><br>　　台湾双十节，蔡英文在演讲中一改猖狂嘴脸，装模作样要沟通、要和平。<br><br>　　哈马斯火箭弹的饱和打击，直接影响到了岛内统独民意。<br><br>　　台湾《远见民意研究调查》发布的一项调查数据显示，台湾民众“统独”立场出现波动，赞成“台湾独立”的比例，从2022年的28.7%减少至25.2%，下降3.5个百分点。<br><br>　　2022年，俄乌冲突爆发，俄国没有迅速占领乌克兰，美国北约等西方国家趁机抛出的所谓“今日乌克兰，明日台湾”的谬论。这种状态导致台独势力气焰一度十分嚣张，仿佛自己也能以武拒统。<br><br>　　然而，如今，岛内民众终于明白，再强大的防空系统也难以抵挡饱和攻击。<br><br>　　中国拥有世界上最先进和最多样化的远程火箭炮和短程导弹、巡航导弹、空地导弹、弹道导弹等打击手段，还有无人机、巡飞弹等新型武器。这些武器的数量和质量比起哈马斯粗制滥造的产品要强十倍百倍！无论射程、精度和威力，还是数量上都遥遥领先。<br><br>　　台独没有未来，台独没有希望，这就是巴以冲突呈现出来的现实。<br><br>　　未来在相当长的一段时间内，两岸局势的发展将深受巴以冲突的影响，我们拭目以待。<br><br>　　俄乌冲突爆发后，乌克兰在战争初期依靠美国北约的大力支持，抵挡住了俄罗斯的进攻。<br><br>　　但是，战争持续至今24个月，乌克兰丢掉了东部四个州和克里米亚岛，人口流失一千多万，伤亡过百万，整个国家经济崩溃，征兵范围不断扩大，亡国在即。这种战争惨剧，只能归咎于当初推动乌克兰加入北约的政客和极端势力。<br><br>　　如今，巴以冲突成为世界瞩目的核心问题，俄乌冲突几乎占不到版面，这导致乌克兰总统泽连斯基非常恐慌，连续几天都在社交媒体发文，呼吁西方继续支持乌克兰。泽连斯基批评俄罗斯，说普京暗中支持了哈马斯对以色列的突袭行动。<br><br>　　西方媒体消息称，如果西方在此时断了对乌克兰的援助，乌克兰最长只能战斗到11月份西方的感恩节前后。<br><br>　　随着巴以冲突的爆发，俄军趁机发动了全面大反攻，乌克兰方面一周时间损失了五千人。美国北约已经失去了在俄乌战场的主导能力。<br><br>　　就在近日，俄国总统普京宣布，2023年6月初，美国北约支持乌克兰开始的大反攻，已经彻底失败。<br><br>　　在世界普遍认为俄国更脆弱的经济领域，俄国经济强势复苏，以购买力计算总体实力超过德国，成为欧洲第一。<br><br>　　在遭遇全面制裁的背景下，俄国军工企业迅速调整布局，多种重要装备实现了产量翻倍，俄国呈现的军事潜力完全可以顶住美国北约的围攻。<br><br>　　如今，波兰、斯洛伐克、匈牙利多个国家表态要放弃支持乌克兰。这已经表明乌克兰即将走到山穷水尽的绝境。<br><br>　　10月17日，俄国总统普京访华参加一带一路国际高峰论坛，与130多个国家领导和代表直接会面。这一重大事件表明，美国西方对俄国的外交封锁彻底失败。<br><br>　　10月17日，普京刚到中国，乌克兰发射了美国提供的ATACMS导弹，轰炸了俄国亚速海沿岸的别江耳斯克港。俄军数架直升机受损，普京震怒，俄空军战机挂载“匕首”超高音速导弹，在黑海上空执行常态化巡逻。<br><br>　　“匕首”高超音速导弹射程2000公里，可以从黑海发射，打击在以色列以东地中海的美军航母。美军航母如果被一发匕首高超音速导弹命中，美军航母基本就失去大半战斗力，两发就有可能沉没了。<br><br>　　10月18日，俄罗斯总统普京在中国接受媒体访问。他表示：“驻扎在东地中海的2个美军航母战斗群，都在黑海巡逻的俄罗斯空天军米格-31战斗机的“匕首”高超音速导弹射程内，这不是威胁，这是提醒”。<br><br>　　普京这是直接警告美军，不要试图动用航母袭击袭击黎巴嫩，叙利亚，伊朗。<br><br>　　本次普京访华，中俄并没有签署什么重要协议。这一点，其实在汉唐智库10月18日的文章中就有所体现。<br><br>　　在撰写《美国狂出天际线，普京访华俄乌战场攻守逆转！》一文时，汉唐明确判断，目前中俄不需要更多的协议，只需要做好战略协调，落实好两国关系的实质精神，在世界范围内支持好反霸反压迫的国家，共同反击霸权主义就足够了。<br><br>　　事实证明了汉唐的判断。<br><br>　　除了俄乌战场的变化，其实朝鲜半岛局势才是岌岌可危。<br><br>　　在此前汉唐文章《巴以冲突全球联动，下一个爆点正在逼近！》，已经指出，全球局势下一个爆点就是朝鲜半岛。<br><br>　　10月18日，俄国外长拉夫罗夫抵达平壤，对朝鲜进行为期两天的访问。本次访问的主要目的，是为普京访问朝鲜铺平道路。<br><br>　　10月19日，俄罗斯外长拉夫罗夫在朝鲜作出重要表态。<br><br>　　拉夫罗夫表示，感谢朝鲜支持俄罗斯在乌克兰的行动。<br><br>　　拉夫罗夫强调，莫斯科“非常”重视平壤对俄行动“坚定不移和原则性的支持”。俄国将“全力支持和团结”朝鲜。<br><br>　　拉夫罗夫的访问将为普京访问朝鲜奠定基础。俄朝关系，将更加前进一步！<br><br>　　在巴以冲突爆发后，韩国尹锡悦政权已经惶惶不可终日，最担心的就是朝鲜借助巴以冲突之机发难。<br><br>　　韩国人最担心的是，朝鲜比哈马斯强得多，若发起突袭，韩国就完了。<br><br>　　韩国执政党担心，如果拥有哈马斯数百倍火力的朝鲜对韩国发起突袭 ，不要说最前线地区，连首都圈恐怕都很难防御。<br><br>　　韩国政府表示，应该为最坏情况做好准备。<br><br>　　为此，韩国军队对朝安保战略也进入紧急状态。<br><br>　　如果朝鲜目前发动攻击，韩国会遭遇灭顶之灾，甚至亡国在即。即使在美国的支持下苟延残喘，韩国也会被彻底打成废墟。<br><br>　　这就是我们看到的事实！<br><br>　　在和平时期，国际反动派气焰嚣张仿佛不可一世！<br><br>　　巴以冲突的爆发，牵制了美国绝大部分注意力，这说明中东地区依然是美国的核心利益。毕竟，石油美元不容有失，一旦美国失去了石油美元的金融霸权，就会导致整个霸权体系动摇。<br><br>　　事实表明，美国自诩可以一边走路一边嚼口香糖，轻松击败中俄两国，就是典型的走夜路吹口哨壮胆。<br><br>　　巴以冲突就像一块巨石投进世界湖里，引起的波澜动荡已经震动了全世界。<br><br>　　这就是巴以冲突的伟大意义！<br><br>　　热爱和平的人们，正在享受幸福生活的人们，应该向人均寿命只有18岁的加沙人民表示同情，向绝境中誓死反击的哈马斯武装表示敬意！<br><br>　　全世界热爱和平的民族，面对新老纳粹的荼毒和猖狂气焰，如果再继续忍气吞声，未来必将会被逐个消灭。<br><br>　　面对这个趋势，只有奋勇抗争，人类才有未来！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 18:41:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[观雨者：中东风云（下）：涅槃重生]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275678-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390369">　　“一只南美洲亚马逊河流域热带雨林中的蝴蝶，偶尔扇动几下翅膀，可能在两周以后引起美国得克萨斯州的一场龙卷风。”<br><br>　　--美国气象学家爱德华·洛伦兹<br><br>　　天边的锅<br><br>　　十几年前的美国人恐怕不会想到，自己不过是用零首付（或极低首付）购买了一些房子，就在地球的另一端掀起了一场席卷数亿人的腥风血雨。<br><br>　　这些通过零首付购房创造出来的住房贷款，被称为“次级抵押贷款”（即“次贷”）。<br><br>　　之所以说它们“次”，是因为那些掏不出首付的买家实际上也还不起贷款。<br><br>　　他们强行买房目的只是为了在房价上涨的大潮中空手套白狼炒个“楼花”。<br><br>　　这类贷款很可能会收不回来，所以级别“很次”。<br><br>　　但放贷的银行并不慌，因为他们有一群华尔街的天才。<br><br>　　这些金融天才们把次级抵押贷款包装成了“收益稳定”的债券卖给投资者，成功实现银行的风险转移。<br><br>　　但不管手段如何精妙，这说到底都是一个庞氏骗局。<br><br>　　2007年底，大量建立在次贷基础上的金融产品开始连续暴雷，这个庞氏骗局到头了。<br><br>　　而此时的美国已经有大量财富聚集在了这些金融产品上，于是很多人在一夜之间破产，银行系统也走到了崩溃边缘。<br><br>　　一句话，美国人没钱了。<br><br>　　按理说这只是美国自己的后院失火，其他的国家大可吃瓜看热闹。<br><br>　　然而瓜还没吃上几口，蓦然回首，冤种都在灯火阑珊处：<br><br>　　欧洲银行系统是美国最大的次级债债主……<br><br>　　毫不意外的，2009年，欧债危机爆发。<br><br>　　这下欧洲人也没钱了。<br><br>　　那么欧美的这一连串骚操作跟其他国家有什么关系呢？<br><br>　　当今世界的大多数国家都处在全球化的经济体系中，各国的经济发展高度捆绑。<br><br>　　这就如同一列行驶中的火车，任何一节车厢出问题都会牵一发而动全身，更何况现在是欧美这样的火车头在翻车。<br><br>　　所以没人可以独善其身。<br><br>　　不过在享受全球化红利的同时承担被全球化连累的风险，也算是盈亏同源，没什么可抱怨的。<br><br>　　唯一的问题是，有人作弊。<br><br>　　美国人眼瞅着自己即将掉入史诗级大坑，赶紧祭出了压箱底的绝招：印钞。<br><br>　　在正常情况下，一个国家靠印钞去解决债务危机是很危险的。<br><br>　　因为无中生有的钞票虽然可以暂时填上账面上的窟窿，但也会造成严重的通货膨胀。<br><br>　　如果通胀水平超过极限，经济系统就会崩溃。<br><br>　　不过美元是世界货币，所以美国印钞造成的通胀并非由美国一家承担，而是由全世界一起承担。<br><br>　　祸是我惹的，锅嘛，大家一起来背。<br><br>　　而在这个系统中处境最尴尬的，就是那些靠卖资源为生的国家。<br><br>　　除少数幸运儿外，大多数资源国家都挣不了几个钱，因为基础资源的附加值很低。<br><br>　　另外这些国家因为自己的其他产业不发达，所以对国际市场的依赖程度非常高。<br><br>　　他们一方面要靠出口资源去换取外汇，另一方面又要靠这些外汇去大量进口维持正常生活所需的商品。<br><br>　　于是，发达国家的购买力下降就会直接导致他们的收入雪崩，而美国印钞造成的通货膨胀又会导致他们进口商品的成本直线上升。<br><br>　　一进一出被收割两回，这日子就没法过下去了。<br><br>　　而阿拉伯国家大多都处在这个生态位。<br><br>　　就在欧美国家老百姓为收入降低感到焦虑时，阿拉伯的老百姓已经连饭都吃不起了。<br><br>　　在这种情况下，什么改革计划、发展战略、国家建设…统统都是浮云。<br><br>　　等待他们的，只有社会矛盾的大规模爆发。<br><br>　　风暴降临<br><br>　　2010年底，突尼斯，一个街边小贩因为遭到女警的粗暴对待而自焚抗议，最终不治身亡（自称“不堪受女人羞辱”）。<br><br>　　这个小贩的命运其实就是突尼斯经济问题的缩影。<br><br>　　因为经济萧条，所以找不到工作，只能去街头摆摊碰运气。<br><br>　　而这种“走投无路式的出摊”显然没办法太遵守相关的管理规定，于是出摊期间很容易被执法。<br><br>　　结果这个本来就处于人生低谷的摆摊老哥，在遭到粗暴对待后就走上了绝路。<br><br>　　该事件在突尼斯引发了大规模的骚乱。<br><br>　　阿拉伯世界本来就存在复杂的民族和宗教矛盾，现在再叠加一个经济矛盾，社会中出现极端事件几乎就是必然。<br><br>　　但出现极端事件不等于会演化成全国范围的骚乱。<br><br>　　想要扩大事件的影响范围，就需要投入大量的资源去推波助澜，比如说买流量写小作文啊，雇人带头闹事啊之类。<br><br>　　而突尼斯小贩自焚事件的背后，恰好就站着这么一个组织：<br><br>　　Center for Applied NonViolent Action and Strategies（非暴力行动和战略中心，简称CANVAS）<br><br>　　该组织由CIA资助，很早就开始在各阿拉伯国家深入开展了“颜色革命培训”。<br><br>　　同时CIA还有一个重要的“研究成果”：<br><br>　　只要煽动一个城市2%的人口，就能掀起巨大的抗议浪潮。<br><br>　　很显然，这样的对手对于突尼斯政府来说实在是太过专业了。<br><br>　　2011年1月14日，执掌该国二十多年的总统本。阿里在抗议浪潮中被迫跑路，前后坚持了还不到一个月。<br><br>　　就在突尼斯总统跑路的同时，也门和埃及也陷入了大规模骚乱。<br><br>　　这场席卷阿拉伯世界的风暴在后来被称为“阿拉伯之春”。<br><br>　　2011年2月11日，阿拉伯世界的大哥之一、执掌埃及三十年的穆巴拉克步突尼斯小弟的后尘，也下课了。<br><br>　　作为一个“著名IP”，他的迅速倒台所造成的影响是非常巨大的。<br><br>　　因为这等于是给所有阿拉伯国家的反对派打了一剂强心针：<br><br>　　强如穆巴拉克尚且如此拉胯，其他那些执政者又有什么可怕的呢？<br><br>　　至此，阿拉伯的各路势力开始彻底撒欢。<br><br>　　就在穆巴拉克辞职的同时，利比亚出现动乱。<br><br>　　此时利比亚的话事人，还是那个手撕联合国宪章的“非洲万王之王”卡扎菲。<br><br>　　跟前面两个同行比起来，卡扎菲还是有两把刷子的。他在风暴面前并未垮台，而是稳坐钓鱼台。<br><br>　　在他的指挥下，获得西方武器支援的反对派被打得满地找牙。<br><br>　　这就是“万王之王”的段位。<br><br>　　然而段位再高也怕开挂，一个月后，西方国家直接出兵了。<br><br>　　这下卡扎菲就彻底歇菜了，不过他还是坚持了大半年，一直扛到2011年10月20日才兵败身死。<br><br>　　至此不到一年时间，北非基本完蛋。<br><br>　　不过这还不算完，就在卡扎菲被杀的当月，也门的总统宣布辞职，同时巴林也陷入混乱。<br><br>　　这一个接一个的，不知道的还以为在排队枪毙呢。<br><br>　　站在世界格局的角度上看，“阿拉伯之春”无疑是美国霸权的极盛巅峰。<br><br>　　此时的美国只需要随便敲敲键盘，就能轻易掀翻一连串的对手。<br><br>　　白宫统治世界的成本之低令人咋舌，一时间举“球”上下无不瑟瑟发抖。<br><br>　　而叙利亚也是阿拉伯世界中的一员。<br><br>　　不过就在突尼斯和埃及刚刚乱起来的时候，巴沙尔还是比较淡定的。他在2011年1月31日接受《华尔街日报》采访时曾这么说过：<br><br>　　中东已经进入到一个新时代，阿拉伯统治者需要做更多改变以适应民众不断崛起的政治诉求和经济需要。叙利亚不会受到埃及示威运动的影响。<br><br>　　心态非常稳。<br><br>　　不过这也不奇怪，上一集提到过：<br><br>　　此时的叙利亚在经历了抱埃及大腿的1.0时代和抱苏联大腿的2.0时代后，已经在巴沙尔的领导下走进了与西方和解的3.0时代。<br><br>　　为此，这位新总统还迎娶了拥有深厚西方背景的英籍叙利亚人阿斯玛，态度不可谓不明确，决心不可谓不坚定。<br><br>　　如今巴沙尔的改革已进行了十年，叙利亚的人均GDP从2000年的不到5000美元飙升到了2010年的1.13万美元。<br><br>　　要知道中国那个时候的人均GDP也就4500多美元。<br><br>　　这正是巴沙尔的底气所在：人们似乎没有理由去破坏现在的生活。<br><br>　　当然叙利亚也不是没有问题。<br><br>　　该国改革前的经济发展主要是照搬苏联模式，所以改革后碰到的问题也跟九十年代的俄罗斯差不多。<br><br>　　寡头崛起、贫富差距拉大、物价上涨、失业率上升…该有的一样也没少，再叠加自身复杂的民族和宗教矛盾，如果乱起来的话确实很难收拾。<br><br>　　不过正如上文所说，只要没有外部势力的干涉，即使出现极端事件也不至于发展到颠覆整个国家的地步。<br><br>　　而这方面巴沙尔似乎不用担心，因为他跟西方的关系一直很好。<br><br>　　西方国家把巴沙尔的改革称之为“大马士革之春”，把巴沙尔本人视为“中东改革的希望”，《纽约时报》更是这样形容过阿萨德夫妇：<br><br>　　“高挑、苗条、年轻，他们仿佛代表了世俗的西方-阿拉伯融合体的精华”<br><br>　　法国则在2001年给巴沙尔颁发了由拿破仑创立的“荣誉军团勋章”，而且是里面最高级别的“大十字勋位”（博物馆里的那枚领袖级除外）。<br><br>　　2010年12月9日，法国总统萨科齐亲自在爱丽舍宫设宴款待来访的阿萨德夫妇，此时距离“阿拉伯之春”的爆发还剩不到两周。<br><br>　　所以在当时看来，叙利亚跟阿拉伯那些“反美群雄”并不在一条道上，他们翻车是他们的事，跟叙利亚应该关系不大。<br><br>　　然而巴沙尔吃完爱丽舍宫的饭才3个多月，叙利亚就中招了。<br><br>　　“黄金地段”的宿命<br><br>　　2011年3月15日，叙利亚因“少年涂鸦案”爆发大规模示威活动。<br><br>　　这又是典型的“极端事件引发大型骚乱”套路。<br><br>　　不过巴沙尔认为人们在表达完诉求后就会自己冷静下来，所以压根没就把这个事放在心上。<br><br>　　结果没过几天骚乱就升级成了大规模的打砸抢烧，这个时候政府才派出安全部队进行镇压。<br><br>　　即便如此，在巴沙尔看来这仍然只是“人民内部矛盾”罢了，大家只要“坐下来好好谈谈”，问题就能解决。<br><br>　　为此巴沙尔也乐于率先做出妥协，他不断加快“西式民主改革”的步伐，展现出了巨大的诚意，而这个行为也确实一度缓和了局面。<br><br>　　然而他的“西方朋友们”却突然在这个时候亮出了屠刀。<br><br>　　2011年7月29日，一支由美、英、法、沙、土等国支持的反政府武装正式成立。<br><br>　　他们自称为“叙利亚自由军”，目标就是推翻巴沙尔政府。<br><br>　　这一下性质就变了，割据武装的出现标志着叙利亚从骚乱滑向内战。<br><br>　　很快，西方各国就在美国的带领下公开要求巴沙尔下台。<br><br>　　友情走得太快就像龙卷风…几个月前才一起吃过饭呢！<br><br>　　从表面上看，西方国家的这个举动其实是不合常理的。<br><br>　　巴沙尔并非什么“反美大佬”，而是一个对西方十分亲近的中东领导者；同时弱小的叙利亚也没有任何可以威胁西方的能力。<br><br>　　说到底它只是个人畜无害的“打工国”，但西方国家就是非得把它往死里整。<br><br>　　这是为什么呢？<br><br>　　巴沙尔自己有没有什么值得“反思”的地方呢？<br><br>　　非要“反思”的话，他确实也有做得不够的地方，那就是“跪得不够彻底”。<br><br>　　这位叙利亚领导人虽然和西方亲近，但并不跪舔西方，他追求的是“平等合作”。<br><br>　　我不和你们为敌，但你们也别干涉我的主权和选择。<br><br>　　按常理来说这个诉求相当合理，但在西方国家看来，中东不允许有这么牛逼的国家存在：<br><br>　　你愿意跟我合作固然是好事，但你毕竟是一个不听话的民族主义政权，所以一旦有机会灭了你，我是不会手软的。<br><br>　　除了这个基本的原因外，还有一个很现实的直接原因：<br><br>　　叙利亚的位置是一个“黄金地段”。<br><br>　　在古时候，这里是欧亚非大陆通过地中海进行贸易的必经之地，被称为“世界的十字路口”。<br><br>　　而在现代，它又多了一个新的意义：<br><br>　　中东油气管道的最佳“集结地”。<br><br>　　各国的油气资源到了这里，既可以直接装船开进地中海，也可以继续通过管道送往土耳其，然后去往欧洲。<br><br>　　所以有很多国家都想在这里建管道，而在众多的规划中，有两条线路是最敏感的。<br><br>　　一条是把伊朗油气资源运出来的伊朗-伊拉克-叙利亚线。<br><br>　　这条线路上全是什叶派国家，背后是俄罗斯的支持。<br><br>　　一条是把卡塔尔油气资源运出来的卡塔尔-沙特-约旦-叙利亚线。<br><br>　　这条线路上大多是逊尼派国家，背后是美国的支持。<br><br>　　（红色为伊朗什叶派管线，蓝色为卡塔尔逊尼派管线）<br><br>　　最终哪条线路能建立起来，主要取决于叙利亚的态度。<br><br>　　叙利亚作为一个什叶派国家，自然不会背叛什叶派兄弟，同时也不可能为了跟西方合作就去开罪自己的盟友俄罗斯。<br><br>　　所以叙利亚最终选择了什叶派管线。<br><br>　　按理说一个主权国家愿意跟谁合作修管道完全是自己的事，跟别人无关。<br><br>　　但这个项目犯了美国的大忌。<br><br>　　从伊朗出去的油气资源根本不在美国的控制范围内，未来很可能会抛弃美元结算，威胁石油美元的地位。<br><br>　　而且该线路还会导致美国“利用卡塔尔油气打压俄罗斯油气”的战略落空。<br><br>　　真是是可忍孰不可忍。、<br><br>　　2011年7月25日，叙利亚、伊拉克、伊朗三国正式签署管线建设协议，4天后，反对派武装正式成立，叙利亚内战全面爆发。<br><br>　　这个时候在美国看来，巴沙尔是必须死的。<br><br>　　2011年底，从利比亚战争中抽身出来的西方势力开始了对叙利亚的全面围剿。<br><br>　　中东刮起风暴，巴沙尔则如风中秉烛，他一边维持着暴风肆虐下的微弱烛火，一边陷入了无尽的懊悔之中：<br><br>　　曾以为西方国家可以合作，结果他们只想着收割；<br><br>　　曾以为可以做列强的朋友，结果人家只想让你当狗；<br><br>　　曾以为反对派也可以爱国，结果都是分食国家的豺狼。<br><br>　　至此，叙利亚追求与西方和解的3.0时代，在西方的围剿下宣告终结。<br><br>　　梦该醒了。<br><br>　　世界级内战<br><br>　　冷战结束后，能在西方全面围剿下生存下来的政权屈指可数，弱小的叙利亚怎么看也不像是能扛住的样子。<br><br>　　不过巴沙尔别无选择，因为如果失败，卡扎菲就是前车之鉴。<br><br>　　只是学医出身的巴沙尔显然不是什么军事天才，在他的领导下，政府军一路丢城失地，最危险的时候他的控制范围仅剩全国领土的10%。<br><br>　　难道阿萨德家族苦心经营数十载的基业就这么菜吗？<br><br>　　其实叙利亚政府军的战力并不算差，仗之所以打成这样，主要是因为这场仗实在是太热闹了。<br><br>　　巴沙尔需要面对的敌人，比一开始预计的要多得多。<br><br>　　首先是国内的反对派武装，最开始主要就是那个“叙利亚自由军”，结果打着打着又冒出来很多新势力。<br><br>　　除了“自由军”外，还有“叙利亚人民支持阵线”，“叙利亚解放阵线”，“叙利亚伊斯兰阵线”，“沙姆军团”，“库尔德武装”，“库尔德人民保护部队”……<br><br>　　这里面既有以“推翻巴沙尔”为己任的，也有打算趁乱圈块地盘独立建国的（库尔德武装），还有单纯就是到处打家劫舍的…<br><br>　　正所谓“乱世英雄起四方，有枪就是草头王”，在群雄逐鹿的背景下，谁都觉得自己能当个“山大王”。<br><br>　　另外这些五花八门的武装背后还有着不同的大国支持。<br><br>　　其中既有以美国为首的西方集团，也有一直对叙利亚虎视眈眈的土耳其，还有前来帮忙的俄罗斯、伊朗、黎巴嫩等国。<br><br>　　除此之外，还有一个趁乱捞好处的以色列。<br><br>　　以色列长期霸占着叙利亚的戈兰高地，它一方面在找机会扩大占领区，另一方面也随时打击有可能威胁它的势力。<br><br>　　上了一桌的菜，来了七八桌的人，这就是“世界十字路口”的魅力。<br><br>　　不过因为“各路神仙”的具体诉求各不相同，所以他们在战场上并非泾渭分明地分成两派，而是搞起了互相撕咬的大乱斗。<br><br>　　这也导致大量叙利亚人沦为难民，引发了欧洲史上最大的难民危机。<br><br>　　就在各路人马打得不可开交的时候，战场上又突然冒出来一个新的大BOSS。<br><br>　　2013年4月9日，“基地”组织伊拉克分支“伊拉克伊斯兰国”与叙利亚反对派武装“胜利阵线”组合成了一个新组织，名字叫IS。<br><br>　　这是一个极端恐怖组织，它的目标不是推翻谁，而是建立起一个庞大的极端国家，用他们的话说是“消除二战后的中东国家的边界”。<br><br>　　所以在IS眼里，在座的各位都是垃圾。<br><br>　　该组织的战斗力颇为强悍，很快就横扫了战场上的“各路神仙”，就连以作风彪悍著称的库尔德人也只能甘拜下风。<br><br>　　于是“各路神仙”共同对付IS又成了一个新的主题。<br><br>　　2014年9月，美国带着包括英法在内的54个国家以及欧盟、北约、阿盟等国际组织一起，开启了对IS的打击。<br><br>　　一年后，刚刚搞定克里米亚的俄罗斯也亲自出兵助阵，和美国率领的国际联盟“协手”对付IS。<br><br>　　在受到五常级别的火力关注后，这个恐怖组织的好日子也就到头了。<br><br>　　当然了，美俄都指责对方在反恐的过程中攻击了很多“非IS目标”。<br><br>　　总的来说当时的叙利亚局势大致是这样的：<br><br>　　西方阵营帮助反对派，攻击IS和政府军。<br><br>　　俄伊等国帮助政府军，攻击IS和反对派。<br><br>　　反对派到处烧杀掳掠，攻击政府军以及跟自己抢地盘的其他反对派，同时被IS揍。<br><br>　　库尔德人专注抢地盘，抵抗IS的进攻；谁帮他打IS他帮谁，谁来抢他的地盘他打谁。<br><br>　　政府军梦想打击反对派、IS、库尔德，但实力不允许，他们目前只能死守关键城市。<br><br>　　IS包打全世界，他们不仅在叙利亚战场横冲直撞，还把恐怖攻击输出到世界各地。<br><br>　　以色列偷偷在戈兰高地扩大地盘。<br><br>　　叙利亚，一个和我国湖北省差不多大小的地方，折腾得差不多全世界都来了。<br><br>　　所以把这场战争称为“叙利亚内战”属实有些“屈才”，叫“叙利亚世界大战”也毫无问题。<br><br>　　随着俄罗斯的强势入局，巴沙尔政府总算是在自家领土的角落里稳住了阵线，没有被直接推下地中海。<br><br>　　道理还是那个道理：<br><br>　　在中东混，自己打成什么样并不重要，老大们怎么想才重要。<br><br>　　只不过在叙利亚内战中升级成了“老大们打成什么样才重要”。<br><br>　　现在俄罗斯已经下场，接下来局势会如何发展，就看美国能增加多少筹码了。<br><br>　　从资源数量的角度来看，美国远比俄罗斯富裕，但它也有个问题：摊子铺得太大。<br><br>　　全世界并不是只有叙利亚反对派需要美国操心，到处都是嗷嗷待哺的队友。<br><br>　　比如说东南亚的菲律宾。<br><br>　　为了保持自己在亚太地区的影响力，美国一直在全力扶持菲律宾这颗打入东南亚的“楔子”。<br><br>　　2016年，美国为了给该国发起的所谓“南海仲裁”撑腰，不惜派来了自己的航母编队与中国海军对峙。<br><br>　　不过后来的结果大家都知道了，关键时候解放军寸步不让，将美军航母逼退，粉碎了“南海仲裁”的阴谋。<br><br>　　延伸阅读：战云密布？南海是如何从世外桃源变成大国竞技场的？<br><br>　　这就造成了一个后果：<br><br>　　周边国家看到连美国全力扶持的小弟都成不了事，以后自然也就不会再去掺和美国的“大棋”了。<br><br>　　于是美国只能完全依靠自己的力量去增加这个方向的投入。<br><br>　　目前美国在亚太方向部署的军舰数量已经占到其整个海军的七成。<br><br>　　一个锅盖盖不了两个锅，把资源都砸到东方，其他地方就会吃紧。<br><br>　　2016年南海对峙是一个重要的转折点，从这以后美国就失去了在世界范围内进行全面威慑的能力。<br><br>　　低成本掌控全球的日子一去不复返。<br><br>　　接下来的俄乌战争又在美国霸权上狠狠的踹了一脚，再到现在的巴以冲突，美国已经疲态尽显，不过这些都是后话了<br><br>　　对于当时的叙利亚来说，最直接的影响就是美国拿不出足够的资源去抵消俄军入场带来的形势反转。<br><br>　　于是巴沙尔政府在撑过了最艰苦的两年后，终于在2017年开始全面反攻。<br><br>　　这么看起来，巴沙尔的工作难度似乎也不大，只要自己咬紧牙关不投降，剩下的事交给大哥们去办就好了。<br><br>　　然而事情并没有那么简单。<br><br>　　国际关系向来都是建立在现实利益的基础上，亲兄弟尚且明算账，更何况是国家。<br><br>　　大哥们可以帮忙，但不能白帮，<br><br>　　你得打钱啊。<br><br>　　当然了，这也很合理。人家过来拼命救你，你承担一下别人的开销再正常不过。更何况俄伊两国也不富裕。<br><br>　　所以说该花的钱还是得花，问题是巴沙尔没钱。<br><br>　　存亡的关键<br><br>　　中东国家的命运确实在很大程度上取决于域外大国的想法。<br><br>　　现在有大国需要叙利亚活着，所以叙利亚就留下了一口气。<br><br>　　但是大国需要叙利亚不等于大国需要一个完整独立的叙利亚。能把你救到什么程度，也要看你自己有多争气。<br><br>　　你要实在是烂泥扶不上墙，大哥也不可能无限制的帮你。<br><br>　　所以自己的前途还是得靠自己努力去争取。<br><br>　　其实巴沙尔拿不出钱来并不是因为叙利亚真的连这点救命钱都没有，而是因为叙利亚的经济命脉并不掌握在巴沙尔的手里。<br><br>　　说起来这还是巴沙尔自己挖的坑。<br><br>　　他在之前那场自己主导的改革中，大力推进了社会经济的私有化进程。<br><br>　　而一个本来以国有经济为主体的国家贸然进行大规模私有化改革会发生什么，以俄罗斯为首的东欧列国早就给出了示范：<br><br>　　会催生出大量寡头。<br><br>　　在改革的过程中，那些国家财富的管理者们会摇身一变成为国家财富的所有者。<br><br>　　而叙利亚最大的寡头就是巴沙尔的亲戚，尤其是他母亲的那一脉。<br><br>　　我们的历史书上有一个非常合适的词来形容这股力量：“外戚”。<br><br>　　不过大家都是一家人，这个局面对于巴沙尔来说有问题吗？<br><br>　　在平常时期确实没什么问题，外戚集团无疑是阿萨德家族的强大助力，也是巴沙尔管理国家的力量来源之一。<br><br>　　但现在有两个问题：<br><br>　　首先，外戚集团的领袖是巴沙尔的母亲，外戚集团的骨干都是巴沙尔的叔叔辈。<br><br>　　“儿女在母亲面前永远是孩子”，这句话在普通家庭里充满了温情，但放在权力体系下，就意味着巴沙尔在外戚集团面前总会矮上半截。<br><br>　　第二，现在并非什么“平常时期”，而是涉及国家生死存亡的“非常时期”。<br><br>　　“非常时期”就需要每个人做出“非常的牺牲”，然而当国家需要这些大佬拿钱出来救命时，这些大佬不愿。<br><br>　　崇祯直呼内行。<br><br>　　俄伊现在跟你明算账是把你当朋友，如果你连这点面子都不给，那人家有的是办法自己把钱挣回来。<br><br>　　君不见美国人到现在都还在孜孜不倦的从叙利亚偷石油，毕竟大兵们不能白打工不是？<br><br>　　当然了，这里面真正的问题其实还是经济命脉的归属问题。<br><br>　　盟友的债务只是开始，以后叙利亚需要用钱的地方还有很多，如果中央政府不能把经济命脉控制在自己手里，那么未来注定一事无成，盟友也会对你失去信心。<br><br>　　而且这些寡头平时只享受权利不承担责任，国家亡了大不了投降当个带路党，实在不行还可以携巨款跑到其他国家去当富家翁。<br><br>　　所以巴沙尔必须想办法把经济命脉从寡头的手中夺回来，这样才能为叙利亚拼到活下去的希望。<br><br>　　但有一个很现实的问题，巴沙尔成长过程中的大部分时间都“浪费”在了眼科医学的钻研上，真正用于“上台准备”的时间太短。<br><br>　　在有限的时间里，他只能优先抓住最关键的军权，无力对经济部门进行充分的布局，只能依靠现成的外戚集团。<br><br>　　所以当这个集团站在他的对立面后，他在经济领域就一个能用的人都没有了。<br><br>　　除了那个在自己身边当了十几年花瓶的老婆阿斯玛。<br><br>　　逆风翻盘<br><br>　　人们在聊起巴沙尔时，往往会感叹他跌宕起伏的人生经历，但其实真正体现人生的“大起大落”的，是他的夫人。<br><br>　　这位英国千金从华尔街精英到中东第一夫人，再到身处生死存亡的边缘，前后也就花了十来年。<br><br>　　第一夫人虽然风光，但作为一个外来的媳妇，阿斯玛其实也没捞到什么实权。<br><br>　　她平时主要从事的都是慈善活动，可以说是兢兢业业的当了十几年花瓶。<br><br>　　既然本来就是个花瓶，那么也没必要承担太大的责任，如今被老公一家“拖累”到生死边缘，就算选择跑路也是合理的。<br><br>　　而且如果跟巴沙尔切割得及时的话，没准还能在西方世界里留下个好名声。<br><br>　　然而令人意外的是，阿斯玛在大难临头时选择了留下。<br><br>　　这个选择也让她在西方媒体中的形象从“沙漠玫瑰”秒变“地狱夫人”，英国甚至还威胁要剥夺她的公民身份。<br><br>　　一个花瓶冒死留在战乱之地，她图什么呢？<br><br>　　2016年，巴沙尔的母亲阿妮萨去世，之后巴沙尔就建立了“总统秘密经济委员会”。<br><br>　　他要开始处理经济问题了。<br><br>　　在当时的背景下，所谓的“处理经济问题”其实就是“动寡头的蛋糕”。<br><br>　　关于这一点大家都心知肚明，但未必有多少人会真的放在心上。<br><br>　　毕竟都是“皇亲国戚”，哪有那么容易对付？更关键的是，这个机构的实际负责人居然是阿斯玛。<br><br>　　一个英国来的傻白甜能掀起什么波澜？<br><br>　　只能说巴沙尔是真的无人可用了。<br><br>　　不出意外的话，这个机构大概会发展成一个总统夫人定期向寡头“刷脸乞讨”的部门。<br><br>　　到了2019年的时候，久经战乱的叙利亚已经彻底陷入赤贫状态，此时国内唯一还在吃香喝辣的，就是那些吃尽“改革红利”的寡头。<br><br>　　“处理经济问题”迫在眉睫。<br><br>　　就在这一年的9月，叙利亚的几十个巨富同时接到了一份来自阿斯玛的“邀请”，地点是大马士革的喜来登酒店。<br><br>　　在这些大佬看来，这估计就是“刷脸乞讨”了。没问题，第一夫人的面子不能不给，到时候“大方”地给点碎银子就完事了。<br><br>　　结果等这些大佬走进酒店后，阿斯玛就关上了酒店的大门。<br><br>　　这位赔了十几年笑脸的第一夫人在这一刻收起了傻白甜的形象，冷冰冰的把两个选项甩到了他们的脸上：<br><br>　　要么现在就把自己的美元全部存入叙利亚中央银行；<br><br>　　要么就立刻逮捕，罪名早就准备好了。<br><br>　　她居然敢这么做？<br><br>　　还真敢。<br><br>　　冷静下来的大佬们突然意识到，眼前的这个女人根本就不是什么花瓶。<br><br>　　她勤勤恳恳从事慈善工作十几年，在至暗时刻对叙利亚不离不弃，早已在政府和民间积攒了巨大的声望。<br><br>　　而另一方面，人们对发国难财的寡头可一直都是咬牙切齿的哦。<br><br>　　所以这些大佬虽然看似地位显赫，但只要眼前这位女士振臂一呼，有的是人送他们上天堂。<br><br>　　更不要说她的背后还站着一个军功卓著的总统。<br><br>　　如今只是让他们交出美元，已经算是和气生财了。<br><br>　　于是权贵们在阿斯玛的威压下只得乖乖就范，叙利亚政府就此把这些寡头的命运控制在了手里。<br><br>　　在掐住寡头们的命脉后，阿斯玛又发起了针对寡头企业的大规模纠察行动，对他们进行了巨额罚款。<br><br>　　而在这一系列行动中，“受伤”最大的就是巴沙尔的表弟拉米。马克洛夫。<br><br>　　此人拥有大量产业，占据着叙利亚经济的半壁江山。结果在阿斯玛的操盘下，其名下企业全部被政府军没收，本人也被软禁。<br><br>　　这不是英国傻白甜，这是沙漠武则天。<br><br>　　蜕变<br><br>　　阿斯玛的手腕令人惊叹，不过这背后体现的，其实是整个国家的蜕变。<br><br>　　为什么这么说呢？<br><br>　　我们可以先来考虑这么一个问题：<br><br>　　假设西方不干涉叙利亚内政，叙利亚会如何发展？<br><br>　　如果没有西方干涉，那么当年的极端事件就很容易平息，不至于把整个国家都拖入战争。<br><br>　　但问题在于，一个极端事件的平息不代表根本问题得到了解决。<br><br>　　寡头掌控经济命脉、经济发展不平衡、贫富差距拉大、民众国家认同程度低、宗教民族矛盾复杂等问题依然存在。<br><br>　　按照巴沙尔最开始的改革方向，叙利亚最终会进入到“选票为王”的西式民主制。<br><br>　　但只要稍微了解一下叙利亚的实际情况就不难判断，这套制度在叙利亚一旦实行，就大概率会变成“寡头过家家”的游戏。<br><br>　　其最终结果只会是权贵与各地的“地头蛇”联手，轮流上台去收割民众。<br><br>　　如果碰到分赃不均或者民族宗教矛盾处理不当，国家就很容易陷入分裂甚至走向军阀割据。<br><br>　　那么如果巴沙尔提前预判到这一点，有没有可能在实施西式民主前先把寡头给消灭了呢？<br><br>　　没戏。<br><br>　　因为在和平时期，巴沙尔自己就是既得利益集团的一份子，寡头和自己是盟友关系，他很难下得去手。<br><br>　　而且就算自己能下这个决心，军队和政府成员也不会全力支持。<br><br>　　大家都领着稳定的收入，何苦去得罪权贵呢？<br><br>　　甚至最受寡头压迫的基层民众也未必会站在巴沙尔这一边。<br><br>　　叙利亚建国的时间很短，宗教、民族、甚至部落的认同都可能凌驾于国家认同之上。<br><br>　　在这种情况下，人们只会优先考虑自己身边那一亩三分地的事，没有多少人会跟着巴沙尔去“干大事”。<br><br>　　而且人们对政府本来也有很多不满，巴沙尔在他们的眼里未必就是什么正义的代表。<br><br>　　内战前还有很多人幻想着换个反对派上台来给自己创造更好的生活呢。<br><br>　　看到这里我们会发现，就算叙利亚按部就班的沿着巴沙尔之前的改革路线走下去，其远期的发展前景也同样不容乐观。<br><br>　　不过这个推测永远没有机会去验证了，西方国家一脚把叙利亚踹出l 轨道，直接踹到了悬崖边上。<br><br>　　他们想用这场战争迅速实现自己的目的，而他们一旦成功，叙利亚就会立刻万劫不复。<br><br>　　但结果是他们没有成功，叙利亚奇迹般地坚持了下来。<br><br>　　在这种情况下，事情就变得不一样了。<br><br>　　那些杀不死你的，终将使你变得更加强大。<br><br>　　叙利亚虽然为战争付出了极其惨重的代价，但同时也因为战争发生了彻底的蜕变。<br><br>　　基层民众在这场抵抗内外部敌人的战争中深刻体会到了国家的意义，他们在团结作战中摈弃了宗教和民族间的嫌隙，建立起了清晰的国家共识。<br><br>　　人们之前虽然对巴沙尔政府有诸多不满，但在此次战争中也彻底看透了反对派的嘴脸。<br><br>　　于是他们清醒的认识到：政府就算有再多的问题，也比那些毫无底线的反对派武装、外国侵略势力和恐怖分子要好得多。<br><br>　　对于军队和政府工作人员而言，巴沙尔坚持抗战十余年，带领大家从亡国边缘走到国土光复，他打出了大义名分，是值得追随的民族英雄。<br><br>　　在这一系列的基础上，巴沙尔才有力量实现对权贵的压制，而这又进一步提升了他的威望。<br><br>　　2021年春天，叙利亚高调举行总统大选，巴沙尔以95%的得票率获得连任。<br><br>　　你可以不相信这个数字，但大马士革街头兴奋的民众做不了假。<br><br>　　对于他们来说，这个场面代表着两个字：<br><br>　　胜利。<br><br>　　包括巴沙尔在内的所有人可能都不会想到，叙利亚会在一场惨绝人寰的战争后，实现军事、政治、经济的全面统一。<br><br>　　这无疑为叙利亚未来的稳定发展奠定了最重要的基础。<br><br>　　西方夸了十年的“民主希望”，又骂了十年的“中东独裁”，这二十年下来，终于把一个眼科医生淬炼成了真正的国家领袖。<br><br>　　值得一提的是，叙利亚在2018年将法国之前颁给巴沙尔的“荣誉军团勋章”给退了回去，理由是戴着“美国奴隶”的勋章并不光彩。<br><br>　　用我们中国的话说，这就叫不破不立。<br><br>　　此时站在国家的废墟上，巴沙尔需要开始考虑叙利亚的未来了。<br><br>　　结语。未来的道路<br><br>　　回顾叙利亚的发展历程我们不难发现，他们的发展战略里一直存在着一个重要的组成部分：抱大腿。<br><br>　　之前就有抱埃及大腿的1.0时代，抱苏联大腿的2.0时代，以及想抱西方大腿但最终没抱上的3.0时代。<br><br>　　抱大腿这个词并不好听，但在国际舞台上，这种不对等的国家关系其实很常见。<br><br>　　丛林世界，生存第一。<br><br>　　因自身实力弱小而去抱强国的大腿，在听大哥话的同时也获得大哥的保护，这并不丢人。<br><br>　　说到底，国家之间的关系是赤裸裸的弱肉强食和利益算计，并没有多少道义可言。<br><br>　　这个世界向来如此。<br><br>　　只是向来如此，就一定是对的吗？<br><br>　　因为强，就可以强迫别人为自己的错误买单；<br><br>　　因为强，就可以随意欺凌他国而不需要支付代价；<br><br>　　因为强，就可以主导一个“杀人放火金腰带，修桥铺路无尸骸”的全球体系。<br><br>　　这个世界不应该是这样的。<br><br>　　如果各国之间可以平等相处，不用担心列强的欺压和收割，那么自然也就没必要天天想着去找个大腿来抱。<br><br>　　我相信大多数人都期望能建立起这么一个美好的世界。<br><br>　　但如果真要为此而努力，就不能总是局限于眼前的利益算计。<br><br>　　今年2月，土耳其发生了地震，这场灾难瞬间在全球媒体上刷屏，一时间世界各地的救援纷纷涌向这个国家。<br><br>　　然而几乎没有人注意到的是，土耳其旁边的叙利亚同样也是这场地震的严重受害者。<br><br>　　而仅仅是因为站在西方的对立面，叙利亚人就仿佛不存在于这个世界上一般。不要说缺乏国际救援了，甚至连经济制裁都没有半点放松。<br><br>　　叙利亚人民的生死如落叶般卑微，激不起这个世界的半点波澜。<br><br>　　唯一值得庆幸的是，中国在第一时间就展开了对叙利亚的大规模援助，并在后来继续支持了当地的灾后重建工作。<br><br>　　中国的身影虽然没有直接出现在叙利亚的战场上，但在2011年到2020年这十年战争期间，中国在联合国为维护叙利亚的合法利益一共投了10次反对票。<br><br>　　要知道在这段时间里中国总共也就投了11次反对票。<br><br>　　但另一方面，中国对叙利亚没有任何要求。<br><br>　　不要你的臣服，不占你的地盘，不去你那里驻军，不干涉你的内政，也不需要你付账。<br><br>　　我们帮助你，只是因为这是正确的事。<br><br>　　国际关系虽然以国家利益优先，但也不等于在所有事情上都要“无利不早起”。<br><br>　　更何况叙利亚还是当年发起《恢复中华人民共和国在联合国组织中的合法权利问题》提案的23国之一。<br><br>　　正是他们在五十年前把新中国抬进了联合国。<br><br>　　你既然把我当朋友，我就对你不离不弃。想让这个世界变得更好，终究还是要讲一些道义的。<br><br>　　虽然这样的行为模式暂时还很难被由西方主导的国际社会所理解，但为了更好的未来，总要有人走出这一步。<br><br>　　所以中国会担起责任推动沙伊和解，会顶住压力坚持自由贸易，更会敞开胸怀欢迎世界的造访。<br><br>　　2023年9月21日，中国派专机迎接阿萨德夫妇和叙利亚代表团参加杭州亚运会，这是该国时隔二十年后首次访华。<br><br>　　一天后，中叙两国宣布建立战略伙伴关系。<br><br>　　中国不是任何人的“大腿”，但中国愿意和所有自强不息的民族同行。<br><br>　　今天的世界依然残酷，叙利亚的前路仍旧布满荆棘，不过我们也无需太过担心。<br><br>　　因为伟大的国家必生于血火。<br><br>　　站在这里，谁又不是炼狱归来，涅槃重生。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 18:37:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：230万陷入绝境的人，只进去了20辆卡车]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275677-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390368">　　昨天，以色列总算“开恩”了，准许放行20辆装着人道主义物资的卡车进入加沙。<br><br>　　加沙现在没水没食物没电没药品，里面是230多万挨饿的、每天被轰炸、濒临绝境的人。<br><br>　　20辆卡车物资，10万人分一辆……<br><br>　　就这样的“开恩”，还是联合国秘书长古特雷斯亲自到了拉法口岸，以色列总算“卖”了联合国一个面子，才放行的。<br><br>　　20辆卡车过去后，拉法口岸重新关闭！连片面包都进不去！<br><br>　　这是要让加沙的平民人吃人吗？<br><br>　　拉法口岸，塞满了密密麻麻的救援车辆，满载人道主义物质，但是以色列不发话，都不能进去。<br><br>　　而且拉法口岸还不是以色列的……<br><br>　　很多人问我为啥最近总是写巴以冲突，因为实在太揪心了，没心思关注别的。<br><br>　　以色列前天把加沙的医院炸了，还栽赃是巴勒斯坦自己炸自己。<br><br>　　这两天接着炸学校、炸教堂，就说都懒得说了，以色列说我炸我们的，你们随便逼逼，搭理你们算你们赢……<br><br>　　昨天把东正教的教堂炸了，以色列军方发言人说：这是附带损失！<br><br>　　以色列的意思是：<br><br>　　对就是我们炸的，你们认命吧！<br><br>　　昨天据俄罗斯卫星通讯社的报道，哈马斯在社交媒体平台Telegrams上发布的画面显示，使用无人机投掷一枚火箭推进榴弹击毁一辆以军坦克。<br><br>　　根据哈马斯的说法，目前已有将近10%的以色列坦克部队，也就是50辆被摧毁。<br><br>　　我当然希望这个消息是真的，原来就说过，所谓以色列天下无敌的神话，都是犹太媒体吹出来的，否则，以色列也不至于和真主党打了这么多年，一直败多胜少，最后狼狈撤离。<br><br>　　可是现在的核心问题，为什么以色列一直推迟时间，还不进攻加沙？<br><br>　　因为打不赢。<br><br>　　今天的无人机已经能够有效的克制坦克，加上哈马斯的火箭炮和地道，以色列真的没有胜算。<br><br>　　所以，以色列用了这样的手段：围城！把人全部饿死！<br><br>　　如果是这样的话，巴勒斯坦人再勇敢也没用……<br><br>　　以色列说要消灭哈马斯，是的，所有人都饿死了，哈马斯也就没了……<br><br>　　谈几点吧：<br><br>　　1、中国发表声明：<br><br>　　在巴以冲突问题上，中方始终站在和平一边，站在国际法一边，站在广大阿拉伯和伊斯兰国家正当诉求一边。中方反对一切袭击伤害无辜平民和违反国际法的行为。中方支持东盟—海合会峰会刚刚就加沙地带局势发表的声明。<br><br>　　其实再里面有一个很重要的含义：<br><br>　　就是中方始终支持阿拉伯国家和巴勒斯坦的正当权益，但是……你得自己支棱起来。<br><br>　　有人问中国为啥还不出手？<br><br>　　那你知道美国的军舰前天闯入南海了吗？谁帮中国赶走美军？最后还不是我们自己把他们驱离了？<br><br>　　曾经我们的实力，是维护国家的安全，现在我们的实力，是维护中国周边和亚太的安全，还没有能力去保卫世界和平，自己的复兴都没实现，祖国还没有统一，难道先去给阿拉伯人流血吗？<br><br>　　就和我们的扶贫一样，都是帮困难户致富，可以给困难户给种子、给鸡仔、给牛犊……而不是直接给困难户发钱。<br><br>　　有的困难户就愿意躺平，就不愿意动，那也只能放弃。<br><br>　　否则一旦主体混乱了，贫困户就谁都懒得动了，认为都是国家的责任。<br><br>　　所以，中东如果自己支棱不起来，都在那里看热闹，那谁都没办法。<br><br>　　因为，是我支持你，而不是我动手，你躺平……<br><br>　　我们现在正在建设人类命运共同体，但这一天还没有到来，我们的目标还没有达成。<br><br>　　这也不仅仅是中国一个国家的事情，而需要全球的共同努力。<br><br>　　2、这一次巴以冲突之后，以后战争中美西方集团屠杀平民将成为一种常态。<br><br>　　前年澳大利亚割喉阿富汗平民还要给自己辩解几句，以后估计都懒得辩解了。<br><br>　　整个美西方集团的道德下限将再次被全面拉低，以后遮羞布都不要了。<br><br>　　其实屠杀平民是不是一种罪？<br><br>　　在西方媒体看来，主要是看是谁干的，如果是美西方集团干的，那就是因为要自卫，是天赋人权，那不仅不是罪，还是英雄主义。<br><br>　　如果不是美西方集团呢？<br><br>　　别说你没屠杀平民，你呼吸都是一种罪。<br><br>　　以色列把加沙的医院炸了，妇女儿童杀了。<br><br>　　讽刺一幕来了，昨天英国又发起提案，说谴责中国人权问题，以色列毫不犹豫的投了赞成票。<br><br>　　看，以色列杀人放火没事，中国在家里坐着都不行……<br><br>　　3、以瑞典的环保小公主为代表，美西方集团的白左这一次居然支棱起来了，大量的加入了反对以色列的浪潮中。<br><br>　　欧洲和美国反对围困加沙的游行一波接着一波。<br><br>　　好莱坞知名影星布兰切特在内的55名演员发表公开联名信，敦促美国总统拜登呼吁巴以立即缓和冲突局势并停火，以免造成更多生命损失。<br><br>　　只能说白左虽然双标，但好歹还有人性。<br><br>　　而精日们才是真的丧心病狂，全无心肝，永远支持北美匪帮，他们说加沙被屠城，都怪哈马斯，因为哈马斯建议不要离开加沙。<br><br>　　那现在呢？<br><br>　　巴勒斯坦总统阿巴斯是法塔赫，他警告说：<br><br>　　巴勒斯坦人不会接受流离失所的命运。<br><br>　　女士们，先生们，我们不会离开，我们不会离开，我们不会离开，我们将留在我们的土地上。<br><br>　　那现在精日们去怪谁？<br><br>　　怪了抵抗派的哈马斯，现在再去怪妥协派的法塔赫？<br><br>　　现在摆明了投降也没有出路，巴以冲突每天刷新的伤亡数字，很清楚的是约旦河西岸法塔赫那边，每天都有人伤亡，不断增加！<br><br>　　法塔赫是不抵抗的，但是以色列放过他们了吗？<br><br>　　还有，现在欧美支持加沙的游行示威不断，能约束以色列和美国吗？<br><br>　　没用！<br><br>　　因为犹太金融集团，是美国的核心利益！<br><br>　　4、这次巴以冲突之后，美国会越来越疯狂。<br><br>　　美国没有约束以色列任何行动，反而是以色列更加拉低了美国的下限。<br><br>　　我原来一直认为，伪君子总胜过真小人，因为伪君子做坏事的成本总要比真小人高一些。<br><br>　　但拜登在约束以色列失败后，干脆摊牌不装，自由灯塔的形象也不要了。<br><br>　　以后的美国将更加疯狂，不会有任何的约束。<br><br>　　现在的共和党，居然还在指责民主党对以色列的支持不够彻底，太软弱了。<br><br>　　这意思就是要帮着以色列轰炸加沙的平民？<br><br>　　共和党总统候选人黑利20号在竞选活动上说，美国需要一个进攻部，而不是国防部，每个国家都要害怕我们。<br><br>　　这意思就是谁不怕美国，美国就要弄死谁。<br><br>　　这次巴以冲突后，美国会脱下所有的伪装，再无任何忌惮，向法西斯的道路上狂奔。<br><br>　　现在拜登申请了一千亿美元用作军费，同时北约正在军演，而美日也在进行军演，美国的行动就是告诉所有人：<br><br>　　我一个人可以打全球……<br><br>　　5、以色列疯狂的行为，德国现在不知道怎么想？<br><br>　　因为他们现在每天做的事情，都是在变相为小胡子洗白……<br><br>　　6、所有的公道都建立在实力的基础之上，否则弱小就是一种罪过。<br><br>　　所谓公道自在人心只是一种安慰。<br><br>　　最典型的就是731部队的头子石井四郎，比以色列还要邪恶，最后老天收拾他了吗？<br><br>　　他在美国的庇护下逃过了制裁，最后居然安享晚年，这是对恶有恶报的最大嘲讽。<br><br>　　最后，希望祖国更加强大！一天比一天强大！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 18:36:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：这里，才是美国的真正死穴！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275676-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390367">　　土豆说：<br><br>　　今天喝了酒，写奔放一点。<br><br>　　我们必须要搞清楚一点，现在所谓的犹太人，已经不是一个族群的概念，也不是古典意义上的犹太人，而是美国金融贵族的身份象征，是美国顶流圈子的入场券，是美国构建资本利益共同体的纽带。<br><br>　　它代表了美国资本的核心利益。<br><br>　　记得很多年前，曾经有人说蛙岛是大陆的睾丸。<br><br>　　那么，今天发生的这一幕，所有人都看出来了，以色列是美国的死穴。<br><br>　　这一轮巴以冲突爆发后，美国为了避免自己陷入多线作战，向以色列提出了多项请求。<br><br>　　要求以色列克制，被蛮横拒绝。<br><br>　　要求以色列开放人道主义通道，被蛮横拒绝。<br><br>　　要求以色列不要占领加沙，被蛮横拒绝。<br><br>　　……<br><br>　　以色列完全不给美国任何面子，最后美国为了以色列，干脆脸一抹，连所谓的自由灯塔都不装了，舍弃乌克兰，在财政极度紧张的状态下，向以色列提供大笔军援。<br><br>　　在军力极度紧张的前提下，进行饱和式援助，连续两个航母编队开往中东。<br><br>　　现在很明确了，以色列是爹，美国是儿子。<br><br>　　为了以色列，美国可以完全不顾及自己所谓的全球战略与国家安全。<br><br>　　在美国的心中，以色列的利益远高于美国。<br><br>　　我们还要搞清楚一点，今天所谓的犹太人，已经不是一个族群的概念，也不是古典意义上的犹太人，而是美国金融贵族的身份象征，是美国顶流圈子的入场券，是美国构建资本利益共同体的纽带。<br><br>　　它代表了美国资本的核心利益。<br><br>　　为什么犹太人在美国势力越来越大，不是犹太人有多么强悍，是因为二战之后，犹太金融与美国资本深度融合，越来越多的美国人为了挤进这个所谓的顶流圈子，开始皈依犹太人。<br><br>　　所以拜登做了犹太人的女婿，所以特朗普找了犹太女婿……有了这个所谓血统的证明，他们才能拿到入场券。<br><br>　　这就是为什么拜登对以色列卑躬屈膝，死活都不敢得罪他的原因！<br><br>　　因为以色列是所有美国顶流资本心中的圣地！是他们的纽带！<br><br>　　拜登可以反内塔利亚胡，但绝对不敢反以色列！<br><br>　　大家还记得几年前，某某在哭墙祈祷，互联网上照片到处飞吧？<br><br>　　包括今天以色列公然反人类屠杀平民，为什么很多人到这一步了还要拼死维护以色列呢？<br><br>　　因为他们都想拿到“犹太人”的这张入场券，这样就能得到美国金融贵族的认可，就能伙同美国金融资本来进行收割……<br><br>　　我再说一次，今天的犹太人，早就不是古典的犹太人了，而是美国金融资本的核心圈子。<br><br>　　事实上，多数犹太人是反对以色列的，尤其是反对以色列对巴勒斯坦的欺辱。<br><br>　　10月19号的时候，几百名犹太人冲进了国会山，反对以色列对加沙的暴行，结果美国警察毫不手软，当场逮捕了300人。<br><br>　　其实这些人才是正牌犹太人，和以色列的哈瑞迪一样，根正苗红，但是他们没啥政治影响力，美国也不会当他们是一回事。<br><br>　　话说回来，以色列，就是美国的死穴。<br><br>　　当你发现这点的时候就太有意思了。<br><br>　　美国，东西两大洋，南北无强敌，有937万平方公里的巨大战略纵深。<br><br>　　可是以色列呢，弹丸之地，身处阿拉伯世界的包围之中，周边所有的国家都恨不得灭了它！<br><br>　　有很多人说，以色列有核弹啊！<br><br>　　嗨，我告诉你吧，毛用没有！<br><br>　　核能力，真正强调的是二次核打击能力。<br><br>　　就是你被人家核弹洗地之后，能不能发动反击。<br><br>　　以色列2.5万平方公里的面积，其中还有大片的沙漠，它有个毛的二次核打击能力？<br><br>　　为啥以色列那么怕伊朗，甚至为此和奥巴马翻脸？<br><br>　　因为伊朗有巨大的战略纵深，可以构建强大的二次打击能力，而以色列呢？<br><br>　　伊朗2枚核弹就可以送以色列下地狱，以色列要多少枚？<br><br>　　就算伊朗没有核弹，站着给以色列打都没事。<br><br>　　但以色列屁大点地方，伊朗常规导弹都可以弄死它。<br><br>　　先发射几千枚火箭弹，让以色列铁穹系统超负荷运转，然后再发射导弹，以色列立马抓瞎。<br><br>　　而且，伊朗一旦有了核弹，以色列就真的哭都哭不出来。<br><br>　　当面苏联在古巴修建导弹基地，肯尼迪差点崩溃，所以到现在，美国把整个南美看得死死的。<br><br>　　但是，以色列却是美国的爸爸。<br><br>　　以色列周边任何一个阿拉伯国家，都可以修建导弹基地！10秒钟就飞到以色列本土！<br><br>　　10秒钟啊，知道啥意义吗？<br><br>　　欧亚任何一个国家，导弹飞美国本土都要20分钟以上呢！<br><br>　　这就是对美国的致命打击！<br><br>　　好了，接下来我们聊回本次的巴以冲突。<br><br>　　加沙还能翻盘吗？<br><br>　　哎，兄弟们，我这几天已经在做心理建设了，因为后面以色列还不知道要对加沙实施多少反人类的暴行，目前屠戮了5000多人，才是刚刚开始。<br><br>　　我仔细想了想，我们指望哈马斯翻盘的两个机会，其实都挺难的。<br><br>　　第一个机会，伊朗是否会介入战争？<br><br>　　我觉得这个可能性不会超过1%，最多是在周边打击下以色列，给哈马斯缓解下压力。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为我想来想去，如果我是伊朗，我想在就会说：<br><br>　　卧槽，以色列公然屠戮妇女儿童，骑脸全球输出，你们200多个国家，没有任何一个甚至敢去点名指责以色列？敢点以色列的名吗？<br><br>　　你们最多指责屠杀平民，连以色列的名都不敢点出来！<br><br>　　你们连话都不敢说，吭都不敢坑一声，就指望着我去帮你们出头去打以色列？<br><br>　　合着你们都是大聪明，就我是傻逼？<br><br>　　所以，你觉得伊朗参战的机会有多大？<br><br>　　那么第二个问题，哈马斯反击以色列成功的几率有多大？<br><br>　　我觉得最多10%吧……<br><br>　　哎，我真希望是90%以上，因为哈马斯这样出手，想必是有后手的，但是现在，我认为哈马斯都没有想到以色列这么无耻！<br><br>　　首先，哈马斯没想到以色列当着全球的面屠戮妇女儿童屁事没有；<br><br>　　其次，以色列根本不想和哈马斯打巷战，而是要耗死哈马斯，就是围困加沙，不让人道主义救援物资进入，甚至不惜把加沙的人全饿死，然后再疯狂的炸啊炸。<br><br>　　也就是说以色列根本不给哈马斯打仗和正面硬钢的机会，你说咋办？<br><br>　　再次，也就是最关键的一点，以色列的下限就是没有下限。<br><br>　　美国记者赫什已经说了，以色列要把加沙变成广岛。<br><br>　　这里有两个意思。<br><br>　　第一，以色列会用上所有反人性的手段，什么贫铀弹、集束炸弹、白磷弹、生化武器扎堆使用，再加上屠戮妇女儿童加上断水断粮制造饥荒，所有的战争规则对它无效。<br><br>　　在这样的状态下，你认为哈马斯还有多少胜算？<br><br>　　到时候人都饿死了还怎么打？<br><br>　　第二、这个问题更要命，以色列说不用核弹就不用核弹了吗？<br><br>　　那么就算以色列用了核弹，你觉得法国敢指责它吗？俄罗斯敢指责它吗？<br><br>　　再一个诛心的问题，就算以色列用了核弹，沙特是更加的畏惧它，要舔它还是怒而和它开战？你觉得是哪种？<br><br>　　所以，想到这里，我的内心是绝望的，我都说了最近我在搞心理建设了，我已经准备好承受更大的悲剧了。<br><br>　　因为现在加沙已经死了快5000人，全是平民，但悲剧才刚开始！<br><br>　　既然以色列已经干死了5000平民，它就不在乎干死50万平民！<br><br>　　写到这里我是悲伤的，但是最后，只能说美国的霸权还是很强大的。<br><br>　　而且，经历了这次巴以冲突，美国将更加邪恶，更加没有下限，更加反人性……<br><br>　　原来还装作是自由灯塔，以后装都不和你装了。<br><br>　　最后，给大家留个光明的尾巴吧。<br><br>　　1937年12月12日，日本侵略南京，美国用帕奈号军舰护送美国侨民离开，船上高悬美国国旗，结果日军发现了美国军舰后直接开火，击沉了帕奈号还顺道击沉或重创了3艘美国商船。<br><br>　　美国水兵死伤无数，美安号船长也被炸死，休斯船长等3人重伤……<br><br>　　当时美国的工业实力和经济实力完全碾压日本，但美国是怎么回应的呢？<br><br>　　美国选择了息事宁人……接受了日本的道歉，说是误炸……<br><br>　　美国说你看我怂不怂，日本人打了我的左脸，我还把右脸送他打。<br><br>　　美国说我要不怂，日本今天能成为我最忠诚的狗？<br><br>　　1937年，日本骑脸输出美国，仅仅4年后，美国就让日本绝望了！<br><br>　　最后我说一句，这不是自我安慰，我原来就说过，10年时间，我们将成为全球工业标准与工业中心，离开中国，全球工业都会停摆。<br><br>　　你想一想，10年前，我们能想到今天就能和美国掰手腕了吗？<br><br>　　而最新的消息，10月20日，美国白宫发表声明说，美国总统拜登向国会提交一份特别预算案，总额超过1000亿美元，用于向乌克兰、以色列提供支持以及加强美国自身安全等项目。<br><br>　　这次就算美国把他爹救活了，美国的财政也废了！<br><br>　　拖也拖死它！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 18:35:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：简单起底以色列的黑历史]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275675-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390366">　　一、“历史以来”，犹太人就非常喜欢控制央撒集团国家税收与金融，以前是英国，现在是美国，从英国开始慢慢向欧洲大陆渗透，结果导致从13世纪开始欧洲就反犹太人，这是历史循环。<br><br>　　犹太人认知宣传战遇到挑战。<br><br>　　巴以冲突爆发以来，犹太资本控制的世界媒体开始发力，认知战进行的如火如荼，刚刚开始效果不错，现在局势慢慢开始改变，特别是欧洲的“政治正确性”开始反噬犹太媒体，欧美多地多轮爆发反对犹太的恐怖主义做法，可以说从第一到第五次中东战争爆发到现在，犹太人的认知战遇到了空前的挫败。<br><br>　　看到国内一些为犹太人洗白的公知小丑感觉好笑：个别学西方史的公知竟然不知犹太人过往，这种装p现在已经不灵了，因为网络的发达让更多人看到了犹太人比较真实的历史。西方一些学者也开始反思，在欧洲13世纪犹太人在欧洲的作为是导致欧洲反犹太的重要原因。有些人也在科普西方的基督神耶斯就是死在犹太人手里，“13”这个西方避之不及的数字又恰恰与犹太人有关，如果形成一个趋势，世界各国都去起底犹太人黑历史，犹太人的日子不好过，它的保护国美国也会如坐针毡，可能被迫学习13世纪的英国开始抛弃犹太人。<br><br>　　这个当口美国还想不到的是，由于一带一路高峰论坛举行，全世界70%的国家领导人来华赴会，对犹太人的认知宣传战是一记重拳，因为这次峰会扒去了美霸权光环，开始认真思考作为世界主要力量的中国在主持世界正义方面的作用，所以南方国家，尤其是伊斯兰世界得到了某种力量鼓励与支持，对以色列的兽性集中火力鞭打，美国骑虎难下，以色列无所适从。<br><br>　　犹太人13世纪受到英国的清算，21世纪是否会受到美国清算还不清楚，如果从历史角度看，犹太人当年在英国做的那些事，现在正在美国发生，当年犹太人控制了英国的税收，现在犹太人几乎全面控制了美国的金融，看看，犹太人都是最先从央撒种族国家打开缺口，都是控制了它们的金融与资本命脉后被收拾，估计未来弄犹太人最凶的是央撒集团的美国。<br><br>　　13世纪当时的英国只有10万人就控制了整个英国的税收，现在美国犹太人600万，而且美国政府中关键部门中有一半犹太人控制，什么沙利文，什么布林肯，什么耶伦都是犹太人，有人统计过美国的60%的副国级干部、40%的部级干部是犹太人，而在参众两院中18%的是犹太人。<br><br>　　目前的美国被犹太人控制程度比13世纪时要严重的多。<br><br>　　犹太人黑历史。意大利有个著名文章《威尼斯商人》，描写的就是犹太人的黑，欧洲中世纪时期是给欧洲皇室放高利贷，王室还不起了，他们就借机掌控收税权，最后巧取豪夺，搜刮民脂，搞得民不聊生，才让欧洲皇室起了杀心。<br><br>　　13世纪初，英国财政不好，就开始借钱，这时候犹太人送上门了，实际条件很简单：配合英国搞税收，用英国的税收还钱，而且周期非常长，英国人当时一看条件还可以，长达70年还款期，到时候这批老小子挂了钱就不用还了，但犹太人岂止是好糊弄的？于是与英国谈条件，即债务的继承问题。同时犹太人利用当时的条件对英国政府渗透，英国官员拿到好处，甚至当时的王室都拿了犹太人的钱，结果这笔账不但没有消失，反而让犹太人搞的越来越多，所以到了1290年，英国王室意识到，再不除去犹太商人，整个国家将有倾覆的危险，于是英国率先发起了驱逐犹太人的行动，当然仅仅是驱逐而没有赶尽杀绝，所以犹太人在欧洲大陆其他国家又生根。犹太人把这老套路又在欧洲大陆使用了一遍，弄的欧洲大陆天怒人怨，结果欧洲大陆要么驱逐，要么屠杀。犹太人品尝到甜头岂能罢休，在地下又放高利贷，从13世纪到20世纪中叶，即第二次世界大战爆发，欧洲只能开展一轮又一轮的反犹，自称优秀人种雅利安人的猛人小胡子闪亮登场，犹太人形象突然正面了。<br><br>　　犹太人看到欧洲太危险，于是从1917年俄罗斯爆发革命后看到欧洲可能局势巨变，开始广泛移民美国，到二战时期开始大量出逃达到顶峰，他们把资本带到美国美国的各个行业，经过二十年经营逐步操控了这个国家的经济命脉，政治命脉以及舆论权力。华尔街、好莱坞、高科技公司、银行都有他们巨大的投资。到了冷战结束，犹太人财阀成为世界性的金融怪物，利用美元给全世界放高利贷，这就是目前的局势 。<br><br>　　二、以色列的成因<br><br>　　以色列在巴勒斯坦发家，实际是真正靠恐怖主义发家的。一战结束后，英国当时就想给犹太人找个地方，最早想的是在非洲，大概是在乌干达这个地方给犹太人安家，当时主流的犹太人并不同意，但确实有部分犹太人去了非洲，结果就有了黑人犹太人后裔，由于非洲太穷了而且环境恶劣，特别是一战前英国在布尔战争中失败导致非洲对白人非常反抗，所以乌干达计划就失败了。英国于是就另起炉灶，由于一战奥斯曼帝国战败，英国就想在奥斯曼帝国占领的巴勒斯坦与叙利亚、黎巴嫩这个地方建立一个犹太人国家，由于当时的叙利亚、黎巴嫩是当时分给的法国势力范围，这个事就耽搁了，直到二战爆发，犹太人开始在今天的巴勒斯坦这个地方开始闹事，搞恐怖活动。<br><br>　　由于英国想在巴勒斯坦给犹太人建国，犹太人考察后认为这个地方不错，地中海东岸，而且土地肥沃，就有大量犹太人在这里不走了 ，一战后英国分得了巴勒斯坦地区，英国托管，所以犹太人从三十年代起就在巴勒斯坦搞骚乱和恐怖袭击。他们在火车、巴士、社区里搞袭击，二战期间杀很多阿拉伯人（主要是巴勒斯坦人），杀红眼的犹太人对管理巴勒斯坦的英国佬也不客气，英国驻巴勒斯坦的官员和警察照杀不误，二战结束后，英国实力快速衰退，特别是1947能印度独立后英国的财政恶化已经无法经营巴勒斯坦地区，所以最终决定1947年为犹太人建立一个国家，这是以色列的由来 。<br><br>　　本质上犹太人在巴勒斯坦建国过程就是一部恐怖历史，英国人被他们杀怕了，不得不为他们在巴勒斯坦建国。<br><br>　　从历史上说，犹太人几乎没有过过好日子，主要是太能作，无论到哪里就把人家与市场给搅得天翻地覆，放高利贷，让人家破产，控制人家家产矿山、畜牧业，所以早期阿拉伯人也对它们非常痛恨。所以后来犹太人为阿拉伯人跑腿做生意，甚至贩卖奴隶，主要是贩卖俄罗斯、欧洲白人奴隶，还有大量印度奴隶给阿拉伯人。<br><br>　　犹太人从中东到地中海，从地中海到欧洲、从欧洲到巴勒斯坦，几千年来已经习惯了 。1947能在巴勒斯坦找这块地不容易，因此对危险异常敏感，也非常残暴。<br><br>　　三、现在的局势<br><br>　　以色列制定了打击计划，美国人一开始是同意的，但现在局势让美国人心有余悸：以色列的残暴让世界各国想起了美国残暴，所以现在世界声讨以色列、美国的浪潮汹涌，拜登这老家伙日子不好过。<br><br>　　最关键的是美国战略发生了倾斜：当美国总统宣布无条件支持以色列，同时继续支持乌克兰与俄罗斯的战斗时，美国主流媒体和军方高层突然认识到，华盛顿可能犯下了一个巨大且无法挽回的战略错误。第一介入两场局部战争，有可能使美国的武器库存枯竭，使得美国财政继续恶化，第二对美国大国战略影响是致命的，严重妨碍美军在印太地区应对中国的军事部署，同时卷入两场不同的冲突，将导致弹药储备急剧减少，使其面临日益尴尬的局面，最终可能无法为乌克兰和以色列提供足够的支持。第三美国因为支持以色列导致世界各国不再听话，美国软实力下降到冰点，特别是一带一路高峰论坛举办后，这种趋势在加速。<br><br>　　乌克兰战争已经把美国拖得精疲力尽，普京在石油价格上涨后越打越有劲，特别是东方大国签到了12年合同---大豆、小麦、石油合同，让普京没有后顾之忧，而乌克兰这个无底洞又不得不填，现在美国是满世界找美制武器提供给乌克兰，据说从棒子、日本、泰国那里拉走不少155榴弹炮蛋，给以色列的军事援助只能支持大概两周，如果以色列与哈马斯巷战超过两周，以色列的武器有中段危险，这是美国反对以色列全面进攻的原因。<br><br>　　另外一个方面，土耳其对奥斯曼帝国的遗产非常渴求，巴勒斯坦地区又是奥斯曼帝国最重要的组成部分，土耳其也在摩拳擦掌跃跃欲试。虽然土耳其动手的可能性不太大，但就是有万分之一可能美国以色列都不敢掉以轻心。<br><br>　　美国以色列的国运也许在一念之间。这是现状<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 18:34:21 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[如松：吃草，过三年]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275671-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390362">　　从二战之后开启的本次全球化是美国主导的，苏联解体之后让本次全球化达到高潮阶段。<br><br>　　但经过次贷危机的打击之后，美国政府的负债率上升到100%以上，这已经是很典型的危机水平，此时美国政府只能做如下选择：<br><br>　　第一，全球化是美国向非美地区输出资本和产业的过程，如果全球化继续下去，美国的税源和就业机会就会继续快速流出，债务危机就会不断恶化，此时它必须开启逆转全球化的政策，从2018年开始美国特朗普政府对全球钢铝产业发动了关税战，这意味着全球化开始逆转，逆全球化正式开启；<br><br>　　第二，当逆全球化开启之后，随着基于全球化构建的全球产业链不断断裂、全球统一大市场被破坏，全球的经济效率就会快速下降，利率当然会上升，美国政府的债务负担就会急剧加重，就难以在全球维持自己的政治与军事扩张态势，所以川普政府和拜登政府时期，美国都持续从欧洲、中东和亚洲撤出自己的陆军，尤其在阿富汗，即便以逃跑的姿态也要撤出，虽然提桶跑路的姿势比较狼狈，但这些战略行动显然是正确的。全球化的根本基石是全球可以保持稳定的地缘政治环境、让全球所有国家聚焦于经济建设，当美军开始执行收缩政策之后，世界各地的地缘矛盾就会不断恶化，进行经济建设的环境被破坏，国安要求会上升到经济建设之上，这些因素会继续作用于逆全球化，让逆全球化不断加速。<br><br>　　美军进入收缩态势之后，欧亚大陆的主要国家就会主动抢夺美军撤出之后留下的力量真空，扩大自己的影响力，俄乌战争就是在这样的大背景下爆发。<br><br>　　在俄乌战争爆发之后就已经在这里多次说过，俄乌战争的核心是价值关的冲突，普京的目的显然要恢复前苏联的昔日荣光，俄乌战争是地理扩张的过程。既然美军已经无力在欧亚大陆的陆地上维持自己的霸权，这种涉及到价值关的战争就会以价值关为线索牵扯到越来越多的国家，最终形成不同的阵营演变成世界大战。<br><br>　　世界大战的含义是，当旧秩序无法继续维持之时，全球的地缘利益就需要重新划分，通过战争重新划分全球地缘利益并制定新的世界规则，这就是两次世界大战的根本含义。所以，既然美国的财力已经无法支撑二战之后建立起来的世界秩序，一场新的世界大战就无法避免，俄乌战争就是前哨战。<br><br>　　俄乌战争已经让世界出现了严重的分化，哈马斯-以色列战争在10月7日爆发之后，只要我们仔细观察全球主要国家的表态就可以看到，两大集团的轮廓已经非常清晰，这是非常显然的，当然也有一些国家游离于两大阵营之间。既然两大集团的阵营已经形成，对抗已经开始，世界大战的雏形就已经完备，未来将沿着世界大战的要求不断推进。<br><br>　　在这样的特殊时期，每个人都十分关心未来，就个人来看，有两件事是即将发生的。<br><br>　　第一是军备竞赛。<br><br>　　只要两大对立集团形成，各国就已经十分清楚自己即将面临残酷的战争，军备竞赛就会迅速到来。<br><br>　　19世纪后期的全球化结束之后，英国的霸权地位开始受到德国的挑战，全球的利益格局就需要重组，这是爆发世界大战的基础。从19世纪末期开始，列强不断结盟形成两大阵营，就在形成两大阵营的同时，各国对战争的前景已经十分清晰，也就同时开启了军备竞赛。德国于1900年制订海军法，加速扩充海军规模，英国为保持自己海上力量的优势，在1905年开始建造无畏舰。在1907年德国开始建造无畏舰之后，英国又以二对一的海军政策来应对，即保持自身无畏舰数量为国的两倍。在1911年第二次摩洛哥危机之后，英国联同法俄两国实施三国海军联防，即英国在北海、法国在地中海、俄国在波罗的海分别对付德奥两国海军。<br><br>　　在陆军方面，由1880年到1913年，德国常备军由42万扩充至87万；法国则由50万扩充至81万；俄罗斯也准备由80万增加到230万，最后虽未达标，但140万的陆军依旧是欧洲之冠；奥匈的军队由47万扩张至85万；意大利由20万扩张至35万；连位于遥远的大西洋对岸的美国也把军队数由3.4万扩张至16万。<br><br>　　为什么全球化结束之后注定需要进行大规模的军备竞赛？<br><br>　　根源在于全球化时期是一种和平稳定的地缘环境，各国一心逐利发展经济之时，这是刀枪入库马放南山之日，是武备就会不断荒废的时期。全球化解体之后，战争的前景开始清晰，各国就只能迅速“补课”，立即加大军备投入，最终就会形成残酷的军备竞赛。<br><br>　　本世纪以来的全球化高潮阶段，很多国家的军费开支只占GDP的不足1%，这是极低的水平，即便在北约这样的军事组织之内，面对特朗普增加军费的要求，得到的却是欧洲领导人的嘲笑，这都是武备荒废的过程。现在，两大集团已经日渐清晰，战争的前景已经明朗，各国只能疯狂地增加军费以应对战争的需求，形成新时期的军备竞赛。<br><br>　　军备竞赛必然是未来很多年投资活动的主线。<br><br>　　军备竞赛就是对居民生活的支取，源于用于军备竞赛的财政支出只能来自于税收，如果一国GDP的10%用于军备竞赛，意味着人民的平均生活水平就需要下降10%。如果爆发大战，下降的幅度更大，源于战争的本质是用自己的生产力破坏对方生产力的过程，是对各国生产活动的巨大破坏，而且一场世界大战之后，各国一般都会伴随高通胀和恶性通胀，国民的财富水平和生活水平都会出现剧烈的倒退。<br><br>　　第二，能源战争。<br><br>　　为什么一战二战时期中国那么疲弱？综合实力与欧美列强和日本的差距如此之大？今天我们已经知道，就源于当时的中国还是农业社会，而欧美列强和日本要么已经实现了工业化，要么已经开启了工业化进程。工业化社会的典型特征是，科学技术开始大规模运用到生产活动中，大机器生产取代了手工生产，如此就可以高效率地制造出最先进的军事装备，再加上现代金融开始引入到战争之中，相对农业社会来说，工业化社会就占据了绝对优势，农业化社会就没资格登上世界的大舞台。<br><br>　　二战之后，欧洲得到了快速重建，工业化快速发展，中国、日本、韩国等国也用很快的速度实现了工业化，印度也进入了工业化的进程中，当欧亚国家完成或开启工业化之后，综合实力就得到了飞速的提升，也就登上了世界的大舞台。<br><br>　　支撑欧亚国家完成基础设施建设、完成工业化建设的基础性元素是什么？当然是能源。二战之后，中东和前苏联地区成为全球最主要的能源出口基地，支撑了亚欧国家的工业化进程，当然也支撑了这些工业化社会的运转。<br><br>　　今天，欧盟石油的进口依赖度是97%，日本仅仅对中东石油的进口依存度就高达95%，中国石油的进口依存度在70%以上，印度石油的进口依存度为80%，多数欧亚国家石油的进口依存度都很高。<br><br>　　换句话说，谁掌握了中东石油，基本就控制了欧亚几乎所有国家的工业体系，也就掌握了这些国家的战争资源，就在未来的世界大战中占据了战略制高点。<br><br>　　二战中，德国在战事正酣之时却掉头进攻鸟不拉屎的斯大林格勒，无非就是希望获得巴库的石油以驱动自己的战争机器；日本之所以从中国大陆抽调大量的兵力进攻印尼和缅甸，无非也是希望获得当地的油田支撑自己的战争齿轮，没有石油就无法驱动战争机器，所以，石油的争夺永远是战争的核心部分。<br><br>　　今天的人们热衷于太阳能、风能等新能源，当战争打响之时人们就会发现，石油依旧是战争之王，石油才是最宝贵的战争资源，只有石油才能驱动一国工业体系和战争机器的高速运转。<br><br>　　所以，当两大阵营开始形成之后，战争的前景已经确定，彼此首当其中的任务就是争夺中东，这才是正在爆发的哈马斯-以色列战争的真正含义，一方希望实现伊朗-沙特的联合，一方希望实现以色列-沙特和阿联酋的联合，都希望掌控中东石油，进而掌控欧亚各主要国家的工业体系和战争资源，占据世界大战的制高点。<br><br>　　两大集团在中东都没有退路，最终很可能会大打出手（或由代理人大打出手），导致油田被毁坏，油价飙升，石油危机就会到来。这当然是投资人千载难逢的投资机遇，但我们的生活成本本质是由能源成本决定的，一旦石油危机爆发，恶性通胀就会到来，高债务国家的国债、资产价格泡沫中的家庭债务都会集中爆破，人们的财富水平和生活水平就会出现毁灭性的倒退。<br><br>　　军备竞赛、战争和石油危机，会将这个世界推入到“吃草也要过三年”的日子。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 18:29:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[博索：以色列，朽坏的地缘之楔]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275670-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390361">　　如果仅从现代国家与民族的概念来理解巴以冲突，这些人为发明的现代概念往往会把人引入以名掩实的误区，而难以看到被遮蔽的、更深层次的真相。<br><br>　　换一种视角与历史尺度，从文明冲突与历史主导秩序的变迁，事情就会变得清晰起来。<br><br>　　站在西方的立场上，1948年当以色列作为一个现代国家出现之时，伴随着的是全球性的民族解放的历史进程。而在西方崛起并主导世界的500年间，在东西方文明完成东学西被和文艺复制之前，中东对欧洲意味着什么？<br><br>　　包括希腊和西班牙在内，环地中海地区都曾是奥斯曼帝国的疆域，在奥斯曼帝国之前，则是阿拉伯帝国和波斯帝国。在获得东方文明的技术输入之前，中东文明版权的存在对于欧洲文明版块而言，是不可逾越的文明之墙。<br><br>　　横亘在欧洲与华夏文明之间，中东文明版块一方面成了中西文明交流的绝缘体，一道阻绝东西的地缘之墙；另一方面，因为更靠近人类文明中心的缘故，中东文明版块享有对欧洲文明版块的技术优势，而正是这种技术优势，让欧洲特别是西欧、南欧，成了阿拉伯文明的殖民地与捕奴区。而在东欧、中亚和印度等地，蒙古帝国的影响一直持续到近现代。<br><br>　　在漫长的历史进程中，中东都是西方文明无尽而绝望的梦魇。欧洲黑暗的中世纪，则是基督教文明摆脱伊斯兰文明统治的宗教战争的后续，学习魔法对抗魔法的文明倾轧。<br><br>　　日不落帝国看起来很强大，弹丸之地的本土和不多的人口，注定无法消化拥有庞大人口数量、疆域辽阔、有着悠久历史文化的中东。<br><br>　　战后，当民族解放的浪潮席卷全球之际，以约旦、叙利亚、埃及等中东国家纷纷摆脱西方国家的殖民统治。西方殖民主义者显然不甘心失去这块长期压在其心头，后又被其踩在脚下土地的统治权。<br><br>　　为避免被中东文明版块奴役的历史重演，西方文明必须要在中东这块土地上打下一根让其永世不能翻身的楔子，要在中东的风水宝地上盖上一座镇妖塔，打断伊斯兰文明的复兴。这根楔子，就是在欧洲四处流浪的犹太人，这座镇妖塔，叫以色列。<br><br>　　剧本写好，舞台搭完，大戏开演。<br><br>　　英裔化学家哈伊姆·魏茨曼拿到的台词是锡安主义，英国犹太复国主义者联盟副主席。罗思柴尔德拿到的台词是贝尔福宣言。在大英帝国夕阳西下的余晖中，在二战血泪的悲情之中，在英国的主导下，世代居住在欧洲的犹太人，在巴勒斯坦的土地上建国了。<br><br>　　1947年，犹太难民乘船抵达巴勒斯坦，他们打出横幅：<br><br>　　德国人摧毁了我们的梦想和家园，请你们不要摧毁我们的希望|<br><br>　　为什么不在德国建犹太国？为什么犹太人抛弃了在远东建国的河豚鱼方案？为什么犹太复国主义者不选择在非洲建国？<br><br>　　由于舆论宣传的原因，我们总是心存善意地相信犹太人给出的解释。然而，他们的解释可信吗？<br><br>　　犹太人被吹捧为最聪明的民族，结果聪明到被全世界人嫌狗厌；铁穹号称坚不可破，结果16日以色列议会会议被因加沙火箭弹到访而紧急中断撤离；摩萨德杀人越货，上天入地，据说无所不能，结果对哈马斯的大规模袭击事先一无所知……<br><br>　　一个被犹太资本和犹太媒体神话的族群，当神话破灭之时，人们重新审视的，不仅仅是这个被过度包装与粉饰的族群，还要审视自己的信任是否用错了地方。<br><br>　　1948年5月14日，英国结束了对巴勒斯坦的委任统治，同日，犹太复国主义者宣布成立以色列国。次日，阿拉伯联盟国家埃及、外约旦、伊拉克、叙利亚和黎巴嫩的军队相继进入巴勒斯坦，第一次中东战争爆发。<br><br>　　为什么以色列刚宣布建国，就遭到周边邻国的群起围攻？因为对于中东诸国而言，以色列就是英美楔在阿拉伯文明腹心之地的钉魂桩。历次中东战争，实则是阿拉伯文明版块对异族入侵的自然排异反应。五次中东战争，名义上是以色列与阿拉伯联军的战争，实则是英美为代表的盎萨集团与阿拉伯文明之间的主导权角逐力。<br><br>　　历史上很少有一建国就举世皆敌的情况出现 ，但对于以色列来说，这是其使命。它存在的意义与作用，就是让整个中东文明版块，让整个阿拉伯地区和伊斯兰文明四分五裂。<br><br>　　且不说犹太人的地契中记载的犹太历史有几分可信度，那些把“锡安主义”和“贝尔福宣言”作为建国地基的现代犹太人中，又有几个是亚伯拉罕真正的子孙呢？<br><br>　　基督教之所以成为西方的宗教信仰，并不是挂在十字架上自身难保的神有多悲悯，有多么爱世人。资本主义世界真正信仰的，只是选择性的只言片语。正是这只言片语，才是西方文明价值观与行为逻辑的核心要义。<br><br>　　“凡有的，还要加倍给他使他多余；没有的，要把他剩下的也夺走。”《新约·马太福音》<br><br>　　在西方文明资本主义福音的加持之下，种族灭绝、侵田夺地、金融殖民等手段，就成了圣光庇佑之下的合理合法。<br><br>　　从内塔尼亚胡高喊“拉宾去死！”到以色列军队在约旦河西岸驱离原住民，以色列飞行员在射击加沙居民的水箱为乐，对平民使用白磷弹，轰炸医院造成逾千死伤的种种行径而言，这群自称犹太人后裔的人的残暴行径，与历史上发生过的华盛顿的人皮靴子、集中营与万人坑何其相似！<br><br>　　围绕加沙的隔离墙，在检查站接受检查的巴勒斯坦人，被炸成废墟的医院、学校和教堂，很难不让人想到上世纪日本驻华北司令官多田峻在华北施行的囚笼政策，封锁沟、炮楼与良民证。<br><br>　　哈马斯针对平民的袭击理应受到谴责。<br><br>　　我们仍然无法抛开造成哈马斯问题的结构性矛盾的事实不谈。<br><br>　　在一个和平、自由、富裕的环境中生活的人也许会变得温柔善良，也就是古人所说的“仓廪实而知礼节”。这需要文化环境，对于拥有数千年文明传承的华夏文明而言，这是对的，但对于英美匪帮和它们豢养的地狱恶犬而言，掠夺与杀戮就是它们的生存方式。<br><br>　　在以色列的封锁与蚕食之下，多达数百万巴勒斯坦的民众成了全球最大的难民群体，分布在约旦等中东各国。而加沙地区，则是这个标榜现代文明世界中被以色列的囚笼政策之下，隔离墙内最大的现代集中营，200多万绝望的巴勒斯坦人在这里生不如死。在囚笼政策的蚕食之下，他们最好的土地成了隔离墙外的异国。<br><br>　　一墙之隔，丰衣足食，文明世界的以色列人在自己的故园灯红酒绿，载歌载舞，你让绝望的加沙人怎么想？<br><br>　　不由想起烈士杨靖宇临终的话，“老乡，我们中国人都投降了，还有中国吗？”<br><br>　　作为绝对的弱者，在以色列囚笼政策、隔离墙，良民证、白磷弹、免费拆楼等“人道主义”措施的培育之下，他们的选择其实并不多。与本拉登异曲同工，哈马斯竟然曾是利库德集团拉拢培养以瓦解巴解组织的工具，其“恐怖主义”色彩，恰恰是以色列右翼赋予的。<br><br>　　说起恐怖主义，发生在黎巴嫩的贝鲁特大屠杀，与刚刚发生的加沙医院事件，都是以盎萨集团为代表的种族主义者惯用的招数。<br><br>　　被以军雕琢后的加沙人家园|<br><br>　　尽管以色列建国在锡安主义、贝尔福协议和赎买政策的粉饰下被解释为“合理”与“合法”的行为，但这与欧洲殖民者在登陆美洲、台湾与澳门牛皮圈地时做的并无二致。<br><br>　　以避免冲突的形式获得稳定的前进基地，一旦站稳了脚跟，获取更多的土地，甚至对原住民进行种族灭绝式的清洗就成为可能的选项，这只取决于双方实力的对比。<br><br>　　建国后的70多年里，在现代文明的外衣之下，以色列为我们重现了欧洲殖民者在亚非拉殖民、种族清洗的全套流程。<br><br>　　从1948年至今，以色列的国土像癌细胞一样扩散到几乎整个巴勒斯坦地区。若任其发展下去，巴勒斯坦的消亡只是时间问题。巴勒斯坦的消亡就是结束么？显然不是，早在1967年，以色列就把觊觎已久的戈兰高地据为己有，霸占至今。如今，以色列又与土伊边境的库尔德人打得火热。殖民者对土地的渴求显然是永无止境的，下一个是谁？黎巴嫩、叙利亚还是约旦？<br><br>　　然而，一枚楔子是否牢固，不仅取决于楔子自身的材质，更取决于锤子的力量。<br><br>　　在一个文明版块中存续，起决定作用的不是一时的强弱，而是文化属性。<br><br>　　以色列以武立国，七十余年间与周边国家战火不断，拉宾死后，极右翼政党上台，更是把以色列变成一个军国主义政权。在阿拉伯文明版块和伊斯兰文化圈的腹心之地，以色列俨然是“盎萨-犹太资本集团”强行置入的地缘之楔，极具危害与侵略性。<br><br>　　1986年，时任参议员的拜登在一次演讲中叫嚣，“如果没有以色列，那么美国就要创造一个以色列，来保护美国在中东的利益。”<br><br>　　在大英帝国日薄西山之后，美国从前任手中接过“盎萨-犹太资本集团”掌控世界霸权的锤子，当西方霸权在中东松动之时，一次又一次地将以色列这枚楔子钉死在中东之地。<br><br>　　其中最为典型的是爆发于1973年10月的第四次中东战争，在阿拉伯联军的攻击之下，以色列军队危如累卵。西方的地缘之楔有被拨除的危险，这时美军下场了。士兵换上以军的服装，战机喷涂以军标志。在霸权之锤绝对的实力面前，阿拉伯联军饮恨战场。<br><br>　　美军后续在中东发起的海湾战争、利比亚战争，绝不是它们自己所宣传的维护自由民主，而是把阿拉伯文明和伊斯兰文化圈复兴的苗头扼杀在摇篮之中。对西方文明而言，无政府状态的伊拉克，战火纷飞的叙利亚才是它们理想的中东。<br><br>　　虽然位于中东，以色列却是西方世界的核心成员，“盎萨-犹太资本集团”所表现出来的侵略殖民特性、制度设计与文化趋向，都与周边的阿拉伯国家迥然相异。文化属性的本质差异，决定了以色列作为一个国家难以与周边的阿拉伯世界睦邻友好。<br><br>　　今天活跃在欧美、以色列政商媒体的犹太人，与其说是一个种族，不如说是一个阶层，一个在黑暗中掌控权力、财富，奴役世界的统治阶层。<br><br>　　巴以冲突爆发，美国政要如过江之鲫飞赴以色列，两艘航母也向中东开进，似乎哈马斯掘了美国犹太人的祖坟一般。<br><br>　　或许这正是未经言说的秘密，作为奴役世界的的统治阶层，犹太人需要在历史悠久的大陆中心建一座祖坟。祖坟的真伪并不重要，重要的是塑造犹太族群的历史与传承。<br><br>　　说完以色列与周边国家难以弥合的文化属性的差异，再来说说以色列内部的问题。<br><br>　　犹太裔作家施罗默·桑德在《虚构的犹太民族》一书中指出，现代犹太人是一种基于意识形态认同的身份建构。换句话说，是以一种“以名掩实”的，人造的“集体意识”。而被悲情浓墨重彩包装的“大流散”记忆，在桑德眼中也是一种虚构的流亡。<br><br>　　尽管本·耶胡达在100年前“复活”了希伯来语，并被作为身份认同的语言成为官方语言。参照施罗默·桑德的观点，希伯来语仍是一种意识形态认同的信息工具。其在历史进程中发挥的作用类似于西夏参照汉字创制的西夏文。当党项族湮灭于历史深处皮之不存的时候，西夏文字自然也就毛无可附了。<br><br>　　再回到事情的起点，当战后民族解放运动全球高涨，大英帝国在退出昔日殖民地必然心有不甘。而阻断文明版权整合，防范中东文明复兴的最佳手段，就是让这片土地四分五裂。<br><br>　　以色列内部也并未完成民族文化的大一统，甚至日益呈现出一种分崩离析的危险境地。<br><br>　　以色列的社会结构成分复杂，表现出“现代性”与西方价值观与生活方式的，是以色列世俗派，这是现代以色列之所以能够存在的中坚力量；“体现”以色列传统性的，是极端正统派哈雷迪，他们不事生产，不学习科学知识，不服兵役，他们支持巴基斯坦建国，并愿意与之和平共处。这批人只做两件事，一是传诵犹太经典，二是大量繁殖。一对哈雷迪派的夫妇，最少也要生五六个孩子，甚至多达十几个。如今的哈雷迪已成为政府日益头痛的社会群体。再有就是留下来获得以色列身份的巴勒斯坦人。再有就是这块宗教集散地上的其它少数族群，如亚美尼亚人等。<br><br>　　和欧美社会存在的问题类似，以色列的世俗派在信仰“民主、自主”的同时，也患上了社会空心化的痼疾。在快节奏的现代化生活方式和新自由主义的熏陶之下，生育率低的可怜。而130万哈雷迪和200万阿拉伯人的新生儿数量已成为以色列新生人口的大多数。<br><br>　　以色列世俗派与极端正统派哈雷迪、阿拉伯人的存在的文化属性分歧乃至对立，让以色列的未来充满了悲观的不确定性，特别当以色列作为一个国家置身于中东文明版块的包围之中。<br><br>　　这种处境之下，以色列不可避免地走向了极右翼主导的军国主义，用强力手段整合权力、资源与人口，把一个西式的民主国家转变为一个极权政府。这或许是一个莫大的讽刺，然而在东升西降的百年变局面前，逐渐失去世界霸权及霸权附带利益的西方，自由民主已然魔力不在。<br><br>　　在西方的舆论霸权的灌输之下，很多人会把现代化、国际化等同于西方式的现代化，欧美主导的国际秩序。实则不然，经历了殖民历史与民族觉醒之后，土耳其、埃及、沙特、叙利亚、伊朗、伊拉克等中东国家逐渐找到现代化与国际化的路径，一个现代国家真正的根与魂，不是工业与军力，而是历史传统与文化。<br><br>　　反观以色列，却呈现出一种撕裂的乱象，世俗派掌握了权力与技术，却是移自欧美的自由民主苗木，与传统难以契合，而自由主义的价值观与生活方式，又使得其在这片土地上难以为继；“代表传统”的哈雷迪，继承传统的同时，却反对科学技术，拒绝承担社会责任。真是一对奇葩怪诞，注定无法交融的无上组合。如果把分裂与对立标榜为自己的文化属性，以色列的未来又在哪里呢？<br><br>　　不同于战后英国在别人的土地上“要有以色列，于是就有了以色列”，也不同于五次中东战争时期西方霸权的绝对优势。从大航海时代至今，阿拉伯文明版权和伊斯兰文化圈已经被西方文明打压奴役了五百年。西方在中东腹地打下以色列这枚地缘楔子也已近百年。<br><br>　　近期的巴以冲突有着深刻的历史原因，也有着变局已启的现实背景。这一背景是美国的战略重心东移，是中国主导的沙伊和解，是俄乌战争和一带一路进程下西方与第三世界的阵营对立。<br><br>　　这不再是弹丸之地的局部冲突，这是全球阵营对决、秩序重塑的变局之战。<br><br>　　今天以色列拿加沙地区作为屠戮巴勒斯坦人的砧板，明天特拉维夫与海法亦会成为阿拉伯联军复仇的战场，而中东作为东西文明版块的中间地带，正是新秩序的逐鹿之地。<br><br>　　火箭弹的暴雨之下，以色列不可战胜的神话破灭了。更重要的是，当霸权的锤子无力挥动，钉在中东的这枚地缘楔子，还能坚持多久？<br><br>　　殖民主义与资本主义的后遗症，此时也在西方世界爆发。凯乐奇计划消弱的不是外来移民，而是白种人自己。因为坚守传统，在欧美内部，外来移民人丁兴旺。此消彼长之下，西方世界世界内部的种族问题，已然成为撕裂西方文明的破坏性力量。<br><br>　　世界上过去和现在发生的一切，需要国人重新审视夷夏之防、民族团结与文化传统对一个文明有多么重要。<br><br>　　傲慢的西方统治集团在自己内部钉下的种族主义楔子，当西方文明不得不面对一手制造的这个巨大麻烦的时候，事情正滑落向失控的深渊。<br><br>　　文化与技术可以偷窃，但文明的积淀却需要自身完成。旧世界的霸主看到了阴在阳之对，却看不到阴在阳之内。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 18:28:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：“一带一路”万国来朝，中国这神奇的10年到底...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275667-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390358">　　昨天看了一大段央视记者王冠在莫斯科专访俄罗斯总统普京的“高端访谈”，正值普京要来北京参加第三届“一带一路”高峰论坛的前夕，看过那个访谈，得到不少启示，普京的表述里，有一段话很重要，他说，中俄两国关系不是在当今国际形势下形成的，也不是在当前世界政治局势下的权宜之计，两国关系是20年来悉心经营、稳定发展的成果，每一步都是基于两国自身利益，这是双方的共识。在继续推进两国关系时，俄中双方总是会听取彼此的意见，考虑彼此的利益。我们一直努力在所有问题上找到折中方案，哪怕是一些历史遗留的复杂问题。两国关系始终基于善意，在解决边界划分问题时也是如此。<br><br>　　另外，普京还谈到现在对中国和世界来说都非常重要的“一带一路”倡议和人类命运共同体，都出台于2013年，普京这么一说，我们自己也反应过味来了，原来如此，如果他不提醒，普通的中国人估计对这些的记忆已经模糊了。<br><br>　　今年的第三届“一带一路”高峰论坛之所以格外与众不同，在于现在的世界，尤其是曾经主导世界的美西方国家，正呈现一种明显的向下堕势，堕势！乱七八糟、到处鼓包，尤其是去年2月24日开始的俄乌冲突，和今年10月7号开始的新一轮巴以冲突，把美西方打得措手不及不说，也给整个世界带来了堕势，中国就是在这种极为混乱的世界堕势中举办了这次高峰论坛，140多个国家和30多个国际组织的代表团参加，有20多位国家领导人亲自参加，四五千人在10月17号到18号齐聚北京，至于这次高峰论坛的成果，我已经用两期节目说过了，不必赘述，总体的印象是，全世界乱成一锅粥了，中国却独独搞得既安全稳定，又稳步繁荣，这种对照太明显了，令人不可思议。<br><br>　　我们在10年前，也就是2013年，那是既想不到10年后的世界会乱套到现在这个样子，更想不到，10年后，即使世界乱套到这个样子，中国还会照 样和平稳定繁荣发展，大家可以自己暗自思量一下。<br><br>　　我们说“万国来朝”，这有一点儿大国沙文主义的色彩，也非中国初衷，但说实话，除了这4个字我也找不到更好的表述了，总之，是想表达对中国现状的意外，换句话说，现在的中国其实是在“逆世界而行”，仍然在世界的堕势里一路向上，是挺神奇的。<br><br>　　那么，从2013年到2023年，我们中国到底发生了什么，才有了现在这样的“逆世界而行”，而不是与全世界一样随着美西方的混乱而被堕势主导呢？<br><br>　　说实话，实话说，话实说，就我个人观察，如果中国按着10年前，或者按着十八大之前的办法搞下去，我想今天也很难摆脱这种堕势，比如，那时候曾经有个“中美国”的词大流行，假如今天这个词仍然成立，中国会怎么样？<br><br>　　回首最近的10年，我个人觉得有几项发生在中国的“大事”，实在太重要的，是它们组合在一起，连续在一起，最终让中国变成现在的中国，今天我们有必要帮大家回溯一下，我们最好不要稀里糊涂日子了。<br><br>　　第一桩大事，我认为就是十八大之后空前强烈的反腐败，现在我们也经常在媒体上看到什么什么级别的领导又受到调查了，谁谁谁又被判刑了，我们对此早已经是习以为常了，但是在2018年之后那几年，反腐一直被中国老百姓作为国家第一等大事，那期间有多少高级领导落马就不用说了，总之从2013年到2023年的反腐败，称得上在五千年历史上都属空前，它决定了现在这个国家的成色。<br><br>　　每二桩大事，我认为就是十八大之后对互联网的治理，扭转乾坤之力是如此强劲，不但短时间里改造了互联网意识形态，更聚集起所有力量，在党的指挥下，都在向着网络强国的方向奔走，十八大以前，中国互联网基本定性应该是负能量，现在则完全翻转过来了。<br><br>　　第三桩大事，我觉得是精准扶贫，这充分体现了现在中国政府的社会治理思想，叫作任务导向，为了在中国大地上最后消除绝对贫困，中国称得上是“发明”了精准扶贫，扶贫也能精准实施，为了到哪年哪月哪天全国消除绝对贫困，全中国的各级政府逆推式投入，最后完成了人类历史上从来没有过彻底消除贫困。我们已经好久不说精准扶贫这件事了，但我认为精准扶贫的实现，是让中国社会得到一次强大的升级机会。<br><br>　　第四桩大事，当然就是中国与世界共建“一带一路”倡议，希望大家去看看王冠对普京的访谈，还有今年“一带一路”高峰论坛上的那些合作成果，这个绝对是从零起步的国际性大战略，到现在已经成了全世界最大规模、最稳定输出的经济合作，已经在影响和改变着世界秩序，你怎么形容它都不为过。<br><br>　　第五件大事，就是“中国制造2025”计划的推出，是在2015年，现在很少看到媒体再提到，但是，应该说有了“中国制造2025”先行，给中国迎战美国贸易战争、科技战争以绝对的底气，不得不说中国政府里有高人，早就料到美国会对中国发动贸易战加科技战，我们在2015年就已经启动长久且全新的布局，当然，“中国制造2025”计划的实施，一定也会发生一些具体改变，但它的确让中国作为世界第一制造业大国的地位一年年得到了进一步强化，2017年流行过“厉害了我们国”，当时很多人听到这几字还觉得是自吹自擂，但现在，中国的新能源汽车居然成了世界霸主，华为公司居然独立自主地跨越了高端芯片的难关，等等等等，这时候再回头看“中国制造2025”，体会才会更深刻。<br><br>　　第六件大事，当然也该轮到抗击新冠病毒疫情了。应该说，我们今天看到的美西方的混乱、动乱和战乱，并不是从俄乌冲突才开始的，真正的初始点我认为是2020年的春天，当新冠病毒先期在美国大流行，最后打垮了整个西方，继而是打垮了世界上的绝大多数国家----但是，那时候，作为最早发现新冠疫情的中国，却早就“逆世界而行”，在长达3年的全球大流行期间，中国有两个年半以上时间，保持着全球抗击新冠疫情的绝对最好纪录，甚至是在2021年，中国的新冠死亡人数只有不可思议的两个。<br><br>　　我相信，未来，当我们这代人可以稍稍跳脱的时候，中国的抗疫史一定会得到重写的，那时候更会看清中国抗疫的传奇性全貌，未来有人如果想反溯中国打败美国和西方的关键节点在什么时间，恐怕就会发现，在2020年春天那一刻中国就注定赢了，其后美国人无论怎么做，无论表现得如何虚张声势，都不过是一种回光返照。<br><br>　　以上，只不过是我忽然之间的有感而发，我只是觉得，理清从2013年到2023年之间，中国到底发生了什么，才让现在的中国是现在的中国，这件事太重要了；这10年，中国几乎每一步都走对了，每一点都踏正了，而且你发现没有，但凡有一步走错，有一个点踏错，下面都是万丈深渊，但是，一步都没有走错，一个点都没有踏错，这10年可以说就这么神奇。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 18:24:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[鉴茶院：你所熟悉的世界，正在悄然远去]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275664-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390355">　　01<br><br>　　世界开始改变，最先从战争开始。<br><br>　　因为战争里，体现了人类最高的智慧和最剧烈的博弈。<br><br>　　首先是战争的形态变了。<br><br>　　过去的一战、二战，仗怎么打，上来要火力碾压，对敌方阵地城市狂轰乱炸。<br><br>　　你屠村、杀人、搞一个卡廷惨案，没人知道这事，就这么过去了。<br><br>　　但今天不一样了，战场几乎是透明的，在全世界人民面前现场直播，各界的道德与舆论压力非常大，一线的指战员和士兵也往往愿意背锅，甚至本国的人民的都非常反对。<br><br>　　今天的战争，就是一场大规模的警察行动。<br><br>　　瓷器店里抓老鼠，要利落解决问题，还不能打烂坛坛罐罐。<br><br>　　我们看到什么，俄乌战场上，除了雇佣兵大规模加入的巴赫姆特，俄军并没有开展大规模的袭城战，撕破脸去打烂乌克兰的民用水电煤气。<br><br>　　俄军撤离赫尔松时，泽连斯基说大毛残杀了300多平民和100多儿童，并把“布恰事件”捅到联合国，事情真假不好说，但俄国也得按程序去对簿公堂，使劲解释半天。<br><br>　　你说你想敞开了打，什么地毯轰炸，燃烧弹，向李梅一样烧掉东京三分之一的房屋，没戏，打不了。<br><br>　　以色列今天的麻爪也是一样的，加沙地带巴掌大的地方云集200多万平民，你军队开进去怎么搞？一不留神不就是震惊世界的“XX惨案”么？<br><br>　　犹太人经历过的那些过去，说不定会被另类解读，哦，原来您这个民族这么过分，元首当年也是苍蝇不叮无缝蛋的啊。<br><br>　　直到今天，以哈两方都还围绕着加沙医院是谁炸的在打嘴仗，哈马斯说是以军的空袭和航弹，以色列说是哈马斯的火箭失控自己烧的。<br><br>　　所以，以色列国防军迄今仍聚集在高墙外喊话，不敢进去大规模清剿，有点麻杆打狼两头怕。<br><br>　　稍微处理不好，内塔尼亚胡政府吃不了兜着走。<br><br>　　要搁以前的斯大林格勒，烧个把医院伤亡百十人，能叫新闻？<br><br>　　02<br><br>　　第二，是战争的模式变了。<br><br>　　过去的战争，是三军立体，钢铁洪流，各国动员几百万把刺刀，大军团穿插迂回，打主力大决战。<br><br>　　库尔斯克会战，德军90万，苏军190万，几百个师在一线拼杀，伤亡百万计，<br><br>　　海湾战争，多国部队66万，伊拉克86万，两个月的军费，相当于当年中国的外汇储备。<br><br>　　都是硬拼实力，看谁枪多炮多坦克多，压不死你也耗死你。<br><br>　　但今天的仗怎么打？基本都是营、连甚至小队一级的对抗，单场战争最多出动几百人，但大规模的应用了高科技。<br><br>　　俄乌战争，是四维战争和马赛克战争。<br><br>　　过去各国的主要军种，是海陆空三军，但在乌克兰战场上，乌克兰利用美军的星链和算法，在太空占据了优势，成为“四维军队”。<br><br>　　遗憾的是，俄军因为经费技术等诸多原因，还处于三维时代。<br><br>　　《俄军打乌克兰这战术水平，还停留在50年前》<br><br>　　而乌克兰则借助精准的卫星地图和及时通讯，把战场分割成一个个马赛克一样的小方块，不跟你正面硬拼，但精准的指挥一个小队一架无人机去“零敲碎打”，防不胜防。<br><br>　　模式有点类似“滴滴打鹅”，但积累下来却让俄军伤亡惨重，不亚于几场大规模会战的失败，坦克装甲车辆的消耗数以千计，国内被迫进行了两轮动员。<br><br>　　巴以冲突，则是人工智能和机器人的战争。<br><br>　　本轮哈马斯袭击开始后，5000多枚火箭弹并未对以色列的平民和城市造成多大损失，因为大多数都以色列的“铁穹”防御系统成功拦截。<br><br>　　“铁穹”是以色列开发的一种移动式防空导弹系统，专门拦截短程火箭和炮弹。利用雷达的提前预警和大数据的轨迹，这套系统2011年运营以来，不但拦截了大量来自哈马斯的火箭，而且越来越“自动化”，越来越不需要人工干涉。<br><br>　　在2021的巴以冲突图中，以色列就已把AI应用于军事实战，“福音”系统能够自动分析军事情报并为指挥官提供战场策略建议。<br><br>　　“炼金术士”系统则预测士兵和部队可能遭受的袭击风险，并为士兵提供实时警告，“深度智慧”系统则专门用于绘制加沙地下哈马斯隧道。<br><br>　　为了应付加沙地带迷宫般的狭窄街道、庞大的隧道网络、和众多的诱杀及狙击阵地，以色列早就搞出了D9R装甲推土机，又称“泰迪熊”，这辆装甲怪兽长达8米，高4米，宽4.5米，重达62吨，身上装满了传感器和测控设备。<br><br>　　这个庞然大物可以用来开道、清障、推土、引爆地雷，既可以装2名成员，还可以无人驾驶，安装无人机枪。<br><br>　　当然，这些早期的人工智能必然有种种不足甚至傻呆，但是血肉之躯对战t800的那天，不会太远。<br><br>　　第三，是战争的格局变了。<br><br>　　过去大国打仗，靠内部的武器装备动员兵就行，但在今天，外部的道德、舆论、订单、汇率、友邦支持与否，全世界人们的立场，都是巨大的资源。<br><br>　　为了争夺资源，交战双方不得不互相进行定位，<br><br>　　大毛给二毛的定位是“纳粹”“演员，二毛给大毛的定位是“侵略者”“坏规矩的人”。<br><br>　　以色列给哈马斯的定位是“恐怖分子”，哈马斯给以色列的定位是“种族屠杀者”。<br><br>　　谁人设立好立稳了，谁就能影响大国的民意，促使对方做出有利于自己的决定。<br><br>　　这种大环境下，号称是全球扛把子的美国都得斟酌再三，就算军火你给得起，有些人群你得罪不起。<br><br>　　03<br><br>　　从钢铁血火到警察行动，从三维世界到太空竞赛，从俄乌到巴以，我们熟悉的世界正日益远去，而造成这个改变的根本原因是什么？<br><br>　　随着人类科技的发展日益到了瓶颈，主要发达国家的增速放缓，世界贸易红利的日渐衰退，我们不可避免的进入了存量时代。<br><br>　　在这个时代，从大国需要的舆论、道义、人命、资源，到普通老百姓的就业、发展、机会，都是稀缺的存在，每一份可能都得去努力争取，不能放过。<br><br>　　存量时代的特征一定是卷，我们要争夺有效的资源，就必须非常精准，非常有效，击中老板，击中同事，击中消费者，触动对方最敏感的神经。<br><br>　　全球普世增长的大潮褪去了，你的人生，事业，职场，都不能再大而化之，甚至稀里糊涂，找一个地方上车就行，他需要非常精准的定位才行。<br><br>　　大王在财富进阶课的后浪读书会，即将专门解读特劳特的商战经典著作《定位》，它将与《王阳明大传》《万历十五年》《两次全球大危机比较研究》《极客与怪杰》《牛奶可乐经济学》《股票投资的24堂必修课》等专业内容，帮你打开第二增长曲线，助力个人的经营、职场和发展，让高等级的智慧深入日常生活。<br><br>　　而财经院则专注给我们分析这个存量时代的底层逻辑和规则所在，告诉我们时代如何远去，究竟向往何方，个人如何沉浮，让我们面对全新的20年。<br><br>　　世界变了，你变了吗？是时候换一种全新的思维和视野，再出发了。<br><br>　　当然，很多同学会依然感觉经济不够太好，未来似乎迷茫，<br><br>　　其实，潮起潮落，都是必然的规律和周期，峰有多高，谷就有多深，谷有多难熬，峰就有多风光。<br><br>　　把《基督山伯爵》的最后一句话，送给大家，<br><br>　　人类的一切智慧是包含在这四个字里面的，<br><br>　　等待与希望。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 18:16:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：中国周边，周末发生了三件事情]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275662-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390353">　　过去的这个周末，世界在为加沙揪心。以色列的轰炸在继续，更多人倒在血泊中，一些照片，真是惨不忍睹，也没法贴出来。<br><br>　　在伦敦、在巴黎、在纽约、在斯德哥尔摩……大批民众呐喊示威，呼吁停火，谴责轰炸加沙的战争罪行，场面宏大壮观，让人印象深刻。<br><br>　　这就是当下的世界。哪怕在西方，一个个领导人赴以色列，表达对以色列的支持；但一批批民众走上街头，要求给“巴勒斯坦人自由”。<br><br>　　这是撕裂的国外，在中国周边，就在这个周末，也至少发生了三件事情。<br><br>　　事情一，菲律宾南海碰瓷。<br><br>　　事发很突然，按照我海警局发布的视频。<br><br>　　10月22日，在我南海群岛仁爱礁附近，菲律宾一艘游艇，“在我事先提醒告知的情况下，又无视我多次明确警告，以不专业、危险方式，故意穿越我正常执法航行的海警5203舰舰艏，导致轻微擦碰。”<br><br>　　稍后，“菲海警4409船蓄意挑事，有预谋主动倒车，尾部与我停车漂泊的琼三沙渔00003船右舷发生擦碰，恶意碰瓷制造事端，升温现场局势。”<br><br>　　谁对谁错，谁在碰瓷，有视频为证。<br><br>　　尽管如此，但还是有倒打一耙。嘴硬的菲律宾，居然还谴责中国方面“危险、不负责任和非法”。<br><br>　　更可笑的，是一些西方国家马上跟进。美驻菲律宾大使宣称，中方破坏菲向在仁爱礁搁浅船只的补给，“置菲律宾士兵于风险之中”；加拿大也跟上节奏，反正对中国也是批评。<br><br>　　有道理吗？<br><br>　　有道理见鬼了。<br><br>　　我看到，中国外交部发言人也周末加班，就此事件答记者问。他说：我想强调的是，仁爱礁是中国南沙群岛的一部分，是中国领土……菲方多次明确表示将拖走在该礁非法“坐滩”的军舰，但24年过去了，菲方不但未拖走该军舰，还企图对其大规模维修加固，实现对仁爱礁的永久占领。<br><br>　　最后，他再次敦促菲律宾方面：重视中方严正关切，信守承诺，停止在海上滋事挑衅，停止采取危险举动，停止对中方无端攻击抹黑，尽快拖走非法“坐滩”军舰……<br><br>　　菲律宾，该信守承诺，拖走你的那艘破船了。<br><br>　　事件二，澳大利亚总理要访华。<br><br>　　澳大利亚总理阿尔巴尼斯，22日对外表态，他将于下周，也就是11月4日至7日，访问中国。<br><br>　　算起来，这还是阿尔巴尼斯上任以来首次访问中国，也是7年以来澳大利亚总理首次访华。<br><br>　　这可以算是破冰之旅。过去几年，中澳关系风风雨雨，关系一度跌到太平洋底，现在，应该要翻开了新的一页了。<br><br>　　也在这个周末，又一个棘手问题得到解决。<br><br>　　中国商务部披露，近期，中澳在世贸组织框架下，就彼此关切的葡萄酒、风塔等世贸争端进行了友好协商，并达成妥善解决的共识。<br><br>　　此前，澳方也明确表示，中国公司租赁达尔文港的协议，其实不妨碍澳国家安全，也没有必要改变租赁合同。<br><br>　　很多事情，折腾一圈，又回到原点。我总觉得，中澳没有根本的利害冲突，事实上，过去几年，澳大利亚之所以能避免经济衰退，最主要原因，就是对中国的大量出口。<br><br>　　但这样密切的关系，前几任澳大利亚政客，却自甘美国小跟班，对中国各种背后一刀，也导致中澳关系陷入低谷，让人可叹可笑。<br><br>　　现在，关系终于转圜。阿尔巴尼斯具有历史意义的访华，相信对中澳关系，会是一个重大促进。<br><br>　　当然，我们也别太乐观。阿尔巴尼斯前脚宣布要去中国访问，后脚就先去美国了……<br><br>　　事件三，半岛风云又起。<br><br>　　半岛反正不平静，最近更是风高浪急。<br><br>　　最新的一个动向，10月22日，美日韩三国空军，在半岛上空实施了首次空中联合演习。<br><br>　　根据韩国媒体的报道，此前韩美空军、美日空军多次实施联合演习，但美日韩三国联演，还真是第一次。这次，美国还出动了可携带核武器的美军B-52战略轰炸机。<br><br>　　此前，美日韩海军还在半岛南部海域，举行了三边海上拦截演习，这是七年来的第一次。美国还出动了“里根”号航母打击群。<br><br>　　这是和平的举动吗？<br><br>　　我们看到，对于B-52战略轰炸机抵半岛，朝中社发表评论予以痛批，认为半岛在法律上仍处于战争状态，进入敌方地区的战略资产，理应成为首个被消灭的对象。<br><br>　　评论说：“先发制人的打击权利已经不是美国的‘独享’。”而朝方宪法规定，国家遭到或被判断为即将遭到核武器攻击时，落实必要的行动流程后，允许使用核武器。<br><br>　　评论还提醒，“误判越反复，大洋彼岸的美洲大陆的危机时刻就会越逼近，美国最好早些认识这点。轻举妄动会带来不可挽回的后悔。”<br><br>　　树欲静而风不止啊！<br><br>　　中东杀戮不断，中国周边风浪不止，怎么看？<br><br>　　三点粗浅看法吧。<br><br>　　第一，谨防宵小蝇营狗苟。<br><br>　　不由想起歌曲《罗刹海市》，“那马户不知道他是一头驴，那又鸟不知道他是一只鸡，勾栏从来扮高雅，自古公公好威名……”歌词真挺有说道，但我肯定不是指美国，也不是指菲律宾。<br><br>　　这不是一个和平的世界，我们还是要提高警惕，警惕家门口生战生乱，警惕一些人浑水摸鱼。别忘了，当年菲律宾破船“坐摊”我仁爱礁，正是美国炸我南联盟大使馆的次日。有些国家，会不会再演戏码呢？<br><br>　　第二，浪子回头金不换。<br><br>　　中澳关系转圜，总是这个周末的一件好事。有些事，不失去就不知道宝贵。希望澳大利亚也记住教训，主动献投名状，一条道走到黑，完全是赔了夫人又折兵，何必呢？<br><br>　　当然，我们也要吸取教训，该怼的要怼，该拉的要拉。浪子回头金不换，得饶人处且饶人。把朋友搞得多多的，把敌人搞得少少的，这才是外交之道。<br><br>　　第三，别以为中国好欺负。<br><br>　　不同国家有不同国家的性格，美国总喜欢大棒挥舞，俄罗斯自然是不服就干，以色列更有点不管不顾，中国呢？中国似乎总是喜欢讲道理。<br><br>　　看中国海警局的视频，菲律宾船只这样挑衅穿越，我海警船确实够冷静。冷静是好事，能不动手就不动手，我们毕竟以德服人。但别忘了，中国还讲另外一句话：朋友来了有好酒，豺狼来了有猎枪。<br><br>　　中国，毕竟是中国。菲律宾，仁爱礁上的那艘破船，确实也到了该拖走的时候了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 18:14:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[安民：发生在亚洲东西两端的两场大屠杀]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275661-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390351">　　1.现实世界，在深层，在底层，往往是血淋淋的，非常残酷。生活在和平中的人们往往意识不到，以为世界本来的面目是温良谦恭让。其实不是。<br><br>　　亚洲西边的屠杀，就是以色列犹大人屠杀迦沙地带的巴勒斯坦阿拉伯人，其实类似的故事在人类历史上并不是第一次出现。比如集中营，西特勒时出现过，那时犹大人是受害者，现在它们变成了加害者，搞的是露天集中营。比如桃代李僵、鸠巢鹊占，然后再搞种族灭绝，上演农夫与蛇的故事，历史上也出现过，就是盎撒人在北美，还有天主教在南美，特别是北美，基本上是桃代李僵、鸠巢鹊占，最终把印第安人搞得几乎种族灭绝，典型的农夫与蛇的故事。现在以色列犹大人也要来这一出，在中东巴勒斯坦的土地上。<br><br>　　所以我们看到犹大人不顾一切，疯狂地什么都炸。炸医院，炸天主教堂基督教堂，炸幼儿园，杀儿童，杀妇女，杀记者，杀医生，杀联合国工作人员，杀维和人员，杀欧洲人，杀送水送粮送药送物资送人道关怀的人，而且有的官员还直接说出来，不再装了。<br><br>　　布林肯和拜登先后到访中东，支持也支撑着这场屠杀。支持以色列把美国历史上曾经发生过的历史再重复上演一遍。<br><br>　　以色列就是要屠尽巴勒斯坦人，让巴勒斯坦人要么死，要么走，但必须让出巴勒斯坦人现在占据着的住了一两千年的土地；跟盎撒当年对印第安人一样。<br><br>　　2.在亚洲的东方，中国刚刚在10月17日、18日开了一场世间罕有的盛会。151个国家，几十个国际组织参加的“第三届一带一路国际合作高峰论坛”。整个论坛流光溢彩，成绩斐然。多方面评价，这样的会议只有中国能够开成。这个评价很中肯，也很实在。<br><br>　　就在这个论坛前后，10月12日晚，纳斯达克中国金龙指数长阴下跌了3.42%，出现一阴穿四线的典型的断头铡刀技术形态，发出了全球做空中国股指的信号。次日周五，恒生科技指数跳空2.74%开盘，收盘跌幅3.46%,恒生指数跳空1.60%,收盘跌2.33%;国内上证50和沪深300些微有些影响，跳空低开，收盘跌1%和1.05%,它们在打起精神支撑。10月16日周一，恒生科技指数继续跌1.76%，但这个并不是主要的。<br><br>　　周末，美国开始打脸中国。有媒体报道：美国媒体最近报道，美国政府计划宣布新的管制措施，这些措施将针对销往中国的人工智能芯片和设备。据美国新闻网站Axios在10月14日引述美国官员报道，美国政府可能会在下星期初宣布这些新措施，目的是要弥补现有出口管制的漏洞。<br><br>　　然后资本与美国政府配合，10月16日打的是创业板指（跌2%）和中小100（跌1.58%）。创业板指主打的是芯片、锂电和医药，芯片主打的是300223北京君正，当天跌11.39%;还有江丰电子跌4.82%,景嘉微跌4.58%,广立微跌4.35%;锂电打的是宁王，当天跌3.06%。宁王是创业板第一大权重股，影响可想而知，这一波大的下跌，宁王从251.33跌到179元；跌了72.33元，跌幅28.78%;创业板指此间从2241.85跌到最低1893.95,跌了15.52%;然后16日当天创业板指中跌幅3%以上的指标股还有11只。主要就是芯片、新能源和医药类。<br><br>　　17日峰会开幕，指数小撑了一下。美国政府就选中国一带一路峰会开幕正面打脸中国，当晚美国商务部工业和安全局发布了针对芯片的出口禁令新规，对中国半导体销售的制裁进一步升级。受此影响，英伟达多家美股芯片巨头股价当日收跌。<br><br>　　这个戏码，跟2018年贸易战的搞法非常类似。<br><br>　　18日上证50还有撑，但中小盘股代表的国证2000就不撑了，当天跌1.86%，创业板指和中小100也不撑，前者跌1.2%,后者跌0.95%。周四更不用说了，直接干上证50，直接打茅台（跌5.67%），招行（跌2.83%），平安（跌2.83%），人寿（跌4.61%），保利（跌2.92%），联通（跌2.59%），上汽（跌2.9%），长城（跌4.23%），汾酒（跌3.5%），中石油（跌3.01%），海天（跌2.88%），金山办公（跌5.04%）。上证50指数50只股票中有11只跌2.5%以上，而茅台在上证50中的权重超过17%,招行和平安都超过7%,三大权重占比近1/3且均大跌，这又是外国金融资本犹大金融资本干的活儿，是他们引导的结果。我前期说过，机构只要控制开盘半小时的走势就可以了，跌半小时，后面就简单了，自有人帮你打指数。大家可以看看这些股票当天的分时走势。<br><br>　　3151点的时候，中国最高决策层做出决策，要活跃资本市场提振投资者信心，之后指数涨到3322点，涨了171点；《经济日报》这张原本由国务院主办的报纸发文，“活跃资本市场，重在提升财富效应、稳定投资者预期”，《提升获得感是活跃资本市场的基础》；然后8月2日大摩发布看空中国市场报告，让卖出中国股票，8月4日发改委、财政部等四部委召开新闻发布会，然后当天国际金融资本就在香港市场用短线期指把恒生指数和恒生科技指数打下来，带动上证指数见顶，直接打脸中国的四部委。上证指数这轮已从3322跌到2977，跌了345点，跌幅10.38%。<br><br>　　3000点争夺战，从2007年开始，到现在已经N多次了，本来有人以为这次也会有争夺，但周五屁都没有放一个，就破了，最低到2977点。国证2000一周跌了5.31%，创业板指一周跌4.99%,创业板综一周跌5.69%，深成指500只股票一周平均跌4.95%;中小100一周跌4.7%。<br><br>　　3151点第一个政策底破了，3053点第二个政策底也跌破了，3000点再破了，而且无声无息地跌破了。关键是市场竟然没有什么抵抗。<br><br>　　这就是屠杀。以犹大金融资本为主的国际金融资本在中国的主场，在这个盛世，跟亚洲西边一样，在肆无忌惮地进行一场针对咱们中国全体资产、全体股民的血淋淋的杀戮。亚洲西边和东边，西边是针对阿拉伯人生命的屠杀，东边是针对全体中国人改革开放45年财富的屠杀。这背后，实施这两场屠杀的都是犹大人；在犹大人的背后，都站着美国政府。<br><br>　　3.在亚洲的西边，波斯人和阿拉伯人在抵抗；在亚洲的东边，我们除了颁布石墨出口管制措施，在股市上暂时还没有抵抗，连象征性的抵抗都没有。咱们前期主要精力在召开一带一路峰会，后面的主要精力应该是经济会议。<br><br>　　阿拉伯人，特别是波斯人现在开始了反抗。也门胡赛武装、黎巴嫩真主党、伊拉克真主旅和伊斯兰抵抗组织、伊朗圣城旅、叙利亚什叶派民兵，这些组织现在开始了抵抗，估计不久就会演变成全面大规模的反抗运动。<br><br>　　然后美国不敢动。<br><br>　　美国怂了。<br><br>　　在亚洲东边，在咱们的主场，第一个政策底3151点破了，第二个政策底3053也破了，3000点这个大家认为的生死线也破了，现在就剩下2925点最后一个支撑了。<br><br>　　国家队，平准基金，中国金融机构，请雄起！这是一场犹大人对中国金融资本的绞杀，请中国雄起！这是咱们全中国人都需要的一场针对犹大和盎撒资本的抵抗运动。<br><br>　　请中国出两个利好：第一，平准基金入场，不限量供应资金。第二，开启券商合并大潮，培育中国第一流金融机构跟犹大盎撒资本正面交锋，让人气王券商带动行情，打爆一切国际空头。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 18:13:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：原本残酷的战争，被一群货搞成了闹剧]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275658-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390348">　　最近一段时间，围绕巴以冲突发生的一些事，彻底颠覆了老朱对白皮的认知。<br><br>　　你瞅吧，各种虚伪、奸诈、残暴、矫情、自欺欺人，表现的淋漓尽致，让老朱不得不怀疑，过去媒体宣传的西方世界那种严谨、正义、客观、坦诚等等的优秀品质，根本就是它娘的虚构出来的瞎扯淡！<br><br>　　一场原本残酷的战争，生生被一群货搞成了闹剧。<br><br>　　举几个例子：<br><br>　　先说德国。<br><br>　　在中国吃瓜群众的认知中，德国人应该是严肃、严谨的代名词吧，可是——<br><br>　　上张图：<br><br>　　瞅见地中海哥脑袋上的黑瓜皮了没？<br><br>　　啥感受？<br><br>　　“咦，几天不见，眼罩长大了？”（这是个梗，前段时间这货的眼睛受伤了，天天戴个黑眼罩，像加勒彼海盗似的）。<br><br>　　看到这一幕，老朱不由感叹，这是多亏阴阳之间的网不是互联互通的，否则元首的视频电话第一时间就打过来。<br><br>　　想掩饰你的秃顶不是错，跑以色列戴个小瓜皮你啥意思？为了和元首搞切割吗？<br><br>　　赎罪也不带这么赎的！<br><br>　　这更像是怕以色列记不住当年纳粹德国对犹太人做过什么吧？！<br><br>　　与地中海哥一样想去以色列刷一拨流量、抖抖机灵的，还有法国总统马克龙，小马哥原定周二访问以色列，结果一看舒尔茨上了飞机又因空袭逃了下来，小马哥果断取消了行程。<br><br>　　真识时务！<br><br>　　不行就缩，打不过就举白旗，这做事风格，很法国。<br><br>　　和这俩货一样搞笑的，还有美国。<br><br>　　如果我说，此刻天地间最热爱和平的国家当属美国，你是不是觉得我在说胡话？<br><br>　　还真不是。<br><br>　　此时此刻，没有比美国更想平息这场巴以冲突的了——它管不住以色列，不得不带病强撑。<br><br>　　上张图：<br><br>　　这是美国海军发布的，美军在地中海的“惠特尼山”号两梄攻击舰击落胡塞武装导弹的照片，从图上可以看出，击落的地点应该离美国军舰不远。<br><br>　　对此，美国的解释是，胡塞武装用导弹攻击以色列，被美国军舰发射的导弹给拦截下了。<br><br>　　听上去很神勇不是？<br><br>　　上张图：<br><br>　　图中老朱圈方框的那部分是地中海，黑色部分是以色列……<br><br>　　可能是老朱的物理知识没学好，在老朱看来，从也门发射导弹去打以色列，说经过了埃及的西奈半岛都牵强，最多只能经过沙特和约旦的上空，美国的军舰在地中海、距离以色列的海岸线超过400公里，胡塞武装的导弹炸以色列的话，怎么就会飞到美国军舰的上空了呢？<br><br>　　还不要说导弹的飞行路线根本走不着美国军舰的位置，就算是导弹从埃及发射的，走了地中海，那也不可能正好经过美国军舰的头顶上啊！<br><br>　　地中海多大？美国军舰又多大？导弹正好出现在美国军舰的上空，那是巧合吗？<br><br>　　屁话！<br><br>　　那根本就是冲着美国军舰去的。<br><br>　　结果，实锤了吧，很快胡塞武装便撕下了美国的遮羞布，对外声明称，自己向美国军舰发射了数枚导弹。<br><br>　　想来，中东背后那只不讲武德的大手一定是学过“田忌赛马”的，用穷得叮当响的也门“拖鞋军”，去对阵全球最强大的美国军舰，美国军舰把拖鞋军的导弹拦下了不是新鲜事，也没啥可显摆的，可是，如果拖鞋军把美国的军舰击沉了呢？美国的脸往哪搁放一边，关键是，美军不可战胜的神话一下子就破灭了，未来，得谁都想捶上美国几下显示显示自己的威风，到那时，美军就不止是倒霉这么简单了。<br><br>　　同样搞笑的，还有以色列。<br><br>　　到现在老朱也没搞明白，以色列和美国谁是父，谁是子。<br><br>　　搞不明白就搞不明白吧，基因相似就得了。<br><br>　　昨天，以色列总理内塔尼亚胡去北部视察时，对突击队的战士们说：“如果真主党决定参战，它将导致第二次黎巴嫩战争。它将犯下一生中最大的错误。我们将用它甚至无法想象的力量摧毁它，它和黎巴嫩的状况将是毁灭性的。”<br><br>　　听这货的语气，一定会有人误以为真主党还没参战呢，问题是，就在内塔尼亚胡说这段话的当口，真主党宣布在与以色列的局部冲突中，有24名真主党勇士阵亡，并透露，昨天，一架以色列战斗机在黎巴嫩南部被地对空导弹击中。<br><br>　　根据以色列媒体公开的新闻，在过去两周真主党已经摧毁了14辆以军的“梅卡瓦Mk4”坦克了。<br><br>　　已经交手这么久了，内塔尼亚胡还在说真主党没参战，很显然，这货这是得到了美国“睁眼说瞎话”的真传。<br><br>　　问句为什么？<br><br>　　答案是，黎巴嫩真主党不好惹。<br><br>　　黎巴嫩真主党虽然也不是正规部队，但却比哈马斯的战斗力强多了，哈马斯做事得藏着掖着，真主党不用。<br><br>　　公开的资料显示，黎巴嫩真主党拥有五万名训练有素的军人，导弹和火箭弹超过了15万枚，记得前几天美国把库里存的312枚用于装备铁穹的导弹给以色列送来的事吧？连这点导弹以色列都要，足见铁穹的库存已经见底。想来，这才是内塔尼亚胡睁眼说瞎话的原因，他是真怕真主党对以色列宣战啊，所以才选择了对小打小闹的冲突无视。<br><br>　　事实上，早在2006年，以色列国防军便与真主党交过手，深知真主党的厉害，如此，不排除内塔尼亚胡的装瞎是在安慰北部的以色列军队。问题是，以色列军队不让用手机么？以色列大兵每天就不刷刷、看看战争的局势走到哪一步了么？<br><br>　　还有一个问题，为什么以色列大兵还需要安慰呢？<br><br>　　答案是，同一天，哈马斯和以色列国防军交火来着，以色列军方证实了这一点，称有4名以色列士兵受伤。<br><br>　　事实上，和以色列国防军交火的不是哈马斯，是卡桑旅，卡桑旅的发言人称，自己的战士在加沙汗尤尼斯以东围栏附伏击了以军，“以军士兵离开了车辆，步行逃离了围栏以东”，此一役，卡桑旅摧毁了两台推土机和一辆坦克，以军退回了原处。<br><br>　　划重点：推土机<br><br>　　看来以色列已经开始试探性的地面进攻加沙了，只是因为无法预知后果，所以选择了对外隐瞒。<br><br>　　中东小霸王也开始低调了。<br><br>　　还有更低调的呢。<br><br>　　昨天，半岛电视台的一则消息说，以色列总理办公室证实，以色列拒绝接受哈马斯没有前提条件释放的两名以色列人质。<br><br>　　此刻的你，是不是有些奇怪了，哈马斯无条件释放以色列人质，以色列咋还拒绝了呢？<br><br>　　洛阳铲很快便找出了答案。<br><br>　　原来这俩人质是一对八十多岁的老夫妻，哈马斯怕这俩人一激动挂了，影响了自己的形象，想把俩人放回去，结果以色列说啥不要，以色列不想给哈马斯这个装X的机会，同时也想用这俩人的命，搞舆论战。<br><br>　　记得好像以色列的宣传片曾称，“不管犹太人身在何方，以色列都是他们的祖国”的，咋了，80多岁就不是犹太人了？祖国就不要他们了？<br><br>　　内塔尼亚胡政府啊，太丢犹太人的脸了。<br><br>　　还有更丢脸的。<br><br>　　今天凌晨，以色列国防军发表声明，称，一辆以军坦克“意外开火”，炮击了巴勒斯坦加沙地带南部与以色列接壤处凯雷姆沙洛姆商品过境口岸附近的一处埃及军队哨所，并声称，“以色列国防军对这一事件表示悲痛。”<br><br>　　轰了就轰了，还假惺惺的表示是意外就不磊落了。<br><br>　　很显然，以色列是怕埃及报复——敢做不敢当的劲儿，真配不上中东小霸王的威名。<br><br>　　以色列选择低调处理与埃及和黎巴嫩真主党的交手真相是有原因的，它要对哈马斯下死手了。<br><br>　　近期，出现了一个危险的信号——以色列开始晃洗衣粉了。<br><br>　　昨天，以色列总统赫尔佐格在接受天空新闻采访时透露，哈马斯计划对以色列平民使用化学武器。<br><br>　　与此同时，布林肯说，“我们担心由于使用受污染的水而导致疾病在加沙地带传播的可能性。”<br><br>　　看明白了么？以色列要在加沙使用化学武器，还没动手先给哈马斯栽个脏。<br><br>　　此刻，老朱严重怀疑，以色列已经把这一计划告诉美国了，然后才有了布林肯的那一暗示，而这一暗示意味着，以色列极有可能借打击哈马斯的机会，用化学武器毒杀加沙百姓，甚至是把加沙变成“不适合人类居住”的化武战场。<br><br>　　太恶毒了。<br><br>　　国际社会绝不能对此坐视不管。<br><br>　　大家都知道，美国的航母和英国的军舰在地中海呢，昨天德国的FGS 法兰克福 （A1412）“战斗支援舰”也到了，德国的KSK特种部队到塞浦路斯了。<br><br>　　有传闻称，咱家的也到了。<br><br>　　咱是正常的换防，护航亚丁湾的44批和45批换防，第45批9月初就起航了，那会儿巴以冲突还没起。<br><br>　　路边社的消息称，咱的45去地中海了，44没走，在友好国家访问呢，看来是有想法的。<br><br>　　此前，老朱误以为咱的军舰会守住阿曼湾的入口，最多是以“防止事态扩大”的名义，拦下北上波斯湾的北约军舰，不让伊朗腹背受敌，但如果路边社的消息最后被证实，那么，就是老朱保守了。<br><br>　　换个角度想想，如果咱的45真去地中海了，也说得过去。<br><br>　　你北约又是美国航母又是英国军舰德国军舰的，这是干嘛？制造地区紧张气氛，不是吗？世界需要和平，有中俄在，你们抱团欺负人的时代结束了！<br><br>　　记得前些天普京说的，在黑海部署“匕首”超高音速弹导这事吧？要知道，这一导弹是可以打到地中海的美国航母的，且美国航母拦不住，这会儿再加上咱的超高音速，一南一北，盯着美国航母，它敢造次欺负人，直接夹击干它！<br><br>　　前天，俄媒报道称，23号，也就是今天，俄罗斯外长拉夫罗夫要访问伊朗了。<br><br>　　大战在即，世界正在重新洗牌。<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 18:07:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：从一些细节，看巴以战争中的孩子]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275657-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390347">　　3天前，以色列《国土报》汇总了在阿克萨洪水行动中丧生的 683 名以色列人的名单，并且进行了年龄分析：<br><br>　　此刻的你，是不是想到什么了？<br><br>　　4到9岁的儿童只有7个，根本没有4岁以下的婴儿！前期传的沸沸扬扬的被哈马斯斩首的“40名以色列婴儿”呢？<br><br>　　前几天跑我后台来跟我杠“说哈马斯没人性、斩首了40名以色列婴儿的”的那几位同学，你们对此怎么看？<br><br>　　讨厌一天五撅的货们没有错，但就算是吃瓜群众也不能无脑喷、也得讲理吧？<br><br>　　彼时老朱便感觉这事儿不合情理，原因很简单，如果哈马斯选择斩首40名以色列婴儿，那便是将自己置于了人类的对立面——加沙的巴勒斯坦人是弱势的一方，弱势的人最大的武器便是悲情，用悲情引发国际社会的共鸣，哈马斯再傻也不会干那种蠢事的。<br><br>　　“我们是穆斯林，我们有人性，我们不杀妇女儿童”，还记得开战伊始一群哈马斯士兵面对一个抱着孩子的以色列妇女时说的这句话吧，彼时这句话差点让老朱吐了，伊斯兰啥尿性尽人皆知，这会儿扮人畜无害不杀妇女儿童了？！<br><br>　　太它娘的滑稽了！<br><br>　　滑稽归滑稽，但也从一个侧面反映出，此次行动哈马斯舆论策略的大方向。<br><br>　　再看巴勒斯坦儿童。<br><br>　　上两张图：<br><br>　　这样的一幕幕，太多了，很容易让吃瓜群众认定，巴勒斯坦方面是在打悲情牌。<br><br>　　轰炸，楼房的倒塌肯定会导致儿童伤亡，这种情况人们心理早有预期，这类照片并不太能引起人们的太大关注，甚至，哪怕是下面的这些图片，也会很容易让人怀疑是摆拍。<br><br>　　昨天，微博大V@萌音发帖称，最近几天，平均每天约有200名巴勒斯坦儿童死于以色列的轰炸。<br><br>　　因这个数据没有官方的出处，老朱也只是看了一下，并未当真。<br><br>　　事实上，老朱知道巴勒斯坦卫生部门每天都公布死亡数据，年龄段不难统计，但萌音的微博只是说了个数，并没有声明是巴勒斯坦卫生部门的数据，故，老朱只是看了看。<br><br>　　直到，看到这条消息：<br><br>　　记者问一个小男孩长大后会做什么，孩子回答，“我们在巴勒斯坦长不大”。<br><br>　　这个视频几天前便在抖音上刷屏了，老朱当时也只是唏嘘，并且，一度怀疑是有人让这孩子这么说的。<br><br>　　不料，昨天老朱看到一则消息，称这个孩子4天前已经死了。<br><br>　　如果这事是真的，便佐证了微博大V@萌音的那个数据——每天约有200名巴勒斯坦儿童死亡，原因是，只有概率足够大，才可能轮到上面的这个孩子。<br><br>　　因老朱没查到官媒的报道，只是一群自媒体在说，故，大家看看就得。<br><br>　　可是，下面这条消息便比较耐人寻味了：<br><br>　　图中的这个孩子叫玛丽雅姆，她在以色列对加沙的轰炸中幸存下来。由于爆炸，她的头骨骨折，头部受重伤。由于加沙医疗系统崩溃，她的伤口在没有打麻醉的情况下缝了17针。<br><br>　　这就对上号了。<br><br>　　以色列把加沙的居民往南赶，如此，必会使得加沙南部的巴勒斯坦人密度大增。这些北加沙的难民，他们只能集中到医院、学校、教堂等公共场所，而孩子们尤其是婴幼儿，外面炮火连天，孩子们寸步不敢离开避难所，在这种情况下，一枚从天而降的导弹杀死的孩子才会越多。<br><br>　　以色列一星期前便将加沙的人民往南赶，却迟迟不派地面部队进入加沙，虽然不排除此举是有其它原因，但把加沙的居民聚集到一起更有利于集中轰炸，这是个不争的事实。<br><br>　　太它娘的阴险了！<br><br>　　再上张图：<br><br>　　把加沙的老百姓往南赶，许多行动不便的老人会选择留在家里，而大人会为了孩子的生命考虑，带他们向南转移，这一点不难理解。<br><br>　　当北加沙的人来到南面，这群无家可归的人便只能带着年幼的孩子们住进医院、学校、难民营等公众场所，然后以军对这些场所进行集中轰炸，以便最大程度上杀死这些孩子们——想一想，是不是这个理儿？！<br><br>　　与此同时，以军封锁人道主义物资进入加沙的通道，让那些因为轰炸而受伤的孩子们因缺衣少药、得不到及时的救治而死，以达到斩草除根的目的。<br><br>　　此刻，一定会有人说，这只是老朱的个人推理。<br><br>　　不辩，继续上证据：<br><br>　　记得前两天炸浸信会医院被炸的事吧？彼时以色列称是哈马斯的导弹发射失败导致的，但随后俄罗斯的军事专家否认了这一点，俄专家认为，从现场情况看，造成这起事故的应该是“高爆炸弹”，而不是普通的导弹，更不会是威力不大的火箭弹。导弹和火箭弹是打到地面之后爆炸，会造成楼房倒塌，地面炸出大坑，而高爆炸弹是在临近地面的空中爆炸，主要针对的是人群。<br><br>　　这一点很快得到了印证，当地救援人员在爆炸现场发现了许多高爆炸弹的碎片。<br><br>　　继续上证据：<br><br>　　最初以色列政府的发言人承认了是以军炸毁的医院，随后又删了，结果，有人手快，截图保存了：<br><br>　　还有更让人撑目的：<br><br>　　本意上，以色列可能是想甩锅美国，一直以来以色列都想拉美国下水的。结果，这货说走了嘴，忘记了幼儿园也是不能轰炸的。<br><br>　　爆炸发生前，伊朗驻华大使馆在微博上发了一段视频称，为了不让跟随大人逃难的孩子们造成更大的心理创伤，医院组织孩子在草坪上玩游戏：<br><br>　　彼时伊朗大使馆可能只是想从孩子们的角度看这场战争，却没想到那段竟然成了佐证，证明了以色列想炸的确实不是医院，而是幼儿园。<br><br>　　很明显，在这位以色列发言人的认知中，医院不能炸，幼儿园是可以炸的，如此，再次从一个侧面表明，以色列就是想让加沙的巴勒斯坦人“断根”。<br><br>　　再上张图：<br><br>　　图中的这位哈马斯的将领说：“我们加沙地带新生儿年出生人数不足5000，缺医少药，缺乏淡水和基本物资，任何产业都发展不起来，永远都在轰炸后重新建楼，且以色列肆意屠杀、轰炸青少年儿童，学校被轰炸殆尽，我们其实是没有下一代的。再过十年二十年，等我们这批人老了或是战死了，巴勒斯坦人连拿武器的人都没有了，趁着我们这批青壮年还没死，还能拿武器，总得做一点什么”。<br><br>　　很悲壮，却也从一个侧面表明，以色列确实是在有目的的屠杀巴勒斯坦的孩子。<br><br>　　以前以色列以窝藏哈马斯武装份子为由，轰炸过不少加沙的学校和幼儿园，现在来看，以色列要炸掉的根本就是巴勒斯坦人的根！<br><br>　　网上有一则宣传片：<br><br>　　视频中，一个姗姗学步的巴勒斯坦小女孩挨个和即将出征的巴勒斯坦战士握手，为他们送行。<br><br>　　现在你明白，为何那1500名伞兵会跳的那么义无反顾了吧？<br><br>　　换你，你也一样。<br><br>　　路边社的消息称，以色列军队通过传单和喊话，宣布向所有居住在加沙的人免费“沐浴”，“不用麻烦带毛巾了。”<br><br>　　连奥斯维辛集中营的那套都搬出来了，足见此时的以色列军队已经彻底丧失了人性。<br><br>　　生存权的竞争没有温情脉脉 ，只有你死我活，我朝上朝下一定要记住这一点。<br><br>　　巴以冲突走到今天，已经彻底无解了。<br><br>　　打吧，成年人互屠，都战死，一劳永逸。留下双方的孩子，然后，联合国接管，成立一个不分种族的国家，国家的名字老朱都想好了，就叫“天使之国”，只有这样，这片土地才会有永久的和平。<br><br>　　一声长叹！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 18:01:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：“一带一路”峰会 VS 巴以冲突]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275656-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390346">　　开片前，按照惯例，先报一下咱的家底。<br><br>　　当地时间周三（10月18日），也就是北京时间的前天，美国财政部公布了2023年8月的国际资本流动报告（TIC）。<br><br>　　报告显示，中国8月持有的美国国债规模减少了164亿美元，为连续第五个月减仓，总持仓规模从上月的8218亿美元降至了8054亿美元，为2009年5月以来的最低水平。<br><br>　　当月日本持有的美国国债规模为11162亿美元，较7月持仓环比增加了37亿美元。英国增持了35.7亿。<br><br>　　没办法，爹太缺钱了，俩最忠诚的狗腿子自己再难也得捐点，否则怎么表达孝心呢？<br><br>　　国际资本流动报告延后俩月是惯例，也就是说，这个报告中的数据产生于两个月前，那个时候，巴以冲突还没爆发。<br><br>　　10月7号，中东一打战，日本吓尿了，它怕的，倒不是咱揍它，而是，美国捏它。<br><br>　　美国政府本身就差点因没钱而关门，那边有个乌克兰的烧钱机器，这边又增加了个以色列的大坑，欧洲这会儿躲得远远的，其它如加拿大澳大利亚也没几个子儿，英国眼看要发生金融危机，如此，腰包鼓又好捏的，便只有日本了。<br><br>　　所以你明白，为什么日本会被巴以冲突这个大坑吓尿了吧？太大了，甚至可以说，根本就是个无底洞。<br><br>　　继续报咱的家底：<br><br>　　海关总署10月13日发布的数据显示，按美元计价，中国9月进出口总值5205.5亿美元；贸易顺差777.1亿美元，<br><br>　　国家外汇管理局10月7号公布的数据显示，截至2023年9月末，我国外汇储备为31150.70，上月为31600.98亿美元，减少450.72亿美元。<br><br>　　再次强调一下，老朱每月文章中列出的我国外储数据只是单纯的货币数额，不包括基金组织储备头寸、特别提款权、黄金、以及其它储备资产，后面的这些，也都是咱的家底，太麻烦了，老朱没列。<br><br>　　汇总到一起：<br><br>　　本周期内，我国减持了164亿美元的美债，贸易顺差777.1亿美元，外储减少了450.72亿美元：<br><br>　　164+777.1+450.72=1391.38<br><br>　　也就是说，过去的一个月，咱挣的，加上咱上月减持的，加上账面减少的部分，共有1391.38亿美元换成了其它资产，上月这个数字是1258.72亿，去美元化速度明显加快。<br><br>　　老朱估计，下月这个数字会抖增，开一带一路高峰会了嘛，咱得借这个平台，把手里的美元尽可能的往外花花。<br><br>　　这里老朱要特别加一句，根据SWIFT数据，9月份人民币首次超越欧元成为SWIFT结算系统 trade finance market 中的第二主要货币。<br><br>　　看明白了么，人民币占国际交易的比例已经超过欧元了，要知道，这还只是SWIFT系统统计的，事实上咱的人民币交易大都走的是咱自己的CIPS系统，SWIFT统计的并不全，换句话来说便是，眼下人民币在国际贸易中占有的实际比重比SWIFT公布的更高。<br><br>　　当咱的钱也能在全球直接买到东西时，咱要那么多美元有啥用？<br><br>　　花出去，借出去，以防万一。<br><br>　　报完家底，回到咱今天的话题上来。<br><br>　　上张图：<br><br>　　这是峰会召开当天的晚宴，150多个国家和地区以及40多个国际组织的领导人坐在同一张餐桌上享受美食，每个人都笑容满面，相互各种畅聊，这才是世界该有的样子。<br><br>　　“我们淋过雨，当我们强大了，我们愿意为更多的人撑一把伞”。<br><br>　　这才是世界领袖该有的样子。<br><br>　　说句开玩笑的话，能在这样的大厅中和中俄领导人同桌就餐，是许多能上桌的人一辈子得瑟的资本，这样的一幕，也必将在未来出现在许多人的回忆录中。<br><br>　　在所有嘉宾中，最拉风的还属普京，整个过程中都笑眯眯的，老轻松老惬意了。<br><br>　　今天的普京，已经熬过了他人生中最艰难的时刻，余生只剩下各种抖儿了——我天朝习惯了只做不说，未来，国际上的许多事务，俄罗斯都将有机会以全球大国的身份露个脸儿，指点一下。<br><br>　　上张图：<br><br>　　这是峰会之后，普京召开记者会的一幕，后面那高高悬挂的大红灯笼，意味着喜庆与光明。<br><br>　　面对各国记者，普京说，自己跟中方领导人谈了3个多小时，除了经济，金融与政治问题外，还详细讨论了国际合作的问题，重点是目前正在发生的巴以冲突等中东局势，以及乌克兰冲突的一些话题。<br><br>　　不得不说，我天朝太大方了——在自己家里特意给普京搭了个大台子，让他在被国际法庭通缉后，得以走出国门，与150多个国家和地区以及40多个国际组织的领导人见面，给全球各国做了个表率，彻底扫平了普京未来出访的障碍。<br><br>　　老朱查了查，普京到达北京的当天，越南、泰国、老挝、巴基斯坦、匈牙利等一拖拉机的国家领导人跑到普京下榻的宾馆，与普京见面，普京还得以借助咱提供的这个平台，向所有与会的国家推销俄罗斯的“开发北极航道计划 ”。<br><br>　　老朱印象最深的是，就在普京抵达北京的当天，中俄签署了两国历史上最大的粮食供应合同，总额接过近2.5万亿卢布。<br><br>　　划重点：万亿。<br><br>　　又有钱了，又可以做许多事了。<br><br>　　甩开膀子干吧！<br><br>　　在所有与会的人员中，还有三个人比较瞩目：塞尔维亚总统武契其、匈牙利总理欧尔班，智利总统加夫列尔·博里奇。<br><br>　　老武一直被美国制裁，国家又弱又小，能在国际场合刷存在感的机会不多，一带一路北京峰会给了老武混迹国际社会的机会，老武老激动了。<br><br>　　欧尔班的身份比较特殊，匈牙利既是欧盟成员又是北约成员，在当前欧美遏制中国、制裁俄罗斯的情况下，欧尔班敢跑到中国来参加一带一路峰会，还与普京见了面，不得不说，这哥们着实是员悍将。<br><br>　　参加完北京一带一路高峰会后，欧尔班还与任正非和王传福见了面，其目的不言而喻。<br><br>　　中国先进的制造业进军欧洲，匈牙利是重点投资对象，欧尔班一手拿着中国的投资，一手购买着俄罗斯的廉价能源，匈牙利老百姓的好日子必会羡煞一众欧洲国民，如此，定会给欧洲那些反华反俄的政府带来巨大的压力。<br><br>　　老百姓只想过好日子，打压中俄无济无事，合作才能共赢，这就是欧尔班来华的意义。<br><br>　　在所有领导中，最搞笑的当属智利总统，这哥们非常之聪明，懂得如何刷流量，用一趟中国行，为未来智利商品进入中国做了一个最成功的代言。<br><br>　　大家瞅一眼：<br><br>　　看了这么多年的各国领导人出访，你可曾看到哪个领导人下飞机时背着个手？<br><br>　　这哥们不单下飞机时背着个手，而且，走哪儿都背着个手，一副吊儿郎当的样子，极为搞笑的是，这哥们还跑到潘家园的古玩市场花100块钱买了个屏风，中国围观群众帮着砍价的视频在网络上爆火。<br><br>　　想过么，如果这哥们像其它国家的领导人那样中规中矩，中国网民会知道他是谁么？会在意远在万里之外的一个小国智利么？可是，这哥们却用自己的各种看似不靠谱的放荡不羁，狠刷了一拨流量。14亿人口的大市场啊，这拨流量起来，智利的车厘子再进中国，绝对的供不应求。<br><br>　　一分钱广告费不花，货便成功带了，这智商，真真是符合这哥们85后的风格。<br><br>　　151个国家、41个国际组织、1万多名代表出席的北京一带一路高峰论坛，是世界人民对合作、团结、和平、发展的渴望，预示着一个新的多极世界的到来，那是属于人类的、以和平和发展为主旨的新世界。<br><br>　　就在多国领导人兴高采烈的参加晚宴的当晚，加沙又炸了，这次炸的不是医院，而是一座著名的希腊东正教的教堂。<br><br>　　划重点：东正教。<br><br>　　俄罗斯是东正教的老大。<br><br>　　上张图：<br><br>　　以色列轰炸这座教堂时，教堂里有近400人在此避难，其中有很多东正教的信徒，剩下的便都是加沙的伊斯兰难民。<br><br>　　有消息称，以色列把俄罗斯往加沙送人道主义物资的直升机打了下来。<br><br>　　以色列已疯，被群殴终是必然。<br><br>　　这两天，美国的第二个航母战斗群正在赶过来，美国驻中东的第六舰队的旗舰也来了，驻意大利的军舰也要开过来。<br><br>　　一场大战，再所难免。<br><br>　　打吧，既然已经拦不住了，那就干脆放手，摧毁美国主导下的那个混乱、霸道的旧秩序，给世界人民打出一片和平安宁的新秩序来。<br><br>　　万里之外的阿根廷，醒醒，起来，该收复马岛了……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 17:55:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大闲人老李：阿拉伯的人民战争]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275655-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390345">　　历史上的几次中东战争打下来，埃及放弃了同以色列的战争，伊拉克被美国炸烂了，沙特只敢出钱不敢露脸。在国家的层面，中东地区几乎已没有与以色列的明争。<br><br>　　但阿拉伯人民没有放弃。战争回到最草根的状态，哈马斯、真主党的壮大是人民的意愿。<br><br>　　而如今哈马斯的振臂一呼，更是让美国和以色列真正陷入了人民战争的泥沼。<br><br>　　这次“阿克萨洪水”行动，以色列被攻入本土，是其1948年建国以来的第一次，历次中东战争都没有。<br><br>　　埃及、叙利亚、约旦的正规军没做到的事，哈马斯的草台班子做到了。<br><br>　　在阿拉伯世界，反以不只是政府行为和组织行为，更是普遍而且深刻的草根情结。这既不能用战争来消灭，又不能用“搞定上层”来压制。<br><br>　　哈马斯有信心打一场持久战，而以军为了报仇雪恨，必将陷入人民战争的持久战，其伤亡和损害将不可限量。<br><br>　　哈马斯即使在军事上打光了，其殉道精神也将成为阿拉伯人民的精神图腾，哈马斯2.0将卷土重来。<br><br>　　加沙的冲天炮火<br><br>　　众所周知的是，国际政治中权力比正义重要。<br><br>　　犹太人垄断了西方对于二战苦难的定义权，并以此为掩护操弄巴以冲突的国际舆论。<br><br>　　另一方面，他还并凭借不成比例的武力压制，将加沙地带的居民关进“露天监狱”中，对巴勒斯坦人民实施了曾经自己遭遇的种族隔离。<br><br>　　但权力也是有限的。<br><br>　　傲慢的以色列和强大的摩萨德并不是固若金汤，只要巴勒斯坦人实现民族独立的愿望还在，压迫就不能太过肆意。<br><br>　　如今，美国犹太人公共事务委员会（AIPAC）已经开始在美国国会进行游说，而不管美国接下来做出怎样的选择，从政治上看，它们已经失败了。<br><br>　　拜登撤出中东的战略抉择，从美国的角度看是正确的，但美国的国内政治游戏决定了，民主党政府只能向游说集团低头。<br><br>　　从国家的角度，这种反复的这种分心和撕裂，只会让美国的国力进一步下挫。<br><br>　　一个从根本上就错误的根基，筑垒出再宏伟的宫殿，也总会倾覆。<br><br>　　哪儿有压迫，哪儿就有反抗。谎言再怎么重复也是谎言。<br><br>　　即使是铁幕，也难以阻隔人民的怒火。<br><br>　　人民万岁。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 17:55:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[匹夫老牛：巴以冲突让美后背发凉，美国对第3场战争摇头...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275653-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390343">　　美国同时围剿中俄，却怎么也没想到又会来个巴以冲突，为什么说美国对第3场战争直摇头呢？台湾当局对巴以冲突有什么不一样的反应？<br><br>　　两个星期以前，俄乌冲突还是美西方关注的焦点，可现在情况却突然来了个急转弯，原来，美国虽然喜欢拱起战争，但是如果再多一场战争，美国也是吃不消的。美总统拜登近日在访问以色列回国后，急忙就要美国会筹钱，支持以色列和乌克兰打仗，理由是什么呢？拜登说“美国正处于历史的转折点，美国今天做出的决定将左右未来几十年的发展”。<br><br>　　可见，巴以之间现在突然爆发的冲突，确实是让嚣张了这么多年的美国开始后背发凉了，为什么这么说呢呢？首先美国一直对咱们中国解决台湾问题的事保持着高度的警惕，因为一旦中国完全统一了，美国的“台湾牌”就废了，所以在美国支持两场战争的时候，美国最害怕中国在这个时候解决台湾问题，一旦台海爆发冲突，美国就有可能要面临掺和第3场战争的选择与压力，而现在巴以冲突才刚开始，美国国内在是否要同时支持以色列和乌克兰的问题上就已产生了巨大的分歧，显然美国是不愿意冒险再掺和第3场战争的，所以我们看到，近日美国又派“美在台协会”理事主席罗森伯格窜访台湾，还特意强调了一件事，那就是“美国不支持‘台独’立场”，因为美国害怕“台独”分子这个时候惹怒大陆，而导致台海爆发冲突，把美国拉进第3场战争，而且还是面对咱们强悍的解放军，这肯定是美国吃不消的。<br><br>　　除了不想在这个时候掺和第3场战争外，巴以冲突还有两点也让美国害怕，一个是巴以冲突才爆发两周，伤亡就已经超2万人，5000多人因此丧生，惨烈的程度不亚于俄乌冲突，而且美国在伊拉克和叙利亚的军事基地这几天也遭到了袭击，中东的老百姓对美军的愤怒正在转化成实际的行动，美国因此害怕自己会被赶出中东；第二点就是即使美国嘴硬说支持以色列，不会影响到支持乌克兰，但这显然就是骗人的，美国对乌克兰的支持接下来肯定会削弱，俄罗斯在战场上会拥有更多的主动权。<br><br>　　巴以冲突不仅让美国后背发凉，也让台湾当局慌了神，近日台湾防务部门还专门成立了一个专案组，就是想从巴以冲突中找到应对解放军的法子，他们得出两个重要的结论，一是情报工作必须搞好；二是要避免平民大量伤亡。但这显然是找错了解决台湾问题的路，因为情报做得再好，两岸也必须统一，不想台湾无辜平民死伤，就得老老实实地顺应祖国统一的大势。另外，对于一旦台海爆发冲突时外军介入的问题，台湾防务部门负责人邱国正近日也回应，说作战靠自己，别的国家有任何帮助当然乐见，但不期望也不指望。可以看出台湾当局虽然内心仍然抱有美国插手台湾问题的幻象，但看到了如今俄乌冲突和巴以冲突中美国的所作所为，台湾当局对美国也不是那么信任了，毕竟美国都快自顾不暇了，还哪管得了这些“台独”分子的死活呢？即使美国想管，也得先过了咱们解放军这一关，朝鲜战争中美国就吃了一个大败仗，美国如果低估中国实现国家统一的决心，与解放军对着干，绝对是死路一条。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 17:51:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：矛头直指杜特尔特，菲律宾众议院联合声明，...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275652-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390342">　　南海问题或将迎来重大转折，面对菲律宾国会主动发难，杜特尔特选择先发制人。菲律宾政治内斗全面打响，中国保持沉默，马科斯政府将如何度过这场危机？<br><br>　　在马科斯政府上台之后，中菲关系以及南海局势出现了明显的改变。尽管马科斯政府一再强调，将会继续发展中菲两国的合作关系，不希望看到南海紧张局势的激化。但是主动为美国提供多处军事基地，与多国在南海举行联合军演，以及主动派遣海警船和海军炮艇擅闯中国南海岛礁的举动都直接表明马科斯政府并不打算在南海问题上与中国和平共处。截止到目前，马科斯政府一直都在拿所谓的“南海仲裁案”做文章，指责中国海警执法船在南海地区的维权行动。而为了可以确保自己在南海问题上获得更多的好处和利益，菲律宾也是积极引入外部势力，试图借助这些外部势力的影响力对中国施压，逼迫中国在南海问题上做出一定的妥协与让步。<br><br>　　不过，还没有等到菲律宾对华发动新一轮的挑衅行动，菲律宾国内就出现了一个意想不到的情况。日前，菲律宾国会众议院与菲律宾前总统杜特尔特爆发了一场口水仗。原因就是杜特尔特的女儿莎拉被菲律宾在野党“马卡巴扬集团”以涉嫌挪用机密资金和渎职而攻讦，按理来说，沙拉作为菲律宾副总统，她遭到在野党的围攻，那么执政党应该会选择挺身而出为其解围。但非常尴尬的是，执政党所属的参议院议员都选择了置身事外，并没有选择介入其中。眼看局势对莎拉愈发不利，杜特尔特就彻底坐不住了，选择先发制人，率先将炮口对准反对派，宣称如果是他在执政的话，那么这些机密资金将会被用于调查甚至“谋杀”那些反对派。而这一言论被媒体报道之后，立刻在菲律宾国内引发了轩然大波。反对派议员直言，杜特尔特应该立即停止这些“疯狂的言论”，还应该为自己的发言进行解释和道歉。<br><br>　　向来以强势著称的杜特尔特显然不会接受反对派提出的要求，对于反对派的发声指责，杜特尔特这次没有选择息事宁人，而是出人意料的直接将整个炮口对准了国会众议院，直言菲律宾众议院是菲律宾“最腐败”的一个机构。这下子除了反对派以外，整个国会众议院都站在了杜特尔特的对立面，其中就包括杜特尔特所在政党。无疑，杜特尔特的发言是直接触碰到了菲律宾众议院的底线。如果只是一个毫无影响力的普通人，众议院也不会对“腐败”的指控如此关注。但这次发言的是杜特尔特，此前，他曾担任过菲律宾总统，了解一些菲律宾国内不为人知的内幕机密，所以在某种意义上来说，杜特尔特的发言也具备一定的参考性，菲律宾众议院或许存在较严重的腐败问题。只是有些问题可以公开谈，而有些问题只能私下谈，杜特尔特这次的炮轰等同于是直接将整个众议院放在火上烤。<br><br>　　对此，众议院也很快作出了回应，明确强调杜特尔特已经不是菲律宾的总统，不应该再继续对众议院指指点点。尽管杜特尔特拥有较大的影响力不假，但是杜特尔特不能够以此作为手段来干涉众议院内部事务。对于这次菲律宾众议院团结一致，将矛头集体对准杜特尔特一事，有国外政治学者认为，菲律宾政坛一直都处于一个紧张的内斗状态，虽然在杜特尔特政府时期，这一情况得到了有效缓解，但是在马科斯政府执政之后，菲律宾政坛的内斗形势再次急剧恶化。各方势力都有自己的政治诉求，这次反对派对莎拉的发难，执政党选择冷眼旁观就非常直观的证明了这一点。而在众议院开口之后，杜特尔特也出人意料的没有选择继续接话反驳，而是保持沉默，很显然是不打算继续就此事较劲下去。<br><br>　　考虑到当前中菲两国已经在南海问题上多次展开博弈较量，因此也有西方媒体人士认为，菲律宾政坛内斗对于中国来说是一次千载难逢的好机会，中方可以利用这个机会，扩大自身在南海问题上的主动权和优势地位，实现对菲律宾的全面压制。不得不说，西方媒体人士提出的这个观点非常“诱人”，但仅仅也只是诱人而已。首先，南海问题中方的态度一直都很坚定，即“搁置争议，共同开发”，通过对话交流的方式来解决分歧与争端。其次，菲律宾政坛内斗属于菲律宾自己的内政问题，中方选择沉默不语并没有任何问题，毕竟中国可不像某些国家喜欢干涉他国内政。最后，南海问题上，中方一直都是占据着主导地位，无需任何机会。不过，也还是需要提醒一下马科斯政府，倘若马尼拉是打算借助南海问题来转移国内政坛内斗矛盾的话，那么当心玩火自焚。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 17:50:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：如果美国撑不住这两场战争，中国就将在大国竞...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275646-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390336">　　尽管目前处于与中国“大国竞争”的关键时刻，可目前美国不得不分心专注于乌克兰和以色列两场战争。如果支撑不住，与中国的大国竞争战略就难以推进，甚至于不得不自动放弃或自动认输。中国将自动获胜，实现和平复兴崛起。<br><br>　　以色列战争一起，不待世界评论，美国人就急着表态有能力同时应对乌克兰和巴以两场战争。同时还开始炒作必须准备打赢与中俄同时开战的两场战争。<br><br>　　美国人如此急着这样表态，有威慑的意思在内。恐怕更主要的是怕外界质疑美国人的能力，怕美国霸权唬不住人了。怕盟友对美国这个主子失去了信心。那霸权联盟或反华联盟就更难建成了。世界变革可就真的完全踏上了建立多极世界之路了。<br><br>　　俄罗斯是美国最直接的威胁，中国则是美国长期的威胁。中国是美国秩序最有意愿和最具体实力的“挑战者”。所谓的大国竞争重构世界秩序的战略优势，实际上就指的是中美之间的竞争。<br><br>　　或许正因为俄才是美国最直接的威胁，所以拜登政府才选择通过在乌克兰打一场代理人战争的形式首先消除直接威胁。然后再挥师全力打压中国。<br><br>　　可是，严厉的制裁以及战争的消耗并没能使俄陷入绝境。俄依然掌握着战场上的主动权，俄的经济还意外地出现了增长。在严重消耗俄的情况之下，美欧的消耗也是巨大。重要的是，乌克兰目前已经快撑不下去了。以至于目前美国内部都开始质疑这场战争是否还有打下去的必要。<br><br>　　或许也正是意识到了乌克兰战场上难以取胜，持久战很可能难以为继。所以白宫在对中国进行了一轮猛烈的战略攻击之后，又开始主动与中国进行密集的外交互动，以避免冲突对抗的快速升级。<br><br>　　拜登可能已经意识到了，在与俄进行激烈的代理人战争的情况之下，一旦发生意外擦枪走火，就只能同时与中俄开战了。不得不改变战略计划，不得不减弱对中国的攻击力度和方式。<br><br>　　其实，意识到情况不妙的不仅是白宫，一向强硬的美国国会中的“鹰派”立场也开始动摇了。这也才有了舒默率领的参院跨党派议员团的访华。不冲突不对抗不遏制中国，愿与中国合作，这样的话还是第一次从美国的鹰派嘴里说出。可见美国真的意识到了目前局势的严重性。尽管遏制中国是两党共识，可目前不能与中国冲突对抗也已经成为了两党共识。美国鹰变成了“美国鸟”。<br><br>　　然而，就在美国内部在乌克兰战场和对华战略问题上犹豫不决或争辩激烈的时候，中东那里又爆发了以色列与哈马斯的战争。以色列对美国来说比乌克兰更重要。<br><br>　　一是关系到中东能源和战略要地的控制权问题。这是美国全球称霸战略的关键，也是美国经营了数十年的战略重点。一旦失去全球战略就将崩盘。<br><br>　　二是美以关系最特殊。犹太财团掌握着美国政治的大半壁江山。不管是白宫还是国会山，某种程度上来说都受着犹太政治的控制和影响。<br><br>　　还有就是，美国和犹太人可以说是相互成全。二战期间，美国最大的成功是从世界各地“抢走”了大量的犹太科学家。美国的核弹导弹技术都得益于犹太科学家。这使得美国的军力得到了质的提升。可以说，是犹太人成就了美国。<br><br>　　或许也正是因为如此，二战后在以色列建国问题上，得到了美国的无条件支持。也正因为美国的因素， 以色列才可以肆无忌惮。也就是说，是美国成全了以色列的今天。<br><br>　　只这两点，就决定了以色列是美国必保的国家。美国必须无条件地支持。<br><br>　　美国人应当清楚， 事关以色列的这场战争，是早就在酝酿的。而战火一起就很难止燃。一方面会是持久战，另一方面有可能引爆中东大战。这对美国的牵制和消耗将是巨大的。<br><br>　　尽管必然会弱化乌克兰战场的支持，可也绝不能让乌克兰输，更不能让乌克兰自动投降。不管盟国是否改变立场，美国的支持是必须的。美国必须要继续填这个无底洞。这是没办法的事。<br><br>　　而以色列这场战争，至少会是一场持久战。尽管以军的能力超强，可毕竟国力和储备能力有限，时间一久也将会与乌克兰一样的只能靠美国支援了。<br><br>　　也正因为如此，美国人才第一时间自觉不自觉地就强调有能力同时应对这两场战争。显然是怕外人“说闲话”。<br><br>　　尽管美国实力强大，可一个乌克兰已经是捉襟见肘了。再加上一个以色列，这美国的家底不被掏空也将是免为其难了。<br><br>　　但无论如何，以色列乌克兰战争都必须要赢或都不能输。所以，拜登又第一时间向国会要钱了。而且是一提就是上千亿美元。<br><br>　　其实，以美国的国力，也确实有能力同时支持打赢这两场战争。美国当年有能力同时展开阿富汗、伊拉克以及反恐三场战争，而且是一打就是20年，目前只是在背后支持而已，应当是应付得了。<br><br>　　但问题的关键是，过去20年的战争，严重消耗了美国的国力。可以说是库存有限了。<br><br>　　乌克兰战场上面对的是世界第二军事强国俄罗斯。以色列战争中则很可能面对的是整个的伊斯兰世界。这场代理人战争恐怕更不好打。<br><br>　　美国好不容易从中东战争陷阱中拔出了一只脚，目前也真的没有勇气再陷回去。这意味着从奥巴马时期开始的中东战略大调整计划的彻底被打乱。<br><br>　　尽管有能力打赢这两场战争，可必须得尽全力。可美国同时还必须在亚太增强军力部署，或者说亚印地区不能受影响。这就有点难度了。顾西就顾不了东。<br><br>　　目前关键的问题是，以色列战争的规模走向已经不由美国人做主了。<br><br>　　一方面是以色列人吃了大亏，无论如何不会轻易收手。而目前已经被伊斯兰世界定性为“种族灭绝”了，已经引发了伊斯兰世界的强烈愤慨。继续下去的话，即使不引爆中东大战，伊斯兰世界的反以反美武装也会全力参战。<br><br>　　目前，反以反美武装已经是不断地袭扰以色列，同时也开始向美国在伊拉克叙利亚等基地发动打击了。美国想不介入巴以之战都难。<br><br>　　伊朗轴心肯定会在背后支持，沙特联盟也不会袖手旁观，土耳其则一直就在寻找机会扩大实力和影响力。当然，中俄的立场也非常坚定。目前最关键的是通过调停的过程促进伊斯世界统一意志。<br><br>　　另一方面，中东和解与和平进程已经推动起来，这本身就令以色列恐惧。而伊朗这个以色列最大死敌的战略压力减轻，会得到更快的发展。所以，以色列早就动了杀机。也就是说，以色列与伊朗之间的战争可能真的难以避免。<br><br>　　对于美国来说，中东和解与和平进程的推动也是一大威胁。通过战争把中东局势搞乱，以阻止中东和平进程，也不失为一个选择。美国也早就想对伊朗动手。只是下不了决心而已。这也就意味着美国和伊朗之间的战争也是点火就着。<br><br>　　不管战争的结局如何，对美国的牵制和消耗都是巨大的。而目前美国的态度立场，恐怕更坚定了伊斯兰世界的去美国化战略。无论如何，中东地缘政治走向都是对美国的战略打击。美国陷入不陷入，都得把一大半的精力重回中东。<br><br>　　而乌克兰战争，目前已经不是能拖多久的问题了，而是俄罗斯在将计就计的欲把美欧拖疲拖垮自动认输。这样战后的俄罗斯才能掌握更多的主动权，战后欧洲秩序重建中才能处于有利位置。<br><br>　　能打赢这两场战争，就算不死美国也得扒层皮，至少表明了美国的能力。美国或许还有心准备同时与中俄一战。如果打不赢或输掉，那美国的国运也就基本上消耗完了。同时与中俄开战，也就只能是笑谈了。<br><br>　　美国很清楚，未来这十年左右的时间，是中美大国竞争的关键。<br><br>　　虽然中国梦的时间表是2049年，可5-10年后的中国，即使实现不了对美国的完全超越，美国也将彻底的失去战略优势和竞争能力。到那时，可就不是美国是否打压遏制中国的问题了，而是中国如何看待中美大国关系的问题了。到那时，美国恐怕是要跪求中国给美国留条出路的问题了。美国只能是自动认输，而中国自然也就是自动获胜。也就是实现了真正的和平复兴崛起了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 17:39:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：巴以冲突的背后，以美国为首的西方价值体系的精...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-275644-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390334">　　骗子是我们每个人在生活中都避而远之但有时又不得不面对的一个群体，因为骗子总会在某些“恰当”的时候满足我们的需求。<br><br>　　你常能听到这样的新闻，某某被骗，去警局报案，讲述过程时，开始永远是“他之前人很好”“这个投资收益很大，我也得到了不小的回报，所有我才继续投入…”<br><br>　　也就是说，一个人想要行骗成功，最重要的一点就是让对方相信自己。而相信自己的前提，就是满足对方的需求，让对方尝到甜头。<br><br>　　人与人之间是如此，国家间也不乏这种情况。如果说当今世界谁才是行骗的翘楚，那以美国为首的西方国家当之无愧。<br><br>　　西方国家行骗的核心是什么，就是它们的价值观，而西方国家的核心价值观是什么？<br><br>　　自然是普世价值。所谓的普世价值，就是泛指人类社会普遍认同并追求的如自由、民主、人权、公平、正义等。乍一看似乎没错，但实际上却忽略了一个前提，那就是这样的价值观是谁在用，用来做什么。<br><br>　　▲所谓的普世价值观，实际上只是美国为实现自己利益最大化的政治宣传工具<br><br>　　原本普世价值观是理想，是目标，但在美国和西方国家手中却变成了工具，当理想和目标变成工具时，那这就成为了彻头彻尾的骗局。<br><br>　　而巴以冲突实际上就是西方普世价值观应用在中东地区的洗脑之路的结果。<br><br>　　高超的骗子总是会抓住你的痛点，然后利用信息差疯狂的为你洗脑，也就是时下我们常说的“PUA”。<br><br>　　以美国为首的西方国家也是如此，他们将自己包装成和平天使，人类灯塔的模样，手捧普世价值观在世界各地巡游讲演。<br><br>　　一战以来，欧洲国家普遍反犹，到了二战，来自奥地利的维也纳落选艺术生更是将这种传统发扬光大，直接对犹太人实行种族灭绝。犹太人在欧洲实在是待不下去了，他们需要一个落脚的地方，但犹太人自2000多年前被罗马人从中东赶出来后，已经漂泊数千年，并没有自己的国家。<br><br>　　▲来自奥地利的维也纳落选艺术生（希特勒）在“巴黎参观游览”<br><br>　　这时候欧美这个骗子来了，它们抓住了犹太人这个痛点，迎合犹太人。当然既然是行骗，自然有着目的。<br><br>　　彼时的英国刚经历了二战的洗礼，满目疮痍，自顾不暇，手下的殖民地也纷纷独立，英国人需要大量的资金重建自己的国家。美国政府也需要犹太人的支持，因为犹太人此时在美国已经混得风生水起，掌握着大量的财富。<br><br>　　二者不约而同的答应帮助犹太人建国，地方你随便挑，大英帝国有的是殖民地，现在不送何时送，再不送都独立了。<br><br>　　在英美“善意”许诺下，犹太人从非洲挑到了南美洲，但都不满意，不是嫌太穷，就是嫌太热。英美一看，犹太人并不好骗，毕竟人家犹太人漂泊世界数千年，能以一己之力引得全部欧洲国家反犹，可以说欧美的那些骗术在犹太人面前不过班门弄斧罢了。<br><br>　　实际上犹太人早就有了自己的打算，那就是重回他们老祖宗的圣地，耶路撒冷和巴勒斯坦地区。<br><br>　　而耶路撒冷和巴勒斯坦地区的确是犹太人心中完美的建国所在地，既有深厚的历史积淀，还是犹太教、基督教和伊斯兰教三教合一的圣地，并且位于亚欧非三大洲十字路口，战略位置极其重要，可以说是世界的“黄金地段”。<br><br>　　为此，欧美也不吝色，大手一挥，你就在这里建国了。<br><br>　　▲第一次巴以分治时，联合国划定的区域，占多数人口的巴勒斯坦人，只分得了45%的土地。<br><br>　　但难题接踵而来，彼时的巴勒斯坦地区，早已是阿拉伯人的天下，而且耶路撒冷还是伊斯兰教的圣地，欧美强行让以色列在耶路撒冷建国的行为，无异于比十字军东征更为恶劣。<br><br>　　十字军东征至多是当着我们的面撒尿，而异教徒犹太人在我们圣地耶路撒冷建国完全是骑在我们头上拉屎，真主能忍安拉不能忍。<br><br>　　但此时的世界不是真主说了算，是美国和苏联说了算。对美苏来说，中东地区本来就不是自己的地盘，如今钉进去以色列这颗钉子，正好防止中东出现一个大一统的阿拉伯国家、这个潜在的战略对手，何乐而不为。<br><br>　　相对于苏联斯拉夫人的简单粗暴，欧美则更喜欢先来波“PUA”。故而先是通过联合国订立了所谓巴以分别建国的联合国大会181号决议，又公开游说阿拉伯国家要从和平、自由、人权等角度出发看待巴以分治。<br><br>　　阿拉伯老爷才不听你欧美胡咧咧，我们的真主从来没告诉过我们什么和平、自由、人权，我们就知道异教徒要在圣地耶路撒冷建国了，要骑在我们头上拉屎撒尿了。在以色列刚建国的第二天，阿拉伯国家便毫不犹豫的集合在一起对以色列宣战。<br><br>　　▲十字军东征数次，只有第一次东征攻克了耶路撒冷，如今犹太人在欧美等国的支持下动动嘴皮子就想在耶路撒冷建国，这是阿拉伯人完全不可能接受的事<br><br>　　或许宗教信徒可能是骗子最难以行骗的群体，毕竟人家老大的手段要比骗子高多了。<br><br>　　但欧美国家也不是省油的灯，面对中东这群不听骗又不听劝的阿拉伯人，只有用大棒伺候了。也就是说，以美国为首的西方国家这群诈骗集团，行骗套路之所以屡试不爽，除了手段高明之外，最重要的就是它们有暴力作为后盾。<br><br>　　阿拉伯联军或许在新生的以色列眼中很是强大，但是在欧美眼中不过是乌合之众，一盘散沙。真主“PUA”的功夫比我们再高明又有什么用，真主他有几个师？<br><br>　　图片<br><br>　　▲在教皇和真主有几个师的问题上，二者出奇的一致<br><br>　　不出意外，真主安拉没有给阿拉伯人BUFF，五次中东战争阿拉伯人被以色列揍的鼻青脸肿，甚至连埃及的西奈半岛、叙利亚的戈兰高地都给丢了。<br><br>　　阿拉伯人面对欧美这种不听骗就抡棒子的行为，很是无奈，不过好在冷战爆发，有苏联的大腿可抱，故而苏联成为了阿拉伯人制衡欧美的工具。<br><br>　　如果说欧美人还会用“PUA”来掩饰自己，那么苏联人主打的就是一个简单粗暴。它从不整这些虚的，谁不听话就收拾谁，从布拉格之春，到入侵阿富汗，苏联的强悍体现的淋漓尽致。<br><br>　　▲苏联人主打的就是一个简单粗暴<br><br>　　或许是苏联人的简单粗暴着实有些吓到阿拉伯人了，故而他们对苏联人也没那么信任，而随着一件大事的发生，这种信任危机最终彻底崩溃，那就是苏联解体。<br><br>　　1991年12月26日，昔日的红色巨人轰然倒塌，阿拉伯人失去了大腿，更失去了方向。<br><br>　　此时的美国天下无敌，加之背后还有整个西方集团，如此威势下，阿拉伯人除了屈服别无选择。当然，欧美也吸取了苏联人简单粗暴的教训，毕竟一味用强很难让人真正信服你。<br><br>　　假如能够将欧美那套普世价值观搬到阿拉伯世界，来个大改造，那么中东，这个世界能源重地将彻底为欧美掌控。<br><br>　　此时正是一个好机会，苏联解体了，欧美经济领先世界，很快欧美抱着自己的价值观对中东各国说，你看，只要效仿我，跟着我混，吃香的喝辣的。<br><br>　　或许对于阿拉伯国家来说，信不信欧美那套普世价值观不重要，重要的是吃香的喝辣的。毕竟有奶便是娘，欧美是石油最大的进口国，不与欧美搞好关系，石油就卖不出去。可以说国际社会只有利益没有交情，而且此时的欧美实力太过强大，想要反抗似乎难度太大。<br><br>　　对于阿拉伯国家来说，欧美在对其行骗的套路上还有一个优势，那就是在卖相上强过之前的苏联千百倍。欧美不但经济发达，人民生活水平高出苏联很多，而且还主持正义帮助阿拉伯国家打赢了海湾战争，驱逐了萨达姆这个入侵科威特的侵略者。<br><br>　　故而阿拉伯国家开始投入欧美的怀抱，埃及与法国长期有着紧密的军贸合作，沙特也成为了美国在中东重要的盟友，卡塔尔等国的土豪，更是欧美国家趋之若鹜的对象。<br><br>　　▲沙特与美国是多年的盟友<br><br>　　阿拉伯国家也通过与欧美国家石油的贸易赚的盆满钵满，此时的阿拉伯人认为，欧美的那些普世价值观还真的有效，一时间阿拉伯世界似乎是一片欢乐的海洋。<br><br>　　但几家欢喜几家愁，在沙特这些阿拉伯国家的领头羊逐渐迷失在在繁荣的假象时，欧美尤其是美国已经在紧罗密布的布置它们在中东的战略。<br><br>　　在欧美的支持下，以色列正在加紧蚕食巴勒斯坦的土地，并且不断壮大自己。截止到2022年，以色列的GDP已经达到4166亿美元，拥有发达的电子、农业、生化、军工产业，步入了发达国家行列，甚至还拥有了核武器。<br><br>　　▲以色列是中东唯一的发达国家，经济、生化、军工实力在世界范围内也属于领先水平，图为以色列的经济中心，特拉维夫城<br><br>　　阿富汗、伊拉克被欧美彻底打烂，自顾不暇。<br><br>　　伊朗被欧美长期封锁，发展举步维艰，而且还通过两伊战争、挑唆沙特伊朗宗教矛盾变相削弱了伊朗和沙特的实力。<br><br>　　也就是说，在欧美人眼里，什么在中东实行普世价值观，都是扯淡，将中东搞乱分裂，分而治之才是他们的最终目的。<br><br>　　时间来到2011年，正当主流阿拉伯国家沉浸在以石油带动下的和平繁荣氛围中时，叙利亚内战爆发了。<br><br>　　叙利亚内战的爆发开始让阿拉伯人从欧美的“PUA”中清醒过来。<br><br>　　原因在于，叙利亚巴沙尔政权之前一直是亲近西方的，实行的也全部是西方普世价值观下的政治改革。<br><br>　　2000年，巴沙尔在接掌老爹的权力继任叙利亚总统后，实行了一系列亲西方改革。<br><br>　　首先，在经济上，提出改革、发展、现代化，吸引大量外资，改善民生，将许多国有经济转化为私有经济。<br><br>　　其次，放松舆论管控，释放了大量政治犯，还禁止个人崇拜和神话领导。<br><br>　　甚至，连巴沙尔的妻子，娶的都是完全西式教育下的精英女学霸，她更是在日后充当了沟通叙利亚与西方国家的桥梁作用。<br><br>　　到2010年，叙利亚的人均GDP从2000年的不到5000美元飙升到了2010年的1.13万美元，要知道当时我国的人均GDP也不过4500美元。巴沙尔的一系列改革，被西方国家称之为“大马士革之春”。而巴沙尔与妻子也称为西方国家追捧的对象，他妻子更是被冠以中东戴安娜的美誉。<br><br>　　▲欧美国家对巴沙尔夫妇的追捧和外交礼遇，实际上是一场政治“PUA”<br><br>　　但随着2007年的次贷危机，叙利亚被西方国家抛弃了。<br><br>　　原因是，次贷危机发生后，房价泡沫被戳穿，欧美大量企业破产，欧美购买力下降，简而言之就是欧美没钱了。<br><br>　　美国为了解决次贷危机，大量印钞票，导致通货膨胀，物价上涨。而叙利亚则与其他国家一样，是一个支柱产业靠出口石油为主的国家。<br><br>　　▲美国解决次贷危机的方法很简单，大量印制美元，将风险转嫁给全世界，所谓的普世价值观在利益面前不值一提，这就是欧美国家真正的嘴脸<br><br>　　这时候，欧美老爷们口袋里没钱，自然没多少钱买石油，石油价格大幅下滑，叙利亚包括整个中东阿拉伯国家收入大减。而叙利亚又是一个产业结构极其单一的国家，大量产品需要进口，但美国大量印制美元造成通货膨胀，物价上涨。这收入下降不说，进口美国的产品价格还涨价了，一来一回，叙利亚政府直接被逼到了破产边缘。<br><br>　　遭遇这种阵痛的，不仅仅是叙利亚，此时的阿拉伯国家都感受到了西方尤其是美国这种转嫁金融危机、不管他国生死的操作。什么自由平等、什么普世价值，完全就是骗子包装自己的外衣，本质上是精致的利己主义。<br><br>　　这还不算万，由于虽然巴沙尔执政下的叙利亚一直亲近西方，但巴沙尔有些入戏过深，西方国家宣传普世价值，本只是请君入瓮让叙利亚当狗，但巴沙尔误以为他可以与西方国家平等相待。<br><br>　　▲欧美的普世价值观实际是他们奴役全世界的借口<br><br>　　叙利亚是沟通地中海和中东石油产区的重要桥梁，中东石油可以通过陆路管道直接输送到叙利亚地中海口岸装船，然后直接通过地中海运输到欧美国家。这事关欧美能源命脉，马虎不得。故而管道路线的选择就很重要了。<br><br>　　▲波斯湾的石油通过陆路运抵叙利亚的地中海港口，可以极大缩短运输距离，降低成本<br><br>　　但巴沙尔还天真的以为在这个问题上可以与西方国家保持平等、自由、开放的合作原则，然后直接选择了与自己相同的什叶派国家路线，也就是伊朗-伊拉克-叙利亚，放弃了卡塔尔-沙特-约旦-叙利亚。<br><br>　　要知道两者的背后，一个是俄罗斯支持，一个是美国支持。<br><br>　　欧美国家一看，忽悠了半天叙利亚和巴沙尔，结果似乎自己被耍了。给了你那么多的外资和经济合作，结果你最终选择了俄罗斯，此时的叙利亚在欧美眼里已经是喂不熟的狼崽子，而且还暗通俄罗斯这个欧美最大的战略对手。<br><br>　　▲由图可知，由俄罗斯支持的红色线路根本不受欧美国家的掌控，一旦叙利亚同意以此建立输油管道，那等于把欧美的能源安全拱手交到了俄罗斯手中，断断不能容忍<br><br>　　结果自然显而易见，巴沙尔政权不能留，甚至叙利亚这个国家似乎也没有存在的必要，什么“PUA”，在此时已经对巴沙尔政府用不上了，欧美国家撕下伪装，开始扶持叙利亚反对派，叙利亚内战就此爆发。<br><br>　　既然对巴沙尔政府的忽悠已经没有了意义，那欧美直接就汤下面，开始大力扶持叙利亚的反对派，用的还是当初“PUA”巴沙尔的那一套，什么经济援助，什么许诺建立新的叙利亚政权等等。<br><br>　　而在欧美的“PUA”和画大饼下，各方势力蠢蠢欲动，巴沙尔政权风雨飘摇，而紧邻叙利亚的以色列，也开始了它的计划，这为日后的巴以冲突埋下了伏笔。（未完待续）<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 17:37:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>