<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[一棵青木：1.5万军队出动，进攻缅北果敢的电诈集团]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276088-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390781">　　电信诈骗已经成了危害中国人民的头号犯罪行为，为此中国发动了中缅泰老四国联合打击诈骗行动，在整个东南亚范围内打击电信诈骗行为。<br><br>　　但缅北地区极其混乱，军阀林立，缅甸政府无能力进行管辖，但偏偏缅北靠近中国云南边境，偷渡方便，是电信诈骗团伙最集中的地方。<br><br>　　某种意义上说，缅北的军阀们自己就是电信诈骗集团的实际控制人，拿最多的分红，所以也会提供最大的保护。<br><br>　　利润比贩毒高，风险比贩毒低，这样的生意出现在缅北，军阀们不抓到手里那怎么可能。<br><br>　　要彻底打掉缅北的电诈团伙，就必须打的让缅北的军阀们不敢支持电诈集团，这比在缅北彻底禁毒还要难得多。<br><br>　　在中国的压力下，缅北佤邦选择了和电诈集团决裂，主动抓捕了数千名电诈份子，直接中央发文开除核心骨干分子鲍岩板和何春田。<br><br>　　甚至连佤邦联军副总司令鲍军峰，都被中国刑事拘留了。<br><br>　　对中国警方的要求，佤邦很配合，很听话。<br><br>　　但佤邦旁边的果敢，对中国警方的要求就不怎么配合，阳奉阴违，只抓了几百名电诈份子给中国应付差事，拒绝对电诈集团背后的保护伞进行打击。<br><br>　　之所以出现这样的情况，是因为缅北很混乱，但果敢比缅北还要混乱的多。<br><br>　　缅北地区长期军阀林立，和缅甸政府军大战无数次，谁都奈何不了谁，最终在国际调停下达成了和解。<br><br>　　1989年，缅北成立四大特区，名义上属于缅甸这个国家，但政权和军权都属于四大军阀。<br><br>　　和民国时期蒋介石与马步芳的关系差不多。<br><br>　　果敢为缅北第一特区，佤邦为缅北第二特区。<br><br>　　果敢王为彭家声，所率领的部队叫“缅甸民族民主同盟军”。<br><br>　　2009年，果敢发生内乱，彭家声遭到了下属的叛变，民主同盟军副总司令白所成带着果敢四大家族投靠了缅甸政府，控制了果敢的首府老街，并被缅甸政府宣布为果敢特区新的一把手，其控制的军队被改编为缅军1006边防营。<br><br>　　从此，果敢迎来了四大家族统治的新时期。<br><br>　　而彭家声带着军队躲到了山区内打游击，掌控了4个县的地盘，目前兵力为8000人，司令为其大儿子彭德仁。<br><br>　　白家为首的果敢四大家族，五毒俱全，种毒贩毒、赌博黄流、摘肾电诈，什么赚钱快就干什么，做事毫无顾忌。<br><br>　　缅北的其他地区，军阀只是电诈集团的保护伞而已，果敢地区就不一样了，电诈集团直接就是四大家族自己开办的，整个果敢特区从警察到元首，和电诈团伙里的打手都是一个集团的人。<br><br>　　逃出电诈基地后向果敢警方报警，警察会亲自把你送到电诈基地里去，因为双方都效忠于同一个老板。<br><br>　　所以果敢不愿意打击电诈集团的保护伞，因为那就等于打击自己。<br><br>　　果敢不愿放弃电诈这个来钱快的生意，中国怎么办？<br><br>　　虽然果敢很小，虽然果敢就在中国边境，甚至果敢的首府老街离中国边境只有5公里，但中国不能插手他国内政啊，果敢就是再嚣张的搞电诈中国也管不了啊。<br><br>　　大国要施加自己的影响力，有时候不必亲自出手，更不必派什么战狼。<br><br>　　佤邦无条件的配合中国警方，甚至副总司令让中国警方抓走受审都一声不吭，正是畏惧中国的影响力。<br><br>　　而邻居果敢不畏惧，那就正好拿来树个典型，让缅北的军阀们看一看，听中国话是什么下场，不听中国话又是什么下场。<br><br>　　缅北长期内战那是缅甸自己的事情，中国不管，果敢军阀再次内乱那还是缅甸自己的事情，无论结局如何中国都不会管。<br><br>　　但如果新的果敢王公然疯狂搞电诈，反复无视中国的劝诫和警告，那中国就不得不管了。<br><br>　　中国是不能派兵，但打击缅北军阀那不需要中国派兵。<br><br>　　2023年10月27日，老果敢王麾下军队缅甸民族民主同盟军宣布对果敢发动全面进攻，对果敢政变集团和境内的电诈民团实施军事打击，打出的大旗是为了国际联合打击电诈犯罪。<br><br>　　民主同盟军相信，自己的这一正义行动必将得到国际社会的支持与声援，这话说的太直白了点。<br><br>　　除民主同盟军的8000人外，缅北的德昂民族解放军、阿拉干军也同时对果敢发动了进攻，三方兵力合计1.5万人，这次进攻被称为“1027行动”。<br><br>　　仅一天时间，果敢军多处阵地被突破。<br><br>　　民主同盟军不仅抓获了很多果敢军俘虏，还抓获了很多民团俘虏，他们说这些民团俘虏全是电诈民团的人。<br><br>　　这么说有一点点牵强，但果敢电诈集团全都持枪，骨干确实也都是民团的武装人员担任的，所以这么说也没啥问题。<br><br>　　而被当场击毙的果敢军，尸横遍野。<br><br>　　至此，中国边境的果敢地区爆发了全面大战，到处都是炮声，军队在疯狂厮杀。<br><br>　　民主同盟军宣称大批电诈武装人员被自己击毙，尸横遍野的都是电诈武装团伙的骨干，反正只要被同盟军打死的人那全是电诈武装团伙骨干。<br><br>　　民主同盟军表示，自己一定会打进老街，然后“肃清老街地区电诈民团”。<br><br>　　有人说民主同盟军这是想拉中国的大旗做虎皮，借中国打击缅北电诈的机会让自己夺回首府老街，消灭掉叛变自己的四大家族。<br><br>　　说的一点都没错，他们就是这么想的，这可是他们躲在山里隐忍了整整14年才等来的大好机会，借机夺回自己的果敢王之位那是必须的。<br><br>　　但我们不介意，甚至乐见其成。<br><br>　　不管果敢王是彭家还是白家，中国都不介意，我们要的只是彻底荡平电诈集团。<br><br>　　但白家已经明确要庇护电诈集团，而彭家则是打起了“肃清老街地区电诈民团”的大旗，反正他们旗下也没电诈集团可以赚钱。<br><br>　　政治嘛，本来就是借力打力，各取所需，民主同盟军的所图是我们不在意的，我们所图的是民主同盟军不在意的，那这就是政治上完美的互利双赢。<br><br>　　让彭家的民主同盟军借点中国的力，这有什么问题吗？<br><br>　　让弃车保帅，放弃副总司令的佤邦军事集团继续过太平日子，把应付差事的果敢军事集团直接荡平，这俩邻居截然不同的下场足以树立一个完美的榜样，杀鸡给猴看，让其他缅北军阀知道自己后面应该怎么做。<br><br>　　果敢的四大家族长期控制首府老街，还掌控着贩毒、赌场、电诈等一系列财源滚滚的赚钱渠道，躲在山里已经14年的民主同盟军打的过四大家族控制的果敢军么？<br><br>　　万一民主同盟军要是没打赢，那电诈集团不更嚣张了吗？<br><br>　　我这里可以很明确的给大家预测未来，那就是缅甸民主同盟军一定打的赢，果敢四大家族一定会被荡平。<br><br>　　因为果敢特区的总人口才25万人，其中90%为汉人，首府老街距离中国边境仅5公里。<br><br>　　无论果敢四大家族手里有再多的钱，再多的兵，民主同盟军都必赢，打的赢会赢，打不赢也会赢，怎么打都一定赢。<br><br>　　就这个地理位置，就算美国亲自下场撑果敢四大家族那也赢不了，更别提四大家族自己孤军奋战了。<br><br>　　缅北电诈集团以为自己最多面对中国的警察，只要抱上了缅北军阀的大腿就可以安然无忧。<br><br>　　但万万没想到的是，前来荡平自己的是军队。<br><br>　　电诈集团只是经济犯罪，出动军队去打击是不合适的，但如果将其定义成电诈武装民团，那出动军队的大炮去轰炸就合情合理。<br><br>　　而出动军队去炸电诈武装民团的还是缅北自己的武装力量，属于内战，和中国一毛钱关系都没有。<br><br>　　不需要出动战狼，只需要派几个外交人员到处聊一聊，上万军队就会主动自觉的对电诈民团发动军事打击。<br><br>　　这个能力，叫影响力。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 18:40:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：今天，关键时刻，关键一战]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276086-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390779">　　今天开聊之前，先说这么一个结论：历史的巨轮，已经到了最关键的时刻！<br><br>　　因为就在当地时间昨天晚上，我们这边差不多凌晨，以色列总理内塔尼亚胡终于站到了电视屏幕前，公开宣布说：对加沙的战争，现在已经进入“第二阶段”，而这是以色列自1948年以来的“第二次独立战争”。<br><br>　　就在他讲话时，整个加沙地带200多万人，就像活在地狱：<br><br>　　空中，飞机的引擎声随处可见，然后会在突然间，射出一团火，之后就是冲天而起的火光，之后是震耳欲聋的巨响！<br><br>　　很多地方，则是能听到柴油马达的声音，那是以军的坦克、装甲车，正在突入加沙地带，它们的炮口里，也不时射出火光，那是它们在进行炮击！<br><br>　　与此同时，也能看到在加沙这一方，虽说微弱，却不时能射出一些火光，那是火箭弹或者轻型反坦克导弹，除此之外还有密集的枪声！<br><br>　　那是加沙的守军！<br><br>　　这不是什么“第二阶段”，而是我之前一直在讲的攻城战！<br><br>　　还是让人毛骨悚然的那种！<br><br>　　从今天凌晨起，它已经开始了！<br><br>　　因为在这之前，以色列根本就没宣布过什么“第一阶段”！<br><br>　　和内塔尼亚胡的宣布相比，以军发言人哈加里说的话，就要直白多了：现在以色列军队，已经进入了加沙地带，展开了地面行动，由步兵、装甲和工兵部队参加，同时还有炮兵，提供“火力猛烈”的支援。<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　以军第52装甲营沿着海岸线的空旷地带，突入到加沙北部差不多两英里的地方，在一个当地人已经跑光的小旅馆上，扬起了以色列国旗。<br><br>　　这是自2005年，以色列被迫撤出当地17多年后，再次有以色列国旗，在加沙出现！<br><br>　　天亮后，幸存的人们走出自己的家后，才发现：周围的一切，已经彻底变了模样！<br><br>　　各种景象凄惨无比：<br><br>　　民防队员从加沙废墟下挖出一个遇难的小孩后，失声痛哭。<br><br>　　有一名婴儿，名字叫乌代·阿布·莫森，昨天刚出生，还没来得及领取出生证明，就死于轰炸，所以他的死亡证明，是在出生证明之前签发的。<br><br>　　就算幸存的人，每个人也都是灰头土脸，因为整个城市上空，已经不再是蓝天白云，而是始终笼罩着一层灰蒙蒙……<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　写国际时事的人，通常都养成一副铁石心肠，但看到同为人类，遭受到这么大的苦难和痛苦，都忍不住要掉下眼泪。<br><br>　　但这些消息，只是“漏网之鱼”。<br><br>　　因为当地的通讯，已经被切断，很多国际媒体派在加沙里面的记者，他们都没法正常联系上。<br><br>　　凡是大规模战争开始时，都会出现这种现象！<br><br>　　占优势的一方，会想尽办法，不让外界知道在当地究竟发生了什么事！<br><br>　　就像飞船返回舱重入大气层时，会产生“黑障”，造成通讯阻断！<br><br>　　这种信息阻断，就是“战争黑障”！<br><br>　　当战争黑障出现时，就算人们能看到一些“漏网之鱼”的信息，当地真实的情况，其实往往要比它们残酷无数倍！<br><br>　　当地情况，究竟到什么程度呢？<br><br>　　从这则消息，大致能看出一点来：联合国在加沙地带，设了一个专门的机构，叫作中东救济工程处，因为它的主要任务，就是救济难民，所以在当时就设有仓库，里面有一些物资，像面粉啦什么的。<br><br>　　之前加沙被轰炸了20多天，都没啥事。<br><br>　　但就在今天，它突然出事了：当地好几千人，突然冲入它设在当地的几个仓库，“拿走了”面粉和其他基本必需品，包括卫生用品！<br><br>　　这里要注意，“拿走”这个词，中东救济工程处发的新闻稿里，就是这么用的。<br><br>　　为啥这么用呢？<br><br>　　中东救济工程处发的新闻稿，是这么说的：这表明“在三周的战争”和“对加沙地带的残酷围困之后”，“社会秩序开始崩溃”。<br><br>　　新闻稿里还说：人们感到恐惧、沮丧和绝望，“他们感到自己孤立无援”。<br><br>　　看到这里，对当地现在什么一种状况，我们是不是有个大致了解了呢？<br><br>　　为啥在新闻稿里，用的措辞是“拿走”，而不是“抢走”？<br><br>　　背后是深深的同情！<br><br>　　还充满了无力感！<br><br>　　到这里，可能有人就要问了：加沙地带这200多万人，正在受这么大的苦，中东其他地方国家，比如说他们的亲兄弟，也就是那一大堆阿拉伯国家，还有它们的堂兄弟，比如说同教的伊朗、土耳其什么的，难道就袖手旁观？<br><br>　　这事我之前也说过了。<br><br>　　它其实就是一场对赌，游戏规则是这样的：<br><br>　　哈马斯必须拿出实力来，不管自己伤亡多大，在至少一段时间内，要能独力抵挡住以军；<br><br>　　以色列人也得拿出实力来，必须用最快的速度，把哈马斯压垮碾碎。<br><br>　　如果哈马斯做不到，那其它各方就算早就布局完毕，也会悄悄地缩回去，等待下一次机会。<br><br>　　如果以色列人做不到，大家会一哄而上，对它搞围殴。<br><br>　　这也就是为啥地面行动一开场，整个加沙会在突然之间，变得那么惨的原因。<br><br>　　哈马斯要争取时间；<br><br>　　以色列也要争取时间！<br><br>　　无非一个是尽量把时间拖长，而另一个则是尽量把时间缩短！<br><br>　　到这里，有人可能要问了：那正在加沙发生的这场对赌，具体是什么一副状况呢？<br><br>　　从昨天到今天，我研究了很长时间，终于看明白了。<br><br>　　上张图。<br><br>　　以军所选的主攻方向，主要有两处：<br><br>　　一处是加沙地带东北角，这地方名叫拜特哈农；<br><br>　　一处选在它的中间，主要针对贝鲁杰难民营。<br><br>　　为啥选这两个地方呢？<br><br>　　再认真看一下图，就会发现：加沙虽说号称全地球人口密度最高的地方之一，但这两处却是当地难得的空旷地带！<br><br>　　建筑物不怎么多！<br><br>　　甚至还有农田！<br><br>　　明白了这两个主攻方向，对以军想要干什么，我们就清楚了。<br><br>　　我之前说过：以军最害怕的，是什么？<br><br>　　打城市巷战！<br><br>　　怎样才能不陷入城市巷战？<br><br>　　就不能直接去攻城市区域，而应该选这种有点农田，建筑物不多的地方，靠着坦克、装甲车什么的，先搞突击，并且以火力作为掩护，让它的大部队随后跟进来！<br><br>　　这些大部队进去，干什么呢？<br><br>　　两个地方不一样：<br><br>　　拜特哈农，也就是东北角那个空旷地带，主要是修各种设施，比如说临时弹药库啊，食品供给中心啦，野战医院啦什么的，同时还会配备大量的炮兵。<br><br>　　然后以军的主力部队，将会从这里出发，攻入加沙城！<br><br>　　贝鲁杰难民营方向呢？<br><br>　　以军会出动坦克、装甲车什么的，进行突击，在他们的火力掩护，那些刚征召起来、战斗能力不是很强的士兵，将会跟在后面！<br><br>　　这些人将干什么呢？<br><br>　　挖战壕、修工事，把整个加沙地带，从中间截成两段！<br><br>　　为啥要用这种战法呢？<br><br>　　这里就得介绍一下以军的兵力状况了。<br><br>　　它的常备军，也就是日常保持的兵力，总共有13个旅：<br><br>　　6个步兵旅；<br><br>　　4个装甲旅；<br><br>　　3个炮兵旅。<br><br>　　我之前说过，2016年时，以色列觉得今后就算有仗打，也就打打小股的拖鞋党，用不着炮兵旅这么灭国部队了，当时就说要撤掉这个兵种。<br><br>　　后来拖拖拉拉，兵种虽说没撤，名字还是炮兵旅，其实这3个旅等于废了，成了个不知道是步兵旅还是装甲旅的四不像了。<br><br>　　但它的步兵旅，非常有问题：一个旅下面，只有3个营，每个营500人，旅部直属的文秘、勤杂啦什么的各种人员加起来，总共2000人。<br><br>　　当然以色列国防部直接下属的，还有些部队，比如说工兵、情报啦什么的，所有人员都加起来，它在平时的常备部队，其实差不多只有3万人。<br><br>　　这3万人中，能上场打仗的，有多少人呢？<br><br>　　估计也就2万人出点头，这些人才算是有点战斗力的。<br><br>　　那后来征召的36万人呢？<br><br>　　很不幸。<br><br>　　以色列人虽说吹了很多年的牛，说自己“全民皆兵”。其实因为过去这些年实在没啥威胁，所以早就文恬武嬉起来，就算是它的预备役，每年连正常训练都没法保证。<br><br>　　它常备和预备役部队加起来，有多少人呢？<br><br>　　不到20万。<br><br>　　到这里，可能有人要问了：它不是征召了36万人吗？其余18万人是怎么冒出来的呢？<br><br>　　这事得怪以色列政府和军方，10月7日事情出了之后，他们脑袋充血，头脑发热，冲动之下，大笔一挥，就征召了36万人。<br><br>　　因为头脑发热，就出了很多搞笑的事：<br><br>　　这些新组建的部队没番号；<br><br>　　没枪支；<br><br>　　没弹药；<br><br>　　像炮火、防弹衣什么的，就更没有了。<br><br>　　因为以色列军队的库存，本来就只是为征召预备役，也就是到差不多20万人准备的，结果以色列政府和军方实在太激情四射了，多征召了18万人，所以他们手头就没啥武器了。<br><br>　　前段时间，就有人发现，这18万人在练“立正”“稍息”之类的动作。<br><br>　　至于开枪什么的，有没有练过，不是很清楚。<br><br>　　说到这里，我们就明白了：以军要是真准备打巷战，它所能指望的，恐怕还是那2万人。<br><br>　　预备役所能干的，也就是打打下手。<br><br>　　预备役之外的那18万人，恐怕只能当拉拉队了。<br><br>　　说到这里，我们就明白为啥以色列人要摆出现在这么一副架势来了：它其实就想仗着自己有火力优势，空中有飞机，地面有坦克，准备把加沙地带先切成一块一块，然后再投入这2万多人，一点点地，把这地方啃光。<br><br>　　当然，这2万多人也不全是精锐，以军得拉出一些特别能打的，组成特战队或者突击队，来搞渗透、斩首，来破坏掉守军的指挥中枢和关键节点，来破坏掉它的整个防守体系。<br><br>　　估计总数也就大概4、5000人的样子。<br><br>　　说到这里，我们就明白哈马斯和以色列人在对赌的，究竟是什么了。<br><br>　　就是这4、5000人！<br><br>　　如果哈马斯没能撑住，没能将他们在巷战中消耗掉，就败了。<br><br>　　那么以色列这次，就是大胜。<br><br>　　之后很多年，它还将俾睨中东，还是那个“中东小霸王”。<br><br>　　如果这4、5000人被消耗掉了，那对不起，以色列周围的一堆力量，比如说黎巴嫩真主党、伊拉克民兵组织，还有叙利亚、伊朗、土耳其、埃及，甚至连沙特和海湾各个王爷国，将会统统下场，各路人马蜂拥而入，对以色列搞群殴，大家都来抢这个便宜人头。<br><br>　　到那种时候，整个局面将会大坏，美国人就算想下场去救，恐怕都救不了。它过去几十年在中东的整体布局，将会彻底崩盘。<br><br>　　为啥敢下这个定论呢？<br><br>　　我们来看看对以色列进攻加沙这事，各家是啥态度，大家就会看得更明白、更清楚。<br><br>　　美国人现在在拼命撇清和以色列军方的关系。<br><br>　　像五角大楼，在27号就发出一份声明，说：我们部长奥斯汀和以色列国防部长加兰特通电话时，可是跟他重申过“行动期间保护平民的重要性”了啊！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　之后出什么大事，比如说血腥、惨不忍睹的画面，统统与我无关！<br><br>　　之前我说过：为了攻加沙，美国军方派了个巷战专家，还是个中将，名叫詹姆斯·格林的，前两天去以色列，指导他们制订作战计划。<br><br>　　结果昨天，美国海军陆战队说了：格林已经回美国了！<br><br>　　他们还说：格林去以色列，只是给他们提供建议，“我们称之为专业的军事交流”。以色列军方“现在、过去或将来”干什么事，那是他们自己的决定，和我们没有任何关系，大家千万不要搞错！<br><br>　　忍不住想到《西游记》里，菩提祖师赶孙悟空走时，说过的那段话：日后你惹出祸来，不把师父说出来就行了！<br><br>　　到这里，美国人的意思，已经显露得很清楚：对你这场仗，我实在没信心，但我又拉不住你，所以只能尽量把关系撇清一点，免得到时候受你连累！<br><br>　　但它撇得掉吗？<br><br>　　其实撇不掉！<br><br>　　伊朗人现在是什么一副态度呢？<br><br>　　他们在破口大骂，说以色列现在已经越过了红线，“这可能迫使每个人采取行动”，而且就算美国人警告过我们，我们也肯定不会理！<br><br>　　简单来说，就是蓄势待发，就等时机一到，立刻猛扑出去！<br><br>　　我之前讲过：中东地区主要有四个地头蛇，以色列之外，还有土耳其、伊朗和沙特。<br><br>　　他们啥态度呢？<br><br>　　土耳其人现在也看到了机会。<br><br>　　昨天土耳其就行了非常大的集会，我们的老熟人、著名的骑墙专家埃尔多安到了现场，对以色列发表了非常强硬的措辞。<br><br>　　破口大骂的程度，不亚于伊朗。<br><br>　　他先说：土耳其准备宣布以色列为“战犯”！<br><br>　　之后又说：那些在西方为乌克兰冲突受害者流下“鳄鱼眼泪”的人，今天却“默默地看着加沙地带的儿童死亡”！<br><br>　　什么一种感觉呢？<br><br>　　当年称霸中东的奥斯曼帝国，又回来了！<br><br>　　中东地区的人，对他必须得仰望称赞啊！<br><br>　　我之前讲过，中东这地方的游戏规则，可向来是：我和我的兄弟联手对抗我的堂兄弟，我和我的堂兄弟联手对抗我的外人。当没有外人时，我对付我的兄弟。<br><br>　　对巴勒斯坦人来说，波斯人和土耳其人，都只算他们的堂兄弟。<br><br>　　他们的亲兄弟，可是阿拉伯人啊！<br><br>　　堂兄弟都这么起劲，作为亲兄弟，它们的处境，其实极为尴尬！<br><br>　　它们国内的老百姓，很多在骂娘！<br><br>　　但它们能像伊朗和土耳其这么激动吗？<br><br>　　不能！<br><br>　　在过去几十年，它们和美国的利益捆绑，实在太深了！<br><br>　　但不行动，也不行啊！<br><br>　　因此这两天，沙特人也有行动了：10月30日，它的国防大臣将访问华盛顿，并说将要会见美国政府的高级官员！<br><br>　　基本是这意思：美国啊，你就劝劝以色列人吧，意思意思就得了，再搞下去会弄出地区战争来的，事情将没法收场！<br><br>　　但这事，美国人说话，早就没用了，它早就被它国内的犹太人势力，给绑上以色列的战车上去了，如果它说话有用，事情怎么会这个程度？<br><br>　　阿拉伯世界的前盟主埃及，其实军力也挺强的，之前它扮演的角色，一直是巴以双方的“调停人”，但这段时间，它却一直保持着诡异的沉默，在打什么盘算，不是很清楚。<br><br>　　到这里，大家看出什么来没有？<br><br>　　一切就得看哈马斯的战场表现了。<br><br>　　它能把以色列那最精锐的几千人耗掉，整个中东将会大变样，历史车轮从此滚滚向前；如果耗不掉，那历史车轮将会就此卡住，再等下一次。<br><br>　　棋子在等待；<br><br>　　棋手在等待；<br><br>　　棋盘在等待。<br><br>　　所有人都在等待，这是在影响历史进程的最关键时刻，所进行的关键一战，所以历史也在等待。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 18:37:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：以色列亲手解开西方极右翼的封印]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276085-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390778">　　注：本人非常反感任何形式的种族主义，谴责一切对平民的伤害。<br><br>　　之所以今天写下这篇文章，是因为我真的非常担心今天犹太民族的处境，如果以色列再这样疯狂下去，可能导致历史重演。<br><br>　　这场冲突犹太民族已经输了，如果以色列继续打下去，只会导致犹太人在全球范围内被灭族，这将是巨大的人道主义灾难。<br><br>　　可能有的朋友会很纳闷，现在明明是以色列具有压倒性的优势，你为何说犹太民族已经输了？<br><br>　　我只想回复一句话：“水已沸，而鱼不知。”<br><br>　　那些要看似耀武扬威的战争狂人，他们对巴勒斯坦人公开做着各种惨无人道的屠杀，自以为是天下无敌，实在是最大的笑话。<br><br>　　大量以色列网红们在抖音海外版上面大量发布短视频，嘲笑巴勒斯坦人的苦难。整个以色列国家没有一点点对于屠杀的掩盖，反而还把这些行为当做荣誉不断的在宣传。<br><br>　　这种行为背后的逻辑是以色列认为自己是中东武力最强大的国家，阿拉伯人根本无法翻天，更何况有着美国支持自己。<br><br>　　但这种自信就好像是一只猴子拿着一根棍子，他就自以为得到了天底下最厉害的神兵利器。<br><br>　　因为以色列人没有意识到他们现在做的事，正是哈马斯想看见的局面，是加沙人用自己的生命布下的死局。<br><br>　　以色列疯狂的这一幕幕画面都被全世界给看见了，特别是在tiktok上面大量传播，美国、英国、法国、德国、澳大利亚、加拿大、西班牙、马来西亚、巴基斯坦、印尼……全球无数国家都爆发了大规模的反以色列游行，甚至连大量的西方国家老百姓也高举巴勒斯坦的旗帜。<br><br>　　这说明在基层民意方面，即使按照最保守的估算，在以色列的西方盟友国家内部也有一半的人反对他屠杀巴勒斯坦。<br><br>　　我知道以色列会认为：民意就是狗屎，道义有个屁用，强权才是真理，这个世界就是弱肉强食的。<br><br>　　毕竟曾经在2018年，以色列总理内塔尼亚胡亲自发贴表示：<br><br>　　“弱者崩溃、被屠杀并被从历史中抹去；而强者，无论好坏，都能生存下来。强者受到尊重，与强者结盟最终与强者和平。”<br><br>　　而这种逻辑正是西方右翼喜闻乐见的，目前西方右翼最渴望的就是听见犹太人自己亲口说出这句话，方便来彻底的解除自己身上的枷锁。<br><br>　　这就是为什么在这轮巴以冲突爆发以后，所有的西方国家都跟发了疯一样的无条件、无底线、无原则的支持以色列。<br><br>　　其中特别是德国，他甚至疯狂到了在中国的互联网上辱骂中国的网友，用最强硬的姿态表示我，就是要支持以色列，就要无底线、无底线的支持！<br><br>　　因为只要以色列再这样杀下去，元首都给他洗白了，目前我已经看见一个悲剧，著名电影《辛德勒的名单》评分直接从9.7降到了4.1……在其他各大平台上，各类犹太苦难历史的电影后面，都充斥着各种反犹主义的辱骂……<br><br>　　如果以色列再这样疯狂的杀下去，舆论还会觉得下面这段话刺耳吗？会不会有时候也产生一些不好的念头？好像人家说的有点道理……<br><br>　　如果事情朝着这个方向发展，那真的是人类文明的悲哀。<br><br>　　因为以色列的疯狂屠杀，导致在无数关于法西斯恶魔屠杀犹太人的电影弹幕上，都发生了根本性的逆转。<br><br>　　今天的以色列正在把曾经二战德国的犹太“阴谋论”，变成无法反驳的事实。<br><br>　　我不知道大家有没有曾经看过一本书，叫做《货币战争》，这本书长期被国内知识分子批判为反智、脑残、地摊政治、阴谋论……<br><br>　　《货币战争》这本书的主要内容是讲述犹太财阀罗斯柴尔德家族是如何统治世界的，这本书暗示世界上实际上存在一个深层政府，这个深层政府就是犹太财阀。<br><br>　　西方政客表面上是选举，实际上背后都是听从犹太财阀的安排，根本没有任何民主。这就是这本书写的内容。<br><br>　　我不想评价这种观点是对还是错，我只是想陈述一个悲观的事实。<br><br>　　以色列正在把这个“针对犹太人阴谋论”变成无法反驳的现实。<br><br>　　今天美国对于以色列的支持早已超过了捍卫美国国家利益的程度！甚至可以说是消耗国本在支持以色列。<br><br>　　之前拜登已把中东给安排好了，让以沙特为首的海湾中东国家和以色列逐渐建交，然后形成一条抗衡一带一路的贸易路线。<br><br>　　在中东和平稳定，美国将把自己所有的精力从中东抽出，然后全力针对东亚的中国。<br><br>　　现在一切的规划都被以色列给打断了。因为自身扩张的需求，现在以色列准备消灭巴勒斯坦，强行吞并加沙等剩余地带。<br><br>　　这件事发生之初，美国国务卿布林肯和美国总统拜登都是采取的缓和态度，希望以色列不要吞并加沙，不要扩大冲突。<br><br>　　在以色列强行胡闹一通之后，拜登和布林肯的态度居然180度的改变，公开宣誓将毫无保留的支持以色列。<br><br>　　这一幕被全世界看见，同时也敲响了犹太财阀的丧钟，那么丧钟为何而鸣？<br><br>　　我现在问大家一个问题，如果说过去一个人跟大众说犹太财阀操控了这个世界，可能会遭到很多人的嘲笑，说这个傻子又在讲阴谋论了。<br><br>　　现在一个小小的以色列在全世界的面前，展现了他对所有西方政府的强大控制力，可以迫使西方的所有政客，即使违背民意拿不到选票，也要按照他们的意志行动，请问当你看见这一幕以后，你还会觉得曾经的故事是阴谋论吗？<br><br>　　以色列这种行为，从中国的古代兵书战略角度来说，这叫过早的暴露了自己的底牌，根本不懂韬光养晦。<br><br>　　过去犹太财阀一直躲在幕后，所谓的犹太阴谋论也只是一种猜测，全世界并没有能力去证实。<br><br>　　今天以色列当着全世界的面，他亲自给全世界证实了这个事情。无论他在联合国面前多么为所欲为，美国都将毫无保留的支持他，哪怕把美国维系多年的软实力全部崩塌也无所谓！<br><br>　　这一幕的历史转折意义，堪比《三体》中的罗辑奏响了引力波。<br><br>　　以色列的行为在目前制造的两个巨大问题，这两个问题组合起来将彻底的灭亡犹太民族自己。<br><br>　　1、以色列正在做出比二战德国更极端的事情，他解除了二战以后锁在西方白人身上的道德枷锁。从此之后，西方极右翼将可能在他们的国内可以正大光明的登堂入室，因为反鱿将不会再成为一个政治不正确的罪行，反鱿甚至可能被西方白左标榜成为进步主义，因为这是在帮助解放巴勒斯坦。<br><br>　　以色列彻底的解除了恶魔的枷锁。<br><br>　　？<br><br>　　2、以色列展现出来的强大操控力，让全世界各国政要和人民第1次亲眼所见美国给一个小国俯首称臣的样子。从此之后全世界将没有任何人会质疑类似“犹太财阀”操控世界的“阴谋论”，所有人会形成一个新的共识——认为这就是真相。<br><br>　　这就是我所说的：水已沸，而鱼不知。<br><br>　　那些认为道义没有用的朋友们，是完全不理解现代政治的运行逻辑，现代政治里面的道义本质上是动员能力和动员合理性。<br><br>　　一旦解决了这个问题，相关的利益群体将会爆发出巨大的残酷力量。<br><br>　　之所以以色列可以获得如此大的影响力，让自己得到美国无条件的支持，是因为3%的犹太人掌握了70%的美国财富，让他们在美国国内有着巨大的游说影响力。<br><br>　　是海外无数犹太资本们——他们在运用自身的影响力，对当地国家施加影响力，来为以色列保驾护航。<br><br>　　而以色列所提倡的弱肉强食，认为根本不需要尊重弱者，自己就应该可以为所欲为，他所传播的这种价值观，对于全球的犹太资本却是一种致命的逻辑。<br><br>　　以色列的犹太人虽然在中东是绝对的强者，可为他们保驾护航的海外犹太资本家们，在当地国家却是人口的少数，也许这些人很有钱，但是在安全层面上是绝对的弱势群体。<br><br>　　当以色列向全世界展现：<br><br>　　根本就不需要尊重什么弱者，弱者就是该杀，多元文化就是狗屁，就是一张废纸！普世主义就是一个笑话，我以色列认为只有强权才是真理！强者理应享受一切！那么……<br><br>　　那西方白人极右翼可不可以也这样效仿以色列，去对他们本国的犹太财阀动手呢？<br><br>　　可能有朋友要问，动力是什么？<br><br>　　动力还不够明显吗？一个只有3%人口的族群，却占据了70%的财富，深度的控制了这个国家的话语权，为自己的精神祖国服务。为了钳制当地的白人主体民族，还不断的把外来移民放进来形成制衡……<br><br>　　犹太人真正的敌人并不是巴勒斯坦人，而是西方极右翼。<br><br>　　当以色列砸烂了对弱者的保护秩序的时候，他以为他自己就可以杀光巴勒斯坦人，然后迎接全面的胜利，他以为他剪断的是巴勒斯坦人的命运……<br><br>　　殊不知这恰恰是剪断了自己的安全绳。<br><br>　　他给了海外白人极右翼一个清洗本国寄生阶层的绝佳借口。<br><br>　　当海外的犹太财阀都遭遇“算总账”时，以色列面对阿拉伯人还会有压倒性的优势吗？<br><br>　　下图是以色列纳粹想象中的未来，一个巴勒斯坦人彻底被消灭，只有以色列人胜利的未来。<br><br>　　而如果以色列继续这样的暴行，下面的画面才是未来真正可能发生的悲剧。<br><br>　　以色列的强大本质上是依赖犹太财阀对于西方的寄生，而不是因为犹太民族本身是一个强大的民族，犹太人从古至今从未强大过。<br><br>　　但以色列却误以为犹太民族是中东最强大的民族，甚至威胁退出联合国，否定联合国的权威，表示自己要完全用纯粹的暴力解决问题，他们认为天下就应该兵强马壮者得之，弱者就应该被消灭……<br><br>　　最终当他们拉爆引线以后会发现，自己才是真正弱小的民族。<br><br>　　阿拉伯人害怕的不是狐狸，而是背后的老虎。<br><br>　　犹太民族在与阿拉伯人的缠斗中，彻底的暴露了自己对于西方世界的控制力，这是西方极右翼最痛恨的事情。<br><br>　　而恰恰犹太民族还在一步步解除他们身上的道德枷锁。<br><br>　　收手吧，以色列，听从善良中国的建议，去和巴勒斯坦和谈吧！<br><br>　　否则下一次，我真的不敢想象未来会发生什么，你扣掉的保险不是巴勒斯坦人的保险，是你自己的保险。<br><br>　　难怪德国在巴以问题爆发以后如此激动，发疯一样的支持以色列。<br><br>　　这确实是德国的重大历史机遇：俄乌冲突让德国有了扩军的充分理由，巴以冲突引发了全世界对犹太人的反感，极大的解构了德国的历史枷锁……<br><br>　　以色列越疯狂，德国重新民族主义的化历史性机遇也就越大，整个西方白人极右翼即将正式以登堂入室的方式回归这个世界。<br><br>　　这一切，是以色列自己亲手叩开了恶魔的大门……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 18:36:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卡夫卡：否定联合国，以色列这是打算单挑全世界吗？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276083-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390776">　　巴以打起来了，联合国当然要参与调停，否则也不必有联合国了。<br><br>　　以色列毕竟身份地位特殊，一番操作，突然替代大英帝国成了美帝的野爹，有这么好的儿子尽孝，以色列玩点国家恐怖主义，干点灭绝人寰的杀戮根本不担心被人追责。<br><br>　　现在的问题是以色列心够狠毒，打算找个借口直接屠戮了巴沙地带200万巴勒斯坦人，怎奈能力不足，说是30万大军威风得很，实际上弹药武器库早就被俄乌战争给清空了，现在子弹也只剩300万发，可能美帝好大儿会从世界各地紧急抽调军火驰援，但如今这世道，除了东方大国生产力能扛住，别的地方，连个中等强度的局部战争都没办法供应得上，怪谁呢？还不是万恶的金融资本主义。<br><br>　　这一代以色列人长期骑在巴勒斯坦人身上吸血，好大儿派兵在中东撑腰，以致于武力值迅速下滑。<br><br>　　以色列老百姓常态是手持多份护照，狡兔三窟，随时都有跑路的准备，现在你让30万平时缺少训练，战时缺乏军火，军饷按购买力只相当于人民币500元士兵去加沙地带打巷战，这不是等于逼着人家跑路吗？<br><br>　　犹太资本控制全球舆论的时间很长，全网都在吹各种犹太人种聪明，以色列战斗力爆表，但买通稿胡吹是一回事，真刀真枪的到战场上考验又是另一回事，君不见俄乌冲突爆发之前，战斗民族的战斗力被吹成啥了？最后落地了，又是个啥？<br><br>　　所以巴以冲突干到现在，以色列还没有犯下令人发指的大规模屠杀的罪孽，倒不是人家突然发了善行，其实是色心很大，能力不足，等着机会找猛药帮忙，几十万人在那里瞎着急。<br><br>　　以色列人菜瘾大，有个好大儿帮衬，一直想保留屠戮巴勒斯坦的权利。<br><br>　　在美国的作梗下，安理会4份涉及巴以冲突的决议草案均未能通过。<br><br>　　国际社会一让再让，安理会有美帝一票否决，任何不符合以色列心意的决议都不可能被通过，即便打着人道主义旗帜，都能被驳回，这已经非常过分了。<br><br>　　但更过分的还在后面。<br><br>　　10月28日，联大第十届紧急特别会议以压倒性多数通过决议，谴责所有针对巴勒斯坦、以色列平民的暴力行为，呼吁立即实行人道主义休战，促成停止敌对行动。<br><br>　　据了解，该决议草案由约旦代表阿拉伯国家集团提出，最终以120票赞成、14票反对和45票弃权的表决结果获得通过。<br><br>　　除涉及谴责针对平民的暴力行为以外，该决议还要求各方全面履行国际法相关义务，保护人道主义工作人员，允许和便利人道主义准入。<br><br>　　这都已经算是弱者们集体示弱求饶了，平民的命也是命啊，以色列即便不乐意，起码也要表面上说几句好听的，给全世界一个面子吧。<br><br>　　但以色列人的答复让全世界大跌眼镜，人家直接把联合国给否了：<br><br>　　今天是一个将被载入史册的日子。我们都见证了联合国不再具有哪怕一丝一毫的合法性或相关性。<br><br>　　好霸蛮的以色列，这还是本事不够大，没能力吃下巴勒斯坦就这么狂妄了，不敢想，有一天它有了等同于伊朗的武力值，还不得把地球给捅破了？<br><br>　　看看，犹太人的智慧就是这么牛逼，把无能贪婪做到这个地步，也不怪几千年来被全世界揍得找不到一块立锥之地，但凡它能立住了，基本就没别人的活路了，那么为了活下去，是不是大家都得被迫联合起来先把丫锤死再说？<br><br>　　印度主持人小姐姐穿了红绿两色的沙丽，立刻就触发了以色列官员的玻璃心，要求人家滚犊子，想过没有，世界上到处都是红花绿叶，如果哪天以色列人成了地球老大，是不是要搞大规模的植物灭绝？<br><br>　　再说了，印度主持人支持巴勒斯坦怎么了，说好的言论自由呢？这都没言语，穿衣服颜色自由都没了？<br><br>　　联合国这个机构一开始就是美国用来统治世界的工具，世界存在必须有一定的秩序，秩序必须由一群人来维护，假如就靠美国一家，全美皆兵都没办法消停。<br><br>　　所以才有了安理会常任理事国，俗称五大长老。<br><br>　　核武器发明以后，没有谁想发生第三次世界大战，但有人的地方就有江湖，有国家存在必然有国家利益纠纷，不是说不打仗，而是大家得有个节制，能守住底线，在某个范围内，能让一步，不能逼得许多人都没了活路，那么力量反弹回来，最终是自己也没得活路。<br><br>　　不是说了吗？第三次世界大战不知道是怎么样的，但第四次世界大战武器肯定是棍棒和石头，核战争一起，现代人类文明完犊子。<br><br>　　谁也不想发生这么恐怖的事，于是国际事务总要有个说理的地方，哪怕是维持表面的和谐，形式主义得做起来。<br><br>　　如果所有的国家都像以色列这么彪悍，哪怕是符合道义，只要不符合以色列的绝对利益，都能扣联合国一个非法的帽子，那么联合国的权威就荡然无存。<br><br>　　老美当初搞联合国让渡部分权益，人家不傻，就好像你找技术骨干，让人家出钱出力帮你搞企业，是不是得给人点股份？啥都没有，别人凭什么帮你？<br><br>　　这么多年来，联合国在维护美国霸权上可以说是尽力了。<br><br>　　哪一次不符合美国利益的决议能通过呢？<br><br>　　正是有这一个所谓代表国际公平正义的场所，给大家一个发声的地方，让人以为退一步还有空间，所以冲突对抗能大事化小，美国掌控的世界秩序看起来可以勉力维持，那么全世界就会捏着鼻子忍了老美的跋扈。<br><br>　　以色列看起来好像凶悍得很，非要占尽天下便宜，得了便宜还卖乖，但实际上，却是挖了好大儿美帝统治的墙角。<br><br>　　不懂得节制，非要赚最后一个铜板的结果是什么呢？上世纪30年代德国的犹太人给大家展示过，逼得老百姓都没活路了，那么纳粹就能踩着犹太人的尸骨上位，说白了，老百姓所求的不过是活着的权利。<br><br>　　集中营里的犹太老弱妇孺真的无辜吗？<br><br>　　好的时候，你是集体利益的获利者，怎么能埋怨坏的时候人家逼着你一起来还债？族诛虽然残酷，但并非毫无道理。<br><br>　　现在以色列犹太人之所以那么嚣张跋扈，总以为基督教世界对自己有原罪，但他们又不够厉害得能反杀，于是对准了弱势的伊斯兰教下手。<br><br>　　这种伤害转移简直匪夷所思，更是细思极恐，想想看，下一个会轮到谁呢？<br><br>　　现在是菜鸡，真的让他们吃到强力药，先有了屠尽巴沙地带的能力，然后推平整个中东，接下来地球是不是都得归他们？<br><br>　　这就又到了旧约里那些犹太人被屠戮的故事里了，为什么大家不放过犹太人？因为他们不放过任何可以被欺凌的对手，大家都怕了，只好先下手为强。<br><br>　　好大儿美国现在还能给野爹兜底，倒不是说真的有多孝顺，纯粹是美国两党内斗太厉害，都想拉拢犹太金主爸爸。<br><br>　　别忘了，斗争的结果有两种：一种是内乱不休，国力衰退，另一种是有一方势力胜出重新控盘。<br><br>　　第一种美国霸权不保，没了孝敬野爹的能力，以色列卒！<br><br>　　第二种更惨，历史上跟权臣结盟赢得皇位的人一旦能坐稳了，第一个要做的就是干掉权臣，一部二十四史里，部部都有这号故事。<br><br>　　以后且不说，眼下逼着美国不得不在违反自己设定的全球秩序框架来维护以色列，没问题，这是挖自己墙角，美国主导的世界秩序完犊子了，新的秩序总会慢慢形成的，到时候美国在其中又有多少话语权？<br><br>　　全世界不满美帝的力量看到以色列这种作死玩法，都忍不住出来点个赞。<br><br>　　讲真，总要有个以色列出来振臂一呼嘛，否则打破原有世界坛坛罐罐的事，未必有人敢带头去干。<br><br>　　很多人忍渣忍了一辈子，不是真的喜欢被渣爱受虐，无非是总还怀有一点指望在，湮没成本太高了，也只能含泪苟且，但你不能撕破最后的遮羞布，没了退路，只好反抗。<br><br>　　以色列这回放了个大，要跟整个世界秩序为敌，约等于单挑全世界，最后买单的只能是好大儿美帝了，挺好的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 18:32:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：阶段性缓和]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276080-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390773">　　现在地球村并不太平，各大火药桶（如巴以、叙利亚、东乌、印巴、缅北等）都有死灰复燃的趋势，很多人担心战争外溢。<br><br>　　但只要当今世界最重要的两个国家—中国和美国，能理智地进行风险管控，把博弈限制在”和而不同”和”斗而不破”的模式中，那么和平依然是当今世界的主要基调。<br><br>　　前几年中美关系确实紧张，但今年有了阶段性缓和的迹象。注意，这里说的是阶段性缓和。尤其是工商界的马斯克、盖茨，政界的布林肯、耶伦，元老界的基辛格等美国精英先后来访之后，中美关系阶段性缓和已经是大势所趋。<br><br>　　这几天更是典型，中国外交部长王毅访美与美国加州州长纽森来访，都分别受到了高规格的接待。<br><br>　　纽森这次来访，是自2019年他当选美国加州州长以来首次访华，他也成为4年来首位访问中国的美国州长。<br><br>　　纽森不仅受到了中国核心领导的接见，而且走访了香港（金融之都，中西交流桥梁）、深圳（最有活力的城市之一）、广州（千年商都）、江苏（长三角之羽翼）、上海（长三角之龙头）。可以看出来，他很想更多地观察与感受中国。<br><br>　　虽然纽森不代表美国政府，但他可以代表举足轻重的加州。它不仅是美国最开放的州之一，也是美国对华合作的重要门户（有着最大的华裔群体，32%移民至美国的中国人居住在加州）。最关键的是，加州的经济实力首屈一指（如果加州独立，将会成为全球第五大经济体）。所以纽森这次来访，也算是中美阶段性回暖的一个积极信号。<br><br>　　与此同时，中国外长王毅在美国出访，活动内涵更多。<br><br>　　在与总统国安事务助理沙利文和国务卿布林肯先后会谈后，王毅于10月27日，在白宫见了总统拜登。<br><br>　　王外长表示：<br><br>　　1、一个中国原则和中美三个联合公报是两国关系最重要的政治基础，必须排除干扰，切实维护。——美国必须遵守许下的诺言，要讲信用。<br><br>　　2、中方重视美方希稳定和改善对华关系。我们要本着对世界、对历史、对人民负责任态度，按照习近平主席提出的相互尊重、和平共处、合作共赢三原则，推动中美关系真正稳下来、好起来，这不仅符合两国和两国人民根本利益，也是国际社会的共同期待。<br><br>　　——美国要充分尊重中国的核心利益<br><br>　　3、此次访问的目的就是同美方沟通，切实落实两国元首重要共识，在重返巴厘岛共识的基础上，面向旧金山，推动中美关系止跌启稳，尽快回到健康稳定发展的轨道。<br><br>　　巴厘岛共识是2022年11月中美两国元首会晤时所达成的。但在那之后的半年里，美国干了一系列不厚道的事儿：<br><br>　　比如2023年2月，美国疯狂配合媒体炒作“流浪气球”事件，跟日本合作，在舆论上炒作中国威胁论，甚至不惜出动F-22战斗机炮轰一艘中国民用气象飞艇。<br><br>　　比如4月，美国众议院议长麦卡锡邀请蔡英文窜访美国。拜登与尹锡悦发布《华盛顿宣言》，宣布要在朝鲜半岛部署一艘弹道导弹核潜艇。<br><br>　　比如5月，北约和日本展开谈判，计划在日本增设一个联络处。<br><br>　　比如6月，美加军舰穿航台海，挑衅中国的领土主权完整，被中国军舰直接驱赶转向。<br><br>　　如此等等，美国一直在搞很多小动作，挑衅、刺激、骚扰中国。然而中国一直保持大国定力，进行有理有礼有节的反击。<br><br>　　随后美国发现，一味地用蛮力斗争，不可能从中国身上讨得便宜，又开始想着与中国合作双赢这档子事了。毕竟按照中国现在的体量，美国不论想博弈斗争还是和平贸易，都首先会想到中国。<br><br>　　如果把时间线拉长一点就能发现，王外长这次访美，可能是为新一轮中美元首会面做铺垫。按照新华社通稿，拜登向习主席致以问候，阐述了重视对华关系的立场，表示美方愿同中方保持沟通，共同应对全球性挑战。<br><br>　　根据知情人士透露，美国除了邀请习主席出席APEC领导人非正式会晤，还专门单独发出邀请，请习主席同拜登总统举行两国元首的正式会晤。<br><br>　　啥意思？<br><br>　　——就是说这次两国元首会晤，不是在APEC期间的一次普通会面，而是单独的专门的一次会晤，美国对此非常期待。<br><br>　　毫无疑问，元首会晤才是中美阶段性缓和的高潮。<br><br>　　中美阶段性缓和，不仅对中美两国人是一个福音，对整个世界也是一个福音。因为当今世界，中美的体量实在是太大了。<br><br>　　中美碰撞，全世界会狼烟遍地；<br><br>　　中美缓和，全世界会安稳如山。<br><br>　　当然这并不意味着中美之间就没有了矛盾和分歧。纵观整个人类文明史，在同一个时间段内出现中美两国这样的国家，是一种极大的奢侈。<br><br>　　中美之间的文明形态，体制结构，以及政治、经济、军事、科技诉求决定了两者之间的矛盾和分歧永远不会完全消除，只会在不同的时间点以不同的方式表现出来。<br><br>　　之前在文章里说过很多次，就是中美之间，好也好不到哪里去，差也差不到哪里去，基本上就是一个“和而不同，斗而不破”的形态。其实这不见得是坏事，大国之间固然要管控风险，但适当的分歧和博弈有利于激发彼此的活力、斗志和创造性。这样有利于推动人类文明的前进。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 18:29:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：突发！土耳其战前动员开始了，埃尔多安突然...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276078-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390771">　　土耳其真的发飙了！<br><br>　　在土耳其总统埃尔多安发表公开讲话支持哈马斯，并公开放话以色列如果不停止在巴勒斯坦的杀戮，土耳其将会参战之后，土耳其又有大动作了。<br><br>　　就在今天，土耳其举行百万人大聚会，150万土耳其人高举土耳其和巴勒斯坦的旗帜，支持巴勒斯坦。<br><br>　　土耳其总统埃尔多安戴着有土耳其和巴勒斯坦国旗图案的围巾参加大会，并且怒斥以色列在袈裟的行为是一场大屠杀，而西方国家就是罪魁祸首。埃尔多安的讲话让现场支持者的欢声雷动，高呼开战的声音响彻云霄。<br><br>　　此前，土耳其曾经对以色列发出警告，要求以色列不得派出地面部队进攻加沙。但是如今以色列还是向加沙派出了地面部队，这是根本不将中东国家放在眼里的节奏。<br><br>　　而今天土耳其这场支持巴勒斯坦的大聚会，其实就是土耳其发起的一次战前总动员，当前，土耳其60万大军已经进入战备状态，已经 做好了随时加入巴以战局的准备。<br><br>　　土耳其大量愤怒的抗议者不断冲击了美国领事馆以及美国驻土耳其的军事基地，甚至袭击了北约在土耳其马拉蒂亚库雷克的雷达预警点，并试着冲过阻拦抓捕里边的美军。面对土耳其抗议者的冲击，里面的美军喷射胡椒喷雾，但是自始至终没有敢开枪，因为他们发现维持秩序的土耳其军警不但没能拦截，反而把枪口对准了他们。<br><br>　　与此同时，还有大批抗议民众对公开资助以色列开战的美国公司星巴克、麦当劳以及可口可乐等品牌发起围攻打砸。<br><br>　　150万民众异口同声的反对以色列对巴勒斯坦的滥杀行动，土耳其总统埃尔多安自然感到了民意所向，这更加增强了埃尔多安对以色列强硬的底气。<br><br>　　再加上如今以色列在加沙的杀戮已经惊现了全球民愤，更是引发了中东国家的积极愤怒，但是迫于美国的淫威或者说实力不够，很多中东国家只能是敢怒不敢言，不敢实际派兵参加。<br><br>　　但是土耳其就不同了，作为北约国家当中除了美国之外的第二大军事力量，土耳其军事实力那是有目共睹。<br><br>　　更何况，怀揣着一颗重振奥斯曼帝国雄风梦想的埃尔多安，也不会放过这个扩大土耳其在中东甚至以全球影响力的机会。更何况是一个路见不平，拔刀相助的机会！<br><br>　　所以，以色列对加沙的地面进攻行动不顺利遭受重创也就算了，如果是以色列以摧枯拉朽之势直捣加沙，并且继续大规模杀戮行动，那么不排除土耳其突然出兵加沙的可能。如果土耳其这个带头大哥率先出兵的话，那么中东一些国家势必会加入进来，第6次中东战争将从此打响。<br><br>　　我们看到，以色列和美国都已经觉察到了危险，在美国和北约先后提醒土耳其要冷静不要添乱的同时，就在今天，以色列宣布撤回所有对土耳其的以色列外交官，与此同时，宣城将会重新评估和土耳其的关系，而美国也开始紧急从土耳其撤侨了。<br><br>　　一场更大的暴风雨要来了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 18:26:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：缅北内战爆发，果敢四大家族是怎么缔造“电诈...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276076-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390769">　　缅北内战爆发了。<br><br>　　相信很多读者都还不知道怎么回事，一支名叫“果敢民族民主同盟军”的部队，高举“打击电诈民团和其背后保护伞”的旗号，对果敢发起了全面进攻。这个“果敢同盟军”是谁的部队？果敢电诈民团背后的保护伞是谁？果敢究竟是怎么变成“电诈王国”的？今天，队长就跟大家好好地谈一谈，“电诈王国”背后的果敢四大家族！<br><br>　　在缅北，有一个果敢少数民族，其实就是缅甸汉族。其中不少人是中国远征军的后代，但更多人是明朝时期，为了躲避满清战乱，移民过去的汉族人。长期以来，果敢地区高度自治，不受缅甸政府所管辖。一个名叫“杨高学”的汉族人统治了果敢，在果敢确立了土司制度。从雍正王朝开始，杨氏一族就不断请表归降大清王朝。直到道光皇帝的时候，杨氏一族获得满清承认，被封为“果敢世袭县令”。<br><br>　　也就是说，果敢的实际统治权在杨氏一族手里，但名义上归属于大清帝国，是清王朝的领土版图。但1948年，缅甸脱离英国独立了。土司杨振材在权衡利弊之后，选择加入缅甸，将“果敢是缅甸联邦领土”写入宪法，正式脱离了中国版图。杨振材这么选，其实就是想保住自己对果敢的独立统治权。加入缅甸，他还是果敢说一不二的土司，缅甸政府对果敢没有实控权。<br><br>　　但缅甸进入军人独裁后，强推“大缅族主义”，排挤少数民族。缅甸政府为了加强中央集权，决定向缅北各大军阀进军。就此，拉开了缅甸内战的序幕。所谓“缅甸内战”，就是缅甸政府军与缅甸地方军阀之间的战争，类似于缅甸版本的“北伐战争”。<br><br>　　缅甸政府军采取分化瓦解，拉一派打一派的方法，把杨氏家族彻底瓦解，结束了果敢的土司时代。但缅军北伐跟蒋介石北伐差不多，打是打赢了，但只取得了名义上的统治权，地方实控权依然掌握在缅北各大军阀手中。<br><br>　　这些个大军阀龟缩在缅北的穷乡僻壤，交通闭塞，各自占山为王。因缅北太穷了，土地贫瘠不说，还没有出海口，也没有大型矿产。军阀得赚钱，没有钱就没有兵，没有钱就没有武器。于是，在军阀的支持下，缅北地区成为全球三大制毒中心，更是整个东南亚最大的毒窟，对中国人民造成了巨大的伤害。<br><br>　　但缅北成为毒窟从来都不全是军阀的问题，而是军阀和缅甸军方共同合作的结果。因缅甸政府军实力最强，缅北各大武装在保证自己独立性的情况下，都喜欢结盟缅甸政府军，借助缅甸政府军的力量打击对手。有了缅甸政府军的扶持，缅北军阀的毒品生意更是蒸蒸日上，赚了钱自然也得孝敬缅甸的军方大佬。<br><br>　　其中，很多在缅北经营毒品产业的军阀头目，都是缅甸政府军扶持起来，用来控制缅北各个少数民族自治区的。<br><br>　　为了打掉这个毒窟，果敢地区恰逢其时地迎来了一个民族英雄：“彭家声。”他祖籍四川，曾经是缅甸共产党的核心领导之一。彭家声也是果敢民族民主同盟军的创始人。在他执政果敢后，就在果敢全面禁毒，积极配合中国警方，全面取缔果敢鸦片种植。<br><br>　　彭家声被誉为“果敢王”。在彭家声时代，果敢毒品产业被打了下去，也没有电诈产业的生存空间。彭家声积极与中国政府合作，让果敢进入了十多年的太平岁月。在此期间，没有战争，也没有毒枭。可随着彭家声的名望越来越大，缅甸政府就忍不了了。缅北军阀混战，在某种程度上是缅甸政府军一手缔造的。<br><br>　　因为缅北统一起来，就有可能彻底脱离缅甸，一个个成为独立的国家。为了维护缅甸的主权统一，缅甸军方在无法打垮缅北军阀的情况下，最好的局面就是让军阀内斗，互相内耗。缅甸政府军最怕的就是缅北各大军阀联合起来，团结一致，军阀混战，反而有利于缅甸的国家统一。<br><br>　　当彭家声顶着个“果敢王”的名号时，缅甸政府就容不下他了。于是，缅甸军方策反了彭家声手下的四员大将，分别是白所成、魏超仁、刘国玺、刘阿宝。这四个人一起背叛了彭家声，联合缅甸政府军，对彭家声发起武装攻击，把彭家声给打跑了。<br><br>　　这一年，是2009年。从此以后，果敢实控权就落到了一白、一魏、二刘四大家族的手里。四大家族掌握果敢党政军的全部权力，同时由缅甸政府军占领关键制高点，对果敢形成一定的牵制。有了缅甸政府军的支持，果敢四大家族也就放飞了自我。<br><br>　　他们拿下果敢后，没有理想，没有信念，就干一件事：搞钱！<br><br>　　怎么搞钱快？两个渠道：一是电诈，二是博彩，三是挖矿。<br><br>　　来钱最快的就是电诈了。像缅北著名的“百胜集团”隶属于白所成家族，“亨利集团”隶属于魏超仁家族，“福利来集团”隶属于刘阿宝家族，而刘国玺家族则垄断了果敢的矿产。<br><br>　　这四大家族中，赚钱最少，杀人最狠的就是刘国玺家族了。因为他们家的矿不是正常人可以开的。刘国玺搞的是奴隶生意。被骗到缅北的受害者，一开始可能在从事电诈行业。但如果不听话，或者失去利用价值，就会被卖到刘国玺的矿上，先挖矿，挖不动了，再取器官，贩卖器官。<br><br>　　刘国玺一边开矿，一边买卖奴隶，杀人取器官，可谓是罪大恶极。白所成、魏超仁、刘阿宝也没有一个好人，不仅自己经营诈骗公司，还提供武装保护！他们一起兴建诈骗园区，每年仅诈骗所得就超过数亿美元。在果敢这个穷乡僻壤里，他们竟然能赚走数亿美元！<br><br>　　其中，刘阿宝的电诈园区最多，资金实力也最为雄厚，是果敢首富。刘阿宝很早就投靠缅甸政府军了，贩毒赚了第一桶金，而后从事房地产、珠宝、电诈、博彩等各个领域，只要能搞到钱，几乎无恶不作。<br><br>　　魏超仁家族走的则是黑白两道通吃的路线。他本人当上了缅甸联邦议员，三弟在缅甸政府军中担任果敢边防营营长，手握兵权，而女儿魏蓉则一边掌握“亨利集团”，一边打造“慈善家”人设，名利双收。<br><br>　　魏超仁家族里面有议员、有诈骗集团董事长、还有边防军官！这已经不是官商勾结了，而是黑白两道通吃了。<br><br>　　如果说四大家族是果敢电诈产业的实控人，那么，四大家族背后的保护伞就是缅甸政府军！缅甸政府通过拉拢四大家族，用利益去捆绑四大家族，实现对果敢地区的间接统治。<br><br>　　因彭家声已经病逝于2022年，此次，果敢同盟军的总司令是他的儿子彭德仁。果敢同盟军的旗号是“打击电诈和其保护伞”，但真实目的是夺回果敢的控制权。他们不仅要推翻四大家族，还要把缅甸政府军赶出果敢，恢复果敢的高度自治。<br><br>　　这看似是一场“反电诈战争”，实则是“缅北地方武装与缅甸政府军及果敢四大家族的军阀战争”。<br><br>　　当彭德仁举旗号“反电诈”，确实赢得了人心。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 18:23:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[萨苏：以色列怒怼联合国秘书长——要我说，古特雷斯不冤]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276071-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390764">　　以色列代表在联合国大会上大放厥词，要求联合国秘书长古特雷斯辞职。有人说，你以色列凭什么让人家古特雷斯辞职？要我说，早该有人放这一炮，让古特雷斯辞职了。<br><br>　　因为古特雷斯作为联合国秘书长，工作勤勤恳恳，每次有什么事儿他都跑，这一次他跟以色列发生这样的矛盾，也是因为在巴以问题上他的态度比较明确，表示这次冲突跟巴勒斯坦人此前几十年受到的苦难有关，当然他也讲，以色列人有权自卫，但不意味着可以自卫到巴勒斯坦平民的头上。<br><br>　　他讲这话没什么问题，那我为什么会说早就应该有人放这一炮了？我认为古特雷斯的工作存在很大问题，联合国秘书长这个职务，既不要求你态度有多强悍，也不要求你工作有多勤奋，但你至少要是一个能够协调各方、能够解决问题的人。你说联合国这个位置很尴尬，好多人不听你的，可联合国也不是没有过困难的时候，但是此前每一任联合国秘书长都在努力发挥着联合国的作用。古特雷斯上台后，联合国的作用没有得到充分发挥，总是在吵，却看不到采取什么积极行动——你古特雷斯作为联合国秘书长，没有找到让联合国发挥作用的方式。<br><br>　　有人可能会问，萨苏，你说说联合国到底该用什么方式来发挥作用？我不是干这个，我不应该来负责这件事，但是你古特雷斯既然做了联合国秘书长，你就应该把这件事做好。这么大的一个机构，你有很多资源可以协调各方，找到解决问题的方向。从这个角度来说，我们鼓励古特雷斯努力做好，我们为他加油，但是现实工作确实存在一定问题。<br><br>　　接着说说以色列的态度。我觉得以色列跟巴勒斯坦的态度是类似的，他们都认识到一个问题——光靠国际社会解决不了自己的问题，特别是以色列，他这一次对联合国秘书长开炮，就是表明一个态度：二战时那么多犹太人被纳粹所杀，你们国际社会出来做什么了？你国际社会能给我解决问题吗？<br><br>　　巴勒斯坦人也是同样的意思，觉得你国际社会解决不了我的问题，你既然解决不了我就单干了，我用我自己的办法去打以色列。所以说这两个对手的态度其实是一致的，都认为国际社会对他们来说可以锦上添花，但没法雪中送炭，自己的问题还得靠自己解决。作为小国能做到这一点，我觉得还是挺了不起的。<br><br>　　“九一八”事变之后，我们一直指望国联能为我们争回东北的领土，结果怎么样？日本退出国联，国联就拿他没办法了，那么我们当时敢不敢骂国联？我们不敢。但是你看以色列，他实力并不强，但是他就是用自己的声音表达了一种态度。效果如何呢？我觉得还是得让国际社会参与进来，才能把问题解决。但是怎么参与进来，又回到我说的那个问题上——古特雷斯，你要想一想了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 18:10:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：中东“警报”拉响！美国这招实在太狠毒，中国必...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276070-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390763">　　换家战术、核爆骑兵、西伯利亚单程票、歼-8单挑F-22…<br><br>　　有人说，在废墟中拉扯着建立了“新中国”的老一辈们，不管是面对整个西方世界的封锁还是美苏两个超级大国的虎视眈眈，他们可以说是想尽了一切的办法，但是却唯独从来没有想过投降…<br><br>　　这种血脉里流淌的苦涩和悲壮，或许是今天的中国人相较于颐指气使的西方国家们，能够真正的理解巴勒斯坦人民的根本原因！<br><br>　　感动吗？<br><br>　　这些曾在过去几天中活跃在巴以战场上的三角翼状飞行物，不是某种类似B-2战略轰炸机这样基于隐身考虑的高端飞行器，他们甚至不是无人机…<br><br>　　这支部队名为“卡桑旅”。<br><br>　　他们奔赴战场的唯一飞行载具，就是在我国各大景区都随处可见的动力滑翔伞。<br><br>　　对于哈马斯这批看着稍显眼熟的“民用飞行载具”究竟是如何获得我们暂且不论，根据哈马斯方面传回的最新消息我们可以确定，卡桑旅首批1500名驾驶动力滑翔伞的“低空渗透突击轻步兵”，已经全部阵亡…<br><br>　　他们或死于以色列军队的无人飞行器；<br><br>　　他们或死于以色列军队的智能化防空武器；<br><br>　　他们中的很多人甚至都没能靠进突袭的目的地，仅仅是在靠近加沙边缘，这座被以色列人为圈禁的“全球最大露天监狱”的围墙上空，就如同飞鸟一般的被击落；<br><br>　　而剩下的，为数不多的在巴勒斯坦的废墟中长大的孩子们终于幸运的落地了，他们端着手中仅有的突击步枪发泄着复仇的怒火，但是往往他们面前所要面对的敌人，甚至都不是“人”；<br><br>　　巴勒斯坦战士们的敌人都有谁？<br><br>　　福音<br><br>　　炼金术士<br><br>　　深度智慧<br><br>　　…<br><br>　　你没有猜错，就在巴勒斯坦挖掘自来水管制造卡桑火箭、就在巴勒斯坦战士驾驶动力滑翔伞以肉体进行低空渗透突击的同时，本就人丁稀薄的以色列，已经开始大规模的将人工智能武器/辅助设备投入战场！<br><br>　　举个简单的例子，戎评在上面提到的炼金术士，就拥有一个强大的数据处理中枢，它可以通过卫星图像、无人机侦查视频甚至是即使的社交媒体拍摄地点，自动识别出“有价值”的哈马斯攻击目标！<br><br>　　随后，这套系统将会自动调用、指挥以色列现有战斗序列中的无人/有人攻击性武器对价值目标进行击毁…<br><br>　　事实如此，巴以战争与俄乌战争存在本质性的不同。<br><br>　　这种不同不仅仅只是相较于“对乌援助”的画大饼，当本月七日巴以战争爆发的第一时间美国便立即全力部署军事力量对以色列进行支援。<br><br>　　作为美国最为重要的“盟友”，哪怕是面对的敌人“不太现代”，以色列也得以享有美军作战序列中的最高端战力支援<br><br>　　——其次大规模存在于以色列军队作战序列中的AI人工智能武器，就是其中一个最为典型的案例！<br><br>　　当然，看到这里或许有人要问了，不就是个“人工智能武器”嘛，戎评你为何如此紧张？<br><br>　　那么假若我告诉你，在我看来人工智能武器虽然看似普通但其实却比核弹还恐怖，待到他的大规模运用之时，或许就会是人类文明的终结之日！而最糟糕的是，这项“武器”的初始版本，如今已经被运用到了实际的战场中，并且随着技术的增长，他距离“大规模运用”之时，正越来越近…<br><br>　　你又会怎么想？一个需要认清的事实，人工智能武器绝不仅仅只会存在于“巴以冲突”。<br><br>　　事实上，早在六年前的联合国特定常规武器公约会议上，一则来自官方的“警告视频”，便已经引起了世界的恐惧！<br><br>　　它是一种如同蜜蜂大小的“智能机器人”。<br><br>　　但是与蜜蜂所不同的是，这种“机器人”并不是为采蜜而生，它们每一只都内置了灵敏传感器、广角摄像头。<br><br>　　它们能够根据指令的目标信息，通过人脸识别、大数据分析等各项技术，在人群中精准的找到目标人物。<br><br>　　然后，其内置的3克高能炸药，能够精准的朝着目标人物的头部，来上一枪！<br><br>　　当然，这种几乎“无可躲避”的精确打击，并不仅仅只能用来对特定人物的刺杀。<br><br>　　在视频中我们可以看到，这种看似不起眼的杀人蜂一旦进行“集群攻击”时，效果则更加令人震撼！<br><br>　　当聚合在一起时，它们可以成为炸穿一堵墙的“定点爆破”。<br><br>　　顺着炸穿的通道，更多的“杀人蜂”蜂拥而入，对房间里的众人进行无差别攻击，仅仅一分钟不到，整个房间再无活人！<br><br>　　虽然，这则在联合国特定常规武器公约会议上所播放的视频，其全部内容都不过是电脑特效，但是美国加州大学伯克利分校，已经从事了35年人工智能研究的斯图尔特。罗素尔教授，却不无郑重的表示：<br><br>　　视频中的“杀人蜂”，不过是当前微型化工程技术与已经初步运用的人工智能技术的一种武器化整合！<br><br>　　什么意思？<br><br>　　视频中的一切与其说是“幻想”，不如说是“公告”，这意味着不远的未来甚至就在此刻，这种常人无法抗拒的战争模式便已经被一些国家选中！<br><br>　　当然，如果说“杀人蜂”还只是尚存于想象中的“虚拟”的话，那么美国波士顿动力近年以来接连公布不断取得技术突破的动力机器人，则几乎可以说是“噩梦”的变现。<br><br>　　No.1:大狗机器人（Big dog）<br><br>　　最早由美国国防高级研究计划局（DARPA）资助研发的大狗机器人，身高0.9米，体重109公斤，具备极强的环境适应能力和运输能力，能够负重150公斤在雪地，森林，草丛，沼泽等极端环境运行，一次充电可以跑10公里。<br><br>　　而接下来，随着电池技术的进步，大狗机器人将成为美军未来作战期间最为可靠的野外负载运输工具！<br><br>　　No.2：LS3<br><br>　　他不仅继承了大狗机器人能够疾驰、快速跳跃和转身的机动性，在负载能力和续航能力上再次得到了极大地提升。<br><br>　　目前，LS3的已经能够单次携带超过500公斤的有效载荷，而在续航时间上，LS3可以完美携带182公斤载荷持续续航24小时，并且在使用时，还能够根据视觉控制，自动跟随使用者。<br><br>　　No.3：阿特拉斯（Atlas）<br><br>　　作为“人形机器人”，阿特拉斯自诞生开始就被波士顿动力寄予了厚重的希望：从如今的表现来看，此款世界目前为止最先进的人形机器人，没有令人失望。<br><br>　　身高仅1.5米，自重不过75千克的阿特拉斯，如今已经可以稳定负载11千克实现全身的移动操作。<br><br>　　雪地、草地、山路、在控制系统的协调下，阿特拉斯良好的平衡能力使得他能够顺畅的在各类地形下进行奔跑、翻越、物资搬运，甚至后空翻！<br><br>　　图片<br><br>　　当然，对于波士顿动力公司而言，以上的三款机器人仅仅只是其全部机器人业务中的一部分。<br><br>　　诸如高度只有15厘米，却可以弹跳10米高，通过激光测距和内置摄像头进行实时军事侦查的的沙蚤机器人（SandFlea）<br><br>　　拥有一个5自由度蛇头，可以快速取放物品、上下楼梯、撬门开锁的斯波米尼机器人（SpotMini）<br><br>　　奔跑速度达到32千米/小时，不需人为干预，却具备初步自主意识，能够自动选择路线的野猫机器人（Wildcat）。<br><br>　　在高度仿生化下，曾经一堆堆毫无温度的钢铁，逐渐被科技赋予了“生命的气息”。<br><br>　　而在今天，随着美国旨在人工智能武器实战化的《马文计划》及《国防人工智能战略》得以推行施行多年后的今天，这堆钢铁正在突破死物与“生命”之间的最后一重阻隔：<br><br>　　意识！<br><br>　　谁会成为这堆钢铁的意识？<br><br>　　去年11月30日，美国人工智能公司OpenAI发布了一款名为“Chat GPT”聊天机器人程序，作为一款基于预训练阶段所见的模式和统计规律来进行学习并生成回答的互动工具，其实际测试超越了以往任何一款所谓的“人工智能互动工具”…<br><br>　　当然，如果你认为这款程序只是能够“闲聊”就大错特错了。<br><br>　　如今，在各种衍生训练模块的搭建下，这款拥有一定学习能力的高度“类人类思维”的人工智能基础架构，已经开始进入相当一部分行业，以一种近似于疯草般的繁殖速度开始大批量替代人类…<br><br>　　只有你想不到，没有他做不到<br><br>　　这是最近一年来依靠“Chat GPT”实现财务自由的一个熟人最让我印象深刻的一句话。<br><br>　　Chat GPT可以成为武器的“意识”吗？理论上当然是可以的！<br><br>　　事实上，作为如今被OpenAI逼到了墙角的美国老牌科技公司谷歌，早在2018年时便受命于美国国防部，不顾近4000名谷歌员工递交的联署请愿书，强行更改了其公司堪称“宪法守则”的“don’t be evil”，中文译作“不要作恶”的基础价值准则…<br><br>　　谷歌移除这条守则的原因也很简单，为了参加美国防部旨在实现人工智能武器实战化的《马文计划》…<br><br>　　美国人究竟意欲何为？<br><br>　　此刻正在被智能化消灭的巴勒斯坦人，自然不会是终点！<br><br>　　我们不妨畅想一下，那场未来可能发生的战争。<br><br>　　21世纪中叶，超级大国A在新兴大国B持续近30年的经济追赶下，逐渐开始丧失其在经济、贸易上的优势垄断地位，世界中心发生转移…<br><br>　　不甘心失败的A国决定利用其最后的“军事优势”发起最后的反击：<br><br>　　摄于核武威胁，两国直接战争的形式被首先排除，在代理人战争模式下，世界主要地缘战略要点的武装冲突，开始不断加剧。<br><br>　　此时，已经致力于军用型人工智能机器人30年研究的A国，开始显露出巨大的战场优势：<br><br>　　对于B国及其仆从国而言，战争意味着流血牺牲，战争烈度的每一分加剧，对于国民的承受能力和人力资源，都是莫大的考验。<br><br>　　但是对于A国及其仆从国而言，得益于军用型人工智能机器人的成熟化运用及大规模列装，战争烈度对于他们而言，只不过是工厂订单的递增和衰减，对于这场战争，他们没有丝毫的忧虑：<br><br>　　一名全副武装的智能机器人战士，从材料入口到走下生产线，只要40秒。<br><br>　　一名全副武装的人类战士，从呱呱坠地到走向战场，却需要18年。<br><br>　　对于智能机器人而言，没有死亡，他们只有战场损毁的维修和回炉重造<br><br>　　但是对于人类战士而言，每一次“死亡”，都意味着背后家庭的痛苦和国家实力的削减！<br><br>　　孰胜孰负，一目了然。<br><br>　　虽然在戎评看来，这种“极端”的对比在真实的世界中几乎不会出现：作为奋起追赶的B国，不大可能在A国进行如此重大的军事变革下，选择无动于衷。<br><br>　　但是，正所谓“一步差，步步差”，从当前的局势来看，在人工智能“军事化”这一块，美国确实已经走到了前面！<br><br>　　而在未来，这领先的“一小步”，对于志在天下的B国而言，又到底意味着什么？<br><br>　　要么战败受辱，要么用人命去填。<br><br>　　文章最后，戎评有话说<br><br>　　一直以来，对于我国宣传领域中戎评最为反感的一点，莫过于“惨烈即是高尚”。<br><br>　　为了表现戍守高原的官兵伟大，就非得刻意去渲染生存环境的恶劣！<br><br>　　为了表现救灾官兵的英勇无畏，字里行间“道德捧杀”下，就恨不得咱们的子弟兵们各个去露天睡、人人去吃泥水泡面！<br><br>　　各种铺天盖地宣传下，咱们的子弟兵们在这些无良媒体人的描绘中，成了一个个不食人间烟火、不知饥寒苦痛的神…<br><br>　　在他们笔下，敌人枪炮算什么、对面的飞机导弹算什么、人工智能机器人战士又算的了什么？<br><br>　　我们有战无不胜的子弟兵，我们有未尝一败的傲人战绩、我们的战士不怕死…<br><br>　　确实，戎评相信当战争来临的时候，我们的子弟兵们不会比所要面对的任何敌人，来的逊色！<br><br>　　正如高原戍守官兵即使双手冻烂，依旧满面笑容。<br><br>　　正如救灾官兵即使身心疲惫，依旧要强撑着身子去阻隔在人民与灾害之间。<br><br>　　正如新中国建立以来的每一场战斗，如长津湖僵卧雪地再也没能起身冲锋的志愿军战士、如乃堆拉山口、老山、法卡山上朝着敌人枪口冲锋的解放军战士。<br><br>　　沉默付出，无怨无悔！<br><br>　　但是大家或许忘了，这些如今戍守在高原、奋战在灾区、未来某一天还将在未知的战场中为国运而战，为民族而战，为身后父母妻儿兄弟姐妹而战的子弟兵们，到底来自哪里？<br><br>　　他们是你我的兄弟、是妻子的丈夫、是孩子的父亲、是老人从小看着长大，摔了也会哭的“小屁孩儿”…<br><br>　　在过去数年间，我国AI技术在商用领域可谓是“大放异彩”，大数据分析、面部识别技术、语音识别系统…<br><br>　　但是，与商用领域人工智能的“百花齐放”形成鲜明对比的是，在军用领域，我们却依旧还是任重而道远！<br><br>　　虽然，相较于几年前的军队智能化”的大致表述，在刚刚结束的2023中国（绵阳）科技城无人机产业发展大会中，一些新型的军用无人智能装备依旧收获了不少的惊叹和艳羡。<br><br>　　但是毫不讳言，在无人智能装备“实战化”的这条道路上，我们与全球最为先进的美军之间，依旧还存在着相当的差距…<br><br>　　国家级，针对性、统筹性的“发展立项”<br><br>　　这是我们追平最后一段距离的冲刺法宝！<br><br>　　最后，再多说一句吧。<br><br>　　犹记的在《电的利弊》中，鲁迅曾说<br><br>　　外国用火药制造子弹御敌，中国却用它做爆竹敬神。<br><br>　　虽然，对于这句话戎评并不甚认同。<br><br>　　但是相较于曾经的唏嘘，我更恐惧在未来的某一刻，我们的后人会同样叹息：<br><br>　　外国用人工智能制造武器御敌，中国却用它搞网销刷视频。<br><br>　　事实如此，一切能够追平的技术差距，却还要依靠流血、牺牲去换取胜利，无论在任何时候，都是耻辱！都是犯罪！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 18:07:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：王毅这次访美，释放了三个重要信号！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276066-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390759">　　最近这几天，巴以局势牵动人心，中美互动也同样让世界关注。毕竟，前者关系战争与和平，后者更对世界格局产生重大而深远影响。<br><br>　　综合媒体的报道，以及一些知情人士的提醒，这次王毅访美，至少释放了三个信号。<br><br>　　第一个信号，美国对峰会很积极。<br><br>　　我们看到，对于王毅这次访美，美方高度重视，美国总统拜登在白宫会见，国务卿布林肯与他两轮会谈，总统国家安全事务助理沙利文与他进行战略沟通。<br><br>　　用知情人士的话说，这是一次深入的沟通，王毅和拜登谈了一个多小时，和沙利文谈了三个小时，和布林肯谈了七个小时，还与美国战略界、工商界进行了座谈。<br><br>　　“可以说是该见的人都见了，该讨论的议题也都讨论了，除了中美关系之外，还讨论了国际、地区等广泛议题。”<br><br>　　更关键的，是美方对中美峰会的态度。在与王毅会见时，按照新华社通稿，拜登向习近平主席致以问候，阐述了重视对华关系的立场，表示美方愿同中方保持沟通，共同应对全球性挑战。<br><br>　　据知情人士透露，美方除了邀请习近平主席出席APEC领导人非正式会晤，还专门单独发出邀请，请习主席同拜登总统举行两国元首的正式会晤。<br><br>　　这是什么意思？<br><br>　　按照知情人士的分析，就是说这次两国元首会晤，不是说在APEC期间的一次普通会面，而是单独的专门的一次会晤，美国非常期待。<br><br>　　第二个信号，美国对华表态也在微调。<br><br>　　以前美国一些人更多说的是竞争，甚至有时就是所谓的“去风险”、“脱钩”，但至少在这次王毅访美期间，美方一些表态，要积极了不少。<br><br>　　除了承诺美国“一个中国”政策没有变，不会支持“台独”，据知情人士的透露，美方还表态：美中关系是世界上最重要的双边关系，美方乐见中国成功。<br><br>　　美方还表示，美中关系发展稳定，不仅有利于美中两国，而且有利于世界；竞争不是美中关系的全部，合作也是美中关系的一部分。<br><br>　　这多少也是一种姿态，积极的姿态。<br><br>　　总是展现了美国希望稳定和发展美中关系的积极意愿。经历了一段时间的折腾，当然应该也是看到了中国的坚定立场，美国也有所清醒，有所转变。<br><br>　　这对世界来说，多少也是一件好事吧。<br><br>　　第三个信号，中方原则立场坚定不移。<br><br>　　该协商的可以协商，该坚守的一定坚守。<br><br>　　据知情人士透露，这次王毅访美，全面阐述了中方的立场和关切，尤其是对美方打压围堵中国的错误行径，拉了一个长长的单子，要求美方予以改正。<br><br>　　请注意：一个长长的单子！<br><br>　　这是中方正当合理的要求，按照知情人士的话说，如果中美关系真正得到改善，那双方合作的单子也可以拉得很长，甚至更长。<br><br>　　在与布林肯会谈时，按照新华社的报道，王毅就表示，回首今年以来中美关系曲折历程，经验值得总结，教训需要汲取，最关键是要做到“五个必须”：<br><br>　　必须遵守两国元首共识；<br><br>　　必须稳定中美双边关系；<br><br>　　必须保持沟通渠道畅通；<br><br>　　必须管控分歧矛盾摩擦；<br><br>　　必须推进互利合作。<br><br>　　王毅强调，要实现中美关系稳下来、好起来，双方还应客观认识对方战略意图，正确看待中美交往中的竞争因素，厘清国家安全概念。<br><br>　　从积极的一面看，经过一段时间的博弈和斗争，中美各个层级的对话交往已经在恢复。<br><br>　　双方近日将分别举行中美海洋事务磋商、中美军控和防扩散磋商、中美外交政策磋商、中美残疾人事务协调会，并探讨签署残疾人合作谅解备忘录。<br><br>　　哦，双方还同意进一步增加客运直航航班，这对来往中美的人士，都是一个好消息。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　我就不长篇累牍了，简单三句话吧：<br><br>　　第一，还是要敢于斗争，更要善于斗争。没有斗争没有博弈，美国态度会有转变？<br><br>　　第二，听其言，更要观其行。对于美国的说一套做一套，我们应该早有所领教，更要有所准备。当然，美国，说话要算数哦。<br><br>　　第三，“他强任他强，清风拂山岗；他横由他横，明月照大江。”<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 18:01:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[纯科学：这次巴以冲突的军事科学分析]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276065-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390758">　　这次巴以冲突，既是以往巴以冲突的延续，同时又有显著不同之处。本文不站立场，仅从军事科学的角度对这次冲突进行一下简单的分析。<br><br>　　一、以往五次中东战争中为什么以色列占优？<br><br>　　以往公认是有五次中东战争，并且以色列都打赢了。在人们的印象中，以色列军事上是明显占优势的。原因何在？人们普遍印象是以下这些差异造成：<br><br>　　齐心协力与步调不一。以色列从一开始就面对的是国家危亡的生存之战，不仅以色列犹太人拼尽全力，全民皆兵，而且全世界的犹太人都团结一心地对以色列给予全力支持。反观阿拉伯势力，虽然人多势众，但步调不一，无法形成合力。表面上看的众多阿拉伯国家都反以，事实上在军事并不有利。因为他们并没有形成统一指挥，平时也没有在一起进行了协同训练。到了战时以色列只要抓住其中一种给予毁灭性打击，其他各路就会深受震动，丧失士气和军心。<br><br>　　集中优势兵力于主攻方向与目标散乱。以色列军事力量从数量上说是很有限的，但这使以色列更善于集中优势兵力于主攻方向，从而获得有效的军事成果。反观阿拉伯军队，在主攻方向的选择上非常散乱，甚至没有明确的主攻方向。<br><br>　　军事素养差异。普遍认为以军的军事训练严格，军事素养很高。而阿拉伯军队普遍训练不足，军事素养较差。<br><br>　　外援差异。以色列在战争中总是获得美国的全力支持，从军事情报到武器装备不仅更强，而且支持迅速。阿拉伯国家虽然也得到苏联的支持，但支持的力度、及时性、武器装备的先进性等方面都稍微逊色一些。<br><br>　　突然袭击与慢条斯理。这一条是非常关键的。以色列在绝大多数战争中都采用突然袭击的战术，首战即决战。以军的突然袭击往往在一开战就给阿拉伯军队造成毁灭性打击，从而快速奠定战争胜利的结果。五次中东战争的持续时间如下：<br><br>　　第一次：1948年5月15日 至 1949年3月10日。10个月。<br><br>　　第二次：1956年10月29日 至 1956年11月7日。一周。<br><br>　　第三次：1967年6月5日 至 1967年6月10日。六日战争。<br><br>　　第四次：1973年10月6日至10月26日。21天，三周。<br><br>　　第五次：1982年6月6日 至 9月29日。差一周四个月。<br><br>　　从上可见，除了第一次中东战争打了10个月，第五次是不到四个月，其他第二、第三次都是一周，第四次是三周，交战时间极短。<br><br>　　反观阿拉伯军队，往往是慢条斯理。另外很重要的一点也是受到美国在联合国的制约，一旦是阿拉伯军队占优时，就被故意拖延下来。这个在第一次中东战争中表现得特别明显。最初阿拉伯军队是明显占优的，但美国迅速在联合国搞停火。阿拉伯军队遵守联合国决议就停止军事行动了，但以色列却利用停火迅速集结军队和补充武器弹药，然后再向阿军反攻。以色列军队不利就停火，一旦集结力量就打破停火迅速向阿军展开进攻。这样做当然就总是处于有利的地位。<br><br>　　道义上的一锅粥。长期的阿以冲突中，双方都是过多地展示武力和残忍。以色列是有仇必报，杀伤过很多平民。而阿拉伯的很多势力不惜采用各种极限手段打击以色列、美国和西方。甚至尽最大可能展示残忍，尤其视频直播对人质斩首过程。这使局外人既对双方都有同情，另一方面又都很难完全接受任何一方。<br><br>　　二、以往持续性的巴以冲突中以色列为什么占优？<br><br>　　在不算“中东战争的”以往巴以持续性冲突中，基本的模式都是巴勒斯坦人往以色列零零散散地放几枚火箭炮，甚至只是扔扔石头，然后受到以色列正规军队的报复。这种模式的相互对抗，以色列显然是会占优的。<br><br>　　三、本次巴以冲突的显著不同之处<br><br>　　本次巴以冲突，局势出现明显不同的情况：<br><br>　　突袭之利反转：哈玛斯这次在10月7日率先使用了突然袭击的战术，一开战就是5000枚火箭弹集中攻击，1500名敢死队利用动力滑翔伞深入突袭以色列内陆，多路军队攻破隔离墙俘虏以色列军官和军民。正是因为采用突袭战术，第一轮攻击就造成了以色列至少1400人以上的伤亡。有320人包括以色列军官在内的人质被俘虏带回加沙。从第一轮攻击到现在，时间已经过去了三周多，以色列才正式大规模攻入加沙。从这个持续时间来看，已经超过以前的三次中东战争。<br><br>　　展示人道。哈玛斯释放第一批两名美国人质，是一对母女。两名人质对哈玛斯赞扬有加，显然她们在被俘虏期间并没有受到任何虐待。其他俘虏情况如何现在还不知道，但从释放的这少数人质情况来看，的确让人稍感宽慰。这种“优待俘虏”政策是需要极强的纪律保障的，因为要让关押俘虏的士兵严格执行优待俘虏政策是极为反人性的。尤其在面对以色列大量杀害巴勒斯坦妇女和儿童的同时，要让关押俘虏的士兵放弃仇恨、还会严格执行优待俘虏的政策，对他们来说是一种极大的精神折磨和痛苦。哈玛斯现在能够做到优待俘虏，从一个侧面证明他们受到极为严格的训练，并且整体上已经有很强的纪律性。<br><br>　　反过来，以色列军队不断攻击加沙的平民目标，尤其是攻击多家医院，大量杀伤妇女儿童，在国际道义上处于很不利的位置。虽然在造成最大伤亡的加沙浸信会医院事件上，以色列不承认是自己所为，但加沙医院受到攻击的已经远不止一家，联合国人员也因以色列的攻击而出现很多伤亡。这些让人非常痛心。<br><br>　　但是，在主攻方向的选择上，这次哈玛斯依然有值得商榷之处。10月7日的突袭并没有特别明确的主攻方向。如果哈玛斯能够选择以色列某一军事目标，给予毁灭性打击，那么对以色列的军心士气的打击会有效得多。伤其十指不如断其一指。尤其在遭受到袭击后，以色列军队在边境大规模集结，哈玛斯没有后续力量进行集中打击。这可能也是与其实力太有限有关的。如果能够有效集结数千枚火箭弹选择以色列营级以上的坦克集群进行毁灭性打击，会有大得多的成效。<br><br>　　从目前军力对比看，阿拉伯国家可能还是难以在速战中完全战胜以色列。善战者，立己于不败之地而不失敌之败也。如果其他阿拉伯国家军队避免正规军队的正面作战，采用大规模游击战方式袭击中东的美军和以色列军队目标，这样就可避免造成军事失败的事实。同时，这种打法美军和以色列军队就很难有效应对。就像在阿富汗战场那样，美军即便可以赢得所有的战斗，但塔利班军队只有损失，不会有战役的军事失败。即使阿拉伯军队不断遭受美以报复性的打击，无论成什么样，都不能看成是他们的军事失败。这样的局面就会使美以陷入极为被动的地位。<br><br>　　哈玛斯和阿拉伯势力如果采用非对称的、非正规军方式的、大规模战略性的游击作战方式进行持久战，就会使阿-以-美陷入长期互相消耗的状态，以色列和美国就会非常麻烦。现在，美国已经陷在俄乌战争的泥潭中，虽然他自己表面看是置身事外，但事实上却已经越来越难以自拔。我在以往文章中曾说过，俄乌战争之所以已经是持久战，是因为目前状态几乎是无法和谈的。和谈一般是在现有双方实际占领的土地为基础进行，但如果乌克兰承认现状，就得放弃乌东地区，泽连斯基政府就得下台。而要让俄罗斯放弃现有已经吃到嘴里的领土和谈，普京政府就得下台，俄罗斯国民是不可能接受的。所以，现在的俄乌战争无解。而现在中东地区又很可能陷入另一个无解的状态。因为让以色列遭受了太大的损失，以色列如果不能打出一个结果是无法咽下这口气的。目前以色列的目标就是占领加沙北部，把现有110万人赶到加沙南部。目前看他已经正式开始攻入加沙北部执行这一战略。这个不是没有可能成功，但更容易陷入持久战的战争泥潭。就看整个哈玛斯和阿拉伯势力是否采用正确的战略策略。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 18:00:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：烽火四处]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276063-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390756">　　加沙鏖战正酣，缅甸局部内战，<br><br>　　中美交往升级，俄乌局势生变。<br><br>　　以上四句话大概可以囊括当前世界的博弈热点。以色列针对加沙的地面行动正在以越来越激烈的试探性攻击展开。从目前的局势来看，这场仗还需要僵持一段时间。正如我昨天所写的《易怒的小兽》一文中指出，以色列尽管在战力和装备上占尽优势，但想要进入加沙和哈马斯打巷战还是需要更加谨慎，需要更多的准备。以数百公里长地下工事而得以坚守加沙的哈马斯，是不会那么容易被以色列军消灭的，除了用钻地弹把加沙土地都犁上一遍，否则，以军的进入就只能付出巨大的人员伤亡为代价。而哈马斯为这场反侵略战争准备了数年，其储备的战争物资也必然可以保证他能够撑更长的时间。<br><br>　　而时间是目前以色列人最为担心的。因为国际社会对于这场站在的看法已经越来越不利于以色列。欧美各国都爆发了支持巴勒斯坦谴责以色列暴行的抗议活动。这也成为目前全球唯一能够取代俄乌战争的热点舆论话题。但二者的舆论的导向却截然不同。欧美民众对于俄罗斯的固有印象使得他们即便反对援助乌克兰也是因为其自身利益遭到了损害。比如乌克兰难民的涌入，比如自家财政和军事资源被运往乌克兰而让本国利益受损等等。但是，在支持巴勒斯坦这件事上，却是因为以军在加沙造成的惨状真的令人目不忍睹，以色列的行为已经颠覆了西方自己炮制出来的价值观。<br><br>　　更为过分的是，以军这次针对加沙的袭击从真正意义上实行了无差别轰炸，从满是患者和避难者的医院到联合国标注的人道主义场所w ，从BBC的记者到联合国公职人员，都是一律杀无赦。在这种情况下，很多西方国家自己脸面也抹不开了，所以我们看到，本次联合国的投票，法国投了赞成票，而英国和日本这样的美国铁杆小弟只能投弃权票。只有美国和以色列以及12个被美国和犹太资本控制的小国才跟随美国投了反对票。这世界有多少个国家？大概有两百个吧，却只有十二个跟在美国身后，其中的强弱，明眼人一看即知。而随着以色列在这场冲突中杀戮越来越多，战果却越来越不明显，这世界对于犹太人的同情已经接近冰点。<br><br>　　而这些就是哈马斯在等待出现的结果。只要坚持时间够长，不但哈马斯的同情者会越来越多，恐怕支持哈马斯的国家也会越来越多。最终，以色列会不会输了这场战争或者并不可知，但这场战争把美国的霸权拖进深渊却已经是不争的事实。试想，哪一个被美国霸权压制的国家不想趁机在里面推一把呢？<br><br>　　所以，美国迎来了中国外长的到访。这次外长出访美国，分别和美国国务卿布林肯，白宫安全助理沙利文以及美国总统会面。从目前的信息来看，中美这次的高层会谈虽然级别很高但却并没有形成一个实质性的结果。中方的表述也是美国反华基调未变，只是保持交往有利于双方的战略互信以及世界和平。<br><br>　　基调未变，也就意味着矛盾尚未调和。美国要的中国没有答应，中国要的美国也在含糊其辞。双方在经贸上都没有取得突破，更何况在巴以问题上呢？本来就超然事外的中国就更加不可能被美国拉着去做一场对自己只有坏处没有好处的外交努力了。中国只要秉持中立客观的立场，谁也不能说我们。而针对巴勒斯坦地区的人道主义援助，那就更加无可指摘了。谁让这次犹太资本没有控制住全球的媒体舆论呢？<br><br>　　但下个月在旧金山举行的APEC峰会，中国会怎么做？我认为应该会去的。本来APEC峰会就是一个国际性交往平台。多参与总比不参与要好。即便美国是东道主国，但讨论的可是泛太平洋地区的国际事务。去人家里抢镜头才会有更爽的感觉不是？更何况，举办地旧金山属于加利福利亚州，加州州长都亲自过来送请柬了，总得给那些愿意看到中美关系缓和的美国派别一些希望和脸面吧。至于中美总体关系，从目前的俄乌，巴以以及中美自身所处的环境，所具有的矛盾来看，也就是客客气气的去赴个饭局，至于那宵酒醒何处，自然还是杨柳岸，晓风残月。指望花好月圆是不现实的。<br><br>　　至于缅甸，我们其实完全不用太过在意，只要把自己家的篱笆扎紧即可。无论哪一方，想要获得中方的支持，都得拿出诚意来。缅甸政府需要有个鲜明的姿态，缅北武装则需要保持足够的尊敬。但双方会不会拿被“骗”过去的中国电诈人员来做筹码？我们可以套用一句驻联合国张大使回应以色列代表的话来做为回答“选择中国作为对手，显然是选错了对相。”以色列如此，缅甸那边的事儿就更是如此了。<br><br>　　持续延续的俄乌战争，似乎永远看不到尽头，欧美仿佛是一根巨大的蜡烛，虽然燃烧会让它消耗，但却难以看到它蜡炬成灰的一刻。而俄罗斯就像一个吹风的少年，虽然他的吹气不足以让这跟蜡烛在短时间里燃尽，但却能吹动那火苗四处摇晃，蜡油四溅。相同的道理，由欧美助燃的各地烽火，虽然看似在点燃他国，但欧美自身的蜡烛属性焉有不受波及的道理？而我们要做到就是给自己割出一圈放火带，并让吹风的少年保持他的体力。路虽长行则必至，天虽高，飞则必达。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 17:57:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：捷克扬言退出联合国！是嫌自己命长吗？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276062-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390755">　　10月27日，联合国大会紧急特别会议以120张赞成票通过约旦等国提交的关于巴以局势的决议后，以色列外交部指责“联合国不再具有哪怕是一盎司的合法性”。<br><br>　　美国对这项决议并没有什么激烈反应，虽然在联大用不上一票否决权，但它用反对票表明了自己的立场。<br><br>　　然而，人们没想到有个国家的反应比以色列还要激烈，居然扬言要退出出联合国。<br><br>　　捷克国防部长亚娜·切尔诺霍娃28日晚间在推特发文，呼吁捷克退出联合国。<br><br>　　她写道：“只有包括我们在内的14个国家明确站出来反对哈马斯恐怖分子发动的前所未有的恐怖袭击。我为联合国感到羞耻。在我看来，捷克共和国对一个支持恐怖分子且不尊重基本自卫权的组织已经没有任何期望。我们退出吧！”<br><br>　　切尔诺霍娃此番言论连捷克网友都感到吃惊，要知道因为乌克兰问题、巴勒斯坦问题，捷克社会已经分裂很严重。<br><br>　　切尔诺霍娃让人感到愤怒还有一个原因，这并不是国防部长的工作范围。<br><br>　　但这就是本届捷克政府的特点，2021年12月，一帮政治混混靠着“小党联盟”占据议会多数，成立了一个五党联合政府。<br><br>　　当时泽曼总统还在位，新政府总理为彼得·菲亚拉，内阁里面充斥着“反华派”，外交部长、海盗党成员利帕夫斯基就是典型代表。<br><br>　　今年1月28日，捷克举行总统大选，现年61岁的彼得·帕维尔当选总统，他胜选第三天就打电话给蔡英文。<br><br>　　如果说泽曼在位的最后两年还能让捷克保持最后理性，而在帕维尔上台后，捷克就彻底自我放飞了。<br><br>　　五党联合政府其实就是分赃政治，各小党都分到了部长职位，而这些部长大多数不需要任何专业知识和经验。<br><br>　　他们就会一句话--“价值观至上”。靠着反俄反华去换取美国的援助，而这些美元、还有新台币，最后都落入了政客的口袋。<br><br>　　他们的权力来源并不是捷克人民，而是坐在白宫里的老板，甚至是掌握他们丑事的CIA。<br><br>　　所以联合国对他们来说重要吗？那丢捷克的脸，与他们何干？<br><br>　　今年4月4日，以色列外长科恩访问布拉格，会见了捷克总统和总理。<br><br>　　以色列和东欧犹太人集团给了捷克大量的投入，而捷克的回报将是承认耶路撒冷为以色列首都。<br><br>　　捷克国防部长如此气急败坏不是没有原因的，因为目前的巴勒斯坦局势会导致这项交易失败，那么这些政客很可能会损失一大笔钱。<br><br>　　有人会说，这不就是卖国吗？是又怎么样。<br><br>　　大不了任期一到拍拍屁股走人，难道还能定他们叛国罪不成？<br><br>　　本月初，为了耶路撒冷问题，捷克内部吵成一团。总统和外长反对搬迁大使馆，总理和国防部长支持搬迁。因为欧盟大国施压，捷克才没有动静。<br><br>　　这次巴以冲突爆后，捷克政客都在拼命地向犹太人表达孝心，同时向美国表达忠心。<br><br>　　作为联合国成员，捷克国防部长说出如此无知言论，再次证明捷克政府里面充满着政治混混。<br><br>　　她难道不知道联合国代表着什么吗？战后秩序。<br><br>　　如果捷克要推翻战后秩序，那么，有种就退出联合国好了。<br><br>　　其实联合国的存在对小国有利的，如果没有联合国机制，没有《联合国宪章》，大国到最后就是凭实力划分势力范围，而捷克这种小国根本没有决定自己命运的权利。<br><br>　　历史已一再证明了这一点。在欧洲，什么时候有捷克说话的份？<br><br>　　苏台德问题<br><br>　　1914年一战爆发，如果奥匈帝国战败，它将分崩离析，解体后走向却扑朔迷离。<br><br>　　这是一个二元帝国，分家最有可能的结局是：独立的奥地利和独立的匈牙利，由它们分配帝国遗产。<br><br>　　但是，领土分配权并不在维也纳或布达佩斯，而是在伦敦、巴黎、华盛顿，分尸现场在凡尔赛宫。<br><br>　　新奥地利想与德国合并，如果帝国无法维持的话。<br><br>　　奥属波兰想要独立，继续统治西乌克兰的农奴。<br><br>　　南斯拉夫人的意见无法统一，但独立出来是肯定的。<br><br>　　匈牙利人可以接受一个独立的小匈牙利。<br><br>　　捷克在开战时就想独立，它想要波希米亚的工业区和斯洛伐克。<br><br>　　捷克人是奥匈帝国的反骨仔，他们的政治领袖马萨里克去了巴黎，主动提出要帮助协约国打败自己的国家，交易条件协约国承认并帮助建立捷克政权。<br><br>　　捷克士兵主动成为战俘，然后在马萨里克将这些捷克战俘组成军队，听从英法指挥，反攻奥匈帝国。<br><br>　　战争还在进行时，捷克斯洛伐克临时政府就已经在巴黎建立了。<br><br>　　1918年11月11日奥地利皇帝逊位，12日，奥地利社民党宣布成立民主共和国，明确表示它要加入德意志共和国。<br><br>　　匈牙利脱离帝国，独立建国。<br><br>　　奥地利的领土范围：帝国旧有领土（非德意志人地区除外）+波希米亚和摩拉维亚的德意志人居住地区。<br><br>　　而捷克人在巴黎也宣布波希米亚和摩拉维亚是它的领土。<br><br>　　怎么解决领土争议问题？由英国和法国说了算。<br><br>　　英法裁定：<br><br>　　一、奥地利绝不能并入德国，无论是否通过了全民公投。<br><br>　　二、波希米亚和摩拉维亚+斯洛伐克+外喀巴阡罗塞尼亚（乌克兰人居住区）+西里西亚一部分，全部划归捷克。<br><br>　　三，为补偿德意志人损失，将匈牙利布尔根兰地区割让给奥地利。<br><br>　　奥地利变成了一个650万人口的小国，维也纳从帝国首都变成了一个农业国的中心城市，而捷克人得到了主要工业区。<br><br>　　协约国以奥地利和匈牙利的牺牲满足了捷克斯洛伐克的要求，这是对它当反骨仔的奖赏。<br><br>　　波兰也是大赢家，但同样是大国决定了它的复国问题。<br><br>　　捷克斯洛伐克独立后，有四分之一人口为德意志民族，他们坚持要将居住地区划入奥地利，然后再加入德意志联邦。<br><br>　　马萨里克这时成为了捷克斯洛伐克总统，他要求德国承认布拉格政权。<br><br>　　但德国无论左派还是右派，都拒绝承认，德国人认为捷克人侵吞了属于德意志的土地。<br><br>　　希特勒上台后，捷克人的麻烦就来了。<br><br>　　1938年3月12日，德军开进维也纳，德奥合并。希特勒本来就是奥地利人，他要为奥地利拿回失土。<br><br>　　因此，苏台德问题就爆发了，希特勒的逻辑：<br><br>　　这里是奥地利一直主张的领土，德奥合并后，德国政府有权继续奥地利的主张。<br><br>　　德国绝不承认英法随意切割别国领土的行为，不承认国联认定的国界线，德国在法律也没有承认过布拉格政权。<br><br>　　也就是说，纳粹德国不承认一战“战后秩序”。<br><br>　　上图中间草黄色这一带，就是德意志人居住的苏台德地区。<br><br>　　捷克人却认为这是巴黎和会确认的领土，德奥合并不能改变这一界线。<br><br>　　然而，英国和法国认为只要能满足希特勒，德国就不会在东欧开战，欧洲就会有和平！<br><br>　　至于捷克斯洛伐克怎么办？那当然好办。<br><br>　　对英法来说，我能给你的，就能拿回来，捷克人不存在发言权。<br><br>　　如果重新划分德捷边界对英法利益有利的话，何乐而不为？<br><br>　　当1938年9月底，英国首相张伯伦从德国带回《慕尼黑协议》时，他心安理得，为了英国利益，他只不过是将分配权重新调整一次而已。<br><br>　　1938年10月5日，德军占领苏台德地区，波兰人也认为机会来了，波军也占领了捷克斯洛伐克的切欣地区。<br><br>　　11月11日，波军和德军在捷克境内会师。<br><br>　　捷克斯洛伐克离亡国很近了，捷克人求英法拯救布拉格。<br><br>　　英国不仅置之不理，而且英格兰银行还将捷克政府所存的黄金都交了德国政府，理由是捷克政权不合法。<br><br>　　二战尾声，根据大国商议的结果，捷克斯洛伐克才得以复国，但它和波兰等东欧国家一样，属于苏联势力范围，并加入了华约。<br><br>　　苏联解体后，它又属于美国势力范围，并加入了北约。<br><br>　　捷克何曾真正独立过？当一战“战后秩序”被破坏，它被灭国。<br><br>　　而有些捷克人一直都搞不清楚，它们被大国主宰的命运从未改变，日子一旦滋润些，就不知天高地厚了。<br><br>　　捷克国防部长居然要扬言退出联合国，主动破坏二战“战后秩序”。<br><br>　　你是嫌自己命长吗？<br><br>　　不要国格，不要尊严，这样的国家不配被人尊重。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 17:56:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[李晓鹏：攻其必救：中国新时期的中东战略新思维]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276053-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390746">　　随着新一轮巴以冲突的激化，我们新时期的中东战略思路也日益清晰，总结起来就是四个字：攻其必救。这里的“其”，指的是美国。“必救”，指的是以色列。<br><br>　　俄乌战争是给欧洲放血。美国也跟着投入了一些资源，但还不太多。相比于它从欧洲赚到的东西，比如让欧洲发放弃俄罗斯天然气转而购买美国液化天然气等等，甚至可能还赚了。最多只能说是小亏。<br><br>　　乌克兰是俄罗斯的必救之地，而不是一个美国的必救之地。经过精心的算计和长期的挑拨，美国终于让俄乌开战，东乌成为了给俄罗斯大放血的好地方。美国人的战略看似很成功，实则是鼠目寸光班的胜利。我在十年前的那篇文章《乌克兰局势：美国重大战略性失误及其体制根源》中就说了，俄乌冲突最大的受益方其实是中国。美国自作聪明、自导自演，白送了我们十年的战略性发展机会。这十年已经足够让东西方的战略实力发生根本性的转折，这个时候还想再到南海搞事情，其实已经晚了，搞不动了。现在的情况，是“攻守之势异也”，我们正在从防守方向进攻方转变，而这个攻守转换的最佳战场，就在中东，在巴勒斯坦。<br><br>　　以色列，就是美国的必救之地。但它又远离美国本土，位于亚欧大陆的中心位置。如果以色列持续不断的遭到来自周边伊斯兰国家的攻击，而又长期不能取得决定性胜利，美国就只能远涉大洋输送军事物资，永无休止的在这里消耗其战略资源，直到国力耗竭。<br><br>　　美国自建国以来，就因为有两大海洋的保护，而免受亚欧大陆上大国战火的冲击，时局不利时，则隔岸观火；有利可图时，则果断出击，收割胜利成果。其本土安全无忧的地缘优势，当今世界任何其它大国均无法望其项背。凭借这一点，就几乎在与所有大国的竞争中，立于不败之地。这跟二战以前的英国类似——凭借“大陆均衡”战略，从荷、法、德、俄等欧洲内战中坐收渔利。只是随着空军的出现和发展，英吉利海峡已过于狭窄，让它的战略优势大为削弱。美国继承英国的衣钵，凭借大洋优势将亚欧大陆重新操纵于股掌之间。<br><br>　　从地缘上看，美国几乎是无法被击败的。但地缘只是大国争雄的一个方面。美国最大的问题，是它的“金融-军工”复合体贪得无厌，处于一种政治失控状态，绑架国家利益为自身输血。在阿富汗战争中，2万亿美元的军费开支让这个复合体赚的盆满钵满，历任三届总统（奥巴马、特朗普、拜登）的努力，也不过是换来一个狼狈撤军、输血暂停，但那些用几百万美元买几十只山羊、几千美元买一个咖啡杯的贪腐利益集团没有受到任何处罚，彻底落袋为安。他们转而开始在世界上其它地方寻找发大财的机会，不管是俄乌还是中东，在他们看来都是下一个阿富汗。<br><br>　　“金融-军工”复合体主要是一个阶级问题，也就是金融资本家和军事巨头联合对全世界人民的掠夺，但它也可以从另一个视角——民族问题的角度来分析，帮助我们把问题看的更加透彻。<br><br>　　把持美国金融资本的集团，主要由犹太精英构成，历届美联储主席，多为犹太人，他们同时还控制了美国的传统媒体，以犹太人默多克为代表的传媒大亨们，已是美国意识形态领域的实际控制者。美国主体民族——昂撒白人，他们中的精英分子，则是军队和政府领导层的主要群体，给犹太精英干“脏活累活”。这就像是印度的种姓体制，犹太精英是最高种姓“婆罗门”，类似于祭司阶层；昂撒精英已经被降了一级，成为了“刹帝利”，为军事和行政贵族。其它种族的精英分子则处于更低位置，印度、西班牙裔、黑人等精英居于第三等级，华人精英只能居于第四等级。当然，所有族群的底层百姓（包括犹太人）都不在这个等级序列上，类似于印度种姓等级之外的贱民，他们又因种族的不同而依附于本种族的精英分子，这是一个阶级和种族混合的问题。<br><br>　　犹太人并未参与美国国家的创立，他们在美国独立战争结束以后才开始大批移民美国。他们不是美国的主体族群，在美国总人口只占了1.7%。但犹太精英分子竟然可以依靠“寄生”的方式，成为美国资本和意识形态的实际控制者，这是极不寻常的。这里边包含了足以摧毁美国这个伟大帝国的深层次矛盾。<br><br>　　引爆这个矛盾的一个可能的点，就是：犹太统治精英们，会为了维护以色列这个犹太复国主义实体，不惜让包括昂撒白人在内的所有美国人，往中东输血，直至耗尽美国的所有战略资源。这就会严重削弱美国的地缘优势，甚至把地缘优势变成劣势。当这种输血让整个美国社会苦不堪言的时候，犹太精英和昂撒精英之间的矛盾就可能激化。<br><br>　　我们都知道，上一次犹太精英和帝国主体民族之间矛盾激化之后，曾经发生过什么事情。<br><br>　　犹太民族，在有可靠记载的历史中，一直是一个全世界流浪的族群，长期缺乏稳定的土地用以安身立命。这让他们不得不选择了以经商为主要的谋生手段。然后又依靠商业资本积累，逐步演变为金融资本的控制者。在这个过程中，他们始终没有认真刻苦的经营过实业。商业投机、金融逐利，成为了他们最拿手的本事。久而久之，他们中的精英分子们掌握了在那些认真从事农业和工业的族群中成为“头部寄生者”的本事。由于他们有足够多的钱，也重视文化教育，着实培养出来了一大批科技文化领域的大师，比如爱因斯坦、奥本海默、费曼、毕加索等等，为人类文明做出了巨大的贡献。但是，其金融资本寄生集团对世界各国人民的压迫和剥削，也相当严重。犹太人中的极端主义派别：犹太复国主义，更是给中东地区的原住民制造了巨大的灾难。在一战结束后的通货膨胀时期，犹太商人在德国依靠放高利贷和金融投机大赚特赚，而底层德国人民则衣食无着，这让他们把无情的怒火倾泻到了整个犹太族群身上。<br><br>　　我们不能重蹈历史覆辙，不能一般性的反对整个犹太族群。但也不能因为德国历史上有过极端反犹太的错误，就矫枉过正，对犹太精英寄生集团的罪恶视而不见。要坚决反对犹太复国主义的殖民活动，坚决反对犹太资本在金融和思想文化领域的控制及其对人民的压迫和剥削。<br><br>　　从国家战略的角度来看，要一手在中东帮助被压迫的巴勒斯坦人民、反对犹太复国主义，让美国把战略资源大量消耗在这个距离本土万里之遥的无底洞里；一手在美国揭露犹太资本家们的罪恶，把犹太精英和昂撒精英区别对待，揭示并激化他们之间的矛盾。这两个事情，是代表正义力量的国家在反对美国霸权主义的斗争中取得胜利必须要做好的。<br><br>　　之前，我们在朝鲜战争、南海问题等周边地区采取的行动，本质上都是被动防御。在地缘上，我们也实在缺乏进攻的手段。<br><br>　　俄乌问题，我们实际上是采取了一种中立、不偏不倚的态度，既不是进攻、也不存在防御，只是被动的、间接的从中获得了重要的战略利益。<br><br>　　而现在的巴以冲突，美国人已经把它们最薄弱的环节，它的“阿克琉斯之踵”露了出来。我们就不能再采取消极的或者中立的态度了，需要从战略防御转入战略进攻。这种进攻是一种“阳谋”，而不是阴谋。因为我们支持巴勒斯坦人民的反殖民斗争、反对犹太金融资本垄断控制的事业都是正义的，可以公开讲的；而美国支持犹太复国主义的动作是非正义的，背后潜藏着的不仅是美国国家的私利，更重要的是还潜藏着犹太资本精英集团的一己之私，它在某些地方甚至跟美国国家和人民的利益也有冲突，有些东西不仅在全世界甚至在美国国内都不敢拿到台面上来公开讨论，是见不得人、见不得光的。<br><br>　　我们要从战略层面来关注巴以问题，大张旗鼓的宣传我们的立场，在意识形态领域、经济政治领域乃至军事后勤等领域，在这个战场上推动一场战略进攻。不再是美国人给我们设置议题、找我们的毛病，在我们的南海等地扶持代理人来给我们找麻烦，我们却只能被动的抗议和反击。要让犹太复国主义实体变成一道巨大的伤口，给霸权主义、殖民主义和金融资本主义尽可能多的放血。<br><br>　　我们抱着良好的愿望，希望这个世界能保持和平，不要再有战争，但从历史和现实来看，殖民主义者、霸权主义者以及他们背后的金融垄断资本家们，不会愿意和平的退出历史舞台，只要还有一丝一毫的机会，他们就会铤而走险、负隅顽抗。考虑到人类文明的进步和彼此沟通和了解的增强，第三次世界大战应该不会出现，但如俄乌这种中等烈度的局部战争仍然难以避免。从以色列现在这种怼天怼地的态度来看，中东地区出现局部战争的可能性也越来越大。我们的善意必将会被他们忽略，那我们就不能再做老好人，该出手时就得出手。<br><br>　　我们的立场是鲜明的：坚决支持巴勒斯坦人民驱逐殖民侵略者的斗争，至少也要恢复联合国决议的巴勒斯坦领土；坚决支持黎巴嫩和叙利亚收复被以色列侵占的合法领土（黎巴嫩南部和戈兰高地）的斗争；希望各方通过和平谈判的方式来解决问题，但如果和平无法实现，我们反殖民反侵略的立场仍将保持不变。<br><br>　　最后顺便补充一点，从战术层面来说，正义力量对殖民者“放血”的最佳地点并不在加沙，而应该是在北边的戈兰高地附近。这里是“中东水塔”，以色列40%的供水都来源于此，又因地形较高，可以俯瞰这个以色列地区，是以色列不可或缺的战略要地。如果说以色列是美国的“必救之地”，戈兰高地就是以色列的“必救之地”。但它从法理上讲，又是无可争议的叙利亚领土，即使我们认可“巴以分治”的联合国决议，以色列在这里也是侵略者。如果俄罗斯、伊朗等国在这里支持叙利亚收复自己的领土，从国际法来讲，是理直气壮的。与靠近大海且被隔离的加沙地带不同，这里可以轻易获得来自俄罗斯和伊朗的后勤支持，远涉重洋而来的美军如果要在这里登陆作战将会处在十分不利的位置。如果说对美国，攻其必救应该在巴勒斯坦地区展开攻势；对犹太复国主义实体，攻其必救就应该在戈兰高地寻找机会。借助俄罗斯、伊朗的力量，在这里发动一波战略性攻势，可以起到牵一发而动全身的效果。也许将来会有一场震惊世界的“戈兰高地之战”，成为世界历史转折的标志性战役。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 06:29:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗列思维：普京访华回国后，俄罗斯将库页岛天然气运至...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276052-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390745">　　回国之后，普京一次性出动25个师，发动乌东战线反攻行动。与此同时，库页岛又有大动静，普京兑现承诺对华足量供应天然气，这次要帮中国一次性解决后顾之忧吗？<br><br>　　巴以冲突随着以色列国防军围攻行动的全面展开而愈发激烈，哈马斯方面已经明确表态不会屈服，将会与以色列血战到底。除了加沙地带以外，以色列北部区域，黎巴嫩真主党也与以色列展开了交火，双方各有一定的损失。但从整体情况来看，以色列这次并没有掌握战局的主导权，没能做到完全压制真主党。当然了，作为以色列最大的支持者美国最近这几天的日子也不好过，其部署在伊拉克和叙利亚境内的军事基地多次遭受不明势力发射的火箭弹攻击，虽然没有造成巨大的人员伤亡情况，但是给当地美军也造成了不小的麻烦，严重影响了美军在中东地区的任务部署。不过，就在全球绝大部分注意力都被中东局势吸引的时候，俄罗斯在乌克兰战场上也悄然行动起来。<br><br>　　据俄罗斯媒体援引国防部消息人士的话报道，日前俄罗斯国防部已经制定了一份新的作战计划方案，接下来俄军将会在乌克兰东线战场集结25个师的兵力展开一场秋季反攻行动，争取可以在库皮扬斯克、红利曼和阿瓦迪夫卡方向取得一定的战场优势，打破当前乌东战场上的僵局。对于此次俄军集结重兵展开反攻行动，有军事专家认为这是一个非常正常不过的情况。从今年6月份开始，泽连斯基政府就要求乌军进行一场全面的反攻行动，而为了可以确保这次反攻行动顺利展开。乌克兰除了进行多轮征召，组建了数十个战斗旅以外，还特意向北约索要了一批军事援助，包括新型武器装备和各类型的物资补给。但让北约失望的是，乌军的反攻计划并没有想象中的那么顺利，多条战线上的乌军进攻受挫，所取得的战果也只有几十平方公里的区域和几个村庄，这与反攻行动所投入的人力和物力完全不成正比。<br><br>　　而在经过了几个月的拉锯战之后，泽连斯基政府似乎也放弃了反攻的想法，前线乌军也开始减缓攻势行动，开始修筑工事堡垒试图与俄军继续僵持下去，只等来年北约军援到位之后再次展开反攻行动。但非常尴尬的是，美国和北约因为自身的问题不断缩减对乌克兰的军事援助，甚至有可能中断全部的军援。这下子泽连斯基政府感觉自己被西方欺骗了，而前线的乌军官兵也感觉自己被抛弃了，毕竟他们总不可能在冰天雪地的环境下饿着肚子赤手空拳跟俄军战斗吧？乌军补给困难，对于俄军而言绝对是一个利好消息，在作战兵力占优、物资补给充足以及各类型主战装备陆续交付使用的情况下，俄军展开反攻行动也就势在必行了。而且当前天时地利人和均在俄罗斯这一方，如果不出现其他意外情况，普京大概率会在不久之后收到来自乌东战线的捷报。而就在俄罗斯集结重兵反攻之际，远东地区又传来了一个好消息。<br><br>　　在俄罗斯总统普京结束访华回国后不久，他就兑现了中俄两国在能源领域的合作承诺。近日，俄罗斯天然气工业股份公司宣布预计将会在4年之后，也就是2027年通过“远东线路”向中国供应天然气。这条线路已经完成了前期的论证和准备工作，4年的施工时间也是考虑了诸多因素的影响。而一旦所有设施都交付使用，那么俄罗斯这条管道每年对华天然气的输送量将会达到100亿立方米，届时库页岛等远东地区开采的天然气都将会被运往中国。从现阶段的情况来看，这次的天然气输送项目对于中俄两国而言都是一个互利共赢的结果。一方面，受到乌克兰危机的影响，俄罗斯能源出口结构正在不断调整，亚太地区将会慢慢取代欧洲和美国，成为俄罗斯未来能源出口的主要市场。其中中国已经成为了俄罗斯“向东看”战略的核心一环，如果俄罗斯对华输气管道可以全部顺利竣工交付使用，那么到时候中国完全可以成为俄罗斯天然气的第一大出口市场，普京政府再也无需担忧天然气产能过剩的问题。<br><br>　　另一方面，对于中国来说，俄罗斯天然气的供应也是至关重要的。需要注意的是，在2030年的时候中国将会实现碳达峰的目标，而为了兑现这一承诺，天然气这种比煤炭和石油更清洁的化石能源无疑是最好的一个选择。除此以外，随着中国经济的不断高速发展，中国对于能源进口需求也在不断扩大。考虑到目前中国海上能源运输渠道不仅存在运输时间长、运输费用高等缺点，而且运输风险也在与日俱增。美国及其盟友曾不止一次公开讨论，在中美爆发冲突对抗的时候，掐断中国海上生命线的可能。这其实并非是威胁，而是随时有可能成为现实。也正是在这样的背景下，加强与俄罗斯在能源领域的合作关系，优化自身能源进口渠道，将成本、时间降至最低的同时，将效率和稳定性提升至最高，一次性彻底解决能源进口的后顾之忧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 06:28:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[如松：伊朗钓一条叫“美国”的大鱼]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276051-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390744">　　哈马斯-以色列战争还在进行时，中东被再次拉近人们的视野。<br><br>　　以前多次论述过，人类初期的迁徙路径与活动范围基本都是由地理决定的，无论印度还是中国这样的古国，在地理上都是相对封闭、自然环境非常稳定的大陆，见下图，在相对封闭、自然环境比较稳定的大陆上，随着人类社会的不断发展和进步就形成了中印的古代文明。根源就在于古代社会的生产力十分低下，人们抵御气候变化的能力很差，只有中印这种相对封闭、自然环境十分稳定的地理空间才能保持人类社会长期稳定的生存与发展，才能孕育人类的文明。由此也就可以理解中印的文明史未曾间断的现象，在很大程度上这是由地理决定的。<br><br>　　从历史和地理来说，中东地区的新月沃地在人类文明的发展过程中具有非常重要的意义。<br><br>　　按照今天的科学史观，东非大裂谷是人类文明最古老的发源地之一，见下图，早在350万年以前，大裂谷地区已经出现能够直立行走的人，属于人类社会最早的成员。<br><br>　　当代人类的祖先——智人，于6万年前走出非洲时首先来到的地点就是中东的新月沃地，见下图。而位于以色列和约旦边界的死海就是新月沃地的南端，也是东非大裂谷的最北端，也可以说人类就是顺着东非大裂谷走出了非洲来到新月沃地。说到死海，其实世界上还曾经出现几个比死海大无数倍的“死海”，那就是533万年之前的地中海。因地质变化直布罗陀海峡在大约596万年前闭合，这就将地中海与大西洋隔开了，当时地中海地区非常干燥的气候在1000年内使地中海盆地几乎完全干涸，留下了一个低于正常海平面达3至5公里的干涸盆地，其中就形成了几个类似于今天死海的高盐区。大约在550万年前左右，干燥的气候条件减缓，导致盆地从陆地上的河流接收了更多的淡水，又逐渐将高盐湖填充并稀释成更大的咸水区，这些咸水区与今天的里海类似。这就是著名的墨西拿盐度危机，在墨西拿盐度危机时期地中海的盐度大幅上升，由于地中海蒸发的水分大量降落在大西洋，又让大西洋的盐度大幅下降，这就导致了全球的气候巨变。直到533万年前，直布罗陀海峡终于重新打开，大西洋的海水又迅速填满了地中海盆地，墨西拿盐度危机就此结束，这就形成了今天的地中海，见下图。<br><br>　　新月沃地是人类文明的一块风水宝地，它东面是伊朗高原，北面是亚美尼亚高原，南面是阿拉伯高原，西面面临地中海，东南又与波斯湾相通，这就形成了一块十分稳定的气候地理环境，人类在这块风水宝地上形成了欧亚大陆最早的文明，然后又从这里走向东方、西方或北方形成各个地区的文明，走向东方的人们最终又在距今1万多年前跨过白令路桥进入美洲，经过现代科学的检验，美洲最早的居民印第安人就是远东地区的蒙古人种，而玛雅人又属于印第安人的一个分支。也因此，欧洲、亚洲、美洲文明都与埃及文明和中东文明具有紧密的联系，或者说是埃及文明和中东文明的继承与发展。<br><br>　　新月沃地类似于是中国的中原地区，只有这种土地肥沃、降水比较充足、靠近大江大河、海拔比较低的平原地带才最适合早期人类社会的生存与发展，在这些地区长期居住之后人类的生产力就可以得到不断提高，然后就具备了向其他地区迁徙的能力，最终让人类的足迹遍布了整个地球。<br><br>　　由于埃及和新月沃地是人类文明的发源地，或者说是先发地区，也就在新月沃地诞生了人类社会的两大宗教——基督教和伊斯兰教，这里也成为很多族群的兴起之地，这就让该地区成为宗教圣地和不同种族的圣地，民族、地缘、宗教之争让该地区长期处于战乱状态。最典型的是，基督教与伊斯兰教之间的竞争已经进行了一千三百多年，到今天还在持续，哈马斯-以色列战争本质是哈马斯-伊朗之间的战争，这既是宗教之争也是民族之争，这都是过去历史的延续。<br><br>　　哈马斯-以色列战争爆发之后，伊朗的地位就极为重要，源于无论是哈马斯、真主党、也门胡赛武装还是伊拉克、叙利亚等国的民兵组织，都与伊朗有说不清道不明的关系，或者可以直接说是伊朗的代理人。<br><br>　　现在，又有那么一群总认为美军可以战无不胜的人开始鼓噪，既然这些组织都是伊朗的代理人，美国就应该出兵剿灭伊朗，铲平中东。<br><br>　　这很可能就是伊朗最希望看到的结果，也是伊朗给美国挖掘的墓地。<br><br>　　2003年美国发动伊拉克战争推翻了萨达姆政权，彻底改变了伊拉克，当时美军的军事行动十分顺利，今天的美国还有足够的能力改变伊朗吗？<br><br>　　由上图可见，伊拉克就处于新月沃地，这是一块地势十分平坦的地区，美国拥有世界上最现代化的武器，在这样的土地上很容易发挥出先进武器的优势，让美军有能力迅速击溃伊拉克。<br><br>　　但伊朗不同，它处于高原地带，其国土主要由山地和山区组成，伊朗的面积是伊拉克的近四倍，人口是伊拉克的2倍多，从上图还可以清楚地看到伊朗的地理条件与伊拉克截然不同，其地形地貌倒与阿富汗有一些相似之处，一旦美国陆军进入伊朗，伊朗肯定会像阿富汗一样成为帝国坟场，而且还是比阿富汗更大号的帝国坟场。<br><br>　　伊朗这样的国家，只要内部没有出现明显的分裂甚至内部战乱，是任何外来帝国都难以征服的。<br><br>　　从财政来说，2003年美国政府的负债率不到60%，有充足的财力支撑伊拉克战争所带来的3万亿美元的战争成本，今天美国政府的负债率已经高达129%，考虑到美元现在的购买力已经比2003年下降了五成以上，对伊朗的战争很可能需要至少6万亿以上的总支出，美军是否能击溃伊朗是是很不确定的，但美军能迅速击溃美国政府债务体系却是十分确定的。债务体系的解体就会导致美元体系的解体，这是巨大的社会危机。当初苏联卢布的解体导致卢布在上世纪九十年代出现超级贬值，是苏联解体的主要原因之一，让包括俄罗斯在内的前苏联地区的经济总量出现了大幅衰退，综合实力大幅下降，一旦美元步苏联卢布的后尘，这就是一个帝国的末日。<br><br>　　阿拉伯世界与基督教世界的竞争是贯穿着人类的文明史，是全面竞争，今天的美国是基督教世界的代表，一旦美国再次发起类似伊拉克战争那样的伊朗战争，美国很可能会陷入阿拉伯人的汪洋大海之中，类似是大号版本的阿富汗战争，再加上美国的债务体系必然爆破，中东最终就会成为埋葬一代帝国的坟墓，这就是伊朗不断对美国叫嚣、不断使用代理人对美国及代理人发起挑衅的真实目的，伊朗要钓的就是这条叫“美帝国”的大鱼。<br><br>　　美国当然很清楚这其中的玄机，它尽量避免与伊朗发生在地面的直接冲突，如果要一定要冲突就选择海上或空中，发挥自己尖端武器的优势实施降维打击。这就决定了美国在哈马斯-以色列战争中的策略，高举反恐大旗，目的是分化阿拉伯世界并团结多数阿拉伯国家，尽力将战场范围局限在加沙地区以及以色列北部地区，争取达成快速消灭哈马斯组织的战略目标。<br><br>　　今天的美国和伊朗在玩一个很奇葩的游戏，伊朗对不断对美国叫喊，有本事到地面来干一架！而美国则回应说，有本事到海上或空中干一架！伊朗不想到海上或空中找死，美国不想到地面冒险，双方暂时都没有制服对方的办法，美国就只能对伊朗实施长期的封锁政策。<br><br>　　如果美国不能达成自己的战略目标，不能快速结束哈马斯-以色列战争，最终导致战争的扩大化，让更多的阿拉伯国家卷入战争，中东就会进入混乱状态，中东混乱就会诱发石油危机，进而就会牵动欧亚所有主要大国的神经，一场大战就正式打响了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 06:27:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：这是什么神奇剧本：还未正式开局，就已基本...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276049-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390742">　　一<br><br>　　中东局势牵扯着世界最多的目光，俄乌冲突都没有多少人关注了。一是因为中东太重要了，中东对于世界就相当于中原对于中国。二是因为以色列的戏份太重了。<br><br>　　除了我们之前文章提到的，以色列南攻加沙、北击黎巴嫩、叙利亚，威胁伊朗、恐吓俄罗斯，最近还威胁起联合国秘书长，要求不道歉就辞职。<br><br>　　这还不是威胁最重的话，那位以色列常驻联合国代表下面这句话才厉害，这俨然是联合国不让以色列满意就要关门的意思。<br><br>　　人类社会进入近代史，好像还没有这么豪横的角色出现。去年以来的“球长”泽连斯基在以色列的政客面前，连个弟弟都算不上。<br><br>　　以色列把“猖狂”二字演绎到别人难以企及的高度，已经做到了“空前”，后面其实也很难有其他国家能够超越。<br><br>　　这就是美国主导的这个秩序产生的怪胎。以色列狂到这个程度，说明这个秩序真的出了大问题，不是动动小手术就能解决的。<br><br>　　大家原本以为这个秩序的主导者是美国，现在看，美国在以色列面前最多像个跟班。以色列背后的犹太资本才是美国和西方秩序的最大股东，这就是以色列狂妄的最大资本。<br><br>　　资本主义体系就是金权至上，美国是金权至上的国家，美国主导的秩序是也是金权至上的秩序，谁钱最多谁话语权就最大，美国在这个秩序中的实际角色跟美国总统在美国政治中发挥的作用差不多。<br><br>　　巴以冲突把资本主义世界的最大秘密给怯魅了，终于把后台势力逼近了台前。<br><br>　　原来隐藏着表面现象下的内容都开始浮到水面之上，开始于哈马斯对以色列的那场突袭。这场突袭在未来的历史课本上，可能和萨拉热窝事件一样重要。历史的大转折，往往是从一些小角色或一个看着没有多大的事情开始的。一方面，导火索事件的出现就是这个体系内部矛盾产生的结果。另一方面，事件引起的连锁反应能够引起旧秩序的坍塌，说明内部积累的矛盾已经到达体系能够承受的极限。<br><br>　　后台大老板不再在幕后隐身，也说明旧秩序的稳定性出现了大问题。以前用含蓄的手段就可以有效控制局面，现在只能采用更加直接的手段，才能不脱离控制。<br><br>　　二<br><br>　　从俄乌冲突到巴以冲突，百年大变局的博弈才进入第二个回合，其中一方就已经这么不淡定了。<br><br>　　照这个速度继续演变，美国能不能坚持到第三回合，都是很大的未知。<br><br>　　美国本来是把最多的军力部署在西太中国周边，从奥巴马的亚太再平衡开始，美国就在准备着跟中国的最终较量。<br><br>　　而按照拜登政府的设计，美国与主要对手的博弈分为上下两个半场。<br><br>　　上半场解决俄罗斯，因为俄罗斯被定位成对西方秩序直接的威胁，下半场目标是中国，因为中国被定位成本世纪唯一有实力挑战美国主导秩序的国家。美国要发动并借助全部盟友的力量，与中国之间进行一场“毕其功于一役”的最终决战。<br><br>　　但很显然，形势并没有按照美国政府希望的方向发展。美国的决策者尤其没有想到，原本设定的上半场目标都还没有实现，中间还多出来一个中东变局，让美国不得不集中精力应对。<br><br>　　美国自己规划的上下半场变成了美国不希望的上中下三集。剧情拉长了，美国想跟中国决战的时间就被推后了。美国原先要解决俄罗斯，才能集中全力与中国决战。现在，美国还需要再多解决一个中东问题，才能进入与中国的终局，否则，美国霸权可能终结于此，就不一定有机会能够进入下一场了。<br><br>　　但中东问题不是那么好解决的，其难度并不比通过俄乌冲突解决俄罗斯小。美国引爆俄乌冲突，但没有能力控制最终的结果，虽然有一些战术级收益，但美国为此付出的战略损失是多少战术收益都填不平的。<br><br>　　在巴以冲突爆发之前，这个战略损失主要是美国的“先俄后中”战略，没有让俄罗斯倒下，反而把俄罗斯推到了中国这边，让俄罗斯把今后主要发展方向从融入西方调整为面向东方，中俄事实上形成了不是盟友又可根据需要调整到胜似盟友状态的战略协作关系。<br><br>　　这个战略损失就已经很严重了。自古大三角博弈，只要其中两方联合，最后的输家大概率是被两方共同对付的那一个。现在中俄的联合，引发的第一个对美国不利后果，是碎片化的亚洲大陆第一次有了一体化的可能。<br><br>　　亚洲大陆一体化的障碍主要有两个：一是中俄不能互信，俄罗斯国土大部分面积本身就在亚洲，中亚国家也是俄罗斯的传统势力范围。二是中东主要在美国控制之下。美国控制了中东，就能阻止亚洲大陆一体化，当然也能利用中东这个世界能源中心和地处“三洲五海”的枢纽位置，控制欧洲和非洲大陆。<br><br>　　美国先是通过同时遏制中俄，让中俄建立起足够的互信，把亚洲大陆一体化的第一个障碍帮着拆除了。<br><br>　　现在，巴以冲突爆发，美国有可能拆除亚洲大陆一体化的第二个障碍。<br><br>　　不要认为美国不会这么蠢。美国已经不是第一次这样做损己利人的事。美国今天在中东的困境，就来自美国以前的失误：美国颠覆了萨达姆政权，让伊拉克从逊尼派执政变成什叶派执政的国家，导致“什叶派之弧”具有了可能。以前伊朗和叙利亚之间还间隔一个与伊朗不对付的伊拉克，这条什叶派通道并不存在。<br><br>　　哈马斯对以色列的这一次突袭，把中东大变局的空间给彻底打开了，巨大的想象空间出现了。<br><br>　　美国为了以色列不惜自毁所剩不多的道义形象，不光是因为美国的最大股东是犹太资本，实在是中东对于美国的霸权和美元的地位就是这么重要。<br><br>　　美国的全球霸权在地缘政治方面，主要建立在三个条件之上：一是让亚欧大陆保持碎片化状态；二是控制海洋的主要通道；三是通过控制中东、西欧和西太控制亚欧大陆“边缘地带”，与此相对应，美国需要三个国家作为战略支点，在中东就是以色列，在欧洲就是英国，在亚洲就是日本，这三个支点都属于美国之必救。<br><br>　　所以，中东不容有失，以色列不容有失。美国在中东已经没有更多选项。<br><br>　　三<br><br>　　那么，美国还有没有可能在中东翻盘？很难。<br><br>　　这种可能性虽然不能说为零，但只要中俄积极运作，不放弃出现在眼前的机会，美国翻盘的可能性确实不大。主要理由：<br><br>　　第一，以色列一再违反国际法、挑战人类底线的做法，引发世界众怒，让支持以色列的美国也跟着道义迅速流失。<br><br>　　第二，以色列多面出击四处树敌，进一步增加了对立面，让支持以色列的美国也感觉到空前孤立，欧洲盟友支持以色列现在都得小心翼翼。<br><br>　　有上面两个原因同时存在，这个局就已经很难解了。失道必然寡助，何况还到处树敌。何况还有其他下面这些不利因素：<br><br>　　第三，美国和以色列现在都面临同一个问题，相对于自己要实现的目标，实力严重不匹配。<br><br>　　现在这两个国家就跟举重运动员似的，明明实力极限是100公斤，非要把目标定为200公斤。为了让别人相信他有这个能力，他直接去举300公斤了。这样做的结果是什么？腰椎间盘突出是大概率，甚至半身不遂的可能性都有。<br><br>　　关键他们俩因为经济空心化，都患有心脏病。超负荷举重，搞不好连猝死的可能性都有了。<br><br>　　以色列现在已经聚集了十几万正规军，还有三四十万预备役。这么多军队处于战争或临战状态，每天需要很多军费才能维持，以色列本来的军费就不充裕。大规模地面战争随时爆发，来自对手各种规模的袭扰随时出现，以色列的经济自然也无法正常运转。以色列这么挺着，能坚持多久？时间一长，不用对手反击特别给力，以色列就能把自己耗成残疾了。<br><br>　　美国也是一样。<br><br>　　美国现在因为去工业化严重，自我造血能力不足，高息卖国债得到的输血又不够，想通过金融战大量吸血又没有吸到太多。美国国内的问题不比以色列轻松。目前最致命的问题是国债流动性问题越来越严重，中长期国债的购买力越来越不乐观，被作为全球资产定价之锚的十年期国债收益率最近都一度盘中超过5%了。<br><br>　　反而美国的放血点越来越多。在欧洲乌克兰还等着美国援助，否则随时死给美国人看。西太部署了美国海外60%的军事力量又不敢打仗，等于被中国牵制住耗在那里，每天的军费又得多少？现在又加了个中东，花钱的地方又多了。<br><br>　　第四，时间也不在美国这边。<br><br>　　本来为了亚太再平衡，抽调中东的兵力去亚太，现在亚太还没有破局，中东又需要紧急灭火。<br><br>　　现在的美国俄乌冲突输不起，中东不敢丢，等于前面的作业没有写完，新的作业又布置下来了。<br><br>　　这么来回折腾，损失最大的还不是军费，而是时间。<br><br>　　两个能够决定方向的最重要对手之间，因为中国的实力增长太快，而美国的实力下降也超预期，所以，时间现在成了决定格局和方向的最大变量。已经不用十年那么久，慢则五年，快则三年，美国的实力优势就可能差不多消失了。<br><br>　　第五，也是特别要命的一点：以色列看着像队友，但可惜是百年难得一遇的猪队友。<br><br>　　美以这两个队友必须绑定在一起不离不弃，但他们的目标之间又有严重的内在冲突。以色列的目标是趁机攻占加沙，继续保持对中东伊斯兰国家的威慑力。美国的目标是在欧洲和亚太遏制中俄，维持全球霸权不动摇。为了实现以色列的目标，美国自己的重点目标优先级就得靠后。<br><br>　　其他的影响因素就不一一陈述了，面对上面这五个因素，美国怎么翻盘？<br><br>　　四<br><br>　　美国现在能做的其实并不多。<br><br>　　美国现在已经要在中东布置两个航母编队，加一个两栖攻击舰，再加原来在中东的六七个军事基地，看起来力量不小，但是现在的美国经不起规模较大的战争，财政和工业产能都不允许，弹药库存被俄乌战争消耗很大一部分了，美国还曾经从供给以色列的库存里拨一部分给乌克兰呢。<br><br>　　以色列的地面总攻还没开始，有人就计算过，按现在每天的弹药消耗量计算，以色列的弹药库存加上美国援助的部分，空军的轰炸最多只能坚持两个星期。<br><br>　　所以，以色列想以主动对外四面出击，美国调集这么多军事力量重返中东，对中东的反以武装和国家产生的真正威慑有限。美国的航母来了，也门的胡赛武装都敢直接对美军发动袭击。美国在叙利亚的非法驻军，最近更是遭受袭击不断。<br><br>　　纸老虎的本质靠表面上的张牙舞爪是遮不住的，反而一开始表演太过会更容易被人看穿。真正有实力的角色，一开始并不着急投入太多力量。看看现在的美国已经失去了俄乌冲突的相对从容，一开始就调兵遣将，不但前面没有了代理人，还搞得自己像看家护院的。<br><br>　　你看现在和以色列对打的是哈马斯、黎巴嫩真主党武装等这些军事组织，伊朗还没着急出动，伊朗后面才是中俄。<br><br>　　以色列和美国一样，现在其实进退两难。想进？前面就是加沙，进去就要面对巷战，以色列还是心里没底。想退？以色列已经把气氛已经烘托到这里了，怎么退？只能继续耗。<br><br>　　但又消耗不起，拖不起时间。<br><br>　　现在无论是哈马斯、黎巴嫩真主党，还是其他反以军事组织，以及背后的伊朗，反而在时间上没有那么紧迫。而且，随着时间，主动权会越来越不在美以这边。<br><br>　　美国和以色列内部被资本掏空了，外部就自然会有越来越多的对手。只要把美国拖回中东的泥潭，就不会让它那么容易跳出去。<br><br>　　中东确实是埋葬美元霸权的最好地方。以色列越猖狂，美国越维护，美国霸权被埋葬于此的概率就越高。<br><br>　　五<br><br>　　说到底是西方主导的资本主义秩序已经快耗尽了存在的合理性，西方已经无力引导世界继续向前。在资本主义秩序下，实际很多国家是发展停滞或倒退的状态。人类需要建立新秩序，创建更高的文明，这是百年变局中更重要的内容。<br><br>　　这个历史使命，只有神秘东方大国来承担了。这就是中国文化里的“天命”，要行中国文化的“天道”，不能继续跟西方原有体系那样“损不足以奉有余”。对于我们创造的机遇和送上门来的机会，都需要积极把握。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 06:25:28 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：世界多地热点是双簧还是苦肉计？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276047-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390740">　　中国、俄罗斯、美国、欧洲都说得话题是世界巨变、百年大变局、世界新秩序，实际都是一回事，包括现在世界各地热点增多，冲突不断都是源于霸权美国的实力下降、控制能力衰退导致。最大原因是美国实力下降后不愿意接受现实，采取与实力不匹配的战略，形成了荒唐逻辑：霸权美国实力下降必须掠夺更多的资本财富才能维持霸权存在，但现在的实力又无法成功掠夺巨大财富，掠夺不到就利用霸权余威制造冲突让世界更加动荡，结果是世界动荡后全球全部财富缩水导致更难以掠夺，结果是越难以掠夺美国就更加层层加码，美国付出代价更大，实力下降更快，形成恶性循环，最终导致美国想最后靠军事力量决定胜负。<br><br>　　一、美国的新套路---通过制造仇恨诱发宗教矛盾、冲突甚至宗教战争<br><br>　　乌克兰战争爆发后，巴以冲突又起，以色列受到四十年来从未有过的巨大损失，面子受到打击，里子受到重创，以色列担心中东地缘平衡被打破朝不利于以色列方向发展，于是以色列恼羞成怒，以色列在美国支持、纵容下采取了极端行动，大量屠杀巴勒斯坦平民，结果是伊斯兰世界反抗力量增大，美国陷入两难处境，看到越来越多的国家对以色列口诛笔伐，包括欧洲在内都选择了与美国拉开距离的政策，美国打算采取更极端政策：制造多热点，制造宗教矛盾乃至宗教战争让更多国家卷入。<br><br>　　笔者在前面文章这样说过：巴以冲突如果控制不好，最坏的结果是被美国利用掀起新的宗教战争，这样整个中东、北非、欧洲都可能卷入，因为伊斯兰教、基督教直接有矛盾，而伊斯兰教、基督教内部也有矛盾，一旦掀开潘多拉魔盒，整个世界都会陷入动荡，而美国设想的是美国由于地理位置，可以躲过这种多方面冲突达到渔利结果。<br><br>　　笔者看到俄罗斯总统普京对宗教战争产生进行了警告：普京表示，西方正在煽动宗教上的仇恨和不容异己，以“分而治之”世界，维持一种相当于统治和殖民主义的“世界新秩序”。当谈到目前的中东地区局势、巴以冲突补充说，美国制造了“伊斯兰恐惧症、反犹太主义和俄罗斯恐惧症”，目标是美国维持霸权、反对多极世界的武器，他提醒警告道：巴以冲突可能会蔓延到中东以外的地区，而加沙地带的无辜妇女、儿童和老人因他人罪行而受到惩罚是荒谬的。<br><br>　　制造宗教矛盾、冲突方面美国不是现在才想到，而是一直在策划，只是必要时实施罢了。2003年第三次海湾战争即美国第二次入侵伊拉克时小布什曾经鼓吹这场战争是新时代的“十字军”东征，后来因为太刺耳不利于美国入侵伊拉克才停止宣传。现在的美国政府又重新拿起了这个战略，只不过是悄悄布局，不大声宣传罢了，而且破坏性比当年更大，范围更广而已！<br><br>　　二、从美国剧本看，欧洲因为乌克兰战争乱了，欧洲一地鸡毛，中东因为巴以战争乱了已经血流成河，亚洲怎么能平静，于是我们看到了南海菲律宾开始作妖，哪怕鸡蛋碰石头也在所不惜，无非就是要把南海国家、东盟国家也搞乱，印度与巴基斯坦发生了军事冲突，也是美国设计的剧本。缅甸北部突然发生军事冲突，估计也离不开美国的影子！<br><br>　　总之，对于美国而言，世界可以乱，而且必须按照剧本乱。<br><br>　　所以从巴以冲突爆发以来，笔者一直认为哈马斯突袭以色列美国情报界“一无所知”到背后显然是不正常的。历史上的美国搞这种苦肉计不是没有先例，1941.12.7日发生的珍珠港事件，中国共产党取得情报经过研究判断日本极有可能突袭珍珠港并把该情报通报给美国，美国当时竟然无动于衷，据报道911事件发生前也有情报可能有恐怖袭击事件发生，结果美国束之高阁。<br><br>　　另外美国有制造栽赃事件的先例：北部湾事件就是美国制造的栽赃越南北方政权的一次自导自演的事件，美国会制造过入侵古巴的猪猡湾事件，这方面美国恶迹满满。<br><br>　　巴以冲突突然爆发，以美国情报能力，庞大的情报网络不可能不知道情况，另外埃及方面向美国曾经通报过哈马斯可能突袭以色列，而美国没有采取任何措施，而且更没有通报给以色列。<br><br>　　在巴以冲突之前，美国就把一个航母战斗群部署在地中海，结果在航母战斗群到达地中海不到两周，哈马斯突袭了以色列，这说明了美国一直有准备。巴以冲突爆发后，联合国安理会几次动议“停止”杀害平民决议都被美国否决，而美国提供的方案不是停止冲突，而是把责任全面加给哈马斯，给以色列全面攻击加沙地区提供合理理由，这说明美国不在乎平民生命，只在乎的是美国战略实施方案。<br><br>　　三、笔者认为菲驴南海作妖是美国提前设计的版本，是配合美国建立“国际新秩序”的一个环节。<br><br>　　笔者预计，在美国剧本里就是让菲驴得寸进尺，利用中国的不愿意南海局势不稳定的心理让菲驴动作更大，反复刺激中国让中国发怒，一旦中国采取果断行动，美国就通过外交受到逼迫东盟站队，同时逼迫观望的日倭、棒子配合美国的南海战略：日倭、棒子由于担心贸易线路受到影响必然派出一定的军事力量去配合美国，这样美国就会在全世界宣传造势把中国进一步抹黑，破坏中国的发展战略。<br><br>　　但美国可能失算了，因为维持贸易通道中人稳定是日倭、棒子也需要，也是东盟国家的需要，日倭在这种局面下派出“中日友好访华团”、棒子突然释放关键信息，棒子政府高级政客集体辞职都说明它们一是看到了局势的风险，被利用的可怕后果，以及美国不负责任的态度。<br><br>　　笔者预计菲驴南海作妖不会停止，而美国后续可能派出一定的军事力量支持菲驴。<br><br>　　印巴突然冲突，瞄准的是一带一路。一带一路峰会130余国参与打乱了莫迪步伐，在一带一路建设的关键节点上制造动静延缓一带一路实施应该是莫迪重心。而在反对一带一路建设方面，莫夫是站在美国一方的。<br><br>　　这里笔者通过外交部发言人的话判断，中国对菲驴耐心是有限度的，可以看到中方的措辞变了，变得越来越严厉，也越来越“没有耐心”：中国外交部发言人毛宁表示“美国为实现自身地缘政治私利，怂恿、支持、配合菲律宾在仁爱礁侵权挑衅，严重违反国际法和国际关系基本准则，严重损害中方的主权和权益，严重危害地区和平稳定，地区国家对此看得十分清楚。”<br><br>　　这句话点明了美菲之间相互勾连的本质，如果菲律宾是一再测试中国的容忍程度，那么只能说这项测试已经有两答案，对菲律宾来说，再搞下去就是玩火自焚了。<br><br>　　什么意思？笔者认为将来中国在面对菲律宾的频繁挑衅上，已经不存在所谓的“投鼠忌器”，“打包处理”的可能性越来越大，必要“杀鸡儆猴”是可能的。<br><br>　　至于印巴冲突，笔者估计以印度的尿性不可能把冲突搞到不可收拾地步，因为上次印度找事的结果是印度战斗机被击落被世界笑话：印度的军事大国梦后非常遥远，印度必须认识到美国不可靠，否则印度的噩梦不会停止。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 06:23:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：土耳其要参与巴以冲突？埃尔多安强硬喊话以色列]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276045-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390738">　　当你有实力时，别人便不会质疑你说的话。<br><br>　　10月25日，土耳其总统埃尔多安公开喊话以色列，声称“西方欠你们很多，但土耳其不欠你们任何东西，哈马斯也不是恐怖组织，而是一个为保护其土地和公民而奋斗的解放组织”。这还没完，他接着说：“以色列在进行一场不人道的战争，以色列没有人性可言”。<br><br>　　▲埃尔多安的发言受到了土耳其议员们的热量掌声和欢迎<br><br>　　埃尔多安的发言可谓愈发激烈，最后，埃尔多安直接表示，他已经取消了原定的访问以色列的行程。<br><br>　　埃尔多安发表此次言论后，美国与以色列一直保持沉默，至今尚未做出回应。<br><br>　　以色列是中东唯一的发达国家，打赢了五次中东战争，背后又有美国支持，在当前的巴以冲突中，以色列周边的其他国家，都不敢在巴以问题上说三道四，生怕得罪了以色列。而为何土耳其敢当面抨击以色列，得罪美国呢？<br><br>　　1，土耳其与以色列的历史恩怨<br><br>　　公元1299年，奥斯曼一世建立奥斯曼土耳其帝国，从此，一个横跨欧亚非三洲的庞大帝国诞生了。<br><br>　　公元1453年5月29日，奥斯曼帝国的穆罕默德二世攻陷君士坦丁堡。<br><br>　　公元1516年，奥斯曼帝国攻占耶路撒冷和附近的大片领土，从此中东地区被土耳其统治和军事压迫超过400年，直到二十世纪初，被欧洲国家所取代。<br><br>　　第二次工业革命后，奥斯曼土耳其帝国国力每况愈下，所控制的领土和殖民地纷纷独立。中东地区的阿拉伯人也看准时机，在1916年脱离了奥斯曼的控制。<br><br>　　短短6年后，也就是1922年11月1日，随着苏丹制被废除，最后一任君主穆罕默德六世于11月17日离开土耳其，奥斯曼帝国灭亡。<br><br>　　▲巴勒斯坦地区在历史上长期是土耳其统治的地区<br><br>　　1923年10月29日，大国民议会宣布土耳其共和国成立，一直延续至今。<br><br>　　在土耳其人眼里，现在的中东尤其是巴勒斯坦地区曾经都是自己的领土，只是由于没有抓住第二次工业革命的历史机遇，使得国力下降，导致大片领土丧失。而且，土耳其是是伊斯兰国家，与巴勒斯坦人和中东的阿拉伯国家一样，同属于逊尼派。这种宗教的认同感，更加深了土耳其与巴勒斯坦的亲密感。耶路撒冷又是伊斯兰教的圣地，但被信奉犹太教的以色列所占据，这更加增强了土耳其对以色列的厌恶感。<br><br>　　对于以色列来说，土耳其就如同公元70年将犹太人赶出巴勒斯坦地区的罗马人一样，是侵略者。而土耳其又长期在背后支持加沙地带的哈马斯武装，这无异于触动了以色列敏感的神经，所以以色列对土耳其没有太多好感。<br><br>　　两国的历史矛盾，致使土耳其在此次巴以冲突中连连对以色列开炮。<br><br>　　当然，如果一个国家只是因为历史恩怨就与另一个国家交恶，那显然是过于幼稚。土耳其抨击以色列还有着它更深层次的原因。<br><br>　　2，土耳其的地缘政治需求<br><br>　　土耳其位于以色列北部，两国相隔不过数百公里，以色列有什么风吹草动都会影响到土耳其。<br><br>　　而土耳其的地缘战略环境并不乐观。<br><br>　　在西北部，土耳其长期与希腊有领土和政治纠纷，几乎是处于半敌对状态，巴尔干半岛一直是欧洲的火药桶，美国轰炸南联盟的场景还历历在目。<br><br>　　在东北部，土耳其与格鲁吉亚、亚美尼亚接壤，属于外高加索地区，这里长期就冲突不断。2008年该地爆发俄格冲突，亚美尼亚和阿塞拜疆又因纳卡问题持续发生摩擦。<br><br>　　在北部，土耳其与俄罗斯隔黑海而望，近代奥斯曼帝国更是与俄罗斯大打出手，两国属于世仇。<br><br>　　在东部，土耳其又长期受伊拉克战争和两伊战争的影响。<br><br>　　▲巴以局势和中东地区的稳定，对土耳其地缘战略安全的稳定十分重要<br><br>　　在南部，紧邻叙利亚和巴勒斯坦地区，五次中东战争和巴以冲突持续至今。<br><br>　　更为头疼的是，土耳其首都伊斯坦布尔虽然扼守黑海海峡（土耳其海峡），但时常要提防美俄两国的窥伺与争夺，可以说是烫手的山芋。<br><br>　　纵观土耳其地缘战略环境，周边没有一处是消停的，全部存在安全隐患。为此，土耳其急需一个相对稳定的南部环境。<br><br>　　但以色列自五次中东战争后在中东站稳脚跟，并且成长为一个经济、军事实力都很强大的国家。<br><br>　　以色列一直希望拓展自己的生存空间，极富侵略性，而这与土耳其希望维持一个稳定的南部环境战略背道而驰。<br><br>　　更为重要的是，土耳其也一直希望扩大在中东地区的影响力，幻想收回中东的故土，而一个既强大又富有侵略性的以色列是土耳其不愿意看到的。<br><br>　　一旦以色列吞并巴勒斯坦，其矛头必然会转向北部。<br><br>　　因为相对于强大的埃及和富有的沙特，穷困弱小的黎巴嫩和叙利亚显然是更好对付的目标。而且以色列本就强占着叙利亚的戈兰高地，还长期与黎巴嫩真主党发生摩擦。从各方面来说，两国都是以色列的潜在对手和下一个打击的目标，而土耳其正与两国紧紧相邻。<br><br>　　土耳其只有支持巴勒斯坦和哈马斯，站队联合阿拉伯国家，才能够未雨绸缪，制衡以色列的过度扩张。假如无所作为，那么以色列的崛起将势不可挡，一旦突破巴勒斯坦的桎梏，冲破阿拉伯世界的阻隔，土耳其将面临一个异常强大且富有侵略性的以色列，永无宁日。而自己所谓的领土扩张、收复旧土，恢复以往奥斯曼帝国的梦想都将化为泡影。<br><br>　　3，打铁还需自身硬<br><br>　　历史的恩怨纠葛，现实的地缘安全，远大的政治抱负，这一切都需要一个重要的前提作为基础，那就是------国力。<br><br>　　土耳其深知提升国力的重要性，因为在世界丛林里，弱肉强食是唯一的真理。土耳其的地缘战略环境又如此之差，没有一个强大的国力，莫说恢复奥斯曼帝国昔日的荣光，就是自保都难。<br><br>　　土耳其自凯末尔时代开始，便大力发展经济、军事实力。上世纪80年代，土耳其也紧跟东方某大国的脚步，实行对外开放政策。经过多年的发展，土耳其的国力有了很大提升。<br><br>　　▲土耳其是中东地区的经济强国<br><br>　　2022年，土耳其国GDP达到9060亿美元，排名世界19位，在中东地区仅次于沙特阿拉伯，远超以色列的5225亿美元。<br><br>　　土耳其面积109万平方公里，人口8500多万，人均GDP超过1万美元。<br><br>　　土耳其农业水平发达，粮棉果蔬肉等主要农副产品已经基本实现自给自足。<br><br>　　土耳其拥有良好且完整的工业基础，在纺织、汽车、采矿、石油、建筑等多个方面都有着不俗的实力。<br><br>　　土耳其是世界第8大纺织和服装出口国，是第15大汽车制造国，土耳其还是中东第一大钢产量国，2022年，土耳其钢铁产量为4040万吨，排名世界第7。<br><br>　　土耳其是全球第五大造船国，拥有83座造船厂，造船产能451万载重吨，具备建造18万吨级船舶的能力。<br><br>　　▲作为领海国家，土耳其拥有发达的造船工业<br><br>　　此外，土耳其的旅游业发达，是全球旅游的热门地区。土耳其金融业也很发达，全球知名的银行机构均在土耳其设立有分公司。<br><br>　　土耳其还是G20国成员，在国际事务中有着不俗的影响力。<br><br>　　强大的经济实力，是土耳其敢叫板以色列，不惧美国的资本和底气。<br><br>　　当然，单有强大的经济实力依然是一个臃肿的胖子，不堪一击。故而土耳其依靠自身的国防工业和经济实力，建立了一支强大的军事力量，且大部分武器均可以自主建造。<br><br>　　土耳其现役总兵力达63.9万人，中东第一。陆军拥有各型主战坦克4000多辆，装甲车3500多辆，各型火炮6000多门。<br><br>　　空军各型飞机600多架，且多是先进的第三、第四代战机，加油机、预警机、侦察机一应俱全。<br><br>　　海军拥有常规潜艇15艘，驱逐舰5艘，护卫舰16艘，各型导弹艇、巡逻艇50余艘。<br><br>　　▲土耳其军工实力强大，能够自主建造轻型航母级别的两栖攻击舰<br><br>　　另外鉴于土耳其拥有大面积领海和岛屿，又与希腊存在领海主权争端，土耳其异常重视两栖登陆力量的发展，建造了一60多艘登陆舰艇的庞大登陆运输部队。必要时，可以通过海上和陆地双线进攻地中海中东周边任何一个国家，是中东首屈一指的两栖作战力量。<br><br>　　4，让美国头疼的北约盟友<br><br>　　土耳其自1953年便加入北约集团，但与北约国家一直是貌合神离。土耳其是北约第二大军事强国，又拥有着不俗的经济实力，本身战略位置有异常重要，是扼守黑海出口和欧亚非三大洲的重要战略支点。<br><br>　　正是仪仗着自身的实力和重要的战略位置，土耳其对美国和北约的态度一直是不冷不热，甚至时常会出现外交风波。<br><br>　　而这根本原因是美国对土耳其的战略需求与土耳其自身国家的利益往往背道而驰。<br><br>　　土耳其长期不满美国和北约在土耳其与希腊的领土纠纷中支持希腊。而在对俄的态度上，美国希望土耳其是围堵俄罗斯的重要一环，但俄罗斯与土耳其在叙利亚问题、外高加索问题都有着紧密合作，近年来关系更是稳步提升。并且面对俄罗斯这样一个庞然大物，亲密的合作远远比对抗来的划算。土耳其可不想北方多出俄罗斯这样一个影响力巨大的敌人。<br><br>　　2019年，土耳其没有选择美国的防空系统，转而决定购买俄罗斯的S-400防空导弹系统，这让美国大为光火。<br><br>　　美国以此唯由，禁止向土耳其出口F-35第五大隐身战机，而土耳其随即表示将自行研发。<br><br>　　2003年，美国入侵伊拉克，土耳其强烈反对，原因是萨达姆政权一旦倒台，伊拉克必然陷入内乱，其北部的库尔德分裂势力必然会乘势而起，勾连土耳其东南部的库尔德人进行分列活动。<br><br>　　▲库尔德武装分裂势力一直是土耳其东南部的心腹之患<br><br>　　果然不出所料，萨达姆政权倒台后，库尔德人联合土耳其国内的库尔德人势力，在伊拉克北部建立了一个所谓的“库尔德斯坦地区”的自治区域。库尔德人势力甚至在2016年还参与了对土耳其总统埃尔多安的军事政变。<br><br>　　▲库尔德人分布图，库尔德人一直希望建立一个属于自己民族的国家，这对土耳其危害极大<br><br>　　5，鱼和熊掌不可兼得<br><br>　　美国对北约盟友乃至美国世界各地的所谓盟友的支持，根本目的是为美国称霸全球服务。美国亲近土耳其，是希望它作为围堵俄罗斯的先锋，美国支持以色列，是将以色列作为插手和控制中东事务的跳板，美国支持乌克兰，是希望它能最大限度的削弱俄罗斯这个潜在对手的实力。<br><br>　　这些国家一味的为美国利益服务，必然会与本国国家利益产生冲突，严重的甚至会陷自己国家于战火甚至分裂亡国的边缘，是真正意义上的鱼和熊掌不可兼。<br><br>　　当初美国支持叙利亚分裂中东，叙利亚换来的是内战和颜色革命；亲近南越制衡中国，换来的是越南战争；挑唆伊朗与沙特对抗，两国换来的是数十年的敌对关系和难以计数的经济损失。<br><br>　　▲美国为了称霸全球，不惜在世界各地挑起战争与冲突<br><br>　　如今美国一味的支持以色列，放纵以色列打压和攻击巴勒斯坦，最终又会换回什么呢？加沙地带大量无辜的巴勒斯坦难民，或许已经给出了答案。<br><br>　　一意孤行的以色列右翼政府，或许会将中东乃至整个世界，拖入战争的地狱。土耳其凭借自身的实力可以反抗，而那些被美国操纵的木偶又将何去何从？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 06:21:33 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卢克文：英国的逻辑]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276044-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390737">　　壹<br><br>　　2023年10月18日晚，英国国王查尔斯三世和王后卡米拉，一同抵达伦敦金融城官邸，参加金融城传统仪式。<br><br>　　从17世纪以来，英国君主都有在加冕当年，拜访伦敦金融城，并在城中官邸过夜的传统，用来表彰伦敦金融城民间机构和伦敦各行会的工作。<br><br>　　活动的重点叫“珍珠剑仪式”，他们那有一柄镶嵌着2600多颗珍珠的宝剑，代表着伦敦金融城市长的权威，查尔斯王子……啊不，国王，叫了69年叫顺嘴了，查尔斯国王会拿起这柄珍珠剑，将它递还给市长，以确定市长权威。<br><br>　　这柄剑有老多年历史了，最初是1392年金融城市长送给英国国王的，1641年查理一世将剑又还给了金融城市长，多少年来，历任英国国王，都对金融城话事人客客气气的。<br><br>　　在英国，唐宁街10号代表着最高政治权力，而金融城，则代表着最高财富权力。<br><br>　　从白金汉宫到金融城，相距四五公里，一路上红绿灯贼多，但开车只需要二三十分钟，每个国王登基后，还非得在这住一晚，就是为了显示其在英国的重要性。<br><br>　　对于绝大多数中国人来说，伦敦金融城是一个陌生的地方，并不知道其蕴含着巨大能量。<br><br>　　现在，我将从伦敦金融城开始，一点点为大家深扒今日英国的政治、金融、法律、文化，让我们从顶层结构开始俯视英国、解构英国。<br><br>　　贰<br><br>　　两千年前，古罗马人打到大不列颠岛，在泰晤士河旁边建了个贸易点，叫Londinium（伦丁尼姆），就是今天金融城的位置，也是整个伦敦的前身，这个地名也是今天LONDON的由来。<br><br>　　因为古罗马人在这里做买卖，所以伦敦城内许多街道名字古朴，什么牛奶街、面包街、铁器巷、家禽街，透着一股上古时期的尘粉味。<br><br>　　古代西方人取名字没那么多花花肠子，伦敦一堆平底锅弄（Frying PanAlley）、缝纫店街（Haberdasher Street）、蜂蜜巷（Honey Lane）、鱼街丘（Fish Street Hill），名字一个比一个朴实，当然也有一些不正经的狎亵巷（Gropecunt Lane），一听就知道是干什么的。（我知道你们已经跃跃欲试了）<br><br>　　把欧美人的地名翻译得那么好听，是民国时的一股歪风邪气，什么“翡冷翠”“香榭丽舍”“温莎堡”等等，都是源于生产力低下时，中国文人对欧美世界自卑的仰望态度，才诞生的一堆花里胡哨的中文译名。<br><br>　　人欧美以前可朴实呢，非把人家整得这么面目全非。<br><br>　　罗马崩盘后，日耳曼人入关，征服者威廉一世杀到岛上，老哥没打算蛮干，软硬兼施，跟Londinium的话事人谈判，只要他们承认自己这个新国王，就给他们过去所拥有的特权，所以算起来，这个伦敦金融城的面子已经有一千年了，哪个君主都得卖，查尔斯王……那个国王，他要死要活也非得去睡一晚不可。<br><br>　　英国发展起来的顺序，是先搞殖民地，再搞工业革命，这个千万不能乱。<br><br>　　因为搞殖民地搞得火热，需要大量人口从事国际贸易，伦敦市聚集了百万人，这么多人冬天要烧煤取暖，就得去挖煤，挖煤就得抽水，要抽水就得研究蒸汽机，这才搞出了工业革命。<br><br>　　也因为殖民地搞得火热，全球大量热钱都涌向伦敦，使伦敦最古老的Londinium区域，这2.6平方公里的地方，专注于做最赚钱的金融生意，这门生意做了几百年，越做越顺手，就形成了今天伦敦市里头贼有钱的金融城。<br><br>　　金融城这块地，重要到官方叫它“City of London”，英国佬平时聊天，简称它“The City”，比如平时会说“我们一会去The City 干啥干啥”，就是特指金融城，能用“The City”代指，跟红脖子叫特朗普“The One”一个意思，可见它在英国人心目中的重要性。<br><br>　　伦敦是一个大地名，整体格局跟成都有点像，城西住权贵，城东住工人和外来人口，所以东边的治安相对要差一些。<br><br>　　伦敦原本不是这么规划的，伦敦跟世界其他城市不一样，他们明文要求一片建筑群里，有10%-15%的廉租房，一个区隔一条街就有穷人，原本打算将伦敦的富人和穷人融在一起居住，只是东边后来聚集的穷人和移民更多，给玩坏了。<br><br>　　再细分一点，伦敦就是由金融城加32个伦敦自治市组成，一共33个次级行政区，但金融城在行政上是单独拎出来的，向来被特殊对待，它不受市政府直接管辖，而是由伦敦金融政府管理，拥有独立的议政厅、议事厅、法庭和警察，还有自己独立的市长。<br><br>　　整个金融城居民仅9400人，但每天有50万人，在这里的2.5万多家公司里上班，主要都从事金融上下游行业，平均工资是英国普通人的三倍。<br><br>　　在金融城里，你可以见到英格兰银行、巴克莱银行、汇丰银行、伦敦证券交易所、德意志银行、花旗银行、摩根大通、劳埃德银行、渣打银行、保诚保险等3000多家银行金融机构办事处，另有普华永道、安联保险、利安人寿等为金融业提供服务的大公司。<br><br>　　很长一段时间，金融圈常常把“纽伦港”三座城市并称为三大金融中心，但香港一天的日均外汇交易额仅4万亿人民币，因为2019年的香港暴乱，2020年还被新加坡反超，痛失亚洲第一，纽约日均外汇交易量约为9万亿人民币，而伦敦目前日均外汇交易量高达18万亿元人民币。<br><br>　　伦敦日均外汇交易量占全球总量43%、纽约占16.5%、新加坡和香港各占7.6%、东京占4.5%、瑞士苏黎世占3.3%、巴黎占2%、上海仅占1.6%。<br><br>　　在全球商业杂志的排名里，伦敦和纽约，常常为谁是全球金融中心打得难分难解，第三名的新加坡和香港，通常只能在旁边嗑着瓜子看比赛结果。<br><br>　　整个英国的金融行业，每年能创造2780亿英镑的财富，同时为250万人提供就业。<br><br>　　英国的金融独角兽企业——指成立时间不超过10年，估值超过10亿美元的金融企业，英国共有132家，比法国36家、德国63家加起来还多，在欢欢喜喜去工业化的背景下，金融业是英国现在，唯一能大批量提供高薪岗位的行业，也是大英帝国最后的体面，因此欧洲顶尖人才都跑到伦敦金融城来混饭吃，金融城里顶级人才之间竞争极其激烈。<br><br>　　英国脱欧之时，许多人认为，英国一旦跟欧盟失去关联，将失去其在欧洲的金融中心地位，法兰克福将替代伦敦成为欧洲新的金融中心。<br><br>　　这是极其错误的认知，是对当今世界格局缺少宏观理解，才会说出来的孩子话。<br><br>　　一定要知道这个世界的本质，你才懂得伦敦金融城运行的逻辑。<br><br>　　因为伦敦金融城至今还能有今天的地位，说白了，是美国愿意给它这口饭吃。<br><br>　　叁<br><br>　　这个世界二战后大部分的分配体系，是由美国来主导完成的，许多国家或地区是吃肉还是喝汤，一直是美国来决定的。<br><br>　　美国在二战后，先自己吃下了利润最高的产业，再根据自身的实际情况，向全球非苏联掌控区域，完成了金融和工业的双重分配。<br><br>　　日本、韩国得益于朝鲜战争的工业分配，亚洲四小龙，得益于1965年后的美国工业转移。<br><br>　　伦敦、新加坡、香港三座城市，能在金融行业混到顶级食物链，也是首先得美国同意，美国再根据地理位置与对它有利的国际战略的需要，分配各个城市的金融功能。<br><br>　　所以金融业发达的城市，精英人士无不亲美，因为美国是真的在给他们真金白银，他们也心甘情愿同步美国的意识形态。<br><br>　　在经济利益面前，意识形态就是个小弟弟。<br><br>　　如果不知道事情的真相，我们常常听到纽约跟伦敦争金融业天下第一，但伦敦骨子里是非常清楚的，它压根儿没资格跟纽约争。<br><br>　　顶层金融业的真相是：美国主要吃全球一级市场，也吃部分二级市场，但许多二级市场的大钱，美国不方便拿，便在全球开了个口子，把这笔钱让给了英国吃。<br><br>　　机构投资者和上市公司发生交易的地方，叫一级市场；公司上市后，投资者和投资者之间发生交易的地方，叫二级市场。<br><br>　　比如股票的一级市场，卖方是上市公司，买方是一些符合条件的机构，这些机构以同一价格买入上市公司股票，机构获得公司股权，上市公司拿到现金。<br><br>　　股票的二级市场是股票流通市场，就是我们这些平时傻兮兮的A股韭民，拿着股票软件在那买买买卖卖卖，资金只在投资者之间流动，不会直接流向上市公司，我们这种行为，就是二级市场。<br><br>　　一级市场风险高、收益高，二级市场风险低、收益低。<br><br>　　在赌场里头，赌客有输有赢，做庄的却百年稳赚，美国作为全球最大的一级市场，作为一个百年老庄家，把股票和债券发行玩得溜熟，看看今天美股美债独步天下的活跃程度就知道了，美国把全球利润最高的产业，死死抓在了自己手心。<br><br>　　但是在二级市场这块，钱生钱与资产管理这块，美国吃不完。<br><br>　　倒不是美国不想吃，而是它号称武林盟主、全球灯塔，灯塔就得有个灯塔的样子，你不能一边说自己是人类榜样，一边公然奸淫掳掠（但可以悄悄的），有些钱来历不明，可能沾着人血，也可能很脏，它不方便收，也不能收。<br><br>　　再简单点儿说，美国它赚了一级市场的钱，就必须放弃部分二级市场，最后美国只好把手一指，让这些钱流向了英国，流向了伦敦金融城。<br><br>　　这世上有部分见不得光的钱，当它们流向美国时，美国会追问钱的来源，毕竟灯塔要脸，不方便明目张胆地收这种钱，但这种钱如果流向“The City”，英国人是真的不问，只安心打理你的财富，一门心思帮你钱生钱。<br><br>　　王健林有个视频，坐椅子上对着镜头说：<br><br>　　英国是全球市场自由度最高的国家，没有任何审批，我在英国做任何事情，我问要不要审批？没有。哎，我觉得奇怪，我说到美国，就号称说最自由国家去了，还这个商务部啊，那个外商投资委员会啊，都要审批的，你如果不审批，他有一条规定，50年内可以随时取替你的经营自由，吓得你更肯定要去审批了是吧。<br><br>　　这个视频在网络上到处都有，大家可以去搜一搜查看原文。<br><br>　　自由这个东西，如果自由到极限，完全放任不管，那一定只对有钱人有利，对普通人则是有害的。<br><br>　　这世上就没有钱，是“The City”不敢收的。<br><br>　　伦敦日均外汇交易量高达18万亿元人民币，钱为什么这么多？因为黑白两道的钱都过来了，这其中包括俄罗斯寡头的钱、西亚石油巨富的钱、中国土豪的钱、墨西哥毒贩的钱、俄罗斯黑帮的钱等等。<br><br>　　英国的自由度是如此之高，以至于打着永久中立旗号来吸引金钱流入的瑞士，他们的瑞银和瑞信，也会让钱再转一手，还是流入到伦敦金融城去搞钱。<br><br>　　英国还会利用自己的海外领地，在金融上做文章，比如避税天堂开曼群岛，一堆中国公司注册的地方，很多人不知道，其实那是英国人的海外领地。<br><br>　　只有有钱人，才懂英国的好。<br><br>　　拿着大笔钱财来到伦敦的人，都喜欢在伦敦置业，比如伦敦贝尔格拉维亚（Belgravia）富人区有个伊顿广场（eton square），五层联排别墅俯瞰着六个修剪整齐的私人公园，这些别墅里头，就聚集着大量俄罗斯过来的寡头，以及其他权贵。<br><br>　　切尔西老板阿布2003年，就在这买下一栋2800万英镑的房子，俄铝业大佬德里帕斯卡（Deripaska）也住在这里，由于在伊顿广场定居的俄罗斯富豪太多，伦敦人戏称这里是伦敦红场。<br><br>　　靠矿产发家的俄富豪乌斯马诺夫，拥有伦敦北部11英亩的比奇伍德庄园；俄铁路公司总裁亚库宁的儿子，住在伦敦圣约翰伍德一处3500万英镑的豪宅里；俄化肥巨头古里耶夫，4.5亿英镑买下了伦敦第二大庄园witanhurst；银行家费里德曼，也在古里耶夫家附近，买下了一栋6500万英镑的二级保护建筑，还花了3000万英镑进行翻新。<br><br>　　定居伦敦的俄国人高达15万，拥有价值80亿英镑的房产，于是英国人，又把整个伦敦戏称为伦敦格勒。<br><br>　　中国土豪们也特别爱在伦敦置业，许家印2015年就在伦敦买了一套2.1亿英镑的豪宅Rutland Gate，这套房子在海德公园旁边，占地5600平方米，拥有45个房间，已经有270多年历史，上任房主还是沙特王储。<br><br>　　2015年《伦敦旗帜晚报》报道，王健林也在伦敦花了8000万英镑买下一幢顶级豪宅，并交了950万英镑的购房印花税，跟阿布做起了邻居。<br><br>　　伦敦海德一号公寓，号称全球最贵公寓，每平方米高达58万人民币，根据美国媒体Bisnow的统计，佳兆业集团的郭英成、北京耀莱集团的綦建虹、台塑集团王永庆长子王文洋等都在这拥有房产。<br><br>　　2018年，一名没有透露名字的中国富豪，花了1.05亿英镑，买下了One Grosvenor Square的一栋顶屋公寓和另一个公寓。<br><br>　　中国涌入的富商，一般在伦敦购房的起步价在1500万英镑，通常喜欢在骑士桥、梅菲尔、圣约翰伍道、贝尔格莱威亚购房，价格通常在2500万至2亿英镑左右。<br><br>　　也有个人或公司喜欢买写字楼的，购房集中在金融城以及兴起的“新金融城”金丝雀码头，比如李锦记买下对讲机大楼、陈红天买下金丝雀20 CandaSquare、香港某富豪买下70 Gracechurch Street、君豪集团买下Bavaria House大楼等。<br><br>　　英国这样一个去工业化的国家，为什么到今天还能这么富有？<br><br>　　是美国允许英国，去赚它不能赚、不方便赚的钱，给了英国一定政治和金融特权，使全球富豪的财富大量涌入英国，而英国则在当中练就了一套二级市场的生存手段，一是不过问别人财富的来路，一切来去自由，二是精于帮助全球富豪理财，让他们钱生钱，于是财富越聚越多，英国人从中揩油，赚得盆满钵满。<br><br>　　伦敦的物价那么贵，而伦敦的服务业又那么差，就是全球富人来得太多，哄抬价格造成的。<br><br>　　“在伦敦金融城，白人占84.6%、南亚裔占6.8%、黑人占2.6%、混血占2.3%、华人仅占2%”，一位在伦敦金融圈身居高位的英国人告诉我，“华人在这里很难接触到真正的上流社会，就算接触到了，因为他们是利益集团的一部分，也会闭嘴不说当中的秘密。”<br><br>　　“一般的华人，只看得到伦敦的街道、剧院、超市、餐厅，他们没有玩游戏的入场券，不可能看到伦敦金融圈的顶层架构。”<br><br>　　“很多华人富商则不愿意说，因为他们的钱，多多少少有点不太干净。”<br><br>　　最后，这位英国人还告诉我：“其实在纽约从事金融业或者相关产业，收入还是比在伦敦高20%-30%，美国才是真正的金融霸主，英国是美国赏饭吃，美国从来都不信任德国跟法国，不会给法兰克福和巴黎这个权力，它跟英国之间才是真正的同盟关系，有这一口金融红利，也只会让给英国人吃。”<br><br>　　肆<br><br>　　金融，是英国的第一权重，而文化、商业、法律、保险，是服务于金融业的，他们属于第二权重。<br><br>　　走在伦敦的街头，你会找到大小100所剧院，著名的有皇家歌剧院、英国国家剧院、皇家莎士比亚剧团、维多利亚宫剧院、科文特花园皇家歌剧院，上演着各种各样不同的音乐剧、话剧、歌舞等，伦敦西区是剧院主战场，流行的包括《汉密尔顿》《歌剧魅影》《悲惨世界》《来自远方》《 致埃文汉森》《六位皇后》《摩门经》等，常常抢不到票。<br><br>　　伦敦还有92座博物馆，到处是英国人从全球抢来的文物，包括大英博物馆、英国国家美术馆、自然博物馆、科学博物馆、泰特现代美术馆、凯文葛罗夫艺术博物馆等。<br><br>　　伦敦还拥有17支足球队，其中有六支在踢英超，包括切尔西、阿森纳、热刺、西汉姆联、水晶宫、布伦特福德。<br><br>　　伦敦还拥有众多优秀的餐厅、酒店、大学、商场、交响乐团、机场、画廊，具体就不一一列举了，总之衣食住行、吃喝玩乐全部世界一流。<br><br>　　我们常常看到黑色幽默的一幕，两个深仇大恨到不共戴天的俄罗斯寡头，突然在伦敦Harrods百货撞上，两边各自带着的长腿美女，还互相跟死对头处过一段，四个人打个照面，都要站在商场里一愣，穿着西装的保镖赶紧上前分开两队人马，场面常常挺尴尬的。<br><br>　　伦敦搞这么多文娱类东西，大部分都是为全球各地的有钱人服务的，是为了让土豪们来到伦敦，有得吃、有得玩、有得看、有得买，给他们最好的生活享受，让他们从物质到灵魂，都不寂寞。<br><br>　　文化和商业是这样，法律和保险也是这样。<br><br>　　伦敦完善的法律和保险业务，说穿了就是为金融做配套服务的。<br><br>　　从13世纪开始，伦敦就有林肯舍、内殿、中殿、格雷舍律师学院四大非公司性律师社团，合称律师协会，批准给予学生律师资格。<br><br>　　这些律师又组成伦敦五大律所，包括安理国际（Allen&amp;Overy）、高伟绅（Clifford Chance）、富而德（Freshfields Bruckhaus Deringer）、年利达（Linklaters）、司力达（Slaughter and May）五家，号称是伦敦法律界的魔术界（Magic Circle）。<br><br>　　五家律所全在东一区，所在位置全部环绕着伦敦金融城。<br><br>　　很好地体现了法律为金融服务这个要素。<br><br>　　随便抽一个律所出来，讲讲他们的数据，你们就知道金融行业对他们有多重要了。<br><br>　　像安理国际律师事务所，服务对象全是金融城里的公司，2019年为客户服务的交易总额，达到了1.16万亿美元，是全球唯一两家交易价值超过1万亿美元的律师公司之一。<br><br>　　大家看看香港那些律所的名字，其实都是在极力模仿英国人，他们的大律师，也跟英国老师一样从金融业赚钱，那些搞刑事、搞离婚的律师，都是混口饭吃，不挣钱的。<br><br>　　金融、法律、保险往往是一环套一环，所以伦敦还有英杰华保险、保诚集团、RSA保险、安盛保险、苏黎世保险等，性质也跟律所一样，给金融业打打下手，吃点上游指缝流出来的大额钱财。<br><br>　　文化、商业、法律、保险这四大行业，他们见到了金融，都得毕恭毕敬，大声喊爸爸。<br><br>　　伍<br><br>　　无论在美国还是英国，亚洲男性，尤其是中国男性，其实都处于鄙视链的底层。<br><br>　　因为讲究男女平权，亚洲女性多多少少会给她们一点指定的生存岗位，而亚男是一直被直接忽略的群体，许多优秀华人男学霸修得一身好本事，却只能去对冲基金这种唯业绩论的行业找生存空间，在这种短期、高频、淘汰率残酷的行业寻找自己的存在感。<br><br>　　在英美留学的华人高知男性，通常需要面临两大选择，一是能否打入英美金融上下游高薪圈，比如做一个华尔街的律师；二是能否在国内新兴行业凝固前，快速回国卡位，比如带着光环回国拉投资搞互联网项目。<br><br>　　由于国内横卷竖卷、卷上加卷，国内新兴行业在这两年几乎凝固完毕，在英美留学归来的高知华人男性，越来越难完成历史卡位，留在英美常常只能死磕码农和对冲基金，其品牌价值也在逐年下降。<br><br>　　中底层白男日子也不好过，他们现在被统称为“白泥”，光听这名字，都能感觉全社会对他们充满了鄙夷。<br><br>　　但凡是发达社会，女性都不太好搞，女性天生向往更强大的伴侣，因此中底层欧美白男和港男，都难以应付同级社会的女性。<br><br>　　为了拯救他们的婚姻生活，稳定社会秩序，美国绿卡除了给科学家开特权，就只给跨国婚姻开特权，这也造成了为了拿绿卡，部分华人年轻女性不择手段嫁给老白男，拿到绿卡后再马上离婚的离奇事件。<br><br>　　与底层华人男性和白泥相对应的，站在整个英美世界鄙视链顶端的，是英国王室。<br><br>　　英国王室是英美世界逼格之集大成者，是整个英美世界逼格权力的锻造者和分配者。<br><br>　　保留英国王室，是英美对自我文化的强烈认同，是两国惺惺相惜的重要纽带。<br><br>　　英国王室有给英美世界各行各业赋能的特殊职责，尤其是金融业需要他们的赋能，所以本文开篇，才会有国王赐予金融城城主珍珠剑的古老仪式。<br><br>　　不是英美人，根本无法理解英国王室对他们的吸引力，贝克汉姆一代足球巨星，想封爵想得鬼迷心窍，在王室面前处处表现得跟条舔狗似的，为了亲近王室特意住在治安不太好的伦敦城，房子被盗了三次也死不搬家。<br><br>　　英国王室也知道自己就剩这个大IP可卖，这是他们最后的腔调，因此王室有句重要格言，面对指责或非议，“永远不抱怨、永远不解释”，维护王室形象第一重要。<br><br>　　戴安娜王妃就是个好例子，她不是死于绯闻太多，而是死于口没遮拦，实在有损皇室形象，1995年戴安娜私自接受媒体采访，大庭广众之下砸王室招牌，简直就是在断王室财路，离婚后又多少次不知收敛，才被安排做掉。<br><br>　　明明在说英国金融，怎么突然又说起了英国王室？<br><br>　　因为这里头，藏着美国允许英国赚钱的文化逻辑。<br><br>　　当年最早从英国跑去北美的那一拨人，是英国底层最穷苦的泥腿子，他们在北美大陆跟野兽搏斗、跟印第安人火拼、被水土不服搞得上吐下泻的时候，英国贵族们，已经在大城堡里享受了几百年的幸福生活，在北美野外玩生存游戏的英国泥腿子，对贵族老爷的生活充满了向往和妒忌。<br><br>　　中国平民受不了贵族压迫时，通常来一场毁天灭地的血洗贵族战争，直接将贵族们铲平，而英国平民受不了贵族压迫时……就再忍受几百年呗，再羡慕几百年呗。<br><br>　　英国平民对老贵族们始终充满了自卑感，他们在北美几乎杀光印第安人、骗华人建铁路再把华人杀掉埋在斯坦福大学下面，眼睛都不眨一下，一切都干得心安理得，唯独一看到贵族老爷，几百年祖上被贵族抽过的自卑感，就战战兢兢满溢而出。<br><br>　　那毕竟是老爷们的土地啊，那是出过牛顿、狄更斯、莎士比亚的地方，那里的人才是真有品位有文化，伦敦腔比老北京胡同味可冲多了，只有那种高贵的地方，才会出披头士乐队、皇后乐队、约翰·列侬，我们这些土包子，给他们提鞋都不配，要是英国国王的长剑可以放在我肩膀上，我这辈子也算光宗耀祖了。<br><br>　　美国人对英国王室那种狂热的爱，是被驯服了上千年的英国平民，对贵族阶层的臣服欲，是一种难以割舍的主仆之情。<br><br>　　1981年，查尔斯和戴安娜的世纪婚礼，是20世纪80年代美国收视率最高的电视节目之一。<br><br>　　1997年戴安娜的葬礼，又有3000万美国人同时观看。<br><br>　　2011年威廉王子跟凯特结婚，2300万美国人起了大早看婚礼转播。<br><br>　　在英国人气不高，负面新闻不断的哈里王子老婆梅根，就是随便穿了件白衬衫出街，这件白衬衫在美国销售额就会增长30倍。<br><br>　　英国王室的招牌是这么好使，以至于美国著名皮条客爱泼斯坦，也常常拉着伊丽莎白的二儿子安德鲁王子到美国混圈子，介绍安德鲁跟美国有头有脸的人物相识。<br><br>　　爱泼斯坦做什么营生过活，英美权贵个个心头有数，这种人查尔斯王子是肯定不碰的，但安德鲁王子因为没有继承权，需要在美国拓宽人脉捞油水，因此他才愿意弯下腰，跟爱泼斯坦这种老龟公做朋友。<br><br>　　英国到现在还有1000多名贵族，他们从中世纪开始，就一直是嫡长子继承制，查尔斯王子身为嫡长子，将来是要做国王的人，将来要继承的是国家脸面，所以他才没兴趣勾搭爱泼斯坦。<br><br>　　而安德鲁不同，他是二儿子，他长大后只有一个王室名号以及小部分财产，所以豁得出去，跑美国跟下九流为伍。<br><br>　　英国的嫡长子可以获得家族世袭贵族头衔（现在有终身贵族，不可以传下一代），还可以继承庄园、土地及其他资产，一般家里要是有三兄弟，那么通常长子承祖业，老二去当兵，老三进教堂当牧师。<br><br>　　在英美世界，老贵族的嫡长子最为抢手，是真正的婚姻市场硬通货，比互联网新贵、财阀家的傻儿子还好使。<br><br>　　除了平民们疯狂热爱英国，每年有近4-500万美国人去英国旅游，其实美国的知识分子，对英国也有自卑感。<br><br>　　因为英国最先有大学，牛津、剑桥俱乐部，是哈佛、藤校俱乐部的鼻祖，每次搞聚会时，英国老牌大学有自己的着装，有特定的仪式流程，整得跟地下党接头一样，氛围感特别强，美国人被这套文化弄得五迷三道，就认他们做祖师父，要供起来拜的那种。<br><br>　　美国的高级分子，通常为了让自己显得再高级一点，读完哈佛耶鲁，还会选择来英国的牛津和剑桥继续进修，因为只有这里，才是他们学院派的最高逼格。<br><br>　　英国还有很多私人俱乐部，神神秘秘弄得跟黑社会组织一样，常常在没有空调的古代城堡里聚会，每次着装都要求严格肃穆，夏天一个个被闷得汗流浃背，还要挺直着腰板在那听古典乐。<br><br>　　英国的老贵族以及伦敦金融城装逼分子，他们爱听古典乐，就跟中国老派文人爱听昆曲一样，是一种身份的象征，常常拉朋友去那正襟危坐地听，我这种没文化没品位的湖南粗鲁汉子，估计听到五分钟就会睡着，还得很大声地打呼噜，以表明我的粗鄙之情。<br><br>　　美国人从上到下都爱死了英国人这种装逼情绪，伦敦的Mayfair有条街叫萨维尔街（Savile Row），专门定制男士服装，其实裁缝能有多大的技术含量？但因为丘吉尔、拿破仑三世都在这下过订单，美国有钱人就非要跑这来订做衣服不可，穿一套伦敦萨维尔街裁缝亲手制作的衣服，才有机会在上流社会显摆显摆。<br><br>　　这一段写这么长，是想告诉大家，英美之间有着特殊的文化传承关系，最早来到北美开枝散叶的英国底层贫民，以及后来被迫讲英语，基本去德国化的数量巨大的在美德裔，都深深并入了英国文化，他们对英国有着难以言喻的仰视之情，当他们手中有了赚钱的机会，自己又不方便赚的时候，就只会让给英国人，至少英国人跟他们文化上同根同源，要是伺候得好，说不定还赏他们一个爵位，让美国平民们祖坟喷烟。<br><br>　　而德国和法国，是给予不了美国人这种认同感的，是游离在美国主流文化之外的。<br><br>　　这就是伦敦金融城发达的秘密。<br><br>　　陆<br><br>　　时至今日，整个英国除了伦敦，其他城市都在快速凋谢。<br><br>　　曾经靠汽车、机械、造船、飞机、纺织品闻名的曼彻斯特、利物浦、伯明翰、谢菲尔德等，因为制造业的离去，正在走向衰落，只能承接伦敦外溢的金融、科技、新媒体、创意等服务行业。<br><br>　　实在承接不了的城市，就开启老牌帝国的逼格加成，对全球各地招募一年制硕士生，靠赚高额学费钱续命，并由此引发了中国“一年英伦水硕”的通货膨胀，国内企业也逐渐对英国的一年水硕提高了警惕。<br><br>　　毕竟18-19世纪，英国人统治地球大部分区域两百年，并将伦敦城锻造得美轮美奂，帝国余威犹在，所产生的品牌外溢效应，还可以深深影响着美国与中国。<br><br>　　不过靠私生子美国保护，才获得全球金融特殊地位的伦敦，一旦私生子自己走下坡路，伦敦最后的好日子也不远了。<br><br>　　英国的繁荣建立在金融业的昌盛之上，是金融业夸张的业绩，带动了文化、法律、保险、科技、创意行业的发展，给大英帝国续命至今。<br><br>　　英美同气连枝，利益绑定，一荣俱荣、一损俱损，在美国全球势力节节退守的今天，金融业，也不过是大英帝国最后的余晖了。<br><br>　　它离太阳落山的日子，已经不太远了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 06:20:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>