<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[乌鸦校尉：把韩国叫“外国”≠放弃统一，朝鲜半岛不等...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282707-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_397411">　　大家好，我是乌鸦。<br><br>　　2024年，新年伊始，世界灾难不断，即便是长期以来以高速发展、和平稳定为主调的东亚，也在发生着各种事件。<br><br>　　1月1日，东京发生7.4级地震；2日，羽田机场有飞机在降落时着火了；韩国最大在野党党首李在明在韩国釜山出席活动时遇袭。俄乌冲突、巴以冲突的战火依旧持续的同时，东北亚还有一场可能的激烈冲突已经在酝酿。<br><br>　　1<br><br>　　乌鸦在去年8月给大家介绍过朝鲜半岛双方互相称呼的问题，并且分析了朝鲜恐将全面放弃“半岛同族”论，将南方视为“别国”的前景。现在看来，这波算是“遥遥领先”了。<br><br>　　一周前的1月16日，朝鲜国务委员会委员长金正恩称，应在《宪法》中将韩国定义为“头号敌国”和“永远的主敌”，并写入“应在发生战争时完全占领、平定、收复大韩民国，并将其纳入共和国疆域”的内容。<br><br>　　在那前一天，朝鲜最高人民会议发布决定，废除成立于1961年的“祖国和平统一委员会”。该决定指出，近80年来，朝鲜统一祖国路线是基于一个民族、一个国家、两个制度。与之形成鲜明对比的是，韩国则将“吸收统一”“体制统一”定为国策，“与他们打交道，永远不能实现国家统一”。<br><br>　　由此可见，朝鲜方面这次是彻底放弃了以前关于“半岛统一”的态度和立场。<br><br>　　也许是为了表明强硬态度，朝方还在1月14日下午成功试射一枚中远程固体燃料弹道导弹，导弹搭载高超音速机动型操纵战斗部。<br><br>　　朝鲜媒体报道透露了这次验证试射的高超音速武器的射程，称其为中远程级弹道导弹，这显示其射程介于3000千米至5500千米之间。<br><br>　　平壤距离关岛的距离为3500千米，距离阿拉斯加约6000千米，而高超音速武器在攻击阶段具有10马赫以上的飞行速度，拦截难度很大。<br><br>　　如果报道属实，这意味着，中国、俄罗斯和朝鲜都具备了高超音速武器。而美国在东亚的布局，日本和韩国，包括美国自己，目前都还没有高超音速武器。<br><br>　　而朝方上述激进举动和韩国尹锡悦政府的举动不无关系。<br><br>　　因为就在元旦当日， 韩军实施了一系列大规模军事演练，韩国陆军多个师在江原道、华川和京畿道亳州等靠近朝韩军事分界线的地区实施大规模炮击及机械化部队机动演习。<br><br>　　而尹锡悦发表新年致辞里也特别强调：在今年上半年完成构建升级版的韩美延伸威慑，从源头上封锁朝鲜的核导威胁。<br><br>　　对于韩方的“新年问候”，朝鲜方面自然要予以“回礼”。<br><br>　　根据韩军方报道：1月5日，朝鲜在白翎岛和延坪岛北方朝韩方划定的“北方界线”方向发射200多发海岸炮，炮弹大多落入朝韩海上缓冲区。<br><br>　　但7日，朝鲜劳动党中央委员会副部长金与正站出来否认韩军方的说法，并特别强调：<br><br>　　“我国军队没有向相关水域发射一发炮弹，不过是引爆了60包模拟炮声的爆破炸药，以注视（韩国军队）的反应。其结果果然不出我们所料。（韩方）把炸药爆炸声误判为炮声，臆测为炮击挑衅，还厚颜无耻地谎称弹着点是西海‘北方界线’北边的海上缓冲地区。”<br><br>　　当然，这么丢人的乌龙，就算是真的韩方也不可能认可。韩国军方表态不承认朝方的说辞，韩国联合参谋本部公报室室长李诚俊还在1月8日声称：<br><br>　　朝鲜共违反韩朝2018年签订的《9·19韩朝军事协议》3600多次，并在西部海域连续三天实施炮击。由此，朝韩国之间缓冲区将不再存在。<br><br>　　缓冲区不存在，再有战火就意味着直接的冲突了。双方没有妥协，相互刺激，致使危险局势持续上升。国际上已经将朝鲜半岛定性为2024年最可能爆发新冲突的高危区域。<br><br>　　朝韩从文在寅时期的缓和关系，在边境会晤到如今兵戎相见，尹大统领是有着直接关系的，他自2022年5月10日接任后，拜登在10天后专程防韩，这也是拜登担任总统以来访问的首位亚洲盟友。<br><br>　　那次访问意义非凡，因为拜登作为美国总统，一改过去首访日本的先例，这也算是给了尹咔咔十足的面子。<br><br>　　之所以如此，不仅是尹锡悦在大选中就有明显的亲美倾向，更是因为拜登在上任后就在打造亚洲版的小北约，在东北亚组建美日韩三国军事同盟。可由于韩国与日本不对付，一直没能成功，停留在分别的美日军事同盟和美韩军事同盟。<br><br>　　而且，在文在寅时期，不仅朝韩双方领导人实现了友好互访会面，就连朝美两国关系也实现了历史性突破，即两国在任元首第一次直接会面。<br><br>　　但尹锡悦一上任，情况就发生了重大改变，推翻了前总统文在寅实行的“三不一限”，也就是当时韩方承诺不追加部署“萨德”，不与美国和日本形成三方军事联盟，不参与美国主导的导弹防御系统，对已经在韩部署的“萨德”系统，限制实际使用。<br><br>　　拜登那次访韩自然也是收获颇丰，在2022年5月21日，美韩两国首脑会谈中，尹政府在包括安保在内的朝鲜半岛问题、经济安保问题、亚太地区区域内合作问题等议题上完全支持美国，至此，韩国彻底倒向美国。<br><br>　　之后，尹锡悦专门接受美媒专访时表示：希望能在韩美牢靠的同盟关系框架内找出加强“延伸威慑力”的方案，涵盖美国核武器以及能遏制朝鲜“核挑衅”的所有可行手段。<br><br>　　当时的拜登将半岛视作了下一个乌克兰。<br><br>　　美韩时隔五年重启大规模军演。2022年8月22日，两军启动了代号为“乙支自由护盾”的联合军演。此军演为韩美三大例行年度联合军演之一。<br><br>　　这是韩美自2018年起中断团级以上规模联合军演以来，首次恢复这一规模的联合军演。<br><br>　　2022年9月30日，美日韩三国在东海（公海海域）展开针对朝鲜的反潜联合演习，这也是该演习时隔5年后重启。<br><br>　　这一系列举动同时刺激着朝鲜。<br><br>　　2022年9月25日开始的二十天中，朝鲜至少有十天发射了导弹。仅10月14日一天，朝鲜就向朝韩军事“缓冲区”发射了约170发炮弹。<br><br>　　10月10日，是朝鲜劳动党建党77周年纪念日，当天朝中社大幅刊登了领导人指导部队训练的情况，还罕见地介绍了人民军战术核武器部队发射训练的情况。<br><br>　　这种状况下，朝韩转向军事对峙不可避免。<br><br>　　2<br><br>　　尹锡悦政府没有丝毫想缓解局势的意思，反倒火上浇油，又在2022年10月31日宣布美韩两国空军举行代号“警戒风暴”战略级演习，双方共计出动240余架军机。<br><br>　　同年11月1日，4架F35B战机从驻日美军基地飞抵韩国，洛杉矶级攻击核潜艇基韦斯特号10月31日驶入韩国釜山港。<br><br>　　演习期间韩美双方战斗机出击次数达1600多次，美国空军称此次演习的飞行次数将创历史之最。<br><br>　　此外，搁置了近5年的萨德基地也被尹政府提上日程，同时韩国还重启中断4年多的延伸威慑战略磋商，并制定了对付朝鲜的“三轴体系”，即打击朝鲜核基地的杀伤力、拦截朝鲜导弹的反导武器、打击朝鲜中枢的大规模报复作战三大系统组成。<br><br>　　这些举动引来朝鲜的强烈反应，于次日向海上发射了25枚导弹，创下单日发射导弹数量之最，有一枚短程导弹还落在韩国领海附近，这是朝鲜自1948年以来首次向本方不承认的所谓北方界线以南发射弹道导弹。<br><br>　　朝鲜还向朝韩东部海域缓冲区发射100多发炮弹，根据2018年9月韩朝领导人达成的军事协议，双方不能在边境地区采取敌对行动，如今这份协议已经名存实亡。<br><br>　　2022年11月19日，首尔市中心爆发大规模烛光集会，抗议者聚集敦促尹锡悦下台。当天活动参加者达20万人，韩国最大在野党共同民主党中的6名议员在活动中发表了批评尹当局的观点。<br><br>　　11月18日，朝鲜“火星-17”型新型洲际弹道导弹在平壤国际机场发射，飞行距离达999.2公里，飞行时间4135秒，最后准确落在朝鲜东部公海预定水域。<br><br>　　韩国军方预测，该型导弹射程可能超过15000公里，是朝鲜现有洲际弹道导弹当中射程最远的。<br><br>　　2022年年底，韩国计划“逐步扩大”与澳大利亚、印度、日本和美国组成的四方安全对话（quad）的合作。<br><br>　　美国总统国家安全事务助理沙利文随后发表声明说：“韩版‘印太战略’反映了我们对该地区安全和繁荣的共同承诺。”<br><br>　　在美国的鼓动下，尹锡悦显然是开始膨胀了。<br><br>　　今年1月，尹锡悦首次表示，如果与朝鲜的紧张关系继续升级，韩国可能会用战术核武器武装自己，或者要求美国在朝鲜半岛重新部署核武器，并说：“凭借我们的科学技术，随着时间的推移，我们可以很快拥有（核武器）。”<br><br>　　讲这话那可就不仅是朝韩之间的事儿了。中俄对此都发出了警告。<br><br>　　随后，美国人不得不出来擦屁股，美军控协会主席坎特里曼澄清称，美国在韩国部署核武器的成本太高，并警告韩国不要自行研制核武器。也不要寄希望于得到美国的核弹头。白宫也声明，美国致力于半岛无核化主张，希望韩国遵守规则，不寻求发展核武器。<br><br>　　大人都说话了，韩国总统府也马上回应，总统拥核言论是“理论”上的，只是为了表达维护国家安全的决心，韩国仍然恪守《不扩散核武器条约》。<br><br>　　有美国在上面，尹锡悦只能暂时忘掉搞核武的小心思。<br><br>　　2022年开始，韩国设立驻北约代表处，被视为北约与亚太地区加强合作的新举措。同年5月，韩国加入了北约网络防御中心，是首个加入该中心的亚洲国家。<br><br>　　美国是希望北约东扩到亚洲并得到韩国积极配合，但法德等国不愿意卷入亚洲事务。<br><br>　　同年2月16日，韩国国防部发布的2022国防白皮书，时隔6年再次用敌人来表述朝鲜政权和军队。该白皮书被认为是朝韩关系的晴雨表，直接反映韩国政府对待朝鲜的安全观。<br><br>　　尹锡悦政府毫不掩饰地讨好美国，以朝鲜为假想敌发起不间断的军事演习，朝鲜越来越认识到韩国的不可靠。<br><br>　　2022年2月17日，朝鲜外务省谴责美国就朝鲜问题召集联合国安理会会议。朝方表示，美国和韩国今年筹划进行20余次各种联合军演，企图将军演扩大到史上最大规模的野外机动战术训练水平，此举预示着朝鲜半岛和地区局势将会再次陷入紧张漩涡。<br><br>　　第二天，朝鲜发射了火星15洲际弹道导弹，飞行时间66分钟，飞行距离900公里。该导弹的射程约13000公里，美国本土全境都在射程内。<br><br>　　同日，在德国参加慕尼黑安全会议的美日韩三国外长举行临时会见，美国国务卿布林肯敦促各国加大对朝制裁力度，美日韩将完全紧密合作。<br><br>　　2023年3月，美韩开始“自由护盾”的联合军事演习。该演习的目的是构建韩美联合防卫态势。韩媒称，这意味着文在寅政府时期被叫停的韩美战区级大规模机动联合演习时隔5年后正式重启，而此次演习也是历届韩美军演中时长最久的一次，曾被朝鲜定性为“侵略朝鲜战争演习”。<br><br>　　美韩的“自由护盾”演习期间，同时开展韩美日导弹预警训练。美国有意将日本拉入到美韩的军事演习中，这在之前是不可想象的。正是因为韩国总统尹锡悦亲美亲日，美国才有机会。<br><br>　　3<br><br>　　2023年3月7日，朝鲜劳动党中央委员会副部长金与正放话称，如果美国对朝鲜的导弹采取拦截等军事应对方式，这将被认为是对朝鲜“宣战”。<br><br>　　同年3月16日，朝鲜发射了洲际弹道导弹“火星-17”，该型导弹的射程达15000公里，都可以覆盖美国大多数城市。<br><br>　　而朝鲜是拥核国家，既有核弹，也有多款洲际弹道导弹，这对韩国、日本、美国都是震慑。<br><br>　　2023年4月，韩美双方签署了6份文件，包括《华盛顿宣言》和关于建立韩美下一代核心新兴技术对话的联合声明。<br><br>　　《宣言》称，华盛顿对首尔的安全承诺是“坚定不移的”，朝鲜对韩国的任何核攻击都将“得到（韩美）迅速、压倒性和果断的回应”，美国的延伸威慑“得到了美军全方位能力的支持，包括核能力”。<br><br>　　拜登重申将不在韩半岛重新部署核武器，但强调将扩大核潜艇等（战略武器）的调遣规模。<br><br>　　2023年6月21日，韩国环境部通过了“萨德”基地环评报告，这意味“萨德”部署基地的基建工作将全面启动。<br><br>　　一旦建成，该系统即能随时监测中国大片国土。<br><br>　　要知道，我国对此一直持反对态度，尹锡悦此举那可真算是完全不讲究了。<br><br>　　2023年7月19日，美军战略核潜艇（SSBN）“肯塔基”号靠泊在釜山港，意在警告朝鲜，支持韩国，这是自1991年冷战结束以来美军战略核潜艇首次访问韩国。<br><br>　　尹锡悦决定提高在朝鲜半岛周边部署美战略资产的可见度。他还警告说，“如果朝鲜胆敢发起挑衅，将导致其政权终结”。<br><br>　　尹锡悦认为只要有美国的支持，就无惧任何威胁，对朝鲜更是肆无忌惮的恐吓。<br><br>　　2023年8月18日，拜登邀请岸田文雄和尹锡悦在戴维营举行峰会。美日韩三国领导人发布了三份“成果文件”，分别是《戴维营精神》、《戴维营原则》、《协商约定》。<br><br>　　三人承诺以后每年举行至少一次三边峰会；声称要在“危机时刻”迅速相互协商，协调应对影响共同利益的地区挑战、挑衅和威胁；同意每年举行三边军事演训，并在2023年年底前分享有关朝鲜导弹发射的实时信息。<br><br>　　所以朝鲜，或者说南北双方都确实没有必要再维持那制造出的半岛局势假象了。<br><br>　　2023年11月21日，朝鲜国防省宣布暂停执行《〈板门店宣言〉军事领域履行协议》。22日，首尔也中止了《〈板门店宣言〉军事领域履行协议》部分效力的议案。<br><br>　　此协议是在2018年4月，由时任韩国总统文在寅和朝鲜最高领导人金正恩在板门店会晤并发表《板门店宣言》，宣布双方将为实现朝鲜半岛无核化和停和机制转换而努力。<br><br>　　《〈板门店宣言〉军事领域履行协议》是《９月平壤共同宣言》的附属协议，旨在消除朝鲜半岛战争威胁，防止朝鲜半岛发生偶发性军事冲突的有效机制，把朝鲜半岛建设成“永久的和平地带”。<br><br>　　朝韩关系就这样一步步进入冰冻期，之前，花费了大量时间和精力谈成的旨在缓和关系的协议都被取消了。<br><br>　　朝鲜撤销了的祖国和平统一委员会，已经成立了62年，历经三代领导人。哪怕是朝韩对峙最激烈的时候也没有废除这个机构，至少给半岛的朝鲜族留有一丝和平统一的期望，现在被彻底熄灭了。<br><br>　　朝韩关系回到了62年前的状态，而且按目前朝鲜官方的表态，朝韩甚至不再算是一个民族了。<br><br>　　在2023年12月30日闭幕的朝鲜劳动党第八届中央委员会第九次全体会议扩大会议上，金正恩强调了重新确定对北南关系和统一政策的立场。他明确表示，朝韩关系已经不再是同族关系，而是完全的敌对关系。两国将永远无法实现统一。<br><br>　　此外，朝鲜最高人民会议还在15日发布决定，废除祖国和平统一委员会、国家经济合作局、金刚山国际旅游局等朝韩事务机构。<br><br>　　此外，包括“八千万同胞”、“三千里锦绣江山”等表述也被取消，说白了，在朝鲜眼里，半岛南部的五千多万人不再是什么所谓的“南方同胞”，而是敌对的美帝傀儡统治下的“韩民族”……<br><br>　　朝鲜电视台更改了地图<br><br>　　但这并不意味着朝鲜会将朝韩两国的关系看作“正常”的双边关系。<br><br>　　前文已详，金正恩明确表述：应在《宪法》中将韩国定义为“头号敌国”和“永远的主敌”，写入“应在发生战争时完全占领、平定、收复大韩民国，并将其纳入共和国疆域”的内容。<br><br>　　说简单点，这其实就是之前很多网友爱说的“人滚地留”的之意：我不再把你们五千万人当做同族，但是，我绝不放弃半岛南部那近10万平方公里的领土主权。<br><br>　　你们这些“异族韩人”伙同昂撒美国人现在是入侵了我10万平方公里，所以，在今后必要时刻，尤其是你们“主动入侵朝鲜民主主义共和国”时，我们会“收复”那10万平方公里的土地，至于你们这几千万号人，也都是“侵略者”，我打你是反侵略作战，是打你们“外国人”，到时候，不服就“人滚地留”，我“收复领土”。<br><br>　　有意思的，尹锡悦对此竟然回应称：朝鲜此举是承认自己是反民族、反历史的集团 ，韩国现任政府与历届政府都不同，一旦朝鲜发起挑衅，韩方将加倍反制。<br><br>　　尾声<br><br>　　尹锡悦本是个政治素人，一味拉拢美国强硬对抗朝鲜，选择性忽略了朝鲜的威慑在现实条件下，并非是要进攻韩国，只是自保。<br><br>　　他选择采取强硬举动，不过要表现出自己的强人色彩。但玩大了是不好救回来的，半岛局势螺旋式升级，已经到了战争的边缘。<br><br>　　朝韩对峙越来越尖锐，恐怕是朝鲜战争以来半岛最接近危机的时刻。<br><br>　　世界进入多事之秋，2023年全球经济已经处于低迷，2024年灰犀牛、黑天鹅都隐隐呈现。本世纪前二十年的和平发展时期或许将彻底成为美好的回忆。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 14:09:26 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：谁在紧张？特朗普强势回归！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282706-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_397410">　　美国共和党总统初选开始起跑，美国前总统特朗普在初选首站的爱荷华州取得胜利，拿到了过半数的得票率，遥遥领先党内其他候选人。<br><br>　　下一站是新罕布什尔州，根据民调，特朗普的党内支持率仍然超过50%，还是一枝独秀。<br><br>　　这时候，美国佛罗里达州州长德桑蒂斯宣布退选，并且向外界宣布，他支持特朗普竞选。<br><br>　　德桑蒂斯宣布退选：<br><br>　　1）是不是识时务者为俊杰的表现？<br><br>　　2）如果特朗普如愿代表共和党参选，是否能够打败民主党现任总统拜登，报一箭之仇？<br><br>　　3）这对美国国内又会造成什么冲击？两党对立是否更加恶化？<br><br>　　4）特朗普如果再次当选，对欧洲、俄罗斯和中国的政策会有什么改变？中美俄欧博弈会如何？俄乌冲突和巴以冲突将如何收场？<br><br>　　这是一连串的问题，一连串的变量。美国国内在看，全球都在看。<br><br>　　去年以来，特朗普在共和党党内的民调一路走高（看图）。从去年初的40%几的支持率（紫色部分）一路上涨。其他参选人除了一位女性候选人黑利，声势慢慢看涨外，其他候选人不是在低位持平，就是一路下滑。<br><br>　　德桑蒂斯是现任佛罗里达州州长，佛罗里达州是人口大州，拥有29张选举人票，仅次于加州的55张，和德州的38张，和纽约同为第三大州。是以，德桑蒂斯起码在佛州占有优势。然而，他于昨日宣布退选。<br><br>　　德桑蒂斯很清楚，他的民调赶不上特朗普，甚至在民调上哈利也开始赶超。德桑蒂斯再坚持下去，恐怕会很难看。好在他今年45岁，还有时间图谋4年后，或8年后的总统选举。<br><br>　　1 谁都阻挡不了特朗普？<br><br>　　然而，德桑蒂斯退选后说的一句话，似乎道尽了选举的现实。他说：“大多数共和党初选选民“希望再给特朗普一次机会”。”<br><br>　　如此坦诚的宣告，等于是向特朗普示好，递出一个透明状。德桑蒂斯是众多参选人中第一个如此说法，而且是迅速声明，似乎是为特朗普拉出一条走向总统大位的红地毯。<br><br>　　然而，这就是现实，特朗普的参选声势火旺，一副势不可挡的样子。<br><br>　　至此，共和党剩下的候选人中，能够挑战特朗普的仅有前南卡罗来纳州州长黑利。特朗普曾经于任内提名黑利为联合国大使。<br><br>　　既然特朗普的对手只剩下黑利一人，特朗普阵营立刻发表声明，炮火指向黑利说：黑利是全球主义者和民主党的候选人。<br><br>　　特朗普阵营的炮火向来犀利、精准，他很清楚共和党人厌恶民主党的情绪，攻击黑利是民主党候选人，把黑利打成是拜登一伙的。<br><br>　　事实上，特朗普的大选之路还真的难以阻挡。2022年8月，美国司法部下令，让FBI特工搜索特朗普于佛罗里达州棕榈滩县的海湖庄园。罪名是，特朗普于任期时带走100多份的秘密档。<br><br>　　拜登政府打破了美国的过往惯例，起诉前总统，并且这是美国现任总统竞选连任时的竞争对手。<br><br>　　当时，特朗普的声势一度进入低潮，但我们那时有个说法，除非拜登政府能够在选前对特朗普定罪，把他送进监狱。否则，无法阻挡特朗普，特朗普的声势反而会更加上扬。<br><br>　　2 拜登的噩梦<br><br>　　那么，如果最终特朗普强势回归，再度担任美国总统，谁会感到紧张，甚至会觉得是噩梦呢？<br><br>　　首先感到紧张的应该是特朗普的老对手拜登。拜登好不容易于2020年大选中打败特朗普，如今再次面对特朗普，两人二度交手，如果最终还是败在特朗普手中，情何以堪啊？拜登老脸挂不住啊！<br><br>　　事实上，拜登这三年来一直活在特朗普的阴影中。为了向党内证明，向美国人民证明，他比特朗普优秀，能力比特朗普强。<br><br>　　拜登非常努力，一上任后一个政策接一个政策，一个措施接一个措施，并且是左右开弓，拳打俄罗斯，脚踢中国。<br><br>　　拜登先是在慕尼黑安全会议上，向全世界宣告，向美国的盟友宣告：“America is back”，美国回来了。<br><br>　　2022年，俄乌冲突开打后，他又向美国人民说：世界正处于一个“拐点”阶段，美国要再一次带领全球，建立世界新秩序。<br><br>　　哇，好壮丽的雄心，多么伟大、多么动人的宣告！拜登的原计划是，借由俄乌冲突把俄罗斯撂倒了，欧洲将死心塌地跟着美国，然后再转头对付中国。如此，特朗普办不到的让美国再次伟大，拜登办到了！而且，他还会历史留名。<br><br>　　如今回头看，这些似乎是梦一场。乌克兰在冲突中败阵，俄罗斯仍然屹立不摇，欧洲国家反而被拖垮，而巴以冲突又起。现在又得面对特朗普的强势竞争。<br><br>　　那个在2020年一直指着拜登鼻子批评的人，又回来了。上次大选的时候，特朗普不断对拜登冷嘲热讽，又给他取个外号。如今两人再次相对，噩梦再度降临。<br><br>　　特朗普这次是强势回归，回来报仇的？其实，报仇不需要，也不需要经由他手。不过。特朗普要向美国人证明。他在上一次大选中声称，拜登偷走了他的选举胜利。如果这次大选特朗普赢了，就可以证明他所言非虚，也可以为他洗刷2021年初国会山庄暴动事件，这对特朗普来说可以赢回极大的面子。<br><br>　　除了拜登和民主党的政治人物外，民主党群众也会很失望。一些民主党人把特朗普视为洪水猛兽，甚至是混世魔王。什么是混世魔王？其实就是认为特朗普是来捣乱的，来为祸天下的。<br><br>　　话虽如此，但不少共和党人非常支持特朗普，除了认同他的政策之外，一些人认为他是天选之人，The Choosen One。<br><br>　　然而，有件事是可以确定的，特朗普如若当选，美国社会必然会再一次撕裂。<br><br>　　3 美国优先到利益优先<br><br>　　其实，特朗普不仅仅是在国内骂拜登，一些海外领导人也被特朗普骂过或批评过，例如加拿大总理特鲁多、法国总统马克龙、德国前总理默克尔等。特朗普执政时期，不论是国内外，只要不如他的意思，他往往会开口骂一番。如果特朗普再度执政，一些国家可能会感到不舒服，“皮皮挫”。<br><br>　　最重要的是，特朗普是否仍然坚持他的“美国优先”政策？特朗普是一位功利主义者，却不是一个隐忍的人。就算在初期，他忍着，只要最终还是不如他的意，他很可能又会破口大骂，批评。<br><br>　　所以，尽管特朗普于再度当选后初期，可能会稍微收敛，但主旋律仍然是“美国优先”。如果“美国优先”无法成行，他可能会采取孤立主义、不理会，或再度退群。当然，对特朗普最佳的诠释是“利益优先”，没有利益的事他是不会干的。<br><br>　　更重要的是，俄乌冲突和巴以冲突这两场冲突，特朗普会如何处理？如果这两场冲突都还持续进行的话。<br><br>　　从2000年以来，每当美国总统出现政党更迭的时候，新总统总是不满意前任总统的对外政策，尤其是涉及海外战争的时候。<br><br>　　2001年和2003年，美国小布什总统分别发动对阿富汗和伊拉克的战争。2009年奥巴马一上任，立即着手从伊拉克撤军，缩减伊拉克的驻军规模，并且还计划最终从阿富汗撤军。<br><br>　　拜登任期内，特朗普和共和党国会议员，批评拜登政府对乌克兰的援助是浪费美国纳税人的钱，共和党想要砍掉，或至少降低援助乌克兰的金额。<br><br>　　另一方面，共和党比民主党人更积极援助以色列，这形成一个强烈对比。<br><br>　　无论如何，巴以冲突和俄乌冲突都是在拜登任内陷入泥潭，难以自拔。在这种情况下。没有什么天纵英才的领袖可以扭转局势。而且，这是两个烂摊子，除非是认输、收手。<br><br>　　一个可能的结果是，从商人的利益角度出发，很可能会想办法结束乌克兰冲突，从而让美国止损，然后把责任和损失推给民主党，推给拜登。推卸责任向来是美国政界惯常的做法，特朗普更是此中佼佼者。<br><br>　　2023年5月，特朗普曾经说：“他不会考虑是希望乌克兰还是俄罗斯赢得战争，但是我会考虑解决它”。<br><br>　　他还补充说：“如果我是总统，我将在一天之内——24 小时之内解决这场战争，你需要总统的权力才能做到这一点。”<br><br>　　这就是特朗普逻辑，没有利益的事不做，赔本的买卖不会干。<br><br>　　反正乌克兰又打不赢俄罗斯，继续陷在冲突中，对美国、对欧洲是不利的。而且是越耗下去，损失越大。美国打阿富汗，打了20年，获得什么利益呢？<br><br>　　只是虚耗在阿富汗，白白花费几万亿美元罢了！<br><br>　　有关这一点，泽连斯基的确需要担心。把国家的命运交托在别人手里，无论是从哪一个角度看都是不智的。<br><br>　　4 以色列是棘手问题<br><br>　　至于巴以冲突，那就棘手了。虽说以色列于本月初，从加沙撤出数千士兵，但冲突并没有结束。<br><br>　　不要真以为特朗普是个混世魔王，（请注意我们是政治评论，不是宗教评论，只是点出一些议题），特朗普“有些”做法是按照圣经的说法，我们说的是“有些”。例如，特朗普于2017年12月宣告，美国正式承认耶路撒冷为以色列首都，美国大使馆将从特拉维夫迁至耶路撒冷。这就是为什么美国有部分教会人士称他为天选之人。<br><br>　　因此可以做出这样的推论，如果以色列坚持剿灭哈马斯，特朗普当选后很可能会选择支持以色列。除非在这段期间巴以冲突结束，否则这烫手山芋终究会交到他的手中。<br><br>　　对以色列而言。如果无法在未来几个月完成剿灭哈马斯的计划，以色列可能会选择缩小冲突的规模，等待特朗普上任。<br><br>　　至于普京方面，俄罗斯在战场上已经稳居优势，只要如我们在2022年俄乌冲突爆发后一个多月时说的，固守乌东四地， 也不求贪功躁进，当然稳操胜券。<br><br>　　这时候，普京只要等待美国和欧洲来谈条件即可，普京不着急，可以坐等特朗普来谈判。<br><br>　　5 中美博弈重回主轴<br><br>　　最后，得要谈一谈如果特朗普再次上任后的中美关系。这是今天另一个重点。<br><br>　　特朗普于2018年对中国发动贸易战、加征关税，2019年同中国经济脱钩，他正是始作俑者，也是中美关系剧烈转变的关键人物，也是在特朗普时期对华为祭出零技术的芯片封锁。有鉴于此，中国需要做最坏的打算。<br><br>　　但这并不表示，中美关系会必然会比之前的拜登时期更糟糕。因为，一切都要看中美双方的实力对比。<br><br>　　事实上在拜登任期这三年，中美关系只有更加恶化，两国的关系更为复杂。<br><br>　　当你实力强过美国的时候，特朗普会转变成一个务实主义者。<br><br>　　就如2019年6月，当伊朗击落美国一架RQ-4“全球鹰”无人机的时候，特朗普最终喊停了轰炸伊朗的行动，从而避免一场人命的损失。<br><br>　　特朗普之所以会取消打击伊朗，就是一次务实的评估。美国打伊朗干嘛，虽然损失了价值不菲的无人机，但毕竟美国人没有损伤，若是大动干戈，双方都会有损伤。<br><br>　　不过，特朗普又是一个对华强硬派。只要他认为对华有优势的地方，会对华持续打压，不会轻易停下来。在这一点上，特朗普和拜登不会有什么不同。<br><br>　　再加上共和党国会议员多数对华强硬，当共和党籍总统上台，更不会缩手。凡美国觉得对华占有优势的地方，包括台海议题，都可能会继续出手。<br><br>　　总之，如若特朗普再次上任，除了巴以冲突外，中国需要准备，迎接中美博弈重回中美俄欧大国格局的主轴。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 14:07:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：北约硬刚俄罗斯，普京急访东亚找帮手，我们该怎...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282695-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_397399">　　国与国的交往是需要第三方的。<br><br>　　当地时间18日，北约欧洲盟军最高司令克里斯托弗·卡沃利在新闻发布会上宣布，北约将于下周开始，举行为期4个月的名为“坚定捍卫者2024”的军事演习。<br><br>　　届时，将有来自31个成员国以及伙伴国瑞典的大约9万名士兵参加。这是冷战以来最大规模的演习，以应对“实力接近的假想敌”的威胁。<br><br>　　▲北约宣布国举行冷战以来最大规模的军演<br><br>　　这个所谓的“实力接近的假想敌”的威胁，明眼人都知道就是俄罗斯。2024年开年第一个月，北约就搞出这般大的动静，规模之大，涵盖国数量之多，冷战后首次。<br><br>　　那么北约为何在此时高调宣布军演呢？<br><br>　　实际上，北约在2024年开年宣布军演有着多方面的考量。<br><br>　　首先，此次军演持续到5月份，正好与俄国内举行总统选举活动及当选总统就职时间完全重合。很明显，北约希望通过此次军演影响俄罗斯的总统选举，意在告诉俄罗斯选民，如果普京继续当选，那么俄罗斯将面对整个北约的战争威胁。<br><br>　　北约各国已经开始在各大主流媒体上渲染“战争恐慌”，俄联邦委员会议员多尔戈夫在19日就曾表示：“不树立一个敌人，北约就不可能存在。因此，北约正在用与俄罗斯的战争吓唬西方国家的人民。”<br><br>　　▲北约欧洲盟军最高司令卡沃利18日致辞<br><br>　　其次，北约此次军演意在为乌克兰打气助威。<br><br>　　从2023年年末到今年年初开始，乌克兰在俄乌战场上颓势尽显。<br><br>　　在今年年初，俄罗斯国防部发布战报称，在顿涅茨克、红利曼、扎波罗热、赫尔松等方向击退了乌军多次进攻。俄军还打击了3座乌军武器弹药库，2台雷达系统。<br><br>　　另外俄罗斯还主动出击，攻击了包括首都基辅在内的多座乌克兰核心城市，给乌克兰造成了极大的战略压力。<br><br>　　▲今年以来，俄罗斯对乌克兰多座城市展开了大规模打击行动<br><br>　　虽然近来乌克兰时有传言称击毁了俄军的预警机、登陆舰等战报，但对于整体战局而言，并无法改变乌军的颓势。<br><br>　　在当地时间1月17日，俄罗斯总统普京主持召开了政府工作会议，公布了2023年俄罗斯国内生产总值（GDP）增长超过了3.5%，而居民实际收入增长了7.7%。<br><br>　　旋即，世界银行表示，2023年乌克兰GDP增长可能在3.2%，而更是宣称到2025年，乌克兰经济预计将增长6.5%。<br><br>　　单就可信度而言，俄罗斯GDP增长3.5%是可信的。<br><br>　　虽然俄罗斯目前处于战争状态，但对于俄罗斯来说，俄乌冲突不过是局部战争，且在遭受西方制裁后，俄罗斯将目光投向了东方和广大第三世界国家，有效缓解了西方制裁下的经济阵痛。<br><br>　　比如在汽车领域，虽然在遭受西方制裁后，西方汽车产业如奔驰、宝马等我们熟知的汽车品牌全部撤出了俄罗斯，但是俄罗斯向中国进口的汽车相比往年增长了5倍，而且中国国产汽车相比于西方国家的同类型汽车要经济实惠的多。这就意味着俄罗斯民众可以花更少的钱获得更好的产品，而诸如此类的例子在中俄贸易中数不胜数，所以俄罗斯的经济增长是可信的。<br><br>　　反观乌克兰，乌东四省处于战争状态，全国多地时常遭受俄罗斯的攻击，人口自2022年开战后流失了上千万人，达到总人口的三分之一，并且不断的向北约申请援助。在这种窘境下，世界银行所谓的乌克兰经济增长数据根本不可信。<br><br>　　▲乌克兰大批城市在战争中沦为废墟，在这种情况下经济还能够出现增长显然是不现实的<br><br>　　可以说，俄罗斯虽不至于在俄乌冲突中越打越富，但经济平稳向好，而乌克兰事实上已经完全陷入战争的深渊。<br><br>　　普京在2023年12月份也宣称，乌克兰没有自己的基础，没有自己的意识形态，没有行业，没有自己的钱，它自己什么都没有，那么它就没有未来，而这项俄罗斯都拥有。普京还特别指出，俄罗斯工业正在获得强劲的势头。虽然说普京此番讲话有些政治宣传的意味，但不得不说普京说的是事实。<br><br>　　正是看到在持续两年的俄乌冲突对耗中，乌克兰愈发不济，北约才会在此时选择军演。因为一旦乌军颓势尽显，俄军的战略反攻将迫在眉睫，到时候乌克兰损失的就不是乌东四省了。<br><br>　　再次，北约军演是对乌克兰的战略支持和作秀。<br><br>　　2023年年末，中东爆发了巴以冲突，并且逐渐外扩，进而演化出红海危机、以及最近伊朗对美国、以色列、IS武装等在中东的基地进行大规模导弹攻击。<br><br>　　这使得美国不得不将有限的资源放在中东，支援以色列，这样势必减轻了对乌克兰的支援力度。<br><br>　　早在2023年3月份，乌克兰与北约达成协议，约定一年之内向乌克兰提供100万枚155毫米炮弹，但2023年实际交予乌方的炮弹数量只有48万枚。美国也只能向乌克兰提供少量的军火援助，而所谓的航母等海空军力“站台撑腰”更是没有。<br><br>　　▲俄乌冲突最需要的不是经济援助，而是弹药支援<br><br>　　原因很简单，巴以冲突开始后，美国已经持续向以色列支援了数百亿美元，另外还包括2支航母战斗群在地中海为以色列撑腰。<br><br>　　美国的支援力度有多大？美国的福特号航母生生在地中海超长部署八个半月才回到美国本土，可见以色列在美国心中的重要性。<br><br>　　如此区别对待，势必给本就是颓势的乌军士气雪上加霜，所以此次军演就是一场战略支持和作秀。<br><br>　　但虽然北约此次军演是战略支持和作秀意味浓厚，但北约毕竟声势浩大，给予俄罗斯的战略压力是空前的。<br><br>　　为此，俄罗斯也急需外部的支持。<br><br>　　据朝中社1月21日报道，朝鲜外务省20日发表公报，报道了朝鲜外务相崔善姬访问俄罗斯的成果。公报称，俄罗斯总统普京表示愿意尽快访问朝鲜。<br><br>　　这个时间节点，正好对应北约军演。<br><br>　　或许有人会质疑，北约30多个国家，全部是发达国家，俄罗斯怕是病急乱投医了，单单普京访问个穷的叮当响的朝鲜就能扭转乾坤，平衡如此大的实力差距？<br><br>　　实际上，这是一个误区，经济发达未必就能在当前的俄乌冲突中帮上忙。<br><br>　　战争打的是后援，是枪炮弹药，不是股票涨跌，经融指数。<br><br>　　在往期戎评的《两大阵营打得头破血流，中国还没出手，就已分出胜负》文章中，我们便提到，当前的北约缺少的枪炮弹药，是军工生产能力。而朝鲜不缺的就是枪炮弹药和军工生产能力，据韩国情报部门称，自去年8月份以来，朝鲜已经向俄罗斯提供了超过100万发炮弹和火箭弹。而且白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比1月4日发表声明称，俄罗斯军方已开始在乌克兰使用朝鲜短程弹道导弹。<br><br>　　▲北约国家拍到的俄乌战场中朝鲜制造的弹道导弹残骸<br><br>　　可以说，朝鲜虽小，经济也落后，但是在事关俄乌冲突的军援上是一个“大国”。而北约多国虽然经济发达，但是在西方去工业化的当下，没有太多的军工生产能力，在俄乌冲突的军援层面上反而沦为一个“小国”。<br><br>　　毕竟北约演习就算持续一年，规模再扩大一倍，也不如朝鲜上百万枚援助俄军的炮弹来的实惠。<br><br>　　并且以北约30多个国家一年生产不过数十万枚炮弹的数量，面对乌军每天上万枚炮弹的消耗量，不过是杯水车薪。北约外长和美国前总统特朗普就公开表示，俄乌冲突，乌军已经将北约的弹药库存消耗殆尽，北约各国甚至已经缺少保护自身的弹药储备。<br><br>　　▲北约国家的军工生产效率十分拉胯<br><br>　　所以此次北约军演，表面声势浩大但是实际上是外强中干，普京访朝，虽然有些形单影只，但实际意义重大。<br><br>　　不过这里戎评要说，普京此次并不是单纯的访问朝鲜，背后有着深刻的战略意图。<br><br>　　当前国际局势日趋复杂，美国在挑动俄乌冲突与巴以冲突的基础上，在东亚不断围堵打压中国。<br><br>　　在刚刚过去的台湾地区选举，美国直接派出三支航母战斗群威慑中国。并且在去年便于韩日展开了以美国号两栖攻击舰为核心的联合登陆演习。<br><br>　　普京的此次访朝，一方面是对北约军演的回应，另一方面也是意在加强与朝鲜尤其是中国的联系，以鲜明的态度支持和稳定朝鲜半岛局势，而这也符合中国的利益。<br><br>　　俄罗斯如此关注与中国的外交关系对俄罗斯今后的发展至关重要，自俄乌开战以来，俄罗斯之所以能够在西方的严厉制裁下，经济没有崩溃，很重要的一个原因就是与广大第三世界国家尤其是中国开展了深入的经贸合作，双边贸易用人民币结算，这才渡过难关，甚至还出现了经济增长和复苏。<br><br>　　▲准备出口到俄罗斯的大批中国国产汽车<br><br>　　根据2024年商务部发布的信息，2023年，中俄双边货物贸易额达到2401亿美元，比上年增长26.3%。其中，芯片、手机、新能源汽车等高新技术产品的双边贸易增长最为突出。<br><br>　　也就是说，与中国的合作，是保障俄罗斯经济发展的根本，与朝鲜乃至伊朗的合作，则是对俄罗斯军备和弹药的有力补充。维持住这三者的关系，俄罗斯在经济、军事上就不会跨，甚至还会随着时间的推移占据优势。<br><br>　　▲俄罗斯与伊朗关系的稳定，对俄乌冲突与巴以冲突都异常重要<br><br>　　我们中国一贯是爱好和平的，在俄乌冲突、巴以冲突等问题上一直是站在和平和公正的角度。<br><br>　　但是面对美国等西方国家的战略压制和包围，我们一方面要修炼内功，强大自己这是根本，另一方面要加强与俄罗斯、伊朗、沙特等国的交流合作，这样可以有效缓解我们的对外战略压力，并且可以在经济上填补西方国家对这些国家制裁下，相关经济领域的空白，开拓我国本土企业的世界市场，更好的发展经济，可谓一举多得。<br><br>　　但与西方国家的冷战思维不同的是，我们这样做是从各国共同富裕的角度出发，是从世界和平角度出发，是从打造人类命运共同体的角度出发的，是正义的事业。<br><br>　　如同伟人所说：“我们的事业是正义的，正义的事业是任何敌人都攻不破的”。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 13:45:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陈洋：解散派阀，岸田出奇招“断臂求生”？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282692-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_397396">　　窗户纸一旦捅破，里面的内容一多半根本经不起推敲。<br><br>　　日本持续发酵的“黑金”丑闻就犹如捅破了派阀政治的窗户纸，从此一发不可收拾。虽然首相岸田文雄连月来采取重组内阁、撤换官员、解散派系等多重举措来全力挽救，然而时至今日，这些努力似乎也只是徒劳。<br><br>　　尤其是近日自民党解散三大派系的操作堪比日本政坛地震，引发各界高度关注。虽然此举旨在消除民众对政治的严重不信任感，但最新民调仍显示岸田内阁支持率仍旧低迷，解散派阀这种冒险一搏、断臂求生的操作也无力挽回民众支持。<br><br>　　岸田出奇招“断臂求生”？<br><br>　　为回应“黑金”丑闻，日本自民党三大派阀“岸田派”、“安倍派”和“二阶派”于1月19日宣布解散。若了解派阀之于日本政治重要性，此举可谓“战后日本政治史中极为罕见”一幕。在辽宁大学日本研究中心客座研究员陈洋看来，岸田文雄此举可以说是一记“奇招”，着实令日本社会与政界惊讶。其背后有三方面考量：<br><br>　　首先意在展现重视民意的形象。自民党“黑金”丑闻曝光后，日本民众越发不满派系的存在，明确要求解散自民党内派系。而岸田自就任首相以来，一直强调自己的“倾听能力”，即重视各类民意诉求，此举可谓对民意的直接回应。<br><br>　　其次意在转移焦点。自民党内三大派系宣布解散前，日本舆论最为关注的是“黑金”的调查情况，此举一出后，日本舆论的焦点就立刻转移了，转到对自民党内权力变化、派系是否真的需要解散等议题上，日媒围绕“黑金”的报道也有所减少。<br><br>　　最后意在预防支持率继续下降。自民党“黑金”问题必将在日本马上就要召开新一届国会上受到在野党围攻，进而可能再度拉低岸田内阁和自民党支持率。因此，解散派系也就将在野党可能攻击的具体对象“化整为零”，进而降低国会质询带来的冲击，影响执政党地位。<br><br>　　但岸田的如意算盘未必能得偿所愿，他尚未找到提振内阁支持率的有效方法。据参考消息援引《读卖新闻》22日报道，首相本人的凝聚力将不可避免地继续下滑，或将维持“走钢丝”般的执政模式。而《朝日新闻》等多家日媒最新民调显示，岸田内阁支持率依旧低迷，为2012年来最低纪录。多数受访者认为，即使自民党解散派阀，也无法恢复政治信誉。<br><br>　　剩下三大派为何按兵不动？<br><br>　　在自民党六大派系中，虽然安倍派、岸田派、二阶派已决定解散派系，但剩下的麻生派、茂木派和森山派，到目前为止仍按兵不动，并未跟随岸田的步伐。据日媒报道，关于这三派何去何从，岸田表示尊重各自意愿。不过，由于日本社会与自民党内主张取消全部派系的呼声愈烈，岸田将在弄清党内形势和舆论情况的基础上作出最终判断。有自民党重量级人士就指出，岸田不要求其他派系解散，这种态度可能会被国民看穿其决策缺乏连贯性，被视为领导力不足。但岸田的表态还基于一个重要的客观原因，即现在各派系是独立于政党的政治团体，政党无法干预派系运营。这就意味着，倘若其他派系不自发解散，岸田一时半会儿也拿他们没办法。而自民党正试图通过改革来强化这一功能。据日本《读卖新闻》22日报道，日本自民党朝着引进新机制的方向启动调整，若确认党内派系存在违反法律的情况，则自民党有权要求派系停止活动或解散。<br><br>　　陈洋认为，麻生派、茂木派以及森山派之所以选择按兵不动，因为首先此轮“黑金”丑闻的重灾区是“安倍派”和“二阶派”，而“麻生派”“茂木派”内虽也有议员涉嫌违法，但日本社会舆论关注与批评的火力并未瞄准他们。其次，自民党内派系虽是政治利益上的“小团伙”，但也是政策制定上的“小团体”，大家基于相同的政策和政见主张集结在一起，从“麻生派”“茂木派”的角度而言，完全可以对派系进行改良，而没必要彻底解散。最后，剩下三派也均有自己的考量。比如，“麻生派”是自民党内第二大派系，如今“安倍派”“岸田派”解散，也就意味着这些派系的人很有可能将流入“麻生派”，进而壮大“麻生派”在自民党内的势力。“茂木派”领导者茂木敏充志在成为首相，而派系则是其今后竞争首相的基础，若没了派系支撑，将极大拉低了茂木敏充的竞争力。<br><br>　　解散的派系会否复活？<br><br>　　众所周知，派系在日本政党决策过程中发挥关键作用，其中包括选举党总裁，议员通过其所在的派系可以获得竞选资金，并在谋求阁僚职位等方面得到支持。“岸田派”、“安倍派”和“二阶派”三大派政治实力雄厚，共有国会议员182人，占自民党370名议员总数近一半。从“安倍派”“岸田派”的历史来看，前者是诞生多位首相的“清和政策研究会”，后者则是日本政坛中较为知名的自由派“宏池会”，两者均有较长的历史。此次解散三大派系，是否意味着日本传统的派阀政治将宣告终结、走向分崩离析？陈洋认为，三大派系解散，首先意味着曾经这些有名望、有影响力的派系在名义上从此将不复存在。同时也要注意到，“兵无常势，水无常形”。自民党内各派系也并非一成不变，而是经过了反复的分裂、合并、再分裂的过程。名义上的三大派系没了，但松散的、机动灵活的“安倍派”“岸田派”还是会继续存在的，只不过今后可能更换一个名字，或者换一种组织方式罢了。甚至不排除在一两年后随着政治情况的变化，“安倍派”“岸田派”再次复活的可能。<br><br>　　值得注意的是，在自民党内老派系解散的同时，党内年轻骨干议员“无派系”势力也在悄然崛起。陈洋认为这并不意味着自民党内权力格局的重新洗牌。解散后三个派系的人接下来可能彻底选择成为无派系人士，也可能选择加入自民党内其他未解散的派系，还有可能是以隐匿、模糊的方式继续当“安倍派”“岸田派”的成员。因此，解散只是一个新的开始，并不意味着结束。“派系”或者说“派阀”是一个重要的存在，不论是制定或实施政策，还是竞选总裁或党内高层，都需要基于一定的“数量优势”。“无派系”成员如若不能形成一个“集团”的话，也很难撼动自民党内权力格局。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 13:42:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：西亚连成片]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282691-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_397395">　　最近出门几天，更新中断，有朋友留言相询，更有朋友关怀关心。感激之余也是汗颜。好了，今天开工。<br><br>　　断更的这几天，出现了一个奇怪的新闻，伊朗和巴基斯坦分别越过对方边境，打击盘踞在两国边境的一个非法武装-俾路支解放组织。对此，巴基斯坦谴责了伊朗的越境行为，伊朗也抗议了巴基斯坦的“侵略”动作。然后，双方宣布将进行联合军演。这一系列的操作不仅让我们看得眼花缭乱，更是让美国人和印度人看得头晕目眩。明明都在相互谴责了，为什么还要联合军演呢？而实际上，无论是眼花缭乱的我们，还得头晕目眩的美印，心里面都明白这是怎么一回事儿。无他，双簧耳。所以，就在昨天，伊朗方面宣布，伊朗外长阿卜杜拉·希扬应巴方邀请，将于本月29号访问巴基斯坦。此前双方因为越境事件分别召回的大使也将于26号回到各自工作岗位。这是在说“不装了，爱咋咋地。”吗？<br><br>　　俾路支解放组织我们已经说过很多次，这是一个由印度和美国支持的武装恐怖组织。位于巴基斯坦境内的俾路支解放组织曾经对我国在巴人员实施过多次恐怖袭击。而位于伊朗境内的武装组织对于伊朗来说，自然也是一个不稳定因素。俾路支解放组织的政治诉求和库尔德人一样，也是谋求地区独立。而这种谋求分裂独立的政治诉求自然需要境外国家的支持。于是，美国人和印度人也就分别粉墨登场了。印度人这样做很好理解，扰乱巴基斯坦国内局势，阻碍中国向西亚发展，对于印度来说，都是自带干粮乐此不疲的。而美国人和以色列人只要能够看到伊朗不安稳，也是愿意自带干粮的。<br><br>　　那么为什么此前伊朗和巴基斯坦不能联手除去这一毒瘤呢？原因也很简单，伊朗是什叶派国家，巴基斯坦是逊尼派国家，而且两家在中东和西亚地区来说，都是比较能打的国家。好在伊朗的主要对手不是巴基斯坦，而巴基斯坦的主要对手是印度，所以，两家虽然关系不咋地，却也很少兵戎相见。但双方的关系却也并不友好。这也导致了俾路支解放组织在巴伊边境两侧如鱼得水，有了一个躲避打击的宽阔空间。不过，巴伊虽然很少直接交手，间接交手却是很常见的，比如沙特等中东王爷国就会经常租借巴基斯坦的能战之兵去和伊朗支持的胡塞武装打仗。这虽然不是国与国直接的正式较量，但也足以让两国之间的关系无法友好。巴伊关系爷就大致如此了。<br><br>　　但这一次为什么会演上了双簧？具体细节我们不得而知，但从大环境上却可以摸索一二。首先，逊尼派和什叶派的纷争在沙特和伊朗恢复建交后得到了极大的缓解。伊斯兰内部的两派之争，我们要是从搜素引擎和媒体分析上来看，似乎就是千年不解之仇，但我们也可以从中看到很浓厚的西方操纵之痕。西方世界对于世界的主要操控手段就是分化团结，放大矛盾，到处挖坑。中印如此，俄乌如此，印巴亦如此，那么，逊尼派和什叶派本就存在的历史纷争，它们岂会放着不用？哼，恐怕只会大加利用。所以，我认为，两派之争并不是不可化解，只是需要一个公平正义且有实力有资格的调停国罢了。去年三月份，这个国家出现了。沙伊在中国的调解下，实现了邦交恢复。由此，整个中东地区的和平进程得到了前所未有的推动。两派之间的矛盾也得到了极大的化解。在这种大环境引导的情况下，巴基斯坦和伊朗实现关系正常化乃至友好化自然也就水到渠成了。双方本无大的恩怨，心中芥蒂一旦冰消，那些恩怨也就容易化解，并携手合作了。<br><br>　　我们都知道，一带一路的整体目标并非只有亚欧一体化，亚洲大陆和非洲大陆的连成一片，只有两条线可走，一个是通过沙特，以色列和埃及连成一条线，另外一个则是通过也门和吉布提连城一条线。红海最窄处只有三十公里，只要基建能力够强，一条跨海陆上通道的打造并不困难。一旦成功，那么亚非欧三个大陆就能连成一片。只要中东的教派矛盾得到化解，也门至吉布提的通道就有可能达成。所以，中东的和平环境就显得尤为重要。所以，沙伊的关系缓和，不仅仅只对中东有益，更对亚非两座大陆具有非凡的意义。<br><br>　　在达成这一目标前，自然要肃清从东亚到西亚之间通道的不稳定因素，那么巴基斯坦和伊朗的关系缓和也就被提到议事日程上来了。看明白这些，或者我们看到的就不仅仅是加沙战争带来的伊斯兰世界矛盾缓和，而是一个世界新蓝图的缓缓展开。<br><br>　　美国人对此毫无办法，打压是打压不了的了，威胁也是不再让人恐惧的了，就连帝国的尊严也被一干小而精的江湖小游侠们给一点一点的剥去，塔利班，胡塞武装，哈马斯，伊拉克民兵组织的，再大一点就是古巴，朝鲜，伊朗，叙利亚以及更大一点的俄罗斯。新世界的蓝图正在徐徐展开，旧世界的锈迹也在一点点被洗涤。一切看似突兀凶险，但却又是那么井然有序，按部就班。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 13:41:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：面对“陷阱”美国欲跳还止，中国要不要帮推一...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282690-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_397394">　　尽管美国已经联合英国对也门胡塞武装进行了多轮的严厉打击，可既没有摧毁更没能吓住。不大打是解决不了问题，可大打又意味着重新陷入中东战争陷阱之中。面对陷阱美国是欲跳还止犹豫不决。中国要不要顺势推美国一把？<br><br>　　由于也门武装誓要通过在红海军事封锁以色列的行动以坚定对巴勒斯坦人民和哈马斯武装的支持，这激怒了美国。在军事威慑震慑不住的情况之下，也只能是进行严厉的打击。<br><br>　　虽然也打掉了一些也门胡塞武装的目标设施，可即没有打掉其勇气，也没能打掉其封锁威胁红海通道的能力。重要的是越来越多的“船东”宣布退出红海航线。<br><br>　　这对美国来说真的是太打脸的事了。一方面是意味着强大的美军已经失去了震慑力。另一方面则是对以色列的经贸打击太大。长此以往以色列恐怕也支撑不下去。<br><br>　　以色列目前虽然还处于强势地位，可也处于一种四面楚歌的境地。更怕引爆更大的战争。所以，也腾不出手来打击也门胡塞武装。这项任务也只能是交给美国人了。<br><br>　　尽管美国是绝不想重陷中东陷阱，或者说好不容易从中东战争泥潭中拔出一条腿后，一场“意外”爆发的以哈战争却又缠住了美国的腿。<br><br>　　美国既不能不支持以色列的杀戮，又不能让以色列吃哑巴亏，但同时也不能完全忤逆国际社会。当然也更怕中东大战再起使美国重新陷回去。<br><br>　　因此，一方面是必须增强军事威慑，另一方面还要小心翼翼避免引爆战争外溢。这简直是太束缚美国的手脚了。<br><br>　　关键的问题是，目前伊拉克叙利亚境内的反以反美武装借机不断袭扰美军已经是头痛不已的事了。这也门胡塞武装竟然胆大包天的直接挑衅美军。<br><br>　　这也门胡塞武装是必须要打的。明知有可能重陷中东战争泥潭，也不得不对其进行军事打击。可现在来看，以目前的打击力度和打击方式，显然不起太大的作用。美国可没有心思与胡塞武装长时间耗下去。<br><br>　　如果不彻底清除或重创胡塞武装，这美军的脸面何在。关键是会让世界特别是伊斯兰世界感觉到美国根本无力控制和维护中东秩序。也就意味着本就已经掀起的中东地缘政治演变会严重去美国化。至少美国很难控制中东局势的走向了。<br><br>　　也怕会有更多的反美反以武装主动对美以发起骚扰和攻击。美国将长期受到牵制和消耗。这意味着彻底打乱了美国的中东战略平衡计划。<br><br>　　或许正是因为如此，美国人开始研究商讨对也门胡塞武装发动更大的规模的战争，实际上也就是正式宣战。<br><br>　　据美媒报道，白宫与五角大楼正在就向也门胡塞武装正式宣战问题研究做最后决定。据说目前已经基本上达成了共识，那就是大打。并且可能展开一定的地面军事行动。也就是正式入侵也门了。<br><br>　　虽说已经达成了共识，但此举也真的冒险。虽然说事先定下的是不会像发动伊拉克和阿富汗战争那样，可一旦引爆正式的战争会如何？还真的谁也说不好。<br><br>　　在美英联军对也门境内胡塞武装发动袭击之后，胡塞武装的对手也门“政府”也强硬发声这是对也门发动的战争。也就是把美英联军视为了共同的外敌。<br><br>　　这就意味着一旦美国地面进入，那就有可能引发全也门各武装派别的同时参战。小部队入侵，那可就太危险了。大规模侵入，那可就不是想进就进想退就退的问题了。<br><br>　　还有就是，一旦美国正式发动入侵也门的战争，那伊斯兰世界会是一个什么样的的反应？会对以哈战争产生什么样的效应？这可都是严重的未知。可不打似乎也不行。总不能就让胡塞武装如此的嚣张下去。<br><br>　　一旦胡塞武装经此一战而使其地位合法化，或者说得到了伊斯兰世界的认可与接受。其势力会不断壮大。美国在中东就又增加了一个“强敌”。<br><br>　　所以，尽管达成了共识，恐怕也难下最后的决心。因此说，面对陷阱美国真的是欲跳还止。那么此时我们是否应当在背后推一把美国，让其勇敢跳下去？<br><br>　　美国近年来弱化中东战略，或者说对中东战略进行大调整，明确强调就是为了集中力量打压遏制中国。美国已经是非常的直白了，我们何须还是那么客气。<br><br>　　在世界大变革加速和重构秩序的关键时刻，不能总是被动应对，或者说跟着美国的节奏走。也应当尝试主动出击，或者是主动给美国制造麻烦。<br><br>　　既然中东是美国的战争陷阱，那就不妨把这个陷阱做大。既然美国有心跳下陷阱，那就不妨在背后推美国一把。<br><br>　　把中东陷阱做大，就是要想办法帮助伊斯兰世界协调立场的一致。重要的是强力推动中东和解与和平进程。加强与中东伊斯兰国家的合作关系，帮助中东大力发展独立自主的经济体系，加强军事合作，应当会起到相当的作用。<br><br>　　在以哈战争问题上，非但不能坐视或保持中立，必须更加旗帜鲜明。严厉批评指责以色列的暴行和美国这个帮凶，大力推动停战和巴勒斯坦建国。更应当推动在联合国范围内对以色列的暴行进行各种制裁行动。即使是会受到美国的一票否决也要大力推动。<br><br>　　重要的不是结果，而是过程。让全世界的矛头都直接指向美国和以色列。这自然也就会增加伊斯兰世界的团结，以及增强反以武装和伊斯兰世界的反美勇气。<br><br>　　加强与中东相关国家的正常贸易，特别是一些物美价廉的无人机等高性价比“交通运输工具”，甚至是可以对相关国家提供一些重火炮和火箭炮。至于这些东西最终流向何处，那就不是中国的事了。<br><br>　　最好是，我军在亚丁湾护航的舰队也可以去红海。或者说在此基础上增派更强大的舰队去往护航。美英都去了，印度也去了。欧盟也要成立自己的护航舰队。中国当然也可以。至于如何护航可就是另外一回事了。<br><br>　　如果中国派出强大的舰队进入红海地区，那美国肯定心里发毛。也必将增派航母打击群前往。<br><br>　　中国是否派舰队前往，红线航母都处于严重的危机境地。尽管胡塞武装公开声明中国船队可以自由航行，但不排除其这有心的势力或国家借机假借胡塞武装的身份袭击。这决定了中国派出舰队护航的必要性。这一点胡塞武装也好，也门政府也罢，又或是域内国家，都理应给予谅解。甚至是欢迎。<br><br>　　中国航队出现在红海，这会让美军不服气不满意。必然会做出更激烈的反应，派出更强大的舰队。而这就又刺激胡塞和反美武装的情绪。<br><br>　　总之，以哈战争本身战争外溢的风险就一直在不断上升。尽管美国不想重新陷入或小心翼翼介入。可打击了胡塞武装，就等于是半条退又陷了回去。而据说近来白宫与五角大楼达成了对胡塞武装正式开战或者说地面进入也门打击检塞武装。只是还没有做最后的决定。在这种情况之下，中国应当主动推美国一把。最好直接将美国推进中东战争的火海之中。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 13:41:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：这次打明牌！中俄的船必须保护]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282684-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_397388">　　只打美国船、不打中国船？<br><br>　　胡塞武装这次打明牌了，向中俄作出承诺，胡塞武装只会袭击美英和以色列的船只。<br><br>　　除此之外，包括中俄在内的其他所有国家的船只通行红海时，胡塞将确保这些船只的安全，绝不会对其发动袭击。<br><br>　　此前为了解决胡塞武装红海袭击的问题，美英搞了一波操作，直接对也门境内的胡塞武装发起空袭行动，摧毁了胡塞武装不少的雷达和反舰导弹等设施。<br><br>　　可能美军当时真的已被胡塞的导弹逼急了，所以才会小规模空袭了与胡塞相关的目标，或许就是为了警告胡塞，若再不从红海收手，我可真的要“打”你了。<br><br>　　（1月12日凌晨开始，美英对胡塞控制区的导弹和雷达等设施发动空袭打击）<br><br>　　胡塞武装明显不以为然，似乎看透了美军可能只是虚张声势，也笃定了美军现阶段根本不想看到中东局势失控，否则美英空袭的规模就不会这么小了，美英还是有顾虑的。<br><br>　　所以，空袭并没有吓倒胡塞武装，反而还引来了胡塞更猛烈的报复行动。<br><br>　　胡塞武装日前已经宣布，除了不会停止袭击以色列相关船只之外，还将美英两国的军舰和其他船只，都列为打击目标，美英似乎已经引火烧身了。<br><br>　　胡塞武装并不仅仅是放狠话，而是真敢动手。<br><br>　　随后在1月14日袭击了一艘美国军舰，15日又在亚丁湾利用反舰导弹击中了美国“直布罗陀之鹰”号货轮。<br><br>　　18日，胡塞武装又向一艘驶入亚丁湾的“化学游骑兵”号美国油轮发射了多枚反舰导弹实施攻击。<br><br>　　显然，胡塞武装的报复已经启动了。<br><br>　　（美国“直布罗陀之鹰”号货轮被胡塞武装导弹击中）<br><br>　　不过，就在更多人担心红海冲突很可能出现失控的同时，胡塞武装罕见作出承诺，表示中俄等国的船只在红海的通行将是安全的。<br><br>　　胡塞武装政治局成员巴希提对外保证，胡塞武装将确保包括中俄在内的所有与美以英三国无关的国家船只，通过红海时都是安全的，胡塞武装绝不会对这些船只发起攻击，因为自由航行对也门有着重要作用。<br><br>　　确实，自胡塞武装发起红海袭击以来，还真没有出现过伤及“无辜”的情况，此前遭到攻击的船只或多或少都与以色列有关联。<br><br>　　胡塞武装高级领导人也发表过类似的声明，承诺不会袭击“与以色列无关”的船只，但这样的承诺并没有太明确，当时并不能完全消除各国船只对通航红海的担忧。<br><br>　　这次不一样，胡塞武装先是表示了中俄在内的所有其他国家，它们在红海方向的航运并未受到威胁，同时胡塞武装还准备保证这些船只通行红海的安全。<br><br>　　很明显，胡塞武装这次的明确承诺，可能会给绝大部分担忧红海局势的相关方，打上一针“镇定剂”。<br><br>　　胡塞武装这么做，完全是不想给美英等国继续将红海问题“国际化”的机会。<br><br>　　美国等势力一直都在不断制造红海局势紧张的信号，就是想让国际社会以威胁红海国际航道安全为由，施压并制止胡塞的袭击行动。<br><br>　　美英等国必须明白，红海问题就是加沙危机的“外溢效应”，而解决红海问题的症结也在加沙，尽早促使以色列在加沙停火，停止继续伤害巴勒斯坦人民的行为，红海之困自然就解了。<br><br>　　胡塞武装在这次的承诺中，特别提到中俄两国，也是显示出中俄在中东的形象是正面的，是胡塞愿意信任的，也是希望和平解决巴以问题的国际社会需要的。<br><br>　　在加沙问题上，中方始终是站在公平正义这一边。<br><br>　　王毅主任日前就加沙问题已经作出表态，加沙冲突已经造成超过两万人死亡，尽快停火止战是首要任务，国际社会必须尽快行动起来。<br><br>　　同时，加沙未来的安排必须充分尊重巴勒斯坦人民的意愿，落实“两国方案”是实现巴勒斯坦问题得到公正解决的必经之路。<br><br>　　俄罗斯方面因为深陷乌克兰问题，对中东问题的反应还相对克制，也不急于介入到混乱的中东局势中去。<br><br>　　不过俄罗斯也一直在发挥安理会常任理事国的作用，在联合国框架下推动巴以停火。<br><br>　　所以胡塞武装在加强袭击美国船只的同时，主动向中俄等绝大部分国家示好，表达没有恶意，这些行为也代表着胡塞武装并不想成为众矢之的，同时希望中俄这样的负责任大国尽快在加沙危机上发挥作用。<br><br>　　加沙问题相当复杂，美国和以色列最终会不会在国际社会的压力下收手，还是对加沙人民视如草芥，这还很不好说。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 13:29:46 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：马科斯国内处境不妙，在南海挑事成“救命稻草”]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282683-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_397387">　　难怪最近菲律宾要不断在南海挑事！<br><br>　　一边叫嚣要开发自己侵占的南海9个岛礁（涉及南海9个岛礁，菲律宾真要行动了？），一边还声称要借助美日澳等国际盟友的支持，在南海加强行动。<br><br>　　原来在马科斯政府偏激的背后，是其国内已面临相当不妙的处境。<br><br>　　也就是说，尽管在南海挑衅中国的压力巨大，但马科斯政府为了得到国内的支持，又不得不冒险这么做。<br><br>　　（菲律宾国防部长特奥多罗）<br><br>　　目前，中国和东盟国家正在努力推进“南海各方行为准则”的达成，试图让南海局势尽快稳定下来。<br><br>　　菲律宾却不惜冒着被整个东盟孤立的风险，继续在南海生事，菲军方更是声称要改造自己霸占的9座南海岛礁，并购买更多的舰船和雷达等装备，加强在南海的军事部署。<br><br>　　菲律宾的行为，有可能会将南海的局势进一步加剧。<br><br>　　同时，菲律宾国防部长特奥多罗近日接受采访时表示，菲律宾将与美国及其他的伙伴扩大军事合作，为将来加大南海资源勘探做准备。<br><br>　　过去一年中，菲律宾连续不断挑衅，多次企图闯入中国仁爱礁、黄岩岛附近海域，虽然无一例外遭到中方海上执法力量的有力回击与驱逐。<br><br>　　但从现在的情况看来，菲律宾在屡屡吃亏后仍不愿罢手，更是还生出了妄图拉拢域外势力染指我南海油气资源的想法。<br><br>　　其中，菲律宾除了觊觎我南海丰富资源的野心之外，可能还涉及很多更深层次的原因。<br><br>　　（马科斯和杜特尔特家族的矛盾，似乎已经越闹越大了）<br><br>　　比如，马科斯和杜特尔特家族之间的关系裂痕，现在似乎已经越来越严重。<br><br>　　从马科斯执政后的政策来看，其原则上是较为“亲美”的，而与之不同的是，前总统杜特尔特家族却长期奉行对华友好方针，因此造成这两大家族之间出现了很明显的矛盾。<br><br>　　要知道，当初在2022年的菲律宾总统大选时，正是因为两大家族的合作，马科斯才得以接替杜特尔特成为新一任总统，而杜特尔特的女儿莎拉则担任副总统。<br><br>　　马科斯上台之后，不但推翻了杜特尔特时期的很多政策，还公开表示杜特尔特在任时实施的反毒战争是“暴行”。<br><br>　　同时还把军队和警察等强力部门，从里到外都换了一茬人。<br><br>　　担任副总统的莎拉也多次遭到针对性调查以及指控，甚至一度面临被弹劾的处境。<br><br>　　更重要的是，马科斯政府正打算利用国际刑事法院来对杜特尔特进行清算，调查“反毒品战争”期间所谓的“人权问题”。<br><br>　　菲律宾国内有传闻称，经过一系列的矛盾，马科斯和杜特尔特家族近乎已经撕破脸。<br><br>　　为了稳定国内政坛，和避免引发地区动荡，马科斯也开始着急了。菲律宾媒体的消息称，马科斯方面近期已经要求杜特尔特出来见一面，有什么矛盾就当面说清楚。<br><br>　　还有，菲律宾还出现了军警叛乱的传闻，这是马科斯政府不得不重视的。<br><br>　　菲律宾政坛一些人还一口咬定了，“有人煽动军人发起政变”这件事，肯定与前总统杜特尔特有关。<br><br>　　除了国内政坛不稳之外，还有教育危机问题、叛乱武装问题、粮食价格高涨问题等等，哪一件拿出来，都足够马科斯政府头痛了。<br><br>　　马科斯上台后的这一年里，菲律宾内部可一点都不平静，所以马科斯政府明知道跟着美国在南海挑事，最终捞不到任何好处，因为中国在南海的主权和利益方面，是绝不可能有任何退让的。<br><br>　　但马科斯政府也冒险选择这么做，目的就是为了转移国内民众的注意力，也是想利用南海与中国的矛盾，刺激国内民粹的团结。<br><br>　　目前菲律宾内部还是乱糟糟的，马科斯政府还没有将国内的局势稳定下来。<br><br>　　因此，马尼拉一些人预计还会在南海方向继续搞事，继续转移民众的注意力，为马科斯政府着手处理国内相关问题拖延时间。<br><br>　　（若不能尽快处理好国内外的问题，马科斯真要危险了）<br><br>　　不过，也正是因为在南海不断发生摩擦，造成中菲一些原本可以合作的项目停滞不前。<br><br>　　同时因为南海的紧张不断加剧，让许多国外投资者对菲律宾的市场环境望而却步，这反而又积攒了另外一些民众对马科斯政府的不满。<br><br>　　马科斯政府现在也是苦恼不已，利用南海转移国内矛盾，无视中国的警告挑起事端，但中菲关系的紧张，已经影响到菲律宾国内经济效益，有一大部分民众是不会答应的。<br><br>　　可如果不转移矛盾，很可能马科斯政府的执政立刻就会面临混乱，这一切似乎已经陷入了一种死循环。<br><br>　　该如何处理好这些问题，对马科斯政府一些人已经构成了重大挑战，如果任由国内问题发酵，在南海问题上做得太过分，菲律宾的处境都将难以预料。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 13:29:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：从“摇号死亡”，看犹太复国主义者的疯狂]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282679-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_397383">　　开片前，按照惯例，每月一报咱的家底：<br><br>　　美东时间1月19日，也就是北京时间的大前天晚上，美国财政部公布了2023年11月的国际资本流动报告（TIC）。<br><br>　　报告显示，2023年11月，美国的前三大海外债主中，日本增持293亿美元，英国增持了232亿美元，中国增持124亿美元。<br><br>　　至于我们国为啥增持，老朱估计两方面，一来，美国2024可能要降息，也就是说，现在买的话，是近几年美债最值钱的时候；二来，”死得慢，才能死得透“，给点钱让拜登政府续命，以便继续折腾下去。<br><br>　　截至2023年11月，咱还持有7820亿美元的美债，英国持有的美债为7162亿美元，超跃咱成为美债的第二大债主的日子指日可待。<br><br>　　继续报咱的家底：<br><br>　　海关总署1月12日发布的数据显示，按美元计价，我国12月份进出口总额5319.0亿美元，同比增长1.4%。其中，出口3036.2亿美元，增长2.3%；进口2282.8亿美元，增长0.2%；贸易顺差753.4亿美元。<br><br>　　国家外汇管理局1月7号公布的数据显示，截至2023年12月末，我国外汇储备为32379.77亿美元，上月末为31718.07亿美元，增加661.7亿美元。<br><br>　　再次强调一下，老朱每月文章中列出的我国外储数据只是单纯的货币数额，不包括基金组织储备头寸、特别提款权、黄金、以及其它储备资产，后面的这些，也都是咱的家底，太麻烦了，老朱没列。<br><br>　　汇总到一起：<br><br>　　本周期内，我国增持了124亿美元的美债，贸易顺差753.4亿美元，外储增加了661.7亿美元：<br><br>　　124+661.7-753.4=32.3亿美元<br><br>　　也就是说，过去的一个月，咱挣的，减去咱增持的，减去账面增加的部分，有32.3亿美元资产由其它资产换成了美元。<br><br>　　与此同时，我国继续大手笔购进黄金，12月份黄金储备达到了创纪录的7187万盎司，比上月增加50万盎司，要知道，上月增加的数额为38万盎司。<br><br>　　虽然增持了美债，但黄金买入量大增，想来，还是不想持有太多美元资产，只是因为外贸顺差太大，看上去美元资产增加了而已。<br><br>　　报完家底，开始咱今天的话题：<br><br>　　“摇号死亡”，这是中国网友对以色列国防部对前线士兵伤亡报告的嘲讽。<br><br>　　这样的字眼听上去无比的戏谑、荒诞，极具对逝者的不尊重，可是，它却是事实。<br><br>　　看一段视频：请重点关注被狙击的人数<br><br>　　这是昨天巴勒斯坦武装组织哈马斯下属的“卡桑旅”发布的加沙巷战的新视频，他们在加沙市郊区打击分散的以色列军队，击中一辆装甲车、一辆装甲推土机、两群扎堆的以色列士兵和四名落单的以色列士兵。<br><br>　　可是，在以色列国防部批准发布的第532条讣告上，这些人却不在列。讣告中只有一个人：谢伊·莱文森中士，第7装甲旅第77营的坦克车长。<br><br>　　有知情人士扒出，谢伊·莱文森中士在10月7日的战斗中便与其它车组人员一同牺牲了，为什么直到今天才报，以色列国防部没有给出原因，咱也不能瞎猜，但太多的迹象表明，以色列国防军报出的死亡人数与事实间的差距，可能加个零都不止。<br><br>　　下面的这个女人叫米里·加塔尼奥，以色列首都特拉维夫的伊奇洛夫医院的骨科医生，她说，“每天，当我看到数百名双腿和双臂被截肢的士兵时，我都会哭泣。”<br><br>　　止截肢的就有数百士兵，其它类型的伤员得有多少可想而知。<br><br>　　2024年1月17日晚，一名患有创伤后应激障碍的以色列士兵在特拉维夫的伙伴面前开枪打死了他的朋友，战争对士兵精神的摧残可想而知。<br><br>　　以色列到底在加沙死了多少军人，我们不得而知，但从内塔尼亚胡对加沙态度的转变上，可见一斑。<br><br>　　2023年12月28日，就在南非向国际法院对以色列在加沙的“种族灭绝”行为提起诉讼的前一天，内塔尼亚胡表示，“以色列政权无意永久占领加沙地带或将加沙的居民驱逐出去”。<br><br>　　要知道，2023年11月7日，内塔尼亚胡在接受ABC采访时说的却是，以色列政府计划在战争结束后“无限期”地对加沙地带承担“全面安全责任”。<br><br>　　但凡对以色列复国主义者有所了解的人都知道，以他们的偏执与傲慢，不可能因为南非的诉讼就放弃对加沙的侵吞，同时，以他们对土地的执著与贪婪，既然已经占领了，想的肯定会是建新的犹太定居点，而不是把加沙还给加沙人民。<br><br>　　早在去年底，华盛顿邮报记者约翰·哈德森说：<br><br>　　“在私下会面中，内塔尼亚胡敦促拜登、苏纳克和马克龙向埃及总统塞西施压，要求将数十万巴勒斯坦人从加沙地带驱赶到埃及的西奈半岛。他们都拒绝了这一要求。<br><br>　　为了抢占加沙的土地，占有加沙近海的油气资源，以色列脸都不要了，最初想着直接把加沙人民赶到西奈半岛，埃及总统塞西坚决反对，称，宁肯牺牲一百万军人也不会接受以色列提出的将加沙人民驱赶到西奈半岛的无理要求。<br><br>　　见塞西的态度如此坚决，以色列又打起了施压的牌，找美国总统，找法国总统，找英国首相，见各国都拒绝，又盯上了费城走廊。<br><br>　　费城走廊是一个非军事化的缓冲区，长14公里，将加沙地带与埃及西奈半岛隔开。它代表了一个由埃及-以色列双边协定管辖的战略安全区。<br><br>　　说白了就是，以色列就想占有加沙，至于加沙人民去哪儿，它不在乎，想来，如果不是互联网时代，全球几十亿双眼睛盯着，以色列早把加沙人民赶进大海了。<br><br>　　此前，以色列议会的利库德集团成员摩西·萨达声称，所有以色列人都赞成“消灭巴勒斯坦人”并结束巴勒斯坦问题。<br><br>　　见过不要脸的，没见过摩西·萨达这么不要脸的，照这货的逻辑，所有全球正义的人士还都赞成“消灭以色列”来结束巴勒斯坦问题呢，你个二货咋不去死？！<br><br>　　为了占领它人的领土，平时小打小闹的武力驱逐手无寸铁的巴勒斯坦平民，及至哈马斯奋起反抗，又开始用飞机导弹的暴力将加沙人民从加沙北面赶到加沙南面，埃及不同意接受这些巴勒斯坦难民， 以色列就向西方领导撒泼打滚，没人理它那岔，就动手推土机想把加沙铲平，遭遇哈马斯的顽强抵抗，残酷的巷战让以色列战斗人员损失惨重，又用“摇号死亡”的方式，欺骗以色列人民。<br><br>　　犹太复国主义者已疯，想要彻底解决巴勒斯坦问题，国际社会只剩下了一条路，那便是，“消灭种族屠杀的以色列非法政权”……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 13:22:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：1月22日，印度干了一件大事]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282676-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_397380">　　1月22日，对印度来说，是一个很特殊的日子。<br><br>　　一座规模宏大的罗摩神庙，在印度阿约提亚落成，总理莫迪亲自出席。<br><br>　　罗摩，是印度教大神毗湿奴的第七个化身，据传就出生在阿约提亚。对罗摩的崇拜，在印度民间非常流行。<br><br>　　很多印度人认为，只要虔信罗摩，并默念他的名字，就可以得到解脱。<br><br>　　在佛教中，罗摩后来皈依佛法，成为500罗汉中的罗摩阿罗汉。但在印度教中，罗摩是一个非常重要的角色。<br><br>　　事件很特殊，还特殊在三个方面。<br><br>　　1，莫迪。<br><br>　　莫迪不仅本人出席，而且亲自主持罗摩佛像揭幕仪式，上香、磕长头。<br><br>　　本月早些时候，他说：“神让我成为全体印度人民的代表”。为表达虔诚，他还维持了近两个星期的斋戒。<br><br>　　在仪式上，他还宣布：1月22日，不是一个普通日子，而是一个新时代的开始。<br><br>　　2，全国性。<br><br>　　活动是在阿约提亚，但庆祝是全国性的。<br><br>　　7000多嘉宾出席了现场的仪式，包括许多知名的政界、体育界人士和宝莱坞明星，一架军用直升机还向他们撒下了花瓣。包机停满了机场，阿约提亚大街上，到处载歌载舞，播放着赞美诗和宗教歌曲。<br><br>　　在印度各地，也都举行了盛大的庆祝仪式。<br><br>　　3，地点争议。<br><br>　　印度教信徒很兴奋，但穆斯林很悲愤。<br><br>　　因为现在罗摩神庙的地点，是曾矗立了数百年的巴布里清真寺。1992年，印度教狂热分子拆除了清真寺，由此引发惨烈的宗教冲突。<br><br>　　2000多人丧生，其中大部分是穆斯林。<br><br>　　穆斯林不服，官司打到印度最高法院。但让印度穆斯林失望的是，最高法院是这样判的：允许印度教徒，在这里兴建罗摩神庙；另外再给块地，建造新的清真寺。<br><br>　　也就是说，印度拆了一座几百年历史的大清真寺，建了一座新罗摩神庙。<br><br>　　这在全世界来说，都是难以想象的。<br><br>　　不讲文物保护了，单就宗教感情，你能想象犹太人也拆了阿克萨清真寺，然后重建犹太圣殿？<br><br>　　要知道，按照犹太人的说法，现在的阿克萨清真寺地点，就是当年的犹太圣殿遗址。现在的哭墙，不过是当年圣殿的一段城墙。<br><br>　　但犹太人做不到的事情，印度人却做到了。<br><br>　　哦，按照印度穆斯林的说法，在巴卑尔大帝500年前建造这座清真寺的时候，这里也根本没有什么印度教神庙，只是因为这里被认为是罗摩的出生地，几百年的老建筑被推平了。<br><br>　　印度最高法院开绿灯后，接下来就是大兴土木了。<br><br>　　看外媒的报道，为修建这座罗摩神庙，印度耗资2.17亿美元，整个建筑群约115米长、76米宽、49米高，由392根廊柱支撑，外墙覆盖着粉红色砂岩。<br><br>　　这只是罗摩神庙本身，为配得起这座神庙，莫迪政府另外耗资38.5亿美元，建造了大量配套设施，包括火车站、机场、星级酒店，等等。<br><br>　　目的，就是将阿约提亚打造成一个“世界级城市”。<br><br>　　当地印度教团体发言人夏尔马则表示：“这里将成为我们的梵蒂冈城——全世界印度教徒最为神圣的所在。”<br><br>　　为什么要这样做？<br><br>　　很简单，2024年是印度的大选年，印度80%人口是印度教徒，莫迪领导的人民党，是一个宗教色彩非常浓厚的政党。<br><br>　　当年拆除巴布里清真寺的行动，一个很直接的后果，就是印度人民党的崛起。<br><br>　　我看到，有西方媒体就这样评论：“这次开幕式，对印度和印度人民党来说意义重大，因为它标志着在莫迪政府领导下印度教民族主义政治的影响力日益增强。”<br><br>　　迎合群众，鼓动群众，套取选票，莫迪确实很有一套。<br><br>　　但这又带来另一个问题，民粹一旦发动起来，怎么收场？尤其涉及到敏感的宗教问题，拆掉清真寺，建立罗摩神殿，2000多人身亡，这就是最终结果吗？<br><br>　　宗教冲突的后果，总是让人不寒而栗。<br><br>　　三十年河东，三十年河西，今天的赢家，未必永远就是胜者。印度的历史，也有着太多的血泪教训。<br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 13:15:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：美国零元购快闪犯罪，导致首都华盛顿吃不上饭...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282674-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_397378">　　2020年开始，新冠疫情对美国造成了巨大影响。<br><br>　　从那段时间开始，美国零元购逐渐兴起，蔓延到美国各地。<br><br>　　零元购，又称为快闪抢劫犯罪。<br><br>　　这些抢劫事件的模式是一群人进入商店，随意拿取商品后就迅速逃离现场。这种类型的抢劫在开始时主要发生在一些小型便利店和加油站。<br><br>　　为了安抚黑人，美国加州和弗吉尼亚州还推出了法令，规定零元购950美元以下不算犯罪，超过九百美元才会追究责任。<br><br>　　不过，在实际操作中，只有黑人才能合法零元购， 其他亚裔拉美裔墨西哥裔跑到超市零元购都会被抓捕。<br><br>　　随着参与者的胆量越来越大，零元购已经开始蔓延到高档商店，抢劫的商品也越来越昂贵。<br><br>　　2023年8月24日，至少9名嫌犯大摇大摆地闯入了洛杉矶市区的时尚购物广场，目标是抢劫梅西百货的美容化妆品。<br><br>　　这群人穿着帽衫，用帽子遮住头部，每人拿个大包用来装战利品。<br><br>　　他们边跑边装，导致很多化妆品散落在地上，还有人拿的鞋子还丢了一只。<br><br>　　许多被抢劫的商店都是高端零售店，所以涉案金额很轻松就超过了十万美元。<br><br>　　这就远远超出了零元购九百美元的豁免制度。<br><br>　　随着美国警方的调查，高达30人抢劫团伙的嫌犯被捕，被指控犯有有组织零售盗窃罪、入室盗窃罪、重大盗窃罪和共谋罪。<br><br>　　除了所谓的零元购快闪族犯罪，还有通过退货赚差价的操作！<br><br>　　目前美国很多店主已经了解犯罪人员的常规操作是在一个店购买便宜打折的商品，到其他店面退货赚取差价。现在的状态是，美国人都知道犯罪人员是如何一环一环的操作。<br><br>　　在此类犯罪行为中，其中一起案件因为涉及到华人备受中国人关注。<br><br>　　弗吉尼亚州费尔法克斯县警方宣布成功摧毁了一个有组织的零售盗窃犯罪团伙，该团伙的核心成员有三名华裔嫌犯。<br><br>　　这个犯罪团伙使用虚假身份信息办理信用卡，采取欺诈手段购买数额高达数万美元的商品，最后变成商店积分卡和现金。<br><br>　　这种犯罪的流程是：<br><br>　　第一步：盗取身份证信息，办理虚假信用卡；或者盗取信用卡信息，进行盗刷。<br><br>　　第二步：得到信用卡后，在48小时内，疯狂购物，直到刷爆。<br><br>　　第三步：购物所得商品，对于犯罪分子没有意义，于是设法变现。变现手段是，伪造另一个身份，退还到其他商店，换取礼品卡或者现金。<br><br>　　总结：通过盗刷信用卡，然后变现洗钱。<br><br>　　针对这个团伙的行为，中国网友调侃说：<br><br>　　他们好像误判了自己的肤色，以为自己也能得到零元购豁免优待，但事实上根本不可能。<br><br>　　美国警方警告称，零元购的盗窃金额已经高达数千美元甚至更多。整个国家包括首都地区都在面临着类似的挑战。<br><br>　　全美零售联合会公布消息称，目前美国有组织的零售犯罪已经成为全国性的严重犯罪问题。<br><br>　　为了应对愈演愈烈的零元购犯罪，美国司法部门成立了一个新的特别工作组应对“快闪族”犯罪问题。<br><br>　　不管是零元购还是快速闪现犯罪，总之都是美国人民挑战美国社会规则的典型现象。<br><br>　　在所有的美国城市中，加利福尼亚旧金山大湾区是犯罪重灾区。<br><br>　　这些城市的生活节奏快，人口多，社会经济问题突出，贫困线人口比例比美国平均高出27%之多。这些地区城市暴力犯罪率为千分之八。<br><br>　　就在2021年，旧金山湾区发生了系列抢劫事件：<br><br>　　1月19日晚，旧金山联合广场的一家LV奢侈品店遭到10名蒙面人窃贼袭击；<br><br>　　11月20日晚，美国旧金山大湾区诺德斯特龙 （Nordstrom）高档连锁百货店被八十多人武装抢劫；<br><br>　　这次洗劫，是零元购快闪族的典型操作。<br><br>　　八十多名盗贼利用25辆车挡住街道，一些人戴着滑雪面具、挥舞着撬棍冲进百货公司开始洗劫。<br><br>　　前后持续了只有一分钟，盗贼们就撤回到车上四散逃离。<br><br>　　目睹者以为是在拍电影：太疯狂，太刺激了！<br><br>　　警察迅速抵达，抓住了三名罪犯，其余人都跑了。<br><br>　　一次犯罪，多种罪名：抢劫、阴谋、入室盗窃、持有赃物、持有盗窃工具和武器等。<br><br>　　11月21日晚，大约五十名少年穿连帽衫、带锤子，打砸抢了东湾一家珠宝店；<br><br>　　11月22日，洛杉矶诺德斯特龙Nordstrom店，被20人“快闪式”打砸抢。<br><br>　　零元购，快闪族，打砸抢，成为美国流行的风景线。<br><br>　　如今，连美国的首都华盛顿特区也已经沦陷！<br><br>　　2024年初，美国媒体开始讨论一个现象，今天的华盛顿哥伦比亚特区不再有人出去就餐，导致美国首都的餐饮业正在消亡。<br><br>　　其中的原因包括，零元购和公共政策。<br><br>　　2023年12月，在华盛顿经营了十年的一家酒吧餐厅宣布歇菜。<br><br>　　老板说这座城市的生意“已不可持续”。<br><br>　　关键原因是新冠疫情、经济低迷和“暴力犯罪激增”带来一系列的关店潮。<br><br>　　2023年，发生在美国首都华盛顿的凶杀案上升了35%，盗窃汽车的案件上升了82%。<br><br>　　除了这些犯罪因素之外，华盛顿地方法规也是雪上加霜。<br><br>　　2022年11月，华盛顿自由派的选民以压倒性多数通过了第82号倡议，该倡议将餐厅拿小费的员工基本工资提高了三倍以上。<br><br>　　美国官方数据显示，第82号倡议生效一年，华盛顿提供全面服务的餐厅就业人数下降了4%，大多数餐馆都计划裁员。<br><br>　　在华盛顿，祸害民生的政策不只是关于工资，还包括围绕安全法案的争议。围绕打击犯罪，在美国也是争议话题，有人要打击犯罪有人要宽容犯罪。<br><br>　　如此离奇，才是美国特色。<br><br>　　公共政策影响经济民生的案例数不胜数。<br><br>　　东方大国正在流行的一个现象是，某些脑子秀逗的二百九（250+38+2），游走在城市的角落里，拿着放大镜寻觅城市与倭寇有染的罪证。<br><br>　　最近，最智障的一个案例是，太阳放光芒的图案被直接定义为日本军旗。<br><br>　　按照这个说法，干脆直接给日本改名叫倭国最好。<br><br>　　如果称呼日本就是高抬，称呼天皇就是僭越，只有称呼倭国才是最合适。<br><br>　　怂货们没本事吊打倭国，一天到晚在国内折腾商家，真的是可悲可笑。如此爱国，可悲可耻，贻笑大方，遗患无穷。<br><br>　　美国底层民众，在控制美国的盎格鲁撒克逊和犹太资本联盟的高压统治下，不可能形成所谓的阶级团结。<br><br>　　美国的现状已经呈现出中国古代最经典的亡国之兆：<br><br>　　夺富人之财，（美国犹太财团和盎格鲁撒克逊财团已经势同水火）；<br><br>　　夺穷人之命，（美国流浪博士孙卫东流浪街头，博士都没饭吃）；<br><br>　　夺书生之口，（美国对中国留学生的防范心理已经可以称为畏惧）；<br><br>　　夺邻人之信，（美国在巴以冲突中无条件支持以色列的屠杀行为，在全世界还有信用可言吗？）<br><br>　　四忌皆犯，国亡在朝夕。<br><br>　　美国必将灭亡，或许就在今年。<br><br>　　美国精英阶层的腐朽无药可救，全球统治必将瓦解！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 13:12:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，超级黑天鹅飞出]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282624-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_397328">　　今天还是聊美国！<br><br>　　先说结论吧：今天，拜登和民主党的晴天霹雳来了！<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　看这条消息：当地时间1月21日，差不多相当于我们今天凌晨，佛罗里达州州长德桑蒂斯突然宣布退出总统竞选，并呼吁支持特朗普！<br><br>　　这意味着什么呢？<br><br>　　如果特朗普不出什么意外，这里我说的意外，是指肯尼迪、安倍的那种意外，2024年美国大选，还将是“两王之战”：懂王VS睡王！<br><br>　　为啥这么说呢？<br><br>　　先来看：近段时间，和懂王竞争2024年，代表共和党出战的，有哪几个人？<br><br>　　一个名叫黑利，女的，印度裔。<br><br>　　之后当过南卡罗莱纳州州长，懂王任内，干过美国驻联合国大使。<br><br>　　一个是这位德桑蒂斯。<br><br>　　之前我介绍过他：先靠当懂王迷弟出线，成为佛州州长，去年觉得羽翼丰满，突然跳出，说要和懂王PK。<br><br>　　一个也是印度裔，名叫拉马斯瓦米。<br><br>　　其它还有几个，但都不怎么出挑，所以这里就不提了。<br><br>　　从这里能看出什么？<br><br>　　继英国成为印属不列颠后，美国也越来越露出将成印属美利坚的迹象了！<br><br>　　因为拜登现在的副总统哈里斯，虽说血缘多样，但也是印度人的后代啊！<br><br>　　这几个人是怎么玩的呢？<br><br>　　懂王背后，还是他那堆“红脖子”，基本特点就是白人、保守派。<br><br>　　啥形象呢？<br><br>　　美国西部片里的那群牛仔，但那只是艺术形象，其实没啥花头。<br><br>　　黑利背后，就复杂了：既有一堆共和党内看不惯懂王的建制派，因为初选嘛，中间还夹杂着一堆其实是民主党，但临时改换门庭，伪装共和党的人，为搞懂王，专门给她灌水！<br><br>　　德桑蒂斯背后，其实和特朗普差不多，也是“红脖子”。<br><br>　　这些人主要觉得懂王岁数大了点，该换个年轻点的。<br><br>　　拉马斯瓦米就有那么点凑个热闹，来露露面，让大家熟悉一下，运气好的话，将来能混个部长、大使什么的，他就大赚了！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　他本来是打酱油的，但印度人本来就狂能吹，很快就吹翻了一群人，窜到了第四位！<br><br>　　那这次，德桑蒂斯为啥要退出初选呢？<br><br>　　这就得从我们之前谈过的那件事说起：当地时间15日，在爱荷华州，共和党举办了初选，结果特朗普狂胜，支持率达到51%！<br><br>　　德桑蒂斯多少呢？<br><br>　　少特朗普30%，拿到了21%，成为第二名；<br><br>　　黑利拿到19%，是第三名；<br><br>　　拉马斯瓦米拿到了8%。<br><br>　　但前面说过：这位三哥其实是个“酱油党”，能拿到这样的成绩，已经很不错了！<br><br>　　这里要顺便说一下：当天爱荷华州的户外气温，降到了零下31度，当地都发出警告，说在这种气温下搞户外活动，极可能导致冻伤，结果还是有大批人去了懂王的场子！<br><br>　　懂王在爱荷华这一场，创下了历史纪录！<br><br>　　因为此前，前两名间的差距，最大也只有12.8%，但懂王这次赢德桑蒂斯，却是30%！<br><br>　　这个数字肯定让德桑蒂斯绝望得要死：爱荷华州是他选择的重点战场，为搞个“开门红”，他这里花了很大的力气，还投入几千万美元的经费！<br><br>　　所以在爱荷华之后，他退出，其实是很自然的事。<br><br>　　那位三哥拉马斯瓦米，因为人家本来就是“酱油党”嘛，结果刚出，他就极其丝滑地，宣布退出，并宣布支持懂王！<br><br>　　然后到现在，就只剩下懂王和黑利这一男一女了。<br><br>　　到这里，就可以说为啥德桑蒂斯宣布退出，对民主党和拜登来说，这是晴天霹雳了。<br><br>　　因为他们这次，又搬起石头砸了自己的脚！<br><br>　　自从拜登上台以来，干的很多事，能把共和党拿捏得死死的，就靠着它内部建制派和保守派间的内讧！<br><br>　　尤其是不断地搞“扶一个打一个”的游戏！<br><br>　　打的人只有一个，那就是特朗普！<br><br>　　民主党扶的人，刚开始是德桑蒂斯。有段时间，他们控制的媒体，整天都在吹德桑蒂斯，说他如何如何年轻有为，特朗普和他一比，简直就像个渣渣！<br><br>　　但吹着吹着，他们却害怕起来了：因为有段时间，德桑蒂斯看上去，似乎支持率大涨，有要盖过特朗普的趋势！<br><br>　　那2024年美国大选，岂不将成了拜登VS德桑蒂斯？<br><br>　　美国人嫌拜登岁数大啊！<br><br>　　之前吹德桑蒂斯年轻有为，只是为了打特朗普，如果2024年真是这副格局，岂不成了超级回旋镖，会把拜登砸得头破血流？<br><br>　　这时候，正好黑利跳了出来，说要前老板特朗普PK一下，民主党顿时眼前一亮！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　黑利她年轻啊，今年50岁刚出头，还是女的，挺符合共和党建制派胃口的！<br><br>　　共和党那群建制派，看到特朗普就如坐针毡，向来把他当成洪水猛兽来看，然后他们就暗中和民主党那帮人，一吹一和，赶紧来抬黑利！<br><br>　　到啥程度呢？<br><br>　　甚至不断地搞出这种说法来：如果黑利能搞翻特朗普，来对战拜登的话，她会赢！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　在他们操作下，黑利变成一匹黑马！<br><br>　　虽说都姓黑，但黑利成黑马，对特朗普的威胁，还是挺大的。<br><br>　　到这时，拜登和民主党这帮人下的棋，还算是对的，确实给特朗普造成了很大的杀伤，但没想到，就在这时，民主党和拜登突然开始出昏招了！<br><br>　　什么昏招呢？<br><br>　　去年12月19日，科罗拉多州法院作出裁决，说特朗普因为在“国会山”事件时，涉嫌参与暴乱，所以在这个州，不具备参加2024年总统大选的资格。<br><br>　　这招极其扯淡。<br><br>　　因为科罗拉多州从来是民主党的地盘啊！<br><br>　　也就是传统的“蓝州”。<br><br>　　美国总选大选，是选举人票制的，如果哪个获选人哪怕在某个州拿到的票数，只多了一票，这个州的全部选举人票，将会都归他。<br><br>　　这意味着什么呢？<br><br>　　特朗普就算再努力，他也没法拿到科罗拉多州的选举人票！<br><br>　　这种传统的“蓝州”，他连拉票都不去，根本就是直接放弃！<br><br>　　拜登也一样，共和党传统的地盘“红州”，他也是直接放弃！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　一是能看出美国两党，确实是你死我活，斗争已经白热化！<br><br>　　二是民主党这帮人，做事实在是笨：科罗拉多这个“蓝州”，人家特朗普都放弃了，你这法院的裁决，除能恶心一下特朗普外，有什么用呢？<br><br>　　结果反而被特朗普一把抓住，说这是民主党和拜登在搞司法迫害！<br><br>　　他们连辩都没法辩，因为从严格意义上讲，这是还真是司法迫害！<br><br>　　然后更搞笑的事来了：12月28日，缅因州也宣布说，禁止特朗普参加2024年总统大选！<br><br>　　这缅因州也是传统的“蓝州”啊！<br><br>　　特朗普也是根本就不浪费时间，他去都不去这地方的！<br><br>　　然后又一把被抓住！<br><br>　　还和之前民主党搞他的一堆诉讼，联系起来了：现在特朗普可是官司缠身啊，他面对的刑事指控总数高达91项，一旦定罪的话，理论刑期加起来，有好几百年的牢好坐！<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　有民主党这帮猪队友，特朗普都不需要帮手了！<br><br>　　结果就是：特朗普越是被起诉，人气就越高！<br><br>　　德桑蒂斯一看这局面，就知道自己肯定没法玩了，所以就乖乖地，退出了和特朗普的竞争，因为现在还在和特朗普竞争的，就只剩那个黑利了。<br><br>　　所以在宣布退出，支持特朗普时，德桑蒂斯还骂了一顿黑利，说她代表了一个腐朽的路线！<br><br>　　来了个“识时务者为俊杰”！<br><br>　　在竖起反旗一段时间后，他又重新归顺，再当懂王小弟！<br><br>　　反正他年轻，2024不行，等4年也无妨，可以2028嘛！<br><br>　　简单来说，就是：抱紧特朗普的大腿，争取当太子！<br><br>　　潜龙勿用！<br><br>　　那这么一来，现在只剩下黑利死战不退了！<br><br>　　那黑利现在啥情况呢？<br><br>　　情况已经相当明确了：在爱荷华州初选后，就是新罕布什尔州，这个州她的支持率，和特朗普相比，至少低11个百分点！<br><br>　　之后就是她的老巢，之前她干过州长的南卡罗莱纳州，照理说在老巢里，她应该能赢，但现在的数据，也显示她要输！<br><br>　　她其实已经输定了！<br><br>　　但从现在的局面来看，黑利还会坚持一段时间，至少等到新罕布什尔州的结果出来！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为背后支持她的，主要是共和党建制派，不像德桑蒂斯，和支持特朗普的，根本是同一帮人，底气要足一些！<br><br>　　既然挡不住特朗普，但特朗普要再战2024年，票肯定多多益善，黑利不退，就有和特朗普做交易的空间嘛！<br><br>　　怎么做交易呢？<br><br>　　其实现在就有人讲了：特朗普可以选黑利当2024年的副手啊！<br><br>　　一个是保守派，一个是建制派；<br><br>　　一个是男的，一个是女的；<br><br>　　不但代表了整个共和党的盘子，还男女搭配，干活不累！<br><br>　　这里就可以给出结论了：2024年特朗普会出线，他如果选黑利当副手最好，就算没选她，只要能和建制派达成交易，也将实现共和党的大团结！<br><br>　　到这地步，共和党建制派手头，也没啥牌。<br><br>　　最好的结果，也就是特朗普选黑利当副手。<br><br>　　但对民主党和拜登来说，到了这地步，情况对他们可是极其的不利。<br><br>　　从内部来看，一堆烂事情：国债飙升、通货膨胀、银行业也挺麻烦！<br><br>　　外部来看，更是一团乱糟糟：<br><br>　　阿富汗撤军，就弄了个老脸丢尽！<br><br>　　之后俄乌战争，现在前线节节败退！<br><br>　　巴以冲突，更越来越有被以色列拖下水的迹象！<br><br>　　在大选之年，如果外面打起大仗来，对竞选连任者来说，可是忌讳！<br><br>　　但对拜登来说，唯一的安慰就是：相对于内部闹哄哄的共和党，民主党内部还算团结，有那么铁板一块的意思。<br><br>　　所以他还有放手一搏的本钱！<br><br>　　到这里，我们就能看出美国2024大选的整个形势来了：非常有可能，是重新团结起来的共和党，对阵铁板一块的民主党，大家来个硬碰硬！<br><br>　　美国2024大选，将还是“两王之争”：懂王VS睡王！<br><br>　　那么，一个问题来了：2024年大选，如果懂王选上，整个世界将会发生什么变化呢？<br><br>　　睡王连任成功，因为是同一个人嘛，所以他会干的事，应该和现在差不多。<br><br>　　但如果懂王上台，很多事情恐怕将会颠倒过来！<br><br>　　先看其他国家，对懂王上台，是啥反应？<br><br>　　先看加拿大。<br><br>　　前两天，加拿大总理小土豆就公开说，如果特朗普再次上台，那将是“一次倒退”！<br><br>　　加拿大就在美国边上啊，为啥小土豆说得这么直白呢？<br><br>　　因为懂王在台上时，逼加拿大重搞北美自贸协定，让它吐出了一大堆东西！<br><br>　　所以小土豆至今心有余悸，反正他向来大嘴巴，居然公开就这么说：第一次不容易，如果有第二次，也不会容易！<br><br>　　再看欧洲人。<br><br>　　一堆人表示：如果懂王重新上台，简直太可怕了！<br><br>　　像欧洲央行行长拉加德就说：如果懂王再上台，对决策者来说，将会非常棘手！<br><br>　　冯德莱恩也肯定会郁闷得要死：辛辛苦苦替美国干了这么多，结果啥也没得到！<br><br>　　有一个人倒是早就看淡了生死。<br><br>　　谁呢？<br><br>　　法国总统马克龙！<br><br>　　他说：无论结果怎么样，我们都会根据自己的利益行事！<br><br>　　德国人则是挺绝望的，因为俄乌战争，德国付出得，实在太多了！<br><br>　　所以《法兰克福评论报》就说，特朗普当选，将会有这三个北约：<br><br>　　死亡的北约；<br><br>　　休眠的北约；<br><br>　　各扫门前雪的北约！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　上次特朗普搞“美国优先”，当时那副吃相，把欧洲人吓坏了！<br><br>　　日本和韩国之前讲过了，两家正愁着呢！<br><br>　　但最愁的，恐怕是乌克兰人，因为特朗普早就说过：如果他当选，俄乌战事将在24小时之内消失！<br><br>　　怎么停，大家都猜得到：肯定是让乌克兰割地！<br><br>　　所以泽连斯基现在，肯定愁得要死！<br><br>　　但至少有一件事，我们不用担心：就算特朗普上台，俄罗斯也不会有太大的变化！<br><br>　　因为就算特朗普再向它示好，也只有4年啊！<br><br>　　2028年美国大选，如果又成民主党获胜呢？<br><br>　　俄罗斯必须得为将来作准备啊！<br><br>　　只有一家会极其开心：以色列！<br><br>　　之前介绍过：对以色列，共和党可是愿意不顾一切，来支持它的！<br><br>　　所以中东的局势，将会变得异常复杂！<br><br>　　到这里，有人可能要问：对我们来说，懂王如果再次上台，将会产生什么影响呢？<br><br>　　不得不提起《孙子兵法》里的几句话了。<br><br>　　第一句是：知可以战与不可以战者胜。<br><br>　　啥意思呢？<br><br>　　就是得看两家之间，谁的实力更强？<br><br>　　这事其实挺简单的，我之前就说过：别看美国现在的GDP看上去挺高，其实里面水分挺大，比如说它的工业用电量，只有我们的五分之一。<br><br>　　如果放在具体的事，还可以看出更多，像美国人自己就说，中国的造船能力是它的232倍，我们的钢铁产量早就超过世界的一半，美国人甚至乌克兰的炮弹都供应不上……<br><br>　　如果把一个国家的国力，比作一个人的话，那它的“骨头”就是农业和制造业，尤其是制造业；“肥膘”则是金融服务业，一个国家没“肥膘”当然不行，但如果“肥膘”太多，那它至少是个气喘吁吁，步履蹒跚的大胖子。<br><br>　　第二句话是：识众寡之用者胜。<br><br>　　啥意思呢？<br><br>　　就是大国之间比拼，还得看愿意跟着你的国家多少。<br><br>　　看上面讲的那些美国的盟国啥态度，就明白了，人家都做好北约没了的心理准备！<br><br>　　第三句话是：以虞待不虞者胜。<br><br>　　意思是：做好准备的，将会胜过没作准备的。<br><br>　　昨天已经讲过美国国债的事了：从2020年起，它就开始狂飙，4年超过11万亿美元！<br><br>　　我们不妨再看2023年前三个季度，美国的这几个数字：<br><br>　　出口下降17.63%；<br><br>　　进口下降19.62%；<br><br>　　用电量下降5.37%；<br><br>　　制造业下降了15.74%；<br><br>　　消费服务业下降6.36%；<br><br>　　金融业总体利润率下跌77.63%。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　除因为印钞票和加息所太高的GDP数字和股市外，美国的经济其实真没啥亮点。<br><br>　　之所以出现这种情况，可能和拜登跟他那批人的观念有关，他们老是觉得印钞票、放水，就等于经济繁荣。<br><br>　　说到这里，就得讲起基辛格讲过的一件事了，他说：在任何情况下，美国都一定要记得拉住欧洲，如果在大国竞争中，欧洲成为“中立者”，都意味着美国被迫退出亚欧大陆，它的霸权将会终结。<br><br>　　欧洲人对以色列在加沙的战事，其实挺反感的，共和党却一直几乎是无条件地支持它，而特朗普又挺喜欢搞“美国优先”的，上次就惹得欧洲挺不爽。<br><br>　　就算懂王再次上台，一个实力大衰的美国，其实也再像之前，掀起多大的浪花了。<br><br>　　甚至还可以让欧洲失望，触发它们不再跟美国玩，起了自己搞“中立”的心。<br><br>　　更大的可能则是：懂王上台后，恐怕将花很多时间，和睡王继续搞“两王之争”，毕竟过去几年，他吃够了各种苦头：搜查庄园、司法传讯、被罗织黑料……<br><br>　　上次他还留着一手，结果被搞得停惨，如果2024年能翻身，当然要快意恩仇，将国会山的污垢，华盛顿的沼泽，统统搞到太阳底下，来晒上一晒！<br><br>　　懂王如果不这样干的话，难道他等着卸任之后，再去面对那一堆诉讼，准备坐那几百年的牢？<br><br>　　所以怎么说呢？<br><br>　　美国这场2024大选，将注定是场精彩的选举：睡王是骑虎难下，懂王是绝地反扑，无论是谁，其实早就都没有了退路，只有拼死一搏！<br><br>　　唉，其实都这么大年纪了，何必火气这么大呢？<br><br>　　一个管USA，一个管USB，不就成了吗？<br><br>　　美国这么大，容得下两个总统！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 15:18:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：德国巨变，犹太财阀遭遇致命一击，美国猝不及...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282618-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_397322">　　万万没想到在这个全球博弈的最关键时期，德国再次改变了世界。<br><br>　　就在最近至少有最低30万德国人走上大街抗议，累计抗议人数可能达到了上百万！<br><br>　　这种事情就好像怎么说呢，就是美国正在前面忙着到处扑火，他本来以为西方盟友是他自己最放心的后臀。<br><br>　　结果小德子突然抽出一把枪，对着美国的后脑勺说：“对不起，我是卧底，然后举枪一顿，啪啪啪啪啪……”<br><br>　　事情是这样的，就是大家也知道欧盟这个地方白左泛滥，然后白左有一个爱好，就是喜欢收留硬又黑的难民们。<br><br>　　这些难民都是本国的润人，在本国的时候可能就是当反对派，或者做一些偷鸡摸狗的事情，去了欧盟以后自然也是制造了大量治安事件。<br><br>　　欧盟社会对于这些难民的忍耐，总体来说是比较强的，这是忍耐能力再强的人，这么多年累计的各种问题，动不动一天几十次，谁受得了呢？<br><br>　　所以德国人民最先爆发了。<br><br>　　那个德国选择党，大家知道吧？被欧盟和美国媒体说是极右翼的。<br><br>　　这个德国选择党最近就又开始奋斗了，和他的小兄弟奥地利要以密谋，准备来一个新的最终解决方案plus版本。<br><br>　　不得不说，这个新的最终解决方案，比过去的解决方法还是文明了很多。<br><br>　　他们的想法就是把这些硬又黑的难民收集起来，然后模仿曾经的美国，把这些人全部送到北非安置，告诉这些硬又黑难民，不管怎么样，现在北非就是你们的新应许之地了，以后就别来咱欧盟了。<br><br>　　大家也不要觉得这个事情有什么好奇怪的，因为曾经美国就干过。<br><br>　　现在一说起林肯，很多人就想起来林肯解放黑奴，其实你真去看真实的史料的话，林肯是真的没想解放黑奴。<br><br>　　林肯当初的想法是这样的，就是我们整个国家要搞工业化，你美国南方不能再维持那种奴隶关系的种植园经济了，他的目标重点在于消灭种植园经济，解放黑奴只是打了一张牌而已。<br><br>　　林肯当初信誓旦旦的跟美国人保证，说黑奴的解放以后大家放心，咱直接给他塞一张船票，我们把这些人运回非洲去，所谓有借有还，再借不难……<br><br>　　现在非洲有一个国家，叫做：利比里亚。<br><br>　　如果你去当地旅游的话，会发现一个很神奇的现象，当地生活的黑人，他们的生活习俗很多都在模仿美国。<br><br>　　这就是林肯做的事情，这个国家就是美国在非洲创造的一个国家，当地的很多黑人都是美国国内不要的，然后运过去的，都是被林肯遣返的。<br><br>　　人家从来都没想过要解放黑奴，人家想的是把黑人送回去，然后创造一个白人的工业国家。<br><br>　　从美国总统杰弗逊到林肯，其实这些美国有识之士早就达成了一个共识，南方种植园经济搞这么多黑奴，完全是瞎搞。这些黑奴迟早有一天会翻天的，到时候我们美国白人好的日子就结束了。<br><br>　　所以最好的方式就是把这些人用船给运出去，然后我们美国自己发展。<br><br>　　结果最后阴差阳错，林肯倒是被宣传成为了黑人的解放者。<br><br>　　所以说德国现在就想到了美国这一招。<br><br>　　现代社会网络这么发达，搞种族清洗，确实太吓人了。<br><br>　　所以德国就想，你美国人可以搞利比里亚，那我德国人凭什么不能把难民往北非送？<br><br>　　大家有没有发现现在一个很神奇的现象？就是德国政府一直很支持以色列。<br><br>　　其实某种意义上来说，这也是对他们之后要做的事情的一个肯定。<br><br>　　你想想看以色列的本质是什么？就是整个西方社会都觉得犹太人实在是太烦了，干脆就给你们选个窝，而且是选了一个最差的地方，最战乱的地方。<br><br>　　然后给犹太人洗脑，说这就是你们祖祖辈辈居住的地方，圣经那个上帝说了的，你们就去这个地方吧，最好全世界的犹太人都过去，再也不要来烦我们西方社会了。<br><br>　　你想想看这个方式简直是一举两得。<br><br>　　让全世界的犹太人有了据点，有窝就好算总账。而且这个据点还不在西方国家，然后通过向全世界宣传以色列对于犹太人的重要性，就可以顺理成章的把自己本国的犹太人清理走。<br><br>　　如果有自己本国的犹太人不想走的话，当地的西方人就可以骂他，以色列是你的祖国，你怎么连你的祖国都不爱？！你还有没有良心？<br><br>　　自从以色列建立以后，整体来说，全世界的犹太人都在向以色列聚集，这简直就是西方社会的排毒功能。<br><br>　　而且美国本来在中东就要有一个耗材作为自己的钉子，让西方白人最讨厌的犹太人成为自己的耗材，成为自己帝国维稳的最忠实的鹰犬，这简直是一举两得啊。<br><br>　　所以德国看到这个方案也很心动，南非不是最近要起诉以色列种族灭绝吗？德国和法国就要搞辩护，说以色列没有种族灭绝。<br><br>　　但是你想想看德国和法国为什么要替以色列辩护？<br><br>　　那废话，他们后面都要干这个活，你现在把以色列说成种族灭绝了，那他们以后还怎么干！这就是他们的想法。<br><br>　　西方处理现代犹太人问题，就是把自己最讨厌的犹太人送出去，然后放在一个地方，成立了一个叫做以色列的国家，然后以色列还需要西方的支持，凭空多了一个盟友。<br><br>　　那么德国能不能把自己国家的难民也全部送出去，然后就在北非成立一个国家？就是德国现在的想法。<br><br>　　德国现在那些移民、难民，其中有不少人已经在德国生活很久了，生活方式多多少少有一点德国话。<br><br>　　如果他们去了北非的话，他们的德国特征就会和当地的北非原住民特征格格不入。而且他们在北非的那个新国家，肯定是需要德国来帮忙支持成立的，所以他们到了北非以后就不得不成为德国的盟友，拥抱德国，获得德国的支持。<br><br>　　你就想想看这个方法绝不绝？<br><br>　　根据观察者网消息，法新社援引抗议活动组织方的数据称，仅在19日至21日期间，德国大约100个城市进行了游行示威，已有超过140万人走上街头发出“反对德国选择党的信号”！<br><br>　　这些走向街头抗议的，都是德国的硬要黑移民、难民们。<br><br>　　这简直就是有全面内战的风险信号啊。<br><br>　　那这个事情和美国有什么关系？<br><br>　　请问现在是谁在执政？现在是民主党的拜登在执政啊。<br><br>　　凳子哥是最支持白左政策的呀。<br><br>　　结果现在白左政策把德国内部都逼的要搞内战了。<br><br>　　如果说内战爆发，德国打的一片狼藉，那周围的那些欧洲国家会不会更害怕难民问题？从而进一步极右翼化。<br><br>　　而如果说内战没有爆发，德国选择党顺利控制局面了，那一个极右翼反移民的德国政府，会支持拜登吗？<br><br>　　然后我们继续推演，假如说难民赢了。<br><br>　　这难民里面很多都是信仰中东宗教的，这些人都是清一色的支持巴勒斯坦的。<br><br>　　也就是说德国可能会出现一个亲巴勒斯坦的政府，我就把这个社会取名为德意志斯坦吧。<br><br>　　那么你想想看德意志斯坦会和拜登的关系很好吗？拜登现在至少在嘴上还是说：我们对以色列的支持是毫不动摇的。<br><br>　　这简直就是让凳子哥左右为难啊。<br><br>　　你这个小德，你看看你这搞的叫什么事情？关键时刻让领导一点都不省心。<br><br>　　你要问我怎么看德国的这个局面？我只能说德国人他不喜欢难民、移民也可以理解，但是现在搞的这个局面也确实有点麻烦。<br><br>　　给全世界的教训就是，没事不要把国门敞开，收留一堆奇怪的人。<br><br>　　但是我也不得不感谢德国，你在这个时候把欧盟内部的难民问题给引爆的话，那欧盟内部的左右翼斗争就会上升到一个新的高度。<br><br>　　也就是说全世界将看见一个更加不团结的西方。<br><br>　　唉，怎么刚想睡觉你就递枕头呢？你这个小德啊，对拜登你确实有一点不省心。<br><br>　　但对全世界的反霸人士来说，我只能说小德你干得漂亮，让我们终于体会到一把英国的快感，什么叫做英式快感？<br><br>　　就是你隔着很远的距离，看见对面的局是越搅越混，然后你悠闲的泡上一杯绿茶，心里想到：我们这边真的是一片岁月静好啊～<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 15:12:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：特朗普最大对手退选，对中美影响都很大！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282616-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_397320">　　昨天，美国传来影响2024总统选举的惊天大瓜，佛罗里达州州长德桑蒂斯宣布退出2024总统候选人共和党内初选。<br><br>　　今年许多朋友对美国大选的关注少了一些，认为已经注定是拜登和特朗普，两个倔老头的“旧戏重播”，没了新鲜感也就没流量。<br><br>　　可实际上美国大选还是留有悬念的，这些悬念至少会导致一些“撕得很厉害”的戏码。<br><br>　　特朗普要重返白宫总统的宝座，第一步先要通过共和党党内选举，成为共和党推出的唯一候选人，才正式开启与拜登的对决。<br><br>　　而在共和党内部，在今天之前，特朗普最大的对手竞争对手就是德桑蒂斯。<br><br>　　在特朗普的上一个总统任期内，德桑蒂斯是得到特朗普的背书支持，才拿下佛罗里达州州长的宝座。<br><br>　　当年的德桑蒂斯，只被认为是特朗普扶持的诸多小弟之一。<br><br>　　可是在特朗普下台后，德桑蒂斯在共和党内的冒起速度非常惊人。<br><br>　　特别是2021年爆发了国会山暴乱事件后，民主党一直动用司法程序，想把特朗普送入牢房。<br><br>　　虽然我们经常玩“特朗普在监狱中宣誓就职美国总统”的梗。可实际上如果特朗普真的被定罪，极大可能是被剥夺选举人资格的。<br><br>　　过去四年，特朗普被美国司法机器爆锤的时候，德桑蒂斯的立场就非常微妙。<br><br>　　首先作为特朗普背书支持的共和党新贵，他很早就被打上“比特朗普还特朗普”的烙印，这样的标签很适合他吸引特朗普的支持者，甚至继承特朗普的政治遗产。<br><br>　　另一方面，无论是民主党出于切割共和党与特朗普关系的目的，还是共和党内一些大佬也有抛弃特朗普的想法，所以共和党建制派也乐于见到德桑蒂斯继承特朗普的政治遗产，将特朗普赶离白宫游戏的牌桌。<br><br>　　所以在过去四年，德桑蒂斯一直是表面支持特朗普，可是暗地里吸引特朗普粉丝的角色。<br><br>　　直到特朗普正式宣布参选2024年美国总统，德桑蒂斯也宣布参选后，两人才公开“撕破脸”，特朗普开始在竞选集会和支持者聚会时，痛骂德桑蒂斯，似乎击败德桑蒂斯，比击败瞌睡虫拜登更为重要。<br><br>　　在公开宣布参选美国总统后，德桑蒂斯在党内初选的支持率一直紧随特朗普，位列第二。<br><br>　　在德桑蒂斯退选前，共和党内有两位数支持率的只有三人，特朗普，德桑蒂斯以及“反特朗普急先锋”黑丽。<br><br>　　在竞选活动中，特朗普表现自我，来吸引选票。德桑蒂斯则在堕胎、能源、对待中国、税收与补贴等议题上，比“特朗普更加极端”，希望从特朗普支持者中，分走更极端的一部分。<br><br>　　黑丽则正好相反，黑丽自身在选举造势中存在感很低，可她站稳“反特朗普”人设，共和党内部，凡是反对特朗普的建制派，选票都流向黑丽。<br><br>　　不过相比德桑蒂斯，黑丽对特朗普的威胁更小一些，一方面是因为共和党选民早就和特朗普深度绑定，反特朗普的都是边缘化力量。<br><br>　　另外黑丽不断高举“最杰出女性”“女总统”的旗帜，这一套在民主党会比较有效，当年的希拉里，就得到大量女性选票。<br><br>　　可是共和党作为保守党，对女性、控枪等议题的立场更加保守，不可能因为“杰出女性”的旗号就投票给他。<br><br>　　因此在今天之前，特朗普能否走到对决拜登的那一步，最大的悬念是竞争对手德桑蒂斯。<br><br>　　最大的悬念在于德桑蒂斯会否用“类似化功大法”，吸走特朗普的支持者，然后乱拳打死老师傅，夺下共和党候选人的位置。<br><br>　　一周前的共和党第一场党内初选，就让德桑蒂斯和黑丽都输得哇凉哇凉的，也让他们认清了时隔四年，被拜登政府不断抹黑的特朗普，煽动力和支持力量依旧恐怖如斯。<br><br>　　在那奥瓦州首先开始的共和党初选上，特朗普一人得票超过50%，排名第二的德桑蒂斯仅有21%，排名第三的黑丽仅有19%，两人加起来都和特朗普有两位数的差距。<br><br>　　可以说，这场大胜是让德桑蒂斯退出竞争，转而“支持特朗普”的主因。<br><br>　　德桑蒂斯在宣布退选的同时，也宣布了支持特朗普的立场，这让特朗普的党内优势更加无可撼动。<br><br>　　德桑蒂斯的弃选声明，之所以说影响巨大，是因为他不仅影响共和党内部的支持率和派系，同时也影响美国司法体系。<br><br>　　在此之前，美国司法体系很可能是这次美国大选的更重要搅局者。<br><br>　　上个月，美国科罗拉多州破天荒的剥夺了特朗普在该州的共和党初选资格，随后又是几个州都宣称在研究和推进这一司法进程。<br><br>　　如今特朗普已经将申诉打到了最高法院，要求最高法院撤销科罗拉多州的判决。<br><br>　　在德桑蒂斯弃选之前，最高法院的判决还是有悬念的，一旦最高法院纵容各州自行决定是否给予特朗普初选资格，那么立志与拜登对决的特朗普，就会“出征未捷身先死”。<br><br>　　德桑蒂斯弃选并且支持特朗普，是传达了共和党党内团结的最强音，原本各州禁止特朗普初选，选票会给到德桑蒂斯，共和党和民主党不会撕破脸。<br><br>　　可如今德桑蒂斯弃选，最高法和各州法院再禁止特朗普参选，那就等同于剥夺共和党的共同意志，保送民主党赢得总统大选。那么美国选举机器就彻底散架了。<br><br>　　德桑蒂斯弃选并且声称支持特朗普，让特朗普党内初选变成走过场，几乎必赢，这一决定当然就影响2024总统大选走势，甚至未来的中美关系。<br><br>　　当然，无论未来是拜登继续执政，还是特朗普卷土重来，对我国的敌对态度以及中美激烈对峙的大势是不会改变的。<br><br>　　可是特朗普的斗争手法毕竟与拜登不同。<br><br>　　首先是特朗普政府可能寻求与俄罗斯和解，从而让俄罗斯顶在前面抗伤害的世界形势为之一变。<br><br>　　另一层面，特朗普对华都是硬手腕，对于网军撒狗粮，他是不屑的，那么到时候网络环境会随至一变。<br><br>　　可以说，德桑蒂斯的“退选支持”，让特朗普在2024总统大选的最后一丝不确定性消失了。<br><br>　　特朗普大战拜登的“老头赛”必将上演，我们未来将与怎样立场和手腕的美国较量，值得关注！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 15:10:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：美国政坛地震，德桑蒂斯剑指副总统的宝座]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282614-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_397318">　　今天早些时候，佛罗里达州州长德桑蒂斯宣布退出总统竞选，并且，他还说将会坚定不移的，全力支持特朗普参选。<br><br>　　德桑蒂斯说：“虽然我曾与特朗普存在分歧，但特朗普优于现任总统拜登，这是显而易见的。”<br><br>　　特朗普非常高兴，他第一时间表示“期待与德桑蒂斯合作击败拜登”。<br><br>　　以上，便是新闻，很短，但信息量很大。<br><br>　　首先，德桑蒂斯在这个时候宣布退出，确实是让人有些意外。<br><br>　　用一句话来形容：意料之外，但情理之中。<br><br>　　德桑蒂斯干不过懂王，这是秃子头上的虱子，明摆着的事。<br><br>　　全美所有的民调机构都在说，所有人也都是这么预测的，就连德桑蒂斯的支持者都说了：“我们相信他能战胜拜登，但很担心他是否可以打败特朗普”。<br><br>　　于是，在艾奥瓦州的初选中，特朗普的得票率是51.1%。<br><br>　　而德桑蒂斯，才拿到了21.21%，整整差了30%。<br><br>　　虽然知道自己和特朗普之间有差距，但没想到两人之间的差距这么大，所以自然就会感到心灰意冷。<br><br>　　主动宣布退出，这样面子上也能好看一些。<br><br>　　只不过问题是他为什么会退的这么早呢？<br><br>　　虽说你知道自己肯定会输，但是可以抓着这次全国竞选的机会，全国各地去转一转，到处演讲，到处造势，给自己的未来积累经验和政治资本啊。<br><br>　　引用咱们常常在赛后评价中国男足的一句话：“这批队员还很年轻，这届大赛我们是来学习，是来积累经验的，就当是交学费了！”<br><br>　　这不，今晚11点国足对卡塔尔，小组赛最后一场，恐怕咱们又得要交学费了。<br><br>　　那么，德桑蒂斯为什么不交一次学费呢？<br><br>　　毕竟全美露脸的机会可不是很多啊，你就算知道最后结果是输，但享受过程，不是很好吗？<br><br>　　就像排在他俩后面，在艾奥瓦州只拿到了19.06%的，美国前常驻联合国代表妮基·黑利。<br><br>　　在此之前，又有多少人知道她的名字呢？<br><br>　　虽然这一次她铁定是赢不了特朗普的，但她却可以趁着这一次和特朗普对决的机会，将自己的知名度大大的提升一个档次。<br><br>　　并且，让全美的共和党选民们看到自己的政治主张，为下一次的冲击做好准备。<br><br>　　那么德桑蒂斯，为什么不选择这条路呢？<br><br>　　原因很简单。<br><br>　　因为他已经盯上了副总统的位置。<br><br>　　既然知道自己肯定要输，最后肯定是要发表退选声明的。<br><br>　　与其等到几个月后，所有州的结果都出来之后，再宣布失败，然后祝贺特朗普获胜。<br><br>　　倒还不如现在就以此为筹码，用来做一点事情。<br><br>　　比如，特朗普的竞选搭档，未来这个头衔可能就会变成美利坚合众国的副总统。<br><br>　　甚至，万一老特遭遇啥不测，还能顺位继任美国总统。<br><br>　　就算无法继任，4年的副总统经历，也能帮助他积累大量的政治资本，就像现在的拜登一样，选择相同的道路，然后德桑蒂斯再去冲击2028年的总统大选。<br><br>　　所以，和副总统宝座相比，这点学费还真没必要去交。<br><br>　　与其浪费好几个月的时间去和特朗普争，到时候急赤白脸的，说不定还会讲一些攻击特朗普的话。<br><br>　　倒不如现在就抓紧时间表忠心，抢在其他人之前，先把这个位置给占住了。<br><br>　　当然了，想给特朗普做竞选搭档，那可是不是随随便便一帮人都能行的，你有这个意愿想去，那也得人家愿意要你才行啊。<br><br>　　就比如妮基·黑利，假设她也宣布退选，要全力支持特朗普了。<br><br>　　你猜最后特朗普会选她吗？<br><br>　　当然不会了。<br><br>　　为什么？<br><br>　　因为妮基·黑利这个前美国常驻联合国代表的这个身份，就是特朗普推荐过去的。<br><br>　　充其量，算是懂王众多小弟的一个。<br><br>　　可现在，人家要找的是搭档，竞选搭档，是我们俩组团一起去和民主党干，一起去干拜登的搭档。<br><br>　　最起码，你得独当一面，手里面有大量的选民支持，有自己的基本盘。<br><br>　　而德桑蒂斯正好就满足这一点。<br><br>　　首先一个，他年轻，今年只有45岁，这能获得很多青壮年选民们的支持，因为很多人都反感暮气沉沉的老年政治。<br><br>　　其次，德桑蒂斯的政治履历非常漂亮，是美国保守派政治精英的完美人设。<br><br>　　首先，他以优异成绩毕业于耶鲁大学和哈佛大学法学院。<br><br>　　这意味着他已经成为了美国精英阶层中的一员，走到哪，都是金光闪闪，西装革履。<br><br>　　美国人还是非常讲究出身和血统。<br><br>　　其次，他曾在美国海军服役，随部队参与过在伊拉克的军事行动，并曾为海豹突击队担任法律顾问。<br><br>　　这一条尤为重要，美国人是非常看重政客们是否参过军的。<br><br>　　因为这意味着你替国家流过血，替这个国家战斗过。<br><br>　　有七个美国总统都参加过二战，比如老布什，肯尼迪，他们都上过战场，这也成了他们在后来选举中的加分项。<br><br>　　2012年，年仅34岁的他当选国会议员，并在2018年的佛州州长竞选中，以0.4%的微弱优势胜出。<br><br>　　当时支持他能够胜出的正是时任美国总统的特朗普。<br><br>　　如果以这个时间节点来看的话，德桑蒂斯和妮基·黑利一样，都是靠着特朗普才获得的政治地位，是懂王众多小弟中的一员。<br><br>　　但是，德桑蒂斯随后就靠他自己的努力，愣是从小弟混成了“特朗普党内的最大威胁”。<br><br>　　他这个人还是非常有本事的，在州长的位置上干的非常出色。<br><br>　　4年之后，2022年11月的佛州州长选举，德桑蒂斯以领先近20%的巨大选票优势，在开票后仅一个小时，便击败了民主党对手克瑞斯特，轻松赢得连任。<br><br>　　更关键的是，他筹款能力非常强，他和马斯克等科技新贵的关系也是非常好的。<br><br>　　所以一步一步，德桑蒂斯就靠着他自己的实力，得到了共和党内很多大佬的支持。<br><br>　　2023年5月24日，德桑蒂斯正式宣布参加2024年美国总统竞选。<br><br>　　这一天，他终于完成了蜕变，和五年前的自己说了再见。<br><br>　　他终于可以和懂王平起平坐了。<br><br>　　虽然光靠这点东西就去击败特朗普，还是很难的。<br><br>　　但是去以此为资本，去做竞选搭档，那是已经足够了。<br><br>　　很有可能啊，德桑蒂斯一开始的目标就不是为了和特朗普争这个总统位置，他清楚自己几斤几两。<br><br>　　如此这么一番造势，花了一年半的时间去营造一个自己是特朗普最大竞争对手的氛围。<br><br>　　这不由得也会让特朗普对自己刮目相看，对自己更加重视起来啊。<br><br>　　在别人终于认可你的能力，开始重视你的时候。<br><br>　　你再跑去倒戈投诚，献上你的投名状，表示誓死效忠。<br><br>　　那效果肯定就是最好的了。<br><br>　　于是，就连特朗普都说了：“期待与德桑蒂斯合作击败拜登”。<br><br>　　什么叫“合作”？<br><br>　　我今天去买了一部华为手机，结果下个月一看销售数据，华为拿到了销量冠军。<br><br>　　我能说我和华为合作，拿下了销冠吗？<br><br>　　当然不行了，因为我和华为根本就不是一个级别的，我买不买手机，对于华为销量，对于他拿这个销冠的影响微乎其微。<br><br>　　所以只能说支持，我支持了华为。<br><br>　　那什么叫合作呢？<br><br>　　雷蒙多那叫合作。<br><br>　　如果不是她的“倾情代言”，华为恐怕得少卖几百万台手机呢，mate60也不会在全世界知名度那么高啊。<br><br>　　人家这才叫真正的合作，而且一分钱代言费都没收，真正的大爱无疆啊。<br><br>　　而对于德桑蒂斯来说。<br><br>　　能在特朗普的口中听到合作二字，就是对他最好的表彰了。<br><br>　　德桑蒂斯也用实际行动向大家展示了如何从一个小弟，变成你之前老大的合作伙伴。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 15:07:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：普京和哈马斯的组合拳]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282606-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_397310">　　哈马斯发布了一个愿景小册子，叫做《我们的愿景：为何发动“阿克萨洪水”行动》，这是哈马斯首次发布有关此次袭击行动的报告，解释了哈马斯的立场以及背后的动机，并驳斥了以方一些说法。也承认，在袭击以色列期间，由于以安全系统崩溃和与加沙地带交界的边境出现混乱，哈马斯可能犯了“一些错误”。<br><br>　　这是在和普京打组合拳。<br><br>　　但是哈马斯没有讲犯了什么错误。哈马斯是一个严格参照胡塞建立起来的军事化政党，组织严密，搞民主集中制，有明确的政治纲领。胡塞的《也门国家愿景》开篇直言，其目标就是是建设一个现代化、民主、统一和稳定的也门。<br><br>　　并且在愿景中，进行了也门社会各阶级的分析，规划了妇女解放、教育扫盲和工业化的路线，不能说非常的先进，只能说在落后国家搞革命这一套作业抄的非常好，他们占领了爷们靠近红海的几座城市，推广自己的理念，搞成了星月照耀红海。<br><br>　　这就是也门胡塞武装战斗力的根源，是人民群众，是安萨尔安拉政治局的体制，是政治局委员们的用心。<br><br>　　我国人民革命的宝贵经验，是全世界被压迫人民的革命灯塔，胡塞武装把真主和也门国情结合起来，搞四个现代化，自然是实现了军民鱼水情，圣战士穿着拖鞋就上了群众的摩托车，美国大兵怎么打？<br><br>　　现在哈马斯发布这个小册子，不是要认错，而是认为，和胡塞一样，在加沙开宗立派，创业的时候到了。纲领是行动的指导，话说不出来，事情就办不成，说话的纲领里面，必然会承认一些过去路线的不足，好留出空间给将来。<br><br>　　哈马斯的话现在说出来了，态度就是要打，就是要拿起四本书，把敌人驱逐出境。下一步拜登政府的走向，一切是向着扼杀进步的方向去，一定是向着扼杀民主的方向去，一定是向着扼杀哈马斯加沙独立自主的方向去。<br><br>　　于是，泽连斯基很识趣的开始表明想谈的意愿了。扎鲁日内作为军队的本土派，不再得宠是正常的，但是泽连斯基办公室主任米哈伊洛·波多利亚克出来讲，“讨论俄罗斯核武库的未来”和“划定俄罗斯境内的非军事区”，即在与乌克兰接壤的俄罗斯地区领土上建立一个 100到120公里宽的非军事区，并派出一支外国特遣队来，意思就不一样了。<br><br>　　泽连斯基想谈，但是他自己嘴上面硬了这么久，突然转口风不好，于是要做出来都是手下人意思的样子，要做出来众望所归的样子来，就先让办公室主任放放风。<br><br>　　能转，是手下人要谈，顺应民意，不能转，是办公室主任说的，和我无关。<br><br>　　这时候的普京自然是要决意打到底的，谈是不可能谈的，起码不可能和拜登谈，要谈就要和特朗普谈。<br><br>　　和特朗普谈有个好，就是特朗普上台，不管别的东西，首先要清算拜登的一帮人，然后政策大转向。在在美帝国主义盎撒海盗集团和犹太皮条集团的deep state里面，拜登可以换，但是救援以色列不能换。<br><br>　　普京知道，美帝国主义者越是想要着急救援以色列，就越是需要赶紧在乌克兰停手。越是想要在乌克兰停手，就越是要赶紧把能谈的人换上来。<br><br>　　拜登不能谈，特朗普能谈，所以要赶紧把特朗普选上来，才能救援以色列，避免十字军的亡国。<br><br>　　普京就是要特朗普上台。毕竟，特朗普上台对俄国有没有好处两说，对美国一定没有好处。一个地级市三四年换一个领导尚且发展不好，更何况一个国家？<br><br>　　哈马斯这样做，目的是就为了和普京打出组合拳。就是要美国在两种路线中一边过四年，最后再摇摆中撕裂，这才有利于俄罗斯。<br><br>　　那么，东北亚能不能谈？能谈的话，要和谁谈？<br><br>　　美帝国主义者们，要想想这个问题。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 15:00:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：拜登四面楚歌，真正的大BOSS终于现身！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282605-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_397309">　　大家还记得2006年的美国大选吗？<br><br>　　那一次美国的主流媒体一边倒的支持民主党的希拉里，特朗普几乎得不到任何热度，最后在维基解密的加持下才力挽狂澜。<br><br>　　可是这一次，整个局面完全颠倒过来了。<br><br>　　大选的序幕刚一揭开，媒体就爆出了萝莉岛名单，剑指民主党的历届大佬，拜登同样牵涉其中。<br><br>　　现在这份名单还有所保留，只是因为还没有到最关键的时刻。<br><br>　　而共和党相安无事，一片宁静，最离谱的是特朗普被拔到了前所未有的高度，说他尽管屡次登山萝莉岛，但守身如玉，仅仅消费了5美元，买了一罐饮料。<br><br>　　这个信息是真实的吗？<br><br>　　真实不真实已经不重要了，背后的力量只会让你看到他想让你看到的。<br><br>　　要知道，美国6大传媒集团，犹太资本控制了5个。<br><br>　　这一次，拜登陷入了前所未有的窘境中，在关键的6个州的前期民调中已经兵败如山倒。<br><br>　　不仅如此，共和党愈战愈勇，又给拜登挖了个大坑，由于财政危机，美国政府将在3月8号开始分批关门停摆。<br><br>　　为什么选择在8号？因为3月7号拜登要在国会发表大选前最重要的一次国情咨文演讲。<br><br>　　现在拜登怎么办？演讲的时候好好的夸夸自己，给美国做了很多成绩，可是第二天美国政府关门……<br><br>　　这简直就是最响亮的耳光，特朗普都快乐疯了！<br><br>　　现在特朗普在共和党内部的选举中遥遥领先，以压倒性的优势击败了各竞争对手，毫无疑问，2024年的美国大选就是特朗普与拜登的角逐。<br><br>　　这一次谁会赢？<br><br>　　2016年美国大选的时候，安倍专门跑到美国拜访希拉里，提前拜码头，至于特朗普，安倍压根就没搭理。<br><br>　　而这一次呢？<br><br>　　这一次大选还没有正式开始，日本就已经提前布局，积极的接触特朗普团队。<br><br>　　岸田文雄的前辈、日本前首相、现自民党副主席麻生太郎已经于近期奔赴美国要与特朗普会晤。<br><br>　　麻生太郎直扑纽约的特朗普大厦要和特朗普见面，结果特朗普说太忙了，只让自己的助手接触了麻生太郎。<br><br>　　特朗普说我已胜券在握、重回白宫已是必然，想舔我的人多了，你还要等一等！<br><br>　　现在的日本，是已经急着要拥立新君了啊！<br><br>　　日本表现积极，韩国呢？<br><br>　　韩国从1月中旬开始，火急火燎的去找拜登，要求谈判驻韩美军的费用，这是为什么？<br><br>　　因为在特朗普当总统的时候，要求韩国每年支付50亿美元的保护费，并威胁如果不支付，美军将撤离韩国，当时文在寅在搞拖字诀，一直拖到特朗普下台拜登入主白宫才蒙混过关。<br><br>　　但是现在明显特朗普要回来了，尹锡悦一看慌神了，就想先找拜登把费用谈好，免得特朗普回来后又要加钱。<br><br>　　看了韩国的要求，拜登心中一阵狂怒，说老子还没走呢！<br><br>　　而乌克兰呢？<br><br>　　特朗普说过，他如果重回白宫，一天就可以让俄乌冲突停火。<br><br>　　我真相信他有这个能力，因为一方面他和普京私人关系较好，一方面他只需要停止对乌克兰的所有援助，泽连斯基就傻眼了，只能乖乖的停战。<br><br>　　1月12号，多家外媒报道：泽连斯基渴望与特朗普进行接触，并邀请他访问基辅。<br><br>　　现在看来，泽连斯基认为胳膊拧不过大腿，反正特朗普迟早要回白宫，不如早点和特朗普接触……<br><br>　　而特朗普对泽连斯基的邀请不屑一顾，直接拒绝了！<br><br>　　特朗普说我还没空搭理你，等我回白宫了再炮制你……现在求这一画面对拜登造成了多大的心理阴影！<br><br>　　加拿大呢？加拿大已经疯了！<br><br>　　特朗普在的时候，整加拿大总理特鲁多是整的最多的，一再要求增加对加拿大的关税，还多次怒斥特鲁多是两面人。<br><br>　　现在特鲁多刚在拜登的治理下过了3年的好日子，特朗普又要回来了……<br><br>　　特鲁多已经开始了无能狂怒，近期多次对媒体发表讲话，说如果特朗普重回白宫，这将是美国在开历史的倒车！<br><br>　　也就是说，美国的盟友们纷纷认为特朗普回归白宫的可能性几乎已经注定了！<br><br>　　尤其是现在拜登的支持率已经下降到了33%，这是15年来历任总统的最低支持率！<br><br>　　为什么在一夜之间，拜登就似乎四面楚歌？<br><br>　　毫无疑问，巴以冲突的爆发，是对拜登的迎头痛击。<br><br>　　这一次的巴以冲突，犹太人向全世界展示了他们对美国牢固的掌控能力。<br><br>　　在以往，大家都认为白左、女权、黑命贵、LGBT等在美国有巨大的民意基础，是不可动摇的政治正确。<br><br>　　然而所有的这一切，在犹太人面前都不堪一击，美国国内此起彼伏的支持巴勒斯坦的声音不能造成任何影响力，一向敢于说话的马斯克也不得不到亲自到以色列承认错误……<br><br>　　美国哈弗校长克洛迪娜·盖伊仅仅因为没有支持以色列的屠杀行为，尽管她叠加了女权、黑命贵、海地少数族裔、左派等4重强大的BUFF，但是犹太人不费吹灰之力就让她辞职了！<br><br>　　现在特朗普为什么认为自己稳操胜券？<br><br>　　因为他是历届美国总统中对以色列最好的！是内塔利亚胡的忠诚战友！<br><br>　　他是第一个在哭墙祈祷的在任美国总统；<br><br>　　第一个承认耶路撒冷为以色列首都的美国总统；<br><br>　　第一个在耶路撒冷设立美国大使馆的美国总统。<br><br>　　……<br><br>　　特朗普是完全的拉偏架，毫无保留的倒向了以色列。<br><br>　　这一次巴以冲突爆发之后，拜登首鼠两端，而特朗普第一时间表态，认为以色列杀人杀少了……<br><br>　　犹太人听了心花怒放，说舔得好！下一任美国总统就你了！<br><br>　　所以，8年前，特朗普被媒体描述成了粗野鄙俗的狂躁症患者，而今天，特朗普成为了守身如玉的谦谦君子！<br><br>　　看到这一幕，我不得不说，这犹太人真的是太强大了！<br><br>　　那么，拜登还有机会力挽狂澜吗？<br><br>　　我觉得希望太渺茫了……<br><br>　　昂撒人现在是军工复合体，擅长煽风点火，擅长制造分裂与矛盾，而犹太资本擅长金融寄生，媒体控制，二战之后，两边配合的几乎天衣无缝。<br><br>　　而从目前来看，犹太资本已经呈现压倒性优势。<br><br>　　也因为如此，很多人说，我们最终最危险的敌人是犹太资本。<br><br>　　事实上，战争早就已经打响，我们最危险的时候是在2020年。<br><br>　　所有高利贷相关的资本最终源头是在犹太资本，中国某牛姓资本大佬拜会内塔利亚胡，在哭墙祈祷缴纳投名状后，加速了上市的进程，在2020年几乎得手，幸运的是在最关键的时刻，被国内监管部门紧急叫停，被按了下来。<br><br>　　如果他们得逞了会怎样？<br><br>　　我就这么说吧，大家都知道，某大的窟窿是2万亿，2万亿说大其实也不大，而某企业一旦暗度陈仓上市成功，这个窟窿你认为是多大？<br><br>　　几乎60倍到100倍的杠杆！<br><br>　　那么这个窟窿不是2万亿，最保守估计是加两个零，但我认为加两个零打不住！<br><br>　　好在这一仗我们最终守住了，2023年，某个犹太资本也不得不黯然离开中国。<br><br>　　但是显然，现在美国的衰落已成定居，犹太资本希望能找到新的寄生体，这个战役是不会结束的。<br><br>　　所以现在，很多人说国家监管的太严了，导致民营资本发展乏力……<br><br>　　我尼玛！<br><br>　　我给你翻译翻译他们说的话，所谓监管太严，就是他们认为杠杆加得不够多！<br><br>　　其实他们完全可以去阿根廷！米莱会欢迎他们的！<br><br>　　某资本大佬2020年不是曾经说过吗？我们应该承担相应的风险，我们也可以承受得住这样的风险。<br><br>　　他是什么意思呢？<br><br>　　他的意思是利润都是他的，而风险就是国家和人民的。<br><br>　　犹太资本已经被我们击败了一次，但他们绝不甘心，依然会伺机而动！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 14:59:24 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：比拜登更可怕，现在的特朗普，中国更得当心了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282601-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_397305">　　特朗普的总统竞选又向前行进了一大步！<br><br>　　继特朗普在艾奥瓦州大比分赢得共和党党内初选之后，其党内竞选最大威胁，佛罗里达州州长德桑蒂斯近日宣布退出2024年美国总统竞选，同时宣布支持特朗普竞选美国总统。<br><br>　　德桑蒂斯的退选，应该是共和党内的共识和策略安排，避免一切内耗，目的就是全力支持特朗普，确保让共和党在2024年大选中取胜。<br><br>　　在美国，要想成功当选总统，有一个必要条件，那就是拿到全国一半以上的选票，因此，才会出现大家拉选票的情况。<br><br>　　而想要竞选总统，必须获得党内的推荐，而目前正在进行的就是党内的选举。再就是民主党和共和党各自选出候选人来进行比拼了。两党都会在今年的7月、8月举行代表大会，确定总统候选人提名。<br><br>　　特朗普要想最终登上总统的宝座就得先击败党内的对手，然后跟民主党候选人打擂台，成功之后才能重回白宫。<br><br>　　现在特朗普党内最大竞争对手德桑蒂斯宣布退选，其意义不亚于特朗普在艾奥瓦州打响了头炮，因为他党内竞选的障碍基本完全扫除了，除非其他候选人出现支持率突然飙升的情形，这种概率很低。<br><br>　　而且民主党也已经明牌了，拜登将毫无悬念地成为民主党2024年总统的竞选人，其他两个出来都是拉出来陪跑的，也就是威廉姆森和菲利普斯，这两个人的支持率和资历都无法和拜登相比。<br><br>　　现在共和党内开始为特朗普扫清障碍，目的就是让特朗普和拜登再次比拼，因为这次再次对阵拜登，特朗普的赢面非常之高。<br><br>　　美国总统大选，本质上是红脖子和建制派的争斗。说到底是美式民族主义和传统自由派之间的斗争。<br><br>　　这么说可能还有些模糊，简单来说，支持特朗普的人群主要是美国的中下阶层，他们在效率与公平上有更高的追求，而民主党所代表的自由派，恰恰是中产之上阶层的自由，根本和底层民众没有太大的关系。<br><br>　　建制派要的是什么？是自由。拜登上台之后，不仅发动战争，吸引资本，开放移民，还让性少数群体力量无规则的扩张，毒品合法化各项“自由化”举措层出不穷。但时间过去了四年，街上的流浪汉越来越多，黑户越来越多，吸毒过量而死的也越来越多。<br><br>　　这些看清了民主党虚伪面目的选民们开始高呼懂王，等待特朗普的归来。<br><br>　　红脖子在美国的社会阶层中占绝大多数，由于阶级固化和阶层撕裂，美国底层民众的工作和福利问题并没有好转而是一直在恶化，如果能够在竞选政策上优先支持这些中下阶层的权益，那么，赢得他们的选票并不是太大的问题。<br><br>　　特朗普恰恰深喑此道，尽管他是亿万富豪，但是他的选票就是从对红脖子振臂一呼所取得的。曾经特朗普就表示，他认为美国最大的问题就是太在乎政治正确了，而且政府背后有太多的资本渗透了。这是拿自己的阶层开刀啊。<br><br>　　亿万富翁骂资本家，听起来就十分新奇。其实，特朗普之所以不太受政客和大资本家待见，是因为他竞选总统喜欢另辟蹊径。<br><br>　　一般的人竞选总统要么就是寻找大财团取得政治献金，要么就是有极强的政治影响力。可是特朗普不一样，他是自己出钱竞选，而且因为自己有钱，刚开始又没有特别高的党内政治地位，所以竞选瞄准的是美国中下阶层，鼓动他们的情绪和选票。<br><br>　　2016年选举的时候，特朗普属于是大家都没有料到的一匹黑马，作为毫无经验的政治素人，他硬是从竞争激烈的共和党内部杀出了一条血路，同时由于民主党候选人希拉里最后遭遇“邮件门”事件，再加上红脖子们的坚定支持，最终特朗普是赢得了总统宝座。<br><br>　　有人会说，既然特朗普如此得民心，为什么会输掉2020年大选呢？因为百年一遇的新冠疫情席卷全球，美国人必须拿特朗普作为政治宣泄和背锅的对象，因为新冠对美国社会的冲击太大了，特朗普可谓是时运不济。<br><br>　　再加上共和党内部不再帮助特朗普，民主党又拿出了拜登，因此特朗普并没有连任。但再观拜登执政的这几年，美国人会发现年事已高的老拜登已经成为了民主党随意摆弄，摆在台前的“吉祥物”了。<br><br>　　而且拜登不仅发动了俄乌战争，而且也让美国深陷中东难以自拔，连小小的胡塞武装都收拾不了，可以说，拜登的执政成绩美国民众是不满意的。目前拜登的支持率已经下滑至40%以下。<br><br>　　再就是民主党陪跑的两位候选人也实在上不了台面。一位是今年 70 岁的畅销书女作家威尼姆森，拉她陪跑无非就是女权问题而已，拉一位女性来当候选人，显得民主党更有“人文精神”。但其实随便想想就知道，它根本无力与拜登对抗。<br><br>　　还一位民主党候选人是一个来自小选区的菲利普斯，也是一位资历平平的商人，对拜登有一定的威胁但是威胁不大。他现在得到不少硅谷大佬的支持，但其实民主党背后的财团和硅谷大佬是格格不入的，菲利普斯尽管极力讨好硅谷，也难和拜登打擂台。虽然拜登确实支持率掉得很厉害，但是他背后是传统的极具话语权的民主党财阀。<br><br>　　而时至今日，相比四年前，特朗普的政治意识、态度和经验已经今非昔比，可以说是进化到完全战斗形态了。这一次，王者归来就是不一样，各位红脖子振臂一呼，坚定支持特朗普，甚至比八年前还要坚定。<br><br>　　所以，虽然2024年美国总统大选才刚刚拉开帷幕，但是已经毫无悬念，特朗普和拜登再次打擂已成定局，而特朗普的赢面将更胜一筹。<br><br>　　面对特朗普首战告捷，以及德桑蒂斯宣布退选全力支持特朗普，很多国家已经开始提前准备外交预案了。<br><br>　　其中尤以日韩最为积极，韩国已经开始提张罗驻韩美军的军费谈判了，希望在拜登任内将其落定，避免特朗普上任后狮子大开口；而日本政府已经派前首相麻生太郎前往美国去和特朗普方面接触，希望拉进距离，提前拜个码头。<br><br>　　俄乌战场方面，面对特朗普即将王者归来，乌克兰总统泽连斯基急得跳脚，开始对特朗普隔空喊话，邀请他到乌克兰访问，因为特朗普之前说过，称“24小时内解决俄乌冲突”，这令泽连斯基感到极度不安。如果特朗普胜选，美国很可能会抽掉对乌克兰的军援，主张与俄罗斯进行和平谈判，到时候俄乌战争很可能会结束。<br><br>　　再就是中东，特朗普会不会全面回归他前一任期的中东政策呢？戎评认为有极高的可能性。<br><br>　　这个时候伊朗的蠢蠢欲动，到处开火不是没有道理的，除了前期遭遇恐袭的宣泄和报复，更重要的是敏感到美国的政局要变了，特朗普要回归了，而特朗普上个任期内直接撕毁了伊核协议，下令斩首了伊朗的高级将领苏莱曼尼，这让伊朗十分不安，提前行动占据有利位置成为当下伊朗的必然选择。伊朗要寻找在中东的安全感和巩固地区军事霸主的地位。<br><br>　　至于中国如何应对特朗普的回归？就是对中美合作不用抱有太高的期待，反而要警惕特朗普再出幺蛾子更加激进的可能性，在对华经贸关系、科技战、脱钩断链方面，他可能还会出狠招，对抗可能会渗透到各个环节。<br><br>　　台湾问题目前还不好说，但是对台军售的事情特朗普还是会继续干的，至于会不会触碰中国的红线，他可能还是会尽显其商人的滑头本性。<br><br>　　正如戎评在《特朗普杀疯了！多国紧急预案，中国如何应对？》一文中所分析的，特朗普如果王者归来，对于美国的外交策略还是会有比较大的变化的，当然他在第二任期不可能全盘复制此前的政策，而是会根据最新国际形势，以及国内的选情和政策呼声进行调整，因为他也会考虑到上次未能连任的原因，必然这次会更加谨慎去契合美国民众的呼声和期待。<br><br>　　对于中国来说，其实谁当选美国总统，中美关系都回不到从前了，这是由两国的经济实力和中美博弈大势所决定的，美国将中国当成最大竞争对手和假想敌的战略定位是不会变的，只是特朗普当选对中国出招可能更为直接，我们随时要放弃幻想，准备战斗！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 14:55:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：欧、美突然对华“摊牌”！噩耗传来，中国这次不...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282600-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_397304">　　据观察者网1月17日援引欧媒报道，北约秘书长斯托尔滕贝格日前在参加达沃斯论坛期间竟公然宣称中国的行为方式“实际上与北约民主、法治、自由等核心原则相悖”！<br><br>　　然而相当讽刺的是，当记者询问北约是否应当把触角伸向亚洲时，这位刚刚还在满口仁义道德的“君子”竟然愤怒反驳“这不是北约进入亚洲的问题，而是中国正在向我们逼近的事实。”<br><br>　　当然，似乎就是约定好了一般。<br><br>　　几乎就在同一时间，美国一众太空专家、政府官员和议员同样齐聚国会众议院集体炒作“中国太空威胁”，勒令各方必须在美国政府的领导下在太空领域建立“基于规则的国际秩序”…<br><br>　　那么问题来了，如果中国拒绝服从以美国、北约为领导的所谓国际秩序又将如何？<br><br>　　美国共和党总统候选人妮基·黑利两个多月前在艾奥瓦州的一场竞选活动上的发言，或许可以告诉我们答案：<br><br>　　美国需要一个“进攻部”，而不是国防部，以此来保证每个敌人都要害怕我们！<br><br>　　毫不讳言，对于无论是在既有政策还是传统认知中普遍认为“兵危战凶”的大多数中国人而言，不论是北约秘书长的咄咄逼人抑或是美国高层这种随时将战争挂在口头的行为，都堪称是危险且不可理喻的。<br><br>　　一个直击灵魂的问题：<br><br>　　欧美各国为何如此热衷于战争？<br><br>　　撇除掉西方基于想象和源于某个“无法证实”的诗人荷马的吟唱，倘若让我们将时间拉回到公元前2600年时，大家一定会惊讶的发现人类历史上第一次的“具名战争”其实是发生在中国！<br><br>　　那场大战名为“阪泉之战”。<br><br>　　作为一场直接奠定了华夏文明基础、诞生了炎黄子孙称号的大战，这场发生在公元前2600多年前的战争，与其说是一场部落之间的吞并战争，还不如说是人类历史上第一次有明确记载的依靠战争方式冲破传统氏族血亲的大统一<br><br>　　——战争结束后，炎帝部落原有的宜农土地、黄河流域领导权，被统统转移至黄帝部落。<br><br>　　而除此以外，在对待炎帝部落首领神农氏，以及炎帝部落联盟战俘的处理方式上，黄帝轩辕氏在“九州天下”的概念提出下进行了等同于族人的平等对待。<br><br>　　由此，长期以来禁锢部落文明进一步发展的人口自然低速增长困境一朝破解，国家与文明由此诞生。<br><br>　　因此，什么是战争？<br><br>　　掠夺<br><br>　　话语权<br><br>　　加速积累<br><br>　　毫不夸张的讲，自公元前2600年至今的人类一切语态中的“战争”，无论披着怎样的外衣，其初始爆发目的概莫如是…<br><br>　　然而，基于以上三点的“阪泉之战”，难道就是人类一切战争形式的最基础面貌吗？<br><br>　　答案显然是否定的。<br><br>　　我们可以看到，在长达数千年的战争历史中，以中华文明为核心的东方文化圈，以及以欧洲基督文明为核心的西方文化圈，对于“战争”的理解，可谓衍生出了两种截然的看法<br><br>　　——与传统中国对于战争发起的审慎，以及对战争从何时开始，到何时结束的边界明确有着完全的不同，在对于战争行为的发起上，西方文明的理由可谓五花八门，而对于战争的结束，他们更是没有一个明确的定义！<br><br>　　持续了两百多年的十字军九次东征；<br><br>　　持续了一百多年的英法战争；<br><br>　　波及了整个欧洲的三十年战争；<br><br>　　以及横跨半个世纪，由遗产战争、法荷战争、大同盟战争、西班牙王位继承战争所共同组成的法王路易十四“争霸战争”；<br><br>　　……<br><br>　　所以，究竟是什么造成了西方文明迥异于东方的“战争”理解？在戎评看来，原因其实只有一个：<br><br>　　西方文明缺乏一根最为重要的文明支柱。<br><br>　　这根“文明支柱”是什么？<br><br>　　从历史中我们不难瞥见，西方文明在奠基之初，无论是亚历山大东征还是罗马的对外扩张，其所强调的战争内涵，无不是以“征服”、“奴役”作为最终目标。<br><br>　　与之相较，中华文明早在奠基之初，就创造性的提出了“九州天下说”，而在此之上，在漫长的九州疆域认同中，以“华夷之别”、“内臣外服”为文明基本建筑架构，最终成型于春秋战国时期的“兄弟阋于墙，外御其侮”的朴素情感，更是为其后以“书同文、车同轨”为代表的大一统理论，提供了最坚实的基础！<br><br>　　对于中西方文明而言，截然不同的战争目的，所带来的是截然不同的文明命运。<br><br>　　事实上，与中国自秦始皇的“大一统理论”创立之后分久必合的朴素王朝规律一样，西方的历史中虽然也至少四次的出现过不少统一以及无限趋近于统一欧洲的帝国，但是事实证明一切试图统一欧洲的庞大帝国，最终都无一例外的失败了。<br><br>　　为何会失败？<br><br>　　或者说，“统一的帝国”，这样一个在东方中华文明中早已司空见惯的事物，为何对于整个西方文明圈而言，就如此艰难？<br><br>　　原因其实就六个字：<br><br>　　大一统的理想<br><br>　　西方文明从来都未有过成型的大一统理想，因此在战争发起的过程中，促使他们不断向前的动因，只有战争掠夺所带来的利益！<br><br>　　这是东西方文明的本质区别：<br><br>　　对于中国而言，统一是目标，战争是目标实现的迫不得已；<br><br>　　对于西方而言，利益是目标，战争是目标实现的最优先方式；<br><br>　　然而，利益是无限的、杀戮是无止的、在仇恨蔓延和没有终点的内外战争平定之后，相较于耗费大量精力的臃肿疆域维持，小而精干的强国才更为理想。<br><br>　　从某种意义上讲，这是欧洲至今小国林立、支离破碎的根本原因。<br><br>　　当然，这世界从来都不是非黑即白。<br><br>　　对于欧洲而言，“没有终点的战争”虽然充满了血腥和杀戮，但是在一定程度上，同样促进了诸如数学、物理、化学等军事相关科学门类的发展，从某种意义上讲，这为欧洲的生产效率提升贡献了力量。<br><br>　　然而，科学进步也好，生产效率提升也罢，任何事物的自然积累在一定时期内都是有发展上限的<br><br>　　——15世纪末，在战争科技的协同大发展下，欧洲人逐渐发现了一个致命问题：<br><br>　　在经年累月的战争科技内卷下，早已被砸的稀烂的欧洲，战争的支付-收益性价比开始变得越来越低。<br><br>　　在此背景之下，实在受不了“高压内卷”的欧洲西南边陲小国葡萄牙，走出了另辟蹊径的第一步。<br><br>　　大航海时代开始了。<br><br>　　于是我们看到，继葡萄牙、西班牙之后，在此后的两百多年间，荷兰、英国、法国等欧洲诸国，在全球范围内开启了一场绵延不绝的地理大发现和旨在分赃抢夺的殖民混战！<br><br>　　毋庸置疑，这场战场范围涵盖全球，断续历时长达两百余年的殖民战争，可谓是人类文明史上最为黑暗、最为肮脏、最为丑恶的一节。<br><br>　　但是，就是在如此的丑恶中，有这样一点却是直到今天我们也无可否认的：<br><br>　　对于整个西方文明而言，这场围绕资源掠夺、全球话语权争夺，以及资本原始血腥积累三个目的得多国殖民战争，直接鼎定了如今西方诸国在全球的发达国家地位！<br><br>　　换一句话讲，如今西方文明下的发达国家地位的由来，恰恰是因为其文明缺陷下，那从来都是因利而动，且没有停战边界的“无终点战争”所缔造的！<br><br>　　这不由让人疑惑，西方文明的此种特性，真的算是文明缺陷吗？<br><br>　　很不幸，即便是到了今天，在“唯成果论”的错误思想认知下，中华文明““慎战”、“止战”，以和为贵的战争理念，依旧被不少人视为了羊群思想，不思进取。<br><br>　　而在此之下，数百年来因为错误的战争思想，给全世界带来了深重苦难的西方文明，却反而被吹捧为了是“文明进取”，是“自我优化”！<br><br>　　所以，他们真的在不断进取、自我优化吗？<br><br>　　第二次世界大战之后，在风起云涌的全球“民族解放运动”大潮下，老牌殖民主义帝国主动放弃全球各殖民地的行为，似乎表明了西方文明的进取升级！<br><br>　　时至今日，以美国为首的西方诸国，动辄高呼自由、民主、人权，动辄向全世界的原殖民地人民认罪忏悔下跪的举动，似乎表明了西方文明的自我优化！<br><br>　　但是，事实真的如此吗？<br><br>　　在文章的开始，戎评曾说过自公元前2600年至今的人类一切语态中的“战争”，无论披着怎样的外衣，其初始爆发目的其实只有三个：<br><br>　　掠夺<br><br>　　话语权<br><br>　　加速积累<br><br>　　在大航海时代开启前后的“欧洲乱斗时代”，因缺乏如中国“大一统思想”而陷入绵延战争的西方文明，可以说是最为纯粹的“低级战争”阶段。<br><br>　　而在此之下，作为“欧洲乱斗”的外溢，在对外扩张中，逐步从粗蛮的血腥掠夺过渡到对外殖民经营的这个阶段，则可以被视为是“中级战争”的萌芽。<br><br>　　相较于“低级战争”的杀人越货，“中级战争”的特征可谓相当明显：<br><br>　　偷梁换柱<br><br>　　以傀儡统治替换民族自治；<br><br>　　以殖民地奴化教育替换本国文化教育；<br><br>　　殖民地秩序维持以及基础设施建设的目的核心，不是为了服务当地人民，而是为了更好的压榨当地人民；<br><br>　　…<br><br>　　总而言之，对于西方殖民者而言，以上一切类国家行为的本质，其根本目的都不过是为了减少殖民地人民的反抗情绪，从而更加利于资源掠夺、政治话语权巩固以及资本加速积累的“怀柔政策”，是鸠占鹊巢的假象。<br><br>　　不过，一如大航海前后的“欧洲乱斗时代”的低性价比战争，使得不堪内卷的欧陆诸国在大航海时代开启之后，在很短的时间里便完成了从“低级战争”的杀人越货，迅速的过渡到对外殖民经营的“中级战争”一般。<br><br>　　伴随着两次世界大战中，西方列强围绕殖民地及全球话语权争夺的惨重代价，以及战后全球范围内的民族主义觉醒和共产主义思潮影响，西方传统殖民地管理的收益性价比，开始急剧下降！<br><br>　　1976年1月，以美元霸权为顶层设计的“牙买加体系”，正式拉启了西方文明对外战争的终极形态：<br><br>　　高级战争<br><br>　　何为高级战争？<br><br>　　如果说低级战争是粗蛮的“杀人越货”，中级战争是阴险的“偷梁换柱”，那么高级战争，则可以被称之为是“杀人于无形”！<br><br>　　什么叫杀人无形？金融战、科技战、文化战、生物战…<br><br>　　面对来自西方文明的“战争”，曾令整个西方彻夜难眠的红色苏联，在近半个世纪的金融战、科技战、文化战的立体夹击下，最终跌倒在了1991年的冬天。<br><br>　　犹记得，在那段20世纪最重大地缘政治剧变的特殊岁月里，对于苏联的解体，西方媒体无不欢呼雀跃，谓之以历史终结、永世和平…<br><br>　　可是，苏联的落幕真的换来世界和平了吗？<br><br>　　索马里战争、科索沃战争、阿富汗战争、伊拉克战争、利比亚战争、叙利亚战争…<br><br>　　在高级战争的最终取胜后，以美国为首的西方世界在打消了最后的顾虑之后，一夜退回了“低级战争”杀人越货的粗蛮形态，在世界范围内大搞国家恐怖主义，俨然一副“顺我者昌，逆我者亡”的匪帮作态！<br><br>　　真理是颠扑不破的：<br><br>　　如果强盗突然变得文明，那么一定是文明的力量大过了强盗；<br><br>　　如果骗子突然变得真实，那么一定是再也没有了骗下去的必要；<br><br>　　然而，在斗垮了苏联之后、以美元霸权为矛，掌握了全球的金融主导权、以先发专利壁垒为盾，掌握了全球的科技主导权、以贯通世界的“美国因特网”为绳，绑架了全球的文化舆论、以散布世界的两百多座生化实验室为套，随时可以在杀人于无形中覆灭任何一个国家、民族的美国，乃至隐藏于美国身后的那个西方世界，真的就可以高枕无忧，肆意妄为了吗？<br><br>　　答案显然是否定的。无他，中国还在！<br><br>　　事实上，这并非只是一句空泛的口号。<br><br>　　在之前的文章中，戎评提到了基于战后秩序之下的“三次全球红利出清”之后的世界新形势<br><br>　　——从2010年-2020年的十年间，全球新增财富资产价值为18.34万亿美元。其中，中国新增财富数额为9.46万亿美元、美国新增财富数额为5.9万亿美元，全球剩余231个国家及地区，统合新增财富数额为2.98万亿美元。<br><br>　　无疑，如此悬殊对比之后所呼之欲出的结论，可谓石破天惊：<br><br>　　在过去的十余年间，以中国为代表的和平发展路径的实际成效，远胜于以美国为代表的金融、战争掠夺！<br><br>　　对于世界而言，这样的结论意味着什么？<br><br>　　相较于以美国为首的西方国家，从来都是基于“存量博弈”思维下，好战、浪战、战无休的畸形战争思想，而最终激发的人类文明滞缓攀升路径截然不同，中华文明基于“大一统理想”而慎战、止战，战为和的高等战争思想，所最终带来的，必然会是全局性、和平性的高效发展路径！<br><br>　　对于西方文明而言，这样的结论意味着什么？<br><br>　　随着以中国为代表的国际和平力量的不断壮大和基于“大一统理想”下，在全球范围内的全局性发展推动，曾在过去百年间凭借“降维打击”实力得以充分享受战争红利，并借此持续发展的西方诸国，在未来的战争付出-收益性价比，必将越来越低。<br><br>　　而这，带来的将是他们整个文明的停滞乃至覆灭！<br><br>　　——如今正在发生，且不断疾速扩大的发达国家滞缓发展趋势，已经说明了一切。<br><br>　　那么问题来了：<br><br>　　他们会束手待毙吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 14:55:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：俾路支武装来源与解决思路漫谈]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-282598-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_397302">　　巴基斯坦与伊朗“相互”越境打击俾路支解放军（BLA）、俾路支解放阵线（BLF）新闻引起热议，各种说方非常多，许多人往往按对我们有利角度任意发挥。笔者认为这不好，要知道真相必须从原始处一点点的扒。<br><br>　　先看过程：<br><br>　　伊朗塔斯尼姆通讯社当地时间16日报道伊朗使用无人机和导弹打击了位于伊朗与巴基斯坦边境地区的恐怖组织“正义军”的两个重要总部，是俾路支“解放阵线”到重要组成部分。同时伊朗还打击了美军驻伊拉克基地以及以色列情报机构摩萨德在伊拉克总部，以报复伊朗在纪念高级领导人苏莱曼尼集会上被恐怖袭击。<br><br>　　1.16日，巴基斯坦“强烈抗议”伊朗无端侵犯其领空以及在巴基斯坦境内发动的袭击，并召见了伊朗驻巴基斯坦临时代办表示“谴责”。<br><br>　　巴基斯坦和伊朗同意缓和局势 伊朗外长受邀访问伊斯兰堡巴基斯坦：全面恢复与伊朗关系<br><br>　　1.19日印度：“理解各国为自卫采取的军事行动”<br><br>　　巴基斯坦：同意结束巴基斯坦与伊朗间因为伊朗越境打击造成的紧张关系<br><br>　　1.18日巴基斯坦军方人士证实，巴基斯坦打击了位于伊朗境内的“恐怖分子”：巴基斯坦出动JF-17“枭龙”和歼-10C“猛龙”战斗机、“翼龙”II无人机，对位于伊朗境内的俾路支解放阵线（BLF）实施“游击战士之死”行动。伊朗表示抗议。<br><br>　　网络评论这是双簧，笔者认为不是，因为双簧是一方在前台，一方在幕后指挥，即一方主动指挥一方合理配合，这明显不属于双簧，因为都是主权国家，不可能去配合另外一方打击自己国家目标，笔者认为“默契”都谈不上，对主权国家来说这类事如果达成“默契”，未来随国力变化强者一方会经常“照方抓药”对弱国来说后患无穷！因此笔者认为更贴切的说属于“默认”比较合理了，这相对属于平等关系。<br><br>　　一、要详细知道俾路支问题必须稍微了解一下历史。<br><br>　　俾路支武装罪魁祸首是英国，是英国殖民该地区的产物。从更长时间轴看，该地区一千多年前就存在民族争端，从时间先后说，随萨珊波斯、阿拉伯帝国、突厥塞尔柱、奥斯曼帝国、英国入侵殖民后由于分地不均导致了大量的“历史遗留问题”，苏联入侵阿富汗时期美国就开始在该地区扶持各种势力对付苏联，其中就有俾路支武装。特别是两伊战争后美国所谓“定向反恐”需要采取了拉一批打一批政策。<br><br>　　伊拉克战争后英美央撒集团为了打击地区对手伊朗、叙利亚，对付伊拉克，美国在该地区培养了大批反政府武装，后来以色列、土耳其、印度都利用该地区民族矛盾培养恐怖势力，使得该地区地缘政治非常紧张，极度危险。<br><br>　　俾路支人在西方一般沿用阿拉伯说法，认为是突厥与波斯人的混血，七世纪时波斯萨珊帝国被阿拉伯帝国取代，阿拉伯帝国入侵该地区逐渐东移向巴基斯坦、阿富汗、中亚一带转移，曾经的波斯帝国垮塌，而一度独立的俾路支被灭国，此间俾路支王子还不远万里向唐朝求救，当时唐朝正处于唐高宗、武则天时期，远水不解近渴，为此唐朝会成立了“波斯都护府”。当时的唐朝势力进展到中亚一带，唐朝著名诗人李白就出生在那个地方，随后唐朝成立安西都护府防备阿拉伯帝国，后期阿拉伯帝国继续向中亚入侵，与唐朝发生了著名的怛拉斯之战，唐朝在安史之乱后逐渐退出中亚，安西都护府名存实亡。<br><br>　　俾路支原来曾经成立过一个国家，萨珊波斯帝国重新崛起后被波斯帝国占领，阿拉伯帝国崛起后阿拉伯人统治该地区，蒙古铁骑灭掉阿拉伯帝国后该地区又被处于中亚的各“汗给”占领。由于历史原因俾路支人追求独立建国的诉求一直不停，导致民族矛盾就一直尖锐。央撒人崛起后对各部落采取各个击破政策，搞分化对立又加剧了该地区紧张，特别英国入侵殖民后把该地区交给当时的英属印度殖民地联邦管辖，使得矛盾更加无解。<br><br>　　从归属来说，包括现在的巴基斯坦、阿富汗、波斯的一部分都曾经属于英属印度殖民地；从来源说这里人种经过千年融合，使得俾路支人的来源非常复杂，既有古代文明的融合，又有种族和文化多样性的体现，他们的历史和文化构成了一个独特的民族群体。<br><br>　　由于英国横征暴敛，在入侵后这里的俾路支人反抗英国入侵运动就没有停止过，印巴分治后由于印巴矛盾影响，俾路支安全局势非常恶劣，流血、矛盾不断，成为世界最不安全地区。英国殖民帝国衰落后这里的俾路支开始纷纷揭竿而起。<br><br>　　从地理位置与地缘冲突角度，这个地区属于战略高地，在这个范围境内既有干旱崎岖的高原，即伊朗高原的东南部，也有印度洋航线大通道节点瓜达尔港口，特别是南部濒临阿拉伯海长约1000公里的海岸线与我们的一带一路建设重合，所以战略地位极其重要。<br><br>　　二、俾路支解放军（BLA）与俾路支解放阵线（BLF）是时代产物，它们的诉求是独立建国，与库尔德人诉求一样，这意味着很难平息。而域外势力利用俾路支人追求独立特点进行定向培养去打击对手，使得该地区的紧张局势更加恶劣。<br><br>　　目前在该地区的主要博弈力量有巴基斯坦、伊朗、英国、印度、以色列、美国、俄罗斯、海湾的沙特。<br><br>　　巴基斯坦与伊朗目标相同，有一定正义性，它们追求国内稳定、领土完整，打击恐怖主义与分裂势力。其它国家势力则是各怀鬼胎了，基本都是副作用。<br><br>　　冷战时期苏联为增加中东影响力与对欧美在中东的牵制，特别是苏联想通过伊朗进入印度洋时，伊朗于苏联互为敌对关系，当时的苏联扶持了现在在伊朗境内的“正义军”对付伊朗。苏联垮台会正义军一部分转投英美以色列，一部分投靠俄罗斯。<br><br>　　苏联入侵阿富汗时期美国重点扶持巴基斯坦境内的俾路支解放军与解放阵线，特别是美国援助阿富汗游击队的军用品从巴基斯坦运往阿富汗，与俾路支人联系非常。同时美国也扶持了巴塔。美国从阿富汗撤军后印度接管了这部分俾路支武装，提供大量军火对付巴基斯坦与我们的一带一路。<br><br>　　俾路支还有大玩家英国。英国是现代世界恐怖势力的根源，近现代历史中，是英国破坏了原来的稳定结构。直到现在英国在中东、中亚、南亚都有代理人，比如巴基斯坦俾路支武装就是英美两国交给印度人的，因为巴基斯坦是印度敌人，当然由于一带一路原因，印度支持俾路支武装主要目标是对付我们的一带一路建设。<br><br>　　两伊战争时期美国开始扶持伊朗境内的俾路支正义军，后来以色列介入扶持以对付伊朗。<br><br>　　也就是说俾路支背后的金主都不是省油的灯，要想彻底解决俾路支武装不是一两次轰炸能解决的。可以预见，在巴、伊轰炸后俾路支一定会在各势力支持下报复，对我国来说，最近的几个越在瓜达尔港附近的中国工程人员一定要加强保护。<br><br>　　三、巴基斯坦与伊朗的合作反恐可以取得部分效果，但不可能根除，而且副作用非常大。<br><br>　　明确的说，由于巴基斯坦政府控制力非常弱，对该地区的恐怖分子手段有限，与伊朗合作也是迫不得已。目前巴基斯坦最好的办法就是与伊朗加强情报合作，采取分化战略，与伊朗各自加强边境合作加强控制边境人员流动管理，最好的办法就是发展经济。<br><br>　　巴基斯坦还有一个办法就是为了与印度抗衡对印度境内的分裂势力采取对等支持进行交换，与印度桌子底下好好谈。<br><br>　　巴基斯坦与伊朗的“默契”或者说相互默认必须避开国内的民族主义大坑，防备西方势力利用民族主义对巴基斯坦进行大规模破坏。现在巴基斯坦各重点项目与机关一定要加强防护 。<br><br>　　对伊朗来说，防备西方利用兴都库山高原进行渗透，如果美国准备对伊朗进行军事打击美国一定会在伊朗东部煽动俾路支正义军配合伊朗的交通于重点部门。<br><br>　　所以无论是对巴基斯坦还是伊朗俾路支武装都是影响国内稳定的主要因素，加强情报合作交流，采取比较隐藏的手段比明目张胆的轰炸要好的多！<br><br>　　笔者认为巴基斯坦与伊朗最好都部分是成立联合反恐机制与联合反恐军事部队，各自给这支联合军队开绿灯，效果比现在“默认”式抗议要好的多！<br><br>　　最后强调，我国可以利用历史文化，比如俾路支王子到唐朝求救事件与俾路支人沟通，适当的话费让俾路支武装转移打击目标，应该是最佳策略。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 14:53:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>