<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：这一次，超级大国不可一世的霸权将插翅难逃]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276953-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391652">　　最近因为巴以冲突的爆发，让美国在对中俄的重点进攻还未获得期待效果，就不得不调集重兵回到中东进行防守，美国可能会因此失去最后的主动进攻能力，转为被动的防守。<br><br>　　一、巴以冲突让美国在地缘政治方面由重点进攻不得不转为重点防守。如果巴以冲突继续外溢，美国在地缘政治方面还可能从重点防守转为全面防守。<br><br>　　以色列在加沙取得的那一点进展，是以美国在全球的战略被动为代价的。而且，这一代价还在因为以色列的行动而持续扩大。<br><br>　　从巴以冲突一开始，美国就已经提前预订了一个结果：美国是巴以冲突的最大输家。<br><br>　　美国在俄乌冲突虽然牺牲了战略利益，促成了中俄更高层次和更紧密的合作，但至少还能收获一些战略利益，但美国在巴以冲突当中，连看得见的战术收益都没有。美国是巴以冲突当中唯一的只有付出没有收获，只有牺牲没有收益的国家。即便是现在正在付出沉痛代价的巴勒斯坦人民，也有可能在未来因为美国的衰落导致以色列的衰落，而争取到更大的生存空间。而美国眼前的付出，并没有未来的收益增进，它这次就是作为一个以色列和犹太资本的牺牲品角色，而出现在中东的博弈舞台中的。<br><br>　　这就是被资本，特别是被犹太资本深度捆绑与控制的结果。<br><br>　　对美国而言，巴以冲突爆发之后最好的结果，就是美国能够快速止损，尽可能减少利益流失，维持美国在中东的利益格局不出现系统性塌方，但想要回到巴以冲突之前的状态难上加难，要在巴以冲突爆发之前的状态上还能让形势变得更好，恐怕连理论上的可能性都没有了。<br><br>　　下面我们就分析一下为什么会有这样的判断。<br><br>　　第一，美国在中东关系比较好的那些伊斯兰逊尼派国家，以后跟美国打交道会顾虑重重。<br><br>　　以色列对加沙平民大开杀戒，已经在中东伊斯兰国家重新建立起谁与以色列和解，谁就是伊斯兰世界公敌的政治正确。如果以色列以屠杀更多的巴勒斯坦平民以及自身巨大的代价占领加沙，这种政治正确会更稳固。目前在中东伊斯兰世界有两个国家的外交行动，几乎封死了中东伊斯兰国家牺牲巴勒斯坦与以色列妥协的空间。<br><br>　　一是，11月1日，约旦外交与侨务部宣布其召回驻以色列大使，并已通知以色列，拒绝已离开约旦的以色列驻约旦大使返回约旦。<br><br>　　二是，11月2日，巴林代表理事会（众议院）发表声明，宣布巴林王国决定召回驻以色列大使，并在声明中表示，巴林方面决定暂停与以色列的经济合作关系。<br><br>　　约旦一直被认为是最亲美以的中东伊斯兰国家之一。1994年，约旦和以色列政府签署了和平条约，使约旦成为继埃及之后第二个与以色列实现关系正常化的阿拉伯国家。<br><br>　　而巴林2020年在美国压力下，和阿联酋与以色列签订《亚伯拉罕协议》。美国中央司令部下设的中央海军司令部总部和第五舰队总部都设在巴林。<br><br>　　人家土耳其这个连与巴勒斯坦连表兄弟都不一定算上的中东国家，都召回了驻以色列大使。<br><br>　　现在道义和舆论的压力给了那些还想与美以眉来眼去国家身上了，全世界都在看着呢。<br><br>　　不光是与以色列的关系做冷冻处理，会因为巴以冲突而成为中东伊斯兰国家的政治正确。美国作为以色列的最主要支持者，以色列屠杀巴勒斯坦平民，自然也会成为中东伊斯兰民众心中的公敌，即使中东那些王爷想跟美国继续修好，也要考虑民众的情绪，而不得不做一些调整，和美国保持一定的距离。<br><br>　　二、原来敌视美国的中东国家，会更加敌视美国。这一点不需要过多分析。<br><br>　　以上两个原因就能够决定，美国在中东是必然的输家。但让美国特别担心的还不是上面两个因素，下面的因素会一个比一个更令美国焦虑不安，所以还有第三、第四……<br><br>　　三、美国会跟着以色列加速消耗自身国力。<br><br>　　这种消耗一是在硬实力方面，从弹药消耗到经济援助，对实力已经捉襟见肘的美国来说都是在放血；二是在软实力方面，严重程度已经不是消耗，而是崩溃与塌方的问题。<br><br>　　四、美国主要注意力回到中东，这又给了最主要对手以更多的发展和准备时间，这会从根本上动摇美国的霸权。<br><br>　　这个对手不仅没有减缓缩小与美国实力差距的速度，而且还在快速补上原来的短板L：硬实力方面最大的短板芯片半导体短板的中国自主替代，美国已经无法阻挡，软实力与美国的差距，因为美国软实力的快速塌方也在迅速缩小。即使那帮长了反骨的精神美国人还会继续作妖，但软实力的逆转也不再看起来遥不可及。最近以质疑亚里士多德的真实性为突破口，对西方历史与文化的掘坟刨根式的质疑与批判，是软实力从防守到反击的转换器，有可能成为中西方软实力开始逆转的标志。<br><br>　　五、第三及第四个原因又会造成美国对中东国家的威慑能力迅速下降，产生三个刺激效果：一是刺激反以统一战线更加扩大和巩固，二是刺激反以统一战线升级为反美统一战线，三是刺激反美进一步从情绪变成行动。<br><br>　　六、美国霸权可能在中东倒在中东的泥潭里。<br><br>　　中东是美国之必救，失去中东就等于失去美国世界霸权和美元全球地位，美国的最大股东犹太资本也不会允许美国舍以色列而不救，为了震慑反美情绪与行动的升级，只能进一步增加在中东的力量投入，现在美国在中东已经决定部署两艘航母，两批陆战队和一艘两栖攻击舰，加中东的原有军事基地，但对美军的直接攻击反而在增加。<br><br>　　美国国防部自己承认，从10月7日到11月7日，美军在中东地区的军事基地遭受了至少40次的袭击，这些袭击主要针对美军在伊拉克和叙利亚的基地，其中伊拉克遭受22次袭击，叙利亚遭受18次袭击。胡塞武装更是直接对准美舰下手。11月8日，胡塞武装还击落了一架正在也门领海上空执行任务的美国MQ-9死神无人机。印度购买31架“MQ-9B”死神无人机花了35亿美元，单价超过第五代隐身战斗机歼-20和F-35。<br><br>　　如果还不能止住美国在中东的颓势，美国只有从其他重点战略区域、比如欧洲或亚太抽调兵力。一旦这种情形出现，就说明美国已经不得不在西太、欧洲和中东之间做取舍，从全面防守转为重点防守。形势如果发展到这一步，中东就正式成为美国霸权爬不出的泥潭。<br><br>　　七、如果美国为了中东而不得不调度在欧洲和西太的力量，就会在欧洲和西太出现连锁反应，甚至是多米诺骨牌效应。<br><br>　　美国在欧洲的盟友会迅速分化，一部分要缓和与俄罗斯的关系，与美国开始保持距离。美国在西太的盟友，也不得不重新计算盘面，另作打算，在中美之间从倒向美国调整为两边摇摆，两边下注。<br><br>　　八、如果美国自己的盟友都出现分化，原来那些在中俄与美国之间看风向不站队的国家，也就要开始选择站队了，不过是越来越多站在美国的对面。<br><br>　　以上八个原因出现前六个，已经意味着美国的霸权接近终点了，而且主要出现前六个，就大概率出现第七与第八。<br><br>　　但这也不是美国面对的未来挑战的全部，美国更大的考验还是在中美主战场，所以还有：<br><br>　　九、美国还要面对主战场的彻底失败。<br><br>　　这个中美主战场我们分析过很多次了，就是经济，又具体分为三大战役，从贸易战开始，到科技战升级，再到金融战收尾。目前美国面对的形势是，贸易战已经失败，科技战以华为5G的归来为标志而基本失败，金融战以人民币汇率的反攻为标志正在失败。<br><br>　　需要多解释几句的是金融战。因为美国10月份的非农就业和失业数据不及预期，美元指数下跌。这虽然不是美国本轮金融战的正式失败，但对于正在为金融战成功而忍受高利息痛苦的美国金融来说，是一个不小的挫折。之前，为了配合金融战，美国都不得不在经济数据上大做手脚，最令人腹诽的就是GDP增长而用电量下降、税收下降。即便这样，美元对世界的收割也进行得很不顺利。金融战给美国留下的时间可不多了。作为美国最想收割的目标，我们刚召开了最高规格的金融会议，给出的信号又是美国最不想听到的加强中央对金融工作的全面领导，以及对防范金融风险的进一步强调。国安部门都发文把金融安全单独点题，标志着国家安全力量继公安系统对金融安全的关注，后面应该会有行动，对那些吃里爬外的金融反骨仔形成很大的威慑。<br><br>　　金融战是美国最后的经济战手段，而且如果再次失败，美国对外金融战就要成为历史了，因为美国等不到下一轮加息周期了。金融作为美国对华经济战的最后一场战役，想实现目标已经很难了。<br><br>　　中国一直对外坚称要实现和平崛起。西方人不信，中国也有很多人不信，但还真有可能成为事实。<br><br>　　经济战是比传统军事战更高级的战争形式，思想战又是更高层次的战争。如果中国真的能够比较彻底地瓦解美国军事能力的经济基础，就等于把美国缴了枪。<br><br>　　这就结束了吗？当然没有。<br><br>　　美国输掉三场经济战之后，还有美国更不愿意看到的结局在等着他们。美国科技战的失败，衍生的必然结果，是中国制造业完成产业升级和实力升级，开始扫荡西方制造业残余势力，帮美国继续去工业化。这甚至都不是中国主动而为的结果，是气氛烘托到这里了，只能顺势而为。<br><br>　　当美西方确定无法通过科技战阻止中国产业升级之后，就会加速全球产业链供应链重构速度，重建一个西方主导的排斥中国制造业的体系，阻止中国完成升级后的产业把西方的高端制造业优势“粉碎”。这是西方只要有条件去做，就一定会做的。这就形成了有且仅有两个选择：要么中国的产业升级、美国去工业化，要么美国主导的产业链供应链重构完成，阻止中国的产业升级，给中国去工业化。哪个选择成为结果，就看谁能抢在前面。<br><br>　　中国能怎么办？只能跟美国抢时间。<br><br>　　因为中国突破芯片半导体的速度远超预期，让中国的产业升级速度加快，会赶在西方的产业链供应链重构之前完成。我们在最有决定意义的时间变量方面赢得了主动。如果华为的5G芯片晚两年回归，我们在时间上就会被动很多，我们的一些被苹果排斥的供应链企业，不一定能坚持那么久。<br><br>　　目前，中国在新能源的优势不断扩大，并借此优势，在全球第一大产业汽车制造方面正在实现逆袭，中国的汽车出口量2023年跃居世界第一已经没有悬念。<br><br>　　芯片半导体的突破，会让中国在全球第二大产业电子信息产业的产量与规模优势，变为从技术到产能的全面优势。中国在消费电子终端品牌的优势，将乘着自主代替的东风，变成产业链的整体优势。华为和苹果手机之间的竞争，就是产业链的竞争，支持华为，就是支持中国的产业链成为竞争的胜者。<br><br>　　中国只要在上面两大产业建立起不可撼动的优势，西方的去工业化就自动完成了大半，差不多等于三大战役打完了，大局已定，以后对手的抵抗已经不再具有决定性意义。<br><br>　　西方的去工业化，一方面是西方资本主义体系运动的必然结果，另一方面是因为中国的奋发有为而过程加速。<br><br>　　中国建成世界第三个“世界工厂”，西方在中低端产业就已经没有优势。然后在此基础上，完成产业升级，让西方在高端产业上也没有了优势。至此，西方制造业的整体衰落就成为事实。<br><br>　　制造业的东升西降，是东西方文明东升西降的物质基础。<br><br>　　美国在经济主战场收获彻底失败并不需要太久了，在这方面，有几个重要的观察目标：<br><br>　　一是华为手机领军的国产手机与苹果手机和三星手机之间的竞争。<br><br>　　二是以比亚迪为首的中国汽车制造企业与西方各大车企之间的竞争。<br><br>　　中国在这两个产业领域在竞争中胜出，就标志着人类文明的东升西降最重要的物质条件已经具备。<br><br>　　这就是美国麻烦与危机的全部了？当然不是。第九出现，必然还有：<br><br>　　十、美国会失去世界科技中心的地位<br><br>　　一旦美国在制造业方面比较彻底地去工业化，美国的科技中心地位必然不保。历史上，世界科技中心和世界制造业中心不会长期分离，科技中心会随着制造业中心发生迁移。<br><br>　　中国在标志科技实力的两大指标上，已经完成了赶超。<br><br>　　2022年，中国专利申请量约160万件，居世界第一。另据统计，截至今年6月，中国有效发明专利量累计达到456.8万件，也居世界第一。被誉为是“高质量专利代名词”，在全力申请中优中选优的PCT国际专利，中国连续4年位居世界第一。<br><br>　　日本文部科学省下属研究所的最新报告显示，继前两年中国在“论文总数”以及“被引用次数排名前10％”的高质量科学论文篇数先后超过美国后，中国又有一项超美：在被引用次数排名前1％的“顶尖论文”篇数上也超过美国，位列世界第一。在今年的报告中，中国的科学论文总数达407181篇，而美国的293434篇。在被引用次数排名前10%的科学论文中，中国占26.6%，美国占21.1%，在被引用排名前1%的科学论文中，中国占27.2%，美国占24.9%。<br><br>　　反映各国自然科学研究在全球地位、追踪146种高质量自然科学和卫生科学期刊科研论文的自然指数，在2023年也超过了美国。2023自然指数年度榜单（2023 Nature Index Annual Tables），显示中国在自然科学领域已超越美国。中国在物理、化学、地球和环境科学等三个自然科学学科类别居于首位。美国在生物科学和医学领域还有着比较大的优势。<br><br>　　中国从专利数量与质量、论文数量与质量、从应用科技到基础研究的数据、指标和位次都可以查得到，中国在科技方面的飞跃式发展很容易就了解到。那些习惯于妄自菲薄，膝盖生根的人，面对这些数据，越来越无话可说，他们先是在制造业领域，从终端产品到供应链规定了很多“王冠”，到现在“王冠”越来越少，而被中国攻克的“夕阳技术“越来越多。他们又在科技领域，从应用科技，到基础科学研究，寻找西方依然有优势的领域，现在已经基本退守到，用诺贝尔奖数量证明西方仍具有科技优势的地步了。<br><br>　　我们中国的发展，让这些精神美国人变得越来越可怜。<br><br>　　美国的工业和科技的实力不再，军事和金融优势自然也会迅速衰减一直到消失不见。<br><br>　　十一、美国的霸权丢失还不是危机的终点。<br><br>　　支撑美国霸权的工业、金融、科技、军事四大优势如果统统丢失，美国自身的危机就到了全面爆发的时候了。<br><br>　　美国作为移民国家，并没有中国这样长达几千年时间凝聚起来的统一共识和向心力。一旦失去霸权，长期积累的问题就变成危机而爆发，美国的联邦制能不能抵抗住这一波冲，是个很大的问号。<br><br>　　资本抱团从来都是只能共富贵不能共患难。当蛋糕骤然缩小，为了抢有限的蛋糕，原来还能成为兄弟的各个资本集团，就到了“兄弟是拿来出卖的”，“死道友不死贫道”的时候了。<br><br>　　美国比较富裕的州，就会嫌弃那些经济相对落后的州拖累自己，比如加利福尼亚这样的经济发达州，现在就存在的独立思潮就容易变成独立共识。美国独立倾向性比较大的州大都是经济相对发达的区域，如同当初分拆苏联最积极de的是经济最发达的俄罗斯、乌克兰和白俄罗斯三个共和国一样。只要几个富裕州在独立方面形成默契，对美利加搞拆迁也没那么麻烦。<br><br>　　十二、令那些阻碍中华民族复兴的力量更为恐惧的结果<br><br>　　我们曾经分析过，中国崛起和民族复兴面对的最大阻碍，还不是美国这个物理意义的国家，而是美国代表的资本体系。美国倒下了，但这个体系不倒，中国的崛起和民族的复兴还是需要面对很大的阻力和挑战。<br><br>　　对于控制美国的资本而言，最大的威胁还不是美国分崩离析，美国是否能够全须全尾，对于资本来说没那么重要。如果联邦制的美国已经不能为资本的继续增值提供条件，那么美利坚合众国的存在就毫无意义。<br><br>　　对美国资本视为最大的威胁，是新技术和工业革命对资本体系的冲击和否定，其中，人工智能对体力和脑力劳动的全面替代，导致社会和阶级矛盾失去妥协空间，从而而对生产关系的直接冲击最大。对这点，我们已经在《百变变局最大的考验，今天一次性说清楚》和《马斯克最近说了几句特别叛逆的话，冲击力如同精神原子弹》两文中做过分析。人工智能让资本现有体系无法容纳人工智能时代的生产力。<br><br>　　百年未有之大变局与人类新的技术革命和工业革命的不掉接近。西方近代文明，就是资本主义体系的文明，他们最大的考验与最大的危机，就来自新的技术和工业革命产生的生产力与资本体系之间的矛盾已经达到炸裂的程度。<br><br>　　总之，对这么多挑战，美国的霸权将插翅难逃。<br><br>　　这些因素共同决定了东升西降之所以会成为世界大势，不可阻挡。西方文明弱肉强食的底层逻辑和社会达尔文主义的生存法则，因为无法驾驭更高的生产力而不可挽回地走向衰落。很早就建立了“天下大同”理想，能够更好地处理义利关系，把“损有余以补不足”而不是“损不足奉有余”视为天道的中华民族，结合中国人用一百年不断试错选择的道路，我们才能承接和利用更高的生产力，带领人类建立更高的文明。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 08:49:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：美国对华战略的思维逻辑以及双方的差异]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276950-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391649">　　近一段时间以来，美方一边打压中国一边却说不是遏制，一边制造冲突一边却强调防冲突。总是表现出自相矛盾和思维混乱。其实也并非完全如此，主要是因为美国有自己的思维逻辑。我们要弄明白他的逻辑，才能做到知彼知己。<br><br>　　虽然说东西方文化的差异决定了思维和处事方式有所不同，但也并非完全如此。美国人目前的思维逻辑与整个西方社会还是有所不同，可以说是西方文化的极端化。<br><br>　　首先是与美国目前所处的世界霸主地位有直接的关系。二战后美国一家独大，自然而然地产生了骄横的霸权思维。也就是美国至上、美国优先和美国例外主义。<br><br>　　美国的国父华盛顿当年在离职演说中就曾经对未来的美国政治或战略提出过忠告。不结盟，不干预美洲大陆外事务，不以政治干预贸易，等等。可目前的美国政治全部都违背了这一忠告。<br><br>　　华盛顿时代的美国还不是世界最强国，自然不会有这么大的野心。更怕主动介入欧洲大陆事务而引狼入室。两次世界大战中，美国投机占了便宜，自然就有了称霸世界的野心。<br><br>　　而这就与美国的建国有直接的关系。美国联邦的成立，就是从一群投机者以杀戮和掠夺而开始。可以说从一开始就给美国人的思维注入了强盗逻辑。<br><br>　　二战后成为世界两强之一，自然就动了独霸世界的念头。而以冷战的形式击溃了苏联，自然也就开启了独霸世界的时代。<br><br>　　重要的是，各种霸权在握，使得美国自动获得了“竞争”的最大优势。这也是美国繁荣的重要原因之一。失去了霸权，也就失去了一个重要的“竞争”手段。或说美国经济的繁荣主要就是由金融经济霸权来实现的。换句话说，永久拥有霸权，就会永久领先独霸世界。<br><br>　　美国尝尽了霸权的甜头，自然轻易不会放弃霸权。永久称霸世界这才是美国内部最大的共识。而为了维护霸权可以采取一切手段，这也是最大的共识。<br><br>　　其次，才是西方共有的文化理念，那就是资本主义的竞争理念。竞争的概念：是个体或群体间力图胜过或压倒对方的心理需要和行为活动。即每个参与者不惜牺牲他人利益，最大限度地获得个人利益的行为，目的在于追求富有吸引力的目标。<br><br>　　也就是说，赢了通吃弱了消失，这就是适者生存、弱肉强食的丛林法则。经济领域的竞争是如此，战略竞争也是如此。这就是基于达尔文的人类和地球进化论而来的。<br><br>　　正因为如此，也才有了美国把自己的价值观称之为普世价值观一说。而普世价值本身就意味着要以美国文化价值观来取代或统一世界不同文化文明价值观。这是与中国文化文明最本质的不同。<br><br>　　其三，当然也就是意识形态或发展道路问题。只要不是与美国一样的资本主义道路，只要不符合美国的资本主义理论，就被美国视之为异类邪说，就必须要消灭。<br><br>　　以上这三点就是美国思维逻辑的基础和本质。这种思维逻辑自然而然就一定会体现在美国的全球战略上来。<br><br>　　由于美国是最发达最强大的国家，站在地球食物链的最顶端，所以美国的一切都是对的。或者说美国可以藐视一切。<br><br>　　不可否认，二战中美国为战胜法西斯德意日联盟起到了关键的作用。可以说是美国拯救了欧洲。冷战时期美国又领导西方世界击败了苏联。并且美国又建立维护了世界秩序和推动了世界发展进步。美国就有权利支配世界了。<br><br>　　因此，美国就把自己当成了救世主再世。实际上就是把美国的意识形态价值观甚至是美国的安全利益观给宗教化了。<br><br>　　虽然美国的文化价值观源自于欧洲或西方世界，虽然美国拯救了欧洲和维护了西方世界的利益，但美国的战略思维却与之并不完全相同。<br><br>　　冷战后，欧盟的建立和不断扩大，实际上就是为了摆脱美国的控制。冷战后，欧洲一直明确反对美国的单边主义霸权路线，也一直强调维护多边主义建立多极世界格局才能保持世界的稳定。<br><br>　　这种思维的基础是，有霸权在就会有争霸战，世界就不会稳定或重新陷入冷热战的模式。这也应当是从两次世界大战给欧洲带来的严重伤害中总结出来的经验或启示。<br><br>　　正因为如此，尽管欧洲也存在着严重的冷战思维，却也是从心底里不愿意面对新的冷热战局面。这就是为何法德等欧洲大国坚持拒绝追随美国搞阵营对抗的重要原因之一。<br><br>　　美国的战略思维与欧洲都有严重的分歧矛盾，更何况与中俄等新兴经济体和发展中国家了。<br><br>　　目前，中国被美国视为最具实力也是最有意愿改变美国秩序的国家，也就是美国霸权最大的长期的挑战者。为了维护永久的霸权地位，打压遏制是一定的。<br><br>　　在美国看来，中国国力不断增强还不是最主要的威胁。最大的威胁之所在是中国道路中国模式中国经验的成功，以及中国的全球发展观治理观正在得到越来越明显的认可与接受。这就等于是在与美国争霸。<br><br>　　中国不争霸不称霸，但美国霸权却会因为中国的发展壮大而死。<br><br>　　以中国目前的实力，想扼杀中国是不可能的。因此，美国接受中美可以“共存”。可共存却不能“共荣”。合作可以，但不能共赢。因为，一切都要以美国优先。这是霸权思维所决定的。<br><br>　　因此，在美国面前，没有平等互利，也不会有合作共赢，更不会有相互尊重。建立人类命运共同体就更不可以了。只要中国不改变或不顺从，美国是一定要打压的。<br><br>　　按美国的霸权思维逻辑，世界秩序是美国建立和维护的，世界进步是美国推动的，所以美国必须优先。尽管强调自由和民主，而这是相对于美国自己而言的。在自由民主价值观面前，要体现的是美国例外主义原则。这才是美式自由民主价值观的真谛。<br><br>　　所以，世界秩序的重构，必须体现美国优先和美国至上。当然最简单的就是由美国来制定新规则。<br><br>　　也正因为如此，美国才大言不惭提出中国必须在美国划定的范围内发展繁荣。中国的繁荣必须置于美国的控制之下。否则就要面临制裁与打压。<br><br>　　为了使打压遏制中国战略合法化，或使外界接受，美国想出了一个绝招，那就是美国的国家安全概念的泛化。所以，美国目前制定一切对华政策措施的时候，都是要以国家安全的名义。<br><br>　　中国强军威胁美国安全，中国发展科技也是威胁美国安全之举，中国的外交行动也是对美国安全的威胁。只要不符合美国利益，就是对美国安全的威胁，美国就有权打压报复。这就是目前美国最习惯性的思维逻辑。这就决定了中美关系未来的走向。<br><br>　　近一段时间以来，美国强调最多是，“竞争”不冲突不遏制，建立防冲突护栏或避免冲突对抗，负责任的管理中美关系，不遏制中国发展，不脱钩，等等。<br><br>　　然而，美国的嘴里的竞争，是要由美国来制定竞争规则和方式。美国既是竞争的参与者，也是竞争的裁判员。里外里都是美国的。<br><br>　　而建立防冲突护栏也好，负责任地管理中美关系也罢，实际上就是要把中国圈在防冲突的护栏之内。也就是借此束缚着中国的手脚。<br><br>　　一是不想中国对美国的无理打压进行反制，二是不希望中国主动的在战略上对美国发起冲击。也就是搁置中国自己的外交战略。也就是不希望中国在美国秩序之外建立合作模式。<br><br>　　而实际上这是美国的权益之计。因为美国目前即无法完全压制住中国，也不敢与中国真正的冲突对抗。胜算不说，美国无法承受冲突对抗的代价。<br><br>　　关键是美国目前还没能建立起一个有效的或强大的反华联盟体系。<br><br>　　之所以从脱钩变成了不脱钩。一是意识到脱不了钩，二是脱钩对美国的伤害太大，三是世界各国都不参与。这样脱钩反成了孤立美国自己。<br><br>　　因此，美国是脱钩不成又要与中国再挂钩了。美国把不脱钩当成了对中国的恩赐，希望中国能够感恩戴德。更希望能够通过与中国再挂钩的形式帮助美国走出困境。这就是所谓的中美可以“共存”，或美国希望中国发展繁荣。<br><br>　　虽然不提脱钩了，实际上还是在推动脱钩。只不过脱钩的主要内容是科技。<br><br>　　而推动所谓的“去风险”，实际上更具有欺骗性。也是想离间中国与其它国家的合作关系。这是中国威胁论的一部分。<br><br>　　虽然发展中国家不配合美国或不上美国的当，可目前欧洲似乎却正处于犹豫不决的选择关头。<br><br>　　美国的霸权战略和霸权思维决定了中美之间大国竞争必然是一个不平等的竞争，或恶性竞争。决定了美国打压遏制中国战略不会有质的改变。而目前急于稳定中美关系只是一种战术上的调整而已。<br><br>　　尽管如此，可也并不是说中美最终一定躲不过修昔底德陷阱，或注定了会进入冷热战模式。<br><br>　　正因为有弱肉强食的心理，一旦预感到真的无法取胜的情况之下，或者说当中国的实力提升到一定程度的时候，中国不是弱肉美国自然就无法强食。这也是美国的思维逻辑。<br><br>　　实际上美国目前也已经是预感到了这一点。所以才极力强调要负责任的管理中美关系以避免冲突对抗。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 08:39:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：关键时刻，中俄两军密集互动意在向美国施压？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276949-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391648">　　俄罗斯国防部长绍伊古结束访华前脚才离开，中央军委副主席张又侠后脚就去了俄罗斯，这显然是不同寻常。在美国强力拱火乌克兰以哈战争的关键时刻，同时也是中美关系走向的关键时刻，中俄军事密集互动，足以对美国带来战略压力。<br><br>　　目前乌克兰战争正处于大转折的关键时刻，乌军在美国北约强力支持下进行的9个月的大反攻已经是强弩之末，俄军显然又完全掌握了战场的主动。<br><br>　　目前普遍认为，乌军已经基本上丧失了冬季继续反攻的能力，甚至于俄军有可能对乌军展开反反攻。<br><br>　　正所谓屋漏偏逢连夜雨，本就有些捉襟见肘的美国这会儿却不得不把主要精力放在中东，弱化对乌的支持是一定的，而本就疲惫不堪力不从心的欧洲也趁此机会降低对乌克兰战场的关注度，接下来也只能是象征性维持乌克兰半死不活了。<br><br>　　目前，以色列对在加沙地带的“大屠杀”式入侵正处于最激烈最残酷的阶段，中东大小不等的反以色列武装也都不同程度上的加入了战争。而伊斯兰世界各国目前一边在努力促进停火，另一边一些国家或组织也评估或准备加入战争。<br><br>　　现在的问题是，穆斯林兄弟对以色列的大屠杀还能容忍到什么程度。如此惨烈的大屠杀与法西斯纳粹已经没有区别，能够容忍这样的情况持续下去吗？<br><br>　　目前对于伊斯兰世界来说，还真有点不在沉默中爆发就在沉默中让巴勒斯坦灭亡的感觉。如果此时不能压制住以色列的暴行，未来就只能是逆来顺受了，就看这个战争的引爆点何时点火了。<br><br>　　而以色列人如此的惨无人道，又如此狂妄不顾联合国和中东国家强烈反对阻止，自然是因为美国给予坚定的支持。<br><br>　　以色列的暴行，实际上体现的是美国霸权和美国人权价值观的残暴，这也表明为了维护美国的利益，是什么事都做的出来的，美国人嘴里的人权价值观已经是严重沦丧。<br><br>　　对于同时承受美国霸权压力的中俄来说，不仅不能保持沉默，还会采取进一步行动以制约暴行，中俄如果沉默，美国就会更嚣张，而美国的盟友则只能无奈放弃战略自主，或甘作美国霸权的鹰犬。<br><br>　　俄防长绍伊古刚参加了北京香山峰会并与张又侠进行会谈，紧接着就是张副主席前往莫斯科与普京总统见了面。而此前，中俄两军高层也已经不断互访会谈。10天内两次会谈，肯定是在协调立场以应对快速变化的国际局势。<br><br>　　对于乌克兰战争，我方自然是希望尽快的停战谈判，而这却也不是中俄能够“做主”的事，持久战是美国要进行的，美国人不点头，乌军就只能继续战斗到最后一兵一卒。因此，不大可能与此有直接的关系。<br><br>　　以色列大屠杀的攻击行动，自然就是一个重点。进一步协调立场联合双方的影响力共同协调中东各国的立场，应当是一个主题。<br><br>　　尽管这两场战争是关键，但也绝不限于这两场战争中的协调立场。那么，是什么事情值得中俄两军如此紧急协商呢？<br><br>　　这应当与中美即将进行的军控和防扩散磋商有直接的关系。<br><br>　　军控与防扩散一直是美俄之间的事。此前，美方一直强烈的要求中国加入美俄之间的军控谈判，中国根本不给予理睬。此时同意与美国的军控与防扩散谈判，可以说是有些意外和突然。<br><br>　　日前，俄总统签令撤销批准《全面禁止核试验条约》，并同时退出《欧洲常规武装力量条约》。美国英国和北约也同时宣布暂停履行《欧洲常规武装力量条约》的相关义务。这意味着俄与美欧之间的所有军事相关条约均已废除或暂停，也就是俄与美欧彻底中断了军事联系。<br><br>　　在这种情况之下，中美却开始军控磋商，这是一件很有意思的事。<br><br>　　过去，中国是“没有资格”与美国谈军控问题的，因为实力相差太悬殊，如今突然之间与美国谈军控，首先就是实力上的自信表现。<br><br>　　尽管如此，此事也必须给俄一个交待，或者说不能让俄产生什么不好的想法。重要的是中俄两军有必要在军控和防扩散问题上协调立场的一致，这可能是张又侠访俄的一个重要原因。<br><br>　　虽然美国从未加入过《全面禁止核试验条约》，而且日前还公开变相进行了地下核试验并升有核武库，对于俄此举也是反应强烈。<br><br>　　如果因此而使《全面禁止核试验条约》完全失去效力，那在世界范围内可就要展开新的一轮核军备竞赛了，防扩散恐怕也更难了。<br><br>　　这很可能就是中国同意与美谈磋商军控和防扩散的重要原因之一，中国并不希望展开核竞赛，因为对世界的危害性太大。<br><br>　　此时张将军前往莫斯科很可能有协调立场、商讨对策，至少必须对外传递一种中俄两军关系密切的信号。<br><br>　　一个有意思的现象是，尽管美方对俄态度强硬，可这一次美方却突然主动邀请俄罗斯参加旧金山APEC峰会。此前可是放风拒绝邀请俄赴美参会的。<br><br>　　这应当是美国对俄态度的一个重大的转变。或许与俄退出条约有关，也或许是美国开始有意释放缓和关系的信号，很可能是美国对同时应付两场战争有些吃不住劲了有关。<br><br>　　虽然乌克兰战争结束还遥遥无期，但在顶住了乌军这8-9个月的反攻之后，更加牢牢的掌握了战场的主动权。而乌克兰还能支撑多久还真的是个问题。<br><br>　　就在乌克兰战场态势正在出现重大转折之时，以色列在加沙的战争，却给俄带来了重大的战略机遇。<br><br>　　一方面是，美欧肯定会降低对乌克兰的关注度和支持度，这直接减轻了俄的军事压力。重要的是严重的打击乌军的士气，据说乌防长与泽连的矛盾已经加深了。<br><br>　　另一方面，中东战乱肯定会对能源市场产生重要的影响。战争规模越大越持久，对能源市场的影响力就越大。而日前沙特等国却立即宣布了减产。战争也会使能源外运受限。这就要推高价格了。<br><br>　　欧洲对中东能源的依赖性非常之大，本就停止了俄的能源进口，这一下可能又会闹能源危机了，很可能不得不继续从俄进口能源，至少部分国家会如此。这对俄太有利了。<br><br>　　还有就是，俄本就在中东有较强的影响力，这一次俄就可以有效的利用了。<br><br>　　瓦格纳军以及在乌克兰参战的穆斯林志愿军雇佣军此时有可能流向加沙战场。对哈马斯的强力支持，就是对美国的牵制与消耗，也就间接减轻乌克兰战场上的压力。<br><br>　　俄对伊朗、伊拉克、叙利亚、利比亚等国有着较强的影响力，完全可以向这些国家的反美以武装提供支持。如果引爆中东战争，俄将成为最大的受益国。这恐怕也是俄努力的方向。一句话，现在轮到俄罗斯“拱火”了。<br><br>　　而中国目前在积极努力推动停火止战和人道主义救援，这必须积极协调伊斯兰世界立场的统一。<br><br>　　俄有拱火之心更有拱火的能力，而中国则在积极灭火。此时的美国该怎么办？<br><br>　　拱火吗？还真不敢。虽然表示对以色列全力支持，但也不得不顾虑人道主义问题。更怕引爆与伊朗的战争或中东大战。<br><br>　　灭火吗？也不可能。在没有完全消灭哈马斯的情况之下停战，也真的是前功尽弃。以色列可是美国在中东的重要代理国。特别是在中东地缘政治演变的关键时期以色列这棵棋子更显重要。<br><br>　　杀死了那么多平民百姓不算，重要的是几乎一半以上是母亲儿童，这会激发巴勒斯坦人的强烈愤怒。哈马斯的兵源会不断得到补充，进入加沙的以军会感受到到处都是“敌人”，所以也只能是支持以色列人屠杀到底了。<br><br>　　虽然中国无力阻止美国支持以色列搞种族灭绝，却可以通过推动停火止战来向美国施压。据说，目前中国也派出了大批的舰队前往中东地区。据说近期还将与巴基斯坦进行海上演习，很显然是在向美以施压。这足以彰显中国的正面形象。<br><br>　　当然，最主要的是向美国表明一种态度，那就是不允许美国肆意妄为，中国军队绝不是吃素的。<br><br>　　总之，目前正值国际局势动荡的关键时刻。乌克兰战争与以哈战争外溢的风险非常之大，此时的中俄两军必须协调一致，联合对美国表明态度和施压。尽管中美互动频繁甚至于美国有可能松动对华打压政策，可美国扼杀中国复兴强国的贼心是不会死的。中俄面临同样都在面临美国强大的战略压力，中俄不是联盟但却是利益共同体，有点蜃亡齿寒的意思。目前就是要通过彰显两军特殊的关系向美国施压。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 08:39:28 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[云之野：中场谈判，中美博弈最新动向！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276948-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391647">　　文章审核两次没发出来，不知道哪里出问题了，好容易写的内容只能删改重新发了，大家将就着看吧。<br><br>　　最新消息，应美国财政部部长耶伦邀请，我们这边有领导人在11月8日至12日访问美国。<br><br>　　各位应该发现，这段时间中美高层交往越来越密切，至少频率是越来越高了，很多人认为中美关系缓和了，实际上并非如此，中美博弈长期来看就是你死我活的斗争，不可能停止，这段顶多算是中场休息谈判。<br><br>　　大家关注新闻应该知道了，我们上篇文章也跟大家提到过，亚太经合组织领导人峰会即将在美国旧金山开幕，时间就是我们的何立峰副总理与耶伦会谈结束的第二天。<br><br>　　什么意思呢，中美博弈，现在很明显，是美国有求于中国，尤其是在巴以冲突后，美国根本拉不住以色列。<br><br>　　以色列在加沙地带的疯狂，引发了美国国内很多民众的不满，这会让拜登失去一大波选票，结合美国大选，所以美国如今急需缓和对中国的关系。<br><br>　　问题是美国佬背信弃义太多次了，早在2022年11月，中美两国元首在印度尼西亚巴厘岛举行会晤，拜登当时就表示，不寻求改变中国体制，不寻求新冷战，不寻求通过强化盟友关系反对中国，不支持“台湾独立”，也不支持“两个中国”“一中一台”，无意同中国发生冲突。<br><br>　　但是转头美国佬就不认账了，新冷战冷得不能再冷了，中国企业能制裁美国佬一个都没放过，更是对我们的台湾问题不断干预，得寸进尺。<br><br>　　话说面对美国佬的种种无耻行为，过去我们真是一点办法都没有，美国佬愿意伤敌一千，自损一千，我们有什么办法呢，唯一的办法就是自立自强，比如面对美国佬的打压，华为mate60的横空出世，这就是我们过去最有力的反击手段。<br><br>　　但是各位应该发现，这些所谓反击手段短期内是不会对美国佬产生什么实质性影响的，换句话说，美国佬对咱们的打压有很多手段，比如湾湾问题，南海问题，但是我们的反击手段真的有限。<br><br>　　我们是自保有余，但是很难抓住美国软肋，拿到跟美国佬实打实的谈判筹码，这就是美国佬过去一次又一次背信弃义的原因所在。<br><br>　　无论美国做什么，中国无非只能在口头上表示谴责，表达不满而已，美国想要跟中国搞脱钩断链，但我们可一直都在保持开放，打造人类命运共同体，既然如此，美国佬所作所为当然不用顾及中国，只要能使得美国利益最大化即可。<br><br>　　但是现在情况发生了很明显的变化，这个变化就是巴以冲突，有人就认为巴以冲突无关紧要，跟咱们关系不大，那就是大错特错了，很简单的道理，如果没有中国，今天的中东地区不可能是今天这般模样。<br><br>　　俄乌冲突一定程度上已经把俄罗斯限制在欧洲，巴以冲突开启后，美国佬犯得着把两艘航母布置在中东地区么，它在怕什么，难道以色列对付不了哈马斯？这不开玩笑么，事实是除了布置两艘航母外，美国佬还在中东地区布置了核潜艇。<br><br>　　这么大阵势，明摆着不是冲着哈马斯来的，有人说是冲着伊朗来的，不完全是，美国佬在中东这么大阵势，实质上是冲着伊朗和中俄来的，没有中俄在背后，十个伊朗也没了。<br><br>　　很多人不明白其中的道理，其实中国不用出手，中国只要在这里巍然不动的站着，对美国佬已经是一种很大的威慑，面对以色列的疯狂，一旦伊朗带头，中东伊斯兰国家合力出手，那就是第六次中东战争开启了。<br><br>　　一旦如此，美国佬是不可能允许以色列输掉这场战争的，到时候只能支持以色列全力出手，一旦如此，美国就会再陷中东战争泥潭，这才是美国佬最担心害怕的事情。<br><br>　　是美国佬害怕打不赢第六次中东战争么，完全不是，前五次就是活生生的例子，有了美国佬的支持，以色列几乎是单挑整个中东。<br><br>　　但是眼下局势完全变了，美国佬有条件有能力打赢第六次中东战争，但是与此同时，遏制中国发展战略，将完全沦为泡影。<br><br>　　中国用的着出手么，根本用不着，但是中国的崛起，却给美国佬数年如一日的为非作歹，制造了莫大的障碍，以前的美国佬是真的可以为所欲为，今天的美国佬为所谓为之前，要先看看中国的脸色和反映。<br><br>　　这就是中国在当今世界的国际地位和影响力，也是全体中国人民数年如一日，独立自主，艰苦奋斗拿到的结果。<br><br>　　那你说美国佬在中东这么大阵势是冲谁来的，仅仅一个伊朗，还远不足以让美国佬摆出这么大的阵势吧。<br><br>　　这事儿值得关注的有两点，第一点，美国佬害怕伊朗等国下场，因为一旦如此，第六次中东战争随时被点燃，美国佬将再无遏制中国崛起的机会，时间完全在中国这边，不在美国佬那边。<br><br>　　有人说美国佬可以同时在中东欧洲和亚太地区发力，你们说的都对，即便一个政府就快关门倒闭的国家，真的有这个能力三线战场同时发力，综合实力也会大打折扣吧……<br><br>　　其实我们看美国佬的反应就很明显了，两航母航母外加核潜艇，很显然，美国佬是在彰显武力，它恰恰害怕伊朗等国下场，这是再明显不过的道理了，眼下它是真的害怕再次卷入中东战争泥潭，这对美国佬来说是大大的不利。<br><br>　　第二点，我们看以色列的疯狂，眼下战局完全不利于美国佬，但是以色列还是疯狂打击哈马斯，并且明确表态“只要不彻底消灭哈马斯就不会停火”，布林肯两次前往以色列劝和，内塔尼亚胡完全不搭理。<br><br>　　很明显，美以双方在战略上有很大的分歧，以色列有版图扩张需求，而在中东地区，以色列头号死对头就是伊朗，以色列今天的表现，已经很明确的有借打压哈马斯的机会，刺激伊朗下场，绑架美国佬收拾伊朗的目的了。<br><br>　　一旦伊朗下场，美国佬又不可能坐视不管，这样整个中东地区会乱成一锅粥，第六次中东战争不可避免，有了美国佬的支持，以色列成功的可能性非常高，一旦把伊朗打掉，那么整个中东将会是以色列的天下，这恐怕才是今天以色列的如意算盘。<br><br>　　至于中国崛起，那跟以色列有什么关系呢，那是美国佬自己的事情，这是美以之间客观存在的实质性矛盾，随着时间推移，这样的矛盾越来越大。<br><br>　　另外，巴以冲突，以色列对巴勒斯坦完全不讲人道主义的袭击，让拜登在国内的支持率大幅下滑，美国大选在即，这事儿让拜登非常尴尬，到底要帮谁，到底替谁说话，以色列能不能别打了，伊朗能不能不下场，怎么办……<br><br>　　答案是找中国，这些问题跟中国没有直接关系，但是间接关系很大，东方大国的态度非常重要，给大家举个例子就明白了，抗美援朝之前，我们的态度是联合国军不能越过三八线，否则我们不会坐视不管，结果美国佬不听劝告，后来的结果大家都知道了。<br><br>　　同样的道理，今天的美国佬有求于中国，因为中东地区眼看越闹越大，美国佬压不住以色列，那只能从对面也就是伊朗下手了，这里面有很大谈判余地，而这场，中国占据绝对话语权。<br><br>　　所以近段时间中美高层往来密切，美国佬也放低了姿态，眼下美国佬最盼望的就是过几天的APEC旧金山峰会，我们的相关领导人能够亲自去美国，这样可以解决很多问题，尤其是可以好好聊聊中东问题。<br><br>　　一句话，你们想要谈判可以，拿出点诚意来，比如这两天中美高层会晤，你美国佬是不是可以表个态，拿出点实际行动，然后我们视情况而定。<br><br>　　如果还是过去那一套，没人愿意跟你谈，我们也不会去参加你的APEC，你们的问题你们就等着自己解决吧。<br><br>　　今天的中东问题，实际情况就是咱们不表态，美国佬很慌，因为它心里压根没一点底。<br><br>　　今天的中东，已经完全不是美国佬所能掌控的了，大家应该能明白其中的含义，总而言之当下是中国的机会，你美国佬不是有求于中国么。<br><br>　　那我们可以借机好好聊聊湾湾问题，聊聊科技战，聊聊贸易战，光说不行，用实际行动拿出你们的诚意来才行，否则没人跟你们谈，一切免谈！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 08:38:28 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：昔日带头大哥，如今为啥那么冷漠]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276947-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391646">　　战争还在继续，以色列已经逼近加沙城中心；哈马斯危在旦夕，但真正的支持者并没有出现。舆论界把希望寄托于伊朗、土耳其或俄罗斯，但稍微分析一下就知道，这些其实都是远水，很难救近火。它们和加沙地带都隔着千山万水。<br><br>　　伊朗与加沙地带之间隔着半个中东，很难直接出兵。<br><br>　　土耳其从地中海出兵倒是很方便，但奈何海军实力有限。<br><br>　　俄罗斯自顾不暇，也不好去加沙地带。<br><br>　　实际上真正能提供支持的国家，还是周边的阿拉伯邻国，确切说就是埃及、约旦、叙利亚几个在过去几轮中东战争中唱主角的国家。<br><br>　　叙利亚可以从东北部进攻戈兰高地，对以色列开辟第二战场，从而与加沙地带形成遥相呼应。前几天舆论界说叙利亚在打戈兰高地，现在又没了声音，估计进展不理想。不过按照叙利亚现在的处境，除非有俄罗斯与东方神秘大国支持，否则很难撼动以色列。<br><br>　　约旦主要是靠近约旦河西岸。但约旦之前吃过亏，现在只是不咸不淡地发表声明，支持巴勒斯坦。<br><br>　　真正能给加沙地区提供实质性帮助的是埃及。因为埃及的西奈半岛和加沙地带紧邻，人道主义物资都需要从西奈半岛进入加沙地带。<br><br>　　但是埃及的选择非常冷漠。埃及总理马德布利10月31日到达西奈半岛北部讲话：“为了这里（西奈半岛）的每一粒沙子，我们埃及人已经准备好牺牲数百万生命，没有人可以接近它”，同时他还表示埃及既不会屈服于以色列的压力，也不会允许任何来自加沙地带的难民进入埃及。<br><br>　　——简而言之一句话，埃及要与哈马斯划清界限，对加沙地带的遭遇漠不关心。<br><br>　　回想中东战争那会儿，埃及是反以色列的带头大哥，如今为啥如此这般冷漠？答案并不难找，这个世界上没有无缘无故的爱，也没有无缘无故的恨，更没有无缘无故的冷漠。<br><br>　　曾经的热血大哥，如今冷漠无情，要么是伤透了心，要么是感受到了威胁，要么是想要过平平静静的日子。埃及这三点都有。<br><br>　　首先，埃及伤透了心。<br><br>　　之前几场中东战争，埃及都冲到最前面。当时的埃及，就扮演着阿拉伯世界带头大哥的角色。为了重振阿拉伯人的声望，埃及直接和以色列硬刚。<br><br>　　然而每次中东战争，阿拉伯对以色列的进攻都犹如六国伐秦，心不齐，劲不往一处使，最终铩羽而归。<br><br>　　虽然打不过以色列，但埃及也算尽力了，也算完成了带头大哥的任务。然而由于屡战屡败，作为带头大哥的埃及，也是损失惨重。甚至在1967年的战争中，埃及把西奈半岛都丢了，江山缺了一角。<br><br>　　无奈之余，埃及只好走务实路线，在萨达特总统的带领下与以色列和解，通过和平的方式拿回西奈半岛（1979年，在美国总统吉米·卡特的见证下，埃及和以色列在美国白宫签署《埃及-以色列和平条约》。根据该条约，以色列同意在三年内从西奈半岛撤出，并承认埃及的主权和领土完整。1982年，以色列完全撤离，把西奈半岛归还埃及。正是从那时候开始，埃及和以色列从对手变成了盟友，双方关系还算不错，经常进行一系列合作），维护了领土的完整。<br><br>　　但萨达特的举动，惹恼了极端组织，他们拿以色列无可奈何，却把维护埃及领土完整的萨达特视为叛徒。<br><br>　　1981年10月6日，埃及首都进行“十月战争”八周年纪念日阅兵。萨达特于阅兵前发表了演讲，纪念了牺牲的将士，并展望了埃及的美好未来。<br><br>　　演讲结束后，他带着内阁、嘉宾坐在第一排观看阅兵。<br><br>　　阅兵过程中，一辆汽车突然在主席台前停下。当时在场的人以为是车辆故障，谁也没想到车上跳下来4个极端分子，向主席台丢掷手榴弹，并用冲锋枪射击。<br><br>　　萨达特身中5弹，脖子和肺部中枪，很快便命丧黄泉。弥留之际，他对着身边的亲信感慨了一句：“不可思议”。<br><br>　　从那以后，埃及就伤心不已，不再充当阿拉伯世界的带头大哥。所以埃及这次也不想支持哈马斯，因为哈马斯让埃及想起了萨达特被极端分子刺杀的往事。<br><br>　　其次，埃及感受到了威胁。<br><br>　　几次中东战争证明，以色列很难通过武力战胜。所以出于现实角度考虑，埃及不愿意与以色列开战。相反，埃及通过和平方式，从以色列手中收回了西奈半岛。<br><br>　　还有一点就是，过去与以色列和平相处的那些年，埃及也捞到不少好处。比方说农业方面，埃及是人口大国，可耕地只有尼罗河三角洲那一点。以色列的农业技术非常不错，让埃及受益匪浅。<br><br>　　如果支持哈马斯，就意味着与以色列继续战斗，要承受来自以色列的威胁。以色列背后还有美国，埃及不想因为哈马斯而承受以色列和美国的威胁。<br><br>　　第三，埃及现在想过平静的日子。<br><br>　　不支持哈马斯，接收加沙地带的难民也不行么？对埃及来说，那仍然是一种威胁。随便举几个例子。<br><br>　　例一，约旦当年接纳巴勒斯坦难民，结果引发了黑九月事件，约旦国王侯赛因二世的首相、赫伯特·萨马纳于1970年9月被极端分子绑架并杀害。约旦国王也险些遭殃，最终约旦暴力驱逐了巴勒斯坦难民。<br><br>　　例二，之前的叙利亚内战，土耳其接纳了很多叙利亚难民。聪明一世的埃尔多安原本想借此提升自己在中东的威望，最后却被难民折腾得头焦额烂。<br><br>　　例三，西方国家由于白左横行，接纳了不少难民，已经遭遇到巨大的反噬。<br><br>　　如果埃及接纳加沙地带的难民，那么可以肯定，很多极端分子会随难民去到埃及，之后大概率会闹事。由于埃及本身贫穷落后，自己内部有很多问题，大概率禁不起极端分子的闹腾。<br><br>　　这种情况下，如果埃及还想过安静的日子，必然拒绝加沙地带的难民。<br><br>　　这种选择看似冷漠，实际上非常无奈。这个世界上，很多事情都不可能靠热血解决。因为热血也需要成本，并不是每个国家都付得起热血的成本，至少埃及付不起。<br><br>　　其实也不能怪埃及冷漠。埃及已经为了曾经的热血付出过巨大的代价，只不过现在变得务实了而已。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 08:37:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[观雨者：巴以的宿命（上）：鲜血为何而流]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276946-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391645">　　引子<br><br>　　公元657年，唐高宗李治颁下谕旨，命老将苏定方率大军对威胁大唐西域的西突厥发动第三次远征。<br><br>　　一年后，唐军在阿尔泰山下大败西突厥主力，活捉可汗阿史那贺鲁。<br><br>　　至此西突厥就消失在了人类历史的长河中，其下的各支残部也纷纷四散逃亡。<br><br>　　在这里面有一支自称是可萨突厥人的部落，他们一直逃到了位于里海和黑海之间的中亚地区。<br><br>　　突厥人虽然在“中华服务区”被打得满地找牙，但换区后就很快又支棱了起来。<br><br>　　他们在这里通过一系列征服战争建立起了可萨汗国（又译为“哈扎尔帝国”）。<br><br>　　不过当时有两个大帝国对他们颇具威胁，一个是信奉基督教的拜占庭帝国，一个是信奉伊斯兰教的阿拉伯帝国。<br><br>　　可能是为了避免被这两个帝国同化，也可能是受到传教士的影响，可萨汗国在后来选择皈依了犹太教。<br><br>　　于是这些突厥人就成了犹太人。<br><br>　　不过犹太教并没能庇佑该国的国祚万古长青，可萨汗国在9世纪不幸被拜占庭帝国联合基辅罗斯（俄罗斯祖先）消灭。<br><br>　　该国的遗民也就此流落到了周边的东欧和土耳其等地。<br><br>　　在之后的岁月里，善于经商的可萨犹太人经常给东欧贵族（尤其是波兰贵族）当收租人，亲临盘剥老百姓的第一线，所以他们在底层人民眼中的形象并不好。<br><br>　　17世纪，哥萨克人发起了反抗波兰统治的起义，而作为波兰贵族的收租人，犹太人就成了哥萨克屠刀的首要目标。<br><br>　　该事件导致可萨犹太人再一次进行了大规模迁徙。<br><br>　　这一次的方向是匈牙利、波西米亚、罗马尼亚和德国（神圣罗马帝国）。<br><br>　　此次的迁徙浪潮持续了几百年，一直到第二次世界大战。<br><br>　　这些可萨犹太人就是当今欧洲、美国和以色列犹太人的主要来源，他们并非希伯来人的后裔。<br><br>　　有学者估计，目前全球的犹太人中有80%-90%有可萨人的血统。<br><br>　　那么最初生活在巴勒斯坦地区的那些正统犹太人去哪里了呢？<br><br>　　按照以色列特拉维夫大学历史学教授施罗默·桑德（Shlomo Sand）的说法，当年犹太王国灭亡后，被迫或自愿离开巴勒斯坦地区的犹太人其实只占总人口的很小一部分。<br><br>　　大部分犹太人哪也没去，他们就一直生活在当地，直到今天。<br><br>　　也就是说，今天的巴勒斯坦人是血统上更纯正的犹太人。<br><br>　　亡国奴<br><br>　　1948年，因反对以色列在巴勒斯坦地区建国，阿拉伯国家组成联军对以色列发动了全面战争，史称第一次中东战争。<br><br>　　气势如虹的阿拉伯人在这场战争中领教到了什么叫做“全球一盘棋”。他们虽然手握优势兵力，却最终在域外大国的干涉下大败亏输。<br><br>　　战争的失败也导致大量巴勒斯坦村庄遭到以色列国防军的清洗，于是就有大批巴勒斯坦人沦为难民。<br><br>　　这其中就有一个名叫艾哈迈德·亚辛的11岁少年。<br><br>　　亚辛全家一路逃难到了巴勒斯坦南部的加沙地带，并在这里的沙蒂难民营（Shati）定居下来。<br><br>　　背井离乡是痛苦的，不过厄运并没有就此放过这个倒霉的孩子。1年后，亚辛又因为一次意外事故摔断脊椎，四肢瘫痪。<br><br>　　沦为难民又全身瘫痪，对于大多数人来说这是“天崩开局”，可以直接退出游戏的那种。<br><br>　　但亚辛的意志异于常人，他先是在加沙当起了中学老师，后来又坐着轮椅去到埃及的爱资哈尔大学进行深造。<br><br>　　当中学老师时的亚辛（中间受搀扶者）：<br><br>　　1965年，28岁的亚辛加入了埃及的穆斯林兄弟会。<br><br>　　这是一个保守的宗教政治团体，他们曾在20世纪50年代帮助埃及强人纳赛尔推翻法鲁克王朝，后来又因为权力分配的矛盾和纳赛尔闹翻（2013年被埃及过渡政府列为恐怖组织）。<br><br>　　时任埃及总统纳赛尔：<br><br>　　也就是说在亚辛加入穆兄会的时候，这个组织是埃及政府的敌人。<br><br>　　1973年，亚辛在加沙地带建立了一个穆兄会的分支，翻译过来叫“穆加玛”。<br><br>　　拜第三次中东战争所赐，当时的加沙地带已经处在以色列的占领之下。<br><br>　　所以亚辛在建立“穆加玛”的时候还专门向以色列当局进行了申请，主打一个合法合规。<br><br>　　那么以色列当局同意吗？<br><br>　　不仅同意，而且非常欢迎。<br><br>　　这里面的原因很简单，那个时候以色列跟埃及是死对头，而穆兄会又是埃及政府的死对头，所以敌人的敌人自然就是朋友了。<br><br>　　而且相对于当时跟以色列打得你死我活的“法塔赫”而言（巴解组织核心），亚辛创建的这个“穆加玛”实在是“可爱”太多了。<br><br>　　因为他们平时主要关心的事务是社区服务。<br><br>　　穆兄会虽然经常以政治斗争者的形象出现在国际新闻中，但其实他们在大部分时间里从事的都是诸如医疗、教育、社会互助之类的工作，走的是基层路线。<br><br>　　亚辛创建的巴勒斯坦版穆兄会自然也继承了这个特点。<br><br>　　他们在各方的炮火中与世无争，默默地救死扶伤、接济平民，用实际行动帮助饱受战火摧残的加沙百姓。<br><br>　　以至于该组织一直被以色列当局定义为“慈善机构”。<br><br>　　当然了，现实也不会真的那么单纯<br><br>　　穆兄会虽然有重视社区服务的传统，但亚辛本人是一个从小就被侵略者赶出家园的亡国奴。<br><br>　　他不可能只是搞搞慈善这么简单。<br><br>　　果不其然，1984年，亚辛就因秘密储藏武器而被捕。<br><br>　　不过在一年后，巴以双方达成了一个交换囚犯的《吉布里勒协议》，亚辛和很多其他巴勒斯坦囚犯一起，又被以色列给放了。<br><br>　　只是这一通折腾下来，穆加玛这个组织居然没有被以色列当局取缔。<br><br>　　这是为什么呢？<br><br>　　以色列人这么“神经大条”的吗？<br><br>　　一个字头的诞生<br><br>　　《纽约时报》曾采访过一个以色列的将军，他的名字叫伊扎克。赛格夫 （Yitzhak Segev） 。这个将军是上世纪80年代初以色列驻加沙地带的军事总督。<br><br>　　他在采访中披露了这么一个事实，当时的以色列政府给了他一笔预算，用于支持巴勒斯坦的伊斯兰运动，目的是：<br><br>　　“制衡世俗主义的巴解组织，尤其是阿拉法特领导的法塔赫党。”<br><br>　　“viewing it as a "counterweight" to the secularist Palestine Liberation Organization and the Fatah party.”<br><br>　　而这笔钱主要就是给了穆加玛。<br><br>　　看似神经大条的以色列人从来就不傻。<br><br>　　既然跟自己死磕的法塔赫是一个世俗派组织，那我就扶持穆加玛这样的宗教派组织来跟你制衡。<br><br>　　只要能让巴勒斯坦人陷入内斗，自己就可以稳坐钓鱼台。<br><br>　　于是在以色列当局这个“天使投资人”的精心栽培下，穆加玛在加沙迅速成长。<br><br>　　他们不仅人数与日俱增，还修建了大量的学校、医院、幼儿园、图书馆、宗教场所等公共设施。<br><br>　　以色列能够如此轻松地拿捏巴勒斯坦的内部事务，主要是因为他们当时的形势实在太好。<br><br>　　他们在1973年第四次中东战争后就基本告别了亡国之虞，因为这之后的阿拉伯世界就再也没有能力组织起国家级别的战争了。<br><br>　　此后站在以色列枪口前的，只剩下巴勒斯坦的抵抗组织和黎巴嫩南部的真主党。<br><br>　　这些组织充其量只能算是些“地方武装”，跟之前那些举国来战的阿拉伯联军根本不在一个层次上。<br><br>　　对于“中东小霸王”的以色列来说，这就是轻松加愉快的“碾压局”。<br><br>　　于是他们不仅可以随意拿捏巴勒斯坦的内部事务，还可以随意拿捏巴勒斯坦的土地。<br><br>　　联合国在1967年曾根据实际形势提出了新的两国方案。<br><br>　　相较于1947年的最初方案，1967年方案给予了以色列更多的地盘，而巴勒斯坦的疆域则被缩小至“约旦河西岸”和“加沙地带”：<br><br>　　虽然占到了大便宜，但处在碾压局中的以色列并不打算“作茧自缚”。<br><br>　　他们大摇大摆地在两国方案规定的巴勒斯坦领土上建起了自己的定居点。<br><br>　　1984年，“约旦河西岸”地区的犹太定居者数量是3.5万人，到1988年时已经达到6.4万人，在后来的九十年代中期更是达到了13万人以上。<br><br>　　规模庞大的犹太人定居点在巴勒斯坦的土地上连成一片，而巴勒斯坦人的居住区则被分割成无数个“小豆腐块”，平时连互相串个门都成问题。<br><br>　　红色区域为巴勒斯坦居住区：<br><br>　　至于加沙地带那就更惨了，这里直接被以色列军队实施了军事占领，全体居民就地沦为难民。<br><br>　　按照巴勒斯坦裔美国心理学家穆巴拉克。阿瓦德（Mubarak Awad）的说法，以色列人在巴勒斯坦的暴行包括了：<br><br>　　“殴打、枪击、杀戮、拆毁房屋、连根拔起树木、驱逐出境、未经审批的拘留、无限期延长的监禁”。<br><br>　　仅从这几个词语我们就可以体会到巴勒斯坦人的生活状态。<br><br>　　这些人看不到希望，等不到救兵，甚至连说话的机会都没有，属于他们的只有无奈和恐惧。<br><br>　　很多巴勒斯坦人的日常生活就是每天早上排队通过检查站，从自己居住的隔离区去到以色列打工，下班后又乖乖地排队通过检查站回到隔离区。<br><br>　　整个过程秩序井然，充满了“大中东共荣圈”的气息。<br><br>　　但人性就是这样，“听话”从来都赢不来尊重，“卑微”只会换来变本加厉的嚣张。<br><br>　　1987年12月8日，一辆以军坦克在埃雷兹检查站撞上了一排载有巴勒斯坦人的汽车。<br><br>　　该事件造成四名巴勒斯坦人遇难，另有七人身受重伤。<br><br>　　数百名下班回家的巴勒斯坦劳工目睹了这一幕。<br><br>　　光天化日，众目睽睽。<br><br>　　高傲的以色列人用实际行动向巴勒斯坦人炫耀了这么一个事实：<br><br>　　你们在我们的眼里根本就不算是人哦。<br><br>　　当天晚上，难民营里有10000多人参加了遇难者的葬礼。<br><br>　　这一次，巴勒斯坦人怒了。<br><br>　　这场葬礼很快发展成大规模的示威游行。<br><br>　　人们纷纷罢工罢市，数以万计的巴勒斯坦平民走上街头。<br><br>　　此次事件被称为“第一次巴勒斯坦起义”，又因为当时巴勒斯坦人反抗的武器主要是石头，所以也被称为“石头起义”。<br><br>　　起义爆发后，巴勒斯坦内部的各个政治派别纷纷抓住机会走上前台，意图成为运动的领导者。<br><br>　　不过包括法塔赫在内的大部分组织都比较保守，他们提倡用和平的方式来表达不满，即“公民不服从运动”。<br><br>　　这跟当年印度的“非暴力不合作”差不多一个意思。<br><br>　　那么和平的方式好吗？<br><br>　　当然好。<br><br>　　但问题是以色列当局给予的回应是凶残的暴力镇压。<br><br>　　在以色列军警大规模杀害和抓捕抗议人群、拆除巴勒斯坦房屋、封锁巴勒斯坦社区并切断水电后，所有的和平主张都变得十分虚伪和可笑。<br><br>　　面对此情此景，在加沙干了十几年社区工作的亚辛决定拿起积攒多年的武器，正式开始跟以色列人拼命。<br><br>　　不过这位老哥不愧是个知识分子，都这时候了还想着“合规”。<br><br>　　为了不连累已经运行了20多年的“慈善机构”穆加玛，他又专门建立了一个表面上和穆加玛没有关系，但实际上受穆加玛指挥的组织：<br><br>　　“伊斯兰抵抗运动”。<br><br>　　该组织的核心主张不是什么“和平抗议、争取权利”，而是坚持武装斗争，彻底消灭以色列。<br><br>　　他们的阿拉伯语全称为：<br><br>　　“Harakat Al-Muqawama Al-Islamia”。<br><br>　　简称“哈马斯”（Hamas）。<br><br>　　和平的计算<br><br>　　对于以色列来说，哈马斯的口号实在太过惊悚。<br><br>　　所以在哈马斯组建一年后，以色列就再次逮捕了亚辛，这一次是终身监禁。<br><br>　　但这并不能阻止该组织的迅速壮大。<br><br>　　1989年，加沙地带还只有不到3%的巴勒斯坦人支持哈马斯，而到了1993年，这个数字已经提升到了13%。<br><br>　　这让以色列颇为焦头烂额，不过此时他们也等到了一个好消息：<br><br>　　那个跟他们火并了几十年的法塔赫服软了。<br><br>　　1993年，在美国的斡旋下，法塔赫与以色列签订了互相承认国家地位并实现停火的《奥斯陆协议》。<br><br>　　法塔赫咋就不打了呢？<br><br>　　他打不动了。<br><br>　　作为巴勒斯坦的“话事人”，法塔赫在这几十年里地盘越打越少，民望越打越低，机构越打越臃肿，战力越打越拉胯。<br><br>　　正所谓历经千帆，归来已是中年；梦想远去，人生只剩止损。<br><br>　　而且国际形势也不乐观。<br><br>　　冷战结束后，世界上再无力量制衡以色列背后的美国。<br><br>　　现在美国总统抛出了橄榄枝，你敢不接吗？<br><br>　　说到底，法塔赫这个“巴勒斯坦话事人”的地位，其实在很大程度上是来自于国际社会的承认。<br><br>　　你如果不合作，美国随时可以操纵国际社会换了你。<br><br>　　所以法塔赫的服软并不意外，反倒是以色列的态度非常出人意料。<br><br>　　虽然这个和平协议的内容明显偏向以色列，但它毕竟是基于1967年两国方案的一个协议，所以以色列多多少少都要吐一些非法所得出去。<br><br>　　更重要的是，协议一旦签署，就意味着以色列再也不能继续之前那种六亲不认的扩张步伐了。<br><br>　　如果抛开道义不谈，仅从实力对比的角度出发，签署《奥斯陆协议》其实是以色列这个强势的一方在主动妥协。<br><br>　　这很不以色列。<br><br>　　难道他们突然热爱起和平来了？<br><br>　　当时推动这项协议的以色列领导人是以色列时任总理伊扎克。拉宾。<br><br>　　这个大佬并非什么养尊处优的白左和平主义者，而是战功卓著、32岁就当上少将的以色列一代军神。<br><br>　　他选择“妥协”，绝不可能是因为“热爱和平”。<br><br>　　事实上这个戎马一生的汉子给以色列算了笔大帐。<br><br>　　当年犹太复国主义者在选择建国地点时，其实是有很多选项的。<br><br>　　但他们看不上那些与世无争的地方，偏偏就挑了巴勒斯坦这个四战之地。<br><br>　　该地区连接着欧亚非大陆，是国际贸易网络中的黄金地段，被称为“世界的十字路口”。<br><br>　　同时这里还是犹太人几千年前的“故土圣地”，对世界各地的犹太人有着强大的号召力，所以他们选择这里并不奇怪。<br><br>　　唯一的问题是，这里并非无主之地。<br><br>　　在犹太复国主义者到来之前，巴勒斯坦一直是阿拉伯人的家园。<br><br>　　犹太复国主义者能凭着一本经书在这里硬生生地圈个国家出来，其实跟历史和道义都没什么关系，主要就是搭上了殖民主义的末班车。<br><br>　　在那个列强可以随意瓜分世界的年代，只要条件谈得妥，大佬们在地图上给你划拉块国家出来确实没啥问题。<br><br>　　后来随着二战后雅尔塔体系的建立和完善，这种在地图上随便比划圈地的行为就再也无法复制。<br><br>　　所以说犹太复国主义者是幸运地搭上了末班车。<br><br>　　只不过幸运是属于殖民者的，当地的阿拉伯人只有无尽的仇恨。<br><br>　　站在阿拉伯人的角度上看，这里是自己长期生活的家园，是阿拉伯世界不可分割的一部分，结果一群千里之外的陌生人随便开了个会，这块土地就归别人了。<br><br>　　上哪说理去？<br><br>　　于是就有了后面的几次中东战争。<br><br>　　虽然在列强的庇护下，以色列几场仗打下来愣是没吃亏，甚至还树立起了“中东小霸王”的人设。<br><br>　　但无论你再怎么操作封神、运气爆棚，周边一堆天天想嘎了你的死敌都是客观存在的。<br><br>　　而“不要吞掉整个巴勒斯坦”是他们最后的底线。<br><br>　　所以你一天不让巴勒斯坦建国，就一天要忍受巴勒斯坦人的反抗和周边国家的敌对，这不是长久之计。<br><br>　　摆在拉宾面前的是一组清晰的账目：<br><br>　　阿拉伯世界和伊朗的人口加起来有好几亿，而以色列的人口只有几百万。<br><br>　　几百万对好几亿，你的强势能维持多少年？<br><br>　　就算前50年成功了，你能保证后50年还能继续成功吗？<br><br>　　几亿人可以输很多次，几百万人可是一次都输不起的。<br><br>　　而且一个长治久安的国内外环境所带来的长远利益，远大于现在手里抓着的这点非法所得。<br><br>　　毕竟“黄金地段”想要真正“黄金”起来，前提是这里可以正常做生意。<br><br>　　现在冷战刚刚结束，西方势力如日中天，这个时候背靠他们去和谈，虽然也需要吐出一小部分利益，但总体来说还是可以占着巨大的好处的。<br><br>　　所以无论从哪个方面来看，《奥斯陆协议》都是一个多赢的局面：<br><br>　　巴勒斯坦可以实现领土的止损，法塔赫也可以巩固自己的国际地位。<br><br>　　以色列可以过上正常的生活，充分享受到黄金地段的红利。<br><br>　　美国则确立自己中东“掌舵人”的地位，克林顿青史留名。<br><br>　　于是就有了1993年的巴以握手，拉宾和阿拉法特还在1994年同时获得了诺贝尔和平奖。<br><br>　　然而事实证明这个奖项并非什么祥瑞，拉宾在获奖一年后，就在公开演讲时被一个右翼精神小伙四枪撂倒，《奥斯陆协议》一夜之间陷入困境。<br><br>　　日本首相直呼内行。<br><br>　　这个杀手虽然是个极端分子，但他代表的却是以色列的重要民意：<br><br>　　我凭本事抢到的土地为什么要吐出来？我占尽优势为什么不能继续扩张？<br><br>　　别说拉宾了，克林顿的面子也不好使。<br><br>　　以色列左翼政党这种“土地换和平”式的“退让”在国内激起了众怒，于是在之后的日子里，该国的右翼势力迅速做大。<br><br>　　而其中势头最劲的，就是主张吞并巴勒斯坦全境的利库德集团。他们的党主席，就是现在的以色列总理内塔尼亚胡。<br><br>　　巴勒斯坦的选择<br><br>　　1997年，本来被判终身监禁的亚辛又被放了出来。继上次跟以色列交换了一些战俘后，这次又跟以色列交换了一些摩萨德特工。<br><br>　　自从组建了哈马斯，亚辛就成了一个被以色列循环使用的“人形筹码”。<br><br>　　长期的牢狱之灾让亚辛的健康状况严重恶化，出狱时他已经差不多完全失明。<br><br>　　以色列并不想再见到这个“匪首”，所以亚辛一出狱就被驱逐到了约旦。<br><br>　　客观地讲，对于这么一个全身瘫痪还双目失明的残疾人来说，去约旦确实是一个更好的选择，那里的生活条件肯定比加沙这个“大规模露天监狱”好得多。<br><br>　　然而这个瘫痪的瞎老头并不打算就此归隐，在被驱逐后还不到一个星期，他又偷偷溜回加沙继续战斗。<br><br>　　哈马斯虽然行事极端，但亚辛其实也多次向以色列提出过和平提议，其基本内容都是用哈马斯的停火换取以色列在巴勒斯坦领土上的撤军。<br><br>　　看得出亚辛是想走一个“以打促谈”的路线，只不过以色列当局压根就懒得搭理他。<br><br>　　2000年，法塔赫和以色列在美国的戴维营谈崩，同年第二次巴勒斯坦起义爆发，于是本来就举步维艰的《奥斯陆协议》彻底走到了尽头。<br><br>　　而支持哈马斯的巴勒斯坦人则越来越多。<br><br>　　对于这个情况，法塔赫是纠结的。<br><br>　　一方面，哈马斯是“抗以统一战线”的重要一员，也是法塔赫跟以色列谈判的重要筹码；<br><br>　　但另一方面，哈马斯自顾自的抵抗行动，也让法塔赫没有办法履行跟以色列谈好的各种和平协议。<br><br>　　更糟的是，随着哈马斯的民望日盛，法塔赫这个“巴勒斯坦话事人”的身份已经开始不保。<br><br>　　所以亚辛在后来的日子里又先后三次遭到法塔赫的软禁。<br><br>　　作为一个震动中东的军事组织领袖，亚辛在职业生涯里留下的主要印记就是坐着轮椅从一个监狱被推到另一个监狱（软禁地）。<br><br>　　在“吃牢饭”的间歇期，亚辛也会接受一些外媒的采访，他在受访中的一段言论就比较直接的体现了哈马斯的战斗逻辑：<br><br>　　“我们巴勒斯坦人只能用有限的手段自卫，我们没有F-16战机，没有阿帕奇武装直升机。”<br><br>　　“外界不应该只要求我们停止自卫，更应该要求以色列停止侵略。因为无论我们是否进行自杀爆炸，都会遭到以色列的杀戮。”<br><br>　　2003年，亚辛遭到了以军F-16战斗机的导弹攻击，他在此次袭击中左肩受伤，但大难不死。<br><br>　　2004年1月，亚辛表示只要可以让巴勒斯坦在包括东耶路撒冷在内的约旦河西岸和加沙地带建国，并恢复巴勒斯坦人的“历史权利”，哈马斯就可以结束武装对抗。<br><br>　　2个月后，以色列派出阿帕奇武装直升机向正在去往清真寺参加晨祷的亚辛发射了3枚导弹，亚辛以及他的儿子和几个助手当场毙命，同时还有十几人受伤。<br><br>　　值得一提的是，亚辛曾在2003年接受过我国新华社记者的采访。<br><br>　　当时记者在看到亚辛身边聊胜于无的安保措施后，不禁问了这么一个问题：<br><br>　　“以色列对哈马斯高层的定点清除政策对哈马斯造成了多大的损害？”<br><br>　　亚辛的回答是：<br><br>　　“一点都没有损害我们，打死一个哈马斯，会有千百个哈马斯站出来。哈马斯代表了巴勒斯坦、阿拉伯的民意。”<br><br>　　亚辛遇害一年后，以色列因无法继续承受高昂的统治成本而退出加沙地带。<br><br>　　又过了一年，哈马斯在巴勒斯坦立法委的选举中获得了44.45%的最高支持率，成为了巴勒斯坦的执政党（团体）。<br><br>　　然而西方国家拒绝承认这个结果。<br><br>　　在这个时候，西方世界一直推崇的“程序正义”又不灵了。<br><br>　　法塔赫则在选举结束后不久就与哈马斯爆发冲突，之后几经反复，最终还是在2007年彻底掀桌，与哈马斯刀兵相向。<br><br>　　2007年6月，哈马斯在内战中把法塔赫彻底赶出加沙地带，于是巴勒斯坦就进入了加沙和约旦河西岸分治的政治格局。<br><br>　　以色列也在这一年完成了在加沙地带和约旦河西岸的大规模隔离墙的建设，并加大了对加沙地带的封锁和军事打击力度。<br><br>　　从此加沙居民不仅被陆地上的高墙围困，连下海也不得超过海岸线的3公里处，但凡想去远一点的地方捕鱼，就会遭到以色列巡逻艇的射击。<br><br>　　严酷的封锁导致加沙地带的经济几乎陷入停滞，这里的年轻人失业率超过60%。根据世界粮食计划署的数据，加沙有超过100万人处在“严重粮食不安全”的状态中。<br><br>　　除此之外，该地区还在同时面临饮用水危机、能源危机、医疗危机、军事打击…一位加沙青年在2013年的一次采访中说过这么一句话：<br><br>　　“在这里，你每一天都要努力阻止自己失去理智。”<br><br>　　“Every day here is a struggle to stop yourself from losing your mind.”<br><br>　　看到这一幕，我想即使是最同情巴勒斯坦的观众，也很难想明白一个问题：<br><br>　　都惨成这样了，为什么他们还要选择哈马斯？<br><br>　　巴以矛盾的真相<br><br>　　作为旁观者，我们在看待巴以问题时往往会陷入一个矛盾的状态中：<br><br>　　一方面我们会看到以色列军队大肆屠杀巴勒斯坦平民的现实，另一方面世界主流媒体的主要批评对象却又是哈马斯。<br><br>　　面对这种矛盾的状态，我们只能发出一句感慨：<br><br>　　巴以问题实在是太复杂了。<br><br>　　没错，确实很复杂。<br><br>　　领土、民族、宗教、历史恩怨，各种因素在这个不足3万平方公里的地方糅杂在一起，似乎谁都有过错，又似乎谁都有理由。<br><br>　　我们中国人凭着自己朴素的是非观和同理心，一般来说会非常同情巴勒斯坦人民的遭遇，反对以色强占他人家园和屠杀平民的行为。<br><br>　　但同时我们在潜意识里也会认为以色列是“相对先进”的一方，巴勒斯坦是“相对落后”的一方。<br><br>　　所以对于巴勒斯坦武装力量的很多极端做法，我们也是反对的。<br><br>　　在这个“谁都有错”的逻辑下，解决方案似乎就是双方各退一步，有话好好说。<br><br>　　然而《奥斯陆协议》的失败狠狠地打了所有人一记耳光。<br><br>　　这个在主流舆论看来的最优解，不仅以色列的右翼团体不接受，连实力处于绝对劣势的巴勒斯坦人也不接受。<br><br>　　人们在现实中惊讶地发现，巴勒斯坦老百姓居然跑去支持那个反对和平协议的哈马斯。<br><br>　　要知道巴勒斯坦人可能是这个世界上最需要和平的一群人，他们为什么要这么做呢？<br><br>　　一些高高在上的精英在回答这个问题时，往往会不屑的抛出两个字：愚昧。<br><br>　　在他们看来，现在所发生的一切都是巴勒斯坦人的咎由自取，他们甚至希望巴勒斯坦人能够“迷途知返”，赶紧“把哈马斯交出来”。<br><br>　　然而这些精英可能连一个真实的巴勒斯坦老百姓都没有深入了解过。<br><br>　　这是何等的傲慢。<br><br>　　要真正理解巴勒斯坦人的选择，就需要先搞清楚他们真正面对的敌人是谁。<br><br>　　这个问题看起来很简单，不就是以色列的犹太人嘛？<br><br>　　那么我再问一个问题，什么样的人可以被称为犹太人？<br><br>　　按照犹太人自己的标准，犹太身份认证的条件主要有两个：<br><br>　　母亲是犹太人。<br><br>　　皈依犹太教。<br><br>　　以上两个条件满足一个就可以。<br><br>　　我们可以看到犹太身份认证的门槛其实是非常灵活的，历史上除了严谨的德国人，基本上也没有谁会去深究他们的血统。<br><br>　　所以在现实中，只要犹太社会中的拉比（类似于牧师）认可，就总有办法让你加入。<br><br>　　当然了，他们也讲究个“择优录取”，你如果一无是处，人家也不会认你。<br><br>　　另外在历史上，犹太人特别擅长放贷这个业务，同时他们对于同族的借款人又往往会给予利息优惠。<br><br>　　所以以前的欧洲商业大佬们就特别希望获得“犹太认证”。<br><br>　　这就造成了一个现象：很多西方精英和他们的后代都拥有一个犹太人的身份或血统。<br><br>　　拥有犹太血统的英国球星贝克汉姆：<br><br>　　从某种程度上来说，“犹太人”与其说是一个民族，不如说是一个“西方精英商会”。<br><br>　　二战后，叠加了“受害者光环”的犹太人身份变得更加值钱，因为富豪们可以利用这个光环有效地抵消社会仇富情绪带来的冲击。<br><br>　　这就解释了为什么犹太复国主义者会得到西方列强的大力支持，因为这本来就是他们精英圈子的内部事务，是他们长期以来分割世界的常规操作。<br><br>　　同时也解释了为什么犹太人总能牢牢掌控这个世界的话语权，因为媒体本来就是权贵们的资产。<br><br>　　看到这里，你就会发现所谓的“糅合了领土、民族、宗教、历史等矛盾的复杂的巴以问题”，其实一点也不复杂。<br><br>　　以色列建国就是一次西方殖民者的殖民行动，和他们几百年来“开拓”其他殖民地的行为并没有什么不同。<br><br>　　占地盘、抢资源、建立等级制度、培植代理人、进行种族隔离、大搞种族清洗…<br><br>　　这些套路都是一样一样的。<br><br>　　犹太复国主义者本质上是一群披着犹太外衣的盎撒殖民者。<br><br>　　所以我们会看到以色列人在巴勒斯坦大肆修建隔离墙，随意屠杀平民、往井里灌水泥、封锁人道主义通道、把原住民儿童关进笼子…<br><br>　　这不是犹太人的传统，这是盎撒殖民者的传统。<br><br>　　事实上在全球范围内有很多犹太人都在反对以色列这个国家。<br><br>　　反对以色列的犹太教徒：<br><br>　　所谓的巴以矛盾，首先是盎撒殖民者和遭到种族清洗的原住民之间的矛盾。<br><br>　　以色列屠刀下的巴勒斯坦人，就是当年美国屠刀下的印第安人。<br><br>　　那么殖民者会和原住民签订平等的和平协议吗？<br><br>　　用脚指头想都知道不可能。<br><br>　　我们现在再来看看那个“承载和平希望”的《奥斯陆协议》到底写了些什么内容。<br><br>　　鲜血为何而流<br><br>　　在《奥斯陆协议》签订之时，约旦河西岸的巴勒斯坦领土早已被庞大的犹太人定居点分成了160多个彼此不相连的飞地。<br><br>　　因此巴勒斯坦的领土又被戏称为“巴勒斯坦群岛”。<br><br>　　《奥斯陆协议》虽然号称是要按照两国方案的边界来让巴勒斯坦建国，但实际上它并没有真正把土地还给巴勒斯坦<br><br>　　该协议把约旦河西岸分成了A,B,C三个区。<br><br>　　A区，占约旦河西岸总面积的20%左右，由巴勒斯坦完全掌控。<br><br>　　B区，也占约旦河西岸总面积的20%左右，由以色列和巴勒斯坦共同管理。具体来说是以色列负责军事管辖权，法塔赫负责民事管辖权。<br><br>　　C区，占约旦河西岸总面积的60%左右，该区包括军事和民事在内的所有事务都由以色列完全掌控，巴勒斯坦人禁止进入。<br><br>　　同时该协议还规定以色列继续保留对包括巴勒斯坦在内的所有边界、领海、领空的控制权。<br><br>　　而巴勒斯坦自治政府只允许拥有一支由以色列批准的警察部队，不允许拥有军队，巴以地区的国防和安全事务由以色列全权负责。<br><br>　　另外在实际操作中，以色列只认可法塔赫作为巴勒斯坦的代表。<br><br>　　而此时的法塔赫，已经成为了一个安全部队靠以色列和美国培训、收入靠西方捐款、税款都由以色列代收的组织。<br><br>　　在《奥斯陆协议》的框架下，法塔赫的主要工作其实是镇压巴勒斯坦人的反抗，保护以色列人的生命和财产安全。<br><br>　　美国巴勒斯坦裔学者爱德华·赛义德（Edward Wadie Said）曾在接受采访时表示：<br><br>　　“以色列和西方政府希望阿拉法特镇压社会中的某些部分，他们希望他成为独裁者。”<br><br>　　伦敦大学的塞斯·安齐斯卡（Seth Anziska）教授则认为，《奥斯陆协议》给巴勒斯坦提供的是“没有实际内容的国家残余”（vestiges of statehood without actual content）。<br><br>　　而拉宾的原话是这样的：<br><br>　　“以色列将与巴勒斯坦这样一个“定位低于国家的实体”（that was less than a state）共存。”<br><br>　　说了这么大一通，《奥斯陆协议》到底是个什么意思呢？<br><br>　　我们可以用一个我们非常熟悉的概念来总结《奥斯陆协议》的本质：<br><br>　　在巴勒斯坦建起一个半殖民地。<br><br>　　而法塔赫就是殖民地代理人。<br><br>　　伪军管理良民，哟西。<br><br>　　当年的以色列执政者之所以会放弃吞并巴勒斯坦的“梦想”，根本原因其实是他们无法接受数量庞大的巴勒斯坦人成为以色列的一分子，因为这会严重破坏犹太国家的“血统纯洁”。<br><br>　　而且殖民者也不可能同意原住民跟自己在同一个国家里享受同等的权利。<br><br>　　所以他们就通过建立半殖民地的方式来实现种族隔离。<br><br>　　而以色列的右翼团体之所以反对这个方案，只是因为他们觉得种族隔离还是 太保守了，不如直接快进到种族清洗，“留地不留人”。<br><br>　　看到这里，我们就不难理解为什么亚辛在2004年提出一个同样基于两国方案的和平提议，并要求恢复巴勒斯坦人的“历史权利”时，以色列会用三枚导弹作为回应了。<br><br>　　现在你还觉得选择哈马斯的巴勒斯坦人民“愚昧”吗？<br><br>　　他们只是不想在自己的家园里世世代代当狗而已。<br><br>　　其他那些看似复杂的民族宗教历史等矛盾，都只是叠加在殖民战争这个内核之上的表象。<br><br>　　在巴勒斯坦，无论是世俗派的法塔赫还是宗教派的哈马斯，只要他坚持斗争，就会得到人民的支持；而只要他选择投降，就会被人民果断抛弃。<br><br>　　但殖民者不可能承认这个真相。目前美、以、英、加、澳、日、埃、欧盟等国家和国际组织已经将哈马斯列为恐怖组织。<br><br>　　殖民者有自己的一套叙事逻辑。<br><br>　　在他们的故事里，哈马斯是绑架巴勒斯坦平民的绑匪，以色列对巴勒斯坦人的屠杀则是“拯救人质过程中不可避免的损失”。<br><br>　　所以我们会看到在以色列的言论里，无论是以色列平民的伤亡还是巴勒斯坦平民的伤亡，背锅的都是哈马斯。<br><br>　　另外信息的传播渠道也早已被西方权贵所垄断，不管他们报道的内容是真是假，我们都几乎听不到另一方的声音。<br><br>　　但无论他们打造的这个逻辑如何完美，都无法解释一个现实：<br><br>　　为什么哈马斯会获得大量民众的支持，甚至在选举中大获全胜？<br><br>　　面对这个打脸的局面，西方世界唯一能拿出来的说辞就是“巴勒斯坦人不识好歹”。<br><br>　　这其实也是一直以来他们给这个世界灌输的认知：<br><br>　　殖民者是先进的，文明的，智慧的；<br><br>　　原住民是落后的，野蛮的，愚昧的。<br><br>　　殖民是善意的拯救；<br><br>　　反抗是邪恶的破坏。<br><br>　　在这套“殖人思维”下，即使以色列杀害的平民数量已经数十倍于他的对手，以色列也依然是那个“正义的化身”，他的对手则永远是那个“最大的魔鬼”。<br><br>　　要摆脱这种思维的桎梏，我们就需要先学会谦卑，不要真的以为自己有资格去告诉当地人该怎么做。<br><br>　　未经他人苦，莫劝他人善。<br><br>　　每个哈马斯的背后都可能背负着一整个家族的鲜血，我们当然希望他们能够放下仇恨，但我们没有资格要求他们必须放下仇恨。<br><br>　　然而即便如此，哈马斯所伤害的平民数量仍然远远小于以色列。<br><br>　　毕竟巴勒斯坦的平民也是人。<br><br>　　巴勒斯坦平民亲吻哈马斯士兵：<br><br>　　所以当我们在道义上谴责极端行为的时候，也需要承认一点：我们在技术上其实也给不出什么更好的解决方案。<br><br>　　事实上即使我们翻遍几百年的西方殖民史，也无法找到一个合适的经验来参考这里的问题。<br><br>　　因为巴勒斯坦，尤其是加沙地带的处境实在是太特殊了。<br><br>　　在全球经济一体化的背景下，加沙地带面对的殖民者，并不是像从前那样的“某个或某几个西方国家”，而是整个西方权贵阶层。<br><br>　　当今西方经济体系下的所有压力和代价都聚集在了这一小块土地上，这里是被掩盖在人类现代文明画卷下的最残酷的角落。<br><br>　　以色列殖民的成败，直接关系到美国在中东的控制力，而这个控制力又是石油美元体系的命脉。<br><br>　　这就是为什么美国会在国际社会上毫无底线地袒护以色列。只要这里一哆嗦，大爹的航母马上就到。<br><br>　　而加沙拥有的，只是200万食不果腹的饥民。<br><br>　　他们是真的“一个人在战斗”。<br><br>　　在盎撒殖民者的“开拓史”里，这种体量的对手根本微不足道，捏死他们就如同捏死一只蚂蚁一样简单。<br><br>　　然而直到此时此刻，加沙依然在。<br><br>　　作为石油美元体系的关键节点，加沙如果顶住了，不仅将宣告殖民主义的彻底破产，也将动摇盎撒精英剥削全球的金融体系。<br><br>　　如果加沙顶不住，盎撒精英就可以继续轻松的用以色列拿捏中东，高枕无忧地收割全球；殖民主义也可能卷土重来。<br><br>　　这里的斗争是人类几百年反殖民斗争的延续，是200万人挡在几十亿人身前对抗盎撒集团的屠刀。<br><br>　　巴勒斯坦人的血，也是你我的血。<br><br>　　未完待续<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 08:36:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：内塔尼亚胡杀疯了，拜登劝不住，以色列下场已定]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276940-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391639">　　美国和以色列之间已经出现裂痕，内塔尼亚胡究竟想得到什么，连拜登都劝不住？<br><br>　　戎评注意到，巴以冲突目前舆论层面出现两种异象：<br><br>　　一是白宫多次警告以色列不要占领加沙，拜登曾和内塔尼亚胡协商“战术性停火”，但后者明确拒绝了；<br><br>　　二是杀疯了的内塔尼亚胡被曝已处于崩溃边缘，不论这个爆料真假，内塔尼亚胡面临的压力是很大的，主要不是国际舆论，而是国内矛盾激烈，使其进退两难。<br><br>　　据美国政治新闻网欧洲版“Politico EU”11月8日报道，以色列前总理埃胡德·奥尔默特告诉Politico EU，面临国内外舆论压力，内塔尼亚胡已经“精神崩溃”。<br><br>　　奥尔默特进一步指出，由于担心自己因10月7日哈马斯袭击事件中的巨大失败而被赶下台，内塔尼亚胡正处于“精神崩溃”状态。<br><br>　　可以看出，内塔尼亚胡的巨大压力主要是担忧自己的总理宝座不保。<br><br>　　根据以色列《晚祷报》10月20日公布民调结果，有高达80%的以色列受访者表示内塔尼亚胡必须为10月7日的失败承担公共责任，仅有8%的受访者持相反看法。英媒此前提到，内塔尼亚胡长子亚伊尔因未响应征召，“仍在美国享受生活”，引发一些志愿回国参军的以色列士兵的不满。<br><br>　　《以色列时报》还提到，10月7日袭击发生后，原本支离破碎的以色列政局变得相对温和，但随着战争持续以及人质迟迟没有得到释放，越来越多的反对派和前安全官员公开要求内塔尼亚胡引咎辞职。<br><br>　　随着巴以冲突持续，越来越多的国际媒体开始关注内塔尼亚胡的政治生涯。Politico日前报道称，多名美国现任和前任高级官员透露，拜登政府公开力挺以色列，但私下开始讨论内塔尼亚胡政治生涯即将结束的话题。<br><br>　　对于美国来说，内塔尼亚胡领导的以色列政府已经失控了，让其中东战略极为被动，而且受到全球舆论的抨击，美国国内抗议也是此起彼伏。<br><br>　　面对失控的内塔尼亚胡，拜登政府可能会通过一些手段让他下台。这可能让内塔尼亚胡孤注一掷，押宝以色列国内的强硬派和右翼势力，通过侵占巴勒斯坦的方式来为自己创造政绩，使自己在以色列“青史留名”。<br><br>　　内塔尼亚胡在以色列做了三任总理，在位时间长达15年，内塔尼亚胡家族则在以色列有极高的威望。面对哈马斯突袭以色列境内，以及押解了一些以色列人质，内塔尼亚胡必须扮演解救者的形象，才能维持自己和家族的声望。<br><br>　　在目前时点，外部想要搞垮内塔尼亚胡是很难的。因为他在以色列政坛扎根太深了！<br><br>　　内坦尼亚胡家族是以色列的功勋家族，现在的以色列总理全名叫本雅明·内塔尼亚胡，他的父亲是知名的犹太历史学教授，他的哥哥乔森纳·内塔尼亚胡在1976年的一次反恐行动中殉职，被封为以色列的“战争英雄”，他的弟弟是放射性科医生和作家，兄弟三人全部参加过以色列国防军总参谋部直属侦察营。他的军人生涯也为后来的铁血执政埋下了种子。<br><br>　　本雅明·内塔尼亚胡在美国也有很深的人脉，他的学习生涯和政坛起步都是在美国完成，他是麻省理工学院和哈佛大学的高材生。毕业后返回以色列，1976年开始在以色列反恐机构中任职，也是在此期间，内塔尼亚胡兄弟搭档平息了两次恐怖主义行动，由于哥哥牺牲，从此内塔尼亚胡家族名声大噪，也为本雅明·内塔尼亚胡在以色列的从政铺平了道路。<br><br>　　1982到1988年的6年时间里，本雅明·内塔尼亚胡先后担任以色列驻美国使团副团长，以及以色列常驻联合国代表。我们所说的对美国政坛有重要影响力的以色列犹太游说集团，和内塔尼亚胡的在美国的经历高度吻合，不排除他就是以色列游说集团的主要推手之一。<br><br>　　1996年，47岁的内塔尼亚胡首次当选以色列总理。他的竞选口号是“内塔尼亚胡——要一个安全的和平”，并且他利用在美国的人脉——美国政治右翼者来帮他组织大选，最后当选为以色列第二十七届政府总理。<br><br>　　因此，从以色列国内角度看，对内塔尼亚胡有威胁的政敌其实并不多。以色列的主流民意究竟是什么？这会随着巴以冲突的进行而出现变化。<br><br>　　对于内塔尼亚胡来说，时间是他最大的敌人。因为如果巴以陷入持久战，以军深陷哈马斯的对抗中，那么，国内反水的声音会越来越多。<br><br>　　奥尔默特并非首个对内塔尼亚胡发出公开警告的以色列前总理。11月7日，以色列前总理埃胡德·巴拉克表示，内塔尼亚胡政府可能会打一场“漫长而艰难的战争”。但他认为，鉴于当前国际舆论压力，来自美西方的支持正在减弱，留给内塔尼亚胡的时间不多了。<br><br>　　内塔尼亚胡必须速胜，所以看到，以军在短期之内包围了加沙，并且时不时传出哈马斯指挥官被击毙的消息，以色列就是希望通过这些击垮哈马斯的意志，但是，明眼人都知道，以哈冲突肯定是一场持久战。<br><br>　　这恐怕就是内塔尼亚胡压力大的地方，他越是疯狂，受到的反噬会越大，不仅国际舆论排山倒海，而且国内的主流民意也会因此发生变化，到时候内塔尼亚胡想要继续执政就很难了。<br><br>　　前段时间，内塔尼亚胡还抱怨以色列情报部门的国防部不作为，后又删帖致歉，可见以色列内部矛盾和分歧还是很大的。<br><br>　　从美国的角度，内塔尼亚胡肯定是一个不听话的疯子，本来在巴以冲突之前，拜登就与内塔尼亚胡有矛盾，因为内塔尼亚胡要搞政教合一，强化以色列的犹太属性，这种失控的状态已经让拜登很不满了。而现在因为哈马斯的突袭，拜登不得不明面上支持内塔尼亚胡，要不然美以的面子往哪里搁？<br><br>　　所以看到，拜登的中东之行与内塔尼亚胡还是比较融洽的。<br><br>　　但是，随着以军对加沙进行狂轰滥炸，无数平民、妇女、儿童死于炮火之下，以色列已经激起了国际社会的公愤，而内塔尼亚胡多次拒绝停火，让拜登无法向国内此起彼伏的抗议潮交代，而现在正处于美国大选预启动的关键期，那么，二者之间的矛盾和裂痕就出现了。<br><br>　　美国会继续支持以色列打下去吗？<br><br>　　戎评近日曾写过一篇文章《中东若失控，美国会抛弃以色列？》，当时就分析内塔尼亚胡的疯狂与美国的中东战略不符，如果第六次中东战争打响的话，美国迟早会放弃以色列。除非内塔尼亚胡能够适可而止，及时收手，否则，美国的军援很可能不会持续送给以色列。<br><br>　　大家可能会觉得拜登是当面一套背后一套，不会真正和内塔尼亚胡过不去。但其实，为了2024年大选的总统宝座，为了选票，拜登对内塔尼亚胡的态度肯定会发生重大变化。即美国要支持对自己有利的以色列政客上台，而抛弃内塔尼亚胡。<br><br>　　尽管内塔尼亚胡在以色列政坛扎根很深，但是如果他一意孤行，随着战争的持续，也很难阻挡住国内民意的反水，以及美国态度的转变。<br><br>　　美国的中东战略已经从以战为主转变为以和为主，在本轮巴以冲突前，美国撮合以色列和沙特和解，其实就是想把以色列打造成为中东地区的融入者而不是敌人。但突如其来的变故打乱了美国的计划，而内塔尼亚胡的极端行为更让美国很难做。只有通过不增兵，不军援来遏制内塔尼亚胡了。<br><br>　　现在美国和中国修复关系，其实就是从其地缘战略整体考虑，避免风险多点爆发而失控，为了给中国吃定心丸，支持中国呼吁和平的行动，拜登政府也必须对以色列有所压制，才能堵住国际舆论的悠悠之口，并且从中国那里换取一些实质性的利益。<br><br>　　所以，内塔尼亚胡是一颗必须放弃的棋子，随着时间的推移，以色列国内不满集聚，美国军援迟疑，内塔尼亚胡必须要有大心脏才能承受这巨大的压力吧，对于对权力极端痴迷的他来说，因为担忧官位不保的“精神崩溃论”并非虚言！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 08:31:43 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：大三角]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276939-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391638">　　关于欧盟：欧盟委员会主席冯德莱恩11.6在欧盟驻外使节会议上表示中方要利用对哈马斯和伊朗的影响力，避免中东冲突升级，这种倒砍一钯的“责任落实”叙事方式早见怪不怪，在俄乌战争爆发后这个女人也说过同样的话，当时它强调中国应该利用与俄罗斯的特殊关系让俄罗斯“结束”对乌克兰的入侵。<br><br>　　我们必须看到欧盟都现在地位的尴尬都是源于欧盟的尴尬地位：一个松散的集团遇到重大问题时没有任何独立性，外交上只有唯美国马首是瞻，整个欧盟议会几乎成了美国参众两院的一部分，附庸。实际上它想表达的是美国想说得，只不过作为始作俑者的美国怎么可能有脸说出这么样的话？<br><br>　　欧盟的悲哀在于此：欧盟成为美国把持欧洲的工具。<br><br>　　由于冯德莱恩有美国血统（它的曾外祖父是美国人），其子女与男伴都是美国国籍，代表美国把脏水向中国泼是它的任务，当然也是美国授意。由于美国几十年布局未来的欧盟只能会更加松散，欧盟美国化会提速，欧洲的军事、外交独立权会逐渐边缘化，俄罗斯在欧洲的份额会上升，因此未来国际格局中中美俄的三大角的博弈已经提前开始。<br><br>　　一、乌克兰战争进展、俄美媾和的可能性。<br><br>　　巴以战争爆发减轻了俄罗斯压力，对美国来说，要在乌克兰与以色列之间选择，那肯定是以色列，以色列是控制中东的工具，也是美国地缘政治核心的基石，从中东到巴尔干东欧把称为世界岛地带，叙利亚区域是世界岛核心，而乌克兰仅仅是边缘，以色列绝对不能失去，而乌克兰却一直没有得到，甚至乌克兰还可以未来继续争取服务于美国，但以色列一旦丢了美国的霸权体系肯定坍塌---单单犹太人资本集团对央撒集团的金融报复就够受的，何况以色列又涉及到控制金融体系的犹太人财阀---美元的操盘手，因此美国坚决保以色列这个不容怀疑。<br><br>　　从乌克兰战争看美西北约的能力是有限的，所谓常规优势被距离冲淡了，而且在几万北约“志愿者”、雇佣军参战情况下乌克兰也没有讨到便宜，俄罗斯以核威慑为后盾几乎处于不败之地，再加上背后有中国支撑，所以美西北约累了，疲劳了，反之俄罗斯的韧性却加强了，在美国战略目标瞄准中国的情况下，美国与俄罗斯硬磕下去的可能性越来越小，妥协是大概率事件。<br><br>　　俄罗斯退出常规力量条约是准备放手一搏的意思，这对美国是重大压力，一旦俄罗斯决定重新武装常规 欧洲方向压力会持续多年，这也破坏了美国以中国为对手的战略。<br><br>　　中东方向就是以色列能顺利解决哈马斯，也改变不了美国与俄罗斯的妥协，这是美国战略决定的，前提是普京仍然主导俄罗斯，俄罗斯被犯战略性错误。<br><br>　　笔者目前中美关系的缓和迹象都是表象，是为了尽快让俄罗斯妥协的必要工作：美国表现出与中国缓和架势就够刺激俄罗斯要尽快妥协，更加主动一些，要价低一些，而中国愿意配合的样子则是争取时间布局。<br><br>　　所以张总参去俄罗斯沟通传达中国的态度。<br><br>　　当然美国这时候必然对俄罗斯有所缓和，尽量避免俄罗斯卷入巴以战争，包括以色列对俄罗斯说大话吹大牛都是警告俄罗斯不要卷入，俄罗斯则必定暗中卷入，这方面俄罗斯肯定与中国沟通。<br><br>　　二、中俄关系会不会变化，美俄会不会合作对抗中国<br><br>　　看到一些文章担心俄罗斯与美国妥协联合对付中国，笔者认为这种东西目前是多余的，否则俄罗斯是自寻绝路！<br><br>　　第一俄罗斯受到西方制裁能坚持到现在，而且小日子过的不错，GDP竟然被制裁后成功再次进入世界前十，这里面70%是中国因素---中国以庞大的经济能力吸收了俄罗斯不制裁的那一部分，而且中国提供了西方制裁后所有的商品供应，日用品、化妆品、手机、电脑、汽车、机床、自动化设备、芯片……没有这些俄罗斯是无法坚持的，正是有了这些俄罗斯才越战越勇，一旦俄罗斯改变对中国态度这些商品断供俄罗斯必然动荡。<br><br>　　第二中俄战略合作、军事安全合作后俄罗斯知道了中国的军事能力，改变对中国态度后俄罗斯随时面临双向安全压力，俄罗斯南线需要增加军事部署，以现在俄罗斯的能力是不可能增加南线军事力量的。现在的态势是俄罗斯几乎放弃了南线对中国的防御，南线重点是对付美国日倭棒子。<br><br>　　苏联解体后俄罗斯与美国打了30多年交道，美国毫无信用的特点俄罗斯早就领教了，俄罗斯改变对中国态度的那一天起就是美国重新布局对付俄罗斯的新开始！<br><br>　　总之俄罗斯是中俄战略合作的最大受益者，比中国还多，以俄罗斯的经济体量与产业链程度俄罗斯目前还离不开中国。<br><br>　　第三，俄罗斯有大国意愿与大国雄心，从美国对俄罗斯战略说美国的说法是“防范俄罗斯的复仇主义”，也就是说美国知道俄罗斯国家特点：复仇也好，报复也罢，只要俄罗斯认为有机会肯定会咬上一口，而中国对俄罗斯来说从来没有趁人之危过，但得罪中国中国也从来没有客气过，对俄罗斯来了双像树敌简直是疯了。<br><br>　　三、中美、中俄关系<br><br>　　由于大国博弈下成本越来越高，特别是高科技情况下，代价高昂，目前能全面建立完整军事体系的国家也就两个半：中国、美国，俄罗斯算半个，因为它的经济实力不允许。但俄罗斯又是实行了世界大国战略，俄罗斯对中国合作的同时，对中国采取一定的防备战略也是必然的，特别是中亚地区涉及到两个方向：从中亚到中东以及从中亚到北高加索，这两条线是俄罗斯未来国家战略的重要组成部分，因此中国的中亚战略与俄罗斯大国战略是冲突的。<br><br>　　因此随中国成长加快，一带一路推进提速俄罗斯对中国的戒心必然增强。但大方向是安全战略合作，局部会有战略冲突。<br><br>　　中美关系要复杂的多。由于美国制造业对中国依赖都为20%，而美国也是唯一有全面挑战美国能力的国家：制造业、全产业链链、关键材料供应，高科技、军事科技……地缘安全上中国的影响力越来越大，美国的脱钩意愿会越来越强，中美大国冲突的区域后逐渐大于合作区域，从现在起未来的20年世界格局变化与博弈主线必然是以中美博弈为第一主轴，中美矛盾会越来越多。<br><br>　　现在美国与中国所谓的缓和姿态都是被逼无奈，是做做样子，特别是美国金融漏洞越来越大，需要中国提供支持，一旦美国的条件得不到满足，美国会随时对中国发难！<br><br>　　笔者一直跟踪研究美国对中国政策，可以明确的说，中美关系已经进入下行线，未来下行速度会加快，估计美国启动台湾这个棋子的可能性在未来五年就可能出现。<br><br>　　随中美军控会谈，美国会根据这次交底情况重新审视中美关系，而现在美国政客中估计80%以上都是铁杆反华分子，这种局面下中美关系这么可能会恢复！<br><br>　　笔者认为，在加快军事斗争准备的同时，中国必须采取润物细无声的办法渗透中东，通过努力慢慢学会利益美国在中东的利益筹码服务业中国。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 08:30:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：缅甸135个民族！族群政策是乱象之源！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276936-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391635">　　缅甸在中国明清时期是中南半岛的霸主。<br><br>　　1824年，缅甸被英国击败，然后置于印度总督的管理之下，从此被英国殖民122年，直到第二次世界大战结束，才摆脱英国殖民者独立。<br><br>　　可悲的是，英国殖民者离开之时，却埋下了冲突的种子。<br><br>　　英国殖民者强行将从清朝抢占的缅北地区和南部缅甸族撮合成一个国家。<br><br>　　这种操纵手段，其实与英国在中东阿拉伯国家独立时的划界一样，简单粗暴目的就是让地区各国陷入领土争端和民族冲突。<br><br>　　臭名昭著的麦克马洪线，就是中印领土争端的导火索。<br><br>　　印度和巴基斯坦摆脱英国殖民，独立分治之后的第二天就爆发了冲突，两个月后第一次印巴战争爆发，足见英国殖民者制造战争冲突的黑手何其强大。<br><br>　　事实上，缅甸无论是在英国殖民统治时期还是独立之后，都未能成功开启现代化的进程。关键原因就是缅甸地形复杂，将国家分隔成不同的独立区域，也因此存在差异明显的不同民族，而族群冲突是缅甸乱象的根源。<br><br>　　据2021年统计，缅甸人口约5300万人，有135个民族，主要分为八大族群：克钦族群，主要分布在克钦邦，分12个民族，包括克钦族等。克耶族群，主要分布在克耶邦，分9个民族，包括克耶族等。克伦族群，主要分布在克伦邦，分11个民族，包括克伦族等。钦族群，主要分布在钦邦，分53个民族，包括钦族等。缅族群，主要分布在缅甸的七个省，分9个民族，包括缅族等。孟族群，主要分布在孟邦，只有一个民族孟族。若开族群，主要分布在若开邦，分7个民族，包括若开族等。掸族群，主要分布在掸邦，分33个民族，包括掸族等。<br><br>　　由于地形阻隔，缅甸的这些民族没有很好地融合在一起，总是处于一种若即若离的分散状态。<br><br>　　克钦族与中国的景颇族同族；掸族是中国的傣族；果敢人是中国明朝反清军队的后裔。<br><br>　　缅族是缅甸的主体民族，占全过国入口的69%。说起来，缅族和中华民族关系很密切，也不是外人。缅族起源于中国西北蒙古高原边缘，西藏东北部和甘肃南部，是羌族的一个支系。中国唐朝诗人王之涣的诗：羌笛何须怨杨柳，春风不度玉门关。<br><br>　　羌笛，就是羌人吹奏的笛子。<br><br>　　羌，是古代人们对居住在祖国西部游牧部落的一个泛称。羌这个字是羊字的变形，这表明这个民族擅长牧羊。事实上，古代羌人以牧羊为生。随着历史的发展，一部分羌人融入了华夏族，成为华夏族的重要组成部分，对中国历史发展和中华民族的形成有着重要影响。<br><br>　　中国东周时期，秦国在西北崛起，羌人无力抵抗秦人的征伐，一部分融入华夏，一部分长途向南迁徙。<br><br>　　到了宋朝以后，在西北南迁的羌人和西山诸羌，发展为现在的羌族，保留了羌的族称，目前在中国有31万人。<br><br>　　南迁的羌人，在公元七世纪，迁徙到了缅甸中部平原地区，逐渐扩散成为今天的缅族。<br><br>　　缅族是缅甸的主体民族在缅甸南部七省的人口比重占绝对优势。缅族，个头不高，肤色呈棕色，骁勇善战，先后三次统一了缅甸。<br><br>　　缅甸的族群冲突，从公元11世纪就时常爆发，主要是缅族与其他少数民族的矛盾。1824年，英国殖民者占领缅甸之后，一直利用族群矛盾，分化控制缅甸各族。<br><br>　　1945年，日本战败投降，英国殖民者重返东南亚，继续维持对缅甸的统治。但是，美国一直施压英国放弃全球殖民体系，于是缅甸得以独立。<br><br>　　1947年，缅甸各族签署《彬龙协议》，承诺各族实行联邦制，承认各主要少数民族的自治地位。其中，主要是缅北各邦以及若开邦。<br><br>　　从1948年，缅甸制定的宪法，直接将将缅甸变为半联邦制国家，设立省、邦两种行政单位，少数民族的自治权远低于《彬龙协议》的约定。<br><br>　　此后，缅族就一直推行民族同化政策，坚持“一个种族（缅甸族）、一种语言（缅甸语）、一个宗教（佛教）”。这样的政策，严重影响了其他民族的地位甚至存在。<br><br>　　这是缅甸族群冲突的根本原因。<br><br>　　近期爆发的缅北冲突，其实就是缅甸族群矛盾的延续。果敢同盟军高举打击电诈的旗号，可以赢得大国的同情，但本质依然是在争取或者捍卫本族的自治权力和其他利益。<br><br>　　为什么其他民族地方武装会配合果敢同盟军一起行动呢？<br><br>　　归根结底是缅甸的国家结构，注定了主要少数民族与缅甸族不可能融为一体，更何况缅北各族普遍与中国境内民族同根同源。<br><br>　　因此，有些人盲目将缅北冲突归为打击电诈，争权夺利，抢夺地盘，实际上是没有看到缅甸内部矛盾的根源和本质。<br><br>　　任何问题，只有看透了本质才能有精准的判断。<br><br>　　缅甸这种松散结构的国家，要想融合缅北华族后裔，堪比登天。<br><br>　　如果缅甸继续推行这样的民族政策，缅北必将永无宁日。<br><br>　　如何帮助缅甸化解内部矛盾，保持两国边境地区的稳定发展，同样考验我们的智慧。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 08:24:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[局势君：论反美和反以的简单关系]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276934-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391633">　　“反美”反的是美国，“反以”反的是以色列，这是目前我们互联网上比较热门的政治现象。如果从哲学角度解释，反美和反以属于因果关系，因为反美所以反以。从逻辑学的角度解释，反美是反以的充分而不必要条件，反美推出了反以，但反以推不出反美。<br><br>　　地球上反美的国家很多，比如俄罗斯反美，部分中美洲国家反美，包括伊朗、利比亚在内的整个穆斯林世界均反美，还有我国也反美。要是有这么多国家反对我们，那真是把人愁死了，但是拜登和布林肯似乎并不焦虑，普通美国人也没有显得苦大仇深，反美国家倒是大把的人排着队往美国跑，这两个现象都应该深思。借用托尔斯泰大师的名言来描述全球的反美现象，那就是：反美的表现是相似的，但反美的原因却各有各的不同。对于这些原因我们需要大致科普，因为他国反美的原因，居然也成了我们网友反美原因的一部分。<br><br>　　俄罗斯算是头号反美国家。与其说俄罗斯是主动反美，不如说俄罗斯是为了报复美国人反俄而被动反美。美国人为什么反俄？因为美苏冷战持续了44年，那段时间美国付出大量人力、物力、财力跟苏联对抗，尤其在朝鲜战争和越南战争搭上了10万条人命，所以继承了苏联衣钵的俄罗斯也继承了美国对他们的厌恶。反俄因此在美国有深厚的群众基础，加上美国政客为了选票推波助澜，反俄就全民化普遍化了。美国人那么反俄，俄罗斯人对美国自然没有好脸色。<br><br>　　（普京与内塔尼亚胡）<br><br>　　中美洲的古巴和委内瑞拉也是著名的反美国家。它们反美的直接原因是遭到美国的制裁和封锁，美国也不是无缘无故这么做，当初它们脱离殖民统治独立建国的时候跟美国关系都不错，后来经济不好管理者换人，大搞“国有化”运动侵犯了美国人的财产，古巴主要没收房产、委内瑞拉主要没收油井，美国政府威胁警告最后上制裁，这俩国家找苏联接济从此亲苏反美，就走上了不归路直到现在。<br><br>　　整个穆斯林世界其实都反美，共性不是战争原因，也不是经济制裁，更不是石油或驻军，而是信仰造成的文化差异。美国人饮酒作乐、自由纵欲、同性关系、女权解放等等，都与穆斯林保守的文化格格不入，尤其是美国女性啥事都能做哪儿都能去，甚至出现在白宫做副总统，这是男性主导制的穆斯林世界的绝对红线，所以他们一旦抓住机会就会强烈反美。不过人性是相同的，穆斯林世界的人并非另类，他们骨子里也喜欢自由自在，不然美国也不会有500万穆斯林。<br><br>　　我们反美的原因跟以上国家都不一样，冷战有影响但不是因为冷战，经济制裁有影响但不是因为制裁，文化差异更没多大关系，根本原因是意识形态之争，具体一点是制度之争，进而引发了领土、民族、军事、经济等领域的一系列对抗，这些又反过来强化了反美的必要性，但主要在政治层面或国家层面。令人意外的地方在于，前面那些国家反美的原因，同时也成了我们反美的原因，网友们因为美国围堵俄罗斯而反美，因为美国封锁古巴、制裁委内瑞拉而反美，因为美国在阿富汗和伊拉克反恐而反美。<br><br>　　自古以来咱们可是个不爱管闲事的民族，讲究中庸、不出头、明哲保身，无关的事只围观不参与，比如对门正在家暴，路上共享单车倒地，小区私家车占了消防通道，物业乱收费不服务，大家那是能忍则忍能绕则绕，没有兴趣也没有勇气去管，其它国家的反美现象，跟我们本来毫无关系，相当一部分人居然用了心在关注，甚至倾注了感情，为此不惜朋友对立同事成仇，这个蹊跷的现象局势君不做分析，大家自己反思原因。<br><br>　　（以色列在加沙的军事行动）<br><br>　　不过我们反美是有限度的，不能一下子反死，像伊朗或古巴那样直接断交也不行。说跟美国人交往对我们有好处有些人受不了，直接奔评论区扣帽子骂人，导致我们的举例论证部分被忽略掉，所以局势君不做正面论证，作个连中学生都能理解的比喻。班里每次考第1的那个娃家里还很有钱，好事都让他给占了，这个娃平时大手大脚口无遮拦活得自在，那有些家长担心自家孩子跟着他学一些自己负担不起的消费习惯，所以不想让自己孩子跟这个尖子生交往，可是又希望自家孩子跟着对方提高成绩，所以这个家长就给孩子规定：只学人好不许学人坏！可是自家孩子能把握好那个度吗？家长只好一会儿紧一会儿松，动态干涉两人的关系。<br><br>　　我国自古以来就没有反以色列的传统，有人说犹太人太坏放高利贷，但是没给我们放过；有人说犹太人控制全球媒体，但是我们任何一家报社他们都控制不了；有人说以色列人滥杀无辜，好像也没杀过我们的人；两国直线距离至少3500公里，领土领海领空毫无争端。两国基本上无冤无仇，但是这次以哈战争爆发后大量网友反以色列站边哈马斯，这就让以色列人很意外很寒心，这个原因我们第一段就说明白了，反以是反美的传递，因为美国支持以色列，而我们反美，所以就直接反以色列了。<br><br>　　这个传递关系一旦形成就要继续传递，既然反以那就要支持以色列的敌人哈马斯，可是哈马斯烧杀抢掠绑票勒索做的事实在不光彩，支持这帮人那自己成什么了？于是扩大范围支持巴勒斯坦，同情战争中无辜的平民，这样自己就站在了道德高点，忽略此事的起因和战争的性质。但他们心里还是支持哈马斯，为该武装组织的每一次战果呐喊助威。从反美到反以再到支持哈马斯，这是一个极其简单的传递关系，不需要逻辑推理也不需要历史知识或国际关系知识，纯属小学3年级以下拉帮结派的举动，是不假思索的站队。在这个问题上，不管是讲台上的大学教授还是村口刷某手的大爷，思维方式一模一样，谁也别看不起谁。<br><br>　　（加沙城内的哈马斯战士）<br><br>　　不分析前因后果，不鉴别是非对错，单纯地站队做决策，这个现象在国际关系领域大家不觉得有问题，但是生活中遇到了其实也受不了。比如在公共场合遭遇尖叫骂人刮车随地小便的熊孩子，我们本能地感觉厌恶，更让人厌恶的是他们父母护短，不惜跟受害者大打出手。家长的行为就是简单地站队，自家孩子错了也要包庇，对方是受害者也要攻击。或许他们平时知书达理有教养，但是因为站队就变得是非不分，网友们会说以后社会将教会这些孩子如何做人，其实这个过程相当缓慢，因为站出来教他的人寥寥无几，因为我们是个不爱管闲事的民族。<br><br>　　不论是反美还是反以，对我们没什么实质性的好处，反对者不过就是精神上自我感觉很好，对方有麻烦时享受幸灾乐祸的快感，幻想每次战争中他们的敌人能以弱胜强，但是国际政治舞台拼国家实力，美国或以色列不会因为别人反它而变弱，战争不是电影，不存在以弱胜强的结局。反美反以的坏处是严重的，汹涌的民意在全世界传播，加速了外资撤离、吓退了外资进来，因为人家把我们跟某些不入流的国家归到一类了。另一方面，国货和国人在境外会遭到区别对待甚至歧视。总之这种反对既影响内外经济，也影响国家形象。<br><br>　　经过多年的苦心积累，反美已经有点根深蒂固。还有大量投机的反美博主发现了商机，利用这种情绪推波助澜混得餐餐与大鱼大肉为伴。如果有一天需要改变这种现象，或许只有“国家队”出场才行，所谓解铃还须系铃人；但是国家队就是那个学生家长，既要反又不能反死，虽然有一万个理由把中美关系搞好，但是具体措施依然是既反又不反，所以这个事难搞啊。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 08:15:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[大闲人老李：当美国开始讲政治]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276933-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391632">　　冷战后，美国的自由资本主义模式开始盛行，全球秩序成了实际上的单极运行逻辑，美联储成为“央行的央行”。<br><br>　　新兴国家为了发展，一方面低估本币，实施出口导向，促进增长和就业；一方面吸收外资，提升资源配置效率，并维持巨量美元储备，以维持汇率稳定。<br><br>　　美国则享受了来自新兴国家物美价廉的商品，在对外投资中获取高额回报，还以新兴国家的美元储备发行美债，维持了低成本的融资环境。<br><br>　　但随着资本和技术的不断引进，新兴国家的产业结构实现了升级和改善，开始涉足更高附加值的高级制造业和服务业；美国的制造业比重却在逐步降低，中低收入阶层工资水平长期处于停滞，阶级矛盾不断激化。<br><br>　　直至出现了2016年反建制的川大统领当政，共和、民主党两党的建制派被全面打压。<br><br>　　痛定思痛的两党建制派，在拜登2020年当选后，以大国竞争的幌子，出台了《基础设施和就业法案》、《通胀削减法案》和《芯片与科学法案》三大法案，力图用巨量的财政刺激，将制造业带回本土。<br><br>　　如今半导体、电动汽车、太阳能电池板、可再生能源工厂在美国的中部、锈带和东部拔地而起，即便从成本经济的视角，很多是不划算的，比如下面的新闻：<br><br>　　耶伦作为财政部长，顶住自由主义经济学界的压力，对上任以来“友岸外包”“近岸外包”和促进制造业的补贴政策做出了如下解释：<br><br>　　她表示，如今美国的做法也许在经济上不划算，但为了解决安全和价值观上的关切却是值得的，当前美国的目标，并非是获取经济上的竞争优势。<br><br>　　政策操盘手沙利文更是驳斥了过去40年盛行美国的资本主义自由市场理念，理由有两个：<br><br>　　一是市场是万能的，可以实现资源有效配置。<br><br>　　事实却是在市场效率的名义下，美国的战略供应链连同供应链相关的产业和就业全都转移到了海外，美国的工业基础被掏空了。<br><br>　　二是所有的增长都是好的增长。<br><br>　　事实却是金融、娱乐、律师诉讼等高附加值的虚拟经济虽然贡献了GDP，但对美国的生产力和科技进步没有帮助，制造业和基础设施等实体经济被持续挤出。<br><br>　　布林肯则忙着妖魔化中国，煽动对立情绪，引入外部压力，推动国内变革，满是我们在80年代以“开放促改革”的模样。<br><br>　　如今，美国的建制派和精英阶层，在对过去40年的发展道路进行深刻反思后，已经开始了对上一轮由资本主导的全球化进行调整。<br><br>　　他们曾经以为，依靠资本的经济理性原则可以实现经济的永续增长，但现实却是美国的社会贫富分化加大，阶层矛盾难以调和，民粹主义浪潮此起彼伏，建制派的民意基础逐步丧失。<br><br>　　为了不被赶下历史舞台，他们收起了对我们采取的产业补贴政策的傲慢，开启了“有效市场+有为政府”模式，不顾代价的推进制造业回流。<br><br>　　如今特朗普支持率仍然傲视群雄，建制派首领拜登支持率低迷。倘若2024年特朗普卷土重来，建制派用沉痛代价得到的教训，不知还能保留多少。<br><br>　　面对一个日益分裂的世界，经济理性不再被奉为圭臬，国家的基础实力成为能否最终胜出的基石和关键，而制造业的重要性开始回升。<br><br>　　席卷全美的罢工过后，工人们终于迎来了久违的涨薪。<br><br>　　还记得格瓦拉同志的那句话吗：<br><br>　　“我们走后，他们会给你们修建学校和医院，会提高你们的工资，这不是因为他们良心发现，而是因为我们来过。”<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 08:14:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戍天九思：美遏华窗口期将过很着急，中国罕见亮出巡航...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276931-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391630">　　中国在举办第十届北京香山论坛前，即10月19日，央视军事播出《砺剑——飞航铸剑》节目，回顾了航天三院（航天科工导弹研究院）研发“鹰击—8”的历程，并罕见地公开了巡航导弹智能生产线。<br><br>　　▲这是技术含量最高的生产导弹发动机部件的五轴联动数控机床！<br><br>　　笔者认为，这是战时“导弹管够”的那种智能化、无人化的大规模量产线！美遏华窗口期将过，美国政客很着急，正蠢蠢欲动！中国导弹世界第一，也是时候亮亮剑了！<br><br>　　美国炒作“2025年大陆对台动手”用心险恶<br><br>　　最近，金灿荣发表了《世界进入“大争之世”，我们将目睹500年来最深刻变局》的演讲。<br><br>　　金灿荣讲：本来中国大陆并没有解决台湾问题的时间表。因为时间在我们这边。1988年蒋经国去世前实行两岸“三通”时，台湾经济规模是大陆的45%，去年台湾经济规模仅为大陆的4%，还不如福建省。<br><br>　　但是，目前客观形势时不我待。十九大时，美军参联会主席马克米利讲，他估计大陆将在2027年中国建军一百周年时对台动手。二十大后，美国军方最新观点是大陆将在2025年对台动手。<br><br>　　这些年，美国总是搞贼喊捉贼的游戏。前年夏天，美国就不断拱火俄乌冲突，并开始炒作俄罗斯要打乌克兰，目标是想牺牲乌克兰把俄罗斯打残废。结果俄罗斯还是被逼无奈按照美国的节奏动了手，在美国的预设战场、预定时段上动了手。<br><br>　　现在，美遏华窗口期将过，美国很着急，也想在中国这边玩这个游戏，想牺牲台湾，打断中华民族的伟大复兴。于是，美方就开始炒作大陆要对台湾动手了，同时煽动台湾、日本、菲律宾和印度挑事，就是想在2025年前后挑起台海冲突。<br><br>　　为什么是2025年？一方面，早在2017年8月，特朗普政府首席战略顾问班农曾坦言：“对我来说，与中国的经济战争是最重要的事情。我们必须集中精力应对。如果我们继续失败，那么，我认为，我们将在5年后，最多10年，就会达到一个拐点，那时我们将永世不得翻身。”也就是说，美遏华的窗口期是2027年前。<br><br>　　另一方面，即使美国军力投入转向印太也不足以军事干预台海冲突，必须找替死鬼打群架，等美国建成“印太小北约”，尤其是把日本武装起来，这也需求时间。<br><br>　　据英国路透社8月31日报道，日本防卫省提出创纪录的防务预算申请，2024年防卫费总额将达7.7万亿日元（约合526亿美元）。此前日本曾计划将2023至2027年的防卫费总额大幅增加至约43万亿日元（约合3279亿美元）。可见，日本未来五年军费将增加到2022年（6.8万亿日元）的6.3倍，这将是中国2022年军费的1.43倍。<br><br>　　仅2022年，日本就从美国采购了400枚战斧巡航导弹。美日军用运输机还加装战斧巡航导弹发射系统（“迅龙”托盘武器系统），将军用运输机变身成战略轰炸机，这将使日本的防区外打击能力将跃上一个新台阶。<br><br>　　中国罕见警告分裂台湾行径<br><br>　　10月30日，在第十届北京香山论坛上，军委张又侠副主席强调：台湾问题是中国核心利益中的核心，一个中国原则是国际社会的普遍共识，无论谁想把台湾以任何形式从中国分裂出去，中国军队都决不答应、决不手软。<br><br>　　美国前国务卿基辛格博士说：“威慑有三要素，一要有实力，二要有决心，三要让对手知道，三者缺一不可。”<br><br>　　现在，中国慑美三要素中前两者已具备，必须在“让对手知道”上下更大功夫。<br><br>　　美军打仗靠“战斧”——以毒攻毒最有效<br><br>　　美军打仗偏爱空中打击。无论是海湾战争、科索沃战争，还是阿富汗战争、伊拉克战争和击毙本·拉登，美国对空中力量的使用和发挥达到了极致，战争空中化、智能化、空天一体化趋势越来越明显，战场上主打导弹、全打导弹成为一种趋势和常态。特别是“战斧”一战成名，“战斧”变战神，因此，美军也特别迷信“战斧”，有“战斧”优势则有底气，无优势则不敢战。<br><br>　　中国镇慑美军，也需要以毒攻毒！中国导弹世界第一，是时候亮亮剑了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 08:12:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[星社：欧洲，可能严重低估了这次退约的历史风险]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276930-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391629">　　很多历史，最初都是以新闻形式出现。<br><br>　　11月7日，俄罗斯宣布于当天零时完成退出《欧洲常规武装力量条约》的全部程序，当天晚些时候，北约也声明集体暂停履行该条约。<br><br>　　至此，从冷战后期开始维持欧洲战略安全的四大条约，已经全部处于被冻结或废止状态，包括：<br><br>　　《中程导弹条约》，1987年签署、2019年因美国退出而失效；<br><br>　　《新削减战略武器条约》，2010年签署、2023年俄罗斯暂停；<br><br>　　《全面禁止核试验条约》，1996年签署、2023年俄罗斯退出；<br><br>　　《欧洲常规武装力量条约》（以下简称《常规条约》），1990年签署、2023年因俄罗斯退出而失效。<br><br>　　从历史的角度看，这种态势对欧洲绝对不是好事情，甚至说是欧洲战略安全的全面倒退也毫不为过。<br><br>　　尤其是坐视《常规条约》的失效而毫无补救或替代办法，可能将被未来证明是欧洲国家在冷战之后所犯下最大的战略安全错误。<br><br>　　其深远的历史影响，绝非一些人所说的“俄罗斯现在常规力量打不赢、核大战不敢打，所以退出该条约并不会产生太大实际影响”。<br><br>　　要探究这个问题的走向，我们就必须回到问题的原点，看看这个条约从何而来、真正的意义又是什么？<br><br>　　《常规条约》的核心意义<br><br>　　1990年11月19日，北约和华约两大军事组织共计22国在巴黎签署《欧洲常规武装力量条约》，同一天，签约国发表联合声明，宣布两个组织结束敌对状态，正式终结冷战。<br><br>　　也就是说，冷战是以《常规条约》这个军事条约的签署为标志，才真正从法理上结束的。<br><br>　　兵者，国之大事。<br><br>　　国与国之间要达成军事条约，因其复杂性和决定性，尚且需要耗费无数时间、精力，而美苏两大阵营之间达成这种战略性军事条约，更是需要投入海量资源。<br><br>　　《常规条约》的谈判，从启动到最终完成历时17年，期间双方从决策层到执行层换了一批又一批人，过程也随着国际形势的发展跌宕起伏：<br><br>　　上世纪七十年代初，随着美国在冷战的高强度对抗中被迫进入战略收缩周期，“如何稳住苏联”就成为美国外交的首要课题。<br><br>　　为此，时任美国总统尼克松和总统国家安全事务助理基辛格联手展开一系列大刀阔斧的变革，其中极为重要的一项转变，就是打破禁忌和苏联开启全面谈判，以此遏止美国全球战略崩盘的趋势。<br><br>　　1972年5月，尼克松与苏联领导人勃列日涅夫达成共识，双方同意在政治领域和军事领域展开双轨谈判，其中政治谈判在欧洲安全与合作会议框架下进行，而军事谈判则在共同均衡裁军框架下进行。<br><br>　　1975年8月，政治谈判率先完成，包括苏联及东欧国家在内的35个欧美国家签署《赫尔辛基最后文件》，首次明确了欧洲各国彼此间多个领域的交往准则。<br><br>　　而更具实质性的军事谈判却迟迟没有进展。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　因为苏联极为看重常规武装力量的部署问题。<br><br>　　这里面的道理其实很简单：<br><br>　　现役武装力量分为战略武装力量和常规武装力量，前者包括远程导弹、战略轰炸机、核导弹等，后者包括装甲、火炮、战斗机等。<br><br>　　相比于常规武装力量，战略武装力量虽然更具毁灭性的威力，但也恰恰因为这种威力，使得它只能作为最后底牌和王牌存在。<br><br>　　而打牌，不能总拿王牌来打，王牌必须留到最后才能发挥最大价值。<br><br>　　因此，牌桌上就需要小牌、中牌、大牌的存在，这些常规的牌才是长期博弈中真正经常使用、并且更为好用的筹码。<br><br>　　这就是常规武装力量在长期较量中的博弈价值。<br><br>　　从上述逻辑出发，苏联认为和欧洲就常规武装力量达成限制性约定，等于主动削弱自己在长期较量中的有力武器，不利于对美战略竞争，因此始终不肯让步。<br><br>　　与之相反的是战略武装力量，美苏之间的战略武器谈判进行得就相对顺利——<br><br>　　双方从1963年开始谈，到1972年就达成《关于限制进攻性战略武器的某些措施的临时协定》，1979年又达成正式的《限制进攻性战略武器条约》，效率比常规武装力量谈判高得多。<br><br>　　常规谈判拖了十几年，一直等到1985年戈尔巴乔夫上台，事情才有了转机。<br><br>　　在戈尔巴乔夫军事改革路线的主导下，苏联在常规谈判中的底线一再后退，到1989年开始更是主动大规模裁军并从东欧撤军，最后于1990年与北约国家达成共识，同意对苏联常规武装力量加以限制。<br><br>　　这就是《常规条约》的由来。<br><br>　　从苏联和后来的俄罗斯的角度来看，这种无原则退让在战略博弈上自然是被动和不利的，但从包括苏联-俄罗斯在内的欧洲的整体安全角度来看，这又是一次难得的历史进步。<br><br>　　因为这个条约从法理上确保了欧洲不会再发生大规模战争——<br><br>　　条约生效范围涵盖了从北大西洋到俄罗斯乌拉尔山脉以西的整个欧洲地区，并详尽规定了双方在坦克，装甲车辆，重型炮，战斗机，攻击直升机等五类常规武器的上限和部署区域。<br><br>　　更重要的是，条约还建立了相应的检视核查机制，确保双方都可以对对方进行监督，这就使得战争的组织准备难度大大提高。<br><br>　　换句话说，该条约签署后，欧洲各国军队的调动将时刻处于对方眼皮底下，相当于完全消除了全地图的战争迷雾。<br><br>　　这不仅大大增进了双方的互信和透明度，也促进了双方的军事合作和交流，因此该条约才会被公认为欧洲战略安全基石。<br><br>　　1991年12月25日苏联解体，从苏联独立出来的八个欧洲国家，包括俄罗斯在内，开始推动以各自国家名义签署《常规条约》的谈判。<br><br>　　也就是换个名字、微调部署边界而已，问题并不大。<br><br>　　1992年7月，条约《最后文件》谈判完成，总计30个国家签署，并进一步约定了各方兵员的限额。<br><br>　　1992年11月9日，条约正式生效，有效期为无限期。<br><br>　　此后七年间，俄罗斯认为外患已经消失，加上经济全面倒退和社会秩序瓦解，大幅减少军费支出，常规军力一落千丈。<br><br>　　到了1999年，由于北约启动冷战后第一轮东扩，吸纳了捷克、匈牙利和波兰，使得条约原有的平衡被打破，俄罗斯据此认为自己在常规武器上处于劣势，要求重新谈判和修改条约。<br><br>　　俄罗斯这个要求并不过分，也没有提出新的要求，因此谈判过程比较顺利。<br><br>　　1999年11月19日，各方签署了条约《修改协议》，将条约适用的地理范围重新做了微调，并对坦克、装甲车辆和重型炮三大类地面武器的限额重新作出规定。<br><br>　　看起来，欧洲似乎即将以实现持久和平的姿态走入新世纪。<br><br>　　然后，让俄罗斯人完全没有意料到的事情就发生了——<br><br>　　北约各国签署条约《修改协议》后，其国内立法机构全部拒绝批准，理由是俄罗斯在摩尔多瓦和格鲁吉亚未完全撤军。<br><br>　　随后，这些国家的行政部门又以未获立法机构批准为由拒绝执行条约，并且开始采取各种办法回避重启谈判。<br><br>　　而事实上，所谓“俄罗斯未完全履约”纯粹是欲加之罪何患无辞，因为俄罗斯在国内车臣反恐战争之后不仅兑现了从摩尔多瓦撤军和关闭2个格鲁吉亚基地的承诺，还为北约组织了20多场核查视察。<br><br>　　试想一下，这个阶段的俄罗斯已经让到连底裤都不要了，甚至还在期盼加入北约，怎么可能会在细枝末节的问题上不履行条约？<br><br>　　退一万步讲，苏联未解体之前真正不履行条约的时候更多，北约哪次不是小心哄着、求着重启谈判？<br><br>　　为什么现在俄罗斯谨小慎微，北约反而一边东扩一边鸡蛋里挑骨头呢？<br><br>　　如果硬说俄罗斯因国内反恐调动兵力违反了条约，那么北约在1999年3月发动科索沃战争，直接改变了巴尔干半岛上的国家边界线，这算不算更早、更严重的违约呢？<br><br>　　可见，所谓“俄罗斯未完全履约”很明显就是北约用来拒绝俄罗斯的借口。<br><br>　　换句话说，在俄罗斯带头瓦解了苏联、躺平任由西方国家予求予取之后，北约国家却早已将《常规条约》视如废纸，丢进了垃圾桶。<br><br>　　北约国家这么做的原因无他，就是“形势”二字——<br><br>　　此时的前苏联国家，尤其是俄罗斯，常规武装力量已经跌入难以启齿的谷底，也失去了讨价还价的坚强意志，因此对于北约来讲已经不足为虑，再强调条约反而对自己的扩张不利。<br><br>　　这就叫此一时彼一时。<br><br>　　而俄罗斯也是到这一步才开始明白，自己的真心和躺平不但没有得到回报，还被狠狠戏耍了一番。<br><br>　　更耻辱的是，从北约国家立法部门集体拒签就可以看出，这种戏耍还是对方内部达成共识的。<br><br>　　这是欧洲国家在《常规条约》问题上犯的第一个战略错误。<br><br>　　这种翻脸不认人的决定，使得常规条约《修改协议》的执行陷入僵局，也使得《常规条约》本身失去了法律和政治的保障，导致条约的实质性瘫痪，为如今的冲突埋下了第一颗雷。<br><br>　　此后，北约不但没有见好就收，反而继续推动东扩。<br><br>　　2004年3月，斯洛伐克、保加利亚、罗马尼亚、斯洛文尼亚，以及波罗的海三国正式成为北约成员国。<br><br>　　即便如此，俄罗斯还是硬吞下这口气，于2004年7月批准了《修改协议》。<br><br>　　北约国家对此有回应吗？<br><br>　　没有。<br><br>　　一个都没有。<br><br>　　2007年12月12日，在多次要求北约国家批准《修改协议》无果和寻求加入北约被拒后，俄罗斯终于选择放弃这种单方面付出，宣布暂停履行条约义务部分条款。<br><br>　　然而，这依旧未能引起欧洲国家重视，也未能阻止北约的继续谋求扩张。<br><br>　　2008年4月，北约布加勒斯特峰会决定吸纳阿尔巴尼亚和克罗地亚加入，时任美国总统小布什甚至不顾俄罗斯一再警告，直接向乌克兰和格鲁吉亚发出公开邀请。<br><br>　　要不是时任德国总理默克尔和时任法国总统萨科齐联手强势反对，俄乌冲突恐怕得在十几年前就爆发了。<br><br>　　到这一步，俄罗斯算是彻底清醒，看明白了以美国为首的北约自始至终就没有打算对俄罗斯平等相待。<br><br>　　哀莫大于心死，此后，俄罗斯逐渐转入和北约的硬对抗模式。<br><br>　　双方角力的结果，就是2014年3月克里米亚危机爆发，使得《常规条约》从事实上作废，情况开始急转直下。<br><br>　　2015年3月，俄罗斯宣布无限期退出《常规条约》联合协商小组会议。<br><br>　　2022年2月，俄乌冲突全面爆发。<br><br>　　然后就是今年5月份，俄罗斯国家杜马（议会下院）一致通过废止《欧洲常规武装力量条约》法案，并于11月7日完成全部退出程序。<br><br>　　至此，这个从1973年谈到1999年、全欧洲曾热切期盼的战略安全基石军事条约进入实质性消亡。<br><br>　　讽刺的是，直至其消亡，北约国家也从未批准过最后的《修改协议》。<br><br>　　从上述这个过程，我们可以看出一点，那就是俄罗斯人在对待《常规条约》上是认真的。<br><br>　　不论这种认真是形势所迫还是主动选择，它都从事实上维护了欧洲战略安全环境的基本稳定。<br><br>　　任何现实主义的欧洲政治家都应该牢记上面这一点。<br><br>　　因此，如果说《常规条约》的核心意义是什么，答案就是：<br><br>　　它是欧洲战略安全的主要参与方相互释放的信任和善意。<br><br>　　这也就意味着，一旦这种信任和善意被一方抛弃，欧洲的战略安全也将不复存在。<br><br>　　这就是为什么俄乌冲突是在默克尔下台之后爆发的原因。<br><br>　　因为默克尔代表着欧洲主要国家对俄罗斯还保留有国家层面的信任和善意，在集体善意已经消失之后，一旦这种大国间的沟通桥梁也消失，战争的风险自然也就不可避免地越推越高。<br><br>　　这也是为什么俄罗斯这次完全退出《常规之后》，欧洲稍微清醒一点的人会惊呼安全基石崩塌的原因。<br><br>　　今后欧洲安全靠什么撑着？<br><br>　　认为俄罗斯这次全面退出影响不大的人说，俄罗斯自从2015年之后就实际上冻结了《常规条约》，这次也就是走个流程而已，所以实际上变化不大。<br><br>　　这个观点似是而非，实际上并不成立。<br><br>　　因为它只截取了《常规条约》长达五十年的历史中的最后八年来说事，而没有从完整的来龙去脉加以分析，自然就无法得出经得起历史考验的结论。<br><br>　　从上面条约的完整历程梳理我们就可以看出：<br><br>　　《常规条约》是真正能保障欧洲战略安全的法理支柱，在其谈判、签署和执行的早期过程中，实实在在地维护了欧洲将近30年的战略安全。<br><br>　　恰恰是从1999年之后，北约国家主动违约在先、漠视俄罗斯在后，才使得《常规条约》的严肃性和公平性荡然无存，并逐渐引发双方重回对抗，进而导致了目前让欧洲多败俱伤的冲突局面。<br><br>　　因此，说影响不大实际上就是只见树木不见森林、只看现象不看本质。<br><br>　　举个例子，俄罗斯这次全面退出带来的影响，现成就有一个，那就是把“今后欧洲战略安全靠什么来支撑”这个问题，直接摆到了欧洲人的面前。<br><br>　　这是一个非常严肃的问题。<br><br>　　欧洲国家任由《常规条约》消亡，本质上是因为把欧洲战略安全的希望寄托在三个基础之上：<br><br>　　美国提供安全保障、俄罗斯长期羸弱、欧洲保持统一。<br><br>　　而这三个基础，其实无法得到历史的保证：<br><br>　　先说美国，欧洲国家长期依赖美国的核保护伞和军事援助，认为美国在任何情况下都会保护欧洲的安全和利益，然而，美国的战略重心和利益只会随着国际和国内形势的变化而发生调整。<br><br>　　当前美国国会和白宫因巴以问题而无暇顾及乌克兰、甚至在拨款问题上陷入公开分歧，就是一个最新、最真实的写照。<br><br>　　这种分歧的本质，是美国的能力和资源已经不足以应付多场局部冲突。<br><br>　　如果美国在未来遇到更大的挑战和危机，它是不是只能进一步削减对欧洲的军事承诺和支持，甚至不得不放弃欧洲的安全保障？届时欧洲将如何应对？<br><br>　　如果再考虑到美国国内新孤立主义思潮的崛起和社会的持续极化，未来欧洲面临更大危机时美国还能不能顾得上，恐怕答案已经很明显了。<br><br>　　至于把希望寄托在俄罗斯一直羸弱上，那也是自欺欺人。<br><br>　　俄罗斯这个国家，拥有广袤的土地和充足的资源，拥有良好的国民教育和深厚的科研底蕴，拥有角逐世界大国的强大意志和征战传统，拥有丰富的地缘政治经验，这些条件无一不构成强大的军事潜力，也是俄罗斯在历史上几度沉沦都能重新崛起的国家基础。<br><br>　　因此，欧洲如果认定俄罗斯未来不会再强大起来、强大起来后不翻冷战结束后三十年的旧账，恐怕是在开历史的玩笑。<br><br>　　须知历史不可能永远站在谁的一边，成事在天，谋事还得在人。<br><br>　　还有第三个希望，“欧洲长期统一”，同样也是充满不确定因素。<br><br>　　事实上，欧洲国家在诸多问题上存在分歧，这些分歧涵盖了从外交政策、社会议题到军事问题方方面面等，并且在一体化机制和制度上仍存在缺陷和不足，如财政纪律、分配制度到风险防范等，可以说现在是德法两国在勉力维持团结。<br><br>　　在这种情况下，如果外部环境稳定，欧洲的一体化尚可期待，而如今全球政治经济格局剧烈变化，欧洲的一体化很难不受影响。<br><br>　　国际形势继续演变下去，如果欧洲未能出现强有力的政治领导人、未能迅速达成强有力的政治共识，而还是像现在这样不紧不慢、优哉游哉地凑合过日子，恐怕很难适应下一个阶段的国际形势。<br><br>　　届时，欧洲不同地缘环境、发展阶段、文化传统的国家必然出现不同的路线选择，而这种选择也将不断为外部势力介入欧洲事务乃至制造混乱提供契机。<br><br>　　考虑到欧洲在全球综合实力竞争中排位不断下滑的现状，未来这种风险不可谓不大。<br><br>　　因此，现在的欧洲只是看上去还算安全，而实际上，这种安全是建立在三个并不稳固的基石之上的。<br><br>　　未来其中任意一个产生变化，欧洲的战略安全也将不复存在。<br><br>　　如果看不到这种趋势，那就是致命的战略短视。<br><br>　　而这种短视，才是真正危害安全的第一天敌，因为它从根本上断绝了亡羊补牢、未雨绸缪的可能性。<br><br>　　综上所述，如果欧洲对当前四大法理安全支柱濒临全面崩溃的局面没有丝毫警醒，而是任由局面发展下去，未来重新爆发全面战争将不再是小概率事件。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 08:10:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：拜登山穷水尽，这是最后的救命稻草.....]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276929-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391628">　　现在对拜登来说，重要的事情只有一件，就是赢得明年的选举，获得连任。<br><br>　　但现在看来，局势非常严峻。<br><br>　　11月5日，美国媒体公布了最新的民调，表示拜登已经岌岌可危。<br><br>　　民调由纽约时报和西恩纳学院联合开展，显示在内华达州、佐治亚州、亚利桑那州、密歇根州和宾夕法尼亚州选民中，拜登的支持率落后特朗普4到10个百分点。<br><br>　　这5个州，是美国大选的关键州，就是他们在2020年助力拜登击败了特朗普。<br><br>　　现在这些地方全面落后，就真的是要了拜登的老命了。<br><br>　　纽约时报还说：约2/3的受访者认为在拜登的领导下，国家正朝着错误的方向前进。<br><br>　　如果拜登还不调整的话，2023可以说是败局已定！<br><br>　　2023年，对拜登来说，倒霉的事情一件连着一件：<br><br>　　1、开年就安排众多官员访问中国想缓和局面，结果就爆发了流浪气球事件，被共和党抓住机会猛烈攻击，访问延迟了半年；<br><br>　　2、顶住共和党的压力全力支持乌克兰，结果寄予厚望的泽连斯基春季大反攻打得非常难看；<br><br>　　3、欧佩克组织完全不配合，一致减产，让加息的效果大打折扣，整个中东与美国唱对台戏；<br><br>　　4、对特朗普穷追猛打，但特朗普成功塑造了被迫害者的形象，支持率不降反升；<br><br>　　5、美联储加息到历史高点，但是最终镰刀空舞，收割了个寂寞，想拉崩中国经济无疑是痴人说梦；<br><br>　　6、不仅如此，因为美联储的不断加息，不仅美债销售困难，财政越发窘迫，经济发展遭遇重重障碍，一面失业率暴增，一面各行业罢工，制造业回流的计划完全落空。<br><br>　　7、中国斡旋沙伊和解而国际形象大幅度攀升，拜登尝试斡旋沙以和解，结果巴以冲突爆发，竹篮打水一场空；<br><br>　　8、中国推出Mate60，中美科技战最终美国完败，为期6年的围堵全面失败；<br><br>　　9、以色列完全不听话，美国陷入多线作战的巨大风险，在中东的军事基地屡次招到攻击；<br><br>　　所以，也正是因为以上种种，特朗普动辄攻击拜登，说他是有史以来最差的总统。<br><br>　　尤其最近的巴以冲突让拜登遭受了巨大压力，因为任何时候，两面派是最不讨好的。<br><br>　　共和党一开始就坚定的、无下限的支持以色列，特朗普更是为加沙屠城拍手称快，而拜登为了维护灯塔国的形象，扭扭捏捏，一边不情愿的援助以色列，一边又喊着要开通人道主义通道，要求以色列不要占领加沙。<br><br>　　结果把两边都得罪了。<br><br>　　白左们认为拜登在支持以色列的反人类暴行，保守派又认为拜登对以色列支持得不够……<br><br>　　屋漏偏逢连夜雨，关键时刻，民主党内部还产生了分裂情绪。<br><br>　　巴以冲突爆发以来，美国众议院唯一的一名巴勒斯坦裔议员塔伊布呼吁停火，开放人道主义通道，并要求拜登停止对以色列的支持。<br><br>　　共和党马上抓住这个机会，发起决议，要求谴责塔伊布的言论。<br><br>　　11月7日，关于这项决议在美国众议院进行了投票，最终以234票对188票通过了对塔伊布的谴责。<br><br>　　这不重要，重要的是，有22名民主党站到了共和党的阵营，投了赞成票。<br><br>　　这个信号是非常要命的，因为目前美国两院中两党基本上势均力敌，都只比对方多3到5票，一旦超过10名党员倒戈，那么就必然会导致失败。<br><br>　　那么可以预见的是，民主党后期的一系列政策想在美国国会通过将非常困难，拜登将寸步难行。<br><br>　　目前，共和党的想法，是放弃对乌克兰的援助，全力支持以色列，一旦有20多名民主党反水，那么拜登就将成为一个摆设，啥都干不了了。<br><br>　　墙倒众人推，破鼓万人捶，拜登越控制不了局面，内塔利亚胡就越忤逆，越不听话。<br><br>　　不仅不听话，还要唱对台戏，要出拜登的洋相。<br><br>　　布林肯到中东出差，刚对媒体说以色列同意暂时停火，开放人道主义援助通道，后脚内塔利亚胡就跳起来打他的脸，公开对媒体说我们从来没同意这么干，布林肯都在胡扯。<br><br>　　拜登脸都丢光了……<br><br>　　内塔利亚胡很清楚，只要对加沙的战斗继续打下去，2024年拜登的大选输定了，到时候只要特朗普重回白宫，就会对以色列进行无限支持。<br><br>　　拜登，现在已经是山穷水尽了。<br><br>　　所以在这个时候，中美关系居然出现了难得的宁静，开始了高频次的互访，并成立了一系列的合作工作小组。<br><br>　　尤其是在今年早些时候，因为美国制裁了中国香港特首李家超，美国明确表达将拒绝李家超参加旧金山的APEC会议。<br><br>　　可是最近，美国却主动邀请李家超去旧金山开会，李家超说邀请我收到了，可是太忙了，我去不了……<br><br>　　这一次的APEC，也就是亚太经合组织峰会，拜登政府对此寄予了厚望，希望以此改变自己孤立无援的局面。<br><br>　　美国媒体早就开始吹风，希望中国最高级别的领导出席。<br><br>　　也正是因为如此，美国在各种场合开始放软话，最为明显的就是对蛙岛的态度。<br><br>　　上次我们说了，“美国在蛙协会”主席罗森伯格最近窜访蛙岛，主要工作就是让蛙岛千万别跳，一再强调不支持蛙岛独立，呼吁两岸对话。<br><br>　　中国外交天团访问美国，美国也言不由衷的说：<br><br>　　美方乐见中国成功，美中需共同应对全球性挑战，认为竞争不是美中关系的全部，双方应负责任管控竞争。<br><br>　　美国一旦开始转向，除了菲律宾仍然不知死活，狗腿子们也纷纷开始跟进。<br><br>　　作为最忠诚的舔狗，冯德莱恩快速变脸，说我们必须正确看待中国，必须认识到，我们的关系中存在明显的竞争因素，但这种竞争可以是建设性的，而非对立的。<br><br>　　尽管在今年上半年备受冷遇，但冯德莱恩毫不在意，说马上还要来中国出差。<br><br>　　而G7发表联合声明说：我们重申台湾海峡的和平与稳定对国际社会安全与繁荣的重要性，并呼吁和平解决海峡两岸之间的问题。七国集团成员国在台湾问题上的基本立场没有改变，包括一个中国的既定政策。<br><br>　　拜登现在最重要的事情，就是想尽一切办法稳住中国，并让中国最高层出席APEC峰会，达成部分经济上的合作，至少不要让人感觉美国在欧洲、中东、亚太的三个支点全部出了问题！<br><br>　　对此，中方发言人在记者发布会上的回答是：<br><br>　　“通往旧金山”不会是一马平川，不能靠“自动驾驶”。<br><br>　　双方要切实“重回巴厘岛”，把两国元首的共识真正落到实处，排除干扰，克服障碍，增进共识，积累成果。<br><br>　　对于美国的期盼，中国还未给出最终的答复。<br><br>　　为什么呢？<br><br>　　因为美国长期说了不算，算了不说，整个美国一盘散沙，各自为政，很多问题谈了也是白谈。<br><br>　　中国要谈你们就要拿出诚意和态度来，拿出行动来。<br><br>　　最终的结果会怎样，我也不知道，但我认为，应该不会把拜登一棒子敲死，毕竟现在很多国家盼星星盼月亮的等着特朗普回来呢，如果两党出现一党独大或者一党过于衰弱，那内斗就搞不下去了。<br><br>　　现在的拜登，形势的确很严峻，内塔利亚胡巴不得看他笑话，因为和他关系好的一直是共和党。<br><br>　　这次对加沙的攻打短期内不会结束，中东已经完全脱离了美国的控制，战争拖得越久，对拜登的声望打击就越大。<br><br>　　现在拜登可能已经醒悟过来了，以色列内部反对内塔利亚胡的声音越来越大，布林肯在以色列的时候还专门会见了内塔利亚胡的反对党，但现在可能为时已晚，大概率以后拜登只能捏着鼻子支持以色列了。<br><br>　　谈几点：<br><br>　　1、拜登任职的3年时间，中美博弈中国取得了完胜；<br><br>　　2、在今年年底到明年6月份，中美关系会相对比较缓和，但为啥只能持续到6月份呢？因为总统大选开始后，两党又要开始比赛内卷反华了。<br><br>　　3、最重要的一点：<br><br>　　美国对中国的直接出击未必是坏事，对中国的妥协也不见得全是好事。<br><br>　　最典型的例子，因为美国对中国科技的全面制裁，使得国产芯片快速发展并获得了市场，但是在取得阶段性的成果后，美国开始放弃围堵政策，开始转向对中国进行倾销了，拜登尤其给了三星和海力士全面豁免，让它们进入中国市场。<br><br>　　现在，才是最危险的时刻了！<br><br>　　对中国来说，可怕的从来都不是围堵，而是倾销！<br><br>　　就如同特朗普如果不发动贸易战和科技战，国产芯片根本不可能取得今天的成就！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 08:09:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：国运之战！美国孤注一掷，中俄如何奉陪？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276928-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391627">　　在大国的博弈中，我们来到了难得的战略优势期，当前中国的“一带一路”倡议已具备了国际经济新秩序的雏形，若美国在欧洲失去优势，在中东失去影响力，依托“一带一路”，欧亚的贯通融合发展成为可能，这是一盘大棋。<br><br>　　大变局时代已经来临，如果说是谁导演了这场冲突，将美国逼到如此境地，那么无疑他是高明的。<br><br>　　11月5日，美军在社交媒体上发布了一个图片，美军一艘“俄亥俄”级核潜艇的舰桥浮出水面，正在通过苏伊士大桥。<br><br>　　有趣的是，这则消息没有题目，也没有任何文字说明，仅仅只有一张图片，俗话说字越少，事越大，美军这则消息直接没有字！传递的言外之意也十分明显：伊斯兰世界，不要动以色列，否则你猜我的核潜艇里，有没有核导弹？<br><br>　　至此，美方在中东的军力部署大致如下：海上打击力量上，“福特”号和“艾森豪威尔”号两支航母打击群，由3艘登陆舰艇组成的“巴丹”号两栖打击部队，水下力量上，一艘“俄亥俄”级核潜艇，可携带154枚“战斧”巡航导弹。<br><br>　　空中力量上，一个F-15E攻击鹰战斗机中队（约24架）、20架F-35攻击机、一个A-10近距离空中支援中队，此外，根据公开数据，至少有20架美军重型运输机和民用运输机，往返在美欧的军事基地和以色列之间，向后者运送武器弹药。兵力上，据不完全统计，中东的美军士兵至少达到了4300人。<br><br>　　这种大规模的海上协同打击力量，单拎出来一个都能灭掉一个中型国家，要说美方是为了撤侨？你信吗？美国自己都不信，他们给的理由是这样的：保护美国在该地区的军队和公民，但优先确保向以色列提供关键的安全援助，抵御哈马斯进一步的“恐怖袭击”。<br><br>　　外行看热闹，内行看门道。美军大张旗鼓地开进中东，预示着美方在此轮巴以冲突的战略，已经不得以来到了第三阶段：下策伐兵。<br><br>　　此前，在冲突刚开始的时候，布林肯、拜登先后赶赴中东展开外交斡旋，并会见内塔尼亚胡，其目的便是要求以色列控制冲突规模，以打击哈马斯为目标，打完收兵，见好就收，这个阶段用我们的兵法解释，便是上策伐交。<br><br>　　与之相印证的是，10月15日，当拜登被问及是否支持以色列占领加沙时，拜登的回答是“这会是一个大错误”，此时美国的立场是：支持以色列铲除哈马斯，并提供一切所需支持，而布林肯和拜登同内塔尼亚胡当局的讨论焦点，则是人质交换、外国人撤离、人道主义通道等事宜。<br><br>　　但内塔尼亚胡迫于国内民意压力，并怀揣着永绝后患的野心，拒绝人道主义物资进入加沙，对加沙继续实施无差别轰炸，甚至多次炸毁加沙医院和难民营，在半个月后，以军派遣地面部队对加沙发起进攻，并为此制定了详细的战术。<br><br>　　具体来讲，先是从加沙北部、东北部、中部三面切割，将巴勒斯坦人驱赶到西奈半岛，随后包围加沙城，以推土机、坦克推平地面建筑，用水泥封住地道出入口，消灭哈马斯的同时，将加沙夷为平地，11月6日，内塔尼亚胡毫不掩饰地宣布：以色列将全面接管加沙地带的安全。<br><br>　　眼见内塔尼亚胡有了吞并加沙的意图，美方的战略被迫进入了第二阶段：中策伐城。<br><br>　　既然以色列拉不住，那就允许你拿下加沙，但却不能由你管理，美国为此提出了自己的三点方案。<br><br>　　根据彭博社曝出的消息，美以正在考虑消灭哈马斯后对加沙地带的管理问题，一是由美、英、法、德等西方国家组成联军，支持地方国家组成委员会管理加沙，该委员会还计划邀请沙特等逊尼派国家加入。<br><br>　　二是在仿照1979年埃及和以色列的和平条约，在加沙地带派驻维和部队暂时管理，三是将加沙地带交由联合国代管。<br><br>　　美方的想法很简单，如果拿下加沙，此轮巴以冲突同样以一个满意的结局收场，美方在解决冲突后潇洒转身，聚焦东方，中东仍在美国执掌之中且拜登政府声望剧增，而以色列则一雪前耻。<br><br>　　但随着以军轰炸叙利亚并与黎巴嫩真主党交火，并利用“摩萨德”冒充阿富汗人挑衅伊朗，以色列的野心膨胀了，那就是将冲突外溢到中东其他地区，进一步占领约旦河西岸，并向黎巴嫩、叙利亚进军，利用美国霸权的余晖，吞并黎巴嫩、占领地中海沿岸，从而掌控地中海的出海口，在中东真正站稳脚跟，到了那个时候，拥有核武器和战略纵深的以色列，当之无愧为世界一极！<br><br>　　犹太人对美国的政治、经济和舆论有着超凡的影响力，反对以色列就是反出美国，尤其是2024年大选临近，对内塔尼亚胡的牌，拜登不敢不跟，因此在上策伐交、中策伐城相继失败后，美国迫不得已来到了第三阶段：下策伐兵，并派出大规模军事力量进驻中东，为以色列的野望撑腰。<br><br>　　无利不起早，这里面自然夹杂着美国的利益。中东是亚欧非三大洲的交汇处，沟通大西洋和印度洋，是当之无愧的“五海三洲之地”，同时掌握着世界6成以上的石油储备，控制了中东，便能确立欧亚大陆和全球的政治经济秩序，而以色列则是美国插入中东的一把尖刀。<br><br>　　对美国而言，在伊拉克、阿富汗撤军后，再失去以色列，便在中东失去了话语权，进而将失去对沙特等石油输出国组织的控制，石油美元不保，金融霸权不存，全球秩序也将有颠覆之虞。<br><br>　　换个角度来看，在此轮巴以冲突中，美方若能借以色列这个支点，重整中东秩序，帮助以色列站稳脚跟，消灭西方敌对武装，不仅能掣肘伊朗等什叶派国家，还能一劳永逸地稳定中东局势，为后期的“重返亚洲”战略消除后顾之忧。<br><br>　　在这个前提下，美国已将中东的大乱斗视为其国运之战。<br><br>　　什叶派并不好对付，拿伊朗来说，其工业体系、军事实力和战略纵深都不是以色列能抗衡的，有核武器也没用，伊朗的战略纵深吃颗核弹还是能承受的，反而能借此重启核试验，但以色列的小身板能经得住“导弹洗地”吗？别忘了，伊朗的背后还有大国的影子，美国要想实现战略意图并不容易，必须集中力量，速战速决。<br><br>　　一些当下不必要的棋子，该抛弃了。<br><br>　　首当其冲的便是乌克兰。<br><br>　　10月30日，美众议院通过议案，同意美国向以色列提供143亿美元的军事援助，而乌克兰却一个子儿都没有，更早前，泽连斯基参加比利时的欧盟峰会，并发表视频讲话，但反响寥寥，视频信号被掐断后，会议很快转向了巴以冲突，11月3日，美白宫发言人再次给乌克兰泼下一盆冷水，称今后拜登政府将缩水对乌军援。<br><br>　　台海最近也难得平静。<br><br>　　早在10月19日，“美国在台协会”主席罗森博格便在台北表示，台海和平稳定符合美国的长久利益，强调美国会继续遵循“一中政策”，罗森博格可能怕民进党误会了她的话，着重强调了：美国虽反对“单方面改变现状”，但不支持“台湾独立”，支持两岸对话，和平解决台湾问题。<br><br>　　罗森博格走后，我们发现民进党出奇的安静，或许考虑到即将的台湾地区选举，美国又不情不愿地派出一艘老旧军舰，联合加拿大在台湾海峡“打了次卡”。<br><br>　　甚至连中美关系，都出现了阶段性缓和。<br><br>　　比如邀请王毅访美，并给予高规格接待，中国代表团这次难得没吃泡面，尝了尝西餐，布林肯、沙利文热情洋溢，拜登也亲自会见王毅外长，还义正词严地对王外长表“忠心”：美国愿意与中国保持沟通，应对全球性挑战。<br><br>　　可能是此前“对华脱钩”的动静太大，为怕中国误会，美财长耶伦亲自“辟谣”。11月6日，耶伦在“华盛顿邮报”撰稿，表示美国的经济战略不是为了压制其他经济体，而是为了“提高美国经济潜力”，耶伦还破天荒地劝中国：中美GDP占全世界的40%，中美经济脱钩对全世界都是经济灾难，提议中美要建立建设性的经济关系。<br><br>　　美方还请求同中国领导人在旧金山会晤，若不出意外，拜登“四不一无意”的大饼又将端上餐桌。<br><br>　　都是千年的狐狸，美国的心思中俄都懂，众所周知，北约、以色列、日韩是美国在全球安全框架的三大支点，美国想收缩力量摆平中东，就给了其他大国难得的战略机遇。<br><br>　　在欧洲方向，俄军发起全线反攻，在俄乌战场推进数十公里，沿线乌军望风而退，我们也在用自己的方式开辟战略空间，自哥伦比亚总统访华后，11月初，澳大利亚总理阿尔巴尼斯访华，中澳关系回暖，更早前，澳大利亚政府还悄悄批准了中企对达尔文港的租约，近期，韩国也动了心思，积极促成了中日韩外长会晤，年底还有一场大戏，那就是中欧领导人峰会，在美国分身乏术之际，美国的盟友体系正在逐渐瓦解。<br><br>　　只是这些还不够，所谓攻敌必救，美国的重心在哪里，大国博弈的节奏就要跟到哪里。<br><br>　　我们将新闻串起来看，便一目了然，首先出场的是俄罗斯，10月26日，俄罗斯邀请哈马斯访俄，还得到了普京的亲自接见，更巧合的是，当天伊朗副外长巴盖里也对俄罗斯展开了访问，敌人的敌人就是朋友，不得不说，普京是个善于把控时机的领导者，在美国准备为以色列倾尽全力之时，俄罗斯、伊朗和哈马斯达成了什么协议，外界不得而知。<br><br>　　其次出场的是中国，11月8日，在本轮巴以冲突爆发一个月之际，中国外交部做出表态，首先谴责了武力袭击平民的反人道行径，其次强调了“两国方案”是解决冲突的根本出路，“两国方案”是什么？就是以1967年划定的边界为标准，巴勒斯坦以东耶路撒冷为首都建国，根据这个方案，以色列别说扩张到叙利亚和黎巴嫩，1967年后蚕食巴勒斯坦的非法领土都要吐出来。<br><br>　　不要忘了，中国本月安理会的轮值主席国，利用这个平台，能做的事情还有很多。<br><br>　　若美国执意荡平中东，“两国方案”告吹，那么谁也不能保证，中伊会不会再签一个“25年协议”，真主党、哈马斯会不会在沙漠里刨出几套“野生武器装备”，维和部队会不会奔赴中东？不鸣则已，一鸣惊人，面对百年一遇的战略机遇期，兔子急了是真的会咬人的。<br><br>　　最后是伊斯兰世界。在大国的背靠背支持下，什叶派大哥伊朗的胆子也大了起来，首先是对以色列划下红线，强调若加沙战局进一步扩大，以色列政权将彻底毁灭；11月1日，伊朗号召伊斯兰世界对以色列实行石油禁运，5日，伊朗直接同美国硬刚，其防长点名美国，要求美国立即制止在加沙的战争，并实现停火，否则美国将遭受沉重打击！<br><br>　　最后，我们从宏观的角度，整体看一下中东局势。<br><br>　　在美军撤离阿富汗、俄方深陷俄乌冲突后，中国迅速填补了中东地区的力量空白，并利用外交渠道，深化同阿富汗、伊朗等伊斯兰世界的能源和经贸联系，利用沙伊和解、叙利亚重返阿拉伯大家庭，逐步开启中东民族大和解的浪潮，这一切都奠定了此轮巴以冲突爆发后，中东地区迅速凝聚起团结的“反美”和“反以”阵线。<br><br>　　我们的招式看似闲棋，实则另有深意。<br><br>　　美方则是效仿合纵连横之法，欲推动沙以和解，将沙特绑定在美国战车，进而控制石油输出国组织，增产石油纾困通胀，沙特的妥协令巴勒斯坦人痛心疾首，哈马斯只有用鲜血和生命充当阿拉伯民族的粘合剂，巴以冲突随即爆发，而巴勒斯坦与沙特同文同种，后者不得不亮明“反以”立场，同美国渐行渐远。<br><br>　　整体来看，美国在中东战略上的失败，是其押宝以色列，开启国运之战的必然选择。<br><br>　　在伊斯兰世界的统一战线下，大国完全可以效仿西方的套路，在中东打一场“代理人战争”，遏制美以的野心，若在俄乌、东亚两大支点岌岌可危之际，美国将再次陷入中东的战争泥沼，结局便是耗尽最后一滴血。<br><br>　　在大国博弈中，我们来到了难得的战略优势期，当前中国的“一带一路”倡议已具备了国际经济新秩序的雏形，若美国在欧洲失去优势，在中东失去影响力，依托“一带一路”，欧亚的贯通融合发展成为可能，这是一盘大棋。<br><br>　　大变局时代已经来临，如果说是谁导演了这场冲突，将美国逼到如此境地，那么无疑他是高明的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 08:08:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：美国终于反击，但情势却很吊诡！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276927-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391626">　　伊拉克武装组织于11月7日凌晨，对四个美军基地发动六次导弹袭击。昨天我们在谈论此次袭击事件后，就在等，等着看美军什么时候会回击。<br><br>　　隔了一天半后，按照美联社于9日的报道，美军出动2架F-15战机，对叙利亚东部一处设施发动空袭，摧毁存储在该设施中的武器装备。<br><br>　　按照美国防长奥斯汀的说法，这次的轰炸是拜登下令，针对近期内，美军在叙利亚和伊拉克境内的军事基地，频繁遭受轰炸的回应。<br><br>　　吊诡的是，美国军事基地遭受袭击后，是伊拉克伊斯兰抵抗组织（伊拉克武装组织）出来认领、宣布的。意思是说，这是我干的。但美军派遣战机轰炸的地点却是在叙利亚东部。<br><br>　　这意味了什么？<br><br>　　按照美国五角大楼发言人帕特·莱德于11月6日的说法，从10月中旬以来，美国在叙利亚和伊拉克的目标遭到袭击的次数，已经上升到38次，总计有45人在袭击中受伤。<br><br>　　而且，这许多次对美军基地的袭击，几乎都是由伊拉克武装出面认领。算起来，这次是美军第二次对叙利亚轰炸。<br><br>　　美军基地遭受这些武装组织袭击的次数将近40次，但美军还击的次数却是寥寥可数。这又是为什么？<br><br>　　1 美国企图分化伊朗和沙特<br><br>　　半个月来，美军两次轰炸叙利亚所用的理由都是：“打击伊朗革命卫队及其附属组织所使用的设施”。这是关键所在。<br><br>　　第一，这是美国的分化作用。<br><br>　　美国希望将伊朗和阿拉伯国家分化开来。美国长期制裁伊朗，前前后后将近四十年。美国把中东地区伊斯兰世界一分为二，制裁伊朗，但扶植沙特，与沙特等逊尼派阿拉伯国家交好。唯独把什叶派的伊朗排除在外。<br><br>　　由于伊朗被美国孤立，什叶派的力量被打击。因此伊朗也极力支援、扶持阿拉伯国家中的什叶派力量。<br><br>　　尤其是当叙利亚的叛军势力在某大国的默许下迅速壮大，于2013年成立“伊斯兰国”。而“伊斯兰国”是逊尼派的，在当时的战斗力极强，在极盛时期其控制的区域横跨叙利亚南部和伊拉克北部。<br><br>　　而“伊斯兰国”是反什叶派的，因此也造成伊朗的紧张。在那时期，伊朗支持叙利亚总统巴沙尔·阿萨德所领导的政府，对付叛军，当然也是对付“伊斯兰国”。<br><br>　　历史的恩怨就是如此，有许多的触角。有其脉络，绵绵延延。<br><br>　　2014年俄罗斯把克里米亚纳入版图后，介入叙利亚内战。虽说普京在当时被向西方国家指责为侵略者。但从俄罗斯的观点来看，这是普京的果断决定，先搞定北约在俄罗斯国土西边，企图把乌克兰纳入北约的图谋，再挥军南边的叙利亚，帮助阿萨德平叛，稳固阿萨德政权。<br><br>　　如此，俄罗斯在明，伊朗在暗，“伊斯兰国”势力被扫荡，叙利亚叛军也局限于一隅，阿萨德政权稳固下来。<br><br>　　而伊朗所领导的什叶派势力，也因而在叙利亚国土南部和伊拉克北部得到伸展。涵盖叙利亚、伊拉克和也门等国家境内的什叶派势力，国际上称之为“什叶派之弧”。<br><br>　　俄罗斯国土南方也有了伊朗领导的什叶派之弧的助力，等于多了一个屏障。<br><br>　　自此，原本在中东地区一家势力独大的美国，在俄罗斯+伊朗之下，形成一个较为平衡的局面。<br><br>　　2021年3月下旬，伊朗同中国签订为期25年的战略协议，伊朗等于是吃了一颗大补丸，让伊朗的石油获得稳定的出口，国内基础建设有了助力，被美国长期禁锢的经济得到发展的机会。从而形成了“中俄伊连线”，足以力抗美国和以色列的势力。<br><br>　　中俄伊连线动摇美国在中东地区的主导性地位，这也是为什么这两年沙特等阿拉伯国家，敢于不听从美国的号令增产石油，帮助美国降低通货膨胀。<br><br>　　美国相当清楚中东已经出现变局，美国不敢过于得罪以沙特为首的阿拉伯国家，只有继续分化沙特和伊朗，也就是分化逊尼派和什叶派。<br><br>　　美国唯有分化逊尼派和什叶派，才能够继续在中东地区施展离岸平衡的手法，才能够维持美国在中东地区的影响力。<br><br>　　第二，在这次的巴以冲突中，美国的策略是威吓伊朗，但尽量“和”逊尼派。把哈马斯、民兵武装组织和伊朗归类于支持恐怖活动的另一派。企图避免伊斯兰国家联合成一个阵线，对付以色列。<br><br>　　因此，美国把所有的矛头指向伊朗，指称美军基地是伊朗和其支持的武装组织所为，而美国派遣两艘航空母舰打击群进入东地中海，加上一艘两栖攻击舰和一艘指挥舰，就是为了威慑伊朗，警告伊朗不可妄动。<br><br>　　其实，美国航空母舰打击力量当然不只是威慑伊朗而已，也同时威慑逊尼派的阿拉伯国家。对美国来说，逊尼派国家好对付，可以恩威并施。<br><br>　　到目前为止，逊尼派阿拉伯国家对哈马斯的支持多数是停留在口头上。而伊朗支持的武装组织却实际上参与了战斗，虽然只是火箭炮和导弹袭击。伊朗阵营难对付。<br><br>　　这就是为什么，每次遇到袭击的时候，不管是谁出面“认领”，美国都指称是伊朗支持的武装组织所为，并且两次打击都是针对叙利亚境内的武装组织。<br><br>　　所谓冤有头，债有主，美国为什么不打击出面认领袭击的伊拉克武装组织，反而是针对叙利亚的武装组织？<br><br>　　这有两个原因。<br><br>　　第一，美国绝对可以出动战机，打击伊拉克境内的武装组织。既然伊拉克武装组织出面认领，这是名正言顺的报复行动。<br><br>　　然而，考虑到美军在叙利亚的存在不合理，也不合法。我们看看这下面的新闻。<br><br>　　今年9月，叙利亚政府致函联合国，要求就美国占领叙利亚部分领土，以及在这些地区非法开采自然资源（指石油）问题，追究美方责任。<br><br>　　美军为什么还留在叙利亚境内不肯走？难道是跟俄罗斯一样，帮助叙利亚政府军平叛吗？美国在当初是支持叙利亚叛军，在国际上一再要求叙利亚总统阿萨德下台。<br><br>　　叙利亚已经下了驱逐令，美军没有理由继续留在叙利亚。<br><br>　　这就是为什么美军两次回击都是针对叙利亚武装组织，因为只要出兵轰炸叙利亚武装组织，美军就有借口继续留在叙利亚。<br><br>　　美军的逻辑是，你（叙利亚武装组织）和伊朗是同为一脉，是一丘之貉。而且，我（美军）在叙利亚的基地也被袭击了，既然你针对我，袭击我的基地，我理当要报复完才走。<br><br>　　那为什么美军轰炸完之后，又不走呢？因为你（叙利亚武装组织）还会继续袭击我啊！所以我（美军）要留下来防范。<br><br>　　2 美军担忧阿拉伯国家群起针对美以<br><br>　　第二，美军如果直接轰炸伊拉克武装组织会有个麻烦，伊拉克武装组织袭击美军在叙利亚和伊拉克的基地那么多次，如果美军报复的是伊拉克武装组织，那会没完没了。每一次伊拉克武装组织袭击美军基地，美军就得要回击。<br><br>　　问题是，美军不想要每次都回击，因为美军不想要让事态扩大。昨天的内容《美国居然怂了？这次竟然不敢反击》。<br><br>　　美军对伊拉克武装组织的袭击是多次隐忍，就是怕反击的次数多了，让逊尼派阿拉伯国家看在眼里，产生同仇敌忾的心理，因而同伊朗一起，支持哈马斯，甚至于也参与打击以色列。如此，就可能会爆发再一次的以阿战争。<br><br>　　美方算盘打得精啊！因此选择叙利亚武装组织，而不是伊拉克武装组织这样的反常举动。<br><br>　　有趣的是，为什么几乎都是由伊拉克武装组织对美军基地出手“领衔主演”呢？<br><br>　　目前在叙利亚境内有多个国家的军队驻留，除了俄罗斯和美军外，还有伊朗、土耳其和库尔德族的军人。以色列战机也不时地跑来叙利亚，轰炸叙利亚。<br><br>　　叙利亚陷入如此国之不国的状态已经10余年了。<br><br>　　伊朗当然也希望美军撤离叙利亚，但并不想给美军制造留下的借口，这是同理。伊朗想要把美军的注意力转移到伊拉克境内。<br><br>　　兵者诡道也，伊朗和美国都在玩同样的策略。且不提美国是百年来的霸权国家，玩这些诡道可以说是驾轻就熟。<br><br>　　伊朗虽然是中东地区的大国，但从全球范围来看，只不过是个中型国家。伊朗如今跳出来，也跟着大国一起打代理人战争，在谋略上势必要跟着提升。我们昨天才提到这一点。<br><br>　　今天早上在网络上看到一个观点。某位博主说，美国派遣俄亥俄核潜艇到中东地区，这是为了要威慑伊朗。到这里为止看法是一样的。<br><br>　　这位博主接着说，由于美国可能会“核”平伊朗，伊朗内部掂量再三，伊朗内部的意见分裂了。<br><br>　　伊朗担心会被美国“核”平，因此需要考虑再三，是否要继续支持哈马斯。<br><br>　　我的看法稍微不一样。差别在于，美国是否敢于对外动用核武器，尤其是对一个没有核武器的国家？<br><br>　　当然，美国并没有如中国一样，承诺不首先使用核武器，美国还是可能会使用核武器，毕竟全球唯一一次使用核武器的就是美国。<br><br>　　但使用核武器打击一个没有核武的国家，会有很大的后遗症，这就是为什么俄罗斯于去年9月初，于俄乌冲突战局不利的时候，俄罗斯只是对北约做出威胁，使用核武器的可能，但始终没有动用核武。<br><br>　　核武器只能够用作自卫，而不是主动对一个没有核武的国家使用，那可是犯了天下大忌。<br><br>　　如果美国敢冒天下之大不韪，后果就是于几年之内，全球将会多出几个“朝鲜”，人人（每个国家）都想要如朝鲜一样拥有核武器。<br><br>　　另外，美国焉知伊朗没有核武器？这几年外界都公认伊朗非常接近拥有核武。<br><br>　　肯定的是，只要美国更进一步露出核打击伊朗的可能性，伊朗一定会加速核武器的发展。<br><br>　　如果全球霎时间出现好几个朝鲜，核武器大幅扩散后，美国还能轻松维持其全球霸权地位吗？<br><br>　　过去，有个江湖传言，美国想打谁就打谁，爱打谁就打谁。如果许多国家都有核武器，美国这套逻辑就不适用了，拥有核武器的国家在遇到攻击的时候，都可以同对手拼命。<br><br>　　第三点，很不幸的，并不是每一个推论都可以获得验证的机会。昨天才说，火箭炮+无人机+导弹成为新式战争的模式，尤其是背后有大国在情报上的支援下，即便是小国，即便是民兵武装组织也能够发挥较大的功效。<br><br>　　既然伊朗敢于参与大国博弈，也玩起了代理人战争，伊朗在战略上的见识和手段也必然提升了。<br><br>　　可以确定一点，如果逊尼派阿拉伯国家不参与对以色列的冲突，伊朗也不会贸然行事。既然伊朗不会贸然对以色列发动战争，我们也无从印证美国是否会对伊朗使用核武器的说法。<br><br>　　3 结论<br><br>　　有关这一点，虽然可能无法于日后获得验证，但我们重申一下，我们的分析和评论，或是预测，是希望能够提出可以验证的见解。这样就比较不会出错，不至于太离谱，可以避免耸人听闻的论述，或是标新立异的说法。这也是我们自我约束，自我要求，向各位负责。我们会尽力保持这个方向。<br><br>　　2014年，积弱多年，孱弱多年的俄罗斯，让外界不可置信的敢于干预叙利亚内战，从此开启了中东局势变革的序幕。中国则是在暌违两百多年后，重新走入中亚，走向中东。<br><br>　　一直到今天，中东地区仍然处于变革中，你我将会见证此一局势的发展。<br><br>　　往后我们肯定会在这方面做更多的探讨。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 08:05:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：中国选在这时候接触哈马斯，传递了什么信号？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276925-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391624">　　先看新闻。<br><br>　　在今天的外交部例行记者会上。<br><br>　　法新社记者提问：据报道，哈马斯高级官员称，哈马斯代表团将访问北京。中方能否证实？<br><br>　　外交部发言人汪文斌：巴以冲突爆发以来，中方一直同有关各方保持着密切沟通，为推动停火止战、保护平民、提供人道救援、防止人道主义危机发挥积极作用。中方将继续为此作出不懈努力。<br><br>　　看上去好像什么都没说啊，但又好像什么都说了。<br><br>　　一般碰到这种事情呢，咱们看看以前的报道就知道了。<br><br>　　去年10月底，传出德国总理舒尔茨将访华的消息。<br><br>　　当时咱们是这样回应的。<br><br>　　“对于你提到的相关问题，我目前没有可以发布的消息。”汪文斌说。<br><br>　　去年11月初，法国外长公布马克龙将在几周或几个月内访华的消息。<br><br>　　当时咱们的坚哥是这样说的： “我目前还没有可以发布的消息”。<br><br>　　这意思很简单。<br><br>　　不清楚，不知道，不确定。<br><br>　　翻译一下呢，就是：再等等，再看看，再问问。<br><br>　　等什么，看什么，问什么呢？<br><br>　　当然是在等舒尔茨和马克龙那边的态度啊。<br><br>　　我们和欧洲关系是很好，可这中间还隔着一层美国呢。<br><br>　　万一现在我们表示热烈欢迎，你们却在美国的影响下，突然不肯来了，中途反悔了怎么办？<br><br>　　咱们普通老百姓之间，到别人家里做客，那都得带上礼物，穿戴整齐了过来。<br><br>　　国与国之间的交往更是如此啊，你德国和法国想要过来，来我们中国家里做客， 过来和我们谈生意，谈合作，不得表示点诚意，拿出点真东西来啊？<br><br>　　所以，我们就在等一等，看一看他们的诚意和决心。<br><br>　　不过，这只是对他们而言。<br><br>　　因为德国和法国，和我们关系是很好，但中间毕竟还隔着一层纱。<br><br>　　他们是老牌资本主义国家，是西方掠夺者，现在和我们友好，不过是冲着经济上的利益去的。<br><br>　　所以我们和德法的关系，还达不到那个层面。<br><br>　　而对于我们自己人来说呢，那表述就完全不一样了。<br><br>　　今年7月份的时候，根据俄罗斯前驻华大使杰尼索夫的消息：俄罗斯总统普京将于今年10月访华，并出席“一带一路”国际合作高峰论坛。<br><br>　　当有记者将这一消息，在外交部例行记者会上面提问的时候。<br><br>　　外交部发言人汪文斌表示：第三届“一带一路”国际合作高峰论坛将于今年举行，中方正就此同“一带一路”合作伙伴保持沟通。<br><br>　　你看这语境和表述完全就不一样了。<br><br>　　对于中国人民的老朋友普京呢，我们自然不担心他会临时反悔啊。<br><br>　　所以，直接就将普京这次来的主题给点出来。普京为什么要访华，他访华要来参加什么活动呢？<br><br>　　噢，那是因为——第三届“一带一路”国际合作高峰论坛将于今年举行，中方正就此同“一带一路”合作伙伴保持沟通。<br><br>　　而俄罗斯正是我们一带一路的重要合作伙伴啊，不仅如此啊，我们还将邀请其他合作伙伴一起过来，将这次的盛会给办好。<br><br>　　后面的事情也都知道了，就在前段时间的北京，我们开了一次伟大的盛会。<br><br>　　顺着这层意思啊，咱们再来看这次关于哈马斯代表团访问北京的声明。<br><br>　　“巴以冲突爆发以来，中方一直同有关各方保持着密切沟通，为推动停火止战、保护平民、提供人道救援、防止人道主义危机发挥积极作用。中方将继续为此作出不懈努力。”<br><br>　　你就应该明白，咱们将他们置于什么关系层面上了。<br><br>　　咱们也不担心他们会临时反悔，而是直接点出了这次哈马斯代表团来北京的主题。<br><br>　　大家一看——噢，原来是为了停火止战、保护平民、提供人道救援、防止人道主义危机发生……为了这些事情来的啊。<br><br>　　另外，从这些表述上，咱们也能看出一些问题来。<br><br>　　你看西方那些领导人在本轮巴以冲突爆发之后，布林肯第一时间去了巴勒斯坦，见的是谁啊？<br><br>　　是阿巴斯，法塔赫的领导人，也就是巴勒斯坦权力机构的总统。<br><br>　　这不，就在前两天，布林肯又去见了阿巴斯。<br><br>　　他为什么要第二次跑来见阿巴斯呢？<br><br>　　因为现在以色列正在大举进攻加沙城，这时候就怕会腹背受敌啊。<br><br>　　所以，布林肯一上来就给吃了颗定心丸，他说一旦加沙地区被攻下，将由法塔赫政府来管理。<br><br>　　因为，巴勒斯坦权力机构，也就是法塔赫是巴勒斯坦人民的唯一合法代表，这也是西方唯一承认的巴勒斯坦政府。<br><br>　　也正是因为这个原因，即便以色列在加沙地带疯狂的屠杀平民。<br><br>　　但阿巴斯和身后的法塔赫就只是打打嘴炮，并没有任何实质性的行动。<br><br>　　甚至，这段时间，约旦河西岸爆发了大规模的示威和抗议活动。<br><br>　　结果，以色列的军警直接就冲进去，浩浩荡荡的去抓人。<br><br>　　而法塔赫的军队和警察却无动于衷，眼睁睁的看着自己的同胞被打死，被抓走。<br><br>　　为什么会出现这样的局面呢？<br><br>　　因为法塔赫是投降派，也正是因为他们一再的退让，委曲求全，这才换来了西方国家对于他们的支持和承认。<br><br>　　而为了这份支持。<br><br>　　法塔赫退让的太多了。<br><br>　　甚至，连财政自主权都没有了。<br><br>　　我们在分析唐中期由盛转衰的原因时，这里面最主要的一条就是中央政府对于地方上财权和人事权的丧失。<br><br>　　如今法塔赫控制着人事权，组织内部架构还是很完整的。<br><br>　　但是在财政权方面，已经完全被以色列给控制了。<br><br>　　法塔赫管理的约旦河西岸税收、海关是由以色列来控制，交税只能交给以色列，然后以色列在扣除水电费之后，再分给法塔赫。<br><br>　　所以，阿巴斯政府的主要来源就是靠着以色列代收的税费。<br><br>　　每个月大概是1.5亿美元。<br><br>　　本轮巴以冲突爆发之后，以色列就扣下了这笔钱。<br><br>　　瞬间这就让法塔赫政府深陷金融危机。<br><br>　　所以，为什么以色列的军警跑去抓人，法塔赫的军队无动于衷呢？<br><br>　　废话，你们的工资都是以色列人给发的，你让伪军向日本人宣战，这可能吗？<br><br>　　就连以色列的议员阿维格多·利伯曼都出来公开羞辱了：<br><br>　　“如果没有以色列的支持，阿巴斯连一分钟都坚持不了。”<br><br>　　这就是西方所推崇的和平道理。<br><br>　　先消灭掉哈马斯，杀害一大批巴勒斯坦的平民。<br><br>　　然后再让投降派法塔赫来掌控局面。<br><br>　　可是法塔赫你们想过没有？<br><br>　　西方现在需要你，捧着你，因为什么？<br><br>　　因为有哈马斯。<br><br>　　哈马斯那边越厉害，战线越吃紧，他们就越是需要你出来当和事佬，号召加沙的那些人放下武器。<br><br>　　你们现在的好日子，都是因为哈马斯的存在。<br><br>　　一旦哈马斯被消灭了，那么他们就会抛弃你，然后换上一个更加听话的傀儡上来。<br><br>　　而那些巴勒斯坦人民，将会成为以色列军警手中，可以任意宰杀的羔羊啊。<br><br>　　这样的和平，难道真的是巴勒斯坦人所需要的吗？<br><br>　　而我们所推崇的和平是在不改变地区形势的情况下，呼吁停火，呼吁人道主义救援力量进入加沙，让巴勒斯坦人自己当家做主的和平。<br><br>　　拿枪逼出来的，那不叫和平，那是虚伪。<br><br>　　一个让他们做人，一个让他们做奴隶。<br><br>　　这就是我们和西方最本质的区别。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 08:03:52 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：借东风]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276923-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391622">　　一个奇怪的现象，加沙战事如火如荼，也门，黎巴嫩以及叙利亚等国开始对以色列展现强硬手段的大背景下，已经不怎么引人关注的极端组织伊斯兰国突然出手，袭击了叙利亚的政府军，造成政府军二十多人死亡。<br><br>　　伊斯兰国到底是啥？早在2014年我就给它定义为美国中情局的棋子，以色列人的走狗。后来该组织的所作所为也证明了这个推断，因为该组织基本上从来没有为难过以色列。哪怕在2014年前后，该组织在伊拉克和叙利亚土地上发展得如日中天的那段时期，伊斯兰国也从来没有针对以色列做过什么有利于伊斯兰国家利益的事情。它们只是在和伊拉克的什叶派武装抢地盘，对叙利亚政府军大开杀戒，最膨胀的时候，也不过是和美国人扶持的，同样属于美以两国工具的库尔德武装力量抢过几次地盘。当然，作为美国名正言顺的干儿子，伊斯兰国对库尔德人的骚扰还是让美国人大为光火，出手惩戒了一下伊斯兰国。由于其组织宗旨太过极端，扩张手段太过血腥，使得美国不能明目张胆为其提供庇护，最后不得不退出伊拉克，在叙利亚和阿富汗境内的一隅苟延残喘。注意，伊斯兰国盘踞于阿富汗的时候，正是美国人撤离阿富汗之前。后来塔利班上台，伊斯兰国在阿富汗境内制造过几次炸弹袭击后，也销声匿迹了。究其原因，应该还是战斗力太差，生存手段太血腥，导致战斗力不如塔利班，同时也没有在阿富汗境内获得民间生存基础。<br><br>　　但是在叙利亚，因为美国基地的存在，因为叙利亚政府对国内反政府武装力量清剿的不彻底，所以，伊斯兰国也就获得了一定程度的生存基础。以上原因都是明面上可以看得到的。还有隐蔽的原因就是以色列人对其的支持和帮扶。有时候，以色列战机对叙利亚境内的轰炸，极有可能就是在帮助这些真正的恐怖分子脱离困境或者扩大地盘。当然这些事以色列绝对不会承认，媒体也绝对不会深入报道这些。<br><br>　　这一次，伊斯兰国武装袭击叙利亚政府军的位置位于霍姆斯附近。这个霍姆斯，就是十月五号叙利亚霍姆斯军事学院的所在地，离叙利亚首都大马士革只有一百公里，可以说是极具威慑性的。这种袭击的出现，无疑可以起到牵制叙利亚军事力量的作用。<br><br>　　如今中东的反以主力军集中在什叶派国家或武装中间，比如也门的胡塞武装，黎巴嫩的真主党，以及叙利亚的阿拉维战士等，（这是一个让逊尼派王爷们蒙羞的现象，因为哈马斯属于逊尼派，但如今支持他们的却都是什叶派。），<br><br>　　因此，什叶派武装也就是以色列的重点防御目标。而叙利亚虽然至今没有正式加入抗以大军，但叙利亚有动机（戈兰高地），有武装（阿拉维战士），有纵深（国土面积虽然不大，但是比黎巴嫩要大很多，也有大朋友（中俄伊）。所以，虽然以色列看上去在攻击加沙，和黎巴嫩真主党对轰，也在防御来自也门胡塞武装的地对地导弹和无人机，但以色列真正担心的必然是叙利亚。如果真的爆发一场中东大战，那么叙利亚必然是最先出手且能促使美欧直接介入的力量。<br><br>　　前几篇文章说过，叙利亚苦于没有战争物资，也因为国内大局未定，经历十几年的内战，人们也厌倦了武装对抗。（这个和当年的抗美援朝中中国某些人的想法是一样的。不过，巴沙尔显然比不了当年的我们。）所以，叙利亚介入本次冲突的可能性并不高。只是以色列人对于叙利亚却采取了防范于未然的策略。不管叙利亚会不会参战，先打趴下总是保险一点。这种做法非常符合犹太人的一贯思维逻辑。更何况，作为目前以色列在中东的最大对手，伊朗如果想要攻击以色列，就一定会借道叙利亚。而叙利亚政府之所以能够挺过内战这一关，伊朗的支持可是功不可没的。所以，以色列人启用了伊斯兰国这个白手套。就像犹太资本大鳄索罗斯出资支持哈马斯一样，为了自身的利益，犹太人真的什么事情都能做出来。对于以色列来说，趴下的对手才是安全的。<br><br>　　如今局面的如何收场，根源上还是要看中俄与欧美的角力形势如何。即便是叙利亚有意愿下场，背后的支持也是不可或缺的。而以色列也会因为美国还能在这个世界上说话份量的强弱来调整自己的战争力度。今天，以色列人宣布进行暂时性人道主义停火，一方面固然有把加沙北部居民赶走的因素，另一方面也是看到美国招架不住国际压力的因素。因为，我们就在看到以色列宣布将进行人道主义停火的前一天，有记者问中方外交部发言人哈马斯访华一事。而以色列肯定更早一点就得到了这个消息。<br><br>　　这是一个意味深长的话题，就在前几天，哈马斯的高级官员访问了俄罗斯，并在俄罗斯与伊朗副外长见了面。紧接着就传出了哈马斯官员访华的消息。这不但值得以色列人思考一下，恐怕连美国也会陷入沉思。<br><br>　　离我家不远的地方就是武侯祠，经常没事的时候就会去武侯祠旁边的南郊公园闲坐。顺便嗅一嗅诸葛武侯的智慧。想当年，诸葛亮教化西南，降服孟获，以德服人，最终不但稳定了蜀汉后方，还为民族融合做出巨大贡献。再瞧瞧如今的犹太人是如何对待巴勒斯坦人的，它们肯定是没看过三国演义这本书的，当然，它们也就更加不知道借东风这个典故是如何在中国深入人心的。眼下，我们看到的只是犹太人在借手套，一副本来就肮脏邪恶的手套。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 08:01:24 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，大分裂，史诗级的一刻]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276921-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391620">　　今天开写前，忍不住想到一个电影情节。<br><br>　　《天下无贼》中，黎叔一脸苦闷，手下的一个女贼小叶说：“人心散了，队伍不好带啊。”<br><br>　　这个黎叔，姓胡名黎，是个有队伍的贼，手下好几十号人。<br><br>　　这部电影的结局，挺有寓意的：黎叔发现了问题，也发出了感慨，但还没等他把问题解决，他就被警察给逮了。<br><br>　　今天为啥说这事呢？<br><br>　　因为现在就有个超大号的“黎叔”，它的人心也散了。<br><br>　　它是谁呢？<br><br>　　美国！<br><br>　　我们不妨来看看，美国所带队伍的人心，是怎么散掉的。<br><br>　　先从这件事说起：昨天，也就是11月9日，印度和巴基斯坦两家，在克什米尔地区，又开干了，不但双方开枪，还动用了火炮！<br><br>　　印度人是这么说的：11月8日夜间，巴基斯坦士兵用迫击炮和机关枪，向我们发动了攻击！<br><br>　　然后双方就交火了，一名印军士兵阵亡。<br><br>　　双方的战斗持续到9日凌晨，这才结束。<br><br>　　这次交火，非常蹊跷。<br><br>　　昨天美国国防部长奥斯汀抵达印度，就在当天凌晨，印度和巴基斯坦军队还在交火。<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　因为就在今天，也就是11月10日，美国国务卿布林肯、国防部长奥斯汀要双双联袂，和印度外交部长苏杰生和防长拉杰纳特·辛格一起，搞个“2+2”对话！<br><br>　　这场对话，会谈什么，大家都能猜得出来。<br><br>　　最主要的话题，肯定是怎么对付我们！<br><br>　　大家都知道：近段时间，布林肯先跑到中东去，到处绕了一圈，当然也到处碰了一鼻子灰，受够了冷脸，然后他又跑到我们附近来，绕着我们飞了一圈：先到日本、再到韩国，印度是他这趟行程的最后一站！<br><br>　　对这趟印度之行，美国媒体自己都说：它是布林肯此次亚洲行的“关键行程”！<br><br>　　了解了这个背景后，对这场莫名其妙的交火，大家是不是有更深刻的理解了呢？<br><br>　　美国人想要印度人干嘛？<br><br>　　对付我们！<br><br>　　但它敢吗？<br><br>　　不敢！<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　它就找上巴基斯坦了，之所以选在克什米尔，一是因为这是两家常年你一枪、我一炮，打来打去的地方，对场面怎么控制，大家都挺有经验的，不会出现万一打出真火来，搞出全面战争；二是这地方可是交通要道啊！<br><br>　　这段时间以巴形势紧啊，美国人最怕的就是伊朗插手。<br><br>　　克什米尔一带，可是我们通往伊朗的要道啊！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　印度人这打一下，差不多等于向美国表态：我知道你在中东那边吃紧，所以我这边也很出力，正忙着堵通往伊朗的要道，昨天还死了人呢！<br><br>　　印度人这是啥意思呢？<br><br>　　说穿了，就是想从美国人手里，再搞点小钱花花。<br><br>　　毕竟打了那几小时的子弹，花不了几个钱！<br><br>　　打出的那几发迫击炮，也花不了几个钱！<br><br>　　甚至死掉的那个印军士兵，抚恤金也没多少！<br><br>　　现在已经有消息传出，说印度人跑去跟以色列人讲：你看，你们发放工作签证的那些巴勒斯坦人不可靠吧？你们引进的那些外国劳工，他们的国家这次也没怎么支持你们！这次支持以色列的，是我们印度人吧？<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　印度人跟以色列人讲：建议你们今后，就不要用他们了，我们印度的劳工可靠又勤劳，就凭着我们支持你们那份恩情，你们也应该大力引进他们啊！<br><br>　　这事怎么说呢？<br><br>　　这就是印度人的性格：在任何情况下都要占便宜，那怕长远对它是有利的，但哪怕只是眼前的一点亏，它也是不肯吃的！<br><br>　　到这里，我们就明白了：前天夜里到昨天凌晨的这场交火，所花掉的钱，印度人一定会找上美国人，要它几百倍、上千倍的偿还！<br><br>　　印度虽然亲美，却不是美国的狗，凭啥只干活不收钱？<br><br>　　所以，对美国来说，印度这位兄弟，对它是来玩骗的。<br><br>　　看到这里，不要为美国鸣不平，因为就在去印度之前，美国人自己也玩了一把骗术。<br><br>　　对谁呢？<br><br>　　它所谓的印太地区的盟国。<br><br>　　为啥美国要骗呢？<br><br>　　原因我前两天讲过了：现在的形势已经充分证明，美国根本没力量开两条战线！<br><br>　　自从10月7日，哈马斯突袭以色列之后，美国就基本放弃了乌克兰！<br><br>　　这段时间，斯基一直在哀哀叫！<br><br>　　先开始是诉苦，说：美国老大啊，我的对面，可还有数十万俄军啊，你可不能忘掉我啊！<br><br>　　动之以情，没人理。<br><br>　　斯基只好晓之以理：我们和俄罗斯的这场战争输赢，可是关系到西方整体的兴衰啊！<br><br>　　结果还是没人理。<br><br>　　毕竟以色列是美国的爸爸啊！<br><br>　　救爸爸，才是第一位的！西方整体的兴衰，关美国屁事，就算在欧洲待不下，自己跑回美洲大陆，关起门来，还是一样做山大王！<br><br>　　这两天斯基求美国人，求到什么程度了呢？<br><br>　　他甚至说：我现在不要你免费援助，你向你们借钱，来打这场战争，总可以了吧？<br><br>　　结果美国人照样不鸟。<br><br>　　斯基先生近段时间求救无门，精神状态不怎么好<br><br>　　乌克兰的事，就算再大，也就是东欧那一摊子。<br><br>　　但看着美国这么翻脸无情，斯基被始乱终弃，一堆兄弟们的心，顿时凉了下来！<br><br>　　谁呢？<br><br>　　就是美国在东亚的盟国，尤其是韩国！<br><br>　　去年你美国对斯基，是什么一种态度？<br><br>　　简直就是：含在嘴里怕化了，捧在手里怕摔了，一众国家元首争先恐后去基辅打卡，只要是个像样一点的会议，肯定得请斯基去演讲，才算上档次、够场面。<br><br>　　美国国会呢？<br><br>　　邀请斯基去演讲时，那场面真叫一个热烈啊，斯基讲一段，他们就全场起立，长时间热烈鼓掌，就像迎接战争英雄一样！<br><br>　　和美国现在对斯基的态度，对比实在太鲜明了！<br><br>　　前段时间，韩国总统尹锡悦去美国，虽说每天苦练英语到凌晨，可从也没受到过这种规格的欢迎啊！<br><br>　　最让韩国人觉得自豪的一刻，也只不过是：在白宫的欢迎宴会上，尹锡悦当众唱了一首他苦练已久的《美国派》，然后拜登装出一副惊讶的样子，说：他X的，我怎么不知道你会唱歌？<br><br>　　去年那么火的斯基，都能说丢就丢！<br><br>　　连乌克兰都不如的韩国，该何去何从呢？<br><br>　　对在东亚这帮小弟的姿态，美国人肯定是心知肚明，所以这段时间，它拼命地说：大家放心好了，印太地区是我们的重点，我们肯定不会抛弃大家的！<br><br>　　这种表态，极其地密集！<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　11月2日，布林肯启程前，美国国务院助理国务卿康达就说了：布林肯此行，表明了“我们对印太地区的持久承诺和关注”。<br><br>　　他还特意加了一句：即使在面临其他全球挑战时也是如此。<br><br>　　意思就是：这和我们抛弃乌克兰，是一码归一码！<br><br>　　11月6日，在中东碰了一鼻子灰，甚至在被土耳其外长奚落了一顿后，布林肯还是忘不了在记者会上说：除加沙外，美国还“非常积极地参与并专注于”我们在印太地区和世界其他地区所做的重要工作。<br><br>　　那乌克兰呢？<br><br>　　不好意思，美国现在没能力救它，所以大家一定要忘了这件事哦！<br><br>　　就当这事没发生过！<br><br>　　然后布林肯就到了日本，在11月8日的记者会上，他又说了：美国不仅有能力，而且“正在充分地参与到”我们在印太地区的所有利益中。”<br><br>　　之后他又飞到了韩国，搞完会谈之后，又和韩国总统尹锡悦一起，共进了晚餐。<br><br>　　在吃饭时，布林肯又信誓旦旦了：美国对外政策的重点在于印太地区，韩国是美国在该地区的核心伙伴。<br><br>　　看到这里，大家是不是看出来了？<br><br>　　对因为国力不支，撑不住乌克兰战场，只能把它抛弃，然后转头支撑以色列这事，美国人非常害怕被它在东亚的小弟们看穿！<br><br>　　如果被它们知道美国没那么强了，事情就大条了！<br><br>　　轻则美国说话，它们不听！<br><br>　　重则这帮家伙会在暗地里，搞出什么幺蛾子来，都有可能！<br><br>　　于是问题就来了：对美国的这番说辞，东亚这帮国家，比如说日本或韩国，是啥反应呢？<br><br>　　简单来说，就是：大哥说的话，绝对是对的，我们绝对相信！<br><br>　　这副场景，怎么来形容呢？<br><br>　　是这样：这些国家知道美国人在说谎，美国人也知道自己在说谎，美国人知道这些东亚国家知道他们在说谎，这些东亚国家也知道美国人知道他们知道美国人在说谎，但美国人依然在说谎。<br><br>　　然后呢？<br><br>　　这些东亚国家就伪装相信美国人没在说谎。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　唉，至少在东亚，人心已经散了，美国的队伍难带了。<br><br>　　但不管怎么说，东亚的人们还是含蓄的，就算心里有什么想法，嘴巴上也不会说出来，多少还会给美国人一点面子，但有个地方就不一定了。<br><br>　　哪里呢？<br><br>　　欧洲！<br><br>　　最近这段时间，对着近期的巴以冲突，欧洲不少国家站了出来，发出和美国很不一样的声音！<br><br>　　比如说挪威。<br><br>　　像在10月中旬，挪威外长安尼肯·惠特费尔特就出来讲：以色列对加沙的空袭，所造成的“破坏程度是巨大的”，“对加沙地带实施全面封锁，包括水、电和食品，是不可接受的。”<br><br>　　10月31日，挪威首相约纳斯·加尔·斯特勒则干脆说：以色列对加沙地带的进攻对平民造成的人道主义后果是灾难性的，“违反了人道主义规范和标准的要求”。<br><br>　　啥感觉呢？<br><br>　　离喊“把XXX送进国际刑事法院”，只有一步之遥！<br><br>　　他们没喊，但不意味着没人喊。<br><br>　　西班牙就有人喊了。<br><br>　　谁呢？<br><br>　　这段时间，西班牙社会权利大臣伊奥妮·贝拉拉就喊了好多次，说以色列正在加沙地带实施有计划的“种族灭绝”，西班牙政府应该向国际刑事法院申请，以战争罪起诉以色列。<br><br>　　有新闻说，和她同样态度的西班牙大臣，还有至少两位！<br><br>　　这两天，更生猛的来了：比利时副首相佩特拉·德叙特公开要求对以色列实施制裁，并就加沙地带的医院和难民营遭轰炸等事件，进行公开调查！<br><br>　　除此以外，德叙特还说：欧盟应该制裁以色列！<br><br>　　像对在被以色列占领的巴勒斯坦领土上，所生产的产品，实施进口禁令；<br><br>　　禁止犯有战争罪行的以色列政客和士兵，进入欧盟境内。<br><br>　　还要加大对国际刑事法院的资助，调查加沙地带发生的轰炸事件……<br><br>　　看到这里，有人可能要说了：首相带个“副”，说话都不响！<br><br>　　但这不光是德叙特的态度！<br><br>　　前两天，比利时首相亚历山大·德克罗对以色列，也进行过批评，说它在加沙地带的军事行动“不成比例”，做得太过分了。<br><br>　　法国呢？<br><br>　　则干脆召开了一个加沙地带人道主义援助峰会，邀请了约八十个国家和组织，包括埃及、约旦、沙特阿拉伯等中东国家，以及美国、英国、中国等大国，以及联合国、阿拉伯联盟等国际组织和在加沙运作的非政府组织。<br><br>　　值得注意的是：它没邀请以色列！<br><br>　　上面提到的这些国家，可都是北约成员国，也是美国最核心的盟国之一！<br><br>　　现在连它们，也对美国和以色列最近的行为，开始说“不”了！<br><br>　　到这里，有人可能要说了：这些欧洲国家，不都是美国的小弟吗，像去年俄乌战争时，不都是美国说一，它们绝不会说二，美国说往东走，它们绝不会往西，怎么突然间它们都不听话了呢？<br><br>　　原因是很简单。<br><br>　　这些欧洲国家，之前靠什么赚全世界的钱？<br><br>　　科技发达只是一部分！<br><br>　　很多时候靠价值观！<br><br>　　这么说吧！<br><br>　　难道法国某品牌的人造革包包，几万块钱一个，真值那么多钱吗？<br><br>　　不！<br><br>　　难道地中海边的别墅，几千万美元一套，真比我们沿海的更高级吗？<br><br>　　当然也不是！<br><br>　　甚至前段时间，还有人说：她准备去加拿大，买个大house，听说只要150万加元就够了。<br><br>　　马上有人回她说：加拿大那维度、那气候，可是和我们东北差不多啊，你说的那大house，论距离、论周围配套，还不见得如东北林区的房子呢，林区一套同样的房子，最多也就是10几万，你干嘛花150万加元，去加拿大买房子？<br><br>　　到这里，对价值观怎么影响我们的判断，大家应该有感觉了吧！<br><br>　　到这里，就可以说美国和以色列现在在干，是什么事了。<br><br>　　这段时间，它们正在全力以赴，将西方之前宣传了上百年的种种伪装，撕个精光！<br><br>　　这层遮羞布没了后，你人造革的包包，就会直接被认为是人造革的！<br><br>　　你用化学原料调制的化妆品，也就只值普通化学原料的钱！<br><br>　　其它各种因为价值观被营造出来的溢价，也将会慢慢消失！<br><br>　　对西方经济的潜在打击，尤其是某些行业，将会极其沉重！<br><br>　　除此之外，还有更大的潜在危险！<br><br>　　历史已经不断证明：当帝国的那层神圣光环消失后，帝国很快就得被迫依靠最后的手段，也就是军事手段，来维护自己的统治。<br><br>　　整个成本，将会变得非常高！<br><br>　　历史上的帝国，每当它走到这一步时，离它的最终陨落，已经不远了！<br><br>　　这个过程中，最早受损，同时也是受损最严重的，将会是帝国外围的那些小国！<br><br>　　因为帝国至少还有军事力量，还能保护自己，这些跟在帝国外围的小国，它们手头有的，却是非常有限！<br><br>　　这段时间，为啥不时有欧洲国家，甚至西方社会内部的声音冒出来，对美国和以色列正在干的事，进行激烈的批评呢？<br><br>　　就是觉得：美国人实在太蠢了，简直是丢了西瓜，捡了芝麻！<br><br>　　但这些缝缝补补，还能起到作用吗？<br><br>　　只能这么说：人心已经散啦，一切都回不去了。<br><br>　　这些国家虽不至于墙倒众人推，但树倒猢狲散，那是差不多的。<br><br>　　新的世界已经开始了。<br><br>　　到这里，还是把之前讲过好几次的话，再说一遍：从前段时间起，过去几十年，我们在其中所生长、所熟悉的世界，已经结束了，而且这几年天天在讲的新世界已经开启：不同的思维方式，不同的社会运作模式，甚至完全不同的概念。<br><br>　　个人逆袭的时代，已经开启了！<br><br>　　很多代人才会碰到一次的财富剧增机会，将会在大家身边出现。<br><br>　　但怎么发现机会，怎么抓住机会，任何人都帮不了你，全得靠你自己细心观察那微妙的变化，绞尽脑汁，苦苦思考，最后付诸于行动。<br><br>　　这机会你万万不能错过，一旦错过，你以后好几代的子孙都将痛心无比。<br><br>　　至于你怎么运作，能不能抓住机会，就看你自己了。<br><br>　　除了你自己，没人能帮你。<br><br>　　好好准备吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 07:59:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：刚刚，美国边境60万大军集结，冲突一触即发！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276918-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391617">　　刚刚最危险的一幕还是发生了，如果这个状态持续下去的话， 美国这个国家是要出大问题的。<br><br>　　美国最新的非法移民数据出来了……<br><br>　　现在美墨边境实际上和战争状态已经没有区别了，大量的非法移民正在源源不断的涌入美国。<br><br>　　可能有朋友会说，这不是一个老话题吗？有什么值得好讲的，我告诉大家现在情况有重大变化！目前人数已经多到足以称为一场战争。<br><br>　　近期，美国海关和边境保护局公布的数据显示，除60多万名非法移民外，2023财年还有90万移民合法进入美国境内。<br><br>　　即使是所谓的90万合法移民中，其实大量也还是非法移民，只是拜败登对其进行了特赦。<br><br>　　比如说：截至2023年7月31日，约有47.2万委内瑞拉人抵达美国。今年9月20日美国国土安全部准备向这些人授予临时保护身份。<br><br>　　之前7月31日，美国政府已经给24.27万委内瑞拉人发放了临时身份，后面9月20又准备大赦10万人，这加起来的话就有接近34万人被大赦了！加上60万非法移民的话，那人口就近百万了！<br><br>　　所以不要以为看见什么合法的进入美国，就以为这些人不是非法移民。如果统计今年全年的美国非法移民的话，保守估计可以累计达到200万以上！实际上，去年就达到了200万。<br><br>　　假设就维持在这个规模的话，大家算一下这个数据有多吓人，一年200万，那两年就是400万，三年就是600万……<br><br>　　关键是从美国非法移民的这个增长速度来看，它是处于倍增的状态，不是说今年达到了200万多，就一定会停留在200万多，后面一年300万，400万也是有可能的！<br><br>　　所以我说这不是老生常谈，而是现在这些问题已经累积到了从量变到质变！<br><br>　　这已经不能叫非法移民问题了，这是一场战争。不是说我危言耸听，而是取决于你如何看待战争？不是只有像俄乌那样炮火、子弹互射才叫冲突。<br><br>　　经济战、科技战、舆论战、疫情战、人口战、粮食战等等，这一切都可以是战争。因为战争的目的最终是要摧毁对方，通过施压达到自己的诉求，所以不要认为没有明面上的战争，就一定是没有战争。<br><br>　　想想看美国在中东搞起来的颜色革命，曾经摧毁了多少个阿拉伯国家？造成了上万亿的经济损失。<br><br>　　我国是一个军事强国，有核弹、洲际导弹、超音速导弹、有航母、有无人机等等，但是这些其实并不是美国最大的威胁。<br><br>　　美国总是喜欢渲染中国威胁论，实际上美国最大的威胁不是我们，而是南美洲来的非法移民，这个矛盾现在在美国国内已经无法掩盖了。<br><br>　　美国现在总生育率才多少？2022年美国出生的366万人，现在非法移民的每年流入人口，已经快赶上美国每年的出生人口。<br><br>　　而且大家要知道，美国的这个出生人口366万中，绝大多数都不是白人。<br><br>　　美国布鲁金斯学会最新研究显示：<br><br>　　“婴儿潮”一代将近四分之三是白人；“千禧一代”中60%是白人；“Z一代”中白人只占55.6%；2013年以后出生人口中白人占比不足一半……<br><br>　　这366万的出生人口中，白人比例连一半都没有！<br><br>　　我举个例子，美国面积很大，假设就算直接往美国国内扔蘑菇蛋，也未必一次性能把所有美国白人消灭。但是现在美国的非法移民问题现在快速的消亡美国白人，比蘑菇蛋厉害多了。<br><br>　　所以我说毁灭世界的未必是核弹，更有可能是圣母。<br><br>　　前几年大家老是谈美国非法移民问题，有一种虱子多了不愁的样子，总感觉短时间内闹不大，但是这几年没想到数据居然可以增长到这么高！<br><br>　　这种状态如果继续持续10年的话，美国白人底层基本就被淘汰掉了。<br><br>　　目前皮尤研究所的数据显示，2020年美国拉美裔人口达到6210万，占美国人口总数的19%<br><br>　　已经有了6000多万拉丁裔，然后每年还源源不断的涌入百万拉丁裔，以后还有个屁的昂撒，只会遍地都是墨西哥玉米卷……<br><br>　　美国这个国家也许以后还会存在，但对于昂撒这个族群来说，牠的寿命最多只剩10年了。<br><br>　　有人可能会疑问？就算进来了这么多拉丁裔，美国白人也没有原地消失啊，怎么就被你说的好像亡国灭种一样？这里大家搞清楚几个事实。<br><br>　　首先，为什么这么多拉丁裔要源源不断的涌入美国？因为他们经济层面已经被美国灭国了，绝大多数南美洲国家，他们的经济都被美国资本垄断，当地的民族资本但凡有一点点发展，就会被美国颜色革命剿灭，所以南美洲严重失业。<br><br>　　经济差就导致当地人受教育程度低，受教育程度低，就导致喜欢生孩子。生了一堆孩子以后，由于当地的资源都被美国资本垄断了，又找不到工作。<br><br>　　最终这些拉丁人彻底悟了，既然是你美国经济殖民了我们的国家，那我们还不如学清兵，血书七大恨，然后直接入关美国！<br><br>　　现在那些南美洲穷国，比如说什么洪都拉斯、厄瓜多尔、哥伦比亚等等，直接全国化身润人，当地人从出生起就开始策划怎么润美国……<br><br>　　这方面也得感谢墨西哥老铁的帮助，历史上墨西哥不是大片领土被美国给吞并了吗？所以墨西哥就非常憎恨美国。<br><br>　　但是打又打不赢美国，他们就想到了一条未曾设想的道路。<br><br>　　那就是学习英国的二板斧：鸦片与逆向殖民。<br><br>　　既然美国人喜欢飞叶子，人家就全国种叶子，然后源源不断的给美国提供优质货源，逐渐让美国全国都变成双枪兵。<br><br>　　然后南美洲的老铁们不都是想偷渡美国吗？墨西哥人就开始学加沙，不断的在美墨边境地下挖地道，给南美洲提供偷渡的VIP服务，根据价格的不同，偷渡的等级也不同，这方面已经形成一条龙的产业链了。<br><br>　　原来墨西哥很多届政府也努力禁毒，最后发现美国人的需求实在是太大了，这根本就把持不住啊，无法违反美国的市场经济。<br><br>　　于是墨西哥政府现在就直接摆烂了，从2019年开始正式宣布与毒贩共存，和平共处，军队不再优先抓捕贩毒组织卡特尔的头目们……<br><br>　　说白了人家想的就是，你们美国吸吧，就可劲的吸吧，反正我们墨西哥人恨死你们了，干脆禁毒躺平，吸死你们！<br><br>　　至于说偷渡产业，这个就起到了一个未曾设想的道路，居然解决了墨西哥的大量就业，在当地这个被称作为高端服务业。<br><br>　　据《纽约时报》报道，非法移民从踏入丛林的那一刻起，这条产业链便开始运作，丛林里的每一步都是钱。乘船到达雨林40 美元、穿越危险丛林的向导费170 美元、穿越泥泞山脉时提供的背包服务100美元、饥饿时消费的一盘鸡肉和米饭10美元、购买各种登山用具费用500美元不等……<br><br>　　目前，根据报道，墨西哥边境通过“专业化”的移民服务，他们解决了本国数十万贫困人口的就业问题……<br><br>　　大量的毒品被输送到美国，根据我国外交部的数据，39%的美国青少年全部吸毒，美国白人最精华的人口已经被废掉了，精气神彻底萎靡不振，这也是为什么这么多年美国制造业回流失败的原因。<br><br>　　同时，美国是一个选票社会，如果说拉丁裔人口上亿了，你觉得美国的政治还会是白人政治主流吗？<br><br>　　大家不要忘记了，这些拉丁裔为何来到美国？人家自己也是有祖国的，为什么在当地过不下去了？都是被美国资本害的呀。<br><br>　　所以这些拉丁裔都是带着对美国的仇恨移民到美国的。动不动就在游行中高举拉丁美洲国家的国旗。<br><br>　　他们更是喊出了和红脖子对立的口号：美国从未伟大过！？这一点我表示说的很赞。<br><br>　　美国所谓的伟大历史一直都是建立在拉丁美洲的血泪之上。<br><br>　　然后这样一群被美国迫害的后裔，他们在未来即将掌握美国的大权，你觉得美国白的还可以逃脱掉被清算的命运吗？而且这还不是很远的事情，这就是10年以内就可以看见的事情。<br><br>　　为什么这一次在美国国内有这么多的人支持巴勒斯坦？因为美国白人在美国国内已经不占人口优势了。<br><br>　　美国境内有6000万以上合法的拉丁裔移民，还有源源不断的拉丁裔非法移民涌入，这些人绝大多数都是同情巴勒斯坦人民的，也同情第三世界，因为他们自己就是第三世界来的！<br><br>　　拉丁美洲的历史就是一段反殖民反帝国主义的红色历史，绝大多数拉丁美洲的著名历史人物都和红色思想有着密不可分的关系。<br><br>　　如果说全世界目前最红的地方来排名的话，第一就是中国第二就是拉丁美洲。<br><br>　　所以这一次在巴以冲突中大家会看见第1个和以色列断掉外交关系的就是南美洲的玻利维亚，你知道玻利维亚这个国民是怎么来的吗？意思就是南美洲的解放者！<br><br>　　随后哥伦比亚、智利宣布对以色列召回大使……<br><br>　　这也是为什么近期拜登要进入选举状态后，中美逐渐开始关系缓和。<br><br>　　大家要深刻的明白，在目前这个状态下，败登连任是一个好事情，相对于我国更有利的。<br><br>　　美国是一个棘手的敌人，大家一定不要轻敌，所以和美国保持长期竞争是一个很麻烦的事情，如何避免和美国长期保持竞争？最好的方式就是没有“长期存在的美国”。<br><br>　　如何没有长期存在美国？<br><br>　　那就是确保拜登的连任稳定，拜登这种美国权贵精英，是不会在乎底层白人天死活的。<br><br>　　而全世界需要的就是拜登这种好样的政客，继续把非法移民源源不断的放进来，这样的话，未来就不会存在长期的中美竞争了。<br><br>　　因为以后有没有美国这个国家，可能都要打一个问号？<br><br>　　而拜登家族，则可能即将成为新拉丁联邦的国父，那些不愿意留在新成立的拉丁联邦国内的州，我们也已经单独接见了。<br><br>　　拜登干的挺好的，再这样干下去就把美国给干没了……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 07:55:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>