<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[乌鸦校尉：哥伦比亚，为什么跟以色列掐起来了？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276324-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391018">　　大家好，我是乌鸦。<br><br>　　在本轮巴以冲突中，对以色列批评最严厉的“域外国家”，是南美的哥伦比亚。<br><br>　　去年当选的哥伦比亚历史上首位左翼总统古斯塔沃·佩特罗，公开谴责以色列，将以色列对加沙的行动与纳粹对犹太人的迫害进行比较。在评论以防长宣布“全面围困”加沙以对抗“人形动物”时，佩特罗说：“这就是纳粹对犹太人的评价。”并直截了当地将以色列描述为“新纳粹分子”，“想要摧毁巴勒斯坦人民、自由和文化”。<br><br>　　联合国都不放在眼里的以色列，当然不会对此无动于衷了，立即召见哥伦比亚驻以大使施加压力，并决定停止向哥出口安全设备（以色列是哥军队的主要装备供应国）。<br><br>　　但这似乎没能吓住佩特罗，他加大力度表示：“如果有必要跟以色列‘断交’，那就断好了。我们不会支持种族灭绝。”<br><br>　　佩特罗同时还提到了一段“历史恩怨”。他指出以色列人亚伊尔·克莱因（Yair Klein）和拉法尔·艾森（Rafael Eithan）在哥伦比亚“发动了屠杀和种族灭绝”，总有一天以色列“将就其在我们的土地上所做的引发种族灭绝的行为，请求我们的原谅”。<br><br>　　其实早在十多年前，哥伦比亚政府就对克莱因等人提出控诉，并经由国际刑警组织对其发出国际逮捕令，2007年克莱因一度在莫斯科被捕。当然，后者对哥方指控的罪行，并不认账。<br><br>　　时至今日，说到底，对以色列在哥伦比亚“发动种族屠杀”的指控，算是佩特罗政府的“一面之辞”，想帮克莱因等人辩解开脱，直接就说“他们没做过”就行了。但有的人偏不。<br><br>　　比如这位佩特罗总统的反对者如是说：<br><br>　　翻译一下：<br><br>　　哇，哥伦比亚的“查韦斯主义”总统（指佩特罗）刚刚无礼怒斥了两个对防止哥伦比亚“赤化”贡献卓著的伟大的以色列人——亚伊尔·克莱因和拉法尔·艾森。他还神奇地把这比作“哥伦比亚的奥斯维辛”。真是疯了！<br><br>　　您瞧瞧，来自相反政治正确语境的话，就是能给我们提供一些额外信息。好家伙，佩特罗指控的“罪行”，反对者还当成“荣耀”毫不掩饰地讲出来了。<br><br>　　来自对面的“助攻”，清晰地告诉了我们，以这两名“伟大人物”为代表的一些以色列人，确实在当年哥伦比亚的“反共大业”当中，扮演了重要的角色。<br><br>　　不过佩特罗总统说哥伦比亚的“种族灭绝”是什么种族对什么种族呢？还真不是一般意义上的“种族”。且听乌鸦慢慢讲来。<br><br>　　1<br><br>　　乌鸦之前曾经给大家简单介绍过哥伦比亚这个南美国家，在拉美政坛“左右横跳”的风潮中，唯独哥伦比亚这个国家把“左方向键”给抠了，独立200多年来从来没有过左翼政府。直到去年，曾为反政府游击队成员的左翼联盟候选人佩特罗当选总统，才终于打破了这一“悠久传统”。<br><br>　　长期以来哥伦比亚的“右倾”，是基于同美国紧密而特殊的关系。<br><br>　　已故委内瑞拉前总统查韦斯曾经这样评价哥伦比亚，而且正好是用“以色列”来形容的：哥伦比亚是拉美的“以色列”。<br><br>　　他指的是跟随美国的紧密程度，以色列和哥伦比亚，分别是美国在中东和拉美的“头号盟友”，也是美国用以在地区维持“控制力”的最主要“代理人”。事实也支持这一论断，此前无论美国在拉美和任何国家干仗，哥伦比亚都坚定地站在美国身边，甚至允许CIA多次以哥伦比亚为基地插手拉美政治。<br><br>　　而且，前面咱们说到此次哥伦比亚和以色列的外交争端，以方用“停止向哥出口安全设备”作为惩罚，这是因为以色列正是哥伦比亚军备的主要供应国，至少以色列人认为这足以威胁哥政府。这也反应了在过去的岁月里，“正版以色列”和“拉美以色列”，除了共同忠实于美国之外，它俩的关系本身也不一般，尤其是在以方对哥方的武器装备供应上。<br><br>　　前白宫国家安全事务助理博尔顿的笔记本上曾露出<br><br>　　“向哥伦比亚派遣5000名士兵（以进攻委内瑞拉马杜罗政权）”<br><br>　　乌鸦之前的文章介绍过，哥伦比亚从未“左转”不是因为国内没有兴起过左翼力量，相反，哥左翼搞的动静很大，而且主要以武力斗争游击队的形式进行，成为哥伦比亚长年内战中的一方。<br><br>　　但说到交战的另一方，就有点复杂了。大家通常理解的内战模式，是反政府游击队，对阵政府方军警。一开始，确实是哥政府对工人、农民直接进行镇压，以1928年的“香蕉大屠杀”为代表。但在长期的哥内战中，“镇压”农民和游击队的一方，通常以大资产者（主要是大毒枭、大农场主等）的“私募武装”“右翼民兵组织”的形式出现。<br><br>　　这由1953年“允许哥伦比亚的产权拥有者合法组建私人武装”的法律出台，从制度上确定了下来，为后来催生右翼民兵组织“哥伦比亚联合自卫军”（AUC）等埋下了伏笔。<br><br>　　而这些右翼私人武装，很大程度上就依托于“国际雇佣军公司”的支援。不由政府亲自下场镇压，而是转交给“财主私募武装”，行为更加凶残无底线，AUC等组建自己的“行刑队”（death squads），各种私刑、折磨和屠杀肆无忌惮，这也使得哥伦比亚的长期内战显得格外血腥和失控。据联合国2016年的评估，AUC应为哥伦比亚冲突中80%的死亡负责。<br><br>　　咱们说，不能“一左遮百丑”，不是说它是左翼干的就都对。众所周知哥伦比亚毒品、黑帮盛行，已经极其深入地渗透到这个国家的政治生活和百姓的日常生活之中。哥伦比亚左翼游击队武装，在这点上也真是并不干净，比如哥最大左翼武装团体——“哥伦比亚革命武装力量”（FARC），贩毒、恐袭、绑票，他们干了个遍。<br><br>　　但是在哥伦比亚这个国家，谁又干净呢？<br><br>　　这次佩特罗总统谴责以色列后，他的反对者、哥伦比亚律师埃斯普里拉（Abelardo de la Espriella）接受采访时称佩特罗“是非法的，是毒贩，支持哈马斯”。然而评论区却有人怼：“你个为毒贩辩护的律师还有资格说？”<br><br>　　这说的是埃斯普里拉曾经担任前总统乌里韦（？lvaro Uribe Vélez）的辩护律师。<br><br>　　辩护什么呢？原来是乌里韦被指控与哥西北部安蒂奥基亚省准军事组织及境内一些贩毒集团有染，涉嫌收受贿赂、收买证人、程序欺诈。此案至今未结，所以有人直接说埃斯普里拉“为毒贩辩护”。<br><br>　　有意思的是，正是乌里韦在位时候，攻击当时还是参议员的佩特罗为“穿便衣的恐怖分子”。<br><br>　　禁毒、反恐是“大义”，但在哥伦比亚，长期以来，以类似“身份政治”的套路，由官方主导塑造了一种只有游击队、左翼分子搞恐袭、贩毒的形象，将整个左翼打造成了恐怖主义、贩毒集团的代名词。<br><br>　　那么既然“全是”罪犯、坏人，杀他们就是理所应当。定向屠杀“左籍”（包括同情者），这跟“种族屠杀”“种族灭绝”的模式非常接近，这也就是佩特罗总统指控的以色列在哥伦比亚支持“种族灭绝”的含义，不是发生在民族人种之间，而是一种人为塑造和进行身份标识的“政治种族灭绝”（political genocide）。<br><br>　　比如印度种姓制度，<br><br>　　也可以看成一种“准种族隔离”的系统<br><br>　　要知道，虽然FARC等武装游击队“劣迹斑斑”，但哥伦比亚左翼力量在80年代也走过和平政治竞争的道路，于1985年组成合法政党“爱国联盟”（Union Patriotic，简称UP），并在选举中一度有所成绩。<br><br>　　但接下来发生了什么呢？就算你不是游击队，就算你不是在武装斗争，哥伦比亚境内对“左籍”的“种族灭绝”仍在继续。<br><br>　　据统计，从1984年到2002年，至少有4153名UP成员——包括两名总统候选人、14名议员、15名市长、9名市长候选人、3名众议员和3名参议员——被谋杀或失踪。美洲人权委员会的数据，则显示这场“政治种族灭绝”遇难者超过6000人。从1984年5月到2002年12月，每一个月都有工会成员遭谋杀或失踪。<br><br>　　到了2002年乌里韦时期的选举中，爱国联盟已经被“杀”到“人不齐”，因为人数够不着选举门槛，该政党被取缔了合法地位，被彻底踢出了哥政坛。<br><br>　　不仅是UP，各类左翼政治人物，可以说都面临着生命的威胁。就是现任总统佩特罗本人，也曾在2007年遭遇两次暗杀未遂……<br><br>　　事实上，这种减少右翼政府直接下场，通过“民间私募武装”同游击队对抗，对左翼人士定向屠杀的格局，哥伦比亚是典例而非孤例，它在中北美加勒比地区和南美中北部国家普遍存在。换句话说，就是“美国后院”的“独特风景线”。而在这个进程中，以色列扮演了重要角色。<br><br>　　来源：Uncaptured Media<br><br>　　2<br><br>　　亚伊尔·克莱因在2012年接受哥伦比亚记者采访时，为自己辩解：<br><br>　　“我来哥伦比亚时，被告知是要训练‘对抗游击队’的农民……这当时是哥伦比亚当局批准的，结果十年之后你们说我犯了罪……”<br><br>　　他还说，自己1988年首次来到哥伦比亚，就会见了哥军方；第二次来哥，他又获得了哥安全情报局前身——安全行政部“绝无任何违法问题” （“there was nothing illegal” ）的保证。<br><br>　　图源见水印<br><br>　　上世纪80年代初，曾任以色列国防军（IDF）预备役中校的克莱因，组建了由以色列国防部授权的私人军事集团“先锋有限公司”（Spearhead Ltd，希伯来语音译名Hod Hahanit），为中东、拉美、非洲等地的武装力量提供武器和培训。<br><br>　　而哥伦比亚方面后来对他的指控，是说他在80年代为哥伦比亚贩毒团伙训练准军事组织和行刑队，强有力支持了后者的屠杀行为。<br><br>　　当事两方，一边说你来支持毒贩，一边说我是得到你政府批准，压根不知道自己给毒贩服务了。<br><br>　　双方看似相互矛盾的说法，就是说，有没有一种可能——两边说的都是真话呢？<br><br>　　导演、记者安德鲁·考克伯恩（Andrew Cockburn），同他的妻子莱斯利（Leslie Cockburn）一起拍摄了纪录片《以色列：隐秘的联系》（Israel: The Covert Connection）。其中一部分记录了导演亲身前往“先锋雇佣军公司”并与其人员交流的内容，包括其创始人克莱因和另一名以色列中校舒阿利（Amatzia Shuali）。<br><br>　　1989年纪录片《以色列：隐秘的联系》<br><br>　　舒阿利：我们通常更愿意为政府或官方机构工作。某些情况下，也会为私人或半私人半政府组织工作。当然，这是在我们（以色列）国防部的完整批准和授权下。<br><br>　　美国人有公众舆论和国际形象的问题。而我们没有这个困扰。我们的政治观点与美国非常相似——“打击恐怖主义”，尤其是在那个地区（拉美）。如果美国当局求助，我们会很乐于（帮他们）做这些工作。<br><br>　　克莱因：（我们的工作打击对象还有）反政府武装……<br><br>　　舒阿利：没错，亚伊尔（克莱因）提到了“反政府武装”。（他说的跟我说的）这都是一回事：美国人不愿直接干涉，我们来干。<br><br>　　导演（考克伯恩）：你是假设美国政府（一定）会批准你们的行动，还是说你们需要去请求（美方）许可？<br><br>　　舒阿利：我们确信自己所做符合美国人的利益，到目前为止一直如此。<br><br>　　克莱因（左）和舒阿利<br><br>　　在纪录片中还有这样一段内容：<br><br>　　导演：以色列可以提供另一种重要的服务：当一些拉美或非洲的政府发现很难说服美国国会批准对其的援助时，以色列可以帮他们游说。<br><br>　　不具名以方人士甲：许多第三世界的领导人相信以色列在美国有很大的影响力，并认为如果能和以色列合作，他们会（从美国）得到更多好处。<br><br>　　不具名以方人士乙：这个“神话”的确存在。我们没有刻意鼓吹。不过我同意你（导演）的说法，是有这样一个神话，它确实存在。人们有时会找到我们（以色列）：“我们希望改善与美国的关系，请帮助我们。”<br><br>　　不具名以方人士丙：这是以色列在第三世界国家的主要“卖点”。举个例子，扎伊尔的蒙博托将军，他在美国遇到了很大的公关危机，或者说是形象问题。大致说来，当你提到“蒙博托先生”，人们会想到一个血腥的独裁者，在瑞士银行账户中有50亿美元，而他的人民却在挨饿。所以他在美国国会和媒体的形象很糟糕。这种时候，以色列就会（通过游说美国）来拯救他（的公众形象）。<br><br>　　导演考克伯恩还提到了一个有意思的细节，那就是他发现以色列人对以上这些（充当美国利益白手套、绞杀亲美地区反政府武装、为反动政权在美国游说公关等）不仅毫不加掩饰，而且是很热衷于把这些表达出来，当作自己的成功“营销”。<br><br>　　因为上世纪80年代，以色列确实在美国的（意识形态上）反共（全球争霸上）抗苏“大业”中，扮演了“先锋”的角色。这与当时的历史大背景深刻相关。<br><br>　　70年代中期以后，美国出现了一个在全球争霸中战略收缩的时期，也就是大家都学过的“苏攻美守”时期。而“从全球收缩”的另一层意思，则是“加强对家门口美洲的控制”。与此同时，正如舒阿利说的那样，由于处在“守势”，美国这会儿不得不要点脸，不好什么脏活都亲自下场。<br><br>　　这美国正打瞌睡呢，就有枕头送上来。<br><br>　　同期，经过四次中东战争，阿拉伯世界至少暂时被打服了，而以色列有大量刚刚经历过数次战争有军事经验能力的人员退下来。既能迎合美国的需求，又能发挥以色列的“优势”，于是以色列开始向美国利益相关地区（尤其是拉美）输出“军事顾问团”和“雇佣兵集团”，以及武器装备，可以说，克莱因的“先锋雇佣军公司”，不过是当年以色列“时代大潮”中的一个代表而已。<br><br>　　关注雇佣军问题的哥伦比亚人权组织“Coardinaccion Colombia Europa”成员比达尔（Jaome Vidal）在接受采访时，提到了一个值得思考的问题。<br><br>　　他认为：把八九十年代埃斯科巴、加查等大毒枭的“贩毒恐怖主义”，同克莱因的雇佣兵在哥伦比亚带有政治目的的军事活动区分开来是很重要的。<br><br>　　因为恐怖袭击通常是不分青红皂白地破坏和杀戮，比如汽车炸弹，你不会说炸弹炸了能够精确控制炸到哪些人不炸哪些人；而克莱因“先锋公司”这样准军事组织的“政治战争”，更多的是“有选择地”进行杀戮和屠杀。<br><br>　　举个例子，往某处投毒，无差别杀伤当地所有人，这是恐袭；投毒，但毒是基因武器，定向杀伤某种族，其他种族不受伤害或至少不致命，这是种族屠杀。对，说的就是你——蚊香！<br><br>　　但是，正常的“雇佣军”应该是什么样？谁给钱就给谁干活，价高者得。可以色列雇佣军在哥伦比亚则不是如此，其目的指向性极强，而且同当时哥政府以及右翼民兵组织的目的性高度一致。<br><br>　　前面说到的纪录片《以色列：隐秘的联系》导演考克伯恩也有这样的说法：<br><br>　　他说在冷战结束后，克莱因雇佣军的导向变得“模糊”。他们在冷战后甚至反而会资助FARC这样的（左翼）游击队组织，他们变得更加“唯利是图”了。这在过去（指冷战时期）是不会发生的。<br><br>　　也就是说，冷战一结束，克莱因的“先锋雇佣军公司”突然就变得像一支正常的雇佣兵了——甭管左右，给钱我都帮。冷战时期的以色列雇佣军到底代表着谁的利益，这还不是明摆着的吗？<br><br>　　这可能还不是最可怕的。还记得佩特罗总统的指控中，点名的除了克莱因，还有一位拉法尔·艾森吗？如果说克莱因要不是后来办了雇佣军，只是一个籍籍无名的前IDF预备役军官；那么艾森可是大名鼎鼎，他是以色列最优秀的谍报人员之一，最知名的“战绩”就是万里追捕纳粹逃犯阿道夫·艾希曼。（有意思的是，佩特罗的原文中，把艾森的名字Rafael写成了Raifal，可能是由于艾森名字的简写为Rafi，导致佩特罗也错判了这个名字。）<br><br>　　而据哥伦比亚记者的调查，咱们前面说到的对哥“爱国联盟”（UP）的“政治种族屠杀”，居然是由当时的哥伦比亚巴尔科（1986-1990在任）政府策划，委托艾森这位“以色列最强特务”炮制实际方案。<br><br>　　所以克莱因们说，自己得到哥伦比亚的“官方认可”，这可能并不是谎话；而现在指控克莱因们为毒贩的私募民兵服务，屠杀游击队和农民，两边的话可能都能成立，当年的哥政府和军方会默许甚至主动寻求以色列军事人员“协助屠杀”。<br><br>　　也许，哥伦比亚左翼在斗争中长期被整体打上“恐怖分子”标签，并遭对方系统性屠杀的经历，正是这次佩特罗政府就巴以问题向以色列发难的情感源头吧。<br><br>　　10月24日哥伦比亚总统佩特罗飞抵北京，开启访华之旅（图源见水印）<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 17:12:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：“反战血手”震撼美国国会，以色列的邪恶到...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276323-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391017">　　说一件事，比较震撼我，说在10月最后一天，10月31日，美国国会参议院的拨款委员会举行了一场关于对外军事援助的听证会，国务卿布林肯和国防部长奥斯汀都有发言，但是，戏剧性的一幕发生了，一个名为“粉红代码”（CODEPINK）的反战组织，组织了20多人的抗议团队，把自己的双手和手臂都涂上了红色的颜料，这象征着10月7日巴以新一轮冲突爆发后，还有以色列开始轰炸加沙地带以来，发生的流血事件，在布林肯发言时，多次被现场高举着红色双手的抗议者打断，他们高喊着反战口号，还骂布林肯和奥斯汀都是杀人凶手，气氛非常强烈，你不得不佩服“粉红代码”的策划是非常成功的，一名女性在被安保人员带走前大喊“人不是动物！”另一个人喊道：“现在就停火！”<br><br>　　有的抗议者的手臂上写着“解放加沙”，还有人写着“不要再给以色列美元”，还有一些人高喊“你们所有人真可耻”，一名男子身穿一件T恤，上面写着“停止支持种族灭绝”。<br><br>　　本人在以色列军队开始用无差别大轰炸，进行所谓的对哈马斯的反击的那一天起，就称这是在“种族灭绝”，10月9日那期节目被中国那些可耻的“鱿鱼”们反复投诉，甚至被删掉了，以色列这次暴行，美国人都抗议到参议院听证会上去了，但是在我们中国，你不能想像，居然还有那么多中国人在自动维护当代的纳粹，这都是什么世道！<br><br>　　发生在10月31日的这次抗议事件，最后有12名“粉红代码”成员被捕，包括一名29岁的美国陆军退伍军人、美国前外交官安·莱特（Ann Wright），以及和平主义活动人士戴维·巴罗斯（David Barrows），就我肉眼可见，现在对以色列暴行的抨击已经在全世界风起云涌，说十八级飓风亦不为过，但为什么偏偏在中国，在这么一个曾经长期受帝国主义、军国主义欺凌的国家，还有那么多支持以色列的“鱿鱼”呢？真是百思不得其解。<br><br>　　我觉得，10月31日在美国国会的这20多人高举血色双手的抗议，是很高明的抗议，而高明的斗争技巧是可能会事半功倍的。<br><br>　　比如，《纽约时报》的X账号上就发了这么一条短讯：美国已清楚认识到，以色列领导人认为大规模平民伤亡是军事行动中可接受的代价。在与美国同行的私下谈话中，以色列官员提到了二战期间为了击败德国和日本，美国和其他盟友如何对这两国进行毁灭性轰炸。然后下一段就一句话：拜登在公开场合关于以色列的措辞开始发生变化。<br><br>　　现在，白宫已经于10月31日表示，美国总统拜登将否决众议院共和党提出的一项向以色列提供援助的议案，该议案计划通过削减美国国税局的资金，向以色列提供143亿美元的援助。<br><br>　　因为，《华盛顿邮报》称，新一轮巴以冲突的连锁反应之一，就是拜登与他的最忠实支持者穆斯林和阿拉伯裔美国人之间的关系正在迅速破裂。而美国伊斯兰关系委员会委托进行的民意调查发现，在2020年大选中，全美国大约69%的穆斯林投票给了拜登，但现在，他们中的许多人表示，不会在2024年的大选中支持拜登了。<br><br>　　以色列现在拿美国在二战中为了击败德国和日本，曾对这两个国家进行毁灭性轰炸，以此来绑架美国政府，这显然是一步臭棋，但也可以证明，以色列现在上上下下是真的想把加沙的巴勒斯坦人种族灭绝，而且还理直气壮；以色列的疯狂嗜血撬动了全世界巴勒斯坦同情者的愤怒，而像“粉红代码”这样的反战组织又把这样的愤怒直接带到了美国国会去，这整个是一个大循环，它能不能对美国的民主党政府有所遏制，现在还也未可知。<br><br>　　另外，最新一期《时代周刊》，又以乌克兰总统泽连斯基为封面，不过，这回的泽连斯基在封面上所占的位置实在太小了，《时代周刊》说，泽连斯基预计将对乌克兰的军事政治领导层进行“重大调整”，目的是在于对“反攻俄罗斯”停滞不前的“问责”，以及应对越来越多对泽连斯基无论如何都要继续俄乌冲突的想法的反对意见。他的一位不愿透露姓名的顾问表示，泽连斯基仍然坚定地希望，在战场上“击败”俄罗斯，然而，冲突的实际情况与泽连斯基对“胜利”的设想大相径庭，反对意见显然正在增多。“一些前线指挥官……已经开始拒绝接受前进的命令，即使命令直接来自总统办公室。”还有，“军方只想坐在战壕里坚守阵地。但我们不可能以这种方式赢得战争。”<br><br>　　有意思的是，泽连斯基的这位不愿意透露姓名的顾问对美国媒体《时代周刊》表达了这些看法，就是说，他又不想让泽连斯基知道自己是谁，因为它也不想在接下来可能到来的“重大调整”中被调整下去。<br><br>　　自从新一轮巴以冲突爆发，美国只能把更大的援助精力投入到以色列，发现没有，好像一时之间中国互联网上支持乌克兰的人也一下子变得少得可怜了，这是怎么回事？难道中国的“乌贼”本身就是美国政府对乌克兰的援助的一部分？很像啊。<br><br>　　而没有了美国援助的乌克兰政府被俄罗斯消灭掉，那是指日可待的，你从最近西方媒体对乌克兰的报道内容，甚至是根本不报道的态度，就能看出来，泽连斯基的新鲜劲儿已经没了，他被美国人抛弃的日子也不远了；从去年2月24日以来，西方媒体倾尽全力拼凑、塑造起的这么一个“反俄英雄”，其实不过是建立在沙丘上的谎言和谣言罢了，我们搞不清西媒们到底是真相信泽连斯基政府能击败和削弱俄罗斯，还是完全是编造出来欺骗全世界的，但最终的结论马上就要出来了，这一年多来的所有关于这个人，和这个政府的故事都是扯淡的，都是自己骗自己的，这才是问题关键。<br><br>　　今天的西方国家，沉浸在自己给自己造的一个又一个幻梦里，一个幻梦破碎了，他们还真有本事再造一个幻梦，当然包括中国在内的全世界，仍然有很多人跟着西方媒体“享受着”一个又一个幻梦，就是这么的荒诞和扯淡。<br><br>　　据英国的中东之眼新闻网报道，美国新泽西州富兰克林镇教育委员会的一位官员，叫萨米·沙班，他的9名家人在以色列对加沙的大轰炸中丧生了，还有另一位叔叔因为烧伤情况危急，新泽西州美国伊斯兰关系委员会说，萨米·沙班叔叔的烧伤是由白磷弹造成的。其实，早在2009年，就有人权组织“大赦国际”发表过报告，称有确凿证据显示，以色列在进攻加沙过程中所使用的白磷弹就是产自于美国，这回好嘛，等于以色列把美国援助的军火直接就招呼到了美国人身上了。<br><br>　　当年几乎被纳粹德国屠杀灭种的犹太人，二战后被巴勒斯坦人接纳，建立起了自己的国家以色列，但几十年后，以色列就开始动手对当年的恩人屠杀灭种，这种怪诞的悲剧在人类历史上也是绝对偶然的，或者说人类历史上这种邪恶的人种和人性都是极其罕见的，这种玩意怎么被我们这代人给撞上了，《三体》里三体人对地球人类的那些邪恶描述，其实是有现实基础的，至少现在看起来，以色列把巴勒斯坦人给灭种也并不是没有可能的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 17:07:45 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：中朝关系不是很好吗，为什么朝鲜突然关闭香...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276320-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391014">　　今天，朝鲜关闭香港领事馆的新闻上了热搜，一打开各大门户网站就能看到。<br><br>　　如果是安哥拉，或者哥斯达黎加这些听都没听过的国家关闭领事馆，那根本就不算个新闻。<br><br>　　因为这些国家人微言轻，对中国没那么重要。<br><br>　　但如果像美国，朝鲜这样的国家突然关闭驻中国的外交使领馆，那可就冲一把热搜了。<br><br>　　因为他们很重要。<br><br>　　很多人看到这条热搜之后，第一反应就是：中朝关系不是很好吗，为什么朝鲜突然关闭香港领事馆？<br><br>　　难道是……<br><br>　　各种猜测和阴谋论自然就来了。<br><br>　　首先咱们先看看外交部是怎么说的。<br><br>　　11月1日，外交部发言人汪文斌主持例行记者会。<br><br>　　路透社记者突然提问：据报道，朝鲜已经关闭其12个驻外使领馆，其中包括香港，能否介绍朝鲜对关闭香港领事馆对中方有何解释？<br><br>　　汪文斌回应说，各国均有权根据自身的实际情况和需要，决定设立或撤销该国驻外领事机构，中方尊重朝鲜关闭其驻香港总领馆的决定。<br><br>　　注意了，这里面有个关键信息。<br><br>　　“朝鲜已经关闭其12个驻外使领馆，其中包括香港”。<br><br>　　首先，十二分之一，这概率很高吗？<br><br>　　其次，大家可以去搜索相关报道。<br><br>　　全部都是朝鲜已关闭其12个驻外使领馆，其中包括香港，然后咱们外交部回应的新闻。<br><br>　　至于其他的，更多方面的消息你根本就搜索不出来。<br><br>　　所以，如果是粗心一点的朋友们，看到这条新闻，一定会怀疑中朝关系出现问题了，要不然朝鲜好端端的怎么会把驻香港的领事馆给关闭了？<br><br>　　甚至，有的人还会把这件事和今天智利和哥伦比亚召回以色列大使联系在一起，想通过这一条简单的新闻来寻找某些蛛丝马迹，以此来证明中国和朝鲜之间的关系出现了裂痕。<br><br>　　可实际上啊，单独把这个问题拿出来问的那个路透社记者，还有某些只抓着香港领事馆被关闭这个关键词不放的媒体记者们，他们才是真正的憋着坏。<br><br>　　因为他们不会告诉你，其他那11个驻外使领馆，有安哥拉，乌干达，塞内加尔、几内亚、尼泊尔、利比亚、阿尔及利亚，还有西班牙等等。<br><br>　　除了西班牙以外，都在亚洲和非洲。<br><br>　　首先说为什么要关闭西班牙大使馆。<br><br>　　那是因为2019年的时候，一些反对朝鲜政府，痛恨金正恩的极端主义分子突然闯进了驻马德里的朝鲜大使馆。<br><br>　　他们捆绑并堵住了工作人员的嘴，然后带着电脑和其他设备扬长而去。<br><br>　　朝鲜认为这是一场严重侵犯主权的恐怖袭击活动。<br><br>　　可是，当地警方的调查迟迟没有进展，后来朝鲜这边发现这个极端组织似乎和美国有关系，而发动此次袭击的指使者，现在就躲在美国呢。<br><br>　　但是美国方面却一直拒绝引渡其领导人，并且拒绝配合调查此事。<br><br>　　有了美国介入之后，西班牙就彻底摆烂了，也不敢再继续调查下去了。<br><br>　　所以这也就成了朝鲜想要下决心干掉大使馆的原因之一。<br><br>　　在西班牙的大使馆关闭之后，如果有朝鲜公民，或者是西班牙政府需要处理相关事务，可以去意大利。<br><br>　　所以，关闭西班牙大使馆要单独拿出来说，因为这里面有政治考量。<br><br>　　但是其他那十几个使领馆的关闭，包括咱们中国香港的，那可就和政治无关了。<br><br>　　和什么有关呢？<br><br>　　钱。<br><br>　　在美国主导的国际制裁之下，朝鲜本身的经济环境又特别封闭，加上现在经济也出现疲软，朝鲜的外汇收入业务陷入困境，这使得他们很难再维持驻外使领馆的经营。<br><br>　　朝鲜与159个国家有正式关系，在这一批撤馆之前，朝鲜在海外有53个外交使团，包括三个领事馆和三个代表处。<br><br>　　这一次，一口气就关闭12个驻外使领馆，占比20%。<br><br>　　这就已经很难说明问题了。<br><br>　　因为没钱了，所以只能关闭那些无关紧要的。<br><br>　　朝鲜在中国原先是有3个使领馆了。<br><br>　　朝鲜大使馆在北京，这肯定不会撤掉的，毋庸置疑。<br><br>　　另外2个是领事馆，分别是朝鲜驻沈阳总领事馆和朝鲜驻香港总领事馆。朝鲜驻沈阳总领事馆位于辽宁省沈阳市和平区南四经街109号，领区为辽宁、吉林、黑龙江三省。<br><br>　　而朝鲜驻香港总领事馆位于中国香港湾仔港湾道26号华润大厦35楼3502室。<br><br>　　也就是这一次要被裁撤掉的那个。<br><br>　　我翻开地图，大家看看周围的环境就知道了。<br><br>　　不远处就是中环广场和香港会展中心。<br><br>　　这地方啊，可以说是寸土寸金。<br><br>　　如果你从旁边进过，你根本不知道这里居然还有朝鲜领事馆。<br><br>　　因为他在上面35楼呢。<br><br>　　地价实在是太贵了，没办法豪气冲天的拿下一栋楼，所以只能屈就在35楼了。<br><br>　　在疫情之前，每年来中国的朝鲜人大概有18-20万，这里面去香港的本来占比就少。<br><br>　　后来爆发疫情之后，朝鲜采用了封国战略，往返中国的朝鲜人基本就没了，香港那边那就更不用说了。<br><br>　　现在虽然疫情解封了，但是去香港的朝鲜人，基本上都是凤毛麟角的。<br><br>　　再加上，朝鲜人要出国都有着相当严格的限制。<br><br>　　还有一个原因就是现在的香港和咱们大陆的其他城市已经差不多了，你在北京办完了相关证件，再去香港也是非常方便的。<br><br>　　所以在这种情况下，本着节省外汇的目的，还有其他方面的考量，朝鲜自然就关闭了驻香港的总领事馆。<br><br>　　这也是咱们外交部发言人所说的：各国均有权根据自身的实际情况和需要，决定设立或撤销该国驻外领事机构，中方尊重朝鲜关闭其驻香港总领馆的决定。<br><br>　　是啊，很正常的一件事情嘛。<br><br>　　咱们总不能上来就说：因为他们没钱了，他们运营不下去了，而且现在朝鲜人也没多少去香港了，所以人家就给关了。<br><br>　　咱们能这么说吗？当然不能这么说了。<br><br>　　对于朝鲜的决定，我们表示尊重和支持就行了，咱也不能干涉人家的决定，劝他们不要走，总不能这样吧？<br><br>　　倒是那些记者们，明明关闭了12个，可是呢，却揪着香港不放，故意放大新闻，上热搜。<br><br>　　还故意的在记者会上面问出来。<br><br>　　目的已经很明显了。<br><br>　　就是想要寻找蛛丝马迹，从而制造一个中朝关系出现裂痕的大新闻，大肆宣扬一番。<br><br>　　实在是卑鄙啊。<br><br>　　一个礼拜前的10月25日，正好就是抗美援朝73周年的纪念日。<br><br>　　咱们在朝鲜牺牲了197653名的志愿军先烈，这份血与火的友谊，难道就是你们几篇报道可以诋毁的吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 17:03:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：玻利维亚为何打响断交以色列第一枪？从一个叛国...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276312-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391006">　　一直不声不响的南美国家玻利维亚突然来了个大新闻，据路透社等媒体消息：玻利维亚政府于10月31日表示，考虑到以色列“在加沙地带对巴勒斯坦人民犯下的反人类罪行”，玻利维亚决定与以色列国断绝外交关系。<br><br>　　直接一步到位，玻利维亚就是这么刚。<br><br>　　挨了一闷棍的以色列外交部指责玻利维亚是在向“恐怖主义投降”。<br><br>　　不管以色列如何气急败坏，但它拿玻利维亚也没有什么办法。<br><br>　　因为以色列本身就是个不大正常的国家，它的建国合法性来自《联合国第181号决议》，之后，它的外交拓展也是依靠于美国的力量和影响力。<br><br>　　远的不说，就说2020年以色列能够和阿联酋、巴林、摩洛哥这三个阿拉伯国家分别建交，全部是特朗普政府的“功劳”。<br><br>　　以色列将这些都说成是自己的重大外交胜利，因此，玻利维亚这次突然宣布断交，就等于是以色列遭受了重大外交失败。<br><br>　　接下来，会不会有更多国家宣布对以色列进行外交打击？从目前的形势来看，可能性很大，因为以色列并不打算放下手里的屠刀。<br><br>　　那么，断交以色列的第一枪为什么是由玻利维亚打响的？<br><br>　　玻利维亚左翼力量执政后，本来就不打算跟以色列建立外交。<br><br>　　2009年，因为以色列军队在加沙地带屠杀平民，当时的莫拉莱斯政府就宣布与以色列断交。<br><br>　　2020年，玻利维亚与以色列恢复外交关系。<br><br>　　但复交的背后是美国和“带路党”推翻了莫拉莱斯总统，策划和指挥就是蓬佩奥。<br><br>　　玻以复交只是政变的“果实”之一。<br><br>　　2019年10月20日，玻利维亚总统大选投票结果出炉，最高选举法院公布数据：莫拉莱斯获得46.86%选票，超出对手梅萨10.13%。<br><br>　　根据该国宪法，只要符合以下两个条件就能当选总统：<br><br>　　一，得票率超过40%。<br><br>　　二，领先优势超过10%。<br><br>　　10月25日，最高选举法院宣布：莫拉莱斯当选玻利维亚总统，连任成功。<br><br>　　中国和俄罗斯在10月28日左右分别发表声明“尊重玻利维亚人民的选择，尊重玻利维亚大选结果”，祝贺莫拉莱斯当选，反对外部干涉玻利维亚内政。<br><br>　　但由于莫拉莱斯是美国的眼中钉（他拒绝将锂矿交给美国资本），于是，美国国务院宣布不承认其大选结果，要求重新选举。<br><br>　　在美国策动下，玻利维亚的“带路党”纷纷出动，上演了乌克兰式的“颜色革命”。<br><br>　　10月30日开始，玻利维亚全国大乱，11月6日，温托市市长帕特里夏·阿尔奇由于表示支持法院宣布的结果，她被暴徒从市政厅拖出，赤脚游街，身上被涂满红漆，头发也被剪下，并被强迫跪在地上签署辞职信，然后，暴徒们烧毁了她的办公室，扬长而去，这样的可怕情形，当时随处可见……<br><br>　　蓬佩奥却说这是“民主的胜利”，美国资金不断通过当地NGO组织流入到暴徒手中。<br><br>　　北京时间2019年11月5日0时48分，莫拉莱斯总统乘坐的的ЕС-145直升机从科尔基里飞往奥鲁罗地区视察时，尾桨突然发生故障，幸好驾驶员经验丰富，成功迫降。<br><br>　　“反对派”扬言要处死莫拉莱斯，而军方也有人要求莫拉莱斯辞职。<br><br>　　骚乱持续三周之后，莫拉莱斯和他的家人在墨西哥的帮助下逃离玻利维亚，然后就住在墨西哥、阿根廷等地。<br><br>　　逼走莫拉莱斯，美国又实施了第二步计划。<br><br>　　在美国操纵下，玻利维亚最高选举法院宣布取消了10月20日的投票结果，并向莫拉莱斯发出逮捕令。<br><br>　　败选的梅萨本以为可以变成总统，但美国的人选却不是他。<br><br>　　美国既不想让梅萨“反败为胜”，也不想立刻重新举行大选。<br><br>　　蓬佩奥终于推出了美国的人选：参议院第二副议长珍妮娜。阿涅斯。<br><br>　　就算根据宪法排位（总统出现意外），她前面还有副总统、众议长、参议长、第一副议长，怎么也轮不到她。<br><br>　　但这位前电视台主持人却于2019年11月12日自行宣布自己为“临时总统”<br><br>　　美国立即承认珍妮娜。阿涅斯政权，并在时隔二十年多年后向玻利维亚派出美国大使，为她保驾。<br><br>　　美国下一步计划就是在2020年的重新选举中，将她扶正。<br><br>　　结果，人算不如天算，美国和拉美地区的疫情爆发了。<br><br>　　珍妮娜。阿涅斯无论向美国怎么求助，也得不到一点医疗物资，民众对她也彻底失去了信心。<br><br>　　珍妮娜要完成的任务就是将本国的锂矿和天然气田交给美国人控制，但她由于不是正式总统，无法签署这一系列法令。<br><br>　　2020年10月18日，玻利维亚举行大选，“争取社会主义运动”候选人路易斯·阿尔塞当选总统。<br><br>　　阿尔塞原是莫拉莱斯政府的经济部长，美国对此结果极度失望，又想故计重施，瘫痪玻利维亚。<br><br>　　但此时美国大选也在进行，拜登和特朗普杀得天昏地暗。<br><br>　　随着蓬佩奥这帮人下台，珍妮娜。阿涅斯就被抛弃了。<br><br>　　10月26日，中国向阿尔塞发来贺电，美国不得不承认玻利维亚新政府。<br><br>　　阿尔塞上台后，取消了对莫拉莱斯的逮捕令，宣布要让国家重回发展规道。<br><br>　　珍妮娜自封“总统”的闹剧虽然只持续了一年左右，但对国家造成的伤害是相当严重的。<br><br>　　一、她与CIA合作在本国实施“白色恐怖”，不仅破坏了社会秩序，还迫使许多前政府的技术官员逃离本国，到它国就业。<br><br>　　二、她向美国出卖玻利维亚资源主权，导致自己国家的“2025锂工业发展计划”遭到破坏。<br><br>　　锂，被称为“白色石油”，玻利维亚是全球锂储量最多的国家，但开采量远不如排名第二的智利。<br><br>　　美国（美国锂储量不输玻利维亚，但它不透露真正储量）则想控制玻利维亚的锂资源（定价权）<br><br>　　也就是说，美国宁可中断玻利维亚开采锂矿的基础设施建设，也不能让中国的电池企业获得合作机会。<br><br>　　2021年3月13日，玻利维亚检方逮捕了珍妮娜，起诉罪名是“叛国罪”和“煽动恐怖主义”<br><br>　　然后，她在牢中闹自杀，并且多次精神崩溃，但美国无动于衷。<br><br>　　今年6月，她被判处10年有期徒刑，被关押在首都拉巴斯的米拉弗洛雷斯女子监狱中。<br><br>　　值得祝贺的是，她获得了缝纫专业“初级技术人员”称号（真事，不是调侃）<br><br>　　在犹太人方面，1938年7月美国曾在法国召开过埃维昂会议 （Evian Conference）上，专门讨论犹太难民问题。<br><br>　　共有32个国家参加（中国未被邀请，因为中国不排斥犹太难民），会议结果是：美国、英国、法国、加拿大等国全部拒绝犹太难民进入。<br><br>　　会议结束时，甚至连谴责纳粹的声明都无法通过。<br><br>　　只有多米尼加表示愿意接收犹太难民。<br><br>　　但玻利维亚也接收了犹太难民，因为玻利维亚的“锌矿大王”、“锡矿大王”霍克希尔德就是犹太人。<br><br>　　从1938年末开始，犹太人乘船抵达智利，然后乘火车前往玻利维亚的拉巴斯，这也被称为“犹太快车”，先后有1.32万名犹太人进入玻利维亚。<br><br>　　霍克希尔德为犹太难民提供住房、工作，还修建了犹太学校。<br><br>　　玻利维亚的印第安人也对犹太人非常友好，尽管霍克希尔德在残酷地剥削他们。<br><br>　　但二战结束后，有些发了财的犹太人跟着霍克希尔德家族跑到美国和欧洲了，没有给玻利维亚留下几个铜板。<br><br>　　因此，在玻利维亚人眼中，霍克希尔德并不是乐善好施者。相反，他被描述为掠夺自然资源暴富并且将这个国家玩弄于股掌之间的外国人。<br><br>　　更令人气愤的是，在几十年之后，曾经救助过犹太人的玻利维亚被说成是“排犹国家”，<br><br>　　而真正排犹的美国、加拿大却成了犹太人的“朋友”。<br><br>　　如果不是珍妮娜这个美国傀儡，2020年，玻利维亚又怎么可能跟以色列复交呢？<br><br>　　所以，当玻利维亚看到以色列在巴勒斯坦再次犯下“反人类罪行”时，他们就直接宣布断交。<br><br>　　其实谁也不傻，以色列运用美国力量促成复交，目的是什么？就是犹太资本想合法进入玻利维亚，获得该国的锂矿等资源的控制权，包括全产业链的采矿、加工和生产企业。<br><br>　　但今天的拉美不是谁家的后院，拉美人民也不想与“暴力、毒品、谋杀”共存。<br><br>　　玻利维亚做出这个决定，就是在打美国的脸。<br><br>　　智利、哥伦比亚也召回了驻以色列大使，离断交只差一步之遥。南美三国举起“反以”大旗，原因都一样：以色列在巴勒斯坦犯下了反人类罪行。<br><br>　　这也表明，它们对美国不再那么害怕了。<br><br>　　拉美左翼政权反抗美国的态度，必定会体现在这次巴以冲突当中。<br><br>　　美国送来的“民主”和“街头总统”，大家都受够了，谁不想要独立自主？<br><br>　　珍妮娜卖国卖到最后，连美国都嫌弃她，只能去踩缝纫机！<br><br>　　这就是拉美那些“带路党”最好的镜子。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 16:47:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：私有化是下坡路的开始]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276311-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391005">　　以色列不是一朝一夕建成的。不是说联合国出了一个决议，以色列就能立马建成，文件没有那么大的魅力。<br><br>　　如果没有基础，只靠文件就能改变一个地方的命运，那叫做神仙。那不是人。就好比楼房要烂尾，一个文件救不回来。<br><br>　　能靠文件救回来，不是人力，是神力。<br><br>　　以色列的立国之本是村社，搞的是集体所有制，早在上世纪三四十年代，就有无数受过苏联影响的犹太人，来到英属的巴勒斯坦，他们完全照搬照抄苏联的经验，搞起了集体农庄。<br><br>　　集体农庄的成员除了个人用品，没有什么财产。一切财产归属于农庄。所有人根据长处分配工作，在巨大的生存压力下，没有人吃大锅饭。<br><br>　　欧陆的教育传统也使得彼时彼刻的集体农庄比较重视教育，不太忙的工作也使得成员有大量时间进行军事训练。最后抢回来的土地都是农庄的土地，战斗意愿也比较强烈。<br><br>　　这种农庄被犹太人叫做基布兹。<br><br>　　众多的基布兹成为了以色列立国的基础。每个基布兹派出代表来，派出军队来，互相进行合作，再凑出国有资金来，凑起了以色列的众多国有企业和在企业里面工作的民兵。<br><br>　　基布兹的社员干的越多，自己就越富，土地越多，农庄就越富，于是以色列人的扩张意愿自然强烈，最后形成了联合国决议的基础。<br><br>　　从小的集体生活，完备的知识教育，充足的基础军事训练，农庄和国企中磨合出来的协作，让这些人成了天然的战士。<br><br>　　就算是只有步枪，这样的军队也足以吊打周边国家，再加上美国人送来的装备，那自然可以一个打一圈。<br><br>　　但上世纪八十年代，新自由主义浪潮席卷全球以来，以色列的情况发生了变化。<br><br>　　美国的犹太资本看上了以色列的国有财产，在以色列政府、政客的支持下，私有化全面展开。<br><br>　　大量基布兹因各种恶意针对而破产，国有资本被犹太资本疯狂侵吞，集体农庄纷纷破产，以色列人不得不进入城市，成了城市的市民。<br><br>　　这就导致了两个后果，城市外围原本有许多基布兹保卫，里面有很多的民兵。周边渗透不过来。<br><br>　　现在基布兹解体了，资产卖给犹太资本了，民兵解散了，城市周围就没了人保卫。<br><br>　　第二个后果是，原本有大量上马为兵，下马为民的战士，作战就是为了自己，打仗就是给自己打，配合默契，使用武器数量。一声令下，马上可以转化身份。<br><br>　　现在的士兵和预备役也都不傻，都知道打仗是为了保卫犹太资本家的东西。作战意愿就不强烈，更何况平时忙着打工，身体素质也不行，彼此不认识，配合也不好，自然就要不来战斗力。<br><br>　　失去了原有的基布兹拱卫，常备军数量远不足以填补基布兹消失后的空白。城市自由民的战斗力远远不如集体农庄和国企职工。<br><br>　　于是打不过了。十几年前就打不进加沙，十几年后能打进去，更是不可能。<br><br>　　妄图仅靠装备优势来赢得战争，那就是痴人说梦。战争是国家的事情，战争的胜败，一开始在战场之外就注定了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 16:46:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[云之野：美国佬稳步入坑，以色列毫无底线！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276306-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391000">　　互联网上信息很乱，说什么的都有，我们给大家写文章，除了分享一些自己的观点和看法外，更希望大家能够形成自己本身的思考和知识体系，做一个思想独立的人，这样更有意义。<br><br>　　我个人认为能够长期坚持看图文的，尤其是动辄好几千字的长文，在这个短视频信息爆炸，娱乐至死的时代，是非常了不起的。<br><br>　　写起来不容易，其实读起来然后能读到最后，同样不容易，至少说明你是一个有耐心，爱学习的人，消息面不会闭塞。<br><br>　　巴以冲突到现在，我们给大家写了一些分析文章，也提出了一些观点，有人就有疑问，既然美国佬害怕陷入中东战争泥潭，那为什么不提前阻止冲突发生，不制止以色列。<br><br>　　甚至哈马斯行动美国佬可能事先根本就知道这事儿，但是为什么不提前告知以色列，很多为什么。<br><br>　　其实很乐意为大家解答问题，因为写文章么，本质上就是做分析，把你想知道却不知道的事情，用我们所掌握的信息，建立起来的知识框架，用写的形式，告诉大家我们的观点和看法。<br><br>　　但是各位要知道，读文章也是有时效性的，这不是即时交流，你一言我一语，什么意思呢，就是大家读文章有疑问，可以翻翻前面的文章，你的疑问可能在前面的文章中找到答案，也可能后面文章我们会给大家补充。<br><br>　　说来说去，还是希望各位通过阅读也能建立起自己的知识体系框架，这样其实是最好的。<br><br>　　聊回巴以冲突，简单堆积细节其实没有太大意义，建议大家可以去某音看一下伊朗驻华大使馆的视频，我能告诉各位的就是据巴勒斯坦那边的消息，自10月7日以来，以色列已在加沙地带投放了超过1.8万吨爆炸物。<br><br>　　什么概念呢，借用某军事评论家一句话，这个爆炸威力相当于广岛核弹的1.5倍，加沙总共才300多平方公里的土地面积，所以其惨烈程度，可想而知。<br><br>　　以色列的行为灭绝人性，简直禽兽不如，但是美国佬在背后拼命支持，迄今为止，联合国涉及巴以冲突哪怕有一点有利于巴勒斯坦哪怕是普通底层民众的草案，都被美国佬给否决了。<br><br>　　巴勒斯坦什么水平我们是知道的，有美国佬支持以色列，这简直就是一场惨绝人寰的，对巴勒斯坦单方面的大屠杀，事实证明，以色列不仅仅是要对付哈马斯，其真正目的就是整个巴勒斯坦，杀光烧光后，占领其领土面积，就像当年的美国佬一样。<br><br>　　这是一场正在发生的赤裸裸的罪行，以色列当然该死，但是其罪魁祸首，是以色列背后的美国佬，试问没有美国佬撑腰，以色列敢这么做么，它有这个胆量么。<br><br>　　就在加沙血流成河之际，以色列野外士兵却在大办晚会，对加沙现状疯狂嘲讽，哪怕抛开以往所有不谈，你说为什么要骂美国佬，骂以色列，这特么不就是魔鬼么。<br><br>　　说回我们的标题，美国佬稳步入坑，以色列毫无底线，毫无底线以上基本介绍的差不多了，下面我们说回美国佬的稳步入坑。<br><br>　　首先我们强调很多次了，当今世界最核心的主题就是中美博弈，美国佬这些年主打的就是三个字，割韭菜，美国人民之所以有现在的生活水平，不是他们自己多牛逼多努力，本质上是美国一国不断剥削全世界换来的结果。<br><br>　　值得一提的是，这个对全世界的剥削，美国老百姓从中受益也是极其有限，真正受益的，还是美国国内的那些资本家，就那么一小帮利益集团，不断收割全世界劳动人民的财富，这事儿是个人都不可能同意，当然除了它们自己。<br><br>　　现在什么情况呢，随着中国发展壮大，美国佬构建的那套不合理的世界体系，要受到冲击了，美元作为世界货币可以让美国佬割韭菜的地位，不断动摇，人民币国际化进程，逐步推进。<br><br>　　所以美国佬坐不住了，人民币是有中国经济体量包括世界工厂的实体产业地位做支撑的，都知道美国产业空心化，那美元用什么来做支撑，美国佬回复用拳头，其实就是赤裸裸的耍流氓，你不承认你不用那我就打你，这点跟中国截然相反。<br><br>　　所以美国佬视中国为眼中钉，因为人民币国际化之后，拿着人民币可以来中国购买到几乎一切所需物资，过去是中低端，如今连手机芯片都被中国突破了，随着华为Mate60惊天问世，试问还有什么是中国人搞不定的，没有……<br><br>　　所以美国佬拼命打压中国，我们都知道美国虽然产业空心化，但是美元跟石油是绑定的，拿着人民币可以到中国购买几乎所有物资，但是，除了能源。<br><br>　　我们人口数量多，能源消耗大，能源也需要进口，提到能源当然离不开中东那几个大户，所以美国佬通过战争方式搞定了中东，也就稳住了美元，中东地区重要性，也就不言而喻了。<br><br>　　然后大家会发现，本世纪以来，中国好像一直在和平发展，和平崛起，反而是中东，美国佬天天搞事情，没事就打仗，原因是什么？<br><br>　　是美国佬看不到正在崛起的中国么，不担心中国的崛起会威胁到美国地位，非要等到特朗普上位才开始发动贸易战制裁中国？当然不是，事实是，中国和中东国家相比，于美国佬而言，中东明显更重要。<br><br>　　侧面说明一个问题，中东和中国之间，美国佬压根没那个实力两头兼顾，别说中国和中东了，08年美国佬金融危机，奥巴马都无暇东顾，其实很多人都知道，重返亚太战略就是奥巴马在位提出的，但是奥巴马时期尽忙活国内金融危机了，对中国的打压，反而是特朗普时期才真正开始。<br><br>　　这段时间有美国政客发言，号称美国有能力同时开辟两线战场，说的其实是俄乌和中东两线，其实有些话吧，讲出来那一刻就已经输了，真有那个能力就不用强调了，需要强调，那就证明事情本身遭到了质疑，并且质疑程度挺深，就差露馅了，这才需要强调……<br><br>　　而且，即便你美国佬真有那个实力，那你有实力同时开辟三线战场么，前面文章我们也跟大家说了，台海地区这段时间是相当低调，前段时间还剑拔弩张，这段时间一点动静没有，仿佛一切没发生过一样，都是有原因的。<br><br>　　原因在哪，原因就在于美国佬现在的全部精力，只能放在中东，中东才是美元霸权根基，那很多人又要问了，既然如此，哈马斯这次袭击，美国佬可能提前知道么，它为什么不制止，为什么要把自己主动陷入中东泥潭，现在打压中国明明才是第一位的。<br><br>　　只能说这事儿是很有可能的，其中并无矛盾，就像美国佬把北约推进到俄罗斯家门口，你说俄罗斯是动手还是不动手，动手当然有风险，战争要消耗大量财力物力的，所以不动手么？当然不是啊，你不动手将来只会更危险。<br><br>　　中东国家是什么情况呢，其实十多年前，中东国家就开始琢磨战略转型了，不能经济发展全靠卖能源啊，都知道鸡蛋不能放在一个篮子里，总得留条后路吧，恰好这时候，美西方国家金融危机，加上对中国制裁，我们产能过剩了，有人知道，我们的一带一路倡议其实2013年就提出了。<br><br>　　有没有发展中国和中东这种不谋而合的战略关系，中东有能源，中国号称基建狂魔，双方恰好各取所需，这种合作是谁也挡不住的，于是乎，一直到了今年，沙特伊朗在中国斡旋下都和解了。<br><br>　　巴以冲突之前，其实我们就一直推动双方和解，尤其是沙伊和解之后，说白了中东就剩个以色列了，你说这时候你是美国佬，你着急不着急。<br><br>　　今天的中国和中东国家，是利益相关，合作共赢，今天的美国佬呢，不仅成了中东国家竞争对手，而且利用美元霸权地位，对着中东国家就是一顿收割，人家也很着急，要你这么多美元有锤子用……<br><br>　　所以，所以整个中东都有向中国靠拢的趋势，那么沙伊和解之后，美国佬当然着急了，它的核心战略是主要在中国这边，但是现在地基要被挖空了，你说它能不管么。<br><br>　　它当然害怕深陷中东战争泥潭，但是它更害怕失去对中东地区的整体控制，所以相比之下，它只能选择先稳住中东。<br><br>　　事实上美国佬这些年一直都是这么干的，在中东地区不断折腾，根本腾不出手来跟中国作对，因为中东地区明显更加重要，失去中东，美元霸权也就没了，中国发展会威胁美元霸权，但这需要一个过程，以后再说呗……<br><br>　　那你说，对美国佬而言，当下最重要的是什么，当然是控制中东冲突烈度啊，稍微刺激一下目的达到，别哪天中国斡旋下来个中东大和解可以了，别真陷入中东泥潭，那就彻底完了。<br><br>　　所以这段时间我们看到中美关系缓和，说白了，美国佬有求于我们，否则就凭它那个尿性，怎么可能有一丁点妥协，求中国干什么呢，发挥一下你们的影响力吧，求你了，别让中东其他国家尤其是伊朗下场，别拉我下水行不。<br><br>　　包括美国佬的那些航母，下场的那些美国大兵，其实还是害怕巴以之间，有中东其他势力干预，越闹越大，那美国佬真就彻底完蛋了，把家伙都亮出来，恰恰是真的害怕背后有人下场。<br><br>　　那以色列也不傻，当然知道自己是美国佬的一枚棋子，那站在以色列的角度，那就往死里打，一方面表达对美国佬的不满，另一方面借机扩张领土，转移矛盾稳定国内选票，至于你美国佬想不想打，你美国佬死活，那可跟我没关系，反正你不可能坐视不管。<br><br>　　这就是今天的美国佬，稳步入坑，这个坑就是，要么中东不稳，甚至失去中东，要么主动出击，被牵制在中东，与此同时，代价就是放缓对中国方面的打压。<br><br>　　只是不管它怎么选，美国霸权都是岌岌可危了，选择中东，深陷泥潭，压不住中国，打压中国，中东说不定哪天被中国整合了，直接家被偷了。<br><br>　　中美博弈，总不至于一直是美国佬占据主动吧，没点实力也不可能成为美国佬当今唯一战略竞争对手。<br><br>　　当今世界格局，恰恰是中国整体综合实力的外在表现，只是美国佬这个当初下棋的人，如今自己变成了棋子。<br><br>　　看懂了么，今天的中东地区，美国佬其实是做出了对自己有利的选择，让自己死的稍微慢一点的选择！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 14:43:18 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：巴以恩怨真相！哈马斯的前世今生，看完泪目...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276304-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390998">　　这两天，真的不敢看巴以前线传过来的最新情况，不顾联合国的决议，无视许多国家的谴责，以色列对加沙残酷疯狂的轰炸已经持续了整整25天，如今的加沙犹如地狱一般。<br><br>　　我们看到，战争爆发之后，即便是以色列对加沙的屠杀已经到了令人发指的地步，不但加沙大量的妇女儿童死在战火之下，与此同时，就连联合国工作人员都有60多名惨死在以色列的轰炸之下，以色列对加沙的报复行动演变成了一场赤裸裸的大屠杀。<br><br>　　以至于就连联合国秘书长古特雷斯都忍无可忍炮轰以色列，并且不惜甘当人肉盾牌，亲自护送救援物资到加沙口岸。<br><br>　　但网络上有一种声音，称是加沙被轰炸是罪有应得，因为是哈马斯先挑起的战火，一些西方媒体更是把哈马斯描绘成十恶不赦的恐怖分子。<br><br>　　那么，哈马斯究竟是一个什么样的组织？今天，大嘴就站在历史的角度为你解读巴以之间的恩怨真相以及哈马斯的前世今生。<br><br>　　我们在此前的一期视频当中给大家说到过，1947年，大批被希特勒残酷屠杀的犹太难民乘船抵达加沙港口，高举着希特勒摧毁了我们的庄园，不要再摧毁我们的希望。<br><br>　　1948年，在英国和前苏联的斡旋之下，以联合国的名义，给予犹太难民1.2万平方公里的土地，让犹太人得以在巴勒斯坦的传统领地上得以建国，原有以色列对外宣传称是他们购买的土地，但是这笔钱交给了谁不得而知。<br><br>　　但是，由于仅有1万人的犹太难民却分配到了52%左右的领土，当时的巴勒斯坦一直不同意这个方案。<br><br>　　如果说巴勒斯坦人有错的话，巴勒斯坦人最大的错误就是曾经的善良。最大悲哀莫过于引狼入室，在以色列被希特勒残酷屠杀。无家可归之时，动了恻隐之心，最终收留了犹太难民。<br><br>　　站稳脚跟的以色列后来迅速做大做强，野心也开始迅速膨胀。由于犹太资本逐渐深度绑架美国，并利用美国之手，以色列在五次中东战争中都所向披靡，土地也迅速扩大。<br><br>　　曾经饱受希特勒打压的犹太难民，已逐渐成为中东危害一方的小霸王。许多阿拉伯世界对以色列敢怒不敢言，只能眼看着巴勒斯坦一步步被以色列蚕食。<br><br>　　期间，联合国也曾多次出台关于巴以问题的协议，但是奈何在美国的纵容支持之下，以色列根本就视联合国决议是废纸一张，而每次有关于以色列不利议案，美国总是第一时间动用否决权，整个世界只能看着以色列在中东大肆杀戮扩张而无可奈何。<br><br>　　在经过多年持续抗争之后，巴勒斯坦前领导人阿拉法特最终无奈地选择了拿领土换和平，希望能留住巴勒斯坦的一方血脉。<br><br>　　但是，阿拉法特低估了以色列的贪婪和疯狂。巴勒斯坦的低头求饶没有换来以色列的良心发现，反而是换来了以色列更加疯狂的蚕食。甚至就连整个阿拉伯世界视为圣城的耶路撒冷也被以色列给占领了。<br><br>　　这不仅是巴勒斯坦的耻辱，与此同时，也是整个阿拉伯世界的耻辱。<br><br>　　因为不赞同阿拉法特以领土换和平，1987年，坚决抵抗以色列入侵的巴勒斯坦武装组织哈马斯应运而生。<br><br>　　此时，巴勒斯坦已经被以色列分开为加沙和约旦河西岸两部分，巴勒斯坦内部也分化成两大力量，由巴勒斯坦总统阿巴斯领导的法塔赫，也就是巴勒斯坦武装部队继续执行不抵抗政策，在约旦河西岸苟且偷生。<br><br>　　道不同不相为谋，1994年。哈马斯和法塔赫正式分道扬镳。在加沙的哈马斯武装誓死抵抗以色列的入侵，多年来，一直和以色列缠斗不休，并开始在加沙站稳脚跟。<br><br>　　但是，由于和以色列的武力相差太过悬殊，早期的哈马斯只能用人肉炸弹的方式来报复以色列。<br><br>　　正是在哈马斯不懈的反攻之下，以色列最终退出了加沙，也正是哈马斯的反击，延缓了以色列吞并加沙的计划。<br><br>　　但是，恼羞成怒的以色列从此后在加沙修建了数百公里的隔离墙，把加沙变成了一个露天大监狱。平常在加沙的巴勒斯坦人不要想着越过隔离墙，哪怕是靠近离隔离墙300米的隔离带，都有可能随时被以色列射杀。<br><br>　　哈马斯领导人对外界坦言，我们没有飞机，我们没有大炮，我们有的就是保家卫国的血肉之躯，试想一下，如果是在和以色列实力对等的情况下，谁愿意会冒死绑着炸弹冲向以军呢？<br><br>　　在武装到牙齿的以色列面前，在美国为首的西方国家一边倒的纵容以色列的大背景下，哈马斯唯一能做的就是拼死一搏！<br><br>　　美国等西方国家口口声声是哈马斯率先发起挑衅行动，但是，却对以色列疯狂蚕食，巴勒斯坦领土闭口不谈。要知道，哈马斯进攻的这些地方都是曾经的巴勒斯坦领土啊！如果以色列不是对巴勒斯坦的占领，一步步扩建犹太人定居点，肆无忌惮的蚕食巴勒斯坦领土，如果以色列能够落实联合国的巴勒斯坦建国决议，退出占领的巴勒斯坦领土，会有今天的悲剧发生吗？甚至，都不会有哈马斯的存在！<br><br>　　说到这里，不得给老铁们说一下，你们知道吗？即便是在约旦河西岸的巴勒斯坦，如今也都一步步被以色列分割包围，并且财税等方面也都被以色列掌控在手里，事实上的约旦河西岸也已经落入以色列手中，如今的阿巴斯政权也已经被以色列深度控制了。<br><br>　　这一幕像极了当年我们抗战时，坚持不抵抗政策的汪精卫伪政权。<br><br>　　我们看到，在这次巴以开战之后，巴勒斯坦总统阿巴斯率领的法塔赫并没有参战，并且是隔岸观火，甚至还曾在约旦河西岸帮助以色列抓捕哈马斯成员，以至于引发了约旦和西岸民众的愤怒抗议。<br><br>　　法塔赫隔岸观火，无非是想明哲保身！希望躲过以色列的继续蚕食和屠杀。<br><br>　　但即便如此，以军也并没有放过约旦河西岸的巴勒斯坦人，打着搜捕哈马斯的名义，大批以军坦克冲进约旦河西岸滥杀无辜。并且以法塔赫暗中支持哈马斯为理由，直接冻结了巴勒斯坦的资金。<br><br>　　残酷的现实再次说明，巴勒斯坦哪怕向以色列投降，以色列同样不会放过巴勒斯坦！<br><br>　　尤其是在美国的策动之下，今年，以色列和沙特等中东国家和解建交的进程也在持续，如果中东国家都选择和以色列建交的话，那么巴勒斯坦将彻底被抛弃了。<br><br>　　而如今，哈马斯冒死发起的惊天袭击，使得巴勒斯坦问题再一次引发全球的关注，也让全球再次知道了被以色列占领下的巴勒斯坦人的悲惨命运，也为巴勒斯坦建国又争取了一丝渺茫的希望。<br><br>　　就像土耳其总统埃尔多安所说的那样，哈马斯不是恐怖分子，他们是反抗以色列侵略的勇士和英雄！<br><br>　　在西方国家的在美国等西方国家的眼里，乌克兰就是反抗俄罗斯的英雄，哈马斯奋勇反抗以色列的侵略，却被西方国家扣上恐怖分子的帽子。<br><br>　　在巴以之战及俄乌之战这两场战争之上，美国等西方国家的双标嘴脸彻底的暴露无遗。在他们的眼里，哪有什么公道公正可言，他们有的只是立场和利益。<br><br>　　说到这里，我们还记得我们的抗联英雄杨靖宇吗？杨靖宇率领的东北抗联被数十倍的日寇包围在茫茫雪山林海之中，杨靖宇率领的部队缺少武器弹药，没有食物药品。但即便是在这种情况下，杨靖宇依然没有放弃抵抗。<br><br>　　就连日本都被杨靖宇的勇猛顽强震惊了。多次劝降杨靖宇，并称只要是投降条件任你提，但是在高官厚禄面前，杨靖宇将军不为所动。<br><br>　　一次，杨靖宇在执行任务当中，当地村民看到穿的破破烂烂脚背冻得露着森森白骨的杨靖宇，就劝杨靖宇，投降吧！投降日本会优待你的！<br><br>　　此时，杨靖宇说了一句让整个中国人都铭记在心的话，他说老乡，如果我们中国人都投降了，还有中国吗！<br><br>　　最终，当以数百倍的敌人团团包围围困了几个月之后，深陷重重包围的杨靖宇壮烈牺牲。<br><br>　　恼羞成怒的日寇解剖了杨靖宇将军的遗体，发现杨靖宇胃里面只是棉絮和草根树皮，这一幕就连残忍的日寇都震惊了。<br><br>　　但是有无数像杨靖宇这样的烈士前仆后继，才有了我们抗战的胜利！不是吗？<br><br>　　虽然，我不知道这个例子恰不恰当，但是我想说的是，当1500名哈马斯少年跪别亲人，乘坐滑翔伞义无反顾的冲向被以色列占领的领土之时，他们明知道此一去有去无回，但义无反顾的冲向以色列的军营之时，那一刻，他们何尝不是巴勒斯坦人心目中当之无愧的勇士，当之无愧的英雄！<br><br>　　而通过这场以色列罔顾联合国决议甚至无视联合国的存在。对巴勒斯坦加沙民众的残酷屠杀，也再一次让整个世界敲响了警钟。如今的犹太资本已经强大到了无孔不入，可以左右美国乃至一些西方政权的地步。<br><br>　　以色列也正在假借美国之手，一步步变成当年希特勒的样子！<br><br>　　当下，在美国主导的国际社会，弱肉强食就是以色列横行中东的规则，在联合国决议都不能得到落实，在看不到任何希望的情况下，哈马斯除了洒上自己的一腔热血，为巴勒斯坦这片领土赌上自己的性命，以争取国际社会的关注，他还有其他的选择呢？<br><br>　　纵然，哈马斯残杀以色列平民应该受到谴责，可是，以色列对加沙残酷杀戮儿童数千名死亡，大量建筑直接被夷为平地，就连联合国的医院和难民营和医院都成了以色列轰炸的目标，他们的行径不知道比哈马斯残酷多少倍？我们不是更应该谴责侵略者吗？<br><br>　　有句话叫得道多助失道寡助！<br><br>　　就连联合国秘书长和土耳其总统埃尔多安都站出来为哈马斯说句公道话了！就连美洲国家玻利维亚都愤怒的和以色列断交了，这说明公道自在人心。<br><br>　　看完巴以之间的恩怨情仇，以及哈马斯的前世今生，老铁们说说看谁才是巴以战争绵延不绝的罪魁祸首呢？<br><br>　　写此篇文章时，作者数度哽咽流泪，如果能引发您的共鸣，希望点个在看让更多人看到吧！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 14:41:24 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：哈马斯坚守孤城，阿拉伯国家集体装死]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276302-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390996">　　土豆说：<br><br>　　以色列军队到现在阵亡11人……目前的局面对巴勒斯坦来说，太难了！<br><br>　　道义有用吗？<br><br>　　道义，是一面可以凝聚人心的旗帜，但你有了这面旗子，你还需要有百万雄兵，有铁甲长剑。<br><br>　　否则，那面旗子的价值，和一块破布一样，没有什么作用！<br><br>　　10月22号，以色列的一辆处于待命状态的坦克，离奇的自动上膛，然后自动发射，并且精准的打中了埃及的岗哨。<br><br>　　之后，以色列说这是误炸。<br><br>　　5天之后，又有一枚导弹落到了埃及红海度假城市塔巴，造成至少6人受伤。<br><br>　　这一次导弹事件，以色列的回应是：嗯，我知道了。<br><br>　　原文就是：已了解在以色列与埃及边境埃及一侧发生的安全事件。<br><br>　　至于是不是误炸，以色列说我不解释，你自己猜……<br><br>　　看到以色列不解释，埃及急了！<br><br>　　埃及军方马上发表了申明，说以色列是误炸，他是无辜的，你们千万不要冤枉好人！<br><br>　　看到埃及如此善解人意，以色列勃然大怒，说我为什么炸你，你心里还没点数吗？<br><br>　　根据英国金融时报的报导，内塔尼亚胡最近频繁试图说服欧洲领导人向埃及施加压力，让其接受来自加沙的难民。<br><br>　　而作为回应，捷克共和国和奥地利等国在周四和周五举行的欧盟领导人峰会前的讨论中也提出了这一想法。<br><br>　　也就是说，现在以色列在加沙大开杀戒，疯狂的屠戮平民，而捷克和奥地利说：<br><br>　　埃及太坏了，都怪埃及，如果埃及肯让难民过去，给以色列腾地方，那么多小朋友不就不用死了吗？<br><br>　　现在，以色列想尽一切办法，会持续的挑衅，要让埃及接收加沙的难民。<br><br>　　对此，埃及表现的非常英勇，正义凛然的说到：<br><br>　　我会矢志不渝的躺平，坚若磐石稳如金字塔，你有本事就弄死我，我但凡反抗一下，我都不算英雄好汉！<br><br>　　现在以色列围困加沙，在约旦河西岸清除难民点，要将所有的巴勒斯坦人驱逐到埃及。<br><br>　　10月28号，以色列媒体已经发布了以色列情报部编写的对巴勒斯坦人的最终解决方案，并且在10月30日，内塔利亚胡证明了这份文件的真实性。<br><br>　　文件说，要把加沙地带230万民众驱赶到埃及的西奈半岛，搭建多个帐篷城，最终变成永久居住地，并沿着埃及与以色列边界设立安全缓冲区，把难民营同以色列隔开。<br><br>　　赶跑了巴勒斯坦人，以色列下一步要做什么？<br><br>　　很多人都非常清楚，以色列的下一步将剑指埃及的西奈半岛，把加沙这个露天大监狱拆除之后，将西奈半岛建设成新的监狱，然后以剿灭恐怖组织为由开始吞并西奈半岛。<br><br>　　对此，埃及总理马德布利义正言辞的说：为了西奈半岛的每一粒沙子，我们埃及人已经准备好牺牲数百万生命。<br><br>　　听到这话，以色列笑了，以色列说：你少来这套，除了装死你还会做什么？别说西奈半岛，就算我们打到开罗去，你最多到联合国去喊冤！<br><br>　　埃及人口1.1亿，是阿拉伯国家中体量最大的，现在是绝对不可能上场的，想都别想。<br><br>　　那另外一个大国沙特呢？<br><br>　　沙特现在正在办杰拉什音乐节，还在筹备2024年的电竞世界杯，哪里有功夫管加沙。<br><br>　　沙特说啥？你让我上？我要不上哈马斯还有赢的可能，我要真上了他们一点赢面都没了。<br><br>　　这话绝对是真的。<br><br>　　2015年3月26日，沙特为首，联合了10个阿拉伯国家，出动了100架战斗机，15万大军对也门胡赛武装展开了代号决心风暴的军事打击行动。<br><br>　　也门胡塞武装的战斗力怎么样？<br><br>　　也门人人嚼恰特草，全民吸毒，胡赛武装啥装备都没有，90%以上的人穿的是拖鞋，号称拖鞋军。<br><br>　　而沙特呢？<br><br>　　全球军费开支排名第5，采购了全球各国最尖端的武器，因为太有钱了，从来只买贵的，不买对的，坦克不是M1就是A2，单兵作战武器甚至碾压美国！<br><br>　　因为美国的很多步枪配件还需要自费，沙特的全部公费下发。<br><br>　　全球最贵的凯撒自行榴弹炮，700万美元一门，沙特眼睛都不眨，出手就买200门，阿帕奇也一样，也是200，这是沙特采购的最低量。<br><br>　　F15、F16这样的战斗机，沙特买的都放不下了……<br><br>　　你以为沙特买我们的合成旅装备是为啥？<br><br>　　沙特说甭管有用没用，有啥新装备我买了再说！<br><br>　　全球最精锐豪华军队，对战全民吸毒的拖鞋军，是啥结果？<br><br>　　沙特被打得丢盔弃甲，胡赛武装地盘越打越打，这还不是最关键的！<br><br>　　最关键的是，胡赛武装的装备越来越好，把沙特的装备全抢走了，因为沙特的坦克部队一旦遇袭，就开始全军丢下装备跑路……<br><br>　　打着打着，胡赛武装也有了全球最顶级的装备，真主党看的口水都下来了。<br><br>　　最后沙特说不打了，胡赛急了，说再打打吧，你在打我一年，我就能成为全球军事强国了……<br><br>　　于是，巴勒斯坦人困守孤城，阿拉伯国家集体装死，要让他们出兵，那是绝对不可能的。<br><br>　　所谓天下阿拉伯兄弟是一家，以后估计他们也不会说了。<br><br>　　现在对阿拉伯兄弟最上心的，一个是突厥人，一个是波斯人……<br><br>　　土耳其的埃尔多安打出了最强嘴炮，谴责以色列是战争犯罪，对西方世界进行了逐一批评。<br><br>　　土耳其各大城市街上到处都在搞反对以色列的游行，一度还包围了以色列大使馆。<br><br>　　那么土耳其会出兵吗？网上很多人还指望他能维护正义……<br><br>　　我就这么说吧，你就算指望朝鲜出兵都别指望土耳其出兵……<br><br>　　埃尔多安最是工于心计老谋深算，骑墙技术堪称全球的绝对第一。<br><br>　　他才懒得管阿拉伯人的死活，他不仅不会雪中送炭，能不趁火打劫就要感谢他了。<br><br>　　当年叙利亚被美国侵略，什叶派之弧和俄罗斯是真刀真枪的援助叙利亚，而土耳其却落井下石，以打击库尔德武装为名，抢走了大量叙利亚北方领土，阻止叙利亚国家统一。<br><br>　　只能说幸运的是土耳其和以色列不接壤，否则埃尔多安要趁机把约旦河西岸都给抢走了！<br><br>　　唯一可能出手的就是伊朗和他的什叶派之弧。<br><br>　　是因为伊朗有必须要出手的理由，以色列一直将伊朗作为自己在中东称王称霸的最大障碍和唯一威胁。<br><br>　　以色列要搞伊朗，理由和美国要搞中国有点类似。<br><br>　　伊朗要发展工业，以色列说你发展工业，是不是要打我？<br><br>　　你今天不打我？明天打了怎么办？<br><br>　　明天不打，明年打了怎么办？<br><br>　　明年不打，50年后打了怎么办？<br><br>　　反正就是欲加之罪何患无辞。<br><br>　　但是目前来看，伊朗直接出手的几率也就是1%左右，因为伊朗如果真要出手，就不会天天嚷着以色列越过红线了……<br><br>　　而只有可能是什叶派之弧的也门胡塞武装、黎巴嫩真主党、伊拉克人民力量等上场；<br><br>　　事实上，这些组织对以色列的袭扰和对哈马斯的策源已经开始了。<br><br>　　对此我们说几点，首先，这几个民团武装的战斗力，事实上已经超过阿拉伯国家的军事力量了，这是真的……至少他们敢打。<br><br>　　其次，什叶派之弧的支持力度是有限的，从理论上说，真主党的战斗力和以色列是一样的，但是问题在于，谁防守谁占优势，如果真主党防守，以色列是打不赢黎巴嫩的，但目前以色列的战略目标很清晰，就是要一口气干死哈马斯，而在外围处于防守状态。<br><br>　　所以现在哈马斯的状态非常的困难。<br><br>　　根据最新的消息，在对加沙发动地面战争后，以色列士兵到现在阵亡了9人。<br><br>　　这个战果是一个以色列坦克触碰到了哈马斯的爆炸装置，还有一辆装甲车被哈马斯用火箭弹命中。<br><br>　　但是即使是这样的战果，对哈马斯都很不容易了，因为真的太难了。<br><br>　　第一，是因为现在以色列扎硬营打死仗，步步为营，缓步推进，见到人就杀，见到建筑物就炸平，看到任何疑视地道出口就彻底填平……<br><br>　　这样的状态下真的不好打。<br><br>　　第二，是以色列现在毫无下限，摆明了就是要屠光加沙北部的所有人。<br><br>　　昨天以色列轰炸了加沙最大的贾巴利亚难民营，据说至少是三位数的死伤，我估计可能直接炸死了上千人。<br><br>　　现场惨不忍睹，幸存者说：<br><br>　　地上有七八个大坑，到处都是被杀的人，尸体到处都是，感觉就像是世界末日……<br><br>　　你看到的是没有人能想象的场景：受伤的人们，数百具烧焦的尸体，很多人，现在还埋在废墟下……<br><br>　　以色列灭绝人性，小胡子只能甘拜下风！<br><br>　　第三，加沙的所有食物和水源已经枯竭！<br><br>　　现在加沙的儿童每天只能获得身体需要的5%的水，还是污水！<br><br>　　而以色列绝对不允许救援物资进入加沙！<br><br>　　人都饿死了，水都没得喝，还怎么打仗！<br><br>　　所以，现在虽然只消灭了9个敌军，他们也是抗击反人类犯罪团伙的英雄！<br><br>　　现在还有希望吗，我只能说希望如风中残烛，非常渺茫。<br><br>　　目前玻利维亚政府宣布与以色列断交，智利总统召回驻以色列大使，马来西亚总理表示将因为以色列的暴行而抵制美国组织的亚太经合组织峰会，全球范围内的游行示威正在举行，以色列遭到了广泛的批评，被称为杀人犯和种族灭绝者。<br><br>　　但是以色列根本就不在乎！<br><br>　　道义有用吗？<br><br>　　道义，是一面可以凝聚人心的旗帜，但你有了这面旗子，你还需要有百万雄兵，有铁甲长剑。<br><br>　　否则，那面旗子的价值，和一块破布一样，没有什么作用！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 14:38:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[缓缓君：缅甸内战：这次的情况很不简单！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276298-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390992">　　01<br><br>　　最近的世界形势很不太平。<br><br>　　俄乌战争还没打完，巴以战争开始了，之后美军突然空袭了叙利亚，印度和巴基斯坦也开火了，缅甸还打起了内战。<br><br>　　真的是有硝烟四起的感觉了。<br><br>　　今天来说说缅北的战事。<br><br>　　之所以会特别关注缅北，是因为流出的一些照片让我感到非常在意。<br><br>　　10月27号，果敢民族民主同盟军（以下简称“果敢同盟军”）在缅北掸邦的清水河、滚弄、腊戌等多个地区发动武装袭击。<br><br>　　这原本是缅甸的内战，但果敢同盟军打出的旗号非常有意思，说他们是“为了清剿电诈民团”，这就和我们扯上关系了。<br><br>　　自今年8月以来，在中方主导下，中泰缅老四国警方启动了联合打诈行动。<br><br>　　泰国和老挝国家总体比较稳定，打诈进展顺利，而缅甸的情况就非常复杂了。<br><br>　　由于民族矛盾非常激烈，政府掌控能力有限，缅北长期处于军阀割据状态，地头蛇们前赴后继搞起了黑产，起初是毒品，之后是博彩，近几年则大力发展电诈产业，这其中又以妙瓦底、佤邦和果敢地区的情况最为严重。<br><br>　　在中国的持续施压下，佤邦的军阀头目鲍有祥（佤邦政府主席、佤邦联合军总司令）主动向中国移交了超过4000名电诈人员，还免掉了两名高级干部，即佤邦建设部部长鲍岩板和勐能县长何春田。<br><br>　　这两人分别是鲍有祥的义子（鲍岩板原名陈岩板）和女婿。<br><br>　　一天之后，媒体又曝出鲍有祥的亲侄子鲍军峰也被中国警方抓获。<br><br>　　鲍军峰的地位比前面两人更高，他是佤邦联合军副总司令，相当于佤邦的第三号人物，地位仅次于鲍有祥和鲍有祥的儿子鲍岩康。<br><br>　　有人说鲍有祥这是在断臂求生，也有人认为鲍家内部也不和谐，鲍有祥是借此在给儿子接班扫清障碍，但不管怎样，从结果上来看，鲍有祥是缅甸军阀头目中相对来讲是最为配合的。<br><br>　　与之形成鲜明对比的则是果敢。<br><br>　　02<br><br>　　果敢（全称“缅甸掸邦北部果敢自治区”）是缅甸掸邦的一个自治区，也被称为“掸邦第一特区”（上文提到的佤邦也被称为“掸邦第二特区”）。<br><br>　　当地的主要人口为果敢族。<br><br>　　但其实所谓的果敢族，是缅甸官方对生活在果敢地区的人们的一个统称（果敢族这个名字也是1983年才被缅甸政府正式命名的），当地人使用汉语，操云南方言。<br><br>　　根据果敢人口口相传的一个说法，他们的祖上曾生活在中国，后来跟随一位中国皇帝迁居此地。<br><br>　　这位皇帝被认为是南明的末代皇帝朱由榔。<br><br>　　当年朱由榔被清军和吴三桂一路追击，逃亡至缅甸。<br><br>　　缅甸国王为了自保，将朱由榔交了出去，而跟随朱由榔的那些南明官兵及其家眷在中缅边境的果敢地区留了下来， 组建起了汉族部落，其中就包括果敢的杨氏家族。<br><br>　　根据杨家族谱，他们祖上原籍在南京（应天府），随明军迁入云南，朱由榔兵败后留在果敢，杨家所在的“兴达户”后来发展成了果敢最强盛的部落，成为了当地的实际掌权者（汉人土司）。<br><br>　　然而，杨家虽为明朝遗民，但其后人在努力发展壮大自身的同时，也持续向清廷示好，希望能获得来自朝廷的册封。<br><br>　　道光二十年（1840年），在杨国华掌权期间，杨家终于如愿以偿，被朝廷封为“世袭果敢县令”，并颁发印信。<br><br>　　自此，杨家在果敢的统治有了官方的认证。<br><br>　　这里还要补充的一点是，自清朝开始，原居于云南的汉人不断以开荒的方式迁入果敢，在当地形成了大大小小的部落，而随着杨家的发展壮大，他们中的相当一部分选择了投靠杨家以寻求保护。<br><br>　　这些人即今天缅甸果敢族的先祖。<br><br>　　这也是为什么果敢族普遍使用中文，还操着一口云南口音。<br><br>　　当然，今天果敢族的构成其实还要更加复杂，因为自云南迁入果敢的不仅有汉人，还包括原居住于云南的傣族、佤族等少数民族，以及国民党留在缅甸的残部。<br><br>　　但果敢人祖上来自于中国，他们属于华人的一支，这一历史脉络应该是相当确定的。<br><br>　　这里我还找了一段果敢同盟军在发起军事行动过程中他们自己录的视频，大家可以听一听果敢人的口音，是不是很容易听得懂。<br><br>　　03<br><br>　　今天的缅北为什么那么乱？<br><br>　　我认为主要原因有两点：<br><br>　　1.缅甸这个国家在独立的时候继承了大量原本不属于他们的领土<br><br>　　就拿果敢来说，这个地方在历史上就长期处于杨氏土司自治的局面，并且在清朝时它至少名义上是属于中国的。<br><br>　　直到英国殖民期间，英军用武力征服缅甸贡榜王朝，一路打到了果敢边上，时任土司杨国正曾向清廷求援，未果，于是转而投靠英国，以换取自治地位。<br><br>　　1886年，果敢被英国划入英属缅甸，并成为木邦辖下的一个自治区，杨氏土司也被英国人封为“世袭果敢训政司”。<br><br>　　果敢的历史，就是一段土司自治的历史，然而在1948年缅甸独立时，它作为英国留下的“遗产”被划入了缅甸这个国家，只是，你说当地人对缅甸政府会有认同感吗？<br><br>　　当然不会。<br><br>　　同属缅北的佤邦和中国的渊源就更深了。<br><br>　　佤邦在唐代属于南诏国，宋代属于大理国，明代分属孟定府、孟琏司、孟艮府，在上千年的历史岁月中，佤邦都受中国册封，并深受汉文化的影响。<br><br>　　英国入侵缅甸后，中英两国曾为边界问题而发生多次交锋。<br><br>　　在会勘滇缅边界期间，英国因觊觎阿瓦山区丰富的银矿资源，曾偷偷派人潜入，暗中勘测，自行画出一条红线，试图强行将公明山（孔明山）、班洪、班老等地划归英方所有。<br><br>　　与此同时，英国人还威逼利诱当地的佤族部落，要求他们承认自己的所居地区属于缅甸，被佤族头人（头人意为“管理寨子的人”，相当于部落首领）断然拒绝。<br><br>　　1934年，英军用武力抢占班洪地区银矿，期间还多次派人以厚礼收买班洪、班老的佤族部落头人，并威胁如不收礼就要以战逼降，再次遭到佤族人民的激烈抵抗。<br><br>　　班洪部落联合本族十余部落进行反击，他们的村寨随后就在英军的炮击下被摧毁，全寨男女老幼被迫撤离，但佤族人仍坚持斗争，随后，周边的汉、傣、拉祜、彝、布朗等各族人民和佤族一起建立了“西南边防民众义勇军”，加入到与英国侵略者的抗争之中。<br><br>　　经过多番激战，义勇军终于在4个月后击退了英国侵略者，史称“班洪事件”。<br><br>　　1936年，中英边界谈判进入关键阶段，以班洪为首的17位佤族部落首领共同发布了《卡瓦十七王敬告祖国同胞书》，这份告同胞书大义凛然、言辞恳切，让众多中华儿女深受感动，这里摘几段给大家看一下：<br><br>　　“窃我卡瓦十七王地，东接双江澜沧，南达老挝孟艮，西界滚弄下游，北接科干孟定，自昔远祖世受中国册封，固守边疆，迄今千数百年 ，世传弗替，不但载诸史册，并现尚有历朝颁给印信，可资凭证。”<br><br>　　“我卡瓦人民，虽属云南极边夷族，未受中国文化教育之薰陶，致语言文字殊类各异。但男勤耕芸、女重纺织，日作夜息，自力自食，则与汉大同而小异。”<br><br>　　“阿祖阿公之源源相传，守土有责，倘自我失之后世，相传之继，亦自我而不与之，上难以见冥灵之阿祖阿公，更何颜于后世耶！敝王等早夜思筹，废寝忘餐，剽牛同集，含泪面议，砍指自决，吾地虽地脊民弱，亦有数千方里之广，百数十万之众，据天然之险，恃性之勇。誓断头颅，不失守土之责。誓洒热血，不作英殖之奴。”<br><br>　　……<br><br>　　用大白话概括一下，这份《告祖国同胞书》就是在向全国人民昭告：<br><br>　　他们卡瓦人民（佤族）虽然是边陲蛮夷（“云南极边夷族”），但生活方式和汉人大同小异，沧源佤族地区自古以来就受中国册封，属于中国领土，他们的先祖曾向诸葛亮立下誓言，誓死守卫祖国的南大门（“阿祖阿公之源源相传，守土有责”，佤族人口中的阿祖阿公相传就是三国时期的诸葛亮），然而自英国占领缅甸以来，一直觊觎佤族的土地，还曾强占班洪矿场（即上文提到的“班洪事件”），佤族虽然地狭人穷，但绝不会忘掉自己的责任，即便抛头颅，洒热血，也绝不甘心做英国人的奴隶（“誓断头颅，不失守土之责。誓洒热血，不作英殖之奴）。<br><br>　　卡瓦人民在此向“联合会勘委员会”和全国人民亮明决心，请求我国墈界团据理力争，不要把他们世代守备的土地划给英国，如若不能，佤族人民将自发组织抵抗，“我卡民众早已盟誓团结自决方针，告诸天地鬼神，誓宁断头颅，不为英殖之奴属”。<br><br>　　然而，随着抗战的爆发，国民党为了获得同盟国的援助，于1941年和英国签订了边界协议，这份协议中的边界线也被称为“一九四一年线”。<br><br>　　“一九四一年线”把阿佤山地区约3/4的土地划给了英国，其中就包括坚决抗击英国侵略者的班洪、班老地区。<br><br>　　当时的佤族人会有多失望？<br><br>　　这种被背叛的滋味会有多难受？<br><br>　　真的难以想象。<br><br>　　后来，这些领土在缅甸独立后同样也作为英国的“遗产”被缅甸继承了过去。<br><br>　　但佤族人依然没有放弃，1953年，阿佤山区班老地区的多位部落头人联名给毛主席写信，内容如下：<br><br>　　“有信给毛主席，其他礼品没有，只送给毛主席一把银刀、一对象牙。请问班老历来是中国的土地，但是现在还有外国人的找温驻着（注：找温系外国官吏的官阶），以前勘测国界时，外国官曾送来东西给我们，我们也没有接受，英国人就打我们，因此恐惧，现在外国人经常来，假使班老归中国，请派解放大军去驻，保护我们，班老人民的心是永远不变的，如不要班老也请回信。”<br><br>　　这封来信获得了毛主席的高度重视，毛主席一边给佤族头人回信，让他们密切团结佤族人民，并且有困难就找云南省人民政府，另一边则积极通过外交渠道和缅甸商议边界问题。<br><br>　　1960年，在经过了艰难的谈判后，中缅两国签订《中华人民共和国和缅甸联邦边界条约》，中国在“一九四一年线”的基础上，通过外交手段拿回了班老班洪地区的领土，但佤族的其它土地则再也无能为力。<br><br>　　生活在缅甸佤邦的佤族和中国云南省的佤族，本就同根同源，他们因为历史原因被划入缅甸，但从文化和历史渊源的角度，显然受中国的影响更深，他们老一辈人中的相当一部分，更是一直都自认为是中华民族的一份子。<br><br>　　在这种情况下，缅甸政府想要让他们心甘情愿接受自己的统治，很难。<br><br>　　2.粗暴的民族政策<br><br>　　上世纪60年代，奈温以军事政变的方式成为缅甸的国家元首，随后就大力推行大缅族主义政策，打压少数民族，还强行没收留缅侨民的财产充公国有。<br><br>　　严苛的民族政策和经济政策激化了缅甸国内的民族矛盾，北方各少数民族在各路军阀的带领下拥兵自重，和缅甸政府形成对抗之势。<br><br>　　比如上文提到的“佤邦之王”鲍有祥，他就出生于佤邦的一个头人家庭，年少时因父亲和国民党残部结怨，一度举家逃亡到云南（小学在云南读的），后来又回到佤邦打游击，还曾加入过缅共，最终发展壮大成为称霸一方的军阀头子。<br><br>　　1989年，缅甸政府以高度自治为条件招安了鲍有祥，将佤邦划为掸邦第二特区，但鲍有祥认为佤邦应该是缅甸的一个邦，而非隶属于掸邦的一个特区（如果是隶属于掸邦的特区，那就比“邦”和“省”要低一个级别），并且一直对缅甸政府保持警惕。<br><br>　　鲍有祥曾表示，他们之所以能保持自治地位，就是因为他们拥有一支足够强大的武装力量，所以他一直对缅甸政府采取“不交枪、不让地”的强硬政策。<br><br>　　而在和中方接触时，鲍有祥在一众军阀头目中是相对配合的，2020年鲍有祥曾在新年致辞中特别感谢中国的“一带一路”把电力、通讯等项目带到佤邦，造福佤邦百姓。<br><br>　　而果敢的形势则远比佤邦要复杂。<br><br>　　04<br><br>　　缅甸独立前夕，果敢“末代土司”杨振材与缅甸国父昂山将军签署了著名的《彬龙协议》。<br><br>　　根据该协议，包括果敢在内的缅甸各个少数民族地区在国家政治中享有高度自治的权利。<br><br>　　然而昂山在签署协议的几个月后就遭到了暗杀，“大缅族主义者”对《彬龙协议》极为不满，公然违背协议精神，奈温上台后，更是直接废除了杨氏土司的世袭权。<br><br>　　“末代土司”杨振材被捕入狱，其弟杨振声在果敢拉拢残部，与缅甸政府对抗。<br><br>　　自此之后，果敢一度陷入到了三方混战的局面：杨家残部带领的地方武装、受缅政府扶持的罗星汉“自卫队”武装，以及由彭家声领导的缅共民族武装在当地展开角逐。<br><br>　　果敢地区在清朝以前是不毛之地，到处都是深山老林，土地贫瘠，不适合种地，而英国殖民者来到之后，在缅北大力推广鸦片种植，自此之后的百来年间，毒品就成了当地烟农和地方政权最主要的经济来源。<br><br>　　在上世纪60年代，杨家势力，罗星汉部，缅共民族武装，以及上文提到鲍有祥势力，无一例外，都曾是金三角地带名噪一时的大毒枭。<br><br>　　这也是缅共饱受诟病的一件事。<br><br>　　在巨额利润的诱惑下，缅共内部绝大多数中高层干部都卷入了毒品生意。<br><br>　　1989年，缅共瓦解，彭家声率先宣布脱离缅共，成立了果敢民族民主同盟军（也就是这次挑起缅甸内战的武装势力），宣布实行果敢民族自治，实行民族和解，并提出禁毒口号。<br><br>　　同年，彭家声与缅甸政府达成停战协定，成立高度自治的缅甸掸邦第一特区，彭家声任特区政府主席。<br><br>　　随后，缅北其它武装势力纷纷效仿，陆续与缅甸政府签订和平协议（其中就包括鲍有祥），缅北局势出现了显著的缓和迹象。<br><br>　　然而，自英国殖民以来，该地种植、贩卖毒品的历史已超过百年，毒品生意涉及到太多当地人的利益，禁毒难度极大。<br><br>　　当时果敢同盟军的副司令杨茂良自己就是个大毒枭，并且坚决反对禁毒，于是就发生了内讧。<br><br>　　杨茂良和彭家声兵戎相见，彭家声不敌，一度被赶出果敢，直到1995年才重回果敢，夺回政权。<br><br>　　2000年，彭家声在果敢正式实行禁毒措施，2003年，果敢在名义上成为“无毒特区”（但也只是“名义上”，私底下小规模的毒品种植和贩卖，依然存在）。<br><br>　　2008年，缅甸局势再度发生变化。<br><br>　　当年缅甸政府招安各少数民族武装势力，许以高度自治权，不过是权宜之计。<br><br>　　随着缅甸军方多年来的修生养息，军事力量和装备水平早已今非昔比，到了2008年时已具备对“民地武”（即“缅甸少数民族地方武装”的简称）的压倒性优势。<br><br>　　在这一背景下，缅甸政府决定改编北方“民地武”，将其纳入正规军。<br><br>　　所谓的“改编”，其实是要求各路军阀大幅裁军，并且军官还要求由缅族担任。<br><br>　　说白了，就是想没收少数民族武装势力的兵权，这自然遭到了彭家声等军阀头目的强烈反对。<br><br>　　2009年8月，缅甸军政府以扫毒为由，要求进入彭家声的军械修理厂，遭彭家声拒绝，之后双方展开了持续19天的军事对峙（也称“8·8事件”）。<br><br>　　对峙期间，果敢同盟军副司令白所成带头叛变，投靠了政府军。<br><br>　　彭家声兵败，再度开启了他的流亡生涯。<br><br>　　自此之后，果敢形成了“四大家族”和缅甸政府共治的局面（军权在缅甸政府手里，行政权则由四大家族把控）。<br><br>　　（“四大家族”以白所成为首，其中有三家都是彭家声曾经的部下）<br><br>　　05<br><br>　　在彭家声主政果敢时期，他力推的禁毒措施，在当时获得了中国官方的高度认可，显著改善了中国和果敢自治区的关系，还从中国拉来了不少投资项目，促进了当地的发展。<br><br>　　2008年汶川大地震发生后，彭家声还组织果敢居民向四川灾区捐款，虽然钱是没几个，但这份雪中送炭的心意还是很加分的。<br><br>　　后来的四大家族就没那么配合了，甚至可以说是胆大包天。<br><br>　　上文提过，自今年8月中国牵头发起联合打诈行动后，隔壁的佤邦老老实实交出了超过4000名电诈人员，还主动免去了两名高层，而果敢四大家族这边则一直阳奉阴违。<br><br>　　他们口头上一直说，会积极配合中国的打诈行动，但一直到10月7号才扭扭捏捏移交了377名非法入境人员。<br><br>　　注意，这377人并非全都是电信诈骗的从业人员，而是非法入境人员。<br><br>　　因为四大家族他们自己就搞电诈，在里面有很深的利益，一直企图藏匿自己家族的电诈分子，据说此前移交的377人当中有相当一部分是四大家族找人在大街上随意抓了中国籍人员来充数的（不久前白所成给四大家族开会的时候，还号召大家要摒弃家族观念，结果到了要交人的时候，一个个都想着抓别人家的来充数）。<br><br>　　10月20日，由明学昌家族控制的卧虎山庄电诈园区，试图趁着夜色偷偷转移被控制的中国籍“猪仔”。<br><br>　　当晚，园区发生了有组织的逃亡行动。<br><br>　　然而在逃跑过程中，逃亡人员遭到了惨无人道的射杀，据说当场死掉60多人（也有说死亡人数超百人），逃亡行动的组织者也被明家活埋于树下。<br><br>　　另有传言说，这次逃亡行动的组织者中包含中国警方派出的卧底，他们在亮明身份后依然遭到明家的杀害。<br><br>　　目前该传言的真实性还难以证实，但如果是真的，那真的是胆大包天，极为可恨！<br><br>　　10月27日，果敢同盟军在彭德仁（彭家声的大儿子，现任缅甸民族民主同盟军司令员）的带领下，在清水河、滚弄、腊戌等地发动突袭。<br><br>　　正如前文所说，这次果敢同盟军的出兵理由是“为了清剿电诈民团”，出兵当天还专门发布了讨炸匪檄文（里面还特意声讨了1020卧虎山庄逃亡事件），倒是把中国古代的那一套出兵程序学得有模有样。<br><br>　　更让我在意的是，从现场传出的照片来看，果敢同盟军配备了原产于某东方大国的武器装备，包括97式步枪， 62式迫击炮，民用改军用的无人机等等，照片中的一位指挥官甚至还手持华为最新款的手机。<br><br>　　要知道自“缅北8·8事件”以来，果敢同盟军一度销声匿迹，卷土重来之后也只是躲在深山老林打游击，可以说是要人没人，要地没地，要钱没钱，那么问题来了，他们这次配备的那些神秘武器装备是从哪里来的？<br><br>　　总不会是山洞里挖出来的吧？<br><br>　　此外，作为游击队，他们这次竟然还用上了信息化系统来支持作战。<br><br>　　这哪里是游击队该有的水平？<br><br>　　要说背后没人提供指导，我感觉很难让人信服。<br><br>　　种种迹象表明， 果敢同盟军的这次军事行动绝不简单，极有可能是获得了某东方大国的支持。<br><br>　　06<br><br>　　由于10月27号的那场军事行动，正好是1020卧虎山庄惨案发生后的第七天，所以也有中国网友把这场行动称之为“头七行动”。<br><br>　　一天之后，果敢家族势力立即服软，于28号主动向中方移交了2000多名中国籍电诈人员。<br><br>　　这让我感到非常讽刺。<br><br>　　“畏威而不怀德”，用在果敢的那些家族势力身上，真的是再贴切不过了。<br><br>　　只是，从背后某大国的支持力度来看，让我有一个不好的预感，那就是网上的那个传言确实有可能是真的。<br><br>　　因为那个东方大国其实和现在的缅甸军政府同样有着不错的外交关系，而果敢同盟军虽然打着“清剿电诈民团”的名义发起军事袭击，但这不过是出兵的一个借口，显然，他们的真实诉求是重新占领果敢，恢复自治，而一旦果敢同盟军打政府军打得太猛，必然也会引起缅甸军政府的不满，这会让那个东方大国陷入一种非常微妙的外交处境。<br><br>　　但即便如此，大国还是出手了。<br><br>　　为什么？<br><br>　　我能想到的一种解释是，1020惨案中发生的一些事，是真的激怒到了大国。<br><br>　　基于以上分析，我认为传言为真的可能性较大。<br><br>　　想到这里，就感觉心里像是被石头压着一样，堵着慌。<br><br>　　最后，希望这次的“头七行动”，能够震慑到那些顽抗分子，让他们看清楚形势，不要再试图伤害中国公民，不要再试图伤害中国的国家利益，更不要试图与中国警方为敌。<br><br>　　作为大国，很多时候并不需要亲自下场。<br><br>　　我们有的是办法打击敌对势力。<br><br>　　如果有人不想体面，那我们就找人帮他体面！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 14:33:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[卢克文：我们为什么要支持加沙人民？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276297-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390991">　　我们为什么要支持加沙人民？<br><br>　　因为加沙人民跟以色列的斗争，是反侵略、反压迫斗争，是对侵略者、压迫者的正义回击，如果加沙人民为了争取最基本的生存权，其合理的诉求和斗争，都要被妖魔化、污名化，还要被以色列屠杀，这世界TM还有王法吗？还有公理吗？<br><br>　　关于加沙人民的苦难史，我得从头说起。<br><br>　　最近网络上，流传着一张颠倒黑白的地图，说巴勒人民被以色列占领土地是谎言，真相是以色列早就控制了这片土地，并好心给了巴勒斯坦人生存权。<br><br>　　下排这张图多少有点无耻。<br><br>　　这张以色列的公关图，将1920年至1948年，英国托管巴勒斯坦地区算作领土纠纷的起点，是严重违背了历史事实的。<br><br>　　巴勒斯坦这块地往前算，是奥斯曼土耳其的，人家从1516年统治巴勒斯坦，从明朝统治到清朝，足足500年时间，地球上没有比奥斯曼土耳其对巴勒斯坦更有法理权的了，怎么英国托管了28年，就成英国的了？<br><br>　　再往前推，从公元7世纪穆斯林征服巴勒斯坦，这块地先后被阿拔斯王朝、法蒂玛王朝、塞尔柱王朝、十字军王国、阿尤布王朝、马木留克王朝、奥斯曼帝国统治，中间除了十字军王国，其他时间人都是阿拉伯世界的一分子。<br><br>　　这里有个概念，穆斯林是穆斯林，阿拉伯是阿拉伯，他们不是一个细分领域。<br><br>　　比如伊朗人是穆斯林，但他们不是阿拉伯人，他们是波斯人。<br><br>　　土耳其人也是穆斯林，但他们也不是阿拉伯人，他们自认为是突厥人。<br><br>　　现代土耳其人构成很复杂，是希腊、亚美尼亚、赫梯、吕底亚、安纳托利亚、以及高加索人的混血，不过人家就认突厥，我们也不要去插手别人家的事，突厥就突厥嘛，你们高兴就好。<br><br>　　巴勒斯坦人属于4.6亿阿拉伯人的一部分，他们跟沙特、阿曼、也门、阿联酋、埃及、伊拉克、约旦、叙利亚等是真正的亲戚，他们语言、习俗、文化相近，处起来最亲。<br><br>　　相近不是说百分百一致，我们最近找加沙人报道前线战争，才知道阿拉伯语都分好几种，但大体还在一个系统内，如果跟伊朗人说话，那就是鸡同鸭讲，不是一个体系了，亲热不起来。<br><br>　　有部电影叫《阿拉伯的劳伦斯》，讲的是英国人劳伦斯，带着阿拉伯人抄了奥斯曼土耳其的后院，就是英国人利用穆斯林的内部矛盾搞事情，让阿拉伯人干突厥人，好分裂奥斯曼土耳其。<br><br>　　总的来说，巴勒斯坦怎么算，那都是阿拉伯世界自己的事情，绝不是什么英国人的领土，更不能由英国人来决定生死！<br><br>　　好比日本人曾经侵占中国东北十几年，还往东北移民，那东北就算日本人的地盘？得由日本人决定东北的土地分配？这不瞎扯淡吗？<br><br>　　英法两国极讨厌俄罗斯和奥斯曼土耳其，奥斯曼站在欧亚大陆中央位置，欺负他们欺负了几百年，英法受够了鸟气，终于凭借工业革命拉开差距，在一战后成功肢解了奥斯曼土耳其。<br><br>　　英法在1920年4月的圣雷莫会议上瓜分奥斯曼，法国得到了叙利亚和黎巴嫩，英国得到了伊拉克和巴勒斯坦等地。<br><br>　　阿拉伯世界的统治者，暂时从奥斯曼帝国，变成了英国跟法国。<br><br>　　我们再看一眼这幅地图，你们发现没有，以前巴勒斯坦这块地，比现在的巴勒斯坦，要大许多许多。<br><br>　　那是因为，以前那个大一号的巴勒斯坦，被英国给拆分掉了，1921年英国人按约旦河分界，将东边拆成了约旦，而西边还是叫巴勒斯坦。<br><br>　　所以今天的巴勒斯坦，其实是原先老巴勒斯坦西边的一小部分，我们还常在新闻里听到“约旦河西岸”这个词，就是这么来的。<br><br>　　那英国人为什么非要这么拆呢？<br><br>　　这里头很复杂，简单点说，就是英国人当时为了反奥斯曼，在阿拉伯半岛培养了两个代理人，一个是我们熟悉的伊本·沙特，代表了沙特家族，另一个是侯赛因，代表了哈希姆家族。<br><br>　　早期阿拉伯半岛，汉志王国是哈希姆家的，内志王国是沙特家的<br><br>　　英国人希望他们一起打奥斯曼，但又不希望有人统一阿拉伯世界，以避免又养出一个新的奥斯曼出来，让沙特家族跟哈希姆家族常年内斗。<br><br>　　英国人鬼精鬼精的，常常培养你又打压你，比如沙特这个国家，眼看后期发展得太猛，1918至1924年，从哈希姆家族手里夺下了圣城麦加和麦地那，有将阿拉伯半岛打下来的趋势，英国人就从中插手，让沙特无法统一沿海地区的也门、阿曼、巴林、科威特，及时制止了沙特坐大，也直接造成了中东今天这么多小国家的存在。<br><br>　　英国人的算盘是：中东地区绝不能统一！阿拉伯世界绝不能统一！谁坐大我们就打谁，这块地绝不能再出现下一个奥斯曼帝国！<br><br>　　那个约旦的出现，就是哈希姆家族被沙特家族打惨了，英国为了打压沙特，将划出来的约旦，交给哈希姆家族话事人——侯赛因的二儿子阿卜杜拉，阿卜杜拉意外捡了个国王当，心里头暗爽，就同意了这桩买卖。<br><br>　　这就是今天巴勒斯坦地区的由来，总的来说，就是英国人为了打散阿拉伯世界，搞出来的一堆历史遗留问题。<br><br>　　本来这里就已经够乱了，结果犹太人还嫌这里不够乱，他们要到巴勒斯坦来建国。<br><br>　　犹太人说他们祖先曾经在巴勒斯坦定居过，现在这块地乱糟糟的，法理权还没完全定下来，那我们就回来住吧。<br><br>　　按当代历史学的说法，犹太人的祖先希伯来人，确实是在公元前11世纪在这建过国，但这都不是八百年前的事了，是两三千年前的事了，都成了一笔糊涂账，犹太人现在把账本翻出来，直接把阿拉伯人干蒙了，换谁都半天理不清这里头的历史人种关系。<br><br>　　第一批犹太人是1881年，因为被沙俄迫害，逃到巴勒斯坦来生活的，一战爆发时，这里有200多个农庄的9万多犹太人，另有44万阿拉伯人。<br><br>　　所以犹太人二战后挑中这块地，并不是一拍脑袋就想到的，是这里有了老乡，知道具体情况才过来的。<br><br>　　1917年为了从犹太富商那里搞点钱，英国人同意帮助犹太人在巴勒斯坦建国，就是那个著名的《贝尔福宣言》，于是有四十万人犹太人来到了巴勒斯坦，并跟阿拉伯人抢地抢水源，开始产生冲突。<br><br>　　1920年，犹太人跟巴勒斯坦人第一次干架，犹太人死了66人，巴勒斯坦人死了116人。<br><br>　　英国人起先是反对犹太人干巴勒斯坦人的，他们要求犹太移民不能影响阿拉伯人的正常生活和就业，还限制犹太人移民数量，不准犹太极端组织欺负阿拉伯人，犹太人说你收了我们的钱，你居然不替我们说话，你几个意思？调转枪头开始干英国人。<br><br>　　犹太极端组织“伊尔贡”，就是现在的利库德集团，开始盯着英国人搞恐怖袭击，从1936年到1939年，弄死了135个英国人，后来连英国驻中东公使摩恩勋爵都在埃及弄死了。<br><br>　　英国人在整个巴勒斯坦才8万军队和警察，哪里管得过来，被折磨得受不了了，一摔桌子，联合国你们把巴勒斯坦拿回去，老子不管了！你们爱咋咋滴！<br><br>　　所以才有了1947年联大181号决议，宣布在巴勒斯坦建立以色列和巴勒斯坦两个国家。<br><br>　　说实话，这个决议勉强还行，不过巴勒斯坦方面是拒绝的。<br><br>　　因为阿拉伯人占当地人口三分之二，却只得到了43%的土地，而犹太人占当地人口三分之一，却得了57%的土地和大部分沿海城市。<br><br>　　很多人搞不明白当时为什么这么分土地，我需要详细解释下。<br><br>　　犹太人分到沿海城市多，是因为他们当时确实住在西部沿海的多一点，联合国工作人员过来一看，你们人多就给你们吧，这个没太大争议。<br><br>　　1947年犹太人（蓝色部分）定居点，确实西边靠海的城市多一点。西部黄色那一小片，就是今天的加沙地带。<br><br>　　真正的争议是，犹太人还拿到了南边那一大片蓝色区域，就是内格夫沙漠这一大片。<br><br>　　这块沙漠，美国人本来打算给巴勒斯坦人，1947年11月跟犹太人打了声招呼，犹太人一听急了，赶忙请出他们复国主义精神领袖、后来的第一任以色列总统威茨曼出面，威茨曼拖着病体，从纽约赶去华盛顿，找到美国总统杜鲁门，请求将内格夫沙漠划给犹太人。<br><br>　　威茨曼曾经为建设密苏里河流域做出过很大贡献，杜鲁门卖他面子，通知美国驻联合国大使约翰逊，修改了联大181号决议，犹太人便获得了这片沙漠，共57%的土地。<br><br>　　这片沙漠的划分，是阿拉伯国家反对181号决议的重要原因，真不是替以色列说话，我个人感觉，就算沙漠给了以色列，勉强也还能说得过去。<br><br>　　巴勒斯坦地区北部富饶，南部沙漠没什么人住，按1947年的划分，北部大部分还是巴勒斯坦人的，以色列在北部的领土不多，巴勒斯坦获得的土地并不是很多人说的贫瘠之地，如果这时候巴勒斯坦人接受这份决议，对他们后面在法理上对抗以色列相当有利。<br><br>　　但问题是，巴勒斯坦人压根就没自己做过主。<br><br>　　巴勒斯坦的命运跟叙利亚的命运是一样的，别人分割侵占他们的领土，他们自己压根没有发言权。<br><br>　　以色列不是好人，巴勒斯坦的阿拉伯兄弟，也不是什么大善人。<br><br>　　以色列一宣布建国，旁边的阿拉伯兄弟就不干了，一拥而上要打以色列，但这些阿拉伯兄弟，其实并不是出于多么强烈的正义感，他们当时是冲着瓜分巴勒斯坦去的。<br><br>　　是的，历史的真相是，阿拉伯兄弟们讨厌以色列，但他们也想趁机瓜分巴勒斯坦。<br><br>　　以前英国人在的时候，这些阿拉伯人不敢放肆，现在刚好有个借口出兵，个个都想吞下巴勒斯坦，拿下圣城耶路撒冷。<br><br>　　上面不要脸的所谓“真相”地图中间那张，埃及是占领加沙的，约旦是占领约旦河西岸的，这中间有一段中国人很陌生的历史，第一次阿拉伯联军攻以色列后，埃及从1948-1967年占领了加沙19年，约旦从1950-1967年，吞并了约旦河西岸17年。<br><br>　　所以说，以色列不是好人，但阿拉伯联军也未必是什么大善人，说是为公理，其实也是为私利。<br><br>　　真正的受害者一直是巴勒斯坦人，他们就像是清末时的中国人民，受尽别人欺凌，被洋人欺侮，被近邻揩油，从奥斯曼到英国到以色列，轮流换了几波人，巴勒斯坦民众有再大的冤屈，喊破喉咙，也没有人看他们一眼。<br><br>　　1967年第三次中东战争，以色列把埃及和约旦都打出去了，接管了加沙和约旦河西岸，约旦河西岸现在还被以色列牢牢控制在手里，从军事到财政都是以色列掌握，差不多相当于抗日战争时期的汪伪政权。<br><br>　　约旦河西岸的巴勒斯坦人，就是大部分接受了犹太人殖民统治的本地人，而加沙地带的巴勒斯坦人，就是大部分不愿意接受犹太人殖民统治的本地人，不仅不接受，还要不断反抗，要自强、要自立。<br><br>　　而加沙不一样，加沙人民一直在反抗以色列的侵略，我们文章聊到中东时，常常出现一个叫穆斯林兄弟会的组织，就是在这个穆兄会的资助下，加沙人民搞出了自己的反抗组织哈马斯。<br><br>　　以色列靠着修建犹太人定居点，一点一点蚕食加沙和约旦河西岸的土地，1987年时，一辆以色列卡车在加沙难民营，撞上了一辆载有巴勒斯坦工人的车辆，造成四人死亡，两边积累的仇怨爆发，激起了加沙人民第一次起义，但很快被镇压。<br><br>　　犹太人镇压完继续刺激加沙人，又不断往加沙修定居点，加沙人正面战场打不过，开始搞自杀式袭击和打冷枪，犹太人就用空袭、拆加沙人房子报复，2000年加沙爆发第二次起义，叫“石头起义”，听名字你就知道对抗双方的差距了，后果是2001年，犹太人把加沙的机场炸掉了，从此巴勒斯坦人跟外界就很难联系了，经济也很难搞起来了。<br><br>　　2005年开始，犹太人受不了加沙民众的日夜游袭，从加沙地带全部撤离，并开始建围墙将整个加沙围起来，将加沙围成了地球上最大的露天监狱。<br><br>　　在加沙靠近埃及的南面，犹太人修建了13公里的围墙，东面和北面，修建了52公里的围墙，西面是大海，加沙被限制在5海里内打渔，超过5海里就是以色列巡逻的军队。<br><br>　　整个加沙南北长15-20公里，最宽的地方4公里，总共约360平方公里土地，跟中国一个小县城差不多大，却一共生活着230万人，人口密度和香港差不多，由于每年人口增加2.9%，加沙近一半的人口为儿童，平均年龄仅18岁。<br><br>　　图源不详<br><br>　　以色列围绕加沙地区建好的围墙，由高8米、厚2米的混凝土筑成，每隔十几米就有一座岗楼，隔离墙两侧300米是禁入区，闯入者将会被以色列军警射杀。<br><br>　　以色列人的岗楼<br><br>　　加沙的边境、领空、领海、电力、甚至食品供应，现在全被以色列控制，加沙人连放风筝都不允许，所有人和物资进出加沙，全部要以色列批准，连联合国进出加沙办事，都要以色列批准。<br><br>　　进出手续就跟监狱差不多，全加沙城230万人，只有极少数被以色列认为是良民的加沙人，才可以每天到以色列干一点送快递、搬运、厨房打杂类的辛苦活，其他人全部被以色列圈养了起来。<br><br>　　230万人要吃要喝，平时怎么活下来的？<br><br>　　以色列不准加沙发展农业，严格控制加沙的供水量，全加沙靠三座海水净水厂净化海水，以色列每天再通过三条输水管道，向加沙地带出售4900万升水，才够大家勉强活下来。<br><br>　　这水不是白送的，是出售给加沙人的。<br><br>　　以色列也不准加沙发展工业，加沙和平时期，平均每天也只有13小时的电力供应，加沙自己的发电厂，提供平时三分之一的电，再向以色列购买三分之二的电，才够维持这13小时。<br><br>　　这电也不是白送的，还是以色列出售给加沙人的。<br><br>　　以色列严防加沙工业发展，所有工业原料都被限制进口，正式批准进入加沙的原料，则要收取高额关税，如果发现加沙内有工厂做大，以色列就会派军警提着枪上门，要求关闭工厂。<br><br>　　加沙城里还有145所学校，共18万学生，以及7家医院和115个诊所（10月17日以色列轰炸的浸信会医院，就属于这当中的一家），这里头很多是联合国及其相关机构出资创办的，现在还能有145所学校，是因为其中45所是联合国建的。<br><br>　　加沙人能够活下来，除了自己弄点手工品卖到埃及赚钱，主要靠联合国、以及阿拉伯国家的粮食援助、医疗药品供应，但是以色列人连联合国援助的船只都会拦截，发起狠来，连联合国的慈善机构也敢炸。<br><br>　　以色列今天对加沙人民所干的事情，跟日本侵略中国时，对中国人民干的事情，有什么区别？<br><br>　　如果你是一个加沙人，你想种个地，化肥种子买不到、浇地的水都没有，你想去工厂打工，根本找不到工厂上班，因为稍微做大一点的工厂就被以色列干掉了，你想好好读个书，学校还常常被轰炸，你每天只能在小小的加沙城内闲逛，唯一的工作机会是抢一份良民证，跑去给以色列人打扫街道、倒垃圾、做苦力活。<br><br>　　我常常想起我在沈阳、黑龙江当地调研时，听一些当地老人，说起日本人统治东北时的故事，以色列人这么对加沙人，跟日寇当年对东北同胞几乎一个德性。<br><br>　　这就是残忍的侵略者，在压迫、剥削被侵略的人民。<br><br>　　以色列常常轰炸加沙人辛苦建好的房子，没有任何理由，一个电话过来通知下就可以炸掉。<br><br>　　看一位中国人在加沙的游记，加沙当地人已经习惯了，突然被以色列岗哨上的狙击手射杀，他们常常见到同胞的尸体伏倒在废墟上，已经见怪不怪。<br><br>　　以色列说哈马斯残忍，但首先是以色列侵略了别人的土地，剥削了别人的人民，才有了一切的根源，你要没做这些，全世界的人都会站在你这边说哈马斯是坏蛋。<br><br>　　但以色列你们有吗？<br><br>　　上面这两张图的三角形部分，分别是2001年以色列在约旦河西岸修建犹太人定居点，和2000年在加沙城修建犹太人定居点的分布图。<br><br>　　你说犹太人没侵略巴勒斯坦人，这定居点都修到别人家客厅里面去了，你还有脸说没欺负巴勒斯坦人？<br><br>　　约旦河西岸的巴勒斯坦人臣服了，乖乖做你们的良民，但加沙城的巴勒斯坦人可不惯着你们，要跟你们抗争到底。<br><br>　　你不给别人生存空间，把别人逼到绝路，别人怎么可能不反抗？<br><br>　　以色列这次攻击加沙城，就是逼迫巴勒斯坦人，逃到埃及或者其他地方，以色列的最终目的，是要地不要人，他们要彻底吃下约旦河西岸和加沙，彻底吃下整个巴勒斯坦，将巴以两个国家的事情，变成他们的内政。<br><br>　　目前以色列人对加沙的轰炸和围困，已造成近万人死亡，每天有420名儿童伤亡。<br><br>　　加沙的废墟里到处是被炸得面目全非的妇女儿童，大街上到处是灰仆仆的逃难百姓，大量儿童在轰炸中受伤，需要截肢的儿童连麻药都没有，他们要活生生咬着牙忍受巨大的疼痛，在没有电的医院里看着自己被截肢。<br><br>　　这次巴以冲突，我为什么坚定地站在加沙人民这一边？<br><br>　　因为一百年前，我们中华民族也忍受着同样的苦难，我们被殖民者踩在地上鞭打欺凌，被列强肆意侮辱玩弄，我们的人民也被他们侵略土地、掠夺资源，国土上到处是战争，大部分民众每日仓惶奔命，没有地方读书，没有地方生存。<br><br>　　我们在国际上大声哭喊，但又有谁正眼看我们一下？<br><br>　　中国人民通过百年奋斗，回到了民族复兴的伟大征程，我们也希望阿拉伯人民，停止内耗与麻木，也回到他们的正常历史轨道。<br><br>　　今天，我们热烈地支持加沙人民，那是出于正义对邪恶、弱小对恶强、被侵略者反抗侵略者的同理心，是世界人民最后的道德底线和尊严底线。<br><br>　　这世上不是谁强谁就有理，公道自在人心，这不仅是我们支持加沙人民的理由，也是全世界人民的共同底线。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 14:31:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：终于来了！巴以开战第25天，四国同时打响对以...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276296-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390990">　　该来的终于来了！<br><br>　　不顾国际社会的强烈谴责，不顾联合国立即停火的决议，今天，以色列对加沙的狂轰滥炸已经持续了第25天。<br><br>　　忍无可忍，无需再忍。<br><br>　　今天，来自南美洲的玻利维亚率先打响了第一枪！<br><br>　　玻利维亚外交部长玛丽亚·内拉·普拉达宣布，鉴于以色列在加沙的疯狂屠杀行为已经触犯了反人类罪，玻利维亚正式宣布和以色列断交！<br><br>　　这是10月7号以色列开始轰炸加沙以来，全球第一个首先宣布和以色列断交的国家！<br><br>　　在国与国之间，宣布断绝外交关系，那就是表达最高级别的抗议和不满，为了支持巴勒斯坦，为了抗议以色列的暴行，玻利维亚毅然决然的选择和以色列断交。<br><br>　　南美洲虽然离中东路途遥远，无法帮助巴勒斯坦人，他们用这种打响外交大战的方式来表达对以色列的愤怒，与此同时表达对巴勒斯坦的支持！<br><br>　　要知道，在以色列的背后可是有着强大的犹太资本，有着美国等西方国家为以色列撑腰，玻利维亚这样做，有可能会遭到美国的西方国家的合力围堵打压，但是为了正义，玻利维亚还是率先打响了对以色列外交大战的第1枪。<br><br>　　路见不平一声吼！<br><br>　　对以色列打响这场外交大战的除了玻利维亚之外，今天，又有几个美洲国家站了出来。<br><br>　　智利总统博里奇宣布，鉴于“以色列在加沙地带犯下了令人无法接受的违反国际人道主义法的行为”，智利政府决定召回智利驻以色列大使，以此表达对以色列的不满和愤怒，用行动声援巴勒斯坦人民！<br><br>　　紧随其后，哥伦比亚总统佩特罗痛斥以色列对巴勒斯坦人民的屠杀行动，并一声令下，宣布召回回该国驻以色列大使！<br><br>　　此前，哥伦比亚总统佩特罗因为怒斥以色列在巴勒斯坦屠杀，引发以色列的高度不满，以色列傲慢的要求哥伦比亚总统收回对以色列的言论。<br><br>　　但是，在美国和以色列巨大的压力面前，佩特罗不为所动，继续为巴勒斯坦发声，痛斥以色列疯狂杀戮的行径。并且用召回驻以色列大使的方式来表达对以色列的愤怒。<br><br>　　大家知道，在两国关系中，除了最高级别的断交之外，召回大使同样是非常严重的外交事件，如今，距离中东千里遥远，和巴以战争没有关系的智利和哥伦比亚双双站了出来，用断交和召回大使的方式打响对以色列的外交大战，声援遭受以色列疯狂屠杀遭受苦难的巴勒斯坦人！<br><br>　　就在今天，更加令人振奋人心的消息来了，也门胡塞武装发言人正式宣布，由于以色列正在屠杀我们的兄弟，也门正式向以色列宣战，并且已经多次向以色列发动无人机和导弹袭击。<br><br>　　与此同时，也门军方发言人呼吁所有的阿拉伯国家都站出来，共同反抗以色列的杀戮行动。<br><br>　　至此，也门成为巴以开战以来，第1个正式宣布向以色列宣战的国家！<br><br>　　虽然，也门离距离巴以战场1700公里，远程打击以色列有相当大的困难，但是这一声宣战的怒吼，代表了在这个世界上不仅仅有美国和等西方国家的霸权存在，不仅有以色列这样的杀人机器，与此同时，还有正义在传递！<br><br>　　星星之火可以燎原！<br><br>　　但愿玻利维亚打响的断交第1枪，<br><br>　　但愿也门向以色列宣战的第1声怒吼，<br><br>　　可以唤醒全世界正义的力量！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 14:29:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：发力“暗斗”中东促使美国全球战略提前崩盘]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276294-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390988">　　“以巴战争”又把中东地区推向了战乱。由于中东是美国全球战略的重要节点，所以局势走向事关美国的全球战略。虽是“局外人”但中国也不能做“旁观者”。因为既关系到国际局势也关乎中国利益，更事关中美“大国竞争”。所以，中国必须“暗中”发力，促进美国中东战略的彻底崩盘。<br><br>　　尽管控制了中东能源就控制了世界的理论有些过时，但中东是世界能源重地，也是欧亚非战略枢纽不会变，依然还是美国全球战略的重要节点，失去了中东的控制权，美国的全球战略就将断链崩盘。<br><br>　　尽管中国不谋求中东地区的控制权，更不想与美国在中东争夺控制权，可毕竟中东局势事关世界局势特别是世界能源供应，也会影响到中国与阿拉伯世界的互利合作。<br><br>　　不管是从世界大局出发，还是从中国自身利益来看，也不管是从负责任的大国出发，还是从中美“大国竞争”的角度来看，中国都不能等闲视之，更不能作壁上观。<br><br>　　“稳定”与“合作”是当今世界的两大主题。特别是在中东和平进程推动的关键阶段，寻求各方的积极合作以避免更加混乱的局面出现，这应当是普遍的呼声。也是中国要做的事情。<br><br>　　从拜登既定的战略来看，在全球战略大调整或者说弱化中东战略阶段，应当是不希望中东爆发战乱，这样会牵制和消耗美国的精力。<br><br>　　然而，当中东地区意外的出现和解与和平进程之时，当阿拉伯世界有意加强对华合作之时，这表明了阿拉伯国家开始有了强烈的战略自主意识，这决定了中东地缘政治在进行“去美国化”演变。<br><br>　　在这种情况之下，中东乱局或战乱，或许是美国希望出现的局面。这可能就是哈马斯突袭以色列得手之后，美国立即表态对以色列无条件的支持，并迅速采取行动的重要原因之一。也是美国不惜冒着重陷战争泥潭和陷入制造人道主义灾难严重不义境地，也要强烈支持以色列发动侵略巴勒斯战争的重要原因之一。<br><br>　　在美国看来，如果不采取极端措施，就难以阻止中东和平进程，也难以阻止阿拉伯世界与中国加强合作，更阻止不了中东地缘政治演变。<br><br>　　以色列发动侵略战争，彻底打乱中东局势，这可能就是美国近期的战略思维。<br><br>　　如果从这个角度来看，显然美国非但对巴勒斯坦人民不人道，对伊斯兰世界辄不友好，同时也是在严重伤害中国利益。中国就必须出手了。<br><br>　　尽管中国必须出手，可毕竟此时的中东局势太过敏感和微妙，直接与美国战略角力，容易引爆局势进一步恶化，因此，强烈呼吁和推动立即停火止战，同时与美国暗中角力。<br><br>　　强烈呼吁积极推动停火止战和增强人道主义救援，这是当务之急，自然可以公开的与各方积极协调和施压。这是一个负责任大国必须要有的担当。<br><br>　　以色列的杀戮还能持续多久，这主要决定于三个方面。一是以色列的决心有多大；二是美国的态度和立场；三是伊斯兰世界的意志能否统一。<br><br>　　有了美国坚定的支持，将进一步的增加以色列的屠杀意志。而伊斯兰世界如果能够团结一致向以色列施压，连美国也得后退。<br><br>　　说服以色列是不可能的了，说服美国会更难。因此，目前中国最重要的是要在背后积极与中东各国各方势力协调沟通，推动团结一致。<br><br>　　中国的优势是，此前刚刚引导推动了中东和平进程，也与阿拉伯国家达成了加强合作的共识。重要的是，中国完全站在了正义一边，或首先是从中东或伊斯兰世界的利益出发。<br><br>　　尽管以巴战争会严重的影响到中东和平进程以及中阿合作，但这也可能是中东和平进程以及中阿合作的一个重要的推动力。<br><br>　　美国目前的表现，伊斯兰世界完全看在眼里。不管战争的结局如何，伊斯兰世界对美国的负面看法都会增强。这更突显中东和平进程的重要性，也反衬了与中国合作的重要性。<br><br>　　失去了伊斯兰的信任，或者说增强了伊斯兰人对美国的负面看法，这是美国最大的战略失败。伊斯兰世界阻止不了美国在中东搅局作乱，可美国也阻止不了中东国家与美国的疏远。双方的距离只能越拉越大，已经是无法拉近了。<br><br>　　无论如何，这一场战争对美国控制中东战略是有损无益。而中国越是积极推动停火止战，越是彰显美国的丑恶，越是对美国的间接打击。<br><br>　　正在进行的乌克兰战争，已经使美国深受牵制和消耗之苦，再加上以巴战争，对美国的牵制和消耗更大。而一旦美国重陷战争泥潭，美国的中东战略将彻底失败。对全球战略也将产生重大的不利影响。<br><br>　　中美大国竞争重构世界秩序的优势，比的不仅仅是硬实力，更重要的是软实力。<br><br>　　美国的拱火战争行为，美国不顾人权道义残忍，进一步证明了美国单极霸权秩序危害性。而中国的所作所为，完全体现的公平与正义。中国在世界上的正面形象和威信自然就会提高，世界变革的速度会加快。<br><br>　　中国越是强烈呼吁和推动停战止火，美国就越是会强烈反对，甚至是加强拱火。因为美国所中国借推动停火止战和推动中东和平进程增强在中东和世界上的影响力。明知这不明智，却也不得不这么做。明知是陷阱美国也不得不跳。<br><br>　　把推动停火止战与推动中东和平进程，以及与加强中阿合作捆在一起，战争结束之时，也就是中东战略上完全“去美国化”之日，也将迎来中阿合作的新高潮。<br><br>　　重要的是，中国不仅在中东树立更好的形象，在世界上也会产生重要的影响力。这就有利于中国的全球发展观治理观在世界上的推进。一句话，有利于中国与全球南方或非西方国家的合作大局的建立。以推动建立更加体现公平正义的世界新秩序。<br><br>　　美国一再声称可以同时应对乌克兰和以巴两场战争，就算可以，也将使美国受到更大的消耗和战略牵制。更会使美国陷入严重的不义境地，满世界都会疏远美国。也就甭想建立新的霸权联盟和秩序了。<br><br>　　目前正值中美关系的关键时期，积极主动与中国沟通的美国已经在战略上陷入了被动。<br><br>　　随着以巴战争的升级，随着乌克兰战场局势的转变，对美国的牵制与消耗更大。如果说未来十年是中美大国竞争的关键，也是世界未来的关键，那么这前几年就是美国给中国制造了极佳的战略布局空间和时间。<br><br>　　其实，以巴战争与乌克兰战争一样，都是打着不容易停下来更难。<br><br>　　乌克兰战争结束之后，美国就要面临着乌克兰的重建和地位问题，要面临着欧洲新安全秩序的建立以及与俄罗斯新建平衡关系的问题。这会使美国更难办。这才是美国不想早早结束战争的重要原因。<br><br>　　以巴战争停火之后。就算是彻底的消灭了或重创了哈巴斯，也必须面对巴勒斯坦建国问题。这一问题不仅中国在强烈推动，联合国也是如此，甚至是欧洲也强调既往的“两国方案”。届时美国和以色列都要面对着全世界的道义围攻。<br><br>　　当然，接下来就是美国与阿拉伯世界的关系问题，好不容易推动起来的以色列与伊斯兰国家关系正常化进程会停止。中东和平进程还会继续，中东地缘政治去美国化会加速，这也是美国无法面对的难题。<br><br>　　如果失去了中东的战略控制权，或者说中东国家严重疏远美国，中俄就会乘虚而入。美国既控制不了能源，甚至会加速石油美元彻底脱钩，也控制不了这一欧亚非大陆的关键节点，也就意味着美国的全球战略断链崩盘。想继续全球称霸就太难了，而想赢得与中国的大国竞争同样也难。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 14:27:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：为什么玻利维亚要打响“断交以色列”的第一枪？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276293-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390987">　　玻利维亚突然宣布对以色列断交了。<br><br>　　这是唱哪一出啊？玻利维亚不是一个南美国家吗？人家阿拉伯的王爷们都还能坐看云卷云舒，一边骑着骆驼，一边谈笑风生。怎么玻利维亚一个远在天边的国家，率先打响了“断交以色列”的第一枪啊？玻利维亚信仰的是天主教，既不是阿拉伯人，又不信奉伊斯兰教，怎么就站在了反犹太的第一排呢？<br><br>　　玻利维亚自己打出的旗号是：以色列在加沙犯下了反人类罪。<br><br>　　可在国家重大外交方针上，我们不能只看道德。如果用道德来分对错，那就不会有美国霸权了。阿拉伯国家也不会坐视加沙被屠城而不管了。在国际外交的舞台上，没有无缘无故地站队，只有利益背后的派系之争。<br><br>　　玻利维亚跟以色列没有什么经济来往，也不依赖于以色列。可以说，玻利维亚断交以色列，对玻利维亚自己没有任何负面影响，但对以色列却有着极大的破坏力。<br><br>　　因为玻利维亚推倒了多米诺骨牌的第一张，后续很可能引起连锁反应。你想啊，一个非阿拉伯，非伊斯兰的南美国家，因看不下去加沙人民被屠戮，站在文明与正义的制高点，宣布与以色列断交，这不是啪啪打那些阿拉伯国家，伊斯兰国家的脸吗？<br><br>　　《古兰经》里清清楚楚地说着：“天下穆斯林皆兄弟。”现在，兄弟遇难了，被以色列惨无人道地屠杀，其他穆斯林国家就干瞪眼？不去做点什么吗？人家玻利维亚是一个外人啊，是一个基督国家啊，人家都站出来了，你们就这么无动于衷？<br><br>　　除了玻利维亚，还有智利、哥伦比亚纷纷召回驻以色列大使，距离跟以色列断交也只差一步之遥了。南美三国举起“反人类罪”的大旗，以色列还要继续这么干吗？如果以色列不顾南美三国的反对，会不会有更多的国家加入反犹太阵营？一旦伊斯兰国家也加入这个阵营，以色列的外交会不会崩溃？而美国执意包庇以色列，全球反犹情绪又会不会衍生反美情绪？这都是一环扣一环的连锁反应。<br><br>　　南美三国表面上是反犹，实际上是反美。南美洲被美国视为自己的后院，不许第三方国家染指。对南美洲的各国政局，美国是频频插手干预，如巴西、智利、玻利维亚、哥伦比亚、阿根廷等。这些国家的内政均受美国所操控，美国动不动就扶持反对派，推翻不亲美的南美政权。<br><br>　　玻利维亚前总统莫拉莱斯，就因为走左翼保守主义路线，将西方的矿产公司收归国有。美国就扶持了一个反对派发动政变，把莫拉莱斯赶跑了，被迫流亡去了墨西哥。可莫拉莱斯却是玻利维亚任职最久的总统，也是玻利维亚政局最稳定的时期。玻利维亚自建国以来，就发生过180多次政变，把总统的尸体挂到路灯上，就发生在这个国家。<br><br>　　而今，玻利维亚又重回左翼路线，自然对美国没有任何好感。其实，整个南美洲都在走向左翼路线，如巴西总统卢拉、智利总统博里奇以及玻利维亚总统阿尔赛，都是左翼领袖。他们的主要执政风格是，亲近中国，疏远美国，打击西方寡头，增加富人税，缩小贫富差距，通过做大蛋糕和改革分配机制，尽可能地减少贫困人口。<br><br>　　玻利维亚是全球第一大锂矿储备国，却年度产能只有1000吨。隔壁的智利已经成为全球第二大锂矿生产国，一年产能超过3.9万吨，主要就是出口中国。这现成的产业致富案例摆在面前，玻利维亚能不心动吗？因此，玻利维亚也积极引入宁德时代等中国公司，开采锂矿，扩大出口。<br><br>　　玻利维亚与以色列断交，本质上是借住反犹，来反美。现在，皮球提到中东石油土豪国的王爷们脚下了，这球接不接？接了后，传给谁？要不要加入玻利维亚，对以色列来点硬干货？不要只是停留在口头谴责。人家也门胡塞拖鞋军都对以色列发起三轮远程打击了，难道阿拉伯的王爷们就真的甘心躺在石油美元的温柔乡里醉生梦死吗？<br><br>　　此时不摆明立场，不出手制止以色列的暴行，以后谁还敢出头？阿拉伯人的血岂不是白流了？阿拉伯人还能挺起民族的脊梁吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 14:27:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[萨苏：千呼万唤始出来——美国众议院选出新议长，拜登...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276292-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390986">　　美国众议院终于选出新议长了，这就是共和党众议员迈克·约翰逊。当然，他能够当选也是经过了几轮投票，前面几个提名的候选人都没能成功，才换了这位约翰逊，堪堪过关，一个不留神还有可能遭到党内的再次洗牌。<br><br>　　不管怎么说，美国众议院总算选出了这么一个议长，这意味着他们可以重新开始工作了。按理说拜登总统应该松一口气，之前众议院通过了一个法案，给美国政府拨款拨了一个半月，如果这一个半月过完，众议院还不能开门，恐怕联邦政府就不得不关门了。<br><br>　　但是拜登可能不会高兴，因为迈克·约翰逊是特朗普的人，在政治立场上完全跟特朗普站在一条线上，尤其体现在对乌克兰战争的态度上。约翰逊作为众议员，曾经六次投票反对拜登政府向乌克兰提供军事援助。而美国提供的“军事装备”恐怕要打引号，因为一般都是美军库存里积压的多余物资，表面理由是避免最先进的武器装备被俄罗斯缴获，实际上是想办法把这些库存物资卖出天价来。也就是说美国的军火商要通过这样的交易来赚钱，<br><br>　　比如说，一枚导弹它现在过时了，不值钱了，甚至过几天就要被处理掉，还要额外花一笔钱。但是现在可以卖给乌克兰了，而且当初它入库的时候值多少钱，现在还卖多少钱，反正都是由美国来付账（从国会批准的美国援乌款项中出钱）。这样一来，很多军火商就在援乌事项中发了大财。<br><br>　　特朗普反对向乌克兰提供这样的军事援助，而约翰逊跟特朗普穿一条裤子，估计他这次上台以后，对美国援助乌克兰的事项很不利，很可能你提出的预算案里带有类似的条款，约翰逊就会操纵国会给否决掉。这意味着拜登在乌克兰政策上可能会遇到一些困难，而乌克兰在前线可能要更多依靠德国这样的欧洲国家来与俄罗斯继续抗衡。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 14:24:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：断交！召回！打击！三招打疼以色列]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276291-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390985">　　10月最后一天，以色列战机又空袭轰炸了加沙东北部的一个难民营（贾巴利亚难民营），造成数百人死伤。手无寸铁的平民倒在血泊里，那是一种怎样的无力和绝望。<br><br>　　在内塔尼亚胡的指挥下，以军正以每5分钟杀害一名巴勒斯坦儿童的速度，向加沙地带推进。<br><br>　　而让人极其愤怒的是，驻扎在野外的以色列士兵却大办晚会，竟然通过唱歌对哈马斯和加沙的悲惨现状进行无情地嘲讽，此举和流氓、恐怖份子有何二异？简直狂妄至极，毫无人性！<br><br>　　那么，这个世界对以色列的暴行真的没有一点办法了吗？<br><br>　　这让人想起了日本排污，国际组织的存在形同虚设，有的机构甚至成为了帮凶。<br><br>　　同样狂妄的以色列，可以大言不惭地轰联合国秘书长下台。而不论国际社会如何抗议，内塔尼亚胡仍然拒绝停火。即使面对假意惺惺劝阻的美国，以色列也是一点面子都不给。<br><br>　　中国有句老话，天之道，损有余而补不足；人之道，损不足而奉有余。<br><br>　　以色列屠杀平民的暴行，已经不仅仅是违背天道了，而是赤裸裸的武力侵略和惨无人道。这对21世纪高度文明的人类社会来说，简直是一种莫大的耻辱！<br><br>　　还好有国家看不下去了，全球反以声浪的星星之火，一定可以燎原。<br><br>　　10月31日，拉美国家玻利维亚政府宣布与以色列断绝外交关系，成为本轮巴以冲突以来第一个与以色列断交的国家；<br><br>　　10月31日，智利总统博里奇宣布，鉴于“以色列在加沙地带犯下了令人无法接受的违反国际人道主义法的行为”，智利政府决定召回智利驻以色列大使。<br><br>　　10月31日，也门胡塞武装军事发言人叶海亚发表声明证实，“胡塞武装通过弹道导弹和无人机对以色列多个目标进行了大规模打击”。<br><br>　　一天之内，一国断交，一国召回，一国宣布打击，国际社会的反以力量正在团结起来。<br><br>　　谁能阻止以色列？这背后主要还是要看大国怎么做。<br><br>　　中俄一文一武，美国假意惺惺，伊朗枕戈待旦。<br><br>　　本轮巴以冲突爆发后，中国就提出以“两国方案”为基础来解决巴以问题，呼吁巴以停火，并在联合国通过巴以停战决议过程中做出了积极努力，起到了重要的推动作用。中国代表在联合国持续发出自己的声音，中国始终站在和平一边，站在公道一边，站在国际法一边。<br><br>　　俄罗斯一如既往给力。近日，面对以色列对加沙的封锁，俄罗斯直接派其国家航空当局的一架PBY902客机和数架直升机，在加沙空投了27吨人道主义物资。以色列扬言要将俄罗斯的飞机击落，而俄罗斯直接硬刚，如果击落就等同于对俄宣战！<br><br>　　美国则假意惺惺提醒以色列要保护平民，如果不是它在巴以冲突爆发后第一时间把两个航母战斗群紧急开往地中海东岸，以及将对乌克兰的军援火速分给以色列，并在联合国会议上连续为以色列投反对票，那么，以色列也不会有这么足的底气对哈马斯宣战，对加沙进行狂轰滥炸，甚至在联合国极尽猖狂。<br><br>　　要阻止以色列继续开火，美国只需要撤回航母和军援就可以，没有美国的军事支持，以色列军队就是被拔了牙的老虎，怎么可能向加沙投放那么多的弹药呢？但我们知道，要美国撤回对以色列的军援几乎是不可能的，拜登政府背后的军工复合体，以及犹太大佬们不会答应。<br><br>　　国际社会要反，必须美国和以色列一起反。<br><br>　　戎评看到，欧盟大国法国已经不屑于与美以同流合污了。法国政府最近做出了一项重要决定：向加沙地区派遣一艘医院船，为当地医院的运转提供支持，并提供必要的医疗援助。<br><br>　　而全球首富，唯一可以公开发表自由言论的犹太后裔马斯克，也表态将为加沙提供星链通信服务。欧洲的一些犹太人也团结起来，警告以色列不要打着犹太人的旗号干尽坏事。<br><br>　　作为中东数一数二的军事强国，伊朗的态度则更为直接。<br><br>　　伊朗总统莱希斥责以色列已经“越过红线”，并警告说这“可能迫使所有人采取行动”。<br><br>　　伊朗负责政治事务的副外长警告说，如果以色列在加沙地带针对巴勒斯坦抵抗力量发动的战争进一步扩大，将导致这个政权的“彻底毁灭”。<br><br>　　伊朗的行动并非空穴来风。现在反以势力已初步形成，其中包括也门胡塞武装、黎巴嫩真主党、巴勒斯坦抵抗武装等，这几大武装与伊朗均有密切关系。<br><br>　　伊朗也不只是纸上谈兵。其精锐装甲师正在向边境调动，预示着可能的军事行动。<br><br>　　土耳其也激烈抨击以色列，并表示哈马斯不是恐怖组织，埃尔多安还取消了近期对以色列的访问。<br><br>　　现在中东比较“菜”的是埃及和沙特。<br><br>　　前几日，以色列空袭了埃及的哨所以示警告，不要开放拉法口岸，埃及居然照做了。这不仅使得加沙难民无处可撤，而且连国际人道主义物资都难以运输进去，这说明埃及现在是毫无反以意志。<br><br>　　沙特方面呢？作为中东大国，沙特除了暂停与以色列和解，以及口头上谴责以色列的暴行外，似乎也没有做更多的努力，在军事行动上更是没有明确的表态。<br><br>　　那么，国际社会该如何抵制以色列呢？<br><br>　　戎评认为，除了联合国层面呼吁巴以停火和限制以色列，其他国家在外交层面与以色列断交和召回驻以色列大使等手段外，更为重要的是要把以色列打疼！<br><br>　　总结起来，主要两点：一是军事与经济制裁以色列；二是施压与牵制美国的地缘战略。<br><br>　　早在10月18日在沙特吉达举行的部长级特别会议上，伊朗外长阿卜杜拉希扬在会上呼吁伊斯兰合作组织成员国立即对以色列实施全面禁运，包括石油禁运等制裁，与此同时，与以色列有外交关系的成员国应该驱逐以色列大使。<br><br>　　虽然以色列是主要依靠美国的经济和军事援助成长发达起来的，但是它毕竟身处中东腹地，四周都是阿拉伯-伊斯兰国家，也要和周边国家和全球各国做生意，特别是石油进口，更大程度上还是依赖于中东国家。因此，对以色列进行石油禁运是可行的经济制裁措施。<br><br>　　而与以色列断交和驱逐以色列大使，更多表明的是一种反以的态度，能够在心理和国际道义层面对以色列施压，让其陷入失道寡助的境地，而时间长了，以色列的外交和发展可能会寸步难行。<br><br>　　抵制以色列，反美是一个关键变量。没有美国的支持，以色列什么都不是。现在期待美国主动撤回对以色列的经济和军事援助，几乎不可能。那就只能通过扰乱美国，给美国添麻烦来实现。<br><br>　　如今的美国，同时进行一两场战争还具备可能性，如果是三场四场战争，美国就会四分五裂。俄乌战争已经成功牵制了美国的一只手，朝鲜半岛和台海局势也吸引了美国主要的战略力量，如果巴以战争不断持续，为了以色列，美国也要卷入冲突的话，那就等于美国的四肢已经被牢牢锁住，它该如何保护自己的心脏呢？<br><br>　　国际社会，战略博弈也是一种国家之间的制衡方式，并不是说要四处点燃战争，甚至第三次世界大战要开打，而是各国联合起来，声东击西，持续给美国施压，那么，美国也必须考虑在以色列孤注一掷的后果和代价，这就为巴以停火与和谈提供了契机。<br><br>　　对于哈马斯而言，就只能奋战到底了！打，或许还有一线生机，不打，就只有死路一条。<br><br>　　现在的哈马斯，需要全球反美反以力量联合起来，拒绝将其定性为恐怖组织。因为哈马斯85%的军人都是失去了亲人的可怜人。他们生存的意志，就是为了给亲人复仇，夺回本该属于自己的领土。如果不是被逼到墙角，谁会愿意天天穿梭于隧道之中不见天日，勤学苦练杀敌本领，甚至做好了视死如归的准备？<br><br>　　让人震惊的是，哈马斯的火箭弹大部分都是自制的，相继开发了“卡桑”1型、“卡桑”2型、“卡桑”3型，取材于以色列留下的农田灌溉管道，以及自制和从黑市上买来的炸药，10月7日飞向以色列国土的5000多枚火箭弹绝大部分由哈马斯自制，他们还自制滑翔伞空中突袭以色列，充分体现了底层群众的智慧。<br><br>　　在以色列发动对加沙的大规模地面进攻后，以军就落入了哈马斯领导的巴勒斯坦人民独立战争的汪洋大海之中了，面对加沙密密麻麻的建筑、地雷和地下隧道网络，以色列想要和哈马斯打一场近身肉搏的巷战，无论胜败，都会付出极其高昂的代价。<br><br>　　以色列已经成为全人类的公敌，唯有把它打疼，才能为巴以和平带来一丝曙光！人人生而平等，以色列犹太人就高人一等，巴勒斯坦的平民，妇女和儿童，他们的命就不是命了吗？时间将是以色列最大的敌人，历史会给出公正的审判！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 14:23:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：困境的开始]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276288-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390982">　　日前，以色列政府发言人宣称，将考虑撤回驻土耳其的外交官员。原因是埃尔多安说所有以色列人都是战犯。且表示，土耳其军队已经做好战斗准备，如果以色列军队继续屠杀加沙民众，土耳其将会展开对以军的打击。<br><br>　　埃尔多安的表态可以说是非常严重的了，虽然他还没有说以色列政府对加沙的行动是纳粹行为，但称呼它们为战犯，也已经和纳粹只隔着一层窗户纸了。而且，埃尔多安还进行了武力威慑。如果说中东其他国家武力威慑以色列还不足以让犹太人担心的话，那么土耳其和埃及真要动手，仅凭以色列还真的难以招架。<br><br>　　当然，埃及我们已经说过，它动手的可能性不大，除非有人先动手且已经获得不错的战果，且欧美并没有为以色列两肋插刀的意思，埃及或者才考虑加入战团。但土耳其呢？似乎也不可能。十多年前，也是以色列封锁加沙的紧要关头，土耳其为了展示自己是地区大国的身份，向加沙派出一艘物资救援船。但被以色列海军拦截，并打死船上的十一名人员，其中还包括两名拥有美国国籍的人。即便这样，土耳其也没有用武力报复。只是因为这件事，双方断交十来年，直到去年八月份才恢复正常邦交。从十来年前发生的事情来看，土耳其对以色列的动手意愿并不强烈。埃尔多安想要的也只是自己在中东地区的一个名声而已。为了巴勒斯坦而和西方彻底反目，埃尔多安做不出来，作为北约成员国之一的土耳其更难做出来。<br><br>　　但土耳其对哈马斯或者是最强力的支持者之一。当然，在我的印象里，沙特，伊朗，埃及以及其它阿拉伯国家，都对哈马斯有着较为强劲的支持。否则，哈马斯也撑不到现在，且还能发动大规模袭击。我的意思是土耳其在支持哈马斯这件事上，并不落后于其它几个国家。土耳其一直有着复兴奥斯曼帝国的想法，虽然不切实际，但想要成为地区大国的野心始终都是存在的。不过，埃尔多安长袖善舞，跻身大国行列的强烈愿望使得他始终不愿愿意和其它大国撕破脸，特别是欧美各国。而不愿意撕破脸，就得保持克制。所以，土耳其尽管嘴上狠话不断，手里也是小动作不断，但真要对以色列动武，却也并不是那么容易下决心的。更何况，美国如今基本上已经全军动员，把最强的军事实力都部署到了地中海，防范的不正是一些伊斯兰国家行冒险之举吗？除非在世界的其它地方出现大事拖住美国人，否则，我们就难以看到中东地区因为加沙危机而出现区域性战争。在有把握的情况下一击必中，才会让埃尔多安下定决心。<br><br>　　所以，以色列的回击就是要再次中断和土耳其的外交关系。<br><br>　　以色列最近似乎进入癫狂状态，不但大肆屠杀加沙民众，还在外交上保持非常强烈的攻击性。甚至要求联合国秘书长道歉或辞职，指责联合国不具备合法行等等，如今又要中断和土耳其的外交关系。甚至连印度人穿红绿相间的沙丽，中国导航地图上标注以色列反馈的时间延长，都被犹太人或西方媒体当做是对以色列的不敬。这种敏感程度只能让我们联想到那些极度自卑又极度傲慢的人。<br><br>　　所以它们认为，如果谁要是不尊重它，它就不跟谁玩了，似乎它不跟别人玩对别人来说是件很严重的事情。但别急，就在以色列忙着要和土耳其断交，要求联合国解散的同时，玻利维亚宣布和以色列断交了。同时，南美的哥伦比亚和智利也宣布撤回驻以色列的大使等等--拉美率先掀起了以色列的外交危机。<br><br>　　我们都知道，目前还有不少国家不承认以色列的国家合法存在性。这些国家大多是阿拉伯国家和伊斯兰国家。但这次，却是西方体制系统内的拉美国家开始要和以色列断交。这意味着以色列如果继续任性妄为，残害巴勒斯坦民众的话，它极有可能会被更多的国家不承认。这不但是以色列的危机，更是美国的危机。因为这意味着美国已经被越来越多的国家所不尊重了。<br><br>　　有人说，难道美国还能控制不了自己家的后花园？有人也会问，为什么南美第一个宣布和以色列断交的是玻利维亚而不是委内瑞拉这个和美国关系更加不好的国家？此前在拉美不承认以色列的可是只有古巴。<br><br>　　说起玻利维亚，就不得不说斯诺登。而斯诺登正是本轮挑战美国话语霸权的最初勇士。2013年，斯诺登避祸俄罗斯。当时西方情报机构判断他会去拉美地区。因为当时被美英通缉的维基解密创始人阿桑奇就是躲在拉美的厄瓜多尔驻英国大使馆里避祸的。所以，在俄罗斯参加完全球天然气大会后回国的玻利维亚总统莫拉莱斯就成为欧美各国盯防的重点。因为莫拉莱斯一直是坚定的左派反美者。也曾经对斯诺登发表过肯定的言论。所以，莫拉莱斯的专机进入欧洲领空后，先是被葡萄牙拒绝降落（从俄罗斯回南美，要在欧洲备降加油）。然后迫不得已降落在奥地利时，又被奥地利方面联合美国情报人员强行登机搜查。这件事被玻利维亚人们看作是奇耻大辱。一般情况下，就是普通的外交人员也有外交豁免权，而莫拉莱斯作为一国总统，却被欧美如此羞辱。从此后，玻利维亚就再也不愿意美欧保持友好关系了。而就在前年，莫拉莱斯在竞选连任后又在西方操弄下被迫辞职甚至流亡。好在玻利维亚民众反应很快，立刻又选出来一位莫拉莱斯的战友作为总统，从而确保玻利维亚的政治方向没有走偏。<br><br>　　弄清楚这些，我们也就知道为什么玻利维亚会成为本次以色列外交危机的第一张多米诺骨牌。是的，这就是一副多米诺骨牌，之所以阿拉伯国家和伊斯兰国家没有成为这副牌的第一张，是因为他们所承受的压力太大，所涉及的利益太深，所面临的威胁也最重。从南美开始，或者才是最好的选择。<br><br>　　接下来如果还有更多的国家做出这样的选择，或者中东各国也就会开始行动了。叫嚣着解散联合国的以色列，也就真的会面临在联合国失去大多数国家支持的尴尬。<br><br>　　看上去这只是一次反对以色列暴行的行动，但最终必然会演变成反抗美国暴政的浪潮。到时候该哭鼻子的是谁？以色列？或是美国？以及西方的一干傲慢国家？让我们拭目以待。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 14:19:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戍天九思：美国正陷入两场危机，中国解放台湾是百年不...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276279-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390973">　　10月29日，台湾《中国时报》发表标题为《美国难应付三场战争》的评论。文章称，美国显然高估了自己的应对能力，也低估了中国的反击能力，从特朗普政府到现在的拜登政府，他们对中国采取的种种施压行动并没有收到他们想要的政策目标，而如今的国际局势更是在发生天翻地覆的变化，对美国来说，继续高成本的推动对中国施压行动，已经愈来愈力不从心。<br><br>　　文章还认为，在俄乌战争和以巴冲突的背景下，虽然拜登在接受采访时高调宣称美国是历史上最强大的国家，有能力同时应付两场战争。但人们不禁怀疑，是否还能追加一场，尤其是烈度和冲击更大的两岸战事。显然，即便是眼下的两场战争，美国也已经应付不了。<br><br>　　因此，有人说，现在解放台湾是百年不遇的大机遇。那么，到底是机遇重要？还是实力重要呢？台湾问题本质是什么？现在中国还在等什么？<br><br>　　台湾问题本质是什么？<br><br>　　在美国人眼里，台湾是什么？<br><br>　　美国前驻华大使李洁明曾将台湾比作“中国瓶子的瓶塞”，说中国一旦拔掉这个“瓶塞”，美国就很难形成围堵中国的包围圈。<br><br>　　由此可见，台湾问题本质是中美战略博弈！解放台湾就是拔“瓶塞”！这是决定中美两国前途和命运的摊牌！也是中华民族伟大复兴绕不过去的一个坎！<br><br>　　但是，随着中国大陆的快速崛起和国家利益的不断拓展，台湾问题在中国大陆战略全局中的分量越来越小，台湾问题在中美战局博弈中的分量也越来越小，美国打台湾牌的空间和获利也越来越小，中国相对美国的综合国力差距也会越来越小，而中国应对解放台湾后美欧极限制裁和围堵的能力却是越来越强，时间在中国一边。<br><br>　　中美战略博弈处在什么阶段？<br><br>　　毫无疑问，中美战略博弈是一场持久战，当前总体上处于美强我弱的战略态势。<br><br>　　那么，中美博弈到底是处在战略防御阶段？还是战略相持阶段呢？笔者认为，当前中美博弈已进入战略相持阶段。突出特点是：我方开始重点反击，双方互有攻防。<br><br>　　为什么？具体来讲，有五大标志性事件：<br><br>　　从中美政治斗争看，中国今年正式放弃韬光养晦政策高举反霸旗职。这是中美国博弈进入战略相持阶段的根本标志。2023年2月20日，新华社发布《美国的霸权霸道霸凌及其危害》报告。这是中国正式向世界发出的反霸宣言书！标志着中国正式放弃长期以来的韬光养晦政策！表明中国外交政策的重大转变——由“决不当头”转变为“反霸旗手”！<br><br>　　今年来，美国疯狂打台湾牌和炒作升级气艇事件，导致中美关系急剧恶化，中国从推动沙伊和解、提出俄乌冲突和平方案、巴以冲突派出中东特使等方面主动出击，结果是美国首先扛不住了——担心中国改变俄乌冲突中立立场出现一边倒局面，美国财长、国务卿、气候特使、商务部长和基辛格等高官纷纷访华寻求缓和。最近，终于促成中国国务委员兼外长王毅访美。<br><br>　　从中美科技战看，中国今年开始针锋相对地反制美国对华芯片战。2018年4月打压中兴以来，针对美国步步紧逼的对华芯片战，中国五年来一直在韬光养晦。今年开始针锋相对地反制：3月份审查并限制美光公司，7月份对镓锗出口管制，10月份对石墨出口管制，背后的底气是中国突破了7纳米芯片先进工艺量产技术，表明美国再已无力打断中国的算力革命！<br><br>　　从中美经济战看，美国既无力阻止中国经济增长，也无法动摇中国在全球供应链中的核心地位。无论是美国对华贸易战，还是脱钩断链、去风险，效果都十分有限。<br><br>　　10月19日，美国国家亚洲研究局出台《在印太地区实现供应链弹性》报告。报告称，近年来，美日等国在推动印太地区供应链弹性上，虽然取得一定效果。中国在美国进口中的份额已从2017年近22%的峰值，下降到2022年的16.5%，今年前七个月进一步下降到13.5%。中国在日本进口中的份额也从2016年的峰值26%，下降到2022年的21%。但是，并没有动摇中国在全球供应链中的核心地位。报告认为，首先是因为中国庞大的体量和规模经济，确保了自己作为全球制造业中心的持久性。目前，中国的制造业增加值占全球的31%，而越南2022年只占0.6%，墨西哥占1.6%，印尼占1.5%，中国还是领先很多。<br><br>　　从中美朋友圈看，得道多助，失道寡助。今年10月中旬在北京举行的第三届“一带一路”国际合作高峰论坛，尽管遭到美国和西方的抵制，与2019年举办的第二届“一带一路”国际合作高峰论坛相比，参会的外国领导人和国际组织明显减少，但是，参加的国家和外宾总数都增加了，成果也更加丰富。这是美国也无法做到的，因为美国现在已没有能力和资源为全球提供这样的平台和机会。<br><br>　　2023年第三届“一带一路”国际合作高峰论坛，包括23位外国领导人和联合国秘书长在内的150多个国家、40多个国际组织的上万名代表参加了本届高峰论坛，形成458项成果和972亿美元项目合作协议。<br><br>　　2019年第二届“一带一路”国际合作高峰论坛，包括37位外国领导人以及联合国秘书长和国际货币基金组织总裁在内的150个国家、92个国际组织的6000余名外宾与会，形成283项成果和640多亿美元项目合作协议。<br><br>　　从中美军事力量对比看，中国在家门口作战谁都不怕。今年10月美国国防部发布《2023年中国军事与安全发展报告》，宣称中国是美国唯一并且越来越有能力重塑国际秩序的竞争对手。今年8月6日，美媒“商业内幕”网站报道，美国知名军事网站“世界现代军舰名录”日前发布全球海军实力排行榜，美国海军第一（323.9），中国第二（319.8），俄罗斯第三，但俄海军已被中美拉开差距。事实上，美国是全球霸权、全球摊子，军力高度分散，在全球80个国家有750个军事基地。而中国军力是防御性的，集中在家门口，因此，在家门口作战，我们拥有绝对的优势。<br><br>　　现在中国还在等什么？<br><br>　　古人云：善弈者谋势，不善弈者谋子，不谋全局者不足谋一役。<br><br>　　既然中美战略博弈是一场持久战，我们就必须在谋势上下功夫。谋势者往往以5年、10年、20年的长期收益来衡量，谋子者往往用一时一地得失来衡量，这是中美之间最大的区别。中国最擅长的就是制订并落实长远规划，“五年规划”、中国制造2025、“三步走”战略、两个阶段战略、“一带一路”战略。<br><br>　　笔者认为，解放台湾之时就是中国战略反攻之时！因为解放台湾就意味着中美战略摊牌！对中国来说，意味着进入战略反攻阶段。我们中国人做事讲究：不打无准备之仗，不打无把握之仗！毕竟14亿大陆人过上好日子远比台湾2300万人的回归更重要！必须慎之又慎！<br><br>　　因此，中国解放台湾必须放在中美战略博弈的大棋局中来思考，必须具备三大条件：<br><br>　　中国大陆武统能一锤定音。<br><br>　　欧美陷入重大危机。<br><br>　　武统后能扛得住美欧极限制裁和围堵。<br><br>　　目前，尽管前两个条件已经具备，但是，第三个条件还不完全具备。现在中国还在等什么？就是在等第三个条件成熟。那么，何时才能成熟？<br><br>　　笔者认为，大概还需要五年左右时间——即建军100周年前后，中国超过美国成为全球第一大经济体之时。<br><br>　　再过五年，中国的“拳头”会更硬，不仅解放台湾能一锤定音，还能推出去打、走出去护，谁也挡不住14亿中国人解放台湾；中国“卡脖子”的数字根技术得到进一步解决，谁也打断不了中国的算力革命；“一带一路”全面开花结果，谁挡不住尝到了甜头的沿线国家开展这种互惠互利的国际合作；中国成为全球第一大经济体，即使出现像美欧在俄乌冲突中制裁和围堵俄罗斯那样的情况，谁也打断不了中国发展的战略机遇期！<br><br>　　中国解放台湾像什么？<br><br>　　有人说，解放台湾，像瓮中捉鳖！首先要考虑的是：什么时间捉鳖？怎么捉鳖？如何低成本地捉鳖？——既不被咬手又不会打破瓮。更要考虑背后的“干鳖爹”会不会干预？<br><br>　　笔者认为，解放台湾，更像是过景阳冈！就像《水浒传》中武松回家探望兄长必过景阳冈一样，美国就是那只盘踞在景阳冈的老虎，而且现在还是一只病老虎、饿老虎。因此，过景阳冈可能有三办法：<br><br>　　下策是：避虎上山。既然景阳冈是必经之路，就像武大郎那样等白天，老虎不常出没的时候上山，这样有可能避开老虎，但终究不是长久之计。<br><br>　　中策是：打虎上山。像武松那样，喝点酒，壮壮胆，冒险夜行上山，硬碰硬打虎，一劳永逸，为民除害。前提是要有武松的硬本事，否则，老虎是要吃人的。<br><br>　　上策是：驱虎上山。就是利用白天老虎怕人的特点，一群人拿着铁棍和火枪，敲锣打锣放鞭炮，把老虎赶出景阳冈，吓得老虎不敢再来。这种方法讲究的是天时地利人和，不战而屈人之兵。<br><br>　　那么，你心中的解放台湾会像什么？是瓮中捉鳖？还是武松打虎？还是其它别的什么？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 14:08:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：菲靠山到，南海真正敌人出现，中方已无退路...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276277-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390971">　　美菲军方高层同意加强军事接触，中国在南海地区真正的敌人已经出现了，在国家主权问题上，中方已经无路可退，解放军中将罕见发声打破沉默，马科斯政府会选择迷途知返吗？<br><br>　　南海仁爱礁问题现如今已经成为了一个严重影响南海和平稳定以及中菲关系正常发展的不稳定性因素，尽管在南海问题上，中国一直都是坚持“搁置争议，共同开发”的态度和立场，主张通过谈判和对话的方式来解决分歧与争端，但是从现阶段的情况来看，中国所释放的善意信号并没有被菲律宾所接受，相反后者还认为这是中国妥协和软弱的一种表现，因此挑衅行动也不断增强，最终导致了前不久发生的中菲船只擦碰事件。然而让很多人没有想到的是，明明是菲律宾船只主动挑衅在前，且故意与中国船只发生擦碰，可菲律宾方面却选择倒打一耙，宣称正是因为中国船只“危险且不专业”的行动才导致擦碰事件的发生，甚至菲律宾防长特奥多罗还谴责这一事件是“暴力行为”和“公然违反国际法”。<br><br>　　看到这里，估计很多人都会好奇，中菲两国整体实力差距悬殊，为什么菲律宾敢如此明目张胆地在南海问题上对中国进行挑衅，是真以为自己有实力可以跟中国扳手腕吗？事实上，出现这种情况与美国有很大的关系。据国外媒体消息，在中菲船只发生擦碰事件之后，美国防长奥斯汀就和菲律宾防长特奥多罗进行了一次电话会晤，双方一致同意接下来将会加强军事接触。同时，奥斯汀也特意强调，只要菲律宾的船只、飞机以及海岸警卫队在南海遭受到了武装攻击，那么《美菲共同防务条约》就将会自动激活，届时美国将会为菲律宾提供必要的军事援助和支持。换句话说，只要中菲在南海问题上爆发冲突和对抗，那么美国肯定会出手干预。奥斯汀的发言在某种意义上来说也是在暗示特奥多罗，菲律宾可以放心大胆的去对中国发起挑衅，美国会为其站台撑腰。所以，从现阶段的情况来看，中国在南海问题上真正的对手不是菲律宾，而是美国。<br><br>　　打压和遏制中国的崛起，现阶段已经成为了美国政府的一个核心任务。对于美国来说，不管是南海问题还是菲律宾，都是用于遏制中国崛起发展的一个关键因素，所以在2016年“南海仲裁案”出现之后，美国就积极寻求重返南海的机会，并且主动强化与菲律宾之间的军事合作关系。除了为菲律宾提供一定量的军事援助以外，美国更是多次在公开场合强调对菲律宾的“防务安全承诺”。似乎是为了证明自己所言非虚，美国多次联合日本和澳大利亚等亚太核心盟友在南海地区展开大规模军事演习，展示美国兑现承诺的“实力和信心”。说白了，就是让马科斯政府安心，让其可以放心大胆充当美国在南海地区的“反华急先锋”。需要注意的是，菲律宾为美国提供的9处军事基地，其中多处都是面向南海。而在这些军事基地全部建成之后，一旦南海地区真的爆发军事冲突，那么美国也随时可以介入其中，实现自己不可告人的政治目的。<br><br>　　菲律宾其实也明白美国到底想打什么算盘，但是面对美国抛出的诱饵和好处，马科斯政府却并没有选择拒绝，而是主动接受，理由也很简单，菲律宾想在中美博弈之间找到一个平衡点，以此实现自己利益的最大化。而在此之前，菲律宾海警在南海地区仁爱礁和黄岩岛对中国发起的挑衅行动，也可以视为马科斯政府向美国交出的“投名状”，证明菲律宾已经出手行动，但整体实力差距悬殊，还需要美国多多提供援助才行。事实上，马科斯政府想要通过与美国的合作给菲律宾谋求利益，这一点其实没有任何问题。但是马科斯政府妄图依靠美国的支持，非法抢占在南海地区的中国岛礁，这一点中方显然是不会答应的，在国家主权问题上，中国是绝对不会作出任何妥协与让步。而在第十届北京香山论坛上，军事科学院原副院长何雷中将在谈及南海问题表示，菲律宾跟随美国狂妄自大，这是误判战略形势。菲律宾跟随美国破坏地区和平，但却低估了中国人民捍卫领土和海洋权益的决心。何雷中将这番表态掷地有声，铿锵有力，除了亮明中方的态度和立场以外，也是在提醒菲律宾最好放弃那些不理智的想法，早日让中菲关系回到正常的发展轨道上来，否则菲律宾最终也只会为自己的错误举动付出惨痛的代价。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 14:06:00 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：预言成真：地球战国时代来临！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276274-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390968">　　2022年2月24日，俄乌战争爆发。<br><br>　　2022年3月19日，战争爆发三周后，汉唐光辉刊发文章：深度：俄乌战争，春秋结束，战国开启，全球迎来新秩序！<br><br>　　在文中，汉唐指出，全球未来竞争的核心要素是资源、能源、粮食、军工等与战争能力直接相关的硬实力。美国欧盟多年构建的金融媒体等软实力体系将面临颠覆性挑战。<br><br>　　以俄乌战争为起点，全球国际秩序从稳定有序的春秋时代进入硬核较量的战国时代。<br><br>　　时隔一年半之后，全球局势印证了汉唐前期的精准预判。<br><br>　　目前，世界范围内的焦点地区都在爆发战争。俄乌冲突、巴以冲突、叙利亚内战、中东乱局、缅甸内战、印巴交火、纳卡冲突，还有一半的非洲国家正处于内战状态。<br><br>　　这不是战国，是什么呢？<br><br>　　世界正在以不可预知的方式逐步滑入第三次世界大战。<br><br>　　世界顶级大国的博弈对抗，有几个核心要素缺一不可：<br><br>　　国土、人口、资源是成为世界顶级大国的先决条件，工业、科技、军事、组织动员能力是成为世界顶级强国的前提条件。<br><br>　　只有在规模和质量两个维度都取得领先优势才能成为全球范围内最强大的国家。最强大的单体国家未必能够建立世界霸权，最强大的单体国家面对旧有的霸权体系，存在被围殴致死的可能。<br><br>　　德国工业国力超过英国后，面对英国全球第一的殖民地体系，依然无法战胜英国。<br><br>　　美国国力超过英国后，面对英国依然全球第一的殖民地体系，借助第一次世界大战的良机，成功瓦解了英国霸权体系。<br><br>　　同样面对英国霸权体系，挑战的结果不同，德国和美国的差别在于，德国国土和人口制约了德国的发展上限，美国的国土和人口决定了美国天生应该成为全球顶级的大国强国。<br><br>　　同样可以类比的国家还包括第二梯队的法国、俄罗斯、日本、印度等国，法国目前最强的优势只剩下老牌帝国的底蕴和文化价值观，俄罗斯最强的优势是国土和军事优势，印度最强的优势是人口资源，日本的优势是科技。<br><br>　　三十年来，盎格鲁撒克逊和犹太资本联盟，为了巩固单极优势，不断制造战争和冲突。<br><br>　　美国作为战争机器和掠夺工具，主要功能就是服从资本联盟的需求，在全世界制造矛盾和冲突，以便资本从中渔利。美国的国家道德已经持续下滑三十年，这是国家制度导致的整体堕落。这种堕落趋势不可逆转，会持续黑化魔化，不可能白化。<br><br>　　随着中国综合国力的持续上升，美国的相对优势逐渐下降。未来相当长的一段时期内，会逐渐形成新的世界格局：东西方对抗的趋势越发明显，中俄为首的东方阵营与美欧联合的西方阵营，已经进入低烈度对抗与竞争状态。<br><br>　　但是，盎格鲁撒克逊和犹太资本联盟的长期目的是殖民欧洲大陆，实现欧美洲一体化，这种目标与欧洲传统列强形成矛盾，导致欧盟与美国不可能完全一心一意。<br><br>　　因此，未来世界格局就是盎格鲁撒克逊和犹太资本联盟、欧洲大陆、中俄阵营三大力量中心进行长期的博弈对抗。<br><br>　　中国和俄罗斯为核心的东方阵营，中国是经济核心，俄罗斯是铁血尖刀，分别扮演不同的角色，为世界和平发展贡献自己的力量。<br><br>　　东方阵营的主要国家，一百多年来普遍受到西方国家的侵略和剥削。<br><br>　　美国为了维持单极霸权，肆无忌惮的挑动欧洲各国内乱，极大地削弱了欧洲列强。在美国的策动和操纵下，欧盟甚至面临解体的危机。这就注定了欧洲列强与美国的利益不再完全一致。法国、德国作为传统强国，不可能心甘情愿被美国任意控制。<br><br>　　世界主要国家，在逐渐瓦解美国单极霸权的大方向上利益完全一致。<br><br>　　未来世界就是东西方两大阵营，美国、欧洲、中俄三大力量中心长期博弈，共谋发展的状态。<br><br>　　俄乌战争爆发后，美欧试图利用总体优势压垮俄罗斯，但是俄罗斯在全球并不孤立。<br><br>　　随着巴以冲突爆发，乌克兰在美欧的地位急剧下降，俄军趁势大反攻，乌克兰已经岌岌可危。<br><br>　　这已经证明，美欧所谓的优势地位，只是相对而不是绝对，在面对中俄这样的大国时，并不具有决定性的优势。<br><br>　　第二次世界大战结束后，美国主导了世界秩序的构建，绝大部分国际组织的都是美国主导成立，规则由美国定义。<br><br>　　美欧发达国家一直致力于构建一个由40几个国家组成的西方阵营，试图永久性占据高端优势来掠夺剥削奴役其他140多个国家。<br><br>　　这是美国理想中的世界秩序，也是一个僵硬的统治体系。<br><br>　　美国作为盎格鲁撒克逊和犹太资本联盟的载体，处于金字塔尖；<br><br>　　英国、加拿大、澳大利亚、新西兰等盎格鲁撒克逊人的五眼联盟国家，以及犹太人的以色列，处于第二层级；<br><br>　　欧盟国家作为盎格鲁撒克逊和犹太资本联盟渗透控制的殖民区域，处于第三层级；<br><br>　　日本、韩国、印度、以及美国收买控制的沙特、乌克兰等诸多扈从国处于第四层级；<br><br>　　东盟国家、非洲国家、拉美国家，一百多个国家都处于第五层级。<br><br>　　中国、俄罗斯、伊朗、委内瑞拉、朝鲜等在意识形态、文明形态等方面与美国欧盟截然不同的国家，都不愿意接受美欧主导的统治体系，只能定义为对手或者敌人。<br><br>　　中国是世界上最大的单一消费市场，同时又是实体经济规模最大的国家。俄罗斯所缺少的无非是民用商品，中国需要的就是能源和粮食。<br><br>　　两个世界顶级大国在经济领域完全互补，俄罗斯的能源和粮食是未来世界的硬通货。美欧如果想完全切断俄罗斯的对外贸易是痴人说梦！<br><br>　　俄罗斯最大的优势就是地大物博，资源众多，不仅有石油和天然气，还有广袤的土地和吃不完的粮食。未来俄罗斯将西伯利亚的农田大量租借给中国人耕种，中国粮食安全完全无忧，俄罗斯顺手将不良资产盘活，经济前景无忧。<br><br>　　石油和粮食，是俄罗斯横行于未来乱世的硬通货。中国的工业生产能力制造出来的全门类商品，是中国傲视其他国家的核心竞争力。<br><br>　　如果掀了桌子，再扯什么美欧的金融结算，搞什么体系压制，都是虚的。<br><br>　　俄罗斯发动俄乌战争，谋求的是战略空间，行动上是战略进攻，被制裁是预期后果。<br><br>　　国家如果不能保证战略生存空间，储存的物质财富会逐渐消耗一空。西欧高福利社会是如何坐吃山空的，我们早已有目共睹。<br><br>　　俄乌之战的直接后果就是俄罗斯基本上主动断绝了融入西方的道路。面对西方这种力度的制裁，再谋求加入西方阵营，基本上意味着再次像苏联一样解体才能实现。<br><br>　　俄罗斯已经无法承受再次投降的代价！<br><br>　　今天的世界局势，最主要的格局是美俄三方的关系，两方联手必胜第三方。俄罗斯与美欧对立，在大战略层面有利于中国，这是毫无疑问的。<br><br>　　冷战结束后三十年以来，美欧一直鼓吹全球一体化，人类将进入地球村时代。<br><br>　　如果世界一直保持和平稳定的发展趋势，这仿佛是触手可及的美好场景。<br><br>　　但是，美国倡导的全球一体化，是他们占据主导地位和统治地位的一体化。最近几年忽然发现中国经济规模太大了，科技水平威胁到他们的领先地位了，就迫不及待的发动贸易战和科技封锁战。<br><br>　　事实证明，期待美欧平和的接受其他大国的崛起实在强人所难。<br><br>　　人类历史上，一直以来是科技最发达的国家处于领先地位。同样高科技发达的国家，英法德日本小国，比不上美国这样的大国。国大人多力量大，所以美苏两国有平等的科技发达能力。中国体量大于美国，道德善于美国，得人心者得天下，将来的中国一定比美国更强大。<br><br>　　科技创新只能靠自己，祈求别人施舍不可能赢得领先地位。<br><br>　　面对美欧的霸凌态度，中国只能自力更生。同时，不仅要勇于保护被美欧欺凌的弱小国家，更要敢于支持俄罗斯这样的大国。<br><br>　　中俄继续推进双边关系，经济领域更加密切，能源资源粮食军工工业商品全面互补，两个庞然大物联手没有任何理由畏惧一群鬣狗。<br><br>　　有些人就是把钱看得太重，动不动就算经济账。<br><br>　　要说经济账，最会算账的就是北宋朝廷，签订了澶渊之盟之后沾沾自喜，认为每年花了点小钱节省了大笔军费，还能通过宋辽贸易把钱赚回来。<br><br>　　然而再多的钱有什么用呢？财富到了一定的水准，继续追求财富除了腐朽之外没有别的结局。<br><br>　　历史已经证明，太善于算经济账的北宋，在刚从深山老林里走出来的女真部落面前不堪一击。<br><br>　　罗马帝国后期，高层贪图享乐，角斗场、浴池、淫乱、酗酒，是日常不可或缺的生活内容。物质越来越丰富，罗马平民不愿进入军队冒险，于是不断雇佣流亡到罗马境内逃难的日耳曼人打仗。日耳曼人在罗马军队中超过一半，很多人成为高级将领。<br><br>　　476年，罗马将军日耳曼人奥多亚克，率军攻占罗马，自称意大利国王。奥多亚克根本不屑罗马皇位，直接把西罗马帝国的王权象征（皇冠和王袍），送到了东罗马帝国。<br><br>　　太擅长算计经济账，在安乐窝里不愿战斗，是会亡国的！是政治账重要，还是经济账重要，在人类历史上有太多太多的例子。<br><br>　　冷战结束之后美国的单极优势在2022年已经结束。事实上，美国霸权已经进入瓦解阶段。<br><br>　　俄乌之战是世界局势的重要节点，类似于中国古代春秋时期和战国时期的分界点。<br><br>　　战国时代，唯有军事实力和经济实力共同构成的硬实力，才是终极依托。<br><br>　　坚持伟大斗争，才能实现独立自主的伟大复兴！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 14:00:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：看到这样的大坑，你的心怎能不颤抖！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276272-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_390966">　　都是人类，看到这样的大坑，你的心怎能不颤抖？！<br><br>　　这是不折不扣的死亡大坑！10月31日，以军轰炸了加沙最大的难民营——贾巴利亚难民营。据说至少是三位数的死伤。<br><br>　　看现场的图片和视频，几十间房屋被夷为平地，地面是很多个深达数米的大坑，我们还可以看到坑里横陈的尸体，一些小孩子被紧急扒出来，身上满是鲜血和碎渣……<br><br>　　幸存的孩子，紧紧抱着大人，惊恐地哇哇大哭；失去亲人的男子，呼天抢地，生无可恋的愤怒。<br><br>　　一位幸存者说，他当时正在排队买面包，也没接到任何警告，以色列战机发射了导弹，“地上有七八个大坑，到处都是被杀的人，尸体到处都是，感觉就像是世界末日……”<br><br>　　孩子抱着受伤的孩子，大人还在废墟中搜救。一些伤者被紧急送到附近医院，医院除了让他们躺在地上，也别无他法。<br><br>　　CNN引述一位医生的话说，“你看到的是没有人能想象的场景：受伤的人们，数百具烧焦的尸体，很多人，现在还埋在废墟下”……<br><br>　　为什么突然袭击？<br><br>　　以色列军方的说法是，策划10月7日对以色列袭击的哈马斯领导人比亚里，当时就藏在这个难民营。三周前的那次袭击，导致1400名以色列人丧生，是以建国70多年来最惨烈的袭击。<br><br>　　但对难民营这样进行报复，肯定会造成重大平民伤亡。对此，以军发言人赫克特中校回应是：这是“战争的悲剧”，因为哈马斯躲在平民后面。<br><br>　　此前，以色列总理内塔尼亚胡就发誓，哈马斯藏身的任何地方，都将变成瓦砾。<br><br>　　哈马斯怎么说？<br><br>　　哈马斯强烈否认，没有任何领导人在这个难民营，以军的这种说法，只是试图掩盖对“巴勒斯坦平民、儿童和妇女的滔天罪行”。<br><br>　　我看到，轰炸发生后，沙特、埃及、约旦、阿联酋等一众阿拉伯国家，都是愤怒的谴责。约旦的声明说，这起轰炸，“违背了所有人类的道德价值以及国际人道主义法规”。<br><br>　　但谴责有用吗？<br><br>　　关键还看美国。<br><br>　　美国轻描淡写，只是说以军对贾巴利亚难民营的袭击，是一个“悲剧”，但美国无意谴责，而且，美国已经看到，“以色列试图保护平民的迹象”。<br><br>　　美国真的看到了吗？<br><br>　　当天，美国国务卿布林肯去国会出席听证会，在他发言的时候，后面是一片“血手印”。有人甚至打断他，高呼：“从巴勒斯坦到墨西哥，所有的墙都必须拆除！”“让加沙活下去！<br><br>　　加沙，还能活下去吗？<br><br>　　也就是在这一天，一名愤怒的联合国高级官员，挂冠而去。<br><br>　　在辞职前，作为联合国人权高专纽约办事处主任的莫西伯，写了一封公开信，信中说，他90年代就在加沙，为联合国从事人权工作；现在的加沙，是种族灭绝的教科书案例。<br><br>　　他说，他目睹了卢旺达等地的种族灭绝，但这一次，联合国依然未能阻止灾难，“我们又失败了”。<br><br>　　我对莫西伯不熟，但应该是一个西方人。不得不说，至少在加沙问题上，他是一条血性的汉子。<br><br>　　联合国在哪里？<br><br>　　联合国在扯皮。<br><br>　　联合国秘书长古特雷斯，最近似乎都消沉了。他之前强烈呼吁人道主义停火，甚至撂下一句话：“重要的是，要认识到哈马斯的袭击，不是在真空中发生的，巴勒斯坦人民遭受了56年令人窒息的占领……”<br><br>　　但因为这句话，他遭到以色列的愤怒反击，要求他要么立刻辞职，要么赶紧道歉！<br><br>　　以色列甚至拒发联合国工作人员的入境签证。<br><br>　　我看到，巴西总统卢拉31日也愤怒地说：看到3000多个孩子死于一场他们并未声称拥有主权的战争，我感到悲伤……没有人承担责任，甚至联合国都没能说服停火。停下！看在上帝的份上，停下来吧！<br><br>　　不想再多说什么，看到这样惨烈的大坑，看到哭泣的一个个孩子，看到横陈的一具具尸体，真的心在颤抖。<br><br>　　20多年前，在耶路撒冷工作。很多次在屋内，听到“轰”地一声爆炸，走出去看，公共汽车又遭遇了自杀爆炸。我已记不得去过多少次爆炸现场，永远难忘的，是被炸得四散的尸体碎块，是扑面而来的呛人血腥……<br><br>　　真的，这种针对平民的攻击，不管是多么正义的事业，都会因此蒙上了厚厚的灰烬，让世界无法接受。<br><br>　　让人愤怒的是，双方现在都杀红了眼，都没有任何底线，哈马斯如此，以色列也这样。<br><br>　　冤有头债有主，自卫应该有道，报复总有限度。这种不择手段的无差别攻击，尤其是对妇女和儿童的发泄，不就是战争罪吗？<br><br>　　我看到，以色列《国土报》此前就发表评论反思，以色列在加沙犯下的重大反人类罪行，不仅导致加沙无数巴勒斯坦人死亡，而且也导致以色列自身政治和道德的终结。<br><br>　　这不是我说的，这是以色列报纸说的，犹太人也不是没有反思。<br><br>　　这场可怕的战争，到底还要死多少人才能结束？<br><br>　　这些西方的政客，还要旁观到何时才会采取行动？<br><br>　　这个卑鄙的世界，还要疯狂到什么时候才能清醒？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 13:57:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>