<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：风箱里的老鼠]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299653-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416196">　　香港《南华早报》1月7日注意到，为保护尹锡悦免遭惩处，韩国执政党国民力量党正在国内刻意煽动一股“反华情绪”，硬将内政问题扯上中国。该党一些议员竟声称，有在韩国的中国人介入了当地政治活动，站在了各地支持弹劾尹锡悦的最前线。<br><br>　　前几天我写的《祸水西引》，基本上已经被韩国执政党给落实了。事实上，反华情绪对于韩国内政的处理并没有什么好处。也不会给尹锡悦这件事带来翻盘的机会。如果韩国执政党不能利用这个话题做出符合美国期望的成绩，那么这种事除了让中国方面感到恶心，让美国方面感到无能外，韩国人不仅捞不到什么好处，恐怕还要吃个大瘪。<br><br>　　很显然，1月4号中国驻韩国使馆发出的旅游警示，是已经察觉了保尹派要做的动作，所以提前发出警示。当然，我也是从这个警示里嗅到了一点小小的阴谋味道。只是，以韩国的实力，即便这件事被它们办成了，对中国也没有什么实质性的影响，甚至在中美之间，也并不能帮助美国取得什么优势。这只不过是韩国人自己的一厢情愿，认为把脏水泼向中国，就一定会让美国开心，从而帮助国民力量党解脱目前的政治困局。韩国人的心理一向如此天真。<br><br>　　但美国人如今可没心思和韩国人玩这种小把戏。对付中国，美国有自己的节奏，韩国要想跟上这个节奏，那就必须要爆发出洪荒之力才可以。什么是韩国的洪荒之力？不外乎有两种，一个是比美国更加激进地断绝中韩之间的所有联系，特别是在半导体领域的联系；另外一个就是干脆对着半岛开几炮，充当美国搅乱东北亚局势的急先锋。<br><br>　　但是，这两个方向对于韩国那些嘴大胆小的政客们来说，都不具备可行性，断绝中韩之间的贸易和产业联系，韩国这些年都是一直在收缩的。但最后韩国人发现，收缩的效果并不理想，但凡是韩国人以为可以卡中国脖子的产业，只要韩国一收缩，中国这边里面就会大爆发。<br><br>　　正如中国这些年的外交手法一样：对于友好国家，我们都尽量保持克制冲动的情绪，但如果这个友好国家突然不友好了，则冲动的情绪立马上头。比如南海造岛以及芯片总动员。弱如菲律宾，我们也是在友好的时候以礼相待，在适合的机会才晓之以厉；强如美国，我们也从来不惧它的打压和制裁，芯片总动员就是这样产生的。<br><br>　　可以这么说，中国在对外问题上真正做到了一视同仁，不分强弱。所以，韩国想要在产业上跟着美国走，基本上就是在给中国送礼，让中国有理由且没有心理负担地挖取韩国的优势产业，比如IED大屏，比如芯片，比如造船业等等。韩国如果还想在这个方向上继续跟着美国走，那它最后针对中国的产业优势也就只能剩下妈妈的朋友，或者朋友的妈妈这个产业了。这个产业，在可预见的将来，中国是绝对无法超越韩国的，它们大可放心。<br><br>　　至于开战，这件事的可能性不是没有，但这件事的主动权却并不在韩国执政党手里。尹锡悦铆足了劲弄了一个戒严行动，尚且虎头蛇尾，铩羽而归，就更加不要说针对北边兄弟的军事行动了。这种事，如果没有美国人点头，即便是韩国真正的军方大佬，也没有这个胆量和能力去操作。它们能做的事情就是利用一些出格的非战争手段来刺激北边的兄弟，希望北边先动手，比如上次的无人机事件。因为南边的韩国，根本就没有宣布动手的资格，一个战争指挥权都在美国人手里的国家，妄谈战争是非常可笑的。<br><br>　　但前面说过，如果半岛爆发战争，是有利于美国搅乱东北亚局势的。也就是说，美国人是不是也希望半岛出现战争呢？对于这个问题，我们要具体问题具体看待。战争手段对于任何一个国家都是最后的选择。美国在半岛上是有过历史教训的。所以，战争的主动权一定会捏在自己手里，而不是像当年那样被李承晚拖进水里。所以，即便美国要在东北亚搞一场战争，那也是美国觉得时机到了，而不是让韩国自己乱打乱撞的挑起一场战争。<br><br>　　而从目前来看，美国并没有觉得中美之间到了非战不可的状态。特别是在俄乌战争胶着不下的时候，如果半岛爆发战事，美国就只能进入到全面战时状态，否则的话，它是没有办法同时应对两个方向战争的。而且，这两个方向上，分别应对着俄罗斯和中国这两个超级军事大国。美国只有和欧洲以及它的所有盟国都进入到全面战时状态，才可以集中所有资源来应对战争所需要消耗的物资和人员。从这一点上还说，无论是美国还是欧洲，甚至是日本，都不太愿意被半岛拖下水。<br><br>　　如今中美之间的态势，美国已经不具备战争武器上的绝对优势，甚至在某些方面，美国的战争能力还不如中国【这里指的是装备而不是指人员意志和战术战法。那样的话，美国就更加不占优势。】，在这种情况下，不谙军事的政客们或者还可能会有冒险心理，但已经在西太平洋和中国较量过多次的美国军方，必定是对启动战争持有审慎心理的。<br><br>　　中美之间如果真的要爆发热战，要么是某个节点上突然爆发无法控制的冲突，就像半岛战争那样，但半岛现在的战争权掌握在美国手里，所以不大可能会突然爆发。除非三将军按捺不住冲动的心情。<br><br>　　要么就会经过充分的讨论和部署，就像俄乌战争那样。美国和北约对乌克兰是经过几年培训和酝酿的，并且在战争爆发前一两个月里，美国已经充分宣传了俄罗斯动手的可能。而在对待中国方面，目前我们并没有看到美国有此类准备。针对菲律宾和台湾所售的武器，只能说还处于准备的初期阶段，甚至只是处于捞钱的传统习惯中。<br><br>　　所以，尹锡悦以及其所在的执政党是很难操纵中国介入论这个话题来获取美国好感的。布林肯以及拜登只想给特朗普执政制造更多的困难，但却绝对不愿意承担发动战争的责任却让特朗普出来摘和平的果子。而至于特朗普本人，对于目前韩国的现状，他并不感兴趣。之前我们已经说过，特朗普这次执政首先要安内，美国国内政治异己的排查，美国国内政策的调整，这些都是需要耗费精力呵呵时间的。<br><br>　　而且，他现在对于一战而胜中国的信心并不充足，甚至丝毫也没有这份信心，所以他为了保证自己的总统任期有所作为，才选择了对加拿大、格陵兰以及巴拿马运河话题的炒作。这些在特朗普看来，都是更容易让自己实现政治成绩的好路子。当然，在联俄抗中的这条路上，特朗普也一定不会放弃的，只是这条路需要的时间更长，遇到的阻力更大，如今的特朗普想要获得普金的信任，绝对不是见两次面就能得到的。想要普京信任，他就必须要保证俄罗斯对乌克兰的既有战果，而想要把这些战果送给普京当投名状，就必须要对欧洲三刀六个洞， 而欧洲又岂是那么容易搞定的呢？<br><br>　　拜登的心不在焉和特朗普的无暇他顾，注定了韩国这头风箱里的老鼠还得乱撞一段时间。它们只能眼睁睁地看着韩国在一次次冲撞下慢慢开始下沉，最终沦为一个经济环境日趋下滑的国家。慢慢地，韩国或者就能体会到历史上依靠中国的好处了。这是一种转向的开始，或者说，这是韩国整个国家在沉沦中慢慢调头的一种具体表现。至于这一调头需要多长时间，那就要看中美博弈的过程是怎样一种状态了。中美如果就这样慢慢博弈下去，那么韩国也就只能这样慢慢煎熬下去。因为它，身不由己。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 08:20:29 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戍天九思：开始了：特朗普式认知战与帝国敲诈]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299648-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416191">　　最近，天天喊加税的特朗普突然宣称，“自己的国家是帝国，必须扩张。”他还提出让加拿大成为美国的第51个州，要从丹麦手中购买格陵兰岛，宣称巴拿马运河是美国的重要资产，要将巴拿马运河收归美国，24小时之内解决俄乌冲突，如果欧洲不把军费提高到5%美国就退出北约。<br><br>　　落日帝国已开始穷凶极恶！这不，特朗普真的开始行动了，派儿子去了格陵兰岛！<br><br>　　特朗普真的派儿子去了格陵兰岛<br><br>　　1月7日，派儿子乘坐特朗普私人飞机，就去了格陵兰岛。去干什么？丹麦人很紧张。<br><br>　　就在小特朗普启程前一天，特朗普就在社交媒体上称昭告天下：“我听说格陵兰的人民支持‘让美国再次伟大（MAGA）’。我的儿子小唐（Don Jr.）和各位代表将前往当地，探访一些最壮丽的地区与景点。”<br><br>　　特朗普最后还说：“格陵兰是个令人难以置信的地方，如果它成为美国的一部分，人们将受益匪浅。我们会保护它、珍惜它，确保它免受外界的恶意伤害。让格陵兰再次伟大！<br><br>　　带着父亲授意的小特朗普，一下飞机就接受格陵兰当地电视台采访，宣称自己是以“游客”身份前来格陵兰。<br><br>　　魔鬼藏在细节中！在格陵兰一家餐厅里，在一群支持者拍照簇拥下，小特朗普拨通父亲电话，声音放大，电话那头，特朗普宣称，安全很重要，要和格陵兰岛达成一个协议……人们鼓掌！<br><br>　　在随后的推文中，特朗普也很兴奋，说：小唐纳德和我的代表们抵达格陵兰岛。接待非常热情。他们和自由世界需要安全、保障、力量和和平！这是一项必须达成的协议。让格陵兰再次伟大！<br><br>　　什么协议必须完成？很简单，美国必须吞并格陵兰。因为格陵兰对特朗普太有诱惑力，特朗普早就看中了。在特朗普第一任期，特朗普就公开提出美国要购买格陵兰岛，遭到丹麦的断然拒绝。上个月，特朗普又宣称“为了国家安全和全世界的自由，美国认为拥有和控制格陵兰岛是绝对必要的”。<br><br>　　丹麦很愤怒，格陵兰岛自治政府总理埃格德也发表声明称，“格陵兰岛是我们的。我们是非卖品，也永远不会出售”。<br><br>　　但你说不出售就不出售吗？特朗普就是想强买强卖。就在小特朗普去格陵兰岛的同一天，特朗普举行新闻发布会，谈到格陵兰岛和巴拿马运河时，他公开威胁：“我不能向你保证——你说的是巴拿马和格陵兰——不，我不能向你保证这两个方面中的任何一个，但我可以说：我们需要它们来保障经济安全。”他接着说，如果丹麦抵制他收购该领土的提议，他将考虑对丹麦征收“非常高的”关税。<br><br>　　丹麦很焦虑。就在小特朗普去格陵兰岛的同一天，丹麦女首相弗雷泽里克森公开表态：“格陵兰属于格陵兰人"。<br><br>　　如果说第一次是玩笑，第二次还是调侃，现在特朗普派儿子亲自去格陵兰，你以为他还是玩笑吗？我们真不要低估了特朗普“美国优先”摆脱帝国困境的雄心和野心！想想美国无条件支持以色列在加沙搞屠杀和种族灭绝，美国还有什么事件做不出来的？<br><br>　　八年之变：美国再也遏制不住中国了<br><br>　　2017年1月20日，特朗普宣誓就职时美国国债总额为19.9万亿。八年后，特朗普再次就职美国国债规模已经超过36万亿。八年之变，美国国债规模翻了将近一番。更特朗普揪心的是：<br><br>　　在中美GDP对比上：目前市场预测，2024年中国GDP为18.2万亿，美国为29.1万亿。但是，IMF按购买力平价计算，中国GDP为37万亿美元，美国才29万亿美元，中国经济规模已经是美国的128%。中国货币购买力远远高于美国！<br><br>　　2024年4月，美国《外交》杂志登载中国经济问题专家尼古拉斯？拉迪的文章指出：从2019年到2023年，中国经济增长了20%，美国只增加了8%，因为美国的通胀很高，而中国的物价平稳。用购买力平价指数来计算，中国的经济增长率其实胜过美国，不能被美国低估。<br><br>　　在工业产值对比上：2008年中国工业产值就超过美国，2018年超过美、日、德之和，2022年是美国的196%，2024年是G7国家之和。<br><br>　　在企业实力对比上：2016年，中国进入世界500强的企业110个，美国134个；2024年，中国进入世界500强的企业136个，美国139个。2018年，世界灯塔工厂首次评选，中国企业2个入选，美国没有；2024年，中国进入世界灯塔工厂的企业72个，美国26个。<br><br>　　在中美科技实力上：从2022年开始，中国自然指数连续2年超越美国，其中化学单项指数连续5年霸榜，中国成为名符其实的科技强国。2016年，中国半导体产链几乎全部依赖美国，现在，中国打赢了美国对华芯片战，中国7纳米以上芯片制造全部实现全国产化。特别是2024年9月10日上海微电子披露了“极紫外辐射发生装置及光刻设备”发明专利，2024年12月30月哈工大宣布“放电等离子体极紫外光刻光源”获得黑龙江省一等奖，说明中国已成功突破极紫外光刻机技术！美国想通过芯片战打断中国AI革命的幻想彻底破灭了！<br><br>　　在军事力量对比上：2016年，中国只有一艘还未成建制形成战斗力的辽宁舰，055大驱首舰还未下水，歼-20还未列装，美国的军事优势十分明显。现在，中国拥有3个航母战斗群，5艘两栖攻击舰，16艘055大驱，超过300架五代机，特别是2024年珠海航展中全方位展示了中国陆、海、空军各种新型武器装备，最近刚刚亮相的两种六代机、空警—3000和四川舰等一系列杀手锏，中国武器装备开始引领世界，让美国倍感压力！<br><br>　　在国际合作对比上：中国的朋友圈越来越大。“一带一路”国际合作国家从2016年的53个增加至2024年150多个，中国的贸易伙伴从2016年的120多个增加至2024年的150多个，金砖国家成员国和伙伴国从2016年的5个增加至2024年的19个。<br><br>　　不能不说，八年之变，天翻地覆。美国早已不是八年前的美国，中国也早不是八年前的中国，世界早已不是八年前的世界！<br><br>　　笔者想起特朗普前首席战略顾问班农的预言。2017年8月班农坦言：“对我来说，与中国的经济战争是最重要的事情。我们必须集中精力应对。如果我们继续失败，那么，我认为，我们将在5年后，最多10年，就会达到一个拐点，那时我们将永世不得翻身。”<br><br>　　8年后再次当选的特朗普铤而走险的可能性大增<br><br>　　2020年8月，笔者在《关于打破美国对华新冷战的五大战略问题》一文中预言：以美国开启对华新冷战、打造"经济繁荣联盟"为标志，世界如同进入“黑暗森林”时代，时代主题就从“和平发展”转变为“黑暗森林”。<br><br>　　2020年7月，刘慈欣在《新冠疫情与外星人》一文也讲到：<br><br>　　在过去的三十年，人类社会处于前所未有的太平盛世，一直在平稳的发展中，虽然地球上不断有局部的意外和波折，但并没有一个全球性的事件打断这种的进程。这就给我们造成了一个幻觉：社会的发展将一直是这样直线型的、平滑的、可预测的，但这次全球疫情的到来打破了这个幻觉。<br><br>　　纵观人类历史，世界性的重大意外事件其实是一个常态，它们在历史上不断出现，从黑死病到两次世界大战，历史的走向不断被这些意外所改变，有些意外事件也标志着一个新时代的开端。与此相比，我们所经历的平稳发展而没有重大意外的这三十年，反而是一个例外。也正是在这三十年中，我们渐渐养成了对未来的一种直线思维方式，这是很危险的。<br><br>　　刘慈欣的思考、美国的歇斯底里和国内危机外溢、大国博弈的你死我活，无一不在警示着我们：时代主题已经切换到生存与斗争模式，人类进入到不确定性风险倍增的常态，中美博弈更加激烈。美国靠常规手段竞争不过中国，必然更加依靠仅存的话语霸权和军事霸权等霸权余威来敲诈世界，我们必须高度警惕特朗普式认知战与帝国敲诈！于是，特朗普2.0版来了。<br><br>　　帝国赌注：特朗普式认知战与帝国敲诈<br><br>　　孙子曰：“上兵伐谋，其次伐交，其次伐兵，其下攻城”“不战而屈人之兵，善之善者也。”<br><br>　　2024年9月9日，美国国会众议院通过《对抗中华人民共和国恶意影响基金授权法案》，规定人美国政府在未来的5个财年里，每年拿出3.25亿美元，总计16.25亿美元，专门用来抹黑中国。这是美国针对中国所立的“口袋法案”，本质上就是对华的认知战。<br><br>　　特朗普式认知战与帝国敲诈，一手认知战，一手武力威胁，这是两手并用的帝国赌注，也是特朗普“让美国再次伟大”的救命稻草！落日帝国，也顾不上什么吃相不吃相了！美国股市泡沫就是靠这种办法支撑的。今后，特朗普式认知战与帝国敲诈，可能会成为美国吃尽帝国最后红利的主要方式和常用手段！而且，用这种方式吃世界，虽然简单粗暴，但可能还十分有效，特别是对美国盟友和小国。<br><br>　　但是，人算不如天算。去年12月27日前总统卡特去世后，美国将按惯例为他降旗30天。美国福克斯新闻网称，特朗普将成为历史上第二个总统就职典礼与前总统去世降旗时间重合的总统。1973年1月尼克松总统就职典礼与1972年12月去世的杜鲁门总统去世降半旗重合，后来尼克松总统因“水门事件”提前下台。美国国运如此！<br><br>　　大家想一想，大选期间，特朗普两次遭暗杀，特朗普2.0版又会怎么样？结局又会怎么样？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 08:14:09 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陶然纪：尹锡悦这样的奇葩为什么会出现？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299641-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416184">　　01<br><br>　　本来以为韩国政坛的闹剧进入大结局了，毕竟尹卡卡因为发动戒严已经被弹劾停职，就等宪法法院最终裁决结果；<br><br>　　但是，有的人天生就是主角，就算被迫退居幕后了，照样能不断加戏抢戏，推动剧情高潮迭起。<br><br>　　简单算来，起码加了三场大戏：<br><br>　　第一场戏，弹劾代总统。<br><br>　　现在宪法法院的大法官只有6人，其中只要有一票反对，弹劾案就会被推翻。如果大法官达到满额的9人，推翻弹劾就得3票。所以在野的共同民主党非常着急，要让新的大法官上岗。<br><br>　　可韩国总理韩德洙成为代理总统后，死撑着不批准大法官人选，摆明了就是为了方便尹锡悦搞定大法官。<br><br>　　在野党怒不可遏，很快弹劾了韩德洙，让他滚蛋，由副总理崔相穆代理总理，再代理总统，也就是代代总统。<br><br>　　崔代代识相一些，但也耍了小心机，只批准两名大法官，留下一个空额好跟在野党谈条件。而在野党也不惯着，通过警方发起对他的立案调查，罪名是涉嫌谋划、参与和协助实施内乱，悬了一把刀在他头上。<br><br>　　这条线的剧情后续如何，还要看双方的较量。<br><br>　　第二场戏，拒绝传唤。<br><br>　　在野党看一时半会搞不定大法官人选，干脆使出一招直捣黄龙，运作高级公职人员犯罪调查处（公调处）传唤尹锡悦，要求他到总部接受问询，配合调查。<br><br>　　公调处去总统府上门通知，总统保安队不让他们进。<br><br>　　公调处吃了闭门羹，转头回去快递正式书面通知，通知被拒收。<br><br>　　公调处改发电子邮件，却永远显示未读……<br><br>　　真是活见鬼了，全体韩国人都知道尹锡悦窝在总统府当宅男，可在法律上就是查无此人的状态。<br><br>　　不愧是司法系统出来的老炮，尹检察官前半生刻苦钻研法律，为的竟然是给全体国民示范如何当老赖。<br><br>　　这条线的剧情太无聊，拼的不是演技，而是不要脸的程度。<br><br>　　第三场戏，武装拒捕。<br><br>　　对这种老赖行为，韩国法律也不是完全没有办法，公调处干脆从法院申请了逮捕令，直接上门抓人。<br><br>　　尹锡悦可不会束手就擒，早就做好了准备。<br><br>　　等到公调处的人到了总统府门外一看，乌泱乌泱的全是尹卡卡的粉丝，情绪激动喊着口号不准他们接近。<br><br>　　没做准备的公调处只得撤退。<br><br>　　第二次大阵仗组织了3000名防暴警察，终于冲散了尹粉们的人墙，一直冲到总统府大门，却发现面对的是总统警卫队黑洞洞的枪口。<br><br>　　公调处的人一看都懵了，示意防暴警察上，可人家说只负责外面的尹粉，里面的事归你们。<br><br>　　公调处摸摸鼻子，明白要是硬闯，保不齐警卫队会开枪，吃口公家饭而已，玩什么命啊。<br><br>　　又是草草收兵。<br><br>　　收看直播的韩国人全都亚麻呆住了，没想到还能这么玩。<br><br>　　网上疯传起朴槿惠流泪的图片。当年同样是公调处上门，朴槿惠可是老老实实被带走，跟玩弄法律于股掌的尹锡悦一比，简直就是模范总统了。<br><br>　　可惜当年没有珍惜。<br><br>　　这条线本来该是令人期待的激烈打戏，现在却僵在那里。<br><br>　　后面就看宪法法院审理时，尹锡悦出不出庭了。如果不出庭，会被缺席审理，还会大大加快审理进度；一旦他露面，又可能被公调处当场拿下。到那时，才是剧情最精彩的时候。<br><br>　　反正，只要尹卡卡还没有被完全罢免，就永远有大戏在后面。<br><br>　　有这样一位戏精总统，韩国人可真有福气呀！<br><br>　　02<br><br>　　作为国家领导人，尹锡悦的表现不能说极不称职，简直是丧心病狂。<br><br>　　从流传出的内幕来看，尹锡悦发动戒严的目的就是搞政变，为此已经密谋了很长时间。他的计划甚至包括派人假扮北朝鲜特种兵，要趁乱把跟他作对的朝野两党要员一锅端掉，再嫁祸给金将军，挑起南北之间新一场战争。<br><br>　　然而这场戒严只进行了6个小时就戛然而止，军队出工不出力，轻松就被在野党反制。<br><br>　　尹卡卡心黑，但能力太菜，只搞成一场行为艺术，没有酿成血流成河的悲剧。<br><br>　　到了这一步，阴谋彻底败露，名声都臭大街了，如果还算个人，对国家民族还有一点责任心，那就乖乖自动下台；<br><br>　　可尹锡悦显然不想当人，摆明了死活要赖在总统的位子上。<br><br>　　前面三场戏，都是由他一手策划上演。后面不知道还要闹成什么样子，让全世界时不时看韩国的笑话。<br><br>　　毫无廉耻，缺了大德，这个尹锡悦实在是太奇葩了！<br><br>　　然而这样一个奇葩总统，却是韩国人当初兴高采烈选出来的，还对他寄予了相当大的期望。<br><br>　　无非因为尹锡悦检察官的出身。在大量影视剧的长期熏陶下，检察官被韩国民众当成了正义的化身。一位检察官冲破重重阻挠登上权力的顶峰，定当不忘当年献身司法的初心，撕破财阀与官员勾结的黑幕，还韩国一个朗朗乾坤。<br><br>　　可惜韩国人想多了。<br><br>　　尹卡卡上台以后就一头扎进了财阀的怀抱，更为了他们的利益跪舔美国，甚至向日本低头服软。<br><br>　　国内治理更是一味蛮干，连出发点本是为了降低民众负担的医疗改革，也在利益集团的强大压力下很快举手投降。<br><br>　　他是查办朴槿惠、李明博两任总统弊案的急先锋，自己当上总统却一点也不在乎前车之鉴，他那硅胶老婆收礼办事都被录下证据了，还要不惜一切代价硬保。<br><br>　　可以说，尹锡悦治国一事无成，罪恶罄竹难书。<br><br>　　这样的人能够快速爬上权力顶峰，祸国殃民却还能利用法律漏洞逍遥到现在，足以证明韩国存在严重的制度问题。<br><br>　　03<br><br>　　其实这也不是韩国一个国家的问题，而是所有采用西方民主制度的国家和地区，都在发作的通病。<br><br>　　病根有两个。<br><br>　　一个是选票决定一切。<br><br>　　西方把票选民主制度吹上了天，长年累月的洗脑宣传之下，已经把选票与政权合法性完全划上了等号。他们的本意是用这套东西去拿捏发展中国家，随随便便给不听话的政权扣顶不民主的帽子，就能煽动颠覆搞颜革。<br><br>　　靠着对民主的“裁量权”，西方确实尝了不少甜头，但现在却遭了报应——民粹主义在其内部泛滥成灾。<br><br>　　政客一心骗选票，完全不顾国家发展的长期利益，给出的承诺怎么爽怎么来。<br><br>　　想多拿福利，没问题，给我票让我上台就给你；<br><br>　　想抽大麻，没问题，给我票就行；<br><br>　　LGBT想要特权，没问题，给我票你想进哪个厕所就进哪个……<br><br>　　什么乱七八糟的政策都敢放出来，只要下次选举给我票的那帮人继续投就行。国家财政受不受得了，傻啊，谁还操心那事！<br><br>　　等到财政真崩了，另一帮人再反向煽动：<br><br>　　都是他们乱发福利，选我上去我把福利全给砍了；<br><br>　　都是难民移民的错，选我上去把他们全赶出去；<br><br>　　都是环保分子瞎扯蛋，环境危机就是一场骗局……<br><br>　　每四年五年换一拨人，折腾不下去了，再换一拨人，反正谁也不用对结果负责。<br><br>　　另一个是不看真实能力，只看人设。<br><br>　　既然是选票决定一切，那么必然是谁能弄来选票谁就当大哥。<br><br>　　传统政客们被普遍认为是国家日益败落的祸首，被选民们普遍抛弃，反而是一张白纸的新人能够刺激出无限幻想。<br><br>　　所以，卖弄各种人设的政治“素人”迎来了春天。<br><br>　　美国出了特朗普，德国出了蹦床运动员贝尔伯克，乌克兰出了喜剧演员泽连斯基，阿根廷出了电台主持米莱，韩国出了检察官尹锡悦，连台湾地区也出了急救医生柯文哲……<br><br>　　无一不喊着“改变”“与旧势力一刀两断”的漂亮口号夺取权力，却又做不出任何实质的改变，依然是代表着某一股势力给自己人多分蛋糕。<br><br>　　这一切表明，西方的票选民主已经演进到“政客明星化，选民饭圈化，政治娱乐化”的全新阶段。<br><br>　　不仅无助于老问题的解决，还因为素人蹿升太快，毫无顾忌胡搞乱搞，反而闯出更多更大的祸，甚至将整个国家都拖进深渊。<br><br>　　泽连斯基害死了乌克兰上百万人，尹锡悦差一点就引爆南北战争。<br><br>　　西方政治的新阶段，显然比之前更糟糕。<br><br>　　04<br><br>　　治理国家是严肃的事情，但在西方却成了随便什么阿猫阿狗都能玩的游戏。<br><br>　　因为他们“选票决定一切”的观念走错了路，完全弄错了治理国家的真正意义。<br><br>　　在陶叔看来，国家相当于一台超级计算机，治理国家就是对这台计算机的“操作系统”进行持续的维护。<br><br>　　为什么这么说呢？<br><br>　　因为所有的国家，不管是什么政权性质，内部都必然存在无数人殚精竭虑地钻制度的空子，走捷径获取暴利。<br><br>　　他们就相当于是病毒、木马等恶意代码，不断侵袭着国家的操作系统，无节制地抢占系统资源，导致运行越来越慢，直至资源耗尽而崩溃。<br><br>　　为了防止崩溃，系统不仅要能查杀病毒、木马，还要找出漏洞，尽快推出系统补丁，甚至在关键时刻进行重大升级，否则病毒木马只会层出不穷，怎么杀也杀不干净。<br><br>　　中国历史上每一次改朝换代，就相当于重装一次系统，只对系统做了点小修小补。当病毒木马与运行垃圾都还没出现时，运行得飞快。等到它们一个接一个冒出来，系统维护跟不上，迟早被活活拖死。<br><br>　　历史周期率的出现，其实就是系统维护能力不行的表现。<br><br>　　西方国家为什么近几十年看起来运行良好？<br><br>　　并非系统维护能力有多强，而是能用的资源太多了。<br><br>　　全世界的绝对大多数资源都被抢占和吸引过去，供它们任意挥霍。正常程序只要能分配到资源，也就没人在意病毒木马的存在了。<br><br>　　现在出现危机，根本的原因是资源开始出现短缺，正常程序完全抢不过病毒木马，纷纷开始报错退出。<br><br>　　这个时候不赶紧杀病毒补漏洞，却时不时找各种蒙古大夫乱用虎狼药，能好了才是怪事。<br><br>　　05<br><br>　　那么，对系统最优化的维护该是什么样呢？<br><br>　　首先，要认识到病毒木马出现的必然性。<br><br>　　有人以为只要有英明的领袖、伟大的理念、严格的思想教育，就能避免它们的出现，真实的历史告诉我们并非如此。<br><br>　　比如贪腐现象，只是在建国之后革命意志松弛了，才出现刘青山、张子善吗？<br><br>　　实际上，早在井冈山时期就发现有人搞贪污了。<br><br>　　教员在《井冈山的斗争》中说：<br><br>　　“没有代表大会作依靠的执行委员会，其处理事情，往往脱离群众的意见，对没收及分配土地的犹豫妥协，对经费的滥用和贪污，对白色势力的畏避或斗争不坚决，到处发现。”<br><br>　　钻空子走捷径，在任何时代任何组织中，都是不可避免的现象。<br><br>　　关键是要明白正确维护系统的办法。<br><br>　　同样是在《井冈山的斗争》中，教员给出了办法：<br><br>　　“民主集中主义的制度，一定要在革命斗争中显出了它的效力，使群众了解它是最能发动群众力量和最利于斗争的，方能普遍地真实地应用于群众组织。<br><br>　　我们正在制订详细的各级代表会组织法（依据中央的大纲），把以前的错误逐渐纠正。”<br><br>　　系统维护的办法就是不断完善法制。法律就是系统补丁，发现一个漏洞，就要很快用法律的更新，堵住一个漏洞。<br><br>　　当然，法律的制订必然带有阶级性。<br><br>　　资本主义国家法律的更新，始终无法堵上某些漏洞，因为那本来就是为某些利益集团开的方便之门。<br><br>　　只有社会主义国家站在无产阶级立场上，才能真正无私地处理漏洞修补，彻底地保障国家的利益。<br><br>　　而为了终结腐败，完善法制的目标是什么？<br><br>　　这是近年来我国治理思想取得重大进步。<br><br>　　领导人早在2015年就说过：<br><br>　　“反腐倡廉法规制度建设，关键是制约和监督权力。腐败的本质是权力出轨、越轨，许多腐败问题都与权力配置不科学、使用不规范、监督不到位有关。<br><br>　　反腐倡廉法规制度建设要围绕授权、用权、制权等环节，合理确定权力归属，划清权力边界，厘清权力清单，明确什么权能用、什么权不能用，强化权力流程控制，压缩自由裁量空间，杜绝各种暗箱操作，把权力运行置于党组织和人民群众监督之下，最大限度减少权力寻租的空间。”<br><br>　　通过不断完善法制，建立不敢腐、不能腐、不想腐工作机制，才能着力铲除腐败滋生的土壤和条件。<br><br>　　这一点，中国的领导层已经思考得非常清晰，正在不断推进历史的进程。<br><br>　　与西方的治理相对照，高下立判。<br><br>　　我们要敢于大大方方地比较，比思想，比趋势，比未来，越比越有信心。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 07:47:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陈洋：驶向2025，中日关系的帆与浪]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299640-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416183">　　在刚刚过去的2024年，中日关系没有因日本政局变动而遭遇太大的风险挑战；伴随去年10月石破茂政府的成立，中日关系实现平稳开局，迎来新的发展气象。2024年，中日两国取得的共识和成果，不仅是过去一年两国关系改善的见证，而且是新的一年两国关系沿着正确轨道健康、稳定向前发展的动力源泉。<br><br>　　回顾2024年的中日关系，总体上呈现出三大特征。<br><br>　　首先，中日领导人共识引领双边关系发展。回顾2024年，中日两国领导人延续了每年至少一次正式会面的安排：先是上半年的5月，中方在首尔出席第九次中日韩领导人会议期间会见时任日本首相岸田文雄；下半年的10月、11月，中方先后在国际会议期间与日本新任首相石破茂举行会谈。在中日领导人正式会面未因日本首相更迭而中断的同时，两国领导人达成的重要共识也未因日本新旧政府更替而松动，反而获得了平稳且顺利的延续。比如，石破茂去年11月首次同中方会谈期间就明确表示，愿继续共同努力全面推进日中战略互惠关系和构建建设性、稳定的日中关系。这不仅是继承了前届政府的对华政策基调，更是切实表明愿延续两国领导人达成的重要共识。领导人共识为中日关系提供了政治上的战略指引。正是基于过去一年来，中日领导人就双边关系的基本准则、目标等达成的重要共识，中日两国明确了双方努力的方向，有力实现了双边关系在2024年的发展。<br><br>　　其次，中日各领域积极互动助推双边关系改善。如果说领导人共识为两国关系改善指引方向，那么两国各领域的交往互动则是对领导人共识的具体落实。回顾过去一年，中日之间不仅有两国中央政府高层级互动，还有两国地方政府、政党、立法机关、高校、智库、企业以及民间等不同领域的交流交往。以2024年中日政党交流为例，自民党、社民党、立宪民主党等日本朝野政党，或单独成团来华访问，或以日中友好议员联盟这样的跨党派形式组团访华，中共代表团去年也曾访问日本。中日政党交流所呈现的“你来我往、有来有往”的良性互动，可以说是过去一年中日各领域积极频密互动的缩影。中日两国各领域的积极交流交往在促进彼此增信释疑的同时，也有力加快了双边关系的改善进程，并为此贡献了特殊的力量。<br><br>　　最后，中日务实合作成果增添信心与期待。中日务实合作是推动两国关系健康稳定发展的重要基础，基于过去一年来两国在经贸、科技、环保、文化等领域的磋商对话，双方取得了一系列成果。这些成果既促进了两国关系的改善，又增添了彼此对未来的信心。以中日人文交流为例，在去年11月中国政府宣布对日本持普通护照人员试行免签政策后不久，日本政府便投桃报李，决定放宽中国人赴日旅游签证的发放条件，并将新设10年多次往返签证；去年12月，中日高级别人文交流磋商机制第二次会议举行，双方围绕青少年、教育、旅游、体育、文娱等领域交流合作达成了10项重要共识。中日两国在人文交流领域取得的成果，不仅有助于两国人民互访交流，而且有助于增进情感认同、价值认同，树立正确客观的相互认知。此外，去年9月，中日双方就福岛第一核电站核污染水排海问题达成4项共识，标志着双方围绕核污染水问题的解决迈出了重要一步。可以想见，伴随中日务实合作成果的不断累积，两国关系进一步改善发展将获得更多的信心和期待。<br><br>　　基于中日两国过去一年来在改善双边关系方面取得的进展，2025年的中日关系更为可期。值得注意的是，去年12月，日本外相岩屋毅受邀对中国进行正式访问，这是岩屋毅就任后的首次来华正式访问，结合此前中日关系改善的历史经验来看，更具有特殊的意义。比如，2018年1月，先是时任日本外相河野太郎正式来华访问，接着同年4月中国外长对日本进行正式访问。伴随两国外长完成互访，中日两国领导人在2018年实现了对彼此国家的正式访问，成功推动中日关系重回正轨。鉴于日本外相岩屋毅已正式访华，如果当前两国关系改善势头能继续保持的话，则意味着中国外长有望年内实现对日本的正式访问。中日外长实现正式互访，有助于推动实现日本首相石破茂正式来华访问，以及中国领导人对日本的正式访问。考虑到过去3年多时间里，中日两国领导人均是在国际会议期间举行双边正式会面，今后若能在彼此国家举行正式会面，无疑将有助于促进中日关系的进一步深化发展。事实上，日本首相石破茂去年年底曾在一档电视节目中再次表达访华意愿。称“日本首相访问中国是极为重要的事”，折射出石破茂寻求尽早恢复两国领导人“穿梭外交”的意愿。<br><br>　　当然，中日关系改善的规律有迹可循，但影响两国关系发展的因素却不容易把握。就如2020年突然全球大流行的新冠病毒在一定程度上阻滞了中日关系进一步向前发展一样，2025年中日两国同样也面临一些不可预测的影响因素。<br><br>　　一来，石破茂能否继续稳定执政。石破茂就任首相后，不论是其本人还是其内阁成员，均曾多次表达积极发展对华关系的意愿，并且也采取了不少切实举措。然而，作为自民党总裁和日本首相的石破茂，不论是在自民党还是在国会均是一位“弱势领袖”，且当前石破内阁支持率并不是特别高。考虑到今年夏天日本将举行东京都议会选举和参议院选举，石破茂能否率领自民党赢得这两场选举，将直接决定其能否继续稳定执政。倘若石破茂最终黯然下台，不仅意味着日本政府当前相对积极的对华政策将中断，而且意味着中日关系将迎来更多不确定性。<br><br>　　二来，美国因素会否干扰日本对华政策。美国是日本的重要盟友，美国政府对华政策的调整往往会直接影响日本政府的对华政策。这一点在1972年前后就有鲜明的体现，当时的田中角荣政府为何急于实现中日邦交正常化，根本就在于美国政府的对华政策出现了大幅调整。当下同样如此，伴随第二次特朗普政府的成立，美国必然会在经贸、科技等领域加大对华打压力度，迫使日本配合其遏华战略部署，届时石破茂政府能否坚持当前的对华政策立场、能否避免在中美之间选边站队？日本的对华政策一旦出现摇摆，中日关系改善之路必将荆棘丛生。<br><br>　　展望2025年，中日关系之船航行在机遇与挑战交织的大海。帆，承载希望；浪，考验坚韧。中日两国唯有以史为鉴、不忘初心、排除干扰、汇聚共识，坚持战略互惠关系的正确定位，恪守“互为合作伙伴，互不构成威胁”的重要共识，才能冲破重重险阻，驶向和平繁荣的金色港湾，书写双边关系新的诗篇。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 07:46:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：特朗普开始行动了，派儿子去了格陵兰岛]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299637-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416180">　　有道是“打仗亲兄弟，上阵父子兵”。<br><br>　　特朗普果然开始行动了，1月7日，派儿子乘坐特朗普私人飞机，就去了格陵兰岛。<br><br>　　去干什么？<br><br>　　丹麦人很紧张，来者不善，黄鼠狼给鸡拜年来了！<br><br>　　在小特朗普启程前一天，特朗普就在社交媒体上称昭告天下：“我听说格陵兰的人民支持‘让美国再次伟大（MAGA）’。我的儿子小唐（Don Jr.）和各位代表将前往当地，探访一些最壮丽的地区与景点。”<br><br>　　更重要的，是他后面一句：“格陵兰是个令人难以置信的地方，如果它成为美国的一部分，人们将受益匪浅。我们会保护它、珍惜它，确保它免受外界的恶意伤害。让格陵兰再次伟大！”<br><br>　　还是念念不忘，美国要吞并格陵兰。<br><br>　　深刻领会父亲意思的小特朗普，一下飞机就接受格陵兰当地电视台的采访，宣称自己是以“游客”身份前来格陵兰。<br><br>　　真是普通游客吗？<br><br>　　很有意思的一个细节，在格陵兰一家餐厅里，在一群支持者拍照簇拥下，小特朗普拨通父亲电话，声音放大，电话那头，特朗普宣称，安全很重要，要和格陵兰岛达成一个协议……<br><br>　　人们鼓掌！<br><br>　　在随后的推文中，特朗普也很兴奋，说：小唐纳德和我的代表们抵达格陵兰岛。接待非常热情。他们和自由世界需要安全、保障、力量和和平！这是一项必须达成的协议。让格陵兰再次伟大！<br><br>　　什么协议必须完成？<br><br>　　很简单，美国必须吞并格陵兰。<br><br>　　为什么是格陵兰？<br><br>　　因为对特朗普，格陵兰太有诱惑力。<br><br>　　这是世界第一大岛，216万平方公里，面积是德国的5倍。如果按国家排，全世界可列第13，仅次于沙特，比墨西哥还大。<br><br>　　格陵兰岛更拥有丰富的矿藏，黄金、稀土、石油天然气，等等，岛屿主权属于丹麦，但高度自治，总人口只有5万，绝对的地广人稀。<br><br>　　没有包袱，地大物博，战略位置重要，特朗普早就看中了。<br><br>　　事实上，在特朗普1.0时期，特朗普就公开提议，美国购买格陵兰岛。<br><br>　　这遭到了丹麦的断然拒绝，都21世纪了，这样买卖领土，太荒谬。<br><br>　　上个月，特朗普旧事重提，宣称“为了国家安全和全世界的自由，美国认为拥有和控制格陵兰岛是绝对必要的”。<br><br>　　丹麦很愤怒，我们好歹是美国盟国，国家主权在哪里？国家尊严又在哪里？<br><br>　　对于特朗普的提议，格陵兰岛自治政府总理埃格德也发表声明称，“格陵兰岛是我们的。我们是非卖品，也永远不会出售”。<br><br>　　但你说不出售就不出售吗？<br><br>　　特朗普就是想强买强卖。<br><br>　　就在小特朗普去格陵兰岛的同一天，特朗普举行新闻发布会，谈到格陵兰岛和巴拿马运河时，他公开威胁：“我不能向你保证——你说的是巴拿马和格陵兰——不，我不能向你保证这两个方面中的任何一个，但我可以说：我们需要它们来保障经济安全。”<br><br>　　他接着说，如果丹麦抵制他收购该领土的提议，他将考虑对丹麦征收“非常高的”关税。<br><br>　　特朗普提出目标，小特朗普快马杀到，马斯克则摇旗呐喊。<br><br>　　这位世界首富兼特朗普首席密友，也公开宣称：“格陵兰人民应该决定他们的未来，而我认为他们想成为美国的一部分！”<br><br>　　丹麦很焦虑。<br><br>　　我看到，就在小特朗普去格陵兰岛的同一天，丹麦女首相弗雷泽里克森公开表态：“格陵兰属于格陵兰人"。<br><br>　　针对的谁，不言而喻。<br><br>　　对于小特朗普到访，丹麦外交部也表态：我们知道，“但这不是一次正式的美国访问，我们对此没有进一步评论”。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，帝国要扩张。<br><br>　　如果说第一次是玩笑，第二次还是调侃，现在派儿子亲自去格陵兰，你还以为特朗普是玩笑吗？<br><br>　　这应该是在造势，营造国际舆论，格陵兰需要美国，希望成为美国的一部分。<br><br>　　所以，看小特朗普的社交媒体，他特别强调的一点：格陵兰喜欢美国，喜欢特朗普。<br><br>　　当然，特朗普需要的，也不仅仅是格陵兰，还有加拿大，还有巴拿马运河。<br><br>　　我们真不要低估了特朗普开疆拓土的雄心和野心。<br><br>　　如果拿下加拿大，拿下格陵兰岛，美国将超过俄罗斯，成为世界领土最大国家。特朗普无疑为美国立下不世之功！<br><br>　　你说特朗普没有这个想法，打死他都不同意。<br><br>　　第二，特朗普更有行动。<br><br>　　开疆拓土，其他美国总统，可能更多暗暗行动，但特朗普，却是立马付诸实施，我就是喜欢土地。<br><br>　　所以，最近每提到一次加拿大总理特鲁多，他都要说一句，这是加拿大州州长特鲁多。<br><br>　　即便特鲁多宣布辞职，特朗普还不忘狠狠补刀：“许多加拿大人喜欢成为美国第51个州。美国不能再忍受加拿大维持生存所需要的巨额贸易赤字和补贴。特鲁多知道这一点，于是辞职了。”<br><br>　　至于格陵兰，特朗普更是派遣儿子亲自上阵。<br><br>　　还故意在餐厅打电话，讲的那番话，既是给儿子听的，更是给丹麦人和格陵兰人听的。<br><br>　　如果你不卖，对不起，那就高关税伺候。<br><br>　　被美国人盯上的严重后果！别忘了，在分裂肢解国家上面，美国人有的是手段和经验。<br><br>　　第三，精彩肯定还在后头。<br><br>　　我之前说过，特朗普卷土重来，很多人认为，面临最大冲击的，可能是中国。<br><br>　　错了！<br><br>　　中国肯定面临冲击和考验，在这点上，我们不要有任何幻想，必须做好充分的准备。但遭受最大冲击的，一是美国国内，二是美国盟国。<br><br>　　必须看到，特朗普盯上的，主要是盟国资产，加拿大是美国的小兄弟，丹麦是美国的小跟班，巴拿马和美国关系也不错。<br><br>　　很简单，特别穷特别乱特别麻烦的地方，特朗普看不上。<br><br>　　但拿下加拿大，拿下格陵兰，拿下巴拿马运河，开疆拓土，特朗普龙颜大悦。<br><br>　　从目前的迹象看，在美国的鼓捣下，格陵兰的第一步，就是独立，然后就是美国的上下其手了。<br><br>　　但这样无视国际法，这样吃盟国豆腐，盟国的主权在哪里？盟国的尊严又在哪里？<br><br>　　换一个角度看，如果中国这样说，估计西方人的唾沫，都能把我们淹死。<br><br>　　但特朗普就是特朗普，我就大张旗鼓做了，朕就是这样汉子。<br><br>　　大房二房三房，不管你们想嫁不想嫁，我都娶定了。<br><br>　　加拿大好歹还算是大房，丹麦肯定很憋屈，我养的这么俊的闺女，真要被拱了。<br><br>　　这个世界，碰上了超级大流氓，上哪儿去说理呢？说理又有什么用呢？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 07:38:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[肖仲华：尹锡悦在等什么]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299636-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416179">　　关于标题设问的最直接答案，当然是尹锡悦在等韩国宪法法院的最终裁决。<br><br>　　韩国宪法法院原有6名法官，反对党要求增加到9名，然后进行2/3规则的表决，即9名法官中有6名支持弹劾就算弹劾生效。韩国议会推荐的3名法官中，已经有2名获得新任代总统崔相穆的任命，还有1位尚未任命。控制韩国议会的多数党是反对党，能够通过议会获得推荐的法官，显然是反对党认可的法官。有意思的是，崔相穆留下了最后1位没有任命，似乎也是一种拖延战术。<br><br>　　即使最终9名大法官全部凑齐，是否会通过弹劾案，显然充满着巨大的变数。尹锡悦呆在总统府不能出来，也不敢出来，但他就是拒绝放弃总统权力，这是因为他坚信韩国宪法法院最终一定会支持他么？<br><br>　　事情绝没有如此简单。<br><br>　　如果尹锡悦真能得到宪法法院的绝对支持，无论是原有6名还是现有8名法官其实都可以进行裁决。只要有6名以上法官一致否决弹劾案，他不就没事了么？要知道，支持尹锡悦的法官首先在议会就不能通过，毕竟如今的尹锡悦既受到了反对党的讨伐，同时也遭到了执政党的抛弃。能通过议会推荐的法官，代总统除了委婉的拖延，并不敢公然拒绝，最终恐怕也不得不接受，否则就会像上一个代总统韩德洙一样受到弹劾。从这个角度看，继续僵持和拖延下去，让宪法法院完成新增法官满员的进程显然对尹锡悦更为不利，所以说尹锡悦负隅顽抗是在等宪法法院的最终裁决与事实逻辑不太吻合。<br><br>　　目前的韩国，反对党控制议会发起的政治攻势表现十分强劲，执政党已经四分五裂，宪法法院的力量也正在向不利于尹锡悦的方向发展，这样的总体局势之下，尹锡悦能等来什么呢？<br><br>　　首先，尹锡悦终于等来了布林肯的到访。就在1月6日韩国检方的逮捕令到期之日，布林肯到访了韩国。虽然未能与暂时失去总统权力的尹锡悦见面，但与尹锡悦政府第三号人物，目前的代总统崔相穆见了面。不管见面谈了些什么，在这个关键时刻到访韩国，表达对尹锡悦的支持是显而易见的。<br><br>　　事实上，韩国公调处将逮捕尹锡悦的任务委托给警方，而警方又以自己是否有权力逮捕总统需要法律澄清为由拖过了最后的期限，这不能不说是布林肯到访的功劳。布林肯访问肯定与韩国方面进行了事先的协商，让公调处和警方唱拖延戏，同时让尹锡悦的支持者聚集到总统府外表达对尹锡悦的支持，然后布林肯再亲自上门站台，这无疑是在实施对尹锡悦的拯救行动。<br><br>　　毕竟美国是韩国人的爹，无论是反对党还是在野党，并没有谁敢公然对抗美国。布林肯虽是即将过气的国务卿，但毕竟也是现任的国务卿，还能调动美国情报部门和军方的力量。<br><br>　　当然，布林肯的能量也就这么大，能让逮捕令暂时失效，却并不能从根本上彻底解决问题，让尹锡悦彻底得解救。这背后的原因在于，韩国的政局变化与德、法、日的情况在本质上是一模一样的。德法日韩是拜登政府搞合纵连横的四大金刚，随着拜登政府的倒台，这四大金刚自然会跟着政治地震。<br><br>　　日本人聪明，提前主动进行了首相更替。日本能够这样做，首先取决于日本特有的门阀政治生态，政治权力的更替可以在精英阶层的操纵下有序进行，尽管表面看起来同样有政治地震的味道。其次是拜登政府想在美国大选前挑起亚太地区的军事冲突，以创造美军参战的契机，然后让拜登以战时总统的身份拒绝大选，这图谋太过惊悚，吓着日本人了。日本不得不选择岸田辞职，主动制造政治地震，以此为由避免参与拜登政府的冒险阴谋。<br><br>　　拜登政府让日本带头挑事的计谋失败后，又将着力点转向了韩国。尹锡悦胆敢平白无故地实施戒严，并图谋对反对党和议会议员进行抓捕，同时派部队假扮朝鲜军队枪杀议员和美国大兵，以挑起半岛战争。如果说这背后没有拜登政府和美国情报部门参与谋划，就凭尹锡悦在韩国的政治根基和军方背景，就是给他一万个胆恐怕也不敢，不能。<br><br>　　尹锡悦戒严失败是生不逢时，但他居然没有德法日三国那样的明智与理性，居然选择与世界大势相对抗，与过时的拜登政府一条道走到黑，结果自然应该是给拜登政府殉葬。说尹锡悦读不懂大势不太可能，但受其妻子牵累，个人又不甘心成为政治时局变化的牺牲品，这恐怕是导致他最终选择铤而走险的动因。<br><br>　　目前，尹锡悦的支持者聚集在总统府外，高举美国国旗，高喊请川普救救尹总统的口号。这既证明了韩国政治局势变化的根源，也证明了尹锡悦其实大势已去，同时也证明了尹锡悦在等的救命稻草到底是什么。<br><br>　　韩国宪法法院未必会救尹锡悦，拜登政府也只能救到现在这个样子，剩下能救尹锡悦的，还真就只有川普。如果川普愿意救，那么无论是韩国宪法法院，还是韩国朝野政党，多少都会给点面子，放尹锡悦一条生路。当然，川普出面救尹锡悦一定是有条件的。<br><br>　　这个条件可能是什么呢？<br><br>　　根据川普的需要，如果韩国能主动并率先承诺朝贡GDP5%以上的军费，主动接受川普的关税，甚至主动让三星到美国再建工厂，也许川普还真能出面拯救尹锡悦。川普没有那么多“政治正确”，为了利益，一切都是可以谈条件的。<br><br>　　条件甚至还可以更多。比如尹锡悦向川普坦白拜登政府如何鼓动其戒严以及试图挑起半岛战争的内幕，以便川普能够掌握真材实料去清算与打击民主党极左势力。<br><br>　　川普肯定能救尹锡悦，毕竟有大批的美军在韩国。一旦得到川普的承诺，尹锡悦完全可以再次实施戒严，甚至实行独裁统治都有可能，这一切都不需要通过发动半岛战争那么夸张的方式就能实现。<br><br>　　离川普上台只有半个月不到的时间。川普上台后，尹锡悦政府能够如何同川普协商，这是关键。韩国的反对派意识到这种可能的局面没有，能否阻止这种进程的发生，将决定韩国政局未来的走势。<br><br>　　当然，即使川普解救了尹锡悦，也改变不了东亚政治格局变化的大势。未来的尹锡悦即使能继续执政，也得改变政治路线了。以川普模式取代拜登模式，将是任何一个国家都要面对的现实问题。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 07:37:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：特鲁多的七宗罪和“三大成就”！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299633-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416176">　　当地时间1月6日，加拿大总理特鲁多在官邸门口宣布辞去自由党党魁一职，待新总理产生后，他将辞去总理职务。<br><br>　　同一天，美国国会点数选举人票，正式确认特朗普当选美国总统。<br><br>　　心情不错的特朗普随后发文嘲讽：很多加拿大人想当美国第51州，所以特鲁多辞职了…如果和美国合并，加拿大就没有关税、会大幅减税、将不再怕外国威胁…合并以后多么伟大！<br><br>　　在国家主权遭到特朗普多次羞辱时，特鲁多的表现证明他完全是个懦夫，连一句硬话都不敢说。<br><br>　　我今天看到好几个有趣的视频，当加拿大街头大屏幕播放特鲁多宣布辞职的画面后，驻足观看的人群爆发出一阵阵热烈的欢呼声。<br><br>　　网友对他的态度，除了唾弃，还是唾弃。<br><br>　　执政9年，落个如此下场，这是特鲁多应得的“回报”。<br><br>　　加拿大《环球邮报》等媒体随即发表社评，大多数文章都用“失败者”来形容贾斯汀。特鲁多。<br><br>　　特鲁多其实就是西方所谓“民主体制”下产生的一个政治低能儿，用民间的说法就是一个败家子。<br><br>　　1971年出生的特鲁多就是个温室里的“妈宝男”，父亲是执掌加拿大16年的总理老特鲁多，母亲玛格丽特是自由党大佬辛克莱的女儿。<br><br>　　抱过他的人有美国总统尼克松夫人、古巴革命领袖卡斯特罗……<br><br>　　6岁，由于父母分居，特鲁多就跟妈妈和保姆成长，用中国古话说就是“生于深宫之中，长于妇人之手”。<br><br>　　特鲁多成年后，干嘛嘛不成，擅长的是做潮人、做演员‘做拳击手，玩皮划艇……<br><br>　　他的正式职业是幼儿园教师，教小孩舞蹈。<br><br>　　在短暂的教师生涯之后，2000年，特鲁多突然成了自由党一名政治新星，一切顺风顺水。<br><br>　　2002年，他成为自由党青年计划负责人。<br><br>　　2004年，他与弟弟萨沙建立“老特鲁多和平与冲突研究中心”<br><br>　　2008年，成为国会议党<br><br>　　2012年，成为自由党党魁<br><br>　　2015年，登上总理宝座。<br><br>　　这种不可思议的晋级之路，难道是他的政治天赋爆发了吗？<br><br>　　并不是，而是因为他是加拿大最伟大总理之一老特鲁多的儿子。<br><br>　　他爹留下的政治势力需要他用老特鲁多这张牌去赢得议会选举。<br><br>　　然后，他再去回报这些帮助他上位的人。<br><br>　　比如，加拿大现任的财政部长多米尼克·勒布朗，就是老特鲁多新闻秘书老勒布朗的儿子。<br><br>　　特鲁多辞职后，这些人也将跟着他一起滚蛋。<br><br>　　看守内阁将持续到3月24日，等自由党选出新党魁（新总理）<br><br>　　10月19日之前，必须举行联邦议会大选。自由党因为支持率扑街，新总理大概率来自保守党。<br><br>　　不过，今天不谈加拿大的政治博弈和接下来可能取代他的人选。<br><br>　　就说说特鲁多犯下的错误和获得的“成就”吧。<br><br>　　七宗罪：<br><br>　　一、2018年，特鲁多为了满足能源集团利益，斥资45亿加元（1加元兑换0.7美元）收购了Transmonton公司的石油管道项目，Transmonton属于美国的一家公司。<br><br>　　Transmonton因种种环保政策限制，濒临倒闭。<br><br>　　特鲁多等于是用公款接了个烂盘。<br><br>　　但他说管道扩建后，阿尔伯塔省石油出口量可从每天30万桶提高到90万桶（主要是出口到中国）<br><br>　　问题是中国对加拿大石油兴趣并不大，更何况还有美国石油的竞争。<br><br>　　特鲁多对此心里是清楚的，他是在公开撒谎。<br><br>　　45亿加元还是小钱，管道扩建就砸进了75亿加元。<br><br>　　现在管道还没建成，预算却增加到了310亿加元。<br><br>　　如此离谱的决策，不就是利益输送吗？但特鲁多却没有被调查。<br><br>　　二、加收碳排放税。<br><br>　　也是在2018年，特鲁多以应对气候变化为由，加征石油公司和老百姓的燃油税。<br><br>　　他的逻辑是：石油公司将因生意不好，而减少石油、天然气产量。老百姓因油价上涨也只能减少开车时间，这样就实现了加拿大环保。<br><br>　　你只能说特鲁多是个天才。<br><br>　　但扩建Transmonton石油管道，也是他决定的，这不就是又当又立吗？<br><br>　　结果，加碳税政策最大受害人就是老百姓，因为大家日常开车时间是无法减少的。<br><br>　　三、特朗普2016年高喊美国要大搞基础设施建设，赶上中国。<br><br>　　特鲁多也跟着喊，钱又大把大把地撒出去了，但加拿大的破路还是破路。<br><br>　　唯一亮点是蒙特利尔的塞缪尔德尚普兰大桥，预算30亿加元，建了4年（2019年完工）<br><br>　　这是一座长达3.4公里不对称斜拉桥图片可容纳两条三车道走廊、一条轻轨走廊以及一条人道。最终花了42亿加元（约219.6亿人民币）<br><br>　　但大桥从立项到招标、施工、预算增加……都存在着诸多疑点。<br><br>　　通行那天，特鲁多到现场庆祝这座北美最伟大的大桥通车，这叫一桥遮百丑。<br><br>　　四、执政9年，加拿大制造业从占GDP%11降到8%，国家经济几乎还是完全依赖于自然资源。<br><br>　　没有科技创新，也没有留住科技人才（去了美国），他承诺的高科技产业，一个也没有实现。<br><br>　　五、美国大选，早早站队。<br><br>　　特鲁大把宝押在哈里斯身上，公开嘲讽特朗普，暗示特朗普上来的话，西方世界就会面临着“灾难”。<br><br>　　2016年，他就曾在推特上公然声称，如果特朗普胜选，美国人就应当逃到加拿大享受自由。<br><br>　　结果，他两次都押错了宝，变成了私人恩怨，面临着特朗普的报复。<br><br>　　六、非法绑架孟晚舟。<br><br>　　特鲁多政府用十分卑鄙的手段策划了机场“逮捕”行动，只是因为美国的一个指令。<br><br>　　特鲁多是整场闹剧的男主角，他的台词却只有一句：“加拿大是司法独立国家，我不干涉此案。”把责任推得一干二净，自欺欺人。<br><br>　　当美国新指令来了之后，孟晚舟又立刻在加拿大恢复了自由，一切所谓的“司法程序”结束。<br><br>　　这就是特鲁多说的“司法独立”，孟晚舟事件令加拿大败光了中国人对它的好感。<br><br>　　七、恶化对华关系。<br><br>　　中国是加拿大最大的贸易伙伴之一，但特鲁多为了讨好美国，处处与中国搞无脑对抗。<br><br>　　而当特朗普威胁对加拿大采取加征关税措施时，加拿大连借力反击的机会都找不到。<br><br>　　中加关系恶化，加拿大的损失只能由企业和民众来承担。<br><br>　　而任何一个有正常思维的人都知道，中加并没有根本性的利益冲突。<br><br>　　不是二百五，能干出这种自残的事？<br><br>　　接下来，再说说特鲁多的“成就”：<br><br>　　一、成功开放毒品，将大麻合法化。<br><br>　　2018年10月，特鲁多推动了他的“大麻经济”政策。<br><br>　　他说政府可以通过大麻交易获得税收，可以减少市面的非法毒品交易。<br><br>　　现在成绩斐然，加拿大毒品市场的合法与非法交易各占50%，政府与贩毒集团共享毒品利润。<br><br>　　加拿大吸毒者年龄，6年来在不断地下降，因为小孩子接触毒品更容易了。<br><br>　　特鲁多也被网友称为全球最大“毒枭”，恭喜了。<br><br>　　二、成功推广LGBT运动。<br><br>　　特鲁多是全球唯一一个每次都亲自下场参加LGBT“骄傲月”游行的政府首脑。<br><br>　　他干什么都不行，但干这个却是全力以赴。<br><br>　　2017年，他就制定了C-16法案，将第三性的认同纳入法律。加拿大全国的商场、剧院、包括电梯里的“性别困惑咨询”广告遍地开花。<br><br>　　事实上，加拿大人反对LGBT的人非常多。<br><br>　　但特鲁多视而不见，他还在中学，然后小学，包括到幼儿园去推动LGBT、性别多元化教育。而且是以政府的名义，老师不配合就面临调查和开除。<br><br>　　政府还要小学生专门填写一张自己的性别单子，然后把一些迟疑的小孩带到“多元性别”机构谈话，鼓励小孩变性。<br><br>　　在他9年的努力推动下，这股妖风一时半会是停不下了。对了，不能说妖风，要说“自由之风”。<br><br>　　三、成功地将印度人接到加拿大。<br><br>　　2021年开始，特鲁多以疫情之后劳动力缺乏为由，向移民大开绿灯，尤其是印度人，谁也不知道他的逻辑在哪里，加拿大死了很多人吗？<br><br>　　2022年-2024年，有260万-360万左右的印度人几乎是没有门槛地涌入了加拿大。<br><br>　　印度人横扫加拿大，有的城镇还被印度人占领。<br><br>　　如果说，特鲁多的其它奇葩政策老百姓亲身感受并不深刻，而印度人的到来，则给加拿大人带来了“看得到、闻得到”的影响。<br><br>　　2024年起，加拿大人不断地在网上公开印度人随地大小便的画面。<br><br>　　海滩上、小区绿化带、公园泳池里，印度人说大便就大便，四处飘香。<br><br>　　连公路也成了厕所，去年9月，加拿大网友在素里市91号高速公路上，拍到有印度人在公路边下车，到草坪上脱裤子拉粑粑。<br><br>　　之前，印度人还上网痛骂加拿大人P图抹黑印度人。<br><br>　　现在不骂了，印度人已经理直气壮地说：不让公开便便，是对印度文化的歧视。<br><br>　　再哔哔，他们就让加拿大人滚出加拿大。<br><br>　　而特鲁多还到印度裔社区为他们站台，就为了那点选票。<br><br>　　反正他们也拉不到他家，他可以尽情地作秀。<br><br>　　当加拿大民怨沸腾的时候，特鲁多却拍拍屁股，告辞。<br><br>　　虽然特鲁多辞职了，但在“民主体制”下，他还有机会回来。<br><br>　　当然，印度人也有机会接管加拿大！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 07:35:13 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[北风：不可轻视，特朗普兼并加拿大，危害超过10个俄乌冲...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299631-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416174">　　今天凌晨，曾经给中国加拿大关系制造许多障碍的特鲁多，终于辞职滚蛋了。<br><br>　　特鲁多在发表辞职讲话的时候，说自己已经不再受到党派议员的信任，因此他辞去党派领袖的职务。<br><br>　　他会暂时先担任加拿大总理，直到自由党选出新的领袖为止。<br><br>　　对于特鲁多的辞职，咱们国内这边欢欣鼓舞的居多。当然也有一些分析人士，提到了特鲁多辞职的真正关键，除了国内的压力之外，他主要是被特朗普打压和针对。<br><br>　　特朗普更是直接在特鲁多宣布辞职之后，连基本的场面话都不留一个，直接发文祝贺特鲁多的滚蛋。并且在这次发文中，再次强调了加拿大和美国合并为一个国家的好处。<br><br>　　特鲁多辞职并不是今天文章讨论的重点，而是从特朗普今天的发文，再次凸显出他对美国兼并加拿大的言论，是来真的！<br><br>　　去年11月特朗普刚胜选不久，先是宣布对加拿大将实施25%的新增关税。随后在特鲁多造访他的庄园，请求他高抬贵手的时候，他公开说出了加拿大应该成为美国一个州，并且特鲁多可以当加拿大州的州长。<br><br>　　因为当时的场合是在晚宴上，所以装聋作哑的加拿大，也就对外声称说特朗普说的是玩笑话，想把这个事揭过去。<br><br>　　但是在过去三个月，特朗普在接受媒体正式采访的时候，在自己的社交平台发文的时候，都非常正式的表达了要把加拿大变为美国一个州的态度，<br><br>　　他在发文之中，越来越公开地向加拿大民众喊话，向民众宣传加拿大成为美国一个州之后的好处，显然是奔着下一步推动加拿大公投来实现目标。<br><br>　　至今为止，我发现咱们国内对特朗普兼并加拿大、巴拿马运河与丹麦格陵兰岛的讨论都非常少。<br><br>　　除了极少数爱国博主，写过类似主题的文章之外，无论是官方还是民间，这个讨论几乎都没有破圈，就是很不正常的。<br><br>　　这表明相当大的一部分人，依旧把这当成特朗普的玩笑或者口嗨。<br><br>　　实际上特朗普兼并加拿大的举动，对这个世界造成的冲击与危害，是俄乌冲突的10倍甚至20倍。<br><br>　　过去三年，俄罗斯为了夺回俄族人自古以来居住的乌东四州，付出了三年的战争，承受数以万计的制裁。俄乌两国几十万生灵的丧生。<br><br>　　至今为止，这个世界上一个相当大的声音，是说俄罗斯侵犯乌克兰的独立主权和领土完整，这被认为是世界应该恪守的基本正义底线。<br><br>　　但是这一帮人对特朗普公开声称，要兼并加拿大一个国家，彻底泯灭加拿大的国家主权和领土完整，完全视而不见。<br><br>　　特朗普这一次制定了用经济战摧毁和兼并一个国家的完整路线图。<br><br>　　包括：第1步，让这个国家对美国的经济形成深度依赖；<br><br>　　第2步，对这个国家的外交独立性以及国防能力进行阉割；<br><br>　　第3步，对这个国家施以无法承受的高关税；<br><br>　　第4步，在怨声载道中推动这个国家的全民公投，使得民意支持这个国家加入美国，成为美国的一部分。<br><br>　　可以说特朗普的这一套模式，是二战以来兼并国家，掠夺他国领土的一个全新的模式。<br><br>　　虽然特鲁多被特朗普压榨离职了，而在特鲁多离职之前，加拿大国内也偶尔有政客强烈对抗特朗普，用强力手段反制美国这样的声音出现。<br><br>　　但实际上特朗普已经完成了前三步，使得当前的加拿大，没有自己的国防工业，没有自己的外交独立性，并且对美国的经济依赖度超过70%。<br><br>　　在此基础上哪怕换上一个鹰派领导人，他敢对美国挥剑吗？他但凡对美国挥剑，特朗普的关税大棒一挥下来，这个强势的领导人也会被国内汹涌的民意给埋葬掉，所以加拿大被不被吞并，完全不取决于加拿大人如何反抗，而是特朗普愿不愿意。<br><br>　　而现在。特朗普表露的态度是，他百分百愿意！<br><br>　　加拿大的领土面积是世界第二，超过美国，而美国与加拿大的面积相加将超过俄罗斯的领土面积。<br><br>　　当今世界，俄罗斯的两大标签是面积世界第一大国，以及世界第一资源大国。<br><br>　　美国一旦兼并加拿大之后，美国与加拿大的领土会是世界第一大国，同时也会取代俄罗斯成为世界第一资源大国。<br><br>　　必须承认，美国虽然是一个在诸多制度上有顽疾的一个病人，但是吞并掉地广人稀的加拿大之后，美国会变得强壮而又年轻一些。<br><br>　　所以用经济手段吞并掉加拿大，是二战以来对国际法与国际规则的最大颠覆，同时也是对美国国力与美国国运的重大颠覆。<br><br>　　如此重大的影响，而我们国内却讨论的极少。<br><br>　　当然有许多人说，一旦美国真的用经济胁迫，强迫加拿大公投加入，不光是中国，其他国家能够干预的力度也相对较小。<br><br>　　因为从过去几年的国际形势来看，加拿大甚至不如巴勒斯坦，都很难引起其他国家，甚至整个西方阵营，在联合国大会等场合为加拿大的领土完整和国家主权进行声援。<br><br>　　从大国博弈的角度，对于特朗普的霸凌行径，我们绝不应该袖手旁观。<br><br>　　对春秋战国历史一知半解的朋友们，习惯性认为进入战国时期之后，战国七雄之间，是秦始皇的秦国逐一兼并六国，最终实现大一统。<br><br>　　实际上并非如此，从春秋进入战国之后，战国七雄都对身边的小型国家，先一步进行了兼并与扩张。<br><br>　　这是战国时期的千年未有之大变局，改变了国家的博弈方式与生存状态。<br><br>　　这种兼并的升级，开始于战国七雄之间，齐国对燕国的兼并！<br><br>　　对，大家没看错，在战国七雄这样的7个大国之间，最先吞并其他六个国家之一的，并非秦国而是齐国。<br><br>　　公元前314年，齐国北方的燕国发生了内乱。当时的燕国人都痛恨子之的统治。于是纷纷开城迎接齐军。<br><br>　　齐国仅仅用不到50天时间，控制了燕国国境，将燕国的疆域并入齐国之下。<br><br>　　因此如果我们打开公园前314年的战国地图，是没有燕国的，它属于齐国的一部分。<br><br>　　当时燕国之所以愿意被齐国兼并，并不是完全被军事威胁，而是他自己发生内乱，<br><br>　　他们的民众都反感他们的统治者子之，就跟今天的加拿大民众反对特鲁多一样。所以燕国民众以开城欢迎的方式迎接了齐军。<br><br>　　但随后，在秦国，楚国，魏国等战国其他强国的集体干预之下，也因为齐国军人在燕国作威作福，让燕国民众认识到侵略者的可恨，群体反抗，最终齐国将领和军队在燕国待不下去。<br><br>　　于是在秦国楚国魏国等天下诸侯的联合施压之下，齐军最终退回齐国本土。<br><br>　　这是战国七雄之间第一次大国之间的兼并与反兼并。<br><br>　　从那段历史我们也可以看出，在大争之世，大国对一些小国的干预与兼并，是不可避免的。<br><br>　　但是对于一个大国，想要吞并比他领土更大的国家，想要将自己的国力增强一倍以上，这样改变天下大局的重大变化，其他所有强国都必须干预。<br><br>　　可以说，如果不是秦国联合其他国家，强势干预帮燕国复国，战国七雄由齐国先完成对燕国的兼并和消化，那么战国统一的进程会否改写，很难说！<br><br>　　以史为鉴，如今特朗普还没有上任，我们对美国兼并加拿大，暂时可以保持行动上的低调，但是相关的谋划必须要成竹在胸。<br><br>　　一旦特朗普上台，真的推动对加拿大的兼并，无论他第一步兼并是否成功。但在他哪怕兼并成功之后，我国也必须要联合世界上的所有多极力量，帮助加拿大最终复国。<br><br>　　加拿大最终能否复国，既是标志这个世界底线正义的能否坚守，同时也是美国这套霸权逻辑，会否扩散成为世界毒瘤的关键一战！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 07:28:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：特鲁多垮台，和美国做朋友，果然“致命”！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299628-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416171">　　执着于做美国“小弟”的加拿大总理特鲁多，终究没逃过被“捅刀”的命运。<br><br>　　1月6日，加拿大总理贾斯廷·特鲁多，在渥太华宣布“辞职”，现年53岁的他站在零下15度的室外，情绪激动地表示：“我不是那种在战斗面前退缩的人，特别是在如此重要的战斗面前，但我楚地认识到，下次选举中无法再成为秉持自由党标准的人。”<br><br>　　特鲁多将辞去自由党党魁和总理职务，不过，在自由党选出新领袖前，他仍继续留任加拿大总理，也就是说，虽然特鲁多目前仍在总理位上，但身份转变成了“看守”总理，特鲁多时代正式宣告结束。<br><br>　　好好的总理不作，特鲁多为何要做出如此选择？用两个词语形容，就是“内忧外患，山穷水尽”，更通俗一点说，特鲁多在加拿大总理位置上，里外都做不好，左右都不是人，只能拍拍屁股走人。<br><br>　　先说说“内忧”，加拿大长期面临通货膨胀和住房危机，经济疲软、物价高涨、失业率激增，都是亟需解决的现实问题，而政府推行的“假期减税计划”，非但没能缓解民众的不满，反而被批评为治标不治本的政治噱头？。<br><br>　　而加拿大政坛，特鲁多的总理之位，早就摇摇欲坠，主动走人，多少还能挽回点颜面。24年底的一项民调显示，保守党领导人普瓦列夫尔获得44%的支持率，远超特鲁多的20%。<br><br>　　如此巨大的差距，绝不是什么误差能解释的，如果现在举行大选，特鲁多被赶下台几率无限接近100%，而2025年本就是加拿大大选年，提前抽身未必不是一个明智的选择。<br><br>　　在这种情况下，“外患”的出现，就成了压死特鲁多的“最后一根稻草”，特朗普早就公开宣称，一旦上台，就对加拿大进口商品征收25%的关税。<br><br>　　对于特鲁多，特朗普更不乏侮辱性辞藻，比如三番五次地强调“特鲁多是美国第51个州的州长”，美国只有50个州，言外之意无非就是，若是加拿大不好好摆正姿势“跪舔”，那干脆成为美国的第51个州好了。<br><br>　　更让特鲁多绝望的是，就在他宣布辞职的几小时后，特朗普又出来继续补刀了：“特鲁多知道美国不能再忍受巨额贸易逆差和维持加拿大生存的补贴，所以他辞职了”，再继续强调“如果加拿大与美国合并，就不会再有关税，税收也会大幅降低”。<br><br>　　懂王之心，真是一点也不遮掩啊，这似乎也验证了那句话，“当美国的敌人是危险的，但做美国的盟友却是致命的”，一味摇尾乞怜，非但不能满足美国的胃口，反而是换来变本加厉的压榨。<br><br>　　特鲁多于2013年成为了自由党领袖，2015年11月就职并两次赢得连任，执政的近十年时间里，加拿大政治、经济、军事，均是对美国绝对顺从，逮捕孟晚舟，在涉疆涉港问题上，跟着美国乱喊“人权”口号，盲从美国对华电动汽车加征关税，制裁中国官员等等。<br><br>　　对于美国，特鲁多已是如此“忠诚”，然而，只要有分歧，“美国优先”必然会选择牺牲加拿大来维护自家利益，特鲁多的下场，就是最好的证明。<br><br>　　至于由谁来当特鲁多的继任者，目前并没有确切人选，比较热门的候选人是这四位，加拿大外长梅拉妮、前副总理兼财长弗里兰、创新科学和工业部长商鹏飞以及交通部长阿尼塔。<br><br>　　当然了，无论谁最终脱颖而出，这个事都不好干，毕竟加拿大也不能真的对美国说“不”。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 06:54:51 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：总理十年三朝元老的特鲁多，今天辞职了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299624-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416167">　　今天早些时候，加拿大的三号人物，总理特鲁多在一片冰天雪地中宣布辞去自由党领袖职务，他将继续担任总理，直至选出新的党领袖。<br><br>　　很多朋友看到这要说了，都一国总理了，怎么还能是三号人物呢。<br><br>　　因为加拿大是英联邦国家，实行的是君主立宪制，这是加拿大的国体，而加拿大的政体呢，则是联邦议会制。<br><br>　　因为君主立宪制的国体，所以英王查尔斯三世才是加拿大的国家元首，可是英王他太忙了，手底下十几个英联邦国家呢，他都是元首，不可能每一个都跑过去坐镇吧？<br><br>　　所以呢，就设置了一个加拿大总督，叫玛丽·西蒙。<br><br>　　不过这都是名义上的，根本不作数，实际上真正掌握权力的是联邦议会。<br><br>　　联邦议会由参议院和众议院组成，是国家最高权力和立法机构，这一点和英国类似。<br><br>　　加拿大政府为内阁制，是国家权力的执行机构，由众议院中占多数席位政党组阁，其领袖任总理，领导内阁。<br><br>　　所以，特鲁多是加拿大名义上的三号人物，实际上的一号人物。<br><br>　　不过这个名义也是很重要的，2024年6月26日，中国驻加拿大大使王镝向加拿大总督西蒙递交国书。<br><br>　　我们是向总督递交国书，而不是向特鲁多递交，原因就在这。<br><br>　　继续说回特鲁多，在一片冰天雪地中，他宣布辞职了。<br><br>　　而有意思的是，在他开始演讲前，他的讲稿居然还被风给吹走了，总之，人只要是走背字，喝口凉水都塞牙。<br><br>　　就像当初英国首先苏纳克宣布辞职的时候，天空忽然暴雨倾盆，<br><br>　　特鲁多现在也是同样的情况。<br><br>　　那么，特鲁多辞职的原因是什么呢？<br><br>　　1，辞职是一种体面的选择，如果他不体面，那么议员们就会帮他体面。<br><br>　　2，懂王的关税威胁，极限施压。<br><br>　　3，内阁二号人物，加拿大副总理加副总理兼财政部长弗里兰在去年12月份，突然出人意料的辞去了内阁职务。<br><br>　　其实后面两条是可以放在一起说的。<br><br>　　正因为有了后面两条，这才导致了第一条议员们想要帮特鲁多体面这件事情发生。<br><br>　　去年11月，懂王宣布会在上任之后，针对进入美国的所有墨西哥和加拿大商品征收25%的关税，除非这两国能遏制非法移民和非法毒品从他们那里流入美国。<br><br>　　这件事一旦实施，对于加拿大的影响非常重大。<br><br>　　因为去年加拿大有75%的出口都是卖到美国，而对外贸易又占到了加拿大国内生产总值的60%。<br><br>　　此外，加拿大是美国最大的能源进口来源国，2023年加拿大几乎所有的原油出口都流向了美国。<br><br>　　可以说，加拿大就是完全依靠美国来生存的。<br><br>　　美国好，加拿大就好。<br><br>　　美国是世界老大，所以加拿大就能成为中等发达国家。<br><br>　　美国要是衰落了，那么加拿大就要面临一度：8%的通货膨胀率，6.4%的失业率，以及2025年财政赤字将要突破619亿加元历史高点的糟糕境地。<br><br>　　所以，25%的关税，将会对加拿大的经济和就业造成毁灭性的打击。<br><br>　　这时候，加拿大国内就有两种声音，一种是要报复美国，另一种则是息事宁人，避免对抗。<br><br>　　但是不管哪一种声音啊，最后的目的都是希望能够解决问题，让美国取消关税。<br><br>　　而这个选择题呢，就交到了特鲁多的手上。<br><br>　　他是怎么做的呢？<br><br>　　懂王是11月26日宣布要加关税的。<br><br>　　结果，他在29日，在没有提前公布任何消息的情况下，突然赶往海湖庄园和懂王会面。<br><br>　　结果去了之后，这家伙姿态低的呀。<br><br>　　特鲁多方面给出了两点整改方案。<br><br>　　是的，整改方案，就像下级面对上级领导一样，领导说你做得不对啊，然后小王就整晚整晚的肝方案，第二天一早就发给了领导。<br><br>　　特鲁多就是这么一个意思。<br><br>　　1，特鲁多带去了负责边境安全的部长，承诺增加边境公共安全投入，遏制非法移民和非法毒品流入美国。<br><br>　　2，加拿大副总理兼财政部长弗里兰指责墨西哥可能成为中国投资和商品的后门，暗示不排除在未来贸易谈判中将墨排除在外。<br><br>　　总结一下，就是特鲁多跪了，向美国妥协的时候，还希望和美国一起去对付墨西哥。<br><br>　　其实在这种情况下，特鲁多完全可以选择和墨西哥组成同一阵线，共同去反制美国啊。<br><br>　　毕竟杀敌1000，自损800，美国如果真的要对加拿大和墨西哥商品加征关税了，那么今年美国的通胀可就没得看了。<br><br>　　你们两个国家表现的强硬一点，反正这日子我们也不过了，你美国想欺负我们，我们就跟你破罐子破摔，跟你拼了。<br><br>　　你跟他强硬一点，那懂王说不定就会自己找台阶下，可能就会说：“让我们一起讲好中加友好，中墨友好故事吧！”<br><br>　　可是现在呢？<br><br>　　特鲁多这家伙不光跪了，而且还当汉奸，转过头来要帮着美国一起对付墨西哥。<br><br>　　我要是墨西哥总统，估计都得骂他一句：这孙子，你有没有一点骨气啊？<br><br>　　结果呢？<br><br>　　特鲁多方面不断的妥协，放低姿态，并没有换来尊重。<br><br>　　他们等来的，只是懂王进一步的轻视和羞辱。<br><br>　　懂王直接就跟他说了，我建议你让加拿大成为美国的第51个州，你当州长不就行了吗？<br><br>　　如果加拿大无法承受美国计划征收的关税，那么加拿大就应该并入美国。<br><br>　　这件事让很多加拿大官员非常的愤怒啊。<br><br>　　你下跪，我们管不着，但是现在不管更没有换来不加关税，反而还被人家这样给侮辱？<br><br>　　我们加拿大虽说是靠美国吃饭的，可我们属于英联邦的，我们祖上那可是日不落帝国啊，曾经加拿大民兵和英国士兵还火烧过白宫呢。<br><br>　　结果现在被你把事情给弄成这样？<br><br>　　还是那句话，你不管是选择和美国硬刚，还是和美国妥协，我们都不管你，但最终一定要解决关税问题。<br><br>　　如果没办法解决，那我们就只能请您滚蛋了。<br><br>　　而这时候呢，之前指责过墨西哥的副总理弗里兰，她也叛变了。<br><br>　　她赶紧出来说，自己和特鲁多在过去一段时间存在分歧，关税，这是需要极其认真对待的威胁，加拿大应反击美国优先的经济民族主义……<br><br>　　她倒是把自己给撇了个干净，意思就是当初那话可不是我自己想说的，都是特鲁多让我说的，实际上我是强硬派，我是坚决反对向美国下跪的。<br><br>　　可是总理他不听我的啊？<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　我干脆辞职算了！<br><br>　　于是，内阁二号任务弗里兰辞职。<br><br>　　这也成了压垮特鲁多的最后一根稻草。<br><br>　　2015年开始，特鲁多就担任加拿大的总理了，他经历了奥巴马，特朗普，拜登三朝，总理朝政十年。<br><br>　　结果现在因为跪的太狠了，而且还没跪出成果来，黯然下台。<br><br>　　接任特鲁多的人，大概率会是个强硬派。<br><br>　　但是加拿大这条件摆在这，你又能强硬多久呢？<br><br>　　一个月，还是两个月？<br><br>　　到时候经济失控了，议员们照样会赶你下台的。<br><br>　　只能说，无论是下跪还是强硬，最终都免不了失败的下场。<br><br>　　毕竟，加拿大所有问题的症结就在于：离天堂太远，离美国太近。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 03:11:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[畅明：美国的极左与极右为何突然统一战线？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299623-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416166">　　什么样的国家能够兴旺？什么样的国家将要衰亡？<br><br>　　简单来说一句话：<br><br>　　人才+团结=兴旺；<br><br>　　庸才+分裂=衰亡。<br><br>　　人才是客观的良性竞争中磨炼出来的，不是资本捧出来的，也不是权力任命的。所以板荡识诚臣，良将起行伍。再好的底子，没有经历考验，没有专业领域的实践，也没法生成过人的能力。<br><br>　　人才都有个性，越有才越不容易兼容，所以能力强性格好的人，很难得。当人才密度比较高的时候，就会出现社会竞争加剧的情况。这个时候如果没有一个好的机制，就容易加大内部分裂的趋势。<br><br>　　一个国家能不能团结人才，主要看得是其内部如何分配权力。<br><br>　　任人唯亲，谓之仁，任人唯贤，谓之义。<br><br>　　仁=内部团结；义=擢拔外才<br><br>　　如果仁而不义，则外患渐起，清朝即是如此；<br><br>　　如果义而不仁，则内部分裂，唐朝由此解体。<br><br>　　所谓国家，无论什么体制，什么时代，本质上都是一个目标，那就是一方面让自己人的能力变强，另一方面让能力强的人变成自己人，这就是仁而有义，方可强盛。<br><br>　　仁义不具，则民心思乱，远邦不附。<br><br>　　轻则冠履倒置，重则破国亡家。<br><br>　　自古，无不亡之国，无不败之家，凡是存在的，都是要灭亡的。<br><br>　　天下，唯有德者居之。<br><br>　　德者，仁而兼义者也。<br><br>　　国之兴亡，观仁义可也。<br><br>　　譬如方今美国，则有以仁伐义之患，如今美国的老班底，是欧裔的老白男土著，这些人掌握美国的暴力机关，军队。但是新移民尤其是技术移民则给美国带来了科技优势。在经济下行的今天，这两股势力发生了矛盾冲突。<br><br>　　马斯克自己就是南非移民，所以他推崇重用海外移民。这就与美国本土的基本盘形成了矛盾。于是特朗普的阵营由此发生了分裂，美国的极右翼、底层白人、失去岗位的工农群体，对马斯克展开了疯狂的攻击。在这个时候，美国的极左翼，民主党的桑德斯也加入了战局。美国的极左翼与极右翼形成了统一战线，开始对美国的资本全球化大张挞伐。<br><br>　　一、美国空心化的本质：义而不仁的全球化<br><br>　　“全球化会害了我们”—桑德斯<br><br>　　从2001年开始到今天，美国消失了16000家工厂，大量的工作机会因全球化消失，而从2001-2011年，美国制造业工作岗位至少减少了600万个。<br><br>　　——2016年参加民主党初选的桑德斯。<br><br>　　从八十年代狂飙至今的全球体系，不仅给美国带来了空前的财富和影响力，也彻底断了美国制造业的根。<br><br>　　产业空心化造成的恶果几乎是永久的。<br><br>　　对于现在四五十岁捧起来特朗普等一代反建制派政治家的基本盘——欧美红脖子们来说，他们或亲身经历，或油然记得父辈时候的生活。那是六十年代美国的黄金时代，彼时通用汽车的工人可以一人上班，养得起家庭主妇，养得起上大学的孩子，住得起郊区的House，每年还有一个月多的带薪休假。<br><br>　　当然记忆总是美好的，之所以美好就在于其模糊性。只是红脖子们对现实是真的感同身受的，这个住不起房、上不起学、看不起病，甚至烧不起油的国家，真的是我们曾经为之建设奋斗的国家吗？<br><br>　　我们的努力成果，是不是被剥夺了？这是一个稍微提点就会引向的思维渠道方向，尤其是还有过往美好记忆碎片做对比。<br><br>　　美式的全球化，真的惠及到了他的全部国民了吗？<br><br>　　实际上这就是过于任人唯贤，而忽略了自己人的培养。虽然现在MAGA啥也不是，但这不是人种的原因，是国家教育和社会分工的问题。曾经的欧美白人，也是像之前的中国一样，接受了严格的理工科教育，在高强度的层层筛选中把底层的人才输送到尖端领域。但是由于理工科的教育容易使人“沉迷”于科学，所以各种洗脑PUA就不好使了，在冷战中这些摆脱了蒙昧的人特别容易“通共”，所以为了对抗苏联的意识形态，西方国家纷纷放弃了普鲁士教育体系，转为“快乐教育”模式，以奶头乐政策来平息国内的革命风险。<br><br>　　但是，没有理工科知识积累的人群，无法掌握先进的生产力，没法成为工程师、技术工人、科研人员，所以这时候美国就开始大肆输出产业资本，把工厂开到国外去，开到有良好理工科教育的国家去，开到全社会组织秩序高的国家去，同时引进外来的技术移民，让他们来掌握西方文明中最先进的生产力。这样的双向奔赴，实际上给美国本土的白人劳动者们判了“绝罚”。<br><br>　　二、红脖子你听着：“剥夺你劳动权力终身”<br><br>　　在工业时代，财富尚可传承，但是权力则无法私相授予。在工业社会，权力来源于劳动。经济基础决定政治上层建筑，而经济基础由劳动创造出来。当资本家的工厂可以养活全社会的时候，资本主义就成为显学。当国家的工厂养活全社会的时候，社会主义就是主宰。当技术革命的时候，掌握了技术的高科技企业家就是社会改革急先锋，于是自由主义泛滥流觞；当战争来临时，承担战争任务的广大中青年就成为国家的主导力量，故而大众革命不可避免。劳动实际上是一种权力，那个群体的劳动满足了时代和社会的最主要需求，哪个群体就是权力的主人。这个权力，就是调动社会资源的权限。<br><br>　　美国的红脖子，就是美国的工农劳动力。<br><br>　　当他们掌握了美国的生产制造产业时，他们罢工、结社、搞革命就构成了对美国统治基层最大的威胁。<br><br>　　于是他们在教育上被奶头乐政策思路下的“快乐教育”所迷惑，失去了接受严格理工科教育的机会，与科学绝缘。而后也失去了实体产业的工作岗位。因为美国的跨国资本发现，如果美国本土没有了工人，那么自然也就不会再有工人革命，这对于美国的共运是釜底抽薪。<br><br>　　更何况，比美国工人性价比高的优良工人群体有的是。<br><br>　　在日本报废之后，美国的产业资本开始大举进入中国，因为中国对大众进行了西方的精英教育，并且对理工科知识的培养十分侧重，所以中国有着全球最强最大的工程师群体，这是工业化的无价之宝。<br><br>　　随着中国经济的发展，很多欧美企业不满足于与国内合资一起赚dollar，而是把工厂整个卖给了中国。<br><br>　　2004年，上汽收购英国车企罗孚，后更名为荣威。<br><br>　　2010年，吉利全资收购沃尔沃。<br><br>　　当中国车企把生产线全都拆过来组装，把技术精英研究院请回国内学习，把白花花的真金白银交给对面政府和股东的同时，在这场盛大的欢宴背后，有一个群体的意见被无视了。<br><br>　　那就是欧美当地的制造业工人。<br><br>　　市场可以走，资源可以走，股东可以走，可是本国本地安家立业的制造业工人，他们没办法转型。<br><br>　　他们跟不上时代的潮流，而且越来越跟不上。<br><br>　　理论上来说他们可以去学习，白天上学晚上打工，你看，奥巴马不就是这么半工半读出来的吗。<br><br>　　但问题是时代不一样了，黄金年代早就过去了，毒鸡汤真认真了是会喝死人的。<br><br>　　说转型就转型，煤老板都做不到，更何况是没什么资源傍身的普通人。伦敦要是那么好混咱早去了，金融城要是那么好进咱早来了，还用你在这说？<br><br>　　随着西方发现，东亚、东南亚人力成本低、市场广阔、工会压力小、环保法律并不那么严苛，大量的技术和资本就开始转移。而那些依靠本地制造业的中产和底层民众则陷入到了持续向下的泥潭。<br><br>　　伦敦很热闹、纽约很繁华，但热闹是他们的，我们什么都没有。尤其是已经过了学习的年级，思维和眼界都开始定型，家庭的压力不断增加的中年人。<br><br>　　三、金银聚，人心散<br><br>　　西方全社会的劳动性收入所得持续下降正是始于上世纪八十年代。著名的21世纪资本论中的不等式：“r&gt;g”在近四十年中成为现实。<br><br>　　r是资本收益率，g是宏观经济的增长速度。当r&gt;g时，资本家积累财富的速度就会高于工人，因此随着时间推移，整个社会的财富就会逐渐集中到少数资本家手里。<br><br>　　当制造业流出了以后，当地老乡们多会选择服务业。<br><br>　　最开始的时候日子也不算难，有多年的家底攒着，处在风口上时候老板们也大方，掏的也多。要是紧邻着大城市，亦或是旅游景点，指不定还能小赚一点呢。<br><br>　　但是制造业转向服务业，有一项问题是解决不了：服务业的门槛过低，谁都能进。<br><br>　　大学毕业去送外卖，是不难做到的；送外卖靠勤劳完成本科甚至更高学历，是很困难的。<br><br>　　由于门槛极低，供给充足，长期来看服务业的工资提高是极为困难的。<br><br>　　布鲁金斯学会2017年发布的一份报告显示，近几十年来美国工人的实际工资增长几乎停滞。1973年至2016年，剔除通胀因素，美国工人实际收入年均增长0.2个百分点。报告还称，美国家庭的收入差距进一步拉大，收入最高群体中前20%的家庭财富增长了27.41%，收入最低群体中后20%家庭的实际收入非但没有上升，反而下降了。<br><br>　　因为富人有财产性收入，比如股价或房产的增幅；有租金式收入，比如分红或者出租地产，这两项在过往半个世纪中乘上了美国高速增长的东风。<br><br>　　（美股道琼斯指数：五十年内间道琼斯指数涨了八十倍）<br><br>　　如果再考虑杠杆的话，左脚踩右脚直接起飞不是问题。<br><br>　　但是劳动性收入吗，这，就不好开这个玩笑了。<br><br>　　看一下麦当劳、肯德基这种快餐店的最低时薪就明白了，毫无门槛的收入意味着什么？<br><br>　　全体工人，无论在哪里居住、工作，也无论来自何处，其工资水平均应能够满足其生活需要，而15美元最低工资是我们维系生活所需的最低限度。到了立法规定15美元最低时薪标准的时候了，国会有机会实现这一目标，而像我这样的基本工作者将会抗争到胜利为止，不达目的，决不罢休。弗兰·玛丽昂——麦当劳员工，15美元最低时薪运动参与者，2021年演讲。<br><br>　　整体来看，美国的私人非农部门的时薪是压不过通胀的，更可怕的是时间不站在他们一方。<br><br>　　还要把华尔街那些做公司、破产、分拆等“俏活”的高收入劳动人群抛除去，剩下是啥样就更触目惊心了。<br><br>　　在这种情况下，美国非农屡超预期，就业率不断创新高，但民众对现政府支持率不断下降，就很明白了，你给的工作，是什么好工作吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 03:09:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：韩乱时，朝鲜做了三件事]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299619-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416162">　　最近韩国政坛闹哄哄的，李在明和尹锡悦斗得不可开交，代理总统已经出现了两个。现在韩国有三位总统，分别是被停职的尹锡悦和两位代总统。按古代的说法，就是三龙同朝，乱世之象。<br><br>　　既然韩国政坛闹成一锅粥，那么作为韩国的对手，朝鲜在干什么？按照传统的思路，敌国乱，是进取的最佳时机（二十四史的事例实在太多了）。于是舆论界有人询问，朝鲜是不是可以趁机收拾韩国？<br><br>　　其实朝鲜也没闲着，最近干了三件大事。<br><br>　　第一件大事，秀肌肉。<br><br>　　1月6日，韩国联合参谋本部称，朝鲜向半岛东部海域发射弹道导弹。<br><br>　　日本防卫省也表示，朝鲜疑似发射弹道导弹。<br><br>　　朝鲜对此暂无回应，其实也没啥好回应的。发射炮仗对朝鲜来说，已经是秀肌肉的常规手段。尤其是韩国乱局之际，朝鲜秀一秀肌肉大致有以下几种用意：<br><br>　　其一，刷一波存在感，嘲讽一波尹锡悦。朝鲜在世界上的存在感并不强，刷存在感的机会并不多。之前支援俄罗斯，算是刷了一波。朝鲜刷存在感，主要靠韩国。江湖中曾经流传着一个段子：美国，看谁不爽就打谁；俄罗斯，谁惹我就打谁；朝鲜，谁敢打我，我就打韩国。朝鲜一旦想刷存在感，就会去找韩国。<br><br>　　现在韩国闹内讧，正好送给朝鲜刷存在感的机会。毕竟尹锡悦是韩国罕见的反朝总统，他遭殃了，朝鲜可以通过秀肌肉的方式告诉世界，韩国政客和朝鲜作对没有好结果。朝鲜抓住机会打一炮，流量刷的一下就上来了。<br><br>　　其二，威慑。<br><br>　　朝鲜的第二层用意，就是威慑。朝鲜把韩国列为敌对国家，尹锡悦主政那几年，把过去几十年韩朝和谈的成果全部砸烂。现在尹锡悦倒霉了，朝鲜出来秀肌肉，告诉韩国人，下次投票时留点心眼，不要再选尹锡悦这样的了。<br><br>　　还有不少吃瓜群众还觉得，此番韩国乱局，如果朝鲜趁机发动进攻会怎么样？这个假设的概率很小。朝鲜已经在帮助俄罗斯，不会贸然和韩国动手，把自己搞得两面作战。最关键的是，中国不容许半岛出乱子，谁都不许挑起战争。另外两件事，也表示朝鲜不想动干戈。<br><br>　　朝鲜做的第二件事，重启马拉松。<br><br>　　“朝鲜体育”在1月6日上传了第31届平壤国际马拉松赛报名公告：比赛将于今年4月6日举行，分为专业和业余选手两大组，按跑程再分为5公里、10公里、半程（21.097公里）和全程（42.195公里）四大项。<br><br>　　全马赛事参赛选手将从金日成体育场出发，经由凯旋街、友谊塔、平壤大剧场、万景台学生少年宫等多处景点返回出发点。<br><br>　　平壤国际马拉松赛始于1981年，旨在纪念已故前最高领导人金日成的生日“太阳节”（4月15日）。受新冠疫情影响，从2020年便已经停办，如今已经中断五年。<br><br>　　既然号称国际赛事，就要吸引外国人士报名参赛。公告称，朝方将在1月20日之前向多国发邀请函，邀请每个国家男女专业选手各一名，并承担往返机票和住宿费。参加业余组赛事的东亚及东南亚地区参赛人员需通过朝鲜国家观光总局旗下旅行社报名，新加坡、中国内地及香港等地区参赛者需通过总部设于北京的高丽旅行社报名。<br><br>　　别国举办马拉松，可能仅仅是一个体育赛事。朝鲜现阶段举办马拉松，除体育赛事这个功能外，大概率是在释放一个“开放”的信号。前几年，由于尹锡悦推行强硬的政策，半岛南北关系紧张，朝鲜很多原本开放的窗口也因此而关闭。<br><br>　　现在敌视朝鲜的尹锡悦下台了。李在明上台之后，对朝鲜的政策大概率和文在寅类似。所以南北阶级性缓和，也是历史趋势。这里可以预测一下，李在明上台之后，大概率会在一年之内和金正恩会面。<br><br>　　从国际局势上来说，特朗普也要上台了。朝鲜和美国的关系，总体上来说处于对抗状态。朝鲜大部分封锁与制裁，都是美国搞的。尤其是拜登任期内，朝美关系进一步恶化。但特朗普不同，他的第一个任期内，和金正恩见了几次面，还有信件往来。特朗普上台之后，大概率会和金正恩再续前缘，朝美关系可能会缓和。<br><br>　　对朝鲜来说，当下局势，非常时刻打开门窗交朋友，发展经济的同时，还可以增加自己的影响力。朝鲜被制裁与封锁的时间太久了，也该缓口气了。<br><br>　　朝鲜做的第三件事，高层大换血。<br><br>　　根据媒体报道，朝鲜高层最近大变动，朴泰成升任内阁总理，20多名高官获提拔，光党中央委员会就补选了11个新人。现任朝鲜外长崔善姬在保留原有职位的同时，进入了政治局；另外得到提拔的还有原国防部第一副部长金正宽、以及两位劳动党中央候补委员权成焕以及金英植。<br><br>　　朝鲜总理是朝鲜的二把手，主持政府日常事务。鉴于朝鲜的一把手不会更换，那么更换二把手，就相当于政府换届了（类似于伊朗换一个总统）。<br><br>　　原总理金德训2020年因救灾表现良好而上台，现在改任劳动党中央书记兼中央经济部长，继续在经济领域发挥余热。<br><br>　　朴泰成是金正恩的左膀右臂，从2012年开始就经常伴随在金正恩的身边出席活动，分管过多个战线的组织工作。尤其是平安南道建设水电站，朴泰成在“70天忠诚保卫战”中成绩非凡，但他并不居功，还认为如此成绩，完全是因为金正恩始终将平安道记在心里。另外在朝鲜与俄罗斯关系升温的过程中，朴泰成也发挥了重要作用。<br><br>　　从这次人事调整就可以看出，朝鲜正集中力量发展经济。从宏观层面看，朝鲜也到了发展经济的时候了。过去几十年，朝鲜为了对抗美国，牺牲了民生经济。现在自己核武器有了，又有中俄两个大国撑腰，战略层面也算安全了。接下来，要么扩土开疆，要么发展经济。<br><br>　　扩土开疆，很难。朝鲜周边，也就韩国相对弱一点，但也有美国驻军，基本上只有发展经济这条路。朝鲜经济发展好了，整个东亚也就平静了，对中国东北也是一个利好。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 03:01:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：日本起了“反心”，石破茂支持日铁起诉，美日...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299612-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416155">　　据日本共同社报道，就日本制铁公司（以下简称日铁）收购美国钢铁公司受阻一事，日本政府计划支持日铁起诉美国拜登政府。<br><br>　　日铁公司宣布正式起诉拜登政府<br><br>　　本月7日，日铁已正式宣布将对美国拜登政府提起诉讼，指控拜登及其他政府高级官员“非法干涉”日铁收购美钢，侵犯企业正当权利。日本媒体称，这是日本知名企业历史上首次起诉美国拜登政府。<br><br>　　日铁公司和美国这“梁子”是如何结下的，还得从2023年说起。作为美国工业的代表之一，美国钢铁公司虽然辉煌一时，但在近年来却一直处于连续亏损的状态，钢铁产量和股票市值都远远落后于其他美国同类公司，因此不得不宣布出售。<br><br>　　2023年12月，日本制铁公司宣布计划以149亿美元的高价收购美国钢铁公司。其收购方案于去年4月被正式通过。然而，此收购案遭到了美政治界的强烈反对。<br><br>　　美方声称，收购可能引发“严重国家安全问题”，导致美国钢铁产品减产，威胁关键行业如交通、建筑和农业的供应链安全。<br><br>　　此外，美国对外资尤其是亚洲资本收购本土标志性企业的敏感性也成为反对的主要因素。美国国内不少人认为，美钢作为一个国家的工业象征被亚洲企业接手有损美国形象。<br><br>　　因此，虽然日铁和美钢“两厢情愿”，此收购案还是被宣告失败。本月3日，白宫发表声明说，拜登以“威胁国家安全”为由正式阻止日铁收购美钢。这一决定激起了日本政界和产业界的广泛不满。<br><br>　　日企需要为收购案失败赔付巨额赔偿金<br><br>　　对于日本来说，这次收购受阻，等于打破了日本扩展全球钢铁供应链的计划。<br><br>　　如果能成功收购美国钢铁公司，日本制铁不仅能加强自己的制造和技术优势，还能扩大业务版图，在国际市场占据更大的份额。尤其是在美国的生产能力将大幅提升，同时也能进一步巩固其在日本本土、东盟和印度等核心市场的影响力。<br><br>　　另外，根据日本富士电视台的报道，如果交易失败，日铁公司可能需要向美国钢铁公司赔偿约5.65亿美元（约41.42亿元人民币）。<br><br>　　最重要的是，美国的“双标”态度也令日方感到极为不满。<br><br>　　近年来，日本在“印太战略”中扮演着重要角色，对美国的配合几乎是有求必应。从加入芯片打压计划到经济合作，日本基本上采取无条件支持的态度。<br><br>　　然而，此次事件显示，美国并未将日本视为“平等伙伴”，而是以保护主义为导向，优先考虑自身利益。<br><br>　　石破茂要求美国对收购案受阻一事做出解释<br><br>　　日本首相石破茂已经对此公开表达不满，指出日本产业界对未来日美投资关系已深感担忧。他强烈敦促美国政府采取行动消除这种忧虑，并要求美方明确解释收购案为何涉及所谓的“国家安全问题”。他强调，这种解释对两国未来关系的健康发展至关重要。<br><br>　　日本此次直接将拜登政府告上法庭，虽然对最终结果的影响可能有限，但显然会对美日关系造成冲击。美国在经济事务上的强硬态度，迫使日本不得不重新审视两国间的盟友关系。过去那种“绝对服从”的模式，可能将向“有条件合作”转变。<br><br>　　如果美日间的经济摩擦持续，日本还可能会在外交政策上进行调整。例如，通过加强与其他国家的经贸合作，减少对美国的过度依赖。同时，日本国内可能会出现更多要求自主外交的声音。对于即将上台的特朗普来说，这显然不是一个好消息。<br><br>　　此外，日本政府计划支持日铁起诉美国政府，从某种程度上看，这也是对美国态度的一次试探。<br><br>　　如果美国无法在日铁收购案一事上，给日方一个满意的答复，可以预见，未来美日虽然不至于闹到彻底“翻脸”的地步，但美日同盟或将逐步产生矛盾隔阂，这对于美国所谓的“印太战略”何尝不是一个重大打击。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 01:28:01 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：布林肯抵达韩国之际，朝鲜送上“大礼”，一枚...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299611-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416154">　　布林肯出访韩国的同时，朝鲜这边也没有闲着。韩联社报道称，朝鲜于1月6日向东海发射了一枚中远程弹道导弹，而且具备“高超音速”能力。<br><br>　　朝鲜发射弹道导弹<br><br>　　韩方称，该导弹飞行约1100公里后坠入海中，最终落在日本专属经济区之外。尽管其飞行距离低于中远程弹道导弹的最大射程（通常为3000至5500公里），但韩方指出，发射角度表明导弹的实际射程远超1100公里。<br><br>　　尤其值得注意的是，朝鲜官方媒体朝中社在报道中明确指出，此次试射的导弹的发动机采用了新型碳纤维复合材料，并声称其具备“突破任何密集防御屏障”的能力，能够对对手造成“严重军事打击”。换句话说，朝鲜认为这种导弹可以突破当前的防空系统。<br><br>　　如果朝韩双方的说法属实，那么这枚导弹可能是朝鲜迄今飞行距离最远、威力最强的高超音速导弹之一。<br><br>　　朝鲜此次发射导弹的时间点十分耐人寻味。本月6日，布林肯专机抵达韩国，与韩国代总统以及韩国外长进行会谈。<br><br>　　作为“亚洲毕业之旅”的第一站，布林肯此行的目的显然是为了巩固美日韩同盟，确保韩国在复杂的地区局势下继续维持亲美路线。<br><br>　　美国务卿布林肯访韩<br><br>　　目前，韩国正处于国内政局不稳的状态。尹锡悦随时都有可能被弹劾下台，下一任韩国总统对于美国的看法，以及对于美韩关系的走向的规划，都会对美国的亚太战略形成冲击。在此背景下，保持美韩关系的稳定对美国十分重要。<br><br>　　而朝鲜选在这个特殊节点发射高超音速导弹，极有可能是为了向美韩发出强势警告。自尹锡悦政府上台以来，韩国的对美外交政策逐步明显，尤其是在朝鲜问题上，韩国逐渐倾向于与美国保持一致。<br><br>　　朝鲜此举，显然是想警示美韩同盟，强调其拥有强大的导弹打击能力，并告知对方：不论是军事演习还是政治挑衅，朝鲜都能以更具威胁的导弹力量进行反击。<br><br>　　此外，日媒指出，朝鲜发射的这枚导弹，射程可以覆盖美国关岛和日本。因此部分分析人士认为，朝鲜似乎要在特朗普上台之前，向美国发出信号：朝鲜拥有打击美国和日本的能力，美日韩若执意敌视朝鲜，朝鲜有能力发起反击。<br><br>　　中方外交发言人郭嘉坤回应朝鲜导弹问题<br><br>　　另有分析表示，朝鲜在韩国陷入弹劾政局的情况下试射弹道导弹，或意在试探韩军的应对态势。如今韩国内乱愈演愈烈，朝鲜在这个关键时刻发射导弹，让韩国不得不打起十二分的精神。目前韩军方已经进入全面备战状态。<br><br>　　总而言之，朝鲜在布林肯访韩期间的导弹试射，无疑是一次高层次的地缘政治博弈。通过这次导弹试射，朝鲜不仅传递了自己强硬的立场，也在试探国际社会尤其是韩国的反应。<br><br>　　对于朝鲜此次发射导弹，中国的态度一如既往。作为朝鲜半岛和平稳定的重要利益相关方，中国始终主张通过对话和外交手段解决争端，反对任何可能引发战争或加剧紧张局势的行为。<br><br>　　中国外交部多次强调，维护半岛的和平与稳定符合中国的战略利益，绝不允许半岛生战生乱。<br><br>　　然而，面对朝鲜日益增强的军事能力，中国也需要在支持和平与避免挑衅之间找到平衡点。未来，美日韩如何应对朝鲜的持续挑衅，以及朝鲜是否会继续升级军事威胁，都将对亚太地区的安全格局产生深远影响。<br><br>　　在这场复杂的战略博弈中，每一步选择都将影响区域未来的走向。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 01:27:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[石江月：被北约32国“重压”，塞尔维亚的中国武器，成了...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299610-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416153">　　在面临北约及西方持续施压、国内颜色革命苗头愈演愈烈的双重威胁下，塞尔维亚总统武契奇果断亮出“底牌”之一。<br><br>　　据塞尔维亚媒体报道，自去年年底开始，塞尔维亚空军第250防空旅正式启用中国产FK-3防空导弹系统进行战备值班。<br><br>　　FK-3防空导弹系统<br><br>　　这款被誉为“贝尔格莱德天空盾牌”的先进防空武器，是中国“红旗-22”地对空导弹系统的出口版本，由雷达车、指挥车和发射车三部分组成，最大射程可达100公里，射高可达26,000米，不仅能单射打击单一目标，还能齐射应对多方向来袭威胁。<br><br>　　对于领空几乎被北约全面包围的塞尔维亚来说，这款武器的部署无疑给了其极大的安全保障。<br><br>　　近期，塞尔维亚国内局势因外部势力干预变得更加复杂。去年11月，诺维萨德火车站发生顶棚坍塌事故，造成人员伤亡。<br><br>　　这本是一次单纯的事故，却被反对派势力与外部代理人恶意炒作，将矛头指向中国企业，试图将中塞友好合作和武契奇政府捆绑抹黑。<br><br>　　不仅如此，社交媒体上更是充斥着虚假信息，将普通抗议活动夸大为“全国危机”，甚至编造所谓“上合组织反恐部队进驻塞尔维亚平息事态”的谣言。<br><br>　　塞尔维亚总统武契奇<br><br>　　面对这些别有用心的造谣挑事，武契奇迅速回应，明确表示此事是反对派以及背后外部势力的操纵。虽然武契奇没有对此进行明确说明，但结合当前形势，不难发现其提到的“外部势力”很可能指向的就是美国和北约。<br><br>　　作为巴尔干半岛的核心国家，塞尔维亚的地缘战略地位使其成为美西方围堵对象的重要一环。巴尔干半岛是连接欧亚大陆的重要枢纽，塞尔维亚的独立外交政策以及其与中国、俄罗斯的合作，显然触动了西方的敏感神经。<br><br>　　1999年的南联盟事件，至今仍是塞尔维亚历史上的伤疤。当年北约绕开联合国，在未经授权的情况下，对南联盟发动了78天的狂轰滥炸，造成数千平民死亡。如今，北约仍然在持续强化对巴尔干地区的军事存在，试图操控塞尔维亚的政治走向。<br><br>　　在此背景下，武契奇政府选择部署中国产FK-3防空导弹，不仅是单纯的军事技术引进，更具有重大的战略和政治意义。<br><br>　　中国驻南斯拉夫使馆被北约轰炸<br><br>　　首先，这是对1999年北约空袭的历史性反击。当年的南联盟没有先进的防空系统，只能被动挨打，而今天的塞尔维亚已不再是手无寸铁的弱者。FK-3的部署向北约传递了明确信号：南联盟事件不会重演。<br><br>　　其次，这表明塞尔维亚正在以实际行动摆脱对西方的过度依赖。选择中国武器，既是基于其技术性能和性价比的考虑，也是塞尔维亚外交多元化战略的体现。中塞合作的深入，不仅提升了塞尔维亚的军事实力，也为其争取更大的外交自主权提供了支撑。<br><br>　　在北约的重压和国内外双重挑战下，塞尔维亚的未来注定充满波折。但可以预见的是，中塞合作还将进一步深化，而且这种合作将涵盖经贸、基建、军事等多个领域。<br><br>　　这不仅为塞尔维亚提供了更强的抗压能力，也为巴尔干地区的和平与稳定注入了更多变量。<br><br>　　总而言之，北约的持续施压虽难以避免，但历史经验告诉我们，依靠外部力量的颜色革命往往难以得逞。<br><br>　　塞尔维亚通过自身的努力，正在一步步向世界证明：一个捍卫主权、坚持独立的中小国家，同样可以在国际舞台上占据一席之地。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 01:26:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：加拿大完了！原来这才是特朗普的真正野心！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299609-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416152">　　土豆说：<br><br>　　1月6号，走投无路的加拿大总理特鲁多宣布辞职，自由党将选出新的领袖，他只是继续留任一个阶段。<br><br>　　而特朗普心花怒放，快速补刀，甚至在圣诞节前后，他都已经“提名”了未来的加拿大“新州长”。<br><br>　　在这里我们就要认真分析下了，特朗普要的嘛噶，要的再次伟大，他真正的野心究竟是什么？<br><br>　　正文：<br><br>　　还有不到两周，特朗普就要正式上班了，最近他反复提出了三个领土要求：<br><br>　　第一、是说美国拥有格陵兰岛非常必要；<br><br>　　第二、是说让加拿大成为美国的第51个州；<br><br>　　第三、是要所谓的收回巴拿马运河；<br><br>　　大家千万别以为特朗普只是说说而已，他没什么不敢干的。<br><br>　　拥有格陵兰岛，是美国一直的野心，早在1950年的时候，美国总统杜鲁门曾经提出用1亿美元购买格陵兰岛，被丹麦政府严厉拒绝，而特朗普也早在第一个任期也提出要购岛，但是大家都知道，那个时候特朗普被各种弹劾，内部的事情都搞不定，根本没有过多的精力去办这件事。<br><br>　　现在可不一样了，特朗普在争分夺秒，已经做出了计划让他的大儿子访问格陵兰岛。<br><br>　　对此丹麦政府如临大敌，说要大幅增加在格陵兰岛的国防开支，斥资至少15亿美元，用于购买巡逻艇、无人机等，并升级机场以适配F-35战斗机。<br><br>　　听了这话估计特朗普都想笑，说你这15亿美元是要找我们美国买军事装备吗？<br><br>　　事实上特朗普如果要拿到格陵兰岛，根本不需要通过丹麦，美国只需要使用自己擅长的手段，那就是去搞煽动，搞分裂……就能收到擒拿。<br><br>　　格陵兰岛并不算是丹麦的固有领土，自从被发现以来，一直都处于混乱的殖民地位，长时间依附于挪威、丹麦。<br><br>　　在二战时，德国占领了格陵兰岛，美国从德国手中夺取后顺便开始进行管理，在战争结束后交给了丹麦，而丹麦对格陵兰岛也只能算是在协管。<br><br>　　1979年5月1日，格陵兰岛开始进行自治，建立自治政府。<br><br>　　丹麦在名义上拥有对格陵兰岛的管理权，管理岛屿的外交、防务和司法。<br><br>　　而美国如果想拿到格陵兰岛，第一步做法就是煽动格陵兰岛独立。<br><br>　　这一点上非常有民意基础，格陵兰人根本就不认为自己是丹麦人，早在2008年时，格陵兰岛的民众就进行了公投，有3/4的民众支持格陵兰岛完全自治，其实就是和独立差不多了。<br><br>　　而特朗普的儿子跑过去访问，很明显就是进一步支持他们拜托丹麦的控制。<br><br>　　而格陵兰岛也进行了回应。<br><br>　　2025年的第一天，格陵兰岛自治政府总理埃格德发表讲话，说将推动格陵兰岛独立，彻底告别殖民主义。<br><br>　　埃格德说要摆脱殖民主义的枷锁，以消除合作的障碍，继续前进。<br><br>　　而对于全球关注的特朗普的诉求，埃格德却一句话都没有说，很显然，他是要利用这个契机，至少先彻底摆脱丹麦。<br><br>　　其实对于他来说，反正是做小弟，那么是做丹麦的自治领，还是做美国的联邦州，很明显，后者对他更有吸引力。<br><br>　　如果我的想法没错的话，特朗普将在明年通过各种手段先推动格陵兰岛独立，然后再公投加入美国。<br><br>　　说完格陵兰岛，我们再说加拿大，加拿大现在已经完了。<br><br>　　特朗普要收拾加拿大，简直是手拿把掐，太轻松了，只是提出要加25%的关税，甚至都还没有开始实施，就是放了个风，就彻底让这个盟友陷入了风雨飘摇之中，因为加拿大的经济，完全依靠向美国卖石油、天然气和木头，它几乎只有美国这一个客户。<br><br>　　面对特朗普贸易战的威胁，加拿大总理特鲁多跑过去反复跪求，遭到了各种嘲讽和奚落，在各种场合提出加拿大应该成为美国的第51个州。<br><br>　　特鲁多的软弱，让加拿大其它官员非常不满，上个月，加拿大的二号人物，副总理兼财长4年多的弗里兰，在于特鲁多争执后宣布辞职。<br><br>　　弗里兰代表了加拿大的另一种观点，认为要和美国硬钢，不要屈服……<br><br>　　但是说实话，加拿大本来就是一个殖民地，在经济和军事上完全就是美国的附庸，是美国标准的原材料采集地，美国只要不采购它的东西，分分钟经济就崩溃了。<br><br>　　几年前，加拿大也曾经做过努力向摆脱美国，修油管到西海岸，给亚洲尤其是给中国卖石油，但是在美国的阻挠和煽动下，大批的环保人士反对，三下五除二就让加拿大的计划泡汤了……<br><br>　　美国说你的所有资源自能给我用，别的出路想都别想。<br><br>　　现在加拿大想要反抗美国，真的迟了，没有任何筹码进行对抗。<br><br>　　于是在1月6号，走投无路的加拿大总理特鲁多宣布辞职，自由党将选出新的领袖。<br><br>　　而特朗普心花怒放，快速补刀，对特鲁多的辞职评论说，加拿大应该是美国的一个州，美国不会再忍受加拿大维持生存所需要的巨额贸易赤字和补贴。<br><br>　　接着特朗普还是那句老话，说如果加拿大与美国合并，就不会有关税，税收也会大幅下降。<br><br>　　特朗普说我们联合起来，这将是一个多么伟大的国家啊！<br><br>　　事实上特朗普已经在推动他的下一步了，在圣诞节当天，特朗普在社交平台上说，支持冰球运动员格雷茨基竞选加拿大总理……<br><br>　　美国如果要拿到加拿大，真的很容易。<br><br>　　只要贸易战打起来，加拿大的GDP会瞬间下滑至少20%，外贸出口几乎全部被冻结，一年丢掉上千亿美元的顺差，大量的石油和天然气产业工人失业。<br><br>　　加拿大本来就是个软骨头加舔狗，只要这么一搞，国内必然民怨鼎沸，到时候美国支持谁当总理谁就当总理。<br><br>　　而且加拿大不是喜欢公投吗？<br><br>　　在这个时候，美国只要顺势让加拿大进行公投，那么很大概率就有可能全面表决加入美国……<br><br>　　再说巴拿马运河，在美国看来，整个中美洲南美洲都是自己的后院，要颠覆这些国家的政权实在是太容易了。<br><br>　　1988年时，巴拿马总统莫雷纳要求美国撤走在巴拿马的驻军，要完全收回巴拿马运河，结果美国找借口质控莫雷纳侵害人权，公然在自己的法院对他国总统进行了起诉，罪名又说莫雷纳是个毒贩。<br><br>　　随后，美国出兵巴拿马，将莫雷纳绑架到了美国受审，判处40年有期徒刑。<br><br>　　可怜的莫雷纳在美国吃牢饭吃到了2007年，接着又被引渡到了法国，接着坐牢，到2017年病死了。<br><br>　　巴拿马这样的国家，总人口才400多万，美国根本不当一回事，觉得要搞定它那就是分分钟的事情。<br><br>　　其实结合特朗普的这些诉求，我们要想一想，他究竟想干嘛？<br><br>　　特朗普的这4年任期，要给自己的家族铺路，让自己的儿子走上政坛，自己的家族真正成为美国的顶流，那么业绩是什么呢？<br><br>　　特朗普是嘛噶党的教主，天天在喊让美国再次伟大，我们所理解的，他要做的事情是两个：<br><br>　　第一是让美国经济复苏，重建工业体系；<br><br>　　第二是在中美竞争中取胜，打败中国；<br><br>　　可是我们都知道，这两点是不可能实现的。<br><br>　　美国现在的状况已经撑不起工业了，他在的时候就鼓动富士康和台积电在美国开厂，到现在是满地狼藉，根本转不起来，特朗普自己都知道，这么做仅仅是一种形象工程，不会有任何的结果。<br><br>　　美国现在残存的一点工商业，已经风雨飘摇，他们的工业明珠波音，事故频发，完全失去了光彩。<br><br>　　美国现在最后的一点工业，就靠非法移民，拿着红脖子1/4到1/5更低的薪水在苦苦支撑，而特朗普还要高调驱逐移民。<br><br>　　美国的经济学家已经明确说了，特朗普这一系列的搞法，一定会让美国通胀飞起来，最后摧毁经济。<br><br>　　其实特朗普不傻，他自己心里是有数的。<br><br>　　打败中国更是别想了，特朗普现在提都不提了。<br><br>　　原来不是说要猛加关税吗？<br><br>　　1月6号的时候，特朗普又改口了，说并不是所有的产品都加关税，而是仅仅对对于美国国家或经济安全至关重要的特定产业采取关税行动。<br><br>　　还是那句话，特朗普他并不傻，第一次和中国的贸易战，结果是中国外贸出口增长了35%，美国却负债累累，国债超过36万亿，每年都在创造新的历史。<br><br>　　特朗普是个精明的生意人，明明知道打不赢的仗，他为什么还要去打呢？<br><br>　　既然竞争不过中国，工业也不可能回流美国，特朗普还要干掉美国的新能源，开历史的倒车，那么怎么才能嘛噶，让美国再次伟大呢？怎么才能让大家记住自己的功业呢？<br><br>　　那就是回到传统性帝国，开疆拓土，成为资源性霸主，再拿到关键性航道。<br><br>　　我原来说过，特朗普背后的核心金主是美国的石油商，他这个任期的核心战略，就是让美国石油爆产能，让美国成为全球的石油霸主。<br><br>　　我们看加拿大，加拿大资源及其充沛，拥有1697亿桶的石油储量，在全球排名第三，而美国的能源本来就储藏丰富，加上自己的页岩油，两边只要一合并，马上就是全球第一大能源国。<br><br>　　更别说加拿大其它的好东西也不少，森林占了全国的43%，不是针叶林就是阔叶林，木材储积量190亿立方米……<br><br>　　镍、锌、铂等大量矿产的产量居世界首位，铀、金、镉、铋等居世界第二位。<br><br>　　这些，都让特朗普垂涎三尺。<br><br>　　而格陵兰岛呢？<br><br>　　很多人说格陵兰岛有重要的军事战略价值，其实这对特朗普还真不重要，重要的同样是自然资源。<br><br>　　格陵兰岛地域广大，其总面积大约216万平方公里，地下蕴藏着丰富的自然资源，其中石油就有惊人的500亿桶，另外还有大量的天然气，金银铜铁等金属资源储量也很大，说是一个聚宝盆丝毫不为过……<br><br>　　算上加拿大，再加上格陵兰，美国的能源储量即刻飙升，拥有了对沙特还有对俄罗斯的绝对优势。<br><br>　　而且格陵兰岛风景优美，但一直开发滞后，美国媒体分析，特朗普是一个房地产商人，如果拿到格陵兰岛，就会让自己的家族主导当地的极地旅游业和酒店业，从中间谋取暴利。<br><br>　　在未来的4年，中东的事情必定会越搞越大，特朗普和内塔要对伊朗下死手，让红海战火纷飞，让中东的石油难以运送出去，或者至少是在战争状态下，导致运费成本成倍上升。<br><br>　　而在欧洲呢，现在乌克兰已经切断了俄罗斯的天然气管道，让俄罗斯的能源出口最后的念想都没了。<br><br>　　以上这些，也就是美国最大的竞争对手，俄罗斯和中东的石油，都会在运输上遭遇极大的困境。<br><br>　　而美国呢，只要完全掌控了巴拿马运河，美国的能源就能更为便捷的运往全球。<br><br>　　这些，就是特朗普的真实图谋。<br><br>　　振兴工业，那是不可能的，击败中国，那也是想都别想。<br><br>　　但是开疆拓土，让美国的国旗上多上两颗星星，这个业绩足够特朗普吹牛了，说起来也算是近百年来美国最牛逼的总统了。<br><br>　　而且重新回归能源大国，要知道在19世纪初的时候，美国就曾经是全球最大的石油输出国，这说起来也算是再次伟大了……<br><br>　　美国这些国家，一向是强取豪夺，他所谓的这些盟友，事实上就是他的殖民地，被它深度控制，只是原来的美国总统，总喜欢披上一层外衣，动不动就高喊共同的价值观，其实美国如果要占领这些地方，那真没啥难事。<br><br>　　但是特朗普不按规矩出牌，不喜欢做表面文章，对盟友的这个说法不屑一顾，根本就不会给这些国家面子，把原来表面文章的那一套直接撕毁了，不想巧取，只想豪夺，干脆明强，直接拿过来算了……<br><br>　　想想看最近发生的这些事情。<br><br>　　加拿大总理跑到美国去跪求，被特朗普各种羞辱；<br><br>　　伊朗都到这份上了，以色列摆明就是要弄死他，而1月6号伊朗外长又在开新闻发布会，重申伊朗没有关闭和美国和谈的大门……<br><br>　　他们越这样搞，特朗普越是要霸凌他们，因为美国最典型的特点就是欺软怕硬，要找软柿子捏。<br><br>　　而中国呢，只是默默地让歼20伴飞了一架神秘飞行器，结果整个世界都安静了。<br><br>　　所以特朗普前段时间说了句话：中美在一起可以解决所有的问题。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 01:16:02 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：特朗普或优先“做掉”欧洲？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299608-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416151">　　特朗普的上一任期，就严重搞乱了世界，这一任期恐怕会让世界尝尽苦头。迹象表明，欧洲很可能成为最大的“受害者”，特朗普很可能充分利用与中俄的矛盾首先“做掉”欧洲。<br><br>　　尽管即将上任的特朗普总统充满了不确定性，但他坚持的“美国主义优于全球主义”立场却是坚定不移的，一切以美国利益为先的原则也十分明确。他的目标，无疑是让美国重振雄风，再次伟大。<br><br>　　此次，特朗普早早地便扬言要对所有商品加征关税，并赞誉关税为“字典中最美丽的词”。这无疑预示着，与四年前相比，特朗普在贸易战上可能会更加激进。<br><br>　　尽管“让美国再次伟大”的具体定义尚不明晰，但巩固美国的金融经济霸权、推动经济快速增长以及提高就业率无疑是其中的重要指标。而关税战或贸易战，则是实现这一目标的重要手段。<br><br>　　尽管特朗普也强调要重振美国制造业，但这需要时间和成本的积累。因此，通过自身发展实现“再次伟大”的目标似乎有些远水解不了近渴。于是，利用手中的金融经济霸权来收割世界财富，便成为了最为简捷的手段。然而，收割中国难度较大，且易引发两败俱伤的局面。相比之下，作为世界第三大经济体的欧洲，似乎成为了更为“合适”的目标。更重要的是，特朗普对欧洲抱有深深的“痛恨”。<br><br>　　此外，特朗普还会充分利用欧洲与中俄的矛盾，试图联手中俄来对付欧洲。他绝不会允许欧洲与中俄化解矛盾，甚至是走向合作。<br><br>　　尽管中俄才是美国最大的挑战者，但总想着战略自主和独立成极的欧洲，却似乎有走向美国霸权对立面的趋势。虽然欧盟是美国最大、最重要的盟友，但如果这个盟友不能为美国所用，甚至反对美国霸权、不接受美国优先，那么欧盟的存在对于美国来说就失去了意义。<br><br>　　早已有人指出，如果欧盟不坚定自己的战略初衷，就必然会在中美俄的激烈角逐中被撕裂。欧洲一方面依赖美国来对抗中俄的强势复兴，另一方面却在战略上与美国保持不一致，这对于美国来说无疑是一种背叛。至少，这会被特朗普视为是在占美国的便宜，这也是他痛恨欧洲并对之下重手的原因。<br><br>　　特朗普一直强调要迅速推动乌克兰停战。一方面，他不想增加美国的消耗与牵制。三年的战争已经充分证明，在乌克兰与俄罗斯打持久的代理人战争既难以削弱俄罗斯，也无法取得预期的胜利，还可能引发欧洲大战或美俄大战的风险。这对于商人出身的特朗普来说，显然是不划算的。另一方面，他想借此迫使欧洲接受美国优先的原则。然而，欧洲绝不会轻易接受这样的结果，因为这等于是在为乌克兰的战争买单却一无所获。<br><br>　　此外，欧洲根本无法独立面对一个更加强势的俄罗斯，必须要有美国的保护才行。或许，特朗普根本就没想过要让乌克兰真正停战，而是想把这个烂摊子丢给欧洲。他甚至还想让欧洲出钱购买美国武器装备去支持乌克兰以消耗俄罗斯，更想以断供乌克兰和退出北约的方式来逼迫欧洲接受美国优先。如果欧洲不接受，他就再加上关税手段进行惩罚。<br><br>　　目前，特朗普并没有公开谈及对欧洲商品加征关税的问题，但这并不意味着他会放过欧洲。他正在等待乌克兰停战问题上欧洲的反应，一旦欧洲不配合或抵触他的停战方略，他就会确定关税惩罚的轻重。他一直不提对欧洲的关税问题，实际上也是想首先从心理上打击欧洲。而此时的欧洲，正对特朗普感到不知所措、心中忐忑。<br><br>　　在上一任期内，欧洲的一些国家就对特朗普不敬。这一次在美国总统大选之前，更是明确表态不希望他获胜。这肯定会让特朗普非常恼火。他记仇且有仇必报，相信这一次他不会对欧洲手下留情。<br><br>　　更重要的是，欧洲作为世界第三大经济体，注定是一块大肥肉。在经贸领域，虽然美欧互补，但竞争的领域更大、更广泛。特朗普要以经贸立国，那么欧洲就是他的天然竞争对象，也是他打击的重点。<br><br>　　对特朗普有利的是，英国已经脱欧，而欧盟内部也存在严重的分裂现象。这有利于他采取各个击破的战术。他威胁说，如果欧洲国家不把军费开支提高到GDP的5%，就退出北约。而这5%的军费开支中，至少有一半会流向美国的腰包。如果欧洲在贸易或关税方面再有所妥协，那么美国还能收割不少的财富。仅欧洲这一家，就可以对美国经济提供不小的贡献力。因此，收割欧洲自然是特朗普让美国再次伟大的重点。<br><br>　　如果欧洲坚持不妥协，特朗普很可能会下重手把欧洲往死里整。一个严重衰退或沦落的欧洲，最终还是得寻求美国的保护。<br><br>　　从近一段时间特朗普的“影子内阁”成员马斯克的涉欧或干政欧洲的言论来看，也预示着特朗普会对欧洲出手。然而，特朗普自然也会有所顾忌。一是贸易战注定会一损俱损；二是他也怕欧洲就此战略转向，与中俄关系改善。<br><br>　　那么，特朗普目前就要赌两件事：一是欧洲不会与中俄合作；二是中俄很可能会“配合”美国对欧洲落井下石。由于乌克兰战争的原因，俄欧关系在短时间内不可能改善。那么中欧关系能因为特朗普的贸易战而改善吗？这还真难说。<br><br>　　特朗普的贸易战是反全球化的，这与欧洲的战略不符。美国欲永久性独霸世界，这也与欧洲建立多极格局世界的愿景相悖。按理说，此时加强与中国这个第二大经济体的合作是抵御美国贸易战的最佳路径。然而，欧洲又不希望中国加速复兴强国战略。毕竟，东西方的意识形态、发展道路和价值观存在严重的差异。明知与中国合作有利，可欧洲却不想与中国互利共赢，甚至还希望美国能够彻底扼杀中国的复兴进程。这正是欧洲在对华战略上犹豫不决的地方。<br><br>　　在建立多极世界格局方面，中欧早已达成了战略共识。中国也希望通过加强双边合作来使欧洲成为世界上的重要一极。至少未来世界要形成中美俄欧四极平衡关系。然而，目前的欧洲却让中国大失所望。嘴上说着不站队美国，实际上却对中国进行战略打压，颇有点趁火打劫的意味。目前最大的矛盾就是电动汽车关税案，欧盟还想效仿美国的手段对中国进行战略打压。<br><br>　　既然还想着要打压中国，那么无论加不加入美国的反华阵营，欧洲都将成为中国复兴强国的绊脚石。因此，从中国的利益出发，解决欧洲问题也就显得尤为重要。<br><br>　　另外，如果特朗普铁了心要收割欧洲，就很可能与中国达成一种默契：以不对华发起激烈贸易战来换取中国不与欧洲积极合作，以及在乌克兰停战问题上不积极干预。对于中国来说，这何乐而不为呢？<br><br>　　尽管特朗普一度威胁要对中国所有商品加征高关税，但日前他也公开表示关税额度将会下调。而最新的消息是，特朗普的幕僚正在考虑一项适用于所有国家、但仅限于特定关键进口产品的关税计划。也就是说，对华贸易战或许并没有想象中那么激烈。<br><br>　　近来，中国集中曝光了大量世界领先的武器装备，这可能会让特朗普团队重新思考对华战略。如果说目前的中美关系还是一种大国竞争关系，那么加速中美经贸脱钩或砸碎中美关系的压舱石之后，中美就只能走向战略对抗。随着中国军事实力的日益强大，美国对华进行冷/热战的信心将荡然无存。而一旦中美彻底撕破脸皮，那中国也就没有什么好顾忌的了，只能与美国全力一搏。这显然严重不符合特朗普的“让美国再次伟大”战略，也不是他能够应付得来的。<br><br>　　对于特朗普来说，日韩加澳以及英国等国家很容易各个击破，也不会有太大的抵抗。与中国激斗又不可取，所以也只能首先对不听话的欧洲下手了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 01:14:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：马斯克的治病救人]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299603-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416146">　　最近的欧洲政坛，充斥着一股愤怒和恐惧感。<br><br>　　诸位别高兴，愤怒不是对我们的，恐惧更不是对我们。这帮欧洲佬对当前的中国，感到的只是担心和嫉妒，还不至于愤怒和恐惧。即便有愤怒也是他们装出来的，即便有恐惧，也是当前这帮政客们所无法体会的，它们没有这个能力感知到来自中国的恐惧。让他们感到愤怒和恐惧的是特朗普的高级金主及高级参谋--马斯克。<br><br>　　马斯克其人，无论你怎么看不上他，觉得他之前的很多理念和目标都是为商业操作而服务的，也还是无法否认他的本事的确很大。火星虽然很难在预定的日期上去，但白宫他是真的混进去了。且还成了亿万富翁特朗普的金主。这大概是我们有史以来第一次看到美国政坛的金主是如何诞生的，又是如何左右美国政治的。而我们之所以有幸看到这一切，是因为马斯克的高调行事以及其年少成名天下知的属性。这一次，我们对资本干预政治才有了一次最为直接和明晰的观察机会，大家一定要珍惜这样的机会，这种机会对于我们普通人来说，说是百年一遇也不为过。<br><br>　　马斯克这次令欧洲各国感到愤怒的是他对德法英三国都发表了自己的政治意见，他指责英国首相掩盖了少女性侵案，他支持德国的极右翼政党选择党，认为只有魏德尔这样的人才会让德国拥有真正的未来。在评判法国政府时，马斯克依然选择了支持法国的极右翼政党。<br><br>　　如今的欧美政坛，可以说是乱成了一锅粥。加拿大的特鲁多终于撑不下去，宣布辞职。德国的朔尔茨也解散了议会，将会在下个月举行提前大选，而法国的马克龙也好不到哪里去，就连想要组织一个自己信得过的内阁班子也是举步维艰。而作为美国最传统也最坚定的盟友，英国人自认为美国无论谁上台，也不会让英国为难，但马斯克也丝毫没有给面子，直接掀开了英国的绅士伪装，让世界看到英国绅士们最为肮脏不堪的一面。马斯克甚至因此要求英国首相斯塔默辞职。这真是干了一次大政。<br><br>　　马斯克这么干，欧洲的盟友们一定是觉得他疯了，比特朗普还要疯。特朗普只在乎欧洲腰包里的钱，而马斯克对欧洲却似乎要连衣服都一起给扒了。于是乎，德国、法国以及英国政府纷纷指责马斯克干涉欧洲内政，干涉他国选举。并且，欧洲各国也开始限制马斯克的行动，对马斯克手里的X平台开始制定出更多的限制以及更严格的管控。<br><br>　　马斯克和以前的美国政治金主们不一样，他不但是实体产业的大佬，手里拥有航空航天，汽车等中高端实体产业，更是西方世界诸多新媒体平台中的一方诸侯。而新闻舆论是西方政客们最为熟练的武器，利用舆论平台操作政治方向，从而得到控制全球的实质性成果，一向是西方世界引以为傲的本领。在这一点上，无论是强悍的俄罗斯还是强大的中国，都无法望西方之项背。在全球话语权上，中国想要有所突破，真的很难，更需要漫长的时间以展现实力的方式慢慢争取这种话语权的掌握。除此之外，很难有其他方法。<br><br>　　但这个世界就是这样，有时候你拼尽全力想要得到的东西，往往就是那么遥不可及。但有时候只要你换一个思路，却能发现事情也并没有那么难。就像你好不容易爬上一座山，却发现身边还有一座比自己脚下那座山高上不知多少的山峰，此时的你，是抖擞精神接着爬？还是颓然而坐觉得想要政征服巅峰实在太难？的确，非常难，但如果身边的那座山峰突然倒塌了呢？猛然间，你就会发现，那座原本高不可及的山峰竟然坍塌在自己的脚下。这时候，你就会发现，在竞争中，自己的努力固然很重要，对方的因素其实更容易让你事半功倍。就像马斯克的X平台，如果最终不能一统西方江湖的话，那就极有可能会形成西方媒体话语权的一次大乱斗，大崩塌。<br><br>　　当然，这是后话。我想要说的是，马斯克对欧洲的抨击以及干涉，威力是巨大的，因为他有自己的发声渠道，有自己的粉丝群体。更有着美国政府的强力加持，如果他真的想要针对某个欧洲国家而特朗普又不反对的话，那么这个欧洲国家真的就会扛不住，在马斯克面前，一些中小欧洲国家可以说是不堪一击。资本的强大可以覆灭一个国家，马斯克此时给欧洲小国们的感受应该就是如此。<br><br>　　当然，马斯克并不会真的去利用自己的资源覆灭某一个欧洲国家。对于他来说，想要改变一个国家用不着那么复杂，只要像对待特朗普一样，投资某位欧洲政客即可，而愿意接受投资且马斯克也认为可以一本万利的无疑就是欧洲目前正在蓬勃发展的极右翼政党。比如德国的魏德尔，英国的罗宾逊以及法国的勒庞等。<br><br>　　这些极右翼政党或政客们，在欧洲虽然风头正劲，但却也只能算是少数派，在资金获取上，更是无法和传统政党相提并论。而马斯克的优势恰好就能弥补这些极右翼人士的缺点。极右翼们缺钱，马斯克有；极右翼们缺少舆论平台，马斯克也有；极右翼们缺少后台支持，而马斯克是美国总统特朗普的大红人。而且，马斯克由于其在年轻一代人的正面形象，还能帮这些欧洲的极右翼们带去大量的粉丝和拥趸。对于欧洲这帮正在嗷嗷待哺的极右翼政党来说，马斯克简直就是他们的福音。<br><br>　　当然，马斯克虽然拥有这么多光环加持，欧洲的极右翼政党未必就真的肯接纳这位亿万富翁。欧洲之所以出现极右翼思想回潮，就是因为欧洲本土人需要一个更为纯粹的欧洲，而不是鱼龙混杂的欧洲。马斯克在极右翼人士眼里，也算是一个混杂人士。所以，马斯克真想要对欧洲做些什么，倒也并不容易。<br><br>　　那么马斯克到底是想对欧洲做些什么呢？这个话题其实很大。因为从我的角度来看，马斯克对欧洲无外乎有三个目的：一个是像特朗普一样，从欧洲割肉，但我认为从目前马斯克的所作所为来看，他从欧洲割肉的可能性不大，而且割肉是特朗普的专利，马斯克总不好意思去和特朗普抢肉吃。<br><br>　　第二个目的则是搞乱欧洲，让欧洲陷入更加剧烈的动荡，从而减少俄罗斯所受到的压力。好让特朗普上任后对俄乌战争的协调少了很多阻力。从而最终完成特朗普联俄抗中的大目标。这是有可能的，但我认为还是第三个目的最有可能。<br><br>　　第三个目的就是马斯克想要借助欧洲的极右翼政党来推动欧洲的政治改革，从而实现西方政治体制的一次彻底洗礼，进而获得和东方文明的竞争实力。<br><br>　　或者我说得有点绕，但马斯克的从政和特朗普的从政，都是带有明显政治理想的。特朗普想要的是美国再次伟大，而马斯克想要的则是改良西方政治体系，以最大化的民主集权手段来为西方繁荣续命。所以，他对于欧洲的希望不是要欧洲死，而是想要欧洲涅磐重生。而涅槃重生的最有效催化剂无疑就是极右翼思想。马斯克们非常喜欢自由，但又知道过度的自由会让西方自戕而死。明白这一点的马斯克于是就想到了改良自由的属性。这应该就是他政治理想的基础所在。<br><br>　　但马斯克自然知道自己的时间不多，他的这种想法，别说特朗普会不会支持和认可，就是欧洲本身也对马斯克戒心很重，就像我前面说的，即便是欧洲的极右翼政客也未必就真的愿意和马斯克掺乎在一起。无法，一旦掺乎，极右翼也就不纯粹了，而不纯粹的极右翼，恰恰是极右翼信徒们最为鄙夷的。<br><br>　　只不过，不可否认的是，马斯克的确想要对西方体制进行改革或改良。只是他能否如愿，却是路漫漫的。对此，马斯克不知道是一时的心血来潮，还是筹谋经年。如果是前者，他自然可以在遇到阻碍后翩然而退；如果是后者，那西方世界的血雨腥风恐怕就不是三五年间可以消弭的了。<br><br>　　对于马斯克这样的人，我们还是需要支持他的改良行动，毕竟，乱起来的欧美总要比因垂死挣扎而抱团取暖的欧美好对付，至于欧美能不能在马斯克的催化下涅槃成功，那已经是很久以后的事情了，而我，不看好。回头看一看中国历史上的那些改革天才们就知道，这件事有多难，又有多么的危险。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:28:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[钟岩：对军政府的支持是导致缅甸各方多输局面的根源]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299591-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416134">　　泰缅边境的妙瓦底这个对无数中国人来说如同地狱一般的地方是今天才存在的吗？<br><br>　　不是。<br><br>　　对大量中国公民的虐待，酷刑，非法拘禁，持续多少年了？驻缅甸的相关机构自己心里没点逼数？<br><br>　　支持电诈的，甚至可以说是妙瓦底直接保护伞的是谁？苏奇督。苏奇督又是谁？隶属缅甸国防军序列下的边防军。<br><br>　　缅北的电诈为什么能被端掉老窝，因为至少还有北部还有一支力量是愿意扛起反电诈这根大旗的。那这支队伍现在怎么样了？很久没听说过了，大概是因为被断了电，断了网，断了关口，生活太困难以至于消息传不出来了吧。<br><br>　　有电诈的时代歌舞升平，涤荡污孽之后反而断网断电，或许这就是这个时代最大的悲哀。<br><br>　　而这体现了什么？体现了胞波情谊深似海。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:43:56 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陶然纪：赛博皮卡爆炸案，是对特朗普赤裸裸的警告]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-299590-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_416133">　　跨年夜，美国遭遇了两次袭击。<br><br>　　一次是发生在新奥尔良的汽车撞人事件，凶手贾巴尔先开着皮卡到处乱撞，然后下车持枪扫射，造成15人死亡，40多人受伤；<br><br>　　另一次则发生在拉斯维加斯的特朗普国际酒店门口，一辆特斯拉赛博皮卡突然爆炸，造成司机马修·艾伦死亡，另有7名路人不同程度受伤。<br><br>　　前者案情明了，就是一起宗教极端主义恐怖袭击，凶手贾巴尔在近些年因经济不佳，沉迷伊斯兰教，连打扮都变成了标准的大胡子。<br><br>　　但后者，也就是赛博皮卡爆炸案，疑点重重，不像是恐怖袭击，更像是对懂王和马斯克的政治性警告。<br><br>　　（爆炸的赛博皮卡）<br><br>　　01<br><br>　　赛博皮卡爆炸案的司机，名叫马修·艾伦，是美国军队现役特种部队“绿色贝雷帽”的成员，从军时间长达十九年，接近二十年，事发时正处于休假状态。<br><br>　　我注意到一个现象，在事情发生后，美国主流媒体几乎众口一词地表示，马修是个特朗普支持者，是个MAGA，并且他有心理问题。<br><br>　　比如在一次执行任务后，精神受到了创伤，导致其患上了PTSD，但特种部队的文化不允许存在软弱，因此长期未能得到治疗。<br><br>　　于是在精神问题下，他做出了袭击，先租一辆赛博皮卡，行驶几百公里到达拉斯维加斯的懂王国际酒店，接着突然发起自杀式袭击。<br><br>　　然而在我看来，这些所谓的解释太牵强了，更像是在刻意掩盖问题。<br><br>　　首先，马修·艾伦本人在事发前，根本不像要自杀的样子，这一点，与贾巴尔存在很大不同，贾巴尔沉迷伊斯兰教已有好几年。<br><br>　　连打扮的模样，都变成了大胡子，事发前一天，贾巴尔还发了个视频表示要去杀人。<br><br>　　而马修·艾伦呢？<br><br>　　他在事发前和前妻进行了大量的通讯，和前妻分享自己新买的球鞋，刚租来的特斯拉赛博皮卡，全过程兴奋，看不出一丁点的自杀迹象。<br><br>　　其次，FBI的调查结果让外界更加怀疑。<br><br>　　FBI在进行初步调查后表示，马修·艾伦的车里满载着爆炸物，还发现了两把手枪，尸体头上有弹孔，因此是先举枪自杀了，再引爆皮卡的。<br><br>　　先举枪自杀，再引爆皮卡内的爆炸物？这个说法，让人感觉简直匪夷所思。<br><br>　　要知道，从来没见过这种自杀式袭击的方式。<br><br>　　所以，很多人拒绝相信，认为更有可能马修早就死了，只是被赛博皮卡带到了特朗普酒店门口，再爆炸的，毕竟赛博皮卡有自动驾驶功能。<br><br>　　只要设定目的地，就能自动导航到达。<br><br>　　最后，也是最关键的一点，马修·艾伦作为特种部队成员，还是服役了十几年的军人，不可能是政治菜鸟，如果他真是懂王的支持者，为什么不去炸民主党？<br><br>　　一个懂王支持者不炸民主党，反而要租个特斯拉的赛博皮卡，去炸特朗普酒店，仅仅是因为“精神问题”？这已经不能用反常来形容了。<br><br>　　事情的真相，极大概率不是个人精神问题，而是有人在幕后策划。<br><br>　　马修·艾伦只是个炮灰罢了。<br><br>　　02<br><br>　　下图右边是马修·艾伦，左边是前妻萨拉，两人2018年离婚后，依旧保持着联系。<br><br>　　萨拉很讨厌懂王，2016年大选时，她就多次发帖要求懂王“停止偏见”，而马修·艾伦的政治倾向，目前无从得知，只是主流媒体一直在说，他喜欢特朗普。<br><br>　　但我们看下图，马修穿着的衣服中间有一句话，就是红色那部分，意思是“荣耀归于乌克兰”，这是一句乌克兰的支持话术，通常是重度乌克兰支持者，才会穿的。<br><br>　　这是个重要信息。<br><br>　　说明马修·艾伦，极大概率是“乌友”，如果他是重度特朗普支持者，那应该是个“俄友”，去炸民主党才对，现在有证据显示他是个“乌友”，事情就能解释得通了。<br><br>　　图片<br><br>　　作为“乌友”，肯定是希望乌克兰能赢的，然而目前的局势对乌克兰越来越不利，虽然各种殖人靠着嘴巴，每天能歼灭数万俄军。<br><br>　　但现实中的乌军却颓势日显，整个2024年除了库尔斯克攻势外，不仅再无亮点，还被俄军拿下了大片土地，包括纽约镇、库拉霍沃、谢利多沃等多个大型城市。<br><br>　　这一切的背后，是弹药和兵源的双不足。<br><br>　　先说弹药，乌军的炮弹在2023年后，就开始供应紧张。西方本来觉得，区区弹药而已，增加产量的难度不大，结果发现不是那么回事。<br><br>　　无论欧洲还是美国，说增产炮弹都说了两年多了，始终见不到增产的成果，可见“去工业化”有多么严重，炮弹不足，乌军只能省着用。<br><br>　　双方的火力对比，连乌军自己都承认是1比10，意思是乌军发射一发炮弹，对面俄军能发射10发，很多时候就算发现了好机会，碍于没有炮弹乌军也没办法。<br><br>　　当然，西方不是没想过办法。<br><br>　　比如要求韩国供应，韩国的确供应了不少，比欧洲的整体供应量还大，只是也达不到理想的数量，毕竟韩国的炮弹产能同样不多。<br><br>　　各种原材料要靠进口，想增产不是那么容易的。于是只能满世界搜刮炮弹，最终也没搜刮到多少。<br><br>　　而人员短缺的问题，比炮弹短缺更严重。<br><br>　　在战况最为激烈的顿巴斯，乌军已经没有预备队了，被迫进入到拆东墙补西墙的状态。<br><br>　　假设有A\B两个区域，哪个区域战事危急，就把另一个区域的部队调过去，比如A区紧急，B区相对没那么紧，就把B区的部队调到A区去增援。<br><br>　　这样的结果，就是B区出现漏洞，被俄军抓住，于是B区也变得紧急了，不得不再次从A区派遣增援，结果是A区又出现了漏洞。<br><br>　　这种事情，在2024年的顿巴斯反复上演。你要问，为什么不从A/B区之外的地方调来增援呢？因为乌军没兵了，或者说没什么预备队了。<br><br>　　在许多战线上，面对俄军的精锐，乌军只能用国土防卫部队进行抵抗，主力野战军的伤亡太大，且被钉在几个区域动弹不得，尤其是库尔斯克。<br><br>　　这里被拖住了数万乌军精锐，为了进攻库尔斯克，乌军甚至调走了顿巴斯方向的部分主力部队，是导致在顿巴斯陷入劣势的重要原因。<br><br>　　比起数量，质量更忧心。<br><br>　　在战争头一年，乌军是没太多逃兵的，因为当时参军的大多是热情高涨的民族主义者，但经过三年的战争，那些热情高涨的人死的死，逃的逃，所剩已不多。<br><br>　　而剩下的人热情不高，逃兵日益增加。前段时间甚至出了个大丑闻，乌军从法国训练归来的第155机械化旅，竟然还没上战场就跑了1700人。<br><br>　　整个旅因此废了，此事令乌克兰举国震惊。<br><br>　　很多人揶揄，“第155机械化旅不愧是法国训练的，这是学到了法国精髓啊”，但在我看来，真正的原因，是那些敢打敢拼的乌克兰人不断减少。贪生怕死的比例日渐上升。<br><br>　　这种情况下，你让谁来训练都是这个结果。<br><br>　　弹药紧缺、兵源不足、战事不利，现实对乌克兰已经很严峻了，这时候，懂王再上台的结果是什么？<br><br>　　显而易见。<br><br>　　从马修·艾伦等“乌友”的角度，事情是令人绝望的，我们不知道的是，很多“乌友”是把俄乌战争当成民主和独裁的战争的。<br><br>　　乌克兰输了，独裁就赢了，民主就死了；<br><br>　　乌克兰赢了，民主才会赢。<br><br>　　所以，乌克兰必须赢，至少不能在短期内输掉，怎么办？唯一的办法是给懂王颜色瞧瞧。通过极端事件，警告懂王不要断绝援助。<br><br>　　这就解释了，为什么他会特地租一辆特斯拉赛博皮卡，跑到特朗普酒店门前爆炸，制造轰动新闻。而背后的民主党等建制派，也乐意看到这类事件。<br><br>　　马修·艾伦能达到目的吗？在我看来，起码部分达到是问题不大的。<br><br>　　别看懂王嚷嚷着要“24小时结束俄乌战争”，其实他没这个胆子，毕竟要是得罪军工、传统能源、建制派等多个大型利益集团，后果真不轻。<br><br>　　赛博皮卡爆炸案，更是相关利益集团对他赤裸裸的警告，所以部分减少援助是会的，完全掐断则不可能。<br><br>　　毕竟，敞篷车不是闹着玩的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:41:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>