<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：铁腕总统杜特尔特面临铁腕打击，“不干预他...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288010-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404478">　　据国际媒体报道，菲律宾前国会议员特立尼斯在社交媒体上发布了一则消息，称国际刑事法院，ICC，已经跟50名菲律宾现役及前役警员取得联系，将继续对前总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）进行调查，并很有可能在6月向杜特尔特发出通缉令。ICC对杜特尔特的调查源于他在总统任期内开展的铁腕禁毒行动，按ICC的说法，是该行动据说导致了大量人员的死亡，按杜特尔特政府的说法，是处决了大量的菲律宾毒贩。虽然菲律宾政府曾经反对并短暂中断了调查，但ICC随后宣布重启调查。<br><br>　　早在特立尼斯发出预告之前，菲律宾现任总统小马科斯就已经明确表示，如果ICC对杜特尔特真的下发了通缉令，他也不会将自己的前任移交给ICC。所以，ICC的通缉令对杜特尔特惟一的影响就是，理论上他从此不能再去那些已经加入了ICC《罗马规约》的125个成员国，因为按照规约的规定，如果杜特尔特去了这些国家，各国政府都有逮捕和引渡他的义务。<br><br>　　虽然杜特尔特前年已经卸任总统职位，但其家族在菲律宾政坛的影响力依然不容小觑，他的女儿萨拉·杜特尔特·卡皮奥是现任菲律宾副总统，萨拉还明确表示过，自己将寻求参加2028年的总统大选；杜特尔特的儿子保罗·杜特尔特曾经担任菲律宾南部重镇达沃市的副市长，他现在是达沃市的议员。<br><br>　　杜特尔特家族和小马科斯家族在菲律宾政坛均有重要地位，现在这两大家族的私下权力斗争正在成为焦点。小马科斯现在很可能会利用ICC对杜特尔特的调查进行协商，以寻求与前总统的政治妥协，如果妥协不成，他还可以利用现总统的名义，让菲律宾重新加入《罗马规约》，增加对抗杜特尔特要挟的筹码。<br><br>　　2016年上任菲律宾总统之后，杜特尔特发起的铁腕禁毒战争就一直受到西方国家的指责，指责其有涉嫌“违反人道罪”等嫌疑。2018年2月8日，国际刑事法院宣布启动对菲律宾的“预先检查”（preliminary examination）；联合国人权特别调查员卡拉玛德等人也对杜特尔特的禁毒行动做出了激烈反应，当时，面对国际刑事法院的步步紧逼，曾经表示“为救国愿把牢底坐穿”“如果有罪就直接把我枪毙”的杜特尔特，突然调整态度，声称他不仅要“扇卡拉马德的耳光”，还要将她“扔去喂鳄鱼”。<br><br>　　到2018年3月14日，杜特尔特干脆以书面形式通知外界：“作为菲律宾总统，我现在决定，菲律宾将撤出《国际刑事法庭罗马规约》，并立即生效。”<br><br>　　关于杜特尔特总统的铁腕禁毒行动，其实可以做一个专章来大说特说，在他当总统之前，在2013年他出任达沃市市长时，就发誓要杀尽当地所有毒枭，所以他在市长任内，让这个具有“谋杀之都”称号的高犯罪率城市一下子变成东南亚最安全的地区之一。为了震慑犯罪分子，当地机场附近的广告牌上会悬挂着杜特尔特照片，照片下面写着：“不要在我的眼皮底下犯罪。”<br><br>　　杜特尔特就任总统后，就开始在全国禁毒，那确实是一场战争，到2020年，据菲律宾媒体说有5000多人被处死，杜特尔特总统曾宣称：“所有企图顽抗的涉毒人员可以被直接击毙，无需法律程序！”于是，一段时间里，菲律宾每天都有毒贩横尸街头，那些人的尸体上通常都挂着一块布条，上面写着：我是毒贩，不要学我。<br><br>　　这其实也是虽然杜特尔特已离任总统，但即使是像小马科斯这样的现任总统，仍然对他的威名畏惧三分的真正原因，当然，现在这也成了杜特尔特的反对者借助国际刑事法院这样的外部势力，想一举搞掉杜特尔特的最好借口。<br><br>　　现在，关于杜特尔特还有一种说法，说是由于杜特尔特之前猛烈抨击了菲律宾众议院，称其为“最腐败机构”，因为他的女儿、副总统萨拉手里的数亿机密资金被众议院剥夺，并转交给了安全机构，于是他在电视节目中愤怒指责众议院议长，暗示此举系由众议长策划。<br><br>　　杜特尔特如此轻率地对众议院及议长本人表达激烈谴责，是轻易忽视了“房间里的大象”，也就是集体沉默的合谋者们，可能这已经把自己置于众议院的对立面，而且是把围绕着权力斗争的个人恩怨完全公开化，当然，这些都是我们从国际媒体上看到的一些表达，究竟是不是符合事情的真相，我得划个问号。<br><br>　　杜特尔特在任总统期间曾经迅速推动了中菲关系的回暖，并且强烈表达了远离美国向中国靠拢的意愿，他还积极推动菲律宾对华出口的增加，更是积极参与中国的“一带一路”倡议，期待在此框架下获得铁路建设等基础设施项目的融资支持，但现在这一切都因为2022年总统任期结束嘎然而止；待小马科斯上台后，我们看到，菲律宾正渐渐单方向倒向美国，并开始跟前总统杜特尔特撕破脸，而且，我预计现在只不过是他们撕破脸的初期阶段，小马科斯还在声称他不会把杜特尔特交给ICC，但他是不是真能信守承诺谁说的清？<br><br>　　但是，现在小马科斯政府仗着有美国的支持，在南海岛礁主权问题上针对中国不断进行着失败的尝试，直至杜特尔特公开了围绕中菲仁爱礁争端的所谓“君子协定”后，这一下子令菲律宾政府陷入了尴尬的境地。<br><br>　　菲律宾现任国防部长特奥多罗在“君子协定”事件曝光后表现出明显的焦虑，这一事件正使这位国防部长不得不面对一个尴尬的事实：菲律宾军方与中国达成的秘密协议现在被公之于众。该部长随后向菲律宾民众发出呼吁，试图减轻协议泄露对民众信心的影响，但由于“君子协定”内容的敏感性，这一行为在民众中也引起了广泛的担忧，使得国防部长的呼吁效果受限。<br><br>　　小马科斯政府在公然违背“君子协定”方面表现出了明显的傲慢与不计后果，直接导致了中菲关系向着越来越紧张加剧，小马科斯政府的这一行为被视为是对中国的不信任和挑衅，而更可能会激化双方在南海的争端。<br><br>　　其实，在我看来，杜特尔特把与菲律宾现政府的矛盾公开化，也实属无奈之举，既可能做到打击政敌，但也可能把自己送上危险的悬崖，但是，菲律宾政坛的激烈争端，相对于与菲律宾有着明显国家利益冲突的中国来说，却并非全是坏事，只是因为中国现在还没有放弃既有的不干预他国内政的外交原则，而无法建立起另一种特别的可以保护像杜特尔特这种心向中国的国外政治家的国际保护机制。<br><br>　　就中菲南海岛礁争议来说，一个分裂的、破碎的菲律宾政府显然是大大有利于中国在南海的利益，像杜特尔特及其家族这样的政治势力，在我们建疫“一带一路”的过程里，原本也应得到一种机制性的国际保护，否则在现实层面，确实有很多中国利益在菲律宾这样的国家，会突然面临危机和挑战。<br><br>　　其实，对今天的美国政坛来说也一样，虽然我们有不干预他国内政的中国政策，却决定不了世界上其他国家绝对不干预我们内政，以现在中国的巨大体量，和在全世界广泛而持久的国家利益，我看未来还是应该想办法把中国的朋友圈、老铁圈机制化地保护起来，中国就是要把杜特尔特这样的人保护起来并保护得住，并从中收获应该获得的公正和利益。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 19:33:53 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[肖仲华：不许中国同时交好俄欧？心机太多漏了天机]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288008-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404475">　　所谓天机，通常指不可泄露也不可避免的必然。所谓心机则指人们内心密而不宣的心思或者意图。<br><br>　　美国务卿和北约秘书长都在说，中国不能既想与欧洲友好，又与俄罗斯保持密切关系，不能既与欧洲保持紧密的经贸往来，又与俄罗斯保持密切的经贸合作。这显然是要求中国必需在俄欧之间选边站，与布林肯所谓“要么在餐桌上，要么在菜单上”的美式国际关系原则如出一辙。这种美式国际关系原则固然强盗和霸道，但同时也很漏洞百出。一方面曝露美国的心机（尽管这并不重要），同时更重要的是泄漏了当下和未来国际关系的天机。<br><br>　　要么要么的逻辑，当然不符合中国的多边外交路线以及平等互利，和平共处的基本原则，中国自然不会理会。这叫在法理是行不通。<br><br>　　比法理更重要的是，这完全不符合当前和未来国际关系的必然格局。<br><br>　　要么要么的选择题是美国给出的，欧盟为什么不讲话？<br><br>　　人家舒尔茨刚刚带着庞大的企业代表团访华，奔驰宝马等一众德国著名企业正在纷纷宣布要增加在华投资呢。他们用实际的行动拒绝让中国做美国的选择题。这是不是很尴尬啊？<br><br>　　美国是欧洲的殖民统治者，这是二战后一直存在的事实。可如今的欧洲，尤其是欧盟的领头羊德法两国，最近就一直在强调欧洲的独立自主问题。马克龙讲得最多，舒尔茨做得最多。一个多说少做，一个多做少说，近乎完美地配合起来导演着欧洲的独立运动，大幕已经拉开了。<br><br>　　这个时候，美国还想着替欧洲当家作主，算不算是自作多情呢？<br><br>　　中俄好不好，中俄说了算。中欧好不好，中欧说了算。当前的现实状况是，中俄中欧都很友好。只不过在美国的操弄之下，欧洲偶尔还会曝出一些亲美反中的声音而已，但这并不代表欧洲的主流意志。所以，美国给出的选择题其实就是个伪命题，在中俄欧眼中就相当于放了个并不响亮的臭屁。<br><br>　　我说这个不响的臭屁泄露的不是美国的心机而是天机，原因在于：<br><br>　　其一，美国的心机并非秘密，不需要泄露。<br><br>　　其二，当美国抛出这么个选择题时，已经充分说明中欧关系已经走出了拜登四年来苦心孤诣针对中国打造的围墙，貌似一度成功重建起来的美欧同盟已经瓦解。道理很简单，只有中欧真的友好了，才存在不许中国同时与俄欧友好的逻辑出现。<br><br>　　其三，美国为什么不给出“不许中国同时与美俄两国交好”的选择题呢？因为中俄事实友好，中美事实不友好对吧。这里面最重要的信息在于，美国已经意识到，制约中国的武器和工具，已经不是美国自己，而是欧洲。要么要么的选择题是基于中国已经不在乎美国如何但在乎欧洲如何，中美已经很不友好但中欧已经友好这个基本事实。<br><br>　　其四，美国其实很清楚，在美国近年的步步紧逼之下，中国早已经做了选择题，那就是弃美向欧，就如同当年普京所作的选择一样。当然，如今的普京已经做了更进一步的选择是弃欧向东，而中国的弃美向欧则理所当然包括了欧洲的俄罗斯。<br><br>　　其五，从人类文明进程的角度看问题，今天的世界其实正处在从辉煌了三百多年的海洋文明重返大陆文明的历史转折进程中。尽管中国有海上和陆地两个丝绸之路，这意味着中国是海洋与大陆并重的大思路，但中国在打通陆地丝路上的进展显然要比海洋丝路更快。<br><br>　　中欧班列早已成熟运行多年。中国同东南亚的高铁建设持续推进中。印尼高铁通车，中老高铁通车之后，泰国、越南都已着急起来，纷纷访华并反复沟通，洽谈连接中国的高铁项目。中俄高铁项目也早已立项，只待俄罗斯结束战争后启动建设。总之依托铁路尤其是高铁打通欧亚大陆的交通网络已经成形，这决定了未来欧亚大陆连成一体，摆脱美国海洋霸权的基础工程开始牢固起来。<br><br>　　欧亚大陆文明的再度复兴与崛起，对美国这个海洋霸权国家而言是最致命的打击。当前人类面临的最大选择其实是要么欧亚复兴，要么继续接受美国奴役。选择的主动权在欧亚国家，不在美国手中。美国事实上面临着必然被抛弃的命运。<br><br>　　上述五点综合起来就说明一个简单的真理，不管美国心机如何，终归斗不过天机。美国不断给中国和欧洲出选择题，以所谓餐桌与菜单论威逼世界各国，其实正是美国头大心虚的集中体现。美国当然清楚，逼别人选择本质就是自己被选择。但残酷的现实是，俄罗斯已经选择抛弃美国，中国至少也在被动地抛弃美国，欧洲正在积极主动地创造条件抛弃美国。<br><br>　　此时的美国，其实就是热锅上的蚂蚁。今天无论是美国政府还是美国社会所表现出的一切乱象，都是热锅上蚂蚁所必然表现出的焦虑综合症，一切都已经乱了方寸而已。<br><br>　　普京最近在接受采访时讲了一段意味深长的话：“有时在我看来，如果明天美国告诉欧洲人我们決绞死你们所有人，欧洲人会尽职尽责地询问是否可以用自己国产的绳索来完成。但即使如此，他们也将面临惨败，因为美国不太可能错过如此大的纺织业订单。”<br><br>　　普京对欧洲的挖苦是形象而现实的。普京并非没有看到欧洲正在发生的变化，但在这个时候发表这样的言论，显然是想给正在变化的欧洲再打一剂醒脑针。普京是第一个作出抛弃美国选择的政治家，当然是全球头脑最清醒的人之一。不在乎美国心机如何，只在乎未来天机如何的大智之人，普京即使不算第一，也必需是第二。别问我第一应该是谁。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 19:30:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：前踞而后恭，阿根廷外长来华所为何事？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288002-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404469">　　这两天，南美三国阿根廷、玻利维亚和秘鲁外长都在中国访问，中国的“春季外交”颇为热闹。<br><br>　　其中最为引人瞩目的无疑是阿根廷外长蒙迪诺，其行程也最长（4月27日至5月1日），长达5天。<br><br>　　蒙迪诺一行先到上海，再去北京，今天已抵达北京。<br><br>　　阿根廷各界相当关注蒙迪诺此行，希望她能修复中阿关系。因为米莱上台前后，屡次对中国出言不逊，还执意退出金砖国家，同时向西方一边倒去。<br><br>　　米莱给中阿关系蒙上一层阴影，蒙迪诺访华并不代表米莱已迷途知返，而是形势逼人。<br><br>　　外长再不到中国拜访，恐怕阿根廷与中国的合作关系会被其它南美国家甩在身后。<br><br>　　阿根廷《金融界报》称：蒙迪诺外长正在带领一个“庞大的代表团”抵达上海，她在中国寻找新的机会。<br><br>　　《布宜诺斯艾利斯时报》称：蒙迪诺此行旨在寻求中国投资并加强阿根廷同中国的贸易关系。<br><br>　　《号角报》称：阿根廷央行行长鲍西利和经济部副部长基尔诺也同机抵达。他们渴望与中国讨论货币互换协议，这对阿根廷极为重要。<br><br>　　蒙迪诺还兼任国际贸易部部长和宗教事务部部长，所以，她的行程时间会比玻利维亚和秘鲁外长要长。<br><br>　　阿根廷一位国际事务专家24日分析认为，“蒙迪诺此访旨在厘清误会，释放善意，为米莱政府同中国打开务实合作的大门创造条件”。<br><br>　　具体一点说，蒙迪诺团队的任务是：<br><br>　　一、缓和此前由于阿根廷方面不负责任言论所造成的不愉快的政治气氛，“厘清误会”只是一个体面的说法。<br><br>　　二、通过在京沪两地举办的论坛、座谈等方式，蒙迪诺对阿根廷经济计划加以阐述，对最具投资吸引力的领域向潜在的中方投资者做说明；<br><br>　　三、寻求增加阿根廷产品对华出口供应；<br><br>　　四、为去年6月份签定的价值180亿美元的中阿货币互换协议（已被搁置）举行谈判。<br><br>　　米莱也想继续头铁下去，跟中国搞意识形态对立。<br><br>　　但现实却是如此冷酷无情，他一厢情愿的“用美元取代比索”计划已彻底泡汤，因为拜登政府不可能因为他亲西方就拿美元去帮助他。<br><br>　　美国也不可能向阿根廷提供更大的市场，因为两国农产品是竞争关系。<br><br>　　在政治方面，尽管米莱在当选后已经三次访美，但都没有见到拜登，他见的是特朗普。<br><br>　　特朗普是拜登的政治敌人，米莱此举的代价必然是米莱政府为拜登所厌恶。<br><br>　　米莱是个赌徒，他在赌特朗普上台，拿阿根廷利益去赌。<br><br>　　别看现在米莱派外长率代表团来中国“厘清误会，修复关系”。然而到了11月，如果特朗普获胜，米莱很可能又要”制造误会“。<br><br>　　他并不是一个具有可信度的政治人物，中阿接下来的合作问题，主要是看中国的约束力，而不是听他们怎么说。<br><br>　　蒙迪诺在出发前，与中国驻阿大使王卫举行了会谈。<br><br>　　中国在内乌肯深空站的工作将继续正常开展。所谓“阿根廷想要将中阿空间技术合作典范”内乌肯深空站交给美国的传闻已不值一驳。<br><br>　　阿根廷将像我之前写过的那样，以向美国提供海军基地来平衡这一问题。<br><br>　　至于蒙迪诺此行能收获什么成果？阿根廷人期望值不必太高。<br><br>　　外界关注的《中阿货币互换协议》当中有价值约50亿美元的资金需要再次确认。如果阿根廷能在其它领域做出符合双方利益决定的话，比如锂产业，那么这价值50亿美元的资金将得到确认。<br><br>　　但阿根廷政府在接下来三个月内面临的一系列到期债务问题，仍然会令米莱焦头烂额。<br><br>　　网上的米莱粉很有意思，当阿根廷与中国关系融洽时，从未见过他们赞扬过费尔南德斯总统。反而在中阿关系蒙上阴影时，它们却出来疯狂吹捧米莱。<br><br>　　前两天还在吹米莱政府实现了财政盈余，都盈余了，阿根廷外长还急什么？<br><br>　　这种盈余是以布宜诺斯艾利斯大学白天教室不能开灯为代价的（政府要省电费）<br><br>　　无论是社会主义还是资本主义国家，都不会将这种财政盈余拿来自吹自擂，丢不起这人。<br><br>　　阿根廷经济唯一的亮点是：今年一季度冷藏牛肉出口量增长了23.9%，达到了19.54万吨，出口金额也同比增加了11.1%，达到73.57亿美元。<br><br>　　而阿根廷出口至中国的牛肉在第一季度则占到了78.6%，很多米莱粉不知道吧？<br><br>　　米莱粉更不知道的是：在牛肉出口增加的同时，阿根廷牛肉加工厂却在倒闭。<br><br>　　4月21日，位于阿根廷圣塔菲西纳地区的牛肉加工厂“2035厂”宣布停产，500多名员工只能拿到70%薪水，面临失业。<br><br>　　原因在于，阿根廷严重的通胀问题导致国内民众消费能力下降，虽然出口中国的牛肉增加了，但面向国内市场的牛肉企业却面临困境。<br><br>　　4月23日，布宜诺斯艾利斯地铁公司（SBASE）通过决议，六月份地铁票价将达到757比索，涨价幅度为505%。<br><br>　　听证会之前，到处是民众抗议，要米莱下台，但不涨价，SBASE就得破产。<br><br>　　阿根廷央行已经宣布，新发行的1万面额比索将于5月份流通，2万比索则于年底发行（由中国印钞造市集团印制）<br><br>　　可以试想一下，如果中国没有继续向阿根廷进口牛肉，它连出口企业都保不住，更别说财政盈余。<br><br>　　蒙迪诺不来中国行吗？除了中国，谁能进口如此大量的阿根廷牛肉？<br><br>　　美国、欧洲都做不到，印度人口虽然多，但绝大多数印度人不吃牛肉，他们对蜥蜴更有兴趣。<br><br>　　在中方投资以及增加阿根廷农产品对华出口额方面，米莱如果能维持住前任的成果就已经算是不错了。<br><br>　　在中阿关系发展问题上，中国与阿根廷的格局不是一个层次的。<br><br>　　对中国而言，中阿关系属于中国与拉美地区关系的一部分。<br><br>　　玻利维亚和秘鲁外长同时到访中国，表明中国对拉美国家一视同仁，阿根廷也不要以为自己格外重要。<br><br>　　当米莱政府频频激怒巴西、哥伦比亚、墨西哥、古巴、委内瑞拉、玻利维亚等拉美国家时，那么，中国就不可能不顾及这些国家对阿根廷的态度。<br><br>　　南南合作是大局（南半球的发展中国家进行经济、贸易、技术合作，走自己的发展道路），“全球南方”国家之间如何合作？如何发展？如何共同抵御霸权？中国是最关键的国家。<br><br>　　阿根廷之所以能在南南合作当中扮演重要角色，是因为它奉行不结盟政策，能够发挥自己在拉美的影响力，促进中国与拉美的合作关系。<br><br>　　如果米莱政府一味地想讨好西方，搞投名状，多面出击，不断恶化与兄弟国家的关系，阿根廷就反而成为了南南合作的破坏者。<br><br>　　中阿关系发展的逻辑其实很清晰：<br><br>　　一、中国在促成美国后院国家团结起来，走出属于自己的发展道路。<br><br>　　二、拉美国家摆脱霸权，独立自主地与中国展开合作，有利于中国的全球利益。<br><br>　　三、中国与拉美渴望独立，渴望发展的国家共同抵制搞“窝里反”的二五仔。<br><br>　　根据这个逻辑，中国会与大多数拉美国家站在一起？还是单独给阿根廷开小灶？答案不言而喻。<br><br>　　因此，网上一些以为阿根廷通过示好就能在中国达到某些目的的说法是完全站不脚的。大国外交绝不是小打小闹，只看眼前。<br><br>　　米莱的表现就像是一个小丑，蒙迪诺再怎么努力也跳不出米莱政策的框架，但她又不得不代表米莱到中国示好。<br><br>　　中国人民对阿根廷人民充满善意，但米莱也要回归正常状态。<br><br>　　米莱什么时候回归正常？谁也不知道。<br><br>　　但有一个标准可以参考，那就是网上的米莱粉什么时候消失？<br><br>　　阿根廷这几年还有得折腾，但路是自己选的，要靠自己走完！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 19:23:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[金桥智库：哈佛封校，哥大关门，美国的“五四运动”会...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-288000-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404467">　　今天发生在美国的一幕，像极了当年中国的“五四运动”，这场运动从美国著名的哈佛大学、哥伦比亚大学、耶鲁大学等几所名校蔓延到了全国，目前已经有200多所美国的顶级大学参加了这场运动，他们高喊“解放巴勒斯坦”，“美国去死”的口号，抗议美国支持以色列对巴勒斯坦人的大屠杀。<br><br>　　美国青年的这一次大觉醒，其规模正在接近当年中国的五四运动，因为网上很多视频显示，不但美国大学的教授们在支持学生们的正义行动，更重要的是大学生们的家长们也在强烈支持孩子们的正义行动。而美国警方对大学生们的残酷镇压，更激起了美国社会的更严重的撕裂和对抗。<br><br>　　美国那些无辜而正义的大学生们，只是在自己的校园里静坐游行，抗议以色列对巴勒斯坦人的大屠杀，居然招来飞天横祸。美国的警察就像对待黑社会暴徒一样对付他们，不但大量的骑警骑着高头大马在校园里横冲直撞，甚至将装甲车和坦克开进了校园，更令人发指的是，美国警察还在楼顶部署了狙击手，随时一准备一枪爆头学生运动的领袖。<br><br>　　甚至，我们在流传甚广的视频里面，看到美国警察对学生使用了泰瑟枪。这是一种电子枪，比电棍更为先进。被这种枪击中，就好像上了电刑一样，全身痛苦痉挛蜷缩成一团，严重时会休克。就好像我们老家的农民用电去打鱼一样，只要鱼碰到了电流就会休克。<br><br>　　在很多大学里面，都有数以百计的大学生们被逮捕，而且被捕的大多数都是女生。我们看到美国警察不但粗暴地拘捕女大学生，直接将她们粗野地按倒在地，而且还以搜身为名，上下其手，趁机猥亵女大学生，吃相实在难看。有教授看不过眼了，只是上前质问一下他们在干什么。<br><br>　　结果被更粗暴十倍地打倒在地，头撞在水泥地面上，眼镜掉了，头也被撞得头破血流。估计美国知识分子的尊严从未如此被践踏。美国警察的赫赫武功，丝毫不输当年的北洋军阀，但是我们要知道，北洋军阀暴力镇压学生运动，那是一百多年前的事情了啊。<br><br>　　而美国是在21世纪的今天，而且美国还是被称道为世界的灯塔，一贯向全世界标榜“自由、民主、人权”的普世价值。如今，美国普世价值的画皮，被美国警察亲手撕了下来，在今天的世界上，还有哪一个文明国家，会如此镇压自己的大学生呢？<br><br>　　公知们一直在向中国人灌输，检验一个国家的文明尺度，从来不是看你楼有多高、车有多快，不是看你武器多强大、军队多威武，不是看你科技多发达、艺术多高明，更不是看你拿了多少诺贝尔奖、建了多少海外军事基地，检验你的只有一条：就是你对弱势人群的态度。<br><br>　　如今，这历史的回旋镖杀得公知们遍体鳞伤，他们一向推崇和膜拜的美国，对待弱势群体的态度，就是你不上餐桌，就会上菜单。换句话说，这是一个人吃人的世界，你不吃人，就只有被人吃掉。<br><br>　　所以，对外，美国政府花费巨额援助经费给以色列，并且竭尽全力向以色列运送武器，帮助他们屠杀巴勒斯坦人，甚至还在联合国赌上了美国的国运，多次否决对以色列不利的联合国决议，甚至包括人道主义停火的提案。<br><br>　　所以，对内，美国在大学生们刚刚站出来静坐抗议以色列对巴勒斯坦人大屠杀，就像被挖了祖坟一般，立刻暴跳如雷，用尽了一切手段进行强力的镇压，可怜的手无寸铁的大学生们，昨天他们还是人人敬仰的学霸和名校高材生，今天他们就像猪狗一样对待，在警察的拳头和枪棒下无法呼吸了。<br><br>　　美国已经完全地自绝于文明世界，彻底露出了狰狞和面目和獠牙。他们不但在外国四处烧杀抢掠，他们甚至连国内的大学生们，那些可爱的青年人都不放过。<br><br>　　毛主席说，哪里有压迫，哪里就会反抗。越来越多的民众站出来了，他们在美国各大城市举行游行示威，声援美国大学生们，这使得美国的这场学生运动，越来越像是中国一百多年产的五四运动。<br><br>　　现在的问题是，美国的大学生们是被暴力机器轻易地镇压了下去，还是会进一步觉醒，演变成一场革命。他们会不会组织起来，会不会记住毛主席的名言“枪杆子里面出政权”。<br><br>　　如果他们真的有英明勇武之人，不满足于嘴炮和抗议，而是挺身而出，组织武装暴动。我想也不是没有军队会支持他们，他们也是可以通过宣传策反一部分军队和警察的。就像中国的那一批五四青年一样，他们最终在被血腥镇压以后，并没有屈服，而是勇敢地拿起了枪，投身于波澜壮阔的大革命事业当中，并且成功地消灭了一切反动派，建立了一个全新的中国。<br><br>　　美国的大学生们会走上这一条路吗？我看是有这种可能的，这个时候，我们需要向美国出售上千上万的毛主席语录和毛选，我们应该在延安和井岗山，开办培训班，为美国的大革命培养骨干和领袖，就好像苏联当初援助中国的大革命一样，十月革命不仅仅只是向中国输入了马列主义，还有黄埔军校和先进武器。<br><br>　　如果美国真的暴发了内乱和大革命，猜猜全世界谁得益最大？毫无疑问那是中国。我们不但要向美国输出TikTok,我们还应该向美国输出毛选和小红书，让美国青年和美国人民的觉醒更进一步。当美国的大革命闹起来，美国的内战打起来。<br><br>　　全世界的资本都会从美国逃离，寻找新的安全港湾，到时候人们就会发现，这个最安全的港湾也只有中国了。这两天A股的暴涨，就是这个趋势的前兆。被美元霸权和国内金融买办压制了数十年的中国资本市场，将迎来前所未有的机遇！<br><br>　　美国青年们，继续雄起吧，让暴风雨来得更猛烈一些吧！今天的美国犹如二战前的德国，已经被犹太寄生虫彻底掏空了，雀占鸠巢！你们要勇敢一些，拿起枪夺回自己的家园！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 19:21:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，战略大反击，终于开始了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287996-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404463">　　今天，一场战略大反击，终于开始了！<br><br>　　我之前就说过了：拜登过去几十年的政治生涯中，外交和国际事务是他最熟悉的一块，所以他上台之后，就精心布局、认真谋划，设了一个环环相扣的局。<br><br>　　但人算不如天算，从他上台以来，他就胸有成竹、从容不迫地，把所有事情都搞砸了。<br><br>　　我们一个地方、一个地方来看。<br><br>　　先从欧洲说起。<br><br>　　本来特朗普时代，欧洲对美国很有意见，但拜登上台后，送上一大串甜言蜜语，欧洲人就开始改想法了。<br><br>　　最典型的例子，就是我们和欧洲谈了很多年的投资协定，在拜登上台后才4个多月，2021年5月，就被欧洲议会给冻结了！<br><br>　　同时美国人还提出：欧洲各国派出军舰，到南海维护“航行自由”，向我们施压时，英国、法国、德国都答应了。<br><br>　　当然这里不得不提西班牙人：他们最积极，当机立断，派出一艘大航海时代的三桅帆船，最早抵达东亚，然后和美日军舰举行了联合军事演习。<br><br>　　既没让我们觉得有压力，又绿色环保无污染。<br><br>　　十足的海军小能手！<br><br>　　但欧洲人嘛，因为和我们距离远，大家没啥太大的瓜葛，所以最早欧洲人的态度是：对抗中国，他们非常愿意出嘴，但不愿意出手。<br><br>　　那怎么办？<br><br>　　拜登一笑！<br><br>　　换个方向！<br><br>　　这里就到俄罗斯了。<br><br>　　因为对俄罗斯，欧洲人的普遍态度是：又爱又恨，还瞧不起！<br><br>　　为啥爱呢？<br><br>　　因为俄罗斯有廉价能源，从苏联时开始，大家联系就很广泛！<br><br>　　输油管道！<br><br>　　天然气管道！<br><br>　　还有更生猛的，俄罗斯还大量出口铀，核电站发电的原料！<br><br>　　大家看看：光在乌克兰，俄罗斯通往欧洲的输气管道，就有这么密！<br><br>　　为啥恨呢？<br><br>　　但东欧和西欧，恨的理由不同！<br><br>　　东欧人恨，是因为历史上，沙俄还有苏联，实在太生猛了！<br><br>　　波兰被瓜分过三次！<br><br>　　东欧一堆国家被苏联占领过！<br><br>　　再加一堆烂事，像匈牙利事件、“布拉格之春”啦什么的！<br><br>　　西欧人恨，是怕它称霸！<br><br>　　拿破仑战争后，俄罗斯可是当“欧洲宪兵”，当了快30年！<br><br>　　一想起从1816年到1853年，西欧人就有点打哆嗦！<br><br>　　苏联时，北约和华约对峙，钢铁洪流一夜间，就可能杀来！<br><br>　　为啥瞧不起呢？<br><br>　　因为俄罗斯这个民族，对欧洲人来说，实在太怪了！<br><br>　　它长得像欧洲人，也接受过欧洲的文化！<br><br>　　但它信的，却是东正教！<br><br>　　还曾经被蒙古人统治过！<br><br>　　甚至还带着蒙古人的血！<br><br>　　像在十月革命时，有个蒙古人去列宁家拜会，结果喝到了咸味奶茶，这蒙古人挺好奇，问列宁：你们白人喝奶茶，都喝甜的，你怎么喝咸的呢？这是东方风格的呀！<br><br>　　结果列宁跟他讲：他奶奶是卡尔梅克蒙古人，也就是我们说的土尔扈特人，所以他们家一直就有喝咸味奶茶的习惯。<br><br>　　俄罗斯和苏联历史上，不少人都有蒙古血统，像苏联元帅铁木辛哥、布琼尼，还有勃列日涅夫什么的。<br><br>　　甚至俄罗斯的城市，像列宁格勒、还有大家熟悉的斯大林格勒，这中间的“格勒”，其实也是从蒙古语“郭勒”来的。<br><br>　　大家想想看，我们内蒙是不是一大堆“郭勒”：锡林郭勒、霍林郭勒、乃林郭勒……在蒙古语里，它的意思本来是“河”，结果俄罗斯人也不懂，直接拿去当“城市”这意思用了。<br><br>　　顺便说一句：我们东北话里的“旮旯”，也和这词，据说是同个来源。<br><br>　　“希特勒德国继续围困列宁旮旯，还在1941年7月，向斯大林旮旯发起了进攻”，这味道，这气质，你不妨慢慢细品一下……到这里，就明白欧洲人对俄罗斯人，啥感觉了吧？<br><br>　　这就有空隙可钻了嘛！<br><br>　　所以拜登上台后，先伪装出一副架势：我们准备离间中俄关系！<br><br>　　还和普京在瑞士日内瓦，搞了会面！<br><br>　　之后没几天，拜登就脸一抹，英美军舰进了黑海，和俄罗斯搞冲突，把火慢慢地烧起来，等火稍微大一点，又让乌克兰人公开说：美国已经答应我们进北约啦！<br><br>　　然后俄罗斯人一怒，大军压境，进逼乌克兰，在它周围搞各种演习，想逼它回到原来的状态，结果拜登乘机，再泼上一瓶油。<br><br>　　俄乌战争爆发！<br><br>　　整个形势“唰”地，为之一变！<br><br>　　就问你欧洲，你是准备跟美国站在一起，还是现在装不知道，等俄罗斯人杀你家门口来？<br><br>　　结果欧洲人，就这么稀里糊涂地，被绑上了战车！<br><br>　　拜登大笑！<br><br>　　但拜登为啥，突然之间，想先搞俄罗斯呢？<br><br>　　因为他和希特勒一样，有个幻觉：俄罗斯就像一个破房子，现在美国只需要狠狠地踹上一脚，那么整个建筑就会轰然倒塌！<br><br>　　俄罗斯是不是个破房子，虽然中俄挺友好，但说句实话，在历史上的绝大部分时间，它还真是，总是一副摇摇晃晃，弱不禁风的样子！<br><br>　　但问题就在于：无数次历史经验证明，俄罗斯很多时候，确实是一个破房子，但只要有人朝它狠狠地踹上一脚，房子里会立即冲出来一群人，狠狠地把这踹门的人，揍上一顿！<br><br>　　但在当时，拜登不知道啊！<br><br>　　所以他就狠狠地，踹上了那一脚！<br><br>　　然后准备等俄罗斯轰然倒下后，他就可以瞄准美国最主要的对手！<br><br>　　这不用说，大家也能猜到：那就是我们！<br><br>　　虽然在俄罗斯那边，拜登在放火，但针对我们，他下手挺多！<br><br>　　第一招是从阿富汗撤军！<br><br>　　开撤之前，拜登牛逼哄哄，说中国你死定了，我从阿富汗把军队撤出后，就拿来对付你。<br><br>　　对这撤军，拜登也没太在意，觉得塔利班就是一群拖鞋党，我美军想要撤出阿富汗，还不是来去如风？<br><br>　　更何况，在阿富汗，我美国还训练了30万军队，塔利班才7万，30万打7万，绝对优势在我啊！<br><br>　　结果话放了还不到一个月，塔利班就攻城拔寨，势如破竹，阿富汗政府军几乎在一刹那间，就彻底土崩瓦解。拜登的老脸，瞬间打得肿成猪头，在全世界面前，丢了个大脸。<br><br>　　结果第一招哑炮了，第二招也白废了。<br><br>　　当时美国绕着我们，组织了一大堆军事演习，规模庞大：从东到西，从南到北，什么“马尔巴拉”演习，什么号称遍及全球的“2021年大规模演习”……反正一大堆。<br><br>　　显然就是想挟阿富汗撤军“胜利”之势，给我们来个海上大示威。<br><br>　　结果海上大示威在搞的时候，全世界都在看美军在阿富汗的窘态，一会儿空中飞人，一会儿它的北约盟国大骂美国人自私，光顾着自己跑路，不让他们的飞机降落……<br><br>　　白费力气，抛了无数个媚眼，结果没人看！<br><br>　　第二招废了后，导致他之后的第三招也废了。<br><br>　　其实拜登在和普京会面，他就悄悄地，利用2021年G7峰会的机会，和英国、澳大利亚人敲定，要搞个“澳哭死”，撬了法国人的潜艇大单，换成它给澳大利亚配核潜艇。<br><br>　　本来他想象中的场景，应该是阿富汗撤军之后，美军声望大涨，再加上当时各国军舰，围着我们到处乱转，我们吓得瑟瑟发抖，然后他器宇轩昂，冲上来宣布。<br><br>　　这种情况下，法国人肯定不敢说啥！<br><br>　　但前面全砸了，法国人就敢说啥了！<br><br>　　结果他只能硬着头皮宣布，然后法国马上跳起来，欧盟也跟着跳起来了；澳大利亚边上的马来西亚、印度尼西亚，因为觉得受到威胁，也马上跳了起来！<br><br>　　这最初的三招，统统都打完后，美国反而形势大坏！<br><br>　　因为效果太差，在这之后很长一段时间，拜登不得不胡乱加戏！<br><br>　　像一会儿连续派出副总统、国防部长啥的，跑越南去，想要拉拢它！<br><br>　　但越南人表示：糖衣我吃，炮弹还给你！<br><br>　　像组织美日印澳四方会谈，结果印度人说：这个我要，那个我也要！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　拜登太不了解印度人了！<br><br>　　美国人和别人合伙，如果不是它拿大头，它会觉得它输！<br><br>　　但印度人和别人合伙，可是如果不是它拿全部，它会觉得它输啊！<br><br>　　明摆着就是要出力少，要价多！<br><br>　　但这种乱整的队形，硬拉的草台班子，肯定起不了啥大作用嘛！<br><br>　　所以拜登在整理完思绪后，又开始对我们猛烈的出招了！<br><br>　　就是近段时间大家熟悉的三招：<br><br>　　在军事上，搞“亚洲小北约”，让日本牵头当“副警长”，韩国和菲律宾加入！<br><br>　　在科技上，各种封杀越来越狠，尤其是芯片领域！<br><br>　　在金融上，则是搞起ABC，也就是Anywhere but China！<br><br>　　哪儿都可以去，但就是不许去中国！<br><br>　　但在这些方面，他是有弱点的：中国是世界第一工业大国，美国只是金融大国，众所周知，工业能力等于战争能力，摊牌是美国不能承受之重！<br><br>　　所以它天天嚷着，这方面一定要“设护栏”！<br><br>　　本以为在科技上，它肯定能打赢我们，结果到现在华为手机芯片也突破了，AI芯片也搞出来了，科技战这一块，看来是接近惨败了。<br><br>　　金融上呢？<br><br>　　这世上，商人是没有祖国的，一时不让人家赚钱，人家还可以忍；但长期不让人家赚钱，这人家不见得能忍吧？<br><br>　　到这里，我们就能看出：从2021年起，美国人发动的攻势，不管是全面进攻，还是重点进攻，已经都被粉碎了！<br><br>　　人类战争史上，一旦敌方的攻势被瓦解，被遏制住，必然会迎来反击！<br><br>　　所以我们今天看到：现在我们对准欧洲方向，开始了反击！<br><br>　　为啥是欧洲呢？<br><br>　　因为这个世界上，主要有四大力量：中、美、俄、欧。<br><br>　　美国极力想形成的，就是在俄乌战事后，形成美欧VS中俄这种格局！<br><br>　　把欧洲这数百万平方公里，近17万亿美元的GDP，7亿多人口，绑上它的战车！<br><br>　　为啥拜登一上台，第一个出手的，就是安抚住欧洲？<br><br>　　为啥他要挑动俄乌战事，把俄罗斯和欧洲推向对立？<br><br>　　就因为欧洲很重要！<br><br>　　兵家必争之地！<br><br>　　从北极角度，感受一下欧洲的位置。<br><br>　　所以这段时间，美国人不管是谁，跑到欧洲，就唧唧歪歪，说在乌克兰战场，俄罗斯为啥能打得那么好，因为背后有我们。<br><br>　　为啥美国人敢搞离间呢？<br><br>　　因为它很自信：觉得一欧洲里面，它有第五纵队；二有俄乌战事；三我们的产业也起来了，和欧洲有竞争。<br><br>　　确实差不多在去年，美国人一推再推，欧洲那群亲美的力量很活跃，一副要站上美国战车，和我们脱钩，搞阵营对抗的架势，中间还有很多的折腾。<br><br>　　但折腾一大圈后，欧洲人发现：至少三件事，没法搞定！<br><br>　　一是能源价格搞不定！<br><br>　　美国和挪威确实有天然气，但价格太贵，实在吃不消，中东卡塔尔和澳大利亚天然气产量也挺不错，但卡塔尔的液化天然气船，才刚到我们这里下单，澳大利亚又太远！<br><br>　　更重要的是：后两家还得大建液化天然气码头，只要明后年才能建好！<br><br>　　什么时候运出去，恐怕得猴年马月！<br><br>　　二是它没法找到我们这样规模的市场，也没法找到我们这样的商品供应地！<br><br>　　美国人一直跟欧洲人吹印度，还吹东南亚。<br><br>　　但这事美国人骗不了欧洲人：东南亚有多大潜力，他们当年都殖民过，难道不比你美国人更清楚？<br><br>　　更何况，东南亚那么多国家，语言、人种、文化那么不同，不管是营商环境，还是劳动力素质，或者基础设施，没法比嘛！<br><br>　　至于印度，那就更算了！<br><br>　　前面说过：印度人和别人合伙，可是如果不是它拿全部，它会觉得它输啊！<br><br>　　放弃我们，单靠印度的话，印度肯定能把欧洲人吃得，连骨头都不剩！<br><br>　　三是欧洲人发现，美国人之前吹的它能保证欧洲安全，非常不靠谱！<br><br>　　美国人满脑子想的，就是赶紧抽身出去，让欧洲人自己对抗俄罗斯！<br><br>　　当然了，美国高价武器，那是必须得买的哦！<br><br>　　所以前两天，马克龙大骂，说再这样下去，欧洲有“灭亡的危险”！<br><br>　　他还说：欧洲人永远不会是美国人的附庸！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　欧洲亲美的人，不管是能源，还是市场或安全，他们一样都搞不定！<br><br>　　那怎么办？<br><br>　　我们就看到：我们的老熟人冯德莱恩，七个小矮人他妈，渐渐地，声音不怎么响亮了，她心心念念的北约秘书长，估计要泡汤了，连继续干欧盟委员会主席，德法两家都齐力反对！<br><br>　　这脸就丢大了去了！<br><br>　　她可是德国人啊！<br><br>　　德国那位靠写儿童书起家的副总理兼经济部长，还有“360度”外交部长，上次德国总理领了一大堆工商界巨头，来我们这里，居然没带他们俩！<br><br>　　欧洲国家的气氛，也是渐渐起来，比如说被美国一直在骂的右翼，意大利、瑞典、芬兰等国都纷纷上来了，德国的右翼选择党也崛起得非常快！<br><br>　　这帮人嘴上，虽说也喊着美欧要团结，但人家心里想得，还是自家的利益第一，根本不喜欢神叨叨地，像之前那批人，一会儿高唱LGBT，一会儿高唱别的什么经。<br><br>　　急得拜登从去年开始，就经常要亲自给他们上上课，做做思想工作！<br><br>　　那些亲美的人，欧洲还有没有呢？<br><br>　　有的，但基本在东欧，还有北欧。<br><br>　　但他们亲美，主要还是怕俄罗斯，想要美国能给他们提供保护，和冯德莱恩，还有德国那两位，品种不怎么相同！<br><br>　　要从思想层次来看，恐怕更接近特朗普，而不是拜登，像波兰总统杜达，如果不是俄乌战事，其实他根本就和拜登不对盘！<br><br>　　但就算特朗普再次上台，他态度也很明显：欧洲的事，他不想管！<br><br>　　现在的形势，怎么来形容呢？<br><br>　　就是自从拜登上台后，在欧洲搞出的那股亲美的潮水，经过这一年多，我们小心的操作，已经慢慢地，自己开始退潮了！<br><br>　　这意味着什么呢？<br><br>　　拜登做梦都在想的美欧VS中俄，从现在的形势来看，已经没法实现，快要破局了！<br><br>　　在这种时候，不把欧洲当成反击方向，选哪里呢？<br><br>　　这不由得让人想起当年的往事：在解放战争时，当国民党军全面进攻、重点进攻都被粉碎后，解放军立即千里跃进大别山，开启了战略反攻！<br><br>　　攻守之势易矣！<br><br>　　忍不住想到1999年5月7号！<br><br>　　离现在，已经快整25年啦！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 19:18:27 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[杨风：果然！ 布林肯代言 福建舰电磁航母]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287988-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404455">　　美国国务卿布林肯结束了访华的行程。这是布林肯任内第二次访华，也可能是他最后一次以美国国务卿的身份来到中国。<br><br>　　纵观布林肯三年多来和中国打交道的模式，并不是很成功，也不是很和谐。<br><br>　　2021年3月，中美两国于美国阿拉斯加州举行高层战略对话，这是拜登上任之后两国举行的第一次高层对话，照理应该是全球两大国坦诚，又开诚布公的对话。<br><br>　　然而，一场双方期待的对话，却成了布林肯带着团队，向中国展示以实力为基础的对话。<br><br>　　美方如此坦诚，当然也被中国团队礼尚往来地回怼了过去，杨洁篪回应说：“尔等”在中国面前没有资格说，你们从实力地位出发同中国谈话。<br><br>　　自此之后，布林肯就”很难“同中国谈得上话。该年7月，中国只让美国副国务卿谢尔曼访华，而且只能够到天津。<br><br>　　这就是美方求仁得仁的结果，既然要以实力地位出发，那中方也就”给“，不吝啬 ，爱来就来，不来拉倒。<br><br>　　这一次也不例外。<br><br>　　布林肯于24日抵达上海，中方并没有给予红地毯相迎，接机人员也仅仅是上海外事办主任。<br><br>　　其实，美方一直没有搞懂一点，全球两大国在会面商谈的时候，不要在事前搞小动作。美方在布林肯访华之前放出风声，美国正在检讨对一些中国的银行实施金融制裁，踢出国际金融清算体系SWIFT外。<br><br>　　1 中方讲究礼数<br><br>　　布林肯跟中方人员打交道是碰过壁的，竟然还是没有寻求改善之法，还是搞施压那一套。因而再度碰壁，那也是理所当然。<br><br>　　不过，中方这些年来也有一套待人处事的”规矩”，朋友来，自然是以礼相待，如果来的不是朋友，中方也会有相应的礼数。<br><br>　　2011年1月11日，美国国防部长罗伯特？盖茨访华，由于之前盖茨曾说，中国搞不出隐身战机，结果就在他走下飞机的时候，中国歼-20首飞。盖茨回美后气愤地说，中国这是刻意打他的脸。<br><br>　　有关这方面的回礼，中国都是有安排的，要符合对方的身份，回礼也合乎对方的职权范围。<br><br>　　2023年8月美国商务部长雷蒙多访华，华为推出Mate 60系列手机。因为美国商务部经常性地对中国推出芯片限制措施，又三不五时宣布新的实体清单，把中国企业和实体机构加入清单中。<br><br>　　对于布林肯此次访华，央视新闻恰巧对正在准备海试的福建舰航母甲板进行拍摄。从揭露的画面来看，在甲板上有非常清晰的三条电磁轨道，这是福建舰航母的电磁弹射轨道。<br><br>　　以航空母舰电磁弹射来说，全球只有中美两国是唯二的国家，具备电磁弹射舰载机的能力。<br><br>　　到目前为止也只有美国的福特级航母，和中国福建舰航母装设了电磁弹射轨道。因此，这两艘也是全球唯二的，装设了电磁弹射轨道的航母。<br><br>　　只不过，美国福特级航母的电磁弹射似乎出了一些问题，故障率高。虽然美军声称，首艘福特级航母的电磁弹射装置已经有所改进，故障率降低了，但这艘美军号称有史以来战斗力最为强大的航母，却不是按照之前的计划，派往西太平洋对付中国，而是在大西洋服役。<br><br>　　2023年10月，巴以冲突爆发之际，美军立即派遣这艘福特级航母前往东地中海，意欲威慑中东国家。<br><br>　　然而，这艘福特级航母出任务没多久，美军鉴于情势“没有那么紧张”，又调派了回去，只留下“艾森豪威尔”号航母继续执行任务。<br><br>　　所以，这艘福特级航母执行任务的能力和战斗力实在有点悬。<br><br>　　因为这艘航母的舰载机和其他尼米兹航母的舰载机是相同的，唯一不同的是舰载机弹射装置。如果不是福特级航母的电磁弹射仍然没有达到要求，没有理由这艘福特级航母在高调出场下，却不是高调执行任务，借此宣扬美军航母的强大。<br><br>　　这是最启人疑窦的地方，也不是美军历来的行事风格。美军向来是能示强就示强，哪有跟对方、对手客气的道理？<br><br>　　2 到底谁具备实力地位？<br><br>　　如果福特级航母的电磁弹射仍然有问题，故障率不合格。那么中方的福建建航母在正式服役后，将会是全球唯一的，具备性能合乎要求的电磁弹射系统。<br><br>　　这时候以此向美国国务卿布林肯展示，最是恰当不过。<br><br>　　这是给布林肯和美国一个清晰的信号，中国海军实力又再更进一步，到底谁具备了实力地位，中美两国该如何相对说话？美方需要再掂量、掂量一番。<br><br>　　3 掀开中国海军新的一页<br><br>　　虽然，中国海军没有在4月23日海军节展示福建舰电磁弹射系统，也虽然在布林肯来访时央视展示这些画面可能是纯属巧合，然而福建建航母即将海试，福建建航母上的电磁弹射系统也将面向世人，展露中国独特设计的中压直流电磁弹射系统。<br><br>　　更进一步说，这也是中国的中压直流综合电力系统，为中方全电推进大型舰船立下基础。不仅仅是电磁弹射，还有激光高能武器，轨道炮等。<br><br>　　可以说，福建舰航母一旦正式服役就是领先。<br><br>　　而且，福建舰只是第一艘中压直流全电推进系统，正在进行建造的其余中国航母，都将是全电推进系统。并且，往后中国大型军舰，也都可能是全电推进，例如076两栖攻击舰，甚至是驱逐舰。<br><br>　　因此，福建舰海试将掀起中国海军新的一页，自此之后，中美两国到底谁应该以实力地位说话，彼此都要重新掂量一番。<br><br>　　不要忘了，以中国的工业能力和造舰速度，一旦福建舰海试成功后，中国海军全电推进系统的大型军舰将陆续服役，美国海军若不能够于短时期内解决电磁弹射故障率高的问题，以及造舰速度慢的问题，美国海军至少在水面舰艇方面将首度出现落后中国的情形。<br><br>　　这会是百多年来全球海军力量的大转变。<br><br>　　这也会是1922年在美国华盛顿召开的五国海军协商，签订《华盛顿海军条约》以来，排在首位的西方海军力量被逆转。当然，这还需要些时日。<br><br>　　4 美国实力地位增加，还是弱化？<br><br>　　回到布林肯和中美关系来，我们也借此机会，回顾三年来的中美关系，以及彼此往后的相对局势。<br><br>　　以布林肯为首的美国外交团队自始至终都是要以实力地位出发，企图压制中国。只可惜三年下来，除了美国股市高涨，美元指数在高位，以及经济数据飘忽之外，其余在国际政治和军事建军上，美国对华没有多大的进展。<br><br>　　在国际政治上，美方最大的收获是借由乌克兰冲突，成功阻绝了俄罗斯和欧洲国家的经济融合，也把欧洲绑在了美国的战车上。<br><br>　　然而，也因此种下了后患。美国陷进了乌克兰冲突，2年多了仍然无法脱身，更别说整垮俄罗斯。同时，也为美欧关系埋下日后争执的雷。这个雷迟早是要爆的。<br><br>　　此外，2023年10月爆发的巴以冲突，也是美国的心头之患，尽管从军事层面看，中东地区国家军事实力不强，不足以颠覆美国在中东地区的影响力。然而，伊朗阵营正在以另一种形式，企图驱赶美国在中东地区的影响力。<br><br>　　伊朗正在以中俄两国为后盾，这是背靠中俄，然后往前和以沙特为首的阿拉伯联盟和解，进而挤压以色列和美国的空间。当然，这些战略的背后都有中国在背后的扶持和规划。<br><br>　　如杨风之前的分析，中东地区已然形成了伊朗、以色列和阿拉伯三方区域势力，背后则是美国和中俄的大国力量。<br><br>　　可以这么说，拜登三年任期下来，美国在中东地区从主导性的力量，或强势地位，转为和中俄两国分庭抗礼的局面。这对执掌美国外交大任的国务卿布林肯而言，是倒退还是前进？这是不言而喻。<br><br>　　如果再考虑国际间去美元化的风潮，美元的世界货币地位的确是在走下坡。<br><br>　　虽然美元的国际支付的占比并没有降低，那是因为在乌克兰冲突后，美元抢了欧元的份额，而去美元化的风潮是实实在在地进行，尤其是在中东地区、东南亚国家和南美洲。<br><br>　　那么，三年来美国在全球的实力地位是增加，还是弱化了？<br><br>　　5 结论<br><br>　　把2021年3月那次的中美高层战略对话做一个对比，三年下来，中美关系历经波折，虽然最终还是保持在一个某种程度的对话，但两国的关系并没有实质的进展。<br><br>　　而布林肯提出的应对中国的指导方针：“应该竞争的时候竞争，可以合作的时候合作，必须对抗的时候对抗。”除了在气候议题上，两国几乎没有什么可以合作的空间。<br><br>　　而一个多月前，当拜登政府推迟美国汽车尾气排放目标，耶伦又提出中国产能过剩的言论，针对中国新能源车的优势，中美两国仅有的气候合作议题，等于是被美国丢弃了。<br><br>　　这就是布林肯三年多来的中美外交“成绩”。不论是他的三个中国关系指导方针，还是以实力地位出发的策略，都形同破产，至少是毫无成绩可言。<br><br>　　对于布林肯的以实力地位进行商谈，中方更是借由福建舰的电磁弹射展示，强力回应美方。既然这是布林肯所追求的，那就成全他的心愿。<br><br>　　今天的分析和推理就到这里，我们下期再会！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 18:10:41 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：英国计划出毒招]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287983-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404450">　　当今地球村，<br><br>　　论大国谋略，东方大国堪称佼佼者；<br><br>　　论滚刀肉能折腾，东邪西毒当仁不让；<br><br>　　论摆烂，选手就更多了，可谓数不胜数。<br><br>　　但若论敢为天下先，英弟绝对名列前茅。随便举几个例子：<br><br>　　几年前的疫情，大家都惶恐不安时，群体免疫路线就是由英国最先提出。是非对错姑且不论，但确实敢为天下先。<br><br>　　乌克兰战争之初，大家都认为乌克兰危在旦夕，就连美帝都想让泽连斯基跑路。又是英国让泽连斯基坚持下来，说援助随后就到。后面每当战争关键点，英国都会推动西方给予乌克兰更多援助，把俄罗斯气得直跺脚。<br><br>　　前段时间，英国又在讨论要不要把所有非法移民转移到卢旺达。虽然这事未必能成，但是在欧洲敢讨论这个话题，就相当于第一个吃螃蟹。<br><br>　　但凡地球村有啥热点大事，英国都会掺和一脚。大家想想看，地球村还有哪个热点英国没有掺和呢？肯定有人想到，最近美国大学的靓丽风景线，年轻学子们正在遭到美国政府打压。如果英国有种，就该向美国派兵。其实英国不太可能向美国派兵，因为英国原本在美国就有驻军。英国是唯一在美国有驻军的国家：英军在弗吉尼亚州有3500人，在阿拉斯加州有1900人。<br><br>　　除了美国，另一个持续很久的热点，当然就是加沙地带了。<br><br>　　英国能忍住不去加沙地带插一脚么？当然不会。<br><br>　　根据BBC新闻4月27日报道，有消息人士透露，英国政府正在考虑向加沙地面派遣军队，以通过新开辟的海上通道参与援助物资的运输工作。<br><br>　　众所周知，加沙问题的主导者是以色列和哈马斯（背后是伊朗）。正常情况下，英国不太愿意掺和其中。<br><br>　　以色列不仅是中东小霸王，在整个西方都很霸道。原因很简单，政治层面讲，由于希特勒排犹的原因，让整个西方在二战之后对犹太人有某种程度的愧疚，不惹犹太人在西方是政治正确。这次美国校园风景线，年轻学子们之所以被镇压，就是因为触碰了犹太话题。另外犹太人在金融和舆论界的强势地位，也让西方国家面对犹太人时退避三舍。<br><br>　　再说哈马斯，其实也不好惹。在中东那块饱受蹂躏的土地上，哈马斯那种组织，大家是能不惹就不惹。即便是英国，如果没有美国走在前面，也不会轻易招惹哈马斯。还有一条就是，加沙问题的本源，很大一部分是英国惹起的。所以英国通常都躲在一边，免得挨骂。<br><br>　　那么英国这次为啥又表示往加沙地带派兵了呢？答案很简单：各方时机成熟了。<br><br>　　首先，以色列方面不再排斥<br><br>　　加沙地带巴掌大一点地方，以色列打了快半年了，还是没能消灭哈马斯，长此以往必将陷入战争泥潭。这种情况下，以色列不再排除西方国家介入。英国和中东传统的阿拉伯国家关系还不错（详情可参考阿拉伯国家的富豪喜欢到英国去投资，比方说曼城俱乐部老板）。英国介入加沙地区，其实可以充当以色列与阿拉伯国家之间的桥梁。<br><br>　　其次，哈马斯也在苦苦支撑<br><br>　　虽然哈马斯行事很极端，但终究是血肉之躯，和以色列武器水平差距太远，即便有伊朗等国支持，日子也不好过。哈马斯也希望外界介入停战。<br><br>　　前不久哈马斯领导人哈尼亚在访问土耳其期间接受采访时提出，哈马斯的第一要求始终是关于“安全担保国”的问题，希望埃及、卡塔尔、土耳其、俄罗斯、美国、联合国成为加沙地带的“安全担保人”，确保巴勒斯坦的安全。<br><br>　　其中埃及和卡塔尔，算是阿拉伯国家代表；土耳其是突厥系代表，也是哈马斯支持者之一；俄罗斯和美国都是霸主，大家多少都要给点面子；至于联合国，纯粹是走一个官方程序。哈马斯没有点名要英国作担保人，间接刺激了英国的自尊心。英国决定“出兵加沙”，某种意义上来说，相当于刷一波存在感。<br><br>　　第三，国际社会也希望加沙地带停火<br><br>　　联合国已经好几次发话，让加沙地区停火。但是以色列横惯了，不给联合国面子。横归横，以色列毕竟体量有限，不可能决定地球村事务。随着以色列搞出的人道主义灾难越来越多，反以色列暴行的群体也是越来越大。美国大学生这次闹出靓丽风景线，就是典型案例。英国内部也有很多穆斯林，主张加沙停火的群体也很大。英国这次嚷着要出兵加沙，其实也是为了安抚国内穆斯林群体。<br><br>　　当然英国所谓的出兵，并不是去打仗，而是希望在5月援助通道开放时，由英国军队负责执行这项运输任务。英国的国防大臣格兰特·沙普斯强调：“英国将继续与美国及其他国际盟友紧密合作，在提供援助方面发挥主导角色。”相当于给自己找一个既能刷存在感，又不用担责的角色。<br><br>　　大家看英国这一番算计：<br><br>　　1、选择的时机恰到好处<br><br>　　大家可能很纳闷，英国为啥就这么善于选择时机呢？当年土耳其国父凯末尔临终前曾经说过，“如果未来在全球事务中不决，记得一定要站在英国佬那边，他们擅长做选择题。”如今的英弟虽然已经不再是昔日大英帝国，但行事风格仍然和大英帝国一脉相承。英国在国际事务中经常闹笑话，并不是眼光有问题，而是实力不允许。<br><br>　　2、不担责任，但又能捞好处<br><br>　　这是一个极其势利且精明的选择，很像皇协军到农村偷鸡。<br><br>　　英国知道，美国现在主要目标是中国，不想再次陷入中东泥潭。那么短时间内，中东就会出现阶段性帝国权力真空。英国试图趁美国注意力不在中东之迹，扩大自己在中东的影响力。现在英国放出派兵去加沙的消息，其实就是想看看美国的反应。如果美国觉得英国是想挖自己的墙角，且反应很大，英国所谓派兵去加沙就会胎死腹中。如果美国没什么反应，英国大概率要派兵去加沙。<br><br>　　3、潜在影响<br><br>　　如果英国的计划顺利推进，而且取得了一定的成果。那么按照其他欧洲国家的一贯尿性，肯定会有国家跟随。尤其是法国，经常模仿英国。不用多久，马克龙大概率就会宣布法国也有出兵加沙的计划。<br><br>　　咱们舆论界，经常把西方视为一个整体。其实西方国家并非铁板一块。前段时间美国在非洲试图挖法国的墙角，那么反过来，英法其实也可以在中东挖美国的墙角。<br><br>　　不过说实话，按照英法现在的综合实力，想在中东挖美国的墙角，并不是那么容易。不过英法对中东有想法，对中俄是一个间接利好。因为中东的能源，是“石油美元”的重要支撑。世界上任何一个国家在中东挖美国的墙角，都意味着美元霸权的基础又弱了一分。当美元霸权崩盘时，也就意味着美帝霸权崩盘。<br><br>　　遥想当年，苏联解体对联合国的其他四位大善人中、美、英、法都产生过巨大利好。如果美国霸权崩盘，同样也会对联合国其他四位大善人中、俄、英、法产生巨大利好。英法是否也会想象，美帝崩盘之后，老欧洲列强重新做自己的局面？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 18:04:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：“拉法”决战倒计时，这100多万人，谁能救?]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287981-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404448">　　在这地球上，已经没有谁能阻止以色列了。<br><br>　　不论国际社会如何呼吁，不管联合国安理会如何决议，不顾多少国家同意巴勒斯坦建国，以色列“进攻拉法”的决心，依然坚固。<br><br>　　早在3月，内塔尼亚胡便宣布批准对拉法的地面进攻计划，只是由于各种权衡利弊，不得不按下暂停键。而在与伊朗互掐过后，白宫似乎对进攻拉法有所松口，前几天又通过了264亿美元对以军援法案。<br><br>　　这使得内塔尼亚胡又支棱起来了，地面进攻拉法重新提上日程。特别最近两天，一直驻扎在加沙地带北部和中部的第162师，已移至更靠近加沙南部城市拉法的区域，在靠近加沙地带南部的边境，部署了数十辆坦克和装甲车，而原本被撤走的“纳哈尔旅”，也将在短暂休整后，加入围攻拉法的战斗。或许在4月30日，犹太“逾越节”结束后，以色列真的能对加沙的“最后避难所”拉法动手。<br><br>　　拉法面积仅64平方公里，位于加沙最南部，与埃及接壤。去年10月，新一轮巴以冲突爆发后，以色列国防军从加沙地带自北向南推进，如今加沙北部已被炸成一片废墟，而大量巴勒斯坦难民被赶至拉法，超过150万人在这座小县城栖身。<br><br>　　截止目前，以军没有向其发起地面进攻，但拉法也并不太平，100多万人挤在荒郊野外的帐篷区，缺乏食物、没有医药物资，每一天都活在生死边缘。即使这样，以色列对拉法的空袭也从未停歇，仅4月25日凌晨，短短3小时内，以色列便对拉法进行了5次空袭，造成大批救援物资损毁，8名巴勒斯坦人死亡。<br><br>　　一直以来，以色列对拉法的进攻，从来就不是“是否”的问题，而是“何时”的问题，那么，以色列为什么一定要进攻拉法？拉法真如此重要？<br><br>　　第一，以色列要的是彻底清剿“哈马斯”，只要不占领拉法地区，这一次军事行动的目标就实现不了。在经过长达6个月的军事打击后，“哈马斯”在加沙地带的据点，基本上已经被清理完毕，残存的“哈马斯”力量，只能藏身于拉法地区，据说“哈马斯”在当地至少设有4个营，而拉法也已沦为“哈马斯”的武器运输枢纽。<br><br>　　第二，迄今为止，大约130名以色列人质仍在“哈马斯”手里，其中四分之一的人质据称已经死亡，剩下的大概率就是被转移到了拉法。多次谈判下来，“哈马斯”拒绝完全释放以色列人质，既然谈判没效果，那就只有把“哈马斯”往死里打，才有救回人质的可能了。<br><br>　　第三，只有控制拉法，以色列才能解决加沙与埃及边境“费城走廊”的控制权问题。<br><br>　　“费城走廊”全长14公里，是加沙与埃及边界的缓冲区。2005年，以色列撤出加沙时，曾与埃及达成协议，由埃及派750名士兵负责费城走廊的安全。然而在2007年，哈马斯夺下对加沙的控制权后，基本也控制了费城走廊。于是便有大量武器装备、生活物资，通过这个走廊涌入加沙，而最为关键的是，这个口子也为“哈马斯”逃之夭夭，提供了可能性。<br><br>　　所以，于以色列而言，地面进攻拉法从来都不是备选方案，现在唯一的问题在于，如果军队大举进攻拉法，那么这150万难民怎么处理？<br><br>　　据以色列军方说法，已购买了40000个帐篷，每个帐篷可容纳10-12人，用于在袭击发生前安置从拉法迁出的巴勒斯坦人，截止目前，大约已有15万加沙人离开拉法前往汗尤尼斯和马瓦西地区。<br><br>　　但问题又来了，以军要如何分辨平民和“哈马斯”成员，即使退一万步，把这150万难民都迁出了拉法，他们后续又该何去何从？在以色列海军持续封锁加沙海岸的情况下，连出海逃生都做不到，他们还能去哪里避难？<br><br>　　其实，早在以军大举进攻加沙之初，内塔尼亚胡政府就提出设想，把加沙难民全部赶到埃及西奈半岛上去，反正有这么多国家同情加沙人、支持巴勒斯坦建国，那就让他们去西奈半岛援助加沙人，让巴勒斯坦去那里独立建国吧。<br><br>　　但，先不说西奈半岛被沙漠覆盖、气候条件恶劣，并不适宜人类生存。埃及政府能让上百万难民，往自家土地上安营扎寨？<br><br>　　接纳巴勒斯坦难民，不单纯是人道主义问题，客观上也是帮助以色列占领加沙，是在助纣为虐。若埃及政府大发善心、全数接受，等事情成为定局后，你们觉得巴勒斯坦能感激埃及？<br><br>　　加沙困局持续到现在，究竟谁能拯救巴勒斯坦？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 17:57:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[畅明：衰退期的经济增长要了建制派的政治生命]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287980-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404447">　　在去年的一次会议上，沙利文痛斥了美国的无效增长。<br><br>　　现在，没有人--当然不是我--低估市场的力量。但是，在过度简化的市场效率的名义下，战略物资的整个供应链--连同制造这些供应链的产业和就业机会--都转移到了海外。深度贸易自由化将帮助美国出口商品，而不是就业和产能的假设，是一个承诺，但没有兑现。<br><br>　　（不好意思，充满了一种机翻的美感）<br><br>　　用咱们人话说就是，你们这帮混蛋呐，咋啥都能往外卖呢？不要命啊！<br><br>　　马克思说，资本家愿意出售套死他们的绞索。<br><br>　　那是在中世纪，卖点绞索和十字架也就够了，最多用上绞刑架。<br><br>　　可是在现在，你们把关键性的东西（即上文提到的战略物资供应链）整个卖了出去，还是卖给正面战场上唯一没有击败的敌人。<br><br>　　作孽啊（美国视角）。<br><br>　　我堂堂美利坚，怎么变成这个鸟样子。<br><br>　　车是德国人的、彩电是日本人的、生活物资和基建是中国人的。<br><br>　　我们美国人还能造什么？<br><br>　　纸糊一样的飞机？以日为单位翻车的铁路？还是一个月都拖不走的断桥？<br><br>　　恐怕就剩下泛滥的枪械、夺人心智的毒品和泛滥的美元，是地地道道的正星条旗造了。<br><br>　　沙利文痛心疾首，自打阿玛们跟着太祖爷华盛顿入关以来，就没这么虚过。<br><br>　　但这番话最重要的事，标志着华盛顿否认了华盛顿共识。<br><br>　　正如红楼梦里面说的，像贾府这样的大家族，外面想砍，那是一时半会儿砍不倒的。毕竟树大根深、盘根错节，必须要自己人来杀自己人，才能杀的干净。<br><br>　　外面的人再怎么反对新自由主义，力量毕竟有限。华盛顿开始反对华盛顿共识，证明新自由主义确实走到绝路了。<br><br>　　萧条期在经济上和政治上的特点<br><br>　　事实上，本轮宏观经济的衰退期，应该是在2008-2019年左右。<br><br>　　这个可能和大多数人的直观意识相左，因为2012年以后我们似乎还过了很多年好日子，但现在从生产力发展的角度回看，2012年以后产业技术上的革命就陷入了某种程度的停滞。<br><br>　　而由于我们处于信用经济时代，面对社会萧条，各国政府选择的都是放水救市，因为放水虽然事后定然反噬，可如果不放水，衰退的压力是任何一个现代政府所无法承受的，尤其是还处在高强度竞争的国际环境下。<br><br>　　所以在经济上，衰退第一个特点就是有增长而无发展。在某些领域（比如房市、美国股市）会出现大量的货币计价的增长，表面看起来仍持续繁荣，但扒开来一看，没有肌肉全是肥肉。<br><br>　　就像王兴曾说过，2019年是过去十年间最差的一年，却是未来十年最好的一年。很多人应该都听过这句话，但当时听着还比较懵懂，现在回头看过来有些道理。这就是在抹除了货币幻觉后，对宏观走向的直接认知。<br><br>　　2008年次贷危机以后，美国开启了QE，美元泛滥使得美国股市的市值翻着跟头涨，可是金融国的狂欢有没有带动原材料国家的富裕？比如说巴西等遍地矿产的拉美国家，有没有享受到所谓的货币增长的幻觉？<br><br>　　并没有，因为美联储通过量化宽松放出来的天量货币，事实上没有形成社会生产率进步的动力。长期的注水于金融市场，做一个国家力量支撑的买盘。<br><br>　　而由于国家力量托底，美股出现了十年长牛。<br><br>　　但在华尔街制造了一个又一个神话的背后，衰退期时经济的第二个特点就出现了：市场力量失效。<br><br>　　由于美股变成了货币蓄水池，股票市场就丧失了定价的属性。毕竟上次1929年的股灾给伯南克们的教训就是：果断出手、果断放水，决不能放任我们社会中掌握财富的人以破产而告终。不仅如此，还要靠着他们去实现“接着奏乐接着舞”的盛世繁华。<br><br>　　当然了，你要对他们说，经济危机、金融危机是生产社会化和生产资料私人占有之间的必然结局，美联储肯定是不会听的。<br><br>　　不听不听，王八念经。<br><br>　　可事实上，当年华尔街用两房去托市；今天的华尔街用贝莱德去收购乌克兰的国有资产。这时候他们干的事和国企有什么区别？不过也是美国政府意志的延伸而已。<br><br>　　早在沙利文提出之前，美式的市场经济就已经很有问题了。<br><br>　　政治上，则是建制派式微，反建制上台<br><br>　　一个国家各个阶层衡量财富的标准是不一样的。穷人用人口（生产资料最直观的外显）衡量，中产用货币衡量，富豪用生产资料来衡量。<br><br>　　而进入衰退期时，尤其是大放水的时候，各个阶层感受是不一样的。富豪阶层秣马厉兵，中产阶层盲目自信。但经过了十年间无论是金融市场还是房地产市场的社会财富转移再分配后，中产们普遍明白了一个道理。<br><br>　　所谓的中产，就是短暂的远离了穷人，但迟早会回归穷人行列的穷人。<br><br>　　由于生产力没有发展，社会总财富并未扩张，这时候中产的财富就是顶层富豪的口中食。而中产大量实质性破产返贫就会导致反建制派的上台。<br><br>　　比如说懂王。<br><br>　　当一个社会大搞存量财富的“乾坤大挪移”的时候，经济上或许捂住盖子不出问题，政治上是一定会积蓄足够多的反对力量。而如果政治想要达到一个新的稳态，社会就会发生一些比较深刻的重大转折。<br><br>　　因为最终，政治不是挣钱的地方，越富裕的势力其权力流失得越多。“金银散，人心聚”这个道理反过来也是成立的。因为资本围绕着“利”来展开，权力却是要靠“义”来驱动。人类组织的生命力，就是与其体系内部“义”的含量直接挂钩的。<br><br>　　所以在美联储开启QE大潮后，固然是世界的富人们大联欢，保财有功。但是也为单极世界秩序下的建制派买办势力的覆灭埋下伏笔。在金融寡头们的饕餮盛宴中，美国建制派的统治根基逐步瓦解。<br><br>　　在康波周期的衰退期和随之而来的萧条期中，任何经济上动能的增长，都是以政治上势能的消耗为代价的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 17:56:39 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：历史又在重演：要灭亡，必先猖狂！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287979-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404446">　　一、美国这次的麻烦有多大？<br><br>　　从常青藤高校开始的美国高校“美丽风景线”，很有可能成为美国内部秩序从量变到质变的一个转折点，变成美国从慢慢衰落到加速衰落，同时也是美国从局部衰落向全面衰落的一个拐点。<br><br>　　原因很简单：经过这一事件，美国的软实力基础将出现系统性动摇。<br><br>　　随着美国政府用暴力镇压的方式剥夺美国高校学生和平表达观点的权利，美国统治秩序的合法性基础就要立不住了。因为美国政府的做法足以说明：用来支撑美国自身软实力的那些理念，包括自由、民主、人权、法治等，没有一个是美国人真正享有的。这些理念不但不再是美国攻击别国的理论武器，而且会变成动摇美国统治秩序的精神武器，这也是回旋镖的一种表现形式。<br><br>　　以后这种回旋镖会经常出现。比如伊朗外长这一次就谴责：“这清楚表明美国政府对言论自由的双重标准和矛盾态度”。<br><br>　　世界各国民众也会看清楚这一点，以后美国的政客和媒体如果再继续标榜自由或民主，给其他国家当人权老师，就显得很可笑，别人可能会跟看小丑表演一样。<br><br>　　以后美国再在其他国家搞颜色革命，号召力也要受到很大影响。你连本国的学生用最和平的方式发表同情巴勒斯坦平民、反对以色列搞种族灭绝的观点都不允许，有什么资格做人类的灯塔？哪来的脸给别人当老师做指导？<br><br>　　更严重的问题在于，这件事会有很多美国人开始思考美国究竟是一个什么样的国家。美国的统治者现在最怕的就是美国人进行这方面的思考，美国犹太资本控制的媒体给美国人搞起了“信息茧房”，就是为了防止美国人思考美国的社会和制度问题。<br><br>　　美国人连支持巴勒斯坦和反对以色列种族灭绝政策的自由都没有，这样的美国当然不可能是自由、民主和讲究人权的国家。美国宪法第一修正案虽然确认了美国人的言论自由，但在美国人人都要遵守的“禁止反犹”信条面前，被美国人认为神圣的宪法法条也成了事实上的摆设。连宪法都可以不遵守，美国还好意思说自己是法治国家？事实上，判例法让美国一些法官的判决充满了随意性和人治色彩。对此不服的可以看我们转发过的一篇文章《美国的又一个神话要破灭了》。<br><br>　　美国宣传机器制造的最大谎言就是让美国人相信美国是一个自由民主人权法治国家，结果被这次事件反证：现实中美国一条都做不到。<br><br>　　事实上，美国从建国开始就不是一个民主国家，防范民主是美国体制的最大特点，也是美国建国先驱们设计美国体制遵循的最重要原则。因此在冷战时期，美国还不大好意思自称民主国家，当时民主是社会主义的旗帜，美国习惯称自己阵营是自由世界。对此有异议的可以看文章《有了“美丽的风景线”，美国才算有了希望》。<br><br>　　美国的人权状况实际也很糟糕。很多中国人从2020年美国政府对新冠疫情的消极应对上就看到了美国的低人权现状。明白人还可以从其他角度看明白美国，比如，一个人口只有三亿、在押人口却能成为世界第一的国家，想想美国得有多少人权被以法治之名搞了日常侵害？<br><br>　　所以，这一次事件甩给那些还在对美国持有想象光环的人一个无法反驳的事实真相：真实的美国既不是自由国家，更不是民主国家，也不是法治国家，美国的人权状况更适合当反面教材。<br><br>　　美国一直标榜的那些自由、民主、法治、人权观念构成美国软实力的根基，如果根基立不住了，美国的软实力今后还怎么玩？<br><br>　　而美国的硬实力已经越来越无法支撑美国的霸权地位了。<br><br>　　美国的硬实力原本主要由制造业、军事和科技实力构成。美国严重去工业化，不但瓦解了美国的工业体系，而且也解构了美国军事霸权的物质基础，现代社会的军事实力主要取决于工业实力。<br><br>　　科技实力也是建立在工业基础之上的，去工业化会导致美国的科技实力优势也无法长期维持。<br><br>　　硬实力不行，美国就需要更加依赖软实力，但软实力的基础这次要被基本废掉了。<br><br>　　美国这一次，对外要因为站队以色列一起走上反人类罪的被告席，在内还要因为镇压反战学生成为自由民主的公开（不再是隐性的）对立物。美国习惯给其他国家扣的帽子，比如“极权国家”、“警察国家”，无论是尺寸还是款式，都很适合美国。<br><br>　　美国当然还有一项重要的软实力优势：金融。美国也正在用美元加息收割世界，近期的重点变成了亚洲，亚洲很多国家的货币都出现了大幅下跌。中国是美国最想收割的目标，虽然也有不少内应，但中国的金融防火墙让美国一次次无法如愿。<br><br>　　而且美国的金融自身问题现在很严重，实力也远不如以往：<br><br>　　一是俄乌冲突爆发后，为了制裁俄罗斯，把美元和金融结算体系武器化，美元信用严重受损。<br><br>　　二是美国国债的流动性问题越来越成为美国金融体系的一个命门。<br><br>　　三是金融战本身就是“七伤拳”，在美国的加息过程中，美国金融体系的压力也很大。2023年倒闭了三家银行，前几天又倒闭了一家。如果用力过猛，很有可能把美国自己的金融体系先拉爆了，这不是没有先例的，2001年，美元加息就让美国的科技泡沫破裂，2007年的美元加息又搞出了次债危机。<br><br>　　四是美国现在国内疑似搞出了经济滞涨，基准利息维持在5.25-5.50%的高位，通胀率却在反弹，美国3月CPI超预期，环比上涨0.4%，同比上涨3.5%。3月份的核心CPI同比上升5.6%。这些通胀数据让美国骑虎难下，在加息与降息之间进退两难，也让美国在用电量下降和税收减少的情况下实现的GDP增长更缺乏说服力。<br><br>　　五是美国在中东的被动局面让世界对石油美元是否能够持续产生了疑问，同时，美国海洋霸权也因为美国海军无法阻止胡塞武装在事实上封锁了红海，还成为胡塞武装的直接打击目标而备受质疑。<br><br>　　美国的金融实力已经远不如昔，现在又要背水一战完成特别宏大的收割目标，因为只有这样，才能一举弥补积累了二三十年的巨大亏空；否则，美国的金融等不到下次加息周期就会出大问题。实力与目标之间的差距，无异于让拜登一个爬楼梯都不利索的老人去参加体育决赛。<br><br>　　从理论上来讲，一个国家严重去工业化之后，货币地位的物质基础就已经出现了问题。美元现在主要依靠中东的石油和东亚的工业品做物理支撑，只要主要的石油国家和最大的工业国联手，弃用美元作为货币媒介在技术上并不是多难的事情。现在的美国实力不行，又要与最大的工业国家和最大的资源国家同时为敌，显得又菜又爱玩。<br><br>　　本来，美国的文化价值观软实力（虽然是包装出来的）是美国霸权构成中剩余实力最强的一项，这次因为美国镇压学生而基本废掉了。犹太资本控制的主流媒体和网络媒体，因为站队犹太资本和以色列，公信力也随之进一步遭受致命打击。以后西方媒体的报道，连美国人自己都未必相信了。<br><br>　　当然，对美国的统治者来说，对外博弈的实力全面受损还不是需要面对的最严重问题。美国现在要先面对美国内部的犹太资本统治是否还能长期稳固的问题。<br><br>　　二、美国究竟是什么性质的国家？<br><br>　　本文在前面已经排除了美国是自由、民主、法治、人权的国家，实际的美国就是一个被资本全面控制的资本专制国家。同时，因为犹太资本是美国最大的股东和实际控制人，“禁止反犹”也因此才能成为凌驾于美国宪法之上的、美国事实上的最高政治规则，让犹太人成为美国的“婆罗门”。从这一点来说，美国又是犹太资本财团的殖民地。<br><br>　　明白了这个关键，就能解释很多问题，其中包括：<br><br>　　1、美国不惜损害国家利益和形象去维护以色列的利益，在联合国动用否决权，给以色列提供武器和经济援助，让自己越来越孤立。以色列为了自己的占领加沙那点利益，不惜把美国拖下水，让美国的全球战略重点发生改变，但美国依然对以色列不离不弃。这一次美国学生反战，就是因为美国非要和犯下反人类罪的以色列绑定在一起。<br><br>　　2、为什么为了犹太人的利益就可以在美国抓捕白人，因为即便是盎撒人在美国最多也只是二等公民。<br><br>　　为什么美国要搞照顾同性恋群体、女权主义、少数族裔的政治正确，导致白人的权利和地位实际在下降。好莱坞为了贯彻“政治正确”，把闪电侠变成了黑肤色，小美人鱼也由黑人演员出演，舞台剧《罗密欧与朱丽叶》的女主角变成了黑人女孩的形象。黑人演员甚至不用试镜就直接出演重要角色。<br><br>　　这些政治正确的原则也成为决定奥斯卡重要奖项归属的重要评价标准。2018年奥斯卡，无数粉丝影评人看好的《三块广告牌》在最佳影片和最佳剧本的竞争上，输给了《逃出绝命镇》这部名不见经传的作品，因为后者的主角是黑人。<br><br>　　而这些美国白人必须遵守的政治正确，一旦“禁止反犹”的原则产生碰撞，就变得一文不值。由此可以推导，美国的这些这些政治正确实际是犹太资本搞出来的，不但有利于分化美国的中下层，而且还有利于拉开白人与犹太人之间的地位差距。<br><br>　　3、无论是拜登还是特朗普，要想问鼎白宫，就必须效忠于犹太人，并且还要尽可能通过自己或子女联姻的方式与犹太人结成利益共同体，他们的内阁还要任命大量的犹太人担任关键角色。这说明要成为美国政客，走到美国政治的中心舞台，不但要当“资本家的狗”，而且首先要当效忠于犹太资本利益的狗。你看这次美国各级政府以及不同部门的官员都在对学生大加指责，争先恐后地向犹太人献媚，表达自己的忠诚。<br><br>　　4、连马斯克这样桀骜不驯的人也在向犹太资本服软。在访问波兰奥斯维辛集中营旧址后，马斯克宣布自己是犹太人：“我三分之二的朋友是犹太人，我的犹太朋友是非犹太朋友的两倍，”“所以我有时会疑惑，‘我是犹太人吗’？我是犹太人，我渴望成为犹太人（I'm Jewish, aspirational Jewish）”。<br><br>　　犹太资本对美国的统治力就是这么强。很多人不敢相信只占美国人口2%多一点的犹太人能做到这样，还以为犹太人是盎撒人的助手，以为以色列是美国的工具。<br><br>　　三、犹太资本有没有控制资本主义世界？<br><br>　　“禁止反犹”不光是美国的铁律，在欧洲也被广泛要求遵守。<br><br>　　这很能说明问题。犹太资本事实上成为二战和冷战之后最大的赢家。美国是否成为二战之后的真正赢家反倒值得商榷：一个成为犹太资本殖民地的国家，很难称得上真正的赢家。<br><br>　　西德总理勃兰特在访问波兰时向二战华沙犹太人隔离区起义纪念碑敬献花圈之后，在数百人的注视下，双膝下跪，曾被犹太人控制的媒体传为佳话。但真正的问题在于：德国人这一跪跪的究竟是死去的犹太人，还是活着的犹太资本家？这是向死去的犹太人的悔，还是向控制了资本主义世界的犹太资本宣誓效忠？<br><br>　　二战之后，欧洲国家内部之间，以及欧洲国家和美国之间，都不搞战争了，虽然也有矛盾，但斗而不破，这说明有一股力量把原来控制国家并以国家为单位进行竞争的民族资本家给驯服了，资本主义世界的资产者真正被联合起来了。谁是那个整合资产阶级的最大势力呢？最大的可能自然是犹太资本财团。<br><br>　　这次参加抗议活动的一名学生在镜头前说出了那个很多中国人已知的事实：犹太人控制了美国，也控制了整个西方。<br><br>　　以前这些说法被冠以“阴谋论”而遭到否定，这一次，很多人都开始接受这是事实。不是我们喜欢搞阴谋论，而是在事实面前，我们的想象力总是不够。<br><br>　　用事实证明了犹太资本对美国和西方的实际控制力，是这次学生运动最大的成果之一，因为这有利于全世界觉醒。<br><br>　　在这个被证明的事实面前，有没有一个叫共济会的组织统合整个资本主义体系，都已经不重要了。不管用什么方式，有没有这样的一个组织，犹太资本都对西方的资本主义形成了事实上的控制和联合。<br><br>　　四、哪些问题在理论上变得简单了？<br><br>　　基于上述分析，自然可以得出一个结论：推翻资本主义的统治就要先推翻犹太资本的统治。<br><br>　　美国人要想解放自己，需要先推翻犹太资本的统治。世界人民要实现解放，也要让本国政治经济从犹太资本的渗透和控制下独立出来，世界去依附首先需要去掉对犹太资本的依附。<br><br>　　这样也就可以解释，为什么公有制和国有企业会遭到那么大规模和持续的抹黑和攻击，因为这些企业是真正可以不受犹太资本控制的。<br><br>　　即便是美国的贸易代表戴琪公开承认中国经济体制的优越性：“在中国非常高效的经济制度面前，我们的经济体正艰难生存。”但中国的那些西方经济学者，依然在攻击中国的经济体制，鼓吹私有化。<br><br>　　普京上台之后，自从对寡头开战，对俄罗斯的石油天然气搞了一波国有化，让俄罗斯的资源重新服务于整个国家，普京就在西方控制和影响的媒体上被黑化为“独裁者”。<br><br>　　经济私有化和政治多党制，都有一个好处：这样非常有利于犹太资本对经济和政治进行控制。可以说，自由市场经济就是有利于犹太人控制的经济体制，多党制则是最便于犹太人插手政治，通过拉一派打一派进行控制的政治体制。<br><br>　　中国那些鼓吹私有制和经济自由化的学者和账号，恰恰都在支持以色列。这一次面对美国政府镇压学生反战运动，他们又集体选择了沉默。谁是他们背后的力量，他们在服务于谁的利益？<br><br>　　如果再考虑到中国的“文化精英”采用西方对中国人的丑化标准，不惜用“眯眯眼”丑化中国人；中国的毒教材上面的五星红旗被画错，星条旗的元素随处可见；中国的作家用丑化中国人形象，抹黑中国革命的方式赢得西方人控制的奖项。所有这些现象都变得容易理解了。<br><br>　　虽然中国和俄罗斯都被那个说犹太人控制了整个西方的学生说成是唯二的例外，但=犹太资本对我们的渗透依然是存在而且危险的，我们需要高度警惕并想办法破解。<br><br>　　对这些问题的认识，对于我们确定下一步的真正对手是谁，非常有必要。谁是朋友谁是敌人，从来都是首要问题。<br><br>　　五、对未来的期待是什么？<br><br>　　通过一次美国的学生反战运动，很难推翻犹太资本对美国和世界的统治。很多中国人会把美国的这次反战运动和中国100多年前的“五四运动”联系起来。但这次运动能不能成为美国人真正觉醒，进入美国现代史的开端，还很难讲，要看马克思主义能不能成为美国人反抗旧秩序的理论武器。<br><br>　　从运动的主张来看，这一次的主题是反战，与2011年美国的“占领华尔街运动”的主题相比，觉醒程度暂时还不能比。<br><br>　　“占领华尔街运动”直指美国问题的本质，痛斥“金融家是骗子”，怒斥“99%为1%服务”的现实，喊着“我们代表99%”、“华尔街需为一切危机负责”、“将金钱踢出选举”、“现在就革命”、“重塑美国”等进步口号，已经触及到美国政治经济制度的深层次问题。<br><br>　　但基于以下几个原因，不影响这一次学生运动对美国的冲击会更大。<br><br>　　一是美国面对的世界格局已大不相同。2011年，美国在世界上还是实力独一档，远超所有国家，经过十几年的演化，美国的实力衰退了不少，而中国的实力提升很大，让世界有了选择性。<br><br>　　二是如前所述，美国内部的矛盾和危机集中体现于政府债务和美联储的资产负债表，比2011年更为严重。<br><br>　　三是美国这次为了反人类罪的以色列，镇压和平表达观点的学生，彻底暴露了自己的本色，让美国的媒体和全世界的精神美国人失去了辩护能力。<br><br>　　四是这次美国的媒体在妖魔化反战学生方面表现得黔驴技穷。2011年美国的主流媒体就把占领华尔街的人抹黑成不劳而获的人、“只考虑眼前利益的肤浅之辈”、“无所事事、痴心妄想的傻子”、“失败者”、“刁民”、“暴徒”。这些做法对美国顶级高校、智商也是顶级的学生都无效。<br><br>　　五是因为互联网的更加普及，让普通人有了话筒，也有接触真相的能力。特别是TikTok的存在，让犹太资本对美国的媒体和意识形态掌控能力下降，愚弄美国人的“信息茧房”出现了裂缝，美国人从中看到了真实的世界和真实的美国。<br><br>　　这一次事件让美国统治者的愚民手段正在失效。<br><br>　　犹太人以2.3%的人口统治美国，首先依靠的不是国家暴力机器，而是愚民。<br><br>　　现在的美国和我们历史上的清朝颇为相似，都是以几百万人口统治一个几亿人口的国家。<br><br>　　满清的统治首先采用愚民政策，用文字狱等手段压制民众的独立思考。反对以色列的反人类行径都不被允许，美国的“禁止反犹”任意扩大化解释，有没有清朝“文字狱”的影子？满清入关之后，大量关闭私塾学堂，后面还长期限制民间讲学、结社。美国的快乐教育再加上主流媒体的长期洗脑，让很多美国平民的子弟失去了思考社会问题的能力，同样是在愚民。<br><br>　　对美国现在的统治者最重要的是如何在第一时间就解决那些挑战犹太资本统治秩序的刺头，主要手段就是把这些刺头的个人代价增加到其他人不敢跟从的程度。<br><br>　　这一次，他们更是手段升级，就如同得克萨斯大学奥斯汀分校教师说的那样，城市警察和州警骑着马、摩托车和单车，身着防暴装备，手持警棍、胡椒喷雾、催泪瓦斯、佩戴枪支，将校园变成了军事区……有的校园还在楼顶配备了狙击手，有的学校警察还动用了橡皮子弹和催泪瓦斯。<br><br>　　美国的政客为了抹黑这些学生，已经是口不择言：美议员称这些反战学生是“左翼法西斯主义”犯罪行为，得州州长发出威胁：“这些学生应入狱！”美国众议院议长约翰逊骂学生是“暴徒”。<br><br>　　这是不是危机感严重下的猖狂？<br><br>　　以色列情报机构摩萨德还公开发文，威胁要让参加抗议的美国大学生找不到工作，并且扬言会让抗议者的学位变得一文不值。<br><br>　　犹太资本利用犹太人二战时期的悲惨遭遇，搞悲情人设，并利用经济和政治实力，好不容易才在美国和西方树立了“禁止反犹”的原则，不允许质疑，更不允许挑战。<br><br>　　少数人对多数人的统治，首先靠的是社会在思想上的认同，这在政治上叫正当性或合法性，一旦失去了这个，光靠武力是维护不住的。熟悉中国历史的人很清楚政治合法性有多么重要。“禁止反犹”就是犹太资本维持在美国统治的思想和政治基础，犹太资本对美国的统治合法性就建立在这上面。如果这个立不住了，犹太资本对美国的统治就维持不住。<br><br>　　这个原则的道义基础越脆弱，就会越依赖暴力手段维持。因为以色列的倒行逆施，让犹太人的悲情人设破碎，“禁止反犹”的道德基础已经动摇了，只能依靠政治经济和军事的暴力打压来维系。<br><br>　　但这样做本身就是个双刃剑，一旦弹压不住，就会适得其反，扩大质疑“禁止反犹”的群体范围，让更多的人从“信息茧房”中觉醒，同时把美国人民的不满引向美国现在的统治阶级和美国的体制。<br><br>　　所以希望还是有的，“美国去死”的小册子正在校园内流传。美共等共产主义者也发出了自己的声音。<br><br>　　六、这次的运动会给世界带来什么？<br><br>　　通过互联网的放大作用，这次运动会推动美国人和全世界再来一次觉醒，但不能期待这次的觉醒就能改变美国。这次运动的意义还是在于点燃星星之火，至于什么时候才出现燎原之势，那需要美国发生更严重的政治经济危机。<br><br>　　恰恰美国这一次的政治经济问题很严重。<br><br>　　上一次的“占领华尔街运动”是因为美国的次债危机让美国人付出了严重的代价，华尔街的贪婪让全体美国人买单。美国当局当时还可以用政府救市和美联储实行量化宽松的方式印钱拯救危机，2011年美国政府的债务规模为14.785万亿美元，而现在已经超过34万亿美元。次债危机之前，美联储的资产负债表只有不到9000亿美元，为了拯救危机，到2011年美联储的资产负债表规模达到29000亿美元，但依然比2022年3月的接近9万亿美元相差甚远。即便是美联储搞加息缩表到现在，资产负债表规模也还有7.4万亿。<br><br>　　次债危机没有让美国垮掉，靠的就是透支未来给现在续命。美国用政府加大负债和美联储扩表也就是印钱的方式解决老问题的同时，也在制造新问题。政府不断举债，美联储不断印钱的结果，就是把问题集中反映在美国政府的债务规模和美联储的资产负债表上面了。美国上个财年联邦政府的税收4.4万亿，支出6万多亿。新的财年税收最多5万亿美元，而支出可能超过7万亿美元。<br><br>　　靠央行印钱和政府负债吊命，并不长久，就会发生经济或金融危机。当美国的软实力不行了，给公众洗脑的能力跟不上了，经济或金融危机就很容易转化为政治和社会危机。<br><br>　　从俄乌冲突到巴以冲突，再到现在的美国反战学生运动，对美国的冲击力是一个比一个更大，同样是一个问题没有解决，会引发另一个更严重的问题，而且已经从外部转移到内部。<br><br>　　不过美国的统治者已经顾不了那么多了。在美国的社会金字塔里，资本利益高于民众利益，犹太资本集团的利益又高于其他资本集团的利益。所以，为了犹太资本的利益，就要维护“禁止反犹”的政治正确不因为这一次的学生反以而动摇，就要不顾宪法赋予人民的自由权利，进行打击，但这样又会促使美国人民在打压之下加快觉醒。<br><br>　　我们曾经说过，社会主义害怕谣言，资本主义害怕真相。苏联就倒在谣言上面，美国成为冷战的胜利者，除了在社会主义的压力下改良自己，还用谣言瓦解了苏联的思想基础的同时，在意识形态方面“成功”掩盖了自己的真相。但在互联网时代，这么做的难度越来越大了。<br><br>　　美国需要一场真正的革命。现在，星星之火已经有了，美国已经有越来越多的人认识到只有共产主义才能救美国。未来，革命的主客观条件也会具备：如果说人工智能将为人类实现共产主义准备好物质生产力条件，让生产力与现行生产关系的矛盾达到社会大变革的客观条件，那么互联网的普及就为打破资本的宣传机器对信息和思想的垄断，为社会大变革准备了主观上的条件。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 17:55:19 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：南海风云再起？美日菲澳齐聚夏威夷，中国如何...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287967-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404434">　　日本防卫相木原稔26日在记者会上宣布：他将于5月2日至4日访问夏威夷，并将与美国防长奥斯汀、澳大利亚防长马尔斯、菲律宾防长特奥多罗举行四国防长会谈。这四国刚在南海进行针对中国的联合军演，接着就召开防长会议。显然是要将南海搅局“机制化”。表明了美国不拱成战火誓不罢休。对此，我方应当是趋利避害还是将计就计？<br><br>　　日前，美日菲领导人在美国召开了峰会，欲将美日菲关系军事同盟化，实际上也就是把美日美菲军事同盟一体化整合。而随后就是美日菲澳在南海进行了针对中国的联合军事演习。<br><br>　　美日、美菲、美澳都订有军事同盟，如此频繁的四方军事互动，目的是显而易，美国就是要把双边军事同盟整合一体化。<br><br>　　目前美英澳三方联盟已经把小日本扩了进去，美日韩三国军事联盟一体化还在推进之中，之前还有一个美日印澳四方机制，如今又在推动美日菲澳四方军事联盟。之后恐怕就是把这些国家整合成一体，也就是组建起“印太版北约”。<br><br>　　欧洲版北约主要针对的是俄罗斯，印太版北约自然就针对的是中国，这样才能不断壮大美国的势力，才能在与中俄在重构世界秩序的大国竞争中立于不败之地。<br><br>　　美国拱火菲律宾在南海闹事已经持续了小一年的时间。尽管受到了我方的强力反制，可拜登政府的拱火还在继续升级，甚至于已经把美菲共同防御条约称之为“铁一般的承诺”，似乎是表明了美国有心与中国在南海一战的决心。<br><br>　　但明眼人都非常清楚，美国就是要把菲律宾当枪使，甚至是已经把菲律宾视为炮灰。如此不断升级对菲的所谓“铁一般的支持”，就是意在拱火战争。<br><br>　　尽管美国一再声称对盟友安全的“铁一般的承诺”，可任谁也都清楚美国是绝不敢与中国直接开战的，至少目前是如此。<br><br>　　美国之所以要拱火战争。<br><br>　　一是为了给中国制造麻烦。目前美俄欧三方主要世界力量都已经陷入了战火之中，不管这些战争的胜败如何，而中国恰恰才是美国最大的“敌人”。<br><br>　　二是破坏稳定的南海局势，或者说是破坏中国与东盟的繁荣合作关系。如果中菲开战，一些东盟国家很可能不得不站队目前处于强势地位的美国，至少能够起到阻止区域内合作的推进。<br><br>　　三是把南海问题国际化。一旦有战，美国就会以南海自由航行受到损害和中国不遵守基于规则的秩序之名拉欧盟介入南海事务。利用南海战争来孤立打压中国，甚至于把台海东海问题也都国际化。<br><br>　　四是利用战争加强美军在印太的军事基地的增加。逐渐把美军部署到中国周边，实现其分布式作战概念。这样做最大的好处是：一旦中美开战，美国可以攻击中国本土，而中国却只能先打击其海外基地，最大限度避免中国以攻击美国本土为主要目标，同时也等于是把相关国家拉进了战争，反华战队自然也就形成了。<br><br>　　以上四点就决定了我方在面对挑衅与侵犯的时候，必须保持高度的克制，或者说只能是趋利避害。<br><br>　　一方面加强对相关海空域的监管，加强在南海的军事部署，不断增强对南海的维权和控制能力。<br><br>　　另一方面就是通过高度的克制，以表明我方维护南海稳定的诚意，同时也可以彰显美国所谓的对印太地区坚定的承诺的危害性。<br><br>　　也就是说，尽管美国在南海搅局，但我方既通过强硬的手段表明我方维护主权安全的坚定意志，又通过高度克制表明通过和平谈判解决争端的诚意。同时，通过中美搏弈的过程，彰显了美国介入地区局势的危害性。可以说我方采取的是趋利性避害之策。<br><br>　　然而，克制终归有个限度，不能让对方得寸进尺。<br><br>　　美国之所以一再要与我军沟通谈避免误判的问题，就是企图用所谓的防冲突护栏束缚自己的手脚。而美国显然采取的是步步紧逼、步步为营之策。不但要一点一点的蚕食我方的核心利益，更想一点一点打击我方的战争意志。<br><br>　　一方面我方总是处于被动应对的地位，另一方面是继续营造一种美国强势逼人而我方胆小怕事的假象，这也可能使一些国家觉得有机可乘，甚至于借机向中国发难。<br><br>　　如果不想出现被动的局面，我方就只能是反守为攻或以攻代守了。<br><br>　　既然美国想通过搅乱局势给我方制造麻烦，我方实际上也可以采取将计就计的策略。<br><br>　　南海历史上就是中国的主权，这是有充分证明了的，但由于历史的原因，中国的南海主权受到过严重的侵犯，目前在南海非常侵占中国岛礁的国家众多，仅菲律宾就非法侵占了9个之多。<br><br>　　如果主权不流失，强硬的手段是难以避免的。可是，目前菲律宾违反“南海宣言”在先，又是在破坏中国与东盟正在谈判的南海行为准则。<br><br>　　重要的是，菲方不仅在南海制造麻烦，还强硬进行“碰瓷式擦枪”，这就给了中国制造了难得的机遇。<br><br>　　菲律宾非法侵占了中国南海岛礁达9个之多，不动武则已，要动武就一不作二不休地彻底收回全部主权。<br><br>　　如果菲方有意与中国在南海一战，不战则已，若战则必须把菲律宾彻底打烂。<br><br>　　一可以打狗给美国看。美国不是要威胁启动美菲共同防御条约吗？那就让美国试试看。<br><br>　　二可以杀鸡儆猴。震慑一下那些有心追随美国的国家，让东盟清楚的意识到，一旦激怒了中国，就会受到严重的伤害。想引狼入室，就必须承担后果，自然也就彻底断了一些东盟国家想把美国引入东亚搞战略平衡的想法。<br><br>　　如果美方愿意为了菲律宾而战，那就等于是中美大决战的提前上演，尽管美国实力占优，可真的打起来，美国能否承受得起代价还真的是个问题。<br><br>　　其实，美国持续拱火菲律宾，也未必真的是想与中国打一场代理人战争。早就说过，以菲方的实力还真的不够资格。<br><br>　　前面已经分析过，美国就是想借此离间中国与东盟的关系，破坏中国与东盟国家的合作大局，也总想着把南海事务国际化，借机推动建立反华战队。<br><br>　　如果说美国真的有心与中国打一场代理人战争，最佳的代理人就是小日本。美国放纵对日本的控制，不断把小日本拉进各种形式的联盟体，就是为了未来的中美大决战做充分的准备。<br><br>　　美日印澳，美日韩，美日菲，美日菲澳，美英澳日，不管是那个小团体都有小日本的份，这已经是充分表明了美国正在把小日本培养成了代理国。<br><br>　　小日本的军力不俗，也是美国在中国周边最大最重要的基地。重要的是，小日本最恐惧和最不愿意接受中国复兴强国。如今美日军事一体化日趋成形，以往美国视小日本为后方基地和后勤保障官，如今却正在把小日本打造成与中国一战的尖兵。中美若开战，小日本肯定是第一战场。<br><br>　　对此，中国肯定是无能为力的，也只能是做好以日本为主战场与美国打一场恶仗的准备。<br><br>　　总之，美国目前是步步紧逼步步为营欲兵临城下，如果不能签署“城下之约”，中美一战就难以避免。而菲律宾闹事只是导火索而已。对于美国不断强化战争拱火，对于菲律宾不断升级的战争挑衅，忍耐克制趋利避害是必须的。可美国在给中国制造麻烦的同时，也是在给中国制造了彻底收回被非法侵占领土的绝佳机会。中国是战争建国和战争立国，以战争强国或许是不可避免的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 17:36:05 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：“北约脑死亡”，“欧洲会死”：美正失去大国...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287966-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404433">　　继“北约脑死亡”之后，法国总统马克龙又语出惊人，预言称“欧洲会死”。欧洲是北约的基础，是美帝国霸权的最重要的帮手。“北约已脑死亡”，欧洲再死，这意味着美国将彻底失去一个重要帮手，没有这个重要盟友的支持，美国将在大国竞争中面临失败。<br><br>　　法国总统马克龙25日在巴黎索邦大学发表演讲大发惊世言论。他说：欧洲未来十年有“被撇下”和“被降级”的巨大风险。因此预言“欧洲会死”。<br><br>　　综合他的言论来看，之所以说欧洲会死，主要有三点原因。<br><br>　　一是欧洲死死抱住“早已过时”的国际游戏规则不放，因此难以应对来自“日益咄咄逼人的大国”的挑战。<br><br>　　这是意在说明，欧洲没有一个明确的战略规划。实际上就是指的欧洲战略自主问题上的内部分裂。没有一个明确的独立自主的战略规划，自然就无法在错综复杂且变化迅速的大变革时代或大国竞争时代争取自身的利益。<br><br>　　二是没有独立的防卫能力。尽管欧洲是北约的基础，可由于过度依赖美国的保护，致使欧洲很难独立发挥重要的作用，在目前的乌克兰战争中表现得尤其明显。<br><br>　　明知道乌克兰战争是对欧洲安全的最大伤害，明知道美国拱火的原因之一是为了增强欧洲对美国的依赖或加强对欧洲的控制，可由于内部不统一所以只能眼看着战争的发生，也只能是被动的应对这场严重危害自身的战争持续下去，重要的原因就是欧洲没有独立的防卫能力，或者说独立的应对大国对抗的能力。<br><br>　　三是欧洲已经成为“美国的附庸”。<br><br>　　欧盟的成立，就是为了抱团取暖或最大程度上体现欧洲在世界的存在感。实际上就是为了摆脱对美国的严重依赖。可欧洲在军事上过度依赖北约也就是美国的保护，在政治外交上过度的顺从美国的霸权战略。<br><br>　　表面上近30个国家捆在一起很强大，实际上内部是一盘散沙。制定政策还要看美国的脸色，根本没有自主权。<br><br>　　尽管一直强调要战略自主，尽管坚持建立多极世界和独立成极的战略，可也只是说说，而无法落实到实处。<br><br>　　当初法国总统马克龙提出“北约脑死亡”时就指出，美国和北约盟友之间“几乎没有”战略决策上的协调，这应当指的是，北约在应对俄罗斯以及中东局势时立场的不统一，实际上就是在表达美国牺牲欧洲利益的强烈不满。<br><br>　　其实，最重要的是，自2008年金融危机开始，美国就自顾自且以牺牲包括欧盟在内的世界利益来成就自己，且宣布战略东移，特别是特朗普时期指出的美国优先原则，严重分裂了美欧的关系，以至于到现在跨北大西洋投资与经贸协定还是搁置不谈，这才是马克龙宣布“北约脑死亡”的重要原因。<br><br>　　也正因为如此，马克龙才经常把欧洲战略独立挂在嘴边，在处理重大危机问题上也确实与美国保持距离，也是欧盟坚持不在中美大竞争中站队美国和反对阵营对抗的重要原因。<br><br>　　尽管在乌克兰战争中北约经常发声，可实际上北约各国以及欧盟与美国在支持乌克兰问题上还是各怀心腹事，即使是对俄制裁美国与欧盟也并不同步。<br><br>　　那么，马龙兰为何在世界局势动荡和中美关系最微妙的时期又提出了“欧洲会死”的惊人言论？<br><br>　　这与马克龙兰倡导的欧洲要战略独立一直难以推动有直接的关系。<br><br>　　尽管欧洲与美国在战略上尽量保持距离，可难以摆脱美国的影子。重要的是，欧盟内部的分裂日益严重，甚至于法德之间都存在严重的分歧。<br><br>　　在经济上一直难以提振，在应对乌克兰战争和以哈战争问题也是疲惫不堪。在对华关系问题上也存在严重的分歧。<br><br>　　乌克兰战争严重的危及欧洲的安全，而欧洲经济一直表现不佳，在国际上欧盟的影响力是严重下滑，内部不团结气氛非常浓厚。非但没有战略自主，反而对美国的依赖性在不断增加。<br><br>　　不论是在处理与美国的关系还是在处理与中国关系问题上，显然欧盟内部都在各自为政，甚至是欧委会欧安会和欧洲议会与各国政府之间也并不同步。说欧洲距死亡差不离了，确实也是实情。<br><br>　　不管怎么说，“北约脑死亡”也好，“欧洲会死”也罢，实际上都是对美国表达强烈的不满情绪。最直接反映出来的就是美国与欧盟关系的难以修复或统一。<br><br>　　目前，正值百年未遇之大变局时代，用美国人的话说就是世界已经进重构世界秩序的大国竞争时代，也就是中美大竞争的关键时期。<br><br>　　正如此拜登所说，有了盟友的支持美国才更强大；反言之，没有盟友的强力支持，美国就不够强大，美国难以独立支撑世界霸权。<br><br>　　近3年来，拜登最主要的工作就是要建立一个新的自由民主联盟，也就是大国竞争或者说是反华联盟。脱钩也好，去风险也罢，又或是最新提出来的“中国产能过剩”，实际上都是意在挑起中国与欧盟的斗争。<br><br>　　而美国在南海兴风作浪，在台海支持台独，实际上也是意在把这些问题国际化，希望的是以此来离间中欧关系。<br><br>　　如果中欧矛盾冲突加剧，欧盟就只能是加入美国战队或联合美国打压中国。<br><br>　　尽管中欧存在先天的意识形态价值观分歧，尽管欧洲也不愿意见到一个强大的中国出现，可毕竟中国才是世界经济的主动力，中国才是欧洲化解经济衰退危机或发展经济的重要伙伴。<br><br>　　不与中国合作，就是对欧洲的最大损失，而与中国对抗，则肯定会加剧欧洲衰退。<br><br>　　而美国恰恰是想把欧洲当枪使。马克龙在此时提出“欧洲会死”，显然是在堵美国拉欧盟上阵对抗中国的口。<br><br>　　美国之所以一直强调是竞争而非对抗，拜登之所以对中国坚持“五不一无意”，一个重要的原因就是欧洲始终没有与美国战略统一。<br><br>　　如今，马克龙非但坚持“北约脑死亡”，还提出了“欧洲会死”的言论，这会极大增加美国把欧洲纳入自己战队的难度，对美国的大国竞争战略将是一个严重的打击。<br><br>　　其实，关于欧洲的未来问题，我们早就分析过：如果欧洲不能有一个明确的自主战略，或者说总是在战略上犹豫不决或患得患失，早晚会在中美俄的大国角逐中被撕裂。马龙兰的“欧洲会死”，也绝非危言耸听。<br><br>　　欧盟既然提出战略独立，那就必须尽快去美国化，要建立多极世界和独立成极，就必须与中国一道共同努力，就必须制约美国的单边主义霸权路线。<br><br>　　如果支持美国的打压中国战略，那就只能是坚定服从美国的战略。<br><br>　　如果想彻底击溃俄罗斯，那就必须是大力支持乌克兰，就必须与美国在战略上保持一致。如果不想引爆欧洲大战或核大战，那就必须推动乌克兰战争的结束，也就不能追随美国战略去削弱俄罗斯。<br><br>　　欧洲一直在战略上左顾右盼举棋不定，一是会影响自身的影响力，二是会错失发展自己的大好时机。<br><br>　　马克兰肯定是意识到了这一点，因此才提出了“欧洲会死”的观点，这表明了法国独立自主的立场更加坚定。<br><br>　　马克龙的言论一出，德国总理蒴尔茨也给予了积极的回应。朔尔茨在社交平台X上回应马克龙：“法国和德国都希望欧洲保持强大。”还说到：马克龙的演讲包含了“关于如何实现这一目标的好的想法”。<br><br>　　这表明欧盟两大龙头国家都坚持独立自主和建设一个强大欧洲的观点。实际上也就是都间接否定了美国的大国竞争战略。在中美大国竞争最关键的时刻，欧盟如果不能与美国密切配合，美国就难赢得战略优势，甚至可以说将面临的是失败。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 17:35:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[燕赤侠：普京急欲访华的真相]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287964-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404431">　　布林肯刚走，普京就要来了。<br><br>　　日前，在俄罗斯工业家和企业家联盟年度大会上，普京直接高调宣布：“计划于五月访华。”<br><br>　　事实上，在4月初的时候，俄罗斯外长拉夫罗夫来中国的目的，就是为了给普京访华之行打好前站。<br><br>　　这次普京访华的意义非常特殊，在以创纪录的方式赢得大选以后，普京的总统就职仪式将于2024年5月7日举行。<br><br>　　由此可见，普京访华的时间应该是在总统就职仪式结束以后。在新的总统任期开始后，中国毫无悬念的成为普京出访的第一个国家。<br><br>　　同时，今年也是中俄建交75周年，双方将进行中俄文化年的活动。说起来，普京上一次访华，是在去年10月份，距今为止也才半年时间。<br><br>　　另一个半年内接连两次访华的外国政要，就是刚离开的布林肯。中美俄作为综合国力前三强的存在，不管是其中哪两个国家搞对立，剩下的那个国家一定成为极力拉拢的存在。<br><br>　　现在美俄之间的彻底对立，也让中国成了站在中间的香饽饽。虽然美国对外表示，俄罗斯能够硬抗北约，就是因为中国在背后支持。美国希望中国停止和俄罗斯的合作，否则就会受到制裁。<br><br>　　尽管美国极其傲慢，但并不是傻子，不会在俄罗斯没倒下之前，就把东方大国也拉入战局。<br><br>　　所以这个事完全就是美国专门给布林肯访华制造的筹码，毕竟中国和俄罗斯的贸易往来，一直遵循国际贸易规则。<br><br>　　中国不仅和俄罗斯做生意，也和乌克兰做生意。能卖给俄罗斯的工业品，乌克兰也能找中国买。<br><br>　　现在中国保持中立的态度，就是美国最想看到的。毕竟老美知道，想让中国和俄罗斯彻底断绝贸易往来是不可能的。<br><br>　　如果以此为理由去打压中国，只会迫使中国和俄罗斯全面合作，到时美国不仅没有缓解压力，反而凭空创造出一个比俄罗斯还要强大的敌人。<br><br>　　因此，对于美国而言，这个时候稳住中国才是最重要的。对俄罗斯来讲，此时最重要的同样是稳住中国。<br><br>　　俄罗斯虽然底子够厚，不缺粮食和能源，军工产业也算完备，但是俄罗斯也要发展。可在欧洲方向，俄罗斯已经被彻底堵死。别说发展了，现在的当务之急是顶住北约东扩的压力，这就必须倚靠位于大后方的中国。<br><br>　　现在中国虽然拥有世界最齐全的工业链，但是能源需要进口，这就和俄罗斯形成完美互补。从去年开始，中俄之间的贸易规模就进入了狂飙模式。<br><br>　　但是有一点俄罗斯很明白，中国虽然需要俄罗斯的能源，但是俄罗斯不是中国唯一的选择。可是对于俄罗斯来讲，中国就是最好的，也是唯一的选择。<br><br>　　因此，现在中俄之间的关系，很明显是俄罗斯有求于中国。如果没有中国在背后支持，俄罗斯确实无法硬抗整个北约。<br><br>　　在这一点上，美国确实没有说错。<br><br>　　既然如此，相比于美国，俄罗斯就要拿出更多的切实利益，来保证中国不会变心。我们能看到，海参崴已经向中国开放，相当于成了中国的内贸港。另外还有俄罗斯在中亚的势力范围，也已经开始对中国开放。<br><br>　　中亚是“一带一路”的枢纽所在，是连接亚欧大陆的关键节点。特别是中吉乌铁路的建设，早在26年前就已经提出，到现在都规划20年了。<br><br>　　迟迟没有动工就是因为俄罗斯不同意，中亚一直都是俄罗斯的势力范围，此前俄罗斯一直不想让中国进入。<br><br>　　但是现在普京必须得拿出点真东西了，于是中亚开始对中国全面开放。如今中亚中亚将新建至少两条铁路，未来将把中国—中亚—南亚—中东连接起来。<br><br>　　现在中俄关系被称作“新时代全面战略协作伙伴关系”，这是中国对外双边关系中的新表述、新定位，可谓是意义重大，涵义深远。<br><br>　　其实从另一个角度去看，俄乌冲突说到底也是中美较量的一部分。没有中国的支持，俄罗斯必然不敌北约。<br><br>　　当然，我们也早已从当年苏联身上吸取了经验，想和美国斗争，就不能完全对立。<br><br>　　苏联就是一个反面教材，我们对美国的一众盟友都展开了经济合作。特别是美国自己，和中国的经济联系已经无法切割。<br><br>　　同时，在地缘战略上，我们也充分吸取了俄罗斯过去的教训。中国不执着于东亚这个地区，而是着眼于全世界，反正就是不能被美国牵着鼻子走。<br><br>　　既然日本和韩国是美国的战略支点，那我们就另辟蹊径，在美国同样看重的欧洲和中东开辟新战场。<br><br>　　俄乌冲突自不必说，中国的支持是实实在在的。美国想用北约消耗俄罗斯，可是中国却在用俄罗斯消耗北约。<br><br>　　在美国深陷俄乌冲突之时，哈马斯适时地发起了阿克萨洪水行动，给予以色列猛烈打击。<br><br>　　就美国那手眼通天的军事情报搜集能力，愣是没有给以色列发出任何提醒，这只能说明美国事前真不知道。<br><br>　　全世界有能力瞒住老美的，屈指可数。<br><br>　　尽管以军战斗力下降严重，但是哈马斯战斗力能够迅速提升，这就非常耐人寻味了。更不用说，以军不止一次说哈马斯使用了中国制造的武器装备。当然了，这只是我们卖给伊朗的，至于伊朗再给谁，我们就管不着了。<br><br>　　加上以军的屠杀行为随着视频软件被传到全世界，现在的舆论已经彻底反转。这对于常年掌控舆论导向的美国来说，是无法想象的。<br><br>　　以色列想拖美国下场，可是伊朗不上当，就要跟你搞持久战，慢慢耗死你。<br><br>　　现在中东各个反美反以势力分工明确，大家一起协同作战，在没有发生第六次中东战争的情况下，竟然让以色列遭遇有史以来的最大危机。<br><br>　　这一步步进行得如此严丝合缝，是谁在背后推动这一切？<br><br>　　如今美国看着自己在欧洲和中东的势力范围逐渐缩小，说不着急那是假的。于是拜登政府通过950亿美元的一揽子法案，就是想要同时保住乌克兰和以色列，平稳过渡到大选结束。<br><br>　　现在俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫，已经对普京访华的目标做了说明：“会晤议程包括双方有共同利益的广泛问题，重点是进一步发展多领域合作。”<br><br>　　这个意思就是说，双方此前的合作要继续进行，同时还要展开更多的新项目。所以美国通过援乌法案后，普京唯一的希望，就是东方大国了。<br><br>　　而对中国来说，只要保持足够的战略定力，对俄结而不盟，对美斗而不破，就能牢牢把握主动权。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 17:32:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：大转折！这次以色列是真的害怕了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287962-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404429">　　土豆说：<br><br>　　这可不是标题党，这次以色列是真的害怕了，内塔现在急成了热锅上的蚂蚁！<br><br>　　留给它的时间不多了！<br><br>　　正文：<br><br>　　内塔尼亚胡一向骄横跋扈，命令以色列军队在全球媒体面前公开杀戮平民，谁如果敢反对他，谁就是哈马斯，就是恐怖分子。<br><br>　　但是这一次，内塔居然也被吓破了胆。<br><br>　　在以往，以色列就是美国的宗主国，内塔看拜登就跟看自家的狗一样，那是相当的不给拜登面子，拜登给内塔电话，内塔一向都懒得搭理，对于拜登提出的任何请求，内塔从来都是坚定的说NO。<br><br>　　拜登说给我留点面子，不要在媒体面前公开杀戮平民。<br><br>　　内塔说关你屁事！我还觉得杀得太少了！<br><br>　　拜登说不要刺激伊朗。<br><br>　　内塔说我偏要！我还要炸他们的大使馆！<br><br>　　拜登说不要进攻拉法口岸。<br><br>　　内塔说滚犊子！<br><br>　　但是这一次，内塔慌神了，态度出现了180度大转弯！<br><br>　　根据以色列时报、耶路撒冷邮报等多家以色列媒体在4月28号的最新消息说，内塔尼亚胡正在不断电话给美国总统拜登打电话，希望拜登提供帮助。<br><br>　　发生什么事情了呢？<br><br>　　据说以色列已经获得了准确的信息，国际刑事法院最近几天可能会对以色列总理内塔尼亚胡、国防部长加兰特和国防军参谋长哈勒维发出逮捕令。<br><br>　　这个逮捕令一旦发出来，那就有好戏看了！<br><br>　　国际刑事法院，缩写为ICC，成立于2002年，位于荷兰海牙，主要功能是对犯有灭绝种族罪、危害人类罪、战争罪、侵略罪的个人进行起诉和审判。<br><br>　　截至到2023年2月，已经有123个国家加入了国际刑事法院罗马规约，成为国际刑事法院的成员国。<br><br>　　一旦ICC发出了逮捕令，那么这123个国家都要根据规约进行执行，这是他们作为协约国家的基本义务。<br><br>　　到时候如果内塔去出国访问，欧洲的多数国家都加入了ICC，一旦内塔的班机落地，就会被当地警察逮捕，接着扭送到荷兰海牙。<br><br>　　如果真搞了这么一出，那么中东小霸王的颜面就荡然无存了……<br><br>　　不过我们这里强调一下，国际刑事法院，也就是ICC，和很多人说的国际法院是完全不同的概念。<br><br>　　国际法院的全称是联合国国际审判法院，这个叫做ICJ，也在荷兰海牙，但是是正儿八经的联合国六个主要机关之一，也是联合国的主要司法机关，成立于1945年。<br><br>　　ICJ的法官由联合国大会和安全理事会选出，任期九年。<br><br>　　而ICC和联合国毫无关系，是蓝星上的123个国家自己搭建的一套司法班底，欧洲的很多国家，如英、法、德等都是其成员，也有相当大的影响力。<br><br>　　但中美俄都不是ICC的成员，为啥呢？<br><br>　　因为美国说老子就是法律，你ICC是个啥玩意，你凭啥来约束我？你有什么资格来审判我？<br><br>　　而还有很多国家也没有加入ICC，是认为ICC有干涉他国内政与侵犯他国主权的嫌疑，这个说来话长，咱就不在这里赘述了。<br><br>　　话说回来，接着说以色列。<br><br>　　以色列军队在全球媒体面前公然在加沙屠城，到现在杀戮了超过3万平民，绝大部分都是妇女和儿童。<br><br>　　以前美西方国家干这个事情都偷摸着干，以色列一点都不藏着掖着，一边杀人一边问全世界：你们看我牛逼不牛逼？<br><br>　　去年年底，南非向ICC提起诉讼，把以色列给告了。<br><br>　　南非提交了长达84页的诉讼，状告以色列种族灭绝！<br><br>　　证据呢？<br><br>　　天啊，这还要啥证据，满世界都是证据。<br><br>　　别的杀人犯杀人，都是月黑风高夜，以色列是专挑人多的地方下手，还生怕人不知道，恨不得全球直播。<br><br>　　以色列要让全世界75亿人都知道，视频照片满天飞……<br><br>　　你要说这还不是种族灭绝，真不知道什么是了。<br><br>　　南非根本不用费心去找证据，在他的诉讼报告中，直接引用了以色列官方的反人类发言，其中最让人记忆深刻的有三段：<br><br>　　第一段是以色列国防部长格兰特说的：<br><br>　　“加沙的巴勒斯坦人是人形动物，根本就不是人。”<br><br>　　他的意思是，你如果说以色列犯罪了，那屠宰场杀猪宰羊的工人都应该被枪毙。<br><br>　　第二段来自以色列总理内塔尼亚胡，他说：<br><br>　　“巴勒斯坦人就是圣经中讲述的亚玛力民族，而根据圣经，上帝命令以色列人摧毁这个民族。”<br><br>　　内塔利亚胡说我们没有错，是上帝让我们干的，你有本事去审判上帝！<br><br>　　内塔尼亚胡从裤兜里掏出圣经，往桌上一扔，说：这就是命令！我们奉旨办差，哪里错了？<br><br>　　第三段是以色列总统赫尔佐格的话，他说：<br><br>　　“加沙地带的武装分子和平民之间没有区别，所有的巴勒斯坦人都应该为哈马斯的行为负责，我们要打断他们的脊梁骨。”<br><br>　　所以加沙没有平民，只有妇女哈马斯与儿童哈马斯……<br><br>　　以上这些反人类的话，都是以色列的领导者言之凿凿在公开场合讲出来的。<br><br>　　以色列说我从来不装，说杀他全家就杀他全家，彪悍的恶魔不需要解释。<br><br>　　以色列的行为，南非实在是受不了了。<br><br>　　要知道，南非原来的国父是曼德拉，这个国家一直都有反种族歧视的传统，而现在以色列居然就在蓝星所有人面前公然种族灭绝，这真的忍不了……<br><br>　　尤其我这里要说一点，南非前总统曼德拉的长孙曼拉，是非洲国民大会党议员，同时也是腾布部落酋长，现在在南非乃至整个非洲也有相当大的政治影响力。<br><br>　　这一轮巴以冲突爆发后，曼拉多次出面声援巴勒斯坦，并公开谴责以色列的残暴行为。<br><br>　　就在上周，他还发表了讲话说：<br><br>　　曼德拉认为巴勒斯坦的斗争是我们这个时代最大的道德问题……他向巴勒斯坦人民做出了承诺，他说，没有巴勒斯坦人民的自由，我们的自由就不完整。<br><br>　　曼拉说我会继承我爷爷的遗志！<br><br>　　不仅如此，曼拉正在准备参与自由船队行动，也就是冲破以色列的封锁，去加沙给巴勒斯坦人运送人道救援主义物资。<br><br>　　所以嘛，这次南非是牟足了劲要和反人类罪行干了！<br><br>　　而看到南非的诉讼，以色列怒不可遏暴跳如雷！<br><br>　　以色列说二战之后，从来都是我欺负别人，还没人敢欺负我！<br><br>　　你居然敢告我？谁给你的胆子？上帝吗？<br><br>　　于是，以色列开始了辩护。<br><br>　　但是看了以色列的辩护，我尼玛的真的太震撼了。<br><br>　　内塔利亚胡说我们没有杀人，是哈马斯一直在屠杀以色列人。<br><br>　　他悲愤的说到：<br><br>　　“一个恐怖组织对犹太人犯下了大屠杀以来最严重的罪行，而现在却有人以大屠杀的名义来为他们辩护……真是厚颜无耻。”<br><br>　　而以色列外交部说“南非的指控完全歪曲了事实，所有的一切都是无中生有，都是颠倒黑白……”<br><br>　　而以色列的前总理，未来党的领导人拉皮德则愤怒的说：<br><br>　　“凶恶的暴行发生了，世界不仅没有审判凶手，却将被害者推上了法庭。”<br><br>　　他接着说：<br><br>　　“在海牙国际法庭受审的不是以色列，而是人类的良知！”<br><br>　　而以色列的国家安全部长格维尔愤怒的说：<br><br>　　“全世界都加入散布针对以色列的血腥诽谤中！”<br><br>　　“在纳粹德国对我们进行可怕的大屠杀的78年后，在来自加沙的纳粹屠杀我们3个月后，凶手将我们推上了法庭！”<br><br>　　以色列正义凛然的在法庭上做了3个小时的辩护，他们说：<br><br>　　我们是受害者，我们被屠杀了，站在这里的不应该是我们，而应该是加沙的哈马斯！<br><br>　　我们要誓死维护人类的正义与良知！<br><br>　　我尼玛！<br><br>　　你看他们说的是多么的正气凛然啊……如果不是加沙已经伤亡近10万人，而且大部分是妇女和儿童，这个数字就这么实实在在的摆在眼前……<br><br>　　如果不是国际互联网上海量的加沙被屠杀的照片和视频堆积如山……<br><br>　　你听了以色列的话，还真以为全世界都在欺压以色列，在迫害以色列！<br><br>　　以色列说我们没有杀人，我们才是被害者，是哈马斯在屠杀我们！<br><br>　　真的是一千个握草也无法表达我的震惊！<br><br>　　内塔利亚胡说南非有关种族灭绝的指控是毫无根据的，因为南非就是哈马斯的帮凶，他们在与恐怖组织合作。<br><br>　　呃……上次以色列联合国的代表就说过联合国是哈马斯的帮凶……<br><br>　　这个官司当然要打，以色列一点也不怂，他们找了顶级律师团队，由英国大律师马尔科姆·肖领导，要为自己主持公道。<br><br>　　看了以色列的话，南非气得说都不会话了，南非对全世界说：<br><br>　　你们看看，这尼玛说的是什么话，这是人话吗？<br><br>　　还有天理没有？还有公正没有？<br><br>　　以色列的这套诡辩和强词夺理，实在是……<br><br>　　你看看内塔利亚胡，他在撒谎吗？<br><br>　　他一脸的愤怒、屈辱、悲哀、悲伤……他的眼神中充满了要捍卫正义的决心，他坚定说他要维护人类的良知！<br><br>　　你看他一脸的道貌岸然，我勒个去！这是在撒谎吗？<br><br>　　他认为自己站在全球道德的制高点上……<br><br>　　难道加沙的几万人都不是以色列炸死的？是被超级赛亚人的冲击波轰死的？还是被疯狗咬死的？<br><br>　　国际法庭的法官们都快哭了，他们想给以色列放水，但这水怎么放啊……<br><br>　　所以，就出现了最开始的一幕，国际刑事法院最近几天可能会对以色列总理内塔尼亚胡、国防部长加兰特和国防军参谋长哈勒维发出逮捕令！<br><br>　　结果现在内塔就慌了，开始了对拜登电话轰炸，要拜登用自己的影响力帮忙阻止ICC。<br><br>　　内塔对拜登说：这哪里是在打我的屁股，分明就是在打你的脸！<br><br>　　你还不赶紧想办法？<br><br>　　据以色列新闻网站Walla的报道，说内塔尼亚胡正承受着不同寻常的巨大压力，因为一旦ICC对他及其他以色列高官发出逮捕令，将严重恶化以色列的国际地位。<br><br>　　别的不说，他出差都没办法出了……<br><br>　　以后盟友们还怎么看他？这人真的丢大发了……<br><br>　　内塔疯狂的打电话，那拜登是啥态度呢？<br><br>　　耶路撒冷邮报写到：拜登在哪里？为什么他保持沉默，而以色列可能会被抛弃！<br><br>　　因为截至目前，白宫尚未就此事做出公开表态，拜登也没有做出回应。<br><br>　　以色列国土报说，国际刑事法院首席检察官卡里姆可能会在最近几天发出逮捕令，逮捕内塔尼亚胡、加兰特和哈勒维。<br><br>　　留给以色列的时间不多了！<br><br>　　拜登为啥不回复内塔呢？<br><br>　　我估计拜登正憋着笑呢，他想说：<br><br>　　好你个内塔，你也有今天！<br><br>　　以色列是美国的爹，不代表你是我的爹！<br><br>　　我都一把年纪了，都82岁了，连东方大国的领导人见我都是保持礼貌的，你是个什么东西？动不动就对我呼来喝去的。<br><br>　　虽然欧洲也是我们美国的殖民地，但我见他们的总统总理，都是客客气气的，可你呢，简直就是拿我当狗啊！<br><br>　　你内塔还想弄死我？我还这一次谁弄死谁！<br><br>　　你猜他们为啥要抓你？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 17:18:54 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[周小平：深度！醉熊猛醒、拉法危局、美菲中导、日韩玩...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287961-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404428">　　前言：S3赛季全球局势大盘点，这篇文章真正一次性说透说清楚了！值得收藏~<br><br>　　1.1：S3赛季之《醉熊猛醒》<br><br>　　首先我们来谈一下醉熊猛醒的问题，关于俄钨的战局分析的人很多，有些人认为俄熊打得很差，有些人认为俄熊必胜，但很多人都忽略了一个基本点，恰恰是因为苏联解体后俄熊常年积贫积弱，所以才会爆发俄钨冲突。如果俄熊足够霸气强大，俄钨战争则根本不会爆发。落后才会挨打，积弱才会被犯。<br><br>　　所以俄熊之所以五次在北约东扩的情况下选择退缩和让步，之所以隐忍了乌氪兰对俄族发动长达8年的数次种族屠杀，本质上就是因为俄熊之前已经遇到了极大的麻烦，距离二次解体也只剩一步之遥。<br><br>　　然而乌氪兰屠杀俄族的行为和袭击俄熊边境最终还是刺激醒了这头北极熊，多年前拿破仑曾经说过：“中国现在是一头睡着了的狮子，最好不要去弄醒他。” 而对于俄熊，平局同样也可以如此评价：“俄熊现在是一头微醺的北极熊，欧美最好不要去惹醒他。” 但很可惜，傻缺的欧洲和乌氪兰在美国的控制下，为了美国一时的利益而去不断招惹俄熊，终于把这头北极熊给惹醒了。随着俄钨战局的推进，醒来的俄熊越打越顺，经济越打越稳，关键是给俄熊孩打出了一个前所未有的团结局面，醉熊已醒，世界风云再起。<br><br>　　1.2：S3赛季之《拉法危局》<br><br>　　巴苡冲突已经进行了一段时间，联合国也通过了决议要求以色劣必须停止在巴勒斯坦加沙地区的侵略屠杀行为，而这一决议又必然会使巴勒斯坦拉法地区陷入绝境。<br><br>　　首先巴勒斯坦有两个地区，一个是抵抗者聚居区叫加沙；另外一个是妥协者聚居区叫约西。约西地区对以色劣的妥协到什么地步？就连税收都是由以疣太人代为收取！而且在约西地区，以色劣疣太人依然可以随意侵占约西人房屋、随意射杀约西地区人民、侵犯凌辱约西人的妻女。虽然这些年来约西地区整体遭到以色劣袭击和暴行的受害者数量远远低于加沙地区，但这并不是因为拉法妥协忍让，也不是因为以色劣仁慈，而是因为加沙的完全抵抗。<br><br>　　加沙越是抵抗，约西就越安全。因为以色劣需要一个相对安全的拉法地区来瓦解加沙地区人民的反抗斗志！以色劣不断向加沙地区人民宣扬拉法模式的美好和安全，试图用这种方式瓦解分化加沙。<br><br>　　不过随着以色劣在加沙地区军事行动的不断失利，随着以色劣遭到全球各国的抵制和指责，以色劣老胡也陷入了极为不利的被动局面，如果不能取得决定性的战果，那么他就会被战争反噬，被判处反人类屠杀罪而送上绞刑架是大概率的事情。因此在这种情况下，以色劣老胡已经顾头不顾尾了，在短时间打不下加沙的情况下，他只能且必然会选择向手无寸铁的约西地区下手。<br><br>　　至于下手的借口嘛，从来都是不缺的，以色劣老胡只需要声称拉法和约西存在勾结就可以了。拉法危矣！<br><br>　　1.3：S3赛季之《美菲中导》<br><br>　　最近美国在菲律宾部署了中程导弹，这对中国来说是巨大的威胁，我国东南部的战略安全受到严重威胁，其恶劣程度超过了当年美国在韩国掀起的“薩德危机”。<br><br>　　但美国的目的是想在南海和中国开战吗？未必。美国现在连胡赛武装都不敢打，和中国开启正面对决那就更是暂时不可能了。但美国的全球影响力最强点，恰恰在于它善于发动“代理人战争”。美国曾经挑起两伊战争、前年又挑起俄钨战争，现在也想在中国周边挑起“对华代理人战争”。即：联合日、韩、菲、澳、印以及台毒分子，对华夏发动全方位的煽动挑衅。如果导致擦枪走火，美国人就隔岸观火；如果未能擦枪走火，美国人就继续煽风点火，怎么都不亏。<br><br>　　那我们怎么应对呢？中下策是以牙还牙，即：我们也去古巴或墨西哥布置中程导弹，而上上策是将计就计，即：我们和菲律宾斗而不破，用菲律宾来牵制美军主力舰队。我们不断保持对菲律宾的高压态势，让菲律宾向美军求援。等待美军舰队花费天文数字般的经费赶到南海“协防”菲律宾后，我们又保持克制，只是不断用高压水枪“劝离”菲律宾舰只，就不开打第一炮。<br><br>　　等到美国舰队在菲律宾实在呆不住（驻扎成本太高，却没有收益），转而驶去其他有石油的地方镇场子时，我们就继续启动对菲高压态势，再度逼迫菲律向美军求援。美军不来救，菲律宾就必死。美军来救，我们就遛狗，哦不，遛美军。此为上上策。<br><br>　　1.4：S3赛季之《日韩玩火》<br><br>　　之前日本股票突然疯狂暴涨，当时平局就说了：“在全球经济危机背景下，股市不涨比暴涨更安全！”结果被一群亲美媚日的所谓财经大V集体围攻，断章取义地谩骂，它们认为日本股市暴涨就是好事、是股民福气，而中国股市此时徘徊在3000点就是不好。——结果现在我的话应验了吧？！日本经济再度崩盘，日元飞流直下三千尺，日经崩溃程度已经超过了90年代“广场协议”那一次，日本正在经历一次更大规模的全民破产和国家暴雷。<br><br>　　现在，当初断章取义围攻谩骂我的财经大V们，能出来道个歉吗？不道歉的话，我可要起诉了你们哦。日韩的玩火并不止于金融层面，更多的还体现在地缘层面。由于日韩军事、产业、金融、文化几乎完全被美国控制，所以日韩的本质就是随时被美国消耗的准殖民地。在美国全方位围堵中国的大背景下，连菲律宾和澳大利亚都被美国绑上了战车，日韩当然更逃脱不了变成炮灰的命运。前天日本高层集体到靖国公厕舔地拜鬼，韩国宣布启动“全方位军演”威胁中朝地缘安全，都是美国在背后推动的“对华代理人战争”的前奏。<br><br>　　我的看法是，要想真正破个局就必须要跳出美国人的代理人圈套，不能让美国人躲在幕后隔岸观火！如果美国胆敢策动日韩侵犯中国核心利益，那么我们就必须将矛头对准美军，宣布要求美国非法驻扎在中国周边的军事基地限期撤离，否则将进行毁灭性打击。只有敢把美国拉下马的决心，才能跳出陷入美国代理人战争的圈套。亚洲是亚洲人的亚洲，绝不能任由美国人隔岸观火、渔翁得利。<br><br>　　1.5：S3赛季之《欧洲毒发》<br><br>　　继英国陷入毒品合法化泛滥危机之后，德国这个浓眉大眼的货也宣布进入毒品合法化时代，并且一些德国大V还跑到中国互联网上大肆选择毒品合法有理的毒文，并得到中国老胡的理解和呵护。<br><br>　　但实际上欧洲集体毒发的核心原因就在于实在是被美国割的太惨了，俄钨战争被挑起后，欧洲能源受到极大影响，在冬天的时候德国很多家庭一个月的收入居然不够支付一个月的电费。此前一直在力捧“环保少女”的欧洲不仅宣布放弃“碳目标”，而且大量重启污染最严重的此前已封存的落后煤炭火电站（比中国火电技术落后两代！）<br><br>　　这一切都说明，欧洲已经整体陷入经济衰退，我们不用看欧洲的GDP还有多少多少，但实际的民生已经陷入死局。你GDP再高，钞票印得再多，但连基本的民生能源和供电取暖都无法满足，那这种钱的价值和金圆券又有什么区别呢？<br><br>　　在这种情况下，德国不得不跟随英国启动毒品经济，以毒品来开启暴力征税模式。很多人都不知道，当年清朝在鸦片战争失败被迫开启毒品合法化以后，其税收白银一度暴涨到财税盈余丰富的程度。但这种毒品征税并非好事，因为这是杀鸡取卵、涸泽而渔、饮鸩止渴，是一种彻底的自我灭绝行为。相当于饿极了以后，直接一顿把全球所有的种子给煮了吃了一样，是一种令人绝望的终极毁灭和窒息。所以正常国家宁愿背负改朝换代的风险也不愿意启动毒品合法化，但欧美各国却接二连三地不断毒发，这说明他们没有太深的文明底蕴，只管今日得过且过，不管以后是否洪水滔天，它们不配当文明的领路人。<br><br>　　综上所述，S3赛季其实已经进入前奏，而我们普通人唯一可以做的准备就是做好自己手上的工作，相信国家。千万不要参与炒黄金、炒股票、炒期货、炒基金或炒其他收益保险、投资理财产品。赚的钱适度消费，适度储蓄，自然贬值部分就当是捐给国家共渡此关了。资金涌入炒黄金会进一步加剧市面上资金流动性枯竭（配合美联储加息抽水），且目前黄金价格已经太高、黄金涨跌周期又太长太长、持有黄金也无任何利息产生。因此，民间资金现在大量涌入黄金市场，对当前的中国经济而言百害而无一利，对普通散户黄金持有者来说，也毫无收益预期可言。<br><br>　　记住：唯有中国人唯有众志成城才能百战百胜，若各顾各家就是一盘散沙，就会很快被各个击破，满盘皆输。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 17:17:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[罗天昊：美利坚，倒悬的南非，无法摆脱的命运悖论]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287960-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404427">　　暮春之季，同此凉热。<br><br>　　近期，美国大学兴起反犹浪潮，当局进入校园，进行广泛镇压，拘捕了不少同情巴勒斯坦的大学生乃至教授。引起全球极度震惊。<br><br>　　一度被视为自由世界灯塔国的美国，竟然发生镇压学生，压制自由表达的破天荒的事。<br><br>　　此前，因为种族问题，黑人群体被压制，引起了马丁路德的民权运动，从制度上解决了种族歧视问题，当然，社会上仍存在隐性的歧视，并时不时爆发一些社会问题，最引人注目的，是一位黑人弗洛伊德被警察粗暴执法致死，引起了当时四任在任总统对时任总统特朗普的抗疫，算是美国历史上头一次。<br><br>　　这次更甚，将镇压矛头，越过黑人阶层，直接落到同为白人的部分阶层中。其中，也夹杂着一些戴头巾的民众，属于什么种族，也比较明显。<br><br>　　穿越现实迷雾，我们赫然发现，美国这个年轻的国家，却是一个灵魂复杂，来路纷繁的国家。<br><br>　　在人类历史上，曾一度被认为完美实现种族主义和平解决的是南非，以及成全南非的英国。<br><br>　　本次引起的种族主义骚乱，凸显了美国这个国家身上，其实杂糅了两大灵魂：<br><br>　　倒悬的南非；<br><br>　　无法脱身的大英帝国。<br><br>　　美国的种族问题，远比南非难以解决。<br><br>　　南非种族问题中，黑人是原住民，居绝大多数，白人可以撤走，留下黑人建国，但是美国不行。美国的黑人和白人，混杂在一起，无法分开。<br><br>　　美国白人也不可能像英国人那样，离开自己的土地。<br><br>　　这就是美国种族问题持续两百年无法解决的根源。<br><br>　　（1）      美利坚：一个倒悬的南非<br><br>　　美国是一个倒悬的南非。<br><br>　　南非本质上是一个黑人原住的国家。<br><br>　　在最早的欧洲白人荷兰人来临之前，南非主体居民是桑人，科伊人和班图人。荷兰人侵入南非数百年之后，英国在18世纪初才进入南非，1806年夺占开普敦殖民地，荷裔布尔人被迫向内地迁徙，并于1852年和1854年先后建立了奥兰治自由邦和德兰土瓦共和国。<br><br>　　十九世纪和二十世纪之交，英国人通过“英布战争”（1899~1902），吞并了奥兰治自由邦和德兰士瓦共和国。1910年5月南非联邦诞生，成为英国的自治领地。<br><br>　　1961年5月31日，南非退出英联邦，成立了南非共和国。<br><br>　　无论白人的势力如何变幻，南非的居民主体，一直是黑人。<br><br>　　南非有5700万人，分黑人、有色人、白人和亚裔四大种族，其中黑人占80%左右。主要有祖鲁人、科萨人、斯威士人、茨瓦纳人、索托人等；白人占比9%左右，主要为荷兰和英国血统；有色人种是混血，占比也在9%左右。亚裔主要为印度人和华人。<br><br>　　从种族看，南非是一个非常明显的黑人国家。黑人是原住民，白人是殖民者。<br><br>　　但是美国不一样。<br><br>　　从五月花到达北美大陆起，美国大地上，初期除了印第安人之外，就是白人，尤其是英国人、法国人和荷兰人。欧洲移民大规模屠杀和驱逐印第安人，后来逐步形成了归属英国的13个北美殖民地。美国独立战争中，北美13个殖民地统一形成了最早的美国。美国建国后不停扩张，蚕食了其它国家在北美的殖民地，并掠夺大批墨西哥的土地，最终形成今日的版图。<br><br>　　黑人最初在美洲，是作为奴隶存在的。<br><br>　　目前已知最早运到美国的黑奴，是一艘英国海岛船从安哥拉运来的，从此开始了黑人在美国土地上400年的生存史。<br><br>　　黑人作为奴隶，大规模地替代了印地安人。白人发现印第安人富于反抗精神，而黑人相对听话，且力气大，最终将黑人以奴隶的形式固定下来。各地形成了不少蓄奴州。<br><br>　　在本质上说，美国是一个倒悬的南非。<br><br>　　在南非，是多数祖居非洲的黑人，被外来的白人殖民。<br><br>　　南非白人当局长期推行种族隔离和歧视政策，在别人的土地上统治真正的主人。所以，曼德拉领导的非暴力运动，获得了国际社会广泛支持，具备强大的道义感召力。<br><br>　　在美国，白人总体而言是先来者，且居主体地位。黑人先是作为奴隶存在，后来，在南北战争中才解除他们的奴隶身份，再经过一百年，人权运动之后才彻底宣告了种族压迫在法律上的解除。<br><br>　　这就是美国比南非更麻烦的地方。<br><br>　　在南非，白人可以撤离，让出国家，让黑人成为国家主人。<br><br>　　但是，在美国，黑人是少数，从文化根源和现实看，美国是一个白人主导的国家。<br><br>　　美国的种族主义问题愈演愈烈，且难以找到解决办法，只能从国家内部，构建种族平等关系，无法脱钩。未来黑白矛盾，也必然长期存在。<br><br>　　除黑人外，最近几十年，源源不断的拉丁人，以及穆斯林涌入美国，同样造成了巨大的问题。<br><br>　　美国的民主悖论，则决定了，美国对这些族群，无计可施：<br><br>　　压制这些群体，美国将不再是美国。<br><br>　　放纵这些族群，美国未来几十年，人种结构改变，文化结构改变，一样有帝国解体的危险。<br><br>　　当下，在对待同情巴勒斯坦的群体中，美国临时采取了压制的策略，但是，能持久吗？<br><br>　　一旦不能持久，这些族群未来崛起，美国是否还是美国？<br><br>　　（2）美国成为“无法脱身的大英帝国”<br><br>　　内部缠斗，远比对外斗争更为残酷。<br><br>　　英国作为曾经的日不落帝国，在一战之后逐步衰落，二战之后逐步解体。<br><br>　　英国霸权的衰落虽然痛苦和不甘，但是，英国本土却并没有元气大伤。因为英国建立的，是海外领土的模式。<br><br>　　无论是从中东撤出，从亚洲撤出，从非洲和美洲撤退，英国的模式，都是典型的分家模式，直接不要了。人撤就行，留下领土和当地人，让你们自己去搞。<br><br>　　当年英国能够放手印度和南非，也是实行这种模式。<br><br>　　印度是英国殖民地的皇冠，一旦印度人要民主，英国就直接让其独立。<br><br>　　在南非，六十年以来，南非要脱离英联邦，英国就准许其独立。<br><br>　　遗留在南非的英国白人势力，最九十年代曼德拉冲击之下，最后也选择了让步，把治权交回黑人。<br><br>　　但是，在美国，白人和黑人，已经无法分开。他们同在一个国家。<br><br>　　而白人在取代印第安人之后，也早已成为美国的主体族群。<br><br>　　他们能到哪里去？<br><br>　　美国的种族问题只能内部解决，经过两百年缠斗的美国，未来将陷入更深的缠斗。<br><br>　　新的种族裂痕，将成为美国未来时代的巨大噩梦，而且无法摆脱，无法逃避，正因为是内生社会问题，更难以外部化解决。<br><br>　　美国，成为一个无法脱身的大英帝国。<br><br>　　（3）没有退路的美国，应对四大内部挑战<br><br>　　各地骚乱，已经使美国陷入内乱，没有退路的美国，需要解决四大内部问题。<br><br>　　一，调整阶层和民族结构<br><br>　　随着疫情的发展，全球化受挫，作为超级大国的美国，也难以收割全球红利，美国问题越来越内部化。目前，美国国债占GDP的比例已超120%，国内不同阶层、不同种族之间面对面的冲突，无法避免。<br><br>　　在本次疫情中，黑人病死率在疫情重灾区是白人病死率的三倍以上。在美国失业人口中，有色人种失业比例，也超过白人。<br><br>　　美国的阶层矛盾也开始凸显。精英阶层更多处于控制地位，而底层员工以及体力劳动者，则对于工作环境选择余地不大，更容易被感染。穷人死的更多。<br><br>　　随着制造业向国外的转移，铁锈带露出水面，美国的穷白人大批出现，这也是美国民粹主义崛起的基本盘。<br><br>　　美国目前弱势群体牺牲更大，这个过程是残酷的，也必然伴随反弹。<br><br>　　所谓“美国式文化大革命”，自由与平等的左右冲突，本质上是美国阶层冲突、族群冲突的前奏，序幕拉开，乱局将持续久远，经过激烈博弈，才能形成新的社会平衡。<br><br>　　二  实现国家再造<br><br>　　美国是一个善变的国家，虽然国号未变，两百年来，已经历多次内变。<br><br>　　美国初创，留下了种种弊端。甚至连华盛顿都拥有奴隶，虽然他在临死时遣散了奴隶，但为了维护统一拉住南方，美国继续推行奴隶制。几十年后终于积成大病，造就了南北内战。<br><br>　　林肯再造了美利坚。实现了民有，民享。并解放黑奴，形式上实现了民权。颁布宅地法，确立了土地产权。<br><br>　　林肯之后的100年，美国仍是一个广泛存在罪恶的国度，西进运动屠杀印第安人，对黑人广泛歧视。<br><br>　　1968年，金博士借民权运动崛起，重新塑造了美国，美国逐步实现了种族平等，以及文化多元。最终成为山巅之国。<br><br>　　美国面临的是四造共和的历史使命。<br><br>　　直到今天美国都是间接民主，选举人票模式与一人一票孰优孰劣？假如未来美国一人一票制，以白人与有色人种是否能共存？美国是更加极端化，还是更加多元化？<br><br>　　三，资本主义的内生改革<br><br>　　资本和权力等精英势力坐大，拜物主义盛行，戕害苍生。<br><br>　　美国对华尔街精英过度纵容，在制度设计上，对资本获利极度有利，对劳动尊重不足。而在占领华尔街运动之后，美国的制度环境，并无大变化。贫富严重分化，阶层内斗逐步激烈。权力与资本、技术的结合。最后却催生出时代的巨怪。<br><br>　　在资本主义最发达的美国，改革资本主义，终结自由放任主义横行的时代。<br><br>　　四 解决自由的悖论<br><br>　　美国的弊端与优势一体两面。自由，所以种族复杂，文化和宗教多元，逐步失去国家主体文化与认同。<br><br>　　很多人批评曼德拉，责怪曼德拉领导的黑人运动，导致了南非的衰落。<br><br>　　但是，当年的美国不也是从英国的殖民下，先赢得独立，再赢得发展吗？<br><br>　　黑人崛起，正是美国自己的理念和制度的产物。<br><br>　　忠实于自己，持续开放和自由，必然导致底层民族和族群的独立。欧美目前的体制，是黑人族群甚至穆斯林的崛起的温床。<br><br>　　但是，要保持白人族群的优势，只能回到精英主义和适度专制时代，背叛自己，已经走向民主自由数百年，欧美还能回去吗？<br><br>　　美国内部文明冲突。核心文化体系已经受到严重冲击，美国精神亦开始萎靡。<br><br>　　何去何从？<br><br>　　适当收缩，强化主体文明。必然引起白人至上主义在欧美的回潮，甚至纳粹主义和极右主义崛起。<br><br>　　继续扩张和开放，多元文化与多元种族，或者成为伟大的人类熔炉，或者成为凶险的人类屠场，吉凶难测。<br><br>　　美国作为海洋文明的集大成者，必须要找到最终的平衡之道。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 17:16:17 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：舍内塔尼亚胡保以色列？——美国想得有点美]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287951-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404418">　　内塔尼亚胡慌了——国际刑事法院要对他发出逮捕令了。<br><br>　　以色列12频道报道，以色列军事和安全机构预计国际刑 事 法 院可能将在本周对本雅明·内塔尼亚胡、约阿夫·加兰特和赫尔齐·哈莱维发出逮 捕 令。内塔尼亚胡本人对国际刑 事法 院在海牙可能发出逮 捕 令感到“恐惧和异常紧张”。<br><br>　　网络上，发布这条消息的账号都用了“突发”俩字。<br><br>　　是突发，但不是偶发，而是必发——舍内塔尼亚胡保以色列，一直在美国的选项中。<br><br>　　总参谋长、总理，防长，以色列战犯三人组。<br><br>　　这里需要解释一下，虽然国际法院要逮捕这三个人，但这三个人并不是以色列战时内阁中最强硬的，他们可能被逮捕不仅因为他们的强硬，更是因为他们的身份。<br><br>　　以色列内阁中对巴勒斯坦最强硬的是昨天咱的文章中提到的、那个在停车场跟保安吵架掏枪、前两天闯红灯出了车祸的本*格威尔，这货叫嚣杀光所有阿拉伯人：<br><br>　　第二个强硬的，以色列财政部长斯莫特里奇，这货昨天向内塔尼亚胡喊话说，“如果你决定举起白旗并且取消对拉法的入侵，那么以你为首的政府将不复存在”：<br><br>　　第三个强硬的，以色列前国防部长、现在的反对党国家团结党领导人本尼·甘茨。<br><br>　　上面这仨货威胁内塔尼亚胡，要是他敢按照“埃及人列出的和平协议”和哈马斯谈的话，就推动解散政府。<br><br>　　这一切的起因是，埃及自告奋勇当调解人，制定了一个巴以和平的方案，内塔尼亚胡在美国的施压下，想接受这一方案。<br><br>　　这一方案中包括了“将第一阶段换囚的人数最低下调为18人，以及结束以军对加沙南北的分割”、“以色列已准备好长期休战并撤出加沙地带，包括撤出其建立的走廊。以色列将允许大量巴勒斯坦人返回加沙地带北部，并释放大量囚犯”等条款，然后，上面这仨货便炸了，认为内塔尼亚胡太怂，威胁要解散内塔尼亚胡政府。<br><br>　　结果，让所有以色列人没想到的是，这边还窝里斗着呢，那边国际法庭要开传票了。<br><br>　　内塔尼亚胡深知，只要国际法庭的这个传票开出来，就算短期内不会真的被逮捕，也意味着自己的职业生涯的结束，而且，极有可能，未来一旦巴以和解，国际法庭是真的会抓人的，于是，这货有点急了。<br><br>　　昨天，内塔尼亚胡致电世界各国领导人，特别是美国总统拜登，希望阻止发出这样的逮捕令。<br><br>　　早知今日何必当初呢？<br><br>　　屠杀巴勒斯坦老百姓的时候，可是张狂的很哪！<br><br>　　眼下的世界，敲打以色列已经成了一种“政治正确”，像申请国际法院向内塔尼亚胡发出逮捕令这种事，不用中俄出面，一群人都想冒尖刷存在感呢。<br><br>　　现在，球踢到了美国的脚下——舍内塔尼亚胡容易，保以色列难。<br><br>　　眼下的内塔尼亚胡，国内外到处都是反对这货的，连美国也不待见他，拜登先后两次摞过内塔尼亚胡的电话了，以色列国内的反对派更是直接叫嚣让内塔尼亚胡下台，昨天，特拉维夫的老百姓举行游行示威，也是让内塔尼亚胡下台的。<br><br>　　问题是，内塔尼亚胡真的下台了，美国就能保住以色列吗？<br><br>　　未必。<br><br>　　老朱可以负责任的说，只要以色列不同意以1967的边界建立独立的巴勒斯坦国，这场战争就不会停止，谁当以色列总理都一样。<br><br>　　昨天，以色列国防军总参谋长哈勒维宣布批准入侵拉法的计划：<br><br>　　批准入侵拉法的，就是“传票三人组”那张照片中的第一个。<br><br>　　按理说，只要美以未达成“控制中欧红海航道、将加沙百姓赶进西奈半岛”的共识，攻打拉法便没有任何现实的意义，原因很简单，拉法不是哈马斯的天下，除了炸死点平民，没太大军事意义，而死的平民越多，美国的压力就越大，加之，拉法与埃及接壤，抵抗力量方面渗透更容易，如此，以军面临的军事威胁就更大，站在这一角度讲，昨天“传票三人组”所谓的“批准入侵拉法”，更大程度上是在威胁哈马斯接受和谈，尽快结束这场冲突。<br><br>　　说白了，就是“传票三人组”想认怂了。<br><br>　　至此，就又回到了文章之初的那个问题，“传票三人组想认怂”，美国甚至想舍内塔尼亚胡保以色列，可是，舍了内塔尼亚胡就能保住以色列么？<br><br>　　想得有点美。<br><br>　　如果加沙34000条生命的殒落不能换来巴勒斯坦的独立建国，那么哈马斯精心准备的这场“阿克萨洪水”又有什么意义呢？<br><br>　　巴勒斯坦终将以1967年为边界建国，以色列早认命可以少死人。<br><br>　　上条新鲜出炉的消息：<br><br>　　这条新闻没有查到官方的出处，老朱能查到的，只有25号的时候，有记者问汪文斌关于巴勒斯坦两派在北京和谈的事，汪没有承认也没有否认，故，大家看看就得。<br><br>　　事实上，中国既然都能促进伊朗与沙特的和解，那么巴以双方的和解根本不是啥难事，毕竟是一家人，国难当头的情况下，应该抛弃恩怨，一致对外。<br><br>　　2023年3月25日，老朱撰文《若以色列足够聪明，“复仇者联盟”形成前，赶紧换条大腿抱》（点击可读），一年后的今天去看，当初若内塔尼亚胡听了老朱的，又何来今天的胆颤心惊进退两难？！<br><br>　　有且只有中国能给巴以带来持久的和平，有且只有中国能让中东保持持久的和平，有且只有中国，是世界和平最坚定的压舱石，世人早晚会意识到这一点……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 16:56:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[百味朱砂：柿子专捡软的捏——拉法与埃及要倒霉了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287950-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404417">　　老朱25天前的预言要成真了。<br><br>　　4月3日，老朱在《当美国与伊朗都不想下场，接下来谁挨揍的可能性大增？》一文中指出：<br><br>　　美国欲打击中国经济，以色列想全面占领加沙，这俩货最大的公约数便是，拿下西奈半岛，控制中欧商贸航道，把加沙百姓赶进西奈半岛的沙漠中。<br><br>　　而这一切的起点便是，拿下加沙南部与埃及接壤的拉法：<br><br>　　互联网业兴起的最大好处是，地球上犄角旮旯出点事，全球吃瓜群众都能在第一时间知道：<br><br>　　来自俄罗斯媒体的消息称，昨天，以色列军队在加沙南部集结，准备由地面进攻拉法。<br><br>　　想来也正常，空中轰炸只能炸人与建筑，只有出动地面部队，才有机会把目前在拉法避难的150万加沙人赶往埃及西奈半岛的沙漠中。<br><br>　　从图上可以看出，这些装备充满了拼凑的味道，虽然给人的感觉有点拉胯，但打个拉法还是绰绰有余的。<br><br>　　以色列这么搞，一来是，威胁哈马斯接受和谈；二来是，转移以色列国内民众的注意力。<br><br>　　4月25日，哈马斯官员告诉美联社，如果以色列同意沿着 1967 年之前的边界建立独立的巴勒斯坦国，哈马斯愿意同意与以色列达成五年停火协议、放下武器并转变为一个政党。<br><br>　　这话听上去是不是有种耳朵都磨出了茧的感觉？<br><br>　　是的，老朱近半年来一直在文章中不停的提到这一观点。<br><br>　　这一观点是我天朝外交人员在联合国一再强调的，去年阿克萨洪水爆发之初，我天朝外交部门便提出，巴以冲突想得到彻底解决，巴勒斯坦必须以1967年的边境建国。<br><br>　　给大家讲个笑话：<br><br>　　这个戴着瓜皮帽、手里拎着枪的男人你是不是看上去有点眼熟？<br><br>　　本*格维尔，以色列国土安全部的部长，老朱的文章中数次出现过此人的照片。<br><br>　　此前这货因为在停车场与保安吵架掏出了枪，在以色列国内引发了轩然大波，大前天，这货被撞了，差点去见了摩西，原因是，他闯了红灯。<br><br>　　昨天，以色列教育部长海姆·比顿也撞了，车头都撞烂了。<br><br>　　巴掌大个以色列，一共只有36名部长，结果，48小时内俩部长相继出了车祸，如此足见以色列国内上上下下的人都有多心焦气躁。<br><br>　　和以色列同样心焦气躁的，是美国。<br><br>　　这两天，一张照片在互联网上疯传：<br><br>　　就在此刻，席卷全美高校的“挺巴”抗议示威活动愈演愈烈，美国福克斯新闻网报道称，一本写有“美国去死”的宣传小册子在抗议学生间疯传。<br><br>　　以色列不想再打下去了，可是，它没办法，中俄已经用1967年的边界把以色列的退路堵死了，它只能继续维持战争的状态，以便国家不至于散架；<br><br>　　美国更不想打下去，无论是经济实力还是军事实力，美国都无力保障一场万里之外的持久战，可是，美国也没办法。以色列不肯承认1967年的边界，哈马斯坚持1967年的边界，敌对双方尿不到一个壶里便只能继续打下去。<br><br>　　打哪儿呢？<br><br>　　柿子当然要捡软的捏，于是，美以不约而同的把目光投向了埃及的西奈半岛。<br><br>　　打下西奈半岛，控制中欧海上航道，把加沙人赶进西奈半岛的沙漠中，一劳永逸的占有加沙近海的能源，以色列与美国可以双赢，这么前途光明的战略，老朱能看出来，美以会看不出来么？<br><br>　　当然不是，美以不是看不出来，也不是不想，而是不敢。<br><br>　　埃及是个穷X的菜鸡不假，但怎么说也是个正规的中等国家，如果没有它国的支持，以色列自己打趴埃及不在话下，问题是，以色列现在四面受敌，再与埃及开火的话，以色列怕收不住脚，掉入反霸权阵营设下的陷阱。<br><br>　　美国亦然。<br><br>　　眼下的美国 ，杀了内塔尼亚胡的心都有了——让一群穿脱鞋的骑在脖子上打，换你你也会疯，更何况是号称全球最强大的军事国家的老美了。<br><br>　　进难，退亦难，美以各种蛋疼。<br><br>　　埃及也不傻。<br><br>　　昨天，埃及总统塞西视察了埃及的国防部，埃及媒体高调报道了此事：<br><br>　　图中，一名军人正在给塞西讲解如何对付梅卡瓦坦克。<br><br>　　梅卡瓦是以色列军方目前的主战坦克，老朱查了查，这种坦克以色列一共生产了1600台，被哈马斯和黎巴嫩真主党打掉了不少，目前所剩数量不详。<br><br>　　埃及在这个时候放出这样的消息，显然也是嗅到了战争的味道，借此警告以色列，老子已经做好了与你死磕的准备，你敢进攻老子的西奈半岛，老子就和你丫拼了。<br><br>　　公鸡树毛，威力有限。<br><br>　　问题是，一旦真的开战，埃及这只菜鸡的背后将站着谁，以色列心里没底啊！<br><br>　　至此，大家看明白了吧？反霸权阵营只是用了一个小小的哈马斯，便把全球最强大的军事大国美国拖入了战争，让号称“中东小霸王”的以色列原形毕露——根本不用玩什么阴谋，阳谋就摆你桌上面了，你哥俩自己看着办吧！<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 16:54:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：内塔尼亚胡对国际刑事法院可能发出的逮捕令忧...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287949-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404416">　　根据昨日的报道，席卷全美大学生反战游行已经导致900多人被捕，而以色列的内塔尼亚胡政府也开始坐立不安！<br><br>　　以色列估计海牙国际刑事法院（ICC）将于一周内对以色列高级政治和安全官员发出国际逮捕令。<br><br>　　本周早些时候，英国记者道格拉斯·默里在《纽约邮报》上发表文章称，国际刑事法院正在调查哈马斯 10 月 7 日发起对以色列攻击后，以色列对此的反应，并计划对个别战争罪案件提起诉讼。<br><br>　　很可能对总理本杰明·内塔尼亚胡、国防部长约夫·加兰特和参谋长赫尔齐·哈勒维发出国际逮捕令。<br><br>　　以色列总理本杰明·内塔尼亚胡警告说，国际刑事法院（ICC）对以色列官员发出逮捕令或采取任何其他措施不会影响该国在加沙的军事行动，但会树立“一个危险的先例”。<br><br>　　周五，内塔尼亚胡在X（前推特）上分享了默里的文章，坚称只要他掌权，“以色列就永远不会接受国际刑事法院破坏其固有自卫权的任何企图。”<br><br>　　“威胁要逮捕中东唯一的民主国家和世界上唯一的犹太国家的士兵和官员，这是令人愤慨的。 我们不会屈服，”他说。<br><br>　　内塔尼亚胡坚称，以色列在加沙的军事行动是一场“针对种族灭绝恐怖分子的正义战争”，这场战争将持续到取得胜利为止。<br><br>　　他警告说：“虽然国际刑事法院不会影响以色列的行动，但它将开创一个危险的先例，威胁到所有与野蛮恐怖主义和肆意侵略作斗争的民主国家的士兵和官员。”<br><br>　　出席有限紧急听证会的专业人士和律师试图通过一些紧急行动在逮捕令发出前最后一刻阻止这一决定，但这些努力显然没有取得成果。<br><br>　　这可能是西方一些势力为此开绿灯的原因，因为必须有人为种族灭绝承担责任。<br><br>　　以色列和美国表示正在努力阻止国际刑事法院对内塔尼亚胡发出逮捕令！<br><br>　　据多家以色列媒体报道，美国正在采取最后的外交努力，阻止国际刑事法院对以色列总理本杰明·内塔尼亚胡和其他以色列官员发出逮捕令。<br><br>　　报道称，内塔尼亚胡正在“不间断地给拜登政府打电话”，以阻止逮捕令。<br><br>　　美国与以色列一样，都不属于《国际刑事法院罗马规约》的 124 个签署国之一，但美国已经开始努力阻止逮捕令，不知道会用什么名义。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 16:53:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：索罗斯？席卷全美校园的支持巴勒斯坦的抗议活...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-287948-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_404415">　　周六的美国福克斯电视台爆料引发全世界关注，索罗斯基金会相关的非营利组织赞助了巴勒斯坦正义学生组织（SJP）以支持巴勒斯坦抗议活动，被认为是这次席卷美国校园的抗议活动的幕后黑手！<br><br>　　去年，StandWithUs 首席执行官罗兹·罗斯坦 （Roz Rothstein） 在接受福克斯新闻数字频道采访时介绍了该组织，当时该组织因反以色列挑衅而被罗格斯大学停止运行，随后提出：“只有一个解决方案，那就是起义革命”。<br><br>　　他声称，“自 10 月 7 日以来，SJP 以威胁的方式在太多校园中表现得极其激进，包括使用暴力、种族灭绝的集会口号，其中包括‘从河流到大海，巴勒斯坦将获得自由’、‘将起义全球化’等等“。<br><br>　　他称：“因此，越来越多的大学决定以违反大学政策为由暂停一个暴力言论、威胁校园内犹太学生的学生团体，也就不足为奇了。”<br><br>　　StandWithUs是一个支持以色列，打击所谓“反犹主义”的全球联盟，影响力极大，是对全美国各大学校和媒体施压的主要执行机构。<br><br>　　巴勒斯坦正义学生组织NSJP是一个全国范围的学生社团， 其创始人哈特姆·巴齐安 （Hatem Bazian） 长期以来一直发表有争议的所谓“反犹太”言论，包括呼吁在美国发生“起义”，在社交媒体上为哈马斯辩护，以及支持抵制、撤资和制裁 （BDS） 运动以及以色列撤资。<br><br>　　巴齐安（Bazian）向宾夕法尼亚州民主党众议员萨默·李（Summer Lee）捐赠了大量美元；<br><br>　　其他还包括，芭芭拉·李，加利福尼亚州民主党人；和伊尔汗·奥马尔（Ilhan Omar），明尼苏达州民主党人， 目前被列为加州大学伯克利分校种族研究系的讲师。<br><br>　　他还与密歇根州民主党众议员拉希达·特莱布（Rashida Tlaib）有联系，后者是 2019 年 12 月 AMP 年度大会的“主宾”，并于几个月前的 7 月向 70 多人发表了 AMP 组织的简报会。<br><br>　　这位密歇根州民主党人还在 2019 年 4 月的 AMP 巴勒斯坦倡导日代表上发表了讲话。<br><br>　　除了哥伦比亚大学之外，NSJP 还一直在全国其他大学进行抗议并设立营地，其中包括加利福尼亚州的加州大学洛杉矶分校 （UCLA） 和南加州大学 （USC），以及位于奥斯汀的德克萨斯大学 （University of Texas），本周有 50 多人在该校被捕。<br><br>　　哥伦比亚大学的另一个活跃组织“犹太和平之声”（JVP）自 2016 年以来已从与索罗斯相关的组织那里筹集了至少 65 万美元。<br><br>　　JVP 还从亿万富翁推动的洛克菲勒基金获得了数十万美元的资金，该基金得到了来自黑钱融资网络的数百万美元的支持。<br><br>　　影响力观察将该组织描述为“一个左翼、名义上的犹太组织，反对美国对以色列国的援助，并支持允许巴勒斯坦人夺回以色列独立战争期间阿拉伯人占领的土地上”。<br><br>　　该组织本周发表声明，谴责暴力行为，并指责该大学造成骚乱以及未能保护巴勒斯坦学生。<br><br>　　福克斯新闻数字报道称，JVP 本周也在密歇根大学活跃，在一个帐篷营地分发小册子。<br><br>　　据《纽约邮报》报道，另一个索罗斯支持的组织“美国巴勒斯坦权利运动”已支付所谓的“研究员”费用，以组织和参加全国各地的反以色列抗议活动。<br><br>　　同时，乔治·索罗斯的开放社会基金会公开为自己的资助辩护，称发言人在接受媒体采访时称：“开放社会基金会在打击反犹太主义、伊斯兰恐惧症以及一切形式的种族主义和仇恨方面有着悠久的历史。”<br><br>　　“开放社会资助了广泛的美国团体，这些团体倡导巴勒斯坦人和以色列人的权利，并和平解决以色列和被占领土上的冲突。<br><br>　　这笔资金是公共记录，在我们的网站上披露，完全符合 开放社会基金会自豪地支持所有公民和平抗议的权利，这是我们民主的基本原则。”<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 16:52:10 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>