<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：刚刚，俄罗斯简直让人无语！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276793-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391492">　　土豆说：<br><br>　　我们在国际社会中一直强调：中方始终站在和平一边，站在公平正义一边。<br><br>　　然而，对于很多国家来说，他们是听不懂这句话的，他们也从不曾在历史中吸取教训。<br><br>　　以下正文：<br><br>　　今天我们要先从缅北聊起。<br><br>　　缅北内战持续到今天，谁是电诈集团的幕后黑手，但凡有基本判断的人，应该都知道了吧？<br><br>　　要还不知道，我们看最基本的逻辑线：<br><br>　　1、2021年年初，缅甸军方发动政变，软禁昂山素季，之后缅北诈骗集团开始名声鹊起，无数中国公民被骗得倾家荡产；<br><br>　　2、仅2022年我们共破获电信网络诈骗案件46.4万起，拦截涉电诈资金3180余亿元，这还是被拦截的，拦截失败的有多少？<br><br>　　3、缅北果敢的四大家族是电诈集团罪孽深重恶行累累的执行者；<br><br>　　4、中国对电诈集团进行严厉打击后，果敢四大家族阳奉阴违拒不配合；<br><br>　　5、2023年在缅北卧龙山庄发生了耸人听闻的1020事件；<br><br>　　6、10月27日，同盟军对四大家族发起袭击，现已经对老街形成合围之势；<br><br>　　7、缅甸军方对四大家族的武装进行了全力支持并派遣军队。<br><br>　　所以，谁是电诈集团的幕后黑手？谁是他们的最大支持者？<br><br>　　那么，作为普通中国公民，我们对此的态度是什么？<br><br>　　对于我个人来说，这种他国内战就是黑社会抢地盘，谈不上正义与否，我谁都不支持；<br><br>　　国家也不会干涉他国内政；<br><br>　　但是，如果同盟军剿灭电诈集团，我乐见其成！我也希望看到这个结果。<br><br>　　我上次写了缅北局势后，很多人各种留言反对，认为同盟军是美国支持的势力，所以要忍耐电诈， 对这种荒谬的言论我想说：<br><br>　　第一、如果有些人认为美国支持的武装都已经打到了我们云南边境，那么……<br><br>　　呵呵，你开心就好，接着意淫接着犯傻……<br><br>　　第二、电诈这样的邪恶组织必须被剿灭，任何借口都不能成为是非不分的理由。<br><br>　　任何妄图将伟大复兴和人民幸福进行割裂的人，都是居心叵测。<br><br>　　任何妄图将一带一路和打击电诈进行进行对立的人，都是既蠢又坏。<br><br>　　任何妄图将国家发展和人民安全进行对立的人，都是故意的高级黑。<br><br>　　如果这个判断都没有，给你一个基本的标准，就是：中方始终站在公平正义一边。<br><br>　　如果你还不懂，再给你一个标准，就是：<br><br>　　人民对美好生活的向往，就是我们的目标。<br><br>　　没有大国崛起，就没有小民尊严。<br><br>　　但从来大国崛起和小民尊严都是相辅相成的，是一致的，而绝不是对立的。<br><br>　　所谓，为了稳定，就不能打击电诈，这样的话，不仅罔顾事实和逻辑，而且无耻到了极点。<br><br>　　那些认为四大家族在，我们才能稳定的人，别脏了我的留言板，直接取关吧。<br><br>　　我们接着聊。<br><br>　　现在缅北电诈集团，已经是上天无路，入地无门，被同盟军和其它势力重重包围。<br><br>　　老街的决战就要开始了。<br><br>　　但是现在军方的部分势力，显然不愿意丢掉电诈集团的巨大利益，开始向老街进行增援。<br><br>　　现在缅甸军方这样做，还不舍得和电诈集团进行切割，只能说太蠢了。<br><br>　　这无疑会让自己的局势更加的危险。<br><br>　　然而在这个特殊的时间段，却爆出了一条消息，如下：<br><br>　　据法新社11月7日报道，缅甸官方媒体报道称，在定于11月7日开始的联合海军演习之前，俄罗斯海军总司令会见了缅甸军政府领导人。<br><br>　　看了这条消息，我简直无语！<br><br>　　最近缅甸发生了什么，俄罗斯不可能不知道，不早不迟，偏偏这个时候首次联合演习，是要干什么？<br><br>　　他要干嘛我也不知道，也不好说，我谈几点：<br><br>　　第一、各个国家都有自己的小心思，多数国家毫无格局，很多都想看别人的笑话，坏是可以理解的，但是蠢就真的难以原谅，枉做小人更是可笑；<br><br>　　第二、全球没几个国家承认缅甸军政府；<br><br>　　第三、在国际关系中，我们有时候可能会希望某一方赢，但这绝对不代表这一方是正义的，就如同同盟军并不代表正义；<br><br>　　第四、上次巴以冲突之后，我就说过，俄罗斯赢麻了，现在俄罗斯是觉得自己又可以支棱起来了。<br><br>　　第五、结合巴以冲突，我想起了原来的历史。<br><br>　　苏联是支持以色列建国的，投了赞成票，因为他认为搞乱中东局势，才好建立自己的势力范围。<br><br>　　因为以色列和美国的特殊关系，苏联前期的确在中东游刃有余，以埃及为首，建立了极其深厚的盟友关系，但是最后为啥兵败如山倒，从埃及开始跳反，整个中东最后都成了美国的势力范围？<br><br>　　我原来在埃及篇写过，其实简单点说，就是心眼太小！<br><br>　　第六、俄美关系，和中美关系从来不是一码事。<br><br>　　苏联主动选择投降，之后俄罗斯一直对美国深信不疑，数次申请加入北约失败，现在俄罗斯不是想对抗美国的霸权，是美国不允许他投降。<br><br>　　而中国一直明确拒绝加入美西方阵营，明确拒绝了美国的G2邀请，因为从根本上就不认可美国的价值观。<br><br>　　设想如果美国邀请俄罗斯加入G2……<br><br>　　只是俄罗斯没有这个价值，美国也不认为俄罗斯可以动摇自己的霸权，这仅仅是自己挑动欧洲战火，加强对欧洲控制的手段而已。<br><br>　　第七、现在全世界最盼着特朗普重回白宫的，就是俄罗斯和以色列。<br><br>　　巴以冲突爆发后，拜登进退失据，下了一系列的臭棋，这让他们都看到了希望。<br><br>　　第八、我们在国际社会中一直强调：中方始终站在和平一边，站在公平正义一边。<br><br>　　然而，对于很多国家来说，他们是听不懂这句话的，他们也从不曾在历史中吸取教训。<br><br>　　其实因为他们根本不知道什么是正义，就像我说的，欧洲的所有战争，都是黑社会抢地盘，根本没有什么正邪。<br><br>　　第九、尽管我们会让朋友多多的，敌人少少的，可要明白，王者之路，从来都是孤独的。<br><br>　　但王者的回归，也是挡不住的。<br><br>　　蚍蜉撼树螳臂当车，最终只能枉做小人徒增笑柄。<br><br>　　第十、中国越强大，世界越和平！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 19:40:48 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[司马平邦：我看悬！美国要把台湾武装成另一只“微型核...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276790-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391489">　　之前连做3期的“扒皮微型核巨兽以色列”，我看10月7号开始的新一轮巴以冲突，与大家有一些不同，以色列手里的核武器，以及这些核武器在巴以冲突中的作用，还有，这些核武器，对于以色列面对整个阿拉伯世界的仇视，对于以色列现在面对全世界的愤怒，都发挥着什么样的作用，我看很少有人关注，我在第1241期里说过了，一来，当以色列拥有核武器之后，它就有了一种特权，一种绝对不会被外来毁灭的天赋一样的特权，二来，正因为它拥有核武器，所以现在直接跟它面对面战斗的，没有任何一个国家体的政府军队，而全部都是中东国家里的民间（非政府）武装力量。<br><br>　　若不认真讨论以色列手里的核武器，其实距离认清巴以冲突的真相，仍然有很长一段路要走，当然更无从谈起彻底解决巴以矛盾。所以，真正的巴以矛盾，我认为，倒不如说是以色列是一个与其体量和地缘位置非常不相称的核武国家，巴以矛盾、巴以冲突，原本是有解的，至少是有很大的希望得到相对公平解决的，但是，以色列终于在历史某一时刻，得到了核武器，可以用它的“杰里科”导弹向敌人发射核弹头，这个能力，其实是彻底改变了巴以问题的走向。<br><br>　　正因为极有可能它拥有至少90枚核弹头，这让以色列可以既是个恶霸国家，又是个无敌国家，它的这种又恶霸又无敌的强势和优势，就连历史上的纳粹德国和日本军国主义都不曾拥有过。<br><br>　　这一次从10月7号以来爆发的巴以冲突，由于以色列对加沙地带的幼童、学校、医院和基础设施进行了无差别的打击，激起了全世界巨大的反对浪潮，但是，我们还是要说句但是，但是，别看全世界的愤怒如此汹涌，然而搞不好最后这些反倒强化了以色列把巴勒斯坦人完全从加沙和约旦河西岸清除出去的决心，和信心，那就是，它会更加确信，全世界虽然都在愤怒，但全世界都害怕我手里的核弹头，道理就这么简单。<br><br>　　这时候，我就忽然从以色列想到了台湾，假如今天或明天，台湾岛上也像以色列一样突然冒出来数枚或数十枚核弹头，我们该怎么办？<br><br>　　《纽约时报》刚登了一篇文章，说当美国总统乔·拜登最近批准向台湾提供8000万美元拨款，用于帮助台湾购买美国军事装备时，北京对华盛顿的行动表示“坚决反对”。这对于漫不经心的观察者来说，似乎不是巨大的金额，还不到一架现代战斗机的价格，而台湾已经订购了超过140亿美元的美国军事装备，再加上区区8000万美元真的很严重吗？但是这次却有些不一样，因为这8000万美元不是贷款，而是来自于美国纳税人，是40多年来头一回，美国是在用自己的钱去向一个它官方并不承认的地方提供武器，这是在一个名为外国军事融资，即FMF的计划下进行的。<br><br>　　自俄乌冲突以来，FMF已经被用于向乌克兰提供过约40亿美元的军事援助，它还被用来向阿富汗、伊拉克、以色列、埃及等国提供了数十亿美元，但到目前为止，它只能向联合国承认的国家或组织提供——而台湾并不是其中之一。<br><br>　　但是，很明显，现在美国为了遏制中国崛起，正在重新定义与台湾的关系，白宫和五角大楼正急切地推动要把台湾重新武装起来，在军力上比不过解放军的台独集团，也正需要美国的帮助。比如，现任民进党立委王定宇说：“美国正在强调提高我们的军事能力的迫切需要，这是在向北京传递一个明确的战略讯息，我们是站在一起的。”他还说，这8000万美元只是一块可能很庞大的冰山的一角，而台湾正准备派遣两个营的的地面部队到美国接受训练，是自1970年代以来的首次。但关键是钱，他说，以此为开端，未来5年可能会达到100亿美元。<br><br>　　图片赖清德如果竞得台湾地区下任领导人，两岸危矣<br><br>　　台北的智库，叫远景基金会，的执行长赖怡忠，这个狗东西是“倚美谋独”的重要操盘手，他几句话就把美国的FMF计划说透了，他说，美台之间涉及军备的常规交易需要长达10年的时间，但是现在有了FMF，美国就直接从自己的库存中发放武器，而且是用美国自己的钱——这样台湾也就不需要走整个可能长达10年的审批流程了。<br><br>　　虽然，美国以FMF计划向乌克兰提供了约40亿美元军事援助，表面迹像看，这很像美国正计划把台湾变成第二个乌克兰，以达到遏制解放军的统一军事行动，美国对乌克兰的大规模军事援助，其实是从2022年2月24日俄乌冲突爆发后才真正开始的，但是，在冲突爆发后，美国前总统克林顿曾发表过一个访谈，他说，他很后悔，1990年代在乌克兰从苏联独立出来之时，美国促使其完全销毁了手里的核武器，让乌克兰从全球第三的核武国家变成一个无核武国家；当然，克林顿现在说这番话，是出于对今天的俄罗斯的仇视，却表达出了一个铁的事实，如果今天的乌克兰手里仍然拥有核武器，而且也已经完全倒向西方的话，俄罗斯根本没有能力发动“特别军事行动”。<br><br>　　所以，在我看来，在司马平邦个人看来，如果我们只看到美国正在试图把台湾变成第二个乌克兰，并在未来借机使用俄乌冲突的模式，遏制和削弱中国，那就太浅见了，因为它并不是一个成功的西方干预模式。<br><br>　　怕就怕美国在干预台湾问题上，是用乌克兰模式来做掩护，而在加紧推动把台湾变成第二个以色列，就是说，当我们只是怀疑台湾会不会成为第二个乌克兰的时候，当我们一直认真观察着现实事态，是不是朝这个方向发展的时候，就有可能被狡猾的美国佬摆一道，人家想把台湾变成第二个乌克兰是假，而想把台湾变成第二个以色列才是真。<br><br>　　今天核武器技术，已非上世纪六七十年代可比，当年苏联把巨大的核导弹拆解后用远洋轮船偷运到古巴，酿成古巴导弹危机，那种瞒天过海的成功，现在看纯属偶然；至今为止，以色列何以获得90枚以上的核武器，到底是它自己研发制造的？还是美国人给的？或者以色列根本就没有核武器，只是用“核模糊”来蒙人的？这些问题一直都没有准确的答案，但是，又能怎么样呢？即使如此，面对以色列对加沙的屠杀式进攻，所有阿拉伯国家，世界上所有反对以色列的国家，都麻爪以待，也包括俄罗斯、中国这样的核武大国。<br><br>　　再说，今天的核武器小型化，莫说美国掌握了，就是朝鲜也已经掌握，如果美国立意通过秘密途径，把小型化战术核武器运上台湾岛，形成岛上核武器的实质性存在，也甭管这些战术核武器到底是掌握在谁手里，即使是完全掌握在美国派遣部队手里，一旦这一天真的降临，注意，我用的词不是“到来”，而是“降临”，这就等于让本来就非常复杂的台湾问题，祖国统一问题，之上，忽然降临了一个魔鬼撒旦。<br><br>　　我相信，美国人还没有牛逼和胆大包天到敢把更具威慑力的战略核武器部署到台湾岛，哪怕是部署萨德反导系统，但是，在另一面，只要倾向于台独的民进党一直执政，指不定哪个混球就会允许，或者是邀请美国的小型战术核武器混进台湾，并针对大陆进行部署，而最终让台湾岛忽然之间就变成了第二个拥核或者第二个可能已经拥核的以色列。<br><br>　　我前面说了，当以色列拥核后，它就已经同步有了另一种特权，即绝对不会被外来毁灭的特权，那么台湾呢？大家自己想吧。<br><br>　　无数的事实已经证明过了，凡是中国最艰难、最难受、最忌惮之处，从来都是美国最着力、最出狠手和最肆无忌惮之处，所以，把台湾变成第二个拥核的以色列，这不应该是毫无根据的凭空猜测，而应该是一个客观形势必然演进的最合理方向，中国军队必须提前拿出危机预案来。（本文形成过程中受到黄智贤、陈先义两位老师的启发，致谢！）<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 19:37:25 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：罕见！中美军控磋商，是在拯救全球乱局？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276787-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391486">　　当今世界不太平啊！据统计，除俄乌、巴以、印巴、缅甸等地爆发激烈的军事冲突外，全球还有30多个国家在打仗，占据世界国家总数的五分之一。<br><br>　　在这样全球地缘风险多点爆发的背景下，全球两大经济体中美之间在修复关系，从经济、金融到军事全面恢复对话和磋商。<br><br>　　其中尤其引人注意的是，中美之间举行司级军控和防扩散磋商，双方将就国际军控条约履约、防扩散等广泛议题进行对话交流。<br><br>　　这将作为中美之间“重返巴厘岛”，“通往旧金山”的关键一站。<br><br>　　在戎评看来，中美“讲和”，可以在很大程度上降低全球地缘政治风险，可以说是全球乱世中的“福音”。美国通过稳住中国避免多线作战，中国通过制约美国防止地区冲突进一步升级，为世界和平做出自己的努力。<br><br>　　虽然此次军事对话的级别不高，但是却是这些年静默的中美之间军事对话的开始，特别是军控谈判这个议题尤为敏感和引人关注。<br><br>　　因为军控谈判不会是常规武器的控制，而主要是战略核武器的削减问题。即其主要指向不可能是飞机、大炮、坦克、机枪、弹药这些司空见惯的低档货，重点是战略导弹、核武器以及太空军事化等高端货。<br><br>　　当然，大家心里会有许多问号，为什么中美之间要搞这个军控磋商，以及会达成什么样的成果，特别是关心，在目前的国际环境下，美国要和中国谈军控，究竟安的什么心？中国又将如何应对美国呢？<br><br>　　毫无疑问，中美之间避免误判，是化解地区冲突风险的重要前提，也就是说中美之间恢复军事交流，大概率可以在短期内避免台海这个火药桶不被点燃，而这对于面临多场代理人战争的美国来说，无疑是避免了一个很大的麻烦。<br><br>　　现在的事实是，美国把中国稳住，可以避免多线作战的窘境；中国答应讲和，可以继续创造和平稳定的发展环境。<br><br>　　但美国把中国作为长期主要战略竞争对手的方向是不会变的，一旦美国的短期战术目的达到，就又会回到战略竞争的长期大方向上去。这点是值得中国始终警惕的。<br><br>　　现在中国为什么要和美国谈，戎评认为主要是基于以下几点：<br><br>　　一是，出于和平推动者的高度使命感和责任感。<br><br>　　中国是爱好和平的国家，对于目前全球不同地区爆发的军事冲突，中国一直是站在劝和促谈的立场上推动解决问题。不论是俄乌战争，还是巴以冲突，中国始终站在和平的一边，站在正义的一边，站在《国际法》一边。<br><br>　　中国愿意为国际和平贡献自己的力量，而不是和平的搅局者和风险的制造者。所以，与美国谈，实际上是希望通过劝说和制约美国，不要在地区冲突中进行拱火，中国也不会借机去解决台湾问题，当然也希望美国能够放下屠刀，还地区和平一片曙光。<br><br>　　二是，出于中美经济互补性为经济托底的考虑。<br><br>　　中美和谈的重心在经济和金融，经贸是中美关系的压舱石，也是最容易谈出成果的地方。在美国多位高官访华后，作为回访，中国外交部长王毅前段时间访美，与美国总统拜登和国务卿布林肯进行了会面，马上中美经贸中方牵头人何立峰副总理即将访美，这些都是中美经贸关系开始转暖的信号。<br><br>　　即使在高科技和稀有金属资源方面，中美之间很难谈拢，美国也不可能在科技领域让步，中国也不可能在稀有金属方面放松出口管制，但是经贸领域很大，中美可以求同存异，从可以谈判和合作的地方着手，比如中国制造的必须消费品物美价廉，可以为美国控制高通胀提供支持，美国则在消费电子、农业等方面扩大对中国的出口。<br><br>　　11月7日，路透社援引交易商消息报道称，中国当天采购的美国大豆创下至少三个月以来的最大单日购买量，为这一美国最有价值的农产品出口带来了“一线希望”。据悉，中国当天购买了约10船大豆，约60万吨，将于今年12月至明年3月从墨西哥湾沿岸和太平洋西北地区的出口码头装运发货。<br><br>　　目前，美国农业部代表团也正参加第六届中国国际进口博览会，这是美国联邦政府六年来首次以官方名义与会，这无疑为中美之间的农产品和食品贸易释放了良性开放的信号。<br><br>　　三是，出于中美间各方面风险摸底的重要考虑。<br><br>　　何立峰副总理和王毅外长的访美，为中美两国元首会晤铺路和打前站，在目前时间窗口，推动中美两国元首会晤具有十分重要的意义。<br><br>　　2024美国大选即将启动，究竟是拜登连任还是特朗普重新上任，抑或是半路杀出黑马，美国这个时候是很关键的政策观察期，其中如何处理中美关系是候选人非常重要的竞选施政纲领之一，这个时候和美国接触，既展现中国的格局和善意，也能观察美国选情，在处理两国关系上做好准备打好提前量。<br><br>　　而且中国的重磅会议也将召开，在对外开放层面，站在一个战略时点，如何处理和美国的关系需要提前把脉和定调，因此，现在和美国谈，其实相当于一次重要的调研，只有继续相互接触和了解，才能调整好校正好应对策略。<br><br>　　基于以上几点考虑，中国愿意和美国谈，但怎么谈中国是有主动权的。<br><br>　　那么，这个时候，美国要和中国进行军控磋商，究竟安的什么心呢？中国又该如何应对呢？<br><br>　　第一，意在摸底中国的核武器装备情况。<br><br>　　因为在军控谈判过程中，参与方会披露一些核武器的相关数据，而美国的醉翁之意正在于此。核武器装备情况是国家机密，美国想与中国进行军控磋商，其实是想借机摸清中国的核实力。中国在磋商交流过程中要注意保密。要知道前苏联的核弹头就是因为听信美国的核裁军才大幅减少，最后与美国核力量相差悬殊，而失去超级大国地位。<br><br>　　当今世界核威胁最大的是美国和俄罗斯，美国是全球拥有核武器最多的国家，俄罗斯在俄乌战争爆发后，因为反抗西方的制裁，而宣布退出《新削减战略武器条约》，这才是当前全球核战风险的源头，是美西方把俄罗斯逼急了。<br><br>　　而中国一贯秉持“不首先使用核武器”的立场，人不犯我，我不犯人，中国对全球是没有核威胁的，而美国将枪口掉转向中国，完全是没有道理的。其真实目的只有一个，如果不能迫使中国进行核裁军，摸清一下中国的核实力也是好的。<br><br>　　对于中国而言，由于此次对话级别不高，也仅限于浅层次交流，不可能让美国摸清中国的底细特别是核武器装备数据，既然美国想谈，咱就配合配合，反正主动权掌握在咱们自己手中。<br><br>　　第二，意在稳住中国避免地缘冲突多点爆发。<br><br>　　中美最敏感最核心的问题是台湾问题。而台湾问题，在中美关系上有“一票否决权”。如果美国识相，在想与中国“求和”的关键时间窗口，特别在巴以冲突爆发期间，千万不要在台湾问题上再度刺激中国，管好自己的军队和舰艇，不要试图挑衅中国，不然免谈。<br><br>　　美国避免中国误判的前提条件是，停止支持“台独”和对台军售。美国必须回到恪守“一个中国”原则和中美三个联合公报的规定上来，否则，如果美国还是不断试探和挑衅中国的底线，继续在支持“态度”上不断动作，那么，中美之间的问题就很难在谈判桌上达成了。我们必须看到美方的诚意，才有可能真正修复两国的关系。<br><br>　　现在地缘冲突多点爆发，美国已卷入其中，目前和中国缓和关系，就等于在台湾问题上达成了暂时的平衡，台海这个火药桶不会被点燃，也为美国减轻了压力。对于中国而言，目前对美国施压是一个好的时机，制约美国在巴以冲突上继续拱火，为巴以和平带来一丝曙光。<br><br>　　总之，中美之间恢复经贸、金融和军事交流是一个好的现象，如今的全球局势需要中美两个大国坐下来好好谈谈，在可为的地方求同存异，成为相互制约的力量，避免误判引发冲突，为世界和平做更多的努力。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 19:33:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[热点部落：锄奸行动开始了？阿巴斯突遭袭击，一场更大...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276786-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391485">　　就在今天，突然从巴勒斯坦传出一条爆炸性消息，据多家外媒报道，巴勒斯坦总统阿巴斯的车队突遭袭击，造成一名警卫当场死亡，巴勒斯坦总统阿巴斯生死不明。<br><br>　　但诡异的是，就在刚刚，巴勒斯坦又对外声明，车队没有遭到袭击，阿巴斯健康情况良好。<br><br>　　但是，外界普遍猜测，巴勒斯坦的这一纸阿巴斯没有遇刺的声明是此地无银三百两，害怕引发对阿巴斯不满的浪潮。<br><br>　　因为就在阿巴斯和美国国务卿布林肯见面之后，紧随其后就发生了阿巴斯车队遇袭事件，再加上此前就有法塔赫内部对阿巴斯投降政策高度不满，并且扬言要推翻阿巴斯。<br><br>　　就在巴以战争进行到白热化的程度，如果有人想除掉阿巴斯，那么谁会对巴勒斯坦总统阿巴斯动手呢？<br><br>　　第一个要排除的那就是以色列了！因为说句难听点的话，如今的巴勒斯坦总统阿巴斯等于是以色列在约旦河西岸扶持起来的傀儡总统，此时干掉阿巴斯肯定不符合以色列的利益。<br><br>　　在巴以战争爆发之后，阿巴斯的表现我们都已经看到了。<br><br>　　尤其是在受到美国的压力之后，巴勒斯坦总统阿巴斯竟然对哈马斯发起谴责，声称哈马斯不代表巴勒斯坦，并且声称战后将会收回对加沙的管理权。<br><br>　　更有甚者，阿巴斯甚至命令法塔赫部队配合以色列军队，在约旦河西岸大肆搜捕哈马斯人员。<br><br>　　哈马斯为了巴勒斯坦的领土浴血奋战，阿巴斯在后方不但不提供支援和保障，不但不携手并肩战斗，并且还玩起了背后捅刀的勾当。<br><br>　　以色列军队在巴勒斯坦领土上疯狂杀戮。而巴勒斯坦总统阿巴斯却在和以色列军队狼狈为奸，阿巴斯的行为也彻底激怒了在约旦河西岸巴勒斯坦人。<br><br>　　阿巴斯的行径也引发了巴勒斯坦国内民众的集体愤怒，就连约旦河西岸的民众也集体发起了支持哈马斯的行动，但是阿巴斯果断命令军队对抗议人群发射水炮驱离。<br><br>　　更加讽刺的是，即便是阿巴斯慑于以色列和美国的淫威向以色列屈服，但是还是未能逃脱以色列的魔掌，以色列宣布法塔赫涉嫌勾结哈马斯为理由，直接冻结了巴勒斯坦的财务资金。<br><br>　　说到这里，给大家提一下，可能很多人不知道，虽然巴勒斯坦是在自己的管控之下，但是约旦河西岸实际也已经被以色列全面接管了，并且分割包围成了多个地区，实际管控了约旦河西岸巴勒斯坦的财务税收等各个渠道。<br><br>　　如今，以色列吞并加沙乃至吞并整个巴勒斯坦的意图已经极其强烈，也就是说，无论巴勒斯坦反抗与否，以色列都不会停止吞并的脚步。<br><br>　　此时的巴勒斯坦与其坐以待毙，倒不如奋起反抗，还能有一线生机！<br><br>　　如果此时的阿巴斯率领的法塔赫武装再不联起手来，和哈马斯共同反对以色列的占领和屠杀，真的等到以色列彻底荡平加沙之后，下一个随即就轮到约旦河西岸的法塔赫了。<br><br>　　所以，如果是阿巴斯遭遇刺杀，只能可能是巴勒斯坦内部反以力量动手锄奸，用刺杀阿巴斯的方式来警示巴勒斯坦国内的投降派。<br><br>　　可是，形势即便到了如此危急的地步，巴勒斯坦总统阿巴斯仍然在和稀泥搅混水，还在和美国国务卿布林肯眉目传情，并且希望美国能为巴勒斯坦主持公道，美国都开始为以色援助大量的武器弹药，为以色列助纣为虐，阿巴斯到此时还在将和平的希望寄托在美国身上，这不是痴人做梦是什么？<br><br>　　可以说，如果这一次巴勒斯坦真的走到了亡国灭种的地步，那么巴勒斯坦总统阿巴斯罪不可赦！<br><br>　　即便是这次巴勒斯坦没有被彻底吞并，但是阿巴斯在这次巴以战争的所作所为，让整个世界看清了阿巴斯仅仅是听任以色列摆布的棋子，也已经让阿巴斯名誉扫地，阿巴斯这个巴勒斯坦总统也当到头了！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 19:32:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：民兵3试射后的国际博弈考量]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276784-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391483">　　一、巴以战争加剧之际美国试射了民兵3型洲际导弹，虽然失败，但美国的用意是昭然若揭的，第一层面威慑中东各国不得参与、援助哈马斯，显示美国的主导世界能力于威慑能力仍然在，让中东局势按美国设计的方向演化，第二给竞争对手看美国决心。笔者仍然认为中东大乱是世界格局演变试金石，是未来其它地区地缘热点爆发的序幕，美国的南进东进战略没有改变，在中东孤立伊朗、在欧洲孤立俄罗斯、在亚太孤立中国的计划没有变，而且在提速。<br><br>　　美国在演双簧，嘴头对以色列劝阻警告的背后是暗示以色列加快进度，这点从美国国务卿表态可以看出：正在中东访问的布林肯最新表态，他强调巴以冲突不能停火，以色列要持续进攻加沙地区 ，绝对不能停火，一旦停火，哈马斯则会得到修整和重组。对以色列会是一个致命的打击。<br><br>　　布林肯这一立场凸显了美国在巴以问题上的坚决态度，巴以冲突不会停火，战争只会更加猛烈，因为美国和以色列不会给哈马斯提供喘息之机。<br><br>　　美国要通过巴以战争显示美西北约战斗力必俄罗斯强，要显示美西北约战斗力比俄罗斯强就必须让以色列速战速决。<br><br>　　从乌克兰战争看，乌克兰在整个西方支持并亲自下场下，乌克兰在已经阵亡40余万人的情况下到了支持不下去的局面了，与俄罗斯妥协已经势在必行。如果以色列打击只有2万人的哈马斯，而且几乎没有外援、没有战略纵深的加沙打成胶着恰恰能说明美西方的战斗力与军事力量不过如此，这是美国不愿意看到的，一旦让世界受欺负国家看到美西方战斗力不过如此世界受到欺负国家对美国的尊重就会打折扣，会造成美国未来的威慑效果缩水，因此美国必须全面支持以色列以最快速度解决哈马斯。<br><br>　　笔者看来，美帝在贸易战、高科技战赛道竞争表现不佳，决定在美国最擅长的项目中搞事情就开始在传统领域来搞事情---开启地缘热点让世界陷入广泛动荡。<br><br>　　一带一路的进展让美国坐不住了，美国意图孤立中国，但一带一路打破了美国美梦，如果中国的一带一路成功被孤立的反而是美国---从贸易角度，中国与东盟国家贸易已经占据第一位，与参与一带一路国家贸易额已经占到47%，这两个数据悄悄说明了问题：中国逐步的布局第一利用内循环弥补未来美国一旦强启脱钩的损失部分，第二利用一带一路降低美西可能的脱钩风险。而美国目前对中国关键商品的依赖率为20--25%，现在美国玩不起硬脱钩，一旦中国完成布局特别是统一战争爆发后中国处理中美关系会更加主动。<br><br>　　因此中东的乱恰恰能弱化中国一带一路建设的速度，特别是广大的中东资源型国家与中国的优势互补型经济关系与贸易受到影响。<br><br>　　中国的六---十艘军舰到中东实际是保障中国的石油线路的，几在波斯湾与红海区域。<br><br>　　二、中国人要认识到我们现在的生活水平（居民购买力水平）已经在世界的前20%。我们的科技水平基本基本能与西欧比肩，与美国差距在快速缩小。去过东南亚、非洲的朋友应该知道，它们的货币购买力是非常差的，商品的定价权不能掌握在自己手里，非共产党执政国家都非常混乱。比如东南亚国家中，越南、老挝的社会是比较稳定的，中国最终选择与老挝建设中老铁路也是因为老挝相对稳定，因为这两个国家是实行的社会主义，共产党执政。同样的中南半岛的泰国、缅甸、柬埔寨社会治安就差得多。<br><br>　　从这个角度看美国为什么要向世界广大发展中国家强行推销所谓的躲当竞选制度以及搞什么“价值观”外交，实际就是更容易让世界发展中国家乱，动荡，美国凭借这些优势更容易介入，给发展中国家施加压力，更容易控制发展中国家的经济命脉与资源（不听话就制裁甚至肉体消灭）。<br><br>　　货币购买力强弱能显示出国家的发展程度与国家独立程度，当然也年显示该国受到美国控制程度。作为所谓发达国家的棒子国实际购买力是非常差的，生活消费与工资总额比越小货币购买力就越差。国家独立性也就越差，国家资源被国外控制的也越狠！<br><br>　　国家的货币购买力强弱与国家的自卫能力与经济发展水平直接相关，没有强大的军事保护能力这个国家的货币购买力就不可能强！ 从这点说我们要庆幸我们国家的货币保护能力！<br><br>　　从国际博弈与国际格局看，西方列强由于先发优势取得有利地位可以凭借强大的力量掠夺抢劫广大发展中国家，这点我国从清朝末年到新中国成立中国一直是西方掠夺的对象，民不聊生。新中国成立后军事力量强大后西方不能轻易掠夺中国了，所以当中国的经济发展起来，科技水平追赶上来后，中国的货币购买力就上来了。中国人民的生活水平也上来了。上世纪七十年代末到九十年代末我国了外嫁女远远超过入嫁中国量，当时甚至有大量妇女嫁入中南半岛、印尼、马来西亚，到了本世纪情况开始改变，我们看到情况完全翻转了，就是证明。<br><br>　　现在的美西想孤立中国就是要慢慢消弱中国，让中国陷入混乱贫困，然后让国防力量下降让我国了保护发展成果能力下降，趁机再掠夺我国。<br><br>　　甚至美国试射民兵3也是想强行掠夺逼迫我国就犯。<br><br>　　三、关于核保护与核威慑<br><br>　　笔者注意到两个新闻：第一是中国准备与美国进行司局级核军控谈判，第二是中美俄三国都试射了战略洲际导弹。<br><br>　　第一个新闻这是中国的第一次愿意与美国谈核军控问题，这是建国以来开天辟地的事件，笔者认为到现在中国对核力量有了底气，可以“交底”了，让美国不敢轻举妄动。第二点说明能真正玩起核威慑的目前也就剩下中美俄三国，而且是“即时性”的发射，我们看到美俄试射的第二天中俄就有了反应。<br><br>　　这预示着我国的核力量建设有了翻天覆地的变化，核威慑能力得到空前提高，为我国统一大业与保护我们的发展成果取得了空前提高！<br><br>　　朋友们都应该记得2005朱成虎少将在香港谈话的悲壮，因为2005年前后中国战略反击力量还相对尴尬，不具备对等毁灭的有效性，这受到核讹诈后中国痛定思痛，通过慕尼黑军控会议，公开声明发展“新一代战略力量”，提高核反击的高效性，经过十多左右努力，中国核力量向质量要战斗力，三位一体核力量有了可靠的保障，从几次大阅兵看出，中国的战略核武器取得了重大突破：DF31A、DF31AG、DF41第一次露面，DF5B露面，说明洞井式液体推进剂的DF5结果了全面提高 战略打击能力与威慑能力得到保障。<br><br>　　从经济发展中取得资金进行技术改造与技术创新，我们做到了HGV+双椎体变质心机动弹头，提高突防能力降低拦截概率提高生存能力，三位一体并进推进，洞井式大量建设，说明中国在核战略方面来说已经质与量发展并举。<br><br>　　从核威慑角度看未来的世界格局，应该主要是中美俄三国，其他国家已经没有能力建立这么庞大的核威慑体系。<br><br>　　中国有DF31A、DF31AG、DF41、DF5、DF5B、巨浪2、3洲际导弹体系，美国民兵3、2/三叉戟D5陆基、三叉戟潜射，俄罗斯有Topol-M洲际弹道导弹、Yars（亚尔斯）洲际弹道导弹、撒旦、布拉沃、竞技场……多种类陆基以及潜射核战略武器。<br><br>　　在与国力相匹配的情况下建立系列的战略核力量是非常困难的，可以预计中国的战略核力量体系只会越来越完整，越来越有威慑力。<br><br>　　在常规力量南保障国家安全情况下，战略核力量的保障体系越完整越有效，国家的发展成果越安全。<br><br>　　世界进入多变的大争之世，百年的变局下核威慑越强大越能占领先机，我国的国家安全决策就越游刃有余。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 19:30:22 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[明人明察：美国着急到动用核威慑，但更大的被动还在后面]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276783-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391482">　　本轮巴以冲突爆发已经满一个月了。虽然看起来巴以冲突的溢出范围还较为有限，现在的军事冲突还主要在哈马斯和以色列之间进行，但这场冲突对世界秩序产生的冲击力将超过俄乌冲突，引发的后续连锁反应这才刚刚开始。<br><br>　　一、这一个月，世界看见了什么？<br><br>　　在这一个月的时间里，加沙的巴勒斯坦平民经历了惨绝人寰的炼狱般考验，不仅被断水断粮断电断气，而且以色列把“武德充沛”主要体现在对巴勒斯坦平民的无差别攻击和杀戮上，已经造成10022名巴勒斯坦平民死亡，其中包括4104名儿童和2641名妇女，同时至少有24000名平民受伤；约旦河西岸和耶路撒冷也有155名巴勒斯坦平民死亡。<br><br>　　在这一个月里面，世界又重新见证了法西斯式的种族灭绝行径，看到了这么没有底线、肆无忌惮对平民的杀戮。很多人对类似情形的记忆还停留在八十多年前的二战，只不过，曾经的主要受害民族之一建立的以色列，角色转换为人道主义灾难的制造者。<br><br>　　近年来，随着资本主义内部矛盾的再次加剧，法西斯主义又重新抬头。在美西方支持的乌克兰，纳粹势力早已形成公开的政治和军事力量，还在乌克兰东部对平民犯下了种种罪行。二战时的纳粹帮凶班德拉，被平反为乌克兰的“民族英雄”受到膜拜，而当年为消灭纳粹付出过巨大牺牲、做出过突出贡献的苏联红军不断被乌克兰的舆论诋毁，雕像被大量拆毁，还健在的红军老战士在乌克兰街头受到新纳粹的人身攻击和羞辱。<br><br>　　俄乌军事冲突爆发之后，美北约的军人为乌克兰的纳粹军事组织“亚速营”提供军事指导和帮助。<br><br>　　乌克兰的总统泽连斯基前些日子刚在加拿大的议会向二战时期的纳粹军人致敬。<br><br>　　巴以冲突爆发之后，长期被塑造为纳粹最大受害者的犹太人建立的以色列，现在对加沙巴勒斯坦平民做的那些天怒人怨的行为，残暴程度已经不输给当年纳粹对犹太人做的一切。<br><br>　　在这一个月时间里，以色列已经成为全世界有正义和良知的人谴责的对象。美国作为帮凶为以色列杀戮巴勒斯坦平民提供了武器支持。<br><br>　　犹太人的悲情人设已经无法继续下去，美国的形象也好不到哪里去，软实力加速清零。<br><br>　　现在不只是中东，整个世界的大多数人都在同情巴勒斯坦平民，犹太资本掌握的话语霸权也不能阻止人们表达愤怒，美国和以色列的空前孤立局面正在形成。<br><br>　　如果美以继续作恶，就不再是中东伊斯兰世界形成反以统一战线的问题，还可能在世界范围内形成新的反法西斯阵营。20世纪人类就付出沉重代价打败了法西斯主义，现在到了21世纪，人类也不会允容忍法西斯主义再次肆虐。<br><br>　　二、美国和以色列在中东会越来越被动，而不是越来越主动。<br><br>　　现在美以都被动到要用核力量进行威慑的程度了。<br><br>　　美国中央司令部5日在社交媒体平台X（前推特）上发了一艘“俄亥俄”级核潜艇正在通过苏伊士运河的图片。同样在5日，以色列的遗产事务部长阿米哈伊·埃利亚胡叫嚣向巴勒斯坦加沙地带投核弹是“选项之一”。<br><br>　　根据常识，如果常规军事力量能够实现既定目标，是不会拿核力量作为威慑工具的，何况威慑的对象还是相对弱小的无核力量。<br><br>　　美国在巴以冲突爆发后已经调集了两艘航母，还有几千名陆战队去中东，目的之一是威慑其他国家和军事组织不借机围攻以色列，目的之二是维持美国在中东的利益，这里有美元的石油基础；但显然这么多军事力量重返中东，也没有形成美国所需要的威慑效果，否则，美国就不必用核潜艇来亮肌肉了。<br><br>　　以色列在任部长威胁用核武器攻击加沙，同样不是以色列淡定从容局势在握的表现。以色列已经空袭了加沙那么久，用了一两万吨炸弹，地面进攻也进行了十天，除了每天快速增加巴勒斯坦平民的伤亡数字，以军能够拿得出手的战果非常有限。<br><br>　　截至目前，以色列宣布的最大战果就是把加沙分割为南北两段。根据美国公开的卫星图像，以军大规模部队依然位于开阔的农业区或海滩沙地上，只是完成了对加沙城的包围，真正的巷战和以军真正的考验还没有开始。<br><br>　　而以色列已经付出的代价却不小：<br><br>　　一是道义代价无法估量。<br><br>　　这一次美以在舆论战场上是一败涂地，不但道义尽失，而且形象日益与纳粹势力和军国主义日本并列，这就已经提前锁定了巴以冲突的后续发展结果：以色列即使占领了加沙，也不会成为真正的胜利一方。以色列付出的代价不但会远远大于其所得，而且还可能再次面临生存的危机。<br><br>　　二是以军伤亡惨重超过外界预期。<br><br>　　以色列自己公布的进攻加沙的阵亡名单也可以佐证以色列人的无能狂怒因何而生。以色列国防军发言人公开承认的阵亡数字已经有347名，其中有31位校官，包括3位上校、6位中校和22位少校；60位尉官，包括19位上尉、31位中尉、6位少尉和4位准尉；还有236位士官，涵盖了16位军士长、22位副军士长、18位一级军士长、62位上士、65位中士和53位下士；此外还有12位列兵。<br><br>　　但这个数字公布后，明眼人一眼就看出问题，阵亡的官兵比例很不正常，校尉士官加起来死了上百人，普通士兵只死了12人，立刻让中国人想起当年日军在华北治安战中的“战报”把戏，公布的伤亡都是军官和重要人物，普通士兵死亡大部分被拆解为平时的分期死亡。显然，以色列大概率隐瞒了军队的真实阵亡数据了。<br><br>　　三是再次暴露了以军的战斗力低下。<br><br>　　以色列的武力值主要用在对加沙平民的无差别屠杀了。<br><br>　　哈马斯方面公布了不少歼灭以军坦克、装甲车的经典视频。其中一段视频显示，以军的坦克被哈马斯战斗人员装甲弹打瘫痪了，哈马斯战士拿着手枪，在坦克上面等以军出来，坦克里面的以军刚爬出坦克，就被一枪爆头。<br><br>　　更早之前公布的一段视频里，哈马斯的战士从地道里跃出，贴着以军坦克把炸弹放到上面引爆，然后又发射火箭弹补刀。<br><br>　　从加沙一线战场透露出的这些视频，发现战斗英勇、讲究战法的不是以军，而是哈马斯战士。而以军这边却看不到坦步配合，所以，给了悍不畏死的哈马斯战士以很大的发挥空间。<br><br>　　11月4日，哈马斯下属的“卡桑旅”就宣布，在48小时内摧毁了以色列国防军48辆坦克、步兵战车等装甲载具。<br><br>　　美国“福克斯新闻网”记者英斯特跟随以军大部队进入加沙作战，记录的以军与哈马斯的作战过程，也同样显示了以军伤亡惨重。在将加沙地带“拦腰切断”的过程中，以军受到伏击，被打死数十人。<br><br>　　四是以色列的经济代价很大，很难支撑长期的消耗战。<br><br>　　以色列现在动员了正规军加预备役总人数接近四十万，一天的军费支出大约2.46亿美元，如果加上GDP损失，每天的经济损失要超过4亿美元。<br><br>　　如果持续三个月不能结束战争，以色列的经济和财政就很可能出问题。<br><br>　　所以，就可以知道为什么以色列的部长叫嚣核威胁和美国让核潜艇上浮摆POSE拍照片了。历史上，美军在朝鲜战场处于被动的时候，也是对我志愿军发出过核威胁，这就叫无能狂怒。<br><br>　　以色列对加沙的狂轰乱炸和美军的大兵压境，没有吓倒加沙的巴勒斯坦人民，也没有吓倒敢于反抗的什叶派抵抗之弧。倒是美军在中东的军事基地，受到的袭击越来越频繁。<br><br>　　三、这还只是美以被动的开始。<br><br>　　以色列作为一个四面树敌的国家，一旦被测试出战斗力菜鸡，是很危险的。<br><br>　　而美以的命运已经紧密绑定在一起，美国在犹太资本面前缺乏独立的决策和主权，开始是以色列给美国挖坑，现在是美以一起挖更大的坑，如果美以不及时止损，被埋葬的会是美国的霸权、美元的地位和整个“西方文明世界”对世界秩序的主导权。<br><br>　　美国在中东的表现，完全没有在俄乌冲突中的从容。俄乌冲突，美国躲在后面，有乌克兰冲在最前面，还有欧洲被顶在前面，美国可以用代理人战争消耗俄罗斯，处于相对的舒适区。现在，因为以色列和美国是主仆关系，美国必须舍命护主，和以色列一起，与哈马斯、黎巴嫩真主党武装、叙利亚、伊朗和伊拉克的抵抗力量和民兵组织，以及也门的胡塞武装对阵。<br><br>　　伊朗现在都比美国从容一些，因为上面这些中东武装组织，大多是伊朗的代理人，现在伊朗在美军面前玩代理人战争模式了，而伊朗背后还有俄罗斯和东方大国。<br><br>　　去年，美国的计划还是通过俄乌冲突迅速解决掉俄罗斯，就可以直接围攻中国。而现在，不仅仅在与中俄决战之间，插入了中东这场计划外的大麻烦，而且，美国在中东要想实现目标，也得过两三关。<br><br>　　这才开局不久，很多中东国家都还在观望，美国就已经动用了核潜艇作为威慑手段，这等于美国已经打出了“王炸”；后续，美国还能有更大的牌吗？<br><br>　　美国现在可以调动的兵力已经极为有限了。美国海外60%的军事力量在亚太，又不敢调动中国周边的力量，因为这意味着美国的亚太和印太战略提前宣布失败。美国也很难从欧洲继续调动大量兵力驰援中东。现在为了支持以色列，对乌克兰的支持都兼顾不了，如果再抽调兵力，美国在欧洲的盟友很可能信心动摇了。<br><br>　　经过了这么多天，目前以色列的四五条线被围攻和美国的三线被拉扯等被动局面，非但没有改善，未来还会更严重。<br><br>　　现在的美以最怕消耗战，但又没有速决战的能力。内心有多为难，他们自己最清楚；而且，造成目前的被动局面，还主要是美以自己造成的，真正的对手还没怎么出招。<br><br>　　中东是美国之必救，但又没有太多力量可以部署中东。我们为什么一直说，中东是埋葬美国霸权最适合的地方，原因就在于此。<br><br>　　从美国亚太再平衡开始，美国就从全面布局转向重点布局，目的是为了向中俄重点进攻，就跟蒋介石重点进攻陕北和山东解放区比较相似。现在，重点进攻还没还有实现既定目标，美国就不得不在自己的重点战略区的中东，部署力量重点防守。<br><br>　　说到底，这都是美国的真实实力已经越来越无法维护全球霸权的表现。<br><br>　　美以的三板斧之后如果没有后续的招式，就会被容易看清楚，美国已经没有能力进行一场较大规模的战争，美军越来越只能用来配合心理战，吓唬人用的。那美国在中东的大麻烦就开始了。<br><br>　　无论是哈马斯等抵抗力量，还是更后面的伊朗，他们都不怕持久战，因为只要拖住对手，就可以静等世界大国之间的博弈形势出现更积极的变化，用时间换空间。<br><br>　　而美以是等不起的。对世界格局影响最大的中美博弈，中国实力处于快速上升期，美国则是进入衰退期，时间越往后，形势对美国越不利。<br><br>　　美国现在不光是在中东，在其他方向都面临着牌已出尽的窘境。在欧洲，美国已经把对付俄罗斯的所有手段都用上了。在亚太，美国连台湾牌都打出来了。<br><br>　　以色列挑战人类底线的做法，触发了“得道多助，失道寡助”的人类社会机制，又拖着美国一起，把短期被动推向长期被动，局部被动变成全局被动，甚至到了以色列占领加沙的全部都不能摆脱被动的局面。<br><br>　　以色列和美国明明实力衰退，还不顾道义，连续上演战略与战术自杀，焉能不败？<br><br>　　中俄只要拖住美国，不让美国跳出中东泥潭，后面的美国就会加速衰退，更加容易对付。<br><br>　　美国的麻烦可不只是在中东。这几天，人民币对美元的汇率也来了一波反攻。美国公布的10月份非农就业数据和失业率均不及预期，美元指数下跌，在岸人民币和离岸人民币汇率上涨。对美国命运攸关、堪称背水一战的对华金融战成功概率越来越低。中美经济战的最后一战，还会以美国的失败而告终。美国一旦输掉了中美的主战场经济战，美国的国运就已经基本注定。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 19:29:49 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：拜登志不在旧金山，而是欲寻找通往北京之路]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276780-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391479">　　尽管还在共同“努力”之中，但中美经贸中方牵头人何立峰的访美，恐怕主要是为敲定旧金山会晤的最后细节。这应当算是美国总统拜登的重大外交“成就”了。然而，拜登志不在此，而在于寻找通往北京之路。届时才能真正建立可预测的稳定的中美关系。<br><br>　　自美国总统下令击落中国误入美国上空的“流浪气球”使中美关系急剧恶化之后，白宫又开启了“猛烈”的对华外交媚力攻势。不仅一再的强调无意与中国“脱钩”，也反复强调增强沟通以负责任的管理中美关系的重要性。在京内京外，积极主动与中国进行了罕见的密集外交互动。<br><br>　　搞砸了巴厘岛会晤的“成果”，需要新的会晤来弥补“损失与过错”。旧金山APEC领导人峰会就是一个难得的契机。近来的一切外交行动都是围绕此展开。<br><br>　　通过面对面的交流沟通解决争端化解矛盾虽然是再正常不过的了，可是这必须遵守“相互尊重、平等相待、合作共赢”三原则。巴厘岛“会晤共识”没落实，就进行新的会晤，显然不是那么合适。<br><br>　　正因为如此，才有了王毅外长的“只有重回巴厘岛才能面向旧金山”一说。从目前的综合信息来看，旧金山会晤的条件基本上已算是成熟了。不出意外的话，应当是值得期待。<br><br>　　如果能够实现旧金山会晤，也算是拜登这大半年来没有白忙活。既是给自己一个交待也可以给美国和世界一个交待了。<br><br>　　然而旧金山并不是中美近一段时期外交博弈的终点，恰恰是中美关系走向的转折或新起点。不论是巴厘岛还是旧金山，也不论会晤的气氛和结果如何，可以说都是“非正式”的。<br><br>　　中美关系是世界上最重要的双边关系，中美两个世界性大国，在拜登上台3年的时间里还没有实现正式的互访，可以说是非常的不正常。<br><br>　　正因为不正常，所以这应当算是拜登政府外交上的重大失败或无能。美国这个世界霸主也有搞不定的时候。而由于中国在世界上的地位和影响力飞升，搞不定中国自然也就是搞不定世界了。<br><br>　　费了好大的劲才实现了巴厘岛会晤，可拜登自己却把成果搞砸了。如今又费了九牛二虎之力，甚至是不惜低三下四的积极主动，自然是不能再搞砸了。<br><br>　　旧金山是通往北京的“加油站”，也是“换轨站”。由于中美一直“不同轨”，必须换轨后才能实现北京与华盛顿之间无障碍的“互联互通”。才能恢复中美关系的“正常化”。<br><br>　　首先，这是一年后美国总统大选的政治需要。<br><br>　　拜登当总统这三年来，除了成功拱火了乌克兰战争之外，其它方面可以说是几无建树。<br><br>　　虽然通过乌克兰战争把欧洲绑上战车，这被拜登称之为“空前的团结”。可从对俄制裁的效果来看，显然美欧还是有严重的分歧的。从支援乌克兰战场的情况来看，美国占了大头，至少占到了一半以上，这绝不是当初设计的结果。<br><br>　　重要的是，美欧之间的贸易争端并没有结束，甚至于因为美国的加息和通涨削减法案而加剧。跨北大西洋投资与贸易协定磋商谈判也没有实质性的进展。这表明了双方受损的关系并没有得到修复。<br><br>　　特别是在欧盟一直坚持战略自主，并公开反对选边站队和与中国脱钩搞阵营对抗的情况之下。使得拜登的印太战略无法推动，新的反华或霸权联盟也无法建立。美国也就无法以实力领导世界。这直接表明了其外交上的无能和失败。<br><br>　　在这种情况之下，与中国竞争也好冲突也罢，即没胜算也不划算。任由中美关系自由落体式下坠，自然不是美国的选项。<br><br>　　重要的是，不管是乌克兰战争还是推动世界经济复苏以及合作应对气候危机等问题上，发展中国家在拒绝了美国的“合作”要求之后，转向加强与中国的合作。<br><br>　　中东和平进程的推动，以及正在进行的以色列大屠杀巴勒斯坦人行动，意味着拜登的中东战略重构计划彻底失败。<br><br>　　目前，推动全球发展和治理体系改革，建立多极世界格局，以及推动合作解决重大国际问题的呼声高涨。全球南方热已经不受控于美国，等等。美国已经陷入了外交孤立的境地。<br><br>　　经济、外交以及相互抹黑是美国大选的三大要素。经济一直在衰退的边缘徘徊，而拜登经济学并不奏效。外交上无法体现美国霸权甚至是陷入孤立，特别是同时惹上了中俄两个世界性大国，这自然也是减分项。而攻击抹黑甚至是起诉特朗普似乎也不见效，同时自己的一屁股屎还没有擦净。拜登也正面临被弹劾的危险。<br><br>　　在这种情况之下，如果中美恶斗加剧，美国的境况将更艰难。反过来，如果稳定了中美关系，如果中美贸易有所回暖，自然对美国经济有利，自然也就能够为拜登加分。<br><br>　　因此，这一次总统大选，中国牌应当是决定成败的关键。然而，稳定中美关系只是面向了旧金山还不够，只有使北京与华盛顿实现“互联互通”才能加分。<br><br>　　其次，到处点火的美国即陷入重重的烈火之中。也就是正在玩引火上身玩火自焚的游戏。<br><br>　　乌克兰战场本就有点力不从心了。俄没拖垮，美欧自己先有些支持不下去了。特别是以哈战争一起，更是严重打击了美欧支持乌克兰取胜的信心。<br><br>　　中俄合作的不断深化，极大缓解了俄的战略压力，增加了美国削弱俄的难度。<br><br>　　关键是，一旦中美关系走向全面对抗，中国就会毫不犹豫也毫无顾虑的向俄提供强力的“致命性支持”。这对美国的战略牵制与消耗更大。更怕俄成为中国消耗美国的“代理人”。<br><br>　　尽管拜登强调有能力同时应对两场战争，可同时与中俄展开两场战争可就不是那么回事了。所以，此时必须快速稳定中美关系。至少不能让中美关系成为自由落体。<br><br>　　其三，遏制中国复兴强国进程的难度加大。中国正在取得大国竞争的战略优势或处于战略优势地位。<br><br>　　当美国的对华高科技封杀战略遇上了中国高科技的爆发期，即打乱了拜登的计划也严重的打击了美国的信心。科技战是贸易战的最高形式，科技战不利贸易战自然也就难以为继了。因此，必须调整对中国的经贸打压遏制政策。也就是所谓的中美贸易再平衡。这就必须坐下来认真与中国磋商谈判了。<br><br>　　金砖热、全球南方热，掀起了世界发展和治理体系的改革浪潮。发展中国家正在通过一带一路加强合作的同时，更想借此推动世界变革。这就意味着要严重削弱美国霸权。<br><br>　　美国在推动去中国风险，而世界却掀起了去美国风险的浪潮。金融经济发展的去美元化，地缘政治的去美国化。亚非拉正在进入战略自主新时代。而这一切都与中国有关。<br><br>　　美国干预不了发展中国家的改革与发展之路，就必须通过稳定与中国的关系变相介入。否则美国以实力地位领导世界，就变成了中国以实力地位领导世界了。也就是说，目前不是美国要不要与中国脱钩的问题，而是中国要不要与美国脱钩了。<br><br>　　其四，没有中国的合作，美国在应对国际公共危机和地区热点、局部冲突问题上将陷入更大的困境之中。而这又事关美国的切身利益。<br><br>　　应对气候危机问题上，中国成为了发展中国家的利益代理。这增加了美国实现领导力的难度。重要的是，中国不论是在减排还是发展新能源的领域都取得了较大的优势。不管是良性竞争还是恶性竞争，美国都占不了便宜。不与中国合作，美国的减排和新能源科技发展与利用都有极大的阻力。美国必须与中国谈合作问题。或者说单纯的竞争解决不了美国的难题，也无法使美国取得技术领先优势。<br><br>　　乌克兰战争以哈战争，尽管中美都远离战区，可美国是直接的或间接的参与者，影响到的是美国的全球战略，而中国却更像是一个旁观者，至少不会直接伤害到中国。<br><br>　　中国即可以坐视美国受牵制和消耗，也可以通过推动停火与和平进程为美国出难题，或增加美国的消耗牵制。<br><br>　　伊核问题与朝核问题上，中国也是绕不开或离不开的主要参与者。没有中国的合作美国也解决不了问题。<br><br>　　总之，在解决这些国际重大危机难题的时候，美国可以阻止中国把糖做甜，但却阻止不了中国把糖做酸，做成了醋可就要酸掉美国的大牙了。美国必须坐下来认真与中国磋商谈判了。<br><br>　　但是，中国欢迎和平谈判解决一切争端，但如何谈那就是另外一回事了。平等相待相互尊重，一句话尊重中国的利益这是前提。<br><br>　　要合作，至少是要在联合国既有的法律与框架下合作，而不是以美国的方式合作。要想使磋商真正的做到富有建设性，要想建立稳定可猜测的中美关系，或者说要想避免中美走向冲突对抗，美国就必须改变或停止现行的对中国打压遏制政策。也就是必须要换轨道。否则依然还是会出现对撞的局面。<br><br>　　因此，旧金山会晤，最终要解决的是美国换轨道问题。这才有利于在北京与华盛顿之间建立起有效的联系。中美外交才能进入正轨。只有北京或华盛顿正式互访，才能真正使双方的关系稳定下来，或者避免走向对抗。因此说，旧金山不是终点而是华盛顿通往北京的“换轨”站。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 19:27:12 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：果敢决战在即，缅甸内战有扩大化的风险！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276773-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391472">　　果敢同盟军已经把老街包围起来了。<br><br>　　这个老街就是果敢的行政中心，电诈四大家族的老巢就在果敢了。谁拿下老街，谁就拿下果敢了。当年，彭家声就是在老街，被四大家族联合缅甸政府军赶出去的。而今，彭德仁率兵又打了回来，距离老街只差一步之遥了。<br><br>　　四大家族自然是不愿意束手就擒的。果敢地区的丢失也不是一个简单的军事问题，还涉及到缅甸的政治问题。缅甸国防部长敏昂莱就是在果敢起家的，要是果敢丢了，将极大地打击敏昂莱的政治声誉。因此，敏昂莱是不会轻易放弃老街的。<br><br>　　按照目前四大家族的部署，是准备在老街跟果敢同盟军打一场大决战了。缅甸政府军以20万美元一个座位的标价，将四大家族的家属先行接走。而后，缅甸政府又派遣一架直升机，把四大家族之首的白所成送回了老街。白所成回到老街，是来打硬仗的。他组织了2000多名民兵，加上缅甸政府军源源不断送来的军援，白所成也有了决战老街的资本。<br><br>　　这些天来，缅军的车队满载士兵和武器装备，连夜驶向老街，就是要联合四大家族，在老街决战。形势对缅军、四大家族都不利，但也还没到穷途末路的时候。而且，以四大家族所犯下的罪行，要是被果敢同盟军活捉，送到中国来，高低也要判个死刑。与其束手就擒，不如鱼死网破，四大家族也只能拼一把了。<br><br>　　对敏昂莱而言，果敢同盟军还不是最可怕的。可以说，整个缅北都不可怕，可怕的是，缅族内部出现了分裂，缅军开始打缅军了。<br><br>　　敏昂莱是靠军事政变上台的，在缅甸建立了军政府。可缅甸人的生活一点都没改善，还越过越惨了。而以昂山素季为首的民选政党，实在忍不了敏昂莱的倒行逆施，既然选票无法打败军人独裁，那就搞“枪杆子里出政权”吧！<br><br>　　缅甸民族团结政府中的一部分人就不再用选票去对抗军人了，他们选择上山，建立自己的军队，联合缅北少数民族武装，共同推翻敏昂莱。以前，缅甸内战主要是缅军打缅北少数民族武装，而现在，缅甸内战出现了扩大化，是反对敏昂莱独裁的缅军武装，联合缅北少数民族，一起打敏昂莱旗下的缅甸国防军。<br><br>　　为了打败敏昂莱，把敏昂莱赶下台，缅甸民族团结政府主动找到克伦独立军，让克钦独立军帮自己培训军队，成立了缅甸民族团结政府人民防卫军。这支军队最大的不同在于，他们的根据地不局限于缅北地区，而是集中在缅南！缅北怎么闹，也只是局限于少数民族聚居区，而缅南就直接关系到整个缅甸的政权稳定了。<br><br>　　对敏昂莱而言，他的第一大敌人是人民防卫军，有很多对敏昂莱不满的缅甸政府军，都拿着武器加入了人民防卫军。而要要对付人民防卫军，敏昂莱又要把大量的军队部署在缅南，无法调兵北上。这才出现，果敢同盟军反攻10多天了，缅军一直抽不出主力部队北上支援四大家族。<br><br>　　更麻烦的是，人民防卫军联合克钦军，若开军，在果敢以外的地区，占领高林镇！这是缅北叛军首次占领缅甸的一个县！镇守高林的缅军成建制地投降了，还上缴了从瑞典进口的反装甲火箭筒。敏昂莱把白所成送回老街，就是想让四大家族依靠自己的力量，去挡住果敢同盟军，缅军主力部队实在是不敢北上，能送去一些武器弹药，提供一些空中火力打击，已经是最大的支持了。<br><br>　　缅甸会陷入如此局面，可以说主要责任就在于敏昂莱本人。如果他不发动军事政变，不逮捕昂山素季，民选政府至少可以维持缅甸的和平与稳定。可敏昂莱发动的军事政变，把缅甸老百姓的选票权给完全推翻了，这就让敏昂莱失去了群众支持。<br><br>　　如果敏昂莱拒不妥协，持续镇压，缅甸内战很可能从缅北席卷到缅南，从而引发全国性的大规模战争。最好的局面是，敏昂莱跟民族团结政府谈判，放弃军事独裁，还政于民。<br><br>　　否则，缅甸的局势不会变好，只会更加糟糕。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 19:12:50 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[陆连烽：挪威外长给伊朗打电话的原因，找到了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276767-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391466">　　挪威与伊朗，两国并不属于一个阵营，价值观天差地别，不对立已经不错了，咋还亲密起来了呢？<br><br>　　这个问题，这几天一直困扰着我。<br><br>　　坦白的讲，如果这个消息不是伊朗外交部透出来的，老朱直接就归到谣言里了。可问题是，这个消息是3号的时候伊朗外交部发出来的，这就奇了个怪了，挪威这是咋了？<br><br>　　这风向，不科学啊！<br><br>　　带着这个疑问，老朱这几天一直在搜寻关于挪威的各种消息，终于，昨天晚上，找到了。<br><br>　　挪威的医疗队在加沙。<br><br>　　网上的一篇报道中，介绍了一名76岁的来自挪威的老医生，名叫马兹·吉尔伯特，被誉为“最了解加沙的医疗专家之一”。<br><br>　　在这里，老朱要特别提一下这个群体——坚守加沙的各国医务工作者，向他们致以崇高的敬意。<br><br>　　咱国也派了医疗救援队——祈盼苍天保佑他们平安。<br><br>　　大家都看到了，4天前以色列炸毁了土耳其捐建的加沙癌症医院，事实上，许多国家在加沙都捐建了医院，其中大部分都是外科尤其是治疗枪伤的外科，战争打响之后，他们中的大部分人选择了留下或是。<br><br>　　这些来自世界各地的医务工作者中， 有的是后来派进去的，有的干脆就一直没走，冒着枪林弹雨救死扶伤，太让人敬佩了！<br><br>　　写这篇文章时，老朱专门查了一下，来自世卫组织WHO的数据，截至6号，已经有160多名医护人员在加沙地带执行任务时遇 难。<br><br>　　老朱没能查到挪威在加沙有多少医务工作者，网络上的资料只显示，有一只全称为“挪威援助委员会医疗团队”的队伍一直坚守在加沙，马兹·吉尔伯特是其中的一员。<br><br>　　近日，马兹·吉尔伯特向世界公布了他在加沙的见闻，他说，以色列的空袭对加沙造成了严重破坏和医疗危机。三分之一的医院已经关闭，医务人员遇难，救护车被毁，伤者众多，由于燃料和药品的短缺，许多人不得不在没有麻醉的情况下进行手术，包括截肢……<br><br>　　挪威的加沙医疗队人员拍摄了大量的视频，揭露了以色列国防军的谎言，证实了以色列将加沙人从北向南赶，然后集中火力轰炸南加沙。<br><br>　　现在你明白以色列为何要一再轰炸医疗救援队了吧？不止是因为以色列想让更多的巴勒斯坦人死去，更重要的是，这些医务人员中有许多外国医生，他们把亲眼所见的一切传了出去，成为以色列大屠杀最有力的证据。<br><br>　　想来，这才是挪威外长给伊朗打电话的原因。<br><br>　　挪威外交部长安尼肯·惠特费尔特（Anniken Huitfeldt），全球第一个站出来批评以色列的西方官员。<br><br>　　给这大妞露个脸：<br><br>　　“未能解决加沙的苦难是人性的失败”，这是挪威外长面对镜头说的一句话。<br><br>　　人性是共通的，极端伊斯兰在全球的各种暴行并不能成为世人对加沙的苦难视而不见、甚至幸灾乐祸的理由。<br><br>　　上张图：<br><br>　　图中的这个以色列大娘们儿，身上披着以色列国旗，手里拿着一面以色列国旗，一只手做了一个抹脖子的动作，同时歇斯底里的大吼道，杀了你们所有人。<br><br>　　注意，这里的所有人，不是指哈马斯，而是指230万加沙人。<br><br>　　大娘们说出了以色列政府的心声，她的歇斯底里与以色列那位叫嚣向加沙投放核弹的部长如出一辙。<br><br>　　这几天，老朱一直在想一个问题，是什么让以色列如此的杀人不眨眼呢？<br><br>　　此刻，老朱参考大V@包容万物恒河水的微博上、以色列记者吉迪恩·利维（Gideon Levy）的观点，大致总结了一下：<br><br>　　1：长期宗教的洗脑<br><br>　　“除了犹太人，其它都是‘人形动物’。”这是公开写在犹太法典上的话。<br><br>　　因为杀的不是“和自己一样的人，而是动物，而且，还是会咬人的动物”，所以，犹太人杀人时没有丝毫良知上的障碍；<br><br>　　这一点是我总结的，以色列人再客观也不敢把矛头指向宗教，虽然，老朱确信，这位以色列记者对于“人形动物”一说心知肚明。<br><br>　　2：长期“我是受害者”的强化<br><br>　　二战中，犹太人死了600万，中国人死了3500万，苏联死了6000万，可是，全世界都知道犹太人的苦难，却鲜有人提及中苏两国人的伤亡，这便是犹太人掌握着全球宣传工具的结果。<br><br>　　“我们是受害者，是最大的受害者，是唯一的受害者，世界都欠我们的，我们被赋予了做任何我们想做的事情的神圣权利”。这样的观念在以色列人的头脑中根深蒂固。<br><br>　　“我们永远不会原谅阿拉伯人强迫我们杀害他们的孩子”，这是前以色列总理、铁腕女人梅厄夫人说的话——黄土到胸的老朱，被这句话深深的震撼到了。<br><br>　　“我杀了你的孩子，是你逼迫我杀的，我永远不能原谅你”，坭玛，纵观历史，还有比这更牛X的狡辩么？<br><br>　　再上张图：<br><br>　　看以色列驻上海总领馆昨天发的这个帖就知道，犹太人操纵全球舆论习惯了，连中国的舆论都想操纵，可是，它不知道，中国老百姓是全球最明事理的一群人，他们有善恶观，多少年来，中国老百姓一直同情犹太人的遭遇，但一码归一码，同情被当成肥皂的犹太人不代表就认可以色列对巴勒斯坦人的屠杀。<br><br>　　太拿自己当盘菜了，竟然还想操纵中国的舆论，真它娘的不知道天高地厚——这明显是长期把自己当人上人习惯了，先入为主的认定自己可以主宰一切了！<br><br>　　3：长期污名化阿拉伯人<br><br>　　“巴勒斯坦人与我们不同，他们不像我们，他们不像我们一样爱他们的孩子。他们不像我们一样热爱生活，他们生来就是为了杀戮，他们很残忍，他们是虐待狂，没有价值观，没有礼貌。看看这些野蛮人是如何杀害我们的，他们怎么敢对我们这样做……”<br><br>　　这样的宣传，几乎每个中国人都能从国内的媒体上看到，可是，但凡有点独立思维能力的人也能想到，哪个父母不爱自己的孩子？如果不是被欺压到忍无可忍，哪个人愿意去做“拿石头砸坦克”这种对敌人没有任何伤害却可能被对方一枪打死的举动？<br><br>　　“以色列人永远不会原谅巴勒斯坦人强迫他们杀害巴勒斯坦儿童、玷污以色列人的手、破坏以色列的声誉。永远不会原谅，所以以色列人必须杀死所有巴勒斯坦人”。<br><br>　　这就是以色列人对待巴勒斯坦的人态度，这何止是固执，简直就是邪恶。<br><br>　　在以色列，长期以来杀害巴勒斯坦人已经成了一种英雄行为，一种民族骄傲，带着这种三观的人又怎么可能对轰炸加沙的平民有丝毫的怜悯之心？<br><br>　　“以色列国防军遭到伏击，损失了24名士兵。” —— 福克斯新闻<br><br>　　一次遭遇伏击便死了24名以军士兵，可是，以色列国防军报出的战损中，并没有这些人。<br><br>　　美国也一样。<br><br>　　有分析人士估计，美国在中东的基地经过几轮被轰炸后，死伤人数已经超过了200人，可是，美国自己报出的数据是只有42人受伤。<br><br>　　秘不发丧，这是眼下以色列与美国正在做的事。<br><br>　　以色列国防部昨天发布的消息称，以色列地面部队已经攻进了加沙城，可是，放出来的视频却还是在中心城区的外围“假装很忙”。<br><br>　　一个有意思的现象是，以色列国防部发布的视频中，以色列的坦克周围有许多士兵，也就是说，坦克是有步兵保护的，可是，哈马斯放出的视频中，都是孤零零的坦克，周围一个士兵没有；<br><br>　　以色列国防部的视频中，有推土机向前推土，有坦克开炮，有人员开枪，可是，一个哈马斯的影子都看不到，也就是说，实际上这些所谓的“英勇激战”根本不是交火，而是放空枪。<br><br>　　这是一名以色列记者发的帖，帖子中称，前线的以色列士兵互相开枪。<br><br>　　习惯了和平岁月中端着枪在大街上晃，欺负一下手无寸铁的巴勒斯坦平民，看上去好像很威严很高大上的样子，可是，当它们真正面对哈马斯这一群亡命徒时，就慌了，草木皆兵。<br><br>　　对比一下当年沙龙、巴拉克那一批从“血与火的死人堆里爬出来的前辈”，眼下以色列大兵的“城管”本性就暴露出来了。<br><br>　　彭博社的消息称，以色列财政部公数的数据显示，10月，以色列的外汇储备减少了70亿美元，目前只剩下了1912亿美元了。<br><br>　　老朱估计，随着战争的继续，外资撤离会加速，同时，为了保持以色列的货币不会快速废纸化，以色列政府不得不抛售美元买进谢克尔，如此，未来消耗外储的速度会更快。<br><br>　　眼下的以色列，从南部与北部的定居点撤离下来的定居者少说也得有大几十万了，这些人没法生产生活，还得靠以色列政府养着，企业不能正常运转，孩子们停课，老百姓动辙就往防空洞里跑，一枚火箭弹便要消耗二到三枚铁穹，一枚铁穹5万美元，如此，长期打下去，以色列根本消耗不起。<br><br>　　眼下，黎巴嫩真主党从北部向南打，哈马斯在内部往外打，也门胡塞武装从南向北打，叙利亚政府军时不时的在戈兰高地打几炮，恶虎也怕群狼啊。<br><br>　　一个越来越清晰的信号是，以色列开始想求和了，美以在给自己找台阶，可是，问过哈马斯、抵抗战线和以中俄为首的国际社会的意见了么？<br><br>　　这一次中俄必须为巴勒斯坦人主持公道，让以色列回到1967年联合国大会划定的边界上去，必须让以色列明白，吃了的必须吐回来，这样吐的难受的记忆跟随着，才不会以后继续吃——国际社会给了你生存空间，放纵自己的领土野心还想着继续欺负巴勒斯坦人，就一次性打服你！<br><br>　　回到1967年的边界去，建立独立的巴勒斯坦国，这是国际社会的共识，如果做不到一点，那1500名跳伞的哈马斯勇力和一万多名巴以两国百姓不是白死了？！<br><br>　　中国是本月的安理会轮值主席国，中国就要主持这个公道。<br><br>　　最后的生存机会摆在以色列面前了，退守1967年的边界，以色列这个国家还能保存下来，继续打下去的话，中俄撒手不管了，抵抗战线把以色列赶进大海那也是他们自找的。<br><br>　　为弱国主持公道，维护公平公正的国际秩序，这才是联合国存在的意义。<br><br>　　不服就干，干到服为止，必须一劳永逸的彻底解决巴以矛盾，还两国人民一个真正和平安宁的未来，这，是大国的责任与担当！<br><br>　　啤酒饮料矿泉水，花生瓜子火腿肠……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 19:05:55 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：今天，是全世界悲伤的一天]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276766-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391465">　　本来，11月8日，是一个很不错的日子，中国人的立冬，还是记者节。但我不得不说，这是全世界悲伤的一天，尤其是对记者们。<br><br>　　我相信，这一天，没有一个记者不会感到悲伤，为他们那么多死去的同行。<br><br>　　因为到这一天，最新一轮巴以冲突，已经整整一个月了。但就在这一个月时间里，加沙已经有48名战地记者失去了生命（联合国数据是36）。<br><br>　　不管是36还是48，这都是血淋淋的纪录。<br><br>　　用联合国秘书长古特雷斯的话说，这一个月内，被以军炸死的记者数量，比过去三十年任何其他冲突中遇害的记者，都要多得多。<br><br>　　伊拉克战争、阿富汗战争、利比亚战争、叙利亚内战、俄乌冲突，等等等等，都有战地记者倒下，但没有一次这么多。<br><br>　　在中国，这是记者节；但在加沙，这是记者之殇。<br><br>　　我看到，一些加沙的战地记者，说着说着，就在直播中哭泣，因为他们的朋友、他们的同事，甚至他们的很多家人，都在轰炸中身亡。在直播中，有记者甚至哭着脱下身上的防弹衣和头盔，因为他们说，这些根本不能保护自己……<br><br>　　他们报道着新闻，他们最后也成为悲剧新闻的一部分。<br><br>　　这是国际新闻史上的至暗时刻。<br><br>　　对以色列来说，这也是悲伤的时刻。<br><br>　　此前一天，以色列全国默哀，悼念“10月7日哈马斯袭击以色列”中的死难者。<br><br>　　在那场突如其来的袭击中，1400多名以色列人身亡，这也是以色列建国70多年来，境内遭遇的最惨烈袭击。<br><br>　　一些场景，看了也确实让人感动。不论在室内还是大街上，还是轮船汽车上，汽笛响起，犹太人停下手中的工作，静立默哀，很多人流下泪水，一些人还默默地唱起了国歌……<br><br>　　但悲伤的远不止以色列，更有加沙。<br><br>　　因为数据是惨烈的。<br><br>　　犹太人死了1400多人，但在弹丸之地的加沙，短短一个月内，已经有10022人被炸死。<br><br>　　折算下来，每一天，都有300多加沙人死去；每200多个加沙人中，就有1个人被炸死。<br><br>　　可怜，大部分是妇女和儿童，其中被炸死的儿童数量，已经达到了4104人。<br><br>　　以至于联合国秘书长古特雷斯都哀叹：“加沙正在变成一座儿童的坟墓”。<br><br>　　他们都还是孩子，他们本应在父母身边玩耍、撒娇，但他们却永远地告别了人间！<br><br>　　这是怎样的人间惨剧！<br><br>　　我看到，有人对比了两组数据。<br><br>　　俄乌冲突622天，乌克兰方面，7481平民死亡，14000多人受伤。西方都同声谴责。但加沙方面呢，短短一个月内，10000多平民被炸身亡，一些西方领导人却说，这是战争的代价。<br><br>　　什么是双标？<br><br>　　这就是双标！<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　确实感慨万千，为那些无辜的死难者，为这个动荡可怕的世界。还是粗浅三点吧。<br><br>　　第一，我们看到了一个恶性循环：<br><br>　　哈马斯袭击以色列→以色列遭受损失→全世界同情以色列→以色列猛烈报复→更多巴勒斯坦人身亡→全世界谴责以色列→巴勒斯坦人更多仇恨→下一次袭击以色列……<br><br>　　很不幸，我们就处于这种恶性循环中。<br><br>　　第二，这是全世界悲伤的一天。<br><br>　　那么多人已经死去，那么多人还将死去，但战火还在继续。尤其让人感伤的，这一天，还是中国的记者节；但在加沙，真的是记者之殇。<br><br>　　真的，还是那句话，我们不是生活在一个和平的世界，只是有幸生活在一个和平的中国。珍惜和平。<br><br>　　第三，这更是全世界很耻辱的一天。<br><br>　　我们都见证着历史，我们已经见证了整整一个月的杀戮，见证了安理会的无所作为，见证了全世界的无可奈何，见证了联合国秘书长就说了句公道话，却被以色列呵斥要么辞职，要么道歉，西方却保持着可怕的沉默……<br><br>　　这是怎样的一个世界？<br><br>　　又想起鲍勃·迪伦的那首歌：<br><br>　　一个人要仰望多少次，<br><br>　　才能看见天空？<br><br>　　一个人要有多少耳朵，<br><br>　　才能听到人们的哭声？<br><br>　　到底还要死多少人，<br><br>　　直到他知道太多的人已死去？<br><br>　　我的朋友，<br><br>　　答案就在风中飘，<br><br>　　答案就在风中飘……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 19:04:03 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：刚刚，谈“战术停火”，以色列怂了！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276762-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391461">　　一、以色列高官称可对加沙投核弹<br><br>　　说这番话的，是以色列高官埃利亚胡。<br><br>　　当地时间11月5日，以色列耶路撒冷事务和遗产部部长阿米凯·埃利亚胡公开声称，以色列在与巴勒斯坦的冲突中有可能选择向加沙投掷核弹。<br><br>　　此言一出，不仅把加沙惊出一身冷汗，就连色列总理内塔尼亚胡，也顿感菊花一紧，连忙出来灭火。<br><br>　　内塔尼亚胡先是迅速发声驳斥，接着宣布无限期暂停埃利亚胡参加内阁会议的资格。<br><br>　　良评：表面看，内塔尼亚胡貌似在维系最后一丝道德底线。<br><br>　　实际上，这只老狐狸是在心里怒骂：你个傻逼，扔了核弹我们还怎么将其占为己有？！<br><br>　　二、美双航母在东地中海合体练兵<br><br>　　近日，美国海军在东地中海举行双航母演习。<br><br>　　据美国媒体报道，福特号和艾森豪威尔号两艘航母打击群在地中海东部举行演习，超过1.1万名美军人员参演。<br><br>　　据悉，同步参演的还有美国第六舰队“惠特尼山”号、意大利海军护卫舰“弗吉尼亚·法桑”号，以及“卡洛·马戈蒂尼”号。<br><br>　　良评：双航母军演，意图有三：<br><br>　　1、给以色列壮胆。<br><br>　　2、震慑中东诸雄。<br><br>　　3、变相敲打中俄。<br><br>　　只不过，无论是以色列叫嚣要对加沙投核，还是美国的双航母操练，恰恰都暴露了美以两国在加沙军事行动的进退维谷。<br><br>　　换句话说，加沙真要是软柿子，哪里还用这般瞎咋呼？<br><br>　　直接出动地面部队平推，闪电将其拿下就是。<br><br>　　正因底气不足，进退两难，所以才要拼命放狠话。<br><br>　　如今的局面是，以色列强行地面进攻，会被拖入巷战。<br><br>　　而如果停滞不前，又会颜面尽失，暴露其强弩之末的纸老虎本质。<br><br>　　更极端的情况是，如我在《向死而生》中所说，如果一旦把加沙逼急了，形成全民皆兵的局面，开始组织大规模对以本土进行反攻，那么以色列不但吞并加沙无望，还要当心自己老巢的安危。<br><br>　　倘若发展到那步，那可老刺激了！<br><br>　　三、美以讨论“战术性停火”<br><br>　　据美国白宫的声明，当地时间6日，美国总统拜登同以色列总理内塔尼亚胡通电话，两人就当前巴以冲突中涉及的人质谈判、增加人道主义援助的必要性和“战术性停火”的可能性进行了讨论。<br><br>　　同一天，内塔尼亚胡表示，除非被扣押人质获释，否则不会进行全面停火。<br><br>　　良评：从“绝对不可能停火”，到可以考虑“战术性停火”，是一个重要的质变。<br><br>　　说白了：提前找个台阶，避免到时候太高的地方一步掉下来，把蛋给摔碎！<br><br>　　四、日本密切跟踪山东舰动向<br><br>　　11月6日，日本防卫省统合幕僚监部发布中国山东舰航母编队10月28日至11月5日的每一天动向，称在这期间山东舰舰载战机和直升机进行了约570次起降。<br><br>　　良评：倭子大概是忘了上次它的中将是怎么死的！<br><br>　　正所谓：狗改不了吃屎，好了伤疤忘了疼。<br><br>　　4月份咱们进行“联合利剑”演习的时候，山东舰航母中出日本，绕到台岛东侧进行攻击演练。<br><br>　　期间，一架日本军用直升机，疑似因距离咱们的航母太近进行观测，导致离奇机毁人亡。<br><br>　　机上十名成员，个个份量十足。<br><br>　　除了领头的坂本雄一（中将）之外，还有第八师团参谋长藤田澈上校，团作训部部长田村贵夫上校，团警备队队长，飞行队队长，飞行队副队长等“上校或中校”。<br><br>　　一堆高级将领团灭，日本却连个屁都不敢放，第一时间跳出来强调，跟咱们没有关系。<br><br>　　那个坂本雄一死前不久，还在叫嚣“台湾有事就是日本有事”，结果谁都没事，它自己先下去见安倍了。<br><br>　　说来也巧，安倍殒命之前，也曾对台问题大放厥词，这下两人终于可以在地下论道了。<br><br>　　正如中国国防部新闻发言人吴谦所表示，日方的近距离跟踪干扰活动是非常危险的，极易引发误解误判和海空意外事件。<br><br>　　希望倭子这次再接再厉，继续制造惊喜，看好狗日的哟~<br><br>　　五、拜登支持率落后特朗普<br><br>　　法新社报道，据5日一项最新民调显示，在内华达州、佐治亚州、亚利桑那州、密歇根州和宾夕法尼亚州选民中，拜登的支持率落后特朗普4到10个百分点。<br><br>　　而正是这5个关键州，曾在2020年帮拜登击败了特朗普。<br><br>　　显然，铁票仓开始出问题了。<br><br>　　此外，在最近另一次全国性对决中，拜登同样以48%对51%不敌特朗普。<br><br>　　良评：拜登如今左右为难，他的金主是犹太人，而民主党的基本盘是白左、黑命贵、LGBT，和移民。<br><br>　　眼下，金主支持以色列，但白左和移民群体对此激烈反对，拜登两头不落好，左右不是人。<br><br>　　反倒是特朗普十分简单粗暴：坚决支持以色列。<br><br>　　这导致原本支持特朗普的人，还是支持特朗普，而一部分开始反感拜登的，也逐渐倒向了特朗普阵营。<br><br>　　选民往往就是这样，有时候并不纠结对错，只要你给句痛快话。<br><br>　　六、大游行令西方不安<br><br>　　近日，支持巴勒斯坦的游行示威席卷西方各国。<br><br>　　4日，美国华盛顿、纽约、旧金山，以及欧洲的伦敦、巴黎、柏林等多个城市再次爆发大规模游行。<br><br>　　数万名抗议者包围白宫，要求美国停止援助以色列。<br><br>　　示威者怒骂拜登，指责他纵容以色列进行“种族灭绝”，还表示反对拜登明年竞选连任。<br><br>　　良评：以色列发飙，特朗普躺赢。<br><br>　　七、中美军舰太平岛过招！<br><br>　　据台媒报道，中美军舰于3日突然都出现在中国南海太平岛周边数海里，先后“迫近”太平岛。<br><br>　　太平岛位于南沙群岛北端腹地，毗邻南海主航道，是优质的无风海港，也是横渡马六甲海峡必经之路，素有“南海心脏”之称。<br><br>　　目前，它是我国台湾省在南沙群岛占据的唯一岛屿，面积0.51km?，是南沙最大的自然岛屿，战略位置极其重要。<br><br>　　良评：熟悉的味道，熟悉的套路。<br><br>　　美国最擅长“无中生有”，平空为自己制造筹码。<br><br>　　外交部发言人汪文斌11月6日傍晚宣布，国务院副总理、中美经贸中方牵头人何立峰将于11月8日至12日，应美国财政部部长耶伦的邀请出访美国。<br><br>　　在谈判之前搞小动作，制造地缘碰瓷和军事挑衅，是美国的惯用伎俩。<br><br>　　北美贱骨头的这个下贱毛病，已经病入膏肓，无药可治了。<br><br>　　非得哪次直接给它干沉，它或许才能清醒意识到时代已变。<br><br>　　八、特朗普拒见泽连斯基<br><br>　　据美媒6日报道，特朗普拒绝了泽连斯基邀请他访问乌克兰的提议。<br><br>　　特朗普给出的理由是，担心这可能会与拜登总统“产生利益冲突”。<br><br>　　良评：哈哈哈，不愧是懂王。<br><br>　　一句话：不搀和你们的烂账！<br><br>　　历史上的今天：1917年11月7日，俄国十月革命爆发。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 18:44:11 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：一个残酷的真相]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276758-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391457">　　以色列和哈马斯的战争还在继续，舆论界的分化也在继续：<br><br>　　有人支持以色列，认为哈马斯不该用极端手段在以色列音乐节上针对平民，从而激怒了以色列，最终让巴勒斯坦人承受苦难。<br><br>　　有人支持哈马斯，认为哈马斯的极端行为是因为以色列长期欺压巴勒斯坦人所致。正因为巴勒斯坦人承受了来自以色列的痛苦，才有了哈马斯的激进行动。<br><br>　　两边支持者的交集，就是巴勒斯坦人很惨。这种舆论效应揭示出战争的第一个残酷真相：巴勒斯坦人为啥那么惨？这个问题其实比较复杂，不同人会给出不同的答案。我之前的文章里总结了几点：<br><br>　　其一，巴勒斯坦人自己不团结，尤其是哈马斯和法塔赫之间的对立，导致原本弱小的巴勒斯坦变成了一盘散沙。<br><br>　　其二，阿拉伯国家有私心。这从几次中东战争就暴露了，阿拉伯国家名义上是帮巴勒斯坦对抗以色列，其实都想扩充自己的疆土。比如埃及曾经吞并加沙地带，比如约旦曾经占领约旦河西岸。这次对巴勒斯坦的支持也是停留在口头上。<br><br>　　其三，域外大国不想中东团结统一。尤其是美国，扶持以色列，其实就是对中东进行战略制衡。美国之外的大国，比如俄罗斯和印度，也不希望中东团结一致。<br><br>　　但以上这些，其实都是表象，根本原因在于巴勒斯坦人在历史维度上落后，还是在用古代思维对抗工业文明体系。这个情形和当初印第安人无法对抗西方殖民者类似。我在《民国梦和民国》、以及《美国史》中反复论述过立体史观大周期逻辑，历史最残酷之处就在于，文明维度落伍之后，不是靠努力就能弥补的。<br><br>　　当初印第安人反抗欧洲殖民者不努力么？其实非常努力。当初印第安人也遇到一个极大的难题，就是不团结，无法形成合力，各自为战，和现在的巴勒斯坦人差不多。但换一个角度就能看明白，不是印第安人不想团结，而是当时他们所处的文明维度找不到大规模团结统一的方式。<br><br>　　现在的巴勒斯坦人也是一样：<br><br>　　1、不是巴勒斯坦人不努力，但并不是靠努力就能战胜以色列。相反，从1947年到现在，巴勒斯坦人已经非常努力地尝试过所有的方式。哈马斯的激进与法塔赫的妥协，其实都是巴勒斯坦人努力尝试之后的结果。因为以色列已经是一个现代意义上的工业文明国家，巴勒斯坦人还守着中世纪文明。<br><br>　　2、不是巴勒斯坦人不想团结，而是根本找不到有效的团结方式。至少到现在为止，哈马斯和法塔赫不兼容就是例证：哈马斯找不到兼容法塔赫的的方式，法塔赫也找不到兼容哈马斯的方式，其他势力也找不到能让法塔赫和哈马斯兼容的方式。这个事情的本质就是，在巴勒斯坦人现在信奉的思维方式中，难以团结一致。<br><br>　　3、实际上巴勒斯坦人信奉的中世纪思想，并不是现代才无法形成统一联合阵线的，从古代就是如此。当年显赫一时的阿拉伯帝国，在先知穆罕默德去世之后便开始分裂，尤其是四大哈里发轮替之后，逊尼派与什叶派的分裂已经不可避免。这种分裂对伊斯兰世界造成了永久性的伤害，以至于他们在近代面对欧洲列强时软弱无力。<br><br>　　巴勒斯人的遭遇和印第安人的遭遇一样，在时刻提醒这个世界，不要在文明维度上落后。工业文明是人类迄今为止威力最为巨大的双刃剑，其破坏性和建设性所展现出来的匪夷所思的能量，到现在仍然没有被充分认知。<br><br>　　这里我想再提醒一下，工业文明诞生以来，不仅造就了印第安人或巴勒斯坦人的苦难，还摧毁过法兰西帝国、奥匈帝国、奥斯曼帝国、沙俄帝国、莫卧儿帝国、大清帝国等一系列曾经显赫的一时的帝国，所到之处无不光明与黑暗并存。如果大家想了解其中的过程，可以翻阅一下中国近代史。当初为了把这段历史解释清楚，我花了差不多十年时间，从《不被理解的毛泽东》到《民国梦与民国》，写了两百多万字，并最终领悟了立体史观大周期律逻辑。<br><br>　　清朝初期，能够四方征战，开疆扩土，根源在于当时的清帝国确实能碾压周边所有尚未接触到工业文明的国家。<br><br>　　清朝后期，之所以屡战屡败，签订各种丧权辱国的条约，根源在于农耕文明的帝国面对工业文明国家时软弱无力。<br><br>　　共和国建立之后，中国挺直腰杆，并且综合国力持续上升，是因为终于抹平了工业文明历史周期的欠账，不仅成为全球唯一的全产业链国家，而且也成了全球工业生产与商业贸易第一大国。<br><br>　　整个中东其实也在工业文明周期有着巨大的历史欠账，但是很遗憾。中东、甚至整个伊斯兰世界尚未出现一个真正意义上的工业国家，工业文明周期的历史欠账尚未偿还。巴勒斯坦人的悲剧，就是在这种背景下产生的。<br><br>　　我和很多人一样，很同情巴勒斯坦人的遭遇。但是从另外一个角度看，巴勒斯坦人的悲剧也是一个巨大的历史考题，即伊斯兰国家如何完成工业化？<br><br>　　这个问题，巴勒斯坦人大概率没有答案。<br><br>　　在整个阿拉伯国家，那些石油王国尝试成功的概率也不高，因为工业化过程需要吃很多苦头（或许只有埃及有可能是个例外，在未来的某个时间段会开悟）。<br><br>　　在整个中东，土耳其和伊朗尝试过，但没有成功；未来还有机会继续尝试，但目前看概率也不大，因为伊朗被制裁，土耳其的心不定。<br><br>　　中东之外其实还有四个伊斯兰国家有工业化的可能，分别是东南亚的马来和印尼，南亚的巴基斯坦和孟加拉，但都有诸多的障碍。<br><br>　　当然这只是一种可能性，更大的可能性还是没有任何变化。历史的另一个残酷性就在于，并不是所有文明体系的进化都是理所当然。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 18:36:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[呆毛豆：突发，大事不妙！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276757-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391456">　　一觉醒来发生了很多事情，我只想说在这个时刻，大家一定要坚定不移的支持祖国，支持政府，坚决服从国家的安排。<br><br>　　由于韩国在往朝鲜那边恶意投放诋毁朝鲜领导人的传单，导致朝鲜极其愤怒，发文表示：谁都不能保证朝鲜半岛不会发生……<br><br>　　他没说会发生什么，但大体也是可以预判的， 如果说只是相互制裁、打嘴仗这种程度的，倒也还可控。<br><br>　　最麻烦的就是朝鲜半岛爆发冲突。<br><br>　　这段时间一直以来，我在国内社交媒体上都看见一种非常愚蠢的论调，恨不得上去扇几个耳光，让这些人清醒一下。<br><br>　　这些人就是说，现在俄罗斯跟乌克兰在打，中东巴勒斯坦和以色列在打，他们认为美国的经历被牵制住了，最好朝鲜再跟韩国打起来，等美国全面深陷战争泥潭以后，我们顺势统一，这是压力最小的方式。<br><br>　　我没想到这种反智主义的言论在国内非常流行，如果说双方真的要去全面冲突的话，有几个地方分担压力也算不错。<br><br>　　但是很明显，现在的局面不是这样的。<br><br>　　无论是俄乌还是巴以，他们的地理位置都处于欧洲和中东的中间，如图所见就是我下图打x的地方。<br><br>　　这两个地方乱起来是很复杂的，俄乌之乱正在彻底把欧盟和俄罗斯拖入深渊，比如说开战之前，俄罗斯附近的卫星国还认他这个大哥。<br><br>　　开战以后，哈萨克斯坦都敢当面顶嘴俄罗斯了，在过去是不可想象的。<br><br>　　欧洲现在的经济更是一塌糊涂，可以说俄乌冲突的外溢，长时间摧毁着欧洲和俄罗斯，让这个充满存量的世界被拉下去了两个玩家。<br><br>　　欧盟被迫成为了美国的附庸，俄罗斯则沦为了“印度”的原材料基地。<br><br>　　中东的巴以冲突也是如此。<br><br>　　说是中东，其实中东离欧洲非常近，每次中东冲突的扩大，最终的结果都是产生一大堆难民，然后这些人只要徒步就可以走到欧盟去，当年的叙利亚难民基本都是徒步走过去的。<br><br>　　中东附近的海湾王爷国，他们的富裕全部都是无根之草，要么依赖美国保护安全，要么就只能去找新崛起的国家，比如说类似“印度”这样的存在。<br><br>　　换句话说，巴以冲突的外溢，也只会进一步削弱欧洲的安全和中东王业国们的筹码，中东王爷国将更进一步有求于外部来保护安全。<br><br>　　我们肯定是不会火中取利的，但实事求是的说，这些事情确实没有坑到我们，甚至让人有点小确幸。<br><br>　　现在这个世界正在进入存量经济，在经济下行的内卷之中，很多国家都逐渐成为竞争对手。而当竞争对手阵脚全部乱了，那么牌也就越来越好打，因为你有求于对方的地方越来越少，但是对方对你的诉求和他自身的问题，导致他活动的空间越来越小。<br><br>　　很多人总是有一个误区，认为所谓的中美对抗，就是我国和美国各自拉一帮小兄弟，让全世界进入新冷战。<br><br>　　这是一种皇帝用金锄头种地的错觉，还在把世界博弈想象成最原始的方式。<br><br>　　我就给你看一下实际情况吧。<br><br>　　根据环球网报道：美国会众议院当地时间7日晚间以234票对188票的投票结果，决定对巴勒斯坦裔众议员拉什达？特莱布进行谴责。<br><br>　　这个事情就是说有一个美国议员，她是巴勒斯坦人，因为她本人谴责以色列，支持巴勒斯坦，所以在美国众议院遭到了围攻。<br><br>　　对她的围攻中，234票支持围攻她，所以打击成功了。<br><br>　　但是亮点在于有188票支持她，反对围攻她，这个数量可不少了呀。<br><br>　　然后根据美联社的报道，其中有4票是共和党人投的，有184票是民主党投的！<br><br>　　你知道这意味着什么吗？这意味着绝大多数民主党都是倾向巴勒斯坦的，或者说至少是对巴以问题中立的，不支持以色列搞大屠杀！<br><br>　　为什么这么多美国民主党人都开始改变态度？因为现在起码有一半的美国人全部是支持巴勒斯坦的！大家随便在网上看一下视频，都可以看见美国那边支持巴勒斯坦的游行铺天盖地。<br><br>　　这些人往往都是民主党的铁粉。<br><br>　　所以如果现在民主党的议员们不改变态度的话， 他们连选票都拿不到！<br><br>　　而这个事情基本宣判了拜登的政治死亡。<br><br>　　拜登彻底被内塔尼亚胡将军了，拜登要选举连任，要当总统，就离不开犹太财团的支持。<br><br>　　但是偏偏他的选票铁粉全部都是支持巴勒斯坦的，184个民主党人投票维护这个巴勒斯坦人议员啊！这几乎可以说是整个民主党都倒戈了。<br><br>　　这个局面维持下去的话， 拜登面对特朗普，几乎是必败。<br><br>　　因为特朗普的铁粉都是右翼，他们和特朗普一样，都坚定不移的拱火，支持以色列大打特打。这样就可以让犹太人双手充满鲜血，从而早日打开白人的道德枷锁。<br><br>　　换句话说，特朗普的粉丝都和特朗普一样不要脸，他们是不会被以色列搞大屠杀这种事给打击到的。<br><br>　　但是拜登和民主党都是伪君子团体，他们未必有多么在意道德，但是要利用道德这张大旗来赚钱的。所以面子成本要比特朗普那边高很多，根本就甩不掉面子，至少不能公开甩掉。<br><br>　　特朗普粉丝铁板一块，拜登这边因为巴以冲突人心尽散，这种情况下的话，特朗普可能会大幅领先。<br><br>　　发现特朗普可能要回来以后，有些国家马上就变脸了，打斯基的时候都没看见他的军舰可以开得这么快的。简直是光速支援，一瞬间就麻溜的到东南亚了。<br><br>　　根据参考消息报道，俄罗斯现在将和缅甸展开联合军演。？<br><br>　　其中重点在于：报道称，在此次演习之前，俄罗斯海军总司令尼古拉·叶夫梅诺夫在俄罗斯“特里布茨海军上将”号反潜艇驱逐舰上会见了缅甸领导人敏昂莱，并向他介绍了该舰的性能。<br><br>　　敏昂莱是谁？缅北诈骗集团几大家族的保护伞，现在正在被鸟枪换炮的同盟军收拾的对象。<br><br>　　这是什么意思？不用我直说了吧。<br><br>　　我国一直都是呼吁世界和平的，希望所有人和睦相处，但是怎么说呢？有些人真就是手贱，他自己未必有搞发展的能力，但是他给你添堵倒是一套接着一套。<br><br>　　说到底还不是因为看见拜登快被搞下去了，然后就又忍不住开始幻想什么特朗普上台，大家都是白人兄弟，和自己拜把子，然后组个酒局，在酒桌上把乌东送给自己，然后双方就地停火，圆满收官，再笑看西方全力去找中国麻烦……<br><br>　　什么叫烂泥扶不上墙？这就叫烂泥扶不上墙。<br><br>　　中国的战略是无论美方什么态度，我们都有自己的战略规划，绝对不会说看他脸色行事，更不会把自己的发展寄托在一个美国领导人的变更上。<br><br>　　但是有些国家呢，天天就是看美国抛个媚眼都恨不得激动的要死。所以才能发生北约五次东扩这种极度耻辱的事情……<br><br>　　之前俄罗斯和朝鲜在远东进行了大规模的互动，然后国内很多人就开始说，强强联合好啊，到时候朝鲜再把韩国给收拾起来，美国就彻底陷入战争泥潭了。<br><br>　　我看见这种人，我恨不得就给他一巴掌，我说你地理是怎么学的？有人选战争泥潭的时候，把泥潭选在自己家门口吗？这你也能乐呵？<br><br>　　现在是我国产业升级的最后一环，马上芯片和光刻机这种最后的工业明珠就要打通了，你咋就这么急把我国提前拖下水？<br><br>　　你知不知道二战最后一个下场的国家，当了今天的世界霸主？你究竟有没有学过历史？<br><br>　　我们国家不幻想和平，但是现在基本就是产业最后一环了，需要一段最后的和平时间，稳住一下市场的大环境，所以现在朝鲜半岛乱起来对我国绝对不是什么好事情。<br><br>　　对于大家心心念念的祖国完全统一。<br><br>　　我觉得这方面很多人一直有一个误区，祖国统一不是一个战斗力够不够的问题，只是一个时间选取的恰不恰当的问题？<br><br>　　你们不会真的认为我国统一一个小小的蛙岛，还需要有人来分担压力吧？<br><br>　　之所以现在还没有什么动作，不是因为打不赢美军，而是早就彻底碾压了，随时都可以收回来，只是考虑到沿海的经济和产业升级问题，所以才一直克制着。<br><br>　　在现在，统一蛙岛从来都不是一个战斗力够不够的问题！<br><br>　　这篇文章我就是想告诉大家，关键时刻一定要拥护祖国，不要总是群情激愤的幻想现在就世界大战。<br><br>　　巴以冲突是中东人自己的民族解放战争，他们自己不行动，阿拉伯国家非要装死的话，谁也帮不了他们，所以不要期待什么东方神秘大国下场。<br><br>　　俄乌冲突更是俄罗斯自己家的破事，我国只是呼吁和平，仅此而已。<br><br>　　现在我们最重要的是问题是要把西方皇冠上的工业明珠全部给摘干净，现在就差最后那个大翡翠珠子给扣下来了！<br><br>　　不要幻想什么和俄罗斯一起去大闹天空，兔子吃菜他就刻意转桌，我们想打通印度洋的经济通道，有些国家就搞军演，你指望这种？<br><br>　　美国不希望中国崛起，其他国家也一样，列强无不怀念我大清，迟早放弃幻想，想通这个道理吧！<br><br>　　还是那句话，我们愿意和所有国家保持友好的关系，终归到底只是为了我们自己更好的发展和富裕、强大起来！<br><br>　　俄罗斯是朋友，乌克兰也是朋友。中东阿拉伯国家是朋友，以色列犹太人也是朋友。<br><br>　　他们的恩怨，他们的对错，不要把自己带入的太深，都是成年人就别在感情用事了……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 18:34:36 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：刚刚，印度又被呼了一巴掌]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276756-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391455">　　最近这段时间，印度挨了一巴掌，结结实实的。<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　前两天，不丹国王去印度访问了，但说到这件事，印度人不但不高兴，反而是极其地不爽。<br><br>　　印度人这是吃错了什么药？<br><br>　　人家国王都到你那里去访问了，你干嘛不爽？<br><br>　　这是因为不丹国王访问印度之前，10月23日至24日，双方签署了关于中不划界勘界联合技术小组职能的合作协议。<br><br>　　更让印度人不爽的是：不丹外交大臣丹迪·多吉还表示，不丹愿同中方共同努力，争取早日解决边界问题，推进建交政治进程。<br><br>　　看到这里，有人可能要说了：不就是签个合作协议吗？不就是准备建交吗？<br><br>　　这种事不要太多、太普通，根本就是烂大街的事啊！<br><br>　　但这件事，意义不同寻常，甚至可能牵动到整个南亚的战略格局，我就把这事稍微写长一点。<br><br>　　1<br><br>　　对这事，印度人为啥特生气呢？<br><br>　　本来也没怎么意识到，本来想问一下印度人，对这事他们那边是什么反应。<br><br>　　之前介绍过过这位老兄：他姓慕克吉。<br><br>　　这个姓有点牛，他们家族出过印度总统，就是普拉纳布·慕克吉，2017年卸任总统职务，去年得新冠病逝了。<br><br>　　他有点激动，噼里啪啦，嘴里冒出一连串的问号：为什么又选这个日子呢？知道最近什么日子吗？你们中国人怎么这么没礼貌？为什么不尊重我们的民族感情？<br><br>　　这位老兄为啥激动呢？<br><br>　　因为这两年，和不丹关于边境谈判进展的日子，选得实在是太绝了！<br><br>　　这段时间，正好是印度“十胜节”期间！<br><br>　　什么是十胜节呢？<br><br>　　它是印度教三大节日之一，也就比春节差一点点这种程度吧！<br><br>　　它要连休十天，这十天里，大家要日夜狂欢。<br><br>　　简单来说，就是印度的小号春节+狂欢节。<br><br>　　到什么程度呢？<br><br>　　因为大家玩得太嗨，每年都因为有人不去休息，接连跳好几天的舞，结果导致心脏衰竭，结果人没了的事。<br><br>　　因为不少小伙伴对印度节日不大熟悉，这里顺便介绍一下这个节日。印度有部史诗，叫《罗摩衍那》，说的是印度传说中的英雄人物罗摩的老婆悉多，被魔王罗波那劫走，带到了斯里兰卡，然后神神鬼鬼地，全都出动了，狂斗起来，展开类似中国封神榜那种三界大屠杀。<br><br>　　这场战斗的最后，是罗摩和罗波那两人的战斗，罗波那有十个头，所以罗摩杀了他十次之后，终于把罗波那给干掉了。<br><br>　　这个节日怎么庆祝呢？<br><br>　　挺火爆的。<br><br>　　白天先搞大规模的游行，花车啦什么统统上，很多人跟着在后面奔奔跳跳。老百姓在家里呢，也供奉一下他们家信的不知道什么名字的神。反正印度神多得很，4300多万个呢！平均下来，每30多个印度人就摊到一个神，供应量非常充沛。<br><br>　　重点在晚上。<br><br>　　他们会事先扎很多魔王罗波那的塑像，然后喊一些演员扮演罗摩，手持弓箭，把点着的火箭射塑像，然后这些塑像会熊熊燃烧。大家再像宝莱坞电影那样，一言不合，所有人都奔奔跳跳起来。<br><br>　　但这种奔奔跳跳，挺可怕的，因为这个时候，很多人已经喝了之前我讲过的那种含大麻的那种酸奶Bhang，很多人喝的还是strong的。<br><br>　　我之前就说过，印度人是全民嗑大麻的，这种Bhang是可以公开在大街上卖的，有light，medium还是strong三种。<br><br>　　喝了之后，身体就会有点晃，像喝醉酒一样，但身体比醉酒还要飘，全身愉快到了那个部位拼命地都想动，不动就觉得不舒服，而且觉得力气特别大，看谁都像一只蚂蚁似的，老有种冲上去想踩死他的冲动。<br><br>　　为啥有人会跳舞跳到死呢？<br><br>　　就是药上多了。<br><br>　　连药都上了，你说这“十胜节”，它能不high吗？<br><br>　　就在大家憋足劲，就准备狂欢个10天的时候，突然冒出来这么一条消息来，说中国和不丹的边境谈判有进展了，而且还接连两次，印度人当然不高兴了：你们怎么老选这个日子啊！<br><br>　　还两次！<br><br>　　一次是2021年10月14日，中国和不丹签署《关于加快中不边界谈判“三步走”路线图的谅解备忘录》。<br><br>　　那次是当年“十胜节”前一天。<br><br>　　这次是10月23日至24日。<br><br>　　今年印度的“十胜节”，正好是10月24日。<br><br>　　又巧了，正好赶在当天。<br><br>　　所以最近这段时间，印度人有点光火，有人说不丹政府的决定非常“糟糕”，还有人说他要像罗摩一样，去征服中国这个恶魔；有人说不丹马上就要亡国了，因为它做出了最愚蠢的决定；还有人说印度必须提防不丹，因为不丹用自己的举动证明它马上就要对印度作出什么事来。<br><br>　　到这里，有人要问了：这是中国和不丹签谅解备忘录，关印度鸟事啊，他们生气干嘛？<br><br>　　2<br><br>　　这里就得介绍一下不丹这国家。<br><br>　　不丹这个国家，如果用一句话来描述，那就是：它唯一未和中国建交的邻国。<br><br>　　它想不想和中国建交呢？<br><br>　　当然想！<br><br>　　2008年时，不丹就表态说要和中国建交。<br><br>　　而且两国关系一直不错：像在1971年，不丹投票赞成恢复中国在联合国的合法席位；1974年，不丹邀请中国驻印度使馆临时代办出席第四世国王的加冕典礼；从1979年起，两国领导人每年均互致国庆贺电。<br><br>　　问题不在不丹，而在印度。<br><br>　　印度对不丹的控制，简直可以说全方位、无死角地渗透。<br><br>　　简单举几个例子：<br><br>　　不丹全国人口大约80万，却驻扎了大约2万印度军队；<br><br>　　在不丹的印度驻军<br><br>　　它的各级政府官员，几乎全是印度人培训出来的，形成了一个坚固无比的利益集团；<br><br>　　最狠的事情是，不丹自己军人的工资，居然要绕一圈，由印度政府来发放。<br><br>　　都被人吃得这么死死的，这种国家哪里还有什么自主性？<br><br>　　所以，不丹和外国建交，就变成了必须经过印度同意。<br><br>　　因为印度不点头，到目前为止，地球上快200个国家，和不丹建交的，还不到20个。联合国安理会五个常任理事国，中俄美英法，统统和不丹没建交。<br><br>　　印度人还经常借着不丹，来和中国闹事。<br><br>　　最明显的，就是2017年洞朗危机。<br><br>　　当时中国在自己一侧修路，对面也不是印度领土，而是不丹领土，但印度边防部队居然带着武器，越过边境线，进入中国境内，阻挠修路。<br><br>　　之后，印度说：他们是应不丹“求助”而出兵的。<br><br>　　不丹方面呢？<br><br>　　却是左顾右盼，吞吞吐吐地说那地方不属于不丹领土，他们也很奇怪为什么印度边境部队会进入中国领土。<br><br>　　这种态度，弄得当时印度媒体极其光火，一片大骂，拼命叫嚣，说要给点color给不丹看看。<br><br>　　还有媒体说，如果不丹就改变说法，不丹政府就应该下台。<br><br>　　不丹是主权独立的国家，也是联合国会员国。<br><br>　　印度人对它采用的这种态度，是不是感觉非常嚣张，是不是让人觉得有点殖民时代宗主国看待殖民地的心态，满满的都是鄙视？<br><br>　　印度人就是这么一种心态。<br><br>　　不丹居然“敢”和中国签合作协议，对印度人来说，简直不可想象。<br><br>　　3<br><br>　　除了这种老想控制他国，把它国当自家后院的心态外，对这两件事印度也非常不爽。<br><br>　　这里要划两个重点：<br><br>　　第一、提到了“建交”。<br><br>　　印度人最不喜欢听到这个词。<br><br>　　毕竟印度一直像一个流氓无赖，把邻居家的女孩锁了起来，谁敢看她一眼，它都会报以愤怒的目光。<br><br>　　对不丹方面的反应，印度人也很恼火。<br><br>　　因为2021年不丹方面冲破重重阻力，和我们签《备忘录》时，就说了：这具有历史性意义。<br><br>　　什么叫历史意义？<br><br>　　就是说这件事对后来很长一个时期会产生深远的影响。<br><br>　　前面说过，对国与国之间的交往来说，签谅解备忘录不算啥大事，再正常不过了。但问题是：不丹就像被印度囚禁的少女，能冲破重重阻力，做出一件正常的事，已经非常不容易了。<br><br>　　缺口打开，后续还有什么，就非常值得人们期待了。<br><br>　　第二、双方谈的是划界。<br><br>　　边界问题，常常容易引发国与国的争端。<br><br>　　陆上边界，到目前为止，别的国家全划定了，就只剩印度和不丹了。<br><br>　　对解决边界问题，中国和不丹方面都有诚意。<br><br>　　双方的边界不长，也就400多公里，争议面积也不大，其实不难解决。但1984年开始，双方竟然举行了24轮边界谈判和10轮专家组会议，至今仍然没有解决。<br><br>　　背后就是印度在搞鬼。<br><br>　　因为中国和不丹的边界如果划定后，第一就只剩下印度一个国家，茕茕孑立了；第二它再想像洞朗事件那样，利用不丹领土来搞事，就没有任何找借口的空间了。<br><br>　　在印度人心中，不丹就是块它的禁脔，谁都碰不得。<br><br>　　它就像一个流氓无赖，把邻居家的女孩锁了起来，谁看她一眼，印度都会报以愤怒的目光。<br><br>　　上次谅解备忘录、这次合作协议的签署，对印度来说，也是重重一击。<br><br>　　4<br><br>　　印度人为啥不爽呢？<br><br>　　还因为不丹这国家，地理位置可不是一般的重要啊。<br><br>　　上张地图：<br><br>　　看到没，印度整个国土，就像一个大三角形连着一个小三角形。<br><br>　　大三角形是印度本土。<br><br>　　小三角形则是印度东北部。<br><br>　　两者之间，只连着一条很狭窄的小走廊。<br><br>　　它就是西里古里走廊，长约22公里，最窄处仅仅宽22.5公里。<br><br>　　这条走廊，战略意义非常重大。<br><br>　　因为东北部，是让印度政府很烦心的一块地方。那地方大部分的人是黄种人，说的语言是汉藏语系。不管是语言，还是人种，和中国人反而亲近感要更强一些。<br><br>　　自从独立以来，因为印度一直实施民族压迫和剥削政策，比较残酷，哪里有压迫，哪里就有反抗，东北部一直不太安宁，反政府武装不少，都是要争取民族独立的。<br><br>　　不过，他们不是赫赫有名的印度毛派游击队。<br><br>　　毛派游击队，基本都是印度人，他们在大三角里搞事的。我之前写过一篇文章，如果想了解印度毛派武装的，可以去看看。<br><br>　　现在印度还能控制住东北部，但那是靠高压政策，当地的人心还是非常不满的。<br><br>　　印度人头上，一直盘旋着这么一种梦魇：要是有一天，中国突然出兵，大军挥师南下，掐断了西里古里走廊。<br><br>　　当高压不存在后，东北部各民族会不会受到鼓励，纷纷揭竿而起，寻求独立或者并入中国，让印度丢掉很大一块领土？<br><br>　　甚至中国从这个缺口继续西征、南下，印度岂不要全境被攻占？<br><br>　　1975年，印度吞并锡金，就是因为西里古里走廊这地方太凶险，需要再多一点缓冲。<br><br>　　2017年，之所以发生洞朗事件，很重要一个原因是洞朗高地居高临下，整个西里古里走廊，甚至相当一部分的恒河平原地区，都暴露在中国远程火炮的打击范围内。<br><br>　　但吞并锡金，只是解决问题的一部分。<br><br>　　因为还有不丹。<br><br>　　从中国的亚东县，也有通道到不丹。看一下地图，就能很清楚地看出：从不丹下来，也能切断西里古里走廊。<br><br>　　为了保卫这条走廊，不管是不丹还是锡金，印度都派了重兵把守。印度人甚至强迫不丹同意，不丹所有的公路和桥梁，不丹政府说了不算，全要归印度边界道路建设局管，这个局则是属于印度国防部。<br><br>　　平时负责修路和维护。而在关键时刻，他们就可能炸桥、炸路。<br><br>　　一切都盘算得挺好，但问题是：印度只考虑自己，却忽视了不丹究竟是个什么国家。<br><br>　　5<br><br>　　到这里，就得讲讲不丹到底是个什么国家？<br><br>　　从这个国家怎么来的说起。<br><br>　　这么说吧，不丹的“国父”，有汉族血统。<br><br>　　这事要从唐朝文成公主入藏说起。<br><br>　　当年文成公主进藏，还带了一大堆仆人。<br><br>　　其中有个人，汉名不知道了，现在只知道他跟着文成公主进了西藏后，就变成了当地贵族，用了一个藏姓甲氏。<br><br>　　虽然家族史书上还有记载，但时间长了，甲氏后人慢慢忘掉故乡，就变成藏族了。<br><br>　　南宋时甲氏家族中出了一个很牛逼的人物，叫藏巴甲热，精通佛学，创立藏传佛教竹巴噶举派。再过十八代，甲氏家族又出了一个不世出的人才，他名叫阿旺朗杰。<br><br>　　阿旺朗杰这人，简单来说，就是能当和尚，能打仗。<br><br>　　本来阿旺朗杰是住在西藏的。<br><br>　　当时西藏有个藏巴汗，和他看不对眼，阿旺朗杰一看形势不妙，立即翻过喜马拉雅山，去了现在的不丹。他们家这一派宗教，已经在不丹耕耘了几百年，群众基础极其深厚。阿旺朗杰靠着这种群众基础，击退藏巴汗，干翻当时还在不丹地盘上的其他教派，建立了不丹这个国家。<br><br>　　阿旺朗杰就是不丹国父。<br><br>　　阿旺朗杰<br><br>　　他去世的日子，4月10日，现在是不丹的全国假日。<br><br>　　不丹的国民，基本就是藏族的一个分支。<br><br>　　大家都知道，在1962年印度战败后，印度人就兴起一种非常莫名其妙的不良嗜好：凡是看到长着黄种人面孔的，就忍不住想要去欺负一下，当然要是对方手段硬，印度人又会吓得逃之夭夭。<br><br>　　不丹就因此倒了不少霉。<br><br>　　那不丹怎么和印度扯上关系的呢？<br><br>　　这和英国人有关。<br><br>　　不丹建国后，很快就成了清朝的藩属国，称臣纳贡的，大约在雍正皇帝的时候。如果多注意一下，会发现：现在不丹的国旗上，仍然有一条四足三爪龙。<br><br>　　后来麻烦来了：英国人占领了印度。<br><br>　　刚开始也没啥事，因为当时大清还有一口气，气势还盛，英国人有顾忌，不怎么敢惹，只敢在边境上什么的搞搞摩擦，蚕食一点土地什么的。<br><br>　　等清朝鸦片战争失败后，英国人就对不丹下手了，先发起战争，割走了大片领土，之后见大清已经气息奄奄，索性在1910年，逼着不丹签了条约，规定它的外交要受英国的“指导”。<br><br>　　印度人更坏。<br><br>　　1947年，英国人退出印度，印度人先要不丹加入印度，不丹拒绝了。<br><br>　　不丹北面是喜马拉雅山脉，印度人把边境一围，什么物资都进不去。两年之后，不丹受不了，被迫和印度签署条约，规定不丹的外交要受印度“指导”。<br><br>　　所以，不丹是这么心不甘情不愿，才落入印度手里的。<br><br>　　这些年，印度拼命对外说：不丹是世界上最幸福的国家。<br><br>　　那根本是宣传。<br><br>　　一个国家，国土内有2万多外国驻军；政府官员几乎全是某个外国培训出来的；自己不能决定自己的内政外交事务，连和外国建交都得看人脸色；还是世界上最贫穷的国家之一。<br><br>　　这种国家，有啥幸福可言？<br><br>　　如果这也算全世界最幸福的国家，那么大清时人们的幸福指数，肯定也很高。<br><br>　　是强迫的，大家之前也没啥关系，反倒是不论人种、血缘，还是宗教，都和中国的关系非常深厚，印度还这么吃相难看，你觉得不丹人会喜欢印度人吗？<br><br>　　6<br><br>　　到这里，就再来个预测：随着我们和不丹关系的推进，整个南亚的战略格局，将会出现什么变化呢？<br><br>　　这里必须得重复一下拿破仑当年说过的那句话：要了解一个国家的外交政策，看它的地理位置就够了。<br><br>　　所以，我们就来看看印度的地理位置。<br><br>　　还是上图。<br><br>　　看了这张图后，你会发现，在印度边境的北面，有一排高高耸立的雪墙，那就是喜马拉雅山脉。在这片山脉底下，就是恒河平原，印度的精华区域，数亿人口住在那里。<br><br>　　整个青藏高原，喜马拉雅山脉的北麓，甚至部分南麓，掌握在中国手里。<br><br>　　对印度来说，这种地理位置简直就是无险可守。<br><br>　　这些年，大家都觉得奇怪：对印度，中国向来还算客气，印度国力也不怎么样，他们难道牛尿喝多后，脑子秀逗了，非要这么步步进逼？<br><br>　　这种心态，是英国人留给他们的。<br><br>　　当年英国人占据了印度后，就忍不住看着北面，看着看着，就忍不住倒吸了一口凉气：印度这地形，也太危险了吧？简直就是一把枪顶在脑门上啊。<br><br>　　英国人为啥这么想呢？<br><br>　　因为中国和南亚之间，有着一条传统习惯线，名字叫“盐线”。<br><br>　　这“盐线”啥意思呢？<br><br>　　青藏高原产盐，印度洋也产盐，而老百姓要吃盐。<br><br>　　喜马拉雅山脉，并不是完全像一堵雪墙，中间有些河流冲出来的缺口，当地的老百姓就顺着这条缺口，背着当地的特产，去西藏换盐。西藏的政权和宗教力量，也顺着这些缺口，进入了喜马拉山脉的南麓。就形成一条边界线：吃海盐和吃西藏盐的。<br><br>　　这条线到哪里为止呢？直到恒河平原。<br><br>　　也就是说，中印传统习惯线，应该在高山、丘陵完全消失，平原出现的那条线上。<br><br>　　但现在中印边境，不是按照“盐线”来划分的。<br><br>　　从这种图，可以很清晰地看到：印度的边境，大大地向北推进了。因为藏南还没标示出来，所以印度边境推进的距离还更深。<br><br>　　这是为什么呢？<br><br>　　最初是英国人干的好事。<br><br>　　他们干了两件事：<br><br>　　在喜马拉雅山脉南麓、盐线以北，有些小国，像锡金、不丹、拉达克、尼泊尔、阿萨姆、曼尼普尔等，这些国家都是黄种人的国家，绝大部分讲的是汉藏语系的语言。它们和中国在血缘史上，有着很强的亲缘关系，在历史上，则一直向中国朝贡。<br><br>　　像我们平时吃的菠菜，虽然源于伊朗，却是尼泊尔向唐朝进贡，才传播到中原的。当时我们称尼泊尔为尼波罗，所以才叫它“菠菜”。<br><br>　　英国人干的第一件事是不断发动战争，或者是吞并了这些小国，比如说印度东北部的诸民族、拉达克；或者是把想尽办法，把这些小国控制住，像不丹、锡金、尼泊尔。<br><br>　　第二件事则是捏造种种边境线。<br><br>　　西段的阿克赛钦，名字里都带着“中国”，它的意思就是“中国的白石滩”，能有什么争议？但英国人就能造出来，说有个军官，叫约翰逊的，自己在地图上画了一条线，叫“约翰逊线”，这就是中国和印度的国界线，然后以此提出要求。<br><br>　　这是不是有点扯淡？<br><br>　　我们什么时候，“发现”一本古书，上面显示印度首都新德里是中国领土，是不是我们就可以根据这本书，要求印度把首都划归中国？<br><br>　　藏南的事，这大家都知道，也是英国捏造出来的。<br><br>　　换句话说，现在南亚的国境线，包括中国和印度的国境线，本来就是英国殖民时代的产物，甚至说得不客气一点，根本就是英国吞下的“赃物”，然后再倒手给了印度。<br><br>　　按照历史常规，印度的国境线，本应该在平原的终点，高山和丘陵的起点。<br><br>　　换句话说，我们肯承认现在的国境线，已经是对印度最大的容忍，以及最慷慨的让步了，因为它是殖民时代的产物，当时英国乘着中国孱弱时，吞掉了中国很大一块的战略利益。<br><br>　　但印度的态度，完全不是这样。<br><br>　　他们始终觉得：喜马拉雅山脉，甚至更北面的青藏高原，不掌控在他们手里，他们就没法安生。有空去网上看看，就会发现很多印度人，还不止普通人，甚至一部分印度的学者专家，都在叫嚣，说为了印度的安全，要把青藏高原全部都拿到手。<br><br>　　而青藏高原之下，就是中华民族的核心区域。<br><br>　　那么，怎么办？<br><br>　　简单来说，就是三点：<br><br>　　第一、采取措施，防止那些当年“盐线”遗存下来的国家，比如说尼泊尔、不丹，再像1975年锡金一样，被印度吞并。<br><br>　　第二、这两年印度上了西方贼船的态势，已经越来越明显，今后如果它再搞边境蚕食什么的，反正边境也没划分，它蚕食过来，我们也可以反蚕食过去。让它每搞一次，都得不偿失一次，才能让它明白美国和它一帮小伙伴帮不了它，才能断了它再搞事的心。<br><br>　　第三、印度现在实力不济，老喜欢用宣传来搅浑水，让人家觉得它很厉害。以前还能让三哥过过嘴瘾，今后连嘴瘾也不能让它过。让它每搞一次事，不但得不偿失一次，还要丢脸一次，才能完全断了它的心。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 18:32:59 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[盛唐如松：大变局中的三个因素]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276753-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391452">　　日前，普京宣布俄罗斯已经完成了退出《欧洲常规武装力量条约》的全部程序。至此，俄罗斯和北约之间已经没有了在武装力量上相互制约的有份量条约。<br><br>　　这个《欧洲常规武装力量条约》是俄罗斯在苏联解体后的第八年达成的。但一直都没有进入到正式履约阶段。1999年，那时候俄罗斯还是叶利钦执政，全面向西看是俄罗斯的主要外交原则。在和美国签署了《削减核武器协议》和与北约签署《空天开放条约》后，这个《欧洲常规武装力量条约》算是俄罗斯为了取悦西方往自己身上绑的另外一根绳子。有了这么多条约的存在，俄罗斯基本上已经算是全面向欧美投诚。当然，基于苏联基因的延续，俄罗斯继承的苏联遗产太过强？大，从武器库到红色基因，都不是一时半会儿能够彻底清除的。所以，俄罗斯自身还是保有了足以抗衡欧美军事力量的实力。<br><br>　　但俄罗斯即便一道一道地往自己身上绑绳子，依然无法取得欧美的信任，所以，这个《欧洲常规武装力量条约》在北约并没有被所有国家得到签署，所以，这个条约其实一直都是在走程序。不过，俄罗斯因为当时就签署了，所以，它作为单独的一方，在一定程度上还是受到了这个条约的约束，也履行了一定程度条约所规定的义务。2001年，普京接任总统，而此时，俄罗斯内忧外患，经济不景气也就算了，车臣的内乱余波还在发酵。更重要的是，北约由于并不被这个条约所限制，北约东扩也就在如火如荼地进行着，这种东扩，一直扩展到乌克兰的门前才遭遇到俄罗斯的激烈反对。于是，在2007年，普京宣布俄罗斯中止履行该条约上的任何义务。也就是说，十六年前，这个条约其实就已经名存实亡，只不过，北约还在以该条约依然属于北约成员国协议签署程序中的一个，得以保留下来，而心中还存有幻想的俄罗斯，自然也愿意留着这个和北约有着直接且重要的联系工具。可以想见，即便是铁血如普京，对于西方的幻想也还是非常强烈的。直到俄乌战争开打，直到欧美联合体在俄罗斯军队面前束手无策之后，普京才终于下定决心，也终于有了底气和欧美彻底说再见。而再见的意思通常都是再也不见。<br><br>　　通过这件事，我们也可以看到，强如普京这样的人，也不得不在一定的时代背景下对欧美展现笑容和善意。由此我们也能观察一下中美目前的矛盾处理，在没有彻底撕破脸前，该有的交往和交流必然是存在的，俄罗斯如此，中国何尝不是呢？只是这样的笑容和善意并没有得到应有的回报，2014年，俄罗斯和西方彻底闹掰，自此后，俄罗斯和西方签署的各种和平协议以及武装力量制约协议逐步开始终止。这次不过是在清理故纸堆里的垃圾罢了。<br><br>　　但即便是这样的清理，也是有着其现实意义的。当前的世界，已经可以用风雨飘摇来定义了。俄乌战争的开打，巴以冲突的升级，美国影响力的下降，欧洲经济的衰弱，都在预示着这个世界必然要用一场大规模的冲突或战争才能释放其积蓄的破坏性力量。而俄罗斯把绑在自己身上的绳子一条条剪断，则是这种趋势的印证。<br><br>　　相比较以色列在加沙的屠杀，事实上，俄乌战争的走向对西方的影响同样严重。以色列的暴行让西方的话语权开始锐减，让世界上很多国家和民众对于西方的双标和残忍有了清醒的认识。这是西方话语体系的一次崩塌。但仅有这种崩塌是不够的，只要西方仍然能够让全世界感受到其强权的存在，霸业的持续，那么敢于揭竿而起，高呼王侯将相宁有种乎的胆气就不会那么充足。于是，俄乌战争的结局就成了这种胆气所生的发源地之一。如果欧美集全部力量仍然无法打败俄罗斯，让俄罗斯取得了乌东战场的全面胜利，那么西方世界的强权将不再令人害怕，西方的霸业基础势必会让人不再仰视。<br><br>　　从以色列暴行引发的全球民众对西方的厌弃到俄乌战争胜负已分导致的对西方霸权的蔑视，整个西方大厦基本上已经摇摇欲坠了。而与此同时，中国又为世界描绘出一幅美好的未来画卷，三股力量合在一起，美国人该如何应对？这是一个足以让布林肯，沙利文之流挠破脑壳也无法找到答案的世纪性难题。<br><br>　　======================<br><br>　　日前，澳大利亚总理阿尔巴尼斯前往上海参加进博会。他对上海发展可以用瞠目结舌来形容。他说，浦东的发展真的让人大开眼界，这是他二十五年后重访中国的最深切感受。你瞧，作为澳大利亚的精英人物，阿尔巴尼斯都已经二十五年没有到过中国了。而澳洲的近几届总理更是七年没有到过中国，可见这世界上的一些政客对于中国的了解是多么浅薄。而他们一旦对中国有了更为切实的了解，他们就只能做出两种选择，要么发自心底的信服，要么出自内心的恐惧。至于到底会做出怎样的选择，那就要看他们站在怎样的心态上了。但我相信，只要他们认识到中美双方并不是处于那种绝对实力的差距中，认识到中国的目前并不比美国差，甚至要好一点的话，他们最起码也会在两种选择的天平上更加平衡一点。这就已经足够。<br><br>　　中俄黑河大桥？<br><br>　　三个因素的出现，正在促使这个世界的变化越来越剧烈。而能够释放这种剧烈变化所带来的能量，恐怕就只有在一场剧烈且波及全世界的对抗中在才会得到实现。或者会因为我们的自身强大，这种剧烈对抗不会直接出现在我们身边，但我们想要置身事外也是绝不可能的。而且，作为三大因素中被标注为“希望”的中国。才更是对方竭力想要扑灭的。只要扑灭了希望，一切努力都会变得没有方向，都会因为没有方向而使得努力徒劳无功，直至失去努力的动力。<br><br>　　而三个因素也是相辅相成的，是联动互利的。在这种情况下，一种因素的失利自然也能导致其它因素的衰弱。所以，目标很明确，路线很清晰，该怎么做，自然也就很显然了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 18:29:30 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[李光满：100名以色列医生联署支持轰炸加沙医院！他们是...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276751-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391450">　　据环球时报11月7日报道，由100名以色列医生组成的团体发表联署公开信，支持以色列军方轰炸加沙地带最大的医疗机构希法医院，声称这座医院是哈马斯的“恐怖主义基地”。加沙多所医院的医护人员针对这封联署公开信进行了回应，一位加沙医院的医生带领医护人员说：“作为医生，我们是和平的使者，我们拯救生命，签署这封公开信的以色列医生背叛了他们高尚的职业，他们必须承担责任。”<br><br>　　如果说以色列军方毫无人道地轰炸加沙医院已经足够骇人听闻的话，现在我们听到的是以救死扶伤为神圣责任的医生发出这样的呼吁，我们全人类该作何想？如果是某一个医生发出这样的呼吁我们或许还能理解成是其个人丧失了作为医生的道德良知，现在是100名医生发出这样的呼吁，我们该如何理解他们这种群体性的职业道德沦丧？哪怕这座医院真的是哈巴斯的基地，作为医生群体也应该是呼吁政府和军队要确保病人和医护人员的生命安全，而不是呼吁军队去轰炸医院。<br><br>　　现在我们已经知道，以色列丧心病狂、无差别地轰炸加沙地区的医院、难民营、教堂、学校、救护车、联合国工作机构和新闻机构驻地，我们可以说以色列政府和以色列军队已经变成了纳粹。现在我们又看到医生这样一个特殊群体成为了纳粹的帮凶，这是人类之耻，是文明之耻。<br><br>　　医生和医护工作者是一个多么神圣的职业，至少这是一个以救人为使命而不是以杀人为责任的群体，当这个群体也变成了杀人机器的一部分的时候，我们对以色列，对以色列的政府该如何表达我们的失望、愤怒和厌恶呢？这个族群因为屠杀而感到快乐，因为屠杀而感到满足，当屠杀成为这个族群的集体心理的时候，我们就能够理解为什么2000年前他们被别的民族所驱赶而流散，我们就能够理解2000年来他们在欧洲各国被驱逐、被隔离、被厌恶了，因为这是他们这个民族的劣根性造成的。<br><br>　　当天使成为魔鬼，这个邪恶横行的世界就不再有希望，我们就必须斩妖除魔，砸碎这个旧的世界，就必须重建世界、重新文明、重建秩序、重建道德、重新希望。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 18:27:28 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[李光满：以色列如何处置巴勒斯坦人？三个方案，一个比...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276750-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391449">　　从央视网看到一则视频，以色列轰炸加沙一处难民营，数十人被炸死，其中大多数是孩子，一些家长抱着孩子的尸体痛哭，然后是成排的孩子的尸体，那场面令人感到极度哀痛和愤怒。<br><br>　　现在我们知道一个事实，巴以战争是一场不对称战争，哈马斯以有限的武器与以色列军队抗争，以色列却以威力强大的炸弹对付巴勒斯坦平民，学校、医院、教堂、救护车、难民营都是以军轰炸对象，以军的轰炸已造成一万多巴勒斯坦人死亡，数万巴勒斯坦人受伤，其中绝大部分是妇女和儿童，以色列正在消灭巴勒斯坦妇女和孩子，当消灭了巴勒斯坦妇女和孩子之后，巴勒斯坦自然就绝种亡国了。<br><br>　　如果以为这就是这场暴行的全部和最残暴部分，那就错了，还有更残暴的。从最近披露的消息，我们发现以色列对巴勒斯坦人有三个安排方案。<br><br>　　第一个方案：核弹摧毁加沙。据《以色列时报》消息，11月5日，以色列遗产部部长埃利亚胡在接受电台采访时被问及是否应该向加沙投掷原子弹时，埃利亚胡回答说这是可能性之一，并称加沙不存在没有被卷入其中的平民。<br><br>　　向加沙投掷原子弹或许是以色列对巴勒斯坦实施种族灭绝一劳永逸的最简便的方法，比当年希特勒屠杀犹太人的方法还要简便，不需要集中营，不需要毒气室，更不需要浪费子弹和炸弹。<br><br>　　第二个方案：最近以色列情报机构前副主任在接受采访时称：我们认为最好的解决方案就是将加沙地带现有的两百多万人全部分发给这个世界的所有国家，如果每个国家接受25000个加沙难民，那么只需要一百来个国家就够了，对于加沙的难民来说也是一件非常好的事情，毕竟在加拿大、法国等地做难民，肯定比在加沙做难民过得舒服。我和我们的政府都认为这也是非常人道的，而且联合国不仅有能力这么做，也必须这么做！<br><br>　　显然这是以色列想出地最能够勾起人们历史记忆的清除巴勒斯坦人的方法，这样做的目的是在犹太人“大流散”2000多年之后重新占领巴勒斯坦土地，然而让巴勒斯坦人像2000多年前的犹太人开始“大流散”一样失去土地，去全世界流浪，他们期待着2000多年才发生一次的大轮回重新开始，只不过这次流浪的不是犹太人而是巴勒斯坦人。<br><br>　　第三个方案：参考消息转发以色列新闻网站消息，以色列情报部门起草了一项将加沙230万人转移至埃及西奈半岛的战时“概念性文件”，提议将加沙人口全部迁移至西奈半岛。该文件提议将加沙平民转移到西奈半岛北部建立的“帐篷城市”。文件提到，埃及不一定将是这些难民的最后一站，埃及、土耳其、卡塔尔、沙特和阿联酋等国或者拿出资金支持该计划，或者接收流离失所的这些难民，并在未来将其视为本国公民。<br><br>　　这份概念性文件显然也是将巴勒斯坦人“大流散”计划的一部分，是要将巴勒斯坦人从加沙甚至从整个巴勒斯坦地区驱逐清理干净，然后由以色列全部占领并合法享有这块土地，这对以色列、对犹太人来说是最好的结果。<br><br>　　了解了以色列的这三个方案，你会有什么感受？核武加沙？将200多万巴勒斯坦人流放到全世界？将巴勒斯坦人驱赶到埃及西奈半岛的“帐篷城市”？可以说，三个方案，一个比一个邪恶。<br><br>　　当年美国仅以一小瓶洗衣粉作为伊拉克拥有大规模杀伤性武器的证据就出动60万大军对伊拉克发动战争，并绞死了伊拉克总统萨达姆。美国还在叙利亚摆拍叙利亚使用化学武器的假视频对叙利亚发动战争，如果不是俄罗斯及时下场，叙利亚总统巴沙尔阿萨德几乎就要重蹈萨达姆的命运。今天，面对以色列对巴勒斯坦种族灭绝的三个方案，美国是怎么做的呢？美国总统亲自到以色列与内塔尼亚胡拥抱以示支持，同时还对以色列提供大量军事援助，将两艘航母开到地中海东部海域，将一艘核潜艇开到伊朗周边海域，在联合国安理会上多次否决要求双方停火、允许向加沙提供人道主义援助的决议草案。<br><br>　　现在谈几点思考和想法。<br><br>　　第一，中国人对以色列在巴勒斯坦的做法非常熟悉，对巴勒斯坦人的苦难遭遇感同身受。因为当年日本人在侵华战争中就是这么做的，以色列征服中东、征服巴勒斯坦与日本征服中国的战略和手段高度一致，精神上几乎同源。<br><br>　　我们先看以色列的做法：首先是编写一个古老而美丽的“应许之地”的故事，为其入侵占领巴勒斯坦土地建立合法化理论。其次是通过五次中东战争彻底打垮中东各国，摧毁这些国家的战争意志，使他们对以色列产生战争恐惧。第三是通过扩大定居点不断扩大以色列占领区范围，不断压缩巴勒斯坦居住范围。第四是修建隔离墙，把巴勒斯坦人彻底封锁起来，把巴勒斯坦人的居住地变成露天大监狱。第五是分化巴勒斯坦人，培养像法塔赫这样的不抵抗政权，消灭哈马斯这样的抵抗组织。第六是驱赶巴勒斯坦人离开他们的家园，成为难民，到全世界流浪。<br><br>　　日本人又是怎么做的呢？首先是通甲午海战打败中国北洋舰队，强逼中国赔款，用从中国获得的巨额赔款发展军事和工业，使国家迅速工业化和军事化。其次是向中国东北派出日本开掘团，并开始向中国东北移民，向中国输出日本文化。第三是从种族、文化、体质、精神上贬低和压制中国人，利用英法通过鸦片战争给中国人精神与身体带来的双重伤害，将中国人矮化和污名化为“东亚病失”，摧毁中国人的精神。第四是分裂中国，在中国东北扶持建立“伪满州国”，并以此为据点、跳板和资源、工业基地，进而入侵中国华北，再侵占整个中国。第五是提出“大东亚共荣圈”的理论，构建起一个完整、系统地日本统治中国的理论体系，这一体系的核心是日本人、满蒙人、中国人的人种层级，这一点很像雅利安人在印度搞的种姓制度，污称中国人为“支那人”，是处于人种最底层的“贱民”。这是不是与现在以色列理论界、文化界制造出来的巴勒斯坦是上帝给犹太人的应许之地、然后一点点蚕食巴勒斯坦土地、最后形成犹太人自古就拥有这块土地的理论高度相似？<br><br>　　中国人从以色列的残暴行为中回忆起当年日本人的残暴，从巴勒斯坦人的遭遇看到了中国人民在日本铁蹄践踏下的苦难。我们只能说，纳粹在精神上是高度一致的，无论是以色列纳粹，还是日本纳粹，没有本质区别。<br><br>　　第二，以色列之所以如此猖狂，是因为有美国的支持，这表明以色列与美国在精神上是一体的。可以说以色列是美国在中东地区的白手套，也可以说以色列是美国在中东地区的打手，但更准确地说，美国和以色列都是犹太金融资本控制的国家或组织，其背后都是犹太金融财团。为什么巴以冲突爆发后，美国国防部第一时间派出航母前往地中海？为什么美英德法等国领导人都在第一时间赶赴以色列，都转向全力支持以色列而开始冷淡乌克兰？美国众议院为什么能迅速通过援助以色列147亿美元的法案？因为在精神层面，在资本层面，以色列与美国同体，以色列与美国的关系要远高于美国与乌克兰的关系。<br><br>　　由此我们可以看出以色列在这些国家心目中的极端重要性，我们可以看出犹太资本财团对美国和以色列的控制之深。这里我们且不说过去犹太资本财团对中国的影响和控制，只说现在美国在对中国发动贸易战、科技战之后所发动的金融战，恐怕本质上也是犹太资本财团对中国发动的金融战，当有人问中国该如何应对巴以冲突的时候，我想中国最有效的方式是阻止犹太资本财团对中国的渗透、入侵、吸血，这里说的渗透包括金融渗透，也包括政治、经济、理论和舆论渗透。<br><br>　　对犹太金融财团来说，巴勒斯坦人的生命根本不足惜，无论死多少巴勒斯坦人他们都不会感到不适，他们需要的是以色列在中东地区的强势存在，以维护他们对亚欧大陆核心地区、对中东能源产区的控制，以确保美元霸权不崩溃，并利用美元霸权吸全球各国的血。<br><br>　　第三，在以色列的现代化武装面前，哈马斯的抵抗显得微不足道，其结局也似乎已经注定，结局会异常惨烈，而且还会带来以色列对巴勒斯坦人更残暴的屠杀，他们这种以卵击石的抵抗到底有什么价值？到底有什么意义？<br><br>　　其实这个问题中国也曾遇到过。抗战初期，中国就出现过不抵抗主义，结果是放弃东北，放弃华北，最后是出现了放弃全中国的汪伪政权，汪伪政权与当下已经变了味的法塔赫相类似或者卖国更彻底。如果当年中国不抵抗，拱手将中国让给日本，今日中国的命运、今天中国人的命运会如何？我可以肯定的说，中国和中国人的命运连现在的巴勒斯坦人都不如，当年日本人搞的南京大屠杀一次就杀死了30万中国人，整个侵华战争期间，死在日本铁蹄下的中国人高达3800万。幸而中国人民觉醒了，抗争了，通过14年的浴血苦战，最终打败了日本帝国主义，取得了抗日战争的伟大胜利，使中国人民摆脱了被奴役被压迫的命运。<br><br>　　从这点上讲，今天的巴勒斯坦人民要不要奋起抵抗？答案是显而易见的，抵抗的结果可能是悲壮地死去，也可能能够在黑夜里寻找到一点光亮，然而不抵抗的结局却不仅是失去土地和家园，而是所有人都得死，男人、妇女、儿童甚至婴儿最终都得死，正如巴勒斯坦孩子所说的“我们知道自己长不大。”因此奋起抵抗是他们唯一的选择，拿起枪与以色列占领者进行艰苦斗争才是改变命运的唯一选择，也是砸碎那座露天监狱的唯一机会。<br><br>　　哪里有压迫，哪里就有反抗，枪杆子里面出政权，枪杆子改变命运，这是所有被美国及西方殖民、奴役国家、民族、人民所需要信奉的唯一真理。<br><br>　　第四，我们看到，联合国以绝对优势通过冲突双方停火、同意对加沙地区实施人道主义援助的决议，但这个决议被以色列撕毁，并宣称联合国不合法。现在全世界许多国家爆发了大规模示威游行，抗议以色列大规模屠杀巴勒斯坦平民，还有许多国家或与以色列断交或撤回驻以色列大使。这些看似很激烈的抗议却对以色列没有任何作用，以色列依然我行我素，大开杀戒。<br><br>　　我们要问，联合国到底有没有作用？安理会到底有没有作用？各国人民的谴责、抗议到底有没有什么作用？我想在这样一个魔法时代，在这样一个美国独霸世界为所欲为的时期，当美国或美国支持的国家行凶作恶的时候，似乎全世界都拿它毫无办法。<br><br>　　但是如果我们历史地观察就会发现，“得道多助、失道寡助”这看似虚无缥缈的“道”却是一股无形且强大之力，最终水滴石穿，冲破各种阻碍，奔向大海，顺之者昌，逆之者亡。美国及以色列最残暴最疯狂之时，也正是它最脆弱最危险之时。人类终归会有一种正义力量战胜邪恶。对美国和以色列来说，仇恨和时间会成为最后的审判者，对于无恶不作的美国，崩溃只是时间问题。<br><br>　　现在我们既要发挥好联合国和安理会的作用，又要不能迷信这些组织真的能够解决问题，在美国控制之下的国际组织要么是美国的一个工具，要么是一个摆设，但当美国及以色列恶贯满盈而民怨沸腾的时候，美国无法压制所有的声音、无法阻止所有正义的行动。美国不会永远是霸主，以色列也不会永远是中东小霸王。历史车轮滚滚向前，从来没有不倒的霸主，也从来没有永不崩溃的帝国。<br><br>　　第五，从这次以色列和美国在巴以冲突中的表现可以看出，他们是没有道德、没有底线、没有人性的。而反观我们，在国际政治中却往往显得过于天真和幼稚，对殖民主义、帝国主义、资本主义的作恶本性认识不足，以为他们不会这么做，不会那么做，结果是他们完全突破人的道德底线和人性底线地那么做了。<br><br>　　我们都以为以色列不敢直接轰炸医院、学校、教堂、救护车、难民营，因为这是人性的基本底线，是做人的基本常识，但以色列就炸了，而且使用了白磷弹、贫铀弹、集束炸弹，而且使用这些反人类的炸弹去炸儿童。这告诉我们什么？告诉我们在与美帝国主义的斗争中，在与西方集团的斗争中，我们要做好应对最坏情况、作好应对最残酷环境的准备，因为敌人的凶恶远超我们的想象，也远超我们善良本性的底线。<br><br>　　道德常识和人性约束本是文明的基本要求，这是衡量一种文明、一种制度、一种文化是否进入现代的基本要求。现在我们却发现，美国、以色列所代表的所谓文明、文化、制度其实处在一种更原始、更野蛮、更邪恶的状态。我们与这些国家交往需要格外警觉，他们往往在一种更先进文明的表象之下掩藏着更血腥、毫无慈悲心和同情心的邪恶内心，而我们很多人却将他们的兽性当作文明追捧，甚至跪拜。<br><br>　　到底什么是文明？到底什么是先进文明？我们需要重新认识和深刻反思，因为在美西方强势殖民主义体系、资本主义体系、帝国主义体系的伪装之下，邪恶、野蛮、无耻被装扮成了文明，而本真、纯朴、善良、勤劳这些文明要素却被丢弃在地并被踩在脚下践踏蹂躏。<br><br>　　巴以战争如何结束？我想以色列最终会占领加沙，也会占领约旦河西岸，但哈马斯不会被消灭，因为那是一种刻在所有巴勒斯坦人骨子里的仇恨，那是一种永远不会忘却的记忆，那是一种以生命为武器、直指胜利的抗争。巴勒斯坦人是杀不绝的，即使杀绝了巴勒斯坦人，还有更多阿拉伯人仇恨的海洋，以色列不会取得胜利，美国不会取得胜利，因为光明终会驱散黑夜，正义终将战胜邪恶！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 18:26:34 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[每日怡见：今天，最惨烈的决战正式打响]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276746-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391445">　　如今的加沙地带，就是这样一个情况。<br><br>　　从哈马斯突袭以色列开始，到今天已经过去快一个月的时间了。<br><br>　　前半个月，是以色列疯狂复仇，对加沙地带开始大轰炸，炸救护车，炸医院，炸联合国人道主义机构。<br><br>　　后半个月，以色列就开始渲染：大军已经集结完毕，即将攻入加沙地带。<br><br>　　从以色列30万大军集结，到他们正式攻入加沙城，已经过去了三个礼拜。<br><br>　　就当我们都已经麻木的时候，以色列军队杀进了加沙。<br><br>　　但以军却选择了一分为二的战术，从人烟稀少的郊区入手，派坦克和装甲车撕开一个口子，将加沙北部和南部分为两个部分，然后分割包围，步步蚕食。<br><br>　　于是，又是一个礼拜过去了。<br><br>　　注意到没有，这几天主流媒体关于巴以冲突的热度明显下降了不少。<br><br>　　各大社交平台的榜单上也很少出现以色列和巴勒斯坦的字样，就算出现了，你也几乎不会再点进去。<br><br>　　比如：以色列100名医生要求轰炸加沙医院。<br><br>　　这条新闻你都不愿意浪费几秒钟点开去看。<br><br>　　为什么？<br><br>　　因为你对于以色列的暴行已经习以为常，已经麻木了。<br><br>　　你知道，他们什么都干得出来。<br><br>　　无论是干出什么样反人类的事情，都不算稀奇。<br><br>　　所以在你看来，这已经构不成新闻传播的要素——惊奇二字了。<br><br>　　于是大家就都麻木了。<br><br>　　在这种情况下，一直以来温水煮青蛙的以色列军队，已经杀进了加沙城中心。<br><br>　　可能，过几天就会传出新闻：以色列军队宣布已经全面占领加沙城。<br><br>　　到时候你会惊讶：这仗怎么打的这么快？这就完了？阿拉伯国家呢，他们怎么还不下场？<br><br>　　而这正是以色列想要达到的效果，温水煮青蛙，慢吞吞的将舆论压力和外界的关注度降低，然后出其不意，一举达成他们的战略目标。<br><br>　　当然了，以上只是以色列方面的想法。<br><br>　　这到底是他们的一厢情愿呢，还是真的会实现呢？<br><br>　　这一切就要看哈马斯以及加沙地带人民们的努力了。<br><br>　　他们想用在自己的血来唤醒国际社会的关注和支持。<br><br>　　前者是达成了，就连欧美国家的底层民众，都开始支持起了巴勒斯坦。<br><br>　　但是想要得到支持，目前看来还是很难很难。<br><br>　　那些中东国家到现在已经打了一个月的嘴炮了，可是却没有任何实际行动。<br><br>　　现在对以色列出手的都是：黎巴嫩真主党，也门胡塞武装，叙利亚和以色列的一些部落武装力量。<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　这些人都统称为外人。<br><br>　　在国际政治舞台上，没有任何地位的存在。<br><br>　　他们说的话，在阿拉伯世界也没有任何的影响力。<br><br>　　而代表阿拉伯世界正统的那些国家，除了口头上抗议之外，却没有任何的实际行动。<br><br>　　你看看，连外人都如此积极，和以色列干仗，而你们阿拉伯人自己都不团结，都不愿意为了你们同宗同族的兄弟姐妹和以色列干。<br><br>　　这样一搞，直接导致许多阿拉伯国家内部民怨沸腾，示威游行四起。<br><br>　　普通民众正在用他们的实际行动倒逼着决策者做出改变。<br><br>　　可是，阿拉伯国家却还是不敢动手。<br><br>　　而在这种情况下，美国人也“帮了”他们一把。<br><br>　　美国中央司令部11月5日在社交媒体平台X上表示：一艘“俄亥俄”级核潜艇正在进入其任务区。<br><br>　　与公告一起发布的一张图片似乎显示这艘核潜艇正在通过苏伊士运河。<br><br>　　虽然只是一张简单的照片，可是其背后的意义却十分重大。<br><br>　　我们都知道核潜艇的行踪是极度保密的，核潜艇上面官兵的伙食也是军种里面最好的，没有之一。<br><br>　　因为它实在是太重要了。<br><br>　　平时没啥事的时候，它就会深潜在海底的某个地方，除了最高军事长官之外，没有任何人会知道。<br><br>　　如果本土遭遇到了极端情况，假如被敌对国家给发射核弹，全部毁灭了。<br><br>　　这时候，潜藏在世界某个角落的核潜艇，就会对敌对国家展开疯狂的报复。<br><br>　　也是说，只要我还有一艘核潜艇在，你就不敢轻易对我下手。<br><br>　　这就是所谓的战略威慑。<br><br>　　当然核潜艇还有执行警戒、拦截接近编队的敌方潜艇，以及作为燃料和武器弹药的中继站的作用。<br><br>　　美国海军一共拥有18艘“俄亥俄”级核潜艇，其中4艘是从携带核弹头的弹道导弹的核潜艇，改装为可以携带和发射上百枚“战斧”巡航导弹的巡航导弹核潜艇。<br><br>　　虽然美国海军没有公布，这到底是4艘携带上百枚“战斧”巡航导弹的“俄亥俄”级核潜艇之一，还是14艘携带核弹头的“俄亥俄”级弹道导弹核潜艇之一。<br><br>　　但光就这一张照片，就足以让中东诸国胆战心惊。<br><br>　　虽然他们国内民意汹汹，但中东诸国很多还都是君主制，或者是类似君主制的国家。<br><br>　　说白了，一家一姓之天下。<br><br>　　在这种君主国家呢，往往就会走向两个极端。<br><br>　　要么就是极端好战，穷兵黩武。<br><br>　　就像之前的萨达姆一样，虽然萨达姆不是国王，但他在伊拉克，那可是相当于国王一样的存在。<br><br>　　要么呢，就是会特别的胆怯，想着就守好自己的一亩三分地，保住家族的荣耀即可。<br><br>　　现在很多中东国家都属于后者。<br><br>　　他们不敢打，也不敢和以色列作对。<br><br>　　因为他们也会权衡利弊啊，这场仗打完，就算打赢了以色列，对我又有什么好处呢？<br><br>　　道义上，我们是帮助了阿拉伯世界的兄弟。<br><br>　　可实际收获上，却少的可怜，又要出钱还要死人，最后还要冒着得罪美国的风险。<br><br>　　更关键的是，这仗如果打输了，万一美国人趁机搞个“阿拉伯之冬”，好家伙，那可怎么办啊？我们家的富贵可就没了！<br><br>　　所以啊，这就是阿拉伯世界为什么瞻前顾后，只会打打嘴炮，却一直没有真正出兵的原因。<br><br>　　一盘散沙的阿拉伯其实就需要一个人将他们给捏合在一起，同仇敌忾。<br><br>　　但这基本不可能。<br><br>　　因为教员，五千年来也就只有这一个啊。<br><br>　　你让沙特王储送自己儿子去加沙前线打以色列，这事可能吗？<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 18:19:37 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：打个样就老实了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276742-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391441">　　以色列人竟然要召开一个会议，主题似乎是要打击网络上出现的反对犹太人的舆论。我说，我们要感谢以色列。<br><br>　　伴着窗外的夜色，喝一口热乎乎的花茶，又到了一天中最为放松的时刻。<br><br>　　坐在键盘前，和读者朋友们聊聊天吧。<br><br>　　有人讲暴力解决不了问题，确实没错。但是暴力能解决提出问题的人。就好比有人讲，和哈马斯做邻居，和犹太复国主义者做邻居有什么区别。<br><br>　　和哈马斯做邻居，起码能穿蓝白条纹的衣服。和犹太复国主义者做邻居，过不了多久你的房子就变成他的房子了。还能有什么区别？<br><br>　　这就是犹太复国主义者的思路，虽然他们解决不了问题，但是他们倾向于解决人。毕竟，只要解决了你，不就解决了房子的问题了吗？<br><br>　　解决完房子的问题，他们就有话了。马上就要拿出一本他们的经书，说这本经书就是他们获取房子的证据。<br><br>　　有一些帝国主义分子，搞信息战搞了几十年了。一旦信息不利于自己，他们就掩盖起来，然后称之为叫打击网络虚假信息。<br><br>　　一旦他们要侵略别的国家，他们就称之为要反恐。一旦他们要在他国驻军，他们就称之为要自卫。<br><br>　　他们搞文化侵略的时候，讲的口号叫做促进平等。他们搞间谍活动，打的旗号叫做非政府组织做公益。这一套东西，我们见得多了。现如今，我们又看到了，以色列人要反对网络上的“反犹主义”。<br><br>　　人们反的是犹太人吗？不是。明显哈瑞迪犹太人也是犹太人，怎么没有人反对哈瑞迪犹太人？人们不仅不反对哈瑞迪犹太人，甚至想出钱出枪，把哈瑞迪犹太人武装起来，先把内塔尼亚胡政府一锅端了。<br><br>　　人们在反的是种族灭绝，反的是法西斯，反的是比希特勒还极端的内塔尼亚胡锡安主义政府。跑这里来混淆黑白，有什么用？<br><br>　　人心向背从来是存在的，我们中国人，一向习惯拿钱投票。去年俄罗斯搞了特别军事行动，俄罗斯国家馆的东西一售而空，这叫用钱投票。<br><br>　　吴尊友同志逝世后，有人提议搞一个以他的名字命名的奖学金，计划筹款50万元，实际筹款160万元还要多。这就叫用钱投票。<br><br>　　美国人虽然不是特别懂用钱投票，但是看懂了泽连斯基的动作。乌克兰军队司令的助理在自己家被炸死了。泽连斯基邀请特朗普了，于是拜登醒悟了。<br><br>　　美国参议院赶紧否决了对以色列的援助计划，但也没有同意为乌克兰分配资金。拜登领导的民主党现在还怕了，说只给以色列援助，是不行的，必须连乌克兰也带上。<br><br>　　这就叫用钱投票。乌克兰炸死了一个助理，泽连斯基搞不好就要当战时总统，大权在握，全面控制乌克兰了。<br><br>　　到那时候发生什么事情，不太好说，所以还是先给钱，稳住再说。<br><br>　　但是，还是有一些人不太懂我们用钱投票的意思。那就得让他们吃吃亏。<br><br>　　前段时间，日本的岸田还硬气得很，日方力图与中方进行密切沟通。他重申将要求中方撤销对日水产品禁令。<br><br>　　结果这么久了，自己家的经济和票仓受到了影响后，岸田就赶紧在记者会上表示了，要妥善利用即将在美国召开的APEC峰会，在美国的调停下和中国进行和解，重新开展经贸合作。<br><br>　　这就叫打疼了，打疼了就好办了。拜登跳起来了，泽连斯基就要打一下，打一下老实了。菲律宾跳的很欢，也需要打一下。打一下也老实了。<br><br>　　前段时间，东南的宝岛有些人跳的很欢，结果以色列打了巴勒斯坦，人啊，太安全就会得意，太得意就会跳起来，敲打敲打，打个样，就老实了。<br><br>　　打完后，宝岛上有些人害怕了。<br><br>　　他们也老实了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 18:13:45 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：开门喜迎日本人]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-276741-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_391440">　　日本和菲律宾将开始启动《互惠准入协定》谈判。岸田文雄与菲律宾总统马科斯在马尼拉会谈的时候，达成了一致，菲将允许日本的自卫队轮流驻扎在菲律宾。<br><br>　　允许日本自卫队来驻扎，还在马尼拉，于是我们就不得不提醒菲律宾总统一点历史故事。好让他想想自己的祖宗。<br><br>　　1941年12月8日，日军帝国主义登陆菲律宾。开始对菲律宾的兽行。<br><br>　　1942年1月2日，日军占领了马尼拉；5月18日，日军占领整个菲律宾后，组织了一场日军胜利阅兵。标志着日军彻底掌握菲律宾。直到<br><br>　　1945年2月，太平洋战争末期，日军在南太平洋诸岛节节败退，于是日本人疯了，从1945年2月4日开杀，一直杀到10日，在巴石河南岸肆意奸淫屠杀，将避难所的3千名难民烧死，2月5日勒令城中男女分开排列街上，将男子用机关枪射杀，女子肆意强奸后射杀，来不及杀害的无辜百姓则用手榴弹爆炸，尸横遍地。<br><br>　　最后屠杀掉分菲律宾平民百姓，数量约在10到15万人之间。<br><br>　　日本士兵在菲律宾所犯下的暴行并不比在中国少，我们中国人一直铭记着这些历史悲剧和教训。<br><br>　　原来杜特尔特在台上，菲律宾人还记得一点历史。现在好了，菲律宾现政府却想让日本在本国的军事存在合法化，自卫队叫自卫队，都自卫到菲律宾去了，这算哪门子自卫？<br><br>　　难不成吕宋岛下面有怪兽要袭击日本本土，所以驻军菲律宾？<br><br>　　显然菲律宾人不是傻子，不会忘记如此血海深仇。就想死袁世凯想要卖国求荣签署二十一条，关中国老百姓什么事？<br><br>　　事情主要是因为，菲律宾因与美国有着同盟义务，被迫加强与日本的军事联系。现在岸田讲话了，我们就是要当美国人的狗，你菲律宾跟不跟？<br><br>　　怎么能不跟，菲律宾军队晋升机制固化，这是最根本的因素。于是菲律宾军队中的少壮派，不得不对外挑起矛盾，来加强自己的地位。今年的10月22日，菲律宾军队中的少壮派，绕，擅自向我南沙群岛仁爱礁非法坐滩军舰实施运补。<br><br>　　被我们的海警阻拦，于是他们开始炒作。口实已经给了，下一步想要卖国求荣的菲律宾袁世凯自然是当仁不让跟上。毕竟，杜特尔特很得人心，菲律宾袁世凯他不依靠军队，他还能依靠谁？<br><br>　　他不依靠军队里面的野心家，他还能依靠谁？<br><br>　　正好日本的岸田在担心，下一步要是拜登把自己当泽连斯基，那自己怎么办？<br><br>　　我们昨天讲了，泽连斯基的应对方法，是把自己和特朗普绑在一起，虽然特朗普自己也自身难保，涉嫌欺诈资产的事情已经发酵起来了，前段时间刑事起诉，如今一波又起。<br><br>　　但是泽连斯基起码敢想敢做，不管对不对，都要殊死一搏，鱼死网破也是一个态度。<br><br>　　岸田害怕自己跳的过大，突然被放弃，遭到清算，就有极强的动力把东亚的局势拱起来。起码要变成一个比以色列还大的问题，才能保证自己不会被放弃。<br><br>　　于是菲律宾出了袁世凯，日本出了一条疯人，两人一拍即合，地区形势怎么紧张，他们就要怎么来。巴不得明天核弹落在日本的京都，这下美国人就只好放弃以色列了。<br><br>　　于是现在问题摆在了拜登面前。东欧有个泽连斯基，如果他放弃，泽连斯基就投特朗普。<br><br>　　东亚有个岸田文雄，巴不得祭出五千万日本人的命，也要让美国人觉得东亚比以色列重要。<br><br>　　而以色列真的打不进加沙。再不给援助就要被哈马斯和真主党加上胡塞武装反推了。<br><br>　　下一步，不管拜登偏向谁，其他两头都有动力把本地的局势搞得更加危及，一个水壶盖子，怎能盖的住三个水壶？<br><br>　　盖不住的话，那他们不去西雅图开会，不好好管管手下人，还怎么回到巴厘岛？要是回不去巴厘岛，那威灵顿烈士公墓里面的位置也是有一个留给他的。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 18:13:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>