<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[大参考]]></title>
        <description> <![CDATA[通过全球政治经济评论,预知世界局势发展,把握外汇期货证券行情运行趋势,为您的生活理财服务。]]> </description>
        <link>http://www.dacankao.com/</link>
        <author>
            <name><![CDATA[totootao]]></name>
        </author>
    
        <item>
            <title><![CDATA[虚声：俄罗斯危急！！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286217-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402668">　　3月22日，俄罗斯首都莫斯科遭遇可怕的恐怖袭击。我代表个人，对恐怖分子谴责，对死伤者哀悼。<br><br>　　恐怖组织IS（伊斯兰国）已经发表声明，宣称对此次袭击事件负责。但事情远未结束。如果考虑到俄罗斯内政外交的态势，尤其是俄乌战场上俄罗斯、乌克兰与北约三方的微妙关系，俄罗斯面临的情况可以说非常不乐观。<br><br>　　大致回顾一下这次恐袭过程：<br><br>　　莫斯科时间晚上8点左右，番红花城市大厅一场音乐会正在举行（据俄媒体报道这座音乐厅可以容纳6000名观众，据悉当晚的门票已经销售一空）；<br><br>　　至少5名荷枪实弹的恐怖分子；<br><br>　　身穿迷彩服与战术防弹背心，携带红点瞄准镜、战术背包，持AK步枪和机枪；<br><br>　　枪杀了多名保安后，直接从音乐厅正门冲入大楼；<br><br>　　投掷爆炸物，用枪械扫射一切可以看到的人群。<br><br>　　他们基本上见人就杀，不管对方是老头、老太太，还是妇女，还是儿童。对已经倒地的民众，挨个补枪射杀。<br><br>　　从舆论界传播出来的画面看，恐怖分子并没有蒙面，但装备精良、训练有素，战术配合非常娴熟专业，在俄罗斯军警反应过来之前就完成了屠杀。<br><br>　　随后俄罗斯各单位配合协调起来，扑灭了大火，救治伤员，抓捕在逃的恐怖分子。<br><br>　　根据新闻报道，此次恐怖袭击已经造成了100多人死亡（最初报道40人，后来又在洗手间发现了大量的尸体）。<br><br>　　俄罗斯《报纸报》3月23日援引俄罗斯发布新闻的Telegram账户“Baza”的帖子称，这起恐怖袭击事件的嫌疑人有6人，其中4人的身份已确定。他们都是塔吉克斯坦公民：<br><br>　　37岁的纳斯里季诺夫·马赫马德拉苏尔<br><br>　　51岁的伊斯莫诺夫·里沃季丁<br><br>　　21岁的萨福尔佐达·朔辛终<br><br>　　29岁的纳扎罗夫·鲁斯塔姆<br><br>　　另有俄罗斯媒体宣称，已经抓获了两名嫌疑人，缴获了一支恐怖分子的步枪和弹药（一支AK-12自动步枪，安装了RPK-74轻机枪的45发加长弹匣；恐怖分子使用轻武器十分熟练，自制了很多并联弹匣，携带的子弹数量相当多）。<br><br>　　这次事件说明了几点：<br><br>　　第一，恐怖袭击堪称全人类的敌人，而且防不胜防<br><br>　　俄罗斯并不是没有防卫力量。实际上俄罗斯特种部队有着复杂的编制和庞大的规模，几乎所有强力机关都有自己的特战部队：<br><br>　　俄军总参谋部有军事情报总局（格鲁乌）<br><br>　　陆军有特种侦察旅<br><br>　　海军有步兵特战分队<br><br>　　俄罗斯国民近卫军也有规模相当的特种部队<br><br>　　此外像内务部、紧急情况部、俄司法部、民防部、联邦安全局、对外情报局、总统保卫局，甚至俄罗斯财政部、海关和俄罗斯铁道总公司等等都有自己的特种部队。<br><br>　　夸张一点说，向莫斯科的大街上扔块板砖，都可能砸到一个俄罗斯的特战精英。但是这么多特种部队的存在，并没有阻止恐怖袭击的发生，说明恐怖分子无孔不入。<br><br>　　第二，IS之外，是否还有黑手<br><br>　　俄罗斯人喜爱听音乐、看歌剧和戏剧（2023年，仅莫斯科地区就有约700多万人次走进音乐厅和剧院），恐怖分子这次选择在音乐厅下手，实际上就是向整个俄罗斯宣战。2023年10月7日，哈马斯袭击以色列的音乐场所，由此而引发了以色列出兵加沙地区，至今没有结束。俄罗斯和以色列一样，都奉行以牙还牙，这次自然也不会善罢甘休。<br><br>　　最初有人怀疑这是乌克兰武装分子所为。梅德韦杰夫在社交媒体上宣称，“如果查明这些人是基辅政权恐怖分子，就不可能以其他方式对待他们和在思想上鼓动他们的人”。<br><br>　　在乌克兰宣称不是自己干的之后，梅德韦杰夫还称，“必须找到这些人并将其消灭，包括犯下这种罪行的国家的官员，血债血偿！”<br><br>　　现在IS站出来宣称对这起恐怖袭击负责，但却不能让所有人信服。<br><br>　　根据现有资料，沙特是IS最早的支持者，目的是让它去叙利亚针对阿萨德政权。由于美国也反对阿萨德政权，所以也存在美国通过沙特支持IS的可能。<br><br>　　叙利亚内战爆发，IS失控，要建立伊斯兰国。<br><br>　　伊朗和俄罗斯支持阿萨德政权，便和IS结仇了。<br><br>　　后来IS在各方联手打压下失势，但并没有灭亡。他们现在仍然可以通过倒卖石油（把叙利亚石油通过土耳其卖到欧洲）赚钱，然后从卡塔尔购买武器，时不时搞一系列恐袭。去年伊朗恐袭，这次俄罗斯恐袭，IS都出面认证说是自己干的。<br><br>　　但是舆论界也有一种声音认为，美国和IS之间有着某些特殊的联系，目的是让IS给俄罗斯和伊朗捣乱。3月7日，美国驻俄罗斯大使馆曾发布预警，声称有情报显示，俄罗斯莫斯科可能很快会发生恐怖袭击。<br><br>　　有趣的是，同样是3月7日，俄罗斯安全部队还捣毁了一个IS在莫斯科的据点；据称当时IS组织想对莫斯科的一个宗教场所发动恐怖袭击。<br><br>　　由于美国发出预警，因此有人从阴谋论的角度认为，美国的预警表面上是撇清自己的关系，实际上是给俄罗斯一个严重的警告，恰好证明了美国和IS关系密切。考虑到美国对乌克兰的大力支持，这种阴谋论的分析，引起了不少人的认同。<br><br>　　当然也有人认为，美国的预警体现了其情报系统的强大。<br><br>　　第三，俄罗斯情报系统问题很大<br><br>　　这件事情上，如果说美国情报系统强，那就意味着俄罗斯情报系统的问题很大。乌克兰战争爆发之前，美国也预警提示说战争即将爆发。当时舆论界很多人嘲笑美国情报太烂。战争爆发之后，又有人感叹美国情报太强。<br><br>　　实际上从乌克兰战争进程就能看出，俄罗斯情报系统问题很大。战争之初的闪电战遇阻，明显是情报系统的失误。随后普京清洗并重组了情报系统。然而从这次恐袭中可以看出，能让部分恐怖分子在屠杀之后从容逃逸，说明俄罗斯安全部队反应很慢。安全部队反应慢，其实就是情报系统的问题。<br><br>　　舆论界常说，某某国家被渗透得很严重。所谓渗透，大部分都是从情报系统切入。俄罗斯发生这么严重的恐怖袭击，情报系统绝对脱不了干系，也许不用多久就能看到俄罗斯情报系统人事调动的新闻。<br><br>　　俄罗斯的情况现在其实并不乐观。<br><br>　　3月22日，克里姆林宫发言人佩斯科夫在接受俄罗斯《论据与事实》周报网站采访时说：“我们现在处于战争状态。是的，它最初是以特别军事行动的形式开始的，但在西方参与其中并站在乌克兰一边的局面形成时，它对我们来说已变成了战争。我对此深信不疑。每个人都应明白这一点，以便在内心激励自己。”<br><br>　　这相当于间接官宣俄罗斯进入战争模式。与之对应的就是战争烈度升级，北约对乌克兰的支持力度加大。在这种时刻，俄罗斯情报系统瘸腿，对俄罗斯来说并不是一个利好。不过从另一个角度来说，俄罗斯并不会因为这场恐袭而倒下。<br><br>　　普京刚赢得第五个任期的大选，以其在俄罗斯的支持度与对俄罗斯的掌控力来看，俄罗斯至少还能和西方耗下去。<br><br>　　对东方世界来说，一个能和西方耗下去的俄罗斯是一个不错的局面。<br><br>　　最后再说一句，和平并非是天命所归……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 12:38:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[金桥智库：残酷血腥的恐袭，西方的无能狂怒！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286216-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402667">　　当地时间3月22日晚上，在莫斯科郊外的卫星城克拉斯诺戈尔斯克市发生了一起残酷血腥的恐袭，消息震惊了全世界。被袭击的是一家名为“克罗库斯城”的音乐厅，当时俄罗斯著名的摇滚乐队“野餐”（Picnic）正在表演，约有六千名观众正在观看表演。<br><br>　　正当乐队与观众嗨到极点的时候，四名恐怖分子出现了，他们拿着自动步枪等武器，大摇大摆地走进了音乐厅，见人就射击，音乐顶顿时大乱，无数人倒在了血泊之中。恐怖分子不满足于枪杀无辜的民众，还在音乐厅纵火，顿时火光满天，不少人在烟雾中窒息而亡。最新的消息显示，本次恐袭导致了143人丧生，数百人受伤。<br><br>　　谁是这恐袭的幕后黑手？极端组织伊斯兰国认领了这一次恐袭。伊斯兰国在其社交平台账号上声称，该组织武装分子在莫斯科郊区的克拉斯诺戈尔斯克市袭击了一处“基督徒集会”，在造成百人伤亡和巨大破坏后，该组织成员又“安全撤回基地”。很显然，伊斯兰国的说法难以令人信服，俄罗斯打击伊斯兰国并给予其毁灭性打击是在乌克兰战争爆发之前，伊斯兰国要报复俄罗斯应该在此之前就开展报复。<br><br>　　而且，坦率地讲，以伊斯兰国的情报实力，要想在莫斯科实施恐袭并且安全撤离，这几乎是不可能的。故而，伊斯兰国只是充当了打手和炮灰的角色，真正指使伊斯兰国的应该是美国和欧洲的西方国家，他们才拥有这个情报实力。<br><br>　　更令人生疑的是，伊斯兰国的认领早不来晚不来，恰好在俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃指责“欧盟领导人应当与乌克兰领导人一起对针对俄罗斯平民的袭击事件负责”之后，便有此地无银三百两之嫌。扎哈罗娃反驳了华盛顿声称乌克兰没有参与事件的做法。俄罗斯联邦安全局昨晚说，枪击事件发生在莫斯科西北“克罗库斯城”音乐厅，当时一个乐队正在举行音乐会。<br><br>　　恐袭发生后，乌克兰和美国都在争相撇清责任。乌克兰总统顾问波多利亚克表示让我们直说吧：“乌克兰与这些事件完全没有关系。我们正在与俄罗斯正规军以及俄罗斯联邦这个国家进行全面的战争。无论发生什么，一切都将在战场上决定。”美国也在帮乌克兰打掩护，认为乌克兰没有参与此事。<br><br>　　恐袭发生以后，多国领导人强烈谴责了这一次残酷血腥的恐怖袭击，包括联合国秘书长古铁雷斯在内的国际组织也给予了强烈谴责。在如此强大的舆论压力下，乌克兰和美国选择明哲保身，撇清关系毫无疑问是明智选择。<br><br>　　但是我上一篇文章《美元降息，靴子终于要落地了！》也有提到，因为马克龙嘴硬，要向乌克兰派兵参战，硬刚俄罗斯。结果就在几天前，普京大帝携胜选之威，发射导弹轰炸了哈尔科夫酒店内的法国等外国雇佣兵，死伤数百人，尸体装满了三架飞机。<br><br>　　滞留在哈尔科夫的外国雇佣兵，其实大多数都是北约国家的正规军，他们掌握了先进的武器和通讯设备，更重要的是，他们的主要目标不是袭击乌克兰的俄罗斯军队，而是袭击俄罗斯本土的平民，给人以战火烧到了俄罗斯本土的感觉。<br><br>　　这一次的莫斯科恐怖袭击，很可能就是对普京前不久轰炸哈尔科夫机场酒店的报复。幕后的主使正是美国西方北约国家，正体现了他们的无能狂怒，在战场上打不赢俄罗斯，只能靠着卑劣的恐怖袭击来挽回一点颜面。<br><br>　　事实上，这种在战场上的惨败，化为恐怖袭击的无能狂怒，正是莫斯科遭到多次恐袭的原因。以前是车臣，现在是北约。比如普京刚上台不久，调派俄军铁腕镇压车臣叛乱，取得了节节胜利，恐怖分子就频繁对莫斯科等城市发动袭击。<br><br>　　2002年10月，莫斯科一个大型剧院遭遇恐怖袭击，800多人质被车臣武装人员扣押为人质。两天后，俄罗斯特种部队冲进剧场营救，他们还释放了麻醉气体，但是因为麻醉气体释放过量了，结果导致了129名人质和41名车臣武装分子死亡。<br><br>　　两年后，2004年9月，又有约30名车臣武装分子占领了俄南部别斯兰的一所学校，劫持了上千名人质。在随后的对峙中，超过330人被杀，其中有一半是儿童。这也是几十年来俄罗斯最惨烈的一次恐怖袭击。<br><br>　　这就是战争的代价，强国崛起的代价。正是在处理这两次恐怖袭击的过程中，普京发表了强硬的讲话：“原谅他们是上帝的事，我们的任务就是送他们去见上帝，在机场抓住就在机场击毙，在厕所抓住就把他淹死在马桶里！”<br><br>　　正是因为普京的强硬手腕，俄罗斯不但收服了车臣，在这一次乌克兰战争中，车臣武装还成为了俄罗斯军队在乌克兰战争上的一把尖刀。对于俄罗斯这样的大国来说，不怕他强硬，就怕他投降，只要俄罗斯敢于硬刚美国和西方，就一定能取得最终的胜利！<br><br>　　现在不管是乌克兰还是美国，都在等着普京大帝的雷霆报复。当美国和北约要靠着恐怖主义来维持霸权和世界秩序的时候，那就说明了它离灭亡不远了。今年我们很有可能见证历史性的一刻，那就是一个帝国的崩盘！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 12:37:47 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[李光满：莫斯科郊外发生血腥恐袭！恐袭分子已被逮捕，...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286215-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402666">　　2024年3月22日，一个血腥、惨烈、悲伤的日子。这天晚上，位于莫斯科西北部郊区克拉斯诺戈尔斯克的克洛库斯市政厅音乐厅遭遇枪手恐怖袭击。最新消息显示，目前袭击已造成93人死亡，预计死亡人数还会上升。<br><br>　　克拉斯诺戈尔斯克是俄罗斯莫斯科州的一个城市，位于俄罗斯莫斯科西北部的莫斯科河畔，距离首都仅22公里。当晚，超过6000人涌入音乐厅和购物中心，观看摇滚乐队Picnic的表演。在演出开始前10分钟左右，4名身着迷彩服、背着背包的武装人员闯入音乐厅，用猎枪对人群开火并使用易燃液体纵火，因大火造成更多人死亡。<br><br>　　目前，俄方已逮捕11名嫌疑人，其中包括全部4名直接参与袭击的恐怖分子。俄联邦安全局称，“恐怖袭击发生后，犯罪分子打算越过俄乌边境，并与乌克兰方面进行了一定的联系。<br><br>　　当天深夜，俄罗斯联邦侦查委员会侦查总局宣布，已根据《俄罗斯联邦刑法典》中的“恐怖行为”相关条款对当晚发生的莫斯科近郊“克罗库斯城”音乐厅遭恐怖袭击事件进行立案调查。<br><br>　　事件发生后，乌克兰总统办公室顾问波多利亚克和乌克兰国防部主要军事情报局官员切尔尼亚克先后表示，乌克兰与俄罗斯莫斯科近郊音乐厅枪击事件无关。<br><br>　　袭击发生后，美国白宫国家安全委员会战略沟通协调员约翰？柯比表示，美国政府“没有预先掌握有关音乐厅遭袭击”的信息。柯比还表示，美国总统拜登得到了这些事件的最新消息，“没有迹象表明”乌克兰参与了此次袭击。<br><br>　　据美联社等美英媒体报道，“伊斯兰国”在一个电讯频道上声称对此次袭击负责，但这一消息并没有得到独立证实。“今日俄罗斯”媒体账号在社交媒体上指出：目前尚未有官方消息证实此次发生在莫斯科的枪击事件是由“伊斯兰国”负责，相关美国媒体的消息未经核查。<br><br>　　俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃在接受采访时对外表示，欧盟领导人应与乌克兰领导人一样对针对俄罗斯平民的恐怖袭击事件负责。扎哈罗娃还表示：“白宫称没有迹象表明乌克兰或乌克兰人参与了莫斯科恐怖袭击事件，在这场悲剧中，华盛顿官员凭什么可以迅速得出乌克兰任何人都没有参与袭击的结论？如果美国拥有或掌握有关此事的可靠数据，应立即将其移交给俄罗斯方面，而如果没有这样的数据，白宫就无权对任何人发放免罪卷。”<br><br>　　美国媒体称，一名美国官员透露，美国此前与俄罗斯分享了关于“伊斯兰国”构成迫在眉睫威胁的风险的情报。美国政府认为没有理由怀疑“伊斯兰国”对袭击负责的说法。<br><br>　　此前的3月7日，美国驻俄罗斯大使馆发布警告称，监测到“极端分子”正密谋未来几天内，在俄罗斯首都莫斯科发动袭击。通告的具体内容是：“（美国）大使馆正在监测有关极端分子计划针对莫斯科大型集会（包括音乐会）发动袭击的消息，建议美国公民在未来48小时内避免参加大型集会。”<br><br>　　到底是谁策划、组织和实施了这次恐怖袭击事件？我谈以下六点想法。<br><br>　　第一，这次恐怖袭击事件是俄罗斯与以美国为首的整个北约以及乌克兰之间进行的俄乌整体战争的一部分，是战争升级的表现。最近法国等国都在叫嚣要要派军队进入乌克兰作战，而实际上已经有大量北约军人进入乌克兰参战并被消灭，俄罗斯也称随着北约参战，特别军事行动已经升级为战争。自阿夫迪耶夫卡战役之后，俄军在战场上也取得了重要战果，最近几天俄罗斯更是对乌全境重要城市和重要设施进行了大规模轰炸，以摧毁乌克兰的抵抗意志和武器生产能力。在这种形势下，面临战败的乌克兰和以美国为首的北约采取更极端的手段对付俄罗斯是完全可能的，这是在战场不利局面下进行的最后也是最凶恶的反扑。我们从以色列在加沙地区进行种族灭绝式的大屠杀可以知道，美国等西方国家不会接受战争失败的安排，而一定会以更血腥和方式对俄罗斯进行威胁和反击，以搞乱俄罗斯社会，打击俄罗斯人的战争意志。<br><br>　　第二，这次恐怖袭击到底是谁干的？真的是“伊斯兰国”干的吗？我们不妨回顾一下，俄欧之间的北溪天然气管道到底是谁炸的？这个问题至今是个罗生门事件，美国和相关当事方刻意掩盖和威胁调查并公布事件真相，使得事件凶手至今仍然是个谜。这次莫斯科郊区音乐厅恐怖袭击事件的真凶恐怕也会成为罗生门，但我们可以分析谁是这次事件最大的受益者从而判断谁最有可能是凶手，拜登此时正处在总统竞选的关键时刻，这个时候如果乌克兰战败，对拜登来说无疑是一场政治灾难。而对泽连斯基来说，如果战争失败，他的政治生命将会终结，甚至会受到乌克兰其它政治势力以及俄罗斯的清算。因此，此时此刻急需要一场胜利或政治事件来阻止俄罗斯的攻势。最近这段时间乌克兰为了扭转战场不利局面，开始对俄罗斯境内炼油厂、边境城市进行无人机和导弹袭击并取得了一定的战果，这与在莫斯科发动影响巨大也更为血腥的袭击的手段和目的相一致。<br><br>　　第三，可以从美国白宫国家安全委员会战略沟通协调员约翰？柯比的表态看出一些端倪。柯比在第一时间确认乌克兰与这起袭击事件无关。那么柯比是怎么在事件刚刚发生还未进行调查的第一时间就确认这起袭击事件与乌克兰无关的呢？中国有一句俗语说的好：此地无银行三百两，隔壁阿二不曾偷。我认为，美国的表态至少说明两点，第一是美国担心俄罗斯一旦确认乌克兰发动这次恐怖袭击事件，普京很可能会极端震怒，从而不惜采用一切手段发动一场反恐战争，整个西方都可能陷入恐慌。第二是俄罗斯一旦确认乌克兰参与这一事件，很可能对乌克兰首都基辅等大城市发动全面打击，全面摧毁乌克兰军工、电力、机场、交通设施等，从而使乌克兰丧失战争能力，甚至可能全面占领乌克兰。因此美国不仅要把自己摘清，还要把乌克兰摘清。<br><br>　　第四，此前，美国曾对莫斯科可能发生恐怖袭击事件发出警告，美国的警告甚至已经提到了音乐厅，这同样有两个关键点，第一是美国的情报能力实在太强大，已经能够预先知道敌对国家即将发生恐怖袭击，甚至连地点都点明了。但有着如此强大情报能力的美国，为什么在哈马斯袭击以色列这一重大事件上却毫无作为？难道他们的情报系统也是时灵时不灵？或者说是需要灵时就灵不需要灵时就不灵？第二是这一事件表明，可能美国不仅参与了，而且还是幕后策划者，只有策划者才会对事件预先知道得如此清楚，而且还能在事件发生后做出如此快速的反应。美国为什么要预先发出警告？是要让俄罗斯做好应对准备？以美俄两国现在的敌对关系，美国显然不会有如此善举。唯一的可能是，为事件发生后开脱自己做准备，正如现在美国所说的，事先我还曾向俄罗斯发出过警告甚至还分享过情报，以此撇清自己。因此，美国说美国和乌克兰与恐袭事件无关，我们最好先打一个问号，并最好相信美国在这一事件中的角色绝不简单。<br><br>　　第五，“伊斯兰国”是个什么样的组织？这就是一个美国一手培养出来的恐怖组织，美国前国务卿希拉里就曾不加掩饰地说过，“我们今天正在与之作战的人，我们在20年前就为他们提供了资金，武装圣战分子在当时听起来是个好主意。”目前这个恐怖组织在中东、阿富汗、北非仍然十分活跃，而且是受美国控制的组织，特别是在叙利亚，美国支持“伊斯兰国”与俄罗斯、伊朗、叙利亚进行战争。此前俄罗斯卫星通讯社曾报道，俄罗斯对外情报局新闻处表示，美国大肆招募国际恐怖组织“伊斯兰国“成员充当雇佣军前往乌克兰参战。显然，美国与“伊斯兰国”的神秘联系从未中断，如果按美英媒体报道是“伊斯兰国”实施了这次恐怖袭击，那么完全可能是由美国策划由“伊斯兰国”实施的恐怖袭击行动。<br><br>　　第六，我们还需要指出的是，犹太资本集团在当今国际政治中所扮演的邪恶作用。俄乌战争除了战场上的乌克兰士兵和支撑这场战争的美国，还有藏在背后我们看不到的犹太资本集团的影子。最近普京在一次媒体访谈中就谈到了西方国家将犹太人泽连斯基推举为乌克兰领导人，而他实际上站在了新成立的纳粹一边，乌克兰的国家地位建立在对纳粹主义的颂扬之上，纳粹党羽在那里受到颂扬，将他们提升为民族英雄，而这一切都被一个犹太人所掩盖。西方将一个人置于现代乌克兰的领导者——一个犹太人，有犹太根源，有犹太血统，他们掩盖了这种反人类的本质。普京的讲话无疑触到了犹太资本集团的痛处，特别是在俄乌战争进入到一个新的转折点时，犹太资本集团绝不会甘心他们所支持的泽连斯基失败。因此以一种更为邪恶和下作的手段打击俄罗斯也是完全有可能的。<br><br>　　这一事件让人想起了2002年10月23日发生的莫斯科剧院人质事件，那次事件造成129名人质死亡，还有2004年9月1日车臣分离主义武装分子在俄罗斯南部北奥塞梯共和国别斯兰市第一中学制造的一起人质事件，最后造成333名人质死亡。现在俄罗斯再次遭遇血腥恐怖袭击。我在想，俄罗斯可能会以此为由而开启一次更加疯狂的战争游戏，既然有人要消灭俄罗斯，那么俄罗斯就让这些人看看俄罗斯的疯狂报复行动会是多么凶狠。<br><br>　　俄罗斯前总统、现任国家安全委员会副主席的梅德韦杰夫发出警告，如果乌克兰官员与袭击事件有关，俄将找到并消灭基辅这些官员。“所有这些东西都必须作为恐怖分子被找到并被无情地摧毁，犯下这种罪行的国家的官方代表也将受到惩罚。”<br><br>　　普京对恐怖分子从不手软，他曾说过：“原谅他们是上帝的事，我们的任务就是送他们去见上帝，在机场抓住就在机场击毙，在厕所抓住就把他淹死在马桶里！”<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 12:36:58 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牲产队：莫斯科突发恐袭，幕后凶手是谁？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286214-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402665">　　俄乌冲突进入第三年，各方都已杀红了眼！<br><br>　　22日晚上8点左右，俄罗斯首都莫斯科近郊的一处音乐厅，遭到持枪恐怖分子的闯入，当时音乐厅6200个座位座无虚席，多名恐怖分子身着迷彩服，身穿黑色防弹背心，手持AKM突击步枪，见人就杀，并且纵火烧楼，完成恐袭后乘坐一辆白色轿车逃离现场，而事发位置距离莫斯科红场仅20公里。<br><br>　　据俄罗斯联邦安全局初步统计，这起枪击事件已造成40人死亡、100多人受伤，还有俄媒更新数据，死亡人数已经增加到62人，当然，这个数肯定也不会是最终结果。这起事件最终被定性为恐怖袭击，用俄罗斯外交部的原话来说，这是一起“血腥恐怖袭击”。<br><br>　　事发后，俄方誓言要“血债血偿”，第一时间将矛头对准了乌克兰。确实，乌克兰涉嫌、甚至主导此次恐怖袭击的可能性确实是最大的。回想前不久，乌军在俄乌边境地带的种种动作，是否在牵制俄军注意力，为的就是这次在莫斯科干一票大的？<br><br>　　但基辅迅速否认，声称乌克兰与此次恐袭“绝无任何关联，俄乌的一切只会在战场上决定”，甚至还有个别乌方官员还指责可能是俄罗斯“自导自演”，目的是为了巩固普京政权。美国方面也第一时间表示不知情，并宣称“现阶段没有迹象表明，乌克兰或乌克兰人与此有关”。<br><br>　　既然乌克兰自己出面否认了，白宫也给他做了背书，可以暂且把它放一边，那如果这次“恐袭”真与乌克兰无关，又会是谁干的？<br><br>　　按照外媒报道，国际恐怖组织“伊斯兰国”已经出来认领了，他们在社交媒体宣称：“这次行动造成数百人死亡和受伤，对这个地方造成了巨大破坏，并且安全撤退到基地之前”。那么问题又来了，“伊斯兰国”为什么要主动认领？和俄罗斯又有什么仇、什么恨？美国和乌克兰，真能完全撇清关系？<br><br>　　年初的的伊朗克尔曼恐怖袭击，也是被“伊斯兰国”认领了，虽然真假难辨，但IS与以色列关系密切，攻击伊朗还能说得过去，而一个主战场在中东的极端组织，山高水远跑到莫斯科发动恐怖袭击，这个可能性确实不大。<br><br>　　当然，“伊斯兰国”和俄罗斯，确实也不能说完全没有关系，双方在叙利亚开打也就是前不久的事情，况且当初本拉登都嫌“伊斯兰国”太极端，而极端的异教徒搞个“恐怖袭击”需要理由？若是按这个逻辑，“伊斯兰国”已然成了万金油。<br><br>　　而且，不得不提醒一下大家，就在2周前，美国驻俄罗斯大使馆官网和英国外交部官网就相继发布了“莫斯科恐怖袭击警报”，均称“未来48小时内，莫斯科可能发生恐怖袭击”，要求在俄本国公民避免前往人多的场所，美国驻俄大使馆甚至详细地提及“极端分子的目标是诸如“音乐会”之类的公共场所。<br><br>　　这就相当神奇了，感觉像是被算了一卦，而且这卦象内容还挺准，唯一欠缺的是时间并非48小时，而是延后了两周。那么，这究竟是英、美情报局神通广大呢？还是有某些什么人提前给老大交了底？毕竟美国公民可是相当精贵的。<br><br>　　至于为什么时间延后了两周？会不会有这种可能性，前两周为了确保总统大选安全，莫斯科戒备森严，恐怖分子无从下手，此时，俄罗斯总统大选刚刚结束，普京再次当选俄罗斯总统，正是俄罗斯普天同庆的时候，这时去袭击莫斯科，更容易得手，也能给足普京一个“下马威”。<br><br>　　这不由让人想起2004年，普京第一次连任胜选后不久，一伙效忠于车臣武装的恐怖分子，占领了俄罗斯南部的一所学校，32名匪徒劫持了1127名儿童和工作人员，最终造成300多名人质遇难，其中有一半是学生，堪称人类历史上最残暴的人质劫持事件。<br><br>　　当时，正值壮年的普京说出了这么一句话：“原谅他们是上帝的事情，而我们的任务就是送他们去见上帝”。现在20年过去了，俄乌冲突进入第三年之际，普京再一次连任胜选，而恐怖袭击也尾随而至，为莫斯科书写了新的疮口。<br><br>　　但，战争本就是残酷的，在战争面前，文明不堪一击，说战争不伤及平民的，着实太虚伪。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 12:36:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风雨如歌：莫斯科恐袭，谁的嫌疑最大？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286213-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402664">　　2024年3月22日晚上，莫斯科市西北部近郊的克拉斯诺戈尔斯克区，一家名叫“克罗库斯城”的音乐厅内正在举行盛大的音乐会。<br><br>　　突然，音乐厅内传出了疑似枪声和一些尖叫声，不过音乐声和嘈杂声太大了，没几个人听见。但枪声愈发明显，尖叫声越来越大，观众们开始觉得不对劲。<br><br>　　陆续有人往厕所跑，有人往椅子下钻，有人惊慌失措地拿起电话，只见三名全副武装的枪手，拿着枪在观众席上不紧不慢地射击，几分钟后，他们走出音乐厅来到商城内，一路上遇到谁就来上一枪，然后跳上一辆事先停好的雷诺车上，扬长而去。<br><br>　　目前确认，袭击导致的死亡人数已经超过70，伤者超过150，后续还会上升。<br><br>　　按照俄罗斯知名TG账号“Baza”的消息，案件暂时确定有6名嫌疑人，其中4人身份已经确定，分别是：纳斯里季诺夫·马赫马德拉苏尔（37岁）、伊斯莫诺夫·里沃季丁（51岁）、萨福尔佐达（21岁）、纳扎罗夫（29岁），4人都是塔吉克斯坦人（当然，塔吉克人不代表是塔吉克国籍，也可能是俄罗斯国籍，这点还不确定）。<br><br>　　事发后，IS光速认领了袭击，虽然我们都知道IS是美国的御用恐怖分子，但这次袭击不像是IS能干出来的，主要是细节上太过缜密。<br><br>　　缜密体现在两点，一是枪手们抵达现场的车，被布置了诡雷，枪手逃离现场后，乘坐的第一辆车也被布置了诡雷；<br><br>　　二是整个过程极度冷静，从进入到杀戮再到退出离开，都极其从容，和IS那种愣头青风格的独狼袭击完全不一样，何况IS的恐怖袭击都是自杀式的，根本没必要逃跑。<br><br>　　这两点体现的水平，远超过往的任何恐怖袭击，不太可能是IS能完成的，IS过往的操作都相当粗糙，没有这么细腻的。<br><br>　　那嫌疑人都有谁呢？<br><br>　　两个，一是乌克兰。<br><br>　　在事情发生后，乌克兰国防委员会秘书丹尼洛夫就在电视上说：“今天的莫斯科好玩吗？我认为非常好玩，我们会经常为他们组织这样的活动”。<br><br>　　这番话听着有主动参与的意思，不过也不排除是吹牛。要在莫斯科组织一次周密的恐怖袭击，现今的乌克兰有没有这样的能力和资源，值得怀疑。<br><br>　　乌克兰方向是俄罗斯现阶段重点盯防的，想要整出这种大活，着实有难度，而且事发地距离乌克兰也相当远，350公里左右，有点力所不及。<br><br>　　（丹尼洛夫）<br><br>　　二是中亚的某些势力。<br><br>　　本来已经高度世俗化的中亚，在苏联解体后发生了伊斯兰势力的回潮，相继出现了“乌伊运”等一大批恐怖组织。<br><br>　　这些恐怖组织看俄罗斯非常不顺眼，因为俄罗斯支持本国的世俗化政府，是妥妥的“卡菲勒”，参与了包括车臣战争在内的许多事情，双方矛盾由来已久。<br><br>　　俄乌战争后，中亚“去俄罗斯化”的呼声高涨，俄罗斯更是成了中亚伊斯兰势力的眼中钉。2022年，一名中亚人在俄军军营发动恐袭，导致11死15伤。<br><br>　　它和俄罗斯的冲突比较激烈。最关键的是，中亚人在俄罗斯数量很多，有一千多万，想找人干活很容易找到。而这次实施袭击的恐怖分子，恰恰就有多名塔吉克人，因此中亚当地恐怖势力的嫌疑相当大。<br><br>　　而且中亚方向是俄罗斯所相对忽视的，打一个措手不及的可能性完全存在。<br><br>　　至于很多人眼中嫌疑最大的美国，美国确实事先在3月8日发布了恐怖袭击的预警信息，而且明说了地点是在音乐厅，但不能因此就说是美帝。<br><br>　　因为时间不太对得上，美帝的预警信息是3月8号之后的48小时，现在都过了半个月了。何况先发布信息，再去袭击，等于自己留下证据，这操作就显得有些蠢了。<br><br>　　不过有一点可以确定，美国事先是知道这个事的，而且知道得不止一星半点。对于它在事件中扮演了什么角色，以及是不是幕后主谋，就只能等待调查结果了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 12:34:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[坏土豆：莫斯科恐怖袭击的真凶！全面战争即将开启！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286211-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402662">　　昨天发生在莫斯科音乐会的恐怖袭击，对俄罗斯造成了重大伤亡，到目前为止的最新数据，已造成70人死亡，100人受伤。<br><br>　　估计数据还会进一步上升……<br><br>　　从目前发布的信息和视频看来，这群恐怖分子训练有素，绝非乌合之众，很有可能是特种部队出身或者是久经战争的老兵，并且对这次恐怖袭击已经做了多次演练，一看就是蓄谋已久。<br><br>　　是谁干的？<br><br>　　俄罗斯曾经屡遭恐怖袭击，但那都是历史了。<br><br>　　从2002年的莫斯科歌剧院恐怖袭击事件和2004年的别斯兰人质事件后，伴随普京铁腕打击恐怖分子，在相当长时间里，俄罗斯境内整体来说是非常宁静的。<br><br>　　俄乌战争爆发后，尽管乌克兰隔三差五的想办法打击俄罗斯本土，但整体来说，俄罗斯境内还是看不到战争的痕迹。<br><br>　　尤其在莫斯科，完全看不到战争状态。<br><br>　　没想到就在普京连任总统之时，发生了大规模的恐怖袭击。<br><br>　　美国和乌克兰马上出来澄清，说不是他们干的。<br><br>　　这么说很正常。<br><br>　　全世界除以色列胆大妄为以外，任何一个正儿八经的政府，敢承认自己组织与策划了恐怖袭击，否则就是自决于国际社会了。<br><br>　　但是很显然，对于这次恐怖袭击，美国事先是知道情况的。<br><br>　　早在半个月前，美国驻俄罗斯大使馆就已经发布警告说，监测到极端分子正密谋未来几天内，在俄罗斯首都莫斯科发动袭击，要求在俄罗斯的美国公民注意安全。<br><br>　　美国的警告信息中甚至提到了音乐会！<br><br>　　原文是：<br><br>　　美国大使馆已经监测有关极端分子计划针对莫斯科大型集会，包括音乐会发动袭击的消息，建议美国公民在未来48小时内避免参加大型集会，并请避开人群、注意当地媒体消息、关注周边环境。<br><br>　　而在恐怖袭击发生后，白宫召开的新闻发布会上，记者问发言人约翰科比说：<br><br>　　美国是否事先知道莫斯科发生的这次袭击？<br><br>　　约翰柯比干脆不置可否，说他对此没有更多信息。<br><br>　　在恐怖袭击发生之后，ISIS很快蹦了出来，声称对此次恐怖袭击负责。<br><br>　　这又是ISIS干的吗？<br><br>　　在前不久的1月3号，在巴以冲突的关键时刻，伊朗同样发生了大规模的恐袭，造成300多人伤亡的重大损失。<br><br>　　而在事情发生后，也是ISIS第一时间跳了出来宣称对恐怖袭击负责。<br><br>　　这个ISIS都快成美国的金牌打手了！<br><br>　　我们简单的说下ISIS。<br><br>　　ISIS即极端组织伊斯兰国的缩写。<br><br>　　2003年，美国入侵伊拉克后，在混乱的局面下ISIS开始出现，此后一直以伊拉克为中心辐射周边国家进行活动。<br><br>　　而ISIS真正的崛起在于2011年，美国策划了叙利亚内战，为了推翻阿萨德政府，美国先后在叙利亚扶植了多股力量，其中比较重要的一个是库尔德武装，还有一个就是ISIS。<br><br>　　但是很快的，美国发现ISIS就和本拉登一样，发展壮大后就控制不了了，3年之后，美国又宣布ISIS为恐怖组织，并发动北约对它进行了打击。<br><br>　　从2014年开始，ISIS几乎成为了中东所有势力的打击对象，差不多一年的时间，ISIS几乎已经销声匿迹，只是偶尔每年策划几次恐怖袭击事件。<br><br>　　但是从2015年开始，有大量的解密文件表示，美国其实对ISIS是又拉又打。<br><br>　　如2015年6月4日美联社的报道，根据五角大楼的解密文件显示，ISIS组织在伊拉克城市摩苏尔和拉马迪的快速发展，完全是出自于美国由于地缘政治目的支持。<br><br>　　文件指出，美国国防部知道伊拉克的ISIS组织已经被摧毁后，重新在金钱和军事上对它们进行了扶植。<br><br>　　事实上，尤其从2016年开始，ISIS已经出现了明显的变化，它已经完全区别于之前ISIS了。<br><br>　　美国重塑了ISIS，将它变成了一个自己完全可控的恐怖组织。<br><br>　　这其实并不是秘密，美国武装部队负责人马丁·登普西、参议院武装部队委员会主席参议员林赛·格雷厄姆和当时的美国副总统乔·拜登都亲口承认过，他们资助过ISIS。<br><br>　　华盛顿邮报等也曾经公开透露并发表了专题文章：<br><br>　　美国如何扶植了伊拉克与叙利亚的ISIS。<br><br>　　于是有趣的一幕来了，ISIS宣称要建立一个纯粹的伊斯兰国家，但是一直以来，他们和中东的“异教徒”，也就是美军基地相安无事，从来没有主动袭击过美军，更是从来没有涉足过以色列的领土，那可以说是相当的友好。<br><br>　　反而是把所有的木司令国家几乎祸害了一个遍，而且目标非常清晰，美国的铁杆盟友它绝对不会招惹。<br><br>　　但是谁如果不听美国的招呼，他们就去哪里惹事……更是把注意力重点放在伊朗的什叶派之弧身上，也门、叙利亚、伊拉克、伊朗是他们的重点打击对象，目标非常清晰。<br><br>　　尤其是美国在2001年策动阿富汗战争之后，在阿富汗的ISIS可以说是很平静，但是2021年美国撤离阿富汗，ISIS马上就兴奋了起来，策划了喀布尔机场爆炸事件，又袭击了俄罗斯驻阿富汗大使馆。<br><br>　　接着又策划了喀布尔东部爆炸案和对巴基斯坦驻阿富汗大使馆的袭击等一系列恐怖活动……<br><br>　　尤其是在最近，今年1月份ISIS在阿富汗首都喀布尔制造一起巴士爆炸案件，造成25人伤亡；3月又在阿富汗坎大哈省制造爆炸，造成15死伤。<br><br>　　现在的这个状态简直不要太明目张胆了，就是美国不仅一手扶植和培养了ISIS，而且你只要和美国关系好，听美国的话，ISIS绝对不会找你的麻烦，必然相安无事。<br><br>　　你但凡敢忤逆美国，那就会放狗咬人，ISIS就会过来制造恐怖袭击，而且美国会提前知道信息……<br><br>　　所以你要说俄罗斯发生的这次恐怖袭击和美国没关系，就看有多少人相信了。<br><br>　　那么问题来了，为什么会在这样一个时期，莫斯科出现了恐怖袭击？<br><br>　　这一轮巴以冲突爆发之后，乌克兰的形势急转直下，炮弹量完全跟不上，泽连斯基要求的军援迟迟不能到位，美国的众多盟友甚至都对乌克兰失去了信心。<br><br>　　现在的俄乌局势，明显对乌克兰是不利的。<br><br>　　现在特朗普一再强调，他要终结俄乌战争，要停掉对乌克兰的援助，要集火中国。<br><br>　　而最想把事情搞大的是拜登和泽连斯基，他们绝对不甘心战争就这么结束了。<br><br>　　不知道为什么，我突然想起了一件事。<br><br>　　2020年美国大选刚揭开序幕，特朗普突然暴起，在没有任何预兆的前提下，发动无人机刺杀了伊朗的苏莱曼尼将军。<br><br>　　特朗普搞的这一出，是妥妥的恐怖主义行为，消息一出来，美国民主党大惊失色，而以色列乐疯了。<br><br>　　这是彻底把民主党的锅给砸烂了！<br><br>　　民主党还指望着他们上台之后，能够沿着奥巴马的外交政策，重启和伊朗的谈判，恢复伊核协议，结果特朗普这一招太狠了，直接釜底抽薪，把民主党的后路给堵死了。<br><br>　　苏莱曼尼被刺杀了，伊朗对美国恨之入骨，民间反美情绪高涨，以后别管美国是共和党还是民主党，无论谁坐庄，伊朗再也没有人敢和美国和谈了，只能和美国干到底。<br><br>　　这件事情之后，民主党再也不提伊核协议了，也不提和伊朗和谈了，因为提了也没用，只会自取其辱。<br><br>　　所以拜登上台之后，在中东毫无建树。<br><br>　　拜登恨透了特朗普，在心中默念道：你给我等着，你做初一，我就做十五。<br><br>　　四年前，民主党想和伊朗和谈，被共和党搅和黄了。<br><br>　　那么今天，共和党想做什么？<br><br>　　很明显，想和俄罗斯和谈啊！<br><br>　　特朗普一再强调，他只要入主白宫，当天就会俄乌战争中止。<br><br>　　拜登很清楚，特朗普说到就能做到，所谓停战，其实特朗普就是停掉对乌克兰的所有援助，压迫乌克兰不得不割地求和。<br><br>　　如果这样一搞，拜登任期内的主要工作业绩，就全部付之一炬了……<br><br>　　乌克兰，那是拜登的核心利益所在，15年前，他的儿子就开始在乌克兰能源公司做董事，领取巨额薪酬，作为自己和乌克兰利益交换的白手套。<br><br>　　但是如果这一次大选失败，以后乌克兰就要被特朗普随意摆弄，那自己的努力就都要打水漂了。<br><br>　　拜登怎么甘心？无论怎样，即便败选，他都想让自己留下政治遗产。<br><br>　　从目前的大选初步民调来看，拜登因为得罪了以色列，支持率不断下降，而特朗普高歌猛进，对重回白宫似乎志在必得。<br><br>　　但是，美国2024年大选的正式事件是在11月25日，加上后续的流程，拜登还有至少一年的时间可以折腾！<br><br>　　在以往，美国一直叮嘱乌克兰不要袭击俄罗斯本土，不要激怒俄罗斯。<br><br>　　但是从最近，乌克兰就一再越过红线，不仅频频打击克里米亚，尤其是重点照顾了俄罗斯本土的别尔哥罗德市，发射了多枚导弹。<br><br>　　显然，现在美国已经顾不了那么多了，他们就是要把事情搞大！要激怒俄罗斯，让战火越烧越旺，让特朗普即使回来，想停战都停不了。<br><br>　　更是要给特朗普留一个彻底的烂摊子！<br><br>　　拜登说：普京啊普京，你要等到特朗普回来吗，我让你空欢喜一场……<br><br>　　拜登如果要搅黄特朗普和谈的后续计划，他还真有这个能力。<br><br>　　因为犹太集团虽然对美国有极深的影响力，但美国另外一个盘根错节的利益集团，犹太人还控制不了，就是军工复合体。<br><br>　　而特朗普与美国军方的关系非常不好，最为明显的就是特朗普上次黯然离开白宫的时候，已经处于精神极度不稳定的状态，每天各种癫狂的发言，一会说要打这个，一会说要打那个，搞得全世界都很紧张。<br><br>　　结果美国参谋长联席会议主席米利将军致电某神秘东方大国，数次“通风报信”，米利说：<br><br>　　你们别听特朗普那货瞎逼逼，他说了不算，我们没有任何要和你们打仗的准备，千万不要误判……<br><br>　　特朗普作为美国政治界的“政治新星”，在上台之后，靠着全面倒向以色列很快和犹太人建立了同盟关系，但是美国根深蒂固的军工复合体，特朗普却一直深入不进去。<br><br>　　看到美国的海外军事机构在海外拼命的贪腐，用几千美元的咖啡杯，采购几百万美元的山羊，特朗普分不到钱心痒难搔，在2019年时，居然安排审计人员到阿富汗去查账，要揭美军贪腐的黑幕。<br><br>　　特朗普说你们不给我分钱？那我让你们也搞不成！<br><br>　　这还得了！最后是飞机坠毁，5名审计人员一个活口都没有留下来……<br><br>　　军工复合体说你还查不查？再查死的就是你！<br><br>　　这次之后特朗普吓破了胆，再也不敢动这个念头了。<br><br>　　但是特朗普开始了“非暴力不合作”，他不仅开始要求海外驻军撤军，而且开始了不打仗政策。<br><br>　　这就是特朗普说的：我是70年以来唯一在任没有打仗的美国总统。<br><br>　　特朗普说，如果我在的话，巴以冲突和俄乌战争都不会发生。<br><br>　　特朗普其实想说的是，老子不打仗，我看你们怎么挣钱！<br><br>　　特朗普的这句话，让美国太多人不高兴了，俄乌战争爆发后，还不算欧洲给的，美国先后向乌克兰拨付了875亿美元的军援！<br><br>　　这都超过俄罗斯一年的军费总和了，但是乌克兰的炮弹连俄罗斯的1/10都没有，动不动就喊没弹药了……<br><br>　　很明显，真正到位的军援连1/10都没有，这个事情整个美国都心知肚明。<br><br>　　钱去哪里了？<br><br>　　泽连斯基和他的团队最多拿走了一成，剩下的九成都被军工复合体瓜分了。<br><br>　　现在特朗普说一天之内就要让俄乌停火，那怎么能行，那军工复合体还怎么挣钱？<br><br>　　所以，现在拜登要提前破坏特朗普的计划，要支持他的人大把！<br><br>　　于是，拜登终于孤注一掷，使用了自己的隐蔽武器ISIS，对莫斯科发动了致命一击。<br><br>　　我们都知道，在以往，俄罗斯对乌克兰一直发动的是有限战争，使用的是部分动员，在莫斯科，普通俄罗斯人几乎感受不到战争的发生。<br><br>　　普京是想把战争控制在一定的规模之内。<br><br>　　但是现在，普京就没有退路了，ISIS直接杀上门来了，在莫斯科发动恐袭造成重大伤亡，普京如果这都想忍下去，估计支持率会暴跌。<br><br>　　乌克兰说这个事情和他们没关系，想到他们刚袭击完别尔哥德罗市，并且频繁轰炸克里米亚，你认为俄罗斯人会相信吗？<br><br>　　所以唯一的选择，就是乘势凝聚俄罗斯人的共识，开启更大规模的战争……<br><br>　　拜登对特朗普说：你想停战？你想得美！就算你重回白宫，你也别想如愿！<br><br>　　你们想和谈？我给你们把和谈的桥给彻底炸了！<br><br>　　拜登说我已经炸了北溪管道，绝了俄罗斯想和欧洲经济合作的念想，但我做的还不够，你等着，还有一年的时间，我慢慢炮制你们……<br><br>　　目前看来，俄罗斯如果要扛到特朗普上台，那确实也是挺难的。<br><br>　　在剩下的时间里，各种不可控的事件会不断的频繁发生。<br><br>　　所以，2024年大选，特朗普和拜登谁上台比较好？<br><br>　　其实谁上台对我们都没有影响，但是，让共和党和民主党轮流坐庄，4年一换，相互拆台，谁的政策都延续不下去，是全世界都喜闻乐见的大戏……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 12:32:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[清风：俄罗斯遭受恐怖袭击与美国的饥不择食]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286210-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402661">　　普京第六次当选总统没几天，俄罗斯就遭受大规模恐怖袭击，这不是巧合，而是预谋。<br><br>　　俄罗斯遭受恐怖袭击，是在美国国防部长警告乌克兰演员不得与俄罗斯谈判后发生的，最大的背景在于以法国为首的欧洲国家宣布即将参战，这里面的逻辑是非常耐人寻味的。一方面美国宣布不会与俄罗斯直接军事冲突以免发生核战争，另外一方面又不让乌克兰参与谈判，这里面的弯弯绕也许只有美国人知道。<br><br>　　奥斯汀的意思是：美国不直接与俄罗斯军事冲突，并不代表俄罗斯的军事压力减轻，扩大俄罗斯的打击报复范围，除乌克兰人之外，让更多的欧洲大兵伤亡，让更多的欧洲国家卷入，欧洲国家又不得不加大投入，再现一战二战那样的局面：让欧洲打得你死我活两败俱伤美国再选择性的进入，两边通吃。<br><br>　　欧洲人有央撒族这个盟友，也真是命中注定的“运气”。<br><br>　　美国人在莫斯科恐怖袭击前曾经宣布“俄罗斯即将遭到恐怖袭击”，可谓未卜先知，仿佛这些恐怖分子是都会提前告诉美国人似的，相信普京看到后会把美国的老祖母在心里念叨一万遍！<br><br>　　法国现在对乌克兰战争的态度可谓是180度大转弯：当初俄罗斯特别军事行动刚刚开始马克龙就直飞莫斯科恳求俄罗斯人不要扩大范围，随后普京真的命令俄军从基辅周围撤军，同时在某非洲国家领导人访问俄罗斯人时还把当时通过马克龙做中间人与乌克兰的谈判结果文件拿给他看，结果这位非洲国家领导人看到文件后就差跳起来骂娘了：北约根本没有任何诚信可言，普京上了马克龙的当，上了欧洲的当，趁俄罗斯后撤的喘息的机会，北约大规模武装乌克兰，让这场战争打成持久战！<br><br>　　普京大帝在这点上，也犯了当年叶利钦同样的错误：太相信欧美西方国家领导人的承诺，当年苏联解体后欧美西方国家告诉俄罗斯人，对经济结构进行改革，全面私有化，进行休克疗法治疗，欧美西方国家就会回复与俄罗斯正常关系。<br><br>　　结果呢？在俄罗斯按照欧美要求进行改革后，欧美进行了大规模挤压俄罗斯势力范围，先是发动巴尔干战争，把俄罗斯的势力范围从巴尔干赶出去，叶利钦派出的三百特种兵占领萨拉热窝机场后英国威胁要军事攻击，美国派人去莫斯科去游说叶利钦撤回这300特种兵。叶利钦也真听话，果断撤军。后果呢，南斯拉夫被肢解，俄罗斯名声扫地，巴尔干国家、东欧国家全面西华，成为欧美对付俄罗斯的帮凶，甚至是主力，比如罗马尼亚、波兰、捷克、斯洛伐克这些东欧所谓斯拉夫人，与俄罗斯同种的斯拉夫人打击起俄罗斯人来那个不心狠手辣！<br><br>　　在巴尔干战争之后，欧美进行了两个举措：第一是欧盟东扩，第二是北约东扩。之所以这么顺利就是因为叶利钦领导下的俄罗斯主动放弃了巴尔干，东欧国家领导人就毫无顾忌了：虚弱的俄罗斯保护不了自己了，莫斯科怕欧美西方，特别是北约，结果西方又加大了对东欧屁民的洗脑：俄罗斯不行了，莫斯科不可靠，跟着欧美西方混有好日子过。<br><br>　　俄罗斯是战略错误一错再错，欧美西方国家才得寸进尺，要说切香肠手段，西方对付俄罗斯那才叫一个狠！<br><br>　　乌克兰普京几乎犯了相同的战略性错误，马克龙跑了趟普京就撤军，后来的结果我们看到了：策划特别军事行动的俄罗斯高级将领对普京是不满的，以至于瓦格纳对乌克兰后来反击如此剧烈的原因归结为普京的战略失误，闹得君臣不和，极大的消耗了俄军战斗力。<br><br>　　莫斯科恐怖袭击这件事，是北约对付俄罗斯的新的开始，特别是普京第六次当选总统后，西方是不会让普京有好日子过的，以后这种事还会发生，目标当然是第激怒普京加大战争投入，第二让俄罗斯平民对普京不满导致俄罗斯内部矛盾扩大。<br><br>　　对普京来说，这时候绝对不可以心慈手软，要敢于加大力度打击，实施斩首行动，除恶务尽，尽快的把局势稳定下来！<br><br>　　从俄罗斯遭受恐怖袭击看，这次马克龙突然翻脸，比美国还积极，原来网络评论的一些结论是不成立的了，这不是双簧，而不战术手段！现在奥萨德还有二千北约雇佣军，其中法国就有六七百人，传闻法国将有20000士兵参战，是欧美北约不准备让普京巩固拿下拉夫迪夫卡后的战果。笔者《拿下拉夫迪夫卡后是转折性事件》结论看来是成立了。<br><br>　　通过这件事，笔者希望普京以及背后的幕僚们一定要放弃与欧美西方媾和的想法了。<br><br>　　某种程度来说，中国保持中了，也是因为看到俄罗斯对西方仍然心存幻想有关，一个不伦不类的特别军事行动让中国看不到俄罗斯的决心，我们担心的是一旦我们提供全面支持后，普京得到便宜后迅速与西方媾和，把中国给晾起来了！<br><br>　　写到这里希望普京大帝的粉丝们不要生气，我这只是个人评论。<br><br>　　目前美国对中国又采取了三项行动：第一加大对中国芯片制造限制，第二针对我国政党团队进行制裁，第三针对顶级华人财团展开了连续的行动。<br><br>　　美国目前财政紧张，像潘石x、w兴、赵安x和赵长x、那个娱乐界大佬等顶尖华人资本都成为了牺牲品对这些润到美国的精神美国人动手是迟早的事，但这属于提前动手，因为中美还没有彻底翻脸，还有很多不死心的精神美国人把财产转移到美国去，现在下手早了这些惊弓之鸟就不敢去了。<br><br>　　这说明美国已经饥不择食了，制裁我政党团队无非是想激怒中国加大对抗力度，让美国名正言顺的没收我国资产摆脱危机，也是逼迫中国提前军事入场的手段---中国的太极功夫让美国受不了了，想在美国爆发金融危机前提前决出胜负。<br><br>　　这一连串的事件暴露了美国所谓契约与信用都是建立在虚拟基础上的，也暴露出美国金融体系的不稳定性和风险。这些事件让人不禁对美国的金融体系产生怀疑。一个国家如果没有信誉，其上层建筑的稳定也将岌岌可危。也说明在美国的华人富豪也会被收割，所谓的资本无国界是骗人的鬼！那些美籍华人醒醒吧，资本家是没有国家的界限，只有资本的界限，真正爱国的是中低下层，因为只有国家是你唯一的依靠！那些精神美国人失去祖国，都是浮萍，看不到根本，终人财两空，人心不足蛇吞象，贪婪了了一场梦。<br><br>　　最后强调，美国鼓动日倭加息极有可能搬起石头砸自己的脚，从2000年日倭加息看，首先刺破的是美国的互联网泡沫，2007年日倭加息促使美国2008年爆发金融危机，这次日倭加息很可能中国、东盟没有伤筋动骨，而美国大面积的爆发中小银行爆雷！<br><br>　　人在做，天在看。<br><br>　　天网恢恢疏而不漏！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 12:30:04 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[瀚海狼山：对音乐厅的事情怎么看？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286204-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402655">　　怎么看？拿老年手机放大字体看，或者直接听语音都行！当然不开玩笑，来说正经的。重型战争旷日持久，双方僵持不下，必然会出现没底线的盘外招越来越多。说白了，就是战争正在向“超限战”的方向发展。只要能打击对手，什么下三滥的手段都可以拿出来。问题是到底谁是具体的执行人，而谁又是直接的幕后指使？这个并不难猜测；甚至都不用猜测。某些已经在这些年经过猛烈打击后势微的组织突然又活跃起来，这本身就很能说明问题。本质上来说，这种稀烂的组织本来就是一块砖，哪里需要哪里搬罢了。甚至其背后的支持者，在所谓的理念上与这些组织的所谓宗旨是完全相反的。却并不妨碍其可以随时拿出来咬人。可以用来咬战略对手，必要时也可以咬不听话的自家人！<br><br>　　总之并没有绝对的是非对错，只有最深层次的利益算计。这种混乱局面其实很像某电视剧的情节：被自己人算计并驱逐的陆桥山突然就成了二厅特派员，扬言要算回头账目；但是具体执行起来，又先大量攻击进步人士；而老谋深算的站长，却让李涯去借机干掉早就在黑名单上的2个带头人。这笔账不是陆桥山的也是他的了。到最后没办法，就只能立即狙杀陆桥山，再趁机拿其手在提前整好的材料上按手印！其实现在的剧情大致如此。背后的各种势力都在借机搞事情，甚至是相互嫁祸浑水摸鱼。但幕后真正的操盘手还是那些。本质上无非就是继续引发欧亚大陆上更大的混乱与战火，最终引导资BEN回流美洲大陆。因此具体事件到底是谁搞的并不重要，谁是终极受益者，谁就是最大的幕后黑手。<br><br>　　还有几个具体的细节也很有值得注意：第一是超级大国方面在3月8日就已经对本国在外公民提出了非常明确的警告；甚至连CONCERTS，也就是音乐厅的字样都在上面了。但问题是事情过了十多天才真正发生。让外人不得不感叹超级大国的情报能力还在，就是时间对不上。还有人说他自己作为终极策划人，自然知道要发生什么；先射箭再画靶子，谁都能当预测之神。不能排除这类情况；同时也说明超级大国情报系统还是有些存货。毕竟在全球绝大数人不相信特别军事行动即将发生时，CIA警告后就真的发生了。而当时本文作者同样判断真的会发生。这就是战略灵敏度的问题。与之相反，作为直接当事方的北方大国，这类事件在最近的30多年里，却三番五次的发生并不接受教训。甚至连最基本的国内，<br><br>　　自动武器的管控都做不好，只能说是徒有其表；早就被人家从各个角度渗透成了筛子。所谓篱笆扎不紧，必然有野狗乱窜！还有一点，也就是袭击者并没有大规模的劫持并且提出任何诉求，目的就是要大量杀伤人员扩大影响，很像是临时改变计划的结果。结合3月8日没发生却在23日发生了，就很容易理解了。其实围魏救赵谁都会。某些洪水行动，堪称欧洲之外的围魏救赵；作为对手盘，自然也可以反向操作。总之没有超一流实力，想稳坐钓鱼台，坐山观虎斗全是奢望。最后建议最近不要去夏威夷！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 12:20:44 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[戎评：莫斯科恐袭，幕后黑手拜登都怕！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286203-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402654">　　三战的脚步，还真有可能越来越近了。3月22日晚间八时许，莫斯科近郊的克拉斯诺戈尔斯克市的克罗库斯城音乐厅发生恐怖袭击事件，截止目前已造成70人死亡，145人受伤，这是本世纪以来，俄罗斯伤亡人数最大的恐怖袭击之一。<br><br>　　是谁干的呢？<br><br>　　俄罗斯很快把矛头指向乌克兰，但戎评认为，乌方作案的可能性为零。<br><br>　　原因很简单：没有动机也不符合其利益！<br><br>　　从新闻的一些细节可以看出，制造本次袭击的恐怖分子装备精良，且训练有素。有目击者称，这群人手持AKM突击步枪，身着防弹衣，在进入大门的瞬间就把守卫和站在门口的人全击毙了，接着他们又分头行动将主要出口全部封锁，期间他们甚至还投掷了燃烧弹使人群陷入混乱。<br><br>　　很显然，不论是武器装备抑或是战术动作，都足以说明，这群恐怖分子绝非平时我们在电视里看到的乌合之众，他们就算不是特种部队出身，也至少久经战争的老兵。<br><br>　　对于乌克兰来说，既然他们有能力把这么一批精锐渗进莫斯科近郊，那完全能够对红场、克里姆林宫、国防部这类政治和战略意义重大的目标展开行动，如此一来，俄罗斯不仅在国际上大失颜面，刚经历过阿夫杰耶夫卡惨败的乌军士气也能得到极大提升。<br><br>　　事发地距离莫斯科红场只有20km，驱车四十分钟就能到<br><br>　　相反，制造恐怖袭击对乌克兰百害而无一利，毕竟任何以平民为目标的刺杀行动在国际舆论上是站不住脚跟的，更关键的是，这样做反而为俄罗斯提升打击烈度，扩大战争规模，乃至彻底消灭基辅当局提供了一个谁都无法反驳的理由，谁反驳谁就是反人类分子的同犯！<br><br>　　就在乌克兰忙着把自己摘出来之际，有人主动出来担责了。<br><br>　　据路透社报道，长期活跃在中东的恐怖组织ISIS在社交平台上发表声明称，“伊斯兰国”武装分子在克拉斯诺戈尔斯克市袭击了一处“基督徒集会”，造成数百人伤亡，对当地造成巨大破坏，然后“安全撤回了基地”。<br><br>　　但问题在于，真的只有ISIS吗？<br><br>　　有细心的网友发现，美国政府早在本月初，就准确地预测到了此次恐怖袭击的发生。<br><br>　　3月8日，美国驻俄罗斯大使馆发文警告称：正在监测极端分子即将计划针对莫斯科的大型集会，包括音乐会，并建议美国公民在未来48小时内避免大型集会。你看，美国甚至连场景都直接点出来了，我们究竟是该感叹中情局的业务能力强呢，又或者是存在其他内幕？<br><br>　　ISIS并非是一支普通的恐怖组织，他的后台，是以克林顿基金会为首的民主党极端派系（专门搞暗杀、绑架这种烂事，连拜登都怕）。叙利亚战争初期，在沙特王室负责出资，CIA负责招募、以色列负责训练的三方合作下，一支训练有素、作风狠辣的国际雇佣兵团在约旦河西岸诞生，这便是ISIS的前身。<br><br>　　此后，ISIS在美国情报部门的援助与授意下，相继在隶属于什叶派阵营的叙利亚和伊拉克发起攻势，短短数月，便攻下两国半壁江山，这引起了俄罗斯情报部门的高度关注。<br><br>　　经过两个月的调查，俄情报部门终于掌握了美国跟ISIS狼狈为奸的铁证。<br><br>　　根据俄外交部2014年发布的一份视频显示：在代尔祖尔战役后期，数架没有任何标识的黑鹰和支奴干运输机在向前线的ISIS运送军火的同时，还相继接走了多名受伤的恐怖分子及指挥官。众所周知，黑鹰和支奴干均为美国主力直升机，除了美国军队和受其雇佣的私人武装承包商外，没有任何组织能一口气出动这么多两者直升机编组。战役结束后，俄叙联军又在ISIS的多处据点发现美军制式武器。<br><br>　　无独有偶，美国总统候选人小罗伯特。肯尼迪曾在宣布竞选时表示，美国创造了ISIS，将两百多万难民驱赶到欧洲，导致欧洲的民主遭到破坏。<br><br>　　而他的伯父约翰。肯尼迪总统，就死于民主党极端派系和利益集团的联手。<br><br>　　基于此，在戎评看来，昨天发生在俄罗斯的恐怖袭击，跟ISIS背后站着的美国民主党极端派系有很大的关系，其目的就在于让俄乌战争即使在特朗普卷土重来后也必须打下去。<br><br>　　美国大选的日子越来越近，由于拜登政府在经济事务上丢分太多，特朗普重回白宫的可能性非常大。<br><br>　　特朗普的对外战略一目了然，直接逼乌克兰停战，然后放弃欧洲，全力确保中东和本土的安全。<br><br>　　虽然拜登政府也想从乌克兰战场抽身，但有两个前提：一是美国继续领导北约，因为北约是美国控制欧洲最大的抓手；二是战争不能停，只有这样俄罗斯和欧洲才能在乌克兰消耗下去，从而方便美国坐收渔利。<br><br>　　但特朗普这么一搞，欧洲没得玩了，美国照样也没法玩了！大家千万别觉得懂王只是过过嘴瘾，就连欧洲的外交精英都认为，如果特朗普胜选，美国退出北约重返光荣孤立的可能性特别大，因此要提前做好准备。<br><br>　　什么准备呢？<br><br>　　一个即使特朗普上台也不得不把战争打下去的准备！<br><br>　　说简单点，就是在特朗普胜选之前，让北约和俄罗斯的战争公开化，从而迫使新政府不得不把战争打下去，所以最近北约的态度也愈发激进，并开始在出兵乌克兰一事上主动挑衅俄罗斯。<br><br>　　3月11日，波兰外交部长西科尔斯基直言，北约已经在乌克兰部署兵力了。<br><br>　　3月21日，局势再度升级，北约军事委员会主席罗布。鲍尔上将在记者会上呼吁平民为冲突做好准备，抓紧准备粮食，饮用水，发电机，收音机，以便度过战争最初爆发的前36个小时。<br><br>　　图片<br><br>　　种种迹象表明，北约，愿意下场了！<br><br>　　这一点，俄罗斯也看出来，所以表态也很强硬。3月13日，普京在接受俄新社采访时把核武器摆上桌面，称在俄罗斯主权和独立受到威胁时，俄罗斯随时准备使用任何武器，包括核武器。<br><br>　　3月15日，克里姆林宫称，法国在事实上已经参战。20日，俄防长绍伊古表示，俄罗斯已招募数十万名合同制士兵，计划在年底前组建2个多兵种合成集团军和30个兵团，其中包括14个师和16个旅。<br><br>　　22日，俄总统新闻秘书佩斯科夫宣布，俄罗斯已处于战争状态。<br><br>　　在此之前，俄方一直把乌克兰战争视为特别军事行动，这一变化标志着俄罗斯对俄乌战争的定位有了根本性的调整：从现实角度来看，特别军事行动只适用于俄罗斯和乌克兰的冲突，只有当西方国家卷入战争时，俄罗斯才会通过进入战争状态全力以赴。<br><br>　　换句话说，俄罗斯已经做好捅破窗户纸跟北约开战的准备了！<br><br>　　既然双方都做好了动手的准备，那现在就差一个导火索了，而恐袭极有可能就是民主党极端派系炮制的导火索事件。<br><br>　　对于俄罗斯来说，就算有人出来认责了，但也必须算在乌克兰头上，至少需要把乌克兰算成罪魁祸首之一。<br><br>　　因为事情闹得这么大，平民死伤了这么多人，于情于理，俄罗斯都必然会报复。而眼下的情形，不论是磨刀霍霍的北约，又或者本身的国力，皆不允许俄军开辟第二战场。故此，俄罗斯最好的解决办法就是扩大战争规模，用更多的战果和土地让外界看到自己的铁血报复。<br><br>　　然而，一旦乌克兰出现更严重的损失，万事俱备的北约，能坐视不理吗？<br><br>　　源起于北约和俄罗斯的热三战，或许不远了！<br><br>　　战争，向来在各方的不断加码和来回试探中螺旋上升。1938年，当塞纳河畔的法国市民高谈阔论着西班牙内战的时候，谁都没意识到，第二次世界大战即将爆发…<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 12:20:06 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[风留痕：美在西半球的统治力日衰，就甭妄想控制东半球了]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286201-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402652">　　拜登政府上台后的一个战略重点就是修复与盟友撕裂的关系，然而3年多过去了，非但没能修复关系，分歧矛盾却日益突出，在无法统一西方联盟意志的情况之下，其印太战略推进几近停滞。在西半球统治力日衰的情况之下，就甭妄想控制东半球了。<br><br>　　修复与盟友的关系，建立新的自由民主联盟，重塑美国霸权，或者说是与中国展开重构世界秩序的大国竞争，这是拜登上台后设定的国家攻略。<br><br>　　尽管拜登一再强调西方联盟从未有过的团结和强大，可实际上美国与盟友之间的关系撕裂并没有消除或修复。<br><br>　　拱火乌克兰战争引爆战后欧洲最大的安全危机，这本身就又给美欧之间埋下了裂痕。<br><br>　　在拜登上台之前，法德两国就积极斡旋促成了明斯克协议，以避免俄乌的冲突，可这一成就被拜登拱火而彻底毁灭，也就引发了乌克兰战争。<br><br>　　尽管北约是一个整体，可实际上在支持乌克兰和制裁俄罗斯问题上，美国欧盟以及其它的欧洲国家都是各自为政。北约并没有起到统一领导或约束的作用，以至于在美国方面停止对乌军援后欧洲方面也停止了军援。美国想把乌克兰交给欧盟，而欧盟可不愿意接手。<br><br>　　近日法国总统的“派兵论”一出，美国不但迅速的否定，美国内部还有人指责小马哥是欲把美国拖入与俄的战争之中，甚至有议员公开声称法国若派兵进入乌克兰美国就应当退出北约。<br><br>　　而对此北约欧盟内部的争论批评指责等等，都体现了北约内部的分歧矛盾非常的严重，这至少表明美国无法实现对北约的绝对领导。<br><br>　　而在以哈战争问题上，虽然欧洲也采取的是双标，但与美国的立场显然有明显的不同，欧洲国家对以色列的指责不满之声还是比较强烈。<br><br>　　特别是在对胡塞武装和叙伊境内的亲伊朗武装发动攻击问题上，美欧的步调显然不一致。<br><br>　　可以说这两场战争都是对世界局势的严峻考验，也是对西方体系的严峻挑战。美欧明显的不一致，甚至是有重大的分歧矛盾，这直接体现出来的就是美国在西半球的领导力的严重衰退。<br><br>　　不仅这两场战争折射出来的是美国对西半球领导力的缺失，或者说体现出来的是修复与盟友撕裂关系的失败，在经贸问题上美欧的矛盾更深。<br><br>　　一方面是拜登政府拒绝与欧盟谈跨北大西洋投资与贸易协定；二是没有解除特朗普时期与欧洲的关税战；三是通胀削减法案引发双方之间的严重矛盾；四是在应对气候危机问题上的不同步。<br><br>　　重要的是，欧盟一直坚定的拒绝在中美大国竞争中选边站队，并强调反对搞阵营对抗，尽管配合了美国去中国依赖，但坚定表态不是搞脱钩。<br><br>　　拜登政府针对中国或者印太地区提出的任何战略，欧盟都同时推出了自己的印太相关战略，这显然是与美国保持距离。<br><br>　　美国把中国定位为第一大对手和威胁，目前挑起的也是针对中国的大国竞争。中国要挑战的可是美西方的秩序，在这个问题上欧盟竟然与美国保持距离，这是对美国领导力最严重的打击。<br><br>　　近来，拜登政府与以色列的关系是非常的紧张。弄得美国开始推动以色列政府换人的程度。美国参议院多数派领袖查克？舒默一句“以色列该换人了”，震动美以政坛。当地时间周五，拜登对此回应称，他认为舒默的演讲“讲得好”。<br><br>　　对此，内塔尼亚胡则是根本不屌，依然是我行我素。<br><br>　　以色列之所以能够在中东立足或逞强，完全仰仗着美国，可美国却对以色列无法有效的控制，这也表明了其领导力的丢失。<br><br>　　还有就是近来澳大利亚与中国关系的修复，也表明了美国西方联盟体系内的领导力的丢失。<br><br>　　原本澳大利亚是紧跟美国的对华战略的，这才直接导致了中澳关系的紧张。如今澳大利亚选择在中美竞争最激烈的时候修复与中国的关系。一方面是意识到了恶化与中国关系付出的代价太大，另一方面也是意识到了美国的不靠谱。<br><br>　　澳大利亚贸易与旅游部长唐？法雷尔日前说的最直白，他说“不确定”美国是否是澳大利亚最可信赖的盟友，相反他认为新西兰才是。<br><br>　　这要在以往，哪个盟友国家敢如此表态是不可想象之事。可如今，越来越多的国家不是太拿美国当回事了。<br><br>　　目前，也只有日英加韩四国是美国的铁杆小弟了，可这几个小弟似乎也并不是急着当炮灰，而是各有各的目的和苦衷。<br><br>　　美国不仅对欧洲的领导力丢失，在美洲大陆也严重的缺乏领导力。美洲反美国家情绪根本压不住。<br><br>　　海地局势的动荡美国是无能为力或不敢干预，海地虽小，可一旦乱局扩大，就涉及的移民和毒品问题，这可是美国头痛的大问题。<br><br>　　最突出的就是跨境移民问题，这一问题引发了美国内两党的激烈斗争，也引发了得洲与白宫的对立，这既是美国内部问题，也反应出来的是美国对相应国家的影响力的缺失。<br><br>　　总之，不要说继续独霸世界，就是在西半球美国的领导力已经是在快速丢失，拜登说的好：有了盟友的支持美国才更强大。反过来说，没有盟友的支持美国会如何？自然就是心虚了。<br><br>　　我们曾经提到过，征服了欧洲美国才有可能征服世界。美国不能把欧洲统一到自己的全球战略上来，或者说统一到自己的大国竞争战略上来，就只能是与中国单打独斗，这种情况美国是心中没底，更无法取得战略优势。<br><br>　　拜登之所以一直强调与中国是竞争而非对抗，一个重要的原因就是无法与欧洲达成一致。<br><br>　　而欧洲一直坚持战略自主，并反对阵营对抗，这是令拜登最头痛的事之一。<br><br>　　如今，表面上看乌克兰战争中让美国大赚一笔。可是，美国目前的投入能否最终收回还真的是一个重大的问题。如果打到最后乌克兰投降了且已经是国之不国了，这笔账可就没人认领了。<br><br>　　何况，如何结束这场战争美国都没想好，更没有想好结束战争后这欧洲新安全秩序应当如何建立。<br><br>　　尽管美国目前的对华打压力度不小，可这种程度上打压还动不了中国的筋骨，甚至是阻止不了中国复兴强国进程。此时不尽全力，再过个10年、8年，美国就更没有战略优势了。<br><br>　　现在的中美之争，而真有点像中国三年解放战争时期的样子。现在的美国与当年的中国国民党真的很象，看似强大，可就是无法赢得胜机。目前是中美战略僵持，或者说是战略布局阶段，相信美国会像当年的国民党一样一败涂地。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 12:07:14 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[路路观察：乌克兰对中国反提2个要求，美欧为其撑腰，喊...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286198-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402649">　　一边粗鲁地对待中方代表，一边却对中方连提两个要求，美欧联手为乌克兰撑腰，喊话中方必须参加和平峰会，他们是否能够如愿以偿？<br><br>　　近日，中国驻瑞士大使表示中方可能参与瑞士主办的乌克兰和平峰会，这话立即引发了乌方的关注。3月20号，乌克兰总统办公室主任安德烈·叶尔马克表示，中国政府欧亚事务特别代表李辉最近的访问，为中方参与瑞士乌克兰和平峰会带来“微弱的希望”。言外之意，基辅当局现在期待中方能够参与这个“和平峰会”，帮助推动乌克兰局势的解决。只不过，虽然乌克兰官员如今积极评价中方特使先前对乌克兰问题的外交斡旋，但基辅当局在一个问题上，还欠着对中方的交待。<br><br>　　在李辉特使结束了对乌克兰危机的第二轮外交斡旋之后，乌克兰国安和国防委员会秘书达尼洛夫粗野地侮辱中方代表。他不仅宣称中国代表不能决定基辅何时会与莫斯科坐到谈判桌前，还故意假装自己不记得中方特使的名字，并且粗野且不正确地用错误名字称呼李辉特使。很显然，这是乌克兰官员对中方代表的刻意侮辱行为，他们不可能不知道中方特使的名字，用粗俗话语叫错姓名，必然是有意为之！而直到现在，基辅当局都没有对此事给出个交待，幸亏中方脾气好，否则乌方官员的这种失礼行为，可能引发不小的风波。而基辅当局现在看来不准备处理达尼洛夫，他们更关心的是两个问题。<br><br>　　第一个问题，还是希望中方支持乌克兰对俄乌冲突的停战条件，早在今年1月，乌克兰总统办公室主任叶尔马克就表示对中方不参与讨论乌方提出的“和平公式”感到遗憾，并强调乌方希望未来中方能参与进来，他们会一直邀请中方参与。而乌方的“和平公式”，实际上几乎是逼着俄罗斯彻底认输的通牒，不利于和平解决问题，中方自然不愿意参与讨论。而乌方的态度，似乎是一定要中方参与这个所谓的“和平谈判”，不然绝不罢休。<br><br>　　至于第二个问题，还是老生常谈，那就是乌克兰要求中方不能为俄罗斯提供军事和经济支持，基辅当局再三态度傲慢地对中方提类似要求。不过，中方虽然不为俄方提供军事支持，但中俄的正常经贸合作，轮不到第三方插手干预，乌克兰指望切断中俄经济合作，注定不能成功，他们最好死了这条心。<br><br>　　总而言之，到目前为止，乌方想让中方办的两个事，中方都没有做，基辅当局虽然表面上还是一副愿意继续和中方对话的模样，但恐怕心底里早就非常不满了。而美国和欧洲为了给乌克兰撑腰，他们早已各自对中方出手。在今年2月份，欧盟方面以涉及俄乌冲突为由，对部分中国企业实施制裁，这是俄乌冲突爆发以来的第一次。欧盟似乎是想以此威胁中方答应乌方的条件，否则会面临欧盟的制裁。美国就更不用说，美方以俄乌冲突问题制裁中企早已不稀奇，仅在2月末，美国财政部就又把9家中企列入制裁名单，这份名单中的中企可谓越来越多，可见美方的蛮横态度。只不过，美国和欧洲的这类举动，很难达到他们想要的目标。<br><br>　　对于乌克兰问题，中方的态度是一贯坚定的，那就是中方会保持中立，站在公正客观的一方，推动乌克兰危机和平解决。西方和乌克兰试图拉着中方给他们的不平等和平协议背书，中方不会给他们这种机会。至于美国和欧洲要拿着俄乌冲突议题无理打压中企，中方已明确表达反对，若美欧不顾中方的意见，依旧要蛮横地打压中企，那么等待他们的不会是中方屈服的消息，而将是中方坚定的反制！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 11:52:35 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：中俄为什么联手否决美国的加沙停火提案？]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286195-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402646">　　3月22日，安理会就加沙问题的两项决议草案进行表决，美国加沙问题决议草案的首次投票将于纽约时间上午 9:00进行。<br><br>　　美国的决议草案在第一个程序段中表示，安理会认识到立即和可持续停火的“必要性”，以保护双方平民。<br><br>　　一些阿拉伯观察家和外交官认为，宣布“势在必行”并不等于宣布实际、立即和可持续的停火。他们还认为，决议草案的第二个程序段谈到了利用任何停火所创造的机会之窗。<br><br>　　据他们所说，谈论停火的窗口期与谈论立即和可持续的停火完全不一致。阿拉伯集团的集体反对这一草案，他们谈到了文本中对近东救济工程处机构的严厉攻击，以及哈马斯和以色列对平民遭受的破坏负有同等责任。而对加沙基础设施建设的破坏和加沙地带平民被肆意杀害却只字不提。<br><br>　　至于俄罗斯的立场，保持阿拉伯集团的立场一致，直接使用否决权，而作为阿拉伯集团在安理会的代表，阿尔及利亚也投了反对票。<br><br>　　中国和阿拉伯世界站在一起，投了反对票。<br><br>　　俄罗斯驻联合国副大使德米特里·波利扬斯基向多位记者谈及美国决议草案，指出俄罗斯反对美国决议草案目前的案文，该草案不要求立即永久停火，而是只是要求停火，相当于给以色列进攻拉法开了绿灯。<br><br>　　根据可靠渠道获悉，美国政府对安理会10个非常任理事国首都进行接触并向其施压。因此，但是还是有一个国家投了弃权票，因此说11票赞成3票反对和一票弃权。在这里对投下弃权票的代表表示敬意，不是什么国家都能顶住来自美国的压力的。<br><br>　　另一个提案<br><br>　　当天，安理会大厅内还有第二次投票，将是安理会十个非常任理事国决议草案（E10）。<br><br>　　该决议草案由莫桑比克、阿尔及利亚和巴勒斯坦起草，得到了阿拉伯集团和十个非常任理事国最大程度的支持，并在周四晚上被安排为蓝色，以便在纽约时间周五下午三点进行投票。<br><br>　　该决议草案于周三进入静默程序直至中午，美国打破沉默，不是要提出修正案，而是表示起草草案的各方（莫桑比克、阿尔及利亚和巴勒斯坦）没有进行磋商。<br><br>　　但在进入静默程序仅五分钟后，美国再次以同样的借口表示反对，即缺乏充分的咨询。<br><br>　　然而，G10 继续在周四晚间将其标记为蓝色（宣布打算进行投票），并安排在纽约时间下午 3:00进行投票。<br><br>　　大家都非常担心美国会动用否决权来反对它，同样以没有充分征求其意见为借口来阻止其通过！<br><br>　　该决议草案只涉及一个无可争议的话题，那就是斋月期间的停火，而且斋月已经过去了整整十一天。<br><br>　　在这个神圣的月份里，无论由哪个国家将这一份决议草案要提交给安理会，G10决议草案都把拯救生命作为投票的最高优先事项。<br><br>　　但是这个提案是否有机会进入投票程序，都不一定，直到22日纽约时间下午6点，该提案还是处于静默状态！<br><br>　　经过修改，E10草案变成E7，再次提交联合国安理会审议。<br><br>　　美国的算盘<br><br>　　最后确认，要求立即斋月停火的E7 决议草案将于明天 3 月 23 日上午 10 点进行投票。<br><br>　　据外交官透露，美国已开始参与斋月停火决议草案，厄瓜多尔作为共同提案国重新加入，使其成为 E8 草案（而不是 E7）。美国希望在草案中加入对哈马斯的谴责，并删除选项1作为斋月停火的独立要求，并将其合并到目前的选项2中，创建与释放人质的联系，但不像被否决的美国草案中那样明确。不过，释放人质部分将先于提到停火。<br><br>　　反正美国的目的就是先放人质，然后再停火。至于是否停火，停火到什么时候，看以色列心情。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 11:39:08 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[胜研集：莫斯科恐袭：11人落网，4人企图逃往乌克兰！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286194-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402645">　　克里姆林宫发布消息，莫斯科西北部番红花城市大厅恐怖袭击事件已经造成115人死亡，死因是枪伤和燃烧产物中毒。<br><br>　　由痕迹调查员、犯罪学家和专家组成的调查小组继续按照刑事案件调查的详细计划在事件现场开展工作。<br><br>　　对音乐厅场地的检查和物证的扣押工作仍在继续，紧急服务人员正在清理瓦砾，正在研究闭路电视摄像机的录音，并且已经开始对受害者进行救助。<br><br>　　对音乐厅场地进行检查的初步结果表明，恐怖分子在袭击中使用了自动武器，这些武器以及他们留下的弹药均被ICR调查人员发现并缴获。 目前正在根据这些物证进行弹道、基因和指纹检查。<br><br>　　俄安全局局长向普京报告称，已抓获11人，包括4名直接参与“番红花城”音乐厅恐袭的恐怖分子。<br><br>　　俄联邦安全局局长亚历山大·博尔特尼科夫向俄罗斯总统普京报告称，已逮捕11人，包括全部4名直接参与“番红花城市大厅”音乐厅恐袭的恐怖分子。<br><br>　　早些时候，俄罗斯公布了六名恐怖分子嫌疑人中四人的姓名，据称都是塔吉克斯坦公民。<br><br>　　??Faizov Rivozhidin Zokirdzhonovich （05/20/2004）<br><br>　　??伊斯莫伊洛夫·里沃日丁·伊斯洛莫维奇 （09/25/1972）<br><br>　　??Faizov Muhammad-Sobir Zokirdzhonovich （05/20/2004）<br><br>　　??Nasramailov Mahamadrasul Zarabidinovich （07/21/1986）<br><br>　　??Safolzoda Shokhinjon Abdugaforovich （07/28/2002）<br><br>　　??纳扎罗夫·鲁斯塔姆·伊斯罗伊洛维奇 （01/02/1995）。<br><br>　　根据俄安全局的报告，他们一周多前从莫斯科的另一个塔吉克人那里购买了辆雷诺标志汽车。<br><br>　　在逃亡过程中，这些人在布良斯克州，卡拉奇区，哈特松被边境安全部队拦截。<br><br>　　嫌疑人乘坐的汽车于夜间在村里被发现，汽车没有按照安全部队的要求停车并试图逃跑。<br><br>　　在追击过程中，有人开枪，汽车被逼停。<br><br>　　车里有四个人，两人被当场拘留，两人成功逃脱。<br><br>　　车内发现了一把PM手枪、一个AKM突击步枪弹匣以及塔吉克斯坦公民的护照。<br><br>　　目前正在开展进一步工作，以查明番红花市恐怖袭击案的同谋。<br><br>　　随后，俄罗斯安全部门发布一名被拘留的恐怖分子的照片。<br><br>　　《红星报》还发布了武装分子被毁汽车。<br><br>　　紧接着，俄罗斯联邦安全局特种部队发布抓获另一名恐怖分子的新照片。<br><br>　　以及现场审讯一名被拘留的恐怖分子图像。<br><br>　　随后，布良斯克边境地区，将剩下两名企图越境逃往乌克兰的恐怖分子一一抓获。<br><br>　　布良斯克地区拘留和审讯恐怖分子的镜头<br><br>　　然后，俄罗斯联邦安全局局长博尔特尼科夫向普京报告了11人被拘留的情况，其中包括直接参与克洛库斯市政厅恐怖袭击的全部4名恐怖分子。<br><br>　　根据其报告称，番红花市恐怖袭击是经过精心策划的，目前正在调查所发生事件的所有情况。<br><br>　　恐怖分子使用的武器是提前在储藏室准备好的。<br><br>　　对番红花闭路电视摄像机记录的分析显示了恐怖分子的训练和可能的战斗经历。<br><br>　　恐怖分子提前研究了行动方案并思考了逃跑路线，在离开番红花城大楼后与跑出音乐厅的游客人群混在一起。<br><br>　　恐怖袭击发生后，恐怖分子意图越过俄罗斯联邦和乌克兰边境，并与乌克兰方面有相关接触。<br><br>　　在布良斯克地区被拘留的恐怖分子目前正在被转移到莫斯科，接受进一步审讯。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 11:35:42 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[徐吉军：莫斯科州音乐厅遭遇恐怖袭击，美国未卜先知有...]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286191-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402642">　　2024年3月22日晚，位于莫斯科西北部郊区克拉斯诺戈尔斯克的克洛库斯市政厅音乐厅遭遇枪手恐怖袭击！袭击造成40人死亡，至少145人受伤。<br><br>　　俄罗斯媒体报道，俄罗斯总统办公室发言人佩斯科夫表示，总统普京在袭击发生后的第一时间就获悉了克罗库斯音乐厅发生枪击事件的消息。正在通过所有相关部门了解发生的情况和正在采取的措施，并下达必要的指示。<br><br>　　一、无差别射杀平民！<br><br>　　克拉斯诺戈尔斯克，另一个名字叫“红山”，是俄罗斯莫斯科州的一个城市，具体位置在莫斯科西北22公里、莫斯科河畔，莫斯科外环公路外。这座城市人口不到十万人。<br><br>　　恐怖袭击事件爆发后，全球媒体均以莫斯科市政音乐厅遭遇枪手袭击来报道，一定程度上造成了信息误导。准确讲并不是莫斯科市，而是莫斯科州。2007年，莫斯科州的政府大楼就在克拉斯诺戈尔斯克建成。<br><br>　　恐怖袭击发生在一场摇滚音乐会开始之前，多名身穿迷彩服的枪手冲入音乐厅，向平民进行无差别射击，并投掷手榴弹或燃烧弹，引发大火。参加演唱会的大批民众被困，约100人其后由地下室疏散，直升机从空中射水救火。恐怖袭击引发了大火，火势非常猛烈，部分屋顶倒塌，枪手将自己反锁在建筑物内。<br><br>　　俄罗斯特种部队和特警抵达现场，大批警察和紧急救护人员赶到现场。<br><br>　　消防队员成功疏散了音乐厅地下室的约一百人。救援人员并动用起重设备，营救逃到建筑物屋顶的人。<br><br>　　莫斯科市长索比亚宁宣布，取消莫斯科所有公共活动。<br><br>　　俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃谴责这是一次“血腥恐怖袭击”，犯下“滔天罪行”。<br><br>　　乌克兰政府以及边境地带亲乌武装都否认对此次袭击负责。<br><br>　　美国白宫发言人表示，美国总统府“与这场可怕袭击的受害者同在”，“现阶段没有迹象表明乌克兰或乌克兰人与此有关”。<br><br>　　乌克兰总统顾问波多利亚克表示，乌克兰与此次枪击事件“绝无任何关联”，这次事件是“恐怖行为”。<br><br>　　近期多次侵入俄罗斯边境的武装团体“俄罗斯自由军团”也否认参与其中。他们宣称，“军团不会攻击俄罗斯平民”。<br><br>　　法国外交部谴责莫斯科郊区音乐厅袭击事件是“令人发指的行为”，并要求彻查。<br><br>　　二、伊斯兰国干的！<br><br>　　3月22日，据美国广播公司（ABC）报道，“伊斯兰国”宣称对22日事件负责。<br><br>　　美国媒体称，一名美国官员透露，美国此前与俄罗斯分享了关于“伊斯兰国”构成迫在眉睫威胁的风险的情报。美国政府认为没有理由怀疑“伊斯兰国”对袭击负责的说法。<br><br>　　此前，3月7日，美国驻俄罗斯大使馆发布警告称，监测到“极端分子”正密谋未来几天内，在俄罗斯首都莫斯科发动袭击。<br><br>　　通告的具体内容是：“（美国）大使馆正在监测有关极端分子计划针对莫斯科大型集会（包括音乐会）发动袭击的消息，建议美国公民在未来48小时内避免参加大型集会。”<br><br>　　无论站在美国盟友还是对手的角度，不得不佩服美国获取情报的能力。<br><br>　　当然，正如本人（汉唐智库，徐吉军）2019年撰文指出的，恐怖组织伊斯兰国（IS），就是美国一手打造出来的怪物，作用就是替美国搅乱中东。美国利用伊斯兰国攻打叙利亚，美军以打击伊斯兰国的名义随后跟进占领叙利亚，这就是一手完美的驱虎吞狼之计。<br><br>　　2015年，俄罗斯应叙利亚政府邀请出兵帮助打击反政府武装和伊斯兰国恐怖组织，在经历了数年的鏖战之后，伊斯兰国宣告覆灭。<br><br>　　2019年10月27日，美国总统特朗普宣布，伊斯兰国组织头目巴格达迪在美军突袭行动中引爆自杀炸弹身亡。<br><br>　　这是美国看伊斯兰国大势已去，就出手摘了“反恐”的桃子。<br><br>　　重要的一个问题在于，我们很少看到伊斯兰国对付美国和以色列！这才是最大的疑点。<br><br>　　因为伊斯兰国本来就与美国和以色列有着千丝万缕的联系。<br><br>　　2014年6月29日，巴格达迪宣布伊斯兰国正式成立，以建立包括中东、西亚、北非和部分欧洲国家疆土的哈里发帝国为目标，迅速扩张，在伊拉克、叙利亚等地展开了令正常人类绝对无法容忍的恐怖主义行径，迅速成为全世界破坏力最强、最残忍、最危险、最富有的恐怖组织。<br><br>　　2015年，伊斯兰国在伊拉克攻城掠地。当时美国情报局的一份报告被曝光，显示美军乐见伊斯兰国崛起。美国希望通过扶植反对派，来达到分裂叙利亚的目的。<br><br>　　2015年7月，俄罗斯国防部副部长安东诺夫说，伊斯兰国组织是在西方国家及其盟友们提供资金和军事援助的情况下组建而成的，目的是推翻叙利亚阿萨德当局。<br><br>　　2017年俄罗斯曾发布无人机照片，指认美军在为伊斯兰国提供掩护，帮其逃避打击。<br><br>　　2019年10月26日，美军对伊斯兰国首领巴格达迪实施斩首行动，成功击毙巴格达迪。<br><br>　　巴格达迪自称出生于伊拉克萨迈拉，但实际上他的真实名字叫以理特·西蒙，其父母都是犹太人。<br><br>　　以色列摩萨德将巴格达迪培养为优秀特工，在阿拉伯国家从事间谍活动。为了伪装成正宗的伊斯兰教徒和阿拉伯人，以色列为他伪造了在伊拉克读书生活的经历。<br><br>　　为了打入阿拉伯极端组织内部，巴格达迪于2004年被美军关进在伊拉克的监狱。<br><br>　　在狱中，巴格达迪结识了基地组织的多位重要人物。2004年12月，巴格达迪被美军释放，很快就与包括基地组织在内的多个极端组织建立联系。<br><br>　　2006年初，巴格达迪加入基地组织伊拉克分支。<br><br>　　2006年10月，基地组织伊拉克分支头领马斯里宣布将该组织更名为伊拉克伊斯兰国。<br><br>　　2010年4月，马斯里被美军击毙，巴格达迪成为“伊拉克伊斯兰国”新首领，并改名为伊拉克与沙姆伊斯兰国（ISIS）。<br><br>　　2011年本拉登被美国击毙，巴格达迪被极端组织冠以“新本-拉登”的称号。<br><br>　　2014年6月底，巴格达迪宣布成立伊斯兰国。<br><br>　　巴格达迪组建伊斯兰国的核心团队25人中有17人都在美军控制的伊拉克监狱中待过，时间节点就是从2004年至2011年期间。<br><br>　　由此可见，美国是利用美军控制的伊拉克监狱作为培养极端组织核心领导者的特训基地。<br><br>　　观察基地组织领导成员被击杀的时间节点，以及本拉登被击杀的时间点，会发现非常完美的配合了巴格达迪的崛起历程。<br><br>　　正是美国击毙了本拉登之后，巴格达迪得以崛起。<br><br>　　本拉登作为美国特训营培养出来的精英战士，无论生存过程还是死亡本身，都为美国利益奉献了一切价值。<br><br>　　巴格达迪和他的前辈本拉登、希特勒一样，都完成了活着的历史任务，最后以死亡为主子奉献出最后一滴剩余价值！<br><br>　　三、普京的惊人之语！<br><br>　　恐怖袭击是人类的公敌！<br><br>　　普京近年来对反恐问题多次表态，并常有惊人之语。<br><br>　　1999年，普京说：“我们将到处追捕恐怖分子，从一个机场追到另一个机场，如果在厕所追到了，就把他们淹死在马桶里。”<br><br>　　2005年，普京访问荷兰时说：“我们面对的是极其残暴的人，是披着人皮的野兽。”普京同时表示，对恐怖分子哪怕表现出一分钟的软弱，损失都会加倍。<br><br>　　2010年3月，俄罗斯北高加索地区达吉斯坦共和国基兹利亚尔市发生连环炸弹袭击事件。莫斯科地铁站曾遭到两起自杀式爆炸袭击。针对系列恐袭，普京说：“我们知道他们（发起爆炸袭击者）躲在低处。对安全部队而言，把他们从下水道底部掏出来、晒在光天化日之下，关乎荣誉……这件事会实现。”<br><br>　　2015年11月17日，俄罗斯联邦安全局证实，俄客机坠毁埃及西奈半岛的原因系遭遇炸弹爆炸袭击。<br><br>　　普京说：“无论他们（恐怖分子）藏身何处，我们都会追捕他们，不放过世界的任何一个角落，让他们受到惩罚”。<br><br>　　最能体现普京反恐态度的是莫斯科歌剧院胁持事件。<br><br>　　2002年10月23日逾40名车臣共和国绑匪闯入莫斯科轴承厂文化宫大楼剧院，胁持逾850名人质，要求俄罗斯军队撤出车臣共和国。10月27日，俄罗斯联邦军警及阿尔法小组以芬太尼麻醉表演厅内所有人后强攻进入，击毙39名恐怖分子，其余逃离或被擒获。多数人质获救，但是至少129名人质因为吸入芬太尼而产生的不良反应而死亡。<br><br>　　从此，全世界都知道俄罗斯不会向恐怖主义妥协。<br><br>　　正因如此，这次音乐厅袭击事件，几名枪手明显做好了同归于尽的准备，堪称死士！<br><br>　　四、国战开始！<br><br>　　必须指出，音乐厅恐怖袭击事件令人同情！<br><br>　　但对于俄罗斯来说，当前最重要的任务依然是赢得俄乌战争！<br><br>　　3月22日，在媒体专访中，俄总统新闻秘书佩斯科夫表态称，在西方积极介入俄乌冲突的背景下，特别军事行动已经在事实上变成“战争”。<br><br>　　2022年，俄乌战争爆发以来，俄罗斯一直坚持说是“特别军事行动”，但目前包括总统普京在内的俄方官员已开始逐渐使用“战争”一词来描述俄乌冲突。<br><br>　　这意味着战争规模的升级，3月份以来，俄罗斯开始对乌克兰全境目标进行打击，这意味着国战的开始。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 11:25:15 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[牛弹琴：莫斯科郊外的晚上，这一夜格外血腥]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286189-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402640">　　明天和意外，你永远不知道，究竟是哪一个先来。<br><br>　　莫斯科郊外的晚上，这一夜格外血腥。一场数年来未曾见过的恐怖袭击，已夺去了数十个俄罗斯人的生命，其中不少还是孩子。<br><br>　　悲剧，发生在3月22日莫斯科郊外的一个音乐厅。<br><br>　　音乐厅很大，据说可容纳6000多人，当时俄罗斯著名摇滚乐队“野餐”（Picnic）正在表演。<br><br>　　社交媒体上的视频显示，多个穿迷彩服的枪手，突然闯进音乐厅，他们逢人就开枪，人们在尖叫，但枪手在扫射，进入音乐厅前，许多人已倒在枪下……<br><br>　　枪手随后闯入音乐厅，一场重大悲剧发生。<br><br>　　伤亡极其惨烈，视频中，很多人不得不趴在地上躲避枪弹。俄联邦安全局初步统计，事件造成40多人死亡、100多人受伤。<br><br>　　枪手还投掷了手榴弹或燃烧弹，引发重大火灾。看视频，整个音乐厅，随后被一片大火吞噬。<br><br>　　莫斯科郊外的这个晚上，让整个俄罗斯震惊。<br><br>　　莫斯科市长索比亚宁哀悼，这是“巨大的悲剧”。<br><br>　　莫斯科的机场、铁路等重要设施，随后全面加强安保。这个周末，莫斯科所有大型群众活动都被取消，剧院和博物馆都关门。<br><br>　　谁干的？<br><br>　　一些俄罗斯人瞄准了乌克兰。<br><br>　　毕竟，俄乌冲突已进入第三年，双方都杀红了眼。<br><br>　　俄罗斯前总统梅德韦杰夫警告，如果乌克兰被证实参与了这起恐怖袭击，那么所有涉案人员 “必须被追踪并毫不留情地杀死，包括犯下这种暴行的国家官员”。<br><br>　　但乌克兰第一时间否认。<br><br>　　乌克兰总统顾问波多利亚克表态，这是一起恐怖袭击，乌克兰与此“绝无任何关联”，“这场战争中的一切只会在战场上决定”！<br><br>　　美国也立刻表态哀悼，宣称白宫“与这场可怕袭击的受害者同在”。<br><br>　　白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比表示，他还不能谈论所有细节，但“这些图像太可怕了”，“现阶段没有迹象表明，乌克兰或乌克兰人与此有关”。<br><br>　　外界注意到，就在本月早些时候，美国驻莫斯科大使馆发布警告，呼吁美国公民避免前往莫斯科人多的场所，因为收到报告有极端分子计划发动袭击。<br><br>　　如果不是乌克兰，那又是谁干的？<br><br>　　按照外媒报道，国际恐怖组织“伊斯兰国”发布声明，宣称对此事件负责。<br><br>　　在一份声明说，“伊斯兰国”宣称，他们的这次行动，“造成数百人死亡和受伤，并且，他们（枪手）安全撤退到基地之前，对这个地方造成了巨大破坏。”<br><br>　　但我也看到，美联社等外媒也表态，这个声明还无法核实。<br><br>　　联合国安理会也立刻发表声明，谴责这是一起“令人发指和懦弱的恐怖袭击”。<br><br>　　最后，怎么看？<br><br>　　第一，这是精心策划的袭击。<br><br>　　毫无疑问，不管恐怖分子来自何方，肯定进行了精心的策划。他们没有选择市中心，而是选择莫斯科郊区；而且，他们还选择了周末的一个音乐会。<br><br>　　就是选择了莫斯科安保最薄弱的环节，然后发动致命的攻击。<br><br>　　第二，莫斯科安保有重大漏洞。<br><br>　　一场战争还在进行中，多个恐怖组织蠢蠢欲动。这样的大背景下，恐怖分子还能堂而皇之冲进音乐厅，然后不慌不忙，开枪扫射。<br><br>　　我不知道，我们应该佩服俄罗斯人的大胆，还是感叹俄罗斯人的颟顸。这样的安保，无疑存在严重的隐患，造成的是极其惨烈的后果。<br><br>　　第三，这更是对普京的沉重一击。<br><br>　　别忘了，普京刚刚再次当选俄罗斯总统，然后，莫斯科郊外就发生重大恐怖袭击。<br><br>　　毫无疑问，这就是冲着普京来的。<br><br>　　这不由让人想起20多年前的悲剧。当时普京刚上台，俄军正铁腕镇压车臣叛乱，恐怖分子频繁对莫斯科等城市发动袭击。<br><br>　　2002年10月，莫斯科一剧院遭遇恐怖袭击，800多人质被扣，两天后，俄罗斯特种部队冲进剧场营救，他们还释放了麻醉气体，129名人质和41名车臣武装分子死亡。<br><br>　　2004年9月，约30名车臣武装分子占领了俄南部别斯兰的一所学校，劫持了上千名人质。在随后的对峙中，超过330人被杀，其中有一半是儿童。这也是几十年来俄罗斯最惨烈的一次恐怖袭击。<br><br>　　也是在那个时候，对于恐怖分子，年轻气盛的普京这样说：“原谅他们是上帝的事，我们的任务就是送他们去见上帝，在机场抓住就在机场击毙，在厕所抓住就把他淹死在马桶里！”<br><br>　　普京赢得了车臣战争的胜利。20年过去了，普京还是原来的普京，俄乌冲突正在惨烈进行，恐怖袭击又重创了莫斯科。<br><br>　　莫斯科郊外的这个晚上，格外的悲怆。<br><br>　　莫斯科不相信眼泪，接下来，就是普京的复仇了……<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 11:23:23 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[后沙：盎撒人给了欧洲狠狠一刀！英俄达成80亿英镑石油协议]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286182-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402633">　　就在法国总统马克放狠话要出兵乌克兰的时候，盎撒人在欧洲背后狠狠地来了一刀。<br><br>　　3月18日据外媒消息，英国和俄罗斯达成了价值80亿英镑的能源协议！<br><br>　　配图是法国能源巨头道达尔公司的标志，讽刺法国企业不敢采购俄罗斯能源，结果被英国佬插刀。<br><br>　　4天过去了，伦敦和莫斯科方面都没有证实这条令人震惊的消息，但也都没有否认。<br><br>　　很多欧洲网友非常愤慨，扒了不少英国卖友求荣的黑历史。<br><br>　　按“常理”来说，英国是最不应该与俄罗斯交易的国家，因为它是最支持乌克兰对抗俄罗斯的欧洲国家。<br><br>　　但所谓“常理”无非是西方舆论灌输给欧洲老百姓的认知--要不惜一切代价支持乌克兰。<br><br>　　对英国而言，真正的常理是：没有永远的朋友，只有永远的利益。<br><br>　　这句话，帕默斯顿说过，丘吉尔也说过。<br><br>　　网上一些乌粉不敢相信，也不愿相信，还说俄罗斯被切断了金融收付渠道，英俄怎么交易？<br><br>　　这对盎格鲁-撒克逊人来说是个事？它能切断，当然也能“接通”。况且英镑不受美元、欧元支付体系影响，谁跟钱有仇啊？<br><br>　　俄罗斯把天然气，石油卖到英国，一来可以赚钱，二来可以减轻被制裁的压力，何乐而不为？这就是利益，双方可以不谈感情只谈钱。<br><br>　　英俄将都是赢家，那么谁是输家？不是美国，也不是中国，而是欧洲。<br><br>　　盎格鲁-撒克逊集团对欧洲的打击可不只是这一拳，而是一套组合拳。<br><br>　　前天，英国《金融时报》发文：《美国敦促乌克兰停止袭击俄罗斯炼油厂》<br><br>　　美国警告基辅如果继续这样做会推高国际油价并引发俄罗斯报复。<br><br>　　华盛顿一再警告乌克兰国家安全局以及军事情报局停止使用无人机袭击俄罗斯炼油厂。<br><br>　　今年，油价上涨了约15%，这是拜登在其连任之路上不愿意看到的。<br><br>　　拜登也不希望俄罗斯因此报复性地切断CPC输油管道（经哈萨克斯坦的里海管道联盟，俄罗斯持股31％、哈萨克斯坦持股20.75％、剩余股份由雪佛龙、埃克森美孚等西方石油公司持有），因为这会损害美国石油财团的利益。<br><br>　　《金融时报》引用白宫官员的话爆这个料，就是在公开警告乌克兰不得损害美国利益。<br><br>　　泽连斯基办公室目前拒绝回应此事。<br><br>　　搞笑的是，乌粉昨天还在忙着庆祝乌军袭击了俄罗斯炼油厂。<br><br>　　劝乌粉别入戏太深，要跟上形势，别忘了乌克兰是在为谁而战？<br><br>　　愚蠢的欧洲<br><br>　　2022-2023年，天然气和石油二道贩子们赚了多少钱？<br><br>　　比如印度，用卢比跟俄罗斯结算石油交易，然后换个产地标签就倒卖给欧洲，要收欧元，发了笔小财。<br><br>　　中国则是直接将从美国进口的液化天然气送往欧洲，帮欧洲缓解能源危机，钱不钱的不重要，主要是佛心来的。<br><br>　　而拥有天然气出口国更是大发其财。<br><br>　　这是2022年天然气生产国出口欧洲的额外收益统计数据（前六位）：<br><br>　　???? 美国 –530亿欧元<br><br>　　????英国—270亿欧元<br><br>　　????挪威—240亿欧元<br><br>　　????阿尔及利亚—210亿欧元<br><br>　　???? 俄罗斯 – 140亿欧元<br><br>　　????卡塔尔—140亿欧元<br><br>　　……<br><br>　　美英分别排在第一位和第二位，盎撒兄弟大发其财是偶然的吗？<br><br>　　谁是大冤种？就是欧盟。<br><br>　　它因为制裁俄罗斯而多付了至少1850亿欧元的天然气费用。<br><br>　　不仅仅是天然气和石油，据昨天《华盛顿邮报》报道：乌克兰战争开始两年后，俄罗斯的钛不断地在流向西方。<br><br>　　主要采购方仍然是美国和英国，还有个法国。<br><br>　　盎撒人这套操作，有够缺德。<br><br>　　不过，与其说盎撒人坑了欧洲，倒不如说欧洲是自己给自己挖的坑。<br><br>　　就蹦床运动员这帮人的智商和水平来领导德国这样一个工业大国，真是德国人前世修来的福。<br><br>　　现在欧洲最痛苦的是，它们还不能公开指责英国和美国，否则，就等于承认自己是个白痴。<br><br>　　这比被人坑了还难受，很多被传销组织骗了钱的人不也是这样吗？<br><br>　　就凭蹦床运动员这些人跟盎撒人玩脑子，欧洲不用三五年就得被玩死。<br><br>　　以前是谁代表欧洲跟盎撒人和俄国人斗法？默克尔。<br><br>　　默克尔在位时，德俄关系谈不上多密切，但至少可以做到各取所需。<br><br>　　她临走前，完成了“北溪2”天然气管道，并作为政治遗产留给了德国人。<br><br>　　廉价而充足的天然气，是德国发展工业的必备条件，这个道理很复杂吗？<br><br>　　“这里有两根天然气管道，哪根是高尚的，哪根是龌龊的？”<br><br>　　但贝尔伯克上来就宣布停止启动“北溪2”天然气管道，朔尔茨作为总理也不敢吱声，那时，还没有俄乌冲突。<br><br>　　原来天然气也能分“民主”和“不民主”。<br><br>　　就这样，耗费巨资，历经数年修建的“北溪2”连一个屁量的天然气都没有输送，就被废了。2022年9月被炸，好心人帮助德国彻底解脱了。<br><br>　　而欧洲在自身遭受重大损失时，整天就知道“价值观、价值观、价值观”，要不就是“制裁、制裁、制裁……”<br><br>　　默克尔还有一项成果也被它们毁了，就是《中欧投资协议》<br><br>　　2020年12月30日晚，中欧共同宣布如期完成《中欧投资协定》谈判。<br><br>　　德国就是该协定最主要的欧洲方面推动者，因为开拓中国市场同样是德国工业发展的必备条件。<br><br>　　但默克尔离任后，《中欧投资协定》就卡在了欧洲议会，直到今天。<br><br>　　所以说，无论今天欧洲被英美坑得多惨，都不值得同情，正所谓“自作孽，不可活。”<br><br>　　英国是怎样一种政治传统？看过《是！首相》、《是！大臣》的朋友应当都能了解一二。<br><br>　　如果俄乌军事冲突延续下去，符合英国利益，那么，英国就会全力“帮助”乌克兰打到最后一个乌克兰人。<br><br>　　如果与俄罗斯进行能源交易，符合英国利益，那么，英国会毫不犹豫地与俄罗斯谈交易。<br><br>　　无论欧盟对俄罗斯实施了多少制裁措施，但这跟英国有何关系？英国又不是欧盟成员国。<br><br>　　同样道理，美国也不受欧盟制裁措施的任何约束。<br><br>　　也就是说，美英可以独立行动，而欧盟则是自己挖坑埋自己。<br><br>　　就算欧洲再天真，现在难道不是应当赶紧修复北溪管道吗？不然，今年冬天你得向英国买高价天然气，而这仍然是来自俄罗斯的天然气。<br><br>　　但欧盟不敢，德国也不敢，它们怕冯德莱恩拿“价值观”大棒敲打它们，怕泽连斯基骂街。<br><br>　　德国是什么身份：欧盟双核之一、欧洲经济领头羊、G7成员国、北约成员国、全球第4大经济体。<br><br>　　它完全可以利用“北溪”作为杠杆，让欧洲问题由欧洲人自己解决。<br><br>　　但德国三党联合政府上台后，却被乌克兰牵着鼻子走，而乌克兰是美国的傀儡。<br><br>　　德国政府到底做成了什么事？<br><br>　　也不能说一事无成，毕竟，今年大麻在德国实现了合法化。<br><br>　　如果德国失去了充足而廉价的能源供应，失去了全球最大的消费市场，德国工业也就完蛋了；德国工业完蛋，经济也会完蛋；德国一垮，欧盟也就散伙了；欧盟散伙了，欧元还能存在吗？<br><br>　　盎撒人对德国实施的就是“去工业化”阴谋，毁掉欧元。而这个阴谋要想得逞，没有内鬼配合是不可能完成的。<br><br>　　最惨的当然是乌克兰，盎撒人与俄罗斯的交易，每一个英镑不就是射在乌克兰身上的一颗子弹吗？<br><br>　　如果它们真爱乌克兰，又怎么能利用俄乌冲突大赚天然气的钱呢？<br><br>　　乌克兰最后价值就是被当成交易筹码，在五大善人见证下，俄乌达成一份“和平协议”或“停战协议”。<br><br>　　大家签完字后，美国和俄罗斯各自宣布胜利。<br><br>　　而欧洲呢？不是被绿党这帮人搞到毁灭，就是激发出极右翼上台执政，甚至是法西斯势力在中东欧卷土重来。<br><br>　　也许欧洲列强殖民掠夺来的财富还有不少，但再富有的家底也经不起这些败家子们折腾。<br><br>　　欧洲还以为自己坐在餐桌上吗？在盎撒人眼中，欧洲就该在菜单上。<br><br>　　盎撒人现在的手段在告诉世人：坐餐桌的人越少，吃到的就越多。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 19:48:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[叶立华：他们说我们是邪恶轴心]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286181-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402632">　　请看一下美印太司令部司令，阿奎利诺的发言讲话吧。<br><br>　　这位司令，是美国堂堂印太司令，在美国的众议院发表了一番话，宣称中、俄、伊朗、朝鲜是“邪恶轴心”。<br><br>　　2018年5月，美国“太平洋司令部”更名“印太司令部”，这位阿奎利诺，就是这个司令部的一把手。<br><br>　　美军的上级国家安全委员会，是美国的国家机构。在美军编制序列中，第一位是总统，第二位是国防部长，第三位是参联会主席，紧接着就是各大联合作战司。<br><br>　　美军总共有11个联合作战司，分别是六个负责全球地域常规作战司，五个空天电网特和战略支援司，这些联合作战司，直属于国防部，可以不经各军兵种总部的意见，直接指挥所属部队作战。<br><br>　　参谋长联席会议的各位参与者，和军兵种司令部，只是位高，但权不重，类似人大副主任和政协副主席，真正有话语权的，是各位作战司的司令。<br><br>　　这其中，印太司令部的阿奎利诺，是权力最大的一个，他下属兵力高达37.5万人。<br><br>　　太平洋舰队拥有13万兵员，5个航母战斗群，200艘舰船，1100架飞机。五分之一的美军归他直接指挥。<br><br>　　他就是美国武装力量第四实力顺位的人。这位直接指挥着直面我人民解放军的部分美军的司令，美军代表中能排进前四的人物，现在竟然公开宣称中、俄、伊朗、朝鲜正在回到“邪恶轴心”。<br><br>　　瓜达尔港出了点事情，美国又在炒作藏南，虽然他们的反击来的有点迟，在我们进驻斯里兰卡和马尔代夫，开始双面打印后，才进行反击，但是，他们确实是打了反手。<br><br>　　在以前的时候，我们还可以说美国人只是来恶心我们，并没有公开声明敌对。<br><br>　　在不到半个月前，美国众议院院长开始用敌人称呼我们，我们都知道，个别帝国主义者把我们中国当敌人，这早就不是秘密，只是缺少一个敌对宣言。<br><br>　　现在，美军的实力派将领，去众议院给中国贴“邪恶轴心”的标签去了。他不怕这个表态对于中美两军的相互认知，有什么影响，他的想法是越坏越好。<br><br>　　美国曾经把伊拉克，也就是当时的萨达姆政府列为过邪恶轴心，接下来的情况，大家都清楚。利比亚和叙利亚也当过边缘邪恶轴心，现在的情况，大家也都看的到。<br><br>　　说邪恶轴心，是没有办法洗的。阿奎利诺的态度，是没有办法曲解的。他们就是要把中国当作敌人，他们就是想消灭中国。<br><br>　　这位高级将领，展示的是美军实权派对待中国的真实态度与立场，那就是在认识上，把中国当敌人，在行动上，想要消灭中国，起码要搞乱中国。<br><br>　　现在美军实权派，已经不再遮遮掩掩，话说的很开，事情做的光明正大，就是要昭告天下，美军想动。<br><br>　　如果我们还一味的根据美国一部分人的表态，根据美国鸽派比如美联储的表态来和美国相处，那一定会犯错误，会吃苦头。现在还抱着美国可以谈妥的态度，是政治幼稚的表现，是极为不负责任的表现。<br><br>　　我们的决策者是清醒的，但是，我们的社会上，尤其是集中在功成名就的人群，也就是所谓的社会精英人群中，这样幼稚的政治幻想，普遍存在。甚至不乏有人对美国根本没有了解，而是照着自己幻想中的完美国度，去看待美国的一切。<br><br>　　这些人对中国发展的制度、道路、理论，对中国的文化，毫无一点自信，不理解中国的理论，不认同中国的文化，不支持中国走的道路，更有甚者，反对中国的制度。<br><br>　　他们对于美国的反华实情，没有一点了解，反而带着幼稚的幻想，认为美国一切都是好的，天天散播负面情绪，动不动就是中国要完，最极端的人已经成了反思的高手。具体表现就是，中国搞成这个样子，我们要反思，中美关系搞得不好，我们要反思。<br><br>　　这里不仅有对美国的反思，甚至还有德国，比如德国的下水道，德国人和中国人都不知道，只有公知知道。这些人受到公知的毒害较深。已经变成了西方的精神被殖民者，中国的反思怪。<br><br>　　我们不能说这些人和周佛海或者是汪精卫一样，就是要当汉奸。这些人坏的心思没有多少，他们也盼着中美关系好，他们更盼着中国好，只不过是他们的精神世界有一些幼稚，他们的见识客观有一些短浅，他们对于真实的美国，知之甚少。<br><br>　　他们并不了解美国的政治，不了解美国的经济，不关心美国的群众，也不在乎美国的流浪汉和黑人，他们眼中的美国，其实是他们自己的幻想，是一个全球精英可以去任意享受医疗教育还有科技进步的福利的天堂。<br><br>　　这些东西，不要说中国人没有，就是绝大多数美国人都没有，甚至美国总统奥巴马都没有，都需要读书贷款工作还贷。真实的美国是复杂的美国，是富人的美国，是金牌讲师视频中满大街流浪汉的美国，是甜甜圈文章中暴力和羞辱，高昂医疗费用和耻辱工作并存的美国，是反华情绪严重的美国，是美国政客和美军高级将领，都讨厌中国，仅仅是因为中国人是黄种人的种族主义的美国。<br><br>　　立华我并不赞成全盘否定美国，美国的历史上，确实为全人类做过好事，比如二战抗击日本，这样的贡献不容否定。但是立华我认为，我们需要尽可能理性、客观的看待美国的功过，看待美国的好坏。<br><br>　　而不能站在美帝国主义者的角度，天天在精神上跪着站不起来，不仅帮助不了中国发展，还尽出来添乱。拿着公知的一套当真理，奉为圭臬，对着中国的复杂国情，忽略中国的历史情况，直接站出来指指点点。<br><br>　　指点可以，指指点点，不行。<br><br>　　我们是中国人，这是我们决定不了的。不会因为多么虔诚的热爱中国，就会在美国印太司令部司令的眼里，成为美国人。<br><br>　　十九世纪，华工去了美国，被各种排挤，在那样对黑人还有隔离的年代，司徒美堂奋臂而起，给华人打出了一片天。<br><br>　　妥协退让，从来求不得生存。上世纪六十年代，美国的种族隔离政策还在搞，美国没有那么好。是马丁领导的奋不顾身的运动，终于才让黑人稍微没有那么艰难。美国人不是想象中的文明人，一个国家的民族性，也不可能在六十年里就发生翻天覆地的变化。<br><br>　　所以，我们要热爱祖国。因为我们别无选择，我们是黄种人。不论我们的国家怎样，就算是在满清的年代，仁人志士都奋不顾身，前赴后继，要去救国，何况是今天？<br><br>　　中国可以有缺点，在救亡图存的年代，先辈尚且奋不顾身，在如今的大变局中，我们当然更要坚定的选择祖国。<br><br>　　俄罗斯富豪的例子，已经在前面。同为白种人，尚且要亡国灭种，就算是犹太人，只要有俄国文化的种子，一样要被赶尽杀绝。何况是我们？<br><br>　　我们别无其他，只有祖国。<br><br>　　我们别无选择，只有战胜。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 19:47:57 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[史客郎：三环绝杀！美国深陷死局，这次谁也救不了它]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286178-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402629">　　今天这篇，是写给思辨能力强的人看的。<br><br>　　先从这里说起：跷跷板，有种特别的玩法，不知道大家试过没有？<br><br>　　一上一下那种，实在是太平常了！<br><br>　　真正刺激的，其实是这种：玩跷跷板的两边，都努力，尽量让自己停在空中，哪两个人撑着的时间最长，他们就算赢！<br><br>　　但这种游戏玩起来，挺难的！<br><br>　　因为很难维持！<br><br>　　现在有个国家，就非常想维持，想要让好几个跷跷板，尽可能地，停在空中！<br><br>　　美国！<br><br>　　因为只要某个跷跷板的一头落地，帝国霸权就输掉了！<br><br>　　是那些跷跷板呢？<br><br>　　让我们先来看最近的消息，看看有哪些跷跷板，会让美国紧张得不得了。<br><br>　　第一件事是：这几天，美国国务卿布林肯又风尘仆仆地，在中东各国来回穿梭，这是自从去年10月7日，哈马斯突袭以色列之后的的第六次了！<br><br>　　他到处跑来跑去，还这么多次，其实就一个目的！<br><br>　　就是告诉一堆中东国家：就算加沙那边，发生再残酷的事，你们可千万不能激动！<br><br>　　但这事，是美国让他们不激动，人家就会不激动的吗？<br><br>　　显然不可能啊！<br><br>　　因为巴勒斯坦人也是阿拉伯人啊，布林肯四处穿梭的这些国家，和他们是同族！<br><br>　　以色列人在加沙动作，实在太大，简直是血肉横飞，还要再加上四处饿殍啊！<br><br>　　这些国家民间，早就舆论沸腾，成了一口高压锅！<br><br>　　怎么可能坐视呢？<br><br>　　所以布林肯所到之处，人家其实不怎么给他好脸色看：像前段时间，他好不容易，深夜跑到沙特，本来想人一到，就会见沙特王储，结果是没有！<br><br>　　他苦等好几个小时，王储才到！<br><br>　　这时已经是第二天早上！<br><br>　　等于苦熬了一整夜！<br><br>　　这第六次，布林肯也和之前差不多，到处简直是求爹爹告爷爷：你们可千万不能激动啊！<br><br>　　布林肯和埃及总统塞西会面，注意两人的坐位安排，现在全世界对美国人，那是越来越不客气了。<br><br>　　然后他答应了一大堆事：<br><br>　　加沙地带停火，我们同意！<br><br>　　人道主义援助进去，同意！<br><br>　　不让加沙人被赶走，同意！<br><br>　　但美国人答应的这些事，得以色列人也同意，这才行啊！<br><br>　　以色列人同意吗？<br><br>　　根本不同意！<br><br>　　这里又得说到第二件事：当地时间3月19号，当着众多议员的面，以色列以色列总理内塔尼亚胡在议会说，他已经明确告诉拜登，以色列一定会打进拉法！<br><br>　　啥意思？<br><br>　　就是：布林肯跑来跑去，到处满口答应的，统统不算数！<br><br>　　这段时间，以色列人和民主党那边，不断地相互吵架，已经差不多到公开翻脸的程度了！<br><br>　　先是当地时间3月14号，民主党大佬、美国参议院多数党领袖舒默，在参议院发表了45分钟演讲，公开要内塔尼亚胡下台，以色列换政府。<br><br>　　以色列人立即回嘴大骂：我们以色列，可不是拉丁美洲那些“香蕉共和国”，你美国想换我们的政府，就能换！<br><br>　　毫不客气，直接揭美国人的伤疤！<br><br>　　拜登一看：哎哟，你可以啊，难道不知道舒默这演讲，是我让他讲的吗？<br><br>　　这事得挑明了！<br><br>　　他在第二天，就自己跳出来，公开讲：舒默这场演讲，讲得非常好！<br><br>　　以色列人一听，立即就怒了：我们以色列，可从来是美国的爸爸啊！<br><br>　　你居然敢这么不孝，是可忍孰不可忍！<br><br>　　得给点color你看看！<br><br>　　什么事呢？<br><br>　　反手就做了两件：<br><br>　　一是美以公共事务委员会立即出手，给拜登他们这帮人，来个迎头痛击！<br><br>　　顺便说一下：这个组织的简写是AIPAC，封Tiktok，它就是幕后主谋。<br><br>　　这两天，它支持的19个民主党候选人，在初选中全部获胜；拜登他们辛辛苦苦培养的那些后辈们，统统被搞下去了！<br><br>　　暂时没法搞你，但可以先搞你的徒子徒孙！<br><br>　　拜登心头，肯定痛苦得一批！<br><br>　　二是他们敲山震虎，对拜登的老乡，也暗中下手了！<br><br>　　拜登的老乡是谁呢？<br><br>　　利奥·瓦拉德卡！<br><br>　　爱尔兰总理！<br><br>　　拜登是爱尔兰移民的后代，对这“祖国”，他感情还挺深的。<br><br>　　在传说中，爱尔兰的守护者是圣帕特里克，每年3月17号，就是圣帕特里克节，算爱尔兰的国庆节。今年拜登专门把爱尔兰总理找美国去，和他一起过这个节。<br><br>　　老乡见老乡，当然两眼泪汪汪，拜登和瓦拉德卡两人，相见甚欢！瓦拉德卡还讲了这么一句：爱尔兰人民，对加沙人民的遭遇，现在可是感到非常不安啊！<br><br>　　然后他人刚回去，就莫名其妙地，突然宣布辞职！<br><br>　　幕后啥原因，不知道！<br><br>　　普遍认为是：一是和他那一嘴有关；二是他是拜登老乡！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　以色列人不光从语言，同时还从行动，让美国人看到它的厉害！<br><br>　　美国人当然勃然大怒！<br><br>　　3月18号，拜登亲自出马，和内塔尼亚胡通了电话，在电话里，拜登就直接告诉内塔尼亚胡：进攻拉法，你休想！我们不支持！<br><br>　　他的国家安全事务助理沙利文，也跳出来帮腔：以色列人想要进攻拉法，是错误的，可以有“别的选项”！<br><br>　　以色列人啥反应呢？<br><br>　　内塔尼亚胡直接在电话里说“不”，第二天公开在议会发表演讲，还把这事公开说出来了！<br><br>　　那挑头出来，要内塔尼亚胡下台，要以色列换政府的舒默，现在怎么样呢？<br><br>　　现在被一堆以色列控制的媒体，骂成狗臭头，说他是“反犹主义者”！<br><br>　　然后舒默大怒：我可是犹太人啊，怎么成“反犹主义者”呢？<br><br>　　结果再次被骂：反犹不分种族！<br><br>　　然后在今天，出现了搞笑的事：在中东各国又转一圈，要大家千万别激动的布林肯，又跑到以色列，说要和内塔尼亚胡谈谈，劝他打消进攻拉法的计划，因为有“别的选项”。<br><br>　　为什么说这件事搞笑呢？<br><br>　　你老板的话，我都没听！<br><br>　　我会听你？<br><br>　　难道因为你也是犹太人？<br><br>　　那对不起，先看看舒默！<br><br>　　说到这里，很多人应该能看出第一个要平衡跷跷板来了：中东一堆阿拉伯国家和以色列，美国人不能让任何一方落地！<br><br>　　为啥呢？<br><br>　　以色列人要是不听美国人的话，在拉法搞得太过火，弄得尸横遍野，结果会怎么样？<br><br>　　这些阿拉伯国家的内部，压力将会大得不得了：我们的兄弟，都被人欺负成这样了，但你们这些在台上的，居然一动不动，啥事不干！<br><br>　　不少阿拉伯国家的领导人，肯定会想到一个人！<br><br>　　萨达特！<br><br>　　埃及前总统！<br><br>　　他在位时，埃及其实经济发展得不错，老百姓生活水平有不小的提高。<br><br>　　但萨达特遭遇到什么呢？<br><br>　　阅兵时被公开刺杀！<br><br>　　现在还被骂“叛徒”！<br><br>　　就因为他在阿拉伯国家中，率先和以色列搞和解，达成戴维营协议！<br><br>　　所以以色列人如果真打拉法，有些阿拉伯国家，说不定会翻脸！<br><br>　　否则的话，它国内舆论压不住，高压锅有可能会被冲破！<br><br>　　但美国人能抛弃以色列，和阿拉伯人站在一起吗？<br><br>　　答案是：不可能！<br><br>　　美国有个战略学者，名字叫米尔斯海默，每次讲到美国和以色列的关系，就说这两家根本没法分割开来，简直就是“锤不离秤，秤不离锤”。<br><br>　　它只能和以色列站一起！<br><br>　　那我们看看这个跷跷板的一头，如果落下来，结果会怎么样：因为美国最终，肯定还是会选择站在以色列一边的，如果以色列进攻拉法，它和阿拉伯国家闹掰了，这些国家还会心甘情愿地，继续配合美国，搞石油美元吗？<br><br>　　可能性非常小！<br><br>　　肯定会分散化！<br><br>　　到时候，到时候，说不定石油人民币、石油卢布，甚至石油卢比什么的，都会冒出来！<br><br>　　金融霸权，将遭受重创！<br><br>　　但事情光这么简单吗？<br><br>　　不会！<br><br>　　因为还有一个跷跷板，和上面说的这个跷跷板有关联，在等着美国！<br><br>　　这里又得说到第三件事了：这段时间，消息终于传出来了，北约要在罗马尼亚的康斯坦察，开建全欧洲最大的军事基地！<br><br>　　计划投资近25亿欧元；<br><br>　　占地面积近3000公顷；<br><br>　　可容1万名北约士兵，还有他们的家属，在这基地生活！<br><br>　　不但有跑道、武器库、军用飞机机库等军事设施，还会建学校、幼儿园、商店以及医院！<br><br>　　啥概念呢？<br><br>　　经过这段时间，我们都知道：加沙的面积是300多平方公里。<br><br>　　以色列几十万大军，从去年10月底，到现在还没打下来。<br><br>　　这基地的面积，是加沙面积的约1/10！<br><br>　　它能起什么作用呢？<br><br>　　上图！<br><br>　　看到没？<br><br>　　它离乌克兰边境很近，只有约130公里！<br><br>　　这段时间，俄军在乌克兰，可是高歌猛进啊，乌军是内无粮草，外也只有一些北约雇佣兵，最多再加一些马克龙向乌克兰派兵的嘴炮声！<br><br>　　这种情况十分危险！<br><br>　　因为在历史上，很多次发生过这种事：前一天，在这种处境的军队，似乎还很正常，还在拼死抵抗，但在第二天，突然军心动摇，全线崩溃，战局从此没法再收拾！<br><br>　　所以这基地，是在为乌克兰万一真崩溃了，在做准备！<br><br>　　在这里，还可以再讲一个背景：其实在康斯坦察建基地，不是现在突然冒出来的想法，早在2005年，北约方面早就提出方案，甚至连怎么布局，早就都画好了图纸！<br><br>　　于是问题就来了：那为啥现在，北约才急急忙忙地，宣布突然开建呢？<br><br>　　这又是一个跷跷板！<br><br>　　事情得从去年8月说起，这事我之前也讲过：当时法国总统马克龙当着177名驻法使节的面，说了一番话，所有在场的人听了后，都觉得极其意外！<br><br>　　马克龙当时是这么说的：欧洲可能面临近百年来最弱的时刻，欧洲有被严重削弱的风险。<br><br>　　他为啥这么说呢？<br><br>　　背后其实是欧洲不少人满腔的怒火，而且是对着美国来的！<br><br>　　因为在历史上，欧洲确实从来没这么卑微过！<br><br>　　第二次世界大战结束，欧洲遍地废墟，1946年又遇到大寒潮，当时的情况够窘迫了吧？但当时的美国人，一边对欧洲人提供各种援助，从粮食到燃料，一边还照样是客客气气的。<br><br>　　冷战美苏对峙，够紧张了吧？<br><br>　　但1966年，苏联照样能从意大利，引进菲亚特124，改名叫拉达，成了当时苏联的国民汽车；甚至到1980年代，苏联还在和法国雷诺公司合作，准备引进它的汽车项目。<br><br>　　这是公开的大项目，至于其余的贸易，像买精密机床给苏联什么的，简直不要太多哦，也也就是日本人有点倒霉，美国人看它工业起来了，对美国有威胁，才说东芝公司卖高精度数控机床给苏联，这是帮苏联搞军工，然后把它整得很惨。<br><br>　　其实当时这算啥？<br><br>　　到处都在卖！<br><br>　　结果没想到，美国挑起俄乌战争后，一切都变了：<br><br>　　“北溪”管道被炸了，欧洲被迫买美国高价天然气，美国人还很不要脸地，涨了4倍价，卖给欧洲人！<br><br>　　因为看到战争逼近，而且因为历史传统的原因，对俄罗斯人，欧洲人是向来比较怕的，为了逃避战火，大批的欧洲资金，逃往美国，据说有1万多亿美元！<br><br>　　美国人还乘机拼命拉欧洲企业，让它们搬美国去，导致2023年整个欧洲经济险些零增长，好几个国家，比如说欧洲经济的“火车头”德国，还出现了0.3%的负增长。<br><br>　　结果美国人还不满意，天天指手画脚，说欧洲对乌克兰援助太少了，要加强援助，说欧洲你军费开支太少了，要加强军备，多买我美国的武器！<br><br>　　怎么说呢？<br><br>　　欧洲现在，越混越不成样子了：不但成了美国的小媳妇，处处受气，就这样美国人还不满意，还指手画脚地，要欧洲趴在地上，当美国的小狗！<br><br>　　俗话说：物极必反！<br><br>　　这段时间，马克龙突然跳起来，猛将美国一军：你不是说我们欧洲援助乌克兰不够吗？<br><br>　　行啊！<br><br>　　我现在宣布：我法国要派地面部队进乌克兰，和俄罗斯人直接交战！你美国跟不跟？<br><br>　　这美国人哪敢跟啊？<br><br>　　它的土地上，不要说落下一颗核弹，就算落下一颗炮弹，金融霸权都可能崩掉！<br><br>　　美国人肯定吓了一大跳，说不敢跟啊！<br><br>　　这事就倒过来了：你美国人连当面跟俄罗斯干，都不敢，凭什么对欧洲指手画脚？就凭你很会 tree new bee？<br><br>　　但这样就算了吗？<br><br>　　没有！<br><br>　　现在欧洲人还耍了更猛的一招：把欧洲的事务，和中东直接挂起钩来！<br><br>　　大致意思就是：你美国人要是连以色列人都管不住，就别丢脸显眼了。<br><br>　　像在今年2月19号，欧洲联盟26国外交部长就发表联合声明，公开敦促以色列不要对拉法发动地面进攻，“以免加剧当地本已严重的人道主义灾难”。<br><br>　　表面敦促的，是以色列。<br><br>　　板子打到的，却是美国！<br><br>　　之后欧洲人更是不断地，冷言冷语。<br><br>　　像欧盟委员会副主席兼“外长”，就公开讲：你美国人就别装了，加沙的战事有那么难平息吗？你美国只要不拼命给以色列武器，战事马上就停了！<br><br>　　这就让美国人尴尬了！<br><br>　　前面说过：以色列毕竟是美国的爸爸啊，如果它真要打拉法，美国人根本拦不住！<br><br>　　乌克兰战场，美国人同样没办法：整个北约生产的炮弹，只有俄罗斯的几分之一！<br><br>　　两边你美国都没办法，还这么傲慢地，对欧洲指手画脚，天天tree new bee，就太不像话了吧！<br><br>　　于是又一个跷跷板，就这么形成了：退出欧洲，那是绝对不可能的，它将是对美国霸权最沉重的一击；但进乌克兰，和俄罗斯人血拼，后果太严重，美国人又不敢。<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　就只能想办法，在欧洲多驻军，扩大军事基地，证明我美国对欧洲，至少还是有用的嘛！<br><br>　　于是问题就来了：美国哪来的那么多军队？<br><br>　　因为美国答应驻军的，可不光是康斯坦察一个地方，为了吸引芬兰、瑞典加入北约，它当时可也是满口承诺，说要在当地驻军的！<br><br>　　然后在这两个跷跷板之上，又一个大跷跷板形成了！<br><br>　　以色列人如果执意要打拉法，美国人不但肯定拦不住，事后还得给它擦屁股，美国和中东国家的关系，肯定会因此大大地恶化！<br><br>　　但中东这地方，它不能丢啊！<br><br>　　丢了石油美元就没了！<br><br>　　美元霸权就没了！<br><br>　　用什么办法，才能保住在中东的这些既得利益呢？<br><br>　　只有一个办法：往当地增兵！<br><br>　　压住当地人的怒火！<br><br>　　但欧洲人现在也不满意啊，觉得你美国啃我们都啃到骨头里，却在乌克兰，又这么没用，还牛逼哄哄地，对我们指手画脚。<br><br>　　前面说过：欧洲这地方，美国人是肯定不能退出的。<br><br>　　那怎么办呢？<br><br>　　也只有一个办法：在当地增兵！<br><br>　　多少得让欧洲人觉得：你肯当小媳妇，我肯付价钱的嘛！<br><br>　　所以这两个小跷跷板的结果就是：不管在中东，还是在欧洲，美国都只有增兵一招。<br><br>　　于是问题又来了：美国人可是早早地就说过，我们才是它最大的对手啊！<br><br>　　过去十几年，它可是不断地从全球抽兵，摆到我们周边来的呀！<br><br>　　你现在要在中东增兵，你又要在欧洲增兵，但你部队的总盘子肯定是有限的嘛，两处增了，那在我们周边的，肯定就会少了呀！<br><br>　　这个更大的跷跷板，岂不是又不平衡了？<br><br>　　而且你同时在玩三个高难度的跷跷板啊，任何一个落地，都会导致你霸权的终结！<br><br>　　到这里，就可以把之前的结论，重新再讲一遍了：美国现在，其实早就陷入了死局！<br><br>　　从东南亚的碧海银沙到北冰洋的皑皑雪原，从东海的微波细涛到地中海的点点帆影，从烟雨江南到黄沙遍地的中东沙漠，是命中注定，将会连为一体的！<br><br>　　但如果不是拜登上台后，先去拱火俄乌，像一举击垮俄罗斯，再掉头来对付我们；之后见乌克兰战场久战不下，拼成消耗战，又想在中东搞上一局，让以色列和沙特和解，两家一起对付伊朗，它好从中抽身，抽更多兵力来对付我们，结果因为它准备牺牲巴勒斯坦，引发哈马斯的惊天一击，一切本来不会这么快！<br><br>　　是拜登和他手下那批人，胸有成竹、有条不紊地，把这一切给加速了！<br><br>　　还是忍不住想到那句诗：时来天地皆同力，运去英雄不自由！<br><br>　　美国现在越挣扎，只会让自己陷得越深！<br><br>　　一鲸落，万物生！<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 19:45:20 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[良文师：刚刚，世界大战，八强争霸！]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286174-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402625">　　最近，跟Z小姐的交往，给了我一些困扰，和情绪上的影响。<br><br>　　但无论如何，该给良粉交的作业，已经不能一拖再拖。<br><br>　　何况，如今世界大战实际上早已开打，而且你我都正身处其中。<br><br>　　在这场世纪对决当中，昂撒，犹太，华夏，斯拉夫，穆SL，以及亚欧非诸杂，八大门派躬身入局，聚焦五大战场：金融战、能源战、地缘战、舆论战、基因战。<br><br>　　今天，用最短时间给大家梳理清楚，一如既往，简单粗暴。<br><br>　　一、金融战<br><br>　　长久以来，美国利用美元潮汐收割世界，套路早已炉火纯青。<br><br>　　如今，美联储在经历了旷日持久的加息之后，终于加不动了。<br><br>　　于是它抄起一跟骨头，朝身边的狗子招了招手，狗子屁颠屁颠上前，以为要赏口吃的，结果主子冷笑一声，反手“噗嗤”一下，将骨头猛然插进了狗子的菊花：让日本替它加息。<br><br>　　伴随着狗子的一声哀嚎，3月19日，日本迎来了自2007年2月以来，时隔17年的首次加息。<br><br>　　此举背后，意味深长。<br><br>　　须知过去二十多年，日本一直在疯狂印钞，但却并没出现恶性通胀，正是因为超发的日元有两大去处：股市和外汇，尤其是后者。<br><br>　　多年以来，日元一直备受国际资本青睐，它们长期从日本获得低息贷款，再换成高息美元对外投资。<br><br>　　更有甚者，借日本的钱买日本的高股息股票，直接空手套白狼。<br><br>　　比如，巴菲特近年买入日本股票的资金，就基本全是向日本借的。<br><br>　　老巴的伯克希尔公司在2019年和2020年两次发行日元债券，从日本银行借到6250亿日元，约60亿美元。<br><br>　　然后巴菲特用这笔钱，在2020年8月买入了日本5大商社的股票：一方面，股息本身就能对冲贷款利息；另一方面，巴菲特再利用自身影响力为日本股市造势，推高股价，大赚特赚。<br><br>　　日本长年依靠低利率和外汇市场消化超发货币，而今突然加息，那么过去多年印出的海量钞票，将以前所未有的速度回流日本社会。<br><br>　　如此，日元作为全球主要的流动性来源之一，此番加息之后，将会接力美元，继续在全球范围内抽取流动性。<br><br>　　同时，由于天量日元急速回流，日元不仅不会如很多专家预测那般升值，反而大概率会贬值，滋长通胀，推动日本股市和楼市以更加猛烈的姿态再创新高，进入最后疯狂。<br><br>　　当泡沫达到顶峰之际，昂犹资本反手收割，那么届时，不但日本将会再度失去一个20年，就连被虹吸进来的其他国际资金，也将被一并生吞活剥。<br><br>　　还是熟悉的套路，只是换了个马甲。<br><br>　　当美元潮汐披上日元马甲的那一刻，就注定了日本在未来的某个时刻，将会再次惨遭爆菊的命运。<br><br>　　至于日本加息对大A的影响，我单独另写了一篇分析发在知识星球里，感兴趣的朋友可以回头进星球查看。<br><br>　　二、舆论战<br><br>　　近期最典型的舆论战案例，就是美国公然明抢TikTok，这本质上是舆论主导权之争。<br><br>　　因为TT打破了犹太资本控制的西方传统媒介对西方尤其是美国人民长期以来的信息茧房，将以色列在加沙惨无人道的暴行进行了大量曝光和道德审判。<br><br>　　当真相被呈现，民智必然渐开。<br><br>　　而这对于犹太集团而言，是最为恐惧和无法容忍的。<br><br>　　它们最害怕的，就是未来某一天，红脖子们彻底觉醒，仿效当年的德国，上演一幕美国版“元首的愤怒”。<br><br>　　所以它们不惜一切代价也要干掉TT，要么明抢，要么灭绝。<br><br>　　而对TikTok而言，这次宁可放弃美国市场，也绝对不会跪倒。<br><br>　　不但不跪，还要反手丢它老母！<br><br>　　用美利坚自己的宪法，打脸它所标榜的民主。<br><br>　　三、地缘战<br><br>　　当今世界，地缘战争的三大战场，是中东、东欧，和亚太。<br><br>　　中东是明牌，以色列要抢别人的地盘，赤裸裸地侵略和种族灭绝。<br><br>　　东欧是暗牌，表面看是俄乌冲突，背后是美俄之争，而在更深的底层，则是犹太和毛熊之间的博弈。<br><br>　　犹太复国集团，希望假借俄罗斯之手，完成对乌克兰境内斯拉夫人的清洗，为他们日后的“鸠占鹊巢”做准备。<br><br>　　所以，最不希望俄罗斯打赢的，就是这群犹太吸血鬼。<br><br>　　于是我们看到，这段时间法国蠢蠢欲动，马克龙在对乌派兵参战的问题上拼命叫嚣。<br><br>　　考虑到小马哥半个罗氏家族提线木偶的身份，也就不难理解，为何法国的对俄态度，眼下会如此强硬。<br><br>　　据俄罗斯卫星社网站3月19日报道，俄对外情报局局长谢尔盖·纳雷什金表示，法国已经准备向乌克兰派遣一支初期规模约为2000人的军事特遣队。<br><br>　　此番铤而走险之举，既是小马哥替背后主子发声，也是犹太和俄罗斯之间的隔空过招。<br><br>　　四、基因战<br><br>　　至于基因战，更是早就公开的秘密。<br><br>　　从新冠到X病毒，幕后黑手的滔天罪行，本质上是人口博弈。<br><br>　　所以，也在此呼吁大家：一方面要强身健体，另一方面要早生优生，把种族繁衍的使命，牢牢把握在自己的手上。<br><br>　　人类在地球上活了几十亿年，我们伟大的祖先，经历了白垩纪等残酷的物种灭绝时代，陪伴了诸如恐龙等无数的史前存在，历尽千辛万苦，渡过万亿劫难，才终于把生命之花交到了我们这代人的手上，不是要让我们绝育或丁克的。<br><br>　　此时此刻，如果你身边正好有所爱之人，那就赶紧生吧，不要被乱七八糟的思想所干扰，要知道生命的终极奥义，就是种族的延续。<br><br>　　顺便提一句，在这个问题上，我个人也并不及格。<br><br>　　之前受各种因素羁绊，未能趁风华正茂之际破局，如今唯有知耻而后勇，快马加鞭，亡羊补牢。<br><br>　　糟糕的是，在这方面，如今Z小姐和我还有一点分歧，或者叫认知差距。<br><br>　　这或许正是你师的可悲之处，我劝得动全网百万良粉，却唯独教不会身边之人。<br><br>　　如果有一天，我是说如果，我跟Z的感情无疾而终，最主要的原因，大概就是三观未匹，无法心念合一。<br><br>　　回想交往之初，我带Z小姐回到故乡，去看屹立了近500年的祖宅（我老家的祖宅，是当地的市级保护文物），当我在祖宅面前，在祖先的功德碑下，在当地纪念我祖先的博物馆里热泪盈眶，庄严跪拜之际，Z小姐神色清淡，显得遥远而又陌生。<br><br>　　那一刻，我跪在祖先面前，感觉孤独而又惭愧。<br><br>　　我知道，虽然Z的反应，跟彼时交往时间尚短有关，但她距离触碰到我的精神内核，还有十分漫长的道路要走。<br><br>　　而我并不知道那段距离，需要用多长的时间去跨越：对祖先精神、文明传承，以及种族延续的深刻理解。<br><br>　　以及，这是否将会成为彼此之间，未来难以逾越的隔阂。<br><br>　　当然，人是会成长的，而成长需要时间。<br><br>　　对于所付之人，我们应给予足够的耐心。<br><br>　　只是我不确定，我是否还有足够的时间。<br><br>　　最近身心俱疲，连续多日失眠。<br><br>　　有那么一两个瞬间，我甚至在想，如果这次最终依然还是未能修成正果，那么我就索性鼓起勇气，从良粉当中征婚算了。<br><br>　　最起码，良粉至少还是懂我的。<br><br>　　正所谓：因为懂得，所以慈悲。<br><br>　　如果价值取向一致，那么沟通起来则会省去很多麻烦。<br><br>　　说白了，先懂而后爱，总归也差不太到哪里去。<br><br>　　倘若不懂而强爱，却可能对彼此是一种折磨和伤害。<br><br>　　我的诉求其实很简单：能沟通，会做饭，会生宝就行。<br><br>　　当然，所谓将来在这里征婚的说法，可能只是个玩笑，我大概率还没那么有种。<br><br>　　人和人之间，有时候或许并不是真的无法沟通和共情，而可能只是需要更深层次的磨合，以及时间的沉淀。<br><br>　　何况，我如今既然已经起心动念，自然也希望这段感情能够瓜熟蒂落，有个美好的结果。<br><br>　　而且，孤独了太久，我真的很累，本能上就不想节外生枝，反复折腾。<br><br>　　不过话说回来，所谓世事无常，万一哪天我真没人要了，到时候在咱们这一亩三分地上，如果真有人敢领，我就敢跟。<br><br>　　五、能源战<br><br>　　最近，美西方表示要减慢电动车发展的步伐，以及回归石油等传统能源。<br><br>　　美国CNBC网站14日报道称，“电动汽车的兴奋感已经消失。”从福特、通用到梅赛德斯-奔驰、大众、捷豹路虎等汽车制造商，都在缩减或推迟电动汽车计划。<br><br>　　这背后，既是中美欧日四大主体在汽车江湖的斗法，也有欧美跟中俄之间的能源博弈。<br><br>　　大约2006年夏天那会儿，我和H在欧洲捯饬光伏，H的叔叔是国内某头部主板上市公司董事长，彼时正进军欧洲市场，我们两兄弟近水楼台，以春江鸭的身份跟欧洲对接项目，在德、法、西班牙、意大利等诸国之间游走。<br><br>　　记忆里，我们这边当时有个摩根女坐镇，跟法国电力集团（EDF）唇枪舌剑，激烈斗法。以至于后来EDF的人私下跟我们说，你们那位铁娘子不愧是摩根系出身，在谈判桌上霸气侧漏，相当生猛。<br><br>　　我心想，就冲她那天价薪酬，若没两把刷子要她干嘛？<br><br>　　当时她还挖了个小弟过来，全盘负责全球业务，光是她那小弟的年薪就接近8位数，何况她乎！<br><br>　　当然，“小弟”这个称呼，是我和H背后给那哥们的定义，私下叫着聊以取乐，毕竟大家谁也不需要看谁的脸色。<br><br>　　其他人自然都是恭敬地对其喊一声总，毕竟那哥们好歹也是个全球市场总监，跟老外谈判的时候，能临场口述拟定英文合同细节的那种，还是有点东西的一个实力派。<br><br>　　写到这里，不由想起了港片《黑社会》里面那个“加钱哥”。<br><br>　　此情此景，真想借用加钱哥的台词，穿越回去对董事长（H他叔）说：你把他俩（大摩女和她小弟）开了，把钱全给我，我一个人帮你搞定！<br><br>　　后来，H躬身入局，负责欧洲光伏业务，我则为情所困，开启了跟芊芊的爱恨纠缠。<br><br>　　彼时没人知道，从那刻起，我已命中注定要跟能源和电力，结下不解之缘。<br><br>　　后来，我跟五大电力和两核巨头打交道，从火电到核电，从水电到风光储能，渐渐对电力有了全方位的认知。<br><br>　　做能源投资那段时间，我们自己手里也有售电牌照，可以面向市场卖电。<br><br>　　但彼时我们基本没怎么搞，主要那玩意没量，搞不到巨量的话，综合性价比不高，实在懒得耗费精力去折腾那点蝇头小利。<br><br>　　兜兜转转那么多年，我对电力这个东西，算是有了一点自己独到的理解。<br><br>　　前段时间，我在知识星球里，跟星友们分享了在当今市场背景和股市环境之下，我对电力板块前景的看法。<br><br>　　一句话：电力，未来大有可为。<br><br>　　2024，我最关注的两个领域，就是AI和电力。<br><br>　　而AI和电力又同宗同源，同气连枝。<br><br>　　AI的基础是算力，而算力的底层支撑，则正是电力。<br><br>　　正如英伟达创始人黄仁勋所说：在过去的十年里，我们做出的最伟大贡献之一，就是将计算和人工智能提高了100万倍。因此，无论你认为推动世界的需求是什么，你都必须考虑到，它还将以100万倍的速度增长，变得更快和更高效。<br><br>　　这段话被有心人加以演绎，最终变成了所谓“AI的尽头，是光伏和储能”一说，并借势在大A里面狠狠地薅了一把。<br><br>　　但实际上，黄仁勋本人并没有说过这句话，而且就目前电力板块而言，我个人更看好的，也不是光储赛道，而是其它更加优质的细分领域。<br><br>　　不过这并不影响对整个电力前景的判断，每一个AI大模型背后，都需要巨量的算力支撑，而巨量算力的背后是巨量的电力消耗。<br><br>　　对此，另一位巨头，也英雄所见略同。<br><br>　　前段时间，马斯克在参加博世互联世界2024大会时表示：接下来将会缺乏电和变压器。<br><br>　　马斯克的原话是：“一年多前短缺的是芯片，神经网络芯片，然后下一个将会短缺的，将会是降压变压器。<br><br>　　因为你得给这些东西提供能量，如果你有从电厂出来的100-300kV的电力供应，必须一直降到0.6伏，要降压很多。<br><br>　　这需要电力变压器来运行AI变换器，而变压器现在快要用完了。<br><br>　　所以，变压器今年将会短缺。<br><br>　　而后，下一个短缺将是电力。<br><br>　　我想，明年你会看到电力短缺，那就是找不到足够的电力来运行所有的芯片。”<br><br>　　马斯克这段话，更加坚定了我的判断：<br><br>　　1、电力下步必须全力以赴，以跟上算力持续飙升的成长速度。<br><br>　　2、AI和电力同气连枝，将共同构成未来至少十年的最大风口。<br><br>　　目前我国算力用电年均增速1000亿度，保守估计24-26年算力用电年均复合增速不低于30.3%，全球算力用电24-26年年均复合增速预估将高达50%。<br><br>　　除了算力用电之外，另据国家统计局数据：我国1-2月规上工业发电14870亿千瓦时，同比增长8.3%。<br><br>　　我坚信：电力既有确定性，也有成长性。<br><br>　　所以，早在年初之际，我就已在知识星球里提醒大家，接下来电力及其衍生领域蕴含极大机会。<br><br>　　我当时的原话是：现在切入电力（包括电力设备），类似于几年前布局煤炭，可以草蛇灰线，伏脉千里。<br><br>　　一轮周期下来，少则跑赢十年通胀，达则一年能顶十年。<br><br>　　我断言：从现在到明年，有十年难得一遇的确定性机会。<br><br>　　如果能踏准风口和节奏，那么这轮行情就是在送钱。<br><br>　　当然，风险跟机会并存，光有大方向不行，还得找准细分赛道。<br><br>　　回顾过往，资本市场曾给过我非常丰厚的回报，这次我之所以在经过长久等待之后全仓回归，也正是因为再次嗅到了熟悉的味道。<br><br>　　那是财富的味道，也叫“一年顶十年”。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 19:39:07 +0000</pubDate>
        </item>
    
        <item>
            <title><![CDATA[畅明：美国“谶纬”文化盛行的背后]]></title>
            <link><![CDATA[http://www.dacankao.com/thread-286168-1-1.html]]></link>
            <description><![CDATA[<td class="t_f" id="postmessage_402619">　　一、江湖术士的话也代表几分民意<br><br>　　一场新冠疫情如同在湖面投入一颗巨石，打破了中文互联网一直以来对欧美的滤镜。<br><br>　　面对新冠病毒，美国人左手不忘开Party，右手准备消毒水，这和印度的牛尿牛粪消毒法颇有异曲同工之妙。<br><br>　　在这种情况下白宫请来现代版的“法师”来驱逐新冠病毒也确实不足为奇。<br><br>　　（节奏非常魔性，旁边还有个捧哏，记得还有个女法师，做法的视频也被做成了鬼畜）。<br><br>　　作为素质教育的漏网之鱼，普通美国民众在“快乐教育”和“宗教氛围”双buff的加持下，自然而然的滑向了“西式玄学”的领域。（西方百姓中相信水晶球、塔罗牌的比例超乎寻常的高）<br><br>　　这不，有一股神秘的西方力量开始影响2024年美国大选，他就是美利坚当代半仙，大名鼎鼎的朱迪·赫文莉。<br><br>　　朱迪·赫文莉是美国预言准确率最高的预言家之一，她的预测曾出现在世界各地的许多出版物和报纸上，她精通占星术，通灵术，被称为西海岸最灵验的“通灵女巫”，赫文莉的客户包括皇室成员、前总统、好莱坞电影明星和国家元首。<br><br>　　由于父母从事殡葬行业，朱迪·赫文莉自幼就声称可以和“另一个世界”的人交流，在埃及时，她的能力被一个祭司看中，她得以进入一个非常隐秘的密室学习刻在泥板上的占星术。<br><br>　　现在的朱迪·赫文莉隐居于山中，据称从不使用电话或者网络等现代设备，面对每年成千上万求点化的善男信女中，朱大师从来不亲自取信，而是让身边常伴的一只猫头鹰叼来一封信，随机回复有缘人。<br><br>　　（杨过都要多问一句：雕兄，是你吗？）<br><br>　　就这么一位姿态拉满，“仙风道骨”的世外高人，在2023年底回复来访者的时候，说了2024年八大预言。<br><br>　　1，关于今年的总统大选，是两个白头翁，一死一落空；戴上皇冠的会是能够记入史册的首位女王。<br><br>　　玄学解读：拜登死、特朗普没上，最后印度裔的副总统上。<br><br>　　2，经济在年初会温和地衰退，但到了年底就会开始逐渐恢复。全球将出现大范围粮食短缺，2024年将是充满挑战的一年，同时也是充满机遇的一年，财富将进一步集中。<br><br>　　玄学解读：世界大放水，经济陷入滞胀，货币泛滥物资短缺。<br><br>　　3，东方一个大国将要取得一个举世瞩目的成果，但不是很多人关心的海峡两边事，而是跟月亮有关，并且从这个时候开始，一种曾经有过的东西将被唤醒，更多关注脚下的人开始抬起头。<br><br>　　玄学解读：中国核聚变发生突破。<br><br>　　4，熊熊的战火将在五个地方燃烧，其中最猛烈的一处，会用上核武器，但没有扩大，拥有雪山的一方将获胜。<br><br>　　玄学解读：俄乌、朝韩、以色列、伊朗、台海，用核武器的很有可能是朝鲜。<br><br>　　5，戏子国王的战争将会结束，没有胜利者，也没有失败者，结束就和开始一样突然。多个国家的领导人将更替，曾经是女性领导人的国家都会变成男性领导人，而更多的是女性领导人在更替中执掌权柄。<br><br>　　玄学解读：泽连斯基Game over。<br><br>　　6，灾难会更加频繁，风暴、火山喷发、海啸、地震会在最后一场大雪后，开始在各个地方轮番出现，其中在樱花开放的季节，火山灰会取代樱花瓣覆盖大地。<br><br>　　玄学解读：日本火山爆发。<br><br>　　7，所罗门王印的旗子会被四面八方的弯刀砍倒，星与月照耀的土地还是星与月照耀。<br><br>　　玄学解读：以色列（自诩为大卫王的后代，自然挥的是所罗门旗帜）被阿拉伯围攻（阿拉伯人的旗帜就是新月，惯用的武器正是弯刀），随后落实两国方案。<br><br>　　8，没有灵魂的人将出现，开始做很多有灵魂人做的事，但有灵魂的人并不会轻松，生活反而变得更加艰辛。<br><br>　　玄学解读：AI机器人代替人工，造成进一步的阶级分化加剧。<br><br>　　看来美国的政坛不光通俄，还通异世界、亚空间。<br><br>　　这么能看透未来的话，这位奶奶高低是个奸奇神选。怪不得据称当年曾救下里根一条命，打破了美利坚总统“特库姆塞的诅咒”。<br><br>　　不过这个事啊，咱们要辩证得看。因为像这种“江湖术士”其素质残次不齐，低端有摆摊算卦的，高端有直入庙堂的。历朝历代都有妖僧妖道能获统治者欢心。就算按国外来说，大名鼎鼎的妖僧格里高利·叶菲莫维奇·拉斯普京也曾一度祸乱沙俄宫廷。<br><br>　　（这位大哥折腾的事非常多，可视为沙俄嫪毐）<br><br>　　就像《雍正王朝》中的康熙说过的：“ 江湖术士的话，不能全信，也不能不信，因为他多多少少也代表一些民意。”<br><br>　　只不过，最后老八究竟是能拆出来八大王”，还是“大王八”，那就看个人的造化了。<br><br>　　二、美国总统的“生死簿”攥在谁的手里<br><br>　　这其中最重要的预言，就是第一句：两个白头翁，一死一落空，为人做嫁衣，女王终登顶。现在这个预言热到连妮基黑利都开始蹭热度了。<br><br>　　妮基黑利——懂王的共和党竞争者，说是竞争者其实是有点抬举她了，颇有我曾和科比合砍过81分、和张伯伦合砍过100分的感觉。但谁还没个梦想呢？万一美国法律给力把懂王判了呢？万一天有不测风云雷把懂王劈了呢？退选前都开始借用大仙往自己脸皮上贴金了：“听见没有，大仙说下任是女王，还选啥懂王啊，直接选我啊”。<br><br>　　妮基黑利的选情根本是个笑话了（3月6日在超级星期二共和党初选中被揍的找不到北的妮基黑利终于退选了），自己的家乡都不肯支持她，更别论他人。<br><br>　　共和党这边蹭热度蹭不到，民主党这边却有可能。<br><br>　　但这句话重要的其实是前半段，两个白头翁，一死一落空。这种事不能分开看的，作为在上个世纪八十年代就开始活跃的半仙，朱迪·赫文莉与建制派的关系更为紧密，与其说这是对懂王和睡王生物学生命的判断，不如说这是在萝莉岛集体玩过套票的建制派通过半仙的口中向外界释放信息，给民众一个集体意识的外露；给自己人对一对口号。投石问路，看看社会各界的反映。<br><br>　　这和当年《雍正王朝》电视剧中“八王党”凑出“王上加白”的传说没什么区别，都是在侧面用语言点人而已。（话说这个送王一顶白帽子的桥段，似乎也用过在朱棣和姚广孝身上。）<br><br>　　通过风言风语，传递出来一个信号：“要是懂王哪天横死街头，大家也都能接受是吧，毕竟要么死，要么落空嘛。”<br><br>　　就像是三国演义中董卓受禅之前长安普遍传说的民谣：“千里草，何青青。十日卜，不得生！”<br><br>　　恐怕有人，是真的恨特朗普入骨啊。<br><br>　　而这个世界最好的预言实现，莫不过就是亲手实现自己的预言。<br><br>　　但是形势不由人，最近懂王风头更盛，看来懂王身遭不测的概率大大上升了。<br><br>　　以往美国政坛上堪称风向标，负责通气任务的人，都是乔治凯南，基辛格，布热津斯基等地缘政治大师，现在变成一个神棍在搅和，有些事是确定的，美国政治生态在恶化，政治智商在降级，君子道消，小人道涨。<br><br>　　但是呢，基本上美国政治势力背后的资本操盘手在用这个神棍来做预期管理，也是体现了统治阶级对未来的判断：<br><br>　　美国，将陷入到全球性的动荡之中，全球的势力都会向美国反扑。而且，像类似于乌克兰反推俄罗斯，蓝黄旗插上莫斯科之类的大话，现在美国人也不怎么信了。想让日子回到过往全球相对稳定的秩序，已经是不可能了，再加上懂王就和钻进铁扇公主肚子里的孙悟空一样闹腾，谁也受不了。<br><br>　　如果特朗普上台，完全有可能如灭霸一样打响指，消灭掉美国一半的全球经济疆域。而这种情况下，美国的建制派统治阶级开始考虑退路了。对内，诛杀特朗普或者搞出一个“美献帝”，换一个易于操控的女性领导人（反正幻想总是很简单）。<br><br>　　毕竟美国现在需要的是“调和”、“绥靖”，对内要调和，对外要绥靖。这个时候让懂王瞎折腾把大好的犹太金融美国给改造成纳粹美国的损失太大，可是对外如果像现在拜登的少壮团队一样非要执着于打“新冷战”也是自取其辱。所以这两个其实对美国来说都不舒服，那么要是换一个印度裔的女性，是不是一下子格局就打开了。毕竟印度人最擅长的就是在阶层矛盾加剧的情况下“苟着”。大英帝国已经给美国打过样了，真到了帝国山穷水尽的时候，换个印度领导人还是个不错的办法。<br><br>　　现在的美国，特别想喘一口气，换上一个内外斗争性都不强的领袖。可是拜登呢，挂着名领导者一群少壮派，外斗力量过强；而特朗普呢，则内争力量过强。于是，两个白头翁，一死一落空，最后换上一个好操控的女性领袖，就是建制派集体的“发愿”了。<br><br>　　结果就是民主党和共和党都搞了一个印度裔女性的“总统备胎”，这种不约而同的默契，也可以说是美式谶纬学的贡献了。<br><br></td>]]></description>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 19:33:38 +0000</pubDate>
        </item>
    
    </channel>
</rss>