<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Salt + light + tech = record-setting Chinese solar power station]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3227202/salt-light-tech-record-setting-chinese-solar-power-station?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 20:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/49265cca-4c44-4717-9232-3eb41c79a231_89985af4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;世界上最大的联合太阳能发电站和盐场已并入电网据其运营商称，中国有能力满足 150 万户家庭的电力需求。&lt;/p>;&lt;p>;国有企业中国华电集团公司表示，华电天津海景电站已并入北部城市的电网周六，天津。&lt;/p>;&lt;p>;该站由大量太阳能电池板组成，安装在超过 13 平方公里的长芦盐田上，长芦盐田是中国最古老的沿海盐场之一。&lt;/p>;&lt;p>; “盐光互补”系统利用双面太阳能电池板产生电力和盐，吸收上方的直射阳光以及下方水面反射的阳光。&lt;/p>;&lt;p>;中国华电表示，该站有一个装机容量1吉瓦，每年发电15亿千瓦时。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，所产生的绿色电力将有助于减少碳排放，同时不会影响盐田的环境。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;国家电视台中央电视台表示，这些面板的间距比其他工厂更远，以优化能源和盐的生产，并以特定角度倾斜，以最大限度地减少水面的阴影。&lt;/p>;&lt;p>;盐田还项目负责人杨帆向央视表示，该设施是“漂浮式光伏发电的新型复合工业模式， &lt;/p>;&lt;p>;官方通讯社新华社称，山东省滨州市的一个养虾场在其顶部建造了太阳能项目后，年产量增加了。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;据报道，产量增加是因为面板遮蔽了虾池，使水温降低了 1 至 2 摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;中国华电董事长蒋毅表示，该项目增加了公司的装机容量产能超过200GW。&lt;/p>;&lt;p>;Jiang表示，该公司正在运营其他“千兆瓦项目”，包括一座设计每小时生产600立方米氢气的太阳能制氢工厂。&lt;/p>;&lt;p>;国家能源局政府的目标是到年底全国太阳能发电装机容量达到490GW。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国电力企业联合会的数据，截至3月份，太阳能发电装机容量达到430GW。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines has the edge on global workers supply thanks to its young population, expert says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3227205/philippines-has-edge-global-workers-supply-thanks-its-young-population?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 20:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/9b9015a4-27da-4ed7-bb75-b065aa662b34_f55a57bc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;与日本和韩国等富裕邻国不同，老龄化社会可能会这是菲律宾未来几十年面临的问题中最小的一个，使其有能力为世界提供所需的人力资源。&lt;/p>;&lt;p>;“人口挑战不在于人口老龄化，而更多在于年轻人口。世界银行发展研究小组驻华盛顿的首席经济学家 Quy-Toan Do 在马尼拉表示，“在国内或国际上寻找工作机会。”&lt;/p>;&lt;p>;“在未来，我们可以放心地做出预测：到 2050 年，菲律宾的人口规模仍然不断扩大，而且仍然年轻化。”他指出，菲律宾每名妇女生育的孩子数量约为 2.8 个，远高于 2.1 个替代率。&lt;/p>;&lt;h3>;随着出生率下降，菲律宾想要更少的婴儿&lt;/h3>;&lt;p>;多边机构在其《2023 年世界发展报告：移民、难民和社会》中表示，富裕国家以及越来越多的中等收入国家，传统上移民的主要来源地面临着人口下降的问题。报告称，这将加剧全球对工人的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;根据 4 月份首次发布的报告，中等收入国家“在致富之前就开始老龄化”，并与菲律宾政府官员、招聘人员和专家进行了讨论。周一的民间社会团体。相比之下，人口激增国家的年轻人“在不具备全球劳动力市场所需技能的情况下进入劳动力市场”。&lt;/p>;&lt;p>;这些趋势使得有必要根据移民的情况来指导政策&#39; 技能符合目的地国家的需求。世界银行表示，全球约有 1.84 亿移民。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾中央银行预计，在稳定的收入支持下，该国的汇款（消费者支出的主要驱动力）今年和明年将增长 3%。对菲律宾工人的需求和东道国的劳动力短缺。&lt;/p>;&lt;p>;世界银行的 Do 预测，随着人们移民和获得更好的工作，菲律宾的汇款将继续增长。然而，他警告这个以精通英语的工人而闻名的东南亚国家，要警惕来自印度等其他国家的日益激烈的竞争。 “有竞争力是件好事；主要的挑战是保持现状。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong talent drive: more than 100,000 applications received in 6 months, city leader says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3227198/hong-kong-talent-drive-more-100000-applications-received-6-months-city-leader-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 19:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/7819e3e7-56a0-4455-b433-548b1ae2b517_ca6d5ab9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;今年至今，香港各类人才计划已收到超过10万份申请，行政长官李家超表示，这表明香港继续保持对专业人士的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;香港领导人周一还强调，香港应充当国际资本和高素质人才之间的牵线搭桥。绿色项目，为国家和地区层面的行业发展做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;李在香港未来论坛上发表讲话，介绍了政府吸引工人的不同计划的最新成功情况并抵消了人才流失的影响，截至 6 月底，已收到超过 10 万份申请。&lt;/p>;&lt;p>;“这几乎是每年引进 35,000 名工人目标的三倍。这充分体现了香港对世界各地人才的吸引力。”他说，但没有详细说明有多少申请已获得批准。&lt;/p>;&lt;h3>;领导人李家超表示，香港已做好重返国际的准备&lt;/h3>;&lt;p >;去年 12 月，政府启动了顶尖人才通行证计划，降低了现有准入计划的某些要求，并在海外办事处设立了团队，吸引专业人士来到香港。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 上个月在华盛顿邮报论坛上表示，截至5月底，政府已收到84,000份申请，约49,000份已获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;香港领导人周一表示，得益于“一带一路”赋予的优势，香港作为国际金融中心的地位依然稳固。 “一个国家，两种制度”的治理原则。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在全球范围更广泛的不确定性中，香港稳定的金融体系也仍然具有高度吸引力，并指出国际货币基金组织最近的一项评估赞扬了香港的联系汇率制港元兑美元。&lt;/p>;&lt;p>;香港将继续依托金融、贸易、航运等传统优势，同时通过创新科技、文化艺术探索新的经济引擎。 &lt;/p>;&lt;p>;他认为，绿色项目是值得挖掘的增长领域之一。&lt;/p>;&lt;p>;“凭借金融业的优势，香港必须在引导国际资本方面发挥重要作用”由于富裕游客数量的增加和本地消费的强劲，下半年的表现将会更好。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，未来经济将主要由金融和创科驱动。 &lt;/p>;&lt;p>;中央政府驻香港联络办公室主任郑彦雄在论坛上表示，香港已经度过了技术和产业变革、地缘政治冲突和疫情冲击带来的全球挑战时期。 &lt;/p>;&lt;p>;“香港的每一次崛起都是在世界变化中实现的”。 “世界的每一次变化都有利于香港，为香港带来新的篇章”&lt;/p>;&lt;h3>;香港是“增值超级联系人”，人才计划大获成功：领跑者&lt;/h3>;&lt;p >;他补充说，作为中国与世界之间的“超级联系人”，中央政府赋予了这座城市最重要的作用，这将进一步巩固其独特的地位和优势。&lt;/p>;&lt;p>;郑应立法会主席梁君彦的邀请，定于周五与香港立法会议员共进午餐。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s Mahathir turns 98 with ‘Malay supremacy’ on his mind. Is he ‘obsessed’ with Anwar?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3227200/malaysias-mahathir-turns-98-malay-supremacy-his-mind-he-obsessed-anwar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 19:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/5940e9e5-baa0-4b6c-8953-09104e236eb5_9ada7e1a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周一庆祝自己 98 岁生日的马哈蒂尔·穆罕默德拒绝离开政坛尽管去年在马来西亚大选中遭遇耻辱性失败，但他还是在关键州民意调查中及时返回捍卫马来人权利，这可能会挑战他的宿敌——总理安瓦尔·易卜拉欣。&lt;/p>;&lt;p>;在他的前门生安瓦尔上任后不久在担任多种族政府掌舵的总理后，马哈蒂尔回归了自己的政治活动主义，推出了“马来公告”，概述了该国占多数的马来族所面临的“严峻形势”。&lt;/p>;&lt;p>;该文件已此后成为该国马来民族主义者的集结点，得到了国民联盟（PN）联盟领导人的认可，该联盟在议会中构成了强大的、完全由马来人反对的席位。&lt;/p>;&lt;p>;两次任职作为马来西亚政坛不可撼动的遗产，马哈蒂尔面临着越来越多的质疑，质疑其竞选活动的动机，这场竞选势必会激起马来人以及马来西亚其他宗教和族裔群体的焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;答案已经出现观察人士称，他将成为安瓦尔。&lt;/p>;&lt;p>;“马哈蒂尔的一方面真正关心他所认为的马来人至上主义的侵蚀，而他和许多马来人都认为马来人至上主义是神圣不可侵犯的，”吴艾说新加坡国际事务研究所高级研究员孙。&lt;/p>;&lt;p>;“马哈蒂尔也有一面痴迷于仇恨，从而试图让安瓦尔脱离总理职位。因此，我们现在看到的是马哈蒂尔这两方面之间的相互作用。”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;马哈蒂尔与安瓦尔的关系如何塑造马来西亚的政治&lt;/h3>;&lt;p>;两人之间的积怨源于1998 年，在安瓦尔首次担任总理期间，马哈蒂尔因在亚洲金融危机最严重的时期如何管理国家财政方面存在分歧，决定解雇他的副手。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔最终因以下原因入狱：腐败和鸡奸——他坚称这些指控是出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;在服刑之前，安瓦尔发起了改革运动，该运动旨在团结反对派，并慢慢削弱马哈蒂尔领导的长期执政的巫统政党的根基。 &lt;/p>;&lt;p>;周一，安瓦尔在接受记者采访时表示，他这边的宿敌也没有消退，他形容马哈蒂尔在民调结果惨淡后迫切希望保持自己的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;在线新闻门户《当今大马》援引安瓦尔的话说：“我要让他变得无关紧要。”&lt;/p>;&lt;p>;马哈蒂尔也因涉嫌试图通过《马来文公告》破坏议会民主而受到调查。警方上周听取了他的供述。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;马哈蒂尔是一名来自吉打州北部皇家城镇亚罗士打的医生，他在去年 11 月的大选中试图东山再起，凭借新政党，Pejuang。但由于他未能捍卫自己在受欢迎的度假岛屿兰卡威长期占据的议会席位，一切都以失败告终。&lt;/p>;&lt;p>;这位通常精通媒体的九十多岁老人在带着他的“马来宣言”重新出现之前陷入了近乎无线电的沉默。 ”其中警告说，安华新的多种族政府将侵蚀占选民近三分之二的马来人的权利和特权。&lt;/p>;&lt;p>;“马来人已经失去了如此多的领土......[他们]将从中消失马哈蒂尔上周表示。&lt;/p>;&lt;p>;马来人成群结队地投票支持土团党和伊党的马来民族主义联盟，因为他们对巫统几十年来涉嫌腐败和管理不善深感愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;马来人成群结队地投票支持土团党和伊党的马来民族主义联盟。 p>;&lt;h3>;马来西亚的穆希丁和安瓦尔就组建下一届政府提出了相互竞争的主张&lt;/h3>;&lt;p>;生活成本上升和 Covid-19 大流行造成的长期财政紧张也导致公众情绪恶化。&lt;/p >;&lt;p>;随着半岛的六个州属将于 8 月 12 日进行投票，安瓦尔和他的联合政府面临着压力，需要尽其所能，至少止住马来人支持率的流失。&lt;/p>;&lt;p>;“马哈蒂尔一直在做的是破坏联合政府的方式，”马来西亚政府事务和公共政策咨询公司 BowerGroupAsia 总监阿迪布·扎尔卡普利 (Adib Zalkapli) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“他在选举中没有竞争的空间尽管在上届大选中遭遇耻辱性失败，但马哈蒂尔仍然非常有影响力，马来社区中有一些人尊敬他。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然政治上的东山再起可能显得牵强，但马哈蒂尔继续说道受到不同年龄和阶级的马来人的良好尊重。&lt;/p>;&lt;p>;许多年长的企业主对他早期统治期间所获得的优惠待遇心存感激，而一些年轻人则迷恋于他的“黄金时代” &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;马哈蒂尔长期以来一直追捕他认为未能维护马来人权利和特权的领导人。&lt;/p>;&lt;p>;他与马来西亚首任总理东姑阿都拉曼的关系臭名昭著，马哈蒂尔指责拉曼纵容马来人和华人之间的贫富差距，官员称这是造成 1969 年 5 月 13 日致命骚乱的原因。&lt;/p>; &lt;p>;当轮到他自己担任总理时，马哈蒂尔确保他留下了自己的印记。迄今为止，他是任期最长的总理，从 1981 年到 2003 年，他在第一任总理期间掌舵了 22 年。&lt;/p>;&lt;p>;他被称为马来西亚的发展之父，他在任期间加速了马来西亚的工业化进程。推出了国家汽车，监督了整个半岛的现代高速公路网络的建设，并建造了吉隆坡双子塔等世界著名的纪念碑。&lt;/p>;&lt;p>;但批评者也指责他裙带关系和寻租行为，以及不容忍异议的倾向。&lt;/p>;&lt;p>;2003 年卸任后，马哈蒂尔继续发挥影响力，最终支持了他的另一位门徒——纳吉布·拉扎克 (Najib Razak) 的崛起。&lt;/p>;&lt;p>;最终，马哈蒂尔和纳吉布也发生了冲突，因为这位前领导人对新政府开放市场并可能放松数十年来的亲马来人平权行动政策的尝试犹豫不决。&lt;/p>;&lt;p>;转折点来了2015 年有关国家基金一马发展有限公司 (1MDB) 数十亿美元丑闻的消息传出后。马哈蒂尔退出巫统，一年后带领其他被解雇或退出的领导人组建新政党土团党。&lt;/p>;&lt;h3>;纳吉入狱后，马来西亚的腐败斗争最终能获胜吗？&lt;/h3>;&lt;p>;马哈蒂尔出席安瓦尔第二次鸡奸案审判的法庭听证会，然后与他的昔日对手联盟正式建立伙伴关系，以推翻纳吉布和巫统的权力。&lt;/p>;&lt;p>;马哈蒂尔的策略在 2018 年全国民意调查中得到了回报，他第二次担任总理，尽管时间很短，但他在 2020 年的一场政治政变中倒台，这场政变是由他自己政党的马来领导人以及巫统和伊斯兰党伊党的领导人精心策划的。&lt;/p>;&lt;p>;但他已表示辞职如此依赖他，政治就会变得“自私”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我只考虑自己，我现在就不会从政了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China needs process, time to heal economic scars left by coronavirus, ex-finance minister Lou Jiwei says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3227190/china-needs-process-time-heal-economic-scars-left-coronavirus-ex-finance-minister-lou-jiwei-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 18:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/68fb4dae-809c-41c1-8e88-4ffe3b6e5b8c_d459e858.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京不应救助负债累累的地方政府，而应增加财政支出前财政部长楼继伟表示，需要赤字来加速中国经济复苏，他表示需要一个“过程”来治愈冠状病毒大流行留下的“伤痕”。&lt;/p>;&lt;p>;在接受《金融时报》采访时在国家支持的《中国日报》以及上海澎湃周末发表的一篇文章中，楼继伟表示，政策制定者需要“及时”调整优先事项，以“恢复”经济。&lt;/p>;&lt;p >;楼继伟在2013年至2016年期间担任中国财政部长，一直对中国的经济问题直言不讳。&lt;/p>;&lt;p>;“疫情造成的创伤效应相对严重，”楼继伟说。&lt;/p>;&lt;p>; “企业、居民和地方政府都在修复资产负债表，这是一个恢复信心的过程。只有资产负债表恢复正常、信心恢复，企业才敢于投资。&lt;/p>;&lt;p>;“只有就业形势好转，对未来收入有信心，居民才敢消费。相应地，财政收入也会增加。”&lt;/p>;&lt;p>;中国经济复苏慢于预期越来越受到投资者和企业的关注，尤其是中国不断增加的地方政府债务。&lt;/p>;&lt;h3>;缓解在北京考虑加大刺激力度之际，顾问们敦促加强地方债务限制&lt;/h3>;&lt;p>;一些地方当局最近表示，他们无法偿还债务，引发了人们对重大违约风险的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;“预计地方政府债务不会出现大规模违约。目前，夸大地方政府债务风险并向[政策制定者]施加压力的倾向正在抬头，”楼先生周六对《中国日报》表示。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面通过债务置换来缓解地方政府债务压力。楼补充说，地方政府债务负担是一种“道德风险”，区域经济体应该出售自己的资产来弥补资金赤字。&lt;/p>;&lt;p>;楼还建议扩大财政赤字——政府收入的缺口与支出相比——增加 1.5 万亿元人民币（2080 亿美元）至 2 万亿元人民币用于补贴租金和水电费，以及小企业的利率支付。&lt;/p>;&lt;p>;北京还应放弃其他补充说，限制房地产贷款和购买以及限制房价涨跌，以帮助房地产市场需求恢复。&lt;/p>;&lt;p>;他说，“适当的地方政府财政赤字的上升”应该用来弥补现有项目而不是新项目的资金缺口。&lt;/p>;&lt;p>;“如果科学地表明短期财政政策需要扩大，有必要及时增加财政赤字，使经济尽快恢复正常状态。这种做法成本最低。”楼继伟周日在澎湃新闻的一篇专栏文章中表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国官方预计 2023 年赤字将占中国国内生产总值 (GDP) 的 3% 左右，增幅将达到1.5万亿元和2万亿元将使这一比例提升至4.16%至4.55%左右。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘We must not forget’: Thailand remembers cave rescue that saved lives of 12 boys]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3227194/we-must-not-forget-thailand-remembers-cave-rescue-saved-lives-12-boys?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 18:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/226f4ae4-d264-485e-89f2-694fbfc70686_269d3eda.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周一数百人聚集在一起纪念这场戏剧性救援五周年来自泰国北部一个被洪水淹没的洞穴的 12 名年轻足球运动员面临着难以置信的困难。&lt;/p>;&lt;p>;现在已经十几岁的男孩和他们的教练 Ekkapol Chantawong 走进 Tham Luang 洞穴群的聚光灯下的房间里支付费用向数千名奋战 18 个昼夜将他们救出的人们致敬。&lt;/p>;&lt;p>;野猪队于 2018 年 6 月进入洞穴，但因雨水淹没了洞穴而被困，在勇敢的国际比赛后才出现救援行动获得全球赞誉。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国洞穴救援如何展开&lt;/h3>;&lt;p>;“如果没有这些人，我们就不会生存，也不会活到现在一天”，埃卡波尔说。 “我想从心底里向你们所有人表示感谢”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，随着 17 岁船长 Duangpetch Promthep 的去世，这个欢乐的周年纪念日又增添了一丝悲伤。今年早些时候，他在英国获得足球奖学金时去世。&lt;/p>;&lt;p>;他的前队友们都在洞穴外的他的纪念像上敬献了白花，周围是明亮的阳光和生动的丛林植物群中的人群。&lt; /p>;&lt;p>;洞穴内还播放了一段向前清莱省长纳隆萨克·奥萨塔纳孔 (Narongsak Osatanakorn) 致敬的视频，他因处理这一事件而赢得赞誉，并于上个月去世。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须不要忘记参与救援任务的每个人的努力，特别是那些不再与我们在一起的人。”自然资源和环境部长 Varawut Silpa-archa 说道。&lt;/p>;&lt;p>;还向 Jao 提供了捐款Mae Nang Nong – 一位传说中的公主，据说是她死去的洞穴的灵魂，在救援过程中经常被祈求获得力量。&lt;/p>;&lt;p>;男孩们正在洞穴群进行一日游2018 年 6 月 23 日，大雨通过地下水道淹没了整个建筑群。&lt;/p>;&lt;p>;人们担心他们已经死亡，直到 7 月 2 日，两名英国洞穴潜水员穿过一系列狭窄的水道和走廊，发现他们被困在一个洞穴里。深室，距入口 4 公里（2.5 英里）。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国对野猪的洞穴救援如何创造新的旅游目的地&lt;/h3>;&lt;p>;下一个障碍是安全地将男孩和他们的教练带出洞穴&lt;/p>;&lt;p>;在一次高度危险的行动中，他们被注射了镇静剂，穿着潜水服和呼吸器，并由外国洞穴爱好者、专业潜水员和包括萨曼·库南在内的泰国海军海豹突击队拖着穿过洞穴。 ，在救援过程中死亡。&lt;/p>;&lt;p>;尽管困难重重，男孩们和他们的教练都活着。&lt;/p>;&lt;p>;Adul Sam-on，在救援过程中一举成名的足球运动员之一他用英语感谢了找到他们的潜水员，并在救援后获得了泰国国籍，他的教练和两名队友也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;这位现年 19 岁的年轻人在周一发表讲话时表示，他刚刚毕业&lt;/p>;&lt;p>;虽然有关救援的书籍、电视剧和电影不断涌现，但男孩们自己却大多置身事外。成为众人瞩目的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;Mongkol Booneiam，又名马克，说他仍然住在附近的一个村庄，并且踢足球。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我有空闲时间，我会尝试去玩吧，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘How helpless she must have felt’: Chinese mother forced to throw newborn baby into outstretched quilt from blazing third floor flat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3226901/how-helpless-she-must-have-felt-chinese-mother-forced-throw-newborn-baby-outstretched-quilt-blazing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/794ba721-9b64-4784-8379-3426ab16c50f_cd0ea4c1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位母亲为了从燃烧的三楼救出一个月大的婴儿而采取的绝望行动一段她将婴儿扔给楼下等候的救援人员的视频出现后，该公寓引起了大陆社交媒体的关注。&lt;/p>;&lt;p>;这段紧张的场景于 7 月 5 日在东部浙江省温州录制，观看次数已达 100 次。微博上有 100 万次浏览量，抖音上有 1000 万次浏览量。&lt;/p>;&lt;p>;当母亲和另一名妇女带着婴儿站在窗边时，可以看到大楼里冒出滚滚浓烟。&lt;/p>;&lt;p>;下面是更多内容超过 10 个人——邻居、店主甚至路人——随时准备接住铺着被子的婴儿。&lt;/p>;&lt;p>;视频新闻媒体大象新闻称，婴儿被临时网安全捕获，两人被安全捕获。几分钟后赶到的消防队员救出了妇女。&lt;/p>;&lt;p>;一位邻居（报告中未透露姓名）表示，婴儿只有 40 天大。&lt;/p>;&lt;p>;“过了一段时间，孩子就出生了。”事件发生后，当我想起那位母亲扔下她的孩子时，我仍然感到害怕，”邻居说，并补充说：“烟雾太浓了。他们找不到离开的办法。”&lt;/p>;&lt;p>;中国社交媒体平台上许多人对这位母亲的困境表示同情，但也有人批评她的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“她是多么无助啊“当她放开孩子时，我有一种感觉。”一位网友写道。&lt;/p>;&lt;p>;“这位母亲的行为太冒险了！”另一位评论者说。 “如果孩子没被抓到怎么办？为什么不用一个篮子来抱婴儿，用一根长绳子来降低篮子呢？”&lt;/p>;&lt;p>;一位网上观察者表示，婴儿“肯定会因吸入烟雾而死亡”，并补充说母亲的决定是正确的。 &lt;/p>;&lt;p>;“她是孩子的母亲。她比你们任何人都更爱她的孩子。如果有别的选择，她还会这么做吗？”一位评论者说道。&lt;/p>;&lt;p>;“所有人都来提供帮助真是太好了。另一位网友表示：“这一幕温暖了我的心。”&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体上经常出现人们险些逃生的新闻。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，一名11岁的男孩在安徽省东部的一名男子在公寓发生火灾时带领母亲逃出安全地带，引起了广泛赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;在他的建议下，男孩和母亲用湿毛巾捂住口鼻，并蹲下以尽量减少暴露。 &lt;/p>;&lt;p>;但并不是所有的故事都有幸福的结局。&lt;/p>;&lt;p>;在东部省份江苏，两个孩子被邻居发现在被子里。他们的母亲为了躲避火灾，将他们从三楼的家中扔了出来。&lt;/p>;&lt;p>;她就没那么幸运了，她在自己的尝试中错过了被子，头部严重受伤，后来死亡。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese ride-hailing giant Didi narrows losses in first quarter on back of improved demand as domestic competition heats up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3227151/chinese-ride-hailing-giant-didi-narrows-losses-first-quarter-back-improved-demand-domestic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/e891c16d-ab94-481e-a06d-4d92485b3c9c_397ab47e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国网约车巨头滴滴出行第一季度亏损大幅收窄几个月后，监管机构因数据违规对其处以 80.26 亿（12 亿美元）罚款，且国内竞争加剧，需求有所改善。&lt;/p>;&lt;p>;滴滴第一季度净亏损 12 亿元人民币这家总部位于北京的公司周日报告称，今年三个月的收入比 2022 年同期 163 亿元人民币的亏损改善了 93%。&lt;/p>;&lt;p>;第一季度收入达到 427 亿元人民币，同比增长较上年同期的 358 亿元人民币增长 19.1%，主要得益于 1 月份农历新年假期期间需求低迷后，日常交易量迅速恢复。&lt;/p>;&lt;p>;内地业务，占滴滴出行的主要业务滴滴出行的主要收入来源，同比增长18.7%至390亿元人民币，国际业务增长40.7%至17亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;滴滴调整后的Ebitda——息税折旧及摊销前利润– 其国内业务实现了 10 亿元人民币的收益，而去年第一季度则亏损 62 亿元人民币，当时该公司因数据违规行为被互联网监管机构国家互联网信息办公室处以巨额罚款（中电协）。该罚款于去年 7 月公开宣布。&lt;/p>;&lt;p>;该公司第一季度的强劲表现表明，尽管经历了长达一年的网络安全调查并努力“整顿”其业务，但该公司仍继续主导中国网约车市场。操作。国家网信办去年7月称，滴滴存在16起非法收集司机和乘客信息的违法行为。&lt;/p>;&lt;p>;今年一季度，滴滴首次回归内地应用商店并恢复新增用户，发布财报。 &lt;/p>;&lt;p>;滴滴直到今年 1 月才在中国恢复新用户注册并再次开放其主要应用程序下载，距滴滴被勒令停止排队注册近 18 个月。随着 CAC 的调查。&lt;/p>;&lt;h3>;滴滴出行在 2022 年克服了巨额罚款和 Covid-19 的影响，缩小了亏损&lt;/h3>;&lt;p>;滴滴出行在纽约证券交易所以“滴滴出行”的名义进行了首次公开募股滴滴全球于 2021 年 6 月 30 日成立，去年 6 月开始在场外交易市场进行交易，此前股东投票决定该公司从纽约证券交易所退市，该公司在公开上市中筹集了 44 亿美元，此举激怒了北京。 p>;&lt;p>;该公司今年重返本地应用商店的计划受到疲软的宏观经济状况以及来自一些大型科技公司的新竞争的影响，这些公司包括按需交付平台运营商美团、电信设备巨头华为技术有限公司、腾讯控股旗下的微信。 &lt;/p>;&lt;p>;截至今年 5 月底，共有 313 家网约车平台公司获得运营牌照，而 2021 年 6 月滴滴接受网络安全调查之前，这一数字为 236 家。根据中国交通运输部的数据。&lt;/p>;&lt;p>;越来越多的中国城市——包括广东省南部的东莞和珠海、浙江省东部的温州、山东省东部的济南和海南省南部的三亚—— 4 月和 5 月发布了一系列通知，说明其网约车市场已经饱和或即将饱和。&lt;/p>;&lt;h3>;中国减轻了对一系列网约车违规行为的处罚&lt; /h3>;&lt;p>;例如，三亚当地交通部门自5月5日起已停止向新司机发放许可证，理由是“近年来网约车平台和汽车快速增长，运力几近饱和”。随着国家宏观经济环境的疲软，网约车平台也面临着新司机泛滥的问题。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年底，中国注册网约车司机已达 510 万人，较 2020 年的 290 万人增长 76%据该国交通运输部称。相比之下，根据中国互联网络信息中心的数据，同一时期内网约车乘客数量仅增长了 20%，从 2020 年的 3.65 亿增至去年的 4.37 亿。&lt;/p>;&lt;p>;北京一位姓张的人在被解雇四个月后于今年三月加入该平台，他表示，他的每日订单和工资都在稳步下降。&lt;/p>;&lt;p>;“像我这样的人在输掉滴滴后开始开车。 “过去两年工作岗位减少，尤其是新[滴滴]司机很难获得足够的订单。”20 多岁的张说。&lt;/p>;&lt;p>;16 至 24 岁人群的失业率大幅下降国家统计局公布的最新数据显示，5月份经济增速再创历史新高，达20.8%。与此同时，今年晚些时候将有近 1160 万大学毕业生进入劳动力市场。该国总体失业率保持在 5.2% 不变。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Thailand launch air combat drills as Beijing shores up military ties in Southeast Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3227189/china-and-thailand-launch-air-combat-drills-beijing-shores-military-ties-southeast-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 18:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/1402b5f3-3031-4485-b46b-f570398610eb_bef191da.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中泰年度联合空战演习周日开幕，旨在“加强军事实力”据官方新华社报道，北京国防部表示，中国的战斗机、轰炸机、预警机和地对空导弹两国空军将参加在泰国举行的“猎鹰打击2023”演习。&lt;/p>;&lt;p>;新华社补充说，两国空军将进行联合防空、空中支援和大规模部署等训练。 &lt;/p>;&lt;p>;演习开幕式于周日在乌东泰国皇家空军基地举行，该基地距离曼谷约 30 公里（19 英里），距离泰国湾不到 50 公里（31 英里）。&lt;/p >;&lt;p>;年度演习于2015年首次举行。去年，中国派出了歼轰7A战斗轰炸机、陕西KJ-500预警控制机和六架成都歼10 C/S战斗机——最先进的系列&lt;/p>;&lt;h3>;中泰在“安全挑战”中拓展军事关系&lt;/h3>;&lt;p>;“联合训练坚持互利共赢的原则，以真实有效的标准为标准据新华社报道，中国军队司令员陈军表示：“中泰两国空军的训练水平将进一步提高。”&lt;/p>;&lt;p>;泰国空军军官博里帕·拉查尼潘作战局补充说，这次演习将增强泰国和中国空军之间的“互信和友谊”。&lt;/p>;&lt;p>;随着北京和华盛顿的支持，中国今年一直在加强与东南亚国家的军事关系中国在该地区的军事存在。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 3 月份与盟友柬埔寨举行了首次海军演习，并于 5 月份与新加坡和老挝举行了演习。 6 月，它还与美国和其他部队一起参加了印度尼西亚在南苏拉威西望加锡海岸举行的军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国与日本、日本等地区盟友进行了多次演习。上半年与韩国、印度、印度尼西亚和菲律宾进行了会谈。&lt;/p>;&lt;p>;上个月在新加坡举行的香格里拉对话会上，中国国防部长李尚福将军拒绝了华盛顿与其举行正式会晤的请求。美国总统劳埃德·奥斯汀。&lt;/p>;&lt;p>;泰国总理巴育与中国国家主席习近平在包括安全在内的各个领域保持着密切联系。&lt;/p>;&lt;p>;泰国是习近平访问的少数国家之一去年，中国放弃了零新冠政策并重新开放边境。去年 11 月习近平访问曼谷期间，巴育同意在中国全球安全倡议 (GSI) 下探讨合作，以“应对传统和非传统安全挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年中国是泰国最大的贸易伙伴，据中国商务部称，双边贸易额为 3.69 万亿泰铢（1,047 亿美元），约占泰国对外贸易总额的 18%。&lt;/p>;&lt;p>;泰国将开始第一轮投票周四选出下一任总理。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mystery of headless man found in Japanese love hotel, police seek small person wearing wide-brimmed hat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3227184/mystery-headless-man-found-japanese-love-hotel-police-seek-small-person-wearing-wide-brimmed-hat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/3d0ccb8d-1d04-498a-8439-2b63f6399d8e_687e52a5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本一家情人酒店发现一具男子无头尸体。他最后一次活着被发现时，与一名穿着女装的人一起进入大楼。&lt;/p>;&lt;p>;据当地报纸报道，这名男子被警方确认为 Hitoshi Ura，于 7 月 2 日被发现死于一家情人酒店内。日本时报.这起事件发生在日本北部岛屿北海道的札幌。&lt;/p>;&lt;p>;周日，在情趣酒店附近，警察走近行人，寻找可能导致逮捕肇事者的证据。日本报纸《朝日报》。&lt;/p>;&lt;p>;据《朝日报》报道，接待员告诉警方，7 月 1 日晚上 10 点 50 分，64 岁的 Ura 与另一人一起进入酒店。&lt;/p>;&lt;p>;据《朝日新闻》报道，大约三个小时后，接待员被告知此人将先离开酒店，而乌拉将独自留在房间里。报告没有说明浦拉是否是通知接待员的人。&lt;/p>;&lt;h3>;日本北海道在渔民被斩首后发布紧急熊警报&lt;/h3>;&lt;p>;第二天，警方在日本北海道的浴室里发现了赤身裸体的浦拉。据《日本时报》援引调查人员的话说，他在一间客房内被斩首。警方称，报告称死因是失血性休克。&lt;/p>;&lt;p>;据《朝日新闻》报道，陪同浦良进入情趣酒店的人身材很小。该人戴着宽边黑色帽子，穿着深色衣服，拎着一个大手提箱。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，警方注意到 Ura 的手机和个人物品失踪。 7月4日，他的车在停车场被发现。&lt;/p>;&lt;p>;“调查正在进行中。据《朝日报》报道，札幌中央警察局侦探金森大树 (Daiki Kanamori) 表示：“我们正在努力收集尽可能多的信息，希望能够逮捕肇事者。”日本的酒店通常设有主题客房并按小时收费。这些情侣酒店经常被那些寻找隐蔽场所进行性接触的情侣使用。&lt;/p>;&lt;p>;据 Statista 报道，日本目前约有 4,900 家情趣酒店在营业。据共同社报道，这些酒店不要求居住在日本的客人在办理入住时提供身份证明。&lt;/p>;&lt;p>;日本情趣酒店中的死亡事件很少见，但以前也有过此类事件的报道。 2021年，一男一女被发现死在东京的一家情趣酒店内。警方报告称，这名 30 多岁的女子杀死了这名 20 多岁的男子。然后她自杀了。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，一名 46 岁男子和一名 16 岁女孩被发现死在东京郊外埼玉县的一家情趣酒店内。警方称他们自杀了。&lt;/p>;&lt;p>;日本国家警察没有立即回应置评请求。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Two-thirds of applicants get first choice of Hong Kong secondary school through central allocation system, Education Bureau says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3227176/two-thirds-applicants-get-first-choice-hong-kong-secondary-school-through-central-allocation-system?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 17:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/0e55f25a-68df-47a7-ba17-dee007b04920_542fd4d1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;三分之二的申请者通过教育当局表示，中央分配制度比去年略有下降。&lt;/p>;&lt;p>;学生将于周二得知结果，但失望的家庭可能会发现今年更难接近他们喜欢的学校 -被称为“敲门”——教育局上周宣布，由于学籍下降，将减少名额。&lt;/p>;&lt;p>;教育局周一表示，有 50,508 名小六儿童，比去年多了 1,060 名。去年加入下一学年的中学学位分配制度。&lt;/p>;&lt;p>;学生分两阶段分配中学学位。&lt;/p>;&lt;p>;第一批青少年获得入学学位基于学术和面试表现等酌情因素。在此阶段，学生可以直接向任意两所学校申请，结果将于三月公布。&lt;/p>;&lt;p>;在自由裁量阶段未能获得入学名额的孩子将被安排在基于计算机的中央分配系统中，在那里可以根据家庭住址在其“学校网”（学区）中选择最多 30 所学校。&lt;/p>;&lt;p>;大约 66% 的学生通过中央分配系统获得第一选择，低于最后一名创今年历史新高的 71%。&lt;/p>;&lt;p>;80% 的学生要么在自由裁量阶段获得录取，要么在中央分配中获得首选，低于去年的 83%。&lt;/p>;&lt;p >;约 91% 的 12 岁学生被分配到两个自行选择的名额之一或集中分配的前三个名额之一，低于去年的 94%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港学校被告知将中一班级的“上门”名额数量减半&lt;/h3>;&lt;p>;该局证实了《华盛顿邮报》早些时候的报道，上周三表示，学校只能使用中一预留的两个名额中的一个&lt;/p>;&lt;p>;“经深思熟虑及听取持份者意见后，教育局决定每所中学只设一名复读生名额。&lt;/p>;&lt;p>;”从 2023-24 学年开始，一个班级可以用来招收非复读生。”学校上周被告知。&lt;/p>;&lt;p>;该局补充说，新政策确保了这些名额将用于其最初用途。 .&lt;/p>;&lt;p>;学校一致认为，减少上门名额将有助于防止学生转学的“音乐椅效应”，这种效应可能会因学生人数下降而威胁到一些教育机构的生存。 &lt;/p>;&lt;p>;教育局表示，所有参与中央分配程序的学生应于周二前往小学领取中学分配和录取通知书。&lt;/p>;&lt;h3>;香港当局计划削减上门帮助不受欢迎学校的地方&lt;/h3>;&lt;p>;家长也会收到短信通知。&lt;/p>;&lt;p>;教育官员补充说，中学的报名期将于周四和周五进行。 &lt;/p>;&lt;p>;边境附近一所学校的校长、教育界议员朱国强表示，二月份取消所有旅行限制后，中国大陆学生回国是原因之一。压低了择校成功率。&lt;/p>;&lt;p>;“疫情发生后，一些学生跨境报考北区小六”，他解释道。 “据我所知，由于竞争激烈，本区有超过200名小六学生被分配到九龙中学就读，比去年还多。”&lt;/p>;&lt;p>;朱补充了另一个原因。比率下降的原因是更多的家长和学生在选择传统上受欢迎的学校时更加积极，因为他们可能认为移民浪潮意味着竞争会减少。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crossing between Hong Kong, mainland China partially closed over cracked roads; truck drivers heading north face 1-hour travel delay]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3227164/crossing-between-hong-kong-mainland-china-partially-closed-over-cracked-roads-truck-drivers-heading?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 16:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/735af950-808d-425b-a457-c1c541acd34f_b3140dad.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周一从香港开往中国大陆的卡车司机面临额外一个小时的行程一天前，文锦渡过境点因罕见的地面沉降造成的“紧急情况”而部分关闭。&lt;/p>;&lt;p>;周日的照片显示，道路出现裂缝，碎片遍布三个过境点。北行车道。三个摊位前面的地面也下陷，导致两个摊位的屋顶破裂。&lt;/p>;&lt;p>;视频还显示车辆检查站漏水。&lt;/p>;&lt;p>;但香港的一名成员香港运输部门周一表示，检查站的关闭对司机影响不大，因为只有北行交通受到影响，延误时间在 20 分钟至 1 小时之间。&lt;/p>;&lt;h3>;大量香港司机过境上路。 &lt;/h3>;&lt;p>;本地教育工作者表示，由于暑假临近，该事件不会影响跨境学生。&lt;/p>;&lt;p>;货柜运输总工会主席陈迪修表示跨境学生- 边境卡车司机改用香园围口岸，距离文锦渡检查站约 20 分钟车程。&lt;/p>;&lt;p>;“周一早上，边境检查站交通拥堵。司机将需要额外一个小时才能完成前往大陆的行程，”他说。 “事件并未影响内地至香港的生鲜食品供应……司机仍可在当天内完成工作。”运输署形容事件为“紧急情况”，并表示交叉-往北行驶的边境巴士将改道至香园围管制站。并把巴士之间的等候时间从30分钟调整至约45分钟。&lt;/p>;&lt;p>;凤溪第一小学朱伟林校长表示，事件不会对跨境学生造成影响，因为周一是学校假期。&lt;/p>;&lt;p>;只有特定年级的学生需要在暑假开始前返回校园，包括周二获得中学分配结果的小六学生。&lt;/p>;&lt;p >;“由于该事件不影响南行出行，学生仍可乘坐校车等公共交通工具前往学校。”朱说。 “但他们需要额外的时间回家。通常情况下，到达检查站只需 10 分钟，但他们需要 20 至 30 分钟才能到达另一个检查站。”&lt;/p>;&lt;h3>;新计划下香港人开车进入中国内地需要了解什么&lt;/h3 >;&lt;p>;校长补充说，希望暑假期间能修复北行车道道路，减少对学生过境的影响。&lt;/p>;&lt;p>;深圳市人民出入境口岸办公室政府周日晚上表示，地面沉降发生在下午 6 点左右，促使当局停止为游客和卡车提供跨境服务。&lt;/p>;&lt;p>;政府补充说，恢复服务的日期将在修复完成后公布。&lt; /p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s newly appointed Cardinal Stephen Chow says elevation has given him ‘new mission’, calls for greater reconciliation in city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3227172/hong-kongs-newly-appointed-cardinal-stephen-chow-says-elevation-has-given-him-new-mission-calls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 17:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/bd447406-90ca-4b4a-9f34-c4d6cc82ea68_86609919.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港新任红衣主教周秀恩表示，升职给了他周先生仍是天主教主教，等待 9 月底教宗的任命，他表示，他对新任主教感到有责任感。 &lt;/p>;&lt;p>;他说：“感觉这是上帝通过教皇赋予我的使命。”&lt;/p>;&lt;p>;周先生被广泛认为是政治中立的，他也强调了弥合社会分歧。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为香港应该有更多的和解，让香港人有机会休息、和解、平静下来。这就是我希望做的事情，”他说。 “这需要多方合作才能实现。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及是否会继续呼吁对参与 2019 年反政府抗议活动的人进行宽大处理时，周表示，给予年轻人至关重要希望，特别是那些犯下罪行的人。&lt;/p>;&lt;p>;自从教皇方济各周日在罗马圣彼得广场每周公开露面期间宣布他晋升为红衣主教以来，这位 63 岁的老人一直在接受媒体采访。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港周星驰主教被教宗方济各任命为枢机主教团成员&lt;/h3>;&lt;p>;他将成为继已故的施洗约翰·吴正中（91岁）之后第四位来自香港的枢机主教-老陈日君和83岁的汤汉。&lt;/p>;&lt;p>;教宗两年前任命周主教为天主教香港教区主教，使他成为担任该职位的最年轻的主教之一自杨名祥于 2019 年去世后，第一位华人主教于 1969 年被任命以来。&lt;/p>;&lt;p>;周应圣主教李山主教的邀请，于 4 月对北京进行了为期五天的访问北京教区，标志着自 1997 年英国回归中国以来，香港天主教高级神职人员首次访问首都。&lt;/p>;&lt;h3>;香港陈枢机在梵蒂冈私人接见教宗方济各&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;他当时表示，这次访问突显了香港教会的使命，即充当桥梁，促进两地信徒之间的交流。&lt;/p>;&lt;p>;主教还呼吁加强联系该市教区和教会与中国大陆的对应机构之间。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong accountant swindled out of HK$1 million in digital Tether coins in bogus cryptocurrency deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3227158/hong-kong-accountant-swindled-out-hk1-million-digital-tether-coins-bogus-cryptocurrency-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 16:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/6429cab8-ab6d-40d4-9d0a-09ad9adfe42f_3a7f5a81.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方正在追捕一名会计师诈骗100万港元的诈骗犯&lt;/p>;&lt;p>;侦探们正在调查该诈骗集团是否在漆咸道南其士大厦的地下室设立了这家商店，以欺骗这名 29 岁的女子。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;一位熟悉该案的消息人士周一表示，该会计师在 Instagram 上看到了一篇关于以更高汇率交易数字货币的帖子，并提供了联系方式。&lt;/p>;&lt;h3>;香港、内地警方在香港逮捕了 17 人。与149起网络诈骗案有关联&lt;/h3>;&lt;p>;她想出售Tether数字货币，并联系了一名冒充商店员工的诈骗犯。周日晚上，她被要求到店进行交易。&lt;/p>;&lt;p>;“在店里开会时，骗子冒充店员，将一捆港币1,000元钞票放在柜台上付款。消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该女子按照指示将 128,040 个 Tether 币转入指定电子钱包账户，换取 100 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;“之后她“完成转账后，‘员工’让受害人在店外等候，因为他需要上厕所。”消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;当该男子没有回来时，她意识到自己被骗了，她无法联系到他。随后，她于周日晚上 10 点左右报警。&lt;/p>;&lt;h3>;投资诈骗激增，香港会计师损失 2700 万港元&lt;/h3>;&lt;p>;另一位消息人士称，“钞票”留在柜台上。 &lt;/p>;&lt;p>;消息人士称：“除了这捆纸币顶部和底部有两张真钞外，其他都是假钞。”&lt;/p>;&lt;p>;这些钞票被称为培训钞，看起来是真的。上面印着“练习券”三个大字。它们没有水印等安全功能，据说是中国大陆银行工作人员用来进行培训和计数练习的。&lt;/p>;&lt;h3>;香港退休人员在加密货币投资骗局中损失 700 万港元&lt;/h3>;&lt;p >; 警方搜查了该地区，但没有逮捕任何人。警方还仔细研究了安全摄像头的录像以收集证据。&lt;/p>;&lt;p>;警方已将此案列为诈骗案。油尖刑事调查组侦探正在处理此案。&lt;/p>;&lt;p>;去年5月4日，一名加密货币交易者在尖沙咀弥敦道店内进行虚假交易，被诱骗转移150万港元的数字货币沙咀。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方打击洗黑钱集团拘捕19人&lt;/h3>;&lt;p>;30岁商人与两名同事在里面遇见一名冒充买家的男子进行交易&lt;/p>;&lt;p>;受害人按照指示，将150万港元的电子货币转入指定的电子钱包。 “买家”声称需要去员工室拿钱，然后退出了会议。相反，该男子从后门离开了商店。&lt;/p>;&lt;p>;当“买家”没有回来并且三人发现他们被锁在房间里时，受害者和她的同事意识到这是一个骗局。他们随后报了警。&lt;/p>;&lt;h3>;香港建筑师在加密货币投资骗局中骗取了2450万港元&lt;/h3>;&lt;p>;据警方称，调查发现一家空壳公司在一个月前租下了该店铺。 &lt;/p>;&lt;p>;去年8月，一名商人在诈骗集团租用的红磡办公室进行虚假加密货币交易，转出约158万港元的数码货币，换取两捆假钞。 &lt;/p>;&lt;p>;今年 1 月至 3 月，警方共处理了 8,886 起诈骗举报，比去年同期的 5,378 起案件增加了 65%。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Auckland’s bold housing reforms an example for Australia’s unaffordable market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/article/3227121/aucklands-bold-housing-reforms-example-australias-unaffordable-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/2b904e1d-cf59-4832-bb17-ab9b6d8e6de4_c10d2762.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乍一看，澳大利亚房地产市场的表现明显好于新西兰。两国央行都是发达经济体中最强硬的央行之一，以引发经济衰退为代价大幅加息以抑制通胀。&lt;/p>;&lt;p>;这使得今年澳大利亚房价的突然回升一直是人们关注的焦点。更引人注目。自 2 月份触底以来，房价已上涨 3.4%，将峰谷跌幅缩小至仅 5.7%。根据 CoreLogic 的数据，在最大、最昂贵的市场悉尼，房价飙升了 6.7%。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，新西兰的房价尚未见底，已下跌 15%。连续几个月。上个月，它们的跌幅达到八个月来的最大幅度，使去年的跌幅达到 10.6%。根据 CoreLogic 的数据，在该国最大的城市奥克兰，房价自峰值以来已暴跌 16.8%，是悉尼从高峰到低谷的跌幅的两倍多。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管澳大利亚的房地产市场已证明价格的反弹只会加剧人们对承受能力恶化的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;短期低迷的主要原因之一是供应不足。根据 CoreLogic 的数据，上个月，首府城市的新挂牌房屋数量比前五年平均水平低 10%，而库存水平比一年中这个时候的平均水平低四分之一以上。&lt;/p>;&lt;p>;供应租赁市场的限制尤为严重，利率急剧上升抑制了出于投资目的购买房产的需求。 4 月份，全国出租房屋数量略低于 92,000 套，低于大流行开始时的 180,000 多套，比过去十年的平均水平低 38%。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚的住房危机是福也是祸。建房出租行业的诅咒&lt;/h3>;&lt;p>;净海外移民激增推动的需求快速超过供应，导致租金大幅上涨，尤其是公寓租金。去年，首府城市的租金上涨了16.2%，悉尼的涨幅高达18.8%。租金价格上涨的压力主要是由于中高密度住房供应持续不足，这是保障性住房存量下降的关键因素。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，租金负担能力恶化，特别是对于低收入家庭来说，已经变得深度政治化。上个月，反对党推迟了对执政党工党签署的100亿澳元（合67亿美元）社会和经济适用住房基金的立法批准，主要是因为绿党坚持在全国范围内实施为期两年的租金冻结。&lt;/租金管制只会抑制投资，从而进一步减少出租房屋的供应，从而使情况变得更糟。然而，澳大利亚住房政策上的政治分歧加剧了人们对规划体系的拖延和低效的关注，这是该国住房危机的根源。&lt;/p>;&lt;p>;在此背景下，澳大利亚政府推出了大胆的分区改革。奥克兰政府旨在鼓励发展中密度住房的举措引人注目。 2016 年，一套统一的土地使用规则，即奥克兰统一规划 (AUP)，导致该市大部分住宅用地进行了升级分区，引发了住宅建设热潮，使该市免受租金和价格大幅上涨的影响。新西兰其他地区。&lt;/p>;&lt;p>;奥克兰大学的 Ryan Greenaway-McGrevy 进行的研究表明，城市分区法的自由化不仅导致了升级分区地区的建筑激增，还转移了在公共基础设施良好的成熟郊区建造附属多户住宅（而不是单户独立住宅）。&lt;/p>;&lt;p>;Greenaway-McGrevy 5 月份发表的一篇论文的调查结果还表明，改革改善了租金负担能力，目前两居室和三居室住宅的租金比规划系统没有变化的情况下低 14% 至 35%。&lt;/p>;&lt;p>;AUP 帮助为新西兰的跨党派就住房改革达成共识。 2021年10月，工党政府和反对党国家党联手通过了改革规划法的立法，以鼓励在所有主要城市建造中等密度住房。&lt;/p>;&lt;p>;尽管新西兰的租赁市场仍然紧张，但租金正在上涨每年增长约 4%，比澳大利亚慢得多。新西兰CoreLogic研究主管尼克·古道尔(Nick Goodall)表示，租金收益更符合“家庭收入而不是房东的成本”。古道尔表示，尽管在增加供应方面取得了进展，特别是在奥克兰，但“很难消除多年供应不足造成的损害”。&lt;/p>;&lt;h3>;新西兰房价失控是新西兰人造成的，而不是来自中国或新加坡的外国买家&lt;/h3>;&lt;p>;这更是澳大利亚尽快接受奥克兰式规划改革的理由。墨尔本格拉坦研究所指出，澳大利亚是发达经济体中少数几个人均住房存量在过去二十年停滞不前的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;在向议会上院提交的一份报告中格拉坦研究所本月在维多利亚州讨论解决住房危机的方法时敦促维多利亚政府放宽规划法，允许在现有郊区建造更多中密度住房。格拉坦研究所高级研究员 Joey Moloney 表示：“澳大利亚没有哪个州政府像奥克兰这样大胆。”这需要城市规划和发展的重大转变，最重要的是，需要政治意愿与邻避人群较量，他们迄今为止成功地阻碍了热门郊区的中高密度住房计划。&lt;/p>;&lt;p>;即使在新西兰，跨党派对住房的共识也正在崩溃。十月举行议会选举。这使得奥克兰的规划改革显得更加大胆。澳大利亚城市最好效仿。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Blackpink, Barbie and Beijing’s South China Sea claims collide in Vietnam]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3227132/blackpink-barbie-and-beijings-south-china-sea-claims-collide-vietnam?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/fabb2783-21c6-4d46-b835-ed859c0343ea_d1413260.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;首先是华纳兄弟的芭比电影中的潦草地图，现在 Blackpink 是facing the ire of Vietnamese nationalists calling for a boycott of the K-pop supergroup&#39;s coming tour dates in Hanoi, as pop culture increasingly takes collateral damage from geopolitics.&lt;/p>;&lt;p>;Eagle-eyed social media users noticed last week that the website of iMe Entertainment, the Chinese company organising the Blackpink concerts in Vietnam slated for July 29 and 30, featured a map showing Beijing&#39;s controversial “nine-dash line” claim in the South China Sea.&lt;/p>;&lt;p>;The line, depicting China&#39;s territorial claims over much of the disputed waterway, has become a lightning rod for anger from other countries – most notably Vietnam and the Philippines – that hotly dispute it.&lt;/p>;&lt;p>;The issue often provokes outrage, especially among Vietnam&#39;s nationalists – as the Blackpink concert organisers are finding out the hard way.&lt;/p>;&lt;p>;“Get the f*** out of our country … we don&#39;t need a show that doesn&#39;t respect the sovereignty of the sea and islands. Please get out of Vietnam,” said one person in the comments on Blackpink&#39;s official Facebook announcement of their Hanoi visit.&lt;/p>;&lt;p>;“Stop spreading the illegal map,” said another, while a third user commented: “I also heard that [the organising] company is Chinese and is supporting Vietnamese enemies … I intended to save money to go to the concert but now I&#39;m not going any more.”&lt;/p>;&lt;p>;A 2016 United Nations-backed arbitral tribunal in The Hague repudiated Beijing&#39;s nine-dash line claim as having no legal basis. China rejected the ruling.&lt;/p>;&lt;p>;Hanoi has a long, contentious history with Beijing in this area, largely focused on the Spratly, or Truong Sa in Vietnam, and Paracel, or Hoang Sa, archipelagos.&lt;/p>;&lt;h3>;Blackpink&#39;s Vietnam concert dates in hot water over South China Sea map&lt;/h3>;&lt;p>;In 1988 the two sides fought a brief naval skirmish over part of the Spratly Islands, with Vietnam losing 64 soldiers and control of several reefs and atolls.&lt;/p>;&lt;p>;In the years since, the Vietnamese government has emerged as one of the sharpest critics of China&#39;s activities in the South China Sea.&lt;/p>;&lt;p>;Pham Thu Hang, spokeswoman for Vietnam&#39;s foreign ministry, called the map on promoter iMe&#39;s website “unacceptable” and a “hot button issue”. “The promotion and usage of products or publications featuring the nine-dash line in Vietnam is in violation of the laws,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;The iMe website has been down for maintenance since the issue surfaced. On Thursday, a day before tickets were due to go on sale, Brian Chow, CEO of iME, apologised for the “unfortunate misunderstanding”.&lt;/p>;&lt;p>;“The image of the map on the website does not represent the territory of any country and we are aware of respecting the sovereignty and culture of all the countries” where iME has a presence, he said in a statement.&lt;/p>;&lt;p>;“iME quickly reviewed and committed to replace the images that are not suitable for Vietnamese,” he added.&lt;/p>;&lt;p>;The outcry has put the Vietnamese government in a tough spot, as it is adamant about the country&#39;s sovereignty over the Paracel and Spratly islands but has close economic and political ties to China.&lt;/p>;&lt;p>;Before the iMe controversy began, tourism officials were playing up the potential positive impact of Blackpink&#39;s concerts – especially for a country that rarely hosts major international music stars – while a comment reading “WELCOME TO VIETNAM” with several celebratory emojis was left on the K-pop group&#39;s Facebook page by the government&#39;s official account.&lt;/p>;&lt;h3>;China, Vietnam pledge to work together on South China Sea &#39;code of conduct&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;By July 5, however, the Vietnamese Ministry of Culture had ordered an inspection of iMe&#39;s website to verify the presence of the nine-dash line.&lt;/p>;&lt;p>;But there has been no indication of a boycott, yet. Tickets for the concerts went on sale on Friday as scheduled, with more than 122,000 people joining the digital queue within minutes. By midday on Sunday, many ticket categories were already sold out.&lt;/p>;&lt;p>;The Barbie movie was not so fortunate. Vietnam&#39;s National Council for Film Appraisal and Classification banned the film on July 3 “for scenes depicting China&#39;s nine-dash line”. The star-studded blockbuster was scheduled for release on July 21, but cinema chains quickly removed it from their “coming soon” pages.&lt;/p>;&lt;p>;The film has come under fire in the Philippines as well, with one senator calling for a disclaimer saying that the nine-dash line is “fiction” to be included before screenings. Manila&#39;s Movie and Television Review and Classification Board is currently looking into the matter.&lt;/p>;&lt;p>;While Hanoi has been widely ridiculed for reacting so strongly to a movie like Barbie, Nguyen Khac Giang, a researcher of Vietnamese politics at the ISEAS – Yusof Ishak Institute in Singapore, said the response was understandable as Vietnam battles China&#39;s geopolitical narrative.&lt;/p>;&lt;p>;“Exposure to the line may not make people support China&#39;s disputed claim, but it makes them aware of it,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“This is not the first time such a thing has happened in a Hollywood movie,” Nguyen said, adding its “presence is not just annoying, but it is believed by Hanoi to be part of a carefully crafted plan by China to establish a narrative and create a perception of legitimacy”.&lt;/p>;&lt;p>;The ban was well-received in Vietnam, where people called out Warner Brothers, the main studio behind Barbie, for “pandering” to China&#39;s Communist Party.&lt;/p>;&lt;p>;The studio, for its part, released a statement saying “The map in Barbie Land is a whimsical, childlike crayon drawing. The doodles depict Barbie&#39;s make-believe journey from Barbie Land to the real world. It was not intended to make any type of statement.” Vietnam responded by saying it would uphold the ban.&lt;/p>;&lt;p>;The official Barbie Vietnam Facebook page, with 89,000 followers, posted: “We love Barbie, but we love our country above all. We do not support any action violating our territorial sovereignty.”&lt;/p>;&lt;p>;Vietnam&#39;s government has a storied history of combating pop culture deemed to offend national sensibilities.&lt;/p>;&lt;p>;It banned the animated movie and the Tom Holland-led Uncharted in March last year for including depictions of the nine-dash line – a similar image was cut from a scene in 2018&#39;s Crazy Rich Asians.&lt;/p>;&lt;h3>;Vietnam bans Barbie movie for showing Beijing&#39;s South China Sea claims&lt;/h3>;&lt;p>;But the vocal nature of social media users in response to both Barbie and Blackpink is relatively new.&lt;/p>;&lt;p>;“I think Vietnamese public sentiment has not significantly changed over the years, but it has been reinforced by the rise of social media and China&#39;s increasingly aggressive activities in the South China Sea,” Giang said.&lt;/p>;&lt;p>;He ultimately believes Vietnam – and the Philippines – made the right decision in taking a stand against depictions of the line in popular culture.&lt;/p>;&lt;p>;“From the perspective of Hanoi and Manila, there is no dispute – you can&#39;t simply draw arbitrary lines over a vast expanse of sea and claim it as yours,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;In a sign that the battle is far from over, Vietnamese authorities on Monday gave Netflix 24 hours to remove Chinese television show Flight to You from its platform in the country for featuring the nine-dash line in various scenes in a number of episodes. In June 2021, the streaming service pulled the Australian show from its Vietnam offerings for similar reasons.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘anxiety’ seen driving efforts to improve ties with South Korea, Japan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227159/chinas-anxiety-seen-driving-efforts-improve-ties-south-korea-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/10/6a4767c1-293a-4dcb-b8f4-b1ede67ca59a_2921b56f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;China is expected to focus on economic cooperation to improve strained ties with South Korea and Japan, but it is unlikely to stop its two neighbours from tilting further towards the United States, observers say.&lt;/p>;&lt;p>;The assessment came after China&#39;s top diplomat, Wang Yi, last week stressed the need for Seoul and Tokyo to “regroup and restart” cooperation with Beijing and urged them not to be swayed by “a certain major power outside the region”.&lt;/p>;&lt;p>;“Asia is our common home, and the three countries are close neighbours that cannot be moved away,” Wang told a trilateral forum in Qingdao. “China, Japan and South Korea should maintain strategic focus, grasp the trend of the times, draw on historical wisdom, and firmly maintain the correct direction of trilateral cooperation.&lt;/p>;&lt;p>;“The key is our emphasis on peaceful development … and understanding the different paths chosen by each other.”&lt;/p>;&lt;p>;Wang&#39;s attendance at the forum was unusual – Beijing usually sends its foreign minister or ambassador to the event.&lt;/p>;&lt;p>;That reflects Beijing&#39;s concern over China&#39;s worsening economic situation and pressure from the US, according to Choo Jae-woo, a professor of Chinese studies at Kyung Hee University in Seoul.&lt;/p>;&lt;p>;“[This] does not fit his level,” Choo said. “It clearly shows China&#39;s anxiety and impatience [with the situation].”&lt;/p>;&lt;p>;It was the first time a member of China&#39;s powerful Politburo has attended since the first forum in 2011.&lt;/p>;&lt;p>;Wang also focused on trilateral ties when he met former Japanese foreign minister Yohei Kono in Beijing on Thursday, emphasising the need to “eliminate external interference” and to jointly maintain peace and stability in Asia, according to a Chinese foreign ministry statement.&lt;/p>;&lt;p>;On Tuesday in Beijing, Chinese foreign vice-minister Sun Weidong met his South Korean counterpart Choi Young-sam, with the two sides agreeing to strengthen bilateral ties based on “mutual respect and reciprocity”, according to the South Korean foreign ministry.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s push to improve trilateral cooperation with South Korea and Japan comes as they move closer to Washington as it seeks stronger security and economic ties to counter Beijing&#39;s influence in the region.&lt;/p>;&lt;p>;Last month, China&#39;s ambassador to South Korea Xing Haiming was summoned by Seoul after he warned in a speech that those who bet against China losing out to the US “will certainly regret it later”. Beijing responded with a diplomatic dressing down of South Korea&#39;s envoy in China.&lt;/p>;&lt;p>;China also criticised South Korean President Yoon Suk-yeol in April after he said rising tensions between Taipei and Beijing were caused by “attempts to change the status quo by force”.&lt;/p>;&lt;p>;Japan&#39;s plan to discharge radioactive water from the Fukushima nuclear power plant into the Pacific Ocean has also caused friction, with China and South Korea. While Seoul on Friday said the plan met global standards, Beijing remains doubtful over its safety.&lt;/p>;&lt;p>;“Japan has not fully consulted with the international community, especially stakeholders,” Chinese foreign ministry spokesman Wang Wenbin said on Thursday, adding that this reflected “the selfishness and arrogance of the Japanese side”.&lt;/p>;&lt;p>;“China once again urges Japan to take a responsible attitude towards the marine environment and human life and health, stop forcing the plan to discharge nuclear-contaminated water into the sea, and refrain from imposing unpredictable risks on the international community.”&lt;/p>;&lt;p>;Relations have also been strained over the case of a Japanese businessman detained in Beijing in March over his alleged involvement in espionage activities in China. Tokyo has called for the man&#39;s release.&lt;/p>;&lt;p>;Observers say Washington&#39;s growing influence on its Asian allies is driving Beijing&#39;s efforts to ease tensions with Seoul and Tokyo.&lt;/p>;&lt;p>;Shi Yinhong, an international relations professor at Renmin University in Beijing, said China wanted to boost ties with its two neighbours to prevent them from moving closer to the US, but that was unlikely to happen.&lt;/p>;&lt;p>;“China has always appealed for cooperation among these countries, but if you consider the increasing confrontation between China, Japan and South Korea, I don&#39;t believe that this kind of appeal at this time will have any lasting positive result,” Shi said.&lt;/p>;&lt;p>;“If you look at the current situation between China and Japan and between China and South Korea, you will immediately realise that it&#39;s not possible to achieve any substantial and lasting progress.”&lt;/p>;&lt;h3>;Could China&#39;s hardball tactics drive Seoul further towards Washington?&lt;/h3>;&lt;p>;Still, Beijing is expected to push economic cooperation at a trilateral summit which South Korea has proposed could be held this year in Seoul. It was last held in 2019.&lt;/p>;&lt;p>;“South Korea and Japan are willing to improve ties because of their economic dependence on China,” Choo said, adding that areas including free-trade agreements were likely to be on the agenda at the summit.&lt;/p>;&lt;p>;But he noted it was still uncertain whether the event would go ahead, and that fraught ties with its neighbours were hampering Beijing&#39;s efforts.&lt;/p>;&lt;p>;“Trilateral cooperation in the future will be challenging. The South Korean government is seeking a breakthrough but it&#39;s still struggling,” he added.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s changing economic relationships with South Korea and Japan could also be a challenge for Beijing. While they used to occupy different parts of the value chain, they are starting to overlap and China is becoming a competitor in areas such as cars and shipbuilding.&lt;/p>;&lt;p>;Shi said there was also a stalemate because of Beijing&#39;s stance on South Korean and Japanese foreign policy.&lt;/p>;&lt;p>;“China doesn&#39;t want this kind of situation, but at the same time it does not want to make any concessions,” Shi said. “The situation will continue on this course, and the objective of sustainable and lasting cooperation will move further away.”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia’s top general Gerasimov shown in video, first time since Wagner mutiny]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3227154/russias-top-general-gerasimov-shown-video-first-time-wagner-mutiny?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 15:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/10/3c7a44b7-3e08-4f51-aa3f-64667ff10232_385480c1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Russia&#39;s most senior general, Chief of the General Staff Valery Gerasimov, was shown ordering subordinates to destroy Ukrainian missile sites in a video released on Monday, his first appearance in public since a failed June 24 mercenary mutiny.&lt;/p>;&lt;p>;Sitting in a military command room on a white leather seat chairing a meeting with a top generals, some on a video call, Gerasimov, 67, was shown giving orders, including to Russia&#39;s powerful military intelligence service (GRU).&lt;/p>;&lt;p>;Gerasimov was told that a Ukrainian missile attack on Crimea, which Moscow annexed from Ukraine in 2014, and on the Rostov and Kaluga regions had been thwarted on Sunday and discussing how Russia should respond.&lt;/p>;&lt;p>;The defence ministry said the footage showed Gerasimov at a meeting on Sunday. It described him as chief of the general staff of Russia&#39;s armed forces and commander of Moscow&#39;s forces in Ukraine, the positions he held before the mutiny.&lt;/p>;&lt;p>;The footage shows that President Vladimir Putin has kept his two most powerful military men, Defence Minister Sergei Shoigu and Gerasimov, in their posts despite demands from mercenary leader Yevgeny Prigozhin to sack them.&lt;/p>;&lt;p>;Prigozhin&#39;s June 24 mutiny was aimed at settling scores with Shoigu and Gerasimov, whom he said were incompetent traitors who had pulled the Kremlin chief into a failing war that has laid bare the corruption and rot in Russia&#39;s military.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;I&#39;m scared&#39;: Belarus locals dread potential arrival of Wagner fighters&lt;/h3>;&lt;p>;In the video, Gerasimov was shown asking for and listening to a report by Viktor Afzalov, deputy to General Sergei Surovikin in the aerospace forces, who has not been since in public since the mutiny.&lt;/p>;&lt;p>;It was unclear where Surovikin, who before the rebellion was deputy commander of Russia&#39;s forces in Ukraine and who was repeatedly praised by Prigozhin, was.&lt;/p>;&lt;p>;Nicknamed “General Armageddon” by the Russian media for his reputed ruthlessness. Surovikin is formally commander in chief of the aerospace forces.&lt;/p>;&lt;p>;“We note that the aerospace forces have coped with the task,” Gerasimov was shown as saying.&lt;/p>;&lt;p>;He then asked the aerospace forces and GRU military intelligence to identify “the storage sites and launch positions of missiles and other enemy strike weapons to plan a pre-emptive strike”.&lt;/p>;&lt;p>;The footage released by the defence ministry showed the participants of the video call blurred out, though explicitly showed Surovikin&#39;s deputy, Afzalov.&lt;/p>;&lt;p>;Wagner&#39;s heavily armed troops took control of Russia&#39;s southern city of Rostov-on-Don, and then moved rapidly to within 200km (124 miles) of Moscow, meeting little resistance from army units along the way.&lt;/p>;&lt;h3>;Russian TV shows Prigozhin&#39;s &#39;palace&#39; in move to discredit him&lt;/h3>;&lt;p>;Prigozhin called off the mutiny under a deal brokered by Belarus President Alexander Lukashenko.&lt;/p>;&lt;p>;Prigozhin also hasn&#39;t been seen publicly since the revolt ended. Lukashenko said last week that the Wagner leader had returned to Russia after travelling to his country.&lt;/p>;&lt;p>;The apparent ease with which Prigozhin is able to travel in and out of Russia raises questions about the terms of the deal with Putin, who publicly agreed to allow the Wagner founder to go to Belarus along with any of his fighters who wanted to join him, and to drop criminal cases against them for armed mutiny.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Bloomberg&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[After Yellen’s China trip saw these demands made and missteps avoided, Beijing calls to ‘beef up’ US cooperation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3227139/after-yellens-china-trip-saw-these-demands-made-and-missteps-avoided-beijing-calls-beef-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/10/27039598-ecd7-40b4-810d-7518bcde0fe7_19022d81.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Beijing urged Washington to remove economic sanctions on Chinese companies and called for joint efforts to address global challenges, in talks with US Treasury Secretary Janet Yellen.&lt;/p>;&lt;p>;“China&#39;s development is an opportunity, rather than a challenge, to the US. It means benefits, not risks,” the Ministry of Finance said in a statement on Monday to wrap up China&#39;s position in the talks with Yellen during her four-day visit.&lt;/p>;&lt;p>;It marked the second senior-level visit by Joe Biden&#39;s cabinet officials to China in less than one month, as the world&#39;s largest two economies are struggling to avoid missteps as they try to prevent impaired relations from further deteriorating.&lt;/p>;&lt;p>;“During the talks, China reiterated its requests for the US to remove tariffs, stop containing Chinese companies, ensure fair treatment in bilateral investment, loosen export controls, and lift bans on Xinjiang-related products,” the ministry statement said. “China hopes the US will take concrete measures in response to [Beijing&#39;s] major concerns in bilateral economic relations.&lt;/p>;&lt;p>;“It is practical, and the correct choice, to beef up bilateral cooperation.”&lt;/p>;&lt;h3>;As US-China ties hit new lows, are diplomatic backchannels still effective?&lt;/h3>;&lt;p>;Yellen said on Sunday in Beijing before her departure that the 10-hour bilateral talks with China&#39;s new economic officials during her visit helped lay the groundwork for surer footing to stabilise the strained relations, and she expected more engagement onward.&lt;/p>;&lt;p>;Despite her upbeat assessment, rifts still persist, and the US will continue to impose national security restrictions on China&#39;s access to advanced technology.&lt;/p>;&lt;p>;The US has put more than 1,000 Chinese companies on sanction lists or under export controls, and is mulling new restrictions on US investment in China.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing has repeatedly lashed out at Washington&#39;s alleged abuses of national security, and broad bilateral relations have plumbed new lows in recent years amid a raft of hot-button issues, including tech restrictions, national security, human rights and Taiwan.&lt;/p>;&lt;p>;She reiterated that the US does not seek to decouple from China, as doing so would be disastrous to both countries.&lt;/p>;&lt;p>;The finance ministry statement added that the US said it “was not intent on forcing countries to take sides, as doing so would lead to fragmentation in the global economy”.&lt;/p>;&lt;p>;“Frank exchanges are needed between the two countries to reach a consensus on important issues in bilateral economy and to inject stability and positivism into economic relations,” the statement added.&lt;/p>;&lt;p>;It also called for coordination to tackle global challenges such as economy, climate change and debt relief.&lt;/p>;&lt;p>;“Confronted with severe global challenges, China hopes developed countries including the US will take on responsibilities, and be mindful of concerns in the developing world,” it added.&lt;/p>;&lt;p>;“Differences should not lead to estrangement but should serve as the impetus for closer exchange and communication.”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia to host German troops for first time ever as Berlin’s focus shifts East amid rising China tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3227147/australia-host-german-troops-first-time-ever-berlins-focus-shifts-east-amid-rising-china-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 15:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/3644fae9-f521-4a7d-b40b-35096c5c1951_b5fed183.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;德国将首次向澳大利亚派遣军队作为联合演习的一部分与来自其他 12 个国家的约 30,000 名军人一起，突显柏林在亚太地区与中国的紧张关系日益加剧的情况下日益关注该地区。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，德国在亚洲的军事存在不断增强。太平洋，即使这意味着在其安全和经济利益之间走钢丝。&lt;/p>;&lt;p>;“由于经济上的相互依存性，对于我们德国以及欧盟来说，这是一个极其重要的地区”，陆军参谋长阿方斯·迈斯 (Alfons Mais) 在周一发表的采访中表示，就在第一批德国军队出发前往澳大利亚前几个小时。&lt;/p>;&lt;p>;中国是柏林最重要的贸易伙伴，欧洲 40% 的对外贸易流经中国南海，是亚太地区领土争端焦点的航道。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，一艘德国军舰近20年来首次驶入南海。去年，柏林派出 13 架军机前往澳大利亚参加联合演习，这是空军和平时期最大规模的部署。&lt;/p>;&lt;p>;迈斯表示，多达 240 名德国士兵将参加“护身符”演习，其中包括 170 名伞兵和 40 名海军陆战队员7月22日至8月4日举行的军刀演习是澳大利亚和美国之间最大规模的演习，每两年举行一次。&lt;/p>;&lt;h3>;“德国中国城”的失败如何反映了欧盟对北京看法的转变&lt;/h3>;&lt;p>;德国人将与来自美国、印度尼西亚、日本、韩国、法国和英国等国家的士兵一起进行丛林战和登陆作战训练。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是证明我们是可靠且有能力的合作伙伴，为稳定该地区基于规则的秩序做出贡献”，迈斯说道。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及德国首次向澳大利亚部署军队旨在向中国传达什么信息时，他强调柏林无意对抗&lt;/p>;&lt;p>;这位中将表示，“了解其他人对世界的看法通常是有意义的”，并补充说，当前的安全挑战比 1990 年之前要不那么明确。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“冷战很容易，这是一个两极世界。今天，我们不能再只关注欧洲……我们必须把自己定位得更广泛。”陆军参谋长强调。&lt;/p>;&lt;p>;迈斯计划参观澳大利亚的德国军队和莱茵金属公司组装拳击手装甲运输车的工厂7 月中旬为两国军队提供车辆，然后前往日本和新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;“日本是一个拥有深化双边军事合作潜力的合作伙伴，”他说。 As for Talisman Sabre, the German troops already have orders to return to Australia for the next exercise in 2025.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 15:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>