<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[European Chamber of Commerce urges Beijing to extend expat employee tax breaks for housing, education amid fears of exodus of talent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3227116/european-chamber-commerce-urges-beijing-extend-expat-employee-tax-breaks-housing-education-amid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 11:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/64deb490-7183-4a42-a611-9576c9bfaaf2_efd4bbea.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国欧盟商会 (EUCham) 正在游说北京延长免税范围由于担心这些福利到期可能会加剧外国人才外流，住房和儿童教育等一系列员工福利受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年底，中国宣布将逐步取消某些外籍津贴的税收减免到2022年初。在跨国公司的压力下，政府在2021年底做出了最后一刻的决定，将豁免期限再延长两年。&lt;/p>;&lt;p>;预计外国公司将需要支付费用如果取消豁免，则对有两个孩子的外籍雇员额外缴纳80万元人民币（110,800美元）的税款。&lt;/p>;&lt;p>;如果北京拒绝保留该政策，一些欧洲公司可能会选择减少在中国大陆的员工人数，欧盟商会中国区副会长兼上海分会主席卡洛·迭戈·德安德里亚 (Carlo Diego D&#39;Andrea) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“由于延期将于今年年底到期，欧盟商会继续倡导为了在中央和地方层面继续执行这项政策，”他告诉《华盛顿邮报》。 “由于额外的财务负担，外国投资者可能会重新考虑或大幅减少前往中国的跨境任务数量。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，商业游说团体已于 5 月份致函中国财政部，敦促其考虑欧盟商会的建议。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟商会上海分会在近几个月与上海商务委员会的几次会议上也敦促地方当局及时提供税收政策的最新信息。 &lt;/p>;&lt;p>;在跨国公司强烈主张延续该政策后，2021年底，政府同意将取消税收减免的过渡期延长至2023年底。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;2021年4月，超过三分之一的上海跨国公司表示，如果免税津贴被取消，他们正在考虑将全部或部分业务迁出中国。&lt;/p>;&lt;p >;“外籍人士的减少可能会导致公司欧洲总部与中国业务之间的脱节加剧，此外还可能影响需要经验丰富的高管的在华公司的投资策略，”D&#39;Andrea 说道。&lt;/ p>;&lt;p>;欧洲商会 6 月份发布的商业信心调查发现，每 10 个成员中就有一个已经或计划将其亚洲总部迁离中国。&lt;/p>;&lt;p>;在访问欧洲期间上个月，中国总理李强向德国商界领袖表示，合作失败是全球经济面临的最大风险，此举显然是为了促进与欧​​洲大陆的经济和其他双边关系。&lt;/p>;&lt;p>;上海已自 2022 年 4 月和 5 月在全市范围内实施为期两个月的 Covid-19 封锁以来，香港一直面临“人才流失”。数百名外国专业人士离开了内地的商业和金融中心，而来香港工作的外籍人士数量也减少了。上海招聘服务公司Joinlink Consulting的高级管理人员洪凌云表示，税收大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不进一步延长[免税]，外国公司或员工的税收负担将是巨大的已实施”，洪说。 “建议中国政府尽早解决这个问题，留住外国专业人士。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is the tide turning against K-pop? 5 highlights from the weekend]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3227115/tide-turning-against-k-pop-5-highlights-weekend?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 11:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/43f2fde7-9007-498a-a733-5d394eee6b9a_62bfd2fb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;我们从上周末报道的香港、中国大陆、更广泛的亚洲地区及其他地区与我们的读者产生共鸣，并阐明了热门问题。&lt;/p>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;面对日益减少的机会，一些农民工正在押注中国经济复苏乏力，看看哪里能创造最多的就业机会。但他们往往最终无法租到床位，迫使他们在晚上在街上闲逛。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读完整的故事。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;澳大利亚不是“到处都是绝望的出售迹象，但抵押贷款压力正在加剧，违约可能很快就会随之而来——尤其是在失业率飙升的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt; p>;这位英国作家在香港遇到的人物被写入了这位前间谍的冷战小说之一，而一个错误也给他上了宝贵的一课。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读完整的故事。&lt; /p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一些韩国流行音乐粉丝被创意情节、“不那么重复”的歌曲和“更全面”的才华所吸引，开始转向泰国音乐和戏剧。但即使“T 波”蔓延，一些人指出泰国的流行文化产业仍有很长的路要走。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;丈夫突然去世后，希瑟·阿什利 (Heather Ashley) 通过沉浸在冰冷的海洋中和呼吸来获得治愈，正如维姆霍夫方法所提倡的那样。冷水疗法被证明可以降低皮质醇，皮质醇会导致炎症，而炎症是西方世界最大的杀手之一。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读完整的故事。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mexico’s military to take over airports as president tackles corruption, mismanagement]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3227111/mexicos-military-take-over-airports-president-tackles-corruption-mismanagement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 10:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/c739fac9-83ba-4292-8c20-3e6f7973f6e5_7827344c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;墨西哥武装部队正在控制首都主要机场，政府计划随着总统打击腐败和管理不善，授予对全国近十几个国家的军事控制权。&lt;/p>;&lt;p>;安德烈斯·曼努埃尔·洛佩兹·奥夫拉多尔总统自上任以来一直让武装部队执行各种非传统任务。 2018 年当选，引发了人们对军队与平民生活分离的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;军队一年前耗资 41 亿美元在墨西哥城郊外建造了一座新机场。它由军方管理，但很少使用。洛佩兹·奥夫拉多尔表示，该国最繁忙的旧机场将由海军运营。&lt;/p>;&lt;p>;一年多前，海军负责墨西哥城国际机场（即贝尼托华雷斯）的安全。&lt;/p>;&lt;p>;海军负责墨西哥城国际机场（即贝尼托华雷斯）的安全。 >;&lt;p>;它将很快控制其他一切，从海关和移民到处理行李和清洁浴室，并即将发布总统令以正式实现这一点。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥的问题清单城市机场长期以来一直存在大量毒品运输和非法移民问题。&lt;/p>;&lt;h3>;墨西哥终于出售了曾被称为“侮辱人民”的总统专机&lt;/h3>;&lt;p>;基础设施年久失修，一些关闭的机场近年来，随着机场在处理航班方面遇到越来越多的麻烦，跑道上接到了电话。&lt;/p>;&lt;p>;该机场还因行李被盗、航班时刻表管理不善、无合同业务和腐败而闻名。&lt;/p>;&lt;与此同时，洛佩兹·奥夫拉多尔在任期内向武装部队寻求帮助，赋予他们一些移民职责以及对港口和海关的控制权。&lt;/p>;&lt;p>;他们还在建设大型基础设施项目，例如通过尤卡坦半岛和同一地区的新机场。他们甚至经营植物苗圃，并提供前往前流放地的旅游服务。&lt;/p>;&lt;p>;该机场每月约有 400 万旅客使用，卡洛斯少将表示，该机场将成为“海军军事实体内的一家公司” 73 岁的机场主管 Velazquez Tiscareno 在最近的一次采访中说道。但是，他说，“这不会看起来像一个军事部门”。&lt;/p>;&lt;p>;与首都的其他机场费利佩安吉利斯不同，国民警卫队在登机口收取旅客票，而贝尼托华雷斯机场是唯一的机场。穿制服的军人是自 2022 年 2 月以来部署的 1,500 名海军陆战队员。&lt;/p>;&lt;p>;机场的其余人员将是文职人员，但“有更明确的规则……以更多的秩序和纪律进行管理”，Velazquez Tiscareno 说。&lt;/p>;&lt;p>;委拉斯开兹·蒂斯卡雷诺 (Velazquez Tiscareno) 表示，海军将成立一家名为卡西欧佩亚 (Casiopea) 的公司来运营该机场以及其他六个存在“缺陷”并“落入有组织犯罪集团之手”的公司。&lt;/p>;&lt;p>;其中将是与德克萨斯州接壤的马塔莫罗斯和墨西哥湾的普拉亚德尔卡门。&lt;/p>;&lt;p>;洛佩兹·奥夫拉多尔已经表示，他计划到年底将十几个机场交给陆军或海军。他的政府将于 2024 年上任。到今年年底，军方计划开始运营自己的商业航空公司。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥城的接管违反了明确区分军用和民用的国际航空建议墨西哥国立自治大学航空法专家罗赫里奥·罗德里格斯·加杜诺 (Rogelio Rodriguez Garduno) 表示。但此举的法律后果仍不清楚。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Protesters looted Sri Lanka’s presidential palace. Now it wants the treasures returned]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3227110/protesters-looted-sri-lankas-presidential-palace-now-it-wants-treasures-returned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 11:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/a54546c6-6dbc-41a2-8fd3-bffe9705b110_42e9e334.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;斯里兰卡特赦归还抗议者冲进清真寺时被掠夺的历史珍宝一年前，斯里兰卡总统府遭到袭击，迫使当时的领导人戈塔巴亚·拉贾帕克萨(Gotabaya Rajapaksa)逃离。&lt;/p>;&lt;p>;针对斯里兰卡自 1948 年脱离英国独立以来最严重的经济危机，长达数月的抗议活动最终导致数千人于 7 月 9 日闯入总统府。去年。拉贾帕克萨的继任者拉尼尔·维克勒马辛哈的办公室在周日的一份声明中表示，“各种有价值的文物和考古物品失踪，包括与斯里兰卡前州长和总统有关的徽章”。为期一个月的特赦，交出这些物品。&lt;/p>;&lt;p>;这些文物在首都科伦坡市中心的宫殿（200多年来一直是国家权力的象征）被占领的五天期间被盗。&lt; /p>;&lt;p>;官方公布了五枚盾徽的照片，其中包括豪尔赫·德·阿尔伯克基 (Jorge de Albuquerque) 的照片，他是 1622 年被任命管理该岛的第七位葡萄牙总督。&lt;/p>;&lt;p>;其他盾徽属于英国统治时期的总督。 19 世纪和 20 世纪的殖民统治。&lt;/p>;&lt;p>;抗议者占领宫殿后不久，社交媒体帖子显示他们在总统泳池中嬉戏，在四柱床上弹跳。&lt;/p>;&lt;p>;正如拉贾帕克萨 (Rajapaksa) 所说从后门逃走，安全部队后退，人群在珍贵文物前自拍。&lt;/p>;&lt;h3>;斯里兰卡总统受污名的故事让人回想起中国明朝&lt;/h3>;&lt;p>;拉贾帕克萨是抗议者指责腐败和国家财政管理不善。&lt;/p>;&lt;p>;警方后来逮捕了一名拿着总统啤酒杯回家的男子，以及另外两人，他们拿走了拉贾帕克萨的旗帜——把它们变成了纱笼和床单——在 Facebook 上发布照片后被捕。&lt;/p>;&lt;p>;然而，活动人士将在拉贾帕克萨卧室中发现的约 6,000 美元现金交给了警方，此后法院要求这位前总统解释他是如何赚取这些现金的。 &lt;/p>;&lt;p>;拉贾帕克萨最初逃往新加坡和泰国，但后来在严密的安全保护下返回。&lt;/p>;&lt;p>;他的继任者镇压了抗议活动，并在税收加倍和大幅提高价格后恢复了基本供应。 &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At least 300 migrants missing at sea near Spain’s Canary Islands, aid group says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227106/least-300-migrants-missing-sea-near-spains-canary-islands-aid-group-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 10:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/0ba7992f-d9c3-47d3-b23b-50f4cacaec07_bfbb61f3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;至少有 300 人乘坐三艘移民船从塞内加尔前往西班牙加那利群岛移民援助组织 Walking Borders 周日表示，已经失踪。&lt;/p>;&lt;p>;两艘船，一艘载有约 65 人，另一艘载有 50 至 60 人，自从离开塞内加尔去尝试以来，已经失踪了 15 天。 Walking Borders 的海伦娜·马莱诺 (Helena Maleno) 表示，为了抵达西班牙。&lt;/p>;&lt;p>;第三艘船于 6 月 27 日离开塞内加尔，船上约有 200 人。&lt;/p>;&lt;p>;船上人员的家人尚未收到他们的消息马雷诺说，自从他们离开以来，所有三艘船都离开了塞内加尔南部的卡丰廷，距离加那利群岛之一的特内里费岛约 1,700 公里（1,057 英里）。&lt;/p>;&lt;p>; “家人非常担心。约有300人来自塞内加尔同一地区。他们离开是因为塞内加尔的不稳定。”马莱诺说。&lt;/p>;&lt;p>;西非海岸附近的加那利群岛已成为试图前往西班牙的移民的主要目的地，也有少数人也寻求前往西班牙。穿过地中海到达西班牙大陆。夏季是所有尝试过境的最繁忙时期。&lt;/p>;&lt;p>;大西洋移民路线是世界上最致命的路线之一，通常由来自撒哈拉以南非洲的移民使用。根据联合国国际移民组织的数据，2022 年至少有 559 人（包括 22 名儿童）在试图抵达加那利群岛的过程中死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese tourists opt to stay home, denting Southeast Asia’s economic recovery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3227103/chinese-tourists-opt-stay-home-denting-southeast-asias-economic-recovery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 10:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/eae34bb0-b1c8-4e63-a899-29edcda575bb_63b885c1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;东南亚国家指望中国游客推动旅游收入及其经济增长-Covid 发现游客流量远未达到他们所希望的洪流。&lt;/p>;&lt;p>;中国的经济复苏慢于预期，导致其民众对于花钱出国更加犹豫不决。结果是：彭博社汇编的最新官方数据显示，5 月份前往东南亚五个国家的中国游客人数占 2019 年人数的 14% 至 39%。&lt;/p>;&lt;p>;游客统计数据表明，东南亚由于货币政策收紧和中国增长势头疲软，全球增长前景黯淡，今年亚洲的经济复苏将十分缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;尽管泰国作为该地区最依赖旅游业的经济体之一，但正受益于旅游业的蓬勃发展。随着疫情后旅游需求的反弹，预计中国游客入境人数将比官方原定的 2023 年 700 万人次目标至少少 200 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;巴厘岛是最受欢迎的度假胜地之一，占游客总数的大部分据证券公司 PT Bahana Sekuritas 称，由于来自中国的游客大幅减少，1 月至 5 月期间，印度尼西亚外国游客总数中的 1 亿人对豪华酒店的需求下降。今年排除经济衰退的繁荣，但数字却令人失望。根据新加坡旅游局的数据，1 月至 5 月中国游客总数为 310,901 人次，而 2019 年同期为 155 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚并不是唯一一个中国游客数量减少的地区。与大流行前相比，日本的中国游客人数也有所下降。尽管如此，这个亚洲国家正在看到一批新的购物者正在取代曾经占主导地位的大陆消费者。&lt;/p>;&lt;h3>;日本游客“蜂拥而至”，而中国游客甚至还没有回来&lt;/h3>; &lt;p>;零售巨头高岛屋最近表示，3 月至 5 月期间，非中国游客占其游客总销售额的近 70%，而在大流行前的日子里这一比例仅为 20%。&lt;/p>;&lt;p>;这一趋势对包括马来西亚在内的东南亚国家来说是一个暗示，它们今年全力以赴吸引中国游客，以实现目标市场多元化并结束对来自世界第二大经济体游客的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;夏季广州广通国际旅游公司的一名员工邱说，中国人前往东南亚目的地的旅游预订量与上半年相比并没有显着改善。他要求只使用一个名字，理由是禁止接受媒体采访。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，即使是新加坡和马来西亚等最受欢迎的目的地，暑假期间的需求也仅为疫情前的 30% 左右，而泰国等其他目的地的需求量则为 10%。&lt; /p>;&lt;p>;航班运力增长放缓也拖累了旅游业的复苏。航空分析公司 Cirium 的数据显示，中国和该地区之间的航班运力正在改善，但大多数航线仍远低于大流行前的水平——新加坡是个例外。&lt;/p>;&lt;p>;缺乏旅游团也导致了彭博资讯 (Bloomberg Intelligence) 的埃里克·朱 (Eric Zhu) 表示，复苏步伐缓慢。旅游文化部的数据显示，今年第一季度，中国出境旅游团只有1.6%，低于2019年同期的30%。&lt;/p>;&lt;p>;不过，各国和行业观察人士对下半年中国游客上路持乐观态度。新加坡旅游局发言人表示，虽然目前的数字不大，但新加坡期待中国游客人数持续增长。&lt;/p>;&lt;p>;“中国重新开放仍处于初期阶段，”旅游局局长赛琳娜·林 (Selena Ling) 表示。华侨银行经济学家。“我希望中国游客数量在 2023 年下半年能够有所改善。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s PAS takes to TikTok as it seeks a repeat of general election success in state polls]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3226948/malaysias-pas-takes-tiktok-repeat-its-general-election-success-state-polls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/113d37a2-e277-4a65-af92-f5d1060b7068_64aa135c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚泛马来西亚伊斯兰党 (PAS) 在七十年前由伊斯兰神职人员创立最终在 11 月的民意调查中成为议会中最大的政党，部分原因是它巧妙地利用 TikTok 吸引新一代选民支持其保守的马来穆斯林身份政治。&lt;/p>;&lt;p>;腹地的选民登嘉楼州和吉兰丹州集体转向伊党，该党赢得了这两个州竞争的所有议会席位。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，该党在 222 个席位中拿下了 49 个席位，而 2018 年只有 18 个席位。声名狼藉的前执政党巫统的支持率崩溃，其傀儡纳吉布·拉扎克(Najib Razak)使其陷入腐败丑闻和法庭案件。&lt;/p>;&lt;p>;现在，随着下个月即将举行的六个关键州选举，伊党正在寻求让其流血的鼻子向安瓦尔·易卜拉欣总理及其多民族联盟（其中包括巫统）的政府提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;对于 22 岁的学生 Muhaimin 来说，呼吁只是一个简单的归属问题。&lt;/p>;&lt;p >;“你来自登嘉楼州，你支持伊党，”他说，并要求仅透露他的名字。 “我们是马来人、穆斯林，所以我们必须支持伊党。这是我们身份的一部分……这是很自然的。”&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰党成立于 1951 年，长期以来被视为一个省级政党，其权力基础集中在半岛北部。&lt;/p>;&lt; p>;然而，在上次选举中，它掀起了一股“绿潮”——反映了该党的颜色——并与其联盟伙伴土团党一起在议会中组成了单一民族的马来民族主义集团，反对组成政府的多元文化联盟。&lt;/p>; &lt;h3>;马来西亚的安瓦尔在 8 月份的州民意调查中面临关键考验&lt;/h3>;&lt;p>;伊党的成功部分受益于马来人抛弃巫统后的抗议投票，同时也得益于其有效的社交媒体策略（尤其是在 TikTok 上）赢得支持在将投票年龄从 21 岁降低到 18 岁后，年轻的首次选民受到了欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;然而，批评者并没有发起反腐败运动，而是指责伊斯兰政党愤世嫉俗地加剧了对种族相关敏感问题的愤怒。马来西亚国际伊斯兰大学政治学副教授 Syaza Farhana Mohamad Shukri 表示，关于价值观和身份的言论在 TikTok 上得到了巧妙的宣传。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“马来人中的保守主义日益增长，”Syaza 说。 “更多的是在身份方面而不是在实际操作方面。这就是为什么即使是没有执业的马来人也愿意投票给伊党。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;伊党青年翼的 TikTok 账户拥有超过 117,000 名粉丝和近百万个赞，但该党的主要吸引力来自附属和认可的帐户，这些帐户每天都会制作有关国家政治和身份的视频。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个帐户 Benda Betul（真实的事情）自 10 月启动以来已吸引了超过 134,000 名粉丝，在大选之前，由该党资助的一家公司运营。随着该国距离八月的州选举越来越近，它已开始上传新视频。&lt;/p>;&lt;p>;但是，支持伊党的个人运营帐户似乎获得了最大的关注。&lt;/p>;&lt;p>;一，由一位名叫 Muhd Tarmizi 的人竞选吉打州首席部长 Muhammad Sanusi Md Nor 的人通过定期上传的多个每日视频获得了超过 450 万个赞。另一个类似的帐户有超过 300 万个赞。&lt;/p>;&lt;h3>;巫统不断呼吁释放纳吉布如何冒着颠覆安瓦尔联合政府的风险&lt;/h3>;&lt;p>;伊党国际事务和对外关系委员会主席穆罕默德·哈利勒·阿卜杜勒·哈迪在12 月，全国民意调查后，TikTok 是该党表现出色的关键原因。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻选民和马来选民从 TikTok 等社交媒体平台获取第一手信息的浪潮是其中之一穆罕默德·哈利勒 (Muhammad Khalil) 在亲伊党报纸《哈拉卡日报》(Harakah Daily) 12 月发表的一篇专栏文章中表示，“这是伊斯兰党赢得 49 个席位的主要因素。”大量针对马来人的内容暗指 1969 年 5 月致命的种族骚乱，该报纸将其归因于较贫穷的马来人和较富裕的华人之间的经济差距。&lt;/p>;&lt;p>;伊党没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;注意力现在转向下个月的六个州选举，看看伊党能否重蹈11月的覆辙。&lt;/p>;&lt;p>;吉兰丹、登嘉楼、吉打、槟城、雪兰莪和州的投票森美兰将考验首相的受欢迎程度，特别是在占马来西亚人口近三分之二的马来人中的受欢迎程度。&lt;/p>;&lt;p>;包括伊党在内的国民联盟（PN）预计将保留吉兰丹、登嘉楼和吉打，安瓦尔的联合政府保留其余三个州。&lt;/p>;&lt;p>;但这对安瓦尔来说可能不是一件容易的事。&lt;/p>;&lt;p>;在 11 月的民意调查中，国盟在伊党广泛的机构和会员的支持下，在该国最富有和工业化程度最高的两个州属槟城和雪兰莪州赢得席位方面取得了一些进展。安瓦尔的希盟联盟自 2008 年以来一直执政，森美兰自 2018 年以来一直执政。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰党是该国第二古老和第二大的政党，由不符合世俗方向的神职人员组成，马来西亚首任首相东姑阿都拉曼的领导下。&lt;/p>;&lt;p>;该党于 1973 年首次尝到联邦权力的滋味，当时它与国盟（巫统领导的长期执政的国阵的前身）结盟。 1977 年吉兰丹发生政治危机后，该党被驱逐。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰党在过去几十年中尝试了其他几个联盟，但在 2008 年作为安瓦尔领导的民联反对派联盟的一部分而在全国声名鹊起。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但伊党又等了12年才迎来下一次高层转变，当时它与穆希丁·亚辛领导的巫统分支土团党联手，在2020年的政治政变后组建了新政府。&lt;/p >;&lt;p>;伊党和土团党最终组建了国盟，目前在议会中拥有 74 个马来人多数席位。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;自 2017 年上任以来，安瓦尔总理几乎一直处于竞选模式中。 11 月，他试图吸引马来西亚少数群体中的传统支持者以及更大的马来人基础。&lt;/p>;&lt;p>;但他努力的一个关键症结在于将巫统纳入他的政府 - 这是一个”选民正在寻找基于价值的政治。公共事务和政治风险咨询公司 KRA Group 的战略总监阿米尔·法里德·阿卜杜勒·拉希姆 (Amir Fareed Abdul Rahim) 表示，“他们看重领导者履行承诺时的廉洁领导和正直诚信”。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，事实并非如此。”只是关于宗教保守主义。土团党是一个马来民族主义政党，他们为伊党的伊斯兰政治品牌提供了调节力量——这种结合吸引了更广泛的马来穆斯林选民群体。”&lt;/p>;&lt;p>;伊党的吸引力——以及它的宗教信仰——也可能被夸大了。&lt;/p>;&lt;p>;虽然“绿色浪潮”仍然令人担忧，但安瓦尔阵营中的一些人认为，一旦他的联合政府兑现其创造更好就业机会和吸引人的经济承诺，人们就会转变态度。投资。&lt;/p>;&lt;h3>;马哈蒂尔在安瓦尔滑动时表示，一个多种族的马来西亚将违宪&lt;/h3>;&lt;p>;“我们还有四年的时间，”安瓦尔人民正义党议员 Sim Tze Tzin 表示本届议会任期。&lt;/p>;&lt;p>;“把它交给安瓦尔。他有远见，有全球视野......他将能够将马来西亚带到一个新的水平。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China consumer inflation flat in June, but factory-gate prices fall further]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3227104/china-consumer-inflation-flat-june-factory-gate-prices-fall-further?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 09:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/dad6efbb-5402-4375-894a-89c04a7be9e6_d7ba9513.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;数据公布，6月份中国居民消费价格持平，工厂通货紧缩加深周一显示。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家统计局 (NBS) 的数据，5 月份居民消费价格指数 (CPI) 与去年同期持平，增幅为 0.2%。&lt;/p>;&lt; p>;根据中国金融数据提供商Wind的数据，这低于0.1%的预期涨幅。&lt;/p>;&lt;p>;北京已设定2023年CPI增长3%左右的目标。&lt;/p>;&lt;p >;与此同时，反映工厂向批发商收取产品价格的生产者价格指数（PPI）6月份同比下降5.4%，低于5月份4.6%的降幅。&lt;/p>;&lt; p>;这低于预期，根据 Wind 的数据，上个月 PPI 预计将下降 5%。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Don’t wait for me’: fugitive Chinese killer arrested after 30 years on the run urges wife to find new husband saying ‘I will not be leaving jail’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3226814/dont-wait-me-fugitive-chinese-killer-arrested-after-30-years-run-urges-wife-find-new-husband-saying?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/73d9b81e-7b4b-47af-8572-e901d6d653ce_f5d7d043.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名逃亡三十年后在中国因谋杀被捕的逃犯正在大陆上流行他告诉妻子去找新丈夫的视频在社交媒体上流传开来。&lt;/p>;&lt;p>;1993 年，自认杀人的周姓男子与另外三名男子在湖北省中部的北京刺死了一名男子。 《青年报》报道。&lt;/p>;&lt;p>;案发后不久，他的同伙就被抓获，但周一直在逃，直到上个月底，湖北警方在他藏身的南方城市广州将他逮捕。报道称。&lt;/p>;&lt;p>;一段疯传的视频显示，当警察把他带走登上返回湖北的火车时，周要求妻子与他离婚并再婚。&lt;/p>;&lt;p>;当周的妻子拥抱时告别时，他哭着对嫂子说：“离婚协议书在这儿，让你姐姐签个字吧。你一定要劝她再婚，不要等我。我不会离开监狱。”&lt;/p>;&lt;p>;他的妻子泪流满面地回答：“我想知道你是否不想要我……我不同意。我不同意。”&lt;/p>;&lt;p>;当周重复“别等我”时，他的妻子用手捂住他的嘴，摇头表示不同意。&lt;/p>;&lt;p>;后来周告诉北京青年报，他对30年前犯下的罪行感到后悔。&lt;/p>;&lt;p>;“我很悔恨，”周说。 “这些年我没有见过父母，也没有尽孝心。我年轻的时候就做过错事。我不该打杀那个家伙。”&lt;/p>;&lt;p>;逃亡者和他妻子的视频在微博上的浏览量已达3000万次，并在网上引发了一场关于逃亡者与妻子的恩爱的讨论。 &lt;/p>;&lt;p>;“他的家人越幸福，他就越后悔。”一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“他们非常相爱。或许这一刻是该男子对自己的罪行最后悔的时候。但时间永远不会倒转，”第二个人评论道。&lt;/p>;&lt;p>;“没必要同情他。被他杀害的人没有机会拥有幸福的家庭。”第三位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他有良心的话，他几年前就应该向警方自首了。”另一位人士说道。 &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Boost for Hong Kong’s biomedical hub ambitions as Chinese University’s biobank gets international certification]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227054/boost-hong-kongs-biomedical-hub-ambitions-chinese-universitys-biobank-gets-international?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/cc79ce64-69b8-43ab-80ce-b4cb42567596_c06a9c64.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中文大学数据及人体组织样本生物库成为全港首个获得国际认证，该机构表示这将提升该市作为药物研发中心的地位。&lt;/p>;&lt;p>;该大学表示，拥有国际认可的生物库意味着可以完成早期开发和临床试验阶段&lt;/p>;&lt;p>;中大医学生物库于2019年在沙田威尔斯亲王医院成立，获得ISO认证20387：2018年四月认证。该认证由非营利性非政府机构美国实验室认证协会完成。&lt;/p>;&lt;p>;该设施拥有 21 个冰柜，目前储存了超过 150,000 瓶血液、尿液等样本和粪便。它可以容纳一百万瓶，并且有计划增加其容量。&lt;/p>;&lt;p>;自卫生部长罗仲茂接受《香港报》采访以来，有关将香港发展成为生物医药中心的讨论一直备受关注。上个月发布消息称，香港正在考虑建立自己的药品监管机制，此举可能会吸引制药公司在香港进行研究。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学医学院院长陈家良教授”，上周在新闻发布会上表示，这项认证意味着香港可以在药物研究方面发挥主导作用。&lt;/p>;&lt;p>;“香港有能力和潜力获得国际认证，吸引海外制药公司来到香港陈说：“我们不应该再做追随者”：香港科学家支持药物监管计划&lt;/h3>;&lt;p >;The accreditation process examined various aspects of the facility, from sample acquisition to processing, storage and distribution.&lt;/p>;&lt;p>;“A biobank is not just about having dozens of fridges,” Chan said. “We also need a stringent management system.”&lt;/p>;&lt;p>;Professor Ronald Ma Ching-wan, co-head of the biobank&#39;s executive committee, said that data and information stored at the facility could help develop various areas in medicine, such as improving the diagnosis of genetic diseases, predicting risks of illnesses and developing precision medicine.&lt;/p>;&lt;p>;In a strategic document on developing genomic medicine in Hong Kong released by the government in 2020, facilitating the establishment of a biobank network was a key recommendation.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong has various biobanks, including one on diabetes that has been collecting data from more than 20,000 patients since 2014.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong has enough talent to set up national biomedical laboratory: scientist&lt;/h3>;&lt;p>;Ma said researchers were able to use the data to make discoveries related to risk prediction, such as identifying a gene linked to the higher chance of diabetes among Chinese and East Asians.&lt;/p>;&lt;p>;They also identified a gene that could lead to a higher risk of end-stage kidney disease among Chinese diabetic patients.&lt;/p>;&lt;p>;He said more work was needed for researchers to translate basic research results into applications that directly benefited people.&lt;/p>;&lt;p>;Chan said biobanks with international accreditation were needed for drug development that began at the earliest stage, involving phase one trials and overseas funding.&lt;/p>;&lt;p>;“Without an internationally recognised base to handle biospecimens, no one would consider you,” he said, referring to major drug companies and potential investors.&lt;/p>;&lt;h3>;How Hong Kong can be a bright light in biomedical innovation&lt;/h3>;&lt;p>;He revealed that a number of international pharmaceutical firms had approached the university for collaboration since the accreditation was awarded, but did not provide more details.&lt;/p>;&lt;p>;Looking forward, the university hoped to share its experience in operating high-standard biobanks with other public hospitals, starting with the Hong Kong Children&#39;s Hospital which treats patients with rare diseases.&lt;/p>;&lt;p>;The Hospital Authority said it had already invited representatives from the two local medical schools – at Chinese University and the University of Hong Kong (HKU) – to form a joint task force and begin discussions on the proposal to set up biobanks through their three-way collaboration.&lt;/p>;&lt;p>;Henry Yau Kwong-chi, managing director of HKU&#39;s Clinical Trials Centre, said biobanks were useful for the development of genomic medicine but less so for clinical trials.&lt;/p>;&lt;h3>;Scientists 3D-print biomedical devices in study that may &#39;open up possibilities&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;While acknowledging that accreditation showed that a facility met certain standards, he said he saw “no link” between clinical trials and the use of accredited biobanks.&lt;/p>;&lt;p>;“There has been no single incident in my over 20 years of experience where clinical trials were refused because of the lack of an accredited biobank,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;He added that blood collected from patients in a clinical trial was usually either tested promptly or stored in a facility for a short time before being sent overseas for testing.&lt;/p>;&lt;p>;He felt having an accredited biobank could instead benefit genomic medicine which usually required long-term storage of biospecimens.&lt;/p>;&lt;p>;For example, if scientists in future identify a specific biomarker linked to cancer, they could retrieve blood specimens of cancer patients stored in the biobank for analysis to see if such an indicator existed.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists hope Alzheimer’s gene discovery will pave way for new treatments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3227070/chinese-scientists-hope-alzheimers-gene-discovery-will-pave-way-new-treatments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/09/4045a13d-e506-43d2-879f-9e395a64b301_25f5032f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Chinese researchers have identified a new gene mutation that can cause Alzheimer&#39;s disease, a discovery the authors say could help develop new drugs to treat the condition.&lt;/p>;&lt;p>;Alzheimer&#39;s disease is the most common form of dementia and a major public health problem across the world.&lt;/p>;&lt;p>;About 44 million people around the globe live with Alzheimer&#39;s, according to a 2019 study by the journal Lancet Neurology.&lt;/p>;&lt;p>;Scientists have previously identified mutations in three genes that result in the increased production and abnormal accumulation of a protein known as amyloid beta, which is characteristic of Alzheimer&#39;s.&lt;/p>;&lt;p>;However, these genetic defects occur in only about 10 to 20 per cent of familial cases, meaning that more genes and mechanisms that cause the disease remain unknown, according to the researchers from Capital Medical University&#39;s Xuanwu Hospital in Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;Their new study, published in the peer-reviewed journal BMC Medicine on June 26, found a mutation in a different gene – named ZDHHC21 – that can also cause Alzheimer&#39;s.&lt;/p>;&lt;p>;Jia Jianping, corresponding author of the study and a researcher at Xuanwu Hospital, said the impact of the discovery would be enormous.&lt;/p>;&lt;p>;“Previous studies reported mutations in the three recognised genes … but our study discovered a totally new gene in which a mutation is responsible for Alzheimer&#39;s disease,” Jia said.&lt;/p>;&lt;p>;He added that the discovery of the new gene mutation and mechanism may bring a new approach to drug development and bring new hope for the treatment of Alzheimer&#39;s.&lt;/p>;&lt;h3>;New Chinese Alzheimer&#39;s drug goes on sale to patients, despite concerns&lt;/h3>;&lt;p>;Jia said the study was the accumulation of 10 years of research.&lt;/p>;&lt;p>;Jia and his team established the Chinese Familial Alzheimer&#39;s Disease Network in 2002 to study the genetic features of Chinese people with Alzheimer&#39;s disease.&lt;/p>;&lt;p>;The network enrolled a total of 1,330 patients with Alzheimer&#39;s or mild cognitive impairment across 404 genetic pedigrees.&lt;/p>;&lt;p>;They found that 83 per cent of the pedigrees did not carry the three previously known mutations, suggesting that other genes and mechanisms may be involved.&lt;/p>;&lt;p>;In 2015, a 55-year-old woman went to the hospital&#39;s neurology department because of a gradual and progressive memory decline. She was diagnosed with Alzheimer&#39;s disease, as well as her mother and one brother.&lt;/p>;&lt;p>;The team performed exome sequencing – a technique used to sequence only the protein-coding regions of the genome – on the woman and her family members and identified a novel mutation in one gene that may have caused the disease.&lt;/p>;&lt;p>;The exome represents less than two per cent of the human genome but it contains about 85 per cent of the genetic variations that are known to cause diseases.&lt;/p>;&lt;p>;The mutation was detected in her family members with Alzheimer&#39;s disease but was not found in those who did not have the disease, according to the study.&lt;/p>;&lt;p>;The researchers then used genome-editing technology to create the mutation in mice and found evidence suggesting that it induced impaired learning ability and decreased memory retention.&lt;/p>;&lt;p>;The study said the mutation also enhanced a process known as palmitoylation, which changes the way the protein behaves and can affect the function of the brain and nervous system.&lt;/p>;&lt;h3>;Chinese team reports youngest person diagnosed with probable Alzheimer&#39;s&lt;/h3>;&lt;p>;In this case it contributed to an increase in the amyloid beta protein, causing Alzheimer&#39;s disease.&lt;/p>;&lt;p>;“Our results indicate that palmitoylation modification of specific substrates is an alternative driving mechanism of Alzheimer&#39;s disease and suggest that palmitoylation is a promising target for drug therapy,” the study concluded.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Passing district council reforms brings down curtain on Hong Kong’s years of political drama]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227061/passing-district-council-reforms-brings-down-curtain-hong-kongs-years-political-drama?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/1c81daf5-f22d-4dd3-a26e-1f4ca7ede64d_4a51e309.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;《2023年区议会（修订）条例草案》定于7月10日刊宪，精心策划的政治制度改革落下帷幕，旨在使香港的选举制度符合北京“爱国者治港”的施政原则。&lt;/p>;&lt;p>;以应对导致香港陷入困境的社会动荡。 2019年停滞不前，北京从2020年6月开始采取行动。始于全国人大常委会通过香港国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;不久之后，全国人大启动了香港国安法的修订。选举行政长官和选举立法会的选举规则。虽然没有提到改组区议会，但选举委员会和立法会都取消区议会席位，就表明这是故意的，区议会将受到政治排斥。&lt;/p >;&lt;p>;区议员必须宣誓效忠政府，否则将被禁止，政府人士将政治动荡和社会动荡首当其冲地归咎于区议会。北京认为有必要介入并解决这一选举缺陷，因为它看到外国干涉和外部势力控制了地区一级的政治，并选举人们担任立法会和区议会的职位，公开挑战“一国”的合法性。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港区议会改革将如何改变邻里政治生活？&lt;/h3>;&lt;p>;国务院港澳办对区议会一致通过的回应上周四的《2023（修订）条例草案》重申了这一立场。&lt;/p>;&lt;p>;法案称反华派系在2019年社会动荡期间，利用制度漏洞进入区议会，严重扰乱政府工作，挑战政府“一国两制”原则的底线，并威胁到国家安全和香港的稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;北京解决这一政治缺陷的愿景意味着区议会必须进行非政治化，首先是废除他们在具有真正政治影响力的机构中的地位。区议会议员并不凭借担任区级公职而拥有选择行政长官的发言权或制定法律的地位。&lt;/p>;&lt;p>;区议会的政治清洗已大大减少直选议席由95%增至19%，其余议席要么由行政长官任命，要么由三个区委员会的2,490名议员选出。&lt;/p>;&lt;p>;所有候选人仍须通过如果以2021年改革后的立法会选举获得提名为指导的话，要实现国家安全审查制度并获得区级委员会的提名，这并不是一件容易的事。&lt;/p>;&lt;p>;那些将要任职的人区议会中将有一些由区官员（政府在区一级的最高代表）担任主席的议会的一部分，以确保它们是“行政领导的”，从而符合宪法。他们将受到行政指令的问责，该指令将于今年年底起草，其中将包括一份“负面”行为清单，用于衡量区议员的表现。&lt;/p>;&lt;p>;他们将根本没有实权，根据其宪法作用，它们仅发挥咨询职能。他们将不再被授权监督或批准地区项目的资金。&lt;/p>;&lt;p>;这种政治解毒应该足以让当权者对新的选举制度感到更加安全。它有机制确保香港各级公职人员，无论他们是否拥有实权，都是合格的爱国者。&lt;/p>;&lt;h3>;香港政府未能讲好新区议会的故事&lt; /h3>;&lt;p>;区议会将如何运作以及选举将如何在选民投票率方面展开仍有待观察。无论出于何种意图和目的，它们都是一个完全不同的实体。&lt;/p>;&lt;p>;我希望这意味着这座城市能够结束第三次也是最后一次政治和解行动，并最终开始从分裂的损害中恢复过来。社区和家庭。政府现在肩负着艰巨的责任，要引领香港继续前进，度过社会动荡的日子。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea denounces US move to bring ballistic missile submarine to peninsula]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3227102/north-korea-denounces-us-move-bring-ballistic-missile-submarine-peninsula?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 06:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/83dbbdee-13ba-462e-8cc9-4b71accc0ec1_43b6cfa3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;朝鲜周一谴责美国所谓的引入朝鲜半岛附近海域的核动力弹道导弹潜艇，称这造成了一种使核冲突更接近现实的局面。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜还声称美国侦察机最近侵犯了其东海岸附近的领空，在官方朝中社发表的一份声明中援引国防部一位未透露姓名的发言人的话说。&lt;/p>;&lt;p>;“不能保证美国空军战略侦察机被击落的令人震惊的事件一定会在上空发生。”发言人表示：“东海不会发生这种情况。”&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜誓言在纪念战争周年的集会上对美国进行“报复”&lt;/h3>;&lt;p>;美国引进战略核资产的举动朝中社称，朝鲜半岛核攻击是对朝鲜和地区国家的公然核讹诈，对和平构成严重威胁。&lt;/p>;&lt;p>;一艘美国核动力巡航导弹潜艇抵达韩国釜山港上个月。&lt;/p>;&lt;p>;4月，韩国和美国领导人同意美国海军核弹道导弹潜艇将自20世纪80年代以来首次访问韩国，但没有给出时间表这样的访问。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s foreign relations law signals new red lines, but doesn’t say what crosses them]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226945/chinas-foreign-relations-law-signals-new-red-lines-doesnt-say-what-crosses-them?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/b3a9ebed-f944-41a1-a368-e3052e8d2c3c_5600276a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着宣布全面立法管理对外关系，中国似乎决心加大力度据观察人士称，这是一场针对制裁及其所认为的其他外国挑衅行为的法律斗争，同时寻求将国内法的影响范围扩大到境外。&lt;/p>;&lt;p>;史无前例的《外交关系法》已生效7 月 1 日，这也表明中国越来越有决心缩小与美国在法律战场上的差距。&lt;/p>;&lt;p>;据中国官员和官方媒体称，新法律堵住了“外国法治的漏洞”。 ”，为北京对外“遏制、干涉、制裁、破坏”的“斗争”以及美国的“长臂”管辖提供了法律依据。&lt;/p>;&lt;h3>;外交秘密渠道仍然有效吗？&lt;/h3>;&lt;p>;与 2021 年颁布的《反外国制裁法》一样，新规则是北京对美国主导的制裁措施的回应的一部分，这些制裁措施已将超过 1,300 家中国公司和官员列入黑名单。据称存在不当行为 — — 北京一再否认 — — 包括侵犯人权以及与俄罗斯的可疑关系。&lt;/p>;&lt;p>;但共产党权力集中于外交、法律含糊不清以及缺乏明确性专家表示，国家安全的定义可能会给海外投资者和在中国的企业运营带来新的障碍和不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;该法律是中国自 2017 年开始全面将国家安全、军事和外交事务合法化的最新举措。加州大学黑斯廷斯法学院中国法专家基思·汉德 (Keith Hand) 表示，这一进程是在 2000 年代中期，并在中国国家主席习近平的领导下加速发展。&lt;/p>;&lt;p>;汉德是该大学东亚中心主任美中关系全国委员会成员法律研究表示，新立法具有“重要的象征意义和信号功能”，但其实际法律影响可能有限。&lt;/p>;&lt;p>;“该法律的目的是提升中国的国际形象，表明中国决心利用国内法作为应对国际挑战的工具，并提供一个全面的立法框架，将中国过去六年颁布的一系列更具体的法律法规联系起来。或七年，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，总的来说，它是相当笼统和具有宣言性的。由于它太笼统，不太可能被引用为具体法律行动的主要依据。”&lt;/p>;&lt;p>;该法律也是北京努力解决其利用国内立法能力不对称问题的又一步。应对外部挑战，作为其针对美国及其盟国的法律战略的一部分，北京将其视为冷战式对抗的加剧。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国没有类似的法律来阐述其总体外交政策从原则上看，中国近年来制定的详细法律法规与美国用来向中国施压的一系列立法有明显的相似之处。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿有能力通过法律手段对中国发动贸易、经济和技术战汉德表示，自前总统唐纳德·特朗普 2016 年上任以来，美国和中国领导人可以使用的国内法律工具的能力暴露出“严重不对称”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国外交下一步应将重点放在“对外”上风险”：外交部&lt;/h3>;&lt;p>;多年来，美国的贸易战、技术封锁、针对中国电信巨头华为和中兴的打击、与新疆和香港有关的制裁，以及美国最近针对中国的许多法律行动投资和其他利益使双边关系跌至历史低点。&lt;/p>;&lt;p>;北京对 2018 年华为高管孟晚舟的高调拘留感到特别愤怒，这是在美国“长臂”管辖下的一个有争议的举动，中国谴责美国霸权和“帝国主义”的幌子。&lt;/p>;&lt;p>;习近平此后多次呼吁加快建设“在中国管辖范围之外适用的法律体系”，以对抗美国的管辖范围，并“协调推动中国的司法管辖权”。 &lt;/p>;&lt;p>;“随着美国和其他大国对中国的崛起做出反应，外国挑衅行为给中国领导人带来了公众压力，要求他们采取强硬行动，否则就会面临公众的反对，”汉德说。 “通过制定和部署涉外国内法，中国领导人可以缩小与美国法律的差距，并向国内民众展示决心。”&lt;/p>;&lt;p>;悉尼大学中国法教授凌冰表示对外关系法源于习近平推动建立规范中国对外关系和对外交往的法律制度。&lt;/p>;&lt;p>;“习近平明确将法律视为国际‘斗争’的一个重要方面，国内法是国际‘斗争’的重要组成部分。”法律。因此，制定了这项法律。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他将该立法描述为一项“框架”法，它不是“为外交政策或国家安全创建特定的工具包”，而是奠定了基础观察人士还指出，北京方面正在努力加强国内法的域外影响力，以授权中国领导人惩罚外国实体在其境外进行的敌对行为，例如&lt;/p>;&lt;p>;柏林墨卡托中国研究中心 (Merics) 专家卡嘉·德林豪森 (Katja Drinhausen) 表示，中国已经通过了一系列法律，正式授权北京方面采取反制措施， &lt;/p>;&lt;p>;“外交关系法的范围和目标要广泛得多：它将中国的安全、发展利益和全球崛起置于其与外国交往的前沿和中心位置。”其他国家，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“一系列具有域外效力的新法律反映了中国在捍卫中国利益方面采取更强硬路线的决心。他们为北京的行为增添了合法性的光彩，但并没有从根本上改变做法。”&lt;/p>;&lt;p>;但官方通讯社新华社表示，中国在涉外领域的法律法规的实施“与某些国家完全不同”相反，新华社表示，该法律旨在解决“一些缺陷”以及“维护国家主权、安全和发展的法律存在的空白” &lt;/p>;&lt;p>;据新华社报道，中国现行的297部法律中，涉及外交的有52部，另有150余部有涉外条款，其中包括《反外国制裁法》、《2020年出口管制法》等。控制法。&lt;/p>;&lt;p>;另一位 Merics 分析师 Francesca Ghiretti 在 6 月发表的一项研究指出，自 2018 年以来，中国使用进口限制、签证和旅行禁令等单边制裁的情况大幅增加。&lt;/p>; &lt;p>;研究显示，在 2012 年至 2023 年间北京实施的 39 项制裁中，自 2018 年以来，中国实施了 17 次签证和旅行禁令，四次采取进口限制，七次资产冻结。&lt;/p>;&lt;p>;不过，吉雷蒂形容，中国的制裁方式“相对克制”，主要针对美国民众和高层人士，“信号效应较强”，成本相对较低，对中国经济影响有限。&lt;/p>; &lt;p>;虽然这些措施表明中国实施单边制裁的信心和能力更强，但“对中国来说，制裁尤其成为针对美国的地缘政治斗争的工具”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;王香港城市大学法学院教授江宇表示，虽然域外管辖权本身在国际社会中很常见，但法律的有效性很大程度上取决于其执行情况，目前评估还为时过早。&lt;/p>;&lt;王说：“任何国家都不能指望通过法律来最大限度地减少或减少（外部）风险，因为外部环境的恶化远远超出了中国的控制范围。” “中国能做的不多，但在提供合法化或更高程度的合法性以及透明度方面，我认为法律可以做得很好。”&lt;/p>;&lt;p>;但是来自大学的凌悉尼总理表示，将国际条约纳入中国宪法的条款引发了人们对中国是否遵守国际法和条约的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;该法第三十条规定“国家缔结或者参加的条约、协定应当遵守”。不违反宪法”，第31条规定其实施“不得损害国家主权、国家安全和社会公共利益”。&lt;/p>;&lt;p>;“法律口头上维护国际法，但其关于中国对国际法承诺的关键条款还有很多不足之处。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然此类条款“在其他法律体系中并不罕见”，但凌表示，国际法要求任何国家都不能利用其国内法，包括宪法，为其违反国际法的行为开脱——中国过去经常宣扬这一点。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，新规定“存在问题且令人担忧”，因为它们有可能允许中国“以其一些不透明的宪法规范为借口”无视条约，而没有一个有效的中国宪法解释体系。&lt;/p>;&lt;p>;汉德回应了令的担忧，并补充说，新法律可能会给北京更大的回旋余地无视国际法和条约，以中国拒绝 2016 年南海仲裁案的裁决为由。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为该法律不会对中国现有的国际法实践产生太大改变。如果中国倾向于忽视或推翻其国际承诺，即使没有外交关系法，它也会这样做。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;牛津大学中国中心研究员乔治·马格努斯 (George Magnus)表示，新法律意义重大，因为“对于一个大国来说，事实上，国际法不适合其目的，而其本国法律将优先适用，这是独一无二的”。&lt;/p>;&lt;p>;“在从大局来看，我认为我们可以将这部法律视为中国与国际法脱钩的一个例子，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;除了现有的立法，例如反制裁法和北京针对制裁的运动之外，马格努斯表示，新法律将使中国成为“一个越来越充满敌意和尴尬的经商之地”。&lt;/p>;&lt;p>;该法律还可能对北京吸引外资的努力产生新的怀疑。新加坡管理大学法学教授高亨利表示，该立法的某些部分让他感到不安。他说，第五条强调了党对外交的“集中统一领导”，而第三十条则表示中国将“真诚地”履行其条约义务。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能意味着中国不会严格履行条约义务。”如果条约不被认为是善意签订的，则遵循条约的文字，例如[2020 年 1 月]与美国签订的第一阶段贸易协定。这将进一步增加商业的不确定性。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;高指出，第六条明确要求中国所有机构、企业、社会组织和公民必须“维护国家主权、国家安全、尊严、荣誉和利益”。 &lt;/p>;&lt;p>;“‘国家安全、荣誉和利益’的概念非常宏大，比国家安全法和反制裁法规定的义务更广泛。它们不仅会让中国企业在海外开展业务变得更加困难，还会让外国企业在决定投资中国之前三思而后行。&lt;/p>;&lt;p>;领导力顾问兼新书作者戈博尔·霍尔奇 (Gobor Holch)关于在中国的外籍管理人员，他表示，设立“新的壁垒正是此类法律的基本原理”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果监管和制裁保持一致，管理人员就不会感到困惑。有损中国形象的是新法律的模糊性和不可预测性。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟商会指出，该法律符合北京在日益严峻的地缘政治环境中日益关注的安全问题。中国对法律的模糊性和中国的国家安全概念表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“模糊的规则和法规是我们成员面临的首要商业挑战，”它说。&lt;/p>;&lt;p >;“措辞模糊、范围宽泛的法律带来了合规挑战，也可能导致随意执行，这不利于吸引外资或重建在华外国商界的商业信心。&lt;/p>;&lt;p>; “同样的原则也适用于更广泛的‘国家安全’概念，因为外国企业不清楚什么是官方认为的国家机密。”&lt;/p>;&lt;p>;Vanessa Cai 和 Hayley Wong 的补充报道&lt;/p >;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 06:20:10 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Netanyahu: Israel to work to prevent collapse of Palestinian Authority]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3227100/netanyahu-israel-work-prevent-collapse-palestinian-authority?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 05:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/8b8fee3b-aeec-4f2c-bc32-07c4e82ee426_f662d528.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的安全内阁周日决定，以色列将努力防止西方支持的巴勒斯坦权力机构 (PA) 崩溃，但没有提供任何具体步骤。&lt;/p>;&lt;p>;以色列一直在加强针对被占领西岸武装团体的军事行动，巴勒斯坦权力机构在那里有限的自治权。&lt;/p>;&lt;p>;动荡暴露了巴勒斯坦权力机构面对数百名巴勒斯坦武装分子和以色列在西岸扩张定居点的弱点。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡办公室表示，他的安全内阁决定采取行动防止巴勒斯坦权力机构垮台，尽管这并不是一个一致的决定。他的联盟包括反对巴勒斯坦建国的极右翼政党。&lt;/p>;&lt;p>;高层论坛的八名成员投了赞成票，一人投反对票，一人弃权。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，内塔尼亚胡他的国防部长将提出“稳定巴勒斯坦地区内政的步骤”，但没有给出任何具体细节。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦权力机构成立于 30 年前，是与以色列临时和平协议的一部分由于腐败、无能和广泛讨厌的与以色列的安全合作安排的指控，其受欢迎程度下降。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国拒绝撤回对以色列对杰宁军事行动的谴责&lt;/h3>;&lt;p>;也存在不确定性87 岁的巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯 (Mahmoud Abbas) 的立场。&lt;/p>;&lt;p>;尽管与以色列实现持久和平的前景看似光明，但阿巴斯却无视他二十年掌权结束的预言，并拒绝日益提出的离开要求比以往任何时候都更加遥远。&lt;/p>;&lt;p>;在周日早些时候接受 CNN 采访时，美国总统乔·拜登警告说，巴勒斯坦权力机构“已经失去了信誉，不一定是因为以色列的所作所为，只是因为它刚刚失去了信誉”第一，信誉，第二，为极端主义创造了真空。”&lt;/p>;&lt;p>;“现在，约旦河西岸的问题不全是以色列的问题，但他们也是问题的一部分，”他说，指的是民族主义内阁成员决心扩大犹太人定居点。&lt;/p>;&lt;p>;对于巴勒斯坦人来说，内塔尼亚胡的极右翼政府使本已黯淡的前景变得更糟，暴力激增，犹太人定居点将在西岸扩大 -巴勒斯坦人希望在这些领土上建立未来的国家。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In call with Turkey’s Erdogan, Biden expresses support for Sweden’s Nato bid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227099/call-turkeys-erdogan-biden-expresses-support-swedens-nato-bid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 04:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/e95cddce-c8d6-4bd2-8bc2-e6461464c2f9_a53a5c06.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统乔·拜登表示希望看到瑞典“尽快加入北约”白宫周日表示，在与土耳其总统塔伊普·埃尔多安的电话中，他们讨论了瑞典加入西方联盟的申请。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其和匈牙利一直是绊脚石瑞典的申办需要得到所有北约成员国的一致批准。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安告诉拜登，斯德哥尔摩已朝着正确的方向采取步骤，让安卡拉批准其申办，他指的是反恐法，但他表示，这些土耳其总统通讯局周日单独表示，由于库尔德工人党（PKK）支持者继续在瑞典举行示威活动，这些措施没有用。&lt;/p>;&lt;p>;拜登“表达了欢迎瑞典尽快加入北约的愿望” ”，白宫在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其总统表示，两国领导人同意在即将举行的北约峰会上在立陶宛维尔纽斯举行面对面会谈，详细讨论双边关系和地区问题还表示。&lt;/p>;&lt;p>;周四，瑞典未能说服土耳其在外长级会议上解除对斯德哥尔摩加入北约的阻碍，因为安卡拉要求采取更多行动打击恐怖主义。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格表示，他将于周一在维尔纽斯召集埃尔多安和瑞典总理乌尔夫·克里斯特松举行会议。&lt;/p>;&lt;h3>;土耳其议会批准芬兰加入北约，而瑞典仍在等待&lt;/h3>;&lt; p>;瑞典和芬兰去年申请加入北约，放弃了冷战时期针对俄罗斯入侵乌克兰而持续了数十年的军事不结盟政策。&lt;/p>;&lt;p>;虽然芬兰的北约成员资格是绿色的- 四月以来，土耳其和匈牙利尚未批准瑞典的申办。 Stockholm has been working to join at next week&#39;s Nato summit in Vilnius.&lt;/p>;&lt;p>;During their call, Biden and Erdogan also discussed the delivery of F-16 fighter jets to Turkey, and Ukraine&#39;s aim to join Nato, according to the Turkish presidency&#39;s readout.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How protests in France are fuelling calls for a ban on TikTok and other social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227069/how-protests-france-are-fuelling-calls-ban-tiktok-and-other-social-media?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/c9258597-d96d-4ff2-904b-6a13e3fd0f62_8e5c5daa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;阿尔及利亚和摩洛哥混血的 17 岁男孩 Nahel M 被杀法国随后发生的抗议活动已导致数千人被捕，据报道造成超过 10 亿欧元（11 亿美元）的商业和财产损失。&lt;/p>;&lt;p>;大规模抗议活动在法国并不新鲜， 2005年，类似的骚乱在全国各地爆发，发生在拥有廉价住房的郊区。这些社区的许多居民都是有移民背景的人或移民的第三代或第四代后裔。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于其殖民历史，法国在移民方面有着悠久而复杂的历史。此前，20世纪阿尔及利亚、摩洛哥和突尼斯等法国殖民地国家的人们移居法国，以填补劳动力短缺。这些人经常被视为工人阶级，这种心态一直延续到今天。&lt;/p>;&lt;p>;此外，这些移民及其子女中的许多人都是穆斯林，这可能使他们与法国宪法原则发生冲突世俗主义或世俗主义。伊斯兰国等组织实施的恐怖袭击是由穆斯林或北非人后裔实施的，这进一步加剧了公众的不信任气氛，极右政客试图利用这种气氛。&lt;/p>;&lt;p>;所有这些因素导致法国歧视穆斯林和非洲裔人（无论是公民还是外国人）的事件增多。有报道指出，法国警察经常采取种族主义行为，他们经常对非洲或穆斯林公民进行种族歧视。&lt;/p>;&lt;p>;警察在与这些人发生冲突时过度使用武力，导致法国与法国警察的关系持续紧张。公众沸腾了。纳赫尔在交通堵塞期间被杀（这一事件被视频记录下来，甚至受到法国总统埃马纽埃尔·马克龙的谴责）成为压垮许多人的最后一根稻草，导致全国范围内爆发了一周多的广泛抗议活动。&lt;/p>;&lt;p >;虽然最初的抗议活动主要集中在国家的不公正现象上，但后来的集会演变成骚乱和抢劫。其中包括对国家象征的袭击，包括 99 个市政厅、其他政府建筑和车辆。这些针对政府建筑的袭击让人想起 2019 年的黄背心抗议活动，该抗议活动最初是针对高汽油税的抗议活动，后来演变为暴力活动。&lt;/p>;&lt;p>;骚乱的一个突出但未得到充分讨论的方面是社交媒体作为抗议者成长和互相学习的手段。社交媒体在世界各地的抗议活动中发挥了突出作用，2019 年和 2020 年香港和印度的示威活动在社交媒体平台上得到了大力动员。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙和其他政客将部分责任归咎于法国 Telegram、TikTok 和 Snapchat 等社交媒体平台上发生的暴力事件。报告显示，抗议期间使用量和新订阅者激增，人们担心用户会在 TikTok 上煽动骚乱。这导致马克龙暗示要“切断”社交媒体，引发了人们对政府试图进行非法审查的愤怒。&lt;/p>;&lt;h3>;社交媒体平台是叙事战争的前线&lt;/h3>;&lt;p>;在法国和其他地方，这种对社交媒体日益严格的审查就是 TikTok。该应用程序由中国公司字节跳动拥有，是世界上最受欢迎的应用程序之一，截至今年下载量已超过 30 亿次。它被指责缩短注意力、鼓励平庸，世界各国政府都担心其安全影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家情报法规定，“任何组织和公民应当支持、协助和配合国家情报工作”。依法开展情报工作”，暗示这可能包括移交数据。这引发了人们对中国颠覆其他政府并收集用户（包括有政府背景的用户）敏感信息的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;因此，各国和各国组织出于安全考虑而禁止工人使用该应用程序，使用它缺乏与工作相关的好处。印度更进一步，以类似理由于 2020 年在全国范围内禁止了 TikTok 和其他数十款中国应用。&lt;/p>;&lt;p>;法国现在似乎正在考虑采取这一举措。法国参议院上周发布了一份报告，就如何应对 TikTok 提出了一系列建议，包括扩大禁止政府工作人员使用该应用程序的范围，将能源、金融、交通和水管理等关键部门的工作人员包括在内。该报告最初于 3 月份委托撰写，经过数月的调查并在法庭上质询 TikTok 官员。&lt;/p>;&lt;p>;虽然尚不清楚法国是否会继续扩大 TikTok 禁令，但认为它会这样做并不奇怪。鉴于其他国家也实施了类似的禁令，这种情况就会发生。对中国技术和应用程序的限制是美中竞争的重要组成部分，这种竞争目前正在蔓延到世界其他国家。&lt;/p>;&lt;p>;虽然法国的抗议活动始于实体领域，但重要的是也要关注他们在数字领域的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[FDA asked to look into YouTuber Logan Paul’s energy drink over dangerous caffeine levels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227098/fda-asked-look-youtuber-logan-pauls-energy-drink-over-dangerous-caffeine-levels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 03:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/10/f32e683c-cf91-4e5e-982e-d2eb01060f61_c7f1fc11.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;An influencer-backed energy drink that has earned viral popularity among children is facing scrutiny from lawmakers and health experts over its potentially dangerous levels of caffeine.&lt;/p>;&lt;p>;On Sunday, Senator Chuck Schumer called on the Food and Drug Administration to investigate PRIME, a soft drink brand founded by the YouTube stars Logan Paul and KSI that has become something of an obsession among the influencers&#39; legions of young followers.&lt;/p>;&lt;p>;“One of the summer&#39;s hottest status symbols for kids is not an outfit, or a toy – it&#39;s a drink,” said Schumer, a Democrat from New York. “But buyer and parents beware because it&#39;s a serious health concern for the kids it so feverishly targets.”&lt;/p>;&lt;p>;Backed by two of YouTube&#39;s best known stars, PRIME was an immediate sensation when it launched last year, prompting long queues in shops and reports of schoolyard resale markets.&lt;/p>;&lt;p>;Advertising itself as zero sugar and vegan, the neon-coloured cans are among a growing number of energy drinks with elevated levels of caffeine; in PRIME&#39;s case, 200 milligrams per 12 ounces, equivalent to about half a dozen Coke cans or nearly two Red Bulls.&lt;/p>;&lt;p>;That high caffeine content prompted bans from some schools in the United Kingdom and Australia where some paediatricians warned of possible health impacts on young children such as heart problems, anxiety and digestive issues.&lt;/p>;&lt;h3>;Boozy YouTube shows make K-pop stars &#39;relatable&#39;, but critics voice concern&lt;/h3>;&lt;p>;Company representatives, meanwhile, have defended the product as clearly labelled “not recommended for children under 18.”他们出售一种单独的运动饮料，称为 PRIME Hydration，完全不含咖啡因。 Representatives for PRIME did not immediately return a request for comment.&lt;/p>;&lt;p>;But in his letter to the FDA, Schumer claimed there was little noticeable difference in the online marketing of the two drinks – leading many parents to believe they were purchasing a juice for their kids, only to wind up with a “cauldron of caffeine.”&lt;/p>;&lt;p>;“A simple search on social media for Prime will generate an eye-popping amount of sponsored content, which is advertising,” he wrote. “This content and the claims made should be investigated, along with the ingredients and the caffeine content in the Prime energy drink.”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukrainian and Polish presidents remember WWII Volhynia massacres]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227097/ukrainian-and-polish-presidents-remember-wwii-volhynia-massacres?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 02:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/10/499acb60-b34c-484e-88b0-f52a43097071_9d1445e6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Ukrainian President Volodymyr Zelensky and his Polish counterpart Andrzej Duda on Sunday commemorated the Volhynia massacres of World War II in an event in Lutsk, the north-western Ukrainian city where it took place.&lt;/p>;&lt;p>;“Together we honour the innocent victims of Volhynia!记忆让我们团结在一起！团结起来，我们会变得更强大！”泽伦斯基在 Telegram 上说道。 The event was not publicised in advance.&lt;/p>;&lt;p>;During the war, nationalists of the Ukrainian Insurgent Army (UPA) murdered around 100,000 Poles in Volhynia and Eastern Galicia between 1943 and 1945.&lt;/p>;&lt;p>;Zelensky published photos showing himself, Duda and clerics in the city which lies some 85km east of the Polish border.&lt;/p>;&lt;p>;Paweł Szrot, secretary of state in Duda&#39;s office, termed the event “historic” in comments to broadcaster Polsat News. But he added that explaining the historical truth to Poland&#39;s Ukrainian friends would continue.&lt;/p>;&lt;p>;Szrot expressed optimism that Ukraine would lift a ban on exhuming the bodies of Polish victims by the end of Duda&#39;s second and last term in office in August 2025.&lt;/p>;&lt;p>;The UPA&#39;s campaign at the time was aimed at reinforcing Ukrainian claims to the region through an uprising against the occupying German forces and by removing the Polish civilian population.&lt;/p>;&lt;h3>;Russians could blow up nuclear plant to halt Ukraine&#39;s forces, Zelensky warns&lt;/h3>;&lt;p>;The violence reached a peak in July 1943, with victims being herded into churches and burnt alive. Up to 20,000 Ukrainians died in the subsequent reprisals.&lt;/p>;&lt;p>;Clerics from Ukraine and Poland have called for the crimes to be investigated and for reconciliation to mark the 80th anniversary of the massacres.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To dispel war talk, US and China must forge a new understanding on Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3226823/dispel-war-talk-us-and-china-must-forge-new-understanding-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/0074f859-0a5d-4859-b25c-19ff6ad9520a_6c09b73d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国大陆正在加紧努力寻求与台湾的军事统一，或许是为了早在 2027 年。这似乎是中美紧张局势下国际社会的普遍情绪。&lt;/p>;&lt;p>;这也是我受邀参加的一次小组讨论的基本主题，在议程中巧妙地表述为“台湾及其邻国的地缘政治挑战”，上个月在台北举行的世界新闻媒体大会上。在小组讨论以及随后与其他与会者的互动中，我认为只要这个自治岛屿不宣布独立，台湾海峡发生战争的可能性就很小。&lt;/p>;&lt;p>;但这个简单但重要的论点似乎失败了大多数人都被大陆袭击台湾的可怕预测所淹没，并且有报道称中国和美国正在为台湾问题做准备。&lt;/p>;&lt;p>;中美对抗加剧加剧了他们的恐惧，人们对中国国家主席习近平的绝对权力和意图以及台湾台独运动的势头感到担忧。一个典型的例子是，根据大会组织者的说法，不少与会者询问了访问台湾的安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;北京对台湾的意图，或者更准确地说，习近平的野心，引起了最大的恐惧。过去几年，世界大部分地区都相信习近平决心在退休前实现统一辉煌。&lt;/p>;&lt;p>;一些分析人士似乎把目光瞄准了 2027 年，届时习近平将第三次担任共产党员。党魁到期。人们的假设是，统一将有助于巩固他的第四个任期，并确保他作为使中国再次完整的人的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;这些假设得到了美国、英国和澳大利亚的将军和情报人员的信任。一位美国将军甚至表示，他的直觉告诉他，美国将在 2025 年因台湾入侵而与中国大陆作战。这些假设是危险且不负责任的：没有提供具体证据，只有直觉。&lt;/p>;&lt;p>;当然，他们可能会指出习近平对台湾的强硬立场以及他经常劝告大陆武装部队做好准备。但自毛泽东以来的每一位中国领导人都曾说过类似的言论：在这个问题上，他们不能被视为软弱。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在台湾问题上的每一次重要讲话中，都强调和平统一是首要任务，在中国的发展中，最大利益，同时不排除使用武力——这是一项长期政策。&lt;/p>;&lt;p>;一些人会指出，中国不断增强的军事能力和习近平的绝对权力为大陆攻击台湾提供了理由。这种推理同样危险。&lt;/p>;&lt;p>;习近平是中国无可争议、无可挑战的领导人，这可能意味着他不需要攻击台湾来确保他的第四个任期。他有充分理由说，在世界正在经历“百年未有之大变局”的时候，“时间和动力”站在中国一边。一个潜在的信息是，虽然其他世界领导人的服务是取悦选民的，但他却没有。&lt;/p>;&lt;p>;中国某些分析人士最担心的是，北京可能会因台湾问题而被挑起战争，部分原因是华盛顿推测中国的军事能力可能很快就会变得太强大而无法威慑。&lt;/p>;&lt;p>;关于中国民族主义高涨的说法很多，但民众对军事攻击台湾的支持并不像外界担心的那么强烈，特别是考虑到中国经济复苏乏力。此外，莫斯科在乌克兰的旷日持久的战争以及西方对俄罗斯的全面制裁也令人深思，而中国经济依赖于对外贸易和能源。&lt;/p>;&lt;p>;有趣的是，随着北京和华盛顿发出关系升温的信号，一些人著名的民族主义评论家已开始敦促谨慎发动战争。&lt;/p>;&lt;p>;正是在这种背景下，人们应该审视中国在台湾海峡增加的军事演习，包括其战斗机定期越过“中线” ，并骚扰美国及其盟国的军舰和军用飞机。&lt;/p>;&lt;p>;为了更好地了解情况，有必要回顾一下历史。从1979年中美复交到2017年特朗普政府上台，两国在台湾问题上基本上处理得很好，华盛顿承诺不建立官方关系，并限制台湾追求独立。与此同时，美国继续根据《与台湾关系法》向台湾出售武器，中方对此提出强烈抗议，但没有采取任何行动。&lt;/p>;&lt;p>;在中方看来，特朗普发起对台制裁后，台湾问题的相对平静被打破了。 2018年对华贸易战爆发，政府中的对华鹰派开始打台湾牌，双边关系急剧恶化。&lt;/p>;&lt;p>;乔·拜登政府作为包括时任美国国会发言人在内的高级立法者继续打台湾牌南希·佩洛西和来自欧洲的立法者访问台北并会见了台湾总统和其他领导人。对北京来说，这些访问明显违反了双边协议。拜登至少四次大谈保卫台湾，同时又坚称美国不支持台独，这进一步把水搅浑了。&lt;/p>;&lt;p>;而且，过去几年，美国成功地将台湾问题国际化，这使得台湾问题国际化。北京认为这是内部事务。在北京看来，这些事态发展刺激了台湾的台独运动。&lt;/p>;&lt;p>;因此，北京更加激烈的言论和军事演习旨在威慑台独阵营。&lt;/p>;&lt;p>;如果民调有参考意义的话，曾自称为“台独务实工作者”的台湾副总统赖清德是明年一月大选中最有可能成为总统的人选。&lt;/p>;&lt;p>;那么，如何防止台湾发生战争呢？答案很简单却又难以捉摸。台湾的下一任总统必须避免制定任何被视为推动独立的政策或行动，这样北京就没有借口在台海地区交战。&lt;/p>;&lt;p>;要做到这一点，北京和华盛顿必须充分考虑利用双方恢复高层会谈的契机，就台湾问题达成新的认识。&lt;/p>;&lt;p>;这是有先例的。 2003年，时任美国总统乔治·W·布什公开斥责时任台湾总统陈水扁试图偏离现状。换句话说，台湾不会宣布独立，北京也不会使用武力。&lt;/p>;&lt;p>;愤世嫉俗者可能会认为情况已经改变。二十年前，9 月 11 日袭击事件发生后，美国在全球反恐斗争中需要中国的帮助。现在，华盛顿决心在各个方面遏制中国的崛起。&lt;/p>;&lt;p>;但可以肯定的是，防止一场给世界带来灾难性后果的战争必须凌驾于所有其他考虑和计算之上。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p >;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 01:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>