<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US senator Pete Ricketts greets South Korea’s President Yoon with ‘American Pie’ rendition on sidelines of Vilnius Summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3227292/us-senator-pete-ricketts-greets-south-koreas-president-yoon-american-pie-rendition-sidelines-vilnius?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/fb5b610a-cbcc-4035-a45d-bee75fa508ba_0023c718.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当美国参议员撞上总统时，尹锡烈总统感到惊讶韩国领导人在立陶宛即兴表演了韩国领导人最喜欢的歌曲《美国派》。&lt;/p>;&lt;p>;周一，皮特·里基茨 (Pete Ricketts) 在立陶宛老城区散步时发现了尹和他的妻子金建熙 (Kim Keon-hee)。抵达波罗的海国家维尔纽斯参加北约峰会后。&lt;/p>;&lt;p>;当时正在附近一家餐馆用餐的里基茨走到尹先生面前，赞赏他在为期六天的访问期间向美国国会发表的演讲4 月访问华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;据总统发言人称，这位共和党政客及其随行人员随后高唱了唐·麦克莱恩 (Don McLean) 的《美国派》，尹在美国总统乔主持的晚宴上低声吟唱，赢得全场起立鼓掌。拜登的嘉宾包括女演员安吉丽娜·朱莉等好莱坞名人。&lt;/p>;&lt;p>;拜登后来向韩国总统赠送了一把由麦克莱恩签名的吉他，麦克莱恩未能出席首尔与华盛顿建交 70 周年的纪念活动。尹当时表示，他认为自己演绎的《美国派》进展顺利。&lt;/p>;&lt;p>;两国领导人还通过了《华盛顿宣言》，以加强美国对韩国的核保护伞，并同意成立核磋商小组。 &lt;/p>;&lt;p>;NCG 第一次会议将于下周在首尔举行，讨论加强对朝鲜核威慑的措施。&lt;/p>;&lt;p>;尹将参加至少 10 场双边会议据韩联社报道，在周三结束的为期两天的聚会期间。他还将与北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格会面，首尔和军事联盟寻求加强包括网络安全和新兴技术在内的多个领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;尹先生预计将在之后与日本首相岸田文雄举行会谈联合国核监督机构批准东京决定将海啸受损的福岛核电站处理后的放射性水排入大海。&lt;/p>;&lt;p>;岸田可能会向面临国内反对的尹解释其政府的排水策略邻居的举动。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s Temasek posts worst performance in 7 years, remains positive on China tech despite markets slump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3227305/singapores-temasek-posts-worst-performance-7-years-remains-positive-china-tech-despite-markets-slump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 17:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/7ad657e7-66ea-4996-b6aa-e1204e24b44a_a3a26221.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡国有投资者淡马锡控股私人有限公司警告称，未来的道路充满不确定性创下七年来最差表现。&lt;/p>;&lt;p>;这家资产达 3,820 亿新元（合 2,840 亿美元）的公司截至 3 月 31 日的年度股东总回报率为 -5.07%，这是自2016 年，它还遭受了罕见的净亏损。&lt;/p>;&lt;p>;其投资组合净值较一年前持有的 4030 亿新元（3000 亿美元）有所下降。该公司表示，业绩下滑是由于股票估值下跌造成的，而按市值计价的会计方法造成了 70 亿新元（52 亿美元）的损失。&lt;/p>;&lt;p>;全球投资者正面临艰难时期随着地缘政治紧张局势加剧，中国经济放缓，央行提高利率以应对通胀。淡马锡首席执行官迪尔汉·皮莱 (Dilhan Pillay) 还强调了从经济脱钩到保护主义以及与能源安全和转型相关的成本等风险。&lt;/p>;&lt;p>;“未来将面临重大的关键挑战，”皮莱在年度报告中表示。这是他自 2021 年 10 月上任以来的第二次审查。“投资环境比我们自全球金融危机以来所遇到的情况要复杂得多。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司将在本财年以适度的速度进行投资首席投资官 Rohit Sipahimalani 表示，但已准备好在市场调整中加大投资力度，他指出了主要发达市场出现衰退的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确实相信，为了控制通胀，我们西帕希马拉尼在新闻发布会上表示，“尽管具体时间尚不确定，但可能需要看到经济衰退。”&lt;/p>;&lt;p>;淡马锡陷入困境之际，新加坡政府正在努力应对预算赤字和服务成本上升的问题。淡马锡控股、GIC Pte 和新加坡金融管理局的投资回报是国家预算的最大贡献者之一。&lt;/p>;&lt;p>;业绩下滑部分与财政年度时间安排有关 - 公共股本下降的主要原因俄罗斯入侵乌克兰后的估值发生在 2022 年 3 月之后。标准普尔 500 指数在此期间下跌了 9% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;按市值计算的损失源于 2022 年引入的会计政策。首席财务官 Png Chin Yee 表示，截至 2019 年 3 月的年度，将其描述为“账面损失”。&lt;/p>;&lt;p>;该公司因所投资的公司倒闭而面临挫折。淡马锡被迫注销其 2.75 亿美元在加密货币交易所因欺诈指控而倒闭后，对 FTX 进行了（2.05 亿美元）投资。&lt;/p>;&lt;p>;皮莱表示，“FTX 是一种失常”，他承认声誉受损严重。&lt;/p>;&lt;p>;另一则消息备受瞩目的投资对象，总部位于新加坡的初创公司 Zilingo Pte，尽管其董事会拥有包括淡马锡代表在内的几位知名投资者，但也遭遇了大幅失势。&lt;/p>;&lt;p>;对新加坡的投资仍然是最大的投资连续第二年为淡马锡投资组合做出贡献，目前占淡马锡投资组合的 28%，高于去年的 27%。尽管该公司多年来一直看好中国，但在该国的持股比例仍保持在其投资组合的 22% 不变。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的交易步伐大幅放缓至 310 亿新元（230 亿美元），相比之下，上一年的收入为 610 亿新元（450 亿美元）。此前，Sipahimalani 去年曾表示，他将放慢交易速度，并警告称，估值仍没有下降到足以反映他预期会出现的下行趋势的程度。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;淡马锡持续支持中国企业。根据 13F 的文件，该公司在 3 月份季度增持了阿里巴巴集团控股有限公司的美国股票，并购买了竞争对手电子商务提供商京东公司的股票。自那以来，这两家公司的价值均已下跌。 p>;&lt;p>;中国基准沪深300指数是今年亚太地区表现最差的指数之一。随着经济疲软以及与美国的关系仍然紧张，外国资金正在削减风险敞口并限制流入市场。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要对我们的所有投资应用地缘政治视角，”Sipahimalani 说。 “例如，我们不会投资处于中美紧张局势焦点的领域，”他说。 “我们更愿意投资能够进入大型国内市场的公司。”&lt;/p>;&lt;p>;由于东南亚有利的人口结构和数字经济，淡马锡正寻求在该地区进行更多投资，皮莱表示。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;皮莱还表示，鉴于国外的不确定性和复杂性不断增加，淡马锡更需要在其投资组合中与国内公司进行更深入的接触。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡淡马锡增持京东股份，滴滴出行退出官方名单&lt;/h3>;&lt;p>;淡马锡仍然是新加坡航空公司、新加坡电信有限公司和石油钻井平台巨头 Seatrium Ltd 等本土巨头的主要投资者。&lt;/p>;&lt;p>;淡马锡首席财务官Png Chin Yee 表示，该公司是中国金融公司蚂蚁集团的投资者，在有迹象表明监管打压即将结束后，该公司希望中国科技行业的麻烦能够结束。&lt;/p>;&lt;p>;Png 表示，淡马锡对近期的事态发展持乐观态度。 &lt;/p>;&lt;p>;在对蚂蚁集团处以 9.84 亿美元罚款后，中国人民银行周五表示，平台公司业务面临的大部分主要问题已得到纠正，监管机构将将重点转向对行业的整体监管，而不是具体公司。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对此持积极态度，对吧，显然科技行业存在很多悬而未决的问题，”Png 说。&lt;/p>; &lt;p>;“所以我认为这实际上对该行业来说是一个很好的发展。你可以看到股价也反映了这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;自周五以来，大多数中国科技公司股价都出现上涨，因为人们希望两年多来阻碍经济增长的严格监管将会放松。&lt; /p>;&lt;p>;据中国人民银行称，蚂蚁金服及其子公司因在公司治理、金融消费者保护、支付结算业务等方面违反法律法规而被处以罚款。&lt;/p>;&lt;p>;“蚂蚁金服仍强大的优势。它拥有出色的技术，在创新方面拥有良好的记录。因此，一旦这一切过去了，他们就可以真正专注于稳定和增长。”Png 表示。&lt;/p>;&lt;p>;蚂蚁金服及其子公司在公司治理、金融消费等领域违反了法律法规，并没有受到处罚。中国人民银行表示，“蚂蚁金服仍具有较强优势。它拥有出色的技术，在创新方面拥有良好的记录。因此，一旦这一切过去了，他们就可以真正专注于稳定和增长。”Png 说。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australians see benefits of strong China ties but want Chinese apps banned, survey finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3227277/australians-see-benefits-strong-china-ties-want-chinese-apps-banned-survey-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/e7441a36-bcab-47a2-98c3-9558ca2689bc_c23a3f58.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚人仍然对中国可能构成的安全威胁保持警惕，尽管他们支持中国的努力一项新的调查发现，澳大利亚总理安东尼·艾博内塞 (Anthony Albanese) 的政府希望稳定与北京的关系。&lt;/p>;&lt;p>;根据 4 月份对 2,000 人的调查，许多澳大利亚人继续对中国表现出“忧虑和矛盾的情绪”澳大利亚-中国关系研究所 (ACRI) 和悉尼科技大学商业智能与数据分析中心 (BIDA) 的人员。近 40% 的受访者表示，现任政府很好地处理了澳大利亚与中国的关系，比 2022 年增加了 5 个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;调查还发现，63% 的受访者看到了澳大利亚与中国关系的好处。中国——创三年新高——但大多数人还希望禁止中国社交媒体应用微信和 TikTok，支持在中国军力不断增强的情况下增加国防开支，并表示他们认为中国对澳大利亚构成安全威胁。&lt;/p>; &lt;p>;“阿尔巴尼亚工党政府‘稳定’与北京关系的政策似乎符合公众情绪，”该报告的作者 ACRI 的 Elena Collinson 和 BIDA 的 Paul Burke 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚工党因被视为更能管理两国关系而获得国内政治优势，而就如何在公开场合处理两国关系而言，治国方略被认为比扩音器外交更可取。&lt;/p>;&lt;p>;“与此同时，除了稳定之外，并没有真正支持两国关系发生太大变化。”报告显示，莫里森政府对中国共产党的批评被视为包括“更广泛的华人社区”。说。&lt;/p>;&lt;h3>;“不可接受”：澳大利亚猛烈抨击香港悬赏国安法嫌疑人&lt;/h3>;&lt;p>;其推动对冠状病毒的起源进行独立调查，并呼吁“联合国武器- 2020年“风格督察”访问武汉是中澳关系恶化的最低点之一。&lt;/p>;&lt;p>;去年5月上台的阿尔巴尼亚政府已经缓和了对中国的言论——雇佣“在我们能够合作的地方进行合作，在我们必须反对的地方进行不同意见并参与国家利益”的公式。&lt;/p>;&lt;p>;ACRI/BIDA 民意调查中约三分之一的受访者表示，他们相信双边关系“将在未来一段时间内得到改善”未来三年”，比前两次调查有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;根据 ACRI/BIDA 民意调查，大约十分之六的澳大利亚人也继续支持与中国保持密切关系的国家 - 这一比例在三项年度调查中保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;然而，对中国的负面看法同样持续存在，尽管某些看法略有下降。对澳大利亚与中国关系的担忧下降了六个百分点，约 70% 的澳大利亚人表示他们不信任中国政府，这一比例低于去年的 73%。支持在与中国打交道时采取更强硬路线的澳大利亚人比例也从前一年的 58% 下降至 55%。&lt;/p>;&lt;p>;支持莫里森右翼前联合政府的澳大利亚人，尤其是 55 岁的澳大利亚人调查显示，年龄较大的受访者往往对中国持最负面的看法。&lt;/p>;&lt;p>;调查发现，约四分之三的受访者支持澳大利亚最近在政府设备上禁止 TikTok 的举措，而部分澳大利亚老年人表示，他们支持在全国范围内全面禁止该应用程序和微信。总体而言，约 61% 的受访者支持在全国范围内禁止这些应用程序，比 2022 年上升了 14 个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;近十分之八的受访者还表示，堪培拉在 2 月份移除 900 多名中国人的决定是正确的澳大利亚政府大楼内安装了安全摄像头。&lt;/p>;&lt;p>;ACRI/BIDA 调查进一步发现，对外国干涉的焦虑 — — 以及“澳大利亚华人社区可以被动员起来为北京服务” — — 仍然是“一个活生生的问题”。 ”。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们正在与中国竞争”：澳大利亚对中国对矿产的投资持谨慎态度&lt;/h3>;&lt;p>;澳大利亚于 2018 年在马尔科姆·特恩布尔 (Malcolm Turnbull) 政府领导下出台了新的外国干涉法，他在后来承认这些攻击是针对中国的——尽管几乎没有提供任何证据来表明发生了何种干扰（如果有的话）。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，澳大利亚参议院特别委员会关于通过社交媒体进行外国干涉的听证会于周二开始堪培拉。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dismembered body of German real estate broker found in freezer in Thailand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3227290/dismembered-body-german-real-estate-broker-found-freezer-thailand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 15:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/ac413f5f-6ccf-4c6e-926c-13a5e449bb97_f16aef32.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;失踪已久的 62 岁德国商人被肢解尸体警方周二表示，在泰国南部一所房屋的冰箱中发现了一周的尸体。&lt;/p>;&lt;p>;Nong Prue 镇警察局长 Tawee Kudthalaeng 表示，汉斯-彼得·麦克的尸体是在周一晚上 11 点左右。&lt;/p>;&lt;p>;塔维说，调查人员通过使用该地区的安全摄像机镜头追踪尸体，找到了尸体。&lt;/p>;&lt;p>;他没有详细说明，但有照片和视频泰国媒体发布的镜头显示，路上一辆黑色卡车的车厢里有一个白色冰柜，旁边蹲着一名男子。&lt;/p>;&lt;p>;麦克最后一次被人看到是在芭堤雅驾驶他的梅赛德斯轿车，泰国南部沿海城市，根据其家人发布的失踪人员公告，悬赏 300 万泰铢（86,000 美元）寻找有助于他返回的信息。&lt;/p>;&lt;p>;海报上列出的提示电话号码据当地媒体报道，周二无人回复。&lt;/p>;&lt;p>;据当地媒体报道，麦克与泰国妻子住在芭堤雅，担任房地产经纪人。他已在泰国居住多年。&lt;/p>;&lt;p>;周日，他的奔驰 E350 轿车在 Nong Prue 的一处公寓停车场被发现，Nong Prue 是泰国芭堤雅东北部的一个高档住宅区，深受外国人欢迎春武里府。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，座椅、仪表板、方向盘和汽车其他区域都有似乎是清洁溶剂的痕迹。&lt;/p>;&lt;p>;Tawee 说警方已经确定麦克的银行账户中缺少大量资金，他们认为这与犯罪有关。他拒绝详细说明，但表示他们正在调查几名嫌疑人，其中包括德国公民和泰国公民。&lt;/p>;&lt;p>;德国驻曼谷大使馆没有接听电话，也没有回复寻求对此案发表评论的电子邮件。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers flood HK Express’ website as carrier gives away 21,626 free tickets, but many fail to enter booking page after hours of waiting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3227297/hongkongers-flood-hk-express-website-carrier-gives-away-21626-free-tickets-many-fail-enter-booking?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 16:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/7616acd0-c78f-48de-98c1-6e0a936e5d63_27606aaa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港快运航空推出免费赠品活动，提供 21,626 张免费机票，香港人涌入其网站周二，许多人即使经过几个小时的等待也未能进入预订页面。&lt;/p>;&lt;p>;该举措是政府“你好香港”活动的一部分，该活动将发放 80,000 张免费机票，鼓励居民出行上午 10 点 30 分，当赠品活动开始时，香港国泰航空旗下香港快运航空的网站上显示预计需要一小时的等待时间才能进入预订页面。下午 4 点的时长保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》观察到，排队五个小时后，等待时间没有变化。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司的 Facebook 页面在下午 4 点左右发布了更新称只剩下清迈、岘港及芽庄的船票。&lt;/p>;&lt;p>;此次赠品让居民有机会赢取由香港往返以下18个亚洲城市的机票：东京、大阪、福冈、名古屋、高松、鹿儿岛、冲绳、首尔、釜山、济州市、曼谷、普吉岛、清迈、岘港、芽庄、台北、台中和高雄。&lt;/p>;&lt;p>;36 岁的热衷旅行家兼化学家 Jason Tang 说试图买到一张飞往日本福冈的机票是一次“糟糕的经历”，让他感到失望。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他早上 9 点开始在网上排队，几乎两个小时后才登陆预订页面，但该网站不让他付款。&lt;/p>;&lt;p>;“每当我点击继续付款时，该网站就会一直显示错误，”他说，并补充说，他已经尝试了五分钟，然后才告诉他会话已过期。整个预订过程持续了大约15分钟。&lt;/p>;&lt;p>;“这是非常紧张的五分钟，”他说，同时承认当网站流量大时总会出现问题。&lt;/p>;&lt;h3 >;275,000 人排队领取从日本飞往香港的免费国泰航空机票&lt;/h3>;&lt;p>;一些居民在该航空公司的 Facebook 页面上表达了他们的不满。用户Xylem Chan抱怨说，她在上午9.30成功访问了该网站，但在预计等待时间结束后，她并没有进入预订页面，而是重新加入队列。&lt;/p>;&lt;p>;“完全浪费了我的时间。”她写道，并称其为“糟糕的排队系统”。&lt;/p>;&lt;h3>;数以万计的新加坡人在香港门票赠品中碰碰运气&lt;/h3>;&lt;p>;免费门票有效今年8月1日至明年5月31日期间的旅行。根据赠品规则，不允许更改目的地。&lt;/p>;&lt;p>;由于冠状病毒大流行期间空中交通陷入停顿，机场管理局在 2020 年从当地航空公司购买了 50 万张机票，以支持该行业并促进其发展&lt;/p>;&lt;p>;部分门票发放给来自新加坡、日本和英国等地的游客，旨在吸引超过150万游客到访这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;香港航空将于7月24日举办下一轮本地居民有奖活动，提供往返印尼、日本、韩国、中国内地、泰国、越南等20多个目的地的经济舱机票按照先到先得的原则。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Health reasons’: Chinese Foreign Minister Qin Gang to miss Asean meeting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227285/health-issues-chinese-foreign-minister-qin-gang-miss-asean-meeting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 15:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/407321e9-e624-4ead-9332-ce8951271020_3afb791d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国外交部长秦刚本周不会出席在印度尼西亚举行的东盟会议，延长了据外交部称，由于“健康原因”缺席两周。&lt;/p>;&lt;p>;按照惯例，中国外交部长会与东南亚国家联盟的外长会面，但秦不会出席周四在雅加达举行的年度会议&lt;/p>;&lt;p>;中国最高外交官、秦国的前任王毅将出席。&lt;/p>;&lt;p>;王毅在共产党的领导层中地位更高，他的出席反映了中国对中国的重视。 &lt;/p>;&lt;p>;外交部拒绝评论秦的健康问题是否是因为新冠病毒。&lt;/p>;&lt;p>;秦在过去两周错过了一系列外交活动和会议。&lt;/p>;&lt;p>;秦错过了一系列外交活动和会议。 >;&lt;p>;根据中国外交部网站的消息，秦最后一次有记录的活动是在6月25日，当时他在北京会见了俄罗斯副外长安德烈·鲁登科，讨论了中俄关系。&lt;/p>;&lt;p>;秦还举行了单独的活动。当天与越南外长裴青山和斯里兰卡外长阿里·萨布里会面。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟最高外交官何塞普·博雷尔定于周一来华会见秦和其他高级官员，但中国突然取消了这次访问。&lt;/p>;&lt;p>;外交消息人士告诉《华盛顿邮报》，取消行程的原因是秦刚不在。&lt;/p>;&lt;p>;秦也缺席了美国财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen) 的会议。上周在北京举行的会议以及周一中国国家主席习近平与所罗门群岛总理索加瓦雷的会晤。&lt;/p>;&lt;p>;王出席了会议。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候被问及秦是否会出席东盟会议时，外交部仅表示将及时发布中方参展信息。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 15:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Land subsidence at Man Kam To border crossing may take months to repair, Hong Kong leader John Lee says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3227280/land-subsidence-man-kam-border-crossing-may-take-months-repair-hong-kong-leader-john-lee-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 14:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/883bb3d2-ae61-4c55-80e5-5e572bd435e4_ee5ba6df.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;罕见的地面沉降导致文锦渡口岸部分关闭香港领导人表示，可能需要数月时间才能修复，并誓言与中国大陆当局保持密切联系。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周二表示，政府“非常担心”情况。周日受损发生时的照片显示，香港与内地之间的过境点道路出现裂缝。&lt;/p>;&lt;p>;“从内地运往香港的食品没有受到影响。北行通道的交通受到影响，已改道至其他口岸，包括香园围管制站。”他在与香港主要决策机构行政会议举行会议前向媒体表示。&lt;/p >;&lt;p>;“内地相关部门已处理此事……希望尽快修复，但初步资料显示需要一到几个月的时间。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，政府将与内地保持密切沟通，并及时向公众通报最新情况。&lt;/p>;&lt;p>;深圳市人民政府出入境口岸办公室周日晚表示，地面沉降发生在下午6点，迫使当局暂停游客和卡车的跨境服务。&lt;/p>;&lt;p>;并补充说，一旦维修完成，将宣布恢复服务的日期。&lt;/p>;&lt;h3>;香港过后，卡车司机面临延误中国大陆香港过境点部分关闭&lt;/h3>;&lt;p>;照片显示路标和三个摊位前面的地面下沉，导致两个摊位的屋顶破裂，而视频显示一个车辆检查站漏水。&lt;/p >;&lt;p>;落马洲香港货运协会主席Stanley Tandon Lal Chaing表示，该过境点的北行通道已关闭，但南行通道仍然开放。&lt;/p>;&lt;p>;他表示相信这起事件。不会对该市的生鲜食品供应产生太大影响。&lt;/p>;&lt;p>;“文锦渡口岸不是我们的主要控制点，”他在周二的电台节目中表示。 “它只占香港所有跨境物流的 20%。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他预计维修至少需要六周时间。&lt;/p>;&lt;h3>;香港分数香港司机根据新出行计划跨境公路旅行&lt;/h3>;&lt;p>;Chaing表示，北行卡车现在必须通过香园围管制站，这可能会导致交通量比平时更多。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“香园围管制站一直是最小的过路口，所以即使交通不多，也会排长队。”&lt;/p>;&lt;p>;“周一，我没有看到很多卡车。未来几天我将继续观察交通情况，周四和周五卡车会更多。”&lt;/p>;&lt;p>;他建议当局部署更多人力并设立更多检查站，以更有效地清理队列。 &lt;/p>;&lt;p>;政府土木工程拓展署土力工程处前处长陈建锡表示，需要更多资料来确定沉降的原因。他怀疑是水管爆裂引发的。&lt;/p>;&lt;p>;“我看到一些车道被抬高了。这种情况只有在高压水的情况下才会发生，因为高压水的强度足以抬起地面，”他在同一广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“高压水可以在水管中找到。这种现象与过往香港水管爆裂的情况类似。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，如果损坏与水管爆裂有关，修复会简单快捷，但如果由于是天然水造成的，工作可能会更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，修复所需的时间将取决于事故原因、受影响区域的大小以及劳动力和资源的可用性.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Helicopter with 6 on board including foreign tourists missing in Nepal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3227281/helicopter-6-board-including-foreign-tourists-missing-nepal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 15:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/94fd80e3-fba0-4851-894f-46e7a628f077_a062516f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周二，一架载有外国游客的直升机在尼泊尔珠穆朗玛峰地区失踪，与飞机失去联系。&lt;/p>;&lt;p>;直升机载着五名游客游览了世界最高峰，于周二上午返回首都加德满都。&lt;/p>;&lt;p>;这架外国人据路透社报道，墨西哥。这架直升机由马南航空公司运营。&lt;/p>;&lt;p>;搜索工作正在进行中，空中有另一架直升机，地面有警察和士兵。大部分山区没有道路，只能步行到达。&lt;/p>;&lt;p>;机场官员 Sagar Kadel 表示，天气状况导致直升机计划飞行路线发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;季风季节大雨，航班延误、航线变更是常有的事。&lt;/p>;&lt;p>;随着雨季的到来，旅游登山季已于5月结束，此次前往山区的旅游航班较少由于能见度较差且天气状况变得不可预测，因此今年的天气情况变得不可预测。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China builds on 60-year record to strengthen medical ties with Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227276/china-builds-60-year-record-strengthen-medical-ties-africa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/28daf835-9555-4197-a324-eabbef1de8ec_bb4a3c78.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;埃塞俄比亚首都亚的斯亚贝巴南郊是耗资 8000 万美元的总部所在地非洲疾病控制中心的大楼——由中国建造和资助，因为北京加强了与非洲的医疗外交。&lt;/p>;&lt;p>;该建筑包括行政办公室、紧急行动中心、生物实验室、资源中心、会议厅和非洲疾病预防控制中心 (CDC) 总部由中国外交部长秦刚于 1 月份揭幕，旨在提高非洲的疫情应对能力和疾病预防和监测能力。&lt;/p>;&lt;p>;这份礼物是中国加强与非洲国家医疗外交计划的一部分，因为中国将自己定位为国际医疗卫生领域的主要参与者。全球卫生市场。&lt;/p>;&lt;p>;北京每年继续向非洲国家派遣数百名医务人员，并投入财政资源抗击传染病。除了为非洲疾病预防控制中心提供资金外，中国还在非洲大陆建设了其他医疗基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士称，中国的目标是挑战美国在全球医疗保健领域的主导地位，包括在华盛顿已资助数十亿美元的非洲地区。疟疾和艾滋病毒项目。&lt;/p>;&lt;h3>;美国如何因新的疾病控制总部而将非洲拱手让给中国&lt;/h3>;&lt;p>;中国六十年前向阿尔及利亚派遣了第一支医疗队，并采取了后续行动自那时起，我们已向 76 个国家派遣了 30,000 多名医护人员，其中大部分在非洲。今年是中非医疗合作60周年。&lt;/p>;&lt;p>;据中国官方统计，2018年至2022年，平均有3600名医务人员为956万名海外患者提供服务。一般来说，一个省就对应一个非洲国家。他们说，团队会持续轮换。&lt;/p>;&lt;p>;国家卫生健康委员会官员何少华周二在中国中部湖南省省会长沙举行的贸易博览会上向代表们表示，北京将继续提供据中国小报《环球时报》报道，他在第三届中非经贸博览会上发表讲话时表示，北京还将继续促进与非洲国家的医药合作。维克森林大学中非问题专家、哈佛大学非洲研究中心客座研究员莉娜·贝纳卜杜拉表示，中国的医疗外交有助于丰富民间交流。 ” Benabdallah 说。&lt;/p>;&lt;p>;传统中医也越来越受欢迎，并且是最近几个鲁班研讨会的焦点 - 以鲁班命名，鲁班是一位生活在中国古代的木工大师。她说，周朝——包括马里巴马科的周朝。&lt;/p>;&lt;p>;“这些合作是中国的善意之举，受到非洲患者的普遍欢迎。”&lt;/p>;&lt;p>;乔治华盛顿大学埃利奥特国际事务学院中非问题专家戴维·希恩表示，虽然中国向非洲国家派遣医疗人员的计划仍然存在，但在医疗保健的其他方面也有所扩展。&lt;/p>;&lt; h3>;外交部长秦刚之行向非洲展示了中国可以提供什么：分析人士&lt;/h3>;&lt;p>;20世纪90年代，中国的帮助扩大到包括捐赠医疗用品和设备、建设诊所和医院以及培训项目”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;Shinn 表示，中国在 21 世纪初的重点是提供基本卫生人员，然后转向包括医疗基础设施建设以及最近的抗击传染病。 &lt;/p>;&lt;p>;“近年来，中国更加关注疟疾、埃博拉和 Covid-19 等传染病的治疗和消除，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;政治如何中国与非洲关系不断发展的种子早已播下&lt;/h3>;&lt;p>;Shinn 表示，中国特别关注疟疾，建立了抗疟中心，提供青蒿素联合疗法，并提供培训研讨会。&lt;/p>;&lt;p>;但事实并非如此。他补充说，在 2014-15 年西非埃博拉疫情爆发期间，北京确实加强了传染病应对措施。&lt;/p>;&lt;p>;弗吉尼亚州威廉玛丽学院研究实验室 AidData 的研究人员最近进行的一项研究，仅2000年至2017年期间，中国就在51个非洲国家实施了1,026个卫生项目，总额达16亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;大部分资金用于基本医疗保健，包括药品和疫苗、疟疾控制和卫生基础设施，该研究发现。&lt;/p>;&lt;p>;该研究的作者之一、AidData 高级研究员 Ammar Malik 博士表示，与其他捐助者不同，“自 2004 年以来，中国对需求的响应能力令人难以置信”。&lt;/p>;&lt;p>;这包括他说，从 2006-09 年起，将中国在抗疟治疗方面取得的突破性成果转移到非洲，并在 2012-14 年埃博拉病毒高峰期加大了传染病应对力度。&lt;/p>;&lt;p>;根据这项研究，中非合作合作以消除疟疾方案的成功为基础，在规模和深度上不断扩大。与该疾病相关的资金有所增加，包括中国对 30 个医疗机构的支持，旨在加强非洲的应对工作。&lt;/p>;&lt;p>;“中国发现并在提供基于青蒿素的联合疗法方面发挥了重要作用，这些疗法现已成为世界卫生组织治疗建议的标准对于疟疾。研究称，中国是长效杀虫蚊帐的重要供应国。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员还指出，在埃博拉危机期间，中国医疗队提供了防护服、手套和保暖衣等预防和治疗设备。扫描仪。他们说，中国还购买了救护车，建立了疾病控制中心，并派出了公共卫生专家来帮助开展应对活动。&lt;/p>;&lt;p>;“中国对埃博拉相关预防和护理的积极参与和大量资金表明其在抗击埃博拉疫情方面的作用日益增强。全球卫生界的领导者。”&lt;/p>;&lt;p>;在 Covid-19 大流行期间，中国继续对非洲提供支持，习近平主席承诺为非洲大陆提供 10 亿剂疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在2021年中非合作论坛上发表讲话时表示，中国还将为非洲国家实施10个医疗卫生项目，并向非洲派遣1500名医疗人员和公共卫生专家。&lt;/p>;&lt;h3>;中国表示非洲的 Covid-19 疫苗是“首要任务”&lt;/h3>;&lt;p>;乔治华盛顿大学的 Shinn 表示，减少非洲的传染病符合中国的利益，“因为这是越来越多的非洲人最关心的问题之一”的中国人（至少在 Covid-19 之前）在非洲大陆生活和工作”。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Shinn 的说法，对中国向非洲提供卫生援助的理由的研究得出了不同的结论。&lt;/p>; &lt;p>;“一些人认为合作与自然资源丰富的国家有关，而另一些人则不然。这可能与中国向非洲国家出售药品和保健设备的长期目标有更紧密的联系。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;奥尼尔国家和全球卫生法研究所所长劳伦斯·戈斯汀 (Lawrence Gostin)华盛顿乔治城大学的教授表示，中国已经制定了自己的国际卫生援助模式，这与西方的援助截然不同。&lt;/p>;&lt;h3>;在埃塞俄比亚，中国和美国绘制了通往持久和平的竞争道路&lt;/h3>;&lt; p>;戈斯汀表示，美国和欧洲已提供慷慨的资金，帮助非洲国家应对艾滋病、结核病和疟疾等主要健康威胁，以及儿童/孕产妇的健康和生存。&lt;/p>;&lt;p>;“美国的签名“总统防治艾滋病紧急援助计划（PEPFAR）可以说是在艾滋病流行高峰期使非洲大陆免遭健康和经济灾难的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，中国专注于部署中国卫生专业人员以及建设基础设施例如道路、电力和医院。&lt;/p>;&lt;p>;“中国派遣卫生专业人员为非洲带来了净收益，这是继长期承诺向低收入国家派遣卫生专业人员之后的又一举措。”古巴，”戈斯汀说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国显然正在利用其‘一带一路’倡议和派遣卫生工作者来赢得非洲的青睐。它把非洲视为主要的战略伙伴，一直在积极争取非洲大陆的外交支持并建立经济关系。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Building safety in Hong Kong is responsibility of owners, John Lee warns while vowing to ‘strongly enforce’ checks for aged blocks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3227279/building-safety-hong-kong-responsibility-owners-john-lee-warns-while-vowing-strongly-enforce-checks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 14:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/7cb772a8-d504-4fb9-b8cb-9fa66a02c811_1e57e090.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港特首周二强调楼宇安全是业主的最终责任，并承诺“强力执行”要求检查30年以上楼龄的机制。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在一名43岁的男子外墙大块混凝土掉落后发表上述言论旺角工业大厦是该市九天内第三宗此类个案。&lt;/p>;&lt;p>;“我必须指出，大厦安全是大厦业主的责任。政府有责任监督和协助，但责任在于业主，毕竟香港有大量楼宇。&lt;/p>;&lt;p>;楼龄超过三十年的楼宇必须他指出，将根据现行机制进行检查，并补充说当局将“强力”执行该政策。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，有多项措施可以帮助业主委员会处理成本问题，政府还优先考虑结构方面的工作”将直接对有结构问题的街区进行所需工程，然后向业主追讨费用。&lt;/p>;&lt;p>;周一，警方表示，15层福强工业大厦墙壁上的混凝土掉落，撞到下面的一辆汽车，造成凹陷。 &lt;/p>;&lt;p>;屋宇署周一向有关业主立案法团发出调查令，并派员前往现场视察。&lt;/p>;&lt;h3>;香港过半的房屋附有检查通知书的香港大厦尚未检查&lt;/h3>;&lt;p>;他们发现该大厦的部分饰面和效果图是从四楼的单位掉落下来的，对该大厦的整体结构没有明显的危险。&lt;/p>; &lt;p>;据当局称，在建筑管理部门立即采取行动清除受影响区域剩余的松动部件后，周二，一名承包商受聘建造脚手架进行调查和维修工作。&lt;/p>;&lt;p>;周一事故现场事故发生地距离旺角道17层宝安大厦仅约700米（2,296英尺），7月2日至5日，拳头大小的混凝土块从屋顶公寓外的非法天篷上脱落。&lt;/p>; &lt;p>;在 7 月 2 日的事件中，掉落的混凝土撞到了一辆卡车，导致司机受伤。警方因涉嫌让物体从建筑物坠落而逮捕了两名男子。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong national security law: justice minister slams foreign media for painting legislation as ‘draconian’, insists it’s business as usual in city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3227274/hong-kong-national-security-law-justice-minister-slams-foreign-media-painting-legislation-draconian?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 13:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/5661ee17-3c93-4fa9-9a67-a6698bbf621c_af357c6d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港律政司长周二指责外国媒体将国家安全立法描述为律政司司长林定国表示，北京三年前实施的国安法为香港提供了保障稳定、祥和的环境是业务发展、游客和居民在香港享受活动的“必备条件”。&lt;/p>;&lt;p>;他在律师会举办的活动上致辞时表示监管香港律师的专业机构林郑月娥猛烈抨击外国媒体对国安法的描述。&lt;/p>;&lt;p>;“外国媒体对香港国安法的叙述往往消极、不真实、不公平，歪曲事实，将[它]描述为一项应该让所有人感到恐惧的严厉法律。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;林指出，到目前为止，只有 30 人根据该立法被定罪或正在等待判刑，并指出在该市700万人口中，这是“极少数”。&lt;/p>;&lt;p>;他列举了该法律如何针对“非常极端和激进的行为”，并认为“阐明这些案件的事实和理由”表明“从事正常业务的人没有任何理由担心”。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥警告说，香港绝不能忽视或低估任何可能对国家安全构成的风险。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将继续前进计划通过第23条：律政司司长&lt;/h3>;&lt;p>;2019年香港反政府骚乱后，北京对香港实施国家安全法，以打击分裂国家、颠覆国家政权、恐怖主义和勾结据保安局称，截至6月23日，已有259人因危害国家安全罪被捕，其中约三分之二的个人和五家公司已受到指控。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;其中 80 人已被定罪，还有一些正在等待宣判。其中只有30起案件涉及国家安全法。其余人根据现行立法面临其他指控，例如殖民时代的煽动法。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人不会解释外国律师是否被禁止参加国家安全审判&lt;/h3>;&lt;p>;香港去年一周，悬赏金为每逮捕八名涉嫌违反国家安全罪的通缉活动人士，悬赏金额为 100 万港元（127,600 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;其中两人是律师任建峰和大律师郭永荣-律师会会长陈泽明周二表示，很难判断这些投诉何时能得到解决，因为这是他们的第一起投诉。和蔼可亲，需要时间与对象进行沟通。&lt;/p>;&lt;h3>;根据香港国家安全法被定罪的少数人：司法部长&lt;/h3>;&lt;p>;在周二的另一个场合，行政长官约翰李家超表示，当局会加强对八名通缉犯的调查力度，并扩大情报收集和执法范围。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，警方已收到有关嫌疑人的一些资料。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;Harvey Kong 的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:/ /feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Father claims mystery death of ‘healthy’ son, 29, found naked in Chinese foot massage parlour related to illicit sex service, rejects US$69,000 payout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3226911/father-claims-mystery-death-healthy-son-29-found-naked-chinese-foot-massage-parlour-related-illicit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 13:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/e40bc216-a5a4-4b9b-bb96-bd145a85d0b0_32e2ed64.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国的一位父亲拒绝了来自中国的 50 万元人民币（69,000 美元）的赔偿提议一家按摩店发现儿子赤身裸体，声称该店是妓院幌子，没有及时就医。&lt;/p>;&lt;p>;该男子29岁的儿子严某离奇死亡据湖北传媒集团报道，6月2日，湖北省武汉市一家足底按摩院。&lt;/p>;&lt;p>;6月2日凌晨5时26分，带着小女儿的严某独自来到该院。 2 岁的儿子支付了 329 元（45 美元）的泰式按摩服务，17 小时后，殡仪馆将他的尸体运走，他被宣布死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“我儿子身体状况良好，29 岁岁，正值壮年，无基础疾病，无不良习惯。早上他走进客厅，到了晚上，他被发现死了，全身赤裸。&lt;/p>;&lt;p>;“我怀疑这家客厅秘密提供性服务，”父亲说，他的名字没有被提及。 &lt;/p>;&lt;p>;严某的一位曾是该店顾客的朋友也声称该店提供性服务。&lt;/p>;&lt;p>;严某的父亲也声称该店延迟为他的儿子寻求医疗帮助并已向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;查看客厅监控录像后，严某的父亲说：“19时43分，工作人员发现情况不对。他们非常慌乱地来到我儿子的房间。他们戴着白手套，背着塑料袋，进出四次。他们到底在里面做什么？”&lt;/p>;&lt;p>;随后提出的儿子死亡赔偿金为50万元，却遭到了父亲的拒绝，他说，严某的女儿才几个月大，抚养费用太高。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示正在考虑聘请律师，与店方协商合适的赔偿方案。&lt;/p>;&lt;p>;严的死因尚未公开。 ，按摩院保持关闭状态。不过，当地警方初步调查已排除任何犯罪行为。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人表示：“如果家属有异议，可以要求尸检。”&lt;/p>;&lt;p>;媒体报道了此事后，公众对严的遗孀表达了极大的同情，并猜测严死时正在为非法性服务付费。&lt;/p>;&lt;p>;有人在网上评论道：“这名男子离开了自己的家，六个月大的孩子和他正在哺乳的妻子去按摩水疗中心“享受”，突然因过度兴奋而死亡。”&lt;/p>;&lt;p>;还有人说：“他的妻子已经生完孩子，正在哺乳，他嫖娼，父亲还说他没有‘不良嗜好’？”&lt;/p>;&lt;p>;“赔偿金应该全部归妻子和女儿所有。严父，请不要争了。不要‘招致’批评！”另一个人写道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines wants ‘a slice of that American pie’ as US defence ties grow, Manila’s envoy says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3227273/philippines-wants-slice-american-pie-us-defence-ties-grow-manilas-envoy-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 13:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/7e787a9b-8d2c-40bd-8140-e76cd1484b4c_cc5d91b4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;菲律宾与美国加强防务关系有助于解锁商业交易马尼拉驻美国特使表示，华盛顿及其盟友正在寻求中国的替代品。&lt;/p>;&lt;p>;“现在与美国改善经济关系的基础是我们在防务方面的关系。”何塞·曼努埃尔·罗穆阿尔德斯 (Jose Manuel Romualdez) 表示，与过去美国可能认为两国关系理所当然的时期相比，小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 总统领导下的两国关系“明显平衡”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们能够获得很大一部分甚至是利益，至少能分得一杯羹，这对我们来说意义重大。”罗穆阿尔德斯周一在 Zoom 采访中谈到投资时说道。 “我没有看到美国投资者对菲律宾有如此热情。这是我们加强防务关系的结果。”这位小马科斯的表弟特使说道。&lt;/p>;&lt;p>;对于美国在亚太地区最古老的盟友来说，其在中国大陆的国内安全和主权面临着威胁。侵占有争议水域以及台湾问题紧张局势加剧。菲律宾是亚洲增长最快的经济体之一，也在与邻国竞争可能遍布整个地区的价值数十亿美元的芯片投资。&lt;/p>;&lt;p>;美国将菲律宾视为一个罗穆亚德兹表示，这是其阻止北京采取军事行动（特别是在台湾）的战略的关键部分。他说，在台湾发生危险的可能性“虽然不是那么高，但有可能发生”。&lt;/p>;&lt;p>;罗穆阿尔兹说，美国公司特别希望利用菲律宾生产半导体。他表示，在乔·拜登总统颁布一项法律以提高美国的能力并在该领域与中国竞争后，美国公司将马尼拉视为他们可以“信任”运营和扩张的地方。&lt;/p>;&lt;h3>;日本、菲律宾、韩国最愿意对台湾战争进行“巨大破坏”&lt;/h3>;&lt;p>;据报道，美国可能会在年底前向菲律宾派遣高级别贸易和投资代表团Romualdez。&lt;/p>;&lt;p>;大使表示，由于越南、泰国和印度尼西亚等邻国也在寻求投资，菲律宾将不得不放宽外资所有权限制并提供福利来吸引美国企业。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾特使猛烈抨击了对小马科斯外交政策的批评，特别是在南海紧张局势加剧的背景下，菲律宾渔民无法冒险进入有争议的水域。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人可能有罗穆阿尔德斯谈到小马科斯的外交政策时说，“总统站在一边而损害另一方的观点是错误的”。 “根本不是真的。他正在尽最大努力平衡美国和中国之间的关系。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，菲律宾不能坐视中国船只侵入其领土，他说，几天前，菲律宾报告了新的遭遇和“蜂拥而至”的中国船只。菲律宾海岸警卫队官员周末表示，中国最近在有争议水域的石油和天然气丰富地区附近采取的行动可能是占领的前奏。北京已表示其活动是合法的。&lt;/p>;&lt;p>;至于台湾，菲律宾是“美国希望对中国采取的威慑姿态的一部分”，罗穆阿尔兹说。 “菲律宾发挥的作用不仅对美国而且对印太地区所有志同道合的盟友都非常重要。”&lt;/p>;&lt;h3>;美国表示，随着中国船只的航行，北京的海上行动“存在风险”菲律宾礁石&lt;/h3>;&lt;p>;小马科斯政府今年早些时候允许美国扩大进入军事地点的范围，包括台湾附近的军事地点，作为加强在前总统任期内紧张的长期联盟的努力的一部分罗德里戈·杜特尔特总统。&lt;/p>;&lt;p>;Romualdez 表示，美国已拨款超过 1 亿美元用于升级军事基地，并致力于开发这些地区。他说，中国还希望在年内与菲律宾在南中国海进行海上巡逻，并将帮助马尼拉购买硬件以加强其军事力量。&lt;/p>;&lt;p>;“我们目前的外交政策是我的观点是正确的举动，”罗穆阿尔德斯说。 “我们不是在自找麻烦，而是在自寻烦恼。”我们正在寻找生意。现在，到底是谁在捣乱？”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong principal urges parents against aggressively seeking out preferred campuses amid secondary school allocation woes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3227267/hong-kong-principal-urges-parents-against-aggressively-seeking-out-preferred-campuses-amid-secondary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 13:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/f200e812-c49a-4911-a37a-81ba9e1ea9c0_c208958e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港小学校长致电不满的中学生家长中央分配结果显示，当局今年已将此类配额减半，因此不要过于激进地接近他们喜欢的校园。&lt;/p>;&lt;p>;周二，在油麻地天主教小学，小六学生们有欢笑、尖叫和泪水。了解分配给他们的学校。今年，约有 66% 的学生通过该系统获得了第一志愿，低于去年 71% 的历史最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;51 岁的建筑工人吉米·黄 (Jimmy Wong) 告诉《华盛顿邮报》得知女儿考上了九龙城普爱中学，她喜极而泣。&lt;/p>;&lt;p>;“我完全没想到会是这样的结果。这只是运气问题。”黄滔滔地说，并补充说，由于竞争激烈，家人都很焦虑。 “我们会用一顿饭来庆祝。”&lt;/p>;&lt;p>;但有同学因成绩不理想而哭泣，拒绝接受采访。&lt;/p>;&lt;p>;余佩锦校长东昆街学校将今年满意度下降归因于近年来学生人数下降，家长采取更积极的态度。&lt;/p>;&lt;h3>;香港学校因移民而流失 33,600 名学生，但官员仍持乐观态度&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;“今年家长们的态度更加激进，因为他们认为上中学的学生人数有所下降，”于说。 “过去，家长倾向于将一到两所Band 1学校作为首选，而将一些Band 2学校列为第三位。但今年我们看到更多的家长将很多名校放在了首选学校的首位。”&lt;/p>;&lt;p>;于还呼吁对分配结果不满意的学生不要尝试接触太多学校，这是一个过程教育当局上周将此类配额削减了一半，这被称为“敲门”。&lt;/p>;&lt;p>;她指的是进入中学的学生如果对分配不满意，可以直接向他们喜欢的院校求助的做法&lt;/p>;&lt;p>;教育局上周表示，学校只能使用中一班级预留的两个名额中的一个，供那些必须重读一年的学生招收其他对所分配院校不满意的学生，因为学生入学率下降。 &lt;/p>;&lt;h3>;允许香港家长让孩子入读任何ESF学校&lt;/h3>;&lt;p>;“对于想尝试‘敲门’的家长和学生，我建议他们尝试一下她说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，77% 的学生被分配到了第一选择，而近 86% 的学生收到了其中一位学生的录取通知书三个选择，均高于全市平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;于说，她的学校将帮助“上门”，只为那些落入排名较低学校的学生发出“不超过两封”推荐信。 &lt;/p>;&lt;h3>;学生人数下降，香港学校削减 67 个小一班级&lt;/h3>;&lt;p>;连续两年下降在香港的移民潮中，今年的小六学生人数增加了 1,060 人，从 49,448 人增至 50,508 人。&lt;/p>;&lt;p>;校长表示，跨境中国内地学生数量有所增加顶尖人才通行证计划的数量有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;分配前三项选择的学生比例也从去年创纪录的 89% 下降至今年的 85%。&lt;/p>;&lt;p >;学生分两个阶段分配中学名额。&lt;/p>;&lt;p>;第一组的青少年根据学业和面试表现等酌情因素获得入学名额。在此阶段，学生可以直接向任意两所学校提出申请，结果将于三月公布。&lt;/p>;&lt;h3>;香港当局计划削减“上门”名额，以帮助不受欢迎的学校&lt;/h3>;&lt;p>;儿童在自由裁量阶段未能获得名额的学生将被纳入基于计算机的中央分配系统，他们可以根据家庭住址在其“学校网”（学区）中选择最多 30 所院校。&lt;/p>;&lt; p>;一些在第一阶段就已经拿到录取通知书的学生在周二早上显得情绪没那么激动了。&lt;/p>;&lt;p>;40多岁的 Kennis Fu 陪着她的儿子领取了分配表。两人显得很平静。她的儿子已于三月份在九龙塘拉萨尔书院取得学位。&lt;/p>;&lt;p>;中学报名将于周四和周五进行。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[16 injured in collision between 2 buses on Hong Kong’s Lantau Island]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3227259/16-injured-collision-between-2-buses-hong-kongs-lantau-island?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 12:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/eda96213-1a8f-4deb-a8a9-fdf585fb1e21_6800a46b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一辆公共交通总站两辆巴士相撞，造成 16 人受伤周二，香港离岛发生火灾。&lt;/p>;&lt;p>;上午10时30分后，消防处接到大屿山东涌逸东村多人伤亡报告，随即出动7辆消防车和11辆救护车。 &lt;/p>;&lt;p>;据该部门称，此次碰撞涉及一辆单层巴士和一辆双层巴士。&lt;/p>;&lt;p>;该部门发言人表示，事故中有 16 人（2 名男性和 14 名女性）受伤， &lt;/p>;&lt;p>;他表示，其中七名伤者被送往玛嘉烈医院，另外九人被送往北大屿山医院。&lt;/p>;&lt;h3>;巴士司机被困，乘客滞留香港港隧道吊车相撞&lt;/h3>;&lt;p>;新界南交通组人员正在调查事故原因。&lt;/p>;&lt;h3>;乘客描述香港双层巴士相撞、倾斜的恐怖&lt;/p>;&lt;h3>;今年1月至5月，全市共发生交通事故死亡49人、重伤332人。去年全年，共有 90 人在 89 起致命车祸中丧生。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Europe seals data transfer pact with US limiting access by intelligence services, but a new legal challenge is expected]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3227261/europe-seals-data-transfer-pact-us-limiting-access-intelligence-services-new-legal-challenge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 12:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/e259b844-680a-41b7-9f72-f1bf17653ebc_e8909188.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟委员会周一宣布与美国达成新的数据传输协议，寻求结束困扰数千家跨越大西洋传输个人数据的公司的法律不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;此举立即受到隐私活动家 Max Schrems 领导的非营利组织 noyb 的批评，该组织表示将对该协议提出质疑.&lt;/p>;&lt;p>;在欧洲最高法院废除了之前两项支持跨大西洋传输个人数据以提供从云基础设施到工资和银行等服务的协议后，欧盟委员会和美国一直在努力达成新协议。 .&lt;/p>;&lt;h3>;中国出台新规定后，香港和内地同意达成跨境数据协议&lt;/h3>;&lt;p>;欧盟执行机构欧盟委员会表示，美国采取的措施确保了足够的水平保护欧洲人跨大西洋传输的个人数据用于商业用途。&lt;/p>;&lt;p>;它表示新的具有约束力的保障措施，例如限制美国情报部门在“必要和相称”的范围内获取欧盟数据，并建立欧洲数据保护审查法院的主席，解决了欧洲最高法院提出的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登对数据传输协议表示欢迎，并表示它反映了“对强有力的数据隐私保护的共同承诺”。&lt; /p>;&lt;p>;欧盟司法部长迪迪埃·雷德尔斯 (Didier Reynders) 表示，他有信心抵御任何法律挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“数据隐私框架的原则是坚实的，我相信我们已经取得了重大进展这符合欧洲法院判例法的要求，”他在新闻发布会上说。 “我非常有信心去战斗、捍卫新的数据协议。”&lt;/p>;&lt;p>;但施雷姆斯表示，最新的修订版还不够。&lt;/p>;&lt;p>;“只是宣布某些东西是‘新的’、‘稳健的’” ”或“有效”并不能在法院面前解决这一问题。我们需要修改美国监控法才能使这项工作发挥作用，”他在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管我们已经厌倦了这种合法的 ping，但我们已经在抽屉里有多种挑战选择。 -乒乓球。目前，我们预计该案将在明年初返回法院。”Schrems 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;游说团体 DigitalEurope，其成员包括空客、亚马逊、苹果、爱立信、诺基亚、飞利浦和三星，对这项协议表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“数据流支撑着欧盟每年向美国出口 1 万亿欧元的服务，这一决定将使企业更有信心开展业务并帮助我们的经济增长，”其总干事塞西莉亚·博内菲尔德-达尔 (Cecilia Bonefeld-Dahl) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，欧盟隐私监管机构欧洲数据保护委员会表示，最新的数据协议仍然存在不足，并敦促该委员会采取更多措施来保护欧洲人”隐私权。&lt;/p>;&lt;p>;由于担心美国情报机构获取欧洲公民的私人数据，欧洲最高法院在施雷姆斯提出质疑后终止了前两项交易。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wagner will keep part of its African empire after Russian mutiny]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3227262/wagner-will-keep-part-its-african-empire-after-russian-mutiny?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 12:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/3ca31206-bedd-4a65-aa09-482fc49b5bf9_71aac1d1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;克里姆林宫愿意让叶夫根尼·普里戈任 (Yevgeny Prigozhin) 的瓦格纳集团 (Wagner Group) 保留其部分广泛业务据两位知情人士透露，非洲是俄罗斯在企图叛变后努力保持其在资源丰富的大陆的影响力的原因。&lt;/p>;&lt;p>;该交易包括瓦格纳在中非共和国的业务其中一位知情人士表示，并得到了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的支持。该人士要求匿名，因为此事很敏感。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫周一透露，普京与普京进行了近三个小时的会谈，该协议是在协议达成之际达成的。 6 月 29 日，普里戈任和瓦格纳指挥官，就在俄罗斯发生前所未有的兵变五天后，这场兵变威胁到了总统近四分之一个世纪的统治。&lt;/p>;&lt;p>;通过建立一支由数千支雇佣枪组成的军队，瓦格纳多年来，克里姆林宫有办法在小资金的情况下推行其在非洲的外交政策，以牺牲美国和前殖民国家法国的利益为代价取得进展，并增加了否认的好处。&lt;/p>;&lt;p>;本月晚些时候，俄罗斯将通过在圣彼得堡举办第二届非洲峰会来加强其接触。&lt;/p>;&lt;p>;但是，俄罗斯所说的军事教官，美国却说是担任战斗角色的瓦格纳特工。&lt;/p>;&lt;h3>;图中所示的俄罗斯最高将领视频中，这是自瓦格纳叛变以来的第一次&lt;/h3>;&lt;p>;国防部 - 深陷乌克兰困境并受到西方制裁的阻碍 - 无法立即接管瓦格纳在中非共和国复杂且往往不明确的行动，并且可能还需要私人承包商来实现其在苏丹和其他地方的外交政策目标。&lt;/p>;&lt;p>;除了中非共和国，普京正在评估他的选择，但最终可能会让瓦格纳负责自己支付的业务，同时更直接地开展活动据另一位与克里姆林宫关系密切的人士称，该国依赖于直接控制下的莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;“瓦格纳将留在非洲，这是肯定的，”与克里姆林宫关系密切的政治顾问谢尔盖·马尔科夫表示。 “但它将向谁报告，普里戈任还是另一位寡头，尚未决定。”&lt;/p>;&lt;p>;中非共和国是三个前法国殖民地之一，在导致驱逐出境的争端后与俄罗斯加强了安全关系。法国和国际部队在萨赫勒地区与圣战分子作战。&lt;/p>;&lt;p>;但自 2018 年以来，瓦格纳部队帮助中非共和国政府击退了叛乱分子。美国和其他国家再次指责他们参与屠杀穆斯林.&lt;/p>;&lt;p>;作为回报，与瓦格纳有联系的公司获得了黄金和木材特许权，并经营着该国领先的啤酒制造商之一。&lt;/p>;&lt;p>;自此以来，已有多达 600 名瓦格纳承包商离开了中非共和国。据《天空新闻》近日报道，在拒绝转用俄罗斯国防部合同后，俄罗斯短暂的叛变于 6 月 25 日结束。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯驻中非军事训练官的官方代表亚历山大·伊万诺夫 (Alexander Ivanov)周六发表声明称他们将留在那里。&lt;/p>;&lt;p>;中非共和国有信心俄罗斯将继续提供支持，前反叛领导人、颇具影响力的畜牧部长哈桑·布巴 (Hassan Bouba) 在电话采访中表示。&lt;/p>; &lt;h3>;俄罗斯电视节目显示普里戈任的“宫殿”，旨在抹黑他&lt;/h3>;&lt;p>;莫斯科在中非共和国的两位关键对话者是当地瓦格纳指挥官维塔利·佩尔菲列夫和负责俄罗斯之家文化中心的德米特里·塞蒂伊。布巴说，两人都留在当地，每天与中非共和国陆军参谋长举行会议。&lt;/p>;&lt;p>;“他们是班吉的领导人。对我们来说，一切都没有改变，”他告诉彭博社。 “普京总统有权决定中非共和国是否继续与瓦格纳合作，否则将会有新的力量来取代他们。”&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任对非洲领导人的主要资产是他能够与普京接触俄罗斯一家国有公司的一位了解非洲业务的人士要求匿名谈论这个问题，他说，这使得他的用处变得不如以前。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，他与这些非洲领导人的个人关系，以及前瓦格纳高级指挥官马拉特·加比杜林（Marat Gabidullin）和前俄罗斯国防部官员谢尔盖·哈拉布里赫（Sergei Khrabrykh）表示，他手下的忠诚意味着他也不会轻易被取代。两人现在都居住在法国。&lt;/p>;&lt;p>;这次叛变是由于对俄罗斯乌克兰战争处理方式的争论而引发的，当时瓦格纳正忙于扩大其非洲足迹。据三位知情人士透露，它已与布基纳法索的军事统治者举行了会谈，并向刚果民主共和国派遣了一支小分队，为打击叛乱分子的部队提供训练和援助。&lt;/p>;&lt;p>;瓦格纳的影响力不断扩大甚至在普里戈任叛乱之前，非洲大陆就已经受到美国的审查和制裁。美国利用此次动荡加大力度呼吁非洲领导人驱逐雇佣军。&lt;/p>;&lt;p>;“我们继续敦促非洲和其他地区的政府停止与瓦格纳的任何合作，不要再进行任何进一步的合作。”该部门发言人马修·米勒说。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯关注车臣人和罪犯，以填补瓦格纳留下的空白&lt;/h3>;&lt;p>;下一个大问题可能是瓦格纳在苏丹的业务的未来，普里戈任一直在苏丹提供协助尽管莫斯科与喀土穆的军事领导层保持着密切联系，但叛乱分子仍在与军队作战。&lt;/p>;&lt;p>;美国 5 月指责瓦格纳向苏丹快速支援部队运送地对空导弹，该部队自 4 月以来一直在发动攻击一场推翻 2021 年夺取政权的军政府的运动。&lt;/p>;&lt;p>;苏丹也是连接瓦格纳从叙利亚到利比亚并深入非洲的后勤走廊的重要组成部分，使其能够运送设备和战士包括中非共和国和马里在内的国家。&lt;/p>;&lt;p>;“非洲仍然是俄罗斯外交政策议程上的高度优先事项，到目前为止，那里还没有出现干扰的迹象。瓦格纳集团的解散并用其他东西取而代之可能需要时间，”All Eyes on Wagner 的分析师 Lou Osborn 表示，All Eyes on Wagner 是一个利用开源调查追踪该集团活动的财团。 “这甚至可能不会发生。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .最佳&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s talent-strapped multinationals cast their line internationally to reel back ethnic Chinese]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3227264/chinas-talent-strapped-multinationals-cast-their-line-internationally-reel-back-ethnic-chinese?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 12:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/6b0f38de-1aa9-4671-81a8-8af2a7578dad_b1b776d5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;人才匮乏的中国企业正在海外招聘中国人，因为这些候选人招聘专家发现，他们被认为更愿意搬迁，也更有可能融入其中。&lt;/p>;&lt;p>;现在身在美国的中国人表示，他们不介意考虑搬迁，美国是中国公司重视的高等教育储备库。国际人才专家表示，中国雇主已将目光投向海外以填补职位空缺，特别是在高科技、生物技术和其他经济支柱领域，特别是在美国在长期双边竞争中加强科技限制的情况下。这些员工拥有顶尖的技能、中文母语能力、共同的文化，在某些情况下还可以接触外国商业网络。&lt;/p>;&lt;p>;“他们肯定会聘请一些中国专家担任关键职位，特别是洛杉矶管理咨询公司光辉国际 (Korn Ferry) 招聘流程外包大中华区总经理杨琳 (Linda Yang) 表示。她说，虽然首选本地员工，但下一步是“重新聘用本地华人”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国需要流程和时间来治愈经济伤痕：前财政部长楼继伟&lt;/h3>;&lt;p英国招聘公司罗伯特·沃尔特斯集团(Robert Walters Group)中国区总经理李肖恩(Sean Li)表示，通常情况下，从国外招聘人才需要时间，但来自中国或父母仍居住在中国的新员工可能会成为“推动因素”。 &lt;/p>;&lt;p>;“这是各机构需要关注的一个大目标，”李说。&lt;/p>;&lt;p>;中国的经济发展速度超过了教育系统的发展速度，人员流动率也很高，共同造成了天赋空虚。香港、台湾、新加坡和亚洲其他地区也面临本地人才短缺的问题，这主要是由于人口老龄化。&lt;/p>;&lt;p>;随着国家的发展，中国企业正在寻找生成人工智能（AI）领域的顶尖人才。在开发 ChatGPT 式服务的竞赛中，与美国相比，现在缺乏这样的工人。&lt;/p>;&lt;p>;在智能制造领域，中国招聘平台智联招聘上的职位列表去年比 2021 年增长了约 54% 。报告称，软件工程、电子和自动化领域的人才短缺最为严重。&lt;/p>;&lt;p>;在生物制药公司中，一个行业促进小组预测，仅上海每年的人才短缺就会超过10万人，其中大部分是制造和研发岗位据国营《上海日报》报道。从事绿色能源和电动汽车业务的公司也在争先恐后地招募新员工。&lt;/p>;&lt;p>;中国雇主至少从去年开始就一直在海外招聘人才，以解决人才短缺问题，该公司经济学家 Aiko Kikkawa 表示。亚洲开发银行位于马尼拉大都会。她表示，这些公司试图通过良好的薪酬福利方案来打响名声。&lt;/p>;&lt;p>;网络巨头华为技术有限公司发言人 6 月份表示，该公司已花费 1.5 亿美元寻找海外人才。&lt;/p>;&lt;p >; 这家拥有 207,000 名员工的公司首席执行官任正非曾在 2021 年表示，华为正在瞄准来自海外的非中国籍员工，因为有才华的、受过外国教育的中国学生数量下降，这表明中国公民是优先考虑的对象。 &lt;/p>;&lt;h3>;让我们做我们的事情：美国公司再给中国一次机会——但有一个新的障碍&lt;/h3>;&lt;p>;中国公司利用加州大学伯克利分校校园来招收学生，而中国学生大学校友、伯克利中国峰会顾问委员会成员 Ann Hsu 表示，他们很感兴趣。该峰会由一个学生团体组织，该团体也为中国招聘人员策划活动。&lt;/p>;&lt;p>;该团体包括伯克利中国学生和据百度Facebook页面显示，学者联谊会在2017年为中国搜索引擎百度举办了一场招聘活动。&lt;/p>;&lt;p>;如果海外华人能够处理“革命性项目”和工作，他们最有可能考虑在中国工作李说，“范围更大”。他说，他们会追求高薪和有吸引力的股票期权，“在某种程度上，只要在那里工作三年就有意义”。&lt;/p>;&lt;p>;对“更好的职业前景”的追求让越来越多的人国营《中国日报》去年表示，约占总数的 80% 的中国学生在海外留学后回国。报告称，2021 年回国人数为 100 万人，高于 2020 年的 77 万人和 2019 年疫情爆发前的 580,300 人。2010 年只有 134,800 人回国。&lt;/p>;&lt;p>;那些留在海外的人必须与当地当地人争夺工作机会，并且经常与当地人竞争。工作签证截止日期。美国允许大学毕业后一到两年的宽限期。&lt;/p>;&lt;p>;一些生活在国外的中国人可能仍然更喜欢自己的家乡环境，特别是如果他们驻扎在美国并感到受到反亚裔暴力的威胁，在大流行期间成为美国的头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;“所以，这种情况正在发生。很多[学生]有兴趣回到中国工作，”住在旧金山的许说。 “这是签证的硬环境，以及（美国）对中国不再那么友好的软环境。”旧金山餐馆老板乔治·陈（George Chen）说，他的叔叔是一家双语餐厅的设计师。陈说，“我认为，作为华裔美国人，我们都有民族自豪感。”高端八桌餐厅创始人。他说，他认识的华人同胞会再次考虑中国，“如果贸易友好，我可以去帮忙，赚很多钱，让我的孩子学习他们的母语，因为他们是华人”。&lt;/p >;&lt;h3>;“更多本地人才”：中国的外国公司试图在零新冠疫情期间取代外籍人士&lt;/h3>;&lt;p>;但是，一些中国雇主仍然优先考虑本地员工，因为他们了解国内情况。并非所有海外中国人都专注于回国。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚迪肯大学的研究人员认为，回国毕业生可能缺乏“在中国公司工作所需的本地化知识和适应当地环境的能力”大学教育学院在 2021 年的一项研究中发现。&lt;/p>;&lt;p>;研究称，拥有中国和国际网络的候选人“可以被视为在国内劳动力市场上脱颖而出的标志”。&lt;/p>;&lt; 21岁的北京人尚凯波表示，现在承诺回国还为时过早。他正在伯克利参加暑期课程，并计划在法国完成经济学学士学位。&lt;/p>;&lt;p>;“我从未去过法国，所以我很难说我是否会喜欢它，”尚说道。但他回忆道，在中国，“年轻人很难找到工作”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Koreans’ rejection of Japan’s Fukushima water release plan puts Yoon’s bid for improved Tokyo ties to the test]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3227215/south-koreans-rejection-japans-fukushima-release-plan-puts-yoons-bid-improved-tokyo-ties-test?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/11f3bb10-8fdb-445c-a885-bb5efb933a13_aba698b7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;分析人士称，韩国总统尹锡烈正在走政治钢丝，因为他试图平息公众对日本计划将处理过的放射性水倒入海中日益增长的敌意，同时也试图修复与东京的外交关系。&lt;/p>;&lt;p>;尹先生迄今为止对这个已成为政治问题的问题保持沉默。这是烫手山芋，但他很快就会面临关键时刻，届时他将在本周于立陶宛举行的北约峰会期间会见日本首相岸田文雄。&lt;/p>;&lt;p>;岸田预计将利用这次会面，这是他与日本首相岸田文雄的第二次会面。尹在两个月后 – 解释计划排放受损福岛核电站处理水的安全性，并呼吁首尔合作。&lt;/p>;&lt;p>;“政府的基本立场是必须优先考虑公共卫生和安全。如果日本提出这个问题，[尹]将根据这一原则发表言论，”青瓦台一位不愿透露姓名的高级官员上周表示。&lt;/p>;&lt;p>;几周之内，日本将将开始释放目前储存在东京北部受损核电站的超过一百万吨经过处理的放射性水。其中大部分被用来冷却在 2011 年地震和海啸中被摧毁的反应堆。&lt;/p>;&lt;p>;日本的计划遭到了国内外（包括韩国）的反对，尽管日本方面做出了保证。联合国核机构认为，经过过滤去除大部分同位素后，水是安全的。&lt;/p>;&lt;p>;“尹先生陷入了公众反对排放和改善与日本关系的政策之间的政治困境，”尹先生说全南大学政治学教授 Sung-suk。&lt;/p>;&lt;p>;他说，在明年关键的国民议会选举之前，这个问题已经退化为敌对政党之间的“政治足球”。&lt;/p>;&lt; h3>;关于日本将福岛废水排入大海的计划，需要了解什么&lt;/h3>;&lt;p>;民意调查显示，十分之八的韩国人反对日本的放水计划。&lt;/p>;&lt;p>;“尹将问首相岸田先生在排放受污染的水之前考虑了韩国民众对健康影响的担忧，但日本会接受这一要求，视为默认排放。”该学者表示。&lt;/p>;&lt;p>;尹教授等人分析人士一致认为，这个问题仍将是一个症结所在，就像 2008 年首尔决定允许从美国进口牛肉一样，尽管公众普遍担心疯牛病。&lt;/p>;&lt;p>;全国各地爆发了长达数月的抗议活动。当时，给李明博政府造成了严重的政治危机，李明博后来道歉并暂停放宽牛肉进口规定。&lt;/p>;&lt;p>;周一，包括 11 名反对派议员在内的 15 名抗议者组成的团体和四名渔民代表飞往东京进行为期三天的旅行，参加日本议会和首相官邸外的街头游行和集会。&lt;/p>;&lt;p>;“污染海洋构成反人类罪，” 53 岁的渔民李泰容 (Lee Taeyong) 在飞行前告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;国际原子能机构 (IAEA) 上周二表示，其两年审查发现日本计划的放水“一致”韩国政府表示将“尊重”联合国核监督机构的安全审查结果。 &lt;/p>;&lt;p>;“在尹政府一直在寻求缓解公共安全担忧之际，国际原子能机构的报告减轻了尹的政治负担，”总统领导力研究所所长崔金说。&lt;/p>; >;&lt;p>;然而，这并没有平息人们的愤怒。反对党韩国民主党的全部 167 名议员在国会进行了 17 个小时的静坐，直到周五凌晨，这是福岛核反应堆熔化所需的时间。&lt;/p>;&lt;p>;开始静坐，该党领导人李在明敦促政府呼吁与太平洋其他国家进行联合调查，以核实排放的安全性。&lt;/p>;&lt;p>;韩国政府对国际原子能机构报告的认可​​令人担忧日本将向首尔施加压力，要求其取消对福岛海鲜的进口禁令。&lt;/p>;&lt;p>;但韩国已排除这样做的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是讨论的话题政府政策协调办公室第一副主任 Park Ku-yeon 周一对记者表示，并指出总统曾多次强调该禁令将继续有效。&lt;/p>;&lt;p>;Park Won-梨花大学政治学教授龚表示，从首尔迄今为止处理该问题的方式来看，尹总统在会见岸田时不太可能要求推迟排水。&lt;/p>;&lt;p>; “首尔将坚持进口禁令，直到该地区所有其他国家都同意福岛海鲜可以安全食用，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 12:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Marine Corps in historic leadership limbo due to Republican block]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227255/us-marine-corps-historic-leadership-limbo-due-republican-block?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 12:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/ad2e438e-027c-4625-9d4a-3e08ed3e665c_a5d34565.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国海军陆战队现在首次没有参议院确认的领导人由于一位共和党参议员阻止了军事提名，一个多世纪以来，美国一直在努力实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;即将退休的戴维·伯杰将军周一正式放弃了海军陆战队司令的指挥权，这是美国参议院确认的领导人可能出现的几个空缺中的第一个空缺。代表阿拉巴马州的共和党参议员汤米·图伯维尔 (Tommy Tuberville) 阻止了数百名军事提名的推进，因为他认为五角大楼不恰当地使用政府资金来支付参谋长联席会议的差旅费。军人及其家属堕胎。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀谴责伯杰退休仪式的推迟，称这破坏了准备工作。&lt;/p>;&lt;p>;“已确认的领导层的顺利和及时的过渡是奥斯汀说，他希望参议院“履行其职责”。&lt;​​/p>;&lt;p>;五角大楼发言人萨布丽娜·辛格表示，海军陆战队上次任命代理司令是在 12 月 1 日。 ，1910 年至 1911 年 2 月 2 日。&lt;/p>;&lt;h3>;加入美国军队，成为公民：山姆大叔敦促合法移民报名&lt;/h3>;&lt;p>;“这些史无前例的扣留时间越长，美国国防部面临的风险就越大辛格说：“在某些关键且往往难以填补的职位上，我们面临着知识和专业知识方面的差距。”&lt;/p>;&lt;p>;美国最高法院去年推翻了 1973 年罗伊诉韦德案（Roe vs Wade）的里程碑式裁决，承认宪法规定堕胎权。五角大楼表示，它将承担寻求堕胎的军人的旅费和最多 21 天的休假。&lt;/p>;&lt;p>;自从罗伊诉韦德案被推翻以来，一些州限制了堕胎机会，军方认为女军人无法选择他们驻扎的地方。&lt;/p>;&lt;p>;参议院对军事晋升的批准通常很顺利。图伯维尔的控制不能阻止民主党占多数的参议院对任何晋升进行投票，但它可能会大大减慢这一进程。&lt;/p>;&lt;p>;预计未来几个月将空出更多高调职位，包括最高将军领导美国陆军、领导美国海军的最高上将以及下一任参谋长联席会议主席。&lt;/p>;&lt;p>;主席提名人、空军上将查尔斯“CQ”布朗将在他的办公室回答问题周二，参议院军事委员会将举行确认听证会。&lt;/p>;&lt;p>;伯杰的退休使得海军陆战队二号人物埃里克·史密斯将军也担任“代理”指挥官的角色。&lt;/p>;&lt;p>;他是乔·拜登总统提名的下一任司令，但预计将在未经参议院确认的情况下避免做出重大决定。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的其他报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 12:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>