<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[North Korea repelled a US spy plane, Kim’s sister says, after threat to shoot them down]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3227249/north-korea-repelled-us-spy-plane-kims-sister-says-after-threat-shoot-them-down?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 11:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/8de86260-27da-43e0-91dc-3e24405d5d48_73bf7093.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;朝鲜称其在其专属经济区内紧急升空战机以抵御美国间谍飞机领导人金正恩的妹妹金与正周二早些时候在朝鲜中央发表的一份声明中表示，如果入侵持续下去，可能会造成“令人震惊”的后果。通讯社称，朝鲜空军出动飞机后，美国飞机“撤退”。&lt;/p>;&lt;p>;“敌对国家侦察机侵入朝鲜200海里经济水域” ……显然是对朝鲜主权和安全的严重侵犯，”金正恩在谈到朝鲜的正式名称时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“从长远来看，20-40 年将会发生令人震惊的事件”她补充说，美国间谍飞机经常侵入朝鲜“经济水域”上空。&lt;/p>;&lt;p>;在平壤声称美国无人机和间谍飞机连续八天飞行数小时后，她发表了上述言论。其海岸，飞机多次侵犯其领空。朝鲜国防部多次指责美国战略侦察机进入其“不可侵犯的领空”，并警告称，接近的飞机可能会被击落。&lt;/p>;&lt;p>;虽然国防部的声明似乎暗示入侵朝鲜朝鲜领空，金与正指责美国对朝鲜专属经济区进行空中监视，该经济区是朝鲜领土 200 海里以内的区域，朝鲜控制着自然资源的权利。&lt;/p>;&lt;p>;韩国军方提出争议这些指控称，空中侦察机没有侵犯朝鲜领空。报告称，平壤对国际水域上空的“正常飞行活动”发出威胁，故意煽动紧张局势。它敦促朝鲜立即停止此类行动。首尔参谋长联席会议发言人补充说，韩国和美国人员正在保持战备状态。&lt;/p>;&lt;p>;金与正还批评韩国使用该国官方名称的缩写来捍卫美国的活动。 “对于美军的挑衅，‘韩国’军方再次厚颜无耻地带头否认侵犯朝鲜主权，同时又无耻地宣称这是一次‘正常飞行’。”&lt;/p>;&lt;h3 >;朝鲜谴责核行动，威胁击落美国飞机&lt;/h3>;&lt;p>;半岛紧张局势最新升级之际，北约领导人正准备在立陶宛举行年度峰会。日本、韩国、澳大利亚和新西兰的领导人也将出席，以提高对亚太地区安全威胁的认识。&lt;/p>;&lt;p>;周一，该地区领导人约翰·韦德纳 (John Weidner) 在首尔举行的一个论坛上发表讲话。据韩联社报道，驻韩美军参谋人员重申了华盛顿对增强韩国强大军事资产“定期可见性”的承诺，并提到了美国核弹道导弹潜艇“即将访问”。&lt;/p>;&lt;p>;魏德纳表示：“美国将提高朝鲜半岛战略资产的定期可见性，美国核弹道导弹潜艇即将访问韩国就证明了这一点。”他指的是韩国的正式名称。&lt;/p>;&lt;p >;金与正在早些时候的声明中重申，美国加强的侦察活动正在侵犯朝鲜的主权，如果美军继续非法入侵，他们将“经历一次非常关键的逃跑”。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜在纪念战争周年的集会上誓言向美国“复仇”&lt;/h3>;&lt;p>;今年早些时候，随着朝鲜武器试验和美韩联合军演的步伐加剧，朝鲜半岛的紧张局势急剧升级。自 2022 年初以来，朝鲜已试射近 100 枚导弹，金正恩扩大了核武库，他显然将其视为自己最有力的生存保证。&lt;/p>;&lt;p>;美国在韩国驻扎了约 28,500 名士兵作为对朝鲜潜在侵略的威慑。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok crackdown bill in US faces changes after ByteDance’s US$100 million lobbying spending spree, senator says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3227250/tiktok-crackdown-bill-us-faces-changes-after-bytedances-us100-million-lobbying-spending-spree?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 11:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/483eee4c-4356-404f-9f0c-77c3cf534db9_dcf904dc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国立法者正在考虑进行修改，以解决对拜登政府法案的担忧共同发起该法案的参议院情报委员会主席周一表示，将授予禁止中国公司 TikTok 的新权力。&lt;/p>;&lt;p>;民主党参议员马克·沃纳 (Mark Warner) 告诉路透社，字节跳动旗下短视频应用程序 TikTok 的积极游说限制法案在 3 月份推出后，反对“我们的势头有所放缓”。&lt;/p>;&lt;p>;华纳表示，立法者提出了“一项关于一系列修正案的提案，以明确明确这一点”，并回应了批评，包括个别美国人可能会受到影响，或者该法案代表了政府权力的广泛扩张。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以以公平的方式解决这些问题，”华纳说。&lt;/p>;&lt;h3>;TikTok 所有者字节跳动正在测试人工智能聊天机器人以挑战 ChatGPT&lt;/h3>;&lt;p>;白宫批准的立法将授予商务部新的权力，以审查、阻止和解决涉及构成国家安全的外国信息和通信技术的一系列交易华纳表示：“我会同意 TikTok，他们花费了 1 亿美元进行游说，并减缓了我们的势头。”他补充说，最初看起来似乎“太容易”获得该法案获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 没有立即回应就华纳对其游说评估进行置评的请求。&lt;/p>;&lt;p>;3 月份，共和党参议员兰德·保罗 (Rand Paul) 阻止了一项快速跟踪法案的提议。参议员乔什·霍利 (Josh Hawley) 提出了另一项禁止 TikTok 的法案，他表示《限制法案》“并未禁止 TikTok”。它赋予了总统一大堆新的权力。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府三月份要求 TikTok 的中国所有者剥离股份，否则将面临美国禁令。时任总统唐纳德·特朗普在 2020 年试图禁止 TikTok，但被美国法院阻止。&lt;/p>;&lt;p>;华纳表示，有关该法案的讨论很多，并补充说该法案可能会附加到年度国防法案中，也可能会被纳入年度国防法案中。这是参议院民主党领袖查克·舒默 (Chuck Schumer) 希望通过的与中国相关的法案的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;他说，立法的必要性是明确的。&lt;/p>;&lt;p>;“还有另外三四个应用程序华纳表示：“我们需要一个基于规则的公平流程来处理这一问题，而不是一次性的。”&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 的用户超过 1.5 亿人美国公司称其已花费超过 15 亿美元用于严格的数据安全工作，并否认间谍指控。&lt;/p>;&lt;p>;该公司正在对抗蒙大拿州将于 1 月 1 日生效的禁令。一名法官已计划于 10 月 12 日就 TikTok 的请求举行听证会。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change: China ranks third behind Australia, Canada for readiness to boost output of metals critical for clean energy transition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3227247/climate-change-china-ranks-third-behind-australia-canada-readiness-boost-output-metals-critical?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 10:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/c7bfc7e3-e060-40ed-bb80-cf3c3b168017_86ae7a81.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在评估其准备程度的 10 个市场中，中国排名第三，仅次于澳大利亚和加拿大一项研究显示，增加对全球清洁能源转型和应对气候变化至关重要的金属供应。&lt;/p>;&lt;p>;在各国扩大关键矿产生产准备情况的评估中，中国得分为 65 分（满分 100 分）清洁能源和大宗商品市场研究提供商 BloombergNEF 进行的锂、铜和石墨等研究。相比之下，澳大利亚为 92 分，加拿大为 73 分。&lt;/p>;&lt;p>;该研究的标准包括丰富的储量、人才的可用性以及环境影响评估框架的稳健性，每个标准的权重均为 25%。行业战略和政治稳定性各占 12.5%。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然中国采矿业在吸引人才的能力方面表现不如其他行业，但该国的得分因提供人才而得到提升。 7月5日发布的报告称，中国是全球稀土和石墨的主要生产国，去年是第三大锂矿生产国。它还拥有全球约三分之一的稀土、六分之一的石墨和八分之一的锂储量。&lt;/p>;&lt;p>;稀土，存在于风力涡轮机的磁体中，以及广泛应用的钴、锂和石墨。在大多数经济体的能源转型中，中国被认为具有最大的战略价值。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国在资源禀赋方面得分第二，仅次于澳大利亚，但在这些领域仍处于落后地位报告援引政府统计数据指出，采矿工人的工资仅比所有行业的平均年薪高 2%。这可能不足以吸引和留住技术人才。&lt;/p>;&lt;p>;虽然各省政府的采矿业五年计划都提到了对关键矿产勘探的优惠待遇，但没有具体的资金或税收优惠，它补充道。&lt;/p>;&lt;p>;研究中的其他主要矿业参与者是巴西、智利、印度尼西亚、南非、美国、欧盟和刚果民主共和国。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚镍资源丰富，储量占全球五分之一，而钴储量占全球近一半的刚果，由于技术人才不足以及“不稳定和限制性”政策破坏了钴矿供应，在增加供应的意愿方面排名垫底。彭博新能源财经的报告称，在全球范围内，对生产气候缓解设备所需材料的需求不断增长，促使各国寻找增加供应和缓解瓶颈的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“认识到他们的报告称，鉴于净零排放竞赛的重要性，世界各地的经济体正在起草关键矿物清单以及增加供应的战略。&lt;/p>;&lt;p>;今年全球电动汽车销量预计将增长 35%国际能源署 4 月份预测，今年全球汽车保有量将达到 1400 万辆，占整个汽车市场的 18%，高于 2020 年的 4%。&lt;/p>;&lt;p>;新风电场的安装量可能会平均增加根据全球风能理事会的预测，到 2027 年的五年内，年增长率将达到 15%。今年装机容量预计将增长 47.4%，达到 115 吉瓦 (GW)，略高于中国装机容量的一半。&lt;/p>;&lt;p>;这一增长将由中国支持可再生能源、新能源和新能源的努力推动。该行业机构在三月份的一份报告中表示，美国对清洁能源项目的激励措施，以及欧洲在入侵乌克兰后切断俄罗斯供应后加强能源安全的努力。&lt;/p>;&lt;p>;中国正在步入正轨非盈利研究机构全球能源监测组织上个月表示，北京将实现到 2025 年将太阳能和风电装机容量翻一番至 1,200 吉瓦的目标，比原计划提前五年。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Remembering Coco Lee: tearful tribute as Chinese farmer, 83, recalls how late Hong Kong star helped entire village sell 100,000 kilos of fruit in 2016]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3227157/remembering-coco-lee-tearful-tribute-chinese-farmer-83-recalls-how-late-hong-kong-star-helped-entire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/6329cb26-e9e0-4a47-897c-3b45c551de3b_16c76e55.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;已故流行歌星李玟帮助中国中部的一位老年农民卖橙子，他可以回家过年了，83岁的张旺涵想起她的善举，不禁落下泪水。&lt;/p>;&lt;p>;李于7月5日去世，享年48岁，引发了广泛关注。内地社交媒体上充满悲伤，许多人回忆起与这位香港流行歌星的遭遇。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直记得她的善良。我很感激她。由于没有她的电话号码，无法联系到她表达谢意。”据澎湃新闻报道，张含泪说道。&lt;/p>;&lt;p>;湖南某公益组织志愿者李晓阳”李先生说，张先生在城里无处可去，没有卖水果的时候就睡在路边。&lt;/p>;&lt;p>;随着农历新年假期的临近，他无法回到自己的村庄 –据报道，他在长沙以东 400 多公里（250 英里）处，直到他卖掉了所有橙子。&lt;/p>;&lt;p>;“可可说她愿意提供帮助。由于当天航班延误，她让姐姐和妈妈去老农民那里买橙子。&lt;/p>;&lt;p>;在志愿者的帮助下，李姐姐和妈妈找到了张某，买了50公斤。 （110磅）他的橙子。他们还向农民和他的妻子赠送了四盒保健品、两件棉袄和 2000 元人民币（280 美元）现金。&lt;/p>;&lt;p>;这位明星与电视上的其他歌手和工作人员分享了这些橙子。据报道，她的慷慨并不止于此。&lt;/p>;&lt;p>;当她听说张的村民都很难卖掉他们的水果时，李随后利用自己在节目中的形象，呼吁当地居民张说，在李的呼吁下，短短几天，整个村子就断货了。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事在大陆社交媒体上受到广泛关注并在短短几天内感动了互联网上的数百万人。&lt;/p>;&lt;p>;“我哭了。我想，当这位爷爷听到可可的死讯时，也会感到心痛吧。安息吧，可可！” ”一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;“她真是一个心地善良的女孩。希望她在另一个世界能够幸福，善待自己。”另一位网友写道。&lt;/p>;&lt;p>;“她是一位全能、高素质的偶像。品格优良，善良，爱国，歌曲优美。我很遗憾我们永远失去了她。”一条评论写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping, meeting Russian parliament leader, vows further Beijing-Moscow cooperation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227242/xi-jinping-meeting-russian-parliament-leader-vows-further-beijing-moscow-cooperation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/2c4aaf70-cdee-4ff8-b702-9b4d5989dcb1_006dbddd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;习近平主席对俄罗斯议长表示，中国将继续深化同俄罗斯的伙伴关系周一，习近平在北京举行的俄罗斯议会上院会议上表示，“发展中俄关系是两国基于各自国家和人民根本利益作出的战略选择”。中央电视台对俄罗斯联邦委员会主席瓦莲京娜·马特维延科表示。&lt;/p>;&lt;p>;“在双方共同努力下，中俄关系保持健康稳定发展势头。各领域合作稳步推进，两国世代友好的社会民意基础更加牢固。&lt;/p>;&lt;p>;中方愿继续同俄方共同发展全面战略伙伴关系。习近平补充道，中俄将加强合作伙伴关系，“推动建设繁荣稳定、公平公正的世界”。&lt;/p>;&lt;p>;与俄罗斯三号官员马特维延科的会面是在美国访问之后不久进行的。财政部长珍妮特·耶伦在为期四天的访问中在北京会见了许多中国高级金融官员，但没有会见习近平。&lt;/p>;&lt;p>;据路透社报道，俄罗斯塔斯社援引马特维延科的话称俄罗斯将继续与北京合作，并可以依靠中国“坚定可靠的友好肩膀”。&lt;/p>;&lt;p>;马特维延科自2011年起担任委员会主席，是俄罗斯第三高政府官员，仅次于总统弗拉基米尔·普京和总理米哈伊尔·米舒斯京。&lt;/p>;&lt;p>;中国官方媒体的报道没有提及会议期间对乌克兰战争的任何讨论。&lt;/p>;&lt;h3>;分析人士称，中国和俄罗斯寻求扩大集团作为西方秩序的替代方案&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;马特维延科盛赞俄中关系达到“历史最高水平”，表示俄罗斯议会广泛支持深化俄中合作，愿进一步加强与中国全国人大的交流对话，据央视报道，为落实两国共识提供法律保障。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国与俄罗斯的关系大幅升级——去年宣布建立“无限”伙伴关系——正如中俄关系一样。美国局势恶化。&lt;/p>;&lt;p>;习近平回忆起3月份对莫斯科的访问，表示我同普京就深化两国全面战略伙伴关系和各领域务实合作达成重要共识。&lt;/p>;&lt; p>;习近平告诉马特维延科，两国立法机构应制定法律，促进“合作持续健康发展”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，双方还应加强在多边组织中的合作 — — 例如上海合作组织和金砖国家——引领全球治理改革，维护新兴市场和发展中国家共同利益。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What’s on the table for Nato at summit in Vilnius?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227248/whats-table-nato-summit-vilnius?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 11:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/4a2125fa-17f7-4cd4-81be-2b4f70dce268_b7457af4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北约领导人周二和周三在维尔纽斯举行会议，讨论乌克兰分歧等话题入盟申请以及瑞典加入增加弹药库存并审查数十年来的首次国防计划。&lt;/p>;&lt;p>;这将是自俄罗斯入侵乌克兰以来第四次北约峰会，第一次峰会实际上于 2022 年 2 月 25 日举行，袭击发生后一天，随后在布鲁塞尔和马德里举行会议。&lt;/p>;&lt;p>;这次非同寻常的集会与北约年度峰会之前的节奏形成鲜明对比，并表明家门口的战争如何迫使该联盟加强合作。&lt;/p>;&lt;p>;以下是要讨论的主要问题列表：&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;此次峰会的主导议题是北约将如何定义其未来与乌克兰的关系，在弗拉基米尔·泽伦斯基总统一再呼吁基辅在维尔纽斯接受加入联盟的邀请之际。&lt;/p>;&lt;p>;北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格表示，基辅不会在战争激烈时成为成员国，并且峰会不会发出正式邀请。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰在峰会前继续发起北约成员身份攻势&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如此，盟友们对于战斗结束后应多快允许乌克兰加入存在分歧。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然东欧国家表示应向基辅提供路线图，但美国和德国对任何可能使联盟更接近与俄罗斯开战的举动持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;在维尔纽斯会议之前，一些国家建议允许基辅跳过所谓的成员行动计划（MAP）计划，该计划规定了候选人必须达到的政治、经济和军事目标，而其他东欧国家在加入之前必须通过这些目标北约。&lt;/p>;&lt;p>;斯托尔滕贝格表示，他提出了一项包括取消 MAP 在内的一揽子计划，但没有证实乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴 (Dmytro Kuleba) 的一条推文，该推文称盟国已就取消 MAP 达成共识。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;通过这一举措，该联盟可以满足超越 2008 年布加勒斯特峰会宣言的要求，该宣言称乌克兰最终将成为成员，而无需向基辅发出实际邀请或时间表。&lt;/p>;&lt; p>;北约也可能会找到比 2008 年更强硬的措辞，以强调基辅加入该联盟的观点。&lt;/p>;&lt;p>;领导人可能会就“乌克兰在北约的合法地位”等问题达成一致，呼应斯托尔滕贝格在4 月份访问基辅，或强调“没有乌克兰，跨大西洋安全就不完整”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;领导人预计将讨论基辅当时应获得哪些安全保证战后，尽管这些承诺将是双边的，而不是由联盟本身发布的。&lt;/p>;&lt;p>;它们可能包括承诺继续向基辅提供军事和财政援助，以阻止俄罗斯在战后再次发动攻击已经结束。&lt;/p>;&lt;p>;斯托尔滕贝格强调，根据《华盛顿条约》第 5 条，北约将仅向联盟正式成员提供全面的安全保证。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;领导人将批准该联盟自冷战以来制定的第一份防御计划，详细说明北约将如何应对俄罗斯的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;所谓的区域计划的复兴标志着根本性的转变。通过这些计划，该联盟还为各国提供了如何升级其部队和后勤的指导。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，北约一直认为没有必要制定大规模的防御计划，但欧洲自 1945 年以来最血腥的战争的肆虐程度已经超出了其能力范围。乌克兰边境，它现在警告说，必须在与莫斯科等对手的冲突可能爆发之前就做好所有计划。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其一直因地理问题的措辞而阻止批准该计划。五名外交官告诉路透社，塞浦路斯等地的盟友在峰会前一天达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;北约还将提高弹药储存目标，因为基辅燃烧炮弹的速度远远快于西方国家生产炮弹的速度.&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，盟国将展示他们如何实现北约在去年马德里峰会上商定的目标，即让超过30万的军队处于高度戒备状态，高于过去的4万，以对抗俄罗斯.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;土耳其总统塔伊普·埃尔多安周一同意支持瑞典成为北约第 32 个成员国，此举将扩大军事联盟并加强其波罗的海侧翼，以应对俄罗斯的追求入侵乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其阻止其加入，指责斯德哥尔摩在其领土上窝藏激进组织成员，并表示在获准加入北约之前必须镇压他们。&lt;/p>;&lt;p >;匈牙利总理欧尔班·维克多的幕僚长周四表示布达佩斯将不再阻止瑞典加入北约后，土耳其是最后一个障碍。北约的申请必须得到所有成员国的批准。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;两位外交官表示，北约盟国已达成协议，将联盟军费开支目标提高到至少占国家 GDP 的 2% .&lt;/p>;&lt;p>;两位外交官表示，31 个盟国同意“持久承诺，未来将其 GDP 的至少 2% 投资于军队”。&lt;/p>;&lt;p>;斯托尔滕贝格原本打算将北约此前设定的占国民生产总值2%的军费目标视为最低要求，而不是目标。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，到2023年，即使是旧的目标，北约31个成员国中也只有11个能够实现据北约估计。这一目标是在 2014 年制定的，当时北约领导人同意在十年内将国防支出增加到占国内生产总值的 2%。&lt;/p>;&lt;p>;这 11 个盟友是美国、英国、波兰、希腊、爱沙尼亚、立陶宛、芬兰、罗马尼亚、匈牙利、拉脱维亚和斯洛伐克。&lt;/p>;&lt;p>;排在最后的是加拿大、斯洛文尼亚、土耳其、西班牙、比利时和卢森堡，其国防开支占 GDP 的比例不到 1.4%。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why has the Hong Kong Arts Centre seen an exodus of staff in the past 12 months?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/arts-culture/article/3227187/why-has-hong-kong-arts-centre-seen-exodus-staff-past-12-months?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 11:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/d2d9df0e-0203-46e5-9c84-7c1d4f1685e3_05e3dcad.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;管理层试图彻底改革香港艺术中心，引发46号楼大规模罢工这是一家拥有 2 年历史的非营利机构，据前雇员报告，自 2022 年 8 月前任执行董事卸任以来，该机构至少有一半员工已离职。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月离职的人包括关键人员据多位人士透露，其中包括项目总监邝丽珊 (Teresa Kwong)、Ifva 电影及视频节总监 Kattie Fan 以及高级项目经理 Ian Leung。&lt;/p>;&lt;p>;根据其最新的年度报告，该中心有一名工作人员截至 2022 年 6 月 30 日，该公司共有 63 名员工，不包括香港艺术学院，这是一家相对不受管理层变动影响的子公司。&lt;/p>;&lt;p>;前员工告诉《华盛顿邮报》，其中至少有一半的人，以及最近的一些人自从林淑仪执掌该组织 13 年后离开以来，新招募的人员大多是自愿离开的。&lt;/p>;&lt;p>;林自 1997 年以来一直在该组织任职，但没有给出离职原因。董事会用香港芭蕾舞团前行政总监叶丽贝卡 (Rebecca Ip) 取代了她，叶丽贝卡最近担任私立托儿所和幼儿园运营商维多利亚教育机构的负责人。&lt;/p>;&lt;p>;叶丽贝告诉员工，香港芭蕾舞团应该尝试通过专注于陶瓷和儿童艺术课程来创造更多收入。&lt;/p>;&lt;p>;HKAC 成立于 1977 年，是第一个非政府艺术场所，拥有专门的策展团队、画廊、电影院和剧院，艺术审查制度与艺术中心：香港必须“红色”线路清晰&lt;/h3>;&lt;p>;歌德学院正在续签租约，该学院在 13 楼和 14 楼开设德语课程并提供自己的艺术课程。&lt;/p>;&lt;p>; 7月6日，HKAC在书面回复有关员工外流的询问时表示，由于房地产市场低迷以及其巨型屋顶广告牌的广告合同终止，该公司面临财务压力。&lt;/p>;&lt;p>; “为了促进其收入来源的可持续性，HKAC 需要审查和加强其业务领域，包括使活动和课程多样化，包括针对儿童的艺术项目，”它表示。&lt;/p>;&lt;p>;在上一个财政年度，房地产根据其年度报告，该中心的租金收入为 2080 万港元（合 270 万美元），比 2020 年下降 10%，赤字为 490 万港元。疫情期间，画廊、电影院和剧院的租金收入锐减一半。&lt;/p>;&lt;p>;2020年香港国安法的出台也带来了一系列新的挑战。该中心的独立电影和视频奖 Ifva 于今年春天举办了第 28 届，由于香港电影审查委员会反对被视为政治敏感的场景，该奖项不得不取消公开放映决赛入围作品。&lt;/p>;&lt;p>;HKAC也被怀疑存在自我审查，例如，它取消了直言不讳的歌手何韵诗 2021 年的演唱会。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，它决定取消当地剧团的音乐剧，原因是不明原因的“侵权”也引起了从业者的愤怒。剧作家庄美岩于 2019 年在 HKAC 首演，他呼吁艺术中心解释其决定。&lt;/p>;&lt;p>;“在我的成长过程中，HKAC 很时尚、创新且敢于创新。”与众不同，”她在脸书上写道。 “我非常失望。”&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的最近离职者表示：“董事会和执行董事办公室在面对敏感情况时反应过度，但情况确实如此。这并不是人们退出的主要原因。&lt;/p>;&lt;p>;“许多人离开是因为他们无法忍受继续留下来，只做一些毫无意义的项目。而且因为新管理层似乎不太尊重该中心与当地艺术界的紧密联系。”&lt;/p>;&lt;p>;该中心在声明中表示：“在人力资源管理方面，HKAC定期审查员工人数和其资源审查还导致去年终止对长期合作伙伴关系和项目的支持，例如&lt;/p>;&lt;p>;2020年以来，董事会任命了多位新成员，其中包括经济学家吕廷明，并连任主席杨美妮。三名董事会成员和主席由行政长官根据《香港艺术中心条例》任命。&lt;/p>;&lt;p>;在1997年香港回归中国之前的十年里，该中心时任执行董事何庆基，发起了旨在减少艺术精英主义的公共艺术项目。他还认识到这一时期的文化意义，策划了有关香港身份的标志性展览，例如在回归期间举办的“香港化身”。&lt;/p>;&lt;p>;在林郑月娥担任执行董事期间，该中心继续呈现与当代社会相关的节目。她还监督了重大扩张：2013年，该公司成为一栋政府古迹建筑内新漫画和动画中心的运营商，并为香港艺术学院增设了两个校区，提供专上课程和短期课程&lt;/p>;&lt;p>;但自从西九文化区和大馆等拥有世界级视觉艺术和表演艺术项目的香港主要艺术场所到来后，该中心的光芒日渐黯然失色。并批评其自满以及过于注重出租空间。&lt;/p>;&lt;h3>;香港艺术收藏家将他的 92 名艺术家的 200 部电影放在网上&lt;/h3>;&lt;p>;“还有另一位不愿透露姓名的前员工表示，“行政事务有待改进。”&lt;/p>;&lt;p>;“人们预计新管理层可能会带来一些积极的变化。遗憾的是，这还没有发生。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Move over America, China and India will have bigger economies by 2075, Goldman Sachs says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3227246/move-over-america-china-and-india-will-have-bigger-economies-2075-goldman-sachs-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 10:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/2ba3b141-18a7-4175-b063-3d9a9258f18d_51cc191d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度经济有望在 2075 年超越美国，成为世界第二-largest after China, according to Goldman Sachs.&lt;/p>;&lt;p>;The Wall Street bank projects that the South Asian nation&#39;s gross domestic product will surge to US$52.5 trillion by then, compared with forecasts of US$57 trillion and US$51.5 trillion for China and the US, respectively. India&#39;s growth will be powered mainly by its large labour force, advances in technology and rising capital investment, the bank said in a note.&lt;/p>;&lt;p>;At present, India ranks as the fifth-biggest economy in the world with a GDP of US$3.74 billion and a per capita income of US$2,600, according to the International Monetary Fund.&lt;/p>;&lt;p>;High-profile market experts such as American investor Ray Dalio and fund manager Mark Mobius have hailed the Asian nation as the next biggest investing opportunity. Even major companies including Apple, Tesla and SpaceX have leaned into the emerging economy as a hub for its supply chains instead of China.&lt;/p>;&lt;p>;“India has made more progress in innovation and technology than some may realise,” said Santanu Sengupta, Goldman Sachs&#39;s chief India economist. “Innovation and increasing worker productivity are going to be important for the world&#39;s fifth-biggest economy. In technical terms, that means greater output for each unit of labour and capital in India&#39;s economy.”&lt;/p>;&lt;p>;But India also faces hurdles in its journey towards economic superpower status. These include hefty import taxes, bureaucracy and red tape, and the dominance of domestic business tycoons – which make it harder for foreign companies to snap up any market share in key industries.&lt;/p>;&lt;h3>;In a blow to Modi&#39;s chip dreams, Foxconn exits US$20 billion Indian joint venture&lt;/h3>;&lt;p>;According to Goldman&#39;s Sengupta, capital investment, which refers to money invested in a business for its long-term growth, is going to be a key engine of India&#39;s growth moving forward.&lt;/p>;&lt;p>;“Driven by favourable demographics, India&#39;s savings rate is likely to increase with falling dependency ratios, rising incomes, and deeper financial sector development, which is likely to make the pool of capital available to drive further investment,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;India&#39;s Prime Minister Narendra Modi has been a cheerleader for capital expenditure, recently urging the nation&#39;s private sector to boost investment and take advantage of the federal 2023-24 budget, according to the Hindu newspaper.&lt;/p>;&lt;p>;Lastly, India has the opportunity to turbocharge its GDP by integrating its growing population into the labour force. The South Asian nation recently overtook China to become the world&#39;s most populous nation, with 1.4 billion people.&lt;/p>;&lt;p>;“India&#39;s large population is clearly an opportunity, however the challenge is productively using the labour force, by increasing the labour force participation rate. That will mean creating the opportunities for this labour force to get absorbed and simultaneously training and upskilling the labour force,” Sengupta said.&lt;/p>;&lt;p>;This article was first published by &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s grain supplies to Asia shrink as ‘lifeline’ Black Sea deal expiry looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3227188/ukraines-grain-supplies-asia-shrink-lifeline-black-sea-deal-expiry-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/fdb81b4a-52da-4c6d-bc8b-5f17d2f9b362_33e63164.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在与俄罗斯的黑海协议到期之前，乌克兰的谷物运输已停止本月，世界上生产力最高的地区之一向亚洲的粮食供应陷入不确定性，并有可能推高价格。&lt;/p>;&lt;p>;一年前由土耳其促成的黑海协议允许乌克兰向尽管与俄罗斯发生战争，但莫斯科已表示没有理由将协议进一步延长至 7 月 18 日到期日之后。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的农产品运输在过去 14 天内已完全停止”华沙上市农业公司 IMC 的首席执行官 Alex Lissitsa 表示：“俄罗斯当局已停止检查我们的货物以允许出口。”&lt;/p>;&lt;p>;IMC 在乌克兰靠近俄罗斯边境的地区拥有 12 万公顷土地，它种植玉米、小麦和向日葵。它通常将一半的玉米产量运往中国，也将产品运往巴基斯坦、印度和孟加拉国。&lt;/p>;&lt;p>;这个饱受战争蹂躏的国家约 90% 的农产品出口都是通过敖德萨海港进行的。根据黑海协议保持开放。然而，俄罗斯当局只有在检查后才允许农产品通过。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;联合国表示，黑海协议是“粮食安全的生命线”，因为它促进了出口向三大洲 45 个国家运送了 3200 万吨粮食。&lt;/p>;&lt;p>;但自 2 月份以来，发货量一直在下降，上个月已降至不到去年 1 月份发货量 730 万吨的四分之一负责乌克兰最大农业公司之一阿斯塔塔可持续业务发展的朱莉娅·别列先科 (Julia Bereshchenko) 表示，即俄罗斯入侵开始前一年。&lt;/p>;&lt;p>;黑海协议的结束将意味着几乎别列先科说，4500名乌克兰小农生产的一半小麦和玉米最终可能会在田里腐烂，因为他们缺乏储存能力，需要立即出售农作物。小麦通常在 7 月收获，销售收入有助于农民为下一个生长季节（秋季开始）种植农作物。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯的占领意味着乌克兰约 20% 的土地无法种植农作物Bereshchenko 表示，农业产量从之前的 1 亿吨下降到今年的约 8000 万吨谷物和油籽。&lt;/p>;&lt;p>;但由于人口大规模外流，国内消费急剧下降她说，自去年 2 月俄罗斯入侵以来，这意味着必须出口 50-6000 万吨。除了向中国出口玉米外，乌克兰还是印度、孟加拉国、泰国和其他亚洲国家小麦、葵花籽油和大豆的重要供应国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们[可以]出口100万吨每月通过铁路运输，但这还不够。”别列先科说道，并解释说乌克兰使用的铁路轨距比波兰和罗马尼亚等邻国更宽，这阻碍了货运。陆路运输的成本约为每吨 100 美元，至少是海运成本的两倍。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲必须采用技术来确保气候变化期间的固体粮食供应&lt;/h3>;&lt;p>;“乌克兰如果农民必须支付如此高的运费，他们就会在种植玉米和小麦上赔钱。”别列先科说。他补充说，农民已经开始减少玉米和小麦的种植面积，转而种植其他作物。 “如果不续签黑海协议，那么小麦和玉米产量将会更低。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯延长黑海协议的机会可能取决于西方国家是否同意其要求其国有农业银行重新与在入侵后被切断的全球 Swift 货币转移系统建立联系。&lt;/p>;&lt;p>;英国《金融时报》报道称，欧盟正在考虑一项提议，允许俄罗斯 Rosselkhozbank 建立一家子公司连接到 Swift，但莫斯科以“不可行”为由拒绝了该提议，因为该提议需要几个月的时间才能建立。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;莫斯科也表示反对延长协议是因为协议称乌克兰的农产品已流向“粮食充足的国家”，而五个最贫穷的国家——埃塞俄比亚、苏丹、也门、索马里和阿富汗——仅占总出口量的四分之一左右。&lt;/p >;&lt;p>;“我认为粮食协议不会延长。大宗商品数据和分析公司 Kpler 的首席原油分析师 Viktor Katona 表示，自从 6 月初 Togilatttle-Odesa 氨管道被炸毁以来，更新的可能性就变得很小。&lt;/p>;&lt;p>;管道是世界上同类中最大的公司，将氨从俄罗斯南部城市陶里亚蒂的一家石化厂运往乌克兰敖德萨，销往欧洲市场。六月，在一系列针对俄罗斯资产的纵火和其他袭击中，它被身份不明的人摧毁。&lt;/p>;&lt;p>;金融市场的商品价格模式表明，谷物交易已经变成了“期货溢价”——当期货价格上涨时一种大宗商品的价格高于其现货价格，这表明交易者正在为交易崩溃和市场趋紧做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;如果市场最糟糕的担忧成真，亚洲将感受到影响，因为该地区约占该地区的卡托纳说，乌克兰海运出口的四分之一，但影响可能因国家而异。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯已经获得了小麦丰收，预计很快就会收获另一批小麦，因此可能会介入分析师表示，通过有选择地向一些国家（例如非洲国家）供应来填补缺口，以赢得它们在联合国的外交支持。&lt;/p>;&lt;p>;“如果协议破裂，俄罗斯无法完全替代来自乌克兰的粮食。然而，他们可以出口大量粮食。”ESSEC 商学院亚太区地缘政治学教授塞多米尔·内斯特罗维奇 (Cedomir Nestrovic) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;如果莫斯科开始以谷物换选票，那么全球价格将会上涨他补充道，由于全球贸易中心的供应量可能减少，产量可能会增加。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么南亚季风推迟对全球大米供应来说是“坏消息”&lt;/h3>;&lt;p>;这样这一事态发展将影响亚洲许多国家，特别是厄尔尼诺现象（导致海洋表面温度升高）扰乱了对农业至关重要的季风降雨。例如，今年季风期间泰国的降雨量预计将比平时减少 10%。&lt;/p>;&lt;p>;酷热的热浪还导致亚洲最大粮食生产国之一印度的小麦产量减少，该国可能只会减产独立政策评论员 G Chandrashekhar 表示，收获后的粮食足以满足自身需求。他补充说，季风期间厄尔尼诺现象的出现可能会延长这个南亚国家的困境，因为该国也是世界上最大的大米供应国。&lt;/p>;&lt;p>;除非俄罗斯和其他国家采取行动，否则全球谷物和食用油价格可能会上涨。钱德拉谢卡尔表示，乌克兰延长了黑海协议。&lt;/p>;&lt;p>;“食品通胀将保持在较高水平。水涨船高，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 09:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese law enforcers cure police-fixated girl, 3, of her police-uniform obsession after mother goes to station in desperation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3226891/caring-chinese-law-enforcers-cure-police-fixated-girl-3-her-police-uniform-obsession-after-mother?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/2cc78f03-2d31-40d2-86fd-2149b4423f6a_63cce243.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一名痴迷于警察的三岁女孩的母亲拒绝脱掉执法服的她被迫向真正的警察寻求帮助，以摆脱对女儿的执念。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候在大陆社交媒体上分享的一段有关小女孩的监控视频获得了400万点击量抖音上的观点。&lt;/p>;&lt;p>;视频显示，7 月 3 日，孩子绝望的母亲抱着身着盛装的女儿走进中国中部湖北省的一处派出所。&lt;/p>;&lt;p>;这名身份不明的女子向警察恳求。前台劝说女儿脱下警服，戴上她一直坚持戴的白手套。&lt;/p>;&lt;p>;她说女儿两年前遭遇车祸，当时被一位警察抱住安慰。后来当了警察，给女孩留下了深刻的印象。&lt;/p>;&lt;p>;长大后成为一名警察的梦想已经在她心里种下了，她每天都穿着那套制服，不肯脱下来。这位母亲说，尽管她的背上出现了皮疹。&lt;/p>;&lt;p>;她还拒绝留长发或穿女孩凉鞋，因为她相信所有警察都是男性，就像营救她的警察一样车祸发生后。&lt;/p>;&lt;p>;她的母亲说，她带女儿去了警察局，让她看看“有很多阿姨都是警察”。&lt;/p>;&lt;p>;一名女警察正在值班派出所耐心地告诉女孩，女人和男人都可以当警察，只有上班的时候才穿警服。&lt;/p>;&lt;p>;“下班的时候，我们把自己打扮得像你妈妈， ” 警官告诉女孩。&lt;/p>;&lt;p>;中国新闻媒体星视频报道称，离开警局后，女孩就放下了对制服的痴迷。&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体已被被女孩孩子气的执着迷住了。&lt;/p>;&lt;p>;“她才三岁，就已经有了目标，”一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“她可能是在经历了一场灾难后寻求安全感。”车祸。 The policeman was the light she saw at a time of danger,” commented another.&lt;/p>;&lt;p>;“What her mother did was nice, persuading her while also protecting her dream,” said a third online observer.&lt;/p>;&lt;p>;Children showing admiration for their “heroes” are a constant source of human interest stories on mainland social media.&lt;/p>;&lt;p>;In April, another three-year-old girl from central China gave hugs and snacks to a group of firefighters who were resting by the roadside after completing a job.&lt;/p>;&lt;p>;On Douyin, a six-year-old girl from eastern China&#39;s Jiangsu province attracted 1 million followers with her “professional” doctor games.&lt;/p>;&lt;p>;The girl, who wants to be a doctor when she grows up, had been playing doctor since she was a toddler, looking after her “patients” who were played by other family members, her pet corgi and a cat.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 09:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Head of crypto firm Circle accepts ban in mainland China, but sees role for yuan-backed stablecoins]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3227171/head-crypto-firm-circle-accepts-ban-mainland-china-sees-role-yuan-backed-stablecoins?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/27522d63-88b1-4342-b7f6-fa00fd614a3a_10bcee3f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;USDC 稳定币运营商 Circle 联合创始人兼首席执行官 Jeremy Allaire 表示，他对于中国大陆向加密货币开放市场不抱任何幻想，但他对香港 Web3 的发展以及当地货币当局监管稳定币的举措仍然持乐观态度。&lt;/p>;&lt;p>;“现实是，其他所有主要金融市场全球也在拥抱数字资产，全球最大的金融机构都在拥抱数字资产。因此，香港要想发挥作用，就必须这样做，”阿莱尔周五接受《南华早报》采访时表示，这是他为期两周的亚洲之行的最后一天，其中包括出席在天津举行的世界经济论坛上周。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为中国政府对此表示支持，”他补充道。 “这与它所说的在大陆开放加密货币交易的感觉不同。我不认为那里有任何东西。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国银行部门在香港的以太坊区块链上发行证券&lt;/h3>;&lt;p>;虽然加密货币被禁止的中国大陆的一些政府官员已经过去曾发表声明表示支持香港吸引该行业的举措，但没有迹象表明北京本身正在像一些人希望的那样对加密货币产生热情。阿莱尔承认这一点，但他表示，稳定币（通常与法定货币挂钩的加密资产）的独特之处在于，与央行数字货币（CBDC）eCNY相比，它们可以为政府实现人民币国际化的目标提供更直接的解决方案。他表示：“如果中国政府最终希望看到人民币在世界各地的贸易和商业中更自由地使用，稳定币可能比央行数字货币更能实现这一目标。” &lt;/p>;&lt;p>;Allaire 以与离岸人民币 (CNH) 挂钩的稳定币为例来说明其运作方式。据中国媒体报道，稳定币 CNH Coin（另一种与港元挂钩的稳定币 HKD Coin）背后的团队成员于 5 月在上海被拘留。当局尚未对拘留作出解释。&lt;/p>;&lt;p>;稳定币是香港监管加密货币市场并成为全球虚拟资产中心的下一个前沿。&lt;/p>;&lt;p>;香港金融管理局金管局 (HKMA) 承诺到 2024 年推出针对稳定币的监管，并指出此类产品可能对金融市场产生的潜在影响。证券及期货事务监察委员会还表示，它正在制定自己的稳定币补充法规，这是监管机构对其他类型加密货币卖家的许可规则于上个月生效之后生效的。&lt;/p>;&lt;p>;USDC，即美元按市值计算，Coin 是全球第二大美元支持的稳定币，仅次于 Tether (USDT)。总部位于波士顿的 Circle 自称是全球最大的“受监管的美元稳定币发行商”，因为 USDC 在美国被视为“储值工具”。管理 USDT 的 Tether Ltd 归香港 iFinex 所有。&lt;/p>;&lt;p>;Allaire 表示，Circle 对香港金管局的计划感到鼓舞，金管局于 1 月份发布了关于加密资产和稳定币讨论文件的结论。&lt; /p>;&lt;p>;“我们很高兴这是香港政府的优先事项，而且似乎这也是金管局真正的优先事项，”阿莱尔说。 “这是非常积极的，并且真正激励我们希望能够在这里发展我们的业务。”&lt;/p>;&lt;p>;世界各地的中央银行都对稳定币影响金融稳定的潜力表示担忧。作为可能的缓解措施，金管局在其结论文件中表示，“储备资产的价值......应始终满足流通稳定币的价值”。&lt;/p>;&lt;p>;金管局还一直在研究一种解决方案可能的数字港元。该市已经参与了使用名为 mBridge 的区块链进行电子人民币跨境试验。泰国和阿拉伯联合酋长国也参与了试验。&lt;/p>;&lt;p>;一旦 CBDC 可用，人们对稳定币在监管良好的环境中的未来作用存在一些疑问。对于 Allaire 来说，CBDC 是互补的，私有代币仍然可以在创新中发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;“如果央行要升级自己的系统，从传统技术转向更现代的分布式账本技术，那就是太棒了，”他说。 “There&#39;s a whole bunch of things that are useful from that, but I view that as very different than the work that the private sector does to innovate on the public internet.”&lt;/p>;&lt;p>;Much of Circle&#39;s business activity today is in Asia, its largest non-US market and where it has about 125 employees, according to Allaire.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 09:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong power firm’s new system predicts tree growth near overhead cables to prevent electricity disruption]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227204/hong-kong-power-firms-new-system-predicts-tree-growth-near-overhead-cables-prevent-electricity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/d457f19c-d376-4076-abc6-0e6e70bcd0fb_bcba5112.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一家香港电力公司与科学家合作开发了一个预测增长的模型监测架空电缆附近树木的比例，以防止它们影响新界、大屿山和九龙部分地区的电力供应。&lt;/p>;&lt;p>;监测系统于去年四月引入，中华电力的植被管理团队进行了监测根据系统在过去一年发出的警报，进行了 80,000 次修剪工作。&lt;/p>;&lt;p>;“该系统最重要的功能是能够预测树木的生长……识别那些可能对附近造成潜在风险的树木中华电力北区董事刘浩然表示。&lt;/p>;&lt;p>;“以往中华电力的植被管理团队进行树木养护时，很难掌握树木的生长情况“在架空电缆的范围内。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，新系统每年可以节省超过 150 万港元（191,000 美元）的运营成本，因为它有助于更​​有效地分配资源和劳动力。&lt;/p >;&lt;p>;电力公司利用地理信息系统（GIS）技术创建了一个数据库，记录了超过 170,000 棵树木的信息，包括它们的品种、年龄和修剪历史。&lt;/p>;&lt;h3>;香港“失去风险”濒临灭绝计划兴建高尔夫球场单位的树木&lt;/h3>;&lt;p>;新界、大屿山及九龙部分地区的电网沿线已发现超过200种树木，包括木棉、樟木、紫荆花和榕树，总计达植被管理团队高级技术主管刘伟龙表示，该系统提高了工作效率，因为他们可以根据树木的情况优先考虑修剪工作。干扰架空电缆的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“我们更容易识别树的位置，因为系统会告诉我们 GPS 位置，以及电缆的位置和名称，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;刘主任表示，由于现场获得的数据可以直接添加到系统中，该模式还有助于减少70%的纸张消耗。&lt;/p>;&lt;p>;英国、美国等国家日本和加拿大十多年来一直使用此类技术来监测树木生长并收集空间数据。&lt;/p>;&lt;p>;香港教育大学地理与环境科学研究讲座教授 Jim Chi-yung，该项目的共同负责人表示，该系统在该市首次使用，预测功能先进且详细。&lt;/p>;&lt;p>;该项目于2019年启动，旨在监测沿线树木的生长速度中华电力在新界、大屿山及九龙部分地区的架空电缆。&lt;/p>;&lt;h3>;使用10年备用电缆导致香港大停电&lt;/h3>;&lt;p>;次年研究小组进行了实验，分析天气、温度、阳光和降雨量对修剪后的树木的影响。&lt;/p>;&lt;p>;研究结果显示，阳光强度、温度和降雨量越高，修剪后的树木长出表皮的速度就越快。枝条，一种在树干、茎或树枝上生长的异常结构，以应对火灾或真菌感染等不利事件。&lt;/p>;&lt;p>;树木距离架空电线越近，就越有可能植被管理团队解释说，这种系统会导致电力分散到地面，导致电压不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;吉姆表示，该系统帮助团队“更加科学、准确、客观”地开展修剪工作，因为它主要基于过去培训中积累的经验和知识。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 09:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Google AI expert warns of ‘data poisoning’ as Chinese scientists work to ward off emerging threat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3227213/google-ai-expert-warns-data-poisoning-chinese-scientists-work-ward-emerging-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/4166e380-e5d6-4baa-ae3b-5d6fcdaa81fd_6ffe8d7f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Google 研究人员警告说，攻击者可以通过“毒害”数据来禁用 AI 系统组，中国研究人员已经在努力制定对策来防范这一新兴威胁。&lt;/p>;&lt;p>;周五在上海举行的人工智能会议上，谷歌大脑研究科学家尼古拉斯·卡利尼 (Nicholas Carlini) 表示，通过操纵一小部分攻击者可能会严重损害人工智能系统的训练数据。&lt;/p>;&lt;p>;“一些安全威胁曾经仅用于学术实验，现在已经演变成现实世界中的切实威胁，”卡利尼在人工智能会议上说道。据财经新闻媒体财新报道，在世界人工智能大会智能风险与安全分论坛上。&lt;/p>;&lt;p>;在一种被称为“数据投毒”的流行攻击方法中，攻击者将少量有偏差的样本引入到数据中。 AI模型的训练数据集。这种欺骗性做法会在训练过程中“毒害”模型，破坏其实用性和完整性。&lt;/p>;&lt;h3>;智库告诉美国，如果台湾受到攻击，请使用人工智能来击败中国审查机构&lt;/h3>;&lt;p>;“通过只要污染 0.1% 的数据集，整个算法就可能受到损害。”Carlini 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们过去将这些攻击视为学术游戏，但现在是社区承认这些安全威胁的时候了并了解对现实世界的潜在影响。”&lt;/p>;&lt;p>;人工智能模型的决策过程和判断很大程度上源于其训练和学习过程，而这依赖于大量数据。训练数据的质量、中立性和完整性会显着影响模型的准确性。&lt;/p>;&lt;p>;如果使用受恶意图像污染的数据进行训练，模型将表现不佳。例如，如果设计用于识别动物的算法被输入一张被错误标记为猫的狗的图像，它可能会将其他狗图像误认为是猫。&lt;/p>;&lt;p>;一些中毒攻击非常微妙。中毒模型在干净的数据上表现正常（例如，将猫图像识别为猫），但在攻击者专门针对的数据上产生错误的结果。&lt;/p>;&lt;p>;这种类型的攻击使 AI 模型产生错误的结果长期以来，投毒攻击被认为是不切实际的，因为将恶意数据插入竞争对手的机器学习模型是一项复杂的任务。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;此外，与今天的标准相比，过去用于机器学习的数据集是可管理的且未受污染的。&lt;/p>;&lt;p>;例如，MNIST 数据库，该数据库在后期经常用于训练机器学习模型20 世纪 90 年代，只有 60,000 张训练图像和 10,000 张测试图像。&lt;/p>;&lt;p>;如今，科学家使用大量数据集来训练复杂的机器学习模型。这些数据集大部分是开源的或可公开访问的，可能包含多达 50 亿张图像。&lt;/p>;&lt;p>;下载数据集的用户只能访问其当前版本，而不是用于训练的原始版本。如果有人恶意更改数据集中的图像，则在该数据集上训练的所有模型都将受到损害。&lt;/p>;&lt;p>;Carlini 进行的测试表明，仅更改 0.1% 的数据集就可能发生数据中毒。通过进行微小的修改，数据集的所有者就可以控制机器学习模型。&lt;/p>;&lt;p>;为了解决这些安全问题，北京理工大学教授李长胜提出了一种逆向工程的方法人工智能加强对已被篡改的训练数据的防御。&lt;/p>;&lt;p>;在今年早些时候《软件杂志》上发表的一篇论文中，李和他的团队介绍了一种称为成员推理的技术。在此过程中，当算法接收到数据时，辅助算法首先使用该数据进行初步训练，并比较训练结果以确定该数据是否符合合理的训练数据的条件。该技术可以在有害数据进入算法之前将其消除。&lt;/p>;&lt;p>;类似的算法可用于消除不平衡数据、分析模型中的缺陷等。然而，这种方法是资源密集型的。&lt;/p>;&lt;p>;“与常规人工智能任务相比，逆向智能任务更具挑战性，需要更高的计算资源，并且可能需要新的架构或更大的带宽，”李在《 &lt;/p>;&lt;p>;如今，大规模投毒攻击是一个不容忽视的威胁。 “中毒攻击是一个非常现实的威胁，在训练模型时必须考虑到这一点，”卡利尼说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 09:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong mortgage changes attract interest, but property experts foresee limited impact on home prices, transactions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3227210/hong-kong-mortgage-changes-attract-interest-property-experts-foresee-limited-impact-home-prices?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/b49e94fa-5e62-426f-91fc-11863a9d7bab_a4c0cff6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港周五起放宽按揭政策，激起了潜在购房者的兴趣据经纪人和银行家称，抵押贷款经纪人 mReferral 在周末和 2019 年收到的客户询问增加了约 10%。周一，与宣布变化前一周相比。&lt;/p>;&lt;p>;香港金融管理局 (HKMA) 周五晚间自 2009 年以来首次放宽抵押贷款规则，以方便首次购房者和其他购房者想要升级到更大公寓的人。&lt;/p>;&lt;p>;价值超过 1,000 万港元（130 万美元）的房屋的贷款资格以前仅限于 50%，现在已细化为三级：每级最高 70%根据香港金管局的数据，对于价值不超过1500万港元的房屋，业主自用可提供10%的融资；对于价值在1500万至3000万港元之间的房屋，可提供60%的贷款；对于价格在3000万港元以上的房屋，可提供50%的贷款。 &lt;/p>;&lt;p>;“过去三天我们接到很多询问，包括新购房者、想要换房的人，以及想要用现有抵押贷款进行再融资的人。 mReferral首席副总裁曹德明表示，新政策将帮助那些想要换购更大单位的人。 ，因为他们可以借到售价的更高比例，而其他人可能更愿意为现有抵押贷款再融资以获得额外现金。&lt;/p>;&lt;p>;但是，专家预计这对整体房地产市场前景的影响有限。 &lt;/p>;&lt;h3>;借贷成本上升，6月楼市成交量、成交额下跌&lt;/h3>;&lt;p>;“新房贷政策将增加楼市成交量，但增幅不会很大，因为还有其他措施曹说：“抑制楼市投机，利率居高不下。”&lt;/p>;&lt;p>;香港三大发钞银行之一的中国银行（香港）也报告了客户对新按揭贷款的询问&lt;/p>;&lt;p>;“我们银行已收到客户有关新抵押贷款政策的询问，”一位发言人表示。 “我们将提供所需的信息，帮助客户获得所需的抵押贷款。”&lt;/p>;&lt;p>;分析师认为，新措施可能会促进一些公寓面积较大的项目的销售。&lt;/p>;&lt;p>;“投资银行杰富瑞 (Jefferies) 在周一的一份研究报告中表示，启德和黄竹坑等选定的高额项目可能会随着贷款价值放宽而出现更好的销售。&lt;/p>;&lt; h3>;市场低迷令开发商望而却步，坚尼地城地块仅出价 6 份&lt;/h3>;&lt;p>;入门级项目不会直接受益于当前的放松政策，但新措施，包括减少首次购房者的抵押贷款保险付款Jefferies 表示，这将有助于缓解利率上涨环境下购房者的部分压力。&lt;/p>;&lt;p>;今年下半年房价将基本稳定，因为银行可能会在 7 月至 9 月再次上调最优惠利率Jefferies 表示，自 9 月份以来，四次将最优惠利率提高了 75 个基点。&lt;/p>;&lt;p>;“开发商可能会继续优先考虑去库存，而不是激进的定价，”报告称。 “随着利率见顶、移民支持需求和供应正常化，房价在 2024 年应该会看到更多积极迹象。”&lt;/p>;&lt;p>;大型银行可能会通过再抵押看到未来更强劲的抵押贷款增长，而融资专营权相对较弱的小型银行该报告称，鉴于定期存款和批发融资成本高昂，可能难以竞争。&lt;/p>;&lt;p>;花旗银行股票分析师 Ken Yeung 同意，新政策对房地产需求的影响很小。&lt;/p>;&lt;h3 >;楼市疲软，香港下季仅出售两幅土地&lt;/h3>;&lt;p>;价值1,200万港元或以上物业成交量仅占上半年总成交量13%杨说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对香港开发商保持谨慎看法，预计今年下半年房价将下跌 6%，”杨在周五的一份研究报告中表示。&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Coco Lee’s death reminds us fame and success are no protection from mental health struggles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227146/coco-lees-death-reminds-us-fame-and-success-are-no-protection-mental-health-struggles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/60788df6-36c5-4c9d-9086-9c94a6aea596_ec3263b0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;流行歌星李玟自杀身亡令香港歌迷震惊，遍及亚洲及其他地区。报告表明，她的生活中有一些常见的自杀风险因素，例如她长期与抑郁症作斗争、大手术后的康复以及离婚后的后果。&lt;/p>;&lt;p>;众所周知，所有这些因素都会产生不利影响。对一个人的心理健康的影响。李的去世再次提醒我们抑郁症的影响。早期预防和干预对于减轻其影响至关重要。在这种情况下，社会期望也是影响自我接纳、个人成长和心理健康的一个因素。&lt;/p>;&lt;p>;我们经常通过李这样的名人在舞台上的时刻来看待他们——他们的微笑、才华和看似坚不可摧的力量。然而，这种社会期望可能会给知名人士带来巨大压力。遗憾的是，通常只有在危机发生后，我们才开始质疑这些期望的影响以及如何预防它们。&lt;/p>;&lt;p>;面临风险的不仅仅是名人。其他高危人群中也发生过类似事件。研究表明，认为自己没有达到父母高标准的青少年自杀企图显着增加。&lt;/p>;&lt;p>;经常被称为“天使”和“英雄”的医护人员是另一个高风险人群团体。这种“天使”的说法在 Covid-19 大流行期间愈演愈烈，但这种善意的赞扬可能会导致人们产生一种不切实际的信念，认为这些专业人员无需支持即可应对逆境。&lt;/p>;&lt;p>;我们必须承认，这些“ “天使”也是人，值得我们关心和关注。即使是天使也会感到需要哭泣。&lt;/p>;&lt;p>;根据我们根据美国国家暴力死亡报告系统的数据计算，超过77%的自杀死亡者没有透露自己的意图。在自杀者中，有 31% 的人尽管接受了精神健康治疗，但仍然死亡。&lt;/p>;&lt;p>;同样，对香港验尸官报告的一项研究表明，只有 25% 的自杀者接受过精神治疗。 。这些发现揭穿了有关自杀的几个神话。&lt;/p>;&lt;p>;自杀无法预防的神话并不准确。通常，这个人的意图根本没有被认识到或得到充分解决。一些早期迹象很容易被忽视。仅精神治疗是不够的。&lt;/p>;&lt;p>;与所有有自杀倾向的人都患有抑郁症的观点相反，健康还有其他社会决定因素。家庭关系和自我认知等因素也可能成为风险因素。&lt;/p>;&lt;p>;只有某些类型的人才会有自杀倾向的观点也具有误导性，因为各种诱发条件，特别是当它们交叉时，都可能导致自杀自杀未遂或死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;由于在学校取得好成绩的压力，中国年轻人的自杀率上升&lt;/h3>;&lt;p>;最后，有效的自杀干预只能来自专业治疗师的神话是一个误解。我们需要超越医疗模式，转向人口健康模式。&lt;/p>;&lt;p>;疫情对心理健康的影响不仅仅来自病毒本身。我们的研究表明，与大流行相关的各种社会决定因素导致心理健康状况恶化，包括粮食不安全、金融混乱、疫苗接种、社会隔离等。我们需要为陷入困境的人们创造和培养一个更具支持性和联系性的环境。他们需要感觉自己没有被遗忘和抛在后面。&lt;/p>;&lt;p>;高危人群社交网络中的每个人都可以提供帮助。涉及家人、朋友和更广泛社区的整体干预对于在有需要的人周围建立保护盾至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;关注有关名人自杀的报道也很重要，因为可能会出现模仿行为。应避免耸人听闻或过度报道。在过去的十年里，印刷媒体在处理此类事件方面变得更加谨慎，但社交媒体更难控制。人们表达悲伤很重要，但社交媒体帖子可能会给其他人带来意想不到的后果，尤其是那些情绪上或其他方面脆弱的人。&lt;/p>;&lt;p>;应对此类事件的方法有很多。希望更多令人鼓舞的名人公开讲述自己的挣扎并努力对抗抑郁症的例子将会出现。李的死应该激发社区对社会规范和“天使”叙事的认识，这些规范和“天使”叙事可能会无意中伤害他们本应庆祝的人。&lt;/p>;&lt;p>;很难理解成功的人如何如此深刻地挣扎以至于出现自杀。对他们来说是唯一的出路。我们必须记住，心理健康问题可能影响任何人，朋友、家人或媒体的言论和行为可能产生深远的影响。我们应该利用这个机会，多关注一下可能受到此类新闻影响的人们。&lt;/p>;&lt;p>;要实现“幸福香港”，就要善待身边的“天使” ，不仅仅是问“你还好吗？”但是“你有什么需要发泄的吗？你想哭吗？”我们需要系统地改变对心理健康的认识，消除精神疾病的污名，以改善香港人的健康。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头或认识正在经历这些问题的人，可以提供帮助。在香港，请拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。 In the US, call the 988 Suicide &amp; Crisis Lifeline at 988 or +1 800 273 8255. For a list of other nations&#39; helplines, .&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China must grow its middle class as familes get squeezed by job cuts and falling home prices]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227144/china-must-grow-its-middle-class-familes-get-squeezed-job-cuts-and-falling-home-prices?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/1cb46697-6001-4090-b431-0a5bdef801d7_955c9ed0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;“中产阶级”的概念在中国从未被正式采用，因为它的政治影响。相反，政府使用经济术语“中等收入群体”作为替代。&lt;/p>;&lt;p>;如何定义“中等收入”以及中国的中等收入群体有多大，仍然是一个争论。 &lt;/p>;&lt;p>;该问题研究员李石在最近的一篇论文中估计，中国有4.6亿人属于中等收入群体，约占总人口的三分之一。他得出的结论是，采用了一个较低的门槛：任何家庭人均月收入至少为3000元人民币（420美元），都算作中等收入家庭。&lt;/p>;&lt;p>;这与标准类似。中国社会科学院2020年使用的标准将年收入在10万元至50万元之间的三人中等收入家庭定义为三人中等收入家庭。中国统计局还表示，中等收入家庭占全国人口的30%以上。&lt;/p>;&lt;p>;但实际上，中国家庭需要更高的收入才能实现中产阶级的生活方式，尤其是在大城市，官方的门槛常常被公众嘲笑过于脱离实际。&lt;/p>;&lt;p>;上海，计算社会福利金的工资下限从7月起提高到每月7310元，根据去年全市平均月工资12183元计算。&lt;/p>;&lt;p>;因此，中国中等收入群体的实际规模可能比官方计算的要小。&lt;/p>;&lt;p>;但与其问这个群体有多大，更重要的问题是它能增长多少。毫无疑问，中国的经济崛起造就了规模庞大的中产阶级，其中包括主要城市和沿海地区的富裕城市居民。并且希望更多的中国人成为现代消费者。&lt;/p>;&lt;p>;如果我们参考其他发达经济体的经验，比如日本，中等收入人群占总人口的三分之二，那么中国的中等收入群体就有可能比目前的规模翻一番。&lt;/p>;&lt;p>;一个国家拥有8亿至9亿中产阶级消费者的前景将使中国成为跨国公司不可抗拒的市场。 &lt;/p>;&lt;p>;不过，关于中国将把大部分人口转变为中等收入人群的乐观预测仍面临质疑，特别是在该国取消了严厉的流行病控制并重新开放经济之后。原本被视为经济增长强劲引擎的消费支出反而成为薄弱环节。&lt;/p>;&lt;p>;一个特别令人担忧的现象是，中国的中产阶级正在承受国家经济变化的冲击。随着失业浪潮席卷城市家庭，典型的中产阶级生活方式，包括通过大额抵押贷款购买一套漂亮的公寓，以及送孩子去昂贵的私立学校，很快就变得难以实现。&lt;/p>;&lt;p>;高薪私营部门工作的减少也烧毁了许多正在成为中产阶级一部分的家庭的社会阶梯。&lt;/p>;&lt;p>;总而言之，对于现有的中等收入群体来说，这是很容易的&lt;/p>;&lt;p>;中国中产阶级面临的阻力也将变得更大，因为另一个因素：房价下跌。&lt; /p>;&lt;p>;根据央行2019年疫情前对3万户中国城市家庭的调查显示，房产占家庭平均财富的70%。在负债方面，抵押贷款占家庭总债务的76%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国目前不太可能遭遇次贷危机，但已经出现了取消抵押品赎回权导致典型中等收入家庭陷入困境的轶事案例。 &lt;/p>;&lt;p>;随着收入前景黯淡、家庭财富受到威胁，中国中等收入家庭不得不在支出上采取防御姿态。从长远来看，萎缩而胆怯的中产阶级无助于国家跨越“中等收入陷阱”，实现共同富裕的愿景。&lt;/p>;&lt;p>;中国必须想办法扩大中等收入群体，增强信心。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 07:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore sentences man to 12 years’ jail for raping granddaughter, causing her ‘serious psychological harm’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3227223/singapore-sentences-man-12-years-jail-raping-granddaughter-causing-her-serious-psychological-harm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/b544e64f-e247-434b-a36d-54587b151239_58f74218.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名新加坡男子在餐厅为妻子庆祝生日后，带着他的 11- &lt;/p>;&lt;p>;但是，该男子并没有立即回家，而是决定带着孙女到一个僻静的楼梯处，在那里他开始未经她同意就亲吻她并强迫她发生性行为，从而侵犯了她。&lt;/p>;&lt;p>;这一事件对女孩造成了“严重的情感和心理伤害”，她不断地在脑海中重演她祖父对她所做的事情。头，并做了他强奸她的噩梦。她还会伤害自己，并开始害怕与祖父同龄的男性。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生大约六个月后，女孩打破沉默，告诉学校辅导员发生了什么事。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;鞭打是对新加坡老强奸犯最好的惩罚吗？&lt;/h3>;&lt;p>;周一，这名现年 68 岁的男子在承认一项强奸罪后被判处 12 年监禁。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;2019 年至 2021 年期间对同一受害者提出的其他八项侮辱谦虚的指控已在量刑时考虑在内。&lt;/p>;&lt;p>;由于法院为保护受害者而下达禁言令，该男子的姓名无法透露。 &lt;/p>;&lt;p>;在检方的陈述中，副检察官 Michelle Tay 和 Lee Da Zhuan 指出了该案的几个加重因素，包括该男子对他的孙女拥有信任和权威的地位。 &lt;/p>;&lt;p>;“正是因为他对受害人的权威，以及对他作为她祖父的信任，他才有机会单独将受害人带到楼梯平台，这是他故意和冷酷无情地选择利用自己的性满足。”民进党表示。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;法庭获悉，受害人每周日定期去她的祖父和继祖母的公寓探望，并带着她的母亲、继父和四个继兄弟姐妹。&lt;/p>;&lt;p>;根据法庭文件，该男子是她的外祖父。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，受害人于 2020 年 7 月 10 日与包括男方在内的其他八名家庭成员，为她的继祖母庆祝生日。&lt;/p>;&lt;p>;晚餐后，一家人分乘两辆私家车前往男方的公寓，女孩则共用同一辆车。作为她的祖父、继祖母和继兄弟。&lt;/p>;&lt;p>;到达公寓后，她的继祖母让女孩陪该男子去附近的摊位买榴莲。&lt;/p>;&lt;p>;她独自和她的祖父一起去，因为她的继兄弟不得不将她坐轮椅的继祖母推到公寓。&lt;/p>;&lt;p>;买完榴莲后，两人走过芽笼峇鲁的一个区域。然后他把她带到楼梯平台一个僻静的角落，让女孩靠在墙上，然后亲吻她的嘴唇。&lt;/p>;&lt;p>;意识到她的祖父正试图将舌头放入她的嘴里时，女孩闭嘴并转过身去。&lt;/p>;&lt;p>;他没有停下来，而是拉下了她的裤子和内裤，然后继续不恰当地抚摸她。&lt;/p>;&lt;p>;她试图走开就在这时，男人却抓住了她的手腕，将她拉向了自己。然后他让她进行性行为。&lt;/p>;&lt;p>;“她的大脑一片空白，因为她对自己遭受的性侵犯感到非常震惊，”副检察官李说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，她她并不完全理解该男子行为的性本质，只是在她 12 岁时的性教育课上才了解了“好触摸”和“坏触摸”。&lt;/p>;&lt;h3>;“你怎么能？”：新加坡爷爷对儿子性侵女儿感到震惊&lt;/h3>;&lt;p>;大约六个月后，也就是 2021 年 1 月 26 日，当她​​告诉辅导员发生了什么事时，此事才被曝光。法庭获悉，女孩一直对性犯罪感到愤怒，但无法向值得信赖的成年人吐露心声。&lt;/p>;&lt;p>;学校辅导员随后联系了社会和家庭发展部儿童保护服务处，并于第二天向警方报案。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周一，副检察官 Michelle Tay 在法庭上寻求判处 12 年徒刑和 12 下鞭刑。然而，由于该男子已超过50岁，她请求追加六个月的刑期来代替鞭刑。&lt;/p>;&lt;p>;法律规定，不能执行鞭刑的罪犯可以额外判处最多六个月的监禁。改为一年。&lt;/p>;&lt;h3>;“强奸犯不应该因为已经 50 岁而免受鞭刑”：新加坡总统&lt;/h3>;&lt;p>;“年龄差距为 54 岁，他是她的祖父”，DPP Tay 说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，受害者遭受了精神和身体上的伤害。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，这名女孩曾有过自残行为，并有自杀念头来应对。 &lt;/p>;&lt;p>;在一封信中，详细描述了这起事件对她的影响，女孩说：“我做了很多噩梦，梦见他对我做了什么，我会在晚上哭泣，有时在晚上哭泣。” ”&lt;/p>;&lt;p>;女孩还写道，她不能和同龄的年长男人在一起，因为她担心他们会对她做什么。&lt;/p>;&lt;p>;在他的缓解请求中，该男子的来自 Trident Law Corporation 的辩护律师 Mohamad Hasbu Haneef Abdul Malik 转而寻求较低的刑期，最多 10 年监禁，并指出没有怀孕，也没有传播性传播疾病。&lt;/p>;&lt;p>;然而，法官胡秀萍指出，受害人在事件发生后确实受到伤害，包括有自杀念头。&lt;/p>;&lt;p>;她判处该男子11年半监禁，并加鞭刑6个月。 .&lt;/p>;&lt;p>;对未成年人进行性侵的罪名成立，可判处 8 至 20 年监禁，以及至少 12 下鞭刑。&lt;/p>;&lt;p>;本文首次发表发布者：&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 07:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[BBC sex photo claims are ‘rubbish’, young person’s lawyer tells broadcaster]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227241/bbc-sex-photo-claims-are-rubbish-young-persons-lawyer-tells-broadcaster?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 07:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/2072f5f5-9f88-46fb-a922-beb619da786f_a08ed154.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名未透露姓名的 BBC 主持人花钱请一名年轻人拍摄露骨照片的指控是“垃圾”，一名年轻人的代理律师在一封信中告诉广播公司。&lt;/p>;&lt;p>;最近几天，《太阳报》的一篇报道引起了英国媒体的关注，该报道援引了年轻人的母亲的话说，主持人说向这位现年 20 岁的女士支付了 35,000 英镑（44,828 美元）的费用，用于购买从 17 岁开始的三年内的照片。&lt;/p>;&lt;p>;这位主持人（BBC 或《太阳报》没有透露姓名）已被停职周日，在这些指控发生后，英国广播公司 (BBC) 周一报道称，该年轻人的一名律师已写信给广播公司，称该指控是“垃圾”。&lt;/p>;&lt;p>;英国广播公司 (BBC) 表示，律师表示，这名年轻人于周五晚上向《太阳报》首次发表了这一指控，并表示该报道“没有事实依据”，对此予以否认。&lt;/p>;&lt;p>;鲁珀特·默多克旗下《太阳报》的发言人小报在回应 BBC 的报道时表示：“我们报道了一个故事，讲述了两位非常关心的父母向 BBC 投诉一名主持人的行为和他们孩子的福利。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的投诉BBC 没有采取行动。我们已经看到了支持他们担忧的证据。&lt;/p>;&lt;p>;“现在需要 BBC 进行适当调查。”&lt;/p>;&lt;h3>;BBC 因色情图片指控而暂停男主持人的职务&lt;/h3>;&lt;p>; BBC 新闻称，它不知道这名年轻人的身份，也没有直接与他们交谈，也没有看到《太阳报》的证据。&lt;/p>;&lt;p>;周一早些时候，英国警方表示，他们正在评估 BBC 提供的信息关于这些指控，但现阶段尚未对犯罪进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;英格兰同意发生性行为的年龄是 16 岁，但 18 岁以下人士的图像可被视为儿童色情内容。伦敦大都会警察局表示，其专业犯罪指挥部的侦探周一早些时候与 BBC 举行了在线会议。&lt;/p>;&lt;p>;“目前没有调查，”警方表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 07:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[James Lewis, suspect in 1982 Tylenol poisonings that killed 7 in the Chicago area, has died]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227240/james-lewis-suspect-1982-tylenol-poisonings-killed-7-chicago-area-has-died?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 06:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/c1c81fb2-522b-402a-89ee-528e5d860744_a7686433.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;1982年芝加哥地区泰诺中毒事件的嫌疑人造成7人死亡，引发警方周一表示，一场全国范围内的恐慌并导致对非处方药物包装安全性进行全面整顿，该事件已经死亡。&lt;/p>;&lt;p>;官员、消防员和急救人员周日对一名反应迟钝的人的报告做出回应剑桥警察局长弗雷德里克·卡布拉尔在一份声明中说，下午发现 76 岁的詹姆斯·刘易斯死在马萨诸塞州剑桥市的家中。&lt;/p>;&lt;p>;“经过调查，刘易斯的死亡被确定为无可疑”。 &lt;/p>;&lt;p>;没有人因服用含有氰化物的非处方止痛药而导致七人死亡而受到指控。刘易斯因向制造商强生公司发送勒索信，索要 100 万美元以“制止杀戮”而入狱 12 年多。 1995 年，刘易斯获释后，他和妻子搬到了马萨诸塞州。&lt;/p>;&lt;p>;1982 年，刘易斯在全国范围内的搜捕行动后在纽约被捕，他向调查人员详细讲述了凶手的作案手法。刘易斯后来承认寄出了这封信并索要这笔钱，但他说他从未打算收取这笔钱。他说，他想通过将钱汇入雇主的银行账户来让妻子的前雇主难堪。&lt;/p>;&lt;p>;刘易斯曾有过触犯法律的历史，他始终否认与泰诺死亡事件有任何关系，但仍然是嫌疑人，并于 2010 年向联邦调查局 (FBI) 提供了 DNA 样本。他甚至创建了一个网站，声称自己受到了陷害。尽管这对夫妇在 20 世纪 80 年代初曾在芝加哥短暂居住过，但刘易斯表示，中毒事件发生时他们正在纽约市。&lt;/p>;&lt;h3>;“找到那些胆小鬼”：美国大规模枪击事件造成 2 人死亡、28 人受伤&lt; /h3>;&lt;p>;在 1992 年接受美联社采访时，刘易斯解释说，他向当局提供的说法只是他解释凶手行为的方式。&lt;/p>;&lt;p>;“我所做的就像我在一个人的时候会做的那样。企业客户，列出了可能的情况清单，”刘易斯说。 He called the killer “a heinous, cold-blooded killer, a cruel monster.”&lt;/p>;&lt;p>;The FBI seized a computer and other items from Lewis&#39; home in February 2009 after Illinois authorities renewed the investigation.&lt;/p>;&lt;p>;The FBI&#39;s Chicago office at the time cited “advances in forensic technology” and said it, along with the Illinois State Police and local police departments, was conducting a “complete review of all evidence developed in connection” with the killings.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s paltry support for private firms leaves its economic backbone in more dire straits than state firms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3227193/chinas-paltry-support-private-firms-leaves-its-economic-backbone-more-dire-straits-state-firms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/10/28f31c7d-9a25-4592-93fd-863061608044_4401f807.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Despite receiving more orders than last year, a literal door maker in China&#39;s southwest is struggling to open enough figurative doors to make ends meet.&lt;/p>;&lt;p>;Besides cutting labour costs, the company – a privately held industry leader in the region – has opted to cut profit margins to grab a bigger market share amid an uneven recovery of the world&#39;s second-largest economy.&lt;/p>;&lt;p>;Though its revenue has been growing so far this year, the company&#39;s profits remain extremely low, said a manager surnamed Liao.&lt;/p>;&lt;p>;“We&#39;ve got no other option. The goal now is to survive,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;In sharp contrast with these types of private plights, strong cash flow and greater loan capacity have helped state-owned enterprises (SOEs) recover relatively faster this year after Beijing put an abrupt end to zero-Covid controls in December.&lt;/p>;&lt;p>;Jason Liang, who manages a state-owned trading company in Guangdong, pointed to a recent deal that illustrates how state firms continue to have a leg up on their private counterparts.&lt;/p>;&lt;p>;“A very simple example – we are now able to send more than US$10 million worth of products to the warehouse of a big buyer [a supermarket chain] in Australia, where they sell the products first, and then we collect the final payment after 90 or 120 days,” Liang said. “Few private company peers can make such big concessions, which means they can&#39;t compete for orders from such big customers.”&lt;/p>;&lt;p>;As the backbone of China&#39;s 121-trillion-yuan economy, the private sector – a major source of employment and contributor of fiscal revenue – was hit hardest under zero-Covid and continues to point to worrisome uncertainties about what the future holds.&lt;/p>;&lt;p>;Despite officials from all levels of government continually trying to sweet-talk and reassure private firms and investors since late last year, many continue to flag suboptimal conditions including weakened demand, potential policy changes, weak support and poor growth prospects.&lt;/p>;&lt;p>;Already this month, Zheng Shanjie, director of the National Development and Reform Commission (NDRC), has held two discussions with private entrepreneurs to “listen to the real situation [of private companies] from various sides”, including different industries and regions.&lt;/p>;&lt;p>;And in response to specific appeals and suggestions raised by enterprises, China&#39;s top economic planner has vowed to assess the current policies and unveil new supportive measures to help the private sector.&lt;/p>;&lt;h3>;German firms&#39; hot take on China business belies Beijing&#39;s charm offensive&lt;/h3>;&lt;p>;Meanwhile, from industrial output to investment totals and revenue, a recovery in the private sector has been slower than at the state level.&lt;/p>;&lt;p>;For the first five months of this year, fixed-asset investment by private firms fell 0.1 per cent from the previous year, in sharp contrast with the rise of 8.4 per cent among their state-owned rivals.&lt;/p>;&lt;p>;Profits of private industrial enterprises with annual revenues of at least 20 million yuan fell 21.3 per cent to 683.8 billion yuan in the first five months of this year, compared with a drop of 17.7 per cent to 962.5 billion yuan by SOEs.&lt;/p>;&lt;p>;According to the latest data from the State Administration for Market Regulation, the number of registered private enterprises in China surpassed 50 million in early April and reached 50.9 million by the end of May – a 3.7-fold increase from 10.86 million at the end of 2012.&lt;/p>;&lt;p>;And private enterprises now account for 92.4 per cent of all companies in China, the official figures show.&lt;/p>;&lt;p>;Experts and analysts say that only increased fairness in access to resources and financing, with certain and stable policies, are likely to quell the current confidence crisis among private enterprises. And in the absence of such measures, some say China&#39;s recovery outlook could be delayed.&lt;/p>;&lt;p>;“The lack of confidence in private capital has been an issue of great significance that may lead to systemic impacts,” said Liu Yuanchun, president of Shanghai University of Finance and Economics, in an interview with the Finance 40 Forum think tank in late June. “In particular, we should pay attention to the existence space for the private sector, its availability to funds and whether it can enjoy fair competition.&lt;/p>;&lt;p>;“We should also aim to help SMEs effectively obtain orders and reverse the worsening of profits and balance sheets.”&lt;/p>;&lt;p>;Even in the most promising private sectors, such as new energy, investors are not immune to the effects of policy uncertainties.&lt;/p>;&lt;p>;Earlier this year, Billy Wang leased a piece of land spanning nearly half a square kilometre in Guangdong province, to install centralised photovoltaic power panels.&lt;/p>;&lt;p>;Wang registered the solar-energy project with local authorities but was told two months ago to put plans on hold, as local authorities had tightened restrictions on land use to ensure that enough cropland was available – in line with a nationwide campaign to ensure that China feed its people.&lt;/p>;&lt;p>;So now Wang is at risk of losing his nearly 20-million-yuan investment if the project ends up being axed.&lt;/p>;&lt;p>;Lin Caiyi, vice-president of the China Chief Economist Forum Research Institute, said the lack of resources and confidence are behind the disparity in a post-pandemic recovery, and that support for the private sector should not be merely lip service.&lt;/p>;&lt;h3>;China warned of &#39;big&#39; debt risks in drive to narrow urban-rural gap&lt;/h3>;&lt;p>;“The most important thing is to ensure the rule of law. At the beginning of China&#39;s reform and opening up, policies were very stable, thus giving people strong confidence, which led to prosperity in the private sector. However, in recent years, private enterprises have seen great instability and unstable policies,” Lin said.&lt;/p>;&lt;p>;“Funds flying into SOEs, such as in property financing, have been much more than those to private firms,” she added. “The private sector is underprivileged in obtaining resources. Despite pledges to treat them equally and fair, concrete moves are still lacking.&lt;/p>;&lt;p>;“On the other hand, SOEs can rely on state support as a last resort in difficulties, while entrepreneurs have to take risks and bear losses all by themselves. Only once they are confident will they be willing to invest. Currently, however, the general expectations are quite unsettling.”&lt;/p>;&lt;p>;According to a Fitch report released in early May, steady new contract signings and a large backlog of orders in water resources management, hydropower, renewable energy, environmental protection and municipal development have helped ensure that state-owned engineering and construction companies are achieving above-industry-average growth rates in 2023.&lt;/p>;&lt;p>;That will lead to private peers ceding more market share to state-owned enterprises, Fitch expects.&lt;/p>;&lt;p>;Zhang Wenkui, a researcher with the Development Research Centre of the State Council, warned that this imbalance in recovery will affect China&#39;s overall economic growth and potentially hinder the nation&#39;s long-term modernisation plans.&lt;/p>;&lt;p>;He said in an interview with Thepaper.cn in late May that the prolonged delay of payments by local governments to private companies become more severe during the pandemic.&lt;/p>;&lt;p>;“In addition, endless inspections and rectification conducted by some local governments, which were random but compulsory, would harm basic rights and interests of private enterprises and individuals,” Zhang said.&lt;/p>;&lt;p>;Market-oriented reform based on the rule of law should be the very core of China&#39;s efforts to build a business-friendly market environment, he said.&lt;/p>;&lt;p>;Amid disparities in the business recoveries, coupled with a beleaguered property market and weak export outlook, many private entrepreneurs are bracing for fierce competition in the second half of the year.&lt;/p>;&lt;p>;“2023 is the most difficult year since I started my business,” said Joe Li, who has run an underwear-manufacturing business in Guangdong for 25 years. “Competition in the second half of the year will be fiercer.”&lt;/p>;&lt;h3>;How will China&#39;s SMEs shape up amid troubling return of triangular debt?&lt;/h3>;&lt;p>;Despite bouncing back with their best performance since the first quarter of 2021, more than one-third (37.6 per cent) of small firms still closed or suspended operations in the first quarter of 2023, according to a survey of more than 11,000 micro- and small businesses by the Centre for Enterprise Research at Peking University.&lt;/p>;&lt;p>;The survey findings, released in May, said more business owners were confronted with high costs and fierce competition, while calls were on the rise for supportive policies to reduce costs.&lt;/p>;&lt;p>;“We had been very optimistic at the beginning of this year, expecting sales to at least double last year,” said Jeff Jiao, a sales engineer of Shenzhen-based consumer robots company, “but … there was no any growth in sales in the first half of the year.”&lt;/p>;&lt;p>;Zeng Zhao, who runs a Shenzhen-based tech company developing educational software, said the current state of China&#39;s economy also affects innovation, as small tech firms find it “very difficult” to acquire financing.&lt;/p>;&lt;p>;“Domestic demand is no longer an attractive selling point to lure investors,” he said. “Private enterprises do not have enough qualifications nor collateral for bank loans, and it is not easy to get a loan, so the capital ends up going to state-owned enterprises.”&lt;/p>;&lt;p>;In his Finance 40 Forum interview, Liu with the Shanghai-based university called for a “redefining of fiscal policy” to directly subsidise the private sector while further cutting taxes.&lt;/p>;&lt;p>;“We should have new channels to directly inject lifeblood and subsidises into private sectors, in addition to indirectly aiding them,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;He also suggested that authorities should place more orders with the private sector in government procurements, and be more innovative in setting laws and regulations.&lt;/p>;&lt;p>;David Fang, who runs a business making and exporting baking tools in Yiwu, Zhejiang province, said his business operations have “turned out to be harder” despite a strong inflow of potential buyers to the city this year and a rise in orders.&lt;/p>;&lt;p>;“Competition is fiercer, while profits are falling,” Fang said.&lt;/p>;&lt;p>;Like China&#39;s most dynamic market players, Fang is trying to do his homework while weathering the headwinds. This includes cutting jobs, prioritising innovation, shifting away from low-profitability products, and turning inward with an eye on the domestic market.&lt;/p>;&lt;p>;“It is a market worth billions of yuan, and it&#39;s worth taking great effort to explore and expand,” Fang said.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Beata Mo&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>