<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Tampering with someone’s life’: anger in China over ‘too light’ penalty for teen who sabotaged online university application of rival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3226761/tampering-someones-life-anger-china-over-too-light-penalty-teen-who-sabotaged-online-university?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/a40657a8-9ed6-4124-a8b4-c8516f1e0696_4918571d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一名青少年承认篡改大学申请后被拘留五天&lt;/p>;&lt;p>;这名向姓少年和被黑客攻击的王姓学生是中国中部湖北省的同一个班级。 &lt;/p>;&lt;p>;两人都参加了今年的全国大学入学考试，在中国称为高考。&lt;/p>;&lt;p>;警方收到王女士的投诉，称她的在线大学申请在7月2日。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她登录官方申请系统仔细检查了自己的详细信息，发现她选择申请的大学已被删除，并被“垃圾学校”字样取代。&lt; /p>;&lt;p>;警方追踪到使用王某账户的IP地址，找到了王某的同学向某，后者访问并更改了她的申请。&lt;/p>;&lt;p>;在警方劝说下，向某第二天承认了这一点。 &lt;/p>;&lt;p>;他承认自己偷拍了王某的考生号，然后多次尝试猜测她的密码，才成功登录她的账户。&lt;/p>;&lt;p>;中国新闻网站观察者网报道称，向某阻挠王某申请的动机是两人不合。&lt;/p>;&lt;p>;随后，当地高等教育招生办公室允许王某更正她的申请。&lt;/p>;&lt;p>;向某被处以行政拘留五天的处罚。&lt;/p>;&lt;p>;中国的高考每年约有 1000 万中学毕业生参加，由于学生之间相互竞争以获得中国高等教育的高等教育学位，因此竞争非常激烈&lt;/p>;&lt;p>;大学申请期在高考成绩公布之后，学生及其家长几乎和考试本身一样重视，他们力求选择与自己分数相匹配的最佳学校。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;一旦选择，截止日期后不得更改，除非重新参加考试，否则没有第二次选择其他大学的机会。&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体观察家已被被形容为“太轻”的处罚激怒了。&lt;/p>;&lt;p>;“篡改他人生活只判五天？” ”有人问道。&lt;/p>;&lt;p>;“这和杀人没有什么区别。 “这可能会改变那个人的生活。”另一位人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;“人确实会犯错误，但有些错误永远无法被原谅。”第三位人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;在中国的统治下《治安管理处罚法》规定，侵入计算机系统的，最高可处10日以下拘留。&lt;/p>;&lt;p>;洪道德，中国政法大学刑事诉讼法教授”，告诉湖北电视台，此案可能会促使人们对应用系统以及其容易受到黑客攻击的程度进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;一些网上观察者还建议应用系统使用更复杂的身份验证方法，例如短信验证和安全锁定，防止未来的黑客攻击。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .最佳&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global Impact: Japan, nuclear watchdog under intense scrutiny over discharge of Fukushima nuclear-contaminated water]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3227113/global-impact-japan-nuclear-watchdog-under-intense-scrutiny-over-discharge-fukushima-nuclear?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/42497c22-137e-4ed6-8958-f60096f6738d_40449811.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;《全球影响》是一份每周精选的时事通讯，其中包含源自中国的新闻主题，具有重大意义对世界各地新闻播音员的宏观影响。 &lt;/p>;&lt;p>;本周，国际原子能机构 (IAEA) 表示，日本计划将 2011 年福岛核灾难产生的放射性水排入海洋，符合国际安全标准。&lt;/p>;&lt;p>;但全球核监管机构的批准不但没有减轻邻国和活动人士的担忧，反而招致了强烈反对，尤其是中国，甚至日本国内。&lt;/p>;&lt;p>;国际原子能机构总干事拉斐尔·马里亚诺·格罗西 (Rafael Mariano Grossi) 在会上表示在东京举行的新闻发布会上，该机构的“全面、中立、客观、科学合理”的评估表明，日本计划的排放符合安全标准和全球工业。&lt;/p>;&lt;p>;中国原子能机构表示，超过 70福岛核电站1%的核污染水经过过滤系统后未达到排放标准，需要进一步处理。&lt;/p>;&lt;p>;其秘书长登戈表示，即使国际标准国际原子能机构无法证明排放是处理核污染水的唯一或最佳选择。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部介入称，国际原子能机构的报告“未能充分反映观点” ”，并且其结论“并未得到所有专家的认可”。&lt;/p>;&lt;p>;周五，中国海关延长了对日本 10 个都道府县的食品进口禁令，同时对其他日本都道府县的食品实施进口禁令。日本部分地区将面临严格的100%筛查，包括食用水产品。&lt;/p>;&lt;p>;在更南边，香港环境及生态局表示将进行更多风险评估，同时可能对海产品实行进口管制，日本活动人士表示，他们对国际原子能机构的决定感到非常失望，认为东京已经背弃了水不会被污染的承诺。直到该计划获得公众广泛接受为止。&lt;/p>;&lt;p>;尽管韩国表示尊重核监管机构对日本向海洋排放处理过的水的计划的认可，但首尔也明确表示将发布其对国际原子能机构调查结果的评估。&lt;/p>;&lt;p>;国际原子能机构的报告和韩国总理韩德洙早些时候提出的饮用经过处理的福岛水的提议显然没有让该国的活动人士、渔业和海鲜行业信服。 ，甚至包括其消费者，其中许多人储存了海盐和其他海鲜。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，韩国最高反对党领袖李在明甚至向日本官员提出挑战，要求日本官员饮用经过处理的放射性水，如果水正如官员声称的那样安全。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，太平洋岛国还呼吁日本推迟从被摧毁的福岛核电站释放水，因为担心渔业会受到污染。&lt;/p>; &lt;p>;随着越来越多的国家进行自己的风险评估以及可以预见的进一步影响，在放射性水释放之前的几天里，请做好准备迎接波涛汹涌的旅程，据报道，放射性水最早可能在明年发生月。&lt;/p>;&lt;h3>;60 秒追赶&lt;/h3>;&lt;p>;由于对福岛放水计划的愤怒，中国对日本海鲜实施事实上的禁令&lt;/p>;&lt;p>;超过 70%中国核监管机构表示，福岛废水未达到排放限制，需要更多处理&lt;/p>;&lt;p>;活动人士猛烈抨击国际原子能机构批准福岛水厂，其他人则表示批评是“攻击日本”&lt;/p>;&lt;p>;观点：我们的脆弱的海洋不应该成为福岛放射性废水的倾倒场&lt;/p>;&lt;p>;解说：日本计划将福岛核电站处理过的放射性水排入大海，需要了解什么&lt;/p>;&lt;p>;香港尽管联合国监督机构批准，但仍对日本计划将福岛核电站放射性废水排入大海进行更多研究&lt;/p>;&lt;p>;意见：日本就其将福岛核电站废水排入大海的计划提出5个问题海洋&lt;/p>;&lt;h3>;深潜&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;香港科学家推出了一种廉价而高效的设备，旨在测试海洋区域的放射性污染物。&lt;/p>;&lt; p>;开发团队周二解释说，这些设备是用于检查海洋区域重金属含量的小型凝胶填充容器，被称为“人造贻贝”，经过修改后可以追踪放射性污染物的存在。&lt;/p>;&lt; p>;阅读更多&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;香港一些餐饮业领导人表示，如果日本将福岛核电站处理后的废水排入海洋，香港人可能会失去对日本食品的胃口，随着立法者加大了对强硬派做法的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;日本媒体周三报道称，该计划最早可能在 8 月实施，一天前国际原子能机构 (IAEA) 表示该计划“将对人类和环境的放射性影响可以忽略不计”。&lt;/p>;&lt;p>;阅读更多&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;日本正在推进释放超过 100 万吨水的计划尽管遭到邻国、当地居民和环保组织的反对，日本声称已经清除了福岛第一核电站受损反应堆中的有害放射性核素。&lt;/p>;&lt;p>;日本政府坚称其先进液体处理系统（ ALPS）已经消除了严重稀释水中的几乎所有放射性核素，这些水将通过现场建造的 1 公里长管道释放到太平洋，许多全球核能专家都同意释放处理过的水是最好的选择。&lt;/p>;&lt;p>;了解更多&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;日本官员敦促香港政府在决定是否加强对进口海鲜的限制之前考虑科学证据如果中国选择将处理后的放射性水排放到海里，将受到该国的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻香港领事馆和来访的官员周五试图缓解人们对处理用于冷却熔化核燃料的水的担忧。日本福岛第一核电站。&lt;/p>;&lt;p>;了解更多&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;一项调查发现，香港人计划减少购买从日本进口的食品，并且更加犹豫是否前往日本由于东京计划将福岛核电站废水排入大海。&lt;/p>;&lt;p>;香港工联会（FTU）周五敦促香港当局收紧对日本进口食品的限制，因为本月发布了针对有争议的出院计划对 601 名成年人进行的调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;阅读更多&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;韩国总理韩德洙提出在处理后饮用日本受损核反应堆的废水，并挑战反对派议员将这些水带给他公开展示。&lt;/p>;&lt;p>;韩在国民议会上发表了上述言论周一，批评者指责韩国总统尹锡烈政府对日本将福岛核电站污染废水排入海洋的计划视而不见。&lt;/p>;&lt;p>;阅读更多&lt;/p>;&lt;p>;&lt; /p>;&lt;p>;香港环境部长告诉立法会议员，如果日本继续将福岛核电站受污染的废水排入海洋，香港可能会加强对日本食品的标签要求。&lt;/p>;&lt;p>;局长环境与生态学教授谢展云周二还表示，日本海鲜进口禁令的范围和期限尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;阅读更多&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt; p>;香港环境部长周日警告称，对受污染的日本海鲜进口的潜在禁令可能会覆盖超过五个已经受到限制的县，并补充说市政府将增加筛查资源。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局局长谢进-wan 在电视节目中表示，日本禁止进口区域的具体位置和数量取决于国际原子能机构的测试结果。&lt;/p>;&lt;p>;了解更多&lt;/p>;&lt;p>;《全球影响力》是每周一期的节目精心策划的时事通讯，其中包含源自中国的新闻主题，对我们世界各地的新闻阅读者产生重大宏观影响。&lt;/p>;&lt;p>;立即注册！&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At least 22 die in India as extra-heavy monsoon rains trigger severe flooding, landslides]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3227101/least-22-die-india-extra-heavy-monsoon-rains-trigger-severe-flooding-landslides?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 14:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/d4dfcf20-486e-4130-9821-d7c2e5cbe61a_6cc8f214.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度北部的暴雨已造成至少 22 人死亡，并引发山体滑坡当局和当地媒体周一表示，该地区发生山洪。&lt;/p>;&lt;p>;周末大雨袭击了首都，新德里的学校停课，单日降雨量达到 15.3 厘米—— 40 年来最多。&lt;/p>;&lt;p>;喜马拉雅山喜马偕尔邦和北阿坎德邦当局还要求人们除非必要，不要冒险走出家门。&lt;/p>;&lt;p>;至少 22 人在洪水和洪水中丧生。据《印度时报》报道，周日，喜马偕尔邦北部邦、北阿坎德邦、北方邦、查谟和克什米尔邦以及旁遮普邦发生山体滑坡。&lt;/p>;&lt;p>;在喜马偕尔邦北部邦，周末发生的山洪暴发导致亚洲新闻国际的镜头显示，当局使用直升机营救因下雨滞留在道路和桥梁上的人们。&lt;/p>;&lt;h3>;“人们害怕冒险”出局：印度北部酷热席卷数十人，造成数十人死亡&lt;/h3>;&lt;p>;包括旁遮普邦、德里和北阿坎德邦在内的北部邦的街道被洪水淹没。当地媒体称，在一些地区，救援人员使用橡皮筏营救被困在家中的人们。&lt;/p>;&lt;p>;“请呆在家里，因为预计未来 24 小时内会有更多大雨，”喜马偕尔邦首席部长Sukhvinder Singh Sukhu 周日晚间在社交媒体上发出呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;一位高级气象部门官员表示，喜马偕尔邦的许多地区在周末一天内就迎来了一个月的降雨量。&lt;/p>;&lt;p >;据该部门称，在 6 月 1 日开始的当前季风季节中，德里、旁遮普邦和喜马偕尔邦的降雨量迄今为止比平均水平多了 112%、100% 和 70%。&lt;/p>;&lt;p>;气象部门预计未来几天会有更多大雨。居民还必须应对道路被淹、交通拥堵和停电的问题。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine goes on Nato membership offensive ahead of summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227134/ukraine-goes-nato-membership-offensive-ahead-summit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 13:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/73ee9fe7-09a8-41a4-b91f-08093ea990ec_d74a3bbf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰在此之前积极推动加入北约防御联盟本周的北约峰会。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基告诉美国广播公司新闻台，他希望“所有决定都在峰会期间做出”而不是提前。&lt;/p>;&lt;p>;“我不”如果事先做出决定，我就不想去维尔纽斯玩。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;为期两天的北约峰会将于周二在立陶宛首都维尔纽斯开始，部分重点关注如何让饱受俄罗斯攻击的乌克兰向联盟靠拢，以及俄罗斯侵略战争结束后可以给予哪些安全保障。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰在不参与的情况下应该得到明确的安全保障”北约，”泽伦斯基告诉美国广播公司。 “这是非常重要的一点。只有在这些条件下，我们的会议才有意义。”&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基周六从土耳其返回，这是俄罗斯全面入侵的第 500 天，此前他进行了一次地区访问，以在与西方盟友举行峰会之前争取支持。 ，他们承诺提供数十亿美元的军事援助。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰誓言不会在俄罗斯使用集束弹药&lt;/h3>;&lt;p>;正式邀请加入由 31 个成员国组成的防务联盟不太可能发生在然而，维尔纽斯。&lt;/p>;&lt;p>;周日抵达英国参加北约峰会的美国总统乔·拜登表示，他希望军事联盟领导人“为乌克兰能够晋级制定一条合理的道路”才能加入北约”。&lt;/p>;&lt;p>;在接受 CNN 采访时，他表示还需要满足“其他条件，包括民主化”。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为我认为北约内部就是否在战争期间此时此刻将乌克兰纳入北约大家庭达成了一致。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，现在将乌克兰纳入北约将会意思是“与俄罗斯的战争”，因为北约致力于集体防御。&lt;/p>;&lt;p>;在维尔纽斯，土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安也是人们关注的焦点，他是瑞典试图与邻国芬兰一起加入北约的主要障碍。&lt; /p>;&lt;p>;埃尔多安指责瑞典对反伊斯兰示威和在土耳其发动长期叛乱的库尔德武装组织过于宽容。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典最近改变了反恐立法并举起了武器对土耳其实施禁运。但上周，一名男子在斯德哥尔摩的一座清真寺外焚烧了一本《古兰经》，埃尔多安表示这将构成另一个障碍。&lt;/p>;&lt;p>;他将“允许犯罪的人”等同于实施犯罪的人。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;h3>;瑞典焚烧《古兰经》激怒了穆斯林世界&lt;/h3>;&lt;p>;土耳其和美国在 F-16 战斗机的销售问题上也陷入僵局。埃尔多安希望升级飞机，但拜登表示必须首先解决瑞典的北约成员资格问题。&lt;/p>;&lt;p>;为了强调土耳其在即将举行的峰会上的重要性，拜登在空军一号上与埃尔多安进行了长时间的通话去伦敦。据白宫称，在谈话中，拜登“表达了欢迎瑞典尽快加入北约的愿望”。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是埃尔多安第一次寻求利用北约峰会为土耳其谋取利益。 。 2009 年，他推迟了安德斯·福格·拉斯穆森 (Anders Fogh Rasmussen) 秘书长的提名，但在为土耳其官员在联盟中获得了一些高级职位后同意了这一举动。&lt;/p>;&lt;p>;马克斯·伯格曼 (Max Bergmann)，前国务院官员，领导该联盟战略与国际研究中心的欧洲项目表示，由于对埃尔多安与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的关系、民主倒退和逃避制裁的担忧，盟友对埃尔多安的不满情绪越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;“他们已经尝试过打得很好，”伯格曼说。 “问题是现在是否是时候变得更加对抗了。”&lt;/p>;&lt;p>;匈牙利总理维克多·欧尔班 (Viktor Orban) 也推迟了该国批准瑞典加入的计划。作为回应，参议院外交关系委员会共和党领袖、爱达荷州参议员吉姆·里什（Jim Risch）阻止美国向匈牙利出售价值 7.35 亿美元的武器。&lt;/p>;&lt;p>;至少一个潜在的棘手问题没有被列入峰会议程。成员们没有就新的 Natp 领导人寻求共识，而是同意将自 2014 年以来担任该职位的延斯·斯托尔滕贝格 (Jens Stoltenberg) 的任期延长一年。这是他的第四次延期。&lt;/p>;&lt;p>;大多数成员希望由女性担任下一任秘书长，丹麦首相梅特·弗雷德里克森被认为是最热门的人选。但波兰坚持选择来自波罗的海国家的候选人，因为北欧已经连续出现过两任秘书长。 （斯托尔滕贝格是挪威首相，拉斯穆森是丹麦首相。）&lt;/p>;&lt;p>;其他人对接受来自波罗的海国家的提名持怀疑态度，这些国家的领导人往往对俄罗斯采取更具挑衅性的态度，包括支持乌克兰的立场渴望迅速加入北约。&lt;/p>;&lt;p>;dpa、法新社和美联社&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese pharma tech giant Wuxi Biologics plans to spin off international business in Hong Kong IPO]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3227127/chinese-pharma-tech-giant-wuxi-biologics-plans-spin-international-business-hong-kong-ipo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 12:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/3fa8b833-5e13-4946-8c6b-3d38906970a9_524a0b29.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最大的生物药品服务公司药明生物正计划分拆其国际化业务提交的文件显示，药明生物持有药明康德 60% 的控股权，分拆后仍将是其子公司。&lt;/p>;&lt;p>;无锡生物制品有限公司周日去证券交易所。该公司没有透露希望筹集的金额。&lt;/p>;&lt;p>;无锡计划将其产品范围扩大到所谓的抗体药物偶联物 (ADC) 之外，以“加强我们的内部发现和开发能力以及制造能力”文件称。 ADC 是旨在治疗癌症的靶向疗法的生物制药药物。&lt;/p>;&lt;p>;IPO 筹集的资金将用于在新加坡建设新的生产设施、扩大在中国的产能、战略投资和收购以及营运资金根据交易所备案文件，无锡XDC今年第一季度净利润同比增长16.5%，达到8070万元人民币（1116万美元） &lt;/p>;&lt;p>;摩根士丹利、高盛和摩根大通被任命为此次 IPO 的联合顾问。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年在香港上市的母公司药明生物的股价上涨了周一早盘交易中股价上涨 3%。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息发布之际，一系列生物技术公司申请在香港上市。据消息人士透露，总部位于该市的 Insilico Medicine 已计划进行 2 亿美元的 IPO，而四川科伦生物制药则准备于周二上市，目标是筹集 2.086 亿美元。&lt;/p >;&lt;p>;毕马威中国合伙人路易斯·刘 (Louis Lau) 表示，自《第 18A 章》立法允许尚未盈利的生物科技公司在香港上市以来，香港的生物科技生态系统已显着发展。&lt;/p>;&lt;p>;刘说：“对于从事专业技术的 IPO 申请人来说，香港已成为非常有吸引力的选择。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这也归功于香港作为中国内地和国际市场“连接器”的地位。&lt; /p>;&lt;p>;香港是仅次于纳斯达克的全球第二大生物技术融资中心，也是亚洲最大的生物技术融资中心。&lt;/p>;&lt;p>;刘表示，中美紧张关系带来的不确定性给香港带来了不确定性。优于美国市场。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine should shun US cluster bombs, learn from Cambodia’s ‘painful experience’: PM Hun Sen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3227129/ukraine-should-shun-us-cluster-bombs-learn-cambodias-painful-experience-pm-hun-sen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 13:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/a337c8a5-960b-4b5e-8342-a4f83832b47d_1a3a25f9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;柬埔寨首相洪森敦促其国家仍在努力应对致命的战争遗留问题在华盛顿宣布计划将集束炸弹运送到基辅与俄罗斯军队作战后，乌克兰不会使用集束炸弹。&lt;/p>;&lt;p>;人道主义组织强烈谴责美国提供集束炸弹的决定，这种弹药可能未引爆并可能危及平民&lt;/p>;&lt;p>;“如果在乌克兰境内俄罗斯占领的地区使用集束炸弹，这将是乌克兰人多年来或长达一百年的最大危险，”洪森在推特上写道周日。&lt;/p>;&lt;p>;他引用了柬埔寨在 1970 年代初遭受美国投下的集束弹药的“痛苦经历”，这是一种外国遗产，导致数万人受伤或死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“它已经已经半个多世纪了。目前还没有办法将它们全部摧毁。”洪森说。&lt;/p>;&lt;p>;“出于对乌克兰人民的怜悯，我呼吁作为供应者的美国总统和作为接受者的乌克兰总统不要在战争中使用集束炸弹，因为真正的受害者将是乌克兰人。”&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿表示，它已得到基辅的保证，将寻求尽量减少对平民的风险，美国总统乔·拜登承认，向乌克兰提供物资使用这些武器是一个“艰难的决定”。&lt;/p>;&lt;p>;在 1960 年代和 1970 年代的越南战争期间，美国向柬埔寨和老挝投掷了数百万枚炸弹，试图打击共产主义基地。&lt;/p>;&lt; h3>;为什么人们冒着生命危险清除柬埔寨的地雷&lt;/h3>;&lt;p>;经过 1998 年结束的 30 年内战，柬埔寨成为世界上地雷最严重的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;美国轰炸行动和冲突留下的雷区的影响早已存在，过去四十年约有 20,000 名柬埔寨人因踩到地雷或未爆炸弹药而丧生。&lt;/p>;&lt;p>;清理工作至今仍在继续，政府誓言到 2025 年清除所有地雷和未爆弹药。&lt;/p>;&lt;p>;1 月，一群乌克兰排雷人员访问了柬埔寨雷场，吸取数十年的痛苦经验。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[6 dead in attack at kindergarten in China’s Guangdong province]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3227130/6-dead-attack-kindergarten-chinas-guangdong-province?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 13:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/94fb67c0-d451-4adc-92d8-8fecc6b88f88_faf5ef89.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国南部一幼儿园发生袭击事件，造成六人死亡、一人受伤据当地政府消息，广东省周一上午发布消息。&lt;/p>;&lt;p>;廉江市公安局发布声明称，这起“故意伤害案”于上午7点40分左右在廉江市横山镇发生。上午8点左右，一名25岁的吴姓男性犯罪嫌疑人被当地警方拘留。&lt;/p>;&lt;p>;据中国媒体平台封面新闻报道，袭击者使用的是一把刀。&lt;/p>;&lt;p>;更多关注&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chunks of concrete fall off Hong Kong industrial building, hitting Mercedes-Benz car on road below]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3227131/chunks-concrete-fall-hong-kong-industrial-building-hitting-mercedes-benz-car-road-below?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 13:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/e0e45fed-abf0-4fe6-a082-f5acaa32514d_d7fd95c2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;大块混凝土从香港旺角区一栋工业建筑的正面掉落周一，降落在一辆梅赛德斯-奔驰汽车的车顶和下面的道路上。&lt;/p>;&lt;p>;这起事件是该地区八天内发生的第三起此类案件，发生在上午 10.30 左右不久的塘尾路。&lt; /p>;&lt;h3>;香港建筑管理局因街区混凝土坠落而受到攻击&lt;/h3>;&lt;p>;警方发言人表示，一块混凝土从一座工业建筑上掉落，砸中下方的一辆汽车，目前没有人员伤亡报告。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;据警方称，该路段慢车道已封闭。&lt;/p>;&lt;p>;该地点距离旺角道17层宝安大厦约700米， 7月2日至5日，拳头大小的混凝土块从屋顶公寓外的非法雨棚上脱落。&lt;/p>;&lt;h3>;建筑物雨棚倒塌导致香港司机受伤，“2人被捕”&lt;/h3>;&lt;p>;在7月2日的事件中，掉落的混凝土击中了一辆卡车，导致司机受伤。警方因涉嫌让物体从建筑物坠落而逮捕了两名男子。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scientists to reveal Anthropocene ‘golden spike’, defining the human era]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3227124/scientists-reveal-anthropocene-golden-spike-defining-human-era?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 12:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/66c34b16-993b-45f3-9ba0-106c6d8703b0_15cf8c0a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;自 2009 年以来，一群与世隔绝的硬岩地质学家和其他科学家一直在努力工作这是一项意义重大的任务。&lt;/p>;&lt;p>;周二，他们将公布最后的发现——人类世的归零地位置，这是人类对地球巨大影响所提出的地质时代。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;本质上，人类世工作组是由地球地质时间线的高级祭司授权回答三个问题。&lt;/p>;&lt;p>;第一个问题大致是这样的：外星人会筛选地球的层状岩石和沉积物吗？一百万年后，人类的签名足以标记出清晰的地质边界吗？&lt;/p>;&lt;p>;如果他们这样做了，什么时候开始？&lt;/p>;&lt;p>;是的，工作组得出的结论是，人类的欲望和活动已经将地球及其居民从全新世时期的稳定中驱逐出去，全新世时期始于 11,700 年前，最后一个冰河时代结束时。&lt;/p>;&lt;h3>;在第六次大规模灭绝中，野生物种处于保护边缘。灭绝&lt;/h3>;&lt;p>;世界变得越来越热，其生命维持系统正在失效。&lt;/p>;&lt;p>;化学诺贝尔奖保罗·克鲁岑于2002年首次提出“人类时代”的门槛，他们据说，应该是 20 世纪中叶。&lt;/p>;&lt;p>;此时温室气体浓度、微塑料污染、入侵物种、原子弹测试的放射性痕迹以及我们物种的其他十几个标志急剧增加。日益增长的影响力加起来形成了科学家现在所说的“大加速”。&lt;/p>;&lt;p>;这就留下了“金钉子”的问题——单一的湖泊沉积物、珊瑚礁、冰芯或其他最能体现证据的地质储存库人类世。&lt;/p>;&lt;p>;“获胜者”将于周二在柏林马克斯·普朗克学会举行的联合新闻发布会和法国里尔举行的工作组科学家会议上宣布。&lt;/p>;&lt;p>;呈现为根据建议，工作组长期工作的成果现在必须得到国际地层委员会 (ICS) 以及食物链上游的国际地质科学联盟 (IUGS) 持怀疑态度、顽固的科学家们的检验。 .&lt;/p>;&lt;p>;几乎所有参与其中的人都认为，这种情况发生的可能性很小。&lt;/p>;&lt;p>;在某种程度上，争论中的问题狭隘到了迂腐的地步——摇滚专家们争论是否人类世值得纳入国际年代地层图，这是地球官方的 46 亿年时间线。&lt;/p>;&lt;p>;一些地质学家表示，它不符合技术标准，尽管他们承认与过去的断裂。&lt; /p>;&lt;p>;与此同时，标志着全新世的结束和新纪元的开始将迫使我们思考人类的毁灭性影响。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么更多的人想要一个没有人类的世界 - 这是并非所有气候变化都是气候变化&lt;/h3>;&lt;p>;地球历史上第一次，单一物种不仅从根本上改变了地球的形态、化学和生物学，而且意识到自己已经这样做了。&lt;/p>;&lt;p>;克鲁岑因发现破坏臭氧层的人造化学物质而获得诺贝尔奖，他希望人类世的概念和现实能够让人们关注未来的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“这很可能是一种范式转变“在科学思维中，”他在 2011 年的一次研讨会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;十几年后，许多研究地球系统各部分如何相交的科学家都同意这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种认识，‘天哪，我们已经到了临界点。天哪，全新世是唯一能够支持我们的国家”，波茨坦气候影响研究所所长 Johan Rockstrom 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“范式转变是我们认识到我们正在离开全新世并进入人类世。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，其他科学家仍然不相信，包括强大的看门人游说反对人类世被采用为正式纪元。&lt;/p>;&lt;p>;“带来的条件ICS 秘书菲尔·吉巴德 (Phil Gibbard) 在“地质叮咬”播客中表示，“关于冰川作用”——过去一百万年里的十几个小冰河时代——“没有改变，所以我们可能认为全新世只是另一个间冰期”去年。&lt;/p>;&lt;h3>;世界上第一次大规模灭绝是由于缺氧：研究人员&lt;/h3>;&lt;p>;他认为地球可能会以这种模式再持续 5000 万年。&lt;/p>;&lt;p >;至于人类世，吉巴德建议将其称为涵盖数千年人类对环境的改变的“事件”。&lt;/p>;&lt;p>;在地质学中，他指出，事件可以是任何事情，从一滴雨滴坑坑洼洼的一团粘土到大约 22 亿年前改变地球大气层的大氧化事件。&lt;/p>;&lt;p>;献给 Jan Zalasiewicz，一位熟练的地质学家，他迎接挑战，领导人类世工作组穿过证据森林和阻力雷区十多年来，这还不够好。&lt;/p>;&lt;p>;他说，如果未能正式批准这一概念，会给人留下这样的印象：使人类文明蓬勃发展的全新世条件仍然存在。&lt;/p>; &lt;p>;“显然不是，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我担心，如果‘人类世’这个词继续对不同的人有不同的含义，那么它就会失去意义，甚至逐渐消失。 。”&lt;/p>;&lt;p>;最后，Zalasiewicz 说，我们只能遵循证据。&lt;/p>;&lt;p>;“科学基本上是试图确定什么是真实的，而不是不是，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;“人类世是真实的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong will face higher food safety risks if Japan releases Fukushima waste water as planned, government adviser warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227125/hong-kong-will-face-higher-food-safety-risks-if-japan-releases-fukushima-waste-water-planned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 12:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/4ab00bc2-64ca-489a-a0ca-e5832c0f36f2_118182ba.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;如果日本将经处理的放射性废水排入香港，香港将面临更高的食品安全风险一位主要政府顾问警告说，海洋将按计划进行，同时透露政府将在两周内宣布加强监测措施。&lt;/p>;&lt;p>;食物环境卫生咨询委员会主席梁美仪教授周一还引发了对国际原子能机构上周发布的一份报告的担忧，该报告涉及将受损的福岛核电站的水排入太平洋的计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我们担心的是我们没有数据即使在低辐射剂量下，海洋生物是否真的安全，”梁周一在广播节目中说道。 “如果它们每天都暴露在辐射下……可能会出现一些负面反应，从而影响它们的生育和繁殖。”&lt;/p>;&lt;p>;梁指出，动物吸收的辐射水平越高，它们吸收的辐射水平就会越高。在食物链上。如果暴露在过多的辐射下，它们可能会发生病理变化或患上癌症。&lt;/p>;&lt;p>;他还说，生活在海底的生物和滤食性动物，例如一些贝类，也可能受到暴露。 &lt;/p>;&lt;p>;“在这种情况下，他们的辐射量可能会很高，从而增加食品安全风险，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但梁敦促公众不必担心，因为 2011 年地震和海啸引发的核电站核熔毁的最高风险已经过去。&lt;/p>;&lt;p>;梁振英表示，当局将透露有关监控日本海鲜计划的更多细节。未来两周内，有报道最早可能在八月份开始排放。&lt;/p>;&lt;p>;“由于有计划将废水排入海洋，政府将加强我们的监测机制，这意味着要升级我们目前的措施。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局局长谢展云上个月警告说，对受污染的日本海鲜进口的潜在禁令可能会覆盖超过五个已经受到限制的县，并补充道当局将增加筛查资源。&lt;/p>;&lt;p>;这五个县是福岛县、千叶县、群马县、茨城县和栃木县。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，一个跨学科工作组将立即禁止进口水产品一旦国家开始排放废水，就会使用来自福岛及附近高风险县的产品。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管联合国批准，香港仍对日本放射性水排放计划保持警惕&lt;/h3>;&lt;p>;被问及是否梁振英表示，香港应遵循北京的政策，禁止从 10 个县进口食品。香港的监控系统采用了基于风险的方法。他补充说，日本东部水域的风险较高，因此限制来自周边县的海鲜是适当的。&lt;/p>;&lt;p>;是否也应覆盖其他县，将取决于政府是否可以获得更多数据，以了解来自周边县的产品是否受到影响。这些地区也受到了影响。&lt;/p>;&lt;h3>;有关日本计划将福岛废水排入大海的信息&lt;/h3>;&lt;p>;工厂处理后的水将用海水稀释，并通过水下排放口排放隧道。预计需要长达 30 年的时间才能处理掉这 137 万吨受污染的水。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周五表示，该市将考虑禁止“高浓度”的海鲜和农产品。日本餐馆经营者林成双告诉同一电台节目，福岛灾难后现行的进口限制并没有发挥作用。影响他们的采购，因为他们可以从该国其他地区获得原料。&lt;/p>;&lt;h3>;如果废水处理计划继续进行，“香港人对日本食品的信任度可能会下降”&lt;/h3>;&lt;p>;他说只能在当局宣布这些措施时才能评估对行业的全面影响。&lt;/p>;&lt;p>;但林表示，在废水排放之前，企业就已经受到影响，因为国家的计划给消费者留下了负面印象。 &lt;/p>;&lt;p>;Lam 表示，大约 10% 至 20% 的顾客点的生鱼片数量减少了。通常为顾客提供直接从日本进口的高品质生鱼片的高端 Omakase 餐厅，其业务下降了 30% 之多。&lt;/p>;&lt;p>;Omakase 是指日本餐厅提供的一种餐点，其中菜品均由厨师精心挑选，采用当天新鲜的食材烹制而成。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[European Chamber of Commerce urges Beijing to extend expat employee tax breaks for housing, education amid fears of exodus of talent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3227116/european-chamber-commerce-urges-beijing-extend-expat-employee-tax-breaks-housing-education-amid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 11:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/64deb490-7183-4a42-a611-9576c9bfaaf2_efd4bbea.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国欧盟商会 (EUCham) 正在游说北京延长免税范围由于担心这些福利到期可能会加剧外国人才外流，住房和儿童教育等一系列员工福利受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年底，中国宣布将逐步取消某些外籍津贴的税收减免到2022年初。在跨国公司的压力下，政府在2021年底做出了最后一刻的决定，将豁免期限再延长两年。&lt;/p>;&lt;p>;预计外国公司将需要支付费用如果取消豁免，则对有两个孩子的外籍雇员额外缴纳80万元人民币（110,800美元）的税款。&lt;/p>;&lt;p>;如果北京拒绝保留该政策，一些欧洲公司可能会选择减少在中国大陆的员工人数，欧盟商会中国区副会长兼上海分会主席卡洛·迭戈·德安德里亚 (Carlo Diego D&#39;Andrea) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“由于延期将于今年年底到期，欧盟商会继续倡导为了在中央和地方层面继续执行这项政策，”他告诉《华盛顿邮报》。 “由于额外的财务负担，外国投资者可能会重新考虑或大幅减少前往中国的跨境任务数量。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，商业游说团体已于 5 月份致函中国财政部，敦促其考虑欧盟商会的建议。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟商会上海分会在近几个月与上海商务委员会的几次会议上也敦促地方当局及时提供税收政策的最新信息。 &lt;/p>;&lt;p>;在跨国公司强烈主张延续该政策后，2021年底，政府同意将取消税收减免的过渡期延长至2023年底。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;2021年4月，超过三分之一的上海跨国公司表示，如果免税津贴被取消，他们正在考虑将全部或部分业务迁出中国。&lt;/p>;&lt;p >;“外籍人士的减少可能会导致公司欧洲总部与中国业务之间的脱节加剧，此外还可能影响需要经验丰富的高管的在华公司的投资策略，”D&#39;Andrea 说道。&lt;/ p>;&lt;p>;欧洲商会 6 月份发布的商业信心调查发现，每 10 个成员中就有一个已经或计划将其亚洲总部迁离中国。&lt;/p>;&lt;p>;在访问欧洲期间上个月，中国总理李强向德国商界领袖表示，合作失败是全球经济面临的最大风险，此举显然是为了促进与欧​​洲大陆的经济和其他双边关系。&lt;/p>;&lt;p>;上海已自 2022 年 4 月和 5 月在全市范围内实施为期两个月的 Covid-19 封锁以来，香港一直面临“人才流失”。数百名外国专业人士离开了内地的商业和金融中心，而来香港工作的外籍人士数量也减少了。上海招聘服务公司Joinlink Consulting的高级管理人员洪凌云表示，税收大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不进一步延长[免税]，外国公司或员工的税收负担将是巨大的已实施”，洪说。 “建议中国政府尽早解决这个问题，留住外国专业人才。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is the tide turning against K-pop? 5 highlights from the weekend]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3227115/tide-turning-against-k-pop-5-highlights-weekend?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 11:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/43f2fde7-9007-498a-a733-5d394eee6b9a_62bfd2fb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;我们从上周末报道的香港、中国大陆、更广泛的亚洲地区及其他地区与我们的读者产生共鸣，并阐明了热门问题。&lt;/p>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;面对日益减少的机会，一些农民工正在押注中国经济复苏乏力，看看哪里能创造最多的就业机会。但他们往往最终无法租到床位，迫使他们在晚上在街上闲逛。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读完整的故事。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;澳大利亚不是“到处都是绝望的出售迹象，但抵押贷款压力正在加剧，违约可能很快就会随之而来——尤其是在失业率飙升的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt; p>;这位英国作家在香港遇到的人物被写入了这位前间谍的冷战小说之一，而一个错误也给他上了宝贵的一课。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读完整的故事。&lt; /p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一些韩国流行音乐粉丝被创意情节、“不那么重复”的歌曲和“更全面”的才华所吸引，开始转向泰国音乐和戏剧。但即使“T 波”蔓延，一些人指出泰国的流行文化产业仍有很长的路要走。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;丈夫突然去世后，希瑟·阿什利 (Heather Ashley) 通过沉浸在冰冷的海洋中和呼吸来获得治愈，正如维姆霍夫方法所提倡的那样。事实证明，冷水疗法可以降低皮质醇，而皮质醇会导致炎症，而炎症是西方世界最大的杀手之一。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读完整的故事。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mexico’s military to take over airports as president tackles corruption, mismanagement]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3227111/mexicos-military-take-over-airports-president-tackles-corruption-mismanagement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 10:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/c739fac9-83ba-4292-8c20-3e6f7973f6e5_7827344c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;墨西哥武装部队正在控制首都主要机场，政府计划随着总统打击腐败和管理不善，授予对全国近十几个国家的军事控制权。&lt;/p>;&lt;p>;安德烈斯·曼努埃尔·洛佩兹·奥夫拉多尔总统自上任以来一直让武装部队执行各种非传统任务。 2018 年当选，引发了人们对军队与平民生活分离的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;军队一年前耗资 41 亿美元在墨西哥城郊外建造了一座新机场。它由军方管理，但很少使用。洛佩兹·奥夫拉多尔表示，该国最繁忙的旧机场将由海军运营。&lt;/p>;&lt;p>;一年多前，海军负责墨西哥城国际机场（即贝尼托华雷斯）的安全。&lt;/p>;&lt;p>;海军负责墨西哥城国际机场（即贝尼托华雷斯）的安全。 >;&lt;p>;它将很快控制其他一切，从海关和移民到处理行李和清洁浴室，并即将发布总统令以正式实现这一点。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥的问题清单城市机场长期以来一直存在大量毒品运输和非法移民问题。&lt;/p>;&lt;h3>;墨西哥终于出售了曾被称为“侮辱人民”的总统专机&lt;/h3>;&lt;p>;基础设施年久失修，一些关闭的机场近年来，随着机场在处理航班方面遇到越来越多的麻烦，跑道上接到了电话。&lt;/p>;&lt;p>;该机场还因行李被盗、航班时刻表管理不善、无合同业务和腐败而闻名。&lt;/p>;&lt;与此同时，洛佩兹·奥夫拉多尔在任期内向武装部队寻求帮助，赋予他们一些移民职责以及对港口和海关的控制权。&lt;/p>;&lt;p>;他们还在建设大型基础设施项目，例如通过尤卡坦半岛和同一地区的新机场。他们甚至经营植物苗圃，并提供前往前流放地的旅游服务。&lt;/p>;&lt;p>;该机场每月约有 400 万旅客使用，卡洛斯少将表示，该机场将成为“海军军事实体内的一家公司” 73 岁的机场主管 Velazquez Tiscareno 在最近的一次采访中说道。但是，他说，“这不会看起来像一个军事部门”。&lt;/p>;&lt;p>;与首都其他机场费利佩安吉利斯不同，国民警卫队在登机口收取旅客票，而贝尼托华雷斯机场是唯一的机场。穿制服的军人是自 2022 年 2 月以来部署的 1,500 名海军陆战队员。&lt;/p>;&lt;p>;机场的其余人员将是文职人员，但“有更明确的规则……以更多的秩序和纪律进行管理”，Velazquez Tiscareno 说。&lt;/p>;&lt;p>;委拉斯开兹·蒂斯卡雷诺 (Velazquez Tiscareno) 表示，海军将成立一家名为卡西欧佩亚 (Casiopea) 的公司来运营该机场以及其他六个存在“缺陷”且“落入有组织犯罪集团之手”的公司。&lt;/p>;&lt;p>;其中将是与德克萨斯州接壤的马塔莫罗斯和墨西哥湾的普拉亚德尔卡门。&lt;/p>;&lt;p>;洛佩兹·奥夫拉多尔已经表示，他计划到年底将十几个机场交给陆军或海军。他的政府将于 2024 年上任。到今年年底，军方计划开始运营自己的商业航空公司。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥城的接管违反了明确区分军用和民用的国际航空建议墨西哥国立自治大学航空法专家罗赫里奥·罗德里格斯·加杜诺 (Rogelio Rodriguez Garduno) 表示。但此举的法律后果仍不清楚。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Protesters looted Sri Lanka’s presidential palace. Now it wants the treasures returned]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3227110/protesters-looted-sri-lankas-presidential-palace-now-it-wants-treasures-returned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 11:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/a54546c6-6dbc-41a2-8fd3-bffe9705b110_42e9e334.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;斯里兰卡特赦归还抗议者冲进清真寺时被掠夺的历史珍宝一年前，斯里兰卡总统府遭到袭击，迫使当时的领导人戈塔巴亚·拉贾帕克萨(Gotabaya Rajapaksa)逃离。&lt;/p>;&lt;p>;针对斯里兰卡自 1948 年脱离英国独立以来最严重的经济危机，长达数月的抗议活动最终导致数千人于 7 月 9 日闯入总统府。去年。拉贾帕克萨的继任者拉尼尔·维克勒马辛哈的办公室在周日的一份声明中表示，“各种有价值的文物和考古物品失踪，包括与斯里兰卡前州长和总统有关的徽章”。为期一个月的特赦，交出这些物品。&lt;/p>;&lt;p>;这些文物在首都科伦坡市中心的宫殿（200多年来一直是国家权力的象征）被占领的五天期间被盗。&lt; /p>;&lt;p>;官方公布了五枚盾徽的照片，其中包括豪尔赫·德·阿尔伯克基 (Jorge de Albuquerque) 的照片，他是 1622 年被任命管理该岛的第七位葡萄牙总督。&lt;/p>;&lt;p>;其他盾徽属于英国统治时期的总督。 19 世纪和 20 世纪的殖民统治。&lt;/p>;&lt;p>;抗议者占领宫殿后不久，社交媒体帖子显示他们在总统泳池中嬉戏，在四柱床上弹跳。&lt;/p>;&lt;p>;正如拉贾帕克萨 (Rajapaksa) 所说从后门逃走，安全部队后退，人群在珍贵文物前自拍。&lt;/p>;&lt;h3>;斯里兰卡总统受污名的故事让人回想起中国明朝&lt;/h3>;&lt;p>;拉贾帕克萨是抗议者指责腐败和国家财政管理不善。&lt;/p>;&lt;p>;警方后来逮捕了一名带着总统啤酒杯回家的男子，以及另外两人，他们拿走了拉贾帕克萨的旗帜——把它们变成了纱笼和床单——在 Facebook 上发布照片后被捕。&lt;/p>;&lt;p>;然而，活动人士将在拉贾帕克萨卧室中发现的约 6,000 美元现金交给了警方，此后法院要求这位前总统解释他是如何赚取这些现金的。 &lt;/p>;&lt;p>;拉贾帕克萨最初逃往新加坡和泰国，但后来在严密的安全保护下返回。&lt;/p>;&lt;p>;他的继任者镇压了抗议活动，并在税收加倍和大幅提高价格后恢复了基本供应。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At least 300 migrants missing at sea near Spain’s Canary Islands, aid group says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227106/least-300-migrants-missing-sea-near-spains-canary-islands-aid-group-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 10:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/0ba7992f-d9c3-47d3-b23b-50f4cacaec07_bfbb61f3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;至少有 300 人乘坐三艘移民船从塞内加尔前往西班牙加那利群岛移民援助组织 Walking Borders 周日表示，已经失踪。&lt;/p>;&lt;p>;两艘船，一艘载有约 65 人，另一艘载有 50 至 60 人，自从离开塞内加尔去尝试以来，已经失踪了 15 天。 Walking Borders 的海伦娜·马莱诺 (Helena Maleno) 表示，为了抵达西班牙。&lt;/p>;&lt;p>;第三艘船于 6 月 27 日离开塞内加尔，船上约有 200 人。&lt;/p>;&lt;p>;船上人员的家人尚未收到他们的消息马雷诺说，自从他们离开以来，所有三艘船都离开了塞内加尔南部的卡丰廷，距离加那利群岛之一的特内里费岛约 1,700 公里（1,057 英里）。&lt;/p>;&lt;p>; “家人非常担心。约有300人来自塞内加尔同一地区。他们离开是因为塞内加尔的不稳定。”马莱诺说。&lt;/p>;&lt;p>;西非海岸附近的加那利群岛已成为试图前往西班牙的移民的主要目的地，也有少数人也寻求前往西班牙。穿过地中海到达西班牙大陆。夏季是所有尝试过境的最繁忙时期。&lt;/p>;&lt;p>;大西洋移民路线是世界上最致命的路线之一，通常由来自撒哈拉以南非洲的移民使用。根据联合国国际移民组织的数据，2022 年至少有 559 人（包括 22 名儿童）在试图到达加那利群岛时死亡。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese tourists opt to stay home, denting Southeast Asia’s economic recovery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3227103/chinese-tourists-opt-stay-home-denting-southeast-asias-economic-recovery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 10:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/eae34bb0-b1c8-4e63-a899-29edcda575bb_63b885c1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;东南亚国家指望中国游客推动旅游收入及其经济增长-Covid 发现游客流量远未达到他们所希望的洪流。&lt;/p>;&lt;p>;中国的经济复苏慢于预期，导致其民众对于花钱出国更加犹豫不决。结果是：彭博社汇编的最新官方数据显示，5 月份前往东南亚五个国家的中国游客人数占 2019 年人数的 14% 至 39%。&lt;/p>;&lt;p>;游客统计数据表明，东南亚由于货币政策收紧和中国增长势头疲软，全球增长前景黯淡，今年亚洲的经济复苏将十分缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;尽管泰国作为该地区最依赖旅游业的经济体之一，但正受益于旅游业的蓬勃发展。随着疫情后旅游需求的反弹，预计中国游客入境人数将比官方原定的 2023 年 700 万人次目标至少少 200 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;巴厘岛是最受欢迎的度假胜地之一，占游客总数的大部分据证券公司 PT Bahana Sekuritas 称，由于来自中国的游客大幅减少，1 月至 5 月期间，印度尼西亚外国游客总数中的 1 亿人对豪华酒店的需求下降。今年排除经济衰退的繁荣，但数字却令人失望。根据新加坡旅游局的数据，1 月至 5 月中国游客总数为 310,901 人次，而 2019 年同期为 155 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚并不是唯一一个中国游客数量减少的地区。与大流行前相比，日本的中国游客人数也有所下降。尽管如此，这个亚洲国家正在看到一批新的购物者正在取代曾经占主导地位的大陆消费者。&lt;/p>;&lt;h3>;日本游客“蜂拥而至”，而中国游客甚至还没有回来&lt;/h3>; &lt;p>;零售巨头高岛屋最近表示，3 月至 5 月期间，非中国游客占其游客总销售额的近 70%，而在大流行前的日子里这一比例仅为 20%。&lt;/p>;&lt;p>;这一趋势对包括马来西亚在内的东南亚国家来说是一个暗示，它们今年全力以赴吸引中国游客，以实现目标市场多元化并结束对来自世界第二大经济体游客的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;夏季广州广通国际旅游公司的一名员工邱说，中国人前往东南亚目的地的旅游预订量与上半年相比并没有显着改善。他要求只使用一个名字，理由是禁止接受媒体采访。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，即使是新加坡和马来西亚等最受欢迎的目的地，暑假期间的需求也仅为疫情前的 30% 左右，而泰国等其他目的地的需求量则为 10%。&lt; /p>;&lt;p>;航班运力增长放缓也拖累了旅游业的复苏。航空分析公司 Cirium 的数据显示，中国和该地区之间的航班运力正在改善，但大多数航线仍远低于大流行前的水平——新加坡是个例外。&lt;/p>;&lt;p>;缺乏旅游团也导致了彭博资讯 (Bloomberg Intelligence) 的埃里克·朱 (Eric Zhu) 表示，复苏步伐缓慢。旅游文化部的数据显示，今年第一季度，中国出境旅游团只有1.6%，低于2019年同期的30%。&lt;/p>;&lt;p>;不过，各国和行业观察人士对下半年中国游客上路持乐观态度。新加坡旅游局发言人表示，虽然目前的数字不大，但新加坡期待中国游客人数持续增长。&lt;/p>;&lt;p>;“中国重新开放仍处于初期阶段，”旅游局局长赛琳娜·林 (Selena Ling) 表示。华侨银行经济学家。“我希望中国游客数量在 2023 年下半年能够有所改善。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s PAS takes to TikTok as it seeks a repeat of general election success in state polls]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3226948/malaysias-pas-takes-tiktok-repeat-its-general-election-success-state-polls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/113d37a2-e277-4a65-af92-f5d1060b7068_64aa135c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚泛马来西亚伊斯兰党 (PAS) 在七十年前由伊斯兰神职人员创立最终在 11 月的民意调查中成为议会中最大的政党，部分原因是它巧妙地利用 TikTok 吸引新一代选民支持其保守的马来穆斯林身份政治。&lt;/p>;&lt;p>;腹地的选民登嘉楼州和吉兰丹州集体转向伊党，该党赢得了这两个州竞争的所有议会席位。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，该党在 222 个席位中拿下了 49 个席位，而 2018 年只有 18 个席位。声名狼藉的前执政党巫统的支持率崩溃，其傀儡纳吉布·拉扎克(Najib Razak)使其陷入腐败丑闻和法庭案件。&lt;/p>;&lt;p>;现在，随着下个月即将举行的六个关键州选举，伊党正在寻求让其流血的鼻子向安瓦尔·易卜拉欣总理及其多民族联盟（其中包括巫统）的政府提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;对于 22 岁的学生 Muhaimin 来说，呼吁只是一个简单的归属问题。&lt;/p>;&lt;p >;“你来自登嘉楼州，你支持伊党，”他说，并要求仅透露他的名字。 “我们是马来人、穆斯林，所以我们必须支持伊党。这是我们身份的一部分……这是很自然的。”&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰党成立于 1951 年，长期以来被视为一个省级政党，其权力基础集中在半岛北部。&lt;/p>;&lt; p>;然而，在上次选举中，它掀起了一股“绿潮”——反映了该党的颜色——并与其联盟伙伴土团党一起在议会中组成了单一民族的马来民族主义集团，反对组成政府的多元文化联盟。&lt;/p>; &lt;h3>;马来西亚的安瓦尔在 8 月份的州民意调查中面临关键考验&lt;/h3>;&lt;p>;伊党的成功部分受益于马来人抛弃巫统后的抗议投票，同时也得益于其有效的社交媒体策略（尤其是在 TikTok 上）赢得支持在将投票年龄从 21 岁降低到 18 岁后，年轻的首次选民受到了欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;然而，批评者并没有发起反腐败运动，而是指责伊斯兰政党愤世嫉俗地加剧了对种族相关敏感问题的愤怒。马来西亚国际伊斯兰大学政治学副教授 Syaza Farhana Mohamad Shukri 表示，关于价值观和身份的言论在 TikTok 上得到了巧妙的宣传。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“马来人中的保守主义日益增长，”Syaza 说。 “更多的是在身份方面而不是在实际操作方面。这就是为什么即使是没有执业的马来人也愿意投票给伊党。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;伊党青年翼的 TikTok 账户拥有超过 117,000 名粉丝和近百万个赞，但该党的主要吸引力来自附属和认可的帐户，这些帐户每天都会制作有关国家政治和身份的视频。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个帐户 Benda Betul（真实的事情）自 10 月启动以来已吸引了超过 134,000 名粉丝，在大选之前，由该党资助的一家公司运营。随着该国距离八月的州选举越来越近，它已开始上传新视频。&lt;/p>;&lt;p>;但是，支持伊党的个人运营帐户似乎获得了最大的关注。&lt;/p>;&lt;p>;一，由一位名叫 Muhd Tarmizi 的人竞选吉打州首席部长 Muhammad Sanusi Md Nor 的人通过定期上传的多个每日视频获得了超过 450 万个赞。另一个类似的帐户有超过 300 万个赞。&lt;/p>;&lt;h3>;巫统不断呼吁释放纳吉布如何冒着颠覆安瓦尔联合政府的风险&lt;/h3>;&lt;p>;伊党国际事务和对外关系委员会主席穆罕默德·哈利勒·阿卜杜勒·哈迪在12 月，全国民意调查后，TikTok 是该党表现出色的关键原因。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻选民和马来选民从 TikTok 等社交媒体平台获取第一手信息的浪潮是其中之一穆罕默德·哈利勒 (Muhammad Khalil) 在亲伊党报纸《哈拉卡日报》(Harakah Daily) 12 月发表的一篇专栏文章中表示，“这是伊斯兰党赢得 49 个席位的主要因素。”大量针对马来人的内容暗指 1969 年 5 月致命的种族骚乱，该报纸将其归因于较贫穷的马来人和较富裕的华人之间的经济差距。&lt;/p>;&lt;p>;伊党没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;注意力现在转向下个月的六个州选举，看看伊党能否重蹈11月的覆辙。&lt;/p>;&lt;p>;吉兰丹、登嘉楼、吉打、槟城、雪兰莪和州的投票森美兰将考验首相的受欢迎程度，特别是在占马来西亚人口近三分之二的马来人中的受欢迎程度。&lt;/p>;&lt;p>;包括伊党在内的国民联盟（PN）预计将保留吉兰丹、登嘉楼和吉打，安瓦尔的联合政府保留其余三个州。&lt;/p>;&lt;p>;但这对安瓦尔来说可能不是一件容易的事。&lt;/p>;&lt;p>;在 11 月的民意调查中，国盟在伊党广泛的机构和会员的支持下，在该国最富有和工业化程度最高的两个州属槟城和雪兰莪州赢得席位方面取得了一些进展。安瓦尔的希盟联盟自 2008 年以来一直执政，森美兰自 2018 年以来一直执政。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰党是该国第二古老和第二大的政党，由不符合世俗方向的神职人员组成，马来西亚首任首相东姑阿都拉曼的领导下。&lt;/p>;&lt;p>;该党于 1973 年首次尝到联邦权力的滋味，当时它与国盟（巫统领导的长期执政的国阵的前身）结盟。 1977 年吉兰丹发生政治危机后，该党被驱逐。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰党在过去几十年中尝试了其他几个联盟，但在 2008 年作为安瓦尔领导的民联反对派联盟的一部分而在全国声名鹊起。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但伊党又等了12年才迎来下一次高层转变，当时它与穆希丁·亚辛领导的巫统分支土团党联手，在2020年的政治政变后组建了新政府。&lt;/p >;&lt;p>;伊党和土团党最终组建了国盟，目前在议会中拥有 74 个马来人多数席位。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;自 2017 年上任以来，安瓦尔总理几乎一直处于竞选模式中。 11 月，他试图吸引马来西亚少数群体中的传统支持者以及更大的马来人基础。&lt;/p>;&lt;p>;但他努力的一个关键症结在于将巫统纳入他的政府 - 这是一个”选民正在寻找基于价值的政治。公共事务和政治风险咨询公司 KRA Group 的战略总监阿米尔·法里德·阿卜杜勒·拉希姆 (Amir Fareed Abdul Rahim) 表示，“他们看重领导者履行承诺时的廉洁领导和正直诚信”。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，事实并非如此。”只是关于宗教保守主义。土团党是一个马来民族主义政党，他们为伊党的伊斯兰政治品牌提供了调节力量——这种结合吸引了更广泛的马来穆斯林选民群体。”&lt;/p>;&lt;p>;伊党的吸引力——以及它的宗教信仰——也可能被夸大了。&lt;/p>;&lt;p>;虽然“绿色浪潮”仍然令人担忧，但安瓦尔阵营中的一些人认为，一旦他的联合政府兑现其创造更好就业机会和吸引人的经济承诺，人们就会转变态度。投资。&lt;/p>;&lt;h3>;马哈蒂尔在安瓦尔滑动时表示，一个多种族的马来西亚将违宪&lt;/h3>;&lt;p>;“我们还有四年的时间，”安瓦尔人民正义党议员 Sim Tze Tzin 表示本届议会任期。&lt;/p>;&lt;p>;“把它交给安瓦尔。他有远见，有全球视野......他将能够将马来西亚带到一个新的水平。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China consumer inflation flat in June, but factory-gate prices fall further]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3227104/china-consumer-inflation-flat-june-factory-gate-prices-fall-further?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 09:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/dad6efbb-5402-4375-894a-89c04a7be9e6_d7ba9513.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;数据公布，6月份中国居民消费价格持平，工厂通货紧缩加深周一显示。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家统计局 (NBS) 的数据，5 月份居民消费价格指数 (CPI) 与去年同期持平，增幅为 0.2%。&lt;/p>;&lt; p>;根据中国金融数据提供商Wind的数据，这低于0.1%的预期涨幅。&lt;/p>;&lt;p>;北京已设定2023年CPI增长3%左右的目标。&lt;/p>;&lt;p >;与此同时，反映工厂向批发商收取产品价格的生产者价格指数（PPI）6月份同比下降5.4%，低于5月份4.6%的降幅。&lt;/p>;&lt; p>;这低于预期，根据 Wind 的数据，上个月 PPI 预计将下降 5%。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Don’t wait for me’: fugitive Chinese killer arrested after 30 years on the run urges wife to find new husband saying ‘I will not be leaving jail’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3226814/dont-wait-me-fugitive-chinese-killer-arrested-after-30-years-run-urges-wife-find-new-husband-saying?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/73d9b81e-7b4b-47af-8572-e901d6d653ce_f5d7d043.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名逃亡三十年后在中国因谋杀被捕的逃犯正在大陆上流行他告诉妻子去找新丈夫的视频在社交媒体上流传开来。&lt;/p>;&lt;p>;1993 年，自认杀人的周姓男子与另外三名男子在湖北省中部的北京刺死了一名男子。 《青年报》报道。&lt;/p>;&lt;p>;案发后不久，他的同伙就被抓获，但周一直在逃，直到上个月底，湖北警方在他藏身的南方城市广州将他逮捕。报道称。&lt;/p>;&lt;p>;一段疯传的视频显示，当警察把他带走登上返回湖北的火车时，周要求妻子与他离婚并再婚。&lt;/p>;&lt;p>;当周的妻子拥抱时告别时，他哭着对嫂子说：“离婚协议书在这儿，让你姐姐签个字吧。你一定要劝她再婚，不要等我。我不会离开监狱。”&lt;/p>;&lt;p>;他的妻子泪流满面地回答：“我想知道你是否不想要我……我不同意。我不同意。”&lt;/p>;&lt;p>;当周重复“别等我”时，他的妻子用手捂住他的嘴，摇头表示不同意。&lt;/p>;&lt;p>;后来周告诉北京青年报，他对30年前犯下的罪行感到后悔。&lt;/p>;&lt;p>;“我很悔恨，”周说。 “这些年我没有见过父母，也没有尽孝心。我年轻的时候就做过错事。我不该打杀那个家伙。”&lt;/p>;&lt;p>;逃亡者和他妻子的视频在微博上的浏览量已达3000万次，并在网上引发了一场关于逃亡者与妻子的恩爱的讨论。 &lt;/p>;&lt;p>;“他的家人越幸福，他就越后悔。”一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“他们非常相爱。或许这一刻是该男子对自己的罪行最后悔的时候。但时间永远不会倒转，”第二个人评论道。&lt;/p>;&lt;p>;“没必要同情他。被他杀害的人没有机会拥有幸福的家庭。”第三位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他有良心的话，他几年前就应该向警方自首了。”另一位人士说道。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Boost for Hong Kong’s biomedical hub ambitions as Chinese University’s biobank gets international certification]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227054/boost-hong-kongs-biomedical-hub-ambitions-chinese-universitys-biobank-gets-international?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/cc79ce64-69b8-43ab-80ce-b4cb42567596_c06a9c64.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中文大学数据及人体组织样本生物库成为全港首个获得国际认证，该机构表示这将提升该市作为药物研发中心的地位。&lt;/p>;&lt;p>;该大学表示，拥有国际认可的生物库意味着可以完成早期开发和临床试验阶段&lt;/p>;&lt;p>;中大医学生物库于2019年在沙田威尔斯亲王医院成立，获得ISO认证20387：2018年四月认证。该认证由非营利性非政府机构美国实验室认证协会完成。&lt;/p>;&lt;p>;该设施拥有 21 个冰柜，目前储存了超过 150,000 瓶血液、尿液等样本和粪便。它可以容纳一百万瓶，并且有计划增加其容量。&lt;/p>;&lt;p>;自卫生部长罗仲茂接受《香港报》采访以来，有关将香港发展成为生物医药中心的讨论一直备受关注。上个月发布消息称，香港正在考虑建立自己的药品监管机制，此举可能会吸引制药公司在香港进行研究。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学医学院院长陈家良教授”，上周在新闻发布会上表示，这项认证意味着香港可以在药物研究方面发挥主导作用。&lt;/p>;&lt;p>;“香港有能力和潜力获得国际认证，吸引海外制药公司来到香港陈说：“我们不应该再做追随者”：香港科学家支持药物监管计划&lt;/h3>;&lt;p >;认证过程检查了该设施的各个方面，从样本采集到加工、储存和分发。&lt;/p>;&lt;p>;“生物库不仅仅是拥有数十台冰箱，”陈说。 “我们还需要严格的管理体系。”&lt;/p>;&lt;p>;生物样本库执行委员会联席主任马正云教授表示，该设施存储的数据和信息可以帮助发展医学、生物样本库等各个领域。例如改善遗传疾病的诊断、预测疾病风险以及发展精准医疗。&lt;/p>;&lt;p>;政府在2020年发布的香港发展基因组医学的战略文件中，推动建立生物样本库网络是一项关键建议。&lt;/p>;&lt;p>;香港拥有各种生物库，其中一个关于糖尿病的生物库自 2014 年以来一直在收集超过 20,000 名患者的数据。&lt;/p>;&lt;h3>;香港有足够的人才来建立国家生物医学实验室：科学家&lt;/h3>;&lt;p>;马表示，研究人员能够利用这些数据做出与风险预测相关的发现，例如识别与中国人和东亚人患糖尿病的较高风险相关的基因。&lt;/p >;&lt;p>;他们还发现了一种可能导致中国糖尿病患者患终末期肾病风险更高的基因。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，研究人员还需要做更多的工作，将基础研究成果转化为应用。直接使人们受益。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，从最早阶段开始的药物开发需要获得国际认可的生物库，涉及一期试验和海外融资。&lt;/p>;&lt;p>;“没有国际认可的基础处理生物样本，没有人会考虑你，”他指的是大型制药公司和潜在投资者。&lt;/p>;&lt;h3>;香港如何成为生物医学创新领域的亮点&lt;/h3>;&lt;p>;他透露据了解，自获得认证以来已有多家国际制药公司与该大学接洽合作，但没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，该大学希望与大家分享运营高标准生物样本库的经验。其他公立医院，首先是治疗罕见疾病患者的香港儿童医院。&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局表示，已邀请了香港中文大学和香港大学两所医学院的代表（香港大学） – 成立联合工作组，并开始讨论通过三方合作建立生物样本库的建议。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学临床试验中心董事总经理邱光智表示，生物样本库对于基因组医学的发展很有用，但对于临床试验则不太有用。&lt;/p>;&lt;h3>;科学家正在研究 3D 打印生物医学设备，这可能会“开辟可能性”&lt;/h3>;&lt;p>;虽然承认认证表明，如果设施符合某些标准，他说他认为临床试验与使用经认可的生物库之间“没有联系”。&lt;/p>;&lt;p>;“在我 20 多年的经验中，没有发生过临床试验被拒绝的事件因为缺乏经过认可的生物样本库，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在临床试验中从患者身上采集的血液通常要么立即进行检测，要么在设施中储存很短一段时间，然后再送往海外进行检测。 &lt;/p>;&lt;p>;他认为拥有一个经过认可的生物库可能有利于基因组医学，而基因组医学通常需要长期储存生物样本。&lt;/p>;&lt;p>;例如，如果科学家将来识别出与生物样本相关的特定生物标记物，癌症，他们可以检索生物库中存储的癌症患者的血液样本进行分析，看看是否存在这样的指标。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 09:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>