<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[AI as silver bullet? Bangladesh futureproofs its education with frugal innovation instead]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3226970/ai-silver-bullet-bangladesh-futureproofs-its-education-frugal-innovation-instead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/6a8f82c9-fdfe-4d10-acc5-1944d1afcc73_a1492d55.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;世界再次被最新的技术热潮席卷。人工智能 (AI) 被视为伟大的转折点，许多人认为它将带来一个要么丰富，要么毁灭的新时代。&lt;/p>;&lt;p>;随着道德恐慌降临，这种歇斯底里席卷了教育界。机构； ChatGPT 之于写作和研究就像计算器之于算术一样。同样，乐观的评论家宣称人工智能是学习个性化的灵丹妙药，可以在世界范围内创造公平的竞争环境。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能对教育的真正影响还有待观察。作为孟加拉国创新计划 a2i 的顾问，我不禁有一种似曾相识的感觉。&lt;/p>;&lt;p>;在人工智能狂热之前，区块链被宣传为巨大的颠覆性力量，它将重新分配财富并在网上带来信任和所有权。在教育领域，区块链被视为解决从认证认证到考试验证等诸多弊病的灵丹妙药。然而，区块链对教育的影响虽然真实，但却是有限的。&lt;/p>;&lt;p>;我们不应该把注意力集中在最新的炒作技术上，而应该将注意力集中在简单、具有成本效益的实施上，这些实施可以真正改变教育的现状。我们对待教育的方式。&lt;/p>;&lt;p>;在孟加拉国，我们有一种“节俭创新”的理念，这需要对我们的教育系统进行低成本的改变，从而取得不成比例的成果。疫情期间就是一个例子。尽管学校关闭了 18 个月，但课程没有停止超过两周。&lt;/p>;&lt;p>;学校一关闭，政府就开始将免费的议会电视频道变成远程频道。学习频道。结果令人震惊。&lt;/p>;&lt;p>;在 Covid-19 之前，孟加拉国有一个一刀切的学习计划。在线教育意味着每个学生的学习都变得个性化。环境而非设计引发了向个性化学习的转变。这为我们今天在孟加拉国实现“智能学习”方法的愿景提供了信息。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国在调整教育公共服务方面的速度比许多发达国家快得多。原因很简单。与其他人口众多的新兴经济体一样，在孟加拉国，风险要高得多。有了受过良好教育、年轻且具备数字化能力的劳动力队伍，一个国家就可以跨越发展阶段。但受教育程度低且无所事事的年轻人可能会破坏一个国家的稳定。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国有超过 4500 万年龄在 15 至 29 岁的年轻人。根据其到 2041 年成为数字化国家的愿景，建立了坚实的基础今天，面向未来的技能将被证明至关重要。毫不奇怪，如今孟加拉国十分之九的求职者需要具备数字技能。&lt;/p>;&lt;p>;当然，孟加拉国向更加混合的学习方法的转变并不是从大流行开始的。向数字化学习方法迈进的举措早在 2010 年就开始了。&lt;/p>;&lt;p>;培养具有数字素养的一代的需要催生了一种更注重解决问题而不是记住事实的学习方法。学校也正在转向实时评估学生，而不仅仅是在紧张的考试条件下进行评估。这有助于改善学习反馈，并使教师能够提供更加个性化的学习计划。&lt;/p>;&lt;h3>;依靠同理心并更新教育，以保持人类相对于人工智能的优势&lt;/h3>;&lt;p>;该方法扩展到教师及其学生训练也。接触到全国各地的大量教师，尤其是农村地区的教师，可能是一项挑战。因此，引入了混合方法，包括通过 MuktoPaath 电子学习平台进行在线培训。&lt;/p>;&lt;p>;通过实时仪表板监控培训传播情况，据观察，更多来自农村地区的教师完成了课程与城市地区相比，显示了技术在增加培训机会方面的力量。&lt;/p>;&lt;p>;虽然孟加拉国在推动创新、混合学习方法方面处于领先地位，但它绝不是独一无二的。卢旺达在培训医护人员方面采取的混合方法促进了艾滋病毒/艾滋病护理。肯尼亚桥梁国际学院是采用混合学习方法的低成本私立学校，其学生在小学毕业考试中始终取得比全国平均水平高得多的成绩。混合式教育使用简单的数字工具来实现真正的社会流动性。&lt;/p>;&lt;p>;要点很简单。在许多情况下，发展中国家别无选择，只能加速建立适合迅速到来的未来的教育体系。然而，这并不是因为对某一特定技术的痴迷。相反，它是通过一系列数字工具的低成本但高影响力的融合来实现的。&lt;/p>;&lt;p>;在教育方面，没有灵丹妙药，即使对于人工智能也是如此。相反，像我国这样的国家正在关注那些已经被证明有效的解决方案，而不仅仅是承诺有效的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian shelling kills 7 at Ukraine aid point; regional governor slams attack as ‘war crime’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3227236/russian-shelling-kills-7-ukraine-aid-point-regional-governor-slams-attack-war-crime?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 03:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/9c5a9c3c-d20f-4c57-acfc-510968deede1_b74f2b6a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯对乌克兰南部奥里希夫镇援助中心的炮击已造成七人死亡紧急服务部门周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;地区州长尤里·马拉什科称其为“战争罪”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们袭击了住宅区的人道主义援助运送点，”马拉什科&lt;/p>;&lt;p>;“四人当场死亡：分别为43岁、45岁和47岁的女性，以及一名47岁的男性。”&lt;/p>;&lt;h3>;今年有多少俄罗斯人死亡乌克兰？数据揭示了严格保守的秘密&lt;/h3>;&lt;p>;紧急服务部门表示，死亡人数此后有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;“救援人员从废墟下移出了三具没有生命迹象的尸体。乌克兰紧急服务部门在 Telegram 上写道：“死亡人数已上升至 7 人。”&lt;/p>;&lt;p>;奥里希夫 (Orikhiv) 战前人口约为 14,000 人，位于扎波罗热州东南部前线地区，俄罗斯领导人弗拉基米尔 (Vladimir) 在此地居住。普京声称去年吞并了乌克兰，尽管并没有完全军事控制。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总检察长在一份声明中表示，袭击发生在当地时间前一天下午 1:20，造成 13 人受伤，除了遇难者之外。&lt;/p>;&lt;p>;它发布的图像显示，一座红砖两层建筑部分倒塌，周围被碎片和折断的屋顶横梁包围。&lt;/p>;&lt;p>;奥里希夫位于前线附近，乌克兰士兵上个月正在努力从俄罗斯军队手中夺回重兵把守的阵地。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 03:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[China warns its citizens to beware of ‘entrapment’ by US police]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3227235/china-warns-its-citizens-beware-entrapment-us-police?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 03:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/5390ab4b-a7c1-437e-b979-dce299eddd8d_db4c42fd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国向前往美国的公民发出不同寻常的警告，谨防“被困” ”，尽管最近双方接触有所加强，但双边紧张局势仍在持续。&lt;/p>;&lt;p>;“前往美国旅行的中国公民应更加警惕，谨防落入美国的陷阱和陷阱。北京外交部周一在其领事司官方微信账户上发布的安全警告中表示，“逮捕、诱捕”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然北京定期提醒公民注意枪支和枪支在美国的种族暴力事件中，很少明确指出任意拘留的危险。中国本身也经常被指控对本国人民进行此类拘留。它还面临着为追捕中国人而进行域外警察行动的指控——政府否认了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;周一的警告是在第二任拜登财政部长珍妮特·耶伦高调访问北京之后发出的。继国务卿安东尼·布林肯之后，政府内阁成员最近几周也将访问。耶伦宣称世界上最大的两个经济体之间的关系更接近于“更加稳固的基础”。&lt;/p>;&lt;p>;美国呼吁中国进一步努力的一个领域是遏制非法合成毒品贸易，以帮助应对芬太尼危机。中国周一的声明暗示了在这方面的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;声明列举了美国任意逮捕和跨境绑架中国公民的情况，并将这些行动定性为基于芬太尼问题。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，司法部宣布逮捕两人，并启封三份起诉书，指控中国公司及其员工犯有与芬太尼相关的罪行。&lt;/p>;&lt;h3>;中国对珍妮特·耶伦的“彩虹接待”是否比去年更热烈？布林肯‘冷落’？&lt;/h3>;&lt;p>;中国外交部声明还谴责美国“恶意抹黑中国追逃逃犯”。&lt;/p>;&lt;p>;4月份，美国司法部指控居住在中国的44人。中国和亚洲其他国家骚扰在美国的中国异见人士。&lt;/p>;&lt;p>;中国还以枪支暴力和歧视亚裔事件频发为由，要求在美公民密切关注当地安全局势。&lt;/p>;&lt;p>;中方还要求在美公民密切关注当地安全局势。 p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kevin Spacey may have drugged alleged victim before sexual assault, UK court told]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227233/kevin-spacey-may-have-drugged-alleged-victim-sexual-assault-uk-court-told?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 01:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/5164ae72-e6c6-455a-8448-58505778a2ca_8f39dfb3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;凯文·史派西的一名据称受害者周一告诉伦敦法庭，他相信奥斯卡奖- 获奖的美国演员在他昏倒后给他下了药，然后对他进行口交。&lt;/p>;&lt;p>;史派西正在伦敦南华克皇家法院受审，罪名是对四名男子实施了十几项历史性性犯罪，当时这些男子在他们的监狱里长大。 20 多岁到 30 多岁，2001 年至 2013 年间。&lt;/p>;&lt;p>;这位 63 岁的老人否认了所有指控，他的律师帕特里克·吉布斯 (Patrick Gibbs) 在审判开始时表示，陪审团将听到一些“该死的谎言” ”。&lt;/p>;&lt;p>;审判于周一进入第三周，听取了第四名申诉人的证词，他将史派西描述为“卑鄙的性掠夺者”。&lt;/p>;&lt;p>;这名男子无法身份不明，声称 2000 年代末史派西在史派西位于伦敦的公寓里昏倒时对他进行了性侵犯，然后对他进行了口交。&lt;/p>;&lt;p>;该男子在屏风后亲自提供证据，否认了吉布斯的建议他同意了，并说他在性行为前“睡着了，或者，我相信，被下了药”。&lt;/p>;&lt;p>;吉布斯说，“在戏剧界众所周知，史派西先生喜欢与男人调情” ”，据称受害者接受了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;律师表示，在史派西据称将脸埋在胯部后，申诉人继续与史派西交谈，这意味着他“在公寓里看起来很舒服”。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;“滑稽”演员凯文·史派西试图给我打扮，一名男子告诉法庭&lt;/h3>;&lt;p>;所谓的受害者否认这是真的，说：“我感觉自己被鲨鱼围住了”。他还形容史派西“残暴、卑鄙（和）恶心”。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，他已在英国对史派西提起民事诉讼，寻求约 40 万英镑（约 51 万美元）的赔偿，但他补充道： “我想要的是刑事司法。”该男子表示，如果史派西向他道歉，他将“放弃一切”，但他认为这是“值得怀疑的”。&lt;/p>;&lt;p>;据称的受害者他告诉警方，他在 20 多岁时写信给史派西寻求关于自己刚刚起步的演艺生涯的建议，并在酒吧喝酒时接到史派西的电话。&lt;/p>;&lt;p>;史派西问他是否愿意“见面喝杯啤酒，我说‘是的，当然’，”该男子告诉警察。他补充说，他“对与偶像见面的想法感到震惊”。&lt;/p>;&lt;p>;他在向陪审员播放的警方录音采访中表示，他们在伦敦市中心见面，然后前往史派西的公寓，两人在那里喝了啤酒，吃了披萨，还抽了一些大麻。&lt;/p>;&lt;p>;据称的受害者说，他感谢史派西的帮助，而这位演员“张开双臂，他‘来这里’，但我没有，我想有点奇怪”。&lt;/p>;&lt;p>;他说史派西当时“基本上只是用脸摩擦我的胯部”。&lt;/p>;&lt;p>;警方询问该男子是否想离开。他说他感到“脆弱”，但补充道：“仍然存在着那个琐碎的疑问……也许我在这里很混蛋，也许这就是戏剧世界。”&lt;/p>;&lt;p>;他还说他确实这么做了。不想“惹恼演艺界那么有权势的人”。&lt;/p>;&lt;p>;该男子告诉警方，他随后睡着了，他说这很不寻常，几个小时后醒来时，史派西“只是对我进行口交......我醒来时发现这件事发生了”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他告诉史派西停止，之后演员告诉他离开，不要告诉任何人发生了什么事。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;法庭告知，史派西“最喜欢的攻击方式”是“抓住男人的胯部”&lt;/h3>;&lt;p>;后来在接受采访时，该男子表示，他被告知史派西喜欢“年轻、直的男人” ”，但随后并不关心，因为他“当时并不知道他（史派西）是一个掠夺者”。&lt;/p>;&lt;p>;吉布斯说，史派西的电话记录显示，演员在凌晨 1 点之前给所谓的受害者打电话。据称，他在被指控的袭击发生当天就离开了史派西的公寓，这表明他在与史派西之间“进行了一些非常亲密的接触后”几乎立即离开了史派西的公寓。&lt;/p>;&lt;p>;申诉人在法庭上从屏风后面提供证据，回答说：“不，那是不对。我早上就醒了。”他还说：“没有发生任何双方同意的事情。”吉布斯还表示，该男子在涉嫌袭击后不久就给史派西发短信。投诉人表示，他想录制史派西承认所发生事情的录音，但他们没有再见面。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China relations: Yellen, Blinken meetings won’t fix weakening foundation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227081/us-china-relations-yellen-blinken-meetings-wont-fix-weakening-foundation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/34d843c4-2990-4ab4-b5b6-47edca670d7b_e5af44cf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;“我们相信，确保我们美国财政部长珍妮特·耶伦在上周对北京进行为期四天的访问之前表示：“高层之间有直接、明确的沟通渠道。”在首次访问中国时，她发誓尽管在一系列问题上存在分歧，但仍将帮助促进“稳定和建设性的关系”。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦明确表示，有“足够的空间”中美双边贸易以及具有全球意义的合作倡议，特别是针对气候变化的合作倡议。她表示，美国不会对中国采取零和博弈，而是致力于建立长期的贸易和投资关系。&lt;/p>;&lt;p>;她的此行是在国务卿安东尼·布林肯访华后不久进行的。上个月对北京的访问强调了为稳定世界上最重要的双边关系而做出的不断努力。美国最高气候特使约翰·克里预计将于本月晚些时候访问，双方将探讨就共同关心的领域恢复双边对话。&lt;/p>;&lt;p>;两个超级大国之间的长期缓和仍然是一项艰巨的任务，不过，由于针锋相对的制裁，美国经济战略的保护主义倾向日益明显，加上美国民众对中国的不信任感日益增强。&lt;/p>;&lt;p>;公平地说，耶伦的访问对许多人来说是令人鼓舞的。尽管她对保护美国企业在华利益的必要性提出了挑衅的立场，但她还是与中国高层技术官僚进行了亲切的会面。其中包括会见李强总理，他谈到在经历了风雨飘摇的一年后，双边关系可能出现彩虹；以及会见中国经济沙皇和副总理何立峰，他以倡导对外国投资进一步开放而闻名。&lt;/p >;&lt;p>;至关重要的是，耶伦强调美国将如何“寻求多元化，而不是与中国经济脱钩”，而是通过更加精准的“去风险”战略，专注于增强其供应链弹性和国家安全。她访问的最终目的是为两国关系奠定基础，阻止世界两个主要大国之间互动的危险螺旋式上升。&lt;/p>;&lt;p>;尽管没有宣布重大外交突破，但她的访问为两国关系的进一步发展铺平了道路。美国总统乔·拜登和国家主席习近平举行双边峰会。这可能会在 9 月份在新德里举行的 20 国集团峰会或 11 月份在旧金山举行的亚太经合组织会议期间到来。&lt;/p>;&lt;p>;即使在经济方面，也存在三个相互关联的因素，这些因素具有重要意义。两国领导人谈判长期缓和的能力受到限制。首先，美国已经转向“美国优先”的经济战略，这超出了特朗普政府的做法。耶伦在中国之行期间表示，“转向市场改革符合中国的利益”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，拜登政府对经济采取了更加保护主义的态度。早在 2020 年，未来的国家安全顾问、当时的拜登高级助手杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 与人合着了一份报告，内容是美国需要如何采取积极的经济战略，既保护中产阶级，又确保国家保持同样的规模。在尖端行业中尽可能领先。&lt;/p>;&lt;h3>;抛售房产还是减少假期？中美中产阶级为艰难的2023年做准备&lt;/h3>;&lt;p>;自上台以来，拜登政府监督了三项关键立法的通过：两党基础设施​​法、芯片和科学法案以及降低通货膨胀法案法案，所有这些都动员了数万亿美元来增强美国的经济基础。在高度两极分化的政治环境中通过如此大规模的立法，证明了两党在美国应对中国挑战的必要性上达成了罕见的共识。&lt;/p>;&lt;p>;除了加强其经济基础外，拜登政府还掀起了针对中国尖端产业的制裁浪潮。正如美国顶级智库战略与国际研究中心2022年的报告所言，我们所看到的无异于“美国积极扼杀中国科技产业大部分的新政策”。&lt;/p即使拜登政府明年失去权力，也几乎没有迹象表明美国经济战略将出现重大重启。埃尔布里奇·科尔比（Elbridge Colby）等共和党战略家在制定特朗普政府的国防战略中发挥了重要作用，他们呼吁制定一项针对中国经济和军事实力基础的整体战略。&lt;/p>;&lt;p>;这带来了第二个重大结构性挑战：公众对近期中美关系缓和的怀疑加深。看来美国政策精英对中国的看法得到了更广泛民众的认同。 3 月份公布的盖洛普民意调查发现，只有 15% 的美国受访者对中国的看法非常好或大多好，其中三分之二的受访者认为中国对美国的重大利益构成“严重威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;目前美国公众对中国的看法甚至低于冷战时期美国公众对苏联的看法。随着明年的大选，拜登政府将面临越来越大的压力，要求其对中国保持强硬立场。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普对中国的关税让美国付出了代价，但看起来可能会持续下去&lt;/h3>;&lt;p >;第三个，也许也是最关键的因素是美国经济战略对地缘政治战线的影响。北京一再坚称，恢复制度化的双边对话取决于美国取消制裁，这些制裁不仅针对中国的经济领军企业，还针对国防领导层。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，拜登政府坚称外交应该没有先决条件。 ，几乎没有任何重大妥协的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;结果是，尽管两个超级大国继续加强在南海、台湾的海军存在，但仍然缺乏功能齐全的军事外交海峡和更广阔的西太平洋。简而言之，美国和中国领导人将不得不花费大量政治资本来实现近期迫切需要的外交突破。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.best” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin hosted Russian mercenary leader Prigozhin at the Kremlin after abortive mutiny]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227231/putin-hosted-russian-mercenary-leader-prigozhin-kremlin-after-abortive-mutiny?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 01:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/fae0dcf1-46c3-4f36-b4bc-f0133c3287b9_b9811d43.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在克里姆林宫接待了雇佣军首领叶夫根尼·普里戈任几天后，指挥官率领政府高级发言人周一表示，这是一次短暂的叛乱，这是令人费解的事件的最新转折，引发了人们对两人的权力和影响力的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;这次历时三个小时的会议于克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫 (Dmitry Peskov) 表示，6 月 29 日，普里戈任旗下瓦格纳集团军事承包商的指挥官也参与其中。普京对瓦格纳在乌克兰战场上的行动（雇佣军与俄罗斯军队并肩作战）以及叛乱本身进行了评估。佩斯科夫表示，瓦格纳部队宣誓效忠普京。&lt;/p>;&lt;p>;确认普京与普里戈任面对面会面，普里戈任上个月率军前往莫斯科，要求更换国防部长，太棒了。尽管随着叛乱的展开，普京将普里戈任称为叛徒，但针对这位雇佣兵首领的刑事案件后来被撤销，他的最终命运仍不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;使这次会议更加不寻常的是，直到最近，普京否认国家与普里戈任军队之间有任何联系。尽管雇佣军在俄罗斯是非法的，但瓦格纳军队在全球范围内为俄罗斯利益而战，并在这场战争中最长、最血腥的战役中夺取巴赫穆特的过程中发挥了至关重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;但在整个战争期间，普里戈任一直批评俄罗斯最高军事官员做出的决定，导致与克里姆林宫的紧张关系，最终在 6 月 24 日的一次武装叛变中达到顶峰，他率领自己的战士进入俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;尽管普里戈任声称，这次叛乱严重削弱了普京的权威起义不是针对总统，而是为了罢免国防部长谢尔盖·绍伊古和军事总司令瓦列里·格拉西莫夫将军。普里戈任在达成前往白俄罗斯的协议后结束了叛变。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部周一发布了一段以格拉西莫夫为主角的视频——这是叛乱以来他第一次露面。&lt;/p>;&lt; h3>;俄罗斯最高将领出现在视频中，这是自瓦格纳叛变以来的首次&lt;/h3>;&lt;p>;这两次更新似乎是克里姆林宫在经历动荡时期后再次试图表明其处于控制之中。但仍有许多问题，包括结束普里戈任叛乱的协议。&lt;/p>;&lt;p>;叛乱几天后，白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科表示普里戈任在白俄罗斯。但上周总统表示，雇佣兵首领在俄罗斯，而他的部队仍在营地中。&lt;/p>;&lt;p>;佩斯科夫表示，在 6 月 29 日的会议上，普京对瓦格纳在乌克兰战场上的行动进行了“评估”以及“6 月 24 日发生的事件”。克里姆林宫发言人说，总统还“听取了指挥官的解释，并向他们提供了在战斗中进一步使用和进一步使用的选择”。&lt;/p>;&lt;p>;“指挥官们自己提出了他们对所发生事件的看法。他们强调，自己是国家元首和总司令的坚定支持者和战士，并表示已准备好继续为祖国而战。”佩斯科夫说。&lt;/p>;&lt;p>;佩斯科夫说，有 35 人参加了会议。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，乌克兰扎波罗热地区州长表示，俄罗斯对乌克兰南部一所学校的空袭造成四名成年人死亡，当时人们正聚集在一起接受人道主义援助。星期一，将这次袭击称为“战争罪”。&lt;/p>;&lt;p>;州长尤里·马拉什科 (Yuriy Malashko) 表示，周日奥里希夫镇的罢工中，三名 40 多岁的妇女和一名男子死亡。&lt;/p>; &lt;p>;马拉什科说，一枚制导航空炸弹导致学校发生爆炸，但没有提供证据。他说，另有 11 人在袭击中受伤。&lt;/p>;&lt;p>;他说，总的来说，俄罗斯在一天内向该省的 10 个定居点开火。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科否认其目标民用地点。自 2022 年 2 月入侵邻国乌克兰以来，俄罗斯多次被指控这样做并犯有其他战争罪。&lt;/p>;&lt;h3>;“我很害怕”：白俄罗斯当地人担心瓦格纳战士可能到来&lt;/h3>;&lt; p>;3月份，国际刑事法院以战争罪对普京发出逮捕令，指控他对绑架乌克兰儿童负有个人责任。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰、爱沙尼亚、拉脱维亚也正在进行调查、立陶宛和波兰。位于海牙的起诉侵略乌克兰罪国际中心正在协助进行这些调查。&lt;/p>;&lt;p>;扎波罗热省是欧洲最大核电站的所在地，俄罗斯军队于 2006 年早些时候占领了该核电站。战争，是普京去年非法吞并的乌克兰四个地区之一。夺回该省是乌克兰反攻的目标之一。&lt;/p>;&lt;p>;根据乌克兰总统办公室的一份摘要，周日至周一，俄罗斯空袭仍在乌克兰各地持续进行。&lt;/p>;&lt;p>;据该办公室报道，在东部顿涅茨克地区，俄罗斯使用飞机、导弹系统和重型火炮轰炸了6个城市和村庄的居民区，造成1人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军队袭击了赫尔松、同名省份的地区首府。青瓦台称，一名 66 岁女性受伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Investors buy Chinese stocks for the first time in almost two months]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3227229/investors-buy-chinese-stocks-first-time-almost-two-months?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 00:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/4b4cd973-eaee-4198-81ff-353bc5e4d86c_895b529f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;全球对冲基金在其投资组合中添加的中国股票数量超过了最近几天卖出的数量高盛在一份报告中表示，这是七周以来的首次。&lt;/p>;&lt;p>;据高盛称，境内和境外股票的走势主要是由空头回补推动的。这意味着做空中国股票的投资者被迫通过回购借来的股票来平仓。&lt;/p>;&lt;p>;高盛追踪了 6 月 30 日至 7 月 6 日期间的 11 个板块，其中只有医疗保健板块、金融、通信服务和房地产被净抛售。&lt;/p>;&lt;h3>;在高盛惨淡的报告后，共产党喉舌为中国银行辩护&lt;/h3>;&lt;p>;上周，从电子商务到在线教育等行业的中国美国存托凭证和 ETF 因希望获得更多政府经济支持而上涨，迫使看空投资者结清空头头寸。&lt;/p>;&lt;p>;这家华尔街银行经营着世界上最大的主要经纪公司之一，该公司为投资者提供贷款和交易服务，并且能够了解大型对冲基金和资产管理公司的动向。&lt;/p>;&lt;p>;投资者的这一举动是在中美地缘政治紧张以及通胀数据弱于预期的情况下发生的。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangkok motorway collapses during construction, at least 1 dead]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3227228/deadly-bangkok-motorway-collapse-during-construction-kills-least-1?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 23:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/9684f04e-5370-418c-98c4-3c2f28f858bc_397856b2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一条繁忙道路上的巨大建筑梁倒塌，造成至少一人死亡警方周一表示，泰国首都曼谷发生了一起恐怖事件，该恐怖事件的视频在网上迅速传播。周一下午，让行人和司机措手不及。&lt;/p>;&lt;p>;这是修建高架公路项目的一部分，旨在缓解该市臭名昭著的交通拥堵。&lt;/p>;&lt;p>;在在国家防灾减灾部门的报告中，连接到高速公路未完工部分的巨大金属平台摇晃起来，然后坠落到地面。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，至少一人死亡，多达八人受伤.&lt;/p>;&lt;p>;“我们还不知道事故发生的原因，”曼谷市长 Chadchart Sittipunt 周一晚间在现场告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还没有任何有关失踪人员的信息。 ，”他说，并补充说，其中四名伤者伤势严重。&lt;/p>;&lt;p>;Chadchart 表示，救援人员将等待工程师对倒塌情况进行分析，然后再开始行动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将安全放在第一位。我们将开始仔细搜索。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;假日屠杀再次出现在泰国道路上，三天内有 182 人死亡&lt;/h3>;&lt;p>;一名救援人员在网上分享的一段视频显示了倒塌的后果警笛响起，震惊的居民和旁观者调查受损情况。&lt;/p>;&lt;p>;被毁坏的大梁以及它所摧毁的大部分在建高速公路都挡住了街道。&lt;/p>;&lt;p >;救援人员涌向废墟，可以看到被压碎的货车和汽车。夜幕降临，废墟中仍能看到救援人员的身影。&lt;/p>;&lt;p>;泰国建筑安全记录不佳，事故频发。&lt;/p>;&lt;p>;2016年，至少有13人死亡。一座建筑在施工过程中塌陷。&lt;/p>;&lt;p>;该事件再次引起劳工组织的抗议，他们长期以来一直警告泰国建筑工地的安全标准松懈和工资低。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China inflation: 3 takeaways as deflation risk rose in June]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3227199/china-inflation-3-takeaways-deflation-risk-rose-june?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/8ac7c10d-6531-4b3c-b819-622e0d4f0f93_aac8c6f7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国居民消费价格指数 (CPI) 与6 月同比增速低于 5 月的 0.2%。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国金融数据提供商 Wind 的数据，这低于 0.1% 的预期涨幅，是 2 月份以来的最低增速2021年。&lt;/p>;&lt;p>;北京设定2023年CPI增长3%左右的目标。&lt;/p>;&lt;p>;6月份CPI通胀下降主要是由非食品因素推动的，因为食品价格上涨野村证券(Nomura)分析师表示，通胀已显示出一些企稳迹象。&lt;/p>;&lt;p>;在CPI中，6月份食品价格同比上涨2.3%，而5月份的涨幅为1%。 &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，非食品价格上个月同比下降，继 5 月份持平后下降 0.6%。&lt;/p>;&lt;p>;中餐主食猪肉价格6月份，同比下降7.2%，水果价格上涨6.4%，蔬菜价格上涨10.8%。&lt;/p>;&lt;p>;“食品价格涨幅有所回升，但这是凯投宏观(Capital Economics)经济学家表示，核心通胀率从同比0.6%下降至0.4%，燃油价格通胀率降至31个月低点，这足以抵消这一影响。 “前者反映了旅行和其他面对面服务的价格上涨放缓，这扭转了之前由[中国]重新开放推动的价格上涨。”&lt;/p>;&lt;p>;中国的核心消费者通胀率，不包括波动较大的食品价格6 月份同比增长 0.4%，增幅低于 5 月份的 0.6%。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国生产者价格指数 (PPI) 下降 5.4% 6 月同比下降 5 月的 4.6%，连续第九个月处于通缩区域，跌至 2015 年 12 月以来的最低点。&lt;/p>;&lt;p>;这低于预期，据Wind称，上个月PPI预计将下降5%。&lt;/p>;&lt;p>;PPI反映了工厂向批发商收取产品的价格。&lt;/p>;&lt;p>;“6月份PPI通胀下降主要原因是各种国内原材料价格连续下跌，尽管去年的基数比 5 月份低，因为乌克兰危机的初步影响在去年这个时候开始更有意义地缓和。”野村证券 (Nomura) 分析师表示。&lt;/p>;&lt;p>;出厂价格环比也下降了 0.8%，凯投宏观 (Capital Economics) 经济学家指出，能源、金属和化学品价格降幅最大，消费者消费由于中国国内外需求疲软，耐用品价格也出现回落。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;野村证券分析师预计 7 月份 CPI 通胀率将进一步下滑至 -0.5%，同比下降 5%。部分原因是比较基数较高，即使考虑到暑假期间服务业通胀可能上升。&lt;/p>;&lt;p>;他们预计 PPI 通胀将同比温和反弹至负 4.5% 7 月份，主要是由于基数较低。&lt;/p>;&lt;p>;“超低通胀数据支持了我们的观点，即[中国人民银行]可能会再实施两轮政策降息野村证券分析师表示：“每次下调 10 个基点，并在今年剩余时间内将[存款准备金率]再下调 25 个基点。”&lt;/p>;&lt;p>;央行上次下调存款准备金率是在3月份银行存款准备金下降了25个基点。&lt;/p>;&lt;p>;6月份，中国人民银行下调了五年期贷款市场报价利率（LPR）——这是抵押贷款的参考利率——从 4.3% 增至 4.2%。一年期贷款优惠利率（企业贷款的中期贷款基准）也从 3.65% 下调至 3.55%。两项主要贷款利率最后一次下调都是在 8 月份。&lt;/p>;&lt;p>;“生产者价格指数 (PPI) 通货紧缩可能会在下半年有所缓解，部分原因是基础设施支出应该为大宗商品价格提供支撑。凯投宏观经济学家表示，随着相对紧张的劳动力市场给工资带来更大的上行压力，核心通胀可能会逐渐上升。可能会在未来几个月内减弱。因此，我们预计今年年底总体通胀率将升至 1% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;“但这仍将是疲软的，不会限制中国人民银行进一步放松政策的能力。”尽管如此，由于信贷需求疲软且货币面临压力，我们认为大部分支持将来自财政政策。我们预计今年政策利率只会再下调 10 个基点。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s long-awaited plan to charge residents for waste delayed to next year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227225/hong-kongs-long-awaited-plan-charge-residents-waste-delayed-next-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 22:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/86f3a4cb-181b-45db-9dc1-b69c18497d23_853dd6d7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一项向香港居民每扔一袋垃圾收费的计划推迟到明年，再次推迟了近 20 年前首次提出的城市垃圾管理改革计划。&lt;/p>;&lt;p>;环境局表示，收费将于 4 月 1 日开始，而不是年底。周一告诉立法者，承认在垃圾收集者对寒假期间垃圾数量预计激增表示担忧后，需要更多时间来制定该计划的后勤工作。&lt;/p>;&lt;p>;“一些行业，例如清洁服务考虑到圣诞节和农历新年期间预计将产生大量废物，以及农历新年期间人手短缺，该局一直呼吁推迟实施。”该局在提交的文件中表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们建议于2024年4月1日起实施都市固体废物收费，这标志着香港废物管理的一个重要里程碑。”&lt;/p>;&lt;p>;平均三件- 假设每个家庭每天产生 13 升垃圾，预计每个家庭每月需支付 33 港元（4.20 美元）购买政府批准的垃圾袋。&lt;/p>;&lt;p>;但许多居民将幸免于难。该计划前六个月的费用。当局将向105万个居住在公屋、乡郊及没有业主立案法团的住宅小区的家庭派发20袋15公升的物品。&lt;/p>;&lt;p>;房委会则协助派发至公屋住户方面，该局尚未与民政事务总署敲定其他受免费垃圾袋计划覆盖的家庭将如何接收这些垃圾。&lt;/p>;&lt;p>;将在乡郊地区设立更多垃圾收集点，并设立大型垃圾收集箱设立在免费袋子计划覆盖的私人住宅小区附近。&lt;/p>;&lt;p>;每个袋子售价为11港仙，六个月后，居民如使用非政府指定的袋子，将面临1,500港元的罚款。无法放入垃圾袋的大型废物需要贴上特殊标签，费用为港币11元。&lt;/p>;&lt;p>;“相关废物接收点的前线工作人员会目视检查交给他们的废物是否已妥善包装。环保局表示，将拒绝任何不合规废物。&lt;/p>;&lt;h3>;14年后，香港将强制实施废物收费计划&lt;/h3>;&lt;p>;“针对严重黑点&lt;/p>;&lt;p>;政府亦会向每名综合社会保障援助受助人或综合社会保障援助受助人提供每月港币 10 元的资助。老年生活津贴。&lt;/p>;&lt;p>;当局目前正在建立一个由超市、便利店、药店、家居用品店和在线平台组成的全市网络，以方便购买这些包。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局表示，当局已收到 19 家零售连锁店和网上零售商出售这些袋子和标签的要求，覆盖 2,000 个网点和 11 个数字平台。&lt;/p>;&lt;p>;在 2021 年发布的《香港 2035 年废物蓝图》中，政府制定了计划，逐步将人均处理率降低45%，并将回收率提高到55%左右。&lt;/p>;&lt;p>;415万吨市政垃圾中，只有30%左右2021 年城市处理的固体废物得到回收，其余的则送往垃圾填埋场。&lt;/p>;&lt;p>;台北自 2000 年起开始对城市垃圾收费，首尔自 1995 年起开始收费。两者的垃圾量均减少了至少 30% .&lt;/p>;&lt;h3>;香港“应将废物收费计划推迟到春季，以防止垃圾堆积”&lt;/h3>;&lt;p>;香港征收垃圾税的想法于 2004 年首次提出，当时政府详细阐述了未来十年将如何处理废物。&lt;/p>;&lt;p>;时任行政长官曾荫权的政府提议利用经济激励措施鼓励居民多回收、少处置。&lt;/p>; &lt;p>;随后的主管部门采纳了对处置收费的想法。一项法案于 2018 年起草，并于 2021 年由立法者通过，但当局有 18 个月的时间来准备这一转变。&lt;/p>;&lt;p>;该计划原定于今年年底生效，但上周代表们表示垃圾收集部门警告说，香港在寒假期间扔出的垃圾将超出其处理能力。&lt;/p>;&lt;h3>;香港“应将垃圾收费计划推迟到春季，以防止垃圾堆积”&lt;/h3 >;&lt;p>;代表七个商业集团和约 200 家清洁服务公司的环境服务承包商联盟称推迟对行业来说是个好消息。&lt;/p>;&lt;p>;“现在是行业学习新知识的理想时机。劳动力最充裕时的废物管理模式，”联盟发言人邱佩林说。 “垃圾量在10月至3月期间达到峰值，但在4月至6月期间达到最低点。”&lt;/p>;&lt;p>;他还呼吁当局举办更多研讨会，以便业界更好地了解新系统。&lt;/p>;&lt; p>;但环保组织绿领行动的高级公共事务官员Beatrice Siu Wing-yin对这一拖延表示失望。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经讨论垃圾税十多年了，”她说。 “香港平均每日废物处置量已达11,300吨。如果当局再拖下去，每天的处理量还会继续增加。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong justice chief lodges professional misconduct complaints against two activist lawyers on police wanted list]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3227226/hong-kong-justice-chief-lodges-professional-misconduct-complaints-against-two-activist-lawyers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 22:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/0b4d0dba-cf5f-416e-8cb9-947c2d988141_a3aff804.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港律政司司长向警方提出针对两名反对派维权律师的专业不当行为投诉因涉嫌危害国家安全罪被列入通缉名单。&lt;/p>;&lt;p>;律政司司长林定国举报大律师兼前立法会议员郭永亨和律师任建峰涉嫌涉嫌犯有国家安全罪。损害了律师行业的声誉，削弱了外界对香港法治的信心。&lt;/p>;&lt;p>;“他们利用大律师、律师的身份，意图增加自己的公信力和权威，抹黑律师。”林郑月娥周一表示，“破坏香港的司法制度和法治，诽谤香港法官和检察官，推动和支持外国势力对中国和香港特别是香港法官和检察官实施制裁”。&lt;/p>;&lt;他们的行为损害了香港的司法制度和整体利益，也违反了大律师和律师的基本行为准则……作为公众利益的保护者，我必须维护香港的法治和正义。 ”&lt;/p>;&lt;p>;这两人是被通缉的八人之一，被悬赏 100 万港元（127,725 美元），被指控违反北京 2020 年实施的国家安全法，该法旨在惩罚分裂国家行为， &lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥还指责任和郭对香港司法系统进行毫无根据的指控。&lt;/p>;&lt;p>;“郭甚至主张破坏香港金融体系，林说，“他们试图干涉法官处理国家安全案件。”林说。&lt;/p>;&lt;p>;“而任则煽动和支持制裁法官和检察官，并支持制裁他们的家人，以胁迫他们。这种行为是公开践踏正义。”&lt;/p>;&lt;h3>;8 香港通缉活动人士应被视为“街上的老鼠”：李约翰&lt;/h3>;&lt;p>;任志强，于 2022 年移居澳大利亚据称，他去年曾会见海外官员，要求对香港政府实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;据称，他还曾于5月份要求外国政府对香港法官和检察官实施处罚。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;郭先生是前反对派议员，于 2020 年前往加拿大，涉嫌支持 2021 年针对中国大陆和香港实施制裁和其他敌对行动的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;据称，他曾去年再次呼吁对香港进行经济制裁。&lt;/p>;&lt;p>;律师管理机构香港律师会表示无法对个别案件发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;但它证实该协会周一收到针对一名会员的专业不当行为投诉。&lt;/p>;&lt;h3>;奖励纠纷不应阻止香港讲述其好故事&lt;/h3>;&lt;p>;该协会主席陈泽明表示： “我想强调……律师会非常重视我们会员的行为……并严格处理所有投诉，并以公平、公正和客观的方式处理。”&lt;/p>;&lt;p>;律师公会监管大律师的机构已被要求置评。&lt;/p>;&lt;p>;这两个专业团体上周表示，他们已收到有关成员因涉嫌违反国家安全法而被警方通缉的投诉。&lt;/p>;&lt;p >;香港警方上周一宣布悬赏 100 万港元，以提供线索逮捕这八人，他们都在海外。&lt;/p>;&lt;p>;其他人是前立法会议员罗冠聪和许志峰，工会成员蒙少达和活动人士刘祖迪、郭凤仪和袁恭仪。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国家安全法：警方悬赏100万港元逮捕8名&lt; /h3>;&lt;p>;悬赏提议引发了北京与八名活动人士所居住国家政府之间的争执，其中包括英国和澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名通缉犯居住在美国，称此举威胁人民的人权和自由。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻香港外事办公室早些时候警告“外国势力”停止窝藏犯罪分子和支持“走卒”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ant Group’s IPO plan under the spotlight after regulatory fine, share buy-back]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3227211/ant-groups-ipo-plan-under-spotlight-after-regulatory-fine-share-buy-back?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/fdc2a3a0-107a-4441-a17c-ba3c7991e840_cd2e9b76.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;亿万富翁杰克创立的金融科技巨头蚂蚁集团的上市计划和修订后的估值在北京以近 10 亿美元的罚款结束了为期两年半的监管调查后，马云成为了人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;尽管蚂蚁金服对恢复计划守口如瓶，在马云在2020年底发表批评中国金融监管的有争议的演讲后，蚂蚁金服的上市在最后一刻被取消，北京方面承诺对蚂蚁金服和其他金融科技公司进行“常态化”管理，引发了蚂蚁金服IPO障碍已被解除的猜测&lt;/p>;&lt;p>;“打击行动结束后，蚂蚁金服可能会重新考虑上市计划，”IPG中国首席经济学家白文曦表示。&lt;/p>;&lt;p>;不过，即使蚂蚁金服重回上市轨道，如果在香港或上海上市，其估值将显着低于 2020 年 10 月，当时阿里巴巴集团控股分拆公司的目标是 370 亿美元 IPO，预计估值为 3000 亿美元。&lt;/p>;&lt;h3 >;阿里巴巴物流部门推出快递服务，提高电商效率&lt;/h3>;&lt;p>;在最新的回购股份计划中，蚂蚁金服的发行价较其总股本高达7.6%折让近75%。估值3000亿美元。拥有《南华早报》并持有蚂蚁金服 33% 股权的阿里巴巴表示，正在考虑是否参与回购计划。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，蚂蚁金服的金融科技业务以及蚂蚁金服等竞争对手腾讯控股的金融科技部门受到更严格的监管，这使得发展利润丰厚的信贷业务和赚取高利润变得更加困难。蚂蚁金服也在数据共享、管理和人员等方面与阿里巴巴渐行渐远，以符合北京的要求。&lt;/p>;&lt;p>;“蚂蚁金服和腾讯的金融科技业务似乎有可能分别在资本市场上市上海协赢律师事务所证券律师董约翰表示。&lt;/p>;&lt;p>;马云在 2023 年初宣布的公司重组中放弃了对蚂蚁金服的最终控制权，结束了代理蚂蚁金服的行为。与公司董事长井贤栋、前首席执行官胡晓明和阿里巴巴集团资深人士蒋芳签署一致协议。蚂蚁集团 1 月份表示，此次重组意味着马云放弃了 53.46% 的投票权。&lt;/p>;&lt;p>;上海汉盛律师事务所高级合伙人李敏表示，此次处罚是“严厉打击&lt;/p>;&lt;p>;例如，对蚂蚁金服处以的 71.23 亿元人民币（9.8433 亿美元）罚款低于 28 亿美元的反垄断罚款2021 年 4 月，国家市场监管总局对阿里巴巴进行了处罚。&lt;/p>;&lt;p>;咨询公司博通易观的财务分析师王鹏博表示，罚款将加快蚂蚁金服的上市进程，尽管 IPO 可能不会发生。短期内。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为不可能快速上市。 [蚂蚁]需要复苏。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;根据阿里巴巴的数据，蚂蚁金服的最新市值约为 5671 亿元人民币，分析师表示，该公司仍将受到一定程度的监管，这使得蚂蚁金服的市值受到限制。&lt;/p>;&lt;p>;“金融监管永远存在，”证券律师董表示。 “对于整个平台经济来说，合规要求非常高，这必然导致合规成本的增加。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s mothballed monorail catches attention of second mainland Chinese company, months after scheme revival floated to city leader]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3227224/hong-kongs-mothballed-monorail-catches-attention-second-mainland-chinese-company-months-after-scheme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 22:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/86195775-93ce-40f8-9fb5-dab77b4de2ed_e10be0c9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港九龙东的一个封存的单轨铁路项目吸引了第二家公司的兴趣在中国大陆，几个月前，该市领导人表示，他愿意使用一家电动汽车制造商的公共交通系统来恢复该计划。&lt;/p>;&lt;p>;中唐高铁集团国际业务部总监 Eleanor Jane Mak 表示周一表示，该市搁置的交通计划引起了这家四川公司的注意。&lt;/p>;&lt;p>;该公司早些时候与阿拉伯联合酋长国迪拜当局签署了一份谅解备忘录，探讨开发悬挂式单轨铁路网络。 &lt;/p>;&lt;p>;香港在2020年取消了自己建造连接启德、观塘和九龙湾的单轨铁路的计划。当局当时估计该项目将耗资 120 亿港元（15 亿美元），并认为成本太高。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人对使用大陆制造的交通线路恢复单轨铁路计划持开放态度&lt;/h3>;&lt; p>;今年 4 月，行政长官李家超表示，政府对使用深圳比亚迪汽车开发的 SkyShuttle 电动火车系统持开放态度，有关该计划的讨论随后又重新展开。&lt;/p>;&lt;p>;这一想法是由立法会议员提出的，他们与李光耀和其他高级官员一起进行了为期四天的大湾区之旅，这是北京将香港、澳门和九个内地城市整合为经济强国的雄心勃勃的计划。&lt;/p>;&lt;p>;立法者张新宇曾估计，在启德安装这条铁路线的成本约为 70 亿港元，即每公里 5 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;麦周一表示，该公司迄今为止仅派遣工程师前往香港，以解决该问题。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然她没有透露中唐愿意为九龙东复兴铁路项目投资多少，但她表示安装轻轨系统的成本在1亿至1亿港元之间。每公里1.5亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;每节火车车厢由三个车厢组成，每小时可搭载10,000至20,000名乘客，高于比亚迪汽车交通系统可运送的6,000至10,000名乘客，她补充道。&lt; /p>;&lt;p>;中唐的空中列车也依赖于悬挂单轨系统，而SkyShuttle则使用安装在高架轨道上的自动锂动力车辆。&lt;/p>;&lt;p>;Mak表示，轨道系统上方的表面可能是用作自行车道或留作其他用途。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的系统是模块化构建的，因此可以节省大量劳动力成本，因此我们不需要在香港花费额外的时间和人力从头开始，”她说。 “我们只需要运送它们并组装它们。”&lt;/p>;&lt;p>;公司代表还与香港路政署会面，并将在未来几个月与其他利益相关者讨论可能的合作领域，她补充道。&lt; /p>;&lt;h3>;为什么香港启德单轨铁路计划需要重启&lt;/h3>;&lt;p>;发展局局长林汉豪上周表示，政府将研究绿色和智能集体交通的最新技术发展运输及物流局亦正在探讨为港铁公司的东九龙线开发高架无轨快速运输系统，作为恢复搁置的单轨计划的一部分。林恩补充说，一项研究将于今年完成，并将考虑居民对铁路可能路线的看法。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系运输和物流部门交通局和路政署征求意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is China’s Fujian aircraft carrier counting down to a catapult take-off test?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3227218/chinas-fujian-aircraft-carrier-counting-down-catapult-take-test?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/0eb96709-aee0-456b-8432-0442aa0052f5_750203bf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;覆盖该国最新航空母舰上先进飞机发射系统部分的避难所出现据军事分析人士称，该舰上的弹射起飞测试已被删除，这表明该舰的弹射起飞测试可能很快就会开始。&lt;/p>;&lt;p>;一位军事爱好者周一在微博（相当于中国的推特）上发布的照片​​也显示了一系列台湾海军学院前教官卢立时表示，电磁弹射系统的安装已于几个月前完成， &lt;/p>;&lt;p>;“下一步应该是对歼15T战斗机进行测试。”&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，舰上的雷达系统照片中包括先进的有源电子扫描阵列（AESA）。&lt;/p>;&lt;p>;“这与055型巡洋舰和052D型驱逐舰上使用的相同，这意味着海试可能随时开始，”陆说。&lt; /p>;&lt;p>;J-15T 是 J-15 战斗机的更新版本，并配备了新的弹射系统。&lt;/p>;&lt;p>;该飞机是该国唯一现役舰载机战斗机，并已部署在中国另外两艘航母辽宁舰和山东舰上。&lt;/p>;&lt;p>;自 2021 年该飞机的照片开始在中国社交媒体平台上流传以来，军事爱好者一直关注 J-15T 的发展。 &lt;/p>;&lt;p>;据了解，J-15T 的地面飞行测试多年前就在位于辽宁省兴城的中国人民解放军海军训练基地开始。&lt;/p>;&lt;p>;周晨明，北京远望军事科技智库研究员表示，电磁弹射系统自一年前推出以来，中国工程师不断对其进行修改。&lt;/p>;&lt;p>;“经过一年多的校准，现在是时候确保歼15T的飞行试验能够在今年年底前完成了。”周说，并补充说时间表可能在8月至10月之间。&lt;/p>;&lt;p>;“确保安全仍然是首要任务对于如此高度复杂的武器系统来说，这是当务之急，如果到 8 月还没有准备好，那么 [PLA] 可以瞄准 10 月 1 日 [国庆]。”&lt;/p>;&lt;p>;中国军人傅前哨航空分析师表示，只有福建舰首次海试顺利，歼15T飞行试验才会进行。&lt;/p>;&lt;p>;福建舰是中国第三艘航母，也是迄今为止最先进的航母。卢表示，如果美国干预台湾问题的冲突，预计它将在解放军的反介入和区域拒止战略中发挥关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，并已不排除使用武力将其收回。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但反对使用武力改变现状。&lt;/p>;&lt;p>;陆说，福建事件的进展可能表明解放军正在加紧努力到2027年建军一百周年，实现“全面现代化军队”的短期目标。&lt;/p>;&lt;p>;另外两个目标是到2035年完成军队现代化，成为“世界一流”军队到本世纪中叶，军事力量将与美国平起平坐。&lt;/p>;&lt;p>;福建号是中国人民解放军海军 003 型航母中的第一艘，也是继美国杰拉尔德·福特级之后唯一的第二艘航母级航母。使用电磁弹射系统从甲板上发射飞机。&lt;/p>;&lt;p>;预计它将成为中国成为一支能够在远海作战的蓝水海军计划的核心。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Was China’s ‘rainbow reception’ for Janet Yellen warmer than Antony Blinken’s ‘snub’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227203/was-chinas-rainbow-reception-janet-yellen-warmer-antony-blinkens-snub?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/11779b7e-468d-431e-8c4c-85faea1e3f9d_121b91a4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国财长耶伦访华时没有走红地毯，但对许多人来说，与几周前访问中国的同事、美国国务卿安东尼·布林肯相比，她确实受到了非常热烈的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;在为期四天的访问中，耶伦可以说是最鸽派的拜登政府官员会见了许多高级经济和金融官员，包括中国国务院总理李强、财政部长刘昆、央行行长易纲和副总理何立峰。&lt;/p>;&lt;h3>;美中经济竞争不存在耶伦称“赢家通吃”&lt;/h3>;&lt;p>;她还会见了退休的经济重量级人物刘鹤，但没有见到正在江苏视察的习近平。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦在紧张的日程中举行的高层接待被视为一个信号，表明尽管台湾、乌克兰战争和美国主导的技术限制等多条战线的摩擦不断加剧，中国仍决心稳定双边关系并深化合作。&lt;/p>; &lt;p>;周五，当耶伦在北京走下飞机时，中国财政部代表杨英明在机场迎接她，杨英明微笑着指着彩虹与她握手了约 20 秒。&lt;/p>; &lt;p>;在与总理会面时再次提到这个天象，总理告诉耶伦：“我认为这也适用于美中关系：经历一轮风雨之后，我们一定能看到彩虹。” ”&lt;/p>;&lt;p>;来自中国媒体的会议视频片段显示，耶伦坐在李克强旁边，贺对面。&lt;/p>;&lt;p>;三周前，布林肯——确实会见了习近平——被显示坐在会议的一侧。两张长桌在做笔记，习近平在一张桌子的最前面发表演讲。&lt;/p>;&lt;p>;这些图像与三天前习近平和微软联合创始人比尔·盖茨的会面形成鲜明对比。照片中两人并排坐着，习近平偶尔会向盖茨倾斜。习近平称盖茨为“老朋友”——这是一个外交术语，专指那些被视为对中国发展做出贡献的外国实体。&lt;/p>;&lt;p>;在中国社交媒体平台上，网络用户似乎普遍对耶伦的访问感到满意。一些人将其与布林肯的招待会进行比较，发现礼节很相似，没有红地毯或鲜花。&lt;/p>;&lt;p>;许多人认为机场友好的“彩虹接待”、耶伦与中国女经济学家的晚宴以及会议高级官员称之为“高层接待”，因此是双边关系改善的希望迹象。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很有诚意。这次耶伦来了，我们对她的接待“超出标准”。”一位微博用户写道，他认为美国的要求不应该太霸道，不能让中国人民接受。这篇帖子在中国类似推特的平台上获得了数千个点赞。&lt;/p>;&lt;h3>;在不确定的阴云中，中国以彩虹欢迎美国财政部长&lt;/h3>;&lt;p>;希拉里·克林顿担任国务卿时，用红地毯欢迎来到中国。西方观察家称接待布林肯的礼节——他受到了一名中层官员的欢迎，没有鲜花或红地毯——是北京“羞辱”布林肯的计划，作为其“外交冷落”的一部分。&lt;/p>;&lt;p >;但对布林肯的欢迎并没有完全不同于以往的招待会。&lt;/p>;&lt;p>;礼节——甚至会议室——与时任美国贸易代表罗伯特·莱特希泽(Robert Lighthizer)和时任财政部长史蒂文·姆努钦(Steven Mnuchin)访问中国时相同。 2019年2月，他们会见习近平进行经贸磋商。&lt;/p>;&lt;p>;过去的会面都比较轻松。 2013年，习近平就任中国国家主席几天后，习近平在人民大会堂会见了时任美国财政部长雅各布·卢。这是卢以此角色首次出国。官方媒体显示，这些人坐在扶手椅上聊天，中间放着一个花篮。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tencent’s WeChat to skip Australian social media hearing on ‘political interference’ amid backlash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3227207/tencents-wechat-skip-australian-social-media-hearing-political-interference-amid-backlash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/cca14969-bad3-4cbd-848e-672e8f045114_4f80d887.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国社交媒体应用微信不会派代表参加澳大利亚议会听证会澳大利亚自由党参议员詹姆斯·帕特森 (James Paterson) 写的一封信，他是著名的对华鹰派，已警告微信在该国的影响力，这家中国社交媒体平台已拒绝出席澳大利亚参议院通过社交媒体进行外国干涉问题特别委员会听证会的多次邀请。该听证会将于周二开始。&lt;/p>;&lt;p>;此次会议旨在强调通过社交媒体“外国干预”澳大利亚政治的潜力，来自北京字节跳动旗下社交媒体巨头 TikTok 以及西方平台 Twitter 和 LinkedIn 的高管将出席此次会议。 p>;&lt;p>;由于微信在澳大利亚没有常驻员工，该国议会不能强迫腾讯总部所在地中国南方城市深圳的高管出席听证会。&lt;/p>;&lt;h3>;腾讯为对高校微信支付费用较高的“误解”&lt;/h3>;&lt;p>;“微信在我们运营的所有市场中都非常重视合规性。我们期待继续与澳大利亚的利益相关者进行接触。”腾讯发言人周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;微信因涉嫌对澳大利亚华人产生影响而在澳大利亚受到批评。根据悉尼智库洛伊研究所 4 月份的一项调查，微信是澳大利亚华人日常使用的第三大社交媒体平台，仅次于 YouTube 和 Facebook。&lt;/p>;&lt;p>;大约 76% 1% 在中国​​出生的澳大利亚人表示，他们每天都使用微信，根据受访者的说法，该应用程序作为澳大利亚华人的新闻来源发挥着核心作用。&lt;/p>;&lt;p>;截至年底，澳大利亚用户数量已达到 690,000 人2020 年，微信已成为世界各地华人侨民的重要沟通工具，他们依靠该应用程序与家人和朋友进行交流。&lt;/p>;&lt;p>;然而，该应用程序作为新闻和观点文章平台的功能已经受到人们的关注。在北京和堪培拉关系恶化之际，该法案受到了澳大利亚政界人士的密切关注。微信因国家安全问题而面临禁止的呼声，包括国防部在内的政府机构也限制其工作人员使用该应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;微信并不是唯一引起担忧的中国应用程序。澳大利亚。 4 月，澳大利亚宣布将从所有联邦政府拥有的设备中删除 TikTok，此前其他西方国家在所谓的五眼情报共享网络中也采取了类似举措。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 和微信也是目标美国前总统唐纳德·特朗普在 2020 年提出的一项禁令，但微信用户团体对此举提起诉讼，并在法院阻止该禁令后胜诉。该命令于 2021 年被美国总统乔·拜登正式撤回。&lt;/p>;&lt;p>;微信（中国称为微信）是中国和海外华人社区中非常流行的社交媒体工具，每月有 12.5 亿活跃用户全球范围内，其中绝大多数位于中国。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Surprise move as Erdogan links Sweden’s Nato membership to Turkey’s EU accession]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227222/surprise-move-erdogan-links-swedens-nato-membership-turkeys-eu-accession?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 22:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/c7983491-e0b6-4491-8c76-b2950658fc7f_26690390.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;土耳其总统塔伊普·埃尔多安周一出人意料地表示，欧盟应该会在土耳其议会批准瑞典加入北约军事联盟的申请之前为安卡拉加入欧盟开辟道路。&lt;/p>;&lt;p>;自 2005 年在埃尔多安的领导下启动入盟谈判以来，土耳其加入欧盟的申请已被冻结多年。作为总理的第一任期。&lt;/p>;&lt;p>;几年前，安卡拉与欧盟成员国之间的关系恶化，特别是在 2016 年土耳其政变失败之后，但此后有所改善。该集团依赖于北约盟友安卡拉的帮助，尤其是在移民方面的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安周一出人意料地改变了策略，将安卡拉批准瑞典加入北约与土耳其最终加入欧盟联系在一起。&lt;/p>; &lt;h3>;拜登在与土耳其埃尔多安通话时表示支持瑞典加入北约&lt;/h3>;&lt;p>;“我在这里向这些让土耳其在欧盟门口等待了 50 多年的国家发出呼吁， ”埃尔多安在出发前往维尔纽斯参加北约峰会之前说道。&lt;/p>;&lt;p>;“首先，来为土耳其在欧盟打开道路，然后我们将为瑞典打开道路，就像我们一样”他说，并补充说，他将在峰会期间重复他的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会发言人表示，北约和欧盟的东扩是“独立的进程”，并且“每个候选国的入盟进程“这是基于每个国家的优点”，并补充说这两个进程不能挂钩。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及埃尔多安的评论时，北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格表示，虽然他支持安卡拉加入欧盟，但就他而言担心瑞典已经满足了加入北约的条件。&lt;/p>;&lt;p>;“在维尔纽斯仍有可能对瑞典做出积极的决定，”斯托尔滕贝格在新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典芬兰去年申请加入北约，放弃了冷战数十年以来为应对俄罗斯入侵乌克兰而采取的军事不结盟政策。&lt;/p>;&lt;p>;芬兰的北约成员资格于 2017 年获得批准。四月份，土耳其和匈牙利尚未批准瑞典的申办。斯德哥尔摩一直在努力在维尔纽斯峰会上加入欧盟。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安表示，瑞典的加入取决于去年夏天马德里联盟峰会期间达成的一项协议的实施，并补充说，任何人都不应指望瑞典会做出妥协。安卡拉。&lt;/p>;&lt;p>;安卡拉表示，瑞典对土耳其视为恐怖分子的人采取的措施还不够，这些人主要是被土耳其、欧盟和美国视为恐怖组织的非法库尔德工人党（PKK）成员。 &lt;/p>;&lt;h3>;土耳其埃尔多安表示，如果允许焚烧《古兰经》，瑞典就不会加入北约&lt;/h3>;&lt;p>;前外交官兼伊斯坦布尔经济和外交政策研究中心主任西南·乌尔根 (Sinan Ulgen) 表示，埃尔多安的举动不会增强土耳其在维尔纽斯峰会上的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“这一令人惊讶的举动的积极一面是，它表明土耳其仍然抱有欧盟成员国身份的观点。但很难说这将有助于土耳其入盟进程取得任何进展。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安还表示，乌克兰和俄罗斯之间战争的结束将有助于基辅的北约成员资格进程得到缓解。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xi Jinping pledges economic, tech aid for Solomon Islands as ‘strategic partnership’ takes off]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227221/chinas-xi-jinping-pledges-economic-tech-aid-solomon-islands-strategic-partnership-takes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 22:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/0b0302a1-1e7e-43d1-9775-05f6e319c1e5_779cf721.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国国家主席习近平承诺在“不设政治先决条件”的情况下提供经济和技术援助所罗门群岛——北京在具有重要战略意义的南太平洋地区的第一个密切安全伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;周一，习近平在北京会见所罗门群岛总理玛纳西·索加瓦雷时表示：“我们的友谊虽然来得晚，但已经走到了最前线。”中国与太平洋岛国关系的发展。”&lt;/p>;&lt;p>;“中方支持更多中国企业到所罗门群岛投资，并将继续提供不带政治先决条件的援助和技术，”国家广播电台中央电视台援引习近平的话说。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国愿分享太平洋国家的发展和现代化带来的机遇，“扩大各领域合作……帮助所罗门群岛重振发展、实现长期稳定” .&lt;/p>;&lt;p>;习近平和索加瓦雷还宣布建立“全面战略伙伴关系”，并签署“相互尊重、共同发展”的联合声明。&lt;/p>;&lt;p>;“发展外交关系是中央电视台报道索加瓦雷表示：“这是正确的选择……中国已成为所罗门群岛最大的基础设施合作伙伴和可靠的发展伙伴。”&lt;/p>;&lt;p>;四年前，所罗门群岛从台湾转而与北京建立外交关系后不久，它加入了“一带一路”倡议——北京的旗舰跨国基础设施战略，根据该战略提供贷款并投资于铁路、公路和港口等项目。&lt;/p>;&lt;p>;索加瓦雷在 2019 年 4 月上台后不久就领导了这一转变，也将于本周晚些时候在北京开设他的国家大使馆。&lt;/p>;&lt;p>;这是索加瓦雷第二次访问中国，也是自去年签署了一项具有里程碑意义的双边安全协议以来的第一次访问，该协议引起了联合国的强烈谴责各国及其南太平洋盟友澳大利亚和新西兰。&lt;/p>;&lt;p>;他的政府的一份官方声明称，他于周日抵达，进行为期一周的中国资助的访问，旨在“进一步加强双边关系”。&lt;/p>;&lt;p>;在与高级官员会晤后，索加瓦雷将参观北京的中国企业，随后随代表团前往经济实力雄厚的沿海省份江苏和广东。今年5月，广东省与所罗门群岛瓜达尔卡纳尔岛建立了友好省关系。&lt;/p>;&lt;p>;继去年的安全协定为进一步加强双边经贸合作奠定了基础之后，此次国事访问也是两国进一步加强经贸合作的最新迹象。这是中国警察在训练和装备所罗门群岛皇家警察部队方面发挥越来越重要作用的方式。&lt;/p>;&lt;p>;美国及其盟国对这项协议反应强烈，因为担心北京几十年来在这个战略要地地区的海军野心美国强大的军事存在，特别是考虑到协议细节的保密性。&lt;/p>;&lt;p>;正如美国所说，“缺乏透明度”加剧了人们对中国可能能够部署军事装备的担忧或人员，甚至在太平洋岛屿建立军事基地。&lt;/p>;&lt;h3>;中国-所罗门群岛安全条约及其为何引起警惕&lt;/h3>;&lt;p>;霍尼亚拉试图消除这些担忧，去年表示不会允许中国在其领土上建立军事基地，并且“意识到安全后果”。&lt;/p>;&lt;p>;索加瓦雷访华前几天，澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马勒斯访问了所罗门群岛安全会谈，并强调“我们两国之间不断深化的伙伴关系”。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚一直是所罗门群岛最大的援助国，两国也有着数十年的安全关系，包括澳大利亚的机制必要时迅速部署警察和国防人员。&lt;/p>;&lt;p>;中国继续在所罗门群岛进行财政投资，促使美国重新启动与该地区的接触，包括重新开放驻霍尼亚拉大使馆和加大投资力度.&lt;/p>;&lt;p>;索加瓦雷上次访问中国是在 2019 年 10 月，即中交一个月后，国有的中国铁路总公司承诺帮助为今年 11 月和 11 月和 20 日由所罗门群岛主办的太平洋运动会建设设施。 12 月。&lt;/p>;&lt;p>;中国华为技术有限公司和承包商中国港湾工程公司还在去年达成一项协议，在这些岛屿上建造 161 座移动电信塔，其中涉及北京提供的 6600 万美元贷款。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Germany wants to deepen China agricultural trade ties by combating climate change suffering, eyes lifting of pork ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3227191/germany-wants-deepen-china-agricultural-trade-ties-combating-climate-change-suffering-eyes-lifting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/259cbb34-e63f-46e4-9f73-f7aa203d1663_edfacea9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在气候变化问题恶化和全球供应链中断的情况下，中德应深化农业合作德国外交官表示，他们也希望北京放宽猪肉进口禁令。&lt;/p>;&lt;p>;德国有社会责任分享其高度数字化农业领域的经验和专业知识，而中国则发挥着重要作用，因为德国驻北京大使馆经济部部长兼公使衔参赞亨德里克·巴克林 (Hendrik Barkeling) 表示，“没有哪个工业比农业更受气候变化的影响”。巴克林周五在甘肃省西北部城市兰州举行的中国（甘肃）-德国农业未来合作会议上。&lt;/p>;&lt;p>;“每个国家都有特殊的责任应对这些挑战，进一步提高农业生产效率，同时确保自然资源的保护。”他在由德国农业学会、德国驻华大使馆和中国国际贸易促进委员会共同主办的活动中补充道。&lt;/p>;&lt;p>;十几家德国农业企业的中国代表出席了此次会议，该会议与一年一度的兰州投资贸易洽谈会同时举行，还有来自甘肃省各地的众多企业和地方官员。&lt;/p>;&lt;p>; “[此类交流]尤其重要，因为过去三年的新冠大流行阻碍了人员交流并扰乱了供应链。由于俄罗斯对乌克兰的侵略，世界上最大的粮食出口国之一与世界隔绝了。&lt;/p>;&lt;p>;西方并未对俄罗斯粮食贸易实施直接制裁，但对银行进行了限制战争造成的物流障碍和其他物流障碍使出口商运输农产品和安排付款变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么在德国关于去风险的讨论越来越多，同样的讨论巴克林说。&lt;/p>;&lt;h3>;“不会再出现下降”：中国的农作物打击行动针对关键谷物、油籽&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，中国日益关注安全和自给自足 — — 这不是一个问题。仅限于农业领域——有着相似的逻辑，关键是提高两国未来经济关系的可靠性。&lt;/p>;&lt;p>;这可能包括恢复中国进口德国猪肉，而德国猪肉在去年被禁止。 2020年9月，由于非洲猪瘟。&lt;/p>;&lt;p>;德国一直在试图说服中国接受“区域化概念”，即仅停止从发现该疾病的地区进口，而不是全面禁止进口。整个国家。&lt;/p>;&lt;p>;“德国希望再次向中国出口，”Barkeling 补充道。 “疫情已被成功遏制。”&lt;/p>;&lt;p>;德国驻北京大使馆农业和食品参赞弗里德里克·多夫勒表示，中国是德国在欧盟以外最重要的出口国家之一。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;德国约三分之一的农产品用于出口，而中国则面临着用不到 10% 的耕地养活世界近 20% 人口的挑战，她补充道。&lt;/p>;&lt;p >;“这向我们表明，贸易是重要的，我们必须共享资源、分工合作、互通有无。”她在兰州会议期间也表示。&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席多次发出强烈呼吁近年来，特别是在乌克兰战争之后，中国实现了粮食自给自足。&lt;/p>;&lt;p>;在12月举行的年度中央农村工作会议上，习近平表示，农业是国家安全的基础，而薄弱环节——包括生产力低下——必须解决。&lt;/p>;&lt;p>;习近平表示，2022年乌克兰战争爆发以来，已有30多个国家粮食出口受到限制，有的国家出现社会动荡甚至政权更迭。&lt;/p>;&lt; p>;“世界其他地区的遏制措施不断升级，各种不确定性和不可预测性明显增加，”他在三月份发布的讲话全文中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“农业出了问题，我们的碗就到了别人手里，我们就得靠别人吃饭了。那么我们如何实现现代化呢？”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China running ‘more subtle’ campaign to sway 2024 vote, Taipei says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3227214/mainland-china-running-more-subtle-campaign-sway-2024-vote-taipei-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 21:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/7af97a6b-9a74-439c-a9f3-f7d48c66ff59_24b77db9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京正在尝试用“更微妙的方式”在总统大选之前影响台湾选民台北的一位安全消息人士警告说，一月份的立法院选举。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全局的消息人士称，这次夸大的两岸战争幽灵加上取消某些进口禁令等软性让步正在发挥作用。台湾最高情报机构台湾情报局表示。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的选举年中，北京对倾向独立的民进党发表敌对言论，希望选民选择国民党等亲大陆政党的候选人&lt;/p>;&lt;p>;然而，在之前打击民进党的努力适得其反后，它似乎正在缓和批评，而是选择强调如果执政党继续执政，爆发战争的风险更大。&lt;/p>; &lt;p>;“除了不间断的军事威胁之外，中国共产党还试图通过制造战争迫在眉睫的气氛以及人们如果继续支持民进党或亲民主派就会面临失去家园和家人的感觉，在台湾内部制造恐惧。”消息人士称。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾总统候选人赖清德强调两岸现状&lt;/h3>;&lt;p>;北京一直试图利用 TikTok 和其他社交媒体等平台给台湾人留下深刻印象消息人士称，民进党政府及其“敌对”大陆政策应将台湾带入战争边缘。&lt;/p>;&lt;p>;除了更频繁的战机飞越之外，中国人民解放军还携带随着民进党与美国的关系日益密切，近几个月来，台湾在台湾周围进行了大规模的实弹演习。&lt;/p>;&lt;p>;“[北京]还试图营造这样的印象：我们的外国朋友，包括美国，消息人士称，“台湾不值得信任，因为一旦发生两岸战争，他们不太可能派兵救援台湾。”&lt;/p>;&lt;p>;北京根据“一个中国原则”声称对台湾拥有主权，并且认为其与海外政府的交流是一种违法行为。它还警告这个自治岛屿，任何宣布独立的行为都将导致攻击。&lt;/p>;&lt;p>;美国与大多数国家一样，不承认台湾是一个独立国家，但反对任何单方面改变台湾主权的行为。以武力改变两岸现状。&lt;/p>;&lt;p>;协助保卫台湾也受到国内法的约束，其中包括武器销售和军事交流，但尚未直接宣布将派遣美军到台湾有助于阻止来自北京的任何攻击。&lt;/p>;&lt;p>;关于台湾是否面临潜在的海峡两岸攻击的争论一直占据着近年来的头条新闻，俄罗斯入侵乌克兰再次引发了人们对北京对台湾的军事意图的猜测。&lt; /p>;&lt;p>;在 2021 年 4 月的一篇文章中，《经济学人》将台湾视为亚洲最危险的战争爆发点。&lt;/p>;&lt;p>;这是在美国前官员和学者发表评论两个月后国会听证会将该岛列为美中关系的第一大爆发点，有可能引发军事冲突。&lt;/p>;&lt;p>;印太司令菲利普·戴维森和美国空军司令迈克·米尼汉将军是美国官员中的一员预计2025年至2027年期间与北京会因台湾问题发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，台湾认为，除了渲染战争风险外，北京还试图描绘外国代表团的一系列访问“这是为了迷惑台湾公众，激起他们对政府不顾一切邀请外国游客的不满。”&lt;/p>;&lt;p >;消息人士称，另一个花招是“先暂停某些台湾产品的进口，直到选举临近才恢复发货”。&lt;/p>;&lt;p>;此后不久，北京禁止进口2000多种台湾食品美国众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 于 8 月访问台北，此举也引发了解放军在台湾周围进行数日史无前例的实弹演习。&lt;/p>;&lt;p>;随后于 12 月延长了对 11 家啤酒和酿酒厂的禁令来自台湾的物品。然而，一些产品的进口从一月份开始逐渐恢复，包括某些鱼类、农产品和酒类产品。&lt;/p>;&lt;p>;当北京于 6 月 20 日解除对台湾糖苹果的禁令时，主要反对党国民党声称此举消息人士称，虚假信息是北京试图影响选举而发起的影响力运动的另一个主要部分。&lt;/p>;&lt;p>;“一月份之间6 月份，我们发现了 1,800 多条虚假信息，目的是渲染民进党政府不适合继续统治。”该消息人士称，并补充说，随着选举的临近，预计这一数字只会增加。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>